<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ CLASS</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Dec 2022 20:20:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크쑤다]'웨이브'가 토종 OTT 1위인 이유는? "아이유·오리지널, 투트랙 효과"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202111300129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202111300129</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기사를 요약하면 ·OTT 서비스는 팬데믹의 수혜를 받은 업종으로 지난해 관련 시장 규모가 9800억원에 달할 만큼 빠르게 성장했다.·'옥수수'와 '푹'이 합병해 탄생한 '웨이브'는 브랜드 마케팅과 오리지널 콘텐츠 확보를 통해 출범 2년 만에 토종 OTT 업계 1위 사업자로 자리매김했다.·웨이브는 오리지널 콘텐츠 제작 및 자막·음질·화질 개선을 통해 구독자 규모를 확대할 계획이다.   2019년 '웨이브'가 등장할 때만 해도 시장의 반응은 반신반의였다. SK브로드밴드의 '옥수수'와 지상파 3사가 연합한 '푹'이 합병했기 때문에 단기간 내 차별성을 보여주긴 어려울 것이라는 우려 때문이다. 웨이브는 시장의 반응과 우려섞인 시선을 비웃기라도 하듯, 출범 당시부터 '웨이브 오리지널'을 선보이며 차별화 전략을 내세웠다.  출범 2년이 지난 현재, 웨이브는 위기를 기회로 변화시킨 플랫폼으로 자리잡았다. TV프로그램에 대한 제작 지원을 통해 자체 콘텐츠를 수급하는 한편 웨이브에서만 볼 수 있는 해외 시리즈와 오리지널 콘텐츠 제작에 참여하며 라인업을 대폭 확대했다. 실제로 웨이브는 와이즈앱·리테일·굿즈가 만 10세 이상 국내 스마트폰 사용자를 대상으로 한 표본조사 결과 지난 7월 기준 OTT 이용자 수 2위(319만명)을 기록했다. 같은 조사에서 1인당 평균시간이 가장 높은 OTT앱(475분)으로 선정된 웨이브의 저력은 무엇일까. &lt;블로터&gt;는 배중섭 웨이브 마케팅기획팀장을 만나 웨이브의 구독자 관리 방법과 비전에 대해 청취했다.   Q. 웨이브는 어떤 서비스인가.A. 웨이브는 SK브로드밴드와 방송 3사가 힘을 모아 만든 서비스다. 지상파 3사의 모든 콘텐츠와 HBO를 비롯한 해외 콘텐츠 및 영화까지 제공하고 있다. 최근에는 웨이브에서 만든 '웨이브 오리지널'까지 즐길 수 있는 종합 엔터테인먼트 OTT 서비스로 발돋움했다. Q. 팬데믹 이슈, 기회인가 위기인가A. OTT 분야는 팬데믹 상황에서 수혜를 본 업종이라고 생각한다. 정보통신정책연구원(KISDI)이 발간한 'OTT 시장의 현황 보고서'를 보면 지난해 관련 시장이 9800억원 규모에 달하는 것으로 추정하고 있다. 이는 국내 전체 유료 방송 매출 대비 약 22%에 해당하는 수치다. 2~3년 전만해도 매출 대비 7~8%로 3000억원이었던 시장이 팬데믹 이슈가 발생하고 3~4년 만에 4~5배 성장한 셈이다. Q. 국내 OTT 구독시장은 어떻게 형성돼 있나.A. 국내 OTT 구독시장에서는 워낙 유명한 '넷플릭스'가 존재한다. CJ 계열 콘텐츠를 공급하는 '티빙'과 큐레이션 및 영화 서비스로 유명한 '왓챠'도 시장의 주요 플레이어다. 쿠팡의 '쿠팡플레이'가 서비스중이며, 최근 들어 '디즈니 플러스'(+)가 한국시장에 론칭했다. 이중 웨이브는 넷플릭스에 이은 2등 플레이어로 포지셔닝하고 있는데 국내 OTT로 한정하면 1위를 유지하는 것으로 볼 수 있다. Q. 웨이브의 타깃층은 어떻게 되나.A. 웨이브는 현재 연령 단위로는 나누지 않는데 이런 방법이 시장의 추세로 보인다. 예를 들어 60대 이용자의 경우 일일 연속극을 주로 시청할 것 같지만 범죄물이나 미국 드라마를 선호하는 경우도 비일비재하다. 현재 웨이브는10~60대에 이르는 남녀노소 다양한 유저들의 시청 데이터를 초 단위로 분석하고 있다. 해당 시청 데이터를 초 단위로 분석해 장르 선호도나 끊기는 지점을 파악한다. 이를 바탕으로 관련 유저와 매칭이 되는 프로그램 및 콘텐츠를 수급하기 위해 노력하고 있다.Q. 기존 구독자의 해지방어를 위한 전략이 궁금하다.A. OTT 구독 서비스의 경우 유저가 원하는 콘텐츠를 다 보거나 더 이상 보고 싶은 것이 없을 때 뒤도 안 돌아보고 매몰차게 움직인다. 콘텐츠에 따른 플랫폼 선호도가 극명하며 능동적인 움직임을 보이는 것이 특징이다.  웨이브는 시청 데이터를 분석해 유저들이 선호하는 콘텐츠나 장르 특성을 꾸준히 파악한다. 유저들이 이탈하지 않도록 장르나 취향에 맞는 콘텐츠를 공급하는데 주력하고 있다. 관련 유저가 좋아하는 콘텐츠와 유사하거나 '톤 앤 매너'가 비슷한 콘텐츠를 어필하는 방식이다. 추천 방식은 '반 인공지능'(AI)으로 볼 수 있는데, 일정 부분 AI도 활용하지만 아직까진 사람의 감성이 더 앞서있다고 판단하기 때문이다. 실제로 내부에 있는 큐레이션 매니저 분들의 예측률이 AI보다 높게 나타난다. 시청 시간이 감소하거나 직접 해지를 하는 고객에게는 가격적인 프로모션을 제공하기도 한다.   Q. 신규 구독자를 유치하는 스킬이 있다면.A. 웨이브는 크게 투트랙 마케팅 활동을 통해 신규 구독자를 유치한다. 우선 웨이브하면 떠오르는 이미지를 젊고 트렌디하게 바꾸기 위해 노력했다. 방대한 콘텐츠 라이브러리와 긍정적인 측면을 강조하기 위해 가수 겸 연기자로 활동중인 '아이유'를 모델로 기용했다. 아이유와 함께 브랜드 이미지를 개선하는 캠페인 활동을 꾸준히 진행했다.두 번째는 콘텐츠 홍보 활동이다. 매일같이 업데이트되는 방송과 콘텐츠 외에 웨이브에서만 볼 수 있는 해외 시리즈나 오리지널 콘텐츠를 알리는 데 초점을 맞췄다. 각각의 콘텐츠를 홍보해 기존 시청자를 만족시키는 한편 새로운 유저를 유입시킬 수 있는 활동도 병행하고 있는 셈이다.Q. 웨이브를 서비스하며 힘들었던 점이 있다면.A. 최근 OTT 경쟁이 치열해지면서 콘텐츠도 범람하고 있다. 어떤 콘텐츠를 보유하느냐에 따라 서비스 평가도 달라지기 때문에 마치 '춘추전국시대'를 방불케 한다. 저도 콘텐츠를 좋아하지만 다른 경쟁사들이 어떤 콘텐츠를 내놨는 지 파악하기 위해 일적으로 다른 앱을 열심히 들여다 본다. 이를 통해 경쟁사들이 특정 콘텐츠를 수급하기 위해 어떻게 접근하고 마케팅하는지 주시하고 있다. 특히 콘텐츠마다 홍보할 수 있는 전략이나 마케팅 기법이 다르다보니 하나 하나마다 새롭게 준비해야 한다. 관련 사이클이 빠르게 돌아가다보니 여기에 맞춰 대응하는 부분이 힘들다고 느껴진다.Q. 자랑하고 싶은 성공 사례도 궁금하다. A. 브랜딩적인 측면부터 말씀드리면 아이유와 함께 했던 캠페인 활동이다. 웨이브는 출범 당시만 해도 지상파와 통신사간 결합된 서비스이다보니 시장의 기대를 받진 못했다. 때문에 웨이브 브랜드를 좀 더 젊고 긍정적으로 가져갈 방법을 고민하다가 아이유를 선택하게 됐다. 1년여간의 캠페인을 통해 아이유의 이미지와 웨이브를 연상케 하는 푸른 파도가 더해져 긍정적인 피드백을 많이 받았다. 덕분에 브랜드 인지도 측면에서도 굉장히 좋은 스토리를 만들어 낼 수 있었다.  콘텐츠 부분에서는 '검은태양'이 대표적이다. 웨이브 오리지널로 편성된 '검은태양 확장판'은 본 방송보다 스토리 개연성이 풍부하고 모자이크 버전도 제거된 콘텐츠다. 본 방송을 시청한 유저들이 웨이브에서 확장판을 N차 관람하며 시청 시간이 큰 폭으로 증가했다. 빈지워칭 타입으로 편성한 오리지널 콘텐츠 '유 레이즈 미 업'도 성공 사례다. '유 레이즈 미 업'은 웨이브에서만 볼 수 있는 오리지널 콘텐츠이다보니 추석 연휴 시청 시간과 신규 가입자 유치에 큰 공을 세웠다. 내부에서도 큰 기대가 없었는데 입소문을 타고 추석 연휴에 폭발적인 성장세를 기록했다. Q. 서비스를 어떻게 고도화할 계획인가.A. 콘텐츠 측면으로는 지속적인 시청 데이터 분석과 데이터 고도화를 통해 오리지널 콘텐츠의 양과 질을 다양화할 계획이다. 최근 설립한 '스튜디오 웨이브'를 통해 웨이브만의 오리지널 콘텐츠를 제작할 수 있는 중장기적 비전을 수립했다. 서비스적인 부분도 대거 보완할 예정이다. 정확한 대사 전달 및 청각 장애인을 위한 자막 기능을 추가하고 음질 및 화질도 개선할 요소가 있다. 현재 UHD 화질까지 지원하고 있는데 콘텐츠 베이스가 지상파 방송 프로그램이다보니 관련 제작 포맷의 레이아웃을 그대로 가져오는 구조가 많다. 웨이브 오리지널을 통해 돌비 서라운드나 4K 해상도를 지원하는 방안을 고민하고 있다.Q. 마지막으로 하고 싶은 이야기가 있다면.A. 웨이브는 대한민국에서 가장 많은 콘텐츠를 보유한 서비스가 될 것이다. 이를 통해 '가장 기본의 OTT로 포지셔닝 할 수 있다'고 생각한다. 물론 앞선 넷플릭스나 후발주자 디즈니+ 등 외산 플레이어의 압도적인 힘을 단기간 내 따라잡기에는 쉽지 않을 것이라고 생각한다. 다만 웨이브는 24시간 업데이트 되는 시스템과 우리나라 콘텐츠의 저력을 믿고 있다. 믿음과 신뢰를 통한 콘텐츠 수급을 통해 글로벌 시장까지 갈 수 있도록 최선을 다하겠다. 이 과정에서 시장의 비판과 다양한 이야기가 나오는 것은 충분히 인지하고 있다. 웨이브가 글로벌라이제이션(세계적 단일화) 수준에 맞출 수 있게 노력하고 있으니, 시청자분들도 많이 사랑해주셨으면 좋겠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/11/30/blt202111300040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['오피스 커피' 들어보셨나요?…'원두데일리'의 커피 구독자 유치 비법[테크쑤다]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202111300081</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202111300081</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기사를 요약하면?•올해 글로벌 커피 시장(원두·머신·부자재 포함)의 규모는 약 500조원으로 예상된다. 같은 기간 국내 커피 시장 규모는 23조원, 그중 오피스 커피 시장은 5조원을 차지할 전망이다.•커피 구독 서비스 '원두데일리'를 선보이고 있는 스프링온워드는 구독자를 늘리기 위한 방안의 핵심으로 '경험'을 꼽았다. 가격을 할인하는 것보다 서비스를 직접 체험하도록 하는 것이 구독자 확대에 도움이 된다는 것을 경험으로 깨달았다.•기존 고객을 유지하는 해법은 고객의 불만 사항을 먼저 인지하고 불만을 해소해주는 것이다. 원두 주문량 감소, 문의량 증가 등의 징후가 나타나면 고객을 만나 불편한 부분이 무엇인지 파악하고 즉각 해결해준다.한국인에게 커피는 일상이 됐다. 단순히 후식 차원을 넘어 다양한 맛의 커피를 찾는 이용자들이 늘었고 고급 원두와 커피 머신 시장도 커지고 있다. 하지만 직접 원두와 머신을 찾아다니기는 여간 번거로운 일이 아니다. 이러한 커피족들의 불편함을 해소하면서 다양한 커피를 제공하기 위해 커피 구독 서비스들이 나타났다. 직장부터 일반 가정집까지 다양한 커피 원두와 머신, 관리까지 받는 구독 서비스다. 신문과 잡지 등 정기간행물부터 시작된 구독 서비스가 각종 콘텐츠와 가전을 넘어 커피 시장까지 확대됐다. 업계에 따르면 원두·머신·부자재 등까지 포함한 올해 국내 커피 시장 규모는 약 23조원으로 예상된다. 스피링온워드의 커피 구독 서비스 '원두데일리'는 주로 직장을 타깃으로 커피 구독 서비스를 제공하고 있다. 회사는 직장뿐만 아니라 병원·호텔 등 사업장과 일반 가정집까지 구독 고객층을 확대할 계획이다. 잠재 고객들에게 커피 구독 서비스를 경험하도록 하는 것을 구독자를 늘리는 방안으로 삼고 있다. 양질의 서비스를 피부로 느낀 경험의 힘이 저렴한 가격보다 강력한 구독 요인으로 작용한다는 점을 사업을 통해 깨달았기 때문이다. 스프링온워드의 커피 구독 사업을 이끌고 있는 조병훈 사업팀장으로부터 신규 구독자 확대와 기존 고객의 유지 방안 등에 대해 들었다.  Q. 어떤 커피 구독 서비스를 하고 있나?A. '사무실로 찾아가는 유명 카페 커피'를 슬로건으로 사무실에 커피를 정기적으로 공급해 주는 서비스를 하고 있다. 원두·머신·서비스가 잘 이뤄졌을 때 좋은 커피가 공급이 된다고 본다. 원두데일리는 현재는 오피스에 특화됐다. 하지만 추후에는 B2C(기업·소비자간거래) 사업도 할 계획이다. 경쟁사들이 원두에 집중한다면 우리는 원두·머신·서비스까지 책임져주는 서비스로 차별화하고 있다.Q. 코로나19가 회사에 기회로 다가왔나? 아니면 위기였나?A. (기업들의 재택근무로 커피 구독 서비스는 위기로 볼 수도 있지만)우리에게도 코로나19가 기회였다. 기업들이 재택근무 후에 직원들이 사무실로 나오도록 해야겠다는 생각을 할 때 오고 싶은 사무실을 만들기 위해 노력을 했다. 직원들이 오고 싶은 사무실로 만드는 것은 코로나19 이전부터 글로벌 스타트업의 이슈였다. 구글이 캠퍼스를 좋게 만들기 위해 요리사도 배치했다. 그런 흐름의 일환으로 기업들이 사무실에 좋은 커피를 두기 위해 문의를 많이 하셨다. 그런 분들은 가격도 묻지 않으시고 맛만 보고 괜찮으면 서비스를 구독하신다.Q. 커피 구독 시장에 대해 설명해달라.A. 올해 글로벌 커피 시장 규모는 약 500조원, 국내는 23조원 규모로 예상한다. 국내 커피 시장 중 오피스 커피 서비스(OCS) 시장의 규모는 약 5조원으로 추산된다. 스프링온워드는 현재는 OCS 시장에 집중하고 있지만 향후 커피 시장의 모든 밸류체인을 아우르는 종합 구독 서비스 플랫폼으로 거듭날 계획이다. 때문에 지금의 OCS 경쟁자들도 결국에는 저희의 파트너사가 될 거라고 본다. 커피 구독 서비스의 모든 것을 다루는 플랫폼에 커피 원두를 취급하는 기업들에게 입점해달라고 제안을 해야하기 때문이다. 미래의 진정한 의미의 경쟁사는 네이버나 카카오 정도가 될 것이라고 본다. 한 사람의 커피 라이프 사이클을 다 케어할 수 있을 정도가 되려면 그 정도의 플랫폼이 아니면 힘들기 때문이다. 다른 커피 구독 경쟁자가 나타났다고 하면 이 시장이 커지고 있다는 의미이기 때문에 오히려 기분이 좋다. 그런데 네이버나 카카오같은 종합 플랫폼 기업이 커피에 관심을 가진다면 긴장될 것 같다. (네이버나 카카오는 커피 구독 서비스를)최대한 천천히 하셨으면 좋겠다. Q. 서비스의 타깃층은 어떻게 되나?A. 크게 세 분류다. 일반 사무실·호텔과 병원같은 사업장·일반 가정집이다. 회사는 커피 맛이나 용이한 관리에 중점을 두는 분들이 저희 서비스를 좋아하신다. 가장 저렴한 가격을 주로 추구하시는 분들은 저희랑은 잘 안 맞으셨다. 가성비만 추구하며 서비스를 도입했다가 아무도 안 먹는 커피가 된 경험을 해보신 분들은 더 (커피 구독 서비스를 선택하는데)신경을 많이 쓰신다. 커피 시장은 믹스 커피로 대변되는 1세대에서 저가 머신과 가성비 좋은 원두 위주였던 2세대를 지나 고급 원두와 머신, 관리 서비스를 제공하는 3세대로 변화했다. 사업장에서 전문가 수준의 커피를 판매하고 싶은 분들이 저희 솔루션을 많이 도입을 하신다. 그분들의 요구에 더 잘 부합한 서비스를 제공하기 위해 머신에 전자결제 기능까지 붙인 커피 머신을 개발하고 있다. 커피 구독 서비스도 결국 플랫폼 경쟁으로 갈 것이라고 본다. 미래의 플랫폼은 사물인터넷(IoT)을 빼놓을 수 없다. 그래서 각 기업에 플랫폼 하나를 놓는다는 개념으로 커피 머신을 개발을 하고 있다. 주문과 결제까지 가능한 커피 머신은 이미 시장에 있다. 하지만 제대로 된 기기는 가격이 2000만원을 넘어설 정도로 비싸다. 저희는 가격을 경쟁사 대비 10분의 1로 줄이면서 운영도 직접 할 계획이다. Q. 기존 구독자의 해지를 방어하기 위해 어떤 방법을 쓰나?A. B2B(기업간거래)이다보니 해지율이 높진 않지만 그래도 해지 하는 경우는 원인이 가격이 아니라 커피 맛인 경우가 많다. 먼저 해지와 관련된 말이 나오기 전에 감지하고 대응하는 것이 중요하다. (해지를 하기 전)사전 징후가 항상 있다. 원두 주문량이 줄어들거나 고객과 저희의 대화량이 늘어나는 경우다. 고객이 별 말씀이 없으시면 서비스가 문제없다는 반증인데 특정 고객의 질문이 갑자기 늘어나거나 현장에서 좋지 않은 얘기가 나오다면 문제가 있는 경우다. 맛이 원인이라면 서비스의 근간을 흔드는 이슈이기 때문에 저희 대표가 먼저 가서 문제를 파악하고 해결하는 것을 원칙으로 하고 있다. 원두와 머신 모두 문제가 없었는데 고객 회사의 수돗물이 바뀐어서 커피 맛이 변한 경우도 있었다. 물이 알칼리가 너무 높아지면 산도가 달라져서 커피 맛이 바뀐다. 또 오래된 원두로 내린 커피를 드셨거나 커피를 마시기 전 먹은 음식에 따라 커피의 맛이 달라지기도 한다. 이런 경험들을 통해 각종 지식들이 많이 쌓였다. 지금은 어느 정도 패턴화가 돼 있다. 이러한 노하우를 바탕으로 플랫폼을 개발하면 더 강력한 서비스를 제공할 수 있을 것이라고 본다. Q. 신규 구독자를 유치하는 스킬은?A. 많은 커피 구독 서비스 중 원두데일리를 선택한다는 건 엄청난 결심이다. 그러한 결심을 일으키기 위해서는 압도적인 매력을 뿜어내야 된다. 그렇게 하기 위해 맛부터 시작해서 머신이나 서비스 모든 것이 완벽해야 한다. 이러한 서비스를 한 번 체험하게 해드린다. 한 달 무료 체험을 했을 때가 가장 반응이 좋았다. 과거 할인 마케팅도 많이 했었는데 반응이 크지는 않았다. 여기서 느낀 것은 가격은 중독을 일으키지 않는데 경험은 중독을 일으킨다는 것이다. 체험이 구독자를 늘리는 가장 강력한 요소라고 보고 있다. Q. 커피 구독 서비스를 하면서 힘들었던 점은 무엇인가?A. 서비스 구독료가 타사 대비 좀 나가는 편이다. 때문에 고객의 기대 수준이 항상 높고 그 기대 수준을 조금이라도 만족시키지 못하는 순간 불같은 피드백이 돌아온다. 고객의 높은 기대 수준을 항상 충족시키는 것이 어렵다. 고객의 요구를 바로 해결할 수 있는 지식이 아직 없을 때 가장 힘들다.서비스가 불친절해서 그럴 수도 있다. 그것조차 감지해내야 하는데 아직 저희가 큰 회사는 아니다. 인공지능 기술이 없다보니 직접 고객의 요구사항을 분석하다보니 힘든 경우가 있다.Q. 자랑하고 싶은 성공 사례는 무엇인가?A. 고객이 무료 체험을 한 다음 계약을 하겠다고 하셔도 저희가 안 하겠다고 할 경우가 있다. 만족시켜드릴 수 없는 부분에 대해 요구하시면 앞으로 계속 함께 할 사이인데 안 하시는 게 맞는 것 같다고 먼저 말씀을 드린다. 대표적인 게 할인이나 덤 같은 것이다. 저희는 서비스 품질 보장을 위해서 할인이나 덤은 사실상 없다고 미리 말씀을 드리는데 수요가 있는 분들이 있다. 이렇게 철저하게 하는 이유는 소문이 무섭기 때문에 불만족스러운 경험을 만드느니 차라리 서비스를 제공하지 않는 것이 맞다고 보기 때문이다.Q. 서비스를 어떻게 고도화할 계획인가?A. 높은 품질의 고객 경험을 지속 가능하게 하게 하려면 결국 저희가 다른 밸류체인까지 확장해야 한다고 본다. 생두 무역이나 커피머신 제조, 관리 인력의 교육과 양산 등도 직접 해야 한다고 생각한다. 왜냐하면 나중에 커피 구독 플랫폼을 하게 되더라도 스스로가 잘 알아야 파트너십도 잘 맺을 수 있기 때문이다. B2C로의 확장도 많이 기대된다.Q. 마지막으로 구독 서비스를 하는 분들게 한 마디?A. 지금 당장 구독자가 많이 늘지 않더라도 적은 수의 사용자의 경험이 폭발적이고 확실하다면 잘하고 있다는 믿음을 잃지 말았으면 한다. 구독 서비스이기 때문에 점점 구독자가 늘어나는 효과가 정말 크다. 지금 하나의 코어 서비스를 단단하게 만드는 게 중요한 거지 처음부터 구독자가 많이 늘지 않는다고 너무 걱정하지는 않아도 될 것 같다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/11/30/blt202111300033.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크쑤다]"카톡으로 업무 보세요?"...협업툴 '잔디(JANDI)'로 소통하세요!]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202111300107</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202111300107</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기사를 요약하면?  업무용 협업툴 잔디는 많은 기업들이 이메일·카카오톡으로 일을 하고 있다는 점에 주목해 국내 협업툴 시장을 선점했다. 무료 서비스와 유료 구독을 결합한 '프리미움(Freemium)' 비즈니스 모델로 유료 전환율을 끌어올렸다. 잔디의 NRR(순매출유지율)은 현재 110%를 상회한다. 신규 고객 유치 없이도 성장할 수 있는 구조다.  구독경제의 기본적인 비즈니스 모델은 매달 구독료를 받고 재화를 제공하는 방식으로 꾸준한 매출을 일으키는 것이다. 그러나 구독경제 시장도 도입기를 지나 성장기에 진입해 많은 기업들이 경쟁하고 있는 추세로, 차별화된 서비스 없이 유료 구독자들만 겨냥해서는 시선을 잡기 어려워졌다.SaaS(서비스형 소프트웨어) 기반의 협업툴 '잔디'를 개발한 토스랩은 성공적으로 구독경제 시장에 안착했다. 잔디는 최근 누적 사용 팀 30만을 돌파해 국내 협업툴 시장 점유율 1위를 차지했다. 무료(Free)와 프리미엄(Premium)을 결합한 '프리미움(Freemium)' 비즈니스 모델로 초기 사용 기업의 허들을 낮춘 게 주효했다. 무료 사용자들을 바깥에 두지 않고, 많은 기능들을 쓸 수 있도록 했다. 각 서비스 단계별로 용량, 검색 제한, 보안, 화상회의 등 기능을 세분화하고, 고객들이 자연스럽게 윗 단계 서비스로 전환할 수 있도록 '밀착 지원'을 했다. 이 덕분에 잔디의 유료 전환율은 40%에 달한다.잔디는 협업툴이라고 해서 단순히 업무만 아니라 '업무간 생산성을 높일 수 있는 모든 활동'을 과제로 설정했다. 이에 소셜 기능인 '선물하기'를 도입했다. '일로 만난 사이'에서 가능한 행동을 세밀히 고려한 기능이다.향후 회의실 예약, 출장 예약, 화환, 퀵서비스를 이용할 수 있는 플랫폼 서비스로 진화를 계획하고 있다. 한 번 도입하면 쉽게 뽑을 수 없는 '뿌리 깊은 잔디'로 포지셔닝하는 전략이다. 나아가 아시아 지역에 맞는 현지화 전략을 바탕으로 대만, 일본을 비롯한 70여 개국에서 사용자를 확보하며 입지를 넓혀가고 있다.&lt;블로터&gt;가 '테크웨비나'를 통해 양진호 토스랩 사업운영총괄이사와 이야기를 나누어 봤다.  Q. 소개부터 부탁드린다.A. 업무용 협업툴 잔디를 서비스하고 있는 토스랩에서 사업 총괄 담당하고 있는 양진호라고 한다.Q. 자사의 구독서비스에 대해 간단하게 설명하자면.A. 국내와 대만에서 가장 많은 사용자를 보유한 협업툴 서비스다. 비대면으로 업무를 해야 되는 환경이 오면서 협업도구를 써야 되겠다는 게 첫 번째 요인이고, 소위 말하는 '톡'으로 업무를 대부분 하면서 공과 사의 구분이 요구되는 니즈가 올라오면서 잔디의 수요가 폭발적으로 늘어났다. 잔디는 주제별 대화방, 화상회의, 할 일 관리, 업무 자동화를 구현할 수 있다. 스타트업은 물론 코로나 이후부터는 중견기업까지 도입하는 추세다. 확실히 SaaS 영업에 변화가 일어나고 있다.Q. 협업툴의 시장 규모와 경쟁 업체는?A. 국내는 5000억원 규모, 글로벌 시장은 50조원 정도로 추산된다. 카카오의 '카카오워크', 네이버의 '네이버웍스'가 주요 경쟁제품이다. 스타트업들도 협업툴에 많이 뛰어들었지만 유의미한 성과를 내는 곳은 많지 않은 것 같다. 글로벌로는 마이크로소프트의 '팀즈', 그리고 협업툴 시장의 창시자이자 많은 협업툴에 동기부여를 해준 '슬랙'이 있겠다. 슬랙은 특히 IT, 스타트업이 많이 쓴다.Q. 그러면 슬랙이 가장 신경쓰이겠다.A. 오히려 잔디와 가장 경쟁이 없는 게 슬랙이다. 슬랙을 사용하는 타깃이 매우 명확하게 돼 있다. IT 혹은 스타트업을 조금만 벗어나보자. 우리나라의 제조, 유통, 서비스 기업들의 20대부터 60대 임원까지 잘 쓸 수 있는 협업 툴이냐라는 질문을 해본다면 대답이 어려울 것이다. 슬랙은 사용성이 뛰어나지만 UI, UX나 언어적인 부분에서 확실히 좀…. 팀즈 같은 제품은 기능이 너무 많다. 저희는 신입사원부터 임원들까지도 쓸 수 있는 제품을 만들자는데 주력했다.Q. 잔디의 주요 타깃층은?A. 최근 에피소드가 있다. 미국에서 일을 하시다가 오신 분들을 만났는데 "진짜 한국에서는 카톡으로 업무 메시지를 보내요?"라는 질문을 받았다. 아직까지 개인용과 업무용의 구분이 이뤄지지 않는 게 현재 협업 시장이다. 저희의 타깃은 여전히 카톡으로 일을 하는 회사, 여전히 이메일로 사내에서 모든 것을 처리하는 회사들이다. 2014년에 사업을 시작했을 때는 스타트업부터, 16~17년에 중소기업, 18년에 중견기업, 지금은 대기업의 계열사 규모까지 잔디가 도입됐다.Q. 잔디에서는 잔디만으로 일하나?A. 잔디로 100% 하고 있지만 협업툴을 만드는 기업으로서 우리가 협업을 못하면 맞지 않다는 생각으로 웬만한 협업 툴은 다 쓴다. 프로젝트 관련해선 트렐로도 쓰고, 지라, 노션까지 쓴다. 자신이 원하는 거에 가장 최적화된 것들이 있다. 그룹웨어가 대부분 화상회의 기능을 제공하더라도 사실 사람들이 줌을 많이 선호하는 이유는 화상회의만큼은 줌보다 더 좋은 제품이 없어서다. 뾰족하게 잘하는 플레이어들을 각자 목적에 최대한 부합해서 쓰는 조직이 더 일을 잘한다. Q. 해지 방어는 어떻게 하나?A. 초기 단계에 유저의 '라이프사이클' 관리를 철저하게 한다. 온·오프라인 교육도 제공하고 고객과 유사한 회사가 잔디를 어떻게 쓰는지를 알려드린다. 좋은 협업 툴인데 이걸 어떻게 써야 되는지를 잘 모르는 경우가 많다. 주요 고객사라고 판단이 되는 곳은 내부 용어로 'CPR(심폐소생술) 미팅'을 한다. 재계약 때 '잔디 더 이상 안 쓸게요'라고 하면 이미 심폐소생술이 안 되는 상황인 거다. 이를 미리 파악할 수 있는 지표는 결국 고객의 피드백이다. 예컨대 고객사가 '백업은 어떻게 하나요?'라는 질문을 하면 이는 적신호인 것이다. 이런 피드백이 모이면 고객사와 CPR 미팅을 진행하는데, 이 과정에서 거의 절반 이상이 살아난다. 초기 진단이 중요하다.Q. 신규 구독자를 위한 활동이나 이벤트는?A. 한마디로 '콘텐츠 마케팅'이다. B2B 기업이 콘텐츠 마케팅을 대부분 시도를 안 한 것은 시간이 진짜 오래 걸리기 때문이다. 저희는 6년째 콘텐츠 마케팅을 하면서 성과가 나타나고 있다. 협업, 스마트워크, 일잘러로 키워드를 잡고 소비자가 검색을 했을 때 '우리 콘텐츠를 도배하면 어떨까'라는 생각에서 시작했다. '우리 거 되게 좋아요'가 아니라 사람들의 취향이나 특성들을 파악해서 더 넓은 사용자들한테 콘텐츠를 노출시키고자 했다. 지금 비용 집행을 하지 않음에도 불구하고 '벚꽃 연금'처럼 그 콘텐츠들을 통해서 고객이 유입된다. 단일 캠페인으로 사실은 가장 효율이 높았던 거는 JM, 김미경tv, 삼프로tv 등과 진행했던 브랜디드 콘텐츠다.Q. 잔디는 어떤 어려움을 가지고 있었나?A. 초반에 투자 유치를 하려고 했을 때 대부분의 투자자들이 거절했다. 한국 소프트웨어 시장이 건당 몇 억, 몇십억원을 받는 대신 1년에 몇 건 안 하는 프로젝트성 비즈니스가 많은데, 잔디는 월 5000원으로 몇 만명이 돈을 내고 쓰기 전까지는 되게 어려운 거 아니냐는 이유에서였다. 서비스형 소프트웨어 기업은 초기 5년을 어떻게 버티는 게 너무 어렵다. 그 때문에 SI성 비즈니스를 한 두 개씩 하는데, 거기로 들어가는 순간 굉장히 더 어려워진다. 결국 고객사에 끌려가면서 평생 동안 스케일업을 못하는 비즈니스를 하게 되는 거다.Q. 보람되거나 성공적인 사례가 있다면?A. 결국 구독경제 SaaS 비즈니스 모델이 갖고 있는 어려움은 '티끌을 모아야 된다'라는 거다. 어느 정도 모이면 매출이 눈덩이처럼 불어난다는 게 결국 이 비즈니스 모델의 핵심이자 가장 매력 포인트다. 잔디는 돈을 내고 사용을 하시는 고객들이 평균적으로 3년 이상을 가고 거기에 신규 고객이 더해져 매출이 블록 구조처럼 쌓이는 구조다. 현재 110% 정도의 NRR(순매출유지율)을 보이고 있다. 아무것도 안 해도 매출이 10% 성장하는 셈이다. 잔디를 쓰는 사람이 늘어나고, 프리미엄을 쓰던 고객이 엔터프라이즈를 쓰며 업셀링이 자동적으로 되면서다.Q. 잔디의 향후 계획은?A. 업무 생산성을 개선할 수 있는 모든 활동들이 저희의 과제이자 로드맵이다. 최근에 선물하기 기능을 도입했다. 커피 한 잔, 케이크 한 조각 보내는 트랜젝션(거래)이 많은데, 직원들끼리 다 연락처를 가지고 있지 않거나 잔디를 쓰다가도 카톡으로 가서 선물하기를 하는 것은 실질적으로 생산적이지 않다. 더 나아가면 퀵 서비스, 오피스 용품 구매, 호텔 출장 예약 같은 것들을 비롯해 일을 하면서 '그냥 내 메신저에서 됐으면 좋겠다' 싶은 것들을 지원하는 게 목표다.Q. 마지막으로 하시고 싶은 말씀은?A. 아직도 이제 협업 툴을 경험을 못하신 분들이 너무 많다. 일을 더 잘하고 싶고, 좀 더 일을 잘할 수 있는 조직을 만들고 싶다고 하면 잔디뿐만 아니라 정말 많은 협업툴을 한번 시도해보는 것을 추천드린다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/11/30/blt202111300027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['구독경제: 방문자를 구독자로 만드는 방법'...블로터 테크 웨비나 개최]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202111300026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202111300026</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[직장인 A씨의 집에는 매일 신선한 샐러드가 배달된다. 그날 그날 아침 메뉴를 고민할 필요없이 간편하고 건강하게 식사를 해결할 수 있다. 출근길에는 스마트폰으로 온라인동영상서비스(OTT)로 영화·드라마·예능 콘텐츠를 즐긴다. 회사에 도착해 PC를 켜면 협업툴로 그날의 일정을 확인하고 동료들과 소통하며 업무를 시작한다.A씨가 먹거나 사용한 이 모든 것들 중 그가 소유한 것은 하나도 없다. 모두 매달 사용료를 내며 사용하는 것들이다. 다양한 실물과 무형의 콘텐츠를 구독하는 것이다. 그의 삶은 이미 많은 구독 서비스로 채워졌다.과거에는 구독이라고 하면 신문이나 잡지 등의 정기간행물을 주로 떠올렸다. 하지만 구독경제 시대를 맞아 텍스트나 영상 기반의 콘텐츠부터 커피·샐러드와 각종 가전과 침대 매트리스까지 실물까지 구독 서비스의 범위는 확장됐다. 기존에 상품이나 서비스를 일회성으로 판매하던 기업들도 매달 사용료를 받고 꾸준히 그것들을 제공하는 구독 형태로 비즈니스모델(BM)을 변경했다. 그만큼 경쟁도 치열해졌다. 기업들은 한 명의 소비자에게라도 자사의 상품이나 서비스를 선보이고 구독자로 만들고 싶어한다.&lt;블로터&gt;는 30일 오후 2시 유튜브 &lt;블로터TV&gt; 채널을 통해 '구독경제: 방문자를 구독자로 만드는 방법' 테크웨비나를 개최한다. 구독서비스의 전문가들이 스토리텔러로 참여한다.SK텔레콤과 KBS·MBC·SBS 등 지상파 3사가 합작한 국내 대표 OTT '웨이브'의 배중섭 마케팅기획팀장은 글로벌 OTT 넷플릭스·디즈니 플러스(+)를 비롯해 티빙·왓챠·시즌 등 토종 OTT들과 경쟁을 펼치며 구독자를 늘린 노하우를 공개한다. 그는 KTH(하이텔)와 KT뮤직(지니뮤직)에서 전략과 마케팅 업무를 담당하며 전문성을 쌓은 후 콘텐츠웨이브에 합류했다.기업과 매장을 대상으로 커피 원두 구독 서비스 '원두 데일리'를 제공하고 있는 스프링온워드의 조병훈 사업팀장은 점점 경쟁이 치열해지고 있는 커피 구독 시장에서 커피 마니아들을 모은 스토리를 풀어놓는다. 조 팀장은 앞서 이랜드·위메프·벤디스에서 전략기획과 사업개발을 맡았다.지난해 코로나19의 대유행 이후 기업들 사이에서 필수 구독 서비스로 떠오른 협업툴 시장에서 두각을 나타내고 있는 잔디(JANDI)의 운영사 토스랩 양진호 사업운영총괄이사도 스토리텔러로 테크웨비나에 참여한다. 양 이사는 슬랙과 마이크로소프트의 팀즈라는 거대 글로벌 기업의 협업툴과 네이버·카카오 등 국내 대기업과 경쟁을 벌이며 어떻게 구독자를 늘렸는지에 대한 스토리를 들려준다. 그는 앞서 바클레이스 홍콩지사에서 기업들의 인수합병(M&amp;A) 애널리스트로도 활약했다.스토리텔러들은 서비스를 찾은 방문자들에게 일회성의 경품이나 물질적 혜택을 제공하는 것은 한계가 있다고 입을 모았다. 자사의 서비스를 꾸준히 이용하는 구독자로 만들기 위해서는 우선 '경험'을 제공해야 한다고 강조했다. 구독 서비스를 이용함으로써 느끼게 되는 편리함을 먼저 제공하면서 서비스에 대한 흥미를 유발해야 한다는 의미다.하지만 쏟아지는 구독 서비스 중 하루라도 우리 회사의 서비스를 이용해보도록 하는 것도 쉽지 않은 것이 현실이다. 스토리텔러들은 이러한 경쟁 속에서 어떻게 살아남았고 향후에는 어떤식으로 차별화에 나설지에 대해서도 설명할 계획이다. 이번 테크웨비나에는 유명 IT 유튜버 '가전주부'가 스토리커넥터로 참여해 스토리텔러들과 방문자를 구독자로 만드는 방법에 대해 대화를 나눈다. 이번 테크웨비나는 누구나 유튜브 블로터TV에서 볼 수 있다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/11/30/blt202111300017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한 번 해보면 매일 찾게 되는 마력…구독경제 시대 '경험'의 힘 믿어라]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202111260001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202111260001</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[직장인 A씨의 집에는 매일 신선한 샐러드가 배달된다. 그날 그날 아침 메뉴를 고민할 필요없이 간편하고 건강하게 식사를 해결할 수 있다. 출근길에는 스마트폰으로 온라인동영상서비스(OTT)로 영화·드라마·예능 콘텐츠를 즐긴다. 회사에 도착해 PC를 켜면 협업툴로 그날의 일정을 확인하고 동료들과 소통하며 업무를 시작한다.A씨가 먹거나 사용한 이 모든 것들 중 그가 소유한 것은 하나도 없다. 모두 매달 사용료를 내며 사용하는 것들이다. 다양한 실물과 무형의 콘텐츠를 구독하는 것이다. 그의 삶은 이미 많은 구독 서비스로 채워졌다.과거에는 구독이라고 하면 신문이나 잡지 등의 정기간행물을 주로 떠올렸다. 하지만 구독경제 시대를 맞아 텍스트나 영상 기반의 콘텐츠부터 커피·샐러드와 각종 가전과 침대 매트리스까지 실물까지 구독 서비스의 범위는 확장됐다. 기존에 상품이나 서비스를 일회성으로 판매하던 기업들도 매달 사용료를 받고 꾸준히 그것들을 제공하는 구독 형태로 비즈니스모델(BM)을 변경했다. 그만큼 경쟁도 치열해졌다. 기업들은 한 명의 소비자에게라도 자사의 상품이나 서비스를 선보이고 구독자로 만들고 싶어한다.오는 30일 오후 2시 유튜브 &lt;블로터TV&gt; 채널에서 방송되는 '구독경제: 방문자를 구독자로 만드는 방법' 테크웨비나에는 이러한 구독서비스의 전문가들이 스토리텔러로 참여한다.SK텔레콤과 KBS·MBC·SBS 등 지상파 3사가 합작한 국내 대표 OTT '웨이브'의 배중섭 마케팅기획팀장은 글로벌 OTT 넷플릭스·디즈니 플러스(+)를 비롯해 티빙·왓챠·시즌 등 토종 OTT들과 경쟁을 펼치며 구독자를 늘린 노하우를 공개한다. 그는 KTH(하이텔)와 KT뮤직(지니뮤직)에서 전략과 마케팅 업무를 담당하며 전문성을 쌓은 후 콘텐츠웨이브에 합류했다.기업과 매장을 대상으로 커피 원두 구독 서비스 '원두 데일리'를 제공하고 있는 스프링온워드의 조병훈 사업팀장은 점점 경쟁이 치열해지고 있는 커피 구독 시장에서 커피 마니아들을 모은 스토리를 풀어놓는다. 조 팀장은 앞서 이랜드·위메프·벤디스에서 전략기획과 사업개발을 맡았다.지난해 코로나19의 대유행 이후 기업들 사이에서 필수 구독 서비스로 떠오른 협업툴 시장에서 두각을 나타내고 있는 잔디(JANDI)의 운영사 토스랩 양진호 사업운영총괄이사도 스토리텔러로 테크웨비나에 참여한다. 양 이사는 슬랙과 마이크로소프트의 팀즈라는 거대 글로벌 기업의 협업툴과 네이버·카카오 등 국내 대기업과 경쟁을 벌이며 어떻게 구독자를 늘렸는지에 대한 스토리를 들려준다. 그는 앞서 바클레이스 홍콩지사에서 기업들의 인수합병(M&amp;A) 애널리스트로도 활약했다.스토리텔러들은 서비스를 찾은 방문자들에게 일회성의 경품이나 물질적 혜택을 제공하는 것은 한계가 있다고 입을 모았다. 자사의 서비스를 꾸준히 이용하는 구독자로 만들기 위해서는 우선 '경험'을 제공해야 한다고 강조했다. 구독 서비스를 이용함으로써 느끼게 되는 편리함을 먼저 제공하면서 서비스에 대한 흥미를 유발해야 한다는 의미다.하지만 쏟아지는 구독 서비스 중 하루라도 우리 회사의 서비스를 이용해보도록 하는 것도 쉽지 않은 것이 현실이다. 스토리텔러들은 이러한 경쟁 속에서 어떻게 살아남았고 향후에는 어떤식으로 차별화에 나설지에 대해서도 설명할 계획이다. 이번 테크웨비나에는 유명 IT 유튜버 '가전주부'가 스토리커넥터로 참여해 스토리텔러들과 방문자를 구독자로 만드는 방법에 대해 대화를 나눈다. 이번 테크웨비나는 누구나 유튜브 블로터TV에서 볼 수 있으며 참여신청은 이벤터스에서 할 수 있다. 참여신청을 하면서 사전질문을 남기고 실제 방송을 일정 시간 이상 시청한 신청자 중 선착순 100명에게 커피 쿠폰이 제공된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/11/26/blt202111260025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클래스B]성공하는 메타버스의 열쇠? 이승환 SPRi 팀장 "사용자를 메타버스에 살게 만들라"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202110200093</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202110200093</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터가 온라인 교육 플랫폼 '클래스B'를 통해 매월 정보통신기술(ICT) 업계 이슈를 중점적으로 들여다보는 '테크웨비나'를 개최했다. 10월 주제는 '메타버스로 어떻게 돈을 벌 수 있는가'에 대한 이야기다. '메타버스 비긴즈(Metaverse Begins)'의 저자 이승환 소프트웨어정책연구소(SPRi) 지능데이터 팀장은 앞으로 기업들은 △어떻게 사용자들을 메타버스에 살게 만들지 △어떤 아이디어로 돈을 벌 수 있도록 할 것인지 제시할 수 있어야 한다고 진단했다.   이 팀장은 "메타버스가 가상과 현실 경계의 소멸을 이끌고 있다"고 말했다. 과거에도 메타버스는 존재했다. 싸이월드나 세컨드라이프 같은 소셜 게임 등이 대표적이다. 하지만 당시엔 게임에서 번 사이버머니를 현실에서 쓴다는 개념이 성립하지 않았는데 지금의 메타버스는 다르다. 메타버스에서 번 돈을 메타버스 내에서도, 현실에서도 환전을 통해 사용할 수 있는 시대가 된 것이다.돈을 버는 방식도 이미 만들어진 재화가 아니라 사용자들이 직접 메타버스 내 주어진 제작 도구를 통해 자신의 창의적인 아이디어를 콘텐츠로 구현한 것에서 시작된다는 점이 다르다. 이 팀장은 최근 국내외에서 화제가 된 '오징어게임'도 이미 각종 메타버스 플랫폼에서 사용자들에 의해 콘텐츠화 된 것을 예로 들며 "지금의 소비자들은 스튜디오 하나만 주어지면 기업보다 빠르고 창의적으로 콘텐츠를 만들어 낸다"고 말했다.   누군가에겐 메타버스가 직장이 되기도 한다. 이 팀장이 사례로 든 메타버스 플랫폼 '제페토' 내 '렌지(Lenge)'라는 플레이어는 직접 제작한 제페토 아이템이 높은 수익을 올리기 시작하면서 아예 그 안에서 하나의 '회사'까지 차린 케이스다. 그들이 내는 매출만 월 1억원 가까이 된다고 하니 웬만한 소기업 부럽지 않은 셈. 이는 메타버스가 단순히 콘텐츠를 즐기는 장소에 국한되지 않고 사용자가 직접 생산을 하고, 직업을 갖거나 취직을 할 수 있는 공간으로 변화하고 있음을 의미한다.또한 이 팀장은 이처럼 메타버스 내 돈을 벌 수 있는 생산 플랫폼은 앞으로도 계속 증가할 것으로 봤다. 제페토는 현재 의류 외 게임 제작도 가능한 스튜디오를 기획 중이며 넥슨도 유저들이 직접 콘텐츠를 제작하고 수익화도 가능한 메타버스 프로젝트 'MOD'를 개발 중이다. SKT도 자사 메타버스 플랫폼 '이프랜드' 내에 앞으로 경제활동이 가능한 시스템이 추가될 것이라 예고했다.  이처럼 메타버스 내에서 충분한 도구와 공간, 커뮤니티가 형성되면 사람들은 단순 아이템 판매 외에도 다양한 방식으로 수익화 방안을 설계할 수 있게 된다. 일종의 입장권 판매, 크리에이터 후원 등도 한 예다. 크리에이터가 높은 트래픽을 만들게 되면 광고와 같은 추가 수익 창출도 가능하다.이 팀장은 이를 두고 "메타버스는 주어지는 커뮤니티보다 스스로 커뮤니티를 만들어낼 수 있다는 점이 더 가치 있다"며 "현실에선 드러낼 수 없었던 개개인의 능력 발견 기회가 더 많아지는 것"이라고 설명했다. 궁극적으론 "기업이든 개인이든, 여전히 스토리텔링을 통한 가치를 만드는 것도 중요하지만 향후 메타버스 세계의 기업들은 소비자들이 어떻게 공간과 시간을 혁신해서 새로운 경험을 만들어낼 수 있을지 제시하는 것이 수익화의 원천이 될 것"이라고 전망했다.한편 이날 "메타버스 개발자로의 전환, 전망"을 묻는 질문에 그는 "메타버스는 독립된 분야가 아니라 이미 다양한 소프트웨어 개발의 융복합체다. 현재 메타버스란 새로운 조류가 찾아왔을 때 자신의 강점을 살려 메타버스 내 다양한 특화 영역에 도전해볼 것을 권한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/10/20/blt202110200024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클래스B]3D 제품을 디자인하라…'공간 전문 기업' 어반베이스의 특명]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202110200075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202110200075</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터가 온라인 교육 플랫폼 '클래스B'를 통해 매월 정보통신기술(ICT) 업계 이슈를 중점적으로 들여다보는 '테크웨비나'를 개최했다. 10월 주제는 '메타버스로 어떻게 돈을 벌 수 있는가'에 대한 이야기다.   3D 공간데이터 전문기업 어반베이스는 메타버스 수익화 전략으로 '3D 제품과 공간 디자인'을 꼽았다.방현우 어반베이스 최고기술책임자(CTO)는 3D 제품을 메타버스의 필수 요소로 제시하며 개인과 기업 모두가 수익을 내기 위해 도전할 수 있다고 강조했다. 메타버스는 가상세계에 마련된 현실과 유사한 공간이다. 아바타를 이용해 다양한 모임뿐만 아니라 경제활동도 펼칠 수 있다. 방 CTO는 "일부 국내·외 기업들이 3D 제품 모델링을 유통하는 플랫폼을 서비스하고 있다"며 "향후 기업들의 메타버스 플랫폼에 대한 수요가 늘어날텐데 여기서 필요한 것이 3D 객체"라고 설명했다. 개인이든 기업이든 3D 제품을 모델링할 수 있는 능력을 갖췄다면 메타버스를 준비하는 기업을 대상으로 판매하며 수익을 낼 수 있다는 설명이다.제품뿐만 아니라 3D 공간도 메타버스에서는 필수 요소다. 특히 실내 공간의 세밀한 3D 디자인은 자연스러운 가상 세계를 구현하는데 핵심 기술로 꼽힌다. 홈인테리어 분야도 사전에 가상으로 시뮬레이션을 한 후 인테리어하는 것이 보편화됐다. 방 CTO는 "공간 디자인 감각이 있다면 디자인화된 가상 공간 기술을 판매할 수 있을 것"이라며 "현재는 오프라인 매장에서 상담을 받지만 공간 디자인이 메타버스에서 가능해진다면 온라인 공간 제안 컨설팅으로도 수익을 낼 수 있을 것"이라고 말했다.그는 이날 메타버스와 3D 콘텐츠의 차별점을 묻는 질문에 '플랫폼 비즈니스의 가능여부'를 기준으로 꼽았다. 로블럭스나 제페토 등의 메타버스 플랫폼은 소비자도 재화의 공급자가 될 수 있는 구조다. 메타버스는 단순한 3D 게임이나 공간이 아닌 비즈니스가 가능하도록 기획된 공간이라는 점에서 3D 콘텐츠와 구분된다는 설명이다.   어반베이스는 메타버스에 필수적인 디지털 트윈 기술력을 갖췄다. 디지털 트윈이란 현실과 디지털 세계를 통합하는 개념으로 실제 사물, 시스템, 환경 등을 가상공간에 동일하게 구현한 것을 말한다. 실제 시스템과 연결돼 △시각화 △모니터링 △운영 △예측·최적화 등에 활용된다. 실외 공간은 라이다 항공 사진 등의 기술로 데이터가 수집돼 구글맵이나 내비게이션 등에서 활용되고 있다. 하지만 실내 공간은 정보 수집의 한계로 데이터가 아직 2D 기반의 도면이 대부분이다. 이에 어반베이스는 2D 도면 이미지를 3D로 변환하는 기술을 개발했고 현재 한국 아파트의 95% 이상을 3D화했다. 이같은 디지털 트윈 기술을 VR(가상현실)·AR(증강현실) 등으로 활용할 수 있는 SDK(소프트웨어 개발 도구)와 API(응용 프로그램 인터페이스)를 인테리어·부동산 관련 기업들에게 제공하고 있다.어반베이스는 이같은 기술력을 기반으로 코스닥 기술특례 상장을 추진 중이다. 최근 하나금융투자를 기업공개(IPO) 주관사로 선정했다. 이제껏 대표 호스피탈리티 기업 한화호텔앤드리조트 등으로부터 총 230억원의 투자를 유치했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/10/20/blt202110200019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클래스B]온·오프 넘나드는 AI 뮤지션 아바타…이모션웨이브의 메타버스 수익 전략]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202110200027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202110200027</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터가 온라인 교육 플랫폼 '클래스B'를 통해 매월 정보통신기술(ICT) 업계 이슈를 중점적으로 들여다보는 '테크웨비나'를 개최했다. 10월 주제는 '메타버스로 어떻게 돈을 벌 수 있는가'에 대한 이야기다. 장순철 이모션웨이브 대표는 인공지능(AI) 뮤지션 아바타를 활용한 음원 작곡과 유통, 가상 콘서트 개최 및 매니지먼트 서비스 제공을 메타버스 시장 내 주요 수익화 전략으로 꼽았다.이모션웨이브는 음악과 IT 융합에 특화된 기업이다. AI 작곡, 악기 자동연주 시스템을 비롯해 온·오프라인 메타버스 접목을 위한 3D 실사 아바타 제작 기술 등을 보유 중이다. 이를 기반으로 AI 음악 플랫폼 '리마(RIMA) AI'와 뮤지션 프로듀싱 플랫폼 '에임플(AIMPLE)'을 개발했으며 '현실과 가상을 넘나드는 AI 뮤지션' 활동을 통한 수익화 방안을 제시한다.    장 대표는 "리마 AI는 가장 인간다운 연주, 창작 기법을 기반으로 많은 사람이 음악 콘텐츠를 향유할 수 있는 콘서트 시스템"이라고 설명했다. 리마 AI를 활용하면 작곡에 대한 지식이 없어도 사용자 요구사항에 맞춰 AI가 직접 음악을 만들어내며, 이를 실제 인간처럼 연주할 수 있는 악기 자동연주 시스템으로 녹음한 뒤 디지털 음원으로 발매할 수 있다.제작된 디지털 음원은 에임플을 통해 만들어진 사용자 아바타의 이름으로 온·오프라인에 유통된다. 아바타는 사용자와 유사하게, 혹은 아예 새로운 형태로 다양하게 만들어낼 수 있으며 가상공간에서 사용자 대신 뮤지션으로 활동하게 된다. 악기 자동연주 시스템과의 결합도 가능하기 때문에 가상공간을 넘어 실제 현실공간에서도 콘서트를 여는 게 가능하다.  이에 관해 장 대표는 "메타버스는 꼭 디지털에 국한된 것이 아니라 현실과의 융합도 포함된다고 본다"며 "디지털에만 머물 경우 각 세상이 폐쇄적으로 존재하게 된다"고 말했다. 국내 메타버스 플랫폼으로 유명한 제페토나 이프랜드도 마찬가지다. 이모션웨이브는 에임플을 통해 아티스트 계약, 음원 및 콘서트 정산, 저작권·공연·유튜브 광고 수익 분배를 자동화했다. 또 아바타, 음악 제작과 마케팅을 대행하는 엔터테인먼트 에이전시 포지션에서 수익을 창출할 계획이다. 또 아바타와 음원은 블록체인 기반의 NFT(대체불가능한토큰) 기술과 연계돼 소유권 거래가 가능하며, NFT 보유 지분에 따른 수익 분배도 가능하다.   이모션웨이브는 현재 자체 제작한 AI 휴먼 한울(피아니스트), 로아(재즈 아티스트), 시프트66(DJ)를 통해 현실과 가상이 연결된 메타버스 세상을 실험 중이다. 한울의 경우 이미 실제 디지털 싱글로 발매돼 유통 중인 음원(Green Sprits, Sweet Serenade)이 있으며 올해 5월 그랜드하얏트 호텔에서 오프라인 데뷔 공연을 치른 바 있다. 나아가 AI 휴먼을 이용한 메타버스 교육 플랫폼도 기획 중이다.장 대표는 이날 "메타버스 크리에이터와 기존 유튜브 크리에이터는 어떤 차이가 있느냐"는 질문에 "가장 큰 차이는 자신을 드러내는 방식에 있다"고 답했다. 메타버스 플랫폼에선 기존 플랫폼들보다 더 다양한 가상공간, 캐릭터를 활용할 수 있으며 이를 통해 보다 많은 콘텐츠와 이야기를 풀어갈 수 있다는 설명이다. 또 장 대표는 "이에 따라 메타버스 세계에선 디자이너나 디지털 자산 제작·활용에 능숙한 이들이 상대적으로 유리할 것"이라고 덧붙였다. '메타버스 환경에서의 교육 전망'을 묻는 질문엔 "교육도 마찬가지로 메타버스를 활용하면 공간의 다양성 측면에서 기존 오프라인 교육과 차별화 지점이 생길 것으로 보인다"며 "다만 이를 활용해야 하는 선생님, 강사들의 적극적인 활용 노력이 뒷받침돼야 한다"고 설명했다. 또 메타버스 교육자들이 플랫폼에 쉽게 적응하고 활용성을 높일 수 있도록 돕는 서포터 시스템 마련도 중요할 것으로 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/10/20/blt202110200006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클래스B]메타버스 게임사 어떻게 돈 벌까?...유철호 맘모식스 대표 "이용자의 자유도"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202110200058</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202110200058</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터가 온라인 교육 플랫폼 '클래스B'를 통해 매월 정보통신기술(ICT) 업계 이슈를 중점적으로 들여다보는 '테크웨비나'를 개최했다. 10월 주제는 '메타버스로 어떻게 돈을 벌 수 있는가'에 대한 이야기다. 메타버스 플랫폼을 통해 가장 성공적인 비즈니스 성과를 거둔 기업은 어느 곳일까? 흔히 글로벌 플랫폼으로 성장한 '로블록스'나 네이버제트의 '제페토'를 떠올릴 수 있지만, 게임업계에서는 '포트나이트'를 꼽기도 한다. 실제로 2017년 에픽게임즈가 출시한 포트나이트는 '플레이어 언노운스: 배틀그라운드'(이하 배그)처럼 배틀로얄 장르의 게임 콘텐츠로 출발했다. 북미·유럽 수요층이 두터웠던 포트나이트는 서구권 사용자들의 요구에 따라 지난해 게임 내 커뮤니티 가상공간인 '파티로얄'을 오픈했다. 파티로얄은 유저들끼리 채팅을 주고 받는 소셜 기능과 함께 콘서트나 영화를 감상하는 콘텐츠 미디어 공간으로 자리잡기 시작했다. 파티 로얄의 파급력은 포트나이트의 정체성에 큰 영향을 끼쳤다. 단순히 상대방을 적으로 겨누고 혈전을 벌이는 경쟁의 공간에서 다같이 어울려 놀면서 자유롭게 쉬는 가상 쉼터의 역할을 톡톡히 했기 때문이다. 실제로 지난해 4월 미국의 힙합 가수 '트래비 스콧'은 포트나이트 내 파티 로얄 공간에서 콘서트를 열었는데, 2270만명의 글로벌 유저들이 참여한 것으로 알려졌다. 업계에서는 당시 굿즈와 게임 아이템 판매 등을 더한 수익만 2000만달러(약 216억원)에 달한 것으로 추정하고 있다. 이후 크리스토퍼 놀란 감독의 영화 '테넷'도 파티 로얄을 통해 티저(예고편)를 공개하는 등 다양한 곳에서 비즈니스 활용이 확대됐다.   현재 가상현실(VR) 기반 메타버스 사업을 운영하고 있는 '맘모식스'의 유철호 대표도 포트나이트의 성공 방정식을 대표적인 사례로 꼽았다. 유철호 대표는 20일 &lt;블로터&gt;에서 진행한 '테크 웨비나-메타버스를 활용해 돈을 버는 방법'에 패널로 참석해 메타버스의 수익화 방안에 대한 정보를 공유했다. 그는 "배그와 포트나이트의 시작점은 서바이벌이었다"며 "하지만 배그는 e스포츠를 방향성으로 잡았고 포트나이트의 경우 커뮤니티 공간을 활용해 공연 비즈니스의 가능성을 보여준 메타버스 콘텐츠로 등극했다"고 설명했다.유철호 대표는 메타버스의 대표 주자로 발돋움한 '로블록스'나 '제페토'의 사례에서도 그들만의 수익화 방향성을 찾을 수 있다고 강조했다. 로블록스는 유저가 콘텐츠를 만들어 다른 이용자가 사용하면 돈을 벌 수 있는 비즈니스 모델(BM)을 갖추고 있다. 전형적인 플랫폼 구조에 콘텐츠 크리에이티브 기회를 열어놓고 현금으로 환급 가능한 게임 재화 '로벅스'를 만든 것이 주효했다는 분석이다. 이를 통해 로블록스는 수천만명의 이용자를 확보했고, 지난 1월 미국 나스닥 상장을 통해 시가총액 383억달러의 가치를 인정받았다. 로블록스에 따르면 올 2분기 기준 월간 이용자는 약 2억600만명이다. 네이버제트가 운영하는 제페토의 경우 로블록스와는 다른 BM으로 수익성을 내고 있다. 3D 오픈월드 플랫폼이라는 점에서는 유사하지만, 제페토 내에서 착용할 수 있는 패션 아이템을 만들고 판매하는 방식으로 수익화에 성공했다. 개인간 거래 뿐 아니라 유명 패션기업들도 제페토 플랫폼과 협업하기 시작했는데, 이탈리아 명품 브랜드 '구찌'의 디지털 가방이 4115달러에 거래되기도 했다.   유철호 대표는 "로블록스나 제페토의 경우 콘텐츠를 거래하는 행위를 통해 수익성을 내며 기존 게임에서 보여주지 못했던 BM을 구축했다"며 "메타버스 수익화에서 가장 중요한 것은 이용자에게 높은 자유도와 관련 경험을 제공하는 콘텐츠"라고 강조했다.실제로 로블록스 창업자 데이비드 바수츠키는 메타버스의 요소 8가지를 '낮은 마찰'(Frictioness), '나'(Avatar), '자유도와 경험'(Experience), '친밀성'(Community), '몰입감'(Immersive), '세계와 세계관'(World), '경제 시스템'(Economic), '안전성'(Civily &amp; Safety)으로 선정했다. 유철호 대표는 자유도와 경험을 기반으로 이용자가 메타버스 플랫폼 내에서 스스로 가치를 창출·거래하고 현금화할 수 있는 비즈니스적 장치 설계가 뒷받침돼야 한다고 설명했다. 맘모식스도 이런 메타버스 수익화의 성공 방정식 아래 콘텐츠를 개발·서비스하고 있다. 실제로 맘모식스가 서비스 중인 '갤럭시티'는 어떤 VR 기기에서도 접속 가능한 '크로스플랫폼 특허' 기술을 기반으로 한 다중접속 소셜 플랫폼으로 설계됐다. 유저가 자신의 아바타를 통해 플랫폼 안에서 상대방과 소통하면서 고공 체험, 축구, 야구, 서바이벌 같은 상호작용을 이어가는 한편 '동영상 함께 보기' 같은 메타버스적 요소를 부각시켰다. 이를 통해 전 세계 120개국에서 약 3만명 이상의 플레이어가 갤럭시티에 접속해 평균 90분 이상의 체류 시간을 유지한 것으로 알려졌다. 경쟁력을 확인한 코스닥 상장사 '넵튠'은 지난 5월 맘모식스 지분 55.7%를 확보하며 경영권을 인수해 자회사로 편입시켰다. 현재 맘모식스는 주요 관광도시를 배경으로 문화적 소재를 다룬 소셜 메타버스 콘텐츠 '갤럭시티 방콕'과 '갤럭시티 코리아'를 개발하고 있다.  다만 국내 규제 기준의 모호함은 정부 부처, 유관기관, 업계가 함께 풀어가야 할 숙제로 남았다. 메타버스가 세계적인 트렌드로 떠올랐지만 사업 주체와 성격에 따른 규제가 달라 사업자들이 혼란을 겪는다는 이유에서다.유철호 대표는 "메타버스 콘텐츠는 사업 성격을 '게임'으로 볼 지, '플랫폼'으로 볼 지에 따라 규제가 다르다"며 "아직 제도적인 정비가 미흡한 만큼 메타버스 진흥을 위한 심도적 논의가 필요하다"고 강조했다.한편 이 날 유철호 대표는 사전 질문과 실시간 질의응답에 대해 다음과 같이 답했다.Q. 돈을 벌기 위한 게임 패턴(Play to earn)이 BM에 미치는 영향은.A. 유철호 대표: 과거 '울티마 온라인'이나 '리니지' 등 기존 게임에서도 유저들이 유저들이 행동으로 얻은 결과물을 오프라인 거래했다. 온라인 환경에서 유저들이 연결되면 어느 플랫폼에서나 돈을 벌 수 있는 구조이지만 최근에는 'Play to earn'이 트렌드가 되다보니 기업들도 관련 시스템을 공개적으로 만들고 있다. 특히 메타버스 플랫폼에서 이런 시도를 자주 볼 수 있다.Q. 메타버스 게임 아이템 거래는 안전할까?A. 유철호 대표: 기존 온라인 게임이나 대체 불가능한 토큰(NFT)도 구조 자체는 크게 다르지 않다고 본다. 안전거래는 플랫폼과 콘텐츠에서 제공하는 보안 부분에서 중요한 역할을 하는데 계정이나 클라이언트 해킹 방지를 위해 OTP나 서드파티로 보안 모듈을 도입하듯 메타버스, 블록체인, NFT에서도 비슷한 움직임이 있다. 그렇다고 해서 (메타버스 플랫폼에서 거래하는 것이나 다른 플랫폼에 비해) 안전하다고 얘기하긴 어려울 것 같다.Q. 메타버스와 현실세계 소비의 가장 큰 차이점이 있다면?A. 유철호 대표: 메타버스에서의 소비라면 '아이템 거래'나 '아바타 커스터마이징' 등이 대표적일텐데 이런 부분들이 현실 소비와 다른 점은 크게 3가지 정도로 압축할 수 있다. 첫 번째는 구매 주체다. 적용대상에 따라 현실의 나와 가상공간의 아바타라는 점이 가장 큰 차이를 보인다. 목적이 되는 물품의 현실성도 차이점이며, 구매 이후 소비되고 끝나는 소모성의 유무도 큰 차이를 보인다.메타버스라는 플랫폼을 또 하나의 세계라고 인식하면 다른 세상의 가치를 구매하는 것이다. 현실과 연결되는 접점이 있는 메타버스에서 소비를 하면 현실 세계의 가치를 구매한다고 볼 수 있다. 이를 종합해 보면 현실과 메타버스에서의 소비 차이는 '무엇'에 대한 소비냐에 대한 차이이기 때문에 결국 '없다'고 볼 수 있을 것 같다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/10/20/blt202110200015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI·개발 스터디 열풍…학생부터 교수, 비개발자도 '똑똑']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202107160013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202107160013</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공지능(AI)의 일상화, 디지털 트랜스포메이션, 비대면 우선 사회가 만든 신(新) IT 풍속도는 소프트웨어 개발에 대한 사회적 인식을 바꿔 놓았다. 불과 수년 전만 해도 국내에서 개발자는 'IT 업계의 3D 직종'이라 불릴 만큼 기피 직군이었지만 지금은 기업이 앞다퉈 좋은 조건으로 모셔가는 '귀한 몸'이 됐다. 덩달아 AI 지식, 데이터 분석 능력이 사회적으로 유용한 '디지털 스펙'이란 인식도 확산되면서 AI·개발 스터디 열풍은 이제 개발자와 비개발자 구분이 없는 트렌드로 자리 잡고 있다.    AI 관련 교육, 학과 관심도 수직 상승 SK텔레콤은 지난 13일 전국 20여개 대학에 SKT AI 커리큘럼을 소개하는 온라인 설명회를 개최했다. SKT AI 전문가들이 음성인식, 추천 기술을 비롯한 AI 기술 이론부터 개발 사례까지 소개하는 이 프로그램에 관심을 보인 교수진은 이날 하루 전국에서 100명에 달했다. 최근 AI에 대한 학생들의 관심도가 높아지고 커리큘럼을 정규 강의에 연계함으로써 수업 품질도 높일 수 있는 까닭이다.실제 컴퓨팅 역량을 갖춘 인재에 대한 기업 수요가 늘면서 대학가에서는 그간 상대적으로 인기가 낮았던 컴퓨터공학과의 인기가 높아지는 현상도 관측되고 있다. 지난달 종로학원하늘교육이 2021학년도 대학별 수시 및 정시 결과를 분석한 자료에 따르면 'SKY'에서 컴퓨터공학과의 인기는 의예과, 치의예과 다음 수준까지 오른 것으로 나타났다. 학생들이 학부 시절부터 각종 개발 언어, AI 및 빅데이터 분석 경험 등을 쌓아볼 수 있는 환경이란 점이 유효했던 것으로 풀이된다. 일례로 올해 서울대 AI 데이터 강좌에는 무려 2000여명의 신청자가 몰리며 이들을 감당할 교수의 수가 부족해진 상황이다. 대학교 전공 외에도 교내 동아리, 직장인 스터디 같은 모임 활동이나 온라인 클래스, 유튜브 등 영상 플랫폼을 활용한 개인 학습 과정으로 개발 스펙을 쌓는 이들도 증가 추세다. 이들을 위한 여러 유·무료 강의들도 적지 않다. 무료 강의 중 국내에는 이고잉이란 개발자가 운영하는 '생활코딩' 플랫폼이 유명하며 글로벌에선 '칸 아카데미'가 있다. '유데미'처럼 방대한 분량의 유·무료 영상 강의를 제공하는 플랫폼도 있다. 블로터는 최근 휴마인(데이터다이빙)과 손잡고 '온라인 인공지능 아카데미' 프로그램을 개설했다. 비전공자도 들을 수 있는 기초 강의부터 데이터 분석 및 활용, AI 실무 프로젝트 실습에 이르는 레벨별 패키지 강의를 제공한다. 일반적인 온라인 클래스와 달리 소통이 가능한 라이브 방식과 추후 시청이 가능한 VOD 수업이 함께 제공된다. 수료 후에는 '인공지능 아카메디-AI 올인원 클래스' 수료 인증서도 발급된다.      개발 스펙 쌓는 비개발자 급증…기업은 인재양성 박차 최근 구인·구직 통계에서 흥미로운 점은 개발 스킬을 익히는 비개발자 비중이 빠르게 늘어나고 있다는 것이다. 지난 15일 커리어 플랫폼 원티드는 개발 스킬을 익힌 문과 직군 비율이 2019년 △경영 11% △마케팅 5% △인사 2% △영업 1%에서, 올해는 △경영 19% △마케팅 9% △ 인사 6% △영업 5%로 2년 만에 두 배 이상 증가했다고 발표했다. 개발자 채용 공고 비중도 현재 절반 가까이를 차지하면서 비개발자들이 신규 커리어를 쌓을 수 있는 문턱도 낮아지고 있다.한편, 이 같은 인기에도 늘어나는 수요 대비 인력난이 해소되지 않자 기업들은 직접 개발자를 양성하거나 사내 AI 교육 프로그램을 개설하는 등 인력 수급에 사활을 걸고 있다. 네이버는 올해부터 매년 소프트웨어·AI 개발자 800명을 직접 육성하겠다고 발표했다. KT도 올해 초 사내 인재 양성 프로젝트 2기를 출범하고 직급과 연령에 관계없이 AI·빅데이터·클라우드 전문 교육을 진행 중이다. 작년에는 사내 AI 자격 보유자만 400여명을 배출했다.정부도 소프트웨어 인재 양성 노력의 고삐를 죄고 있다. 산업통산자원부는 지난달 2025년까지 8개 핵심 산업에서 1만명 이상의 AI 융합 인재 확보 청사진을 공개했다. 얼마 전 새로 취임한 임혜숙 과학기술정보통신부 장관도 이달 기자들과 만난 첫 간담회에서 소프트웨어 전담 대학·대학원 확대 등 교육 인프라 확충을 통한 AI 인재 양성 방안을 적극 추진하겠다고 약속했다. 한국직업능력개발원에 따르면 2021년~2025년 사이 국내에 필요한 AI 인력은 누적 4만여명에 달할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/07/16/blt202107160026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]개발자로 돌아온 택진이 형, '블소2'를 말하다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202102090015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202102090015</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김택진 엔씨소프트 대표가 연내 출시할 신작 '블레이드&amp;소울2(이하 블소2)'를 들고 무대에 올랐다. 오늘 만큼은 광고 속 친근한 이미지의 '택진이 형'도, 지난해 연 매출 2조원을 돌파하며 사상 최고 실적을 거둔 최고경영자(CEO)의 모습도 아닌 '개발자 김택진'을 자처했다.  블소M 아닌 블소2?…"원작과 다르다"  블소2는 엔씨가 온라인 게임 '리니지2' 이후 18년 만에 내세운 넘버링 타이틀이다. 이는 전작의 세계관을 계승하는 한편 완전히 새로운 이야기를 담았다는 의미로 해석할 수 있다. 리니지와 리니지2가 다른 게임이듯, '블레이드&amp;소울'과 블소2도 결이 다르다는 것을 강조했다.    9일 김 대표는 CEO가 아닌 최고창의력책임자(CCO) 직함을 앞세웠다. 그는 "오늘은 회사 대표가 아닌 블소2 개발에 참여한 사람으로 이 자리에 나왔다"고 운을 뗐다.  블소2는 기획 당시만 해도 원작 블레이드&amp;소울의 모바일 버전으로 알려졌다. 이에 맞춰 내부에서도 프로젝트 이름을 '블레이드&amp;소울M'으로 명명한 바 있다. 그러나 개발에 참여한 김 CCO는 원작과 또 다른 의미를 부여하기 위해 블소2를 최종 타이틀로 확정했다고 설명했다.    김 CCO는 "블소2는 블소M이라는 프로젝트로부터 시작됐다"며 "불가능하리라 생각했던 기술적 한계를 도중에 깨뜨리는데 성공해 원작의 후속작이 아닌 완전히 새로운 IP로 바꿨다"고 밝혔다.  "MMO 장르 최고 액션성 목표"  김 CCO가 내세운 블소2의 차별점은 크게 '액션'과 '경공' 시스템으로 나눌 수 있다.  액션의 경우 피격 시점과 범위를 눈으로 확인하고 반응할 수 있는 수준으로 정밀도를 끌어올렸다. 그는 "판정 시스템을 통해 MMORPG 장르에서도 극도로 자유로운 액션을 구현하고 싶었다"고 설명했다.  무공 연계기를 구사해 자신이 원하는 액션을 원하는 순간에 계속 엮어낼 수 있는 액션 플레이도 가능하다. 회피 기술을 잘 선택하면 포위망에서 빠져 나오는 것은 물론 둘 이상의 상대가 서로 공격할 수 있는 혼란을 줄 수 있다. 횡이동을 통해 빠져나온 공간에 상대의 스킬이 사용될 경우 회피한 것만으로 '팀 킬'이 가능한 시스템이다.    다른 게임에서 이동 수단에 그쳤던 '경공' 시스템의 실용성도 확장했다.  김 CCO는 "경공이 가진 의미도 새롭게 만들어 보고 싶었다"며 "질주나 하늘을 나는 등 단순히 이동수단에 그치는 것이 아니라 게임 플레이로 연결되는 것이 이번 프로젝트의 목표"라고 강조했다.  블소2에서는 게임 속 월드를 누비기 위한 이동수단인 '경공 기동'에 따라 슬라이딩이나 드리프트 등 다양한 질주 방식을 경험할 수 있다. '수상비', '천상비', '승천비' 등의 경공은 단순한 이동수단을 넘어 월드를 모험하고 이야기를 밝혀내는 수단으로 할용된다.    김 CCO는 "블소2에서는 경공을 통해 다른 사람의 공격을 피하거나 반격할 수 있도록 설계했다"며 "높은 산을 오르고 물 위를 뛰어 넘어 도달한 곳에서 숨겨진 전설을 발견하는 등 경공의 또 다른 가치를 느껴볼 수 있을 것"이라고 강조했다.  이날 오후 2시부터 사전예약에 돌입한 블소2는 출시 후 크로스 플랫폼인 '퍼플'에도 탑재될 예정이다. 김 CCO는 지난해 연 매출 2조원 돌파의 주역인 '리니지2M'에 이어 블소2를 통해 핵심 라인업을 추가하는 한편 크로스 플랫폼 대응 영역도 확대할 계획이다.  그는 "블소2는 MMORPG 장르에서 보여줄 수 있는 액션의 정점을 찍는 것을 목표로 했다"며 "기술적 혁신으로 이뤄낸 자유 액션으로 PC·모바일 뿐 아니라 클라우드·콘솔 같은 크로스 플랫폼에서 동작하게 될 것"이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/02/09/blt202102090047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넥슨개발자컨퍼런스, 2년 만에 온라인 개최]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202101310004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202101310004</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 게임업계 지식공유 컨퍼런스인 '넥슨개발자컨퍼런스(NDC)'가 2년 만에 온라인으로 돌아온다.  31일 넥슨에 따르면 오는 6월 9~11일 3일간 온라인으로 NDC를 진행한다. 처음 온라인으로 진행하는 올해 NDC는 별도 참관 신청없이 관련 홈페이지를 통해 콘텐츠를 시청할 수 있다.    넥슨은 다음달 1~28일 게임 및 관련 산업 종사자를 대상으로 발표자를 모집한다. NDC 홈페이지에서 접수 가능하다.  발표 분야는 △게임기획 △프로그래밍 △비주얼 아트&amp;사운드 △프로덕션&amp;운영 △사업 △마케팅 △경영관리 △커리어 등 게임산업과 관련된 주제면 가능하다. 올해는 다양한 산업 분야에서 주목받고 있는 '데이터 분석' 분야를 신설해 인공지능(AI)·머신 러닝·딥러닝 등 게임 데이터 분석 및 활용에 대한 노하우들도 다뤄질 예정이다.    최종 선정된 발표자에게는 프레젠테이션 전문가를 통한 발표 개인 코칭 서비스를 제공하며, NDC 기념 키트와 소정의 강사료가 지급된다. 올해 최종 발표자의 경우 NDC 운영위원회의 심사를 거쳐 선정될 예정이다.  이자연 넥슨 NDC 사무국장은 "올해 NDC는 안전을 최우선으로 고려해 온라인 개최로 결정했다"며 "온라인으로 진행되는 만큼 많은 분들이 시간·물리적 제약 없이 좋은 정보와 지식을 공유하는 경험을 하실 수 있길 바란다"고 말했다.  한편 2007년 처음 진행한 NDC는 올해로 14회째를 맞는 게임업계 최대 지식공유 컨퍼런스다, 매년 다양한 업계 트렌드, 포스트모템, 기술 노하우를 공유하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/01/31/blt202101310009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[트렌드리포트]대세는 전기차, 자율주행 '성큼'...2021년 모빌리티는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202101190013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202101190013</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라스베이거스 모터쇼. 세계 최대 정보기술(IT)·가전 전시회 CES(Consumer Electronics Show)를 부르던 별칭이다. 자동차 산업의 무게추가 전기차·자율주행으로 옮겨가면서 기업들은 모터쇼보다 CES에 집중하기 시작했다. 이들은 혁신 기술과 미래 모빌리티 전략을 CES에서 경쟁적으로 소개했다. 전시 부스에선 자율주행차를 심심치 않게 볼 수 있었다. CES의 약어를 ‘Car Exhibition Show(자동차 전시회)’로 바꿔도 지나치지 않다는 우스갯소리도 나왔다. 지난해 CES에선 일본의 완성차 업체 도요타가 친환경 자율주행 도시 ‘우븐 시티’ 건설 계획을 발표했다. 자동차를 넘어 도시를 설계하겠다는 포부였다. 현대차는 하늘길을 뚫겠다고 밝혔다. 우버(Uber)와 손 잡고 도심항공모빌리티(UAM) 사업에 진출, ‘하늘을 나는 차’인 개인용 비행체(PAV)를 만들겠다는 선언이었다.  올해 CES는 달랐다. 코로나19 여파로 행사가 온라인으로만 열리게 되면서 도요타와 현대차그룹 등 굵직한 완성차 업체들이 불참했다. 흥행 효과가 떨어질 것을 예견해서인지, 참가한 기업들도 깜짝 놀랄 만한 기술을 선보이거나 장밋빛 청사진을 제시하진 않았다. 볼거리는 줄었지만, 머지않아 달라질 미래를 확인할 수 있었다. &lt;블로터&gt;는 지난 11일(현지시간)부터 14일까지 나흘간 열린 CES2021에 참가한 주요 기업들의 온라인 전시관과 콘퍼런스 발표를 토대로 모빌리티 업계 주요 화두를 톺아봤다. 전기차 시대의 개막과 자율주행차의 시계가 앞당겨진 점이 눈에 띄었다.    저무는 내연기관차 시대, 대세는 전기차  “탄소 배출과 교통사고, 교통 체증이 모두 ‘제로(zero)’인 세상을 만들겠다.” 메리 바라 제너럴모터스(GM) 최고경영자(CEO)가 CES2021 기조연설에서 전동화의 방향성을 밝히며 한 말이다. 바라 CEO는 “전기차는 배기가스를 줄이고, 첨단 시스템과 교통 인프라 사이의 연결성을 강화시켜 혼잡과 충돌을 줄이는 데 도움을 줄 것”이라며 “GM이 전기차 시대를 주도, 여러 전기차 출시를 가속화할 뿐만 아니라 무탄소 미래 시대까지 이끌 것”이라고 말했다. GM은 57년 만에 회사 간판 격인 로고까지 전기 플러그 모양으로 바꾸면서 전기차 시대의 주도권을 잡겠다는 의지를 확고히 내비쳤다. GM의 기조연설에서 알 수 있듯&nbsp;전기차는 대세로 자리 잡았다. 한국딜로이트그룹에 따르면 2020년 세계 전기차 연간 판매량은 250만대에서 2030년 3110만대까지 늘어날 것으로 예상되고 있다.  이날 바라 CEO는 GM이 자체 개발한 전기차 전용 플랫폼 ‘얼티엄 플랫폼’ 기반의 새로운 전기차 4종을 공개했다.&nbsp;2025년까지 전기·자율주행차에 270억달러(약 29조7000억원)를 투자하고 글로벌 시장에 30여종의 새로운 전기차 모델을 출시하겠다는 구체적인 계획도 밝혔다.    주목할 만한 대목은 GM이 발표한 배송용 전기트럭 사업 ‘브라이트 드롭’이었다. 2017년 ‘메이븐(Maven)’으로 차량공유 사업에 진출한 GM은 미국 시카고, 워싱턴DC, 로스앤젤레스 등에서 서비스를 운영해왔지만 지난해 코로나19로 인해 시장이 위축되면서 결국 사업 철수를 결정했다. 이후 GM이 포스트 코로나 시대에 대비해 택한 게 바로 택배・배달 시장인 것이다.&nbsp;GM은 코로나19 여파 등으로 2025년까지 미국에서 택배 및 음식 배달 시장 규모가 8500억달러(약 930조원)를 넘어설 것으로 내다보고 있다. 이에 따라 올해 GM은 배송업체 페덱스에 첫 대형 상업용 전기밴 ‘EV600’ 500대를 공급하는 한편 내년부턴 다른 업체들에도 공급을 시작할 계획이다.  메르세데스-벤츠는 올해 출시될 예정인 전기 세단에 탑재될 차세대 인공지능(AI) 기반 디스플레이 ‘MBUX 하이퍼스크린’을 선보였다. 운전석부터 조수석까지 너비 141㎝의 초대형 화면에 각종 정보를 표시해 주는 것이 특징이다. 특히 CES에서 새롭게 공개된 기능은 ‘여행 가이드’를 방불케 했다. “메르세데스, 이 건물이 뭐지”라고 물으면 디스플레이에 정보가 표시되고 자동차가 “이 건물은 라스베이거스의 가장 유명한 건물 중 하나이며 여기서 내려다보는 도시 풍경도 장관”이라고 말하는 식이다.&nbsp;아우디는 고성능 전기차인 RS e-트론 GT 차량을 공개했다. 최대 640마력의 고성능 전기 모터를 탑재한 것이 특징이다.&nbsp;BMW는 플래그십 전기차 iX에 탑재될 차세대 디스플레이와 운영체제 ‘BMW 아이드라이브(iDrive)’를 소개했다. 차량에 탑재된 각종 센서가 주변 환경을 인식, 분석해 높은 수준의 자동주행과 주차 기능을 지원한다는 설명이다.    부품업계도 전기차 시대 준비에 박차를 가하는 모습이었다. 독일의 자동차 부품업체인 보쉬(Bosch)는 소프트웨어를 통해 전기차 배터리 소모를 최대 20%까지 절감할 수 있는 기술을 선보였다. ‘배터리 인 더 클라우드(Battery in the Cloud)’ 서비스다. 미하엘 볼레 보쉬 최고기술책임자(CTO)는 CES 2021에서 “(보쉬는) 2020년 탄소중립을 실현한 최초의 글로벌 기업”이라며 “내연기관부터 e바이크, 전기차, 수소차 등 모든 분야를 아우르는 모빌리티 포트폴리오를 구축했다. 150만대 넘는 전기차에 부품을 공급했다”고 말했다.  LG전자는 지난해 말 캐나다의 자동차 부품업체 마그나 인터내셔널과 합작법인 설립을 발표했다. 마그나가 주최한 CES2021 콘퍼런스에는 권봉석 LG전자 사장과 김진용 LG전자 부사장이 참석했는데, 이 자리에서 권 사장은 “마그나와 합작법인 설립을 통해 전기·커넥티드 차량 분야에서 이 같은 목표를 달성할 수 있는 좋은 위치를 갖게 됐다”며&nbsp;“자동차 부품과 솔루션 업계에서 최고의 공급업체가 될 것”이라고 말했다.  자율주행, 한 발 더 현실로  CES 단골손님인 자율주행은 올해 ‘뜬 구름 잡는 얘기’에서&nbsp;‘손에 잡히는 미래’로 현실에 한발 더 다가간 모습을 확인할 수 있었다.&nbsp;인텔 자회사인 이스라엘의 모빌아이의 발표가 가장 인상적이었다. 이 회사는&nbsp;올해 초 ‘인간보다 1000배 이상 안전하게 운전한다’는 자율주행차를 미국(디트로이트·뉴욕), 일본(도쿄), 중국(상하이), 프랑스(파리) 등 4개국 주요 도시에서 시범 운행할 계획이다. 모빌아이는 2017년 인텔에 153억달러에 인수된 자율주행 업체로, 첨단운전자보조시스템(ADAS) 분야에서 두각을 나타내고 있다.    모빌아이는 로보택시 사업에 전력투구할 계획을 밝혔다. 소비자들이 사용할 수 있는 진짜 자율주행차를 도입하려면 이보다 앞서 로보택시가 광범위하게 도입돼야 한다는 판단에서다. 암논 샤슈아 모빌아이 최고경영자(CEO)는 CES2021에서 “소비자가 구매 가능한 자율주행차는 빨라야 2025년이 돼야 나올 수 있다. 그 전에 사전 준비가 필요한데, 로보택시가 그 사례가 될 것”이라며 “로보택시는 가격민감성이 상대적으로 적다. 1세대 로보택시는 기본적으로 루미나 라이다를 사용하고 코쿤 레이더를 차량 주변에 배치할 예정이며 2세대 차량은 2025년을 목표로 만들고 있다”고 말했다.  우선 현재 개발 중인 자율주행 4단계 시스템은 상업용 로보택시 사업자에게 판매할 계획이다.&nbsp;이 같은 전략을 통해&nbsp;제조원가를 최저 1만달러까지 낮추겠다는 구상이다. 로보택시를 통해 규제 관련 경험과 노하우를 쌓아, 추후 소비자 시장 진출의 포석으로 삼겠다고 밝혔다. 모회사인 인텔과 협력해 만들 예정인 차세대 라이다 센서도 주목된다. 가격 경쟁력을 확보할 수 있을 것으로 예상되기 때문이다. 샤슈아 CEO는 “2025년 출시 예정인 자율주행차용 라이다 시스템온칩(SoC)은 진정한 게임 체인저가 될 것”이라고 강조했다.    여느 해처럼 자율주행차를 활용할 독특한 아이디어들도 찾아볼 수 있었다. 국내 부품업체인 만도는 자율주행 자동차의 섀시와 운전대를 전기 신호로 연결하는 ‘자유 장착형 첨단 운전시스템’(SbW)을 선보였다. 운전대를 자동차 서랍에 넣어 뒀다 필요할 때 꺼내쓰는 독특한 설계로, 완전자율주행모드에서 실내 용도를 자유롭게 활용할 수 있는 미래차 솔루션을 제시했다. 이 기술은 CES2021 혁신상을 수상하기도 했다.  자율주행은 IT・가전기업들의 자동차 산업 진출을 촉진하는 기폭제가 되고 있다. 일본의 소니는 지난해에 이어 올해 CES에서도 자율주행 전기차 ‘비전-에스(VISION-S)’를 선보였다. 현재 소니는&nbsp;10여개의 자동차 부품 및 생산사와 손잡고 자율주행 전기차를 개발 중이다. 자동차 자체를 만든다기보단 소니의 강점인 광학기술을 활용해 자율주행차의 내・외부 환경을 구현하는 데 중점을 두고 있다. 뒷좌석에서 잠든 승객을 카메라로 감지해 온도를 조절해주는 식이다. 소니는&nbsp;지난해 말부터 오스트리아 공공도로에서 차량 운행을 위한 테스트를 진행하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/01/19/blt202101190058.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성의 쿼드 카메라 활용법…갤럭시 S21 '디렉터스 뷰']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202101150004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202101150004</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 15일 공개한 '갤럭시 S21' 시리즈의 신규 카메라 기능으로 브이로거 사로잡기에 나선다. 이번 시리즈의 카메라는 전작과 비교해 스펙보단 다양한 촬영 편의 기능 추가·개선에 집중한 것으로 보인다. 무의미한 스펙 업그레이드보단 고성능 카메라를 활용한 다양한 종류의 사용자경험을 제공하려는 삼성의 포석이다.  새로 추가된 기능 중에는 '디렉터스 뷰' 영상 촬영 모드가 눈에 띈다. 디렉터스 뷰는 한 번에 전면이나 후면, 하나의 카메라만 선택해 쓸 수 있다는 기존 스마트폰 카메라의 상식을 깨고 전·후면 카메라 동시 촬영을 지원하는 기능이다.    그렇다고 단순하게 앞뒤 두 개의 화면만 볼 수 있는 게 아니다. 갤럭시 S21 시리즈에 탑재된 망원·광각·초광각 카메라의 다양한 앵글을 모두 한 화면에서 볼 수 있다. 사용자는 그 안에서 본인이 선택한 카메라로 자연스레 화면을 전환하며 촬영할 수 있다. 이런 기능은 어디에 쓰일 수 있을까?  스마트폰 카메라를 동시에 하나만 쓸 수 있다는 점은 그동안 '아쉽지만 어쩔 수 없는 일'이었다. 특히 가족이나 친구들과의 일상을 찍을 때도 셀피가 아니라면 촬영자는 좀처럼 사진에 함께하기 어렵다.  이젠 대중화된 브이로그 영상 촬영 시에도 스마트폰 한 대로는 연출에 한계가 명확하다. 누군가 도와주지 않는 이상 자신의 얼굴을 전면 카메라로 노출하거나, 후면 카메라로 사물이나 배경을 보여주며 설명하는 정도가 끝이다. 하지만 디렉터스 뷰처럼 전·후면 카메라와 다수의 앵글을 동시에 활용할 수 있다면 이야기가 달라질 것이다. 누군가 나를 찍어주지 않아도, 여러 카메라를 설치하지 않더라도 훨씬 다양한 형태의 이미지 기록이 가능해진다. 삼성전자는 그간의 스마트폰 카메라 렌즈와 화소수 늘리기에 집중하기보다 늘어난 카메라를 더 효율적으로 활용하기 위한 고민을 한 끝에 디렉터스 뷰 기능을 내놓은 것으로 분석된다.    갤럭시 S21 시리즈는 기존 촬영 환경 개선에도 집중했다. 프로 비디오 모드에서는 다중 마이크 녹음을 새롭게 지원하며 이번에 함께 출시된 무선 이어폰 '갤럭시 버즈 프로'와 연동하면 버즈의 마이크를 무선 마이크처럼 사용할 수 있어 촬영 중 사용자의 음성과 주변 배경음을 동시에 입체적으로 녹음할 수 있다.  전작인 갤럭시 S20에서도 선보인 AI 기반의 슈퍼 레졸루션 줌 기능은 갤럭시 S21에서 진화했다.&nbsp; 확대 시 흔들림으로 인한 불편을 줄이기 위해 20배 줌부터는 자동으로 흔들림을 잡아주는 '줌 락' 기능이 추가됐다. 이를 통해 멀리 있는 피사체나 글씨도 한층 자연스럽게 당겨서 찍을 수 있게 됐다.  또 강화된 인공지능(AI) 기능으로 더 많은 데이터를 처리할 수 있게 되면서 다이내믹 슬로모, 하이라이트 동영상과 같은 효과들도 보다 쉽게 사용할 수 있게 됐다. 이 역시 1인 미디어나 다양한 형태의 브이로그 만들기는 즐기는 사람들이 반길 만한 기능들이다.  이번에 출시된 갤럭시 S21과 S21+, S21 울트라의 카메라 스펙도 전작인 갤럭시 S20 시리즈보다 진화했다.&nbsp;최상위 모델인 갤럭시 S21 울트라는&nbsp; 후면에 1억 800만 화소 광각, 1200만 듀얼픽셀 초광각, 1000만 듀얼픽셀 망원 렌즈와 레이저 AF(자동초점) 기능을 탑재하고 전면에는 4000만 화소 렌즈를 장착해 역대 갤럭시 S 시리즈 중 가장 우수한 스펙을 갖췄다.  갤럭시 S21과 S21+의 후면에는 1200만 화소 듀얼픽셀 광각, 6400만 화소 망원, 1200만 화소 초광각 렌즈 등 트리플 카메라 및 전면 1000만 화소 듀얼 픽셀 카메라가 탑재됐다. 이는 전작과 비슷한 수준이다.  갤럭시 S21 시리즈의 정식 출시일은 29일이며, 국내에선 15일부터 21일까지 사전 예약이 진행된다. 가격은 갤럭시 S21이 99만9000원, S21+ 119만9000원, S21 울트라는 사양에 따라 145만2000원과 159만9400원으로 구분된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/01/15/blt202101150009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[CES는 블로터로]위기의 워너미디어? "HBO 맥스 믿는다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202101140024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202101140024</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["불가피한 선택이다" 앤 사노프 워너미디어 스튜디오&amp;네트워크 회장은 단호했다. 코로나19 여파로 극장을 찾는 손님이 줄면서 관련 수익이 줄어든 만큼 주요 작품들을 인터넷동영상서비스(OTT) 플랫폼 'HBO 맥스'에서 동시 공개할 수 밖에 없다는 이유다. 워너미디어는 지난해 크리스마스 시즌을 맞아 개봉한 '원더우먼 1984'를 비롯해 올해 개봉 예정작 17편을 HBO 맥스에서 공개하는 방안을 채택했다.    이는 영화 중심의 엔터테인먼트 산업이 온라인 영역으로 경쟁 무대를 넓히는 계기이자, 극장 수익의 위축이 장기화 될 수 있는 위험 요소로 평가받고 있다. 코로나19 여파의 장기화 속에서 엔테테인먼트 산업의 한 축을 담당하는 '영화' 부분의 리더 기업은 OTT에서 돌파구를 찾았다. 글로벌 가전·기술 박람회 'CES 2021'을 찾은 앤 사노프 워너미디어 스튜디오&amp;네트워크 회장의 입장은 지난해와 다르지 않았다.  테넷으로 본 불확실성  앤 사노프 회장은 14일(한국시간) 온라인 비대면으로 진행중인 CES 2021에 참여해 워너미디어의 엔터테인먼트 대응 전략에 대한 비전을 공유했다. 해당 세션은 마이클 카산 미디어링크 최고경영자(CEO) 겸 회장이 좌장을 맡아 인터뷰를 진행했다.  비대면 온라인 화상회의를 통해 모습을 드러낸 앤 사노프 회장은 워너미디어의 OTT 동시 공개 전략이 극장 사업을 위축시킬 수 있다는 의견에는 동의하면서도 '이용자의 볼 권리'를 위한 선택이었음을 강조했다.    그는 대표적인 사례로 지난해 8월 개봉한 영화 '테넷'을 들었다. 테넷은 지난해 8월 말과 9월에 걸쳐 전 세계 극장가에 모습을 드러냈다. 코로나19 여파로 인해 당초 계획했던 7월 개봉 일정을 수 차례 연기한 끝에 비로소 상영을 진행할 수 있었다.  예상과 달리 초반 흥행 부진을 겪으며 전 세계 박스오피스에서 3억6000만달러(약 3957억원)의 수익을 거둬들였다. 크리스토퍼 놀란 감독의 명성과 영화계의 예상 손익분기점(5억달러)을 감안하면 흥행으로 보기 어려운 수치다. 일각에서는 영화의 스토리가 대중성과는 거리가 멀었다는 점을 흥행 부진의 이유로 꼽지만, 업계에서는 코로나19 여파로 인해 마케팅 및 개봉 일정을 조절한 것이 '변수'가 된 것으로 보고 있다.  앤 사노프 회장은 CES 2021 온라인 화상회의에서 "테넷 개봉 일정은 스프린트가 아닌 마라톤이 될 것이라고 한 적이 있다"며 "일정에 맞춰 마케팅을 진행해야 함에도 코로나19 여파로 특정 지역에 개봉이 취소되거나 재개되는 등 다양한 변수가 있었다"고 회상했다.  이어 그는 "개봉 8주 전에 마케팅을 준비해야 하는데 특정 지역이 얼마나 개방될 것인지 불확실성이 컸다"며 "그래서 우리는 그냥 긴 레이스라 생각하고 영화를 개봉했다"고 덧붙였다.    워너미디어는 테넷 사례를 통해 얻은 교훈을 참고한 후 OTT를 새 돌파구로 꺼내들었다. 앤 사노프 회장은 "코로나19 시대에 살면서 영화 산업이 성장하기 위해서는 전염병의 유행이 끝나야 겠지만 여전히 팬들에게 보여주고 싶은 작품들이 많았다"며 "전염병 확산으로 미국과 유럽의 극장 60% 이상이 문을 닫은 상태였다"고 설명했다.  이어 "팬들에게 영화를 제공하기 위해서는 극장 개봉만으로는 부족하다고 생각했다"며 "원더우먼 1984와 올해 개봉작들이 극장 상영 기간인 한 달간 HBO 맥스와 제공되는데 이것은 글로벌 극장 개봉이나 마찬가지"라고 밝혔다.  시간 지날수록 OTT로 모인다  워너미디어가 극장 개봉과 함께 꺼내든 HBO 맥스 동시 공개 전략은 엔터테인먼트 업계의 트렌드로 자리잡고 있다. 월트디즈니컴퍼니의 경우 영화 '뮬란'을 비롯해 주요 작품들을 OTT 플랫폼 '디즈니 플러스(+)'를 통해 공개하며 넷플릭스도 독점 공개 영화를 대거 수급하고 있다. 한국 영화 '사냥의 시간', '콜', '차인표'에 이어 '승리호'도 다음달 5일 넷플릭스를 통해 공개될 예정이다.  앤 사노프 회장은 OTT를 통한 수익성이 극장의 흥행 기준과는 다르기 때문에 장기적인 관점에서 지켜봐야 한다고 강조했다.    그는 "업계가 측정하기 어려운 다른 기준이지만 스트리밍 서비스를 해야 한다는 생각에는 변함이 없다"며 "전 세계에서 더 많은 사람들이 스트리밍 서비스를 이용하고 그 안에서 성과를 내는 등 시간이 지날 수록 변화할 것"이라고 설명했다.  마지막으로 앤 사노프 회장은 "극장을 찾지 못하는 많은 영화 팬들이 HBO 맥스를 통해 더 폭넓게 콘텐츠를 즐길 수 있도록 노력할 것"이라며 "익숙하지 않은 영화 팬들의 혼란을 극복하기 위해 서비스를 고도화 하겠다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/01/14/blt202101140066.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>