<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 컬처 ─ 오~컬쳐</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Mar 2023 01:26:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]헐크가 '샤라웃'한 흑요석 작가, '드롭박스' 쓰는 이유<하>]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303030022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303030022</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 11:13:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 대표 작가 중 한 사람인 김영하 씨가 한 방송에서 '소설 쓰기에서 제일 중요한 것 중 하나'로 꼽은 요소가 있다. 바로 '백업(저장하기)'이다. '흑요석' 우나영 작가 또한 10여년 동안 전 세계로 출장을 다니며 드롭박스의 동기화 기능을 적극 활용해 작업을 날리지 않도록 영상 및 포토샵(PSD) 파일 히스토리를 축적하고 있다.   우나영 작가는 '한복 입은 앨리스'를 비롯한 '한복 입은 서양동화' 시리즈로 세계인의 주목을 받았다. 어릴 적 좋아했던 디즈니 공주들과 한국의 전래 동화에 디지털 기술로 동양화 느낌을 입히는 것이 우 작가의 특징이다.동양화를 전공한 우나영 작가는 대학교 졸업 후 픽셀 아트 애니메이터로 게임 회사에 취업했다. 게임 업계가 도트 픽셀을 포함한 2D에서 3D로 넘어가는 과도기에 들어서자, 홀로서기를 결심하고 원화가로서의 정체성과 자신의 강점을 살려 동양화를 재해석한 시도였다. 우나영 작가는 2019년 문화체육관광부 장관으로부터 '한복사랑 감사장'을 받았다. 한복을 해외에 알리며 한복 생활화에 힘쓴 공로를 인정받은 것이다. 우 작가는 그의 작품을 보고 한국계 미국인 여성으로부터 "자신의 딸에게는 인종에 상관없이 마음껏 상상할 수 있도록 할 것이라 마음먹었다"는 편지를 소개하며, "좋아서 시작한 일이지만 누군가의 마음을 움직일 수 있다는 점에서 의무감을 가진다"고 전했다.이어 우나영 작가는 '피겨 여왕' 김연아 선수를 '샤라웃(shout out, 감사하거나 칭찬하기 위해 사람이나 사물을 언급하는 것)'하며, "한국 문화의 위상을 높이고 있는 주요 인물들에게 한복을 입혀서 그려보고 싶다"고 한국 문화를 지속적으로 알릴 것이라고 밝혔다. "글로벌 러브콜 많아져…'김연아 선수' 컬래버 하고파" 다음은 흑요석 작가가 전하는 드롭박스 이용 후기, 그리고 한국 대표 일러스트레이터로서의 소감을 일문일답으로 정리한 내용.Q. 드롭박스를 지속적으로 사용하는 이유가 있다면?A. 업력 초기부터 약 10여년 간 드롭박스를 사용하며 콘텐츠를 간편하게 공유하고 협업을 진행해왔다. 클라이언트와 파일을 안전하게 공유하고 해당 파일의 노출을 추적할 수 있다. 더불어 댓글 기능은 여러 차례 수정이 이뤄지는 동안 피드백을 주고받는 데 유용하다. 드롭박스 사인(Dropbox Sign)으로 전 세계의 고객과 계약서를 전송한다. 무엇보다 툴이 직관적이어서 사용 방법을 잘 모르는 클라이언트에게도 설명하기 아주 쉽다. 빠른 동기화 기능 덕분에 다양한 기기에서 언제 어디서든 안정적으로 작업할 수 있으며, 파일을 자동 저장 및 실시간 백업해 버전 히스토리를 관리할 수 있다는 점이 매우 만족스러웠다.Q. 크리에이터로서 드롭박스의 백업 기능에 대해 소개한다면? A. 드롭박스는 파일 변경 내용을 자동으로 저장하며 히스토리 관리는 물론 복구까지 지원한다. 업계가 블루스크린이나 프로그램 중단, 하드드라이브 손상 등에 너무나도 취약하다. 더군다나 파일의 용량이 크고 작업이 많아질수록 필연적으로 크래시(저장 시 충돌 에러) 확률이 높아진다. 파일 자체가 망가진 채로 저장되면 손쓸 방법이 없는데, 드롭박스는 버전 히스토리를 관리할 수 있게 해서 수시로 세이브 버튼을 누르는 스트레스를 덜었다. 완전히 복구는 안 되더라도 5분 단위로 자동 저장되도록 설정했을 때와 2시간 작업을 한꺼번에 날린 것은 아무래도 차이가 크다. 작업 한 건당 한두 번 정도는 이 기능으로 파일을 구한다.Q. 협력툴로 드롭박스를 이용할 때의 장점은?A. '복제'라는 이슈는 크리에이터에게는 정말 크리티컬한(중대한) 이슈다. 드롭박스는 이에 대한 걱정을 덜어준다. 불법 복제에 자주 당해서 파일 원본 공유가 조심스럽고 링크를 사용하지 않는다. 하지만 드롭박스로 자료를 공유하면 비밀번호 설정도 가능하고, 접속 이력을 직접 확인할 수 있어 한결 안심된다.   Q. 한국하면 떠오르는 일러스트레이터가 된 소감은 어떠한가?A. 그렇게 말씀 주셔서 감사하다. 오랫동안 좋아해 온 디즈니와 협업하게 됐을 땐 말할 나위 없이 기뻤다. 마블과의 협업 또한 전 세계 많은 분의 관심을 받아 매우 영광스러우면서도, 제 그림을 통해 한복을 알게 됐거나 관심 갖게 되신 분들을 보면 책임감을 느끼게 된다. 실제로 저에게 한복에 대한 질문을 하시는 경우가 많다. 그래서 이제는 한복을 그리기만 하는 것이 아니라 한복에 대해 정확하게 알리는 역할도 저의 숙제인 것 같아서 더 사명감을 가지고 즐겁게 작업에 임하고 있다.Q. 디자인 업계에서도 한복이나 한국 전통문화에 대한 관심도가 높아짐을 체감하는지?A. 제가 한복을 그리기 시작할 때만 해도 일러스트 업계에서 한복 일러스트를 그리는 분들이 많지 않았다. 요즘은 한복과 전통문화를 소재로 그림을 그리는 분들이 많이 보이며, 감사하게도 제 영향을 받아 한복과 한국적인 그림을 그리게 됐다고 말씀주시는 분들도 있다.특히 마블코믹스에서 배리언트 커버 작업(다양한 아티스트들의 그림을 사용한 특별 한정 표지) 당시 스파이더맨에게 한복을 입혀 달라는 요청을 받았을 때 한국과 한국 문화에 대한 세계적인 관심이 정말 커졌다는 것을 실감했다. 개인적으로는 주일본 한국문화원과 주브라질 한국문화원에서 주최하는 전시를 진행하기도 했고, 해외 여러 국가에서 전시하자는 러브콜들이 들어오고 있다. 세계 각국의 관객분들과 작품은 물론 한복에 대해서 소통하는 기회가 됐으면 한다.Q. 특히 해외 기업에서 흑요석 작가와 한복에 관심을 갖는 이유는 무엇이라고 생각하는가?A. 아무래도 서양 동화의 캐릭터들에게 한복을 입혀서 재해석한 독창적인 시선과 표현이 주효했다고 생각한다. 기존에 익숙했던 동화라는 소재에 한복을 입혀 새롭게 보여주면서도 한눈에 어떤 캐릭터인지 알 수 있게 표현한다는 점이 핵심이다. 디즈니나 마블의 여러 협업 작업들 중에서도 특히 영화나 코믹 캐릭터의 성격을 조선시대의 여러 계급과 매칭하거나 풍속도 또는 민화와 접목해 작업했던 것들이 많은 인기를 얻었다. 인물이나 소품들이 원작과 비교해 어떻게 한국적으로 바뀌었는지 비교해보는 재미도 있고, 한복이나 한국 소품의 색·질감·분위기가 만들어내는 아름다움에 많은 분들이 좋아해주는 것 같다.Q. 앞으로 해보고 싶은 작업이 있다면?A. 김연아 선수와 같이 한국 문화의 위상을 높이고 있는 주요 인물들에게 한복을 입혀서 그려보고 싶다. 몇 년 전 한국계 미국인 여성에게서 편지 한 통을 받았다. 그는 어린 시절 분장 놀이를 매우 좋아했지만 어느 순간 자신이 다른 인종임을 깨닫고 분장 놀이를 그만뒀다고 했다. 하지만 제 작품을 보고 자신의 딸 만큼은 삶을 마음껏 상상하고 그려 나갈 수 있도록 도와줄 것을 다짐했다고 썼다. 제가 좋아서 이 일을 시작했지만, 누군가의 마음을 움직였다는 사실을 알게 될 때마다 크나큰 감동과 감사함을 느낀다. 그래서 이제부터는 좀 더 의무감을 갖고 작품 활동을 하려고 한다. 단순히 그림을 그리는 것에서 그치지 않고 다른 사람들에게 한국 문화를 알리고 그들 내면에 새로운 꿈을 불러일으키고 싶다.Q. 그 외 하고 싶은 말씀이 있다면.A. 최근 동영상 플랫폼이나 SNS 등 크리에이터가 활동할 수 있는 범주가 점점 넓어지고 있다. 과거 대중에 그림을 보여주기 위한 방법이 갤러리를 직접 알아보거나 국제전자센터 같은 대회에 나가는 것뿐이던 시기도 있었다. 하지만 이제는 자신의 창의성을 얼마든지 남들에게 보여줄 수 있는 환경이 갖춰졌다. 여전히 부족하다고 생각하며 작품 공개를 부끄러워하는 분들에게 이야기하고 싶다. 세상에 완벽한 그림이란 없다. 어떤 사람이 자신의 그림을 좋아할 지는 모른다. 그러니 최대한 많은 곳에 보여주고 알리는 것이 중요하다고 생각한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/03/blt202303030037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]헐크가 '샤라웃'한 흑요석 작가, '드롭박스' 쓰는 이유<상>]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303030020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303030020</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 03:18:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["작업 한 건당 한두 번은 드롭박스 덕분에 살렸다"한복 일러스트로 유명한 흑요석(우나영 씨)이 작가 생활 초기부터 드롭박스를 이용하고 있다고 밝혔다. 협업툴로 진화한 드롭박스는 클라우드 서비스에서 시작한 만큼 대용량의 파일도 안정적으로 공유할 수 있는 것이 특징이다. 최근 크리에이터 생태계가 커지고, 긱워킹·디지털노마드 등 시간과 장소에 구애받지 않는 프리랜서들이 많아지면서 드롭박스가 크리에이터들이 찾는 협업툴로 자리매김할 수 있을 지 주목된다.  우나영 씨는 서양 캐릭터에 한복을 입혀 동양화 느낌을 낸 독특한 화풍으로 유명한 일러스트레이트 작가다. 우 작가는 2017년 마블 시리즈 중 하나인 '토르: 라그나로크' 개봉 당시 영화 속 캐릭터들을 김홍도의 풍속화로 패러디해 한국화 포스터를 만든 적이 있다. 헐크 캐릭터로 분한 배우 마크 러팔로가 이 작품을 보고 직접 개인 SNS에 해당 포스터를 언급하며 이목이 집중되기도 했다. 당시 월트디즈니코리아와는 이미 세 번째 공동 작업으로, 우 작가는 마블은 물론 디즈니와 넷플릭스 등 글로벌 콘텐츠 기업들과 협업하며 한국의 문화를 널리 알리고 있다.작품 전 과정을 디지털로 진행하는 우나영 씨는 업력 초부터 약 10년간 드롭박스를 사용해 왔다. 직업상 이동이 잦고, 고객사가 전 세계에 포진된 만큼 어디서나 접속이 가능해야 하고 높은 안정성이 요구되기 때문이다. 급한 수정 사항이 있을 때도 있는데 실제 배로 이동 중 그리스 지중해 한가운데, 서울에서 유럽으로 가는 비행기 안에서 드롭박스를 이용한 적도 있었다는 설명이다. 협업툴로 진화한 드롭박스, 크리에이터 정조준한 이유 클라우드 저장 서비스로 시작한 드롭박스는 콘텐츠의 유형과 상관없이 저장이 가능하다. 사진과 동영상부터 대용량 캐드(CAD) 파일과 파워포인트(ppt)까지, 디바이스와 인터넷만 있다면 어디서든 접근할 수 있다. 빠른 동기화 및 연동도 장점도 내세우고 있다. 노트북·태블릿 PC·휴대폰 등 로그인한 기기 중 한 곳에 파일을 올린 후 즉시 다른 기기에서 해당 파일을 볼 수 있다.토목·건축 분야에서도 대용량의 데이터를 한군데로 모으기 위해 드롭박스를 이용하고 있는 경우가 많다. 1인 기업이나 프리랜서가 늘어나는 긱 이코노미 트렌드가 계속되면서, 드롭박스는 협업툴로서의 기능을 강화하며 크리에이터를 위한 생산성 툴로도 확장하고 있다.  드롭박스는 타사 애플리케이션과의 통합을 지원해 자주 사용하는 도구를 연결하고, 앱 변경 없이 드롭박스 내에서 모든 작업을 진행할 수 있게 했다. 누구에게나 파일을 전송하고 확인할 수 있게 했는데, 파일 활동을 추적하고 비밀번호와 만료일을 설정해 파일 액세스(접근)를 제어하면 된다.동영상의 경우 프레임 단위로 검토가 가능하며, 특정한 타임라인에 댓글을 달면 다른 사람들이 댓글이 달린 프레임으로 바로 이동해 댓글을 확인할 수 있다. △프레임 기반 주석 △브랜드 파일 전송 △다운로드 품질 옵션 △오디오 트랙 선택 등 크리에이티브 툴도 애드온(부가 기능)으로 제공한다.특히 최대 150GB의 대용량 파일을 다운로드하지 않고 미리 보기로 애플리케이션 없이 확인 및 공유할 수 있게 해 편의성을 높였다. 190개 이상의 파일 형식에 대한 미리보기, 댓글 달기 기능을 지원하며, 다양한 파일 공유 기능(공유 폴더, 링크 공유, Transfer, 파일 요청 등)을 통해 압축 프로세스 없이 모든 파일을 공유할 수 있다.드롭박스는 현재 미국 전역과 호주, 유럽연합(EU), 영국, 일본 등에 데이터센터를 보유하고 있다. 한국은 각 지역에서 프록시 서버를 보관하는 네트워크 거점(Point-of-Presence, PoP)을 구축해 드롭박스 글로벌 네트워크를 이어주는 교두보 역할을 하고 있다. 회사 측에 따르면 LAN 동기화, 델타 동기화 등 기존 기술을 보완해 업로드·다운로드 속도를 향상시켰다.그 밖에 기기를 분실하거나 도난당했을 경우, 원격 삭제 또는 로그아웃 기능을 사용하면 해당 장치에서 드롭박스 파일에 접근할 수 없게 된다. 모든 파일은 클라우드 스토리지에 안전하게 보관돼 있어 언제든 복구할 수 있다. 실수로 파일을 삭제하거나 수정한 파일이 마음에 들지 않는 경우, 혹은 랜섬웨어 같은 바이러스에 걸렸을 때도 30일(구독 플랜에 따라 최대 180일) 보관 기능을 이용할 수 있다.&lt;계속&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/03/blt202303030035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]액토즈, 스위스 자회사 통해 블록체인 게임 노크한 까닭은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303030013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303030013</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 09:18:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[액토즈소프트가 스위스에 위치한 자회사를 통해 블록체인 게임 사업에 도전한다. 블록체인 게임에 도전하는 게임사들이 기존 콘텐츠에 블록체인 기술을 더해 빠르게 시장 진입을 노렸다면, 액토즈소프트의 경우 개발 단계부터 신규 IP를 발굴하고 관련 시스템을 더하는 방식을 추구할 계획이다. 블록체인 인프라 요충지 '스위스' 낙점 3일 액토즈소프트가 공개한 블록체인 게임 타이틀은 '세라프: 인 더 다크니스(SERAPH: IN THE DARKNESS, 이하 세라프)'다. 액토즈소프트에 따르면, 세라프는 스위스에 위치한 액토즈소프트의 자회사를 통해 서비스할 계획이며 게임 개발은 별도 개발사를 통해 진행한다.  지난해 11월 기준, 액토즈소프트의 연결대상 종속회사는 △브이에스게임 △진전기 △메이유 인포메이션 앤 테크놀로지 △액토즈소프트 홍콩 △액토즈소프트 일본 △액토즈 랩스 △이춘 레전드 엔터테인먼트 컬쳐 디벨롭먼트 △액토즈 SG △액토즈 테크 AG 등 9곳인 데 이중 스위스에 위치한 곳은 액토즈 테크 AG다. 세라프 서비스를 담당할 액토즈 테크 AG는 자산규모가 한화 기준 877만2000원으로 액토즈소프트의 종속회사 중 자산 규모가 가장 작은 곳이다. 이는 액토즈소프트의 종속회사 가운데 최대 자산 규모를 기록하고 있는 액토즈소프트 홍콩(약 1252억9413만원)과 비교해 1만4283배 작은 수준이다.   그럼에도 불구하고 액토즈소프트가 블록체인 프로젝트를 액토즈 테크 AG에 맡긴 이유는 명확해 보인다. 이는 액토즈 테크 AG가 위치한 지역의 특수성이 결정적인데, 스위스의 경우 2021년부터 블록체인 법안이 발효될 만큼 관련 인프라가 두터운 곳 중 한 곳으로 알려져 있다. 실제로 스위스 정부는 가상자산과 블록체인 산업을 위한 법률 환경을 적극적으로 조성한 데 이어 거래소 운영에 대한 법적 요건도 갖추고 있을 만큼 체계적으로 시장을 운영하고 있다. 액토즈소프트는 첫 번째 블록체인 게임 프로젝트인 만큼, 스위스에 거점을 둔 자회사를 통해 안정적인 시장 진입을 노리는 모습이다. 현재 액토즈소프트 종속회사 중 유일하게 유럽에 위치한 액토즈 테크 AG를 통해 서구권을 공략하는 교두보를 마련하는 복안도 염두에 둔 것으로 알려졌다. '세라프', 개발부터 블록체인 액토즈소프트에 따르면, 세라프는 3D ARPG 장르의 신규 IP로 개발 시작 단계부터 블록체인 기술을 적용한 크립토 게임이다. 이는 기출시된 게임에 블록체인 기술을 접목하는 형태를 벗어나 처음부터 블록체인 게임으로 개발하는 방식이다.  현재 액토즈소프트는 세라프를 단순히 '돈 버는 게임(P2E)' 형태의 운영이 아닌 '플레이 하며 소유하는(P2O)' 방식을 추구하기 위해 게임 내 다양한 대체 불가능한 토큰(NFT)을 준비중이라고 설명했다. 유저가 파밍 또는 구매를 통해 획득한 일부 아이템을 NFT 형식으로 전환할 수 있어 소유권이 보장되고, 이를 자유거래 및 현금화 가능한 자산으로 변경할 수 있는 것이 특징이다.액토즈소프트의 신규 사업 본부장은 "세라프는 액토즈소프트에서 게임 본연의 재미를 제공하기 위해 준비한 오랜만에 선보이는 자체 개발 신규 IP"라며 "액토즈소프트는 세라프를 시작으로 블록체인 게임 사업을 진행할 예정"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/03/blt202303030023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]네이버웹툰이 '아마추어 작가 창작 시스템' 오픈한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020015</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 10:20:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버웹툰이 '도전만화'와 '베스트도전' 작가 전용 창작 시스템인 '크리에이터스'를 2일 오픈했다. 크리에이터스는 도전만화와 베스트도전에서 활동하는 작가들의 작품 활동을 돕는 기능들을 원스톱으로 제공하는 시스템이다.  작가들은 크리에이터스의 '작품 통계' 메뉴에서 정량 지표와 독자 반응을 실시간으로 확인할 수 있다. 조회수와 관심등록수 등의 데이터를 통해 작품 성장 추이를 한눈에 살펴볼 수 있으며 회차별 좋아요, 관심등록수, 댓글수, 별점도 파악할 수 있다. 작품을 감상하는 독자들의 성별 및 연력 비중도 제공돼 이를 통해 작품 타깃에 맞는 창작 활동에 더욱 집중할 수 있다.크리에이터스는 창작 편의와 효율을 높여주는 '작품 관리' 기능도 제공한다. 작가들은 크리에이터스에서 작품 등록, 수정, 삭제는 물론 회차 예약까지 가능하다. 특히 회차 예약 기능은 작가들이 정해진 시간에 구애받지 않고 작품을 업로드할 수 있어 창작 편의성을 높일 것으로 예상된다. 세분화된 장르 탐색과 작품 검색이 가능하도록 작품별 태그도 직접 등록할 수 있다.  또한 작가들은 네이버 ID 대신 작가명을 지정해 사용할 수 있다. 작가명은 작품 홈화면과 작가의 말, 댓글에 노출된다.네이버웹툰 관계자는 "창작 생태계 강화 측면에서 이번에 선보이는 크리에이터스는 아마추어 창작자들의 더 나은 창작 환경을 지원한다는 면에서 의미가 있다"며 "창작 활동과 독자 접점 강화에 실질적으로 도움이 되는 기능들을 강화해 아마추어 작가들의 성장을 지원할 것"이라고 말했다.한편 향후 크리에이터스에는 '댓글관리'와 '수익 창출 지원' 기능이 추가될 예정이다. 댓글관리를 통해 작가들은 작품에 직접 댓글을 달거나 가장 선호하는 댓글을 지정하는 등 독자 소통을 강화할 수 있다. 작품 유료 판매 기능이 도입되면 아마추어 창작자의 안정적인 창작 환경에 도움이 될 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/02/blt202303020019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'플레이어2', OCN 아닌 tvN·디즈니+ 조합 택할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303010007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303010007</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 02:54:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2018년 종영한 OCN 드라마 '플레이어'가 후속 시즌 제작을 확정한 가운데, 편성 채널을 변경할 가능성이 제기됐다. 최근 방송 채널 방영과 OTT 동시(혹은 순차) 공개하는 '멀티 채널' 형태가 일반화된 만큼, '플레이어2'도 '대세에 합류할 것'이라는 목소리가 나오고 있다. OCN 아닌 tvN? '선택과 집중'에 달렸다 1일 콘텐츠업계에 따르면, 플레이어2가 전작 편성 채널인 OCN 대신 tvN 편성을 검토중이다. 이는 CJ ENM의 방송 채널 사업 방향성과 연관이 있다.  2009년 CJ그룹에 매각된 OCN은 2010년 오리지널 드라마 '신의 퀴즈'를 통해 전환점을 맞이한다. 지상파 드라마가 강세를 보였던 당시 OCN은 상대적으로 높은 수위와 파격적인 스토리를 담아낸 신의 퀴즈로 마니아층을 형성했고 이후 △뱀파이어 검사 △특수사건전담반 TEN △38사기동대 △나쁜 녀석들 △보이스 등 스릴러 수사물에 특화된 콘텐츠를 선보이며 'OCN 오리지널' 브랜드를 전면에 내세웠다. 이후 '손 더 게스트'나 '프리스트' 같은 퇴마·공포류 드라마를 더해 장르물을 대중화 시킨 OCN은 2021년 웹툰 원작 판타지 액션 드라마 '경이로운 소문'이 자체 최고 시청률(약 10.99%)을 경신하며 제 2의 전성기를 맞이한다. 다만 CJ ENM 입장에서는 OCN이 장르물 특화 채널로 자리매김하면서 tvN 편성에 힘을 싣지 못하는 처지가 됐다. tvN 역시 △미스터 션샤인 △응답하라 1994 △시그널 △도깨비 등 매년 대작을 편성하며 채널 존재감을 키웠지만, 대중적인 로맨스 및 판타지 장르에 집중된 데다 마니아층이 탄탄한 장르물 시리즈의 경우 OCN 오리지널로 기획돼 '콘텐츠 경쟁력이 분산되고 있다'는 목소리가 나오기 시작했다. 이런 이유에서인지 OCN에 편성됐던 시리즈물의 후속작이 tvN에 편성되기도 했다. 2021년 방영한 '보이스4'가 그 대표적인 사례인데, OCN 오리지널로 세 번째 시즌까지 방영하며 마니아층을 형성했던 해당 시리즈가 tvN으로 옮겨간 것이다.   OCN '다크홀'의 후속 편성이 예상됐던 '배드 앤 크레이지'도 tvN으로 변경됐을 뿐 아니라 'OCN 오리지널' 브랜드 흥행을 견인했던 '경이로운 소문'의 후속 시즌도 tvN 편성이 결정된 상태다. 플레이어2 역시 이런 운영 방향의 일환으로 tvN 편성이 예상되고 있다. 2018년 종영한 플레이어의 경우 사기꾼, 해커, 싸움꾼, 드라이버 등 각 분야 전문가들이 모여 더러운 돈을 털어간다는 내용의 액션 드라마로 방영 당시 동시간대 비지상파 드라마 시청률 1위를 차지했을 만큼 큰 인기를 끌었다. 앞서 시즌1에 참여했던 제작사 '스튜디오드래곤'은 물론 송승헌·이시언·태원석 등 전작 배우들과 소재현 연출이 또 다시 의기투합하는 만큼, 기대감이 높은 콘텐츠로 알려져 있다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "OCN 시리즈물이 tvN으로 옮겨가는 것은 CJ ENM 내부 사업 계획에 따른 것이겠지만, 최근 위축된 광고 시장과도 연관성이 있을 것"이라며 "광고 시장 파이가 줄면서 보다 영향력이 큰 채널에 콘텐츠 편성을 늘리는 선택과 집중이 필요한 것은 아닐까 생각한다"고 말했다. 디즈니+ 편성?…글로벌 OTT에 쏠리는 시선 플레이어2는 현재 '디즈니+' 편성 소식도 들려오고 있다. tvN 혹은 OCN을 통한 방송 채널과 함께 글로벌 OTT 플랫폼에 콘텐츠를 동시 공개하는 방안이 유력한 것으로 알려졌다.   이는 최근 변화된 콘텐츠 제작·편성 방향성과 맞물린다. 앞서 tvN과 넷플릭스 동시 공개를 통해 시너지 효과를 봤던 '미스터 션샤인(2018년)' 이후 멀티 채널 편성이 보편화 됐는데, 이는 단순히 방송과 OTT 시청층만을 겨냥하는 것이 아니라 한국 콘텐츠의 글로벌 진출이라는 키워드와도 맞닿아 있다. 제작사 입장에서는 콘텐츠를 방송 채널과 글로벌 OTT 플랫폼 형태로 공급해 해외 로열티까지 얻을 수 있는 일석이조 효과를 얻을 수 있다.특히 지금은 넷플릭스 뿐만 아니라 디즈니+, 애플TV+ 등 국내외 시청층을 한 번에 공략할 수 있는 채널이 확대됐고 아마존프라임비디오나 라쿠텐 비키를 통해 특정 지역(다수 국가)을 공략하는 경우도 비일비재하다. 글로벌 진출을 위해 넷플릭스에 의존했던 제작사들은 5년여 만에 플랫폼을 취사선택할 수 있는 위치에 올라선 상황이다.플레이어2의 경우, 디즈니+를 포함한 글로벌 OTT 플랫폼과 동시 편성을 논의중인 것으로 알려졌다. OTT업계의 한 관계자는 "일선 현장에서는 플레이어2가 디즈니+ 등 글로벌 OTT 플랫폼과 동시 편성을 논의중이라는 이야기가 나오고 있다"며 "디즈니+가 지난해부터 한국 콘텐츠 확보에 공격적인 행보를 보이고 있는데, 한국 지역 오픈 당시 동시 공개로 편성했던 설강화와 지난해 SBS 천원짜리 변호사로 재미를 본 만큼 올해도 플레이어2를 포함해 다양한 콘텐츠를 검토하는 모습"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/01/blt202303010011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'마피아42' 개발사가 만드는 MMORPG는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302260004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302260004</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 02:54:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 게임 '마피아42'를 개발한 '팀42'가 MMORPG 장르에 도전한다. 마피아42는 타이틀에서 알 수 있듯 '마피아게임'에서 영감을 받은 게임으로 고도의 심리전과 '직업'에 따른 특성을 바탕으로 한 전략적 플레이가 특징인 게임이다. 마피아42로 1000만 다운로드를 돌파하며 수익성을 확보한 팀42는 MMORPG '프로젝트S'를 통해 게임 수요층을 확대한다는 계획이다.  26일 업계에 따르면, 최근 팀42는 신규 프로젝트와 관련된 채용 공고를 내고 관련 콘텐츠 개발에 속도를 내고 있다. 팀42가 채용 공고에서 밝힌 콘텐츠는 수집형 MMORPG 장르인 프로젝트S다. 프로젝트S는 마피아42와는 사뭇 다른 분위기를 조성하고 있다. 카툰 랜더링 방식의 캐릭터를 통해 캐주얼한 이미지를 공개한 팀42는 해당 게임이 유니티 엔진 기반의 '수집형 MMORPG'임을 밝히며 현재 개발 중이라고 소개했다.   이를 통해 팀42는 마피아42에 이은 신규 수익원을 확보한다는 계획이다. 앞서 마피아42는 2014년 2월 모바일 버전으로 출시된 이후, 마피아게임 마니아들 사이에서 입소문을 타며 빠르게 점유율을 높였다. 특히 팀42는 2021년 마피아42를 원작으로 기획한 웹 예능 '공범'을 통해 관련 IP의 가능성을 확인했다. 당시 유튜브 크리에이터 장지수가 기획을 맡은 공범은 마피아42를 실사화했다는 평가를 받으며 관련 IP의 가능성을 확인하는 계기를 만들었다. △츄정 △논리왕 전기 △야전삽 짱재 △김수환 △오현민 △김농밀 △릴펄 △곽토리 △조나단 △오메가 사피엔 등 각양각색의 직업을 가진 출연자들이 참가해 공범과 포섭 공범을 찾는 전개는 기존 웹 예능과 차별화된 기획으로 주목받기에 충분했다.    장지수와 팀42는 공범 공개 1년 만인 지난해 12월 '공범2'로 또 한번 의기투합했고, 게임 IP를 바탕으로 한 시즌제 웹 예능 제작에 돌입했다. 공범2에서는 나성수 팀42 대표도 참가자로 등장해 화제를 모은 바 있다. 콘텐츠 커버리지를 넓힌 팀42는 프로젝트S를 통해 또 한 번 새로운 도전에 나선다. 이를 통해 마피아42에 국한된 수익 의존도를 확대하는 한편 상대적으로 대중적인 장르인 수집형 MMORPG를 통해 개발력을 검증한다는 계획이다. 잡코리아 등 채용 포털에 따르면, 2021년 기준 현재 팀42 연매출은 약 127억원에 불과하지만 약 50여명의 사원 규모와 매출 추이를 감안하면 가파른 성장성이 기대된다. 실제로 팀42 매출은 2018년 약 41억원에 그쳤으나 이듬해 약 72억원 규모까지 확대됐고 2020년의 경우 약 115억원까지 성장했다.   특히 올 들어 팀42가 프로젝트S 관련 인력을 포함, 전직군에서 채용을 진행하는 만큼 신규 타이틀 출시를 통한 성장 가능성이 높을 것으로 예상된다.게임업계의 한 관계자는 "마피아42는 입소문과 퀄리티 높은 구성으로 빠르게 인기를 얻은 타이틀"이라면서도 "다만 수집형 MMORPG 장르 경쟁이 치열한 국내 게임시장 환경에서 팀42가 프로젝트S를 통해 어떤 차별성을 보여줄 수 있을지가 관건"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/26/blt202302260008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]엠바크 신작 '더 파이널스'…넥슨 서구권 매출 선봉장 될까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240021</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 02:54:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넥슨이 다음달 1인칭 팀 슈팅게임 '더 파이널스(THE FINALS)'의 글로벌 베타테스트를 통해 시장성을 검증한다. 지난해 3조3946억원(엔화 기준 3537억엔)의 매출을 거둔 넥슨은 2019년 지분 전량을 인수한 엠바크스튜디오의 신작을 통해 글로벌 게임시장을 정조준한다는 계획이다. '프로젝트 디스커버리'서 '더 파이널스'로 엠바크스튜디오는 지난해 8월 열린 글로벌 게임쇼 '게임스컴 2022'의 '오프닝 나이트 라이브' 코너에서 프로젝트 디스커버리의 정식 타이틀을 '더 파이널스'로 확정·공개했다.  더 파이널스는 실제 장소를 구현한 가상 전장에서 팀원들과 적을 상대하는 1인칭 팀 대전 슈팅게임으로, 지난해 8월 타이틀명을 확정한 뒤 한 달여만에 신규 트레일러 영상을 공개한 바 있다. 당시 신규 트레일러 영상에서는 그간 공개되지 않았던 실제 플레이 영상이 공개돼 눈길을 끌었다. 시작과 동시에 돈 가방을 빠르게 가져와 ATM에 넣고 이를 사수하는 과정에서 전투를 통해 승패를 결정짓는 더 파이널스의 게임성을 비롯해 '닌자', '카우보이' 등 다양한 캐릭터까지 공개됐다. 특히 더 파이널스의 경우 PC와 콘솔 기기(플레이스테이션5, 엑스박스 시리즈 X·S)에 대응하는 슈팅 장르라는 점에서 관심을 모았다. 넥슨은 글로벌 시장 니즈에 맞는 PC·콘솔 버전 게임으로 해외 매출을 대폭 확대한다는 계획이다.  실제로 넥슨은 지난 1월 모바일과 PC 버전 내 프리시즌 형태로 오픈한 '카트라이더: 드리프트'를 다음달 9일 콘솔 버전까지 확대하는 한편, 각 플랫폼을 넘나드는 '풀크로스 플레이'를 제공해 국내외 유저층을 대폭 늘릴 예정이다. 여기에 △프라시아 전기 △퍼스트 디센던트 △마비노기 모바일 △워헤이븐 등 신작을 순차적으로 출시할 계획을 세운 넥슨은 더 파이널스까지 신규 라인업에 추가하게 됐다. 랍 루네쏜 엠바크스튜디오 공동 설립자 겸 최고 콘텐츠 책임자는 "더 파이널스는 현존하는 슈팅 장르 게임들과 다른 새로운 게임성을 제시한다"며 "게임 속 모든 것이 무너지는 역동성과 한계없는 전략의 재미를 경험해 보시기 바란다"고 전했다. 3월 베타 오픈…서구권 통할까 넥슨은 올 들어 개발 신작을 꾸준히 출시할 예정인데, 주목할 점은 글로벌 시장을 타깃으로 한 PC·콘솔향 콘텐츠를 늘렸다는 것이다. 더 파이널스 역시 그 중 하나로, 다음달 7일부터 2주간 스팀에서 글로벌 베타 테스트를 진행해 유저들의 피드백을 청취하는 한편 이를 바탕으로 게임 완성도를 높일 것으로 예상된다. 글로벌 베타 테스트는 24일부터 스팀 상점 페이지에서 진행되는 사전등록 신청을 통해 참여할 수 있다.  이처럼 넥슨이 글로벌을 타깃으로 개발 기조를 확대하는 배경은 매출 구조에 있다. 지난해 넥슨의 연간 매출 3537억엔 가운데 한국에서만 전체의 60%가 넘는 2129억엔이 나왔는데 북미·유럽과 기타 지역은 각각 201억엔, 238억엔에 그쳤다. 넥슨의 북미·유럽 지역 매출은 일본(약 105억엔)에 비해 두 배에 육박하며 전년 대비 7%의 성장세를 보였지만, 규모 면에서는 중국이(약 864억엔)나 기타 지역보다 낮은 상황이다. 폭발적으로 성장한 한국 시장에 비해 서구권 내 인지도가 낮다고 판단한 넥슨은 슈팅 장르 등 상대적으로 PC와 콘솔 수요가 많은 해외 지역을 중점적으로 공략해 신규 수익원을 확보할 계획이다. 엠바크스튜디오의 더 파이널스를 게임스컴에서 처음 공개한 것도 이런 이유에서다. 스웨덴 스톡홀름에 위치한 엠바크스튜디오의 위치적 이점을 살려 서구권 시장 접근성을 확보하고, 장기적으로는 북미·유럽 매출을 확대하는 복안이다.   게임업계의 한 관계자는 "코로나 이전까지 모바일에 집중했던 개발 기조가 최근 들어 PC·콘솔 버전에 대응하는 형태로 변화하고 있다"며 "이는 모바일 게임을 개발하는 것보다 기간이 오래 걸리고 더 많은 인력이 투입되지만, 서구권 등 해외 지역 수익을 확대할 가능성이 높다는 점에서 서서히 트렌드로 자리잡아가는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]네이버 시리즈, '인생작 캠페인' 재개…첫 타자는 '수지']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210016</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 02:54:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버 시리즈가 2019년부터 매년 진행해온 '인생작 캠페인'을 재개한다. 2018년 리브랜딩 이후 첫 번째 캠페인으로 유명 배우들을 웹소설 콘텐츠와 접목한 '인생작을 만나다'를 선보인 네이버 시리즈는 올해도 화제의 인물을 통해 새로운 인생작을 선보일 계획이다.22일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 네이버 시리즈는 오는 24일부터 올해 첫 인생작을 만나다 캠페인을 진행할 예정이다. 네이버 시리즈가 선보이는 인생작을 만나다 캠페인은 지난 2019년 처음으로 공개된 이래 웹소설 팬덤층의 취향저격에 성공하며 큰 화제를 모았다.   인생작을 만나다 캠페인은 '1990년대 인터넷 소설 이미지에서 벗어나지 못했던 웹소설을 하나의 장르물이자 콘텐츠로 인식시키며 대중성을 높였다'는 평가를 받았다. 실제로 인생작을 만나다 캠페인은 2019년 배우 김윤석, 이제훈, 수애, 변요한 등이 각각 △중증외상센터 골든아워 △혼전계약서 △재혼황후 △장씨세가 호위무사 같은 웹소설의 한 장면을 연기하는 광고 영상으로 큰 주목을 받았다. 해당 캠페인은 지금까지 제품 소개로 소비됐던 광고 형태에서 벗어나 배우들이 웹소설 속 주인공을 연기하는 방식으로 궁금증을 유발했다. 흑백 배경 속 웹소설 캐릭터로 분한 배우들의 연기는 관련 웹소설의 분위기를 잡아주는 한편 영상화에 대한 기대감을 높이기에 충분했다.  이런 기대감은 해당 캠페인 영상의 조회수로 이어졌는데, 배우 수애가 출연한 '재혼황후 사이다 발언(미공개 ver)' 유튜브 영상은 이 날 기준 345만회의 조회수를 기록했다. △변요한의 약속(장씨세가 호위무사 미공개 ver) △이제훈의 심쿵 발언(미공개 ver) △김윤석의 중증외상센터: 골든아워(미공개 ver) 영상도 각각 205만회, 197만회, 196만회의 유튜브 조회수를 기록하며 관련 작품의 유입도를 높인 것으로 분석된다. 웹소설에 대한 관심은 해당 콘텐츠의 2차 창작물(웹툰 등) 제작으로 이어지며 새로운 팬덤층을 형성하기에 이르렀다. 배우+웹소설+영상 조합의 성공 방정식은 그 다음해인 2020년까지 이어졌다. 네이버 시리즈는 웹소설 '하렘의 남자들'을 주제로 '2020 인생작을 만나다' 캠페인을 진행했는데 배우 서예지와 주지훈을 통해 한층 강력한 싱크로율을 선보였다는 평가를 받았다. 서예지·주지훈이 함께 출연한 '하렘의 남자들' 유튜브 영상은 조회수 307만회를 기록하며 각종 패러디를 양산하는 등 높은 화제성을 기록했다.  이듬해인 2021년 네이버 시리즈는 기존 캠페인 전략을 변형해 장항준·김은희 감독 부부가 웹소설을 소개하는 '인생작을 만나다' 영상을 선보였다. 이를 통해 네이버 시리즈는 △남주의 첫날밤을 가져버렸다 △내 남편과 결혼해줘 △화산귀환을 소개해 눈길을 끌었다. 약 3년여간 인생작을 만나다 캠페인을 통해 웹소설 콘텐츠의 대중화를 진행했던 네이버 시리즈는 지난해 들어 기존 오늘의웹소설 메뉴를 '시리즈에디션'으로 변경하는 등 대대적인 개편에 나섰다. 재정비를 끝낸 네이버 시리즈는 올해 다시 인생작을 만나다 캠페인을 기획해 본격적인 콘텐츠 알리기에 나설 예정이다. 2023 인생작을 만나다, 1호 웹소설은? 네이버 시리즈는 지난 20일, 인생작을 만나다 캠페인을 재개한다고 알리며 소셜 네트워크 서비스(SNS)에 첫 작품을 맞추는 이벤트를 게재했다. 해당 게시물에 공개된 이미지를 보면 '정의의 여신' 디케를 연상케 하는 이미지와 함께 검과 꽃 그림이 등장한다. 관련 이벤트에 참여하는 유저들의 의견을 종합하면 '검을 든 꽃'과 '언니, 이번 생엔 내가 왕비야' 등 두 작품으로 좁혀지고 있다. 2016년 연재돼 1년여 만에 완결한 '검을 든 꽃'은 '교룡의 주인'을 쓴 은소로 작가가 스토리를 맡은 웹소설이다. 존재하지 않는 과거를 간직한 남녀의 회귀 로맨스 판타지로 알려진 검을 든 꽃은 네이버 시리즈 기준 별점 9.39점(10점 만점 기준)을 받으며 두터운 팬덤층을 형성한 바 있다.  또 다른 후보인 언니, 이번 생엔 내가 왕비야는 2020년 12월 '레팔진프' 작가가 연재한 웹소설로, 로맨스 판타지 장르를 표방하고 있다. 이 작품은 왕비 대관식을 앞두고 언니에게 약혼자를 뺏긴 주인공이 복수를 꿈꾸며 과거로 회귀해 새로운 삶을 살아간다는 내용을 담았다.두 작품 중 하나가 인생작을 만나다의 첫 작품이라고 가정할 경우, 네이버 시리즈 독점작이 그 주인공이 될 확률이 높다. 검을 든 꽃은 카카오페이지·리디 노벨 등에도 연재된 작품이지만 언니, 이번 생엔 내가 왕비야는 네이버 시리즈 독점작인 만큼 후자가 1호 콘텐츠일 가능성이 높아보인다.  여기에 콘텐츠 영향력을 배가시킬 모델의 정체에 대해서도 관심이 집중되고 있다. &lt;블로터&gt; 취재 결과, 2023 인생작을 만나다 첫 주인공은 가수 겸 배우 '수지(본명 배수지)'인 것으로 밝혀졌다. 수지는 영화 '건축학개론'으로 '국민 첫 사랑' 타이틀을 얻은 이후 다양한 작품에서 배우로 활동하며 인지도를 쌓아왔다. 쿠팡플레이 오리지널 콘텐츠 '안나'에서 주인공으로 극을 이끈 수지는 올해 공개 예정인 넷플릭스 오리지널 시리즈 '이두나'를 통해 또 한 번 OTT 콘텐츠에 도전할 예정이다. 수지는 동명의 네이버웹툰을 소재로 한 이두나에 이어 네이버 시리즈와도 인연을 맺으며 웹 콘텐츠에서도 영향력을 발휘할 것으로 보인다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "인생작을 만나다는 마치 한 편의 영화를 보는 듯한 구성으로 주목도를 높인 영상 캠페인"이라며 "1년 만에 재개하는 인생작 캠페인에 예정대로 수지가 출연할 경우 예상보다 높은 파급력을 전할 것으로 예상된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'1조클럽' 도전하는 컴투스, '투자 결실 원년' 만든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140002</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 02:54:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[컴투스는 지난 10일 진행한 컨퍼런스콜에서 "2023년은 게임 사업 확대와 미디어 콘텐츠 및 메타버스 사업 등에 대한 적극적인 투자의 결실을 맺는 한 해가 될 것"임을 밝혔다.이는 게임 사업의 글로벌 경쟁력 강화, 미디어 콘텐츠 계열사 인수, 메타버스 전문 조인트 벤처 컴투버스 설립 등 공격적인 투자로 지난해 최대 매출이라는 외형 확대의 성과를 거둔 컴투스가 올해는 전년 이상의 성장과 함께 이익 개선까지 보여주겠다는 의지를 밝힌 것이다.  실제로 송재준 컴투스 대표는 컨퍼런스 콜에서 "올해는 게임 사업에서 확실한 성장과 지난해까지의 투자를 밑바탕으로 신규 사업의 결실을 거둘 수 있을 것"이라며 "(자사는 실적 가이던스를 제공하지 않지만) 전년 대비 30% 이상의 성장이 예상되기에 2023년 1조원의 매출과 10% 이상의 이익 달성이 가능할 것으로 보고, 이를 위해 최선을 다할 것"이라고 말했다.현재 시장의 반응도 긍정적인 모습이다. 금융정보업체 에프앤가이드는 컴투스의 올해 매출과 영업이익을 각각 8363억원과 395억원으로 예측했다. 컴투스의 계획대로 예상 추정치보다 높은 1조원 이상의 매출 목표를 달성한다면 매출 증가분의 상당부분이 이익에 반영되며 1000억 원 이상의 영업이익을 기대할 수 있을 것으로 전망된다.올해 1조원 매출을 목표한 컴투스는 기존 게임 라인업의 건재함과 탄탄한 신작 타이틀로 게임 사업 부문에서 전년도 실적을 뛰어넘는 퀀텀 점프를 기대하고 있다.먼저, 올해 게임 사업 부문에서 '1000억 클럽' 타이틀의 확대를 꾀한다. 현재 연간 3000억원 이상 매출을 올리는 '서머너즈 워: 천공의 아레나'와 1000억원 이상 매출의 야구 게임 라인업 등 기존 주요 게임의 견고한 성과 위에, 1분기 내 '서머너즈 워: 크로니클'의 글로벌 공략으로 매출 규모를 확대한다.현재 한국∙미국∙캐나다 등 3개국에 서비스 중인 크로니클의 월 매출은 50억원 안팎으로, 세계 전역으로 서비스가 확장되면 연간 1000억원 매출 목표는 충분히 달성 가능할 것으로 보고 있다.6300만 다운로드, 미국 애플 앱스토어 매출 1위 등 IP의 흥행성을 인정받은 '제노니아'도 컴투스홀딩스와 시너지를 통해 연내 1천억 원 매출이 기대되고 있다. 워킹데드 IP 기반의 신작 '더 워킹데드: 매치3'와 '미니게임천국', '낚시의 신: 크루' 등 10여종의 신작 라인업도 목표 달성에 힘을 보탠다.  지난해 대박 드라마 '재벌집 막내아들'로 교두보를 마련한 미디어 콘텐츠 부문에서도 올해 30여 편의 대규모 라인업으로 실적 개선에 나선다. 미디어 밸류체인을 토대로 '신병 시즌2', '회계법인', '신입사원 김철수' 등 다양한 드라마 라인업을 발표했으며, 영화∙K-POP∙공연 등에서도 공격적인 활동을 예고하고 있다. 특히 지난해 기존 4개 계열사가 통합 출범한 '에이투지엔터테인먼트'는 여러 대형 프로젝트를 동시 제작할 수 있는 메가 스튜디오로, 콘텐츠 사업 부문에서 더욱 높은 성과를 가져올 것으로 기대되고 있다.오픈 월드 기반의 글로벌 메타버스 '컴투버스'도 올해부터 본격 수익화에 돌입한다. 2분기에 파트너사 및 일반인 대상의 메타버스 오피스 서비스를 상용화하며 수익 창출에 나선다. 이후 3분기에는 프라이빗 토지 분양을 비롯한 컨벤션센터 등 마이스(MICE) 사업을 시작하고, 2024년 상반기에는 여러 파트너사의 메타버스 서비스로 확대할 예정이다. 컴투버스는 현재 국내 각 산업 분야별 유력 기업들이 사업 협력 및 투자 파트사로 손을 잡았으며, 향후 글로벌 생태계 확장을 통해 세계 최대 규모의 메타버스 얼라이언스로 자리매김할 전망이다.컴투스 관계자는 "지난해 게임 사업 부문의 매출 견인과 신규 사업 등에 대한 공격적인 투자로 큰 외적 성장을 이뤄냈다"며 "올해는 전 사업 부문에서 투자 결실을 거둬 연 매출 1조원과 이익 개선 목표를 이뤄내고 세계를 무대로 한 글로벌 콘텐츠 기업으로 성장해 나갈 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]넷플릭스가 전하는 진심, 이용자 경계없는 '배리어프리']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302050002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302050002</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 02:54:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["빨간색 알파벳 대문자 'N(엔)'이 다양한 색상의 스펙트럼으로 펼쳐진다."넷플릭스 시각장애인용 화면음성해설(Audio Description, AD)을 켜고 넷플릭스 오리지널 콘텐츠 '정이'가 시작되자 가장 먼저 들려온 음성이다. 화면 음성해설을 처음 접한 입장에서 영화 시작 4초만에 들려 온 소리에 당혹감을 감추기 어려웠다. 해당 음성이 넷플릭스의 붉은색 로고를 설명하고 있다는 것도 뒤늦게 알아차릴 정도였다. 이것이 넷플릭스의 시각장애인용 화면 음성해설의 첫인상이다.   넷플릭스는 지난달 30일 서울 롯데시네마 건대입구점에서 '정이 배리어프리 극장 상영회'를 열고 시각, 청각 장애인과 비장애인 관객이 함께 하는 '정이' 관람회를 열었다. 배리어프리(Barrier-Free)는 시각장애인 및 청각장애인 등이 콘텐츠를 쉽게 시청할 수 있도록 지원하는 서비스로, 넷플릭스는 시각 장애인을 위한 △오디오 화면 해설 △TTS 호환 △다이나믹 타입과 청각 장애인을 위한 △청각장애인용 자막(CC)를 도입·서비스하고 있다. 해당 극장 상영회에서는 오리지널 콘텐츠 정이가 상영되는 동안 극중 상황을 화면 음성해설(AD)으로 설명하는 동시에 텍스트 음성 변환 기술(Text to Speech, TTS)로 대사 또한 자막으로 송출됐다. 당시 상영회에서는 선보이지 않았지만 넷플릭스는 대화 외 모든 음성변환 내용을 문자로 표시하는 청각장애인용 CC도 서비스하고 있다. 평소 넷플릭스 등 온라인동영상서비스(OTT) 콘텐츠를 시청할 때 항상 자막을 켜고 보는 입장으로서 텍스트 음성 변환 기술은 익숙했지만, 시각장애인용 화면음성해설은 낯설었다. 영화관 한 켠에 마련된 배리어프리 체험부스에서 실제 시각장애인의 경우 스마트폰에서 배리어프리 서비스를 켜기까지의 과정도 만만치 않다는 사실 또한 알게 됐다. 넷플릭스에 따르면 넷플릭스는 2020년 iOS와 안드로이드에서 TTS 기능을 지원하고 있다. 모바일 기기의 경우 iOS는 'VoiceOver(보이스오버)', 안드로이드는 'TalkBack(톡백)' 서비스를 통해 넷플릭스의 배리어프리 서비스를 이용하는 방식이다. 하지만 직접 안드로이드 TalkBack 기능을 켜보니 넷플릭스 애플리케이션 접근을 시도하는 것에서부터 난항이 이어졌다. 터치 한 번이면 자유롭게 이용할 수 있던 스마트폰 화면은 마치 처음 다뤄보는 기계처럼 이용이 어려웠다. 이런저런 시도를 해봤지만 결국 넷플릭스 앱조차 실행해보지 못한 채 어렵게 TalkBack 기능을 껐다. 이례적인 배리어프리 상영회인 만큼 영화 상영 전 연상호 '정이' 감독과 출연 배우들의 무대인사도 특별하게 진행됐다. 수어 설명이 진행되는 것은 물론 진행자와 출연진들은 자신의 인상착의를 상세히 설명했다. 연상호 감독은 "저는 짧은 머리에 검은색 뿔테안경을 쓰고 자켓을 입고 있는데, 청바지가 고무줄 바지고 오늘 산 운동화를 신고 있습니다. 영화를 재밌게 봐주셨으면 좋겠습니다."라고 운을 뗐다. 이후 출연 배우인 김현주, 류경수 역시 인상착의를 설명하며 자기를 소개했다.   막상 '정이'의 상영이 시작되자 전투 로봇 AI(인공지능)를 다루는 SF(사이언스 픽션) 영화인 만큼 로봇과의 전투 상황, 연구소 내 움직임 등 평소에도 익숙하지 않은 것들에 대한 화면음성해설(AD)이 귀를 가득 채웠다. 대사가 없는 사이사이 "불꽃이 튀는 로봇 잔해들 사이로 짧은 단발머리에 전투용 수트를 입은 여자가 쓰러져 있다", "또 다른 로봇이 나타난다. 여자는 몸을 숨겼다가 철사가 달린 작살을 쏜다", "정이가 숨을 곳으로 총알이 빗발친다. 정이가 도망치자 짐보가 개처럼 몸을 숙이며 발에 달린 바퀴로 뒤를 쫓는다" 등의 음성해설이 쉴 새 없이 이어졌기 때문이다. 상영 전 배리어프리 체험 때와 마찬가지로 불편한 상황이 이어졌다. 주목할 만한 건 화면음성해설에 감정이 담겨있었다는 점이었다. 넷플릭스에 따르면 배리어프리 서비스를 늘려간 이후 별도 연출자의 지휘 아래 전문 성우가 연기하며 오디오 화면 해설의 수준을 끌어올리고 있다. 특히 '정이'같이 SF 장르같이 특수영상 효과가 많아 음성만으로 이해하기 어려운 장르에서 뉘앙스와 분위기를 그대로 전달하는 데 주력하고 있다. 연기자의 감정과 상황의 뉘앙스를 연출자의 의도에 맞게 제대로 해석해야 하는 조건 탓에 넷플릭스는 현재 '넷플릭스 오리지널' 콘텐츠에 한해 오디오 화면 해설을 적용하고 있다. 넷플릭스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "(감정, 상황 설명 등)작품 정보의 오류를 배제하기 위해 화면음성해설은 넷플릭스가 직접 제작에 관여하는 '오리지널' 콘텐츠에 적용하고 있다"며 "특히 국가별로 콘텐츠를 이해하는 데 영향을 끼치는 문화 또한 다르기 때문에, 화면음성해설 등 배리어프리 서비스를 제작할 때는 글로벌 각국에서 담당하고 있다"고 전했다.      '정이' 관람 시간이 흘러가자 반전이 일어났다. 어느새 화면 음성해설에 빠져들었기 때문이다. 전투 AI 윤정이 팀장을 중심으로 가장 격렬한 전투가 벌어지는 극중 클라이맥스 부분에서도 화면 음성해설은 거슬리지 않았다. 배우들의 연기와 더불어 '정의'의 음성해설을 맡은 전문 성우의 연기가 몰입도를 높이는 데 힘을 보탰다. SF 장르에 등장하는 기계나 장비들에 대한 추가 정보 또한 알 수 있었다. 신체적 한계를 극복하고 싶은 마음은 장애인과 비장애인 모두가 가지고 있는 공통분모다. 군수 AI 개발 회사 크로노이드가 최고의 전투 용병 정이의 뇌를 복제해 최고의 AI 전투 로봇을 개발하는 내용의 영화 '정이'와 시각·청각적 어려움을 뛰어넘어 양질의 콘텐츠를 즐길 수 있는 '배리어프리' 서비스의 공통점이라고도 풀이된다. 넷플릭스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 이번 배리어프리 상영회 작품을 '정이'로 선택한 이유로 "최근작이기 때문"이라고 전했지만, 인간의 신체적 한계를 극복할 수 있다는 이상향이 잘 맞아들었다는 점에서 '정이'와 넷플릭스의 '배리어프리' 서비스는 좋은 시너지를 냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/05/blt202302050003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]K-게임, 기회의 땅은 대만? TGS 정조준]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302040003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302040003</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 02:54:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네오위즈, 컴투스, 그라비티가 대만에서 열린 '대만(타이페이)게임쇼(Taipei Game Show, TGS) 2023'에 대표작을 출품하며 현지 공략을 본격화했다. 대만 게임시장은 한국보다 규모가 작지만 중화권에 속해 있어 중국과 교류가 용이하며 글로벌 게임사들의 '테스트베드(시험 지역)'로 각광받고 있는 특성 때문에 소프트론칭(정식 출시 전 임시 오픈) 우선 지역으로 꼽힌다.   이런 특징을 발판삼아 국내 게임사들도 앞다퉈 현지 진출에 열을 올리고 있는데 올해는 네오위즈, 컴투스, 그라비티가 규모감 있는 콘텐츠를 앞세워 현지 공략에 나선 모습이다. 현지 공략 집중…인디부터 RPG까지 네오위즈는 TGS 2023에 소울라이크 싱글플레이 RPG 'P의 거짓'과 인디 게임 '산나비'를 각각 온라인과 오프라인 부스로 출품했다. P의 거짓은 TGS 2023 B2C관 MS 부스에 체험존이 마련됐다. 올 여름 출시를 앞두고 있는 네오위즈의 P의 거짓은 고전 '피노키오'를 잔혹동화로 각색한 소울라이크 RPG 장르로, 앞서 유수의 게임쇼에 출품해 작품성을 입증했다.   특히 지난해 세계 3대 게임쇼인 '게임스컴'에서는 △최고의 액션 어드벤처 게임 △최고의 롤플레잉 게임 △가장 기대되는 플레이스테이션 게임을 수상하며 3관왕에 올랐다. 지난해 11월 진행한 국제게임전시회 지스타 2022에서는 4일간 총 3821명의 참가자들이 게임 시연에 참여했고 이 중 918명이 설문조사에 참여해 91%가 '재미있다'는 평가를 내렸다. P의 거짓이 체험존을 통해 대만 유저와 만난다면 산나비의 경우 온라인으로 공개됐다. 산나비는 네오위즈의 '원더포션'이 올 상반기 출시를 목표로 개발 중인 PC 패키지 게임으로 지난 3일 온라인에서 열리는 인디 게임 페스티벌 '인디 하우스(Indie house)'에 참여해 게임을 공개했다.   컴투스는 소환형 RPG '서머너즈 워: 크로니클(이하 크로니클)'을 통해 대만 이용자와의 소통에 나섰다. 크로니클은 컴투스의 '서머너즈 워: 천공의 아레나' IP를 기반으로 제작된 소환형 RPG로, 다양한 소환수를 수집·조합해 즐기는 모험과 전투가 특징이다. 해당 게임의 경우 지난해 8월 국내 출시 후 3개월 만에 북미권에 출시해 긍정적인 반응을 이끌어 냈다. 지난해 12월엔 유럽, 남미, 아시아 등 세계 전역을 대상으로 사전 예약을 실시하며 글로벌 시장 공략에 나섰다.컴투스는 TGS 2023 관람객을 위해 부스 방문만으로도 크로니클만의 특징을 경험할 수 있도록 행사를 준비한 것으로 알려졌다. 작품 배경인 라힐 왕국의 모습을 그대로 옮겨 무대를 구성한 컴투스는 크로니클의 주요 던전 중 하나인 '잊혀진 대지 신전'을 미리 플레이해볼 수 있도록 시연대도 제공했다.4일엔 크로니클 개발진이 부스에 방문해 이용자들과 만남을 가졌다. 우선, 크로니클 개발을 맡은 이은재 총괄 PD가 무대에 올라 게임 소개, 질의응답, 퀴즈 이벤트 등을 통해 이용자와 소통하며 송수진 원화가도 인플루언서 및 관객들과 일러스트 그림 그리기 대결, 릴레이 소환수 그리기 등 다양한 이벤트를 진행했다.  그라비티의 경우, 대만 지사인 '그라비티 커뮤니케이션즈(GVC)'를 통해 TGS에 참여했다. GVC는 TGS에서 라그나로크 IP 활용 게임 및 신규 서비스 예정 게임 등 총 12종의 타이틀을 출품했다. 이는 그라비티 홍콩 지사 그라비티 게임 비전(GGV)에서 서비스 중인 '라그나로크 오리진'을 포함해 △Alterium Shift △라그몬 마블 △라그몬 워즈 △with cuppa △River Tails: Stronger Together △KAMiBAKO - Mythology of Cube - △HELLO HELL △WITH: Whale In The High 등이다.또 GVC는 이번 게임쇼에서 라그나로크 몬스터즈를 활용한 신규 브랜드 '골프 몬스터즈'를 최초로 공개하며 'Twilight Monk'와 '라그나로크 더 로스트 메모리즈' 관련 영상도 선보인다. 이 외에도 GVC는 그라비티에서 신규 IP로 기획한 웹툰 '스칼롭스 프로젝트' 중 2개 작품을 각각 1화씩 볼 수 있도록 준비했다. 트렌드로 본 대만시장, 韓 게임 통할까 국내외 게임사들이 대만시장을 공략하는 배경엔 중화권의 인접성이 가장 큰 요인으로 작용한다. 최근 들어 중국이 외자판호(해외 게임에 대한 서비스 허가 권리)에 대한 경계를 푸는 듯한 모습을 보였지만, 여전히 한국 게임에 대해서는 인색한 편이다. 중국과 문화권이 비슷하면서도 한국에서 멀리 떨어지지 않은 대만시장의 경우, 이미 많은 한국 게임사들이 흥행에 성공하며 꾸준한 수익을 내고 있는 곳이기도 하다.  실제로 4일 기준 대만 구글플레이 스토어 게임 최고매출 순위를 보면 엔씨소프트의 '리니지W'와 '리니지M'이 1~3위에 안착한 상태다. 국내에서도 흥행한 하드코어 MMORPG가 대만에서도 통한다는 것을 입증한 사례는 또 있다. 지난해 3월 대만시장에서 서비스를 시작한 카카오게임즈의 '오딘: 발할라 라이징(현지명 오딘: 신반)'도 1년이 다 된 시점에서 매출 10위를 유지하고 있다.국내에서 강세를 보이고 있는 서브컬쳐 트렌드도 대만시장에서 확인할 수 있다. 중국 개발사 '하이퍼그리프'가 개발한 '명일방주'의 경우 대만에서 리니지 시리즈 다음으로 가장 많은 매출을 벌어들이는 게임으로 명맥을 이어가는 모습이다. 넥슨게임즈가 개발한 '블루 아카이브'도 구글플레이 기준 매출 6위를 기록하는 등 서브컬쳐 장르가 강세를 보이고 있는 곳 중 하나가 대만 지역이다. 이를 통해 일부 게임사들은 한국 시장과 유사한 흐름을 보이는 대만시장 게임 트렌드에 발 맞춰 다양한 게임을 선보이는 한편 현지 반응 및 성과를 바탕으로 글로벌까지 서비스 지역을 확대한다는 계획이다.  게임업계의 한 관계자는 "대만시장에서 성공한 한국게임들이 많은데 이용자 성향이 비슷한 데다 흥행을 거둔 콘텐츠에 대한 신뢰도가 현지 유저들로 하여금 긍정적 반응을 이끌어내고 있다"며 "다만, 한국시장과 비슷하게 단기간 내 모바일 게임 시장 성숙도가 높아진 만큼 PC·콘솔 등 틈새시장을 공략하는 것이 효과적일 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/04/blt202302040009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'韓 개발·日 흥행' 정석 '블루 아카이브'의 '큰 그림']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250009</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 02:54:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서브컬쳐 본고장인 일본에 선출시하며 게임업계에서 이례적인 행보를 보였던 '블루 아카이브(Blue Archive)'가 현지 출시 2년여 만에 앱 마켓 매출 1위를 달성하는 역주행에 성공했다. 블루 아카이브는 서브컬쳐 게임의 '성공 루트'인 애니메이션 제작까지 결정하며 현지를 넘어 글로벌까지 영향력을 확대할 계획이다. 서브컬쳐 게임 애니화, 의미는 대부분의 서브컬쳐 콘텐츠는 그 영향력과 인지도에 따라 다양한 2차 창작물로 생산된다. 악세서리류 굿즈부터 피규어, 게임, 애니메이션, 영화·드라마에 이르기까지 실물 및 콘텐츠로 상품성을 확대하는 추세다. 특히 TV 애니메이션의 경우, 원작 세계관을 자세히 알 수 있는 '스토리텔러'로 인식되는 데다 '서브컬쳐에 익숙한 일본 현지에서 상품성을 입증받았다'는 평가로 이어진다.   블루 아카이브는 2021년 2월 일본 현지에서 출시된 직후부터 TV 애니메이션 제작을 바라는 팬들의 목소리가 높았다. '학원도시 '키보토스'에서 총학생회장이 실종된 후 연방수사부 '샬레'의 고문 교사로 부임한 유저가 수많은 사건사고를 해결하게 된다'는 블루 아카이브의 설정은 서브컬쳐 장르가 흔한 일본 팬들 사이에서도 꾸준히 회자되며 인지도를 쌓아갔다. 여기에 개발진인 넥슨게임즈 MX스튜디오 측의 IP 확대 의지가 맞물리며 마침내 지난 22일 진행된 일본서비스 2주년 기념 생방송에서 애니메이션 제작이 결정되기에 이른다.TV 애니메이션 제작 소식 발표와 함께 공식 사이트와 티저 이미지가 공개됐는데, 게임 속 캐릭터 '아로나'의 모습이 담겨 기대감을 높였다. 개발사인 넥슨게임즈는 블루 아카이브 IP 원작자의 위치에서 해당 TV 애니메이션 감수를 담당할 예정이며, 배급의 경우 일본 영화배급사인 '쇼치쿠(SHOCHIKU)'가 맡게 됐다. 다만 현 시점에서 제작사와 연출자는 정해지지 않은 것으로 알려졌다.    업계에서는 블루 아카이브의 애니메이션 제작에 대해 다양한 의미를 부여했다. 크게 '서브컬쳐 본고장인 일본에서 2년간 서비스하며 대중성을 확보했다는 것'과 '통상 애니메이션의 게임화가 이뤄지는 관련 콘텐츠와는 달리 이례적인 행보를 보였다는 점'이 거론됐다. 블루 아카이브의 경우 한국 서브컬처 게임으로는 드물게 일본 애니메이션 시장에 진출했다는 점을 높이 평가받고 있다. 뿐만 아니라 블루 아카이브는 숏폼 동영상 플랫폼 '틱톡'에 음원 서비스를 개시하는 한편 새로운 앨범을 발매하는 등 IP 활용도를 글로벌 규모로 확대할 계획이다. 일본 피규어 제조사인 '맥스팩토리'에서 블루 아카이브 메인 캐릭터 피규어를 발표하는 데다 애니메이션 굿즈 판매점인 '애니메이트'와의 협업을 통해 관련 굿즈도 판매할 예정이다.블루 아카이브 개발을 총괄하고 있는 김용하 넥슨게임즈 PD는 "TV 애니메이션을 통해 많은 시청자들이 블루 아카이브 세계관 및 스토리를 즐기길 기대한다"고 밝혔다. 높아진 인지도, 앱스토어 매출 1위로 '최고 시청자 수 6만6000여명'에 '일본 트위터 트렌드 1위'를 차지할 만큼 '블루 아카이브 2주년 일본 생방송'은 현지에서 큰 화제를 모았다. 이런 현지 유저의 기대감은 매출로 직결됐는데, 실제로 25일 기준 블루 아카이브가 애플 앱스토어 실시간 매출 1위에 올랐다.   개발진은 이런 성과의 비결로 '꾸준함'과 'IP 확대로 인한 인지도 제고'를 꼽았다. 블루 아카이브는 일본 출시 후 3일 만에 구글플레이와 애플 앱스토어 인기 순위 1위를 기록한 데 이어 애플 엡스토어 매출 10위권에 진입하며 기세를 올렸다. 이후 블루 아카이브는 신규 캐릭터 및 스토리를 중심으로 업데이트를 이어갔고 생방송 및 코믹북·굿즈·음원(OST)을 출시하며 적극적으로 IP를 확장해갔다.실제로 블루 아카이브는 게임의 무대가 되는 학원도시 키보토스에서의 대난동을 주제로 한 공식 코믹스 '블루 아카이브 앤솔로지'를 출시하는 한편 일본 지역 배급사와의 협업을 통해 테피스트리, 열쇠고리, 아크릴 디오라마 등의 다양한 굿즈를 제작·판매했다. 또 OST와 공식 아트북도 발매했는데, 모두 매진 사례를 기록하며 일찌감치 IP 흥행력을 검증했다.게임업계의 한 관계자는 "일본산 서브컬쳐 게임이 한국에서 성공하는 사례가 종종 있었지만 그 반대의 경우는 흔치 않다"며 "블루 아카이브는 첫 출시 때부터 일본 시장을 정조준했던 만큼 현지 문화에 맞춘 IP 사업의 노하우가 충분히 쌓여 시너지를 발휘하는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]위믹스플레이의 '팬 토큰', 블록체인-도네이션 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301240005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301240005</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 02:54:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 블록체인 게임 플랫폼 '위믹스플레이(WEMIX PLAY)'를 통해 게임에 이어 엔터테인먼트 경험을 확대한다. 크리에이터 후원 서비스 '팬 토큰(FAN TOKEN)'을 론칭해 위믹스 토큰 이코노미를 넓힌다는 계획이다. 첫 타자, 동남아 크리에이터 '머틀 사로사' 21일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 위믹스플레이는 한국시간으로 오는 27일 오후 5시부터 팬 토큰 서비스를 시작한다.   위믹스플레이에서 론칭하는 팬 토큰은 크리에이터와 팬이 독자적인 디지털 경제를 구축해 함께 활동하고 보상을 나누는 후원 서비스다. 위믹스 팀에 따르면, 팬 토큰은 크리에이터가 발행한 토큰에 대해 팬 수요가 증가하고 가격이 상승할 수록 더 많은 토큰 발행으로 이어지는 체계다. 이에 따라 크리에이터와 팬들은 공동의 노력을 통해 토큰 가치를 상승시킬 수 있게 된다.팬 토큰을 발행하는 첫 번째 크리에이터는 필리핀의 배우 겸 코스튬 플레이어인 '머틀 사로사(Myrtle Sarrosa)'로 알려졌다. 머틀 사로사는 동남아시아를 대표하는 여배우이자 블록체인 게임 스트리밍 분야에서 영향력 있는 크리에이터로, SNS 팔로워 수가 600만명에 달한다.   그는 위믹스플레이를 통해 공개하는 팬 토큰 관련 소식을 전했다. 지난 23일 머틀 사로사는 공식 트위터 계정에 "위믹스네트워크와 협력해 머틀 토큰(Myrtle TOKEN)을 출시했다"며 "(팬 토큰은) 우리가 함께 성장할 수 있는 혁신적인 양방향 기부 시스템이며 이를 축하하기 위해 20만 위믹스를 에어드랍한다"고 밝혔다. 팬 생태계 구축, 성공하려면? 위메이드가 위믹스플레이를 통해 게임 및 콘텐츠 관련 생태계를 확대하고 있는 만큼, 성패 여부에 관심이 모아지고 있다. 실제로 지난해 12월 위메이드는 위믹스플레이 생태계 성장을 위해 '게임파이(GameFi)' 서비스를 선보인다고 밝히며 향후 전용 앱 플레이어 '위믹스플레이어'와 크리에이터에게 각종 토큰을 기부할 수 있는 도네이션 시스템을 순차 공개할 것이라고 밝힌 바 있다. 업계에서는 팬 토큰이 도네이션(기부) 시스템의 일환일 것으로 예상하고 있다.  위믹스플레이가 블록체인업계에 팬 기반 도네이션 시스템을 도입함에 따라 팬 토큰 발행 주체인 크리에이터가 변수가 될 것이라는 목소리도 나온다. 이미 전 세계적으로 유튜브와 트위치 등의 플랫폼에서 크리에이터와 팬들의 경제 시스템인 도네이션이 자리매김했는데, 위믹스플레이의 팬 토큰은 블록체인 기술을 더해 팬(기부자)까지 보상을 받는 구조로 차별성을 내세웠다. 다만, 도네이션 시스템의 성격상 크리에이터 인지도와 콘텐츠 성격이 중요한 만큼 머틀 사로사를 비롯한 팬 토큰 발행주체의 글로벌 인지도가 향후 서비스 성패에 영향을 줄 것으로 보인다.게임업계의 한 관계자는 "팬 토큰은 쉽게 말해 기존 기부경제 시스템에 블록체인 기술이 도입돼 쌍방향 보상이 가능한 구조"라며 "머틀 사로사가 동남아 지역에서 유명세가 높은 만큼 향후 크리에이터와의 긴밀한 협업 체계가 글로벌 성패의 관건이 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/24/blt202301240006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'인재' 찾는 데브시스터즈, '프로젝트B' 개발 가속화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190014</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 02:54:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데브시스터즈가 신작 출시를 위한 투자를 가속화하고 있다. 앞서 자회사 프레스에이가 개발 중인 신작 '데드사이드클럽'을 올 1분기에 출시할 것이라고 밝힌 데브시스터즈는 최근 '쿠키런' IP를 활용한 '프로젝트B' 관련 인력 충원을 통해 콘텐츠 완성도 높이기에 나섰다.  베일 벗은 프로젝트B…협동전투 눈길 19일 업계에 따르면, 데브시스터즈가 최근 프로젝트B 관련 인력 채용에 나섰다. 이날 데브시스터즈는 채용 페이지를 통해 '프로젝트B 레벨 디자인 및 캐릭터 기획' 인력 채용 공고를 게재했다.   해당 직군은 △쿠키(캐릭터)의 기능 기획 및 밸런싱 △일반·보스 몬스터의 기능 기획 및 밸런싱 △다양한 기믹과 몬스터를 활용해 기승전결이 있는 맵 제작 및 레벨 배치 캐주얼 액션 게임의 핵심인 레벨 디자인과 플레이 경험을 설계할 예정이다.관련 채용 공고에서는 지난해 4월 데브시스터즈의 온라인 쇼케이스 '데브나우'에서 처음 모습을 드러낸 프로젝트B의 개발 현황도 확인할 수 있었다. 이는 현재 개발중인 프로젝트B에서 추출한 리소스에 기반해 구성된 것으로 알려졌다.  데브나우 당시에 공개된 짧은 영상에서는 개발 초기 상태를 볼 정도였지만 이 날 공개된 영상의 경우 맵 디자인, 쿠키들의 이동 및 전투 등 디테일한 설정을 확인할 수 있었다. 특히 새롭게 등장한 보스 몬스터, 각기 다른 테마와 패턴이 적용된 전투 공간, 쿠키들의 실시간 레이드 같이 기존 쿠키런 게임들과는 또 다른 프로젝트B만의 콘텐츠가 확인돼 눈길을 끌었다. 하늘로 무한히 뻗은 신비로운 탑을 중심으로 모험을 펼치는 쿠키들의 새로운 스토리와 세계관도 예상된다. 쿠키런 IP 흥행 이어갈까 프로젝트B는 '쿠키런: 오븐브레이크'를 개발한 데브시스터즈 자회사 '오븐게임즈(옛 주식회사 쿠키런)'가 2021년부터 제작에 착수한 프로젝트로, 협동 액션 장르의 캐주얼 모바일 게임이다. 전투 상황에 따른 유저별 역할과 쿠키들이 가진 고유 스킬 등 협동에 바탕을 둔 전략 플레이가 프로젝트B의 핵심인 것으로 알려졌다.  공개된 영상에서 나온 플레이 영상을 보면, 프로젝트B는 횡스크롤 형태의 쿠키런: 오븐브레이크와 달리 각각의 맵을 자유롭게 이동 가능하며 곳곳에 숨겨진 보물을 얻거나 몬스터와 싸우며 정해진 스테이지를 클리어하는 형태로 볼 수 있다. 기존 쿠키런 IP 게임들이 다소 정적인 움직임을 보였다면, 프로젝트B의 경우 이동의 제약이 크지 않은 데다 다양한 캐릭터가 공존하는 전투 형태를 채택해 한층 역동적인 느낌을 준다. 방향키, 빨리 가기, 스킬 등 크게 세 가지 조작 형태로 구성돼 플레이 난이도는 낮지만 '협동 전투'를 통한 전략적 플레이가 콘텐츠의 입체감을 살려준다.   앞서 2021년 1월 출시한 '쿠키런: 킹덤'으로 관련 IP의 잠재력을 확인한 데브시스터즈는 개발 자회사의 특성을 살려 새로운 쿠키런 IP 게임을 통해 캐시카우를 확보할 예정이다. 프로젝트B가 액션과 전투 중심으로 모델링된 만큼 쿠키런: 킹덤과는 또 다른 타깃층을 공략할 것으로 예상된다.게임업계의 한 관계자는 "쿠키런: 킹덤이 수집·육성에 기반을 둔 게임이었다면, 프로젝트B의 경우 협동 액션에 기반을 둔 게임으로 알려져 있다"며 "데브시스터즈가 추가 인력 충원을 통해 프로젝트B에 많은 공을 들이려는 것도 이런 새로운 액션성을 한층 부각시키기 위한 것으로 풀이된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/19/blt202301190020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]원조 '맑눈광' 양파 쿵야, 이모티콘 출시 하루 만에 1위]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180013</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 02:54:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['양파 쿵야' 카카오톡 이모티콘이 출시 하루 만에 카카오 이모티콘 스토어에서 인기 1위를 달성했다. 일명 '맑은 눈의 광인'이라는 '밈(인터넷상 유행 코드)'으로, 순수한 모습에 그렇지 못한 당찬 성격을 지닌 양파 쿵야의 인기가 뜨겁다.  어제(지난 17일) 넷마블의 콘텐츠 마케팅 자회사 엠엔비(MNB)는 '쿵야 레스토랑즈'의 첫 카카오톡 이모티콘 '양파쿵야의 줏대 있는 하루'를 출시했다. 출시 직후 '많이 선물하는 이모티콘' 카테고리 1위를 달성한데 이어 하루 만에 전체 인기 순위에서 1위에 올랐다. 연령별 인기 순위에서도 10대와 20대 소비자로부터 가장 많은 선택을 받았다.쿵야는 야채부락리 등에 쓰인 넷마블의 고유 캐릭터로, 이중 양파 쿵야는 쿵야 시리즈의 마스코트격 캐릭터다. 특히 지난해 선보인 쿵야의 스핀오프 브랜드 '쿵야 레스토랑'은 2022년을 사는 쿵야들의 이야기를 담아 많은 인기를 끌고 있다. 인스타그램에서 볼 수 있는 쿵야 레스토랑은 현재 채널 개설 9개월 만에 팔로워 9만명을 기록하고 있다.  총 32종으로 구성된 '양파쿵야의 줏대 있는 하루'는 최근 MZ 세대 사이에서 큰 인기를 얻고 있는 양파쿵야의 일상 모습을 재치 있게 담아냈다. 오는 31일까지 인스타그램 쿵야 레스토랑즈 계정을 팔로우하고 이모티콘 구매 혹은 사용 인증샷을 스토리나 게시물로 해시태그와 함께 올리면 추첨을 통해 총 30명에게 쿵야 레스토랑즈 공식 굿즈를 증정하는 출시 기념 이벤트를 진행중이다.배민호 엠엔비 대표는 "출시 하루 만에 의미있는 성과를 거둘 수 있게 많은 관심과 사랑 보내주신 이용자분들께 진심으로 감사드린다"며 "다음달부터 온·오프라인 콘텐츠를 결합한 다양한 마케팅 활동도 진행 예정이니 많은 성원 부탁드린다"고 말했다.한편 엠엔비는 소비자·브랜드·미디어에 대한 트렌드 센싱을 바탕으로 최적화된 통합 마케팅 커뮤니케이션(IMC) 솔루션을 제공하고 IP 콘텐츠 사업을 전개하는 넷마블의 콘텐츠 마케팅 자회사다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/18/blt202301180019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>