<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 컬처 ─ 오~컬쳐</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Aug 2022 03:45:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'뉴진스' 소통 앱 '포닝', 위버스 생태계 벗어난 까닭은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040020</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 09:18:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['민희진 걸그룹'으로 불리는 하이브의 신규 아티스트 '뉴진스'가 독자적인 팬덤 애플리케이션(앱)으로 주목받고 있다. '위버스'로 아티스트 기반의 팬덤플랫폼을 고도화하고 있는 하이브는 왜 뉴진스만의 독자적인 앱을 출시했을까.지난달 출시한 '포닝'은 위버스 개발사 '위버스컴퍼니'와 뉴진스 소속 레이블 '어도어'의 협업으로 탄생했다. '뉴진스 전용 앱'을 표방한 포닝은 해당 아티스트의 몽환적인 분위기와 레트로적인 콘셉트를 그대로 적용했다.   하이브에 따르면, 위버스컴퍼니와 어도어는 신인 뉴진스의 콘셉트가 위버스 플랫폼 기반 신규 서비스와 시너지를 낼 수 있다고 판단했다. 위버스컴퍼니와 어도어가 고민한 결과물은 포닝이라는 앱으로 구현됐다.하이브가 특정 아티스트만을 위한 앱을 개발한 것은 이례적인 일이다. 빅히트엔터테인먼트(하이브 전신) 시절, 위버스를 방탄소년단(BTS)의 팬덤 커뮤니티로 서비스한 것을 제외하면, 독자적인 아티스트를 위한 전용 앱은 처음인 셈이다. 다만, 뉴진스가 포닝을 사용한다고 해서 위버스와 완전히 독자적인 노선을 택한 것은 아니다. 뉴진스는 위버스 앱에만 입점하지 않았을 뿐 '위버스 숍' 앱에서 굿즈(MD)와 공연 티겟을 판매하고 있다. 오는 8일 '위버스 앨범' 앱에서 앨범도 발매하는 만큼, 기존 아티스트와 큰 차이점은 없다. 위버스와 포닝은 기능면에서도 큰 차이를 보이지 않는다. 포닝은 △콜(실시간 라이브) △메시지(채팅) △포토(사진첩) △캘린터 메뉴로 구성돼 있는데, 도트 이미지로 레트로 콘셉트를 표현하는 점을 제외하면 '팬덤 커뮤니티'와 '미디어' 역할을 하는 부분에서 위버스와 비슷하다.하이브는 "포닝 외 위버스 생태계에서 벗어난 독자 앱 개발은 고려하지 않는 상황"이라고 전했다. 이는 뉴진스 이후 출범하는 신규 아티스트의 경우, 위버스 안에서 활동한다는 의미다.   어도어, M&amp;A 아닌 하이브 첫 독자 레이블 하이브가 위버스 생태계에 유일한 변화를 주면서까지 레이블 어도어와 소속 그룹 뉴진스에 공을 들이는 이유는 무엇일까. 뉴진스가 소속된 어도어의 설립 히스토리를 보면 그 이유를 짐작할 수 있다. 어도어는 지난 11월 설립된 하이브의 독립 레이블이다. 하이브의 레이블인 '쏘스뮤직'에서 물적분할된 어도어는 하이브가 154억원 규모의 투자를 진행해 지분 100%를 확보한 곳이다. 당초 하이브는 뉴진스를 쏘스뮤직 체제에서 데뷔시키려 했지만, 코로나19 팬데믹 상황이 길어지자 계획을 수정했다. 하이브는 민희진 브랜드 총괄(CBO)을 어도어 대표이사로 선임하고, 신인 걸그룹의 론칭을 맡겼다. 민희진 어도어 대표는 2002년부터 SM엔테테인먼트에서 재직한 이후 2019년 들어 브랜드 총괄(CBO)로 하이브에 합류했다. 그는 하이브 입사 2년 만인 지난해 11월 어도어 대표이사로 선임돼 뉴진스의 데뷔를 준비하게 됐다.  어도어는 하이브 산하 레이블인 플레디스나 쏘스뮤직과 확연한 차이점이 있다. 플레디스와 쏘스뮤직은 하이브가 인수·합병(M&amp;A)을 통해 구축한 레이블이지만, 어도어의 경우 첫 독자 레이블이라는 점에서다. 뉴진스는 하이브 기획력을 증명할 기회가 될 전망이다. 앞서 하이브는 M&amp;A 형태로 레이블을 늘려 왔지만 '멀티 레이블' 체제를 구축한 탓에 기획력 면에선 의문부호가 붙었다. 하이브의 미래 성장동력에 의구심을 품는 시선도 존재했다. 하이브가 위버스와 어도어의 협업을 선택한 것도 이런 이유에서다. '엔터테인먼트 &amp; 플랫폼'을 표방한 하이브는 자체 구축한 플랫폼과 레이블의 협업이 극강의 시너지를 낼 것으로 판단했다. 자체 기술력으로 완성한 포닝 앱을 통해 하이브의 기획력을 입증할 수 있다는 결론에 도달한 것으로 보여진다. 하이브 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "포닝은 위버스가 향후 선보이고 싶은 다양한 기능 가운데 일부를 뉴진스만의 독특한 콘셉트에 따라 패키징한 앱"이라며 "아직은 론칭 초기 단계이므로 발전 방향성과 관련해 모든 가능성을 열어 두고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'찐 젠지세대'는 다르다, 어떻게?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020001</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 02:06:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[MZ세대가 마케팅 용어로써 자리잡았지만, 1980년대 초반부터 1990년대 중반까지를 일컫는 '밀레니얼세대'와 10대부터 20대 중반까지를 일컫는 '젠지(Z)세대'는 달랐다. 콘텐츠를 즐기고 일상을 공유하는 데 거리낌이 없는 Z세대는 광고에도 거부감이 적었으며, 이들을 공략하기 위해선 이전과는 다른 재밌는 서비스로 승부해야 한다는 목소리가 나온다.  1020세대는 엔터테인먼트 소비에 적극적으로 다른 세대와는 확연히 다른 서비스를 이용하며, 유료 서비스에도 긍정적 반응을 보였다. 이는 주말 PC 이용이 많은 30대 남성이나 사회적 거리 두기 완화로 인터넷 이용이 줄어든 30대 여성과는 다른 양상이다. Z세대 특징? 인터넷·SNS 보조메신저 나스미디어의 '인터넷이용자조사(NPR) 조사'에 따르면, 10대는 타 연령 대비 게임·웹툰·음악 같은 엔터테인먼트와 사회관계망서비스(SNS) 이용률 및 이용량이 많았다. 10대 남성은 게임 비중이 높았던 반면 같은 연령대 여성의 경우 패션·쇼핑 서비스를 이용이 두드러졌다.특히 타 연령 대비 보조 메신저 이용이 활발했다. 주로 이용하는 SNS는 메타가 서비스하는 '인스타그램'과 '페이스북'으로 조사됐다. 타 연령과는 다른 조합으로 SNS 서비스를 이용하는 모습이다.팬데믹 시기 음악, 동영상, 오디오 콘텐츠의 이용이 눈에 띄게 증가한 것도 10대만의 특징이다. 특히 오디오 콘텐츠 서비스 사용 증가가 타 연령 대비 높았던 것으로 확인됐다.  사회적 거리두기에 관계 없이 온라인 동영상의 '헤비 뷰어'인 점은 여전했다. 숏폼 콘텐츠 선호도가 높아, 유튜브를 메인으로 하는 다른 연령과는 이용 행태가 달랐다. 실제로 10대는 인스타그램, 페이스북, 트위치, 틱톡 등 타 연령의 동영상 시청 이용률이 낮은 서비스를 많이 이용하고 있었다. 게임 등 엔터테인먼트 관련 검색에 용이한 유튜브를 중심으로, 10대 여성은 인스타그램과 네이버 이용도 많았다.10대 여성은 코로나19 시기, 모바일 인터넷 이용이 증가했다. 지난해 사회적 거리두기 당시 증가했던 주중 모바일 이용 시간은 일상 회복 시기까지 이어지고 있다. 모바일 헤비 유저인 10대 여성의 경우, 하교 시간 이후 모바일 인터넷 이용률이 높은 수준으로 상승했다. 20대는 코로나19와 상관 없이 높은 인터넷 이용률을 보이며 엔데믹에도 높은 이용량이 예상된다. 여행 서비스와 함께 타 연령 대비 오디오 콘텐츠 서비스 사용이 증가하기도 했다.온라인 동영상 헤비 뷰어인 20대는 일상 회복 분위기 속에서도 동영상 시청 시간이 많았다. 유료 동영상 서비스 이용도 꾸준히 상승했으며 신규 서비스 사용 의향도 높았다. 주요 이용 매체는 유튜브, 넷플릭스, 인스타그램으로 꼽혔다. 성별로는 20대 남성은 '유튜브 프리미엄'을 선호하는 한편 20대 여성의 경우 '티빙'을 많이 보는 것으로 구분됐다.10대와 마찬가지로 20대도 유료 서비스를 복수로 이용하는 부분에 긍정적인 반응을 보였다. 특히 유튜브 프리미엄 주 이용자는 상대적으로 '서비스 해지 비율'이 적은 것으로 나타나 해당 연령층에서 높은 충성도를 보였다. 성별로 구분하면 20대 남성의 경우 네이버에서 정치·사회 관련 정보를 얻는 한편 유튜브에서 게임 소식을 접했다. 20대 여성은 네이버를 핵심 정보 채널로 이용하는 모습이다.20대는 SNS 활용면에서 인스타그램을 중심으로 화제가 되는 콘텐츠를 즐기고 일상도 공유하는 경향이 두드러졌다. 카카오톡을 메인 메신저로 사용하면서 SNS를 보조 메신저로 활용한다. 콘텐츠 소비는 인스타그램, 페이스북, 트위터 순이었으며 메신저의 경우 카카오톡, 인스타그램, 페이스북 순으로 조사됐다.이는 밀레니얼 주요 연령층인 30대와 구분된다. 30대 남성은 타 연령 대비 PC 인터넷 활용도가 높았고 엔데믹에도 상승한 PC 주말 이용량을 유지할 것으로 추정된다.모바일 인터넷 활용도가 높은 30대 여성은 코로나19로 증가한 모바일 사용이 일상 회복 시기 이전 수준으로 돌아갔다. 엔데믹 이후에도 감소한 이용량이 유지될 것으로 예상된다. 경제력을 확보한 청년층으로서 30대 남녀 모두 재테크에 대한 관심이 증가했고, 이에 따라 관련 서비스 이용이 늘었다.  광고 거부감 낮아...인스타그램 활용도↑ 인스타그램은 1020세대들에게 인기다. 아이지에이웍스의 빅데이터 분석 솔루션인 '모바일인덱스'에 따르면 인스타그램 월간 실 사용자 수(MAU)는 1800만명(지난 6월 기준)을 유지하고 있다. Z세대를 중심으로 이용량이 높은 숏폼 플랫폼 '틱톡'이 400만대 MAU를 기록한 것과 비교하면 여전히 대중적인 이용량을 기록한 것으로 볼 수 있다.인터넷 이용 시간이 높은 10대는 광고 접촉률도 높고 클릭 전환율(CVR)도 높았다. 전환율 높은 광고는 SNS 피드 광고로 나타났다. 특히 10대 여성은 SNS 피드 광고 접촉자 중 81%가 클릭 경험이 있을 정도로 광고에 호의적이다. 나스미디어는 "인스타그램으로 관심사를 탐색하며 취향에 맞는 제품 광고를 클릭하는 게 하나의 이용 행태로 자리잡은 것"이라고 분석했다. 물론 경제력이 없어 전환 후 구매율은 낮은 편이다.   20대 여성은 광고 접촉 후 클릭과 구매 전환 모두 높았다. 클릭에 이어 바로 구매하는 전환율이 높은 매체도 SNS 피드 광고였다.이에 대해 복수의 광고·마케팅 업계 관계자는 "Z세대를 사로잡을 독특하고 재밌는 아이템이 중요하다"며 "이전 세대와는 완전히 다른 경험을 제공해야 한다"고 말했다.가령 위치 정보를 기반으로 한 소셜 앱 '젠리'(zenly)는 친구를 맺으면 각자의 위치가 실시간으로 공유되고 배터리 잔량과 동선도 파악된다. 위치를 보며 '급만남'도 할 수 있고, 친구끼리 만나 핸드폰을 흔들면 뜨는 모션 등의 재미요소로 Z세대에서 많은 인기를 얻고 있다. 모바일인덱스에 따르면, 지난 3월부터 6월까지 젠리의 MAU는 90만~100만명을 유지하고 있다.세일즈포스 등이 조사한 다수의 연구에서는 소비자들이 개인화된 경험을 기대하며 개인정보 수집에 대한 거부감이 줄어드는 추세를 보였다. 2010년대 초반 출시된 '비트윈' 등의 커플 앱에서 위치가 공유돼 많은 연인들의 싸움을 불렀던 것과 비교하면, Z세대는 이전 세대와는 다른 문화적 경험을 만들고 있다는 평가다.한편, 나스미디어의 올해 NPR 조사는 단계적 일상 회복 정책이 정지되기 바로 직전인 지난해 12월 중순에 실행됐다. 반면 지난해 NPR 조사는 거리두기 2.5단계에 실행됐다. 식당과 카페가 밤 9시까지 영업하고, 실내체육시설 및 학원·교습소가 집합 금지돼 등교 또한 1/3(고등학교의 경우 2/3 등교)로 제한됐던 시기다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/02/blt202208020004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]韓 개발사 만든 '블루아카이브', 서브컬쳐 본고장 역주행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310001</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 10:19:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넥슨게임즈의 서브컬쳐 게임 '블루아카이브'가 일본에서 흥행 역주행 기록을 써내려 가고 있다. MX스튜디오가 개발한 블루아카이브는 지난 21일 일본 애플 앱스토어에서 매출 순위 2위를 기록했고 같은 달 26일의 경우 구글플레이 스토어 3위에 올랐다. 해당 순위는 지난해 2월 4일 블루아카이브를 일본에 출시한 이후 최고 성과다. 종전 일본 양대 앱 마켓 최고 매출 순위는 구글 플레이 4위와 애플 앱스토어 8위였다.  블루 아카이브의 기록은 남다른 의미를 지닌다. 일본 애플 앱스토어에 출시한 한국 게임 중 블루아카이브보다 높은 매출 순위(1위)를 기록한 게임은 '리니지2 레볼루션'(2017년)과 '일곱개의 대죄'(2019년) 뿐이다. 한국 개발사가 서브컬처 장르 본고장으로 평가받는 일본에서 거둔 성과로도 남다른 의미를 갖는다. 日 애플 매출 2위, 어떤 의미? 일본 모바일 게임시장은 한국보다 3배 이상 큰 규모를 형성하고 있다. 시장조사업체 센서타워에 따르면, 한국과 일본의 모바일 게임시장 규모는 각각 57억2000만달러(약 7조4760억원)와 184억5000만달러(약 24조1142억원)로 추정된다. 주목할 점은 마켓 쉐어다. 한국은 상대적으로 안드로이드 마켓 비중이 높지만, 일본의 경우 애플 앱스토어가 약 60%를 차지한다. 때문에 일본에서는 애플 앱스토어 매출 순위가 흥행의 바로미터로 평가된다. 업계에서는 일본 앱스토어에서 매출 10위권을 기록하면 한국 양대 마켓 최상위 수준의 성과를 낸 것으로 평가한다.   특히 블루아카이브는 일본 출시 후 1년 반만에 자체 최고 매출 기록을 경신하는 '역주행' 현상을 보였다. 실제로 블루아카이브는 출시 1.5주년을 기념해 지난 16일 일본에서 특별 생방송을 진행했다. 해당 방송을 통해 1.5주년 2D 애니메이션 프로모션 비디오(PV)를 공개하는 한편 여름 시즌맞이 수영복 콘셉트 신규 캐릭터 출시를 예고했다. 관련 생방송 동시 시청자 수는 3만2000명을 넘어섰고, 일본 트위터 실시간 트렌드 1위에 오르기도 했다.업데이트는 지난 20일 일본 서비스에 적용됐다. 블루아카이브는 업데이트를 적용한 직후 역대 최고 일 매출을 기록했고 지난 26일 기준으로도 일본 애플 앱스토어 매출 7위를 기록했다. 한국 게임사의 게임 중 10위권 이내 게임은 블루아카이브가 유일했다. 스토리·현지화 BM, 日 공략 적중 넥슨게임즈는 블루아카이브 상승세에 대해 △'학원도시'라는 배경 △밝고 유쾌한 스토리 △생동감을 불어넣은 캐릭터 등을 꼽았다. 다수의 서브컬처 장르가 '아포칼립스'(세계 멸망)로 일컫는 어둡고 절망적 세계관을 차용하지만 블루아카이브는 정반대의 분위기를 연출한다. 블루아카이브는 학원도시 '키보토스'에 부임한 선생님 역할의 플레이어가 게임 캐릭터인 '학생'들을 인솔해 미션을 수행하는 방식이다. 지난 5월부터 순차적으로 업데이트 중인 메인스토리 '에덴조약'편의 긴장감 있는 스토리도 현지에서 호평을 받았다. 버추얼 싱어 '하츠네 미쿠' 캐릭터도 출시하며 서브컬처 팬들을 위한 콜라보레이션도 긍정적인 반응으로 이어졌다.  끊임없는 현지화 마케팅도 블루아카이브 역주행의 비결로 꼽힌다. 공식 유튜브 채널을 통해 게임 캐릭터를 연기한 성우들이 직접 방송에 출연하는 한편 새로운 업데이트 소식을 전해 좋은 반응을 얻었다. 지난해 2월 15일부터 공식 트위터를 통해 공개한 블루아카이브 관련 네 컷 만화도 꾸준히 연재되고 있다. 올 들어 게임 캐릭터로 아이돌을 결성한 후 음원 녹음 및 3D 캐릭터 무대영상 제작까지 진행하는 등 다양한 마케팅을 이어가는 모습이다.활발한 굿즈 출시도 주목할 만하다. 우선, 일본 트레이딩 카드 게임(TCG) 'Re버스 for you'와 콜라보를 통해 블루아카이브 TCG를 출시했다. 글로벌 모자 브랜드 '뉴에라'와의 협업을 통한 콜라보캡을 제작하는 한편 다양한 기업들과의 콜라보레이션을 통해 블루아카이브 피규어 출시도 계획하고 있다. 블루아카이브를 활용한 IP 확장 시도는 일반인과 유저 아티스트의 참여로도 이어졌다. 일본의 회원제 창작 그림 커뮤니티인 '픽시브'에는 6만4000여건의 블루아카이브 관련 작품이 투고됐다. 이 전까지 픽시브에 가장 많은 작품이 투고된 한국 게임은 통산 2만2000여건을 기록한 '라그나로크 온라인'이다. 블루아카이브가 일본에서 서비스된 지 1년 반 정도 밖에 되지 않은 것을 감안하면, 관련 IP 영향력이 빠르고 견고하게 확대됐다고 볼 수 있다.김용하 넥슨게임즈 MX스튜디오 총괄 PD(EPD)는 "퍼블리셔와 협업해 블루아카이브 팬들이 즐길 방안을 다각도로 모색 중"이라며 "앞으로도 블루아카이브는 양질의 콘텐츠와 서비스로 유저 성원에 보답하도록 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/31/blt202207310005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]위메이드, '적자 늪' 빠졌다…사업확장·마케팅비 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207270005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207270005</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 01:50:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블록체인 게임 플랫폼 '위믹스'(WEMIX)에 주력했던 위메이드가 올 2분기 '적자의 늪'에 빠졌다. 꾸준히 성장했던 매출도 10% 이상 감소하며, 성장세에 제동이 걸린 것 아니냐는 우려의 목소리가 나오고 있다.27일 위메이드는 잠정 실적 공시를 통해 올 2분기 매출 1089억6300만원을 거뒀다고 밝혔다. 전 분기 53억원이었던 영업이익은 같은 기간 적자(영업손실 332억5800만원)로 전환했다.  위메이드의 적자 전환은 내·외부적 요인에 기인한 것으로 볼 수 있다. 내부적으로는 △위믹스 고도화를 위한 비용 투입 △미르M 등 신작 출시 관련 마케팅 비용 확대 등의 요인이 영향으로 꼽힌다.앞서 지난달 15일 위메이드는 글로벌 쇼케이스를 통해 '위믹스 3.0'을 공개한 바 있다. 위믹스 3.0은 위메이드가 자체 개발한 메인넷을 활용하며, 스테이블코인 '위믹스달러'를 기축통화로 하는 생태계를 구축하는 형태다. '위믹스 플레이'(게이밍 플랫폼), '나일'(DAO+NFT 프로젝트), '위믹스 디파이'(탈중앙금융 서비스)를 통해 위믹스와 위믹스달러의 활용처를 넓히는 방안도 공개됐다. 위믹스 3.0 공개 후 약 1주일 만인 지난달 23일 위메이드는 신작 '미르M: 뱅가드 앤 베가본드'(이하 미르M)를 출시하며 본격적인 라인업 확대에 나섰다. 미르M은 구글플레이 매출 3위까지 오르는 성과를 보이기도 했지만, 출시 한 달째인 이날 현재 매출 8위에 머무르고 있다. 업계에서는 위메이드가 자체 메인넷을 구축하고 세분화된 플랫폼을 만들면서 관련 인력 증가에 따른 인건비가 크게 늘었을 것으로 보고 있다. 신작 관련 마케팅비용도 큰 폭으로 늘어나면서 적자전환의 주 요인이 됐을 것이라는 분석이다.   실제로 위메이드는 2분기 실적 IR북에서 적자전환에 대한 이유로 "인력 충원에 따른 인건비 및 신작 출시 관련 광고선전비 등 영업비용 증가하며 전분기 및 전년 대비 적자전환했다"고 밝혔다. 일각에서는 지난 5월 발생한 '테라·루나' 사태의 영향으로 블록체인 관련 업계가 크게 위축됨에 따라, 위메이드도 직·간접적 영향을 받았을 것으로 보고 있다. 지난 5월 초 스테이블코인인 테라의 가격이 1달러 아래로 떨어지며 '페깅'(가치고정) 시스템에 대한 불완전성이 드러난 직후 글로벌 가상자산 시장의 신뢰도가 크게 낮아진 바 있다. 이는 가상자산 발행사 뿐 아니라 블록체인 기술 기반 관련 기업과 거래소에도 영향을 미쳐 거래액이 큰 폭으로 감소하는 등 시장 위축의 전조가 됐다.게임업계의 한 관계자는 "올 초까지만 해도 P2E에 열을 올렸던 게임사들이 테라·루나 사태 이후에 사업계획을 재검토하며 숨 고르기를 하는 모습"이라며 "블록체인 게임에 대한 장밋빛 전망도 찾기 어려울 만큼 시장상황이 급변하고 있다"고 말했다.한편 위메이드는 위믹스 3.0 중심의 블록체인 생태계 구축을 본격화하는 한편 인터게임 이코노미를 통한 게임의 경제적 연결과 실제 경제로의 확장에 집중해 돌파구를 모색한다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/27/blt202207270006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'우마무스메'는 어떻게 매출 1위를 찍었나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260016</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 09:25:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[결국 '우마무스메 프리티더비'(이하 우마무스메)가 일을 냈다. 지난 6월 20일 출시 후 구글플레이 스토어 2위까지 올랐던 우마무스메였지만 끝내 '리니지M'을 꺾지 못했던 아쉬움을 한 방에 뒤집었다.  26일 우마무스메는 구글플레이 매출 1위에 올랐다. 출시한 지 한 달이 넘는 모바일 게임의 경우 대개 매출 하향화 국면에 접어드는 데, 우마무스메는 오히려 역주행에 성공했다. 주목할 점은 우마무스메의 상승세가 당분간 꾸준히 이어질 것이라는 전망이 우세하다는 것이다. 이는 지난 25일 업데이트 된 서포트 카드 '키타산 블랙' 때문이다. '적폐 카드' 등장에 매출 수요 폭발 우마무스메의 매출 상승은 출시 전부터 예견된 상황이었다. 일본 사이게임즈가 개발한 우마무스메는 지난해 2월 현지에서 출시된 후 1년 이상 매출 1위를 기록한 게임이다. 한국 출시 전부터 가상사설망(VPN)을 이용해 게임을 즐겼던 유저들은 SSR 등급 [다가오는 열기에 떠밀려] 키타산 블랙을 최고의 서포트 카드로 꼽았다.키타산 블랙은 현지에서도 이른바 '적폐'로 꼽을 만큼 필수 카드로 분류된다. SSR 등급 키타산 블랙은 공용 스킬인 △집중력 △코너달인 △직선달인 △직선회복을 모두 가지고 있어 속도 상승과 지구력 회복까지 가능하다. 특히 '특기율 증가' 효과가 뛰어나 트레이닝 효율이 다른 서포트 카드에 비해 월등한 것으로 평가받는다. 랜덤 이벤트에서 '훈련 능숙'을 획득해 컨디션 상승효과까지 얻을 수 있어 여타 다른 서포트 카드와는 비교도 안 될 강력한 효율을 나타낸다.   우마무스메의 경우 한국 오픈 빌드에 키타산 블랙을 포함하지 않는 대신 '7월 업데이트'를 예고한 바 있다. 당시 게임 커뮤니티에서는 '키타산 블랙 업데이트가 될 7월까지 과금을 자제할 것'이라는 유저들이 다수 등장했다. 이미 다양한 채널을 통해 현지 버전 우마무스메에 대한 정보가 공개된 만큼 키타산 블랙이 나오기 전까지는 가볍게 즐기겠다는 여론이 형성된 것이다.이는 우마무스메 매출로도 확인할 수 있다. 출시 직후 약 1주일 만에 구글 매출 2위까지 오르며 정상 등극을 노렸던 우마무스메는 이달 초 들어 톱5에서 이탈하기 시작했다. 이후 우마무스메는 키타산 블랙 업데이트 전날까지 구글 매출 8위에 머물렀다. 잠시 숨고르기에 돌입했던 우마무스메의 매출은 지난 25일 SSR 등급 [다가오는 열기에 떠밀려] 키타산 블랙을 포함한 서포트 카드 5종과 육성 우마무스메 2종을 더한 콘텐츠 업데이트 후 가파르게 치솟았다. 업데이트 하루 만인 26일 구글 매출 1위에 오르며 매출도 수직 상승했다. 키타산 블랙을 얻기 위해 기다렸던 국내 유저들의 결제가 집중되면서 발생한 현상이다. 업계 일각에서는 '지난 25일 우마무스메의 일 매출이 150억원에 달할 것'으로 추정하는 등 키타산 블랙 출시효과가 매출 반등의 결정적 역할을 한 것으로 보고 있다.게임업계의 한 관계자는 "우마무스메 출시 때부터 키타산 블랙 업데이트가 변수일 것으로 예상됐는데 그대로 현실이 됐다"며 "키타산 블랙을 얻어야 시작이라는 여론이 형성된 만큼 신규 유저 유입에 따른 추가 매출 상승도 꾸준히 이어질 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/26/blt202207260036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]디지털마케팅 한다던 HLL, '송강호 소속사' 인수하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207220025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207220025</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 07:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털마케팅·커머스 사업을 계획했던 국내 모 기업이 최근 유명 엔터테인먼트업체 지분을 50% 이상 늘리며 변화를 모색하고 있다. 해당 기업은 '에이치엘엘중앙'(HLL중앙)이다. 지난 22일 HLL중앙은 써브라임 우선주 483주를 40억1344만7928원에 취득한다고 공시했다. HLL중앙은 지난 4일 특수관계인인 '에스엘엘중앙'(SLL중앙)으로부터 써브라임 주식 1076주를 67억6500만원에 취득해 관련 기업의 지분 14.7%를 확보한 바 있다. 이후 HLL중앙은 14일과 22일 각각 써브라임 우선주 798주와 483주를 각각 사들인다고 공시하며 관련 기업에 대한 지분투자를 이어갔다.   HLL중앙은 써브라임의 주식 4354주를 확보해 지분율을 59.5%까지 확대할 예정이다. 앞서 HLL중앙이 사들인 써브라임의 주식은 △라강윤 써브라임 대표 △SLL중앙 △플레이리스트 △넷마블 △레페리 등이 보유하고 있던 보통주와 우선주까지 포함된 것으로 알려졌다. 경영권 방어선이 50%임을 감안하면 HLL중앙이 써브라임을 인수하는 그림이 그려진다.이 대목에서 HLL중앙과 써브라임의 연관성을 선뜻 이해하기 어려워 보인다. 써브라임은 송강호, 김희정, 윤정희, 비, 하니, 잭슨, 영재 등 배우와 가수로 이뤄진 아티스트를 매니지먼트하고 있는 기업이다. 써브라임은 '기획사'의 성격이 강한 데, HLL중앙의 경우 지분취득 목적을 '광고 및 콘텐츠 사업 역량 강화'로 명시하고 있다.  라이프스타일사업 재편, 엔터 더한다 HLL중앙은 어떤 기업일까. &lt;블로터&gt; 취재 결과, HLL중앙은 지난달 14일 기존 '라이프스타일중앙준비법인 주식회사'에서 현재의 사명으로 변경등기를 완료했다. 라이프스타일중앙준비법인은 '디지털마케팅'과 '커머스'를 주 사업영역으로 제시한 바 있는데, 이는 신문·방송·미디어·엔터테인먼트·레저 사업을 영위하고 있는 중앙그룹 내 계열사 재편의 일환으로 준비된 법인이다.라이프스타일중앙준비법인의 모태가 된 JTBC중앙은 지난 4월 JTBC플러스가 보유하고 있던 JTBC스포츠의 주식 58만3000주(100%)를 취득하는 한편 같은 달 보통주 5만주를 유상증자하며 모회사 중앙홀딩스로부터 25억원을 확보하게 됐다.   이 때 라이프스타일중앙준비법인로 사명을 변경하며, 한 차례 손바뀜도 발생한다. 라이프스타일중앙준비법인 주식회사의 주식 68만주를 중앙홀딩스 콘텐츠 관련 계열사인 콘텐트리중앙이 340억원에 사들이며 지분 전량을 확보하게 된 것이다. 해당 법인 최대주주가 중앙홀딩스에서 콘텐트리중앙으로 바뀜에 따라 지배구조도 중앙홀딩스-콘텐트리중앙-라이프스타일중앙준비법인(현 HLL중앙) 순으로 재편됐다. 동시에 라이프스타일중앙준비법인 주식회사는 당시 디지털마케팅과 커머스를 주 사업영역으로 제시하며, JTBC플러스에서 담당했던 관련 사업부 지분을 취득했다. 지난 5월 27일 라이프스타일중앙준비법인은 &lt;엘르&gt;, &lt;코스모폴리탄&gt;, &lt;하퍼스 바자&gt;, &lt;에스콰이어&gt; 등 한국 내 매거진사업을 운영하는 '허스트중앙'의 주식 11만1723주를 약 72억원에 사들이며 관련 지분 50.1%를 확보했다. 지난달 들어 현재 사명으로 변경한 HLL중앙은 써브라임 지분까지 사들이며 △럭셔리앤라이프스타일(허스트중앙) △스포츠(JTBC스포츠) △엔터테인먼트(써브라임)로 사업군을 확대하는 모습이다. 대표 업종도 '방송 프로그램 제작업'으로 변경함에 따라 기존 디지털마케팅·커머스 사업에 콘텐츠를 더한 시너지 효과를 기대하게 됐다. HLL중앙의 콘텐츠 기대효과는 리더십 교체로도 유추할 수 있다. 제찬웅 대표가 콘텐트리중앙과 라이프스타일중앙준비법인 주식회사 대표를 겸직했던 체제에서 지난 1일 강주연 대표 체제로 변화한 것이 결정적이다. 강주연 대표는 지난해 12월 JTBC플러스 내 트렌드 부문 및 허스트중앙 대표이사직에 오른 후 약 7개월 만에 HLL중앙에서 디지털마케팅·커머스·엔터테인먼트 사업을 총괄하게 됐다.  SLL 이어 HLL, 콘텐츠퍼스트 통할까 HLL중앙의 등장은 'JTBC스튜디오'가 '스튜디오룰루랄라중앙'(SLL중앙)으로 사명을 변경하고 레이블 체제의 제작 밸류체인을 강화한 부분과 일맥상통한다.   앞서 JTBC스튜디오는 지난 3월 31일 정기주주총회를 통해 '스튜디오룰루랄라'(SLL) 사명 변경안을 결의하고 이를 통과시켰다. SLL은 '와썹맨', '워크맨' 등의 콘텐츠를 제작한 스튜디오룰루랄라의 브랜드 네임을 차용한 것이다. JTBC스튜디오가 SLL로 사명을 변경하면서 기존 스튜디오룰루랄라는 디지털 콘텐츠와 예능을 담당하는 'SLL D-LAB'으로 재편됐다. SLL은 △BA엔터테인먼트 △윕(wiip) △드라마하우스 △베티앤크리에이터스 △스튜디오버드 △스튜디오슬램 △스튜디오피닉스 △앤솔로지스튜디오 △앤피오엔터테인먼트 △콘텐츠지음 △클라이맥스스튜디오 △퍼펙트스톰필름 △프로덕션에이치 △필름몬스터 △하우픽쳐스 등 다양한 제작 레이블의 지분을 확보하며 제작 밸류체인을 확보했고, 이를 통해 연내 35편의 콘텐츠를 공개한다는 계획이다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "중앙그룹의 콘텐츠퍼스트 전략이 가속화됨에 따라 다양한 사업부가 재편되고 있다"며 "이 달 들어 라이프스타일사업을 주관하던 주체가 HLL로 일원화되면서 엔터테인먼트기업에 대한 투자가 어떤 시너지를 낼 지 이목이 집중되는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/22/blt202207220054.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'블랙의 신부' 글로벌 흥행, 덩달아 미소짓는 '컴투스']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207210008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207210008</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 04:45:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 15일 공개된 넷플릭스 오리지널 시리즈 '블랙의 신부'가 글로벌 넷플릭스 차트 상위권에 진입했다. 블랙의 신부가 흥행 기류를 타면서 제작사 '이미지나인컴즈'를 비롯한 관련 기업들의 주목도도 높아졌다. 우영우 신드롬, 블랙의 신부로? OTT 콘텐츠 시청지표를 집계하는 '플릭스패트롤'에 따르면, 지난 20일 기준 블랙의 신부가 넷플릭스 톱 TV쇼 부문 6위를 차지했다. 한국 콘텐츠인 '이상한 변호사 우영우'와 '환혼'은 각각 9위와 10위를 기록했다.블랙의 신부는 홍콩, 일본, 인도네시아, 싱가폴 등 아시아 4개 지역에서 넷플릭스 오늘의 톱10 순위 1위를 기록하며 상승세를 이어가고 있다. 한국 순위에서도 '이상한 변호사 우영우'에 이어 2위를 기록 중이다.  최근 글로벌 지역에서 흥행 기록을 쓰고 있는 블랙의 신부는 '사랑이 아닌 조건을 거래하는 상류층 결혼정보회사에서 펼쳐지는 복수와 욕망의 스캔들'을 다룬다. 글로벌 지역의 흥행 포인트는 한국 특유의 '결혼정보회사'다. '킹덤'과 '오징어게임'으로 한국적인 소재를 전 세계에 전파시켰던 넷플릭스는 결혼정보회사를 배경으로 '결혼'과 '사랑'에 대한 새로운 해석을 던진다. 상류층만을 위한 결혼정보회사와 그 안에서 최고 등급인 '블랙'을 얻기 위해 경쟁한다는 소재의 독특함이 경쟁력이 됐다. 블랙의 신부까지 넷플릭스 글로벌 톱 TV쇼 부문 톱10에 이름을 올리며, 한국콘텐츠의 흥행 기조가 계속되는 모습이다. 이상한 변호사 우영우와 환혼도 꾸준히 상위권을 기록하며 여전히 강력한 콘텐츠 경쟁력을 보여주고 있다. 컴투스, 콘텐츠 밸류체인 빛 보나 콘텐츠의 흥행은 관련 기업 주가에도 영향을 미친다. 제작사와 플랫폼은 물론 관계기업까지 연쇄 상승효과가 발생한다. 일례로 이상한 변호사 우영우가 ENA 채널과 넷플릭스를 통한 상승세를 보이자, 제작사인 에이스토리는 물론 KT스튜디오지니의 관계사인 지니뮤직과 모기업 KT까지 오름세를 보였다. 최근 흥행중인 블랙의 신부도 비슷한 양상을 보이고 있다. 제작사 중 한 곳인 이미지나인컴즈가 비상장사인 만큼 모회사인 위지윅스튜디오와 관련 기업 최대주주인 컴투스가 수혜를 받는 모습이다.   위지윅스튜디오는 이미지나인컴즈의 지분 54.1%를 보유하고 있는 최대주주로, 블랙의 신부 공개 이후인 지난 18일 2만3900원의 주가를 기록하며 전일 대비 2200원 오른 상승폭을 보였다. 컴투스 역시 같은 날 전일 대비 3700원 오른 7만5600원에 장을 마감하며 블랙의 신부 효과를 톡톡히 봤다. 이는 게임, 블록체인, 메타버스 산업군에 집중한 컴투스의 투자 포트폴리오가 적중한 것으로 평가받는다. 앞서 컴투스는 지난해 3월 메타버스 산업 내 협업을 위해 위지윅스튜디오에 450억원 규모의 투자를 단행한 후 같은 해 8월 1607억원을 추가 투자해 경영권을 확보하게 된다.  당시 컴투스의 투자 및 경영권 인수가 화제를 모았던 이유는 위지윅스튜디오가 보유한 기술과 콘텐츠 자회사의 넓은 스펙트럼 때문이다. 위지윅스튜디오는 영화 '승리호', '물괴', '나쁜녀석들: 포에버'를 비롯해 드라마 '구미호뎐', '좋아하면 울리는' 등의 컴퓨터그래픽(CG)과 시각특수효과(VFX) 기술을 담당하며 경쟁력을 입증했다. 특히 △엔피 △래몽래인 △이미지나인컴즈 등 콘텐츠 제작 및 엔터테인먼트 기업을 자회사로 두고 있어 강력한 콘텐츠 밸류체인을 형성했다는 평가를 받아왔다. 이미지나인컴즈가 넷플릭스 오리지널 시리즈로 편성된 블랙의 신부를 제작하게 되면서 컴투스의 콘텐츠 투자가 본격적인 성과를 내는 모습이다.  콘텐츠업계의 한 관계자는 "최근 한국판 콘텐츠가 넷플릭스 오리지널로 대거 편성되면서 높은 시청률로 흥행하는 작품들이 늘고 있다"며 "콘텐츠가 흥행하면 제작사부터 관계사에 이르는 후광효과를 받기 때문에 촘촘한 밸류체인을 구축하는 것이 관건"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/21/blt202207210011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]우영우, '넷플릭스 오리지널'될 뻔했다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190002</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 04:00:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["에이스토리가 제작한 이상한 변호사 우영우가 사실은 지상파에서 방영될 뻔한 것을 아는가. SBS가 우영우 제작 및 방영을 검토했지만 촬영이 지연되며 이를 포기한 것이다. 이는 지난 3월 드라마 단역 채용정보가 올라온 홈페이지에서 'SBS 우영우에 출연할 아역을 모집한다'는 공고글에서 확인할 수 있다. 이와 별개로 우영우 역할을 할 배우에 박은빈을 섭외하기 위해 제작사가 1년을 기다리며 초기 편성에 변화가 생겼고 KT에서 200억원 가량을 투자하며 우영우가 ENA에서 방영할 수 있었다"  최근 우영우를 향한 관심이 모아지며 다양한 비하인드 스토리가 조명되고 있다. 특히 'SBS에서 편성될 뻔했지만 캐스팅 단계에서 시간이 지연돼 관련 기획이 무산됐고, 이 틈에 KT그룹의 전폭적인 투자가 있었다'는 소식이 전해졌다. 일부 매체는 온라인 커뮤니티에 올라온 관련 소식을 기사화하며 가설에 무게를 싣기도 했다.과연 해당 가설은 사실일까. 이는 반은 맞고 반은 틀린 내용이다. 19일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 제작사인 에이스토리가 최초로 우영우 편성을 논의한 곳은 현 동시방영 플랫폼인 '넷플릭스'다. SBS에서 ENA로 논의되기 전 단계에 넷플릭스가 있었던 것으로 확인됐다.우영우 편성 논의는 에이스토리와 넷플릭스의 인연이 기초가 된다. 양사는 2019년 1월 공개된 넷플릭스 오리지널 시리즈 '킹덤'의 제작사와 플랫폼으로 인연을 맺었다. 당시 킹덤은 새로운 한국판 좀비 아포칼립스(세계멸망) 장르 콘텐츠이자, 넷플릭스의 첫 번째 한국 오리지널 시리즈로 주목받았다.   킹덤은 전 세계가 한국 콘텐츠에 주목하는 발판을 마련했다. 좀비 아포칼립스 장르물에 조선시대를 배경으로 한 붕당정치 스토리가 녹아들었고, 한국 문화가 글로벌 시장에 확산되는 계기가 됐다. 시즌1 인기에 힘입어 이듬해인 2020년 3월, '킹덤 시즌2'가 공개됐는데 이야기의 완결성으로 전작보다 더 큰 인기를 얻었다. 에이스토리와 넷플릭스의 의기투합이 빛을 본 순간이었다. 에이스토리와 넷플릭스는 킹덤 외에도 넷플릭스 오리지널 시리즈 '첫사랑은 처음이라서'를 통해 공고한 동맹전선을 유지했다. 우영우를 제작한 에이스토리 입장에서 넷플릭스가 가장 먼저 떠오를 수 밖에 없었던 이유다. 넷플릭스도 우영우 작품에 대해 높이 평가하면서 어떠한 방식으로든 투자를 고려했던 것으로 알려졌다. 우영우의 대본을 확인한 넷플릭스 역시 이를 놓치긴 아깝다는 생각이었을까. 넷플릭스는 긴 검토 끝에 '프리바이'(Pre-buy) 형태로 계약을 진행했다.   프리바이 계약은 제작사로부터 IP를 구매하는 형태로, 넷플릭스가 국내 동시방영(본 방송 이후 넷플릭스에 콘텐츠가 업로드되는 형태)권을 확보하고 해외 배급을 진행하는 방식이다. 대표적인 사례로 '사랑의 불시착'과 '불가살'을 들 수 있다. 넷플릭스는 우영우에 대해 프리바이 계약 형태로 투자했고, 제작사 에이스토리는 본 방송을 편성할 채널로 물망에 오르고 있던 ENA 채널과 계약을 맺었다. 넷플릭스의 투자와 ENA 채널 방영이 결정된 만큼, 이후 KT그룹 콘텐츠 계열사인 KT 스튜디오지니의 투자 결정 역시 급물살을 탔다. 지금의 우영우가 ENA, 시즌, 넷플릭스에서 각각 방영될 수 있었던 배경이다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "넷플릭스는 오리지널 시리즈 제작·편성 외에도 프리바이 형태의 공급 계약을 통해 한국 콘텐츠를 수급한다"며 "우영우가 해외에서도 선풍적인 인기를 끌 수 있었던 배경에는 넷플릭스의 안정적인 공급망이 주효한 것으로 분석된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]네이버웹툰, '툰레이더' 도입 5년…불법웹툰 얼마나 사라졌나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150015</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 09:17:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웹툰을 불법으로 복제하거나 저작권자의 승인없이 무단 도용하는 사례는 여전히 현재진행형이다. 콘텐츠 유통사의 자체적인 노력과 사법기관과의 공조에도 불구하고, 아직까지 불법으로 웹툰을 유통하는 행태가 이어지는 모습이다. 네이버웹툰은 콘텐츠 불법유통을 막기 위해 자체 기술인 '툰레이더' 시스템을 개발·운영하고 있다. 툰레이더 시스템은 웹툰 이미지에 보이지 않는 사용자 식별 정보를 삽입해 최초 불법 유출자를 식별하고 차단하는 기술이다. 2017년 7월부터 툰레이더 시스템을 가동한 네이버웹툰은 5년이 지난 현재 어떤 성과를 보였을까.  15일 네이버웹툰에 따르면, 툰레이더를 적용하기 시작한 2017년 7월부터 올 상반기까지 웹툰이 불법으로 최초 공유되는 국내 1차 불법 사이트의 업로드 중지 및 테이크다운 비율은 94%에 달한 것으로 나타났다. 업로드 중지 및 테이크다운은 '웹툰을 직접 유포하지 못하는 2차 불법 사이트로 변경됐거나 웹툰을 업로드 못하는 상황 또는 서버가 내려간 상태'를 의미한다.31개에 달하던 국내 1차 불법사이트는 29개 사이트가 업로드 중지 또는 테이크다운된 것으로 집계됐다. 해외 사이트의 경우 65개 사이트 중 34개 사이트가 업로드 중지 되거나 테이크다운 됐다.서충현 네이버웹툰 저작권보호기술팀장은 "불법 공유 웹툰 근절의 핵심은 얼마나 많이 잡아내는지보다 공유 시점을 얼마나 늦추는지가 관건"이라며 "네이버웹툰은 2017년 자체 개발한 툰레이더 기술을 통해 실시간 모니터링뿐만 아니라 최초 불법 유출자를 신속하게 식별 및 차단하고 있다. 국내의 경우 최신 유료 회차가 불법 웹툰 사이트에 공유되는 시점을 3~4주까지 늘려 대다수 유료 회차의 불법 유통을 막는 중"이라고 밝혔다. 툰레이더의 대표적 성과 중 하나는 정식 플랫폼에 올라온 최신 유료 회차가 불법 공유 사이트에 업로드되는 시간을 지연시킨 것이다. '미리보기' 기능으로 제공되는 최신 유료 회차는 시간이 지나면 무료로 전환되기 때문에 불법으로 공유되는 시점을 최대한 늦추는 것이 피해를 줄이는 관건이다. 네이버웹툰은 불법 사이트 운영자가 미리보기 회차를 구입하지 못하도록 사전에 예측하고 계정을 차단하는 기술적 대응을 강화하고 있다. 그 결과, 국내 웹툰의 경우, 툰레이더 도입 초기만 하더라도 작품이 올라온 지 만 하루도 되지 않아 불법 공유가 이뤄졌으나, 현재는 그 주기가 평균 3~4주로 길어졌다. 이전과 비교해 훨씬 많은 유료 회차의 불법 유통을 막고 있는 셈이다. 해외 사이트의 경우 최대 2주까지 불법 웹툰 공유 사이트에 업로드되는 시기를 지연시켰다.툰레이더는 실시간으로 불법 웹툰 업로드를 모니터링하고 있으며 신규 불법 사이트 탐지시스템도 가동하고 있다. 이를 통해 웹툰 불법유포 사이트를 발견하는 과정에서 유출자를 특정하는 데 중요한 역할을 하기도 했다. 실제로 네이버웹툰의 영문 오리지널 작품을 불법으로 유통하는 해외 불법 공유 사이트 'Z'를 찾아냈고 지난해 평균 25개에 달했던 불법 공유 작품 수도 올해 평균 5개로 약 80% 감소시켰다.이 밖에도 네이버웹툰은 검색어 차단과 콘텐츠 불법 유통 사례 모니터링에 특화된 국내외 전문 업체 여러 곳과 파트너십을 맺는 한편 사내에 소셜 미디어 집중 모니터링 전문 조직을 구성해 저작권 침해 제보에 즉각 대응하는 시스템을 구축했다.서충현 팀장은 "웹툰 플랫폼이 할 수 있는 효율적인 기술 전략은 불법 유출 계정의 신속하고 지속적인 차단을 통해 1차 불법사이트들이 제 역할을 하지 못하게 하는 것"이라며 "위험 계정에 대한 예측 차단 기술을 고도화 해 불법 공유를 사전에 막을 수 있는 역량을 높이는 부분도 중요하다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150051.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]콘텐츠로 만나는 BTS, 구글·디즈니 시너지 낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120019</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 09:27:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔터테인먼트기업 '하이브'(HYBE)의 킬러콘텐츠는 '방탄소년단'(BTS)을 비롯한 아티스트로 대변된다. BTS가 개별 활동에 집중하는 현재, 하이브는 글로벌 팬을 위한 콘텐츠 유통 경로를 다각화하는 모습이다.  앞서 지난 7일 하이브와 월트디즈니컴퍼니(이하 디즈니)는 예능 리얼리티 '인더숲'의 스핀오프 콘텐츠 '인더숲: 우정여행'을 오는 22일 JTBC와 디즈니+를 통해 공개한다고 밝히며 협업 가능성을 알렸다. 인더숲: 우정여행은 박서준, 픽보이, 최우식, 박형식, 뷔(BTS)가 함께 하는 여행기를 담아낸 리얼 예능 콘텐츠다. 양사는 인더숲: 우정여행을 공개한 지 약 5일 만인 12일, 콘텐츠 협업 프로젝트를 공식화하며 본격적인 동맹 전선 구축을 예고했다. 디즈니 아시아태평양지역(APAC)과 하이브는 BTS 멤버들이 출연하는 작품을 포함해 총 다섯 편의 콘텐츠를 디즈니 스트리밍 서비스에 공개한다고 밝혔다. 지난 7일 깜짝 공개된 인더숲: 우정여행 외에 디즈니 스트리밍 서비스를 통해 공개되는 작품은 'BTS MONUMENTS: BEYOND THE STAR'와 'BTS : PERMISSION TO DANCE ON STAGE - LA'다.   BTS MONUMENTS : BEYOND THE STAR는 BTS의 데뷔부터 현재까지의 히스토리를 기록한 연대기 다큐멘터리 시리즈로 내년 중 공개될 예정이다. 약 9년에 걸친 음악과 영상부터 멤버들이 어떤 과정을 통해 현 위치에 올랐는 지를 담아낸 것으로 알려졌다.BTS : PERMISSION TO DANCE ON STAGE - LA는 지난해 11월 미국 로스앤젤레스 소파이 스타디움에서 열린 BTS 콘서트 실황을 담은 콘텐츠다. 코로나 팬데믹이 시작된 이후 약 2년만에 팬들과 대면으로 만난 순간을 4K로 담았다. 이 외에도 하이브 레이블즈의 아티스트가 출연하는 추가 콘텐츠 라인업이 순차 공개될 예정이다.디즈니가 스트리밍 서비스인 디즈니+를 통해 콘텐츠를 유통한다면, 구글의 경우 자체 기술력을 통한 컬래버레이션 프로젝트로 공략한다. 구글은 BTS의 공식 팬덤 '아미'(ARMY)가 만들어진 '7월 9일'을 기념해 '스트리트 뷰 투어'를 마련했다.   구글은 '구글 아트 앤 컬처'를 통해  전 세계 문화기관들과 협업하는 한편 자체 기술인 '구글 스트리트 뷰'를 통해 스트리트 뷰 투어를 구축했다. 이를 통해 뉴욕 유엔(UN) 본부에서부터 서울 청구빌딩까지 BTS의 추억이 담긴 도시와 건물을 돌아볼 수 있다. 스트리트 뷰 투어 홈페이지에 접속하면 각 장소별로 배치된 RM, 진, 슈가, 제이홉, 뷔, 지민, 정국 등 멤버들의 사진과 작품을 감상할 수 있다. 거리의 실제 모습을 확인할 수 있는 스트리트 뷰 기술에 BTS 멤버들의 콘텐츠가 더해진 형태다. 이용자는 BTS 멤버들이 본인의 가치관을 반영해 큐레이션한 예술 작품으로 '나만의 스트리트 갤러리'를 만들 수 있다.글로벌 기업들과 협업에 나선 하이브는 자체 콘텐츠 라인업을 확대하는 동시에 팬덤에게 다양한 콘텐츠를 제공해 '두 마리 토끼'를 잡을 계획이다. 외부기업과의 협업을 통해 콘텐츠 유통 경로를 확대하고, 그에 따른 부가수익까지 기대할 수 있다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "지난 몇 년간 팬데믹 이슈로 공연사업 비중이 줄면서 엔터기업도 콘텐츠 사업 비중을 늘리고 있다"며 "하이브의 경우 BTS의 개별활동으로 인한 공백이 있는 만큼 콘텐츠 라인업을 다각화해 팬덤에게 어필하는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/12/blt202207120034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]슈퍼캣표 '환세취호전', 환세스튜디오가 이끈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207080017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207080017</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 11:16:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[슈퍼캣이 개발하는 모바일 RPG 버전의 '환세취호전'은 어떤 모습일까. 지난해 7월 IP 라이선스 계약 이후 소식이 뜸했던 환세취호전의 근황이 공개됐다. 주요 개발진을 비롯해 대규모 채용계획까지 더해지며 서서히 윤곽이 드러나는 모습이다. 미리보는 '환세취호전', 2D·3D 밸런스 관건 지난 6일 슈퍼캣은 채용 유튜브 채널인 '슈퍼캣 채용'을 통해 환세취호전의 정보를 공개하고 대규모 개발인력 채용을 알렸다. 해당 영상에는 서배준 프로그램팀 리더, 김태환 컨셉 원화 파트장 등 주요 개발진이 등장했다.  앞서 지난 4월 슈퍼캣은 RPG 전문 개발 자회사 '슈퍼캣 RPG'를 통해 신규 프로젝트인 환세취호전 개발에 주력하는 모습을 보였다. 슈퍼캣 RPG는 설립 당시 본사에서 60여명이 이동할 만큼 많은 인력이 신규 프로젝트에 투입됐다. 현재 환세취호전은 슈퍼캣 RPG 산하 '환세취호전스튜디오'에서 개발 중이다.   환세스튜디오가 만드는 환세취호전은 '픽셀 아트'로 만들어진 MMORPG라는 점이 가장 큰 특징이다. 다만 바람의나라: 연 등 기존 슈퍼캣의 도트 게임과 분명한 차이를 두고 있다. 환세취호전은 배경과 이펙트를 3D로 구현하는 한편 8비트 BGM과 다양한 개그요소를 녹여내 원작 특징도 포함시킬 예정이다.  김태환 환세스튜디오 컨셉 원화 파트장은 "2D와 3D를 적절하게 버무려 이전에 없던 신선한 그래픽을 제공할 것"이라고 말했다. 특히 슈퍼캣이 2D 도트 그래픽으로 두각을 드러낸 개발사인 만큼, '아트'면에서의 개성을 놓치지 않겠다는 것이 목표다. 가령 번개 소리를 표현하거나 전투 시 발생하는 먼지 구름 등 만화적 표현을 살린 애니메이션으로 유쾌한 분위기를 극대화하는 식이다.김태환 파트장은 "환세취호전의 원작은 밝고 유쾌한 분위기로 당시 폭소 RPG라는 타이틀을 표방했다"며 "슈퍼캣의 환세취호전도 폭소에 포커스를 맞춰 웃긴 대화에 힘을 줄 예정"이라고 설명했다.  원작 환세취호전은 어떤 게임? 환세스튜디오 개발진은 함께 일하기 좋은 인재상에 대해 '아트, 기획 등 다양한 업무를 전체적으로 이해할 수 있는 사람'이나 '대화하기 좋은 사람'으로 꼽았다. 지난해 김영을 대표가 '실행이 빠른 사람' 등 구체적인 인재상 7가지를 밝힌 것과 일맥상통한다.이처럼 환세취호전은 슈퍼캣 내부에서도 기대감이 큰 게임이다. 앞서 지난해 9월 대표이사로 신규 선임된 김영을 대표가 "큰 기대를 받고 있는 환세취호전을 최고의 퀄리티 게임으로 만들 수 있도록 준비하고 있다"고 밝힐 만큼 IP에 대한 신뢰와 자신감을 엿볼 수 있다.   원작 IP인 환세취호전은 1990년대 유행한 일본 컴파일의 '환세' 시리즈 가운데 다섯 번째 작품이다. 호랑이 민족 출신 권법가이자 맹호권 계승자인 '아타호'가 무투대회에 참가하는 내용의 이야기를 배경으로 한다. 당시 환세취호전이 큰 인기를 끌면서 한국에서도 컴파일 라인업 중 '뿌요뿌요2'와 함께 가장 인지도 높은 게임으로 꼽혔다.환세취호전이 모바일 RPG로 개발된다는 소식은 지난해 7월 처음 알려졌다. 당시 슈퍼캣은 "원작사인 일본의 D4엔터프라이즈와 환세취호전 IP 라이선스 계약을 체결했다"며 "환세취호전을 모바일 RPG로 재해석할 것"이라고 밝혔다. 관련 소식이 뜸해질 쯤인 올 4월 넥슨이 환세취호전의 국내 및 글로벌 퍼블리싱을 담당한다고 전해졌다. 바람의나라: 연으로 인연을 맺었던 넥슨과 슈퍼캣이 또 한 번 환세취호전으로 협업 구도를 이어가게 됐다. 슈퍼캣 RPG 산하 환세스튜디오가 개발을 담당하고 대규모 인력채용에 돌입한 만큼 환세취호전 개발 속도도 한층 가속화될 전망이다. 슈퍼캣 관계자는 &lt;블로터&gt;에  "환세 스튜디오에서 대규모 개발 인력을 모집하고 있다"며 "채용 영상을 통해 슈퍼캣 RPG가 어떤 회사인 지, 환세취호전이 어떻게 개발되고 있는 지 확인할 수 있을 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/08/blt202207080038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'펭수+우영우', 효과는 대단했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207070013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207070013</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 08:29:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT스튜디오지니의 오리지널 콘텐츠 '이상한 변호사 우영우'(이하 우영우)가 본격적인 흥행 궤도에 올랐다. 본 방송이 제공되는 ENA 채널에서 최고 시청률을 기록한 데 이어 넷플릭스에서도 가장 많이 본 콘텐츠에 이름을 올렸다. 7일 ENA에 따르면, 우영우는 지난 6일 방송한 3회 시청률이 4.0%를 기록하며 채널 전체 최고 시청률을 경신했다.    ENA에서 집계한 우영우의 시청률은 회를 거듭할 수록 수직 상승하고 있다. 첫 회 0.9%로 출발한 우영우 시청률은 2회 들어 1.8%로 두 배 상승하더니 3회에 4.0%까지 치솟았다. 3회의 경우, 분당 최고 시청률이 5.2%까지 뛰어오르며 ENA 채널 사상 최고 시청률을 경신한 것으로 알려졌다. 현재 ENA가 집계한 자체 데이터에 따르면, 우영우는 2049 타깃 기준 지난 6일 방송프로그램 가운데 전체 2위에 해당하는 기록을 세웠다. 우영우의 흥행 지표는 넷플릭스에서도 확인할 수 있었다. 첫 회가 공개된 이후 지난 주말(2~3일)을 기점으로 '넷플릭스 오늘 대한민국 톱10 시리즈'에서 2위를 기록한 우영우는 최근 '종이의 집: 공동경제구역'을 꺾고 정상을 차지했다. 이런 우영우의 흥행은 이야기의 따뜻함과 매회마다 사건을 해결하는 전개의 간결성이 뒷받침된 점이 주효하다. 자폐스펙트럼 증상을 지닌 변호사가 법무법인 한바다에 입사하며 다양한 사건을 풀어가는 이야기의 독창성에 '우영우'(박은빈 분)만의 따뜻한 감성이 더해지며 빠르게 입소문을 탔다. 특히 3회에서는 '펭수'를 좋아하는 자폐스펙트럼의 가해자가 등장한다는 설정으로 또 한 번 높은 화제성을 기록했다. '문쌤'으로 잘 알려진 문상훈이 자폐스펙트럼을 가진 '김정훈'으로 출연하며 눈길을 모았다. 우영우만의 따뜻한 감성에 인기 캐릭터인 펭수까지 등장하며 콘텐츠의 탄력성이 빛을 발한 것으로 평가된다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "우영우는 힐링드라마로 불릴 만큼 따뜻한 감성과 매회마다 사건이 종결되는 스토리 구성이 더해진 것이 강점"이라며 "ENA와 스튜디오지니의 성장 곡선과 함께 넷플릭스를 통한 글로벌 영향력까지 더해져 회를 거듭할 수록 강한 파급력을 보이는 것이 특징"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/07/blt202207070019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]지스타, 현장 30만 관객 돌파할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060011</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 08:23:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해도 어김없이 국제게임전시회 '지스타'가 진행된다. 코로나19 팬데믹으로 외부활동이 위축됐던 2020년 및 지난해와 달리 올해는 오프라인 행사로 진행됨에 따라, 얼마나 많은 관객이 부산 벡스코 현장을 찾을 지 관심이 모인다.  매년 관람객 증가, 올해는? 지스타는 2004년까지 진행됐던 '대한민국게임대전'(KAMEX)을 잇는 게임쇼로, 2005년 경기도 일산 킨텍스에서 첫 행사를 진행한 이후 현재까지 이어져 오고 있다. 2009년부터 부산으로 개최지를 옮긴 지스타는 이듬해인 2012년부터 민간(한국게임산업협회) 주도의 행사로 전환돼 메인스폰서 유치 등 다양한 변화를 모색했다.   민간 주도 행사에서 첫 메인스폰서를 맡은 곳은 위메이드였다. 위메이드는 2012년, 2020년에 이어 올해까지 단일기업으로는 메인스폰서 최다 기록(3회)을 세우게 됐다. 올해는 전면 오프라인 형태로 진행됨에 따라, 역대 현장 관람객 최고 기록을 경신할 가능성도 제기되고 있다.한국콘텐츠진흥원에서 한국게임산업협회로 주최사가 이양된 2012년부터 디지털 집계 방식이 도입됨에 따라 상대적으로 정확한 관람객 집계가 가능해졌다. 당시 18만7148명의 관객이 부산 벡스코 현장을 방문했고 2년 뒤인 2014년에는 20만 관객을 넘어서며 꾸준한 성장세를 이어갔다. 온라인 행사체제가 병행되기 전인 2019년 지스타 현장을 찾은 관객은 24만4309명으로, 매년 6000~1만명 가량 지속적인 성장세를 보였다. 특히 올해는 지스타조직위원회가 이례적으로 메인스폰서와 주요 참가사를 7월에 공개하며 예년보다 빠르게 행사를 준비하고 있어 최다 관객 기록 경신 가능성이 높아 보인다.   메인 스폰서 위메이드를 포함해 BTC 부스는 △넥슨코리아 △넷마블 △레드브릭 △샌드박스네트워크 △이루고월드 △인벤 △카카오게임즈 △크래프톤 △호요버스가 참가하며 기업 비즈니스 공간인 BTB 부스는 △경기콘텐츠진흥원 △넥슨코리아 △카카오게임즈 △틱톡코리아 △한아세안센터가 이름을 올렸다. 위메이드는 BTC와 BTB 각각 200부스와 30부스 규모로 참가해 조직위와 함께 부산 전역을 활용한 축제 프로그램 준비에 돌입할 예정이다.이는 올해 처음 도입하는 '슈퍼 얼리버드' 시스템으로 인해 BTC와 BTB 대형부스 참가접수를 조기 마감한 것이 주효했다. 조직위는 현 접수상황을 고려해 제 2전시장에 구성하는 'BTC-BTB 하이브리드 존'을 확대된 BTC관으로 변경하고 참여 희망기업을 추가 접수할 계획이다. 코로나19 팬데믹의 영향과 신작 부재로 지스타에 참가하지 않았던 넥슨코리아와 넷마블이 올해 BTC관에 모습을 드러내는 데다, BTC관이 제 2전시장까지 확대되면서 올해 지스타는 역대 최대 규모의 행사가 될 것으로 예상된다. 다만 올 하반기에 코로나19가 재유행될 것이라는 목소리도 나오는 만큼, 흥행을 결정지을 '변수'도 다수 존재하는 상황이다. 게임업계의 한 관계자는 "올해 지스타는 전면 오프라인으로 기획된 만큼, 부분 행사로 진행됐던 2020년과 지난해에 비해 얼마나 많은 관람객이 몰릴 지가 관건"이라며 "코로나19 재유행 가능성과 블록체인 게임 트렌드가 주요 변수로 거론되는 만큼 상황을 예의주시하고 있다"고 말했다.한편 올해 지스타는 오는 11월 17~20일 부산 벡스코 전시장에서 진행된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]오딘·던파M 구글매출 톱3 탈환, '6월 출시효과' 끝나나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040003</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 03:51:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 출시한 모바일 게임들이 구글플레이 스토어 매출 톱5에서 이탈하며, 기존 강자들에게 상위권을 내줬다. 4일 오전 11시 기준, '오딘: 발할라 라이징'과 '던전앤파이터 모바일'이 각각 구글 매출 2위와 3위를 차지했다. 반면 구글 매출 2위와 3위를 기록했던 '우마무스메 프리티 더비'와 '미르M'은 같은 날 각각 6위와 7위로 내려 앉았다.  오딘과 던파 모바일의 반등 비결은 '이벤트'와 '대규모 업데이트'에 있다.앞서 지난달 29일 오딘은 1주년 기념 이벤트를 진행하고, 장비 복구 및 아바타·탈 것 쿠폰을 지급하는 한편 '신성의 소환권' 44회 등 아이템 지원에 나섰다. 던파 모바일의 경우, 두 번째 대규모 업데이트를 통해 신규 캐릭터 '여귀검사'를 추가하는 한편 신규 전직 클래스 △소드마스터 △다크템플러 △데몬슬레이어 △베가본드 등을 공개했다.출시효과를 통해 리니지M의 매출 1위 자리를 노렸던 우마무스메와 미르M은 기존 톱5 체제를 구축했던 △오딘 △던파 모바일 △리니지W △리니지2M에 밀리며 6위와 7위에 만족해야 했다. 지난달 초 출시했던 '디아블로 이모탈'도 출시효과가 다소 둔화되면서 구글 매출 9위에 머물렀다.   다만 세 타이틀 모두 업데이트를 통한 반등 여력이 남아있어, 3분기 내에 매출 역전현상이 발생할 가능성도 적지 않다. 특히 미르M과 우마무스메의 경우 다운로드 데이터가 반영된 인기순위 차트에서 각각 2위와 4위를 기록하고 있는 만큼, 유저층이 꾸준히 확대되고 있는 것으로 풀이된다. 게임업계의 한 관계자는 "출시된 지 한 달을 넘기지 않은 시점에서 기출시 게임에게 매출 순위가 밀렸다는 것은 장기 흥행 가능성이 다소 낮아졌음을 의미한다고 볼 수 있다"며 "게임사별 업데이트 계획에 따라 하반기 매출 구도가 크게 달라질 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/04/blt202207040002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'큐브' 메타버스월드, 구글·MS 손잡고 '메타버스 표준' 만든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207020001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207020001</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 06:21:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['넷마블표 메타버스'가 탄탄한 동맹전선을 구축한다. 넷마블 자회사 넷마블에프앤씨 산하에 있는 '메타버스월드'가 메타(구 페이스북), 마이크로소프트(MS), 엔비디아, 어도비 등 글로벌 기술기업들이 포함된 '메타버스 스탠다드 포럼'(MSF)에 합류했기 때문이다. MSF, 어떻게 만들어졌나 MSF는 지난달 21일(현지시간) 크로노스그룹 주관하에 발족한 포럼으로, 메타버스 구축을 위한 상호운용성 스탠다드(표준)를 마련하기 위해 뜻을 모았다. 여기서 말하는 '상호운용성'은 '호환성'에 중점을 두는 데, 표준이 마련될 경우 관련 서비스간 유기적인 호환과 확장성이 높아진다. 현실에서 경험하는 서비스에 메타버스 기술이 연동되는 만큼, 다양한 기술 산업군에서 시너지 효과를 기대할 수 있다.     현재 MSF는 주요 구성사 180곳과 참가사 286곳 등 466곳이 합류한 상태다. 주요 참가사로는 어도비, 에픽게임즈, 구글, HTC, 화웨이, 이케아, 인텔, 레노버, 메타, MS, 엔비디아, 퀄컴, 소니인터랙티브엔터테인먼트, 유니티, 버라이즌 등이 이름을 올렸다. MSF에 참가한 기업들은 인터랙티브 3D 그래픽부터 증강(AR)·가상(VR)·혼합(XR)현실에 이르는 인터랙션 패러다임, 아바타 프라이버시, 금융, 위치시스템 등 많은 영역에서 시너지를 도모한다는 계획이다. 포럼은 글로벌 네트워크를 구축해 독점 체제를 피하는 한편 국경없는 창의성 촉진을 위한 표준을 제정할 예정이다. 메타버스 용어와 가이드라인을 지속적으로 개발 및 배포하는 활동으로 관련 프로토타입(초기 개발모델) 등 해당 분야 표준 도입을 가속화할 것으로 기대를 모은다. 메타버스월드, MSF 주요 구성원으로 '아이텀게임즈'로 출발해 넷마블에프앤씨에 인수된 후 리브랜딩을 거쳐 블록체인 생태계를 재편한 '메타버스월드'도 MSF에 참여했다. 메타버스월드의 큐브 생태계를 기반으로 한 올인원 런처를 통해 P2E 게임부터 NFT 거래, 웹툰·영상콘텐츠 소비, 탈중앙화(DeFi)까지 블록체인부터 엔터테인먼트 요소를 지원할 계획이다. 메타버스월드는 글로벌 유수의 기업과 함께 MSF 주요 구성원으로 메타버스 관련 표준 제정에 관여한다. 넷마블에프엔씨의 또 다른 자회사인 메타버스엔터테인먼트가 가상현실(VR) 플랫폼 및 버추얼 아이돌을 개발하고 있는 데다, 메타버스월드도 큐브 생태계 기반의 에코시스템을 도입해 웹툰·웹 3.0·크립토·엔터테인먼트·게임·이노베이션·커머스를 아우르는 형태의 메타버스 인프라를 구축한 상태다.  글로벌 기업들과 '한 배'를 타게 된 메타버스월드는 자체 에코시스템 파트너스와 MSF 참여를 통해 큐브 생태계 기반 메타버스의 퀄리티를 높일 계획이다. 실제로 에코시스템 파트너스 가운데 웹툰 분야에 △레드아이스스튜디오 △키다리스튜디오 △스튜디오그리고가 이름을 올렸고 게임 분야의 경우 △블루포션 △슈퍼캣 △플로피게임즈 △오아시스VR △플린트 △0x&amp; 등이 포함됐다. 엔터테인먼트 분야에서는 △스튜디오룰루랄라 △에이치앤엔터테인먼트 △서브라임 △초록뱀 △테이블원 △태원엔터테인먼트 등 콘텐츠 IP를 보유한 기업들이 합류했다. 이노베이션 분야의 경우 △메가박스 △뮤직카우 △유니티테크놀로지스 △더캠프가 파트너스로 참여한 만큼 메타버스월드의 MSF 참여로 에코시스템 파트너도 글로벌 메타버스 사업 분야에서 시너지 효과를 얻을 것으로 기대된다.김주한 메타버스월드 사업개발부장은 "모든 블록체인 게임의 종착지는 결국 메타버스가 될 것"이라며 "글로벌 기술 리더와 함께 유비쿼터스 환경의 메타버스 생태계 구축 비전을 공유해 협업 성공의 첫 걸음을 떼겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/02/blt202207020002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>