<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 컬처 ─ 오~컬쳐</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 19 Feb 2022 02:41:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'펄어비스'는 여전히 '검은사막'이 필요하다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150052</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150052</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 06:20:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[펄어비스에게 '검은사막'은 떼려야 뗄 수 없는 필수불가결한 존재다. '검은사막 온라인'과 '검은사막 모바일'은 지금의 펄어비스를 있게 한 '장본인'이자 '미래'이기 때문이다. 특히 콘텐츠가 가진 힘과 미개척 지역에 대한 흥행 기대감은 여전히 검은사막 IP가 펄어비스에게 충분한 '성장 동력'으로 존재할 수 있는 이유다.  4분기 주춤했지만, 잠재력 남았다 '검은사막 온라인'과 '검은사막 모바일'은 출시일을 기준으로 봤을 때 각각 5년과 3년 이상 지난 게임이다. 시장 경쟁 체제가 심화되며 게임 라이프 사이클이 점차 짧아지는 상황에서 검은사막 IP는 꾸준한 성과를 이어가고 있다.    실제로 펄어비스는 지난해 4분기 전분기보다 22.4% 증가한 1180억원의 매출을 기록했다. 이는 지난해 같은 기간과 비교해도 11.7% 상승한 수치다. IP별로 보면 검은사막 IP는 지난해 4분기 670억원을 거둬들였다. 이는 전분기 709억원보다 다소 감소한 매출이다. 검은사막 IP는 지난해 1분기 829억원의 매출을 올렸지만 그 다음 분기 693억원으로 떨어졌고, 3분기 들어 다시 반등에 성공한 바 있다. 지난해 검은사막 IP 매출은 등락을 반복하고 있지만 여전히 펄어비스 전체 매출의 절반 이상을 차지한다. 4분기 매출 반등의 변수는 '기타 매출'이다. 기타 매출에는 '펄어비스 캐피탈'의 평가 및 처분이익이 약 300억원을 차지하며, IP를 활용한 음원 소스와 자회사에서 20억원대 매출을 올린 것으로 나타났다. 펄어비스는 검은사막 IP의 안정적인 성장세를 기대하고 있다. 지역별 매출 등락의 흐름보다는 콘텐츠 업데이트를 통한 매출 성장과 서비스를 예정중인 중국 지역에 대한 기대감이 반영된 것으로 풀이된다. 12월 말 진행한 콘텐츠 업데이트가 올 1분기 실적에 반영될 경우, 지난해 4분기 매출보다 큰 폭의 성장세가 이어질 것이라는 전망이다.  이 날 펄어비스는 실적발표 컨퍼런스콜에서 "검은사막은 전 지역에서 안정적인 매출 흐름을 보이고 있는 가운데 지난해 12월 말 진행한 캐릭터 리부트와 설산 업데이트 이후 매출이 큰 폭으로 증가했다"며 "특히 지난해 12월 반등한 유저 지표가 최근까지 이어지고 있는 만큼 올 1분기도 고무적인 성과를 낼 것으로 기대한다"고 밝혔다. 여기에 검은사막 모바일의 중국 서비스가 본격화될 경우 큰 폭의 매출 반등이 이어질 것으로 예상된다. 앞서 지난 6월 검은사막 모바일은 중국 국가신문출판서가 발표한 외자판호(외국 기업에 내주는 콘텐츠 유통 허가권) 명단에 이름을 올렸다. 현지 퍼블리셔인 '아이드림스카이'를 통해 중국 서비스를 진행할 예정이다. 아이드림스카이는 중국내 시장 점유율 23%를 차지하고 있는 퍼블리셔로, '텐센트'가 주요 주주다. 김경만 펄어비스 최고사업책임자(CBO)는 컨퍼런스콜에서 "퍼블리셔와 합의 하에 검은사막 모바일의 중국 테스트(CBT)와 출시 날짜를 확정했다"며 "대규모 인원이 참여하는 CBT를 1분기 중 실시한 이후 빠르게 출시할 계획"이라고 말했다. 이 날 펄어비스가 구체적인 중국 서비스 일자를 공개하진 않았지만 CBT를 1분기 내 진행할 경우, 빠르면 상반기 내 서비스가 가능할 것으로 점쳐진다.   특히 검은사막 모바일이 중국 게임 커뮤니티에서 '올해 기대되는 게임'으로 평가받은 만큼 현지 서비스 이후 흥행 가능성이 높을 것으로 예상된다. 검은사막 모바일은 중국 최대 게임사이트 '17173'의 '게임플레이 어워드'에서 이용자가 뽑은 가장 기대되는 게임 부문을 수상하며 현지 유저들의 기대를 받는 타이틀로 거론되고 있다. 김경만 CBO는 "지난해 11월 기술테스트를 진행했고 올 1월 엘리트 테스트에서 실제 콘텐츠 및 BM을 반영해 피드백을 봤다"며 "중국 서비스가 단순 지역 확장에 머물지 않도록 개발 역량을 발휘해 성공적으로 안착하도록 준비하겠다"고 강조했다.한편 이날 펄어비스는 컨퍼런스콜을 통해 '이브 온라인'과 현재 개발중인 '도깨비'(DokeV)에 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 기반의 '플레이 투 언'(P2E) 요소를 적용하겠다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'쿠키런: 킹덤' 덕본 데브시스터즈, 지속성장 가능할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140307</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140307</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 10:19:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['쿠키런' IP를 보유한 데브시스터즈가 지난해 흑자전환에 성공하며 길고 길었던 부진의 늪을 벗어났다. 지난해 1월 출시한 모바일 RPG '쿠키런: 킹덤'이 대규모 흥행에 성공하며 반등을 이뤘는데, 분기별로 보면 1분기와 4분기에서 그 성장세가 도드라졌다. 주춤했던 성장세, 4분기에 만회한 배경은 데브시스터즈는 지난해 3693억원의 매출을 올리며 전년 대비 308.5% 증가한 성장세를 보였다. 상승세를 이끈 주역은 쿠키런: 킹덤이다. 쿠키런: 킹덤은 쿠키런 IP의 캐릭터를 수집·육성하고, 나만의 공간을 꾸미는 커스터마이징 기능을 전면에 배치해 주목도를 높였다. 이를 통해 RPG를 즐기는 코어 유저 외에도 캐릭터와 커스터마이징을 선호하는 저연령층 및 여성 유저의 참여도를 높인 것으로 평가받았다.   쿠키런: 킹덤은 출시 초부터 구글플레이 스토어와 애플 앱스토어 등 앱 마켓 매출 최상위권에 등극하며 기존 쿠키런 IP가 거둔 성과를 단숨에 뛰어넘었다. 데브시스터즈에 따르면 지난 1년간 쿠키런: 킹덤 유저들의 플레이를 분석한 결과, '스토리모드'의 '월드탐험' 스테이지 클리어 횟수는 35억회로 집계됐고 '킹덤 아레나'(유저간 대결 모드)는 28억회 플레이한 것으로 나타났다. 같은 기간 한국을 포함한 글로벌 누적 이용자 수는 3800만명으로 집계됐다. 데브시스터즈는 쿠키런: 킹덤의 흥행으로 빠르게 성장했다. 2020년 61억원의 영업손실을 기록했던 데브시스터즈는 1년 만인 지난해 563억원의 영업이익을 기록하며 흑자전환에 성공했다. 다만 지속성장적인 측면에서는 아쉬움이 남는다. 지난해 1분기 쿠키런: 킹덤 효과로 분기 사상 최대 매출(1054억원)을 올린 데브시스터즈는 한 분기만에 하락세로 돌아선 이후 지난해 3분기 671억원의 매출을 기록하며 주춤했다. 그러나 같은 해 4분기 들어 다시 1000억원대 매출을 기록하며 반등에 성공했다. 반등의 주 요인은 해외 시장이다. 게임마다 다르지만, 대다수의 게임이 흥행 효과 이후 매출 등 성장세가 하향 안정화 국면에 접어든다. 지난해 2분기 들어 쿠키런: 킹덤도 매출 하향 안정화 국면에 접어든 것처럼 보였으나 3분기부터 해외 시장 공략을 본격화 하면서 신규 수요층을 확보할 수 있었다.   실제로 데브시스터즈는 지난해 9월 일본을 시작으로 글로벌 확장에 나선 이후 10월 진행한 미국 캠페인을 통해 북미, 영국, 이탈리아, 러시아 등 주변 영어권 및 유럽 국가 이용자의 주목도를 높이는 데 주력했다. 그 결과 쿠키런: 킹덤의 지난해 10월 월간 활성 사용자 수(MAU)는 전달 대비 107% 늘어, 1000만명을 돌파했다. 지난해 4분기를 기점으로 국내외 매출 비중도 큰 폭으로 변화했다. 해외 서비스 지역 확대 및 글로벌 캠페인의 영향으로 4분기 해외 매출은 전체 1011억원 가운데 705억원을 기록했다. 데브시스터즈는 분기마다 국내 매출이 높았지만 4분기 들어 해외 매출 비중이 국내를 넘어서는 기록을 달성했다. 데브시스터즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지난해 9월 쿠키런: 킹덤을 일본에 출시한 이후 10월 글로벌 캠페인을 진행을 통해 미국 및 영어권 국가의 영향도가 성장세에 결정적인 영향을 끼쳤다"며 "1000만 MAU를 기록한 지난해 10월 이후에도 매달 800만 MAU가 유지되는 등 꾸준한 성장세를 기록 중"이라고 말했다.   영업이익 하락세, 돌파구가 필요하다 기록적인 매출 성장이 이어졌지만 분기별 영업이익은 꾸준히 하락하고 있다. 실제로 지난 1분기 흑자전환한 테브시스터즈의 영업이익(225억)은 4분기 들어 76억원대까지 감소했다. 신규 사업 및 개발 서비스 확대에 따라 공격적인 인력 충원이 이어진데 이어 해외 시장에서 진행한 마케팅 비용 등이 큰 폭으로 증가한 것도 영향을 끼친 것으로 분석된다. 특히 글로벌 마케팅이 본격화된 4분기 영업이익은 957억원으로 전분기 대비 60.8%의 증가폭을 보였다.   쿠키런 IP에 대한 의존도를 분산시켜야 한다는 목소리가 나오는 이유도 여기에 있다. 데브시스터즈는 쿠키런: 킹덤의 국내 흥행을 발판삼아 글로벌 무대로 확장하기 위해 공격적인 마케팅을 집행한 바 있다. 이는 쿠키런 IP 게임에 대한 집중도가 높아지면서 관련 타이틀의 성과나 활동에 따라 영업비용이 비례하는 부작용으로 이어진다는 분석이다. 다만 데브시스터즈가 자회사를 비롯해 신규 타이틀 및 신사업을 준비하는 만큼, 쿠키런: 킹덤 의존도가 낮아질 가능성도 존재한다. 현재 데브시스터즈는 '세이브하우스', '오븐스매시', '브릭시티' 등 3종의 타이틀을 연내 출시할 계획이다. 세이프하우스와 브릭시티의 경우 쿠키런 IP와 관계없는 새로운 게임으로 각각 건슈팅과 건설 시뮬레이션 장르를 표방하고 있다. 데브시스터즈 측은 "지난해는 쿠키런: 킹덤을 필두로 기업 성장의 물꼬를 튼 한 해"라며 "올해는 쿠키런 IP와 더불어 신규 IP 기반 프로젝트를 통해 경쟁력을 확대하고 수익 포트폴리오를 다각화하는 등 외연 확장을 가속화 시킬 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]컴투스 코인 'C2X' 3월 상장…최대 거래소 '바이낸스'로 향할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110213</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110213</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 08:18:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["다음달 말 서머너즈 워: 백년전쟁 출시 전에 해외 최상위권 거래소에 상장할 계획인데 목표한 대로 움직이고 있어 가능할 것 같다고 말씀드릴 수 있을 것 같습니다"11일 송재준 컴투스홀딩스(구 게임빌) 부사장 겸 컴투스 대표는 지난해 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스 콜을 통해 이같이 밝혔다. 컴투스그룹 블록체인 생태계인 'C2X' 플랫폼의 기축통화가 되는 C2X 토큰을 글로벌 최상위권 거래소에 상장하겠다는 의지를 내비쳤다.  업계에서는 C2X 토큰의 암호화폐 공개(ICO)가 결정된 만큼, 컴투스홀딩스 측이 밝힌 '글로벌 최상위권 거래소'에 주목하고 있다.  글로벌 암호화폐 시세 정보 페이지인 '코인마켓캡'에 따르면 거래량 기준 거래소 규모 1~5위는 바이낸스, 코인베이스 익스체인지, FTX, 크라켄, 쿠코인 순이다. 바이낸스는 지난해 3월 기준 335개 넘는 암호화폐가 상장됐을 만큼 규모 면에서도 세계 최고 수준을 유지하고 있다. 바이낸스 창업자인 캐나다 국적의 자오창펑은 지난달 &lt;블룸버그&gt;가 조사한 '세계 억만장자 리스트'에서 순자산 960억달러(약 114조원)를 기록해 11위를 차지하기도 했다.  업계에서는 '컴투스그룹 측이 글로벌 최상위권을 강조한 만큼 바이낸스 상장을 추진하는 것 아니냐'는 목소리도 나온다. 최근 바이낸스가 '넷마블에프앤씨'와 'YG엔터테인먼트' 등 국내 기업과 파트너십을 맺을 정도로 한국 기업과 협력 관계를 늘리는 것도 'C2X의 바이낸스 상장설'에 무게를 더하고 있다. C2X 토큰이 상장되는 글로벌 거래소의 정체는 다음달 말 이전에 공개될 전망이다. 컴투스가 C2X를 기축통화로 하는 블록체인 게임 '서머너즈 워: 백년전쟁'을 다음달 말 출시하는 만큼, 게임 서비스 이전 ICO를 마칠 것으로 예상된다.   서머너즈 워: 백년전쟁은 지난해 4월 국내 출시한 모바일 실시간 전략 대전 게임으로 서머너즈 워 IP를 기반으로 제작됐다. 원작 '서머너즈 워: 천공의 아레나' 속 몬스터 8마리로 나만의 덱을 구성해 글로벌 유저와 실시간 전투를 벌이는 유저간 대결(PvP)에 특화된 것이 특징이다.컴투스는 서머너즈 워: 백년전쟁을 블록체인 기술을 더한 '플레이 투 언'(P2E) 방식으로 재설계하는 한편 토큰 보상을 통해 게임 플레이에 대한 동기를 부여할 계획이다. 현재 진행중인 토너먼트를 좀 더 세분화하고, 등급별 토너먼트 성적에 따라 토큰으로 전환 가능한 인게임 재화를 제공할 예정이다. 해당 재화는 인게임 내 성장에 활용하거나 토큰으로 전환하는 등 유저 선택에 따라 활용처가 결정된다. 서머너즈 워: 백년전쟁이 예정대로 다음달 말 글로벌 업데이트를 통해 블록체인 방식이 적용되기 위해서는 C2X 토큰이 먼저 상장돼야 한다는 결론에 도달한다.송재준 대표는 컨퍼런스콜을 통해 "백서를 공개한 이후 다수의 해외 최상위 거래소를 포함해 여러 거래소와 논의하고 있다"며 "고퀄리티 대작 게임 수십종이 준비된 상태로 프로젝트가 설계된 사례가 희귀한 만큼 다양한 거래소에서 관심이 높은 상황"이라고 말했다.코인 유동화 정책에 대해 양사는 '장기적 비전'을 우선시 한다는 입장이다. 백서에 따르면, C2X 토큰의 총 발행 수는 20억개로 이 중 '제너시스 콘트리뷰터'(발행주체)인 컴투스홀딩스와 컴투스는 15%를 절반씩 배분받는다. C2X 생태계 제작에 직간접적으로 참여한 개발자에게도 15%가 배정되기 때문에 해당 물량도 각각 배정받게 된다. 다만, 양사는 배정받은 물량에 5년간 '락업'(매매 금지)을 걸고 C2X 생태계에 안정성을 확보한다는 계획이다.  송재준 대표는 "설계 단계부터 저희가 자체적으로 매도하지 못하게 만든 이유는 장기적으로 탈중앙화 오픈 플랫폼으로 키우고 싶기 때문"이라며 "글로벌 시장에서 개발자들이 먼저 찾는 웹 3.0 플랫폼으로 도약하는 것이 목표이기에 저희 몫이 작아지더라도 생태계를 키우는 데 집중하겠다. (토큰 매도를 통해)단기간 내 이익을 실현하는 것은 저희의 비전과 맞지 않다"고 강조했다. 한편 컴투스그룹은 다음달 말 NFT 거래소를 오픈한다고 밝혔다. 컴투스플랫폼이 주도하는 NFT 거래소의 경우 게임, K팝, 아트, 콘텐츠 등 4개 분야의 NFT 발행 및 거래가 가능토록 설계하고 있다. 국내에서는 컴투스홀딩스가 지분을 보유하고 있는 코인원을 통해 서비스될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]크래프톤, 주가 반등 총력전…'신작'부터 '자사주 매입'까지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100420</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100420</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 11:16:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크래프톤이 공모가 대비 부진한 주가를 반등시키기 위해 총력전에 나선다. 기대만큼 성적을 내지 못한 신작 '배틀그라운드: 뉴스테이트'(이하 뉴스테이트)를 리뉴얼하고 대형 신작 2종을 연내 출시해 성장동력을 마련하는 한편 장병규 크래프톤 의장이 자사주를 매입하는 것을 필두로 주주환원 정책을 마련하겠다는 계획이다. "뉴스테이트 안 버린다"…리포지셔닝 추진 10일 크래프톤은 지난해 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 '뉴스테이트'의 리포지셔닝을 강조했다. 이는 지난해 11월 출시한 뉴스테이트가 내부 기대치 대비 저조한 성과를 거뒀기 때문으로 풀이된다. 당초 증권업계에서는 뉴스테이트 출시 및 '배틀그라운드'와 '배틀그라운드 모바일' 등 기존 게임의 안정적 운영 여부를 감안해 지난해 크래프톤의 연매출 규모를 2조원대로 추정한 바 있다. 이 날 공개된 실제 크래프톤의 지난해 연매출은 전년 대비 12.9% 증가한 1조8863억원으로 나타났지만 시장 전망치를 충족시키진 못했다. 영업이익의 경우 지난해 같은 기간보다 17.3% 하락한 6396억원을 기록했다.  크래프톤은 "대주주 보유 주식의 무상증여 비용 중 609억원은 회사 지출비용이 아니지만 회계상 비용으로 지난해 반영됐다"며 "이를 감안하면 2년 연속 7000억원대 영업이익을 달성한 것"이라고 밝혔지만 뉴스테이트의 부진도 일정 부분 영향을 끼친 것으로 분석된다.김창한 크래프톤 대표는 뉴스테이트의 부진 원인에 대해 높은 수준의 기대감을 충족시키지 못한 것으로 파악했다. 앞서 뉴스테이트는 출시 전 글로벌 사전예약 수만 5500만건을 넘어설 만큼 큰 기대감을 모았다. 배틀그라운드 IP 정체성을 계승하는 한편 새로운 게임성과 높은 그래픽 퀄리티를 예고하며 시장의 주목을 받았지만, 출시 이후 사전예약의 열기 만큼 성과를 내지는 못 했다. 이 날 컨퍼런스콜에서 김창한 대표는 "라이브 서비스를 시작하고 들여다보니 뉴스테이트가 가진 고유한 재미를 후반부에 경험토록 설계해 유저들이 초기 이탈하는 경향이 있었다"며 "기기 최적화를 진행했음에도 개발진의 생각보다 저사양 기기를 가진 유저들이 많은 것도 부진 원인"이라고 설명했다. 크래프톤은 뉴스테이트의 재미를 보다 많은 유저가 경험할 수 있도록 게임을 새롭게 포지셔닝할 계획이다. 앞서 지난달 크래프톤은 뉴스테이트에 '트로이' 맵을 기반으로 20분내 빠르게 진행된 '패스트 페이스' 배틀로얄인 '익스트림 BR'을 업데이트했다. 뉴스테이트는 오는 3월 '라운드 데스매치' 모드, '뉴배 오픈 챌린지 대회', '클랜 시스템' 등 게임성을 강조한 콘텐츠를 순차 업데이트할 계획이다. 오는 2분기에 아프리카 지역을 모티브로 한 신규 맵을 출시하는 한편 '4X4' 규모의 미래 가상도시 및 신규 무기를 업데이트해 라이브 서비스를 강화할 계획이다.   경영진은 올해 뉴스테이트의 리포지셔닝이 실현될 경우, 크래프톤의 핵심 성장동력이 될 것으로 전망했다. 현재 뉴스테이트는 고사양 기기 보유자가 많은 한국, 미국, 홍콩, 일본 지역 사용자가 약 40%를 이루고 있는데, 해당 지역의 경우 가입자당 평균매출(ARPU)가 높은 것으로 알려졌다. 크래프톤 주가 하락의 원인 중 하나로 지목받고 있는 뉴스테이트의 부진을 만회해 반등 요소로 삼을 수 있을 것이라는 판단이다. 배동근 크래프톤 최고재무책임자(CFO)는 "리포지셔닝을 희망적으로 보는 이유는 앞서 뉴스테이트 출시 이후 유저 리텐션(체류 시간)에 문제가 있었는데 지난달 콘텐츠 업데이트를 통해 관련 지표가 개선된 것을 확인했다"며 "플레이 하는 유저의 플레이 타임도 늘어난 만큼 모객된 사용자들이 게임을 원활하게 즐길 수 있는 요소를 어느 정도 확보했다고 본다. 오는 4월부터 매스마케팅을 진행하면 2000만까지 떨어졌던 월간 활성 사용자 수(MAU)를 출시 직후(약 3000만 MAU) 수준까지 끌어올릴 것으로 기대한다"고 말했다.  게임·신사업 확장…성장 모멘텀 확보 크래프톤은 이 날 컨퍼런스콜을 통해 신작 2종과 신사업 계획을 공개했다. 지속 가능한 성장 구조를 마련하기 위한 일환으로, 빠르면 연내 관련 서비스를 순차적으로 선보인다는 계획이다. 현재 크래프톤은 지난해 10월 인수한 '언노운 월즈'의 턴제 전략 게임 '프로젝트M'과 '스트라이킹 디스턴스 스튜디오'가 개발중인 '칼리스토 프로토콜'을 연내 공개할 계획이다. 프로젝트M의 경우 '이지 투 런' 및 '하드 투 마스터' 공식을 따르는 게임으로 턴제 전략 게임이면서 보는 재미가 있는 게임성이 특징이다. 크래프톤은 연내 스팀 얼리엑세스 형태로 프로젝트M을 공개할 계획이다.  장병규 크래프톤 의장은 "언노운 월즈 및 크래프톤 경영진은 프로젝트M이 대중적인 성공을 거둘 수 있도록 노력하고 있다"며 "스팀 얼리엑세스로 선보이는 만큼 아주 큰 숫자를 기대하긴 어렵지만, 펍지의 사례에 비춰볼 때 조기에 큰 성공을 거둘 수도 있다고 본다"고 말했다. 칼리스토 프로토콜은 펍지 유니버스와 세계관을 공유한 타이틀이다. 공상과학(SF) 호러 장르로 개발중인 칼리스토 프로토콜은 원작 세계관의 300년 이후를 배경으로 하며 서바이벌 요소 중 '호러'에 포커스를 맞췄다. 차세대 콘솔 및 PC 버전용 트리플A급 규모로 개발중인 만큼 일찍부터 글랜 스코필드 등 '데드 스페이스' 제작진이 합류해 게임 개발을 진두지휘하고 있다. 김창한 대표는 "칼리스토 프로토콜은 하반기 내 출시할 계획이지만 현재 차세대 콘솔 타이틀이 부족한 상황이라 홀더들과 최적의 시점을 조율하고 있다"고 설명했다. 크래프톤은 2종의 신작 외에도 '디펜스 더비'(라이징윙스), '로드 투 발러: 엠파이어스'(드림모션), '프로젝트 버닝엄'(크래프톤), '프로젝트 FF'(블루홀스튜디오) 등을 준비하고 있다고 설명했다. 게임과 영화로 기획한 '눈물을 마시는 새'의 경우 소설을 비주얼 화는 '비주얼 바이블' 작업을 끝내고 본격적으로 미디어화에 돌입할 계획이다.   올해는 게임 개발 역량을 기반으로 확장 가능한 신사업 영역에도 도전한다. 크래프톤이 제시한 영역은 '버추얼 휴먼', '딥러닝', '웹 3.0', '대체 불가능한 토큰'(NFT), '가상현실'(VR)로 나뉜다. 크래프톤이 개발중인 버추얼 휴먼은 모션 캡처에 기반한 움직임과 리깅을 사용해 동공의 움직임, 다양한 표정연기, 피부 솜털 및 잔머리까지 구현할 정도의 수준인 것으로 알려졌다. 향후 버추얼 휴먼을 게임 캐릭터, e스포츠, 버추얼 인플루언서, 가수 등 다방면에 활용한다는 계획이다. NFT와 웹 3.0에 대해서는 '제페토' 운영사인 '네이버제트'와 힘을 합친다. 양사는 이용자 창작 기반 NFT 메타버스 플랫폼을 구축하기 위해 합작법인(JV)을 설립할 계획이다. 창작·소비자에게 더 많은 권한을 공유하는 생태계 구축과 새로운 가치를 제공하기 위해 협력을 도모하는 취지다. 이를 위해 언리얼 엔진 기반 콘텐츠 제작툴을 통해 메타버스의 퀄리티를 높이고, NFT 요소를 도입해 크리에이터 이코노미를 구현한다는 계획이다. 앞서 김창한 대표가 핵심 슬로건으로 내세운 '크리에이트 투 언'(C2E, 돈버는 창작 환경)의 일환으로 풀이된다.   크래프톤은 신사업 도전을 장려하기 위해 '포텐셜 프로그램'도 도입한다고 밝혔다. 최대 20명까지 구성가능한 팀 구성 조건에 1년 내 유저테스트가 가능한 빌드 구현을 목표로 하는 시스템이다. 해당 프로젝트가 게임의 재미를 검증하기 위한 유저 테스트를 통과하면 공식 프로젝트화하는 단계를 적용할 계획이다. 김창한 크래프톤 대표는 "비전은 지난해 상장 당시와 동일하다"며 "게임이 강력한 미디어임을 믿고 오리지널 크리에이티브 환경을 만드는 도전을 계속 이어갈 것"이라고 강조했다. 결손금 전입→배당가능 이익 확보…주주환원책 본격화 플래그십 타이틀에 대한 보완과 지속 가능한 성장 구조 마련을 통해 신뢰 회복에 나선 크래프톤은 주주환원 정책에 대해 장기적인 로드맵을 제시했다. 배동근 CFO는 "상환우선전환주(RCPS)로 투자 받은 금액이 있지만 2018년부터 회계원칙이 국제회계기준(IFRS)으로 변경되면서 회계상 결손처리 돼 있다"며 "현재 배당 가능한 이익이 없기 때문에 자사주 매입 하겠다고 말씀드릴 상황은 아니지만 다음달 열릴 주주총회를 통해 결손 보전 및 자본준비금을 이익잉여금으로 전입해 배당 가능 이익을 미리 확보하려 한다"고 설명했다.   이어 그는 "상장사로써 안정적이고 장기적인 주주환원 정책을 고민하고 있다"며 "물리적으로 할 준비를 해 두고 주주환원 정책 부분은 사내 이사회와 고민해 기회가 될 때 주주분들께 말씀드릴 것"이라고 덧붙였다. 컨퍼런스콜 말미 장병규 의장은 지속성장을 다짐하며 자사주 매입을 실현시키겠다고 강조했다. 장병규 의장은 "크래프톤이 준비하고 있는 다양한 시도와 사업 확장성을 고려할 때 기업가치 성장에 대해 자신있게 말씀드릴 수 있다"며 "최근 주가는 중장기적으로 저평가 됐다고 생각해 일정 수준의 크래프톤 주식을 매입할 계획이다. 크래프톤을 믿고 투자해 주신 주주분들과 구성원 모두 중장기적 관점에서 경영진을 신뢰해 주셨으면 좋겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/10/blt202202100038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]라인게임즈가 판 슈퍼캣 지분, 넥슨이 샀다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090359</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090359</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 10:20:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['넥슨코리아'가 '슈퍼캣' 지분을 추가 확보하며 양사간 파트너십을 강화한다. '바람의 나라: 연'의 개발사와 퍼블리셔로 연을 맺은 양사는 넥슨코리아의 지분 확대를 통해 한층 공고한 협력 체계를 구축할 전망이다.  9일 '라인게임즈'는 '비유동자산 처분결정'을 통해 "슈퍼캣 보통주 2만2000주를 처분했다"고 밝혔다. 거래 상대방은 넥슨코리아로 처분금액은 269억7300만원이다.라인게임즈가 넥슨코리아에 슈퍼캣 지분을 넘기면서 지분율도 변화했다. 넥슨코리아는 기존에 보유하고 있던 지분 10%에 보통주 2만2000주까지 추가해 슈퍼캣 지분 19%를 확보하게 됐다. 반면 라인게임즈는 투자금 회수를 목적으로 슈퍼캣 지분을 전량 처분하게 됐다. 이는 지난해 6월 라인게임즈가 자회사 '우주'의 주식 32만8146주를 취득할 때 지출한 금액(약 216억8773만원)보다 많은 규모다. 넥슨코리아는 슈퍼캣 지분을 추가 확보함에 따라 파트너십을 통한 시너지 효과를 도모할 계획이다. 앞서 넥슨은 2018년 슈퍼캣에 전략적 투자를 단행했다. 슈퍼캣은 넥슨이 가지고 있는 PC MMORPG '바람의나라'의 IP를 활용해 모바일 MMORPG '바람의나라: 연'을 개발하며 파트너십을 공고히 한 바 있다. 현재 양사가 각각 메타버스 플랫폼 서비스를 운영하는 등 게임 외에도 다양한 분야에서 시너지 효과 창출이 가능한 상황이다. 슈퍼캣은 '제페토' 운영사인 '네이버제트'와 함께 합작법인을 설립하고 메타버스 플랫폼 '젭'(ZEP)을 운영하는 한편 블록체인 버전의 '네코랜드'인 '펑크랜드' 론칭을 준비 중이다. 넥슨코리아도 누구나 자유롭게 콘텐츠를 제작하고 공유할 수 있는 플랫폼 '프로젝트 MOD'를 통해 메타버스 사업을 전개하고 있다. 게임업계의 한 관계자는 "라인게임즈와 넥슨코리아의 투자를 받았던 슈퍼캣은 게임 외에도 메타버스 등 블록체인 기술 기반 서비스를 다각화하고 있다"며 "넥슨코리아가 슈퍼캣 지분을 추가 취득하면서 양사간 기술적 교류도 가능한 환경이 구축됐다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]넷마블 신사업 주도하는 메타버스엔터, 강남에 전진기지 확보]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040053</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040053</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 05:14:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블 자회사 넷마블에프앤씨가 100% 출자해 설립한 '메타버스엔터테인먼트'가 강남 시대를 연다. 4일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 메타버스엔터테인먼트가 서울 구로구에 위치한 넷마블 본사 '지타워' 외에 추가로 업무 공간을 마련했다. 메타버스엔터테인먼트는 서울특별시 강남구 테헤란로에 위치한 위워크타워 2층과 16층을 각각 임차할 예정이다. 2층의 임차기간은 오는 8일부터 내년 12월 19일까지이며, 16층의 경우 오는 7일부터 2024년 1월 31일까지 임대차 계약을 진행한 것으로 확인됐다. 각각 콘텐츠 스튜디오와 사무실 형태로 활용할 예정이다.   넷마블에프앤씨의 자회사인 메타버스엔터테인먼트는 당초 넷마블컴퍼니가 한 데 모인 본사 건물 '지타워'에 상주했다. 그러나 메타버스를 비롯한 대다수의 신사업을 진행하면서 개발 인력 증가 및 이동 편의성을 개선하기 위해 강남구에 전진기지를 추가 확보한 것으로 알려졌다. 지난해 10월 메타휴먼 기술과 엔터테인먼트 시너지를 위해 파트너십을 체결한 카카오엔터테인먼트와의 커뮤니케이션도 사무실 확장에 영향을 끼쳤다.메타버스엔터테인먼트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "메타버스 개발 인력이 강남쪽에 다수 포진돼 있는 데다 카카오엔터와의 협업에도 유리한 점 등을 고려해 새로운 공간을 마련하게 됐다"고 밝혔다. 향후 메타버스엔터테인먼트는 새로 입주하는 강남 사무실에서 모션캡처 장비를 활용한 신사업을 전개할 계획이다. 이를 위해 비솔과 계약을 맺고 1억2500만원 상당의 모션캡처 시스템(시설 장비 외)을 구매한 것으로 알려졌다. 비솔의 모션캡처 시스템을 활용해 사람 및 물체의 세부적인 움직임을 기록하고 3D 형태로 구현할 예정이다.  메타버스엔터테인먼트는 올 상반기 준공 예정인 넷마블에프앤씨의 '메타버스 VFX 연구소'에서 활용할 '3D 스캔 장비'도 구입하며 신사업 분야에 속도를 내고 있다. 3D 스캔 장비를 구입하고 부스 구축을 위해 약 6억1300만원을 투자한 것으로 확인됐다. 해당 스캔 장비의 경우 메타버스엔터테인먼트가 준비중인 메타 휴먼 및 가상 아이돌 프로젝트에 활용될 전망이다. 이에 대해 메타버스엔터테인먼트 관계자는 "스캔장비는 캐릭터 고품질 스캔 작업용으로 구매한 것"이라며 "캐릭터나 의상 만드는 시간을 줄여주고 퀄리팅을 높여주는 역할을 한다"고 말했다.한편 메타버스엔터테인먼트는 지난해 8월 넷마블에프앤씨가 지분 100%를 출자해 설립한 자회사로, 가상현실 플랫폼 개발 및 버추얼 아이돌 매니지먼트 등 게임 관련 메타버스 콘텐츠 제작 및 서비스 사업을 진행하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]JYP표 메타버스, '플랫폼'에서 출발할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201310007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201310007</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 04:21:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인으로 접속할 수 있는 가상의 세계 '플랫폼'(♭ form). '반음 내린다'는 뜻의 '플랫'(♭)과 '형태'를 의미하는 'form'이 더해진 것으로, 현실과 다른 가상의 공간을 지칭한다. 우연한 계기로 가상세계 속 공간 '플랫폼'에 모인 여섯 명의 소년들은 밴드를 결성하며, 새로운 음악 영웅의 탄생을 알린다. 플랫폼 안에 모인 그들은 가상세계를 자유롭게 누빈다. 이는 JYP엔터테인먼트 소속 아티스트 '엑스디너리 히어로즈'(Xdinary Heroes)의 세계관 중 일부다. 엑스디너리 히어로즈는 JYP엔터테인먼트 산하 레이블 '스튜디오 제이'가 선보이는 두 번째 보이밴드다. 'JYP엔터테인먼트 소속이 맞을까'라는 생각이 들만큼 강렬하면서도 몽환적인 분위기를 자아낸다. 특히 아티스트의 탄생 세계관은 현실인듯 현실같지 않은 느낌을 전한다. 멤버들이 공개되기 전 밝혀진 티저 영상에서는 컴퓨터 바탕화면에 있는 폴더 속 '플랫폼'(♭ form)을 클릭하면 가상 세계로 이동하는 모습이 연출됐다. 해당 과정에서 키보드, 드럼, 베이스, 신디사이저, 기타가 차례로 등장하는데 이후 각 악기를 담당하는 멤버들이 순차 공개되기에 이른다.   데뷔곡인 '해피 데스 데이'(Happy Death Day)에서도 이런 세계관을 함축하는 장면들이 등장한다. 현실에서 평범하게 일상을 보내던 소년들이 가상세계 속 공간 '플랫폼'에서 자신의 끼를 발산하는 듯한 연출을 통해 '메타버스'를 간접적으로 표현한 것으로 풀이된다.  엑스디너리 히어로즈의 세계관 속 메타버스 공간인 '플랫폼'은 JYP엔터테인먼트의 실제 사업과 연관성이 있을 것으로 예상된다. 먼저 JYP엔터테인먼트는 지난달 19일 국내 특허청에 '♭ form' 상표권을 대거 출원했다. 아티스트의 세계관 속 콘셉트만을 표현하기 위해 상표권을 출원할 가능성도 배제할 수 없지만, 동일 상표를 9개 이상 출원하는 경우 대개 해당 브랜드 및 상품에 들어갈 '상표설명·지정상품'이 많다는 것을 의미한다. 다시 말해 해당 상표를 활용해 계획중인 사업이 많다는 것이다. 향후 상표권이 정식으로 등록될 경우 '플랫폼'이라는 상표 고유명사의 대표성도 강력한 경쟁력이 될 수 있다. 여기에 JYP엔터테인먼트가 메타버스 사업에 꾸준히 투자해왔다는 점도 '♭ form'에 대한 메타버스 사업화를 유추해 볼 수 있는 포인트다. 실제로 JYP엔터테인먼트는 지난해 11월 제3자 배정 유상증자 방식을 통해 '포바이포'에 50억원을 투자했다. 포바이포는 인공지능(AI) 기반 딥러닝 화질 개선 솔루션 '픽셀'을 바탕으로 초고화질 디지털 콘텐츠 제작 노하우를 지닌 기업이다. JYP엔터테인먼트는 포바이포의 픽셀을 활용해 아티스트 및 비대면 라이브 콘서트 영상 등을 고화질로 리마스터링하는 한편 '시각특수효과'(VFX)를 활용한 메타버스용 '버추얼 휴먼'을 제작할 것으로 예상된다.  앞서 JYP엔터테인먼트는 네이버제트의 '제페토'에 50억원을 투자하는 한편 지난해 6월 팬 커뮤니케이션 플랫폼 '디어유 버블'의 2대 주주로 올라서는 등 메타버스 관련 기업 투자를 이어가고 있다. SM엔터테인먼트와 온라인 전용 콘서트 전문사 '비욘드 라이브 코퍼레이션'을 설립한 데 이어 가상자산 거래소 '업비트' 운용사인 두나무와 손잡고 K팝 기반 전략적 업무 제휴를 체결하는 등 신사업을 위한 협력 모델을 다각화하는 모습이다.업계에서는 JYP엔터테인먼트가 엑스디너리 히어로즈 이후 등장하는 아티스트와 '♭ form' 세계관을 공유할 것인지에 대해 예의주시하는 모습이다. 지난 28일 0시 공개된 걸그룹 '엔믹스'(NMIXX)의 경우 7인 멤버들의 비주얼과 데뷔 트레일러 영상이 공개됐다. 트레일러 영상 속 엔믹스의 경우 몽환적이면서도 강렬한 퍼포먼스를 드러냈지만 엑스디너리 히어로즈와 비슷한 메타버스적 구성이나 연출은 찾아보기 어려웠다.JYP엔터테인먼트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "메타버스 사업 등 모든 가능성을 열어놓고 해당 상표권을 출원했다"면서도 "아직 구체적으로 어떤 프로젝트에 대한 것인지 특정하긴 이른 상태"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/31/blt202201310007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]4년 만에 돌아온 NTP…방준혁 의장 무슨 얘기할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200109</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200109</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 10:18:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연일 하락세에 있던 넷마블 주가가 20일 종가 기준 약10% 반등하면서 자연스레 4년 만에 모습을 드러낼 것으로 기대되는 방준혁 의장의 행보에 업계 관심이 쏠리고 있다. 앞서 지난 19일 넷마블은 취재진 초정 메일을 통해 4년 만에 '전략 기자 간담회'(NTP)를 재개한다고 공식화했다. 이를 통해 넷마블은 지난 2018년 이후 중단됐던 NTP를 4년 만에 다시 진행하게 됐다.     NTP는 넷마블의 주요 향후 라인업과 전략 방향을 언론에 소개하는 자리로, 매년 방준혁 의장이 행사 마지막에 스피치 세션을 진행했다. 넷마블은 지난 2015년 1회 NTP를 시작으로 4년간 매년 행사를 진행했지만 2019년에는 내외부 상황 및 코로나19 사태의 영향으로 중단했다. 앞서 넷마블은 지난 3분기 실적 컨퍼런스콜을 통해 5회 NTP 개최를 예고한 바 있다. 지난 11월 3분기 컨콜에서 권영식 대표는 "2022년 초에 미공개 신작 라인업들을 다수 공개하는 자리를 가질 것"이라고 밝혔다.  리더십 개편 후 갖는 NTP…미래 먹거리 공개 업계에서는 넷마블이 최근 몇 년간 타 경쟁사들에 비해 경쟁력이 정체됐다는 평가를 받고 있는만큼, 내부적으로 이번 5회 NTP에 상당한 공을 들여 준비할 것으로 보고 있다.올 들어 방준혁 의장은 전사 리더 대상 시무식에서 이례적으로 "지난 2년은 넷마블이 경쟁력을 잃어버린 시간"이라며 "올해는 넷마블이 글로벌 경쟁력을 다시금 회복하는 원년"이라고 공언한 바 있다. 최고위 경영진 인사 재편을 잘 하지 않는 편인 방준혁 의장이 이승원 각자 대표를 글로벌 총괄 사장으로 승진 발령해 전진 배치하고, 빈 자리를 도기욱 최고재무책임자(CFO)에게 맡긴 것도 이런 이유로 읽힌다.이는 카밤, 잼시티 등 독자경영을 지속해온 북미 자회사들을 이승원 사장이 직접 경영하는 한편 재무관리 및 투자 쪽에 성과를 냈던 도기욱 CFO를 대표로 올리면서 내외부 라인을 탄탄하게 다지겠다는 의도로 풀이된다. 올해 NTP는 연초 경영진 개편으로 리더십 체제를 정비한 넷마블이 본질인 게임사업에서 어떤 방향성을 보일 지 확인할 자리가 될 것으로 보인다. 넷마블은 NTP를 통해 '왕좌의 게임' 등 굵직한 IP 게임을 비롯해 개발 자회사에서 개발중인 최소 10여종 이상의 미공개 신작 라인업을 선보일 것으로 추정된다. 여기에 기존 서비스 중인 게임에 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 기술을 적용할 지에 대해서도 윤곽이 드러날 전망이다.넷마블 관계자는 "코로나 방역상황에 맞게 철저하게 행사 준비를 하고 있다"며 "개발 자회사들의 미공개 신작들을 선보이는 것이 주가 될 것"이라고 말했다.  방준혁 의장, 올해도 승부수 띄울까 4년 만에 개최되는 NTP를 통해 공개될 방준혁 의장의 승부수도 또 하나의 볼거리다. 방준혁 의장은 지난 2015년 첫 NTP를 통해 공식석상에 섰다. 첫 NTP에서는 "글로벌 모바일 게임 시장이 규모와 속도의 경쟁으로 재편될 것"이라는 말로 시장을 예측했다. 이듬해 2회 NTP에서는 "넷마블이 한국 게임산업의 글로벌 개척자(파이오니어)"가 될 것이라 공언했는데 실제로 '리니지2 레볼루션'이 일본시장에서 한국 게임사 게임중 최초로 매출 1위를 기록했다. 2017년 진행된 3회 NTP에서 방준혁 의장은 "넷마블이 가장 잘하는 RPG로 세계 시장에 나가 RPG의 세계화를 이루겠다”고 강조했다. 이후 '일곱개의 대죄'는 지난 2019년 일본 매출 1위, 북미 매출 차트 톱5 등 글로벌 주요 시장 상위권에 올랐다. 4회 NTP에서 방준혁 의장은 플랫폼 확장, 자체IP 육성, AI 게임 개발, 신장르 개척 등 4가지 방향성을 제시했고 현재 지속적으로 추진 중에 있다. 업계 관계자는 "최근 블록체인 기술 기반 게임 및 신사업이 업계 화두로 떠오른 만큼 방준혁 의장도 NTP를 통해 관련 전략을 이야기 할 것으로 예상된다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/20/blt202201200036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]엔씨, '리니지 몬스터 백과사전' 오픈…세계관 이해도 높인다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200040</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200040</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임 '리니지W', 영화 '해리포터와 마법사의 돌', TV 애니메이션 '신비아파트'전혀 연관이 없어 보이는 세 콘텐츠에는 공통점이 있다. 바로 신화 속 몬스터 '케르베로스'가 등장한다는 점이다. 케르베로스는 그리스 신화 속 죽음의 신 '하데스' 옆에서 명계의 문을 지키는 머리 셋 달린 경비견이다. 뱀의 꼬리를 달고 있는 것으로 묘사되기도 한다.  케르베로스는 리니지W의 '국민 사냥터'라 불리는 '글루디오 던전'의 대표 몬스터다. 해리포터와 마법사의 돌에서는 마법사의 돌을 지키는 '플러피'로, '신비아파트' 시리즈에서 사람들을 악귀로부터 지켜주는 반려견 '레오'의 모습으로 만날 수 있다. 신화, 전설, 판타지 소설, 영화 등 여러 대중문화에 등장하는 몬스터들은 각기 다른 개성으로 사람들의 호기심을 자극한다. 엔씨소프트는 몬스터에 대한 정보를 손쉽게 확인할 수 있도록 '리니지 몬스터 백과사전' 콘텐츠를 선보이고 있다. 모든 이용자는 엔씨 공식 블로그를 방문해 확인할 수 있다. 엔씨는 매주 1종의 몬스터에 대한 정보를 제공한다. 현재(20일) 공개된 몬스터는 '그리폰', '켈베로스', '코카트리스' 등 3종이다. 앞으로 '버그베어', '라이칸스로프', '리자드맨' 등 리니지하면 떠오르는 몬스터를 백과사전 형태로 정리해 게재할 계획이다. 이런 엔씨의 시도는 이용자의 몰입감을 높였다는 평가를 받는다. 리니지 리마스터, 리니지M, 리니지W 등 각종 리니지 IP에서 마주치는 켈베로스, 그리폰, 코카트리스가 단순히 처치해야 할 대상이 아닌 배경 지식과 친숙함이 어우러진 하나의 내러티브 장치로 정의될 수 있기 때문이다.  글로벌 원빌드로 서비스 중인 리니지W는 내러티브 강화에 힘을 쏟고 있다. 리니지 IP에 익숙하지 않은 글로벌 이용자가 쉽게 게임 스토리를 이해할 수 있도록 다양한 콘텐츠를 선보였다. 이용자는 게임을 플레이하며 마주치는 클래스, 아이템, 지역 등을 통해 리니지 스토리에 자연스럽게 빠져든다. 그 결과 108개로 시작했던 서버가 192개까지 증설되는 등 흥행을 이어가고 있다.엔씨 IP가 또 다른 대형 IP와 만들어낼 시너지에도 관심이 집중된다. 리니지W는 일본 유명 만화 '베르세르크'를 시작으로 다양한 콜라보레이션을 진행한다. 단순히 IP를 차용하는 수준이 아닌, 베르세르크 세계관과 스토리를 리니지W에 녹여 내러티브 요소를 극대화할 계획이다. 두 글로벌 IP의 조화는 리니지W가 그리는 '다크 판타지' 세계관을 더 강력하게 전달할 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/20/blt202201200018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]문피아, 이사회 구성 변화…네이버웹툰 임원 위주 재편]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140042</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140042</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 08:21:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버웹툰에 인수된 국내 웹소설 플랫폼 '문피아'가 이사회를 새롭게 구성한다. 김준구 네이버웹툰 대표를 비롯해 네이버웹툰 임원들이 사내이사에 이름을 올리며 문피아에 대한 지배력을 강화할 계획이다.14일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 이날 문피아는 '임원 변동 공시'를 통해 이사회 인원 구성 변화를 알렸다.   문피아는 기존 김환철·신동운 공동대표 경영 체제를 유지하는 한편 지난해 9월 김준구 네이버웹툰 대표, 권연수 네이버웹툰 투자담당, 전동훈 프리미어파트너스 파트너를 문피아 사내이사로 신규 선임했다. 이는 문피아 지분 인수와 연관성이 깊다. 지난해 9월 네이버웹툰은 문피아 주식 325만5511주를 1082억4883만원에 취득해 지분 36.08%를 확보하며 최대주주에 올랐다. 네이버웹툰은 같은 달 문피아 주식 182만61주를 605억1884만원에 추가 취득하기로 결정했고, 해당 딜이 완료되면 지분율을 56.26%로 끌어올릴 예정이다. 최대주주인 네이버에 이어 사모투자펀드(PEF) 운용사인 '프리미어파트너스'도 문피아 주식 약 28%를 850여억원에 사들이며 2대주주에 등극했다. 지분 구조의 변화로 이사회 구성도 달라졌다. '문피아투자목적회사(SPC)'와 '텐센트'의 투자 자회사 'CLL'이 보유하고 있던 문피아 지분을 네이버웹툰과 프리미어파트너스가 사들이며 각각 최대주주와 2대주주에 이름을 올리게 됐다. CLL이 텐센트 자회사인 만큼 문피아 내 중국 자본이 상당 부분 존재했지만 지난해 네이버웹툰 및 사모펀드의 지분 인수로 영향력이 감소할 예정이다.네이버웹툰 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "CLL이 당사에 지분을 팔면서 기존에 보유하고 있던 이사 선임 권한이 한명으로 줄어든 것"이라며 "네이버웹툰은 공시에 나온 것처럼 문피아 지분의 56.26%를 취득할 예정이다"고 말했다.   이는 문피아 공시로 알려진 이사회 명단에서도 확인할 수 있다. 텐센트 자회사 지분이 감소하면서 관련 계열사인 '위예원 그룹'의 짜오진챙 투자 총괄이 문피아 사외이사직에서 사임했다. 다만 챈샨샨 위예원 그룹 콘텐츠 담당만이 사외이사직을 유지했다. 반면 네이버웹툰의 이사회 장악력은 확대될 예정이다. 김준구 네이버웹툰 대표와 권연수 네이버웹툰 투자담당이 사내이사에 등재된 데 이어 이은희 네이버웹툰 투자담당이 같은 기간 새로운 감사로 선임됐다. 올 들어 지난 3일자로 박제연 네이버웹툰 시리즈 리더도 문피아 기타비상무이사에 이름을 올렸다. 네이버웹툰이 문피아를 인수할 당시 협업했던 프리미어파트너스의 전동훈 파트너도 사내이사에 등재된 것으로 확인됐다.한편, 문피아의 이사회 구성 변화로 양사는 속도감 있는 협업 체계를 구축할 전망이다. 네이버웹툰 임원들과 문피아 대표이사간 소통을 확대해 웹소설 IP를 활용한 영상화 등 시너지 창출을 위한 협력 사업을 전개할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]탁영준 SM엔터 공동 대표, 'SM life design'도 이끈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201100166</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201100166</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[탁영준 SM엔터테인먼트 공동대표가 콘텐츠 유통 계열사인 'SM life design'의 새로운 대표이사로 선임됐다. 10일 SM life design에 따르면 회사는 이날 임시주주총회를 열고 신임 사내이사 선임 건을 원안대로 통과시켰다. 탁영준 대표는 이날 임시주주총회에서 사내이사로 선임된 이후 이사회 결의를 통해 신임 대표이사 자리에 올랐다. 기존 신숭복 대표는 이날 SM life design의 사내이사 및 대표이사직에서 사임했다.   엔터테인먼트 업계에서는 탁영준 SM엔터테인먼트 공동대표가 신임 대표에 오르면서 SM life design도 체질 개선에 돌입할 것으로 보고 있다. 탁영준 대표는 2001년 SM에 입사해 가수 매니지먼트 업무를 전담해왔다. 최고매니지먼트책임자(CMO)로 재직중이던 지난 2020년에는 관련 전문성을 인정받아 SM 공동대표로 내정됐다. 코스닥 상장사인 SM life design은 지난해 9월 기준 △인쇄 부문 △영화콘텐츠 부문 △외식 부문 △와인유통부문 등 크게 네 가지 사업을 영위하고 있다. 영화콘텐츠사업본부는 다시 '영화사업'과 '콘텐츠사업'으로 분류할 수 있는데, 자체 보유한 콘텐츠를 바탕으로 브랜드 가치를 높일 수 있는 사업모델을 기획중이다. 특히 월트디즈니컴퍼니, 폭스, 쇼박스, CJ ENM 등 국내외 유력 제작사와 영화 부가판권 계약을 맺은 만큼 콘텐츠 유통 노하우를 바탕으로 사업 역량을 제고할 계획이다.   아티스트 매니지먼트에 강점이 있는 탁영준 대표가 SM life design를 이끌게 되면서 SM엔터테인먼트 아티스트 IP를 활용한 콘텐츠 제작 및 유통 사업도 속도를 낼 전망이다. 한편 이날 SM life design은 탁영준 대표 외에 남화민 최고재무책임자(CFO)를 신규 사내이사로 선임했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/10/blt202201100032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'아시아의 디즈니' 꿈꾸는 넥슨…AGBO 6000억 베팅 의미는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201060025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201060025</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김정주 넥슨 창업주는 줄곧 넥슨을 '아시아의 디즈니'로 만들고 싶다는 의사를 내비쳤다. 그는 자신의 저서 &lt;플레이&gt;에서 "어린이들이 즐거운 마음으로 돈을 내는 디즈니의 100분의 1이라도 따라가고 싶다"고 밝힐 만큼, 디즈니를 동경해왔다. 실제로 넥슨은 지난 2020년 9월 디즈니에서 최고전략책임자(CSO)를 역임했던 '케빈 메이어'를 사외이사로 영입했다.이후 넥슨은 지난해 7월 닉 반 다이크 수석 부사장을 최고전략책임자로 내정한 '넥슨 필름 &amp; 텔레비전' 조직을 설립하고 엔터테인먼트 사업 다각화에 주력했다. 닉 반 다이크 수석 부사장은 디즈니에서 10년 간 기업 전략 및 사업 개발 부문 수석 부사장으로 재직하는 동안 픽사, 마블, 루카스필름 등의 인수와 사업 전반 전략 수립에 핵심적인 역할을 수행했다. 이후 넥슨 필름&amp;텔레비전은 넥슨의 엔터테인먼트 사업 다각화를 위한 준비에 착수했다.  사업 다각화에 나선 넥슨 필름&amp;텔레비전의 레이더망에 포착된 곳은 '어벤져스: 엔드 게임' 제작사였다. 6일 넥슨은 세계적인 영화 감독 '루소' 형제와 프로듀서 '마이크 라로카'가 설립한 'AGBO 스튜디오'에 4억달러(약 4799억원) 규모의 전략적 투자를 진행한다고 밝혔다. 이번 투자는 넥슨 필름&amp;텔레비전 조직이 주도했으며 올 상반기 중 최대 1억달러(약 1200억원)을 추가로 투자할 예정이다. 해당 투자까지 진행될 경우 넥슨은 AGBO 스튜디오에 총 5억달러(약 6000억원)를 베팅하는 셈이다. AGBO의 공동 창업자 겸 회장인 루소 형제는 "넥슨과 AGBO의 파트너십은 프랜차이즈 영화와 게임의 융합을 전 세계적인 영향권으로 넓히는 중요한 분기점"이라며 "이번 협업을 통해 양사 직원들은 스토리텔링의 미래에 대한 비전을 공유하며 남다른 역량을 발휘할 것”이라고 말했다.넥슨은 이번 투자로 AGBO 지분을 38% 이상 확보해 최대주주인 AGBO 경영진에 이어 두 번째로 많은 지분을 보유한 단일투자자가 된다. 넥슨 필름&amp;텔레비전의 닉 반 다이크와 팀 코너스 수석 부사장은 AGBO 이사회에 합류할 예정이다.  넥슨 필름&amp;텔레비전은 AGBO와 대형 IP 기반의 콘텐츠 제작 등 다양한 사업군에서 시너지 효과를 도모할 계획이다. AGBO는 '어벤져스: 엔드게임', '캡틴아메리카: 시빌워' 등 4편의 마블 영화를 연출한 루소 형제를 비롯해 크리스토퍼 마커스, 스테판 맥필리 등이 집필진으로 포진해 있다. 현재 AGBO는 넷플릭스, NBC 유니버셜, 아마존 프라임 비디오, 디즈니+, 애플 TV+, A24, 로쿠 등 파트너와 함께 영상 스트리밍 서비스 및 극장 배급을 위한 영화 텔레비전 콘텐츠를 제작 중이다.업계에서는 넥슨의 게임 IP와 AGBO의 콘텐츠 제작 역량을 결합한 글로벌 프로젝트에 주목하고 있다. 반대로 AGBO의 콘텐츠를 게임 IP화 하거나 관련 굿즈 상품을 제작·판매하며 국내외에서 저변을 넓힐 것이라는 목소리도 나온다. 오웬 마호니 넥슨 대표는 "넥슨은 수십 년 동안 대형 IP를 개발하고 전 세계 시장에 서비스해왔다"며 "AGBO와 넥슨은 다양한 플랫폼과 시장을 아우르는 콘텐츠로 전 세계의 고객을 감동시킨다는 핵심 비전을 공유할 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/06/blt202201060024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]NHN벅스는 왜 엔터·콘텐츠 플랫폼을 지향할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202112290074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202112290074</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[음원 스트리밍 서비스 '벅스'(BUGS)를 운영하는 'NHN벅스'가 오리지널 콘텐츠 확보에 심혈을 기울이고 있다. 앞서 자사주를 매각하는 등 자금 확보에 나선 NHN벅스는 엔터테인먼트와 콘텐츠 분야에 대한 지속적인 투자를 통해 플랫폼으로의 '벅스'를 만든다는 계획이다. 캐릭터부터 오리지널 콘텐츠까지 NHN벅스가 콘텐츠 플랫폼으로의 방향성을 모색한 것은 지난해로 거슬러 올라간다. 지난해 12월 15일 NHN벅스는 벅스 서비스 20주년을 맞아 음악을 테마로 한 '핑크와 벤'(PINK&amp;VEN)을 공개했다. '벅스의 음악 친구들'이라는 슬로건 아래 탄생한 핑크와 벤은 △자이언트 귀를 가진 토끼 '핑크' △베이지색 곰 '벤' △힙스터 비둘기 '히피'로 구성된 캐릭터 브랜드다. 청력이 좋지 않았던 '벤'이 큰 귀로 세상의 아름다운 소리를 들을 수 있는 '핑크'를 만나 음악을 즐기게 됐다는 스토리로 기획된 것이 특징이다. 핑크와 벤은 '카카오프렌즈' 핵심 인력들이 설립한 '스튜디오 오리진'과 벅스의 합작으로 만들어졌다. NHN벅스는 이를 바탕으로 캐릭터 IP 사업에 뛰어들었다. 앞서 지난해 &lt;블로터&gt;는 해당 소식을 최초로 보도한 바 있다.  캐릭터 IP 사업을 전개한 NHN벅스는 벅스의 오디오 콘텐츠 플랫폼 '뮤직캐스트'에서 '이주연의 영화 속 음악' 100회 특집 에피소드를 방송하는 등 자체 콘텐츠 강화에 나섰다. 이어 NHN벅스는 '레드나인픽쳐스' 및 '제나두엔터테인먼트'와 뮤직시네마 '사운드트랙#1' 제작 계약을 체결하며 본격적인 오리지널 콘텐츠 확보에 나섰다. 내년 4부작으로 방송될 뮤직시네마 '사운드트랙#1'은 배우 박형식과 한소희가 출연할 예정이며 드라마 '빈센조' 등의 김희원 감독이 연출을 맡았다. 벅스는 '사운드트랙#1'을 시작으로 다양한 장르 콘텐츠 IP를 확보하고, OST를 포함한 음원 유통 사업도 확대할 계획이다. 이를 위해 NHN벅스는 지난달 말 자사주 100만주를 116억3800만원에 처분키로 결정하고, 투자금 확보에 나섰다. 오리지널 콘텐츠 제작 외에 음원, 뉴미디어, 공연, 오디오, 드라마, VOD 등 영역을 제한하지 않는 엔터테인먼트 콘텐츠에 투자를 확대하기 위해서다.이달 들어 NHN벅스는 국내 IP 거래 플랫폼인 '아이피샵' 지분 20%를 인수하는 등 콘텐츠 밸류체인 구축을 위한 투자를 이어갔다. 아이피샵은 음원 콘텐츠 제작 및 유통을 하는 한편 미술작품, 특허권, 캐릭터 라이선스, 공연, 웹툰, 창작영상 등 다양한 콘텐츠 IP를 거래할 수 있는 IP 거래 플랫폼이다.  NHN벅스는 싱어송라이터 '제이플라'(J.Fla)의 소속사인 '굳센엔터테인먼트'에도 전략적 투자를 단행하며 콘텐츠 확보를 위해 협력하기로 결정했다. 제이플라는 유튜브 뮤직 크리에이터이자 싱어송라이터로 2017년 공개한 '셰이프 오브 유'(Shape of You) 영상이 조회수 3억1000만건을 돌파하는 등 국내는 물론 해외에서도 인기를 얻었다. 지난 28일 기준 제이플라의 유튜브 채널은 1740만명 이상이 구독하고 있다. 굳센엔터테인먼트와 NHN벅스는 글로벌 팬들에게 인지도가 높은 제이플라와 시너지를 창출해 차별화된 오리지널 콘텐츠를 선보일 계획이다.이는 최근 국내 음원 스트리밍 서비스인 '멜론', '플로', '지니뮤직'를 비롯해 '애플뮤직', '스포티파이' 등 해외 기업들까지 '팟캐스트' 등 오리지널 콘텐츠 확보에 총력을 기울이는 것과 맥을 같이 한다. 콘텐츠 IP의 잠재력과 확장성에 무게를 두며 자체 오리지널 콘텐츠를 쌓아 플랫폼만의 독보적인 차별성을 구축한다는 계획이다. NHN벅스는 음원 스트리밍 서비스 노하우를 기반으로, 다양한 오리지널 콘텐츠를 확보해 플랫폼으로의 경쟁력을 강화할 예정이다.NHN벅스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "이용자들은 듣는 차원을 넘어 음악을 통해 즐길 수 있는 다양한 콘텐츠를 원하고 있다"며 "벅스는 높아진 이용자의 눈높이와 국내 음악 시장의 치열한 경쟁 상황에 대비해 오리지널을 비롯한 여러 가지 콘텐츠를 확보할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/12/29/blt202112290021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]JTBC '설강화' 논란에 '디즈니+'도 진땀]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202112200015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202112200015</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[JTBC 드라마 '설강화'가 역사 왜곡 논란으로 홍역을 앓고 있는 가운데 대중의 시선이 월트디즈니컴퍼니(이하 디즈니)에 쏠리고 있다. 디즈니의 인터넷동영상서비스(OTT) '디즈니 플러스'(+)에서 설강화를 동시 공개하고 있기 때문이다. 방영 전부터 민주화 운동을 폄훼하고 당시 군부정권을 미화했다는 스토리 라인이 유출됐던 만큼 편성 단계에서 더 세밀한 검수가 필요했다는 목소리가 나온다.  20일 콘텐츠업계에 따르면, 디즈니코리아 측이 설강화 논란에 대해 내부적으로 확인 절차에 돌입했다.콘텐츠업계의 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "설강화에 대한 논란이 국민청원으로 이어지는 등 반감이 높아지자 디즈니코리아 측도 이를 인지하고 내부 확인에 들어간 것으로 안다"며 "과거 SBS 조선구마사가 2화 만에 편성 폐지된 사례가 있는 만큼 디즈니 측도 이번 논란을 신중하게 들여다 보는 분위기"라고 말했다.앞서 설강화는 방영 전부터 시놉시스 유출 등으로 곤혹을 겪은 바 있다. 원제 '이대기숙사'의 시놉시스에서 남자 주인공이 운동권을 가장한 간첩으로 설정된 점과 국가안전기획부(안기부, 현 국가정보원) 팀장 캐릭터가 '정의롭고 대쪽같은 인물'이라고 설정한 것이 수면 위로 부상했다. 당시 안기부가 무고한 이들을 잡아들일 때 썼던 죄명이 '간첩'이었던 만큼, 해당 드라마가 군부정권을 미화했다는 의혹에 휩싸였다. 여 주인공의 이름이 '영초'로 설정된 것도 당시 민주화 운동가인 천영초 씨에서 모티브를 얻은 것 아니냐는 추측도 뒤따랐다.당시 제작진은 "설강화는 민주화 운동을 폄훼하거나 안기부를 미화한 드라마가 아니다"며 "유출된 시놉시스는 미완성본인 데다 파편화된 정보들이 더해져 사실이 아닌 내용이 퍼지고 있다"고 해명했다. 제작진은 발표회 당시에도 청춘 남녀의 애절한 사랑에 포커스를 맞추기 위해 시대 배경을 제외한 모든 이야기가 가상임을 강조했다.그러나 지난 18일 첫 방송이 공개된 이후 설강화는 여론의 뭇매를 맞았다. 극중 '수호'(정해인 분)가 간첩 행위를 하는 데다, '영로'(지수 분)가 간첩인 줄 모르고 시위하다 쫓기는 것으로 생각해 도와주는 장면들이 앞서 유출된 시놉시스와 동일하다는 의견이 빗발쳤다.논란이 거세지면서 지난 19일에는 설강화에 대한 방영중지를 요구하는 국민청원이 등장했다. 해당 국민청원에서 청원인은 "민주화운동 당시 근거없이 간첩으로 몰려 고문을 당하거나 사망한 피해자들이 존재한다"며 "이런 역사적 사실에도 불구하고 이런 내용의 드라마를 만든 것은 민주화운동의 가치를 훼손하는 일"이라고 설명했다. 현재 해당 국민청원은 20만명 이상의 동의를 얻은 상황이다.지난 3월 설강화 시놉시스 유출 당시에도 방영 중지 국민청원이 올라온 바 있다. 당시 청와대는 관련 국민청원에 "방송법 제 4조는 방송사 편성과 관련해 자유와 독립을 보장하고 있으며 법률에 의하지 않은 규제나 간섭을 할 수 없도록 규정하고 있다"면서도 "다만 지나친 역사 왜곡 등 방송의 공적 책임을 저해하거나 심의 규정을 위반하는 방송은 방송통신심의위원회의 심의 대상이 된다"는 견해를 밝힌 바 있다.다만 관련 국민청원이 관련 사태에 영향을 주지 않았던 점을 감안하면 이번 국민청원도 비슷한 결과가 예상되지만, 설강화 관련 제작지원사들이 줄줄이 손절하는 현상이 이어지는 등 심상치 않은 기류가 감지되는 모습이다. 드라마 제작지원이나 소품 협찬에 참여했던 홍일가구, 가니송, 싸리재마을, 도평요 등은 각각 사과의 입장을 전한 이후 제품 반환 등을 진행중인 상태다.지난달 12일 한국 서비스를 시작한 디즈니+의 대응도 드라마에 큰 영향을 줄 전망이다. 당시 디즈니+는 설강화를 본 방송 이후 공개하는 형태의 콘텐츠 공급 계약을 맺은 바 있다. 한국 오리지널 시리즈는 아니지만 현지 특화된 콘텐츠 수급이 필요했던 만큼 전략적으로 선택한 콘텐츠가 설강화였던 것으로 알려졌다. 특히 설강화의 주요 배역 중 한 명이 국내외에서 파급력이 큰 블랙핑크의 멤버 '지수'라는 점도 주효했던 것으로 풀이된다.OTT업계의 한 관계자는 "설강화 논란이 현재 진행형인 만큼 디즈니+의 대응이 변수가 될 가능성이 크다"며 "디즈니+가 한국 점유율 확대를 다각도로 검토중인 만큼 이번 논란을 어떻게 바라볼 지가 관건"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/12/20/blt202112200007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'검은사막 모바일'은 왜 'T우주'에 입점했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202112010156</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202112010156</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[펄어비스의 모바일 MMORPG '검은사막 모바일'이 'T우주'로 들어왔다. SK텔레콤이 서비스하는 구독 서비스 'T우주'의 '우주패스 all' 추가 혜택에 '검은사막 모바일'이 추가된 것. 단순한 협업 마케팅으로 볼 수 있지만, 검은사막 모바일의 입점에는 SK텔레콤과 펄어비스의 남다른 인연에서 비롯된다.  펄어비스와 SKT의 만남 T우주의 구독 패키지 상품은 '우주패스 all'과 '우주패스 mini'로 나뉜다. 우주패스 mini는 월 4900원(첫 달 100원)에 아마존 해외직구 무료 배송과 11번가 SK pay 3000포인트를 기본 혜택으로 받을 수 있는 모델로 △'구글 원' 100GB 용량 제공 △'웨이브' 라이트 등 추가 혜택 하나를 받을 수 있다.상위 모델인 우주패스 all은 월 9900원(첫 달 1000원)에 △아마존 해외직구 무료 배송 △11번가 SK pay 3000포인트 △구글 원 100GB 용량(12개월 제공)을 기본 혜택으로 하는데 추가 혜택의 선택폭이 크다. 총 29개의 추가 혜택 가운데 하나를 고를 수 있는데 '검은사막 모바일'도 선택지에 추가됐다. 추가 혜택으로 '검은사막 모바일'을 선택할 경우 매달 '화이트펄 1200개'(게임 재화)를 받는 방식이다.   검은사막 모바일의 경우 모바일게임으로는 최초로 T우주 추가 혜택에 이름을 올렸다. 관련 혜택 가운데 엑스박스의 '게임패스 얼티밋' 할인 프로모션도 존재하지만, 단일 게임으로는 검은사막 모바일이 유일하다. 이는 양사간 이어져 온 시너지 효과의 연장선상으로 풀이된다. 지난해 1월 열린 세계 최대 가전·IT 박람회 'CES 2020'에서 펄어비스는 SK텔레콤의 주요 파트너로 행사에 참여했다. 당시 펄어비스가 개발·서비스중인 '검은사막 모바일'이 SK 공동 전시관에서 시연 행사를 가진 바 있다. SK텔레콤은 '왓치 앤 플레이' 기술을 통해 검은사막 모바일을 스트리밍하며 해외 인지도가 높은 콘텐츠를 자체 기술력으로 선보였다. 앞서 지난 2019년 9월 SK텔레콤과 마이크로소프트(MS)가 '5G 기반 클라우드 게임 공동사업 추진을 위한 양해각서'를 체결할 당시에도 '검은사막'이 엑스클라우드 게임으로 공개되는 등 꾸준히 시너지를 모색한 바 있다.그렇다면 펄어비스와 SK텔레콤은 검은사막 모바일의 T우주 입점을 통해 어떤 효과를 기대하고 있을까.   SK텔레콤 입장에서는 검은사막 모바일 유저를 T우주 구독자로 전환할 수 있는 기회로 작용한다. 쇼핑에 중점을 둔 구독 모델이지만, 검은사막 모바일이 국내에서 꾸준한 인기를 이어가는 게임인 데다 폭넓은 유저층을 형성하고 있기 때문이다. 검은사막 모바일도 우주패스 가입자 증가에 따른 유저 확대를 기대할 수 있다. 특히 T우주가 구독 서비스인 만큼 검은사막 모바일 혜택을 선택한 우주패스 all 가입자를 충성 사용자로 확보 가능하다.변수는 T우주의 성장세다. 지난 9월 SK텔레콤은 T우주 론칭 이후 일주일 만에 15만명의 가입자를 모았다고 밝혔다. 이는 구독 패키지 상품 '우주패스'와 단품 구매 가입자를 더한 수치다. 당시 가입자를 연령별로 분류하면 30대가 33%로 가장 높았고 40대가 29%로 뒤를 이었다. 마케팅이나 혜택에 따라 달라지겠지만 현재까지는 주요 소비층으로 평가받는 3040에서 이용률이 높은 상황이다. IT업계의 한 관계자는 "검은사막 모바일의 T우주 입점은 단일 게임으로는 처음인 만큼 수요 확대에 영향을 줄 순 있지만, 플랫폼의 성장 속도가 뒷받침돼야 한다"며 "양사가 각각 영향력 있는 콘텐츠와 플랫폼을 보유한 만큼 이번 협업을 통한 사업 확장을 도모할 지 지켜볼 필요가 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/12/01/blt202112010042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>