<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 컬처 ─ 오~컬쳐</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 15 Jan 2022 23:20:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]문피아, 이사회 구성 변화…네이버웹툰 임원 위주 재편]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140042</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140042</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 08:21:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버웹툰에 인수된 국내 웹소설 플랫폼 '문피아'가 이사회를 새롭게 구성한다. 김준구 네이버웹툰 대표를 비롯해 네이버웹툰 임원들이 사내이사에 이름을 올리며 문피아에 대한 지배력을 강화할 계획이다.14일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 이날 문피아는 '임원 변동 공시'를 통해 이사회 인원 구성 변화를 알렸다.   문피아는 기존 김환철·신동운 공동대표 경영 체제를 유지하는 한편 지난해 9월 김준구 네이버웹툰 대표, 권연수 네이버웹툰 투자담당, 전동훈 프리미어파트너스 파트너를 문피아 사내이사로 신규 선임했다. 이는 문피아 지분 인수와 연관성이 깊다. 지난해 9월 네이버웹툰은 문피아 주식 325만5511주를 1082억4883만원에 취득해 지분 36.08%를 확보하며 최대주주에 올랐다. 네이버웹툰은 같은 달 문피아 주식 182만61주를 605억1884만원에 추가 취득하기로 결정했고, 해당 딜이 완료되면 지분율을 56.26%로 끌어올릴 예정이다. 최대주주인 네이버에 이어 사모투자펀드(PEF) 운용사인 '프리미어파트너스'도 문피아 주식 약 28%를 850여억원에 사들이며 2대주주에 등극했다. 지분 구조의 변화로 이사회 구성도 달라졌다. '문피아투자목적회사(SPC)'와 '텐센트'의 투자 자회사 'CLL'이 보유하고 있던 문피아 지분을 네이버웹툰과 프리미어파트너스가 사들이며 각각 최대주주와 2대주주에 이름을 올리게 됐다. CLL이 텐센트 자회사인 만큼 문피아 내 중국 자본이 상당 부분 존재했지만 지난해 네이버웹툰 및 사모펀드의 지분 인수로 영향력이 감소할 예정이다.네이버웹툰 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "CLL이 당사에 지분을 팔면서 기존에 보유하고 있던 이사 선임 권한이 한명으로 줄어든 것"이라며 "네이버웹툰은 공시에 나온 것처럼 문피아 지분의 56.26%를 취득할 예정이다"고 말했다.   이는 문피아 공시로 알려진 이사회 명단에서도 확인할 수 있다. 텐센트 자회사 지분이 감소하면서 관련 계열사인 '위예원 그룹'의 짜오진챙 투자 총괄이 문피아 사외이사직에서 사임했다. 다만 챈샨샨 위예원 그룹 콘텐츠 담당만이 사외이사직을 유지했다. 반면 네이버웹툰의 이사회 장악력은 확대될 예정이다. 김준구 네이버웹툰 대표와 권연수 네이버웹툰 투자담당이 사내이사에 등재된 데 이어 이은희 네이버웹툰 투자담당이 같은 기간 새로운 감사로 선임됐다. 올 들어 지난 3일자로 박제연 네이버웹툰 시리즈 리더도 문피아 기타비상무이사에 이름을 올렸다. 네이버웹툰이 문피아를 인수할 당시 협업했던 프리미어파트너스의 전동훈 파트너도 사내이사에 등재된 것으로 확인됐다.한편, 문피아의 이사회 구성 변화로 양사는 속도감 있는 협업 체계를 구축할 전망이다. 네이버웹툰 임원들과 문피아 대표이사간 소통을 확대해 웹소설 IP를 활용한 영상화 등 시너지 창출을 위한 협력 사업을 전개할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]탁영준 SM엔터 공동 대표, 'SM life design'도 이끈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201100166</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201100166</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[탁영준 SM엔터테인먼트 공동대표가 콘텐츠 유통 계열사인 'SM life design'의 새로운 대표이사로 선임됐다. 10일 SM life design에 따르면 회사는 이날 임시주주총회를 열고 신임 사내이사 선임 건을 원안대로 통과시켰다. 탁영준 대표는 이날 임시주주총회에서 사내이사로 선임된 이후 이사회 결의를 통해 신임 대표이사 자리에 올랐다. 기존 신숭복 대표는 이날 SM life design의 사내이사 및 대표이사직에서 사임했다.   엔터테인먼트 업계에서는 탁영준 SM엔터테인먼트 공동대표가 신임 대표에 오르면서 SM life design도 체질 개선에 돌입할 것으로 보고 있다. 탁영준 대표는 2001년 SM에 입사해 가수 매니지먼트 업무를 전담해왔다. 최고매니지먼트책임자(CMO)로 재직중이던 지난 2020년에는 관련 전문성을 인정받아 SM 공동대표로 내정됐다. 코스닥 상장사인 SM life design은 지난해 9월 기준 △인쇄 부문 △영화콘텐츠 부문 △외식 부문 △와인유통부문 등 크게 네 가지 사업을 영위하고 있다. 영화콘텐츠사업본부는 다시 '영화사업'과 '콘텐츠사업'으로 분류할 수 있는데, 자체 보유한 콘텐츠를 바탕으로 브랜드 가치를 높일 수 있는 사업모델을 기획중이다. 특히 월트디즈니컴퍼니, 폭스, 쇼박스, CJ ENM 등 국내외 유력 제작사와 영화 부가판권 계약을 맺은 만큼 콘텐츠 유통 노하우를 바탕으로 사업 역량을 제고할 계획이다.   아티스트 매니지먼트에 강점이 있는 탁영준 대표가 SM life design를 이끌게 되면서 SM엔터테인먼트 아티스트 IP를 활용한 콘텐츠 제작 및 유통 사업도 속도를 낼 전망이다. 한편 이날 SM life design은 탁영준 대표 외에 남화민 최고재무책임자(CFO)를 신규 사내이사로 선임했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/10/blt202201100032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'아시아의 디즈니' 꿈꾸는 넥슨…AGBO 6000억 베팅 의미는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201060025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201060025</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김정주 넥슨 창업주는 줄곧 넥슨을 '아시아의 디즈니'로 만들고 싶다는 의사를 내비쳤다. 그는 자신의 저서 &lt;플레이&gt;에서 "어린이들이 즐거운 마음으로 돈을 내는 디즈니의 100분의 1이라도 따라가고 싶다"고 밝힐 만큼, 디즈니를 동경해왔다. 실제로 넥슨은 지난 2020년 9월 디즈니에서 최고전략책임자(CSO)를 역임했던 '케빈 메이어'를 사외이사로 영입했다.이후 넥슨은 지난해 7월 닉 반 다이크 수석 부사장을 최고전략책임자로 내정한 '넥슨 필름 &amp; 텔레비전' 조직을 설립하고 엔터테인먼트 사업 다각화에 주력했다. 닉 반 다이크 수석 부사장은 디즈니에서 10년 간 기업 전략 및 사업 개발 부문 수석 부사장으로 재직하는 동안 픽사, 마블, 루카스필름 등의 인수와 사업 전반 전략 수립에 핵심적인 역할을 수행했다. 이후 넥슨 필름&amp;텔레비전은 넥슨의 엔터테인먼트 사업 다각화를 위한 준비에 착수했다.  사업 다각화에 나선 넥슨 필름&amp;텔레비전의 레이더망에 포착된 곳은 '어벤져스: 엔드 게임' 제작사였다. 6일 넥슨은 세계적인 영화 감독 '루소' 형제와 프로듀서 '마이크 라로카'가 설립한 'AGBO 스튜디오'에 4억달러(약 4799억원) 규모의 전략적 투자를 진행한다고 밝혔다. 이번 투자는 넥슨 필름&amp;텔레비전 조직이 주도했으며 올 상반기 중 최대 1억달러(약 1200억원)을 추가로 투자할 예정이다. 해당 투자까지 진행될 경우 넥슨은 AGBO 스튜디오에 총 5억달러(약 6000억원)를 베팅하는 셈이다. AGBO의 공동 창업자 겸 회장인 루소 형제는 "넥슨과 AGBO의 파트너십은 프랜차이즈 영화와 게임의 융합을 전 세계적인 영향권으로 넓히는 중요한 분기점"이라며 "이번 협업을 통해 양사 직원들은 스토리텔링의 미래에 대한 비전을 공유하며 남다른 역량을 발휘할 것”이라고 말했다.넥슨은 이번 투자로 AGBO 지분을 38% 이상 확보해 최대주주인 AGBO 경영진에 이어 두 번째로 많은 지분을 보유한 단일투자자가 된다. 넥슨 필름&amp;텔레비전의 닉 반 다이크와 팀 코너스 수석 부사장은 AGBO 이사회에 합류할 예정이다.  넥슨 필름&amp;텔레비전은 AGBO와 대형 IP 기반의 콘텐츠 제작 등 다양한 사업군에서 시너지 효과를 도모할 계획이다. AGBO는 '어벤져스: 엔드게임', '캡틴아메리카: 시빌워' 등 4편의 마블 영화를 연출한 루소 형제를 비롯해 크리스토퍼 마커스, 스테판 맥필리 등이 집필진으로 포진해 있다. 현재 AGBO는 넷플릭스, NBC 유니버셜, 아마존 프라임 비디오, 디즈니+, 애플 TV+, A24, 로쿠 등 파트너와 함께 영상 스트리밍 서비스 및 극장 배급을 위한 영화 텔레비전 콘텐츠를 제작 중이다.업계에서는 넥슨의 게임 IP와 AGBO의 콘텐츠 제작 역량을 결합한 글로벌 프로젝트에 주목하고 있다. 반대로 AGBO의 콘텐츠를 게임 IP화 하거나 관련 굿즈 상품을 제작·판매하며 국내외에서 저변을 넓힐 것이라는 목소리도 나온다. 오웬 마호니 넥슨 대표는 "넥슨은 수십 년 동안 대형 IP를 개발하고 전 세계 시장에 서비스해왔다"며 "AGBO와 넥슨은 다양한 플랫폼과 시장을 아우르는 콘텐츠로 전 세계의 고객을 감동시킨다는 핵심 비전을 공유할 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/06/blt202201060024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]NHN벅스는 왜 엔터·콘텐츠 플랫폼을 지향할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202112290074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202112290074</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[음원 스트리밍 서비스 '벅스'(BUGS)를 운영하는 'NHN벅스'가 오리지널 콘텐츠 확보에 심혈을 기울이고 있다. 앞서 자사주를 매각하는 등 자금 확보에 나선 NHN벅스는 엔터테인먼트와 콘텐츠 분야에 대한 지속적인 투자를 통해 플랫폼으로의 '벅스'를 만든다는 계획이다. 캐릭터부터 오리지널 콘텐츠까지 NHN벅스가 콘텐츠 플랫폼으로의 방향성을 모색한 것은 지난해로 거슬러 올라간다. 지난해 12월 15일 NHN벅스는 벅스 서비스 20주년을 맞아 음악을 테마로 한 '핑크와 벤'(PINK&amp;VEN)을 공개했다. '벅스의 음악 친구들'이라는 슬로건 아래 탄생한 핑크와 벤은 △자이언트 귀를 가진 토끼 '핑크' △베이지색 곰 '벤' △힙스터 비둘기 '히피'로 구성된 캐릭터 브랜드다. 청력이 좋지 않았던 '벤'이 큰 귀로 세상의 아름다운 소리를 들을 수 있는 '핑크'를 만나 음악을 즐기게 됐다는 스토리로 기획된 것이 특징이다. 핑크와 벤은 '카카오프렌즈' 핵심 인력들이 설립한 '스튜디오 오리진'과 벅스의 합작으로 만들어졌다. NHN벅스는 이를 바탕으로 캐릭터 IP 사업에 뛰어들었다. 앞서 지난해 &lt;블로터&gt;는 해당 소식을 최초로 보도한 바 있다.  캐릭터 IP 사업을 전개한 NHN벅스는 벅스의 오디오 콘텐츠 플랫폼 '뮤직캐스트'에서 '이주연의 영화 속 음악' 100회 특집 에피소드를 방송하는 등 자체 콘텐츠 강화에 나섰다. 이어 NHN벅스는 '레드나인픽쳐스' 및 '제나두엔터테인먼트'와 뮤직시네마 '사운드트랙#1' 제작 계약을 체결하며 본격적인 오리지널 콘텐츠 확보에 나섰다. 내년 4부작으로 방송될 뮤직시네마 '사운드트랙#1'은 배우 박형식과 한소희가 출연할 예정이며 드라마 '빈센조' 등의 김희원 감독이 연출을 맡았다. 벅스는 '사운드트랙#1'을 시작으로 다양한 장르 콘텐츠 IP를 확보하고, OST를 포함한 음원 유통 사업도 확대할 계획이다. 이를 위해 NHN벅스는 지난달 말 자사주 100만주를 116억3800만원에 처분키로 결정하고, 투자금 확보에 나섰다. 오리지널 콘텐츠 제작 외에 음원, 뉴미디어, 공연, 오디오, 드라마, VOD 등 영역을 제한하지 않는 엔터테인먼트 콘텐츠에 투자를 확대하기 위해서다.이달 들어 NHN벅스는 국내 IP 거래 플랫폼인 '아이피샵' 지분 20%를 인수하는 등 콘텐츠 밸류체인 구축을 위한 투자를 이어갔다. 아이피샵은 음원 콘텐츠 제작 및 유통을 하는 한편 미술작품, 특허권, 캐릭터 라이선스, 공연, 웹툰, 창작영상 등 다양한 콘텐츠 IP를 거래할 수 있는 IP 거래 플랫폼이다.  NHN벅스는 싱어송라이터 '제이플라'(J.Fla)의 소속사인 '굳센엔터테인먼트'에도 전략적 투자를 단행하며 콘텐츠 확보를 위해 협력하기로 결정했다. 제이플라는 유튜브 뮤직 크리에이터이자 싱어송라이터로 2017년 공개한 '셰이프 오브 유'(Shape of You) 영상이 조회수 3억1000만건을 돌파하는 등 국내는 물론 해외에서도 인기를 얻었다. 지난 28일 기준 제이플라의 유튜브 채널은 1740만명 이상이 구독하고 있다. 굳센엔터테인먼트와 NHN벅스는 글로벌 팬들에게 인지도가 높은 제이플라와 시너지를 창출해 차별화된 오리지널 콘텐츠를 선보일 계획이다.이는 최근 국내 음원 스트리밍 서비스인 '멜론', '플로', '지니뮤직'를 비롯해 '애플뮤직', '스포티파이' 등 해외 기업들까지 '팟캐스트' 등 오리지널 콘텐츠 확보에 총력을 기울이는 것과 맥을 같이 한다. 콘텐츠 IP의 잠재력과 확장성에 무게를 두며 자체 오리지널 콘텐츠를 쌓아 플랫폼만의 독보적인 차별성을 구축한다는 계획이다. NHN벅스는 음원 스트리밍 서비스 노하우를 기반으로, 다양한 오리지널 콘텐츠를 확보해 플랫폼으로의 경쟁력을 강화할 예정이다.NHN벅스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "이용자들은 듣는 차원을 넘어 음악을 통해 즐길 수 있는 다양한 콘텐츠를 원하고 있다"며 "벅스는 높아진 이용자의 눈높이와 국내 음악 시장의 치열한 경쟁 상황에 대비해 오리지널을 비롯한 여러 가지 콘텐츠를 확보할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/12/29/blt202112290021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]JTBC '설강화' 논란에 '디즈니+'도 진땀]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202112200015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202112200015</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[JTBC 드라마 '설강화'가 역사 왜곡 논란으로 홍역을 앓고 있는 가운데 대중의 시선이 월트디즈니컴퍼니(이하 디즈니)에 쏠리고 있다. 디즈니의 인터넷동영상서비스(OTT) '디즈니 플러스'(+)에서 설강화를 동시 공개하고 있기 때문이다. 방영 전부터 민주화 운동을 폄훼하고 당시 군부정권을 미화했다는 스토리 라인이 유출됐던 만큼 편성 단계에서 더 세밀한 검수가 필요했다는 목소리가 나온다.  20일 콘텐츠업계에 따르면, 디즈니코리아 측이 설강화 논란에 대해 내부적으로 확인 절차에 돌입했다.콘텐츠업계의 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "설강화에 대한 논란이 국민청원으로 이어지는 등 반감이 높아지자 디즈니코리아 측도 이를 인지하고 내부 확인에 들어간 것으로 안다"며 "과거 SBS 조선구마사가 2화 만에 편성 폐지된 사례가 있는 만큼 디즈니 측도 이번 논란을 신중하게 들여다 보는 분위기"라고 말했다.앞서 설강화는 방영 전부터 시놉시스 유출 등으로 곤혹을 겪은 바 있다. 원제 '이대기숙사'의 시놉시스에서 남자 주인공이 운동권을 가장한 간첩으로 설정된 점과 국가안전기획부(안기부, 현 국가정보원) 팀장 캐릭터가 '정의롭고 대쪽같은 인물'이라고 설정한 것이 수면 위로 부상했다. 당시 안기부가 무고한 이들을 잡아들일 때 썼던 죄명이 '간첩'이었던 만큼, 해당 드라마가 군부정권을 미화했다는 의혹에 휩싸였다. 여 주인공의 이름이 '영초'로 설정된 것도 당시 민주화 운동가인 천영초 씨에서 모티브를 얻은 것 아니냐는 추측도 뒤따랐다.당시 제작진은 "설강화는 민주화 운동을 폄훼하거나 안기부를 미화한 드라마가 아니다"며 "유출된 시놉시스는 미완성본인 데다 파편화된 정보들이 더해져 사실이 아닌 내용이 퍼지고 있다"고 해명했다. 제작진은 발표회 당시에도 청춘 남녀의 애절한 사랑에 포커스를 맞추기 위해 시대 배경을 제외한 모든 이야기가 가상임을 강조했다.그러나 지난 18일 첫 방송이 공개된 이후 설강화는 여론의 뭇매를 맞았다. 극중 '수호'(정해인 분)가 간첩 행위를 하는 데다, '영로'(지수 분)가 간첩인 줄 모르고 시위하다 쫓기는 것으로 생각해 도와주는 장면들이 앞서 유출된 시놉시스와 동일하다는 의견이 빗발쳤다.논란이 거세지면서 지난 19일에는 설강화에 대한 방영중지를 요구하는 국민청원이 등장했다. 해당 국민청원에서 청원인은 "민주화운동 당시 근거없이 간첩으로 몰려 고문을 당하거나 사망한 피해자들이 존재한다"며 "이런 역사적 사실에도 불구하고 이런 내용의 드라마를 만든 것은 민주화운동의 가치를 훼손하는 일"이라고 설명했다. 현재 해당 국민청원은 20만명 이상의 동의를 얻은 상황이다.지난 3월 설강화 시놉시스 유출 당시에도 방영 중지 국민청원이 올라온 바 있다. 당시 청와대는 관련 국민청원에 "방송법 제 4조는 방송사 편성과 관련해 자유와 독립을 보장하고 있으며 법률에 의하지 않은 규제나 간섭을 할 수 없도록 규정하고 있다"면서도 "다만 지나친 역사 왜곡 등 방송의 공적 책임을 저해하거나 심의 규정을 위반하는 방송은 방송통신심의위원회의 심의 대상이 된다"는 견해를 밝힌 바 있다.다만 관련 국민청원이 관련 사태에 영향을 주지 않았던 점을 감안하면 이번 국민청원도 비슷한 결과가 예상되지만, 설강화 관련 제작지원사들이 줄줄이 손절하는 현상이 이어지는 등 심상치 않은 기류가 감지되는 모습이다. 드라마 제작지원이나 소품 협찬에 참여했던 홍일가구, 가니송, 싸리재마을, 도평요 등은 각각 사과의 입장을 전한 이후 제품 반환 등을 진행중인 상태다.지난달 12일 한국 서비스를 시작한 디즈니+의 대응도 드라마에 큰 영향을 줄 전망이다. 당시 디즈니+는 설강화를 본 방송 이후 공개하는 형태의 콘텐츠 공급 계약을 맺은 바 있다. 한국 오리지널 시리즈는 아니지만 현지 특화된 콘텐츠 수급이 필요했던 만큼 전략적으로 선택한 콘텐츠가 설강화였던 것으로 알려졌다. 특히 설강화의 주요 배역 중 한 명이 국내외에서 파급력이 큰 블랙핑크의 멤버 '지수'라는 점도 주효했던 것으로 풀이된다.OTT업계의 한 관계자는 "설강화 논란이 현재 진행형인 만큼 디즈니+의 대응이 변수가 될 가능성이 크다"며 "디즈니+가 한국 점유율 확대를 다각도로 검토중인 만큼 이번 논란을 어떻게 바라볼 지가 관건"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/12/20/blt202112200007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'검은사막 모바일'은 왜 'T우주'에 입점했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202112010156</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202112010156</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[펄어비스의 모바일 MMORPG '검은사막 모바일'이 'T우주'로 들어왔다. SK텔레콤이 서비스하는 구독 서비스 'T우주'의 '우주패스 all' 추가 혜택에 '검은사막 모바일'이 추가된 것. 단순한 협업 마케팅으로 볼 수 있지만, 검은사막 모바일의 입점에는 SK텔레콤과 펄어비스의 남다른 인연에서 비롯된다.  펄어비스와 SKT의 만남 T우주의 구독 패키지 상품은 '우주패스 all'과 '우주패스 mini'로 나뉜다. 우주패스 mini는 월 4900원(첫 달 100원)에 아마존 해외직구 무료 배송과 11번가 SK pay 3000포인트를 기본 혜택으로 받을 수 있는 모델로 △'구글 원' 100GB 용량 제공 △'웨이브' 라이트 등 추가 혜택 하나를 받을 수 있다.상위 모델인 우주패스 all은 월 9900원(첫 달 1000원)에 △아마존 해외직구 무료 배송 △11번가 SK pay 3000포인트 △구글 원 100GB 용량(12개월 제공)을 기본 혜택으로 하는데 추가 혜택의 선택폭이 크다. 총 29개의 추가 혜택 가운데 하나를 고를 수 있는데 '검은사막 모바일'도 선택지에 추가됐다. 추가 혜택으로 '검은사막 모바일'을 선택할 경우 매달 '화이트펄 1200개'(게임 재화)를 받는 방식이다.   검은사막 모바일의 경우 모바일게임으로는 최초로 T우주 추가 혜택에 이름을 올렸다. 관련 혜택 가운데 엑스박스의 '게임패스 얼티밋' 할인 프로모션도 존재하지만, 단일 게임으로는 검은사막 모바일이 유일하다. 이는 양사간 이어져 온 시너지 효과의 연장선상으로 풀이된다. 지난해 1월 열린 세계 최대 가전·IT 박람회 'CES 2020'에서 펄어비스는 SK텔레콤의 주요 파트너로 행사에 참여했다. 당시 펄어비스가 개발·서비스중인 '검은사막 모바일'이 SK 공동 전시관에서 시연 행사를 가진 바 있다. SK텔레콤은 '왓치 앤 플레이' 기술을 통해 검은사막 모바일을 스트리밍하며 해외 인지도가 높은 콘텐츠를 자체 기술력으로 선보였다. 앞서 지난 2019년 9월 SK텔레콤과 마이크로소프트(MS)가 '5G 기반 클라우드 게임 공동사업 추진을 위한 양해각서'를 체결할 당시에도 '검은사막'이 엑스클라우드 게임으로 공개되는 등 꾸준히 시너지를 모색한 바 있다.그렇다면 펄어비스와 SK텔레콤은 검은사막 모바일의 T우주 입점을 통해 어떤 효과를 기대하고 있을까.   SK텔레콤 입장에서는 검은사막 모바일 유저를 T우주 구독자로 전환할 수 있는 기회로 작용한다. 쇼핑에 중점을 둔 구독 모델이지만, 검은사막 모바일이 국내에서 꾸준한 인기를 이어가는 게임인 데다 폭넓은 유저층을 형성하고 있기 때문이다. 검은사막 모바일도 우주패스 가입자 증가에 따른 유저 확대를 기대할 수 있다. 특히 T우주가 구독 서비스인 만큼 검은사막 모바일 혜택을 선택한 우주패스 all 가입자를 충성 사용자로 확보 가능하다.변수는 T우주의 성장세다. 지난 9월 SK텔레콤은 T우주 론칭 이후 일주일 만에 15만명의 가입자를 모았다고 밝혔다. 이는 구독 패키지 상품 '우주패스'와 단품 구매 가입자를 더한 수치다. 당시 가입자를 연령별로 분류하면 30대가 33%로 가장 높았고 40대가 29%로 뒤를 이었다. 마케팅이나 혜택에 따라 달라지겠지만 현재까지는 주요 소비층으로 평가받는 3040에서 이용률이 높은 상황이다. IT업계의 한 관계자는 "검은사막 모바일의 T우주 입점은 단일 게임으로는 처음인 만큼 수요 확대에 영향을 줄 순 있지만, 플랫폼의 성장 속도가 뒷받침돼야 한다"며 "양사가 각각 영향력 있는 콘텐츠와 플랫폼을 보유한 만큼 이번 협업을 통한 사업 확장을 도모할 지 지켜볼 필요가 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/12/01/blt202112010042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]넷마블 계열사 에브리플레이, TLX 패스 흡수합병]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202111160068</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202111160068</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블의 헬스케어 분야 계열사인 '에브리플레이'가 '티엘엑스(TLX) 패스'를 흡수합병한다. 지난달 TLX 패스를 인수를 마무리한 에브리플레이는 이번 흡수합병을 통해 헬스케어 사업 분야에서 시너지 효과를 도모할 계획이다.16일 에브리플레이는 '회사합병 결정' 공시를 통해 TLX 패스를 흡수합병한다고 밝혔다. 앞서 지난달 25일 에브리플레이는 TLX 패스의 인수 절차를 마무리했다고 전한 바 있다. 당시 에브리플레이가 TLX 패스의 지분을 전량 인수함에 따라 이번 흡수합병의 경우 신주를 발행하지 않는 무증자 합병 방식으로 진행된다.  에브리플레이의 TLX 패스 흡수합병은 오는 25일 주주총회에서 논의되며, 다음달 27일까지 채권자 이의 제출기간을 거쳐 연말(12월 31일)을 합병기일로 예정하고 있다.2008년 설립된 TLX패스는 헬스, 요가 등 30여개 운동 종목과 전국 4000여개 시설을 이용할 수 있는 멤버십 서비스를 제공하며 빠르게 성장했다. 그러나 무리한 마케팅으로 서비스 중단사태를 맞았고, 지난해 5월 기업회생 절차에 돌입했다.TLX 패스는 가맹점 지급 비용 및 미사용 회원권을 포함해 추산 피해액만 100억원에 달했다. 에브리플레이는 인수협상에 나서 금융기관 비롯한 주요 채권자들과의 협의를 거쳤고, 지난 5월 기업회생을 통한 인수 최종인가 절차를 마무리했다.에브리플레이는 TLX 패스 인수 후 지난달부터 운동·뷰티 O2O 플랫폼 '에브리핏'을 통해 기존 TLX패스 회원 잔여패스의 120%를 에브리핏 캐시로 전환토록 조치한 바 있다. TLX패스로부터 이용대금을 정산받지 못한 가맹점에 대해서는 에브리핏 파트너센터 가맹 및 특별 판매 장려금을 통해 최소 50% 이상의 피해금액을 회복할 수 있도록 지원했다.  넷마블은 에브리플레이의 흡수합병에 따라 헬스케어 사업 역량을 한층 고도화할 수 있게 됐다. 지난 2019년 9월 넷마블은 에브리플레이 유상증자에 참여해 980만주(72.7%)를 취득하며 최대주주로 올라섰다. 이후 넷마블은 세 차례의 추가 유상증자를 통해 에브리플레이의 지분 90.68%(2021년 9월 기준)를 확보했다.에브리플레이가 '경영 효율성 증대 및 사업 경쟁력 강화'를 위해 TLX 패스를 흡수합병하는 만큼 넷마블도 '코웨이'와 '넷마블힐러비' 등 계열사를 통한 헬스케어·뷰티 관련 사업 내 신규 시너지 효과를 도모할 계획이다.업계의 한 관계자는 "에브리플레이가 TLX 패스를 흡수합병하기로 결정하면서 넷마블의 구독경제 비즈니스 모델(BM)이 한층 탄력을 받을 것"이라며 "넷마블의 구독경제 BM의 축을 맡고 있는 에브리플레이가 에브리핏을 통해 화장품 등 뷰티 상품을 판매하기 때문에 TLX 패스의 헬스케어 역량을 어떻게 활용할 지가 변수로 꼽힌다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/11/16/blt202111160016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]위메이드는 왜 '게이밍 블록체인'에 꽂혔나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202111030135</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202111030135</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 글로벌 게이밍 블록체인 플랫폼 '위믹스'(WEMIX) 생태계를 대폭 확대한다. 블록체인 기술을 적용한 글로벌 버전 '미르4'가 기폭제가 됐다. 'Play to Earn'(P2E) 비즈니스 모델을 추구하는 '미르4'로 가능성을 확인한 위메이드는 위믹스를 '오픈 플랫폼'으로 확대해 블록체인 게임군을 늘려간다는 계획이다. 블록체인 게임 성장 잠재력 확인 그렇다면 글로벌 버전 미르4는 얼마나 성장했을까. 3일 위메이드는 '3분기 실적 발표 컨퍼런스콜'을 통해 사업 성과와 향후 계획을 공개했다. 3분기부터 새롭게 공개된 위메이드의 '위믹스 플랫폼 및 미르4 글로벌 지표'를 보면 블록체인 게임에 대한 내부 기대치를 엿볼 수 있다.  지난 1월 런칭 당시 1명에 불과했던 위믹스의 '월간 활성 사용자 수'(MAU)는 글로벌 버전 미르4가 출시된 8월 이후 큰 폭으로 증가했다. 지난 7월 1078명이었던 위믹스 MAU는 8월 2631명까지 늘어난 데 이어 9월 들어 2만8102명 수준까지 성장했다. 특히 지난 1월 7달러(약 8271원)에 그쳤던 위믹스의 월 거래금액은 8월(18만5912달러) 들어 10만달러를 돌파했고, 9월 2905만5135달러(약 343억2574만원)로 급등했다. 위메이드는 글로벌 미르4의 영향이 위믹스의 MAU 및 거래액 상승에 크게 기여했다고 분석했다. 실제로 미르4가 출시된 이후 8월 한 달간 MAU는 59만7000명을 기록했고 9월의 경우 204만명을 기록했다. 같은 기간 최고동시접속자 수(PCU)는 11만8000명에서 37만명 수준까지 성장했다. 위메이드는 지난달 27일 PCU 100만명을 돌파했다고 덧붙였다. 월별 매출의 경우 10억원에서 115억원까지 확대됐다. 출시일이 8월 26일임을 감안하면 8월 수치의 경우 약 6일간의 데이터를 집계한 것으로 볼 수 있다. 위믹스 기반 블록체인 기술을 적용한 미르4 글로벌 버전은 출시 한 달만에 서버 100개를 돌파한 데 이어 2일 기준 현재 186개 서버를 운영중이다. 버전은 유틸리티 코인 '드레이크'와 NFT 기반 P2E 모델이 적용돼 아이템을 거래할 수 있던 점이 주효한 것으로 분석된다.   이는 위메이드의 3분기 매출에서도 확인할 수 있다. 3분기 위메이드가 기록한 전체 매출 633억원을 지역별로 분류하면 해외(약 340억원)에서 거둔 매출이 국내(약 294억원)보다 높았다. 해외 매출은 전 분기와 비교하면 39% 증가한 것으로 나타났다. 같은 기간 영업비용이 지난 2분기보다 9% 증가한 것도 미르4 글로벌 버전 출시에 따른 광고선전비 및 서버 증설 통신비가 늘었기 때문이다. 위메이드는 미르4의 성장세가 꾸준히 이어지고 있다고 강조했다. 장현국 위메이드 대표는 "분기 이후에 발생한 실적은 임의대로 공개할 수 없지만 (10월 성과도) 급성장하고 있다"며 "트래픽 지표, 매출, 위믹스 월렛 거래 규모 모든 부분에서 급격히 증가했는데 퍼센트 규모가 아니라 배수 정도로 늘었다"고 말했다.  오픈 플랫폼으로 생태계 확대 위메이드는 위믹스 기반 블록체인 기술을 적용한 게임 라인업을 대폭 확대할 계획이다. 미르4를 통해 확인한 글로벌 경쟁력을 강화하기 위해서다. 실제로 위메이드는 위믹스 기반의 게임 사업을 강화하기 위한 사전 작업을 순차 진행하고 있다. 지난달 25일 위메이드는 블록체인 사업을 전담했던 자회사 '위메이드트리'를 흡수합병하는 한편 '열혈강호', '어비스리움', '다크에덴' 등 신작 블록체인 게임 출시를 준비하고 있다. 미르4에 글로벌 드레이코 스테이킹 프로그램(DSP)을 정식 서비스하는가 하면 글로벌 버전 NFT 아이템 거래소 'XDRACO'와 'NFT 캐릭터 거래소'를 각각 오픈할 계획이다. 장현국 대표는 이 날 진행한 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "위메이드는 위믹스를 블록체인 게임의 오픈 플랫폼이자 기축통화로 만들기 위해 전사적인 노력을 하고 있다"며 "개발자와 게임사에게 오픈 SDK를 제공하는 한편 유저가 이용할 수 있는 게임 코인 및 NFT 거래소를 운영할 것"이라고 밝혔다.  이는 위메이드가 내세운 목표와 일맥상통한다. 내년 말까지 위믹스를 기축통화로 하는 블록체인 게임 100개 출시를 위해 개발자용 '소프트웨어 개발 키트'(SDK)를 제공하는 한편 게임 코인 및 NFT를 거래할 수 있는 통합 거래소를 운영할 계획이다. 개발자와 게임사에게는 SDK를 제공해 게임 코인과 NFT를 적용할 수 있도록 하며 유저들은 통합 거래소를 통해 블록체인 기술 안에서 자유로운 아이템 거래가 가능한 환경을 구축한다는 것.  장현국 대표는 "SDK 같은 소프트웨어는 적용 사례가 많을수록 좋아지는 러닝커브 구조를 갖는다"며 "내년 말까지 100개 게임을 런칭한 이후, 위메이드의 기술지원 없이 SDK 관련 가이드라인 배포만으로 게임을 만들 수 있게 하는 것이 목표"라고 강조했다. 위메이드는 게이밍 블록체인 생태계 확대를 위한 투자 방향에 대해 '모든 가능성을 열어 놓고 있다'는 입장이다. 투자, 제휴, 인수·합병(M&amp;A) 등 다양한 방법을 활용해 관련 생태계를 넓혀갈 계획이다. 장현국 대표는 "블록체인 게임에 접근하는 방향성은 가상자산과 게임 중 우선 순위를 어디에 두느냐에 달렸다"며 "재미있는 것을 하며 돈도 버는 것이 위메이드가 선택한 방향성인데, 미르4가 그런 성과를 보여주고 있다. P2E가 대세로 떠올랐는데 다시 용어를 만들 수 있다면 '플레이 앤 언'으로 수정하고 싶다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/11/03/blt202111030006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]대원미디어, '아머드 사우루스'로 그리는 '큰 그림'은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202111020033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202111020033</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대원미디어가 오는 4일부터 SBS를 통해 방영하는 시각특수효과(VFX) 애니메이션 '아머드 사우루스'를 통해 사업 체질 개선에 나선다. 닌텐도 스위치 및 게임 소프트웨어 유통·판매 비중이 높았던 매출 구조에서 '아머드 사우루스'의 원소스멀티유즈(OSMU) 전략을 통해 자체 IP 경쟁력을 다각화할 계획이다.  아이부터 키덜트까지…'기계 공룡' 승부수 2일 대원미디어는 국산 VFX 애니메이션 '아머드 사우루스'의 제작발표회 및 사업설명회를 열고 콘텐츠와 사업 전략에 대해 설명했다. 대원미디어가 자체 제작한 VFX 애니메이션 아머드 사우루스는 컴퓨터 그래픽(CG) 기반의 애니메이션과 실사 연기가 더해진 작품이다. 아머(보호구)를 입은 공룡들이 '디아머 아카데이'의 파일럿 4인방과 교감하며, 기계 공룡 군단으로부터 지구를 지키는 내용이다.    아머드 사우루스는 SBS를 통해 오는 4일부터 매주 목요일 오후 5시 50분(재방송 매주 토요일 오전 7시 30분)에 방영되며, 시즌2 방송도 예정돼 있다. 대원미디어는 아머드 사우루스의 연령층 확대와 글로벌 사업 전개를 위해 OTT 플랫폼 업체들과 계약을 체결했다. 국내 OTT 플랫폼 '왓챠'에서 본 방송 다음날인 오는 5일부터 아머드 사우루스를 시청할 수 있으며, 넷플릭스의 경우 빠른 시일 내 스트리밍될 예정이다. 하이브 산하 빅히트 뮤직 소속 아티스트인 '투모로우바이투게더'가 주제곡 'Eyes'를 부른다.  이 날 대원미디어는 제작발표회를 통해 다양한 비즈니스 모델(BM)을 공개했다. 대원미디어는 아머드 사우루스를 통해 '콘텐츠' 사업과 피규어 등 관련 상품을 대거 확대할 계획이다. 콘텐츠 부문의 경우 OTT 플랫폼과의 접점을 찾고 시청층을 확대하는 한편 웹툰, 게임에 이르는 2차 창작물 사업을 전개한다. 대원미디어는 아머드 사우루스의 세계관을 확장한 웹툰, 출판물, 어린이 뮤지컬을 통해 타깃층을 확대할 계획이다. 게임 분야에서는 오리지널 IP를 기반으로 한 4가지 종류의 게임이 계약된 상태로, 이 중 모바일 게임 1종은 내년 초 서비스를 목표로 개발중이다. 아머드 사우루스는 전 연령대를 아우를 수 있는 라이선스 사업도 전개할 예정이다. 대원미디어는 현재 17개사와 계약을 통해 식기, 완구, 식품, 의류잡화에 이르는 아이템 200여종에 달하는 관련 상품을 출시할 계획이다. 먼저 인기 의류 브랜드와의 콜라보레이션을 통해 공룡 캐릭터 티셔츠(어린이·성인용), 가방, 모자 등의 패션 아이템을 선보일 예정이다. 의류 외에 과자 등 포장 디자인이 적용된 콜라보레이션 식품도 판매된다. 실제로 편의점 CU와 세븐일레븐에서는 아머드 사우루스 스티커가 포함된 '솜사탕'을 판매하고 있다.   대원미디어는 아머드 사우루스를 통해 아이들과 '키덜트족'(아이와 어른의 합성어)을 동시에 공략할 완구 사업도 진행한다. 자체 개발 완구와 함께 파트너사인 '아카데미과학' 및 일본 '카이요도'(KAIYODO)를 통해 완구 및 피규어를 판매하게 됐다. 아카데미과학은 아머드 사우루스 공룡 및 비클(탈 것)을 소재로 한 세 가지 완구류를 선보인다. 머리 크기를 키워 캐릭터 성격을 부각시킨 '아머드팟' 제품부터 휴대성이 좋은 '컴팩트 시리즈', 공룡과 유기체의 합체가 가능한 '디럭스(DX) 시리즈'에 이르는 상품을 구성하고 있다. 일본의 프라모델 제조사 카이요도와의 협업을 통해 출시되는 '티렉스 불스' 피규어는 도자기풍으로 제작되며, 100개 한정판으로 판매될 예정이다. 김명관 아카데미과학 대표는 "아머드 사우루스는 완구로 개발할 요소가 많다"며 "공룡, 빌런 공룡, 롤플레이 완구 등의 요소를 보유한 만큼 아머드 사우루스의 시즌이 이어질 때까지 다양한 완구를 개발할 것"이라고 말했다. 자체 IP 확보…닌텐도 매출 비중 낮출까 앞서 대원미디어는 지난 1998년 '지구용사 벡터맨'을 한국방송공사(KBS) 및 스페이스코리아와 공동 제작한 경험을 보유한 만큼 자체 특촬물인 아머드 사우루스에 강한 자신감을 표출하고 있다. 특히 아머드 사우루스는 창업주인 정욱 대원미디어 회장이 기획 단계부터 아이디어를 내고 스튜디오 이온과 공동 제작에 참여한 프로젝트인 만큼 내부에서 거는 기대치가 상당한 것으로 알려졌다. 현재 대원미디어는 아머드 사우루스 IP 비즈니스 다각화를 위해 다양한 방안을 연구하고 있다.  이번 프로젝트가 주요 매출원으로 자리잡을 경우, 대원미디어의 수익 구조도 큰 폭으로 변화할 전망이다. 올 상반기 기준 대원미디어의 매출 비중을 보면 상품유통 사업 부문이 약 1001억원을 기록해 전체 매출(약 1412억원)의 70%가 넘는 비중을 차지하고 있다. 상품유통의 경우 닌텐도 스위치 등 닌텐도 관련 기기와 게임 타이틀 매출이 포함된다. 지난해 '모여봐요 동물의 숲'이 국내에서 큰 붐을 일으킨 만큼 닌텐도 상품의 국내 유통을 담당하는 대원미디어 매출에서 큰 비중을 차지하는 모습이다. 같은 기간 카드·완구·출판 등 제조 사업 부문은 약 285억원(20.1%)을 기록했고 '애니원', '애니박스' 등을 통한 방송채널 매출은 약 13억원(8.9%)으로 집계됐다.   2019년과 지난해도 각 사업 부문의 매출 비중은 비슷한 수준을 유지했는데 아머드 사우루스 관련 매출이 반영될 경우 올 4분기부터 제조 등 기타 사업분야에서 자체적인 경쟁력을 확보할 것으로 전망된다. 대원미디어는 아머드 사우루스의 안착으로, 기존 게임 콘텐츠 및 캐릭터 상품 국내 유통에 집중됐던 매출 의존도를 낮출 것으로 기대하는 모습이다. 정동훈 대원미디어 대표는 "VFX 애니메이션 아머드 사우루스가 SBS 방송을 시작으로 힘찬 출발을 하게 됐다"며 "다양한 분야에서 좋은 성과를 이뤄내 글로벌 지역까지 사업을 전개할 수 있도록 최선을 다할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/11/02/blt202111020017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]음저협·OTT업계, 음원 저작권료 갈등…법정으로 가나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202110280180</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202110280180</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토종 인터넷동영상서비스(OTT)업체들과 '한국음악저작권협회'(이하 음저협)간의 갈등이 깊어지고 있다. 지난해부터 불거진 'OTT 음원 저작권료 산정 기준'을 두고 양측이 팽팽한 줄다리기를 하는 모습이다. 음저협은 결국 OTT업체들을 상대로 고소장을 제출했고, 관련 기업들은 "음저협이 상황을 악화시켰다"고 규탄했다.  28일 웨이브, 티빙, 왓챠, 카카오엔터테인먼트 등으로 구성된 'OTT음대협'은 공식 입장문을 발표했다. 이는 지난 25일 언론 보도로 알려진 음저협의 고소 건에 대한 입장이다. 최초로 전해진 것은 25일이지만 고소장을 제출한 시기는 이보다 4일 빠른 21일인 것으로 알려졌다.음저협 측은 "해당 OTT업체들은 문화체육관광부(이하 문체부)가 신설한 음악 저작권료 징수 규정에 불복하는 한편 정부에 행정소송을 제기해 관련 저작권료를 내지 않고 있다"며 "마지막 수단인 법적 조치를 위해 고소장을 접수했다"는 입장이다. OTT업체들과 음저협간의 갈등이 표면화된 것은 지난해부터다. OTT 음원 저작권료 징수 규정을 두고 첨예한 갈등을 빚은 가운데 지난해 12월 문체부의 신설 규정에 따라 1.5%의 저작권 요율이 결정됐다. 음저협이 주장한 2.5%의 절반에 해당하는 규모로, 당시 OTT업체들은 "형평성에 위배된다"고 반박했다. 법리·절차적 문제제기를 했음에도 문체부가 지나치게 높은 비율로 음악저작권 징수기준을 개정하면서 OTT 등 신규 디지털미디어 성장 저해, 음악저작권 뿐 아니라 방송관련 저작·인접권도 동반 상승한다는 이유에서다. 실제로 개정안에 따르면 올해부터 OTT업체들은 '매출액X1.5%X연차계수X음악저작물관리비율'로 계산된 사용료를 지급해야 한다. 연차계수는 1.0으로 출발해 오는 2026년 1.333까지 단계적으로 인상되는 형식이다. 최종 요율은 2%가 넘지 않는 1.9995%가 되는데, 예를 들어 연매출 1억원에 해당되는 OTT 업체는 150만원(1억X1.5%X1.0)에 음악저작물관리비율을 곱한 금액을 납부해야 하는 방식이다. 당시 OTT음대협 측은 "문체부와 음저협은 중간 수준인 것처럼 보이기 위해 1.5%라고 발표했지만 사실상 OTT 음악 사용료율을 2%로 발표한 것"이라는 입장을 표명한 바 있다. 올 들어 OTT음대협 측은 문체부를 상대로 행정소송을 진행하는 한편 개정안 수용에 반대하는 입장을 피력했다. 결국 음저협은 해당 업체들을 대상으로 고소장을 제출하며 법정 공방을 예고한 상태다.   음저협의 고소장 제출에 대해 OTT음대협 측은 '유감스럽다'는 반응을 보였다. 이날 OTT음대협은 공식 입장문에서 "지난 5월 발족한 OTT 음악저작권 상생협의체를 통해 정부와 OTT 기업들, 많은 음악저작권 및 저작인접권 신탁단체들이 모여 합리적인 협의안을 도출하기 위해 노력을 기울였다"며 "(음저협의) 갑작스런 형사 고소는 상생협의체에 참여하는 많은 기업과 단체들, 정부가 지난 수개월간 기울인 협의의 노력을 원점으로 되돌리는 것"이라고 지적했다.이어 "심지어 음저협은 '상생협의체가 종료됐다'거나 'OTT들이 과거 저작권료 납부를 위한 조치를 취하지 않았다'는 등 사실과 전혀 다른 내용을 언론에 배포했다"며 "음저협의 일방적인 허위사실 유포와 달리 상생협의체는 종료되기는커녕 징수규정 해석 권고안에 대한 의견수렴을 진행하는 중"이라고 강조했다.국내 OTT 업체들은 '넷플릭스' 등 글로벌 OTT업체나 다른 나라에서 받는 저작권 요율도 2.5% 수준이라는 음저협의 주장에 대해서도 반박했다.  OTT음대협은 "최근 국회에서 실시한 국정감사와 언론 보도 등에 따르면, 음저협이 저작권자 보호를 기치로 내세우는 것과 달리 해외 OTT로부터 거둬들인 수십억원의 저작권료는 수 년째 1원도 창작자에게 분배되지 못한다"며 "개별 창작자들의 정당한 권리를 보장하기 위해서는 권리자와 이용자, 상호 간의 신뢰를 기반으로 합리적인 수준의 협의가 그 출발점"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/10/28/blt202110280012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]BTS 굿즈 NFT 사업 추진?…하이브 "결정된 바 없다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202110260080</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202110260080</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['방탄소년단'(BTS) 굿즈에 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 기술을 입힌 상품이 나올까. 관련업계에서는 하이브가 관련 사업을 위해 두나무와 수천억원대 규모의 주식 맞교환을 진행할 것으로 보고 있다. 그러나 하이브는 "결정된 바 없다"는 입장을 표명했다.  26일 하이브는 '풍문 또는 보도에 대한 해명'(미확정) 공시를 통해 "두나무와 투자 및 전략적 제휴, CB 발행과 관련해 당사는 사업경쟁력 강화를 위해 다양한 방안을 검토 중"이라면서도 "현재 구체적으로 결정된 사항은 없으며 이와 관련해 추후 구체적 내용이 결정되는 시점 또는 1개월 이내에 재공시 하겠다"고 밝혔다.이는 &lt;헤럴드경제&gt;가 투자은행(IB)업계발로 전한 두나무와의 NFT 공동 사업에 대한 해명이다. 앞서 이 날 오전 IB업계에서는 하이브와 두나무가 NFT 사업을 협력하는 방안을 검토중이라고 전했다. BTS 굿즈에 NFT를 접목하는 한편 다양한 디지털 자산화 사업을 위해 양사가 약 5000억~9000억원 규모의 주식 교환을 진행할 것이라고 덧붙였다. 해당 보도에는 구체적인 비즈니스 형태도 소개됐다. 미국에 합작법인(JV)을 세워 NFT를 포함한 메타버스 콘텐츠 사업까지 확대할 계획이며, 이를 위해 미래에셋증권이 주관해 약 4000억원의 전환사채(CB) 발행도 검토한다는 정황이다. CB 발행을 주관하는 미래에셋증권이 그룹 계열사 자본을 통해 약 2500억원을 투자하는 방향도 검토중인 것으로 전해졌다.업계에서는 하이브가 해당 보도 및 관련 계획에 대해 "결정된 바 없다"는 입장을 든 것을 볼 때 현재 당사자들과 다양한 방안을 논의 중인 것으로 보고 있다. BTS의 굿즈를 NFT화할 경우 관련 기술 특성상 위·변조가 불가능한 '한정판'이 되기 때문에 비즈니스적 관점에서도 큰 파급력을 가질 수 있다는 계산이 나온다. 여기에 NFT를 포함한 메타버스 콘텐츠를 대거 확보해 글로벌 영역으로 뻗어가는 관련 시장의 점유율도 확대할 수 있다.다만, 메타버스 콘텐츠 시장에서 큰 두각을 드러내는 업체가 많지 않은 만큼 장기적인 관점으로 다가가야 한다는 '신중론'도 나오고 있다. BTS의 경우 견고한 글로벌 팬덤층을 보유하고 있는 만큼 상품 구성이나 비즈니스 측면에서 오랜 논의가 필요하다는 입장이다. 메타버스 콘텐츠의 잠재력은 무궁무진하지만, '로블록스'나 '제페토' 외에 큰 성공사례를 찾아보기 어려운 점도 신중론에 무게를 더하고 있다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "최근 가상 아이돌이나 NFT 굿즈 등 엔터테인먼트 분야에서 정보통신기술(ICT)은 필수가 됐다"면서도 "하이브도 내부적으로 사업 추진 방향을 결정하는데 있어 트렌드로 떠오른 메타버스 사업과 아티스트 인프라를 결합하는 형태를 고려할 것으로 보인다. 다만 팬덤의 니즈에 맞는 상품 구성 및 지속성이 변수가 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/10/26/blt202110260025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]일본 진출 '그랑사가', '칠대죄' 사전예약 넘어설까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202110220016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202110220016</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔픽셀이 MMORPG '그랑사가'의 일본 서비스를 공식화한 가운데, 국내 게임의 일본 사전예약 기록 경신 여부에 관심이 쏠리고 있다. 모바일 RPG '일곱 개의 대죄: 그랜드 크로스'(이하 칠대죄)가 세운 300만명 이상의 규모를 넘어설 지 주목하는 모습이다.   22일 엔픽셀에 따르면 '그랑사가'는 일본에서 사전예약자 265만명을 돌파했다. 이는 최근 일본에 출시한 국내 게임 중 칠대죄(330만명)에 다음으로 많은 사전예약자 규모다. 엔픽셀은 현재 그랑사가가 현지 사전예약을 진행하고 있는 만큼 칠대죄 기록을 넘어설 가능성에 기대를 거는 눈치다. 실제로 국내 게임사의 일본 사전예약 100만 달성 소요 기간으로 보면 '그랑사가'(26일)는 '리니지2M'(35일)이나 '리니지M'(67일)보다 빠른 속도를 보였다. 이는 '검은사막 모바일'(44일), '데스티니 차일드'(77일), '리니지2 레볼루션'(95일)보다 빠르다. 엔픽셀이 개발한 '그랑사가'는 지난 1월 국내 출시 당시 배우 유아인, 조여정, 신구, 이경영, 양동근 등이 출연한 광고 영상 '연극의 왕'이 유튜브 1000만 조회수를 돌파하면서 신규 IP로는 이례적으로 국내 사전예약자 500만명을 돌파한 바 있다. 애플 앱스토어 매출 1위와 구글플레이 매출 3위를 기록하는 등 꾸준한 상승세를 이어갔다.   앞서 엔픽셀은 국내 서비스를 시작하는 시기부터 글로벌 진출을 계획한 것으로 알려졌다. 지난 1월 국내 취재진과 만난 자리에서 엔픽셀은 "일본 시장 매출 1위에 오르는 것이 목표"라고 밝힐 만큼 일본을 글로벌 행선지로 꼽기도 했다. 지난 6월에는 특허청에 '그랑사가 일본어 상표권'(グランサガ)을 출원하며 본격적으로 일본 시장 진출을 준비하는 모습을 보였다. 엔픽셀은 일본법인 '게임플렉스'를 통해 지난 8월부터 '그랑사가'의 현지 사전예약을 진행하는 한편 일본 '도쿄게임쇼(TGS) 2021'에 참가해 콘텐츠 정보를 대거 공개한 바 있다. 이와 함께 일본 시장 출시를 위해 제작된 30초 분량의 그랑사가 애니메이션 광고 영상은 인류가 사라진 평행세계의 도쿄를 무대로 게임 내 주인공 '라스'와 '세리아드'를 연상시키는 소년과 소녀의 이야기를 담았다. 애니메이션 테마곡 'MAKAFUA'에는 '너의 이름은'의 OST를 담당한 일본 락밴드 'RADWIMPS'가 참여해 눈길을 끌었다. 게임업계의 한 관계자는 "일본 게임시장은 애니메이션 기반의 서브컬쳐 장르가 두터운 팬덤층을 형성한 만큼 대부분의 국내 게임사들이 현지화 전략 비중을 높인다"며 "엔픽셀의 경우 출시 단계부터 일본 시장을 공략해온 만큼 사전예약자 규모가 흥행 여부를 판가름할 주요 지표가 될 것"이라고 말했다.한편 엔픽셀은 다음달 18일부터 '그랑사가'의 일본 서비스를 시작할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/10/22/blt202110220008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]컴투스는 왜 '블록체인 게임사'에 투자할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202110210051</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202110210051</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 지역을 타깃으로 성행하고 있는 '블록체인 게임' 시장에 '컴투스'도 뛰어드는 것일까. 전 세계적으로 광풍이 불고 있는 블록체인 게임 산업에 진출하는 동시에 모회사와의 사업적인 시너지 효과를 끌어올리는데 주력할 전망이다.  글로벌 블록체인 기업과 접점 찾기  21일 컴투스는 '애니모카 브랜즈'(Animoca Brands)에 전략적 투자를 진행한다고 밝혔다. 컴투스가 투자한 애니모카 브랜즈는 대체 불가능한 토큰(NFT) 기술력을 토대로 사업을 확대하고 있다. 현재 애니모카 브랜즈는 자체 개발 타이틀 외에 '포뮬러1', '마블', '파워레인저', 'WWE' 등 유명 IP 기반 블록체인 게임과 325개 라이선스 브랜드 기반 NFT 플랫폼을 서비스하고 있다.  또 전 세계 최초로 블록체인 게임 열풍을 일으킨 '크립토키티'(Crypto Kitties)를 중화권에 퍼블리싱하는 한편 메타버스 게임 '더 샌드박스'(The Sandbox)를 개발한 동명의 기업을 자회사로 보유하고 있다. 애니모카 브랜즈는 '스카이매비스'(Sky Mavis), '대퍼랩스'(Dapper Labs), '오픈씨'(OpenSea) 등 블록체인 업계 투자사로도 활동중이다.컴투스는 이번 투자를 시작으로 블록체인 분야에 대한 연구 개발 및 투자를 확대하고 관련 사업을 본격 추진할 계획이다. 미래 유망 기업에 대한 자사의 투자 포트폴리오를 확대하는 한편, 디지털 산업 주축인 블록체인 분야로의 사업 진출 발판을 마련했다는 설명이다.블록체인은 게임, 콘텐츠는 물론 유통, 금융, 문화, 예술 등 사회 전반에서 활용 가능한 디지털 경제 사회의 핵심 요소로, 다양한 분야에서 관련 기술이 빠르게 도입되고 있다. 특히 블록체인 게임의 경우 디지털 자산을 사고 파는 거래를 통해 게임사 뿐 아니라 이용자도 수익을 올릴 수 있다고 알려지며 수요층이 늘고 있다. 국내에서는 사행성을 이유로 블록체인 게임을 규제의 대상으로 보고 있지만, 해외에서는 이미 큰 시장을 형성하고 있다. 이른바 '돈을 버는 게임'(Play to earn, P2E)이 비즈니스 모델(BM) 용어로 자리잡은 것이 이를 방증한다.  실제로 위메이드는 블록체인 기술을 더한 글로벌 버전 '미르4'를 출시한 이후 꾸준히 서버를 늘리고 있다. 유틸리티 코인 '드레이코'와 NFT 기술이 적용된 글로벌 버전은 출시 당시 아시아 8개, 유럽 2개, 북미 1개 서버로 출발해 서비스 36일 만에 서버 100개를 넘어섰다. 현재 글로벌 버전 미르4는 136개 서버를 운영중이다.다른 국내 게임사들도 해외 지역을 대상으로 한 블록체인 게임을 선보이거나 개발중이다. '플레이댑'은 P2E 모델이 적용된 RPG '신과함께: 여명의 기사단'의 서버 오픈일을 오는 27일로 정하는 글로벌 지역에서 NFT 스테이킹 서비스를 시작할 계획이다. NFT 스테이킹이란 일정 기간 동안 NFT를 예치 해두고 이자나 보상 등을 리워드로 받는 형태의 서비스를 의미한다.'랜덤 다이스' 개발사인 '111퍼센트'도 사업 영역을 블록체인까지 확대하는 한편 P2E 모델이 적용된 글로벌 게임을 준비한다. 111퍼센트는 게임의 룰만 개발하고 검증하는 내부 조직 'R셀'을 통해 기존 출시 게임을 블록체인 기술 기반으로 재해석할 계획이다.  한 지붕 두 가족 시너지 속도낼까 업계에서는 컴투스가 블록체인 분야에 투자한 또 다른 배경에 대해 '모회사인 '게임빌'과의 접점'에 주목했다. 지난 9월 게임빌의 자회사 '게임빌플러스'는 국내 가상자산 거래소인 '코인원'의 구주를 추가 인수하고 2대 주주에 올랐다. 앞서 지난 8월 말 플랫폼 자회사 '게임빌컴투스플랫폼'을 통해서는 스카이피플의 '파이브스타즈 for Klaytn'과 '하이브'(Hive) 사용 계약을 체결하는 등 블록체인 게임과의 접점을 넓히기도 했다. 현재 게임빌은 다음달 30일 열리는 임시주주총회를 통해 사명을 '컴투스홀딩스'로 변경하고 주요 계열사들과 시너지 효과를 높인다는 계획이다. 컴투스 관계자는 “미래 산업의 핵심 기술인 메타버스와 블록체인 분야에 대한 적극적인 투자와 관련 기술의 연구 개발 노력을 지속할 것이며, 이를 통해 글로벌 종합 콘텐츠 기업으로 도약을 가속화할 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/10/21/blt202110210032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]알고 보면 더 놀라운 '오징어게임 신드롬']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202110130029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202110130029</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 오리지널 시리즈 '오징어게임'이 연일 화제를 모으고 있다. 출연진들이 미국 유명 토크쇼의 패널로 초청되는가 하면 미국 뉴욕 타임스퀘어 중심에 오징어게임 광고판이 중심부를 차지하며 작품의 위상을 입증하기도 했다. 그렇다면 실제로 '오징어게임'을 시청한 전 세계 넷플릭스 회원 규모는 얼마나 될까. '스위트홈' 5배…전 세계 '열광' 13일 넷플릭스에 따르면, 전 세계 1억1100만 넷플릭스 구독 가구에서 '오징어게임'을 '선택 시청'했다. 1억1100만가구의 시청 규모는 언뜻 보기에 체감되지 않을 만큼 높은 숫자다. 실제로 지난해 4분기 기준 넷플릭스 유료 구독 시청 규모가 2억가구를 돌파했음을 감안하면 전체 넷플릭스 구독자(가구 기준)의 절반 이상이 오징어게임을 시청했다고 볼 수 있다.   이는 넷플릭스의 한국 오리지널 시리즈인 '스위트홈'(약 2200만가구)와 비교하면 약 5배에 달하는 수치다. '스위트홈'과 비슷한 시기 론칭한 '오늘도 크리스마스'(약 2600만가구), '셀레나'(약 2500만가구), '아리스 인 보더랜드'(약 1800만가구) 등의 로컬 오리지널 작품들과 비교하면 오징어게임의 시청 규모가 얼마나 큰 지 피부로 체감할 수 있다. 지난 9월 17일 넷플릭스에서 첫선을 보인 '오징어 게임'은 한국은 물론 브라질, 프랑스, 인도, 터키 등에서 화제의 중심에 섰다. 이는 넷플릭스 시청 지표로 확인할 수 있는데 오징어게임은 넷플릭스 서비스 94개국에서 '오늘의 톱10 1위'에 올랐다. 특히 미국에서는 넷플릭스가 공개한 비 영어권 시리즈 중 최초로 21일 연속 '오늘의 톱10 1위'를 기록할 만큼 인기가 높다. 지난 6일에는 오징어게임에 출연한 배우 이정재, 박해수, 위하준, 정호연이 미국 NBC 토크쇼 '더 투나잇 쇼 스타링 지미 팰런'에 출연해 인기를 입증했고 뉴욕 타임스퀘어 중심에 오징어게임 이미지가 등장했다. 이 외에 '무궁화 꽃이 피었습니다'나 '달고나 키트' 같은 한국 문화 전반에 대한 해외 팬들의 관심도 높아졌다.  CEO 확신 현실로…최고작 등극하나 오징어게임에 담긴 한국 창작자들의 스토리텔링 능력과 창작 생태계의 탄탄한 힘에 대한 호평도 이어지고 있다. 미국 엔터테인먼트 매체 &lt;버라이어티&gt;는 황동혁 감독과의 인터뷰에서 "한국 특유의 감수성과 세계인의 보편적인 감정을 동시에 표현할 수 있는 캐릭터"를 오징어게임만의 특징으로 꼽았다. &lt;블룸버그&gt;의 경우 "오징어게임을 통해 한국 창작자들은 미국 중심의 할리우드와 경쟁할 수 있는 콘텐츠 제작 능력을 입증했다"며 한국 창작 생태계의 능력을 높이 평가했다.  이 날 넷플릭스가 발표한 내용은 지난 9월 27일(현지시간) 테드 서랜도스 넷플릭스 공동 최고 경영 책임자(CEO) 겸 최고 콘텐츠 책임자(CCO)가 언급한 내용과 궤를 함께한다. 테드 서랜도스는 미국에서 열린 '코드 컨퍼런스 2021'에 참석해 "오징어 게임은 넷플릭스 비 영어권 작품 중 가장 큰 작품이 될 것"이라며 "넷플릭스가 현재까지 선보인 모든 작품 중 가장 큰 작품이 될 가능성도 있다"고 밝혔다. 앞서 넷플릭스의 공동 최고 경영 책임자이자 창립자인 리드 헤이스팅스도 인스타그램을 통해 오징어게임 등장 인물들의 복장인 초록색 운동복을 입고 본인이 '457번' 게임 참가자임을 인증하며 큰 관심을 끌었다.김민영 넷플릭스 아시아 태평양 콘텐츠(인도 제외) 총괄 VP는 "넷플릭스가 한국에 투자하기 시작한 2015년 당시, 넷플릭스의 목표는 아시아는 물론 전 세계 한국 콘텐츠 팬들을 위한 세계적인 수준의 한국 콘텐츠를 선보이는 것"이라며 "우리가 상상만 했던 꿈같은 일을 오징어게임이 현실로 만들어줬다"고 말했다. 이어 김민영 총괄은 "황동혁 감독님이 오랫동안 구상하셨던 이야기가 어느 곳에서도 만들어지지 못했을 때 넷플릭스는 오징어게임의 매력이 한국은 물론 전 세계 팬들의 마음을 흔들어놓을 것이라 믿었다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/10/13/blt202110130014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'빅토리아 시크릿'은 왜 팟캐스트 콘텐츠를 만들까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202110090001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202110090001</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계적인 속옷 브랜드에서 팟캐스트 콘텐츠를 선보인다면 어떤 느낌일까. 이는 미국의 유명 속옷업체 '빅토리아 시크릿'(Victoria's Secret)의 이야기다. 빅토리아 시크릿은 왜 팟캐스트 콘텐츠를 제공할까. 섹시함 대신 평범함 선택한 빅시 빅토리아 시크릿은 지난 6일 오리지널 팟캐스트 'VS 보이스'(VS Voice)를 공개했다. VS 보이스는 빅토리아 시크릿의 목소리를 대변하는 팟캐스트 콘텐츠 브랜드로 구성된다. 이번 팟캐스트 콘텐츠는 프로젝트를 기획한 사진작가 '아만다 드 카데넷'을 비롯해 'VS 콜렉티브' 엠버서더(홍보대사) 7인의 목소리를 담아낼 계획이다.   VS 보이스는 빅토리아 시크릿에서 처음으로 선보이는 오리지널 팟캐스트 콘텐츠다. 빅토리아 시크릿 홈페이지, 인스타그램, 트위터, 페이스북, 인스타그램에서 무료로 볼 수 있는 만큼 수익성을 목적으로 한 프로젝트는 아닌 것으로 알려졌다. 이번 팟캐스트 콘텐츠의 탄생 배경에는 빅토리아 시크릿의 경영 철학이 뒷받침된다. 지난 6월 빅토리아 시크릿은 리브랜딩을 통해 '섹시 마케팅'을 버리고 '보통 여성을 위한 속옷 기업'으로 탈바꿈했다. 회사의 트레이드 마크 '빅토리아 시크릿 엔젤'을 전격 폐지하는 한편 'VS 콜렉티브' 엠버서더 7인을 전면에 내세웠다.'VS 콜렉티브' 엠버서더는 다양성을 존중하는 사업 기조와 맞물려 여성 인권 신장에 기여한 인물들로 구성됐다. 난민 출신 흑인 모델 '아두트 아케치', 배우 겸 사진작가로 활동중인 '아만다 드 카데넷', 미국인 아버지와 중국인 어머니 사이에서 태어난 프리스타일 스키 선수 '에일린 구', 동성애자임을 밝힌 미국 여자 축구선수 '매건 러피노', 플러스 사이즈 모델인 '팔로마 엘세서', 인도 배우 '프리앙카 초프라', 브라질 출신 트랜스젠더 모델 '발렌티나 삼파이우' 등이 각각 선정됐다. 팟캐스트 대중성, 통할까 현재 빅토리아 시크릿은 이번 팟캐스트를 통해 "세상의 긍정적 변화를 위해 노력한 여성들의 열정을 전한다"는 계획이다. 빅토리아 시크릿이 VS 콜렉티브를 통해 어떻게 여권 신장에 기여하는 지 집중 조명할 것으로 보인다.지난 6일 공개된 첫 회는 '프리앙카 초프라'의 목소리를 담았다. 인도에서 태어난 여성의 야망과 정서적 취약성의 균형을 알아보는 한편 프리앙카 초프라의 가정사를 통해 현지 문화의 특수성을 조명했다. VS 보이스는 6일 첫 회를 시작으로 매주 수요일마다 새로운 에피소드를 공개할 계획이다. VS 엠버서더 메간 라피노, 팔로마 엘세서, 발렌티나 삼파이로, 아두트 아케치, 아일린 구 순서로 편성할 예정이다. 프로젝트를 기획한 아만다 드 카데넷은 "VS 보이스를 통해 런던에서부터 부에노스 아이레스까지 세계 각지의 여성들과 진정성 있는 자아, 상실감, 취향, 사랑 등의 주제로 이야기할 수 있어 즐거웠다"며 "청취자들이 이런 경험에 공감하는 한편 우리는 비슷하다는 인식을 통해 위로받았으면 좋겠다"고 말했다.  전문가들은 빅토리아 시크릿이 팟캐스트 콘텐츠를 도입하면서 패션·뷰티업계에서도 오리지널 콘텐츠 제작이 늘어날 것으로 보고 있다. 코로나19의 세계적 대유행이 장기화되면서 실물 소비시장이 위축된 데다, 팟캐스트 중심의 오디오 콘텐츠 시장이 성장세를 이어가고 있기 때문이다. 골드만삭스에 따르면 음원을 제외한 글로벌 디지털 오디오 콘텐츠 시장 규모는 2019년 25조5530억원에서 오는 2030년 87조4600억원까지 성장할 전망이다. 오디오로 구성된 팟캐스트 콘텐츠는 영상보다 제작이 간편한 반면, 플랫폼 대중성에 따라 막대한 광고 효과를 볼 수 있다. 미국 인터랙티브광고협회는 2019년 6억7870만달러(약 8117억원)였던 미국 팟캐스트 광고 매출 규모가 올해 10억달러(약 1조1960억원)를 돌파할 것으로 예상하고 있다. 무료로 배포하는 빅토리아 시크릿의 팟캐스트 콘텐츠도 호응도에 따라 유료화 모델로 전환될 수 있는 가능성이 여기에 있다. 직접적으로 수익화하지 않더라도, 기업의 정체성이나 캠페인을 알리는 한편 대중적인 플랫폼을 통해 막대한 유입 효과를 얻을 수 있다는 목소리도 나온다.  콘텐츠업계의 한 관계자는 "과거 팟캐스트는 이동시간이 긴 30~50대로 이용층이 한정됐지만, 콘텐츠를 다루는 플랫폼에서 MZ세대가 호기심을 가질 만한 주제를 선정하고 다양한 셀러브리티를 끌어들였다"며 "코로나19의 장기화로 외부 이동이 제한된 데다 시청 연령층이 다양화되며 팟캐스트의 인기가 높아진 만큼 빅토리아 시크릿과 같이 기업에서 활용하는 사례가 다각화될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/10/09/blt202110090001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>