<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 컬처 ─ 오~컬쳐</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 22:22:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'CJ ENM 스튜디오스'는 어떻게 탄생했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050290</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050290</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 12:35:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ ENM이 신규 콘텐츠 스튜디오 'CJ ENM 스튜디오스'를 신설해 멀티스튜디오 시스템 구축에 나섰다. '스튜디오드래곤', '엔데버 콘텐트'와 더불어 CJ ENM의 콘텐츠 제작 기지로 운영될 CJ ENM 스튜디오스는 기획부터 출범까지 많은 우여곡절을 겪었다.  상표권 출원부터 물적분할 철회까지 앞서 지난해 10월, CJ 주식회사는 'CJ ENM STUDIOS'라는 상표권을 출원했다. 당시 업계에서는 해당 상표권을 두고 'SM엔터테인먼트' 인수나 '신규 스튜디오 설립'을 위한 사전작업일 것이라고 추측했다. 보통 '스튜디오스'라는 명칭이 들어가는 경우 제작 스튜디오를 일컫는 것이라는 이유에서다. 특히 해당 상표권에 '드라마·애니메이션 TV 시리즈 제작' 상표설명이 첨부돼 관련 추측이 설득력을 얻었다.당시 CJ ENM은 SM엔터테인먼트 인수 주체가 될 것이라는 풍문에 휩싸인 바 있다. 일부 매체는 양해각서(MOU) 체결 소식까지 알리며 인수를 공식화하기도 했지만, 끝내 성사되지 못했다. 이런 시기에  CJ ENM 스튜디오스라는 상표권이 출원됐으니 SM엔터테인먼트 인수 후 리브랜딩 혹은 신설법인 설립 가능성에 주목한 것이다.   그러나 해당 계약과 관련된 결정 사항이 나오지 않아 상표권 관련 신설법인 설립 건도 헤프닝으로 마무리 되는 듯 했다. 약 한 달만인 지난해 11월, CJ ENM은 '물적분할을 통한 신설법인 설립 추진'을 공식화했고 이때부터 '제2의 스튜디오드래곤' 추진설이 재점화됐다. 해당 시기 CJ ENM은 △글로벌 콘텐츠 제작 역량 강화를 위한 효율적 멀티스튜디오 시스템 구축과 △글로벌향 K-콘텐츠 제작 확대 및 IP 유통 등 수익사업 극대화를 설립 추진 목적으로 내세웠다. 월트디즈니컴퍼니 등 글로벌 미디어 기업처럼 멀티스튜디오 형태로 글로벌 시장을 공략하기 위해 물적분할 방식을 선택했는데 예능·드라마·영화·애니메이션 사업 주요 제작 기능이 포함된 바 있다. 전환점을 맞은 CJ ENM의 멀티스튜디오 구축은 비슷한 시기 추진한 헐리우드 제작사 '엔데버 콘텐트' 인수로 화룡점정을 맺는 듯 보였다. 그러나 신설법인 설립 방식을 두고 여론의 거센 반대에 부딪히게 된다.   콘텐츠 사업의 주요 부문을 떼어내 신설법인으로 유무형 자산을 옮기면 CJ ENM의 주주가치는 자연스럽게 훼손되는 한편 모기업만 막대한 이익을 거둘 것이란 비판 여론에 직면했다. 앞서 LG화학(LG에너지솔루션) 등 일부 기업들이 '쪼개기 상장'으로 주주들의 원성을 샀던 직후인지라 CJ ENM의 물적분할도 부정적으로 바라보는 시각이 우세했다. 결국 CJ ENM은 물적분할 방식을 포기하기에 이른다. 올 들어 CJ ENM은 2월 공시를 통해 "물적분할에 대한 주주들의 우려, 규제 환경 변화 등 시장 상황이 급변하고 있는 바 스튜디오 설립과 관련해 다양한 방안을 재검토 중"이라는 입장을 밝혔다. 약 한 달만인 지난달 24일 CJ ENM은 신규 스튜디오 설립을 '현금출자' 형태로 결정하고 사업 부문도 '예능·드라마·영화·애니메이션 제작'에서 'OTT 플랫폼 중심의 스크립트 및 논스크립트 콘텐츠 제작' 및 '웹툰·웹소설 포함 원천 IP 개발 및 콘텐츠 컨버전스'으로 변경했다. 물적분할이 아닌 현금출자 형태로 변경함에 따라 사업 영역을 OTT 콘텐츠 및 웹툰·웹소설 IP로 구체화한 것이다.  '제2의 스튜디오드래곤' 출범…OTT 콘텐츠 정조준  5일 CJ ENM은 자본금 700억원 규모의 CJ ENM 스튜디오스를 신설하고 하용수 CJ ENM 성장추진실장을 신임 대표이사로 선임했다고 밝혔다. 신설법인의 사명은 지난해 10월 출원한 상표권과 동일하게 가져가는 것으로 결정됐다. 하용수 대표는 2009년 CJ 그룹에 합류해 CJ 경영전략실장을 거쳐 2018년부터 CJ ENM 경영지원실장과 성장추진실장을 역임하며 경영전략 및 M&amp;A 업무 등을 담당했다.  CJ ENM 스튜디오스는 지난달 공시를 통해 알린 것과 같이 국내외 OTT 플랫폼 타깃의 멀티 장르 콘텐츠를 중점 기획개발·제작할 예정이다. 기업 경쟁력 제고를 위해 크리에이터와 제작사 인수도 진행할 것으로 알려졌다. 이를 통해 CJ ENM 멀티스튜디오 삼각편대 체제를 가동하게 됐다. 스튜디오드래곤은 글로벌 경쟁력을 바탕으로 드라마 장르에서의 국내외 제작물량을 늘리며, 엔데버 콘텐트는 미국 현지에서 CJ ENM 콘텐츠를 제작·유통할 계획이다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "CJ ENM이 제2 스튜디오를 본격 가동하는 만큼 OTT 콘텐츠 제작 역량을 대폭 확대할 것"이라며 "자체 플랫폼인 티빙은 물론 협력적 관계를 맺고 있는 넷플릭스 등 OTT 플랫폼을 통한 수익 증대가 클 것으로 보인다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]하이브, 콘서트 공백 채운 '콘텐츠' 성장 비결은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280176</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280176</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 22:21:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹 이후 하이브의 콘서트 공백을 채워준 효자 사업은 '콘텐츠'인 것으로 나타났다. 대면 공연이 불가능한 상황에서 공연 실황 블루레이, 다큐멘터리, 예능, 영화 등 온라인 콘텐츠 역량을 키운 성과가 나타났다. 콘텐츠는 코로나19 팬데믹 이전에 가장 많은 매출 비중을 담당했던 '공연' 부문에 견줄만큼 성장했다.  특히 하이브의 콘텐츠 수익 창출 히스토리를 통해 매출 구조 다각화 성공 방정식을 엿볼 수 있을 만큼, 콘텐츠 사업 부문은 하이브 사업 성장의 '정수'로 꼽힌다.  엔터에서 제작·유통까지…'자급자족'형 성공 방정식 하이브는 코로나19 팬데믹 전후로 국내에서 가장 큰 성장세를 보인 엔터테인먼트 기업으로 꼽힌다. 하이브는 2005년 더빅히트엔터테인먼트로 시작한 뒤 지난해 연 매출 1조원이 넘는 엔터 기업으로 성장했다.   이 과정에서 하이브는 매출 구조 다각화라는 과제를 받아들었다. 과거 방탄소년단으로 대표되는 레이블(기획사) '빅히트'가 아닌, 종합 엔터 플랫폼 기업으로의 성장 발판을 마련하기 위해서다. 실제 하이브는 대규모 엔터테인먼트 기업 인수합병(M&amp;A)을 통해 빅히트(방탄소년단·투모로우바이투게더), 플레디스(세븐틴·뉴이스트), 쏘스뮤직 등 다수 레이블을 확보한 엔터기업으로 정체성을 재정립했다. 하이브는 레이블-솔루션(콘텐츠 제작)-플랫폼(유통) 3단계로 이어지는 매출 구조를 정립했다. 이를 기반으로 하이브아이피 등 콘텐츠 제작사 흡수합병도 진행됐다.  지난달 28일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면, 하이브의 매출은 △앨범 △공연 △광고·출연료·매니지먼트 △MD 및 라이선싱 △콘텐츠 △팬클럽 등 기타로 구성돼 있다. 여기서 주목할 만한 점은 하이브가 아티스트 간접 참여를 기반으로 한 '2차 상품'(간접 참여형)을 확대한 것이다. 간접 참여형 사업은 MD 및 라이선싱, 콘텐츠, 팬클럽 등으로, 공연·광고 등에 출연할 수 있는 아티스트의 무대 위 '공백'을 채울 수 있는 사업 부문이다. 글로벌 범위로 인기가 높아지는 반면 아티스트의 몸은 하나인 것을 고려한 전략이다. 특히 '콘텐츠' 부문은 지난 3년 간 가장 큰 성장세를 보인 사업이다. 하이브가 연 매출 1조2560억원 규모의 엔터 기업으로 성장하는 동안 주요 수익원으로 자리잡은 건 바로 이 콘텐츠 부문이다. 콘텐츠 부문은 하이브가 레이블-솔루션-플랫폼으로 매출 구조를 다각화한 영향을 가장 크게 받았다. 지난해 하이브의 매출 전체 중 3분의 1(3704억원, 비중 29.5%)에 육박했다. 2019년까지만해도 매출 비중이 13.3%에 그쳤던 콘텐츠 부문은 불과 3년 만에 전통적인 수익원인 '앨범(30.0%, 3769억원)'과 'MD 및 라이선싱(25.2%, 3170억원)'과 어깨를 나란히 하게 됐다.  콘텐츠는 어떻게 공연 '빈자리' 채웠나 하이브가 매출 구조를 다각화하고, 콘텐츠 매출을 성장시킨 데에는 레이블-솔루션-플랫폼이라는 구조를 다시 한 번 '세분화'한 전략이 주효했던 것으로 보여진다. 영상 콘텐츠, 온라인 스트리밍 등으로 구성된 콘텐츠는 엔터-제작-유통 단계가 모두 녹아든 핵심 사업으로 두각을 나타냈다.   전통 엔터테인먼트 산업이 아티스트와 IP를 판매하는 방식이었다면, 하이브는 레이블을 통한 육성부터 사업 고도화, 제작, 유통을 한 곳에 해결하려 했다. 레이블이 아티스트를 양성하고 음악을 제작하면, 공연과 영상 콘텐츠, IP, 학습, 게임 등 다각화하는 곳이 솔루션 영역이다. 여기서 만들어진 콘텐츠와 서비스는 플랫폼 영역에서 유통을 담당한다. 각 레이블에서 아티스트의 콘텐츠를 제작하면 구글, 네이버 등 외부 플랫폼과 자사 플랫폼 '위버스(Weverse)', 그리고 트라팔가, CGV, JTBC 등 외부 유통사를 거쳐 소비자에게 최종 공개돼 왔다. 이렇게 공개된 콘텐츠는 온라인 공연 스트리밍과 공연 실황 다큐멘터리, '인더숲' 등 예능 프로그램, 네이버 브이라이브(V-Live)로 진행된 '달려라 방탄' 등이다. 코로나19 이전까지 가장 많은 비중의 수익을 내 온 '공연' 대신 팬들이 가장 자주 접한 콘텐츠다. 지난해 흡수합병 등 대대적인 외형 재정비를 진행한 하이브는 콘텐츠 부문의 안정적인 운영 기반을 마련에 주력했다. 빅히트, 플레디스 등 대가족을 운영하고 콘텐츠를 제작하는 데 있어 효율성을 높이기 위해서다. 하이브는 지난해 콘텐츠 제작사인 하이브쓰리식스티(공연 및 이벤트)와 하이브아이피(영상 제작)를 흡수합병했고, 현재 하이브 내 사업본부 형태로 운영 중이다.콘텐츠 부문의 매출 안정은 올해부터 재개되고 있는 오프라인 공연과 시너지를 내며 향후 또 다시 폭발적인 수익 창출에 힘을 보탤 것으로 전망된다. 코로나19 이전 가장 많은 매출 비중을 담당했던 공연 부문의 부활이 본격적으로 시작됐기 때문이다. 2019년 연 매출 1911억원(32.5%)을 기록한 공연 부문은 코로나19 이후인 2020년(34억원, 0.4%)과 지난해(453억원, 3.6%) 매출 급감이 불가피했다. 하지만 대면 콘서트를 시작하게 되면서 하이브의 주요 수익원은 △앨범 △공연 △콘텐츠 △MD 및 라이선싱으로 견고하게 자리잡을 것으로 예상된다. BTS, 투모로우바이투게더, 엔하이픈, 뉴이스트, 세븐틴 등 레이블 인수 시너지도 기대되는 부분이다. 또 향후 론칭될 네이버 V-Live와 통합된 플랫폼 '위버스 2.0'를 통해서는 기존의 커뮤니티와 티켓·MD 판매, 온라인 스트리밍 뿐만 아니라 신규 서비스 등 신사업으로 고도화할 계획이다. 엔터업계 관계자는 "하이브가 다수 레이블을 인수하면서 복잡해질 수 있는 구조를 제작, 유통으로 분리하면서 매출 다각화에 성과를 내고 있는 것 같다"며 "올해는 위버스 2.0 출범을 앞두고 있는데 해당 플랫폼에서 선보일 신규 서비스도 주목된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]넷플릭스가 탐내는 웹툰 기반 한국 오리지널은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280070</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280070</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 02:55:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['킹덤', '오징어게임', '지옥', '지금 우리 학교는' 등을 통해 글로벌 경쟁력을 확보한 넷플릭스가 올해도 어김없이 한국 오리지널을 확대한다. 앞서 지난 1월 공개한 '2022 신규 라인업'을 제외하고도 다양한 작품들이 오리지널 편성 물망에 오른 상황이다. 2일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 현재 '정신병동에도 아침이 와요'를 비롯한 신규 콘텐츠들이 넷플릭스 편성을 논의중인 것으로 확인됐다. 앞서 지난 1월 넷플릭스가 올해 한국 신규 콘텐츠 라인업을 소개한 바 있지만, &lt;블로터&gt;가 확인된 작품들은 당시 명단에 없었던 콘텐츠다. 실제로 일부 제작 현장에서는 '넷플릭스 오리지널'이 기정 사실로 받아들여진 작품도 있지만, 외부에 공개되지 않은 채 편성을 논의중인 작품도 많은 것으로 알려졌다.   먼저 '지금 우리 학교는'의 이재규 감독이 연출을 맡는 '정신병동에도 아침이 와요'는 현재 배우 박보영과 이상희가 출연 여부를 검토중이다. 넷플릭스 편성이 완료될 경우 이재규 감독과 넷플릭스의 두 번째 만남이 성사되는 셈이다. 이 작품은 정신병동 간호사 '시나'의 시선으로 본 동료와 환자들의 이야기를 담은 동명의 웹툰을 기반으로 제작될 예정이다. 원작 웹툰을 그린 '이라하' 작가는 6년간 보건간호사로 일했던 자전적 이야기를 담아냈는데, 캐스팅 후보에 오른 이상희 배우도 간호사로 일한 경력이 있다.네이버웹툰 '이두나!: 두근두근 리스트'를 원작으로 한 '이두나'도 넷플릭스 오리지널 편성이 유력한 것으로 알려졌다. 앞서 지난달 &lt;블로터&gt;는 '이두나'의 영상화 소식을 최초로 전달한 바 있다. 당시 가상캐스팅 명단에 배우 '한소희'와 '송강' 등이 언급됐는데 업계에 따르면 가수 겸 배우로 활동중인 수지가 '이두나' 역을 검토중이다. 2019년 7월부터 민송아 작가가 네이버웹툰에 연재한 '이두나'는 대학교 1학년인 '이원준'이 은퇴한 아이돌인 '이두나'와 한 집에 살며 벌어지는 이야기를 다뤘다. '미스에이'로 활동했던 수지가 이두나 역에 캐스팅될 경우 전직 아이돌의 로맨스를 다룬다는 점에서 몰입도가 높을 것이라는 목소리도 나온다. 또 하나 주목할 작품은 웹툰 '유쾌한 왕따'를 기반으로 제작하고 있는 시리즈물이다. &lt;블로터&gt; 취재 결과, 현재 '클라이맥스스튜디오'가 '유쾌한 왕따'(가제) 1부 내용을 주제로 한 동명의 OTT용 콘텐츠 제작을 검토중이다. 영화 '혜화, 동', '소울메이트' 등을 연출한 민용근 감독이 메가폰을 잡을 것으로 알려졌다.    웹툰 유쾌한 왕따는 왕따였던 '동현'이 무너진 학교에서 전학생 '수현'과 위기를 극복하는 내용이 담겼다. 살아남은 '동현'과 '수현'이 무너진 학교를 탈출해 '황궁아파트' 주민들과 만나며 2부 '유쾌한 이웃'이 시작되는데 이 내용을 영화와 OTT 콘텐츠로 나눠 선보일 예정이다. 업계에서는 넷플릭스가 '유쾌한 왕따'(가제)와 '콘크리트 마켓'을 오리지널 시리즈로 편성할 것으로 전망하고 있다. 폐허가 된 서울에서 유일한 아파트인 '황궁아파트'로 생존자들이 모이며 벌어지는 이야기를 다루는 영화 '콘크리트 유토피아'와 같은 세계관을 공유하는 '콘크리트 마켓'은 아파트가 물물교환의 장소로 자리잡으며 벌어지는 에피소드를 다룰 예정이다.넷플릭스 측은 해당 작품들의 편성 여부에 대해 함구하고 있지만, 업계에서는 계약이 확정되는 시기에 맞춰 관련 정보들이 순차 공개될 것으로 보고 있다. 앞서 '사냥개들', '퀸메이커', '종말의 바보', '마스크걸' 등의 오리지널 시리즈도 편성 여부를 확정짓기 전까지 공개되지 않았다가 이후 공식 자료 및 상표권 출원 등을 통해 편성을 기정사실화한 바 있다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "몇 년전과 달리 넷플릭스, 디즈니+, 애플TV+ 등 관련 업체가 늘면서 최근 제작 현장에서는 글로벌 OTT 편성이라는 표현을 자주 쓰고 있다"며 "촬영 인력 구인이나 협찬 등을 위해 활용하곤 하는데 일부 정보는 그대로 진행되는 경우가 있어 현장에서도 보안 유지를 엄수하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]네오위즈표 블록체인 게임, '브라운더스트' 낙점한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300103</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300103</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 09:17:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블록체인 NFT 기반 사업 속도를 내고 있는 네오위즈가 '브라운더스트'에 블록체인 기술을 적용해 'IP 살리기'에 나섰다. 개발비 700억원 투입에도 부진했던 '블레스'나 규제 장벽에 막혔던 웹보드 게임에 이르기까지 여러 요인으로 부침을 겪었던 네오위즈에게 블록체인 신사업은 새로운 '날개'가 될 수 있을까. 신작 출시·P&amp;E 도입…'브라운더스트'로 승부수 네오위즈는 지난 29일 온라인 쇼케이스를 열고 '브라운더스트' IP 확장 계획을 밝혔다. 먼저, 브라운더스트는 외적으로 IP 기반 라인업을 다양화할 계획이다. '브라운더스트 스토리', '브라운더스트 앤 퍼즐', '브라운더스트2' 등 브라운더스트 IP를 기반으로 한 게임 타이틀을 대거 선보일 계획이다.   내적으로는 기존 서비스했던 브라운더스트에 블록체인 생태계를 적용해 '플레이 앤 언'(P&amp;E) 게임으로 탈바꿈할 예정이다. 네오위즈는 브라운더스트 서버에 블록체인 토큰을 교환할 수 있는 '제련소'를 도입한다. 5주년 업데이트에서 '신화 용병', '신화 룬', '정화된 테라'를 적용하는 방식이다. 블록체인 생태계 구성을 위해 신화 등급의 신규 용병·신화 룬과 이를 얻기 위한 정화된 테라를 도입한다. P&amp;E 버전 브라운더스트는 게임을 통해 획득하는 재화 중 하나인 정화된 테라를 '브레이브 토큰'으로 교환할 수 있다. 이를 지갑에서 토큰으로 바꾸고 실물 화폐로 교환하는 형태인데, 제련소가 가교 역할을 할 예정이다. 브라운더스트는 다음달 중 제련소를 추가하고 올 2분기에는 스테이킹 서비스를 출시해 블록체인 시스템 안정화에 나선다. 올 하반기부터 NFT 거래소를 운영해 신화 등급 용병과 룬의 NFT화를 진행한다. 네오위즈는 신화 용병 NFT와 신화 룬 NFT를 각각 3분기와 4분기에 출시해 NFT 마켓플레이스에서 거래할 수 있도록 준비하고 있다. 다만, 계속되는 용병 추가로 무너진 밸런스는 브라운더스트가 풀어야 할 과제로 떠올랐다. 블록체인 생태계를 위해 도입이 불가피한 신화 용병이 밸런스 붕괴를 일으킬 수 있다는 우려에서다. 쇼케이스에서 이진욱 브라운더스트 개발 PD가 "신화 용병이 도입된다고 해서 기존 용병의 가치는 훼손되지 않을 것"이라며 이용자를 달랜 것도 이 때문이다.   브라운더스트, 블록체인 날개 달고 살아날까 네오위즈는 블록체인 생태계 기반의 신사업 생태계를 전 그룹사에 걸쳐 진행할 계획이다. 지주사 네오위즈홀딩스의 블록체인 전문 자회사 네오플라이를 통해 블록체인 오픈플랫폼 '네오핀'을 론칭하는 등 계열·관계사에 이르는 시너지 효과를 도모하고 있다.여기에 네오위즈도 지난 1월 배태근 기술본부장을 공동 대표이사로 선임하고, 지난 24일 주주총회를 거쳐 김승철·공동대표 체제를 출범하며 블록체인 생태계 중심으로의 체제 전환 준비를 마쳤다. 배태근 공동대표는 2001년 네오위즈에 입사해 네오위즈 기술본부장, 최고정보보호책임자(CISO) 등을 역임한 기술 전문가로, 블록체인 등 미래먹거리로 점찍은 신사업을 진두지휘할 계획이다.   네오위즈가 올해부터 내년까지 'P의 거짓'을 비롯해 10종 이상의 신작 라인업을 선보였음에도 불구하고, 5주년을 맞은 브라운더스트에 힘을 싣는 이유도 블록체인 게임의 가파른 성장세를 주목하기 때문인 것으로 풀이된다.그럼에도 상대적으로 약한 브라운더스트의 인지도는 P&amp;E 버전 흥행 여부의 '변수'로 작용한다. 특히 올해 MMORPG, SLG, 캐주얼 등 다양한 장르의 블록체인 게임이 서비스를 시작하면서 출시만으로 흥행하는 '선점 효과'를 기대하기 어려운 상황이다. 다만 브라운더스트가 수집형 RPG라는 점에서 블록체인 생태계 적용이 용이한 만큼, 네오위즈가 선택할 수 있는 최적의 콘텐츠인 것은 분명해보인다. 현재 관련 IP 신작을 동시다발적으로 개발중인 만큼 유연한 확장도 기대할 수 있는 부분이다. P&amp;E 버전 브라운더스트의 흥행 여부는 향후 동일 IP 기반 신작에 블록체인 기술 적용 여부를 가늠할 기준이 될 전망이다. 네오위즈는 올 여름을 목표로 '브라운더스트 스토리'를 출시하는 한편 영웅과 퍼즐의 연계성을 높인 '브라운더스트&amp;퍼즐'을 선보인다.네오위즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "브라운더스트 IP 기반 신작들은 각각 다른 개발팀 단위로 만들고 있다"면서도 "브라운더스트2에 블록체인 기술을 접목해 P&amp;E 게임으로 출시할 지에 대해서는 아직 확정되지 않았다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'조계현 리더십' 믿는 카카오게임즈, 넘어야 할 두 가지 숙제]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280174</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280174</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 10:24:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오게임즈가 주주총회를 통해 조계현 대표를 사내이사로 재선임했다. 올 들어 조계현 대표 단독체제로 리더십을 개편한 카카오게임즈는 '글로벌 시장 공략'과 '2500억원 규모 전환사채(CB) 만기 도래에 따른 위험성' 등 크게 두 가지 숙제를 해소하는데 집중할 것으로 보여진다.  오딘 수출·우마무스메 수입…통할까 28일 카카오게임즈는 경기도 성남시 GB-1타워에서 정기주주총회를 열고 이사 선임 및 정관 일부 변경 등 6개 의안을 원안대로 통과시켰다. 이를 통해 카카오게임즈의 각자 대표를 맡았던 남궁훈 대표가 공식 사임했고, 조계현 대표의 경우 사내이사로 재선임돼 2년간 기업을 더 이끌게 됐다. 조혁민 카카오게임즈 최고재무책임자(CFO)는 사내이사로 신규 선임됐고 사외이사로 최영근 상명대학교 경영학부 교수와 정선열 법무법인 지평 변호사가 새롭게 이름을 올렸다. 카카오게임즈는 정관 변경을 통해 '감사위원회'를 설치하고 이사회의 위임 권한을 행사할 수 있는 자격을 부여했다. 오명전·정선열 사외이사가 감사위원회 위원을 맡았다.   앞서 남궁훈 전 대표가 카카오의 대표이사로 자리를 옮기면서, 올해부터 조계현 카카오게임즈 대표의 단독 경영 행보가 본격화될 전망이다. 현재 카카오게임즈는 '오딘: 발할라 라이징'의 대만 출시와 일본 게임 미소녀 RPG '우마무스메: 프리티 더비'의 국내 서비스 등 라인업 확보에 주력하고 있다. 오딘은 오는 29일 대만 현지에서 '오딘: 신반'(奥丁: 神叛)이라는 이름으로 서비스를 시작할 예정이다. 앞서 오딘은 지난해 6월 국내 출시 후 구글 플레이스토어와 애플 앱스토어 매출 순위 1위를 기록하며, 카카오게임즈의 폭발적인 성장세를 이끌었다.   카카오게임즈의 사업보고서를 보면 2019년까지만 해도 PC게임과 모바일게임 부문의 매출은 1624억원(41.5%)과 1853억원(47.4%)으로 비슷한 비중을 유지했지만, 오딘 출시 이후 해당 성과가 반영된 지난해의 경우 모바일에 대한 비중이 큰 폭으로 성장했다. 해당 시기 오딘을 포함한 모바일게임 매출은 7629억원으로 카카오게임즈 전체 매출 1조124억원 가운데 75.3%를 기록하며 절대적인 비중을 차지했다. 게임 부분만 떼어낼 경우 해당 비중은 90%까지 치솟았다. 이는 지난해 11월 카카오게임즈가 유럽법인을 통해 오딘 개발사 '라이온하트스튜디오'의 추가 지분 인수를 결정한 결정적 배경이기도 하다. 현재 카카오게임즈는 대만 서비스에 강한 자신감을 나타내고 있다. 다년간 IP 수급 및 퍼블리싱 경험을 축적한 데다 △타이베이 국제 게임쇼(1월) △현지 비공개 테스트(2월) △대만 쇼케이스(3월) 등을 통해 현지에서 꾸준한 마케팅을 진행했다. 현지 사전 캐릭터명 및 서버 선점 이벤트에 참가 인원이 몰려 서버를 추가 증설한 바 있어, 내부적으로 기대감이 높은 상황이다.   일본에서 1300만 다운로드를 돌파하며 새로운 트렌드로 떠오른 '우마무스메: 프리티 더비'의 국내 서비스도 카카오게임즈의 주요 수익원으로 거론되고 있다. 이미 국내 서비스 전부터 입소문을 타고 커뮤니티 채널이 활성화된 만큼, 출시에 따른 흥행을 기대하는 모습이다. 이 외에 자회사 '메타보라'의 '보라 네트워크'를 중심으로 한 '플레이 투 언'(P2E) 게임 10종과 엑스엘게임즈의 '아키월드' 등 주요 블록체인 게임 라인업도 연내 서비스를 목표로 준비중이다.  CB 만기 리스크?…"전환 청구, 한번에 되진 않을 것" 최근 투자은행(IB)업계에서 제기됐던 5000억원 규모의 전환사채(CB)에 따른 '오버행'(잠재적 매도 대기 물량) 이슈는 풀어야할 숙제로 남았다. 앞서 지난 24일 한 매체가 "지난해 카카오게임즈가 발행한 5000억원 규모 CB의 주식전환 청구가 오는 31일로 다가옴에 따라 기관들의 대량 매도가 예상된다"고 전하며 오버행 이슈가 수면위로 부상했다. 기관 투자자들이 대거 사들인 물량을 한꺼번에 주식으로 전환할 경우 카카오게임즈의 '콜옵션'(매도청구권) 여력에 따라 주가에 영향을 끼칠 것이라는 이유에서다.   카카오게임즈 측은 "원금에 1% 이자를 주고 CB를 다시 사들일 수 있는 콜옵션이 50%라는 점에서 전환 청구 가능 물량은 2500억원 수준"이라며 "일시적으로 모든 투자자들이 전환 청구하진 않을 것"이라는 입장이다. 이날 카카오게임즈는 주주총회에서 오버행 이슈에 대한 우려를 해소할 수 있다고 설명했다. 오딘 대만 출시와 우마무스메 국내 출시 등에 대한 기대치가 있는 만큼, CB 전환 청구가 분산될 가능성에 주목했다. 조혁민 카카오게임즈 CFO는 "2500억원이 일시에 전환될 경우도 대비해 올 초부터 투자자들과 지속적인 소통을 이어왔다"며 "(전환 청구) 기한이 시작된다해도 한번에 이뤄지는 일은 없을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'던파 손맛' 살린 던파모바일, 앱마켓 인기 1위로 출발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240112</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240112</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 08:21:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넥슨이 24일 출시한 '던전앤파이터(이하 던파) 모바일'이 양대 앱 마켓 인기순위 1위로 첫 발을 내디뎠다. 원작 '던전앤파이터'의 게임성을 모바일로 이식한 던파모바일은 자동 전투 기능을 배제해 모바일 특유의 손맛을 살렸다는 평가를 받고 있다. 이날 오전 8시부터 서비스를 시작한 던파모바일은 출시 5시간 만에 구글 플레이스토어와 애플 앱스토어 인기 순위 1위에 올랐다. 앞서 출시 전날 시작한 양대 앱마켓의 사전 다운로드는 총 120만건이며 사전 캐릭터 생성은 110만건을 달성했다. 이는 넥슨에서 출시한 모바일 게임 중 가장 많은 사전 다운로드 및 캐릭터 생성 기록이다.   원작 던파의 게임성을 이식한 던파모바일은 출시 첫날 서버 터짐 등의 리스크 없이 안정적인 모습을 보였다. 개발진은 론칭 버전에서 △슈시아 △샤일록 △칸나 △오필리아 △아이리스 △젤딘 △민타이 △패리스 등 8개 서버를 오픈했다. 첫 번째 순서에 있는 슈시아 서버만이 '혼잡'을 기록했을 뿐 나머지 서버의 경우 '쾌적' 상태를 유지하고 있다.캐릭터는 '귀검사', '격투가', '거너', '마법사', '프리스트'로 나뉘며 각각 전직을 통해 한 단계 진화된 클래스를 경험할 수 있다. 던파모바일 공식 카페에서는 귀검사의 전직 클래스인 '버서커'와 거너의 전직 클래스 '런처' 등이 스타트 캐릭터로 각광받는 상황이다. 현재 전직 캐릭터는 총 11종으로 구성됐다. 던파모바일이 본격적인 서비스를 시작한 가운데, 원작의 게임성이 모바일 플랫폼을 통해 어떤 평가를 받을 지 관심이 집중된다. 원작 던파의 경우 지난 2005년 8월 출시 이후 누적 이용자 수 8억5000만명, 중국 동시 접속자 수 500만명, 누적 매출 180억달러(약 21조원) 등 각종 지표에서 최초 기록을 세운 바 있다. 특히 중국 서비스를 통해 매년 1조원이 넘는 로열티를 벌어들일 만큼 퍼블리셔 넥슨과 개발사 네오플에게 던파는 '효자 게임'인 셈이다. 던파모바일 개발진은 '최소한의 비즈니스 모델(BM)'을 통해 매출이나 수익보다 '게임'으로 인정받고 싶다는 의지를 내비치기도 했다. 실제 던파모바일은 앞서 개발진이 예고한대로 '아바타', '봉인된 자물쇠', '시즌 패스' 등의 BM을 중심으로 설계됐다. BM을 최소화하는 한편 자동 전투 대신 수동 조작을 세분화한 것도 게임성으로 승부수를 띄우기 위한 개발진의 전략이다. 게임업계의 한 관계자는 "던파모바일이 첫 날부터 다운로드 지표가 반영된 앱마켓 인기순위 정상을 차지한 것은 그만큼 많은 유저들이 몰린 것으로 보인다"며 "다만 운영이나 원작과의 카니발리제이션 여부가 변수인 만큼 초기 유저들의 이탈률을 최소화하는 것이 장기 흥행을 판가름하는 기준이 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]네이버 계열사 접점 넓히는 '플레이리스트'…웹툰 영상화 늘린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220206</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220206</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 08:25:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['스노우'와 '네이버웹툰'이 공동 출자해 설립한 콘텐츠 제작사 '플레이리스트'가 계열사들과 접점 넓히기에 나섰다. 주요 사업인 콘텐츠 제작에 이어 메타버스 분야에서도 계열사와 시너지 효과를 도모하며 네이버 DNA를 확대하는 모습이다. 22일 플레이리스트는 네이버웹툰과 무형자산 양수도 계약을 체결했다고 밝혔다. 양수일자는 오는 31일이며 양수목적은 드라마 제작을 위한 원작 양수도 계약이다. 양수가액은 7000만원으로 플레이리스트 측은 양수에 따른 영향에 대해 "자산 증가 및 사업성 확대"라고 밝혔다.  이번 계약을 통해 플레이리스트는 네이버웹툰 작품 가운데 영상화할 수 있는 제작 여력을 한층 넓힐 것으로 기대하고 있다. 앞서 플레이리스트는 지난 1월 네이버 자회사 '스튜디오N'과도 7300만원 규모의 자산 양수도 계약을 체결하며 IP 확보에 나선 바 있다.실제로 스튜디오N은 '천리마마트', '타인은 지옥이다', '지옥', '지금 우리 학교는' 등 다양한 네이버웹툰 작품을 영상화한 데 이어 '내일', '금수저' 등 차기작을 준비하고 있다. 플레이리스트의 경우 '스노우'를 홍보하기 위해 만들었던 '연애플레이리스트'가 입소문을 타고 흥행하자 2017년 5월 별도 법인으로 설립된 이후 웹드라마 제작을 본격화했다. 이후 '에이틴' 시리즈 등 MZ세대를 겨냥한 웹드라마들이 연달아 히트하며, 중·단편 외에도 장편 드라마 '백수세끼', '소년비행'까지 제작하게 됐다. 플레이리스트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "해당 공시 내용에 기재된 원작 콘텐츠에 대해서는 작품명을 밝히기 어렵다"면서도 "플레이리스트는 올해 뿐 아니라 내년 이후까지의 라인업에 대해서도 논의하는 만큼 다양한 IP를 검토 중"이라고 밝혔다.  네이버웹툰과 스튜디오N을 통해 원천 IP를 확보한 플레이리스트는 '제페토' 운영사인 네이버제트와의 협업을 통해 메타버스 사업과의 연계도 확대할 계힉이다. 앞서 지난 3일 플레이리스트는 제페토 크리에이터 '렌지'와 메타버스 플랫폼 콘텐츠 공동 기획에 관한 업무 협약을 체결했다. 향후 플레이리스트와 크리에이터 렌지는 콘텐츠 제작 역량을 활용해 플레이리스트 IP를 활용한 MZ세대 중심 팬 참여형 콘텐츠를 만들 계획이다.특히 플레이리스트가 자체 드라마 세계관을 다룬 '플리버스'(플레이리스트 유니버스)를 공개하면서 메타버스 등 영상 콘텐츠를 활용한 사업 여력도 갖춘 상황이다. 웹드라마 '리필'을 중심으로 '연애플레이리스트', '에이틴', '하찮아도 괜찮아', '이런 꽃같은 엔딩' 등 플레이리스트 웹드라마들이 하나의 세계관으로 연속성을 갖는 구조를 확립했다. 차기 시즌 제작이 예정된 작품들도 플리버스를 중심으로 스토라라인 연결 가능성이 높아진 셈이다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "웹툰은 완결된 서사를 확보한 만큼 영상화하기에 최적화된 콘텐츠"라며 "플레이리스트가 콘텐츠 제작 역량을 고도화함에 따라 향후 네이버웹툰, 스튜디오N, 네이버제트와의 협업 규모도 한층 확대할 것으로 예상된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]"100만 구독자 눈 앞"…음원큐레이팅 채널 에센셜, '벅스'가 키웠다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203100101</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203100101</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 09:22:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[벅스가 음원 스트리밍 서비스 시장 생존 전략으로 내세운 '추천 큐레이팅'이 10여년 만에 빛을 보고 있다. 특화 서비스로 운영해 온 회원간 추천 큐레이팅 서비스 '뮤직PD'가 유튜브 성장세를 타고 급부상했기 때문이다. 현재 벅스는 추천 큐레이팅 서비스 관련 마케팅을 본격적으로 진행하면서 신규 회원 유입 및 사업 확대라는 시너지 효과를 기대하고 있다. 이는 벅스가 플레이리스트 유튜브 채널 '에센셜'(essential;)의 구독자 91만8000명을 확보하며, 오랜 기간 끝에 음악 큐레이션 수요를 확인한 것이 결정적으로 작용했다.  '회원간 플레이리스트 공유' 서비스 역주행 '세련된 카페 안, 나 그리고 커피 &amp; 음악', '트렌디한 카페에서 흐르는 팝송', '기분 좋은 산책이 땡길 때! 선선한 나들이 팝', '슬슬 연말 분위기를 내볼까요? 퍼펙트 크리스마스 캐롤 플레이리스트'. 모두 상황별 음악 추천 유튜브 채널 '에센셜'의 인기 영상들이다. 늘 듣던 노래 리스트가 아닌, 누군가 추천해 준 음악을 듣고 싶을 때나 크리스마스, 봄맞이, 카페 등 특정 상황에 맞는 음악 선곡이 필요할 때 종종 접했을 법한 유튜브 채널이다. 콘텐츠 크리에이터 없이 길게는 1~2시간 동안 배경 디자인만으로 선곡된 플레이리스트를 보여주던 채널은 어느새 구독자 92만여명을 확보한 채널로 성장했다.    에센셜은 1세대 음원 스트리밍 서비스 업체 '벅스'가 운영하고 있지만 외부에는 잘 알려지지 않않다. 이는 벅스가 2019년 6월 에센셜 채널을 오픈한 이후 자사 운영 채널임을 밝히지 않았기 때문이다.  추천 큐레이팅, 무한경쟁 속 '히든카드' 업계에 따르면, 벅스는 국내 음원 서비스 업체 중에서 무손실 음원 코덱(FLAC), 즉 고품질 음원을 가장 많이(1500만여곡) 보유한 곳이다. 양질의 음원을 다수 보유하고 있는 벅스가 유튜브 채널 '에센셜'을 오픈한 이유는 무엇일까.벅스의 추천 '큐레이팅' 서비스 차별화 전략 히스토리에서 에센셜 탄생 비화를 찾아볼 수 있다. 1세대 음원 스트리밍 사업자인 벅스는 '멜론', '지니뮤직' 등 대형 후발주자들의 등장 이후 급격히 가세가 기울었다. 타 사업자들이 통신사 제휴와 저렴한 멤버십 가격을 무기로 이용자를 흡수하면서 FLAC 등 다수의 음원을 보유한 경쟁력만으로는 한계에 다다랐던 것으로 보인다. 이 과정에서 벅스가 선택한 차별화는 '추천 큐레이팅'이다. 추천 큐레이팅이란 상황별 음악 추천 방식으로 크리스마스·봄맞이 등 시즌이나 카페·휴식·나들이 등 특정 상황에 어울리는 음악을 선곡하는 것이다. 실제로 벅스는 2011년 7월 이후 약 10년 동안 '뮤직PD' 제도를 도입해 운영해 왔다. 뮤직 PD는 벅스 회원이 직접 주제와 그에 맞는 음악을 선곡한 플레이리스트(뮤직 PD 앨범)를 다른 회원에게 추천하는 서비스다. 이후 인공지능(AI)을 기반으로 이용자 선곡 패턴을 분석해 큐레이팅하는 '뮤직 4U'(2016년)와 회원이 직접 선곡한 플레이리스트를 공유하는 '뮤직 PD'를 통해 투트랙 전략으로 운영 중이다. 신곡 위주의 선곡이 아닌 다수의 음원을 보유한 장점을 살린 전략으로 활용됐다.  벅스가 유튜브로 향한 이유는 에센셜의 운영주체는 NHN벅스가 종합 엔터테인먼트 콘텐츠 기업으로 사업 영역을 확대하면서 공개됐다. 지난해 NHN벅스는 콘텐츠 관련 부서를 합병해 '컨텐츠제작팀'을 신설하고 에센셜을 통한 뮤직 PD 마케팅을 적극적으로 진행한 바 있다.   업계는 NHN벅스가 오픈 초기 운영주체를 공개하지 않은 것이 채널 성장에 영향을 끼쳤다고 보고있다. NHN벅스에 따르면, 2020년 4월 에센셜에 벅스 뮤직 PD를 공개할 당시 10만명대였던 유튜브 구독자는 1년 만에 50% 증가했다.인기 플레이리스트의 경우 조회수 200만~400만건을 기록하는 한편 '크리스마스 추천 음악'의 조회수는 최고치인 1440만건을 기록했음에도 에센셜 내 영상 수익은 벅스에게 돌아가지 않는다. 저작권 관련법상 에센셜을 추천 큐레이팅 마케팅 용도 외에 활용할 수 없기 때문이다. 대신 벅스는 에센셜 채널에 게시한 영상마다 '플레이리스트 by 벅스PD'라는 문구를 넣고 벅스 홈페이지 내 고음질 음원 감상, 벅스 PD 페이지로 연결하는 방식을 채택했다. NHN벅스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "이 같은 방식으로 벅스 홈페이지를 방문한 뒤 신규 회원 가입으로 이어지는 경우도 적지 않은 것으로 파악된다"고 전했다. 벅스는 경쟁이 극심한 음원 스트리밍 서비스 시장에서 뮤직 PD, 에센셜 등을 장기간 서비스한 경험을 통해 추천 큐레이팅 시장 수요를 확인한 것으로 풀이된다. 이를 기반으로 △24/7 △마르지 △뮤직캐스트 △뮤직포스트 등 오리지널 콘텐츠 제작과 공식 SNS 계정도 동시 운영 중이다. NHN벅스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "에센셜에 벅스를 공개했던 당시에도 벅스를 적극적으로 노출하지는 않았는데 사전 정보로 인한 편견을 없애고 뮤직 PD 앨범 플레이리스트만으로 평가받고 싶었다"며 "뮤직 PD 선정 과정을 까다롭게 관리하며 양질의 플레이리스트를 알릴 방법을 지속 고민 중"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/10/blt202203100010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'JYP'는 '메타버스'가 하고 싶어서]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203090011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203090011</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 11:21:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[JYP엔터테인먼트(이하 JYP)의 메타버스 사업 전략이 윤곽을 드러냈다. 앞서 JYP는 메타버스 사업 분야에 투자를 아끼지 않았지만, 뚜렷한 계획이 나오지 않아 시장의 궁금증을 유발했다. 개별 아티스트 세계관에 메타버스 스토리를 가미하는 정도의 관심을 넘어 파트너사와 적극적인 협업을 통해 '밑그림'을 그려가는 모습이다. "JYP는 다 계획이 있구나?"…인프라 확보 큰 그림 메타버스에 진심인 듯한 JYP의 투자 행보는 2020년으로 거슬러 올라간다. 당시 JYP는 경쟁사이자 라이벌로 손꼽히는 SM엔터테인먼트와 온라인 콘서트 기획·운영사인 '비욘드라이브 코퍼레이션'을 설립한다. 이는 코로나19가 장기화 됨에 따라 오프라인 공연 사업이 위축된 데 따른 대안으로, 온라인 콘서트 사업의 잠재력을 믿고 투자한 결과물이다.   비욘드라이브 코퍼레이션 설립 때만 해도 메타버스와의 연관성이 뚜렷해보이진 않았다. 본격적인 사업 의지가 나타난 것은 같은 해 '제페토' 운영사인 '네이버제트'에 약 50억원을 투자하면서부터다. 엔터테인먼트 기업들이 아티스트와 팬덤층을 활용한 메타버스 사업에 눈독을 들였던 시기인 만큼 JYP도 신사업 열풍에 합류하는 듯 했다. 그러나 네이버제트 투자 소식 이후 JYP 콘텐츠와 제페토의 협업은 알려지지 않았다. 이후 JYP는 2020년 12월 L&amp;S벤처캐피탈과 손잡고 '엘앤에스-제이와이피 스마트 투자조합'을 결성하며 투자 행보를 이어갔고 지난해 6월 SM엔터테인먼트의 팬 커뮤니티 플랫폼 운영사 '디어유'에 214억원을 베팅해 2대 주주에 올라섰다.   이런 JYP의 투자 행보가 메타버스와 직접적인 연관성을 갖는다고 알려지기 시작한 때는 지난해 11월이다. 해당 시기 JYP는 인공지능(AI) 화질 개선 솔루션 '픽셀'을 서비스하고 있는 '포바이포'에 50억원을 투자했다. 투자 소식을 전했던 JYP는 이 때 "포바이포와의 협업을 통해 메타버스로 대표되는 신사업 분야에서 실감도 높은 콘텐츠를 제작해 시너지 효과를 창출하겠다"고 밝힌 바 있다. 메타버스 사업의 큰 축은 '콘텐츠', '플랫폼', '기술'로 구분할 수 있는데 글로벌 아티스트풀을 보유한 JYP는 비욘드라이브 코퍼레이션과 포바이포의 기술력에 디어유·네이버제트의 콘텐츠·플랫폼 노하우까지 확보하며 사업의 밑그림을 그리기에 충분한 여력을 갖추게 됐다. 특히 엘앤에스-제이와이피 스마트 투자조합의 한 축인 L&amp;S벤처캐피탈이 메타버스 플랫폼 기업 '맥스트'의 주요 투자자인 점도 향후 JYP의 메타버스 사업과 접점을 찾을 수 있는 여력으로 평가받고 있다. 아티스트 중심 메타버스, 스토리텔링으로 지난해까지 사업 여력을 충분히 갖춘 JYP는 올 들어 본격적으로 메타버스적 색채를 드러냈다. 그 출발은 지난해 12월 디지털 싱글 '해피 데스 데이'(Happy Death Day)로 데뷔한 보이밴드 '액스디너리 히어로즈'(Xdinary Heroes)다.   해피 데스 데이 뮤직비디오에서는 엑스디너리 히어로즈 멤버들의 세계관을 엿볼 수 있는데, 해당 이야기 속에 메타버스 공간이 등장한다. 우연한 계기로 가상세계 '플랫폼'(♭ form)에 접속하게 된 여섯 명의 소년들이, 현실과 다른 가상의 공간에서 밴드를 결성해 새로운 음악 영웅의 탄생을 알린다는 이야기다.아티스트 세계관에 메타버스 요소가 소개된 것만으로 관련 사업과의 연관성을 단정지을 수 없지만, 관련 세계관의 구성에는 JYP의 사업 전략을 유추해 볼 요소들이 숨겨져 있다. 지난 1월 JYP는 특허청에 '♭ form' 상표권을 출원했다. 이는 굿즈나 브랜드 사업만을 위한 출원은 아닌 것으로 보여진다. 동일 상표가 9개 이상 출원됐고 디지털 관련 사업군도 추가된 만큼 메타버스 관련 서비스로 활용할 가능성도 높은 상황이다. 특히 해당 상표가 '플랫폼'인 만큼 고유명사의 대표성도 강력한 경쟁력이 될 수 있다.  메타버스에 대한 의지는 신인 걸그룹 '엔믹스'(NMIXX)를 통해서도 살펴볼 수 있다. 지난 7일 JYP와 네이버제트는 엔믹스의 공식 활동에 맞춰 제페토 내 '엔믹스 월드'를 구현했다고 발표했다. 이는 2020년 JYP가 네이버제트에 투자한 이후 아티스트와 플랫폼을 활용한 첫 사례다. 제페토의 엔믹스 월드에서는 JYP 사옥 연습실을 그대로 옮긴 공간에서 엔믹스 멤버 설윤, 배이와 셀피를 찍고 안무 연습도 할 수 있도록 구성됐다.  가상세계인 제페토와 현실을 넘나드는 이벤트인 ‘엔믹스 제페토 팬파티’도 진행됐다. 제페토 부스에서 자신의 아바타에 엔믹스의 데뷔곡 'O.O' 안무를 수행하는 영상을 제작하고 공유한 이용자 중 추첨을 통해 선발된 42명이 멤버들과 팀을 이뤄 퀘스트를 수행하는 방식이다. 이를 통해 JYP는 '아티스트'라는 강력한 콘텐츠와 글로벌 3억명 이상의 이용자가 사용할 만큼 대중적인 메타버스 플랫폼 '제페토'를 통해 K팝 콘텐츠 스토리텔링 사업을 고도화할 예정이다. 엑스디너리 히어로즈 뮤직비디오에 등장했던 플랫폼 관련 사업도 다각화할 경우 아티스트 기반 메타버스 사업이 일정 궤도에 오를 것으로 예상된다.   여기에 가상자산 거래소 '업비트' 운영사인 '두나무'와의 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 사업까지 더해질 경우, 메타버스 분야의 시너지는 더 강력해질 전망이다. 이는 지난해 7월 박진영 JYP 최대주주 겸 프로듀서가 보유한 주식 88만7450주를 두나무에 매각하면서 이뤄진 파트너십이다. 두나무는 JYP 지분 2.51%를 확보하게 됐다. 당시 양사는 'K팝 기반 NFT 플랫폼 사업 진출'을 목표로 내세우며 블록체인 기반 신사업 강화를 예고한 바 있다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "JYP가 2020년부터 플랫폼 및 기술 분야에 집중 투자한 배경은 메타버스와 NFT를 비롯한 신사업 영역을 공략하기 위한 수순으로 보인다"며 "아티스트를 통해 대중성을 확보하고 있는 만큼, 엔터업계의 디지털 트랜스포메이션 트렌드에 맞춰 메타버스적 요소를 집중 활용할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/09/blt202203090020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]"피파4, 모멘텀 없다"…본질 놓친 해명]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040184</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040184</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 05:19:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 축구게임 '피파온라인4'에서 발생하는 '모멘텀' 현상에 대해 개발스튜디오 측이 공식입장을 표명했다. 모멘텀은 게임 내 인공지능(AI)이 스코어에 따라 비정상적으로 변하는 현상이다. 최근 피파온라인4 관련 커뮤니티에서는 '지고 있는 팀의 공격수가 상대를 압박하는 강도가 강해져 최종 결과에 영향을 준다'는 모멘텀 현상에 대해 갑론을박이 일고 있다. 모멘텀 현상 유무에 대한 의견이 팽팽하게 맞선 가운데, 게임 개발스튜디오 측은 "모멘텀 현상은 없다"는 결론을 내렸다. '모멘텀' 대신 '타임 웨이스팅 방지 시스템' '피파온라인4 개발스튜디오' 측은 공식 홈페이지 공지사항을 통해 "구단주님들이 모멘텀 또는 보정으로 부르시는 AI 움직임의 차이는 게임 엔진 내의 타임 웨이스팅(Time Wasting) 방지 시스템(비매너 플레이를 방지하기 위한 시스템)의 영향으로 인해 생기는 현상"이라며 "게임 내 스코어 상황 등에 따라 선수 능력치에 변화가 생기는 모멘텀이나 보정 등은 게임 내에 존재하지 않는다"고 밝혔다.  이는 공식적으로 개발스튜디오가 모멘텀 현상이 없다는 결론을 내린 것이다. 앞서 온라인 커뮤니티 '에펨코리아'나 프로게이머 겸 크리에이터인 '원창연' 등이 직접 테스트해 밝혀낸 일련의 모멘텀 현상을 모두 부정한 것이다. 개발스튜디오는 관련 테스트에서 나타난 현상에 대해 "최근 커뮤니티에 등록된 영상들에서 지고 있는 팀 선수들이 강하게 압박을 하는 모습을 보여주는 현상은 이기고 있는 팀의 골키퍼(GK)가 공을 발에 두고 가만히 있거나 움직이면서 시간을 끄는 행동이 경기 중에 있었기 때문"이라며 "다만 이 타임 웨이스팅 방지 시스템 작동으로 인해 일부 구단주님들이 특정 상황에서 이를 모멘텀으로 느끼셨을 수 있다고 생각되며, 해당 시스템이 존재하는 것을 미리 설명 드리지 못한 점 사과 드린다"고 설명했다. 부연 설명을 보면 해당 시스템은 유저가 공을 갖고 있지 않을 경우 △오프사이드 라인 △볼과의 거리 △골 라인과 볼과의 거리 △스코어 △팀 성향 △현재 게임 시간 △남은 게임 시간 등을 계산해 상대방이 시간을 끄는 정도에 따라 본인에게 타임 웨이스팅 방지 수치가 쌓이는 방식이다. 관련 수치가 일정 수준 이상이 되면 내 팀 선수들이 압박을 시작한다는 것.개발스튜디오는 "종합해 말하면 일반적인 플레이를 하고 있는 경우 지고 있더라도 이번 이슈와 같은 상황이 쉽게 나오지는 않는다"며 "이 시스템은 이기는 팀이 다양한 방법으로 시간을 끄는 것을 방지하기 위해 오래 전부터 피파(FIFA) 시리즈에 존재했던 시스템이며, 자연스럽게 피파온라인4에도 적용돼 있는 상황"이라고 일축했다. "그게 그거 아냐?"…혼란만 가중 피파온라인4 개발스튜디오가 해명하고 싶었던 부분은 무엇일까. 해당 공지를 면밀히 분석해보면 '이기고 있는 유저가 비매너 플레이를 하지 못하도록 게임 AI 판단 하에 특정 수치가 쌓이고, 일정 수준에 다다를 경우 관련 시스템이 발동하는 시스템' 정도로 요약할 수 있다. 이는 기존에 많은 유저들과 크리에이터들이 문제점으로 지적한 모멘텀 현상과 일치한다. 설령 모멘텀 현상과 본질적으로 다르고 비매너 플레이를 방지하기 위한 목적으로 설계됐다고 해도, 게임을 직접 플레이하는 유저가 해당 시스템 발동 시기를 알 수 없어 대비하지 못하는 것까지 모멘텀 현상과 동일하다.   최근 문제를 제기한 온라인 커뮤니티 회원이나 크리에이터가 골키퍼로 공을 잡고 압박 정도를 확인하는 특수한 환경을 설정한 것은 실제 경기 중 모멘텀 현상을 겪어도 관련 현상을 캡쳐하거나 찍기 어렵기 때문이다. "노매너 플레이를 할 때만 타임 웨이스팅 방지 시스템이 작동돼 압박 강도가 조절되는 현상을 설명하려면 실제 테스트 영상이나 캡쳐 화면이라도 첨부했어야 한다"는 목소리가 나오는 이유도 여기에 있다.  이는 유저에 대한 신뢰도 문제로 직결된다. 관련 해명에서 개발스튜디오 측은 모멘텀 현상에 대해 부정만 했을 뿐 타임 웨이스팅 방지 시스템이 있었다는 것을 처음 공개했다. 모멘텀 현상이 AI의 자체 판단으로 경기 결과에 영향을 줄 수 있다는 비판에 대해서도 자유로울 수 없게 됐다. 물론 해당 공지에서 타임 웨이스팅 방지 시스템을 미리 고지하지 못했다는 부분을 언급했고, '공식경기'에 끼치는 영향도도 크지 않다고 밝혔지만 개발스튜디오 측은 한 가지 부분을 간과했다는 평가가 주를 이룬다. 피파온라인4는 유저간 대결(PvP)이 주를 이루는 게임인 만큼 승부에 영향을 줄 수 있는 변수나 시스템에 대해 사전에 공지했어야 한다는 것이다.이는 오류를 발견하고 관련 부분을 개선해 업데이트로 보완하는 것과는 차원이 다른 문제로 받아들여진다. 특히 모멘텀 현상에 대한 이슈 제기는 피파온라인4 서비스 이후 수년간 지속된 이슈였던 만큼 이번 개발스튜디오의 대응에 대해 실망감을 느끼는 유저가 꾸준히 늘고 있는 모습이다.개발스튜디오 측이 직접 밝힌 타임 웨이스팅 방지 기능도 AI 판단에 따라 자체적으로 발동되는 것인 만큼 유저들은 "모멘텀과 타임 웨이스팅 방지 시스템이 이름만 다를 뿐 사실상 같은 시스템 아니냐"며 "해당 시스템이 존재한다면 서비스 도중에라도 고지해야 했는데 하지 않았고, 이마저도 원작이 그렇게 설계돼 피파온라인4도 당연히 적용된 것이라는 어투의 메시지를 전하는 것이 얼마나 설득력을 얻을 지 모르겠다"는 반응을 보였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/05/blt202203050001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]아모레퍼시픽은 어떻게 유튜브 100만 구독자를 모았나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030101</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030101</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:28:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[틴트 5개의 뚜껑을 잘라 공기놀이를 한다. 아이섀도우 팔레트를 부수고, 액체 화장품을 플라스틱 스틱에 짜 넣어 추억의 간식 '아폴로'를 만든다. 스틱형 아이섀도우를 녹여 만든 '발바닥 캔디'도 있다. 크레용, 아이펜슬을 연필깎이로 깎아 시험문제를 풀고 채점을 한다.이는 지난달 말 '화장품으로 아폴로 만들었습니다'라는 제목으로 유튜브 채널 '뷰티포인트'에 올라온 영상의 내용이다.  '화장품 대신 으깨드립니다'…영상미·ASMR 입소문  3일 아모레퍼시픽에 따르면 '뷰티포인트'의 구독자 수는 100만을 넘어섰다. 뷰티포인트는 국내 화장품 기업 아모레퍼시픽이 운영 중인 유튜브 채널이다. 단, 뷰티포인트의 콘텐츠에는 '아모레퍼시픽'이라는 기업명이 등장하지 않는다. '헤라', '아리따움', 일리윤', '몽드', '라네즈' 등 뷰티 브랜드 제품만 등장할 뿐이다.   뷰티포인트의 주요 콘텐츠는 '코덕들 맴찢 영상', '색깔 미쳤다. 이 맛에 화장품 부숩니다', '화장품으로 그림 그리는 ASMR' 등 화장품을 부수고 쥐어짜는 영상과 이 과정에서 담은 색감, 질감, 소리가 담긴 청각 중심 콘텐츠(ASMR) 영상들이다. 최근에는 '오징어게임 달고나 챌린지', '코덕들 맴찢, 화장품 한 번에 다 써버리기', '화장품으로 만든 한식 코스요리' 등 구독자 의견을 반영하거나 슬로우 모션 기법을 시도한 영상을 올리고 있다. 각 영상 댓글에는 마음껏 화장품을 부술 수 있는 쾌감과 영상미 등에 대한 관심을 확인할 수 있다. 영어 등 다양한 외국어 댓글도 어렵지 않게 찾아볼 수 있다. K-뷰티에 대한 여전한 관심을 실감할 수 있는 부분이다. 뷰티포인트가 처음부터 화장품을 이용한 이색 영상을 만들었던 것은 아니다. 아모레퍼시픽 사내 콘텐츠커머스 팀은 2017년 11월 뷰티포인트 채널 개설해 인터뷰 등을 게시하며 기업 및 브랜드 마케팅 채널로 활용했다. 관련 콘셉트가 바뀐 것은 개설 1년 뒤인 2018년 11월부터다. ASMR 영상인 '힐링타임즈' 시리즈가 그 시작으로, 아모레퍼시픽은 '코덕들 맴찢 영상. 귀르가음 주의(feat. 메이크업 제품 부수기)' 영상을 올린 이후 이전에 올렸던 브랜드 홍보 영상들을 모두 지웠다. 이후 화장품을 맘껏 부수고 짜는 '쓸데없는 고퀄리티' 영상으로 뷰티포인트 채널은 입소문을 타며 성장 궤도에 올랐다. 뷰티 제품을 쓰는 소비자들은 한 번쯤 상상해봤을 콘텐츠로 '감성' 마케팅에 성공한 것이다. 2020년 게시된 대표 콘텐츠 '힐링타임즈' 시리즈 '핑크 덕후들 모여라'의 경우 채널 최대 누적 조회수인 약 3350만뷰를 기록하고 있다. 3년 뒤, 뷰티포인트는 구독자 수 100만을 달성했다.   기업명 노출 없이 입소문 승부수…'성공방정식' 굳힌다 아모레퍼시픽은 뷰티포인트 구독자 100만 달성 이후에도 채널에 '아모레퍼시픽'을 드러내지 않겠다는 계획이다. 기업명을 노출하지 않고 입소문으로 브랜드 자체를 연상하게 하는 뷰티포인트의 성공 방정식을 왜곡하지 않겠다는 판단이다.  아모레퍼시픽은 현재 설화수, 헤라, 려, 라네즈, 아이오페, 마몽드같이 잘 알려진 브랜드 외에도 바이탈뷰티, 에스트라, 일리윤, 한율, 큐브미 등 다양한 브랜드를 운영 중이다. 이들 브랜드를 아모레퍼시픽그룹이라는 기업 이미지로 한정하지 않겠다는 것으로 풀이된다. 아모레퍼시픽에 따르면 영상에 사용된 화장품들은 모두 테스터, 전시품 등 비매품과 유통기한이 지난 제품이다. 아모레퍼시픽 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "제품을 활용한 영상미를 강조하며 최근 다양한 기법을 도입하고 있다. 기업명을 노출하지 않음으로써 구독자들의 흥미를 유발하는 커뮤니티로 성장 중"이라며 "신제품을 특별히 등장시키는 등의 홍보도 진행하고 있지 않으며 앞으로도 기업명은 노출하지 않을 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]"20년 지나도 포기 못해"…웹젠표 '뮤' IP, '생명 연장의 꿈' 이룰까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240056</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240056</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:14:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 23일 출시한 '뮤 오리진3'는 모바일 게임 시장의 선택을 받을 수 있을까. 뮤 오리진3는 모바일 게임으로는 최초로 세 번째 넘버링을 단 타이틀이다. 그만큼 웹젠의 기대치가 대폭 투영된 모바일 MMORPG로 풀이된다. 다만, 업계에서는 '20여년이 지난 IP를 활용하는 것이 높아진 유저들의 눈높이를 맞출 수 있겠는가'라는 의문 부호를 제기하고 있다. 과연 웹젠은 뮤 IP로 생명 연장을 이룰 수 있을까. 웹젠에게 뮤 IP란?  웹젠에게 뮤 IP는 어떤 의미일까. 뮤 IP는 지난해 웹젠 매출 67.5%를 차지할 정도로 중요한 콘텐츠다.뮤는 PC온라인 게임 시절부터 자리잡은 웹젠의 대표 IP로, 국내 게임 산업의 중심이 모바일 시장으로 이동한 이후인 2015년부터 모바일 게임을 통해 뮤 IP의 수명을 이어가고 있다.   실제로 국내 모바일 게임에서 뮤 IP는 '오리진'과 '아크엔젤', 투트랙으로 동시에 운영되고 있다. 오리진의 경우 '뮤 오리진'(2015년 4월)과 '뮤 오리진2'(2018년 6월)로 출시됐으며 지난 23일에는 '뮤 오리진3'으로 탄생했다. 아크엔젤의 경우 '뮤 아크엔젤'(2020년 5월)과 '뮤 아크엔젤2'(2021년 9월)로 출시됐다. 웹젠의 모바일 게임 6종 중 'R2M'을 제외하고 5종 모두 뮤 IP 기반일 정도로, 웹젠의 모바일 게임은 뮤가 담당하고 있다고 해도 과언이 아니다. 두 시리즈의 차이점은 모바일 기기 최적화와 PC 원작 계승에 있다. 오리진은 뮤 IP의 모바일 기기 최적화를 목표로, 그래픽 및 게임 시스템 변화에 중점을 두고 있다. 오리진3의 경우 시리즈 중으로는 처음으로 언리얼 엔진4를 기반으로 개발해 그래픽 수준을 높였다. 비행 시스템을 도입하고 핵심 콘텐츠인 월드 콘텐츠 '어비스 전장'도 내세웠다. 반면, 아크엔젤 시리즈는 PC원작 게임을 모바일에 그대로 구현하는 것에 방점을 뒀다. 모바일 MMORPG로서는 다소 캐릭터 성장 속도가 빠르지 않지만 PC 원작 감성을 살리는 데 주력했다. 때문에 그래픽 수준도 오리진 시리즈에 비해 다소 떨어진다는 의견도 많았지만 원작을 계승한 만큼 팬덤층을 붙잡는 데 주효했던 것으로 풀이된다. 뮤 아크엔젤2의 경우 통상 모바일 게임에 적용되지 않는 집단 육성 시스템을 추가해 3개 캐릭터를 동시에 육성할 수 있도록 했다.  3040세대 PC원작 팬층을 유지하면서도 원작 계승 또는 모바일 최적화라는 취향에 맞는 투트랙 전략인 것이다.  지금은 투트랙 전략…변수는 '블록체인' 관건은 뮤 오리진3 이후의 행보다. 두 개의 모바일 뮤 IP 시리즈는 각각 중국 개발사와 공동 개발을 진행했다. 오리진 시리즈는 '천마시공', 아크엔젤 시리즈는 '37게임즈'와 공동 개발하고 있다. 뮤 오리진과 뮤 오리진2는 각각 '전민기적'과 '기적: 각성'이라는 타이틀명으로 중국에 서비스됐고, 뮤 오리진3의 경우 지난해 4월 현지에서 '전민기적2'라는 이름으로 출시됐다. 다만 시리즈가 길어질 수록 로 뮤 IP의 '수명 연장'에 대한 고민도 깊어지고 있다. 오리진과 아크엔젤 시리즈의 차별점을 기반으로 콘텐츠가 확장되는 것을 자축하면서도, 뮤 IP의 수명 연장에 대한 고민이 불가피하다는 이유에서다. 웹젠 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "오리진3가 국내 모바일 MMORPG로서는 처음으로 시리즈 3까지 넘버링한 게임"이라면서도 "같은 IP 원작 시리즈가 3개 이상 나온 현 상황에서 아직 청사진을 확정하기는 어려운 상황"이라고 전했다. 뮤 IP가 시리즈 갱신을 거듭할 수록 웹젠의 IP 확장 계획도 커지고 있다. 오리진과 아크엔젤을 동시 운영하는 한국과 현지 개발사와 협업하는 중국의 사업 전략은 각기 다르게 운영되기 떄문이다.업계에 따르면 웹젠이 블록체인 기반의 '플레이 투 언'(P2E)로 뮤 IP의 수명을 연장할 가능성도 점쳐진다. 웹젠이 지난해 12월 말 위메이드의 블록체인 게임 플랫폼 위믹스와의 사업 협력을 체결한 바 있어, 대표 IP인 뮤의 블록체인 게임화를 기대할 수 있는 부분이다. 한국, 중국 의존성이 높은 뮤 IP가 블록체인 기술 기반 게임으로 출시되면 뮤 오리진과 뮤 오리진2가 서비스됐던 북미, 중남미, 유럽, 동남아 시장에서의 이용자 확보에도 주력할 것으로 보여진다.  웹젠 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "한 IP가 모바일 게임으로 여러 시리즈를 이어간다는 건 쉽지 않지만, 이런 과정을 거치며 뮤 IP를 확장하는 기반을 만들 것으로 보고있다"며 "오리진, 아크엔젤 이외 다른 시리즈 출시 등 여러 방안으로 IP 확장을 고려하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'열혈강호' IP, 엠게임 '효자' 입증…"올해도 잘 부탁해"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240029</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 03:20:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 '엠게임'은 창사 이래 최고 영업이익과 당기순이익을 달성하며 최고의 한 해를 보냈다. 실적 개선의 큰 축은 '중국'과 '열혈강호 온라인'이다. 만화 '열혈강호' IP를 기반으로 만든 PC 온라인 게임이 중국에서 큰 호응을 받으며 엠게임의 실적을 견인하고 있다. 특히 지난해 8월에는 중국 현지 매출이 역대 최대치를 경신하며 엠게임의 성장세를 이끈 것으로 나타났다.  엠게임에 따르면, 중국 내 열혈강호 온라인의 상승세는 지난 2019년 '공성전' 업데이트 후 현재까지 가파른 상승세를 이어가고 있다. 실제로 지난해 8월 중국 열혈강호 온라인 매출은 전년 대비 358% 상승한 것으로 집계됐다. 같은 해 6월부터 매달 최고 매출액을 경신한 것으로 알려졌는데 8월에 거둔 월 매출액은 지난 2020년 한 해 평균 월 매출액보다 249% 많은 수치다. 중국에서 '열혈강호 온라인'의 인기가 높아지면서 엠게임의 실적도 상승 곡선을 그리기 시작했다. 지난해 2분기 기준 현재, 엠게임의 전체 매출 가운데 해외 지역 비중은 68%로 이 중 중화권에서 거둬들이는 매출이 51%에 달한다. 이는 열혈강호 온라인이 중국에서 얼마만큼의 성장세를 기록하느냐에 따라 엠게임의 1년 농사가 좌우될 수 있음을 의미한다. 엠게임은 중국 내 열혈강호 온라인 흥행에 힘입어 지난해 매출 557억원, 영업이익 182억원, 당기순이익 215억원을 기록했다. 전년 대비 매출, 영업이익, 당기순이익은 각각 31.4%, 71.5%, 209.9% 증가했다. 지난해 4분기로 범위를 축소해도 완연한 성장세를 확인할 수 있다. 해당 시기 엠게임은 매출 176억원, 영업이익 57억원, 당기순이익 61억원을 기록해 전년 대비 각각 51.8%, 48.0%, 755.6% 상승한 수치를 기록했다.엠게임 측은 "2019년부터 자사 실적을 견인 중인 열혈강호 온라인은 지난 17일까지의 중국 누적 매출이 지난해 1분기 매출을 넘어섰다"며 "오는 2분기부터 최고 레벨 상승, 새로운 월드 추가와 같은 대형 업데이트를 국내외 지역에 순차 적용해 매출 고공 행진을 이어갈 계획"이라고 말했다. 한편 엠게임은 '열혈강호 온라인'을 활용한 사업 전개와 함께 △모바일 MMORPG '귀혼M' △3인칭 슈팅게임 '배틀스티드: 군마' △전쟁 RPG '이모탈' △'영웅 온라인'(위믹스 온보딩) 등 다양한 라인업으로 성장 동력을 확보한다는 계획이다.특히 성장세의 주역인 '열혈강호 온라인'은 자체적인 게임성 강화와 IP 사업으로 성장 곡선을 크게 가져간다는 계획이다. 엠게임은 PC MMORPG 열혈강호 온라인의 IP를 기반으로 개발한 모바일 게임 '진열혈강호'를 상반기 내 베트남에 출시한 이후 한국에도 선보일 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]中 '틱톡' 운영사에 韓 웹툰 공급?…진짜 이유는 '플랫폼']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210145</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210145</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 10:18:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[·키다리스튜디오가 중국 바이트댄스로부터 약 240억원(주당 발행가액 1만7290원) 규모의 투자를 유치했다. 바이트댄스는 키다리스튜디오의 100% 자회사인 레진엔터테인먼트에도 약 240억원 규모의 제3자배정 유상증자에 참여해 총 투자규모는 약 480억원에 이른다. (2022.1.21)·키다리스튜디오와 레진엔터테인먼트가 중국 바이트댄스와 웹툰 수천개 이상의 타이틀을 공급하는 사업제휴 계약을 체결했다. 양사는 바이트댄스에 향후 4년간 양사가 보유 중인 웹툰 수천개 이상의 타이틀 및 신규 제작 IP를 우선적으로 공급하기로 했다. (2022.2.21)국내 콘텐츠 제작·유통사인 '키다리스튜디오'와 '레진엔터테인먼트'는 중국 IT 기업 '바이트댄스'와 어떻게 공존할 수 있었을까.   이들의 공통 분모는 '콘텐츠'다. 키다리스튜디오와 레진엔터테인먼트는 웹툰 원천 IP의 유통과 그에 따른 콘텐츠 제작에 특화된 기업이다. 키다리스튜디오는 국내 유료웹툰 서비스 '봄툰'과 프랑스 웹툰 플랫폼 '델리툰'을 인수해 웹툰 서비스 분야 영향력을 키웠고 지난해 '레진코믹스' 운영사인 레진엔터테인먼트까지 품에 안아 시장 점유율을 대폭 확대했다. 반면 바이트댄스는 숏폼 콘텐츠 플랫폼 '틱톡'(TikTok)을 운영하고 있다. 최근 공개된 정보만을 종합하면 키다리스튜디오와 레진엔터테인먼트가 웹툰 IP를 공급하고, 이를 바이트댄스가 활용하는 수순이 예상된다. 다만 현재 바이트댄스의 대표 서비스가 '틱톡'인 만큼, 숏폼 콘텐츠 플랫폼에 웹툰을 활용하는 부분이 '다소 어색할 수 있다'는 우려의 시선도 공존한다. 일부의 우려섞인 시선을 해소할 부분은 '플랫폼'이다. 21일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 바이트댄스가 다음달 론칭을 목표로 신규 웹툰 플랫폼을 출시할 계획이다. 현재로썬 양사의 웹툰 IP를 틱톡에 활용하는 방안이 아닌, 신규 웹툰 플랫폼에 공급하는 형태가 유력하다. 키다리스튜디오와 레진엔터테인먼트는 4년간 수천개 규모의 웹툰 타이틀과 신규 제작 IP를 바이트댄스의 신규 웹툰 플랫폼에 우선 공급하는 형태로 글로벌 시장을 확대한다는 복안이다. 틱톡에 웹툰 IP와 콘텐츠를 공급할 것이라고 판단했던 시장의 예상을 깨뜨리는 파격적인 행보다.   시장 후발주자로 나선 바이트댄스의 변수는 서비스 지역이다. 현재 중국에서 웹툰 플랫폼 사업 점유율 1위를 차지하고 있는 '콰이칸'과의 맞대결 여부를 떠올릴 수 있다. 콰이칸은 국내 기업들도 중국 시장 내 거점으로 삼기 위해 지분투자를 단행하는 기업이다. 실제로 지난해 7월 '원스토어'는 '콰이칸만화'를 운영하는 '콰이칸월드'의 지분 1042만4735주를 약 389억원에 취득해 관련 기업 지분율을 2.92% 확보했다. 자회사 '로드비웹툰'을 설립한 국내 게임사 조이시티도 지난해 8월 콰이칸에 500만달러를 투자하는 등 중국 웹툰시장 진출에 열을 올리고 있다. 바이트댄스는 중국 현지 서비스보다는 해외 지역에 맞는 타깃층을 확보한 이후 서비스 범위를 순차 확대하는 방향으로 사업 전략을 선회할 계획이다. 중국 현지로 서비스를 축소하면 '콰이칸' 등 1·2위 사업자와 부딪혀야 하는 만큼, 상대적으로 웹툰 수요층이 많은 해외 시장을 적극 공략하는 방향을 설정했다. 현재 바이트댄스 측은 동남아시아와 북미 시장을 우선 겨냥할 것으로 알려졌다. 키다리스튜디오 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "바이트댄스가 다음달 말쯤 웹툰 플랫폼을 오픈할 예정"이라며 "자사 및 레진엔터테인먼트의 웹툰 IP 및 콘텐츠가 바이트댄스의 웹툰 플랫폼에 탑재될 것으로 안다. 중국에서 먼저 오픈하지 않고 인도네시아와 미국 등 해외 지역 위주로 순차 오픈되는 형태"라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'펄어비스'는 여전히 '검은사막'이 필요하다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150052</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150052</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 06:20:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[펄어비스에게 '검은사막'은 떼려야 뗄 수 없는 필수불가결한 존재다. '검은사막 온라인'과 '검은사막 모바일'은 지금의 펄어비스를 있게 한 '장본인'이자 '미래'이기 때문이다. 특히 콘텐츠가 가진 힘과 미개척 지역에 대한 흥행 기대감은 여전히 검은사막 IP가 펄어비스에게 충분한 '성장 동력'으로 존재할 수 있는 이유다.  4분기 주춤했지만, 잠재력 남았다 '검은사막 온라인'과 '검은사막 모바일'은 출시일을 기준으로 봤을 때 각각 5년과 3년 이상 지난 게임이다. 시장 경쟁 체제가 심화되며 게임 라이프 사이클이 점차 짧아지는 상황에서 검은사막 IP는 꾸준한 성과를 이어가고 있다.    실제로 펄어비스는 지난해 4분기 전분기보다 22.4% 증가한 1180억원의 매출을 기록했다. 이는 지난해 같은 기간과 비교해도 11.7% 상승한 수치다. IP별로 보면 검은사막 IP는 지난해 4분기 670억원을 거둬들였다. 이는 전분기 709억원보다 다소 감소한 매출이다. 검은사막 IP는 지난해 1분기 829억원의 매출을 올렸지만 그 다음 분기 693억원으로 떨어졌고, 3분기 들어 다시 반등에 성공한 바 있다. 지난해 검은사막 IP 매출은 등락을 반복하고 있지만 여전히 펄어비스 전체 매출의 절반 이상을 차지한다. 4분기 매출 반등의 변수는 '기타 매출'이다. 기타 매출에는 '펄어비스 캐피탈'의 평가 및 처분이익이 약 300억원을 차지하며, IP를 활용한 음원 소스와 자회사에서 20억원대 매출을 올린 것으로 나타났다. 펄어비스는 검은사막 IP의 안정적인 성장세를 기대하고 있다. 지역별 매출 등락의 흐름보다는 콘텐츠 업데이트를 통한 매출 성장과 서비스를 예정중인 중국 지역에 대한 기대감이 반영된 것으로 풀이된다. 12월 말 진행한 콘텐츠 업데이트가 올 1분기 실적에 반영될 경우, 지난해 4분기 매출보다 큰 폭의 성장세가 이어질 것이라는 전망이다.  이 날 펄어비스는 실적발표 컨퍼런스콜에서 "검은사막은 전 지역에서 안정적인 매출 흐름을 보이고 있는 가운데 지난해 12월 말 진행한 캐릭터 리부트와 설산 업데이트 이후 매출이 큰 폭으로 증가했다"며 "특히 지난해 12월 반등한 유저 지표가 최근까지 이어지고 있는 만큼 올 1분기도 고무적인 성과를 낼 것으로 기대한다"고 밝혔다. 여기에 검은사막 모바일의 중국 서비스가 본격화될 경우 큰 폭의 매출 반등이 이어질 것으로 예상된다. 앞서 지난 6월 검은사막 모바일은 중국 국가신문출판서가 발표한 외자판호(외국 기업에 내주는 콘텐츠 유통 허가권) 명단에 이름을 올렸다. 현지 퍼블리셔인 '아이드림스카이'를 통해 중국 서비스를 진행할 예정이다. 아이드림스카이는 중국내 시장 점유율 23%를 차지하고 있는 퍼블리셔로, '텐센트'가 주요 주주다. 김경만 펄어비스 최고사업책임자(CBO)는 컨퍼런스콜에서 "퍼블리셔와 합의 하에 검은사막 모바일의 중국 테스트(CBT)와 출시 날짜를 확정했다"며 "대규모 인원이 참여하는 CBT를 1분기 중 실시한 이후 빠르게 출시할 계획"이라고 말했다. 이 날 펄어비스가 구체적인 중국 서비스 일자를 공개하진 않았지만 CBT를 1분기 내 진행할 경우, 빠르면 상반기 내 서비스가 가능할 것으로 점쳐진다.   특히 검은사막 모바일이 중국 게임 커뮤니티에서 '올해 기대되는 게임'으로 평가받은 만큼 현지 서비스 이후 흥행 가능성이 높을 것으로 예상된다. 검은사막 모바일은 중국 최대 게임사이트 '17173'의 '게임플레이 어워드'에서 이용자가 뽑은 가장 기대되는 게임 부문을 수상하며 현지 유저들의 기대를 받는 타이틀로 거론되고 있다. 김경만 CBO는 "지난해 11월 기술테스트를 진행했고 올 1월 엘리트 테스트에서 실제 콘텐츠 및 BM을 반영해 피드백을 봤다"며 "중국 서비스가 단순 지역 확장에 머물지 않도록 개발 역량을 발휘해 성공적으로 안착하도록 준비하겠다"고 강조했다.한편 이날 펄어비스는 컨퍼런스콜을 통해 '이브 온라인'과 현재 개발중인 '도깨비'(DokeV)에 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 기반의 '플레이 투 언'(P2E) 요소를 적용하겠다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>