<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 컬처 ─ OTT오리지널</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2022 05:17:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]약한영웅, 시즌2 나올 수 밖에 없는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280012</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 11:17:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["시즌2 나올 수 밖에 없겠네"이는 웨이브 오리지널 콘텐츠 '약한영웅: CLASS1(이하 약한영웅)'에 대한 이야기다. 8화까지 진행한 약한영웅의 마지막 엔딩 장면이 해당 가설에 무게를 싣는다.  엔딩? 또 다른 시작 약한영웅은 8화 엔딩신에서 문신이 뒤덮인 남자의 실루엣을 보여주며 끝을 맺는다. 원작 웹툰을 본 사람이라면 문신남이 '나백진'이라는 것을 눈치챌 것이다. 나백진은 동명의 웹툰에 등장하는 영등포 연합의 수장이자 연시은이 상대할 최종 보스다. 제작진은 엔딩에서 나백진을 연상케하는 실루엣을 보여줌으로써 시즌2(CLASS2)에 대한 기대감을 심어놓았다.  실제로 약한영웅에서는 웹툰 주요 인물들(연시은, 안수호, 오범석)의 갈등과 그에 따른 서사만 차용했을 뿐 캐릭터 성격에 변주를 주며 '같지만 다른 이야기'를 나타내려 노력한 흔적을 포착할 수 있다. 안수호가 운동신경이 뛰어나 위기 상황마다 연시은과 친구들을 보호해준다거나, 흑화된 오범석이 끝내 심판받지 않는다는 점은 원작의 설정과 다르다. 특히 원작에는 없었던 '영이(이연 분)'는 안수호·연시은과 오범석의 갈등을 촉발시킨 촉매제로 활용돼 웹툰과는 다른 긴장감을 조성한다.약한영웅 제작진은 웹툰과 다른 설정을 통해 영상화된 콘텐츠만의 특색을 살리면서도 연시은이 '은장고등학교(은장고)'로 전학을 가는 설정과 나백진의 등장까지 예고하며 '얼마든 지 시즌2를 제작할 의지가 있다'는 메시지를 전했다. 원작 웹툰이 연시은이 은장고에 다니며 벌어지는 이야기를 시작으로 했다가 안수호를 회상신으로 보여줬던 전개 방식이라면 영상화된 약한영웅의 경우 시간 순서대로 이야기를 펼쳐놓은 셈이다.   변수는 콘텐츠의 '흥행'이다. 약한영웅 제작사 플레이리스트에 따르면 해당 콘텐츠는 기획 단계부터 시즌2를 염두에 둔 콘텐츠는 아니다. 현재로썬 작품의 흥행성을 바탕으로 시즌2를 기획할 가능성만 열려있는 것으로 확인됐다. 다만 약한영웅이 국내외에서 호평을 받고 있는 만큼 흥행적인 측면이나 웨이브 유입률도 꾸준히 상승하고 있는 것으로 알려졌다. 웨이브에 따르면 약한영웅은 지난 18일 공개 직후 올해 유료 가입자 견인 지수 1위를 기록했다. 아이치이(iQIYI) 미국과 대만 지역에서도 상승세를 기록한 약한영웅은 미주 '코코와(KOCOWA)'를 통해 공개된 '비키(ViKi)' 채널에서도 평점 9.9를 기록한 것으로 나타났다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "약한영웅은 방황하는 청소년들을 그려내면서도 특유의 사이다 액션으로 입소문을 탄 작품"이라며 "특히 웹툰 원작 서사에 변주를 줘 새로운 느낌을 전하면서도 앞으로 전개될 이야기의 여지가 충분히 남아 있어 시즌2 제작 가능성도 높아보인다"고 말했다.   이제 '연시은 이야기'를 할 차례 약한영웅의 다음을 기대하는 결정적 이유는 '서사'에 있다. 해당 콘텐츠의 표면적 주인공은 '연시은(박지훈 분)'이지만 자세히 보면 '오범석(홍경 분)'이 겪는 사춘기의 방황을 중심으로 서사를 전개한다. 우연한 사건을 계기로 친구가 된 세 사람의 갈등은 시간이 지나고 예상치 못한 곳에서 표면화되는데, 그 중심엔 오범석이 서있다. 약한영웅에서 오범석은 잘 나가는 국회의원의 양자이면서도 가정·학교에서 폭력을 당하는 '약자'로 그려진다. 연시은·안수호(최현욱 분)를 만나며 서서히 자존감을 끌어올린 오범석은 끝내 '넘지 말아야 할 선'을 넘지만 자신이 왜 그런 행동을 했는 지에 대해서는 뚜렷하게 말하지 못할 만큼 큰 혼란에 빠진다.  약한영웅은 이 대목에서 오범석이 성장하는 모습을 보여주기보다 청소년기에 누구나 겪을 수 있는 정체성의 혼란을 들여다 본다. 모두가 다 오범석과 같은 청소년기를 보내는 것은 아니지만 무엇이 잘못됐는지 판단하지 못하거나 책임을 회피하려 남탓을 하면서도 친구의 생사를 걱정하는 이중적인 모습은 그 시절 그 또래가 겪을 수 있는 '혼돈'을 대변한다.이런 이유에서인지 최근에는 "오범석을 중심으로 한 서사는 8화로 끝맺음을 했으니 약한영웅 시즌2를 통해 본격적으로 연시은의 이야기를 만나볼 차례"라는 목소리도 심심치 않게 들리고 있다. 특히 영상화된 약한영웅을 먼저 접하고 웹툰을 찾아보는 이들의 관심사는 박후민, 고현탁, 진가율, 서준태, 임주양, 진태오 등 연시은과 함께 초반부 이야기를 이끄는 인물들에 집중돼 있다.   콘텐츠업계에서는 첫 번째 제작물이 흥행할 경우 이를 바탕으로 차기작을 제작하는 경우가 비일비재하다. 특히 OTT 오리지널 콘텐츠는 해당 플랫폼에서만 시청할 수 있는 희소성이 있는 만큼 흥행 여부에 따라 차기 시즌 제작 논의를 빠르게 진행하기도 한다. 넷플릭스에서 전 세계적으로 흥행한 '오징어게임'이나 티빙 성장세를 견인한 '술꾼도시여자들'도 시즌2 제작하는 것이 대표적인 사례다.약한영웅도 시즌2 제작 가능성이 열려 있지만 현재까지 논의된 부분은 없는 것으로 확인됐다. 초기 기획단계부터 약한영웅 웹툰의 프리퀄 부분을 차용했던 만큼 추후 성과에 따라 차기 시즌 제작을 검토할 것으로 예상된다. 플레이리스트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "약한영웅의 경우 웹툰 프리퀄에서도 연시은이 은장고로 전학을 가며 끝을 맺는다"며 "시즌2 제작 가능성은 있지만 현재 논의 중인 부분은 없는 상태"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/28/blt202211280021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]넷플릭스 '썸바디', 극단의 이질감을 만나다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220005</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 03:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[콘텐츠 안에서 구현되는 '캐릭터'는 극의 집중도를 견인하는 필수 요소다. 특정 사건·내레이션(독백)·말투 등 극본에 의한 인물 설정을 통해 입체적인 캐릭터가 만들어지는데, 이런 설정의 대비차가 클 경우 호불호도 커지기 마련이다. 지난 18일 공개된 넷플릭스 오리지널 시리즈 '썸바디'도 설정의 대비차가 큰 콘텐츠에 속한다.우선 썸바디에 등장하는 캐릭터들은 저마다 이질적인 대비가 혼재된 설정을 갖고 있다.  주인공 '김섬(강해림 분)'의 경우 소외된 이들의 메시지를 학습시킨 인공지능(AI) 챗봇 '썸원'을 개발하고 이를 발전시켜 데이팅앱 '썸바디'를 개발한 천재 개발자로 설정됐다. 김섬은 사랑의 오작교가 돼 주는 데이팅앱을 만들었지만, 정작 자신이 사랑하는 존재를 만나지 못해 전전긍긍한다. '아스퍼거 증후군'을 겪고 있는 김섬이 싸이코패스 살인마에게 사랑의 감정을 느낀다는 설정도 상당히 이질적이다. 특히 썸바디를 연출한 정지우 감독은 '사랑'이라는 감성적 요소에 수식 값을 대입하고 결론을 도출하는 김섬을 보여줌으로써 한층 선명한 이질적 대비를 드러낸다.    싸이코패스 살인마로 설정된 '성윤오(김영광 분)' 역시 극단의 성격이 혼재된 캐릭터로 평가할 수 있다. 성윤오는 쾌락을 미끼로 사람들을 유인하고 살인을 저지르는 반사회적 성격 장애를 가지고 있으면서도, 김섬에게 연민을 느끼며 궁극에는 사랑의 감정까지 갖는 인물로 그려진다. 수사망이 좁혀오자 서서히 위축돼 가는 그의 모습에서 감정을 느끼지 못하는 싸이코패스의 특징은 서서히 옅어져 간다.   임목원(김용지 분), 영기은(김수연 분), 사만다 정(최유하 분) 등 김섬과 성윤오를 둘러싼 주변 인물들 역시 마찬가지다. 임목원의 경우 무속인으로 일할 땐 장군신과 접신해 신의 대리자 역할을 하면서도 평소엔 누구의 간섭도 받지 않는 클러버의 삶을 즐긴다. 영기은은 몸이 불편해 범죄에 취약한 인물이면서도 사이버 수사대 소속 경찰로 일하며 끊임없이 범죄자의 뒤를 쫓는다. 썸바디를 서비스하는 스펙트럼의 대표인 사만다 정은 천재 개발자인 김섬의 능력에 질투를 느끼면서도 자신이 발굴한 김섬을 쟁취하기 위해 성윤오를 떼어놓으려 안간힘을 쓴다. 썸바디는 전체적인 이야기의 설정도 이질적인 대비적 구조와 맞물려 있다. 천재 개발자가 만든 데이팅앱 '썸바디'는 서로의 인연을 만나게 해주는 연결고리로 작용하는 동시에 조건만남, 살인 등 각종 범죄의 도구로 활용되는 부작용을 초래한다. 허구의 이야기인 만큼 표현에 있어 다소 과도한 측면이 있지만, 실제로 일부 데이팅앱을 통해 벌어지는 사회 문제가 비유적으로 담겼다는 점에서 한편으론 리얼함까지 느껴진다. 이는 기술의 진화로 빠르고 편하게 목적을 성취할 수 있지만, 누가 활용하느냐에 따라 빛과 그림자로 나뉘는 사회적 현상에 기인한다.  이처럼 썸바디는 극단의 대비로 뭉쳐진 작품이다. 대중적인 소재로 보기 힘든 만큼 취향에 따라 호불호도 크게 갈린다. 이를 보는 대중들의 시선도 엇갈리고 있는 상황이다. 다만 OTT 콘텐츠 순위 집계 사이트인 '플릭스 패트롤'에 따르면, 21일 기준 '썸바디'는 넷플릭스 글로벌 TV쇼 부문에서 전일 대비 2계단 상승한 16위를 차지하는 등 서서히 순위를 끌어올리고 있다. 과연 썸바디는 극단의 호불호를 이겨내고 순위 상승을 이뤄낼 수 있을까.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]티빙 '몸값', 끝 아닌 시작일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211070010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211070010</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:28:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 처음 공개된 '티빙 오리지널' 콘텐츠 '몸값'이 입소문을 타고 있다. 몸값은 '동명의 영화 도입부를 차용한 후 재난 장르를 더해 색다른 스토리를 만들었다'는 설정으로 화제가 됐는데, 일각에서는 다른 작품과의 연관성을 통해 세계관이 확장될 가능성을 제기했다. '몸값'과 '몸값' 콘크리트 유니버스를 살펴보기 전 티빙 오리지널로 편성된 몸값과 원작의 관계를 들여다볼 필요가 있다.먼저 티빙 오리지널 콘텐츠 '몸값'의 원작 영화는 14분의 러닝타임으로 구성된 단편영화다. 이 영화는 '처녀를 원하는 중년남자가 여고생과 모텔 방에 들어가 화대를 놓고 흥정을 한다'는 파격적인 설정에서 출발하는데, 이를 원테이크(끊어서 찍지 않고 한 번에 촬영하는 기법)로 촬영해 몰입감을 높인다.   특히 오롯이 여고생의 몸값을 흥정하는 중년남성의 의심을 보여주다 후반부에 급전개되는 반전은 관객들로 하여금 놀라움을 선사한다. 여기서 진정한 '몸값'의 의미를 설명한다. '여고생의 처음을 사려는 남성의 비뚤어진 욕구' 뒤에 숨겨진 장기밀매 조직의 큰 그림을 마주하는 순간 관객들이 생각하던 '몸값'의 정의는 신체 장기에 대한 가격으로 바뀐다. 여고생에게 화대를 흥정하던 구매자(중년 남성)가 순식간에 타의에 의한 (장기)판매자가 된다. 장기 구매를 원하는 구매자들로 인해 또 한 번 '몸값'에 대한 흥정이 시작되며 영화는 끝을 맺는데, 6부작 형태로 구성된 티빙 오리지널 드라마는 여기까지 똑같이 인용한 후 '재난'이라는 장치를 더해 이야기를 확장한다.   실제로 드라마 몸값은 극 중 주요 등장인물인 여고생의 이름도 똑같이 '주영(전종서 분)'으로 설정할 만큼 영화에 나온 내용을 그대로 따라가는데 치중한다. 영화에서 극을 이끌어가던 배우 이주영과 박형수는 티빙 오리지널 콘텐츠에서 각기 다른 주변 인물로 출연하며 원작과는 또 다른 느낌의 캐릭터를 연기한다. 여기에 약 세 시간 분량의 드라마가 원작과 동일하게 원테이크 기법으로 촬영돼 몰입도를 높인다. 원작에서 배역만 바뀐 형태로 전개되던 드라마 몸값은 중년 남성의 몸값을 흥정하는 과정에서 인물간 갈등이 부각되더니, 갑작스런 지진이 일어나며 '재난 디스토피아(암흑세계)' 장르로 변주를 꾀한다. 이를 통해 몸값을 흥정하던 사람들의 이야기는 지진으로 붕괴된 호텔에서 저마다의 목적을 가진 이들의 고군분투 생존기로 변한다.  '콘크리트 유니버스'가 뭔데? 티빙 오리지널로 편성된 몸값이 흥미로운 이유는 원작에 변주를 준 재난 디스토피아 장르라는 점도 있지만, 한편으로는 '콘크리트 유니버스'가 될 가능성이 있기 때문이기도 하다.콘크리트 유니버스는 웹툰 '유쾌한 왕따' 시리즈를 기반으로 만든 콘텐츠들을 통칭한 것으로, 왕따였던 '동현'이 무너진 학교에서 전학생 '수현'과 위기를 극복하는 내용을 담았다. 기획 초기 콘크리트 유니버스는 △콘크리트 유토피아(영화) △황야(영화) △콘크리트 마켓(OTT 드라마) △유쾌한왕따(드라마) 등 네 작품으로 구성됐지만 '몸값 공개 이후 세계관이 확장됐다'는 평가를 받고 있다.  콘크리트 유니버스의 공통점은 원인 모를 지진으로 인해 폐허가 된 세상을 배경으로 한다. 유쾌한 왕따가 '무너진 학교'를 배경으로 한다면 콘크리트 유토피아의 경우 재난 상황에 모인 아파트 주민들과 나머지 사람들의 이야기를 그려낸다. 웹툰 기반의 두 가지 스토리를 기반으로 콘크리트 마켓과 황야의 내용이 구성되는 만큼 클라이맥스스튜디오만의 재난 디스토피아는 체계적인 스토리 라인을 구축할 전망이다. 이에 따라 콘크리트 유니버스의 연대기는 '유쾌한 왕따→콘크리트 유토피아→콘크리트 마켓→황야' 순으로 이어질 가능성이 높다. 이를 가능하게 한 배경에는 제작사의 역량이 뒷받침된다. 콘크리트 유니버스 작품들을 제작하는 클라이맥스스튜디오의 경우 지난해 독립 전까지만 해도 레진엔터테인먼트 산하 콘텐츠 제작 스튜디오(레진스튜디오)로 운영됐다. 레진엔터테인먼트의 웹툰 플랫폼 '레진코믹스'에서 유쾌한 왕따 시리즈가 연재됐던 만큼 독립 전 레진스튜디오는 관련 IP에 대한 접근성이 높았고 이를 통해 콘크리트 유니버스를 완성할 수 있었다. 몸값이 콘크리트 유니버스에 포함될 가능성은 '이야기'에서도 찾아볼 수 있다. 살아남은 인원들이 폐허가 된 세상에서 새로운 이들을 만난다는 설정은 몸값이 단순히 하나의 이야기로만 끝나지 않음을 의미하며, 시간 순서상 콘크리트 유토피아와 이어질 가능성까지 시사한다.   그러나 제작사 측은 '몸값이 콘크리트 유니버스에 포함된 작품은 아니다'라며 명확하게 선을 그었다. 이 날 제작사 클라이맥스튜디오와 SLL은 &lt;블로터&gt;에 "몸값은 단편을 원작으로 한 독립된 작품"이라며 "콘크리트 유니버스에 포함되지 않는다"고 밝혔다.제작사는 몸값을 콘크리트 유니버스에 포함시키지 않았지만, 원작 웹툰·영화 팬덤층은 이와 달리 해당 콘텐츠들이 하나의 세계관으로 묶이길 바라는 눈치다. 만약 몸값까지 콘크리트 유니버스에 포함된다면 유통 채널인 티빙도 지금보다 극적인 상승효과를 얻을 수 있다. 이미 티빙은 지난달 28일 몸값을 오리지널 콘텐츠로 공개한 이후 높은 유입 효과를 기록했다. 티빙에 따르면 몸값은 티빙 주간 유료가입기여자수와 시청UV 모두 1위에 올랐다. 만약 앞으로 등장할 콘크리트 유니버스 작품과 몸값의 연결고리가 생길 경우, 해당 콘텐츠를 다시보기 위해 티빙에 재접속할 확률도 높아지는 셈이다. 이는 티빙에서 몸값을 공개한 후 원작 영화가 회자되면서 해당 콘텐츠를 감상할 수 있는 '왓챠'에 관심이 쏠린 것과 일맥상통한다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "몸값은 클라이맥스스튜디오가 제작했다는 점과 재난 디스토피아적인 연출이 더해지면서 자연스럽게 콘크리트 유니버스로 평가받은 작품"이라며 "제작사의 의도와는 다르게 콘크리트 유니버스로 평가받으며 유통 채널인 티빙까지 뜻밖의 수혜를 얻게 됐다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/07/blt202211070020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]쿠팡플레이, '종이의 집 한국판' 감독 손 잡나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200016</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:28:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[콘텐츠업계가 국내 OTT 플랫폼 '쿠팡플레이'의 오리지널 콘텐츠 편성에 주목하고 있다. 쿠팡플레이가 '종이의 집: 공동경제구역'을 연출한 김홍선 감독의 차기작을 편성할 가능성이 제기됐기 때문이다.  20일 업계에 따르면, 최근 김홍선 감독이 연출하는 OTT 콘텐츠 '범죄의 연대기'(가제) 관련 채용공고에서 '쿠팡플레이'가 언급되며 오리지널 편성 가능성이 제기됐다. 김홍선 감독은 넷플릭스 오리지널 시리즈 '종이의 집' 한국 리메이크 버전인 '종이의 집: 공동경제구역'를 포함해 범죄·스릴러 장르에 특화된 연출가다. '라이어 게임', '피리부는 사나이', '보이스', '블랙', '손 the guest', '루카: 더 비기닝'에 이르기까지 다양한 작품을 연출한 김홍선 감독은 '종이의 집: 공동경제구역'의 차기작으로 '범죄의 연대기'(가제)를 내정한 것으로 알려졌다.   종이의 집: 공동경제구역의 차기작 정보는 최근 공식화됐다. 소속사인 크리허브 홈페이지에서 김홍선 감독의 필모그래피를 찾아보면, 올해 연출작으로 '범죄의 연대기'가 명시돼 있다. 영화 '기술자들', '반드시 잡는다', '변신'의 메가폰을 잡았던 동명의 감독이 아닌 '종이의 집: 공동경제구역' 연출자의 차기작임을 확인할 수 있다. 변수는 편성 채널이다. 제작 관련 채용공고에 '쿠팡'이 언급됐다고 알려진 이후 해당 게시물은 빛의 속도로 삭제됐다. 쿠팡 측에서도 &lt;블로터&gt;에 "쿠팡플레이 편성에 대해 확인하기 어렵다"는 입장을 전한 것을 보면, 관련 콘텐츠에 대해 검토하는 단계이거나 타사와 계약할 가능성도 유추해볼 수 있다.  '어느 날' 이어 '안나'…쿠플, 콘텐츠 경쟁력은 쿠팡플레이는 'SNL코리아'를 통해 오리지널 콘텐츠의 가능성을 입증한 이후 김수현·차승원 주연의 '어느 날'로 경쟁력을 내세웠다. 지난해 11월 쿠팡플레이 오리지널 콘텐츠로 공개된 '어느 날'은 영국 BBC의 '크리미널 저스티스'를 각색한 드라마로, 살인 누명을 쓴 '김현수'(김수현 분)와 그의 변호를 맡은 '신중한'(차승원 분)의 이야기를 담았다.8부작으로 편성된 어느 날은 입소문을 타며 쿠팡플레이 구독자 유치에 크게 기여한 것으로 알려졌다. 쿠팡 측에 따르면 어느 날 1·2화가 공개된 이후 전주 대비 250%가 넘는 신규 구독자가 가입했다. 극의 특성상 주인공 현수의 살인 여부에 초점이 맞춰지며 금·토요일마다 공개하는 콘텐츠 전략이 신규 구독자 유치에 영향을 끼친 것으로 보인다.   어느 날로 오리지널 콘텐츠 효과를 경험한 쿠팡플레이는 오는 24일 가수 겸 배우 수지(본명 배수지)를 주연으로 캐스팅한 '안나'를 통해 콘텐츠 경쟁력을 강화할 계획이다. '주기자' 캐릭터를 흥행시킨 'SNL 코리아'가 막을 내린 만큼, 새로운 오리지널 콘텐츠로 유저층을 확대할 것으로 예상된다. 쿠팡플레이는 '안나' 외에도 오리지널 시트콤 '유니콘' 제작을 확정하며 콘텐츠 장르 다각화를 준비하고 있다. 유니콘은 배우 신하균, 원진아를 비롯해 예능인 유병재를 캐스팅하며 올 여름 공개를 목표로 제작을 진행중이다. 이처럼 쿠팡플레이가 오리지널 콘텐츠를 다양화하는 이유는 OTT 플랫폼으로의 경쟁력을 확보하는 동시에 쿠팡으로의 유입 효과를 올리는 복합적 계산이 숨겨져 있다. 서비스 초기, '쿠팡 와우' 회원이면 무료로 이용할 수 있도록 설계해 구독자를 끌어모았던 쿠팡플레이는 콘텐츠 투자를 통해 역전 현상을 기대하는 눈치다. 실제로 쿠팡은 쿠팡플레이는 '저렴한 OTT'라는 인식을 탈피하기 위해 오리지널 콘텐츠를 확충하는가 하면, 대한축구협회와 오는 2025년 8월까지 공식 파트너 계약을 체결해 국가대표 축구 경기를 제공하는 등 스포츠 분야에서도 경쟁력을 확보하고 있다. 지난해 쿠팡이 쿠팡플레이에 1000억원을 투자했다고 알려질 만큼, OTT 사업을 꾸준히 확대하는 배경이 여기에 있다. '쿠팡플레이 콘텐츠 소비층이 쿠팡 결제로 이어지는 선순환'을 구축하기 위해 독자적인 콘텐츠를 늘리는 모습이다. 김홍선 감독의 차기작이 쿠팡플레이 오리지널로 편성될 가능성도 이런 맥락에서 살펴볼 만하다.  여기에 티빙이 파라마운트+와 파트너십을 맺고 시즌 등 외부 동맹전선을 늘리는 한편 왓챠가 음악·웹툰·영상을 결합한 '왓챠 2.0' 리뉴얼을 준비하는 등 토종 OTT 업체들의 외형 확대도 쿠팡플레이를 움직이게 하는 외부 요소로 꼽힌다. 코로나19로 인한 사회적 거리두기가 해제되면서 외부활동이 늘었고 '범죄도시2', '마녀2' 같은 흥행 영화로 인해 OTT 플랫폼 영향력이 위축된 것도 이와 맞물린다. 특히 쿠팡플레이는 와이즈앱·리테일·굿즈가 지난 4월 기준 만 10세 이상 스마트폰 사용자를 대상으로 조사한 OTT앱 사용량에서 약 321만명으로 넷플릭스, 티빙에 이어 3위를 기록하며 OTT업계에서 가능성을 확인했다. 오리지널 콘텐츠를 늘려 상승세를 이어가기 위한 대규모 투자가 예상되는 지점이다.  콘텐츠업계의 한 관계자는 "몇 년전만 해도 넷플릭스 편성 논의가 주를 이뤘지만 지난해 말부터 디즈니+, 애플TV+ 같은 글로벌 플랫폼들이 한국 서비스를 시작함에 따라 제작 단계에서 접촉할 수 있는 선택지가 늘었다"며 "국내 OTT 플랫폼들도 토종 1위 사업자 포지션을 차지하기 위해 오리지널 수급에 뛰어들면서 콘텐츠 유치 경쟁이 가속화된 상태"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]'왓챠'가 본 '한화 이글스'…"진정성과 가능성, 그 사이"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230184</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230184</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:28:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토종 OTT 플랫폼 '왓챠'는 다양한 장르의 '익스클루시브'(독점작) 작품들을 통해 콘텐츠 다각화를 시도해왔다. 특히 '아르센 벵거: 무패의 전설', '알렉스 퍼거슨: 좌절은 없다', '프리미어리그: 지상 최고의 리그', '리버풀 FC: 엔드 오브 스톰' 등 다양한 스포츠 다큐멘터리를 통해 구단의 뒷 이야기와 선수 및 코칭스태프의 솔직한 이야기를 전달하며 화제를 모았다. 익스클루시브로 스포츠 다큐멘터리 포문을 열었던 왓챠는 자체 오리지널 기획을 통해 국내 프로야구 구단을 집중 조명하기에 이른다. 그들이 선택한 구단은 지난 시즌까지 2년 연속 정규리그 꼴지를 기록한 '한화 이글스'다.   '한화 이글스의 팬들은 보살이다'라는 말이 있듯, 리그에서 한화의 위상은 더 떨어질 곳이 없는 최하위에 머물고 있다. 야구장에 온 팬들이 '보살' 인형탈을 쓰고 관람을 해 더 유명해진 이 유행어 안에는 한화 팬들의 자포자기하는 심정이 고스란히 담겨 있다.이처럼 한화는 1999년 우승 이후 '3년 연속 플레이오프 진출'(2005~2007년)과 '한용덕 감독 부임 첫 해 리그 3위'(2018년)를 기록한 시기를 제외하면 캄캄한 암흑기를 벗어나지 못하는 모습이다. 2009년 이후 최하위 6회를 기록한 한화는 지난 2020년 한국프로야구 사상 최다 연패인 18연패를 기록하는 불상사도 기록했다. 지난해 카를로스 수베로 감독이 부임하며 '리빌딩'을 기치로 변화를 예고했지만 결과는 바뀌지 않았다. 10개 구단 중 10위에 머물렀다. 왓챠는 수베로 감독을 선임한 지난 1년간의 시즌을 '한화 이글스: 클럽하우스'에 모두 담아냈다. 스프링캠프, 시범경기, 정규리그 144경기로 이어지는 현장은 물론 클럽하우스 내 프런트 감독, 코칭스태프, 선수 등 모든 인물들의 이야기를 가감없이 촬영했다고 왓챠 측은 설명했다.  그렇다면 왓챠는 왜 한화 이글스를 조명했을까. '한화 이글스: 클럽하우스'를 기획한 이우리 PD는 제작발표회 현장에서 "야구를 몰라도 한화 이글스는 아는 사람이 있을 만큼 이야기거리가 많은 팀이라고 생각했다"며 "특히 지난해는 리빌딩이라는 이름으로 변화를 선언한 해이기에 결과에 상관없이 의미나 재미를 찾을 수 있겠다고 확신했다"고 밝혔다.연출의 차이는 있지만 시즌 전 경기를 포함해 1년 간 구단을 밀착취재하는 형태로 촬영한 스포츠 다큐멘터리는 드문 것이 현실이다. '한화 이글스: 클럽하우스'는 스프링캠프부터 시즌 종료에 이르는 기간 240회 촬영해 3845시간을 약 3시간의 분량(6회분)으로 구성했다. 제작진 입장에서도 방대한 분량을 담아내는 작업은 한화의 성적만큼이나 혹독했던 것으로 알려졌다.'한화 이글스: 클럽하우스'를 담당한 한경수 PD는 "처음엔 전경기를 촬영하기보단 150~160회 촬영할 계획이었다"며 "그런데 막상 촬영에 돌입하고 보니 야구 경기 자체가 예측이 불가능한 데다 클럽하우스에서 발생하는 다양한 상황들을 담아야 했고 어느 것 하나 버리기 힘들었다"고 말했다. 이어 그는 "촬영도 힘들었지만 정리와 편집도 만만치 않았다"며 "방대한 기록을 3시간 남짓한 분량으로만 보여드릴 수 밖에 없는게 더 안타깝다"고 토로했다.  리빌딩을 통한 변화를 선언했을지라도 '만년 꼴지팀'이라는 이미지와 그에 준하는 성적 때문에 구단 내외부의 일상을 보여주기 쉽지 않았을 것이라는 목소리도 나온다. 이에 대해 '한화 이글스: 클럽하우스' 연출을 맡은 박경원 감독은 "제가 지켜본 한화는 팬들을 가장 우선 시 한다고 생각했다"며 "예민한 이야기가 오고 가고 내밀한 상황에서 카메라를 꺼야 하나라는 생각을 할 때도 팬들이 궁금해하는 부분을 충분히 담아달라는 구단 측 자세를 봤을 때 그런 느낌이 들었다"고 회상했다. 한경수 PD는 "사실 구단에서 전폭적으로 협조하지 않았다면 불가능한 촬영"이라며 "프론트, 선수, 감독 모두 올해 리빌딩이지만 지는 야구를 하지 않을 것이라 다짐했고 내부적으로 기대치도 높은 시즌이었다. 하지만 실제 결과는 좋지 않았는데 제작진 입장에서는 그로 인해 발생하는 갈등, 다툼, 눈물 등 과정을 최대한 충실히 기록하려 노력한 콘텐츠"라고 덧붙였다. 오는 24일 1~3부를 공개하는 '한화 이글스: 클럽하우스'는 김태균 선수의 은퇴식으로 오프닝을 시작한다. 이어 수베로 감독의 부임과 맞물린 한화의 리빌딩 과정, 그 안에서 벌어지는 갈등과 이해가 순차적으로 등장할 예정이다. 1년간 한화를 지켜본 박경원 감독, 이우리 PD, 한경수 PD는 올해 기대되는 선수로 각각 임종찬, 하주석 등을 꼽았는데 공통적으로는 "개인과 팀 성장을 위해 그들만의 치열한 야구를 하며 겪는 성장통에 주목해 달라"는 의견이었다.  이를 통해 단순한 스포츠 다큐멘터리가 아닌 팀 성장을 위해 고군분투하는 개인의 노력과 의지를 보여줌으로써, 현 시대를 살아가는 자신과 주변을 응원하고 위로하는 콘텐츠로 봐달라는 것이 왓챠의 메시지다. 이우리 PD는 "야구를 잘 모르는 사람이었는데 1년간 한 구단만을 관찰하며 (야구를 인생에 비유하는) 그 이유를 조금은 알 것 같다"며 "출연자 한 명쯤은 나랑 비슷하다고 느낄 만큼 시청자가 위로받기도 하고 반대로 그들의 야구 인생을 응원하게 될 수 있다. 그들의 시행착오와 작은 성공이 우리네 삶과 똑같다고 느끼기에 한화 팬이 아니거나 야구를 잘 모르시는 분들도 충분히 재미있게 즐기실 수 있을 것"이라고 말했다.한편 왓챠는 오는 24일 '한화 이글스: 클럽하우스'를 1~3회 공개하며, 일주일 후인 31일에 4~6회를 선보일 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]'칸'으로 가는 K-콘텐츠…글로벌 경쟁력 입증할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203100031</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203100031</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:28:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 OTT 플랫폼의 오리지널 콘텐츠가 세계 무대의 검증을 받는다. '왓챠'와 '티빙'의 오리지널 콘텐츠들이 다음달 열리는 '칸 국제 시리즈 페스티벌'에 초청된 것. 최근 넷플릭스 등 글로벌 OTT 플랫폼을 통해 한국 오리지널 콘텐츠들이 전 세계에서 호평받은 데 이어, 국내 콘텐츠로 글로벌 위상 제고에 도전하는 모습이다.10일 콘텐츠업계에 따르면 '괴이', '술꾼도시여자들', '좋좋소'(가나다 순) 등 국내 OTT 플랫폼의 오리지널 콘텐츠들이 '2022년 칸 국제 시리즈 페스티벌' 비경쟁 부문에 초청을 받았다.   올해로 5회를 맞는 칸 국제 시리즈 페스티벌은 전 세계 드라마 시리즈 콘텐츠를 대상으로 하는 국제 행사다. 경쟁 부문과 단편 경쟁 부문은 각각 10개 작품이 선정되며 비경쟁 부문의 경우 4개의 작품이 선택받게 된다. 국내 OTT 플랫폼의 세 작품들은 비경쟁 일반 상영 'KOREA FOCUS' 부문에 초청됐다. 먼저 왓챠 오리지널인 '좋좋소'의 경우 배우진과 감독 뿐 아니라 제작자인 박태훈 왓챠 대표까지 페스티벌에 참석해 레드카펫에 설 예정이다. 특히, 박태훈 대표는 칸 국제 시리즈와 함께 열리는 'MIP TV 페스티벌'에 초청받아 단독으로 발표를 진행한다. MIP TV 페스티벌은 전 세계 최대 규모의 콘텐츠 마켓 행사로 알려져 있다.'좋좋소'는 대한민국 중소기업의 현실을 코믹한 상황 설정과 디테일한 현실 고증으로 녹여내 매회 공개 동시에 수백만 규모의 조회수를 기록한 콘텐츠다. 유튜버 '빠니보틀'이 연출하고 '디테일스튜디오'가 제작한 저예산 숏폼 드라마로 시작해, 시즌4부터 왓챠가 투자·제작하며 오리지널 콘텐츠로 편성됐다. 왓챠는 지난 8일 좋좋소 시즌5 1화를 공개했다.'티빙'의 경우 '술꾼도시여자들'과 '괴이'로 프랑스 칸에 입성한다. 비경쟁 일반 상영 ‘KOREA FOCUS’ 부문에 초청된 '술꾼도시여자들'은 지난해 10월 티빙 오리지널로 공개된 이후 '세 여자의 우정과 일상을 유쾌하게 그렸다'는 평가를 받으며 입소문을 탔다. 실제로 티빙의 역대 주간 유료가입기여자 수 1위를 기록하며 높은 화제성을 기록했다. 특히 극중 이선빈, 한선화, 정은지의 케미스트리와 현실 우정 및 직장인의 애환을 통해 많은 이들의 공감을 받았다.다음달 공개를 앞둔 '괴이'는 저주받은 불상이 나타난 마을에서 괴이한 사건을 쫓는 초자연스릴러 장르물이다. 독립영화부터 넷플릭스 오리지널 시리즈 'D.P.'를 통해 조명받은 배우 구교환과 '슬기로운 의사생활' 속 '장겨울' 선생으로 분했던 배우 신현빈이 주연을 맡았다. 특히 '괴이'는 영화 '부산행'과 넷플릭스 오리지널 시리즈 '지옥' 등을 연출한 연상호 감독이 집필을 맡았고 '종이의 집: 공동경제구역'을 쓴 류용재 작가도 합세해 기대를 모으고 있다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "좋좋소, 술꾼도시여자들, 괴이 등 OTT 플랫폼이 기획·제작에 참여한 콘텐츠들이 칸에 입성한 것을 보면 국내 콘텐츠의 위상이 크게 향상됐음을 체감한다"며 "국내 OTT 장르물들이 세계 무대에서 어떤 평가를 받게될 지 주목할 부분"이라고 말했다.한편, 칸 국제 시리즈 페스티벌은 다음달 1일부터 6일까지 프랑스 칸에서 진행된다. 좋좋소, 괴이, 술꾼도시여자들은 각각 다음달 6일 현지에서 상영회를 열 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/10/blt202203100007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]넷플릭스, 소년범죄의 이면을 보다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203060004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203060004</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:28:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[14세 미만 '촉법소년'이 초등생을 유괴 후 살해, 시신을 훼손하고 조현병 진단 기록을 제출했다. 형사책임 능력이 없는 촉법소년은 형벌이 아닌 보호처분을 받을 사실에 내심 안도하는 분위기다. 하지만 소년법원 소년형사합의부의 '심은석' 판사는 공범 여부와 둘 사이의 관계, 가해자·피해자 가족을 둘러본다. 지난달 25일 넷플릭스가 공개한 오리지널 시리즈 '소년심판'의 첫 번째 에피소드다. 넷플릭스 오리지널 시리즈로 공개된 '소년심판'은 소년범을 혐오하는 판사 '심은석'(김혜수 분)이 지방법원 소년부에 부임해 마주한 소년범죄 이야기를 다룬다. 심은석 외에도 각기 다른 신념을 가진 소년형사합의부 판사들의 생각을 엿볼 수 있다.  소년심판은 청소년 범죄를 사실감있게 다루는 데 그치지 않고 죄의 원인을 찾아나섰다는 데서 지난 2020년 공개한 '인간수업'과 차별화된다. 가해자나 피해자의 시선으로 극을 이끌어가는 것이 아니라, 소년법원의 판사가 범죄와 마주하는 방식으로 이야기를 전개한다. 실제로 넷플릭스는 소년심판 공개 후, 지난 4일 전문성이 있는 패널을 초청해 소년범죄에 대한 다양한 시선을 조명했다. 정재민 전 판사와 박지선 교수가 출연했다는 점은 소년범죄에 대한 전문성을 살린 '후토크'로 볼 수 있다. 정재민 전 판사는 "소년은 가정환경·학교·또래 집단과 같은 환경 조건을 선택할 수 없다"며 "청소년의 경우 환경 변수가 더 크다고 보는 것이 일반적인 시각"이라고 언급했다. 범죄심리학자인 박지선 교수는 소년심판에서도 중점있게 다루고 있는 '공범'의 문제에 대해 깊이있게 지적했다. 그는 "청소년 공범 사건의 경우 동등하지 않은 관계가 많지만, 표면적으로는 주도하는 쪽이 드러나지 않는 경우가 많다"며 "초등생 유괴살인 사건, 청소년보호센터 에피소드 등에서 청소년 공범범죄의 역학관계가 잘 나타나 있다"고 말했다.   특히 8개 중 5개의 에피소드가 실제 사건을 모티브로 했다는 점은 청소년 범죄에 대한 몰입감을 높이는 데 결정적 역할을 했다. 실제 사건에서 비롯된 이야기가 잔인함과 폭력성을 배가시키는 동시에 가해자와 피해자가 아닌 제3자의 입장에 빠져들게 만든다.   홍종찬 감독은 지난달 제작발표회에서 "한 쪽만을 대변하지 않고 또 답을 제기하는 것도 아닌, 다양하면서도 균형잡힌 시각으로 (하나의 사건을) 보여주고 싶었다"고 말했다. 이처럼 넷플릭스가 소년범죄에 관심을 보이는 것은 청소년이 문화 트렌드에 가장 민감한 소비 주체이자, 한국 사회에서 빼놓을 수 없이 짚고 넘어가야할 문제이기 때문이다. MZ세대의 트렌드와 문화를 이해하는 한편, 그들의 이야기를 영상으로 풀어냄으로써 해당 시기를 겪은 세대까지 공감할 수 있는 콘텐츠를 통해 경쟁력을 확보하는 전략이다. 콘텐츠업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "한국 오리지널 시리즈에 공을 들이고 있는 넷플릭스가 인간수업에 이어 소년심판까지 공개하며 청소년 범죄를 진지하게 바라보는 모습"이라며 "웹툰 IP이긴 하나 좋아하면 울리는, 지금 우리 학교는 등을 오리지널로 편성하며 청소년들의 문화를 기반으로 사회적 메시지를 던지는 넷플릭스의 화법은 계속될 전망"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/06/blt202203060005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]'웨이브'가 선택한 '약한영웅', 웹툰 IP 흥행 이어갈까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250279</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250279</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:28:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토종 인터넷동영상서비스(OTT) 기업인 '웨이브'(Wavve)도 웹툰 IP 기반 콘텐츠로 흥행몰이에 성공할 수 있을까.   올해 웨이브는 약 30편의 오리지널 콘텐츠 가운데 웹툰 IP를 다수 확보하며 콘텐츠 경쟁력 제고에 나섰다. 주목할 작품은 학원물인 '약한영웅'과 판타지 장르인 '내일'이다. 두 작품 모두 동명의 웹툰 IP를 기반으로 제작돼 올해 지상파 방송국과 웨이브에서 공개될 예정이다.  웨이브, 웹툰에 빠지다? 과거 웹툰은 게임과 영화로 만들어지며 높은 IP 잠재력을 지닌 요소로 평가받았지만, 흥행적인 면에서는 이렇다할 작품을 배출하지 못했다. 웹툰의 영상화는 2010년대 중반까지 큰 빛을 보지 못하다가 넷플릭스가 한국시장에 진입한 이후 다시 주목받기 시작했다. '좋아하면 울리는'을 시작으로 '스위트홈', '지옥', '지금 우리 학교는'을 통해 웹툰 IP의 저력을 확인한 넷플릭스는 현재 준비중인 오리지널 작품 가운데 관련 비중을 꾸준히 늘리고 있다. '사냥개들', '마스크걸' 등 웹툰을 기반으로 한 작품들을 오리지널로 편성하고 있다. 티빙도 웹툰 '술꾼도시처녀들'을 기반으로 한 '술꾼도시여자들'을 오리지널로 편성한 이후 큰 폭의 성장세를 보였다. 웹툰 그래픽과 실사를 더한 '유미의 세포들'도 높은 화제성을 기록하며 연내 시즌2 론칭을 예고한 상태다.   웹툰과 OTT 영상은 일정 분량의 에피소드를 나눠 공개하는 만큼, '분절형 콘텐츠'라는 공통점이 있다. 극을 이끄는 이야기의 힘과 연출력이 몰입도를 좌우하기 때문에 완성된 스토리 라인을 보유한 웹툰은 OTT라는 플랫폼 안에서 딱 맞는 옷처럼 살아난다. 물론 모든 웹툰 IP가 성공을 보장하는 것은 아니지만, 완성형 구조 덕분에 영상화에 걸리는 시간을 크게 줄여준다는 점에서 제작사 입장에서도 꾸준히 찾는 모습이다. 넷플릭스, 디즈니+, 티빙, 왓챠에 이르기까지 국내 서비스 중인 OTT 플랫폼이 앞다퉈 웹툰 IP를 선택하는 것도 이런 이유에서다. 웨이브도 올해 다양한 웹툰 IP 콘텐츠로 시장 점유율 확대에 나선다.  웹툰 IP와 웨이브의 인연은 생각보다 긴 히스토리를 갖고 있다. '옥수수'와 '푹'이 합병해 탄생한 웨이브는 신설법인 출범 이전부터 잘 만든 웹툰 IP를 주목해왔다. 지난 2016년 당시 SK브로드밴드가 서비스했던 OTT 플랫폼 '옥수수'는 웹툰 '통' IP를 기반으로 한 모바일 무비 '통: 메모리즈'를 오리지널로 확보한 바 있다. 당시 '통: 메모리즈'는 웹툰 세계관의 이전 시기를 조명한 이야기로, 남학생들의 우정에 초점을 맞춘 학원 액션물로 기획됐다. 극중 '이정우' 역할을 맡았던 배우 '이학주'는 웹툰 속 캐릭터와 높은 싱크로율을 보이며 흥행의 주역으로 떠오르기도 했다.   웹툰 '약한영웅'에 거는 기대치도 이런 맥락에서 살펴볼 수 있다. 국내 OTT 콘텐츠의 경우 이렇다할 학원 액션물이 없는 만큼, '통: 메모리즈'와 유사한 장르인 '약한영웅'이 수요층의 니즈를 채워주기에 충분할 것이라는 목소리가 나온다. 통: 메모리즈로 마니아층을 형성했던 경험 때문일까. 웨이브는 지난 2019년 신설법인 출범 이후 첫 오리지널 콘텐츠로 '조선로코-녹두전'을 선택했다. '조선로코-녹두전'은 웹툰 '녹두전'을 기반으로 만든 드라마로, KBS 편성 및 웨이브 오리지널을 통해 원작의 수요층까지 빠르게 확보할 수 있었다. 이어 SBS와 동시 편성한 '모범택시'도 기존 웹툰 원작의 이야기에 실제 사건을 가미한 변주로 큰 반향을 일으키며 웨이브의 성장세에 기여했다. 그렇다면 웨이브는 웹툰 IP를 공격적으로 확대하는 것일까. 이에 대해 웨이브 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "올해 웹툰 원작 IP를 (공격적으로) 늘린다기보다는 최근 트렌드에 맞추는 수준"이라면서도 "다만 첫 작품인 녹두전의 반응이 좋았고 웹툰 원작 기반의 모범택시가 지난해 오리지널 콘텐츠 가운데 최고 성과를 보인 만큼, 관련 투자를 꾸준히 검토하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/28/blt202202280005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]"넷플릭스만큼 푼다"…'왓챠'표 과몰입 콘텐츠, 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230159</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230159</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:28:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["오늘은 좀 매울지도 몰라라는 작품이 있어요. 동명의 에세이를 바탕으로 제작하고 있는 작품인데요. 관계가 깨질 위기에 있는 가족의 이야기를 담아낼 예정입니다. 말기암 선고를 받은 아내를 위해 요리를 1도 몰랐던 남편이 손수 밥상을 차리며 점차 관계를 회복해 가는 가족 이야기 인데요. 이야기가 가진 힘과 출연진의 연기력을 통해 몰입감 있는 콘텐츠가 될 것으로 예상하고 있습니다. 시청자들의 큰 반향을 이끌 것으로 기대하고 있어요"김요한 왓챠 콘텐츠개발 이사는 올해 예정된 오리지널 작품 중 기대작으로 '오늘은 좀 매울지도 몰라'를 꼽았다. 오늘은 좀 매울지도 몰라는 강창래 작가가 쓴 동명의 에세이를 기반으로 제작중인 콘텐츠다. 영상화 기획 당시만 해도 영화로 제작될 가능성이 높았지만, 왓챠가 오리지널 콘텐츠로 확보해 오는 12월쯤 공개할 계획이다. 앞서 지난달 &lt;블로터&gt;가 관련 콘텐츠 편성 소식을 최초로 전달한 바 있다.   왓챠는 '오늘은 좀 매울지도 몰라'를 비롯해 올해만 20여편의 오리지널 콘텐츠를 선보일 계획이다. 이는 넷플릭스가 올해 공개하는 한국 오리지널 시리즈(25편)에 버금가는 규모다. '익스클루시브'(독점작) 수급에 특화됐던 왓챠가 오리지널 콘텐츠에 눈을 뜬 이유는 무엇일까.  왓챠는 왜 오리지널을 늘릴까 2012년 영화 추천 서비스로 시작한 '왓챠'(WATCHA)는 머신러닝 기반의 추천 알고리즘을 통해 '개인의 취향에 맞는 콘텐츠'를 추천하는 플랫폼으로 자리잡았다. 고도화된 콘텐츠 추천과 회원 데이터베이스를 축적한 왓챠는 2016년부터 스트리밍 서비스 '왓챠플레이'를 서비스하며 본격적으로 OTT 시장에 뛰어들었다. 왓챠플레이는 국내외 제작사와 콘텐츠 수급 계약을 맺고 영화와 드라마를 제공해왔다. 2020년 들어 OTT 플랫폼과 추천 서비스를 각각 '왓챠'와 '왓챠피디아'로 변경하고, 각 플랫폼에 맞는 서비스 고도화에 돌입했다. 워너미디어의 HBO를 비롯해, 다양한 기업과 파트너십을 맺고 '익스클루시브'(독점작)를 확보하며 현재 약 10만여편의 영상 콘텐츠를 제공하고 있다. 다만, 같은 시기 한국에서 서비스를 진행한 '넷플릭스'가 다양한 오리지널 시리즈를 선보이면서 업계에서 두각을 드러내기 시작했다. 2016년 한국 서비스를 시작한 넷플릭스는 2019년 '킹덤'을 시작으로 시작으로 '인간수업', '좋아하면 울리는', '스위트홈', '오징어게임', '지옥', '고요의 바다', '지금 우리 학교는' 등 장르물 위주의 한국 오리지널 시리즈를 선보이며 현재까지도 'OTT=넷플릭스'라는 공식을 이어가는 모습이다.때문에 비슷한 시기 OTT 사업을 시작한 왓챠가 비교 대상에 오르곤 했다. 오리지널 콘텐츠가 OTT 플랫폼의 경쟁력이자, 근간을 이루는 만큼 외부 환경에 따라 서비스 매력도가 크게 떨어질 수 있다는 이유에서다. 실제로 월트디즈니컴퍼니가 자체 OTT 플랫폼 '디즈니+'를 론칭하며 타사 OTT 플랫폼에서 자체 IP 콘텐츠를 제외했을 당시, 넷플릭스는 자체 오리지널 시리즈를 늘리기로 결정하며 경쟁력 제고에 나섰다. "올해 워너미디어의 OTT 플랫폼 'HBO 맥스'가 한국 서비스를 시작할 경우 왓챠에서 제공하던 HBO 콘텐츠를 보지 못할 것"이라는 주장이 설득력을 얻고 있다. "스타트업 규모로 시작한 왓챠가 '넷플릭스발 규모의 경제'를 따라잡는다는 것은 현실적으로 어려워 보이지만, 장기적 관점에서 볼 때 꾸준히 오리지널 콘텐츠를 확보해야 한다"는 목소리도 심심치 않게 들려왔다.    이런 위기의식 때문일까. 지난해부터 꾸준히 콘텐츠 수급에 나섰던 왓챠는 올해 20여편의 오리지널 콘텐츠를 공개하겠다는 야심을 드러냈다. 앞서 지난해부터 &lt;블로터&gt;는 왓챠가 준비중인 '최종병기 앨리스', '시맨틱 에러', '오늘은 좀 매울지도 몰라' 등의 오리지널 편성 계획을 전하며 왓챠의 콘텐츠 다양성에 주목했다. 실제로 왓챠는 올해 공개되는 오리지널 콘텐츠 20여편 가운데 상반기에 9개 작품을 선보일 계획이다. 드라마 부분은 지난달 공개한 '좋좋소'(시즌4)를 시작으로 '시맨틱 에러'가 오리지널 콘텐츠에 이름을 올렸다. 좋좋소는 '하이퍼리얼리즘 직장 공감 이야기'를 모토로 '정승네트워크' 직원들의 이야기를 다루며 온라인 상에서 입소문을 탄 작품이다. 왓챠가 오리지널로 확보한 시즌4부터 '정승네트워크'와 '백인터내셔널'의 생존 경쟁이 본격화되며 새로운 국면에 접어들었다. 연내 시즌5도 왓챠 오리지널로 공개될 예정이다. 리디에서 연재됐던 동명의 '보이스러브'(BL) 장르 웹소설을 각색한 '시맨틱 에러'는 지난 16일부터 왓챠 오리지널로 공개됐다. 영화 '극한직업'의 이병헌 감독이 총감독을 맡고 '내가 버린 여름'을 연출한 서성원 감독이 공동연출은 맡은 '최종병기 앨리스'도 왓챠 오리지널로 공개될 예정이다. 이 외에 '인사이드 리릭스', '노키득존', '지혜를 빼앗는 도깨비', '조인 마이 테이블', '더블트러블' 등 다양한 예능이 왓챠 오리지널 편성을 마친 상태다. 한국 프로야구 구단 '한화이글스'의 변화를 담아낸 오리지널 다큐멘터리 '한화이글스: 클럽하우스'도 다음달 24일 베일을 벗는다.김효진 왓챠 콘텐츠사업 이사는 "왓챠가 준비중인 작품을 한 문장으로 요약하면 과몰입 콘텐츠"라며 "단순히 많은 콘텐츠를 나열하는 것에 집중하기보다는 소재와 경계의 한계가 없고 구독자가 과몰입할 수 있는 콘텐츠를 제공하기 위해 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]알고 보면 흥미로운 넷플릭스 이야기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202130001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202130001</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:28:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[예상보다 길어지고 있는 코로나19로 인해 '오늘 뭐 하지?' 대신 '오늘 뭐 보지'를 고민하는 것이 새로운 일상이 됐다. 한국을 넘어 세계가 열광하는 콘텐츠 트렌드를 따라가거나, 좋아하는 작가나 배우의 포트폴리오를 도장깨기 하듯 매일 한 편씩 볼 수 있는 콘텐츠 스트리밍 시대이기 때문에 가능한 일이다.   무궁무진한 소재와 이야기가 가득한 오리지널 콘텐츠의 시초는 넷플릭스다. 넷플릭스 오리지널은 소위 '흥행하는 장르와 소재'에 대한 기존 고정관념을 타파한 것은 물론, 엔터테인먼트 경험의 주도권을 시청자에게 넘겼다는 점에서도 의미가 있다. 발상의 전환으로 일상에 깊숙히 자리잡은 넷플릭스 오리지널에 대해 알고보면 더 흥미로운 사실들을 살펴본다. 넷플릭스 최초 오리지널, '하우스 오브 카드' 아니다? 많은 사람들이 넷플릭스의 첫 오리지널 시리즈를 '하우스 오브 카드'(2013년)로 알고 있지만, 사실 넷플릭스 최초의 시리즈는 2012년 노르웨이 드라마로 시작한 '릴리해머'다. '릴리해머'는 노르웨이에서 새로운 삶을 시작하려는 뉴욕 갱스터의 삶을 그리며 시청자와 평단 모두의 호평을 받았다. 릴리해머는 2012년 1월 노르웨이 TV 방송국 NRK에서 처음 방영된 후 같은 해 2월 넷플릭스의 미국, 캐나다, 라틴 아메리카 회원들에게 8편 에피소드가 모두 공개됐다. 그해 하반기에는 영국, 아일랜드, 북유럽에서도 선보였다.   넷플릭스 공동 최고 경영 책임자(CEO) 겸 최고 콘텐츠 책임자(CCO)인 테드 사란도스는 릴리해머 10주년을 기념하며 "넷플릭스의 첫 오리지널이 릴리해머라는 점은 조금 독특해 보일 수 있지만, 전 세계에 전달할 수 있는 보편적인 주제와 정서를 담은 로컬 이야기라는 점에서 매우 효과적이었다"며 "그 이후로 넷플릭스 역대 최대 흥행작인 오징어게임처럼 수많은 훌륭한 로컬 이야기가 다른 국가와 다른 문화의 사람들에게 공감을 얻는 것을 목격했다. 앞으로도 넷플릭스는 어디에서든 사랑받을 수 있는 다양한 지역의 훌륭한 이야기들을 전달할 것"이라고 말하기도 했다.  돼지가 주인공인 넷플릭스 최초 인터내셔널 영화 넷플릭스 오리지널 중 또 하나의 의미있는 작품은 '옥자'다. 봉준호 감독과 세계적인 배우들이 함께해 화제가 되었던 영화 옥자는 넷플릭스가 투자한 최초의 인터내셔널 영화다. 옥자는 특수 분장, 음향 등 다양한 분야의 한국 기업과 창작자들이 참가했다.   특히 유전자 조작으로 태어났지만 인간적인 면모를 갖춘 캐릭터인 옥자의 목소리는 뉴질랜드 토종 돼지, 하마, 코뿔소 등 다양한 동물의 소리와 배우 이정은의 목소리가 만나 탄생했다.  할로윈 코스튬 유니폼으로 만드는 글로벌 밈 문화   전세계 190개 국가에서 시청할 수 있는 넷플릭스 오리지널은 세계가 함께 즐기는 글로벌 밈의 원천이기도 하다. 매해 할로윈 코스튬은 그 해 큰 인기를 끈 넷플릭스 오리지널 콘텐츠가 뮤즈의 역할을 하고 있다.   지난해 세계 곳곳을 수놓은 오징어게임 트레이닝복 이전에는 '종이의 집'의 시선강탈 복장을 패러디한 코스튬이 글로벌 할로윈 유니폼으로 인기를 끌었다. 한국에서도 리메이크로 선보일 종이의 집은 오랜 시간 사랑을 받으며 지난해 '알바천국'이 1020 세대 1000여명을 대상으로 한 설문조사에서 '가장 인기있는 할로윈 코스튬' 8위를 차지하기도 했다. 몇 해 전에는 '2020년 타임지가 선정한 세계에서 가장 영향력 있는 100인: 예술가' 부문에 이름을 올린 '앨리 웡'의 넷플릭스 스탠드업 코미디에서 영감을 받아 배에 배게를 넣고 안경을 쓴 복장이 유행하기도 했다.  한국 콘텐츠 인기, 이 정도야?  최근 몇 년간 넷플릭스 오리지널을 대표하는 키워드는 바로 '한국 콘텐츠'다. 우리나라 배우들과 헐리우드 스타들의 인증샷은 물론, 달고나를 만드는 파리지앵과 딱지치기를 즐기는 뉴요커라는 이색적인 조합도 당연하게 느껴질만큼 세계가 넷플릭스 한국 오리지널에 주목하고 있기 때문이다. 올해 공개된 넷플릭스 '지금 우리 학교는'은 공개 단 10일 만에 넷플릭스 TV (비영어) 부문에서 역대 시청 시간 5위에 올랐다. 해당 부문 1위는 공개 후 28일 동안 16억5045만 누적 시간을 기록한 오징어게임이다.   이 외에도 지난해 공개한 '님아: 여섯나라에서 만난 노부부 이야기'는 다큐멘터리 영화 사상 최초로 480만 관객을 동원하며 큰 사랑을 받았던 '님아, 그 강을 건너지 마오'에서 영감을 받아 미국, 스페인, 브라질, 일본, 인도, 한국등 여섯 나라 노부부의 일상을 담은 넷플릭스 오리지널 다큐멘터리로 재탄생했다. 해당 오리지널은 다큐멘터리를 감명깊게 본 넷플릭스 측에서 원작 IP를 바탕으로 "전세계의 노부부를 주인공으로 한 시리즈를 만들어보자"는 제안에서 출발했다. 이처럼 한국 창작업계의 뛰어난 스토리텔링 역량이 세계인의 마음을 움직이면서, 넷플릭스는 한국 콘텐츠 업계를 향한 투자를 지속적으로 확장하고 있다.   넷플릭스 관계자는 "훌륭한 이야기를 상상하고 이를 스크린에 구현할 창작 역량을 갖춘 국가는 전세계적으로 손에 꼽힌다"며 "특히 한국은 그 중에서도 누구나 공감할 수 있는 감수성과 이야기에 더 몰입할 수 있는 완벽한 제작 전문성을 갖췄다"고 말했다. 이어 "한국 콘텐츠 제작을 위한 투자는 물론 스튜디오 임대 및 글로벌 제작 기술 노하우를 공유하기 위한 웨비나 등 다양한 활동을 이어가고 있다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/13/blt202202130001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]'지금 우리 학교는'이 부른 '절비 신드롬']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040230</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040230</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:28:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['인터넷 동영상 서비스'(OTT)의 경쟁력은 자체 콘텐츠인 '오리지널 시리즈'입니다. [OTT오리지널]에서는 특색 있는 작품을 분석하고 그 안에 '숨겨진 1인치'를 찾아봅니다. 내용 중 '스포일러'(강스포)가 있으니 원치 않는 분들은 주의하시기 바랍니다. &lt;편집자 주&gt; 넷플릭스 오리지널 시리즈 '지금 우리 학교는'의 수훈갑을 뽑으라면, '최남라'(조이현 분)와 '윤귀남'(유인수 분)을 빼놓을 수 없을 것이다. 원작 웹툰과 넷플릭스 오리지널 설정에서 '면역자'로 등장하는 두 인물은 다소 느슨해질 수 있는 극에 활력을 불어넣는 '감초' 역할을 톡톡히 해낸다.캐릭터의 차이점은 '선'과 '악'이다. 넷플릭스는 친구들의 편에선 남라와 복수를 위해 물불 가리지 않는 귀남을 대비시켜 선악 구도에서 대립하는 면역자들을 조명한다.  친구들과 어울리는 법을 알지 못해 스스로 자신만의 세계에 갇혀 살던 남라는 좀비 사태를 계기로 우정을 깨닫는 캐릭터다. 극 중 남라는 원작 웹툰보다 더 어둡고 조용한 캐릭터로 설정됐지만, 사랑과 우정을 통해 위기를 극복하며 친구들을 좀비들로부터 지켜낸다.웹툰에서는 없었던 초인적 설정이 추가되며 남라 캐릭터는 한층 빛을 발한다. 피를 보면 주체할 수 없는 식인 욕구가 들지만, 그에 비례하는 초인적 힘이 생겨나 적재적소에서 맹활약하는 남라를 확인할 수 있다. 그는 자신을 '절비'(절반만 좀비)로 만든 장본인이자, 같은 면역자 처지인 윤귀남을 두 번이나 떨어뜨릴 만큼 강한 힘을 지녔다. 특히 윤귀남이 이청산을 추격하는 옥상신에서는 한 팔로 그를 바닥에 내리꽂는 괴력을 보여주며 '걸크러쉬'한 면모도 보인다. 남라는 방송실→음악실→체육관→폐건물로 이어지는 도피 경로에서도 친구들을 이끌며 조력자 이상의 리더십을 발휘한다. 좀비 바이러스의 면역체가 되면서 얻게 된 비정상적인 청력과 후각을 통해 좀비들의 이동 경로와 존재 유무를 파악하며 실질적인 '반장'의 역할을 되찾는다. 주체할 수 없는 식인 욕구 때문에 친구이자 사랑하는 '이수혁'(로몬 분)의 목덜미를 물어 뜯을뻔한 위기를 이겨내고 자신의 팔목을 깨무는 남라는 전형적인 선의 표본이자, 히어로 그 자체로 그려진다. 친구들과 만나 미소를 되찾은 것도 잠시 '해야 할 일'을 위해 옥상을 뛰어넘는 남라의 모습은 어쩌면 제작될 지 모르는 시즌2를 기대하게 만든다.  선한 히어로의 면모를 가진 남라와 달리 귀남은 '복수의 화신'으로 묘사된다. 청산에게서 스마트폰을 뺏기 위해 몸부림치던 귀남은 도서관에서 좀비에게 물리며 퇴장하는 듯 싶었으나 면역자가 돼 돌아온다. 면역자가 된 귀남은 청산을 찾기 위해 좀비 천지가 된 학교 이곳 저곳을 탐색한다. 청산 일행에게 접근하기 위해 배관을 타고 옥상을 기어오르는가 하면, 오로지 냄새만으로 그들을 찾아내 긴장감을 배가시킨다. 옥상으로 향하는 계단에서는 좀비가 된 학생을 한 손으로 끌어올리며 방패로 활용하는데, 슬로우 모션이 가미된 연출이 극적 긴장감을 극대화시킨다. 아쉬운 점은 원작과 다른 캐릭터 설정으로 귀남의 사이코패스 같은 성격이 무뎌진 것이다. 웹툰에서 귀남은 은지를 산 채로 잡아먹고, 이나연에게 목 졸려 살해된 박선화 선생의 머리 가죽을 벗겨 가발로 활용하는 등 인간이길 포기한 사이코패스로 등장한다. 넷플릭스 오리지널에서는 이런 캐릭터 설정을 완전히 바꿔 이야기에 변주를 준다. 귀남은 웹툰에서 '장하리'(하승리 분) 일행과 마찰을 빚었지만, 극 중에서 설정이 완전히 뒤바뀌어 청산과 개인적인 갈등을 빚는 것으로 연출된다. 식인도 서슴지 않는 잔인한 성격은 그대로였지만 주인공 일행과의 접전 끝에 네 번이나 창 밖으로 내동댕이 쳐지는 비운의 캐릭터로 변모했다. 오뚝이처럼 다시 일어나 청산 일행을 위협하고 종국에는 청산의 눈에 상처를 입히며 복수에 성공하지만, 효산시에 내려진 미사일 폭격으로 폐건물 지하에 곤두박질쳐지는 운명이 된다.   이를 뒤집어보면 극의 긴장 요소를 부각시키면서도 '선역이 승리한다'는 메시지를 주고 싶었던 제작진의 의도를 찾아볼 수 있다. 남라와 귀남은 원작 웹툰보다 넷플릭스 오리지널에서 한층 입체적인 캐릭터로 각성했고, 주인공 '남온조'(박지후 분)와 '이청산'(윤찬영 분)보다 더 기억에 남는 신스틸러로 발돋움했다.넷플릭스가 만든 '지금 우리 학교는'은 '미지의 바이러스가 정체 모를 경로로 유입됐다'는 원작의 설정을 포기하는 대신 '매드 사이언티스트(미친 과학자)인 '이병찬' 선생(김병철 분)이 아들을 위해 바이러스를 만들었다'는 스토리를 가미해 이야기의 개연성을 높였다. 이 과정에서 전개가 늘어진다는 평가를 받기도 했지만 남라, 귀남, 은지(오혜수 분) 같은 면역자들이 자신에게 주어진 기회를 어떻게 활용하고 극복하는지를 보여줌으로써 인간군상의 다양성을 조명했다. 넷플릭스표 '지금 우리 학교는'에서 절비에 열광하는 이유도 어쩌면 선악의 경계에 선 우리 자신을 돌아볼 수 있기 때문은 아닐까.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]'경찰대'에 빠진 디즈니+, 한국판 청춘 수사물 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280230</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280230</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:28:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['인터넷 동영상 서비스'(OTT)의 경쟁력은 자체 콘텐츠인 '오리지널 시리즈'입니다. [OTT오리지널]에서는 특색 있는 작품을 분석하고 그 안에 '숨겨진 1인치'를 찾아봅니다. 내용 중 '스포일러'가 있으니 원치 않는 분들은 주의하시기 바랍니다. &lt;편집자 주&gt; '너와 나의 경찰수업'은 디즈니+가 국내 시장에 진출한 이후 처음으로 선보이는 한국 오리지널 드라마다. 지난 26일 오픈되기 전까지 대중들의 관심은 강다니엘, 채수빈 등 주연진의 로맨스에 쏠렸다. 비슷한 시기인 지난 28일 넷플릭스가 하이틴 좀비물 '지금 우리 학교는'을 선보여 사실상 설 OTT 콘텐츠 경쟁에서 디즈니+가 밀릴 것이라는 목소리까지 나왔다. 우려와 달리 '너와 나의 경찰수업'은 2화까지 다양한 '떡밥'을 남기며 향후 진행될 스토리 라인에 대한 기대감을 높였다. 첫 장면부터 유혈이 낭자한 전투신과 의문의 죽음이 떡밥으로 등장하더니 내부 고발자로 추정되는 인물이 몰래카메라를 설치해 가혹행위를 담아내는 듯한 모습도 연출됐다. 휴대용 몰래카메라 기기의 주인을 찾아나서는 과정도 경찰대 관련 드라마답게 수사로 단서를 찾는다.  에피소드에서 크게 부각되지 않았지만 '차유곤 교수'(김상호 분)와 '김순영 학장'(서이숙 분)의 대화는 첨예한 갈등 요소까지 부각시킨다. 극 중에서 '차유곤 교수'(김상호 분)는 자신이 출연한 방송의 시청률을 검색하다 한 국회의원이 경찰대 폐지 법안을 발의했다는 뉴스를 보게 된다. 이는 극 중에서 나온 일부 장면에 불과하지만, 실제로 한국 사회가 겪고 있는 민감한 이슈와 맞닿아있다.경찰대는 경찰 간부 육성을 위해 설립된 특수목적대학이며, 졸업하면 6급 을 상당 특정직공무원인 '경위'로 임용된다. 그러나 개교 초기부터 폐지 여부를 두고 찬반 여론이 들끓기 시작한 경찰대는 대통령 선거 후보나 새 정부의 공약에서도 '개혁'의 대상으로 언급되는 등 지금까지도 홍역을 앓고 있다. '너와 나의 경찰수업'에서도 이런 갈등 요소가 등장한다. 경찰대 출신인 차유곤 교수마저 조직 내부에서 경찰대 출신이 아닌 간부들의 박탈감이 있다며 폐지 찬성론에 힘을 싣는 모습을 보인다. "동료면서 선후배들의 노력을 폄하하는 것이냐"는 동료 교수의 질책에도 "외부 시선이 그렇다는 것"이라고 일갈한다. 실제로 현직 경찰 내부에서도 경찰대 폐지 찬반 여론이 팽팽히 맞서는 만큼 '너와 나의 경찰수업'이 이를 어떤 형태의 이야기로 구성했을 지 관심이 집중된다. 큰 줄기는 경찰대 신입생들의 좌충우돌 청춘 수사물이지만 '경찰대 신입생을 통해 내부 정보를 파악하려는 자의 정체'와 '경찰대 폐지론 및 그 뒤에 숨겨진 의문의 죽음'이 핵심 관전 포인트가 될 것으로 예상된다.   다만 흥미로운 소재에도 불구하고 아쉬운 점은 매주 순차 공개된다는 정보의 노출량이다. 디즈니+는 신규 콘텐츠를 주 단위로 1~2회 에피소드 분량만 공개하는 한편 넷플릭스의 경우 전체 회차를 선보이는 경우가 일반적이다. 공중파나 케이블 방송과 동시 편성이 된 작품 외에는 모든 에피소드를 한 번에 공개하는 방식을 취하고 있다.  콘텐츠업계의 한 관계자는 "디즈니+가 선보인 첫 한국 오리지널 작품이 단순한 가상의 청춘 로맨스에서 벗어나 실제 사회 풍토를 반영한 작품이라는 것은 다소 의외"라면서 "공교롭게도 이틀 간격을 두고 넷플릭스가 신규 오리지널 시리즈를 선보여 예상밖의 치열한 경쟁이 예상된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280045.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]넷플릭스, 2022 한국 라인업 확정…'제2의 오겜' 나올까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190001</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:28:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 올해 한국 콘텐츠 라인업을 역대 최대 규모인 25편으로 정하고 '지금 우리 학교는'을 시작으로 순차 공개할 계획이다.먼저, 좀비 바이러스가 퍼진 고등학교의 극한 상황을 다룬 '지금 우리 학교는'이 오는 28일 공개된다. 이를 시작으로 소년 형사 합의부를 배경으로 벌어지는 소년범죄 이야기를 다룬 '소년심판'에서는 김혜수, 김무열, 이성민 등 연기파 배우들을 만나볼 수 있다. 역대급 스케일의 범죄극으로 전 세계에 뜨거운 열풍을 불러일으킨 화제작 '종이의 집'의 리메이크인 '종이의 집: 공동경제구역'도 올해 라인업에 포함됐다.   이외에도 하일권 작가의 웹툰 원작인 '안나라수마나라', '인간수업'으로 뜨거운 호평을 모은 진한새 작가의 신작 '글리치', 조의석 감독과 배우 김우빈의 재회가 이목을 끄는 '택배기사' 등이 올해 공개될 예정이다. 특히 올해는 '모럴센스', '카터', '서울대작전', '정이', '20세기 소녀' 등 넷플릭스가 직접 제작한 한국 영화도 만나볼 수 있다.강동한 넷플릭스 한국 콘텐츠 총괄 VP는 "한국 팬들의 눈높이에 걸맞은 이야기를 선보이고자 국내 창작 생태계와 장기적으로 협업하며 투자를 늘려온 결과, 한국은 물론 전 세계의 인정을 받은 작품이 다수 탄생했다"며 "넷플릭스는 창작자들과 함께 한국의 이야기를 전 세계 190개국으로 수출하는 여정에 계속 박차를 가하겠다"고 말했다.  한편 넷플릭스 회원들이 한국 콘텐츠 시청에 할애한 시간은 지난 2년 동안 6배 이상 증가했다. 가장 많은 회원이 시청한 '오징어 게임'의 경우, 시청 시간의 약 95%가 해외에서 발생하며 한국과 미국을 비롯해 브라질, 프랑스, 터키 등 94개국에서 가장 많이 본 작품으로 이름을 올렸다. 한국 콘텐츠는 지난해 말 공개한 '지옥'과 '고요의 바다'를 통해 그 입지를 더 공고히 했다. 두 작품은 글로벌 톱10 TV(비영어) 부문 1위를 달성했다. 지금까지 넷플릭스는 한국 콘텐츠에 1조원 이상을 투자하고, 130여편 이상의 한국 작품을 해외에 소개했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]베일에 싸인 디즈니+ 신작…'한국판 사극 오리지널' 나올까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201040033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201040033</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:28:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[월트디즈니컴퍼니(이하 디즈니)가 한국식 사극 콘텐츠를 제작한다면 어떤 모습일까. 이런 아이러니한 상상이 현실로 이어질 가능성이 제기됐다. 4일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 콘텐츠업계에 따르면, 디즈니+가 '사도세자'(가제)를 오리지널 콘텐츠로 편성을 논의중이다. 기획·제작 단계부터 '디즈니+ 오리지널' 타이틀로 알려진 상황이다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "사도세자는 이 달부터 제작 일정을 본격화할 예정"이라며 "디즈니와 편성을 논의중인 것으로 아는데 오리지널 콘텐츠가 될 가능성이 높다"고 귀띔했다.    최근 스튜디오S가 제작하는 '3인칭 복수'도 '디즈니+ 오리지널 편성설'에 휩싸였다. 3인칭 복수는 '옥찬미'(신예은 분)가 쌍둥이 오빠를 죽인 살인범을 찾기 위해 사격 특기생으로 학교에 잠입한다는 내용을 담았다. 한 연예매체는 배우 신예은 외에 로몬(본명 박솔로몬)이 3인칭 복수에 캐스팅됐다는 소식을 전한 바 있다. 이에 대해 디즈니코리아 관계자는 "공개되지 않은 콘텐츠에 대해서는 말씀드릴 것이 없다"고 말했다. 디즈니+가 한국 오리지널 콘텐츠를 확대하는 이유는 국내 점유율을 높이기 위해서다. 마블, 디즈니, 픽사, 내셔널지오그래픽, 스타워즈 등 대형 IP를 보유하고 있지만 현지 서비스의 경우 '로컬 콘텐츠'가 뒷받침돼야 하기 때문이다. 실제로 넷플릭스의 경우 2016년 한국 서비스를 시작한 이후 '킹덤'을 기점으로 한국판 오리지널 시리즈를 꾸준히 확대했다. 이를 통해 넷플릭스는 지난해 'D.P.', '오징어 게임', '지옥' 등 한국 오리지널 시리즈를 통해 한국은 물론 글로벌 시장에서도 영향력을 확대했다. 올해도 웹툰 원작 '지금 우리 학교는'을 통해 '한국판 좀비' 장르의 성공을 기대하고 있다.  디즈니+도 올해 '스타' 브랜드를 통해 한국판 오리지널 시리즈를 대거 선보일 계획이다. 강다니엘·채수빈 주연의 '너와 나의 경찰수업'을 시작으로 '그리드', '무빙', '키스 식스 센스' 공개를 앞두고 있다. 다만 이 외의 추가 라인업은 공개하지 않는 실정이다.지난해 말 '차사염원'(가제)이라는 작품이 디즈니+ 오리지널 콘텐츠로 편성될 것이라는 소식이 전해졌지만, 이마저도 확인이 불가능한 상황이다. 디즈니+ 측이 "APAC 콘텐츠 쇼케이스에서 공개한 정보 외에 콘텐츠에 대해서는 확인하기 어렵다"는 입장을 고수하기 때문이다.   이는 넷플릭스와 또 다른 형태다. 넷플릭스는 지난해 2월 'See What’s Next Korea 2021' 행사를 열고 신규 한국 오리지널 라인업과 투자 계획 등을 공개했다. 당시 넷플릭스는 'D.P.', '오징어 게임', '마이 네임', '지옥', '고요의 바다' 등 주요 콘텐츠를 공개하며 기대치를 높였다. 이후에도 '사냥개들', '퀸 메이커', '종말의 바보' 등 신작 편성 소식을 공식적으로 전달하며 오리지널 라인업에 대한 정보를 순차 공개하고 있다. 디즈니+는 이와는 정반대로 신작 제작 소식을 철저히 함구하고 있다. 한국 오리지널 콘텐츠 확대가 예상되는 새해가 돼도 관련 기조에 변화는 없는 모습이다. 현재 디즈니+에서 볼 수 있는 한국 드라마·예능 콘텐츠는 '설강화', '아는 형님', '하트 시그널', '내 아이디는 강남미인', '부부의 세계', 'SKY 캐슬', '모범형사', '눈이 부시게', '힘쎈 여자 도봉순', '멜로가 체질', '강철부대', '미스티', '검사내전', '뷰티인사이드', '우아한 친구들', '아름다운 세상', '꽃파당' 등이다. 대부분 종합채널편성채널(종편)에서 방영한 프로그램으로 구성됐고, 특히 JTBC 콘텐츠가 높은 비중을 차지한다. JTBC와의 콘텐츠 계약이 예상되지만 디즈니코리아 측은 "콘텐츠 및 기업간 계약 사항에 대해서는 말씀드리기 어렵다"는 입장을 밝혔다. 업계 일각에서는 디즈니가 저작권 및 상표권 보호에 민감한 만큼, 당분간 자체 IP를 활용한 부가 콘텐츠 외에 신규 라인업 정보를 공개하지 않을 것이라는 주장을 제기했다. 익명을 요구한 콘텐츠업계의 한 관계자는 "외주업체 및 제작사 입장에서는 관련 콘텐츠 제작에 필요한 인력 및 배우를 캐스팅해야 하기 때문에 채용 공고를 내는데 이를 바탕으로 글로벌 OTT 콘텐츠 제작설이 제작 현장을 중심에서 나온다고 말한다"며 "이런 이유 때문인지 최근에는 계약상 비밀 유지 조항이 강화돼 보안 유지가 한층 더 엄격해진 상황"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/04/blt202201040012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]넷플릭스 '고요의 바다'로 본 과학 이야기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201030129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201030129</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 18:28:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['인터넷 동영상 서비스'(OTT)의 경쟁력은 자체 콘텐츠인 '오리지널 시리즈'입니다. [OTT오리지널]에서는 특색 있는 작품을 분석하고 그 안에 '숨겨진 1인치'를 찾아봅니다. 내용 중 '스포일러'가 있으니 원치 않는 분들은 주의하시기 바랍니다. &lt;편집자 주&gt; 넷플릭스 오리지널 시리즈 '고요의 바다'는 한국에서 보기 드문 우주 배경의 SF 스릴러 장르를 표방한다. 필수 자원이 고갈된 근미래를 배경으로, 달에 남아있을지 모르는 자원의 흔적을 찾는 내용이 주를 이룬다. 달에 숨겨진 '물', 즉 '월수'(月水)는 고요의 바다를 관통하는 핵심 주제다.  '달'에는 정말 '물'이 있을까 실제로 지구에 물이 부족해질 경우, 사람이 접근할 수 있는 '달'이나 '화성'으로 건너가 관련 자원을 채취할 수 있을까. 우선 '지구 외에 다른 행성에도 물이 존재한다'는 가설을 입증해야 한다. 과학계에서는 지난 수 년간 꾸준히 '달 표면에 물이 있다'는 주장을 제기했다. 최초로 달 표면에서 물을 확인한 것은 2008년이다. 인도의 '찬드라얀 1호' 남극점으로 투하한 '달 충돌 실험체'(Moon Impact Probe)의 충돌 여파로 흩날린 입자에서 물의 흔적을 발견했다. 미국항공우주국(NASA)도 2009년 엘크로스 탐사선을 통해 달 남극에 탑재체를 충돌시키는 방식으로 물의 흔적을 확인한 바 있다. 당시 NASA 측은 지름 20m·깊이 4m의 구덩이가 파인 충돌 부분의 사진을 판독해 90리터 가량의 물을 발견했다고 밝혔다.   이후 각국에서 달 표면에 있는 물을 확인하기 위해 달 남극으로 탐사선을 보내기 시작했다. '고요의 바다'에 등장하는 '발해 기지'처럼 우주 기지를 건설하고 이를 운영하기 위해서는 '물' 확보가 필수적이다. 지구에서 직접 물을 공수할 경우 시간과 비용이 많이 들기 때문에 가급적 자체적으로 물을 확보하는 것이 관건인 셈이다. 특히 지구가 황폐화돼 물을 구할 수 없다면 '고요의 바다'에 등장하는 것처럼 국가간 치열한 물 확보전이 벌어질 수 있다. 극중과 같이 달 탐사 대원 무리에 섞여 물을 탈취하는 '산업 스파이'가 등장하는 것도 과언이 아닌 셈.   지금도 각국에서는 과학자들과 우주 탐사 대원들을 파견해 달 표면에 물 존재 여부를 연구하고 있다. NASA는 지난 2020년 10월, 국제 학술지인 &lt;네이처 천문학&gt;에 "달 표면에서 물 분자(H2O)의 분광 신호를 발견했다"고 설명했다. 우주를 탐사하는 '적외선천문학 성층권 관측소'(SOFIA)가 적외선 카메라로 달을 관측한 결과 달에 있는 분화구 중 '클라비우스' 근처에 많은 양의 물이 포착됐다. NASA 측은 "달 표면에 부딪힌 운석이 물을 운반했거나 태양풍이 수소를 만들고 미네랄과 화학 반응을 일으켜 만들어졌을 것"이라는 가설을 내세웠다. '월수' 찾기는 현재진행형…자원 고갈의 역설 달에 물이 존재한다면 사람이 마실 수 있을까. '고요의 바다'에서는 월수에 적응한 인류와 이를 이겨내지 못한 채 죽음을 맞이하는 이들을 보여준다. 극중 월수는 누군가에게는 생명수이자, 다른 한편에서는 재앙의 매개체로 작용한다. 이는 달 탐사 등 우주에 대해 인간이 가진 '환상'과 '현실'을 극명히 대비시킨다. 여전히 지구에는 상당량의 물이 존재하지만, 급격하게 빨라진 산업화 등의 영향으로 점차 줄어들 것이라는 목소리도 나오고 있다.   우리나라는 국제인구행동연구소(PAI)가 지정한 '물 스트레스' 국가다. 1인당 이용할 수자원량을 기준으로 1700m³ 미만일 경우 '물 스트레스' 국가에 해당한다. 이는 '물 부족 국가'(1000m³ 미만)와 '물 풍요 국가'의 (1700m³이상) 중간 단계로, 수자원 기근에 대해 안심할 처지는 아닌 셈이다. 국제연합(UN)도 "담수 소비량이 현재와 같이 유지되면 오는 2025년쯤에는 27억명의 인구가 심각한 물 부족 사태를 겪을 것"이라고 경고하고 있다. 이대로라면 월수를 차지하기 위해 속고 속이는 '고요의 바다' 속 이야기가 현실이 될 가능성도 배제할 수 없다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "고요의 바다는 우주 배경의 SF이지만 물 부족으로 위기에 빠질 가능성이 높은 현 시대 인류의 고민을 사실적으로 그린 작품"이라며 "수자원 고갈이 현실화될 경우 각국이 대체제를 찾기 위해 살벌한 경쟁을 벌일 지도 모를 일"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/03/blt202201030032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>