<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2022 08:27:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[청년희망적금 대상자 아니라면…인터넷은행·저축은행이 대안]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020075</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 06:26:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['청년희망적금'은 정부 예산을 투입해 고금리를 제공한다는 점에서 매력적인 금융상품이지만 모든 청년이 가입할 수 있는 것은 아니다. 무소득자이거나 연소득 3600만원을 조금만 넘어도 가입 대상에서 제외된다. 만 35세쯤의 '청년'들도 마찬가지다.이 경우 보다 높은 금리를 제공하는 인터넷전문은행과 저축은행 상품이 대안이 될 수 있다. 주식 투자자들도 눈여겨볼 필요가 있다. 시장 변동성이 큰 국면에선 만기가 짧은 예적금상품에 일정액을 배분함으로써 탄력성, 안정성을 높일 수 있다.2일 업계에 따르면 케이뱅크가 지난해 12월 출시한 자동 목돈 모으기 상품 '챌린지박스'는 세 달여 만에 10만좌를 돌파했다. 6개월이내 원하는 짧은 시간에 소액을 모으면서 높은 금리를 받을 수 있는 상품이다. 기본금리는 연 1.5%이며 복잡한 조건 없이 목표일까지 목표액(최대 500만원)을 유지하면 우대금리 연 1.0%가 적용돼 최고 연 2.5% 금리를 받을 수 있다.챌린지박스의 MZ세대 가입율은 62%로 전체 가입자 중 절반 이상을 차지했다. 특히 20대 가입자 중 여성이 72%로 압도적으로 나타났다. 30대에서도 여성이 56%로 과반이상 이용하며 2030 여성에게 인기가 높았다. 전체 가입자의 43%가 100일이하로 가입기간을 정하며 3개월 정도의 짧은 목표기간을 선호했다. 또 200만원 이내로 목표금액을 선택한 비중은 68%에 달했다.케이뱅크 관계자는 "일반 적금과 비교해 목표기간을 마음대로 정하고 매주 차곡차곡 쉽게 모을 수 있는 것이 MZ세대에게 사랑받는 이유"라고 설명했다.  저축은행은 시중은행보다 높은 이율을 챙길 수 있어 금융사 직원들도 고객으로서 자주 찾는다. 저축은행도 시중은행과 동일하게 5000만원까지 예금보험공사로부터 예금자보호를 받을 수 있다. 저축은행 중에서는 웰컴저축은행이 꾸준하게 고혜택을 유지 중이다.웰컴저축은행은 모바일 플랫폼 '웰컴디지털뱅크'(웰뱅)에서 최고 연 5.5% '웰컴 첫거래우대 m정기적금(첫거래우대정기적금)'을 판매하고 있다. 웰컴저축은행을 처음 이용하거나 첫 거래 후 30일이 지나지 않은 고객을 대상으로 한다. 12개월 만기 상품으로, 매월 1만원에서 최대 20만원까지 납입할 수 있다.이 상품은 우대금리 조건이 까다롭지 않다. 기본금리는 연 2.7%이며 웰컴저축은행 자유입출금 통장을 통해 8회 이상 적금을 납입할 경우 1.8%p, 자유 입출금 통장 내 50만원 이상 유지 시 1%p가 추가된다. 여타 특판 상품이 특정 카드를 사용토록 하는 등 지출을 수반하는 것과 달리 해당 상품은 그럴 필요가 없다.웰컴저축은행 관계자는 "주식을 비롯해 암호화폐 등 단기에 높은 수익을 올릴 수 있는 투자처가 다양해진 만큼 초기 투자 비용인 종자돈(시드머니)은 더욱 중요해졌다"며 "첫거래 고객이면 누구나 가입할 수 있는 웰컴저축은행 상품으로 목돈을 만들 수 있다"고 말했다.OK저축은행의 '중도해지OK정기예금6'도 주목할 만하다. 1년 만기 상품이지만 6개월 이상 예치하면 중도해지 불이익 없이 기본금리와 동일한 이율을 받을 수 있다. 가입금액은 10만원 이상 1억원 이하이며, 중도해지 이율은 △1개월 미만 1.5% △1개월 이상 3개월 미만 1.7% △3개월 이상 6개월 미만 2.0% △6개월 이상 2.5%다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크, 카카오뱅크·케이뱅크보다 중저신용자 잘 포용했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250281</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250281</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 11:19:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 3호 토스뱅크가 1호 케이뱅크, 2호 카카오뱅크보다 중저신용자에게 대출문을 더 포용적으로 열었다. 토스뱅크만의 신용평가모형(CSS) 덕분이다.25일 은행연합회에 공시된 인터넷은행의 '중·저신용자 대상 신용대출 비중(잔액 기준)'을 보면 지난해 말 기준 케이뱅크는 16.6%, 카카오뱅크 17.0%, 토스뱅크가 23.9%를 기록했다. 비율이 낮을수록 가계신용대출에서 고신용자 비중이 더 크단 뜻이다. 중저신용대출은 금융당국이 인터넷은행의 출범을 허락해준 이유이기도 하다.토스뱅크는 자사의 CSS를 자체적으로 개발했다는 의미에서 'TSS(Toss Scoring System)'로 부른다. 개인신용평가사(CB사) 데이터에 간편송금 시절부터 축적해온 데이터를 결합했다. 모체가 IT기업인 카카오뱅크(카카오), 케이뱅크(KT)와 달리 토스는 출범부터 금융 데이터를 축적할 수 있었고, 여기에는 은행과 카드사뿐 아니라 전 금융권의 데이터가 포함됐다.구체적으로 TSS는 고신용자에 초점을 맞춘 1금융권 데이터뿐 아니라 저축은행, 캐피털사 등 2금융권의 신용데이터까지 모두 취합했다. 신용정보 외에도 꾸준히 아르바이트 급여가 들어오는 계좌내역, 성실한 휴대폰 요금 납부내역 등 신용도를 가늠할 수 있는 대안 데이터도 결합했다. 머신러닝이나 딥러닝 등 인공지능(AI) 기술을 활용해 순간적인 신용상태가 아닌 고객의 금융활동 맥락 전체를 데이터화한 후 알고리즘에 반영했다.중저신용자의 대출상환능력을 정교하게 평가할 수 있는 TSS를 활용해 토스뱅크는 신용대출의 중저신용자 비중을 올해 말 42%, 내년 말 44%로 늘려나간다는 계획이다.업계 '형님'격인 케이뱅크와 카카오뱅크는 중저신용자 포용을 위해 더욱 노력하겠다는 입장이다.케이뱅크는 지난해부터 올 2월까지 공급한 중저신용 고객 신용대출 규모가 1조원에 달한다고 밝혔다. 특히 지난해 하반기부터 증가세가 두드러졌다. 하반기에만 직전연도(2020년) 한 해 동안 공급한 총액(3251억원)의 약 1.5배에 달하는 4942억원을 공급했다. 이달 중순부터는 중저신용, 금융정보 부족(씬파일러) 고객에 특화한 CSS를 새로 개발해 적용했다. 케이뱅크는 신규 CSS 도입으로 중저신용 고객군의 대출 승인율이 기본 모형 대비 약 18.3% 증가하고, 씬파일러 고객군의 대출 승인율 역시 약 31.5% 상승했다고 밝혔다. 케이뱅크 관계자는 "대출이자 지원과 대출안심플랜을 제공하며 중저신용 고객 신용대출 공급을 확대하고 있다"고 전했다.카카오뱅크는 2021년 한 해 동안 중저신용 고객에게 공급한 무보증 신용대출 규모가 1조7166억원으로 2020년(4679억원) 대비 3.7배가량 증가했다. 전체 신용대출 신규 공급에서 중저신용 비중은 2020년말 4.1%에서 2021년 4분기에 90.6%까지 확대됐으며, 특히 2021년 11월 이후부터는 신규 신용대출 100%를 중저신용 고객에게 공급하고 있다.  카카오뱅크 역시 CSS 고도화에 주력한다. 지난해 6월 적용한 현 카카오뱅크의 CSS는 2500만건에 달하는 카카오뱅크 대출 신청 데이터에 통신정보 등을 반영한 머신러닝 방법으로 개발됐다. 이를 기반으로 한 대출 상품 출시를 통해 대출 가능 고객의 범위를 KCB 신용점수 기준 500점대까지 확대했다. 카카오뱅크는 현재 카카오 공동체 외에 교보그룹과 데이터 협력을 진행하고 있으며, 다른 금융회사를 이용하고 있는 중저신용 고객을 위한 '대환 신용평가 모형'도 개발할 계획이다.사측 관계자는 "카카오뱅크는 중저신용대출 공급 확대를 여신 계획의 최우선순위로 정했으며 고신용 신규 신용대출 중단은 올해도 이어가기로 결정했다"며 "올해 말 중저신용대출 비중은 25%, 내년 말에는 30%로 끌어올릴 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250060.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우주의 기운 몰리는 고팍스...실명계좌·투자 이어 거래량 잡을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240235</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240235</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:15:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고난의 시간을 겪어왔던 가상자산거래소 고팍스(운영사 스트리미)의 정상화 수순에 가속도가 붙고 있다. 전북은행의 실명계좌를 확보한 데 이어 KB인베스트먼트로부터 3500억원의 기업가치를 인정받고 100억원의 투자를 유치했다. 이 실탄을 인재 영입에 활용해 '반쪽 영업'기간 동안 훼손된 경쟁력을 빠르게 회복할 계획이다.24일 업계에 따르면 KB인베스트먼트는 가상자산 시장에 대한 투자기회를 오랜 기간 검토하고 있었던 차에 고팍스 투자를 결정한 것으로 전해졌다. 앞서 가상자산의 미래 성장성에 주목한 벤처캐피탈(VC)들은 쏠쏠한 성과를 거뒀다. 카카오벤처스가 2013년 업비트 운영사 두나무에 투자한 2억원이 지분가치 2조원을 넘어선 사례가 대표적이다. 포트폴리오 확장하는 KB인베, 신뢰성·성장성 갖춘 고팍스 '딱이야' KB인베스트먼트는 KB금융그룹이 설립한 창업투자회사다. 운용자산(AUM)을 지난해 2조5000억원에서 올해 3조원으로 목표하고 있다. 이를 위해 국내 바이오·헬스케어에 주력했던 포트폴리오를 해외와 국내 스타트업까지 다변화하고 있다. 올 1월 전통 증권과 디지털 자산을 관리하는 기업 '업라이즈'에 투자한데 이어 고팍스까지 짜임새 있는 블록체인 분야 포트폴리오를 갖추게 됐다.금융그룹 계열 벤처캐피탈인 KB인베스트먼트가 가상자산거래소 투자라는 결정을 내린데는 고팍스의 신뢰성이 뒷받침된 것으로 분석된다. 고팍스는 국내 최초로 제1금융권 기관으로부터 투자를 받은 1세대 블록체인 회사다. 고팍스는 해킹사고 없는 우수한 보안성, 투명한 상장정책 운영 등으로 글로벌 가상자산거래소 평가기관 크립토컴페어로부터 국내 최고 등급을 부여받았다.수익성까지 기대할 수 있게 됐다. 최근 전북은행과의 실명인증가상계좌 계약 체결을 완료하고 원화마켓 재개를 준비하면서다. 원화마켓은 코인의 현금거래를 지원해 코인 간 거래만 이뤄지는 코인마켓보다 사용자 편의성이 뛰어나다.지난해 고팍스는 실명계좌를 확보하지 못해 최근까지 코인마켓만으로 반쪽 영업을 해왔다. 업비트, 빗썸, 코인원, 코빗과 더불어 '빅5'로 평가받음에도 고팍스는 실명계좌 확보 단계마다 고배를 마셨다.이준행 고팍스 대표는 "이번 투자는 특금법 시행 이후 원화마켓을 열 첫번째 가상자산 거래소로서의 저력과 오랫동안 꾸준하게 미션을 추구해온 팀의 잠재력을 인정받은 결과로 본다"며 "제도권에서 인정받게 된 만큼 훌륭한 역량을 가진 좋은 분들을 많이 모시고 함께 글로벌 최고 수준의 가상자산 금융플랫폼 기업으로 성장하고 싶다"고 말했다. 자만 않고 '선비 거래소' 정체성 잇는다 영업기반과 곳간이 크게 확충된 고팍스이지만 '선비 거래소'다운 건전한 기조를 이어간다. 고팍스 관계자는 "고객에게 혜택을 드릴 수 있는 다양한 콘텐츠에 투자금을 투입할 것"이라며 "좋은 분들을 많이 모시는 차원에서 1차적으로는 채용 쪽에 힘을 쓸 것 같다"고 설명했다.엄격한 상장기준도 유지한다. 적극적인 상장이 빠른 성장에는 도움이 될 수 있지만 사용자 보호와는 비례하지 못할 수 있어서다. 일례로 최근 위메이드의 가상자산 '위믹스' 매도 계획이 투자자들에게 충분히 공유되지 못하면서 대형 거래소의 상장정책에 대해 비판이 일어난 바 있다.고팍스 관계자는 "저희를 좋아해주시는 고객층들이 있는 근원적인 이유는 보수적 기조를 유지하면서 원칙이 흔들리지 않고 저희만의 속도를 증명해 왔던 과정이 있었기 때문"이라며 "투자를 받았다고 해서 급하게 진행하기보다는 '역시 고팍스답구나'라는 콘텐츠를 선보이는 게 더 중요하다"이라고 강조했다.이 같은 기조와 더불어 디파이(Defi, 탈중앙화금융) 서비스 '고파이'가 시너지를 내며 코인마켓만을 영위해왔던 지난해 9월 말부터 유저풀(고객층)이 빠지지 않고 오히려 두터워졌다는 전언이다.고파이는 비트코인, 이더리움 등 메이저 코인 위주로 선보여 안정성을 추구하면서도, 코인마켓 기간동안 보다 높은 이율을 줘 신규 고객들도 유입됐다. 고팍스에 따르면 고파이의 누적 거래액은 2조원을 넘어섰고 상시적으로 5300억원 이상 수준의 금액이 예치된 상태다. 전북은행 '한도계좌' 불편성 해결은 숙제…"생각하는 바 있다" 향후 과제는 전북은행의 계좌이용 편의성을 넓히는 것이 꼽힌다. 대부분 은행에서 비대면 계좌개설 시 출금한도가 제한되는 '한도계좌'로 발급된다. 한도계좌를 해제하기 위해선 은행 영업점을 내방할 필요가 있는데, 전북은행은 지방은행이다. 수도권 고객의 경우 접근성이 떨어진다. 이는 거래소의 거래량과도 밀접하게 연관된다.업비트와 실명계좌 계약을 맺은 인터넷전문은행인 케이뱅크가 정상계좌를 간편하게 발급해주는 것은 물론, 코인원의 파트너인 NH농협은행이 깐깐한 해제조건을 요구하지만 영업점포 네트워크가 넓다는 점과 비교하면 고팍스와 전북은행의 협업은 고객들에게 덜 매력적일 수 있다.고팍스 관계자는 "가입 과정에서 그런 이슈가 크게 발생하지 않도록 저희나 은행 쪽에서 생각을 하는 부분은 있다"며 "어떤 방향으로 정해진지는 아직 명확하게 말씀드릴 수 있는 부분은 없지만 불편함이 없도록 준비할 예정"이라고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[핀다의 혁신금융, 금융위에 '중금리대출' 박씨 물어다줬다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230143</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230143</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 09:16:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융위원회에 핀테크기업 핀다는 박씨를 물어다 준 제비다.핀다는 2019년 5월 금융위원회로부터 혁신금융서비스(규제샌드박스)로 지정받은 후 같은해 7월 비대면 대출중개 서비스를 선보였다. 이 비대면 대출중개 서비스는 핀다의 기술력으로 지속 고도화돼 금융위원회가 주력하는 중금리대출 정책에 큰 기여를 한 것으로 나타났다.23일 핀다에 따르면 지난해 핀다로 대출을 받은 고객 10명 중 6명은 중금리대출을 받았다. 그동안 인터넷은행이 주력했지만 채우지 못한 중금리대출 시장의 공백을 대출 비교 플랫폼에서 가장 많은 금융기관 제휴와 우대금리 혜택 등으로 보완한 셈이다.지난 한 해 동안 핀다를 통해 대출을 받은 사용자의 59%가 중금리대출을 받았다. 구체적으로 1금융권 대출을 받은 이들 중 34%가 중금리대출(연 5~10%)을 받았고, 2금융권 대출을 받은 이들은 64%가 중금리대출(6.4~19.5%)을 받았다. 지난해 7월을 기점으로 법정최고금리가 낮아지면서 중금리대출의 기준도 변동된 기준에 따라 구분했다.핀다로 두 번 이상 대출을 받은 사용자들은 회차를 거듭할수록 평균 4.2%p 금리를 낮추고, 한도는 평균 39만원 높여 받았다. 핀다 사용자 중 대출을 재실행한 사용자는 전체의 20%에 달한다. 횟수별로 2회차가 68%로 가장 많았고 △3회 20% △4회 7% △5회 이상 5% 비중이었다. 가장 많이 쓴 사용자는 스물 일곱 번이나 핀다로 대출을 받았다. 회사는 금리 변동 이슈와 함께 대출규제 등으로 인해 플랫폼을 통해 더 유리한 조건을 받아본 사용자가 많았다고 분석했다.핀다 사용자들은 대출을 비교하고 실행하는 것에 그치지 않고, 가지고 있는 대출을 꼼꼼하게 관리하는 모습을 보이기도 했다. 핀다의 통합 대출관리 서비스인 '나의 대출관리'를 통해 신용을 연동한 사용자는 전체 회원가입 사용자의 61%였다. 이를 통해 관리중인 대출 잔액은 57조원으로 집계됐다.  핀다의 성장은 금융당국의 정책에도 순기능을 발휘하고 있다. 금융당국은 중금리 대출 공급 목표치를 지난해 32조원에서 올해 35조원으로 상향했다. 시장금리가 상승하는 가운데 고금리대출 대신 중금리대출이 늘어난다면 차주 보호 측면에서 금융당국도 한결 부담을 덜 수 있게 된다.이혜민 핀다 공동대표는 "가장 많은 55개 금융기관과 연계해 개인에 꼭 맞는 대출 상품을 비교해 추천해주는 핀다의 서비스 취지에 잘 맞게, 많은 고객들이 여러 차례 대출 서비스를 조회하며 금리를 낮추거나 한도를 더 받아 가는 성과는 창업자로서 가장 뿌듯한 지점"이라고 말했다.이 대표는 "200여개에 달하는 다양한 대출상품 비교 기능으로 간편하게 조회하고 대출을 받을 수 있게 기능을 고도화해 대출시장의 고질적인 문제인 고금리와 저금리 대출 시장의 양극화를 해소하는데 주력하겠다"고 강조했다.2021년 한 해 동안 핀다 서비스를 통해 대출이 일어난 총 금액은 450% 성장했다. 누적 다운로드는 170만건을 돌파했고, 월간활성화지표(MAU)는 37만건을 넘겼다. 대출비교 서비스를 이용해 대출을 실행한 사용자의 성비는 남성이 70% 여성이 30%로 집계됐다. 남성은 30대(36%), 여성은 40대(35%)가 가장 많은 비중을 차지했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[부산에 대체거래소 짓는 '서울거래 비상장'…한국거래소 독점 깰까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210131</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210131</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 10:19:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[비상장 주식 중개 플랫폼 서울거래 비상장을 운영하는 피에스엑스(PSX)가 부산광역시에 대체거래소(ATS)를 세운다. 이로써 수익구조가 상장 주식 거래까지 확대될 전망이다. 대체거래소는 상장기능 없이 거래 기술을 활용해 주식의 매매체결 기능을 제공하는 증권거래시스템을 일컫는다. 한국거래소(KRX) 독점 체제를 경쟁 체제로 전환시킬 이슈다.한국거래소는 부산시 문현동에 소재해 있다. 즉 한국거래소가 얻는 수입이 부산지역 경제 활성화에 도움이 된다. 지역 주민들은 대체거래소의 존재를 달가워하지 않았다. 피에스엑스의 '부산 대체거래소' 신설은 대체거래소 제도 반대의 주요 동인으로 작용해왔던 지역민심에 부합하는 전략으로 분석된다.21일 피에스엑스가 밝힌 대체거래소 준비 법인 설립 계획에 따르면 주요 참여자가 확정됨에 따라 '부산대체거래시스템 및 핀테크 엑셀러레이팅센터 준비법인(가칭)'을 설립해 본격적인 사업계획을 수립하고 진행에 속도를 낼 예정이다. 예상 자본금 규모는 550억원이다.피에스엑스 측은 "기존 대체거래소 논의가 증권사 위주로 이뤄졌던 것과는 달리, 이번 컨소시엄에는 IT기업 등 다양한 분야의 참여자가 합류, 주주 구성을 차별화했다"고 강조했다.구체적으로 피에스엑스가 전체적인 대체거래소 사업을 조율하는 한편, 통신사는 네트워크 구축 및 클라우드 운영을 맡고 벤처캐피털이 스타트업 지원 및 크로스보더 연계를 담당하는 구조다. 대체거래소 추진에 참여한 벤처캐피털에는 블록체인 기술 전문 벤처캐피털인 '해시드'가 포함돼 있고, 잔여 지분에 대해 추가 참여사를 모집할 방침이다.이 같은 구조는 금융투자협회와 미래에셋증권, KB증권, 삼성증권, NH투자증권, 한국투자증권, 키움증권 등 증권사 위주로 이뤄진 'ATS설립검토위원회'와 크게 차별화됐다. 위원회는 올 상반기 중 ATS 예비인가 신청에 나설 예정이다. 증시가 급등해 높은 수익성이 예상되고, 공공기관 재지정을 원치 않는 한국거래소도 유화적인 입장을 취하면서다. 독점 체제가 유지될 경우 한국거래소의 공공기관 재지정 가능성이 있다.수도권 소재 증권사들의 ATS 설립이 부산지역에 피해로 돌아올 거라는 지역민심이 있다. 부산경제살리기시민연대는 최근 성명에서 "금융위원회와 서울 소재 일부 금융자본이 추진하는 대체거래소 설립을 중단하라"며 "한국거래소를 통제하기 위한 공공기관 재지정 주장이 수시로 대두되고 대체거래소를 통해 한몫 잡으려는 세력들은 밀실거래를 통해 특혜를 요구하고 있다"고 주장했다.피에스엑스는 부산에 거래소를 세움으로써 이 같은 지역적 이슈를 피할 수 있을 것으로 보인다. 향후 사업 확장도 용이하다. 박형준 부산시장은 선거 당시 디지털자산거래소 설립을 공약했다. 부산시 산하 부산산업과학혁신원(비스텝)은 대체거래소와 가상자산거래소를 합친 통합거래소 설립을 연구하고 있다. 피에스엑스의 부산 대체거래소에 참여하는 해시드의 역할이 주목된다.ATS가 제공해줄 수 있는 편익은 빠른 속도와 유연한 거래시간, 수수료 등이 꼽힌다. 현행 정규장 거래시간인 오전 9시부터 오후 3시 30분에 얽매이지 않아도 되고, 모든 주식 거래대금에 붙는 한국거래소의 0.0027% 수수료도 낮아질 수 있게 된다. 미국 투자자들은 대체거래소의 빠른 속도를 활용해 '초단타매매(고빈도 매매)'도 활발하다. 이 역시 피에스엑스의 거래소에 참여하는 통신사의 역할이 기대되는 대목이다.대체거래소에 맞서 한국거래소는 올해 핵심 전략으로 호가 단위 축소와 함께 코로케이션(Co-Location), 다크풀 등 서비스 도입을 검토한다고 밝혔다. 코로케이션은 증권사의 주문 서버를 거래소 내에 설치하는 것으로, 거래 속도의 개선을 기대할 수 있다. 고빈도 매매 수용에 무게를 둔 것으로 해석되는 제도다. 다크풀의 경우 익명으로 정보노출 없이 대량거래를 할 수 있는 기능으로, 전 세계 대체거래소들이 다수 운영하고 있다.피에스엑스는 금융거래 기술 전문 기업으로서의 역량을 기반으로 대체거래소의 IT 시스템을 자체적으로 구축할 방침이다. 추후 부산시 문현동에 대체거래소 본사를 두고, 부산 지역의 핀테크 산업 활성화를 위한 사업도 진행할 예정이다. 이는 부산과의 밀착도를 강화하는 것으로, 대체거래소를 단순히 사업 중 하나로 보지 않는다는 뜻으로 해석된다.김세영 피에스엑스 대표는 "대체거래소 설립으로 신성장동력 사업을 지원하는 등 변화하는 산업 구조를 뒷받침할 것"이라며 "준비 법인 역시 대체거래소와 핀테크 엑셀러레이터를 겸하는 방향으로 추진된다"고 말했다.한편 피에스엑스는 초창기 서비스인 판교스톡 익스체인지(판교거래소)의 약자를 따 명명됐다. 서울거래 비상장에 이어 부산 대체거래소까지 사업 범위가 넓어지면서 기존 사명의 정합성은 약화되고 있다는 지적이다. 이와 관련 사측은 "사명 변경에 대한 계획은 없다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신용 없어도 악성연체 없다…씬파일러들 "후불결제 확대해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180142</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180142</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 08:19:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신용카드가 없거나 한도가 적은 씬파일러(금융이력부족자)들이 핀테크업계의 후불결제 서비스인 'BNPL(Buy Now Pay Later, 지금 사고 돈은 나중에 내세요)'의 기능 확대를 원하고 있는 것으로 나타났다. 씬파일러들은 상환의지와 관계없이 신용거래가 적어 기존 금융사로부터 고금리를 적용받거나 한도가 제한되는 등 금융생활에 불편함을 겪고 있다.18일 네이버파이낸셜이 발간한 '네이버 테크핀(TechFin) 리포트 2021'에 따르면 김우진 서울대학교 교수 연구팀이 국내 씬파일러 1063명을 포함한 총 1650명을 대상으로 진행한 설문조사 결과, 이 중 후불결제 서비스 이용 경험이 있는 329명은 '후불결제 대금 납부를 연체한 적이 있느냐'는 질의에 '없다'는 응답이 90.88%에 달했다.전체 이용자중 9% 이상의 사용자가 연체 경험이 있으나, 연체 기간이 5일 미만인 경우가 63%, 나머지는 20일 미만 연체였다. 연체를 하지 않는 이유로는 연체 수수료 등 불이익에 대한 우려가 약 절반으로 나타났다.일반적으로 씬파일러를 '최근 2년간 신용카드 사용 내역이 없고, 3년간 대출 실적이 없는 이'로 정의를 하지만, 신용카드 발급이 어렵지 않은 국내 상황을 고려해 해당 연구에서는 '신용카드가 없거나 한도 300만원 이하인 경우'로 정의했다.연구 결과 씬파일러일수록 근무 형태가 불안정하고 미래 소득 예측이 어려우며, 일시적으로 자금이 부족한 상황에서 신용기록이 있는 비교집단인 팻파일러(fat-filer)에 비해 현금결제를 유예할 수 있는 결제수단 이용이 어려운 것으로 드러났다. 씬파일러들의 할부 구매 이용 경험 비중은 40% 미만으로 65%이상인 비교집단에 비해 월등히 낮은 수준이었다. 할부 구매를 이용한 경우에도 구매 금액이 현저하게 낮았다.'긴급 자금 조달 계획'을 묻는 질의에 씬파일러의 경우 부모님 및 지인에게 돈을 빌린다가 45%로 가장 높게 나타난 반면, 비교집단에서는 대출과 적금·보험 해약이 높게 나타났다. 씬파일러들은 자금부족 상황에 금융기관에서 필요한 도움을 받지 못하고 사금융에 의존할 가능성이 높음을 시사한다고 김 교수 연구팀은 분석했다.김 교수는 "일반적으로 사람들은 안정적인 삶을 영위하기 위해 소비 수준을 일정하게 유지하려는 경향이 있는데 이를 '소비 평활화(Consumption Smoothing)'라고 한다"며 "씬파일러일수록 금융기관에서 필요한 자금 조달 등 도움을 얻지 못하고 있어 소비 평활화가 어려울 수 있다"고 짚었다.단기 소액 신용결제를 제공하는 후불결제 서비스는 이러한 씬파일러에게 실질적인 도움을 줄 가능성이 높은 것으로 분석됐다. 특히 후불결제 서비스 이용 경험이 있는 소비자들은 △결제혜택 추가 △사용처 확대 △부분 납부 △한도 상향 등 기능 확대에 대한 요구가 있었다. 해외 주요 후불결제 업체들의 결제 방식이 부분 납부임을 고려할 때 부분 납부 기능의 추가로 후불결제 수요를 증대시킬 수 있을 것으로 분석했다.후불결제 서비스는 호주, 미국, 유럽 등 해외에서는 이미 MZ세대를 중심으로 선호도가 높은 편이며 이미 대중화되고 있는 추세다. 대표적인 후불결제 기업으로는 호주의 애프터페이, 미국의 어펌, 유럽의 클라르나 등을 들 수 있다. 이들 3사의 2020년 기준 거래규모는 전년대비 각각 98.9%, 76.9%, 32.3% 증가했다.해외의 시장 변화에 부응해 국내에서도 네이버파이낸셜, 카카오페이, 토스, 쿠팡 등이 후불결제 시스템을 도입 중이다. 금융위원회가 2021년 2월 네이버페이의 소액 후불결제를 혁신 금융 서비스로 지정해 4월 중 처음으로 후불결제를 선보인 바 있다. 다만 분할 납부가 가능한 해외와는 달리, 국내 서비스는 정해진 결제일에 전체 금액을 완납하는 방식을 채택하고 있으며 30만원 한도 내 제한적인 소액 결제만 가능하다.국내 기존 금융업 질서에 BNPL은 '시범적 단계'를 벗어나지 못하고 있다. 금융당국은 선불전자지급수단을 기반으로 하는 후불결제 서비스가 신용카드업에 해당하는지 여부가 불명확하다는 입장으로 핀테크 BNPL을 '특례'로 허용한 상태다. 신용카드업계는 핀테크업계의 BNPL이 후불신용결제 기능을 갖고 있어 금융사와 동일한 규제가 이뤄져야 한다는 입장으로 견제하고 있다.김 교수는 "향후 후불결제 서비스의 기능 개선·확대와 함께 씬파일러의 특성을 고려한 다양한 금융서비스가 지속 개발이 된다면 금융소외계층을 위한 포용금융이 진정으로 자리 잡을 수 있을 것"이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180035.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]삼성전자, 갤노트7 발화사건 후 꼭 챙기는 삼성화재 'PL보험']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170011</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 07:17:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요• 삼성전자가 삼성화재의 '생산물 배상책임보험(PL 보험·Products Liability)'에 보험료 98억원 규모로 1년(2022년 4월 1일~2023년 3월 31일)기간 가입했다고 15일 공시했습니다.• 삼성전자의 생산제품의 결함으로 인해 발생한 국내외 제3자의 신체적·재산적 피해를 보상하기 위한 목적입니다. PL보험은 유사 시 제조사의 손해배상 책임을 보험사가 책임지는 형태의 상품입니다.• 불입한 보험료가 환율 변동에 따라 일부 변동 가능하다고 고지한 것을 보면 '외화보험'인 것을 알 수 있네요. 외화보험은 보험료 납입 시 환율이 상승하면 납입액 부담도 오르는 구조입니다.  기술력뿐 아니라 금융적 빈틈 노출한 갤노트7 사건 삼성전자는 1994년부터 PL보험에 가입했습니다. 그러나 금융감독원 전자공시시스템(DART·다트)에서는 삼성전자의 외화보험 형태의 PL보험 공시를 2017년부터 찾아볼 수 있는데요, 왜일까요? 2016년 발생한 '갤럭시노트7 배터리 발화 사건' 영향이 지대한 것으로 풀이됩니다.유명한 사건이죠. 굴지의 제조사인 삼성전자의 플래그십 스마트폰이 제조상 결함으로 발화가 발생했으니까요. 이 사건은 국내뿐 아니라 해외 소비자들의 잇따른 신고와 소송을 야기했습니다. 삼성전자는 막대한 배상비용을 물어야 할 위기에 처했습니다. 해외에는 징벌적 손해배상 제도가 있지만, 당시 삼성전자가 가입한 PL보험의 배상범위는 국내로 국한돼 있었기 때문이죠. 미주지역까지 포함된 PL보험에 가입할 경우 보험료가 10배가량 뛸 것이라고 보험업계에선 분석했습니다.삼성전자에게는 운도 따랐습니다. 한국 대법원에선 소비자 1321명이 손해배상금 약 7억6000만원을 청구한 소송에서 소비자가 패소했고, 캐나다 퀘벡 고등법원에서도 손해배상 소송 관련해 삼성전자의 손을 들어줬으니까요. 그러나 상급법원까지 소송이 이어지면서 삼성전자의 부담도 적지 않았을 것으로 풀이됩니다.갤노트7 사건은 '글로벌 삼성전자' 청사진에도 심대한 악영향을 준 것으로 보입니다. 2017년 삼성전자의 지속가능경영보고서에선 앞서 지속 기재해왔던 '다우존스 지속가능경영지수(DJSI World)' 관련한 내용이 사라졌습니다. 2016년 DJSI 월드 지수에서 빠졌기 때문입니다.1995년 이건희 회장의 '무선전화기 화형식' 이후 삼성전자는 품질 제일주의를 유지하고 있지만, 갤노트7 사건은 금융적 측면에서도 삼성전자의 '빈틈'을 노출한 기점이기도 합니다.   삼성화재 '보호막' 입고 애플 자신있게 저격하는 삼성전자 뼈아픈 시련을 겪은 삼성전자는 PL보험을 이전에는 제품군으로 묶어서 별도로 가입하다가, 2017년부터 '전 제품'을 하나로 묶어 가입합니다. 삼성전자의 삼성화재 PL보험 납입액 규모는 △2017~2018년 79억원 △2018~2019년 85억원 △2019~2020년 95억원 △2020~2021년 92억원 △2021~2022년 98억원 △2022~2023년 98억원으로 연도별 미세한 차이는 있지만 순증하는 추세입니다.보험금을 청구할 경우를 방지하기 위해서라도 삼성전자는 품질에서도 완벽성을 기하려고 노력하고 있습니다. 2019년 상반기 발표한 '갤럭시 폴드'가 외국언론에 제공된 시제품 리뷰 결과 품질 논란이 일었는데, 삼성전자는 출시 행사를 연기하고 갤럭시 폴드의 설계를 보강한 뒤 하반기 시장에 내놓게 되죠.삼성화재라는 '보호막'을 입은 삼성전자는 애플과의 대결에서도 자신감을 얻는 모양새입니다. 이달 10일 언팩행사에서 아이폰의 방수기능 과장 의혹을 꼬집은 패러디물 영상을 공개했죠. 미국 소비자들은 아이폰이 염분기가 있는 바닷물에서 제대로 작동하지 않는다며 애플을 상대로 손해배상 집단소송을 걸었습니다. 이 소송은 기각됐지만, 제조사에 있어 품질과 금융은 불가분의 존재라는 것을 알 수 있습니다.올해 삼성전자의 주력상품인 '갤럭시 S22' 시리즈와 태블릿 PC '갤럭시탭 S8'는 품질 이슈 없이 삼성전자의 곳간을 얼마나 채워줄 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크쑤다]고객 데이터로 돈 벌면, 배당해야지 않나요?…핀크·팀윙크 시각은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170097</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170097</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 05:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이번 대통령선거에서도 '기본소득' 담론은 이어지고 있다. 소득 양극화 현상이 심화하고 디지털 전환에 따른 산업구조의 재편이 가속화하면서다. 최근 한 설문조사에선 기본소득 찬성 이유로 '인간의 기본권 유지'가 가장 많이 꼽혔고, 주된 반대 이유는 '국가 재정 악화'로 나타났다. 디지털 시대의 자원인 '데이터'가 주목받는 이유다. 기본소득당 오준호 대선후보의 경우 기업의 데이터 무상이용에 따른 수익에 세금을 부과해 기본소득 재원을 마련하겠다는 방안을 밝혔다. '마이데이터(본인신용정보관리업)'에서 기본소득의 실마리가 엿보인다. 마이데이터란 고객이 여러 회사에 흩어진 금융·비금융 정보를 한 곳에 모아 관리하고 활용할 수 있도록 하는 개념이다. 마이데이터 사업자는 내밀한 신용정보를 활용해 고도화된 서비스를 제공할 수 있어 비즈니스 모델이 성립한다. 이 때 정보를 제공한 개인에게 보상을 제공하는 구조가 이미 핀테크가 발달한 해외 국가에선 활성화하고 있는 것으로 나타났다.올 1월 &lt;블로터&gt; 주최 '내 손안의 금융데이터로 돈 버는 방법'을 주제로 열린 테크웨비나 참가자들은 스토리텔러로 나선 핀테크기업 핀크와 팀윙크에 예리한 질문을 던졌다.한 참가자는 "사용자가 제공함에 따라 기업은 해당 데이터를 활용해 광고 및 마케팅 등에 활용해 수익을 창출하고 있어 데이터를 제공한 개인에게 수익의 일부를 지급해야 한다고 생각한다"며 "이와 관련해 해외의 사례나 국내에서 실현이 가능한지, 이를 실현하기 위해 어떤 제도 및 절차가 필요한지 궁금하다"고 질의했다.이에 대해 핀크는 "현재 모든 마이데이터 사업자들이 서비스 안정화에 주력하고 있는 단계로 데이터를 광고 및 마케팅에 적용하고 있지 않고 수익도 발생하지 않고 있다"며 "향후 마이데이터를 통해 광고·마케팅과 관련한 수익이 발생할 경우 데이터를 제공한 고객들에게 혜택을 나눠주는 것이 적절할 수 있다. 이러한 사례로는 영국의 '디지미'가 있다"고 소개했다.디지미는 다수의 기관들에 흩어진 개인정보를 한 곳에 모아 필요한 정보를 기업에 제공하는 개인 데이터 저장소 운영 업체다. 고객이 디지미를 통해 본인의 데이터를 제공하면 현금성 포인트로 보상을 제공한다.핀크는 "데이터 주권자에게 수익의 일부를 지급하는 구조를 만들기 위해서는 마이데이터 사업자의 부수 업무에 속하는 '데이터 판매 및 제공 업무'를 신청하고 관련 가이드라인을 준수해 서비스를 운영해야 할 것으로 보인다"고 설명했다.이와 결이 다르게 팀윙크는 마이데이터 서비스가 기업에 유리한 광고가 아닌, 소비자에게 '금융조언'이라는 효용을 제공하는 만큼 수익 배당에 대해선 부정적인 입장을 폈다.팀윙크는 "사용자가 만들어낸 컨텐츠 및 데이터를 활용해 광고사업 등에 활용해 돈을 버는 SNS기업과는 다른 사업 모델"이라며 "사용자의 데이터, 사용자가 서비스에 기여한 바를 사용자가 직접 소유하고 가치를 함께 키운다는 것은 웹3.0의 가치와 맞닿아 있는 부분이나 국내·해외의 핀테크 서비스에서 웹3.0을 구현한 사례는 아직은 없다고 보고 있다"고 답했다.  업체마다 입장은 다르지만 마이데이터 배당을 논하기 위해선 선결적으로 마이데이터업의 사업성이 높아져야 할 필요가 있다. 한 참가자는 "소비자의 지갑을 열 수 있을 매혹적인 서비스는 가장 먼저 무엇이 될 것으로 추측되나"라고 핀크와 팀윙크 양사에 질문했다. 여기에는 양사 모두 '대출' 서비스를 꼽았다.핀크는 "마이데이터가 수익을 창출하려고 한다면 고객의 데이터 분석을 바탕으로 '상품 추천'을 해야 할 것"이라며 "개인의 대출, 신용등급, 수입 및 지출 등의 재무상황을 기반으로 최적의 대출 상품을 제안해 기존의 대출을 갈아타거나 신규로 대출을 받는 서비스가 소비자들부터 각광받을 것으로 보인다"고 봤다.팀윙크 역시 "사용자들은 나의 대출이 어떤 상황에 있는지, 나에게 최적의 대출 상품인지 간편하게 확인할 수 있다는 점에서 가치를 느낄 수 있을 것"이라고 전망했다.상대적으로 규모가 작은 핀테크 업체들에 소비자들이 정보를 맡기기 위해선 '보안성'도 요구된다. 금융당국에선 마이데이터 사업자에 높은 수준의 보안성을 요구하고 있는 것으로 확인됐다.팀윙크는 "개인의 신용정보가 집중되나보니 법령에서는 실제의 금융회사만큼의 보안을 요구하고 있다"며 "금융보안원에서는 마이데이터 출시 전에 모든 사업자를 대상으로 엄격한 기준으로 '보안취약점 점검'을 실시하고 있으며 팀윙크도 무사히 통과했다"고 말했다.핀크는 "마이데이터 사업자는 신용정보법, 개인정보법, 정보통신망법, 전자금융거래법 등 4가지 법을 충족하는 보안 규정을 준수하고 있다"며 "이 중에서 신정법, 개인정보법을 중점으로 자체적인 개인정보 보호 지침을 수립해서 보호 관리를 하고 있다"고 전했다.핀크는 모바일 앱 누적 다운로드 수 1000만건을 돌파하고, 팀윙크는 온라인 대부중개업을 업계 1호로 허가받는 등 핀테크업계에서 두각을 나타내는 기업들이다. 특히 팀윙크는 금융 취약계층을 위한 개인회생자 대출 비교 서비스에 이어 불법 사금융 피해를 막기 위한 서민금융 우수대부업자 대부중개 서비스도 선보였다. 이 업체들은 데이터 기술력을 바탕으로 '공공 마이데이터' 서비스까지 진출할 전망이다.한 참가자는 "API를 통해 제공받는 공통적인 자료 외에 해당 회사가 고객들의 패턴을 획득하는 자료와의 연계 기술, 그리고 이들을 매핑하는데 어려움은 없는지 궁금하다"며 "금융 마이데이터와 공공 마이데이터와의 연계는 어떻게 가능한지도 알고 싶다"고 질의했다.핀크는 "소비 데이터를 추출하는 과정에서 겪는 어려움은 크게 두 가지가 있다. 먼저 가장 중요한 거래적요를 알기 위해서는 고객 동의를 받아야 하지만 동의를 얻지 못할 시 무엇을 샀는지 알 수 없다"며 "이와 더불어 한 사업자등록번호당 복수의 업종·업태를 등록할 수 있어 판매처에 대한 정확한 정보를 파악하는 데에 어려움을 겪을 수 있다"고 짚었다.이어 "금융데이터만으로는 고객의 전반적인 상황을 파악하기 어려우나 오픈 API를 통해 받은 건강, 교육, 재무, 고용 등의 공공데이터를 금융 데이터와 결합시킬 경우 고객의 상황을 정확하게 진단할 수 있어 이를 기반으로 상품 추천의 정확도를 높일 수 있을 것"이라며 "공공데이터는 금융 데이터가 부족해 대출을 받기 힘들었던 씬파일러들의 대출 상환 능력을 평가할 수 있는 대안으로 작용할 것으로 보인다"고 피력했다.팀윙크는 "다양한 자료에서 넘쳐나는 정보 가운데에서 의미를 만들어내고 그에 적합한 서비스를 제공하는 것이 핵심 경쟁력"이라며 "금융 상품 개설 과정을 공공 마이데이터를 활용해 더욱 간편하게 만드는 등의 효익을 줄 수 있을 것이다"라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이근주 핀산연 회장 취임…'망분리 규제 완화' 콕 찝은 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170142</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170142</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 10:19:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이근주 한국핀테크산업협회 신임 회장이 역점 사업으로 '망 분리 규제 완화'를 꼽았다. 망 분리 규제가 핀테크 업권의 이익을 떠나서 디메리트(demerit·불리함) 요소로 작용하고 있다는 여론을 반영한 것으로 풀이된다.한국핀테크산업협회는 제4대 회장으로 한국간편결제진흥원 이근주 원장이 선출됐다고 17일 밝혔다. 협회 사무처는 지난 16일부터 이틀간 온라인으로 회장 선거를 진행했으며, 투표 결과 최다득표를 기록한 이근주 원장을 17일 프레지던트호텔에서 열린 정기총회에서 제4대 회장으로 선출했다. 임기는 2월 18일부터 2년이다.이 신임 회장은 전통 금융기관 출신의 핀테크 전문가로 평가된다. IBK기업은행 스마트금융부장과 핀테크산업협회 설립준비국장, 소상공인간편결제추진단장, 제로페이SPC설립준비위원장을 거쳐 현재 한국간편결제진흥원장으로 재직하고 있다. 동국대학교에서 공학박사(핀테크) 학위를 취득했으며 저서로 '글로벌 관점에서 바라본 핀테크 에센셜' 등이 있다.그는 취임사에서 '망분리 규제의 완화'를 강조했다. 망 분리 규제 합리화는 한국핀테크산업협회에 접수되는 단골 민원으로 꼽힌다. 망 분리는 해킹 방지를 위해 내부 업무망과 외부 인터넷망을 분리하도록 하는 규제다. 2013년 초 악성코드 감염으로 인한 금융사 전산망 마비 사고를 계기로 모든 금융사에 의무화됐다.핀테크업계는 중요정보를 지정해 분리하는 방식으로 바뀌길 원한다. 도메인 중심의 망분리에 따라 신기술을 활용하려면 국경을 넘나드는 것처럼 제약이 따른다. 오픈소스를 적용할 때 반입, 반출 허락을 받아야 한다. 클라우드는 인터넷 연결이 기본조건인 기술이다.규모가 영세한 핀테크 업체들은 규제준수 비용부담이 상대적으로 크다. 협회에 따르면 25명 규모의 스타트업의 경우 망분리 설비 구축에 5억원이 소요된다. 소규모 전자금융업자의 자본금 요건은 3억원이다. 업권 진입의 또다른 허들이 되고 있다는 지적이다.핀테크 개발자들의 업무적, 심적 부담을 가중하는 요인이기도 하다. 협회가 회원사 개발자 130여명을 대상으로 설문조사한 결과 응답자의 83%가 망 분리가 업무 스트레스에 영향을 미친다고 답했다. 이직 및 퇴사 요인이 되기도 한다는 협회 설명이다.이 신임 회장은 규제혁신과 이업종 교류를 통한 핀테크산업 성장을 강조하며 "전금법 개정안 통과, 마이데이터 서비스 영역 확대 그리고 망분리 규제의 합리적 완화 등이 매우 시급하다"고 밝혔다.한편 이날 정기총회를 통해 부회장, 이사, 감사 등 제4대 이사회 임원이 선출됐다. 신규 부회장사로 뉴지스탁, 센트비, 줌인터넷, 포블게이트 등 4개사가, 신규 이사사로 페이민트, 푸시 등 2개사가 선출됐다. 핀테크산업협회는 현재 국내 핀테크 기업 344개사를 회원으로 두고 있다. 초대 회장은 이승건 비바리퍼블리카(토스) 대표, 2대 회장은 김대윤 피플펀드 대표, 3대 회장은 류영준 카카오페이 대표다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["역마진까지 각오"…카카오뱅크 주담대 '파격조건' 지속가능할까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150156</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150156</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 09:19:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오뱅크가 한시적이지만 중도상환수수료가 없는 주택담보대출(주담대)을 내놨다. 대출금리도 여타 시중은행보다 약 1%p 낮다. 장기적으로 지속 가능한 조건인지는 미지수다. 수익성 합리화와 건전성 확보 등을 이유로 혜택을 재조정하는 건 손쉽다.윤호영 카카오뱅크 대표이사는 15일 온라인 기자간담회를 열고 "2017년 7월 카카오뱅크 오픈 때 확인하셨던 편리한 신용대출의 경험을 이제는 주택담보대출서도 경험할 수 있을 것"이라고 말했다. 중도상환수수료 및 금리 정책은 '유동적' 오는 22일 출시 예정인 카카오뱅크 주택담보대출은 'KB시세' 기준 9억원 이하 수도권(서울‧경기‧인천) 소재 아파트를 대상으로 신규 주택구입 자금, 기존 주택담보대출 대환, 생활안정, 전월세보증금반환 대출을 취급한다. 대출 가능 최대 금액은 6억3000만원이다.특히 올해 말까지 중도상환수수료를 100% 면제한다. 기존 시중은행들은 차주의 중도상환 시 발생하는 비용 손실을 보전하기 위해 최대 1.5% 수준의 중도상환수수료를 매기고 있다. 카카오뱅크가 중도상환수수료를 포기하는 건 비용 지출을 감수하겠다는 뜻이다. 다만 '대출 고객의 행태'에 따라서 연장하겠다는 조건을 붙였다.송호근 카카오뱅크 주택담보대출 스튜디오 팀장은 "대출을 취급하고나서 한달 이내 심지어 당일날 중도상환을 해버릴 경우 역마진 정도가 큰데 그렇게 되는 고객이 분명 있을 것"이라며 "면제정책을 하는 건 대부분 고객은 그렇지 않을 거라는 가정에 근거하고, 우려했던 고객행태가 많이 보이지 않는다는 확신이 들면 연장해나갈 계획이다"라고 설명했다.현 시점에서 금리 경쟁력도 상당하다. 카카오뱅크 주담대의 대출 금리는 최저 2.989%(변동금리)로, 이달 10일 기준 시중은행의 변동금리(3.58~5.23%) 대비 최소 0.5%p 최대 1.7%p 낮다. 변동금리형은 6개월마다 대출금리가 바뀐다. 은행은 대출금리 중 업무원가와 목표이익률 등을 더한 가산금리를 조정할 수 있다.인터넷전문은행이 모객을 위해 초기에 파격조건을 제시하고 점진적으로 혜택을 축소하는 패턴은 이어지고 있다. 토스뱅크의 경우 대중교통 이용에 대한 체크카드 캐시백 혜택을 300원에서 100원으로 줄였다. 카카오뱅크는 지난해 중저신용자 유입을 이유로 신용대출 가산금리를 시중은행 중 가장 크게 올린 바 있다.이날 기자간담회에서 금리 관련 질의를 받은 카카오뱅크는 타 시중은행보다 낮은 주담대 금리를 유지하겠다고 약속했다. 송 팀장은 "최근 시중의 기준금리들이 자주 변동하고 여러가지 규제, 시장환경, 경쟁환경에 따라 우대금리 등 금리정책이 많이 바뀌어서 조심스럽다"며 "어떤 상품을 선택하느냐와 만기, 한도에 따라 금리 차등이 있기에 특정한 금리수준을 말씀드리기보다는 타행보다 평균적으로 낮을 것이라는 정책을 유지하겠다는 답변을 드린다"고 했다. 카카오 공동체답게 서비스 접근성은 '안정적' 모태가 IT(정보기술)기업답게 카카오뱅크 주담대는 서비스 접근성에 공을 들였다. 대출 신청부터 조회‧실행까지 카카오톡에서 대화를 하듯 이용할 수 있다.카카오뱅크 주담대의 모바일 인터페이스는 금융 모바일 애플리케이션에서 일반화된 페이지 전환형이 아닌 룰베이스(Rule Based) 챗봇에 기반한 대화형 인터페이스다. 고객이 주택담보대출을 신청하면 카카오뱅크의 챗봇과 고객의 대화창이 열리며 고객이 정보를 입력하면 한도 조회가 이뤄지고, 서류 제출, 대출 심사, 대출 실행까지 대화창에서 진행된다. 기존 대화를 찾아보면서 대출 진행 상황, 대출 심사 단계 등을 한 눈에 확인할 수 있고 다음 단계에 대한 준비도 가능하다.백희정 카카오뱅크 주택담보대출 서비스셀 팀장은 "주택 구입은 생애 가장 큰 투자이자 설레는 경험이지만 주택담보대출의 규모와 성격상 고객의 긴장감도 크다"며 "영업점을 통한 대면에서 오는 심리적 안도감을 모바일 앱 화면으로 구현하기 위한 방안으로 대화형 인터페이스를 채택했다"고 말했다.  실제 대출을 신청하면 챗봇의 안내에 따라 담보인정비율(LTV), 총부채상환비율(DTI), 총부채원리금상환비율(DSR) 조건을 반영한 대출 한도와 금리가 산출된다. 소득 수준을 달리 입력할 경우 대출 한도와 금리 변화도 확인할 수 있다. 대출 서류 제출 부담은 최소화하고자 했다. 부동산 매매 계약서는 사진 촬영해 제출하면 된다. 나머지 대출에 필요한 서류들은 고객 동의하에 카카오뱅크가 유관 기관을 연결해 직접 확인한다.소유권 이전 등기가 필요한 주택구입자금 대출은 카카오뱅크와 협약을 맺은 법무사가 잔금 지급일에 고객을 찾아간다. 법무사에 대한 정보도 챗봇을 통해 안내한다. 소유권 이전이 필요치 않은 기존 주택구입자금 대환 대출, 전세자금 반환 대출, 생활안정자금 대출은 전자등기를 통해 비대면으로 대출 절차를 완료한다.서비스의 안정성도 자신했다. 송 팀장은 "(지난해 전월세대출 지연 이슈를)경험했기 때문에 이번에는 CBT 등을 통해 완벽하게 보완했다"며 "인력은 시중은행에서 최소 3년 이상 많게는 15~20년 주담대를 하셨던 분들 위주로 채용했기 때문에 접수 물량 대비 두 배 정도를 여유롭게 할 수 있도록 준비를 해놨다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[암호화폐 대출 업체 ‘블록파이’, 미 증권당국에 1억달러 벌금 지급 합의]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150008</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 01:03:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[암호화폐 대출·예치 서비스 업체 ‘블록파이(BlockFi)’가 미국 증권거래위원회(SEC)와 미국 32개 주에 총 1억달러(약 1198억원)의 벌금을 내는 데 합의했다. SEC가 암호화폐 업체를 대상으로 벌금을 부과해 합의한 최초의 사례다. 14일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신에 따르면 블록파이는 고객들에게 연방은행과 증권 당국에 정식 등록되지 않은 암호화폐 이자계정 상품을 판매해 증권법을 위반했다는 혐의를 받는다. 이자계정은 암호화폐를 예치한 고객에게 높은 이자를 지급하는 상품으로 블록파이의 인기 상품 중 하나로 알려져 있다.SEC에 따르면 블록파이는 2019년 3월부터 미등록 이자계정을 판매하며 고객들에게 대출 위험에 대해 허위 또는 오해의 소지가 있는 주장을 해왔다. 자사 웹사이트에 이자계정의 연 이율이 9.25%에 달한다고 홍보해왔는데 이는 일반 금융 기관의 저축 상품의 평균 이율보다 훨씬 높은 수준이다. 블록파이는 대형 기관 투자자들이 암호화폐 예치금을 빌리는 대가로 큰 비용을 지불하기 때문에 이와 같이 높은 이율의 상품을 제공할 수 있다고 주장해왔다.블록파이는 혐의를 인정하거나 부인하지 않고 SEC에 벌금을 내기로 했다. 또 신규 이자계정 발급을 중단하는 한편 SEC에 ‘블록파이 일드’라는 새 암호화폐 저축 상품의 등록을 신청했다고 밝혔다. 잭 프린스 블록파이 최고경영자(CEO)는 “블록파이를 시작한 날부터 규제당국과의 협력이 암호화폐를 통한 금융 서비스 도입에 매우 중요하다는 점을 인지해왔다”며 “이번 합의는 업계 전반과 고객을 위해 규제의 명확성을 확보하려는 블록파이의 선구적인 노력을 보여주는 사례”라고 자평했다. 개리 겐슬러 SEC 위원장은 ”이번 사건을 통해 암호화폐 시장도 오랜 기간을 거쳐 검증된 증권법을 준수해야 한다는 점이 명확해졌다”고 말했다. 아울러 블록파이와 유사한 상품을 제공하는 암호화폐 대출 서비스 업체들을 상대로 이번 합의를 주목해 연방 증권법을 준수할 것을 촉구했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[갤럭시S22 업은 삼성카드, 카드사 1위 오르나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140208</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140208</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 08:19:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성카드가 삼성전자의 플래그십 스마트폰 '갤럭시S22' 시리즈 효과에 힘입어 카드업계 점유율 1위인 신한카드의 왕좌를 뺏을 가능성이 관측되고 있다. 이미 삼성카드의 신용판매 성장 속도는 신한카드를 크게 뛰어넘고 있다. 박해지는 통신사 공시지원금…직접 사서 개통하는 자급제 매력↑ 갤럭시S22는 삼성전자의 공식 온라인쇼핑몰인 삼성닷컴에서 대형 오픈마켓보다 더 저렴하게 구입할 수 있는 것으로 나타났다. 14일 업계에 따르면 삼성닷컴에서 삼성카드로 오는 21일까지 갤럭시S22 사전예약 구매를 한 고객은 최대 15%의 현금 할인 혜택을 볼 수 있다.가령 판매가 155만1000원의 갤럭시S22 울트라 512GB 모델을 구매할 경우 모든 삼성카드에 10% 할인(15만5100원)이 적용된다. 특히 '디지털프라자 베네핏 삼성카드'로 구매하면 5% 추가 결제일 할인(5만원) 혜택이 붙는다. 이 같은 현금적 혜택과 더불어 삼성전자 멤버십 포인트 4만점(100만원 이상 결제 시)이 추가 적립된다. 이를 총합하면 24만5100원의 혜택이 제공된다.현재까지 예고된 이동통신 3사의 갤럭시S22 공시지원금은 최대 24만원이다. 이통사의 공시지원금은 가격이 높은 요금제를 쓸수록 더 많이 제공하는 형태다. 반면 삼성닷컴이나 오픈마켓에서 자급제 형식으로 구매할 경우 내가 원하는 통신사와 원하는 요금제를 자유롭게 고를 수 있다. 일정기간 이상 사용하는 스마트폰 특성을 고려하면 자급제의 체감 통신비용이 더 효율적일 수 있다.자급제 구매 채널 중에서도 삼성닷컴의 혜택이 더 뛰어난 것으로 나타났다. 11번가에서 자급제로 갤럭시S22 구매 시 제공할 수 있는 카드사 혜택은 13%다. 여기에 T멤버십 추가할인 3000원이 붙는데 퍼센테이지 숫자를 바꿀 정도는 아니다. 다만 11번가에선 모든 카드사에 13% 할인혜택을 제공하는 만큼 삼성카드를 쓸 의사가 없는 경우에 메리트가 될 수 있다.삼성닷컴에선 울트라 1TB 모델을 단독으로 판매하고, 삼성카드 구매 시 최대 24개월 무이자 할부가 가능한 점이 차별화됐다. 오픈마켓에서 갤럭시S22 초도물량이 완판된 것은 물론, 삼성닷컴은 단독컬러 모델까지 매진시켰다. 전작 갤럭시 S21보다 더 많은 자급제 초도물량을 공급했음에도 수요가 더 큰 것이다. 자급제 모델의 가격 합리성이 소비자들에게 확산하면서다. 갤럭시S22 효과로 카드업계 '신판왕' 가까워진 삼성카드 현재 카드업계 신용판매 점유율로 따지면 신한카드가 1위 삼성카드는 2위다. 신한카드는 2007년 LG카드와 통합한 이래 압도적인 지위를 유지해왔다. 그러나 최근 삼성카드의 성장세가 예사롭지 않다.신한카드의 지난해 총 취급고는 200조8042억원으로 전년 동기 대비 7.5% 증가했다. 이 중 신용판매(일시불+할부) 취급고가 169조7540억원으로 7.8% 늘었다. 삼성카드의 지난해 총 취급고는 1년 전 대비 12.9% 늘어난 141조1111억원이었는데, 신용판매는 14.9% 증가한 122조2563억원으로 나타났다.특히 삼성카드의 지난해 4분기 개인 신용판매 증가율은 전년 동기 23.2%나 늘어나면서 점유율 상승 추세가 지속되고 있다. 갤럭시S22 효과가 성장세를 더할 것이라는 분석이 나온다. 갤럭시S22 울트라는 S시리즈 최초로 S펜을 탑재해 기존 갤럭시노트 수요까지 끌어들이고 있다. 반면 신한카드의 신판에 톡톡히 기여해온 '더모아카드'는 단종했다. 결제액에서 1000원 미만 금액을 한도 없이 적립해줘 신한카드 입장에서 고비용 상품이었다. 정부의 가맹점수수료 인하 정책에 따라 수익성이 악화하면서 지속이 어려워졌다. 더모아카드를 개편한 '잇츠모아' 카드가 출시될 예정이나 혜택 면에서 전작의 인기를 잇기 어려워 보인다.  신용카드전문사이트 카드고릴라의 상위 100개 신용카드 차트를 보면 신한카드는 구형 상품인 미스터라이프, 딥드림이 꾸준히 이름을 올리는 반면, 삼성카드는 기존 상품인 탭탭오와 함께 신상품인 아이디온 카드가 인기를 끌고 있다. 아이디온 카드는 사용자의 취향에 맞춰 개인화된 혜택을 제공한다. 삼성카드가 KB국민카드, 현대카드와의 2위 싸움이 아닌 신한카드와의 1위 경쟁을 하는 국면이 됐다는 분석이 나온다.서영수 키움증권 연구원은 "삼성카드는 은행계 카드사 대비 뛰어난 영업 경쟁력을 기반으로 점유율 확대를 지속해 시장 축소를 상쇄할 것으로 예상된다"며 "현재 추세대로라면 2022년 중 신판 기준 점유율 1위로 부상할 것"이라고 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中, 베이징 동계올림픽서 '디지털 위안화' 외국인에 '한시적 허용']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110302</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110302</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 02:05:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 정부가 2022년 베이징 동계올림픽에서 중앙은행 디지털 화폐(CBDC)를 외국인에게 개방했다. 동계올림픽을 통해 자국의 CBDC인 디지털 위안화(e-CNY)를 공식적으로 상용화해 본격적으로 보급하려는 것으로 풀이된다. 중국은 기존에 자국민만 만들 수 있었던 디지털 위안화(e-CNY) 스마트 지갑과 실물 카드, 전지지갑처럼 사용할 수 있는 손목밴드를 올림픽에 참가하는 선수, 코치 및 방문객에게 제공했다. 결제 시 디지털 위안화를 사용할 수 있다. 앞서 중국은 지난 달 디지털 위안화 스마트 지갑 앱의 시범 버전을 iOS와 안드로이드 앱 스토어에 내놓으며 실험에 박차를 가했다. 디지털 위안화 앱을 통해 지갑 개설, 자금 관리, 송금, 거래 등의 서비스가 가능해졌다. 애당초 중국은 전 세계에서 방문하는 수백만 명의 외국인을 대상으로 디지털 위안화에게 선보일 계획이었다. 코로나19의 확산 방지를 위해 ‘폐쇄 루프’ 안에서만 이동할 수 있는 엄격한 방역수칙으로 인해 규모가 활용 범위가 크게 축소된 것으로 알려졌다. CBDC는 비트코인과 같은 민간 암호 화폐와 달리 각국 중앙은행이 발행한다. 법정통화로 액면가가 고정돼있고 동일한 비율로 현금과 교환이 보장된다. 중국은 2014년부터 CBDC 연구와 개발을 진행했으며 수년간 중국 내 여러 지역에서 시범 운영을 펼쳤다. 중국 인민은행에 따르면 지난해 말 기준 2억6000만명 이상이 디지털 위안화 계정을 보유했으며 누적 거래 규모는 960억위안(18조원)에 달한다.  중국은 CBDC 도입에 가장 적극적인 행보를 보여온 대표 국가지만 이미 바하마와 나이지리아 등 총 9개국이 CBDC의 대중적 사용을 허용하며 중국을 앞질렀다. 바하마는 2020년 10월 세계 최초로 ‘샌드 달러’라는 디지털 화폐를 도입하며 자국의 결제 시스템의 효율성을 증대시켰다. 샌드 달러는 자금 세탁과 화폐 위조를 억제하는 데 도움이 될 전망이다. 나이지리아는 지난해 10월 아프리카 국가 중 최초로 ‘e나이라’라는 CBDC를 도입했다. 한편 국제통화기금(IMF)는 9일(현지시간) CBDC에 대한 보고서를 통해 약 100개국이 CBDC 도입을 검토하고 있는 가운데 중국 정부가 CBDC 발행에 신중해야 한다고 강조했다. 보고서는 국경 간 CBDC 결제 구현이 가능해짐에 따라 발생할 수 있는 부정적인 거시 경제적 영향에 통화 대체율 증가와 금융 충격에 대한 취약성 등이 있다고 지적했다.크리스탈리나 게오르기에바 IMF 총재는 “여러 국가에서 실행 중인 CBDC 실험이 성공적으로 마무리되기 위해서는 정책 입안자들이 CBDC에 대한 풀리지 않은 많은 질문, 기술적 장애물과 CBDC로 발생하는 정책적 절충안 등에 대해 고민해야 한다”고 꼬집었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에코프로지이엠이 ESG 기업?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110125</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110125</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 06:19:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NH농협은행이 주식 내부자거래 의혹으로 검찰 수사를 받고 있는 에코프로비엠의 관계사 에코프로지이엠을 방문한 것에 "ESG(환경, 사회, 지배구조) 실천기업과 협력한다"고 홍보하면서 'ESG 워싱'이라는 비판이 나온다. NH농협은행은 지난 10일 권준학 행장이 경북 포항시 북구 소재 에코프로지이엠 기업 현장을 방문해 상호 협력방안을 논의했다고 11일 밝혔다.에코프로지이엠은 경북 포항시 영일만산단 내 하이니켈 전구체 제조 공장인 CPM2 공장 신설을 진행 중에 있어, 농협은행의 금융지원이 도움이 될 수 있다는 분석이다.권 행장은 "에코프로지이엠의 기술력을 통해 세계 최고의 글로벌 기업으로 발돋움하길 염원한다"며 "농협은행도 ESG 실천기업에 대한 적극적인 금융지원으로 실질적 도움을 줄 수 있도록 최선을 다 하겠다"고 말했다.에코프로지이엠은 2차전지 양극재 소재 제조용 전구체 제조 기업이다. 2020년 소재·부품·장비 전문기업 인증 및 삼천만불 수출의 탑을 수상하는 등 에코프로그룹의 주요 자회사로 꼽힌다. 그러나 2차전지가 친환경 소재라고 해서 이를 생산하는 기업까지 ESG 실천기업이라는 건 논리적 비약이라는 지적이다.우선 ESG를 구성하는 G(지배구조) 측면에서 내부통제 이슈가 해소되지 않고 있다. 이동채 에코프로 회장을 비롯한 계열사 핵심 임원들은 주식 내부자거래 혐의(자본시장법 위반)로 금융당국과 검찰의 수사를 받고 있다. 2020년 초 에코프로비엠이 SK이노베이션과 2조7000억원 규모의 양극재 공급계약을 공시하기 전 내부정보를 활용해 주식거래를 했다는 혐의다. 이 회장은 에코프로지이엠의 이사진이기도 하다.E(환경)와 S(사회) 면에서도 의문이 제기된다. 경상북도와 포항시에 따르면 지난해 8월 포항 영일만 산업단지 인근 항만의 물고기 집단 폐사로 같은해 10월 산단 내 폐수배출업소 6곳의 생태독성 검사 결과 에코프로비엠과 에코프로지이엠은 배출기준인 2TU(Toxic Unit)를 각각 8배, 4배 초과했다. 경북도는 조업정지 행정처분을 유예하고, 전문기관에 생태독성 원인의 규명을 의뢰했다.이와 관련해 자료를 배포한 농협은행 측 관계자는 "ESG가 뜻이 넓기 때문에 지속 가능한 산업을 영위하면 ESG 기업으로 저희는 인식하고 있다"고 설명했다.모호한 기준 적용으로 ESG 워싱을 범할 수 있다는 우려가 나온다. ESG 워싱은 기업, 상품 등이 실제 환경이나 ESG 요소에 미치는 유의한 영향 또는 전략 실행 수준에 대한 평가와 별개로 의도적·비의도적인 명칭 부여, 홍보, 마케팅만으로 친환경 또는 ESG 친화적 기업으로 인식될 수 있는 위험을 뜻한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/13/blt202202130007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]"우리가 배당 맛집"…호실적 낸 금융지주, 장기투자자 모시기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100419</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100419</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 22:15:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요 • 하나금융그룹은 지난해 당기순이익이 3조5261억원으로 전년 동기 대비 33.7%(8888억원) 증가했다고 밝혔습니다. 시장 전망치를 훨씬 상회하는 수치입니다. 금리 인상으로 인한 실적 효과를 톡톡히 봤습니다.  4대 금융지주(KB국민·신한·우리·하나)가 지난해 하반기 기준금리 인상에 힘입어 나란히 사상 최대 실적을 기록했습니다. 올해는 연초부터 금리인상이 이어지고 있기 때문이죠. 금융주가 주목받지 않을 수 없는 때입니다. 금융지주사들은 이를 기회로 장기투자자유치에 나섰습니다. 공격적인 배당정책은 물론 자사주 소각 계획까지 들고나오며 서로 경쟁하는 모양새입니다. 하나금융 "아직도 저평가, 주주환원 더 하겠다" 10일 하나금융그룹은 지난해 당기순이익이 3조5261억원으로 전년 동기 대비 33.7%(8888억원) 증가했다고 밝혔습니다. 시장 전망치인 3조3000억원을 2000억원 규모 상회하는 수치입니다. 이자이익(7조4372억원)과 수수료이익(1조8634억원)을 합한 핵심이익은 9조3006억원으로 전년 대비 15.2% 증가했습니다.하나금융은 주당 2400원의 기말현금배당을 결의했습니다. 앞서 지급된 중간배당 700원을 포함하면 2021년도 회계연도에 대한 보통주 1주당 총 현금배당은 3100원입니다. 이에 따른 배당성향(당기순이익 대비 배당금 비율)은 26%로, 코로나19 본격화 이전인 2019년 수준을 회복했습니다.올해는 배당성향을 30%로 상향한다는 계획이입니다. 남궁원 하나은행 경영기획그룹 부행장은 "당 그룹의 주당배당금과 배당수익률은 경쟁 금융그룹 대비 제일 높은 수준인데 저평가돼 있다"며 "주주가치 증대를 최우선 과제로 삼아 올해를 저평가 탈피하는 원년으로 삼고자 한다"고 강조했습니다.특히 하나금융은 최근 KB금융그룹의 전폭적인 주주환원책을 의식하고 있습니다. KB금융은 지난해 배당성향을 26%로 높인 동시에 1500억원 규모의 자사주를 소각하기로 했습니다. 자사주 소각은 발행주식총수를 줄여 주당순이익(EPS)의 증가로 이어집니다. 주주의 주식가치를 높이는 대표적인 정책입니다.남 부행장은 "타 금융지주사가 보유 중인 자사주 소각을 결정한 것으로 알고 있는데 하나금융그룹도 자사주 소각을 긍정적으로 검토하겠다"며 "현재 약 870만주, 약 3000억원 규모의 자사주를 보유하고 있고 배당가능이익도 4조4000억원으로 충분한 수준"이라고 강조했습니다.그는 또 "당 그룹은 금융지주사 중 유일하게 중간배당을 실시해왔고 올해도 최대한 많은 중간배당이 이뤄질 수 있도록 하겠다"며 "분기배당도 주주가치 증대에 도움이 된다면 긍정적 검토하겠다"고 피력했습니다. 이는 신한금융그룹을 염두에 둔 듯한 발언입니다. '4조 클럽' 신한금융, 올해도 '분기배당' 간다 신한금융그룹은 금융지주 최초로 지난해 2분기부터 분기배당을 정례화했습니다. 분기배당은 분기(3개월)마다 배당금을 지급하는 방식인 만큼 연말 배당락일을 전후로 한 변동성을 최소화할 수 있습니다. 주식 투자자 사이에선 '찬바람이 불면 배당주'라는 말이 있습니다. 통상 연말에 결정되는 배당금을 받고, 봄철에 매도하는 흐름이 반복돼왔죠.이태경 신한금융그룹 최고재무책임자(CFO)는 지난 9일 실적 발표 후 이뤄진 컨퍼런스콜에서 "분기배당은 올해에도 정례화할 것"이라며 "자사주 매입의 경우 한다, 안 한다 여부를 이 자리에서 말할 수는 없지만 실행할 때 시장과 소통하겠다. 소각 가능성도 염두에 두고 있다"고 밝혔습니다.신한금융그룹은 2021년 당기순이익이 전년 대비 17.7% 증가한 4조193억원을 기록해 KB금융과 함께 '4조 클럽'에 입성했습니다. 이를 토대로 기말 배당금을 1960원으로 결정했습니다. 이미 지급된 분기배당금 560원을 포함한 금액으로 연간 배당성향은 25.2%입니다. 이는 사상 최고 수준입니다.신한금융의 분기배당 정책은 홍콩계 사모펀드사 2곳을 대상으로 1조1582억원 규모 3자배정 유상증자를 실시한 데 따른 주가 하락 보상으로 이뤄진 측면도 큽니다. 은경완 메리츠증권 연구원은 "갑작스런 유상증자 과정에서 훼손된 투자심리를 완전히 되돌리기엔 아직 역부족"이라며 "업계 최초로 분기배당 정책을 시행하고 있는 만큼 올해에는 분기 균등 배당 지급과 함께 지속적인 자사주 매입 등을 통한 선진화된 주주환원정책 시행 여부가 중요하다"고 분석했습니다. 직접 IR 선수로 뛰는 손태승 우리금융 회장 이번 금융지주 실적시즌에서 화제의 인물은 단연 손태승 우리금융그룹 회장으로 꼽힙니다. 손 회장은 이번 실적발표 컨퍼런스콜에 직접 참석해 인사말을 통해 코로나 상황으로 대면 IR(기업설명회) 기회가 줄어든 것에 대해 아쉬움을 표현했습니다. 이 자리에서 손 회장은 "지난해 완전민영화로 조성된 성장 모멘텀을 바탕으로 사업포트폴리오 확충 등 새로운 도약을 위해 적극 노력하겠다"고 밝히며 우리금융그룹에 대한 지속적인 관심을 당부했습니다.손 회장의 열정적인 '세일즈맨십'은 역사가 깁니다. 2019년 5월 홍콩과 일본을 찾아 기관투자가들을 대상으로 해외 IR을 진행해 외국인 지분율을 2%p 이상 높이는 성과를 거두기도 했습니다. 국부펀드와 연기금 등 장기투자자 확보에 집중했습니다. 미국, 영국, 중동 등을 돌며 주가부양 의지를 적극 피력했었죠.이번 국내 IR 참여는 손 회장이 지속해온 투자자 확보 노력의 연장선상에 있다고 볼 수 있습니다. 국내 금융지주사 회장이 손 회장처럼 직접 컨퍼런스콜에 참석한 전례는 드뭅니다. 완전민영화의 성공과 역대급 실적을 거둔 '자신감'도 한몫했습니다.우리금융그룹은 지난해 당기순이익 2조5879억원을 거뒀습니다. 전년 대비 98% 늘어난 수치다. 이자이익과 비이자이익을 합한 순영업수익은 8조3440억원으로 전년 대비 22.3% 증가했습니다. 배당금은 호실적에 맞춰 코로나 이전 수준 이상으로 회복하며 역대 최대인 주당 900원(중간배당 150원 포함)으로 공시했습니다. 백두산 한국투자증권 연구원은 "주주 정책에 대한 의구심이 해소되고 실적이 견조하게 늘어나면서 주가는 전형적인 재평가 국면에 진입했다"고 말했습니다.  생각해 볼 문제•4대 금융지주가 지난해 적립한 대손충당금은 4조8099억원으로 전년보다 15.1% 줄었습니다. 정은보 금융감독원장은 이를 언급하며 "금융사는 충당금을 더 쌓아야 한다"고 강조한 바 있죠. 은행들은 충당금을 충분히 쌓았다는 입장이지만, 정부의 배당 자제 권고가 내려질 가능성이 없을까요?•정치권은 은행의 예대금리차 공시를 의무화하는 내용의 법안을 발표하고 있습니다. 금감원에선 오는 6월부터 금리인하요구권 수용률을 공시하도록 관련 규정 개정을 진행 중이죠. 정부와 정치권의 시선을 한몸에 받는 은행이 올해 '포용적 금융'을 얼마나 확대할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/10/blt202202100036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>