<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 17 Aug 2022 19:15:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT슈런스]④신한금융이 '신한EZ손해보험'만으로 만족 못하는 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170023</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 09:20:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보험(Insurance)은 어렵습니다. IT(정보기술)는 정보에 대한 접근을 쉽고 편리하게 만들어줍니다. 따라서 IT와 보험의 결합은 필연적입니다. 생로병사와 직결된 금융상품인 보험이 혁신한다면, 사람의 삶도 달라질 것입니다. 디지털 보험사는 다가올 미래를 위해 어떤 준비를 하고 있을까요?   신한금융그룹은 지난 6월 BNP파리바카디프손해보험을 인수하고 이 회사를 디지털 손보사인 '신한EZ손해보험'으로 탈바꿈시켰다. 조용병 신한금융지주 회장은 지난달 5일 신한EZ손해보험의 출범식에 직접 참여해 격려사를 할 정도로 손해보험업에 대한 열의가 크다. 그러나 신한금융은 손보 포트폴리오를 신한EZ손해보험에서 멈출 생각이 없어 보인다. 지난해 말 한화그룹에 한화손해보험 인수를 타진한 것이 이를 방증한다. 왜 신한금융은 신한EZ손해보험을 키우기도 전에 또다른 손보사를 인수하려고 하는 것일까? 디지털 보험사, 아직 한국에선 고행의 길…교보라이프플래닛 전철 밟을라 디지털 보험업이 아직 국내에서는 수익성이 검증되지 않았다는 게 첫 번째 이유로 분석된다. 디지털 보험사의 대표적인 벤치마킹 모델로는 중국의 중안보험이 주로 거론된다. 2013년 설립된 중국 최초 인터넷보험사인 중안보험은 2017년 기준 직원수 약 2500명, 연간 수입보험료 약 8.5억달러(약 1조1000억원)를 거둬 일찍이 본궤도에 올랐다.주력상품으로 반품운송보험, 알리페이계정안전보험, 항공기지연착보험 등을 내세워 전자상거래, 인터넷 사업자·소비자들의 수요를 이끌었다. 여기에 더해 헬스케어 사업으로 저변을 넓혔다. 인터넷 업체 텐센트와는 혈당 데이터를 분석해 보험료를 조절하는 건강보험 '탕샤오베이'를 선보였다. 중안인터넷병원을 설립해 경력 5년차 이상 의사들에게 24시간 원격진료를 받을 수 있도록 하고 1.5시간 이내에 약을 배달해주는 서비스도 펼쳤다.지난해 영국 보안업체 컴페리테크의 조사에 따르면 중국은 세계 96개국 중 생체정보 수집과 활용에서 1위에 올랐다. 이러한 환경은 디지털 보험사가 시장에 빠르게 안착할 수 있는 조건이 됐다. 뤄젠룽 동양생명 전 대표가 한 세미나에서 발표한 내용에 따르면 중국은 8.8억명의 얼굴 데이터를 활용함으로써 보험 가입, 보험금 청구 등에 필요한 자필서명을 완전 대체했다. 얼굴 데이터는 2018년 6월까지 17.5억회가 사용됐고 보험을 비롯한 200여 분야에 응용됐다.  반면 한국은 의료법에 따른 제약과 공공의료데이터 활용 제한 등이 엄격해 디지털 보험사가 뚜렷한 차별점을 가지지 못한다. 약 배달 서비스는 코로나19로 한시적으로 허용된 상태다. 헬스케어 서비스는 의료법에 저촉되지 않는 걸음 수 측정, 식이요법 관리 수준에 그친다.교보라이프플래닛이 아직도 국내 시장에서 뚜렷한 성과를 보이지 못하고 있는 이유다. 이 회사는 중안보험과 똑같이 2013년에 설립됐지만, 2013년부터 2021년까지 9년 연속 적자를 내고 있다. 누적된 적자 규모만 1000억원을 넘는다. 카카오페이, 토스 등 플랫폼들과 협력해 암보험, 연금저축보험 등을 판매해 활로를 찾고자 했지만 이제는 이들 플랫폼이 직접 보험업에 진출하고 있다.적자가 누적되면 결손금 규모가 커지는 만큼 자본확충이 꾸준히 요구되는 상황이다. 그러나 재무구조가 취약해 후순위채권과 신종자본증권 등 채권 발행을 통한 자금 조달이 어렵다. 교보라이프플래닛 지분 100%를 가진 교보생명이 유상증자로 교보라이프플래닛을 살리고 있는 상황이다. 지금까지 투입한 자금만 2000억원 규모가 넘는다.신한금융으로서도 신한EZ손해보험이 자생력을 갖추기 전까진 일정기간 투자를 집행해야 할 것으로 예상된다. 신한EZ손해보험은 자동차 잔여 할부금 상환 신용보험, 운전자보험 등을 마수걸이 상품으로 내거는 식으로 초기 집객 전략을 짰다. 그러나 카디프보험 시절부터 B2B(기업대기업) 시장을 주로 공략해온 터라 신한EZ손해보험의 B2C(기업대소비자) 시장 공략은 인지도 확보 단계부터 만만치 않을 것으로 전망된다.시장에 안착하지 못할 경우에는 교보라이프플래닛처럼 신한EZ손해보험 또한 신한금융의 '오래된 숙제'가 될 수 있다는 지적이다. 신한금융 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "(신한EZ손해보험에 대한) 자본과 자본확충 관련된 부분은 지금 계속 고민 중"이라고 설명했다. 손보사 없어 '리딩금융' 싸움 불리…승계 얽힌 한화손보까지 접근한 이유 그동안 신한금융그룹은 손보 포트폴리오가 없어, KB손해보험(전 LIG손해보험)을 보유한 KB금융그룹과의 1위 싸움에서 불리함을 겪어왔다. 카디프손보 시절 올 1분기 기준 자본총계가 592억원에 불과할 만큼 규모가 작다. KB손보의 자본총계는 2분기 기준 2조6912원이다. 이른바 1등 금융그룹을 뜻하는 '리딩금융' 타이틀을 거머쥐기 위해 양 그룹은 치열하게 경쟁한다.이런 배경이 한화그룹의 승계구도가 얽힌 한화손해보험까지 신한금융이 접근한 이유로 해석된다. 한화그룹은 김승연 회장의 장남 김동관 한화솔루션 사장이 그룹 주력사업인 석유화학·태양광 부문을, 차남인 김동원 한화생명 부사장이 금융 부문, 삼남 김동선 한화호텔앤드리조트 상무가 호텔·레저·유통 사업을 각각 맡아 승계하는 구도로 짜이고 있다.현재 한화그룹 금융 계열사의 지배구조는 총수일가(100%)→한화에너지(9.70%)→㈜한화(96.77%)→한화건설(25.09%)→한화생명으로 이어진다. 그리고 한화생명이 한화손해보험 지분 51.36%를 쥐고, 한화손보가 캐롯손해보험 지분 56.6%를 보유하고 있다. 최근 한화그룹의 지주사격인 ㈜한화가 자회사인 한화건설을 흡수합병하는 식으로 지배구조 개편을 본격화하고 있다.신한금융이 한화손보 인수를 타진한 것은 이러한 승계작업이 진전되기 전이었다. 보험업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "한화그룹의 축은 총 3개로 아들들한테 물려줄 수 있는 업종들이 하나씩 다 있는 상황"이라며 "아들들이 나눠 가진 다음에 팔면 몰라도, 넘겨주기 전에 하나씩 떼서 판다는 건 후계 구도에 있어서 부정적인 영향을 끼칠 수도 있다"고 설명했다.이런 점을 고려하면 신한금융은 한화손보를 철저히 보험업황에 입각해 접근한 것으로 보인다. 한화 금융사의 정점은 한화생명이다. 한화생명은 명실상부한 업계 '빅3' 생보사로 꼽힌다. 또 생보업계는 최근 재해보험, 상해보험 등에 자동차사고부상치료비(속칭 자부치) 특약을 탑재하는 등 손보업계의 상품이라 여겨진 운전자보험 시장에 간접적으로 진출하고 있다. 이에 따라 한화생명에 대한 '선택과 집중'이라는 전략적 옵션을 겨냥한 인수 타진이 이뤄졌을 것이라는 분석이다.다만 한화손보는 2019년 609억원의 순손실을 내며 금융당국의 경영관리 대상으로 지정됐었지만 올 상반기에는 1635억원의 순이익으로 역대 최고 실적을 경신하면서 저평가 딱지를 떼고자 하는 상황이다. 신한금융이 이러한 '자존심'과 승계라는 특수성을 상쇄할 만큼 더 높은 거래가를 제시하지 않으면 한화손보 인수는 쉽지 않을 것으로 풀이된다.한화손보 인수가 최종 불발될 경우 신한금융의 요구치를 충족할만한 매물로는 2019년 사모펀드 JKL파트너스가 인수한 롯데손해보험이 꼽힌다. 롯데손보는 디지털 보험 상품의 라인업을 강화하고 있어 신한EZ손해보험과 시너지를 낼 수 있는 손보사로 평가된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/17/blt202208170034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코픽스 빅스텝에 이목 끄는 카카오뱅크 '45년 주담대'…집값 하락하면?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170009</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 06:25:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[은행 주택담보대출(주담대) 변동금리의 기준이 되는 코픽스(COFIX·자금조달비용지수)가 지난달 신규취급액 기준 2.90%로 나타났다. 전월 대비 0.52%포인트 올라 역대 최대폭으로 상승했다. 지난달 한국은행이 빅스텝(기준금리 0.50%P 인상)을 밟은 영향이다. 이에 따라 은행권 변동금리 주담대는 기존 5%에서 6%대로 상향될 예정이다. 차주가 매달 갚아야 하는 원리금 상환액도 늘어날 수밖에 없다.이러자 카카오뱅크에선 '45년 만기 주담대'까지 나왔다. 분할상환 주택담보대출 상품의 만기가 길어지면 매달 부담하는 원리금 상환액이 줄어드는 효과가 있다. 1금융권은 물론 2금융권의 주담대 만기가 최대 40년이라는 점을 고려하면, 카카오뱅크 상품은 비교우위가 있어 주택 수요자의 관심을 얻을 전망이다.17일 카카오뱅크는 현재 수도권 및 전국 5대 광역시 등 일부 지역에서만 가능하던 주택담보대출 상품의 대상 지역을 전국으로 확대하고 혼합·변동금리 모든 상품에 대해 최장 만기를 45년으로 늘리기로 했다고 밝혔다. 이와 함께 연내 대상 주택 범위도 빌라 등 다양한 주택 종류로 확대한다는 계획이다.출시 초기 안정적인 운영을 위해 9억원 미만 수도권 소재 아파트만 대상으로 했으나, 4월에는 가격 제한을 해제하고, 6월에는 광역시와 세종, 창원시까지 지역을 확대하는 등 순차적으로 대상 범위를 넓혀나가고 있다. 지난 7월 말 기준 누적 약정금액은 4000억원을 돌파했다.카카오뱅크는 주택담보대출 혼합·변동금리 상품에 대해 최장 만기를 45년으로 확대 개편한다. 그간 최장 대출 기간은 변동금리의 경우 5년, 혼합금리는 35년이었으나, 만 39세 이하의 청년층은 45년, 만 40세 이상 고객은 최장 40년 만기로 대출 신청이 가능하도록 개선했다.금리도 최대 0.5%포인트 인하한다. 변동금리 주택담보대출 상품의 가산금리를 거치식은 0.2%포인트, 비거치식은 0.5%포인트 내린다. 카카오뱅크 관계자는 "금리상승기 고객의 상환 부담 완화를 위해 최장 만기를 늘림과 동시에 가산금리를 인하했다"며 "앞으로도 고객들의 더 편리하고 이로운 금융 생활을 위해 노력할 것"이라고 말했다.대출 만기가 길수록 매달 갚아야 할 원리금 상환액이 줄고 총부채원리금상환비율(DSR)을 낮춤으로써 대출한도가 늘어나는 효과가 있지만, 결과적으로 총 대출이자는 늘어난다. 카카오뱅크가 자체적으로 가산금리를 인하했어도, 혼합·변동금리 모두 신규 코픽스 6개월 금리와 연동됐기에 중장기적으로 금리상승기 영향을 피할 수는 없다.통상적으로는 주담대 실행 후 주택을 매매해 10년 안에 대출을 상환하는 경우가 많다. 근로소득으로 상환하는 경우가 아니라면, 이는 주택 매매금이 대출 실행액을 충족할 정도로 시세가 형성될 때 가능하다. 그러나 주담대 실행액보다 담보물이 되는 주택의 가치가 떨어질 경우에는 카카오뱅크의 '장기고객'이 될 가능성이 있다. 여기에 더해 차주가 수입원 상실 등으로 부실화될 때에는 카카오뱅크의 리스크로 전이되는 결과가 나온다.수도권이 아닌 지방까지 주담대 범위를 넓힌 것은 명분적으로는 긍정적이나, 리스크 관리 측면에선 금리변동에 대한 민감도가 더욱 높아졌다는 분석이다.한국금융연구원은 '40년 만기 모기지 상품의 도입과 향후 정책과제' 보고서에서 "초장기 고정금리 상품을 제공하는 것은 궁극적으로 미래에 발생할 수 있는 금리변동 위험을 제공기관이 떠안아야 한다는 것을 의미한다"며 "1980년대 미국의 저축대부조합들이 저금리 자금을 조달해 장기 주담대에 자금을 운용하다가 금리상승에 대한 리스크 관리에 실패해 심각한 금융위기를 초래한 경험을 잊어선 안 된다"고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/17/blt202208170010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[저축은행 예금금리 치솟자…토스뱅크, 한투증권 상품으로 받아치기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170005</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 01:52:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고금리가 특징인 저축은행이 수시입출금식 예금통장(파킹통장)에도 2%를 넘는 금리를 주기 시작했다. 자사 온라인 플랫폼의 구심력을 확보하기 위해서다. 이러자 2% 파킹통장으로 인기를 끌었던 토스뱅크는 한국투자증권과 제휴한 투자상품으로 자사의 금리 매력도를 벌충하는 모양새다.17일 OK저축은행에 따르면 이날 출시한 입출금자유예금 상품인 'OK비대면보통예금'은 1억원 이하 예치금에 대해서는 연 2.5%의 금리를 받을 수 있으며, 1억원 초과분은 연 1.0%의 금리가 적용된다. 이는 토스뱅크 통장이 최대한도 1억원까지 2%, 1억원 초과 시 0.1% 금리를 적용하는 것을 크게 상회하는 수준이다.토스뱅크 통장과 마찬가지로 OK비대면보통예금은 가입금액 및 납입 횟수 등 제한 없이 수시로 돈을 입출금할 수 있다. 까다로운 우대금리 조건 없이 최고 수준의 금리 혜택을 받을 수 있어 목돈을 보관하기에 유리하다는 게 OK저축은행 측의 설명이다. 이자는 매달 셋째주 일요일에 지급한다.OK비대면보통예금은 OK저축은행 모바일 앱인 'OK모바일뱅킹'과 저축은행중앙회의 'SB톡톡플러스' 등 비대면 채널을 통해서만 가입 가능하다. OK저축은행 관계자는 "금리 인상기에 고객의 선택권을 넓히고 더 높은 금리 혜택을 받을 수 있도록 새로운 파킹통장 상품을 출시했다"고 설명했다.이에 앞서 SBI저축은행도 지난 7월부터 파킹통장인 '사이다뱅크 입출금통장' 금리를 1억원 이하 한도 연 2.2%로 올리는 등 저축은행업계의 금리인상 행렬이 이어지고 있다. 기준금리 인상에 맞춰 투자시장에서 빠져나온 유동자금을 발빠르게 흡수하기 위해서다.토스뱅크로서는 가만히 있다가 '환승예금'을 당할 수 있는 상황이다. 이에 토스뱅크는 '내게 맞는 금융상품 찾기' 서비스를 출시, 제휴사의 고금리 투자상품으로 고객들의 자금 이탈을 방지하려는 전략이다. 토스뱅크 자체적인 비용을 들여 예금금리를 높이는 대신, 제휴 수수료 등을 벌 수 있는 점도 이득이라는 분석이다.토스뱅크의 내게 맞는 금융상품 찾기 서비스를 통해 소개한 한국투자증권의 발행어음 판매금액은 2000억원을 돌파했다. 최대 연 4.5%의 이자를 제공하며 출시부터 큰 인기를 끌었다. 특판 한도인 2000억원이 모두 소진됨에 따라 현재 소개 중인 발행어음은 6개월 연 4.0%와 1년 연 4.2%다.투자 한도는 개인당 100만원부터 5000만원까지 가입할 수 있고, 본인의 투자 계획에 맞춰 6개월과 1년으로 거치 기간을 설정할 수 있다. 한국투자증권에 따르면 발행어음의 판매 금액이 2000억원을 돌파한 시점은 영업일 기준 약 4일 만이다. 출시 첫 날에 약 286억원이 한국투자증권 뱅키스(BanKis) 계좌를 통해 판매됐고, 3일차인 12일에는 판매 금액 1000억원을 넘겼다.일평균 판매금액은 약 500억원에 달했고, 토스뱅크를 통해 한국투자증권 뱅키스 신규 계좌를 개설한 고객도 약 1만명에 달했다. 발행어음 가입자의 연령대별 비중은 40대가 28%로 가장 높았고, 50대 비중도 27%로 비슷했다. 가입자의 평균 연령은 44세로 금융주도층의 관심이 높았던 것으로 나타났다고 한국투자증권은 설명했다.토스뱅크는 최근 금리 상승기 투자상품으로 적합한 확정 금리형 상품에 대한 관심이 높아지고 있는 가운데, 토스뱅크의 혁신성과 자산관리를 선도하는 대형 증권사의 전문성이 시너지를 내며 경쟁력 있는 상품을 소개하게 된 것을 인기의 비결이라고 분석했다.토스뱅크 관계자는 "업계 최고 수준의 경쟁력을 가진 상품들만 선별해 고객들에게 소개하기 때문에 토스뱅크 상품을 비롯해 모바일로 편리하게 찾아볼 수 있다"며 "앞으로도 고객 중심의 상품과 서비스를 제공하기 위한 노력을 계속 할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/17/blt202208170003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[저연령화하는 '학교폭력'…디지털 청소년보험 출시 늘어나는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160020</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 10:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[학교폭력이 사회문제화된 건 오래전 일이지만 최근에는 '저연령화'라는 특성이 더해지고 있다. 학교폭력을 겪었다고 밝힌 초등학생이 고등학생에 비해 14배 많은 수준이다. 그러나 기성 보험사들의 학교폭력 피해 특약 가입률은 미미한 수준이다. 지난해 삼성생명 '우리아이 올바른 성장보험' 가입자 중 '학교폭력피해보장' 특약 가입률은 10%에 그치기도 했다. 학부모들이 복잡한 상황에 휘말리는 걸 우려하거나, 필요성 자체를 느끼지 못하는 경향이 작용하면서다.이에 디지털 부문을 강화하고 있는 보험사들이 학교폭력 관련 피해를 보상하는 비대면 보험상품을 연이어 내놓으면서 청소년보험의 접점을 확대하고 있다. 보다 편리하게 상품의 필요성과 특장점을 강조할 수 있어 가입기회가 더욱 확장할 수 있다는 판단이다. 이런 노력으로 청소년들의 리스크가 보다 폭넓게 완화될 것으로 전망된다.교육부가 초4~고3 재학생 약 387만명을 대상으로 한 '2021년 학교폭력 실태조사' 결과를 보면, 한 번이라도 학교폭력을 당한 적이 있다고 응답한 피해응답률은 1.1%로 2020년 조사 대비 0.2%포인트 증가했다. 초등학교 2.5%, 중학교 0.4%, 고등학교 0.2% 순이다.학생 1000명당 피해 학생 수는 초등학교가 28.8명, 중학교 5.3명, 고등학교 2명이었다. 초등학교가 고등학교의 14.4배, 중학교의 5.4배에 달했다. 전년과 비교해 초등학교는 0.7%P 증가한 반면 중학교와 고등학교는 각각 0.1%P, 0.06%P 감소했다.학교폭력이 일어난 시간·장소는 쉬는 시간(25.1%)과 교실 안(22.1%)이 가장 많았다. 피해유형별 비중은 언어폭력이 41.7%로 가장 높았고 집단따돌림 14.5%, 신체폭력 12.4%, 사이버폭력 9.8% 순이다. 온라인 채널로 접근성 넓힌 롯데손보…중복보장 가능·합리적 보험료 롯데손해보험은 별도의 대면이나 전화상담이 없어도 가입절차를 마무리할 수 있는 청소년보험을 내놔 주목된다. 초등학생부터 고등학생까지 청소년층에 보다 쉽게 다가갈 수 있도록 비대면 채널을 적극 활용하고 있다.16일 롯데손보가 출시한 let:click 청소년보험은 7세에서 19세 사이의 청소년들이 일상생활에서 겪을 수 있는 질병과 상해를 합리적인 가격으로 보장하는 보험서비스(상품)다. 정신건강질환은 물론 폭력과 각종 상해 진단·치료비 담보를 폭넓게 담은 것이 특징이다.우선 보험에 가입한 청소년 고객의 정신건강질환을 중점 보장한다. 우울에피소드·재발성우울장애·공황장애·외상후스트레스장애 진단 시 특정정신질환진단비(연간 1회한) 담보로 100만원을 지급한다. 아울러 학교폭력대책심의위원회의 학교폭력피해치료가 결정될 경우 학교폭력피해치료보장 담보를 통해 100만원을 지급한다. 강력범죄(일상생활 중)와 유괴·납치·인질 등 범죄 관련 피해 담보도 담았다.  이외에도 영구치보철치료와 무릎인대파열연골손상, 아킬레스힘줄손상 수술비 역시 50만원을 보장하고, 상해추상장해 또한 약관 내 지급률에 따라 최대 500만원을 지급한다. 스쿨존 교통사고로 상해를 입을 경우에도 100만원을 지급한다. 예를 들어 12세 남아가 let:click 청소년보험에 가입할 경우 월 3209원, 12세 여아의 경우 월 4007원의 보험료로 가입이 가능하다. 가입 이후에는 최대 20세까지 동일한 보험료로 보장을 유지할 수 있어 고객의 부담을 최소화했다. 아울러 중복보장이 가능한 담보로 구성된 점 역시 장점으로 꼽힌다. 기존의 자녀보험만으로는 부족했던 보장을 저렴한 보험료로 채울 수 있어 자녀들을 위한 '보험선물'로도 활용할 수 있다. let:click 청소년보험은 롯데손해보험의 let:click 모바일 웹과 어플리케이션을 통해 간편하게 가입할 수 있다. 모바일 전용 상품으로 별도의 판매 수수료도 발생하지 않는다.롯데손해보험 관계자는 "let:click 청소년보험은 청소년의 일상생활에서 발생할 수 있는 다양한 위험을 합리적인 가격으로 보장하는 보험서비스"라며 "앞으로도 청소년과 2030 고객에게 다가갈 수 있는 혁신적인 보험서비스를 지속적으로 출시하겠다"고 말했다. 전문 행정사 상담서비스 제공하는 캐롯손보…"초동 대응이 가장 중요" 디지털손해보험사 캐롯손해보험의 '캐롯 스쿨가드 보험'은 청소년층을 위한 세심한 설계가 돋보인다. 이 상품은 학교폭력 심의 위원회에서 학폭 피해자로 결정되는 경우 학교폭력 피해치료비와 피해 처리를 위한 행정사 또는 변호사 비용을 보장함과 동시에 일상생활 속 상해로 기인한 상해후유장해를 보장한다.이 보험의 또 다른 특징은 학교폭력 상황에서의 적절한 초동 대응을 지원하는 행정사 상담을 1회 무료로 제공하는 것이다. 캐롯손보 관계자는 "학폭에 다양한 사례가 나타나면서 가해자, 피해자의 경계가 모호한 경우 등의 복잡한 학폭 이슈에서는 초동 대응이 가장 중요하다"며 "이 때 학교폭력 전문 행정사와의 상담을 통한 초동 대응은 학부모에게는 큰 도움이 될 수 있다"고 설명했다.캐롯 스쿨가드 보험은 보험료를 한 번만 납부하면 1년간 계약이 유지된다. 1년 보험료는 10세 남학생 기준 연 1만8000원대, 여학생 기준 연 1만6000원대다. 상해후유장해 최대 3000만원, 학폭피해치료 100만원, 행정사 및 변호사 비용 100만원을 보장받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국서 반독점 피소 '애플페이', 인앱결제 다음 트러블메이커 될까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160017</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 08:19:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플은 앱 내부에서 결제가 이뤄질 경우 앱 개발자에 30%의 수수료를 부과하는 '인앱결제' 정책으로 독과점 논란에 올랐다. 인앱결제 이슈는 국회에도 오르면서 어느정도 공론화가 된 상황이지만 불씨는 또 있다. 간편결제 서비스 '애플페이'가 한국에 상륙할 경우 이 역시 독과점 논란이 일어날 개연성이 높다는 분석이다.16일 업계에 따르면 최근 미국의 신용조합 어피니티 크레딧 유니온(Affinity Credit Union)은 애플페이의 'NFC 접근 제한' 정책이 독과점 행위를 금지한 셔먼법(Sherman Act) 위반이라는 내용의 소송을 제기했다. 소니·노키아가 개발한 표준기술 NFC…애플은 iOS에서 '나 혼자 쓴다' 애플페이는 오프라인 결제 시에는 NFC(근거리 무선 통신) 방식만을 이용할 수 있다. 업계에서 문제삼는 지점은, 애플페이를 제외한 타 서비스는 애플 운영체제인 iOS로 동작하는 기기에서 NFC 기반 비접촉식 결제 기능을 사용할 수 없다는 것이다. 애플은 아이폰의 NFC 기반 결제 기능을 애플페이만 이용할 수 있도록 앱 개발자 관련 지침에 이를 규정화(Core NFC doesn't support payment-related Application IDs.)했다.NFC 기술은 소니, 노키아, 필립스(현 NXP반도체) 등이 주축이 돼 개발한 비접촉식 결제의 표준 기술이다. 그러나 애플은 이 기술을 자사 플랫폼 안에서는 '독점화'한 셈이다.원고 측인 어피니티 크레딧 유니온은 애플이 '비접촉식 iOS 모바일지갑 시장'과 'iOS 모바일 기기 시장' 간 끼워팔기를 통해 시장을 독점화함으로써 셔먼법을 위반했다고 주장했다. △개별상품성 △시장지배력 △구매강제성 △거래배제성을 모두 만족해 '당연위법' 원칙에 해당한다는 논지다.주장을 살펴보면 '비접촉식 iOS 모바일지갑 시장'은 독자적인 '관련시장'이고, 애플은 미국 스마트폰 시장의 57%를 차지하며, 소비자는 iOS 기기 구매 시 비접촉식 결제에 애플페이만 이용할 수 있도록 강제돼 경쟁사업자는 철저히 배제된다는 논리다.한국 여신금융협회 산하 여신금융연구소는 이 소송 과정에서 '비접촉식 iOS 모바일지갑 시장'의 관련시장 인정 여부, NFC 접근 제한으로 소비자 후생이 증진됐는지 여부 등이 쟁점이 될 것으로 전망했다.장명현 여신금융연구소 선임연구원은 "관련시장이 '비접촉식 결제 시장' 또는 '모바일지갑 시장' 등 원고의 주장보다 더 넒은 범위로 인정될 경우 애플페이의 시장점유율은 상대적으로 작게 측정돼 애플의 시장 독점 자체가 인정되지 않을 수 있다"며 "NFC 접근 제한을 통해 보안성, 편의성 등 소비자 후생이 증진됐다는 점이 인정될 경우 이를 경쟁제한 효과와 비교해 위법성을 판단해야 할 것으로 보인다"고 분석했다.EU집행위원회는 이미 이러한 애플페이의 정책이 모바일 결제기술 개발사의 경쟁을 제한해 반경쟁적이라고 판단한 바 있다. 이에 따라 미국에서도 애플페이 이슈에 대한 법무부(DOJ), 연방거래위원회(FTC) 등 경쟁당국의 참여 여부가 주목된다. 카드마진 갈수록 줄어드는데…현대카드, 애플에 '밑지는 장사' 감수할까 애플페이는 온라인 간편결제인 만큼 오프라인 접점이 큰 카드사와 공동 사업을 하고 있다. 애플은 간편결제 중 유일하게 카드발급사로부터 수수료를 수취해 2019년 기준 약 10억달러(약 1조3000억원)의 수익을 거뒀다.이와 동시에 카드발급사에 온라인 결제 시 이용자에게 애플페이를 이용할 수 있는 옵션을 제공하도록 요구하면서, 수요 유지를 위해 카드사가 소비자에게 애플페이 수수료를 전가하는 것을 금지했다. 카드발급사가 iOS의 독점력을 강화하는 '도구'로 활용됐다는 지적이 나온다. 이는 반독점법 위반 주장의 한 논거이기도 하다.애플페이는 아직 한국에는 정식 진출하지 않은 상태지만 최근 진출설이 모락모락 피어오르고 있다. 한 인터넷 커뮤니티에서 자신을 밴사 관련 개발자라고 칭한 누리꾼이 "현대카드가 독점으로 애플페이 서비스를 개시한다"는 글을 올리면서다. 이후 한 매체에서는 "현대카드가 애플과 애플페이를 국내에 단독으로 서비스하기로 협의를 마쳤다"고 보도했다. 여기에 더해 현대카드와 독점 계약을 맺고 있는 코스트코에서 애플페이 결제를 선보일 것이라는 설도 나왔다.현대카드 측은 이러한 보도에 대해 "사실이 아니"라고 선을 긋고 있다. 그러나 유튜브에서도 애플페이 국내 서비스와 관련한 영상이 도는 등 여러 정황적 자료가 뒷받침되면서 과거보다 더 애플 팬들의 기대감이 높아진 상황이다.  애플페이가 그간 한국에 진출하지 못한 이유는 애플이 NFC 결제 단말기 비용을 카드사가 부담토록 해 카드사의 출혈이 크다는 점에서 협상이 진전되지 않았기 때문이다. 그러나 정태영 현대카드 부회장이 이 같은 투자비용을 감수하고 애플페이를 도입할 경우 애플 팬들의 결제수요를 단번에 이끌 수 있을 것으로 보인다.그러나 미국에서의 사례와 같이, 애플페이 도입을 위해 카드사의 주도권이 희박한 수준으로 협력이 이뤄질 경우 현대카드의 득보다 '실'이 더 커질 수 있다는 분석이 나온다. 애플은 애플페이 결제 수수료를 건당 최대 0.15%로 책정하고 있다. 정부의 시장 관여도가 높은 중국에서도 0.03% 수수료를 받는다.한국 시장에서 카드 결제마진은 갈수록 낮아지고 있다. 금융위원회는 올 1월부터 연간 매출액 3억원 이하의 영세가맹점에 대해서 신용카드 수수료율을 0.5%, 체크카드는 0.25%로 인하 조정했다. 애플페이의 수수료 정책에 따라 카드사의 마진은 더욱 줄어들 수 있단 뜻이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대카드, 빌리 아일리시 콘서트에 '자가진단키트' 필수화…흠뻑쇼 영향?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160008</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 03:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대카드의 대표적인 문화행사인 '슈퍼콘서트'가 빌리 아일리시(Billie Eilish)의 무대를 시작으로 오프라인 공연을 재개한다. 다만 코로나19 확산 방지를 위해 자가진단키트 검사를 입장 시 필수 과정으로 채택하는 초강수를 뒀다. 최근 싸이의 '흠뻑쇼' 관객이 코로나19에 대규모 확진되는 사례를 염두한 것이라는 해석이 나온다.16일 현대카드에 따르면 2년 7개월만에 열리는 이번 현대카드 슈퍼콘서트를 더욱 안전하게 개최하고, 코로나19 확산 방지 및 선제적 예방을 위해 적극적인 현장 방역을 실시한다.먼저 현대카드는 공연장에 입장하는 전 관객을 대상으로 발열 여부를 확인한다. 정확한 체온 확인을 위해 입장 대기줄에는 실외 에어컨 및 선풍기 등을 설치할 예정이다. 일정 체온 이상의 관객은 코로나19 감염 가능성이 높은 것으로 보고, 공연장 밖에 마련된 간이 검사소에서 자가진단키트 검사를 받아야 한다.검사에서 양성 반응이 확인되면 입장이 제한되는 것은 물론, 즉시 귀가해야 한다. 이 경우 티켓 구입 비용은 전액 환불된다. 발열 체크 및 자가진단키트 검사를 거부하면 공연장에 입장할 수 없다.근본적인 방역을 위해 객석, 화장실 등 공연장 안팎에 대한 사전 소독도 실시했다. 모든 공연장 입구에 '전신 소독 게이트'를 설치해 입장하는 전 고객을 대상으로 소독을 받게 하는 것은 물론, 입장 시 검표와 동시에 손 소독제와 항균 티슈를 배포해 공연 중 수시로 사용하도록 할 예정이다.방역을 위한 모니터링도 강화한다. 공연장 안팎에서 마스크를 의무적으로 착용해야 하며, 여분의 마스크를 비치해 마스크 손상 및 분실 등으로 인해 마스크를 착용하지 못하는 일이 없도록 했다. 공연장 내에서 생수 이외의 식음료를 섭취해서는 안 된다. 공연 중 마스크를 벗는 등 안전 수칙을 위반할 경우 퇴장 조치될 수 있다.현대카드는 슈퍼콘서트 예매처를 통해 예매 고객을 전원을 대상으로 위와 같은 내용을 공연 나흘 전인 11일과 당일인 15일 두 차례에 걸쳐 문자 메시지를 통해 전달했다. 이와 함께 YES24와 인터파크 등 공연 예매처, 현대카드 홈페이지 등을 통해서도 상세하게 안내했다.공연 스태프들을 대상으로 한 사전 예방 조치도 실시했다. 현대카드 슈퍼콘서트 운영 스태프 전원 공연 당일 자가진단키트 검사를 실시하는 것은 물론 코로나19 방역에 대한 사전 교육도 진행했다.현대카드 관계자는 "공연 관람일 기준 7일 이내 코로나 확진으로 자가 격리 중이거나 보건당국의 자가 격리 또는 검사 안내를 받았거나 공연 당일 발열이나 기침, 인후통, 콧물 등 호흡기 증상이 있는 경우 공연 관람을 자제해 달라고 당부했다"며 "현대카드 슈퍼콘서트를 보다 안전하고 건강하게 즐길 수 있도록 관객 모두가 적극적으로 협조해 줄 것으로 믿고 있다"고 말했다.지난 15일 빌리 아일리시 슈퍼콘서트 공연은 스탠딩 좌석 없이 모두 의자에 착석하는 지정좌석제로 운영됐다. 코로나 시국에 따른다. 다만 이는 빌리 아일리시의 콘서트 스타일과는 다소 맞지 않았다. 빌리 아일리시는 박수와 호응, 스탠딩을 유도했고 관객들은 자리에서 일어나 손뼉을 치고 춤추며 무대를 즐긴 것으로 전해진다. 현대카드의 강도높은 방역 조치가 이러한 가수와 관객들의 '놀이문화'를 상쇄할지 주목된다.한편 빌리 아일리시는 미국 출신의 젊은 팝스타다. 빌리 아일리시는 열여덟살이던 지난 2020년 그래미 어워드에서 5관왕을 차지해 전세계적인 주목을 받은 것은 물론, 여러 대형 무대에서 안정적인 매너와 가창력을 선보여 많은 팬들의 사랑을 받고 있다. 때문에 이번 현대카드 슈퍼콘서트 예매가 진행된 지난달 5~6일 양일 모두 판매 20분만에 전 좌석이 매진되기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[업비트 의존 낮춰가는 케이뱅크…상반기 최대 순이익 달성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160007</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 03:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[케이뱅크가 상반기 역대 최대 당기순이익을 기록했다. 과거 가상자산거래소 업비트의 입출금 계좌 서비스로 대폭 성장했지만, 이번 실적을 보면 자체적인 성장 체력을 구축한 모습이다.케이뱅크는 상반기에 457억원의 당기순이익을 냈다고 16일 밝혔다. 지난해 같은 기간 84억원의 영업적자를 냈던 데 비해 흑자전환과 함께 큰 폭의 실적 개선에 성공했다. 또한 지난해 연간 순이익(225억원)의 2배를 넘는 규모다.올 들어 케이뱅크의 업비트 고객 예치금은 감소 추세다. 지난해 11월 6조4000억원에서 올 3월 말 5조5617억원으로 수천 억원 규모가 빠졌다. 가상자산 시장의 글로벌 유동성 축소와 디지털 자산 가격 하락에 따른다. 업비트 운영사 두나무의 올 1분기 순이익은 2068억원 지난해 같은 기간(5759억원) 대비 64.1% 감소했다.반면 지난해 말 717만명이었던 케이뱅크의 고객수는 상반기 말 783만명으로 66만명 늘었다. 지난해 말 7조900억원이었던 여신은 상반기 말 8조7300억원으로 1조 6400억원 늘었다. 같은 기간 11조3200억원이었던 수신은 12조1800억원으로 8600억원 증가했다. 인터넷은행을 비롯한 금융권 전반의 경쟁 격화에도 상품 경쟁력을 끌어올리며 여수신을 확대, 성장성을 보여줬다는 평가다.이에 따라 케이뱅크의 상반기 이자이익은 1721억원으로 사상 최고치를 기록했다. 기준금리 상승과 중저신용대출 증가 등이 이자이익의 성장에 기여했다.대출 포트폴리오 확대 노력으로 신용대출 중심이던 대출의 구성도 담보대출의 비중이 늘며 균형이 잡혔다. 케이뱅크는 상반기에 아파트담보대출과 전세대출 잔액을 늘리며 지난해 상반기 말 13.7%였던 담보대출 비중을 올 상반기 말 21.1%로 확대했다. 여기에 '사장님 대출'을 새로 출시하며 대출 포트폴리오를 넓혔다.케이뱅크의 상반기 비이자이익(수수료이익)은 수익구조 다변화 등으로 41억원을 기록하며 지난해 상, 하반기에 이어 흑자행진을 이어갔다. 연계대출수입수수료가 차지하는 비중이 지난해 같은 기간과 비교해 2배 이상으로 증가했고, '케이뱅크SIMPLE 카드(2021년 7월)', '케이뱅크 롯데카드(2022년 4월)' 등 제휴 신용카드를 새로 출시해 신용카드판매수수료를 추가로 벌어들였다.그간 케이뱅크의 수수료이익은 대부분 업비트 제휴에서 창출됐다. 2금융권과 제휴를 통한 연계대출수입수수료, 신용카드판매수수료 등의 확대는 케이뱅크 의존도를 낮추고 자체적인 성장성을 구축하는 또다른 근거로 해석된다.지속적인 체질 개선 노력으로 경영 효율성도 더 높아졌다. 지난해 말 61%였던 영업이익경비율(CIR)은 상반기말 39%까지 낮아졌다. CIR은 금융사의 영업이익 대비 판매관리비를 비교하는 지표로, 낮을수록 생산성과 경영 효율성이 높다.상반기말 케이뱅크의 중저신용자 대출 비중은 24%로 지난해 말과 비교해 7.4%포인트 높아졌다. 상반기말 순이자마진(NIM)은 2.41%, 연체율은 0.52%를 기록했다. 국제결제은행(BIS) 총자본비율은 15.86%였다.2분기 이자이익은 897억원, 비이자이익은 22억원으로 모두 지난 1분기 대비 증가하며 분기 기준으로도 외형 성장세를 이어갔다. 다만 2분기 당기순이익은 전 분기(245억원)보다 소폭 감소한 213억원을 기록했다. 경기 변화에 대비한 미래전망계수 상향에 따라 추가 충당금 43억원을 적립한 영향이라는 사측 설명이다.케이뱅크 관계자는 "경쟁 격화 등 어려운 여건에도 고객이 원하는 상품과 서비스를 제공하기 위해 노력한 결과 상반기 최대 실적을 낼 수 있었다"며 "하반기에도 신상품 출시와 여수신 경쟁력 제고를 통해 이익 기반을 강화하고, 적극적인 제휴처 확대를 통해 디지털금융플랫폼으로서 경쟁력을 키워가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160009.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT슈런스]③하나금융과 혈맹맺은 SKT, 진짜 관심은 하나손보보다 '캐롯손보']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208130004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208130004</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 21:16:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보험(Insurance)은 어렵습니다. IT(정보기술)는 정보에 대한 접근을 쉽고 편리하게 만들어줍니다. 따라서 IT와 보험의 결합은 필연적입니다. 생로병사와 직결된 금융상품인 보험이 혁신한다면, 사람의 삶도 달라질 것입니다. 디지털 보험사는 다가올 미래를 위해 어떤 준비를 하고 있을까요? 최근 SK텔레콤은 하나금융그룹과 4000억대 지분을 맞교환하고 금융과 ICT(정보통신기술)를 조합한 새로운 비즈니스모델(BM)을 발굴하기로 했다. 그러나 디지털 보험 사업만큼은 이 같은 혈맹관계가 예외가 될 것으로 보인다. SK텔레콤 측은 협력 시너지 측면에서 하나손해보험보다 캐롯손해보험을 더 주목하고 있다.14일 하나손보 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "SK텔레콤과의 협력은 현재 구체적인 내용이 없어 대외적으로 말씀드릴 부분이 없다"고 말했다. SK텔레콤 측으로선 굳이 하나손보와의 협력방법을 고민할 필요가 없다. 이미 디지털 보험사인 캐롯손해보험과 긴밀한 관계를 맺고 있기 때문이다. 캐롯손보는 지분 60.44%를 보유하고 있는 한화손보가 최대주주고 그 다음 대주주가 SK텔레콤(10.68%)이다.   정통 ICT 기업 SKT, 여러모로 캐롯손보와 잘 맞는 'DNA' 캐롯손보 임원진에도 SK텔레콤 출신이 포진해있다. SK텔레콤 데이터기술원에서 데이터분석을 담당했던 한용희 디지털혁신본부장, SK텔레콤 H-TF리더였던 박용준 캐롯손해보험 제휴BM개발본부장 등이다. 이종호 티맵모빌리티 대표이사는 비상무임원으로 있다. 티맵모빌리티는 SK텔레콤 모빌리티사업부문이 물적분할해 설립된 회사다.이 중 한 본부장은 탄 만큼만 보험료를 내는 캐롯손해보험의 주요 상품인 '퍼마일자동차보험'의 핵심 기술 캐롯플러그 운영체계를 개발한 바 있다. 하나손보와는 별다른 접점이 없다. 하나손보는 자동차보험 중심의 소형 손보사인 더케이손해보험이 전신으로, 2020년 하나금융 자회사로 편입된 뒤 사명을 바꿔 현재에 이른다.하나금융은 보험업에서는 약한 모습을 보여주고 있다. 하나손해보험은 지난해 1분기 51억원의 순이익을 냈지만 올 1분기 69억원의 순손실로 적자전환했다. 생명보험업 자회사인 하나생명도 마찬가지로 실적 하향세를 겪고 있다. 캐롯손해보험 역시 올 1분기 146억원의 적자를 기록해 전년 동기(-124억원) 대비 적자폭이 심화하고 있다.그러나 실적의 '방향성' 측면에서는 차이가 있다. 캐롯손해보험이 거수한 원수보험료(보험사가 보험계약을 체결하고 보험계약자로부터 받아들인 보험료)는 올 1분기 639억원으로 전년 동기(263억원) 대비 143% 급증했다. 같은 기간 하나손해보험은 1334억원에서 1452억원으로 8.8% 늘어난 수준이었다.캐롯손보의 적자는 영업비용이 지난해 말 485억원에서 올 1분기 1072억원으로 두 배 넘게 늘면서다. 이 기간 지급보험금이 294억원, 재보험비용 220억원, 사업비가 86억원씩 늘었다. 이는 보험 가입고객의 증가에 따른다. 캐롯손보 퍼마일자동차보험의 누적 가입자 수는 올 5월 60만건을 돌파한 후 지난달 70만건을 돌파했다.이런 데이터를 종합하면 캐롯손보는 '성장형 적자' 성격이 뚜렷한 반면 하나손보는 부진에 따른 적자 성격이 크다는 분석이다. 캐롯손보의 임직원은 2020년 186명에서 2021년 295명으로 늘어난 반면, 하나손보는 714명에서 693명으로 역진했다. 캐롯손보는 직원 중 절반 수준을 IT 인력으로 채우면서 디지털 손보사로서 성장을 본격화하고 있다.   캐롯손보와 티맵의 시너지 창출, 사모펀드 어펄마캐피탈 역할 '주목' 캐롯손보의 우려점은 재무구조가 취약하다는 점이다. 자동차보험은 이른바 손보사 '빅4'(삼성화재, DB손해보험, 현대해상, KB손해보험)가 '규모의 경제' 효과로 수익을 내고 있다. 그 이외의 중소형 손보사에는 적자상품으로 여겨진다. 캐롯손보도 마찬가지다.이에 캐롯손보는 출범 후 자본잠식(적자 때문에 기업이 원래 갖고 있던 자기자본이 줄어드는 현상)을 벗어나지 못하고 있다. 지난해 말 자본금은 2000억원이었으나 결손금이 1122억원에 달했다. 문제는 캐롯손보 대주주인 한화손보도 영업성과가 부진해 지원 여력이 낮아지고 있단 점이다. 한화손보의 올 1분기 현금및현금성자산은 1684억원으로 1년 전 같은 기간보다 25% 줄었다.이에 백기사로 나선 게 국내 사모펀드(PEF) 운용사인 어펄마캐피탈이다. 캐롯손보는 어펄마캐피탈과 기존 주주들을 대상으로 3000억원 규모의 증자를 추진하고 있다. 이 중 어펄마캐피탈이 1500억원을 투자하는 리드투자자다. 기존 주주인 한화손보, SK텔레콤, 스틱인베스트먼트 등이 나머지 1500억원을 채울 전망이다.어펄마캐피탈은 SK텔레콤과 캐롯손보의 협력을 빠르게 촉진하는 역할이 기대되고 있다. 단시간에 수익성을 개선해 매각 이익을 실현하는 것이 사모펀드의 투자 특성이기 때문이다. 어펄마캐피탈은 지난해 SK텔레콤의 티맵모빌리티 소수지분 매각에 참여해 2000억원을 투자하고 지분 13.99%를 확보했다. SK텔레콤은 유치한 투자금을 티맵모빌리티의 밸류업을 위해 활용하기로 했다. 또 티맵모빌리티는 캐롯손보의 지분 5.34%를 보유하고 있다.   티맵모빌리티는 2000만명에 달하는 가입자가 쏟아내는 데이터를 분석하고 가공해 운전 습관 연계(UBI) 보험을 확대한다는 전략을 갖고 있다. 이는 캐롯손보의 상품에 호환성 높게 스며들 수 있는 구조다. 고객 측면에선 이용한 만큼만 부담하는 '시간적 이익'에 더해 운전습관까지 결합해 보험상품에서 더 큰 혜택을 기대할 수 있게 된다. 또 캐롯손보 측으로서도 대리기사 등 B2B(기업대기업) 대상으로도 상품 판매 기회를 확대할 수 있다.업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "어펄마캐피탈은 모빌리티 산업 관련한 투자를 많이 하고 있다"며 "티맵과 연결해 UBI 상품을 확장하기 위한 전략으로 보인다"고 전했다.캐롯손보는 자동차보험을 고도화함으로써 고객 유입을 확대해 규모의 경제 효과를 높이고, 장기보험까지 업셀링하는 방식으로 수익성 확보가 가능할 것으로 분석된다. 지난 6월 출시한 '직장인 생활건강보험'이 장기보험의 첨병이다. 이 상품은 독감에 대한 항바이러스제 치료 및 응급실 진료에 대한 보장을 기본 계약으로 하면서, 직장인의 주요 생활질환을 세 가지 모듈로 구분해 추가 가입이 가능한 게 특징이다.캐롯손보 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "내부적으로는 건강보험을 처음 출시한 것 치고는 초반 판매 속도는 괜찮다는 분위기"라며 "수천건정도는 아니지만 괜찮은 성장세를 보이고 있다"고 설명했다.이 관계자는 "저희는 모빌리티 산업을 바꿔 나간다는 개념을 크게 가져가고 있다. 캐롯 고객이 아니더라도 안전운전만 하면 포인트를 주고 있는 프로젝트도 하고 있다"며 "안전운전을 하면 고객의 사고율도 줄어들고 저희 입장에서는 결과적으로 손해율 감소도 기대할 수 있어 순환 사이클로는 좋은 역할을 할 수 있을 것 같다"고 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/13/blt202208130007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[모바일 학생증 결제, 신한은행 안 되고 우리은행은 되네]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208130001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208130001</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 09:20:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이제 연세대학생은 편의점을 간단히 다녀올 때 학생증 체크카드를 실물로 가지고 다니지 않아도 된다. 우리은행이 모바일 학생증 앱에 결제 기능까지 지원하면서다. 신한은행이 대학생 커뮤니티 '에브리타임'과 비슷한 서비스를 표방한다면, 우리은행은 본업인 금융 서비스에 특화해 대학생 고객을 선점하려는 전략의 차이가 엿보인다.15일 업계에 따르면 우리은행은 연세대학교 학생증 애플리케이션에 간편결제, 간편송금 서비스를 탑재한 '연세페이' 서비스를 정식 출시했다.이는 우리은행과 우리카드의 '통합결제 플랫폼'을 기반으로 한다. 통합결제 플랫폼은 기존 '우리페이' 서비스를 고도화한 것이다. 우리페이는 온라인 결제와 함께 바코드, QR코드 등 다양한 오프라인 결제 방식을 지원한다. BC카드, 간편결제 서비스인 페이코(PAYCO) 가맹점에서 결제할 수 있다. CU, GS25, 세븐일레븐 등 편의점을 비롯해 파리바게트, CGV 등 대형 프랜차이즈 등에서 사용 가능하다.신한은행도 대학생 고객을 대상으로 한 모바일 플랫폼인 '헤이영 캠퍼스'를 운영하고 있다. 앱 하나로 △모바일 학생증 △전자출결 △학사행정 △도서관 이용 △커뮤니티 기능 등이 가능하다. 그러나 아직까지 연세페이와 같은 금융서비스는 이용할 수 없다. 신한은행 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "아직 (헤이영 캠퍼스에)금융서비스를 할 계획은 없다"며 "페이 서비스가 학생들의 이용을 활성화하는 주요한 요인은 아니라고 보고 있다"고 설명했다.반면 우리은행은 '금융사가 잘할 수 있는 서비스'에 집중하는 모습이다. 앞서 우리은행은 지난해 네이버와 함께 연세대학교 전용 스마트캠퍼스를 구축하기로 협약을 맺은 바 있다. 네이버도 마찬가지로 본업인 정보통신기술(ICT)을 활용해 완성도 높은 스마트캠퍼스 서비스를 선보였다.네이버는 최근 재학생이 오프라인에서 도서관 출입, 도서 대여 등을 이용할 수 있는 '네이버 연세대 학생동문인증' 서비스를 시작했다. 학번, 네이버 인증서로 간편하게 동문 인증을 진행할 수 있으며, 재학생은 QR코드로 캠퍼스 도서관 출입 및 도서 대여가 가능하다.연세대 스마트캠퍼스 구축에 우리은행과 네이버 각사가 명확히 역할 분담을 한 것은 이미 시장에 상용화된 서비스들보다 비교우위를 안정적으로 가져가기 위한 전략으로 풀이된다. 광고·마케팅 솔루션 기업 앱스플라이어의 보고서에 따르면 지난 2020년 3분기 한국의 앱 설치 후 30일차 잔존율은 약 4.06%로 나타났다. 선진국일수록 앱 시장이 크고 경쟁이 치열해 잔존율 확보가 어렵다.신한은행의 헤이영 캠퍼스는 현재 구글 플레이스토어에서 다운로드 수가 1만건 이상으로, 100만건 이상을 기록하고 있는 에브리타임에 크게 못 미친다. 다만 헤이영 캠퍼스가 협력 대학 수를 늘리고 주목할 만한 서비스를 내놓는다면 상황은 달라질 수 있다.  네이버와 우리은행이 완성도 높은 서비스들로 연세대 학생들에게 침투율을 높일수록, 커뮤니티 플랫폼 구축이라는 모험수를 두지 않고도 미래고객을 선점하는 성과를 거둘 수 있다는 분석이다.특히 우리금융그룹은 수익 다각화를 위한 핵심 사업으로 간편결제를 꼽고 있다. 이제 예·적금, 펀드, 보험 등의 서비스는 은행 등 기성 금융사의 전유물이 아니다. 카카오페이를 통해 펀드를 가입하거나 토스뱅크를 통해 투자상품을 소개받고 가입할 수 있게 됐다. 빅테크가 금융사 고유의 영역에 진출한다면, 반대로 우리금융은 핀테크 사업에서 기회를 엿보고 있는 것이다.우리은행과 우리카드는 급성장하고 있는 간편결제 시장에서 경쟁력 확보는 물론, 그룹 자회사간 시너지 제고를 위해 그룹 통합결제 플랫폼을 오픈했다. 간편결제란 은행 계좌나 신용카드를 스마트폰 애플리케이션 등에 등록해 지문인식이나 비밀번호 입력만으로 비용을 지불하는 서비스다.우리금융그룹 통합결제 플랫폼은 이러한 간편결제의 본질에 집중해 누구나 쉽게 이용할 수 있는 개방성뿐만 아니라 간편결제의 편의성을 한층 강화했다. 우리은행 계좌나 우리카드를 보유하고 있지 않은 개인고객도 우리은행 우리WON뱅킹이나 우리카드 애플리케이션에서 그룹 통합결제 플랫폼을 간편결제 수단으로 이용할 수 있다.연세페이처럼 향후 우리금융그룹과 제휴한 기업별로 그룹 통합결제 플랫폼을 커스터마이징(customizing)해 지속적으로 다양한 결제 서비스를 제공할 예정이다. 우리금융그룹 관계자는 "손태승 우리금융 회장이 '자회사 본업 경쟁력 강화와 그룹 시너지 제고'를 올 하반기 과제로 강조한 바 있다"며 "이번 통합결제 플랫폼 출시로 고객의 편의성을 높여 간편결제 시장에서 경쟁력 강화 및 신규 고객 확대에도 크게 기여할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/13/blt202208130001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우크라이나의 핀테크 업계, 전쟁 중이지만 성장할 수 있는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120019</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 04:29:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아의 침공으로 우크라이나 전쟁이 시작되기 전, 우크라이나의 핀테크 생태계는 번창하고 있었다. 우크라이나의 핀테크 기업 수는 280여 개에 달하며 이들은 사회에 긍정적인 영향을 미치는 여러 제품을 선보였다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 전쟁으로 인해 많은 것들이 변했고 장애물이 생겼지만 우크라이나의 핀테크 커뮤니티가 인프라와 규제를 개선하며 여전히 성장 중이라고 보도했다.   많은 투자자들이 전쟁으로 인해서 우크라이나의 IT업계에 투자하는 것이 위험하다고 생각할 수도 있지만 우크라이나의 핀테크 기업들은 평상시와 마찬가지로 운영되고 있다. 우크라이나 IT 커뮤니티인 ‘DOU’가 실시한 설문조사에 따르면 테크 기업에 종사하는 우크라이나인의 90%가량이 전쟁이 시작된 후에도 업무내용과 업무량이 전쟁 전과 동일하다고 답변했다. 또 스타트업의 90%가 전쟁 중에도 채용을 진행 중인 것으로 나타났다. 전쟁과 같은 위기 상황에서도 우크라이나의 IT 업계가 강한 탄력성을 가졌다는 것을 보여주는 대목이다.아울러 전시임에도 불구하고 우크라이나의 IT 업계는 계속 성장하고 있다. 지난 1월~5월 우크라이나 IT업계의 수출은 32억달러(약 4조1600억원)로 집계됐다. 이는 전년 동기 대비 27% 증가한 수준이며 전체 우크라이나 수출 가운데 거의 절반의 비중을 차지했다. 또 현재 IT 산업은 우크라이나 국내총생산(GDP)의 4%를 차지하고 있는데 정부는 각종 지원책을 통해 이를 2024년까지 10%로 올리는 것을 목표로 삼고 있다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 지난 3월 ‘가상자산에 관한 법률’에 서명했다. 이 법은 가상자산을 결제 수단으로 사용하는 것은 허용하지 않지만 가상자산의 법적 지위, 분류 및 소유권을 결정해 강력한 가상자산 시장을 구축할 수 있는 여건을 마련해 준다. 이로 인해 가상자산 거래소는 당국으로부터 허가를 받은 후에 우크라이나에서 합법적으로 영업할 수 있는 것이 가능해졌다. 은행들은 가상자산 기업을 위한 전용계좌를 개설할 수 있다. 또 재무부는 가상자산 시장을 활성화하기 위해 우크라이나의 세금 관련 민법 개정을 논의 중이다. 이번 달부터는 결제 서비스 등 우크라이나의 핀테크 업계에 더 나은 규제 환경을 마련해 주는 ‘우크라이나 결제 서비스법’도 시행됐다. 이 법은 전자 화폐, 결제 네트워크와 중앙은행 디지털화폐(CBDC)에 대한 정의, 운영 체계와 규제를 담고 있다. 해당 법의 내용은 유럽연합(EU)이 시행 중인 관련 법규와 일맥상통해 금융 서비스를 보다 안전하고 효율적으로 제공할 수 있을 것으로 기대된다. 나아가 ‘우크라이나 핀테크·혁신 기업 협회’는 비유럽 국가로는 최초로 ‘유럽 디지털 금융 협회’의 회원이 됐다. 앞으로 두 협회는 우크라이나 내 핀테크 산업 성장을 위해 협력할 예정이다. 글로벌 금융·핀테크 기업들이 우크라이나 회복을 위해 지원에 나선 것도 업계에 긍정적인 요소로 작용하고 있다. 우크라이나의 ‘디지털전환부’는 최근 우크라이나를 지원하고자 하는 IT 기업들을 위한 프로그램인 ‘디지털포프리덤’을 발표했다. 이것의 일환으로 바이낸스는 디지털전환부의 공식 파트너가 돼 IT, 웹 3.0 및 금융과 관련된 교육 프로젝트를 진행한다. 메타는 최근 우크라이나 경제 회복을 돕기 위해 중소기업에 전문 교육센터를 마련하는 150만달러(19억5000만원) 규모의 지원 프로그램을 시작했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120030.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT슈런스]②게임보다 높은 삼성화재 리텐션율…'빅테크 안 부럽네']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110020</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:22:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보험(Insurance)은 어렵습니다. IT(정보기술)는 정보에 대한 접근을 쉽고 편리하게 만들어줍니다. 따라서 IT와 보험의 결합은 필연적입니다. 생로병사와 직결된 금융상품인 보험이 혁신한다면, 사람의 삶도 달라질 것입니다. 디지털 보험사는 다가올 미래를 위해 어떤 준비를 하고 있을까요? 금융업계는 통상 보수적인 이미지로 인식된다. 업력이 오래되고 덩치(자산)가 클수록 디지털 전환이 어려울 것이라는 통념도 크다. 그러나 60여년의 업력을 가진 손해보험업계 1위인 삼성화재는 이런 고정관념에서 예외인 것으로 보인다. 빅테크 못지 않은 디지털 성과를 올리고 있어서다.11일 삼성화재에 따르면 삼성화재 다이렉트 '착'에서 제공 중인 착한생활 서비스는 현재 서비스 이용자 수가 13만8000명, 리텐션율(2주내)이 42%에 달한다. 고객 100명 중 42명은 2주일 내 서비스를 재방문한다는 뜻이다. 금융업 중에서도 카드나 간편결제처럼 사용주기가 빈번한 서비스가 아닌, 특수성이 있는 보험업계에서는 괄목할 만한 수치다.특히 웬만한 게임보다도 리텐션율이 더 높다. 모바일 마케팅 애널리틱스 플랫폼 애드저스트(Adjust)가 2019년 발간한 모바일 성장 지도(Mobile Growth Map)를 보면 게임 앱 설치 1일차 평균 리텐션은 34%다. 100명이 게임을 깔았다면 다음날 66명은 안 한다는 의미다. 어떻게 삼성화재는 이 같은 리텐션율을 기록할 수 있었을까? 보상체계와 상품구조를 유기적으로 결합…'돈되는 다이렉트' 안착 가속화 삼성화재는 인터넷·모바일(사이버마케팅) 또는 전화(텔레마케팅)로 가입하는 다이렉트 채널에서도 점유율 1위다. 그런데 위세는 예전만 못하다. 지난해 손보업계의 사이버마케팅 채널 수입 보험료에서 삼성화재의 비중은 48.1%로 전년 대비 3.9%p 하락해 역대 최초 50%선을 내줬다. 현대해상, DB손해보험, KB손해보험 등 2위권 손보사들의 추격에 더해 디지털 손보사인 캐롯손해보험이 '퍼마일자동차보험'으로 나름의 성과를 올리면서다.이러자 삼성화재는 지난해 다이렉트 채널을 '착'이라는 새 브랜드로 전면 개편했다. 당시 최영무 삼성화재 사장은 자사 메타버스 플랫폼 '썸'에서 착 론칭을 발표했다. 오프라인 공간을 대관하는 것이 아닌 온라인 플랫폼을 기성 보험사가 활용한 것 자체가 신선했다는 평가다. 그만큼 삼성화재는 다이렉트 채널의 장악력을 오랫동안 유지하고 싶어한다. 이와 직결되는 지표가 리텐션율이다.  삼성화재는 생활 데이터를 보상에 연계하는 '착한생활 서비스'를 신설하고, 자사 상품 구매 시 혜택을 볼 수 있도록 고안했다. 유기적으로 리텐션율과 판매실적이 연동되도록 하는 전략이다.'착한 드라이브'와 '착한 걷기'는 삼성화재 다이렉트 앱을 통해 안전운전 및 걷기를 실천하면 삼성화재 애니포인트로 혜택을 돌려준다. 착한 드라이브에 활용되는 안전운전 점수는 급가속, 급정지 등을 감안해 삼성화재가 자체 개발한 알고리즘을 통해 산출된다. 1㎞ 이상 운전 시 포인트가 지급되며 운전 1회당 최대 100포인트, 월 최대 5000포인트까지 적립된다.착한 걷기는 걸음 수에 따라 포인트를 제공한다. 하루 6000보 달성 시 30포인트가 적립되며, 월 기준으로 10만보당 100포인트가 추가 지급된다. 매월 최대 1500포인트까지 적립 가능하다.&lt;블로터&gt;가 입수한 자료에 따르면, 지금까지 삼성화재 착한 드라이브 가입 고객의 총 주행거리는 약 182억km, 총 주행횟수 약 160만회, 총 주행시간이 약 100만시간에 달한다. 또 착한 걷기를 이용하는 고객들은 누적 약 136억 걸음을 기록했다. '앱테크'가 보편화하면서 보험 사이드에서도 혜택을 보고자 하는 고객들을 삼성화재가 상당분 흡수했다는 것을 보여주는 지표다. M2E(걸으면서 돈 벌기)와 같은 트랜드와도 부합했다.착한 드라이브는 '온오프 미니운전자보험'과 연동된다. 이 보험상품은 실제 주행거리에 따라 보험료를 내는 것이 특징이다. 고객은 해지 또는 만기 시 처음 선택한 보장가능주행거리에 비해 적게 타면, 남은 보장가능주행거리만큼의 보험료를 돌려받는다. 아울러 착한 드라이브로 획득한 포인트를 통해 개인용 자동차보험, 여행보험, 장기보장성보험의 보험료를 결제할 수 있다.이 같은 체계를 건강보험까지 확장했다. 삼성화재는 건강 데이터를 분석한 고객에게 애니포인트를 적립해주는 '착한 건강관리'와 건강할수록 보험료를 할인해주는 '다이렉트 건강관리보험'을 최근 선보였다. 건강보험은 암, 종신보험과 같은 장기 보장성보험이다. 미니(단기)보험으로 얻은 고객 주목도를 발빠르게 수익성으로 전환하고 있는 모습이다.홍원학 삼성화재 사장은 "영업에서 보상에 이르기까지 업무 프로세스상 가능한 모든 부문의 디지털화를 추진하겠다"고 밝힌 바 있다. 다이렉트라고 디지털에서만 활동하란 법 있나…오프라인 채널까지 광폭 활용 소속 보험설계사 없이 온라인에서만 보험을 판매하는 디지털 보험사들은 오프라인 고객 접점이 미약한 반면, 삼성화재는 오프라인 네트워크를 폭넓게 활용할 수 있다는 이점이 있다. 다이렉트 채널의 안착을 위해 오프라인 행사를 적극 활용하는 것도 삼성화재의 전략 중 하나다.삼성화재 다이렉트 착은 지난달 29일부터 31일까지 견주와 반려견이 함께 즐길 수 있도록 '착한 펫타벤처'라는 행사를 진행했다. 행사가 진행된 반려견 놀이터인 '스테이지 28 웁시데이지'는 일반 방문 시 유료로 입장해야 하지만, 삼성화재는 입장부터 프로그램 체험까지 모두 무료로 마련했다.반려견의 퍼스널 컬러를 찾아주는 '펫스널 컬러', 아로마 테라피를 시술하는 '향기 테라피', 전문 작가들이 그려주는 '댕댕 캐리커쳐' 등 다양한 프로그램도 마련해 참가자들의 호응을 얻었다.  현재 펫보험 부문의 1위사는 메리츠화재다. 삼성화재는 더 나아가 반려동물 관련 서비스를 망라한 구독형 플랫폼을 기획하고 있다. 그런 만큼 수익화 과정에서 다이렉트 채널 착이 필요하다. 착에서는 삼성화재 다이렉트 펫보험을 판매하면서 반려동물보험에 대한 보험금 청구도 할 수 있다.이처럼 '착'을 매개체로 활용해 오프라인에 잠재된 수요를 온라인으로 이끌어오는 사업모델을 다각도로 확장 가능하다. 온라인은 간편하지만 상품 이해가 어렵고, 오프라인은 상품 이해는 쉽지만 과다가입에 따른 비용 우려가 있다. 각 채널이 뚜렷한 차이점으로 분절돼 있어 고객이 쉽게 오가기 어렵다. 반면 삼성화재는 각 채널의 장점만을 취합한 고객 유입이 가능하다는 분석이다.이 같은 특장점은 카카오를 등에 업은 카카오페이손해보험의 플랫폼력에 대응 가능한 경쟁력이 될 전망이다. 삼성화재 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "다이렉트 착은 생활에 밀착하고, 고객 개개인에 맞춘다는 키워드들을 가지고 있어 펫타벤처라는 오프라인 행사를 처음으로 열었던 것"이라며 "온·오프라인을 연계해서 향후에 다양하게 하려는 시도를 시작한 단계라고 보시면 된다"고 설명했다.이 관계자는 "서비스를 제공하는 데 있어서 온·오프라인을 꼭 정해놓고 가는 건 아니다"라며 "고객들한테 도움이 될 수 있고 삼성화재 다이렉트를 널리 알릴 수 있는 방법이 있으면 적극적으로 진행할 것"이라고 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DB저축은행이 정기예금에 3.8% 준다고? 인뱅보다 높아]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100015</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 07:17:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[더 높은 금리를 찾아다니는 '금리 노마드족'의 발길은 국책은행인 KDB산업은행까지 닿고 있다. 산업은행의 'KDB Hi 정기예금'은 1년 만기 기준 100만원 이상을 맡기면 연 3.6%의 금리를 제공해 입소문을 타고 있다. 신한은행이 지난달 출시한 '신한 S드림 정기예금'은 불과 5일만에 1조원 한도를 완전 소진했다. 최고금리 연 3.2%로 1인당 1억원까지 가입할 수 있는 1년 만기 상품이다.이들 제1금융권에 비해 제2금융권은 상대적으로 인지도가 덜하지만, 자세히 살펴보면 더 높은 혜택을 누릴 수 있는 상품이 많다. DB그룹 계열 DB저축은행은 모바일뱅킹 오픈 4주년을 기념해 예금금리를 인상한다고 10일 밝혔다.이에 따라 DB저축은행의 대표 예금상품인 1년 회전주기(시장금리에 연동해 1년마다 금리를 바꿔주는 상품) 3년 만기 Dream Big 정기예금 금리는 창구 가입 시 3.75%, 모바일뱅킹 전용 M-Dream Big 정기예금은 3.85%가 됐다. 각각 0.25%P 인상된 수치다. 모바일뱅킹에서 판매하는 1년 만기 M-정기예금은 0.20%P 오른 3.80%다.여타 시중은행들이 고금리 상품에 가입한도를 매기는 것과 달리 DB저축은행의 이 예금상품들은 한도가 없다. 수억원대를 맡겨도 그에 맞는 이자가 지급된다. 다만 과거 부산저축은행 사태 등으로 저축은행에 대한 불신이 남아있다면 5000만원까지 예치하는 방법을 고려할 수 있다. 5000만원까지는 국가의 예금자보호법을 적용받는다.DB저축은행은 자사 모바일 앱에 금리 노마드족을 모셔오고 싶어 한다. 영업점포 대신 모바일 플랫폼을 고도화함으로써 영업비용을 감축할 수 있기 때문이다. 이런 노력으로 DB저축은행은 올 1분기 판관비(판매비와관리비)가 51억원으로 전년 동기 대비 2억원 줄었다. 그러면서도 이자수익은 163억원에서 209억원으로 증가했다. 거래자수는 12만3971명으로 20.3% 늘었다.DB저축은행은 이번 금리인상과 함께 모바일뱅킹 안정성 및 고객 편의성 개선 업데이트도 완료했다. 이기호 디지털마케팅팀장은 "고객 니즈 및 상품별 특성을 고려해 수신조직을 창구·모바일·특판으로 재정비해 전문성을 확보하고, 금융시장 트랜드를 적극 반영한 수신전략을 수립하고 있다"며 "DB저축은행의 얼굴인 모바일 앱의 안정성, 편의성, 심미성 전반을 개선해 1금융권 대비 경쟁력 있는 DB저축은행 예금상품을 더 많은 고객들에게 널리 알릴 방침"이라고 말했다.저축은행업계는 디지털 채널 집객력 강화에 힘쓰고 있다. 페퍼저축은행은 대출 비교 플랫폼 알다에 '페퍼스 비상금 대출'과 '페퍼스 신용대출' 두 가지 상품을 입점했다. 페퍼스 비상금 대출은 추정소득을 통해 상환능력을 증빙할 수 있는 고객이 이용할 수 있는 신용대출 상품이다. 스마트폰으로 대출 신청부터 송금까지 가능하다. 페퍼스 신용대출은 중도 상환 시 중도상환수수료가 면제된다. 인터넷전문은행인 카카오뱅크의 대출상품도 중도상환수수료를 받지 않고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]"실적 고려해 배당한다"는 이노션 말을 못 믿는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090022</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 10:22:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   공시 요약 오늘 소개할 공시는 지난 8일 현대자동차그룹 계열 광고사인 이노션이 발표한 '현금ㆍ현물배당결정'입니다. 보통주 1주당 450원의 현금 분기배당을 결정했다는 내용입니다. 시가배당율은 1%, 배당금총액은 90억원입니다. 눈에 띄는 점은 실적 악화에도 불구하고 주당배당금(DPS)과 배당금총액의 규모가 변하지 않았다는 것입니다. 소액주주에 대한 인심이 좋아서일까요?   "순이익 고려해 배당 규모 결정"…이노션의 착한 거짓말? 이노션은 2분기 연결 기준 영업이익이 259억원으로 전년 동기 대비 20.1% 하락했습니다. 같은 기간 매출액은 4056억원으로 16.1% 증가한 반면 당기순이익은 122억원으로 45.7% 감소했습니다. 사측은 인건비와 경상비 등 판관비가 늘어나면서 영업이익이 전년보다 감소했다고 설명했습니다.이는 이노션 측과의 설명과는 다소 괴리가 있습니다. 이노션은 사업보고서를 통해 "당사는 주주가치 제고를 위해 배당을 지속적으로 실시해 오고 있다"며 "배당 규모는 향후 회사의 지속적인 성장을 위한 투자와 경영실적 및 지배기업 소유주지분 기준 연결 당기순이익 등을 전반적으로 고려해 결정하고 있다"고 설명하고 있습니다.이에 비춰보면 실적 악화는 중간배당 축소의 근거가 될 수 있지만 이노션은 그렇게 하지 않았습니다. 예전에도 그랬습니다. 2014~2017년 3년 연속 순이익이 역진했지만 주당 배당금은 되레 늘었고, 코로나19 여파로 실적이 감소한 2020년에도 주당 배당금을 전년(1500원) 대비 20% 증액한 1800원을 줬습니다.이노션의 배당성향은 2017년 32.5%, 2018년 39.0%, 2019년 40.4%, 2020년 56.7%로 급격히 상승했습니다. 2020년에는 배당금 총액이 역대 최대 규모인 360억원을 기록했어요. 지난해에도 같은 액수를 배당했는데, 배당성향은 54.6%로 소폭 줄었습니다. 이는 배당성향의 분모인 순이익(지배기업 지분 순이익 기준)이 지난해 659억원으로 2020년 대비 24억원가량 늘었기 때문입니다.이를 두고 이화정 NH투자증권 연구원은 "높은 배당성향(55%)과 중간배당 등 주주 친화적 정책이 매력적"이라고 평가하기도 했습니다. '8430%' 유보율이 배당의 힘…현대차 오너家도 쾌재부르는 배당 이렇게 이노션이 배당을 퍼주는 이유가 뭘까요? 이 회사가 어마어마한 유보율을 자랑하는 '현금 부자'이기 때문입니다. 유보율은 자본잉여금과 이익잉여금을 더한 액수가 자본금의 몇%인지를 계산한 수치입니다. 즉, 동원할 수 있는 자금력의 크기로 볼 수 있습니다.이노션의 자본금은 100억원입니다. 지난해 자본잉여금은 1320억원, 이익잉여금은 7110억원으로 나타났어요. 이렇게 계산하면 8430%의 유보율이 산출됩니다. 기업의 배당은 단순히 유보율로만 결정되는 건 아니죠. '경영자의 의지'가 중요하다고 전문가들은 말합니다. 이노션의 배당은 현대차 오너가의 이익관계에도 상당히 부합해요.이노션의 주요 주주는 정의선 현대차그룹 회장의 누나인 정성이 이노션 고문(지분율 17.69%), 스웨덴계 투자회사인 NHPEA IV Highlight Holdings AB(18.00%), 현대차 정몽구 재단(9.00%), 정의선 현대차그룹 회장(2%)입니다. 투자회사를 제외하면 모두 현대차 오너가에 속해요.정성이 고문은 보유하고 있는 이노션 353만9000주를 통해 이번 중간배당으로 15억9255만원의 수익을 얻었을 것으로 분석됩니다. 지난해에는 결산배당을 통해 63억7020만원의 수익이 예상되고요. 정의선 회장 역시 이노션 중간배당으로 1억8000만원의 수익을 벌었을 것으로 추산됩니다.이노션은 2005년 설립 당시 총 투자금액이 90억원이었어요. 정의선 회장과 정성이 고문이 36억원씩 투자하고 정몽구 명예회장이 18억원을 보탰죠. 올 3월말 이노션의 자산총계는 2조281억원이니, 설립 당시보다 225배가량 커진 셈이죠. 9일 이노션의 종가 4만5600원으로 따져보면 정 고문의 이노션 지분가치는 1614억원에 달합니다. 이는 초기 투자금 36억원의 45배 규모입니다.이노션의 성장은 현대·기아차 덕분이죠. 이노션은 비계열사 물량이 꾸준히 올라오고 있지만 아직도 캡티브(계열사 내부시장) 비중이 70% 수준에 달해요. 현대차그룹 오너일가는 공정거래위원회의 규제와 이노션의 상장 과정을 거치면서 지분을 상당분 정리했지만, 아직도 쏠쏠한 현금을 창출하는 '효자' 자회사임은 분명합니다.상장에 따라 주식을 매입한 소액주주들에게도 배당을 똑같이 실시하면서, 오너가에 쏠리는 시선을 분산할 수 있는 효과도 있죠. 이노션의 실적 아랑곳 않는 '혜자배당'은 이런 측면을 빼놓고는 설명하기 어려워요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT슈런스]①카카오의 플랫폼 전략, 손해보험서 실패 맛볼까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080022</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 01:48:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보험(Insurance)은 어렵습니다. IT(정보기술)는 정보에 대한 접근을 쉽고 편리하게 만들어줍니다. 따라서 IT와 보험의 결합은 필연적입니다. 생로병사와 직결된 금융상품인 보험이 혁신한다면, 사람의 삶도 달라질 것입니다. 디지털 보험사는 다가올 미래를 위해 어떤 준비를 하고 있을까요?  카카오는 국민 97%가 사용하는 모바일 메신저 카카오톡의 강력한 플랫폼력을 나눠주는 형태로 카카오뱅크, 카카오택시 등 다양한 서비스를 시장에 안착시키는데 성공했다. 카카오페이손해보험에서도 이 같은 성공방식이 이어질 수 있을까? 보험은 접근하기 쉽다고 가입하는 상품이 아니다. 이런 점에서 기대요인과 우려요인이 양립하고 있다. 우려요인① "다 아는 상품들이구먼"…뚜렷하지 않은 상품 차별성 카카오페이손해보험의 주요 사업 계획은 다음과 같다. 소비자가 참여하는 DIY 보험(Do It Yourself), 플랫폼과 연계 보험 등 일상생활의 보장사각지대를 해소할 수 있는 상품을 개발하겠다고 했다. 지인과 함께 가입하는 동호회·휴대폰파손 보험, 카카오키즈 연계 어린이보험, 카카오모빌리티 연계 택시안심·바이크·대리기사 보험, 카카오 커머스 반송보험 등을 예시로 들었다.가입·청구 편의 측면에서는 카카오톡·카카오페이를 통한 간편 가입, 플랫폼을 통한 간편 청구, 인공지능(AI)을 활용한 신속한 보험금 지급 심사 등을 지원하겠다는 방침이다. 소비자보호를 위해서는 카카오 플랫폼을 활용한 상담·설명 서비스 제공, AI 챗봇을 활용한 24시간 소비자 민원 대응·처리 등을 제시했다.신규 고객을 유입할 수 있는 관건은 상품력이다. 그러나 카카오페이만의 독창적인 '그것'이 잘 보이지 않는다. DIY 보험은 합리적으로 원하는 보장만 선택해 가입할 수 있는 상품이다. 수년 전부터 생보, 손보사들에 유행한 것으로 새로울 것이 없다. DB생명과 같은 소형보험사도 '백년친구 내가고른 건강보험'이라는 DIY 보험을 운영하고 있다.카카오페이 법인보험대리점(GA) 자회사인 KP보험서비스는 원하는 보장만 선택해 설계하고 보험상품 간 가격 비교까지 가능한 'DIY해외여행보험' 서비스를 출시했다. 여행자보험은 단기소액보험으로, DIY화하려는 시도가 드물었다. 최근 리오프닝으로 여행수요가 급증하고 있는 점을 고려하면 카카오페이의 이번 상품 출시는 전략적으로 평가할 만하다.비대면 어린이보험, 반송보험 등은 이미 디지털보험사인 캐롯손해보험이 모두 상용화해서 내놨다. 특히 캐롯손보 반송보험의 경우 네이버파이낸셜이 셀러들에게 무료로 공급하고 있어, 카카오페이의 가망고객 기대치를 낮추는 요인이다. 우려요인② 인바이유의 '크라우드 보험', 카카오페이가 계승할 수 있을까? KP보험서비스는 크라우드 보험 플랫폼인 '인바이유'가 전신이다. 공통된 위험을 보장받길 원하는 소비자들이 모여 집단 협상력을 구성해 보험사로부터 보험상품을 더욱 저렴하게 공급받을 수 있도록 양측을 중개하는 플랫폼이었다. 이러한 인바이유의 독창적인 사업구조에 주목한 카카오페이가 2019년 인수했다.  문제는 1차적으로 보험상품을 공급하는 원수사들이 이러한 크라우드 보험구조에 순순히 협조하느냐다. GA의 협상력이 커지면서 원수사에 보험상품 제작을 주문하는 경우, 원수사는 GA만 신경쓰면 됐다. 그러나 KP보험서비스와 원수사의 관계에서는 소비자라는 가시적인 이해관계 주체가 하나 더 늘어난다. 원수사의 이익은 더욱 축소될 개연성이 있다.스타트업인 인바이유 시절에는 소규모 플랫폼이었기에 보험사들도 채널 다각화 측면에서 활발히 협력을 진행했었다. 그러나 현재 카카오페이손해보험 플랫폼에선 KP보험서비스의 크라우드 보험상품을 찾아볼 수가 없다. 카카오페이가 등에 업은 카카오톡 플랫폼력을 고려하면, 원수사의 협상력이 상대적으로 밀릴 수 있어 깊은 고민을 요하는 대목이다.카카오톡과 연계한 KP보험서비스에 상품을 공급할 경우 소비자들은 쉽게 인입돼 보험상품 판매량은 크게 늘어날 수 있지만, 마진은 줄어드는 '박리다매'가 될 수 있다. 수익성 악화에 시달리는 원수사들로선 상품을 공급해도 미니보험 위주로 공급할 가능성이 전망된다.카카오페이 관계자는 크라우드 보험 서비스 구현 시기 등에 대해 뚜렷한 답을 내놓지 않았다. 기대요인 ① 보험은 무조건 대면가입? MZ세대 보면 꼭 그렇진 않아 보험은 장기상품일수록 어렵고 복잡해 대면으로 보험설계사에게 설명받고 가입하는 게 보편적이다. 이는 비대면 플랫폼인 카카오페이손해보험에는 우려요인이 될 수 있지만, 주요고객층이 될 것으로 예상되는 MZ세대(25~41세)의 경향을 자세히 살펴보면 극복 불가능한 핸디캡은 아니다.손재희 보험연구원 연구위원의 조사에 따르면 MZ세대는 보험상품 가입경로가 오프라인(설계사/상담사) 채널인 경우, 알아서 찾아서 비교해주는 편리함은 느끼고 있으나 추천하는 상품에 대한 신뢰를 못하고 비싼 가격에 대한 불만도 존재했다. 반면 온라인 채널(보험사 웹/앱, 금융앱 등) 가입자는 원하는 시간에 탐색 가능해 만족을 느끼고 있으나 이해하기 어렵고 상품제약에 불만을 느끼고 있었다.이 같은 각 채널의 장점만을 취합해 MZ세대는 가입이 여전히 설계사 활용 비중이 높았고, 청구는 보험사 웹/앱을 주로 활용하는 양면적인 모습이 나타난다. 이는 MZ세대가 '스스로 합리적인 판단이 가능한 보험소비' 경험을 하려는 경향이 크기 때문이라는 분석이다. 손 연구위원은 "디지털 보험에서 디지털 기술 및 데이터는 MZ세대가 스스로 합리적인 판단에 의해 보험 소비가 가능하도록 지원하는 역할로 활용될 때 만족스러운 경험을 제공할 수 있을 것"이라고 제언했다.카카오페이손해보험이 최근 오픈한 '보험 마켓플레이스'는 이런 MZ세대의 경향성을 정밀하게 공략한 결과물이다. 한국 최초의 보험 소셜커머스로, 다수의 보험 상품을 실제 유저의 리뷰와 평가에 기반해 비교하고 구매할 수 있는 보험 플랫폼이다. 어려운 보험상품은 쉽게 이해하고, 내 보험 상품은 편하게 확인할 수 있도록 설계했다.여기선 보험사별, 상품별, 가입연령별 약 760개 플랜을 고객이 객관적으로 비교할 수 있다. 나의 나이, 성별, 병력 유무 등을 반영해 보험료 실시간 조회도 가능하다. 보험 마켓플레이스가 성공할 경우 GA인 KP보험서비스가 가지는 시장 영향력은 급증할 것으로 전망된다. '배달의민족'의 사례를 떠올리면 쉽게 이해할 수 있다.   기대요인 ② '페이'가 가진 가맹점 정보…B2B 보험의 필승카드 올 2분기 카카오페이의 결제 서비스는 지난해 같은 기간보다 35.7% 증가한 938억원의 매출을 기록했다. 온·오프라인 핵심 가맹점 확보 전략에 힘입은 결과다. 카카오페이의 가맹점 수는 166만개로 전년 동기 대비 31.3% 늘었다.이에 기반해 카카오페이손해보험은 카카오페이 가맹점에 특화한 보험상품을 개발하고 판매할 수 있다는 이점이 있다. 동종 페이 서비스인 네이버파이낸셜, 디지털 보험사 신한EZ손해보험 등에 대응하는 경쟁력도 갖출 수 있게 됐다. 김재우 삼성증권 연구원은 "가맹점들의 재무 정보를 확보했다는 것은 B2B 생태계 내 확장을 꾀할 수 있는 기반이 마련된 것과 상응한다"고 풀이했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/08/blt202208080043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크, 본격 수수료수익 낸다…한투증권 손잡고 자산관리 서비스]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080011</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 04:36:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스뱅크가 국내 대형 증권사인 한국투자증권의 자산관리 서비스를 자사 고객들에게 소개하는 비즈니스모델을 통해 본격적으로 수수료수익을 창출한다. 8일 토스뱅크는 한국투자금융지주 자회사 한국투자증권과 '자산관리 및 투자상품에 관한 광고업무 협력을 위한 업무제휴' 협약(MOU)을 체결했다고 밝혔다. 이날 여의도 한국투자증권 본사에서 열린 협약식에는 홍민택 토스뱅크 대표, 김성환 한국투자증권 부사장 등 관계자들이 참석했다.이번 협약을 통해 토스뱅크는 한국투자증권의 다양한 투자상품을 고객이 투자에 활용할 수 있도록 소개하는 광고 업무를 추진할 계획이다. 한국투자증권은 자산관리와 운용, 투자은행(IB), 위탁매매(BK) 등 다양한 부문의 업무를 영위하고 있다. 특히 자산관리 부문에서는 개인과 기관 투자자들에게 △수익증권 △Wrap △신탁 △펀드 상품 등 다양한 금융 상품을 선보이고 있는 국내 대표 증권사다. 토스뱅크와 한국투자증권은 이후에도 지속적으로 디지털금융 혁신과 고객 경험 강화를 위한 협력 관계를 확대해 나간다는 방침이다.토스뱅크 관계자는 "이번 협약을 통해 자산관리 부문에서 고객들의 다양한 니즈를 만족시켜드릴 수 있을 것으로 기대한다"며 "향후에도 토스뱅크의 플랫폼으로서의 이점과 편리성, 한국투자증권의 자산관리 및 투자상품에 관한 전문성을 결합해 고객의 금융 경험을 혁신해 나갈 것"이라고 말했다.자산관리 서비스 도입은 홍민택 토스뱅크 대표의 역점사업이기도 했다. 지난 5월 첫 예대마진 흑자를 내는 등 예대 비즈니스는 본궤도에 오르고 있지만, 수수료사업 부문에선 이렇다 할 수익구조가 없었다. 토스뱅크는 올 1분기 기준 수수료비용(110억원)이 수수료수익(24억원)의 4배 규모에 달했다.앞서 홍 대표는 지난 6월 기자간담회에서 "토스뱅크의 수신잔액은 20조원이 넘는 가운데 다양한 투자 상품을 소개받고 싶다는 고객 목소리가 많았다"며 "다양한 공급자의 좋은 상품을 고객에게 소개하려고 한다"고 밝힌 바 있다.한투증권 역시 올 2분기 순이익이 전년 동기 대비 70% 가까이 급감해 증권시장 침체의 돌파구가 필요한 상황이다. 토스뱅크는 신생 인터넷은행이지만 MZ세대 고객을 주축으로 가파른 성장세를 보여주고 있다. 토스뱅크가 첫 자산관리 파트너로 한투증권이라는 대어를 맞을 수 있었던 이유다. 한투증권의 모회사인 한국투자금융지주가 카카오뱅크의 주요 주주사라는 특수관계가 있지만, 양사가 당면한 과제가 협력에 더욱 크게 작용했던 것으로 분석된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/08/blt202208080014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>