<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Feb 2022 03:27:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[이근주 핀산연 회장 취임…'망분리 규제 완화' 콕 찝은 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170142</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170142</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 10:19:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이근주 한국핀테크산업협회 신임 회장이 역점 사업으로 '망 분리 규제 완화'를 꼽았다. 망 분리 규제가 핀테크 업권의 이익을 떠나서 디메리트(demerit·불리함) 요소로 작용하고 있다는 여론을 반영한 것으로 풀이된다.한국핀테크산업협회는 제4대 회장으로 한국간편결제진흥원 이근주 원장이 선출됐다고 17일 밝혔다. 협회 사무처는 지난 16일부터 이틀간 온라인으로 회장 선거를 진행했으며, 투표 결과 최다득표를 기록한 이근주 원장을 17일 프레지던트호텔에서 열린 정기총회에서 제4대 회장으로 선출했다. 임기는 2월 18일부터 2년이다.이 신임 회장은 전통 금융기관 출신의 핀테크 전문가로 평가된다. IBK기업은행 스마트금융부장과 핀테크산업협회 설립준비국장, 소상공인간편결제추진단장, 제로페이SPC설립준비위원장을 거쳐 현재 한국간편결제진흥원장으로 재직하고 있다. 동국대학교에서 공학박사(핀테크) 학위를 취득했으며 저서로 '글로벌 관점에서 바라본 핀테크 에센셜' 등이 있다.그는 취임사에서 '망분리 규제의 완화'를 강조했다. 망 분리 규제 합리화는 한국핀테크산업협회에 접수되는 단골 민원으로 꼽힌다. 망 분리는 해킹 방지를 위해 내부 업무망과 외부 인터넷망을 분리하도록 하는 규제다. 2013년 초 악성코드 감염으로 인한 금융사 전산망 마비 사고를 계기로 모든 금융사에 의무화됐다.핀테크업계는 중요정보를 지정해 분리하는 방식으로 바뀌길 원한다. 도메인 중심의 망분리에 따라 신기술을 활용하려면 국경을 넘나드는 것처럼 제약이 따른다. 오픈소스를 적용할 때 반입, 반출 허락을 받아야 한다. 클라우드는 인터넷 연결이 기본조건인 기술이다.규모가 영세한 핀테크 업체들은 규제준수 비용부담이 상대적으로 크다. 협회에 따르면 25명 규모의 스타트업의 경우 망분리 설비 구축에 5억원이 소요된다. 소규모 전자금융업자의 자본금 요건은 3억원이다. 업권 진입의 또다른 허들이 되고 있다는 지적이다.핀테크 개발자들의 업무적, 심적 부담을 가중하는 요인이기도 하다. 협회가 회원사 개발자 130여명을 대상으로 설문조사한 결과 응답자의 83%가 망 분리가 업무 스트레스에 영향을 미친다고 답했다. 이직 및 퇴사 요인이 되기도 한다는 협회 설명이다.이 신임 회장은 규제혁신과 이업종 교류를 통한 핀테크산업 성장을 강조하며 "전금법 개정안 통과, 마이데이터 서비스 영역 확대 그리고 망분리 규제의 합리적 완화 등이 매우 시급하다"고 밝혔다.한편 이날 정기총회를 통해 부회장, 이사, 감사 등 제4대 이사회 임원이 선출됐다. 신규 부회장사로 뉴지스탁, 센트비, 줌인터넷, 포블게이트 등 4개사가, 신규 이사사로 페이민트, 푸시 등 2개사가 선출됐다. 핀테크산업협회는 현재 국내 핀테크 기업 344개사를 회원으로 두고 있다. 초대 회장은 이승건 비바리퍼블리카(토스) 대표, 2대 회장은 김대윤 피플펀드 대표, 3대 회장은 류영준 카카오페이 대표다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["역마진까지 각오"…카카오뱅크 주담대 '파격조건' 지속가능할까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150156</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150156</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 09:19:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오뱅크가 한시적이지만 중도상환수수료가 없는 주택담보대출(주담대)을 내놨다. 대출금리도 여타 시중은행보다 약 1%p 낮다. 장기적으로 지속 가능한 조건인지는 미지수다. 수익성 합리화와 건전성 확보 등을 이유로 혜택을 재조정하는 건 손쉽다.윤호영 카카오뱅크 대표이사는 15일 온라인 기자간담회를 열고 "2017년 7월 카카오뱅크 오픈 때 확인하셨던 편리한 신용대출의 경험을 이제는 주택담보대출서도 경험할 수 있을 것"이라고 말했다. 중도상환수수료 및 금리 정책은 '유동적' 오는 22일 출시 예정인 카카오뱅크 주택담보대출은 'KB시세' 기준 9억원 이하 수도권(서울‧경기‧인천) 소재 아파트를 대상으로 신규 주택구입 자금, 기존 주택담보대출 대환, 생활안정, 전월세보증금반환 대출을 취급한다. 대출 가능 최대 금액은 6억3000만원이다.특히 올해 말까지 중도상환수수료를 100% 면제한다. 기존 시중은행들은 차주의 중도상환 시 발생하는 비용 손실을 보전하기 위해 최대 1.5% 수준의 중도상환수수료를 매기고 있다. 카카오뱅크가 중도상환수수료를 포기하는 건 비용 지출을 감수하겠다는 뜻이다. 다만 '대출 고객의 행태'에 따라서 연장하겠다는 조건을 붙였다.송호근 카카오뱅크 주택담보대출 스튜디오 팀장은 "대출을 취급하고나서 한달 이내 심지어 당일날 중도상환을 해버릴 경우 역마진 정도가 큰데 그렇게 되는 고객이 분명 있을 것"이라며 "면제정책을 하는 건 대부분 고객은 그렇지 않을 거라는 가정에 근거하고, 우려했던 고객행태가 많이 보이지 않는다는 확신이 들면 연장해나갈 계획이다"라고 설명했다.현 시점에서 금리 경쟁력도 상당하다. 카카오뱅크 주담대의 대출 금리는 최저 2.989%(변동금리)로, 이달 10일 기준 시중은행의 변동금리(3.58~5.23%) 대비 최소 0.5%p 최대 1.7%p 낮다. 변동금리형은 6개월마다 대출금리가 바뀐다. 은행은 대출금리 중 업무원가와 목표이익률 등을 더한 가산금리를 조정할 수 있다.인터넷전문은행이 모객을 위해 초기에 파격조건을 제시하고 점진적으로 혜택을 축소하는 패턴은 이어지고 있다. 토스뱅크의 경우 대중교통 이용에 대한 체크카드 캐시백 혜택을 300원에서 100원으로 줄였다. 카카오뱅크는 지난해 중저신용자 유입을 이유로 신용대출 가산금리를 시중은행 중 가장 크게 올린 바 있다.이날 기자간담회에서 금리 관련 질의를 받은 카카오뱅크는 타 시중은행보다 낮은 주담대 금리를 유지하겠다고 약속했다. 송 팀장은 "최근 시중의 기준금리들이 자주 변동하고 여러가지 규제, 시장환경, 경쟁환경에 따라 우대금리 등 금리정책이 많이 바뀌어서 조심스럽다"며 "어떤 상품을 선택하느냐와 만기, 한도에 따라 금리 차등이 있기에 특정한 금리수준을 말씀드리기보다는 타행보다 평균적으로 낮을 것이라는 정책을 유지하겠다는 답변을 드린다"고 했다. 카카오 공동체답게 서비스 접근성은 '안정적' 모태가 IT(정보기술)기업답게 카카오뱅크 주담대는 서비스 접근성에 공을 들였다. 대출 신청부터 조회‧실행까지 카카오톡에서 대화를 하듯 이용할 수 있다.카카오뱅크 주담대의 모바일 인터페이스는 금융 모바일 애플리케이션에서 일반화된 페이지 전환형이 아닌 룰베이스(Rule Based) 챗봇에 기반한 대화형 인터페이스다. 고객이 주택담보대출을 신청하면 카카오뱅크의 챗봇과 고객의 대화창이 열리며 고객이 정보를 입력하면 한도 조회가 이뤄지고, 서류 제출, 대출 심사, 대출 실행까지 대화창에서 진행된다. 기존 대화를 찾아보면서 대출 진행 상황, 대출 심사 단계 등을 한 눈에 확인할 수 있고 다음 단계에 대한 준비도 가능하다.백희정 카카오뱅크 주택담보대출 서비스셀 팀장은 "주택 구입은 생애 가장 큰 투자이자 설레는 경험이지만 주택담보대출의 규모와 성격상 고객의 긴장감도 크다"며 "영업점을 통한 대면에서 오는 심리적 안도감을 모바일 앱 화면으로 구현하기 위한 방안으로 대화형 인터페이스를 채택했다"고 말했다.  실제 대출을 신청하면 챗봇의 안내에 따라 담보인정비율(LTV), 총부채상환비율(DTI), 총부채원리금상환비율(DSR) 조건을 반영한 대출 한도와 금리가 산출된다. 소득 수준을 달리 입력할 경우 대출 한도와 금리 변화도 확인할 수 있다. 대출 서류 제출 부담은 최소화하고자 했다. 부동산 매매 계약서는 사진 촬영해 제출하면 된다. 나머지 대출에 필요한 서류들은 고객 동의하에 카카오뱅크가 유관 기관을 연결해 직접 확인한다.소유권 이전 등기가 필요한 주택구입자금 대출은 카카오뱅크와 협약을 맺은 법무사가 잔금 지급일에 고객을 찾아간다. 법무사에 대한 정보도 챗봇을 통해 안내한다. 소유권 이전이 필요치 않은 기존 주택구입자금 대환 대출, 전세자금 반환 대출, 생활안정자금 대출은 전자등기를 통해 비대면으로 대출 절차를 완료한다.서비스의 안정성도 자신했다. 송 팀장은 "(지난해 전월세대출 지연 이슈를)경험했기 때문에 이번에는 CBT 등을 통해 완벽하게 보완했다"며 "인력은 시중은행에서 최소 3년 이상 많게는 15~20년 주담대를 하셨던 분들 위주로 채용했기 때문에 접수 물량 대비 두 배 정도를 여유롭게 할 수 있도록 준비를 해놨다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[암호화폐 대출 업체 ‘블록파이’, 미 증권당국에 1억달러 벌금 지급 합의]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150008</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 01:03:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[암호화폐 대출·예치 서비스 업체 ‘블록파이(BlockFi)’가 미국 증권거래위원회(SEC)와 미국 32개 주에 총 1억달러(약 1198억원)의 벌금을 내는 데 합의했다. SEC가 암호화폐 업체를 대상으로 벌금을 부과해 합의한 최초의 사례다. 14일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신에 따르면 블록파이는 고객들에게 연방은행과 증권 당국에 정식 등록되지 않은 암호화폐 이자계정 상품을 판매해 증권법을 위반했다는 혐의를 받는다. 이자계정은 암호화폐를 예치한 고객에게 높은 이자를 지급하는 상품으로 블록파이의 인기 상품 중 하나로 알려져 있다.SEC에 따르면 블록파이는 2019년 3월부터 미등록 이자계정을 판매하며 고객들에게 대출 위험에 대해 허위 또는 오해의 소지가 있는 주장을 해왔다. 자사 웹사이트에 이자계정의 연 이율이 9.25%에 달한다고 홍보해왔는데 이는 일반 금융 기관의 저축 상품의 평균 이율보다 훨씬 높은 수준이다. 블록파이는 대형 기관 투자자들이 암호화폐 예치금을 빌리는 대가로 큰 비용을 지불하기 때문에 이와 같이 높은 이율의 상품을 제공할 수 있다고 주장해왔다.블록파이는 혐의를 인정하거나 부인하지 않고 SEC에 벌금을 내기로 했다. 또 신규 이자계정 발급을 중단하는 한편 SEC에 ‘블록파이 일드’라는 새 암호화폐 저축 상품의 등록을 신청했다고 밝혔다. 잭 프린스 블록파이 최고경영자(CEO)는 “블록파이를 시작한 날부터 규제당국과의 협력이 암호화폐를 통한 금융 서비스 도입에 매우 중요하다는 점을 인지해왔다”며 “이번 합의는 업계 전반과 고객을 위해 규제의 명확성을 확보하려는 블록파이의 선구적인 노력을 보여주는 사례”라고 자평했다. 개리 겐슬러 SEC 위원장은 ”이번 사건을 통해 암호화폐 시장도 오랜 기간을 거쳐 검증된 증권법을 준수해야 한다는 점이 명확해졌다”고 말했다. 아울러 블록파이와 유사한 상품을 제공하는 암호화폐 대출 서비스 업체들을 상대로 이번 합의를 주목해 연방 증권법을 준수할 것을 촉구했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[갤럭시S22 업은 삼성카드, 카드사 1위 오르나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140208</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140208</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 08:19:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성카드가 삼성전자의 플래그십 스마트폰 '갤럭시S22' 시리즈 효과에 힘입어 카드업계 점유율 1위인 신한카드의 왕좌를 뺏을 가능성이 관측되고 있다. 이미 삼성카드의 신용판매 성장 속도는 신한카드를 크게 뛰어넘고 있다. 박해지는 통신사 공시지원금…직접 사서 개통하는 자급제 매력↑ 갤럭시S22는 삼성전자의 공식 온라인쇼핑몰인 삼성닷컴에서 대형 오픈마켓보다 더 저렴하게 구입할 수 있는 것으로 나타났다. 14일 업계에 따르면 삼성닷컴에서 삼성카드로 오는 21일까지 갤럭시S22 사전예약 구매를 한 고객은 최대 15%의 현금 할인 혜택을 볼 수 있다.가령 판매가 155만1000원의 갤럭시S22 울트라 512GB 모델을 구매할 경우 모든 삼성카드에 10% 할인(15만5100원)이 적용된다. 특히 '디지털프라자 베네핏 삼성카드'로 구매하면 5% 추가 결제일 할인(5만원) 혜택이 붙는다. 이 같은 현금적 혜택과 더불어 삼성전자 멤버십 포인트 4만점(100만원 이상 결제 시)이 추가 적립된다. 이를 총합하면 24만5100원의 혜택이 제공된다.현재까지 예고된 이동통신 3사의 갤럭시S22 공시지원금은 최대 24만원이다. 이통사의 공시지원금은 가격이 높은 요금제를 쓸수록 더 많이 제공하는 형태다. 반면 삼성닷컴이나 오픈마켓에서 자급제 형식으로 구매할 경우 내가 원하는 통신사와 원하는 요금제를 자유롭게 고를 수 있다. 일정기간 이상 사용하는 스마트폰 특성을 고려하면 자급제의 체감 통신비용이 더 효율적일 수 있다.자급제 구매 채널 중에서도 삼성닷컴의 혜택이 더 뛰어난 것으로 나타났다. 11번가에서 자급제로 갤럭시S22 구매 시 제공할 수 있는 카드사 혜택은 13%다. 여기에 T멤버십 추가할인 3000원이 붙는데 퍼센테이지 숫자를 바꿀 정도는 아니다. 다만 11번가에선 모든 카드사에 13% 할인혜택을 제공하는 만큼 삼성카드를 쓸 의사가 없는 경우에 메리트가 될 수 있다.삼성닷컴에선 울트라 1TB 모델을 단독으로 판매하고, 삼성카드 구매 시 최대 24개월 무이자 할부가 가능한 점이 차별화됐다. 오픈마켓에서 갤럭시S22 초도물량이 완판된 것은 물론, 삼성닷컴은 단독컬러 모델까지 매진시켰다. 전작 갤럭시 S21보다 더 많은 자급제 초도물량을 공급했음에도 수요가 더 큰 것이다. 자급제 모델의 가격 합리성이 소비자들에게 확산하면서다. 갤럭시S22 효과로 카드업계 '신판왕' 가까워진 삼성카드 현재 카드업계 신용판매 점유율로 따지면 신한카드가 1위 삼성카드는 2위다. 신한카드는 2007년 LG카드와 통합한 이래 압도적인 지위를 유지해왔다. 그러나 최근 삼성카드의 성장세가 예사롭지 않다.신한카드의 지난해 총 취급고는 200조8042억원으로 전년 동기 대비 7.5% 증가했다. 이 중 신용판매(일시불+할부) 취급고가 169조7540억원으로 7.8% 늘었다. 삼성카드의 지난해 총 취급고는 1년 전 대비 12.9% 늘어난 141조1111억원이었는데, 신용판매는 14.9% 증가한 122조2563억원으로 나타났다.특히 삼성카드의 지난해 4분기 개인 신용판매 증가율은 전년 동기 23.2%나 늘어나면서 점유율 상승 추세가 지속되고 있다. 갤럭시S22 효과가 성장세를 더할 것이라는 분석이 나온다. 갤럭시S22 울트라는 S시리즈 최초로 S펜을 탑재해 기존 갤럭시노트 수요까지 끌어들이고 있다. 반면 신한카드의 신판에 톡톡히 기여해온 '더모아카드'는 단종했다. 결제액에서 1000원 미만 금액을 한도 없이 적립해줘 신한카드 입장에서 고비용 상품이었다. 정부의 가맹점수수료 인하 정책에 따라 수익성이 악화하면서 지속이 어려워졌다. 더모아카드를 개편한 '잇츠모아' 카드가 출시될 예정이나 혜택 면에서 전작의 인기를 잇기 어려워 보인다.  신용카드전문사이트 카드고릴라의 상위 100개 신용카드 차트를 보면 신한카드는 구형 상품인 미스터라이프, 딥드림이 꾸준히 이름을 올리는 반면, 삼성카드는 기존 상품인 탭탭오와 함께 신상품인 아이디온 카드가 인기를 끌고 있다. 아이디온 카드는 사용자의 취향에 맞춰 개인화된 혜택을 제공한다. 삼성카드가 KB국민카드, 현대카드와의 2위 싸움이 아닌 신한카드와의 1위 경쟁을 하는 국면이 됐다는 분석이 나온다.서영수 키움증권 연구원은 "삼성카드는 은행계 카드사 대비 뛰어난 영업 경쟁력을 기반으로 점유율 확대를 지속해 시장 축소를 상쇄할 것으로 예상된다"며 "현재 추세대로라면 2022년 중 신판 기준 점유율 1위로 부상할 것"이라고 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中, 베이징 동계올림픽서 '디지털 위안화' 외국인에 '한시적 허용']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110302</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110302</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 02:05:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 정부가 2022년 베이징 동계올림픽에서 중앙은행 디지털 화폐(CBDC)를 외국인에게 개방했다. 동계올림픽을 통해 자국의 CBDC인 디지털 위안화(e-CNY)를 공식적으로 상용화해 본격적으로 보급하려는 것으로 풀이된다. 중국은 기존에 자국민만 만들 수 있었던 디지털 위안화(e-CNY) 스마트 지갑과 실물 카드, 전지지갑처럼 사용할 수 있는 손목밴드를 올림픽에 참가하는 선수, 코치 및 방문객에게 제공했다. 결제 시 디지털 위안화를 사용할 수 있다. 앞서 중국은 지난 달 디지털 위안화 스마트 지갑 앱의 시범 버전을 iOS와 안드로이드 앱 스토어에 내놓으며 실험에 박차를 가했다. 디지털 위안화 앱을 통해 지갑 개설, 자금 관리, 송금, 거래 등의 서비스가 가능해졌다. 애당초 중국은 전 세계에서 방문하는 수백만 명의 외국인을 대상으로 디지털 위안화에게 선보일 계획이었다. 코로나19의 확산 방지를 위해 ‘폐쇄 루프’ 안에서만 이동할 수 있는 엄격한 방역수칙으로 인해 규모가 활용 범위가 크게 축소된 것으로 알려졌다. CBDC는 비트코인과 같은 민간 암호 화폐와 달리 각국 중앙은행이 발행한다. 법정통화로 액면가가 고정돼있고 동일한 비율로 현금과 교환이 보장된다. 중국은 2014년부터 CBDC 연구와 개발을 진행했으며 수년간 중국 내 여러 지역에서 시범 운영을 펼쳤다. 중국 인민은행에 따르면 지난해 말 기준 2억6000만명 이상이 디지털 위안화 계정을 보유했으며 누적 거래 규모는 960억위안(18조원)에 달한다.  중국은 CBDC 도입에 가장 적극적인 행보를 보여온 대표 국가지만 이미 바하마와 나이지리아 등 총 9개국이 CBDC의 대중적 사용을 허용하며 중국을 앞질렀다. 바하마는 2020년 10월 세계 최초로 ‘샌드 달러’라는 디지털 화폐를 도입하며 자국의 결제 시스템의 효율성을 증대시켰다. 샌드 달러는 자금 세탁과 화폐 위조를 억제하는 데 도움이 될 전망이다. 나이지리아는 지난해 10월 아프리카 국가 중 최초로 ‘e나이라’라는 CBDC를 도입했다. 한편 국제통화기금(IMF)는 9일(현지시간) CBDC에 대한 보고서를 통해 약 100개국이 CBDC 도입을 검토하고 있는 가운데 중국 정부가 CBDC 발행에 신중해야 한다고 강조했다. 보고서는 국경 간 CBDC 결제 구현이 가능해짐에 따라 발생할 수 있는 부정적인 거시 경제적 영향에 통화 대체율 증가와 금융 충격에 대한 취약성 등이 있다고 지적했다.크리스탈리나 게오르기에바 IMF 총재는 “여러 국가에서 실행 중인 CBDC 실험이 성공적으로 마무리되기 위해서는 정책 입안자들이 CBDC에 대한 풀리지 않은 많은 질문, 기술적 장애물과 CBDC로 발생하는 정책적 절충안 등에 대해 고민해야 한다”고 꼬집었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에코프로지이엠이 ESG 기업?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110125</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110125</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 06:19:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NH농협은행이 주식 내부자거래 의혹으로 검찰 수사를 받고 있는 에코프로비엠의 관계사 에코프로지이엠을 방문한 것에 "ESG(환경, 사회, 지배구조) 실천기업과 협력한다"고 홍보하면서 'ESG 워싱'이라는 비판이 나온다. NH농협은행은 지난 10일 권준학 행장이 경북 포항시 북구 소재 에코프로지이엠 기업 현장을 방문해 상호 협력방안을 논의했다고 11일 밝혔다.에코프로지이엠은 경북 포항시 영일만산단 내 하이니켈 전구체 제조 공장인 CPM2 공장 신설을 진행 중에 있어, 농협은행의 금융지원이 도움이 될 수 있다는 분석이다.권 행장은 "에코프로지이엠의 기술력을 통해 세계 최고의 글로벌 기업으로 발돋움하길 염원한다"며 "농협은행도 ESG 실천기업에 대한 적극적인 금융지원으로 실질적 도움을 줄 수 있도록 최선을 다 하겠다"고 말했다.에코프로지이엠은 2차전지 양극재 소재 제조용 전구체 제조 기업이다. 2020년 소재·부품·장비 전문기업 인증 및 삼천만불 수출의 탑을 수상하는 등 에코프로그룹의 주요 자회사로 꼽힌다. 그러나 2차전지가 친환경 소재라고 해서 이를 생산하는 기업까지 ESG 실천기업이라는 건 논리적 비약이라는 지적이다.우선 ESG를 구성하는 G(지배구조) 측면에서 내부통제 이슈가 해소되지 않고 있다. 이동채 에코프로 회장을 비롯한 계열사 핵심 임원들은 주식 내부자거래 혐의(자본시장법 위반)로 금융당국과 검찰의 수사를 받고 있다. 2020년 초 에코프로비엠이 SK이노베이션과 2조7000억원 규모의 양극재 공급계약을 공시하기 전 내부정보를 활용해 주식거래를 했다는 혐의다. 이 회장은 에코프로지이엠의 이사진이기도 하다.E(환경)와 S(사회) 면에서도 의문이 제기된다. 경상북도와 포항시에 따르면 지난해 8월 포항 영일만 산업단지 인근 항만의 물고기 집단 폐사로 같은해 10월 산단 내 폐수배출업소 6곳의 생태독성 검사 결과 에코프로비엠과 에코프로지이엠은 배출기준인 2TU(Toxic Unit)를 각각 8배, 4배 초과했다. 경북도는 조업정지 행정처분을 유예하고, 전문기관에 생태독성 원인의 규명을 의뢰했다.이와 관련해 자료를 배포한 농협은행 측 관계자는 "ESG가 뜻이 넓기 때문에 지속 가능한 산업을 영위하면 ESG 기업으로 저희는 인식하고 있다"고 설명했다.모호한 기준 적용으로 ESG 워싱을 범할 수 있다는 우려가 나온다. ESG 워싱은 기업, 상품 등이 실제 환경이나 ESG 요소에 미치는 유의한 영향 또는 전략 실행 수준에 대한 평가와 별개로 의도적·비의도적인 명칭 부여, 홍보, 마케팅만으로 친환경 또는 ESG 친화적 기업으로 인식될 수 있는 위험을 뜻한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/13/blt202202130007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]"우리가 배당 맛집"…호실적 낸 금융지주, 장기투자자 모시기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100419</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100419</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 22:15:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요 • 하나금융그룹은 지난해 당기순이익이 3조5261억원으로 전년 동기 대비 33.7%(8888억원) 증가했다고 밝혔습니다. 시장 전망치를 훨씬 상회하는 수치입니다. 금리 인상으로 인한 실적 효과를 톡톡히 봤습니다.  4대 금융지주(KB국민·신한·우리·하나)가 지난해 하반기 기준금리 인상에 힘입어 나란히 사상 최대 실적을 기록했습니다. 올해는 연초부터 금리인상이 이어지고 있기 때문이죠. 금융주가 주목받지 않을 수 없는 때입니다. 금융지주사들은 이를 기회로 장기투자자유치에 나섰습니다. 공격적인 배당정책은 물론 자사주 소각 계획까지 들고나오며 서로 경쟁하는 모양새입니다. 하나금융 "아직도 저평가, 주주환원 더 하겠다" 10일 하나금융그룹은 지난해 당기순이익이 3조5261억원으로 전년 동기 대비 33.7%(8888억원) 증가했다고 밝혔습니다. 시장 전망치인 3조3000억원을 2000억원 규모 상회하는 수치입니다. 이자이익(7조4372억원)과 수수료이익(1조8634억원)을 합한 핵심이익은 9조3006억원으로 전년 대비 15.2% 증가했습니다.하나금융은 주당 2400원의 기말현금배당을 결의했습니다. 앞서 지급된 중간배당 700원을 포함하면 2021년도 회계연도에 대한 보통주 1주당 총 현금배당은 3100원입니다. 이에 따른 배당성향(당기순이익 대비 배당금 비율)은 26%로, 코로나19 본격화 이전인 2019년 수준을 회복했습니다.올해는 배당성향을 30%로 상향한다는 계획이입니다. 남궁원 하나은행 경영기획그룹 부행장은 "당 그룹의 주당배당금과 배당수익률은 경쟁 금융그룹 대비 제일 높은 수준인데 저평가돼 있다"며 "주주가치 증대를 최우선 과제로 삼아 올해를 저평가 탈피하는 원년으로 삼고자 한다"고 강조했습니다.특히 하나금융은 최근 KB금융그룹의 전폭적인 주주환원책을 의식하고 있습니다. KB금융은 지난해 배당성향을 26%로 높인 동시에 1500억원 규모의 자사주를 소각하기로 했습니다. 자사주 소각은 발행주식총수를 줄여 주당순이익(EPS)의 증가로 이어집니다. 주주의 주식가치를 높이는 대표적인 정책입니다.남 부행장은 "타 금융지주사가 보유 중인 자사주 소각을 결정한 것으로 알고 있는데 하나금융그룹도 자사주 소각을 긍정적으로 검토하겠다"며 "현재 약 870만주, 약 3000억원 규모의 자사주를 보유하고 있고 배당가능이익도 4조4000억원으로 충분한 수준"이라고 강조했습니다.그는 또 "당 그룹은 금융지주사 중 유일하게 중간배당을 실시해왔고 올해도 최대한 많은 중간배당이 이뤄질 수 있도록 하겠다"며 "분기배당도 주주가치 증대에 도움이 된다면 긍정적 검토하겠다"고 피력했습니다. 이는 신한금융그룹을 염두에 둔 듯한 발언입니다. '4조 클럽' 신한금융, 올해도 '분기배당' 간다 신한금융그룹은 금융지주 최초로 지난해 2분기부터 분기배당을 정례화했습니다. 분기배당은 분기(3개월)마다 배당금을 지급하는 방식인 만큼 연말 배당락일을 전후로 한 변동성을 최소화할 수 있습니다. 주식 투자자 사이에선 '찬바람이 불면 배당주'라는 말이 있습니다. 통상 연말에 결정되는 배당금을 받고, 봄철에 매도하는 흐름이 반복돼왔죠.이태경 신한금융그룹 최고재무책임자(CFO)는 지난 9일 실적 발표 후 이뤄진 컨퍼런스콜에서 "분기배당은 올해에도 정례화할 것"이라며 "자사주 매입의 경우 한다, 안 한다 여부를 이 자리에서 말할 수는 없지만 실행할 때 시장과 소통하겠다. 소각 가능성도 염두에 두고 있다"고 밝혔습니다.신한금융그룹은 2021년 당기순이익이 전년 대비 17.7% 증가한 4조193억원을 기록해 KB금융과 함께 '4조 클럽'에 입성했습니다. 이를 토대로 기말 배당금을 1960원으로 결정했습니다. 이미 지급된 분기배당금 560원을 포함한 금액으로 연간 배당성향은 25.2%입니다. 이는 사상 최고 수준입니다.신한금융의 분기배당 정책은 홍콩계 사모펀드사 2곳을 대상으로 1조1582억원 규모 3자배정 유상증자를 실시한 데 따른 주가 하락 보상으로 이뤄진 측면도 큽니다. 은경완 메리츠증권 연구원은 "갑작스런 유상증자 과정에서 훼손된 투자심리를 완전히 되돌리기엔 아직 역부족"이라며 "업계 최초로 분기배당 정책을 시행하고 있는 만큼 올해에는 분기 균등 배당 지급과 함께 지속적인 자사주 매입 등을 통한 선진화된 주주환원정책 시행 여부가 중요하다"고 분석했습니다. 직접 IR 선수로 뛰는 손태승 우리금융 회장 이번 금융지주 실적시즌에서 화제의 인물은 단연 손태승 우리금융그룹 회장으로 꼽힙니다. 손 회장은 이번 실적발표 컨퍼런스콜에 직접 참석해 인사말을 통해 코로나 상황으로 대면 IR(기업설명회) 기회가 줄어든 것에 대해 아쉬움을 표현했습니다. 이 자리에서 손 회장은 "지난해 완전민영화로 조성된 성장 모멘텀을 바탕으로 사업포트폴리오 확충 등 새로운 도약을 위해 적극 노력하겠다"고 밝히며 우리금융그룹에 대한 지속적인 관심을 당부했습니다.손 회장의 열정적인 '세일즈맨십'은 역사가 깁니다. 2019년 5월 홍콩과 일본을 찾아 기관투자가들을 대상으로 해외 IR을 진행해 외국인 지분율을 2%p 이상 높이는 성과를 거두기도 했습니다. 국부펀드와 연기금 등 장기투자자 확보에 집중했습니다. 미국, 영국, 중동 등을 돌며 주가부양 의지를 적극 피력했었죠.이번 국내 IR 참여는 손 회장이 지속해온 투자자 확보 노력의 연장선상에 있다고 볼 수 있습니다. 국내 금융지주사 회장이 손 회장처럼 직접 컨퍼런스콜에 참석한 전례는 드뭅니다. 완전민영화의 성공과 역대급 실적을 거둔 '자신감'도 한몫했습니다.우리금융그룹은 지난해 당기순이익 2조5879억원을 거뒀습니다. 전년 대비 98% 늘어난 수치다. 이자이익과 비이자이익을 합한 순영업수익은 8조3440억원으로 전년 대비 22.3% 증가했습니다. 배당금은 호실적에 맞춰 코로나 이전 수준 이상으로 회복하며 역대 최대인 주당 900원(중간배당 150원 포함)으로 공시했습니다. 백두산 한국투자증권 연구원은 "주주 정책에 대한 의구심이 해소되고 실적이 견조하게 늘어나면서 주가는 전형적인 재평가 국면에 진입했다"고 말했습니다.  생각해 볼 문제•4대 금융지주가 지난해 적립한 대손충당금은 4조8099억원으로 전년보다 15.1% 줄었습니다. 정은보 금융감독원장은 이를 언급하며 "금융사는 충당금을 더 쌓아야 한다"고 강조한 바 있죠. 은행들은 충당금을 충분히 쌓았다는 입장이지만, 정부의 배당 자제 권고가 내려질 가능성이 없을까요?•정치권은 은행의 예대금리차 공시를 의무화하는 내용의 법안을 발표하고 있습니다. 금감원에선 오는 6월부터 금리인하요구권 수용률을 공시하도록 관련 규정 개정을 진행 중이죠. 정부와 정치권의 시선을 한몸에 받는 은행이 올해 '포용적 금융'을 얼마나 확대할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/10/blt202202100036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오 금융에 '노란불'…의문 커지는 카뱅·카페 성장성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090364</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090364</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 12:28:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오 공동체 안에서 금융업을 담당하는 카카오뱅크와 카카오페이의 실적 전망에 '노란불'이 들어왔다. 지난해 실적만 놓고 보면 준수한 편이나, 성장성이 둔화하는 징후가 나타나고 있어서다. 카카오 주식의 주가에는 성장성과 플랫폼 사업에 대한 기대감 등이 크게 반영돼 있다. 카카오뱅크 "여신 규모가 아닌 고객 수를 봐달라"…투심 방어 안간힘 카카오뱅크는 9일 발표한 지난해 실적 자료에서 '고객 수'를 가장 먼저 언급했다. 지난해 말 기준 카카오뱅크 고객 수는 1799만명으로, 2020년 말 1544만명에서 1년만에 255만명 증가했다.2021년 영업이익이 전년 동기 대비 109.6% 증가한 2569억원, 당기순이익은 79.7% 증가한 2041억원으로 집계됐다. 플랫폼 수익이 86.8% 성장한 932억원, 수수료 수익은 13% 증가한 1686억원으로 나타났다.그러나 분기별 실적 추이에선 하향세가 뚜렷하다. 지난해 4분기 당기순이익은 362억원으로 3분기(520억원) 대비 30.4% 하락했다. 시장 예상치인 613억원을 하회하는 수치다. 판매관리비가 3분기 673억원에서 4분기 982억원으로 늘어난 영향이 작용했다. 그간 카카오뱅크는 성과급 지급을 1분기에 해왔는데 지난해부터는 4분기에 진행했다.판관비를 감안하더라도 예상보다 저조한 실적을 낸 건 금융당국의 가계대출 총량규제로 여신 성장이 제한됐기 때문이다. 카카오뱅크의 지난해 4분기 여신잔액은 25조9000억원으로 3분기(25조원) 대비 3% 성장하는데 그쳤다. 전월세담보대출이 8조원에서 9조2000억원으로 늘었지만, 신용대출이 7조9000억원으로 전 분기(8조1000억원) 대비 2000억원 역신장했다.그 가운데 카카오뱅크의 중신용자 신용대출은 3분기 1조9701억원에서 4분기 2조4643억원으로 늘었지만 연체잔액도 105억원에서 118억원으로 순증했다. 이에 따라 카카오뱅크의 고정이하여신(연체 기간이 3개월 이상인 부실 채권) 총액은 515억원에서 582억원으로 쑥 늘었다. 카카오뱅크의 중저신용자 대상 대출 목표치는 지난해 20.8%에서 올해 25%로 더 올라간다. 그만큼 익스포져(위험노출액)가 더 커질 수 있는 개연성이 존재한다.  특히 카카오뱅크가 내세우는 플랫폼 수익도 3분기 728억원에서 4분기 698억원으로 꺾였다. 사측은 대형 IPO(기업공개) 관련 증권계좌 개설 증가로 인한 기저효과가 컸다고 해명했다. 그러나 주가 정당화를 위해 플랫폼의 성장성을 꾸준히 주창해온 카카오뱅크가 신규 플랫폼 사업 발굴보다는 '안전한 해명'을 하고 있다는 지적도 나온다.이날 카카오뱅크 컨퍼런스 콜에서도 "플랫폼 수수료의 규모가 자꾸 커지다보니 성장률은 떨어질 수밖에 없다. 투자자가 기대하는 성장속도 대비 기대에 얼마나 부합하는가. 2022년도 플랫폼 수수료 수익 관련해 기대할 수 있는 성장동력이 있나"라는 증권사 애널리스트의 질문이 나왔다.이에 대해 윤호영 카카오뱅크 대표이사는 "펀드나 방카슈랑스 등 플랫폼 수수료를 받을 수 있는 새로운 것들이 들어오면 기대하신 성장이 이뤄지는데 그렇지 않을 경우 제휴사 확대를 통한 성장이 주요할 것"이라며 "올해는 제휴사 확대를 우선시할 예정이고 증권계좌 제휴사는 3월 삼성증권을 더해 6개 증권사로 확대된다"고 답했다. '삼성증권' 언급 이외에는 새로울 게 없다는 평가다.여신부문도 금융당국의 전향적 정책을 기대해볼 수밖에 없다. 윤 대표는 "최근 급격하게 증가하는 가계부채 등 외부환경 영향으로 2022년 대출성장은 작년 성장보다는 좀 낮겠지만 1분기 중 주택담보대출, 하반기에는 소호대출을 출시해 지속적 여신성장을 추진할 계획"이라고 했다. 그는 또 "카뱅 성장성에 대한 기본은 여신 규모가 아니라 고객수와 트래픽"이라며 시장 참여자들을 설득하려고 노력했다.컨콜에 참여한 애널리스트들은 "기존 시중은행 등 전통적 금융기관들도 다들 플랫폼을 지향하고 경쟁이 더 치열해질 것", "시총이 많이 하락했는데 기존 은행과 소호 경쟁을 한다면 출혈 경쟁밖에 안 될 거 같고, 주가 부양을 위한 전략이 있느냐"와 같이 카뱅의 성장성에 대한 본질적인 의문들을 쏟아냈다. 스톡옵션 악재 탈출 필사적인 카카오페이…증권·보험에 명운 건다 카카오페이 역시 지난해 양적성장으로만 따지면 나쁘지 않은 성과를 거뒀다. 연간 거래액이 전년 동기 대비 48% 증가한 99조원, 연간 연결 매출은 61% 증가한 4586억원을 기록했다. 그러나 연결 기준 연간 영업이익은 -272억원, EBITDA(상각전 영업이익)는 -151억원으로 적자를 나타냈다.이 회사는 경영진의 스톡옵션(주식매수청구권) 매각이 그 원인이라고 공식적으로 밝혔다. 류영준 대표 등 카카오뱅크 임원 8명은 상장 한 달 만에 스톡옵션 44만주를 단체로 매각했다. 카카오페이 측은 주식보상비용 및 스톡옵션 행사에 따른 4대보험 증가분, IPO 부대 비용을 제외할 경우 영업이익 99억원, EBIDTA는 220억원이라고 조정치를 강조했다. 본질적인 이익창출 능력에는 문제가 없다는 논지다.그러나 이 같은 해명에도 9일 카카오페이는 전 영업일 대비 3.07% 하락한 12만6500원으로 거래를 마감했다. 투자자들의 신뢰 회복이 아직 요원하다는 해석이다. 최관순 SK증권 연구원은 "카카오페이의 성공적인 IPO는 높은 성장성에 기인하는데 향후 높은 프리미엄을 유지하고 본격적인 주가 반등을 위해서는 수익성 개선을 증명해야 할 것"이라고 말했다.카카오페이는 올해 보험업과 증권업에 본격적으로 진출해 실질적인 성과를 창출한다는 계획이다.신원근 카카오페이 대표이사 내정자는 컨콜에서 "본격적으로 저희가 주식 서비스를 진행하면서 투자 부문에 관련된 성과도 가시적으로 드러날 것"이라며 "MTS를 통해서 거래 횟수를 늘리고 추가적인 신용 거래의 니즈를 포착함으로써 본격적인 성과가 일어날 거라고 생각한다"고 했다.그는 이어 "보험의 재정비 작업을 2분기 중 완료해 저희 보험사(원수사)가 준비하고 있는 기존에 없던 새로운 보험 상품들을 탑재할 계획"이라며 "이를 통해서 지난해 4분기에는 얻을 수 없었던 보험 매출을 다시 회복하는 것을 넘어서 훨씬 더 좋은 성과로 연결시킬 것"이라고 피력했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090049.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[투자로 손실보고 대출로 이익낸 KB국민·기업은행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090052</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090052</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 06:21:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KB금융그룹, IBK기업은행이 지난해 각각 4조원, 2조원대 순이익을 내며 역대 최대 실적을 거뒀다. 대출액 급증으로 인한 이자이익 증가가 주효했다. 투자 손실을 거뜬히 상쇄할 정도다.9일 각사 공시를 보면 KB금융은 지난해 4조4096억원의 당기순이익을 거뒀다. 2008년 KB금융 출범 이후 역대 최대치다. 지난해 KB금융 전체의 순이자이익은 11조2296억원으로 전년 동기 대비 15.5% 증가했다.같은 기간 주요 계열사인 KB국민은행 순이익이 2조5908억원으로 12.7% 늘었다. 은행의 대출액이 318조7000억원으로 7.9% 늘어난 영향이 컸다. 또 KB국민카드의 카드론, 현금서비스를 합한 카드채권이 10.0% 늘어난 25조2000억원으로 집계됐다.중소기업 특화은행인 IBK기업은행 역시 지난해 자회사를 포함한 연결 당기순이익이 전년 대비 56.7% 증가한 2조4259억원을, 은행별도 당기순이익은 2조241억원을 기록했다. 중기대출 잔액은 전년말 대비 17조1000억원(9.2%) 증가한 203조9000억원으로 금융권 최초로 200조원을 돌파했다. 중소기업금융 시장점유율은 22.8%를 기록해 업계 최고 수준이다.이렇듯 양사의 호실적에는 대출을 빼놓을 수 없다. 한국은행은 지난해 8, 11월에 이어 올 1월까지 반 년 간 기준금리를 0.75%p 올렸다. 지난해 두 차례의 기준금리 인상분이 은행의 대출금리 상향으로 이어지며 순이자마진(NIM)에 톡톡한 효과를 줬다.지난해 12월 기준 신규 가계대출의 82.1%가 변동금리를 따랐고, 가계 가중평균 대출금리는 3.66%로 나타났다. 대출 금리가 가장 낮았던 2020년 8월(2.55%)과 비교하면 1.11%p 오른 수치다. 같은 기간 기업대출 금리도 2.68%에서 3.14%로 0.46%p 올랐다.IBK기업은행의 NIM은 지난해 2분기 1.51%, 3분기 1.49%에서 4분기 1.55%로 반등했다. KB금융은 지난해 4분기 그룹 NIM이 1.85%, 은행 NIM이 1.61%로 전분기 대비 각각 0.02%p, 0.03%p 상승해 2분기 연속 확대됐다.반면 이 금융사들은 투자에선 재미를 못 봤다. IBK기업은행의 비이자이익은 지난해 4분기 907억원으로 전 분기(1663억원) 대비 45.5%나 하락했다. 유가증권 및 외환파생관련 손익으로 구성된 유가증권관련손익이 31.9% 빠지면서다. KB금융 역시 유가증권 및 파생상품·외환 관련 실적이 축소되면서 지난해 기타영업손익이 3716억원 적자였다. 전년 대비 적자폭이 1830억원 심화됐다.지난해 KB금융 계열사의 기타영업손실은 KB캐피탈(-5687억원), KB국민은행(-4769억원), KB국민카드(-3214억원), KB생명(-1211억원)에서 나왔다. 반면 KB손해보험(7807억원), 푸르덴셜생명(2522억원), KB증권(1158억원), KB자산운용(133억원)은 흑자를 냈다.올해도 한은이 기준금리를 추가로 두 차례 올릴 것으로 관측되는 등 시장금리 상승 압력이 높아지면서 전체적으로 은행들의 순이자마진도 긍정적 영향을 받을 전망이다. 비이자이익 부문에서 실적을 거양해야 경쟁우위를 지킬 수 있다는 분석이 나온다.전배승 이베스트투자증권 연구원은 "2022년에도 마진상승 추세는 이어질 것이나 조달금리가 동반 상승하고 있고 가계대출에 비해 기업대출의 경우 신규 가산금리 수준이 낮고 경쟁환경도 비우호적일 것으로 보여 기업은행은 타행 대비 NIM 상승 폭이 크지는 않을 전망"이라며 "KB금융은 금리상승에 따른 NIM 확대와 5% 내외의 대출성장세 감안 시 2022년에도 이자이익 증가가 전체 이익성장을 견인할 전망"이라고 봤다.   한편 KB금융은 올해의 도전적 요인으로 '비이자 비즈니스 약화 우려'와 '플랫폼 경쟁 심화' 등을 꼽았다. 이를 위해 최상위(탑티어)급 디지털 플랫폼 경쟁력을 확보한다는 전략이다. 국민은행은 시니어에 특화한 개인자산관리서비스(PFM), 국민카드는 생활밀착형 혜택과 금융정보 제공에 집중하는 등 각사 전문성에 기반한 콘텐츠를 제공하는 마이데이터 서비스를 내놓겠다는 계획이다.기업은행도 올해 '쉽고 빠르고 편리한 디지털 IBK'를 슬로건으로 디지털 전환을 가속화한다. 모바일 카드결제단말기 등을 제공하는 경영지원 디지털 플랫폼 'IBK 박스'의 자금조달, 유통 등 킬러 서비스 확대 및 뱅킹채널과의 연계로 시너지 창출 등을 꾀한다. IBK 박스는 지난해 2월 출시 이후 12월 말까지 4만7551개사가 가입하면서 호응을 얻고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이유의 '미아' 뮤직카우 경매 떴다...롤린처럼 역주행 가능할까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202080084</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202080084</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 06:24:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["이 곡은 부모님이 가장 안타까워하는 곡이다. 좋은 노래를 무명시절에 불러 뜨지 못한 비운의 곡이라 생각한다."가수 아이유는 지난해 초 JTBC 프로그램 '유명가수전'에 출연해 자신의 데뷔곡 '미아'를 인생곡 중 하나로 꼽으며 이 같이 평했다. 미아는 이별의 아픔을 겪은 소녀의 감성을 절절한 가창력으로 표현한 곡이다. 당시에는 어두운 분위기로 주목받지 못했지만, 아이유가 '좋은 날' 등 공전의 히트곡을 발표한 후에는 미아도 재조명을 받아 2012년 가온 노래방차트 톱100(84위)에 진입하기도 했다.미아도 브레이브걸스의 '롤린'처럼 역주행이 가능할까? 음악 저작권료 참여 청구권(음악의 저작권 수익을 지분 비율에 따라 지급받을 수 있는 권리) 거래 플랫폼 '뮤직카우'에선 롤린의 저작권료 참여 청구권이 2021년 초 1주당 2만4000원선에서 9월 1일 131만5000원까지 수직상승했다. 롤린이 각종 차트를 휩쓸면서 저작권료도 오르면서다.뮤직카우는 아이유 '미아'의 저작재산권료 참여 청구권을 가질 수 있는 옥션을 진행한다고 8일 밝혔다. 명곡을 재조명하고 팬들과 함께 하고자 하는 취지로 이번 옥션을 준비했다는 사측 설명이다. 이는 '유애나(아이유 팬클럽)'의 투자심리에 적극 호소하고 있는 것으로 해석된다.뮤직카우 측은 "해당 음원 외에도 아이유의 'BOO', '미리 메리크리스마스'와 같은 인기곡도 만나볼 수 있다. 최근 선보인 아이유의 ‘여자라서’ 앵콜옥션은 두 시간도 채 되지 않아 옥션 참여율 100% 달성했다"며 "아이유 곡들은 뮤직카우에서 매번 높은 참여율 및 상승률을 기록하고 있다"고 설명했다.   그러나 아이유 곡들의 옥션 참여율은 높아도 저작권료 수익은 그에 상응하지 못한다는 평가다. 현재가 대비 1주당 1년 저작권료 수입은 미리 메리크리스마스 0.5%, Boo 0.6%, 여자라서 0.9%다. 예금 수익과 비슷하다. 당장 곡의 수익성보다는 아이유의 '이름값'을 기대한 투자가 이뤄진 것으로 볼 수 있다. 또 해당 곡들은 데뷔 초창기곡, OST 등으로 아이유의 대표곡이라고 보긴 어렵다. 아이유 팬과 대중들이 서로 곡에 매기는 밸류에이션(평가가치)이 현저히 다를 수 있기 때문에 현재가가 적정한 가치인지도 판단하기 어렵다는 분석이다.그렇다면 미아는 어떨까? 긍정적 요인으로는 아이유의 데뷔곡이라는 상징성과 가창력을 강조한 발라드곡 등을 꼽을 수 있겠다. 서두에 언급한 것처럼 아이유는 미아에 갖는 애착이 크다. 콘서트의 셋리스트에도 미아를 포함할 때가 많은 것으로 알려졌다. 즉 아이유라는 대주주가 미아라는 종목에 인지도라는 자본을 지속적으로 조달해 줄 수 있단 뜻이다.발라드곡이라는 점이 긍정적인 이유는 한국 노래방에서 애창되는 장르이기 때문이다. 2022년 5주차 가온 노래방차트에는 발라드곡이 상위권에 포진해있다. 나온지 5년된 윤종신의 '좋니'도 6위에 올라있다. 뮤직카우의 저작권료 수입 중에는 공연(노래방, 유원시설 등)이 주요 항목 중 하나다.반면 미아가 현재도 대중들에게 폭넓게 알려지지 않은 곡이라는 건 약점이다. 이에 따라 곡의 리메이크가 이뤄지거나 경연 프로그램 등의 경연곡으로 가창됐을 때를 호재로 기대할 수 있다는 분석이다. 지난해 초 JTBC 유명가수전에서 가수 정홍일이 미아를 열창한 바 있다.다만 뮤직카우 투자는 주식, ETF에 비해 상대적으로 거래량이 적다는 점을 주지할 필요가 있다. 이론적으로는 언제든 캐시플로우를 만들 수 있다고 하지만 적절한 가격을 제시하는 매수자가 없을 경우에는 다른 얘기다. 시세조종 상황에서도 구속력 있는 규제가 어렵다는 점도 감안해야 할 요인이다.한편 이번 뮤직카우 경매에서는 아이유의 미아뿐 아니라 80년대 언더그라운드를 대표한 영원한 국민가수 故 김현식의 '골목길'도 입찰할 수 있다. 김현식이 자신의 곡들 중 유독 좋아해 생전 자주 불렀다는 골목길은 지금까지도 꾸준히 커버 영상이 올라오고 있다.아이유의 미아와 김현식의 골목길 옥션은 각각 7일 12시, 9일 12시부터 공개돼 6일후 19시에 마감된다. 참여자들은 이후 각종 음원 사이트나 유튜브 등에서 많이 듣고 응원하는 만큼 발생된 해당 음원의 저작재산권료를 보유한 지분만큼 매월 받게 된다. 뮤직카우는 옥션 마감 후 상승한 금액 중 최대 50%를 원저작권자에게 추가 전달한다.뮤직카우 관계자는 "내가 사랑하는 아티스트의 명곡을 소장하기 위해 많은 이용자분들이 찾아 주시는 만큼, 앞으로도 다양한 아티스트의 곡을 선보일 수 있도록 힘쓰겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/08/blt202202080012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2030이 가입할 수 있는 최강의 금융상품…'청년희망적금' 나온다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070158</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070158</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:16:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원금이 보장되는 연 9% 금리 수준의 적금상품이 청년층 대상으로 출시된다. 시중은행은 물론이고 저축은행에서도 이 정도의 혜택을 제공하는 상품은 찾아보기 힘들다. 소득격차 해소를 위한 정책성 상품인 만큼 수혜 대상자는 적극 이용할 필요가 있다는 조언이다. 7일 금융위원회에 따르면 11개 은행(국민, 신한, 하나, 우리, 농협, 기업, 부산, 대구, 광주, 전북, 제주은행)이 오는 21일 '청년희망적금'을 정식 출시한다. 이를 위해 11개 은행은 서민금융진흥원과 상품 출시 및 운영에 대한 협약을 이달 8일 체결하고, 9일부터 18일까지 가입가능 여부를 사전에 확인할 수 있는 서비스를 선보인다. 시중금리 역시 9일부터 은행연합회 소비자포털 예금상품금리 비교공시사이트에서 은행별로 비교할 수 있다.청년희망적금은 가입일 기준 만 19세 이상 만 34세 이하 청년을 대상으로 하며, 직전 과세기간(2021년 1~12월)의 총급여 3600만원(종합소득금액 2600만원) 이하면 가입할 수 있다. 다만 직전 3개년도 중 1회 이상 금융소득종합과세 대상자(이자소득과 배당소득의 합이 2000만원을 초과하는 경우)는 가입이 제한된다. 가입희망자는 취급은행 중 1개 은행을 선택해 1개 계좌 개설할 수 있다.무엇보다도 매력적인 특징은 이자소득에 세금을 물리지 않고 장려금까지 준다는 점이다. 만기(2년)까지 납입하는 경우 시중이자에 더해 저축장려금을 추가로 지원받을 수 있으며, 저축장려금은 1년차 납입액의 2%, 2년차 납입액의 4%만큼 지원된다. 현행 조세특례제한법에 따라 이자소득 비과세 지원을 받기 위해서는 올 12월 31일까지 가입해야 한다.가령 청년희망적금의 최대 납입한도인 50만원씩 2년간 납입하고 은행이 연 5%의 금리를 제공했을 때를 가정해보자. 납입액 1200만원에 은행이자(세전) 62만5000원, 최대 36만원 저축장려금을 받고 비과세까지 더해 만기 시 수령액이 1298만5000원에 달한다. 일반적금에 동일액을 납입했을 때 이 수준의 수령액을 받으려면 금리가 연 9.31%여야 한다.청년희망적금은 별다른 조건을 달지 않는다. 직종이나 근무 회사의 규모 등에 따른 별도의 가입 제한은 없다. 청년희망적금 가입 이후의 소득 증가는 가입자격에 영향을 주지 않는다. 타부처 및 지방자치단체에서 운영하는 청년 대상 지원 상품에 가입 중이거나 지원을 받은 적이 있는 경우에도 가입 가능하다.이 같은 특징으로 가입 수요자가 많을 것으로 예상되는 바, 정식 출시 첫 주(2월 21~25일)에는 5부제 가입방식이 적용될 예정이다. 2월 21일에는 1991, 1996, 2001년생이, 2월 22일에는 1987, 1992, 1997, 2002년이 가입 가능한 식이다.출시 때 번거로움을 줄이기 위해선 '청년희망적금 미리보기' 서비스가 도움이 될 수 있다. 상품이 정식 출시되면 미리보기를 한 은행에서 다시 가입요건 확인절차를 거치지 않고 바로 가입할 수 있어서다. 2월 9일부터 18일까지 영업일(주말 제외) 오전 10시~오후 10시 중 11개 은행의 앱을 통해 참여할 수 있으며, 가입가능 여부를 2~3영업일 이내에 문자로 안내받을 수 있다.금융위원회 관계자는 "청년희망적금 상품에 대한 자세한 안내는 출시 예정인 11개 은행 콜센터와 서민금융진흥원 서민금융콜센터로 문의해 주시기 바란다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우리금융, 신임 우리은행장에 이원덕…완전민영화 원팀 시너지 나오나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070087</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070087</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:16:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리금융그룹이 지난달 27일 과점주주 사외이사 2명을 새로 선임해 지배구조를 새롭게 구축한데 이어 이원덕 우리금융지주 수석부사장을 우리은행장 후보로 추천했다. 금융업 디지털 전환이 가속화하는 시대에 완전민영화를 계기로 지주사를 중심으로 자회사간의 원팀 시너지를 가속화할 지 주목된다.우리금융그룹은 7일 자회사대표이사후보추천위원회(이하 자추위)를 개최하고 우리은행, 우리종금 등 8개 자회사에 대한 CEO(최고경영자) 후보 추천을 완료했다고 밝혔다. 우리은행장 후보는 사전 논의된 후보군 중에서 최종적으로 우리금융지주 이원덕 수석부사장이 단독 후보로 추천됐다.손태승 우리금융지주 회장과 같은 한일은행 출신인 이원덕 수석부사장은 사내에서 '전략통'으로 불린다. 사내이사로서 손 회장과 함께 지주 이사회에 참여하는 유일한 임원이기도 하다. 손 회장이 전략기획팀 부장으로 있었을 때도 같은 팀에서 활약한 바 있다. 우리금융의 민영화 과정에서 잠재투자자 관리 및 매각 실무를 담당해 공이 컸다는 평가를 받는다. 자추위는 이 부사장을 완전민영화 이후 분위기 쇄신 등 은행 조직의 활력과 경영 안정성 제고를 위한 최고의 적임자로 판단했다.우리금융 자추위는 "이원덕 후보는 우리은행 미래금융단 상무, 경영기획그룹장을 역임하고 지주사 수석부사장으로 전략·재무·M&amp;A(인수합병)·디지털·자금 등 그룹 내 주요 핵심업무를 담당하면서 그룹 전반에 대한 폭넓은 이해를 하고 있다"며 "향후 플랫폼 경쟁력이 핵심 경쟁요소가 되고 있는 상황 속에서 그룹 디지털혁신소위원회 의장으로서의 경험 등이 높이 평가됐다"고 설명했다.   그간 우리은행은 옛 5대 은행 중 상업·한일은행이 합병해 탄생한 규모에 걸맞지 않게 4위의 길을 길어왔다. 우리금융 직원의 90% 이상이 합병 이후 통합세대로 구성돼 있다. 손 회장은 능력 중심의 새로운 인사문화를 구축, 계파갈등 해결에 힘써왔다. 지난해 3분기 말 하나은행을 제치고 순이익 3위에 올랐다. 안주할 새 없이 카카오뱅크, 토스뱅크, 케이뱅크 등 인터넷전문은행이 소매금융을 빠른 속도로 장악하고 있다. 우리금융이 '인사 혁신'을 천명한 이유다.우리금융 자추위는 "향후 인사 시 역동적 조직으로 탈바꿈시키기 위해 인적 쇄신 및 과감한 인재 발탁을 추진하고 CEO 경영승계프로그램을 적극적으로 운용해 학연, 지연, 출신은행, 외부청탁 등을 과감히 배제한 인사가 될 수 있도록 하는 것을 결정했다"고 강조했다.우리종합금융 김종득 대표이사, 우리자산신탁 이창재 대표이사, 우리펀드서비스 고영배 대표이사, 우리프라이빗에퀴티자산운용 김경우 대표이사, 우리금융경영연구소 최광해 대표이사는 연임됐다. 우리신용정보와 우리에프아이에스 대표이사 후보에는 각각 이중호 우리은행 집행부행장과 고정현 우리은행 집행부행장보가 새로 추천됐다.특히 우리에프아이에스의 경우 디지털전문 자회사로 육성시키기 위해 우리은행에서 디지털 업무경험이 많은 고정현 집행부행장보가 대표이사 후보로 추천됐으며, 추후 지주사 및 은행 경영진 인사시 MZ세대(밀레니얼+Z세대) 고객들을 대상으로 그룹의 미래 경쟁력을 끌어올리기 위한 젊은 디지털부문 임원(CDO) 후보의 외부 영입도 함께 논의했다.우리금융그룹은 이사회에서 3월 정기주주총회 시 선임할 여성 사외이사 후보군에 대해 법률 및 ESG(환경·사회·지배구조) 분야 전문가를 후보군으로 하는 방안도 논의했다. 이와 함께 완전민영화 이후 적극적 사업포트폴리오 확장 추진, 그룹 핵심성장부문 강화 및 전 자회사간 적극적 결집과 원활한 소통 역할을 수행하기 위해 지주사 내 사장직제의 도입과 함께 우리은행장 최종 후보자(숏리스트)에 포함됐던 박화재, 전상욱 후보를 향후 관련 절차를 거쳐 사장으로 선임할 예정이다.우리금융그룹은 이사진 구성, 법률 및 ESG 전문가 여성 사외이사 확충 및 은행장을 포함한 자회사 CEO 후보 추천, 지주사 사장직제 도입, 젊은 디지털임원 영입 등 주요 경영 사항들에 대한 의사 결정을 진행해 나가면서, 앞으로 완전 민영화에 따른 지배구조의 새로운 변화와 함께 그룹가치 제고를 위한 행보를 더욱 본격화할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['디지털' 힘주는 메리츠화재 지난해 역대 최대 실적...올해도 웃을 수 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070295</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070295</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:16:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['메리츠 3형제' 중 한 축을 담당하는 메리츠화재가 지난해 역대 최고 실적을 냈다. 올해에도 상승기조를 이어갈지는 미지수다. 착한실손보험의 보험료 인상이 이뤄지는 건 메리츠화재에 호재이나, 2023년 새 국제회계기준(IFRS17) 도입 앞두고 영업경쟁 치열해지면서 사업비 증가가 예상된다.메리츠화재는 지난해 별도재무제표기준으로 전년 동기 대비 53.0% 증가한 6631억원의 당기순이익을 기록했다고 7일 공시했다. 지난해 초 당기순이익 목표치를 5000억원 수준으로 잡은 것과 비교하면 이를 크게 상회하는 수치다.같은 기간 매출과 영업이익은 10조301억원과 9018억원으로 각각 9.6%, 49.2% 늘었다. 기업의 수익성을 나타내는 자기자본이익률(ROE)은 지난해보다 9.2%p 증가한 26.2%로 7년 연속 두 자릿 수를 유지했다.사측은 영업이익이 개선된 주요 원인으로 보험영업이익 증가를 꼽았다. 메리츠화재 관계자는 "지속적인 매출 성장과 사업비 절감을 통해 양호한 성과를 냈다"며 "앞으로도 보험 본질의 이익 성장을 위해 노력하겠다"고 말했다.그러나 증권가에선 메리츠화재의 투자전망에 대해 의견이 엇갈린다. 유진투자증권은 지난 4일 메리츠화재에 "주가 밸류에이션(가치평가)이 동종 업체 대비 상당히 높은 수준"이라고 평가하며 '매도' 혹은 '비중 축소'를 대응전략으로 제시했다. 메리츠화재의 호실적이 예상되는 가운데서도 고평가됐다고 본 것이다.올해에도 밸류에이션을 정당화할 실적이 나와야 메리츠화재에 대한 투자심리가 유지될 수 있다는 분석이다. 메리츠화재 실적에 긍정적 요인으로는 착한실손보험으로 불리는 '3세대 실손보험(신실손보험)'의 보험료 인상이 꼽힌다. 3세대 실손보험은 5년간의 안정화 할인 특약이 종료돼 보험료가 올해 8.9% 인상된다. 메리츠화재는 삼성화재, DB손해보험, 현대해상, 한화손해보험 등 경쟁 손보사 대비 해당 상품의 비중이 높아 수혜효과도 더 클 전망이다.반대로 IFRS17 대비 과정에서 이익이 감소할 여지도 크다. IFRS17이 도입되면 보험사의 잠재이익을 나타내는 보험계약마진(CSM)이 산출된다. CSM은 계약 시점에는 부채이나 보험기간 전체에 걸쳐 상각해 이익으로 인식한다. 즉, 쌓아놓은 CSM이 많을수록 보험사의 미래가치도 더 높게 평가된다. CSM 확보를 위해선 수익성이 높은 신계약을 늘려야 하는데 이 과정에서 사업비 확대가 불가피하다. 손보사 간의 경쟁 심화가 예상된다.이달 들어 메리츠화재는 운전자, 간병인, 고연령, 유병자, 간편보험 등 장기인보험 중에서도 아직 개척이 덜 이뤄진 상품군을 GA(보험대리점)를 통해서 집중적으로 판매하고 있다. 메리츠화재 자체적으로도 자사의 약점으로 상위사 대비 규모의 경제가 부족해 판매채널이 상위사 대비 수적 열세에 있다는 점을 꼽았다. 이 때문에 메리츠화재는 GA 채널을 주로 활용하고 있는데, GA는 판매촉진비 등의 비용이 전속설계사 채널에 비해 부담이 크다.  사업비율 악화 시 메리츠화재의 ROE도 경쟁사 대비 더 크게 영향받을 전망이다. 메리츠화재는 지속적으로 사업비를 낮춰왔지만 지난해 3분기 사업비 비율이 23.9%로 업계 1위 삼성화재(20.2%)보다도 더 높다.이렇게 다시금 공격적인 영업에 시동을 건 메리츠화재는 손해율 관리에 실적 및 주가의 향배가 갈릴 것으로 보인다. 보험 수익성이 회사가치의 본질이 되는 IFRS17 체제 하에서는 위험손해율(발생 손해액을 위험 보험료로 나눈 수치)이 핵심지표가 될 것으로 풀이된다. 김도하 하나금융투자 연구원은 "지난해 4분기도 그러했지만 올해 보험업종의 키워드는 위험손해율"이라고 강조했다.한편 메리츠화재는 판매채널 다변화를 위한 디지털역량 강화에도 힘쓰고 있다. 카카오페이와 지난해 말 업무협약을 체결, 협업을 통해 디지털보험 시장을 공략하겠다는 계획이다. 미니보험 외에도 메리츠화재의 다양한 상품이 접목될 가능성이 거론되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070033.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BC카드, '자체카드' 의욕은 좋은데, 선결제가 안 된다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040188</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040188</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 09:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최원석 사장의 주도 아래 BC카드(비씨카드)가 의욕적으로 자체발행카드 사업을 확장하고 있지만 결제 편의성이 뒤따라오지 못한다는 지적이다.4일 업계에 따르면 BC카드의 자체카드 브랜드인 'BC바로카드'는 카드납부 결제일 이전에 미리 대금을 갚는 선결제 기능이 구현돼 있지 않다. 그 대신 오전 9시부터 오후 6시까지 운영되는 전용 고객센터에 전화를 걸어 처리하거나, 별도로 개설한 가상계좌에 미리 입금하는 방식의 대안적 방법을 고객들에게 제안하고 있다.모두 고객의 추가적인 시간 소요가 수반된다. 예컨대 카드 이용한도를 전부 소진한 소비자들의 경우 전액 납부 가능한 현금력이 있어 선결제 신청을 해도 BC카드 담당직원이 처리를 하기 전까지는 카드 사용이 어렵다는 뜻이다.여타 금융사에 있는 선결제 기능이 BC카드에는 왜 없을까. 몇 년 전만 하더라도 카드업계의 소식을 다루는 기사에는 'BC카드를 제외한 7개 카드사~'라는 문구가 자주 사용됐다. BC카드의 경우 자체카드를 발행하지 않고 다른 금융사에 결제망을 빌려주는 카드결제 프로세싱 대행업무로 수익을 창출해왔기 때문이다. 여타 카드사처럼 BC카드가 자체카드를 통한 영업을 본격화한 건 지난해부터다. BC카드는 자사 플랫폼 '페이북' 내 선결제 기능의 도입을 올 상반기 내 목표로 개발 중이다. BC카드 관계자는 "저희가 예전에는 선결제 기능이 사실 필요가 없었기 때문에 다른 전업계 카드사처럼 앱에서 자체적으로 선결제를 하는 솔루션이 없었다"며 "자체카드 라인업이 더 많아지는 만큼 편리하게 선결제할 수 있는 방식을 현재 'ASAP(가능한 빨리)' 기조로 개발 중에 있다"고 설명했다.BC카드는 빠른 모객을 위해 유명 게임이나 인플루언서 등과 협력한 카드를 연이어 선보이고 있다. '로스트아크 카드'는 올 1월 26일 출시 이틀만에 누적 발급좌수 1만을 돌파했다. 로스트아크 게임머니인 '로열크리스탈'을 해당 카드로 충전 시 10% 청구할인 혜택을 제공한다. 양사에 따르면 로스트아크 카드 출시에 맞춰 게임 내 마련된 전용 공간에서 26일부터 진행되는 퀘스트형 이벤트에도 하루 평균 5.5만 유저(2월 3일 오전 10시 기준 누적 44만명)가 참여한 것으로 파악됐다.그러나 로스트아크 유저들의 불만도 적지 않은 것으로 나타났다. 카드 신청과정이 원활하지 않고 한도심사 기간의 편차가 크다는 비판이 많았다. 고객센터에 전화하고 나서야 발급승인이 났다는 고객들도 있었다. BC카드는 카드를 선착순으로 발급받는 5000명을 대상으로 한정판 굿즈를 제공했는데, 이로 인해 카드 발급과정에 대한 유저들의 민감도 역시 높은 상황이었다.BC카드는 지난해 중순 바로카드 심사 지원인력의 대규모 채용을 진행한 바 있으나, 자체 신용카드 업력이 높지 않은 탓에 고객 폭증 시에 대한 대처가 어려웠을 것이라는 해석이 나온다. 이외에도 BC카드는 간편결제 플랫폼 앱인 'ISP/페이북'에서 상품권이나 기프티콘 등 환금성 상품 결제 시 공동인증서나 휴대폰 본인인증과 같은 추가 인증을 요구하는 번거로움도 지적받고 있다.고객 불만을 감수하면서까지 BC카드가 자체카드 사업에 공격적으로 나서는 건 결제망 사업의 위축으로 실적 부진 심화가 예상되기 때문이다. 기존 회원사들의 이탈이 가속화하는 추세다. 지난해 KB국민카드도 카드결제 프로세싱 업무를 개시해 다수 고객기업을 확보했다. 우리카드도 독자 결제망을 구축하고 있다. 롯데카드를 인수할 경우 BC카드 결제망을 통할 일이 없어진다.지난해 3분기 기준 BC카드의 매입업무 수익의 비중은 88.1%로 압도적이다. 그러나 금액 기준으로 따져보면 2020년말 2조9618억원에서 2조3205억원으로 크게 감소했다.  반면 자체카드 수수료 수익은 같은 기간 46억원에서 60억원으로 뛰었다. 자체카드를 통해 카드론, 현금서비스 등 금융수익을 확보할 수 있다는 이점이 크다. 지난해 12월말 기준 BC바로카드 이용회원 중 현금서비스를 사용하는 고객 83.84%가 18~20% 미만 금리를 적용받았다. BC카드의 자금조달 수단인 사채의 이자율은 지난해 3분기 1.581%로 마진성이 좋다.BC카드는 BC바로카드의 성과를 긍정적으로 보고 있다. BC카드 관계자는 "지난해 BC바로카드 이용액은 2020년 대비 270%, 신규 발급 수는 670% 증가했다"며 "또 카드고릴라(신용카드전문사이트)에서 발표한 2021년 톱10 신용카드 중 저희 '시발카드'가 포함됐다"고 설명했다. 그러나 경쟁 카드사에 대응하는 서비스 편의성 없이는 장기고객 유지가 어렵다는 시각이 제기된다. BC카드의 총 개인회원수는 지난해 3분기 3086만명으로 전년 말 대비 2% 역신장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[케이뱅크 첫 흑자달성…꼭 업비트 때문은 아니다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030129</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 10:17:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 케이뱅크가 출범 이후 첫 연간 흑자 달성에 성공했다. 가상자산거래소 업비트와의 실명계좌 발급 제휴에만 의존하지 않고 자체적인 상품력을 꾸준히 키운 결과라는 분석이 나온다. 케이뱅크는 지난해 잠정으로 224억원의 당기순이익을 냈다고 3일 밝혔다. 흑자전환의 원년이 됐다. 2020년 1054억원의 손실을 냈던 점을 감안하면 극적인 실적 반등이다.지난해 3배 이상의 가파른 고객 증가에 따른 외형 성장이 흑자전환의 핵심 요소로 작용했다. 케이뱅크 고객 수는 1년새 219만명에서 717만명으로 약 500만명 늘었다. 이에 따라 수신 잔액은 2020년말 3조7500억원에서 2021년말 11조3200억원으로 대폭 증가했다. 같은 기간 여신은 2조9900억원에서 7조900억원으로 뛰었다.고객 규모의 증가는 업계 1위 업비트와의 제휴가 주효했다. 케이뱅크는 2020년 6월 업비트와 제휴를 맺고 실명계좌를 제공하고 있다. 다만 업비트 제휴만으로 케이뱅크가 호실적을 거뒀다고는 평가하기 어렵다. 케이뱅크가 지난해 1월부터 6월까지 업비트로부터 수취한 수수료는 172억5500만원으로 규모만 놓고 보면 많다고는 볼 수 없다.업비트 투자자들은 애초에 업비트를 이용하기 위해 케이뱅크 계좌를 튼 것이기 때문에 케이뱅크의 상품에 눈을 돌리지 않았었다. 이 때문에 케이뱅크는 지난해 4월 말 수신 12조1400억원, 여신 4조6800억원을 기록하는 비대칭성을 보였다. 수신규모가 늘어난 만큼 케이뱅크가 고객에게 지급해야 할 이자 등 비용도 늘어나고, 단기투자용으로 들어온 예수금이기에 장기적인 운용에도 난점이 있었다.케이뱅크가 흑자전환에 성공한 건 자체적인 '상품력' 덕분이다. 케이뱅크는 지난해 4월 '플러스박스'를 리뉴얼해 목적에 따라 통장 쪼개기가 가능한 파킹통장 서비스를 선보였다. 지난해 연말께는 목표 금액과 기간만 설정하면 매주 모아야 하는 금액이 자동으로 계산돼 목돈을 재미있게 만들 수 있는 '챌린지박스'도 출시했다. 이같은 요구불성 상품들의 인기에 지난해 말 저원가성 예금의 비중이 80%에 달하며 수익성이 개선됐다.여신은 100% 비대면 아파트담보대출이 출시 1년여만에 누적 취급액 1조원을 돌파하면서 자산 성장의 견인차 역할을 했다. 지난해 9월 출시한 전세 및 청년전세 대출도 4개월만에 2000억원을 넘어서며 대출상품 포트폴리오 다변화에 기여했다.중저신용자 고객을 대상으로 한 대출도 크게 늘었다. 케이뱅크는 지난해 중저신용자 고객에 대출 이자 두 달치 캐시백, 대출안심플랜 등의 혜택을 제공했다. 이에 따라 지난해 연간 중저신용자 고객 신용대출 공급액 규모는 2020년의 약 2.3배로 급증했다.가파른 외형성장은 곧 이익지표 향상으로 이어졌다. 지난해 케이뱅크의 연간 순이자이익은 1980억원으로 2020년 464억원 대비 327%나 급증했다. 특히 순이자이익은 지난해 매분기 평균 약 46%씩 급증하며 가파른 성장세를 보였다. 비이자이익 역시 제휴 활성화 등에 힘입어 2020년 102억원 손실에서 지난해엔 196억원 흑자로 돌아섰다.이익 증가와 더불어 경영효율성도 대폭 개선됐다. 2020년 300%를 넘었던 CIR(영업이익경비율)이 지난해 말 61%까지 낮아졌다. CIR은 금융회사의 영업이익 대비 판매관리비를 비교하는 지표로, 수치가 낮을수록 생산성과 경영 효율성이 높다는 의미다.케이뱅크는 지난해 탄탄한 수익구조의 안착과 제휴 시너지 강화 등에 힘입어 확연한 펀더멘탈 개선을 이뤄냈다는 평가다. 올해는 더욱 공고해진 예대마진 기반 위에서 혁신 사업자와의 제휴를 더욱 확대해 성장세를 이어간다는 방침이다. 기업공개(IPO)를 준비하고 있다.서호성 케이뱅크 은행장은 "지난해는 예대 비즈니스를 본 궤도에 안착시키는 동시에 경영 효율성을 개선해 출범 이후 처음으로 연간 흑자를 달성했다"며 "올해는 이를 토대로 디지털금융플랫폼 도약에 더욱 속도를 내는 한편, 성공적인 IPO를 위한 준비에도 총력을 기울일 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030026.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>