<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 27 Aug 2022 16:23:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[신한은행 '땡겨요'...이 방법쓰면 배민보다 싸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208260013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208260013</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 09:19:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[물가 급등으로 인해 배달음식 가격도 '시켜먹을 결심'이 필요할 정도로 많이 올랐다. 주요 프랜차이즈의 치킨을 주문할 경우 배달비까지 합해 2만원대 지출은 예삿일이다. 주머니는 가벼워졌고 요리는 여전히 귀찮은데 배달음식을 조금 더 싸게 먹을 수는 없는 것일까. 신한은행이 내놓은 배달앱 '땡겨요'가 이런 의문의 해답이 될 수 있다.26일 업계에 따르면 땡겨요는 결제 시 '지역사랑상품권'(지자체가 발행하고 해당 지자체 가맹점에서만 사용가능한 상품권)을 사용할 수 있다. 배달의민족은 지원하지 않는 옵션이다. 지역사랑상품권은 지역경제 활성화를 위해 통상적으로 할인판매가 이뤄지고 있어 이를 활용하면 결과적으로 배달음식의 결제액이 줄어드는 효과가 있다. 직접 '땡겨'보니…쿠폰 더해 20% 육박하는 할인율 실제로 얼마나 할인이 이뤄질지 땡겨요를 사용해봤다. 이에 앞서 서울사랑상품권의 구매·결제 플랫폼인 '서울페이플러스' 앱에서 온라인 상품권인 'e서울사랑상품권'의 한달 구매한도인 70만원치를 7% 할인된 65만1000원에 구매했다. 땡겨요 앱은 서울페이플러스 앱과 잘 연동돼 있어 어려움 없이 상품권 사용이 가능했다.8월 17일 처음 '땡긴' 식당은 안암역 인근 마라탕 전문점이었다. 이 곳에서는 사골마라탕과 공기밥, 꿔바로우를 한 세트로 1만8900원에 제공했고 배달비는 거주지 기준으로 3500원을 적용했다. 총액은 2만2400원이다. 결제 방식으로 e서울사랑상품권을 사용해 1568원(7%)의 할인 효과를 볼 수 있었다.다만 e서울사랑상품권은 7월 당시 발행규모인 100억원이 완판돼 상시적으로 구매하기 어렵다. 그러나 기존 구매자의 '환불물량'이 나오면 그 액수만큼 구매가 가능하다. 지역사랑상품권은 구매 후 미사용 또는 60% 이상 사용 시 잔액 환불이 가능하다. 서울페이플러스에서 언제 환불물량이 나오는지 별도 알림을 제공하고 있진 않으니 수시로 확인하는 것 또는 달이 바뀌길 기다리는 것밖에 방도가 없다.상품권 구매에 성공하니 땡겨요 자유이용권을 끊은 것 같았다. 두 번째 땡겨요 주문 식당은 마찬가지로 안암역에 소재한 분식집이었다. 떡볶이, 삼겹살쫄면, 철판제육볶음, 공기밥으로 구성된 세트에 계란사리를 추가하고 배달비를 더하니 총 2만4200원의 가격이 나왔다.이번에는 땡겨요가 지급한 3000원짜리 쿠폰을 활용해 2만1200원을 e서울사랑상품권으로 결제했다. 이에 따라 18.3%(3000원+7%)의 할인 효과를 누릴 수 있었다. 땡겨요는 8월 말까지 e서울사랑상품권으로 결제한 고객에게 3000원 할인쿠폰을 1일 최대 1매씩 제공하고 있다.피자헛, 맘스터치 두 브랜드와 할인 프로모션을 진행해 입점 브랜드의 구색을 갖춰가고 있다는 점도 눈에 띄었다. 특히 맘스터치 오프라인 매장에서는 햄버거 포장지에 땡겨요 홍보 문구를 프린팅하는 등 인지도 확대에 주력하고 있다.   신한금융은 네이버, 카카오 등 빅테크의 금융업 진출에 대응하는 경쟁력을 갖추기 위해 땡겨요 육성에 많은 관심을 기울이고 있다. 이날 신한카드는 서울페이플러스 앱에 자사 카드를 등록하면 별도 인증절차 없이 즉시 서울사랑상품권을 결제할 수 있는 프로세스를 도입했다. 신한카드로 서울사랑상품권을 첫 구매하는 고객이 70만원 이상 결제할 경우 1만원을 캐시백 해준다.땡겨요는 신한은행장 '진옥동표' 배달앱으로도 불린다. 신한은행의 금융인프라를 배달앱에 연결해 이용자들에게 다양한 금융혜택을 제공해 실적을 내고 있다. 지난해 10월 1금융권 최초로 신한SOL(금융앱)에서 라이더 전용 대출상품을 출시해 올 6월 기준 18억원 이상 대출이 실행됐다. 점주를 대상으로 하는 선정산 서비스(카드매출대금에 대해서 먼저 정산을 해주는 시스템)은 3만1000건 넘게 신청됐다.고객들에게는 땡겨요에서 일회용품 미요청으로 3회 이상 주문 시 우대금리를 주는 '땡겨요 적금', 땡겨요 이용금액의 10% 포인트를 적립하는 '땡겨요 카드'를 제공하고 있다. 이 중 땡겨요 적금은 6월 기준 신규 취급액이 약 45억원에 달했다. 지난달부터 가수 싸이(PSY)를 광고모델로 기용해 "배달에 아쉬웠던 민족이여, 이동하라"는 내용으로 공격적인 마케팅을 집행하고 있다.   돈 아껴서 좋지만, 땡길 수 있는 가맹점이 많이 적어요 땡겨요의 강점은 이렇듯 금융혜택과 가격으로 요약된다. 반면 약점도 뚜렷하다. 입점 가맹점 수가 배달의민족 등보다 크게 적어 고객의 세밀한 취향까지 부합하기는 어렵다는 점이다. 기자는 종로구에 거주하고 있는데 '도시락' 탭을 선택하면 중구 명동에 소재한 가게가 가장 먼저 표출됐다. 치킨, 중식 등 선호도 높은 탭에서도 스크롤을 조금 내리면 곧바로 다른 지역 식당이 보였다.신한은행 측은 지속적으로 땡겨요 이용자 지표가 향상하는 만큼 가맹점 수도 그에 따라 늘 것으로 기대하고 있다. 모바일 데이터 분석 플랫폼인 모바일인덱스 기준 땡겨요의 월간이용자(MAU)는 올 1월 1.8만명에서 5월 10.5만명, 6월 15.7만명으로 상승세다. 가맹점수는 월 평균 5000곳 증가해 현재 3만여곳 수준이다.은행이 하는 배달앱이라고 해서 배달의민족, 쿠팡이츠 등 시장을 장악하고 있는 메이저 플랫폼에 비해 주문 과정에서의 편의성은 뒤떨어지지 않았으나, 세심함을 더욱 챙길 필요는 있어 보였다. 배달의민족이 배달 상황을 알 수 있게끔 다양한 정보를 제공하는 것과 달리, 땡겨요는 주문 접수와 완료 메시지가 전부다.땡겨요의 장점일 수도, 단점일 수도 있는 부분은 심야배달을 지원하지 않는다는 것이다. 새벽에 땡겨요를 실행해 음식점에서 메뉴를 선택한 후 배달 버튼을 눌렀더니, 오전 9시~오후 12시까지 이용할 수 있다는 메시지가 떴다. 다이어트를 하고 있지만 야식에 자주 흔들리는 소비자의 경우 땡겨요가 '강제 단식' 효과를 낼 수 있겠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/26/blt202208260025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[거꾸로 가는 케이뱅크 대출…장기는 3개월, 단기는 12개월 금리변동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250015</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 16:24:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["케이뱅크 이익률 높겠는걸? 우리도 (인상률이)이 정도는 아닌데."직장인 커뮤니티 '블라인드'에서 새마을금고 직원으로 추정되는 한 누리꾼이 케이뱅크가 보낸 대출 관련 문자메시지와 함께 남긴 글이다. 메시지를 보면, 케이뱅크가 마이너스통장의 기준금리를 1.68%에서 2.66%으로 한 번에 0.98% 포인트 인상해 최종 금리로 8.48%가 적용됐다는 내용이다. 이 글에는 "부자가 될 권리가 있다는 문구(케이뱅크 슬로건)가 본인들 이야기였나"(한국철도공사)라는 댓글도 달렸다.금융사 직원도 의아해하는 케이뱅크의 '금리 급속점프'는 어떤 이유일까? 25일 업계에 따르면 케이뱅크는 마이너스통장대출과 신용대출에 'KORIBOR(직전3영업일평균)'만을 준거금리로 적용하고 있다. 동종업계의 상품과 차이가 크다. 카카오뱅크의 마이너스통장은 금융채와 연계해 3개월 또는 12개월, 토스뱅크도 금융채와 연동해 3·6·12개월의 기준금리 옵션을 제공한다.구체적으로 케이뱅크는 코리보(KORIBOR) 3개월물 금리를 3영업일 간 평균을 내 마이너스통장과 신용대출의 기준금리에 최종 적용한다. 한국은행은 글로벌 긴축에 대응해 기준금리를 5월 1.75%에서 8월 2.5%로 올렸다. 은행연합회의 코리보 금리 공시에 따르면 이날 기준 코리보 3개월물 금리는 2.76%로 5월 25일(1.78%)에 비해 0.98% 포인트 올랐다. 케이뱅크 고객이 받은 금리인상 통보는 이를 정확히 추종한다.신용대출과 마이너스통장대출은 단기일 수도 있지만 장기로도 가져갈 수 있는데, 케이뱅크의 준거금리는 오직 코리보 3개월물밖에 없어 고객 편익을 저해하고 있다는 비판이 나온다. 거꾸로 상품 특성상 단기소액대출 성격이 큰 비상금대출에는 금융채연동금리(12개월)를 적용하고 있다. 중저신용자를 대상으로 한 신용대출플러스는 케이뱅크 자체적으로 고정금리를 매긴다.예컨대 토스뱅크에서 올 1월 마이너스통장을 12개월 옵션으로 실행한 고객의 경우 당시 기준금리인 1.25%에 맞춘 금리를 지금도 적용받는 것과 달리, 케이뱅크 고객은 기준금리가 3개월마다 바뀌니 한은의 스텝에 맞춰 1% 포인트 인상을 피할 수 없다는 의미다. 앞선 토스뱅크 고객이 갱신 시점 전에 미리 상환하면 케이뱅크 고객보다 더 높은 이득을 볼 것으로 계산된다.  코리보는 우리나라 은행들끼리 무담보로 돈을 빌릴 때 적용되는 단기 기준금리를 뜻한다. 한국은행이 발표하는 기준금리와 밀접히 연관됐기 때문에 금융채와 금리 차이는 크지 않다. 나아가 코리보는 은행업권이 자율적으로 결정하기 때문에, 시장금리를 즉각 반영할 수 있는 이점이 있다.케이뱅크 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "설립 당시부터 당행의 전략적인 판단으로 코리보를 선택하게 됐다"며 "코리보나 금융채의 기준금리는 거의 유사한 수준이다"라고 설명했다. 또 "3개월짜리의 3영업일 평균을 산출하는 것은 변동성을 줄이고 완충효과를 내기 위한 것"이라며 고객을 위한 측면이 있다고도 취지를 설명했다.그러나 코리보의 오류 가능성을 배제할 수는 없다. 은행이 거래 희망 금리를 부르는 호가(呼價) 금리라는 점에서다. 실거래가 뒷받침되지 않는다는 뜻이다.앞서 한국은행은 코리보 산출결과 발표권한이 있었던 지난 2018년 당시 감사원 감사 수감과정에서 총 6건의 코리보 오류를 확인한 바 있다. 3건은 정상금리보다 0.01% 포인트 높았고, 3건은 0.01% 포인트 낮았다. 더 적은 금리를 적용받은 차주는 이자 과소납부액이 2600만원에 달했다. 반대로 더 높은 금리에 따라 더 많은 이자를 낸 차주들에게 은행은 580만원을 환급해줬다.금리인상기에 '3개월 변동금리'라는 막강한 차별점을 가진 케이뱅크는 예적금금리를 공격적으로 올리고 있다. 예수금에 지급하는 이자비용이 늘어도 그만큼 대출금리도 빠르게 인상돼 상쇄가 가능하기 때문이다. 또한 예금고객은 곧 잠재적인 대출고객이 된다. 기준금리 인상 전날인 지난 24일 케이뱅크는 '코드K자유적금'의 금리를 가입기간 1년 기준 0.8% 포인트 올려 2.9%에서 연 3.7%로 선제적으로 인상했다.케이뱅크는 은행 본업인 '예대마진' 거양에 최대한 힘쓰고 있는 모습이다. 플랫폼사업에서 고전하고 있는 카카오뱅크와의 차별점을 기업공개(IPO) 과정에서 부각하려는 전략으로 풀이된다. 케이뱅크는 IPO가 이뤄지지 않을 경우 대주주인 BC카드가 콜옵션을 행사해 재무적투자자(FI)의 지분을 사줘야 하기 때문에 IPO를 할 수밖에 없는 상황이다.특히 케이뱅크가 IPO에 사활을 걸고 있다는 것을 보여주는 또다른 지표는 '마케팅비'다. 케이뱅크의 마케팅비는 지난해 상반기 16억5600만원에서 올 상반기 75억8300만원으로 4배 이상 늘었다.다만 카카오뱅크 이슈로 인터넷은행 전반에 기대치가 하향하는 상황에서, 케이뱅크가 원하는 밸류에이션(기업가치)을 책정받을 수 있을지는 미지수다. 최남곤 유안타증권 연구원은 "카톡 송금 금지설에 국민은행 블록딜 악재까지 겹치면서 카카오뱅크 PBR은 2.5배 수준까지 하락했다"며 "케이뱅크 측에서는 7조원 이상의 밸류를 원하는 상황이지만 케이뱅크의 순자산인 1.73조원에 카카오뱅크 PBR 적용 시 4.3조원으로 측정된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['좁아진 수출길'에 '베이비스텝' 택한 한국은행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250006</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:36:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국이 기준금리를 올리지 않으면 금리가 더 높은 해외국가들로 투자자금이 빠져나간다. 그런데 금리가 오르면 돈을 빌린 차주의 이자 부담도 늘어난다. 이자를 감당하려면 번 돈(GDP)이 늘어야 하는데 '믿을맨'인 수출이 위태로운 상황이다. 한국은행이 기준금리를 올려야 하지만 '크게' 올리지 못하는 이유는 이렇게 요약된다.25일 한국은행 금융통화위원회는 다음 통화정책방향 결정 시까지 한국은행 기준금리를 현재의 2.25%에서 2.50%로 0.25%P 상향 조정해 통화정책을 운용하기로 했다고 밝혔다. 사상 최초 네 차례 연속(4·5·7·8월) 인상 결정이다. 그러나 지난달 빅스텝(0.50%P 인상)보다는 보폭이 더 좁아졌다.이번 기준금리 인상에 따라 한국과 미국의 기준금리 상단(2.25~2.50%)이 같아졌다. 그러나 내달 미국 연방준비제도(연준)가 최소한 빅스텝, 나아가 자이언트스텝(0.75%p 인상)을 밟을 가능성이 유력한 만큼 이러한 '균형'은 오래가지 못할 전망이다. 24일 원·달러 환율 종가는 1345.5원으로 13년 만에 처음 1340원을 돌파했다.이날 이창용 한은 총재는 기자들과 만나 "당분간 기준금리 0.25%p 인상 기조를 이어갈 것"이라며 "지금은 빅스텝을 고려하지 않는다"고 밝혔다. 또한 "연말 기준금리 2.75~3% 기대에 대한 시장의 견해가 합리적"이라고 부연했다. 시장에서는 대체로 연말 미국 기준금리 수준을 3.50%로 보고 있다. 미국의 공격적인 기준금리 인상과 불안한 환율에도 한은이 빅스텝을 밟지 못하는 이유는 뭘까.금통위가 발표한 통화정책방향 결정문을 보면, 세계경제는 높은 인플레이션이 지속되는 가운데 우크라이나 사태 장기화, 주요 선진국의 정책금리 큰 폭 인상 등으로 경기 하방위험이 증대됐다. 글로벌 교역량 증가율(상품수입량, 전년동기비 기준)은 지난해 3분기 8.9%, 4분기 7.4%, 올해 1분기 6.0%로 하향화 추세다.수출 의존도가 높은 한국에는 더욱 악영향이 크다. 한국의 수출(통관, 전년동기비 기준)은 2021년 3분기 26.5%에서 올해 1분기 18.4%, 2분기 13.0%로 증가세가 둔화하고 있다. 특히 월별로 보면 올 5월 21.4%에서 6월 5.2%, 7월 9.4%로 둔화 추세가 더욱 뚜렷하다.금통위는 "국내경제는 소비가 회복세를 이어갔지만 주요국의 성장세 약화로 수출이 둔화되는 등 경기 하방위험이 커졌다"며 "앞으로 국내경제는 수출 증가세가 낮아지면서 금년 및 내년 성장률이 지난 5월 전망치(2.7% 및 2.4%)를 하회하는 2.6% 및 2.1%를 각각 나타낼 것"이라고 전망했다.  고물가도 기준금리 인상의 주요 동인이다. 소비자물가는 석유류 가격 오름세가 다소 둔화됐으나 농산물 및 개인서비스 가격 상승폭이 확대되면서 6%대의 높은 오름세를 지속했다. 근원인플레이션율(식료품 및 에너지 제외 지수)은 3%대 후반, 기대인플레이션율은 4%대의 높은 수준을 각각 이어갔다.앞으로 소비자물가 상승률은 상당기간 5~6%대의 높은 수준을 지속할 것으로 예상됐다. 국제유가 하락의 영향에 불구하고 근원물가 오름세가 이어지면서다. 올해 및 내년 소비자물가 상승률은 5월 전망치(4.5% 및 2.9%)를 크게 상회하는 5.2%및 3.7%로 각각 전망됐다.금통위는 "앞으로 성장세를 점검하면서 중기적 시계에서 물가상승률이 목표수준에서 안정될 수 있도록 하는 한편 금융안정에 유의해 통화정책을 운용해 나갈 것"이라며 "국내 경기의 하방위험이 커지고 대내외 여건의 높은 불확실성이 상존하고 있지만, 물가가 목표수준을 크게 상회하는 높은 오름세를 지속할 것으로 예상되므로 금리인상 기조를 이어나갈 필요가 있다"고 부연했다.한편 미국의 '자국 우선주의'식 정책이 주요국으로 확산될 경우 한국의 수출은 더욱 부진해질 것으로 전망된다. 조 바이든 미국 대통령은 북미에서 최종 조립된 전기차에 한해서만 보조금을 주는 인플레이션 감축법(IRA)에 지난 16일(현지시간) 최종 서명했다. 현대차와 기아는 주요 모델을 국내에서 생산하고 있다. 보조금 혜택을 받지 못하면 가격 경쟁력이 후퇴할 수밖에 없다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오뱅크의 ‘성장성’…안 보이는 걸까, 안 보여준 걸까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230014</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:36:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["당사는 보고서 작성기준일 현재 해당사항이 없습니다."23일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 카카오뱅크는 이달 16일 공시한 반기보고서 내 '신규 사업의 내용과 전망에 관한 사항' 항목에 이 같이 기재했다. 투자자들에게 알릴 신규 사업이 "없다"는 부분을 보면 카카오뱅크의 성장성이 평가절하받는 현 상황이 이상하지 않아 보인다.오히려 카카오뱅크보다 혁신 의지가 더 돋보이는 건 시중은행이다. 신한은행은 같은 날 반기보고서의 '신규사업 추진 현황' 항목에 "KT, 넥슨, GS 등과의 메가 에코시스템을 구축해 다양한 관점으로 본업을 재해석하는 것은 물론, 금융을 뛰어넘는 미래 신성장동력을 찾기 위한 시도를 지속 중"이라며 "디지털영업부 운영 확대, 디지로그 브랜치 신설과 같은 채널 혁신을 비롯해 음식 주문중개 플랫폼, 마이데이터 서비스 등 디지털과 데이터를 기반으로 한 새로운 비즈니스 기회를 모색해 나가겠다"고 밝혔다.  인터넷전문은행은 혁신기술을 보유한 IT(정보기술) 기업이 금융업과 만나 시너지를 내고, 금융소비자의 편익을 증대시키는 것이 근본 취지다. 이를 위해 정부와 정치권이 은산분리(은행과 산업자본의 분리) 원칙을 깨고 도입했다.이런 기대에 가장 부합할 수 있는 상품이 '중금리대출'이다. 고신용자 대출은 신용점수에 근거해 실행이 손쉽고 상환 가능성도 높다. 반면 중저신용자를 대상으로 한 중금리대출은 금리가 높지만 연체·부실 가능성 역시 크다. 인터넷은행은 IT로 겉으로 보이지 않는 '상환의지'를 가려내 중저신용자에 적정한 금리를 매겨, 자금공급을 확대할 수 있을 것으로 기대됐다.2017년 출범한 카카오뱅크가 자체 CSS(신용평가시스템)에 기반한 중금리대출 상품을 내놓은 건 그로부터 2년이 지난 2019년 하반기다. 그 전까지는 중저신용자를 대상으로 SGI서울보증의 '보증부 중금리대출 상품'을 운용해왔다. 대출이 부실화하면 서울보증이 보증을 서니, 카카오뱅크가 리스크를 부담할 필요가 없었다. 리스크가 낮은 손쉬운 대출인 셈이다.당초 이용우(현 더불어민주당 의원), 윤호영 카카오뱅크 공동 대표이사는 지난 2018년 출범 1주년 기자간담회에서 2019년 초 자체 CSS에 기반한 중금리대출을 선보이겠다고 공언했었다. 2019년 하반기가 돼서야 ‘중신용대출’을 선보였지만, 그해 카카오뱅크의 중금리대출 총 공급액은 SGI서울보증이 적용되는 ‘사잇돌대출’이 9165억원, 중신용대출은 620억원에 그쳤다. 올해 4월 사잇돌대출 취급을 중단해 완전한 홀로서기를 했다.그런데 중금리대출 실적의 '질'은 후발주자인 토스뱅크가 더 우수하다. 7월말 기준 토스뱅크 대출 고객 중 중저신용자 비율은 약 38%로 모든 은행 중 가장 높으며, 6월말 공시 기준 타 인터넷전문은행과 비교해도 1.5배 이상 높다. 토스뱅크는 올해 목표치인 42%까지 달성하겠다는 계획이다. 반면 카카오뱅크의 중저신용자 비율은 올 상반기 22.2% 수준에 그쳤다. 인터넷전문은행 출범 취지를 퇴색시키는 수치다.카카오뱅크 관계자는 공시 내 신규사업 부분을 사실상 '공란' 처리한 데 대해 "완전히 새로운 비즈니스로 진출은 오픈이 가능한 수준의 것이 있을 때 얘기를 해야 한다"며 "컨퍼런스콜(전화회의) 등의 자리에서 신규사업 하는 게 없다고 말씀드리지 않듯이, 반기 보고서에 신규 사업과 전망을 안 썼다고 해서 그것이 없다고 보는 것은 무리가 있다"고 해명했다.이 관계자는 "공시에 들어가는 것은 한 번 넣고 나면 바뀌기가 어려워 만약 이대로 이행이 안 되면 정정해야 되는 부분이 있다"고 부연했다. 공시대로 이행이 안 됐을 때의 '부담'을 우려했다는 의미다.카카오뱅크는 &lt;블로터&gt;에 별도 자료를 송부해 △4분기 중 개인사업자 대상 금융상품 출시 △플랫폼 비즈니스 제휴사 확대 △펀드 판매 상품 내년 상반기 오픈 △신용카드사업 직접 진출 검토 등의 계획이 있다고 알려왔다. 그러나 일반투자자들은 공시를 통해 이러한 전략을 알 수 없다. 카카오뱅크의 상황과 스케줄에 따라 이런 계획도 가변적일 수 있다. 공시는 투자자들과 약속하는 '창구'인데, 카카오뱅크는 공시를 통해 알리지 않아 무게감이 떨어진다.카카오뱅크가 플랫폼 성장성을 적극적으로 내세우지 않아서일까 시장에서는 의문이 갈수록 커지고 있다. 현재 금융주 시총 1위인 KB금융의 추정PER(주가수익비율)은 4배 수준인데, 카카오뱅크는 그보다 훨씬 높은 약 48배에 달한다. 실적으로만 따졌을 때는 카카오뱅크는 상당한 고평가를 받고 있다. 그럼에도 약 3만원 수준의 주가를 인정받는 건 카카오뱅크가 성장 가능성이 무궁무진한 '금융플랫폼'인 것을 자처한 영향이다. 현재보다는 다양한 신사업을 할 수 있는 미래를 봐달라는 것이다.그러나 투자시장에서는 카카오뱅크의 성장성을 입증할만한 재료를 찾지 못하고 있다. 증권가에서 연이어 카카오뱅크의 목표주가를 하향하고, 한국에서는 잘 나오지 않는 매도의견 리포트까지 출회하는 상황이다. 카카오뱅크는 시장의 평가절하에 별다른 대책을 내놓지 못하고 있다. '바닥'을 모를 정도로 주가가 하락하는 이유다. 그런 가운데 금융당국이 간편 송금 서비스의 중단을 검토한다는 소식은 카카오뱅크의 주가 하락에 '트리거'가 됐다. 시장에서는 전통 은행과 다른 차별점과 성장성을 카카오뱅크에 요구하고 있다. 현실은 공시에서조차 카카오뱅크가 준비하는 신사업을 찾을 수 없고, 카카오뱅크는 자사가 준비 중인 신사업을 시장에 내놓길 조심스러워하고 있다. 그런 점에서 초기 투자자이자 주요 주주였던 KB국민은행의 블록딜은 카카오뱅크의 성장성에 대한 재평가가 시작됐다는 의미로 볼 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['크립토 윈터' 맞은 가상자산거래소…NFT 띄우기 사전작업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230005</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:36:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크립토 윈터(가상자산 겨울)로 코인 거래량이 줄어들면서 실적이 급감한 가상자산 거래소들이 대중화 단계 전인 'NFT(대체불가능토큰)' 거래를 활성화시키기 위한 사전정지작업을 하고 있다.23일 업계에 따르면 빗썸은 NFT 투자자를 위한 실전 가이드북 'NFT 실전 투자 바이블'을 출간했다. 빗썸의 NFT·메타버스 자회사인 '빗썸메타' 담당자들과 빗썸 사내 가상자산 연구 모임인 씨랩(C-Lab)의 구성원들이 집필에 참여했다.필진들은 NFT에 대한 기본 개념부터, 실전 NFT 구매를 위한 시장분석 기법까지 다양한 콘텐츠를 한 권의 책에 담았다. 또한 NFT를 구매할 때 투자자가 반드시 알아야 할 주의사항과 각종 사기 수법도 다뤘다.특히 NFT를 처음 구매하는 투자자도 손쉽게 따라할 수 있도록 단계별 가이드라인을 제시했다. 필진들은 NFT 투자 4단계를 통해 지갑을 만들고 세팅하는 방법, 구매와 판매법, 민팅 참여 방법 등을 설명한다. 이밖에도 NFT 투자 관련 유용한 사이트를 정리해 부록으로 담았다.빗썸 관계자는 "NFT를 포함한 가상자산 산업은 아주 빠르게 성장하고 변화하므로 투자자 입장에서 충분히 공부하고 새로운 이슈들을 꾸준히 익혀야 한다"며 "이번 책이 자신이 투자하는 것의 실체가 무엇이며 어떠한 가치가 있는지 검토하는데 도움을 줄 수 있는 가이드가 되길 바란다"고 말했다.바람의나라 등 게임 가이드북처럼 쿠폰도 담았다. 책을 구매하는 모든 고객에게 빗썸캐시 랜덤 쿠폰을 증정한다. 공짜로 책도 나눠준다. 빗썸의 신규가입 고객과 원화마켓 거래고객 대상으로 추첨을 통해 △빗썸메타 'NAEMO GENESIS(네모 제네시스)' NFT 확정권 1매 (40명) △NFT 실전 투자 바이블 도서 1권(100명)을 제공한다. 이벤트 기간은 오는 8월 28일까지다.  코빗도 NFT의 유통수단인 디지털 지갑을 투자자들의 주머니에 넣고 싶어한다. 코빗은 지난 22일 업계 최초로 카카오의 블록체인 기술 계열사 그라운드X의 디지털 자산 지갑 서비스인 '클립' 지갑 간편 등록 서비스를 시작했다.이에 따라 터치 한 번으로 간편하게 지갑 주소를 등록하고 코빗에 상장된 클레이튼 기반 가상자산의 시세 및 보유 내역을 클립에서 조회할 수 있게 했다. 클레이튼(KLAY), 보라(BORA), 위믹스(WEMIX), 네오핀(NPT), 클레이스왑프로토콜(KSP) 등이 그것이다.오는 9월 30일까지 클립 지갑 간편 등록 기념 이벤트도 진행한다. 클립 이벤트 배너를 통해 코빗에 신규 가입한 고객을 대상으로 시크릿 코드를 등록하면 다양한 혜택을 제공한다. 시크릿 코드를 등록한 모든 고객은 1만5000원 상당의 비트코인(BTC) 리워드를 즉시 지급받는다. 마지막으로 클립 지갑 주소를 등록하고 개인정보 제3자 제공에 동의하면 추첨을 통해 1명에게 1BTC, 1500명에게는 2만원 상당의 KLAY를 지급한다.오세진 코빗 대표는 "클레이튼 기반의 다양한 블록체인 서비스가 활성화되고 있는 가운데 고객분들에게 편의를 제공하기 위해 클립 지갑 간편 등록 서비스를 시작했다"며 "앞으로도 다양한 지갑과의 간편 주소 등록을 확대해 코빗 앱의 범용성을 확대하겠다"고 설명했다.업비트 운영사 두나무의 경우 광복절을 맞아 업비트 NFT를 통해 '노량해전' NFT를 선보이고 수수료 전액을 수해 복구 작업에 힘쓰는 장병들에게 기부하는 등 사회공헌 효과를 창출하는 동시에 NFT 시장의 저변을 넓히고 있다.한편 빗썸코리아는 올 2분기 매출 800억원, 영업이익 384억원, 당기순손실 433억원을 기록했다. 전년 동기 대비 매출은 2786억원, 영업이익은 2759억원 줄었고 순이익은 적자 전환했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IT강국서 '99%'가 아날로그인 실손보험 청구…국힘이 살펴본다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220016</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:36:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[IT강국으로 불리는 한국이지만 실손보험 청구만큼은 예외다. 99.9%가 종이 서류 등 아날로그 방식으로 이뤄지고 있다. 이에 보험업계가 여당인 국민의힘에 '실손보험 청구 전산화'를 주요 현안으로 건의하면서 당 차원의 검토가 이뤄질 전망이다. 22일 업계에 따르면 정지원 손해보험협회장은 국민의힘 정책위원회가 이날 국회 본관에서 개최한 '국민의힘 정책위원회–보험업계 현안 간담회'에서 실손보험금 청구 전산화를 강력하게 요청했다. 해당 간담회는 국회 및 금융당국이 한자리에 모여 보험업계의 주요 현안에 대한 관련 법령 및 제도 개선사항을 논의하기 위한 자리다.지난 2020년 코로나19 시국 당시에도 손보업계 실손보험 청구량 전체 7944만4000건 중 데이터 전송에 의한 전산 청구는 9만1000건으로 그 비중이 0.11%에 그쳤다. 나머지 99.9%는 수기 등 아날로그 방식 또는 종이 영수증을 촬영해 전송하는 부분적 디지털 방식으로 청구했다는 뜻이다.금융소비자연맹, 소비자와함께, 녹색소비자연대가 실손보험 가입 국민 1000명을 대상으로 실시한 공동 설문조사 결과를 보면 47.2%가 실손의료보험을 청구할 수 있었음에도 청구를 포기한 경험이 있다고 했다. 복잡한 절차로 인해 청구를 포기한 경우가 70.1% 수준이었다. 실손의료보험 보험금 청구 시 전산 청구시스템이 필요하다는 의견이 78.6%에 달했다.이런 여론에도 전산화가 이뤄지지 않는 주된 이유는 의료 자율성을 침해할 우려가 크다는 의료계의 반발에 기인한다. 업계에서는 더욱 근본적인 이유가 건강보험심사평가원(심평원)에 있다고 본다. 심평원을 전자서류 위탁기관으로 활용할 경우 비급여 진료와 관련한 자료 확보가 가능해지면서 정부가 비급여 통제를 강화할 수 있다는 의료계의 우려가 있다는 것이다.  정 회장은 "손해보험산업이 급격한 대내외 경제·사회적 변화에 대응하고 소비자에게 신뢰받는 산업으로 재도약하기 위해 업계가 직면한 현안 해결이 필요하다"며 "실손보험금 청구 전산화를 통한 국민 다수의 편익 제고, 보험사기 근절을 통한 보험금 누수 차단 및 국민의 보험료 부담 완화를 위해 보험업법 및 보험사기방지특별법 등 관련 법률 개정이 신속하게 이뤄져야 한다"고 했다. 여당 역시 금융규제의 혁신이 필요하다는 입장이다. 성일종 정책위의장은 "금융산업은 경제 분야 중 규제의 영향력이 가장 큰 산업"이라며 "국민 생활에 필요한 안전망 역할을 해온 보험산업이 디지털 혁신과 ESG 같은 최근 변화 흐름에 적극 동참해 미래 사회에도 국민의 신뢰를 받는 산업으로 도약할 수 있도록 금융규제 혁신에 당정이 하나로 뜻과 힘을 모을 것"이라고 밝혔다.보험업계는 실손보험 청구 전산화와 함께 △자회사 업종 확대 등 금산분리 완화 관련 정책적 지원 △보험산업 혁신 및 경쟁력 강화를 위한 1사1라이선스 규제 개선 △선량한 보험가입자 보호를 위한 보험사기 근절대책 강화 △국민 의료비 부담 경감을 위한 비급여 제도 개선 △요양서비스 활성화를 위한 제도 개선 △빅테크 기업에 대한 합리적인 규제체계 마련 등을 건의했다.정희수 생명보험협회장은 "위기극복을 위해 건전성 제고와 더불어 경쟁역량 강화, 신시장 개척 및 보험소비자의 권익 제고 등 생보업계의 노력도 중요하지만 보험산업 경쟁력 강화를 위해 혁신을 가로막는 각종 규제를 적극적으로 정비하는 등 법적‧제도적 지원이 절실하다"고 호소했다.이처럼 보험업계가 금산분리와 빅테크 규제 등 민감한 현안까지도 가감없이 요구한 건 보험업계의 실적 악화가 가팔라지고 있기 때문이다. 생명보험 '빅3'으로 불리는 삼성생명, 교보생명은 올해 상반기 순이익이 전년 동기 대비 각각 63.5%, 47.5% 급감했다. 한화생명의 경우 16.8% 감소했다. 저출산·고령화로 보험 수요는 줄고 급격한 금리 상승으로 투자 사업도 어려운 실정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[캐롯손해보험, 연내 3000억 증자 예정…'양식 유니콘'의 탄생?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220010</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:36:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 손해보험사 캐롯손해보험(이하 캐롯)이 3000억원 규모의 유상증자를 진행한다. 투자 완료 시 디지털 손보사 최초로 기업가치 1조원의 유니콘 기업에 등극하게 된다. 토스, 무신사, 당근마켓 등 유니콘 기업들의 성장사(史)와 달리 캐롯은 각계 산업군의 대기업들이 주도해 설립됐다. '양식 유니콘'의 탄생이라는 평가도 나온다.22일 캐롯에 따르면 올해 계획한 전체 유상증자 규모는 총 3000억원 규모로 두차례로 나눠 진행된다. 캐롯은 8월 이사회를 열어 1750억원의 투자유치를 확정지었으며, 연내 2차 증자 역시 마무리될 예정이다.이번 1차 유상증자는 신규 주주로 모빌리티 투자에 관심이 높은 사모펀드(PEF) 운용사 어펄마캐피탈을 유치했다. 아울러 기존 주주인 한화손보, 알토스벤처스, 스틱인베스트먼트 역시 추가 투자에 참여했다. 이를 통해 캐롯의 주요 주주는 한화손보 50.6%, SK텔레콤 7.8%, 티맵모빌리티 3.9%, 현대자동차 2.7%, 알토스벤처스 10.2%, 스틱인베스트먼트 15.5%, 어펄마캐피탈 9.2% 등이다.연내 완료 예정으로 진행될 2차 증자는 어펄마캐피탈이 조성 중인 공동투자 펀드를 포함한 신규 잠재 투자자 및 기존주주 추가 출자로 순조롭게 마무리될 예정이라고 캐롯 측은 설명했다.캐롯은 지난 2019년 한화손보, SK텔레콤, 현대자동차, 알토스벤처스, 스틱인베스트먼트와 같은 대형 투자사들이 합작해 설립한 국내 최초의 디지털 손보사다. 캐롯의 성과는 SKT, 현대차와 같은 거대자본이 스타트업들이 주축인 비상장 시장에서도 파급력을 일으킬 수 있다는 것을 방증한다.탄탄한 주주단을 바탕으로 캐롯은 탄 만큼만 보험료를 납부하는 '퍼마일자동차보험'과 같은 혁신 상품을 내놓으면서 시장에 성공리에 안착하고 있다. 보험산업에 첨단 IT(정보기술)를 접목한 대표적인 국내 인슈어테크(InsurTech) 기업으로 인정받으며, 보험산업의 디지털 전환과 보험산업의 혁신을 이끌고 있다는 평가를 받는다. 세계적인 경기 불황과 글로벌 핀테크, 인슈어테크 기업의 가치하락에 따른 투자심리 급랭 상황에서도 신규 투자를 이끌어 낸 배경이다.캐롯 관계자는 "금번 유상증자 과정을 통해 시장에서의 캐롯에 대한 큰 관심을 확인할 수 있었다"며 "추후 모빌리티 기반의 서비스 플랫폼 확대는 물론 IT 개발, 오픈이노베이션 투자 등을 통해 더욱 혁신적인 서비스를 선보이는데 주력할 것"이라고 말했다. 또한 캐롯 관계자는 "올해 계획된 투자유치의 성공적인 마무리를 통해 이르면 2025년 상장도 계획하고 있다"고 부연했다.한편 캐롯의 지난해 말 부채비율은 134.5%를 기록했다. 전년(69.3%) 대비 65.2% 높아지면서 재무상태가 악화됐다. 지난해 649억원의 당기순손실을 내면서 결손금은 1121억원을 기록했다. 누적 적자로 자본금을 까먹는 상황에서 이번 유상증자는 재무구조 개선에 기여할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KB국민은행, 카뱅 1476만주 블록딜한 배경은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208210001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208210001</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:36:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KB국민은행이 보유 중인 카카오뱅크 주식 약 3800만주 중 1476만주를 지난 18일 장 마감 이후 2만8704원에 매도했다. 전날 종가 대비 8% 낮은 수준이다. 19일 카카오뱅크의 종가는 8.17% 하락한 2만8650원을 기록하며 블록세일가를 추종했다.21일 KB국민은행 관계자는 "내부 자본관리의 효율화를 위해 기존에 보유 중인 카카오뱅크 지분 중 일부를 매각했다"며 "이번 매각 이후에도 약 5% 수준의 지분율을 보유한 주주로서 카카오뱅크 설립 단계부터 맺어온 다양한 제휴 및 협력관계를 더욱 발전시켜 나갈 계획"이라고 설명했다.이 설명 중 '내부 자본관리의 효율화'는 은행 재무건전성의 척도인 BIS(국제결제은행) 자기자본비율의 향상을 의미한다는 분석이다. 올해 2분기 기준 국민은행의 BIS비율은 17.4%로 전분기(17.7%)보다 0.3%p 하락했다. BIS 비율이 낮아지는 건 위험가중자산이 은행 자본보다 더 빠르게 늘었다는 뜻이다.꾸준한 카카오뱅크의 주가 하락이 영향을 줬다. 카카오뱅크의 주가는 종가 기준 올 3월 2일 4만7900원에서 6월 30일 3만250원으로 36.8% 하락했다. 국민은행은 카카오뱅크 지분을 매도가능자산으로 분류한다. 매도가능자산의 평가손익은 기타포괄손익으로 잡힌다. 기타포괄손익은 자기자본 항목 중 하나다.KB국민은행은 전년 말 대비 올 상반기에 위험가중자산(RWA)이 6조1984억원 늘어난 반면 총자기자본은 9805억원 증가하는 데 그쳤다. 카카오뱅크 주가 부진으로 인한 추가적인 BIS비율의 하락을 방어하기 위해 지분 매각을 택한 것이라는 분석이 우세하다. 이러한 분석은 KB증권의 보고서에도 언급됐다.강승건 KB증권 연구원은 이달 3일 발표한 보고서에서 카카오뱅크의 목표주가를 3만6000원으로 5.3% 하향했다. △경쟁 은행 대비 높은 대출 성장을 시현하고 있지만 주택담보대출 등 신규 여신 성장률이 기대치를 하회하고 있으며 △플랫폼수익을 비롯한 비이자이익이 정체국면을 지속하고 있기 때문이라는 이유에서다.그러나 카카오뱅크의 주담대가 올 2월 출시돼 9억원 이하의 수도권(서울·경기·인천) 소재 아파트를 대상으로 제한적으로 운영해온 점 등을 고려하면 다소 빠른 반기만에 '기대'를 접은 것 아니냐는 반응도 나온다. 카카오뱅크는 이달 17일부터 주담대 대상 지역을 전국으로 확대했다.카카오뱅크의 귀책사유도 있다. 플랫폼사업은 카카오뱅크가 높은 밸류에이션을 산정받은 주요한 근거인데, 출범 때부터 선보인 주식 계좌 및 신용카드 개설에서 더 진보한 비즈니스모델을 내놓지 못하고 있다. 증권사들은 이를 주가 하향의 근거로 본격적으로 거론하고 있다.증권사의 보고서는 주가에 영향을 미치는 핵심 요인 중 하나다. 이병건 DB금융투자 연구원이 지난 6월 말 매도 의견을 담은 카카오뱅크 보고서를 내놓은 날 카카오뱅크 주가는 7.85% 하락했다. KB증권도 비슷한 논리를 담은 보고서를 내놓은 데 따라 주가에 영향을 미쳤을 것으로 풀이된다.KB국민은행은 지금 카카오뱅크 지분을 처분해도 이득이 상당하다. KB국민은행이 보유한 카카오뱅크 지분 총 취득원가(229억원)를 주식 수(3809만7959주)로 나눠보면 평단가는 약 6000원 수준으로 산출된다. 블록딜 할인가인 2만8704원으로도 실현이익이 4배 넘는 셈이다.기성 금융사인 KB국민은행과 카카오뱅크는 결국 동종업권에서 경쟁할 수밖에 없는 사이다. 그럼에도 카카오뱅크의 전략을 파악하기 위해서는 지분 보유가 필요하다. 블록딜은 개인주주 등 시장에 미치는 영향이 커 '명분'이 필요하다. KB증권이 KB국민은행의 카카오뱅크 지분 일부 매각의 논리를 제공하는데 역할을 했다는 시각이 나온다. 금융위원회의 전자금융거래법(전금법) 개정 검토에 따른 '카카오톡 송금 제한 논란'이라는 돌발적 변수도 작용했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/21/blt202208210001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日 정부 '스타트업 진흥’ 기조에 곧바로 보폭 맞추는 신한금융]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208200005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208200005</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:36:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일본의 전략적 중요성은 신한금융그룹에 더욱 각별한 것으로 보인다. 기시다 후미오 일본 총리는 "올해를 스타트업 창출 원년"으로 삼겠다며 이달 스타트업 담당상(장관) 자리를 신설하고 야마기와 다이시로 경제재생 담당상이 겸임토록 인사발령을 냈다. 상당히 최신 정책인데, 신한금융이 이에 발빠르게 보폭을 맞추는 행보를 보이고 있다. 21일 업계에 따르면 신한금융그룹은 스타트업 액셀러레이터 프로그램인 '신한 퓨처스랩'을 통해 한·일 창업생태계 활성화 및 국내 스타트업의 일본 진출을 지원하는데 힘쓰기로 했다.이러한 내용의 업무협약을 이달 18일 중소벤처기업부 산하 창업진흥원과 체결했다. 신한 퓨처스랩과 창업진흥원은 △아기유니콘 기업의 일본 진출 지원 △국내 유망기술 보유 스타트업과 일본 대기업을 매칭하는 글로벌 오픈이노베이션 △양국 참여자 간 교류 확대를 위한 포럼·컨퍼런스 개최 등 다양한 협업을 추진할 계획이다.신한 퓨처스랩은 현지법인 설립, 채용 지원, 비즈니스 파트너 연결, 원신한퓨처스펀드 등 그룹 디지털 SI(전략적 투자) 펀드 등을 활용한 전략적 투자 및 일본 현지 벤처캐피탈과의 투자 연계 등 스타트업 육성을 위한 다양한 지원을 준비하고 있다. 신한은행 일본법인(SBJ)과의 협업을 통해 일본 진출을 희망하는 국내 스타트업의 금융업무 지원과 디지털 제휴 신사업도 진행할 예정이다. 신한 퓨처스랩은 지난 2015년 5월 1기 출범 이후 지난해 7-2기까지 총 282개사의 혁신 스타트업을 육성했다. 현재까지 국내·외 육성기업에 595억원을 직·간접 투자했다. 그동안 신한 퓨처스랩은 미국 실리콘밸리를 비롯해 베트남 호치민, 인도네시아 자카르타 등에 국내 스타트업의 글로벌 진출을 지원해왔는데, 본격적으로 일본 진출 문호를 마련한 건 이번이 처음이다. 기시다 총리 경제정책 '새로운 자본주의' 스타트업 진흥이 핵심 이는 최근 일본 정부가 스타트업 육성에 전폭적인 지원을 하기로 한 정책 동향과 무관치 않다는 분석이다. 기시다 총리는 성장의 과실이 제대로 분배되지 않으면 소비와 수요가 활발해지지 않고, 성장할 수도 없다는 '새로운 자본주의(新しい資本主義)'를 주창하고 있다. 대기업이 윤택해지면 빈곤층으로 부가 확산된다는 아베 신조 전 총리의 '아베노믹스'와 차별화된다.앞서 기시다 총리는 "아베노믹스가 성장에서 중요한 성과를 일군 것은 의심할 나위가 없다"면서도 "부의 재분배라는 측면에서 낙수 효과는 아직 나타나지 않았다"고 강조한 바 있다.기시다 총리의 새로운 자본주의의 핵심 의제 중 하나가 스타트업 육성이다. 경제 성장의 원동력이 되는 혁신 창출과 사회적 문제 해결이라는 두 마리 토끼를 잡을 수 있다는 기대에서다. 일본의 경제재정운영 기본 방침인 '골태방침(骨太の方針)'에 따르면 대학, 기업, 정부를 연계한 지원거점 '스타트업 캠퍼스'를 설립하고, 신규 사업을 담보로 자금을 조달할 수 있는 내용을 담았다.이병관 한국금융연구원 부장대우가 발간한 보고서에 따르면 2020년 GDP 대비 벤처캐피탈 투자액은 미국이 0.79%인 반면 일본은 0.04%에 불과하다. 일본 가계의 금융자산은 현금·예금의 비중이 2018년 기준 53.6%에 달한다. 금융·자본시장이 지속적인 경제성장을 뒷받침하지 못하고 있다는 게 일본 정부의 인식이다.이에 따라 일본 금융청 산하 금융심의회 시장제도워킹그룹은 '성장과 분배의 선순환' 구조를 실현하기 위해 금융·자본시장의 제도 개선방향을 제시하는 중간 보고서를 발간했다. 이 보고서의 제언은 △성장·사업재생자금의 원활한 공급 △경제성장 성과의 가계로의 환원 △시장인프라의 기능 향상 △회사채시장의 활성화 총 네 가지로 요약된다.  일본 금융청은 용이한 창업환경 조성과 성장자금의 원활한 공급을 위해 기관투자자의 자금이 벤처캐피탈 투자로 확대될 수 있도록 벤처투자 관련 전문인력 육성 및 운용노하우의 모범사례 공유, 비상장주식의 투자신탁 편입 등을 추진할 예정이다. 첨단기술기업에 대해서는 기업 특성에 부합한 상장심사 적용, 직상장(Direct listing) 제도 도입 등을 추진한다. 집권 여당인 자유민주당(자민당)은 스타트업 투자액을 약 10배(약 10조엔)로 늘리는 5개년 계획을 세웠고, 일본 정부는 이를 실현하기 위한 세제 개혁을 고려하고 있다. 사업적 이익뿐 아니라 주주관계에도 도움될 듯 일본 당정이 스타트업 업계에 우호적인 토양을 조성하면서 국내 스타트업의 진출도 보다 수월하게 이뤄질 수 있을 것으로 보인다. 이를 지원하는 신한은행의 일본법인 SBJ은행은 예대마진뿐 아니라 비이자이익 확대 효과를 기대할 수 있다. SBJ은행은 일본에 진출한 외국계 은행 중 유일하게 리테일(소매금융) 영업을 하는 만큼 신한금융의 전략적 해외거점으로 꼽힌다.우호적인 한일관계는 신한금융의 창업지분인 재일교포 주주들과의 관계에도 도움이 될 수 있다. 신한금융의 모태인 신한은행은 재일교포의 자금을 바탕으로 설립됐다. 지금도 재일교포 주주의 신한금융 지분은 15% 안팎으로 높은 영향력을 발휘하고 있다. 또한 신한금융 이사진 12명 중 4명이 재일교포계(박안순, 진현덕, 배훈, 김조설)다. 2020년에 이어 올해 '신한동해오픈' 골프대회를 일본 나라현의 코마컨트리클럽에서 개최하는 것도 원로주주와의 관계성을 고려한 것이라는 분석이 나온다.현재 신한금융 주요 계열사 사장의 면면을 보면 재일교포 주주와 친분이 깊은 인물들이다. 진옥동 신한은행장은 지난 2015년 6월부터 이듬해 말까지 SBJ은행 법인장을 지냈다. 임영진 신한카드 사장은 신한은행 근무 시절 일본 오사카·후쿠오카 지점 경력이 길다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/20/blt202208200013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰]핀다 "빅테크·금융사 기싸움에 국민이 피해본다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208210002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208210002</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:36:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 정부는 여러 금융사들의 대출상품을 플랫폼에 한 데 모아 비교해 최적의 상품으로 갈아탈 수 있도록 하는 '대환대출플랫폼' 도입을 추진했다. 금융사는 플랫폼을 가진 카카오 등 빅테크에 수수료만 지급하는 상품 공급자로 위치가 격하될 수 있다고 우려했고, 빅테크는 금융권의 주장이 지나치다고 반박했다. 결국 무산됐다.올해 급격히 올라간 시중금리가 대환대출플랫폼 논의를 무덤에서 양지로 다시 끌어올리고 있다. 여·야 모두 차주 부담 완화를 위해 대환대출플랫폼 도입이 필요하다는 입장이다. 그러나 금융사와 빅테크의 입장 차이는 여전히 첨예하다.출범 7년차인 대출비교플랫폼 '핀다'의 박홍민 공동대표는 &lt;블로터&gt;와의 인터뷰에서 "빅테크와 금융사들 간 기 싸움 사이에서 국민 편익이 중간에 낀 새우같이 피해를 보고 있다"며 "대출이동시스템을 만들면 무조건 금융사들이 핀테크에 수수료를 내야하는 것이 정해진 것도 아니다"라고 말했다. "대환대출플랫폼 수수료는 시장논리 영역, 왜 도입 찬반 요인이 되나" 현재는 핀다와 같은 대출비교플랫폼이 직접 금융사와 접촉해 상품을 공급받고 대환대출 서비스를 제공하고 있지만, 대환대출플랫폼은 금융결제원이 구축한 대환대출인프라를 민간 플랫폼 업체가 적용하는 방식으로 사업 절차가 더욱 손쉬워진다. 핀다는 빅테크 경쟁사가 늘어날 수 있는 제도여서 수익성 측면에서는 불리하다.그러나 핀다는 고객 편의 증대를 위해 추진이 필요하다고 보고 있다. 박 대표는 "대출이동시스템은 고객향 플랫폼이라기보다 뒷단에서 마이데이터, 오픈뱅킹과 유사한 형태로 진행돼 정부가 주도하는 것이 효율적"이라며 "수수료는 시스템이 만들어진 후 협의와 시장논리를 통해 결정될 부분인데 그게 대출이동시스템을 할지말지 중요한 요인 중 하나로 집중되는 게 안타깝다"고 했다.이러한 대환대출플랫폼에 대한 핀다의 입장은 '대출주도권'이 고객에 있다는 조직철학의 연장선상에 있다. 핀다는 대출정보의 비대칭성 해소를 핵심 미션으로 하고 있다. 금융사는 고객보다 더 많은 정보라는 '나이프'를 가진 만큼 대출이라는 '파이'를 잘 자를 수 있다. 핀다는 맨손인 소비자의 파이를 넓히는 역할을 하고 싶어한다. 이는 금융의 민주화와도 상통한다. 최근에는 '대출은 주는대로 받는 게 아니라 직접 비교하고 선택하는 것'이라는 내용의 브랜드 캠페인을 전개하고 있다.   상권분석 플랫폼 '오픈업' 인수한 이유? "창업하면 '안 된다'는 판단도 가능해야" 대의를 떠나 사업적 측면에서 보면 빅테크 중에서는 네이버파이낸셜이 위협적인 잠재 경쟁자다. 네이버파이낸셜은 올 4분기 사업자대출 비교 서비스를 출시할 계획이다. 네이버페이를 무기로 현재 네이버파이낸셜의 가맹점 수는 100만개를 넘어섰다. 이를 시작으로 다양한 금융상품을 비교할 수 있는 통합 플랫폼으로 나아간다는 게 네이버 측의 전략이다.이에 핀다는 스타트업으로서는 드물게 '스타트업'을 인수하는 강수를 뒀다. 상권 분석 스타트업 오픈업의 지분 100%를 인수, 대출 플랫폼 서비스를 사업자 대상으로 확대할 방침이다. 오픈업이 갖고 있는 8400만개의 매출 데이터와 매월 새롭게 생성되는 70만개의 데이터를 토대로 인공지능(AI) 기술을 통해 소상공인에게 실질적인 도움을 주는 정보와 분석서비스를 개발하겠다는 목표다.현재는 가게를 인수할 때 부동산 또는 주인의 말만 믿고 의사결정을 해야 하는 구조다. 핀다는 오픈업 인수를 통해 의사결정에 도움이 되는 트렌드를 보여줄 수 있을 것으로 기대한다. 단순히 창업을 장려한다기보다 '창업을 섣불리 하지 말라'는 선택지를 함께 제공하는데 본질적인 목적이 있다는 이혜민 핀다 공동대표의 설명이다.이 대표는 "소상공인이든, 자영업자이든 개인사업자가 좋은 전략과 매뉴얼을 가지고 좋은 입지에서 사업을 시작할 수 있게끔 돕고 성장지표를 나타내는 데이터를 대출에 활용한다면 훨씬 더 좋은 조건으로 대출을 받을 수 있도록 할 수 있다"며 "장기적으로는 금융기관들의 평가모델의 전략을 개선하고, 사업자 니즈에 맞는 대출상품 논의도 할 수 있다고 판단했다"고 봤다.박 대표는 네이버파이낸셜의 대출비교 시장 진출에 대해 "빅플레이어들이랑 같이 성장을 해야 금융기관에서 더 신경도 많이 쓰고, 소비자에게 새로운 시장을 열어줄 수 있을 것"이라며 "네이버파이낸셜은 스마트 스토어에 집중하고 있고 오픈업은 오프라인 자영업자에 집중하고 있어 각각의 영역이 있다고 생각한다"고 자사가 갖는 우위가 이어질 것이라는 자신감을 표했다.자동차금융상품도 장기 프로젝트로 가져가고 있다. 핀다는 올 초 현대·기아차, 하나은행과 커넥티드카(통신망에 연결된 자동차) 데이터를 활용한 오토론을 선보인 바 있다. 이 대표는 "KCB와 손잡아 대안신용평가모델을 만들고, 고객 주행거리나 운전습관에 따라 데이터가 실시간으로 반영되고 금리조건이 같이 얼라인(연결)돼서 변경되는 방안 등을 연구개발하고 있다"고 전했다. 유니콘 가능성 높이는 핀다의 저력은? 누적 174억원 규모의 시리즈B 투자를 유치한 핀다는 현재 시리즈C 라운드를 진행하고 있다. 기업가치를 꾸준히 상향하며 유니콘(기업가치 1조원 이상 비상장사) 도약의 가능성을 키우고 있다. 핀다는 현재 업계 최다인 62곳 금융사와 제휴관계를 맺고 있다. 단지 이것만으로 성장성을 인정받은 것일까?핀다는 중저신용자 고객 4명 중 1명꼴로 9%대 이하의 금리로 대출기회를 제공하고 있다. 그렇다고 해서 1~3등급 고신용자들도 핀다를 쓰지 않는 것은 아니다. 박 대표는 "고신용자여도 한도는 천차만별이고 모자란 한도를 채우기 위해 다른 대출을 받아야 하는 상황이 생긴다"며 "지금은 필요로 하는 한도 찾기가 쉽다 보니 핀다가 그런 면에서 니즈를 충족해준다"고 짚었다.이 대표는 "지금까지는 개인이 혼자 고민해왔다면 이제는 플랫폼을 통해 개인정보를 진단해 정확한 정보를 받을 수 있다"며 "의사결정 시나리오를 짜는데 어려움이 있는 고신용자들은 핀다의 대출관리 서비스를 잘 이용하고 있다"고 부연했다. 핀다는 쉴틈없이 고객의 신용점수 변동 상황과 대환이 가능한지 여부를 체크해 고객에게 알려준다.핀다가 7년차 업력동안 꾸준한 트랙레코드(실적)를 쌓으면서 금융사와의 협업도 예전보다 훨씬 수월해졌다는 설명이다. 이 대표는 "예전에는 설득이 위주였다면, 지금은 결과로 많이 증명하면서 협업하고 있다"며 "어떻게 하면 우리가 잘할 수 있을지 고민하는 단계로 넘어갔다"고 자신했다.핀다는 협업 포인트는 대출모집 수수료를 기존 오프라인 대출모집인 대비 3분의 1 이하로 책정하는 것이다. 이와 함께 '금리 슬라이딩' 방식을 도입했다. 금융사들이 낮은 금리를 부과하면 그만큼핀다도 수수료를 낮춰준다. 금리 인하를 유도해 상품의 경쟁력을 높이는 핀다만의 방식이다.그러나 글로벌 긴축에 따른 시장금리 상승기에 진입해 금융소비자들이 기존대출을 상환하며 신규대출 수요가 위축되고 있다는 점은 핀다로서도 고민이 큰 지점이다. 시리즈C 투자를 '필요한 최소한도로' 진행하기로 했다는 점은 이런 고민을 반영하는 대목이다.이 대표는 "오픈업 같이 좋은 회사가 나왔을 때는 자금이 필요하겠지만 그런 경우가 아니라면 금액 자체가 절대적으로 많이 필요한 경우는 아니다"라며 "성장이 필요하다면 투자까지 고려하고 있다"고 설명했다. 이해관계와 시기를 종합적으로 고려하겠다고 부연했다.또 박 대표는 "시리즈 C 투자는 금액적인 측면에서도 고민을 하고 있다. 너무 크게 받지 않는 방향으로 가려고 한다"며 투자자도 신규 투자자를 최소화하는 방향으로 고민하고 있다. 기존에 논의가 있던 투자자들과 해외투자자 중심으로 진행을 하고 있다"고 밝혔다. 재닛 옐런 미국 재무장관 만난 이혜민 대표 "하우스 오브 카드 같았다" 최근 재닛 옐런 미국 재무장관은 방한 과정에서 국내 핀테크 업체 여성 대표들을 만나 오찬을 진행했다. 이혜민 대표는 이 자리에 초청받아 한국 핀테크 창업 생태계 등을 주제로 논의했다.이 대표는 "아주 개인적으로 하우스 오브 카드(House of Card)를 실제 보는 느낌이었다. 재무장관님은 부드러운 카리스마가 돋보였다"며 "식사를 거의 할 수 없을 정도로 즐거운 대화의 장이었다"고 회상했다.이어 "어려움을 어떻게 극복했는지도 얘기를 했다. 미국에서는 최초 여성 재무장관이 나왔지만, 한국에서는 파이낸스 쪽에서 여성 롤모델을 찾기가 거의 힘들다"며 "다 육아를 하다보니 기업운영을 잘할 수 있을지 고민을 공유했다. 한마디로 Be more aggressive(더욱 적극적으로)라는 교훈을 얻은 것 같다"고 피력했다.이 대표는 향후 핀다의 이정표(마일스톤)도 '어그레시브'하게 설정했다. 그는 "앞으로는 소득을 창출할 수 있는 예금중개 쪽으로 확장하고 싶다. 상환 기능도 내년 초에 제공할 수 있을 것"이라며 "핀다의 미션은 개인의 현금흐름을 최적의 현금흐름으로 만들어주는 것으로, 나에게 맞는 가장 유리한 상품과 콘텐츠를 제공할 수 있는 서비스로 자리매김하고자 한다"고 역설했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/21/blt202208210002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데카드, '디지로카앱' 과기부 장관상 수상…조좌진 대표 효과]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190008</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:36:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데카드가 올 상반기 현대카드를 뛰어넘는 순이익을 거둔데 이어 ICT(정보통신기술) 역량까지 인정받는 등 시장의 주목도를 높이고 있다. 현대카드 마케팅총괄본부장과 IT컨설팅 기업 크리에이시브(Kreassive) 대표이사를 역임한 조좌진 롯데카드 대표의 수완이 주효했다는 분석이다.19일 업계에 따르면 롯데카드의 디지로카앱은 국내 우수 앱을 선정해 시상하는 'ICT 어워드 코리아(ICT AWARD KOREA) 2022'에서 디지털 커뮤니케이션 부문 통합대상인 과학기술통신부 장관상을 수상했다. ICT 어워드 코리아 2022는 사단법인 한국정보과학진흥협회 주최로 가장 혁신적인 기업의 앱과 웹사이트를 총 6개 부문에서 선정해 시상한다.롯데카드 디지로카앱은 고객 친화적인 대고객 메시지 UX 라이팅(User experience writing, 디지털 환경에서 사용자의 경험을 유도하는 글쓰기) 가이드라인으로 높은 평가를 받았다. 특히 메시지 전반에서 고객을 배려하는 따뜻한 감성을 느낄 수 있으며, 친근한 카운슬러처럼 앱의 다양한 정보와 혜택들을 친절하게 안내하고 있는 점을 인정받았다.실제로 롯데카드는 지난 1월부터 디지로카앱 콘텐츠와 모바일 메신저 메시지, 문자 메시지 등 모든 대고객 메시지의 UX 라이팅을 개편하는 프로젝트를 진행해왔다. 고객이 사람과 대화하며 안내를 받는 듯 친근함을 느낄 수 있도록 일상적이고 자연스러운 언어를 사용하는 것에 주안점을 두고 텍스트를 개선했다. 또 고객 상황과 감정에 공감하는 표현으로 콘텐츠에 대한 관심을 높이고, 어려운 금융용어, 한자어 등의 표현을 쉽고 간결한 언어로 대체했다.롯데카드 관계자는 "롯데카드는 '감성을 터치하는 큐레이터'라는 UX 라이팅 콘셉트 하에, 고객이 편안함과 즐거움을 느낄 수 있는 친근한 텍스트로 정보와 혜택을 제공하고 있다"며 "앞으로도 디지로카앱은 고객을 가장 잘 이해하고 고객에게 필요한 맞춤형 콘텐츠를 제안하는 콘텐츠 큐레이터로서 다가갈 것"이라고 말했다.이처럼 롯데카드가 ICT 역량까지 인정받은 건 2020년 취임한 조좌진 대표가 디지털 채널이 가지는 중요성을 깊이 체감하고 있기 때문이라는 평가다. 조 대표는 크리에이시브 대표 시절 애경산업의 '견미리팩트(정식명칭 커버팩트)', 칫솔 브랜드 '클리오' 등 품질 높은 국내 상품이 미국 아마존에 진출할 수 있도록 한 인물이다. 전문성 높은 온라인 마케팅 덕분에 이들 제품은 아마존 검색 상위권에 올라가 미국 소비자의 주목을 받을 수 있었다.이런 경험을 살려 2021년 출시된 앱이 디지로카다. 디지로카는 롯데카드가 그동안 쌓아온 데이터를 바탕으로 고객 한 사람 한 사람에게 최적화된 금융과 라이프스타일 콘텐츠를 미리 추천해주는 '큐레이팅 디지털 컴퍼니(Curating Digital Company)'가 되겠다는 의지를 담았다. 최근에는 유용한 소비정보·할인혜택·상품정보를 고객 맞춤으로 추천하는 콘텐츠 큐레이션 서비스 '트렌드(TREND)' 서비스를 탑재했다.디지로카는 '내 손안의 금융비서'라고도 불리는 마이데이터(본인신용정보관리업) 사업의 첨병이 될 것으로 전망된다. 마이데이터업은 금융사들의 미래 먹거리로 주목받고 있는 산업이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT슈런스]⑤디지털 전환에 진심인 메리츠화재…"보험료 산출시간 1/60로 줄였죠"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180021</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:36:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보험(Insurance)은 어렵습니다. IT(정보기술)는 정보에 대한 접근을 쉽고 편리하게 만들어줍니다. 따라서 IT와 보험의 결합은 필연적입니다. 생로병사와 직결된 금융상품인 보험이 혁신한다면, 사람의 삶도 달라질 것입니다. 디지털 보험사는 다가올 미래를 위해 어떤 준비를 하고 있을까요?   보험료는 어떻게 산출할까? 먼저 담보하는 사건이 발생할 확률을 계산해야 한다. 보험업은 보험료와 보험금이 보장기간 '이후'에 산출돼, 제조업과 달리 정확한 원가를 미리 파악할 수 없다. 보험사고가 발생할 가능성을 의미하는 '보험요율' 산출이 상품의 가격과 보험사의 수익을 결정한다. 고도의 수리·통계적 지식과 경제환경에 대한 통찰 등이 있어야 정밀한 요율 산출이 가능하다.메리츠화재는 이러한 요율산출 과정을 디지털 기술로 효율화해 수익성을 극대화하고 있는 손해보험사로 꼽힌다. 메리츠화재는 올 상반기 매출액이 5조2826억원으로 전년 동기 대비 7.1%, 당기순이익은 4640억원으로 58.9%씩 늘었다. 주력상품인 장기인보험(보험료 납입 기간이 3년 이상으로 상해·질병 등 사람의 신체나 생명에 관한 위험을 보장하는 상품)을 중심으로 실적을 개선했다.지난해 한시적인 태스크포스(Task-Force) 팀에서 정규조직으로 격상된 메리츠화재의 '디지털전환팀'이 이러한 호실적에 톡톡한 역할을 했다는 평가다. 요율산출 역량의 강화는 곧 언더라이팅(인수심사) 역량의 증대로 이어지고, 결과적으로 보험상품 판매를 확대하는 효과를 낸다. 상품 출시 기간 단축되니, 실적 늘 수밖에 18일 메리츠화재에 따르면 디지털전환팀은 지난해 분산처리 환경을 이용한 고성능 보험상품 시스템을 자체 개발해 장기보험상품 개발·개정 과정을 효율화하고 실무에 성공적으로 적용을 완료했다. 요율을 데이터베이스화했고 상품 구조, 담보 보장 내역 등을 직관적으로 모델링했다. 이를 기초로 동적으로 코드를 생성해 계산하는 분산 환경 엔진을 개발함으로써 보험료·준비금을 산출하는 과정을 크게 개선했다.이에 따라 보험료·준비금 산출에 소요되는 시간은 기존 대비 60분의 1로 단축됐다. 메리츠화재 디지털전환팀 관계자는 "상품 모델링을 표준화하고 산출 및 결과 검증하는 시간을 단축해 상품 출시 기간을 획기적으로 단축하면서 품질도 확보할 수 있었다"며 "이를 기반으로 상품·담보와 관련된 다양한 분석 작업의 속도도 올릴 수 있었다"고 설명했다.이뿐만이 아니다. 상품·담보 모델을 시스템화함으로써 신상품 출시 시 해지환급금 예시표 검증 등 다양한 검증작업을 자동화했다. 상품 출시 직전에 10여명의 담당자들이 수작업으로 검증하던 작업을 자동화함으로써 건당 검증 시간을 200분의 1로 단축시키는 동시에 검증의 범위도 확대할 수 있었다는 디지털전환팀 측의 설명이다.메리츠화재 디지털전환팀은 올해 갱신상품시스템, 요율관리시스템, 워크플로우 관리 등 지난해 개발된 상품시스템의 범위를 확장하면서 최적화하는 작업을 진행 중에 있다. 보험 인수정책을 관리하고 보험 약관을 생성하는 시스템도 새로운 개념으로 구축한다는 계획이다. 팀명 그대로 회사의 중추적인 기능까지 모두 '디지털' 색을 입히고 있는 셈이다.디지털전환팀 관계자는 "상품개발 프로세스와 관련된 다양한 업무들을 디지털화해 통합, 연계함으로써 전 과정의 속도 및 품질을 극단으로 끌어올릴 계획"이라며 "스타트업과 같은 분위기 속에서 새로운 기술을 활용해 다양한 시도를 하고 있다"고 힘줘 말했다. 체질 개선해야 '1등 삼성화재' 잡는다 지난해 원수보험료 기준 손해보험 시장점유율은 삼성화재 22.5%, 현대해상 17.7%, DB손해보험 17.3%, KB손해보험 13.2%, 메리츠화재 11.7% 순이다. 당초 순위밖 손보사였던 메리츠화재를 대형 손보사들과 어깨를 나란히 하는 수준으로 일으킨 주역은 2015년 취임한 김용범 대표이사 부회장이다. 공격적인 영업 확장으로 장기인보험 시장에 돌풍을 일으켰다.이러한 전략은 양면성도 컸다. 장기보험은 장기적인 이익을 거둘 수 있는 상품이지만 초기에는 많은 사업비 탓에 보험영업손실도 커지는 구조다. 메리츠화재의 보험영업손실은 2019년 9190억원, 2020년 3940억원에 달했다. 손해율과 사업비를 감축하는 기조를 적용했음에도 수천억원대의 손실을 낸 것이다. 이러한 손실을 채권매각을 통한 처분이익으로 상쇄했다.'양적 성장'에 집중해 대형 손보사로 부상했지만 지출 비용이 그만큼 컸고, 질적인 성장 전략으로 선회하면 경쟁사들보다 매출이 빠지는 '도돌이표'를 겪었던 게 메리츠화재의 고질적인 과제였다.메리츠화재가 보험사의 프로세스와 의사결정 시스템을 새로운 각도에서 혁신해야 한다는 '니즈'를 느낀 이유다. 이는 디지털전환팀의 확대 편성으로 이어졌다. 메리츠화재의 디지털 전환 전략과 맞물려 올 상반기 사업비율은 22.1%로 전년 대비 2.0%P 줄었다. 손해율과 사업비율을 합산한 합산비율은 지난해 100.7%에서 올해 97.2%로 3.5%P 하락했다. 또한 지난해 메리츠화재의 보험영업손실은 85억원으로 수천억원대에 달했던 전년과 비교해 크게 감소했다.   메리츠화재는 자체적인 디지털 역량 강화뿐 아니라 빅테크 및 스타트업과 협력하는 전략도 병행하고 있다. 카카오페이와는 신상품과 신규 사업모델 개발을 진행하고 있으며, 올 초에는  디지털 덴탈 플랫폼 기업 디디에이치와 업무협약을 맺었다. 메리츠화재의 상품시스템과 디디에에치의 덴탈케어(치아+헬스케어) 디지털 기술력을 결합해 소비자 니즈에 부합하는 다양한 보험서비스를 제공하기 위해서다.삼성화재의 올 상반기 당기순이익은 7499억원이다. 전년 대비 0.8% 증가했다. 같은 기간 메리츠화재 순이익 규모는 4640억원이지만 성장률은 훨씬 높은 58.9%다. 메리츠화재의 디지털 전환이 가속화할수록 비용 효율화가 가능해 순이익이 개선될 여지도 커진다. 미래에는 '1등 삼성화재'의 지위도 위협받을 수 있다는 뜻이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180058.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파운트가 투자 침체기를 극복하는 법…수요자 맞춤형 정보 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180012</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:36:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[로보어드바이저 전문기업 파운트가 앱을 전면 개편했다. 수요자 맞춤형 정보 제공에 초점을 맞췄다. 투자에는 관심이 있지만 시기를 엿보고 있는 잠재고객까지 포섭하려는 전략으로 풀이된다.18일 파운트에 따르면 파운트 앱(Application) 4.0은 고객의 사용자경험(UX)을 개선하고, 투자성향에 따른 맞춤 서비스를 고도화했다.가장 큰 변화는 고객의 투자성향과 파운트 앱에서의 행동데이터를 기반으로 개인화된 서비스를 제공하기 위한 기반을 마련한 것이다.먼저 투자성향분석에는 고객의 투자손실에 대한 민감도나 기대수익률 등을 세분화해 파악했으며, 추가투자나 리밸런싱 등 로보어드바이저 투자에서 중요한 고객 행동들을 분석해 올바른 투자를 이어가도록 도와주는 데 중점을 뒀다.또한 기존에는 앱을 설치해야만 서비스 이용이 가능해 접근성이 떨어진다는 의견을 반영해 모바일 웹(WEB)으로도 서비스 제공을 시작했다. 이렇게 되면 투자를 하지 않는 회원뿐만 아니라 비회원 고객들도 보다 쉽게 로보어드바이저 투자와 글로벌 ETF 등에 대해 미리 정보를 습득할 수 있게 돼 정보의 비대칭성을 해소할 수 있을 것으로 전망된다.파운트에 투자 중인 고객의 경우 단순 수익률 중심으로 제공하던 화면 대신 고객의 상태별로 리밸런싱, 추가투자, 포트폴리오 변화 등을 쉽게 알아볼 수 있도록 My자산 부분을 대폭 개선했다.파운트 4.0을 통해 새롭게 선보이는 파운트 '매거진'은 파운트 투자전문가그룹이 제시하는 콘텐츠 서비스다. 주간마켓리뷰, 투자전략, 이슈분석 등 고객이 투자하고 있는 시장을 이해하고 전망하는데 도움을 주도록 기획됐다. 특히 매달 투자보고서를 통해 어떤 시장의 이슈들이 자산변화에 영향을 미쳤는지 설명하고 전망함으로써 고객들이 투자의 흐름에 대해서도 알 수 있도록 했다.김영빈 파운트 대표이사는 "이번 개편은 앱을 이용하는 고객들의 상황에 맞는 정보를 제공하는데 집중한 결과물로 투자자들이 필요한 정보를 습득하며 시장 상황을 제대로 분석하고 판단할 수 있도록 도울 것"이라며 "이를 통해 파운트와 함께 장기간 꾸준히 투자를 이어 나갈 수 있도록 러닝메이트 역할을 충실히 해 나가겠다"고 설명했다.파운트는 앱 개편을 기념해 오는 9월 30일까지 '파운트 Re-New' 프로모션도 진행한다. 프로모션 기간 중 신규 가입 고객에게는 김영빈 대표가 공동 저자로 참여한 투자전략도서 '투자 시프트'를, 신규 투자고객에게는 투자지원쿠폰(5만원)을 추첨을 통해 경품으로 제공한다. 매달 꾸준히 추가 투자를 통해 투자 습관을 만들어가는 투자자들에게는 3개월마다 추첨해 투자응원금을 최대 10만원까지 지원한다.글로벌 경제의 불확실성에 따른 펀드 침체기에 투자 수요를 최대한 이끌어내려는 전략이다. 올 6월 말 기준 전체 펀드 설정액은 821조원으로 전년 말 대비 4.1% 증가했다. 증시 부진으로 순자산은 1.0% 증가하는데 그쳤다. 최근 3년 간 반기 평균 성장률이 설정액 4.8%, 순자산 5.1%인 점에 비춰보면 둔화 추세가 두드러진다.이런 와중에도 모바일 앱을 통한 펀드 판매액은 견조하게 늘고 있는 추세다. 비대면 문화의 확산과 특유의 간편성에 따른 것으로 풀이된다. 금융투자협회 전자공시서비스에 따르면 8월 18일 기준 온라인 전용펀드 설정액은 26조3300억원으로 전년 말(23조6642억원) 대비 11.3% 늘었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT슈런스]④신한금융이 '신한EZ손해보험'만으로 만족 못하는 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170023</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:36:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보험(Insurance)은 어렵습니다. IT(정보기술)는 정보에 대한 접근을 쉽고 편리하게 만들어줍니다. 따라서 IT와 보험의 결합은 필연적입니다. 생로병사와 직결된 금융상품인 보험이 혁신한다면, 사람의 삶도 달라질 것입니다. 디지털 보험사는 다가올 미래를 위해 어떤 준비를 하고 있을까요?   신한금융그룹은 지난 6월 BNP파리바카디프손해보험을 인수하고 이 회사를 디지털 손보사인 '신한EZ손해보험'으로 탈바꿈시켰다. 조용병 신한금융지주 회장은 지난달 5일 신한EZ손해보험의 출범식에 직접 참여해 격려사를 할 정도로 손해보험업에 대한 열의가 크다. 그러나 신한금융은 손보 포트폴리오를 신한EZ손해보험에서 멈출 생각이 없어 보인다. 지난해 말 한화그룹에 한화손해보험 인수를 타진한 것이 이를 방증한다. 왜 신한금융은 신한EZ손해보험을 키우기도 전에 또다른 손보사를 인수하려고 하는 것일까? 디지털 보험사, 아직 한국에선 고행의 길…교보라이프플래닛 전철 밟을라 디지털 보험업이 아직 국내에서는 수익성이 검증되지 않았다는 게 첫 번째 이유로 분석된다. 디지털 보험사의 대표적인 벤치마킹 모델로는 중국의 중안보험이 주로 거론된다. 2013년 설립된 중국 최초 인터넷보험사인 중안보험은 2017년 기준 직원수 약 2500명, 연간 수입보험료 약 8.5억달러(약 1조1000억원)를 거둬 일찍이 본궤도에 올랐다.주력상품으로 반품운송보험, 알리페이계정안전보험, 항공기지연착보험 등을 내세워 전자상거래, 인터넷 사업자·소비자들의 수요를 이끌었다. 여기에 더해 헬스케어 사업으로 저변을 넓혔다. 인터넷 업체 텐센트와는 혈당 데이터를 분석해 보험료를 조절하는 건강보험 '탕샤오베이'를 선보였다. 중안인터넷병원을 설립해 경력 5년차 이상 의사들에게 24시간 원격진료를 받을 수 있도록 하고 1.5시간 이내에 약을 배달해주는 서비스도 펼쳤다.지난해 영국 보안업체 컴페리테크의 조사에 따르면 중국은 세계 96개국 중 생체정보 수집과 활용에서 1위에 올랐다. 이러한 환경은 디지털 보험사가 시장에 빠르게 안착할 수 있는 조건이 됐다. 뤄젠룽 동양생명 전 대표가 한 세미나에서 발표한 내용에 따르면 중국은 8.8억명의 얼굴 데이터를 활용함으로써 보험 가입, 보험금 청구 등에 필요한 자필서명을 완전 대체했다. 얼굴 데이터는 2018년 6월까지 17.5억회가 사용됐고 보험을 비롯한 200여 분야에 응용됐다.  반면 한국은 의료법에 따른 제약과 공공의료데이터 활용 제한 등이 엄격해 디지털 보험사가 뚜렷한 차별점을 가지지 못한다. 약 배달 서비스는 코로나19로 한시적으로 허용된 상태다. 헬스케어 서비스는 의료법에 저촉되지 않는 걸음 수 측정, 식이요법 관리 수준에 그친다.교보라이프플래닛이 아직도 국내 시장에서 뚜렷한 성과를 보이지 못하고 있는 이유다. 이 회사는 중안보험과 똑같이 2013년에 설립됐지만, 2013년부터 2021년까지 9년 연속 적자를 내고 있다. 누적된 적자 규모만 1000억원을 넘는다. 카카오페이, 토스 등 플랫폼들과 협력해 암보험, 연금저축보험 등을 판매해 활로를 찾고자 했지만 이제는 이들 플랫폼이 직접 보험업에 진출하고 있다.적자가 누적되면 결손금 규모가 커지는 만큼 자본확충이 꾸준히 요구되는 상황이다. 그러나 재무구조가 취약해 후순위채권과 신종자본증권 등 채권 발행을 통한 자금 조달이 어렵다. 교보라이프플래닛 지분 100%를 가진 교보생명이 유상증자로 교보라이프플래닛을 살리고 있는 상황이다. 지금까지 투입한 자금만 2000억원 규모가 넘는다.신한금융으로서도 신한EZ손해보험이 자생력을 갖추기 전까진 일정기간 투자를 집행해야 할 것으로 예상된다. 신한EZ손해보험은 자동차 잔여 할부금 상환 신용보험, 운전자보험 등을 마수걸이 상품으로 내거는 식으로 초기 집객 전략을 짰다. 그러나 카디프보험 시절부터 B2B(기업대기업) 시장을 주로 공략해온 터라 신한EZ손해보험의 B2C(기업대소비자) 시장 공략은 인지도 확보 단계부터 만만치 않을 것으로 전망된다.시장에 안착하지 못할 경우에는 교보라이프플래닛처럼 신한EZ손해보험 또한 신한금융의 '오래된 숙제'가 될 수 있다는 지적이다. 신한금융 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "(신한EZ손해보험에 대한) 자본과 자본확충 관련된 부분은 지금 계속 고민 중"이라고 설명했다. 손보사 없어 '리딩금융' 싸움 불리…승계 얽힌 한화손보까지 접근한 이유 그동안 신한금융그룹은 손보 포트폴리오가 없어, KB손해보험(전 LIG손해보험)을 보유한 KB금융그룹과의 1위 싸움에서 불리함을 겪어왔다. 카디프손보 시절 올 1분기 기준 자본총계가 592억원에 불과할 만큼 규모가 작다. KB손보의 자본총계는 2분기 기준 2조6912원이다. 이른바 1등 금융그룹을 뜻하는 '리딩금융' 타이틀을 거머쥐기 위해 양 그룹은 치열하게 경쟁한다.이런 배경이 한화그룹의 승계구도가 얽힌 한화손해보험까지 신한금융이 접근한 이유로 해석된다. 한화그룹은 김승연 회장의 장남 김동관 한화솔루션 사장이 그룹 주력사업인 석유화학·태양광 부문을, 차남인 김동원 한화생명 부사장이 금융 부문, 삼남 김동선 한화호텔앤드리조트 상무가 호텔·레저·유통 사업을 각각 맡아 승계하는 구도로 짜이고 있다.현재 한화그룹 금융 계열사의 지배구조는 총수일가(100%)→한화에너지(9.70%)→㈜한화(96.77%)→한화건설(25.09%)→한화생명으로 이어진다. 그리고 한화생명이 한화손해보험 지분 51.36%를 쥐고, 한화손보가 캐롯손해보험 지분 56.6%를 보유하고 있다. 최근 한화그룹의 지주사격인 ㈜한화가 자회사인 한화건설을 흡수합병하는 식으로 지배구조 개편을 본격화하고 있다.신한금융이 한화손보 인수를 타진한 것은 이러한 승계작업이 진전되기 전이었다. 보험업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "한화그룹의 축은 총 3개로 아들들한테 물려줄 수 있는 업종들이 하나씩 다 있는 상황"이라며 "아들들이 나눠 가진 다음에 팔면 몰라도, 넘겨주기 전에 하나씩 떼서 판다는 건 후계 구도에 있어서 부정적인 영향을 끼칠 수도 있다"고 설명했다.이런 점을 고려하면 신한금융은 한화손보를 철저히 보험업황에 입각해 접근한 것으로 보인다. 한화 금융사의 정점은 한화생명이다. 한화생명은 명실상부한 업계 '빅3' 생보사로 꼽힌다. 또 생보업계는 최근 재해보험, 상해보험 등에 자동차사고부상치료비(속칭 자부치) 특약을 탑재하는 등 손보업계의 상품이라 여겨진 운전자보험 시장에 간접적으로 진출하고 있다. 이에 따라 한화생명에 대한 '선택과 집중'이라는 전략적 옵션을 겨냥한 인수 타진이 이뤄졌을 것이라는 분석이다.다만 한화손보는 2019년 609억원의 순손실을 내며 금융당국의 경영관리 대상으로 지정됐었지만 올 상반기에는 1635억원의 순이익으로 역대 최고 실적을 경신하면서 저평가 딱지를 떼고자 하는 상황이다. 신한금융이 이러한 '자존심'과 승계라는 특수성을 상쇄할 만큼 더 높은 거래가를 제시하지 않으면 한화손보 인수는 쉽지 않을 것으로 풀이된다.한화손보 인수가 최종 불발될 경우 신한금융의 요구치를 충족할만한 매물로는 2019년 사모펀드 JKL파트너스가 인수한 롯데손해보험이 꼽힌다. 롯데손보는 디지털 보험 상품의 라인업을 강화하고 있어 신한EZ손해보험과 시너지를 낼 수 있는 손보사로 평가된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/17/blt202208170034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코픽스 빅스텝에 이목 끄는 카카오뱅크 '45년 주담대'…집값 하락하면?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170009</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:36:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[은행 주택담보대출(주담대) 변동금리의 기준이 되는 코픽스(COFIX·자금조달비용지수)가 지난달 신규취급액 기준 2.90%로 나타났다. 전월 대비 0.52%포인트 올라 역대 최대폭으로 상승했다. 지난달 한국은행이 빅스텝(기준금리 0.50%P 인상)을 밟은 영향이다. 이에 따라 은행권 변동금리 주담대는 기존 5%에서 6%대로 상향될 예정이다. 차주가 매달 갚아야 하는 원리금 상환액도 늘어날 수밖에 없다.이러자 카카오뱅크에선 '45년 만기 주담대'까지 나왔다. 분할상환 주택담보대출 상품의 만기가 길어지면 매달 부담하는 원리금 상환액이 줄어드는 효과가 있다. 1금융권은 물론 2금융권의 주담대 만기가 최대 40년이라는 점을 고려하면, 카카오뱅크 상품은 비교우위가 있어 주택 수요자의 관심을 얻을 전망이다.17일 카카오뱅크는 현재 수도권 및 전국 5대 광역시 등 일부 지역에서만 가능하던 주택담보대출 상품의 대상 지역을 전국으로 확대하고 혼합·변동금리 모든 상품에 대해 최장 만기를 45년으로 늘리기로 했다고 밝혔다. 이와 함께 연내 대상 주택 범위도 빌라 등 다양한 주택 종류로 확대한다는 계획이다.출시 초기 안정적인 운영을 위해 9억원 미만 수도권 소재 아파트만 대상으로 했으나, 4월에는 가격 제한을 해제하고, 6월에는 광역시와 세종, 창원시까지 지역을 확대하는 등 순차적으로 대상 범위를 넓혀나가고 있다. 지난 7월 말 기준 누적 약정금액은 4000억원을 돌파했다.카카오뱅크는 주택담보대출 혼합·변동금리 상품에 대해 최장 만기를 45년으로 확대 개편한다. 그간 최장 대출 기간은 변동금리의 경우 5년, 혼합금리는 35년이었으나, 만 39세 이하의 청년층은 45년, 만 40세 이상 고객은 최장 40년 만기로 대출 신청이 가능하도록 개선했다.금리도 최대 0.5%포인트 인하한다. 변동금리 주택담보대출 상품의 가산금리를 거치식은 0.2%포인트, 비거치식은 0.5%포인트 내린다. 카카오뱅크 관계자는 "금리상승기 고객의 상환 부담 완화를 위해 최장 만기를 늘림과 동시에 가산금리를 인하했다"며 "앞으로도 고객들의 더 편리하고 이로운 금융 생활을 위해 노력할 것"이라고 말했다.대출 만기가 길수록 매달 갚아야 할 원리금 상환액이 줄고 총부채원리금상환비율(DSR)을 낮춤으로써 대출한도가 늘어나는 효과가 있지만, 결과적으로 총 대출이자는 늘어난다. 카카오뱅크가 자체적으로 가산금리를 인하했어도, 혼합·변동금리 모두 신규 코픽스 6개월 금리와 연동됐기에 중장기적으로 금리상승기 영향을 피할 수는 없다.통상적으로는 주담대 실행 후 주택을 매매해 10년 안에 대출을 상환하는 경우가 많다. 근로소득으로 상환하는 경우가 아니라면, 이는 주택 매매금이 대출 실행액을 충족할 정도로 시세가 형성될 때 가능하다. 그러나 주담대 실행액보다 담보물이 되는 주택의 가치가 떨어질 경우에는 카카오뱅크의 '장기고객'이 될 가능성이 있다. 여기에 더해 차주가 수입원 상실 등으로 부실화될 때에는 카카오뱅크의 리스크로 전이되는 결과가 나온다.수도권이 아닌 지방까지 주담대 범위를 넓힌 것은 명분적으로는 긍정적이나, 리스크 관리 측면에선 금리변동에 대한 민감도가 더욱 높아졌다는 분석이다.한국금융연구원은 '40년 만기 모기지 상품의 도입과 향후 정책과제' 보고서에서 "초장기 고정금리 상품을 제공하는 것은 궁극적으로 미래에 발생할 수 있는 금리변동 위험을 제공기관이 떠안아야 한다는 것을 의미한다"며 "1980년대 미국의 저축대부조합들이 저금리 자금을 조달해 장기 주담대에 자금을 운용하다가 금리상승에 대한 리스크 관리에 실패해 심각한 금융위기를 초래한 경험을 잊어선 안 된다"고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/17/blt202208170010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>