<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2023 08:23:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[단타가 무서워진 주린이라면…'아트테크'가 대안]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140013</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 06:23:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전 세계적으로 유동성이 급속히 축소되자 단기적인 상승 재료나 낙폭이 과대했던 주식 종목을 좇는 '단타' 투자 난이도가 급격히 올라갔다. '윗꼬리 손실'을 입는 경우도 허다하다. 이런 경우 장기적인 투자로 꾸준한 가치 상승을 실현하는 '아트테크'가 대안이 될 수 있다.14일 아트테크 플랫폼 '테사(TESSA)'에 따르면 투자자들의 매각 수익률은 평균 25%에 달한다. 이는 2022년 국내 미술품 유통액이 1조377억원으로 역대 최고치를 기록한 영향도 있지만, 미술품 자체가 경제 정책이나 국제 정세 등 외부 이슈에 크게 영향을 받는 주식, 부동산과는 달리 감가상각이 자유롭고 오래 보유할수록 가치가 올라가는 특징이 있기 때문으로 풀이된다.모든 미술품이 시장에 내놓는 족족 구매자를 만나 손쉽게 팔리는 건 아니다. 테사는 앤디 워홀, 마르크 샤갈, 뱅크시 등 글로벌 미술 시장에서 그 가치를 인정받은 '블루칩 작가'의 작품만을 엄선해 선보이기 때문에 소액으로 안정적인 투자 자산을 유지할 수 있다는 점에서 높이 평가받고 있다.이에 테사는 MZ세대부터 4050세대까지 폭넓은 연령층의 투자자들로부터 인기를 얻고 있다. 2021년 우리금융경영연구소에서 발표한 'MZ세대가 주도하는 금융업의 미래' 보고서에 따르면 MZ세대는 미술품 조각투자와 같은 디지털 유동화 증권(DABS, Digital Asset Backed Securities) 등을 투자 대상으로 선호하는 것으로 나타났다. 디지털 친화적이면서 자신만의 경험과 가치를 중시하는 MZ세대가 수익률 개선을 위한 '투자'에 있어서도 개인의 라이프스타일과 취향을 반영한 결과라는 분석이다.테사 관계자는 "주식, 부동산 등 전통적인 자산들의 안정성이 이전만큼 담보되지 않고 불확실성이 짙어짐에 따라 안정적 수익을 창출할 수 있는 새로운 재테크 수단에 많은 관심이 모이고 있다"며 "테사는 더욱 편리하고 안전한 투자 환경을 제공함으로써 고객들의 니즈에 부합할 수 있도록 최선을 다할 것"이라고 말했다.경기 침체가 지속됨에 따라 부수입 창출에 대한 관심도 높아지면서 앱테크 수요가 증가하자 금융업계에서도 관련 서비스를 선보이고 있다.하나금융그룹이 출시한 '하나머니' 앱은 짠테크족(짠돌이+재테크족) 사이에서 비교적 높은 혜택을 제공해 긍정적 평가를 받고 있다. '하나머니'는 앱 출석 체크를 비롯해 매일 걷기, 클릭하기 등 많은 시간을 들이지 않는 간단한 미션을 통해 포인트를 적립할 수 있다. 미션당 3원부터 일 최대 5만 원까지 여러 미션을 통해 적립된 포인트는 원하는 제휴사의 포인트로 전환하거나 본인 명의의 계좌로 송금해 현금처럼 사용할 수 있다.신한은행은 국내 기프티콘 플랫폼 업계 1위인 '기프티스타'와 제휴를 맺고 자사 앱인 '쏠(SOL)' 내 모바일쿠폰 마켓을 통해 정가 대비 평균 12~16% 할인된 가격의 기프티콘을 선보이고 있다. 또한 기프티콘을 구매만할 수 있는 타 플랫폼과 달리 판매까지 할 수 있어 부수적인 수익을 올릴 수 있다.기프티콘을 정가보다 최대 30% 할인된 가격에 구매해 차액만큼 돈을 절약할 수 있고 30%의 세금 공제 혜택도 받을 수 있다. 이를 일컬어 '기프테크'라는 명칭까지 나왔다. 고물가 시대에 어려워진 지갑 사정을 달래줄 재테크 수단이 그만큼 투자자들 간에 긴요하다는 방증이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국 상륙한 재물보험사 FM글로벌, '법적 분쟁' 삼성전자에 한 말은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140011</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 06:23:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계적인 재물보험사 FM글로벌이 한국지점을 열고 공식적으로 상륙했다. 이 보험사는 삼성전자와 미국에서 수천억원 규모의 법적 분쟁을 겪고 있다. 삼성전자가 뿌리를 한국에 두고 있는 만큼, 해당 소송의 귀추에 대해 FM글로벌의 잠재 고객인 국내 기업들의 관심이 쏠린다.짐 갤로웨이 FM글로벌 본사 수석 부사장은 한국 지점 설립 본허가 획득을 기념해 14일 서울 광화문 한 호텔에서 개최한 기자간담회에서 삼성전자 소송 관련 질의를 받고 "이런 소송이 발생한 것에 유감스럽게 생각하며 당사 보험금 요청건수 대비 소송으로 이어지는 경우는 극히 낮다"며 "지금은 큰 뉴스가 되고 있으나 이로 인해서 저희가 한국에서 비즈니스를 해나가는데 큰 영향이 없기를 기대한다"고 답했다.FM글로벌은 세계 최대 재물보험사로 평가받는 기업이다. 전 세계 포춘 1000대 기업의 3분의 1에 해당하는 기업을 고객사로 두고 있다. 1835년 섬유 공장 소유주를 모아 리스크가 낮은 공장만 보장하는 공장공제조합으로부터 시작해 1987년까지 42개 보험사에서 3개 회사로 통합됐고, 1999년 3개 회사가 합병해 현재에 이른다.미국 텍사스주 오스틴 내 삼성전자 공장도 FM글로벌의 고객이다. 그런데 삼성전자 오스틴 공장은 최근 FM글로벌을 상대로 연방법원에 손해배상 청구소송을 제기했다. 2021년 당시 겨울 한파에 따른 정전으로 삼성전자 오스틴 공장은 약 3일 동안 전력공급이 중단돼 웨이퍼 7만1000장, 약 3000~4000억원 규모 손실을 입었다.삼성전자는 FM글로벌이 손실 전체를 보장해주는 계약을 이행하지 않았다는 입장이다. FM글로벌은 '보험 적용 재산 밖에서 발생한 사건에 대한 예외 조항'을 근거로 삼성전자가 청구한 보험금 4억달러(약 5070억원) 중 1억2600만달러(약 1597억원)만을 지급한 것으로 전해졌다.FM글로벌은 전 세계 사업장을 대상으로 '데이터 시트'라는 표준을 만들어 이를 통해 전 세계 사업장이 동일하게 서비스를 받을 수 있도록 하고 있다. 그렇기 때문에 미국 소송 건이 한국 기업들에도 관심사항이 될 수밖에 없다.이날 간담회에서 FM글로벌 측은 "개별적인 소송이나 법무적인 건에 대해선 언급할 수 없는 점을 양해해주시길 바란다"며 "불가피하게 법적 문제가 생기는 경우가 있는데 저희 보험 프로그램은 우수하다고 믿고 있고 보험 커버리지에 대해서도 자부심을 가지고 있다"며 언급을 피했다.이에 &lt;블로터&gt;는 FM글로벌의 보험금 부지급률 또는 완전지급률이 어느정도인지와 보험금 수준과 관련한 분쟁 발생 시 협상과정이 어떻게 이뤄지는지 질의했으나, 그 수치와 관련해 자세한 답변은 받을 수 없었다.심용주 FM글로벌 한국지점 대표는 "위험성 경감 활동을 통해서 굉장히 좋은 리스크 퀄리티를 가지는 회사라면 당연히 당사와 (보험료)협상을 할 수 있는 여지가 생긴다"며 "보험금은 약관에 정해져 있는대로 지불이 된다"고 말했다.짐 갤로웨이 본사 부사장은 "삼성과의 소송 건이 있긴 하지만 인하우스 내 손해사정사가 300명에 달하고 이들을 통해서 손실을 완화하고 있다"며 "고객이 손실이 있었다고 얘기하면 저희 손해사정사들이 이 손실을 어떻게 완화할 수 있는지 조언드리고 바로 사업을 할 수 있도록 하기 위해 노력하고 있다"고 강조했다.FM글로벌은 지난 25년간 한국의 보험 파트너들과 함께 글로벌 보험 고객의 자산 보호를 지원하며 쌓아온 경험과 노하우를 바탕으로 국내 기업들이 상업용 자산, 제조시설 및 인프라 등 재해에 따른 비즈니스 회복탄력성(Resilience)을 더욱 강화할 수 있도록 차별화된 리스크 관리 컨설팅을 제공한다는 계획이다. 특히 급성장하는 아시아 시장에서 한국은 전략적 주요 거점인 만큼 글로벌 네트워크를 확장할 수 있는 발판이 될 것으로 기대하고 있다.재물보험에 '엔지니어링'을 결합한 점이 특징이다. FM글로벌은 전 세계 5600여명 직원 중 약 1930명이 엔지니어로 그 비중이 35% 수준이다. 고객들이 사업확장 및 신규투자 또는 해외진출로 신설되는 시설이 있다면 초기 설계 단계부터 공사 완료 시점까지 손실 예방 방문을 한다. 엔지니어링을 통해 고객의 위험을 정량화하고 효과적으로 인수심사(언더라이팅)를 함으로써 더 큰 담보능력을 제공할 수 있다는 설명이다.제임스 톰슨 FM글로벌 아시아 태평양 수석 부사장은 "현재 기후 변화와 사이버 재난, 공급망 공격 등 다양한 위험에 기민하게 대응하기 위해서는 재해 복구 시스템(Disaster Recovery System)을 선제적으로 구축하는 것이 그 어느 때보다 시급하다"며 "한국 시장은 FM글로벌의 혁신적인 보험 및 엔지니어링 기반 손실 방지 솔루션에 대한 까다로운 고객 기준을 확인할 수 있는 매우 중요한 시장"이라고 의미를 부여했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['개취' 공략하는 카드사…나라사랑카드 쓰면 웨이브 공짜로 본다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130008</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 08:22:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카드사가 세분화한 직종 및 취향별로 고객을 타깃팅해 맞춤형 혜택을 제공하고 있다. 13일 KB국민카드에 따르면 2023년 한 해 동안 'KB국민 나라사랑 체크카드'로 OTT 서비스 플랫폼 '웨이브(Wavve)'에서 나라사랑 체크카드 제휴 상품 'Basic X KB나라사랑카드' 이용권을 정기 구독 시 정가 월 7900원에서 1200원 할인된 가격인 6700원으로 특별 제공한다. 웨이브 신규 고객인 경우 3개월 이용요금을 100% 캐시백 받을 수도 있다.PX 또는 BX 등 영내에서 주로 쓰였던 나라사랑카드를 '사제' OTT 혜택까지 연결한 셈이다. 타 카드사의 견제를 받지 않고 군인이면서 청년층인 고객을 선점할 수 있을 것으로 풀이된다.청소년을 위한 행사도 함께 진행 중이다. 이달 말까지 청소년 전용 상품 'KB국민 리브 Next 카드'를 신규 발급한 선착순 1만명에게 2023원을 캐시백으로 제공하고, 카드 발급 후 2만230원 이상 결제한 고객 중 선착순 2023명에게 추첨을 통해 1천원에서 최대 10만원 캐시백을 제공한다.이달 28일까지 행사 응모 후 KB국민 체크카드로 서점, 문구 업종에서 1회 이상 결제하고 2월 한달 간 50만원 이상 이용하면 응모 고객 모두에게 1만 포인트를 제공하는 신학기 맞이 이벤트도 펼친다. KB국민카드 홈페이지 또는 KB Pay 앱, 리브 넥스트 앱에서 세부 행사 내용을 알 수 있다.  현대카드는 클래식 공연, 전통주 체험, 건축 사진 전시 등 품격 높은 취미를 가진 이들을 대상으로 문화 이벤트를 펼친다. 먼저 서울 신사동 소재 현대카드 쿠킹 라이브러리에서는 열여덟 번째 푸드 테마인 전통주에 맞춰 오는 18일 '이화주 만들기 클래스'를 진행한다. 국가대표 전통주 소믈리에인 이현주 전통주갤러리 관장과 함께 쌀가루와 이화곡 누룩만을 활용해 직접 이화주를 빚어 보고, 국내 대표 이화주들을 시음해보는 순서로 진행된다.가회동에 위치한 디자인 라이브러리에서는 포토저널리즘의 대명사인 '라이프(LIFE)'의 컬렉션 전시인 'Time for Architecture'가 3월 31일까지 진행된다. 이번 전시는 당대의 도시∙사회의 분위기와 시대의 미학을 담고 있는 역사적 기록물인 '건축 사진'에 주목해 라이프에 실린 주요 건축 사진을 소개하는 콘셉트로 준비했다.한남동 언더스테이지에서는 24일 '손민수 Curated 03 이택기' 공연이 진행된다. 피아니스트 이택기는 2014년 헤이스팅스 국제 피아노협주곡 콩쿠르에서 최연소 우승을 거머쥐며 화제를 모았으며, 로열 필하모닉 오케스트라와의 협연으로 국제 무대 데뷔 후 유럽과 미국 무대에서 활발히 활동 중이다. 이번 공연은 이택기만의 감성으로 해석한 쇼팽과 슈만의 대표 연주곡들로 진행될 예정이다.뮤직 라이브러리에서는 다양한 취향에 관해 소개하는 책 시리즈 '아무튼'의 49번째 책인 '아무튼, 노래' 출간에 맞춰 저자인 이슬아 작가의 북토크를 23일 진행한다. 매일 주요 기사를 요약해 메일로 제공하는 '일간 이슬아'로 잘 알려진 이슬아 작가가 자신이 사랑하는 노래들을 소개하고 직접 부르는 시간도 즐길 수 있다.저스틴 팀버레이크, 데스티니 차일드 등 2000년 전후에 활동한 아티스트들의 하이틴 팝 앨범을 소개하는 뮤직 테마 전시 'Highteen Pop'도 2월 한 달 간 뮤직 라이브러리에서 진행된다. 현대카드는 최근 패션∙예술∙음악 등 모든 분야에서 2000년 전후의 '세기말' 감성이 재유행하는 것에 주목해 이번 전시를 기획했다.신한카드는 삼성전자 '갤럭시' 팬들을 위한 캐시백 이벤트를 마련했다. 2월 28일까지 LG유플러스 공식 온라인 스토어인 '유플러스닷컴'에서 전용 카드인 'LG U+ 스마트플랜 Plus 신한카드(김토끼 에디션)'로 갤럭시 S23 시리즈를 구매한 고객을 대상으로 최대 12만원 캐시백과 24개월 무이자할부 서비스를 제공한다. 캐시백 이벤트는 선착순 2000명까지 적용되며, 무이자할부 서비스는 단말기 할부 이용금액 24만원 이상 이용고객 모두에게 제공된다.KT에서는 14일부터 28일까지 갤럭시 S23 시리즈를 구매할 때 'KT Super할부 Plus 신한카드'로 50만원 이상 단말기 할부를 이용하고, KT 통신요금 자동이체를 등록한 고객을 대상으로 최대 12만원을 캐시백 해준다.SKT에서 갤럭시 S23 시리즈를 구매하는 고객을 위한 이벤트도 마련했다. 직전 6개월 동안 신한카드(신용) 이용이력이 없는 고객이 'SKT T라이트 신한카드'로 70만원 이상 단말기 할부를 이용하면 3만원을 캐시백 받을 수 있다.신한카드는 갤럭시 S23 캐시백 이벤트와는 별개로 이용조건에 따라 24개월 동안 최대 60만원까지 할인 혜택을 받을 수 있는 제휴카드도 통신사별로 운영 중이다. 통신비 할인 서비스를 통해 고물가 시기 가계 통신비 부담을 덜어 줄 수 있을 것으로 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가상자산을 쌈처럼 싸먹어보세요…'빗썸 부리또 월렛' 오픈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130007</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 08:22:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[또띠아 속에 무궁무진한 재료를 넣고 쌈처럼 싸먹는 음식 '부리또'처럼, 1000여개 넘는 토큰을 한 데 모아 관리할 수 있는 가상자산 지갑 서비스가 나왔다.13일 빗썸 자회사 로똔다에 따르면 웹 3.0 디지털자산 지갑 플랫폼 '빗썸 부리또 월렛'의 정식 서비스가 이날 오픈했다. 빗썸 부리또 월렛은 비트코인, 이더리움, 바이낸스 스마트체인, 클레이튼, 솔라나, 폴리곤, 캐스퍼네트워크 총 7개 메인넷을 지원하는 멀티체인 지갑으로 1300개 이상의 토큰을 관리할 수 있다. 휴대폰 번호로 회원가입 및 지갑 생성이 가능하며 복잡한 지갑 주소가 아닌 연락처로도 안전한 디지털 자산 거래가 가능하도록 지원하는 것이 특징이다.지갑 내 친구로 등록된 회원이나 지정된 ID에 송금, 스왑, NFT(대체불가토큰) 전송을 진행할 수 있으며, 친구 ID를 사용해 전송할 경우 당사자간 '확인 요청-요청 수락'의 확인서명 단계를 거쳐야 완료되는 구조로 설계돼 오입금 리스크를 최소화했다. 트랜잭션 상태도 실시간으로 모니터링돼 송금 완료 여부를 지갑에서 바로 체크할 수 있다.여기에 국내 가상자산 거래소 빗썸과 자동연결 시스템이 적용돼 개인지갑 등록 시 필요한 화이트리스팅 과정을 대폭 줄였다. 이 덕분에 빗썸 회원들은 지갑 생성과 동시에 자유로운 디지털 자산 이동이 가능해졌다. 지난해 3월 트래블룰 도입 이후 타 거래소 및 지갑으로 100만원 이상의 금액을 이전할 경우 복잡한 검수 과정을 통해 지갑을 등록해야 하는데 빗썸 부리또 월렛은 이러한 번거로움을 원천적으로 해결한 것이다.최신 디앱 서비스 및 블록체인 프로젝트를 모아서 볼 수 있는 '디앱(Dapp) 큐레이션' 기능도 함께 제공한다. 이 곳에서 회원들은 주요 업계 이슈 및 디앱 트렌드, 메인넷등의 정보를 손쉽게 접할 수 있게 됐다.빗썸 부리또 월렛은 현재 국내 최대 NFT 마켓플레이스 팔라(Pala), 이더리움 기반 차세대 블록체인 메인넷 프로토콜 캐스퍼 네트워크(Casper Network)개발사인 캐스퍼랩스(Casper Labs), DEX 애그리게이터 1인치(1inch) 네트워크, 클레이튼 생태계 1위 AMM-DEX 클레이스왑(KLAYswap) 등과 제휴를 맺고, 회원들이 지갑에서 주요 서비스를 바로 이용할 수 있도록 지원하고 있다. 추후 더욱 다양한 분야의 블록체인 기업들과 손잡고 웹 3.0 생태계를 확장해 나간다는 계획이다.정식 서비스 오픈 기념 이벤트도 실시한다. 빗썸 부리또 월렛의 사용법과 주요 기능을 보다 쉽고 재미있게 알려주기 위해 기획된 이번 이벤트는 '시즌 1'과 '시즌 2' 총 2회로 진행한다. 각 시즌별로 여러가지 미션이 주어지며 '계정 생성', '친구추가', '코인 스왑', 'Dapp 계정 연동', 'NFT 프로필 적용하기' 등을 수행할 때마다 추첨 경품 이벤트에 응모할 수 있는 포인트가 지급된다.시즌 1 '라바(Larva) 콜라보 이벤트'는 약 2000만원 상당의 인기 애니메이션 캐릭터 '라바' NFT 및 애니버스 코인을 비롯해 부리또 NFT 화이트리스트권 등을 증정한다. 시즌 2에도 풍성한 리워드의 콜라보 이벤트를 준비 중이다.신민철 빗썸 부리또 월렛 대표는 "기존 디지털 자산 지갑 업계에서 찾아볼 수 없었던 혁신적인 웹 3.0 지갑 서비스를 선보이게 돼 기쁘다"며 "차별화된 서비스 편의성과 확장력으로 시장 영향력을 빠르게 강화하고, 웹 3.0 지갑의 새로운 기준점이 될 수 있도록 역량을 집중하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리딩뱅크 잡을 한 끗은? KB금융 '부동산' 신한금융 '디지털']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130005</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 08:22:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년 신한금융그룹이 KB금융그룹으로부터 '리딩뱅크(1등 금융그룹)' 자리를 3년 만에 빼앗았다. 그런데 신한금융투자 사옥 매각과 같은 일회성 요인을 제하면 두 금융사 간의 실적차는 여전히 박빙이다. '한 끗 차이'를 낼 패는 무엇일까. KB금융은 부동산대출, 신한금융의 경우 디지털사업에서 뚜렷한 우위를 나타내고 있다.13일 업계에 따르면 2022년 KB금융은 전년 동기 대비 0.1%(38억원) 증가한 4조4133억원의 당기순이익을 거둔 데 비해 신한금융은 같은 기간 15.5%(6023억원) 늘어난 4조6423억원의 순이익을 올렸다. 여기에는 신한투자증권 사옥 매각 이익(세전 4438억원)이 큰 영향을 준 것으로 풀이되나, 이를 제하고도 KB금융의 증가폭보다는 높은 수치다.순이익 증가폭 차이는 KB금융이 인도네시아 부코핀은행에 5700억원 규모 충당금을 적립한 요인도 크다. 인도네시아 중앙은행은 인플레이션에 대응해 올 1월까지 6개월 연속 기준금리를 인상해 현재 5.75% 수준이다. 차주 상환능력 저하로 자산이 부실화될 우려가 있다. 인도네시아 중앙은행 총재가 지난달 기준금리가 충분한 수준에 이르렀다고 말한 점은 다소 긍정적이다.핵심 지표인 원화대출 측면을 보면, KB금융이 신한금융보다 긍정적인 가계대출 영업력을 보여주고 있다. 신한은행은 지난해 4분기 가계대출이 전 분기 대비 0.6% 감소했지만, KB국민은행은 0.2% 증가했다. 두 은행 모두 대출규제 및 금리상승에 따른 수요감소 영향을 받았으나 KB국민은행의 경우 주택자금대출 성장에 힘입어 순성장을 이뤘다. 이는 KB국민은행의 태생 자체가 2001년 주택은행과 국민은행의 합병으로 이뤄진 영향이 큰 것으로 분석된다.내달부터 금융당국이 부동산 시장의 실수요 거래 회복을 위해 규제지역 내 다주택자의 주택담보대출을 허용하고 서민·실수요자의 규제지역 내 주담대 한도 역시 폐지하는 것을 골자로 은행업 감독규정을 개정하는 점은 호재로 작용할 전망이다.최철수 KB금융 리스크관리총괄(CRO) 부사장은 국내 부동산 대출 리스크와 관련해 "국내 경기의 고금리 유지 및 불확실성이 확대되고 있는 것을 충분히 인지해 보수적이고 선제적으로 충당금을 많이 쌓아놨다"며 "포트폴리오의 퀄리티를 감안하면 저희가 충분히 감내하고 관리할 수 있는 수준"이라고 설명했다. 서영호 KB금융 재무총괄(CFO) 부사장은 "현재의 매크로(거시경제) 상황이 계속되면서 충당금 적립분을 감안하면 2023년 이익 전망은 대단히 밝다"고 강조했다.  이와 달리 신한금융이 디지털부문에서 가시적인 성과를 내는 점은 KB금융에 위협적이다. 신한금융에 따르면 지난해 말 기준 디지털 비용절감 실적은 전년 대비 20% 증가한 3782억원에 달한다. 디지털 신사업 영업수익은 2021년 말 수익이 본격화된 데 이어 2022년 말 395억원으로 껑충 뛰었다.신한금융그룹 디지털 플랫폼은 2022년 매월 2228만명이 방문해 그 수치가 전년 대비 30%나 올랐다. 금융 플랫폼 방문자는 1866만명으로 20% 올랐고, 비금융 플랫폼 방문자는 362만명으로 92% 뛰었다. 은행과 카드에 이어 증권, 생명보험까지 마이데이터 서비스를 오픈하면서 마이데이터 이용고객은 197만명에서 696만명으로 253% 급증했다. KB금융의 경우 IR 자료에 이 같은 디지털부문 성과를 수록하고 있지 않다.올해 디지털 사업은 제도권으로 편입된 토큰증권(STO)이 승부처가 될 전망이다. STO는 실물 자산을 바탕으로 발행된 증권을 기초로 블록체인 기술을 활용해 증권의 성격을 가진 토큰을 발행하는 것을 말한다. 부동산, 미술품 등 실물 자산의 가치를 다수 투자자가 소액으로 나눠 소유할 수 있다. 신한투자증권과 KB증권은 자체 증권형 토큰 거래 플랫폼을 준비하고 있다. 매매수수료와 토큰 상장 주관 등으로 새로운 자금조달이 가능하기 때문이다.KB증권은 SK㈜ C&amp;C와 디지털자산 사업 부문에서 협업하는 업무협약을 맺은 후 2022년 11월 채권을 기초자산으로 하는 증권형 토큰 발행 및 거래 테스트를 마쳤다. 2023년 상반기 출시를 목표로 STO 플랫폼 개발·시험을 진행 중이며 블록체인 기반 '온라인 지갑 서비스'도 출시 계획에 있다.신한투자증권은 블록체인 전담 부서를 신설하고 조각투자 및 STO를 아우르는 블록체인 인프라를 준비 중이다. 핀테크 기업 에이판다파트너스, 피어테크, 델리오, 슈퍼블록 등 블록체인 전문 기술기업들과 협업해 플랫폼 서비스 개발에도 나섰다. 올해 출시를 목표로 블록체인 네트워크 설계·테스트, STO 플랫폼 기능 검증을 진행 중이다. 특히 사업 연합체인 'STO 얼라이언스'를 출범해 타사 대비 더욱 적극적인 선점 행보를 보여주고 있다.김명희 신한금융 CDO(최고데이터책임자)는 "작년에는 그룹 차원의 디지털자산 TF 운영 및 STO는 자본시장 전문인력과 사업 경험을 보유한 신한투자증권을 중심으로 블록체인 관련 사업화 전략을 준비해 왔다"며 "신한투자증권은 2022년 블록체인부를 신설했고 또 블록체인 전문 핀테크 기업과 함께 STO 인프라 서비스 개발을 추진하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금융 서비스 확장하려는 애플…"기술적 문제로 지연"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130002</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 01:17:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 금융 서비스에 눈독을 들이고 있지만 기술적인 문제로 출시가 지연되고 있다고 &lt;블룸버그통신&gt;이 12일(현지시간) 보도했다.   블룸버그는 “금융 서비스가 애플에게 가장 큰 성장의 기회를 가져다줄 수 있지만 동시에 가장 도전적이기도 하다”고 전했다.애플은 지난 8개월 동안 선구매 후결제(Buy Now Pay Later·BNPL)와 저축계좌 서비스를 발표했지만 기술적인 문제로 모두 지연됐다. 애플은 BNPL기능인 ‘애플페이레이터’를 지난해 6월 선보였고 9월 공식 출시하겠다고 발표했다. 지난해 10월에는 골드만삭스와 함께 저축계좌 서비스를 준비 중이라고 발표했고 12월 공개될 예정이었다. 그러나 두 서비스 모두 아직까지 출시되지 않았다. 이뿐만 아니라 애플은 아이폰 하드웨어 구독 서비스와 이자를 부과할 수 있는 애플페이 월단위 할부 프로그램도 준비 중이다. 애플은 두 서비스에 대한 개발을 이어나가고 있지만 예상보다 진행이 느린 것으로 알려졌다. 이에 대해 블룸버그는 애플이 기술적인 문제와 서비스를 지원하는 차세대 금융 시스템 작업과 관련이 있는 것으로 분석하며 애플의 금융 서비스 진출 확대가 예상보다 어렵다는 점을 보여준다고 지적했다. 애플은 내부적으로 ‘브레이크아웃’(Breakout)으로 명명된 프로젝트를 통해 이자 계산, 신용 등급 검사, 금융 거래 승인 및 내역을 처리하는 독자적인 핀테크 서비스를 개발 중이다. 현재 애플은 이와 같은 서비스를 협력사를 통해 제공 중이다. 다만 최근 프로젝트가 일부 진전을 이뤄 애플페이레이터의 내부 테스트를 미국 내 애플스토어 직원에게 확장할 수 있었던 것으로 알려졌다. 애플은 앞서 2019년 애플카드 출시 약 한 달 전 애플스토어 직원을 대상으로 대규모 테스트를 진행했다. 블룸버그는 이러한 점을 고려했을 때 애플이 이번에도 정식 출시를 앞두고 테스트를 진행하는 것으로 풀이하며 늦어도 4월에는 애플페이레이터가 출시될 것으로 전망했다. 애플은 비접촉식 간펼결제 서비스 ‘애플페이’도 전 세계로 확장하고 있으며 최근에는 한국 출시를 공식화했다. 블룸버그는 “고객의 금융생활에서 더 큰 역할을 하겠다는 애플의 의지에는 변함이 없지만 그것이 실현되는데 더 오랜 시간이 걸릴 수 있다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크 '모임통장' 초기흥행 성공한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100028</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 23:16:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["계주(계모임을 관리하는 사람)가 곗돈을 갖고 튀었다."디지털 시대에도 얼마든지 가능한 일이다. 모임주 개인명의 계좌를 모임통장으로 전환해 활용하는 방식에 기인한다. 이는 토스뱅크가 최근 출시한 모임통장이 반사이익을 보는 이유로 풀이된다. 토스뱅크의 모임통장은 모임원 누구나 출금 및 카드 발급, 결제까지 가능하게 한 '공동모임장' 기능을 최초로 도입했다. 금융당국과 긴밀한 논의로 기존 모임통장에 대한 법적 제약을 풀어낸 결과다.12일 토스뱅크에 따르면 지난 1일 출시한 '토스뱅크 모임통장'은 출시 일주일만에 계좌 개설 수 7만좌를 돌파했다. 9초에 하나씩 신규 계좌가 개설된 셈이다. 은행업계 모임통장 상품 중에서는 전례 없는 성장 속도로 평가된다. 출시 일주일만에 구성원이 50명이 넘는 대규모 모임통장도 개설됐다.다양한 세대에서 인기를 얻었다. 신규 개설하거나 모임원으로 참여한 고객의 연령대 분포를 보면 △10대(11.13%) △20대(28.34%) △30대(25.28%) △40대(20.32%) △50대(11.53%)로 2040 세대가 중심을 이루는 가운데 10대와 50대까지 높은 비중으로 유입되고 있는 것으로 확인됐다.토스뱅크 모임통장은 공동모임장 기능과 더불어 하루만 맡겨도 연 2.3%(세전)의 금리를 제공한다. 또 모임활동에 특화된 캐시백 혜택을 담은 모임카드를 공동모임장이라면 누구나 발급받을 수 있게 했다. 이 같이 차별화된 혜택이 연령대나 모임의 규모를 불문하고 다양한 고객군으로부터 호응을 얻고 있는 것으로 토스뱅크는 분석했다.공동모임장은 토스뱅크 모임통장이 최초로 선보인 기능이다. 모임장의 동의를 받고, 실명확인 절차만 거치면 공동모임장이 될 수 있고 모임장과 기존 공동모임장의 동의를 통해 언제든 새로운 공동모임장을 추가할 수 있다. 홍민택 토스뱅크 대표는 "모임통장은 실시간으로 사용처와 금액 등 정보의 공유를 통해 분쟁 가능성을 축소할 수 있다"며 "송금 한도와 결제 한도는 더 보수적으로 접근했다"고 설명했다.현재까지 개설된 모임통장 6개 중 1개(약 16%)는 모임통장에 참여한 구성원 모두 공동모임장이 돼 출금과 카드 발급 및 결제 권한을 공유하고 있다. 공동모임장에 대한 이 같은 호응은 그동안 모임장 혼자 출금과 결제를 도맡아 처리하던 것에서 발생하던 불편함이 있었고 이를 해소하고자 하는 수요가 예상보다 높았던 것을 방증한다. '투명성'을 한 차원 높인 것 역시 주효했다.특히 모임 회비 사용 시 카드 결제 비중이 높은 특성이 있지만 그동안 모임장 혼자만 카드를 발급받고 연말 정산 혜택을 누리는 등 불합리한 점이 있었다. 토스뱅크 모임통장은 구성원 모두가 공동모임장으로서 자신의 명의로 모임카드를 발급받아 사용하고 체크카드 연말 정산 혜택도 각자가 투명하고 평등하게 받을 수 있다.이러한 차별화된 기능은 연말 정산이 중요한 맞벌이 부부의 생활비 통장이나 가족 모임통장에서부터 운영진이 다수인 대규모 모임통장까지 유용하게 활용될 수 있다. 토스뱅크 관계자는 "모임의 규모나 성격에 상관없이 최고의 경험을 드릴 수 있도록 앞으로도 고객의 목소리에 귀기울이며 기능과 혜택을 강화해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100055.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하나금융, 'NIM' 개선…핀테크 결합으로 수익성 향상 기대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100014</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 07:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하나금융지주가 정기예금 중도해지 고객이 늘어나자 순이자마진(NIM)이 개선되는 효과를 봤다. 정기예금은 중도해지 시 약정이율이 아닌 기본이율로 이자를 산정하는 만큼 고객에게 줘야 할 이자가 크게 줄어든다. 그 대신 향후 대출 영업력이 약화될 수 있는 우려가 있는데, 최근 네이버파이낸셜과 제휴한 통장이 적잖은 도움이 될 것으로 전망된다.10일 하나금융지주에 따르면 2022년 연결 당기순이익은 3조6257억원으로 전년과 비교해 2.8%(996억원) 증가했다. 이는 역대 최대치다. 이자이익(8조9198억원)과 수수료이익(1조7445억원)을 합한 핵심이익은 전년 대비 14.7%(1조3636억원) 증가한 10조6642억원으로 집계됐다.그룹 전체 NIM은 2022년 4분기 1.96%로 전 분기 대비 0.14%포인트, 같은 기간 하나은행의 경우 1.62%에서 1.74%로 0.12%포인트나 올랐다. 박종무 하나금융 최고재무책임자(CFO)는 "더 높은 금리의 정기예금으로 재가입하려는 수요가 집중되면서 NIM이 전분기 대비 큰 폭 상승했다"고 설명했다. 기준금리가 가파르게 오르자 한 푼이라도 더 높은 금리를 받기 위해 타행으로 자금을 옮기는 '금리 노마드족'이 늘어난 결과로 해석된다.금융사의 이익창출력인 NIM의 증가가 정기예금 금리 해지에 기인한다는 점은 '양날의 칼'로 볼 수 있다. 향후 기준금리가 인하될 경우 대출 수요가 많아지고, 위험자산에 대한 투자로 자금이 이동할 개연성이 커진다. 장기적으로 은행에 묶이는 정기예금이 빠져나갈 경우 때맞춰 대응할 수 있는 대출 영업력이 약화할 수 있다.꾸준히 금융업과 핀테크의 융합에 높은 관심을 기울여온 하나금융의 진가가 여기서 드러난다는 평가다. 네이버파이낸셜과 제휴한 '네이버페이 머니 하나 통장'이 양수겸장(兩手兼將)이다. 성격상으로는 언제든지 뺄 수 있는 수시입출금통장인데, 혜택상으로는 중장기적인 이용이 기대돼 정기예금과 비슷한 효과를 낼 수 있어서다.예금은 대출과 비교해 변동금리의 비중이 낮다. 금리하락기에는 예금금리가 대출금리보다 더욱 더디게 하락해 은행의 수익성을 악화하는 요인이 된다. 한화투자증권은 하나금융의 기업대출 내 변동금리부 비중이 높은 가운데 기업대출 금리의 하락 전환을 고려해 올해 하나금융의 NIM 추정치를 0.03%포인트 하향하기도 했다.저원가성예금은 금리하락기에 대응하는 무기가 된다. 하나은행의 저원가성예금 비중은 2022년 4분기 32.6%로 전년 동기 대비 약 8%포인트 하락했다. 네이버페이 머니 하나 통장은 기본금리가 0.1%다. 유치할수록 은행에는 이득이다. 네이버파이낸셜 역시 선불충전금 규모가 늘어나는 만큼 경쟁사 대비 금융업 진출 성과가 크게 높아질 수 있다.네이버파이낸셜과 혜택을 함께 짜 기존 예금상품보다 혜택 구성이 다채롭다. 선착순 50만명까지 100만원 이하 예치금에 연 4%를 금리를 제공한다. 결제 시에는 예치금을 '네이버페이 머니'라는 선불충전금으로 바꿔 사용해 최대 3%의 포인트 적립 혜택도 받을 수 있다. 통장을 통해 자동으로 선불충전이 이뤄져 소비자가 수동적으로 개입하는 수고를 줄였다. 결제에 사용되는 패키지 상품인 체크카드는 전월실적 25만원에 포인트 적립률이 1.2%로 준수한 수준이다.이미 가맹점과 고객을 상당규모 확보한 네이버페이를 통장과 연계함으로써 하나은행은 수시입출금이면서도 장기고객을 유치할 수 있게 됐다는 분석이다. 이 상품 출시는 네이버파이낸셜이 이용자에게 하나은행 제휴계좌를 소개·안내할 수 있도록 관련 규제에 대한 특례를 금융당국이 부여하면서 이뤄질 수 있었다. 현재 금융권에선 유일무이한 상품으로, 하나금융의 핀테크에 대한 관심이 없었으면 출시되기 어려웠다는 뜻이다.함영주 하나금융 회장은 올해 초 미국 라스베이거스에서 열린 국제 전자제품 박람회 'CES 2023(Consumer Electronics Show 2023)'을 참관하고 구글(Google) 베이뷰 캠퍼스와 엔비디아(NVIDIA) 본사를 방문한 바 있다. 또 하나금융은 SK텔레콤과 합작해 핀테크 회사 '핀크'를 2016년 설립하고 미래금융사업에 일찍이 관심을 기울여왔다.  현재 네이버페이 하나 머니 통장은 가입자 수가 선착순 50만명에는 도달하지 않았지만, 꾸준히 가입자가 늘어나고 있다는 네이버파이낸셜 측 설명이다. 네이버파이낸셜 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "상품의 성과를 내부적으로 좋게 평가하고 있고 하나은행 역시 그렇다고 알고 있다"며 "금리는 하나은행에서 제공하고 포인트는 당사와 하나은행이 비용을 분담해 지급한다"고 부연했다.하나금융은 네이버페이 하나 머니 통장을 띄우기 위해 갖은 노력을 기울이고 있다. 오는 3월까지 통장 보유 고객을 대상으로 매일마다 최대 2000하나머니를 추첨 제공하는 룰렛 이벤트를 최근 개시했다. 네이버페이 효과를 하나은행의 모바일 뱅킹 앱 '하나원큐'로도 이식하려는 시도다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우리금융 호실적 냈지만…증권사 인수하면 배당확대 멀어진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080020</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 11:15:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리금융그룹이 대내외적으로 어려운 영업환경 속에서도 핵심이익의 견조한 증가, 적극적인 비용관리 등을 바탕으로 2022년 3조1693억원의 당기순이익을 내는 호실적을 거뒀다. 그러나 우리금융이 적극 추진 중인 증권사 인수는 배당여력과 직결되는 CET1(보통주자본비율)의 하방 압력으로 작용할 전망이다.이성욱 우리금융그룹 재무부문 부사장(CFO)은 8일 2022년 실적발표 컨퍼런스콜에서 "2022년말 그룹의 보통주비율 잠정치는 11.5%로 금융환경 급변 가능성을 고려해 12%를 조기에 달성할 계획"이라며 "연말 기준으로 보통주비율 12% 초과 시에는 주주환원을 확대하는 방향으로 중장기 주주환원정책을 전면 재검토할 것"이라고 말했다.구체적으로 CET1 12% 전까지는 배당성향 26~30%, 자사주매입·소각 0~4%를 더해 총주주환원율 30% 수준을 실시할 것이며, 12%가 넘으면 30% 이상을 추진한다는 복안이다. 지난해 배당성향은 26%였다. 올해 자사주매입·소각 방침은 2분기 이후 이사회에서 결의 시 공시할 예정이다. 3월 정기 주주총회에서는 분기배당 도입을 위한 정관 개정을 추진한다.우리금융의 CET1은 △2021년 4분기 11.4% △2022년 1분기 11.3% △2분기 11.1% △3분기 10.9% △4분기 11.5%(잠정치)로 나타났다. CET1은 보통주자본을 위험가중자산으로 나눈 값이다. 비은행계열사인 증권사를 인수할 경우 위험가중자산이 늘어 CET1이 하락할 수 있다. 앞서 우리금융이 우리금융캐피탈 지분 74.04%를 인수할 당시 CET1은 0.4%포인트 줄어든 바 있다.CET1의 감독당국 규제 기준은 10.5%다. 이날 컨콜에서는 증권사 인수를 통해 우리금융의 CET1이 이를 하회할 가능성이 있다는 우려가 나왔다. 이에 대해 이 부사장은 "현재 11.5%에서 1%에 해당하는 위험가중자산은 20조원 정도로 이는 크게 보면 대형 증권사의 인수 규모에 해당하며 중형 증권사 정도면 0.5~0.6%포인트 여력이 있을 것"이라며 "이에 10.5% 밑으로 내려가는 것은 현실적으로 어렵다"고 설명했다.이는 대형 증권사가 아닌 중형 증권사를 인수하더라도 우리금융의 주주환원 확대 기준치인 CET1 12%를 달성하는 시점이 더 멀어진다는 뜻도 된다. 신한금융그룹의 경우 올해 총주주환원율 최고 40%를 제시했는데, 우리금융은 30% 수준에서 움직일 것으로 예측된다.또 자사주매입·소각과 관련해선 우리금융이 '반드시' 4%를 관철하겠다는 의중은 아닌 것으로 보인다. 이 부사장은 "배당성향 26% 자사주매입 4%를 하겠다고 말씀드렸는데 실제 저희 투자자들 중에 배당을 선호하는 분도 있다"며 "26% 내외는 배당을 하고 추가 자본정책이 확대되면 자사주매입을 확대해 나가는 게 가장 좋을 것"이라고 했다.다만 증권사 인수가 우리금융의 비이자이익 매출 확대 기대감으로 주가 측면에선 호재가 될 수 있다. 2022년 우리금융의 주요 자회사별 연결 당기순이익은 우리은행 2조9198억원, 우리카드 2044억원, 우리금융캐피탈 1833억원 및 우리종합금융 918억원으로 우리은행 비중이 압도적이다.전상욱 우리금융 미래성장총괄 사장은 "증권사 M&amp;A의 대원칙은 적정 자본비율을 유지하는 것과 주주이익 극대화 관점을 놓지 않는다는 것"이라며 "종합자산관리 서비스 등 그룹 시너지에 유리한 리테일 기반 증권사를 타깃으로 하고 있는데, (인수)규모는 유연하게 두 가지 원칙을 지키는 선에서 접근하겠다"고 강조했다.우리금융의 이자이익과 비이자이익을 합한 순영업수익은 9조8457억원으로 전년 대비 18.0% 증가했다. 이자이익은 기업대출 중심 대출 성장에 기반해 꾸준한 개선세를 보였고, 비이자이익은 신탁, 리스(캐피탈) 관련 영업부문 호조로 수수료이익이 전년 대비 16.2% 증가했다.자산건전성 부문은 고정이하여신(NPL) 비율 0.31%, 연체율 0.26%로 업계 최저 수준을 유지했다. 우량자산비율과 NPL커버리지비율도 각각 89.2%, 214.2%를 기록하며 미래 경기 불확실성에 대비했다. 그룹 판매관리비용률은 비용효율화 노력으로 전년 대비 3.1%포인트 개선된 44.4%를 기록하며 개선세를 이어나갔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[플랫폼 수익 36% 떨어진 카카오뱅크…올해 '엔터업'서 활로 찾을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080015</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 11:15:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 카카오뱅크가 2022년 역대 최대 성적을 시현했지만 시중은행과의 차별화 지점인 플랫폼 수익(비이자 수익) 측면에서는 역으로 고전하는 모습이다. 이에 카카오뱅크는 2023년부터 엔터테인먼트 부문에서 플랫폼 수익을 거양할 계획이다. 모회사인 카카오가 SM엔터테인먼트의 2대 주주로 올라서는 점도 호재다.8일 카카오뱅크는 실적 발표를 통해 2022년 연간 영업수익이 전년 대비 50.8% 성장한 1조6058억원을 기록했다고 밝혔다. 영업이익은 전년 동기 대비 37.5% 증가한 3532억원, 당기순이익은 28.9% 증가한 2631억원으로 집계됐다. 기준금리 상승으로 인한 이자 이익 확대, 주택담보대출 등 신상품의 시장 안착 등에 힘입어 연간 최대 실적을 달성했다. 지난해 말 기준 순이자마진(NIM)은 2.48%, 연체율의 경우 0.49%로 집계됐다.그런데 카카오뱅크의 2022년 4분기 플랫폼 수익은 150억원으로 전년 동기에 비해 36.2% 감소했다. 26주 파트너 적금을 비롯해 제휴 증권사 계좌 개설 및 카드사 신용카드 발급, 타 금융사 연계대출 등에서 발생하는 비이자 수익을 플랫폼 수익으로 분류하고 있다. 카카오뱅크 측은 "불확실성과 변동성 높은 외부 환경 속에서 플랫폼 비즈니스가 정체했다"고 설명했다.카카오뱅크는 올해 4월 '팬덤 기반'의 수신 상품을 출시할 계획이다. 카카오뱅크 측은 "지난달 말 기준 모임원 수 1400만명의 모임통장과 누적 1662만좌가 개설된 26주적금의 계보를 잇는 카카오뱅크만의 새로운 수신 상품을 선보임으로써 금융과 생활을 연결하는 새로운 경험을 제공할 예정"이라고 밝혔다. 이는 최근 토스뱅크의 모임통장 상품 출시에 대응하는 동시에 플랫폼 수익까지 쌍끌이하겠다는 전략으로 풀이된다.또한 은행업과 팬덤 비즈니스의 궁합을 긍정적으로 보는 것으로 풀이된다. 카카오뱅크는 지난해 메인스폰서로 참여한 '멜론뮤직어워드 2022'에서 특별상인 '카카오뱅크 모두의 스타상'을 주관해 가수 임영웅 씨를 후보자로 선정했다. 해당 상의 투표에 참여하기 위해 '영웅시대' 팬들이 카카오뱅크 계좌를 적극 신설하는 움직임이 나타났다(블로터, '시니어층 모시려는 카카오뱅크, 답은 '임영웅'에 있다?' 기사 참조).이는 또 대출의 원천이 되는 수신액 증가에도 효과를 낼 것으로 보인다. 카카오뱅크는 고객이 일상생활 속에서 카카오뱅크를 더 자주 찾을 수 있도록 소셜 기능과 금융을 결합한 수신 상품을 선보일 예정으로, 저원가성 예금을 기반으로 한 수신 확대를 지속한다.  카카오뱅크의 수신 잔액은 2021년 말 30조원에서 2022년 말 기준 33조1000억원으로 늘었으며, 저원가성 예금이 61.3%의 비중을 차지했다. 여신 잔액은 같은 기간 25조9000억원에서 27조9000억원으로 성장했다. 중저신용자 대출과 전월세보증금·주택담보대출이 성장을 견인했다. 주담대의 경우 주택 거래 시장 위축에도 불구하고 출시 10개월 만에 잔액 1조원을 달성했다.지난해 말 기준 카카오뱅크 고객수는 2042만명으로, 2021년 말 1799만명에서 1년 만에 243만 명 증가했다. 경제활동인구 대비 침투율은 처음으로 70%를 넘어섰다. 월간활성이용자수(MAU, Monthly Active User)는 역대 최다인 1644만명을 기록했다(닐슨미디어 디지털 데이터 기준). 4분기에 개인사업자 뱅킹, 가상자산거래소 연계, 국내주식 투자 서비스 등 신규 상품·제휴 서비스를 연이어 선보인 결과 처음으로 1600만명을 돌파했다.고객 연령별 비중은 △10대 8% △20대 24% △30대 25% △40대 23% △50대 이상 20%로 나타났다. 고객 수 160만명을 넘어선 청소년 전용 금융 서비스 미니(mini) 대상 고객의 연령대(현재 만 14~18세 대상)를 낮춰 저연령 고객 비중을 확대할 계획이다.여신 부문에서는 주택담보대출과 개인사업자대출 등에서 신규 상품을 추가해 상품 라인업을 지속 강화하고, 대출이동제를 비롯한 환경 변화를 적극 활용함으로써 성장을 이어간다는 방침이다. 향후 라이선스 취득 일정에 맞춰서 펀드 판매 서비스를 론칭하고, 투자 플랫폼으로서 영향력을 강화하기 위해 주식 외 유형·무형의 다양한 투자 상품을 추가한다.다만 카카오뱅크가 코스트인컴(CI, 이익 대비 비용)을 개선하기 위해 채용 규모를 대폭 축소하는 점은 신규 서비스 확장 역량을 다소 낮출 것으로 보인다. 2022년 말 카카오뱅크의 인원수는 1395명으로 전년 말 대비 약 35% 증가했다.김석 카카오뱅크 최고운영책임자(COO)는 "지난해는 기존에 없었던 신규 서비스와 상품을 론칭하기 위해 채용이 이뤄진 '기획안 개발' 단계였다"며 "이런 기획안이 구체적으로 설계된 만큼 2023년에는 채용 규모가 약 3분의 1에서 40% 정도 대폭 감소할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플페이 한국 진출 공식화…"삼성-애플-빅테크 간편결제 전쟁 예고"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080007</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 02:48:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;블로터&gt;가 2022년 9월 5일자 기사('사실'에 무게 가는 현대카드·애플페이 제휴…득실 따져보니 기사 참조)에서 전망한대로, 애플페이의 한국 진출이 사실로 나타났다. 금융업계에서는 삼성, 애플, 빅테크(대형 IT기업) 간의 오프라인 간편결제 시장 경쟁이 촉발될 것으로 예측한다.애플은 8일 "애플페이를 한국에서 출시할 예정"이라며 "자세한 사항은 추후에 공지드리겠다"고 밝혔다. 같은날 현대카드 역시 "현대카드는 애플과 협업해 애플페이를 한국에서 출시할 예정"이라고 확인했다.앞서 애플과 현대카드는 물밑에서 애플페이 도입 협상을 진행해왔지만 공식적으로는 "알려드릴 수 있는 게 없다"는 입장을 유지해왔다. 이달 3일 금융위원회가 "관련 법령과 그간의 법령해석 등을 고려해 신용카드사들이 필요한 관련 절차 등을 준수해 애플페이 서비스 도입을 추진할 수 있음을 확인했다"고 허용 방침을 밝히면서 이번 입장이 나온 것으로 풀이된다.아이폰을 사용하는 Z세대의 관심은 뜨겁다. 대학생활 정보 공유 플랫폼 '에브리타임' 운영사인 비누랩스의 조사에 따르면 아이폰 사용자 92.9%가 애플페이를 인지하고 그 중 57.1%가 '애플페이에 관심있다'고 응답했다. 반면 애플페이에 관심을 드러낸 갤럭시 사용자는 24.1%였는데, 그만큼 삼성페이가 내장된 갤럭시의 충성고객이 많지만 아이폰으로 기종을 갈아탈 수 있는 잠재고객도 네 명 중 한 명꼴인 것으로 분석된다.국내 오프라인 간편결제 시장은 마그네틱(MST) 방식을 주로 활용하는 삼성페이 중심이었다. 애플페이에 필요한 NFC 단말기는 국내 보급률이 10% 미만 수준으로 저조했다. 이제 미지수에서 상수가 된 애플페이가 시장 경쟁을 촉발할 것으로 예상된다. 온라인 중심인 네이버페이나 카카오페이 등 빅테크 간편결제사들의 오프라인 간편결제 시장 공략도 거세질 전망이다.류창원 하나금융경영연구소 연구위원은 "애플페이 출시는 삼성-애플-빅테크간 오프라인 간편결제 시장 경쟁을 촉발시키고 더뎠던 국내 NFC 인프라 확대의 계기가 될 전망"이라며 "NFC 단말기 보급은 비용 부담 문제로 단기간에 활성화되기는 어려울 전망이나 NFC 방식 결제에 대한 인식제고 등으로 확산을 위한 기반은 마련될 것으로 예상된다"고 봤다.애플페이는 세계 2위 간편결제 서비스다. 앞서 애플페이는 진출국에서 높은 오프라인 침투율을 확보해왔다. 스태티스타(Statista)의 2021년 연간 기준 조사에 따르면 애플페이는 영국에서 63%, 미국 56%, 캐나다 57%, 오스트리아 51%, 프랑스 54%, 네덜란드 41% 등의 오프라인 침투율을 기록했다. 온라인 침투율도 10~20%대 수준이다.김재우 삼성증권 팀장은 "대형 IT 기업들의 금융 산업 진출이 이뤄질 경우 이는 국내 금융 플랫폼 시장의 경쟁 심화를 통한 산업 발전 속도의 가속화로 이어질 수 있다"며 "국내 금융 산업 내에서 금융 플랫폼은 여전히 초기 단계 수준에 머물러 있으나 이들이 자본과 노하우 등을 기반으로 시장에 진입할 경우, 다른 시장 플레이어들 또한 적극적인 투자를 통해 역량 강화에 나설 유인이 크기 때문"이라고 짚었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['본체'서 첫 영업흑자 낸 카카오페이…"카카오 비즈보드 매출 넘었다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302070016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302070016</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 11:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오페이가 카카오페이증권 등 자회사를 제외한 별도 기준으로 2022년에 첫 영업이익 흑자를 달성했다. 카카오톡 광고판인 '카카오 비즈보드'를 활용한 광고보다 카카오페이 자체 앱을 통한 디스플레이(DA) 광고 매출이 더 큰 것으로 나타났다. 모회사 및 자회사와 구별되는 카카오페이 본체의 경쟁력이 뚜렷해지고 있다는 평가다.7일 카카오페이는 실적 공시를 통해 지난해 연간 거래액이 전년 동기 대비 19% 증가한 118조원을 기록했다고 밝혔다. 매출 기여 거래액(Revenue TPV, 실제 매출 발생에 기여한 거래액)은 26%의 성장세를 보이며 전체 거래액의 29%인 34조원을 기록했다. 연간 연결 매출은 전년 동기 대비 14% 증가한 5217억원이었으며 특히 결제 서비스 매출이 전년에 비해 27% 증가했다.2022년 10월 발생한 IDC 센터 화재 악영향은 두 달만에 털어냈다. 카카오페이의 2022년 4분기 매출은 직전 분기 대비 13% 감소한 1229억원을 기록했다. 화재 영향으로 결제 부문의 10·11월 매출이 연간 계획보다 감소했으나, 12월부터 빠르게 회복되며 직전 분기 대비 4.4% 증가했다. 백승준 카카오페이 사업총괄 리더는 "월별로 꾸준히 회복해 12월 최고 실적을 기록했다"고 밝혔다.그럼에도 4분기 매출이 두 자릿수 감소한 건 금융 서비스 매출 부진 영향이다. 금융 서비스 매출은 카카오페이증권 외화자산 파생평가 회계처리 변경과 대출 실행액 감소 영향으로 직전 분기 대비 58.0% 감소했다. 기타 서비스 중 카드 중개 매출은 견조하게 성장을 이어갔다.2022년 연간 EBITDA(상각전영업이익)는 자회사 손익 영향으로 -224억원을 기록하며 적자가 지속됐으나, 유보현금 운용을 통한 금융수익 증가 등으로 연간 당기순이익은 275억원의 흑자를 기록했다. 별도 기준 연간 영업이익률은 6.9%를 실현, 최초로 흑자 전환이 이뤄졌다.이는 카카오페이 이용 지표가 향상된 영향으로 풀이된다. 2022년 말 카카오페이에 등록된 사용자 수는 2021년 대비 5% 증가한 3944만명이며, 월간 활성 사용자는 2302만명으로 7% 증가했다. 사용자 1명당 거래 건수는 전년 동기 대비 7% 증가한 101건으로 집계됐고, 월 거래 금액은 9.5% 성장한 44만7000원이었다. 카카오페이 안에서 3개 이상의 서비스를 이용하는 사용자 비중은 전체의 77%까지 늘어났다. 2022년 말 결제 리텐션율은 평균 86%였다.카카오페이는 이 같은 이용자 규모를 수익화하기 위해 광고 사업을 확대할 복안이다. 카카오페이는 현재 카카오톡 페이홈, 카카오페이앱 2개 채널을 활용한 광고 사업을 펼치고 있다. 그런데 카카오톡을 통한 광고보다 자체 앱 광고가 더 실적이 좋은 것으로 나타났다. 이는 카카오톡에 대한 의존도를 낮추고 자생력을 갖추고 있다는 신호로 해석할 수 있다.신원근 카카오페이 대표는 "카카오페이 자체 DA 광고는 송금완료 배너나 기타 카카오페이 서비스 내에 밀접하게 관련 있는 구좌(광고를 보여주는 자리)를 데이터 자산과 연결하는 것으로 지난해 12월부터 파일럿으로 판매 중"이라며 "광고주들의 반응이 굉장히 좋아 카카오 비즈보드 매출을 넘어선 상황"이라고 설명했다.앞서 &lt;블로터&gt;는 2022년 말 카카오페이의 광고사업의 성장성에 대해 자세하게 다룬 바 있다([이제는 체리슈머]①카카오페이, 성장 묘안은 '보상형 광고'? 참조). 카카오페이는 간단한 참여나 출석 체크 방식의 보상과 광고를 결합한 '보상형 광고'를 운용해 광고수익과 함께 이용자들의 리텐션율 두 마리 토끼를 잡는 구조를 구축했다.올해 카카오페이는 종합 자산관리 서비스를 기반으로 사용자가 더 많은 금전적 효익을 즐길 수 있게 함으로써 일상 금융 생활 전반에서 '예스, 카카오페이'라고 할 수 있도록 서비스를 고도화한다는 방침이다. 동시에 수익 중심 사업과 신사업 기회를 발굴해 수익성과 성장성을 증명하겠다는 계획이다.결제사업은 해외에서 승부수를 던진다. 현재 카카오페이는 일본, 마카오, 싱가포르, 프랑스, 중국 등 글로벌 오프라인 결제처를 확장하고 있다. 2023년에는 신규 국가 론칭과 국가별 결제처를 확대하는 한편, 해외결제 사용자들의 편의성 제고를 위한 노력도 기울인다. 카카오페이는 중국에서 사용 가능한 최초의 해외 간편결제 사업자로, 입출국 규제가 완화되면 사용자들이 중국에서도 더 편리하게 간편결제를 이용할 수 있을 것으로 기대하고 있다.금융영역에서는 대출 취급 상품의 영역 확장과 직·간접 투자 서비스 강화, 보험 비교 서비스 고도화 등을 계획하고 있다. 사내 유보현금으로 사업적 시너지를 기대할 수 있는 유망 기업을 발굴하는 등 성장 동력을 찾는다는 전략이다. 한순욱 카카오페이 전략 총괄 리더는 "교통카드업체 로카모빌리티를 포함한 다양한 전략적 투자 계획을 지속적으로 검토해 왔고 향후 변동사항 발생 시 공시를 통해 설명드릴 것"이라고 말했다.카카오페이증권은 투자비용이 지속 투입되고 있으나 성장성도 엿보이고 있다. '층수 인증' 등 차별화된 기능이 적용된 종목 토론방, 다양한 투자 소식을 전해주는 알림 서비스, 게이미피케이션을 적용한 서비스 등을 선보였다. 이에 따라 카카오페이증권의 해외주식 체결 건수, 월평균 거래 수, MTS 활동성 등의 지표들은 성장세를 나타내고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/07/blt202302070022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대출 성공하면 어떤 말부터 나올까? "좋다·빠르다·감사"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302070010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302070010</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 07:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제2금융권이 기준금리 인상에 따른 조달금리 상승과 리스크 관리 등을 이유로 신규 대출을 대폭 줄이면서 금융위원회가 "어려운 환경에서도 서민금융창구의 역할을 지속해달라"고 직접 요청할 정도로 금융소비자의 자금 융통이 어려운 실정이다. 이런 가운데 대출 승인에 성공한 차주들의 소감은 어떨까?대출 중개·관리 핀테크 기업 핀다가 핀다 앱 고객 리뷰를 분석한 결과, 고객이 본 핀다의 대표 키워드는 '좋다', '빠르다', '감사'라고 7일 밝혔다. 핀다는 2022년 자사 앱 고객 리뷰 5171건을 텍스트 마이닝(문장 검색)에 기반해 전체 품사, 명사, 동사·형용사 등으로 분류해 분석했다.전체 품사를 기준으로 분석했을 때 가장 많이 언급된 키워드는 일반 명사인 '대출(40.5%)'을 제외하고 '좋다(38.9%)', '빠르다(31.4%)' '감사(26.4%)' 순으로 나타났다.품사별로 나눠서 살펴보면 동사·형용사(보조 용언 제외)를 기준으로 '좋다(38.9%)', '빠르다(31.4%)', '급하다(10.9%)' 순으로 높았다. 이밖에 '줄이다(5.9%)', '편하다(4.7%)' 등도 높은 언급량을 보였다. 실제 18%대 금리의 대출을 여러 개 갖고 있던 고객이 핀다 앱을 통해 대환대출 진단을 받고 6%대 금리의 지방은행 대출로 갈아탄 사례가 대표적인 리뷰다.명사(일반명사 '대출', '핀다' 및 의존명사 제외)를 기준으로 했을 때에는 '감사(26.4%)', '입금(15.9%)', '이자(12.5%)' 순으로 높았다. 특히 '도움(5.1%)', '덕분(5.0%)', '힘(4.6%)' 등 감사와 연관된 키워드 비중도 전년 대비 급증하면서 상위권에 자리잡았다.이런 결과를 두고 핀다는 고객 중심 의사결정이자 첫 번째 핵심 가치인 '땡큐 핀다'가 제대로 지켜지고 있다고 해석했다. 이혜민 핀다 공동대표는 "핀다의 업무 메신저에는 실시간으로 고객의 리뷰를 확인할 수 있는 채널이 별도로 존재하며, 150여명에 달하는 임직원들이 고객 목소리에 분초단위로 귀기울이고 있다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/07/blt202302070012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[자립 앞둔 보호대상 청소년, 부모님 대신 '두나무'가 돕는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302070008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302070008</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 07:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대개 청년들이 가정의 품을 벗어나 사회생활을 시작할 때는 부모님의 지원이 뒤따른다. 그러나 자립을 앞둔 보호대상 청소년이 그러한 지원을 받기에는 현실적인 제약이 있다. 이에 블록체인 및 핀테크 전문기업 두나무가 보호대상 청소년의 든든한 후원자가 되기로 했다.두나무는 자립을 앞둔 보호대상 청소년의 문화 예술 활동과 정서적 지원을 위해 '청소년·자립준비청년 커뮤니티활동 지원사업- 쉼표'의 참가자를 모집한다고 7일 밝혔다. 보호종료를 앞둔 청소년들이 본격적인 홀로서기에 앞서 적성을 파악하고 진로 탐색에 나설 수 있도록 문화 예술 활동 등 다채로운 경험을 제공하는 사업이다.아동양육시설 등 보호시설에서 생활하는 보호대상 청소년들은 만 18세가 되면 자립 준비의 정도와 상관없이 독립해야 한다. 이번 사업은 이들에게 각종 문화 예술, 직업 체험, 여행, 쉼 프로젝트 등 다양한 기회를 제공해 자아 만족도를 높일 수 있도록 독려하기 위해 기획됐다. 특히 소규모 단위로 운영돼 비슷한 상황의 또래나 선배와의 교류가 적은 그룹홈(아동보호시설) 거주 청소년들을 위해 커뮤니티 활동도 지원, 정서적 안전망과 지지 체계 형성을 도울 방침이다.이번 사업은 자립준비청년의 사회 안착을 위해 두나무가 지난해 8월 아름다운재단과 함께 추진하기로 했던 '3종 통합 케어'의 일환이기도 하다. 두나무는 아름다운재단에 총 6억6000만원 규모의 후원금을 조성해 교육비·생활 안정자금·커뮤니티 활동 지원 등 입체적이고 실질적인 방안을 마련하겠다고 밝힌 바 있다.신청 가능 대상은 서울지역 그룹홈에 거주하고 있는 고등학생(2005~2007년생)이다. 오는 14일까지 총 30명의 참가자를 모집하며, 선정 대상자에게는 1년간 인당 최대 400만원의 문화 교육·활동비와 팀별 커뮤니티 활동이 지원된다.참가 신청은 한국아동청소년그룹홈협의회 공식 홈페이지를 통해 가능하다. 아름다운재단 또는 그룹홈협의회 공식 홈페이지에서 신청서를 내려받아 커뮤니티 활동 계획과 진로 계획을 작성해 온라인으로 제출하면 된다.이석우 두나무 대표는 "보호대상 청소년은 문화 예술 활동이나 여행 등의 여가 활동을 통해 자아의 '쉼'을 느낄 수 있는 기회가 일반 청소년들에 비해 상대적으로 적다"며 "이번 기회를 통해 홀로서기를 앞둔 청소년들이 일상에 작은 쉼표를 찍고, 이 쉼표가 건강한 자립의 든든한 지지 기반이 되길 바란다"고 말했다.김아란 아름다운재단 변화확산국장은 "문화예술활동을 통해 청소년들이 내가 뭘 좋아하는지, 나는 어떤 사람인지 파악할 수 있도록 퇴소 이전에 준비할 수 있게 새롭게 시도되는 사업"이라며 "커뮤니티 활동을 통해 곧 다가올 자립생활의 청사진을 그리고, 앞으로 살아가며 기쁨과 슬픔을 나누고 의지할 수 있는 좋은 사람을 만나는 소중한 경험이 되기를 바란다"고 격려했다.  두나무는 사회 전반에 상생의 가치를 전파하고 대한민국의 내일이 될 '청년' 인재 양성에 앞장서고 있다. 두나무는 지난해 7월 사회적 기업 브라더스키퍼와 협력해 일자리 체험형 인턴십 제도를 구축하겠다고 밝혔고, 창업을 꿈꾸는 만 34세 이하 자립준비청년들을 대상으로 사회연대은행과 함께 창업자금 무이자 대출을 지원하겠다고 발표하기도 했다.이후 자립준비청년에 대한 체계적인 지원을 위해 브라더스키퍼·사회연대은행·아름다운재단과 공동 업무협약을 체결, 이들이 사회 구성원으로 정착할 때까지 생애 주기에 따른 통합적인 지원 방안을 마련하기로 했다. 이 협약을 통해 두나무를 중심으로 개별적으로 기획됐던 자립준비청년 지원 사업들은 시너지를 극대화할 예정이다.이외에도 고용 환경 악화로 어려움을 겪고 있는 청년들을 위해 '두나무 넥스트 스테퍼즈(Next Steppers)' 희망기금을 조성, 취약계층 청년들의 자립도 적극적으로 돕고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/07/blt202302070011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["은행은 공공재"…'윤심' 대변하는 이복현 금감원장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302060012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302060012</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:40:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융감독원이 사기업인 금융지주 및 은행의 이사회 운영에 대해 관여도를 크게 높일 전망이다. 6일 이복현 금감원장은 '2023년도 금융감독원 업무계획'을 발표하는 자리에서 "공공재 측면이 있는 은행의 지배구조가 공정하고 투명하게 운영될 수 있도록 이사회 기능 제고를 위한 노력이 필요하다"고 밝혔다.이는 윤석열 대통령이 지난 1월 말 "주인 없이 소유가 완전히 분산된 기업들은 과거에는 공공재, 공익에 기여하는 기업들이었다"며 "은행이 공공재 측면이 있기 때문에 공정하고 투명하게 거버넌스를 구성하는 데 정부가 관심을 보이는 것은 관치의 문제가 아니"라고 한 것과 일맥 상통한다.금감원은 '공공재' 논리로 금융사에 대한 그립을 거세게 쥘 것으로 예상된다. 금감원은 은행지주·은행의 지배구조 구축 현황 및 이사회 운영의 적정성에 대해 점검한다. 이를 바탕으로 금융사의 경영승계 시 검증체계 표준안 마련, 사외이사 평가체계 개선, 이사회 독립성·전문성·다양성 강화 방안, 경영실태평가 평가항목 반영 등의 방안을 수립한다. 일정 부분은 법제화한다는 계획이다. 이로써 금융지주 회장의 '셀프 연임'은 어려워질 전망이다.다만 공공재론은 자본 중심의 기업을 전제하는 주주자본주의와는 배치된다는 지적도 나온다. 시민사회에서도 비판이 거세다. 금융정의연대는 "은행이 공공재의 성격을 지닌 것은 맞으나 이는 어디까지나 국민들의 자산과 금융소비자를 보호하는 측면에서 주장돼야 한다"며 "그러나 현재 정부는 자신의 입맛에 따라 인사를 쥐락펴락하기 위해 '관치'를 행하고 있다"고 주장했다.실제로 최근 몇 달 간 금감원의 시장 개입적 발언은 주요 금융지주사들의 회장들이 교체되는 데 적잖은 영향을 주면서 관치논란을 야기했다. 손태승 우리금융그룹 회장은 내부통제 소홀 이유로 금융당국에 중징계를 받아 연임이 불가능하게 된 것에 대해 가처분 등 법적수단으로 쟁송하지 못하고 그대로 자리를 물러났다. 이 원장은 손 회장을 향해 "현명한 판단을 내릴 것"이라고 압박을 가했다.차기 우리금융 회장으로는 '모피아'(재무관료) 출신인 임종룡 전 금융위원장이 내정됐다. 이에 대해 이 원장은 "지배구조나 내부통제가 성숙 단계에 이르러 개선해야 될 점이 전혀 없다고는 아무도 생각하지 않는다"며 "새로운 회장과 이사회에서 이 같은 문제의식을 전제로 자율적으로 그 구조를 선진화할 것으로 기대한다"고 말했다.금감원은 은행 등 경영진의 성과보수체계의 적정성까지 점검하기로 했다. 이 원장은 "어려운 시기 일부 고위 임원의 성과급 규모가 최소 수억원 이상 된다는 것은 국민적 공감대를 얻기 어렵다"며 "지난해 유동성 악화 당시 당국과 다른 금융권이 도와준 측면이 있는데 이를 오롯이 한 회사와 임원의 공로로만 돌릴 수 있겠느냐"고 말했다.금융그룹 계열사 간 공동투자도 감독할 계획이다. 대규모 부동산PF 및 해외투자 등에 대한 부실화 우려가 점증되고 있다는 판단에 바탕한 것으로 풀이된다. 또 금융복합기업집단 내부통제기준 표준안(Best Practice)을 마련해 내부통제기준에 포함돼야 하는 구체적인 사례를 제시할 예정이다.금감원은 '민생'도 강조했다. 취약계층의 위기 극복을 위한 금융·비금융지원을 강화하고, 소비자 중심의 금융생태계 구축 및 민생침해 금융범죄 척결 노력을 경주한다는 방침이다. 그 방안 중 하나로 고령층 등의 금융접근성 제고를 위해 공동점포 및 이동점포 등 은행의 점포 폐쇄에 따른 대체수단 활성화를 유도하고 '고령자 친화적 모바일 금융앱' 확대 도입을 검토하기로 했다.이 원장은 취임과 함께 민생 행보를 이어오면서 세간에서 인기를 얻는 공직자이기도 하다. 이는 '윤석열 라인'으로 불리는 검사 출신인 이 원장의 출마설이 꾸준히 거론되는 이유다. 이 원장은 내년 총선 출마 가능성에 대해 "금감원의 역할에 내가 기여해야 할 바가 있다"며 즉답을 피했다. 앞서 이 원장은 지난달 "은행은 이익의 3분의 1을 주주에 환원하고, 3분의 1을 성과급으로 한다면 최소한 3분의 1 정도는 국민들 몫으로 고민해야 한다"고 강조한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/06/blt202302060019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>