<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 19 Dec 2022 18:20:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크, 테슬라 '자동차 보험'으로 버핏의 '경제적 해자' 뺏을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190016</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 13:24:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[워런 버핏 버크셔해서웨이 회장의 투자원칙 중 하나인 '경제적 해자(垓子)' 개념은 방어시설을 빗대 경쟁사가 쉽게 넘볼 수 없을 정도의 진입장벽을 구축한 기업을 뜻한다. 버핏을 상징하는 용어이기도 한 만큼 이를 두고 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 '디스전'을 벌인 건 유명한 사실이다.2018년 테슬라가 위기였을 때 버핏이 비판적 견해를 내놓자 머스크는 "해자는 고루하다(lame)"며 "혁신의 속도(pace of innovation)가 더 중요하다"고 직격한 바 있다. 그러자 버핏은 자신이 수십년 전 인수해 꾸준한 이익을 창출하는 사탕회사 시스캔디를 예로 들며 "머스크가 어떤 분야를 뒤집을 수는 있겠지만 사탕은 우리를 못 따라올 것"이라 했다. 이에 머스크는 자신도 사탕회사를 만들어 버핏의 해자를 가득 채워버리겠다고 엄포를 놨다.수 년이 지나면서 머스크에 의해 버핏의 해자가 위협받을 가능성이 거론된다. 사탕이 아니라 자동차 보험 분야에서다. 특히 자동차 보험은 버크셔 해서웨이의 캐시카우인 가이코(Geico)의 주력사업이다. 테슬라 전기차의 핵심인 자율주행 기술은 데이터가 쌓이면서 고도화된다. 이 데이터를 활용해 테슬라는 2019년 캘리포니아주를 시작으로 자동차에 보험을 포함해 판매 중이다.19일 한국핀테크지원센터와 삼정KPMG가 함께 발간한 핀테크 동향보고서를 보면 테슬라는 차량 운행 시 수집되는 데이터를 바탕으로 운전자의 사고위험, 수리비용을 예측해 보험상품 견적을 완료해 자체적인 보험상품을 판매하는데 기존 자동차 보험보다 20~30% 저렴하다.비금융사가 금융사의 금융상품을 중개 및 재판매하는 것을 넘어, 자사 플랫폼에 핀테크 기능을 내재화하는 것을 '임베디드 금융'이라 일컫는다. 기존의 핀테크 서비스가 결제, 송금, 자산관리 등 금융 서비스별로 신규 사업자가 고객 접점을 만들어가는 형태였다면, 임베디드 금융은 이미 고객이 확보돼 있는 비금융 서비스에 금융기능이 결합하는 개념으로 볼 수 있다.기업과 소비자의 금융서비스에 대한 수요가 증가하고, 기술 발전에 따라 디지털 채널을 통해 금융서비스 제공이 용이해진 점이 맞아떨어지면서 임베디드 금융이 다양한 산업에 내재되고 있다. 미국 자산관리사 라이트이어 캐피탈(Lightyear Capital)에 따르면 임베디드 금융은 2020년 225억달러(약 29조4000억원)에서 2025년 2298억 달러(약 299조8000억원)로 성장이 예상된다. 특히 보험분야에서는 50억달러(약 6조5000억원)였던 시장이 707억달러(약 92조2000억원)가 될 전망이다.  임베디드 금융은 고객이 하나의 플랫폼 내에서 다양한 금융업무를 수행할 수 있는 슈퍼앱(Super App) 추세와도 직결된다. 가령 MZ세대의 증권거래 앱으로 자리매김한 로빈후드(Robinhood)는 앱 내에서 펀드, 옵션, 디지털자산 거래까지도 가능하다.핀테크지원센터·삼정KPMG 보고서는 "슈퍼앱을 통해 기업은 기존 고객에게 새로운 서비스르 자연스럽게 노출하고 빅데이터 누적에 따른 개인별 맞춤형 서비스 제공이 가능해져 핀테크의 주요 전략으로 지속될 전망"이라며 "임베디드 금융 시장이 활발한 미국은 주요 금융기업들이 임베디드 금융 생태계에 참여하고 있다"고 분석했다.머스크가 트위터에 몰두하고 있는 것은 잘 알려져 있지만, 자동차보험 시장에 대해 야심이 큰 것은 비교적 덜 주목받는 사실이다. 해외 보험전문매체 &lt;인슈런스 비즈니스&gt;에 따르면 머스크는 지난 5월 마이애미에서 열린 '올인' 서밋에서 "현재 자동차 보험업계는 믿을 수 없을 정도로 비효율적"이라고 비난했다. 2020년 실적 발표 당시에는 자동차보험이 테슬라 자동차사업의 30~40% 비중을 차지하게 될 것이라고 발표한 바 있다.반면 버핏의 가이코는 테슬라와 마찰이 가시화하고 있다. 전기차 전문매체 &lt;미디어 인사이드EVs&gt;에 따르면 애리조나주 피닉스 지역에 거주하는 한 테슬라 차량 소유주는 가이코 보험에 가입했음에도 자동차 수리비로 2100달러를 지불했다고 한다. 가이코가 테슬라 수리비용을 지불할 의향이 없는 것을 우려한 테슬라 인증 수리소가 작업을 진행하지 않아서다. 현지 매체들은 "피닉스에 가이코 고객을 받아주는 테슬라 인증 수리점이 단 한 곳도 없다"고 주장한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[초단기 근로자에 최저 6% '비상금대출'…피플펀드-한화시스템 맞손]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190007</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 08:23:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인투자연계금융(P2P금융)과 블록체인이 만나 '포용적 금융'에 한 발짝 더 가까워졌다.피플펀드는 한화시스템의 블록체인 자회사인 엔터프라이즈블록체인(이하 EBC)과 파트너십을 맺고 긱워커(Gig Worker, 초단기 임시직 종사자)를 위한 'ESG포용대출' 서비스 시범 운영을 시작한다고 19일 밝혔다. ESG는 환경(Environment), 사회(Social), 지배구조(Governance)의 약자로 공공의 이익과 발전을 추구하는 개념이다.첫 상품은 EBC의 일거리 매칭 플랫폼 '요긱'과 '애니맨(에이에스엔)'에 가입돼 있고 활동 이력이 있는 긱워커를 대상으로 한 '비상금 대출'로, 오는 31일까지 대출 신청자를 모집할 예정이다. 대출 신청 가능 금액은 최소 30만원부터 최대 100만원이며, 대출 기간은 5개월이다. 적용 금리는 연 10% 고정금리이며, 대출을 정상 상환하면 지불한 이자의 최대 40%까지 캐시백 리워드를 받을 수 있어 실질 적용 금리로 최저 연 6%가 가능하다.비상금 대출을 원하는 긱워커는 '요긱' 또는 '애니맨' 앱에서 활동 이력을 인증한 후에 안내를 따라 피플펀드 앱에서 대출 신청을 하면 된다.이번 긱워커 전용 대출상품은 정규직 근로자와 달리 일정한 소득 증명이 어려워 고금리 대출을 이용할 수밖에 없는 긱워커들이 보다 여유있는 연말연시를 보낼 수 있도록 하기 위해 출시된 소액 신용대출상품이다. 최근 금리가 급격하게 상승하면서 상대적으로 이자비용 부담이 더 커져 일상 생활이 어려워진 이들을 지원하기 위한 포용적 금융상품이라는 의미도 있다.피플펀드는 이번 긱워커 전용 대출 공급을 위해 자사가 자체 개발한 중저신용자 특화의 AI(인공지능) 신용평가모델 및 리스크관리 시스템을 적극 활용할 계획이다. 특히 신용평가 및 대출 승인에 일반적인 재직 증명, 소득 증빙 데이터보다는 긱워커 활동 플랫폼에서의 경력, 이력, 평판 등을 증명하는 블록체인 기반 이력서(NFT-CV) 등 대안데이터를 활용함으로써 포용력이 높은 금융 서비스를 제공할 방침이다.EBC는 향후 대출 신청자들의 플랫폼 활동에 대한 비금융 정보를 피플펀드에 제공해 대안데이터를 활용한 정교한 신용평가를 지원하는 동시에 해당 소액 대출상품의 투자자로 참여한다. 이를 통해 대출 신청자들이 신속한 투자금 모집을 통해 빠르게 대출금을 받을 수 있도록 할 계획이다.피플펀드와 EBC는 긱워커 300만 시대임에도 여전히 기존 금융권에서 소외되는 문제 해결에 기여하고자 지속적으로 긱워커 전용 금융상품을 개발해 나갈 예정이다.최진해 피플펀드 금융상품전략부장은 "금융기관이 아닌 일반 기업이나 지자체가 온투금융과 협업하면 원하는 사회소외계층을 세밀하게 타겟팅해 금융 서비스를 제공할 수 있다는 것을 보여주는 사례로, 기업이 피플펀드와 함께 ESG 경영을 실천할 수 있는 'ESG포용대출'의 출발점"이라고 말했다. 또 "이번 상품이 긱워커 분들에게 좋은 호응을 얻어 앞으로도 금융소외계층을 위한 다채로운 금융상품을 선보일 수 있기를 기대한다"고 강조했다.한화 측으로서는 그룹 주력인 방산(방위산업) 특성상 ESG 실천이 어렵다는 난점을 금융과 블록체인 분야로 하여금 상당부분 극복할 수 있을 것으로 분석된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[수시입출금에 4% 금리 매겼지만…인터넷은행 "역마진 걱정 안 해"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120013</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 13:19:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수신금리가 주춤세를 탄 시중은행들과 달리 인터넷전문은행들은 공격적인 인상을 이어가고 있다. 예대율(예금 잔액에 대한 대출금 잔액 비율)이 높아진 가운데, 콜시장에 크게 구애받지 않는 특수한 환경이 밑바탕이 된 것으로 풀이된다.18일 업계에 따르면 토스뱅크 통장은 이달 13일부터 5000만원 초과 금액에 대해 연 4.0%의 금리를 적용해 기존 대비 1.7%포인트 인상했다. 5000만원 이하 금액은 기존과 동일한 연 2.3% 금리 혜택을 제공한다. 수시입출금 통장의 기능에 예금상품 수준의 고금리 혜택을 결합한 셈이다. '지금 이자 받기' 서비스를 통해 매일 이자를 받음으로써 일복리 효과까지 누릴 수 있다.5000만원 초과 금액에 대한 '조건 없는' 고금리 혜택은 제1금융권 은행 가운데 상당히 파격적인 수준의 혜택이다. 토스뱅크 통장과 비견되는 시중은행들의 개인 MMDA(수시입출금식예금) 금리를 은행연합회 공시에서 살펴보면, 5000만원 초과 금액에 대해 산업은행의 KDB드림 어카운트(2.55%)를 제외하고는 1% 이하 수준의 금리를 제공하고 있다.케이뱅크도 인상 행렬에 동참했다. 파킹통장 플러스박스의 금리를 연 2.7%에서 0.3%포인트 올려 연 3.0%로 인상했다. 플러스박스는 돈을 보관하고 언제든지 빼서 예적금, 투자 등에 활용할 수 있는 상품이다. 하루만 맡겨도 이자가 적용되고 별도 해지나 재가입 없이 예치금에 인상된 금리가 자동 적용돼 이자를 받을 수 있다는 장점이 있다.이러한 인터넷은행들의 인상 기조는 콜거래에 크게 영향받았던 시중은행들의 자금운용 방식과는 크게 다른 모습이다. 콜은 금융기관 사이에 일시적인 자금 과부족을 조절하기 위해 매우 짧은 기간 자금을 차입 또는 대여하는 거래를 일컫는다. 콜금리보다 예금금리가 낮은 게 통상적이었다. 예금을 적극적으로 유치할 요인이 생기기 때문이다.그러나 이달 15일 기준 콜금리(1일)는 3.23%로 토스뱅크의 예금금리보다 0.7%포인트가량 낮다. 만약 4%로 빌린 돈을 콜시장에서 3%대로 대여(콜론)해준다면 역마진이 발생하는 셈이다. 그러나 지금으로선 그럴 일은 없다. 인터넷전문은행법에 따라 인터넷은행은 중소기업을 제외한 법인에 신용공여를 제한받기 때문이다. 금산분리 원칙 준수와 중저신용자 포용을 위한 목적이다.금융위원회에 따르면 올 7월 기준 인터넷은행 3개사의 콜론 일평균 거래 잔액은 2248억원에 그쳤다. 콜시장 규제 강화와 RP 운용비중이 증가하면서 국내은행과 외국은행 지점의 콜론·콜머니가 모두 큰 폭 감소하는 추세지만 지난해 상반기 일평균 콜거래 잔액은 9조7000억원 수준에 달한다.인터넷은행의 콜시장 참여 가능성이 열린 것은 최근 일이다. 콜론을 비롯해 국채와 RP, 한국은행 예치 등 자금운용을 위한 신용공여가 가능하도록 하는 김병욱 더불어민주당 의원의 인터넷전문은행법 개정안이 지난 5일 국회 상임위를 통과했다. 콜거래가 확대될 경우 토스뱅크의 예대마진도 이에 영향받을 가능성이 거론된다.토스뱅크 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "(콜거래) 관련한 부분은 저희가 딱히 고려를 하지 않고 있다"며 "은행들이 수신을 받아 콜로만 자금운용을 하지는 않고 있고 다양하게 예대사업을 운영하고 있기 때문에 단순히 콜금리로만 (역마진이 날 것이라고) 비교할 수 없다"고 말했다.지난 10월 기준 토스뱅크의 예대금리차와 가계예대금리차는 큰 차이가 나지 않는다. 개인 고객들의 예수금을 모아 중저신용자 개인에게 대출하는 간결한 자금운용 구조에 따른다. 토스뱅크의 예대금리차는 5.28%로 은행권에서 가장 높은 수준이다. 예대마진을 기반으로 예금금리를 공격적으로 높일 수 있다. 이에 대해 토스뱅크 측은 상대적으로 대출 금리가 높은 중저신용자들을 포용한 영향이라고 설명한다.대출 성장에 힘입어 예대율이 상승한 점도 예금금리 인상의 요인이다. 토스뱅크의 올 3분기 예대율은 29.57%로 2분기 15.62% 대비 두 배 가까이 상승했다. 여신잔액이 7조1000억원을 기록하며 2분기(4조3000억원) 대비 66% 이상 대폭 성장했다. 3분기 말 고객 수 476만명, 10월 말 기준으로 504만명을 기록하며 빠른 성장세를 유지 중이다.이런 실적을 기반으로 미국 연방준비제도(Fed)가 12월 FOMC 회의에서 기준금리를 0.5%포인트 높이는 긴축 동향도 빠르게 반영한 것으로 분석된다. 제롬 파월 연준 의장은 2023년 기준금리를 인하하는 방안은 고려하고 있지 않다고 했다. 한국은행도 한미 금리차에 따른 외국인 투자금 유출 우려로 기준금리 인상 압력이 높아졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/12/blt202212120027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[시니어층 모시려는 카카오뱅크, 답은 '임영웅'에 있다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212180002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212180002</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 03:16:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 카카오뱅크가 팬들의 높은 참여도를 기대할 수 있는 투표를 매개로 국민가수로 불리는 임영웅의 팬클럽 '영웅시대'를 자사 고객층으로 포섭하려는 전략을 펴고 있다.18일 업계에 따르면 지난달 열린 '멜론뮤직어워드 2022(MMA 2022)'는 특별상으로 '카카오뱅크 모두의 스타상'을 신설했다. 카카오뱅크가 MMA 2022의 메인스폰서로 참여해 해당 상의 수상자 선정 과정을 주관했다.카카오뱅크는 자사 계좌 또는 청소년 전용 금융서비스 '미니(mini)' 보유 고객에 한해 모두의 스타상 후보들에게 하루에 한 표씩 투표할 수 있도록 했다. 후보는 뉴진스, 더보이즈, 몬스타엑스, 방탄소년단, 블랙핑크, 아이브, (여자)아이들, 임영웅, 투모로우바이투게더, 태연 총 10명이었다. 이 중 중장년층의 팬 비중이 가장 높은 아티스트는 임영웅으로 여겨진다. 콘서트에 온 중장년 팬들이 오래 앉아있는 것을 고려해 극세사 방석을 깔아두는 배려를 보일 정도다.멜론뮤직어워드는 엠넷의 '마마' 등과 함께 한국의 주요 대중음악 시상식으로 평가받는다. 높은 위상을 갖고 있는 시상식에서 가장 애정하는 가수에게 상을 안겨주기 위한 팬들의 노력은 투표로 이뤄진다. 팬 커뮤니티에서는 투표에 참여하고 독려하는 행위를 통상 '노동한다'고 일컫는다. 영웅시대 역시 MMA 투표기간동안 이런 '노동'에 주력했던 것으로 알려졌다.올해 MMA에서 카카오뱅크 모두의 스타상은 방탄소년단에 돌아갔다. 이는 BTS의 데뷔 연차가 10년차에 달해 팬 규모가 상당한 점을 비롯, 카카오뱅크 계좌를 갖고 있는 연령층이 20~40대 위주인 영향이 있는 것으로 분석된다. 카카오뱅크에 따르면 올해 3분기 기준 고객 비중은 △10대 8% △20대 24% △30대 25% △40대 23% △50대 이상 19%다. 그러나 임영웅은 올해 MMA에서 대상 격인 올해의 아티스트상을 비롯해 '5관왕'을 하면서 위세를 떨쳤다.임영웅은 내년 2월 예정된 미국 콘서트 티켓을 열자마자 전석 매진이 이뤄질 정도로 인기세를 더하고 있다. 내년에도 '모두의 스타상'이 열린다면 유력한 후보다. 카카오뱅크로선 MMA와의 지속적인 스폰서십을 통해 영웅시대를 고객층으로 유입할 수 있는 점이 기대된다. 멜론은 카카오 계열사인 만큼 업무 협조가 유리하다. MMA 역시 임영웅을 통해 관람객층의 저변이 넓어졌다.멜론 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "임영웅님이 5관왕을 하기도 했고 출연한다고 널리 알려져 있어서 올해 MMA는 10대부터 50대 분들까지 다양하게 오신 것 같다"고 말했다.카카오뱅크는 상장 기업으로 기업가치가 곧 시가총액이다. 성장성과 수익성을 충족해야 기업가치를 높일 수 있다. 이에 주식, 가상자산, 펀드, 마이데이터 등의 신규 서비스를 내년 잇따라 선보일 예정이다. 신규 서비스의 성공을 위해선 자산규모가 타 연령층보다 상대적으로 많은 중장년층의 적극적인 참여가 필요하다.다양한 편의 서비스를 선보인 결과 올해 신규 카카오뱅크 가입자 중 절반인 50%가 40대 이상으로 나타났다. 신용정보를 조회하고 올릴 수 있는 '내 신용정보' 서비스를 이용한 50대 이상 고객 수는 지난달 기준 126만명에 이르며, '휴면예금·보험금 찾기'를 써본 고객 수도 72만명에 달한다. 예적금 상품은 세이프박스, 저금통, 모임통장 순으로 중장년층이 많이 찾았다.최근에는 카카오뱅크 입출금 계좌를 보유한 만 50세 이상 시니어 고객들에게 금융안심보험을 무료로 제공하는 이벤트를 진행 중이다. 보이스피싱 등 비대면 온라인금융사기 피해가 발생했을 때 실제 금전손실액을 500만원 한도 내에서 보상하는 카카오페이손해보험의 상품이다.여기에 MMA와 같은 대중문화 분야까지 고객 확장 전략을 펼치면서 카카오뱅크의 시니어 고객층은 더욱 두터워질 전망이다. 이는 타 인터넷은행에 가질 수 있는 비교우위다. 토스뱅크의 경우 전체 이용자 중 MZ세대가 약 75%를 차지하는 것으로 알려졌다. 카카오뱅크는 지난 9월 기준으로 고객 수가 경제활동인구 2909만명 중 68%에 달한다.한편 카카오뱅크는 이번 MMA 관람객들에게 카카오의 대표 캐릭터인 라이언 모양으로 눈송이를 뭉칠 수 있는 '라이언 눈집게(스노우볼 메이커)'를 제공해 호응을 얻었다. 눈오리 등 눈송이로 귀여운 캐릭터를 형상화해 SNS에 전시하는 유행을 겨냥한 것이다. 젊은층은 물론 중장년층까지 폭넓게 소구할 수 있는 물품이라고 멜론 측은 판단했다.멜론 관계자는 "저희 회사를 상징하는 물품을 통해서 재미와 실용성을 함께 충족하고자 했다"며 "나이 어린 분들부터 중장년까지 다들 이용하실 수 있는 물품인 것도 고려가 됐다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/18/blt202212180001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[환율이 생명인 하나금융…디지털통 대신 '외환은행' 출신 중용한 이유?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160016</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 02:34:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하나금융지주는 주요 금융지주사 중 유독 환율에 영향을 크게 받는다. 지난 2015년 외환은행과의 합병으로 외화자산과 부채가 대규모로 늘어났기 때문이다. 환율이 급등하면 회계상 손실이 급증할 수 있는 구조다. 하나금융지주가 하나은행장을 디지털 전문가에서 외환은행 출신으로 교체한 건 이런 맥락이 함께 작용했다는 분석이 나온다.17일 업계에 따르면 하나금융은 올 3분기 원·달러 환율이 전 분기 대비 132원 증가한 결과 외화환산손실 1368억원이 발생했다. 3분기 지배주주순이익이 1조1200억원인 점에 비춰 상당한 규모다. 올 상반기 말 기준 하나금융의 외화부채는 736억달러로 신한금융(718억달러), KB금융(627억달러), 우리금융(552억달러)을 앞지른다. 이 기간 하나금융의 외화부채 증가폭은 여타 지주사보다 낮았지만 이미 쌓은 외화부채가 상당해 격차가 여전하다.환율의 안정화는 미국 연방준비제도의 '속도조절론'이 현실화하는 때를 기다려야 한다. 지난 10월 1440원을 돌파했던 원·달러 환율은 11월 말 제롬 파월 연준 의장이 "금리인상 속도 완화시기가 빠르면 12월에 올 수 있다"고 하자 1200원대로 떨어졌다. 그러던 원·달러 환율은 이달 1300원대로 재진입했다. 연준이 기준금리 인상폭을 줄였지만, 파월 의장이 내년 금리인하를 고려하지 않는다는 매파적 발언을 쏟아냈고 세계 중앙은행들 역시 긴축 메시지를 보내면서다.하나금융지주가 지난 13일 열린 그룹임원후보추천위원회에서 잔여임기가 상당한 이승열 하나생명보험 사장을 차기 하나은행장으로 내정한 것은 이런 맥락에서 주목된다. 이 내정자가 하나생명 대표로 온 건 올 3월이다. 임기 2년을 보장받았는데 1년도 안 돼 하나은행장으로 발령난 셈이다. 그는 외환은행에서 전략기획부 부장, 경영기획부 부장을 역임했으며 하나금융 체제 편입 후로는 그룹재무총괄(CFO) 부사장을 지냈다.앞서 하나은행이 사명에서 'KEB(외환은행)'를 지우면서 외환은행 출신 직원들이 반발하는 등의 반목이 여전히 존재한다는 점을 고려하면 이번 인사는 내부 통합의 의미도 있다. 2002년 하나은행에 흡수합병된 서울은행 출신인 함영주 하나금융 회장 체제의 첫 CEO 인사로 적잖은 의미가 있다는 평가다. 그러나 박성호 하나은행 행장이 2+1 임기를 채우는 관례에서 벗어난 한편, 하나생명의 경영 연속성과는 다소 거리가 먼 인사라는 시각도 비등하다.더욱이 박 행장은 하나금융의 IT 계열사인 하나금융티아이 대표이사 출신이라는 경력을 십분 살려 디지털 플랫폼인 '하나원큐'의 가입자수를 1300만명 넘게 높이는 데 기여했다. 하나금융은 현재 디지털 성과보다는 이승열 후보의 재무통으로서의 역량을 하나은행에 수혈하는 게 중요하다고 본 것으로 풀이된다. 하나금융은 외화손익이 환율에 따라 적자와 흑자를 널뛰기하는데 이 손실이 더 커질 경우 우리금융지주에 실적 3위 자리를 뺏길 수도 있다.글로벌 긴축에 따라 디지털 기술의 성장성이 격하되고, 재무건전성과 현금창출력을 요구받는 최근의 기업 동향과도 연결된다. 그룹임추위는 "이 후보는 최근 어려운 금융환경 속에서 CEO로서 중요한 자질인 전략적 방향성과 리스크 관리 능력을 갖췄다"고 평가했다.이 후보가 하나은행장으로서 재무건전성을 높여 한파를 버틴 뒤, 환율 시장이 안정화된다면 이는 하나은행의 이익 증가로 이어질 것으로 풀이된다. 구경회 SK증권 연구원은 "원화가치가 예전 수준으로 더 회복되기를 예상한다면 하나금융지주는 적절한 (투자)선택지"라며 "하나금융지주는 외화표시 자산·부채가 많아 원화 약세기에 타은행들에 비해 주가가 약세인 경우가 많지만 그 반대의 경우도 성립한다"고 설명했다.하나증권과 하나카드 등 하나금융의 비은행 주력 계열사 수장이 바뀐 이유도 이처럼 '생존'에 대한 깊은 고민이 담겼다. 부동산 시장의 침체가 예상되는 가운데 하나증권의 수익구조는 프로젝트파이낸싱(PF) 사업 등을 담당하는 투자은행(IB)에 치중된 점이 성장성을 제약하고 있다. 하나증권의 올 3분기 기준 세전순이익에서 IB 부문이 차지하는 비중은 61.4%에 달한다.이런 배경에서 강성묵 하나대체투자자산운용 대표가 이은형 하나금융 부회장을 제치고 하나증권 수장 자리를 꿰차게 됐다. 강성묵 하나증권 사장 후보는 하나은행에서 영업지원그룹, 경영지원그룹, 중앙영업그룹의 그룹장을 담당하면서 리테일·기업영업 부문과 경영관리 부문을 두루 경험했다. 하나UBS자산운용에서 리테일 부문 총괄 부사장을 거쳤다. 증권사들의 실적 급락은 증시 침체로 인해 리테일 수수료 수익이 크게 빠진데서 비롯된다.이호성 하나카드 사장 내정자는 하나은행 영남영업그룹, 중앙영업그룹을 거쳐 영업그룹 총괄 부행장으로 재임 중인 '영업통'이다. 하나카드 순이익은 감소세를 지속하고 있고 금융당국의 가맹점수수료 인하와 애플페이 한국 진출 등 과제가 산적하다. '영업 제일주의'를 역설해온 함 회장과 보조를 맞춰 공격적인 영업으로 반등을 모색할 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160056.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['ATM 앞에서 모자 쓰지 말라'…신한은행 전 영업점서 AI 이상행동탐지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160004</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 06:23:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['오얏나무 밑에서 갓끈을 고쳐매지 말라'는 선조들의 격언은 인공지능(AI) 시대에도 유효하다.신한은행은 보이스피싱으로부터 고객들의 소중한 자산을 보호하기 위해 은행권 최초로 도입한 'AI 이상행동탐지 ATM'을 전체 영업점으로 확대 시행한다고 16일 밝혔다.AI 이상행동탐지 ATM은 은행권 최초로 AI 딥러닝을 통해 연령대별 다양한 거래유형을 학습하고 그 데이터를 분석해 고객이 거래 중 휴대폰 통화를 하거나 선글라스 및 모자를 착용하는 이상행동을 보일 경우 이를 탐지해 거래 전에 고객에게 주의 문구를 안내하는 서비스다.신한은행에 따르면 지난 3월 고령층 고객 내점이 많은 고객중심영업점에 우선 도입했으며, 도입 후 전기통신금융사기 사고 접수 계좌 수 및 사고 접수 건수가 각각 67%, 38%로 현저히 감소하는 효과를 보였다.또한 AI 이상행동탐지 ATM의 이상행동과 이상금융거래(Fraud Detection System)를 연계해 이상행동과 이상금융거래가 동시 탐지된 경우 예금주 추가 본인인증을 진행하고 특정거래에 대해 거래차단 등 추가적 프로세스를 적용한다.신한은행 관계자는 "AI 이상행동탐지 ATM은 시간과 장소에 제한 없이 ATM에서 발생할 수 있는 다양한 금융사고로부터 고객을 보호할 수 있다"며 "앞으로도 고객의 모든 일상에 존재하는 에브리웨어 뱅크(Everywhere Bank) 구현을 통해 고객의 소중한 금융자산을 보호하는데 앞장서겠다"고 말했다.이처럼 시중은행이 고객의 자유를 일정부분 제약하는 극약처방에 나선 건 '대면편취형' 보이스피싱이 급증하는 동향과 무관하지 않다. 피해자가 피해금을 이체하는 '계좌이체형'이 과거에 주를 이뤘다면, 대면편취형은 피해자를 직접 만나 현금을 가로채는 수법이다. 경찰청 통계에 따르면 전체 보이스피싱 피해건수 중 대면편취형의 비중은 2019년 8.6%(3244건)에서 2021년 73.4%(2만2752건)가 됐다.대면편취형은 주로 정부기관 또는 금융회사를 사칭해 피해자로 하여금 은행창구 또는 ATM에서 현금을 인출하도록 하고, 현금수거책이 피해자로부터 현금을 대면으로 편취하고 ATM을 통해 사기이용계좌로 무통장입금 하는 경우가 많다. 이에 금융감독원은 은행권과 협력해 지난 9월부터 ATM 무통장입금 시 주민등록번호 체계 검증을 통해 비정상적인 주민등록번호를 이용한 거래를 차단하도록 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["슈카월드 보고 매수했어요"…인플루언서가 펀드시장 핵심 공급망 된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150010</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 08:23:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인상에서 큰 영향력을 미치는 인플루언서가 '투자자문' 기능을 대체함으로써 펀드시장의 핵심 공급망이 될 것이라는 자산운용사의 분석이 나왔다. 투자자의 투자정보 수집 경로 및 영향도(가입자수, 조회수)가 기존의 판매사에서 온라인 플랫폼의 인플루언서로 변화하고 있다는 판단에서다.15일 신한자산운용에 따르면 오프라인 공모펀드 대비 온라인 공모펀드(공모펀드 온라인클래스+ETF)의 순자산 비중은 올해 초 52%에서 11월말 64%로 확대됐다. 투자자가 직접 투자대상과 시기를 정해 언제 어디서든 가입할 수 있는 온라인 펀드의 성장률이 오프라인 펀드를 상회한 셈이다. 이에 자산운용사들은 앱을 통한 펀드 직판 채널을 확대하고 있다.송태헌 신한자산운용 상품전략센터 수석부장은 "온라인 플랫폼의 인플루언서가 투자자의 투자정보 수집에 가장 큰 영향을 미쳤다"며 "언택트 영향으로 투자자가 투자 상품 및 투자 정보를 선택하는 기준이 비용 및 인플루언서로 변화하면서 엔터테인먼트산업과 유사하게 개인의 브랜드화가 강화되고 있다"고 해석했다.올해 11월말 기준 공모 및 사모를 합친 펀드시장 순자산은 857조원으로 지난해 말 829조원에서 28조원 증가했다. 주가하락, 금리상승 등 전통자산의 성과부진으로 공모펀드의 순자산은 22조원 감소한 반면 사모펀드가 50조원 증가하면서다. 이런 가운데 온라인클래스 리테일 공모펀드는 국내주식, 해외주식, 해외혼합 등 위험자산 중심으로 2조2000억원 증가해 24조9000억원으로 성장했다.고금리 환경이 되면서 투자자들의 시장 난이도는 급상승했다. 이에 어떤 주식에 어떻게 투자할 것인지 투자 방법론을 고민하는 것이 중요해졌다. 이런 측면에서 투자자가 투자 자율성을 가지는 온라인 펀드가 성장세를 이룬 것으로 해석할 수 있다.투자자들은 내년 시장도 쉽지 않을 것으로 보인다. 국제통화기금(IMF) 전망에 따르면 미국, 우리나라, 유로 등 대부분 경제권에서 내년 물가상승률 및 성장률이 동시에 둔화될 것으로 예상된다. 송 부장은 "경기가 역성장 수준 침체에 빠지지 않는 한 통화완화 시점도 늦춰지고 속도도 완만할 것"이라고 전망했다.  인플레이션으로 인한 각국 정책금리의 가파른 인상을 따라 시중금리는 최근 10년내 최고 수준까지 상승했다. 시중은행 예금금리가 중위험-중수익 상품의 기대수익률로 여겨졌던 연 5%에 육박하며 시중자금의 예금 이동이 가속화됐다. 특히 퇴직연금 DC용 원리금보장상품 중 약정금리 상위상품들의 경우 금리 수준이 7%를 상회하고 있다.송 부장은 "신용위험 및 판매규모의 제약이 있음에도 안전자산 수익률이 6% 이상이 되면 안전자산이 위험자산의 투자 매력도를 압도해 단기적으로는 글로벌 하이일드(고위험·고수익)를 제외하면 이론적으로도 다른 자산군에 배분이 일어나기 어려운 환경"이라고 설명했다.신한자산운용은 주식 투자 시 주가가 고점 대비 많이 하락한 것을 고려해 적립식 투자를 통해 평균 매입가격을 관리하라고 조언했다. 인플레이션 둔화에 따라 금리가 점진적으로 하락할 것으로 전망되면서 주식시장의 저점 시점은 예상하기 어렵다. 이에 타이밍을 판단하는 거치식보다는 적립식 투자가 적합하다는 조언이다.고금리 환경에서 기업간 펀더멘털의 차별화는 심화될 전망이다. 신한자산운용은 변동성이 확대될 것으로 예상되는 성장가치의 비중이 높은 기업보다, 기업의 순자산 가치가 꾸준하게 증가하는 '채권형 주식'에 주목할 필요가 있다고 강조했다.펀더멘탈이 차별화된 기업을 고르는 기준으로는 △경기 둔화 속에서도 자본적지출(CAPEX)이 꾸준한 기업 △ROIC(영업활동에 투입한 자본으로 거둔 영업이익)가 높은 기업 △자사주 매입 및 소각 등 ROE(자기자본이익률) 향상에 적극적인 기업을 살펴보라고 제언했다.연금상품의 변화에 대해서도 제언했다. 송 부장은 "타깃데이트펀드(TDF) 중 설정액이 가장 많은 2025상품의 타깃 데이트가 3년 앞으로 다가왔다"며 "매월 발생한 인컴수익을 분배하는 정기적 분배금 상품이 ETF에 이어 퇴직연금 시장을 주도할 것"이라고 전망했다.실제로 월지급에 대한 수요는 올해 출시된 '월지급 ETF'를 통해 확인된 바 있다. 지난 6월 신한자산운용이 국내 최초 월배당 ETF인 'SOL 미국S&amp;P500 ETF'를 출시하며 시장을 이끌어 갔고 이후 업계에서 월지급 상품이 지속 출시되며 반 년 만에 7000억원대 시장이 형성됐다.ESG 투자에 대해서는 "2022년 지속적으로 성장세가 둔화됐으나 순유입 기조는 유지됐고, ESG 외 펀드들에서는 자금유출이 지속된 것을 고려하면 ESG 테마 자체의 퇴조로 보기에는 시기상조"라며 "ESG가 실행 단계로 넘어가면서 현실에서 다양한 이해관계가 상충하는 등 성장통을 겪는 단계"라고 진단했다. 그러면서도 "논란이 많았음에도 탄소중립 및 배출량 관련 이슈는 표준 및 규정 마련으로 구체화되는 등 한 단계 업그레이드했다"며 가능성을 제시했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금융권 3조원 번 중도상환수수료…토스뱅크는 8만6500명에 돌려줬다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140011</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 08:21:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융사에서 대출을 예정보다 빨리 상환하면 배상금 성격의 '중도상환수수료'를 내게 돼있다. 대출 잔여일수가 적을수록 수수료가 줄어드는 '슬라이딩' 방식이다. 이로 인해 금융사는 대출이 연체 및 부도나지 않는 이상 손해가 상당히 상쇄된다. 금융권이 중도상환수수료로 벌어들인 수입은 2017년 이후 3조5000억원 규모에 달한다.이와 달리 토스뱅크는 대출계약에 '상생'의 성격을 가미했다. 토스뱅크는 대출 고객들의 중도상환 수수료를 대신 부담하는 정책을 통해 중저신용자들의 가계 부담 완화에 기여하고 있다. 지난 1년간 중도상환을 선택한 고객 가운데 10명 중 4명 이상(42%)은 중저신용 고객으로, 제2금융권의 높은 수수료율 부담을 피한 것은 물론 수수료 무료 혜택으로 가계 실부담이 줄어드는 효과를 누릴 수 있었다.  14일 토스뱅크에 따르면 지난해 10월부터 올해 11월 말까지 대출 서비스를 이용 중인 고객 가운데 중도상환을 선택한 고객은 총 8만6500명에 달했다. 제1금융권 평균 수수료율(0.7%)을 적용한 결과, 이들 고객이 부담해야 하는 중도상환 수수료 총액만 총 139억원에 달하는 것으로 토스뱅크는 추산했다. 중도상환 고객 1인당 평균 부담액은 16만1000원이었다. 이들 가운데 42%에 달하는 3만8300명은 중저신용자(KCB 기준 850점 이하)였다. 이 중에는 과거 신용등급 기준 8, 9등급 고객도 200여 명 포함됐다. 중저신용 고객들의 1인당 평균 수수료 부담액은 12만3000원이었다. 토스뱅크의 수수료 무료 혜택에 따라 고객들은 대출 상환 과정에서 수수료를 절약, 가계의 실부담을 덜 수 있었다. 가령 토스뱅크 사장님대출을 이용했던 자영업자 A 고객은 1년간 총 1억5250만원을 상환하는 과정에서 115만원의 수수료를 면제받았다. 중도상환 수수료 무료의 효과는 특히 중저신용자들의 부담을 경감하는 데 기여했다. 고신용자들에 비해 상대적으로 제1금융권에 대한 접근성이 떨어지는 중저신용자의 경우 저축은행이나 캐피탈사 등 제2금융권의 문턱을 넘을 수밖에 없기 때문이다. 이 경우 은행 평균 중도상환 수수료율보다 높은 수수료율(1% 이상)이 적용될 수밖에 없어, 중저신용자 1인당 실부담액은 최소 18만원으로 고신용자 평균보다 높은 것으로 추산됐다.토스뱅크는 중저신용 고객들이 제1금융권인 토스뱅크에서 대출을 받고 이를 상환하는 과정에서 수수료 부담을 던 것은 물론 신용점수 개선 효과도 함께 누리는 '선순환 효과'가 발생한 것으로 파악했다. 지난해 출범과 함께 토스뱅크는 신용대출을 받은 고객들이 필요할 때 대출금을 갚더라도 중도상환 수수료를 대신 부담하겠다고 밝힌 바 있다. 토스뱅크 관계자는 "토스뱅크가 출범 때부터 약속한 중도상환 수수료 무료 정책이 중저신용 고객들에게 더욱 큰 힘이 되고 있음을 확인할 수 있었다"며 "고객과 은행이 상생하는 정책을 더욱 다변화할 수 있도록 고민하고 결과로서 증명해 나갈 것"이라고 말했다.토스뱅크는 중도상환 수수료 무료 정책 외에도 ATM 입출금, 타행 송금 및 이체 수수료 등 전면 무료 정책을 이어오고 있다. 토스뱅크가 지난해 10월부터 올 9월 말까지 고객들에게 전한 무료 서비스 횟수는 약 1억3850만건으로, 고객들이 아낄 수 있었던 비용은 약 743억2000만원에 달한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카드사 무이자할부 없앨수록…롯데카드 회원은 늘어난다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140009</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 08:21:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금리 급등으로 카드사의 핵심 혜택인 무이자 할부가 축소되고 있다. 역설적으로 롯데카드는 이로 인해 회원수가 늘어나는 효과를 보고 있다. 일시불로 결제하고 필요할 때마다 부담 없이 나눠낼 수 있는 '로카(LOCA) 나누기 카드'의 인기 덕분이다. 시장금리와 일종의 역(逆)의 관계를 가진다는 점에서 카드업계의 '인버스 상품'이라고 평가할 만하다.14일 롯데카드에 따르면 로카 나누기 카드는 올 7월말 출시 이후 지난 11월까지 월 발급량이 매월 평균 2배가량 증가하고 있다. 이 카드는 3만원 이상 결제 건에 대해 최대 6개월까지 '로카 나누기 혜택'을 제공해 준다. 이는 일시불 이용금액을 롯데카드 디지로카앱을 통해 납부 개월 수를 변경하고 추가 수수료 없이 나눠 납부할 수 있는 혜택이다. 카드결제 시 일시불 또는 할부 둘 중 하나를 선택해야 했던 고객에게 유연한 옵션을 부여한 셈이다.일시불 이용금액이 건당 3~30만원인 경우 3개월, 30만원 이상인 경우 3개월 또는 6개월 나누기 혜택을 적용할 수 있다. 연말까지는 100만원 이상인 경우 기존 3·6개월에 10개월까지도 나눠 납부할 수 있는 프로모션을 진행 중이다.나누기 혜택이 지난달 실적 기준 없이 제공되는 점도 파격적이다. 일시불 결제일 2영업일 전까지만 롯데카드 디지로카앱에서 신청하면 된다. 때문에 카드 결제 시 별도로 할부를 요청할 필요가 없고, 일시불 결제 후 본인의 자금 관리 계획에 따라 그대로 일시불 납부하거나 나누기 혜택을 신청할 수 있다. 또 일시불로만 결제 가능한 해외 이용금액까지도 나눠낼 수 있다.카드업계의 무이자 할부 혜택 기조와 반비례해 로카 나누기 카드의 매력도는 높아지고 있다. 삼성카드는 내달 2일부터 프리미엄 카드 고객에게 제공하는 무이자 할부 혜택을 최대 2개월 줄이는 식으로 변경한다. 지난 1월 무이자 할부 개월 수를 확대했다가 단 1년만에 줄이는 것으로, 이는 올해 급격한 기준금리 인상 영향이 지대한 것으로 분석된다.신한카드는 온라인결제, 손해보험 업종에 제공하던 6개월 무이자 할부를 3개월로 줄였다. 현대카드도 4대 보험료를 대상으로 한 무이자 할부 혜택을 최장 7개월에서 3개월로 낮췄다. 우리카드 역시 백화점·대형마트 업종 무이자할부를 최대 12개월에서 2~3개월로 대폭 축소했다.무이자 할부는 고객이 부담해야 할 할부금리를 카드사가 감당하는 것과 같다. 수신기능이 없는 카드사는 자금조달 구조에서 회사채가 차지하는 비중이 65%에 달한다. AA+ 등급 카드채 3년물 금리는 지난달 기준 6.1%에 달한다. 한국기업평가는 카드사들의 이자비용이 올해 말 7000억원, 내년 1조원 이상 늘어날 것으로 전망했다. 탄탄했던 카드사 실적은 올 3분기 들어 역성장이 가시화됐다. 무이자 할부를 내줄 여력이 줄어드는 셈이다.이런 국면에서 롯데카드는 무이자 할부를 카드상품의 본혜택화하는 '역발상'을 했다. 로카 나누기 카드는 어떤 캐시백 혜택 하나 없이 로카 나누기 혜택이 전부다. 롯데카드 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "로카 나누기 카드는 나누기 기능만 담겨있는 카드라서 적자가 나는 상품이 전혀 아니"라고 말했다.  기준금리 급등은 유동성 축소를 의미한다. 기업뿐 아니라 소비자들의 유동성도 크게 줄었다. 그 결과 소액 할부에 대한 고객의 니즈와 이용은 계속 늘어나는 추세다.지난 2019년부터 2021년까지 3년간의 롯데카드 회원의 할부 이용 추이를 비교해본 결과 10만원 이하 결제금액 할부 이용건수는 2019년 대비 2020년에는 0.69% 늘었고, 2021년에는 7.90% 늘어났다. 할부 이용액도 2019년과 비교했을때 2020년에는 1.17%, 2021년에는 8.65% 증가했다.이는 10만원 초과 30만원 이하, 30만원 초과 100만 이하 할부 이용이 줄어든 것과는 상반된다. 10만원 초과 30만원이하 할부 이용건수는 2019년 대비 2020년 7.37%, 2021년 0.17% 줄었고, 이용액 또한 각각 8.01%, 1.03% 줄어들었다. 30만원 초과 100만원 이하 할부 이용도 같은 기간 건수는 12.35%, 1.26% 감소했고, 이용액도 10.97%, 0.36% 줄었다.다만 할부 서비스가 주로 사용되는 100만원 초과의 고액 할부 이용의 경우 2019년 대비 2020년에는 코로나19로 인한 소비 감소 영향으로 이용건수가 4.38% 소폭 감소했지만, 2021년에는 다시 17.09% 증가했고, 이용액은 2020년 0.76%, 2021년 30.42% 증가한 것으로 나타났다.10만원 이하 금액도 쪼개낼 정도로 유동성이 말라간다는 뜻이다. 미국 연방준비제도는 2023년까지는 기준금리 인상 기조를 이어갈 방침이다. 한국은행 금융통화위원들은 지난달 기준금리를 인상하면서 물가 안정에 중점을 뒀다고 밝혔다. 물가 안정을 위한 금리 인상이 단기간 끝나지 않을 것으로 예상되는 만큼 로카 나누기 카드의 발급은 꺾이지 않을 전망이다.금리 이슈로 M&amp;A 시장까지 축소된 점을 고려하면, 불리한 환경을 최대한 이용하는 조좌진 롯데카드 대표의 '전략통' 수완이 엿보인다. M&amp;A 시장 매물로 나온 롯데카드는 경영권을 가진 대주주가 사모펀드 운용사(MBK파트너스)라는 점을 고려하면 최대한 몸값을 높여 받아야하는 과제를 안고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["불황기 투자가 호황기 대비 수익률 10%포인트 더 높다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140006</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 08:21:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[불황기에 집행하는 투자의 수익률이 호황기에 견줘 약 10%포인트 더 높다는 분석이 나왔다. 투자대상 회사의 수익성이 불경기 영향으로 낮아진 경우 향후 추가적인 가치창출 여지가 많기 때문이다.정대석 아주IB투자 투자전략본부장은 13일 여신금융협회가 '3고 경제시대의 여전업 전망과 대응방향'을 주제로 개최한 여신금융포럼에서 "불황기 투자는 호황기보다 우월한 효과를 시현할 수 있고 저렴한 가격으로 좋은 기업에 투자할 수 있는 최적의 시기"라며 보스턴컨설팅그룹의 자료를 인용해 이 같이 밝혔다.업력 48년에 운용펀드규모(AUM)만 2조257억 규모에 달하는 중견사인 아주IB투자가 이러한 '역발상 투자'를 주장한 점에서 주목된다. 아주IB투자는 사모투자펀드 전문운용사로 벤처캐피탈(VC)과 사모투자(PE) 사업을 영위한다. 38개 펀드를 청산해 내부수익률(IRR) 15.5%, 멀티플 기준 1.5배 회수 실적을 기록했다.지난해까지만 해도 VC·펀드 비즈니스는 '자본시장의 제2 르네상스'로 불릴 정도였다. 지난해 VC 투자조합과 기관전용 PEF의 신규 결성금액은 각각 17조7000억원, 23조4000억원으로 2017년 대비 각각 2.8배, 2.4배 증가했다. 같은 기간 신기술투자조합과 벤처투자조합의 VC, PE 투자 집행실적은 15조9000억원, 27조3000억원으로 3.9배, 2.2배 늘었다.올해 들어 상황이 급변했다. 기준금리 지속 인상과 이에 따른 자금경색 영향으로 VC·PE 투자시장은 급속 냉각됐다. 이에 하늘높이 치솟던 유니콘(기업가치 1억달러 이상 비상장기업)들도 지상으로 하강했다. 서울거래 비상장에 따르면 지난달 29일 기준 비바리퍼블리카(토스) 기업가치는 7조1325억원, 두나무(업비트)의 경우 4조8364억원으로 최고가 대비 하락폭이 75.9%, 74.4%에 달했다.투자자산 기업가치의 하락으로 회수시장이 침체하자 운용사의 수익악화 가능성이 고조되고 있다. 이로써 '투자-회수-재투자'의 선순환 구조 및 자본시장 붕괴 가능성이 거론된다. 트랙레코드(운용실적)가 부족한 중소형 운용사는 존속이 위협받아 승자독식 구조가 심화되는 국면이다. 정 본부장은 "고금리, 고물가, 고환율 3고로 인해 3년간 커졌던 수준이 일거에 없어지고 있는 상황"이라며 "출자를 확약했던 우리 출자자들도 출자금 집행을 머뭇거리고 있다"고 전했다.  그럼에도 아주IB투자는 악순환이 선순환으로 바뀌는 '긍정론'을 견지하고 있다. 불황기에는 인수 대상회사의 평가가치가 낮아지므로 인수 후 프리미엄 확보가 상대적으로 수월하며, M&amp;A 추진회사의 경우 호황기 대비 신중한 의사결정과 재무적으로 건전한 피인수 회사를 선정할 가능성이 높다고 보고 있다.투자심리 위축을 최소화하는 정책적 수단이 필요하다고도 주장했다. 정 본부장은 "경기침체 시장충격 완화를 위한 재정출자 확대가 필요하다. 현 시점에서 재정출자 축소는 민간 투자심리 위축을 배가한다"며 "민간 기업의 적극적인 출자 유도를 위한 추가적인 세제 지원도 필요하다"고 제언했다.정 본부장은 구체적으로 투자에 적합한 기업을 선정하는 기준에 대해서는 "싼 물건, 따로 좋은 물건은 없다. 기술력과 풍부한 경험을 가졌음에도 투자를 못 받아서 성장의 기회를 놓칠 수 있는 기업들을 발굴하겠다는 게 저희의 투자 철학"이라며 "이런 불안기에 밸류에이션의 조정을 너무 두렵게만 받아들이지 말아야 한다"고 역설했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20년 전 외환위기 촉발한 종금사…캐피탈사에서 재현되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140005</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 04:22:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["현재 캐피탈사의 사업 모델은 할부금융사보다는 과거 종금사(종합금융회사)에 더 가깝다고 파악하고 있다."이강욱 나이스신용평가 실장은 13일 여신금융협회가 '3고 경제시대의 여전업 전망과 대응방향'을 주제로 개최한 여신금융포럼에서 이 같이 밝혔다. 나신평에 따르면 캐피탈사의 고유 사업영역인 할부·리스 등 물적금융 비중은 지속 감소한 반면, 일반기업대출과 투자금융자산 등 기업금융의 비중은 45% 이상으로 증가했다. 또 기업여신 중 부동산 및 건설업 비중이 45%에 달한다.1998년 외환위기와 함께 사라진 종금사가 다시 언급되는 건 금리 급등에 캐피탈사의 자산·부채 만기 불일치 위험이 커지고 있기 때문이다. 종금사는 단기로 외채를 끌어와 장기로 대출을 내줬다. 이로 인해 발생한 만기 불일치 문제가 외환위기의 시발점이 됐다.캐피탈사의 ALM(Asset Liability Management, 자산부채관리) 관리 부담이 커지는 형국이다. 경기 민감도가 높은 기업금융의 비중 확대로 운용자산의 실질 만기가 장기화됐기 때문이다. 반면 캐피탈채의 발행 만기는 장기채에 대한 우려 증가로 단기화되는 추세다.나신평 자료를 보면 올 3분기 신용등급 AA인 캐피탈사의 회사채 발행 만기는 2년, A등급은 2.1년 수준이지만, 캐피탈사 18개사의 3년 이상 만기인 PF대출은 4조8000억원, 일반기업대출 중 기타담보대출 3조4000억원, 신용대출이 2조6000억원으로 그 규모가 상당하다.  특히 부동산PF대출의 경우 그 특성상 만기가 기하급수적으로 길어질 수 있다. 이 실장은 "일반적인 주택담보대출이나 원리금분할상환 같은 경우에는 6개월, 3개월 만에 회수가 되는 경우도 있지만 부동산금융은 프로젝트성이기 때문에 원만기만큼 만기가 연장된다"며 "3년짜리 PF는 만기가 1년 늘어나는 게 아니라 총만기가 6년이 되는 구조로 실질만기가 이런 경기불황 상황에서는 굉장히 길어질 수 있다"고 지적했다.이에 따라 현금유입량이 줄어들 경우 자산만기 회수 이전 단기자금의 수요가 증가하는 결과가 초래된다. 이는 ALM의 불일치 가능성을 키우는 요인이다. 자금을 조달하는 비용이 급증하고 채권시장에서 투자자들의 리스크 회피 심리가 커지면서 이런 간극을 메우는 것 또한 어려워지고 있다.금융감독원 자료에 따르면 지난 10월 국내 기업이 회사채 발행으로 조달한 자금은 8조2982억원으로 전달보다 49.5%나 줄었다. 여전채 발행규모의 감소추세가 영향을 미쳤다. 금감원 관계자는 "금융시장의 단기 자금 경색이 발생하면서 금리가 빠르게 오르고 채권이 시장에서 소화되지 않으면서 여전채 등의 발행이 줄었고 자산담보부기업어음(ABCP) 등의 발행도 위축됐다"고 설명했다.여기에 캐피탈사 자산의 상환이 정상적으로 이뤄지지 않는다면 이는 곧 유동성 리스크로 직결된다. 차주들의 상환여력 회복이 지연되는 가운데, 내년 한국 경제성장률이 하향할 것이라는 경제기관들의 전망이 늘어나고 있다. 한국은행은 내년 한국 GDP 성장률 전망치를 2.1%에서 1.7%로, IMF는 2.9%에서 2.0%으로, OECD는 2.2%에서 1.8%로 수정했다.미국 연방준비제도는 2024년쯤에 기준금리 인하 가능성을 거론하고 있고 한국은행도 이를 추종하는 상황을 고려하면 고금리 기조는 장기간 이어질 전망이다. 이에 따라 부동산 경기 저하 시 캐피탈사가 공격적으로 늘려온 부동산 자산의 위험노출액(익스포저)은 점증하고 부실여신 증가로 대손비용 부담이 늘어날 전망이다.김 실장은 "유동성 부족으로 인한 투자금 적기 상환 불확실성이 캐피탈사에 대한 시장 우려의 핵심"이라며 "수익성보다는 현금유입 규모를 확대할 수 있는 물적금융·분할상환 여신 위주의 신규영업과 함께 충분한 유동성 버퍼(완충) 확보를 통해 ALM 관리를 강화해야 한다"고 제언했다.캐피탈사는 물적금융 성장을 위해 '공유경제'로 사업모델을 전환할 필요가 있다는 조언이다. 공유경제의 핵심은 가전제품, 가구, 자동차 등 내구재를 소비재화하는 것이다. 캐피탈사는 물적금융 사업기반을 보유한 만큼 전 금융권 중 공유경제 접근성이 가장 좋다는 분석이다. 미국 선두권 렌터카 업체인 허츠(Hertz)는 공유경제 사업을 위해 올해 말까지 보유 자동차의 20% 이상을 전기차로 변경할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[농협금융 회장에 尹캠프 출신 이석준…이성희 중앙회장의 이익은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120009</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 07:18:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NH농협금융지주가 관료 출신에 현 정권과 끈이 맞닿은 '실세'를 차기 회장으로 선임한다. 농협중앙회장의 연임을 금지하는 기존 '농업협동조합법(농협법)'의 개정안이 논의되는 가운데 농협으로선 '대관력'을 높일 수 있는 전략적인 포석으로 해석된다.12일 NH농협금융지주는 임원후보추천위원회(임추위)를 열고 손병환 현 회장의 후임으로 이석준 전 국무조정실장을 단독 추천했다고 밝혔다. 임추위는 "현재 복합적인 요인으로 금융환경이 불확실한 상황에서 농협금융이 나아갈 방향을 제시하고 새로운 10년을 설계할 적임자라 판단, 이 전 실장을 최종 후보자로 추천했다"고 설명했다.이석준 후보는 1959년 부산 출생으로 동아고와 서울대 경제학과를 졸업했다. 제26회 행정고시로 공직에 입문해 금융위원회 상임위원, 기획재정부 제2차관, 국무조정실장을 역임했다. 윤석열 대통령의 대선 후보 시절 캠프에 몸담았고 대통령직 인수위원회엔 특별고문으로 참여했다.농협금융은 이날 이사회와 주주총회를 잇따라 연 뒤 차기 회장 선임을 확정할 방침이다. 올해 말까지인 손 회장의 임기가 끝나면 이 후보는 내년 1월부터 2년간 농협금융을 이끌게 된다. 농협금융은 2012년 출범 이래 신동규(행시 14회), 임종룡(행시 24회), 김용환(행시 23회), 김광수(행시 27회) 등 주로 관료 출신 인사를 회장으로 중용해왔다. 내부 출신은 소수 사례다. 손병환 현 회장은 신충식 초대 회장 이후 두 번째 내부 출신이다.그럼에도 금융권에서는 손 회장의 연임 가능성을 낮춰보진 않았다. 올해 3분기까지 사상 최대 실적을 달성한 점, 1962년생으로 타 금융지주 회장보다 상대적으로 젊다는 점, 앞선 회장들이 2년 임기를 마친 후 약 1년간 임기를 연장한 전례가 이어졌다는 점에서다.농협금융이 2+1 전례를 깨고 이석준 후보를 옹립한 건 더 큰 반대급부를 원한 결과라는 해석이 금융권에서 자연스럽게 나온다. 금융권 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "현직에 있는 이성희 농협중앙회장이 연임을 도모한다고 알고 있다"며 "정권 실세에 전직 국무조정실장인 만큼 그런 부분에 대한 조율을 원활히 할 수 있으니 농협 회장과 정부가 짬짬이가 된 것 아니겠느냐"고 주장했다. 임추위는 농협금융의 지분 100%를 가진 농협중앙회가 주도하고 있다.이성희 농협중앙회장은 2024년 1월 임기 만료를 앞뒀다. "회장의 임기는 4년으로 하며 중임할 수 없다"고 규정한 농협법대로라면 이 회장은 연임을 할 수 없다. 그러나 1회에 한해 농협중앙회장의 연임을 허용하는 농협법 개정안이 지난 8일 국회 첫 관문인 상임위(농해수위) 법안소위를 통과하면서 얘기가 달라졌다.김인중 농식품부 차관은 농협중앙회장 연임 제한 규정과 관련해 자율성 침해 소지를 언급한 것으로 전해졌다. 회장 선출 투표권이 있는 조합장들은 개정안 통과를 찬성하는 기류가 압도적다. 반면 농민단체와 농협노조 등은 제왕적 농협중앙회장이 탄생할 수 있다며 반대하고 있다. 이런 가운데 정권과 가까운 이석준 농협금융 회장 후보의 존재는 변수가 될 수 있다는 분석이다.금융권 관계자는 "농협금융지주는 농협중앙회에서 좌지우지할 수 있는 자리"라며 "아무래도 농협중앙회장과 이해관계가 서로 맞아 떨어지는 부분이 있지 않겠냐"고 내다봤다.한편 이석준 회장 후보는 윤석열 정부 출범 이후 첫 관료 출신 금융지주 수장이다. 대표이사 교체설이 도는 우리금융지주, IBK기업은행, BNK금융지주에 모종의 '신호'로 작용할 수 있다는 전망도 나온다. 이날 전국금융산업노조는 용산 대통령실 앞에서 낙하산 및 관치 금융기관장 임명을 반대한다는 집회를 열었다. 박홍배 금융노조 위원장은 "은퇴한 지 10년이 됐거나 전 정권 인사를 가리지 않고 선수로 내세워 낙하산으로 꽂으려고 한다"고 꼬집었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/12/blt202212120010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[외압에 흔들림 없는 손태승 우리금융 회장, 내년 전략 짰다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212100002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212100002</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 06:21:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[손태승 우리금융그룹 회장이 금융당국의 노골적인 연임 중단 압박에도 불구하고 내년도 경영전략을 수립하며 흔들림 없는 경영행보를 이어가고 있다.11일 우리금융그룹에 따르면 손 회장은 지난 9일 그룹 본사 컨퍼런스룸에서 '2022년 경영성과 리뷰 및 2023년 경영계획 수립 워크숍'을 주관했다. 손 회장은 글로벌 경기침체 등 시계 제로의 경영 환경이 한동안 지속될 수 있다고 진단하고, 우리은행 등 14개 자회사 최고경영자(CEO)들에게 내년 상반기까지는 사실상 비상경영 수준으로 리스크 관리를 최우선으로 해달라고 주문했다.우리금융은 우리은행, 우리카드, 우리금융캐피탈, 우리종합금융 등 영업주력 자회사들과 함께 최악의 위기 시나리오에 대비해, 내년 1~2분기까지는 전 그룹이 일체감을 갖고 리스크관리에 중점을 둔 내실경영을 한다는 계획이다. 이와 동시에 시장 상황을 면밀히 관찰해 위기 상황에서도 증권·보험 포트폴리오 확대 등 우리금융만의 기회를 확실히 잡는 방안도 마련키로 했다. 우리금융은 5대 금융지주 중 유일하게 증권, 보험 계열사가 없다.손 회장은 워크숍 총평에서 "올해는 완전 민영화 원년을 맞아 좋은 성과를 거둔 만큼 2023년에도 자회사들의 본업 경쟁력 강화는 기본"이라며 "디지털 시장을 본격 선도하고 비금융업 확장의 기반을 마련하는 등 획기적인 미래성장도 준비하는 한 해로 만들자"고 강조했다.이어 손 회장은 지난 8월 발표한 "저신용 성실상환자 대상 대출원금 감면, 취약차주 대상 금리 우대 및 수수료 면제, 청년·소상공인 자금 지원 등 23조 규모의 취약계층 상생 프로젝트에도 적극 동참해달라"며 "힘든 시기인 만큼 우리금융이 시장 안정화에 더욱 앞장서고 취약계층 지원에도 전 그룹이 만전을 기해야 한다"고 당부했다.또한 손 회장은 올해 직접 설립한 우리금융미래재단과 창립 10주년을 맞이한 우리다문화장학재단을 통해 취약계층의 생활 자립이나 다문화가족, 미래세대에 대한 지원을 확대하겠다는 계획도 발표했다.이처럼 손 회장이 내년도 경영전략부터 사회공헌까지 전략을 직접 설정한 것은 최근 유동적인 거취와 맞물려 관심이 쏠린다. 내년 3월이 임기 만료인 손 회장은 우리금융을 더 키우고 싶어한다. 매 분기 실적발표 컨퍼런스 콜에 직접 참여해 시장과 소통하는 행보가 그러한 의지를 나타낸다. 임기 중 완전 민영화를 달성하고 올해 3분기까지 최고 실적을 거두면서 손 회장의 연임은 굳어지는 듯했다.  그러나 최근 금융당국이 우리금융에 대한 압박의 강도를 높이자 연임설은 초록불에서 빨간불로 바뀌었다. 금융위원회는 지난달 라임자산운용 사모펀드의 환매 중단 사태와 관련해 손 회장에게 '문책경고' 결정을 내렸다. 이는 금융감독원이 지난해 4월 제재심의위원회에서 결정한 제재안을 원안대로 확정한 것이다. 문책경고 이상은 중징계로 분류돼 금융사 취업이 3~5년간 제한된다.연임을 위해서는 문책경고 결정에 가처분 신청을 해야 하지만 이복현 금감원장은 손 회장에게 "현명한 판단을 내릴 것으로 생각한다"고 했다. 금융권에서는 소송을 하지 말라는 뜻으로 해석한다. 연임을 포기하라는 뜻으로 연결된다. 이러자 이 원장은 "예전 권위주의 시대처럼 CEO 선임에 개입한 일은 없다"면서도 "CEO 리스크 관리를 하는 건 금감원의 재량이 아닌 책무"라고 말했다.즉, 이 원장이 손 회장에 '현명한 선택'을 촉구한 발언은 불완전판매 사태와 관련해 '리스크'가 있다는 인식을 굳혔기 때문이라는 해석이 나온다. 그러나 이 리스크 역시 유동적이다. 손 회장이 해외금리연계 파생결합펀드(DLF) 사태로 인해 금감원으로부터 받은 중징계를 취소해달라고 낸 소송에 대한 대법원 판결이 오는 15일 내려지면서다. 손 회장은 1, 2심에서 승소했다.금감원이 DLF 및 라임펀드 사건과 관련해 손 회장에 중징계를 내린 핵심 근거는 금융사가 내부통제기준을 마련해야 한다고 규정한 금융회사지배구조법이다. 내부통제가 제대로 '마련되지 않아' 상품이 불완전판매됐다는 논지다. 그러나 1, 2심 재판부는 우리금융이 내부통제 기준을 마련했으나 '지키지 않은 것'이므로 금감원의 처분이 잘못됐다는 취지로 판결을 내렸다.만약 대법원 최종 판결에서 새로운 증거가 나오지 않고 기존의 판단이 유지되면 라임펀드 징계에 대한 가처분도 힘을 받을 수 있다. 이 경우 손 회장으로선 라임펀드 중징계에도 가처분 신청을 내는 것이 연임뿐 아니라 '최고경영자의 잘못'이라는 멍에를 벗어나기 위한 현명한 선택이다.금융노조 역시 금융당국의 '관치'를 배척하는 입장을 밝힌 점도 손 회장에 우호적인 상황이다. 금융노조는 11월 발표한 성명에서 "우리금융에 대해 라임펀드 판매를 빌미로 무리한 중징계를 통해 현 회장을 몰아내고 전직 관료를 앉히려 한다는 소문이 시장에서 파다하다"고 주장했다. 우리금융 노조도 관치인사 시 투쟁을 예고했다. 현재 우리금융의 최대주주는 지분 9.48%를 가진 우리사주조합이다.한편 조용병 신한금융지주 회장이 지난 8일 사모펀드 사태에 대한 책임을 언급하며 용퇴를 결정한 상황이 손 회장에 불리하게 작용할 수 있다는 소문도 돈다. 그러나 진옥동 신한금융 회장 내정자는 내부 출신으로 낙하산 인사가 아니며, 신한금융 이사회가 재일교포 주주의 영향력이 크다는 점에서 관치와는 다소 결이 멀다는 분석이다. 면접에서 이사회의 '공기'를 읽고 사모펀드 사태를 안고간다는 긍정적인 명분으로 용퇴를 선언한 것일 수도 있다는 해석이 나온다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/10/blt202212100006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스페이먼츠, 월 거래액 3조6000억원 돌파...KG이니시스에 우세 굳혀]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090016</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:18:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스의 페이테크(Paytech) 계열사 토스페이먼츠가 PG(결제대행) 시장의 맹주였던 KG이니시스를 뛰어넘는 거래 실적을 내고 있다. KG이니시스는 2019년 업계 최초 월 거래액 2조원이라는 기록을 쓴 회사다.9일 토스페이먼츠에 따르면 올해 11월 기준 월 거래액 3조6400억원을 기록했다. 2020년 8월 회사 출범 이후 2년여 만에 2배 이상 증가한 성과다. 전년 동기 대비로는 44% 증가한 것으로, 같은 기간 국내 주요 PG 사업자들의 거래액 성장률 대비 높은 수치다.코로나19 영향으로 온라인 결제가 급증한 가운데 토스페이먼츠는 자사만의 특장점을 내세워 사업기회를 발빠르게 확보했다. 토스페이먼츠는 △당일 PG 연동 △쉽고 편리한 결제 경험(UX) △보증보험 무료 가입 혜택 등 영·중소 사업자 맞춤형 정책 △글로벌 수준의 보안 시스템 구축 등 고착화된 PG 업계에서 새로운 변화를 선보이며, 시장점유율을 확대하고 있다.영세·중소 온라인 SME(중소상공인)는 물론 대형 가맹점까지 확보한 토스페이먼츠는 단숨에 업계를 장악했다. KG이니시스의 거래액은 상당분 대형 가맹점에서 창출되는데 이를 상쇄할 수 있게 된 셈이다. 토스페이먼츠 관계자는 "내부 데이터 집계 결과 토스페이먼츠는 2022년 8월 처음으로 월 거래액 기준 업계 1위에 오른 것으로 나타났다"며 "국내 대형 이커머스 가맹점 유치 등을 통해 거래액 규모가 지속적으로 성장하는 추세"라고 설명했다.올해 11월 기준 토스페이먼츠의 가맹점 숫자는 출범 당시와 비교해 25% 증가한 약 10만개에 이르며, 주요 성장 지표인 월간 유입 가맹점 숫자도 2500개로 나타났다. 토스페이먼츠가 올해부터 해외 시장 공략에 본격적으로 나서면서 거래액과 가맹점 규모 모두 성장할 것으로 전망된다. 최근 토스페이먼츠는 피델리티내셔널인포메이션서비스(FIS) 및 앤트그룹과 각각 제휴해 글로벌 가맹점 대상 전자 결제 서비스를 시작했다. 이에 따라 타오바오(중화권 소비자를 대상으로 한 전자상거래 사이트)를 관리하는 KG이니시스에 대응력을 가질 수 있을 것으로 분석된다.출범 이후 영·중소 사업자의 목소리에 귀 기울여 맞춤형 서비스를 꾸준히 선보인 점도 토스페이먼츠가 영·중소 가맹점을 유치하는데 주요한 역할을 했다. 월 정산 한도 1000만원 이하 사업자 4만개 이상이 보증보험 무료 가입 혜택을 받았으며, 통신판매업 신고 지원을 받은 사업자는 1만개 정도 되는 것으로 조사됐다. 실시간 PG 연동 컨설팅 서비스를 받기 위해 토스페이먼츠의 '디스코드' 커뮤니티에 가입한 개발자는 2000명이 넘는 것으로 나타났다.김민표 토스페이먼츠 대표는 "토스페이먼츠는 가맹점의 비즈니스 성장을 돕기 위한 파트너로서 새로운 접근 방식을 통해 시장의 변화를 만들어 나가고 있다"며 "앞으로도 토스페이먼츠는 가맹점이 사업에만 집중할 수 있도록 다양한 솔루션을 선보일 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1조원 관리하는 스타트업 파운트, 신한금융 '최우수상' 받아]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090012</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:18:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[로보어드바이저 전문기업 파운트는 1조원이 넘는 자금의 자문서비스를 제공하고 있다. 올해 하락장세에도 KB증권과 연금저축 신상품을 출시하고, 김영빈 대표가 투자 고객들을 대면하는 간담회를 개최하는 등 건재한 입지를 잇고 있다. 금융투자업계를 대상으로 한 비즈니스모델(BM)을 가진 스타트업 중 주목할 만한 스케일업(규모 확대) 사례다.파운트는 지난 7일 신한금융그룹이 개최한 '신한 스퀘어브릿지 히어로즈 나잇(HERO's NIGHT)'에서 '히어로즈 어워즈(HERO's AWARDS)' 최우수상을 수상했다고 9일 밝혔다. 히어로즈 어워즈는 핀테크 기업으로서 우수한 BM을 기반으로 그룹사들과 적극 협업함으로써 성과를 창출하며 스케일업 중인 스타트업들이 수상 기업으로 선정됐다.파운트는 2016년 신한금융그룹의 스타트업 육성 플랫폼인 '신한 퓨처스랩 2기'에 참가하며 신한금융그룹과 인연을 맺은 후 회사 첫 매출 기록을 신한금융그룹과 함께 만들어 냈으며, 이후 신한카드, 신한투자증권 등 그룹사와의 지속적인 협업으로 현재까지 동반 성장을 이어오고 있는 성과가 높이 평가된 것으로 전해졌다.신한금융그룹은 파운트 창업 초기 기술 개발은 물론 계약서 작성, 인력 운용, 고객사와의 업무 조율 등 전반적인 회사 운영에 대한 실질적인 도움과 컨설팅을 제공했으며, 파운트는 이를 기반으로 성장의 토대를 마련했다. 2018년 신한투자증권과 연계해 개인고객을 대상으로 한 '파운트' 앱 서비스를 출시해 현재의 성과를 일궜다. 파운트의 로보어드바이저 솔루션은 삼성생명과 메트라이프, 우리은행 등 20여개 글로벌 금융기관들의 대고객 자산관리 서비스에 도입됐다.김영빈 파운트 대표는 "창업 후 7년 간 우여곡절 끝에 회사가 큰 성장을 이뤘지만, 그 과정에는 많은 관심과 조언을 아끼지 않은 퓨처스랩 구성원분들과 신한금융그룹 여러 관계사들의 도움이 항상 함께 했던 것으로 기억한다"며 "올해 금융시장 환경이나 분위기가 좋지 않았던 만큼 파운트는 내실을 다지는 한 해였다. 여러가지로 어려움이 많은 상황에서 이번 수상이 앞으로 한발 더 나갈 수 있는 동력이 될 것으로 기대된다"고 소감을 밝혔다.파운트는 파운트투자자문의 파운트 앱을 통해 개인의 투자성향에 따라 맞춤형 글로벌 자산배분 포트폴리오를 추천하고, 앱 내에서 투자부터 리밸런싱 등 운용까지 가능한 로보어드바이저 서비스다. 이를 기반으로 개인은 물론 국내 탑프론티어 금융사들과의 협업을 통해 시장 점유율을 점진적으로 확대해 나가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>