<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 22 Jul 2022 23:19:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[SKT·하나 혈맹]①4000억원대 지분 교환…ICT·금융 '초협력']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207220024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207220024</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 10:22:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤과 하나금융그룹이 서로의 지분을 섞으며 혈맹 관계를 맺었다. 양사의 향후 계획과 통신·금융사의 협력이 이어지는 배경에 대해 진단해본다.   SK텔레콤과 하나금융그룹이 총 4000억원대의 지분을 교환했다.SKT는 22일 기존에 보유했던 3300억원 규모의 하나카드 지분 전량을 하나금융지주에 매각하고 3300억원 규모의 하나금융지주 지분을 매입한다고 공시했다. 이번 지분 매입으로 SKT는 하나금융지주의 주식 912만9519주를 소유하게 돼 3.09%의 지분율을 확보하게 된다.하나카드는 SKT와 SK스퀘어의 지분을 각각 취득한다. 하나카드는 684억원 규모의 SKT 지분과 SKT가 보유한 약 316억원의 SK스퀘어 지분을 매입한다고 공시했다. 이로써 하나금융지주의 100% 자회사인 하나카드는 SKT의 지분 약 0.6%(이하 22일 종가 기준), SK스퀘어 지분 약 0.5%를 보유하게 된다. 양측이 서로의 주식을 실제로 취득할 예정일은 이달 28일이다. SK스퀘어는 지난해 11월 SKT의 인적분할을 통해 설립됐다. 정보통신기술(ICT) 분야 투자전문 회사로 SK 그룹의 중간지주사 역할을 하고 있다. SK하이닉스·11번가·티맵모빌리티·SK쉴더스·원스토어 등을 자회사로 두며 투자와 인수합병(M&amp;A)을 주도하고 있다.이번 지분 교환으로 SKT는 하나금융지주의 지분을 보유하고 하나금융지주의 자회사인 하나카드가 SKT와 SK스퀘어의 지분을 보유하게 됐다. 양측은 서로의 지분을 보유하게 되면서 보다 끈끈한 협력 관계를 이어가게 됐다. SKT는 공시를 통해 지분 처분과 취득 목적을 '하나금융그룹과의 전략적 협력 강화'라고 명시했다. 양측은 SKT가 보유한 통신 데이터를 비롯해 인공지능(AI)·빅데이터·클라우드 등의 ICT 역량과 하나금융지주의 금융 역량을 결합해 다양한 혁신 서비스를 선보일 전망이다. SKT가 하나금융지주와 인연을 맺은 것은 이번이 처음은 아니다. 앞서 SKT는 하나카드 지분을 보유하며 하나금융그룹과의 협력을 지속했다. 지난 2016년 8월에는 SKT와 하나금융지주가 함께 출자한 합작기업 '핀크'를 설립하기도 했다. 2021년말 기준 하나금융지주는 51%, SKT는 49%의 핀크 지분율 각각 보유했다. 핀크는 금융과 ICT의 결합을 통한 모바일 기반의 생활금융플랫폼을 지향하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/22/blt202207220053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우리금융 "자사주 매입보다 비은행 M&A가 먼저"…우리카드 부진 컸나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207220020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207220020</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 09:18:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리금융그룹이 주주환원책을 다소 포기하는 측면이 있더라도 비은행의 인수합병(M&amp;A)에 자본을 선투입하겠다는 뜻을 드러냈다. 우리금융은 비은행 자회사 중에서 우리카드가 원톱 수준의 기여도를 가지고 있다. 그런 우리카드 실적의 하락세가 우리금융의 비은행 M&amp;A 의지를 강화하고 있다는 분석이 나온다.이성욱 우리금융 최고재무책임자(CFO)는 22일 상반기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "상법상 배당 가능 이익 범위 내에서 자사주 매입이 가능한데 저희가 부담 가능한 금액은 약 4조원"이라며 "보통주비율이 타사 대비 낮은 상황으로 자본의 효율적 배분이 중요한 만큼, 비은행 M&amp;A가 종료된 이후에 자사주 매입을 검토하겠다"고 말했다. 우리카드, 특수채권 매각익 빼면 오히려 역신장 우리금융은 금융지주 중에서도 시중은행 계열사에 대한 의존도가 가장 높은 편으로 꼽혔다. 2019년 지주 설립 시 비은행부문 수익 비중은 10% 수준에 불과했다. 이를 극복하기 위해 손태승 우리금융 회장은 비은행 포트폴리오 확대에 주력해왔다. 우리금융캐피탈(구 아주캐피탈), 우리금융저축은행(구 아주저축은행), 우리자산운용(구 동양자사운용)이 그 결과물이다. 이 덕분에 비은행부문 수익 비중은 올 상반기 20% 수준까지 상승했다.우리금융은 올 상반기 1조7614억원의 당기순이익을 시현했다. 전년 동기 대비 24% 증가한 수치다. 그룹 관계자는 “국내외 경기 하방위험 등에 따른 금융시장 변동성 확대에도 불구하고 견고해진 수익창출력은 물론, 적극적인 건전성 및 비용관리 노력의 결과”라고 부연했다. 상반기 순영업수익은 수익기반 다변화에 힘입어 전년 동기 대비 20.8% 증가한 4조8861억원을 기록했다.자산건전성 부문은 고정이하여신(NPL) 비율 0.30%, 연체율 0.21%로 지난 분기에 이어 안정적 수준을 유지했다. 우량자산비율과 NPL커버리지비율도 각각 89.6%, 210.3%를 기록했다. 그동안 꾸준히 추진한 리스크관리 중심 영업문화가 성과로 나타났다는 평이다.주요 자회사별 연결 당기순이익은 우리은행 1조5545억원, 우리카드 1343억원, 우리금융캐피탈 1249억원 및 우리종합금융 453억원으로 집계됐다. 최근 인수한 우리금융캐피탈을 제외하면 여전히 우리은행+우리카드 콤비가 우리금융의 살림을 책임지고 있다고 할 수 있다.  그러나 우리카드의 올 2분기 순이익은 480억원에 그쳐 전 분기(860억원)보다 44.2% 감소했다. 상반기 1343억원 순이익은 전년 동기(1214억원) 대비 10.6% 증가한 수치이지만, 여기에는 카드 특수채권 매각익 360억원이 포함돼 있다. 이를 제외하면 1000억원 수준으로 전년보다 순수 영업적인 측면에서는 역신장했다고 볼 수 있는 셈이다.이 CFO는 "하반기에는 가맹점 수수료 인하 영향이 본격화될 것으로 예상되고 있다"며 "카드 채권의 증가가 플러스 요인으로 작용하는 한편 가맹점 수수료 인하가 일부 영향을 주면서 정상적인 (실적)수준은 가능할 것으로 예상되나, 카드도 (타 계열사와)마찬가지로 건전성 관리가 가장 중요하다고 판단한다"고 설명했다.이런 발언에 비춰보면 우리금융은 비은행 부문 포트폴리오를 구성하는데 있어 우리카드의 성장성에는 기대를 낮추고 있는 것으로 보인다. 지난 1월 금융위원회는 매출 3억원 이하의 우대가맹점 220만 곳에 대해 카드수수료를 0.8~1.6%(체크카드 0.5∼1.3%)에서 0.5~1.5% (체크카드 0.25∼1.25%) 로 인하했다.그나마 우리카드의 디지털 지표가 상향하고 있다는 점이 기대요인이다. 올 상반기 우리WON카드 MAU(월 사용자수)는 404만2000명으로 전년 동기(307만4000명) 대비 31.5% 늘었다. 신용카드 비대면 발급 비중도 47.3%로 50%를 앞두고 있고, 간편결제 이용금액은 8조3770억원으로 집계됐다. 법적 리스크 던 손태승 회장…M&amp;A 추진에 긍정적 우리금융은 비은행 수익 비중을 2023년까지 30%까지 끌어올린다는 계획이다. 이를 위해선 우리금융에는 없는 '증권사'의 역할이 필요할 것으로 분석된다. 현재 증시 상황이 좋지 않더라도 리테일(소매)부터 자산관리, 기업금융까지 고객 접점이 상당하다. 업계에선 우리금융의 인수후보 매물로 유안타증권, 이베스트투자증권, SK증권이 거론되고 있다.손태승 회장이 해외금리연계 파생결합펀드(DLF) 사태로 금융감독원으로부터 중징계를 받은데 불복해 제기한 행정소송에서 이날 2심에서도 승소한 것도 M&amp;A에 추진동력을 더하는 요인이다.손 회장은 이날 컨퍼런스 콜에 직접 참석해 "시장에서 우리금융의 비은행 부문 성장에 대한 기대가 크다는 것을 잘 알고 있다"며 "각 자회사들이 본업 경쟁력을 높이고 각자의 비즈니스에서 한 단계 도약할 수 있도록 그룹 차원의 지원을 아끼지 않을 예정이며 비은행 부문의 포트폴리오 확충도 지속 추진해 나가겠다"고 강조했다.또한 "상반기 실적을 통해 우리금융의 견고해진 펀더멘털을 다시 한번 확인할 수 있었다"며 "3고(물가·환율·금리) 현상 등에 따른 복합경제위기 가능성에 대비 적극적 리스크 관리로 안정적 성장을 이어나갈 것"이라고 피력했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/22/blt202207220039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신한금융, 디지털사업으로 200억원 벌었다…카뱅 '게 섰거라']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207220013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207220013</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 06:25:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신한금융그룹이 데이터 비즈니스와 생활 플랫폼 등을 주축으로 디지털 신사업 성과를 본격적으로 창출하고 있다. 금융 플랫폼을 기치로 내거는 카카오뱅크에 못지 않은 디지털사업 수익을 내면서 기업가치 상향에 대한 기대감을 키우고 있다.22일 신한금융이 발표한 올 상반기 실적 자료에 따르면 신사업 영업수익(매출액)이 200억원을 돌파했다. 이는 신한마이카, 올댓 등 생활플랫폼 매출액과 신한은행·카드·금융투자 데이터 비즈니스 매출액을 합산한 실적이다.카카오뱅크의 플랫폼 영업수익(증권계좌개설, 연계대출 등)은 올 1분기 253억원으로, 지난해 3분기 292억원, 4분기 235억원에 이어서 보면 플랫폼 수익의 성장세가 주춤하는 흐름이다. 신한금융의 디지털사업 수익 규모는 아직 카카오뱅크에는 미치지 못하지만, 대형 금융사의 디지털 경쟁력이 인터넷은행에 밀리지 않는다는 상징적인 결과라는 해석이 나온다. IT업계 베테랑 김명희 CDO 주축으로 디지털 전략 '탄력' 이날 신한금융 실적발표 컨퍼런스 콜에서 김명희 신한금융 디지털부문장(CDO)는 “디지털 신사업 영업수익 200억원은 그룹 전체의 수익에 비해서는 작은 규모이지만 새롭게 개척한 미래 시장의 성장을 재무적으로 설명드릴 수 있게 됐다”고 평가했다.한국IBM을 시작으로 SK텔레콤 본부장, 행정안전부 국가정보자원관리원장 등 IT업계에서 높은 업력을 쌓은 김 CDO는 지난해 말 신한금융으로 자리를 옮겨 디지털·ICT 전략을 총괄하고 있다. 올해 초 그룹의 디지털 전략 체계를 고객중심으로 설정하고, ‘디지털 투 밸류’ 프로젝트를 가동했다. 신한금융의 디지털부문 성과는 매출뿐만이 아니다. 올 상반기 그룹의 디지털 플랫폼 MAU(월 사용자수)는 1983만명으로 2000만명을 목전에 두고 있다. 금융 플랫폼 1712만명(신한은행 쏠 833만명, 신한카드 플레이 709만명, 신한금융투자 알파 128만명), 비금융 생활 플랫폼 271만명을 합산한 규모로 전년 동기 대비 481만명이 증가했다.미래 디지털 생태계 확대를 위한 투자도 적극적으로 진행하고 있다. 관련 기업 20개사에 약 2300억원 규모의 전략적 투자를 단행했다. 신한금융은 금융사 최초로 지난해 3000억원 규모 디지털전략투자(SI) 펀드를 조성했으며 올 상반기 동일 규모의 2호 펀드를 조성하기도 했다.최근 정부가 추진하고 있는 금융규제혁신으로 신한금융은 비금융업 확장에 더욱 추진력을 받을 것이라는 전망이다. 생명보험사인 신한라이프는 지난해 말 헬스케어 전문 자회사 신한큐브온을 설립했다.김 CDO는 “최근에 금융규제 혁신 방향이 발표됐는데 이를 통해 비금융 부문에 대한 더 적극적인 투자와 혁신이 가능해질 것”이라며 ”고객들에게 금융과 비금융을 아울러 라이프(삶)에 가치를 줄 수 있는 방향으로 지속적으로 발전해 나가려는게 저희의 전략 과제”라고 설명했다.   최대 실적 냈지만 비이자이익은 줄어…더 중요해진 디지털 실적 올 상반기 신한금융그룹의 실적을 자세히 살펴보면, 디지털 부문의 실적 증대는 더욱 중요한 의미를 가진다고 평가할 수 있다. 기준금리 인상으로 이자이익은 자연스럽게 증가할 수 있지만, 증권업이 포함된 비이자이익은 부정적인 영향을 받는다. 그러나 디지털사업은 기준금리와 큰 상관없이 그룹의 비이자이익을 늘릴 수 있다.신한금융은 2조7208억원의 당기순이익을 올리며 역대 최대 반기 실적을 기록했다. 전년 동기 대비 11.3% 증가한 수치다. 이자이익의 상승이 호실적을 이끌었다. 신한금융의 상반기 이자이익은 1년 전보다 17.3% 늘어난 5조1317억원으로 집계됐다. 상반기 순이자마진(NIM)은 1.94%로 전년 동기(1.81%)와 비교해 0.07%포인트 개선됐다.역시 신한은행이 핵심적 역할을 했다. 신한은행의 당기순이익은 전년 동기 대비 22.8% 증가한 1조6830억원을 시현했다. 기준금리가 인상된 가운데 신한은행의 이자이익은 기업 대출 중심의 자산 성장과 NIM 개선으로 22.9%(7240억원) 늘었다.증권업도 영위하는 신한금융에 있어서 기준금리 인상이 무조건적 이득은 아니다. 신한금융의 상반기 비이자이익은 시장금리 상승에 따른 유가증권 관련 손익 감소 영향으로 전년 동기 대비 7.7%(1535억원) 감소한 1조8415억원에 그쳤다.특히 신한금융투자는 주식시장 불황으로 증권 거래대금이 감소한 데 따른 증권수탁수수료 감소와 금리 상승에 따른 유가증권 관련 이익 감소 영향으로 상반기 순익이 전년 동기 대비 41.4% 급감한 1891억원으로 나타났다. 신한라이프 역시 자산운용손익과 위험률차손익 감소로 전년 동기 대비 10.2% 줄어든 2775억원의 당기순이익을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/22/blt202207220019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배당의지 명확히 한 KB금융…"미국 은행들과 충당금 차이없어"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207210021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207210021</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 10:21:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올 상반기 역대 최대 실적을 낸 KB금융그룹이 배당성향 30%를 최대한 빠르게 회복하겠다는 의지를 명백히 했다. KB금융의 배당성향은 아직도 전 세계 기준으로 비교하면 높지 않은 수준이다. 금융당국이 요구하고 있는 충당금 적립에도 문제가 없다는 입장이어서 주주환원책이 기대된다.서영호 KB금융 재무총괄전무(CFO)는 21일 실적 발표 후 열린 컨퍼런스 콜에서 "당사 전체 대출잔액에 대한 충당금은 미국은행들의 수준과 차이가 없다는 점을 분명히 찾았다"며 "KB금융지주는 글로벌 스탠다드를 갖고 충당금을 최대치로 쌓기 위해 노력하고 있다"고 말했다. KB금융 "일본 은행들도 주주친화하는데…배당성향 30%는 해야 한다" 대손충당금·준비금이 늘면 이익이 줄어들고 그에 따라 배당 여력도 감소하게 된다. 금융당국은 취약차주 부실화에 대비해 충당금을 쌓으라고 금융사에 지속적으로 주문하고 있다. 김주현 금융위원장은 이날 5대 금융지주 수장들을 모아 "예상 손실 확대 가능성에 대한 충분한 충당금 적립과 자본 확충 등을 준비해달라"고 당부했다.KB금융의 2분기 신용손실 충당금 전입액은 3331억원으로 지난해 2분기보다 48.9% 많았다. 미래 경기 전망을 보수적으로 반영해 충당금을 약 1210억원 추가로 더 적립했기 때문이다. 이에 따라 상반기 KB금융의 총 신용손실 충당금 전입액은 4632억원에 달했다. 이는 지난해 상반기보다 16.6% 증가한 액수다.이렇게 충당금을 늘릴 수 있었던 건 그만큼 체력이 되는 실적이 좋았기 때문이다. KB금융의 2분기 당기순이익(지배기업 지분 순이익 기준)은 1조3035억원으로 집계됐다. 지난해 2분기(1조2043억원)보다 8.2% 많은 수치이나, 충당금 추가 적립 영향으로 직전 분기인 올 1분기(1조4531억원)보다는 10.3% 줄었다. 그럼에도 상반기 순이익이 총 2조7566억원으로 역대 최대 규모로 나타났다.이에 따라 KB금융은 올 2분기 배당금을 보통주 1주당 500원으로 결정하고, 1500억원 규모의 자사주 소각도 함께 의결했다. 자사주 소각은 지난 2월 1500억원에 이어 올해 누적 3000억원 규모다.서 CFO는 "6월과 7월에 해외 NDR(투자설명회)을 통해 주요 주주들을 직접 만나본 결과 배당금의 급속한 증가가 아닌 배당금의 꾸준한 증가 또는 현금 배당과 주식 매입에 대한 적절한 조합을 원한다는 것을 확인했다"며 "지난 몇 년 동안 일본의 은행들도 현금 배당과 자사주 매입 소각이 급속하게 늘어서 주주친화적으로 바뀌고 있다는 부분도 확인했다"고 설명했다.실제로 한국 은행의 배당성향은 현재 20%대로 글로벌 주요은행과 비교해 가장 낮은 편에 속한다. 금융당국이 지난해 6월까지 은행권에 배당성향을 20%로 제한할 것을 권고한 영향이다.이베스트투자증권에 따르면 유럽 은행들 중 상당수는 배당성향이 50%를 상회하고 있으며 중국 은행권 역시 30% 이상을 기록하고 있다. 미국 은행들의 경우 2021년 이익급증으로 일시적으로 배당성향이 하락했으나, 과거 줄곧 25~30% 수준을 유지해 왔고 특히 대규모 자사주 매입을 지속 실시하고 있어 총주주환원율은 80~90%에 달한다.서 CFO는 "배당성향 30%를 빠른 시간에 도달하도록 하고, 올해 순이익이 작년보다 1원이라도 더 많다면 주당 배당액은 작년보다 더 높을 수 있도록 최대한도의 노력을 하겠다"며 "배당성향 30%를 달성한 후에는 현금 배당을 늘리기보다 주식 매입 후 소각에 더 초점을 둘 수 있다는 걸 말씀드린다"고 부연했다. 시장 침체로 증권은 부진…은행, 손보가 캐리했다 구체적으로 KB금융의 실적을 들여다보면 증권, 자산운용 등의 부진을 은행과 손해보험이 상쇄했다. 2분기 그룹 NIM(순이자마진)은 1.96%, 은행 NIM은 1.73%를 기록했다. 특히 은행 NIM은 지난해 8월부터 이어진 기준금리 인상에 따라 자산 리프라이싱(재산정)이 이어지고, 운용자산 수익률이 개선되며 전분기 대비 0.07%p 상승했다.이에 따른 그룹의 올해 상반기 순이자이익은 전년 동기 대비 18.7% 증가한 5조4418억원을 기록하며 그룹의 이익체력 개선을 견인했다. 2분기 순이자이익은 2조7938억원으로 전분기 대비 5.5% 늘었다.KB금융의 올해 6월말 기준 총자산은 694조5000억원, 관리자산(AUM)을 포함한 그룹 총자산은 1152조2000억원을 기록했다. 그룹 BIS자기자본비율과 보통주자본비율은 각각 15.64%, 12.93%를 나타냈다.  주요 계열사의 경영실적으로는 KB국민은행이 이자이익 확대에 힘입어 전년 동기 대비 21.4% 증가한 1조7264억원의 상반기 당기순이익을 시현했다. 같은 기간 KB손해보험의 경우 장기보험과 자동차보험의 손해율이 하락하면서 전반적인 실적 개선에 따라 전년 동기 대비 207.5% 급증한 4394억원의 당기순이익을 달성했다.KB국민카드도 가맹점수수료율 인하와 금리상승에 따른 조달비용 증가에도 불구, 수수료이익이 확대되면서 올 상반기 2457억원의 순익을 올렸다.반면 KB증권은 전년 동기 대비 51.4% 감소한 1820억원의 상반기 순이익을 달성했다. 금리상승, 주가지수 하락 등 금융시장 변동성 확대로 채권운용손실이 확대되고 ELS 자체헤지 수익이 감소하는 등 S&amp;T(세일즈 앤 트레이딩) 실적이 전반적으로 부진한 가운데 주식거래대금 감소로 인해 수탁수수료도 축소된 영향이다.푸르덴셜생명 역시 주가지수 하락으로 변액보험 관련 보증준비금 부담이 확대되면서 전년 동기 대비 약 347억원 감소한 1577억원을 시현했다. KB생명보험은 347억원의 당기순손실이 발생했다. 적자폭이 전년 동기(110억원)보다 237억원 확대했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/21/blt202207210056.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[알뜰폰 메기 리브엠]②금융사들은 왜 알뜰폰에 눈독 들이나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207210018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207210018</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 10:21:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KB국민은행의 알뜰폰 브랜드 'Liiv M(리브모바일, 이하 리브엠)'이 약 30만명의 가입자를 유치하며 알뜰폰 시장의 메기로 떠올랐다. 리브엠이 금융 및 통신 시장에 미치는 영향에 대해 진단해본다.   주요 금융사들이 알뜰폰 시장에 진출하는 것은 금융과 통신 서비스로 창출할 수 있는 시너지 효과와 이용자들의 데이터를 노린 전략의 일환으로 풀이된다.금융사 중 알뜰폰 사업을 가장 적극적으로 하고 있는 KB국민은행은 리브엠을 내세워 기존 금융 고객을 유지하는 동시에 추가 고객을 확보하는 전략을 펼치고 있다. 리브엠 알뜰폰 요금제는 본인명의의 KB국민은행 예금계좌와 신용카드(타 카드사 포함)를 보유했다면 가입 가능하다. KB국민카드의 리브엠 신용카드나 체크카드를 이용할 경우 통신비 할인 혜택도 제공한다. 이 과정에서 KB국민은행은 기존의 금융 고객을 유지하거나 신규 고객을 유치하는 수단으로 알뜰폰 요금제를 활용할 수 있다. 리브엠이 KT엠모바일·LG헬로비전·미디어로그 등 이동통신사의 알뜰폰 자회사보다 공격적인 요금제로 무장한 이유다. KB국민은행은 중소기업과의 상생 차원에서 이통사의 자회사를 제외한 중소 알뜰폰 사업자의 요금제보다는 높은 가격대를 유지한다는 입장이다.KB국민은행은 리브엠 가입자들로부터 발생하는 데이터를 활용해 통신과 금융을 결합한 다양한 신규 서비스를 발굴할 수도 있다. 가령 특정 연령대가 주로 찾는 요금제나 금융 상품을 분석해 그들만을 위한 맞춤형 서비스를 내놓으며 타 금융사와 차별화하는 방식이다. 당장 이익을 남기기 어려운 공격적인 요금제로 가입자들을 유치하지만 궁극적으로 신규 서비스를 만들어낼 수 있는 소중한 자산인 데이터를 얻을 수 있는 셈이다.    금융 플랫폼 '토스'의 운영사 비바리퍼블리카는 KB국민은행보다 한 발 더 나아가 기존의 알뜰폰 사업자 '머천드코리아'를 인수하며 알뜰폰 시장에 진출한다. 회사는 토스 앱을 통한 알뜰폰 가입 서비스를 선보이며 시너지 효과를 노린다. 토스를 통한 통신요금 납부, 휴대폰 결제 관리 등의 서비스가 이미 나와 있는 가운데 알뜰폰 요금제 가입까지 추가된다면 통신 관련 서비스가 더욱 풍부해진다.회사는 본인확인기관과 전자서명인증 사업자 지위를 이미 확보했기에 토스 인증서를 알뜰폰 가입 과정에서 활용할 수도 있다. 이용자들에게 알뜰폰 가입을 앱을 통해 보다 편리하게 할 수 있는 혜택을 제공하며 차별화할 수 있다. 회사는 이처럼 자사의 플랫폼·서비스와 알뜰폰이 만나면 다양한 시너지 효과를 낼 수 있을 것으로 판단했다.비바리퍼블리카는 부가통신사업자인 머천드코리아를 인수하는 것을 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)에 신고하는 절차를 밟고 있다. 이 절차와 남은 인수과정을 마무리한 후 본격적인 알뜰폰 요금제 서비스를 선보일 예정이다.신한은행은 KB국민은행이나 비바리퍼블리카처럼 직접 알뜰폰 사업을 하진 않지만 KT와 전략적 파트너십을 맺었다. 신한은행의 모바일 앱 '쏠'을 통해 KT 알뜰폰 서비스 소개 페이지와 가입 이벤트 페이지를 신설하고 △KT M모바일 △KT스카이라이프 △스테이지파이브 △세종텔레콤 등의 제휴 요금제 12종을 판매한다. 신한은행도 이번 파트너십을 통해 통신과 금융을 합한 융합 서비스를 선보일 계획이다.알뜰폰 활성화를 추진 중인 과기정통부는 다양한 알뜰폰 사업자의 출현을 반기는 분위기다. 과기정통부 관계자는 "좋은 사업자들이 알뜰폰 시장에 진입하는 것은 긍정적으로 받아들이고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/21/blt202207210041.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['플랫폼 경제' 큰 그림 본 롯데손보, 디지털 전환 가속도 붙었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207210011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207210011</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 06:25:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대표적인 이커머스(전자상거래) 플랫폼인 쿠팡과의 협력으로 롯데손해보험이 디지털 보험사로의 확장에 추진력을 더하고 있다. 롯데손해보험은 1946년에 설립, 업력 76년이 된 회사다. 롯데손해보험은 쿠팡에 입점해 판매되는 전자, 가전제품에는 최대 5년까지 무상보증 혜택을 받을 수 있는 롯데손보의 '안심케어' 보험이 장착되고 있다.21일 롯데손보에 따르면 2020년 10월 출시된 전자제품 보증기간연장(EW) 보험서비스(상품) '안심케어'는 대표적인 생활 밀착형 보험상품으로 자리잡았다. 올해 초까지 30만건이 넘게 판매된 이후에도 꾸준히 가입자 증가세를 이어가고 있다. 하반기에는 약 20만건의 판매고를 더할 것으로 내부적으로 기대하는 분위기다. 기존에는 보험설계사를 통해 보험을 적용하고자 하는 피보험물건에 별도로 가입해야 했다면, 롯데손보의 안심케어는 물건과 일체화돼 판매됨으로써 고객들의 수고를 줄여주고 있다. 하나의 앱에서 다양한 니즈를 해결하는 플랫폼 경제의 대두와 맞물려 안심케어 역시 높은 성장세를 이어가고 있다는 평가다. 롯데손보는 공식 다이렉트 채널 'let:click'과 다수의 온라인 플랫폼을 통해 선보이고 있는 디지털 보험서비스의 라인업을 지속적으로 강화할 예정이다. 안심케어를 필두로 디지털 보험사에 필적하는 CM(사이버마케팅)채널 집객력을 갖춰, 영업력의 중요한 부분인 대면채널과 함께 '양수겸장'의 실용적 영업을 하겠다는 전략으로 풀이된다.중소형 손보사로 분류되는 롯데손보는 손익 개선을 통해 보험업 본연의 경쟁력을 강화하겠다는 입장을 취하고 있다. 특히 이커머스 플랫폼 제휴 확대를 통해 미래성장 기반을 마련하겠다는 복안이다. 우량 물건 중심의 선택과 집중을 하고, 대형 손보사들의 '텃밭'으로 평가되는 자동차보험은 전략적 축소 기조를 유지한다.현재 롯데손해보험은 6개 플랫폼을 통해 총 10가지의 디지털 보험서비스를 선보이고 있다.공식 다이렉트 채널인 let:click 모바일과 웹사이트를 통해서는 30세 남성 기준 보험료가 월 660원인 미니암보험을 포함해, 한 번의 결제로 선물 가능한 'let:gift 키즈보험'과 가입 대상을 크게 넓힌 'let: 안심가전보험' 등을 선보이고 있다.이외에도 카카오톡 선물하기를 통해 타이어 파손을 보장하는 신차타이어교체보험과 1000원으로 48시간 보장이 가능한 'let:safe 레저투데이보험'을 내놓은 데 이어, 보험서비스 제공을 위한 제휴사도 지속적으로 확대하고 있다. 지난 5월엔 '로봇 배상책임보험'을 신규 출시하기도 했다.롯데손보는 오는 2025년까지 보험업 전 과정(End-to-end)에서의 완전한 디지털 전환(DT)을 목표로 전사적인 혁신을 이어나가고 있다. 앞서 카카오톡 챗봇을 통한 긴급출동 서비스와 인수·지급심사 자동화 등을 시행한 데 이어, 연 2만 시간의 절감효과가 기대되는 로봇 프로세스 자동화(RPA)의 도입을 마무리했다.롯데손보 관계자는 "앞으로도 창의적이고 혁신적인 디지털 보험서비스를 지속적으로 개발해 고객에게 선보일 계획"이라며 "구체적이고 실현 가능한 디지털 전환을 통해 보험사의 한계를 뛰어넘는 것이 목표"라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/21/blt202207210025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[은행주, 배당이 꼭 필요한 상황이라면…할 수 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200007</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 05:26:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금리인상기에도 경기침체와 금융당국의 규제로 맥을 못추던 은행주가 다시금 반등을 시도하고 있다. 미국 금융주들이 호실적을 발표하면서 국내 은행주에 대한 배당 기대감이 높아진 영향이다. 52주 신저가를 경신할 정도로 낮아진 주가 수준 또한 배당수익률을 높여줄 수 있는 요인이다. 다만 정부가 다시금 배당성향에 대한 지침을 내릴지가 변수다.20일 김은갑 IBK투자증권 연구원은 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "(은행주의) 실적이 상반기만 해도 상당히 좋은데, 배당성향이 똑같아도 이익이 늘어나면 그 효과에 (배당도)늘어난다"며 "배당성향은 모르긴 몰라도 조금이라도 늘어날 것이라고 생각한다"고 말했다.KB국민·신한·하나·우리금융지주는 오는 21~22일에 올 2분기 실적을 발표할 예정이다. 증권업계는 4대 금융지주의 2분기 당기순이익(지배기업 지분 순이익 기준) 전망치 평균(컨센서스) 합산이 4조3738억원에 달할 것으로 보고 있다. 이는 전년 동기(4조1258억원)보다 6%가량 증가한 수준이다. 이를 포함한 올 상반기 순이익은 8조9689억원으로, 역대 최대치였던 지난해 상반기(8조904억원)를 경신할 것으로 추산된다. "시장 원리가 작동하지 않고 있다"는 말까지 나왔던 은행주 이날 오전 10시 6분 한국거래소에서 KB금융은 4만8700원(+5.18%), 신한지주 3만5650원(+2.89%), 하나금융지주 3만6800원(+3.23%), 우리금융지주 1만2150원(+4.74%)로 모두 장초반부터 큰 폭 오름세를 시현하고 있다.은행주 주주로선 반가운 순간이다. 6월 초만 하더라도 이들 4대 금융지주의 합계 시가총액은 70조원에 달했으나, 지난 19일 기준으로는 55조8339억원으로 한 달여 만에 14조원이 넘게 빠졌다. KB금융과 신한지주 모두 20조원 밑으로 줄었고 우리금융지주는 10조원에서 8조원대로 하강했다. 은행주 평균 주당순자산비율(PBR)은 0.30배까지 추락했다. 이는 2020년 3월과 비슷한 수준이다.이렇듯 금융주가 부진한 이유로는 우선 경기침체 우려가 작용했다. 기준금리의 큰 폭 인상으로 단기금리는 급등한 반면, 경기둔화 우려로 장기금리는 하락세를 나타냈다. 통상 은행은 단기금리로 자금을 조달하고 장기금리로 대출해 예대마진을 창출한다. 마진이 훼손될 수 있다는 의미다. 이 경우 은행은 신규대출을 축소하거나 기존 대출을 회수하려는 소극성이 강화된다.이와 함께 '사회적 역할'을 요구하는 정부와 정치권의 압박도 은행주의 투심 저하에 작용했을 것이라는 분석이 나온다. 지난달 취임한 이복현 금융감독원장은 은행장들과의 상견례 자리에서 "금리 상승기에는 예대금리차가 확대되는 경향이 있어 은행의 지나친 이익 추구에 대한 비판이 커지고 있다"고 강도 높게 비판했다.이달 취임한 김주현 금융위원회 위원장은 '125조원+α' 규모의 채무부담 경감 프로그램을 발표했다. 여기에는 '빚투(빚내서 투자)'·'영끌(영혼까지 끌어 대출)'한 저소득 청년층의 채무를 탕감해주는 방안도 담겼다. 이를 위한 실행안은 채권을 갖고 있는 은행들이 마련해야 할 전망이다. 김 위원장은 "부채 증가의 1차적인 책임은 금융회사가 져야 한다"고 했다.예금은 폭증하고 대출은 제약받는 은행주의 현 상황에 대해 증권가에서는 "시장 원리가 온전히 작동하지 않는 구간"(한화투자증권)이라는 평가도 나왔다. 충당금도 계속 적립했는데…높아지는 배당 당위성 은행의 호실적은 이 같은 저평가 국면을 반전시킬 수 있는 요인이다. 결과적으로 이자이익의 증익이 예상된다. 대출은 변동금리 비중이 높고, 예금은 고정금리 비중이 크다. 김은갑 연구원은 "결국 신규 수신금리 인상분은 해당월에 증가하는 예금 수조원에 적용되고, 시차를 두고 훨씬 대규모의 대출잔액의 금리가 연동해 상승하므로 은행 이자이익은 증가하게 된다"고 설명했다.  실적이 좋은 만큼 4대 금융지주의 중간배당 규모도 더욱 확대될 것이라는 전망이다. 하나금융의 상반기 중간배당금은 전년 대비 100원 증가한 800원으로 예상된다. 이 경우 연간 예상 배당성향은 26.9%로 전년 대비 1.3%p 높아진다. 금융지주들은 중장기적으로 배당성향을 30%로 끌어올리겠다는 목표다. 배당 확대는 외국인 투자자를 유입할 수 있는 효율적인 수단으로 여겨진다. 자본 유치는 금융주의 본질적 영업과 직결된 요소다.그러나 금융감독원 등 금융당국이 '스트레스 테스트'(재무건전성 평가)를 근거로 은행에 자본확충을 강도 높게 주문할 시나리오가 있단 점이 변수다. 이복현 금감원장은 금융지주의 중간배당에 대해 자율적으로 결정할 사안이라고 밝혔으나, 충분한 손실 흡수력을 갖춘 상황이라는 전제를 달았다.최근 금감원 임원회의에서는 가계대출 평균 금리가 7% 수준에 도달할 경우 약 190만명의 차주들이 소득으로 대출 원리금도 갚지 못할 것이라는 스트레스 테스트 결과가 공유된 것으로 전해진다. 은행에 차주에 대한 고통 분담을 요구할 개연성이 있다.시중은행들은 지난해 말까지 대손준비금과 대손충당금을 총 37조6000억원 규모로 쌓았다. 전년 대비 약 1조7000억원 늘렸다. 최근에도 금융당국 요청으로 각 은행별로 1000억원대 추가 충당금을 적립했다. 이처럼 금융당국의 건전성 확충 주문과 주주들의 이익 확대 요구를 종합적으로 반영해 배당이 이뤄질 것이라는 전망이 나온다.한편 경기침체가 장기화될 경우에는 은행에 금리인상이라는 재료가 있어도 대손부담 증대에 따른 실적 악화를 피하기 어려울 것이라는 분석이다. 김 연구원은 "경기 부진이라는 큰 전제조건이 해결되기 전에는 (은행주의 전폭적인 반등은) 만만치 않을 것 같다"고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/20/blt202207200010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[어니스트펀드, 렌딧과 맞붙는다…AI 기반 중금리 개인신용대출 개시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200008</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 05:26:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인투자연계금융업계(구 P2P금융)에서 개인신용대출을 놓고 경쟁이 본격화했다. 온투업권에서 개인신용대출 분야의 선두업체는 렌딧이나, 어니스트펀드가 차주 포용력부터 금리와 한도까지 경쟁력을 높인 신상품으로 고객을 쟁탈할 것으로 전망된다.어니스트펀드는 중저신용자를 대상으로 한 개인신용대출 서비스를 재개한다고 20일 밝혔다. 간소화한 신청 프로세스를 기반으로 한 사용자 경험 및 대안신용평가모델 등의 기술적인 부분을 고도화한 것이 특징이다.개인신용대출 서비스 이용 대상은 신청시점 기준, 3개월 이상 재직 중이며 4대 보험에 가입돼 있는 직장인이다. 신청 시 금리는 어니스트펀드에서 자체 개발한 대안신용평가모델을 통해 신청자의 평가정도에 따라 연 5.4%에서 17.7%까지 범위 내 고정금리로 책정되며 최대 6000만원까지 대출이 제공된다.상환기간은 12개월 고정이며, 상환방식은 약정기간동안 매달 이자만 납부하다 만기 시 대출원금 전액을 납부하는 만기일시상환방식으로 운영된다. 초기 운영 후 대출금액 범위 및 상환기간은 확대할 예정이다.렌딧의 경우 연 4.5~19.9%의 금리와 최대 5000만원의 한도로 직장인 신용대출 서비스를 제공하고 있다. 어니스트펀드 상품과 비교했을 때 최저금리는 렌딧이 더 낮다.어니스트펀드는 신상품 출시에 만반의 준비를 기울였다. 지난해 말 나이스평가정보에서 영입한 신윤제 인공지능최고책임자(CDO)의 주도하에 AI 기반의 자체 신용평가 모형을 개발해왔다. 그 결과로 이번 상품에 새롭게 적용된 대안신용평가모델이 'HF CSS 3.0(Honestfund Credit Scoring System 3.0)'다.어니스트펀드에 따르면 HF CSS 3.0은 금융데이터와 비신용데이터를 더한 200여개 이상의 항목을 분석하는 AI알고리즘을 기반으로 대출 신청자에 대한 변별력을 KS통계치 기준 이전 대비 35%가량 개선했다. KS통계치는 우량집단과 불량집단의 누적 분포차이를 나타내는 척도로 신용평가모델의 변별력을 평가하기 위한 주요 지표다.이를 통해 신용정보부족군이나 저신용자 대상으로 기존 금융기관에서 대출받지 못하던 고객 승인율 제고는 물론 제2금융권 대비 최저 1%에서 최대 3%까지 추가 인하가 가능한 경쟁력 있는 금리 지원도 가능해졌다고 사측은 설명했다.하반기 중에는 금리인상과 같은 대외적인 거시지표를 상시적으로 반영하고 라이프로그 데이터 등의 새로운 정보를 적용해 신용평가모형에 대한 변별력과 안정성을 극대화해 경쟁력을 더욱 높일 계획이다.서비스 부분에서도 고도화를 이뤘다. 비대면 프로세스로 24시간 실시간 신청이 가능하며 신청과정 중 불필요한 과정을 최대한 배제했다. 이름, 주민등록번호 등 필수정보만 입력하면 관련 기관으로부터 대출자의 재직 및 소득정보를 자동으로 받을 수 있는 스크래핑 시스템이 적용됐고, 대출심사에 필요한 고객 적합성 검사도 최소 4개 항목으로 간편화 해 가입부터 대출 신청까지 최대 5분 이내로 완료할 수 있도록 사용자 편의성을 높였다.대출 승인여부 또한 시스템 심사 만으로 완료될 경우 신청 즉시 승인여부를 확인할 수 있으며, 정밀심사를 진행하는 경우도 당일 내 승인여부 확인이 가능하다.어니스트펀드는 개인신용대출 서비스 오픈으로 기존 운영중인 주택담보대출, SCF(공급망금융), 부동산PF와 더불어 금융상품 포트폴리오를 더욱 확장하게 됐다. 국내 온투업 내에서도 유일하게 개인부터 법인까지의 종합적인 상품 운영 환경을 구축하면서 본격적인 사업 성장을 위한 교두보가 마련됐다는 평가다. 하반기부터는 본격적으로 대출중개플랫폼, 제2 금융권 등 타 금융사와의 연계활동을 확대할 방침이다.서상훈 어니스트펀드 대표는 "어니스트펀드가 가진 상품 기획력과 운영 노하우를 기반으로 경쟁력 있는 대출 상품과 금리를 제공하고 고도화한 대안신용평가모델을 통해 기존 신용평가를 제대로 받지 못하는 중저신용자까지 폭넓게 아우르는 포용 금융으로의 속도를 더 할 수 있을 것으로 기대한다"며 "연내 타 금융사와의 협업을 확대하는 등 서비스를 빠르게 넓혀갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/20/blt202207200011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[재닛 옐런 美 재무장관, 한국 '8퍼센트'서 금융시장 안정 힌트얻을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190012</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 08:23:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국은 높은 물가를 잡기 위해 기준금리 인상 기조를 이어가고 있다. 이렇게 긴축의 강도가 세질수록 금융시장에는 부담이 되고 차주의 부실화 우려도 커진다. 재닛 옐런 미 재무장관은 19일부터 20일까지 이틀 일정으로 한국을 방문 중이다. 우방국인 한국과 강력한 공급망을 구축해 자국의 물가 압박을 경감한다는 취지다.옐런 장관이 한국의 핀테크와 만나 금융시장 안정에 대한 실마리도 얻어갈 수 있을지 관심이다. 그는 방한 일정 첫날인 19일 국내 1호 온라인투자연계금융(이하 온투금융) 서비스 8퍼센트를 운영 중인 주식회사 에잇퍼센트 이효진 대표와 오찬을 진행했다.온투금융은 온라인을 통해 대출과 투자를 연결하는 핀테크 서비스를 일컫는다. 기술을 통해 차주에게는 최적화된 금리를, 투자자에게는 합리적인 수익을 제공하는 것을 핵심 가치로 한다. 기존에 P2P금융이라고 불렸으나 2019년 세계 최초의 '온투법'이 제정되면서 제도권에 진입했다.이번 오찬은 한·미 양국 핀테크 산업의 동반 성장을 위해 미 재무부와 대사관이 마련했다. 이 대표와 함께 국내 IT업계 관계자 3~4인이 동석했다.이 대표는 옐런 장관과의 만남을 통해  대한민국 핀테크의 우수성을 알렸다. 구체적으로 △다양성에 대한 존중, 일과 가정의 양립에 대한 생각 △세계적인 경쟁력을 보유한 대한민국 핀테크 서비스의 발전과 창업 생태계 △국내 1호 중금리 대출 전문 서비스 8퍼센트의 창업 스토리를 전했다. 특히 국내 핀테크 스타트업이 글로벌 금융기관들과 새로운 혁신을 이뤄갈 수 있도록 미 재무부의 역할을 당부했다. 이 대표는 "국내 핀테크 기업들은 미국을 비롯한 글로벌 시장에서도 높은 경쟁력을 보유하고 있다"고 운을 뗐다. 이어 "앞으로도 금융 소비자의 편익을 높이는 방향으로 정부의 적극적인 제도 정비가 지속되고 시장 참여자가 증가하면 국내뿐 아니라 해외 금융 소비자도 포용할 수 있는 혁신 모델이 탄생할 것"이라고 강조했다.또한 "8퍼센트 또한 국가 간 호환성이 높은 신용평가 모형을 염두에 두고 관련 데이터를 고도화하고 있으며 해외 투자 기관들과의 파트너십을 확장시켜 가겠다"고 피력했다.2014년 11월 설립된 8퍼센트는 금융정보가 부족한 씬파일러(Thin Filer)와 같이 기존 금융기관이 평가하지 못하는 중신용 등급 고객군에 대한 데이터를 집중적으로 축적하며 중금리 대출과 대체 투자 영역을 개척해왔다는 평가를 받는다. 창립 후 은행권청년창업재단(디캠프)부터 BRV캐피탈매니지먼트까지 투자를 통해 국내외 유수의 투자사와 ICT 기업을 주주사로 맞이하며 가계부채의 질적 개선을 일궈가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[자체 카드사업 중단한 SC제일은행…씨티은행 이어 소매금융 철수?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207080021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207080021</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 12:34:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영국계 금융사 스탠다드차타드그룹의 한국법인인 SC제일은행이 올해 내로 자체 신용·체크카드사업에서 철수한다. 일반 고객보다는 고액자산가에 집중하는 식으로 비용을 줄이고 수익성을 극대화하려는 모습이다. 부진이 심화할 경우 소매금융에서 완전히 손을 떼고 기업금융만 하는 한국씨티은행의 전철을 밟을 수 있다는 전망이 나온다.8일 업계에 따르면 SC제일은행은 올해 11월 1일부터 개인신용카드, 개인체크카드, 법인신용카드, 법인체크카드, 정부구매카드 상품의 신규·추가·갱신·전환발급을 중단한다. 일부결제금액이월약정(리볼빙) 신규도 받지 않는다. 사측은 "SC제일은행 자체카드는 발급이 중단될 예정이지만 보다 향상된 서비스와 혜택을 제공해 드리기 위해 새로운 제휴 카드상품 출시를 준비하고 있다"고 말했다. 삼성카드에 카드업 외주 주고, 수수료만 챙기는 SC제일은행? 이는 SC제일은행이 카드채권을 보유하지 않고, 카드사와 제휴한 신용카드로 수수료 이익만 분배받겠다는 뜻이다. 예컨대 카카오뱅크는 신한카드와 제휴한 '카카오뱅크 신한카드'를 발급하고 있지만 신용카드 여신을 보유하고 있지 않다. 신한카드가 이 카드로 카드론, 현금서비스를 한다. 은행이 직접 카드업을 하지 않으니 카드혜택에 비용을 크게 쓸 일도 없어진다.SC제일은행의 카드사업은 혜택의 축소와 단종 속에서도 명맥을 이어왔었다. 소비와 대출에 따른 수익을 얻을 수 있는 대표적인 금융상품이고, 시중은행에게는 기본적인 경제활동을 책임지는 인프라 역할이 기대됐기 때문이다.SC제일은행은 과거 카드 라인업이 다양했고, 혜택도 괜찮은 편이라는 평가를 받았다. 예컨대 '타임카드'는 연회비 5000원에 커피 20%, 대중교통 10%, 음식점 10% 할인 등 혜택을 시간대별로 제공해 직장인에게 인기를 끌었다. 체크카드로 놓고 보면 퍼스트체크카드는 국내 이용액의 0.5%를 현금으로 캐시백했고, 두드림체크카드는 매달 최대 2만1500원까지 현금으로 돌려받을 수 있었다.그러나 2011년부터는 SC제일은행의 카드상품 '숙청'이 이어졌다. 손에 꼽을 정도로 라인업이 줄어든 가운데서도 두드림체크카드는 실적과 할인한도 등의 허들을 높인 뉴두드림체크카드로 개편됐지만 이마저도 2016년 단종되기에 이른다. 2016년은 SC제일은행이 전업계 카드사인 삼성카드와 포괄적 업무협약을 체결한 해다. 앞서 언급된 타임카드도 이때 단종됐다.SC제일은행은 자체카드 발급 고객을 크게 늘리고 싶어하지 않아 했다. 예적금 평잔발급 조건을 까다롭게 운영하거나, 타 카드사에서 카드를 몇 개 발급받은 경우 '과다발급'으로 거절하는 식이었다. 이러던 SC제일은행이 카드사업에 호흡기를 뗀 건 갑작스럽지는 않다는 반응이 나온다. 올 11월부터는 기존에 관계를 맺어온 삼성카드에 제휴카드 발급을 도맡길 가능성이 있다. 자산관리·기업금융 위태로운 SC제일은행…내친김에 카드업 정리? 카드사업을 정리한 배경을 이해하기 위해선 SC제일은행의 실적을 자세히 살펴볼 필요가 있다. SC제일은행은 자산관리(WM) 사업에 매진하고 있다. 올 3월에는 SC증권 창구를 통합한 복합 점포를 공식 출범했다. 고액 자산가에 집중한다. 최소 1억원 이상 가입하는 첫 거래 고객에게는 특별금리를 주는 예금상품을 선보였다. 글로벌 전문가를 초빙해 매년 2회 정기 세미나도 한다.그러나 SC제일은행은 올 1분기 소매금융의 순수수료수익이 215억6900만원으로 전 분기(457억9600만원) 대비 52.9% 급감했다. 역량을 쏟았던 자산관리 사업이 정작 부진했다. 전 세계적인 긴축으로 기준금리가 인상되고 자산가치가 하락하면서 투자심리가 훼손됐다.특히 기업금융 부문에서는 소매금융을 정리한 한국씨티은행의 추격이 거세다. SC제일은행은 기업금융 순이익이 지난해 4분기 598억원에서 올 1분기 619억원으로 3.5% 늘어나는데 그쳤지만 같은 기간 한국씨티은행은 28.5% 늘어난 467억원의 순이익을 냈다.이익을 내야 배당여력도 생긴다. SC제일은행은 금융당국의 제지가 없으면 가급적 해외 본사에 배당하려고 한다. 지난해 모기업에 지급한 배당액은 800억원으로 2020년(490억원)보다 63.3% 늘었다.비용을 줄이기 위한 인력 감축도 이어지고 있다. SC제일은행의 올 3월말 기준 총임직원 수는 3712명으로 전년 동기 대비 11.3% 감소했다. 임원은 29명에서 33명으로 늘어난 반면 직원은 4157명에서 3679명으로 줄었다. 이 은행은 희망퇴직 기조를 이어가고 있다. 가용한 인력을 최대한 효율적으로 배치하려고 한다.이런 배경에서 보면 SC제일은행은 카드업을 '비효율적 사업'이라 판단했을 가능성이 크다. 올 1분기 SC제일은행의 총여신 50조6852억원 중 신용카드여신은 3682억원으로 비중이 1%에 미치지 못한다. 소매금융 자산은 지난해 4분기 말 38조6012억원에서 올 1분기 38조1885억원으로 1.1% 감소했다.자산시장의 불황이 지속되는 가운데, 수익성 극대화에 집중하고 있는 SC제일은행 전략상 소매금융의 철수도 불가능하지는 않다는 게 업계 관계자의 관측이다. '한국 철수설'에 대응해 리테일 부문에 공을 들여온 SC제일은행에 있어 카드업 중단은 그와 배치되는 행보이기 때문이다.금융업계 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "가맹점 카드수수료도 계속 줄어들고 마진이 약화되는 가운데 국내 은행들에 비해 외국계 은행의 경우 사회적 책임을 덜 요구받는 기류가 SC제일은행의 카드업 철수에 작용했을 것"이라며 "인터넷전문은행에서도 치고 들어오니까 더 수익을 남길 수 있는 부분에 집중을 하자는 취지도 있었을 것이다"라고 분석했다.이 관계자는 "완전히 한 번에 다 접은 한국씨티은행 같은 경우는 아니지만, (철수설의)일환일 수도 있겠다"고 봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/08/blt202207080040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[긴축으로 부활한 '대환대출플랫폼'… 2금융권이 잘 협조할까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207070017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207070017</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 09:19:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 금융사들의 이견으로 한 차례 보류됐던 '대환대출(대출 갈아타기)플랫폼'이 실체화될 전망이다. 거대야당뿐 아니라 여당도 금리인상기에 차주들의 부담을 낮추기 위해 가장 조건이 좋은 상품을 자유롭게 선택할 수 있는 플랫폼이 만들어져야 한다는데 의견을 같이 하고 있어서다.시중은행들로 구성된 1금융권은 결과적으로 참여가 예상되는 반면 저축은행, 캐피탈사 등으로 구성된 2금융권의 경우 동참을 이끌어내기 쉽지 않을 것이라는 전망이 나온다. 관 주도로 만들어진 플랫폼이라 해도, 민간 금융사들이 상품을 공급하도록 강제할 수는 없기 때문이다.7일 금융업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "시중은행들의 경우 몇몇 회사들이 선제적으로 대환대출플랫폼에 상품을 올리면 경쟁에서 뒤처지지 않기 위해 따라갈 수밖에 없을 것"이라며 "그러나 상대적으로 금리 경쟁력이 밀리는 2금융권 회사들은 플랫폼에서 비교당하는 것을 원치 않을 것으로 보인다"고 말했다. 긴축 국면 들어서자 부활한 '대환대출플랫폼' 논의 전 금융권을 대상으로 한 대환대출플랫폼은 금융위원회의 지난해 업무계획에 '비대면·원스톱 대환대출 플랫폼'이 포함되면서부터 본격적인 논의가 촉발됐다. 모바일 앱 등에서 금융 소비자가 은행 등 여러 금융기관의 대출 금리를 한눈에 비교하고 번거로운 서류 절차 없이 금리가 낮은 곳으로 손쉽게 갈아탈 수 있는 서비스 인프라를 구축한다는 것.금융결제원을 통해 대환대출 인프라를 구축하고, 접근성 및 금리 측면에서 보다 유리한 중금리대출을 공급할 수 있을 것이라고 금융위는 기대했었다. 플랫폼 기업의 대출비교 서비스 활성화를 지속 유도하면서 이 대환대출 인프라와 시스템을 연동해 금리 비교부터 대출이동까지 비대면 원스톱으로 진행될 수 있도록 한다는 청사진도 세웠었다.플랫폼 기업에 종속당하는 것을 우려한 금융사들의 반발이 거셌다. 시중은행들은 자체적인 대환대출 플랫폼을 구성할 뜻을 밝히기까지 했다. 당시 은성수, 고승범 금융위원장은 이런 반발 여론을 뒤집지 못했다. 대환대출 플랫폼 정책은 무기한 검토에 들어가면서 잊혀지는 듯했다.그러던 대환대출플랫폼이 다시 수면위로 올라온 것은 전 세계적인 긴축의 영향으로 고금리 기조가 가속화되면서다. 한국은행의 기준금리 인상에 따라 대출금리도 치솟았다. 5대 시중은행(KB국민, 신한, 하나, 우리, NH농협은행)의 신용대출 금리 상단은 7%를 뚫었다. 한국은행에 따르면 예금은행의 올해 5월 신규 취급 가계대출 중 변동금리 비중은 82.6%로 집계됐다.차주들의 상환 부담이 커지면 소비가 제약받고 결과적으로 국가의 성장에도 영향을 미치게 된다. 이런 최악의 시나리오를 막고자 가장 최적의 대출상품으로 갈아탈 수 있는 대환대출플랫폼이 대안으로 다시 부상하고 있다는 분석이다. 대환대출플랫폼의 '시즌 2' 국면이 열린 셈이다.  토스는 선제적으로 대환대출플랫폼 참여 의사를 밝혔다. 이 회사는 은행 라이선스(토스뱅크)도, 대형 플랫폼도 모두 가지고 있다. 핀테크 기업이 아닌 은행권이 대환대출플랫폼 구축을 주도한다고 해도 1금융권사의 일원으로서 참여할 수 있어 결과적으로 이득이다. 하나은행과 부산·경남·대구·광주·전북 등 지방은행의 상품은 이미 대출비교플랫폼 핀다에 상품을 공급하고 있다. 플랫폼 참여에 닫힌 태도가 아니라는 해석이 가능하다.이렇게 참여 의향을 보이는 금융사들이 숫적으로 많아질수록 비참여 금융사도 소외를 우려해 입장을 선회할 수 있다. 더 많은 참여를 이끌어내기 위해선 금융사와 빅테크의 이익을 정밀하게 조율하는 금융당국의 역할이 요구된다는 지적이다. 금융사들이 꼽는 대환대출플랫폼의 쟁점은 빅테크 플랫폼 이용에 따른 수수료와 종속 우려다.한 저축은행업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "(전 금융위원장의 경우)금융사들 건의를 아예 안 들어줬다"며 "그래서 대환대출플랫폼이 다 무산돼 버린 것이다"라고 단언했다. "우리는 게스트"라는 2금융사…이들 없으면 플랫폼 잘 될까 새로운 대환대출플랫폼은 2금융권사들의 특수성도 고려해야 한다. '서민금융'으로도 불리는 2금융권이 불참하면 시중은행의 주요 고객층인 1~3등급의 고신용자들만 커버할 수 있어 결국 반쪽짜리 플랫폼이 될 수밖에 없다.우선 중금리대출 상한이 10% 초중반 선인 2금융권이 1금융권사들과 '비교됨'으로써 얻는 손해를 상쇄할 수 있도록 플랫폼의 세밀한 설계가 필요하다. 개별 지점이 독립법인으로 여수신 금리가 수시로 바뀌는 상호금융권의 특수성을 고려한 시스템 개발도 요구된다.특히 신협·새마을금고 등 상호금융권과 저축은행은 중앙보다는 소재 지역에 뿌리를 두고 있다. 오프라인 위주의 관계형 금융이 주된 영업방식이다. 비대면 플랫폼에 참여할 동기 자체를 가지지 못할 수 있다는 분석이다. 이 중 일부라도 온라인 대환대출플랫폼에 참여를 이끌어내기 위해선 속도만 강조할 것이 아닌 충분한 시간을 가질 필요가 있다고 업계 종사자들은 제언한다.앞선 저축은행업계 관계자는 "대환대출플랫폼은 메인이 시중은행이고 나머지는 게스트 느낌이라는 기류가 강하다"며 "중소형사들은 참여를 하지 않을 것 같고 대형사들은 하긴 하지만 시중은행도 저축은행도 마찬가지로 주요 이슈들이 해결이 안 되면 적극적으로 하지는 않을 것"이라고 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/07/blt202207070032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[달러보험 시책 높이는 메트라이프생명…가입자 안심할 수 있나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060012</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 09:25:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메트라이프생명이 법인보험대리점(GA)을 대상으로 자사 달러보험의 시책(영업지원비)을 강도 높게 상향하고 있는 것으로 파악됐다. 달러보험은 달러화 강세 전망이 강할 때 판매가 많이 늘어나는 특성이 있다. 그러나 가입 기간이 년 단위로 장기적인 보험상품 특성상, 어떤 옵션을 가미해도 환차손 가능성까지는 막을 수 없다는 지적이 나온다.6일 업계에 따르면 메트라이프생명은 이달 '백만인을 위한 달러종신' 상품에 추가형 10년납 시책(간편보험 제외)을 신설하고, 200% 초반 수준의 시책을 지급하기로 했다. 시책이 200%라는 것은 가입자가 첫 달 보험료를 10만원 낸다면, 판매를 성사시킨 GA 설계사에게 20만원의 인센티브를 준다는 뜻이다.지난달에는 백만인을 위한 달러종신 상품에 간편보험(유병자 등에 특화해 가입조건을 완화한 보험)을 포함한 전납기 가입 시 일괄적으로 140%의 시책을 줬었다. 이달부터는 해당 시책도 운영하면서 10년납 계약을 성사시키면 시책을 100%p가량 더 지급하는 셈이다.달러보험은 원화보험과 상품구조는 같으면서 기본통화가 달러로 설정된 게 차이점이다. 달러로 보험료를 내고 보험금도 달러로 받는 게 통상적이다. 달러 강세가 지속될 경우 환차익을 기대할 수 있다. 이 때 얻는 환차익에는 세금이 붙지 않고 10년 이상 보험을 유지할 경우 이자수익에 대한 비과세 혜택도 누릴 수 있다.지금 같은 강달러 시기에는 달러보험의 매력이 돋보일 수 있다. 이날 원달러 환율은 전 거래일보다 6.0원 오른 1306.3원에 거래를 마쳤다. 심리적 지지선인 1300원선을 한층 더 뚫었다. 유럽발 경기침체 우려로 인해 안전자산인 달러로 수요가 이전한 까닭이다.이런 외환시장 환경은 달러보험을 주력으로 팔고 있는 외국계 보험사들에 호재다. AIA생명의 '(무배당)골든타임 연금보험 II'은 지난 4~5월에 1000여건 판매됐으며 청약 보험료 기준으로 1000억원에 육박했다. 이는 전년 같은 기간에 청약된 보험료 대비 15배 이상 급증한 수치다.금융업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "환율은 어떤 방향성이 정해질 경우 쉽게 바뀌지 않는 특성이 있다"며 "현재 거시경제 환경상 달러 강세는 장기간 이어질 것"이라고 전했다. 달러보험, 장밋빛 미래만 있을까? 그러나 달러보험의 보험금 수령 시점에도 강달러가 이어질지는 미지수다. 글로벌 경제가 위험선호 강화로 돌아서거나, 유로존 경기가 회복될 경우 등 '약달러'에 대한 방향성도 있다. 원달러 환율변동에 의해 원화 기준으로 환산 시 보험료, 보험금 및 해지환급금에 손실이 발생할 수 있다.특히나 메트라이프생명의 달러종신보험은 결국 종신보험이다. 사망 시 보상이 이뤄진다. 보험료 납부 기간과 보험금 수령 시점의 물리적인 차이가 있을 수밖에 없다. 소비자는 외화보험 가입 이후 전 기간에 걸쳐 환율변동에 따른 위험을 모두 부담해야 하고, 환차손 시에는 위험보장이 보험가입 시 기대했던 것보다 부족할 수 있다.보험료 추가 납부가 환율에 따라 요구된다는 것도 달러보험만의 특이점이다. 메트라이프생명의 달러종신보험에는 원화고정납입옵션이 있다. 매월 고정된 원화 금액으로 보험료를 납부할 수 있는 기능이다. 환율변동으로 인해 원화환산보험료(납입 시점에 달러를 원화로 계산했을 때의 보험료)가 원화고정납입보험료를 초과할 경우(고정납초과보험료) 원화환산보험료를 납입해야 한다.메트라이프생명 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "20, 30년 장기간 월납으로 보험료를 내다보면 환 변동성이 헷지가 된다고 본다"며 "(환율은)어느 순간 뚝 떨어지거나 이런 게 아니고 오를 때도 있고 내릴 때도 있다. 달러는 자산 배분 차원에서도 가질 수 있는 안전자산"이라고 설명했다. 금감원 "환율은 전문가조차도 예측 어려운 경제변수" 예전의 보험영업 현장에서는 달러보험의 환차익 이점을 적극 홍보해왔으나 최근에는 환테크를 위한 금융상품이 아니며, 외화 실수요자 위주로 가입해야 한다는 사실도 함께 고지하고 있다. 금융감독원이 환차익 강조를 통한 달러보험의 불완전판매를 지적하면서다.그러나 달러화 강세 국면에서 판매되는 만큼, 달러보험의 불완전판매 가능성은 완전히 없앨 수 없다는 게 보험업계 관계자들의 전망이다. 전체 불완전판매 중 외화보험 비율은 2018년 0.7%에서 2019년 1.9%, 2020년 3.2%로 증가세다.금융감독원 관계자는 "환율은 외화보험상품을 판매하는 보험사를 포함해 전문가조차도 예측이 어려운 경제변수"라며 "보험금이 지급되는 20~30년 후의 환율을 예측하는 것은 사실상 불가능해 보험계약자가 환위험을 정확히 인지하고 자신의 책임하에 보험을 가입해야 한다"고 당부했다.이렇듯 금융당국이 달러보험 등 외화보험에 대한 가입조건 강화와 같은 규제 움직임을 보이면서 일부 보험사는 달러보험의 절판마케팅을 펼치기도 했다. 공격적인 영업전략이 외환시장 변동 시 민원으로 이어질 가능성이 제기된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나로 안전 민감도↑…온라인 해외여행보험 '불티']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050017</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 10:20:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['위드 코로나' 국면이 진행되면서 해외여행 수요가 회복하고 있는 동시에 안전성에 대한 니즈도 커지고 있다. 인류를 위협할 정도로 코로나19의 파장이 컸던 까닭이다. 이에 온라인으로 간편하게 가입할 수 있는 해외여행보험 상품이 인기를 끌고 있다.5일 제주항공에 따르면 자사 홈페이지를 통해 여행자보험에 가입한 국제선 탑승객은 지난 1월 18명, 2월 30명, 3월 67명으로 두자릿수를 유지하다가 4월 114명, 5월 484명으로 급격히 늘면서 5월에는 1월 가입자의 26.9배를 기록했다. 일부 국가에서는 입국 시 코로나19 치료비를 보장하는 여행자보험을 필수로 가입하도록 하고 있다. 해외에서의 감염 우려 등으로 해외여행보험에 가입하려는 수요 역시 늘고 있는 추세다.이런 흐름에 발맞춰 보험업계는 다이렉트 채널에서 가입할 수 있는 해외여행보험의 보장을 강화하고 있다. 편의성은 물론 실익적인 측면까지 함께 충족하려는 전략이다. 온라인보험은 보험사의 경우 영업비용을 절감할 수 있고, 모바일에 익숙한 MZ세대들은 보다 저렴한 가격에 가입할 수 있는 이점이 있다. KB손보, 해외의료비 보장 강화한 'KB해외여행보험' KB손해보험의 온라인 채널 KB손해보험 다이렉트는 코로나19 방역조치 완화 등으로 최근 해외여행이 증가함에 따라 한층 보장이 강화된 'KB해외여행보험'을 새롭게 출시했다.이 상품은 해외에서의 상해 및 질병으로 해외 의료기관에서 치료를 받을 경우 발생하는 의료비의 보장금액을 확대하고, 해외에서 발생한 상해사고로 해외 의료기관에 입원할 경우 보장하는 입원일당을 새롭게 탑재했다.해외 의료기관 이용 시 발생하는 의료비를 기존 3000만원에서 최대 5000만원까지 확대했으며, 입원 하루당 3만원을 최대 180일 한도로 보장하는 '해외상해입원일당'을 새롭게 추가해 해외 병원비 부담을 줄일 수 있게 했다.해외에서의 상해 및 질병으로 인한 사망, 배상책임, 휴대품 도난·파손, 항공기 및 수하물 지연비용, 식중독, 전염병, 여권 분실 후 재발급 비용, 중대사고 구조송환비용 등 해외여행 시 발생할 수 있는 다양한 위험을 보장한다.KB해외여행보험은 개인 단독으로도 단체도 최대 19명까지 하나의 계약으로 가입 가능하다. 기본, 표준, 고급형 등 원하는 보장플랜을 선택해 출발 1시간 전까지 가입할 수 있으며 여행 출발 전 언제든지 취소도 가능하다. 오는 7월 10일 해외로 출발하는 계약부터 적용되며 사전 가입도 된다. 삼성화재, 빈 집 걱정 덜어주는 '자택 도난손해 특약' 삼성화재 다이렉트 채널 '착'에서 판매하는 해외여행보험은 '디테일'이 돋보인다. 여행 중 자택 도난손해 특약을 새롭게 선보였다. 이 특약은 보험기간 중 강도나 절도로 인해 발생한 도난, 파손 등의 손해를 보장한다. 해외여행 중 비어있는 집에 대한 걱정을 덜 수 있다.해외여행보험 가입 고객을 위해 삼성화재의 우리말 도움 서비스도 제공한다. 전 세계 어디서나 24시간 우리말로 도움을 받을 수 있는 서비스다.여행 중 건강문제 발생 시 현지 의사와 상담할 수 있게 유선으로 도움을 주는 것뿐만 아니라 현지 병원에 대한 안내와 진료 예약, 여행 중 분실품 발생 시 추적 및 조치사항에 대한 안내도 받을 수 있다.가입은 홈페이지나 앱을 통해 간편하게 가능하다. 휴대폰 인증과 함께 여행자의 생년월일과 여행기간, 여행지, 여행목적 등만 입력하면 된다. 여행 도중 일정이 변경돼도 해외 현지에서 모바일로 편리하게 계약 연장을 할 수 있다.한편 삼성화재 다이렉트 착에서는 늘어나는 국내여행고객을 위한 새로운 담보도 추가했다. 제주출발 항공기결항 추가비용 담보는 다양한 원인으로 제주공항 국내선 여객기가 결항될 때 발생하는 간식비, 식사비, 숙박비, 교통비를 최대 20만원까지 가입한도로 1회 보장한다. 회사 관계자는 "제주도 여행 중에 갑자기 발생되는 항공기결항에 대한 부담을 덜어드리기 위한 것"이라 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이복현 금감원장에 '건전성 다짐'한 카드사, 무슨 선물 받을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050011</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 07:25:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["리볼빙 제도를 살펴서 취약차주에 대한 연착륙방안을 적극 지원하겠습니다. 리스크 관리를 철저히 해서 카드발(發) 위기가 발생하지 않도록 하겠습니다."한 카드사 CEO(최고경영자)는 5일 서울 중구 여신금융협회에서 열린 이복현 금융감독원장과 여신전문금융사 CEO의 간담회에서 이 같이 말한 것으로 파악됐다.최근 취임한 이 원장은 금융권 CEO들과 릴레이 간담회를 하면서 금리상승기에 따른 취약차주 보호와 리스크 관리를 공통적으로 주문하고 있다. 보험업계에는 "태풍이 오기 전 흔들리는 나뭇가지는 미리 자르겠다"고 공언한 바 있다. 이런 점에서 앞선 카드사 CEO의 발언은 이 원장이 금융사들에 원하는 스탠스를 적확히 읽어낸 '건전성 선서'라는 평가다. 이 원장이 말하니, '자발적으로' 따르는 금융사 이날 이 원장은 여전사 CEO 간담회 모두발언에서도 열띤 어조로 카드, 캐피탈업계에 위기 대응을 강조했다. 여전사는 수신 기능이 없기 때문에 '유동성 리스크'가 가장 핵심적인 리스크이며, 업계 스스로 관리할 필요가 있다는 지적이다.이 원장은 "올 6월 이후 여전채 스프레드가 2020년 유동성 위기 당시 최고점(92bp)을 상회하면서 자금조달 여건이 더욱 악화되고 있는 만큼 보수적인 상황을 가정한 유동성 스트레스 테스트를 실시하고 비상자금 조달 계획도 다시 한번 점검해달라"며 "단기 수익성 확보를 위한 무리한 영업 확장이나 고위험 자산 확대는 자제해달라"고 했다.가계대출에 대한 안정적 관리와 손실흡수능력 확충도 당부했다. 특히 우려 요인으로 카드사의 핵심 금융상품인 '리볼빙(일부결제금액이월약정)'을 콕 찝었다.이 원장은 "리볼빙은 취약차주의 상환 부담을 일시적으로 줄여줄 수 있는 장점이 있지만 금소법상 금융상품에 해당되지 않아 불완전 판매에 대한 우려가 있는 것도 사실"이라며 "금감원의 리볼빙 개선 방안 마련 전까지 카드사들이 고객에 대한 설명 미흡 등으로 인해 불완전 판매가 발생하지 않도록 자체적으로 관리를 강화해야 한다"고 피력했다.역대 금감원장 중에서도 이 원장의 발언은 남다른 무게감을 갖고 있다는 게 금융권의 평가다. 이 원장이 은행권의 '이자 장사'를 지적하는 발언을 한 뒤 하나은행은 금융취약계층에 최대 1%포인트의 대출금리를 감면하는 프로그램을 가동했고, 신한은행은 주택담보대출 금리를 연 5%로 제한하는 파격 조치에 나섰다.서울북부지검 부장검사를 역임한 이 원장은 검찰 내에서 대표적인 금융·조세 범죄 수사 전문가로 꼽혀왔다. 검찰 특수부 출신으로 검찰 내 '윤석열 사단'으로 평가돼왔다.이 원장은 여전사 CEO 간담회가 끝난 후 기자들과 만나 은행권의 대출금리 인하 움직임과 관련한 질의를 받고 "은행권에서 '자발적으로' 급격한 금리 인상기에 금융소비자보호에 나서주는 것에 대해 저희도 주목하고 있고 관심을 기울이고 있다"며 "그게 적정한지 아닌지에 대해서 저희가 의견 내는 것은 다소 조심스럽다"고 했다.아울러 이 원장은 "오늘 카드론 금리 인하에 대해서는 언급하지 않았다"고 전했다. 향후 카드론 금리 인하가 카드사 '자발적'으로 이뤄질 지 주목된다.   금융사 줄곧 외치는 '빅테크 규제차이 해소'…이 원장도 공감 기류 카드사와 캐피탈사들이 이 원장의 주문을 받아들이는 데 따른 '반대급부'도 있을 전망이다. 간담회에서 여전업계는 테크기업과의 '규제편차 해소'가 필요하다는 논지로 이 원장에 요구한 것으로 확인됐다. 빅테크 기업은 손쉽게 금융업에 진출하고 있는 반면 금융사는 고강도 규제로 인해 산업에 진출하기 어렵다는 얘기다.예컨대 토스뱅크는 '카드론 대환대출 서비스'를 확장하고자 한다. 이를 이용하면 카드사에 이자를 내던 고객이 토스뱅크 고객으로 이전하는 것이다. 카드사는 토스뱅크가 카드론 정보를 수집하는데 쓰는 '웹 스크래핑' 방식이 보안상 취약할 수 있다고 주장한다. 반면 토스뱅크는 스크래핑 정보를 즉시 폐기하기 때문에 보안에 위협이 될 여지가 적다고 반론한다.이 원장은 "그(토스뱅크 카드론 대환대출)와 관련해서 여전업계에서 오늘도 의견을 주셨고 규제 완화, 공정한 경쟁환경 조성과 관련해 전체적으로 여전업 개정 TF를 금융위원회와 함께 추진하고 있으니 함께 살펴보려고 한다"고 설명했다.그는 또 "최근에 결제 관련 업종이 빅테크의 진출로 인해서 여러가지 시장 여건이 변하고 있어 여전업쪽에서 요구가 있고, (간담회에서도)적극적으로 의견을 주셨고 얘기를 잘 들었다"며 "저 개인적으로도 공정한 경쟁이라든가 투명성 확보를 위해서는 제도 개선이 필요하다는 의견으로, 김주현 신임 금융위원장 내정자에게도 건의할 예정"이라고 피력했다.이 원장은 상황에 따라 빅테크 업계도 따로 만날 의향이 있다고 했다.한편 최근 우리은행과 신한은행에서 거액의 외환 이상 거래 정황이 발견된 데 대해 이 원장은 "혹여나 유사한 거래가 있을 수 있다는 우려를 반영해 은행권 전체에 대해 검사를 진행하고 있다"며 "사고 발생 직후 외환감사팀을 별도로 꾸려 5명을 바로 보냈고 이후에도 추가 증원을 통해 집중적으로, 단기간 안에 볼 수 있도록 진행하고 있다"고 말했다.손태승 우리금융지주 회장이 금융감독원장을 상대로 낸 해외금리 연계 파생결합펀드(DLF) 관련 중징계 취소 소송 2심 결과가 오는 8일 나오는데 대해서는 "사법적 판단에 대해서는 구체적인 취지나 이유에 대해서 살펴본 다음에 (얘기)할 것"이라며 "그에 대해서 어떤 결과를 전망하거나 예상하는 것은 부적절하다"고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대중들은 이미 'P2E'하고 있다…헥토파이낸셜·우리카드가 짠 판에서]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040014</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 09:18:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['P2E(Play to Earn, 놀면서 돈 벌기)'는 게임사와 가상자산 업계에서 주로 언급돼 특수용어라고 생각하기 쉽지만 이미 대중들은 P2E를 현실로 받아들이고 있다. 헥토그룹 산하 헥토파이낸셜(전 명칭 세틀뱅크)의 간편결제 플랫폼 '010PAY'를 통해서다.4일 업계에 따르면 헥토파이낸셜이 우리카드와 합작해 내놓은 '우리 010PAY 체크카드'는 결제 시마다 무조건 당첨되는 행운상자를 지급하는 리워드 시스템을 결합해 인기를 얻고 있다. 카드전문플랫폼인 카드고릴라 조사 결과 올 상반기 인기 체크카드 1위에 올랐다. 우리카드 관계자는 "2021년 7월 출시 이후 전월과 비슷한 수준으로 꾸준히 발급되고 있는 카드"라고 설명했다. 카카오페이처럼…'간편결제 기반 플랫폼' 안착 기대되는 010페이 통상적인 체크카드와 신용카드는 일정한 실적기준을 설정하고 고정된 혜택을 제공하는 식으로 재미요소가 없었다. 우리 010PAY 체크카드는 기본 혜택이 결제금액의 0.2%를 적립하는 것으로 특별할 게 없다. 이 카드의 차별화된 지점은 '행운상자'에 있다.010PAY 앱을 통해 행운상자를 매일 1개씩 받을 수 있으며, 매 결제 건마다 추가 행운상자를 지급(일 최대 20개)한다. 행운상자는 최소 1원 최대 1000만원의 혜택을 제공한다. '뽑기'라는 재미요소를 별다른 제약조건 없이 부여해 지난해 출시된 신규 카드임에도 빠른 시간에 인기를 모았다. 이는 P2E 게임을 제작하는 게임사 및 블록체임 업계에도 시사점을 준다.또한 010PAY는 체크카드 고객을 대상으로 매월 10일 1만원 한도 내에서 10% 적립받을 수 있는 '응카데이'를 운영하고 있다. 과소비를 막을 수 있는 체크카드의 안정적인 성격에 신용카드를 상회하는 혜택을 같이 누릴 수 있어 고객 충성도가 높다. 010PAY 플랫폼의 체류율을 높일 수 있어 긍정적 요인이다.신용카드가 아닌 체크카드 상품을 내놓은 것도 헥토파이낸셜의 사업모델을 보면 필연적이었다. 헥토파이낸셜은 은행계좌 기반의 '간편현금결제' 부문 업계 1위사로 신용카드 기반 간편결제 서비스와는 차별화된다. 신용카드와 경쟁할 수밖에 없는 사업구조상, 카드사와 합작한 상품이라도 체크카드가 결이 맞는다.헥토파이낸셜은 전화번호를 기반으로 빠르게 결제할 수 있는 간편결제 서비스인 010페이까지 사업 범위를 확장하려고 한다. 010페이 플랫폼 고객이 많아질수록 세틀뱅크만의 간편현금결제와 휴대폰결제를 택할 가능성도 커질 수 있다. 휴대폰결제 기업 KG모빌리언스도 KFC 등 KG그룹의 각종 계열사 혜택을 제공하는 '모빌리언스카드'로 대응에 나섰다.플랫폼 비즈니스는 본업뿐 아니라 미래사업에 대한 가능성도 키운다. 카카오페이가 간편결제를 시작으로 주식 거래까지 각종 서비스를 연계하는 것처럼, 010페이도 이와 같은 성공 모델을 따를 가능성이 있다. 카카오페이가 카카오톡의 접근성을 토대로 성장한 것처럼, 전화번호와 통장계좌는 누구나 접근하고 소유할 수 있어 플랫폼 인입이 손쉽다.한편 우리카드도 P2E 모델을 결합해 자체 플랫폼인 '우리WON카드' 띄우기에 나섰다. 슬롯머신에 착안해 게임 요소를 더한 '슬롯PANG' 서비스는 참여 조건을 충족한 우리카드 회원(법인, 기프트 카드 제외) 대상으로 랜덤 캐시백을 제공한다. 참여 조건은 매달 상이하며, 지난달에는 국내 10만원 이상 이용 건당(신용, 체크) 1회 참여 기회를 제공했다. 헥토 그룹 "이용자들과 이익 공유할 수 있어야 플랫폼" 세틀뱅크는 지난달부터 헥토파이낸셜로 이름을 바꿨다. 같은 그룹 계열사인 민앤지는 '헥토이노베이션(Hecto Innovation)'', 바이오일레븐은 '헥토헬스케어(Hecto Healthcare)'로 개명했다. 이들이 모인 헥토 그룹의 '헥토'는 '100배수'를 의미하는 접두사에서 따온 브랜드명이다. 유니콘, 데카콘을 넘어 헥토콘 기업으로 도약하고자 하는 헥토 그룹의 포부를 내포하고 있다.이에 발맞춰 계열회사도 헥토 브랜드와 더불어 각 사별 사업 정체성과 미래 비전을 반영해 △다수의 고객에게 새로운 경험을 선사하는 '메가 플랫폼' 역할의 헥토이노베이션 △다양한 결제수단과 데이터를 결합해 '금융 허브'로 도약하는 헥토파이낸셜 △AI 매칭 알고리즘을 통해 '개인 맞춤형 헬스케어' 서비스를 제공하는 헥토헬스케어 등의 의미를 새 사명에 각각 담았다.이런 비전을 실현하기 위한 비즈니스 모델이 'X2E(X to Earn)'다. 헥토파이낸셜이 P2E를 선택했다면, 헥토이노베이션은 W2E(Walk to Earn, 걸어서 돈 버는) 서비스 '발로소득' C2E(Check to Earn, 확인하고 돈 버는) 서비스 '더쎈카드'를 비롯해 다양한 정기구독 서비스를 발굴할 예정이다. 헥토헬스케어는 H2E(Health to Earn, 건강해서 돈 버는) 개념의 또박케어 정식 론칭을 앞두고 있다.이는 기존 B2B 사업을 영위하면서도 B2C에 상당한 비중을 두겠다는 뜻이다. 헥토파이낸셜이 010페이 체크카드의 행운상자 혜택 지급 등에 지속적으로 비용을 태우는 것은 플랫폼과 간편결제 사업 모두를 육성하기 위한 장기적인 투자로 볼 수 있다. 본업에서의 공고한 위치 덕분에 비용 투입은 과감하다. 헥토파이낸셜의 올 1분기 매출은 233억원으로 전년 동기 대비 38.7% 증가해 분기 최대 실적 기록을 경신했다.헥토파이낸셜 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "20년 동안 B2B를 했던 회사가 B2C 서비스에서도 성공할 수 있는지 내부적으로 실험적으로 도전해 보는 단계"라며 "이걸(010페이 플랫폼)로 당장 1~2년 이내에 어떤 수익모델을 입혀서 수익을 창출하겠다는 식으로 접근하고 있지는 않다"고 설명했다.이 관계자는 "플랫폼화를 위한 방법론적인 개념으로 도입하는 게 X2E"라며 "어떤 영역이든 이용자들이 놀 수 있는 플랫폼이 되기 위해서는 기업들만 돈을 버는 게 아니라 이용자들이 활동을 했을 때 이익을 같이 공유할 수 있어야 된다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/04/blt202207040029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>