<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 11 May 2022 18:23:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[대출이자 낮추고 투자수익 높이는 핀테크]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110153</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110153</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 08:25:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융과 IT를 결합한 핀테크 기업들이 저이율의 대출, 수익률 높은 투자 기회를 금융소비자들에게 제공하고 있다. 소비자 권익을 저해해온 금융기관과의 '정보의 비대칭' 구조를 핀테크업계가 해소하고 있다는 평가다. 핀다 '대환대출 진단' 알림 서비스로 금리 3.8%p 낮춰 11일 핀테크 기업 핀다에 따르면 핀다 애플리케이션의 '대환대출 진단' 알림 서비스로 대출을 갈아탄 고객의 금리는 평균 3.8%p 낮아졌다. 이는 핀다 플랫폼 내에서 61개 금융기관의 상품 중 더욱 유리한 상품으로 대출을 받고, 기존 대출을 상환하는 광의의 대환대출 개념이 정착돼 일반적으로 실현되고 있다는 것을 보여준다. 핀다의 통합대출관리 서비스 중 하나인 '대환대출 진단' 알림 기능은 지난해 8월 도입됐다. 해당 기능은 핀다에서 대출받은 고객을 대상으로 1개월 후, 더 좋은 조건의 대출이 있는지 조회하고 비교해보라고 적극적으로 알려주는 역할을 한다. 핀다는 신용점수에 영향 없이 한 번에 61개 금융회사의 대출조건을 조회할 수 있는 혁신 서비스를 제공, 사용자가 더 좋은 조건의 상품을 꾸준히 모색하도록 유도하고 있다. 핀다 이용자 10명 중 9명(89.9%)은 대환대출 진단 알림 기능을 활용해 대환대출을 받을 수 있는지 알아본 것으로 나타났다. 이들 가운데 57%는 더 좋은 조건의 대출로 갈아타 평균적으로 3.8%p 금리를 낮추고 한도를 1296만원 높였다. 즉, 기존에 가지고 있던 대출상품보다 훨씬 더 낮은 금리와 높은 한도로 전환해 금융소비자의 권리를 적극적으로 행사한 것이다.  핀다는 이러한 결과가 고객에게 적극적으로 대환대출 가능성을 알리고, 더 좋은 조건의 맞춤 상품을 추천한 알고리즘 덕분이라고 분석했다. 실제 같은 기간 핀다에서 대출을 실행한 고객 중 '대환대출'이 목적인 비율은 25%에 육박해 대환대출에 대한 높은 수요가 확인됐다.박홍민 핀다 공동대표는 "핀다로 개인 맞춤형 대출을 받은 고객 가운데 승진, 자산 증식, 신용점수 상승 등의 변화를 겪은 이들도 있고, 핀다 플랫폼에 연계된 금융기관과 대출 상품의 개수도 빠른 속도로 늘어나고 있기 때문에 최소 1개월에 한 번은 더 좋은 조건의 상품이 있는지 확인하는 것을 권장하고 있다"고 설명했다. 중소상공인에게 최적화된 재테크 상품 공급하는 윙크스톤 온라인투자연계금융업(온투업)은 차입자와 투자자를 직접 연결해 거래비용을 절감하고 수익률을 높인 투자기회를 제공한다는 순기능이 있다. 특히 기존 금융권에서 금융 서비스를 이용할 기회가 상대적으로 적은 중·저신용자와 중소상공인의 자금난 해소에도 도움을 주고 있다.온투업 서비스 윙크스톤을 운영 중인 윙크스톤파트너스는 온라인 셀러의 성장에 손쉽게 투자할 수 있는 '명품 플랫폼 선정산 1호' 상품을 선보였다. 명품 플랫폼에서 매출이 확정된 정산 예정금액을 선정산하는 상품으로 투자수익률은 연 7%, 투자기간은 최대 1개월이다. 투자금은 입점 셀러들의 물품 매입결제자금의 유동성을 공급해 매출을 확대하는 목적으로 사용된다.윙크스톤은 상품의 안정성을 강화하기 위해 셀러의 최근 매출데이터와 매입데이터 상호검증을 통해 실시간으로 상품거래내역을 확인할 예정이며, 셀러-선정산업체-윙크스톤-온라인명품플랫폼 간 매출채권 양수도계약을 체결해 확정된 매출채권 금액을 윙크스톤이 직접 지급받아 상환에 우선적으로 쓰일 수 있도록 자금운영·관리 리스크를 낮췄다.권오형 윙크스톤파트너스 대표는 "2021년 국내 온라인쇼핑 거래액은 약 192조원으로 전년 대비 21.0%의 상승률로 가파른 상승세를 보이고 있다"며 "명품 플랫폼 선정산 1호 상품은 서비스 개시 이후 스타트업대출, 소상공인 신용대출, 이커머스, 모빌리티 등을 거쳐 자체 개발한 복합신용평가모델을 활용했다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/11/blt202205110019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["스타트업판 쇼미더머니"…토스, 자체 제작 콘텐츠 '파운드' 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060111</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060111</guid>
            <pubDate>Fri, 06 May 2022 09:23:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["쇼미더머니 + 스타트업 = 파운드. 스타트업을 사랑하는 토스에서 스타트업 서바이벌 프로그램을 만들었어요. 정말 훌륭한 회사들 이야기 볼 수 있습니다."(이승건 토스 대표)핀테크 기업 토스가 오리지널 콘텐츠 강화에 나섰다. 퀄리티가 온라인동영상플랫폼(OTT) 못지 않다. 토스는 총 투자금 10억원 규모의 스타트업 서바이벌 '파운드(FOUND)' 첫 편을 자사 공식 유튜브 채널을 통해 공개했다고 6일 밝혔다. 총 6회로 구성된 파운드 시리즈는 매주 목요일 오후 7시 토스 공식 유튜브에서 순차적으로 공개된다.토스가 직접 기획하고 제작한 파운드는 다양한 백그라운드를 가진 선배 기업인들이 모여 국내외 유망한 예비 창업가와 스타트업 기업을 적극 발굴하는 시리즈다. 해당 콘텐츠는 세상을 바꿀 새로운 아이디어를 지원하고 스타트업 생태계에 활력을 불어넣겠다는 취지에서 기획됐다. 제목인 'FOUND'는 풀어야할 문제를 '발견했다'는 의미와, 회사를 '설립했다'는 의미를 동시에 가지고 있다.공개된 1화에서 가장 먼저 눈길을 사로잡는 것은 한 자리에 모이기 어려운 파트너 라인업이다. 파트너들은 파운더의 세상을 바꾸는 도전을 함께하는 멘토와 같은 존재로 '팀 토스', '팀 유니콘' 및 '팀 VC' 총 3팀으로 구성됐다.팀 토스에는 한국의 대표적인 스타트업이자 유니콘 기업인 토스의 이승건 리더, 안지영 프로덕트 오너, 서현우 전략 헤드가 파트너로 함께한다. 또 다른 유니콘을 찾기 위해 모인 팀 유니콘에는 박재욱 쏘카 대표, 신현성 차이홀딩스 대표 및 티몬 의장, 이상희 센드버드 한국 법인 대표가 합류했다. 수많은 스타트업의 시작을 지원해온 대표 벤처캐피털리스트들로 구성된 팀 VC에는 이한주, 김유진 스파크랩 공동대표, 김한준 알토스벤처스 대표 및 박희은 알토스벤처스 파트너, 오지성 뮤렉스파트너스 부사장 등이 포함됐다.1화의 하이라이트는 파트너들 앞에서 파운더들이 40초 간 자신의 사업 아이템에 대해 간략하게 소개하고 통과 여부를 확인하는 '엘리베이터 매치'다. 엘리베이터 매치에서 탈락의 고배를 마신 일부 참가자들은 투자금보다도 스타트업 씬에서 큰 역할을 하고 있는 파트너들을 만난다는 것에 더 큰 의의를 둔다는 소회를 밝히기도 했다.파운드 제작진은 "파운드는 예선에만 약 400팀에 가까운 스타트업이 지원해 주실 정도로 뜨거운 관심 속에 출발했다"며 "신선한 아이디어로 똘똘 뭉친 파운더들에게 파트너들의 날카롭고 생산적인 피드백이 시작된 만큼 앞으로 펼쳐질 에피소드에도 많은 관심과 기대 부탁드린다"고 말했다.토스 공식 인스타그램에서는 자신이 어떤 성향의 파운더인지 확인할 수 있는 'FOUND 성향 테스트'를 진행중이다. 오는 8일까지 결과 페이지를 캡쳐해 토스 인스타그램 태그와 함께 본인의 인스타그램 스토리에 공유하면 추첨을 통해 파운드 커피 드립백과 미니 텀블러가 담긴 굿즈 세트를 총 10명에게 증정한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/06/blt202205060020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카톡 선물은 스타벅스? 주식 선물은 삼성전자!]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205040032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205040032</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 04:32:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['카카오톡 선물하기'의 인기 품목은 단연 스타벅스 상품권이다. 올 초 가격 인상 전 스타벅스 상품들이 거래액 순위 상위권을 휩쓸기도 했다. 그렇다면 가장 선물로 인기가 높은 주식 종목은 뭘까. 시가총액 1위 삼성전자로 나타났다.4일 토스증권에 따르면 지난해 7월 첫 선을 보인 '주식 선물하기' 서비스를 이용한 토스증권 투자자들이 가장 많이 선물한 상위 3개 종목은 삼성전자, 대한전선, 대한해운이었다. 주식선물 인기 종목들은 당월 거래량이 많았던 종목들과 유사한 트렌드를 보였다.지난해 7~8월만 해도 삼성전자는 8만원대에 거래됐었다. 그 이후 글로벌 인플레이션과 러시아-우크라이나 전쟁 등의 매크로 이슈와 메모리반도체의 업황 둔화 등이 겹치며 현재 6만원대 후반의 시세를 형성하고 있다. 삼성전자의 장기투자자라면 힘든 상황이지만, 선물로 받은 주식은 사실상 매입가가 '0'이기 때문에 손실이 없다(선물받은 주식의 추가 매수에 나설 경우에는 다른 얘기다).상품권은 발행사가 표시 금액만큼의 가치를 인정하고 책임지는 유가증권이다. 주식도 유가증권에 속하지만 회사가 이윤을 남기면 배당을 받을 권리를 포함한다. 이에 따라 상품권은 가치가 고정됐고 유효기간 내 사용하지 않을 경우에는 보유 고객이 손실을 보지만(이는 발행사의 낙전수입이 된다), 주식은 가치의 상승을 기대할 수 있다.타인의 계좌로 주식을 증여할 수 있는 기존의 증권 서비스를 '주식 선물'이라는 새로운 의미를 더해 재정의한 토스증권의 주식 선물하기 서비스는 인기를 더하고 있다. 올 4월 말 기준 선물하기 누적 이용건수는 10만1000여건으로, 매월 평균 1만1000건 이상의 선물하기가 이뤄졌다. 선물할 사람의 이름과 전화번호만 있으면 토스 앱에서 손쉽게 주식을 선물할 수 있다.주식 선물하기를 가장 많이 이용한 연령층은 40대로 전체 사용자의 약 30%를 차지했다. 30대(23%), 50대(21%), 20대(20%) 등 전 연령대에서 고른 사용률을 보여 MZ세대 뿐만 아니라 40대 이상 투자자들도 모바일 선물하기 문화에 익숙해 있음을 엿볼 수 있었다.고객 1인당 평균 선물건수는 연령대가 낮아질수록 줄어드는 경향을 보였다. 50대 고객이 3.1개로 가장 많았고 60대(2.4개), 40대(2.2개), 30대(2개), 20대(1.8개) 순이었다. 고객 1인의 최다 선물건수는 514개에 달했다.지난달부터 '즉시 선물하기' 기능도 추가됐다. 보유한 주식만 선물하던 기존 방식에 더해, 선물할 주식을 구매 후 바로 선물할 수 있는 기능이다.토스증권은 2분기 중 새로운 기능 개선을 예정하고 있다. 고객이 원하는 시간에 언제든 주식을 선물할 수 있도록 예약주문 기능을 추가하고, 선물 대상을 해외주식까지 확대해 고객의 선택권을 넓힌다는 계획이다.토스증권 관계자는 "토스증권의 주식 선물하기는 투자자들에게 새로운 선물의 의미와 함께하는 투자경험을 제시하며 전 연령층의 고른 호응을 얻었다"며 "즉시 선물하기, 증여세 신고 등 지속적인 서비스 개선을 통해 주식선물의 더 나은 고객경험을 제공해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/04/blt202205040014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오뱅크, 가상자산거래소 제휴에 자신감...'윈윈'할 거래소는 어디?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030074</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 07:19:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 카카오뱅크가 가상자산 거래소와 제휴해 실명계좌를 내줄 전망이다. 금융당국은 가상자산거래소에서 자금세탁과 같은 금융사고가 발생할 경우 실명계좌를 발급한 은행이 책임을 지도록 요구하고 있다. 이 부분이 가상자산거래소 제휴에 있어 은행의 주요 리스크인데, 카카오뱅크는 자신이 있다는 입장이다.3일 윤호영 카카오뱅크 대표는 1분기 실적을 발표하는 컨퍼런스 콜에서 "여수신 상품 개발과 운영을 해오면서 자금세탁, 보안, FDS(이상거래탐지시스템) 등 다양한 역량과 경험을 쌓고 있다"며 "카카오뱅크 자체 상품이 아니더라도 다양한 제휴와 협업을 통해 고객들의 다양한 자산들을 보유하고 관리하고 경험할 수 있도록 상품과 서비스 경험을 확대하고 있다"고 말했다.그는 이어 "고객들이 가상자산을 금융상품의 하나로서 투자, 관리하고 주요한 자산으로 여겨지는 만큼 해당 가상자산을 어떻게 서비스나 비즈니스로 제공할 수 있지에 대해 긍정적으로 살펴보고 검토하고 있다"고 설명했다.가상자산거래소와의 제휴는 카카오뱅크에 일거양득의 효과가 있다. 금리인상기에 투자자 예치금으로 저원가성 수신을 늘릴 수 있고, 이는 예대마진(예금·대출 금리 차이에 따른 수익)의 확대로 이어진다. 이는 카카오뱅크가 늘리고 있는 중저신용대출의 부도율을 상쇄할 수 있다. 또 카카오뱅크는 플랫폼·수수료 비즈니스가 성장성의 지표로 여겨진다. 가상자산거래소로부터 수취하는 수수료는 카카오뱅크의 성장성에 플러스 요인이 될 수 있다.또 가상자산거래소로서도 업계 1위 카카오뱅크가 보유한 고객의 교차이용 가능성이 기대된다. 인터넷은행은 비대면 계좌 발급과 한도계좌 해제가 모두 시중은행보다 쉬운 편이라 가상자산 투자자들의 선호도가 높다.유력한 제휴 사업자는 4대 거래소 중 하나인 코인원이 지목된다. 최근 카카오뱅크와 코인원은 실명계좌 발급 논의를 진행했다. 다만 양사는 아직 확정된 바 없다는 입장이다. 거래소 규모가 클수록 제휴사업이 카카오뱅크의 실적에 빠르게 가시적으로 반영될 수 있다.업비트는 케이뱅크, 코빗의 경우 신한은행과 제휴 수준이 높다. 카카오뱅크가 빗썸과 제휴할 경우 업비트의 직접적인 경쟁상대를 키워주는 결과를 낳을 수 있다. 카카오는 업비트를 운영하는 두나무의 주요 주주로 있다. 올 1분기 최대 실적 찍었지만, 성장성 고민은 더 커졌다 이 같은 움직임은 고신용대출의 중단에 따라 수익성을 벌충할 먹거리가 필요하기 때문이다. 카카오뱅크는 올 1분기 영업이익이 전년 동기 대비 63.8% 늘어난 884억원을 기록했다. 분기 기준 역대 가장 큰 규모다. 당기순이익은 668억원으로 전년 대비 43.2% 증가했다.지속 성장을 위해선 여신이 늘어야 한다. 현재 카카오뱅크의 수신 잔액 33조414억원, 여신 잔액은 25조9651억원이다. 올 1분기에 각각 3조153억원, 1037억원 늘어나 간극이 컸다. 금융당국의 대출 규제 영향으로 고신용대출 확장이 제한받아서다. 고신용대출의 감소로 연체율이 전 분기 대비 4bp(1bp=0.01%p) 늘어난 0.26%로 나타났다. 같은 기간 중·저신용자 대상 대출 잔액은 2269억원 늘어난 2조6912억원으로 집계됐다.윤 대표는 "고신용자 관련 대출은 최근 중신용대출 비중 수준과 주택담보대출의 비중 확대를 목표로 하고 있는 포트폴리오 전략을 고려하면서 판매 재개를 검토 중"이라며 "전월세 담보대출과 주담대의 비중을 확대하고 신용대출은 외형을 키우기보다 건전성을 관리하는 데 초점을 맞출 계획"이라고 설명했다.이와 함께 대출 포트폴리오의 다변화에 나선다. 올 상반기 중 주택담보대출 가능 지역을 확장하고 하반기에는 개인사업자 대출 및 수신 상품을 출시하며 글로벌 시장 진출을 위한 준비도 본격적으로 시작한다는 계획이다.플랫폼 부문 수익은 253억원으로 전년 대비 38.5% 증가했지만 최고점을 찍었던 지난해 3분기(290억원)와 비교해선 여전히 낮은 수준이다. 윤 대표는 "지난해 3분기 플랫폼 수수료는 주식 시장으로 인한 일시적인 것"이라며 "그 이후에는 지속적으로 성장을 하고 있다"고 설명했다. 증권계좌 제휴사의 확대에 지속 힘쓰고 연계대출 제휴사는 올해 3~4곳을 더 추가한다는 방침이다.수수료 부문 수익은 18.8% 오른 477억원으로 집계됐다. 해외송금 건수가 전년비 26% 증가한 영향을 받았는데, 토스뱅크도 해외송금에 곧 진출할 예정이어서 경쟁 심화가 예상된다.카카오뱅크의 올 1분기 말 기준 고객수는 1861만명으로 지난해 말 대비 62만명 증가했다. 모바일 애플리케이션 월간활성이용자수(MAU)는 1503만명으로 전체 고객 대비 80% 수준을 나타냈다. 올 1분기 신규 고객 중 70%는 40대 이상(40대 28%, 50대 27%, 60대 이상 14%)이었다. 이에 따라 전체 고객 중 40대 이상 비중이 41%로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플 페이만 되는 아이폰…EU, 반독점법 위반 혐의 조사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030001</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 23:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유럽연합(EU)이 애플의 모바일 결제 시스템 ‘애플 페이’가 반독점법 위반 혐의가 있다고 밝혔다. 2일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt; 등 주요 외신에 따르면 EU 집행위원회는 애플페이에 대한 예비조사 결과 발표를 통해 애플이 시장 지배적 지위를 남용한 혐의를 포착했다. 애플이 모바일 지갑을 개발하는 경쟁사들에 근거리통신장(NFC) 기반의 비접촉 결제 시스템을 활용하지 못 하도록 제한했다는 게 주요 내용이다.애플은 애플 페이를 아이폰 운영체제(iOS)에 접근이 가능한 유일한 NFC으로 삼았다. EU는 NFC가 비접촉 결제에 사용되는 표준기술이라 타업체에도 접근권이 보장돼야 한다고 판단했다.마르그레트 베스타게르 EU 경쟁담당 집행위원은 예비조사 결과 발표 성명을 통해 “애플이 자사 시스템인 애플 페이가 유리하도록 시장 내 경쟁을 제한했다는 점을 발견했으며 (본 조사에서) 혐의가 확인되면 애플은 EU의 경쟁 규정을 위반한 것이 된다”고 밝혔다. 이어 “모바일 결제 시장은 디지털 경제에서 빠르게 성장하고 있다”며 “소비자들이 경쟁적이고 혁신적인 결제 환경을 통해서 혜택을 받는 것은 유럽의 결제 시장의 통합을 위해서도 중요하다”고 강조했다. 애플은 이 같은 EU 발표에 대해 “애플 페이는 유럽 소비자들이 사용할 수 있는 여러 결제 시스템 중 하나일 뿐”이라며 “애플은 NFC에 대해 동등한 접근권을 보장하는 동시에 개인정보보호와 보안에 있어서 업계 최고의 기준을 마련했다”고 반박했다. 애플은 예비 조사 결과를 검토한 후에 서면으로 답변을 제출하거나 구술 심리를 신청할 수 있다. 본 조사에서 예비 조사 결과가 사실인 것으로 확인되면 애플은 경쟁법 위반 행위로 벌금을 부과받게 될 예정이다. 또 자사 결제 시스템의 작동 방식을 바꿔야할 수도 있다. 이에 대해 애플은 시스템 변경이 보안성을 떨어트릴 수 있다고 우려를 표출하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오페이, 여전한 물량부담 우려…"알리페이 처분 가능성, 답변 어려워"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020128</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020128</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 10:21:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오페이 전체 발행주식 수(1억3243만8691주)의 약 10%에 해당하는 2대 주주 알리페이의 보유물량 1389만4450주에 대한 보호예수기간(락업)이 오는 3일 해제된다. '매물폭탄' 출회 우려에 카카오페이는 2일 52주 신저가를 기록했다. 카카오페이는 알리페이의 주식 처분은 관여할 수 없는 사안이라면서 주가 부양 의지를 재차 강조했다.이날 한순욱 카카오페이 전략 총괄 리더는 올 1분기 실적을 발표하는 컨퍼런스 콜에서 관련 질의를 받고 "주식의 처분과 관련된 사항은 주주사의 고유 의사결정 사안"이라며 "저희가 직접적으로 가부(可否)에 대한 답변을 하는 것은 어려울 것으로 판단된다"고 말했다.알리페이는 카카오페이 지분을 9000원~4만원대에 취득했다. 공모가(9만원)대비 최대 10배 저렴한 금액으로, 현 주가 대비해서도 평가차익이 커 지분을 매도할 가능성이 생긴다. 카카오페이는 알리페이와 긴밀한 협업 관계를 이어온 만큼 장기투자 가능성에 기대를 갖고 있다.한 리더는 "알리페이는 카카오페이와 장기적 비전을 공유하고 있는 전략적투자자 관계이고 현재에도 글로벌 협력을 지속하고 있다"며 "알리페이 파트너사와의 긴밀한 협업을 통해 온·오프라인 크로스보더 결제를 확대하고 있고 2021년 말 기준으로 카카오페이는 일본, 마카오 등 해외 지역에서 약 75만개 이상의 결제 가능 가맹점을 확보하고 있다"고 부연했다.아울러 카카오페이는 최대주주인 카카오가 보유하고 있는 물량 6251만주의 경우 법적 보호예수 기간 6개월에 자발적 보호예수 기간 6개월을 더해 1년 보호예수 기간을 설정, 오는 3일 해제되지 않는다고도 강조했다. 긍·부정 뚜렷한 실적…MAU 증가폭 둔화됐지만, 기존 유저 거래는 더 활발해져 실적은 긍정적인 면과 부정적인 면이 모두 뚜렷했다. 올 1분기 연결 기준으로 11억원 영업손실을 냈다. 4분기 연속 적자다. 월간활성사용자수(MAU)는 지난해 4분기 2150만명에서 올 1분기 2156만명으로 증가폭이 미미했다.매출은 1233억원으로 전년 동기(1071억원) 대비 15.1% 늘었다. 이 중 결제 서비스 매출이 42% 증가한 943억원을 기록했다. 결제 서비스 분기 매출 1000억원 달성을 목전에 뒀다. 그러나 금융 서비스의 경우 자회사 카카오페이증권의 홀세일 사업 매출 영향으로 전년 동기 대비 감소했다.1분기 영업비용은 인건비 상승, 주식 보상 비용 및 광고선전비 감소로 전년 동기 대비 29% 증가, 직전 분기 대비 20.4% 감소한 1244억원이 발생했다. 영업외이익에서는 이자 수익이 발생해 39억원의 당기순이익을 기록했다.컨콜에서 MAU 증가와 관련한 질의에 이지홍 서비스 총괄 리더는 "4월 말부터 진행 중인 주식 프로모션을 통해 페이 앱 유저가 늘어나고 있고 카카오페이 안에서 간단한 거래가 가능해지면서 주식 거래를 하던 유저가 페이 앱 유저로 인입되는 효과를 기대하고 있다"며 "주식 서비스는 재방문 주기가 짧고 빈도가 매우 잦은 특징이 있기 때문에 결과적으로 페이 앱의 MAU는 지속적으로 늘 것"이라고 기대했다.수익성과 관련해서 신원근 카카오페이 대표는 "핵심 서비스의 사용 편의성 향상을 통해 비용 효율적 성장을 추진하겠다"며 "MTS, 디지털 손보사의 안착, 마이데이터와 송금 결제 등 트래픽을 일으키는 서비스와 수익을 창출해주는 대출, 투자 등 서비스의 연결고리를 명확하게 함으로써 수익적으로도 카카오페이의 역량을 보여드릴 것"이라고 피력했다.카카오페이 1분기 거래액은 27.2조원으로, 특히 매출을 일으키는 서비스 거래액의 성장률은 전년 동기보다 10%p 높은 30%를 기록했다. 온∙오프라인 결제, 청구서, 해외결제 등 결제 서비스 전 영역의 거래액이 고르게 성장하며 전년 동기 대비 42%가 증가했으며, 대출 중개 거래액이 늘어나면서 금융 서비스 전체 거래액이 직전 분기 대비 11% 성장했다.기존 사용자들의 거래는 더욱 활성화됐다. 사용자 1명당 연환산 거래 건수는 전년 동기 대비 42% 증가한 98.9건으로, 카카오페이 사용자들의 활동이 매 분기 성장하고 있음을 확인했다. 1분기 기준 카카오페이머니 잔고는 2018년 대비 471% 증가한 누적 7000억원을 돌파했다. 카카오페이 안에서 3가지 이상의 서비스를 이용하는 사용자 비중은 2018년 말 22%에서 올 1분기 64%로 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대카드 "우리는 테크기업"…상시 재택 근무 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020055</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 08:24:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신용카드사 현대카드가 '테크 기업으로의 오롯한 변화'를 선언했다. 이에 맞춰 국내 금융권 최초로 '상시 재택 근무'를 도입하고 '거점 오피스’를 운영하는 등 일하는 방식의 혁신에 나섰다.2일 현대카드에 따르면 이달부터 '상시 재택 근무'를 도입한다. 이 제도는 일괄적으로 재택일수를 정해 놓는 방식에서 한걸음 나아가, 부서 및 직무 특성에 따라 나눠진 그룹별 근무일수 비율 내에서 자유롭게 재택 근무를 선택할 수 있도록 하는 제도다.그룹은 총 세가지다. 대면 커뮤니케이션이 많은 영업 분야나 전략적 중요도가 높아 사무실 근무가 필수적인 조직은 '온사이트(On-site)', 프로젝트 기반으로 개인 업무가 분명하고 비대면 커뮤니케이션이 가능한 업무 조직은 '하이브리드(Hybrid)', 정형화돼 있거나 개인의 숙련도에 따라 성과를 내는 업무를 주로 하는 조직은 '리모트(Remote)'로 분류했다.그룹별 재택 근무 비율은 온사이트∙하이브리드∙리모트 각각 월 20%∙30%∙40%다. 이밖에 임산부 등 보호가 필요한 직원은 월 50%까지 집에서 근무할 수 있도록 했다. 실장 이상 경영진과 적응이 필요한 신입∙경력사원, 현장 근무가 필수인 일부 영업 직원은 사무실로 출근한다.이와 함께 서울 동남권 및 근교에 거주하는 임직원들의 출퇴근 부담을 덜어주기 위해 '현대카드 강남 거점 오피스'도 운영한다. 오는 6월 서울 2호선 강남역 인근에 문을 열 현대카드 강남 거점 오피스에는 사무 공간과 함께 업무에 필요한 주요 설비와 휴식 공간 등이 마련된다.현대카드는 이와 같은 일하는 방식의 대대적인 전환에 발맞춰 집∙거점오피스∙사무실 등 다양한 사무 공간에서의 유연한 디지털 근무 환경 조성을 위해 전 직원에 '디지털 코인(Digital Coin∙이하 D코인)'을 지급한다.직원들은 D코인을 사용해 제휴임직원몰에서 무선키보드∙마우스, 재택용모니터 등 IT 장비를 구입할 수 있다. 지급 첫해인 올해는 50만 D코인(50만원)을, 이후부터는 2년 마다 30만 D코인(30만원)을 지급할 계획이다.지난 2015년 '디지털 현대카드'를 선언한 현대카드는 디지털 트랜스포메이션을 위해 기술 개발과 인력 확보에 투자해 왔다. AI(인공지능) 및 데이터사이언스 역량을 기반으로 한 신용카드 상품과 서비스, 맞춤형 마케팅을 펼쳤다.지난해 4월부터는 상품 및 서비스의 변화에서 한 걸음 더 나아가 일하는 방식 및 환경의 변화를 위해 임직원 서베이 및 시범 테스트 등을 진행하는 등 임직원들의 업무에 따른 다양한 근무 방식에 대해 구체적으로 고민해 왔다.앞서 현대카드는 지난 2014년 점심 식사 시간을 자유롭게 정하도록 하는 '플렉스 런치(Flex Lunch)', 2017년에는 유연 근무제로 불리는 '플렉스 타임(Flex Time)'을 도입하는 등 일하는 방식의 변화를 추구해왔다. 이번 시도는 그 연속선상에 있다.현대카드 관계자는 "올해 현대카드는 오롯한 금융 테크로의 질적 이동이라는 목표를 내걸고 다양한 시도를 해 나갈 계획"이라며 "이번에 추진하는 일하는 방식과 환경의 근본적인 변화는 그 출발점이 될 것"이라고 설명했다.카드사가 가진 방대한 데이터는 소비와 직결돼 다양한 산업과 연결할 수 있어 활용가치가 높다. 이 데이터를 분석, 가공하는 등 수익화를 위해선 IT 역량이 필요하다. 현대카드는 제휴사와 단독 계약을 맺고 출시하는 'PLCC(상업자표시신용카드)'로 하여금 코스트코, 대한항공, 스타벅스 등 다양한 기업들과 데이터 동맹을 맺고 있다. 현대카드는 최근 '빅데이터 분석 소프트웨어' 판매 관련 부수업무도 금융감독원에 신고한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크, '해외송금' 진출 앞서 외국인 계좌 손쉽게 터준다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020032</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 04:53:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[간편송금서비스 토스를 운영하는 비바리퍼블리카가 계열사 토스뱅크를 통해 해외송금 시장에 본격 진출한다. 이에 앞서 토스뱅크는 인터넷전문은행 최초로 국내 외국인 고객 대상 비대면 뱅킹서비스에 나섰다. 시중은행을 비롯 간편송금 핀테크기업 센트비, 한패스와 함께 경쟁할 전망이다.2일 토스뱅크에 따르면 국내에 거주하면서 외국인등록증을 보유한 외국인은 이날부터 토스뱅크에서 계좌를 개설할 수 있다. 기존에 국내 은행에 계좌를 보유하고 있지 않은 외국인 고객이라도, 토스뱅크를 통해 최초 계좌 개설이 가능하다. 은행 영업점을 방문해야만 계좌를 만들 수 있었던 불편함을 해소한 셈이다.계좌를 개설한 외국인 고객들은 내국인 고객과 차등없이 비대면 뱅킹서비스를 이용할 수 있다. 세전 연 2% 금리(1억 원 초과시 0.1% 금리 적용)를 제공하는 토스뱅크통장은 물론 일 복리 혜택이 가능한 '지금 이자받기' 기능도 동일하게 누릴 수 있다. 최대 월 4만300원, 해외결제시 무제한 3% 캐시백 혜택을 담은 토스뱅크카드(체크카드) 사용에도 제약이 없다. 국내 은행 간 송금, ATM 입출금 등 각종 수수료 무료 정책도 동일하게 적용된다.단 토스뱅크 신용대출, 마이너스통장, 사장님 대출 등 무보증·무담보로 운영되는 대출 서비스는 이용할 수 없다. 이에 따라 토스뱅크는 외국인 고객 대상으로는 예대금리차(예금과 대출금리의 차이)에 따른 마진을 볼 수가 없다.대신 토스뱅크는 해외송금으로 수익을 낼 전망이다. 토스뱅크는 외국인 고객을 대상으로 빠른 시일 내에 해외송금 서비스를 지원할 계획이다. 언어는 현재 한국어만 지원하지만, 고객들은 불편사항이 발생하면 고객센터를 통해 문제를 접수 및 해결할 수 있다. 한국은행에 따르면 국제수지 분류상 개인이전소득지급은 지난해 82억3880만 달러(약 10조4000억원) 규모다. 개인이전소득지급은 국내 개인들의 해외 송금액을 보여주는 지표다.비바리퍼블리카 이승건 대표는 사업 초기부터 해외시장에 진출할 의지를 밝혀왔었다. 지난달 초 싱가포르에 글로벌 헤드쿼터(본사)를 설립했다. 이에 앞서 토스베트남법인을 설립해 베트남 시장에 진출한 상태다. 해외송금은 외국인 고객과 직접적인 접점을 형성할 수 있어 해외진출을 촉진할 수 있다. 이승건 대표는 2017년 한국핀테크산업협회장 역임 당시 소액해외송금업 허가를 이끌어내기도 하는 등 해당 사업에 관심이 많다.외국인 고객은 외국인등록증을 지참하고 은행 영업점을 방문한 후 신분 확인 과정을 거쳐야 계좌 개설이 가능했다. 외국인을 이용한 대포통장 유통 사례가 지속 적발돼 금융당국이 은행에 내부통제 강화를 주문하면서다.토스뱅크는 국내 거주 외국인 고객들을 대상으로 한층 강화된 방식의 신원 확인 절차를 통해 안전한 뱅킹 서비스를 누릴 수 있게 했다. 외국인의 경우 휴대전화 가입자 명의나 금융 계좌 명의를 다르게 입력하는 경우가 있어 동일인 여부를 판별할 수 없는 문제가 있었지만, 토스뱅크는 행정안전부의 공공마이데이터 서비스를 활용해 이를 해결했다.토스뱅크 관계자는 "국내 거주 외국인이 196만명에 달함에도 여전히 이들이 이용할 수 있는 뱅킹서비스는 제한적이고 이 때문에 '금융소외계층'으로 남을 수밖에 없었다"며 "토스뱅크는 앞으로도 금융 사각지대를 들여다보고 고객을 적극적으로 포용하고자 한다"고 말했다.법무부에 따르면 2021년 말 기준 국내 장·단기 체류 외국인은 약 196만명으로, 이 가운데 등록 외국인만 157만여명에 달한다. 지난 3월 기준 토스뱅크의 가입자 수는 235만명 규모다. 등록 외국인을 포섭할 경우 고객 규모의 양적 성장을 한층 더 기대할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[증권사 없어 오히려 좋은 JB금융…고수익성 행보 이어간다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280131</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280131</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 08:26:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['증권 자회사 부재'라는 JB금융지주의 단점이 장점으로 변모하고 있다. 미국 나스닥은 전고점 대비 20% 넘게 빠지며 베어마켓(약세장)으로 진입했고 한국 증시도 마찬가지다. 이러자 증권사들의 자기자본이익률(ROE)도 크게 하회하는 추세다. 그러나 JB금융지주는 약세장 영향을 피하고 수익성 전략을 이어갈 수 있게 됐다.28일 JB금융지주에 따르면 올 1분기 당기순이익(지배지분)은 1668억원을 달성했다. 이는 전년 동기 대비 26.0% 증가한 수치이자 1분기 기준 사상 최대 규모의 실적이다. 주요 경영지표 부문에서 지배지분 ROE 16.0% 및 ROA(총자산순이익률) 1.20%를 기록하여 업종 최고 수준의 수익성 지표를 유지했다.경영 효율성 지표인 영업이익경비율(CIR)은 지속적인 비용 절감 노력의 결과로 전년 동기 대비 6.1%포인트 개선되며 역대 최저치인 38.8%를 기록했다. 고정이하여신비율은 0.16%포인트 개선된 0.52%, 연체율은 0.09%포인트 낮아진 0.52%로 나타났다.JB금융그룹은 전북은행, 광주은행, JB우리캐피탈, JB자산운용을 자회사로, 프놈펜상업은행(PPCBank), JB캐피탈 미얀마, JB증권 베트남, JB 프놈펜자산운용을 손자회사로 두고 있다.전북은행은 26.3% 증가한 544억원의 순이익을 시현했고, 광주은행은 22.4% 늘어난 635억원의 실적을 달성했다. 비은행 자회사들의 이익 성장이 두드러졌다. JB우리캐피탈은 30.4% 오른 589억원, JB자산운용의 경우 76.7% 급증한 25억원의 순이익을 냈다. 그룹의 손자회사인 캄보디아 프놈펜상업은행(PPCBank)도 82억원의 순이익을 기록하며 그룹의 성장에 기여했다.  비은행 자회사들의 호실적 덕분에 JB금융의 올 1분기 비이자이익은 350억원으로 전년 동기(261억원) 대비 34.3%나 늘었다. 이는 4대 금융지주에 속하는 신한금융지주의 올 1분기 비이자이익이 전년 동기 대비 4.3% 줄어든 9863억원을 기록한 것에 견줘보면 극명한 차이다.신한금융투자의 순이익(1045억원)이 37.8% 줄면서다. KB증권의 순이익도 1143억원으로 지난해 같은 기간(2221억원)보다 48.5% 감소했다. 미국의 강도 높은 긴축 정책과 러시아의 우크라이나 침공이 겹치면서 전 세계 증시가 직격탄을 맞았다. 이 때문에 증권사들의 브로커리지(위탁매매) 관련 수익이 쪼그라들었다. 금리 인상에 따른 변동성 심화로 증권사들은 올해 전반적인 실적 부진이 예상된다.그러나 JB금융은 '무풍지대'다. 구경회 SK증권 연구원은 "JB금융의 비이자이익이 늘어난 이유는 증권 자회사가 없어서 증시 거래대금 감소의 영향이 없고, 유가증권운용손실이 상대적으로 적었기 때문"이라고 설명했다.이에 기반해 금리 인상기에 따른 은행의 순이자마진(NIM) 개선 등 호재를 고스란히 흡수할 수 있게 됐다. 전배승 이베스트투자증권 연구원은 "2022년에도 높은 이익증가율을 바탕으로 업종 내 가장 높은 수익성 시현이 가능할 것으로 예상된다"고 전망했다. 김은갑 IBK투자증권 연구원도 "4년째 10% 이상의 ROE 달성이 전망될 정도로 은행주 중 수익성이 최고"라고 평가했다.주요 핀테크 회사들과 협력을 통해 디지털 채널을 확장하는 전략도 눈에 띈다. 전북은행은 네이버파이낸셜과 연 6%의 금리를 제공하는 제휴 상품 '네이버페이XJB적금'을 최근 출시했다. 이는 지난해 7월 네이버파이낸셜과 전북은행이 '디지털 금융서비스 제공을 위한 업무협력'을 맺은 이후 첫 번째 협업 사례다. 광주은행은 핀다와 협력해 금융이력부족자 전용 상품을 개발 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3% 적금·무제한 캐시백 카드…해외여행 비용 '세이브' 방법 있다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280074</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 06:25:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사회적 거리두기와 해외입국 자가격리 방침의 해제로 해외여행 수요가 빠르게 회복하고 있다. 인천국제공항공사에 따르면 7월 이후 항공수요 회복세가 본격화될 경우 올해 연간 예측 수요는 코로나19 이전인 2019년 대비 34% 수준인 2400만명이다. 올 11월 이후에는 2019년 일평균 여객 대비 70% 이상을 회복할 전망이다.이에 항공권 가격과 호텔 숙박료 역시 일제히 올라가고 있다. 보유한 자산은 한정적인데 어느 부분에서 비용을 줄일 수 있을까. 여행 각 단계마다 '최대 효율의 금융상품'을 사용하는 것이 방법이 될 수 있다. 여행비 마련은 여행 적금으로 28일 업계에 따르면 하나은행은 하나투어와 제휴로 출시한 상품 '하나의 여행적금'의 금리를 최대 연 2.95%에서 이달 21일부터 연 3.2%로 인상했다. 이 중 1%포인트 어치의 이자는 하나투어에서 전용 여행 상품을 이용할 때 받을 수 있다. 1년 만기로 월 1만~100만원을 납입하는 적금이다. 지난해 출시돼 1년 간 운영하기로 한 상품이지만, 내년 4월 말까지로 판매를 1년 더 연장했다.KB국민은행의 'KB 두근두근 여행적금'은 금리가 최고 연 2.75%다. 6개월간 월 5만~100만원을 넣을 수 있다. 한 번만 납입해도 노랑풍선의 패키지 여행 할인쿠폰 1만원짜리를 주며, 4회차를 납입하면 호텔·항공 등을 결제할 때 사용 가능한 노랑풍선의 4가지 할인쿠폰 혜택을 받을 수 있다. 항공권·호텔 예약은 카드사 이벤트로 해외 여행 수요 회복을 겨냥해 카드사들은 다양한 이벤트를 진행하고 있다. 현대카드는 오는 6월까지 직영 여행 포털 '프리비아'에서 항공권을 구입할 때 7~10% 청구 할인을 해준다.NH농협카드는 이달 말까지 인터파크항공에서 국제선 항공권을 결제하면 최대 12%까지 즉시 할인해주는 혜택을 제공한다. 참좋은여행·하나투어·온라인투어에서도 결제금액의 5~10%를 할인받을 수 있다. 또, 농협카드 자체 포털 '채움스케치'를 통해 익스피디아에서 숙박 예약을 하면 결제금액의 15% 할인과 호텔스닷컴·아고다·부킹닷컴에서도 농협카드 전용 페이지를 통해 예약하면 최대 15% 할인 혜택을 적용받을 수 있다.KB국민카드는 4월을 맞아 해외 항공권과 여행상품 이용 시 다양한 할인 혜택을 제공하는 이벤트를 진행한다. 오는 30일까지 하나투어, 인터파크투어에서 KB국민카드로 할인 대상 국제선 항공권 결제 시 최대 10% 할인을 제공한다. 항공권 전액을 KB국민카드로 결제 시 할인 적용된다. 이 기간 G마켓, 옥션, 위메프, 티몬에서 해외여행 상품을 결제하면 업체별로 할인 혜택도 제공한다.비씨카드는 오는 6월까지 인터파크투어에서 '비씨바로카드'를 통해 국제선 항공권을 결제하면 최대 20% 할인 혜택을 적용해준다. 아울러 호텔스닷컴·아고다·익스피디아에서 비씨카드로 결제 시 최대 10% 추가 할인 혜택을 제공한다. 우리카드는 다음 달 1일까지 추첨을 통해 하와이, 파리, 뉴욕, 바르셀로나 왕복 항공권 2매씩 제공하는 행사를 진행한다. 우리카드 전용 페이지를 경유해 호텔스닷컴에서 호텔을 예약하면 20% 할인 혜택도 받을 수 있다.롯데카드도 롯데카드 전용 호텔스닷컴 사이트에서 국내외 호텔을 결제하면 10% 즉시 할인된다. 다만 홈페이지에서 쿠폰코드를 입력해야 한다.&nbsp; 해외 결제는 '무제한 적립'되는 카드를 대개 여행경비 중 항공료 등 교통비 비중이 30%, 숙박비가 20% 정도를 차지한다. 기타 외식비와 쇼핑, 여가오락비 등 해외 현지에서 사용하는 금액이 나머지 절반에 해당한다. 해외로 나가는 만큼 여행경비는 100만원을 훌쩍 넘는 경우가 대부분이어서, 할인 및 포인트 적립에 제한이 없는 카드를 이용하는게 경제적이다.해외여행 현지결제 고효율 카드로는 '토스뱅크 체크카드'가 눈길을 끈다. 전월실적을 충족할 필요도 없고, 모든 해외결제 금액에 대해 3.0% 캐시백 혜택을 준다. 캐시백 금액도 무제한이다. 보통 대부분의 카드상품이 전월실적이나 혜택금액에 대한 제한이 설정돼 있는 반면, 토스뱅크 체크카드는 혜택에 대한 한도가 없다.&nbsp;장거리여행을 갈수록 물가가 높은 유럽이나 구미 선진국, 여행일정을 길게 잡을수록 이 상품의 높은 캐시백률과 혜택 한도제한이 없다는 점이 더욱 빛을 발한다. 여기에 해외ATM 출금 수수료 면제 혜택도 탑재하고 있어 반드시 현금결제만 가능할 때도 유용하다.토스뱅크 관계자는 "토스의 주력 사용자인 2030이 가장 선호하는 혜택 영역이 해외여행·직구"라며 "카드 출시를 준비하는 시점은 코로나19 피크였지만 곧 일상으로 돌아가면 고객 니즈가 폭발할 것으로 기대하고 야심차게 혜택을 준비했다"고 설명했다.  혹시 카드결제 인프라가 잘 정비돼 있지 않은 해외를 간다면 인터넷은행 케이뱅크의 'KT멤버십 더블혜택 체크카드'도 관심을 가져볼 만 하다. 이 상품은 해외결제 및 자동화기기(ATM) 인출에 수수료를 떼지 않는다.&nbsp;해외여행 중 카드로 결제할 때는 현지 통화를 선택하는 게 현명하다. 원화로 결제하면 환전 수수료가 1~2% 붙고, 원화 결제 서비스를 이용했다며 3~8%의 수수료를 추가로 요구할 수 있기 때문이다. 여행자 보험은 온라인으로 여행자 보험은 온라인 가입이 저렴하고 간편하다. 보험 포털 '보험다모아'에서는 보험 상품을 비교해보고 10분 안에 가입할 수 있다. 공항 가서 오프라인으로 드는 보험보다는 온라인 상품 가격이 싸다.해외 여행을 자주 가는 사람이라면 인터넷 전문 보험사 캐롯손해보험의 '스마트온 해외여행 보험'이 유용하다. 1년에 두 번 이상 해외로 가는 소비자를 겨냥, 두 번째 출국하는 여행부터는 보험료를 대폭 할인해준다.여행자 보험은 특약을 유난히 꼼꼼히 살펴야 하는 보험이기도 하다. 보험사별로 특약이 다르고 이에 따라 휴대품 도난, 여권 재발급 비용, 항공기 출발 지연이나 결항에 따라 추가된 숙박·식사비 등도 보장받을 수 있기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[직접 계산하는 'DSR 계산기' 버려도 된다…핀다는 '알아서 계산']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280032</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 04:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현재 'DSR(총부채원리금상환비율) 계산기'는 대출액을 직접 확인하고 손수 기입하는 방식이지만 훨씬 더 편리한 서비스가 나왔다. 핀테크 기업 핀다의 DSR계산기를 통하면 자동으로 기존 대출금을 계산하고 신규 대출 가능액을 산출해준다. 마이데이터를 활용한 기술이다.핀다는 마이데이터를 접목한 '나의 대출관리' 기능을 개편했다고 28일 밝혔다. 핀다는 대출 서비스를 제공하는 국내 324개 금융사와 마이데이터로 연계해 보다 정확한 정보를 제공한다. 고객은 마이데이터 서비스 이용을 위해서 동의 절차를 거친 후 자신의 대출 내역을 핀다에 연결하고 대출 내역을 한 눈에 확인할 수 있다.대출 상환계좌를 연동해 상환일이 가까워졌을 때 계좌 잔액이 충분한지, 부족한지를 점검하고 알려주는 기능을 새롭게 도입했다. 여러 개의 대출계좌와 상환계좌가 각각 달라서 효율적인 대출관리에 어려움을 겪는 고객을 위해 마련한 서비스로, 고객이 상환일을 깜빡하고 놓치는 일이 없도록 연체를 예방하고 신용점수를 높일 수 있도록 설계했다.또 다른 차별점은 마이데이터를 접목한 'DSR계산기'와 '여윳돈계산기'의 리뉴얼 오픈이다. 기존엔 고객이 직접 대출 정보를 입력하는 방식으로 작동돼 왔다면, 이제는 고객의 정확한 금융데이터를 가져와 오차 없는 계산결과를 산출하는 것이 핵심이다.고객은 본인의 대출내역을 기반으로 총부채원리금상환비율(DSR)을 계산해 추가로 대출을 얼마나 받을 수 있는지, 여윳돈이 생겼을 때 어떤 대출부터 상환해야 이자를 크게 절감할 수 있는 지 등을 계산할 수 있다.   마이데이터는 여러 금융사에 흩어진 개인 신용정보를 한 곳에 모아 보여주는 서비스다. 재무 현황, 소비 습관 등을 분석해 맞춤형 금융상품 등을 제공할 수도 있다.핀다는 마이데이터를 활용해 대출 전 과정을 포괄하는 핀테크 서비스로 고도화했다. 핀다에서 개인에 꼭 맞는 비교대출 서비스로 대출을 받은 직후 대출관리 서비스로 내역을 확인하고 상환 플랜을 계획할 수 있는 원스톱 대출 플랫폼을 완성한 것이다.대출 실행 단계에서는 시간 제약을 크게 줄였다. 핀다를 통해 주말에도 대출금을 받을 수 있는 금융사는 토스뱅크를 포함해 15곳이다. 실제 핀다로 주말에 대출을 받은 고객은 2021년 대비 7.8배 늘었고, 주말과 공휴일을 포함해 은행 영업시간(오전 9시부터 오후 4시 사이) 외에 대출을 받는 고객은 44% 비중을 차지했다.대출 관리 단계에서는 섬세한 보호를 받을 수 있다. 핀다 나의 대출관리 서비스는 더 낮은 금리로 갈아탈 수 있는 '월별 대환 진단 기능'과 대출 차주의 사망 등 부재로 인한 빚 대물림 문제를 예방하기 위한 '대출상속 안전장치' 혜택을 제공하고 있다. 대출상속 안전장치는 차주의 사망 또는 80% 이상 장해 판단 시 대출금을 대신 갚아주는 신용보험으로 BNP파리바 카디프생명과 함께 제공하는 핀다 고객을 위한 무료 보험 서비스다.박홍민 핀다 공동대표는 "여러 개의 대출을 가지고 있거나 단 건의 대출을 가진 경우에도 주거래은행, 생활비, 대출계좌 등 여러 금융기관에 다양한 계좌를 갖고 있는 경우엔 일일이 상환 계좌의 잔고 등을 확인하기 쉽지 않다"며 "핀다는 개인을 중심으로 파편화된 금융정보를 한 곳에 정리해 고객의 혼란을 줄이고 연체 관리와 효율적인 상환 플랜을 돕는 똑똑한 대출관리 비서로서 역할을 하고자 한다”고 말했다.지난해 핀다 서비스를 통해 대출이 일어난 총 금액은 450% 성장했다. 꾸준한 성장을 인정받으면서 핀다는 총 누적투자액 174억원을 기록했다. 현재 해외투자 유치도 계획하고 있는 것으로 전해졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VM웨어가 토종 IT서비스 기업과 '크로스 클라우드' 연합 강조한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190036</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔터프라이즈 소프트웨어 기업 VM웨어(VMWare)가 클라우드 서비스 공급자(CSP)에서 매니지드 서비스 사업자(MSP)로 변화하고 있는 삼성SDS, LG CNS 등과 연합전선을 구축해 기업들의 '크로스 클라우드' 전환을 촉진한다는 계획이다. 크로스 클라우드는 모든 클라우드에서의 인프라를 표준화해 유연성을 제공한다는 VM웨어만의 개념이다.VM웨어는 델(Dell)에서 분사된 이후 주가가 지속 하락해왔다. 멀티 클라우드 수요 공략이 가시적인 타개책이다. 이와 함께 쿠버네티스 플랫폼 '탄주(Tanzu)'를 통해 마진을 확대하려고 한다. 인플레이션 압력으로 전반적으로 기업들의 경영 부담이 높아진 만큼 '비용 효율적인 클라우드'를 소구점으로 들고 나왔다.전인호 VM웨어코리아 지사장은 19일 개최한 기자간담회에서 "삼성, LG, 현대차 등 글로벌 회사와 은행과 같은 엔터프라이즈 고객 등 다양한 카테고리를 대상으로 저희 혼자 비즈니스를 할 수 있는 게 아니기 때문에 주요 파트너들과의 협력이 가장 중요하다"며 "삼성SDS, LG CNS 등 게이트키퍼 격인 회사들과 협업 모델을 강화해 VM웨어를 중심으로 한 클라우드 기술이 널리 확산될 수 있도록 지원할 것"이라고 말했다.현재 글로벌 클라우드 시장은 아마존웹서비스(AWS), 마이크로소프트 애저(Azure), 구글 클라우드 플랫폼(GCP) CSP 3사가 주도하고 있다. 기업의 클라우드 서비스 요구 수준이 높아질수록 3사로의 종속이 심화하고 있다. 이에 삼성SDS·LG CNS·SK C&amp;C는 자체 CSP 사업을 하고 있지만 MSP 사업의 비중을 강화하고 있다. MSP는 고객과 CSP의 클라우드 서비스를 연결하는 역할을 한다. 여러 CSP를 섞어 쓰는 '멀티 클라우드'가 확산하면서 MSP의 역할이 더욱 중요해지는 추세다.이 같은 클라우드 시장 업황에 맞춰 VM웨어는 'VM웨어 크로스 클라우드' 통합 서비스를 밀고 있다. 여러 클라우드에 걸쳐 애플리케이션을 구축, 실행 및 관리할 수 있는 멀티 클라우드 서비스 제품군이다. 앱 플랫폼, 클라우드 인프라, 클라우드 관리, 보안과 네트워크, 애니웨어 워크스페이스(Anywhere Workspace) 5가지 주요 요소로 구성된다.  이날 간담회에서 VM웨어는 AWS, MS, 구글클라우드 등 주요 글로벌 CSP들과의 확장된 파트너십을 통해 올해 더 많은 기업에 경쟁력 있는 서비스를 제공한다고 밝혔다. 이 중 AWS와는 5G와 엣지 컴퓨팅 솔루션을 위해 협력한다. 기존 클라우드 컴퓨팅 방식이 중앙 서버에서 모든 데이터를 처리한다면 엣지 컴퓨팅은 데이터를 직접 생산하는 단말기 자체에서 데이터를 처리하는 기술이다. 대표적인 적용 사례가 자율주행차다.클라우드 운영 비용 증가로 중요도가 급부상하고 있는 관리 플랫폼 관련 업데이트도 발표됐다. 클라우드헬스(CloudHealth)는 고객이 재무 관리를 단순화하고, 운영을 간소화하고, 조직 간 협업을 개선할 수 있도록 지원하는 클라우드 관리 플랫폼이다. VM웨어 측은 IDC의 보고서를 인용해 자사가 전 세계 클라우드 비용 투명성 소프트웨어 경쟁력 부문의 리더로 선정됐다는 사실을 강조하기도 했다.클라우드 전반에 걸쳐 쿠버네티스 클러스터를 관리, 보안 및 모니터링할 수 있도록 지원하는 '탄주 포 쿠버네티스 오퍼레이션(Tanzu for Kubernetes Operations)'도 소개했다. 쿠버네티스는 각 애플리케이션이 별도로 독립된 공간에서 실행되도록 하는 '컨테이너' 작업을 위한 플랫폼이다. 최적의 자원을 배분해 각 애플리케이션이 원활히 실행될 수 있도록 한다. 쿠버네티스 클러스터는 이들 컨테이너선과 이를 관리하는 통제함으로 이뤄진 '선단'에 비유할 수 있다.앞서 VM웨어는 KB국민은행의 MSA(Microservices Architecture, 마이크로서비스 아키텍처) 도입을 위한 워킹그룹도 운영했다. MSA를 활용하면 기능별로 애플리케이션을 잘개 쪼개 더 빠르게 서비스를 출시할 수 있다. KB손해보험은 VM웨어 탄주 애플리케이션 서비스를 이용해 금융사 최초로 마스크 재고 앱인 '마스크 알리미'를 출시한 바 있다.VM웨어는 KB금융과의 협력을 대표적인 레퍼런스로 소개, 금융사 고객 확보에 무게를 두는 모습이다. 최근 금융위원회가 금융권 클라우드 망분리 규제를 완화하기로 하는 등 정책적으로도 수혜가 예상되는 상황이다.김영태 VM웨어코리아 전무는 "KB생명의 애플리케이션을 통한 온라인 보험 업무의 현대화 사례, 최근에는 KB국민은행의 마이데이터 사업단과 같이 일하면서 애자일(신속)하게 마이데이터 서비스를 지속적으로 개발할 수 있게 했다"며 "국내 자동차 회사의 커넥티드카 서비스도 저희가 같이 현대화를 했다"고 설명했다.전 지사장은 "VM웨어는 클라우드 종류에 구애받지 않는 접근방식을 통해 고객이 원하는 어떠한 환경으로의 전환도 지원할 수 있는 독보적인 위치에 있다"고 자신했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1년만에 청년전월세대출 평정한 카카오뱅크, 어떻게?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180071</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180071</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오뱅크가 은행권 '청년 전월세보증금 대출' 시장에서 1년 만에 과반을 넘는 점유율을 달성했다. 일반 전세대출에 비해 수익성이 낮아 시중은행이 외면한 상품이지만 카카오뱅크는 간편한 신청과정을 통해 청년고객을 적극 유치했다.18일 카카오뱅크에 따르면 지난해 청년 전월세보증금 대출 공급액은 3조5120억원으로 출시 첫 해인 2020년(1조949억원) 대비 3배 이상 증가했다. 카카오뱅크의 지난해 청년 전월세보증금 대출 전체 은행권 점유율은 금액 기준으로 64%를 차지했다. 해당 대출 10건 중 6~7건이 카카오뱅크에서 일어나고 있는 셈이다.월별 추이를 보면 성장 속도가 확연하다. 지난해 4월 말 기준 카카오뱅크의 청년 전월세보증금 대출 공급액은 2조202억원으로, 은행권 전체 공급액의 40% 수준이었다. 8개월 만에 점유율을 20%p(포인트)가량 늘렸다. 올해 1분기에 공급한 규모는 벌써 1조1974억원에 이른다.모바일을 통해 시간 비용을 절약하며 편리하게 대출할 수 있다는 점, 대출금리 매력 등이 인기 이유로 풀이된다. 카카오뱅크 전월세보증금대출은 전월세계약 전 대출한도와 금리를 조회해 볼 수 있고, 실물 서류를 제출하지 않아도 되며, 주말과 휴일에도 대출 실행이 이뤄진다. 특히 청년전월세보증금 대출상품은 모든 은행 중 유일하게 100% 비대면 대출 상담은 물론 서류 제출과 승인까지 가능하다.  청년 전월세보증금 대출은 무주택 청년을 위해 주택금융공사 및 시중은행이 함께 선보인 상품이다. 만 19세 이상 34세 이하 청년에게 최대 1억원까지 제공한다. 카카오뱅크가 점유율을 빠르게 늘린 건 시중은행이 판매에 적극적이지 않았던 것도 한몫한다. 일반 전세자금대출보다 낮은 금리로 이용할 수 있게 하자는 금융당국과의 협력 취지에 따라 가산금리를 높게 잡을 수 없어서다.그러나 카카오뱅크는 일반, 청년 전세자금대출의 경쟁력을 모두 높였다. 대출 잔액 기준 전월세보증금대출의 3월 말 현재 가중평균금리는 2.66%였다. 이 가운데 청년전월세보증금대출은 2.47%로 나타났다. 또한 시장금리 상승에도 지난달 카카오뱅크는 전월세보증금대출의 금리를 0.2%p 내렸다.카카오뱅크에서 전월세보증금대출을 받은 고객의 가중평균금리는 2.78%로 다른 은행 대비 평균 0.53%p(HF한국주택금융공사 공시금리 기준) 낮았다. 3월에 전월세보증금대출금을 2억원 받았을 경우 연간 106만원가량의 이자비용을 절감할 수 있다.이에 카카오뱅크의 일반 전월세보증금 대출과 청년 전월세보증금 대출의 공급량은 큰 차이가 나지 않는다. 카카오뱅크 일반전월세보증금대출은 2018년 1월 출시한 올해 3월 말까지 51개월간 7조7836억원의 대출이 실행됐고, 2020년에 선보인 청년전월세대출 공급액은 5조8043억원으로 모두 13조5879억원으로 집계됐다.카카오뱅크는 중도상환해약금도 면제다. 카카오뱅크가 지난 4년간 전월세보증금대출을 받은 고객을 위해 수수료를 면제한 대출금액은 1조9584억 원으로 약 68억원의 수수료를 면제했다. 카카오뱅크는 주택담보대출, 신용대출 등 모든 대출상품에 중도상환해약금을 받지 않고 있다.일반은행처럼 수익성을 이유로 청년 전월세보증금 대출보다 일반 전세대출로 수요를 집중시키는 전략은 카카오뱅크에는 효과적이지 않다. 카카오뱅크의 연령별 고객수는 지난해 말 기준 20대 470만명, 30대 473만명, 40대 411만명으로 청년층이 다수다. 주고객층 다수를 포괄할 수 있는 청년 전월세보증금 대출이 고객 유지율 확보에 큰 도움이 될 수 있다.카카오뱅크 관계자는 "청년층, 무주택자 등 실수요자의 주거 사다리 형성을 위해 전월세보증금대출부터 주택담보대출까지 폭넓은 라인업을 갖췄다"며 "앞으로도 더 경쟁력 있는 금리와 획기적인 편의성을 바탕으로 주거 문제에 실질적인 보탬이 되도록 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/18/blt202204180028.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뱅크샐러드, '최고디자인책임자' 직책 신설하고 구글 출신 영입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150115</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150115</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뱅크샐러드가 최고디자인책임자(Chief Design Officer, CDO) 직책을 신설하고 구글의 사용자 경험(UX)을 맡았던 인재를 영입했다. 뱅크샐러드는 이제 가계부 서비스라기보다 마이데이터에 기반한 종합 금융 앱이다. 다양화된 기능을 보기 좋게 꿰어서 소비자에게 내놓겠다는 뜻으로 읽힌다.뱅크샐러드는 사용자 경험 중심의 브랜딩 강화를 위해 구글 출신의 홍성준 최고디자인책임자를 영입했다고 15일 밝혔다. 홍성준 신임 CDO는 뱅크샐러드 합류 전까지 구글의 컨슈머 UX 조직 인터페이스 디자인 리더로 활약하며, 어시스턴트 UI 프레임워크 개발과 커머스 디자인 시스템 고도화 등의 디자인 설계를 주도했다. 2019년에는 구글 전략 프로덕트 ‘Transitional User Interface Design’ 등 2건의 미국 디자인 특허를 출원한 바 있다.또한 글로벌 1위 광고 대행사 WPP의 디지털 디자인 에이전시 AKQA에서는 애플, 아우디, 소니 등 글로벌 기업과 협업하며 기업 브랜딩, 디지털 광고, 프로덕트 디자인 등 창의적인 고객 경험 개발을 이끌었다. 어도비 크리에이티브 잼, 아시아 디자인 프라이즈 등 글로벌 디자인 어워드의 심사위원으로도 활동 중이다.홍 CDO 영입 이전에 뱅크샐러드에는 CDO라는 직책 자체가 없었다. 뱅크샐러드 관계자는 CDO 직책 신설 관련해 "전사적으로 마이데이터를 고도화하고 각 분야별로 역량을 강화하는 지점에 있다"며 "디자인 경영이나 브랜딩과 관련해 전문적으로 역량이 있는 리더십을 모셔야겠다는 판단에서 김태훈 대표가 그렇게 (신설)했다고 보면 될 것 같다"고 설명했다.뱅크샐러드는 홍 CDO의 영입으로 더 나은 고객경험을 위한 디자인 경영을 실현하고, 고객경험 중심의 브랜드 강화로 서비스 차별성을 극대화할 수 있을 것으로 기대하고 있다. 홍 신임 CDO는 그간의 경험과 노하우를 바탕으로 뱅크샐러드 브랜드 및 제품 경쟁력 향상을 위한 디자인 혁신 조직 재정비에 나설 계획이다.홍 CDO는 "뱅크샐러드의 마이데이터 비즈니스에 차별화된 브랜드 경험을 디자인해 나갈 것"이라며 "고객이 뱅크샐러드를 만나는 모든 순간을 감동의 경험으로 기억할 수 있도록 노력하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주담대는 은행서만 받는 게 아니다…보험사까지 판 커지는 '담비']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130077</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130077</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시중은행뿐 아니라 보험사도 주택담보대출(주담대)을 취급한다. 금융감독원에 따르면 지난해 말 보험사 주담대 잔액은 49조7000억원에 달한다. 최근 들어선 주담대를 꼭 시중은행에서만 찾을 필요가 없게 됐다.12일 기준 주요 10개 보험사의 주담대 금리는 연 3.50~6.85%로 KB국민·신한·하나·우리 4대 시중은행(연 3.62~6.26%)과 비슷한 수준이다. 경우에 따라 은행보다 금리가 더 낮을 수 있다. 보험사가 은행 예적금과 비슷한 비용으로 대출자금을 조달할 수 있기 때문이다. 보험료에 적용되는 이자율인 '공시이율'은 2% 수준이다.베스트핀은 보험사를 비롯한 금융사들의 상품을 온라인 담보대출 비교 플랫폼 '담비'에 한데 모아 주담대 시장에서의 영향력을 빠르게 넓히고 있는 스타트업이다. 1금융권인 DGB대구은행, 저축은행업계 1위 SBI저축은행에 이어 BNK부산은행, 교보생명, OK저축은행 등 2금융권 주요사들이 담비를 찾고 있다. 화룡점정은 삼성 금융계열사의 입점이다. 이달 중 삼성생명이 상품을 공급할 예정이다.백승수 베스트핀 운영총괄이사(COO)는 최근 여의도 본사 사옥에서 &lt;블로터&gt;와 만나 "소비자들이 원하는 것은 결론적으로 금리와 한도다. 이제 모든 사람들이 전부 은행에서만 대출을 이용하는 것은 아니"라며 "현재 주담대에 대한 대출비교 서비스는 신용대출과 다르게 낙후돼 있어, 자동화된다면 소비자에게 줄 수 있는 편익이 더 많다"고 말했다.그동안 다수 대출비교 플랫폼이 신용대출 중심의 비교서비스를 제공했다면, 담비는 주담대에 특화했다. 이용자들은 앱을 통해 최적화된 금리 한도를 확인하고 신청절차를 간편하게 완료할 수 있다. 동시에 투트랙(two-track) 방식을 적용, 해당 금융 기관의 상담사 방문 신청을 이용하면 이용자가 원하는 장소에서 대출 신청을 마칠 수 있다.궁극적으로 담비는 상품 입점사들 간 금리 경쟁이 확대돼 소비자들의 편익이 극대화되는 구조를 기대한다. 그러나 아직까지는 희망사항이다. 보험사들의 주담대 수요가 높아져도 시중은행 상품을 원하는 수요를 완전히 대체할 순 없다. 담비에 입점한 시중은행은 SC제일은행 한 곳에 그친다.백 이사는 "5대 시중은행은 자체 채널도 충분하고 금리비교의 대상이 되기를 원치 않아 어느 누구와도 제휴를 하려고 하지 않는다"면서도 "그럼에도 5대 시중은행은 플랫폼 업체들을 굉장히 관심 있게 본다. 은행 영업점은 줄어들고 대출 상담사를 늘리는 추세"라고 귀띔했다.실제로 금융권에서 담비의 실적이 어느 정도인지를 묻는 요청이 이어지고 있다고 백 이사는 설명했다. 담비의 플랫폼 영향력이 커진다면 비용 효율화를 원하는 시중은행으로서도 담비를 찾을 가능성도 확대된다는 기대다.삼성생명의 담비 입점은 이 같은 사업구상의 실현 가능성을 높일 전망이다. 이 회사는 전체 보험사 주담대 규모에서 상당 비중을 차지한다. 현재 삼성생명과 상품을 연동하는 전산개발 작업을 함께 진행하고 있다.2금융권을 시작으로 1금융권까지 입점을 확대한다는 베스트핀의 사업구상은 옛날이었다면 어려웠다. 주담대는 2000년대 들어 본격적으로 증가했다. 그 이전에는 주담대 없이 주택 구입자금을 마련하는 경우가 많았다. 부동산 시장이 가파르게 상승하면서 주택 구매에 대출은 필수화됐다. 높아진 집값을 충족하기 위해 추가 대출이 필요한 경우도 생겼다.DSR 규제에 따라 올해부터는 총 대출액이 2억원을 넘을 경우, 연간 원리금 상환액이 연 소득의 40%를 넘기면 시중은행에서 대출을 받을 수 없다. 그러나 보험사를 비롯한 2금융권은 한도가 50%로 10%p 느슨하다. 2금융권 중에서도 금리가 합리적인 편인 보험사 주담대가 추가 대출 수단으로 떠올랐다. 이런 부동산 시장의 상승과 규제가 맞물려 담비의 성장을 추동하고 있다.  베스트핀은 올해 1월 창립된 스타트업으로, 베스트엘씨의 온라인사업부가 전신이다. 베스트엘씨는 KB국민은행 대출업무위탁법인을 맡을 만큼 전문인력과 노하우를 가지고 있는 회사다. 이를 바탕으로 베스트핀도 안정감 있게 성장하고 있다. 백 이사는 "베스트핀은 영업 2개월 반만에 회원수가 6만명을 돌파했고 대출비교금액도 5000억원이 넘었다"며 "상반기에는 금융사 20곳의 위수탁 계약서를 따낼 것으로 기대한다"고 말했다.담비가 주담대 시장에 집중하는 이유도 있다. 백 이사는 "신용대출이 개인의 문제라면 주담대는 가족의 문제"라며 "부동산 담보대출은 문제 시 부동산 계약이 연쇄적으로 끊길 수도 있고 대출규모가 커 고객이 많은 고민을 하는 상품이다. 프로세스가 짧지 않은 굉장히 중요한 일인만큼, 한 번 실행하면 고객 충성도가 생길 확률도 굉장히 높다"고 부연했다.그는 주담대 시장의 전망에 대해 "새로운 정부도 출범했고 극단적인 정책만 아니라면 시장은 무난할 것"이라며 "파는 사람을 못 팔게 만들고, 사는 사람을 힘들게 만들었으니 집값이 오른 것"이라고 피력했다.베스트핀은 핀테크를 활용해 소비자와 부동산 사이의 문제를 지속적으로 풀어가고자 한다. 백 이사는 "베스트핀은 IT 인력이 70%의 비중을 차지한다"며 "소비자들이 최적의 필터링을 할 수 있도록, 많은 정보를 줌으로써 많은 경우의 수를 해결할 수 있도록 노력하고 있다"고 했다. 백 이사는 육군사관학교 전산학 조교수라는 이색적인 이력을 갖고 있다. 미군 해군대학원 전산학 석사, 고려대학교 정보보호 박사 학위를 받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>