<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Nov 2022 11:18:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[르포]금융권 연탄배달 봉사활동이 필요한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210017</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 11:17:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["서울에 이런 곳이 있는지 처음 알았어요."21일 서울시 노원구 중계본동에 위치한 '백사마을' 주민들에게 연탄을 배달한 서민금융진흥원의 한 직원은 이렇게 말했다. 무리가 아닌 표현이었다. 멀리서 보면 채도 낮은 슬레이트 지붕들이 옹기종기 모여있었고 가까이 가면 허파꽈리처럼 좁다란 골목길과 높다란 오름길이 교차해 있었다. 그래도 명색이 '마을'인데, 길에는 봉사활동을 온 이들만 가득하고 주민들은 드물었다.길을 걷다 멀리서 유리창이 깨지고 담벽에 빨간 페인트로 '철거'라 쓰여진 한 공가(空家)가 눈에 띄었다. 자세히 보니 "본 건물은 이주로 인하여 발생한 공가로 무담침입, 쓰레기투기, 경고문 훼손 등 불법행위 시에는…"이라는 내용이 담긴 경고문이 대문 앞에 붙어있었다. 철거와 이주라는 단어에서 유추할 수 있듯 백사마을은 재개발지역이다.노원구 불암산 기슭과 맞닿은 백사마을은 1967년 도심 개발 과정에서 청계천·영등포 등 판자촌의 철거민들이 이주하면서 형성됐다. 1980년대 이후 여타 정착지들은 아파트 단지로 바뀌었지만, 백사마을은 1971년 개발제한구역(그린벨트)으로 묶인 이래 주거형태도 60~70년대에 멈췄다. 그러던 중 서울시가 2008년 백사마을의 그린벨트를 해제하고 이듬해에는 재개발구역으로 지정했다. 정비계획대로라면 분양아파트와 임대아파트가 백사마을에 만들어져야 했다.재개발 계획은 표류했다. 오세훈 서울시장이 2011년 8월 무상급식 이슈로 사퇴하고 같은해 10월 박원순 시장이 취임했다. 2012년 서울시는 저층 주거지 보전구역에 지형, 골목길, 원래 필지를 유지하면서 다양한 임대주택을 건설하겠다고 했다. 이는 '박원순식 재개발'로 불렸다. 낮은 사업성과 주민 갈등이 이어지자 2016년 사업시행자였던 LH(한국토지주택공사)는 손을 뗐다.2017년 SH공사(서울주택도시공사)가 새 사업시행자가 됐지만 불암산 자락에 25층짜리 고층 아파트를 배치하는 설계안이 주민들의 반발을 부르는 등 갈등이 컸다. 서울시가 백사마을의 정비사업을 2021년 3월 인가 후 고시했지만, 이번에는 임대주택 건축비가 같은 단지 내 아파트보다 2배 이상 높게 책정된 것이 사업 지연의 이유가 되고 있다. 예산 효율성을 중시하는 '오세훈 시정'의 일이다.재개발이 길어질수록 원주민들은 조합원 분담금 부담도 커진다. 재개발이 이뤄지더라도 세입자와 저소득 원주민들은 터를 잃을 수 있다. 즉 재무적 부담 때문에 백사마을 원주민 상당수가 터를 떠난 것이다.    "사람들이 적어지니까, 후원도 적어져" "항상 고맙지. 말로 표현 못 해."이날 백사마을에서 열린 '금융권 합동 사랑의 연탄 나눔 행사'에 참여한 자원봉사자로부터 연탄을 받은 한 마을 주민은 &lt;블로터&gt;에 이렇게 전했다. 기자는 "어르신, 길에 사람이 많이 없네요."라고 물어봤다. 그러자 주민은 "사람들이 많았는데, 없어요. 개발한다고 20년, 30년 전부터 분양신청을 받는다고…"라고 답했다. 주민들이 느낀 불안정한 시간은 체감상 20년 이상은 된다는 의미다.기자도 직접 등에 지게를 지고 연탄을 날랐다. 금융권 종사자들의 온정 속에서 주민들의 집 창고에는 연탄이 차곡차곡 쌓였다. 참여자 역시 많아 분업이 잘 이뤄졌다. 오르막길을 지나 집 앞에 도착하면 안에서 대기하고 있던 봉사자가 연탄을 받았다. 이런 덕분에 얼굴에 숯검댕이 뭍는 수고는 안 해도 됐다. 대신 목장갑을 벗으니 잿가루 냄새가 났다. 봉사활동은 봉사활동이었다.금융감독원은 2006년부터 사랑의 연탄나눔 행사를 펼치고 있다. 이날 활동에는 서민금융진흥원, 신용회복위원회, 은행연합회, 생명보험협회, 손해보험협회, 저축은행중앙회, 여신금융협회, 코스닥협회, 금융산업공익재단, 카카오뱅크, 케이뱅크 등이 참여했다. 이들 기관은 공동 후원금을 마련해 연탄은행에 연탄 21만2500장을 기부하고 이 중 6000장을 직접 백사마을에 배달했다.  참가자들은 힘을 쓰고 화기애애하게 샌드위치를 나눠먹으며 활동을 마무리했다. 한 서민금융진흥원 직원은 "서민금융에 좀 더 가까워졌던 굉장히 유익한 시간"이라며 "연탄과 함께 화재예방을 위한 가스감지기를 달아드렸다. 라면 등 기념품을 함께 드렸는데 주민들께서 좋아하셨다"고 전했다.막 사회생활을 시작한 새내기 직원들도 있었다. 민경강 카카오뱅크 뱅킹서비스팀 매니저는 "대학교 이후에 회사에 와서 처음으로 참여한 봉사활동으로 뿌듯함을 느낄 수 있었다"며 "회사에서 3차까지 봉사활동 지원자를 경쟁 방식으로 받았는데 뽑혀서 오늘 판교에서 버스를 대절해서 왔다"고 말했다. 그렇지만 이날 하루만의 노력으로는 주민들의 고단함을 해결하기 어려워 보인다. 봉사를 마치고 마을을 내려가니 주민 두 명이 보였다. 마을의 상황에 대해 자초지종을 물어봤더니 이런 답을 받았다. 한 주민은 "재개발 때문에 내보내는 걸 우선으로 해서 나간거야. 빨리 짓기 위해서 내보내는 거지. 집을 다 지을때까지 임대료가 나가는데 내년이 될지 후년이 될지 몰라. 사람들이 나가니까 후원도 적어지는 거 같아. 연탄도 빨리빨리 못 들어오는 거 같고"라고 말했다.우리나라에서 2022년까지 10여년 넘게 '주거의 안정'을 위협받는 주민들이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카뱅 이어 케뱅도 전산장애, 인뱅 전체 IT 투자 필요성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190004</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 06:25:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["재해복구(DR)는 평소에 들어가는 돈이다. 이것을 평소에 얼마 정도 투자해서 가끔씩 생기는 위기를 예방할 것이냐는 게 각 회사마다 입장도 경험도 다르지만 어려운 문제다. 재해복구를 통한 백업 조치가 있었다면 더 빨리 해결했었을 수 있는 문제라고 본다."글로벌 IT기업의 한국지사에서 근무했던 한 관계자는 '케이뱅크 먹통 사태'에 대한 견해를 묻는 &lt;블로터&gt;에 이 같이 답했다. 케이뱅크 앱은 지난 17일 오후 8시 30분 전후로 접속이 불능된 뒤 7시간 반만인 익일 오전 4시께 정상화됐다.20일 업계에 따르면 케이뱅크의 접속오류 사태가 장시간 이뤄진 점에 비춰 계정계(코어뱅킹) 쪽에서 문제가 일어났을 가능성이 제기된다. 코어뱅킹은 은행 본연의 금융업무 처리 시스템으로, 고객의 거래 데이터를 다루는 핵심 영역이다.앞서 케이뱅크는 지난해 말 계정계 시스템을 유닉스에서 리눅스로 올해까지 전환 완료할 계획이라고 밝힌 바 있다. 이는 리눅스를 기반으로 하는 클라우드 전환을 목적으로 한다. 클라우드 도입 시 '마이크로서비스아키텍처(MSA)'를 통해 서비스 배포와 제휴 서비스 연동을 더 빠르게 할 수 있다. 해외에선 클라우드 기반의 코어뱅킹을 활용하는 사례가 상용화됐다.나아가 케이뱅크는 자사 앱 전체에 클라우드 적용을 하기를 원했다. 올 6월 케이뱅크가 올린 사업공고를 보면, 온프레미스(자체 서버)와 퍼블릭 클라우드(전문업체로부터 서버와 스토리지 등 컴퓨터 자원을 빌려쓰는 것)를 결합한 하이브리드 클라우드를 구축하겠다는 내용이 담겼다.따라서 접속 오류가 발생한 시점은, 케이뱅크가 코어뱅킹의 클라우드 전환 작업 중인 기간과 일치한다는 뜻이다. 케이뱅크에 따르면 현재는 콜센터와 제휴업체 등 비대면 채널을 관리하는 채널계 등 일부에만 클라우드 적용이 이뤄진 상태다.신한은행의 사례를 떠올릴 수 있다. 신한은행은 올 초 코어뱅킹 업무를 유닉스에서 리눅스로 전환하고 오라클 DBMS(데이터베이스관리시스템) 업그레이드 작업을 진행했는데, U2L(Unix to Linux) 후속작업으로 OS 접근제어 설정과정에서 서버 일부가 장애를 겪었던 적이 있다.만약 케이뱅크가 퍼블릭 클라우드를 이용했다면 빠른 복구가 가능했을 것으로 보인다. 많은 퍼블릭 클라우드 기업이 재해복구 솔루션을 제공해 기업들이 백업 수단으로 활용한다. 오라클의 경우 '다중 리전(복수의 데이터센터)'을 운용해 고객사에 재해복구용 제2의 리전을 제공하고 있다. 비즈니스 연속성과 재해 방어라는 목적을 달성하기 위해서다.그렇지 않다면 케이뱅크는 자체적인 DR센터를 가동해 서버를 빠르게 복구했어야 했다는 지적이다. DR은 단순히 데이터를 복제해 붙여넣기 하는 협소한 개념이 아니라, 비상상황 발생 시 곧바로 연산 가능한 서버가 동작할 수 있도록 시스템과 프로세스를 구축하는 개념이다. RTO(Recovery Time Objectives, 복구 시간 목표), RPO(Recovery Point Objective, 복구 지점 목표)가 핵심이다.케이뱅크가 무중단이 생명인 금융업을 하고 있다는 점을 고려하면, 7시간 반은 RTO에서 한참 어긋난 경우라고 평가할 수 있다. 전자금융감독규정 제23조에 따르면 금융회사는 장애·재해·파업·테러 등 긴급 상황이 발생해도 업무가 중단되지 않도록 비상대책을 수립해 운용해야 한다.인터넷은행의 특성 중 하나인 IT기업의 내실보다는 외형적 성장에 집중한 결과라는 지적이다. 구체적으로 케이뱅크의 사업보고서를 들여다보면, 이 회사는 무형자산 중 시스템개발비의 장부금액이 지난해 말 131억원에서 올 3분기 112억원으로 줄었다. 미래 경제적 효익을 확실하게 기대할 수 있는 개발에 대해서만 무형자산인 개발비로 계상이 가능하다. 케이뱅크는 계정계시스템 구축 등에 지출된 비용에 대해 무형자산으로 인식하고 있는데, 내부개발로 자산화된 개발비는 없다.반면 마케팅비는 급증하는 추세다. 올 3분기 마케팅비는 53억원으로 전분기(8억원) 대비 6배 넘게 늘었다. 이 회사는 KT그룹과 모회사인 BC카드에 재무적 악영향을 주지 않기 위해서 빠르게 기업공개(IPO)를 성공시켜야 하는 과제를 안고 있다. 올 3분기 역대 최대실적을 내는 등 수익성이 빠르게 개선되고 있다. 금융수익을 통해 '성장성'을 입증하는 과정에서 본연적인 IT 경쟁력에 대한 투자에는 미흡했다는 분석이다.특히 케이뱅크의 지배구조 정점에 ICT 대기업이자 퍼블릭 클라우드사인 KT가 있었음에도 IT적인 시너지 효과가 있었는지도 의문이다. IT업계 관계자는 "대형 퍼블릭 클라우드사와 같은 하이퍼 스케일러가 아닌 온프레미스나 프라이빗 클라우드를 써도 해결할 수 있는 방법은 많다"며 "재해복구 시스템이 비싸지 않았겠느냐"고 했다.이 관계자는 "글로벌 IT업체의 클라우드도 본토에서 먹통이 가끔씩 있을 정도로 기계 결함은 항상 있는 일"이라며 "복구를 어떻게 빨리 하느냐, 복구 시스템이 잘 돼 있느냐의 차이다"라고 강조했다. 금융감독원에 따르면 2019년부터 올해 8월까지 발생한 은행권 전산 장애 275건 중 케이뱅크(34건)가 가장 많았다.  케이뱅크의 실명계좌를 연동하는 가상자산거래소 업비트도 이번 사건으로 손실이 적지 않다. 케이뱅크 오류 시간 동안 업비트에서 거래를 할 수 없게 되면서, 투자자들은 업비트에 보유한 가상자산을 빗썸 등 경쟁사로 옮겨 거래 후 출금을 하는 방법을 공유했다. 업비트는 지난달 SK C&amp;C의 데이터센터 화재로 하루동안 로그인 오류가 발생한데 이어 소비자 불편이 누증되는 모습이다.현재 FTX 파산 및 코인원의 카카오뱅크 제휴 등 거래소 간 점유율 유동성이 높아진 상황에서, 업비트의 아성에 균열이 날 수 있다는 분석도 나온다. 케이뱅크 측은 "앞으로 더욱 안전하고 편리한 서비스를 제공하기 위해 장애 발생 원인을 보다 면밀하게 분석해 재발 방지 대책을 강화하도록 하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/19/blt202211190003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JP모건 "미국 투자자 '런'하는 중국 시장, 우리는 밝게 본다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180006</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:24:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["코로나19 팬데믹이 사라질 경우 강력한 성장세가 나타날지 확인할 수는 없지만, 유일하게 유망한 지역은 중국이다."글로벌 투자은행(IB) JP모건은 지난 17일 서울 여의도 63빌딩에서 한화자산운용과 합동 기자간담회를 열고 이 같이 밝혔다. 최근 JP모건은 중국 기업의 주가 폭락에 오히려 '저점매수' 기회라는 의견을 낸 바 있다. 제로 코로나 정책 및 통화·재정 정책 기대감을 근거로 들었다. 또 JP모건은 올 3월 중국 빅테크에 대한 투자의견을 무더기로 하향하더니 두 달만인 5월에는 텐센트, 알리바바 등 종목의 등급을 대거 상향했다.이날 기자간담회에서도 JP모건 측은 중국 시장의 반등에 대한 기대감을 숨기지 않았다. 케리 크레이그 JP모건 글로벌마켓 전략가는 "종국적인 면에서 모든 가능성이 실현될 것이라 보지는 않으나 중국은 매우 다른 사이클을 보이고 있다"면서 "중국은 빠른 속도로 변화할 것이고 주식시장이 긍정적으로 돌아설 수 있다"고 강조했다.그는 "중국이 정책적으로 전환이 이뤄지면 다이내믹한 변화를 통해서 조정이 일어나 현금흐름이 발생할 수 있고 이는 지속가능한 기간 이뤄질 것으로 전망된다. 부양책 역시 중요한 맹점"이라며 "JP모건은 상대적으로 뉴트럴(중립)한 입장에 있기 때문에 금융과 소비자 부문에 있어서 어떤 지속가능한 부분을 기대할 수 있는지 예상한다"고 부연했다.다만 이러한 JP모건의 입장은 여타 기관투자자들의 포지션과는 달라 보인다. 레온 골드펠트 JP모건 아시아태평양 멀티에셋솔루션본부장은 "투자자들이 중국시장을 탈출하는 글로벌 런, 특히 미국 기관투자자들이 '런'하는 모습을 볼 수 있다"며 "연금기관 등 미국 투자자들의 포트폴리오는 50~60%가 주식, 5%가 신흥국인데 그 중 2%가 중국이다. 미국 기관투자자들은 중국이 대만 이슈 등 불확실성과 미국과의 패권경쟁으로 어려운 시장이라 생각해 포트폴리오에서 없애고 싶어할 것"이라고 분석했다.JP모건은 한화자산운용의 '라이프플러스(Lifeplus) TDF' 상품에 투자자문을 제공하고 있다. 이 중 2045년을 빈티지(목표 시점)로 한 상품의 자산구성에서 투자국가별 비중을 보면 미국 51.91%, 한국 15.99%, 일본 5.18%, 그리고 중국이 4.02%다. 여타 기관투자자들의 포트폴리오에서 중국 투자비중이 2%라고 밝힌 것보다 더 높은 수치다. '생애주기펀드'라고도 불리는 TDF는 은퇴 시기에 맞춰 위험자산과 안전자산 비중을 조정해 운용하는 상품이다.라이프플러스 TDF 상품은 한국시장에 대한 비중도 상당하다. JP모건은 한국 주식시장의 경우 현재 저평가된 국면이 내년부터 반등 전환할 것이라고 내다봤다. 골드펠트 본부장은 "한국 시장은 회복을 앞서서 시작하지 않을 것이다. 미국의 높은 금리와 달러 강세에 영향받기 때문"이라며 "한국 시장이 컨피던스(자신감)를 갖게 되면 내년 하반기 개선될 것"이라고 말했다.다만 내년 '금융투자소득세(금투세)'가 도입되면 시장 전반의 투심에 부정적인 영향을 줄 수 있다는 전망이 증권업계에서 나오는 만큼, 이러한 낙관론이 그대로 실현될지는 미지수다. 한화자산운용은 미국 연방준비제도(Fed·연준)의 정책 변화에 따른 '채권'의 역할이 커질 것으로 기대했다. 금리가 높을 때는 채권가격이 떨어지고 낮을 때는 상승한다. 현재 저렴하게 매수해 내년 금리인상 기조가 정체 후 인하되면 채권을 통한 이익 실현 모멘텀을 기대할 수 있을 것이라는 얘기다. 크레이그 전략가는 연준이 2024년부터 금리 인하에 나설 가능성이 있다고 추정했다.  JP모건은 내년 장기자본시장 전망(LTCMA, Long-Term Capital Market Assumptions)을 발표하면서 인플레이션 방어와 분산을 위한 대체투자를 제안했다. 골드펠트 본부장은 "올해 시장 하락은 최근 10년 동안 가장 매력적인 장기 투자 기회를 제공한다"며 "주식 60%, 채권 40%는 포트폴리오내에서 튼튼한 기반이 될 것"이라고 밝혔다. 주식 60%, 채권 40%로 포트폴리오를 구성했을 때 내년 수익률은 평균 7.2%가 될 것으로 예상했다. 세계 2위 자산운용사인 뱅가드도 이러한 '60대 40' 전략이 빠르게 개선될 것이라고 점쳤다.변재일 한화자산운용 WM솔루션운용팀장은 "현재 주식 가격은 얕은 수준의 경기 침체를 반영하고 있는데, 내년 경기침체가 심각해질 경우 주식 가격 하락과 채권 가격 상승을 기대할 수 있다"며 "경기 침체 수준이 예상보다 얕거나 경기 침체를 피할 수 있게 될 경우 주식 가격 상승과 채권 가격 상승 시나리오를 기대할 수 있다"고 봤다. 결론적으로 모든 시나리오에서 채권은 매력적이며 결국 전통적인 자산배분 전략이 유효할 것으로 예상했다.한화 라이프플러스 TDF는 지난 디폴트옵션 1차 승인에서 모든 빈티지(2020, 2025, 2030, 2035, 2040, 2045, 2050)가 승인을 얻었다. 포트폴리오 승인개수로는 전체 운용사 중 3위에 해당한다. 올해 빈티지별로 -11~-13% 수익률을 기록했지만 주식에 환오픈, 채권에는 환헤지하는 하이브리드 전략으로 성과를 방어했다. 주식은 S&amp;P와 유사한 수준의 성과를 기록한 가운데, 환율 효과가 빈티지별로 3~10% 더해졌다. 최영진 한화자산운용 전무는 "TDF는 장기 투자를 통한 리스크 프리미엄 취득으로 연금 자산을 늘리는 것이 핵심 가치"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["가상자산 규제국 아니었어?"…FTX 사태에 중국계 영향력 '더 커졌다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160018</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국은 가상자산 채굴을 금지하는 강력한 규제를 펴고 있지만 세계 시장에서의 영향력이 갈수록 커지고 있다. 미국계 가상자산거래소 FTX의 파산보호 선언이 대표적 사례다. FTX가 고객자산을 임의로 운용한 것이 단초였다면 중국계 거래소 바이낸스의 FTT(FTX 발행코인) 처분 선언 및 인수 번복은 결정타였다. 중국의 '전랑(戰狼·늑대전사) 외교'가 가상자산 시장까지 확장한 모습이다.16일 업계에 따르면 중국은 규제에 따라 가상자산 거래율이 역성장하고 있지만 홍콩과 마카오는 순성장하고 있다. 마카오는 홍콩과 함께 중국의 특별행정구에 속한다. 법률과 경제 체계가 다르고 자치권을 부여받아 별도 국가로 취급되지만, 결과적으로 '하나의 중국' 원칙이 적용된다.실제로 블록체인 데이터 플랫폼 기업 체이널리시스가 지난달 발간한 보고서를 보면, 2021년 7월부터 2022년 6월까지 중국의 가상자산 시장은 전년 동기 대비 거래량이 31.1% 감소했지만 마카오는 14.5% 증가했다. 한국(13.2%)보다 더 높은 수치다. 홍콩은 9.5% 증가해 한국의 뒤를 이었다.중국은 거래량이 역성장했지만 여전히 동아시아 내에서 가장 크고 전 세계에서는 네 번째로 큰 시장으로 나타났다. 최근 중국에서는 몇 달 동안 위축됐던 거래 활동이 회복되기 시작했고, 중국 정부의 규제로 큰 폭의 감소를 겪은 채굴 활동마저 다시 부활했다. 앞서 중국 정부는 2017년 9월부터 중국 내에서 가상자산 신규 발행 및 거래를 금지했으나, 중국계 자본이 국외로 본사를 옮겨 사실상 운영을 지속해왔다.체이널리시스 측은 "자사 데이터를 통해 중국에는 여전히 가상자산 초창기의 반 체제 정신(anti-establishment ethos)이 남아있음을 알 수 있다"며 "정부의 단속도 분명히 효과가 있었지만, 중국의 가상자산 시장은 중앙화 거래 및 디파이 서비스 모두에서 상당한 거래량을 보이며 여전히 강세를 보이고 있다"고 분석했다.  이러한 분석은 해외 가상자산거래소 비트멕스(Bitmex)의 아서 헤이즈 CEO(최고경영자)의 견해와 연결해서 보면 흥미롭다. 중국은 전통적으로 무역 수익으로 미국 재무부 채권을 구매해왔다. 이 같은 전략대로라면 올해 중국은 7000억달러치 국채를 추가로 사들였어야 했는데, 그렇게 하지 않았다. 미 재무부 등의 자료에 따르면 중국은 올해 미 국채를 가장 많이 판 국가다.올해 미국은 급격한 기준금리 인상에 따라 '달러 초강세'를 야기했다. 중국 입장에서는 자국 통화가치가 하락하는 와중에 미국 국채를 더 사는 건 달러 가치를 더 높이고, 위안화 가치를 절하하는 것과 다름없다. 그에 따라 중국 기업이 무역으로 얻은 달러로 비트코인 등 실물경제 바깥에 있는 가상자산을 구매한다면 위안화의 통화권력을 유지하는데 도움이 되지 않겠느냐는 추측이다.아서 헤이즈 최고경영자는 "중국 정부가 사회안전망을 확대하고 소득을 수출 부문에서 가계 부문으로 재조정한다면 흑자를 '쓰게' 할 수 있다"며 "그러나 그것은 중국이 세계의 작업장이 되면서 지난 30년 동안 부와 권력을 얻은 파벌들을 해치는 것을 의미하기 때문에 극도로 어려운 정치적 결정일 것"이라고 분석했다.올 9월 기준으로 중국의 소비는 GDP 대비 41.3%에 불과하다. 제2위 경제대국치고는 극도로 낮은 수준이다. 미국의 경우 GDP 대비 소비가 60%에서 70% 수준이다. 중국은 사회주의적 통제가 이뤄지는 국가다. 비트코인 구매가 중국 내부의 금융 시스템을 잠식하지 않도록 위안화 자본 통제를 엄격하게 유지할 수 있다.중국은 내부적으로는 비트코인 규제를 엄하게 펴고 있지만 대외적으로는 홍콩을 대리인 삼아 크립토 자본을 유입하는 이중적인 전략을 펴고 있다는 해석이 나온다. 홍콩 증권선물위원회(SFC)는 지난달 가상화폐 선물 상장지수펀드(ETF) 상품 출시와 관련한 가이드라인을 발표했다. 미국 시카고 상품거래소(CME)와 동일한 방침을 적용하겠다는 내용이 담겼다.아서 헤이즈 최고경영자는 "중국의 일부인 홍콩의 금융 시스템은 더 자유롭고 실험적으로 허용된다"며 "다음 상승장은 중국이 가상자산 시장을 다시 받아들이는 시기와 연관될 것"이라고 전망했다. 이러한 전망은 '뇌피셜'로도 볼 수 있지만 현재 비트코인 시세와 연동해 보면 가능성을 배제할 수는 없다. 비트코인은 FTX가 파산보호 신청을 했음에도 1만6000달러선의 시세를 지키고 있다. 바이낸스 CEO 자오창펑(중국계 캐나다인)이 가상자산 '회복 펀드(recovery fund)'를 출시한다고 밝히자 반등에 성공, 1만7000달러까지 치솟으면서다.반면 미국의 경우 FTX 사태로 규제는 더욱 강화되면서 투심은 더욱 악화되는 모양새가 나타나고 있다. 캐시 우드 CEO가 이끄는 아크인베스트는 "FTX의 몰락으로 기관투자가의 가상자산 투자가 앞으로 몇 년간은 더 늦춰질 수 있다"고 전망했다. 미 의회에서 규제 강경파에 속하는 엘리자베스 워런 민주당 상원의원은 "현재 가상자산업계에는 너무 많은 부패와 사기가 만연했다"고 했다.중국계 크립토 참여자들은 이와 반대되는 분위기다. 가상자산 트론의 창시자로 최근 중국계 거래소 후오비를 인수한 저스틴 선은 최근 부산서 열린 '블록체인 위크 인 부산'에서 "현재 하락장세를 초래하게 된 것은 미국을 비롯한 많은 나라들이 금리를 대폭 인상하고 대차대조표를 축소했기 때문"이라며 "인플레이션에 맞서기 시작하면서 글로벌 경기 침체의 상당 부분이 원인이 됐다"고 강조했다.앞서 저스틴 선은 올해 시장이 위기에 닥쳤을 때 BTC 등 유동성이 높은 디지털 자산을 매입하는 한편 위기에 빠진 암호화폐 회사를 지원하기 위해 50억달러를 투자하겠다고 발표했다. 지난해 5월 비트코인 가격이 폭락했을 때 2억8000만달러를 들여 평균 매입 단가 3만6868달러에 약 4145비트코인을 구입, 평균 2509달러에 약 5만4153이더리움을 매수하기도 했다.부산시 디지털자산 거래소는 중국계의 영향력이 더욱 커질 전망이다. 부산시는 바이낸스, FTX, 후오비와 부산 디지털자산 거래소 설립 지원을 위한 업무협약을 체결했는데 FTX는 영업력이 복구될지 미지수다. 이로써 부산시 거래소의 지원에 주축이 될 거래소는 현재 중국계가 다수다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코빗, 국내 최초 거래소 보유 가상자산 내역 공개 '파격 결정']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160012</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계적인 가상자산 거래소 FTX가 미국 델라웨어주 법원에 파산보호 신청을 하면서 글로벌 가상자산 시장이 혼란에 빠졌다. 특히 FTX가 보유 자산을 부풀렸다는 의혹까지 제기되며 과연 가상자산 거래소가 고객들이 맡긴 자산을 그대로 보유하고 있는지에 대해 투자자들의 의구심이 커지고 있다. 이에 국내 가상자산 거래소 코빗이 선제적인 투자자 신뢰 획득 조치에 나섰다.코빗은 국내 업계 최초로 자사가 보유한 가상자산 내역 관련 사항 전반을 공개하기로 했다고 16일 밝혔다. 이번 결정으로 코빗 고객은 홈페이지를 통해 비트코인(BTC), 이더리움(ETH), 리플(XRP)을 비롯한 코빗에 상장된 모든 가상자산에 대해 매일마다 코빗이 보유한 수량과 이를 확인할 수 있는 지갑 주소까지 정확히 알 수 있게 된다.FTX 사태에 대응해 해외 유명 가상자산 거래소들은 앞다퉈 자신들의 가상자산 보유량을 보여주겠다며 관련 서비스 출시를 예고한 상태다. 주로 머클트리(Merkle Tree) 방식을 채택해 가상자산 보유량을 증명할 것으로 알려졌다. 머클트리는 블록에 포함된 거래 내역을 나무 형태로 요약, 모든 정보를 압축해 간단히 표현하는 방법이다. 블록에 기록되는 데이터를 두 개씩 묶었기 때문에 거래량이 기하급수적으로 늘어도 특정 거래를 찾는 경로가 단순하다는 장점이 있다. 그러나 지갑 주소 목록이 공개되진 않는다.반면 코빗은 보유 수량뿐만 아니라 지갑 주소도 공개함으로써 고객이 거래소의 가상자산 거래 내역까지 자세히 확인할 수 있다. 이처럼 파격적인 코빗의 발빠른 대응은 투명성 제고를 통해 투자자 보호에 전력을 기울이겠다는 코빗의 자신감과 의지가 읽히는 대목이다.또한 코빗은 실제 소유주가 소송에 휘말려 있거나 지배 구조가 복잡하게 얽혀 있는 다른 거래소들과 달리 주요 주주인 글로벌 게임 기업 넥슨의 지주 회사인 NXC와 SK그룹 내 투자 전문 회사인 SK스퀘어가 각각 64%, 35%의 지분을 보유하고 있다. 이에 업계에서는 코빗의 보수적인 가상자산 상장 기조와 함께 대기업 자본이 운영하는 코빗의 경영 투명성 측면을 차별화된 강점 요소로 꼽기도 한다.코빗은 지난해 3분기부터 자사가 운영 중인 거래소 원화 예치금 분리 보관 여부와 가상자산 수량에 대한 신뢰도를 높이기 위해 외부감사인(한미회계법인)을 통해 분기별 실사를 진행하고 있다. 투자자 보호 목적의 해당 실사를 통해 고객이 예치한 원화와 가상자산 대비 코빗이 거래소 지갑에 100% 이상 보관하고 있음을 주기적으로 확인받고 있다.국내 원화마켓 가상자산 거래소들은 외부 회계감사를 거쳐 가상자산 및 원화 예치금을 고객들이 맡긴 것 이상으로 실제로 보유하고 있는지를 분기별로 공시하는 것이 대부분이었다. 그러나 가상자산 보유 수량을 매일 공개하지는 않았기 때문에 회계감사 기간에만 자산을 보유하는 것 아니냐는 의혹을 받았다. 이에 코빗의 이번 결정은 관련 우려를 불식시킬 수 있을 것으로 보인다.오세진 코빗 대표는 "코빗이 보유한 가상자산 수량을 과감히 공개하기로 한 것은 그간 항상 법규를 준수하며 투명하게 운영한다는 원칙을 지켜왔기에 가능했다"며 "코빗은 앞으로도 코빗만의 투명성과 신뢰성을 바탕으로 고객이 믿고 이용할 수 있는 가상자산 거래소를 만드는 데 온 힘을 다하겠다"고 밝혔다.한편 코빗은 이번 결정에 발맞춰 국내외 거래소의 자산을 코빗으로 유치하기 위해 '코빗으로 가상자산 옮기기' 이벤트를 이달 30일까지 진행한다. 이벤트 기간 내 고객이 외부에서 가상자산을 코빗 계정으로 입금한 후 내달 31일까지 잔고 유지 시 최대 50만원의 리워드를 받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[개인정보 판매 논란겪은 토스, '데이터보호 준법 자문위원회' 출범]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160011</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 개인정보 유상판매 이슈로 소비자 평판에 악영향을 겪은 토스(비바리퍼블리카)가 안전장치를 마련했다. 외부 전문가 3인으로 구성된 '데이터보호 준법 자문위원회'를 출범했다. 범국민적 서비스로 성장한 만큼 평판 리스크를 발빠르게 포착하겠다는 의지로 풀이된다.16일 토스는 자발적인 데이터 이용 및 보호에 대한 투명성을 높이는 자발적 신뢰 강화 활동의 일환으로 자문위원회를 출범했다고 밝혔다. 신용석 토스 개인정보보호책임자(CPO)는 "매월 국민 1400만명이 사용하는 금융 플랫폼으로 성장하면서 외부의 시선을 통해 더욱 적극적으로 고객 데이터 보호체계의 투명성을 점검 받고 개선해 나갈 필요가 있다는 내부 공감대가 있었다"고 말했다.앞으로 위원회는 토스가 보유한 고객 데이터에 대한 처리가 관련 법령을 잘 준수하고 있는지 독립적으로 확인하고 감시하며, 안전한 데이터 거버넌스 체계를 구축하기 위한 자문 역할을 수행한다. 회사의 데이터 보호 전략 및 정책, 준법 감시 활동을 반기마다 보고받고, 개인 정보처리 민감도가 높은 사안에 대해서는 대표이사 및 개인정보보호책임자에게 의견을 제시하게 된다. 토스는 위원회의 의견을 적극적으로 수용하고, 관련 결과를 홈페이지에 공개할 예정이다. 고려대 정보보호대학원 권헌영 교수를 위원장으로, 동 대학원 김승주 교수, 법무법인 광장의 김철준 고문을 자문위원으로 해 출범했으며 지속적으로 확대할 계획이다.권 교수는 현재 한국IT서비스학회 회장과 한국정보보호학회 개인정보보호 연구회장을 맡고 있는 정보보호 분야 전문가다. 김 교수도 암호학과 사이버보안 분야의 전문가로 대통령 직속 4차산업혁명위원회 위원으로 활동한 바 있다. 김철준 고문은 17년간 금융 당국에서 다양한 금융업권의 IT부문 검사를 진행했으며, 이후 금융회사 정보보호 최고책임자를 역임하고 현재 법무법인에서 자문 활동을 하는 등 다양한 경험을 보유하고 있다.올 초 토스는 앱 이용자의 개인정보를 법인보험대리점(GA)과 보험설계사에게 유상판매해 맞춤형 보험상품을 추천한 사실이 알려지면서 논란을 빚었다. 이에 토스는 본인신용정보관리업(마이데이터) 사업자 자격을 올 1월 획득했으며 고객 동의를 받아 적법하게 사업을 했다고 해명했다. 휴대폰 번호도 가상번호로 제공했다.마이데이터업은 개인정보의 자유로운 이동으로 성립한다. 그러나 일반 이용자들은 개인정보가 '판매'된다는 사실 자체에 높은 민감도를 나타냈다. 이번 토스의 위원회 구성은 이러한 실제적 반응을 반영해 '절제 있는 수익성 추구'를 하기 위한 목적으로 해석된다. 지난 6월에는 이용자 정보가 유상판매될 수 있다는 동의 내용을 포함해 약관을 개정했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTX서 온 '이주민' 받아라…가상자산거래소 '새단장' 박차]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150015</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유동성 위기로 파산을 선언한 가상자산거래소 FTX로부터 '이주민'이 쏟아지고 있다. 지난 7일 FTX에서 뱅크런(대규모 인출 사태)이 벌어진 이후 국내 거래소로 유입되는 가상자산 입금량이 상승하는 추세다. 점유율이 크게 바뀔 수 있는 국면으로 전환되면서 거래소들 간의 고객 유치 경쟁도 활발해지는 모습이다.15일 가상자산 온체인 데이터 분석 플랫폼 크립토퀀트에 따르면 빗썸에 유입된 비트코인 총 입금량은 이달 7일 269.7개에서 8일 1544.3개, 9일 2016.8개로 급증세를 나타냈다. 코인원 역시 같은 기간 46.9개, 117.4개, 451.5개로 수직상승했다. 문제의 발원지인 FTX에선 10일부터 비트코인 입금량이 극히 저조해진 수준이다.업비트, 빗썸, 코인원, 코빗, 고팍스 등 국내 5대 거래소로 구성된 디지털자산거래소 공동협의체(DAXA)는 이달 10일 "각 거래소에 맡겨 두신 투자자 여러분의 현금과 자산은 안전히 보관되고 있으며, 지급불능 사태로 이어지지 않으니 안심하시길 바란다"고 공지했다. DAXA는 회원사가 거래 지원하고 있는 가상자산에 대한 검토와 함께 시장 현황을 모니터링하고 있다고 전했다. 이러한 노력은 국내 거래소로의 자산 이동을 촉진할 것으로 보인다.국내 가상자산거래소의 점유율은 업비트가 80% 수준으로 업계 1위를 확고히 유지하는 가운데 빗썸이 코인원을 약 10% 포인트 앞서가는 것으로 파악되고 있다. 2위 자리는 FTX 사태와 맞물려 언제든지 바뀔 수 있다는 해석이 나온다. 이러자 거래소들의 서비스 경쟁도 심화했다.코인원은 회원 2000만명을 보유한 인터넷은행 1위 카카오뱅크와 맞손을 잡았다. 이달 29일 카카오뱅크 원화 입출금 서비스를 시작한다. 원활한 고객 서비스 제공을 위해 15일 자정부터 28일 오후 9시까지 2주간 카카오뱅크 계좌 사전등록을 진행한다. 사전등록과 이벤트 응모까지 완료한 고객 중 총 825명을 추첨해 아이폰 14 프로, LG퓨리케어 에어로타워, LG스탠바이미, 백화점 상품권, 치킨 세트 등 경품을 증정한다.차명훈 코인원 대표는 "코인원 서비스의 중요한 변화를 앞두고 있는 만큼 고객 이용에 불편함이 없도록 철저히 준비하고 있다"며 "카카오뱅크 계좌 사전등록을 완료해 더 간편해진 코인원 서비스를 만나보시기 바란다"고 전했다.빗썸은 유저 편의성을 대폭 끌어올린 안드로이드(AOS) 버전 빗썸 앱을 정식 출시했다. 새 앱에서는 '거래화면 내 원화 간편 입금' 기능을 사용할 수 있다. 가상자산을 거래할 때 주문가능 금액이 부족할 경우 화면 이탈 없이 연결계좌에서 쉽게 원화를 입금할 수 있게 됐다.선호도가 높은 가상자산을 주제별로 관리할 수 있는 '관심 탭' 기능도 고도화됐다. 빗썸 앱을 사용하면 투자자는 △레이어2 △메타버스 △웹3.0 등 관심이 많은 카테고리를 중심으로 가상자산을 살펴볼 수 있다. 자연스러운 화면 이동과 제스처 기능 활성화로 더욱 편리한 거래환경을 조성한 점도 특징이다.  코빗은 전면 개편된 NFT 마켓플레이스를 오는 30일 선보인다. 청담미디어의 숏폼 애니메이션 콘텐츠 브랜드인 '씨릴즈'와 문화 콘텐츠 마케팅 그룹 '위드컬처' 등이 작품을 공급한다. 또 NFT 오픈마켓에서 목초지(Pasture) 등을 거래하면서 양을 키우는 농장 경영 게임으로 유명한 '쉽팜' 등 주목받는 크리에이터들이 참여한다.코빗은 지난해 NFT 마켓플레이스를 시작하면서 글로벌 NFT 거래 플랫폼인 오픈씨(OpenSea)에 등록된 작품들을 구매할 수 있도록 했다. 스튜디오드래곤과 협업해 드라마 빈센조, 마인, 호텔 델루나와 같은 드라마 작품의 NFT를 발행한 바 있다. 올해는 지난 9월과 10월에 각각 열렸던 음악 축제인 '울트라 코리아 2022'와 '자라섬재즈페스티벌'에서 입장권 형태의 NFT PASS를 판매하기도 했다.고팍스는 세계 1위 가상자산거래소 바이낸스에 인수될 가능성이 거론된다. &lt;디센터&gt;에 따르면 바이낸스는 최근 고팍스 고위진과 만났다. 창펑자오 바이낸스 최고경영자(CEO)는 올해 여러 공식석상에서 "한국 시장에 재진출할 준비를 하고 있다"고 밝힌 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/15/blt202211150039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[해외주식에 힘준 토스증권 실적, 중소형 증권사 거의 따라잡았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150011</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올 3분기 증권사들의 실적 급락세가 두드러지는 가운데 토스증권은 그와 반대로 순성장한 성적표를 받아들였다. 출범 2년도 안 돼 이베스트투자증권 등 중소형 증권사와 필적하는 실적을 냈다. 해외주식 서비스에 공을 들인 결과로 해석된다.토스증권은 경영공시를 통해 회사 출범 1년 9개월만에 처음으로 분기 흑자를 달성했다고 15일 밝혔다. 올 3분기 토스증권의 영업이익과 당기순이익은 각각 22억원, 21억원을 기록했다. 앞서 지난 8월 첫 월간 흑자를 기록한데 이어 분기 실적도 처음으로 흑자 달성했다.토스증권의 올 3분기 매출은 492억원으로, 전분기 대비 40%, 전년 대비 1950% 증가했다. 특히 해외주식 서비스 매출은 전체의 30% 수준으로, 지난해 12월 서비스를 선보인 이후 올 1분기 37억원, 2분기 100억원, 3분기 130억원으로 매 분기 큰 폭의 성장을 보였다. 같은 기간 해외주식 거래대금도 1분기 6조2000억원, 2분기 10조6000억원, 3분기 13조5000억원으로 지속적으로 증가했다.경쟁 증권사들과 비교하면 토스증권의 성장세는 더욱 돋보인다. 이베스트투자증권은 올 3분기 영업이익이 90억원, 순이익이 76억원으로 각각 전년 동기 대비 83%, 80% 감소했다. 한양증권의 경우 영업이익 54억원(-78.3%), 순이익 34억원(-80.1%)을 기록했다. 상위 5개 증권사(미래에셋증권·한국투자증권·NH투자증권·삼성증권·KB증권)도 전년과 비교해 순이익이 70%가량 줄었다.해외주식에 집중한 토스증권의 전략은 국내 증권사들의 틈바구니 속에서 생존력을 확보할 수 있었던 비결로 꼽힌다. 통상 증권사들의 해외주식 거래수수료가 0.25%인 것과 달리 토스증권은 내년 6월 말까지 0.1%를 적용한다. 낮은 거래수수료만으로는 토스증권의 성장을 설명할 수 없다. 여타 증권사들도 한시적으로 수수료를 0.1% 수준으로 낮추는 이벤트를 진행 중이기 때문이다.'편의성'이 주효했다. 올 상반기 선보였던 '주식 모으기' 서비스가 크게 기여했다. 적립식 투자처럼 국내와 해외 주식을 매일, 매주, 매월 단위 원하는 금액만큼 투자할 수 있는 서비스로 출시 8개월만에 약 20만명이 넘는 고객을 유치했다. 변동성이 커진 주식시장에서 우량기업에 장기투자할 수 있는 서비스를 선보여 고객들의 좋은 반응을 얻었다는 평가다.특히 실시간 소수점 거래를 지원하는 해외주식의 경우, 최소 1000원부터 미국주식과 ETF에 투자할 수 있어 '주식 모으기' 서비스와 큰 시너지를 냈다. 증권사들이 15분 늦게 해외주식 시세를 보여주는 것과 달리 토스증권은 실시간 시세도 무료로 제공하는 등 디테일한 부분까지 차별화했다. 편리한 사용자환경·경험(UI·UX)도 한몫했다.토스증권 해외주식 서비스는 투자 종목을 꾸준히 확대하며 고객의 폭넓은 투자를 도왔다. 지난해 12월 약 500여개 종목으로 시작한 해외주식 서비스는 현재 3600여개 미국주식과 ETF로 대상을 넓혔다. 전 종목에 온주(1주) 및 소수점 단위로 투자할 수 있다.국내주식 거래에 경쟁력이 없는 것도 아니다. 증권사들은 비대면 계좌 개설 시 국내주식 거래 수수료를 무료로 제공하는 대신, 신용융자 이자율을 높이는 식으로 수익을 확보했다. 토스증권은 토스 앱 내에서 '토스프라임'이라는 유료 구독서비스를 이용하면 국내주식 거래수수료를 깔끔하게 없애준다.토스증권 관계자는 "장기화되고 있는 증시 침체의 상황 속에서도 이같은 성과를 낼 수 있었던데는 토스증권의 서비스를 사랑해주시는 고객이 있었기 때문"이라며 "앞으로도 고객들이 필요로 하는 서비스에 집중하며 '투자하면 가장 먼저 생각나는 서비스'를 만들어 나갈 것"이라고 말했다. 토스증권은 남은 4분기 올해의 성장세를 이어가는 한편, 서비스 안정성 강화에 총력을 기울인다는 계획이다. 연말까지 해외주식 브로커 및 환전 은행 이중화를 마무리하고, 고객들이 신뢰하고 이용할 수 있는 안정적인 서비스를 제공한다는 목표다. 올해 10월 말 현재 토스증권의 고객수는 450만명이며, 월활성유저(MAU)는 200만명 이상을 꾸준히 유지하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/15/blt202211150042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['단일 로그인' 전환하는 업비트, 애플보다 신뢰 얻을 수 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150006</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가상자산거래소 업비트가 애플, 카카오 ID 기반의 소셜 로그인 방식을 폐기하고 자체 로그인 시스템인 '업비트 로그인'으로 일원화한다. 이에 따라 업비트에서는 오는 21일부터 본인인증을 거친 후 자체 로그인을 통해야만 거래를 할 수 있게 된다.그러나 일각에서는 오히려 업비트로의 일원화가 불안하다는 평가도 나온다. 카카오는 SK C&amp;C 데이터센터 화재로 신뢰 회복 과정에 있다고는 하지만, 애플에 대한 신뢰도는 여전히 상당하기 때문이다. 또 데이터센터 화재는 물리적인 피해로 볼 수 있지만, 해킹 등 소프트웨어적 공격까지 카카오가 취약한 건 아니다. 업비트 입장에서는 자체 로그인 방식의 보안적인 무결성과 무사고를 지속적으로 이어가야 이러한 불안을 불식시킬 수 있다는 분석이다.15일 업비트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "업비트 로그인은 공개키 암호 기술(Public-Key Cryptography)을 활용해 인증에 필요한 개인 정보를 외부로 노출시키지 않는 장점이 있다"며 "업비트의 새로운 로그인 방식은 신속한 온라인 인증(FIDO)의 한계를 극복해 이용자가 어떤 인증 수단을 사용하더라도 높은 보안성과 편리성을 갖도록 구성했다"고 답했다.또 "업비트 로그인은 강도 높은 보안 정책을 적용했다"며 "기기 안에 저장되는 생체인증정보나 암호화 키는 모두 스마트폰의 하드웨어가 제공하는 강력한 보안 모듈인 신뢰 실행 환경(TEE) 기능으로 보호되므로, 공격자가 휴대폰을 해킹하더라도 해당 정보를 획득할 수 없다"고 부연했다.업비트 로그인은 6자리 PIN 번호 또는 생체인증(페이스아이디·지문) 방식을 활용한다. 비밀번호가 필요없는 '패스워드리스' 방식이다. 보안성이 높은 것으로 잘 알려졌다.하지만 상시 입출금이 가능하도록 인터넷에 연결된 가상자산 지갑인 '핫월렛'은 해킹 위험이 상존한 것이 사실이다. 세계 3위 가상자산거래소 FTX에서 최근 파산 신청과 맞물려 해킹된 사용자 계정을 통해 연동된 은행 계좌까지 해킹 시도가 탐지된 것이 이러한 위험 사례다.실제로 웹3 커뮤니티 gm.xyz의 공동창업자 마이크 맥기네스는 서드파티 앱 '플레이드(Plaid)'를 통해 FTX US와 미국 은행 계좌를 연결해 사용해왔는데, 갑자기 FTX US로부터 은행 계좌에 접근이 이뤄졌다는 메시지를 받고 이를 캡처해 자신의 트위터에 올렸다. 이에 플레이드 공식 계정은 댓글을 달아 "11일부터 FTX의 플레이드 접근을 중단했다"고 밝혔다.  현재 국내에서는 각종 금융사들이 마이데이터 서비스를 내놓고 있고, 가상자산도 관리 자산 중 하나로 서비스하고 있다. 플레이드처럼 은행 계좌와 가상자산거래소 계정을 연계하는 게 가능하다는 뜻이다. 향후 업비트에서 FTX와 유사한 사례가 나타날 경우, 실명계좌를 제공하는 케이뱅크는 물론 계정이 연동된 금융사도 위험에 처할 수 있다는 분석이 나온다.다만 전문가들은 업비트 로그인 자체적인 보안성에 대해선 긍정적인 평가를 내놓는다. 보안전문기관의 책임자급 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "핀번호와 생체인증 방식을 함께 활용하는 투팩터 인증을 내부적으로 안전하게 구현했다고 하면 취약하다고 볼 수 없다"며 "최근 생체인증 방식은 지문을 등록하면 트러스트존 같은 안전영역에 등록해 놓고 인증이 이뤄진다"고 설명했다.이 관계자는 "금융회사들은 본인들이 보안성을 강화해서 해킹에 대비를 할 수 있기 때문에 대부분 자체 로그인 방식을 쓰고 있다"면서도 "일부 기관들은 자체 로그인 방식과 외부 연동을 병행해서 제공하기도 한다"고 덧붙였다.업비트는 기존 다중 로그인 방식보다 단일 로그인 방식이 더 뛰어난 보안성과 안정성을 가진다는 것을 이용자에게 입증하는 것이 숙제다. 지난 2019년 업비트는 해킹으로 인해 당시 580억원 상당의 이더리움을 탈취당한 바 있다. 또 가상자산 거래가 활황이었던 지난해에는 서버 불안정을 겪으며 한 달에 한 번꼴로 긴급 서버 점검에 나서기도 했다.급속한 일원화가 카카오와의 관계 정리의 연장선상에 있다는 해석도 나온다. 업비트 관계자는 SK C&amp;C 데이터센터 화재에 따른 의존 문제를 줄이기 위해서라는 세간의 시각에 "화재 때문은 아니고 예정했던 건"이라고 강조했다. 실제로 업비트 로그인 전환 공지는 데이터센터 화재가 일어나기 전인 지난 9월 30일 이뤄졌다.이달 10일 카카오는 업비트 운영사 두나무를 비롯해 SK텔레콤, SK스퀘어, 카도카와, 휴먼스케이프 주식을 완전자회사인 카카오인베스트먼트에 현물출자한다고 공시했다. 카카오가 직접적인 경영 관여도를 낮추는 셈이다. 지난 3월 두나무 주주총회에서 카카오 측 사외이사(이성호)가 사임한 뒤, 올 하반기 카카오는 두나무 주식 약 8만주를 매각했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/15/blt202211150008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두나무 버리는(?) 카카오, 카카오인베 출자지분 가치 폭락 의미<2> [넘버스]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211110017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211110017</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 혁신기업 생태계 정보와 IT업계 이슈를 소개합니다.   이번 거래와 관련해 카카오에게 던질 수 있는 핵심 질문은 아래와 같습니다."카카오는 손실(약 1조원)이 뻔히 예상됨에도, 왜 이런 불필요해 보이는 그룹 내부 거래를 통해 대규모 손실을 2022년 4분기에 내려고 하는 걸까요?"그 첫번째 이유로는 ‘빅배스(Big Bath)’ 가능성을 &lt;1&gt;편에서 설명드렸어요. 빅배스는 무엇이고 카카오가 빅배스를 함으로써 얻을 수 있는 이득에 대한 내용, &lt;1&gt;편을 봐주세요.오늘은 이 외 다른 이유에 대해 말씀 드려요. 특히 블록체인 사업 전략에서 카카오가 다른 설계를 하고 있을 가능성에 대해 짚어 봅니다. 그리고 왜 카카오인베스트먼트라는 스타트업 투자 회사에 두나무 주식을 넘겼는지에 대해서도 알아보고요. 카카오 내에서 이루어지는 이런 자본거래가 시사하고 있는, 숨어있는 투자 시사점에 대해 알아볼게요.04.두나무 버리는(?) 카카오카카오가 손실(약 1조원)이 뻔히 예상됨에도, 불필요해 보이는 그룹 내부 거래를 통해 대규모 손실을 2022년 4분기에 내려고 하는 두번째 이유, 다름 아닌 두나무를 대하는 카카오의 시선 변화입니다.두나무 주식을, 카카오가 직접 보유하고 있는 것과 카카오가 자회사를 통해 보유하는 일은 전혀 다른 사업 전략이예요. 직접 보유할 만큼 카카오에게 두나무 지분이 중요하지 않다는 말과 같고요. 보통 자본시장에서는 양사 협업 관계가 더 중요하지 않게 되고 기회가 되면 보유 지분을 매각하려고 할 때 이런 자본 거래를 단행해요.한때 두나무는 카카오 사업에서 많은 의존도를 차지할 정도로 중요했어요. 카카오 코인으로 불리는 클레이튼은 업비트(두나무가 운영하는 코인거래소) 해외 거래소에 상장돼 있고요. 보라 코인 등 카카오 계열회사(주로 그라운드X)가 투자한 코인(캐리프로토콜, 콘텐츠프로토콜, 보라)이 업비트에 상장돼 거래되고 있습니다.코인 상장 여부로 양사의 밀접도를 측정하는 일은 블록체인 세계의 아주 일부만을 바라보는 시선인데요. 이런 코인 상장 외에도 두나무가 사업 초기 카카오톡을 기반으로 주식 시세 및 관련 정보를 확인할 수 있는 앱 서비스를 내놓은 일, 두나무 설립 초기부터 투자금을 지원했던 카카오그룹 계열사들이 한때 23%에 달하는 두나무 지분을 보유한 일, 카카오 출신 경영진이 두나무 경영진으로 이동한 일, 클레이튼을 기축 통화로 사업을 시작한 수많은 디파이 서비스와 NFT 서비스들이 업비트와 인연을 맺기 위해 노력했고 일부 성공했던 일 등이 있습니다.너무 많아 일일이 열거하기 벅차고요.그런데 주로 2021년부터 양사 밀월 관계의 변화가 외부에 보이기 시작했어요. 표로 정리해 봤는데요.  위 표 안의 사건들을 정리하면, 투자 지분율은 점차 줄어들고 있고요. 두나무에 대한 카카오의 경영간섭은 점차 줄어들어 이제는 더 이상 간섭을 하지 않고 있죠. 대신 카카오는 별도 암호화폐 거래소를 해외에서 인수하고 있고요. 두나무가 운영하는 '업비트'와 같은 중앙화거래소(CEX)가 아닌, 탈중앙화거래소(DEX) 투자를 집중적으로 벌이고 있어요.좀 더 간략히 정리하면, 카카오는 이제 두나무 없는 블록체인 사업을 카카오 스스로 설계하고, 투자하고 있다는 거예요.카카오는 왜 생각을 바꾸었을까요?05.비상장주 '두나무' 투자자들 옥죄는 고무줄 주식가치 평가잠시 짚고 넘어갈 문제가 하나 있는데요. 카카오가 이번에 자본거래를 하면서 평가한 두나무 주식 가격입니다. 후려쳐도 너무 후려쳤다는 볼멘 소리가 투자은행(IB) 업계와 스타트업 업계에서 나오는데요.왜 이런 볼멘소리가 나오는지에 대해 보시죠.  위 표를 보시면요. 두나무 주식가치가 2022년 1년 동안에만 급락했음을 알 수 있어요. 크립토 윈터였음을 감안하면 충분히 납득되시나요?이를 보면, 2022년의 시간이 갈수록 두나무 주식 평가가격은 내려갑니다. 카카오는 2022년 1분기에 두나무 주식 한 주의 가치를 약 39만원으로 평가했습니다. 이는 두나무가 비상장사이므로 '상속세 및 증여세법'(이하 상증법)을 기반으로 나온 값으로 추정됩니다.이후 두나무가 자사주를 취득할때 적용한 6월의 가격은 더 내려갑니다. 두나무는 6월3일 '자기주식 취득 결정' 공시를 통해 보통주 26만4000주를 881억7600만원에 취득한다고 발표했습니다. 한 주당 가격으로 계산해보면 33만4000원이 나옵니다. 당시 두나무는 자사주 취득 목적을 '주주가치 제고 및 회사 발전에 기여한 임직원에 대한 성과 보상'이라고 공시했습니다.그런데 이때 두나무는 자사주 취득가액 산정방법으로 비상장 주식거래 시장의 실거래 사례가의 일별 가중산술평균가를 참고했습니다. 4~5월의 평균가와 5월의 평균가, 공시전 일주일간의 평균가의 산술평균가격을 산출하고 천원미만 단위는 반올림했습니다.두나무 주식 가격은 10월에는 또 바뀝니다. 두나무는 직원들에게 RSU(Restricted Stock Units, 양도제한조건부 주식) 형식으로 16만972주, 428억원 규모의 자기주식을 지급했습니다. RSU는 임직원들에게 주식을 배정하고 회사의 조건을 충족하면 이를 지급하는 장기보상 제도입니다. 두나무는 RSU 지급을 위해 6월에 자사주를 33만4000원에 취득했죠. 하지만 임직원들에게 RSU를 지급하며 산정된 한 주당 가격은 26만원이 됐습니다. 회사 입장에서 일종의 증여이기에 상증법이 적용됐기 때문입니다. 카카오가 상장 및 비상장회사 5곳의 지분을 자회사(카카오인베스트먼트)에 넘깁니다. 갑작스럽게 나온 발표인데요. 거래 규모가 1조원이 넘는 대형 거래예요. 사건사고가 끊이지 않았던 카카오, 갑자기 왜 이런 발표를 했을까요? 공시 속에 숨어있는 카카오의 의도에 대해 1편에서 다루었습니다. 이어 2편에서도 카카오의 또 다른 의도, 그리고 카카오의 바뀐 전략이 던져주는 투자 시사점에 대해 알아봅니다. 카카오에 대한 더 많은 스토리를 &lt;블로터의 투자 리터러시 플랫폼(넘버스)&gt;에서 만나보세요.😎당신에게 들려줄 이야기· 두나무 버리는(?) 카카오· 왜 대기업 지분을 스타트업 투자회사 카카오인베스트먼트에 넘기나· 비상장주 '두나무' 투자자들 옥죄는 고무줄 주식가치 평가· 투자 시사점]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/11/blt202211110024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스·카카오페이 손잡은 中 알리페이…직접진출 대체 전략?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211130001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211130001</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 알리페이는 2020년 말 한국 진출 가능성을 타진한 적이 있었다. 알리페이가 속한 알리바바그룹은 금융감독원에 국내 전자금융업자로 등록하는 방안을 문의한 바 있다. 현행법상 해외 글로벌기업은 전금업자로 등록이 어렵다는 답변을 받은 알리바바 측은 예외적용이 가능한지를 질의했다. 한국시장에 대한 '집념'이 작지 않다는 것을 시사하는 대목이다. 이런 사실이 알려지자 알리페이는 "한국 소비자를 타깃으로 직접 서비스할 계획은 없다"고 선을 그었었다.알리페이는 직접 진출 대신 한국의 주요 빅테크와 협력해 국내 시장과 접촉면을 넓히는 모습이다. 알리페이는 한국인이 직접 자사 솔루션을 사용하지 않더라도 제휴에 따른 인지도와 잠재적 사업기회를 확보할 수 있는 효과가 예상된다. 국내 빅테크 역시 세계 주요시장인 중국에 진출해 실적 규모를 배가하는 수혜를 볼 것으로 전망된다.13일 업계에 따르면 모바일 금융 플랫폼 토스를 운영하는 비바리퍼블리카(이하 토스)는 해외 온라인 판매 쇼핑몰 알리익스프레스에 토스페이를 제공한다. 알리익스프레스에서 이용 가능한 국내 간편결제 서비스 중 계좌, 포인트 외에 카드까지 결제 수단으로 제공하는 건 토스페이가 처음이다. 이번 제휴는 토스페이의 해외 가맹점 확대 전략의 일환으로 이뤄졌다.토스는 이번 서비스 제공을 위해 '알리페이플러스' 솔루션 제공사 앤트그룹과 제휴했다. 앤트그룹은 알리익스프레스의 결제 서비스를 총괄하고 있다. 토스의 페이테크 계열사인 '토스페이먼츠'는 앤트그룹과 협업을 통해 국내 카드 기반의 간편결제 서비스를 구현했다. 알리익스프레스 앱 혹은 웹사이트에서 물품 주문 시 결제 수단에서 토스페이를 선택한 후, 토스 앱에서 간단한 본인 인증을 거치면 된다. 토스는 이번 제휴를 시작으로 양사 간 협업을 확대해 나갈 계획이다.제휴를 기념하는 결제 할인 이벤트도 진행된다. '광군제' 기간 알리익스프레스에서 미화 50달러 이상 토스페이로 결제하는 모든 고객에게 결제 금액의 20%를 즉시 할인해주는 혜택을 최대 20달러 한도로 제공한다. 알리익스프레스는 11월 24일부터 11월 30일까지 광군제와 동일한 할인 혜택을 제공하는 블랙프라이데이 이벤트도 진행할 예정이다.토스페이는 쉽고 편리한 결제 경험을 내세워 빠르게 성장하고 있다. 이달 기준 토스페이를 도입한 가맹점은 1만2000개에 달하며, 전년 동기 대비 토스페이 거래액 증가율 및 월 활성 이용자(MAU)는 각각 106%, 55% 성장했다. 토스 관계자는 "해외 직구 시장이 지속적으로 성장함에 따라 간편 결제 경험에 익숙한 국내 사용자를 유치하기 위한 해외 브랜드의 니즈가 더 커질 것으로 기대된다"고 말했다.대한민국의 해외 직구 거래액은 꾸준히 늘어나고 있다. 통계청의 자료에 따르면 올해 3분기 온라인 해외 직접 구매액은 1조3065억원으로 전년 동기 대비 19.0% 증가한 것으로 나타났다.알리페이는 한국인의 중국 여행 수요도 눈여겨보고 있다. 이달 3일부터는 카카오페이와 알리페이플러스의 제휴를 통해 중국 일부 지역 오프라인 매장에서도 '카카오페이 결제'를 이용할 수 있게 됐다. 이로써 카카오페이는 중국에서 사용이 가능한 최초의 해외 간편결제 사업자가 됐다.카카오페이 사용자들은 아시안게임이 개최되는 항저우 근교 이우시의 상업 지구 소상공인 가맹점에서 결제 서비스 이용이 가능하다. 사용자들은 카카오페이 로고가 비치된 사용처에 QR코드나 바코드를 제시하는 방식으로 카카오페이 결제 서비스를 이용할 수 있고, 12월 초부터는 사용자가 매장에 붙어 있는 QR코드를 촬영하는 방식으로도 결제가 가능하다. 결제처는 중국의 대도시 중심으로 점차 확대될 예정이다.카카오페이는 사용자들이 국내에서의 편리한 결제 경험을 해외에서도 이어갈 수 있도록 시스템을 구축했다. 화면의 QR코드나 바코드를 제시하거나 사용자가 매장에 붙어 있는 QR코드를 촬영해 결제하면 '카카오페이머니'로 쉽고 빠르게 결제가 완료된다.알리바바 역시 빅테크 기업이기에 지속적으로 '성장성'이 요구된다. 그러나 중국 내수만으로는 성장을 이루는 게 어려울 것으로 보인다. 알리바바그룹은 지난 12일 홈페이지에 게재한 성명에서 “올해 14회째를 맞이한 쌍십일(광군제) 행사가 원만하게 끝났다"며 "거시적 환경의 도전과 코로나19 영향에도 불구하고 지난해 상품 교역액과 대등한 결과를 냈다"고 밝혔다.그러나 알리바바는 쌍십일 행사의 총 매출액 수치는 공개하지 않았다. 지난해에는 쌍십일 행사 기간 거래액이 2020년 대비 8.45% 성장했다고 밝힌 바 있다. 이러한 공식적 발표는 회사의 시장 장악력을 확인하는 수단도 된다. 이를 비공개했다는 점에서 올해 알리바바의 쌍십일 매출액이 기대에 미치지 못하거나 역성장했다는 해석이 나오고 있다.또, 시진핑 중국 국가주석이 지난달 전당대회에서 AI와 IT를 신성장동력으로 내세웠지만 인터넷 규제를 담당하는 중국 국가사이버정보판공실(CAC)은 지난 7일 기자회견에서 "인터넷 플랫폼을 위한 발전과 규제 병행 개념을 고수하겠다"고 밝혔다. 시 주석의 메시지에서 인터넷 플랫폼의 확장과 관련한 언급은 없었고, CAC가 온라인 콘텐츠 검열에 집중해온 점을 종합하면 중국은 사회 안정과 IT 발전을 함께 추구하는 이중적 전략을 펼 것으로 해석된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/13/blt202211130001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[모바일티머니도 카카오뱅크도 회원수 '2000만명'…공생의 결과물?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211110007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211110007</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모바일티머니와 카카오뱅크가 높은 간편성에 힘입어 회원수 2000만명을 기록했다. 양사는 카카오뱅크의 청소년 금융서비스 '미니' 등에서 협력하고 있는데 이러한 공동사업 범위가 더욱 넓어질 것으로 기대된다. 회원수 측면에서 일방적 관계가 아닌 상호호혜적인 협력이 용이하기 때문이다.11일 티머니에 따르면 모바일티머니가 출시된 지 11년 동안 누적회원 수는 2000만명에 이른다. 이에 앞서 지난 9일 카카오뱅크도 출범 5년 여 만에 고객 수 2000만명을 넘어섰다고 밝혔다.카카오뱅크는 2017년 7월 출범 이후 매년 고객수가 늘었다. 2017년 12월 기준 493만명에서 2018년 794만명으로 증가한 이후 2019년 1245만명, 2020년 1544만명, 2021년 1799만명으로 가파른 증가세를 보였다. 2022년 11월 8일 출범 1931일 만에 2000만 고객을 달성했다.티머니와 협력한 덕분에 카카오뱅크의 고객층은 10대까지 넓어질 수 있었다. 카카오뱅크는 2017년 이후 2018년 12월까지의 신규 고객 중 20대(31%)와 30대(33%), 40대(22%) 비중이 90%에 육박했다. 이후 카카오뱅크가 2020년 10월 만 14~18세 청소년이 가입 가능한 선불전자지급수단 서비스 '미니'를 선보이면서 10대 고객이 본격적으로 유입되기 시작했다. 미니는 티머니 교통카드 기능을 기본 탑재해 결제 시 청소년 요금이 자동으로 적용된다.그 결과 2022년 들어 10월까지 카카오뱅크의 연령별 신규 가입 고객 비중은 10대(19%), 20대(17%), 30대(13%), 40대(19%), 50대 이상(32%) 등으로 고객 기반이 다양해졌다. 50대 이상 고객들에게는 '내신용정보'와 '휴면예금·보험금 찾기' 등의 서비스가 소구했다.미니는 향후 '티머니 충전·조회' 기능까지 탑재할 예정이다. 이렇게 미니와 티머니 기능이 일체화하면서 미니 고객이 20대가 되면 모바일티머니로 자연스럽게 이전할 수 있게 된다는 분석이다.이에 따라 모바일티머니는 젊은 고객층을 더욱 확장할 수 있다. 현재 모바일티머니의 월간 활성 이용자는 250만명에 달한다. 지난 10월 하루 평균 결제 건수는 약 182만건에 달했다. 국민 교통카드였던 티머니가 '국민 모바일 앱'으로 확장된 것. 모바일티머니의 이용 연령층을 보면 10대 20.4%, 20대 33.4%, 30대 17.3%, 40대 15.2%, 50대 9.9%, 60대 이상 3.9%로 젊은층이 주류를 이루고 있다.이는 휴대폰만 갖다 대면 결제되는 간편한 사용성, 대중교통은 물론 삼성페이, 제로페이 가맹점을 포함한 온·오프라인 가맹점까지 사용처가 다양한 모바일티머니의 특장점 덕분으로 풀이된다. 사용할 때마다 쌓이고, 티머니로 바로 전환할 수 있는 T마일리지와 선물하기 등 다양한 부가기능도 탑재했다.이렇게 선점한 10~20대 고객이 경제활동인구로 성장하면 카카오뱅크와 티머니는 이들을 주사용고객으로 포섭할 가능성도 크다. 이에 양사는 10~20대 고객의 충성도를 높이기 위한 마케팅에 적극적이다.모바일티머니는 11주년을 기념하며 이달 11일부터 30일까지 앱 사용자를 대상으로 퀴즈 이벤트를 진행한다. 정답을 맞힌 고객 1만1111명에게 1100 T마일리지를 제공한다. 또 모바일티머니 사용고객을 대상으로 추첨을 통해 111명에게 11만 T마일리지를 선물한다. '이벤트 참여왕' 11명을 추첨해 연간 교통비 111만 T마일리지를 증정한다.카카오뱅크는 메인 스폰서로 참여하는 MMA2022(MELON MUSIC AWARDS, 멜론뮤직어워드)에서 선예매 및 투표 이벤트 등을 진행한다. 11일 오후 8시부터 밤 11시 59분까지 참여할 수 있는 선예매에는 카카오뱅크 프렌즈 체크카드 또는 미니 카드로만 결제가 가능하다. 1인당 최대 2매까지 예매할 수 있다. 카카오뱅크 앱을 통해 수상 아티스트에 투표한 고객을 추첨해 초대권을 준다.또 미니 고객이 매일 500원에서 최대 2000원까지 저금하면 영화 관람 쿠폰과 매점 혜택 쿠폰을 제공하는 '메가박스와 26일저금'도 선보였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/11/blt202211110012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[벼랑끝에서 유니콘 목전까지…뮤직카우 정현경 총괄대표의 비전은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211110006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211110006</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[음원 조각투자 플랫폼인 뮤직카우는 올해 초 사업이 중단될 뻔한 위기에 처했었다. 금융당국이 저작권료 참여 청구권을 '증권'으로 판단하면서 이에 따르는 엄격한 규제를 준수해야 했기 때문이다. 그렇지만 망하지 않았다. 올 9월 차별성이 인정되는 서비스에 규제 적용 특례를 부여하는 '혁신금융서비스'로 지정되면서다. 현재는 '위기를 기회로' 만들기 위한 서비스 고도화에 힘쓰고 있다.정현경 뮤직카우 총괄대표는 지난 10일 국내 최대 규모 스타트업 행사 '컴업2022'에서 유니콘 및 유니콘으로 성장 가능성을 지닌 국내외 혁신 리더 기업들을 초청하는 '유니콘 토크' 세션의 발표 연사로 참여해 문화테크 기업으로서의 비전을 밝혔다. 해당 세션은 야놀자, 우아한형제들, 무신사, 더핑크퐁컴퍼니 등 혁신 스타트업 10개사가 참여해 기업설명(IR) 발표와 루키리그를 대상으로 선배 스타트업의 비즈니스 성장 노하우를 전하는 멘토링을 지원한다.정 대표는 창업 시절과 뮤직카우의 성장기를 되돌아봤을 때 "많은 어려움과 우여곡절을 겪으면서 매 순간마다 의사결정의 어려움과 전략 방향성 설정 등을 고민해왔다"고 발표를 시작했다. 이어 "그럴 때마다 스스로 뮤직카우가 지향하는 가치와 방향에 대해 끝없이 탐구해왔기에 뮤직카우가 이만큼 성장할 수 있었던 것 같다"고 말하며 뮤직카우가 추구하는 3대 가치를 소개했다. 공유, 생태계, 선순환이다.뮤직카우는 음악의 가치를 재발견하고 금융상품으로 재탄생시켜 문화소비자들과 '공유'하고 있으며, 플랫폼을 통해 포괄적이고 자생적인 음악 창작 '생태계'를 구현했다고 말했다. 나아가 문화산업과 금융산업이 보다 유기적으로 융합돼 각각의 발전에 이바지하는 '선순환' 구조를 구축해 나가고자 한다고 덧붙였다.저작권은 문화적 가치와 금융 가치가 결합된 실체성을 가진 자산이며, 뮤직카우는 이러한 매력적이고 안정적인 저작권 자산을 발견하고 소개하고 공유하며 그 가치의 증대가 문화 창작자와 소비자에게 모두 향유될 수 있도록 노력하고 있다고 설명했다. 특히 뮤직카우는 이러한 매력적인 문화금융자산을 독점으로 보유 및 투자하는 것이 아닌, 일반 투자자와 함께 공유할 수 있는 비즈니스 모델을 만들었다는 것에 큰 자부심을 가지고 있다고 피력했다.또한 뮤직카우는 음악IP 저작권료 수익 공유 플랫폼을 통해 아티스트들의 전유물이었던 음악 저작권료를 금융서비스화해 일반 개인들도 공유 및 거래가 가능하도록 구현했으며, 기존의 문화 창작자와 문화 소비자 외 저작권료 자산 투자자를 문화 생태계에 편입시켰다고 설명했다. 이러한 생태계는 창작자에게는 경제적 지원을, 일반 투자자와 문화 소비자인 팬들에게는 특별한 자산을 소장하는 기회와 경험을 선사하는 선순환 구조를 만들어낸다는 것.정 대표는 뮤직카우가 문화금융, 문화IP데이터, 문화투자·서비스를 아우르는 '문화테크' 기업으로 계속해서 나아가기 위한 계획도 설명했다. 문화금융은 문화와 금융을 창조적으로 융합해 금융과 문화산업의 선순환을 이끌어 양 생태계에 기여하고자 하는 신규 산업이라며 뮤직카우를 통해 더 큰 규모의 시장이 형성될 것이라고 전망했다.끝으로 "뮤직카우는 아무도 자산으로 간주하지 않았던 음악저작권의 정당한 가치를 발견하고 새로운 정의를 부여해 문화금융이라는 혁신적 시장을 만들어 가고 있다"며 "문화산업의 진일보한 패러다임을 만들어 가며, 문화테크 산업의 유니콘을 넘어 아이콘이 되겠다"는 포부를 밝혔다.컴업 2022는 코리아스타트업포럼이 주관하는 국내 최대 규모의 스타트업 행사로, 지난 9일부터 오늘까지 총 3일간 서울 동대문디자인플라자(DDP)에서 개최된다. 컴업은 올해부터 민간주도-정부조력 시스템으로 전환해 스타트업 생태계가 주인공이 되는 행사로 전면 개편했다. 이번 행사에는 국내는 물론, 미국, 영국, 독일, 이탈리아, 인도, 베트남, 탄자니아 등 전 세계 19개국 250여명의 스타트업과 생태계 관계자가 대거 참여했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/11/blt202211110010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTX 기업가치 44조원에서 '0원'으로…금융위기 악몽 되살아난 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211100021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211100021</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[벤처캐피탈(VC) 업계의 '노스트라다무스'로 불리는 세콰이어캐피탈이 세계 3위 가상자산거래소 FTX에 투자한 2억1350만달러(약 3000억원)의 지분가치를 '0달러'로 전액 상각처리했다. FTX의 유동성 위기로 지급 능력에 위험이 생겼다는 이유에서다. FTX는 올 초까지만 해도 기업가치 320억 달러(약 44조2000억원)로 평가되던 회사였다.세쿼이아캐피탈은 이러한 조치를 알리는 서한을 자사가 운용하는 글로벌 성장 펀드 III(Global Growth Fund III)에 투자한 재무적투자자(LP)에게 보낸 뒤 10일(한국시간) 자사 공식 트위터 계정을 통해서도 공개했다. 이 서한에 따르면 글로벌 성장 펀드 III와 산하 헤지펀드인 SCGE 펀드 L.P.는 FTX와 FTX US에 각각 1억5000만달러, 6350만달러를 투자했다.서한은 "세쿼이아캐피탈의 FTX 익스포저(위험노출액)는 제한적"이라며 "FTX는 글로벌 그로스 펀드 III의 구성항목 중 상위 10개 포지션에 속하지 않으며 1억5000만달러는 펀드 위탁 자본의 3% 미만에 그친다. 이 손실은 해당 펀드의 실현 및 미실현수익 75억달러(약 10조4000억원) 내에서 상쇄된다"고 설명했다. 또 "이와 별도로 SCGE 펀드 L.P.는 FTX와 FTX US에 6350만달러를 투자했는데 이는 올해 9월 30일 기준 포트폴리오(공정가치 기준)에서 1% 미만"이라고 부연했다.이처럼 실리콘밸리의 빅4 VC에 속하는 세콰이어캐피탈이 FTX를 손절한 것은 업계의 투심을 방증하는 것으로 그 의미가 상당하다는 평가다. FTX가 직면한 유동성 위기를 해결하기 위해 필요한 최소 자금만 40억 달러(약 5조5000억원)에 달한다. 이를 조달하지 못하면 파산 신청이 불가피하다.FTX의 파산 위기는 지난 5월 발생한 루나-테라 사태와 유사하다. FTX는 FTT라는 자체 토큰을 발행해 자회사인 헤지펀드 알라메다리서치에 빌려줬다. 알라메다리서치는 이를 담보로 달러를 빌려 FTX에서 FTT를 매수했다. FTT 가격이 오르면 알라메다리서치는 대차대조표에 이를 수익으로 처리해 투자를 유치했다. 이런 인위적인 레버리지 증대방식은 글로벌 긴축으로 유동성이 축소되면서 부메랑으로 돌아왔다.여기에 더해 FTX와 경쟁관계에 있던 바이낸스가 개입하면서 사태는 더 악화됐다. 창펑자오 바이낸스 대표는 자사가 가진 FTT를 모두 처분하겠다고 선언한데 이어 FTX 인수의사를 밝혔다가 하루만에 철회하는 행보로 시장의 공포감을 증폭시켰다. FTX가 주로 거래를 지원해온 솔라나는 업비트 기준으로 지난 9일 종가 2만330원을 기록해 전 거래일 대비 42.26% 폭락했다. 비트코인, 이더리움 등 메이저 코인들도 시세가 10%대 하락했다.루나-테라 사태에 이어 세계 톱3에 속하는 대형 거래소가 순식간에 존립을 위협받는 구조적 취약성과 불안정성을 노출함으로써 크립토 시장 신뢰 저하가 장기간 이어질 것이라는 지적이 나온다. 개인의 경우 가상자산에 전액 투자하기도 하지만 세콰이어캐피탈 등의 기관은 주식, 실물자산 등 포트폴리오가 다양하다. 리스크 전이를 피하기 위해 가상자산 투자를 피할 개연성이 높고 정부는 규제를 강화할 수밖에 없는 국면이다. 최화인 블록체인 에반젤리스트는 &lt;블로터&gt;에 "미국 정부를 비롯해 각국 정부가 규제를 강화하고자 하는 욕구를 더 높이고 그것이 블록체인 프로젝트, 특히 스타트업 형태의 소형 프로젝트에 하중을 굉장히 강화시킬 우려가 있다"며 "중앙화된 거래소에서 탈중앙화된 거래소 형태로 자금 이동이 지속되면서 돈은 더 리스키한 영역으로 빠져나갈 가능성이 있다"고 분석했다.&lt;뉴욕타임스(NYT)&gt;는 바이낸스의 FTX 거래 무산은 "가상자산 업계의 리먼 모먼트"라고 평했다. 2008년 글로벌 금융위기를 야기한 리먼브러더스와 비견될 정도의 사태라는 뜻이다. 최 에반젤리스트는 "지금 전체 자산시장에서 가상자산이 차지하는 비중이 1%가 조금 넘는 선으로 예측되는데 2008년 금융위기 시에도 파생상품의 비중이 그 정도였다"며 "충분히 전체 자산시장으로 위험이 전이될 가능성이 충분하다"고 지적했다.그는 또 "창펑자오 대표의 악의적인 설계 하에서 이런 일이 일어났다고 하더라도 이 시장이 더 위험한 상황으로 노출되면 바이낸스도 큰 손해를 입을 수밖에 없기 때문에 빠른 시간 내에 수습을 하는 게 맞다고 본다"고 강조했다.한편 샘 뱅크먼 프리드 FTX 최고경영자(CEO)는 자금 조달에 나설 의지를 시사했다. 트위터 등의 커뮤니티를 통해 유출된 프리드 CEO가 직원들에게 보낸 메시지를 보면 "바이낸스는 실제로 FTX를 인수하려는 의사가 없었다"며 "잠재적 투자자인 저스틴 선과 (자금조달을) 논의 중"이라고 밝혔다.저스틴 선은 중국 태생으로 가상자산 프로젝트 '트론'(TRON)의 창업자이자 후오비(Huobi) 글로벌 어드바이저다. 그는 지난 9일 자신의 트위터를 통해 "후오비 글로벌이 글로벌 톱3 거래소 자리를 탈환한 것으로 보인다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/10/blt202211100054.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대출비교 플랫폼 핀다, '꾼' 막는 무료 솔루션 잇따라 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211100008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211100008</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대출 비교·중개 서비스를 제공하는 핀테크 스타트업 핀다가 고객들이 정보 또는 기술의 비대칭성을 악용해 사익을 편취하는 '꾼'들에게 당하지 않도록 무료 솔루션을 지속 도입해 관심이 모인다.10일 업계에 따르면 핀다는 빅데이터 상권분석 플랫폼 '오픈업'의 서비스를 완전 무료로 공개한 데 이어, 악성 앱 차단 솔루션 '페이크파인더'를 핀테크 업계 최초로 도입했다.오픈업은 누적 8600만개의 매출 데이터와 매월 업데이트되는 약 70만개의 매출 데이터를 인공지능(AI) 기술로 가공해 실제에 가까운 추정 데이터를 보여준다. 읍면동 단위의 세부 지역별 상권 데이터를 지도를 통해 쉽고 정확하게 확인할 수 있고, 오픈업에서 소셜 계정으로 로그인을 하고 관심매장으로 등록하면 평소 관심있는 지역의 특정 매장 추정 매출도 파악할 수 있다.핀다는 오픈업의 '외식업 창업 계산' 기능도 향상했다. 서비스 이용 고객은 예비 창업 지역구를 선택하고 업종과 상가 규모 및 층수를 선택하면 10초 안에 결과값을 받아볼 수 있다. 업종에 따른 임대료와 상가 규모에 따른 인테리어 예상 비용은 물론 프랜차이즈 창업 비용 계산, 지역 내 매장 매출 목표 순위, 주요 고객의 성별·연령대 분석 등의 사항들을 계산해 한눈에 보여준다.그동안 저비용 고수익 허위매물로 예비 창업자의 관심을 끈 뒤 예상 비용과 매출액을 거짓으로 제시한 다른 악성 매물로 계약을 유도하는 사기행위가 이뤄져왔다. 그러나 오픈업을 통해 보다 정확한 데이터를 예비 창업주가 숙지함으로써 이러한 '창업 컨설팅' 사기를 근절하는 효과가 기대된다.핀다가 오픈업 서비스를 무료화한 건 자산운용사, 대형 프랜차이즈 기업의 입지 컨설팅 중심 B2B(기업 간 거래) 서비스를 B2C(기업과 개인 거래)로 확장하고, 지역별 매출 분석 데이터를 일반 대중에 서비스해 정보비대칭을 해소하고자 함이다.아울러 핀다는 보안성에도 큰 관심을 기울이고 있다. 핀다는 최근 다양한 수법으로 금융취약계층을 위협하는 보이스피싱 및 스미싱 피해를 사전에 예방하기 위해 악성 앱을 탐지하는 솔루션을 적용했다. 사용자가 핀다 앱을 열었을 때 모바일에 악성 앱이 발견되면 핀다 앱에서 즉시 안내 메시지로 악성 앱의 종류와 위험을 알리고, 삭제를 돕는다. 매일같이 사용하는 메신저 앱과 공공기관 앱을 사칭한 위변조 악성 앱 탐지 기능을 자동화했다.핀다가 도입한 페이크파인더는 보안 솔루션 전문기업 '에버스핀'의 악성 앱 탐지 솔루션으로 KB국민은행, 우리은행 등 시중은행과 증권, 카드, 저축은행, 보험사 등 24곳의 금융사에서 활용 중이다. 해당 솔루션은 고객의 모바일 기기에 설치된 앱의 진위성을 검증해 악성 앱 발견 가능성을 높인다. 현재까지 발견한 악성 앱은 421만8000여개를 넘어섰다.모바일 기기를 잘 다루지 못해 보이스피싱과 스미싱 범죄에 노출돼 있는 금융취약층이 핀다 앱을 열기만 하면 악성 앱 유무를 확인할 수 있는 것이다. 아울러 핀다는 피싱 범죄 발생 여부를 실시간으로 모니터링해 고객의 범죄 피해 예방에 적극 대응하고 있으며, 강화된 본인인증 절차를 도입해 타인의 명의도용 등 위험을 미연에 방지한다. 또한 비정상적인 회원가입 시도가 여러 번 발생하면, 시스템에서 자동으로 회원가입을 차단하는 시스템도 운영하고 있다.핀다 보안 담당자는 "핀다는 업계 최다 62개 금융사와 매월 자사 앱에 접속하는 70만 사용자의 정확한 대출 관련 데이터를 다루는 핀테크 기업인 만큼, 보안을 더욱 강화할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/10/blt202211100012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>