<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 30 Dec 2022 07:18:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[배민 게섰거라…한용구 신한은행장 "손익 안 따지고 '땡겨요' 키운다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300012</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 06:21:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한용구 신임 신한은행장이 진옥동 신한금융지주 회장 내정자로부터 바통을 넘겨받아 배달앱 '땡겨요'를 적극 육성하겠다는 의지를 드러냈다. 땡겨요에 BEP(손익분기점)와 같은 재무적 성과를 당장 요구하지 않겠다는 방침이다. 이는 금융사의 탄탄한 자본력에 기반한다. 국내 1위 배달앱 '배달의민족' 운영사인 우아한형제들로선 진입장벽에 금이 갈 수 있다는 분석이 나온다.한 행장은 30일 서울 중구 신한은행 본점에서 취임식을 마친 후 기자간담회를 열고 "땡겨요는 출범된지 1년밖에 안 됐으나 회원수와 주문건수를 보면 (성공) 가능성이 있다고 보고 있다"며 "BEP를 빨리 내고 현금유입을 기대하면서 재무적 성과를 바라는 것보다 이 가능성이 더 큰 의미가 있다"고 말했다.실제로 앱 통계 분석 플랫폼 모바일인덱스에 따르면 땡겨요는 올 1월 월간활성이용자수(MAU)가 1만8462명이었으나 10월 들어 57만4683명으로 3013% 급증했다. 이는 배달의민족, 요기요, 쿠팡이츠에 이은 배달앱 업계 4위에 해당하는 성적이다. 또 11월 기준 회원 수는 151만1000명을 기록해 연간 목표치인 120만명을 조기에 상회했다.'너도 살고 나도 사는 우리동네 배달앱'이라는 슬로건을 가진 땡겨요는 플랫폼 참여자 모두에게 혜택을 제공하는 상생 배달앱을 표방한다. 고객은 10% 할인가로 구매한 지역사랑상품권을 통해 외식비용을 낮출 수 있다. 신한은행은 가맹점에 업계 최저치인 중개수수료 2%만을 받으며, 라이더 전용 대출상품을 통해 단기 근로자인 '긱 워커'도 제도권 금융을 누릴 수 있도록 하고 있다.한 행장은 "재무적 성과보다도 땡겨요는 사회에 울림을 주고 있고 소상공인, 긱노동자, 소비자에게도 더 나은 서비스로 접근하고 있다"며 "2~3년정도 서비스가 진행되면 더 크고 새로운 비즈니스모델에 금융혁신서비스가 결합된 하나의 좋은 사례로 남을 것으로 기대한다"고 밝혔다. 또 한 행장은 "영업그룹장을 하면서도 20여차례 주문을 계속해 떡볶이나 피자를 계속 시켜먹고 있다"고도 땡겨요의 실제 유저라는 사실도 귀띔했다.배민 역시 성장세를 지속하고 있다는 점에서 땡겨요가 쉽게 뒤집을 수 있는 경쟁상대는 아니다. 우아한형제들의 매출은 2018년 3145억원에서 2021년 2조88억원으로 6배가량 늘었다. 그러나 독일계 다국적 유통기업 딜리버리히어로(DH)에 인수된 배민은 글로벌 배달앱 시장에서 어려움을 겪는 모기업의 상황을 고려하면 국내에서 수익성을 내보여야 하는 입장이다.DH는 올 3분기 실적을 발표하면서 올해 GMV(거래액) 대비 EBITDA(법인세·이자·감가상각비 차감 전 영업이익) 마진율 가이던스를 -1.4~-1.5%로 잡았다. 기존에는 -1.5~-1.6%이었는데 수익성에 중점을 둔 경영으로 GMV 성장을 거두면서다. DH 측은 "당사는 2023년 하반기까지도 잉여현금흐름의 손익분기점에 도달하기 위해 노력할 것"이라고 설명했다. 앞서 DH는 지난해 말에도 독일 사업 축소와 일본 사업 매각을 발표한 바 있다.배민은 국내 배달앱 시장에서 1위 사업자 지위를 갖고는 있으나 2021년 영업손실 756억원을 냈다. B마트로 이커머스 사업에 진출한 데 이어 'B-로보틱스'라는 별도 법인을 신설해 서빙로봇 사업까지 진출하는 이유다. 배달앱 시장에서 수익성 향상을 위해선 중개 수수료와 라이더 프로모션비 등이 더 낮아져야 한다. 그러나 땡겨요의 부상은 배민의 비용 확대를 유발할 수 있는 요인이다. 자본과 시간을 보장받은 땡겨요로선 불리할 것 없는 싸움이다.한 신임 행장은 취임 일성으로 '디지털혁신'을 외쳤다. 이는 땡겨요뿐 아니라 금융과 IT를 융합한 다양한 서비스를 선보이겠다는 뜻이다. 금융서비스뿐 아니라 고객에게 다양한 편익을 제공함으로써 고객중심의 경영을 실천하겠다는 복안으로 해석된다.이날 임직원 200여명이 참석한 취임식에서 가장 먼저 '고객중심'에 대해 언급한 한 행장은 "고객중심은 흔들림 없이 추구해야 할 가치로 모든 접점에서 고객에 대한 진정성이 오롯이 전해질 수 있도록 더욱 노력해야 한다"며 "고객이 먼저 찾아오는 은행, 모두에게 자부심이 되는 은행으로 거듭나자"고 강조했다.이어 "디지털 혁신의 속도를 높이고 궁극적으로 도달해야 할 미래는 인비저블 뱅크(Invisible Bank, 보이지 않는 은행)"이며 "BaaS(서비스로서의 은행) 형태로 다양한 기업, 기관과의 연결을 확대하고 고객의 일상에 스며드는 금융을 구현하겠다"고 피력했다.또한 한 행장은 "2023년은 우리 경제가 경기둔화를 넘어 위기 상황에 처하게 될 것으로 예상한다"며 "정밀한 데이터 분석으로 건전성을 관리하고 시의 적절한 지원책을 통해 고객의 가치를 보호하고 내실 있는 성장으로 위기 속에서도 흔들림 없는 회복탄력성을 갖춰가자"고 임직원들에게 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/30/blt202212300008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위믹스 3.0 추가 상장하는 지닥…54만명 투자자 손실복구 도울까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212290006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212290006</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 15:22:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[피어테크가 운영하는 디지털 자산 거래소 지닥(GDAC)이 위메이드가 발행하는 가상자산 위믹스(WEMIX)에 희망의 불씨를 지피고 있다. 지닥은 지난 8일 위믹스 클래식 상장에 이어 29일 위믹스 3.0(메인넷)을 추가 상장한다고 밝혔다.이로써 지닥은 클레이튼 블록체인 기반의 '위믹스 클래식'과 위믹스 자체 블록체인 메인넷 기반 '위믹스 3.0' 두가지 다른 블록체인 기반 위믹스 자산이 모두 거래 가능한 글로벌 유일 거래소가 됐다. 위믹스 3.0은 지닥 거래소 내 비트코인(BTC), 테더(USDT) 마켓에서 거래할 수 있다. 입금은 29일부터, 거래는 12월 30일 오후 2시 이후부터 가능하다.또한 지닥은 두가지 블록체인 기반 위믹스 자산의 오입금 사고 방지 및 투자자 보호를 목적으로 거래소 중 유일하게 위믹스 클래식과 위믹스 3.0 자산의 '지갑주소 통일화 기술'을 거래소 중 유일하게 도입했다. 지닥 회원들은 위믹스 클래식과 위믹스 3.0 자산 모두 동일한 지갑주소로 입금처리를 할 수 있다.지닥은 위믹스 3.0 상장과 함께 위믹스 에어드랍 이벤트도 진행한다. 이더리움(ETH), 테더(USDT), 리플(XRP), 클레이(KLAY) 거래 이벤트 및 위믹스 보유·락업 이벤트도 펼친다. 이는 위믹스를 연결고리로 삼아 지닥에서의 가상자산 거래를 활성화하겠다는 전략으로 해석된다. 2023년 1분기에는 AML의무, 트래블룰 등 규제를 모두 준수하는 국내 최초 제도권 디파이 '지닥 디파이(GDAC DeFi)' 론칭도 앞두고 있다.앞서 국내 5대 원화마켓거래소인 업비트, 빗썸, 코인원, 코빗, 고팍스는 닥사(DAXA, 디지털자산거래소공동협의체)를 통해 위믹스에 대한 상장폐지 결정을 내렸다. 이들 거래소에서 위믹스를 거래해온 투자자들은 지닥으로 가상자산을 옮기고 있다. 지닥을 운영하는 피어테크의 한승환 대표는 "54만명 넘는 위믹스 투자자를 위해서라도 최소한의 거래 시장이 필요하다고 판단했다"고 설명했다.이번 지닥의 위믹스 3.0 추가 상장은 위믹스에 대한 투심을 높이는데 긍정적으로 작용할 것으로 풀이된다. 5대 원화마켓거래소에서 상장폐지 직전 위믹스의 시세는 200원대를 횡보했다. 현재 지닥의 BTC마켓(비트코인으로 가상자산을 거래할 수 있는 시장)에서 위믹스 클래식 시세는 450원대로 그보다 두 배 이상 상승했다. 위메이드의 위믹스 생태계 육성이 긍정적인 평가를 받을 경우, 기존 투자자들은 지닥에서 손실 복구의 기회를 기대할 수 있게 될 전망이다.지닥은 국내 4호 금융위 정식 인가받은 디지털 자산 사업자이자 종합 커스터디 서비스 1위 거래소다. 미국 재무부 금융범죄단속네트워크(FinCEN)로부터 미국 전역에서 가상자산을 취급할 수 있는 MSB 라이선스도 취득 완료했다. 지닥은 법인회원 1위 거래소로 대기업과 금융사 등 국내 유수 기업들을 고객사로 보유하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/29/blt202212290012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[강석훈 회장 불도저식 '산은 부산 이전'에…수험생 '복불복 진학'하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212280017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212280017</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 12:29:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["서울에 사는데 부산대학교 상경계열에 올 메리트가 있을까요?", "부산에는 금융공기업이 많지요. 한국산업은행은 거의 이전이 확실해졌고요."스타트업 비누랩스의 대학 입시 정보 공유 앱 '대학백과'에서 이뤄진 부산대 19학번 재학생과 입시생 간의 질의응답 내용이다. 이처럼 부산소재 대학생들 사이에선 산업은행 본점의 부산 이전이 확실시되는 기류가 있다. 그러나 산업은행의 부산 이전은 국회가 법을 개정해야 이뤄질 수 있다. 현재로선 '여소야대'라는 국회 지형상 불확실하다.공기업의 현지 대학생 할당채용 제도를 염두에 두고 부산소재 대학교로 입학한 수험생들이 법 개정 불발 시 고스란히 피해를 받는 '복불복 진학' 행태가 나타날 수 있다는 지적이 나온다. 이는 강석훈 산은 회장이 관련 법 개정 이전부터 선제적으로 부산·울산·경남(부울경) 조직을 확대하는 등 이전을 기정사실화한 경영활동이 원인이 된 것으로 분석된다.28일 업계에 따르면 강 회장은 지난 26일 국민의힘 장제원 의원이 주도하는 '부산혁신포럼'이 개최한 토론회에서 "내년 초 산은이 지방 이전 대상 기관으로 선정될 것"이라고 말했다. 그는 "앞으로는 국회를 설득해 산은법 개정에 주력할 것"이라며 "서울 수도권과 부산 동남권을 양 날개로 대한민국이 다시 한번 도약한다는 대의에 국회도 동참할 것으로 기대한다"고 피력했다.최근 국회 동향을 고려하면 강 회장의 기대는 매우 낙관적으로 보인다. 국회 정무위원회 법안심사제1소위원회는 지난달 회의에서 산은 본점을 '서울특별시'로 둔다는 4조 1항 조항을 '부산광역시'로 수정하는 것을 골자로 한 산은법 개정안을 보류했다. 이는 단순히 여야의 입장차 때문은 아니다. 부산을 지역구로 둔 의원들은 찬성하지만, 타 지역 소속 의원들은 반대하는 여론도 있다. 민주당 서울시당은 산은 부산 이전을 반대하는 성명서를 발표하기도 했다.강 회장은 국가 균형발전과 부울경 부흥이라는 명분을 강조하는 반면, "은행 내부 직원에 대한 설득이 제대로 이뤄지지 않았다", "세계 100대 은행 본점의 81%가 수도 또는 경제·금융 중심지에 있다"는 노조와 야당측의 반대논리도 팽팽하게 맞서고 있다.  이런 동향과 무관하게 강 회장은 부산 이전을 전제로 조직을 개편하는 모습이다. 국내지점 영업을 총괄하는 중소중견부문을 '지역성장부문'으로 명칭 변경하고, 부문내 네트워크지원실과 지역성장지원실을 '지역성장지원실'로 통합해 부산지역으로 이전했다. '동남권투자금융센터'를 신설해 동남권지역 녹색금융, 벤처투자, 지역개발 업무 등을 중점 추진하기로 했다. 해양산업금융본부 산하의 해양산업금융실을 '해양산업금융1실'과 '해양산업금융2실'로 확대 개편했다.산업은행 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "이번 조직개편으로 새로 (부산에)내려가는 인원이 그렇게 많지 않고 50여명 정도 되는 것으로 알고 있다"며 "별도로 업무용 건물을 마련하는 대신 부산지점이나 기존에 있었던 영업 공간들을 활용할 것이다. 현재 해양금융센터는 BIFC(부산국제금융센터)에 가있다"고 설명했다.올해 취임한 강 회장이 부산 이전에 강력 드라이브를 거는 이유는 뭘까. 우선 윤석열 대통령의 대선 공약이기 때문이다. 또한 부산 정가의 민심을 달랠 수 있는 이슈이기도 하다. 35조원 규모로 예상된 '부울경 메가시티(특별연합)' 공약은 사실상 좌초된 분위기다. 윤석열 정부의 긴축재정 기조에서는 다소 부담이 있는 공약이다. 그러나 산은 이전은 2009년 금융중심지로 지정된 부산의 특색과도 결이 맞고, 예산적 부담도 메가시티에 비하면 크지 않다는 분석이다.한 관계자는 "오늘날의 대한민국을 있게 했던 동남권 지역이 르네상스가 실현되고 성장동력이 돼야 두 개의 엔진으로 대한민국이 나아갈 수 있다고 VIP(윤석열 대통령) 쪽에서 생각을 하는 것으로 알고 있다"고 말했다.  기획재정부도 이러한 대통령의 의지를 받드는 모습이다. 지난 26일 발표한 '공공기관 혁신계획 최종안'에 따르면 공공기관 정원 1만2442명을 감축한다. 2009년 이후 14년만에 공공기관 정원을 감축하는 것이다. 이 중에서 기타공공기관들이 최대 1000여명의 정원을 감축하는 가운데서도 산업은행은 유일하게 조정이 전혀 이뤄지지 않았다.2016년 대우조선해양 관리부실 문제로 임직원 정원을 동결하도록 한 조치가 풀렸음에도 정원을 미조정한 것은 부산이전 이슈가 아니면 설명하기 어렵다는 해석이다. '혁신도시 조성 및 발전에 관한 특별법(혁신도시법)' 시행령상 공공기관의 지역인재 채용 비율은 올해부터 30%가 된다. 이를 고려하면 산은은 정원을 감축하기 어렵다. 그러나 정부의 공공기관 효율화 기조와는 배치된다. 최선의 해답이 '미조정'으로 나타난 것으로 보인다.산은은 조직개편으로 부산인재 비중을 늘리는 방식을 추구할 것으로 분석된다. 지난달 조직개편에서도 나타났듯 산은은 부산지역에 핵심 기능을 부여하고 있다. 이 기능이 커질수록 부산지역 소재 직원들은 더욱 늘어날 전망이다. 이와 동시에 타 지역 거주 직원들은 산은에서 재직할 요인이 감소할 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/28/blt202212280034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국힘, '실손보험 청구 간소화' 관철해낼까…"의협, 전향적 태도 기대"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212270015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212270015</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 08:22:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['실손보험 청구 간소화'를 도입하기 위한 보험업법 개정안이 해를 넘겨 14년째 계류될 전망이다. 그러나 이번 21대 국회에서는 개정안 통과 가능성을 아예 없다고 볼 수는 없다는 분석이다. 여당인 국민의힘에서 보험업법 개정안을 대표 발의한 윤창현 의원이 해당 사안을 관심 있게 들여다보고 있다. 핵심 당사자인 대한의사협회(의협)의 '조건부 찬성'으로의 입장 선회 가능성이 거론되고 있다.윤창현 국민의힘 의원은 27일 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "의협에서 전향적으로 여러 가지 조건을 잘 검토해서 가져올 것 같다"며 "이런 정도면 할 수 있겠다는 것을 검토 중인 걸로 알고 있다"고 말했다.앞서 윤 의원은 지난달 토론회를 열고 "실손보험 청구 간소화를 위한 '실손비서' 도입은 더 이상 미룰 수 없는 금융행정 최고의 혁신과제"라고 역설한 바 있다. 이 자리에서 윤 의원은 금융위원회, 보건복지부, 대한의사협회, 대한병원협회, 생명보험협회, 손해보험협회, 금융위 추천 소비자단체, 의협 추천 소비자단체가 참여하는 '8자 협의체'를 구성하고 제도 도입의 주도권을 위임할 것을 제안하기도 했다. 다만 의료계 단체의 반발로 8자 협의체 개최는 당장 어려운 상태다.실손보험 청구 간소화는 금융소비자의 편익과 직결된 서비스다. 윤 의원에 따르면 최근 3년간 지급되지 않은 실손보험금은 7400억원 규모다. 2020년 당시 손보업계 실손보험 청구량(7944만4000건) 중 데이터 전송에 의한 전산 청구는 9만1000건(0.11%)에 그쳤다. 코로나19 시국에도 99.9%는 아날로그 방식으로 청구했다는 뜻이다. 금융소비자연맹 등이 실시한 한 설문조사에서는 실손보험금 전산청구시스템이 필요하다는 의견이 78.6%에 달했다.  그러나 의료계는 실손보험 청구 간소화 제도가 의료 자율성을 침해할 것이라며 반대한다. 더 구체적으로는, 전산화 시 정보 중개기관으로 '건강보험심사평가원(심평원)'을 지정할 경우 심평원이 비급여 진료와 관련한 자료 확보가 가능해지면서 의료계에 대한 비급여 통제가 가능해질 것이라는 우려다. 이는 의사의 소득과 직결되는 사안이다.의협 측은 '심평원만은 안 된다'는 입장이다. 의협 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "어처구니없이 심평원에서 (정보를)들고 가겠다는 아이디어는 더 이상 논의 대상이 안 된다. 비보험이나 진료 데이터 일체를 다 넘겨받아 일선 의료기관에 대한 정보를 다 장악하겠다는 것"이라며 "이는 의협의 책임으로 돌릴 수 있는 게 아니라 우리가 받아들일 수 없는 안을 갖고서 이거를 받으라는 식으로 나오면 타협의 여지가 없다"고 설명했다.그런데 여기서도 의료계의 입장이 첨예하게 갈린다. 심평원을 경유하는 대신 제3의 기관을 중개기관으로 하면 조건부로 받아들일 수 있다는 '절충론'이 있고, 실손보험 청구 간소화를 아예 받아서는 안 된다는 '강경론'이 상충하고 있다.김종민 의협 보험이사는 지난달 윤창현 의원 토론회에서 "실손보험 청구 간소화에 반대하는 것이 아니라 공공기관인 심평원을 중계기관으로 해 의료기관에 보험사로의 청구를 강제화하는 법안에 반대하는 것"이라고 절충론을 밝혔다.이를 두고 의협이 법개정 찬성으로 선회했다는 보도가 나오자 의협은 "실손보험 청구간소화 강제화 법안에 조건부라도 찬성한 일이 절대로 없으며 잘못된 법 개정 추진의 철회 이외에는 수용의 의사가 없다"고 다시금 강경론을 펼쳤다.이는 의협 회원들의 강력한 비토여론에 영향받은 것으로 해석된다. 노환규 대한정맥통증학회장(전 의협 회장)은 자신의 SNS에서 "의약분업보다도 더 큰 이슈로 사활을 걸고 저지해야 하는 법안에 대해 이필수(의협 회장) 집행부 들어 찬성이라는 시그널을 주게 된 것"이라며 "이필수 집행부는 실손보험청구간소화에 반대하지 않고 내부적으로 비급여 심사기구를 손보협회와 함께 설립할 구상까지 진행 중인 것으로 알고 있다"고 주장했다.현재 의원 구성을 살펴보면 국민의힘은 의사계의 압박으로부터 보다 자유롭다고 볼 수 있다. 더불어민주당에 의사 출신 신현영 의원이 소속된 것과 달리, 국민의힘은 약사 출신 서정숙 의원, 간호사 출신 최연숙 의원이 적을 두고 있어 의사계와 직접적으로 관련된 인물은 없다. 당대표 경선 출마 의지를 공식화한 안철수 국민의힘 의원의 경우 '신해철법(의료사고 피해구제 및 의료분쟁 조정법)'을 통과시킨 주역이기도 하다.다만 국힘 입장에서도 의료계에 형성된 반대여론을 정면으로 배척하는 것은 부담스럽다. 지난달 국회 정무위원회 법안소위원회에서도 실손보험 청구 간소화 개정안이 상정되지 못했다. 국회가 이번달에 예산안에 총력을 쏟은 점을 고려하면, 내년 이후를 기약해야 된다. 이를 두고 의료계 입만 바라보고 있는 형국이라는 지적도 나온다.윤 의원은 "의협은 중요한 파트너로, 밀어붙이기가 아니라 협조를 전제로 의협 쪽의 여러 가지 상황을 보고 있다"며 "오래 걸리는 것은 그만큼 많은 양보가 필요하다는 뜻도 된다. 임대차 3법도 서둘렀다가 일을 그르쳤듯이 (법안 계류가)오래됐다고 해서 서두르면 오히려 더 좋지 않다"고 강조했다. 또 윤 의원은 "심평원이라고 하는 기관에 대한 불신이 너무 심해서 그쪽에서 어떻게 대안을 마련할지 조금 봐야 될 것 같다"고 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/27/blt202212270030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["시장에 털리느니, 로보어드바이저에 40억원 투자한다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212270007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212270007</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 04:20:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 주식시장 순매수 상위 10개 종목의 수익률 평균은 약 -20%에 달하는 것으로 나타났다. 좋은 성적을 내기 어려운 엄혹한 시장이다. 투자에서 손을 떼는 투자자들도 많아지고 있으나 이와 동시에 빅데이터 분석과 알고리즘을 활용한 '로보어드바이저'를 대안으로 찾는 경우도 늘어나는 추세다.로보어드바이저 기술을 기반으로 자산관리 서비스를 제공하는 콴텍투자일임이 27일 발표한 '2022년 연말 결산 인포그래픽'을 보면 올해 고객 1인당 평균 투자 금액은 3576만원을 기록했고, 1인 최고 투자 금액도 40억원에 달했다. 고객들이 추가납입 횟수를 늘리며 1인 최다 추가납입 횟수 87회를 기록하기도 했다. 고객 투자성향은 적극투자형이 69%로 전 연령대에서 가장 큰 비중을 차지했다.  콴텍투자일임은 비대면 자산관리 플랫폼 '콴텍(Quantec)'의 운영사로 B2C 대면·비대면 포트폴리오 투자일임 서비스를 제공한다. 지난 3분기 기준 금융위원회 주관 코스콤 로보어드바이저 테스트베드의 2년 수익률 상위 알고리즘 10개 중 7개를 보유하고 있다. 현재 로보어드바이저 테스트베드를 통과한 '상용화 가능 알고리즘' 개수도 업계 1위(총 84개 중 37개 보유)다.고객들이 가장 많이 가입한 상품은 '파이어족 꿈꾸기(콴텍 가치투자 주식형 2호)이며, 이어 '나만 알고 싶은 주식 모음(콴텍 가치투자 주식형 3호)', '가치 투자의 정성(콴텍 가치투자 주식형 1호)' 순이었다.콴텍투자일임 고객 성별은 남성이 80%였으며, 연령대 비율은 40대(37%), 30대(24%), 50대(20%), 20대(13%), 60대 이상(6%) 순으로 나타났다. 고객 연령대별 평균 투자 금액을 살펴보면 60대 이상이 2억5667만원으로 가장 높았다. 이는 대면 일임 서비스 영역을 확대하고 있는 콴텍투자일임의 전략과 맞물린 결과로 풀이된다. 노후 자금 및 자산 운용에 적극적인 고령층 고액 자산가들이 로보어드바이저 투자에 진입하고 있는 것으로 해석된다.2022년 콴텍투자일임 고객의 1인당 평균 가입 상품의 수는 1.3개로, 고객들이 목표 수익률과 성향에 따라 다수의 상품을 운용하고 있음을 알 수 있다. 콴텍투자일임은 로보어드바이저 업계 최초로 미니원장 기술을 보유해 하나의 계좌에서 다수의 상품을 선택해 가입할 수 있다.콴텍투자일임 관계자는 "2022년은 인플레이션과 급격한 금리 인상 등 세계 경제 불확실성이 커지면서 투자 심리가 위축된 한 해였지만 콴텍의 탄탄한 기술력과 입증된 수익률로 로보어드바이저 투자에 대한 고객의 관심을 확인할 수 있었다"며 "2023년에는 B2B2C(기업·소비자 모두와 동시에 거래) 서비스로 사업 영역을 확대해 더 많은 고객과 만날 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/27/blt202212270012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["리플 승소하면 알트코인 가격에 호재"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212270006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212270006</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 04:20:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블록체인 회사인 리플(Ripple)이 미국 증권거래위원회(SEC)가 제기한 '미등록 증권 판매' 소송에서 승리하면 자산의 성격에 법적 리스크가 있던 리플을 비롯한 알트코인(비트코인을 제외한 나머지 가상자산)의 가격에 호재로 작용할 것이라는 법조인의 해석이 나왔다.오유리 변호사(빗썸경제연구소 정책연구팀장)는 27일 발간된 빗썸경제연구소의 '2023년 가상자산 정책 전망' 보고서에서 "리플 승소 시 가상자산 시장은 이전보다 낮아진 규제 리스크로 인해 활기를 되찾을 것으로 예상된다"고 밝혔다.보고서는 가상자산 시장의 중심인 미국에서 2023년도 가장 주목해야 할 이벤트를 리플과 SEC 간의 소송이라 보았다. 소위 '리플 소송'은 SEC가 리플의 고유 토큰 XRP를 증권으로 간주, 증권법상 규제를 따르지 않았다며 2020년 12월 소를 제기한 것이다.미국에서는 증권성 판단에 하위테스트(Howey Test)를 활용한다. 투자자금(Investment of money)이 공동의 사업(Common enterprise)에 타인의 노력으로(Derived from the efforts of others) 이익이 창출될 것이라는 합리적 기대(Reasonable expectation of profits)를 가지고 투자될 경우 투자계약(Investment contract)이 성립돼 증권으로 판명한다. SEC는 XRP가 이런 방식으로 거래됐다고 주장한다.리플은 XRP가 증권이 아니라는 주장과 함께 XRP가 증권에 해당하더라도 현재 상황은 SEC가 명확한 고지를 내리지 않아 벌어진 것이라고 반론했다. 2015년 리플이 미국 정부 기관인 금융범죄단속네트워크(FinCEN)로부터 XRP의 판매와 유통을 승인받은 사실을 분명히 SEC가 알고 있었음에도 불구하고, 이후 몇 년간 SEC는 리플의 XRP 판매가 증권법을 위반하고 있다는 것에 대한 어떠한 고지도 제공하지 않았다는 논지다.특히 이 주장의 맥락에서 리플은 소위 '힌맨 문서'의 공개를 요구했고 법원이 이를 받아들였다. 2018년 6월 당시 SEC의 기업금융 부문 책임자였던 윌리엄 힌맨(William Hinman)은 한 연설에서 "비트코인과 이더리움을 증권이라 보지 않으며, 이더리움을 만들 때 있었던 모금은 무시할 것이고, 이더리움의 현재 상태를 볼 것"이라고 밝힌 바 있다.힌맨 문서는 연설과 관련된 이메일과 SEC 직원들의 메모에 해당한다. 리플 측의 "당시 규제당국의 책임자인 힌맨의 발언 등을 토대로 XRP의 상황을 분석했을 때, 리플과 업계는 SEC가 가상자산의 판매를 허용할 것이라고 합리적으로 예측했다"는 주장에 힘을 싣는 증거다. 오 변호사는 "일각에서는 리플 측에 유리한 형국으로 소송이 전개되고 있다는 분석이 나오지만, 그 어느쪽도 확실하게 승기를 잡았다고 보기 어렵다"고 분석했다.보고서는 리플 소송 결과가 가상자산의 증권성 여부를 판단하는 중요한 판례가 될 것이라 설명했다. 소송의 결과에 따라 이더리움을 제외한 알트코인들의 운명이 결정될 것이며, 가상자산 관할권을 둘러싼 SEC와 CFTC(상품선물거래위원회)의 주도권 다툼도 서서히 마무리될 것이라는 전망이다.오 변호사는 "SEC가 승소할 경우 다수의 알트코인이 증권으로 분류될 수 있으며 이 경우 SEC가 관할하는 자본시장 규제 영역으로 들어와 공시·불공정거래·영업규제 등에 직면할 수 있다"며 "반면 리플이 승소할 경우 가상자산은 규제 수준이 낮은 CFTC 관할에 놓일 가능성이 크고, 규제 리스크 해소로 리플을 포함한 여러 알트코인에 호재 요인으로 작용할 것"이라고 예상했다.리플 소송은 현재 약식판결 신청에 대한 판사의 승인과 판결이 남아있다. 리플 소송은 2023년 여름 이전에 마무리될 것으로 예측된다. 판사가 약식판결 승인을 거부할 경우 정식 판결 절차에 진입하게 되며 이 경우 소송은 2023년 내에 종결되지 않을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/27/blt202212270011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["기업들 2023년에 구조조정할 것"…채권시장 '비정상의 장기화' 때문]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212250002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212250002</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 06:19:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[채권의 만기가 길수록 금리가 더 높은 게 일반적이다. 돈을 더 오래 빌려줄수록 그 기간동안 잠재적 리스크도 늘어나기 때문이다. 그런데 국내 시장에서 단기물 금리가 장기물보다 높은 금리 역전 현상이 한 달 넘게 이어지고 있다. 이는 경기 침체의 전조로 여겨진다.25일 금융투자협회에 따르면 지난 23일 국고채 3년물 금리는 3.623%, 10년물 금리는 3.552%로 마감했다. 지난달 18일만 해도 국고채 10년물 금리가 0.014%포인트 더 높은 3.801%였는데, 같은달 21일부터 국고채 3년물 금리가 이를 역전하는 추세가 이어지고 있다. 단기물은 기준금리 상승 영향으로 올라가고, 장기물은 경제성장 부진 전망으로 내렸다는 해석이다.2023년 채권시장 심리도 좋지 않다. 금융투자협회가 채권보유 및 운용관련 종사자 814명을 대상으로 설문한 결과 2023년 1월 종합 BMSI는 99.0(전월 103.8)으로 전월 대비 하락했다. 경기침체 우려 속에 높은 물가 상승세로 인해 시장 불안정성이 확대되고 주요국 통화긴축이 지속될 것으로 예상되면서다. BMSI는 100이상이면 채권가격이 상승(금리 하락)할 것으로 기대하며 채권시장 심리가 양호함을 의미하고, 반대로 100이하일 경우 채권시장의 심리가 위축돼 있음을 뜻한다.  구체적으로, △미국 연준의 매파적 기조 유지로 기준금리 인상이 2023년에도 이어질 것으로 예상되는 등 글로벌 긴축이 장기화될 가능성이 높아졌고 △한은의 연이은 기준금리 인상에도 불구하고 올해 11월까지 소비자물가 상승률이 평균 5.1%를 기록해 목표치(2%)를 크게 웃돌아 물가 상승세 둔화 속도의 불확실성이 높았으며 △무역수지 적자 폭 확대와 연준의 긴축 지속에 따른 경기침체 우려 등이 달러화 강세 요인으로 작용하면서 금리, 물가, 환율 BSMI가 모두 악화됐다.중소·중견기업의 자금조달이 어려워질 것으로 보인다. 정부가 돈을 풀면서 레고랜드 사태 직후보다는 자금 경색이 다소 누그러진 추세이지만 채권시장 수요는 우량채에 몰리고 있다. SK텔레콤(AAA), 현대제철(AA) 회사채는 민평금리보다 낮은 수준으로 발행에 성공한 반면, DL건설(A-) 회사채는 민평 대비 0.33%포인트 높은 6.407%에 발행됐다. 비우량채로 분류되는 BBB-등급 회사채 금리는 11%를 넘어섰다.또 대기업이라고 해서 흥행 보증수표는 아니다. 가령 A등급의 롯데건설은 공모채 2500억원 규모 발행을 위해 최대주주인 롯데케미칼이 지급을 보증하는 형태로 구조를 짰다. 이 덕분에 AA+ 등급으로 회사채를 발행할 수 있게 됐다. 정부는 2023년 국고채 순발행 규모를 올해 대비 41% 감축한 61조5000억원 수준으로 계획했다. 채권시장 수급을 회사채로 돌리겠다는 뜻이다. 올해 경색이 극심했던 국내 자금시장 정상화에 시간이 소요된다는 판단에서다.그러나 정부의 의지대로 비우량채로 물길을 돌릴 수 있을지는 미지수다. 투자자 입장에서 위험요인이 상존하고 있기 때문이다. 2023년 상반기에 만기가 돌아오는 회사채 규모는 54조3400억원 규모, 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 유동화 증권 물량은 35조원 규모로 파악된다. 정부가 가동 중인 채권시장안정펀드(채안펀드)는 20조원 규모다. 실물경기 및 부동산경기 침체 시 신용위험이 심화될 우려가 있다.특히 부동산금융에 영업을 집중해온 캐피탈업계가 신용경색의 뇌관이 될 수 있다는 분석이 나온다. 112조원 규모의 PF 대출시장에서 20% 넘는 비중을 캐피탈업계가 차지하고 있다. A급 이하 캐피탈의 자본금 대비 부동산금융 비중은 평균 216%, AA급 캐피탈은 142%다. 서지용 상명대학교 경영학부 교수는 지난달 한국신용카드학회가 주최한 정기학술대회에서 "최근 미분양 증가로 인해 자본금 대비 높은 비중의 부동산금융 부실 가능성으로 건전성이 저하될 우려가 있다"고 지적했다.채권시장에서 자금을 공급받기 어려워진 기업들은 결국 구조조정을 택할 것이라는 관측이 나온다. 김광석 한국경제산업연구원 경제연구실장(한양대학교 겸임교수)은 "기업들이 채권 만기가 도래할 때 새로운 채권을 발행해서 기존 채권을 갚는 '차환 거래'라는 타인자본에 대한 의존도를 유지하는 방식을 채택해왔는데 새로운 채권을 발행하지 못하면 부도 또는 구조조정밖에 없다"고 말했다.김 실장은 "경영전략회의에 참석하면 작년까지만 해도 회장단의 질문이 무엇을 새롭게 시도해보면 좋을까였는데, 지금 만나는 기업들은 어떤 사업부터 정리하는 게 좋을지를 물어본다"며 "대기업들이 구조조정을 단행하면 공급업체인 중견업체들은 절대적인 매출액이 줄고 중소기업까지 영향이 가면서 실물경기 침체로 이어지는 모습이 채권시장을 통해서 확인될 것"이라 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/25/blt202212250005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['국가 대항전' 원전 수출 성공시켜라…5대 시중은행 다 모였다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230018</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:22:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤석열 정부는 2030년까지 원전 수출 10기를 달성하는 것을 핵심 국정과제로 삼고 있다. 이를 위해 정책·민간금융기관이 똘똘 뭉쳐 해외 원전사업 수주를 뒷받침한다.산업은행·수출입은행·무역보험공사는 23일 여의도 산업은행 본점에서 한국전력, 한국수력원자력 및 6개 은행과 해외 원전 수출사업 발굴 및 공동 금융지원 협력 강화를 위한 '원전금융 팀 코리아(Team Korea) 업무협약'을 체결했다고 밝혔다. KB국민은행, IBK기업은행, NH농협은행, 신한은행, 우리은행, 하나은행 등 국내 5대 금융지주 산하 은행들이 모두 합세했다.이번 협약식은 산업부장관이 위원장을 맡는 '원전수출전략 추진위원회'의 후속조치 차원에서 원전금융 경쟁력을 높이기 위한 정책·민간 금융기관간 협력체계 구축을 목적으로 마련됐다. 산은 강석훈 회장, 수은 윤희성 행장, 무보 이인호 사장, 한전 정승일 사장, 한수원 황주호 사장이 참석했다.강석훈 산은 회장은 "산업은행이 원전 금융시장에서 ECA(공적수출신용기관)와 민간금융기관간 가교역할을 수행하며 K-원전금융 활성화에 필요한 민간자금 유입을 위해 노력하겠다"며 "해외 원전 수주 관련 금융조달뿐 아니라 국내 기자재업체의 글로벌 공급망 진입 지원 등을 통해 원전 최강국 도약의 기반이 마련되도록 핵심적인 역할을 수행하겠다"고 밝혔다.윤희성 수은 행장은 "수출입은행은 한전이 UAE 바라카 원전사업 수주에 나섰을 때 정책금융으로 적극 뒷받침한 결과 우리나라 최초의 해외 원전수출 성공에 크게 기여한 바 있다"며 "수은은 이런 경험을 '원전금융 팀 코리아'에 참여하는 기관들과 공유해 향후 우리나라가 해외 원전시장에서 보다 많은 수주 승전보를 전해올 수 있도록 최선을 다하겠다"고 말했다.이인호 무보 사장은 "에너지 안보 확보와 글로벌 탄소중립 요구에 부응하기 위하여 원전의 중요성이 부각되고 있는 만큼 우리 기업들의 원전 수주 경쟁력 제고와 글로벌 시장 주도권 확보가 필요한 시점"이라며 "무역보험공사는 원전 수주, 설계, 시공, 운영 등 사업 전 과정에서 발생하는 다양한 금융 수요에 시의적절한 맞춤 지원을 통해 우리기업들의 원전 프로젝트가 차질 없이 추진될 수 있도록 지원을 아끼지 않겠다"고 피력했다.이렇게 원전금융 협력 강화를 위해 공적수출신용기관, 정책 및 민간금융기관이 한데 뭉친 것은 해외 원전 수주사업이 국가 대항전 성격을 갖고 있기 때문이다. 경제, 외교, 금융 등 다방면의 역량이 복합적으로 작용하는 시장으로 여겨진다. 현 정부가 출범시킨 원전수출전략 추진위원회에는 기획재정부와 외교부 등 원전과 직접적 관련이 없는 조직까지 참여했다.탈원전 5년동안 한국이 주도했던 해외 원전 사업 수주는 한 건도 없었다고 정부는 보고 있다. 한국이 2009년 수출에 성공한 아랍에미리트(UAE) 바라카 원전 운영사는 2018년 11월 운영 안전, 방사선 보호, 연료주기 관리 등 운영권과 관련된 서비스 계약을 프랑스와 체결했다. 이를 두고 경쟁국에 운영권을 뺏겼다는 지적이 나왔다. 그 당시 정부는 "원전 운영권과 직접 관련이 있는 것은 아니"라고 해명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IFRS17·디지털화 기대감 힘입은 보험사…시장서 '우주방어']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230015</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:22:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국 자본시장이 엄혹한 하락 추세를 나타내는 가운데서도 보험사들은 상당한 방어력을 보여주고 있다. 금융주 특유의 고배당과 이익창출력에 더해 내년 새 국제보험회계기준(IFRS17) 적용, 디지털 보험 확대를 위한 정부의 규제완화 등 사업기회 확장 기대감이 작용한 것으로 분석된다.23일 업계에 따르면 소비자들의 디지털 보험 이용률과 긍정적인 사용자 경험이 지표상으로 나타나고 있다. 디지털 손해보험사 캐롯손해보험의 경우 탄 만큼만 결제하는 '퍼마일자동차보험'의 가입 갱신율은 지난 11월 기준 90.1%를 나타냈다. 이는 자동차보험 업계 최고 수준이다.지난달 금융위원회가 보험업계를 대상으로 '1사1라이선스' 규제를 해소하기로 한 것도 디지털보험시장 확대 기대감을 키운다. 한 금융그룹 안에서 생명보험사와 손해보험사를 각각 한 곳만 둘 수 있도록 한 규제가 사라지면 '삼성펫보험'처럼 특정 상품군만 취급하는 보험사도 운영할 수 있게 된다. 간소화된 조직은 디지털 시장에 부합하는 특성이다. 이미 온라인 특화 보험사들이 출범한 만큼 규제를 완화해 시장을 촉진하겠다는 게 금융당국의 생각이다.또 금융위는 지난 9월 연 규제혁신회의에서 보험사의 디지털 헬스케어 서비스(디지털 매체를 통한 건강관리 프로그램 제공) 활성화 방안도 제시했다. 2026년 약 750조원에 달할 것으로 예상되는 디지털 헬스케어 시장을 공략하는 한편, 보험상품의 연계 판매로도 수혜를 볼 수 있게 된다. 이를 겨냥해 삼성생명은 지난 3월 '더 헬스' 앱을 출시했으며, KB손해보험의 경우 헬스케어 자회사 설립에 이어 통합 건강관리 플랫폼 '오케어'를 론칭했다.특히 내년 IFRS17 전환에 따라 우량한 보험사들은 실적이 크게 개선될 것으로 전망된다. IFRS17은 보험부채 평가기준을 원가에서 시가로 변경하는 것이 골자다. 이렇게 바꾸면 시장 및 규제환경 변화와 무관하게 지급여력비율(RBC) 변동성 관리를 할 수 있게 된다. 자본력이 높은 대형 보험사들에 유리하다.또 IFRS17는 계약기간 전체의 수익과 비용을 따지는 '계약서비스마진(CSM)'이 이익의 새 기준이 된다. 그동안 보험업계는 상품 판매 초기에 사업비 등 비용 지출이 집중돼 영업을 확대할수록 이익이 오히려 감소하는 구조였다. 반면 IFRS17 체제에서는 장래에 예상되는 매출까지 이익으로 인식할 수 있어 보험사들의 이익 규모가 증가하게 된다.올해 생보사들은 실적이 전반적으로 후퇴하고 있는 영향으로 배당여력과 직결된 잉여현금흐름(FCF)은 감소하는 추세다. 올 3분기 한화생명이 4735억원으로 지난해 같은 기간보다 86.2% 줄었으며 삼성생명은 876억원을 기록해 95.4% 급감했다. 반면 손보사인 현대해상은 140.3% 증가한 1조4306억원, DB손해보험의 경우 30.4% 늘어난 1조3331억원을 기록했다. 금융감독원에 따르면 올해 9월까지 생보사는 1년 전보다 20.3% 감소한 2조9437억원, 손보사는 22.3% 늘어난 4조8175억원의 당기순이익을 거뒀다.  IFRS17이 보험업계의 호재로 여겨지는 이유다. 특히 대형 보험사의 대표격인 삼성생명이 주목받고 있다. 정준섭 NH투자증권 연구원은 "삼성생명은 IFRS17 전환 시 기존보다 경상이익 개선이 예상된다"며 "내년 이후 순이익은 1조4000억원에서 1조8000억원 수준으로 증가할 것"이라고 전망했다. 이병건 DB금융투자 연구원은 "제도 도입 이후 초기 정착기간을 무사히 보내고 나면 점진적 주주환원 증가가 기대된다"고 말했다.이날 한국거래소에 따르면 코스피는 전일 대비 1.83% 폭락한 2313.69에 장을 마쳤다. 이런 장에서 DB손해보험은 전일 대비 0.29% 오른 6만8100원의 종가를 기록했다. 삼성생명(-0.67%), 한화생명(-0.79%), 미래에셋생명(-0.69%) 등 생보사들도 코스피 하락률보다 낮은 등락폭을 기록했다.올해 코스피는 주요 20개국(G20)의 주요 증시 지표 가운데 등락률이 19위에 그쳤다. 20위는 러시아다. 사실상 성적 최하위인 한국 시장에서도 보험주만은 아직 '패대기' 당하진 않은 셈이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["7대 퍼드 반박한다" 강경모드 바이낸스…'코인런' 막을 수 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230009</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 08:22:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 22조달러(약 2경8000조원)의 거래량을 기록한 세계 1위 가상자산거래소 바이낸스(Binance)가 준비금이 부족해 출금요청에 대응할 수 없을 것이라는 주장을 '퍼드(FUD, 공포·불확실성·의문)'로 규정하며 직접 반박에 나섰다. 코인런(고객이 자금을 한꺼번에 인출하는 사태)으로 무너진 거래소 FTX의 전철을 밟지 않겠다는 의지로 풀이된다.23일 업계에 따르면 바이낸스는 지난 22일 자사 중국어 블로그에 '최근 언론 및 커뮤니티의 질문에 대한 솔직한 답변'이라는 제하의 글에서 자사가 규정한 7대 퍼드를 질의응답 형태로 반박했다.이 글에서 바이낸스는 지난 13일 주요 스테이블코인 'USD코인(USDC)'의 출금을 8시간 동안 중단한 건을 가장 먼저 해명했다. 이날 하루동안 바이낸스는 약 16억달러(2조원)에 달하는 자금이 순유출됐는데 USDC의 인출까지 중단하자 FTX에 이은 코인런 위기설이 촉발됐다.바이낸스는 USDC 출금 정지 기간에도 BUSD(바이낸스의 스테이블코인)와 USDT(테더) 등 다른 스테이블코인은 정상적으로 1:1 출금할 수 있었던 만큼 유동성 문제는 없다고 강조했다. 회사는 BUSD와 USDC 간의 전환은 미국 뉴욕에 소재한 은행의 달러계좌를 거쳐야 하는데 이는 은행 영업시간에만 수행할 수 있어 전환이 지연됐던 것이라며 앞으로 이 경로를 최적하겠다고 부연했다.그 다음으로는 바이낸스가 사용자의 코인 출금에 대응할 수 있는 충분한 준비금이 없다는 것도 퍼드라며 "12월 12일과 14일 사이 플랫폼의 순인출액이 60억달러(약 7조7000억원)에 달했지만 우리는 이 테스트를 통과했다"며 "이 혼란 이후에 더 많은 사용자의 신뢰를 얻을 것이라는 사실이 입증됐다"고 자평했다.그러면서 바이낸스는 자산 인출 시 개인지갑인 '트러스트월렛'을 쓸 것을 권장했다. 트러스트월렛은 지난 2018년 바이낸스가 인수한 가상자산 지갑이다. 인터넷에 연결된 핫월렛(Hot Wallet)이다.재무적 체력도 강조했다. 바이낸스는 △거래수수료를 받아 흑자를 내고 있으며 △2018년 바이낸스랩 창립 이래 투자수익률이 2100%에 달했고 △관리자산 총액이 75억달러(약 9조6000억원)에 이르는 등 재무상태가 매우 건전해 어떤 힘든 시기에도 견딜 수 있는 재원을 비축하고 있다는 게 바이낸스의 주장이다.그렇지만 재무상태 공개를 거부한 것에 대해서는 "상장기업이 아니고 외부 자금을 조달할 필요가 없어 현 단계에서 공개할 의사가 없다"고 했다. 또 글로벌 회계법인 '마자르'가 바이낸스의 감사를 중단한 데 대해서는 "마자르는 모든 가상자산 회사와 협력을 중단했다"고 반박했다.바이낸스는 언론도 퍼드의 주체로 봤다. 미국 법무부가 자금세탁방지(AML)법 준수 여부와 관련해 자오창펑 바이낸스 CEO 등의 기소를 고려하고 있다는 로이터통신의 보도에 대해 "언론의 이런 보도는 처음도 아니고 비슷한 보도가 매년 몇 차례씩 나온다"고 했다. 바이낸스가 FTX 붕괴를 이끌었다는 평가에 대해서는 "FTX는 스스로 자멸했다"고 차별화했다.바이낸스는 건재함을 입증하려는 듯 최근 들어 사업 확장 행보를 이어가고 있다. 파산 보호를 신청한 가상자산 중개·대부업체 보이저디지털을 10억2200만달러(약 1조3000억원)에 매입하기로 했고, 인도네시아 소재 가상자산거래소 토코크립토 인수도 공식화했다. 한국에서는 교육사업인 '바이낸스 아카데미'를 위한 인력을 모집하는 중이다.  그런데 바이낸스의 블록체인 플랫폼인 바이낸스 스마트체인(BSC)은 주요 체인 중에서도 하락세가 뚜렷하다. 가상자산 전문 분석업체 디파이라마(Defi Llama)에 따르면 이날 기준 BSC의 총예치금(TVL)은 41억5000만달러(약 5조3000억원)로 이달 7일 대비 10억달러나 빠졌다. 같은 기간 이더리움 체인의 경우 241억7000만달러에서 234억8000만달러로 줄었다.바이낸스 거래소 자체의 TVL도 이달 초 650억달러 규모에서 550억달러 규모로 한 계단 낮아졌다. 다만 이 역시 상당한 규모인 만큼 뱅크런 가능성은 어불성설이라고 바이낸스 지지자들은 주장한다. 자오창펑 CEO도 트위터에서 이런 주장을 리트윗하기도 했다.그러나 여전히 재무상태는 미공개이고 '사법 리스크'가 살아있다는 점에서 바이낸스의 뱅크런 가능성은 0이라고 볼 수는 없다는 지적이다. 게리 겐슬러 미국 증권거래위원회(SEC) 위원장은 &lt;블룸버그&gt;와의 인터뷰에서 "준비금 증명(proof-of-reserves)은 회사의 자산과 부채에 대한 완전한 설명이 될 수 없다"고 강조했다. FTX는 외환보유액이 있었지만, 뱅크런 상황에서는 그 보유액이 리스크에 비해 과대평가됐다는 게 업계 전문가들의 중론이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["음식값 대신 결제해줘"…페이코 '결제 조르기' 부부사이서 인기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230005</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 03:20:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 결제 시 페이코 유저 간 대신 결제를 요청할 수 있는 '결제 조르기' 서비스가 부부 사이에서 배달음식을 주문할 때 주로 쓰이는 것으로 나타났다.엔에이치엔 페이코(NHN PAYCO, 이하 페이코)는 연말을 맞이해 페이코 이용자의 연간 이용 트렌드를 담은 '페이코 2022 연말결산 리포트'를 23일 공개했다.페이코가 MZ세대를 겨냥해 업계 최초로 선보인 결제 조르기 서비스는 요청자가 직접 메시지 카드를 작성해 결제 요청을 보내고, 상대방이 결제를 끝내면 주문이 바로 완료된다. 결제 조르기의 10월 일 평균 이용건수는 지난 8월 대비 97% 증가하며 성장세다. 전체 이용자의 68%가 2030 세대였으며 성별로는 여성층의 이용 비중이 71%였다.이번 리포트에 따르면 결제 조르기 전체 이용 건 중 식품, 배달 업종이 51%를 차지했다. 페이코가 연령, 성별, 빈도를 추정한 결과 결제 조르기가 가장 많이 발생한 관계는 부부 사이였다.  페이코는 올 한 해 유저들의 알뜰 소비에 기여했다. 먼저 페이코의 마이데이터 서비스인 '자산관리' 이용자가 빠르게 증가하고 있는 가운데, 페이코 결제내역 외에 이용자당 평균 8개 카드와 7개 선불포인트 등 15개 결제내역 연동으로 소비지출을 꼼꼼히 관리하고 있는 것으로 나타났다.특히 자산관리 서비스 이용자의 81%가 페이코 쿠폰을 이용해 할인 받은 경험이 있으며, 페이코로 결제시 유저에게 자동으로 적립된 각 브랜드의 멤버십 적립 금액은 3222만9997원에 달했다.올해 쇼핑 적립 1위 유저가 적립한 포인트는 총 1204만7309원이었으며, 제휴카드 결제 혜택 등 금융 리워드를 가장 많이 받은 유저는 총 252만6461원을 돌려받았다.이와 함께 올해 초 위드 코로나로의 전환과 함께 오프라인 개강이 재개되면서 대학가를 중심으로 서비스 중인 '페이코 캠퍼스존'의 오프라인 결제금액은 1~11월 결제 금액 기준으로 전년 동기 대비 1207% 증가했다.또한 올해에는 다이소, 올리브영, 커피빈, 번개장터 등 굵직한 온오프라인 가맹점들이 다수 입점한 가운데, 특히 다이소의 경우 12월 일 평균 결제 건수가 도입 첫 달인 9월 대비 3배 증가하는 등 결제량이 빠르게 증가하고 있다.실물카드인 '페이코 포인트 카드'의 상위 사용처 7개는 다이소, 배달의민족, 올리브영, 스타벅스, 우체국, G마켓, 쿠팡 순으로 집계됐다. 페이코 포인트 카드는 전국 어디에서나 결제가 가능할 뿐만 아니라 결제 시 최대 1%의 포인트 적립까지 가능해 최근 카드 발급량이 가파르게 증가하고 있다는 사측 설명이다.NHN페이코 관계자는 "경기침체로 소비심리가 크게 위축되는 상황에서 소비자의 알뜰 소비를 돕는 '짠테크' 서비스로 페이코가 각광받은 한 해였다"며 "앞으로도 유저의 니즈를 적극 반영한 신규 서비스들을 다양하게 선보이며 현명한 자산관리와 소비절약을 돕는 생활금융 플랫폼으로 자리매김해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플페이 감당할 수 있나…반쪽짜리도 안 되는 '오픈페이' 출발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210010</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 11:16:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['애플페이'가 한국에 상륙할 경우 아이폰 유저들이 카드사들의 간편결제 서비스를 이용할 요인은 크게 감쇄될 것으로 전망된다. 애플페이에 대적할 수단으로 주목받은 카드사들의 연합 간편결제 서비스 '오픈페이'는 9개 신용카드사 중 불과 3곳만 참여해 출발한다. 촌각을 다투는 간편결제 시장에서 카드사들의 대응 속도가 지적받고 있다.21일 여신금융협회는 오는 22일 신한·하나·KB국민카드부터 앱카드 상호연동 서비스(오픈페이)를 시작한다고 발표했다. 앱카드 상호연동 서비스는 고객이 1개의 카드사 결제앱으로 카드발급사 구분없이 모든 카드를 간편하게 등록해 사용하고, 조회할 수 있는 서비스다. A사 결제앱에 B사 카드를 등록해 가맹점에서 NFC, MST, 바코드, QR 등 결제방식을 사용할 수 있고 사용내역 조회도 가능하다.기존 복수 카드 보유 고객들은 해당 카드사 결제앱을 모두 설치해 사용했어야 했다. 앱카드 상호연동 서비스를 통해 이러한 번거로움을 해소함으로써 고객 편의성을 제고하고 카드사 결제앱의 범용성 확대에 따른 카드사 결제앱의 경쟁력을 제고할 수 있게 된다.이러한 특장점 구현은 해당 서비스 참여 카드사들이 최대한 많을 때 가능하다. 앱카드 상호연동 서비스 일정을 보면 올해 3개 카드사(신한·하나·KB국민카드)를 시작으로, 2023년 중 롯데·BC·NH농협카드도 순차적으로 서비스를 시작할 예정이다. 이 중 NH농협카드는 2023년 하반기에 이용할 수 있게 될 전망이다.현재로선 9개 중 6개 카드사만이 오픈페이 합류를 확정했다. 여신금융협회 측은 우리·현대카드도 추가 참여할 예정이라고 설명했다. 이들 카드사가 오픈페이에 최종적으로 참여할지는 여전히 미지수다. 삼성전자의 간편결제 서비스인 '삼성페이'의 영향력이 큰 삼성카드는 참여 의지가 소극적이라는 평가다. 삼성카드 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "오픈페이가 시장에 도입되는 속도 등 제반환경을 보고 판단하자고 유보를 했다"며 "불참 확정은 아니"라고 설명했다.또 앱카드 상호연동 서비스는 현재 오프라인 가맹점에서만 사용 가능한데, 2023년 하반기 중 온라인도 포함토록 확대할 예정이다. 올 상반기 일평균 1조원을 넘어선 온라인 결제 시장을 당분간 '그림의 떡'처럼 볼 수밖에 없다.이러한 내용을 종합하면 카드사들의 앱카드 상호연동 서비스는 현 수준에서 경쟁력이 높지 않다는 평가가 나온다. 카드사 간 상호 호환등록을 위한 연동규격과 표준 응용프로그램 인터페이스(API) 개발사업을 2021년 11월 완료했지만 그 후 1년여간 참여사 섭외는 매우 미진했던 셈이다.  이는 카드사와 캐피탈사의 총의를 모으는 기능을 하는 여신금융협회가 오픈페이와 관련해 의견 규합에 미진했기 때문이라는 지적이다. 정완규 여신금융협회장은 지난 10월 취임을 맞아 개최한 기자간담회에서 "국민 서비스에 보탬이 된다거나 빅테크에 맞설 도구로 강력한 무기가 될 수 있다고 하더라도 업권간의 이해가 각 회사별로 맞아야 한다"며 "오픈페이는 큰 틀에서 공감대가 있을 것이지만 회사별로 각자 추진하는 사업들이 있다"고 밝혔다.정 회장의 발언은 삼성카드에 오픈페이 참여를 적극 설득할 의사는 없다는 뜻으로 해석됐다. 애플페이와 삼성페이가 맞붙는 간편결제 시장에서 오픈페이의 존재감 확보는 쉽지 않을 것으로 전망된다. 카드사들의 올해 3분기 순이익은 롯데카드를 제외하고 모두 역성장했다. 꾸준한 호실적을 내왔던 카드사들의 위기가 본격화됐다는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["금감원, '자부치' 개선안 보험사들에 먼저 제시했다"…관치 노골화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210007</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 11:16:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융감독원이 보험업계에 운전자보험의 인기 특약인 '자동차사고부상치료비'(이하 자부치) 상품을 어떻게 개편해야 하는지 '모범답안'을 먼저 준 것으로 알려졌다. 공권력이 보험시장의 가격과 수요 형성에 직접적으로 개입하는 '관치' 사례라는 지적이 나온다.20일 보험업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "금감원에서 여러가지 개선안을 제시했고 업계가 그 중에 받아들일 수 있는 것들로 해서 자부치 특약을 내년 1월부터 개정한다고 알고 있다"며 "이에 자부치 개편안은 회사별로 거의 비슷할 것 같다"고 전했다.한 손해보험사는 자부치 가입금액을 50만원에서 30만원으로, 보장횟수는 무제한에서 연간 3회 한도로 하향하며 단독사고는 미보장하는 내용으로 개정한다. 교통사고사실확인원 및 자동차보험 보상처리확인서 제출도 의무화한다. 영업일선에서 이러한 개선안을 이달 중순부터 미리 교육하고 있다. 내달부터 보험사들의 자부치 특약은 일괄적으로 큰 차이 없이 이처럼 변동될 전망이다.보험업계 관계자는 "내년 1월부터 바뀌는 업계 공통 이슈"라며 "가입금액 30만원이면 완전히 옛날 수준"이라고 설명했다.운전자보험은 교통사고에 따른 벌금이나 형사합의금(교통사고처리지원금), 변호사 선임비 등을 보장하는 임의보험 상품이며, 자부치는 운전자가 다쳤을 때 부상 정도에 따라 치료비를 차등 지급하는 특약이다. 2020년 '민식이법' 시행 이후로 운전자보험에 대한 관심이 높아지자 손보사들은 판촉 경쟁을 벌였다.자부치는 운전자보험의 판매 유인을 높일 수 있어 가입금액이 한때 100만원에 달할 정도로 판촉이 치열했다. 최근에는 삼성생명 등 생명보험사까지 취급하기 시작했다. 단순 타박상 등 가장 경미한 부상에 해당하는 '14급'에 대해서도 지급이 이뤄질 수 있다는 점도 적극 홍보했다.금감원은 자부치로 인해 보험사의 손해율이 상승하거나 보험사기에 이용될 가능성을 우려했다. 이에 금감원은 과당경쟁을 막겠다며 지난 8월 보험사들을 불러모았다. 당시 한도 하향 조정과 단독사고 미보장 등의 개편안 등이 거론됐다. 업계에 따르면 금감원이 주도적으로 보험사들이 자부치 특약을 이런 방향으로 일괄적으로 하향하도록 조정안을 제안한 것.이에 대해 금감원 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "행정지도 중 보험사기예방모범규준에는 위험 보장의 목적에 맞게 필요한 만큼만 보험금이 설정돼야 된다는 부분이 있다"며 "자부치는 도덕적 위험이 있는 급부다 보니 원론적인 얘기만 했을 뿐 구체적인 지도는 하지 않았다. 행정지도 취지에 맞게 업계에서 필요한 만큼만 보험금이 지급되도록 자율적으로 한 것 같다"고 해명했다.또 금감원 관계자는 "행정지도가 모든 급부에 대해서 이뤄지는 건 아니고, 원론적인 얘기에 업계에서 자정을 한 것 같다"며 "다른 목적으로 보험을 드시는 분들의 유인이 좀 떨어질 것"이라고 설명했다.그러나 금감원이 손해율을 우려해 모든 보험사들에 일괄적으로 압박을 준 것 자체가 과도한 통제력을 발휘한 것 아니냐는 지적도 나온다. 오히려 자동차보험에 비해 운전자보험은 손해율이 높지 않아 보험사들의 성장성에 도움이 돼왔다. 보험개발원에 따르면 운전자보험의 손해율은 지난 2019년 63.3%에서 지난해 58.4%로 약 5%포인트 감소했다. 올해 자동차보험 손해율은 평균 80%대다.김주현 금융위원장과 이복현 금감원장 체제 아래 이른바 '신관치'가 노골화되고 있다는 지적이다. 금융당국은 은행들에는 수신금리 인상을 자제하라고 한 데 이어 대출금리 전수조사에 나섰다. 경영진 인사에도 금융당국의 입김이 거세지고 있다. 손태승 우리금융지주 회장에는 금융위가 중징계 결정을 내리고 금감원이 합세해서 연임 포기를 종용하는 양상이다. 김주현 금융위원장은 "손태승 회장의 라임펀드 책임이 명확하다"고 했고 이복현 금감원장은 "CEO의 책임을 물어야 한다고 금융위가 수 차례 논의해서 결론을 내린 사안"이라고 강조했다.전국사무금융서비스노동조합은 "금융산업은 김진태 사태 이후 회복 불능의 위기를 향해 추락하고 있다"며 "내년 상반기를 어떻게 버틸 수 있을지조차 시계 제로의 상태"라고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과학도시 넘어 '창업도시' 자리잡는 대전…투자자들이 점찍었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200004</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 06:24:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 부동산 조각투자 플랫폼 루센트블록의 '소유'가 공모한 건물 '대전 창업스페이스'가 공모 개시 하루만에 조기 완판됐다. 공모 청약은 12월 8일부터 일주일 간 진행될 예정이었으나, 투자자들의 관심도에 비해 일주일은 너무 길었다. K-실리콘밸리로서 대전의 주목도 및 잠재적 가치가 입증된 결과였다.  루센트블록은 대전에 본사를 두고 있는 스타트업이다. 대전은 한국의 대표적인 과학도시로서 한국과학기술원(KAIST·카이스트)과 충남대를 중심으로 대덕연구단지, 한국전자통신연구원 등 다양한 인적, 기술적 인프라를 갖추고 있다. 최적의 인프라를 바탕으로 스타트업 및 창업 지원이 활발하게 이뤄지고 있어, 수도권을 제외하고 창업기업과 운영사가 가장 많은 곳으로 주목받고 있다. 대전이 본격적인 창업도시로 발돋움해 'K-실리콘밸리'로 자리 잡을 수 있도록 지자체와 민간기업, 학교 각층에서 뜻을 모으고 있다.대전시는 지난달 24일 유성구 궁동에서 대전 창업 열린공간 기공식을 개최했다. 대전 창업열린공간은 대전시가 건립 중인 5개 창업타운의 중추적 역할을 하는 제1타운의 앵커건물이다. 2024년까지 약 1만㎡ 규모로 창업기업 입주공간 30개와 커뮤니티 시설 등 대대적인 스타트업파크가 준공될 예정이다. 2020년부터 창업열린공간 조성계획을 수립해 다수의 기업과 업무 협약을 맺고 자체적으로 운영하는 창업 지원프로그램을 적극 유치하고 있다. 충남대와 카이스트를 잇는 '창업가의 거리'를 조성하고 '캠퍼스 혁신파크' 및 '글로벌 혁신창업 성장허브' 등 학교, 기업과 시너지를 낼 수 있는 인프라 설립에 지원을 아끼지 않고 있다.루센트블록은 대전에 본사를 둔 유일한 핀테크 스타트업으로서 지역 창업 활성화에 기여하고 있다. 대전 창업스페이스가 위치한 어은동 일대는 카이스트와 충남대학교가 맞닿아 있는 대학가이면서, 약 1만1600제곱미터(㎡) 규모의 스타트업 파크 준공 등 창업 활성화를 위한 지원이 활발하게 이루어지는 곳이다. 대전 지역 청년 창업가에게 공유 오피스, 창업 컨설팅을 제공하는 '윙윙'과 5년 장기 임대차 계약을 맺고 운영될 예정이다.대전의 대학가도 창업 생태계 활성화에 한창이다. 카이스트는 지난해 이광형 총장이 '1랩 1스타트업'을 선언하면서 창업 지원 프로그램을 더욱 확대했다. 카이스트 창업지원센터를 통해 법인 설립 및 관련 프로그램에 참여한 교원·학생 창업 활동 건수는 연평균 60건에 이른다. 최근 12월 9일부터 12일까지 'KAIST 스타트업 커뮤니티 빌더 아카데미'가 열렸고, 13일부터 14일까지 'KAIST 스타트업 페스티벌'을 개최하며 스타트업 커뮤니티 조성에 기여하고 있다.충남대학교와 카이스트는 최근 신한금융그룹과 손잡고 대전 지역 스타트업 생태계 활성화를 위한 업무협약을 체결했다. 이를 통해 △대전 스타트업 타운 조성 △혁신창업기업 발굴·육성 △투자 및 글로벌 진출 지원 △교육·연구 인프라 공유 등 다양한 분야에서 민·관·학 협력체계를 구축하고 지역 일자리 창출, 경제 활성화에 기여할 계획이다. 충남대는 이달 지역 내 우수 창업기업의 투자역량 강화 및 투자유치를 위해 '2022 CNU IR 데모데이'를 개최하기도 했다.한남대학교는 2022 창업교육 우수대학으로 선정돼 사회부총리 겸 교육부장관 표창을 수상했다. 한남대학교는 2019년 정부의 캠퍼스 혁신파크 사업에 선정돼 유휴부지 3만 제곱미터의 도시형 첨단산업단지로 조성됐다. 창업을 실현해 볼 수 있는 공간인 '한남 창업클러스터(창업캠프, 창업마켓)'가 마련돼 있으며, 지난해 매일경제신문이 선정하는 '2021 대학창업지수' 창업지원 및 창업인프라 부문에서 전국 2위를 차지하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/20/blt202212200006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크, 테슬라 '자동차 보험'으로 버핏의 '경제적 해자' 뺏을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190016</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 13:24:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[워런 버핏 버크셔해서웨이 회장의 투자원칙 중 하나인 '경제적 해자(垓子)' 개념은 방어시설을 빗대 경쟁사가 쉽게 넘볼 수 없을 정도의 진입장벽을 구축한 기업을 뜻한다. 버핏을 상징하는 용어이기도 한 만큼 이를 두고 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 '디스전'을 벌인 건 유명한 사실이다.2018년 테슬라가 위기였을 때 버핏이 비판적 견해를 내놓자 머스크는 "해자는 고루하다(lame)"며 "혁신의 속도(pace of innovation)가 더 중요하다"고 직격한 바 있다. 그러자 버핏은 자신이 수십년 전 인수해 꾸준한 이익을 창출하는 사탕회사 시스캔디를 예로 들며 "머스크가 어떤 분야를 뒤집을 수는 있겠지만 사탕은 우리를 못 따라올 것"이라 했다. 이에 머스크는 자신도 사탕회사를 만들어 버핏의 해자를 가득 채워버리겠다고 엄포를 놨다.수 년이 지나면서 머스크에 의해 버핏의 해자가 위협받을 가능성이 거론된다. 사탕이 아니라 자동차 보험 분야에서다. 특히 자동차 보험은 버크셔 해서웨이의 캐시카우인 가이코(Geico)의 주력사업이다. 테슬라 전기차의 핵심인 자율주행 기술은 데이터가 쌓이면서 고도화된다. 이 데이터를 활용해 테슬라는 2019년 캘리포니아주를 시작으로 자동차에 보험을 포함해 판매 중이다.19일 한국핀테크지원센터와 삼정KPMG가 함께 발간한 핀테크 동향보고서를 보면 테슬라는 차량 운행 시 수집되는 데이터를 바탕으로 운전자의 사고위험, 수리비용을 예측해 보험상품 견적을 완료해 자체적인 보험상품을 판매하는데 기존 자동차 보험보다 20~30% 저렴하다.비금융사가 금융사의 금융상품을 중개 및 재판매하는 것을 넘어, 자사 플랫폼에 핀테크 기능을 내재화하는 것을 '임베디드 금융'이라 일컫는다. 기존의 핀테크 서비스가 결제, 송금, 자산관리 등 금융 서비스별로 신규 사업자가 고객 접점을 만들어가는 형태였다면, 임베디드 금융은 이미 고객이 확보돼 있는 비금융 서비스에 금융기능이 결합하는 개념으로 볼 수 있다.기업과 소비자의 금융서비스에 대한 수요가 증가하고, 기술 발전에 따라 디지털 채널을 통해 금융서비스 제공이 용이해진 점이 맞아떨어지면서 임베디드 금융이 다양한 산업에 내재되고 있다. 미국 자산관리사 라이트이어 캐피탈(Lightyear Capital)에 따르면 임베디드 금융은 2020년 225억달러(약 29조4000억원)에서 2025년 2298억 달러(약 299조8000억원)로 성장이 예상된다. 특히 보험분야에서는 50억달러(약 6조5000억원)였던 시장이 707억달러(약 92조2000억원)가 될 전망이다.  임베디드 금융은 고객이 하나의 플랫폼 내에서 다양한 금융업무를 수행할 수 있는 슈퍼앱(Super App) 추세와도 직결된다. 가령 MZ세대의 증권거래 앱으로 자리매김한 로빈후드(Robinhood)는 앱 내에서 펀드, 옵션, 디지털자산 거래까지도 가능하다.핀테크지원센터·삼정KPMG 보고서는 "슈퍼앱을 통해 기업은 기존 고객에게 새로운 서비스르 자연스럽게 노출하고 빅데이터 누적에 따른 개인별 맞춤형 서비스 제공이 가능해져 핀테크의 주요 전략으로 지속될 전망"이라며 "임베디드 금융 시장이 활발한 미국은 주요 금융기업들이 임베디드 금융 생태계에 참여하고 있다"고 분석했다.머스크가 트위터에 몰두하고 있는 것은 잘 알려져 있지만, 자동차보험 시장에 대해 야심이 큰 것은 비교적 덜 주목받는 사실이다. 해외 보험전문매체 &lt;인슈런스 비즈니스&gt;에 따르면 머스크는 지난 5월 마이애미에서 열린 '올인' 서밋에서 "현재 자동차 보험업계는 믿을 수 없을 정도로 비효율적"이라고 비난했다. 2020년 실적 발표 당시에는 자동차보험이 테슬라 자동차사업의 30~40% 비중을 차지하게 될 것이라고 발표한 바 있다.반면 버핏의 가이코는 테슬라와 마찰이 가시화하고 있다. 전기차 전문매체 &lt;미디어 인사이드EVs&gt;에 따르면 애리조나주 피닉스 지역에 거주하는 한 테슬라 차량 소유주는 가이코 보험에 가입했음에도 자동차 수리비로 2100달러를 지불했다고 한다. 가이코가 테슬라 수리비용을 지불할 의향이 없는 것을 우려한 테슬라 인증 수리소가 작업을 진행하지 않아서다. 현지 매체들은 "피닉스에 가이코 고객을 받아주는 테슬라 인증 수리점이 단 한 곳도 없다"고 주장한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>