<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Mar 2023 16:29:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[수익 목마른 증권업계 "규제 샌드박스 넘어 '토큰증권' 특례 만들어야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060009</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 11:22:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[증권업계가 기준금리 급등에 따른 자산시장 침체로 주식매매 중개수입이 금감하자 토큰증권(ST) 시장 공략에 사활을 거는 모양새다. 당정에 규제샌드박스(혁신금융서비스) 제도 대신 토큰증권 사업을 위한 별도의 규제 특례를 만들어달라고 요구하고 나섰다.홍상영 삼성증권 디지털전략담당은 6일 서울 여의도 국회의원회관에서 열린 국민의힘 디지털자산특별위원회 주최 '제6차 민당정 협의회'에 참석해 "다양한 기초자산의 유동화 및 자금조달 방식의 테스트 니즈에 대응하기 위한 별도의 특례 심사 방식 마련을 조심스럽게 제안드린다"고 밝혔다.토큰증권이란 자본시장법상 증권을 디지털화(Digitalization)한 것을 의미한다. 채권, 부동산부터 미술품, 한우, 웹툰 등 실물로 존재하는 자산의 권리를 잘개 쪼개 거래(조각투자)할 수 있다. 거래 기록의 무결성과 신뢰성을 확보하는 분산원장 기술(Distributed Ledger Technology), 즉 블록체인을 활용했기 때문에 증권화가 어려웠던 비정형적 권리도 증권으로 발행할 수 있게 됐다.금융위원회는 지난달 토큰 증권을 자본시장법의 규율 대상으로 지정한다는 가이드라인을 발표하면서 "토큰 증권의 발행·유통을 허용함으로써 최근 출현한 다양한 권리의 증권화를 지원하고 분산원장 기술을 활용해 기존 증권의 발행과 거래도 더욱 효율적이고 편리하게 개선하려 한다"고 밝혔다.미국, 유럽, 싱가포르 등도 기존 증권법 규제에 맞춰 ST 발행을 허용하고 있다. 이에 2022년 7월 기준 전 세계적으로 발행된 ST의 시가총액은 약 23조원에 달한다. 국내에서는 규제샌드박스(혁신금융서비스)로 지정받은 일부 업체들만이 부동산, 음원 등 조각투자 서비스를 제공하고 있고, 이번 금융당국 가이드라인 발표로 ST 생태계가 걸음마를 뗐다.금융위는 가이드라인 제시 후 샌드박스 테스트를 거쳐 정식 제도화한다는 계획이다. 2023년 상반기 법안 제출을 시작으로 후속 절차를 진행한다. 증권업계는 관련 법령 개정이 완료되는 시점까지는 여전히 혁신금융서비스를 통한 규제특례를 확보해야만 ST 사업 테스트가 가능하다.  삼성증권 측은 금융위 가이드라인 발표 후 다양한 기초자산을 활용하려는 시도가 이미 크게 확대된 만큼 빠른 규제특례 확인이 요구되는 상황이라고 지적했다. 기존 조각투자 서비스들이 사업 구조 측면에서는 ST와 유사하나, 기초자산별로 특성이 상이해 제도화 이전에 다양한 방식의 테스트가 필요하므로 충분한 사례 확보가 요구된다는 논지다.홍 담당은 "금융위 보도자료 발표 이후 토큰 증권 관련 블록체인 기술업체 및 조각투자 방식의 자산유동화 협의 요청이 급격하게 증가했다"며 "기존 심사 결과를 가능한 상세하게 공유함으로써 준수해야 하는 요건들을 미리 확인 및 준비할 수 있도록 하고, 자산의 특성 등 차이점에 집중해서 심사하는 등 간소화 방식을 고민할 필요가 있다"고 제언했다.류지해 미래에셋증권 디지털자산TF 이사 역시 "관련 법규가 완비되기 전에 향후 증권사의 역할을 선행적으로 테스트해 볼 수 있도록 규제샌드박스를 전향적으로 적용해주시길 부탁드린다"며 이 같은 입장에 결을 같이 했다.나아가 신한투자증권은 전통 금융기관에 STO(토큰증권 발행)뿐 아니라 비증권형 토큰인 암호화폐에 대해 전향적인 접근을 허용해야 한다고 강조했다. 루나-테라 및 FTX 사태 등으로 디지털자산 시장 전반의 신뢰도가 저하된 것을 겨냥해 전통금융사가 가진 신뢰자본을 공급할 수 있다는 점을 정부에 소구하는 것으로 풀이된다.이세일 신한투자증권 블록체인부서장은 "STO는 한국이 디지털자산으로 진입하는 교두보일 뿐"이라며 "디지털 자산 시장의 불확실성과 위험도를 최대한 억제하면서 산업진흥을 하기 위한 적합한 방법은 수십 년간의 사고 처리, 감독당국과의 호흡을 통해 생긴 최소한의 컴플라이언스 의식, 인력, 조직을 갖춘 전통금융기관을 이용하는 것"이라고 했다.여당 또한 STO의 제도권 편입을 긍정적으로 보고 있다. 국민의힘에서 디지털자산특별위원장을 맡고 있는 윤창현 국민의힘 의원은 "전 세계 STO 시장이 오는 2030년까지 16조 달러(약 2경원)까지 확대될 것이라는 예상이 나오는 등 우리 금융시장에 새로운 성장 기회가 제공될 가능성도 높아지고 있다"며 "STO가 제도권 안으로 들어오면서 시장이 커지고 있고 그러한 것을 기본으로 많은 가능성을 볼 수 있을 것"이라고 기대했다.키움증권, KB증권, 신한투자증권, SK증권 등은 자체 ST 거래 플랫폼을 개발 중이다. 이를 통해 ST 발행 및 거래수수료를 수취할 수 있을 것으로 예상된다. 다만 증권사들이 수익 추구에 매몰될 경우 투자자 보호 대책이 소홀해질 수 있다는 지적도 나온다. ST 시장 초기 유동성 부족으로 인해 급격한 시세 변동으로 투자손실도 덩달아 커질 수 있다는 점이 우려되는 대목이다.김갑래 자본시장연구원 선임연구위원은 "조각투자 시장이 투기성 저가주 시장으로 전락하는 것을 막기 위해 관련 금융투자업자의 투자권유준칙을 강화할 필요가 있다"며 "미국의 경우 조각투자증권에 대해 엄격한 저가주 규칙(Penny Stock Rule)을 적용한다"고 했다. 미국의 저가주 규칙은 투자자의 투자 적합성을 확인해야 하고, 중개인이 거래를 촉진해 번 자금에 대해 투자자에게 알려야 한다고 규정하는 등 상당한 책임을 부과하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/06/blt202303060018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대카드는 내 신용카드 한도를 왜 갑자기 줄였을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303050001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303050001</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 신용카드사 중 유독 현대카드에서 이용한도가 크게 줄었다는 고객들의 불만이 줄을 잇고 있다. 이는 현대카드의 레버리지 배율(자본금 대비 자산비율)이 규제 한도 목전까지 차오른 영향으로 분석된다. 애플페이 신규고객을 받기 전 내부 기준에 부합하지 못하는 기존 고객에 대한 '가지치기'를 한 것으로도 볼 수 있다.5일 여신금융협회에 따르면 2022년 4분기 7개 전업계 카드사에 접수된 민원은 1870건으로 전 분기(1087건) 대비 72% 급증했는데, 실질적인 민원율을 나타내는 회원 10만명당 민원 건수(환산 건수)는 현대카드가 2.58건으로 최다였다.민원이 급증했던 지난해 말 주요 카드사들은 예년보다 더욱 엄격한 내부 기준을 적용해 하향 조정 대상을 결정했다. 카드사는 연 1차례 이상 소득, 재산, 채무 등으로 따진 가처분소득에 견줘 회원의 이용한도 적정성을 심사할 수 있다.카드사들은 수신 기능이 없어 회사채를 발행하거나 차입을 통해 사업 자금을 조달한다. 지난해에는 전 세계적인 기준금리 상승으로 카드사들의 자금 조달 부담이 급증했고, 회원들의 연체가 늘어날 위험도 커졌다. 이에 카드사 전반이 회원들의 이용한도를 축소했으나 현대카드 고객의 경우 3000만원에서 200만원으로 15배나 조정되는 등 하향폭이 상당하다는 평가다.이는 현대카드가 정태영 부회장의 트레이드 마크인 'PLCC(상업자표시신용카드)'로 단기간에 고객을 급속히 끌어모은 영향으로 풀이된다. 특정 브랜드에 특화된 혜택을 제공하는 PLCC는 브랜드 충성도 높은 소비자들을 카드사에 유치할 수 있다는 이점이 있다.현대카드 고객은 2020년 978만명에서 2022년 3분기 1111만명으로 13.6% 늘었다. 같은 기간 총자본은 2020년 말 3조4409억원에서 2022년 9월 3조7388억원으로 증가한데 비해 총자산은 19조9284억원에서 25조1290억원으로 더 큰 폭 늘어났다. 그 결과 현대카드의 레버리지 배율은 2022년 3분기 기준 6.7배로 업계 평균인 6.0배보다 높은 수치를 형성하고 있다.특히 신종자본증권 3000억원 발행으로 인한 자본개선 효과를 제외하면 현대카드의 레버리지 배율은 7.3배로 상승한다. 이는 금융당국이 카드사의 과도한 외형 확대 경쟁을 차단하기 위해 규제 한도로 설정한 8배와 큰 차이 없는 수치다. 신종자본증권은 주식과 채권 성격을 모두 가진 하이브리드 채권으로 만기 전까지 자본으로 인정받을 수 있지만 콜옵션(조기상환권) 시기가 도래하면 갚아야 하는 빚이다.현대카드의 자본금 증가폭이 미미한 건 주주 배당으로 빠져나가는 자본도 상당하기 때문으로 보인다. 현대카드의 지배구조를 보면 현대차·기아·현대커머셜 등 계열사 지분이 총 77%에 이르고 대만 금융사인 푸본상업은행과 푸본생명보험이 약 20%를 가지고 있다. 이들에게 현대카드는 2022년 중간 배당금을 포함해 총 1510억원의 배당금을 지급하기로 했다.이를 두고 IPO(기업공개)를 요구해 현대카드에 부담을 줬던 재무적 투자자(FI)인 어피니티 컨소시엄의 지분을 상당량 사들여 백기사 역할을 했던 푸본그룹에 대해 '감사' 표시를 한 것이라는 해석이 나온다. 현대카드는 2022년 3분기 누적 순이익이 전년 대비 17.1% 감소한 2078억원을 기록했는데 되레 배당금은 크게 늘렸다는 점이 이런 해석을 뒷받침한다.현대카드는 레버리지 배율 관리를 위해 증자 또는 배당 억제가 아닌 기존 회원들에 대한 상품자산 축소를 전략으로 꺼내든 셈이다. 이렇게 관리한 레버리지 배율은 프리미엄 전략에 집중해 소위 '돈이 되는' 고객들을 대상으로 적극 문호를 개방하려는 모습이다.  현대카드는 애플의 간편결제 서비스인 애플페이와 계약을 선제적으로 체결한 데 이어 아메리칸 익스프레스(아멕스)와 독점 계약을 맺고 핵심 프리미엄 상품인 '센츄리온 디자인 카드'를 오는 5월 선보일 예정이다. 아이폰 사용자와 기존 삼성카드에서 아멕스 카드를 이용했던 고소득 고객 등 모두 신규 고객 유입이 상당할 것으로 예상되는 이벤트들이다. 즉 현대카드 레버리지 배율의 확대가 예상된다.점유율 확보 측면에서도 프리미엄 전략은 유효하다. 카드업계 점유율은 통상 신용카드 이용실적으로 따진다. 현대카드의 점유율은 2022년 4분기 기준 신한카드, 삼성카드에 이은 업계 3위다. 엄혹한 거시경제 상황이 장기화될 것으로 예상되는 가운데 상대적으로 부실률 걱정을 낮출 수 있고 결제 가능액이 큰 프리미엄 고객에 집중하는 게 현대카드 입장에선 전략적인 판단인 셈이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/05/blt202303050001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]주총 의결권 따러 홍콩 가는 SM엔터…'조지슨' 붙잡았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303030014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303030014</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 11:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   SM엔터테인먼트가 하이브로부터 경영권을 사수하기 위해 할 수 있는 노력을 총동원하고 있는 양상입니다. 주주총회에서 승리하기 위해 홍콩까지 직접 가서 외국인 투자자들의 의결권까지 쓸어모으기로 했으니 말이에요. 의결권 수집 대행업체로는 삼성물산과 표대결을 펼쳤던 엘리엇매니지먼트의 자문을 담당했던 실력 좋은 회사를 섭외했습니다.3일 SM엔터테인먼트는 '의결권대리행사권유참고서류'의 기재정정 공시를 통해 홍콩 완차이구에 소재한 조지슨 홍콩법인을 의결권 대리행사 권유업무 대리인으로 추가했다고 밝혔습니다. 위탁하기로 한 업무는 '외국인 주주판명 조사 및 의결권 대응 자문'입니다.조지슨은 글로벌 최대 의결권 대행 자문기구로 평가받는 회사입니다. 외국계 펀드의 실질주주가 누구인지 파악하는 주주판명조사(Shareholder Identification) 서비스, 그리고 주총에 대한 구체적 자료를 실질주주에게 송부하고 기업의 위임장 확보를 가능하게 하는 의결권 행사권유 서비스(Proxy Solicitation)로 정평이 났습니다.조지슨은 홍콩에 소재한 외국인 지분의 실체를 파악하고 이들이 SM 측의 제안에 의결권을 행사하도록 돕는 작업을 펼칠 것으로 보입니다. 앞서 조지슨은 2015년 삼성물산과 제일모직 합병에 반대한 행동주의 펀드 엘리엇매니지먼트의 자문 역할을 맡기도 했어요. 당시 삼성물산이 제일모직과 합병을 성사시키기 위해 소액주주 집에 수박을 들고 방문하기도 하는 등 진땀을 흘린 점을 떠올리면, 하이브로선 녹록치 않은 상대를 만난 셈입니다.  이뿐만이 아닙니다. 장철혁 SM엔터테인먼트 CFO(최고재무책임자)는 지난달 27일부터 이달 2일까지 홍콩에 출장을 나가 현지 기관투자자들을 대상으로 IR을 진행했습니다. IR은 투자자와 공감대를 형성하는 활동입니다. 장 CFO는 요즘 SM 공식 유튜브에서 SM 3.0 전략을 발표하는 등 하이브와의 경영권 싸움에서 최선단에 서있는 인물입니다. 그런 장 CFO가 홍콩에 수 일간 시간을 뺐다는 건 그만큼 이득을 기대하고 이뤄진 행동이라는 해석이 가능합니다.이렇게 SM엔터테인먼트가 홍콩에 공을 들이는 건 두 가지 이유로 분석됩니다. 우선 홍콩 투자자들이 한국 엔터테인먼트 산업에 관심이 많습니다. 엔터테인먼트산업을 담당하는 한 증권사 연구원은 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "세세하게 (SM의 외국인) 주주명부까지는 제가 모른다"면서도 "엔터업 자체에 홍콩 쪽 투자자들이 많다"고 설명했습니다.이를 방증하는 게 한국 문화콘텐츠의 높은 인기입니다. 이성화 한국국제문화교류진흥원 통신원은 "지상파와 케이블 외 다수 매체에서도 한국 드라마나 예능 프로그램은 꾸준히 사랑받으며 케이팝에 이어 한류를 이끄는 주요 콘텐츠로서 그 역할을 하고 있다"고 전했습니다.한류 선봉장으로 꼽히는 SM엔터테인먼트는 2016년 NCT를 론칭한 직후 홍콩에서 IR을 열고 투자 수요를 이끌기도 했습니다. &lt;한국경제&gt; 보도에 따르면 2018년에는 홍콩에서 열린 크레디트스위스 아시아투자컨퍼런스(AIC) 행사장에 레드벨벳이 출연해 '빨간 맛'을 부르자 외국인 투자자들이 일제히 자리에서 일어나 환호성을 질렀다고 하네요. 이런 점에 비춰보면 SM에 투자한 홍콩 투자자들의 수는 적지 않을 것으로 보입니다.두 번째 이유로는 SM이 홍콩 투자자들에게 '카카오와 함께하는 SM 3.0'을 소구할 수 있다는 점입니다. 홍콩은 중국과 '한 국가 두 체제(일국양제)' 관계로 중국 영향권 안에 있는 국가입니다. 카카오엔터테인먼트는 중국 기업 텐센트와 합작해 웹툰 플랫폼 '포도만화'를 론칭하고, 카카오뱅크와 카카오페이는 각각 텐센트와 앤트그룹(알리바바 계열사)이 지분을 갖고 있습니다.홍콩 투자자들이 SM에만 투자하라는 법은 없죠. 중국 기업들에도 투자가 이뤄졌을 개연성이 있어요. 그렇다면 홍콩 투자자들은 '카카오와 함께 하는 SM'이 자국 기업들의 수혜로 이어질 가능성이 있다면 SM 쪽에 의결권을 맡기는 게 이득이에요. 하이브는 북미 시장에 네트워크가 압도적이고, 중국에서는 상대적으로 위치가 열위해요. 하이브가 SM 경영권을 가지려는 건 중국 및 동남아 쪽으로도 영향력을 넓히기 위한 목적도 있어요.하이브가 이수만 창업자의 지분을 인수해 SM의 1대주주(14.8%)가 됐지만, 공개매수에는 실패한 것도 카카오와 SM 측에는 호재입니다. 하이브는 공개매수가 12만원을 상향하지 않고 지켰는데, 그보다 더 높은 값에 주가가 형성된 탓이죠. 안정적인 경영권 확보에 실패하면서 하이브는 3월 31일 열릴 주총에서 이사회를 장악하기 위해 주주 의결권 확보에 전력을 기울이고 있어요. SM의 홍콩행은 이를 받아치는 전략이고요.3일 이수만 창업자가 SM을 상대로 제기한 신주발행 및 전환사채 금지 가처분 신청이 인용되면서 오는 6일로 예정됐던 카카오의 SM 지분 확보는 무위로 돌아갔어요. 그렇지만 하이브의 공개매수 실패를 틈타 카카오 측도 공개매수에 나설 가능성이 거론돼요. 카카오엔터 측은 "기존 전략의 전면적 수정이 불가피하다고 판단하고 있다"고 밝힌 바 있어요. 지난달 24일 사우디아라비아와 싱가포르 국부펀드로부터 약 9000억원의 투자금을 받은 만큼 실탄도 두둑하고요. 쇼미더머니가 아닌 '오일머니'라는 치트키를 쓴 셈이죠.이번 가처분 인용으로 하이브와 이수만 창업자가 유리한 고지를 차지한 것으로 여겨지나, SM 인수전은 한 쪽의 승리를 장담하기 어려운 첨예한 국면으로 흘러가고 있어요. 방시혁 하이브 의장이 &lt;씨엔엔(CNN)&gt;과의 인터뷰에서 "매니지먼트 팀이 대주주 없이 분산 점유된 회사를 본인들의 마음대로 운영하고 이야기하는 것이 심각한 문제"라며 카카오와 손잡은 현 SM 경영진을 에둘러 비판한 대목에서 그런 복잡한 분위기가 읽혀요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/03/blt202303030027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차 금융, 자동차 할부금리 1%P 인하…성수기 잡고 금감원 눈도장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303030003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303030003</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 04:46:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대자동차그룹 계열사인 현대캐피탈과 현대커머셜이 할부 상품 금리 인하를 단행했다. 3월 차량 판매 성수기를 맞아 구매심리를 촉진하려는 전략으로 풀이된다. 이와 함께 이복현 금융감독원장이 은행업권부터 증권업계까지 차주에 대한 금리체계 개선을 요구하고 있는 가운데, 현대차 금융사들은 선도적으로 부응할 수 있게 됐다.현대캐피탈은 이달 모든 자동차 구매프로그램(할부)의 상품 금리를 1%포인트 낮췄다고 3일 밝혔다. 현대캐피탈의 가장 대표적인 자동차 할부 상품인 '모빌리티 할부형(현대자동차)/M할부형(기아)'의 경우, 36개월 기준 5.7%라는 업계 최저수준의 금리를 제공한다. 이 상품은 현대자동차 전용 카드(기아 제외)나 현대카드M 계열 카드로 차량가의 1% 이상을 선수금으로 결제하면 누구나 이용 가능하다.특히 지난달 출시한 변동금리형 할부 상품은 출시 한 달 만에 금리를 1%포인트 인하하고, 할부 옵션도 확대했다. 기존 60개월 단일 상품으로 운영돼 온 이 상품은 할부기간 옵션에 36개월, 48개월 상품을 새롭게 추가했다. 이 상품을 모빌리티 할부형/M할부형으로 이용하면 36개월 기준 6.1%, 48개월 기준 6.2%, 60개월 기준 6.3%의 금리로 활용 가능하다.기아와 함께 '한국은행 기준금리 연동 할부' 프로모션도 진행한다. 이 프로모션은 한국은행 기준금리를 고객의 상품 금리에 그대로 적용하는 것으로, 2022년 생산된 기아의 모든 차종을 구매하는 고객들은 현재(2023년 3월) 기준, 최장 36개월 3.5%의 초저금리 혜택을 누릴 수 있다. 기아 모닝과 니로 플러스는 올해 생산된 차량을 구매할 때도 같은 금리 혜택을 적용받을 수 있다. 단 EV6, 니로 EV는 제외된다.현대캐피탈 관계자는 "최근 우리나라와 미국의 국채금리가 빠르게 상승하는 등 금융시장의 불안정성이 다시 확대되고 있지만, 현대자동차와 기아의 자동차를 구매하고자 하는 고객들을 위해 큰 폭의 상품 금리 인하를 단행했다"고 밝혔다.  같은날 현대커머셜 또한 금리 인상으로 어려움을 겪고 있는 상용차 차주들을 위해 '상용차 변동금리 신차 할부' 상품을 선보이고, 현대차 상용차 할부 금리 전 구간을 1%포인트 인하한다고 밝혔다. 현대커머셜은 현대차그룹 상용차 부문의 유일한 캡티브 금융사다. 상용차 및 건설장비 할부와 리스, 렌탈을 취급하는 국내 대표적인 산업금융 및 기업금융 전문 기업이며, 중소기업 및 자영업자와의 상생에도 앞장서고 있다.우선 현대커머셜은 현대차 상용차(파비스, 뉴파워트럭, 엑시언트, 유니버스) 구매 고객을 대상으로 시장 금리가 낮아지면 고객에게 혜택이 돌아가는 '상용차 변동금리 신차 할부' 상품을 출시했다. 기존의 할부금융 시장에선 차량 구매 시점의 금리가 만기 시까지 유지되는 고정금리 상품이 주를 이뤘으나, 최근 금리 인상이 이어지면서 높은 금리로 고정된 상품을 긴 할부기간 동안 이용해야 하는 상황 탓에 고객의 부담이 커졌다.이번에 출시된 상용차 변동금리 신차 할부 상품은 3개월 단위로 할부 금리가 변동되는 것이 특징이다. 금리는 금융투자협회에서 고시하는 CD금리(91일물, 전전월 26일~전월 25일 기준)의 평균 금리에 금융사의 원가 비용을 반영한 가산금리를 더해 결정된다. 예를 들면 8.1% 금리로 최초 3회차 할부 이자를 납부하고 3개월차에 금리가 7.6%로 산출됐다면 이후 4~6회차는 7.6%의 금리로 할부금을 납입하면 된다. 중도상환수수료 없이 중도 상환도 가능하다. 매월 일정한 금액의 월 납입금을 상환하는 원리금균등상환방식으로 운영된다.이와 함께 현대커머셜은 현대차 상용차(파비스, 뉴파워트럭, 엑시언트, 유니버스) 할부 금리 전 구간을 1%포인트 인하한다.지난 2월까지 현대커머셜은 '표준형' 할부 상품 기준으로 60개월 할부 시 약 8.7% 수준의 이자를 적용했다. 현대커머셜은 이달부터 상용차 고객의 월 할부금 부담을 줄여주고자 기존 할부 금리보다 1%포인트 낮은 금리로 제공한다. 특히 차량 가격의 30% 이상 선수금을 내면 0.5%포인트 추가 금리 할인 혜택을 제공하는 '모빌리티형' 할부 상품 이용시 약 7.2% 금리로 이용 가능해 할부금 부담이 크게 줄어든다.현대커머셜 관계자는 "상용차 고객의 경제적 부담을 줄여주고자 할부 금리 전 구간을 인하하고, 시장 금리 하락 시 고객에게 혜택이 돌아가는 '상용차 변동금리 신차 할부' 상품을 출시했다"며 "현대커머셜은 현대차그룹 상용차 부문의 유일한 캡티브 금융사로서 상용차 고객을 위해 다양한 금융 상품과 혜택을 제공할 계획"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/03/blt202303030003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[어린이 교통사고 오히려 '스쿨존'에서 크게 다친다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020014</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 09:18:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어린이들이 교통사고를 당했을 때 가장 많이 중상을 입는 장소는 '스쿨존'인 것으로 나타났다. 스쿨존이나 신호등이 있는 횡단보도에서는 도로시설물로 보행자와의 분리가 됐을 것이라 방심하고, 예상치 못한 상황에서 사고가 발생하는 경우 중상 이상 발생 가능성이 높은 것으로 판단된다.2일 현대해상 교통기후환경연구소는 3월 초등학교 입학 시즌에 맞춰 통학길 안전 위해요소 파악 및 사고 특성을 분석한 결과가 이 같이 나타났다고 밝혔다. 서울시내 4개 초등학교 925명을 대상으로 한 설문조사 결과 및 최근 5년간(2018~2022년) 통학시간대에 발생한 어린이피해자(만 7~12세)의 차대인 또는 차대자전거 사고 총 4837건을 대상으로 분석을 수행했다.통학로 장소에 따라 어린이들이 안전하다고 느끼는 정도(5점척도)를 조사한 결과 1위는 어린이보호구역(4.07점), 2위는 신호등 있는 횡단보도(3.98점), 3위 도로 옆 인도(3.72점), 4위 집 앞·아파트 단지 내 주차장(3.45점), 5위 골목길(2.84점), 6위 신호등 없는 횡단보도(2.35점) 순이었다.반면 실제로 어린이 교통사고 발생 비율이 높은 장소는 이면도로(35.7%), 횡단보도(33.3%), 아파트단지(10.9%), 주차장(8.6%), 스쿨존(6.3%), 기타(5.1%) 순이었다. 횡단보도 사고는 신호등 있는 횡단보도(9.9%)와 신호등 없는 횡단보도(5.3%)로 구분되며 사고 데이터상 신호등 유무가 구분되지 않는 사고 건이 18.1%를 차지했다.어린이들이 '신호등 있는 횡단보도'를 안전하다고 느끼는 것에 비해 실제 사고발생 비율은 10%에 육박하고, 신호등 유무가 구분되지 않는 사고까지 감안하면 결코 낮은 비율이라 볼 수 없으므로 어린이들에게 신호등 유무와 관계없이 횡단보도를 건널 때에는 경각심을 인지시킬 필요가 있다는 조언이다.또 사고장소별 중상이상 피해 발생 비율은 스쿨존(11.4%), 구분되지 않는 횡단보도 사고(8.5%), 신호등 있는 횡단보도(5.9%), 기타(5.7%), 신호등 없는 횡단보도(3.7%), 이면도로(3.7%), 아파트단지(3.5%), 주차장(3.4%) 순으로 어린이들이 안전하다고 느끼는 척도와는 정반대로 나타났다.중상이상 피해는 사고발생 당시 차량의 속도와 가장 큰 관계가 있다는 현대해상 측 설명이다. 신호등이 있는 횡단보도나 스쿨존에서는 도로시설물로 보차분리가 잘 돼있을 것이라 방심한 상황에서 사고가 발생하는 경우 중상이상 발생 가능성이 높다. 이에 길을 건널 때는 항상 좌우를 살피고 특히 신호가 얼마 남지 않았을 때에는 서두르지 않고 다음 신호를 기다리는 기본 안전교육을 강조할 필요가 있다.  현대해상의 자동차사고 DB를 활용해 분석한 결과 평균적으로 등교시간에 비해 하교시간 어린이 교통사고 비율이 1.8배 높았다. 저학년 등·하교 사고 발생 비율은 만 7세가 2.2배, 만 8~9세의 경우 2.3배였다. 이는 학년이 올라갈수록 혼자서 하교하는 비율이 높아짐에 따라 사고위험이 높아진 것으로 저학년의 경우 하교시간대 통학 안전에도 주의를 기울이도록 해야 한다.문예슬 현대해상 교통기후환경연구소 박사는 "어린이보호구역에서 상해이상 사고발생시 가중 처벌될 수 있으므로 각별히 주의해야 하고 2022년 7월부터 어린이보호구역 내 신호등 없는 횡단보도에서 일시정지 의무화가 시행됐다"며 "어린이 또한 길을 건널 때는 차량이 완전히 멈춘 후에 주의하며 건너는 습관을 기를 필요가 있다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/02/blt202303020018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[해운업황 심상찮다…산은·해진공, HMM 적기 매각 '맞손']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020013</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 09:18:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[HMM의 양대 주주인 KDB산업은행(산은)과 한국해양진흥공사(해진공)가 HMM의 매각 절차에 착수했다. 양측은 해운업황이 꺾이기 전에 제값을 받고 HMM을 팔겠다는 공감대를 이룬 것으로 풀이된다. 산은이 관리하는 KDB생명(구 금호생명)의 경우 매각을 4번 시도했지만 모두 실패해 매각가를 높게 평가받지 못하고 있다.산은과 해진공은 2일 HMM 경영권 매각 관련 용역 수행기관 선정 절차에 공동으로 착수했다고 밝혔다. 이번에 선정될 용역 수행기관은 매각전략 수립 등 컨설팅을 포함해 매각절차 전반에 대해 포괄적인 자문을 제공할 계획이다. 매각자문, 회계자문, 법무자문 각 1개사를 선정해 자문단을 구성할 예정이다.HMM은 2013년말 유동성 위기 발생 이후 채권은행 자율협약, 산은·해진공 공동관리 등 정상화 작업을 거쳐 재무구조 개선과 영업기반 확충 등 정상화단계에 이르른 것으로 평가된다는 산은 측 설명이다.당초 해진공은 HMM 지분 매각을 두고 소극적인 입장인 것으로 여겨졌다. 해운재건 프로젝트를 설계해온 해진공은 HMM이 민영화된다면 역할이 크게 축소된다. 그러나 연내 민영화를 골자로 한 산은의 로드맵에 해진공이 동참한 건 상급기관인 해양수산부가 "해운시장의 불확실성, 경제 상황, 증권 시황 등을 점검해 매각 계획을 협의"한다고 밝힌 것과 무관하지 않다는 분석이다.해운업이 코로나19와 글로벌 공급망 불안에 따른 수혜를 받으면서 HMM은 매출이 2020년 6조4000억원, 2021년 13조8000억원으로 급성장했다. 그러나 세계적인 금리 급등과 경기둔화 여파로 한때 5000을 돌파했던 SCFI(상하이컨테이너운임지수)는 지난달 24일 기준 946.68로 뚝 떨어졌다. 2년 8개월만에 심리적 마지노선이라 여겨지는 1000선을 하회했다.산은과 해진공은 "급격한 해운산업 환경변화 속에서 HMM의 지속 가능한 성장을 위한 다양한 방법에 대한 논의를 계속해 왔으며, 경영권 매각 절차 진행에 대한 공감대를 형성했다"고 밝혔다. 양측은 HMM의 제반 이해당사자들과 함께 매각전략 수립 등 컨설팅을 포함한 매각 절차가 차질 없이 진행될 수 있도록 최선의 노력을 다한다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/02/blt202303020014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[연회비 70만원짜리 삼성 새 프리미엄카드…사실상 '1만원'에 쓴다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020008</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 07:18:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성카드가 해외 신용카드사 아메리칸 익스프레스(아멕스)와의 계약을 마무리하고 독자적인 프리미엄 카드 신상품을 내놨다. 연회비가 70만원에 달하지만 정액제의 기프트 및 할인 혜택을 감안하면 실질 부담액이 수만원 수준으로 크게 절감되는 구조가 특징이다.삼성카드는 새로운 프리미엄카드 라인업인 'THE iD.'(디아이디)를 선보이며, 고객이 프리미엄 라이프 영역에서 취향에 맞게 혜택을 받을 수 있는 'THE iD. TITANIUM'(디아이디 티타늄), 'THE iD. PLATINUM'(디아이디 플래티넘)을 출시했다고 2일 밝혔다.연회비 70만원(비자 인피니트 서비스 제공)인 디아이디 티타늄은 기프트가 연 2회 제공된다. 기프트는 신청조건 충족 시, 25~27만원 상당의 △호텔 △골프 △패션 △면세점 △상품권 중 매년 두 가지를 선택할 수 있으며 동일한 기프트 중복 선택도 가능하다. 가장 할인폭이 큰 혜택은 신라면세점 27만원 결제일 할인이다. 이 혜택을 두 번 선택하면 54만원을 돌려받는 셈이다. 전월 이용금액 충족 시 인터파크 티켓·골프장·골프연습장·온라인쇼핑몰에서 건별 10만원 이상 결제하면 5만원 할인 혜택을 연간 3회 제공해 최대 15만원의 혜택을 받을 수 있다. 또한 전월 이용금액 충족 시 국내외 공항 라운지 본인 무료 혜택을 연간 12회 제공한다.이외에도 전월 이용금액 및 적립한도 없이 국내 가맹점에서 이용 시 1.2% 적립을 제공하고, 해외·면세점·항공·여행·주유 업종에서 이용하면 1.5% 적립할 수 있다.  디아이디 플래티넘은 연회비 22만원에 마스터카드 월드 서비스가 부여된다. 기프트 연 1회 및 공항 라운지 연 6회를 제공한다. 기프트는 신청조건 충족 시 15~16만원 상당의 △호텔 △골프 △패션 △면세점 △상품권 중 매년 한 가지를 선택할 수 있다. 전월 이용금액 충족 시 연 6회 국내외 공항 라운지 본인 무료 혜택을 누릴 수 있다.전월 이용금액을 충족하면 넷플릭스·유튜브 프리미엄·디즈니+·웨이브 등 디지털콘텐츠 정기결제 시 50% 할인을 제공하며, 스타벅스에서 1만원 이상 결제 시 월 1회 3000원 할인해준다.전월 이용금액 및 적립한도 없이 국내 가맹점에서 1%, 온라인쇼핑몰·할인점·백화점·배달앱에서 1.2% 적립된다. 해외·면세점·항공·호텔·콘도·리조트·인터파크 티켓에서는 1.5% 적립된다.삼성카드가 글로벌 카드 브랜드사인 비자, 마스터카드와 협업해 신설한 '프리미엄 다이닝 서비스'도 주목할 만하다. 호텔 레스토랑 등에서 6만원 이상 결제 시 3만원 할인 또는 호텔 베이커리에서 4만원 이상 결제 시 2만원 할인을 받을 수 있는 혜택이다. 전월 이용금액 충족 시 디아이디 티타늄은 연 6회, 디아이디 플래티넘은 연 3회 가능하다.디아이디 2종 상품은 각각 카드 디자인을 세 가지씩 제공하고 특수 소재 카드 옵션도 선택할 수 있다. 디아이디 티타늄은 풀메탈, 디아이디 플래티넘은 인메탈(메탈 카드에 PVC 코팅 처리) 카드 플레이트를 제공한다. 특수 소재 카드 선택 시 풀메탈은 10만원, 인메탈 카드는 5만원의 별도 수수료가 부과된다.삼성카드는 'THE iD.' 2종을 통해 프리미엄카드 최초로 LED와 노치 디자인 카드를 제공한다. LED 디자인은 비접촉 결제 시 카드에 내장된 LED가 빛나고, 노치 디자인은 플레이트 하단에 홈(노치)을 만들어 카드의 상하 방향을 구분할 수 있도록 했다. 삼성카드 관계자는 "삼성카드의 새로운 프리미엄카드 라인업인 디아이디를 통해 고객들의 취향에 맞는 프리미엄 혜택과 서비스를 지속적으로 제공할 예정"이라고 말했다.한편 아멕스와의 파트너십 종료로 오는 4월 30일 삼성 더 플래티넘 카드, 아멕스골드·그린 카드의 갱신 발급이 중단된다. 카드 혜택에 민감한 소위 '체리피커'들과 단절한 셈이다. 삼성 아멕스 더 플래티넘 카드는 아멕스의 마일리지 전환 서비스를 이용해 삼성카드 포인트를 대한항공 등 제휴사의 마일리지로 바꿀 수 있어 '삼포 적금'이라 불렸다. 5월부터는 현대카드가 아멕스의 파트너사가 돼 아멕스 핵심 프리미엄 상품인 '센츄리온 디자인 카드'를 선보인다.삼성카드의 이번 신상품 출시는 이런 카드시장 상황에 비춰 고객 이탈을 최대한 방지하기 위한 목적으로 보인다. 3월 한 달 간 디아이디 카드 발급 시 10만원을 캐시백하는 이벤트도 진행 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/02/blt202303020010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[은행권 '부동산 영끌족' 원금상환 유예해준다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303010005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303010005</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 06:23:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대출을 '영혼까지 끌어모아' 부동산에 투자한 차주들도 시중은행들의 도움을 받을 수 있게 됐다.1일 은행연합회에 따르면 은행권은 최근 금리인상 및 경기둔화 등으로 주택담보대출(이하 주담대) 원금상환에 어려움을 겪고 있는 차주들의 부담을 경감하기 위해 주담대 프리 워크아웃 원금상환유예 적용대상을 확대하기로 했다.주담대 원금상환유예 지원대상 차주 기준에 현행 실직·폐업·휴업·질병 등 이외에도 금리 부담이 가중돼 원금 및 이자 상환 애로를 겪는 경우를 추가, 금융환경 변화로 인해 어려움을 겪고 있는 차주들을 지원한다는 계획이다.'금리 부담' 판단기준은 금융위원회가 앞서 주요업무 추진 계획 등을 통해 밝힌 바와 같이 'DTI(총부채상환비율) 70% 이상' 기준을 적용한다. DTI는 차주가 매년 갚아야 하는 원금과 이자가 연간총소득에서 차지하는 비율을 뜻한다.한국보건사회연구원의 '청년미래의 삶을 위한 자산 실태 및 대응방안' 보고서를 보면 2021년 기준 19~39세 청년이 가구주인 가구의 평균 부채는 8455만원이었고, DTI가 300% 이상인 가구는 21.8%에 달했다. 이는 2012년(8.37%)에 비해 2.6배 급증한 수치다. 청년 가구주 5명 중 1명꼴로 연간총소득의 3배 넘는 빚을 지고 있다는 뜻이다.또 은행권은 주담대 원금상환유예 대상주택 가격 기준을 현행 6억원 이하에서 '9억원 이하'로 대폭 상향 조정한다. 더 많은 차주들의 상환애로를 경감한다는 취지다.이 같은 개선사항은 오는 2일부터 시행된다. 은행연합회 관계자는 "은행권은 향후에도 적극적인 프리 워크아웃 실행을 통해 취약차주지원을 위한 노력을 계속하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/01/blt202303010008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["부동산 투기 막겠다"는 중국…미완공 주택 '41만채' 쌓였다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303010004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303010004</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 06:23:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2011년 중국 공산당은 중·저소득층을 대상으로 한 '보장성 주택' 공급 확대와 선납금 비율 상향 등 공급과 수요 양 측면에서 가격 안정화 조치를 시행했다. 2016년 경제 기조를 결정하는 '중앙경제공작회의'에서는 "주택은 거주하기 위한 것이지 투기 대상이 아니다"라는 방침을 공식화했다.현재 중국의 부동산 시장은 어떨까? 2021년 헝다(Evergrande)의 디폴트(채무불이행) 위기를 시작으로 부동산기업의 채무불이행이 급증했다. 2022년 7월 부동산 개발업체가 자금 조달에 어려움을 겪으면서 공사가 지연되자 중국 주택 구매자들이 모기지(주택담보대출) 원리금 상환을 거부하는 사태가 발생하기에 이른다. 부동산으로 쌓은 국부가 상당한 만큼 규제 반작용도 급속도로 커져가는 모양새다.1일 KB금융지주 경영연구소의 '중국 부동산 정책 동향과 부동산 경기 회복 가능성 진단' 보고서를 보면, 2022년 말 기준 중국 32개 도시에서 290개 주택 건설 프로젝트와 연관된 총 40만7956채의 주택이 여전히 미완공 상태로 주택 구매자에게 인도가 지연되고 있는 것으로 나타났다.'건전한 수요자'의 피해를 축소하기 위해선 민영 부동산 기업의 유동성 문제에 대한 불확실성이 제거돼야 할 필요가 있다. 그렇지만 중국 부동산기업의 채무불이행 규모는 국내 채권의 경우 2021년 686억 위안(약 13조1000억원)에 그쳤으나 2022년에는 1966억 위안(약 37조5000억원)으로 약 3배 급증했다. 외화채권의 경우에도 57억 달러(약 7조6000억원)에서 186억 달러(약 24조6000억원)로 치솟았다.2020년 판매순위 30개 상위 기업 중 헝다를 비롯해 롱촹(Sunac), 스마오(Shimao), 쉬후이(CIFI), 진커(Jinke), 양광청(Sunshine City) 등 12개 기업이 2021~2022년중 국내외 발행 채권에 대한 원리금 지급에 실패했다.  가계의 소득 증가는 미진해 주택시장 소비 심리를 되살릴 여력이 부족하다. 2022년 12월 중국 도시 실업률은 5.5%로 정부 목표치(5.5%)를 위협하고 있다. 청년(16~24세) 실업률도 16.7%로 매우 높은 수준이다. 2022년 중국 가계의 1인당 가처분 소득은 4만9238위안(약 940만원)으로 전년 대비 1.9% 증가에 그쳤다. UBS의 중국 소비자 조사에 따르면, 향후 2년 안에 주택 구매 의향이 없다는 응답자의 비중은 2022년 6월 28%에서 11월 35%로 증가했다.중국 부동산 시장은 2021년 하반기 이후 주택판매면적, 주택가격 및 신규건설면적이 모두 큰 폭 하락하는 등 부진이 심화되는 모습이다. 부동산 개발 기업 부실에 따른 공사 중단, 제로 코로나 정책 지속 등으로 소비심리가 위축되면서 주택 판매량 및 가격이 큰 폭으로 하락했다.이에 중국 정부는 2022년 9월 대출금리 인하 등에 이어 11월 부동산기업 유동성 지원 확대 등 각종 부동산 부양조치를 발표했으나, 위축된 주택 수요를 진작하기에는 미흡하다는 지적이 나온다. 2016년부터 시행되고 있는 베이징, 상하이 등 대도시의 주택구매제한 정책은 아직 완화되지 않고 있어서다. 이는 규제 완화로 급격한 가격상승이 재차 반복될 것을 경계하고 있기 때문이다.앞서 중국의 부동산 기업들과 개인들은 레버리지 확대를 통해 부동산에 투자를 늘려 부를 축적해 왔고 기업 및 가계 부채는 빠르게 증가했다. 그 결과 계층간 소득 불균형은 심화됐다. 소득 분배 불균형을 나타내는 '지니계수'는 중국이 42.1로 아르헨티나, 브라질 등 상위 중진국 평균(40.5)보다 높고 미국, 일본 등 선진국 평균도 큰 폭 상회하고 있다. 이는 시진핑 중국 국가주석이 주창한 '공동부유'와는 배치된다.UBS는 투입산출 모형을 통해 중국의 부동산 산업은 직·간접적으로 2021년 GDP의 24%를 차지하고 있는 것으로 추산했다. 부동산에 가장 크게 노출된 부문은 금속 및 비금속 부문이며, 부동산 부문 부가가치가 10% 감소하면 직간접적인 경로를 통해 GDP 성장률은 2.5%포인트 감소 효과를 초래하는 것으로 분석됐다.중장기적으로도 주택 경기 회복 제약 요인들이 상존한다. 현재 중국 부동산 시장 관련 지표 중 가계부채비율, 대도시 PIR(소득 대비 주택가격비율), 은행대출 익스포져 비중은 미국, 일본 등의 부동산 버블 시기 수준에 근접하고 있어 정부가 주택 구매 제한을 완화해 부동산 가격을 자극할 경우 경기를 다시 과열시킬 수 있다는 전망이 나온다.이정진 KB경영연구소 선임연구위원은 "회사채 디폴트의 대부분이 중국 부동산 기업에 집중돼 있고 올해 상반기에만 부동산 기업이 발행한 1010억 달러(약 133조8000억원)의 역내외 채권의 만기가 도래할 예정"이라며 "부동산을 대체할 성장동력을 부재한 상황에서 부동산 경기 침체가 장기화될 경우 정부 재정난 심화 및 GDP 성장률 둔화 등의 리스크를 키울 수 있다"고 말했다.&lt;블룸버그통신&gt;에 따르면 중국에서 부채 한도를 초과한 성·시·자치구는 31개 중 17곳 이상이다. 충칭시와 윈난·구이저우·푸젠·랴오닝·지린성의 경우 부채비율이 200%를 넘었다. '제로 코로나' 정책에 따른 검사 및 방역비용과 부동산 침체에 대응하는 세금감면 조치 등 중국 중앙정부의 정책 영향이 하방했다. 중국 정부 재정수입 중 토지사용권 매각 수익이 큰 비중을 차지해 부동산 경기 침체가 장기화될 시에는 정부 재정난을 심화시킬 우려가 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/01/blt202303010006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[같은 지붕 두 상장사 '카카오뱅크-카카오페이' 대출사업서 뭉쳤다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302280013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302280013</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 06:23:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오라는 지붕 아래서 분리돼 각각 따로 상장한 카카오뱅크(인터넷은행)와 카카오페이(핀테크)가 핵심 사업인 대출분야에서 뭉친다. 이른바 '쪼개기 상장'이 이어져온 카카오그룹주는 모·자기업의 기업가치 훼손 우려가 있었는데, 적어도 금융 분야에서는 이러한 부정적 효과가 상쇄되는 효과가 기대된다.양사는 카카오페이 '대출비교' 서비스에서 카카오뱅크의 '중신용대출', '중신용플러스대출' 두 가지 상품을 조회할 수 있게 됐다고 28일 밝혔다. 카카오뱅크의 대출 상품이 대출 비교 플랫폼에 입점한 것은 이번이 처음이다. 카카오페이에서 신용 대출 상품을 조회할 수 있는 금융사는 61개로 늘어났다.카카오뱅크가 제공하는 상품은 중·저신용 고객(KCB기준, 신용평점 하위 50%)을 위한 '중신용대출', '중신용플러스대출' 2개 상품이다. 카카오뱅크 '중신용대출'과 '중신용플러스대출'은 신용점수 850점(KCB, 2023.02.28 기준) 이하의 직장인 급여 소득자를 대상으로 한 대출 상품으로 최대한도는 각각 1억원, 5000만원이고, 금리는 최저 기준 연 4.525%, 연 7.069%다(2023.02.28 기준).카카오페이 '대출비교'에서 본인 인증과 간단한 개인정보 입력 과정을 거치면 카카오뱅크를 포함한 61개의 금융사의 상품 조회 결과를 확인 가능하다. 조회 결과에서 카카오뱅크 중·저신용 대출 상품의 금리와 한도를 확인하고 '이어서 신청하기'를 누르면 카카오뱅크 앱으로 이동해 대출을 신청할 수 있다. '대출비교' 서비스는 카카오톡의 카카오페이 홈, 카카오페이앱의 대출 탭에서 '신용대출 받기'를 선택하면 이용할 수 있다.카카오뱅크와 카카오페이는 협업을 통해 공동체 간 시너지를 확대하는 동시에 중·저신용대출 공급액과 취급 상품군을 늘리고 포용금융에 앞장선다는 방침이다.카카오뱅크는 2017년 7월 출범 이후 2022년 말까지 중저신용 고객에게만 7조원이 넘는 무보증 신용대출을 공급했다. 2022년 연말 기준 무보증 신용대출 잔액은 3조2414억원으로 전년 말 2조4643억원 대비 증가했으며, 잔액 비중 또한 2020년 10.2%에서 25.4%까지 2배 이상 상승했다. 지난해 12월부터는 독자적인 대안신용평가모형인 '카카오뱅크 스코어'를 신용대출 심사에 적용하는 등 중·저신용 대출을 확대하기 위해 노력하고 있다.카카오페이는 지난해부터 금융 플랫폼 최초로 DSR 한도 규제를 적용받지 않는 중금리 보증대출상품을 선보이며 중·저신용자 대상 상품 구성을 확대해 왔다.현재 카카오페이 '대출비교'에서는 정보가 부족해 접근이 어려웠던 햇살론·사잇돌2와 같은 다양한 정책 서민금융 상품뿐 아니라, 쉽게 놓칠 수 있는 보험 약관 대출・보험거래자 우대 대출 등의 상품도 확인할 수 있다. 버팀목전세자금대출, 일반 전월세대출 상품 등 생활과 밀접한 대출 상품도 조회가 가능하며, 앞으로 더욱 다양한 분야로 대출 중개 상품군이 확대될 예정이다.양사는 "카카오뱅크 중·저신용 대출 상품이 카카오페이 '대출비교' 서비스에 입점하면서 보다 많은 금융소비자들이 다양한 상품을 만날 수 있게 됐다”며 “앞으로도 카카오 공동체 간 시너지를 창출하고 포용금융을 실천해 나가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/28/blt202302280008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[만보기 대신 코빗으로 앱테크한다…'데일리 보너스 시즌2' 인기몰이]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302280011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302280011</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 06:23:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가상자산거래소 코빗 투자자는 요즘 별다른 수고를 들이지 않고 자투리 수익을 얻고 있다. 룰렛을 돌려 자신이 보유 중인 가상자산의 원화환산 가치 끝 세자리를 기준으로 최대 10배 금액을 매일마다 현금으로 받기 때문이다. '만보기' 등으로 앱테크(애플리케이션과 재테크의 합성어)를 하는 것보다 품이 훨씬 적게 들어가는 방식이다.코빗은 2022년 11월부터 진행하고 있는 고객 대상 매일 리워드 지급 이벤트인 데일리 보너스 시즌2 참여자가 5만명을 돌파했다고 28일 밝혔다. 코빗에 따르면 데일리 보너스 시즌2 이벤트 출시 3개월 만에 누적 참여 횟수 260만회, 지급된 보상 금액은 3억5000만원을 기록했다.특히 코빗은 이번 이벤트로 신규 회원 가입이 크게 늘었다. 데일리 보너스 시즌2 참여 회원 가운데 신규 가입 고객이 1만7000명을 넘으며 이벤트 참여자 전체의 30% 이상이었다.데일리 보너스 시즌2는 매일 참여 가능한 '자투리 사냥'과 '뿌린 대로 거둔다'의 두 가지 이벤트로 구성돼 있다. '자투리 사냥'에서는 회원 보유 자산 중 1000원 미만의 자산을 대상으로 룰렛을 돌려 매일 리워드가 지급된다. '뿌린대로 거둔다'는 매일 5명의 친구에게 최소 100원에서 최대 1만원을 무작위로 선물하는 이벤트다.  데일리 보너스 시즌2 이벤트 참여자들의 월 평균 참여횟수는 23회로 고객들이 코빗을 비교적 매일 꾸준히 이용하며 보상을 얻고 있는 것으로 보인다. 특히 이벤트 시작 후 현재까지 3개월 누적으로 리워드를 가장 많이 획득한 참여자는 총 6만원이 넘는 금액을 받은 것으로 나타났다.연령대별로는 40대 참가자의 비중이 35%로 가장 높았으나 30대(29%), 50대(19%), 20대(11%), 60대 이상(6%) 순으로 다양한 연령층이 이용 중인 것으로 나타났다. 데일리 보너스 시즌2의 두 가지 이벤트 중 참여 회원 비율은 자투리 사냥이 90%로 압도적으로 높았다.오세진 코빗 대표는 "데일리 보너스 시즌2 운영 결과 자투리 리워드도 꼼꼼히 챙기는 고객들의 짠테크(짠돌이+재테크) 트렌드를 확인할 수 있었다"며 "앞으로도 코빗은 이용자들과 꾸준히 소통할 수 있는 접점으로서 이와 같은 이벤트를 지속적으로 선보일 수 있도록 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/28/blt202302280006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미모의 군인이 가상자산 투자를 권유한다? '로맨스 스캠'입니다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302280010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302280010</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 06:23:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#SNS를 통해 자신을 해외 파병 중인 미군이나 홍콩 사업가 등으로 소개한다. 매일 사기 대상과 연락을 주고받으며 친밀감을 형성한다. 어느정도 친분이 쌓이면, 투자 기법을 알려준다며 허위 가상자산 투자사이트 가입과 투자를 유도한다. 이후 웹사이트에 숫자를 반영해 실제 수익이 나는 것처럼 속인다. 하지만 투자 액수가 커지면 지갑에 입금된 자산을 출금한 후 잠적한다. 이는 최근 유행하는 '로맨스 스캠' 수법이다.28일 가상자산거래소 코인원은 가상자산 투자자 대상으로 한 보이스피싱 주요 유형 및 예방 수칙을 안내해 투자자들의 주의를 당부했다.또 다른 보이스피싱의 대표적인 유형은 '기관 사칭형'이다. 유인-세뇌-송금 유도의 3단계로 투자자 자산을 노리는 수법이다. 우선, 범죄 타깃에 해외결제 승인 메시지를 보내 악성 앱 설치를 유도한다. 그리고 사실관계를 확인하고자 금감원, 검찰청 등에 연락하는 피해자의 전화를 가로채 수신한다. 기관을 사칭하는 피싱범에게 세뇌된 피해자는 범죄 연루 여부를 확인 후 돌려준다는 말에 속아 거액의 자산을 입금하게 된다.코인원은 이러한 대표적인 보이스피싱 사례와 더불어 범죄예방 유의 사항도 공개해 투자자의 각별한 주의를 당부했다. △출처가 불분명한 스마트폰 앱 설치 요구에 응하지 않기 △검찰, 금융감독원 등 직원은 SNS로 연락하지 않는 점 △구속영장, 고소장 등 공문서는 SNS로 발송되지 않는 점 △수사기관 조사는 유선 또는 SNS를 통해 진행되지 않는 점 △악성 앱이 설치된 경우 일반전화나 다른 스마트폰을 사용해 수사기관과 코인원 고객센터로 알리기 등 5가지다.코인원은 2022년 하반기에만 총 8건의 보이스피싱 피해를 예방했다. 이를 통해 지켜낸 고객 자산은 약 6억2500만원에 달한다. 올해도 이미 1억원 규모의 보이스피싱 시도 1건을 예방한 바 있다. 이는 코인원 이용자보호센터의 이상거래탐지 모니터링과 선제적인 조처의 결과다. 코인원 이용자보호센터는 과거 접수된 피해 신고 내용을 토대로 최신 가상자산 보이스피싱 패턴을 분석해 이를 중점적으로 모니터링에 적용하고 있다.장석원 코인원 이용자보호센터장은 "가상자산 범죄 유형 분석 및 이상거래탐지 체계 고도화 등 코인원의 투자자 보호 노력이 가시적인 성과로 나타나고 있다"며 "범죄 수법이 갈수록 치밀해지는 만큼 앞으로도 안전한 투자 환경 조성을 위한 노력을 지속해나가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/28/blt202302280005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울 중구서 살아남는 카페 되려면 매출 '상위 5%' 들어야]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302280005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302280005</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 06:23:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울 중구에서 성공적인 카페 창업자가 되려면 아이돌 오디션 프로그램만큼 힘겨운 경쟁을 해야 한다. 28일 대출 전문 빅데이터 핀테크 기업 핀다는 카페 창업에 필요한 실질적인 예상 비용을 산출해 '카페 사장님을 위한 창업 보고서'를 공개했다.핀다는 카페 크기를 '중형(자치구별 중위값 범위: 47㎡~89㎡)'으로 설정하고 '중대형 상가(주용도가 상가이고 3층 이상 또는 연면적 330㎡ 초과인 일반 건축물)' 1층에 창업한다는 가정 하에 평당(3.3㎡) 예상 창업 비용을 분석했다. 그 결과 서울에서 평당 카페 창업 비용이 가장 많이 들어갈 것으로 예상되는 자치구는 중구(504만원)였다.서울 중구 카페의 평균 매장 평수는 86㎡(26평)으로 첫 월 임대료는 630만원, 인테리어 비용은 6194만원이었으며 총 예상 창업 비용은 약 1억3125만원이 나갈 것으로 분석됐다. 안정적인 매장 운영을 위한 월 최소 목표 매출은 6300만원이었고 이를 위해서는 중구 매장 중 상위 5.1%의 매출을 목표로 해야 하는 것으로 나타났다. 매장 목표가 1%에 가까울수록 목표 매출만큼 팔기 어려운 지역이며, 반대로 매장 목표가 100%에 가까울수록 목표 매출만큼 팔기 좋은 지역을 뜻한다.이어 △강남구(477만원) △종로구(476만원) △서초구(457만원) △강동구(455만원) 순으로 평당 예상 창업 비용이 높게 나타났다. 평당 예상 창업 비용이 가장 적은 곳은 338만원을 기록한 노원구였다.올해 1월 기준으로 전년 동기 대비 서울에서 카페 매출 상승률이 가장 컸던 곳은 △구로구(34.6%) △은평구(27.5%) △강북구(25.9%) △성북구(24.4%) △관악구(24.0%) 순으로 나타났다. 매출 규모로 보면 △강남구(372억원) △마포구(203억원) △서초구(184억원) △종로구(160억원) △영등포구(158억원) 순으로 컸다.행정동 단위로 자세히 살펴보면 강남역 핵심 상권이 위치한 역삼 1동(92억3000만원) 매출이 가장 높았다. 이어 여의도 전체를 포함한 여의동(80억1000만원)이 2위를 차지했고, 종로 핵심 상권이 자리잡은 종로 1,2,3,4가동(70억9000만원)과 홍대입구역 상권이 있는 서교동(70억5000만원)이 뒤를 이었다. 을지로입구역, 명동역 일대를 포함한 명동(48억7000만원)은 5위를 기록했다.황창희 핀다 프로덕트오너는 "최근 감성카페의 인기에 힘입어 우리나라 카페 숫자가 10만개를 넘어서는 등 카페 창업이 많아졌지만 그만큼 폐업도 늘어나 더욱 상황이 어려워지고 있다"며 "오픈업 AI(인공지능)를 활용해 매출뿐만 아니라 상권 분석을 통해 창업과 운영 의사결정에 필요한 정보를 지속적으로 제공하고 오픈해 성공적인 창업 및 운영을 도울 것"이라고 말했다.이번 데이터는 빅데이터 상권 분석 플랫폼 '오픈업'을 통해 서울 자치구별 카페 상권의 2023년 1월 매출과 창업 비용을 분석해 얻은 결과다. 핀다는 지난해 7월 인수한 오픈업은 '오픈 유어 비즈니스(Open Your Business: Openub)'의 약어로 소상공인들의 올바른 선택을 위한 정보비대칭 해소를 미션으로 2018년 설립됐다. 지역 매장의 추정매출, 통신데이터, 소상공인 및 인구 통계학적인 각종 빅데이터를 기반으로 상권 특성을 AI로 분석해 알려준다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/28/blt202302280003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2022년 펀드 투자자 열 중 둘 "벌었어요" 여섯 "잃었어요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302270015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302270015</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 06:23:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세제혜택을 받지 않는 일반펀드 보유자들 중 수익을 봤다는 비율이 2022년 20.4%로 전년(47.8%)에 비해 크게 하락했다. 손실을 봤다는 비율은 57%로 2021년 34.6%에서 크게 상승했다. 손실율은 평균 약 18.3%로 2021년(13.4%)보다 약 5%포인트 더 높았다.한국금융소비자보호재단은 서울, 수도권 신도시, 6대 광역시에 거주하는 만 25세~64세 성인 남녀 2500명을 대상으로 온라인 설문조사한 결과가 이 같이 나타났다고 27일 밝혔다. 전 세계적인 통화 긴축으로 자산시장이 급속히 침체한 영향으로 분석된다. 현재 펀드에 투자하고 있다고 답한 비율은 25.8%로 2021년 대비 2.2%포인트 감소했다.수익률이 높다는 생각에 펀드 투자를 시작했다는 비율이 47.5%로 2021년(44.7%)과 같이 가장 높았다. 20대와 30대는 수익률이 높다는 생각에 펀드에 투자했다는 비율이 각각 25,7%, 34.4%로 상대적으로 낮았다. 반면 40대는 49.3%, 50대와 60대는 약 58% 수준으로 연령대가 높을수록 펀드가 수익률이 높다는 생각이 뚜렷한 것으로 나타났다. 20대와 30대는 상대적으로 수익률보다는 투자대상 다양화와 안정성을 이유로 펀드에 투자하는 경향을 보였다.펀드 선택 시 어떠한 사항을 중요시하느냐는 물음에 '펀드의 과거 수익률'을 꼽은 사람이 30%로 가장 많았으며 이외에는 '자산운용사의 과거 수익률(19.7%)', '투자위험(13.5%)' 순이었다. 2021년에 비해 투자위험을 고려한다는 비율이 3.1%포인트 올라 상대적으로 크게 증가했는데 이는 2022년 금융시장 상황이 좋지 않았기 때문으로 추측된다.미래 펀드 수익률에 과거 수익률은 큰 연관성이 없음에도 많은 사람들이 '투자비용(8.5%)'이나 '펀드 운용전략(6.5%)'보다도 주로 과거 수익률을 보고 투자하는 행태를 보인 것도 눈에 띈다. 과거 수익률의 경우 최근 1년 수익률을 본다는 비율이 48.8%로 가장 높았으며 3년(15.7%), 6개월(18.6%), 누적 수익률(9.7%) 등의 순으로 응답했다.펀드 투자 기간 결정 시에도 주식시장 장세 전망이나 국내외 경제전망보다도 '미래 예상수익률(35.3%)'을 가장 우선적으로 고려한다고 응답했다. 이에 대해 한국금융소비자보호재단 측은 "미래 예상수익률은 수익률이 어느 정도 고정된 안전자산이면 예측이 쉬우나 위험자산일수록 예상대로 수익이 날 것이라고 장담하기 어렵기 때문에 예상수익률을 보고 투자하는 것은 위험한 행위가 될 수 있다"고 조언했다.응답자들은 투자 수익률의 경우 적어도 한 달마다 확인한다는 비율이 43.3%로 높은 편이었으나 자산 구성 내역(포트폴리오) 변동 여부나 운용 인력(펀드매니저) 변동 여부는 가끔 확인하거나 아예 확인하지 않는 편이었다.펀드 운용보고서를 읽어봤다는 비율은 35.2%, 운용보고서를 받았지만 읽지 않은 비율이 59.5%, 받아본 적도 없다고 답한 비율은 5.3% 수준이었다. 운용보고서를 확인하지 않은 이유로는 '내용이 너무 많아서'가 32.5%로 가장 많았고 '용어 및 내용이 너무 어려워서(27.9%)', '귀찮거나 바빠서(20.2%)' 등을 꼽았다.  펀드 투자자들이 보유하고 있는 전체 펀드 개수는 평균 2.7개로 2021년과 동일하게 나타났으며 일반펀드를 평균 1.7개, 세제혜택 펀드를 평균 1개 정도 보유한다고 응답했다.일반펀드의 평균 투자금액은 총 3934만원이었다. 구간별로는 '1000만원 이상 3000만원 미만' 구간이 22.6%로 가장 많았으며 '500만원 이상 1000만원 미만'이 14.8%, '3000만원 이상 5000만원 미만'이 12.3%로 그 뒤를 이었다. 100만원 미만 소액 투자자가 12%, 1억원 이상 고액투자자는 약 8.6%였다. 세제혜택 펀드의 경우 평균 투자금액이 총 2883만원 수준이었다.많은 응답자들이 펀드와 관련된 대부분의 사항에 대해 어려움을 느꼈으며 응답 비율도 약 60~80%로 매우 높았다. 전혀 그렇지 않다(전혀 어렵지 않다)고 답한 응답 비율은 평균 2.1% 수준으로 매우 낮았다. 이는 일반 금융소비자들의 펀드 투자에 대한 자신감이 매우 낮은 것을 보여준다.판매직원의 설명에 만족하지 못한 이유로 '나의 펀드 관련 기초지식 부족'을 꼽은 비율이 45.1%로 가장 높게 나타나면서 금융소비자들이 자신의 부족함을 먼저 탓하는 경향을 보인 것이 이를 방증한다.일반 금융소비자들은 장기적으로 수익에 신경을 쓰지 않아도 되는 상품이나 단순하고 이해가 쉬운 상품, 현금화가 쉬운 상품을 매우 선호한다고 응답했는데 이는 ETF(상장지수펀드)의 특성과 어느 정도 일치하는 모습이다. 재단 측은 "금융소비자들의 이러한 행태가 ETF 시장의 빠른 성장에 일조했다고 판단된다"며 "향후에도 복잡하고 어려운 상품보다는 단순하고 안정적인 상품이 장기적으로 인기를 끌 것으로 추측할 수 있다"고 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/27/blt202302270017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버페이 충전금 3개월만에 '1000억→1700억원'…비결 들어보니]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302270008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302270008</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 06:23:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버파이낸셜이 하나금융그룹과 손잡아 2022년 10월 출시한 '네이버페이 머니 하나 통장'을 통해 700억원의 선불충전금을 끌어모은 것으로 나타났다. 이는 2015년 사업을 시작한 네이버페이가 8년 간 쌓아온 1000억원 수준의 선불충전금에 육박하는 규모다. 카카오페이 등 경쟁사 서비스에선 보기 어려운 극적인 변화다.박상진 네이버파이낸셜 대표는 27일 판교 테크노밸리 소재 카카오뱅크에서 열린 금융감독원의 현장방문 간담회에서 "네이버페이 머니 하나통장은 출시 석달도 안 돼 안전하게 보관 중인 선불충전금이 700억원, MZ고객 비중 63%, 체크카드 발급비중은 77%에 달한다"고 밝혔다.2022년말 기준 네이버파이낸셜이 이용자로부터 수취한 선불충전금 규모는 1009억원이다. 이는 신한은행에 신탁돼 보호받지만, 소비자→네이버파이낸셜→신한은행의 구조로 네이버파이낸셜 명의로 은행에 자금을 맡김으로써 생기는 이자이익을 소비자가 누리지 못하는 난점이 있었다.반면 네이버페이 머니 하나통장은 이자이익이 소비자에게 귀속된다. 충전금이 고객 명의로 하나은행에 예치되고, 네이버페이 간편결제 시에는 네이버페이 머니로 전환되는 구조에 기인한다. 자금의 흐름이 소비자→하나은행→네이버파이낸셜로 바뀐 것이다. 이는 금융위원회의 '혁신금융서비스'로 지정돼 규제 특례를 부여받은 만큼 당분간 타 간편결제 서비스들이 따라하기 어렵다.3개월 만에 네이버페이 머니 하나통장이 대규모 자금을 끌어모은 건 기존 페이 서비스가 주지 못하는 금융이익을 누릴 수 있는 이점이 주효했다. 선불충전금을 사적으로 유용해 대규모 피해를 낳은 '머지포인트' 사태 이후 소비자들의 안전 민감도가 커진 영향도 작용한 것으로 풀이된다.네이버파이낸셜 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "하나은행과 협력해 고객이 본인의 계좌에서 이자를 받을 수 있도록 했다"며 "고객에게 완전히 돈을 돌려드린 만큼 페이 서비스의 선불충전금에 대한 불안감을 해소하는 효과가 있다"고 전했다.  전통금융의 신뢰와 핀테크의 참신성이 결합된 이러한 혁신 사례는 세계적인 흐름으로 여겨진다. 바젤은행감독위원회(BCBS)는 기술 주도(technology-driven) 금융혁신이 은행산업의 모습에 근본적 변화를 가져올 것으로 전망한 바 있다. 현재 국내 은행업권은 안착했다고 평가받는 혁신금융서비스가 KB국민은행의 '리브엠', 신한은행의 '땡겨요'에 불과한 실정이다. 하나금융과 네이버파이낸셜의 혁신 사례가 금융당국에는 반가운 소식일 수밖에 없다.이복현 금감원장은 국내 핀테크업계가 이자이익에 집중된 시중은행의 영업구조를 바꾸는 촉매제 역할을 할 것으로 기대하고 있다. 이 원장은 이날 간담회에서 "디지털 은행의 출범, 플랫폼 기반의 금융서비스 제공, 핀테크 기업의 금융업 진출 등이 전 세계적으로 점차 현실화되고 있다"며 "국내 인터넷전문은행·핀테크 기업도 금융서비스 접근성 및 소비자 선택권 확대 등 변화 촉진자로서의 역할과 비중이 늘어나고 있다"고 강조했다.대표적으로 대출 중개·관리 플랫폼인 핀다의 경우 누적 대출규모가 7조원에 달한다. 데이터 경쟁력을 활용해 낮은 대출금리를 원하는 고객과 대출 모집비용을 절감하기 원하는 금융사를 매칭한 결과다. 이혜민 핀다 대표는 "1개의 금융기관에 고객이 발품을 팔았을 때 평균 승인률은 18%"이라며 "핀다는 많은 금융기관을 한 번에 비교할 수 있도록 한 결과 승인율이 72%에 육박한다"고 설명했다. 토스뱅크는 고객의 신용점수를 매달 분석하고 금리인하요구권을 실행할 수 있다는 알림을 먼저 보내고 있다. 그 결과 토스뱅크의 금리인하 제안은 5만5923건이 이뤄졌고 고객의 신청률은 59.08%, 승인률은 45.84%에 달했다. 평균 금리인하율은 0.76%였으며 최고 6.3%의 금리를 인하받은 고객도 있었다.카카오뱅크는 카카오 계열사가 개발하고 있는 '챗GPT'와 같은 대화형 인공지능(AI)을 도입해 상담 서비스를 고도화할 계획이다. 이미 카카오뱅크는 실제 상담내역으로 축적된 빅데이터를 활용해 전체 상담 수요의 50%를 챗봇으로 해결하고 있다. IT를 통해 비용을 절감함으로써 주택담보대출에도 중도상환수수료를 업계 유일 면제하고 있다.이 원장은 이러한 발표를 청취한 후 인터넷전문은행·핀테크 기업이 우리나라 은행산업의 경쟁을 촉진하는 '혁신 엑셀러레이터'로 자리잡을 수 있도록 노력하겠다고 약속했다. 아울러 기술 주도 금융혁신이 새로운 성장모델로 안정화되고 금융소비자 편익 증진으로 귀결되기 위해 '책임있는 금융혁신'이 전제돼야 한다며 디지털 소외 계층에 대한 포용, 사이버‧보안리스크 관리 등 양적성장에 걸맞는 내부통제 및 인프라 구축에 힘써 줄 것을 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/27/blt202302270006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>