<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Apr 2022 06:29:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[VM웨어가 토종 IT서비스 기업과 '크로스 클라우드' 연합 강조한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190036</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔터프라이즈 소프트웨어 기업 VM웨어(VMWare)가 클라우드 서비스 공급자(CSP)에서 매니지드 서비스 사업자(MSP)로 변화하고 있는 삼성SDS, LG CNS 등과 연합전선을 구축해 기업들의 '크로스 클라우드' 전환을 촉진한다는 계획이다. 크로스 클라우드는 모든 클라우드에서의 인프라를 표준화해 유연성을 제공한다는 VM웨어만의 개념이다.VM웨어는 델(Dell)에서 분사된 이후 주가가 지속 하락해왔다. 멀티 클라우드 수요 공략이 가시적인 타개책이다. 이와 함께 쿠버네티스 플랫폼 '탄주(Tanzu)'를 통해 마진을 확대하려고 한다. 인플레이션 압력으로 전반적으로 기업들의 경영 부담이 높아진 만큼 '비용 효율적인 클라우드'를 소구점으로 들고 나왔다.전인호 VM웨어코리아 지사장은 19일 개최한 기자간담회에서 "삼성, LG, 현대차 등 글로벌 회사와 은행과 같은 엔터프라이즈 고객 등 다양한 카테고리를 대상으로 저희 혼자 비즈니스를 할 수 있는 게 아니기 때문에 주요 파트너들과의 협력이 가장 중요하다"며 "삼성SDS, LG CNS 등 게이트키퍼 격인 회사들과 협업 모델을 강화해 VM웨어를 중심으로 한 클라우드 기술이 널리 확산될 수 있도록 지원할 것"이라고 말했다.현재 글로벌 클라우드 시장은 아마존웹서비스(AWS), 마이크로소프트 애저(Azure), 구글 클라우드 플랫폼(GCP) CSP 3사가 주도하고 있다. 기업의 클라우드 서비스 요구 수준이 높아질수록 3사로의 종속이 심화하고 있다. 이에 삼성SDS·LG CNS·SK C&amp;C는 자체 CSP 사업을 하고 있지만 MSP 사업의 비중을 강화하고 있다. MSP는 고객과 CSP의 클라우드 서비스를 연결하는 역할을 한다. 여러 CSP를 섞어 쓰는 '멀티 클라우드'가 확산하면서 MSP의 역할이 더욱 중요해지는 추세다.이 같은 클라우드 시장 업황에 맞춰 VM웨어는 'VM웨어 크로스 클라우드' 통합 서비스를 밀고 있다. 여러 클라우드에 걸쳐 애플리케이션을 구축, 실행 및 관리할 수 있는 멀티 클라우드 서비스 제품군이다. 앱 플랫폼, 클라우드 인프라, 클라우드 관리, 보안과 네트워크, 애니웨어 워크스페이스(Anywhere Workspace) 5가지 주요 요소로 구성된다.  이날 간담회에서 VM웨어는 AWS, MS, 구글클라우드 등 주요 글로벌 CSP들과의 확장된 파트너십을 통해 올해 더 많은 기업에 경쟁력 있는 서비스를 제공한다고 밝혔다. 이 중 AWS와는 5G와 엣지 컴퓨팅 솔루션을 위해 협력한다. 기존 클라우드 컴퓨팅 방식이 중앙 서버에서 모든 데이터를 처리한다면 엣지 컴퓨팅은 데이터를 직접 생산하는 단말기 자체에서 데이터를 처리하는 기술이다. 대표적인 적용 사례가 자율주행차다.클라우드 운영 비용 증가로 중요도가 급부상하고 있는 관리 플랫폼 관련 업데이트도 발표됐다. 클라우드헬스(CloudHealth)는 고객이 재무 관리를 단순화하고, 운영을 간소화하고, 조직 간 협업을 개선할 수 있도록 지원하는 클라우드 관리 플랫폼이다. VM웨어 측은 IDC의 보고서를 인용해 자사가 전 세계 클라우드 비용 투명성 소프트웨어 경쟁력 부문의 리더로 선정됐다는 사실을 강조하기도 했다.클라우드 전반에 걸쳐 쿠버네티스 클러스터를 관리, 보안 및 모니터링할 수 있도록 지원하는 '탄주 포 쿠버네티스 오퍼레이션(Tanzu for Kubernetes Operations)'도 소개했다. 쿠버네티스는 각 애플리케이션이 별도로 독립된 공간에서 실행되도록 하는 '컨테이너' 작업을 위한 플랫폼이다. 최적의 자원을 배분해 각 애플리케이션이 원활히 실행될 수 있도록 한다. 쿠버네티스 클러스터는 이들 컨테이너선과 이를 관리하는 통제함으로 이뤄진 '선단'에 비유할 수 있다.앞서 VM웨어는 KB국민은행의 MSA(Microservices Architecture, 마이크로서비스 아키텍처) 도입을 위한 워킹그룹도 운영했다. MSA를 활용하면 기능별로 애플리케이션을 잘개 쪼개 더 빠르게 서비스를 출시할 수 있다. KB손해보험은 VM웨어 탄주 애플리케이션 서비스를 이용해 금융사 최초로 마스크 재고 앱인 '마스크 알리미'를 출시한 바 있다.VM웨어는 KB금융과의 협력을 대표적인 레퍼런스로 소개, 금융사 고객 확보에 무게를 두는 모습이다. 최근 금융위원회가 금융권 클라우드 망분리 규제를 완화하기로 하는 등 정책적으로도 수혜가 예상되는 상황이다.김영태 VM웨어코리아 전무는 "KB생명의 애플리케이션을 통한 온라인 보험 업무의 현대화 사례, 최근에는 KB국민은행의 마이데이터 사업단과 같이 일하면서 애자일(신속)하게 마이데이터 서비스를 지속적으로 개발할 수 있게 했다"며 "국내 자동차 회사의 커넥티드카 서비스도 저희가 같이 현대화를 했다"고 설명했다.전 지사장은 "VM웨어는 클라우드 종류에 구애받지 않는 접근방식을 통해 고객이 원하는 어떠한 환경으로의 전환도 지원할 수 있는 독보적인 위치에 있다"고 자신했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1년만에 청년전월세대출 평정한 카카오뱅크, 어떻게?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180071</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180071</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오뱅크가 은행권 '청년 전월세보증금 대출' 시장에서 1년 만에 과반을 넘는 점유율을 달성했다. 일반 전세대출에 비해 수익성이 낮아 시중은행이 외면한 상품이지만 카카오뱅크는 간편한 신청과정을 통해 청년고객을 적극 유치했다.18일 카카오뱅크에 따르면 지난해 청년 전월세보증금 대출 공급액은 3조5120억원으로 출시 첫 해인 2020년(1조949억원) 대비 3배 이상 증가했다. 카카오뱅크의 지난해 청년 전월세보증금 대출 전체 은행권 점유율은 금액 기준으로 64%를 차지했다. 해당 대출 10건 중 6~7건이 카카오뱅크에서 일어나고 있는 셈이다.월별 추이를 보면 성장 속도가 확연하다. 지난해 4월 말 기준 카카오뱅크의 청년 전월세보증금 대출 공급액은 2조202억원으로, 은행권 전체 공급액의 40% 수준이었다. 8개월 만에 점유율을 20%p(포인트)가량 늘렸다. 올해 1분기에 공급한 규모는 벌써 1조1974억원에 이른다.모바일을 통해 시간 비용을 절약하며 편리하게 대출할 수 있다는 점, 대출금리 매력 등이 인기 이유로 풀이된다. 카카오뱅크 전월세보증금대출은 전월세계약 전 대출한도와 금리를 조회해 볼 수 있고, 실물 서류를 제출하지 않아도 되며, 주말과 휴일에도 대출 실행이 이뤄진다. 특히 청년전월세보증금 대출상품은 모든 은행 중 유일하게 100% 비대면 대출 상담은 물론 서류 제출과 승인까지 가능하다.  청년 전월세보증금 대출은 무주택 청년을 위해 주택금융공사 및 시중은행이 함께 선보인 상품이다. 만 19세 이상 34세 이하 청년에게 최대 1억원까지 제공한다. 카카오뱅크가 점유율을 빠르게 늘린 건 시중은행이 판매에 적극적이지 않았던 것도 한몫한다. 일반 전세자금대출보다 낮은 금리로 이용할 수 있게 하자는 금융당국과의 협력 취지에 따라 가산금리를 높게 잡을 수 없어서다.그러나 카카오뱅크는 일반, 청년 전세자금대출의 경쟁력을 모두 높였다. 대출 잔액 기준 전월세보증금대출의 3월 말 현재 가중평균금리는 2.66%였다. 이 가운데 청년전월세보증금대출은 2.47%로 나타났다. 또한 시장금리 상승에도 지난달 카카오뱅크는 전월세보증금대출의 금리를 0.2%p 내렸다.카카오뱅크에서 전월세보증금대출을 받은 고객의 가중평균금리는 2.78%로 다른 은행 대비 평균 0.53%p(HF한국주택금융공사 공시금리 기준) 낮았다. 3월에 전월세보증금대출금을 2억원 받았을 경우 연간 106만원가량의 이자비용을 절감할 수 있다.이에 카카오뱅크의 일반 전월세보증금 대출과 청년 전월세보증금 대출의 공급량은 큰 차이가 나지 않는다. 카카오뱅크 일반전월세보증금대출은 2018년 1월 출시한 올해 3월 말까지 51개월간 7조7836억원의 대출이 실행됐고, 2020년에 선보인 청년전월세대출 공급액은 5조8043억원으로 모두 13조5879억원으로 집계됐다.카카오뱅크는 중도상환해약금도 면제다. 카카오뱅크가 지난 4년간 전월세보증금대출을 받은 고객을 위해 수수료를 면제한 대출금액은 1조9584억 원으로 약 68억원의 수수료를 면제했다. 카카오뱅크는 주택담보대출, 신용대출 등 모든 대출상품에 중도상환해약금을 받지 않고 있다.일반은행처럼 수익성을 이유로 청년 전월세보증금 대출보다 일반 전세대출로 수요를 집중시키는 전략은 카카오뱅크에는 효과적이지 않다. 카카오뱅크의 연령별 고객수는 지난해 말 기준 20대 470만명, 30대 473만명, 40대 411만명으로 청년층이 다수다. 주고객층 다수를 포괄할 수 있는 청년 전월세보증금 대출이 고객 유지율 확보에 큰 도움이 될 수 있다.카카오뱅크 관계자는 "청년층, 무주택자 등 실수요자의 주거 사다리 형성을 위해 전월세보증금대출부터 주택담보대출까지 폭넓은 라인업을 갖췄다"며 "앞으로도 더 경쟁력 있는 금리와 획기적인 편의성을 바탕으로 주거 문제에 실질적인 보탬이 되도록 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/18/blt202204180028.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뱅크샐러드, '최고디자인책임자' 직책 신설하고 구글 출신 영입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150115</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150115</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뱅크샐러드가 최고디자인책임자(Chief Design Officer, CDO) 직책을 신설하고 구글의 사용자 경험(UX)을 맡았던 인재를 영입했다. 뱅크샐러드는 이제 가계부 서비스라기보다 마이데이터에 기반한 종합 금융 앱이다. 다양화된 기능을 보기 좋게 꿰어서 소비자에게 내놓겠다는 뜻으로 읽힌다.뱅크샐러드는 사용자 경험 중심의 브랜딩 강화를 위해 구글 출신의 홍성준 최고디자인책임자를 영입했다고 15일 밝혔다. 홍성준 신임 CDO는 뱅크샐러드 합류 전까지 구글의 컨슈머 UX 조직 인터페이스 디자인 리더로 활약하며, 어시스턴트 UI 프레임워크 개발과 커머스 디자인 시스템 고도화 등의 디자인 설계를 주도했다. 2019년에는 구글 전략 프로덕트 ‘Transitional User Interface Design’ 등 2건의 미국 디자인 특허를 출원한 바 있다.또한 글로벌 1위 광고 대행사 WPP의 디지털 디자인 에이전시 AKQA에서는 애플, 아우디, 소니 등 글로벌 기업과 협업하며 기업 브랜딩, 디지털 광고, 프로덕트 디자인 등 창의적인 고객 경험 개발을 이끌었다. 어도비 크리에이티브 잼, 아시아 디자인 프라이즈 등 글로벌 디자인 어워드의 심사위원으로도 활동 중이다.홍 CDO 영입 이전에 뱅크샐러드에는 CDO라는 직책 자체가 없었다. 뱅크샐러드 관계자는 CDO 직책 신설 관련해 "전사적으로 마이데이터를 고도화하고 각 분야별로 역량을 강화하는 지점에 있다"며 "디자인 경영이나 브랜딩과 관련해 전문적으로 역량이 있는 리더십을 모셔야겠다는 판단에서 김태훈 대표가 그렇게 (신설)했다고 보면 될 것 같다"고 설명했다.뱅크샐러드는 홍 CDO의 영입으로 더 나은 고객경험을 위한 디자인 경영을 실현하고, 고객경험 중심의 브랜드 강화로 서비스 차별성을 극대화할 수 있을 것으로 기대하고 있다. 홍 신임 CDO는 그간의 경험과 노하우를 바탕으로 뱅크샐러드 브랜드 및 제품 경쟁력 향상을 위한 디자인 혁신 조직 재정비에 나설 계획이다.홍 CDO는 "뱅크샐러드의 마이데이터 비즈니스에 차별화된 브랜드 경험을 디자인해 나갈 것"이라며 "고객이 뱅크샐러드를 만나는 모든 순간을 감동의 경험으로 기억할 수 있도록 노력하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주담대는 은행서만 받는 게 아니다…보험사까지 판 커지는 '담비']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130077</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130077</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시중은행뿐 아니라 보험사도 주택담보대출(주담대)을 취급한다. 금융감독원에 따르면 지난해 말 보험사 주담대 잔액은 49조7000억원에 달한다. 최근 들어선 주담대를 꼭 시중은행에서만 찾을 필요가 없게 됐다.12일 기준 주요 10개 보험사의 주담대 금리는 연 3.50~6.85%로 KB국민·신한·하나·우리 4대 시중은행(연 3.62~6.26%)과 비슷한 수준이다. 경우에 따라 은행보다 금리가 더 낮을 수 있다. 보험사가 은행 예적금과 비슷한 비용으로 대출자금을 조달할 수 있기 때문이다. 보험료에 적용되는 이자율인 '공시이율'은 2% 수준이다.베스트핀은 보험사를 비롯한 금융사들의 상품을 온라인 담보대출 비교 플랫폼 '담비'에 한데 모아 주담대 시장에서의 영향력을 빠르게 넓히고 있는 스타트업이다. 1금융권인 DGB대구은행, 저축은행업계 1위 SBI저축은행에 이어 BNK부산은행, 교보생명, OK저축은행 등 2금융권 주요사들이 담비를 찾고 있다. 화룡점정은 삼성 금융계열사의 입점이다. 이달 중 삼성생명이 상품을 공급할 예정이다.백승수 베스트핀 운영총괄이사(COO)는 최근 여의도 본사 사옥에서 &lt;블로터&gt;와 만나 "소비자들이 원하는 것은 결론적으로 금리와 한도다. 이제 모든 사람들이 전부 은행에서만 대출을 이용하는 것은 아니"라며 "현재 주담대에 대한 대출비교 서비스는 신용대출과 다르게 낙후돼 있어, 자동화된다면 소비자에게 줄 수 있는 편익이 더 많다"고 말했다.그동안 다수 대출비교 플랫폼이 신용대출 중심의 비교서비스를 제공했다면, 담비는 주담대에 특화했다. 이용자들은 앱을 통해 최적화된 금리 한도를 확인하고 신청절차를 간편하게 완료할 수 있다. 동시에 투트랙(two-track) 방식을 적용, 해당 금융 기관의 상담사 방문 신청을 이용하면 이용자가 원하는 장소에서 대출 신청을 마칠 수 있다.궁극적으로 담비는 상품 입점사들 간 금리 경쟁이 확대돼 소비자들의 편익이 극대화되는 구조를 기대한다. 그러나 아직까지는 희망사항이다. 보험사들의 주담대 수요가 높아져도 시중은행 상품을 원하는 수요를 완전히 대체할 순 없다. 담비에 입점한 시중은행은 SC제일은행 한 곳에 그친다.백 이사는 "5대 시중은행은 자체 채널도 충분하고 금리비교의 대상이 되기를 원치 않아 어느 누구와도 제휴를 하려고 하지 않는다"면서도 "그럼에도 5대 시중은행은 플랫폼 업체들을 굉장히 관심 있게 본다. 은행 영업점은 줄어들고 대출 상담사를 늘리는 추세"라고 귀띔했다.실제로 금융권에서 담비의 실적이 어느 정도인지를 묻는 요청이 이어지고 있다고 백 이사는 설명했다. 담비의 플랫폼 영향력이 커진다면 비용 효율화를 원하는 시중은행으로서도 담비를 찾을 가능성도 확대된다는 기대다.삼성생명의 담비 입점은 이 같은 사업구상의 실현 가능성을 높일 전망이다. 이 회사는 전체 보험사 주담대 규모에서 상당 비중을 차지한다. 현재 삼성생명과 상품을 연동하는 전산개발 작업을 함께 진행하고 있다.2금융권을 시작으로 1금융권까지 입점을 확대한다는 베스트핀의 사업구상은 옛날이었다면 어려웠다. 주담대는 2000년대 들어 본격적으로 증가했다. 그 이전에는 주담대 없이 주택 구입자금을 마련하는 경우가 많았다. 부동산 시장이 가파르게 상승하면서 주택 구매에 대출은 필수화됐다. 높아진 집값을 충족하기 위해 추가 대출이 필요한 경우도 생겼다.DSR 규제에 따라 올해부터는 총 대출액이 2억원을 넘을 경우, 연간 원리금 상환액이 연 소득의 40%를 넘기면 시중은행에서 대출을 받을 수 없다. 그러나 보험사를 비롯한 2금융권은 한도가 50%로 10%p 느슨하다. 2금융권 중에서도 금리가 합리적인 편인 보험사 주담대가 추가 대출 수단으로 떠올랐다. 이런 부동산 시장의 상승과 규제가 맞물려 담비의 성장을 추동하고 있다.  베스트핀은 올해 1월 창립된 스타트업으로, 베스트엘씨의 온라인사업부가 전신이다. 베스트엘씨는 KB국민은행 대출업무위탁법인을 맡을 만큼 전문인력과 노하우를 가지고 있는 회사다. 이를 바탕으로 베스트핀도 안정감 있게 성장하고 있다. 백 이사는 "베스트핀은 영업 2개월 반만에 회원수가 6만명을 돌파했고 대출비교금액도 5000억원이 넘었다"며 "상반기에는 금융사 20곳의 위수탁 계약서를 따낼 것으로 기대한다"고 말했다.담비가 주담대 시장에 집중하는 이유도 있다. 백 이사는 "신용대출이 개인의 문제라면 주담대는 가족의 문제"라며 "부동산 담보대출은 문제 시 부동산 계약이 연쇄적으로 끊길 수도 있고 대출규모가 커 고객이 많은 고민을 하는 상품이다. 프로세스가 짧지 않은 굉장히 중요한 일인만큼, 한 번 실행하면 고객 충성도가 생길 확률도 굉장히 높다"고 부연했다.그는 주담대 시장의 전망에 대해 "새로운 정부도 출범했고 극단적인 정책만 아니라면 시장은 무난할 것"이라며 "파는 사람을 못 팔게 만들고, 사는 사람을 힘들게 만들었으니 집값이 오른 것"이라고 피력했다.베스트핀은 핀테크를 활용해 소비자와 부동산 사이의 문제를 지속적으로 풀어가고자 한다. 백 이사는 "베스트핀은 IT 인력이 70%의 비중을 차지한다"며 "소비자들이 최적의 필터링을 할 수 있도록, 많은 정보를 줌으로써 많은 경우의 수를 해결할 수 있도록 노력하고 있다"고 했다. 백 이사는 육군사관학교 전산학 조교수라는 이색적인 이력을 갖고 있다. 미군 해군대학원 전산학 석사, 고려대학교 정보보호 박사 학위를 받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['코스닥 설계자' 영입한 서울거래 비상장…'대체거래소' 설립 탄력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120029</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1996년 설립된 코스닥 시장은 벤처기업의 산실 역할을 해왔다. 이달 11일 기준 시가총액 합계가 406조9000억원 규모에 이른다. 그러나 스타트업을 품기에는 문턱이 높다. '대체거래소'가 대안으로 떠오르는 이유다. 코스닥 시장의 태동을 이끈 전문가가 피에스엑스(PSX)로 자리를 옮겨 대체거래소를 만든다.비상장 주식 중개 플랫폼 서울거래 비상장을 운영하는 피에스엑스는 김병재 전 한국거래소 상무를 금융전략 고문으로 영입하고 대체거래소 추진 계획을 구체화한다고 12일 밝혔다. 대체거래소 설립 과정에 전문성과 신뢰성을 더하기 위한 중장기적 전략이다.김병재 고문은 코스닥 시장 설립의 기획 단계부터 참여해 한국거래소 코스닥 시장본부 공시제도 팀장과 한국거래소 코스닥시장본부 상무를 역임했다. 당시 코스닥을 한국거래소에 편입시키면서 한국의 중소벤처기업 자금조달에 혁신적인 역할을 한 인물로 평가된다. 피에스엑스에서는 대체거래소의 제도연구를 담당한다.대체거래소(ATS, Alternative Trading System)는 정규 증권거래소의 주식 매매 기능을 대체하는 증권거래시스템을 일컫는다. 빠른 주문체결 속도와 익명거래시장(다크풀) 등을 기반으로 해외에선 활발히 운영되고 있다. 해외 대체거래소들은 상장주식은 물론 비상장주식, 파생상품, 외환까지 취급한다. 국내에선 이제 설립 허가 여부가 물살을 타고 있다.쿠팡에 이어 야놀자의 미국행 상장이 거론되고 있다. 국내 시장에서 가치를 평가받지 않겠다는 스타트업들이 늘고 있단 뜻이다. 올 초 정은보 금융감독원장도 핀테크 기업의 코스닥 시장 진입 문턱을 낮추겠다고 공표할 만큼, 산업계의 우려가 높아지는 사안이다. 지난 2월 안철수 당시 국민의당 대선후보도 "중소벤처기업 전용 대체거래소를 설립해 중소기업 및 벤처기업의 자금조달 방법을 획기적으로 개편하겠다"고 말한 바 있다.피에스엑스는 국내 선도적으로 비상장 주식 거래 기능을 이식한 대체거래소를 신설하려고 한다. 이 구상을 금융당국과 논의 중이다. 금융위원회와 금융감독원은 대체거래소의 인가 요건 등 세부안을 올해 발표할 전망이다. 이런 과정에서 김 고문이 역할을 할 것으로 전망된다. 피에스엑스는 전문가를 물색하던 중 김 고문을 여러 곳에서 추천받았고, 진지한 논의를 거쳐 합류가 성사된 것으로 전해졌다.피에스엑스 관계자는 "스타트업 시장이 굉장히 커졌는데 다 비상장으로 있어 스타트업 성장의 과실을 일부 자산가들만 공유하는 경우가 많다"며 "일반 투자자들과도 그 과실을 함께 할 수 있다면 자본시장의 외연을 키울 수 있을 것이라는 당사의 비전에 김 고문이 공감을 하고 합류가 이뤄졌다"고 설명했다.비상장주식 거래를 제도권으로 끌어온다면 궁극적으로는 투자자 보호 효과까지도 거둘 수 있다는 판단이다. 현재 비상장기업은 공시 의무를 지고 있지 않다. 그러나 일반투자자까지 이해당사자층이 넓어지는 만큼 비상장기업들의 공시 확대 참여를 이끌어낼 수 있다고 사측은 보고 있다.특히 피에스엑스는 현재 추진하는 대체거래소가 단순 수수료 절감의 효과 외에도 소비자 후생 증진과 신산업 엑셀러레이팅이라는 역할을 수행하도록 하는 사업계획을 구체화하고 있다.피에스엑스는 지난 2월 '부산대체거래시스템 및 핀테크 엑셀러레이팅센터 준비법인'을 설립하고, 컨소시엄 참여자를 모집해왔다. 현재 부산대체거래소의 사업계획 및 운영 모델을 보스턴컨설팅그룹과 함께 구체화하는 상황이다. 피에스엑스에 따르면 KT는 네트워크 및 IT 인프라 사업 운영을 담당하는 주주로 참여하는 것을 검토하고 있다. 컨소시엄 기 참여사인 블록체인 기술 전문 벤처캐피털 '해시드'의 1차 자본금 납입은 4월 중 마무리될 예정이다.김세영 피에스엑스 대표는 "중소벤처기업의 지속 성장을 뒷받침할 수 있는 자본시장 시스템이 필요하다고 생각한다"며 "피에스엑스가 추진하는 대체거래소는 신산업 육성에 특화돼 있으며 국가 경쟁력 강화를 위한 고민을 바탕으로 계획을 더욱 구체화해 나갈 것"이라고 말했다.피에스엑스가 운영하는 서울거래 비상장은 2020년 4월 금융위원회 혁신금융서비스로 지정됐다. 최근 금융당국의 혁신금융서비스 연장 발표에 따른 대책으로 투자자 보호조치를 강화하고 전문투자자관을 신설하는 등 건전한 비상장 주식 시장 환경 조성에 힘쓰고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인터넷전문은행 '금리인하요구권'의 양면성…'신청'도 '컷'도 많았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080016</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행들의 '금리인하요구권' 현황을 자세히 살펴보면 이중성이 엿보이고 있다. 인터넷은행의 적극적인 홍보로 고객들의 신청률은 높지만 수용률은 시중은행보다 낮은 수준이다.8일 토스뱅크에 따르면 출범 직후인 지난해 10월 5일부터 올해 3월 31일까지 전체 금리인하요구 건수가 총 2만4910건에 달하는 것으로 나타났다. 이는 지난해 말 5대 시중은행이 6개월 간 고객들로부터 받은 평균 금리인하 신청건수(1만7809건) 대비 40%가량 높다. 토스뱅크 측은 "지난해 대출영업을 9일 만에 중단했던 것을 감안하면 매우 높은 수치"라며 "고객들에게 선제적으로 금리인하요구권을 제안한 덕분"이라고 해석했다. 고객에게 무조건 좋은 금리인하요구권…금융사들이 홍보 소극적인 이유 금리인하요구권은 대출 계약 체결 후 취업이나 승진, 이직, 성실상환 등 신용점수가 상승된 사실을 근거로 고객이 발동할 수 있는 권리다. 2019년 6월 법제화 이전까지 금융사의 자율로 운영돼 소비자들이 모르는 경우가 많았다.법제화 이후에도 신청 과정은 친절하지 않았다. 고객들은 은행 앱에서 숨겨진 항목을 어렵게 찾아들어가 신청하거나, 고객센터를 통해 문의해야 하는 등 번거로움이 있었다. 신청 후에도 직접 필요한 서류를 발급받아 신용도 개선 사실을 스스로 입증해야 하는 등 어려움도 있었다. 홍보도 연간 정기 알림 또는 홈페이지에 안내문을 올리는 식으로 소극적이었다. 금융사의 동참을 이끌어내기 위해 금융당국의 참여 아래 '금리인하요구권 홍보주간'이 설정됐다.업계 관계자는 "시중은행의 경우 대출잔액이 워낙 크기 때문에 금리인하요구권을 적극적으로 안내하고 수용할 경우 이자수익이 엄청 다운되므로 할 수가 없을 것"이라고 말했다.인터넷은행은 이와 반대로 금리인하요구권을 자발적으로 적극 홍보하고 과정도 간편화했다. 토스뱅크는 모든 고객이 손쉽게 금리인하를 요구할 수 있도록 '원클릭' 체계를 갖췄다. 토스뱅크 고객들은 신용도 개선 여부를 알지 못하더라도, 앱 내에서 '금리 낮아질 때 알림받기'에 동의하면 토스뱅크로부터 먼저 제안받을 수 있다. 카카오뱅크 역시 신용점수가 오른 고객들을 추려 금리인하요구권 신청을 제안하는 안내문을 수시로 발송하고 있다.  인터넷은행에서 금리인하가 승인된 고객들은 최초 대출 시보다 저금리 혜택을 받거나 신용점수가 개선되는 등 이른바 '크레딧 빌딩(Credit building)' 효과를 얻었다.제2금융권에서 2600만원 상당의 대출을 보유하고 있던 한 고객의 경우 토스뱅크에서 2000만원 상당의 대출을 받을 당시 신용점수는 475점이었다. 최초 금리는 12.5%였지만, 대출 신청 후 기존 대출 가운데 일부를 상환하면서 약 한 달 만에 토스뱅크에서 신용점수가 상승한 것으로 받아들여졌다. 금리는 8.3%로 낮아졌으며, 신용점수는 100점가량 상승했다. 인터넷은행의 반전…금리인하요구권 신청한 고객 대부분 '컷'했다 그러나 인터넷은행의 금리인하요구권 수용률은 시중은행보다 더 떨어진다. 토스뱅크에서 금리인하를 신청해 혜택을 받은 고객은 22%로 5명 중 1명꼴이다. 김희곤 국민의힘 의원실이 금융감독원으로부터 받은 자료에 따르면 지난해 10개 은행(KB국민, 신한, 우리, 하나, SC, 씨티, NH농협, 기업은행, 케이뱅크, 카카오뱅크)의 금리인하요구권 수용률은 28.4%였다. NH농협은행이 95.6%로 가장 높았다. 카카오뱅크는 25.7%로 평균치를 하회했으며 케이뱅크는 12.3%로 가장 낮았다.금리인하의 장점을 적극 알려 고객신청을 이끌면서도 대부분을 '컷'(자르다)했다는 지적이다. 이에 대해 토스뱅크 관계자는 "금리인하가 거절된 고객들은 연소득이 감소했거나 추가 대출을 받는 등의 사유로 신용점수가 하락한 것이 주 원인"이라며 "토스뱅크에서 대출을 받은 이후 저축은행, 카드사 등 제2, 제3 금융권에서 추가 대출을 받은 경우 등이 해당한다"고 설명했다.이는 이중·다중채무자에게 금리인하요구권을 소극적으로 적용했다는 뜻으로 해석된다. 타 금융권에서 추가 대출을 받은 채무자라도 성실히 상환할 수 있다. 토스뱅크는 그러한 차주에게도 열린 은행을 지향해왔다. 기존 대출을 보유하고 있더라도 이를 연체 없이 성실히 상환한 이력이 있다면 이를 자체적인 신용평가모형으로 판별해 대출을 내줬다.즉 토스뱅크는 이중·다중채무자에게 대출실행과 금리인하요구에 이중적인 태도를 취했다는 분석이 나온다. 토스뱅크 신용대출의 금리는 연 3.37~15.00%로, 여기에 가산금리 연 1.82~12.65%가 포함된다. 이중·다중채무자를 대상으로 산출한 가산금리를 더 낮추는데는 보수적이었단 뜻이다. 대출 파이를 넓히면서 손실은 최소화할 수 있는 전략이다.토스뱅크의 상품 설명에는 "본인의 신용상태에 현저한 변동이 있는 경우(직장 변동, 소득 증가, 부채감소, 신용점수 상승 등) 모바일앱에서 금리인하요구권을 신청할 수 있다"고 돼있지, 거절 이유로 '제2·제3금융권 대출을 추가적으로 받을 경우'를 구체적으로 명시하지 않았다. 물론 "은행의 내부정책 또는 신용평가 결과에 따라 금리인하가 되지 않을 수 있다"고 포괄적인 단서는 깔아뒀다. 인터넷은행이 '착하면서도 너무 착하면 안 되는' 이유 이런 구조는 '선의'와 '실리'를 모두 가져가야 하는 인터넷은행의 속성 자체에서 비롯된다. 인터넷전문은행은 은산분리(은행과 산업자본의 분리) 원칙을 깨고 정부와 정치권이 도입했다. 이에 중저신용자 대출 목표치를 금융당국에 제출하는 등 사회적 이익인 측면도 충족하도록 통제받고 있다.그러면서도 기업으로서의 수익성을 유지해야 투자자들의 이해관계에 부합할 수 있다. 지난해 토스뱅크의 순이자마진(NIM)은 -0.73%로 이자비용이 이자수익보다 컸다. 총수신이 13조7907억원인데 반해 대출금은 5315억원에 그쳤기 때문이다. 인터넷은행이 금리인하요구권을 적극 알리면서도 수용에는 소극적인 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오페이증권, 주식 선물하기 도입..."카카오톡 기프티콘 대신 우량주로 부탁해"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050294</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050294</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['카카오톡 선물하기' 기능을 통해 기프티콘을 보내는 건 주류 문화로 자리잡았지만, 보편적인 기호에 맞춘 선물의 수요가 크다보니 비슷한 선물을 중첩해 받는 문제도 있었다. 그러다보니 유효기간 내 쓰지 못해 환불된 금액이 적지 않았다. 만기가 없는 영구증권인 '주식'을 주고받을 수 있게 된다면 이런 걱정은 하지 않아도 된다.카카오페이증권은 5일 온라인으로 개최한 '카카오페이증권 출범 2주년 기자간담회'에서 올 2분기 내 카카오톡 친구에게 해외 주식을 원하는 금액만큼 선물할 수 있는 '주식 선물하기'를 공개할 예정이라고 밝혔다.이는 주식 선물을 받으면 해당 금액만큼 자동으로 1주(온주) 단위 또는 소수점 거래가 진행돼 '내 주식'에서 바로 확인할 있는 서비스다. 보내는 사람이 먼저 주식을 구매한 후 받는 사람에 양도하는 기존 방식과는 차별화된 경험을 제공할 예정이다.환불 수수료로 인해 시간이 지날수록 가치가 상각되는 기프티콘 대신, 장기적인 가치상승을 기대할 수 있는 우량주를 카카오톡에서 주고받을 수 있게 되는 셈이다.공정거래위원회 자료에 따르면 카카오 선물하기의 2016~2020년 5년간 환급액은 총 7176억원이다. 윤관석 더불어민주당 의원실은 이를 근거로 10%의 환불 수수료를 계산하면 카카오커머스가 대략 717억원의 수수료 수입을 얻었을 것으로 추산했다. 이에 대해 카카오커머스는 환불 수수료에는 결제 수수료(PG), 인지세, 서비스 운영 비용 등이 포함돼있다고 반론했다.카카오페이증권의 주식 선물하기 서비스 도입은 이 같은 비효율성이 내재된 비대면 선물 문화의 변화를 이끌어낼 수 있는 기대 요인으로 꼽힌다. 투자 역시 범국민적인 관심사로 자리잡은 만큼 선물 서비스와 시너지를 낼 수 있다는 점에서다.이승효 카카오페이증권 공동대표는 "주식 선물하기는 기존에 없었던 새로운 선물 문화를 만들 것으로 기대하고 있다"며 "카카오톡 친구에게 해외주식을 원하는 만큼 선물할 수 있다는 것은 카카오페이증권만이 제공할 수 있는 차별화된 사용자 경험이 될 것"이라고 말했다.카카오페이증권은 '쉬운 투자'를 지향하며 투자자 저변을 확대해왔다. 출범 이후 '동전 모으기', '자동투자' 등 일상과 연결한 펀드 서비스로 1원부터 소액으로 꾸준히 할 수 있는 새로운 투자 문화를 제시했다. 카카오페이증권의 펀드는 2년 만에 203만 명이 2억300만건, 1조783억원을 거래하는 성과를 달성했다. 공모펀드 시장에서도 변화를 일으켰다. 금융투자협회 통계에 따르면 카카오페이증권의 개인 공모펀드 계좌 수가 은행∙증권사 등 전체 금융권 중 가장 높게 나타났다.최근에는 주식 거래를 할 수 있는 모바일트레이딩시스템(MTS)을 공개하고 베타 서비스를 진행 중이다. 수량이나 금액만 입력하면 간편하게 주문할 수 있는 해외주식 소수점 거래 서비스, 원화와 달러를 하나처럼 사용할 수 있는 통합증거금 제도 등을 도입했다.카카오페이증권은 연내 예정된 MTS의 고도화 계획도 발표했다. 하반기에는 카카오톡에서 종목 공유, 시세 확인뿐 아니라 간단한 주식 거래까지 가능해진다. 카카오톡이라는 국민 플랫폼을 통해 일상과의 연결을 한층 더 강화하면서 '함께 하는 주식'이라는 새로운 문화를 만들어 간다는 계획이다. 추가 자금을 필요로 하는 사용자들을 위해 하반기를 목표로 신용융자, 주식담보, 매도대금담보, 대주거래 등 다양한 대출 서비스도 준비하고 있다.   장기적으로는 개인투자자를 대상으로 하는 '리테일(소매금융)' 사업에서 생활 속 투자 경험을 확대할 수 있는 더욱 다양한 방식을 제시하며 새로운 투자 문화를 만들어간다는 비전을 제시했다. 기관·법인 고객을 겨냥한 '홀세일(도매금융)' 사업에서는 부동산 PF(프로젝트 파이낸싱)∙IB(투자은행) 등 중점 역량에 대한 선택과 집중으로 수익성을 높이는 투트랙 전략을 가져간다.카카오페이증권은 기존 증권사에 대한 기술적 우위도 자신했다. 김대홍 공동대표는 "기성세대가 상대적으로 익숙한 HTS(홈트레이딩시스템)는 PC 앞에서만 이용할 수 있어 MTS에서 긍정적인 경험을 한다면 전환할 가능성이 충분히 높다"며 "카카오페이증권의 경쟁 상대는 특정 증권사나 업권이 아닌 기존의 어렵고 복잡한 투자 문화"라고 역설했다.PB(프라이빗뱅킹) 부문에선 핀테크를 활용해 고객 개개인별로 최적화된 포트폴리오를 구성해주겠다는 청사진도 밝혔다. 이승효 공동대표는 "수익성이나 안정성 어느 한 곳에 방점을 둔다기보다는 개개인의 성향에 맞춰서 최적의 포트폴리오 구성을 할 수 있도록 돕는 서비스를 구상하고 있다"며 "비상장주식을 접목할지는 말하기 이른 단계지만 정말 다방면으로 고민하고 있다"고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금융주 통념 깬 김기홍 JB금융 회장 연임…'디지털 전환' 가속화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310146</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310146</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융주는 전통적으로 변동성이 '무거운 종목'으로 꼽히지만 JB금융그룹은 다르다. 김기홍 JB금융지주 회장의 취임 초 5500원에 불과하던 주가는 최근 9000원대까지 상승하며 은행권 최고 수준의 증가율을 기록하고 있다.JB금융지주의 적극적인 디지털 전환 노력이 주요한 요인으로 꼽힌다. 김기홍 회장은 2019년 취임 당시 "투자효율성을 극대화하는 방향으로 디지털 경쟁력 강화에 적극 나서겠다"고 강조한 바 있다. 지난해에는 국내 금융그룹 최초로 계열사 데이터를 하나의 플랫폼에 모아 인공지능(AI) 기술을 접목한 그룹 통합 빅데이터 플랫폼 '데이터 허브(Data Hub)'를 구축하기도 했다. 이를 통해 고객 데이터 분석 업무가 최대 56배 빨라졌다.김기홍 회장의 '2기 체제'가 공식 출범하면서 연속성 있는 디지털 전략의 추진이 기대된다. JB금융그룹은 지난 30일 전주 본점에서 제9기 정기주주총회를 열고 김기홍 회장의 연임을 확정했다고 31일 밝혔다. 탁월한 성과와 리더십을 앞세워 작지만 젊고 강한 '강소금융그룹'의 입지를 다져온 김 회장은 주주들의 지지와 이사회의 신뢰를 통해 3년 더 JB금융그룹을 이끌게 됐다. 임기는 2025년 3월까지다. 수익성 중심 자산구조 개편으로 '내실경영' 성과 김 회장은 2019년 취임한 후 그룹의 지속 가능한 수익기반을 확보하기 위해 '내실경영'을 강조하면서 사업 포트폴리오를 수익성 중심으로 재편, 그룹 성장의 기틀을 구축하는 데 주력했다.그 결과, JB금융의 총자산순이익률(ROA)은 2018년 말 0.68%에서 지난해 말 0.96%로 41.6% 상승했고, 같은 기간 자기자본이익률(ROE)은 9.1%에서 12.8%로 41% 높아졌다. 이는 4대 금융지주 평균치(ROA 0.67%, ROE 9.52%)를 웃돌며 금융지주 가운데 최상위 수준이다.김 회장의 효율 경영은 호실적으로 이어졌다. JB금융의 연간 당기순이익은 2018년 말 2415억원에서 2021년 5066억원으로 2배이상 증가하며 최대 규모의 실적을 경신했다. JB금융의 영업이익경비율(CIR)은 2018년 말 52.3%에 달했지만 2021년 말 46.2%로 역대 최저치를 기록했다.이와 함께 지방 금융그룹 한계를 극복하기 위해 지난 2019년말 글로벌 투자은행(IB) 모건스탠리가 소유한 베트남 증권사 모건스탠리게이트웨이증권(MSGS)를 인수, JB증권 베트남(JB Securities Vietnam, JBSV)을 출범시켰다. 또한 지난해에는 캄보디아에 자산운용사 'JB PPAM'을 신설하기도 했다. 이를 통해 JB금융그룹은 지방금융그룹 중 가장 먼저 해외에서 은행·캐피탈·증권 등 금융 전반을 아우르는 종합금융 체제를 갖추게 됐다.김 회장은 취임 이후 주주 친화 정책을 꾸준히 시행해 왔다. 매 분기 실적 발표 콘퍼런스콜에 직접 참여하며 시장과의 소통을 이어가고 있으며, 주당 배당금은 2018년 180원에서 2021년 599원으로 233% 확대시켰다. 이 같은 노력에 힘입어 JB금융지주는 지난해 10월 20일 10년내 최고가인 9270원의 주가를 기록했다.   '강소금융그룹' 목표로 2기 체제 출범 연임에 성공한 김 회장은 2기 체제를 출범하고 그룹 중장기 경영계획 달성에 속도를 낼 전망이다.김 회장은 취임사를 통해 JB금융그룹 회장으로서 두 번째 임기를 시작한 데에 감사를 전하고, JB금융그룹이 작지만 젊고 강한 '강소금융그룹'이라는 비전을 지키겠다고 강조했다.최근 3년간 사업포트폴리오 리밸런싱 전략을 통해 지속가능한 수익기반을 구축한 JB금융그룹은 기존 핵심사업의 고도화 및 신규 핵심사업 발굴에 역량을 집중할 계획이다. 또한 철저한 리스크관리 체계를 기반으로 잠재위험에 대해 선제적으로 대비해 나간다는 전략이다.아울러 사업 부문별 핵심 비즈니스 강화를 통한 수익창출 기반 확대와 비즈니스 포트폴리오 다각화를 추진할 방침이다. JB금융그룹의 보통주 자본 비율(CET1)은 10.30%로, 그룹 성장성을 뒷받침할 수 있는 자본력이 계속 향상되는 모습을 보이고 있다.또한 내부등급법이 승인되면 위험가중자산이 줄어 자본비율은 보다 상승할 것으로 기대하고 있다. 이에 따라 자본 여력 등을 고려한 최적의 타이밍에 계열사간의 시너지 효과가 높은 비즈니스로 성장 동력 확보를 추진할 방침이다.디지털 부문에선 지난해 데이터 허브를 구축한 데 이어 올해에는 데이터 분석 역량을 제고시켜 디지털 전환을 가속화시킬 예정이며, 선택과 집중을 통해 차별화된 시장지위를 구축해 나갈 계획이다. 이는 금융업의 미래 먹거리인 '마이데이터(본인신용정보관리업)' 사업을 선제적으로 준비하려는 전략으로 풀이된다. 마이데이터 사업은 지역화폐와 결합할 수도 있고, 다른 금융사 자산을 연계해 고도화된 금융서비스를 제공할 수도 있다.ESG경영과 관련해 지난해 ESG 위원회를 출범하며 '더 나은 미래로, 함께 가는 JB금융'이라는 ESG 미션을 선포했다. JB금융그룹은 ESG 중장기 전략적 추진과제로 △기후 리스크 대응과 탄소 중립이행(환경 부문) △윤리 경영 고도화, 인권 리스크 관리 체계 구축(사회 부문) △주주 권익 증진 및 이사회 구성 등 지배구조 선진화를 선정하며 ESG 경영에 박차를 가하고 있다.  김기홍 회장은 "대내외 경제 여건이 불확실한 상황이지만 철저한 리스크 관리를 기반으로 안정적인 성장과 수익성 중심의 내실 경영 및 계열사 간 시너지 확대를 통해 그룹의 성장세를 이어나갈 계획"이라고 말했다. 이에 △수익성 중심의 질적 성장 △디지털 부문 경쟁력 제고 △사업다각화와 그룹 시너지 극대화를 통한 미래성장 동력 확보 △투명 경영화 상호존중 기업문화 강화에 힘을 실을 것이라고 역설했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코인원, 현금영수증 발급 개시…투자자 주목해야 하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290042</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290042</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코인원이 현금영수증 발급 서비스를 개시했다. 국내 가상자산 거래규모는 유가증권(코스피) 시장을 넘어설 정도로 성장했지만 세제 측면에서 투자자들은 이렇다 할 혜택을 받지 못하고 있다. 이 같은 측면에서 코인원의 행보는 투자자 편익 향상에 기여할 것으로 전망된다.29일 코인원에 따르면 투자자 편의성을 한층 강화하기 위해 현금영수증 발급 서비스 기능을 추가했다. 코인원 홈페이지에서 거래 수수료와 원화 출금 수수료에 대한 '현금영수증 발급 등록' 서비스를 제공한다.현 세법상 가상자산 거래 수수료는 현금영수증 의무 발행 대상이 아니지만, 점차 제도화되고 있는 시장 흐름과 투자자 편의성을 고려해 코인원 회원 대상으로 연말정산 소득공제 혜택 서비스를 선제적으로 제공한다는 방침이다.현금영수증 등록은 코인원 웹과 앱 '마이 메뉴'에서 '현금영수증' 관리 영역을 통해 진행할 수 있다. 개인은 휴대폰 번호, 사업자는 사업자등록번호를 통해 간단하게 등록이 가능하다. 최초 1회만 등록하면 추후 거래 및 출금 수수료 발생 시 자동으로 현금영수증이 발행돼 편리하게 이용할 수 있다. 현금영수증 발급 등록 전의 내역은 소급 발급이 불가하기 때문에 보다 큰 절세 혜택을 위해서는 등록을 서두르는 것이 좋다.근로자가 현금영수증을 발급받을 경우 연말정산 때 총 급여액의 25% 초과사용금액에 대해 30%에 해당하는 소득공제를 받을 수 있다.코인원의 거래수수료는 0.2%다. 예컨대 비트코인(BTC)의 시세가 6000만원이라 가정했을 때 1BTC를 매매한다면 12만원의 수수료가 발생한다. 거래횟수가 많다면 1년간 누적된 수수료의 양도 적지 않을 것이라는 계산이 가능하다.금융위원회 산하 금융정보분석원(FIU)의 조사에 따르면 지난해 말 기준 가상자산 거래소 회원수는 총 1525만명이었고, 고객확인의무(KYC)를 통해 실제 거래에 참여한 이용자는 558만명으로 나타났다. 투자 금액별로는 △100만~1000만원 163만명(29%) △1000만~1억원 73만명(13%) △1억~10억원 9만명(1.6%)이었다. 10억원 이상 투자자 또한 4000명(0.1%)에 달했다.거래 수수료에 대해서만 현금영수증이 발급되는 것이기 때문에 코인 거래내역 등이 국세청으로 흘러갈 우려는 없다. 이미 가상자산거래소는 투자자로부터 거래 수수료를 받아 이에 대한 세금을 납부하고 있고, 현금영수증을 발급받는 것은 투자자가 세금을 이미 부담했다는 걸 증명하는 행위다.코인원의 현금영수증 발급 서비스는 업비트에 이은 것이다. 아직 빗썸, 코빗 등에서는 지원하지 않고 있다. 빗썸은 0.25%의 거래 수수료에 기반해 지난해 매출액 1조원을 넘었다. 빗썸은 자사 업종이 정보통신업 블록체인 기반 암호자산 및 중개업으로 현금영수증 발행 대상자가 아니기 때문에 서비스를 지원하지 않는다는 입장을 유지하고 있다. 빗썸 관계자는 "아직은 현금영수증 서비스 계획이 없다"고 설명했다.한편 코인원은 거래소 기능 업데이트에 따라 가상자산 테마별 태그 필터 기능도 도입했다. 기존 메인마켓(Main Market)과 그로스마켓(Growth Market)으로 구분되던 종목 필터를 보다 직관적 탐색이 용이하도록 19가지 테마로 나눴다. 이는 국내 최초로 적용된 기능이다.투자자들은 코인원에 상장된 가상자산을 결제, 블록체인, 확장 솔루션, 디파이, 데이터, 클라우드 컴퓨팅, 게임, 메타버스, NFT, 금융 서비스, 리워드 포인트, 애드테크, 에듀테크, 엔터테인먼트, 이커머스, 헬스, 다오, 소셜, 기타 디앱 등 총 19가지 테마로 구분해 볼 수 있다. 태그 분류만으로 가상자산의 유형을 한눈에 파악할 수 있다.차명훈 코인원 대표는 "변화하는 가상자산 투자 환경에 빠르게 대응하고 정식 가상자산 사업자로서 고객 만족도를 높일 수 있는 서비스를 지속적으로 고민하고 있다"며 "앞으로도 업계 트렌드와 투자자의 니즈를 서비스에 선제적으로 반영함으로써 보다 편리한 거래 환경을 제공해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290010.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플·구글 결제 서비스, 러시아 국영 ‘미르카드’ 지원 중단]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280009</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아에서 결제 서비스를 중단한 애플과 구글이 추가 조치를 통해 러시아 국영 결제 시스템인 ‘미르 카드’의 지원을 전면 중단했다. 27일(현지시간) &lt;로이터&gt; 통신에 따르면 애플이 러시아 최대 결제 시스템인 미르 카드의 애플 페이 결제 서비스를 중단했다. 앞서 애플은 러시아가 우크라이나를 침공하자 러시아 내 마스터카드와 비자카드의 애플 페이 결제를 전면 중단한 바 있다. 또 이 조치로 VTB그룹, 소브콤방크 등 러시아 주요 은행 카드의 애플 페이 시스템도 중단됐다. 미르 카드의 경우 최근까지 애플 페이 사용이 가능했으나 러시아 국영 카드사 ‘국민결제카드시스템(NSPK)’에 따르면 3월 24일부로 지원이 중단됐다. 이로 인해 이용자들은 애플 페이에 새로운 미르 카드를 추가할 수 없으며 이미 등록된 카드에 대한 지원도 며칠 내에 전면 중단된다. &lt;월스트릿저널(WSJ)&gt;은 구글도 최근 러시아에서 미르 카드의 구글 페이 결제를 중단했다고 보도했다. 구글은 러시아 이용자들이 미르 카드를 구글 페이와 연동해 사용하는 시범 프로그램을 진행 중이었다. 그러나 우크라이나 침공 이후 비자카드와 마스터카드가 러시아에서 서비스를 중단하며 구글 페이에 지장이 초래되자 해당 서비스 중단을 결정한 것으로 전해진다. 미르 카드는 2014년 러시아의 크림반도 합병 이후 경제 제재가 가해진 후에 출시됐으며 운영은 러시아 중앙은행이 맡고 있다. 러시아 중앙은행의 자료에 따르면 미르 카드는 러시아 전체 카드 거래의 25% 이상을 차지하고 전체 신규 발급 카드의 32%를 차지한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가상자산거래소 트래블룰 연동 전까지 '잠시 여행 금지']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240162</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240162</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 가상자산거래소인 업비트와 빗썸을 동시에 이용하는 고객은 한 달여 동안 거래소 간 자산이전 업무를 원활하게 보기 어렵게 됐다. 거래소 간 '트래블룰' 솔루션이 연동되지 않았기 때문이다.빗썸·업비트·코빗·코인원은 오는 25일부터 시행되는 특정금융정보법상 트래블룰(가상자산 이전 시 정보 제공 의무)을 이행한다고 밝혔다.트래블룰이란 가상자산의 이동 경로를 파악하기 위한 제도다. 특정금융정보법에 따라 가상자산사업자가 다른 가상자산사업자에게 100만원 이상에 상당하는 가상자산을 이전하는 경우, 가상자산을 이전하는 사업자는 가상자산을 보내는 사람과 받는 사람의 정보를 가상자산을 이전받는 사업자에게 제공해야 한다.이들 거래소는 트래블룰 이행을 위해 트래블룰 솔루션인 CODE(빗썸·코인원·코빗) 또는 베리파이바스프(VerifyVASP, 업비트)를 이용할 예정이다.트래블룰 시행 이후 같은 트래블룰 솔루션을 사용하는 거래소간 가상자산 이전은 기술적 연동이 준비되는대로 순차적으로 가능하다.베리파이바스프와 시스템 연동이 완료된 거래소는 업비트, 텐앤텐, 프라뱅, 비블록, 플랫타익스체인지, 고팍스, 에이프로빗, 캐셔레스트, 포블게이트, 프로비트다.CODE와 시스템 연동을 준비하고 있는 거래소는 빗썸, 코빗, 코인원, 한빗코, 비트프론트, 코인엔코인, 와우팍스이며, 거래소별 준비상황에 맞춰 트래블룰 이행에 나설 방침이다.다만 현재 트래블룰 이행 시점에 맞춰 준비 중이던 CODE, 베리파이바스프 연동은 지연된 상태다. 오는 4월 24일 완벽한 연동이 이뤄질 것으로 4대 거래소는 전망했다.이에 따라 상호 다른 트래블룰 솔루션을 사용하는 거래소의 이용자는 당분간 거래소 간 직접적인 입출금은 불가능하다. 개인지갑으로 이전 후 입금하는 방식을 통해 가상자산을 다른 거래소로 이전하는 것은 가능하다.빗썸·업비트·코빗·코인원은 "트래블룰 솔루션 연동 작업을 신속히 마무리해서 회원의 불편을 최소화하기 위해 최선을 다하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 영국 오픈뱅킹 스타트업 인수...유럽 '애플카드' 출시하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240011</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 영국의 오픈뱅킹 스타트업 ‘크레딧 쿠도스(Credit Kudos)’를 인수했다.23일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 익명의 소식통을 인용해 애플이 약 1억 5000만달러(약 1828억원)에 크레딧 쿠도스를 인수했으며 계약이 최근 마무리됐다고 보도했다. 3월 21일 자로 업데이트된 크레딧 쿠도스 웹사이트의 이용 약관 페이지에도 자사는 애플의 자회사라고 명시되어 있다.런던에 본사를 둔 크레딧 쿠도스는 소비자의 은행 데이터를 기반으로 대출 신청 시 보다 정확한 신용 정보 조회가 가능하도록 돕는 소프트웨어를 개발한다. 전통적인 신용 정보업체는 이용자의 은행 명세서나 공공요금 등의 비교적 오래된 자료를 사용한다. 반면 크레딧 쿠도스는 머신러닝과 실시간 데이터 기반의 신용 점수를 제시해 금융 기관이 대출과 같은 서비스 결정을 더 빨리 내릴 수 있도록 도와준다. &lt;씨엔비씨&gt;는 크레딧 쿠도스가 에퀴팩스, 엑스페리안, 트랜스유니언와 같은 주요 신용 정보업체에 큰 도전이 되고 있으며 애플의 인수가 크레딧 쿠도스의 주요 고객사에게도 큰 영향을 미칠 것으로 분석했다. 애플이 이번 인수를 통해 어떤 사업을 벌일지 밝혀지진 않았다. 다만 유럽 내 애플카드 출시 가능성이 제기된다. IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 애플이 영국 고객의 애플카드 발급 승인 및 할부 금융 서비스 승인 여부를 결정하는데  크레딧 쿠도스의 기술을 이용할 수 있을 것으로 예상했다. 애플은 모바일 지갑인 애플페이를 출시하고 골드만삭스와 제휴해 만든 신용카드인 애플카드를 2019년에 미국에서 선보이며 금융 서비스 사업을 확장해왔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신한은행이 밀어주는 엠블 동남아 전기차사업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220400</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220400</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신한은행이 동남아시아에서 블록체인 모빌리티 플랫폼을 운영 중인 엠블(MVL)을 든든하게 밀어주고 있다. 캄보디아에선 정부 당국에 눈도장을 찍어 사업 확대에 긍정적 영향이 예상된다.22일 엠블에 따르면 지난 17일 캄보디아의 수도인 프놈펜 센속 지구에서 개최한 '어니언 메가스테이션(ONiON MegaStation)' 공개 행사에는 포우 말리(Pov Maly) 캄보디아 공공사업교통부 차관, 김남수 신한캄보디아은행 법인장, 우경식 엠블 대표를 비롯한 각계의 인사가 참석했다.메가스테이션은 도심형 전기차 충전소 겸 커뮤니티 센터다. 엠블의 현지 자회사 어니언 모빌리티(ONiON Mobility)가 자체 생산하는 전기삼륜차 어니언(OniON) T1을 판매한다. 메가스테이션에선 차량의 시운전이 가능한 쇼룸과 수리 및 유지보수, 배터리 교환 및 충전 서비스를 24시간 제공받을 수 있다. 이와 함께 3곳의 허브 스테이션도 공개돼 운전자들이 프놈펜 시내 곳곳에서 배터리를 쉽게 교환할 수 있다.오토바이는 캄보디아의 주요 교통수단이자 '이동오염원'이다. 이에 캄보디아 공공사업교통부(MPWT)는 전기자동차 정책 개발을 위한 범부처 워크숍을 조직했다. 2050년까지 전기오토바이 사용량을 70%까지 늘리려고 한다. 포우 말리 차관은 "현재 프놈펜 시내에서 어니언 모빌리티의 전기차량이 빠르게 보급되며 캄보디아의 교통 인프라 및 환경 개선, 드라이버의 수익 향상에 많은 성과를 보이고 있다"고 치하했다.엠블은 '제로 수수료'로 동남아 택시업계와 고객들을 유입한 데 이어 최근 친환경 정책과 맞물려 성장세를 이어가고 있다. 승차공유(Ride-Hailing) 서비스인 타다(TADA)는 약 15만 이상의 드라이버와 110만명 이상의 승객을 보유하고 있다. 자회사 어니언 모빌리티를 통해서는 차량 생산과 판매, 충전 인프라 건설 등을 추진하고 있다. 캄보디아 현지에 전기차 공장을 설립하고 친환경 차량의 양산 시스템을 구축했다.또 엠블은 태국석유공사 캄보디아 지사(PTT Ltd), 프랑스 글로벌 에너지 회사인 토탈(Total Energies), 현지 기업형 슈퍼마켓인 페어 플러스 슈퍼마켓(Fair Plus Supermarket), 서클 케이 마켓(Circle K Market) 등과 파트너십을 체결해 전기차량의 고속화 및 충전 인프라 확충 등을 추진 중이다.우경식 엠블 대표는 "어니언 T1을 통해 앞으로 캄보디아 및 동남아 여러 국가에 친환경 모빌리티 서비스를 지속 확장해나가겠다"며 "그간 구축한 모빌리티 서비스와 블록체인 간 연계성을 강화하여 동반 성장하는 토큰 이코노미 모델을 선보이겠다"고 강조했다.신한은행에 있어서 동남아는 전략적 지역이다. 신한베트남은행의 순이익은 1292억원으로 신한은행 해외법인 중 가장 많다. 신한캄보디아은행의 순이익은 캐나다, 유럽, 카자흐스탄보다 높다. 지난해 신한캄보디아은행의 순이익은 지난해 201억원으로 전년 동기(159억원) 대비 26.7% 증가했다.신한은행과 엠블의 캄보디아 협동 공략이 가속화하는 이유다. 최근 엠블은 신한은행과의 전략적 제휴를 통해 캄보디아 택시 운전자를 위한 데이터 기반 대출 상품을 출시했다. 전자지갑을 공동 개발해 고객 결제수단으로 적용하고 있다. 김남수 신한캄보디아은행 법인장은 "엠블과 신한은행의 전략적 제휴를 기반으로 캄보디아 시장에서 양사의 협력을 확대하고 친환경 정책 및 교통수단 개발에 기여할 수 있기를 기대한다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[프롭테크가 '리딩뱅크 하나은행' 이끌까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180562</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180562</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하나은행이 성장 가능성을 확인한 '프롭테크(부동산과 기술의 합성어)' 시장에서 투자를 대폭 늘리며 비이자이익 창출을 꾀하고 있다. 하나은행은 지난해 순이익 2위로 올라섰으나 '리딩뱅크(은행업계 순이익 1위)'인 KB국민은행에는 한 끗 부족한 상황이다.20일 업계에 따르면 하나은행은 부동산 대체투자 플랫폼과 공동 업무에 이어 직접 투자로 진출 수준을 높이고 있다. 2020년부터 부동산 신탁 수익증권 거래 플랫폼인 '카사(Kasa)'의 투자자 예탁금 관리를 전담하고 있으며, 올해에는 루센트블록의 약 170억원 규모의 시리즈A 투자에 참여했다.하나은행 관계자는 "국내 상업용 부동산 시장은 성장 잠재력이 풍부한 시장인 만큼 여전히 매력적인 투자 대상"이라며 "특히 20~30대 젊은 세대의 투자에 있어 소액 부동산 투자가 주요 축이 될 것으로 기대돼 프롭테크에 관심을 갖게 됐다"고 설명했다. 상업용 부동산 뜨면 하나은행도 덕 본다 상업용 부동산 시장이 주목받는 이유는 역설적으로 부동산 규제 때문이다. 주택 시장은 대출 규제와 함께 주택가격 급등으로 종합부동산세(종부세) 부담이 늘었다. 이로 인해 상업용 부동산의 수요가 증가하는 '풍선효과'가 발생했다는 분석이다. 지난해 전국 상업용 부동산 거래량은 역대 최고 수준인 21만5816건에 달했다. 2019년 거래량(15만3637건)보다 40.5% 높은 수치다.KB금융연구소의 '2022 KB부동산 보고서'를 보면 PB들은 올해 가장 유망한 부동산 자산으로 꼬마빌딩(소형빌딩)을 꼽았다. 꼬마빌딩은 지난해 전망에서 4위(12%)에 불과했으나 올해 전망에서는 24%를 기록하며 1위를 차지했다. 연구소는 "부동산은 경제 불확실성 확대에 따른 위험 회피 자산으로 인식돼 기관투자자를 중심으로 대체투자 수요가 증가할 것"이라 예상했다.카사와 같은 부동산 대체투자 플랫폼은 부동산을 유동화해 소액으로 주식처럼 거래할 수 있어 환금성을 높였다. 카사는 서비스 초기 낮은 인지도로 유동성 공급자인 투자자가 적어 이 같은 이점을 제대로 누릴 수 없었으나 최근 활성화하고 있다. 카사가 지난 3일 공모한 건물 '여의도 익스콘벤처타워'는 공모 개시 14분만에 완판됐다. 올 1월 누적 앱 다운로드 수 30만을 돌파했다.  수익성을 증명한 덕분이다. 카사는 지난해 9월 공모 후 상장 거래돼온 '역삼 한국기술센터'의 매각을 확정했다. 매각가는 공모가 대비 약 10% 높은 93억원이며, 댑스(부동산디지털수익증권) 수익자들이 받는 유보금과 배당금을 합치면 공모 참여 투자자들의 연환산수익률은 26%에 달한다.하나은행은 카사의 실적과 연동해 비이자이익인 신탁수익에 긍정적인 효과를 얻을 전망이다. 카사 투자자의 자금은 하나은행 특정금전신탁을 통해 관리된다. 지난해 하나은행은 실적배당신탁 수탁고 41조2994억원에 대해 1384억원의 보수를 거뒀다.또 카사가 성장해 다수의 부동산 수익증권을 거래하게 된다면 하나은행은 투자자들을 대상으로 기존 사업을 다각화할 수도 있다. 카사의 댑스는 ABS(Asset Backed Securities, 자산유동화증권)에 D(디지털)가 접두어로 붙었을 뿐, 은행에 생소한 성격의 금융상품이 아니다. 프롭테크 시장 임장 마치고 '직접 투자'하는 하나은행 여기서 더 나아가 하나은행은 프롭테크기업인 루센트블록에 직접 투자했다. 루센트블록은 상업용 부동산을 수익증권화해 주식처럼 부동산에 투자할 수 있는 서비스 '소유'를 개발해 올해 상반기에 출시를 앞두고 있다. 소유는 상업용 부동산을 회사처럼 상장시켜 수익증권을 발행하고, 소유를 이용하는 고객은 주식처럼 부동산을 한 주 단위로 사고 팔 수 있다.루센트블록은 최근 약 170억원 규모의 시리즈A 투자를 캡스톤파트너스, 한국투자증권, 쿼드자산운용, 하나금융투자, 하나은행, 서울대학교기술지주 등으로부터 받았다. 이 중 캡스톤파트너스는 국내 벤처캐피탈 중 가장 먼저 당근마켓에 기관투자자로 참여한 투자사로, 그 외에도 직방, 컬리, 샌드버드 등 다수의 유니콘 기업과 스타트업에 투자한 국내 톱티어 투자사다.하나은행도 스타트업 발굴 협업 육성 프로그램인 '하나원큐애자일랩'을 통해 투자안목을 지속 키워왔다. 하나원큐애자일랩은 2015년 6월 설립 이후 12기까지 총 134개 스타트업을 발굴 육성했고, 직·간접 투자를 통해 전략적 협업 성공 사례를 창출하고 있다. 하나은행 관계자는 "프롭테크 분야는 뛰어난 기술력과 금융규제가 얽혀 있는 부문으로 우수한 스타트업들과 선제적 협업을 만들어가고 있다"고 부연했다. 신한은행 앞선 하나은행, 리딩뱅크도 가시권 과거 하나은행은 우리은행과 함께 3~4위권으로 평가받았으나 위치의 역전이 일어났다. 지난해 4대 시중은행 순이익은 국민은행 2조5908억원, 하나은행 2조5704억원, 신한은행 2조4944억원, 우리은행 2조3755억원 순이었다. 국민은행과 1~2위권을 다퉜던 신한은행보다 하나은행이 760억원가량 앞선 순이익을 낸 것이다.순이익 증가율이 하나은행 27.9%, 신한은행 20%로 나타난 가운데, 비이자이익인 수수료이익은 하나은행이 1.25% 증가한 반면 신한은행은 0.9% 줄었다. 하나은행의 꾸준한 디지털 전환 전략이 본격적인 성과를 내고 있다는 평가다.박성호 하나은행장은 '생활밀착형 디지털 금융플랫폼 도약'을 기치로 공격적인 디지털 전략을 펴고 있다. 컴투스가 준비하고 있는 메타버스 플랫폼 '컴투버스(Com2Verse)'에 금융 서비스를 제공할 계획이다. 디지털 영역까지 이자이익과 비이자이익의 쌍끌이를 겨냥한 전략으로 '리딩뱅크 하나은행'의 실현 가능성을 높이고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180054.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우크라이나, 페이팔 통해 해외서 돈 받는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180018</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 08:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 결제 서비스 업체 ‘페이팔’이 러시아의 우크라이나 침공이 지속됨에 따라 우크라이나 이용자를 대상으로 서비스를 확대한다고 발표했다. 17일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 이날부터 우크라이나 이용자들은 전 세계에 있는 친구와 가족들로부터 자금을 받거나 보낼 수 있으며 페이팔 전자 지갑에 비자카드·마스터카드를 연결해 은행 계좌로 자금을 이체할 수 있다. 이전까지 우크라이나 이용자들은 해외 송금 기능만 사용할 수 있었다. 자국을 대피한 우크라이나인들도 우크라이나 전용 페이팔 지갑을 만들면 모든 기능을 사용할 수 있다. 아울러 6월 말까지 우크라이나 이용자의 페이팔 계정에 대한 이체·입금 수수료가 면제된다. 페이팔의 해외 송금 서비스인 줌(Xoom)도 우크라이나 이용자를 대상으로 송금 수수료를 면제한다. 앞서 우크라이나 정부는 결제 서비스 업계에 우크라이나인들의 거래 접근성을 높일 수 있도록 추가 서비스 출시를 요청한 바 있다. 페이팔은 미하일로 페데로프 우크라이나 부총리 겸 정보통신부 장관 앞으로 보낸 서한에서 “이번 서비스 확대로 우크라이나인들이 전 세계 친구와 가족들로부터 돈을 받을 수 있을 것이며, 다른 나라로 탈출한 우크라이나 난민들 또한 어디에 있든 자금을 받거나 인출할 수 있어 도움이 될 것”이라고 말했다. 한편 페이팔은 “러시아의 우크라이나에 대한 폭력적인 군사적 침략을 규탄한다”고 밝히며 지난 5일 러시아에서 서비스를 중단했다. 이 조치로 러시아에서 신규 이용자를 받지 않을 것이며 해외 송금 서비스를 중단한다고 발표했다. 이 밖에도 마스터카드와 비자도 러시아 내 모든 영업을 잠정 중단했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>