<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Jun 2022 13:38:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[‘출근 불발’ 강석훈 신임 산업은행장, 대우조선·KDB생명까지 "갈길 구만리"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080120</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080120</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 10:26:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기업 구조조정을 주된 역할로 하는 KDB산업은행 회장은 직무 특성상 노동조합(노조)과 충돌하는 일이 잦다. 지난 7일 취임한 강석훈 산업은행장의 첫 과제는 산은 노조와의 갈등을 해결하는 것부터 시작했다. 앞으로 직면할 대우조선해양 매각 문제 역시 노사관계가 얽혀 험난한 과정이 예상된다. 아시아나항공 합병과 HMM 민영화 역시 산업은행의 과제다.8일 업계에 따르면 강 회장은 이날 오전 서울 여의도 산은 본점에 도착했으나 노조원들에 가로막혀 정상 출근에 실패했다. 노조는 "산업은행 지방 이전을 추진하는 낙하산을 박살내자", "정책 금융 말아먹는 낙하산 회장은 물러가라" 등의 구호를 외쳤다.산은 지방 이전은 윤석열 대통령의 대표적인 지역균형발전 공약으로 꼽힌다. 노조는 업무 비효율성으로 산은 본연의 경쟁력이 약화될 수 있다고 반대한다. 거주지가 수도권에서 지방으로 바뀌는데 대한 본질적인 거부감도 있는 것으로 알려졌다. 이동걸 전 산업은행장은 정권이 바뀌자 사표를 던지면서도 이 공약에 대해 “지속가능하지 않은 지역균형발전은 지역 퍼주기”라고 강도높게 비토했다.강 회장은 첫 출근길에서 산은 노조원들이 지방 이전에 대한 의견을 묻자 "그 부분도 대화의 대상이 된다고 생각한다"며 "같이 논의하도록 하겠다"고 밝혔다. 대치 끝에 강 회장은 인근 임시거처로 자리를 옮겨 일을 시작한 것으로 전해졌다. 지방 이전과 관련해 직원들을 충분히 설득시킬만한 정교한 논리를 내놔야 하는 과제가 부여된 셈이다.  정부는 강 회장의 '능력'에 기대를 걸고 있다. 강 회장은 서울대 경제학과를 졸업하고 미국 위스콘신대 메디슨교에서 경제학 박사 학위를 취득했다. 대우경제연구소를 거쳐 1997년 성신여대 교수로 임용됐다. 박근혜 정부 시절 제19대 새누리당 국회의원, 청와대 경제수석을 지냈으며 대선 당시 국민의힘 선대본부 정무실장을 맡았다.강 회장이 정상 출근에 성공하면 본격적으로 중차대한 과제가 펼쳐질 전망이다. 이 전 회장이 완수하지 못한 아시아나항공 구조조정, 산은 산하에 있는 대우조선해양과 KDB생명 매각 등이 대표적이다. 금융위원회는 "국제금융 환경 분석 및 금융·경제 정책을 오랫동안 연구해온 정책금융 전문가”라며 “산은의 당면과제인 기업 구조조정을 원활히 추진하고, 민간의 역동적 혁신성장을 위한 금융지원 등의 주요 업무를 성공적으로 이끌어 나갈 것"이라고 평가했다. 강석훈호 산은, 노사관계부터 국제관계까지 완파할 수 있을까 올 초 유럽연합(EU) 경쟁 당국의 기업결합 승인 불허로 매각이 불발된 대우조선해양 문제는 ‘독과점 우려’ 해소가 핵심이다. 업계 1위인 현대중공업과 대우조선해양이 합병하면 액화천연가스(LNG) 운반선 시장에서 최소 60%의 점유율을 보유하게 돼 경쟁이 저해될 것이라는 게 EU의 반대논리였다. 대우조선해양은 최근 10년간 5조원 넘는 누적 적자를 기록하고 있다. ‘저가 수주의 늪’을 벗어나지 못하고 있다.대우조선해양 노조의 매각 반대 입장이 거센 것도 과제다. 노조는 지난해 시위 당시 “잘못된 매각에도 불구하고 문재인 정부와 산업은행은 기술탈취, 수주방해 공작으로 대우조선을 고립시키고 상시적인 구조조정을 자행하며 거제경제를 파탄냈다”고 주장했다. 상급단체인 전국금속노동조합부터 대우조선해양 매각 반대운동을 주도하고 있다.최근에는 대우조선해양 하청노동자들이 임금 30% 인상을 요구하며 파업에 돌입하는 등 회사 관리 주체인 산업은행의 부담이 날로 커져가는 모양새다. 쌍용자동차의 경우 KG그룹의 인수가 유력시되면서 큰 고비를 넘겼다. 인수 완료까지는 산은이 면밀히 관리해야 할 문제다.대한항공·아시아나항공 인수합병 건은 미국·EU·중국·일본·영국·호주 총 6개국 경쟁당국의 심사를 받고 있다. 필수 신고국인 미국·EU·중국·일본 중 한 국가라도 불허 결정을 내리면 M&amp;A는 무산된다. 최근 세계 각국의 ‘자국 우선주의’ 기조 수립으로 글로벌 M&amp;A가 지연, 실패하는 사례가 잇따르고 있다. 세계 3대 반도체 웨이퍼(실리콘 기판) 생산업체인 대만 글로벌웨이퍼스의 독일 실트로닉 인수 무산 등이 해당한다.‘강석훈호 산은’이 관리 기업의 성공적인 매각을 위해서는 노사관계부터 국제관계까지 다각도로 대응전략을 구사할 필요가 있다는 분석이다. KDB생명 매각 역시 '고차방정식' KDB생명 매각 문제의 경우 복잡한 '고차방정식'이라고 할 수 있다. KDB생명은 금호생명이 전신이다. 산은이 2010년 유동성 위기에 처한 금호아시아나그룹에 긴급자금을 수혈해 그 대가로 금호생명의 경영권을 떠안은 것이 지금에 이른다. 이동걸 전 회장은 "KDB생명은 인수하기 직전의 3개년 동안 누적 적자가 7500억원에 달했다"며 "애초에 인수하지 말았어야 할 회사"라고 말하기까지 했다.생명보험 시장은 가입자가 포화상태에 다다르며 업황 악화세가 심화하고 있다. 저출산·고령화라는 사회구조적 문제로 신규 수요 창출이 난망하다. 저금리 장기화로 수익성이 악화했다. 생보업계 1위인 삼성생명은 2010년 상장 당시 공모가가 11만원이었는데, 8일 종가는 6만5300원이다. 더군다나 KDB생명은 업계 하위권으로 반등이 더욱 어려운 환경이라는 분석이다.산은은 1조원에 달하는 자금을 투입해온 KDB생명을 2000억원에라도 매각하겠다고 했다. 이러던 산은에 해결사로 나선 게 사모투자펀드인 JC파트너스였다. KDB생명을 2000억원에 단독 입찰했다. 그러나 지난 4월 산업은행은 JC파트너스와 맺은 KDB생명 주식매매계약을 해제했다.산은은 계약 해제 통보 사유에 대해 "지난 4월 13일 금융위원회가 MG손해보험을 부실금융기관으로 지정함에 따라 MG손보의 대주주인 JC파트너스는 법령상 금융기관 대주주 변경승인의 요건을 갖추지 못했다"고 설명했다.JC파트너스는 MG손해보험 최대주주이기도 하다. 금융위는 MG손해보험의 부채가 자산을 1139억원 초과해 자본잠식 상태인데다, 자본확충이 지연돼 경영 정상화를 기대하기 어렵단 이유로 부실금융기관으로 지정했다. 이에 JC파트너스가 금융위의 대주주 적격심사를 통과할 수 없을 것이라는 판단이 산은의 계약 해제 근거가 됐다.그러나 서울행정법원은 금융위의 MG손해보험에 대한 부실금융기관 지정에 효력정지 가처분 결정을 내렸다. 금융위의 결정으로 MG손보와 JC파트너스에 회복하기 어려운 손해를 입힐 수 있다고 법원은 적시했다.이를 두고 업계에선 삼권분립하 사법부가 행정부를 견제한 모양새라는 관전평을 내리고 있다. 보험업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "금융위가 기분이 안 좋다고 하더라"며 "행시 팀(행정부)이 사시 팀(사법부)에 밀린 느낌"이라고 전했다.산업은행도 기획재정부를 대주주로 둔 속칭 '행시팀' 소속이다. 행정부의 결정에 제동을 건 사법부의 힘을 빌린 JC파트너스와 다시 매각협상을 하는 것은 산업은행으로서도 부담스럽다. JC파트너스라는 존재를 지우고나면 KDB생명의 매각은 더욱 가능성이 희박해진다. JC파트너스는 MG손해보험, KDB생명, GA(법인보험대리점) 리치앤코를 함께 육성해 '한 묶음(패키지)'으로 매각하려는 구상을 했던 것으로 전해진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/08/blt202206080041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[핀다는 '근무 혁신 중'..."주 2회 출근, 금요일 오후 퇴근해요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080033</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 06:23:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[핀테크 업계가 인재 유치와 역량 극대화를 위해 근무문화부터 혁신하고 있다. 여행지에서 휴가를 즐기며 업무할 수 있는 '워케이션(Work+Vacation)' 제도를 도입하는 것은 물론, 업무 주도권을 근로자에게 전폭적으로 부여하고 있다. 200명 채용 계획 밝힌 핀다, 5개월만에 100명 달성한 까닭 8일 업계에 따르면 핀다는 사무실 확장 이전과 함께 새로운 근무제도인 '커스텀 워크(개인 맞춤형 근무)' 제도를 도입했다. 빠른 속도로 늘어난 구성원 사이의 유기적인 협업과 개인이 중시하는 업무 스타일을 고려한 맞춤형 근무제도다. 구성원들은 자신의 업무 스타일에 따라 주 3회 또는 주 2회 사무실 출근을 선택할 수 있다.핀다는 지난달을 기점으로 직원수가 100명을 돌파해, 사무실을 삼성역 인근 섬유센터로 이전했다. 주 3회 출근하는 구성원은 '고정좌석 존(zone)'을, 주 2회 출근자는 '자율좌석 존'을 이용할 수 있다. 자율좌석 존은 △카페처럼 자유로운 분위기의 핫데스크존 △선명한 화질과 높은 해상도의 4k존 △여러 화면을 활용할 수 있는 듀얼모니터존 △넓은 좌석에서 수월하게 서류작업을 할 수 있는 싱글모니터존으로 세분화된다.자율과 책임이라는 대원칙 아래 자유로운 근무 환경을 만들어가고 있다. 오전 7시에서 11시 사이에 자유롭게 출근해 하루에 최소 6시간에서 최대 12시간을 근무할 수 있고, 주 40시간만 근무하면 금요일 오후에는 반차를 사용한 격으로 퇴근할 수 있다. 급한 관공서 업무나 병원 등은 반반차(2시간 단위 휴가)를 사용하면 평일 업무시간에도 해결할 수 있다. 여행지에서 휴가를 즐기며 업무할 수 있는 워케이션 제도도 운영 중이다.이 같은 근무제도의 혁신은 원활한 채용으로 이어지면서 시너지를 내고 있다. 핀다는 올해 1월 200명 규모로 조직을 확대할 계획을 발표했으며, 5개월만에 목표치의 절반 수준인 100명을 달성했다. 기술, 마케팅, 데이터, 보안 등 다양한 직무의 인재를 상시 모집하고 있다.이재경 핀다 HR(인재관리) 부사장은 "핀다는 일의 본질과 우선가치에 대한 중요도를 높이는 것이 인재를 영입하고 내실을 다지기 위한 필수 요건이라고 본다"며 "회사와 구성원 모두 상호 발전할 수 있는 터전을 만들고 구성원이 자부심을 가질 수 있는 환경을 구축하기 위해 최선을 다하고 있다"고 설명했다. 남해에 오피스 차린 토스, 일과 '불멍'을 한 곳에서? 서울 강남구에 본사를 두고 있는 토스는 경상남도 남해에 오피스를 차렸다. 일본 도쿠시마현에 소재한 마을인 '카미야마'의 사례에서 영감을 얻었다. 카미야마는 지역격차 해소를 위해 2000년대 중반부터 전 지역에 광대역을 설치했다. 통신속도를 도쿄 도심지보다도 높이며 냇가에서도 빠른 속도로 작업을 할 수 있게 했다. 고령인구가 높았던 시골이었지만 IT기업의 사무실과 인력을 지속 유치하면서 명실상부한 IT마을이 됐다.토스는 남해오피스를 만들면서 △업무에 충분히 집중할 수 있는 사무실 환경 △업무하지 않을 때면 고개만 들어도 해당 지역의 자연환경을 느낄 수 있는 자연친화적인 공간 △로컬 에이전트와 연계해 토스팀원들이 해당 지역에만 할 수 있는 경험 등에 주안점을 뒀다고 설명한다.  남해오피스로 워케이션을 다녀온 토스 팀원들에 따르면, IT 인프라가 잘 설치된 덕분에 서울 팀원들과 줌이나 허들(슬랙의 음성채팅 기능)로 큰 불편함 없이 소통이 이뤄졌다고 한다. 일에 대한 집중도는 직군마다 의견이 갈렸지만 "고민하던 것을 솔직하게 이야기해서 서로의 컨디션을 이해할 수 있었다", "휴식의 밀도가 굉장히 높았다" 등의 호평이 많았다. '불멍(장작불을 멍하니 본다는 뜻)'을 기억에 남는 장면으로 꼽기도 했다.이외에도 토스는 구성원들이 업무에만 몰두할 수 있도록 커뮤니티 팀을 별도로 구성해 맛집 추천, 가사 도움 등의 다양한 서비스를 제공하고 있다. 아울러 △점심·저녁 식대 △반기별 팀 성과에 따른 성과급 △직장 단체보험 및 연 1회 종합건강검진 △사내 카페·편의점·헤어살롱 무료 이용 △주택자금 1억원 무이자 대출 등을 지원한다.이런 제도 덕분에 토스는 퇴사율과 입사율이 균형을 이루고 있다. 나이스기업정보에 따르면 토스의 연간 입사자는 396명(86.84%), 연간 퇴사자는 295명(64.69%)이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/08/blt202206080013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크, 급속히 늘어나는 '위험가중자산'…경제위기 걱정 없나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070006</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 01:23:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[업력 2년차인 토스뱅크의 위험가중자산(RWA·Risk Weighted Assets)이 급속히 늘고 있는 것으로 나타났다. 현재는 금융당국의 느슨한 자본규제와 주주단의 적극적인 증자로 자본적정성을 유지하고 있지만, 향후 금융시장의 불안정이 심화할 경우에는 대출이 부실화될 가능성도 클 것이라는 분석이 나온다.5일 업계에 따르면 토스뱅크의 위험가중자산의 규모는 올 1분기 3조1533억원을 기록했다. 지난해 10월부터 본격적으로 영업을 개시해 12월에는 9936억원을 기록했는데 올 1분기에는 이보다 3배 이상 늘어났다. 카카오뱅크의 위험가중자산은 올 1분기 15조2730억원으로 1년여간 비슷한 수준을 유지하고 있다위험가중자산은 거래 상대방의 신용위험도에 따라 위험가중치를 차등해 부여한 자산을 뜻한다. 자본적정성 지표를 산출하는 근거가 되는 수치이기도 하다. 대표적인 지표인 국제결제은행(BIS) 총자본비율은 자기자본을 위험가중자산으로 나눈 값이다. 토스뱅크의 올 1분기 기준 자기자본은 5542억원이다. 이에 따라 BIS 총자본비율은 17.57%다. 자기자본 5조6290억원을 보유한 카카오뱅크는 BIS 총자본비율이 36.85%로 집계됐다.토스뱅크의 위험가중자산 규모는 중·저신용자(신용등급 4등급 이하) 대상 신용대출의 영향이 크다. 이 은행의 중저신용자 대출 비중은 지난해 4분기 23.9%에서 올 1분기 31.4%로 지속 증가 추세다. 지금까지 공급한 중저신용자 대출 규모는 총 1조4000억원 규모에 달한다. 카카오뱅크는 올 1분기 공급한 신용대출에서 중·저신용 고객의 비중이 19.9%다.토스뱅크의 BIS 총자본비율은 현재 국제결제은행 기준치(8%)를 웃돌고 있어 건전해보인다. 그러나 토스뱅크가 분자인 자본을 늘리는 방식은 순이익 시현이 아닌 유상증자에 있다. 토스뱅크의 올 1분기 순손실은 654억원에 달한다. 토스뱅크는 지난해 10월 말과 올 2월 말 각각 3000억원씩 두 차례 증자를 마치며 1분기 기준 8500억원의 자본금을 보유하고 있다. 여기에 더해 이달 말께 1000억원 유상증자를 추진할 계획이다. TSS가 거시경제 '3중 충격' 위기까지 막을 수 있을까 현재 토스뱅크의 지분율은 토스 운영사인 비바리퍼블리카(34%)에 이어 하나은행·한화투자증권·이랜드월드가 각 10%, 중소기업중앙회 9.99%, SC제일은행 8.32%, 알토스벤처스 5.61%, 굿워터캐피탈 3.61%, 웰컴저축은행 3.24%, 한국전자인증 2.59%, 웰컴캐피탈 1.76%, 리빗캐피탈 0.87% 순이다. 이달 예상된 증자에는 새롭게 OK금융그룹 계열사가 참여할 것으로 전망된다.주주단이 증자에 적극 동참하는 것은 토스뱅크의 성장성을 믿기 때문이다. 신뢰의 바탕에는 토스뱅크만의 신용평가모형인 ‘TSS(Toss Scoring System)’가 있다. TSS는 아르바이트 근무내역과 자영업자 매출정보까지 취합해 대출 심사를 한다. 토스뱅크는 TSS를 활용해 '상환의지가 높은 중저신용자'를 가려낼 수 있다고 보고 있다. 이를 기반으로 고신용자 대비 높은 마진을 얻을 수 있는 중저신용자 대출을 적극 취급하면서도, 부도율은 낮춘 사업모델이 가능하다고 보는 것이다.  그러나 TSS가 거시경제적 변수까지 대응할 수 있을지에 대해선 알려진 내용이 없다. 한국은행은 지난달 26일 기준금리를 1.75%까지 상향했다. 이창용 한국은행 총재는 올 연말까지 기준금리가 최대 2.5%까지 올라갈 수 있다는 예측이 합리적이라고 했다. 이에 따라 토스뱅크 신용대출 금리도 연동돼 오를 전망이다. 차주의 상환 부담도 그만큼 증가하게 된다. 지난해 10월 초만 해도 토스뱅크 신용대출의 금리 최저선은 연 2.76%였는데 지금은 3.77%까지 올라갔다.문제는 금리 인상을 하고 있는데도 물가가 잡히고 있지 않단 점이다. 지난 5월 소비자물가 상승률은 전년 동월 대비 5.4%로, 2008년 8월(5.6%) 이후 13년 9개월 만에 최고치를 기록했다. 당분간 5%대 물가상승률이 지속될 것이라는 예측이 많다. 이지언 한국금융연구원 선임연구위원은 물가 상승, 금리 인상, 집값 하락이라는 거시경제 변수의 ‘3중 충격’이 동시에 발생할 경우 국내 은행 연체율이 지난해 말 기준 0.21%에서 0.46%로 상승할 것으로 추정했다.이로 인해 토스뱅크의 성장성이 저해될 경우 순이익에 악영향을 주는 것은 물론, 주주단의 신뢰에도 부정적인 영향이 갈 수 있다는 분석이 나온다. 이는 자본비율에도 영향이 전이될 수 있다. 자본비율을 개선하기 위해서는 순이익을 늘리거나, 증자를 통해 자금을 지원받아야 한다. 자본확충에 문제가 생길 경우에는 과거 케이뱅크처럼 대출영업이 중단돼 은행으로서 본연의 수익활동을 하기 어렵다.그러나 토스뱅크 내부에서는 자본조달에 문제가 없을 것이라는 분위기다. 빠른 외형 성장을 이루고 있고, 신규 주주까지 유증에 지속 참여하는 자본시장에서의 '인기'에 기인한다. 규제서 자유로운 2023년까지 '건전한 고속성장' 가능할까 토스뱅크는 인터넷은행의 초기 경영부담을 고려해 2023년까지 시중은행에 적용되는 은행 건전성지표의 국제기준인 '바젤Ⅲ' 규제를 받지 않는다. 바젤Ⅲ를 적용받는 은행은 총자본비율과 기본자본비율, 보통주자본비율을 각각 10.5%, 8.5%, 7% 이상으로 유지해야 한다. 바젤Ⅲ를 유예받으면 위험가중자산 부담이 경감돼 그만큼 대출여력이 높아진다.토스뱅크는 규제 공백기를 적극 활용하고 있다. 토스뱅크의 1분기 단순기본자본비율은 2.40%로 금융당국 권고치인 3.0%를 밑돈다. 레버리지비율이라고도 불리는 단순기본자본비율은 총 익스포져(위험노출액) 대비 기본자본을 얼마나 확보하고 있는지를 나타내는 것으로, 은행의 과도한 레버리지를 억제하기 위해 도입된 지표다. 이 말은 토스뱅크의 레버리지가 그만큼 높다는 뜻이다.현재 토스뱅크의 고정이하 여신비율(NPL)은 0.04%, 1개월 이상 연체율의 경우 0.04%로 집계됐다. 1, 2금융권에 비해 매우 건전한 수치이지만 이는 영업 초기인 특수환경에 기인한 것으로 업계에선 보고 있다. 주주단의 신뢰와 빠른 성장이라는 두 마리 토끼를 잡기 위해서는 'TSS'의 차주 선별력에 향배가 갈릴 것으로 보인다.김재우 삼성증권 연구원은 "토스뱅크가 대출을 판매한 후 경과된 시간이 짧은 만큼 차주 부실 리스크는 낮게 유지될 전망이지만 보다 중장기적 관점에서 토스뱅크의 리스크 관리 역량에 대한 관심도 높아질 것"이라며 "토스뱅크의 중저신용 차주 비중이 1분기 말 기준 35.2%로 타행 대비 높고 1분기부터 내수 경기 변동에 민감한 개인사업자 대출 시장에도 진입하기 시작했기 때문"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['혜택 약한' PLCC 카드, 왜 요즘 더 잘 나가?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030085</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030085</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[PLCC(상업자표시전용카드)는 예전에 출시된 카드상품에 비해 혜택이 낮다는 인식에도 불구하고 발급 고객이 나날이 늘고 있다. 단순히 혜택의 총량이 아닌 혜택의 '방향성'이 주효하게 작용하고 있다는 분석이다. 3일 카드업계에 따르면 신한카드가 GS리테일과 함께 지난해 8월 출시한 'GS프라임 신한카드'의 4~5월 발급장수는 1~2월에 비해 114% 늘어났다. 같은 기간 동안 결제금액도 52% 늘어난 것으로 나타났다. PLCC의 원조격인 현대카드가 GS칼텍스와 협력해 출시한 '에너지플러스 카드 에디션2'는 최근 3개월(3~5월)간 평균 신규 발급량이 지난해 9월~올 2월 대비 약 40% 증가한 것으로 전해졌다.PLCC는 특정 기업의 브랜드를 신용카드에 표기하고 해당 기업에 특화된 혜택을 제공하는 카드를 일컫는다. 카드사가 하나의 파트너사와 단독 계약을 통해 출시하고 수익과 손실까지 공유한다는 것이 일반적인 제휴카드와의 차이점이다.범용 신용카드는 통상 식음료부터 주유, 교육 등 다양한 부문에 대한 혜택을 담는다. 많게는 두 자릿수의 할인율을 제공하기도 한다. 반면 GS프라임 신한카드는 GS리테일 모든 온·오프가맹점에서 전월 실적에 관계없이 GS&amp;POINT 2% 적립을 해주는 것 이외에는 이렇다 할 혜택이 없다. GS리테일 외 가맹점에서는 적립률이 0.3%로 체크카드 수준이다. 그럼에도 인기를 끄는 이유는 뭘까? 소비 힘든데 수많은 카드 혜택이 무슨 소용 우선, 고물가 시대가 되면서 범용 신용카드를 사용할 유인이 감쇄했기 때문이다. 통계청이 발표한 '2022년 5월 소비자물가 동향'을 보면 5월 소비자물가지수는 전년 동월 대비 5.4% 올랐다. 이는 지난 2008년 8월(5.6%) 이후 13년 9개월만의 최고치다. 한국은행은 6~7월에도 5%대의 소비자물가 상승률을 보일 것으로 예측했다.그러나 경기 회복이 주춤하면서 지난 4월 산업활동지표인 생산, 소비, 투자는 모두 전월 대비 뒷걸음질쳤다. 세 지표가 동반 감소한 건 26개월 만에 처음이다. 사회적 거리두기 해제에도 올 4월 소비(소매판매)는 전월 대비 0.2% 감소했다. 물가 급등과 경기 침체가 동시에 나타나는 'S(스태그플레이션) 공포' 우려가 높아지고 있다.이러자 PLCC가 경제성면에서도 합리적인 선택이 됐다. 불필요한 서비스를 쳐내고 제휴사와 관련된 서비스를 극대화하는 게 PLCC의 특징인 만큼, GS프라임 신한카드는 유통의 강자인 GS리테일에서 차별된 서비스를 제공하는 점이 더욱 각광을 받은 것으로 분석된다.신한카드 관계자는 "최근 전쟁 등으로 인한 국제 공급망 불안 여파로 인해 국내 물가도 많이 올라가는 상황에서 소비를 줄이기 힘든 유통 분야에서 파격적 혜택을 제공하는 점이 고객들에게 주목을 받는 이유로 해석된다"고 말했다. "내가 잘 돼야 너도 잘 돼" 파트너사가 적극 참여하는 PLCC 아울러 PLCC의 '수익 공유'라는 특징으로 파트너사가 카드상품의 판촉에 적극적으로 나선다는 것도 인기 요인이다. 기본혜택이 범용 신용카드보다 낮더라도, PLCC는 프로모션을 더함으로써 고객의 체감 혜택을 높일 수 있다.현대카드는 'Hyundai Mobility카드', 'Hyundai EV카드', 'GENESIS CARD' 등 모든 현대차 PLCC 고객을 대상으로 '신차 구매 지원 프로그램'에 나섰다. 현대차 계약 고객이 계약 시점부터 차량 출고 시점까지 최대 5개월간 현대차 PLCC를 사용해 적립한 모든 '블루멤버스 포인트'를 2배 적립해준다. 그랜저∙싼타페∙쏘나타∙넥쏘 구매 시 현대차 PLCC로 1000만원 이상 결제하고 '블루 세이브-오토'를 이용하는 고객에게는 차종별 최대 50만원 상당의 할인 및 캐시백이 제공된다.현대차는 판촉 비용 등을 효율화할 수 있고, 자동차의 객단가가 높은 점을 고려하면 현대카드 역시 신용판매 규모의 성장을 기대할 수 있다. 특히 현대카드는 PLCC 제휴사와 고객 개개인별 소비 행태를 분석한 데이터를 공유함으로써 사업 기회를 확장하고 있다.GS프라임 신한카드는 4월에는 포인트 적립률을 기존 2%에서 10%로 상향하는 이벤트를 진행했고, 5월에는 10만원 이상 결제 고객에게 '케니 샤프 콜라보 캐리어 굿즈'를 증정하는 이벤트를 진행해 MZ고객들에게 호응을 얻기도 했다. 6월에는 GS리테일이 운영하는 슈퍼마켓 GS더프레시에서 GS프라임 신한카드로 수박을 구매하면 무조건 50% 할인해주는 행사를 진행한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/03/blt202206030023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주담대 부실채권 캠코에 넘기는 카카오뱅크, 리스크 털어내기?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310112</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310112</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 04:06:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 카카오뱅크가 주택담보대출(주담대) 부실 채권을 지속적으로 금융공기업 캠코(한국자산관리공사)에 넘기기로 했다. 높은 낙찰가가 예상되는 물건은 경매로 붙이고, 그 반대의 경우 캠코를 찾는 식의 이원화된 전략을 펼 것이라는 전망이 나온다.31일 업계에 따르면 카카오뱅크는 최근 캠코와 주택담보대출 연체채권 정기 인수계약을 체결했다. 캠코는 이번 계약을 통해 카카오뱅크의 주택담보대출 연체채권을 매 분기마다 정기적으로 인수한다. 캠코는 연체채권 인수 후, 연체 채무자에게 주택매각 후 임차거주 프로그램(Sale&amp;Lease Back), 채무조정 등을 통해 주거안정과 경제적 재기를 도울 예정이다.이번 계약은 캠코가 인터넷은행과 협업하는 첫 사례이며, 서민들의 주거안정과 가계부채 안정화를 위한 공적역할을 충족시킬 수 있을 것으로 캠코 측은 기대했다. 카카오뱅크로서는 이러한 공익성은 물론, 연체율을 빠르게 낮출 수 있다는 실익을 얻게 됐다. 케이뱅크도 주담대에 해당하는 '아파트담보대출' 상품이 있으나, 인터넷은행을 비롯한 은행권에서 협약을 맺고 정기적으로 캠코에 주담대 부실채권을 인계하기로 한 은행은 카카오뱅크가 유일한 사례로 꼽힌다. 금리 상승에 부동산 침체 우려…은행, 연체 주담대 경매 넘긴다 캠코는 주담대 연체채권을 금융사로부터 직접 매입하는 '채권매입형 채무조정' 제도를 2013년부터 운용해왔지만 지원규모는 연간 100여건 안팎에 그쳤었다. 주담대는 채권자가 경매를 통해 담보권을 행사함으로써 채권회수가 가능한 특성이 있어서다. 부동산 시장 활황기에는 주담대 연체 시에도 집을 경매로 넘기지 않는 경우가 많았다. 집의 담보가치가 대출금 총액보다 높아진 경우, 집을 팔아서 갚으면 상환이 온전히 가능했기 때문이다.그러나 금리인상기로 접어들면서 상황이 달라졌다. 민형배 더불어민주당 의원실이 금융감독원으로부터 받은 자료에 따르면 지난해 6월 말 기준 국내 은행 16곳(KB국민·신한·우리·하나·SC제일은행 등)이 기한 이익을 상실한 개인 주담대 채권 중 주택을 경매로 넘긴 비율은 29.9%로 2020년 7월 말보다 5.1%p 증가했다. 기한 이익 상실은 금융기관이 채무자의 신용위험이 커졌다고 판단할 경우 대출금을 만기가 도래하기 전 모두 회수한다는 의미의 용어다. 부동산 시장도 예전같지 않다. 법원경매 전문기업 지지옥션이 발표한 '4월 경매동향보고서'에 따르면 서울의 아파트 낙찰가율(감정가 대비 낙찰가 비율)은 전월 대비 8.8%포인트 상승한 105.1%로 집계됐다. 지난해 11월부터 하락세를 이어오다가 6개월 만에 반등한 것이다. 같은 기간 낙찰률은 55.3%로 나타났다. 일반적으로 한 차례 경매가 유찰될 경우, 시세의 80% 수준으로 주택가가 내려간다는 게 통설이다. 이런 시기에 주담대 내놓은 카뱅, 부실화 대응 전략은? 카카오뱅크는 올 2월 비대면 주담대를 출시했다. 신용대출에 치중된 포트폴리오를 담보대출로 다변화하기 위한 목적이다. 주담대 덕분에 카카오뱅크는 올 1분기 순이익이 668억원으로 전년 동기 대비 43.2% 증가하는 호실적을 거뒀다.그러나 물가 상승 장기화 우려에 대응해 한국은행은 기준금리 인상 기조를 이어갈 전망이다. 이창용 한은 총재는 올 연말까지 금리를 연 2.5%까지 인상할 수 있다고 시사했다. 이에 따라 가계가 부담할 이자비용이 늘게 되고, 경기침체 시 대출의 부실화가 확대될 수 있다.이 때 카카오뱅크는 부실화된 주담대 채권을 모두 캠코에 넘기지는 않는다. 카카오뱅크 측은 연체채권을 자사가 관리할지, 아니면 캠코에 넘길지 판단하는 내부 기준 중 하나로 '담보물의 금액'을 거론했다.좋은 물건인 경우 대출금 회수는 원활히 이뤄질 전망이다. 카카오뱅크는 지난 4월 부동산 경매·공매 정보를 제공하는 '탱크옥션'과 법원 경매 정보 제공 계약을 체결했다. 카카오뱅크 주담대에 연체가 발생해 법원 경매를 통한 채권 회수가 진행되는 경우 탱크옥션은 경매 진행 상황과 권리 변동 사항 등 법원 경매 정보를 카카오뱅크에 실시간으로 제공한다. 채권 싸게 사는 캠코, 카뱅에는 어떤 이익 있을까? 캠코도 '기업'인 만큼 밑지고 채권을 매입하지 않는다. 영업상 부실채권 매입가에 대해선 자세히 공개하지 않고 있으나, 담보가 있는 채권이라도 부실채권에 대해선 일정한 할인율을 적용해 매입이 이뤄진다. 캠코 관계자는 "인수금액이나 조건은 별도의 회계법인이나 기관에서 평가한 결과로 정해진다"며 "부실이 발생했기 때문에 더 높은 금액으로 사 올 수는 없다"고 설명했다.그럼에도 카카오뱅크가 얻는 실익은 무엇일까. 우선 분기마다 캠코에 정기적으로 부실채권을 넘김으로써 연체율로 인한 리스크를 빠르게 해소할 수 있다는 이점이 있다. 올 1분기 카카오뱅크의 연체율은 0.25%로 지난해 3분기(0.21%) 이후로 지속 상승 중이다. 같은 기간 NPL(부실채권)의 비율도 0.21%에서 0.26%로 상승세다. 이는 주담대 영향이라기보단 중저신용자를 대상으로 한 중금리대출의 영향이 크다는 분석이다.  향후 주담대에서 부실 발생 시에는 카카오뱅크의 연체율에 악영향을 더하게 된다. 이는 신생 은행이자 IT인력의 비중이 상당한 카카오뱅크에 더욱 부담요인이 된다. 캠코라는 확실한 인수 주체에 연체 발생 단계부터 채권을 인계함으로써, 이 같은 리스크를 이전하는 전략이 가능하다.공공성에도 부합한다. 카카오뱅크 주담대 채무자는 인계 이후 캠코에 주택을 매각해 매각대금으로 채무를 청산할 수 있으며, 임차거주 후 주택 재매입권을 부여받을 수 있다. 또한 낮은 금리의 채무조정이율 및 최장 33년의 장기분할상환 등의 채무조정 프로그램을 지원받을 수 있다. 금융당국의 관여도가 높은 인터넷은행에는 정성적으로 플러스 요인이 될 수 있을 것으로 풀이된다.다만 카카오뱅크 관계자는 "채무자한테 더 도움이 되는 취지가 있기 때문에 캠코와 협력을 진행하는 것"이라며 "저희가 좋자고 캠코한테 떠넘기는 것은 아니다"라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['빅데이터'로 소비습관 봤더니...미세먼지 나쁘면 주말도 '집콕']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300034</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300034</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 04:40:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미세먼지가 나쁜 주말은 실외형 여가시설인 놀이공원, 유원지뿐만 아니라 실내시설인 영화관, 미술관의 매출도 크게 떨어지는 것으로 나타났다. 실내시설일지라도 데이트 코스 등의 수요가 연동된 경우에는 외부 환경으로 인한 악영향을 피할 수 없다는 분석이 나온다.30일 KB국민카드가 최근 4년간 1~5월 미세먼지가 '나쁨'인 날 여가·오락서비스 업종 매출건수 증감(미세먼지 나쁨 일평균 매출건수에서 동일기간 일평균 매출건수를 뺀 값을 동일기간 일평균 매출건수로 나눈 결과)을 분석한 결과에 따르면, 올해 5월 22일까지 실내형 여가·오락서비스의 주말 매출건수는 9% 떨어졌지만 실외형 여가·오락서비스는 22%나 줄었다.실외형 여가·오락서비스 중 놀이공원·유원지 매출건수가 27% 감소하면서 하락폭이 가장 높았다. 그러나 실내형 여가·오락서비스에 속하는 영화관·미술관·공연장 매출건수도 20% 내리면서 하락폭이 그에 못지 않았다. PC방·노래방은 8% 감소했고, 보드게임·당구장·볼링장은 보합세(0%)를 나타냈다. 스포츠의 성격을 가지고, 대중적인 취미활동에 속하는 실내형 업종은 미세먼지로 인한 고객 감소를 상대적으로 잘 방어하는 모습이다.2019년 미세먼지 나쁨인 날 실외형 여가·오락서비스의 주말 매출건수는 1% 감소했는데 코로나19 기간인 2021년에는 12% 감소, 2022년은 22% 감소하면서 코로나19 전보다 감소폭이 더 컸다. 2021년, 2022년 주말 실내형 여가·오락서비스 업종 매출은 각각 13%, 9% 감소했다. 미세먼지에 코로나19까지 겹치면서 ‘황금 같은 주말에’ 야외활동을 할 동인이 더욱 감쇄된 셈이다. 이러자 한강 인근에 소재한 편의점들도 울상을 지었다. 2019년 미세먼지 나쁨인 1~5월 주말에 한강공원지역 편의점의 매출건수는 17%(여의도 23%, 잠실 12%, 반포 9%) 감소했는데 코로나19 기간인 2021년에는 18%(여의도 31%, 잠실 23%, 반포 16%) 줄었다. 그나마 저녁 시간대인 18~24시에는 울상을 폈다. 2021년 중 6~12시에는 28% 감소한 반면, 18~24시에는 14% 줄어들며 매출하락폭이 감소했다.코로나19 기간(2020.1~2022.5월) 동안 SNS, 블로그, 뉴스 등에서 '미세먼지' 단어 발생 현황을 보면, 서울시 미세먼지 농도가 가장 높았던 2021년 3월의 미세먼지 단어 발생 문서는 약 30만건이며 2021년 5월은 약 16만건 발생했다. 또한 2022년 3월 미세먼지 단어 발생건수는 12만건 이상으로 코로나19 기간에도 미세먼지 농도가 높으면 관련 내용으로 SNS, 블로그, 뉴스 등에서 언급량이 증가해 미세먼지에 대한 관심은 여전히 높은 것으로 보인다.이 같이 KB국민카드의 매출 데이터를 통해 미세먼지가 소비 생활에 많은 영향을 끼치고 있음을 확인할 수 있게 됐다. 카드사의 빅데이터 분석 역량이 높아진 덕분이다. KB국민카드는 IT 인력을 수시로 채용하고 있고, HPE와 협력해 국내 카드사 첫 AI·빅데이터 기반 지능형 IT 운영 플랫폼을 구축하기도 했다.특히 KB국민카드는 데이터혁신부와 데이터마케팅부, 데이터개발부로 이뤄진 데이터전략그룹을 두고 있다. KB국민카드 데이터전략그룹 관계자는 "국민 생활에 영향을 미치는 현상에 대해 카드 매출 데이터와 공공데이터, SNS 등의 비정형데이터를 활용해 고객의 소비패턴을 더 심층적으로 분석할 수 있었다"며 "향후에도 다양한 주제로 소비 행태에 대한 의미 있는 분석을 할 예정"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울대생 어니스트펀드서 인공지능 기술 익힌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260075</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 08:26:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[관악의 서울대생이 금융중심지 여의도에 AI(인공지능) 기술을 익히러 온다. 대기업 규모의 금융, 증권사가 아닌 업력 8년차의 핀테크 기업 어니스트펀드가 배움터다.종합 온라인투자연계금융기업 어니스트펀드는 서울대학교 AI연구원에서 운영 중인 빅데이터 전문인재 양성을 위한 산학협력 프로그램 중 하나인 '캡스톤 프로젝트'를 진행한다고 26일 밝혔다.캡스톤 프로젝트는 교육노동부와 서울대학교 AI연구원이 4차 산업혁명 아카데미의 일환으로 핀테크 산업의 핵심 기술 중 하나인 빅데이터 분석 전문 인재를 육성하는 산학협력 교육과정 중 하나다. 7개월간 딥러닝, 데이터 사이언스 등 해당 분야에 필요한 교육을 진행하고 이수 교육생을 대상으로 온투업을 비롯한 핀테크, 데이터 관련 기업에 2개월간 파견한다. 현업에서 수행하고 있는 프로젝트에 참가하게 되는 채용 연계 실습 프로그램이다.어니스트펀드는 빠르게 변화하는 핀테크 산업에 발맞춰 이에 필요한 빅데이터 분석 환경을 고도화하기 위한 기술 인재의 확보 및 양성을 지원하기 위해 이번 프로젝트에 참가하게 됐다고 설명했다. 실제 어니스트펀드는 신용평가모델 전문가인 신윤제 CDO(Chief Data Officer, 최고데이터책임자)를 중심으로 인공지능 기반의 신용평가모델(CSS) 개발, 운영 및 빅데이터 분석을 담당하는 전문 기술조직 'AI랩'을 운영하고 있다.  어니스트펀드는 온투업 내 최고 전문가 집단으로 거듭나기 위해 다양한 분야의 전문가를 꾸준히 영입하고 있다. 신 CDO는 지난 2016년에 금융정보가 부족한 씬파일러 대상의 머신러닝 스코어를, 지난해에는 강화학습 기법을 활용한 플랫폼 연계 대출 고객 대상의 전략 최적화 스코어를 신용정보회사 업계 최초로 개발한 인물이다.업계에 따르면 국내 대부분의 금융회사들이 도입한 머신러닝 신용평가 스코어는 신 CDO가 개발한 솔루션을 기반으로 구동되고 있다. 이 같은 어니스트펀드의 인적역량과 수년간 축적한 기술력이 이번 서울대와의 공동 프로젝트에 긍정적인 영향을 줄 것으로 전망된다.교육생은 이달부터 2개월간 어니스트펀드 AI랩에 소속돼 빅데이터 분석 및 연합학습 기반 머신러닝 신용평가모델 개발 프로젝트 등에 참가할 예정이다. 서비스를 구현하기 위한 금융데이터 분석 등의 기초작업은 물론 신용평가모델 및 마케팅 모형 개발 등 실제 핀테크사에서 진행되는 다양한 실무경험을 쌓게 된다.또한 이번 참가를 계기로 기술 인재 육성을 위해 서울대 AI연구원과 다양한 교육 프로그램 운영을 위한 지속적인 협력관계를 구축해 나갈 계획이다.어니스트펀드 관계자는 "신파일러 등의 중저신용자의 유입이 확대되면서 대안신용평가 모델이 금융산업의 핵심 경쟁력으로 떠오르며 이를 다룰 수 있는 전문가의 수요 역시 높아지고 있다"며 "서울대 AI연구원과의 캡스톤 프로그램 진행을 통해 미래의 전문인력을 발굴, 확보하고 장기적으로 산학협력의 좋은 선례로 만들 수 있는 기회가 될 수 있길 희망한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파이크가 주는 캐시백…신한카드 '롤 체크카드' 출시한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260011</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 05:28:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인기 온라인 게임 '리그 오브 레전드'(League of Legends, 이하 롤)의 캐릭터인 파이크는 적을 처치할 때 기여한 아군에게 수당을 주는 궁극기를 가지고 있다. 롤을 즐기는 게이머라면 파이크에게 보상을 받는 기분을 현실에서도 느껴보면 어떨까.신한카드는 롤 캐릭터 5종을 플레이트에 적용한 '신한카드 FANtastic S 체크(LoL)'(이하 신한 롤 체크카드)를 출시했다고 26일 밝혔다. 롤은 미국 소재 게임 스튜디오인 라이엇 게임즈(RIOT GAMES)에서 2009년 출시한 게임이다. 명실상부한 국내 PC온라인 게임 1위이며 항저우 아시안 게임 E-스포츠 정식 종목 중 하나다.신한 롤 체크카드의 겉면(플레이트)은 오른, 제이스, 탈리야, 카이사, 파이크로 구성됐다. 이 자체로 잘 짜인 탑, 미드, 정글, 원딜, 서포터 조합을 연상케 한다. 신한카드 측은 게임에서 즐겨 사용하던 캐릭터를 실물 플레이트로 소장하고자 하는 고객의 수요를 충족시킬 수 있을 것으로 기대하고 있다.특히 신한 롤 체크카드는 디자인뿐만 아니라 롤 게임 이용자 중 10~20대의 Z세대가 많은 비중을 차지하는 점을 감안해 이들의 소비 패턴을 분석해 카드 혜택을 구성했다.신한플레이(신한pLay)에서 간편 결제를 이용하면 최대 15%를 캐시백해준다. 소셜커머스(쿠팡·티몬), CU 편의점과 스타벅스에서는 이용 금액의 최대 10%를 캐시백받을 수 있다. 캐시백은 승인 금액 건당 1만원 이상인 경우에 한해 일 1회, 월 4회까지 제공된다. 건당 최대 2000원까지 캐시백 되고 전월 실적에 따라 통합캐시백한도가 차등적으로 적용된다.  신한카드는 롤 체크카드 론칭을 기념해 다양한 이벤트도 마련했다. 오는 7월 31일까지 신한 롤 체크카드로 1회 이상 결제한 고객을 대상으로 매달 한 번씩 총 2000명을 추첨해 게임 내 랜덤 아이템을 증정한다. 7월 18일부터 8월 31일까지는 응모 고객 중 추첨을 통해 25만원 상당의 신화급 롤 스킨 등의 경품을 증정하는 럭키 드로우 및 퀴즈 이벤트를 진행할 예정이다.롤 체크카드의 연회비는 없다. 신한카드는 10대 전용 충전식 페이서비스인 '신한 Meme(밈)'에도 롤 캐릭터를 동일하게 적용해 6월 중 선보일 예정이다. 신한 밈은 만 14~18세 고객들이 별도의 계좌없이 간편하게 발급받아 사용할 수 있는 선불전자지급수단으로 신청 즉시 발급돼 충전만 하면 곧바로 사용 가능하다. 쉽게 말해서 카카오뱅크 미니(Mini)와 같은 방식의 상품이다.신한카드 관계자는 "전 세계적으로 최고 인기를 얻고 있는 롤 캐릭터를 국내 최초로 카드 상품에 도입하는데 큰 의미가 있다"며 "플레이트 디자인뿐만 아니라 롤 게임 관련 다양한 고객경험을 제공할 예정이다"라고 말했다. '카뱅'에 젊은층 고객 그대로 넘길쏘냐 신한금융그룹은 MZ세대 고객에 초점을 맞춘 상품을 지속적으로 선보이고 있다. 최근에는 신한은행이 미성년자 고객의 금융 거래 편의성을 높이기 위해 자사 모바일뱅킹 앱 '신한 쏠(SOL)'에서 '리틀신한(Little신한)' 서비스를 개시했다. 청년층 전용 브랜드인 '헤이영'도 론칭했다. 헤이영 머니박스는 만 18세 이상 29세 이하 고객을 대상으로 200만원에 한해 연 1% 이자를 제공하고 있다.이렇게 확보한 10~20대 고객은 경제활동을 하는 시기가 됐을 때 신한금융그룹 서비스를 그대로 이용할 확률이 높아진다. 이로써 인터넷전문은행인 카카오뱅크의 점유율을 가져오는 효과가 있을 것으로 분석된다. 카카오뱅크는 카카오프렌즈 캐릭터를 활용한 체크카드와 미니 서비스를 통해 20대 고객의 비중이 25%, 10대 고객이 8%로 유의미한 수치를 형성하고 있다.신한금융그룹이 다양한 금융업 라이센스를 활용해 젊은층 고객 대상의 상품 라인업을 촘촘히 짜고 있다면, 카카오뱅크는 기존 금융사와 제휴해 대응하고 있는 모습이다. 지난 25일에는 롯데카드와 협업해 부착형 신용카드 '카카오뱅크 롯데 터치카드'를 출시했다. 휴대폰 뒷면 등 원하는 곳에 붙여 이용할 수 있는 스티커형 카드다. 카카오프렌즈 인기 캐릭터인 '춘식이'가 적용됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[31% 폭락한 스냅, 5% 상승한 줌…희비 엇갈리는 기술주]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240008</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 03:26:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2년여간 비대면 소통수단으로 주가가 치솟았던 스냅(Snap)과 줌(Zoom)이 포스트 코로나(코로나 이후) 국면에 들어서자 희비가 엇갈리고 있다. 스냅 등의 SNS(소셜네트워크서비스)는 하락세가 뚜렷한 반면, 줌은 반등의 가능성을 높이고 있다.23일(현지시간) 뉴욕증권거래소(NYSE)에서 스냅은 전 거래일 대비 3.35% 하락한 22.47달러에 거래를 마쳤다. 그러나 본장을 마친 후 시간외 거래에서는 30.97% 폭락하며 15.51달러로 마감했다. 에반 슈피겔 스냅 최고경영자(CEO)가 직원들에게 보낸 편지를 통해 "이번 분기의 매출 목표치를 달성하지 못할 것"이라며 "경비 관리를 위해 연말까지 고용을 늦추겠다"고 밝히면서다. 애플 정책도 문제지만, 금리 상승이 직격탄 경제전문방송 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 슈피겔 CEO는 이 편지에서 "오늘 우리는 8-K(주주 또는 증권거래소에 중요하게 작용할 수 있는 예정에 없던 기업 변화에 대한 보고서)를 제출했는데, 지난달 분기별 지침을 발표했을 때 예상했던 것보다 더 빨리 거시 환경(매크로)이 악화됐다는 점을 공유했다"며 "매출은 매년 증가하고 있지만, 예상했던 것보다 더 느리게 성장하고 있다"고 말했다.지난 4월 1분기 실적 발표 당시 스냅은 2분기에 전년 대비 매출 증가율이 20%에서 25%, 조정된 EBITDA(이자·세금·감가상각 전 순이익)가 손익분기점에서 5000만 달러 사이가 될 것으로 추정한 바 있다. 이 역시도 월가의 예상치를 밑돈 수치인데, 슈피겔 CEO의 편지에 따르면 더 나빠질 수 있다는 뜻이다.그는 스냅이 애플의 아이폰 프라이버시 기능과 같은 플랫폼 정책의 변화, 인플레이션과 금리 상승, 공급망 부족에 직면했으며 우크라이나 전쟁으로 인한 부정적인 영향도 받고 있다고 설명했다.슈피겔 CEO는 "이번 분기 매출과 EBITDA 조정액이 우리가 제공한 가이드라인 범위의 하한선을 밑돌 것으로 보고 있다며 "앞으로 몇 달 동안 가장 의미 있는 성과는 기존 팀원들의 생산성 향상의 결과일 것"이라고 전했다.이에 스냅과 동종업을 영위하고 있는 빅테크들도 주가에 악영향을 받았다. 시간외거래에서 핀터레스트(Pinterest)는 11.91%, 메타(Meta)는 7.09%, 트위터(Twitter)는 3.72%씩 하락했다. 빅테크들이 힘을 못쓰자 나스닥 100 선물은 1%대의 낙폭을 보였고, 이로 인해 비트코인을 위시한 가상자산 시장도 하락세를 나타내고 있다. 금리 인상 버티고 수익 창출하는 기술주 '줌' 반면 줌비디오커뮤니케이션의 주가는 시간외거래에서 4.84% 오른 93.65달러를 기록했다. 한 때는 최고 18% 오른 금액으로 거래되기도 했다. 예상을 뛰어넘는 1분기 실적을 발표했기 때문이다. 줌의 1분기 조정주당순이익(Adjusted EPS)은 1.03달러, 매출은 10억7380만 달러로 애널리스트들의 예상치인 0.87달러, 10억7350만 달러를 상회했다.줌은 코로나 팬데믹 기간 동안 세 자릿수 매출 성장을 5분기 연속으로 달성해왔지만, 이제는 예전같은 폭발적 확장이 어려운 시장 환경을 고려해 전망치를 계산하고 있다. 월요일 종가 기준으로 줌 주가는 올해 50% 이상 하락한 것을 포함해 2020년 10월 최고치에 견줘 약 85% 하락했다. 올 1분기 매출 성장률은 12%로 전년 동기의 200%에 비하면 많이 낮아졌다.줌은 올 2분기 매출로 11억1500만 달러~11억2000만 달러의 예상치를 제시했다. 이는 최소 9.2%의 성장을 뜻한다. 금융정보업체인 리피니티브(Refinitiv)에 따르면 애널리스트들의 예상치는 11억 달러(8.7%)였는데 이를 뛰어넘는 수치다. 마찬가지로 주당순이익도 예상치(87센트)보다 높은 90~92센트를 제시했다.에릭 위안 줌 CEO는 성명을 통해 "1분기에는 줌 콘택트 센터, 줌 화이트보드, 줌 IQ 포세일을 출시해 고객 경험을 향상시키고 하이브리드 업무를 촉진하는 데 집중했다"며 "우리는 이 같은 혁신적인 솔루션을 통해 고객과 함께 성장하고 시장 기회를 더욱 확장할 것이라고 믿는다"고 밝혔다.금리 인상은 고성장 기술주의 미래 이익을 덜 매력적으로 보이게 한다. 이에 수익을 내지 못하는 기술주와 현금을 창출할 수 있는 기술주 간의 수급에도 차이가 발생하는 모습이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기업대출 노리는 인터넷은행, 기업은행 이길 수 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230063</guid>
            <pubDate>Mon, 23 May 2022 10:25:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[케이뱅크, 카카오뱅크, 토스뱅크 등 인터넷전문은행의 궁극적인 경쟁상대는 IBK기업은행이 될 전망이다. 인터넷은행은 가계대출에 적용됐던 특혜가 더 이상 유효하지 않은 만큼 성장하기 위해선 기업대출을 강화해야 한다. 대기업대출은 인터넷은행법상 제한돼 중소기업대출에서 승부를 낼 수밖에 없다.23일 업계에 따르면 인터넷은행들은 중소기업대출에 속하는 개인사업자대출 상품을 최근 출시해 성과를 거두고 있다. 토스뱅크가 지난 2월 선보인 '사장님대출'은 대출 잔액이 현재 약 4000억원에 달한다. 또 이달 11일 출시한 '사장님대출 마이너스통장'은 출시 4일 만에 대출 약정액이 200억원을 돌파했다. 케이뱅크도 이달 17일 개인사업자를 위한 '사장님대출'을 출시했다. 이 회사 관계자는 "생각보다 많은 분들이 신청을 해 주시고 있다"고 전했다. 저금리·간편성 앞세워 사장님 눈길 단 번에 잡았다 인터넷은행의 개인사업자대출이 시장에서 빠르게 호응을 얻는 것은 혜택과 간편성 덕분이다. 토스뱅크 사장님대출은 보증기관의 보증서나, 고객의 부동산 등을 담보로 하지 않고 개인의 신용에 따라 한도를 부여하는 '개인사업자 신용대출'이다. 매출액이 크지 않더라도, 연소득이 일정하거나 매출이 꾸준히 발생하는 경우 단기간에 높은 소득을 올린 사업자에 비해 높은 신용도를 부여하는 식의 다면화된 신용평가모형(CSS)인 'TSS(토스 스코어링 시스템)'가 특징이다.토스뱅크 관계자는 "TSS를 통해 기존 1금융권에서 고객대접을 받지 못했던 중저신용자, 금융이력부족자 등을 1금융권 따뜻한 울타리안으로 다시 포용할 수 있어 의미가 깊다"며 "타 인터넷은행들과도 돋보이는 토뱅만의 특장점이기도 하다"고 설명했다.이와 달리 케이뱅크의 사장님대출은 신용보증재단과 제휴한 '온택트 특례보증' 상품으로, 신보 보증서를 지참해야만 실행된다. 금리 조건은 토스뱅크보다 좋다. 신용등급과 관계없이 누구나 연 3.42%의 동일한 금리를 적용한다. 토스뱅크 사장님대출 금리는 연 3.85~15.00%다.그러나 케이뱅크 사장님대출은 저신용자를 포용할 수 없다. 신보 온택트 특례보증은 사업자등록 후 1년이 경과하고 대표자 신용평점(나이스신용평가 기준)이 745점 이상인 업체를 대상으로 한다. 신용등급 6등급(665~749점)의 최상단부터 해당한다.통상적인 대출상품은 연체율과 부도율 등의 리스크를 반영해 신용등급 구간별로 금리를 차등화한다. 케이뱅크 사장님대출은 단일금리를 책정해 중신용자(4~6등급) 대상으로 마진을 일정 부분 포기하는 측면이 있으나, 신보 보증서가 담보되는 만큼 부도에 따른 손실 걱정은 없다.케이뱅크나 토스뱅크나 각사가 취급하는 사장님대출 조건에 해당하기만 하면 시중은행보다 더 나은 조건으로도 혜택을 간편하게 누릴 수 있어 인기다. 은행연합회에 따르면 3월 취급 시중은행 일반 신용대출 고신용자(1~2등급)의 대출금리는 연 3% 중후반에서 연 4%대다. 특히 케이뱅크는 6월 말까지 사장님대출을 받은 고객에게 한 달치 이자를 돌려주고 간편 매출관리앱 'KT세모가게'도 1년 무료 사용을 지원한다. 중기시장 노리지만 만만치 않은 IBK기업은행 인터넷은행들이 최근 들어 개인사업자대출 경쟁에 나선 건 금융위원회가 '은행법 시행령 및 감독규정 개정안'을 마련하면서다. 일반은행에서는 예대율(은행의 예금잔액에 대한 대출금잔액의 비율) 규제(100% 이내)를 충족하기 위해 가계대출(115%)보다 기업대출(85%)을 취급하는 게 유리하다. 똑같은 100만원을 빌려줘도 개인은 115만원, 기업에 대해서는 85만원으로 인식된다.이와 달리 인터넷은행은 그동안 기업대출 미취급 시 가계대출에 100%의 가중치를 적용받아 기업대출에 나설 요인이 없었다. 개정안에 따라 인터넷은행도 일반은행처럼 가계대출에 대해 115%, 기업대출 부문에선 중소기업 85%, 개인사업자 100%의 가중치를 적용받게 됐다. 개인사업자대출이 개정안 시행 전 가계대출과 비슷한 중요성을 가지게 된 셈이다.인터넷은행의 개인사업자대출은 중기대출 사업을 본격화하기 전 밑작업이라 할 수 있다. 카카오뱅크의 경우 올 4분기 개인사업자 대출을 선보인다는 계획인데, 장기적으로는 중기시장 전체를 목표로 하고 있다. 이 회사는 사업보고서에서 "중소기업을 제외한 법인에 대해서는 신용공여를 할 수 없기 때문에 목표시장은 가계자금과 중소기업자금 대출시장"이라고 밝혔다.그러나 중기대출 시장의 맹주인 IBK기업은행에 맞서 성과를 낼 수 있을지 미지수다. 올 1분기 말 기업은행의 중기대출 잔액은 지난해 말 대비 2.6% 증가한 209조3000억원으로, 중소기업금융 시장점유율이 업계 1위인 22.9%에 달한다. 지난해 거래 기업수 200만개를 넘어섰다. 자산 규모가 큰 5대 시중은행이라도 중소기업금융 시장에서는 기업은행을 따라가지 못한다.  중소기업 시장은 현장영업을 비롯해 담보 평가, 실사 등을 위한 전문인력과 업력이 중요해 비대면으로만 오롯이 공략하기 어렵다는 게 업계 전문가들의 중론이다. IT인력이 다수인 인터넷은행들이 중소기업 시장을 단기간에 공략할 수 없고, 진입하더라도 기업은행이라는 '벽'을 넘기 위해선 전문인력은 물론 뛰어난 상품력이 필요하다는 분석이 나온다. 증권시장에 상장한 카카오뱅크와, 상장을 목표로 하는 케이뱅크로선 '성장성'을 입증하기 위해 기업대출 시장에서의 성과가 요구된다.기업은행 관계자는 "인터넷은행이 개인사업자대출로 상품을 확장하고 있지만 당사의 중기대출 점유율은 오히려 전년도보다 증가했다"며 "개인사업자대출은 사업장 규모가 작다보니 서류가 단순하고 리스크도 덜할 수 있지만, 기업대출의 경우 서류에 나타나지 않는 부분을 현장에서 실사를 통해 파악하는 전문성이 필요하다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/23/blt202205230019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[어릴수록 어려운 금융앱…눈높이 맞추는 신한은행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190072</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190072</guid>
            <pubDate>Sun, 22 May 2022 17:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모바일에 익숙한 저연령층이지만 그와 반대로 은행 앱에 느끼는 장벽은 높다. 일반적으로 쓰는 앱과 비교해 예금, 송금부터 신탁, 외환까지 기능이 상당히 많아서다. '금융 앱은 어렵다'는 인식은 이로 인해 비롯된다.최근 소비자리서치 전문 연구기관 컨슈머인사이트가 국내 20세 이상 금융거래 소비자의 금융 앱 이용 현황을 조사한 결과에 따르면, 금융 앱 친숙도에 관한 질문에서 '쇼핑∙게임 등 다른 앱과 달리 바로 이용하기 어렵다'는 응답은 20대가 36%로 가장 많았다. 30대는 28%였으며 그 다음은 40대(22%), 50대(20%) 순으로 연령대에 비례해 감소했다.활용도 측면에서도 20대가 가장 취약했다. '늘 쓰는 기능∙메뉴만 활용한다'는 응답이 63%로 3명 중 2명에 가까웠고 '기능∙메뉴 대부분을 체험해 본다'는 5명 중 1명(18%)밖에 안 됐다. 반면 30~50대는 '쓰는 기능∙메뉴만 이용한다'가 50%대였고 '기능∙메뉴 대부분을 체험해 본다'는 20%대로 모두 20대보다 앞섰다.젊은층은 디지털 친숙도가 높기 때문에 새로운 앱도 빠르게 받아들일 것이라 여겨지지만 금융만큼은 예외였던 것이다. 컨슈머인사이트 측은 "금융업계는 급부상한 MZ세대에 관심이 높고 많은 노력들을 하고 있다"면서도 "그러나 기존 주 고객층과 다른 그들의 금융·비금융 니즈와 사용성에 대한 이해가 부족했을 가능성이 있다"고 지적했다.시중은행 중에서도 신한은행은 선제적으로 이 같은 저연령 금융소비자의 페인 포인트(pain point·불만요소)를 포착해 개선에 나섰다.19일 신한은행에 따르면 미성년자 고객의 금융 거래 편의성을 높이기 위해 자사 모바일뱅킹 앱 '신한 쏠(SOL)'에서 '리틀신한(Little신한)' 서비스를 개시했다.리틀신한은 △미성년자 미리작성 서비스 △우리아이 맞춤 상품 보기 △아이행복바우처·청소년행복바우처 △증여풀이 서비스 △신한 밈 카드 발급 등 미성년자 금융 거래에 대한 다양한 안내를 받을 수 있는 종합 금융 서비스다.특히 미성년 자녀를 둔 고객은 리틀신한 페이지를 통해 미성년자 계좌 신규 시 서류작성에 소요되는 시간을 대폭 단축할 수 있고 자녀를 위한 금융 상품과 이벤트 및 금융거래 정보들을 안내받을 수 있다.  신한은행 관계자는 "다양한 미성년자 관련 금융서비스, 콘텐츠, 이벤트를 고객이 쉽게 이용할 수 있도록 리틀신한 서비스를 실시하게 됐다"며 "미래 주역인 미성년자 고객들이 건전한 저축습관을 형성할 수 있도록 재미있고 유익한 콘텐츠를 지속적으로 제공할 예정이다"라고 말했다.앞서 신한은행은 신한 쏠(SOL)을 통해 은행권 최초로 미성년자 미리작성 서비스를 실시하고 있으며 신한금융투자 증권연계계좌, 주택청약종합저축, 신한은행-메리츠자산운용 종합계좌 등을 신규한 미성년자 고객들을 대상으로 경품과 혜택을 제공하는 다양한 이벤트를 진행 중이다.신한은행은 미성년자를 포함해 MZ세대가 모바일 금융생활을 온전히 누릴 수 있도록 플랫폼을 고도화하고 있다. 20대 전용 브랜드인 '헤이영'을 론칭해 연 5.5% 적금 등 특화상품을 출시하는 한편 '헤이영 캠퍼스' 앱을 통해 모바일 학생증, 커뮤니티 기능을 지원하고 있다. 메타버스, 대체불가능토큰(NFT) 등 신기술을 활용한 금융서비스도 활발히 선보이고 있다. 진옥동 신한은행장은 "고객과 미래를 신뢰로 이어주는 '디지털 컴퍼니'로 변해야 한다"고 강조한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/19/blt202205190028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["토스뱅크는 20~30년 전 시스템 쓰는 은행과 다르다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180014</guid>
            <pubDate>Sun, 22 May 2022 17:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["현재 대부분의 은행들은 굉장히 큰 모놀리틱(monolithic·한 덩어리, 단일체) 시스템을 운영하며 거의 20, 30년전의 모습을 그대로 가지고 있다. 하지만 IT서비스 기반의 회사들은 그렇지 않다. 토스뱅크가 기존 은행들과 다른 이유다."박준하 토스뱅크 최고기술책임자(CTO)는 18일 서울 중구 대한상공회의소에서 열린 IT서비스학회 2022 춘계학술대회에 연사로 나서 기존 은행과 '디지털뱅크'의 차이점을 이 같이 밝혔다.박 CTO는 IT 서비스 아키텍처 변화와 은행 시스템 혁신 방안을 주제로 발표했다. 토스뱅크가 고객들에게 뱅킹 서비스를 끊김없이, 또 효율적으로 제공하기 위해 내부적으로 시스템을 어떻게 애자일하게 변화시켜 왔는지 설명했다.토스뱅크가 활용하고 있는 시스템은 MSA, 소위 마이크로 서비스 아키텍처라고 불리는 체계다. 전통적인 금융권이 갖추고 있는 모놀리틱 시스템과 달리, 각각이 서비스별로 쪼개지는 구조를 갖추고 있다. 이로 인해 토스뱅크의 경우 여신 수신 카드 서비스는 서버와 데이터베이스가 별도로 분리되며, 시스템의 직접적인 참조 대신 HTTP API 등의 통신을 통해서만 참조를 진행한다.박 CTO는 이를 두고 "기존 모놀리틱 시스템에 비해 매우 슬림해진 구조를 갖출 수 있게 됐다"고 설명했다. 그러면서 "쪼개지는 서비스가 많아졌지만 리소스 낭비 등의 문제는 기술 발전으로 대부분 해결된 상황"이라고 덧붙였다. 가상화 기술이 발전함에 따라 물리적인 리소스를 유연하게 사용할 수 있게 돼 서비스를 쪼개는 과정이 낭비로 이어지지 않게 됐다는 논지다.기존 금융권이 제기하는 각 모듈간 정보 공유의 단절 문제, 네트워크간 빈번한 호출에 따른 레이턴시 영향 극대화 문제 등도 상당 부분 해결했다. 동시에 유연한 변경과 새로운 서비스의 배포가 가능하다는 장점을 더해 고객 맞춤형 서비스를 구현한다.토스뱅크가 기존 은행과 가장 큰 차이점은 채널계가 전달자 역할에 그치는 것이 아니라, 실제로 수행자의 역할을 하고 있다는 점이다. 이는 모놀리틱 시스템인 계정계가 더 커지는 것을 방지하고, 테스트 자동화, 서비스 배포 시점의 문제 인지 및 빠른 롤백 등의 시스템을 구축하는 결과로 이어지고 있다.박 CTO는 "토스뱅크도 계정계는 은행 서비스를 빠르게 구축하는 과정에서 아직은 과도기적으로 기존 금융사의 것을 유지하고 있으며 이 또한 점차 토스뱅크만의 모습으로 구축해 나갈 계획"이라며 "현재 추가되는 서비스는 채널계 서버에 반영해 빠르고 유연하게 대처해 나가고 있다"고 피력했다. 그는 "기존 은행서비스는 텔러 중심의 서비스이다 보니 시스템의 구조 또한 고착화될 수밖에 없었다"며 "반면 IT 서비스 회사들은 고객과의 접점 속에 많은 발전을 이뤄왔고, 은행서비스도 고객에게 매우 밀접한 서비스로 커가기 위해서는 IT 서비스에서 해법을 찾아야 한다"고 강조했다. "토스뱅크가 그 혁신을 계속 이끌 것이고, 시장에 적극적으로 공유해가겠다"고 덧붙였다.다음 연사로 나선 민재슬 개발자는 토스뱅크의 완전히 새로운 대출 시스템을 주제로 발표하며, 토스뱅크가 직접 내재화한 시스템, 전통적인 금융 시스템과의 연계를 새롭게 디자인한 측면을 강조했다.특히 대출 심사 과정에서 관계 기관들이 트래픽양을 감당하지 못해 마비되는 문제를 언급하며, 이를 해결하는 방법을 사례로 소개했다. 민 개발자는 "사용자수가 갑자기 증가해 대외기관이 처리할 수 있는 트래픽의 양보다 많은 요청을 동시에 보내면 결국 상대 대외기관이 마비될 수밖에 없다"며 "토스뱅크는 대외 기관이 견딜 수 있을 만큼의 트래픽을 처리할 수 있도록 유량 제어 시스템을 도입했다"고 말했다.갑자기 많은 사용자가 토스뱅크에 진입하더라도 사용자는 안정적으로 대출심사를 받아볼 수 있도록 시스템을 설계한 것이다. 비즈니스 로직을 처리하기위한 관계형 데이터베이스로 마이SQL(MYSQL), 이벤트 처리를 위한 메시지 서비스로는 카프카(KAFKA) 그리고 유량제어와 캐시 처리를 위해서 레디스(REDIS)가 쓰였다. 전통적인 금융시스템과 달리, 독립된 서비스마다 필요에 따라 비즈니스 문제를 해결하는 구조를 취한다.  일반적으로 은행시스템은 고전적인 아키텍쳐로 구성돼 변화에 수동적인 것으로 인식되는 경우가 많다. 하지만 토스뱅크의 여신시스템은 구축 초기부터 변화에 빠르고 안정적으로 대응할 수 있도록 구축됐다. 대출이 실행되기까지 다양한 정보가 필요하고 각 비즈니스 로직에서 구축된 데이터베이스 정보와 더불어 코어뱅킹에서 제공하는 정보를 적절하게 활용할 수 있도록 설계된 덕분이다.민 개발자는 "올해 1월 토스뱅크 대출 재개와 함께 많은 고객들이 몰리면서 유량제어시스템이 가동됐다"며 "대외기관과의 파이프라인을 구축해 놓은 덕분에 토스뱅크의 트래픽이 대외기관에 전달되지 않을 수 있었고, 많은 고객들이 원하는 대출 실행 결과를 받아볼 수 있었다"고 밝혔다. "토스뱅크의 모든 시스템이 가동돼 유연하게 상황에 대처한 것이 문제 해결로 이어진 것"이라고 자부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두나무 '업비트 개발자 컨퍼런스' 오프라인 개최…네트워킹 기대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180013</guid>
            <pubDate>Sun, 22 May 2022 17:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['업비트 개발자 컨퍼런스(Upbit Developer Conference, 이하 UDC)'가 3년 만에 오프라인 행사로 돌아온다. 참가자들과 교류하는 네트워킹 기회를 보다 용이하게 마련할 수 있을 전망이다.18일 두나무에 따르면 UDC 2022가 9월 22~23일 이틀에 걸쳐 부산항국제전시컨벤션센터(BPEX)에서 개최된다. 이날 UDC 2022 공식 홈페이지 공개와 함께 블라인드 티켓 등록도 시작했다. 언택트 기조에 따라 3회차, 4회차인 2020년과 2021년은 온라인으로 진행했으나, 사회적 거리두기가 완화되면서 올해는 오프라인에서 개최된다.올해로 개최 5회차를 맞는 UDC는 블록체인 및 핀테크 전문기업 두나무가 블록체인 산업과 기술 향상에 기여하기 위해 시작한 국제 블록체인 컨퍼런스로, 수익을 목적으로 하지 않고 블록체인 생태계에 기여하는 순수 행사다. 블록체인 트렌드와 기술 분야를 모두 아우른다. 개발자뿐만 아니라 블록체인에 관심있는 누구나 참여함으로써 한국을 대표하는 블록체인 컨퍼런스로 성장해왔다는 평가를 받는다.UDC 2022의 주제는 'Imagine your Blockchain Life(상상하라, 블록체인이 일상이 되는 세상)'다. 팬데믹에도 불구하고 성장을 거듭하며 우리 일상의 한 부분으로 자리잡은 블록체인에 대한 미래 비전을 담았다. 메타버스, NFT(대체불가능토큰), 웹(Web) 3.0 등 2022년을 이끈 주요 디지털 트렌드를 조명하고 스마트 컨트랙트, 레이어2, 엔터프라이즈 솔루션 등 블록체인 기술의 진화에 대해서도 공유한다.참가 등록은 5월 18일부터 9월 14일까지 UDC 2022 공식 홈페이지에서 진행된다. △블라인드 등록(5월 18일~6월 16일) △조기 등록(6월 17일~7월 26일) △일반 등록(7월 27일~9월 14일) △현장 등록(9월 22일~9월 23일)순으로 가장 빠른 블라인드 등록의 경우 최대 65%까지 할인 혜택을 받을 수 있다.UDC 행사 첫날인 9월 22일 저녁, 참가자들 간 활발한 소통과 정보 교류를 지원하고자 마련된 '네트워킹 디너'는 별도 티켓 구매도 가능하다. SNS에서는 UDC 2022 블라인드 등록 오픈 소식을 공유하면 추첨을 통해 커피 기프티콘 등 소정의 상품을 지급하는 이벤트도 진행된다.  이석우 두나무 대표는 "UDC는 국내 대표 블록체인 컨퍼런스로서 매년 산업 전반의 주요 이슈들을 돌아보고 의미 있는 논의들을 통해 블록체인 생태계 확장에 기여해왔다. 올해는 3년 만에 오프라인에서 진행되는 만큼 한층 더 특별한 네크워크의 장이 될 것으로 기대한다"고 말했다. 이 대표는 특히 "NFT, 메타버스 등 일상 속에 스며든 블록체인에 대한 다양한 인사이트를 공유하고, 새로운 도약점을 모색할 수 있는 기회"라고 강조했다.UDC는 2018년 두나무가 블록체인 산업 발전에 기여하고자 처음 선보인 이래 글로벌 연사들의 심도 높은 강연, 다채로운 패널 세션 등으로 호평을 받고 있다. 지난 4년 간 617개 이상의 기업, 1만5100여 명 이상의 참가자가 함께했고, 113개 이상의 세션이 진행됐다. UDC 영상 조회수는 2022년 5월 기준 총 545만회에 달한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NFT, 기부와 찰떡궁합…두나무의 의미있는 시도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205162316</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205162316</guid>
            <pubDate>Sun, 22 May 2022 17:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NFT(대체불가능토큰)를 활용한 기부문화가 대중화의 가능성을 높이고 있다.블록체인 및 핀테크 전문 기업인 두나무는 우크라이나 평화를 기원하는 디지털 자산 기부 캠페인에 참여한 업비트 회원들에게 기부 증명 대체불가능토큰(NFT)을 지급한다고 16일 밝혔다.지난 3월 4일부터 20일까지 가상자산거래소 업비트에서 진행된 이번 캠페인에는 총 902명의 업비트 회원들이 참여해 1억6000만원 상당의 디지털 자산을 기부했다. 이와 관련 두나무는 4800만원 상당의 출금 수수료를 전액 지원하고 기부 증명 NFT 발급을 약속한 바 있다.두나무는 기부에 참여한 업비트 회원 중 수령에 동의한 800여 명에게 기부 증명 NFT를 지급할 예정이다. 특히 이번 기부 증명 NFT는 발달장애 아티스트 박병준 작가의 작품 '평화의 파랑새'로 진행해 의미를 더했다.평화의 파랑새는 소녀가 날린 파랑새가 다른 파랑새를 만나고, 여러 마리의 파랑새가 모여 평화의 메시지를 전한다는 의미를 담은 작품으로 우크라이나 평화를 기원하는 마음을 담았다.발달장애 예술가의 작품을 기부 증명 NFT로 지급함에 따라, 발달장애 예술가들의 재능이 안정적인 직업으로 이어질 수 있도록 기여할 것으로 기대된다. 기부 증명 NFT는 기부를 기억하고 기념할 수 있는 새로운 방식으로 자리매김함과 동시에 기부 문화 확산에 도움을 주고 있다.박병준 작가는 베어베터와 업비트 NFT가 협력해 지난 4월 진행한 장애인의 날 기념 드롭스(Drops)에서 작품을 판매한 인연으로 이번 우크라이나 기부 증명 NFT에도 함께 하게 됐다.두나무 관계자는 "짧은 시간에 많은 분들이 기부에 참여하는 걸 보며 나눔과 기회의 장을 만드는 것의 중요성을 느꼈다"며 "앞으로 많은 이들이 함께 가치 있는 일에 동참할 수 있는 기회를 만들겠다"고 말했다.기존의 기부는 모금과 전달이라는 단순한 과정으로 기부자의 선의가 쉽게 드러나지 않았다(물론 이를 선호하는 기부자들도 많다). 그러나 업비트의 사례처럼 기부의 증표를 NFT화하는 것은 기부자에게 더 다양한 메리트를 제공할 수 있다. 디지털자산을 지급받는다는 실익은 물론, 메타버스 공간 또는 온라인 커뮤니티에서 손쉽게 이를 '자랑'할 수 있다는 이점이 있다. 이는 MZ세대의 가치소비 경향과도 부합한다.한편 두나무는 2024년까지 ESG 경영을 위해 1000억원 규모의 투자를 선언하고, 올해 3월 우크라이나 주민 지원을 위해 유엔세계식량계획(WFP)에 10억원을 후원했다. 또한 올해 4월 송치형 두나무 회장(겸 이사회 의장)을 주축으로 한 ESG 경영 위원회를 공식 출범했다.위원회는 나무, 청년, 투자자 보호의 3가지 키워드를 중심으로 △환경과 사회발전에 기여하기 위해 수익을 나누고 △두나무의 앞선 기술을 활용해 누구나 정보와 교육에 소외됨이 없도록 하며 △디지털 자산 표준 룰과 건강한 투자 생태계 조성한다는 ESG 미션을 수행해 나갈 계획이다.지난해 두나무의 기부금은 총 210억5900만원으로 국내 가상자산거래소 중 가장 많다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/16/blt202205160022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[거리두기 완화에 매출 가장 뛴 상권은 '이태원·고려대']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205160186</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205160186</guid>
            <pubDate>Sun, 22 May 2022 17:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 국면 동안 무료로 입장이 가능했던 이태원 모 클럽에서는 최근 주말 입장료를 받기 시작했다. KB국민카드 빅데이터 분석 통합 플랫폼 '데이터루트(Dataroot)'에 따르면 '사회적 거리두기' 해제 조치로 가장 수혜를 본 지역은 이태원으로 나타났다. 이태원이 속한 용산구 상권 전체가 활기를 띄고 있다.16일 KB국민카드가 서울시의 영업제한시간이 21·22·23·24시에서 전면 해제되기까지 시기별로 음식점·여가서비스 소비를 분석한 결과에 따르면, 영업제한시간 21시 기간 대비 영업제한시간 전면 해제 기간에 서울시 행정동 232개 중 매출건수 상승이 가장 높은 동은 용산구의 이태원으로 매출건수는 198% 상승을 보였다. 용산구의 용산동은 100%, 중구 필동 96%, 성동구 사근동 89%, 성북구 안암동 86% 매출건수가 증가했다.영업시간 전면 해제 기간에 이태원에서 18시 이후에 발생한 매출건수는 20대 61%, 30대 27%로 20~30대가 매출건수의 88%를 차지했으며, 영업제한시간 21시 대비 매출건수는 20대 209%, 30대는 240% 증가했다.서울시 영업제한시간 단계적 완화에 따른 18시 이후의 매출건수, 매출액 증감을 보면 우상향 추세가 뚜렷했다. 영업제한시간 21시 기간 대비 영업제한시간 22시 기간에는 매출건수 3%, 매출액 5% 증가했으며 영업제한시간 23시 기간에는 매출건수 14%, 매출액 18% 늘었다.영업제한시간 24시 기간에는 영업제한시간 21시 기간 대비 매출건수 32%, 매출액 42% 급증했으며, 영업시간이 전면 해제되면서 매출건수 44%, 매출액은 60% 증가했다. 특히 영업시간 전면 해제가 되면서 매출건수와 매출액 상승이 가장 높은 구는 용산구(매출건수 69%, 매출액 76% 증가), 성북구(55%, 71%), 광진구(55%, 70%) 순으로 나타났다.영업제한시간 21시 기간 대비 영업제한시간 23시 기간에 매출건수 상승이 높은 곳은 대학가 중심으로, 그 중에서도 과거 '막걸리촌'으로 유명한 고려대학교 학생들이 매상을 많이 올려줬다. 신학기(2022.3.5~4.1)가 되면서 매출건수 상승이 타 지역 대비 높은 대학가는 성북구 안암동(고려대) 48%, 중구 필동(동국대) 42%, 성동구 사근동(한양대) 44%, 동작구 흑석동(중앙대) 41%, 동대문구 회기동(경희대) 38%, 광진구 화양동(건국대) 32%로 집계됐다.청와대 근방인 종로구 부암동, 삼청동 및 청운효자동의 매출 증가세도 눈에 띈다. 영업제한시간 전면 해제 기간 부암동은 오프라인 가맹점 중 커피전문점 매출건수 16%, 한식/백반 14%, 제과점이 13%를 차지했으며, 영업제한시간 21시 대비 매출건수는 각각 62%, 166%, 83% 올랐다.또한 삼청동은 부암동과 마찬가지로 커피전문점, 한식/백반 및 양식의 매출건수 비중이 높았다. 전시관(미술관/박물관)의 매출건수 비중도 10%를 차지함과 동시에 18시 이후 매출건수는 영업제한시간 21시 대비 86% 증가했다.이처럼 카드사의 데이터 덕분에 주요 상권 중심으로 소비가 회복되고 있는 모습을 빠르게 확인할 수 있게 됐다. KB국민카드는 빅데이터 분석 통합 플랫폼 '데이터루트(Dataroot)'를 올 연말까지 전국 228개 기초자치단체에 무상 제공하고 있다. 지자체들은 KB국민카드 데이터를 기반으로 지역 소비 현황을 분석하고 효율적인 정책을 수립하는데 도움을 받고 있다.KB국민카드 관계자는 "전국지차제에서도 지난 5월 10일 무료 개방한 데이터루트 서비스를 활용할 경우 소속된 지역 상권의 매출 흐름을 파악할 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/16/blt202205160007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>