<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2022 21:18:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[농협금융 회장에 尹캠프 출신 이석준…이성희 중앙회장의 이익은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120009</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 07:18:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NH농협금융지주가 관료 출신에 현 정권과 끈이 맞닿은 '실세'를 차기 회장으로 선임한다. 농협중앙회장의 연임을 금지하는 기존 '농업협동조합법(농협법)'의 개정안이 논의되는 가운데 농협으로선 '대관력'을 높일 수 있는 전략적인 포석으로 해석된다.12일 NH농협금융지주는 임원후보추천위원회(임추위)를 열고 손병환 현 회장의 후임으로 이석준 전 국무조정실장을 단독 추천했다고 밝혔다. 임추위는 "현재 복합적인 요인으로 금융환경이 불확실한 상황에서 농협금융이 나아갈 방향을 제시하고 새로운 10년을 설계할 적임자라 판단, 이 전 실장을 최종 후보자로 추천했다"고 설명했다.이석준 후보는 1959년 부산 출생으로 동아고와 서울대 경제학과를 졸업했다. 제26회 행정고시로 공직에 입문해 금융위원회 상임위원, 기획재정부 제2차관, 국무조정실장을 역임했다. 윤석열 대통령의 대선 후보 시절 캠프에 몸담았고 대통령직 인수위원회엔 특별고문으로 참여했다.농협금융은 이날 이사회와 주주총회를 잇따라 연 뒤 차기 회장 선임을 확정할 방침이다. 올해 말까지인 손 회장의 임기가 끝나면 이 후보는 내년 1월부터 2년간 농협금융을 이끌게 된다. 농협금융은 2012년 출범 이래 신동규(행시 14회), 임종룡(행시 24회), 김용환(행시 23회), 김광수(행시 27회) 등 주로 관료 출신 인사를 회장으로 중용해왔다. 내부 출신은 소수 사례다. 손병환 현 회장은 신충식 초대 회장 이후 두 번째 내부 출신이다.그럼에도 금융권에서는 손 회장의 연임 가능성을 낮춰보진 않았다. 올해 3분기까지 사상 최대 실적을 달성한 점, 1962년생으로 타 금융지주 회장보다 상대적으로 젊다는 점, 앞선 회장들이 2년 임기를 마친 후 약 1년간 임기를 연장한 전례가 이어졌다는 점에서다.농협금융이 2+1 전례를 깨고 이석준 후보를 옹립한 건 더 큰 반대급부를 원한 결과라는 해석이 금융권에서 자연스럽게 나온다. 금융권 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "현직에 있는 이성희 농협중앙회장이 연임을 도모한다고 알고 있다"며 "정권 실세에 전직 국무조정실장인 만큼 그런 부분에 대한 조율을 원활히 할 수 있으니 농협 회장과 정부가 짬짬이가 된 것 아니겠느냐"고 주장했다. 임추위는 농협금융의 지분 100%를 가진 농협중앙회가 주도하고 있다.이성희 농협중앙회장은 2024년 1월 임기 만료를 앞뒀다. "회장의 임기는 4년으로 하며 중임할 수 없다"고 규정한 농협법대로라면 이 회장은 연임을 할 수 없다. 그러나 1회에 한해 농협중앙회장의 연임을 허용하는 농협법 개정안이 지난 8일 국회 첫 관문인 상임위(농해수위) 법안소위를 통과하면서 얘기가 달라졌다.김인중 농식품부 차관은 농협중앙회장 연임 제한 규정과 관련해 자율성 침해 소지를 언급한 것으로 전해졌다. 회장 선출 투표권이 있는 조합장들은 개정안 통과를 찬성하는 기류가 압도적다. 반면 농민단체와 농협노조 등은 제왕적 농협중앙회장이 탄생할 수 있다며 반대하고 있다. 이런 가운데 정권과 가까운 이석준 농협금융 회장 후보의 존재는 변수가 될 수 있다는 분석이다.금융권 관계자는 "농협금융지주는 농협중앙회에서 좌지우지할 수 있는 자리"라며 "아무래도 농협중앙회장과 이해관계가 서로 맞아 떨어지는 부분이 있지 않겠냐"고 내다봤다.한편 이석준 회장 후보는 윤석열 정부 출범 이후 첫 관료 출신 금융지주 수장이다. 대표이사 교체설이 도는 우리금융지주, IBK기업은행, BNK금융지주에 모종의 '신호'로 작용할 수 있다는 전망도 나온다. 이날 전국금융산업노조는 용산 대통령실 앞에서 낙하산 및 관치 금융기관장 임명을 반대한다는 집회를 열었다. 박홍배 금융노조 위원장은 "은퇴한 지 10년이 됐거나 전 정권 인사를 가리지 않고 선수로 내세워 낙하산으로 꽂으려고 한다"고 꼬집었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/12/blt202212120010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[외압에 흔들림 없는 손태승 우리금융 회장, 내년 전략 짰다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212100002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212100002</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 06:21:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[손태승 우리금융그룹 회장이 금융당국의 노골적인 연임 중단 압박에도 불구하고 내년도 경영전략을 수립하며 흔들림 없는 경영행보를 이어가고 있다.11일 우리금융그룹에 따르면 손 회장은 지난 9일 그룹 본사 컨퍼런스룸에서 '2022년 경영성과 리뷰 및 2023년 경영계획 수립 워크숍'을 주관했다. 손 회장은 글로벌 경기침체 등 시계 제로의 경영 환경이 한동안 지속될 수 있다고 진단하고, 우리은행 등 14개 자회사 최고경영자(CEO)들에게 내년 상반기까지는 사실상 비상경영 수준으로 리스크 관리를 최우선으로 해달라고 주문했다.우리금융은 우리은행, 우리카드, 우리금융캐피탈, 우리종합금융 등 영업주력 자회사들과 함께 최악의 위기 시나리오에 대비해, 내년 1~2분기까지는 전 그룹이 일체감을 갖고 리스크관리에 중점을 둔 내실경영을 한다는 계획이다. 이와 동시에 시장 상황을 면밀히 관찰해 위기 상황에서도 증권·보험 포트폴리오 확대 등 우리금융만의 기회를 확실히 잡는 방안도 마련키로 했다. 우리금융은 5대 금융지주 중 유일하게 증권, 보험 계열사가 없다.손 회장은 워크숍 총평에서 "올해는 완전 민영화 원년을 맞아 좋은 성과를 거둔 만큼 2023년에도 자회사들의 본업 경쟁력 강화는 기본"이라며 "디지털 시장을 본격 선도하고 비금융업 확장의 기반을 마련하는 등 획기적인 미래성장도 준비하는 한 해로 만들자"고 강조했다.이어 손 회장은 지난 8월 발표한 "저신용 성실상환자 대상 대출원금 감면, 취약차주 대상 금리 우대 및 수수료 면제, 청년·소상공인 자금 지원 등 23조 규모의 취약계층 상생 프로젝트에도 적극 동참해달라"며 "힘든 시기인 만큼 우리금융이 시장 안정화에 더욱 앞장서고 취약계층 지원에도 전 그룹이 만전을 기해야 한다"고 당부했다.또한 손 회장은 올해 직접 설립한 우리금융미래재단과 창립 10주년을 맞이한 우리다문화장학재단을 통해 취약계층의 생활 자립이나 다문화가족, 미래세대에 대한 지원을 확대하겠다는 계획도 발표했다.이처럼 손 회장이 내년도 경영전략부터 사회공헌까지 전략을 직접 설정한 것은 최근 유동적인 거취와 맞물려 관심이 쏠린다. 내년 3월이 임기 만료인 손 회장은 우리금융을 더 키우고 싶어한다. 매 분기 실적발표 컨퍼런스 콜에 직접 참여해 시장과 소통하는 행보가 그러한 의지를 나타낸다. 임기 중 완전 민영화를 달성하고 올해 3분기까지 최고 실적을 거두면서 손 회장의 연임은 굳어지는 듯했다.  그러나 최근 금융당국이 우리금융에 대한 압박의 강도를 높이자 연임설은 초록불에서 빨간불로 바뀌었다. 금융위원회는 지난달 라임자산운용 사모펀드의 환매 중단 사태와 관련해 손 회장에게 '문책경고' 결정을 내렸다. 이는 금융감독원이 지난해 4월 제재심의위원회에서 결정한 제재안을 원안대로 확정한 것이다. 문책경고 이상은 중징계로 분류돼 금융사 취업이 3~5년간 제한된다.연임을 위해서는 문책경고 결정에 가처분 신청을 해야 하지만 이복현 금감원장은 손 회장에게 "현명한 판단을 내릴 것으로 생각한다"고 했다. 금융권에서는 소송을 하지 말라는 뜻으로 해석한다. 연임을 포기하라는 뜻으로 연결된다. 이러자 이 원장은 "예전 권위주의 시대처럼 CEO 선임에 개입한 일은 없다"면서도 "CEO 리스크 관리를 하는 건 금감원의 재량이 아닌 책무"라고 말했다.즉, 이 원장이 손 회장에 '현명한 선택'을 촉구한 발언은 불완전판매 사태와 관련해 '리스크'가 있다는 인식을 굳혔기 때문이라는 해석이 나온다. 그러나 이 리스크 역시 유동적이다. 손 회장이 해외금리연계 파생결합펀드(DLF) 사태로 인해 금감원으로부터 받은 중징계를 취소해달라고 낸 소송에 대한 대법원 판결이 오는 15일 내려지면서다. 손 회장은 1, 2심에서 승소했다.금감원이 DLF 및 라임펀드 사건과 관련해 손 회장에 중징계를 내린 핵심 근거는 금융사가 내부통제기준을 마련해야 한다고 규정한 금융회사지배구조법이다. 내부통제가 제대로 '마련되지 않아' 상품이 불완전판매됐다는 논지다. 그러나 1, 2심 재판부는 우리금융이 내부통제 기준을 마련했으나 '지키지 않은 것'이므로 금감원의 처분이 잘못됐다는 취지로 판결을 내렸다.만약 대법원 최종 판결에서 새로운 증거가 나오지 않고 기존의 판단이 유지되면 라임펀드 징계에 대한 가처분도 힘을 받을 수 있다. 이 경우 손 회장으로선 라임펀드 중징계에도 가처분 신청을 내는 것이 연임뿐 아니라 '최고경영자의 잘못'이라는 멍에를 벗어나기 위한 현명한 선택이다.금융노조 역시 금융당국의 '관치'를 배척하는 입장을 밝힌 점도 손 회장에 우호적인 상황이다. 금융노조는 11월 발표한 성명에서 "우리금융에 대해 라임펀드 판매를 빌미로 무리한 중징계를 통해 현 회장을 몰아내고 전직 관료를 앉히려 한다는 소문이 시장에서 파다하다"고 주장했다. 우리금융 노조도 관치인사 시 투쟁을 예고했다. 현재 우리금융의 최대주주는 지분 9.48%를 가진 우리사주조합이다.한편 조용병 신한금융지주 회장이 지난 8일 사모펀드 사태에 대한 책임을 언급하며 용퇴를 결정한 상황이 손 회장에 불리하게 작용할 수 있다는 소문도 돈다. 그러나 진옥동 신한금융 회장 내정자는 내부 출신으로 낙하산 인사가 아니며, 신한금융 이사회가 재일교포 주주의 영향력이 크다는 점에서 관치와는 다소 결이 멀다는 분석이다. 면접에서 이사회의 '공기'를 읽고 사모펀드 사태를 안고간다는 긍정적인 명분으로 용퇴를 선언한 것일 수도 있다는 해석이 나온다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/10/blt202212100006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스페이먼츠, 월 거래액 3조6000억원 돌파...KG이니시스에 우세 굳혀]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090016</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:18:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스의 페이테크(Paytech) 계열사 토스페이먼츠가 PG(결제대행) 시장의 맹주였던 KG이니시스를 뛰어넘는 거래 실적을 내고 있다. KG이니시스는 2019년 업계 최초 월 거래액 2조원이라는 기록을 쓴 회사다.9일 토스페이먼츠에 따르면 올해 11월 기준 월 거래액 3조6400억원을 기록했다. 2020년 8월 회사 출범 이후 2년여 만에 2배 이상 증가한 성과다. 전년 동기 대비로는 44% 증가한 것으로, 같은 기간 국내 주요 PG 사업자들의 거래액 성장률 대비 높은 수치다.코로나19 영향으로 온라인 결제가 급증한 가운데 토스페이먼츠는 자사만의 특장점을 내세워 사업기회를 발빠르게 확보했다. 토스페이먼츠는 △당일 PG 연동 △쉽고 편리한 결제 경험(UX) △보증보험 무료 가입 혜택 등 영·중소 사업자 맞춤형 정책 △글로벌 수준의 보안 시스템 구축 등 고착화된 PG 업계에서 새로운 변화를 선보이며, 시장점유율을 확대하고 있다.영세·중소 온라인 SME(중소상공인)는 물론 대형 가맹점까지 확보한 토스페이먼츠는 단숨에 업계를 장악했다. KG이니시스의 거래액은 상당분 대형 가맹점에서 창출되는데 이를 상쇄할 수 있게 된 셈이다. 토스페이먼츠 관계자는 "내부 데이터 집계 결과 토스페이먼츠는 2022년 8월 처음으로 월 거래액 기준 업계 1위에 오른 것으로 나타났다"며 "국내 대형 이커머스 가맹점 유치 등을 통해 거래액 규모가 지속적으로 성장하는 추세"라고 설명했다.올해 11월 기준 토스페이먼츠의 가맹점 숫자는 출범 당시와 비교해 25% 증가한 약 10만개에 이르며, 주요 성장 지표인 월간 유입 가맹점 숫자도 2500개로 나타났다. 토스페이먼츠가 올해부터 해외 시장 공략에 본격적으로 나서면서 거래액과 가맹점 규모 모두 성장할 것으로 전망된다. 최근 토스페이먼츠는 피델리티내셔널인포메이션서비스(FIS) 및 앤트그룹과 각각 제휴해 글로벌 가맹점 대상 전자 결제 서비스를 시작했다. 이에 따라 타오바오(중화권 소비자를 대상으로 한 전자상거래 사이트)를 관리하는 KG이니시스에 대응력을 가질 수 있을 것으로 분석된다.출범 이후 영·중소 사업자의 목소리에 귀 기울여 맞춤형 서비스를 꾸준히 선보인 점도 토스페이먼츠가 영·중소 가맹점을 유치하는데 주요한 역할을 했다. 월 정산 한도 1000만원 이하 사업자 4만개 이상이 보증보험 무료 가입 혜택을 받았으며, 통신판매업 신고 지원을 받은 사업자는 1만개 정도 되는 것으로 조사됐다. 실시간 PG 연동 컨설팅 서비스를 받기 위해 토스페이먼츠의 '디스코드' 커뮤니티에 가입한 개발자는 2000명이 넘는 것으로 나타났다.김민표 토스페이먼츠 대표는 "토스페이먼츠는 가맹점의 비즈니스 성장을 돕기 위한 파트너로서 새로운 접근 방식을 통해 시장의 변화를 만들어 나가고 있다"며 "앞으로도 토스페이먼츠는 가맹점이 사업에만 집중할 수 있도록 다양한 솔루션을 선보일 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1조원 관리하는 스타트업 파운트, 신한금융 '최우수상' 받아]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090012</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:18:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[로보어드바이저 전문기업 파운트는 1조원이 넘는 자금의 자문서비스를 제공하고 있다. 올해 하락장세에도 KB증권과 연금저축 신상품을 출시하고, 김영빈 대표가 투자 고객들을 대면하는 간담회를 개최하는 등 건재한 입지를 잇고 있다. 금융투자업계를 대상으로 한 비즈니스모델(BM)을 가진 스타트업 중 주목할 만한 스케일업(규모 확대) 사례다.파운트는 지난 7일 신한금융그룹이 개최한 '신한 스퀘어브릿지 히어로즈 나잇(HERO's NIGHT)'에서 '히어로즈 어워즈(HERO's AWARDS)' 최우수상을 수상했다고 9일 밝혔다. 히어로즈 어워즈는 핀테크 기업으로서 우수한 BM을 기반으로 그룹사들과 적극 협업함으로써 성과를 창출하며 스케일업 중인 스타트업들이 수상 기업으로 선정됐다.파운트는 2016년 신한금융그룹의 스타트업 육성 플랫폼인 '신한 퓨처스랩 2기'에 참가하며 신한금융그룹과 인연을 맺은 후 회사 첫 매출 기록을 신한금융그룹과 함께 만들어 냈으며, 이후 신한카드, 신한투자증권 등 그룹사와의 지속적인 협업으로 현재까지 동반 성장을 이어오고 있는 성과가 높이 평가된 것으로 전해졌다.신한금융그룹은 파운트 창업 초기 기술 개발은 물론 계약서 작성, 인력 운용, 고객사와의 업무 조율 등 전반적인 회사 운영에 대한 실질적인 도움과 컨설팅을 제공했으며, 파운트는 이를 기반으로 성장의 토대를 마련했다. 2018년 신한투자증권과 연계해 개인고객을 대상으로 한 '파운트' 앱 서비스를 출시해 현재의 성과를 일궜다. 파운트의 로보어드바이저 솔루션은 삼성생명과 메트라이프, 우리은행 등 20여개 글로벌 금융기관들의 대고객 자산관리 서비스에 도입됐다.김영빈 파운트 대표는 "창업 후 7년 간 우여곡절 끝에 회사가 큰 성장을 이뤘지만, 그 과정에는 많은 관심과 조언을 아끼지 않은 퓨처스랩 구성원분들과 신한금융그룹 여러 관계사들의 도움이 항상 함께 했던 것으로 기억한다"며 "올해 금융시장 환경이나 분위기가 좋지 않았던 만큼 파운트는 내실을 다지는 한 해였다. 여러가지로 어려움이 많은 상황에서 이번 수상이 앞으로 한발 더 나갈 수 있는 동력이 될 것으로 기대된다"고 소감을 밝혔다.파운트는 파운트투자자문의 파운트 앱을 통해 개인의 투자성향에 따라 맞춤형 글로벌 자산배분 포트폴리오를 추천하고, 앱 내에서 투자부터 리밸런싱 등 운용까지 가능한 로보어드바이저 서비스다. 이를 기반으로 개인은 물론 국내 탑프론티어 금융사들과의 협업을 통해 시장 점유율을 점진적으로 확대해 나가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['진옥동 리더십' 택한 신한금융…일본 '새로운 자본주의' 가교 놓을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080007</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 05:19:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신한금융지주가 차기 회장 후보로 진옥동 신한은행장을 택했다. 금융권 일각에서 현직인 조용병 신한금융 회장의 연임이 확실하다고 할 정도로 단정한 점을 고려하면 '이변'인 결과로 해석할 수 있다. 신한금융은 불가분의 관계를 맺는 일본에서 기시다 후미오 총리가 '새로운 자본주의(新しい資本主義)' 정책을 추진하는 등의 동향을 면밀히 고려한 것으로 분석된다.신한금융지주 회장후보추천위원회(이하 회추위)는 8일 서울 중구 소재 본사에서 회의를 열고 진옥동 후보를 차기 대표이사 회장 후보로 단독 추천했다. 회추위는 진 행장과 조 회장, 임영진 신한카드 사장 3명을 대상으로 프리젠테이션(PT) 방식의 개인 면접을 진행했다. 이후 사외이사 12명 전체가 참여한 확대 회추위는 진 행장을 만장일치로 선정했다. 조 회장은 세대교체와 신한의 미래를 고려해 용퇴를 결정했다는 사측 설명이다.성재호 회추위원장은 "진 행장은 SBJ은행 법인장·신한금융지주 부사장·신한은행장 등 다양한 경험을 쌓아 금융업계에 대한 이해와 식견이 탁월하며 오랜 글로벌 업무 경험을 통해 감각을 쌓아왔다"며 "코로나 상황에서 차별적 전략과 위기관리 역량을 바탕으로 은행 창립 이후 최대 실적을 달성하는 등 지난 4년간 신한은행장으로서 경영 능력을 충분히 검증받았다"고 밝혔다.선임 배경의 서두에 일본 현지법인인 'SBJ은행'의 법인장 경력을 언급한 점에 비춰, 신한금융이 여기는 일본 시장의 전략적 중요성은 매우 높은 것으로 풀이된다. 신한금융은 재일교포의 자금을 바탕으로 신한은행이 설립된 이래 지금까지도 재일교포의 지분이 상당하다. 신한금융의 현직 사외이사 12명 중 4명(박안순, 진현덕, 배훈, 김조설)이 재일교포 출신이다.조용병 회장이 국내와 미국 뉴욕에서 경력을 쌓은 것과는 달리, 진옥동 행장은 20여년 경력을 일본에서 지낸 '일본통'으로 평가받는다. 신한은행 오사카지점 차장부터 SH캐피탈 대표이사, SBJ은행 법인장과 사장을 지내며 능통한 일본어로 재일교포 주주와 친분을 쌓았다. 진 행장이 부행장보를 거치지 않고 신한금융 부사장, 신한은행장으로 고속승진한 것도 SBJ은행 설립을 이끈 점이 주효했다.진옥동 신한금융 회장 내정자는 한국과 일본의 변화하는 기류에 맞춰 이러한 '장기'를 십분 살릴 수 있을 것으로 보인다. 윤덕민 주일 한국대사는 지난달 &lt;교도통신&gt;과의 인터뷰에서 "국제정세가 급격히 변하고 있는 점을 고려하면 윤석열 대통령이 연내에 일본을 방문할 가능성도 배제할 수 없다"고 말했다. 윤 대통령은 한일관계 복원을 강력하게 추진하고 있다.기시다 후미오 일본 총리의 경제 정책인 '새로운 자본주의'가 아베 신조 총리의 '아베노믹스'와 결이 매우 다르다는 점도 주목된다. 일본 정부의 자문기구인 '새로운 자본주의 실현회의'는 최근 스타트업 육성 5개년 계획과 함께 금융자산 2배 증가 계획을 발표했다. 기시다 총리는 일본을 아시아 최대 스타트업 허브로 육성하겠다고 역설했다.일본은 가계 금융자산의 50%가 예금과 현금에 치중돼 있고 주식 비중은 10%에 그친다. 새로운 자본주의 정책은 일본 산업 전반으로 투자를 촉진시켜 경제를 활성화하겠다는 게 골자다. '자산소득 2배 증가'의 실현을 위해 투자차익에 비과세 혜택을 대폭 확대하기로 했다. 자본 유통의 활성화 과정에서 금융사의 역할이 빠질 수 없다. SBJ은행의 올 3분기 순이익은 전년 대비 34% 증가한 849억원을 기록하는 등 견조한 성장세를 보이고 있다.또 신한금융은 지난달 일본 도쿄에 스타트업 육성 거점인 '신한 퓨처스랩' 개소식을 진행했다. 2016년 베트남, 2019년 인도네시아에 이은 세 번째 해외 거점이다. 핀테크 역시 진 내정자가 경험을 살릴 수 있는 영역이다. 진 내정자는 은행 중 최초로 '땡겨요' 앱을 통해 배달앱 시장에 진출, 가시적인 성과를 냈다.이런 정세를 고려하면 신한금융 회추위는 진 내정자가 새로운 사업기회를 넓힐 적임자로 판단한 것으로 분석된다. 성 위원장은 "진옥동 행장은 행장이 아닌 후보자의 한 사람으로서 다른 후보와 동일하게 공정한 잣대로 심사를 받았으며 오늘 면접에서도 각계 전문가로 구성된 사외이사들의 냉철하고 날카로운 질문을 받아야 했다"며 "회추위는 이사들 간 자유로운 토론과 공감대를 바탕으로 절차적 정당성 확보와 더불어 독립적으로 충실하게 심의를 진행했다"고 부연했다.진 행장은 면접 전 기자들과 만나 "은행장 4년 동안 계속해서 추진해 왔던 고객 중심에 대한 부분을 이사들에게 편안히 말씀드릴 예정"이라며 "재무적인 부분뿐 아니라 비재무적인 것도 같은 무게와 크기로 관심을 가져야 한다고 생각한다"고 밝혔다. 이는 ESG(환경, 사회, 지배구조) 전략 강화에도 관심을 쏟겠다는 의지로 풀이된다. 진 행장 체제에서 신한은행은 국내 시중은행 중 처음으로 적도원칙(대형 개발 사업이 환경파괴나 주민의 인권을 침해할 경우 대출을 하지 않겠다는 금융사의 자발적 행동 협약)에 가입하는 성과를 창출한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[조용병 "체력" 진옥동 "ESG" 임영진 "혁신"…신한금융 회장 후보 키워드]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080004</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 02:48:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신한금융지주의 차기 대표이사 회장 후보들은 '조직의 변화가 필요한 시점'이라는 데 의견을 같이 하면서도, 방법론에서는 뚜렷한 차이를 엿보였다.조용병 신한금융지주 회장은 8일 서울 중구 신한금융 본사에서 열리는 회장후보추천위원회(회추위) 최종 면접을 앞두고 기자들과 만나 "리딩뱅크(1위 금융사)가 중요한 것이 아니고 지속 가능하게 '기초 체력'을 탄탄하는 것이 1번"이라며 "그러다 보면 1등도 하는 것이고 포트폴리오에 따라 영향을 받으면서 뒤처지기도 하는 것이라 그런 거에 민감하지 않다"고 말했다. 재무적 요소를 비롯한 금융사 본연의 '기본기'에 충실하겠다는 뜻으로 해석된다.조 회장은 "사장만 16명이나 될 정도로 조직이 커졌기 때문에 변화를 시켜야 한다"며 "조직을 시스템적으로 더 정리하게 다듬어야 되고 확실하게 의사결정을 할 수 있는 그런 체계, 프론트라인(최전방)에 권한을 많이 줘서 자율적으로 움직일 수 있는 조직을 만들어야 한다"고 피력했다.  진옥동 신한은행 행장은 비재무적 요소인 '지속가능성'을 강조했다. 이는 ESG(환경, 사회, 지배구조) 전략이 추구하는 핵심 가치이기도 하다. 진 행장 체제에서 신한은행은 국내 시중은행 중 처음으로 적도원칙(대형 개발 사업이 환경파괴나 주민의 인권을 침해할 경우 대출을 하지 않겠다는 금융사의 자발적 행동 협약)에 가입하는 성과를 창출한 바 있다.진 행장은 "은행장 4년 동안 계속해서 추진해 왔던 고객 중심에 대한 부분을 이사들에게 편안히 말씀드릴 예정"이라며 "재무적인 부분뿐 아니라 비재무적인 것도 같은 무게와 크기로 관심을 가져야 한다고 생각한다"고 밝혔다.  임영진 신한카드 사장은 면접에서 내세울 강점으로 '혁신'을 꼽았다. 임 사장은 안면인식 결제 시스템인 '페이스페이' 확대, 금융위원회 지정 혁신 금융 서비스 최다 선정 등의 성과를 이뤘다.임 사장은 "3년 전에는 신한금융그룹의 꿈에 대해 말씀드렸는데 이번에는 금융 생태계의 진화, 변화와 혁신에 대한 이야기를 할 것"이라며 "본원적인 부분에서의 생태계 변화, 디지털 전환 부문에서의 생태계 변화, ESG 부문의 생태계 변화라는 세 가지 요점에 대해 말씀드리겠다"고 했다.금융권에서는 현직인 조 회장이 채용 비리 의혹에서 최종 무죄판결을 받으면서 연임에 성공할 것이란 관측이 많지만 이변이 일어날지 관심이다. 신한금융은 재일교포 주주의 지배력이 높다. 진옥동 신한은행장은 일본 오사카지점장과 SBJ은행(일본 현지법인) 사장을 역임한 바 있으며, 임영진 신한카드 사장 역시 오사카지점장을 지낸 일본통으로 평가받는다.신한금융 회추위는 성재호 사외이사가 위원장을 맡고 곽수근·배훈·이용국·이윤재·진현덕·최재붕 사외이사가 참여한다. 회추위는 면접을 거쳐 회장 최종 후보를 추천할 계획이다. 최종 후보는 내년 3월 신한금융지주의 정기 주주총회의 승인을 거친 후 회장으로 취임하게 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위믹스 상폐취소 가처분 '기각'…업비트 "금융질서 확립이 공공이익"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070018</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 17:19:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 자사의 가상자산 위믹스(WEMIX)에 대한 닥사(DAXA·디지털자산거래소협의체)의 거래지원 중단 결정을 뒤집으려는 시도가 무위로 돌아갔다.7일 서울중앙지법 민사50부(수석부장판사 송경근)는 위메이드가 두나무(업비트)·빗썸코리아·코인원·코빗을 상대로 제기한 위믹스 거래지원 종료결정 효력정지 가처분 신청을 기각했다. 이에 따라 이들 4대 거래소는 위믹스에 대한 상장폐지를 오는 8일 예정대로 진행할 전망이다.업비트 기준으로 오후 8시 3분 위믹스 시세는 전일 대비 약 50% 폭락한 590원대를 기록하고 있다.이날 재판에서 4대 거래소 측은 위메이드 측이 유통량을 사실과 다르게 공시함으로써 잘못된 정보를 제공한 만큼 투자자 보호를 위해 거래종료가 이뤄져야 한다는 입장을 밝혔다. 반면 위메이드 측은 가상자산 유통량은 명확한 기준이 없는 개념으로 문제가 된 정보를 모두 해소했다는 반론을 펼쳤다.재판부는 지난 2일 심문에서 이번 사건의 핵심 쟁점을 △위메이드의 소명으로 상장폐지 사유가 해소됐는가 △그 경우에도 여전히 종료 사유가 존재하는가로 판단했다. 이날 재판부는 최종적으로 거래소 측의 논리가 더 합당하다고 판단한 것으로 분석된다.이번 판결에 대해 업비트 측은 "법원의 판단을 존중한다"는 공식 입장을 밝혔다. 위메이드 측도 법원의 판결을 존중한다고 운을 떼면서 "닥사가 내린 위믹스 거래지원 종료결정의 부당함을 밝히기 위해 계속해서 노력할 계획"이라며 "앞으로 진행될 본안소송과 공정거래위원회 제소를 통해 모든 것을 증명하겠다"고 기존 주장을 굽히지 않았다.한편 업비트 측은 이날 은행법학회가 개최한 '디지털 금융법제의 세계적 동향 : 금융법의 현대화를 위한 시사점'이라는 특별정책세미나에서 디지털자산시장에서의 금융질서 확립이 무엇보다 중요한 이슈라는 입장을 밝혔다.이해붕 업비트 투자자보호센터장은 "나쁜 행위자들에 대해 단호히 대처할 수 있는 권한이 당국에 주어져야 된다"며 "자본시장이든 디지털자산시장이든 금융질서를 어지럽히는 것에 대응하는 금융질서 확립은 공공의 이익"이라고 강조했다.이 센터장은 "퍼블릭 인터레스트(공익)를 침해한다고 하면 접근 차단 명령을 내리거나 일정 기간 동안 다른 데 가서 사라고 하거나 부당하게 취한 이득을 내게 한다든지 형사와 민사의 과징금 제도가 병행되고 당국의 권한이 매우 강해져야 된다"며 "미국 증권거래위원회(SEC)가 존중을 받는 이유는 투자자들을 대변하고 공익의 수호자 역할을 잘 하고 있기 때문"이라고 피력했다.또, 이복현 금융감독원장은 이날 기자들과 만나 "닥사가 금융위, 금감원과 소통하면서 관련된 법령상 규정 및 체계에 미흡할 수 있지만 노력을 해왔다"며 닥사의 조치를 긍정적인 톤으로 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이복현 금감원장 "위믹스 상폐? 닥사, 금융당국과 소통했다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070011</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 06:24:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[업비트, 빗썸, 코인원, 코빗, 고팍스로 구성된 디지털자산거래소 공동협의체(DAXA·닥사)가 위메이드의 가상자산 '위믹스(WEMIX)'의 거래지원을 중단하기로 한 결정과 관련해 금융위원회, 금융감독원 등 금융당국과 일종의 교감을 한 것으로 전해졌다.이복현 금융감독원장은 7일 서울 중구 은행연합회에서 연구기관장과의 간담회를 마친 후 기자들과 만나 '거래소의 상장폐지 결정을 금융감독당국이 사전에 알았다는 얘기가 있다'는 질의를 받고 "닥사가 금융위, 금감원과 소통하면서 관련된 법령상 규정 및 체계에 미흡할 수 있지만 노력을 해왔다"고 답변했다.닥사의 상장폐지 결정도 살펴보겠다는 입장이지만, 그 강도가 적극적이진 않아 보인다. 이 원장은 "어떤 기준에 맞춰서 조치를 한 거라면 그 기준이 맞는지 틀린지를 한 번 봐줄 필요는 있겠다는 그런 생각은 있다"며 "그게 결국 향후 정책에 반영될 것"이라고 말했다.금감원은 가상자산 시장의 주체들의 결정에 적극 개입한다기보다는, 그로 인해 전통적인 금융시스템에 파급될 수 있는 피해에 주목하겠다는 태도다.이 원장은 "가상화폐 시장에서의 어떤 급격한 움직임으로 인해 전통적인 금융시장에 큰 임팩트나 부정적인 영향이 없도록 관리하는 게 가장 중요하다"며 "레버리지를 내서 가상화폐에 투자할 경우 결국 금융시장과 관련된 부담으로 작용할 수 있는 부분에 대해 저희가 관리하는 것이고 개별 종목의 상장폐지가 적정한지 아닌지에 대한 것은 제가 말씀드릴 것이 아니"라고 밝혔다.금감원은 이처럼 위믹스 사태에 미온적인 입장인 것과 달리, 은행권의 대출금리를 점검하기로 하는 등 전통 금융시장에는 다소 적극적인 개입 의지를 보이고 있다.이 원장은 "시장의 효율적인 작동을 통한 가격 결정 기능에는 개입을 안 하는 게 원칙적으로 맞다"면서도 "대기업들의 유동성 확보 등 개별 경제주체의 결정이 외부효과를 창출할 수 있는 전제에서는 금융감독의 역할을 해야 한다. 전체 시장 상황이 조변석개할 정도로 바뀌고 있는 상황이기 때문에 그 상황에 맞는 단기적인 제한적인 입장을 밝히는 것"이라고 강조했다.최근 라임펀드 사태로 중징계를 받은 손태승 우리금융지주 회장에 '현명한 판단'을 촉구하거나, NH농협금융 차기 회장으로 이석준 전 국무조정실장이 유력 거론되는 등으로 '관치금융' 논란이 인 데 대해서도 금감원은 직접 개입한 적 없다고 반박했다.이 원장은 "예전과 같은 권위주의 시대의 반시장적 개입은 없었다"며 "농협중앙회 또는 임추위에 물어봐달라"고 했다. 이어 그는 "다만 이런 건 있다. 중소, 중견기업에 대출을 할 때는 그 CEO가 누구인지가 엄청나게 중요한 요소이듯이 저희의 카운터파트너인 CEO가 훌륭한 분인지 네거티브한 리스크가 있는지 안 보는 것은 그것도 이상한 것 아니냐"고 반문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[투자 혹한기에 스타트업 품는 KB국민카드…'한국의 경영대상' 수상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070009</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 03:24:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#자동차 방문 점검 서비스 플랫폼 스타트업 '카랑'은 KB국민카드와 결제할인 프로모션을 통해 결제건수와 금액 모두가 300%대 증가하는 혁혁한 성장지표를 만들었다. 카랑에서 결제수단으로 KB국민카드를 이용한 비율도 16.5%에서 44.8%로 훌쩍 뛰어 성공적인 협업 성과를 창출했다.KB국민카드는 2017년부터 올해까지 6년간 퓨처나인(FUTURE9) 프로그램을 운영하면서 선정된 기업과 협업·공동사업화를 통한 대기업, 스타트업 간 동반성장 및 상생 사례를 창출하고 있다. KB국민카드는 지난 6일 '2022 한국의경영대상'에서 이 같은 공로를 인정받아 이노베이션 베스트 프랙티스(Innovation Best Practice) 부문 '한국의 ESG 경영 리더'상을 수상했다고 7일 밝혔다.한국능률협회컨설팅(KMAC)이 주관하는 '2022 한국의경영대상'은 한국 산업사회에서 혁신을 통해 존경받는 기업의 조건을 제시하고, 경영혁신에 대한 우수사례를 전파하기 위해 35회째 이어온 상이다.퓨처나인 프로그램은 연 1회 모집을 통해 중소기업 및 스타트업을 선발하며 매년 700여개 기업이 지원하는 국내 대표적인 오픈이노베이션 프로그램으로 꼽힌다. 퓨처나인을 통해 선발된 기업은 KB국민카드가 보유한 각종 플랫폼과 빅데이터를 활용한 공동 마케팅을 필두로 △신규 서비스·신사업 △데이터 활용 협업을 추진한다.올해 퓨처나인 6기 프로그램의 경우 중소기업들의 성장을 위해 KB국민카드 이외에 DB손해보험, 현대건설, 현대드림투어, 현대이지웰, KB캐피탈과 함께 오픈이노베이션을 추진하는 프로그램으로 발전했으며, 별도의 투자사·정부기관 등과 함께 컨소시엄을 구성해 참여기업의 빠른 성장에 도움을 주고 있다. 또한 퓨처나인 선발 기업을 위한 스타트업 전용 펀드를 결성해 각 스타트업에 투자를 통해 전략적 성장 지원뿐만 아닌 재무적인 지원을 이어나가고 있다.KB국민카드 관계자는 "앞으로도 창의적인 아이디어와 혁신적인 기술을 가진 중소기업들과 진정성 있는 협업과 지원을 통해 탄소중립 추진, ESG 금융확대, 다양성 추진 등 KB금융그룹의 ESG 핵심 전략을 이행할 것이며 고객들에게 보다 다양한 미래 생활 혁신을 선보일 수 있도록 계속해서 노력할 계획"이라고 말했다.이뿐 아니라 KB국민카드는 올해 하반기 서스틴베스트(SUSTINVEST) 환경, 사회, 지배구조(ESG) 평가에서 2년 연속 최고등급인 'AA등급'을 받기도 했다. 국내 대표적인 ESG 평가기관인 서스틴베스트로부터 사회 부문(S)에서 높은 점수를 받은 요인 역시 퓨처나인이다.투자시장 침체와 가계소비 둔화에 직면한 스타트업들은 퓨처나인에 참여할 동기가 커지고 있다. 올해 6기 퓨처나인 참가 신청 스타트업은 총 743개로 지난해 702개 대비 5.8%(41개) 증가했다. KB국민카드와 협업 희망 분야로는 △카드사 공동 마케팅(25.5%) △KB Pay·결제 관련 협업(15.6%) △상업자 전용 신용카드(PLCC)·제휴카드 개발 등 신규 서비스(14.9%) △마이데이터 및 데이터바우처 협업(13.3%) 등이 꼽혔다.특히 초기 스타트업 외에 5억원 이상 투자 유치 스타트업(38개사), 10억원 이상 투자 유치한 스타트업(39개사) 50억 원 이상의 투자를 유치한 스타트업(16개사) 등 다양한 단계의 스타트업이 지원한 점이 눈에 띄었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]'마통' 뚫는 보험사…깨진 저축보험, 다시 붙이기 어렵다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060020</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 12:34:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   지금 당장 필요한 돈은 아니더라도 조만간 목돈이 나갈 것 같을 때 손쉽게 대응할 수 있는 방법이 '마이너스통장'(한도대출) 개설입니다. 보험사들의 자금 상황은 이와 흡사합니다. 변제기한이 1년 이내에 도래하는 차입금을 뜻하는 '단기차입금' 한도를 수십배 상향하고 있습니다.6일 신한금융지주는 주요 자회사인 신한라이프가 단기차입 한도를 1조2700억원 늘린다고 공시했습니다. 이는 신한라이프 자기자본(5조1526억원)의 24.6%에 달하는 규모입니다. 기존 차입한도인 1300억원을 더하면 총 차입한도는 1조4000억원이 되는 셈이죠.단기자금을 융통할 때 쓰이는 RP(환매조건부채권) 매도와 당좌차월(당좌예금 한도 이상으로 수표를 발행해도 은행이 이를 지급하는 것) 방식을 활용할 예정입니다. 이에 앞서 생명보험업계 1위인 삼성생명도 단기자금 차입 한도를 이 같은 방식으로 기존 2000억원에서 3조6000억원으로 18배 증액했습니다. 양사는 이번 결정에 대해 안정적인 유동성 확보 목적이라고 설명합니다.  대형 보험사들도 유동성 확보를 위해 소위 '마통'을 뚫어야 할 정도로 자금이 긴요하다는 뜻입니다. 이러한 유동성 리스크가 점증하는 근본적 원인은 '저축성보험'의 해약이 급증하는데 있습니다. 생명보험협회의 금융통계월보를 보면, 올해 9월까지 생명보험사들의 저축성보험 지급보험금은 183조원 규모에 달합니다. 전년 동기(153조원) 대비 약 30억원 늘어났습니다.삼성생명의 올 3분기 총 지급보험금은 5조4890억원, 보험손익 적자는 1조6810억원에 달하는데 이는 증권사 추정치인 3조5650억원, 1720억원을 크게 상회하는 규모입니다. 글로벌 긴축에 따라 변액보험 손실이 커졌고 외화환산손실이 증가한 가운데 저축성보험 해약의 급증은 실적 악화에 쐐기를 박았죠.보험사들은 2012년에 저축성보험을 절판 마케팅을 벌이면서 공격적으로 판매했어요. 그해에 정부가 복지재원 마련 등을 이유로 2013년 2월부터 저축성보험의 비과세 한도를 2억원 이하로 낮추겠다고 예고하면서죠. 저축성보험은 비과세 혜택이 개시되는 10년 단위로 해지되는 경우가 빈번합니다. 즉 10년 전에 팔았던 저축성보험의 만기가 올해 대거 도래한 것이죠. 10년 유지해야 비과세…요즘 금융소비자 니즈에 맞나? 보험사들이 만기 도래와 함께 다시 자사 저축성보험으로 고객을 유지할 수 있다면 유동성 걱정은 줄어들지 몰라요. 그런데 최근 금융소비자들의 니즈와 저축성보험은 다소 괴리되는 경향이 있어요. 은행 예적금과 비교했을 때 저축성보험의 강점은 뭐니뭐니해도 비과세입니다. 예적금은 만기 이자 소득에 15% 세금을 물리는데, 저축성보험은 10년을 유지하면 세금이 없죠.요즘 중앙은행이 기준금리를 급격하게 인상하면서 만기가 짧은 금융상품에 대한 수요가 갈수록 높아지고 있어요. 올해 초에 가입한 예적금보다 중순에 나온 예적금 금리가 더 높으면 바로 갈아타고 싶겠죠. 이를 반영해 한국은행은 내년 4월부터 은행들이 1개월 만기 정기 적금을 내놓을 수 있도록 관련 규정을 개정했습니다.기준금리가 안정화하면 장기적 관점에서 저축성보험에 수요가 몰릴 수 있지만, 현재 금융시장 상황에서 10년 만기는 상당히 길죠. 10년 전과 비교해 금융소비자들의 투자 이해도도 비약적으로 상승했고요. 더군다나 사업비를 공제해 가입 초기에는 환급률이 낮은 저축성보험에 대한 매력이 상대적으로 낮아질 수밖에 없다는 분석이 나옵니다.금리를 더 높이면 타개책이 될 수 있지만 그것은 금융당국이 막고 있습니다. 보험업계 최초로 연 6% 저축보험을 출시하려던 KDB생명은 연 5.95%로 낮춰 상품을 선보였습니다. 금융감독원이 생명보험사들에 저축보험의 금리 경쟁을 자제하라는 내용의 공문을 보내면서죠. 은행들에도 예금금리 인상을 자제하라고 메시지를 전했습니다. 저축성보험의 금리 차별화가 어려워졌습니다.한국은행에 따르면 9~10월 두 달 간 금융권 수신 증가 규모가 은행권은 43조9000억원 늘어난 반면, 비은행권은 24조6000억원 순유출했습니다. 은행권과 비은행권의 금리격차가 줄면서 상대적으로 안정감을 느끼는 은행권으로 '역머니무브'가 일어나고 있습니다. 결국 재무부담되는 저축보험…단기차입금으로 방어한다 그렇지만 보험사들이 저축성보험을 다시 공격적으로 팔아야 할 요인도 없습니다. 내년 새 국제회계기준 'IFRS17'이 도입되면 저축성보험은 부채로 인식돼 자본건전성 부담을 높입니다. 이에 보험사들은 저축성보험 판매를 줄이고 보장성보험에 주력해왔는데, 금리가 치솟으면서 유동성 방어를 위해 저축성보험 판매에 다시 열을 올린 것이죠.삼성생명은 올 3분기 3.5% 금리의 고정형 저축성보험을 판매했지만, 타사와 달리 고금리 경쟁에 동참하지는 않을 계획이라고 합니다. 그 대신 단기차입금을 대안으로 꺼내든 모습입니다. 신한라이프의 경우도 저축성보험 축소 기조를 유지한 덕분에 보장성보험 비중이 동종업계 중 최상 수준이죠. 내년으로 예정된 후순위채권 6500억원 규모에 대한 콜옵션(조기상환)도 예정대로 행사할 방침입니다.삼성생명의 방대한 유동성을 고려하면 마통을 실제로 쓸 가능성은 적어보이지만, 올해 격변의 금융시장을 떠올려보면 그 만약의 경우도 배제할 순 없습니다. 한은은 내년 경제성장률 전망치를 종전 2.1%에서 1.7%로 대폭 낮췄습니다. 한국 경제성장률이 2% 밑이었던 때는 코로나19 확산 원년인 2020년, IMF 외환위기(1998년), 글로벌 금융위기(2009년)를 제외하고는 없었습니다.채권시장을 통한 자금 조달도 녹록치 않습니다. 레고랜드와 흥국생명 콜옵션 미이행 등으로 누증된 자금이탈에 대응해 우리 정부가 대규모의 유동성 공급조치를 내놓는 등으로 시장을 다소 안정시켰지만 완전한 회복은 아직 요원하죠. 신용스프레드(국고채와 AA- 등급 회사채 간 3년물 금리차)는 글로벌 금융위기 이후 최고치를 찍었습니다.결국은 미국 연방준비제도(연준)의 전향적 태도가 보험사들의 자금난을 타개할 분수령이 될 전망입니다. 연준은 한꺼번에 0.75%포인트를 올리는 식의 급격한 금리인상의 속도조절에 나설 것임을 시사했지만, 인상을 멈출 것이라고는 하지 않았어요. 금리인상이 지속되면 저축성보험 이탈은 더욱 확대될 수 있는 만큼 보험사들의 '자본체력'이 시험대에 오른 국면입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[어느새 쇄국하는 국내 가상자산시장…'지닥 디파이'가 바꿀까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060013</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 09:20:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 상반기 금융위원회의 가상자산사업자 실태조사 결과에 따르면 현재 국내에 유통되는 디지털 자산은 약 638개, 그 중 국내산 디지털 자산은 241종으로 집계된다. 국내에서 유통되는 디지털 자산 중 약 38%가 소위 '김치코인'인 셈이다. 글로벌 유동성과 단절된 폐쇄적인 국내 시장 상황을 표면적으로 보여주는 수치다. 피어테크가 운영하는 디지털 자산 거래소 지닥(GDAC)은 이러한 국내와 글로벌 시장의 괴리를 좁힌다는 포부다.지닥은 제도권 디파이(DeFi) 서비스 'GDAC DeFi(지닥 디파이)'를 내달 출시한다고 6일 밝혔다. 지닥 디파이는 전 세계 디파이 시장을 통해 유통되는 5000여개 디지털 자산을 엄격한 심사기준에 따라 선별 제공할 예정이다. 지닥을 통해 투자자들의 글로벌 시장참여가 빠르고 용이해질 전망이다.이는 FTX 파산 이슈로 중앙화된 금융(씨파이), 거래소(CEX)에 대한 우려가 높아진 가운데 글로벌 자산시장에 높은 관심을 가진 국내 투자자들을 유입한다는 전략으로 해석된다. FTX 파산 사태 피해자 중 약 6.21%가 한국발 투자자로 추산된다. 디파이란 탈중앙화를 뜻하는 'Decentralized'와 금융을 의미하는 'Finance'의 합성어로 탈중앙화된 금융 시스템을 일컫는다. 최근 글로벌 유동성이 디파이 시장, 탈중앙화 거래 플랫폼으로 크게 이동하는 추세다.코인마켓캡에 따르면 글로벌 디지털 자산 시장에서 시총 100위 내 자산들 중 씨파이 거래소 상장 전 디파이 시장 우선 상장 비율은 2021년 12%에서 2022년 약 25%로 2배 이상 증가했다. 가상자산 전문매체인 &lt;더블록(The Block)&gt;은 지난 11월 탈중앙화 디지털자산거래소(DEX)의 거래량이 약 1100억달러로 전월 대비 약 220% 증가한 반면 중앙화 디지털자산거래소(CEX)의 거래량은 약 6730억달러로 전월 대비 24% 증가했다고 보도했다.다만 국내 투자자들의 국내 비인가 해외 거래소 시장 참여 및 글로벌 디파이 시장의 직접 참여는 투자자 자산 및 소비자 권리 보호 등의 측면 등에서 한계가 있다. 지닥의 디파이 서비스는 고객확인제도(KYC), 자금세탁방지(AML), 국제자금세탁방지기구(FATF) 트래블룰(Travel Rule) 기준과 정책을 모두 준수할 계획이다. 지닥 측은 "앞으로 디지털 자산 산업의 건전한 발전을 위해서는 제도권 규제 내에서 보호받을 수 있는 더욱 안전한 투자체계 및 방안이 필요하다"며 "지닥은 이러한 시장의 높은 니즈를 충족할 것"이라 했다.지닥 디파이의 핵심 기능은 자산간 스왑(Swap, 간편교환)이다. 보유하고 있는 디지털 자산을 간편하게 타 디지털 자산으로 변환할 수 있다. 유동성 분산에 따른 시장 간 가격 격차를 뜻하는 '김치 프리미엄' 문제를 비롯해 이중 거래 수수료 등 기존 디지털 자산 시장의 투자자들에게 문제점으로 인식됐던 이슈가 해소될 것으로 기대된다.지닥은 국내 4호 금융위 정식 인가받은 디지털 자산 사업자이자 종합 커스터디 서비스 1위 거래소다. 법인회원 1위 거래소로 대기업과 금융사 등 국내 유수 기업들을 고객사로 보유하고 있다. 지닥에 보관되는 고객의 자산은 100% 이상 지급준비율로 항시 유지되며 매 분기 회계법인 감사, 재무실사를 통해 공지된다. 기존 제도권 금융사 수준의 AML(자금세탁방지), FDS(이상거래탐지시스템)를 기반으로 해킹 및 보안 이슈 0건을 기록하고 있다.지닥은 자체 금융기술을 활용해 기존 중앙화된 씨파이 거래소의 한계를 극복함으로써 디파이의 글로벌 유동성을 유입시키겠다는 복안이다. 이유리 지닥 부대표는 "최근 디파이 시장에 온체인 거래량이 급속 증가, 글로벌 유동성이 디파이에 집결하고 있다"며 "지닥은 최신 글로벌 트렌드에 맞춰 디파이와 씨파이의 한계를 극복한 제도권 디파이 서비스를 통해 국내 투자자들도 안전하고 자유롭게 글로벌 시장에 참여할 수 있는 차별화된 서비스를 선보이겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[중소형 보험사가 '연금저축보험' 수익률 더 좋네]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060010</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 06:23:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연금저축보험을 꼭 대형 보험사가 잘 굴리는 건 아니다. 중소형 보험사가 상대적으로 더 좋은 수익률을 내고 있는 것으로 나타났다.6일 금융감독원 공시에 따르면 올 3분기 생명보험사 중 연금저축보험 수익률(수수료 차감 후 결과값)이 가장 높은 곳은 2.93%를 기록한 KB생명보험이었고 그 뒤를 이어 흥국생명(2.68%), KDB생명(2.60%), 푸본현대생명(2.51%) 순으로 나타났다. 1위 생보사인 삼성생명이 기록한 2.40%를 뛰어넘는다. 10년 평균 수익률로 봐도 이들 중소형 보험사가 최상위권이다.증권시장 여건이 좋았던 지난해만 해도 증권사를 통해 가입하는 자산운용사의 '연금저축펀드 수익률이 두 자릿수를 기록해 월등하게 높았다. 그러나 강도높은 긴축으로 시장의 자산가격이 조정되면서 올 3분기 연금저축펀드는 타임폴리오자산운용 등 일부사를 제외하고 다수가 마이너스 수익률로 돌아섰다. 그 중에서 한국투자밸류자산운용(-34.85%), 다올자산운용(-43.22%), 에셋플러스자산운용(-45.81%)이 매우 저조한 실적을 냈다.증권사와 보험사의 연금저축 수익률 차이는 위험자산에 대한 투자태도에서 비롯된다. 연금저축펀드는 주식형 펀드 등 위험자산을 제한 없이 포트폴리오로 구성할 수 있는 연금저축의 특성을 활용해 높은 수익률을 추구한다. 이와 달리 연금저축보험은 매월 변동되는 공시이율이 적용돼 위험자산 투자상품이 아니다.연금저축보험 중에서도 대형 보험사의 수익률이 대체적으로 저조한 건 적립금 규모가 많아 보수적으로 상품을 운용하기 때문이다. 예컨대 1.50%의 수익률을 낸 신한라이프의 무배당 연금저축의 구성자산을 살펴보면 MMF(31.7%), 특수채(28.9%), 금융채(20%), 보험약관대출(13.3%)의 비중이 크다. 공사채를 중심으로 투자하는 MMF, 공기업과 특수은행이 발행하는 특수채, 고객이 납부한 보험료를 담보로 한 보험약관대출 등 부실 가능성이 매우 낮다.중소형 보험사는 이보다는 적극적인 수익 창출 전략을 편다. KB생명보험 연금저축보험의 경우 올 10월 기준 특수채(54.1%), 수익증권(13.9%), 회사채(12.3%), 보험계약대출(5.9%) 등으로 포트폴리오가 보다 다양하게 구성됐다. 다만 중소형사라고 해서 절대적으로 수익률이 높은 것은 아니다. 교보라이프플래닛생명보험이 0.62%, 하나생명보험이 0.07%로 대형 생보사인 농협생명보험(1.26%)보다 낮았다.  연금저축은 연말정산 시 최대 66만원 세액공제를 제공해 '13월의 월급'을 받을 수 있는 상품이다. 노후생활비를 저축하고 세액공제 혜택까지 받을 수 있어 연말정산 시즌마다 주목받는 상품이기도 하다.이를 겨냥해 중소형 보험사들은 고객 유입을 위한 프로모션에 나섰다. KDB생명은 이달 31일까지 KDB다이렉트보험 홈페이지에서 '연금저축(무)KDB다이렉트연금보험에 신규 가입하는 고객을 대상으로 다양한 상품권을 제공한다. 이 상품은 다이렉트로 직접 가입해 KDB생명의 오프라인 동일유형 상품 대비 보다 합리적인 보험료로 기대할 수 있는 연금소득을 높이며, 고객의 경제적 상황에 맞게 보험료 납입유예 및 추가납입 제도를 활용할 수 있다.KDB생명 관계자는 "KDB다이렉트보험 연금저축보험 가입 이벤트는 보다 많은 고객에게 KDB다이렉트보험의 편리성과 다양한 혜택을 널리 알리기 위해 준비됐다"며 "KDB생명은 앞으로도 고객 선택의 폭을 넓히고 고객이 필요로 하는 보험을 합리적인 가격으로 선보일 수 있도록 지속적으로 노력할 것이다"고 말했다.하나생명과 교보라이프플래닛생명은 인터넷전문은행 케이뱅크와 협업해 모바일 슈랑스(모바일+방카슈랑스)로 판매처를 넓히면서 반등을 꾀하고 있다. 대형 보험사인 한화생명도 케이뱅크를 통해 연금저축상품 가입 시 네이버페이 포인트 3만원을 이달까지 지급한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위믹스 36% 올랐어도 손실은 '2500만원'…업비트에 투쟁하는 투자자들]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020014</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 10:18:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['-25,009,145원'.2일 오후 3시 40분 기준 빗썸 앱을 이용하는 한 위믹스 투자자의 평가손익이다. 그러나 디지털자산거래소 협의체(DAXA·닥사)의 위믹스 거래지원 중단으로 시세 폭락을 겪은 투자자들은 빗썸이 아니라 업비트 운영사 두나무를 쏘아보고 있다. 이석우 두나무 대표는 개인 SNS에 '위믹스 상장폐지' 기사를 공유하면서 "사필귀정"이라는 글귀를 남겼다.이 한마디가 투자자들에게 준 영향은 지대했다. 투자자들은 닥사의 결정에 업비트의 입김이 가장 컸다고 인식한다. 실제로 업비트는 닥사의 의장사이기도 하다. 위믹스 보유자(홀더)와 위메이드 주주들이 결성한 '위믹스사태피해자협의체'는 이날 강남역 인근 두나무 본사 앞에서 항의 집회를 열었다. 한낮이지만 영상 2도의 추운 날씨에 운집한 100여명의 투자자들은 목청을 높여 "업비트는 사필귀정!"을 외쳤다. 상장폐지 결정을 철회하라는 게 핵심 요구안이다.집회에서 사회를 맡은 유튜버 '코인구조대'는 "닥사는 왜 가이드라인 없이 위믹스를 상장폐지하고 유통량에 대한 정의 없이 위믹스를 유의종목으로 지정했으며 투자자 보호를 이야기하면서 투자자의 재산권을 부당하게 침해했는지 의문에 답하라"며 "이는 정당성과 투명성이 훼손된 졸속 결정이다"라고 주장했다.또 유튜버 '위믹스존버남'은 "우리는 피해를 보상하라고 떼를 쓰는 것이 아니다"며 "상장폐지 가이드라인이 없는데 무슨 기준과 법과 원칙을 적용해서 위믹스의 상장폐지를 결정했는지 명명백백하게 공개하라"고 촉구했다. 이어 "주주들이 추운 겨울 바람을 맞으면서 길거리에 나와서 투쟁하는 것이 위믹스팀을 대변하는 것은 절대 아니다"라고 피력했다.손실을 본 투자자들의 '투쟁' 강도는 노동조합의 그것에 못지 않았다. 협의체는 집회 중 업비트 측이 직접 나와 면담하라고 요청했으나 성사되지 않았다. 그렇게 춥고 좁은 길가에서는 "사필귀정"이라는 구호가 수 시간동안 울려퍼졌다.이런 가운데 법원이 '투자자 보호' 측면을 중점적으로 살펴보는 것은 위믹스 투자자들에게 희망적인 소식이다. 이날 서울중앙지법 민사합의50부는 위메이드가 닥사 구성원인 업비트·빗썸·코인원·코빗을 상대로 제기한 위믹스 상장폐지 결정 효력정지 가처분 신청에 대한 심문을 진행했다.송경근 부장판사는 거래소 측 대리인에게 "위믹스를 가지고 있는 투자자는 본인들의 잘못도 없이 80~90%씩 폭락해 답답할 것 같다"며 "투자자 본인들이 알아서 결정할 수 있도록 본안결정까지 (상장폐지)유예를 하는 방안도 생각해보면 어떠냐"고 제안했다.이러한 법원의 판단이 알려지면서 위믹스는 상장폐지 철회 기대감에 힘입어 업비트 기준으로 시세가 약 50%가량 폭등했다. 그러나 기존 위믹스 홀더에게 이러한 온기가 닿기는 부족해보인다.  &lt;블로터&gt;는 집회에 참여한 투자자들을 직접 만나서 피해 규모가 어느정도인지 물어봤다. 한 투자자의 평균 매수가는 3031원, 수익률은 -71.79%였다. 3500만원가량의 위믹스를 매수했지만 평가손실이 약 2500만원에 달해 평가금액은 980만원 수준이었다. 이날 집회에 참석하기 위해 이 투자자는 강원도에서 상경했다.가상자산 위믹스와 위메이드 주식을 동시에 투자했다는 심재호 씨는 현재 손실이 1억8000만원에 달한다고 한다. 법원이 최종적으로 닥사의 결정에 손을 들어줄 수도 있다. 지금 손절하는 것이 잠재적인 리스크를 줄이는 방법이 될 수 있지 않겠냐고 물어봤다. 심 씨는 "-30~40%면 어떨지 몰라도 지금은 손실이 너무 커서 엄두가 나지 않는다"며 "이런 상황으로 가면 세금만 걷고 투자자 보호가 없는 가상자산 시장이 될 것"이라고 답했다.나아가 그는 "P2E와 메타버스 등 K게임이 선두주자였는데 이번 사태로 나머지 게임사들이 (프로젝트를) 홀딩한 것으로 알고 있다"며 "위믹스와 업비트 이슈 하나로 K게임 산업 전반이 무너질 것"이라고 우려했다.한편 서울중앙지법 민사합의 제50부는 오는 5일까지 위메이드와 닥사 양측으로부터 추가자료를 제출받은 후 오는 7일 최종 판결을 내릴 예정이다. 닥사의 상장폐지 예정일은 오는 8일이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[집사·견주 삼성금융에 다 모이겠네…'아지냥이' 이어 '오모오모' 인기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010012</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 10:22:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#1년차 집사 강 모 씨는 지난달 삼성금융네트웍스의 통합 모바일 앱인 '모니모(monimo)' 앱을 설치했다. 삼성카드의 반려동물 커뮤니티 서비스인 '아지냥이'에서 동물병원과 펫보험 특화혜택을 제공하는 '삼성 iD PET 카드'를 안내받고 필요할 때 발급하기 위해서다. 또 최근 삼성화재가 반려인이 교류할 수 있는 커뮤니티인 '오모오모(0모0모)'를 열면서 "귀여운 내 새끼 좀 보세요"라는 말을 메타버스상에서 할 수 있게 돼 기대가 크다.이런 사례와 같이 삼성금융이 각사마다 반려동물 커뮤니티 서비스를 무기로 반려인들의 핸드폰과 지갑에 자연스럽게 스며들고 있다. 같은 그룹에서 중복된 서비스를 내놓을 경우 서로 고객을 잠식하는 역효과를 낼 수 있지만, 삼성카드의 아지냥이와 삼성화재의 오모오모는 각자 뚜렷한 특장점을 내세워 동반상승하고 있다.1일 업계에 따르면 지난달 28일 정식 오픈한 오모오모는 앱 출시 이틀 만에 구글 플레이스토어 소셜 부문 인기 앱 1위에 등극했다. 10월 28일부터 진행한 사전 예약 캠페인에는 한 달 간 약 15만명이 참여했다.세로로 보면 '멍멍'이라는 뜻의 'O모O모'는 반려인들과 예비 반려인들을 위한 정보 공유 커뮤니티 서비스다. 이 서비스는 '내가 나의 반려동물이 돼 반려동물의 세상에서 살아간다'는 콘셉트로 메타버스 기술을 활용해 만들어졌다. 본격적인 서비스는 펫 캐릭터를 생성하는 것으로 시작된다. 이용자들은 44종의 견종 또는 묘종 중에서 하나를 선택할 수 있다. 얼굴형과 무늬, 털색 등 세부항목까지 설정하면 나만의 귀여운 펫 캐릭터가 생성된다.오모오모의 핵심은 커뮤니티 공간이다. 이 곳에서 이용자들은 글과 사진, 동영상 등으로 반려동물의 일상과 리뷰, 노하우를 생생하게 나눌 수 있다. 메인 광장에서는 나만의 반려동물 아바타를 움직여 다른 이용자들의 펫 캐릭터를 만날 수 있다. 캐릭터들이 가까워지면 친구 맺기와 실시간 채팅이 가능해진다.메인 광장은 이용자간 의사소통의 공간이면서 각각의 공간을 연결하는 중심 역할을 한다. 이용자들은 메인 광장을 통해 커뮤니티, 마이홈, 미니게임 등 원하는 공간으로 이동할 수 있다. 마켓은 반려동물과 관련된 상품과 숙박, 보험 등을 제공하는 회사와 만날 수 있는 공간이다. 마켓을 이용하면 오모오모 회원에게만 제공되는 특별한 구매 혜택도 받을 수 있다.삼성화재 관계자는 "성장하는 반려동물 시장에서 반려인과 예비 반려인을 위한 소통의 공간을 마련하고자 했다"며 "캐릭터가 돼 활동하는 즐거움, 지식이 모이는 유익함이 함께 공존하는 새로운 반려동물 커뮤니티로 자리매김할 수 있기를 기대한다"고 말했다.  이에 앞서 지난 2017년 출시된 삼성카드의 '아지냥이'는 활동회원 수 약 60만명을 보유한 국내 최대 반려동물 앱으로 평가받는다. 지난 2019년에는 경기도가 유기동물 입양 활성화 등 동물복지정책의 원활한 추진을 위해 아지냥이와 협력을 하기도 했다.아지냥이는 전문 서비스에 특화됐다. 챗봇을 통해 반려동물의 건강관리부터 양육, 행동과 관련한 정보를 제공하는 것은 물론 수의사와 1:1 무료 상담을 지원한다. 양치, 산책 등 데일리로 교감해야 하는 미션과 펫의 정서를 증진하기 위한 사운드박스 기능도 담았다.아지냥이와 오모오모를 둘 다 활용하면 집 안에서 반려동물을 양육하는 것부터 반려인들과의 교류까지 모두 가능한 셈이다. 소비에서 반려동물 양육이 차지하는 비중은 상당하다. 삼성금융이 반려동물 서비스를 주목하는 이유다.삼성카드가 자사 카드 사용자 중 반려인 1013명을 대상으로 설문조사한 결과에 따르면 한 마리당 월평균 지출 금액이 5만~10만원인 소비자가 34%로 가장 많았고 10만~15만원이 25%, 30만원 이상이 6%로 나타났다. 나이가 젊을수록 높은 비용을 지불하려는 경향이 컸다. 한국농촌경제연구원에 따르면 국내 반려동물 시장 규모는 2015년 1조9000억원 수준에서 2020년 3조4000억원으로 성장했으며 2027년엔 6조원 규모로 급증할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가상자산 주무부처라면서…'위믹스 사태' 수수방관하는 김주현 금융위]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300011</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 07:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[55조원 규모를 형성하고 있는 국내 가상자산 시장의 주무부처인 금융위원회가 '위믹스 사태'에 직면하면서 규제 완화와 산업 보호 모든 측면에서 무방비한 모습을 보여주고 있다는 지적이다. 규제 편의성을 위해 실명계좌를 강제한 것이 소수 특정 거래소들의 이익집단화로 이어졌다는 비판이다.30일 업계에 따르면 위메이드의 가상자산 '위믹스(WEMIX)'의 거래지원을 중단하기로 한 디지털자산거래소 협의체(DAXA·닥사)는 원화마켓 거래소인 업비트, 빗썸, 코인원, 코빗, 고팍스가 한국블록체인협회를 탈퇴해 결성한 '임의단체'다. 국내 가상자산업계를 대변하던 블록체인협회는 이들 원화마켓 거래소가 루나·테라 사태를 기점으로 효율적으로 대응하겠다며 탈퇴하자 위상이 크게 위축됐다.윤창현 국민의힘 의원은 &lt;헤럴드경제&gt;와의 인터뷰에서 "닥사는 공적인 기능을 부여받은 만큼 상장폐지 결정권한이 충분히 있다고 봐야 한다"고 말했다. 여당 의원이 닥사에 공적인 위상을 부여하면서 국내 가상자산 생태계가 닥사 위주로 흘러갈 가능성이 농후해졌다.닥사 결정이 '정론'이 되면서 코인마켓 거래소들은 딜레마에 빠진 양상이다. 당장 위믹스를 상장하면 거래 수수료를 얻어 경영난 극복에 도움이 될 수 있다. 그러나 코인마켓 거래소들이 향후 원화마켓을 운영하게 되면 닥사의 결정과 상충한다. 생존을 위해서라도 원화마켓을 운영하고 싶어하는 코인마켓 거래소들이 닥사의 동향을 무시하기 어렵다.&lt;전자신문&gt;에 따르면 한 C2C거래소 대표는 "위믹스 상장으로 인해 유입될 이용자와 발생할 수수료 수익은 탐이 나는 것이 사실"이라면서도 "만약 조만간 실명계좌를 확보해 닥사에 가입하려 할 때 위믹스를 다시 상장폐지하는 것도 모양새가 이상하다"고 밝혔다.5대 거래소가 블록체인협회를 탈퇴하지 않고 협회 안에서 위믹스 건을 논의했을 경우 다른 결론이 나왔을 가능성이 있다. 블록체인협회에는 코인마켓(C2C) 거래소부터 핀테크 기업까지 다양한 주체가 있기 때문이다. 닥사가 뭉쳐 블록체인협회를 과감하게 탈퇴하고 공적인 기능을 부여받기까지는 국내 가상자산 거래 점유율 절대다수를 확보하지 않았으면 불가능했다. 점유율을 선제적으로 확보할 수 있었던 건 실명계좌를 확보해 원화마켓을 운영한 덕분이었다. 실명계좌가 블록체인 업계에서 일종의 '서열'을 나누는 권력 가늠자가 된 셈이다.가상자산거래소가 금융당국에 원화마켓 운영을 허용받기 위해선 'ISMS(정보보호관리체계) 인증'과 '실명확인 입출금계정'이 필요하다. ISMS 인증은 기술력과 관계된 것으로 국내 가상자산 거래소 63곳 중 수십곳이 획득했지만, 실명계정을 제휴한 사업자는 닥사 구성원들인 5곳에 불과하다.실명계좌가 이렇게 '희소자산'이 된 이유는 뭘까. 금융당국이 한 거래소당 하나의 은행과만 실명계좌를 제휴할 수 있도록 하면서다. 최근 코인원이 새롭게 카카오뱅크와 실명계좌 제휴를 맺으면서 기존 제휴사인 NH농협은행과 헤어져야 했던 건 이런 '룰'로 강제됐기 때문이다. 법적 근거가 없는 이러한 금융당국의 규제에 실명계좌 발급주체인 시중은행들은 크게 영향받는다.김형중 고려대학교 정보보호대학원 교수는 지난해 한 포럼에서 "가장 쉬운데 가장 어려운 게 실명확인 계좌 확보"라며 "가상자산 거래소들은 은행의 자의적 판단에 따른 행정 행위가 아닌 금융당국의 엄격한 평가 기준에 따라 실명확인 계좌를 받아야 한다"고 짚은 바 있다.금융감독원과 금융위 산하 금융정보분석원(FIU)가 낸 '가상자산사업자 신고 매뉴얼'을 보면, 실명확인 입출금계좌의 발급 주체는 은행법 등에 따른 은행으로 규정됐다. 시중은행과 기업은행, 농협은행, 수협은행만이 이에 해당한다. 증권사가 금융규제 샌드박스를 통해 실명계좌 발급을 시도한 바 있지만 금융당국은 이를 허용하지 않았다.  실명계좌 발급은 자금세탁 방지를 위해 금융당국이 설정한 장치다. 그러나 올 3월부터 시행된 트래블룰(Travel Rule)은 가상자산 출금 시 가상자산사업자(VASP)가 송수신자의 정보를 확인하도록 규정, 자금세탁 방지 기능을 수행한다. 정지열 프로비트 이사는 "실명확인 입출금계정 취득은 특정금융정보법상의 트래블룰 시행으로 그 존재의 의미가 없어졌으므로 삭제해야 한다"고 지적한다.규제가 블록체인 기업과 금융사의 동향을 따라가지 못하는 모습이다. 피어테크가 운영하는 가상자산거래소 지닥(GDAC)은 신한투자증권과 지난 9월부터 디지털 자산 관련 '정보 콘텐츠 제공 협력사업'을 진행하고 있다. 지닥과 신한투자증권은 콘텐츠 협력 사업뿐만 아니라 디지털 자산 서비스 제공 협업사업을 준비 중이다.금융당국의 규제가 엄중하다고 해서 투자자 보호에 좋은 점수를 주기도 어렵다. 경찰이 밝힌 가상자산 투자자 피해는 2018년 1700억원에서 지난해 3조1300억원으로 18배나 급증했다. 가상자산 주무부처인 금융위는 위믹스 사태를 비롯해 정책 방향성에 뚜렷한 입장을 밝히지 않고 있다.김주현 금융위원장은 지난달 한 포럼에서 가상자산에 대해 "새로운 시도와 육성 정책이 필요한 것은 맞지만 사회적 갈등이 크고 의견이 갈리는 만큼 대한민국이 어떤 포지션을 가지고 갈지 조금 더 논의가 필요하다"며 "어느 수준에서 규제를 마련해야 할지 고민하고 있다"고 했다.이렇게 금융위가 모호한 스탠스를 취하는 가운데 블록체인 생태계에서 원화마켓과 코인마켓 간 차별과 불균형은 심화하고 있다는 지적이 나온다. 올 상반기 21개 코인마켓에서 발생한 거래액은 전년 동기 대비 95%나 감소했다. 같은 기간 5개 원화마켓이 영업이익 6629억원을 냈지만 21개 코인마켓의 영업손실은 327억원으로 적자를 기록했다. 가상자산 투자가 활황이었던 지난해 하반기에도 코인마켓은 228억원의 적자를 냈다.한국디지털자산사업자연합회(KDA)는 "27개 거래소 중 5개 거래소만 원화거래소로 운영하면서 90%의 시장을 점유하고 있는 것은 독과점에 의한 투자자 보호, 시장의 다양성과 차별성을 저해한다"며 "투명하고 객관적인 실명계좌 발급 방안을 시행해야 한다"고 촉구했다.현재 윤창현 의원이 디지털자산법 1차 법안을 대표 발의했지만 불공정성을 개선하기 위한 보완이 이뤄져야 한다는 제언도 나온다. 권오훈 차앤권법률사무소 변호사는 "불공정 행위 등의 금지 위법요건이 명확하지 않은 점, 은행 실명계좌 발급 및 디지털 자산 발행과 유통 관련 최소한의 규정이 없는 점 등은 법안 심사과정에서 심도있게 다룰 필요가 있다"고 꼬집었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/30/blt202211300014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>