<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Jul 2022 18:20:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[디지털 보험사, 손해 뻔한 '자동차보험' 뛰어드는 이유 뭘까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207010008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207010008</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 08:24:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자동차보험은 실손의료보험과 함께 손해보험사의 대표적인 적자상품으로 꼽힌다. 특유의 높은 손해율 때문이다. 그럼에도 디지털 손해보험사들은 하나같이 주력 상품으로 자동차보험을 내세우고 있다. 유의미한 고객과 매출 규모를 확보할 수 있는 비대면 보험상품이 사실상 자동차보험뿐이기 때문이다.1일 보험개발원에 따르면 지난해 차량 수 기준 개인용 자동차보험의 인터넷·온라인(CM채널)을 통한 가입 비중은 40.7%로 설계사의 직접 영업을 통한 대면채널 가입비중(39.9%)보다 0.8%포인트 높았다. CM채널과 함께 다이렉트 채널을 구성하는 TM(텔레마케팅)채널 가입 비중은 19.4%였다.젊은층의 CM채널 선호 경향이 커지면서다. 20대 57.4%, 30대 61.8%, 40대 48.2%가 CM채널을 통해 자동차보험에 가입했다. 중장년층인 50대 29.7%, 60대 26.9%, 70대 이상 22.6% 등의 비중도 적지 않다.그러나 지난해 개인용 자동차보험 수입보험료 비중은 대면채널이 46.1%로 CM채널(36.0%)과 비교해 여전히 높았다. 다이렉트 채널의 경쟁력은 간편성과 함께 저렴한 보험료에서 나오기 때문이다. 대표적으로 디지털 손해보험사인 캐롯손해보험은 비대면 자동차보험을 '밑지고 파는' 수준으로 사업을 영위하고 있다.   '퍼마일자동차보험'에 비용 태우는 캐롯손보…한화 보험사 침체 속 버틸 수 있을까? 캐롯손해보험은 순손실이 2020년 381억원에서 2021년 650억원으로 확대됐다. 공격적 마케팅 진행 및 손해율 상승에 따른다. 올 1분기에도 124억원 적자를 냈다. 이 회사는 '퍼마일자동차보험'을 주력상품으로 밀고 있다. 주행거리 측정 장치인 캐롯플러그를 통해 탄 만큼만 후불로 결제하는 게 차별점이다. 신생 손보사로서는 자동차보험 시장 진입을 위한 선택이었다.그러나 후불식 상품구조로 인한 손해율이 적자를 심화하고 있다. 보험금은 고객 청구 시 곧바로 지급해야 하지만, 보험료는 미래에 들어오기 때문이다. 지난해 캐롯손보의 자동차보험 손해율은 104.9%로 손보사 중 가장 높았고 그 뒤가 부실금융기관으로 지정된 MG손해보험(100.6%)이다. 손해율이 100%를 넘는다는 건 가입자들이 낸 보험료보다 보험사가 지급한 보험금이 더 많다는 의미다. 지난해 캐롯손보의 자동차보험 영업손실은 556억원에 이른다.캐롯손보는 일정한 고객 수를 확보한다면 손해율이 개선될 것으로 기대한다. 탄 만큼 보험료를 내는 상품 구조는 단거리 운전자에 유리하다. 따라서 계약당 보험료 수입이 낮다. 그러나 장거리 운전자보다 사고율이 낮을 것이라는 기대가 가능하다. 가입자들이 많아질수록 보험료 수익이 보험금 지출을 역전해 손익분기점(BEP)을 달성할 수 있을 것이라고 캐롯손보는 보고 있다.그러나 코로나19 국면이 '위드 코로나'로 전환하면서 교통량도 급증할 것으로 전망된다. 이 경우 캐롯손보라고 해서 손해율 증가를 피할 수 없다. 시장 점유율이 1% 미만인 퍼마일자동차보험을 안착시키기 위해 마케팅 등 비용을 계속 태워야 하는 상황에서 손해율이 높아질 경우 RBC비율(지급여력비율)에도 악영향을 줄 것으로 보인다.캐롯손해보험의 올해 3월 말 RBC 비율은 252.3%로 전 분기 대비 137.1%포인트 하락해 손보사 중 낙폭이 가장 컸다. RBC비율의 분자값인 가용자본에는 이익잉여금(기업활동을 통해 벌어들인 돈을 쌓아둔 것)이 포함된다. 캐롯손보의 이익잉여금은 지난 2020년 -472억원에서 2021년 -1122억원으로 손실 확대 추세다.아직 권고비율(150%)은 상회하고 있지만 낙폭이 가팔라 우려가 높다. 지배주주인 한화손해보험의 RBC비율도 122.8%로 위태롭다. 지배구조 정점에 있는 한화생명도 순이익 하락세를 겪고 있어 사정이 좋지 않다. 캐롯손보에 대한 지원여력이 의심받고 있다. 그나마 가용자본으로 인정되는 자산 범위를 넓히는 금융당국의 규제완화로 한 숨 돌렸지만 본질적인 해결책은 아니다. 자동차보험으로 고객 선유입 후 라인업 넓히는 디지털보험사 캐롯손보의 어려움에도 후발 디지털 보험사들은 자동차보험을 '마수걸이(맨 처음으로 물건을 파는 일)' 상품으로 가져가려고 한다. 이날 출범한 신한금융그룹의 '신한EZ손해보험'(전 BNP파리바카디프손해보험)은 자동차보험을 비롯해 생활밀착형 상품으로 라인업을 구성한다는 방침이다.카카오페이손해보험도 이날 손해보험협회 가입을 완료하며 본격적으로 손보시장을 공략한다. 선보일 미니보험(소액단기보험) 상품으로는 △지인과 함께 가입하는 동호회·휴대폰파손 보험 △카카오키즈 연계 어린이보험 △카카오모빌리티 연계 택시안심·바이크·대리기사 보험 △카카오 커머스 반송보험 등이 있다.카카오페이의 자동차보험 진출도 시간문제라고 업계에선 보고 있다. 당초 카카오페이는 삼성화재와 합작 디지털보험사를 구상할 계획이었으나 자동차보험 판매에 대한 이견으로 무산 후 단독 손보사로 선회했다. 최세훈 카카오페이손보 대표는 2004년부터 2008년까지 다음다이렉트자동차보험 대표를 지낸 이력이 있다. 업계 관계자는 "보험업의 온라인 채널 비중은 자동차보험을 제외하고는 아직 미미하다"며 "카카오페이의 자동차보험 진출 가능성이 높다"고 봤다.  손해보험업계의 비대면채널 보험가입 비중은 2010년대 내내 11~12% 선이었다. 코로나19 사태를 거치며 14%대까지 올라섰지만 아직은 대면채널을 대체하기에 역부족이다. 디지털 보험사가 미니보험만으로 고객의 관심을 얻는 건 어렵다는 의미다. 자동차보험은 이와 달리 비대면이 대세다. 자동차보험은 당장 마진을 기대하기는 어렵지만, 디지털보험사로의 고객 유입을 가능하게 하는 핵심 열쇠인 셈이다.캐롯손해보험은 퍼마일자동차보험으로 60만명의 고객을 확보했다. 이를 바탕으로 '직장인 건강보험'까지 라인업을 확장했다. 해당 건강보험은 3년납 3년 만기 플랜으로 판매돼 미니보험보다 더 긴 호흡으로 수익성을 유지할 수 있다.하나손해보험도 1일 단위로 가입할 수 있는 자동차보험인 '원데이자동차보험'의 매출이 2020년 연간 30억원(33만건)에서 2021년 53억원(54만건)으로 전년 대비 약 77% 성장했다. 올해 100억원규모의 매출을 시현할 것으로 전망하고 있다. 이 회사 역시 원데이운전자보험으로 고객을 유입해 원데이레저보험, 전동킥보드보험, 귀가안심보험, 국내외 여행보험 등을 함께 선보이고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/01/blt202207010014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['넥슨 현대카드'에 기대 큰 정태영 부회장, NFT 때문?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206300011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206300011</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 08:24:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정태영 현대카드 부회장은 30일 출시한 PLCC(상업자표시신용카드) '넥슨 현대카드'에 대해 "최종 비밀병기"라고 표현했다. 기대감 높은 이러한 워딩을 두고 정 부회장이 상당한 관심을 보이고 있는 NFT(대체불가능토큰) 사업과 무관하지 않다는 분석이 나온다. 많은 해석 낳는 넥슨-현대카드 동맹 업계에 따르면 현대카드와 멋쟁이사자처럼은 조인트벤처(JV) '모던라이언'을 설립하고 NFT 거래소 사업을 할 계획이다. 현대카드 브랜딩 자산에 기반한 NFT를 발행하는 한편, NFT 소싱과 큐레이션 비즈니스도 추진한다.넥슨으로부터 NFT를 소싱받아올 수 있다는 분석이다. 최근 넥슨은 대표 게임 메이플스토리의 IP(지적재산권)를 활용, NFT 중심의 생태계인 '메이플스토리 유니버스'를 구성하겠다고 밝힌 바 있다. 강대현 넥슨 최고운영책임자(COO)는 최근 사내 행사에서 "융합하고 나누기 좋은 인프라 기술인 블록체인을 활용하면 기존 온라인게임의 닫힌 생태계가 열린 생태계로 확장, 진화할 수 있다"고 말한 바 있다.새로운 메이플스토리 게임에 활용될 NFT 아이템을 모던라이언의 NFT 거래소를 통해 거래하는 그림을 그릴 수 있다. 오픈씨 등 해외 거래소를 통하지 않고도 국내 기업들끼리 생태계를 구성할 수 있는 만큼 사업 연계가 용이하다.현대카드는 넥슨 현대카드에 '바람의나라: 연', '카트라이더', '메이플스토리' 등 넥슨의 대표 IP를 모티브로 한 총 9종의 플레이트 디자인을 선보였다. 여태껏 선보인 PLCC 중 최다 수준의 라인업이다. 넥슨과 현대카드가 서로 유연하게 IP를 활용할 수 있으면 NFT 소싱도 불가능하지 않다는 분석이다. 현대카드는 PLCC 파트너사에 카드결제 데이터를 기반으로 마케팅툴을 제공하는 등 전폭적으로 지원하고 있다.넥슨 현대카드는 고객들의 경제생활에서 양사를 하나로 잇는 매개체가 될 수 있다. 식사부터 쇼핑까지 실물 분야에서 경제활동을 함으로써 얻는 '넥슨 현대카드 포인트'의 최종 사용처는 결국 넥슨이다. 물론 NFT 게임이 아니더라도 기존 넥슨 게임을 즐기는 유저들이 혜택을 볼 수 있는 카드이지만, '넥슨 현대카드'의 생태계를 일단 만들고 나면 NFT 게임을 보다 높은 성공률로 연계할 수 있다. 실적만 채우면 2% 이상 적립률…카드 본연 혜택도 괜찮아 카드혜택만 놓고 보면 준수한 편이다. 전월 실적만 충족하면 최소 2% 이상의 적립률을 제공한다는 점에서다. 넥슨 현대카드는 두 회사가 개발한 리워드 시스템 '넥슨 현대카드 포인트'에 기반한 혜택을 제공한다. 적립한 포인트는 넥슨 홈페이지 내 회원 전용상점인 '넥슨 현대카드샵'에서 게임 쿠폰을 구매하거나 넥슨 캐시로 전환할 때 사용할 수 있다.먼저 '넥슨 현대카드'는 결제 금액의 최대 2%를 넥슨 현대카드 포인트로 적립해준다. 0.5%의 기본 적립은 한도 없이 주어지며, 전월 이용금액이 30만원 이상일 시 추가로 1.5%를 쌓아준다. 추가 적립의 경우 월 이용금액 1000만원 한도로 제공된다.프리미엄 고객을 위한 '넥슨 현대카드 UNLIMITED'는 결제 금액의 최대 3%를 한도 없이 넥슨 현대카드 포인트로 적립해준다. 연 6만 포인트 바우처와 생활 편의 영역 6만원 할인, PC방 할인도 받을 수 있다. 이와 함께 넥슨컴퓨터박물관 메가티켓 2매를 청구 할인 방식으로 무료 제공한다. 넥슨 현대카드 UNLIMITED 회원들은 메탈 플레이트를 신청해 발급받을 수 있다.기업계 카드사인 현대카드로서는 보기 드문 체크카드도 내놨다. '넥슨 현대카드 CHECK'는 국내 가맹점 결제 금액의 0.5%를 넥슨 현대카드 포인트로 적립해준다. 적립 한도는 월 이용금액 50만원까지다. 혜택은 높지 않은 수준이지만, 체크카드 고객까지 겨냥했다는 점에서 양사가 '넥슨 현대카드 생태계'의 확장을 깊이 원한다는 것을 알 수 있다.연회비는 넥슨 현대카드가 1만원, 넥슨 현대카드 UNLIMITED 15만원, 넥슨 현대카드 CHECK는 2000원이다. 현대카드와 넥슨은 넥슨 현대카드 론칭을 기념해 특별 적립 이벤트를 진행한다. 넥슨 현대카드 발급 시 제휴 선택에 동의하면 넥슨 현대카드 포인트를 최대 1만 포인트까지 추가 적립할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/30/blt202206300018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금융권 마이데이터 잘 아는 LG CNS…'파운트' 손잡은 의미]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290013</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 08:26:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털전환 전문기업 LG CNS는 금융권 마이데이터 플랫폼 구축 1등 사업자로 꼽힌다. KB국민은행, 우리은행, 하나은행 등 1금융권부터 신한카드, KB국민카드, KB손해보험 등 2금융권 주요 기업까지 마이데이터 플랫폼 구축 사업을 수주한 경험을 갖고 있다. 마이데이터란 개인의 취향을 금융과 비금융 데이터로 면밀히 파악하고 최적화된 서비스를 제공하는 개념이다.이런 B2B(기업간거래) 경험을 토대로 LG CNS는 B2C(소비자와 기업간 거래)를 겨냥한 자체 마이데이터 앱을 내놓을 계획이다. 앱 내 킬러 콘텐츠가 될 수 있는 투자 서비스를 구축하기 위해 인공지능 투자 전문기업 파운트와 손잡았다. 고객 개인에 맞는 최적의 자산배분 전략 기술을 가진 파운트의 기술력이 마이데이터 사업에 경험도가 높은 LG CNS의 눈높이를 충족한 것으로 풀이된다.29일 업계에 따르면 파운트는 LG CNS와 '마이데이터 기반 맞춤형 자산관리 서비스 공동 개발'을 위한 협약을 체결했다. 양사는 국내외 고객들에게 AI(인공지능), 마이데이터, 빅데이터 등이 종합적으로 접목된 신기술을 선보인다는 청사진이다.파운트는 AI 기반의 로보어드바이저를 활용한 종합자산관리 서비스를 제공하게 되고, 2021년 IT기업 최초로 마이데이터 사업자 본허가를 획득한 LG CNS는 강점인 마이데이터와 금융에 특화된 시스템 통합 및 금융데이터 관리 역량을 활용한다. 각 사의 노하우를 통해 마이데이터 기반 맞춤형 자산관리서비스 개발에 적극 협력해 나갈 예정이다.최근 파운트는 투자목표, 투자기간, 우선순위, 설정조건 등에 맞춰 생애주기별 개인 맞춤형 자산관리가 가능한 솔루션인 '파운트 맵(MAP, My Asset Planner)' 개발을 완료하고 기업고객(B2B)에 우선 제공을 시작했다.파운트 맵은 기존의 파운트 로보어드바이저 알고리즘을 기반으로 지난 7년간 다양한 금융사와의 협업을 통해 축적한 노하우에 한층 높은 금융공학 기술을 접목해 개인의 다양한 미래 금융목표 달성에 최적화된 목적기반투자(GBI, Goal Based Investing) 자산관리 솔루션이다.이는 LG CNS가 내놓을 마이데이터 앱 '하루조각'의 정체성과도 크게 부합한다. 하루조각은 금융데이터와 비금융데이터를 모두 활용, 고객이 기억하고 싶은 순간을 데이터로 자동 기록하고 관리하는 일기 형태의 '라이프 로그' 서비스다.은행 계좌, 카드 결제 내역, 온라인 전자 결제 내역 등 금융 정보와 오프라인 매장 방문 정보, 유튜브 시청 이력, 포털 검색 이력, 고객 스케줄 등 흩어진 고객 데이터 조각들을 한 곳에 모은다. 고객은 이렇게 모아진 데이터를 통해 자신의 생활패턴이나 소비패턴 등 '삶의 궤적'을 손쉽게 파악할 수 있다. 앱은 "지난 달은 배달음식에 가장 많이 지출했으며, 편의점에 20회 방문했고, 주식투자 관련해 30시간을 사용하셨습니다"와 같이 보고를 해준다.LG CNS는 파운트 맵의 전략적 파트너로 활동한다. LG CNS의 마이데이터와 파운트 맵, 고객 맞춤형 상품 추천 기술인 '파운트 핀케어-Q(Fincare-Q)'가 결합돼 초개인화 된 맞춤형 자산관리 솔루션인 '핀케어(Fincare)'를 탄생시킨다는 복안이다. 이를 더욱 고도화하기 위한 공동개발을 추진, 서비스 경쟁력을 높여 나갈 계획이다.양사는 향후 LG CNS 마이데이터 하루조각과의 제휴를 통한 맞춤형 투자콘텐츠 제공뿐 아니라 기업 대상 마이데이터 및 로보어드바이저 사업 공동개발, LG CNS가 운영하는 복지몰 '라이프케어' 내 맞춤형 자산관리 서비스 제공 등에서도 협업을 확대할 방침이다. 파운트도 사업 초기 B2B 영업에 집중해왔으나 B2C 대상으로도 서비스 접점을 광폭화하면서 성과를 내고 있다. 지난해 12월 말 기준 관리자산총액(AUM)이 1조3570억원으로 전년 동기 대비 65% 증가했다. LG CNS와의 협력은 최근 투자시장의 침체라는 악조건을 극복하고 B2C 사업을 한층 더 도약시키는 계기가 될 수 있다. 김영빈 파운트 대표이사는 "LG CNS와의 전략적 제휴를 통해 마이데이터 사업으로 서비스 영역을 확장해 나가는데 물꼬를 트게 됐다"며 "빠른 시일 내에 구체적인 결과물을 만들어 내기 위한 협의체 운영을 정례화 하는 등 공동의 노력을 다할 예정"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크의 압축성장…예대마진 흑자에, 카뱅 위협하는 플랫폼전략]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280024</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 23:18:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[출범 9개월차인 토스뱅크의 시작이 좋다. 은행의 본업인 예대마진(대출금리와 예금금리 차이에 따른 이익)에서 첫 월간 흑자를 냈다. 인터넷전문은행의 영역인 '플랫폼 사업'에서는 카카오뱅크보다 더 적극적인 행보에 나섰다.홍민택 토스뱅크 대표는 28일 서울 중구 커뮤니티하우스에서 기자간담회를 열고 다음달 중 토스뱅크에서 다양한 금융상품 추천 서비스를 시작할 예정이라고 밝혔다. 2% 금리의 수시입출금통장보다 더 높은 수익률을 원하는 고객들의 '자산관리' 수요를 충족하기 위한 것이라고 사측은 설명했다.홍 대표는 "시장에 있는 좋은 상품들을 발굴해 토스뱅크 고객들이 더욱 현명하게 투자하거나 더 좋은 상품에 예치할 수 있도록 준비하고 있다"며 "금융플랫폼으로서 실질적으로 고객에게 가장 좋은 혜택을 주는 상품들을 한 눈에 볼 수 있도록 모아둘 예정"이라고 말했다. 모든 투자상품을 플랫폼에 띄우겠다는 야심…기업가치 높일까 '시장에 있는 좋은 상품'이란 구체적으로 증권사의 채권상품뿐 아니라 보다 위험성 있는 ELS(주가연계증권)와 같은 상품까지 모두 포괄하는 개념으로 파악됐다. 홍 대표는 기자간담회가 끝난 후 &lt;블로터&gt;와 만나 "금융사에서 제공하고 있는 모든 투자 상품들을 전부 다 검토하고 있다"며 "그에 따른 위험성이나 고객 고지 등에 대한 난이도가 있는 만큼 이런 부분들에 대해서도 파트너사와 잘 협력하고 있다"고 설명했다.주로 증권사 주식계좌 개설 서비스를 통해 플랫폼 수익을 내고 있는 카카오뱅크와 차별화하겠다는 의지도 드러냈다. 홍 대표는 이어 "많은 시장 참여자들과 다양한 상품을 가져오기 위해 저희 주주이기도 한 한화투자증권뿐 아니라 여러 사와 논의하고 있다"며 "저희는 계좌보다는 금융상품에 더(집중하겠다), 고객들이 그런 것들을 원하시기 때문"이라고 부연했다.자산관리 서비스로 하여금 토스뱅크는 '도랑치고 가재잡는' 효과를 얻을 수 있다. 토스뱅크의 2% 통장에 쌓인 예수금을 여타 금융사로 이전시킴으로써 이자지급 비용을 줄일 수 있다. 증권사 등으로부터는 수수료를 수취해 플랫폼 수익을 배가시킬 수 있다.플랫폼 수익은 인터넷은행이 시중은행보다 시장에서 더 높은 프리미엄을 부여받는 근거이기도 하다. 기존 은행의 사업구조는 예대마진 위주로 변동성이 크지 않다. 인터넷은행은 사람들이 모이는 플랫폼의 특성을 활용한 사업으로 미래에 많은 수익을 창출할 수 있을 것이라는 '기대감'이 기업가치를 형성한다. 현재 카카오뱅크의 추정PER는 50.6배로 시장 침체에도 불구하고 동일업종 PER 4.52배보다 10배가량 더 높은 수준이다.플랫폼 사업이 안착할 경우 토스뱅크뿐 아니라 모체인 토스의 기업가치에도 긍정적인 영향을 줄 것으로 전망된다. 현재 토스 내부에서는 기업가치 부양에 대한 고민이 있는 것으로 알려졌다. 첫 예대마진 흑자…명분과 실리 모두 챙긴 토스뱅크 토스뱅크는 은행 본연적인 부문에서도 괄목할만한 성장세를 기록하고 있다. 출범 9개월도 안 돼 가입고객 360만명(6월 27일 기준)을 돌파했다. 이는 지난해 말 110만명 대비 250만명이 증가한 숫자로 6개월 만에 고객 수가 세 배가 넘는 빠른 성장세를 보여주고 있다.가입 고객 10명 중 9명이 실제 뱅킹서비스를 이용하고 있으며, 모든 서비스가 모바일앱으로만 제공됨에도 고객 연령대가 20대에서 50대 이상에 이르기까지 고른 분포를 보인다. 보통 20대(25.1%)~30대(25.4%)가 모바일 금융에 익숙하지만 토스뱅크 고객 중 40대는 23.8%, 50대 이상 역시 19.2%나 차지한다. 10대는 6.5%이다. 전체 고객 중 체크카드의 누적발급률은 84%에 달하며, 매달 100만명 이상의 고객이 카드를 한 번 이상 사용하고 있다.토스뱅크는 지난해 10월 출범 이후 대출 총량 규제로 인해 9일 만에 대출 한도를 소진하고 여신영업을 중단한 바 있다. 올해 1월부터 본격적인 여신영업을 재개했으며 6월 현재 기준 대출 잔액 4조원을 돌파했다. 이 중 중저신용자 대출 비중은 36%로 출범 당시 약속했던 34.9% 약속을 지켜냈다.홍 대표는 "토스뱅크는 그동안 평가가 어려워 제대로 된 권리를 누릴 수 없었던 중저신용고객을 위해 자체 개발한 신용평가모형인 TSS(토스 스코어링 시스템)를 적용하고 있다"며 "이를 통해 중저신용고객 4명 중 1명이 고신용자로 재평가되는 크레딧 빌딩 효과를 누릴 수 있는 기회를 드릴 수 있었다"고 전했다.그는 토스뱅크의 급속한 성장 배경으로 공급자가 아닌 사용자의 관점에서 새로운 혁신 서비스를 선보이고 있기 때문이라고 분석했다. 사례로서 연 2%의 금리를 제공하는 수시입출금통장, 매일 고객이 원할 때 이자를 받을 수 있는 지금 이자받기 서비스를 소개했다. 특히 지금 이자받기 서비스는 현재까지 약 150만명의 고객이 사용하고 있으며, 이자로 총 667억원이 지급됐다.고객의 혜택은 금융사의 비용이기도 하다. 그럼에도 토스뱅크는 예대마진 흑자 시현에 성공해 명분과 실리를 모두 챙겼다는 평이다. 홍 대표는 "2% 통장을 출시하고 나서 20조원이 넘는 수신고가 모이면서 수익성에 대한 우려가 있는 것으로 알고 있다"며 "지난 5월 기준으로 토스뱅크는 예대사업에서 이미 적자 부분이 해소가 됐다. 좀 더 빠르게 원하는 규모와 속도로 수익성이 개선되고 있는 트랙에 올라오고 있다"고 강조했다.다만 장기적으로 대출의 상당비중을 차지하는 중저신용자 고객군에서 건전성을 유지하는 것이 관건이다. 홍 대표는 "은행 서비스를 지속 가능하게 제공하기 위해서는 탄탄한 수익이 중요하다"며 "고객들이 안심할 수 있도록 건전성을 더 면밀히 보면서 은행을 경영할 것"이라고 피력했다.빠른 자산성장에 따른 추가 증자 계획도 밝혔다. 당초 목표였던 '5년간 1조원 증자' 중 70%를 이미 달성했다. 홍 대표는 "하반기에 추가적인 자본확충이 필요할 거라고 보고 주주들과 협의하고 있다"고 말했다.이를 기반으로 카드론 대환대출 서비스를 확장하면서, 전세자금대출과 주택담보대출도 출시를 검토 중이다. 8조원 규모에 달하는 한국씨티은행 개인고객의 대환대출 수요도 최대한 인수하겠다는 의지다. 이를 위해 0.3%p 금리인하 혜택을 제공하는 파격책을 내세웠다. 기준금리 인상을 반영해 2%통장의 금리 인상도 긍정적으로 검토한다.신규 수신 상품으로는 이달 14일 출시한 연 최고 3% 금리를 제공하는 '키워봐요 적금'에 이어 '토스뱅크 모임통장' 상품을 곧 선보일 예정이다. 홍 대표는 "기존 출시된 상품들과 비교해 다양한 부분에서 차별성을 가질 것이며, 이는 모임통장을 바라보는 고객들의 경험을 새롭게 확장시켜줄 것"이라고 기대했다. 인터넷은행 1위인 카카오뱅크의 파이를 금융적으로도, 플랫폼적으로도 가져오겠다는 전략이 읽힌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[최대 30% 할인 '티머니 신한카드'…알뜰교통카드 부럽지가 않어]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270005</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 03:50:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[탁월한 대중교통 혜택을 제공하는 카드로는 '알뜰교통카드'가 잘 알려져 있다. 문재인 정부의 교통비 인하 공약에 따라 만들어진 카드로, 대중교통비를 최대 30%까지 절감할 수 있다. 정부와 지자체가 20%를, 카드사가 10%를 각각 부담하는 형태다.민간 회사들이 알뜰교통카드의 '30% 할인' 혜택에 필적하는 대중교통 특화카드를 연합해 내놨다. 27일 신한카드는 스마트한 이동 결제 서비스를 제공하는 티머니와 모빌리티 특화 PLCC(상업자표시신용카드)인 '티머니 Pay &amp; GO 신한카드'(이하 티머니 신한카드)를 출시했다고 밝혔다. 티머니 신한카드, 전월실적 요구하지만 사용법은 간편 알뜰교통카드의 장점은 카드사가 요구하는 전월 실적을 채우지 않아도 캐시백에 해당하는 '교통마일리지'가 쌓인다는 점이다. 전월 실적까지 충족하면 30%의 캐시백 혜택이 제공된다. 단점은 마일리지 적립방법이 그렇게 간편하진 않단 것이다. 출발지에서 알뜰교통카드 앱을 실행한 후 '출발'을 누르고 도착지에서 '도착'을 터치해줘야 한다.티머니 신한카드는 교통 혜택에 전월 실적을 요구하지만, 통상적인 신용카드처럼 알아서 할인혜택이 적용되는 형태로 보다 간편하다고 할 수 있다. 버스와 지하철에서 30% 할인을 받을 수 있으며, 고속·시외버스, 택시(티머니onda), 전동 킥보드(씽씽), 서울시 공유 자전거(따릉이)를 이용할 때에도 20% 할인 혜택을 받을 수 있다.전월 이용실적에 따른 월간 통합 할인한도는 30만원 이상 50만원 미만 이용시 7000원, 50만원 이상 100만원 미만 이용시 1만2000원, 100만원 이상 이용시 1만8000원이 적용된다.  티머니 신한카드는 생활 할인 서비스를 함께 담아 체감혜택을 높였다. 현대, 신세계, 롯데, 갤러리아 백화점 등 주요 백화점에서 5% 할인을 받을 수 있으며, GS25, CU 등 편의점에서도 5% 할인이 가능하다. SKT, KT, LGU+ 이동 통신요금을 이 카드로 자동이체하면 5% 할인 적용이 가능하며, 스타벅스, 커피빈 등 커피 전문점에서도 5% 할인을 받을 수 있다.생활 할인 서비스도 전월 실적에 따른 월간 통합 할인한도가 적용되며, 전월 30만원 이상 50만원 미만 이용시 5000원, 50만원 이상 100만원 미만 이용시 1만원, 100만원 이상 이용시 1만5000원 한도 내에서 할인이 가능하다.이 카드의 연회비는 해외겸용(마스터) 1만8000원, 국내전용 1만5000원이다. 알뜰교통 신한카드의 경우 국내 1만2000원, 해외1만5000원으로 조금 더 저렴하다.신한카드와 티머니는 대중교통족을 모셔오기 위해 다양한 이벤트도 준비했다. 오는 7월 31일까지 티머니페이 앱에 카드를 등록해 대중교통을 이용하면 12월 31일까지 매주 최대 1500 T마일리지를 적립받을 수 있으며, 티머니 GO에서 이용 가능한 고속·시외버스 30% 할인 쿠폰 및 택시(티머니onda), 전동킥보드(씽씽), 공유자전거(따릉이) 2000원 할인 쿠폰 등도 제공한다.아울러 티머니 신한카드 발급 후 7월 31일까지 이 카드로 5만원 이상 결제하면 2만원을 캐시백 해주며, 추첨을 통해 신세계 상품권 30만원(10명), 3만원(100명)을 증정하는 이벤트도 마련했다. 티머니가 30% 할인카드 내놓은 이유…'ESG' 전략 실천 일환 통상적인 신용카드의 대중교통 할인율은 10%, 할인한도는 5000원 수준이다. 카드사가 파트너사와 단독 제휴를 맺고 전략적으로 출시하는 'PLCC' 형태가 아니었다면 30% 할인혜택의 신용카드는 출시되기 어려웠을 것이라는 분석이다. 보다 높은 혜택을 제공하기 위해 알뜰교통카드는 정부와 지자체가 예산을 투입한다면, 티머니 신한카드의 경우에는 티머니가 힘쓴 것이다.그렇다면 티머니는 왜 30% 파격 혜택을 담은 신용카드를 연합해 내놨을까? 'ESG(환경, 사회, 지배구조)' 가치를 민간에 파급력 있게 전달하기 위해서다. 티머니는 ESG 전담 조직을 신설하고, 지속가능 성장을 위한 ESG 경영 전략을 본격 추진하고 있다. 티머니에 신설된 'ESG경영팀'은 김태극 대표 직속으로 운영되고 있다. 티머니 관계자는 "모든 사업영역에 ESG 경영을 강화하며 티머니만의 '선한 영향력'을 전파할 계획"이라고 설명했다.  티머니는 티머니 카드의 소재를 재활용 플라스틱으로 전환하는 방안을 연구 중이며, 티머니 카드 포장재도 친환경 생분해 소재로 변경할 예정이다. 또한 택시 카드 결제 단말기에 전자영수증 기능을 도입해 수천 그루 분량의 영수증 종이 사용을 절감할 계획이다. 이와 함께 대중교통 활성화를 위한 교통비 마일리지 지원, 버스·지하철 중심의 대중교통 환승체계에 대한 다양한 모빌리티 수단(공공·민간) 추가 등 다양한 사회공헌 프로그램도 확대 추진 중이다.현재 대중교통 중심의 한국형 MaaS(서비스용모빌리티) 플랫폼 '티머니GO'를 통해 대중교통과 라스트 마일 모빌리티(따릉이, 씽씽)를 연계해 '티머니GO 환승리워드'라는 새로운 혜택을 선보이고 있으며, 모바일 간편결제 플랫폼 '티머니페이(TmoneyPay)'를 통해서는 다양한 결제 편의성과 교통 특화 혜택을 제공하고 있다.티머니 페이먼트사업부장 김정열 상무는 "신용카드가 단순 결제 수단을 뛰어 넘어 소비문화를 주도하는 새로운 트렌드로 떠오르고 있다"며 "티머니가 대중교통을 대표하는 만큼 교통에 특화된 티머니 신한카드로 더 많은 교통 혜택을 누리실 수 있도록 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IPO '장기전' 뛰는 토스, 매출 성장세 지속 가능할까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240017</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 10:20:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스(비바리퍼블리카)의 IPO(기업공개) 작업이 중장기 레이스가 되면서 부담이 더 커지게 됐다는 평이다. 당초 상장 계획 시점은 오는 2023년이었지만 2025년까지 연장됐다. 원하는 기업가치를 인정받고 상장하기 위해서는 연장된 기간 동안에도 꾸준한 매출 성장률을 입증해야 한다. 그러나 동종업에 있는 빅테크뿐 아니라 전통 금융권과의 경쟁이 심화하고 있는 상황이다.24일 &lt;이데일리&gt; 보도에 따르면 토스 경영진은 증시 침체가 장기화될 가능성을 고려해 당초 예정했던 2023년에서 최대 2~3년가량 IPO를 연기하는 방안을 논의 중이다. 토스에 대한 투심이 저조한 것도 확인했다. 15~20조원의 기업가치를 기대하고 최대 1조원 규모의 프리IPO(상장 전 투자유치)를 2분기 내에 끝내려고 했으나 아직까지 딜 클로징이 이뤄지지 않은 것으로 알려졌다.이와 관련해 토스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "저희는 공식적으로 2023년에 IPO를 하겠다고 확정짓거나 계획을 세운 바 없다. 분위기가 안 좋으니까 연기를 결정한 것은 아니다"라며 "2025년 이전에는 하지 않겠느냐고 말씀을 드렸던 것이고, 여건이 되면 빠르게 할 수도 있는 것"이라고 해명했다.결과적으로 토스는 IPO의 마지노선을 2025년으로 보고 있는 것이다. 왜 2025년일까? 토스의 IPO가 성공하려면 우선 증시 환경이 좋아져야 한다. 즉 금리가 안정화돼야 한다. 토스는 플랫폼 기업으로 기술주로 분류할 수 있다. 금리 인상은 기술주의 미래 이익을 덜 매력적으로 보이게 한다.미국 연방준비제도(연준)의 점도표에 따르면 미국 기준금리는 올해 말 3.4%에서 내년 3.8%로 오르다가 2024년은 3.4%로 하락할 것으로 예상했다. 이는 한국의 기준금리에도 동조화되는 영향을 줄 전망이다. 한미 금리가 역전될 경우 외국인 투자금이 유출되기 때문이다. 2023년까지는 금리 인상 국면이 지속되고, 2024년에는 소폭의 금리 인하가 이뤄지면서 2025년에는 보다 긍정적인 시장 환경을 기대할 수 있게 된다.토스가 할 일은 증시 환경의 개선을 기다리는 것뿐만이 아니다. 플랫폼 기업의 중요지표인 매출성장률을 2025년까지 지속적으로 입증해야 한다. '고성장'을 무기로 하는 기술주인 만큼 매출 성장이 둔화될 경우 이는 기업가치의 하락으로 이어질 수 있다. 이경은·정동익 KB증권 연구원은 올 초 내놓은 보고서에서 "플랫폼 기업의 경우 성숙단계 이전까지는 매출 성장과 미래의 성장 가능성이 기업가치를 결정하는 중요한 요소"라며 "대개 초기에는 성장을 통해 많은 고객과 시장 점유율을 확보하고 이를 바탕으로 사업을 다각화해 수익성을 증가시키는 전략을 구사하기 때문"이라고 분석했다.그동안 토스는 고고한 성장세를 이어왔다. 토스의 영업수익(매출)은 2019년 1187억원, 2020년 3898억원, 2021년 7808억원을 기록해 최근 3개년간 누적성장률(CAGR)이 연 142%에 달한다. 지난해만 놓고보면 영업수익이 100% 올랐지만 영업손실은 147% 확대됐다.토스가 토스뱅크의 2% 입출금통장 이자, 토스증권의 예탁금 이자 1% 지급 등 '선의의 금융'을 실현하기 위해 수익성 개선이 아직은 요원한 상황에서(내부에서는 수익성 확보를 하고자 한다면 불가능하지 않다는 분위기다), 매출 성장률이 그대로 이어질 수 있을지 우려된다는 지적이다.2020년 당시 매출이 228% 성장할 수 있었던 건 그해 인수한 LG유플러스 PG사업부문(현 토스페이먼츠)를 통한 비유기적 성장(인수합병 등의 외부적 요인을 통해 회사를 확장 및 성장시키는 것)의 영향이 지대했다.본업에서 우열을 겨뤄야 될 경쟁사는 더욱 많아졌다. 예컨대 삼성카드, 삼성증권, 삼성생명, 삼성화재로 구성된 삼성금융네트워크는 각사 서비스를 한데 이용할 수 있도록 모니모(monimo)라는 ‘원 앱’으로 뭉쳤다. 토스와 빼닮은 뉴모피즘 디자인을 적용했다. 이런 점에서부터 디지털금융 시장에서 토스와 경쟁하겠다는 의도가 강하게 읽힌다는 분석이다.네이버파이낸셜(네이버페이)과 카카오페이 등 빅테크들도 토스가 먹거리로 노리는 간편결제와 후불결제(BNPL) 등을 손쉽게 허용하지 않을 기세다. 이런 시장 환경에서 토스가 2022년, 2023년에도 매출 성장세를 꿋꿋이 이어나갈 수 있을지 주목된다. 토스는 현재로선 매출 규모를 배가시킬 수 있는 인수합병 계획도 없다는 게 관계자 전언이다. 토스뱅크, 토스증권을 주축으로 성장세를 이어나가겠다는 의지로 해석된다. 토스 관계자는 "현재까지 사업은 정상적으로 진행되고 있다"고 말했다.한편 비상장주식 거래시장의 개인투자자들에게도 토스의 인기는 예전같지 않다. 서울거래 비상장에 따르면 지난해 12월 27일 14만4000원이었던 토스 주가는 이날 6만7000원까지 내려왔다. 이에 따른 기업가치는 10조9777억원으로 평가됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[사·공기업 협력 성공사례 이을까…네이버파이낸셜-주금공 '맞손']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240008</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 03:43:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사기업과 공기업의 제휴는 좋은 시너지를 낼 수 있다. 사기업은 공기업보다 대고객 접점이 넓지만, 단독으로 공공데이터를 활용한 편의 서비스를 하기는 어렵다. 사기업-공기업 협업의 성공사례는 카카오뱅크와 서민금융진흥원이 꼽힌다. 양사가 지난해 7월 내놓은 '휴면예금·보험금 찾기' 서비스는 5개월만에 260만명의 고객이 조회하고 하루 평균 1만6000명이 이용하는 성과를 냈다.국내 대표 간편결제 서비스 '네이버페이'로 잘 알려진 네이버파이낸셜은 금융공기업인 한국주택금융공사(이하 주금공)와 협력한 디지털 금융 서비스를 내놓을 예정이다. 네이버파이낸셜의 기술력과 집객력이 공공영역에서 국민의 수혜범위를 넓힐 수 있다는 점에서 관심을 모은다.네이버파이낸셜은 주금공과 부산광역시에 위치한 주금공 본사에서 '주택금융신용보증 비대면 서비스 활성화 포괄 업무 협약'을 맺었다고 24일 밝혔다.구체적으로 양사는 국민 주거복지 향상을 위해 △청년·신혼부부 등 서민·취약계층을 위한 전세자금보증이나 주택연금 등 개인별 특성에 맞춘 추천·안내 △부동산 관련 정보성 콘텐츠 제공 등 주택과 관련한 디지털 혁신금융 서비스를 함께 제공하기로 했다.가령 전셋집을 구할 때, 무주택 청년·영세 자영업자를 위한 특례전세자금보증 등 주금공이 제공하는 전세자금보증 서비스 중 놓치고 있는 혜택은 없는지 네이버파이낸셜을 통해 확인하고, 맞춤형 서비스를 추천받을 수도 있게 된다. 최준우 주금공 사장은 "이번 네이버파이낸셜과의 업무협약으로 디지털 비대면 서비스 수준을 한 단계 더 끌어올릴 수 있을 것"이라고 기대했다.주금공으로서는 기준금리와 시중금리의 인상으로 차주들의 부담이 심화하고 있는 현 상황에서 공적금융의 공급을 넓힐 필요성이 더욱 커지고 있다. 최근에는 공사 주택보증상품을 이용하다가 은행에 원리금을 상환하지 못해 공사가 대신 갚아준 개인 채무자들의 상환 부담을 덜어주기 위해 채무조정 기준을 내년 말까지 완화하기로 결정하기도 했다. 네이버파이낸셜과의 협력은 취약층 대상의 주택금융 접점을 넓힐 것으로 전망된다.박상진 네이버파이낸셜 대표는 "오늘 협약을 통해 양사가 가지고 있는 주택 정책금융의 역량과 디지털금융 플랫폼으로서의 역량이 만나, 기존에 없었던 다양한 금융혜택과 가치를 사용자에게 제공해 줄 수 있을 것이라 생각한다"며 "앞으로 주택금융공사와의 협력에 당사의 강점인 디지털 서비스와 기술 등을 최대한 발휘해 혁신적 금융 플랫폼으로서 경쟁력을 강화하겠다"고 말했다.네이버파이낸셜은 사용자·중소상공인(SME)를 위한 다양한 금융 포용 서비스를 제공하고 있다. 주택도시보증공사와 함께 제공하고 있는 전세금반환보증 서비스는 2020년 10월 오픈 후 누적 가입자 5만여명, 보호 보증료 약 11조원을 달성했다. '네이버 비즈니스 금융센터'에서 제공하는 SME를 위한 정책지원금 조회 서비스는 지난 4월 오픈이후 페이지 조회 수는 5배, 방문자수는 3배 이상 증가하는 등 SME의 관심을 받고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240014.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대내외로 털리는 금융사 고객정보…한화손보, 세종텔레콤과 '철벽대응']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240003</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 01:27:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 보험업권에서는 DB손해보험 직원이 고객 170여명의 개인정보를 알고 지내던 흥신소 업자에 게 넘긴 사고가 발생했다. 해킹, 랜섬웨어와 같은 외부 요인뿐만 아니라 내부 소행으로도 보안사고가 언제든지 터질 수 있다는 걸 방증한 사례다.국민의 재산과 데이터가 집약된 금융권에선 '아무것도 신뢰하지 않는다'는 의미의 가진 사이버 보안체계인 '제로 트러스트(Zero Trust)'가 화두가 되고 있다. 외부의 공격을 차단하는 것뿐만 아니라 내부에 접속한 사용자라고 해서 신뢰하지 않고 검증한다는 뜻이다. 금융위원회는 지난해 말 사이버 보안에 제로 트러스트 개념 도입을 주창한 바 있다. 금융보안원이 발표한 ‘2022년 디지털금융과 사이버 보안 이슈 전망’의 10대 이슈 중 하나로 손꼽히기도 했다.한화손해보험은 금융권 선제적으로 제로 트러스트 보안체계를 구축하기로 했다. 이를 위해 30년 업력을 가진 ICT(정보통신기술)플랫폼 기업인 세종텔레콤과 협력한다.24일 업계에 따르면 한화손해보험은 랜섬웨어 및 악성코드 방어 환경을 구축하기 위해 세종텔레콤의 랜섬웨어 보안솔루션 '트로이컷'을 주요서버 및 임직원과 영업가족의 1만여 대 PC에 도입했다. 트로이컷은 랜섬웨어 등 사이버 공격을 선제적으로 차단하는 엔드포인트(단말기) 보안솔루션이다. 사용자의 키보드, 마우스 입력 동작을 분석해 기업의 정보 유출이나 서버 삭제 등 공격행위가 있을 시 즉시 차단해 피해를 미연에 방지할 수 있도록 한다.강효상 세종텔레콤 통신사업본부장은 "최근 암호 화폐 가치가 하락하면서 전통 금융권을 해킹 대상으로 삼는 현상이 두드러지고 있고, 여기에 금융거래가 디지털금융으로 변화하는 과정에서 보안의 허점이 사이버 테러의 타깃이 되고 있다"고 말했다.한화손해보험은 최근 국내외적으로 랜섬웨어 감염 등에 의한 해킹사고가 빈번히 일어나고 있고, 금융 인프라가 디지털 금융 중심으로 전환되고 있는 추세를 눈여겨봤다. 이에 보험설계, 청약, 가입 등 전 과정이 이뤄지는 고객 대면 채널인 PC 및 접점 서버의 사이버 공격을 원천 봉쇄하기 위해 트로이컷을 도입했다고 사측은 설명했다. 보다 합리적인 비용으로 보안 환경을 구축하고, 유지보수 및 관리에 투입되는 인력 및 비용을 절감할 수 있는 점도 긍정적으로 작용한 것으로 알려졌다.여기에 한화손보 측은 "기간통신사업자이자 ISMS(정보보호관리체계) 인증 의무 사업자인 세종텔레콤의 위상과 신뢰에 주목해 솔루션 구축에 확신을 갖게 됐다"고 덧붙였다.세종텔레콤은 2013년 이후 △정보통신망 서비스 제공자(ISP) △집적정보통신시설(IDC) 사업자 △정보 통신 서비스 사업자 분야의 ISMS 인증을 취득하고 유지해 오고 있다. 한국인터넷진흥원(KISA)이 부여하는 ISMS 인증은 기업의 주요 정보자산 유출 피해를 사전에 예방하고 대처하는 것을 목적으로 한다. 전두성 한화손해보험 정보보호최고책임자(CISO)는 "트로이컷 도입을 통해 기존 백신을 이용한 탐지 및 확산 방지 위주의 소극적 방어체계에서 악성코드의 유입 및 실행을 사전에 차단하는 적극적 방어체계로의 전환이 가능해졌으며 알려지지 않은 악성코드까지 방어할 수 있게 됐다"고 평가했다.하나의 앱으로 여러 금융사의 계좌를 동시에 이용할 수 있도록 금융 인프라를 개방하는 '오픈뱅킹' 제도가 대중화하면서 제로 트러스트 원칙은 설득력을 더해가고 있다. 금융생활이 편리해지는 순기능이 있지만, 보안사고 발생 시 피해면적도 더욱 커질 수 있다는 점에서다. 금융위원회에 따르면 지난 2019년 12월 19일 오픈뱅킹이 전면 시행된 이후 지난해 12월까지 순가입자 수는 3000만명, 순등록계좌 수는 1억개에 이르는 것으로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가전도 IT기기인데…맞춤형 보험 없을까? '롯데손보'에 있다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230006</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:22:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소비자 사용도가 높은 IT기기에 보험가입 과정은 일체화하고 있다. 스마트폰이 대표적이다. 보험사들은 물론, 제조사인 애플(Apple)도 자체 보험상품인 애플케어플러스(AppleCare+)를 판매하고 있다. 드론 분야에서도 세계 1위 제조사 DJI가 케어 리프레쉬(Care Refresh)를 운영하고 있다.그러나 가전제품에 대한 보험은 아직까지 대중화돼 있지 않다. 가전도 IT기기로 분류할 수 있다. 특히 삼성전자의 '스마트싱스' 등 사물인터넷(IoT)과 연결된 가전제품은 여느 IT기기 못지 않은 똑똑한 기능을 한다. 이에 롯데손해보험이 선도적으로 '가전보험' 시장을 열고 있어 주목된다.23일 업계에 따르면 롯데손해보험은 기존 전자제품 보증기간연장(EW) 보험서비스(상품)을 확대·개편한 'let:안심가전보험'을 새롭게 선보였다.가전제품의 고장 수리에 대한 비용을 보장하는 let:안심가전보험은 기존 자사 보험서비스에 비해 가입대상을 크게 넓혔다. 기존에 가입 가능했던 TV와 공기청정기, 정수기 등 생활가전 외에도 세탁기와 냉장고, 김치냉장고, 에어컨 등 백색가전을 포함한 '19대 가전'으로 확대했다.let:안심가전보험은 롯데손해보험의 다이렉트 채널인 'let:click' 모바일을 통해 가입이 가능하다. 월납 형태로 19대 가전제품에 대해 일괄 가입하거나, 일시납 형태로도 17대 가전제품에 대해 선택 가입할 수 있도록 했다.또 19대 가전 이외 스마트기기용 플랜을 강화해, 무상 수리(AS) 보증기간 1년이 종료된 이후에도 고장수리에 대한 비용을 보장하는 보험서비스를 판매한다. 노트북·모니터·태블릿·스마트워치·게임콘솔 등 제품은 최대 2년, 복합기와 홈오디오는 각각 3년과 4년까지 보증기간을 추가할 수 있다.롯데손해보험은 다이렉트 채널인 let:click과 카카오톡 선물하기 등 다양한 플랫폼을 통해 혁신적인 보험서비스를 지속적 선보이고 있다. 앞서 선물이 가능한 어린이 보험인 'let:gift 키즈보험'과 30세 남성 월 660원의 보험료로 차별화한 'let:click 미니암보험'을 출시한 바 있다. 최근엔 카카오톡 선물하기를 통해 'let:safe 레저투데이보험'도 출시했다.이 같은 롯데손해보험의 친(親)디지털보험 전략은 적잖은 시간이 수반됐던 보험설계사 등을 통한 기존 보험 가입과정에 대한 선입견을 깨고 있다는 평가다. 신한금융그룹도 디지털 기반의 손해보험업에 뛰어들면서 시장 경쟁도가 커지는 가운데, 롯데손해보험은 자사만의 상품력으로 차별성을 확보하고 있다는 호평도 나온다.제품보증연장보험의 경우도 롯데손해보험이 국내 최초로 출시한 단종보험이다. 단종보험은 특정 재화나 용역을 제공하는 것을 본업으로 하는 사업자가 본업과 관련한 보험상품을 대리 판매할 수 있는 제도다. 롯데손보는 지난 2015년 출시한 제품보증연장보험을 롯데하이마트를 통해 팔았는데, 출시 초기에는 수 개월간 판매량이 100여건 내외에 그치면서 외면을 받았다.그러나 상품을 없애는 대신, 꾸준히 개발하고 협력처를 넓히면서 시장 안착을 성공시켰다. 2020년 10월부터 주요 이커머스 쿠팡과 온·오프라인 가전 유통사 등을 통해 판매한 전자제품 보증기간연장형 보험서비스 '안심케어'는 올 초 판매건수가 30만건을 돌파했다. 여기에 이어 출시된 let:안심가전보험이 디지털채널로 판매 채널을 넓히면서 흥행세를 더할지 주목된다.롯데손해보험 관계자는 "let:안심가전보험을 통해 가정에서 사용하는 대부분의 가전제품을 간편하게 보장받을 수 있다"며 "앞으로도 창의적이고 혁신적인 보험서비스를 지속적으로 제공하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/23/blt202206230015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[빗썸 등 가상자산거래소, '우리5대끼리' 협의체? 국힘 "안 된다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220019</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 11:16:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5대 가상자산거래소 고팍스, 빗썸, 업비트, 코인원, 코빗이 '디지털자산 거래소 공동협의체(Digital Asset eXchange Alliance, 이하 공동협의체)'를 결성했다. 제2의 루나·테라 사태를 막기 위해 규율방안 등을 공동으로 마련한다는 취지이지만, 장기적으로 5대 거래소의 이익집단화될 가능성이 내재돼 있다는 지적이 나온다. 이에 여당은 가상자산 시장의 '불공정'을 허용하지 않겠다는 입장으로 파악됐다.국민의힘의 가상자산특별위원회 위원장을 맡고 있는 윤창현 의원은 22일 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "앞으로 계속 그렇게(5대 거래소 위주로)만 갈 수는 없다"며 "거래소들의 자기 이익만 대변하는 단체가 돼서는 안 된다"고 강조했다.그러나 5대 거래소의 입장은 윤 의원과의 말과는 다소 결이 다른 것으로 나타났다. 공동협의체는 "그동안 거래소들은 건전한 투자환경을 조성하고 투자자를 보호하기 위해 노력했으나 이번 루나사태 이후 기존의 형식으로는 부족하다는 점을 절감했다"며 "앞으로 5대 거래소는 비상사태 대응을 비롯한 공동행동이 필요할 경우 공동협의체를 중심으로 움직일 계획"이라고 밝혔다.기존 가상자산 관련 협회들과의 공조에 부정적, 배타적인 입장을 취한 것이다. 이들 5대 거래소는 국내 가상자산시장 점유율 중 절대다수를 차지하고 있지만 전부는 아니다. 시장에서 이들 중심의 의사결정이 고착화될 경우 중소형 거래소들은 더욱 밀려나고 소수독점 체제에 따른 투자자 편익 저해라는 결과가 초래될 수 있다는 비판이 나온다. 이 경우 아이러니하게도 루나·테라 사태와 같은 투자자 피해를 막겠다는 취지와는 배치된다. 발 동동 구르는 중소형 거래소들 5대 거래소가 언급한 '여타 가상자산 관련 협회'의 입장은 어떨까. 코어닥스, 프로비트 등 중소형 거래소가 회원사로 있는 한국디지털자산사업자연합회(KDA)는 5대 거래소의 독과점에 따른 폐해가 적지 않을 것이라고 지적한다. 시장의 다양성이 저해돼 상품과 서비스가 천편일률화될 수 있다는 점이다. 결과적으로 한국 블록체인 산업 생태계를 비롯한 디지털 경제의 성장에 부정적으로 작용할 수 있다는 우려다.현재 디지털자산 시장에서 막대한 부를 창출하고 있는 주체는 거래소다. 업비트 운영사인 두나무는 올 1분기 영업이익 2878억원을 기록했는데, 가상자산 시장 침체로 전년보다 46.9% 감소했음에도 영업이익률이 67%에 달한다. 빗썸의 경우 지난해 영업이익률 85%를 냈다. 가상자산 시장의 부가 이들 5대 거래소 위주로 흐른다는 것은, 각종 연계산업과 기술의 발전이 이들의 결정에 좌지우지될 가능성을 담지한다.강성후 KDA 회장은 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "삼성전자나 현대차도 오픈이노베이션(개방형 기술혁신)을 하고 있는데 5대 거래소는 자신들만의 탐욕적 경영을 추구하면서 반대로 가고 있다"며 "(5대 거래소가 공동협의체를 구성하기 전 협력 요청은)없었다"고 말했다.5대 거래소가 자신들 위주의 가이드라인을 정립할 움직임을 보이면서 KDA도 행동에 나섰다. 이달 초 자체적으로 제2의 루나사태 재발 방지를 위한 가상자산거래소 공동 가이드라인 제정에 착수했다. KDA는 금융위원회 산하 금융정보분석원(FIU) 내 가상자산검사과에 거래소 자율협약을 만드는데 KDA 소속 거래소도 참여할 수 있도록 중재를 해달라고도 요청했다.한국블록체인협회에서도 이날 5시부터 코인 투 코인(C2C) 마켓만 보유한 중소형 거래소 회원사들이 이런 동향과 관련한 논의를 한 것으로 전해졌다. 블록체인협회 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "구체적으로 안건을 말씀드릴 수는 없지만 관련한 현안들에 대해서 논의를 하는 것이기 때문에 (공동협의체 발족 등의)내용에 대해서도 얘기가 나오지 않을까 싶다"고 전했다. 윤창현 의원 "공동협의체 문호 계속 넓혀야 한다" 공동협의체는 이날 발족에 대해 "지난 13일 제2차 가상자산 당정간담회에서 5대 거래소가 발표한 '가상자산 사업자 공동 자율 개선방안'의 구체적 실행을 위한 첫 번째 단계"라고 의미를 부여했다.초대의장으로는 이석우 업비트 대표가 선출됐으며, 업비트가 협의체 간사를 맡는다. 협의체 내 4개 분과를 만들 계획으로, 각 분과 간사로 △거래지원-코인원 △시장감시-코빗 △준법감시-빗썸 △교육-고팍스가 맡아 구체적인 기준과 대책을 마련하기로 했다.순기능도 기대된다. 공동협의체는 업무협약서에 △디지털 자산 거래지원 개시부터 종료까지 투자자 보호를 위한 강화된 규율 방안 마련 △위기대응 계획수립을 통한 공동 대응 △투자자에게 충분한 정보제공 및 투자 위험성에 대한 인식 제고 △‘디지털 자산 기본법’ 제정을 위한 법안 검토 및 지원 활동을 협력하는 내용을 담았다.그러나 취지대로 순기능을 발휘하기 위해선 5대 거래소가 문호를 더욱 넓혀나가야 한다는 게 여당의 입장이다.윤 의원은 "협회화시켜서 전문가들이 가서 자리를 잡고 거래소들을 규율하는 방식의 '자율규제단체'가 돼야 한다"며 "마르고 닳도록 그대로 5개 거래소만 가지고 가는 것은 말이 안 되고 10대, 15대로 넓혀야 될 것"이라고 설명했다.그는 이어 "무에서 유를 창출한 만큼 (공동협의체의)시작은 의미가 있다"면서도 "어떤 점이 부족하고 문제가 있다면 빨리빨리 시정을 하는 식으로, 계속해서 수정해나가고 보완, 강화해야 한다"고 주문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오페이의 자사주 매입 '속죄포' 먹혔다…카카오뱅크는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210013</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 08:33:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[야구용어 중 '속죄포'(이전의 실수를 만회하는 타격)라는 말이 있다. 카카오페이의 상황에 적용하기에 적절한 용어다. 경영진의 자사주 매각으로 촉발된 주가 하락 흐름을 반전시키기 위해 의욕적으로 다시금 자사주 매입에 나서면서다.21일 업계에 따르면 카카오페이 경영진 4명은 이날 회사 주식 총 2만3052주를 매입했다. 지난 3월 발표한 재매입 및 이익 환원 등으로 이뤄진 '신뢰회복과 책임경영을 위한 실행안' 약속을 이행한다는 목적에 따른다. 신원근 대표는 자사 주가가 20만원에 도달할 때까지 연봉 및 인센티브 등 모든 보상을 받지 않고 최저임금만 받겠다고 선언하기도 했다.이러한 실행안을 마련한 것은 지난해 12월 류영준 당시 대표와 신원근 현 대표 등 임원진의 자사주 44만여주 매도가 발단이 됐다. 상장 한 달도 안 돼 카카오페이 임원 8명은 주당 5000원에 취득한 주식을 20만4017원에 매각해 총 878억원의 차익을 남겼다. 시점과 액수 모두 논란이 되면서 올 1월 류 대표는 사퇴하고, 바통을 이어받은 신 대표에게는 수습책 역할이 함께 부여됐다.지난해 당시에는 상장 후 스톡옵션(주식매수청구권) 행사로 취득한 주식의 경우 의무보유 규정이 없었다. 카카오페이 논란 이후 한국거래소는 스톡옵션 행사로 취득한 주식도 의무보유(lock-up) 대상에 포함해 최소 6개월간 매각을 금지하는 '의무보유제도 개선 방안'을 올해 3월부터 시행했다. 자사주 매입 힘입어…반등 가능성 보여준 카카오페이 이날 카카오페이는 전일 대비 1.58% 상승한 7만600원에 거래를 마쳤다. 카카오페이 경영진이 자사주를 매입했다는 소식이 아침에 발표된 것이 긍정적인 영향을 줬다는 분석이다. 각자 매입한 수량은 △나호열 기술협의체 부문장 1만235주 △이지홍 서비스협의체 부문장 1만주 △전현성 전 경영지원실장 1500주 △카카오페이증권 이승효 대표 1317주로, 약 18억원 규모다.카카오페이 경영진은 신 대표와 마찬가지로 이번에 매입한 주식을 추후 매도할 경우 발생하는 차익 전액을 회사 성장과 공익을 위해 환원하기로 했다. 구체적인 사용 방안은 사외 이사와 노사가 함께 참여하는 '신뢰회복협의체'를 통해 결정된다.카카오페이 주가는 이달 8일 8만9500원을 기록, 10만원대에서 내려온 이래 줄곧 하향세를 보여왔다. 악화된 투심에 글로벌 긴축이 겹치면서다. 20일에는 6만9500원까지 떨어졌다. 52주 최고가(24만8500원) 대비 3배 이상 하락한 시세다. 이날 반등은 훼손된 투심 회복에도 긍정적인 영향을 줄 수 있다는 점에서 의미가 적지 않다는 평가다.카카오페이 관계자는 "신원근 대표에 이어 경영진 4명의 주식 매입과 추후 차익 환원 약속은 신뢰회복과 책임경영에 대한 의지이자, 현재 주가보다 카카오페이의 기업 가치는 더 성장할 것이라는 믿음을 보여주는 것"이라고 자평했다. 은행주와 거꾸로 가는 카카오뱅크…플랫폼 성격 부각될 때 오른다? 이날 카카오뱅크도 전일 대비 1.40% 오른 3만6100원의 주가를 기록했다. 이 역시 52주 최고가(9만4400원)와 비교하면 두 배 넘게 하락한 수치이나, 이날 4대 금융지주 주가가 하락 또는 소수점대 상승한 것과 비교하면 카카오뱅크의 오름폭이 더 크게 나타나 주목된다. 증권사 추정치를 보면 이날 오후 2시 25분 기준 외국인, 기관, 연기금 등이 모두 카카오뱅크에 순매수세를 보였다.카카오뱅크의 경우 카카오페이처럼 자사주 매입 계획은 없다. 윤호영 카카오뱅크 대표도 지난해 4분기 스톡옵션 수만주를 행사했었다. 그러나 행사 시점의 주가(시세)와 행사가격의 차액을 회사가 현금으로 보상하는 '현금결제형'으로 행사해 주가에 영향을 주지 않았다는 게 사측의 입장이다.카카오뱅크 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "주가 부양을 위해서는 카카오뱅크의 가치를 올리는 것이 급선무"라며 "(자사주 매입, 소각 등은)아직까지 말씀드릴 단계가 아니다"라고 설명했다.증권시장에서 카카오뱅크는 여타 은행주와는 디커플링(탈동조화)된 모습이다. 최근 50거래일 중 19거래일간 신한지주와 카카오뱅크의 주가는 반대 방향으로 움직였다. 기준금리 상승 기조 속에서 은행주는 대체로 상승세를 보이는 반면, 카카오뱅크는 이와 동조하기보다 네이버·카카오 등 기술주와 비슷한 흐름을 보였다.이런 맥락에서 이날 카카오뱅크가 '플랫폼'으로서의 가치를 높이는 소식을 발표한 것도 주목된다. 카카오뱅크는 '오늘의집'과 손잡고 파트너적금인 '26주적금 with 오늘의집'을 출시한다고 밝혔다. 오늘의집은 월간 사용자 수 500만명에 달하는 라이프스타일 앱이다. 카카오뱅크는 유통, 콘텐츠 기업에 이어서 인테리어 및 라이프스타일 플랫폼과도 처음 협업함으로써 뱅킹커머스 영역을 확대하고 있다. 이로써 카카오뱅크는 은행 본연의 여·수신뿐 아니라 플랫폼 성격을 활용해 제휴로도 수익을 창출할 수 있다. 카카오뱅크에 부여된 높은 프리미엄이 정당화될 수 있는 방법은, 플랫폼 사업의 수익창출 구조가 확실히 안착하는 것 이외에는 없다는 게 중론이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/21/blt202206210032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다]부실에 둔감한 시중은행…위기 시 최종 리스크 누가 지나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170010</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 01:25:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.   미국이 기준금리를 0.75%p 올리는 '자이언트 스텝'을 밟으면서, 미국은 한국의 기준금리인 1.75%와 동률이 됐다. 미국은 다음 FOMC에서 빅스텝(0.5%p 기준금리 인상) 이상을 실행할 것이 유력하다. 한국은행으로서는 금리역전 현상을 막으려면 미국 이상으로 기준금리를 올려야 한다. 기준금리 상승은 콜금리(금융기관 간 초단기 대출금리), 시중은행의 예금·대출금리에 순차적으로 영향을 준다.인상된 대출금리를 버티지 못하는 차주들이 많아지면 은행의 부실률, 부도율도 높아지게 된다. 이를 대비할 수 있는 자금이 채권 부도 시 손실을 메꾸기 위한 '대손충당금'이다. 그러나 시중은행들의 대손충당금 적립은 역진(逆進)하는 추세에 있어 우려의 목소리가 나온다.17일 업계에 따르면 올 1분기 5대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행)의 대손충당금 전입액은 3096억원으로 전 분기(6390억원)보다 51.5% 감소했다. 올 초부터 기준금리 인상을 통한 통화 긴축이 이어져왔음에도 대손충당금 전입액을 줄이는 '자신감'을 보여주는 모습이다. 표면화된 부실채권 적다지만…"채무 불이행 가능성 급증할수도" 이런 자신감에는 근거가 있다. 올 3월말 국내 은행의 부실채권비율은 0.45%로 전분기말보다 0.05%p 하락해 최저치를 경신했다. 같은 기간 부실채권은 10조8000억원으로 전분기 대비 8.1% 감소해 사상 최저치를 나타냈다. 총여신은 42조3000억원 늘어난 2414조2000억원으로 집계됐다. 분모인 총여신은 커지고 분자인 부실채권이 줄어드니 부실채권비율이 낮아진 셈이다.그러나 표면화되지 않은 부실채권의 규모가 적지 않을 것이라는 지적이다. 정부는 2020년 3월 말부터 중소기업·소상공인을 대상으로 대출 만기 연장 및 상환유예 조치를 진행하고 있다. 연장 및 유예된 자금의 규모는 133조원이 넘는 것으로 알려졌다.지난해 한국은행은 원리금 상환유예 조치가 시행되지 않았다면 자영업 고위험가구 수는 9만8000가구, 고위험가구 부채는 40조4000억원씩 추가로 증가했을 것이라고 추정한 바 있다. 고위험가구란 처분가능소득 대비 원리금 상환 부담이 크고(총부채원리금상환비율·DSR＞40%), 자산 매각을 통한 부채 상환이 어려운(자산대비부채비율·DTA＞100%) 가구를 뜻한다. 자영업자의 소득대비 부채비율(LTI)은 지난해 3월 말 195.9%에서 12월 말 238.7%로 증가했다.고위험가구의 부채가 지원 조치의 종료로 정상 회수에 들어갈 경우 오롯이 정상 상환되리라고 기대하기는 어렵다는 분석이다. 부실채권이 크게 늘어날 수 있다. 그런 점에서 시중은행들의 대손충당금 적립 역진은 빅스텝 내지는 자이언트 스텝에 대한 대응력을 낮추는 결과를 낳는다. 금리 인상에 따라 차주의 이자 비용이 커져 원리금 상환부담이 커지기 때문이다.미국을 비롯한 각국 정부는 고정금리 대출 또는 원리금 분할상환대출을 늘리도록 유도해왔다. 기준금리 인상에도 원리금 상환부담이 급격히 늘어나지 않도록 하기 위해서다. 한국은 이와 반대다. 한은에 따르면 지난 2월 가계가 변동금리 대출을 받은 비중은 78%에 달한다. 한은이 기준금리를 1%p 인상하면 대출금리는 0.8%p가량 상승한다는 의미다.또한 시중은행들이 충당금 평가 기준을 과거 발생한 평균 부도율과 손실률로 계산하면서 미래 손실을 합리적으로 예측하지 못하고 있다는 전문가의 지적이다. 서영수 키움증권 연구원은 "연내 3차례 추가로 기준금리를 인상한다고 가정한다면 대출금리는 4%를 상회할 것으로 예상된다"며 "단기간에 1~2%p 이상 금리를 인상한다면 원리금 상환 부담이 크게 늘어나 채무 불이행 가능성이 급증할 수밖에 없다"고 강조했다.   정·관치금융이 은행의 정부 의존 낳았나 한국만의 특수한 정치금융·관치금융과 은행의 '덜 건전해도 된다'는 식의 인식이 위기 때 은행의 대응력을 낮추는 결과로 이어지고 있다.이날 더불어민주당 지도부는 전국은행연합회에서 현장 방문 간담회를 열고 "최근 경제 위기에 금리 인상까지 겹쳐 국민은 허리띠를 졸라매는 상황이지만, 역설적으로 은행권은 사상 최대 이익을 거두고 있다"며 "시중금리 인상 속도와 폭 조절, 대출 상환기간 연장, 취약계층 대상 상품 개발 등 모든 금융정책 지원 방안을 강구해달라"고 은행권에 주문했다.'시중금리 인상 속도와 폭 조절'은 지금 대출금리를 인상하지 말라는 뜻과 상통한다는 해석이 나온다. 아울러 부실차주가 포함된 대출채권도 계속적으로 연장해달라는 당부와 같다. 여기에 노웅래 더불어민주당 의원은 은행의 대출금리 원가를 공개하는 것을 골자로 하는 은행법 개정안을 발의했다. 윤석열 대통령도 대선 공약으로 대출금리 규제를 내놓은 바 있어, 노 의원 법안의 통과 가능성이 낮지 않을 것으로 보인다.은행들의 부실채권 규모를 낮춰보이게 했던 중소기업·소상공인 만기 연장, 원리금 상환유예 조치는 오는 9월 종료될 예정이다. 그러나 해당 조치가 4차례 연장돼왔던 점을 고려하면 또 연장이 이뤄질 가능성도 배제할 수 없다. 야당도 '대출 상환기간 연장'을 주문하고 있는 상황이다. 정부는 캠코(한국자산관리공사)를 통해 소상공인 대출 중 잠재부실 채권 30조원을 매입하기로 했다.정부가 책임질 수 있는 규모 이상의 대출 채권에 대해선 은행이 리스크를 감당해야 한다. 그러나 정치권은 은행 뜻대로 채권을 처리하지 말라고 한다. 이렇게 당정의 개입이 반복되는 가운데 실물경제 악화 속 채권의 부실화는 심화하고 있다. 각종 지원조치가 해제될 경우 터져나오는 리스크를 누가 감당할지 의문이라는 목소리가 분출된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다]S&P·나스닥 올랐는데 코스피·코스닥은 왜 멈췄을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160020</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 10:21:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.  미국 연방준비제도(Fed)가 물가를 잡기 위해 한 번에 기준금리를 0.75%p 인상하는 '자이언트 스텝'을 15일(현지시간) 단행했다. 이후 뉴욕증시 지수들은 1%를 넘는 반등에 성공했지만, 한국 증권시장은 보합세를 나타내면서 디커플링(탈동조)된 장세가 연출되고 있다.16일 한국거래소에 따르면 코스피는 전일보다 4.03포인트(0.16%) 오른 2451.41에 거래를 마쳤다. 장 초반에는 34.28포인트(1.40%) 오름세로 출발했지만 이후 우하향 곡선을 그리면서 상승폭을 고스란히 반납했다. 코스닥은 지난 15일 800선이 무너진 뒤 이날 2.74포인트(0.35%) 오른 802.15에 거래를 마치며 가까스로 800선을 탈환했다. 미국 증시 오른 이유? FOMC 불확실성 해소, ECB 긴급조치 지목 미 증시는 왜 반등했을까? 대체적으로 나오는 해석이 '불확실성 해소'다. 빅스텝(0.5%p 인상)일지 자이언트스텝(0.75%p)일지 모호했던 상황이 해소됐다는 논지다. 실제로 올해 FOMC가 열렸던 날은 대부분 주가가 오르면서 이런 해석이 어느정도 설득력을 가졌다.더 나아가 전문가들은 유럽중앙은행(ECB)의 긴급회의 결과에 주목한다. 앞서 ECB는 지난 9일 통화정책회의에서 7월에 기준금리를 인상하고 유로존 국채 매입도 중단하겠다고 밝혔다. 이로 인해 재정이 취약한 이탈리아와 스페인의 국채금리가 급등했다. 세계 경제 긴축 우려에 뉴욕증시도 하락했다.국채시장이 불안한 흐름을 보이자 ECB는 15일 긴급회의를 열고 "국채 금리 우려를 해결하기 위해 ECB는 팬데믹 긴급매입프로그램(PEPP) 회수액을 유연한 방식으로 재투자할 것"이라고 밝혔다. 유로존 취약국들의 채권을 계속 매입할 수 있다는 여지를 마련한 것이다. 10여년 전 유로존 채무 위기를 반복하지 않으려는 의지로도 보인다.이에 유로존 국채금리가 크게 하락했고 미국의 국채금리도 같이 내려갔다. 이에 따라 미국 주식 투자자들의 저점 매수(Buy the Dip) 심리에도 긍정적 영향을 준 것으로 분석된다. 한국 증시 미동 없는 이유? 개인투자자 투심 훼손에 기업 부담 가중 그렇다면 한국 증시는 왜 큰 영향을 받지 못한 것일까? 마찬가지로 전문가들은 한국 증시에 영향을 준 요인으로 FOMC의 금리인상과 ECB의 긴급조치를 지목한다. 그러나 이러한 조치들이 현재 전 세계의 매크로(거시경제) 불확실성을 근본적으로 제거하지는 못한다는 지적이다.안영진 SK증권 연구원은 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "불확실성 해소에 의한 시장 반등이라고 보지 않는다"며 "FOMC를 앞두고 물가 상승률 결과에 따라 너무 강력하게 빠져서 반발 매수세가 들어온 것 같으나, 그게 안착할 것이라고 보기 어렵다"고 말했다.그는 "ECB가 긴급회의를 개최해 이탈리아를 비롯한 남유럽 국가들의 금리가 꽤 큰 폭으로 하락했으나 반복되는 리스크 자체가 상당히 불안하기 때문에 아직 시장을 본격적으로 들어올리기에는 조금 부족한 느낌이 있다고 생각한다"고 부연했다.특히 수급 주체들의 매동(매매동향)을 살펴볼 필요가 있다. 이날 코스피 시장에서 외국인은 1561억원 순매수했지만, 개인은 그보다 더 많은 1569억원을 순매도했다. 기관도 185억원 순매도한 것으로 나타났다. 코스닥 시장에서는 외국인은 1094억원, 기관이 929억원을 순매수한 반면 개인은 2079억원을 팔아치웠다.장 초반의 오름세에도 개인투자자의 패닉셀링(공포에 질린 매도) 현상을 잠재우기에는 역부족이었던 것으로 풀이된다. 지난 14일 코스피의 심리적 저항선인 2500선이 붕괴된 것이 결정적이었다. 개인투자자들의 계좌 수익률이 크게 악화된 상황에서, 반등세가 나오자마자 '질려서 나갔다'고 보는 거친 시선도 있다. 대형 증권사들의 코스피 전망치가 속속 빗나가는 장세가 나온 것도 개인투자자들의 투심 악화에 영향을 준 것으로 보인다. 교보증권은 이달 코스피 예상 밴드로 2600~2800, 삼성증권 2500~2800, 한국투자증권의 경우 2540~2740를 제시했었다.안 연구원은 "올해 들어서 계속 나타난 현상이 외국인이나 기관이 파는 가운데서 이제 매도 물량을 개인들이 다 받아가는 형국이었는데 지수는 계속 빠졌다"며 "개인들의 계좌가 그리 좋지 않은 상태에서 지수가 빠지면서 레버리지 투자에 대한 반대매매 물량이 대거 출회됐고, 주가가 반등하면 빨리 팔겠다는 심리도 분명히 있었을 것"이라고 분석했다.주요 수급 주체인 외국인의 '컴백'도 요원하다. 안 연구원은 "코스피에서 외국인 지분율이 30% 밑으로 떨어졌는데 이는 금융위기급"이라며 "외국인들이 다시 들어오기 위해서는 유동성, 경제성장, 기업들의 이익이라는 세 가지 포인트가 좋아야 하는데 그렇게 전망이 밝지 않기 때문에 어려운 상황"이라고 풀이했다.미국의 자이언트 스텝으로 한국은행도 금리 역전을 피하기 위해 기준금리를 보다 높일 수밖에 없다. 이에 따라 가계부채 부담 증가, 기업의 경영환경 악화 등으로 경제성장에 부작용을 줄 개연성도 높아진다. 증시 회복을 위해선 연준을 비롯한 중앙은행이 긴축 스탠스를 완화하거나, 한국 증시와 커플링 현상이 강한 중국 시장의 플랫폼 규제 완화 등을 기대해봐야 한다는 제언이다.제롬 파월 연준 의장이 긴축을 선호하는 '매파'적 성격뿐 아니라 완화를 지지하는 '비둘기파'적인 성격을 갖추고 있단 점에 주목할 필요가 있다. 그의 연설에서는 인플레이션을 잡으면서도 시장을 안심시키는데 노력을 기울이겠다는 태도가 읽힌다.파월 의장은 15일 기자회견에서 "우리는 반드시 가격 안정성을 회복해야 한다"면서도 "연준은 경기침체로 가지 않고 소프트랜딩(연착륙)을 할 수 있다고 본다"고 말했다. "0.75%는 이례적인 인상"이라며 7월 금리인상 폭이 0.75%p가 아닌 0.5%p가 될 수 있다는 가능성을 열어둔 것도 비둘기파적인 면모를 보여준 것이라는 해석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/16/blt202206160034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소액투자자서 '큰손'들로...무게중심 확 바뀐 온투업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150023</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 10:20:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과거 P2P금융이라고 불렸던 온라인투자연계금융업(이하 온투금융업)의 중심축이 소액투자 위주의 일반투자자에서 최소 5000만원 이상 금융투자를 하는 전문투자자들로 재편되고 있다.15일 피플펀드가 자사 '아파트담보채권투자'(이하 아담투) 상품에 투자하는 개인투자자의 이용행태를 조사한 리포트를 보면, 전문투자자의 1인당 연평균 투자금액은 온투업 등록 후인 2021년 7월~2022년 5월 동안 2647만4000원으로 온투업 등록 전(2020년 7월~2021년 5월) 1047만3000원 대비 2.5배 늘었다. 같은 기간 일반투자자는 142만3000원에서 290만9000원으로 2배 증가한 수준이었다.특히 소득적격 투자자의 경우 1인당 연평균 투자금액이 1882만6000원에서 7672만3000원으로 4.1배 급증했다. 상품당 평균 투자액도 2.1배, 한 명당 연평균 투자횟수는 2배를 증가해 가장 통 크게 온투금융 투자를 집행한 것으로 나타났다.온투업법상 사업소득 또는 근로소득이 1억원을 넘거나 이자 혹은 배당소득이 2000만원을 초과하는 경우 투자한도 1억원이 부여되는 소득적격투자자의 자격을 얻을 수 있다. 더 나아가 투자한도에 제한이 없는 전문투자자는 △금융투자계좌 개설 1년 경과 △금융투자상품 잔고 5000만원 이상 △연소득액 1억원 이상 또는 부부 합산 1억5000만원 혹은 총자산 5억원 이상이라는 조건을 모두 충족해야 한다.과거 P2P금융은 소액투자와 고수익률이 메리트였다. 한국소비자원이 지난 2016년 P2P 투자서비스 이용경험자 150명을 대상으로 설문조사한 결과에 따르면 90명(60.0%)이 '소액으로도 투자가 가능해서’ P2P대출에 투자했다고 응답했다. 그 다음이 ‘높은 투자수익을 얻을 수 있을 것으로 생각해서'가 49.3%(74명)였다.온투업으로 이름이 바뀌었어도 P2P금융과 똑같이 온라인플랫폼을 통해 투자자의 자금을 지정한 차입자에게 대출하고, 그 연계대출에 따른 원리금수취권을 투자자에게 제공한다는 본질적인 개념은 변화하지 않았다. 그럼에도 투자자들의 구성이 크게 변화하게 된 계기는 무엇일까?  금소법, 업체 부실화로 리스크 커지자…P2P 손절한 빅테크 카카오페이, 토스 등 빅테크 플랫폼에서의 투자 광고가 중단된 것이 결정적이었다. 피플펀드 역시 해당 채널을 통해 유입된 일반투자자들의 수가 많이 줄었다. 그로 인해 개인투자자들의 총 투자액은 605억원으로 온투금융 등록 전 대비 유일하게 감소했다.앞서 카카오페이는 지난해 8월 '온라인 연계투자' 서비스를 중단했다. 금융소비자보호법(금소법)을 위반할 우려가 있다는 유권해석을 통보받으면서다. 카카오페이는 피플펀드 등의 투자상품을 소개하고 수수료를 수취해왔다. 카카오페이는 이를 ‘단순 광고’로 여겼지만 금융당국은 이를 ‘중개 행위’로 해석했다. 금소법하에서 투자 중개를 하려면 '금융상품판매 대리·중개업자'로 등록해야 하는데 카카오뱅크는 등록을 하지 않은 상태였다.이런 유권해석이 나오기 전부터 토스는 지난해 2월 테라펀딩을 시작으로 어니스트펀드, 투게더펀딩, 피플펀드 등의 P2P금융 업체와의 제휴를 전부 중단하고 같은해 4월 말 '부동산 소액투자 및 소액분산투자 서비스'를 종료했다. P2P금융사의 사기, 횡령사고로 토스가 책임을 져야한다고 주장하는 투자자들이 속출했던 상황이었다. 유니콘 기업인 토스로서는 금소법 이슈를 떠나서 부정적 이미지가 전이되는 리스크에 따른 실(失)을 더 크게 느꼈을 것으로 보인다.지난해 하반기부터 P2P금융사를 제도권에 편입하는 온투업법과 금소법이 시행되면서부터 온투업권의 투자자 구성에 큰 변화가 왔다는 분석이다. 잇따른 사고로 일반투자자들의 투심은 보수적으로 변화한 가운데, 투자에 따르는 리스크를 관리할 여력이 있는 '큰손' 투자자들로 온투업계가 재편된 것으로 풀이된다. 잡화점식 구성 벗어나…온투업체도 '잘 관리할 수 있는 상품'에 집중 투자자 사이드가 이 같이 변화했다면, 온투업체는 '잘 관리할 수 있는 상품'에 업력을 집중하고 있다. 과거의 P2P금융사는 개인신용대출부터 부동산PF까지 잡화점식 상품 구성을 하는 경우가 많았다. 금융투자상품을 취급해본 업력이 낮은 P2P금융사들이 개인 차주들의 상환력부터 부동산 공사현장까지 관리하면서 부실화된 채권이 속출했다. 국내 P2P금융기업은 한때 240여개에 달했지만, 그 후신인 온투업체는 현재 39개사로 6분의 1 규모로 줄었다. 피플펀드도 과거 부동산투자상품으로 PF를 취급했으나, 현재는 상대적으로 안전한 편인 주택담보채권상품만 판매하고 있다. 특히 아담투 상품을 주력으로 판매하고, 안정적으로 관리하고 있다. 피플펀드의 아담투 상품의 5월말 기준 누적 투자금은 5493억원이며, 수익률(세전)은 9.8%, 연체율은 0.45%, 손실률은 0%다.김대윤 피플펀드 대표이사는 "앞으로도 금융 시장의 변화에 선제적으로 대응하며 보다 나은 투자 상품을 개발하고 최신의 기술 도입을 통해 보다 편리한 투자가 가능하도록 해 온투금융을 몰랐던 신규 투자자 분들이 찾는 선호 투자처가 되도록 최선을 다하겠다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150052.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버파이낸셜, 사업자대출 '포털' 역할 하나…핀테크업계 파장 예고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140018</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 09:20:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10만 중소상공인(SME) 금융 고객을 보유하고 있는 네이버파이낸셜이 사업자를 대상으로 한 대출상품과 함께 '대출비교 서비스'를 내놓을 계획이다. 모체인 네이버의 포털 역할을 사업자대출 부문에서 하는 것과 비슷하다는 평가가 나온다. 핀테크(금융기술)를 기반으로 하는 케이뱅크와 토스뱅크 등 인터넷전문은행뿐 아니라 핀다 등 대출비교 서비스에 영향이 적잖을 전망이다.박상진 네이버파이낸셜 대표는 14일 서울 중구 더플라자호텔에서 개최한 기자간담회에서 "사용자·SME에게 네이버파이낸셜에서만 경험할 수 있는 제휴 금융 상품과 서비스를 확대할 것"이라며 "금융사는 네이버파이낸셜을 통해 다양한 혁신을 시도하고 더 많은 사용자를 만날 수 있도록 돕겠다"고 말했다. 네이버파이낸셜 "온라인 넘어 오프라인까지 SME 생태계 넓힌다" 오는 6월 중 '스마트플레이스 사업자 대출'이 출시돼 네이버파이낸셜의 대출 서비스가 네이버 생태계 내부의 온·오프라인 SME를 모두 커버하게 된다. '네이버 스마트플레이스'는 오프라인 SME가 네이버 검색, 지도 등에 가게 정보를 등록하고 네이버예약·주문, 스마트콜 등 비즈니스 도구도 무료도 활용할 수 있는 플랫폼으로, 이를 이용하는 250만 SME만을 위한 대출상품을 우리은행, 전북은행과 함께 선보일 예정이다.  올 하반기 중에는 네이버 생태계 안팎의 개인사업자라면 누구나 이용할 수 있는 개인사업자 대출 비교 서비스를 핀테크 최초로 시작한다. 전업권의 사업자 대출 상품이 입점하며, 금융사들과 함께 사업자 특성에 맞는 상품 개발도 추진한다. 이를 통해 금융사가 단순히 상품만 입점시키는 것이 아닌, 상호간 시너지를 창출하는 방향으로 키워 나간다는 복안이다.이를 기반으로 2025년까지 네이버파이낸셜의 금융 서비스를 이용하는 SME를 10만에서 50만으로 늘린다는 목표다. 'SME 상생'을 위해 빠른정산(집화 처리 다음날 정산), 초기 SME에게 네이버페이 주문관리수수료를 1년간 무료 지원하는 '스타트 제로 수수료'를 이어가는 한편, 지난 5월 출시된 '반품안심케어'를 초기 SME에게 1년간 무료로 지원할 예정이다.캐롯손해보험과 협업한 반품안심케어는 구매자에게 무료교환·반품 혜택을 제공해 SME의 매출상승을 돕는다는 취지로 마련됐다. 출시 1개월만에 7000여명의 사업자가 가입해 170만건의 판매 건수를 기록했으며, 이를 활용한 사업자들의 매출 성장률은 스마트스토어 전체 평균보다 12%p 더 높다.SME를 위한 종합 금융 정보 채널인 '비즈니스 금융센터'도 SME 전용 콘텐츠·서비스를 한층 강화한다. 박 대표는 "비즈니스 금융센터 내 정책지원금 조회 서비스는 오픈 후 한달 간 페이지뷰가 5배, 사용자 수가 3배 늘었다"며 "영세상공인의 정책지원금 니즈가 굉장히 크다는 것"이라고 풀이했다. 사업자대출까지 '포털' 역할 하나 네이버파이낸셜이 사업자대출 비교 서비스까지 내놓은 건 또다른 이유가 있다는 분석이다. 한국은행에 따르면 지난달 말 은행 가계대출 잔액은 1060조6000억원으로 전월보다 4000억원 늘었다. 이는 한국은행 관련 통계상 5월 기준으로는 역대 두 번째로 작은 규모다. 정부의 가계대출 규제와 한은의 기준금리 인상 등 영향으로 감소세가 이어지고 있다.이러자 시중은행들은 기업대출인 개인사업자 대출로 여력을 집중하고 있다. 인터넷은행들도 다르지 않다. 토스뱅크는 무보증·무담보 '토스뱅크 사장님 대출'로 호응을 얻고 있으며, 케이뱅크의 경우 이달 말까지 사업자대출 신규고객 전원에게 한달 이자 100% 캐시백을 제공하고 있다. 핀다의 경우 직장인 신용대출과 사잇돌대출을 시작으로 사업자대출까지 연계한다는 방침이다.SME 고객과 접점이 높은 네이버파이낸셜이 뛰어들 경우 이 핀테크 회사들에 직접적인 영향을 줄 수 있게 된다. 우선 우리은행, 전북은행 등의 1금융권 회사들과 협력한 상품과 경쟁하게 된다. 또한 네이버파이낸셜은 사업자대출 비교 서비스에 전업권의 사업자대출 상품을 입점시킨다고 했지만, 어떤 회사의 상품을 올릴지 주도적으로 결정할 수 없는 건 아니다.서래호 네이버파이낸셜 책임리더는 "온라인 대출 모집법인(대출비교 서비스) 라이센스는 지난해 하반기에 이미 획득해 관련 사업에 규제 리스크는 없다"고 했다. 네이버파이낸셜의 집객력은 이미 실적으로 증명됐다. 이 회사가 우리은행·미래에셋캐피탈과 제공하는 스마트스토어 사업자 대출은 약 10개월만에 총 대출액 1000억원을 기록했다. 네이버페이는 국내 1위 넘어 글로벌 진출 네이버파이낸셜은 핵심 서비스인 네이버페이를 모든 생활결제 동선으로 연결하고, 결제 영역에서 글로벌 최고 수준의 경쟁력을 갖추겠다는 계획도 발표했다.온라인은 콘텐츠·보험 등 정기결제, 여행·문화·교육 등 생활결제, 해외 등 외부 가맹점을 확대하고 오프라인 또한 사용자의 생활동선을 고려해 올해 중 의료·문화생활·모빌리티 등 생활업종 가맹점을 늘린다. 연내 대만 라인페이 연동을 시작으로 '팀네이버'의 글로벌 네트워크를 활용한 해외 현지 결제 연동도 확대한다.궁극적으로 네이버 생태계 외부 결제 비중을 내부보다 더 키우는 것이 목표다. 아직 내부 결제 비중이 더 높지만 코로나19 엔데믹에 접어든 지난 5월에도 네이버페이 월 이용액은 사상 최초로 4조원을 돌파했다. 네이버파이낸셜 법인 설립 시점 대비 가맹점수는 약 2배, 충성 사용자에 해당하는 월 결제자수는 50% 이상 늘었다.박 대표는 "아직 확보해야 할 결제처가 많이 남아 있는 점에서 네이버페이의 성장 여력이 그만큼 크다고 생각한다"며 2025년까지 페이 이용액 100조원 목표를 달성하겠다는 의지를 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>