<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 02 Dec 2022 21:17:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[위믹스 36% 올랐어도 손실은 '2500만원'…업비트에 투쟁하는 투자자들]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020014</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 10:18:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['-25,009,145원'.2일 오후 3시 40분 기준 빗썸 앱을 이용하는 한 위믹스 투자자의 평가손익이다. 그러나 디지털자산거래소 협의체(DAXA·닥사)의 위믹스 거래지원 중단으로 시세 폭락을 겪은 투자자들은 빗썸이 아니라 업비트 운영사 두나무를 쏘아보고 있다. 이석우 두나무 대표는 개인 SNS에 '위믹스 상장폐지' 기사를 공유하면서 "사필귀정"이라는 글귀를 남겼다.이 한마디가 투자자들에게 준 영향은 지대했다. 투자자들은 닥사의 결정에 업비트의 입김이 가장 컸다고 인식한다. 실제로 업비트는 닥사의 의장사이기도 하다. 위믹스 보유자(홀더)와 위메이드 주주들이 결성한 '위믹스사태피해자협의체'는 이날 강남역 인근 두나무 본사 앞에서 항의 집회를 열었다. 한낮이지만 영상 2도의 추운 날씨에 운집한 100여명의 투자자들은 목청을 높여 "업비트는 사필귀정!"을 외쳤다. 상장폐지 결정을 철회하라는 게 핵심 요구안이다.집회에서 사회를 맡은 유튜버 '코인구조대'는 "닥사는 왜 가이드라인 없이 위믹스를 상장폐지하고 유통량에 대한 정의 없이 위믹스를 유의종목으로 지정했으며 투자자 보호를 이야기하면서 투자자의 재산권을 부당하게 침해했는지 의문에 답하라"며 "이는 정당성과 투명성이 훼손된 졸속 결정이다"라고 주장했다.또 유튜버 '위믹스존버남'은 "우리는 피해를 보상하라고 떼를 쓰는 것이 아니다"며 "상장폐지 가이드라인이 없는데 무슨 기준과 법과 원칙을 적용해서 위믹스의 상장폐지를 결정했는지 명명백백하게 공개하라"고 촉구했다. 이어 "주주들이 추운 겨울 바람을 맞으면서 길거리에 나와서 투쟁하는 것이 위믹스팀을 대변하는 것은 절대 아니다"라고 피력했다.손실을 본 투자자들의 '투쟁' 강도는 노동조합의 그것에 못지 않았다. 협의체는 집회 중 업비트 측이 직접 나와 면담하라고 요청했으나 성사되지 않았다. 그렇게 춥고 좁은 길가에서는 "사필귀정"이라는 구호가 수 시간동안 울려퍼졌다.이런 가운데 법원이 '투자자 보호' 측면을 중점적으로 살펴보는 것은 위믹스 투자자들에게 희망적인 소식이다. 이날 서울중앙지법 민사합의50부는 위메이드가 닥사 구성원인 업비트·빗썸·코인원·코빗을 상대로 제기한 위믹스 상장폐지 결정 효력정지 가처분 신청에 대한 심문을 진행했다.송경근 부장판사는 거래소 측 대리인에게 "위믹스를 가지고 있는 투자자는 본인들의 잘못도 없이 80~90%씩 폭락해 답답할 것 같다"며 "투자자 본인들이 알아서 결정할 수 있도록 본안결정까지 (상장폐지)유예를 하는 방안도 생각해보면 어떠냐"고 제안했다.이러한 법원의 판단이 알려지면서 위믹스는 상장폐지 철회 기대감에 힘입어 업비트 기준으로 시세가 약 50%가량 폭등했다. 그러나 기존 위믹스 홀더에게 이러한 온기가 닿기는 부족해보인다.  &lt;블로터&gt;는 집회에 참여한 투자자들을 직접 만나서 피해 규모가 어느정도인지 물어봤다. 한 투자자의 평균 매수가는 3031원, 수익률은 -71.79%였다. 3500만원가량의 위믹스를 매수했지만 평가손실이 약 2500만원에 달해 평가금액은 980만원 수준이었다. 이날 집회에 참석하기 위해 이 투자자는 강원도에서 상경했다.가상자산 위믹스와 위메이드 주식을 동시에 투자했다는 심재호 씨는 현재 손실이 1억8000만원에 달한다고 한다. 법원이 최종적으로 닥사의 결정에 손을 들어줄 수도 있다. 지금 손절하는 것이 잠재적인 리스크를 줄이는 방법이 될 수 있지 않겠냐고 물어봤다. 심 씨는 "-30~40%면 어떨지 몰라도 지금은 손실이 너무 커서 엄두가 나지 않는다"며 "이런 상황으로 가면 세금만 걷고 투자자 보호가 없는 가상자산 시장이 될 것"이라고 답했다.나아가 그는 "P2E와 메타버스 등 K게임이 선두주자였는데 이번 사태로 나머지 게임사들이 (프로젝트를) 홀딩한 것으로 알고 있다"며 "위믹스와 업비트 이슈 하나로 K게임 산업 전반이 무너질 것"이라고 우려했다.한편 서울중앙지법 민사합의 제50부는 오는 5일까지 위메이드와 닥사 양측으로부터 추가자료를 제출받은 후 오는 7일 최종 판결을 내릴 예정이다. 닥사의 상장폐지 예정일은 오는 8일이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[집사·견주 삼성금융에 다 모이겠네…'아지냥이' 이어 '오모오모' 인기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010012</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 10:22:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#1년차 집사 강 모 씨는 지난달 삼성금융네트웍스의 통합 모바일 앱인 '모니모(monimo)' 앱을 설치했다. 삼성카드의 반려동물 커뮤니티 서비스인 '아지냥이'에서 동물병원과 펫보험 특화혜택을 제공하는 '삼성 iD PET 카드'를 안내받고 필요할 때 발급하기 위해서다. 또 최근 삼성화재가 반려인이 교류할 수 있는 커뮤니티인 '오모오모(0모0모)'를 열면서 "귀여운 내 새끼 좀 보세요"라는 말을 메타버스상에서 할 수 있게 돼 기대가 크다.이런 사례와 같이 삼성금융이 각사마다 반려동물 커뮤니티 서비스를 무기로 반려인들의 핸드폰과 지갑에 자연스럽게 스며들고 있다. 같은 그룹에서 중복된 서비스를 내놓을 경우 서로 고객을 잠식하는 역효과를 낼 수 있지만, 삼성카드의 아지냥이와 삼성화재의 오모오모는 각자 뚜렷한 특장점을 내세워 동반상승하고 있다.1일 업계에 따르면 지난달 28일 정식 오픈한 오모오모는 앱 출시 이틀 만에 구글 플레이스토어 소셜 부문 인기 앱 1위에 등극했다. 10월 28일부터 진행한 사전 예약 캠페인에는 한 달 간 약 15만명이 참여했다.세로로 보면 '멍멍'이라는 뜻의 'O모O모'는 반려인들과 예비 반려인들을 위한 정보 공유 커뮤니티 서비스다. 이 서비스는 '내가 나의 반려동물이 돼 반려동물의 세상에서 살아간다'는 콘셉트로 메타버스 기술을 활용해 만들어졌다. 본격적인 서비스는 펫 캐릭터를 생성하는 것으로 시작된다. 이용자들은 44종의 견종 또는 묘종 중에서 하나를 선택할 수 있다. 얼굴형과 무늬, 털색 등 세부항목까지 설정하면 나만의 귀여운 펫 캐릭터가 생성된다.오모오모의 핵심은 커뮤니티 공간이다. 이 곳에서 이용자들은 글과 사진, 동영상 등으로 반려동물의 일상과 리뷰, 노하우를 생생하게 나눌 수 있다. 메인 광장에서는 나만의 반려동물 아바타를 움직여 다른 이용자들의 펫 캐릭터를 만날 수 있다. 캐릭터들이 가까워지면 친구 맺기와 실시간 채팅이 가능해진다.메인 광장은 이용자간 의사소통의 공간이면서 각각의 공간을 연결하는 중심 역할을 한다. 이용자들은 메인 광장을 통해 커뮤니티, 마이홈, 미니게임 등 원하는 공간으로 이동할 수 있다. 마켓은 반려동물과 관련된 상품과 숙박, 보험 등을 제공하는 회사와 만날 수 있는 공간이다. 마켓을 이용하면 오모오모 회원에게만 제공되는 특별한 구매 혜택도 받을 수 있다.삼성화재 관계자는 "성장하는 반려동물 시장에서 반려인과 예비 반려인을 위한 소통의 공간을 마련하고자 했다"며 "캐릭터가 돼 활동하는 즐거움, 지식이 모이는 유익함이 함께 공존하는 새로운 반려동물 커뮤니티로 자리매김할 수 있기를 기대한다"고 말했다.  이에 앞서 지난 2017년 출시된 삼성카드의 '아지냥이'는 활동회원 수 약 60만명을 보유한 국내 최대 반려동물 앱으로 평가받는다. 지난 2019년에는 경기도가 유기동물 입양 활성화 등 동물복지정책의 원활한 추진을 위해 아지냥이와 협력을 하기도 했다.아지냥이는 전문 서비스에 특화됐다. 챗봇을 통해 반려동물의 건강관리부터 양육, 행동과 관련한 정보를 제공하는 것은 물론 수의사와 1:1 무료 상담을 지원한다. 양치, 산책 등 데일리로 교감해야 하는 미션과 펫의 정서를 증진하기 위한 사운드박스 기능도 담았다.아지냥이와 오모오모를 둘 다 활용하면 집 안에서 반려동물을 양육하는 것부터 반려인들과의 교류까지 모두 가능한 셈이다. 소비에서 반려동물 양육이 차지하는 비중은 상당하다. 삼성금융이 반려동물 서비스를 주목하는 이유다.삼성카드가 자사 카드 사용자 중 반려인 1013명을 대상으로 설문조사한 결과에 따르면 한 마리당 월평균 지출 금액이 5만~10만원인 소비자가 34%로 가장 많았고 10만~15만원이 25%, 30만원 이상이 6%로 나타났다. 나이가 젊을수록 높은 비용을 지불하려는 경향이 컸다. 한국농촌경제연구원에 따르면 국내 반려동물 시장 규모는 2015년 1조9000억원 수준에서 2020년 3조4000억원으로 성장했으며 2027년엔 6조원 규모로 급증할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가상자산 주무부처라면서…'위믹스 사태' 수수방관하는 김주현 금융위]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300011</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 07:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[55조원 규모를 형성하고 있는 국내 가상자산 시장의 주무부처인 금융위원회가 '위믹스 사태'에 직면하면서 규제 완화와 산업 보호 모든 측면에서 무방비한 모습을 보여주고 있다는 지적이다. 규제 편의성을 위해 실명계좌를 강제한 것이 소수 특정 거래소들의 이익집단화로 이어졌다는 비판이다.30일 업계에 따르면 위메이드의 가상자산 '위믹스(WEMIX)'의 거래지원을 중단하기로 한 디지털자산거래소 협의체(DAXA·닥사)는 원화마켓 거래소인 업비트, 빗썸, 코인원, 코빗, 고팍스가 한국블록체인협회를 탈퇴해 결성한 '임의단체'다. 국내 가상자산업계를 대변하던 블록체인협회는 이들 원화마켓 거래소가 루나·테라 사태를 기점으로 효율적으로 대응하겠다며 탈퇴하자 위상이 크게 위축됐다.윤창현 국민의힘 의원은 &lt;헤럴드경제&gt;와의 인터뷰에서 "닥사는 공적인 기능을 부여받은 만큼 상장폐지 결정권한이 충분히 있다고 봐야 한다"고 말했다. 여당 의원이 닥사에 공적인 위상을 부여하면서 국내 가상자산 생태계가 닥사 위주로 흘러갈 가능성이 농후해졌다.닥사 결정이 '정론'이 되면서 코인마켓 거래소들은 딜레마에 빠진 양상이다. 당장 위믹스를 상장하면 거래 수수료를 얻어 경영난 극복에 도움이 될 수 있다. 그러나 코인마켓 거래소들이 향후 원화마켓을 운영하게 되면 닥사의 결정과 상충한다. 생존을 위해서라도 원화마켓을 운영하고 싶어하는 코인마켓 거래소들이 닥사의 동향을 무시하기 어렵다.&lt;전자신문&gt;에 따르면 한 C2C거래소 대표는 "위믹스 상장으로 인해 유입될 이용자와 발생할 수수료 수익은 탐이 나는 것이 사실"이라면서도 "만약 조만간 실명계좌를 확보해 닥사에 가입하려 할 때 위믹스를 다시 상장폐지하는 것도 모양새가 이상하다"고 밝혔다.5대 거래소가 블록체인협회를 탈퇴하지 않고 협회 안에서 위믹스 건을 논의했을 경우 다른 결론이 나왔을 가능성이 있다. 블록체인협회에는 코인마켓(C2C) 거래소부터 핀테크 기업까지 다양한 주체가 있기 때문이다. 닥사가 뭉쳐 블록체인협회를 과감하게 탈퇴하고 공적인 기능을 부여받기까지는 국내 가상자산 거래 점유율 절대다수를 확보하지 않았으면 불가능했다. 점유율을 선제적으로 확보할 수 있었던 건 실명계좌를 확보해 원화마켓을 운영한 덕분이었다. 실명계좌가 블록체인 업계에서 일종의 '서열'을 나누는 권력 가늠자가 된 셈이다.가상자산거래소가 금융당국에 원화마켓 운영을 허용받기 위해선 'ISMS(정보보호관리체계) 인증'과 '실명확인 입출금계정'이 필요하다. ISMS 인증은 기술력과 관계된 것으로 국내 가상자산 거래소 63곳 중 수십곳이 획득했지만, 실명계정을 제휴한 사업자는 닥사 구성원들인 5곳에 불과하다.실명계좌가 이렇게 '희소자산'이 된 이유는 뭘까. 금융당국이 한 거래소당 하나의 은행과만 실명계좌를 제휴할 수 있도록 하면서다. 최근 코인원이 새롭게 카카오뱅크와 실명계좌 제휴를 맺으면서 기존 제휴사인 NH농협은행과 헤어져야 했던 건 이런 '룰'로 강제됐기 때문이다. 법적 근거가 없는 이러한 금융당국의 규제에 실명계좌 발급주체인 시중은행들은 크게 영향받는다.김형중 고려대학교 정보보호대학원 교수는 지난해 한 포럼에서 "가장 쉬운데 가장 어려운 게 실명확인 계좌 확보"라며 "가상자산 거래소들은 은행의 자의적 판단에 따른 행정 행위가 아닌 금융당국의 엄격한 평가 기준에 따라 실명확인 계좌를 받아야 한다"고 짚은 바 있다.금융감독원과 금융위 산하 금융정보분석원(FIU)가 낸 '가상자산사업자 신고 매뉴얼'을 보면, 실명확인 입출금계좌의 발급 주체는 은행법 등에 따른 은행으로 규정됐다. 시중은행과 기업은행, 농협은행, 수협은행만이 이에 해당한다. 증권사가 금융규제 샌드박스를 통해 실명계좌 발급을 시도한 바 있지만 금융당국은 이를 허용하지 않았다.  실명계좌 발급은 자금세탁 방지를 위해 금융당국이 설정한 장치다. 그러나 올 3월부터 시행된 트래블룰(Travel Rule)은 가상자산 출금 시 가상자산사업자(VASP)가 송수신자의 정보를 확인하도록 규정, 자금세탁 방지 기능을 수행한다. 정지열 프로비트 이사는 "실명확인 입출금계정 취득은 특정금융정보법상의 트래블룰 시행으로 그 존재의 의미가 없어졌으므로 삭제해야 한다"고 지적한다.규제가 블록체인 기업과 금융사의 동향을 따라가지 못하는 모습이다. 피어테크가 운영하는 가상자산거래소 지닥(GDAC)은 신한투자증권과 지난 9월부터 디지털 자산 관련 '정보 콘텐츠 제공 협력사업'을 진행하고 있다. 지닥과 신한투자증권은 콘텐츠 협력 사업뿐만 아니라 디지털 자산 서비스 제공 협업사업을 준비 중이다.금융당국의 규제가 엄중하다고 해서 투자자 보호에 좋은 점수를 주기도 어렵다. 경찰이 밝힌 가상자산 투자자 피해는 2018년 1700억원에서 지난해 3조1300억원으로 18배나 급증했다. 가상자산 주무부처인 금융위는 위믹스 사태를 비롯해 정책 방향성에 뚜렷한 입장을 밝히지 않고 있다.김주현 금융위원장은 지난달 한 포럼에서 가상자산에 대해 "새로운 시도와 육성 정책이 필요한 것은 맞지만 사회적 갈등이 크고 의견이 갈리는 만큼 대한민국이 어떤 포지션을 가지고 갈지 조금 더 논의가 필요하다"며 "어느 수준에서 규제를 마련해야 할지 고민하고 있다"고 했다.이렇게 금융위가 모호한 스탠스를 취하는 가운데 블록체인 생태계에서 원화마켓과 코인마켓 간 차별과 불균형은 심화하고 있다는 지적이 나온다. 올 상반기 21개 코인마켓에서 발생한 거래액은 전년 동기 대비 95%나 감소했다. 같은 기간 5개 원화마켓이 영업이익 6629억원을 냈지만 21개 코인마켓의 영업손실은 327억원으로 적자를 기록했다. 가상자산 투자가 활황이었던 지난해 하반기에도 코인마켓은 228억원의 적자를 냈다.한국디지털자산사업자연합회(KDA)는 "27개 거래소 중 5개 거래소만 원화거래소로 운영하면서 90%의 시장을 점유하고 있는 것은 독과점에 의한 투자자 보호, 시장의 다양성과 차별성을 저해한다"며 "투명하고 객관적인 실명계좌 발급 방안을 시행해야 한다"고 촉구했다.현재 윤창현 의원이 디지털자산법 1차 법안을 대표 발의했지만 불공정성을 개선하기 위한 보완이 이뤄져야 한다는 제언도 나온다. 권오훈 차앤권법률사무소 변호사는 "불공정 행위 등의 금지 위법요건이 명확하지 않은 점, 은행 실명계좌 발급 및 디지털 자산 발행과 유통 관련 최소한의 규정이 없는 점 등은 법안 심사과정에서 심도있게 다룰 필요가 있다"고 꼬집었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/30/blt202211300014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코인원 원화 입출금 서비스, 카카오뱅크 타고 '초고속화']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290014</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 08:27:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가상자산거래소 코인원이 29일 카카오뱅크 원화 입출금 서비스를 시작했다. 이에 앞서 코인원은 실명계좌 제휴 은행 전환 건에 대한 금융정보분석원(FIU) 변경신고 수리를 마쳤다. 새로워진 입출금 서비스를 실제로 사용해본 결과, 입출금 과정이 크게 축약돼 시간을 상당히 아낄 수 있었다.코인원 입출금 탭에서 원화 입금 버튼을 누른다. 입금 금액을 입력한 후 카카오톡으로 온 메시지를 통해 카카오페이 간편인증을 한다. 인증을 마치면 코인원 지갑에 곧바로 원화가 입금된다. 이러한 작업을 하는데 1분도 걸리지 않았다. 케이뱅크 기반의 업비트와 대등한 편의성이었다.  코인원은 28일 21시를 기해 카카오뱅크 계좌 사전등록을 종료하고, 29일 오전까지 원화 입출금 은행 전환을 위한 서비스 점검을 진행했다. 본격적인 카카오뱅크 계좌로의 원화 입출금은 29일 오전 11시부터 개시됐다. 원화 입출금 은행이 전면 전환됨에 따라 기존 제휴 은행과의 서비스는 종료됐다. 이번 카카오뱅크 은행 서비스 전환에는 보난자팩토리의 원화 입출금 검증 솔루션이 도입됐다.앞으로 코인원의 모든 서비스를 이용하려면 코인원 고객은 카카오뱅크 계좌를 인증해야 한다. 사전등록 기간 중 전환에 거절했거나 동의여부에 응답하지 않은 경우에도 카카오뱅크 계좌 등록을 완료하면 코인원의 모든 서비스 이용이 가능하다. 카카오뱅크 전환 관련한 문의는 코인원 고객센터에 접수할 수 있다.코인원은 29일부터 카카오뱅크 계좌 인증 고객 대상으로 총 1억원 상당의 경품 이벤트도 진행한다. 이벤트 기간 중 계좌 인증 완료 후 이벤트에 응모한 고객 중 총 1571명을 추첨해 안마의자, 최신형 노트북, 무선 청소기, 코인원 전속모델 사인CD 등 경품을 증정한다. 계좌 인증 후 총 100만원 이상을 거래한 고객 중 2명에게는 내년 1월부터 5월 사이 진행되는 유럽 축구리그 경기를 관람할 수 있는 '유럽 4대리그 직관 풀패키지'를 제공한다.차명훈 코인원 대표는 "이번 카카오뱅크 원화 입출금 서비스를 기점으로 코인원은 중요한 변화의 시기를 맞았다"며 "앞으로 한층 더 편리하고 혁신적인 가상자산 서비스를 선보여 가상자산 업계 퍼스트무버로 나아가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/29/blt202211290016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[부동산 경매앱 미스고옥션 "실거래가 정보, 한눈에 보세요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290011</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 08:27:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주식회사 미스고가 운영 중인 부동산 경·공매 어플리케이션 '미스고옥션'의 대대적인 리뉴얼에 나선다. 부동산 경매 앱 최초로 '데이터맵' 서비스를 탑재, 부동산 실거래가를 별도로 확인해야 했던 고객들의 수고를 확 줄여준다.29일 미스고에 따르면 지난달 24일 출시한 미스고옥션은 내달 중순 기존 부동산 경·공매 정보 기능에 데이터맵을 더한 새로운 버전을 선보일 계획이다. 데이터맵은 미스고옥션에서만 제공하는 터치형 필지지도 기반 매물 서비스로, 경·공매 매물 정보뿐 아니라 인근 부동산 실거래가 정보까지 한눈에 제공한다는 것이 강점이다.웹 기반 경매 사이트와 지도 및 실거래가 플랫폼을 오가며 매물 정보를 파악해야 했던 이용자의 불편함을 획기적으로 개선했다. 이용자가 미스고옥션에서 경·공매 매물 정보를 읽다가 '데이터맵'으로 이동하면 해당 토지와 건물의 실거래가 정보를 확인할 수 있다. 또한 거리뷰로 주변 위치 및 환경을 정확하게 파악할 수 있으며, 해당 지역의 용도, 건폐율과 용적률 등 규제 정보도 한눈에 알 수 있다.미스고옥션은 전국 4000만 필지의 토지 및 건물 정보와 경·공매 매물 정보를 제공하는 모바일 플랫폼이다. 옥션원, 지지옥션 등 PC 환경을 중심으로 운영돼 온 경매 정보지와 다르게 모바일로 원스톱 서비스를 제공한다. 구글 플레이스토어 및 앱스토어에서 설치 후 회원가입 시 누구나 경·공매 매물 정보와 실거래가를 확인할 수 있다. 미스고옥션은 지속적인 플랫폼 업데이트를 진행하고 있다. 매물에 대한 AI(인공지능) 투자분석, 경매 대리입찰 및 전문가 상담 서비스 등을 순차적으로 선보일 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/29/blt202211290014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[너무 중앙화된 업비트…어느새 쥔 블록체인 프로젝트 '생사여탈권']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280011</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 07:24:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블록체인의 본질은 중앙집권적인 금융시스템을 탈피해 개인들이 서로 믿고 거래할 수 있는 '탈중앙화'에 있지만, 현재 업비트가 영향을 준 일련의 사건들을 살펴보면 그 본질과 거리가 멀어지고 있다는 지적이 나온다. 블록체인 프로젝트들은 상호 독립적인 관계보다는 업비트의 정책과 동조할 수밖에 없는 관계가 굳어지고 있다.28일 업계에 따르면 업비트가 프로젝트에 가진 영향력을 알 수 있는 사례로 '앱토스(Aptos)' 토크노믹스 유출 사건이 거론된다. 메타(페이스북)의 블록체인 프로젝트 '디엠' 개발진들이 창업해 결성한 앱토스는 지난 10월 17일 자체 메인넷을 출시하고 동명의 토큰을 같은달 19일 업비트를 비롯해 바이낸스, FTX, 후오비 등 세계 각 거래소에 상장했다.그런데 앱토스 측은 상장 전날인 18일까지도 토큰 발행량 및 유통량을 결정하는 '토크노믹스(토큰 경제)'를 공개하지 않은 상태였다. 이를 두고 앱토스의 디스코드(Discord) 방에선 "토크노믹스 없이 우리가 앱토스 가치를 어떻게 아나", "토크노믹스 어딨나? (아직 발표되지 않았다는 답을 듣고) 내일 상장하는데 미쳤네" 등 참여자들의 성토가 이어졌다.이윽고 참여자들의 의문이 해소됐다. 한 참여자가 "내가 어디서 봤는데 13.48%는 투자가(벤처캐피탈), 19%는 핵심 기여자, 51.02%는 커뮤니티, 16.5%는 재단이래. ICO나 에어드랍 없이 51.02%를 어떻게 배분한다는 건지는 모르겠어. 커뮤니티와 재단은 10년간 베스팅(일종의 락업 장치) 기간이 있고 투자자랑 핵심 기여자는 1년 잠그고 4년 베스팅한대"라고 외치면서다.여기서의 '어디서'는 한국의 업비트였다. 업비트는 10월 18일 국내 거래소 중 처음으로 앱토스 상장 소식을 발표하면서 이러한 내용이 담긴 '디지털자산 보고서'를 공개했다. 앱토스 개발진들의 공식적인 공개 허용 의사가 있었는지 알려지지 않은 상황이었다. 트위터 등에서 크립토 유저들은 "업비트로부터 유출됐다(Leaked)"는 코멘트와 함께 업비트 보고서 내용을 공유했다.보고서에 따르면 TGE(토큰생성이벤트) 시점에 발행되는 앱토스 토큰은 총 10억개인데, 최초 유통량은 커뮤니티에 할당된 물량 중 베스팅이 없는 일부 물량이다. 개인 투자자보다는 재단 측에 더 유리하다고 볼 수 있는 내용이다. 커뮤니티 물량이 과반을 넘지만 앱토스 재단 41.02%과 앱토스 랩스 10% 등 모두 재단 측 물량이었다. 즉 이는 모두 재단 수익으로 환입될 것으로 보인다.재단 측으로서는 선제적으로 밝히고 싶지 않은 내용을 '깐' 업비트 운영사 두나무 측에 문제를 제기할 만도 하지만 이는 간단하게 봉합됐다. 두나무가 "합의 하에 공개한 것"이라고 밝히면서다. 토크노믹스 내용이 알려지고 앱토스 최초 토큰 물량이 1억8000만개에서 1억3000만개로 수정된 것에 대해서도 두나무는 "합의 하에 수정한 것"이라 말한다.디스코드 참여자들은 "왜 업비트만 토크노믹스(계획)를 가지고 있냐", "업비트가 유출한 토크노믹스가 우리가 가질 수 있는 최선인 거 같다"며 당혹스럽다는 반응을 보였다. 합의하에 공개했다고 한다면, 생태계 유지와 밀접하게 연관된 디스코드 참여자들의 '민심'을 악화시킬만한 일을 한 셈인데 매끄럽지 않은 해명이라는 평가가 나온다. 블록체인 역사상 특정 거래소를 통해서만, 커뮤니티 구성원들이 인지하지 못한 시점에, 토크노믹스를 공개한 사례는 전해진 바 없다.앱토스 재단이 업비트 측에 문제를 제기함으로써 얻을 수 있는 실익이 많지 않았다. 앱토스 재단은 옛 동료인 샤리 글레이저가 제기한 10억달러 규모 소송에 대비해야 한다. 많은 거래소에서 자신들의 물량이 유통되도록 해야 한다. 업비트가 개인 투자자들에게 정보의 물꼬를 트는 역할을 했지만, 한편으로는 블록체인 프로젝트의 물량 유통 등 핵심 정책이 거래소라는 외력(外力)으로 영향받는다는 것을 방증하는 사례라는 분석이다.앱토스 재단이 업비트와의 '공생' 사례라면, 최근 위메이드의 가상자산 '위믹스' 상장폐지는 그와 반대된다고 볼 수 있다. 지난 24일 업비트·빗썸·코인원·코빗·고팍스로 구성된 디지털자산 거래소 공동협의체(DAXA, 닥사)는 위믹스의 거래지원을 종료하기로 결정했다.DAXA는 유통량 위반을 위믹스 상폐 사유로 꼽았다. 위메이드는 10월 말까지의 위믹스 예상 유통량을 DAXA에 2억4596만개로 제출했지만 코인마켓캡에서 확인된 유통량은 3억1842만개였다. 디파이(탈중앙화금융)에 담보로 잡힌 위믹스에 대해 위메이드는 미유통량으로, DAXA는 유통량으로 인식했다. 업계 통념으로는 지갑을 떠난 가상자산은 유통량으로 보는 게 맞으나, 유통량에 대해 명문화된 정의는 내려지지 않았다.이에 장현국 위메이드 대표는 지난 25일 기자간담회를 열고 "업비트의 슈퍼 갑질"이라며 "업비트에 '당신들이 정의하는 유통량이 무엇이냐'고 기준과 가이드라인을 달라고 요청했지만 지금까지 준 적이 없다"고 강도높게 반발했다. 위믹스 유통계획을 제출한 거래소는 업비트 단 한 곳인데, 상장폐지는 업비트가 주도한 결과라는 논지다.그러자 DAXA는 28일 공식 입장을 내고 "위믹스와 관련해 이를 공동 대응 사안으로 판단해 유의종목 지정 후 2차례에 걸친 소명기간 연장을 통해 약 29일 동안 총 16차례의 소명을 거쳤다"며 "결국 거래지원을 종료하는 것이 시장 신뢰와 투자자 보호를 위해 타당하다는 각 회원사의 일치된 결론에 따라 이번 결정이 이뤄졌다"고 반박했다.이를 두고 DAXA가 소비자 보호를 위한 조치를 했다는 평가도 나오지만, '유통량'을 무기로 블록체인 프로젝트들의 생사(生死)여탈권을 가진 것으로도 볼 수 있다는 시각도 제기된다. 당초 앱토스는 세계 각 거래소에 유통량 미공시 토큰으로 상장하려고 했다. 유통계획 공개가 상장의 필수조건은 아니다. 만약 업비트가 유통량 공시를 소비자 보호의 필수조건으로 여겼다면, 앱토스의 상장도 보수적으로 했어야 한다는 비판이 나온다.업비트를 비롯한 DAXA가 이렇게 '생사여탈권'을 가질 수 있게 한 주체는 여당인 국민의힘이다. 한국인 권도형에 의해 만들어진 테라·루나가 올 5월 폭락하며 세계적 파장을 일으키자 국힘은 가상자산특별위원회 간담회를 열고 가상자산거래소들을 불러모아 왜 미리 몰랐냐고 질타했다. 이렇게 결성된 자율규제 조직이 닥사다. &lt;블로터&gt;는 닥사 결성 당시 5대 원화마켓거래소(업비트, 빗썸, 코인원, 코빗, 고팍스)의 이익집단화될 가능성이 있다고 지적했었다.이에 대해 윤창현 국민의힘 의원은 5대 거래소 위주로만 갈 수는 없다고 했었다. 그러나 현재도 닥사에서 코인마켓거래소를 편입하기 위한 동향은 나타나지 않고 있다. 향후 제2, 제3의 위믹스 사태가 일어날 경우 닥사와 위메이드의 법적공방화와 같은 사례가 일어날 가능성도 크다. 당정이 면밀한 고려 없이 대형 거래소 위주의 규제 프레임을 구성하면서, 블록체인 생태계가 원화마켓 거래소 위주로 중앙화하는 부작용이 심화하고 있다는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/28/blt202211280020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이세계아이돌 팬덤 뺏을까…메타버스로 세계관 확장하는 '트리플에스']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240014</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 06:25:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[팬 참여형 아이돌을 지향하는 24인조 K팝 걸그룹 트리플에스(tripleS)가 가상과 현실이 상호작용하는 '메타버스' 상으로 세계관을 확장한다. 지난해 말 데뷔해 메타버스를 무대로 활발한 활동을 펼치고 있는 이세계아이돌의 팬덤을 뺏어올지 관심이다.글로벌 메타버스 플랫폼 '더 샌드박스(The Sandbox)'는 케이팝 웹 3.0 스타트업 '모드하우스'와 메타버스 사업 파트너십을 체결했다고 24일 밝혔다. 이번 파트너십으로 더 샌드박스와 모드하우스는 모드하우스 소속 블록체인 기반 K팝 걸그룹 트리플에스의 세계관 확장을 위해 메타버스에 팬 참여 소셜 허브를 구축하고 다양한 이벤트를 개최하면서, 트리플에스 NFT, 아바타, 웨어러블 그리고 각종 디지털 콜렉터블 아이템도 함께 선보일 계획이다.모드하우스는 오픈 아키텍처(개방형 시스템) 엔터테인먼트 생태계 구축을 목표로 설립된 기업으로, 블록체인 기반 팬 참여형 엔터테인먼트 플랫폼인 '코스모(Cosmo)'를 통해 아티스트와 관련된 모든 과정을 팬 중심으로 제작하고 있다.트리플에스는 블록체인 기술을 활용해 기획사를 중심으로 운영되던 '일방향' 아이돌이 아니라 팬들이 기획에 참여하는 '양방향' 형태로 운영된다. 트리플에스 팬들은 NFT 및 블록체인 기술을 활용한 포토 카드를 이용해 '그래비티(Gravity)'라는 투표에 참여, 트리플에스의 유닛 그룹인 'Acid Angel from Asia(이하 AAA)'와 '+(KR)ystal Eyes'의 멤버를 직접 선발했다.이는 6인조 걸그룹 이세계아이돌의 창조 서사와 비슷하다. 콘텐츠 크리에이터인 '우왁굳'은 메타버스 게임 플랫폼인 'VR챗'에서 오디션을 열고 가창력과 개인방송 능력을 가진 시청자들을 선발했다. 실시간 채팅과 도네이션 등 스트리밍 플랫폼의 시청자 참여 요소를 활용해 이세계아이돌 최종 멤버를 구성했다. 멤버로 선발된 시청자는 '왁타버스'라는 세계관에서 버추얼 아바타로 활동해 팬들과 밀도 높게 소통한다.멤버인 시청자와 이세계아이돌(아바타)이 각각 독립된 주체인 것과 달리 트리플에스는 모든 퍼포먼스의 주체가 실제 인간이다. 트리플에스가 더 샌드박스 플랫폼에 올라타면서 메타버스라는 세계에서 이미 자리잡은 이세계아이돌과 타깃층이 겹칠 전망이다. 이른바 '화력싸움'으로 불리는 팬덤 간의 경쟁도 관전 포인트다. 이세계아이돌이 글로벌 스트리밍 플랫폼 '트위치'에서 높은 관심을 얻고 있다면, 트리플에스 역시 전 세계 케이팝 팬들의 주목을 받고 있다.트리플에스의 첫 유닛 AAA'의 데뷔 앨범 'ACCESS'는 지난 10월 28일 발매 이후 2주 동안 다양한 성과를 이뤘다. 타이틀 곡 '제너레이션' 유튜브 뮤직비디오 조회수는 2600만 달성했고, 스포티파이 총 스트리밍 400만회 이상, 아이튠즈 US, 멕시코, 터키 K팝 앨범 차트 1위에 등극 및 US, 캐나다 아이튠즈 K팝 곡 차트 9위, 아이튠즈 전 세계 앨범 차트에서는 74위를 기록했다.더 샌드박스 코리아 이승희 대표는 "음악시장에서 블록체인을 활용한 새로운 시도로 많은 관심을 받고 있는 모드하우스와 함께하게 돼 기쁘다"며 "앞으로 더 샌드박스에서 케이팝 팬들이 트리플에스의 음악을 새로운 경험으로 즐겨볼 수 있기를 기대한다"고 말했다.모드하우스 공동 창업자 백광현 부대표는 "더 샌드박스와의 파트너십을 통해 NFT 및 블록체인 기술의 대중화를 선도하고자 한다"며 "모드하우스가 K팝 엔터테인먼트 시장에서 새로운 길을 개척하는 과정에서 더 샌드박스가 이번 제휴를 통해 모드하우스의 생태계를 메타버스 내에 더욱 확장시켜 주길 기대한다"고 전했다.한편 더 샌드박스는 모드하우스 외에도 라인스튜디오, 르노코리아자동차, MBC, FSN, 그라비티, 하나은행, 채널A, 롯데월드, CJ ENM, 스튜디오드래곤, 토닥토닥 꼬모, 뽀로로, 스퀘어 에닉스, 시프트업, 유비소프트, 아타리, SM브랜드마케팅, 큐브엔터테인먼트, 스컬 앤 쿤타, K리그, 제페토, 스눕독, 워너 뮤직 그룹, 데드마우스, 아디다스, 워킹 데드, 스머프, 케어베어 등 400곳이 넘는 파트너사들과 메타버스 세계를 확장해 나가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/24/blt202211240025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['상장폐지' 위믹스, 70% 폭락…장현국 위메이드 대표의 '오판값']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240025</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 13:29:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드 장현국 대표는 자사가 발행하는 가상자산 '위믹스(WEMIX)'의 국내 거래소 상장폐지 가능성이 없다고 지난 17일 지스타에서 호언장담했다. 이 말을 믿고 위믹스를 홀딩하고 매수한 투자자들 덕분에 2000원대를 지켰다. 그렇지만 투자자들은 24일 오후 8시 47분 기준으로 70% 하락(710원대)한 위믹스 시세를 경험하는 중이다. 국내 4대 가상자산거래소는 위믹스를 상장폐지하기로 했다.24일 업비트·빗썸·코인원·코빗 등으로 구성된 디지털자산 거래소 공동협의체(DAXA)는 위믹스의 거래지원을 종료하기로 결정했다고 밝혔다. 이에 따라 내달 8일 오후 3시부터 이들 거래소에서는 위믹스 거래가 중단된다.결정적인 위믹스 상폐 사유는 '중대한 유통량 위반'이다. 위메이드는 거래소들에 10월 말까지의 위믹스 예상 유통량을 2억4596만개로 제출했지만 코인마켓캡에 따르면 3억1842만개가 유통된 것으로 나타났다. 이러한 유통량 차이로 위믹스는 지난달 말 투자유의종목으로 지정된 지 한 달여만에 상폐 결론으로 이어졌다. DAXA 측은 "위믹스 측이 DAXA 회원사에 제출한 유통 계획 대비 초과된 유통량은 유의 종목 지정 당시를 기준으로 상당한 양의 과다 유통"이라며 "그 초과의 정도가 중대하다"고 판단했다.위메이드는 디파이(탈중앙화금융) 서비스인 '코코아파이낸스'에서 위믹스를 담보로 코코아 스테이블 달러(KSD)를 대출해 위믹스 메인넷의 생태계를 확장하는데 필요한 재원을 마련하려고 했다. 디파이에 담보로 잡힌 위믹스에 대해 위메이드는 미유통량으로 인식했지만 DAXA는 유통량으로 봤다. 업계에선 위믹스 가격의 급락으로 담보가치가 하락해 청산당할 가능성을 배제할 수 없다는 점에서 유통량으로 인식하는 게 맞다고 보고 있다.블록체인업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지갑을 떠났을 때 그것은 유통량에 해당한다"며 "유통량에 대한 정의가 시장에서 공론화되지 않았고 전체적인 정의가 없었다는 것이 하나의 변명의 여지이긴 하다"라고 설명했다. 위메이드는 각 거래소에 위믹스 상폐에 대한 효력정지 가처분신청을 내 개별 거래소별로 바로 잡겠다는 입장인데, 이런 논리가 적용될 것으로 예상된다.DAXA는 위메이드 측이 투자자들에 미흡하거나 잘못된 정보를 제공했다고도 지적했다. DAXA는 "미디엄, 금융감독원 전자공시시스템(DART) 등을 통해 잘못된 정보를 제공하고 DAXA의 거래지원 종료 여부 등에 관한 확인되지 않은 정보를 수차례 언론보도 등을 통해 발표해 투자자들에게 혼란을 초래하는 투자자 보호 목적에 부합하지 않는 여러 사정들이 확인됐다"고 설명했다.실제로 장 대표는 언론을 위믹스를 띄우는 창구로 애용했다. 이달 초 신한자산운용과 키움증권, 마이크로소프트(MS) 등으로부터 660억원 규모의 전략적 투자를 유치했다고 밝혔다. 장 대표는 "MS는 엄청나게 큰 미국 IT 기업이다. 위믹스 생태계의 성장과 회사의 성장에 도움이 될만한 투자는 마이크로소프트가 끝이 아닐 것"이라며 MS가 위믹스의 강력한 우군인 것처럼 강조했다.소명 기간 동안 제출된 자료에도 각종 오류가 발견됐으며, 유통량 관련 등 중요한 정보에 관해 제출 이후 여러 차례 정정 또는 수정이 발생했다. 이에 대해 DAXA는 프로젝트 내부의 중요 정보 파악 및 관리 능력에 대한 신뢰를 회복하기 어려운 '이례적인 상황'으로 평가했다.DAXA가 이처럼 강경한 입장을 편데는 정부의 규제동향도 영향을 준 것으로 분석된다. FTX 파산보호 신청으로 국내에서도 큰 파장이 일자 여당인 국민의힘은 가상자산에 대한 법제화를 통해 시장질서부터 확립해야 한다는 데 중지를 모았다. 성일종 국민의힘 정책위의장은 "투자자 보호책을 우선 마련하고 글로벌 기준을 고려해 유통체계 점검, 거래소 운영 취약성 등을 면밀히 검토해 법제화해야 한다"고 했다.이명순 금융감독원 수석부원장도 "규제 없는 시장은 사상누각"이라며 "발행·상장·공시 등을 포함해 시장 전반 규제안도 함께 마련해야 한다"고 강조했다.국내 가상자산거래소들은 최근 대관조직을 잇따라 강화할 만큼 정부 동향에 상당히 신경쓰고 있다. FTX가 자기발행토큰인 'FTT'를 담보로 레버리지를 일으킨 점이 문제의 발단이 돼 정부가 이를 엄중하게 인식하고 있는 정세를 고려하면 장 대표가 위믹스 상장 유지에 문제가 없을 것이라고 본 것은 '오판'에 가까웠다는 지적이다. 위메이드의 사세와 P2E(돈 버는 게임) 분야의 입지를 바탕으로 일종의 '대마불사'라는 기저심리가 작용한 것 아니냐는 해석도 나온다.위믹스 상폐에 따라 아직 여물지도 않은 P2E 시장에 강력한 규제가 적용될 것이라는 전망이 나온다. 업계 관계자는 "P2E에 대한 압박이나 규제가 강화되면 게임산업이 위축될 우려가 있다. 크래프톤이나 컴투스로서도 가진 카드가 없을 것"이라며 "한국콘텐츠진흥원은 P2E를 장려하는 느낌인데 금융위원회나 금융감독원 등 관끼리의 이해상충 우려도 있어 보인다"고 전했다.위메이드 위믹스팀은 DAXA의 결정에 공식 입장문을 내고 "위믹스팀은 단기간에 초과된 유통량을 원상 복구시켰고 지금까지의 유통량을 적극 소명해왔으며 이 모든 것은 재단이 현재 보유하고 있는 위믹스의 수량으로 증명하고 확인됐다"며 "문제가 된 원인이 해소됐는데, 원인 그 자체 혹은 다른 이유로 판단을 내린 것은 소명은 애시당초 필요하지 않았던 것으로 생각되며 위믹스팀은 이러한 DAXA의 비합리적인 결정에 불복한다"고 밝혔다.한편 위믹스가 최종 상장폐지될 경우 위메이드는 바이낸스 등 해외 거래소에 상장을 꾀할 가능성도 제기된다. 위메이드는 오는 25일 오전 11시 위믹스 상장 폐지와 관련한 긴급 온라인 기자 간담회를 개최할 계획이다. 장 대표가 직접 현재 상황과 앞으로의 대응에 대해 설명할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/24/blt202211240050.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크의 화두는 '카드업'…신규 주주로 하나카드 합류]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240015</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:23:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 토스뱅크가 카드사업 강화에 상당한 관심을 기울이고 있다. 예적금과 대출 등 은행 본연의 상품군을 통해서는 이미 상당한 고객을 유치했다. 경제활동의 핵심 상품인 카드업 확대를 통해 더 많은 신규 고객을 유입할 수 있을 것으로 예상된다.토스뱅크는 지난 23일 이사회를 열고 총 1000억원 규모의 유상증자를 추진하기로 결의했다. 출범 후 여섯 번째 유상증자다. 신규 발행하는 주식은 보통주 2000만주다. 주당 발행가는 5000원이다. 증자방식은 제3자 배정으로 기존, 신규 주주가 증자에 참여했다. 특히 이번 증자를 통해 하나카드를 신규 주주로 맞이한 점이 주목된다.총 195만617주(약 98억원 규모)를 배정받는 하나카드는 토스뱅크의 기존 주주사인 하나은행이 속한 하나금융그룹의 계열사다. 현재 토스뱅크의 체크카드(토스뱅크카드) 업무를 대행하며 전략적 파트너로도 협업하고 있으며, 향후 카드 비즈니스 등 다양한 사업 전략을 발굴할 예정이다.유력 금융기관인 하나카드를 주주로 맞이하며 토스뱅크는 보다 안정적인 성장의 발판을 마련했다. 현재 주요 주주로는 비바리퍼블리카, 이랜드월드, 하나은행, 중소기업중앙회, 한화투자증권, SC제일은행 등이 참여하고 있으며 토스뱅크의 성장세를 이어가기 위해 긴밀한 협력을 이어오고 있다.증자 후 토스뱅크의 총 납입 자본금은 1조4500억원으로 늘어난다. 그만큼 자본안정성이 한층 강화된다는 의미다. 출범 당시 2500억원이었던 자본금 규모는 여섯 차례의 증자 과정에서 11개월 만에 1조2000억원의 신규 자본금을 확충하는 결과로 이어졌다. 토스뱅크는 출범 당시 5년간 1조원의 추가 증자 계획을 밝힌 바 있지만, 빠른 여수신 성장세에 힘입어 자본 확충도 가속화했다.이렇게 확보한 자본금은 카드업 확대의 마중물이 될 전망이다. 토스뱅크는 24일 국내 최초로 '체크카드 주식캐시백' 프로모션을 시행한다고 밝혔다. 참여 고객은 토스뱅크 체크카드로 국내외 모든 가맹점에서 5000원 이상 결제할 때마다 100원 상당의 '해외주식 및 ETF'를 즉시 지급받는다. 또, 가맹점 중복 적용 제한도 없어서 고객은 5000원 이상 결제하는 모든 건에 대해 매번 주식캐시백 혜택을 받을 수 있다.여기에 전월 실적 조건 제한까지 없어서 체크카드를 신규로 발급받고 즉시 프로모션 혜택을 받을 수 있다. 지급된 주식은 고객의 토스증권 계좌를 통해 확인할 수 있다. 단 5000원 미만 결제 건은 1% 현금캐시백 혜택이 적용되며, 카드 결제 즉시 고객의 토스뱅크 계좌로 입금된다.프로모션을 통해 고객들은 대표적인 미국주식 애플, 테슬라, 아마존, 엔비디아 등 미국의 우량 기업과 ETF를 포함한 30개 종목의 주주가 될 수 있다. 이 종목들 중에서 고객이 희망하는 3종목을 지정하면, 체크카드를 결제할 때마다 지정한 종목 중 랜덤으로 1개 종목의 소수점 주식이 지급된다. 희망 종목은 언제든 자유롭게 변경할 수 있다. 종목을 지정하지 않으면 자동으로 인기 종목이 선택된다.토스뱅크는 '체크카드 주식캐시백' 프로모션을 통해 고객에게 '소비가 곧바로 투자로 이어지는' 새로운 경험을 제공하고자 한다. 특히 이번 프로모션은 평소 해외주식 투자에 관심이 많았던 고객들에게 투자에 대한 진입장벽을 낮추고, 보다 쉽고 간편하게 해외 우량 기업에 투자해 볼 수 있는 좋은 기회가 될 것으로 보인다.토스뱅크 관계자는 "토스뱅크와 토스증권 양사에서 선보인 '체크카드 즉시 캐시백'과 '실시간 해외주식 소수점 거래' 서비스가 만나 '주식캐시백'이라는 새로운 차원의 고객 서비스로 탄생했다"며 "앞으로도 고객관점에서 고민하고 다양하고 혁신적인 서비스를 선보여 금융에 대한 고객 경험을 바꿔나가겠다"고 말했다.토스증권의 초기 성장을 이끈 건 '주식 1주 랜덤 증정 이벤트'였다. 잠재된 해외주식 고객을 대거 발굴함으로써 토스증권은 출범 2년도 안 돼 첫 분기 흑자를 달성했다. 이번 토스뱅크의 해외주식 이벤트는 토스증권의 고객군과 상호 호환성을 마련함으로써 잠재고객의 유입을 배가하는 효과가 있을 것으로 분석된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/24/blt202211240031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['KB라이프생명' 사령탑에 이환주 KB생명 대표…선정 배경은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211230015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211230015</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 13:34:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KB생명보험과 푸르덴셜생명보험의 통합보험사인 'KB라이프생명보험'이 내년 1월 출범한다. 23일 KB금융지주는 계열사대표이사후보추천위원회(대추위)를 개최하고 KB라이프생명보험의 초대 대표이사 후보로 이환주 KB생명보험 대표이사를 추천했다고 밝혔다. 민기식 푸르덴셜생명 대표가 30여년 업력의 '보험통'인 만큼 공동대표설도 제기됐지만, KB금융은 단독대표 체제를 선택했다.실적은 계열사 수장의 성적표와 같다. 실적만 놓고 보면 푸르덴셜생명이 KB생명을 크게 상회한다. 푸르덴셜생명은 올해 3분기 누적 당기순이익이 2077억원으로 전년 동기 대비 18.7% 줄었지만, KB생명의 경우 순손실이 519억원으로 적자폭이 186.7% 불었다. 이 대표의 단독대표 내정은 KB생명의 적자를 KB금융이 '전략적으로' 허용했다는 것과 다름없다. 이런 점에서 KB금융은 이 대표를 지난해 말 KB생명에 배치했을 때부터 이미 통합보험사 수장으로 점찍었다는 해석도 가능하다.올해 KB생명의 적자가 급증한 건 보장성보험 판매에 집중했기 때문이다. 내년 새 회계제도 'IFRS17'이 도입되면 보험료를 수취한 기간뿐만 아니라 보험금을 지급하는 미래의 상황까지 계약기간 전체의 수익과 비용을 따진다. 즉 비용을 차감하고 남은 마진인 '계약서비스마진(CSM)'으로 이익을 산정한다. CSM에 가장 유리한 상품이 장기보장성보험이다.보장성보험은 설계사 수수료 등 판매 초기에 많은 사업비를 투입한다. 현 회계제도 하에서는 신계약비 상각에 최대 7년 기간을 인정해 상품 판매 초기에 순이익이 급격히 줄어들지만, IFRS17 하에서는 보험기간 전체로 이연기간이 확대돼 매년 상각하는 금액을 줄일 수 있다. 내년부터는 보장성보험에 대해 가시적인 비용 감축이 가능하다는 뜻이다.그렇지만 통합법인이 내년 견조한 성장을 이어갈 수 있느냐는 다른 얘기다. KB생명은 올해뿐 아니라 실적이 지속적으로 저조했다. 그 때문에 민 대표가 가진 '업력'이 주목받은 것이다. 민 대표는 1962년생으로 연세대 수학과를 졸업, 1988년 대한화재(현 롯데손해보험) 입사 후 푸르덴셜생명 마케팅본부 전무, PCA생명 마케팅총괄 전무, 푸르덴셜생명 부사장(CSO), DGB생명 대표이사 사장을 지낸 후 2020년부터 푸르덴셜생명 대표로 재직해왔다.KB금융의 인사 키워드는 '통합'이었다. 대추위 관계자는 "이 후보는 통합 생명보험사가 당면한 과제를 돌파할 수 있는 변화·혁신 리더십을 보유하고 조직·거버넌스(지배구조)·문화 전반의 구조적 변화를 통해 안정적 성장기반을 확보할 수 있는 인물"이라며 "균형 감각과 포용의 리더십으로 물리·화학적 융합을 이끌어낼 적임자"라고 설명했다.  이환주 KB라이프생명 초대 대표 후보는 KB금융지주의 최고재무책임자(CFO) 부사장, KB국민은행의 경영기획그룹대표 부행장과 개인고객그룹대표 전무 등을 역임했다. 그룹 내부에서 지주와 은행의 핵심 직무 관련 경험과 그룹 전반 사업에 대한 이해도가 풍부하다는 평가를 받고 있다. 특히 최근 KB금융 계열사 대표가 CFO 출신인 점을 고려하면 그 연속선상에 있다는 해석도 나온다. 윤종규 KB금융 회장부터 금융계의 '재무통'으로 꼽힌다.이미 푸르덴셜생명이 고능률 설계사 조직을 기반으로 보장성보험인 종신보험 위주 전략에 높은 노하우를 가진 만큼, KB금융은 푸르덴셜생명에 'KB의 색'을 입히는 작업을 더욱 필요하다고 판단한 것으로 풀이된다. 회사는 보도자료에서 "내년 1월부터 KB생명보험의 정통성과 푸르덴셜생명보험의 프리미엄 이미지를 계승한 KB라이프생명이 탄생한다"고 표현했다. 실적을 떠나 KB생명의 '정통성'을 강조한 것이다.KB라이프생명은 판매전문회사인 KB라이프파트너스를 비롯해 GA(General Agency), BA(Bancassurance), DM(Direct Marketing), 온라인 등 양사의 경쟁력 있는 판매 채널을 기반으로 프리미엄 종합금융서비스를 제공해 고객 접점을 확대해 나갈 계획이다. 또한 고객의 생애 전반에 걸친 라이프케어 서비스를 제공하는 금융 플랫폼으로 성장할 수 있도록 신성장 동력 확대를 위한 다양한 서비스를 제공할 예정이다.양사는 "최고 수준의 재무적 기반과 다양한 상품·영업채널이 통합 생명보험사인 KB라이프생명의 핵심 경쟁력이 될 것"이라며 "이러한 경쟁력을 기반으로 고객 삶에 더 나은 가치를 창출하는 '고객 중심의 리딩 생명보험사'로 도약하기 위한 채비를 마쳤다"고 설명했다.푸르덴셜생명보험과 KB생명보험은 성공적인 통합생명보험사 출범을 위해 양사 임직원 대상 워크숍, 이벤트, 통합 뉴스레터 발행 등을 진행한 바 있으며 영업 지원, IT, 자산운용, 회계, HR 등 여러 부문의 공동 운영을 통해 화학적 물리적 결합을 위한 노력을 기울이고 있다. 올해 연말까지 통합 사옥인 'KB라이프타워'로 업무공간을 일원화할 수 있도록 스마트오피스 체험 프로그램을 운영하는 등 양사 임직원들이 새로운 근무 환경에 적응할 수 있도록 다양한 프로그램을 올해 연말까지 운영할 방침이다.KB생명보험과 푸르덴셜생명보험은 이날 열린 금융위원회 정례회의에서 양사 합병에 대한 인가 승인을 받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/23/blt202211230032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인강 듣고 치킨 먹으니 이자가 따라왔다…적금의 '부품화']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220010</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 08:29:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[적금이 모듈(부품)화 되는 시대다. 기존에는 은행이 예적금으로 대출해 수익을 냈다면, 지금은 트래픽을 높이거나 적금 그 자체로 수익을 내는 식으로 상품의 목적성이 변화했다. 22일 업계에 따르면 은행업권이 이종업계의 혜택을 부착한 적금상품을 내놓고 있다. 이날 하루에만 두 은행이 이 같은 신상품을 발표했다.IBK기업은행은 중소기업 임직원과 자영업자 자녀의 교육지원을 위한 'IBK홈런장학적금'을 출시했다. 이 상품은 중소기업 임직원 및 개인사업자에 속하는 실명의 개인이 가입 가능한 상품으로 i-ONE Bank(개인)를 통해 가입이 가능하다. 만기는 1년, 월 납입 한도는 최대 20만원으로 선착순 1만좌 한정으로 판매한다.기본금리는 연 3.5%이며 아이스크림에듀의 AI 스마트학습 서비스인 '아이스크림 홈런 ESG상품'을 신규 가입하고 유지하는 고객에게 우대금리 연 5%를 제공해 최고금리 연 8.5%로 가입이 가능하다. 아이스크림 홈런 ESG상품은 신상품 'IBK홈런장학적금'을 통해서만 단독으로 제공하는 렌탈형 상품(1년 약정, 월 9만9000원)으로 시중가에 비해 매월 약 4만5000원의 교육비 절감이 가능하다고 사측은 설명한다.상품출시를 기념한 이벤트도 준비했다. 아이스크림 홈런 ESG상품 가입고객 전원을 대상으로 △학습 수행율 80% 이상 시 10만원 상당 장학금 지급 △모바일 문화상품권 1만원 제공 △아이스크림 홈런 ESG상품 1개월 추가 무료이용 혜택을 제공한다. 또 IBK홈런장학적금과 아이스크림 홈런 ESG상품을 동시에 가입한 고객 중 추첨을 통해 아이스크림 홈런 ESG상품 1년 무료학습권(3명), 닌텐도 스위치(10명), 찾아가는 마술쇼(30명) 등 다양한 사은품을 준다.카카오뱅크는 교촌치킨과 함께 '26주적금 with 교촌치킨'을 선보였다. 치킨 프랜차이즈와 처음으로 협업해 내놓은 적금 상품이다. 2022년 카타르 월드컵 예선 기간과 겹쳐 고객들에 좋은 반응을 얻을 것으로 카카오뱅크 측은 기대했다.카카오뱅크의 '26주적금'은 1000원, 2000원, 3000원, 5000원, 1만원 중 최초 가입 금액을 선택해 가입한 뒤 매주 최초 가입금액만큼 자동 증액 납입하는 적금이다. 연 7.0%(만기 우대 기준)의 금리를 제공한다. 한정판 상품으로 1인 1계좌만 열 수 있는 26주적금 with 교촌치킨은 가입 즉시 교촌치킨 앱에서 쓸 수 있는 1만 교촌치킨 포인트를 제공하는 점이 특징이다.또한 5주차에는 2000원 할인 쿠폰, 9주차 사이드메뉴 50% 쿠폰, 13주차 교촌치킨 포인트 2000점, 17주차 5500원 상당의 퐁듀치즈볼R 쿠폰, 21주차 3000원의 교촌치킨 포인트, 만기 한 주 전인 25주차에는 2000원 할인 쿠폰을 각각 받을 수 있다. 다만 26주적금으로 받는 교촌치킨 쿠폰은 모두 블랙시크릿 시리즈에 한해 사용할 수 있다. 모든 혜택은 교촌치킨 앱에서만 누릴 수 있다.적금에 가입만 해도 다양한 혜택을 준다. 가입자 전원에게 추첨을 통해 '한정판 춘식이 치밥 접시' 혹은 '교촌치킨 혜택 패키지(블랙시크릿 2000원 할인쿠폰, 1000원 교촌치킨 포인트, 무 추가 쿠폰 등)'를 제공한다. 또한 만기까지 적금 납입에 성공한 고객에게는 300명 추첨을 통해 블랙시크릿오리지날 교환권을 지급한다.이에 앞서 하나은행도 축구 시즌을 겨냥한 적금상품을 내놨다. 기본금리는 2.8%인데, 자동이체와 마케팅동의로 0.5%포인트 우대금리를 받고 대한민국 대표팀이 4강 진출에 성공하면 최대 7.7%포인트의 특별 우대금리가 부여돼 도합 11%의 금리가 주어진다. 가입한도는 20만원이고 오는 27일까지 5만좌 한도로 판매된다. 손흥민 선수의 컨디션이 중요하겠다.이들 상품은 납입한도가 최대 수십만원에 그친다는 점에서 은행이 예수금 확보를 위해 내놓은 상품은 아닌 것으로 분석된다. 디지털금융 이용자가 늘어나면서 주목도 높은 이벤트와 연계해 앱의 트래픽을 높이려는 목적이 엿보인다. 또 카카오뱅크의 경우 제휴사와 내놓는 26주적금을 통해 플랫폼 수익을 올린다.은행권의 예대마진이 줄면서 이런 노력은 가속화되는 추세다. 은행연합회에 공시된 '10월 예대금리차 비교' 통계를 보면 KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행 5대 시중은행 중 농협은행의 가계 예대금리차가 1.6%포인트로 가장 높았고 뒤를 이어 신한은행(1.07%포인트), 하나은행(0.99%포인트), 우리은행(0.98%포인트), 국민은행(0.70%포인트) 순으로 나타났다. 농협은행 측은 저원가성 수신 금리로 인해 예대금리차가 큰 것으로 보고 있다.예금금리를 경쟁적으로 인상하면서 그 폭이 대출금리보다 커지자 농협은행을 제외한 4대 시중은행의 예대금리차는 0%포인트대를 기록하고 있다. 금융당국은 은행권의 '이자 장사'를 막자는 취지로 은행의 월별 예대금리차를 공시토록 했다. 은행권이 신경쓰지 않을 수 없다. 예수금을 활용한 대출의 마진이 줄면서 자사 앱에 더 많은 고객을 유치할 필요성이 높아지고, 이에 따라 적금의 모듈화가 가속하는 것으로 풀이된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[보험업계 메기 탄생할까…세이브노트, 10억원 시드 투자 유치]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220007</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 08:29:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 금융분야에 AI(인공지능) 활용을 활성화하려는 의지를 보이면서 주목받는 신생 핀테크기업이 있다. 맞춤형 보험 가입 플랫폼 '세이브노트'를 운영하는 언더라이터다. 금융위원회가 지난 9월 개최한 핀테크 아이디어 공모전에서 대상을 수상한 기업이다.지난해 7월 금융위는 '금융분야 AI 가이드라인'을 발표한 뒤 이를 구체화한 '금융분야 AI 개발·활용 안내서'를 올해 8월 발간했다. 이에 발맞춰 KB금융그룹은 지난 10월 국내 금융그룹 최초로 AI 윤리기준을 제정했고 이달 NH농협은행은 국내 은행권 첫 'AI거버넌스'를 구축했다. 정부의 가이드라인 발표에 따라 '할 수 있는 것과 없는 것'의 결정이 수월해지면서 금융권의 AI 활용이 확대될 전망이다.보험업계는 신기술 도입에 상대적으로 보수적이었던 편인 만큼 더 극적인 변화가 기대되는 분야다. 은행업계가 인터넷전문은행이라는 '메기'로 하여금 변화했듯 보험업계도 비슷한 경로를 밟을 가능성이 있다. 이는 언더라이터가 첫 투자를 유치한 배경으로 해석된다. 언더라이터가 서울대학교기술지주, 스트롱벤처스, 고려대학교기술지주로부터 총 10억원의 시드 투자를 유치했다고 18일 밝혔다.세이브노트 플랫폼은 금융소비자와 보험사 양 쪽에 새로운 가치를 제공하는 것을 목표로 한다. 금융소비자에게는 기존 대비 최대 40% 저렴한 가격과 빠른 가입 절차, 기존의 획일적 가입 거절을 벗어나 신규 가입 기회를 제공하고 보험사에는 효율적인 언더라이팅 솔루션, 사업비 절감 방안, 수익성 향상 서비스를 제공할 수 있다고 강조한다.세이브노트의 누적 사용자수는 지난 6월 이후 월 평균 76%의 속도로 꾸준히 증가하고 있다. 언더라이터는 6월에 구글 플레이스토어에 주택화재보험 베타 앱 '그랩잇'을 출시한 이후, 9월부터는 웹을 통해서도 베타 서비스를 운영하고 있다. 11월부터는 서비스명을 세이브노트로 변경, 소비자들에게 보다 친근한 브랜드로 다가갈 준비를 하고 있다. 언더라이터는 대표적 규제 산업인 보험 산업을 혁신하기 위해, 금융 규제 당국에 지속적으로 존재감을 알리고 있다. 지난 9월 금융위가 개최한 핀테크 아이디어 공모전에서 대상(금융위원장상)을 수상, 상금 2500만원 등의 특전을 확보했다. 157개의 아이디어가 제출된 공모전에서 사업 경쟁력을 인정받았다는 평가다.또 언더라이터는 금융위가 '핀테크 스케일업 추진전략'의 일환으로 운영하고 있는 핀테크 스타트업 보육공간 핀테크큐브(마포 프론트원)에 올해 4월부터 입주해 있다. 지난 3월에는 금융혁신 벤처창업 지원사업을 통해 사업자금 약 4500만원을 확보하기도 했다. 2월에는 금융위원회가 '금융혁신지원특별법'에 근거해 운영중인 금융규제 샌드박스에 신청했고, 연내 승인을 앞두고 있다.  세이브노트가 이러한 성과를 거둔 배경에는 핵심 인력들의 경력 및 역량이 있다. 세계 10대 재보험사인 코리안리재보험과 고려대 통계학 학사, 미시간대 통계학 석사를 거친 최고경영자(CEO), NHN 모바일서비스개발랩과 홍익대 컴퓨터공학 학사를 거친 클라이언트 리드(Client Lead), 뱅크샐러드와 한국보험계리사, 카이스트 수학 학사를 거친 최고기술책임자(CTO)가 주축을 이루고 있다. 인력은 기술력으로 이어졌다. 세이브노트는 올 8월 머신러닝을 활용한 주택화재보험 특허를 출원했으며, 11월에 추가 특허 출원 예정이다. 기술력을 바탕으로 세이브노트는 올 6월부터 국내 보험 학계에서 권위를 가진 서울대학교 및 이화여자대학교 연구진과 연구 보안 협약을 맺고 협업을 진행하고 있다. 리드 투자자로 참여한 서울대학교기술지주의 목승환 대표는 "금융 분야 내에서 디지털 전환을 포함한 전반적인 산업 혁신에 대한 필요성이 가장 부각되는 보험업권 분야에 대해서 해당 도메인 지식 및 현장 경험을 다수 확보한 창업팀으로 주목하게 됐다"며 "본 운용사의 주요 관심 영역 중 하나인 인슈어테크 분야에서 높은 성장 가능성을 보유해 투자를 집행했다"고 말했다.언더라이터 남광현 대표는 "최고의 브랜드와 엑셀러레이팅 프로그램을 갖춘 투자사들과 함께 할 수 있어 영광"이라며 "보험 소비자의 불편함을 해소하기 위해 금융 소비자, 보험사, 규제 당국의 목소리에 귀 기울이겠다"고 피력했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[르포]금융권 연탄배달 봉사활동이 필요한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210017</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 11:17:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["서울에 이런 곳이 있는지 처음 알았어요."21일 서울시 노원구 중계본동에 위치한 '백사마을' 주민들에게 연탄을 배달한 서민금융진흥원의 한 직원은 이렇게 말했다. 무리가 아닌 표현이었다. 멀리서 보면 채도 낮은 슬레이트 지붕들이 옹기종기 모여있었고 가까이 가면 허파꽈리처럼 좁다란 골목길과 높다란 오름길이 교차해 있었다. 그래도 명색이 '마을'인데, 길에는 봉사활동을 온 이들만 가득하고 주민들은 드물었다.길을 걷다 멀리서 유리창이 깨지고 담벽에 빨간 페인트로 '철거'라 쓰여진 한 공가(空家)가 눈에 띄었다. 자세히 보니 "본 건물은 이주로 인하여 발생한 공가로 무단침입, 쓰레기투기, 경고문 훼손 등 불법행위 시에는…"이라는 내용이 담긴 경고문이 대문 앞에 붙어있었다. 철거와 이주라는 단어에서 유추할 수 있듯 백사마을은 재개발지역이다.노원구 불암산 기슭과 맞닿은 백사마을은 1967년 도심 개발 과정에서 청계천·영등포 등 판자촌의 철거민들이 이주하면서 형성됐다. 1980년대 이후 여타 정착지들은 아파트 단지로 바뀌었지만, 백사마을은 1971년 개발제한구역(그린벨트)으로 묶인 이래 주거형태도 60~70년대에 멈췄다. 그러던 중 서울시가 2008년 백사마을의 그린벨트를 해제하고 이듬해에는 재개발구역으로 지정했다. 정비계획대로라면 분양아파트와 임대아파트가 백사마을에 만들어져야 했다.재개발 계획은 표류했다. 오세훈 서울시장이 2011년 8월 무상급식 이슈로 사퇴하고 같은해 10월 박원순 시장이 취임했다. 2012년 서울시는 저층 주거지 보전구역에 지형, 골목길, 원래 필지를 유지하면서 다양한 임대주택을 건설하겠다고 했다. 이는 '박원순식 재개발'로 불렸다. 낮은 사업성과 주민 갈등이 이어지자 2016년 사업시행자였던 LH(한국토지주택공사)는 손을 뗐다.2017년 SH(서울주택도시공사)가 새 사업시행자가 됐지만 불암산 자락에 25층짜리 고층 아파트를 배치하는 설계안이 주민들의 반발을 부르는 등 갈등이 컸다. 서울시가 백사마을의 정비사업을 2021년 3월 인가 후 고시했지만, 이번에는 임대주택 건축비가 같은 단지 내 아파트보다 2배 이상 높게 책정된 것이 사업 지연의 이유가 되고 있다. 예산 효율성을 중시하는 '오세훈 시정'의 일이다.재개발이 길어질수록 원주민들은 조합원 분담금 부담도 커진다. 재개발이 이뤄지더라도 세입자와 저소득 원주민들은 터를 잃을 수 있다. 즉 재무적 부담 때문에 백사마을 원주민 상당수가 터를 떠난 것이다.    "사람들이 적어지니까, 후원도 적어져" "항상 고맙지. 말로 표현 못 해."이날 백사마을에서 열린 '금융권 합동 사랑의 연탄 나눔 행사'에 참여한 자원봉사자로부터 연탄을 받은 한 마을 주민은 &lt;블로터&gt;에 이렇게 전했다. 기자는 "어르신, 길에 사람이 많이 없네요."라고 물어봤다. 그러자 주민은 "사람들이 많았는데, 없어요. 개발한다고 20년, 30년 전부터 분양신청을 받는다고…"라고 답했다. 주민들이 느낀 불안정한 시간은 체감상 20년 이상은 된다는 의미다.기자도 직접 등에 지게를 지고 연탄을 날랐다. 금융권 종사자들의 온정 속에서 주민들의 집 창고에는 연탄이 차곡차곡 쌓였다. 참여자 역시 많아 분업이 잘 이뤄졌다. 오르막길을 지나 집 앞에 도착하면 안에서 대기하고 있던 봉사자가 연탄을 받았다. 이런 덕분에 얼굴에 숯검댕이 묻는 수고는 안 해도 됐다. 대신 목장갑을 벗으니 잿가루 냄새가 났다. 봉사활동은 봉사활동이었다.금융감독원은 2006년부터 사랑의 연탄나눔 행사를 펼치고 있다. 이날 활동에는 서민금융진흥원, 신용회복위원회, 은행연합회, 생명보험협회, 손해보험협회, 저축은행중앙회, 여신금융협회, 코스닥협회, 금융산업공익재단, 카카오뱅크, 케이뱅크 등이 참여했다. 이들 기관은 공동 후원금을 마련해 연탄은행에 연탄 21만2500장을 기부하고 이 중 6000장을 직접 백사마을에 배달했다.  참가자들은 힘을 쓰고 화기애애하게 샌드위치를 나눠먹으며 활동을 마무리했다. 한 서민금융진흥원 직원은 "서민금융에 좀 더 가까워졌던 굉장히 유익한 시간"이라며 "연탄과 함께 화재예방을 위한 가스감지기를 달아드렸다. 라면 등 기념품을 함께 드렸는데 주민들께서 좋아하셨다"고 전했다.막 사회생활을 시작한 새내기 직원들도 있었다. 민경강 카카오뱅크 뱅킹서비스팀 매니저는 "대학교 이후에 회사에 와서 처음으로 참여한 봉사활동으로 뿌듯함을 느낄 수 있었다"며 "회사에서 3차까지 봉사활동 지원자를 경쟁 방식으로 받았는데 뽑혀서 오늘 판교에서 버스를 대절해서 왔다"고 말했다. 그렇지만 이날 하루만의 노력으로는 주민들의 고단함을 해결하기 어려워 보인다. 봉사를 마치고 마을을 내려가니 주민 두 명이 보였다. 마을의 상황에 대해 자초지종을 물어봤더니 이런 답을 받았다. 한 주민은 "재개발 때문에 내보내는 걸 우선으로 해서 나간거야. 빨리 짓기 위해서 내보내는 거지. 집을 다 지을때까지 임대료가 나가는데 내년이 될지 후년이 될지 몰라. 사람들이 나가니까 후원도 적어지는 거 같아. 연탄도 빨리빨리 못 들어오는 거 같고"라고 말했다.우리나라에서 2022년까지 10여년 넘게 '주거의 안정'을 위협받는 주민들이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카뱅 이어 케뱅도 전산장애, 인뱅 전체 IT 투자 필요성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190004</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 06:25:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["재해복구(DR)는 평소에 들어가는 돈이다. 이것을 평소에 얼마 정도 투자해서 가끔씩 생기는 위기를 예방할 것이냐는 게 각 회사마다 입장도 경험도 다르지만 어려운 문제다. 재해복구를 통한 백업 조치가 있었다면 더 빨리 해결했었을 수 있는 문제라고 본다."글로벌 IT기업의 한국지사에서 근무했던 한 관계자는 '케이뱅크 먹통 사태'에 대한 견해를 묻는 &lt;블로터&gt;에 이 같이 답했다. 케이뱅크 앱은 지난 17일 오후 8시 30분 전후로 접속이 불능된 뒤 7시간 반만인 익일 오전 4시께 정상화됐다.20일 업계에 따르면 케이뱅크의 접속오류 사태가 장시간 이뤄진 점에 비춰 계정계(코어뱅킹) 쪽에서 문제가 일어났을 가능성이 제기된다. 코어뱅킹은 은행 본연의 금융업무 처리 시스템으로, 고객의 거래 데이터를 다루는 핵심 영역이다.앞서 케이뱅크는 지난해 말 계정계 시스템을 유닉스에서 리눅스로 올해까지 전환 완료할 계획이라고 밝힌 바 있다. 이는 리눅스를 기반으로 하는 클라우드 전환을 목적으로 한다. 클라우드 도입 시 '마이크로서비스아키텍처(MSA)'를 통해 서비스 배포와 제휴 서비스 연동을 더 빠르게 할 수 있다. 해외에선 클라우드 기반의 코어뱅킹을 활용하는 사례가 상용화됐다.나아가 케이뱅크는 자사 앱 전체에 클라우드 적용을 하기를 원했다. 올 6월 케이뱅크가 올린 사업공고를 보면, 온프레미스(자체 서버)와 퍼블릭 클라우드(전문업체로부터 서버와 스토리지 등 컴퓨터 자원을 빌려쓰는 것)를 결합한 하이브리드 클라우드를 구축하겠다는 내용이 담겼다.따라서 접속 오류가 발생한 시점은, 케이뱅크가 코어뱅킹의 클라우드 전환 작업 중인 기간과 일치한다는 뜻이다. 케이뱅크에 따르면 현재는 콜센터와 제휴업체 등 비대면 채널을 관리하는 채널계 등 일부에만 클라우드 적용이 이뤄진 상태다.신한은행의 사례를 떠올릴 수 있다. 신한은행은 올 초 코어뱅킹 업무를 유닉스에서 리눅스로 전환하고 오라클 DBMS(데이터베이스관리시스템) 업그레이드 작업을 진행했는데, U2L(Unix to Linux) 후속작업으로 OS 접근제어 설정과정에서 서버 일부가 장애를 겪었던 적이 있다.만약 케이뱅크가 퍼블릭 클라우드를 이용했다면 빠른 복구가 가능했을 것으로 보인다. 많은 퍼블릭 클라우드 기업이 재해복구 솔루션을 제공해 기업들이 백업 수단으로 활용한다. 오라클의 경우 '다중 리전(복수의 데이터센터)'을 운용해 고객사에 재해복구용 제2의 리전을 제공하고 있다. 비즈니스 연속성과 재해 방어라는 목적을 달성하기 위해서다.그렇지 않다면 케이뱅크는 자체적인 DR센터를 가동해 서버를 빠르게 복구했어야 했다는 지적이다. DR은 단순히 데이터를 복제해 붙여넣기 하는 협소한 개념이 아니라, 비상상황 발생 시 곧바로 연산 가능한 서버가 동작할 수 있도록 시스템과 프로세스를 구축하는 개념이다. RTO(Recovery Time Objectives, 복구 시간 목표), RPO(Recovery Point Objective, 복구 지점 목표)가 핵심이다.케이뱅크가 무중단이 생명인 금융업을 하고 있다는 점을 고려하면, 7시간 반은 RTO에서 한참 어긋난 경우라고 평가할 수 있다. 전자금융감독규정 제23조에 따르면 금융회사는 장애·재해·파업·테러 등 긴급 상황이 발생해도 업무가 중단되지 않도록 비상대책을 수립해 운용해야 한다.인터넷은행의 특성 중 하나인 IT기업의 내실보다는 외형적 성장에 집중한 결과라는 지적이다. 구체적으로 케이뱅크의 사업보고서를 들여다보면, 이 회사는 무형자산 중 시스템개발비의 장부금액이 지난해 말 131억원에서 올 3분기 112억원으로 줄었다. 미래 경제적 효익을 확실하게 기대할 수 있는 개발에 대해서만 무형자산인 개발비로 계상이 가능하다. 케이뱅크는 계정계시스템 구축 등에 지출된 비용에 대해 무형자산으로 인식하고 있는데, 내부개발로 자산화된 개발비는 없다.반면 마케팅비는 급증하는 추세다. 올 3분기 마케팅비는 53억원으로 전분기(8억원) 대비 6배 넘게 늘었다. 이 회사는 KT그룹과 모회사인 BC카드에 재무적 악영향을 주지 않기 위해서 빠르게 기업공개(IPO)를 성공시켜야 하는 과제를 안고 있다. 올 3분기 역대 최대실적을 내는 등 수익성이 빠르게 개선되고 있다. 금융수익을 통해 '성장성'을 입증하는 과정에서 본연적인 IT 경쟁력에 대한 투자에는 미흡했다는 분석이다.특히 케이뱅크의 지배구조 정점에 ICT 대기업이자 퍼블릭 클라우드사인 KT가 있었음에도 IT적인 시너지 효과가 있었는지도 의문이다. IT업계 관계자는 "대형 퍼블릭 클라우드사와 같은 하이퍼 스케일러가 아닌 온프레미스나 프라이빗 클라우드를 써도 해결할 수 있는 방법은 많다"며 "재해복구 시스템이 비싸지 않았겠느냐"고 했다.이 관계자는 "글로벌 IT업체의 클라우드도 본토에서 먹통이 가끔씩 있을 정도로 기계 결함은 항상 있는 일"이라며 "복구를 어떻게 빨리 하느냐, 복구 시스템이 잘 돼 있느냐의 차이다"라고 강조했다. 금융감독원에 따르면 2019년부터 올해 8월까지 발생한 은행권 전산 장애 275건 중 케이뱅크(34건)가 가장 많았다.  케이뱅크의 실명계좌를 연동하는 가상자산거래소 업비트도 이번 사건으로 손실이 적지 않다. 케이뱅크 오류 시간 동안 업비트에서 거래를 할 수 없게 되면서, 투자자들은 업비트에 보유한 가상자산을 빗썸 등 경쟁사로 옮겨 거래 후 출금을 하는 방법을 공유했다. 업비트는 지난달 SK C&amp;C의 데이터센터 화재로 하루동안 로그인 오류가 발생한데 이어 소비자 불편이 누증되는 모습이다.현재 FTX 파산 및 코인원의 카카오뱅크 제휴 등 거래소 간 점유율 유동성이 높아진 상황에서, 업비트의 아성에 균열이 날 수 있다는 분석도 나온다. 케이뱅크 측은 "앞으로 더욱 안전하고 편리한 서비스를 제공하기 위해 장애 발생 원인을 보다 면밀하게 분석해 재발 방지 대책을 강화하도록 하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/19/blt202211190003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JP모건 "미국 투자자 '런'하는 중국 시장, 우리는 밝게 본다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180006</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:24:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["코로나19 팬데믹이 사라질 경우 강력한 성장세가 나타날지 확인할 수는 없지만, 유일하게 유망한 지역은 중국이다."글로벌 투자은행(IB) JP모건은 지난 17일 서울 여의도 63빌딩에서 한화자산운용과 합동 기자간담회를 열고 이 같이 밝혔다. 최근 JP모건은 중국 기업의 주가 폭락에 오히려 '저점매수' 기회라는 의견을 낸 바 있다. 제로 코로나 정책 및 통화·재정 정책 기대감을 근거로 들었다. 또 JP모건은 올 3월 중국 빅테크에 대한 투자의견을 무더기로 하향하더니 두 달만인 5월에는 텐센트, 알리바바 등 종목의 등급을 대거 상향했다.이날 기자간담회에서도 JP모건 측은 중국 시장의 반등에 대한 기대감을 숨기지 않았다. 케리 크레이그 JP모건 글로벌마켓 전략가는 "종국적인 면에서 모든 가능성이 실현될 것이라 보지는 않으나 중국은 매우 다른 사이클을 보이고 있다"면서 "중국은 빠른 속도로 변화할 것이고 주식시장이 긍정적으로 돌아설 수 있다"고 강조했다.그는 "중국이 정책적으로 전환이 이뤄지면 다이내믹한 변화를 통해서 조정이 일어나 현금흐름이 발생할 수 있고 이는 지속가능한 기간 이뤄질 것으로 전망된다. 부양책 역시 중요한 맹점"이라며 "JP모건은 상대적으로 뉴트럴(중립)한 입장에 있기 때문에 금융과 소비자 부문에 있어서 어떤 지속가능한 부분을 기대할 수 있는지 예상한다"고 부연했다.다만 이러한 JP모건의 입장은 여타 기관투자자들의 포지션과는 달라 보인다. 레온 골드펠트 JP모건 아시아태평양 멀티에셋솔루션본부장은 "투자자들이 중국시장을 탈출하는 글로벌 런, 특히 미국 기관투자자들이 '런'하는 모습을 볼 수 있다"며 "연금기관 등 미국 투자자들의 포트폴리오는 50~60%가 주식, 5%가 신흥국인데 그 중 2%가 중국이다. 미국 기관투자자들은 중국이 대만 이슈 등 불확실성과 미국과의 패권경쟁으로 어려운 시장이라 생각해 포트폴리오에서 없애고 싶어할 것"이라고 분석했다.JP모건은 한화자산운용의 '라이프플러스(Lifeplus) TDF' 상품에 투자자문을 제공하고 있다. 이 중 2045년을 빈티지(목표 시점)로 한 상품의 자산구성에서 투자국가별 비중을 보면 미국 51.91%, 한국 15.99%, 일본 5.18%, 그리고 중국이 4.02%다. 여타 기관투자자들의 포트폴리오에서 중국 투자비중이 2%라고 밝힌 것보다 더 높은 수치다. '생애주기펀드'라고도 불리는 TDF는 은퇴 시기에 맞춰 위험자산과 안전자산 비중을 조정해 운용하는 상품이다.라이프플러스 TDF 상품은 한국시장에 대한 비중도 상당하다. JP모건은 한국 주식시장의 경우 현재 저평가된 국면이 내년부터 반등 전환할 것이라고 내다봤다. 골드펠트 본부장은 "한국 시장은 회복을 앞서서 시작하지 않을 것이다. 미국의 높은 금리와 달러 강세에 영향받기 때문"이라며 "한국 시장이 컨피던스(자신감)를 갖게 되면 내년 하반기 개선될 것"이라고 말했다.다만 내년 '금융투자소득세(금투세)'가 도입되면 시장 전반의 투심에 부정적인 영향을 줄 수 있다는 전망이 증권업계에서 나오는 만큼, 이러한 낙관론이 그대로 실현될지는 미지수다. 한화자산운용은 미국 연방준비제도(Fed·연준)의 정책 변화에 따른 '채권'의 역할이 커질 것으로 기대했다. 금리가 높을 때는 채권가격이 떨어지고 낮을 때는 상승한다. 현재 저렴하게 매수해 내년 금리인상 기조가 정체 후 인하되면 채권을 통한 이익 실현 모멘텀을 기대할 수 있을 것이라는 얘기다. 크레이그 전략가는 연준이 2024년부터 금리 인하에 나설 가능성이 있다고 추정했다.  JP모건은 내년 장기자본시장 전망(LTCMA, Long-Term Capital Market Assumptions)을 발표하면서 인플레이션 방어와 분산을 위한 대체투자를 제안했다. 골드펠트 본부장은 "올해 시장 하락은 최근 10년 동안 가장 매력적인 장기 투자 기회를 제공한다"며 "주식 60%, 채권 40%는 포트폴리오내에서 튼튼한 기반이 될 것"이라고 밝혔다. 주식 60%, 채권 40%로 포트폴리오를 구성했을 때 내년 수익률은 평균 7.2%가 될 것으로 예상했다. 세계 2위 자산운용사인 뱅가드도 이러한 '60대 40' 전략이 빠르게 개선될 것이라고 점쳤다.변재일 한화자산운용 WM솔루션운용팀장은 "현재 주식 가격은 얕은 수준의 경기 침체를 반영하고 있는데, 내년 경기침체가 심각해질 경우 주식 가격 하락과 채권 가격 상승을 기대할 수 있다"며 "경기 침체 수준이 예상보다 얕거나 경기 침체를 피할 수 있게 될 경우 주식 가격 상승과 채권 가격 상승 시나리오를 기대할 수 있다"고 봤다. 결론적으로 모든 시나리오에서 채권은 매력적이며 결국 전통적인 자산배분 전략이 유효할 것으로 예상했다.한화 라이프플러스 TDF는 지난 디폴트옵션 1차 승인에서 모든 빈티지(2020, 2025, 2030, 2035, 2040, 2045, 2050)가 승인을 얻었다. 포트폴리오 승인개수로는 전체 운용사 중 3위에 해당한다. 올해 빈티지별로 -11~-13% 수익률을 기록했지만 주식에 환오픈, 채권에는 환헤지하는 하이브리드 전략으로 성과를 방어했다. 주식은 S&amp;P와 유사한 수준의 성과를 기록한 가운데, 환율 효과가 빈티지별로 3~10% 더해졌다. 최영진 한화자산운용 전무는 "TDF는 장기 투자를 통한 리스크 프리미엄 취득으로 연금 자산을 늘리는 것이 핵심 가치"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>