<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Mar 2022 17:36:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[신한은행이 밀어주는 엠블 동남아 전기차사업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220400</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220400</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 08:25:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신한은행이 동남아시아에서 블록체인 모빌리티 플랫폼을 운영 중인 엠블(MVL)을 든든하게 밀어주고 있다. 캄보디아에선 정부 당국에 눈도장을 찍어 사업 확대에 긍정적 영향이 예상된다.22일 엠블에 따르면 지난 17일 캄보디아의 수도인 프놈펜 센속 지구에서 개최한 '어니언 메가스테이션(ONiON MegaStation)' 공개 행사에는 포우 말리(Pov Maly) 캄보디아 공공사업교통부 차관, 김남수 신한캄보디아은행 법인장, 우경식 엠블 대표를 비롯한 각계의 인사가 참석했다.메가스테이션은 도심형 전기차 충전소 겸 커뮤니티 센터다. 엠블의 현지 자회사 어니언 모빌리티(ONiON Mobility)가 자체 생산하는 전기삼륜차 어니언(OniON) T1을 판매한다. 메가스테이션에선 차량의 시운전이 가능한 쇼룸과 수리 및 유지보수, 배터리 교환 및 충전 서비스를 24시간 제공받을 수 있다. 이와 함께 3곳의 허브 스테이션도 공개돼 운전자들이 프놈펜 시내 곳곳에서 배터리를 쉽게 교환할 수 있다.오토바이는 캄보디아의 주요 교통수단이자 '이동오염원'이다. 이에 캄보디아 공공사업교통부(MPWT)는 전기자동차 정책 개발을 위한 범부처 워크숍을 조직했다. 2050년까지 전기오토바이 사용량을 70%까지 늘리려고 한다. 포우 말리 차관은 "현재 프놈펜 시내에서 어니언 모빌리티의 전기차량이 빠르게 보급되며 캄보디아의 교통 인프라 및 환경 개선, 드라이버의 수익 향상에 많은 성과를 보이고 있다"고 치하했다.엠블은 '제로 수수료'로 동남아 택시업계와 고객들을 유입한 데 이어 최근 친환경 정책과 맞물려 성장세를 이어가고 있다. 승차공유(Ride-Hailing) 서비스인 타다(TADA)는 약 15만 이상의 드라이버와 110만명 이상의 승객을 보유하고 있다. 자회사 어니언 모빌리티를 통해서는 차량 생산과 판매, 충전 인프라 건설 등을 추진하고 있다. 캄보디아 현지에 전기차 공장을 설립하고 친환경 차량의 양산 시스템을 구축했다.또 엠블은 태국석유공사 캄보디아 지사(PTT Ltd), 프랑스 글로벌 에너지 회사인 토탈(Total Energies), 현지 기업형 슈퍼마켓인 페어 플러스 슈퍼마켓(Fair Plus Supermarket), 서클 케이 마켓(Circle K Market) 등과 파트너십을 체결해 전기차량의 고속화 및 충전 인프라 확충 등을 추진 중이다.우경식 엠블 대표는 "어니언 T1을 통해 앞으로 캄보디아 및 동남아 여러 국가에 친환경 모빌리티 서비스를 지속 확장해나가겠다"며 "그간 구축한 모빌리티 서비스와 블록체인 간 연계성을 강화하여 동반 성장하는 토큰 이코노미 모델을 선보이겠다"고 강조했다.신한은행에 있어서 동남아는 전략적 지역이다. 신한베트남은행의 순이익은 1292억원으로 신한은행 해외법인 중 가장 많다. 신한캄보디아은행의 순이익은 캐나다, 유럽, 카자흐스탄보다 높다. 지난해 신한캄보디아은행의 순이익은 지난해 201억원으로 전년 동기(159억원) 대비 26.7% 증가했다.신한은행과 엠블의 캄보디아 협동 공략이 가속화하는 이유다. 최근 엠블은 신한은행과의 전략적 제휴를 통해 캄보디아 택시 운전자를 위한 데이터 기반 대출 상품을 출시했다. 전자지갑을 공동 개발해 고객 결제수단으로 적용하고 있다. 김남수 신한캄보디아은행 법인장은 "엠블과 신한은행의 전략적 제휴를 기반으로 캄보디아 시장에서 양사의 협력을 확대하고 친환경 정책 및 교통수단 개발에 기여할 수 있기를 기대한다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[프롭테크가 '리딩뱅크 하나은행' 이끌까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180562</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180562</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:23:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하나은행이 성장 가능성을 확인한 '프롭테크(부동산과 기술의 합성어)' 시장에서 투자를 대폭 늘리며 비이자이익 창출을 꾀하고 있다. 하나은행은 지난해 순이익 2위로 올라섰으나 '리딩뱅크(은행업계 순이익 1위)'인 KB국민은행에는 한 끗 부족한 상황이다.20일 업계에 따르면 하나은행은 부동산 대체투자 플랫폼과 공동 업무에 이어 직접 투자로 진출 수준을 높이고 있다. 2020년부터 부동산 신탁 수익증권 거래 플랫폼인 '카사(Kasa)'의 투자자 예탁금 관리를 전담하고 있으며, 올해에는 루센트블록의 약 170억원 규모의 시리즈A 투자에 참여했다.하나은행 관계자는 "국내 상업용 부동산 시장은 성장 잠재력이 풍부한 시장인 만큼 여전히 매력적인 투자 대상"이라며 "특히 20~30대 젊은 세대의 투자에 있어 소액 부동산 투자가 주요 축이 될 것으로 기대돼 프롭테크에 관심을 갖게 됐다"고 설명했다. 상업용 부동산 뜨면 하나은행도 덕 본다 상업용 부동산 시장이 주목받는 이유는 역설적으로 부동산 규제 때문이다. 주택 시장은 대출 규제와 함께 주택가격 급등으로 종합부동산세(종부세) 부담이 늘었다. 이로 인해 상업용 부동산의 수요가 증가하는 '풍선효과'가 발생했다는 분석이다. 지난해 전국 상업용 부동산 거래량은 역대 최고 수준인 21만5816건에 달했다. 2019년 거래량(15만3637건)보다 40.5% 높은 수치다.KB금융연구소의 '2022 KB부동산 보고서'를 보면 PB들은 올해 가장 유망한 부동산 자산으로 꼬마빌딩(소형빌딩)을 꼽았다. 꼬마빌딩은 지난해 전망에서 4위(12%)에 불과했으나 올해 전망에서는 24%를 기록하며 1위를 차지했다. 연구소는 "부동산은 경제 불확실성 확대에 따른 위험 회피 자산으로 인식돼 기관투자자를 중심으로 대체투자 수요가 증가할 것"이라 예상했다.카사와 같은 부동산 대체투자 플랫폼은 부동산을 유동화해 소액으로 주식처럼 거래할 수 있어 환금성을 높였다. 카사는 서비스 초기 낮은 인지도로 유동성 공급자인 투자자가 적어 이 같은 이점을 제대로 누릴 수 없었으나 최근 활성화하고 있다. 카사가 지난 3일 공모한 건물 '여의도 익스콘벤처타워'는 공모 개시 14분만에 완판됐다. 올 1월 누적 앱 다운로드 수 30만을 돌파했다.  수익성을 증명한 덕분이다. 카사는 지난해 9월 공모 후 상장 거래돼온 '역삼 한국기술센터'의 매각을 확정했다. 매각가는 공모가 대비 약 10% 높은 93억원이며, 댑스(부동산디지털수익증권) 수익자들이 받는 유보금과 배당금을 합치면 공모 참여 투자자들의 연환산수익률은 26%에 달한다.하나은행은 카사의 실적과 연동해 비이자이익인 신탁수익에 긍정적인 효과를 얻을 전망이다. 카사 투자자의 자금은 하나은행 특정금전신탁을 통해 관리된다. 지난해 하나은행은 실적배당신탁 수탁고 41조2994억원에 대해 1384억원의 보수를 거뒀다.또 카사가 성장해 다수의 부동산 수익증권을 거래하게 된다면 하나은행은 투자자들을 대상으로 기존 사업을 다각화할 수도 있다. 카사의 댑스는 ABS(Asset Backed Securities, 자산유동화증권)에 D(디지털)가 접두어로 붙었을 뿐, 은행에 생소한 성격의 금융상품이 아니다. 프롭테크 시장 임장 마치고 '직접 투자'하는 하나은행 여기서 더 나아가 하나은행은 프롭테크기업인 루센트블록에 직접 투자했다. 루센트블록은 상업용 부동산을 수익증권화해 주식처럼 부동산에 투자할 수 있는 서비스 '소유'를 개발해 올해 상반기에 출시를 앞두고 있다. 소유는 상업용 부동산을 회사처럼 상장시켜 수익증권을 발행하고, 소유를 이용하는 고객은 주식처럼 부동산을 한 주 단위로 사고 팔 수 있다.루센트블록은 최근 약 170억원 규모의 시리즈A 투자를 캡스톤파트너스, 한국투자증권, 쿼드자산운용, 하나금융투자, 하나은행, 서울대학교기술지주 등으로부터 받았다. 이 중 캡스톤파트너스는 국내 벤처캐피탈 중 가장 먼저 당근마켓에 기관투자자로 참여한 투자사로, 그 외에도 직방, 컬리, 샌드버드 등 다수의 유니콘 기업과 스타트업에 투자한 국내 톱티어 투자사다.하나은행도 스타트업 발굴 협업 육성 프로그램인 '하나원큐애자일랩'을 통해 투자안목을 지속 키워왔다. 하나원큐애자일랩은 2015년 6월 설립 이후 12기까지 총 134개 스타트업을 발굴 육성했고, 직·간접 투자를 통해 전략적 협업 성공 사례를 창출하고 있다. 하나은행 관계자는 "프롭테크 분야는 뛰어난 기술력과 금융규제가 얽혀 있는 부문으로 우수한 스타트업들과 선제적 협업을 만들어가고 있다"고 부연했다. 신한은행 앞선 하나은행, 리딩뱅크도 가시권 과거 하나은행은 우리은행과 함께 3~4위권으로 평가받았으나 위치의 역전이 일어났다. 지난해 4대 시중은행 순이익은 국민은행 2조5908억원, 하나은행 2조5704억원, 신한은행 2조4944억원, 우리은행 2조3755억원 순이었다. 국민은행과 1~2위권을 다퉜던 신한은행보다 하나은행이 760억원가량 앞선 순이익을 낸 것이다.순이익 증가율이 하나은행 27.9%, 신한은행 20%로 나타난 가운데, 비이자이익인 수수료이익은 하나은행이 1.25% 증가한 반면 신한은행은 0.9% 줄었다. 하나은행의 꾸준한 디지털 전환 전략이 본격적인 성과를 내고 있다는 평가다.박성호 하나은행장은 '생활밀착형 디지털 금융플랫폼 도약'을 기치로 공격적인 디지털 전략을 펴고 있다. 컴투스가 준비하고 있는 메타버스 플랫폼 '컴투버스(Com2Verse)'에 금융 서비스를 제공할 계획이다. 디지털 영역까지 이자이익과 비이자이익의 쌍끌이를 겨냥한 전략으로 '리딩뱅크 하나은행'의 실현 가능성을 높이고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180054.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우크라이나, 페이팔 통해 해외서 돈 받는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180018</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 01:20:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 결제 서비스 업체 ‘페이팔’이 러시아의 우크라이나 침공이 지속됨에 따라 우크라이나 이용자를 대상으로 서비스를 확대한다고 발표했다. 17일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 이날부터 우크라이나 이용자들은 전 세계에 있는 친구와 가족들로부터 자금을 받거나 보낼 수 있으며 페이팔 전자 지갑에 비자카드·마스터카드를 연결해 은행 계좌로 자금을 이체할 수 있다. 이전까지 우크라이나 이용자들은 해외 송금 기능만 사용할 수 있었다. 자국을 대피한 우크라이나인들도 우크라이나 전용 페이팔 지갑을 만들면 모든 기능을 사용할 수 있다. 아울러 6월 말까지 우크라이나 이용자의 페이팔 계정에 대한 이체·입금 수수료가 면제된다. 페이팔의 해외 송금 서비스인 줌(Xoom)도 우크라이나 이용자를 대상으로 송금 수수료를 면제한다. 앞서 우크라이나 정부는 결제 서비스 업계에 우크라이나인들의 거래 접근성을 높일 수 있도록 추가 서비스 출시를 요청한 바 있다. 페이팔은 미하일로 페데로프 우크라이나 부총리 겸 정보통신부 장관 앞으로 보낸 서한에서 “이번 서비스 확대로 우크라이나인들이 전 세계 친구와 가족들로부터 돈을 받을 수 있을 것이며, 다른 나라로 탈출한 우크라이나 난민들 또한 어디에 있든 자금을 받거나 인출할 수 있어 도움이 될 것”이라고 말했다. 한편 페이팔은 “러시아의 우크라이나에 대한 폭력적인 군사적 침략을 규탄한다”고 밝히며 지난 5일 러시아에서 서비스를 중단했다. 이 조치로 러시아에서 신규 이용자를 받지 않을 것이며 해외 송금 서비스를 중단한다고 발표했다. 이 밖에도 마스터카드와 비자도 러시아 내 모든 영업을 잠정 중단했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[광주은행은 핀다, 전북은행은 고팍스…핀테크 관심많은 JB금융]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160551</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160551</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 10:22:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광주은행과 전북은행을 산하에 두고 있는 JB금융지주가 올해 유망 핀테크업체와 연이어 협력하면서 금융 신시장 개척에 주력하고 있다. 지방금융지주 수익성 1위라는 타이틀을 이어가기 위한 과감한 수를 던진 것으로 해석된다.16일 업계에 따르면 데이터 기반 대출 비교 서비스를 제공하는 핀테크 기업 핀다는 광주은행, 코리아크레딧뷰로(KCB)와 함께 '신파일러 대상 혁신 금융 서비스 및 제휴 마케팅 활성화'를 위한 전략적 업무협약(MOU)을 지난 15일 체결했다.이번 협약은 핀테크 기업과 신용평가사, 은행권이 손잡는 최초 사례다. 핀다는 마이데이터 라이선스를 취득한 대출 비교 서비스 기업으로서 고객의 니즈를 빠르게 파악하고 필요한 데이터를 수집해 맞춤형 금융 서비스를 제공하고 있다. 핀다를 비롯한 각 사는 금융 취약 고객의 신용점수 관리를 위한 혁신 금융 상품을 공동 추진하게 된다.각 사는 이번 협약을 기점으로 데이터 기반의 포용적 금융 서비스를 실천하는 데 힘을 모으기로 했다. 특히 금융 거래 이력이 부족한 신파일러 전용 대출 및 신용카드 상품 개발 등을 통해 취업준비생과 사회초년생의 올바른 금융 생활과 신용 관리의 첫 시작을 돕겠다는 의지를 다졌다. 또한 각 사의 고객 접점 및 플랫폼을 활용한 공동 마케팅도 진행할 계획이다.핀다는 제도권 금융사와 협력함으로써 신뢰도 향상 등 다양한 편익이 예상되는 것은 물론, 광주은행도 핀다를 통해 얻을 것이 적지 않다.신파일러 대출은 기존의 신용평가모형으로 대출을 실행하는 방식이 유효하지 않다. 상환의지를 엿볼 수 있는 비금융데이터의 축적량과 분석력이 중요하다. 때문에 기존 금융사보다는 카카오뱅크, 토스뱅크 등 핀테크를 활용하는 인터넷전문은행이 두각을 나타내고 있다. 지방은행에는 전인미답의 영역이다. 광주은행은 핀테크업체인 핀다와의 협력으로 신파일러 시장 진출이 용이해졌다.앞서 핀다는 현대차와 협력해 주행거리 등의 비금융 데이터를 활용해 우대금리를 제공하는 자동차 금융상품도 준비하고 있다.  그런가하면 전북은행은 가상자산거래소인 고팍스와 실명확인 입출금계정 발급 계약을 맺었다. 특정금융정보법(특금법)에 의거해 가상자산 거래소가 원화로 코인 거래를 할 수 있는 '원화마켓'을 운영하려면 은행으로부터 실명계좌를 발급받아야 한다. 그 대가로 은행은 제휴 수수료를 받는다. 케이뱅크의 경우 업비트 제휴 수수료 등이 포함된 비이자이익이 지난해 총 196억원에 달했다.고팍스는 업비트만큼의 사세는 아니지만 국내 가상자산거래소 중 4~5위권의 거래량을 기록하고 있다. 투명한 상장정책 등으로 신뢰도가 높은 거래소로 평가된다. 고팍스를 통해 전북은행은 수수료 수익뿐 아니라 고객 기반을 넓히고 핀테크 서비스 경쟁력을 넓히는 계기를 얻을 수 있다.이처럼 JB금융지주 자회사들이 핀테크 시장 보폭을 넓히는 건 이자이익과 비이자이익을 쌍끌이하기 위한 전략의 핵심이라는 분석이다.지난해 JB금융지주의 연간 순이익은 5066억원으로 자기자본이익률(ROE)이 13%에 달해 지방금융업 최고의 수익성을 유지했다. 사측이 제시한 가이던스 3940억원을 크게 상회한 수치다. 올해에는 5225억원의 순이익을 실현할 계획이라고 밝혔다.이자이익은 기준금리 인상 기조가 이어지면서 긍정적 영향을 받을 전망이다. 그러나 JB금융지주는 증권 자회사가 없어 비이자이익을 견인할 동력이 더욱 필요하다. 핀테크 업체와 협력이 이어지는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크 예금이자 '일 복리'로 받는다…증권사 CMA 장점만 '쏙']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160037</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160037</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 10:22:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 토스뱅크의 입출금통장이 '일 복리' 구조를 적용해 증권사 CMA(종합자산관리계좌, Cash Management Account)의 상위호환격 상품으로 자리잡게 됐다.토스뱅크는 16일부터 매일 한 번씩 고객들이 원할 때 즉시 이자를 받을 수 있다고 이날 밝혔다. 대상은 '토스뱅크통장'을 보유한 고객이다. 고객은 '지금 이자 받기' 클릭 한 번으로 매월 한 차례 지급되던 이자를 매일 통장으로 받게 된다. 쌓인 이자가 최소 1원 이상일 경우 받을 수 있으며, 출금도 고객이 원하면 언제든 가능하다. '토스뱅크통장'은 세전 연 2% 이자를 지급하는 수시입출금 통장으로, 최대 한도 1억원까지 해당 금리를 적용한다(1억원 초과시 0.1% 금리 적용). 매일 이자받기를 통해 업그레이드 된 토스뱅크통장은 매일 남은 잔액을 기준으로 이자가 쌓이는 일 복리 구조를 고객들에게 제공한다. 고객들의 경우 돈을 많이 보관할수록, 또 이자를 매일 받을수록 유리하다. 이로써 연 2%(세전)의 높은 금리 혜택은 더욱 강화될 전망이다.가령 1억원을 예치한 고객의 경우 매일 세전 약 5400원 상당의 이자를 출금하는 경험을 누릴 수 있게 된다.  이는 시중은행 통장의 안전성과 증권사 CMA의 수익률을 모두 결합한 상품으로 분석된다. CMA는 고객 예탁금을 어음이나 채무증서 등에 운용하고 일 복리식으로 이자를 지급하는 금융상품이다. 토스뱅크 측은 "국내 금융사가 고객이 원할 때 이자를 받을 수 있도록 실행에 옮긴 것은 토스뱅크가 처음"이라고 했는데 금융사 개념에서 증권사를 뺀다면 틀린 말은 아니다.대신 CMA는 엄연히 투자상품으로 5000만원까지 원금이 보호되는 예금자보호법이 적용되지 않는다. 증권사의 신뢰성을 떠나 확고한 보호장치가 없다는 뜻이다. 증권사에 따라 인출 시 수수료가 발생하기도 한다. 시중은행 예금은 예금자보호법이 적용되지만 원금에 대해서만 정해진 이자를 붙이는 단리식이 많다. 복리식 적금은 돈이 일정기간 묶이는 난점이 있다.토스뱅크의 입출금통장은 이 둘 사이에서 자금운용처를 고민하는 투자자들에게 적극 소구할 것으로 전망된다. 약세장에 진입하며 투자금이 은행으로 유입되는 추세다. 지난 2월 말 기준 KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행 5대 은행의 요구불예금 잔액은 717조6545억원으로 전월에 견줘 17조3254억원 늘었다. 요구불예금은 언제든지 되찾을 수 있어 투자대기성 자금으로 분류된다.이번 일 복리 적용으로 토스뱅크에 유입되는 자금이 많아진다면 토스증권은 영업이 더욱 용이해진다. 토스 앱에선 토스뱅크와 토스증권 서비스가 유기적으로 연결돼있기 때문이다.다만 토스뱅크는 이번 시도가 금융권에 유리하게 작용해온 관행을 깨기 위한 목적인 점을 강조했다. 프로모션성의 단발적 이벤트가 아닌 장기적 정책이라는 뜻이다. 토스뱅크는 올 연말까지 '지금 이자받기' 서비스를 운영하며 안정화 과정을 거친 후 이를 상시화 할 계획이다.토스뱅크에 따르면 이번 시도는 '왜 은행은 한 달에 한 번, 은행이 정한 날짜에만 고객들에게 이자를 줄까?'라는 고객 관점의 물음에서 시작됐다. 고객들은 은행에서 돈을 빌리면 대출금의 이자는 하루 단위로도 납부를 해야 하지만, 큰 돈을 맡기는 경우에도 은행이 정한 날짜에만 이자를 받을 수 있었다. 또 급히 돈이 필요해 예·적금 상품을 해지해야 하는 경우에는 '중도해지' 등의 사유를 들어 약정된 금리를 보장받지 못한 경우도 대부분이었다.토스뱅크 관계자는 "은행은 고객들이 돈을 맡기고 불릴 수 있는 곳이어야 하며, 하루를 맡기더라도 그 대가를 고객들이 누릴 수 있어야 한다는 것이 토스뱅크의 생각"이라고 피력했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['재무통' 박상진 네이버파이낸셜 대표 선임…카드사·토스 공세 막을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150045</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150045</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 12:28:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[20여년간 네이버의 재무라인을 맡아온 박상진 네이버 CFO(최고재무책임자)가 네이버파이낸셜의 사령탑에 오른다. 네이버파이낸셜은 높은 성장세를 이어가고 있지만 과제도 적지 않다. 주수익원인 간편결제 서비스 '네이버페이'에 맞서 카드사들은 '오픈페이'를 내놓을 전망이다. 신사업인 후불결제 시장에는 2200만 회원을 보유한 토스가 참전한다.네이버파이낸셜은 14일 이사회를 열고 박상진 신임 대표이사를 선임했다고 밝혔다. 1972년생인 박 대표는 연세대 응용통계학 학사를 1997년 졸업하고 그해 삼성SDS에 입사했다. 이해진 현 네이버 GIO(글로벌투자책임자)와 만남의 시작이었다. 2년 뒤인 1999년 이 GIO를 따라 네이버의 전신인 네이버컴에 합류했다.이후 박 대표는 △1999.11~2004.06 네이버 경영기획팀장 △2004.07~2007.06 네이버 재무기획실장 △2007.07~2016.01 네이버 재무기획 담당 이사 △2016.02~ 네이버 CFO를 역임하며 네이버 재무의 중추로 활약해왔다.그는 네이버의 주식 액면분할을 주도하며 개인주주들의 유입을 이끌었다. 또 지난해 3월 네이버의 5억 달러(약 6200억원) 규모 해외채권 데뷔 발행에 이어 같은해 5월 3억 달러(약 3700억원) 규모 증액 발행(리오프닝, Re-opening)도 성공시켰다. 이는 국내 민간기업 최초 해외사채 리오프닝 성공사례였다.핀테크 시장의 확대로 네이버 자회사 네이버파이낸셜의 중요성은 날로 커지고 있다. 네이버 사업보고서에 따르면 지난해 네이버파이낸셜의 영업수익(매출)은 전년 동기 대비 48.4% 증가한 1조453억원에 달했다. 네이버페이 결제액이 글로벌 가맹점 신규 추가 등에 힘입어 10조9000억원을 돌파했고, 2020년 12월 출시한 스마트스토어 사업자 대출 누적 취급액도 1300억원을 넘겼다.박 신임 대표는 "올해 더욱 압도적인 1위 간편결제사업자로의 견고함을 다지면서 외연을 확장하고 금융 소외계층과 MZ세대의 금융 수요를 충족시키기 위한 혁신서비스 확대를 강화해 나가고자 한다"며 "그간의 경험과 네트워크를 통해 대표로서 네이버파이낸셜의 성장에 최선의 노력을 다하겠다"고 취임 소감을 밝혔다.이 같은 취임 소감 행간에선 본업(네이버페이) 경쟁력을 지속하고 BNPL(선구매 후결제, Buy Now Pay Later) 서비스를 확대하겠다는 전략을 읽을 수 있다.BNPL은 신용점수에 상관없이 후불로 물건을 살 수 있는 서비스로, 구매 유연성의 혁신으로 인해 해외에선 이미 대중화가 이뤄졌다. 전문 리서치 기관 인사이더 인텔리전스(Insider Intelligence)에 따르면 2022년 미국 BNPL 사용자수는 전년 대비 21% 증가한 5930만명으로 전망된다. 네이버파이낸셜은 금융위원회로부터 혁신금융서비스로 지정받고 지난해부터 월 30만원 한도의 BNPL 서비스를 시범 운영하고 있다.그러나 네이버파이낸셜의 국내 BNPL 시장 확장은 쉽지만은 않을 전망이다. 토스를 운영하는 비바리퍼블리카의 '소액 후불결제 서비스'도 혁신금융서비스로 지정, 이달부터 선보일 예정이다. 비금융데이터를 통한 대안신용평가로 월 30만원 한도의 BNPL 서비스를 제공한다. 토스의 방대한 비금융데이터는 토스뱅크가 중저신용대출을 공격적으로 확장하는 동력이 됐다.전통 금융권이 핀테크 시장에 진출하는 추세도 우호적이지 않다. 그동안 네이버페이는 카드사, 증권사 등 금융사와 협력해 고객층을 넓히는 전략을 취해왔다. 신한·KB국민·롯데·하나·BC·NH농협카드 6개 카드사가 '오픈페이'를 개발하고 있다. 카드사 간편결제 시스템을 개방함으로써 모든 참여 카드사의 카드를 오픈페이에 등록해 사용할 수 있게 된다.이처럼 협력과 경쟁이 동시에 이뤄지는 시장환경 속에서 네이버파이낸셜만의 비교우위를 확보하는 게 핵심 과제가 될 전망이다. 네이버파이낸셜 관계자는 "앞으로 신임 대표를 중심으로 사용자의 모든 생활결제 동선에 네이버페이를 연결하는 서비스 확장을 지속하고 사업자대출, 빠른정산, 후불결제 등 혁신적 금융서비스를 더욱 강화하겠으며 금융사들과의 다양하고 혁신적인 협력모델을 구축해 나가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[업비트는 2D, 빗썸은 3D로 메타버스 만든다…차이 뭘까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140021</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 09:21:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 선두권 가상자산 거래소 빗썸이 포켓몬고(Pokemon Go), 폴가이즈(Fall Guys) 등 인기 게임의 뼈대가 된 글로벌 3D 엔진 개발사 유니티(Unity)와 협력해 메타버스(가상과 현실이 융합된 공간) 플랫폼을 구축한다. 경쟁사인 업비트가 2D로 메타버스를 구현한 것과는 상반되는 전략이다.14일 업계에 따르면 빗썸코리아는 신규 사업 추진을 위해 지난 2월 말 170억원 단독 출자로 자회사 '빗썸메타'를 설립했다. 초대 대표이사는 조현식 빗썸코리아 부사장이 맡았다. 조 부사장은 엔씨소프트 국내영업팀 사업기획팀장, 네이버 코어게임사업부장, NHN 사업개발그룹 이사·그룹장을 거쳐 지난해 7월 빗썸코리아에 합류했다.빗썸메타는 기존 빗썸코리아의 사업영역에서 벗어나 메타버스를 비롯한 새로운 서비스를 제공하는 전초기지가 될 예정이다. 설립목적은 가상자산 시스템·소프트웨어 기획과 개발 판매 등이며 향후 글로벌 기업들과 제휴를 통해 다양한 블록체인 콘텐츠 서비스를 제공할 계획이다.빗썸메타는 소셜형 메타버스 플랫폼 구축을 위한 첫 파트너로 유니티를 선정했다. 세계적인 콘텐츠 개발·운영 플랫폼 회사다. 유니티의 기술력은 메타(구 페이스북)의 '호라이즌 월드', 네이버제트의 '제페토' 등 유명 메타버스 플랫폼 구축을 비롯한 다양한 산업군에서 활용되고 있다.구체적으로 유니티는 게임 엔진에 특화했다. 2004년 덴마크 코펜하겐에서 게임사로 시작했으나 자체 제작한 게임이 별다른 반향을 얻지 못하고 2006년 '유니티 엔진'을 출시, 게임 엔진 개발업체로 전환했다. 현재 전세계 게임의 50%, 전세계 매출 상위 1000개 모바일 게임 중 71% 유니티 엔진에 기반하고 있다. 유니티로 제작된 인기 게임은 포켓몬고, 원신, 폴가이즈, 어몽어스 등 열거가 불필요할 정도다.  사령탑의 이력이나 유니티를 첫 파트너로 선정한 점에 비춰보면 빗썸메타는 무엇보다도 '게임성'에 무게를 두고 있다는 분석이다. 빗썸 관계자는 "2D보다는 3D로 콘텐츠를 구현하는 게 유저들에게 더욱 다양하고 재미있는 경험을 제공할 수 있을 것으로 판단했다"며 "역동적이고 재미있는 가상현실 세계를 구현할 수 있기 때문"이라고 설명했다.빗썸메타는 '웹 3.0' 개념도 언급했다. 웹 3.0은 사용자가 만든 데이터를 직접 소유할 수 있고, 팔 수 있다. 특정한 자산의 소유권과 진위를 블록체인상에 기록하는 'NFT(대체불가능토큰)' 기술을 활용한다. 웹 3.0을 통해 개인 이용자들 간의 경제적 커뮤니티 형성을 기대할 수 있다.빗썸메타가 개발하는 플랫폼은 소셜형 메타버스로 유저 간 상호작용이 원활하게 이뤄지는데 주안점을 둔다. 빗썸메타는 웹 3.0 시대에 걸맞게 다양한 크리에이터 그룹들이 생산하는 디지털 콘텐츠도 플랫폼 내에서 자유롭게 활용할 수 있도록 만들 예정이다.조현식 빗썸메타 대표는 "사용자들에게 시공간 제약 없는 몰입된 경험을 제공하고 나아가 크리에이터와 사용자 간 경제활동이 이뤄지는 생태계를 만드는 게 목표"라고 말했고, 김인숙 유니티 코리아 대표는 "이번 협업을 통해 크리에이터와 사용자들이 더욱 고도화된 환경 속에서 차별화된 경험을 누릴 수 있는 플랫폼을 구축하는 데 힘쓸 것"이라고 강조했다.  이는 업비트 운영사 두나무의 2D 메타버스 플랫폼인 '세컨블록(2ndblock)'과는 결이 다르다. 두나무는 2D 기반 UI의 직관성과 간편성을 경쟁력으로 보고 있다. 이에 기반해 비즈니스부터 케이팝 공연까지 다양한 목적에 최적화된 활용성을 갖췄다고 판단하고 있다. 실제로 투자 세미나, 전시회 등 기업이 주도하는 사업성 있는 행사가 세컨블록에서 진행되고 있다. 두나무도 세컨블록의 NFT 기반의 커뮤니티화를 염두에 두고 있지만, 빗썸과 달리 웹 3.0 개념을 공식적으로 언급한 바는 없다.두나무 관계자는 "가상공간 내 정보들이 2D로 구현되기 때문에 별도의 학습이나 복잡한 절차 없이 누구나 쉽게 이해할 수 있으며 공간 개설이나 아바타 조작 등 이용 방법도 단순해 디지털에 익숙하지 않은 세대도 부담없이 즐길 수 있다"고 말했다.빗썸도 경쟁 플랫폼인 세컨블록의 비즈니스 연계성을 염두에 두고 있다. 빗썸 관계자는 "메타버스라는 게 비즈니스까지 다 포함하고 있는 공간이기 때문에 그런 것들을 다 구현할 것"이라면서도 "시작 단계라 구체적으로 어떤 것을 부각할지는 현재 미정인 상황"이라고 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배민 현대카드? 나는 ‘땡겨요 신한카드!’…형보다 나은 신상카드는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203080086</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203080086</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 08:24:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 카드사 가맹점수수료 인하로 "혜자카드 사라졌다"는 식의 기사들이 많아서 자칫 소비자들은 카드 신상품 혜택이 예전보다 좋지 않다는 인식을 갖기 쉽다. 꼭 그렇지는 않다. 신상품 중에서도 낭중지추는 있기 마련이다. 배달의민족 현대카드보다 땡겨요 신한카드가 혜택 더 낫다 신상품의 혜택이 더 좋은 대표적인 사례가 '땡겨요 신한카드'다. 신한은행은 금융권 최초로 선보인 배달앱 '땡겨요'의 전용 카드(PLCC)를 신한카드와 협업해 지난달 출시했다.땡겨요 신용카드는 땡겨요 앱 결제 시 10% 포인트가 적립된다. 혜택은 전월 이용실적이 30만원 이상 70만원 미만 시 최대 8000포인트, 70만원 이상 시 1만 포인트가 제공된다. 1일 최대 2000포인트를 지급한다. 최대 피킹률은 딱 2만원치 음식을 주문했을 때다.  이 카드를 현대카드가 배달의민족과 함께 2020년에 출시한 신용카드 '배민현대카드'와 비교해보자. 배민현대카드는 배달의민족 앱에서 배민페이로 결제 시 3% 적립을 월 이용액 20만원까지 제공한다. 즉 배달의민족에서 최대로 받을 수 있는 포인트는 매달 6000점에 그친다는 뜻이다. 배민현대카드와 똑같이 30만원의 실적을 요구하지만 땡겨요 신용카드가 적립률, 한도면에서 더 낫다.부수혜택도 마찬가지다. 배민현대카드는 온라인 쇼핑, 디지털 콘텐츠 서비스 분야에서 2% 적립률을 제공하는데 이정도의 혜택을 제공하는 카드는 다른 카드사에도 많이 있다. 땡겨요 신용카드는 편의점 이용금액에 대해 '5%'의 포인트를 적립해준다. 특히 배민포인트는 배민 앱에서만 쓸 수 있지만, 마이신한포인트는 현금 전환이 가능하다.땡겨요 체크카드도 주목할 만하다. 땡겨요 앱 결제 시 10% 포인트, 스타벅스 및 편의점 이용 시 2%가 포인트로 적립된다. 할인 혜택은 전월 이용 실적이 30만원 이상 100만원 미만이면 최대 1만원이고, 100만원 이상 이용 시 1만5000원까지 포인트를 적립할 수 있다.땡겨요 신용카드는 전월 이용실적이 30만원 이상 70만원 충족 시 최대 1만4000원까지 제공된다. 연회비는 국내전용 1만5000원, 해외겸용은 1만8000원이다. 체크카드는 연회비가 없고 소득공제 혜택이 높은 만큼, 땡겨요 체크카드가 신용카드보다 실리성 면에서 밀리지 않는다.물론 배민은 한국 대표 배달앱인 만큼 가맹점 인프라가 땡겨요보다 훨씬 넓다. 땡겨요 카드의 혜택이 배민카드보다 더 좋아도 소비자가 돈을 쓰고자 하는 식당이 부족할 경우에는 무용지물일 수 있다.땡겨요는 현재 서울시 6개 지역구(강남, 서초, 송파, 관악, 마포, 광진)를 대상으로 서비스 제공 중이며 올해 4월 중 서울 전 지역 오픈 예정이다. 땡겨요 앱은 물론, 앱인앱 형태로 신한 쏠(SOL) 은행앱을 통해서도 음식을 주문할 수 있다. 신한은행이 역점을 두고 추진하는 배달앱 사업인 만큼 가맹점의 지속적인 확대가 예상된다. 세트카드 실적허들 롯데카드보다 KB국민카드가 더 낮다 롯데카드는 카드업계 처음으로 '세트(Set) 카드' 시스템을 로카(LOCA) 시리즈에 적용했다. 두 장의 세트카드를 발급받으면 한 카드의 실적만 달성해도 두 카드의 혜택을 모두 누릴 수 있도록 한 것이다. 각 카드마다 부여된 실적을 채워야 혜택을 받을 수 있었던 기존 카드와 차별화했다.세트카드의 이점에 힘입어 롯데카드는 로카 세트로 교체발급한 회원의 월 평균 인당 혜택이 54.2%가량 증가한 것으로 분석했다. 그러나 로카의 실적 요구치는 150만원으로 낮지 않아 사회 초년생 등에게는 진입장벽으로 작용했다.이런 점을 겨냥해 KB국민카드는 롯데카드에 도전장을 냈다. 패션, OTT(인터넷기반동영상서비스), 쇼핑멤버십, 배달앱 각 분야에 특화한 '톡톡' 알파벳 카드 4종(F, O, M, D)을 선보였다. 톡톡카드 역시 시리즈 카드를 2장 이상 이용 시에 카드별 이용 실적이 합산되는 세트카드 방식을 적용했다. 전월 이용실적으로 30만원을 책정한 것이 로카와의 차별점이다. '청춘대로' 시리즈로 잘 알려진 KB국민카드답게 청년층 고객을 포섭하는 전략이다.  톡톡F 카드는 지그재그, 브랜디, 에이블리 등의 패션 플랫폼에서, 톡톡D 카드는 배달의민족, 요기요, 쿠팡이츠, 마켓컬리에서 결제 시 1만원까지 50% 할인을 받을 수 있다. 톡톡O 카드는 넷플릭스, 유튜브 프리미엄, 웨이브, 왓챠, 티빙, 디즈니플러스에서, 톡톡M 카드는 네이버플러스 멤버십, 쿠팡로켓와우, 컬리패스, 스마일페이 클럽, 요기요 요기패스 등의 멤버십 결제 시 결제카드로 지정하면 1만원 한도 내에서 100% 할인을 제공한다.각 카드의 주혜택 이외에도 △온라인 간편결제 결제 시 10% 할인(월 3000원 한도) △대중교통 5% 할인(월 3000원 한도) △편의점 5% 할인(월 3000원 한도)도 전월 이용실적이 30만원 이상이면 각 카드별로 동일하게 제공된다.상대적으로 연회비가 낮은 모바일 단독카드를 소비스타일에 맞게 발급해 'KB페이(Pay)' 앱에 사용카드로 등록할 경우, 앱에서 카드를 바꿔가며 필요한 실적과 혜택을 편리하게 누릴 수 있다. 결제하면 NFT 주는 신용카드도 나온다 혜택의 범위를 가상자산까지 넓힌 카드 신상품도 곧 이용할 수 있게 된다. BC카드는 국내 최대 가상자산 거래소 업비트의 운영사인 두나무와 업무협약을 맺고 향후 '두나무 BC카드'를 출시할 예정이다.두나무 BC카드를 이용해 오프라인에서 특정 상품을 구입하면 해당 상품이 두나무의 메타버스 플랫폼 '세컨블록'에서 NFT(대체불가능토큰)로 구현될 예정이다. 세컨블록은 메타버스에 화상 채팅 기능을 결합해 여러 명의 이용자가 모여 실시간으로 회의나 토론을 진행할 수 있고 스포트라이팅(Spotlighting, 확성기) 기능을 활용해 공간 내 전체 이용자 대상으로 공연도 가능하다. 기업 비즈니스뿐만 아니라 미술, 영화, 케이팝(K-POP) 등에서 활용할 수 있다.이에 따라 두나무 BC카드의 혜택이 엔터테인먼트업과 연결될 가능성이 제기된다. 앞서 두나무는 방탄소년단의 소속사인 하이브와 NFT 시장 진출을 공식화한 바 있다. 이와 관련해 두나무 관계자는 "더욱 편리하고 혁신적인 디지털 금융 경험을 선사하고 싶은 양사의 목적이 맞아서 협업하게 된 것"이라며 "구체적인 내용은 추후 공개하겠다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/08/blt202203080013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쉬운 이자장사는 하기 싫다…제도권 진입한 온투업체의 '반란']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030140</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030140</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 06:27:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["미국은 지방에 있는 작은 은행이나 신협조차도 독자적인 신용평가 모델을 가지고 소상공인이나 중소기업들에게 적극적으로 신용대출을 한다. 한국 금융기관은 소상공인이나 중소기업 대출에 굉장히 소극적이고 고신용자나 아파트 담보대출에 집중한다."온라인투자연계금융업(온투업)을 영위하는 윙크스톤파트너스의 권오형 대표는 서울핀테크랩과의 인터뷰에서 회사를 창립한 이유를 이같이 밝혔다. 소득이 일정하지 않은 자영업자에게 1금융권 대출은 문턱이 높고, 2금융권은 이율이 높다. 온투업은 이런 대출절벽을 완충하는 제도권 '1.5 금융사'다. 지난해 온투업 시장이 본격 열리며 41개 등록업체들은 시장에서 소외받았던 차주들을 포용하기 위한 각자의 방법론을 내세우고 있다.아직까지 기관투자 유치 및 자동 분산투자 등 법적 이슈를 해결해야할 숙제를 안고 있지만 업체마다 자신들만의 강점을 내세워 시장 공략에 적극 나서는 모습이다. 대출과 컨설팅을 결합한 윙크스톤, 연체율 '0%' 윙크스톤은 리스크는 낮지만 금융서비스 공급이 부족해 어려움을 겪고 있는 중소기업과 소상공인들을 위한 대출상품에 집중하고 있다. 급변하는 시대에 빠르게 성장하는 산업의 경우나 신규창업자에 대해서는 금융기관들의 신용평가 모델이 없기 때문에 소상공인들은 어쩔 수 없이 고금리 대출에 의존할 수밖에 없었다.윙크스톤은 다양한 플랫폼과의 연동을 통해 대출자의 자금 니즈를 파악하고 현금흐름을 증가시킬 수 있는 곳에 대출을 진행해 상환능력을 높이는 전략으로 상품을 개발하고 있다. 이를 통해 대출의 전 과정을 자동화하고 정형화해 리스크를 대폭 감소시켰으며, 성장하는 사업자들에게 안정적인 중금리 대출을 제공할 수 있게 됐다.  구체적인 사업모델은 이렇다. 대기업이든 자영업자든 매출을 늘리기 위해선 이벤트 등 마케팅을 한다. 윙크스톤은 투입되는 마케팅 비용과 이로 인한 매출 증가분을 계산할 수 있는 대출모형을 갖고 있다. 이에 따라 대출 가능액과 매출 향상치를 차주들에게 컨설팅 형태로 제안한다. 금융기관이 수동적으로 대출수요를 받는 역할이 아니라 역으로 수요를 창출하는 셈. 이는 프랜차이즈 분석 플랫폼인 '마이프랜차이즈'가 보유한 1000여개 국내 프랜차이즈 브랜드의 가맹점 데이터를 기반으로 한다.윙크스톤 관계자는 "사업 소득을 증가시킬 수 있는 형태로 대출 서비스를 적재적소에 제공해 줄 수 있는 기술력을 가진 것이 포인트"라고 설명했다.온투업 이전 P2P금융 업계 평균 연체율이 큰 폭으로 치솟고, 상위 업체들도 두 자릿수 연체율로 어려움을 겪었으나 현재 윙크스톤의 연체율은 0%다. 채권매각이나 리파이낸싱 없이 이룬 성과다. 사업 초기부터 연체나 부실채권 비중을 꽉 잡으며 리스크 관리에 역점을 뒀다. 구성원 대부분이 전통금융과 디지털금융을 모두 경험한 금융전문가들로 구성, 핀테크 서비스에 특화했다.지난해 전체 대출 상품 중 50%에 달하는 대출을 중소상공인을 대상으로 진행한 윙크스톤은 올해 80%까지 비중을 확대한다는 방침이다. 권오형 윙크스톤 대표는 "사업자에게는 직장인과 다른 신용평가모델이 필요하며 윙크스톤은 사업자에 특화된 자체개발 신용평가모델을 통해 금융 사각지대에 있는 중소상공인에게 꼭 필요한 중금리 대출을 제공하고 있다"며 "서비스 경쟁이 본격화되며 저마다 사업 확장에 나서고 있지만 윙크스톤은 고객 신뢰를 최우선에 두고 리스크 관리에 만전을 기할 것"이라고 강조했다. 렌딧, 중금리 대출에 빅데이터 활용한 평가모델  렌딧은 240여 개에 달했던 국내 P2P금융기업 중 유일하게 꾸준히 개인신용대출을 위한 기술 개발에 역량을 집중해 왔다. 연 4.5%라는 저금리를 제시할 수 있었던 이유는 기존 금융사보다 한층 진일보한 방식의 인공지능(AI)과 빅데이터 기반 신용평가 모형을 사용하기 때문이다.빅데이터 분석에 머신러닝 평가모형을 도입해 자체 개발한 신용평가모형은 렌딧 기술력의 핵심적인 자산이다. 매일 매일 취급하는 대출을 통해 축적되는 기신청자의 데이터를 추가해 지속적으로 고도화시키고 있다. 향후 부동산 정보, 통신정보, 소비활동 데이터 등 비금융데이터 등으로 분석의 영역을 확장해 나갈 계획이다. 피플펀드, 네 차례에 걸쳐 고도화한 자체 신용평가모형 피플펀드는 자체 개발한 신용평가모형에 기존 금융 데이터와 웹 행동 분석, 음성 분석 등 자체 생산 데이터를 활용하고 있다. 지난해까지 신용평가모형을 네 차례 업그레이드했으며, 머신러닝 알고리즘 등을 적용해 변별력을 높이고 있다.마이데이터 사업을 위한 전산시스템, 보안체계 및 설비 등 물적 요건 준비에도 매진해왔다. 지난해 4월에는 신용정보원이 주관하는 '맞춤형 DB제공' 시범서비스에 참여했으며, 같은해 9월에는 금융위가 주최하는 D-테스트베드 시범사업 '신용평가 고도화' 부문에 참여해 대안 정보 기반의 자체 중금리 특화 신용평가모형을 고도화하고 있다.피플펀드는 마이데이터 본허가를 취득 후 마이데이터 기반의 포용적 중금리 대출 상품을 제안하고, 개인의 위험 관리 및 건전한 금융 활동을 지원할 예정이다. 또한 개인의 금융정보 비교 분석 정보를 제공하고, 소비자 중심 마이데이터 생태계 활성화 등에 나설 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESG 분야로 기업금융 확장하는 한국씨티은행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040182</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040182</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 10:26:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌에 진출하는 한국 기업들은 한국씨티은행을 찾는다. 씨티은행이 확고한 비교우위를 가지는 금융 네트워크를 제공해 줄 수 있고, 세계적 추세인 ESG까지 고려한 금융을 해줄 수 있어서다.4일 업계에 따르면 월가(월스트리트) 5대 은행인 씨티그룹은 160여 개국의 세계적인 기업금융 영업기반을 가지고 있다. 업계 관계자는 "국내 시중은행은 물론 외국계 은행인 SC제일은행도 씨티만큼 글로벌 네트워크가 크지 않다"고 설명했다.한국씨티은행은 씨티의 성과에 주요한 역할을 하고 있다. 씨티의 지난해 상반기 아시아태평양지역 지속가능금융 거래실적은 1년 전보다 5배 증가한 250억 달러(30조4000억원) 규모를 기록했다. 이 중 한국씨티은행은 아시아태평양 지역 내 최다건수인 17건의 거래(81억 달러, 약 10조원)를 진행했다.특히 한국씨티은행은 지난해 파나마 메트로 3호선 건설사업에 참여하는 현대건설을 포함한 국내 건설사 컨소시엄에 신디케이트 금융(집단대출)을 단독 주관해 성공적으로 주선했다. 해당 사업의 입찰을 진행한 파나마 공공조달국은 자금 조달 구조를 핵심적 요소로 봤다. 씨티은행의 주도로 현대건설 컨소시엄은 글로벌 은행과의 협력을 이끌어냈다.파나마 메트로 3호선 공사는 발주 규모만 28억1100만 달러(약 3조4000억원)에 달한다. 지난해 현대건설의 매출이 18조655억원이다.한국씨티은행은 씨티의 글로벌 네트워크 및 선진화된 금융 상품을 활용해 현대건설의 해외 시장 공략을 적극 지원하기로 했다. 또 지속가능성장 및 ESG 가치 이행을 위해 관련 정보 및 경험을 공유, 양사의 관계를 강화하고 협력을 증진하기로 협의했다.이를 위해 양사는 지난달 24일 종로구 계동에 위치한 현대건설 본사 사옥에서 '글로벌 사업 확장 및 ESG 가치 이행'을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다. 해당 MOU는 한국씨티은행의 현대건설 해외 건설 시장 수주 전략 및 현지 금융에 대해 깊이 있는 이해를 바탕으로 체결됐다.한국씨티은행은 ESG 관련 고객사의 요구에 맞는 금융상품과 서비스로 고객을 지원하는데 앞서 있다는 평도 받고 있다. 유명순 한국씨티은행장은 "한국씨티은행은 지난해부터 '베스트 ESG 뱅크'를 주요 전략 목표의 하나로 설정하고 ESG 금융 확대를 중점 추진하고 있어 현대건설의 해상풍력, 수소액화 등 친환경 프로젝트를 선점함에 있어 시너지 창출이 기대된다"고 말했다.기업금융은 한국씨티은행의 은행 업무 중 최후의 보루기도 하다. 국내 시중은행과의 경쟁에서 고전한데 이어 인터넷전문은행까지 출범, 경쟁이 격화되자 소비자금융 부문 청산 절차를 밟고 있기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[러시아 진출한 한국 금융사, 피해 미미한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020177</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020177</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 09:25:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우크라이나를 침공한 러시아는 서방의 제재와 맞물려 루블화 가치가 폭락, 기준금리를 10%p나 올리는 등 금융시장이 불안정하다. 그러나 러시아 시장에 진출한 한국 금융사는 피해가 미미한 것으로 나타났다. 애초에 러시아 중앙은행(CBR)의 강력한 규제로 사업 확장이 어려웠기 때문이다.2일 금융감독원에 따르면 국내 금융회사의 대(對)러시아 익스포저(잠재 위험에 노출된 대출·투자액)는 전체 대외 익스포저 중 0.4% 수준인 14억7000만 달러(약 1조7750억원)에 그친다. 4대 시중은행으로 좁혀 보면 약 6000억원 규모다. 이 중 신한은행과 국민은행은 각각 357억원과 56억원 수준으로 피해가 미미한 수준이다.시중은행 한 관계자는 "러시아가 공산주의는 아니지만 사회주의적인 분위기가 있어 은행들이 진출하기가 쉽지는 않다"며 "러시아에 진출하려고 했었더라면 진작에 했겠지만 지점 없이 수출입 업무 정도만 하고 있다"고 설명했다.러시아는 '국가 지불 시스템에 관한 연방법(NPS)'에 따라 정부가 결제 서비스를 철저히 통제하고 있다. 은행을 포함한 신용기관은 대부분 지불활동에 참여할 수 있지만 비은행 신용기관은 정산 서비스 등으로 활동이 제한된다. 러시아 중앙은행은 긴밀한 감독을 목표로 신용기관의 수를 줄이는 정책을 지속해왔다. 2018~2019년 상당수 기관의 은행 면허가 취소됐다.이에 따라 스베르방크(Sberbank), 가즈프롬방크(Gazprombank) 등 국영은행이 러시아 은행업의 중추로 작용해 왔다. 그러나 러시아의 우크라이나 침공으로 예금 대량인출 사태가 나타나면서 스베르방크의 계열사인 스베르방크유럽이 조만간 파산할 가능성이 높다고 유럽중앙은행(ECB)은 진단했다. 뱅크런 피해가 러시아 금융사 위주로 나타나는 모습이다.지난 2020년 러시아 연방회계위원회 알렉세이 쿠드린(Alexey Kudrin) 감사원장은 러시아 금융권 안정성이 세계 120위로 낮은 원인으로 정부 기관의 많은 규제를 꼽은 바 있다.한국 시중은행들은 러시아에 대한 당발송금(한국에서 해외로 보내는 외화 송금)을 막고, 세계 각국의 제재 동향을 모니터링하는 식으로 차분하게 대응하고 있다.캐피탈사인 현대캐피탈도 러시아에 현지법인을 두고 있지만 금융업이 아닌 '금융컨설팅업'을 영위하고 있어 직접적인 피해가 없다는 입장이다.현대캐피탈 관계자는 "러시아 법인의 경우에는 현대기아차 러시아 판매법인의 판매 금융에 대한 자문 역할만 하고 있다. 현대차나 기아의 현지 판매에 대해서는 일부 영향이 있을 수 있지만 저희는 특별한 영향이 없다"며 "자동차 판매량으로 따졌을 때 유럽 시장의 넘버1인 독일, 넘버2인 프랑스에 주력하고 있다"고 설명했다.현대캐피탈은 프랑스 대표 금융그룹 소시에테제네랄그룹의 자회사 CGI파이낸스와의 합작사인 '현대캐피탈프랑스'를 올 1월 공식 출범했다. 현대자동차와 기아 고객을 대상으로 자동차할부 및 리스, 보험 판매를 비롯해 현지 딜러들에게 안정적인 기업금융 서비스를 제공하는 게 목표다. 이에 앞서서는 이탈리아에 현지법인을 설립했다.정태영 현대카드 부회장은 지난 2015년 현대캐피탈 사장을 역임할 당시 자신의 SNS에 "현대캐피탈은 시장은 크지만 금융산업 진출이 가장 힘든 시장으로 러시아와 인도를 꼽는다"며 "우리만이 아니라 러시아에 성공적으로 진출한 서구은행들이 거의 없다. 프랑스계가 그나마 움직임이 있지만 미약한 상태"라고 러시아 진출의 어려움을 토로한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[청년희망적금 대상자 아니라면…인터넷은행·저축은행이 대안]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020075</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 06:26:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['청년희망적금'은 정부 예산을 투입해 고금리를 제공한다는 점에서 매력적인 금융상품이지만 모든 청년이 가입할 수 있는 것은 아니다. 무소득자이거나 연소득 3600만원을 조금만 넘어도 가입 대상에서 제외된다. 만 35세쯤의 '청년'들도 마찬가지다.이 경우 보다 높은 금리를 제공하는 인터넷전문은행과 저축은행 상품이 대안이 될 수 있다. 주식 투자자들도 눈여겨볼 필요가 있다. 시장 변동성이 큰 국면에선 만기가 짧은 예적금상품에 일정액을 배분함으로써 탄력성, 안정성을 높일 수 있다.2일 업계에 따르면 케이뱅크가 지난해 12월 출시한 자동 목돈 모으기 상품 '챌린지박스'는 세 달여 만에 10만좌를 돌파했다. 6개월이내 원하는 짧은 시간에 소액을 모으면서 높은 금리를 받을 수 있는 상품이다. 기본금리는 연 1.5%이며 복잡한 조건 없이 목표일까지 목표액(최대 500만원)을 유지하면 우대금리 연 1.0%가 적용돼 최고 연 2.5% 금리를 받을 수 있다.챌린지박스의 MZ세대 가입율은 62%로 전체 가입자 중 절반 이상을 차지했다. 특히 20대 가입자 중 여성이 72%로 압도적으로 나타났다. 30대에서도 여성이 56%로 과반이상 이용하며 2030 여성에게 인기가 높았다. 전체 가입자의 43%가 100일이하로 가입기간을 정하며 3개월 정도의 짧은 목표기간을 선호했다. 또 200만원 이내로 목표금액을 선택한 비중은 68%에 달했다.케이뱅크 관계자는 "일반 적금과 비교해 목표기간을 마음대로 정하고 매주 차곡차곡 쉽게 모을 수 있는 것이 MZ세대에게 사랑받는 이유"라고 설명했다.  저축은행은 시중은행보다 높은 이율을 챙길 수 있어 금융사 직원들도 고객으로서 자주 찾는다. 저축은행도 시중은행과 동일하게 5000만원까지 예금보험공사로부터 예금자보호를 받을 수 있다. 저축은행 중에서는 웰컴저축은행이 꾸준하게 고혜택을 유지 중이다.웰컴저축은행은 모바일 플랫폼 '웰컴디지털뱅크'(웰뱅)에서 최고 연 5.5% '웰컴 첫거래우대 m정기적금(첫거래우대정기적금)'을 판매하고 있다. 웰컴저축은행을 처음 이용하거나 첫 거래 후 30일이 지나지 않은 고객을 대상으로 한다. 12개월 만기 상품으로, 매월 1만원에서 최대 20만원까지 납입할 수 있다.이 상품은 우대금리 조건이 까다롭지 않다. 기본금리는 연 2.7%이며 웰컴저축은행 자유입출금 통장을 통해 8회 이상 적금을 납입할 경우 1.8%p, 자유 입출금 통장 내 50만원 이상 유지 시 1%p가 추가된다. 여타 특판 상품이 특정 카드를 사용토록 하는 등 지출을 수반하는 것과 달리 해당 상품은 그럴 필요가 없다.웰컴저축은행 관계자는 "주식을 비롯해 암호화폐 등 단기에 높은 수익을 올릴 수 있는 투자처가 다양해진 만큼 초기 투자 비용인 종자돈(시드머니)은 더욱 중요해졌다"며 "첫거래 고객이면 누구나 가입할 수 있는 웰컴저축은행 상품으로 목돈을 만들 수 있다"고 말했다.OK저축은행의 '중도해지OK정기예금6'도 주목할 만하다. 1년 만기 상품이지만 6개월 이상 예치하면 중도해지 불이익 없이 기본금리와 동일한 이율을 받을 수 있다. 가입금액은 10만원 이상 1억원 이하이며, 중도해지 이율은 △1개월 미만 1.5% △1개월 이상 3개월 미만 1.7% △3개월 이상 6개월 미만 2.0% △6개월 이상 2.5%다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크, 카카오뱅크·케이뱅크보다 중저신용자 잘 포용했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250281</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250281</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 11:19:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 3호 토스뱅크가 1호 케이뱅크, 2호 카카오뱅크보다 중저신용자에게 대출문을 더 포용적으로 열었다. 토스뱅크만의 신용평가모형(CSS) 덕분이다.25일 은행연합회에 공시된 인터넷은행의 '중·저신용자 대상 신용대출 비중(잔액 기준)'을 보면 지난해 말 기준 케이뱅크는 16.6%, 카카오뱅크 17.0%, 토스뱅크가 23.9%를 기록했다. 비율이 낮을수록 가계신용대출에서 고신용자 비중이 더 크단 뜻이다. 중저신용대출은 금융당국이 인터넷은행의 출범을 허락해준 이유이기도 하다.토스뱅크는 자사의 CSS를 자체적으로 개발했다는 의미에서 'TSS(Toss Scoring System)'로 부른다. 개인신용평가사(CB사) 데이터에 간편송금 시절부터 축적해온 데이터를 결합했다. 모체가 IT기업인 카카오뱅크(카카오), 케이뱅크(KT)와 달리 토스는 출범부터 금융 데이터를 축적할 수 있었고, 여기에는 은행과 카드사뿐 아니라 전 금융권의 데이터가 포함됐다.구체적으로 TSS는 고신용자에 초점을 맞춘 1금융권 데이터뿐 아니라 저축은행, 캐피털사 등 2금융권의 신용데이터까지 모두 취합했다. 신용정보 외에도 꾸준히 아르바이트 급여가 들어오는 계좌내역, 성실한 휴대폰 요금 납부내역 등 신용도를 가늠할 수 있는 대안 데이터도 결합했다. 머신러닝이나 딥러닝 등 인공지능(AI) 기술을 활용해 순간적인 신용상태가 아닌 고객의 금융활동 맥락 전체를 데이터화한 후 알고리즘에 반영했다.중저신용자의 대출상환능력을 정교하게 평가할 수 있는 TSS를 활용해 토스뱅크는 신용대출의 중저신용자 비중을 올해 말 42%, 내년 말 44%로 늘려나간다는 계획이다.업계 '형님'격인 케이뱅크와 카카오뱅크는 중저신용자 포용을 위해 더욱 노력하겠다는 입장이다.케이뱅크는 지난해부터 올 2월까지 공급한 중저신용 고객 신용대출 규모가 1조원에 달한다고 밝혔다. 특히 지난해 하반기부터 증가세가 두드러졌다. 하반기에만 직전연도(2020년) 한 해 동안 공급한 총액(3251억원)의 약 1.5배에 달하는 4942억원을 공급했다. 이달 중순부터는 중저신용, 금융정보 부족(씬파일러) 고객에 특화한 CSS를 새로 개발해 적용했다. 케이뱅크는 신규 CSS 도입으로 중저신용 고객군의 대출 승인율이 기본 모형 대비 약 18.3% 증가하고, 씬파일러 고객군의 대출 승인율 역시 약 31.5% 상승했다고 밝혔다. 케이뱅크 관계자는 "대출이자 지원과 대출안심플랜을 제공하며 중저신용 고객 신용대출 공급을 확대하고 있다"고 전했다.카카오뱅크는 2021년 한 해 동안 중저신용 고객에게 공급한 무보증 신용대출 규모가 1조7166억원으로 2020년(4679억원) 대비 3.7배가량 증가했다. 전체 신용대출 신규 공급에서 중저신용 비중은 2020년말 4.1%에서 2021년 4분기에 90.6%까지 확대됐으며, 특히 2021년 11월 이후부터는 신규 신용대출 100%를 중저신용 고객에게 공급하고 있다.  카카오뱅크 역시 CSS 고도화에 주력한다. 지난해 6월 적용한 현 카카오뱅크의 CSS는 2500만건에 달하는 카카오뱅크 대출 신청 데이터에 통신정보 등을 반영한 머신러닝 방법으로 개발됐다. 이를 기반으로 한 대출 상품 출시를 통해 대출 가능 고객의 범위를 KCB 신용점수 기준 500점대까지 확대했다. 카카오뱅크는 현재 카카오 공동체 외에 교보그룹과 데이터 협력을 진행하고 있으며, 다른 금융회사를 이용하고 있는 중저신용 고객을 위한 '대환 신용평가 모형'도 개발할 계획이다.사측 관계자는 "카카오뱅크는 중저신용대출 공급 확대를 여신 계획의 최우선순위로 정했으며 고신용 신규 신용대출 중단은 올해도 이어가기로 결정했다"며 "올해 말 중저신용대출 비중은 25%, 내년 말에는 30%로 끌어올릴 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250060.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우주의 기운 몰리는 고팍스...실명계좌·투자 이어 거래량 잡을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240235</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240235</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:15:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고난의 시간을 겪어왔던 가상자산거래소 고팍스(운영사 스트리미)의 정상화 수순에 가속도가 붙고 있다. 전북은행의 실명계좌를 확보한 데 이어 KB인베스트먼트로부터 3500억원의 기업가치를 인정받고 100억원의 투자를 유치했다. 이 실탄을 인재 영입에 활용해 '반쪽 영업'기간 동안 훼손된 경쟁력을 빠르게 회복할 계획이다.24일 업계에 따르면 KB인베스트먼트는 가상자산 시장에 대한 투자기회를 오랜 기간 검토하고 있었던 차에 고팍스 투자를 결정한 것으로 전해졌다. 앞서 가상자산의 미래 성장성에 주목한 벤처캐피탈(VC)들은 쏠쏠한 성과를 거뒀다. 카카오벤처스가 2013년 업비트 운영사 두나무에 투자한 2억원이 지분가치 2조원을 넘어선 사례가 대표적이다. 포트폴리오 확장하는 KB인베, 신뢰성·성장성 갖춘 고팍스 '딱이야' KB인베스트먼트는 KB금융그룹이 설립한 창업투자회사다. 운용자산(AUM)을 지난해 2조5000억원에서 올해 3조원으로 목표하고 있다. 이를 위해 국내 바이오·헬스케어에 주력했던 포트폴리오를 해외와 국내 스타트업까지 다변화하고 있다. 올 1월 전통 증권과 디지털 자산을 관리하는 기업 '업라이즈'에 투자한데 이어 고팍스까지 짜임새 있는 블록체인 분야 포트폴리오를 갖추게 됐다.금융그룹 계열 벤처캐피탈인 KB인베스트먼트가 가상자산거래소 투자라는 결정을 내린데는 고팍스의 신뢰성이 뒷받침된 것으로 분석된다. 고팍스는 국내 최초로 제1금융권 기관으로부터 투자를 받은 1세대 블록체인 회사다. 고팍스는 해킹사고 없는 우수한 보안성, 투명한 상장정책 운영 등으로 글로벌 가상자산거래소 평가기관 크립토컴페어로부터 국내 최고 등급을 부여받았다.수익성까지 기대할 수 있게 됐다. 최근 전북은행과의 실명인증가상계좌 계약 체결을 완료하고 원화마켓 재개를 준비하면서다. 원화마켓은 코인의 현금거래를 지원해 코인 간 거래만 이뤄지는 코인마켓보다 사용자 편의성이 뛰어나다.지난해 고팍스는 실명계좌를 확보하지 못해 최근까지 코인마켓만으로 반쪽 영업을 해왔다. 업비트, 빗썸, 코인원, 코빗과 더불어 '빅5'로 평가받음에도 고팍스는 실명계좌 확보 단계마다 고배를 마셨다.이준행 고팍스 대표는 "이번 투자는 특금법 시행 이후 원화마켓을 열 첫번째 가상자산 거래소로서의 저력과 오랫동안 꾸준하게 미션을 추구해온 팀의 잠재력을 인정받은 결과로 본다"며 "제도권에서 인정받게 된 만큼 훌륭한 역량을 가진 좋은 분들을 많이 모시고 함께 글로벌 최고 수준의 가상자산 금융플랫폼 기업으로 성장하고 싶다"고 말했다. 자만 않고 '선비 거래소' 정체성 잇는다 영업기반과 곳간이 크게 확충된 고팍스이지만 '선비 거래소'다운 건전한 기조를 이어간다. 고팍스 관계자는 "고객에게 혜택을 드릴 수 있는 다양한 콘텐츠에 투자금을 투입할 것"이라며 "좋은 분들을 많이 모시는 차원에서 1차적으로는 채용 쪽에 힘을 쓸 것 같다"고 설명했다.엄격한 상장기준도 유지한다. 적극적인 상장이 빠른 성장에는 도움이 될 수 있지만 사용자 보호와는 비례하지 못할 수 있어서다. 일례로 최근 위메이드의 가상자산 '위믹스' 매도 계획이 투자자들에게 충분히 공유되지 못하면서 대형 거래소의 상장정책에 대해 비판이 일어난 바 있다.고팍스 관계자는 "저희를 좋아해주시는 고객층들이 있는 근원적인 이유는 보수적 기조를 유지하면서 원칙이 흔들리지 않고 저희만의 속도를 증명해 왔던 과정이 있었기 때문"이라며 "투자를 받았다고 해서 급하게 진행하기보다는 '역시 고팍스답구나'라는 콘텐츠를 선보이는 게 더 중요하다"이라고 강조했다.이 같은 기조와 더불어 디파이(Defi, 탈중앙화금융) 서비스 '고파이'가 시너지를 내며 코인마켓만을 영위해왔던 지난해 9월 말부터 유저풀(고객층)이 빠지지 않고 오히려 두터워졌다는 전언이다.고파이는 비트코인, 이더리움 등 메이저 코인 위주로 선보여 안정성을 추구하면서도, 코인마켓 기간동안 보다 높은 이율을 줘 신규 고객들도 유입됐다. 고팍스에 따르면 고파이의 누적 거래액은 2조원을 넘어섰고 상시적으로 5300억원 이상 수준의 금액이 예치된 상태다. 전북은행 '한도계좌' 불편성 해결은 숙제…"생각하는 바 있다" 향후 과제는 전북은행의 계좌이용 편의성을 넓히는 것이 꼽힌다. 대부분 은행에서 비대면 계좌개설 시 출금한도가 제한되는 '한도계좌'로 발급된다. 한도계좌를 해제하기 위해선 은행 영업점을 내방할 필요가 있는데, 전북은행은 지방은행이다. 수도권 고객의 경우 접근성이 떨어진다. 이는 거래소의 거래량과도 밀접하게 연관된다.업비트와 실명계좌 계약을 맺은 인터넷전문은행인 케이뱅크가 정상계좌를 간편하게 발급해주는 것은 물론, 코인원의 파트너인 NH농협은행이 깐깐한 해제조건을 요구하지만 영업점포 네트워크가 넓다는 점과 비교하면 고팍스와 전북은행의 협업은 고객들에게 덜 매력적일 수 있다.고팍스 관계자는 "가입 과정에서 그런 이슈가 크게 발생하지 않도록 저희나 은행 쪽에서 생각을 하는 부분은 있다"며 "어떤 방향으로 정해진지는 아직 명확하게 말씀드릴 수 있는 부분은 없지만 불편함이 없도록 준비할 예정"이라고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[핀다의 혁신금융, 금융위에 '중금리대출' 박씨 물어다줬다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230143</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230143</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 09:16:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융위원회에 핀테크기업 핀다는 박씨를 물어다 준 제비다.핀다는 2019년 5월 금융위원회로부터 혁신금융서비스(규제샌드박스)로 지정받은 후 같은해 7월 비대면 대출중개 서비스를 선보였다. 이 비대면 대출중개 서비스는 핀다의 기술력으로 지속 고도화돼 금융위원회가 주력하는 중금리대출 정책에 큰 기여를 한 것으로 나타났다.23일 핀다에 따르면 지난해 핀다로 대출을 받은 고객 10명 중 6명은 중금리대출을 받았다. 그동안 인터넷은행이 주력했지만 채우지 못한 중금리대출 시장의 공백을 대출 비교 플랫폼에서 가장 많은 금융기관 제휴와 우대금리 혜택 등으로 보완한 셈이다.지난 한 해 동안 핀다를 통해 대출을 받은 사용자의 59%가 중금리대출을 받았다. 구체적으로 1금융권 대출을 받은 이들 중 34%가 중금리대출(연 5~10%)을 받았고, 2금융권 대출을 받은 이들은 64%가 중금리대출(6.4~19.5%)을 받았다. 지난해 7월을 기점으로 법정최고금리가 낮아지면서 중금리대출의 기준도 변동된 기준에 따라 구분했다.핀다로 두 번 이상 대출을 받은 사용자들은 회차를 거듭할수록 평균 4.2%p 금리를 낮추고, 한도는 평균 39만원 높여 받았다. 핀다 사용자 중 대출을 재실행한 사용자는 전체의 20%에 달한다. 횟수별로 2회차가 68%로 가장 많았고 △3회 20% △4회 7% △5회 이상 5% 비중이었다. 가장 많이 쓴 사용자는 스물 일곱 번이나 핀다로 대출을 받았다. 회사는 금리 변동 이슈와 함께 대출규제 등으로 인해 플랫폼을 통해 더 유리한 조건을 받아본 사용자가 많았다고 분석했다.핀다 사용자들은 대출을 비교하고 실행하는 것에 그치지 않고, 가지고 있는 대출을 꼼꼼하게 관리하는 모습을 보이기도 했다. 핀다의 통합 대출관리 서비스인 '나의 대출관리'를 통해 신용을 연동한 사용자는 전체 회원가입 사용자의 61%였다. 이를 통해 관리중인 대출 잔액은 57조원으로 집계됐다.  핀다의 성장은 금융당국의 정책에도 순기능을 발휘하고 있다. 금융당국은 중금리 대출 공급 목표치를 지난해 32조원에서 올해 35조원으로 상향했다. 시장금리가 상승하는 가운데 고금리대출 대신 중금리대출이 늘어난다면 차주 보호 측면에서 금융당국도 한결 부담을 덜 수 있게 된다.이혜민 핀다 공동대표는 "가장 많은 55개 금융기관과 연계해 개인에 꼭 맞는 대출 상품을 비교해 추천해주는 핀다의 서비스 취지에 잘 맞게, 많은 고객들이 여러 차례 대출 서비스를 조회하며 금리를 낮추거나 한도를 더 받아 가는 성과는 창업자로서 가장 뿌듯한 지점"이라고 말했다.이 대표는 "200여개에 달하는 다양한 대출상품 비교 기능으로 간편하게 조회하고 대출을 받을 수 있게 기능을 고도화해 대출시장의 고질적인 문제인 고금리와 저금리 대출 시장의 양극화를 해소하는데 주력하겠다"고 강조했다.2021년 한 해 동안 핀다 서비스를 통해 대출이 일어난 총 금액은 450% 성장했다. 누적 다운로드는 170만건을 돌파했고, 월간활성화지표(MAU)는 37만건을 넘겼다. 대출비교 서비스를 이용해 대출을 실행한 사용자의 성비는 남성이 70% 여성이 30%로 집계됐다. 남성은 30대(36%), 여성은 40대(35%)가 가장 많은 비중을 차지했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>