<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 19 Jun 2022 09:20:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다]부실에 둔감한 시중은행…위기 시 최종 리스크 누가 지나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170010</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 01:25:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.   미국이 기준금리를 0.75%p 올리는 '자이언트 스텝'을 밟으면서, 미국은 한국의 기준금리인 1.75%와 동률이 됐다. 미국은 다음 FOMC에서 빅스텝(0.5%p 기준금리 인상) 이상을 실행할 것이 유력하다. 한국은행으로서는 금리역전 현상을 막으려면 미국 이상으로 기준금리를 올려야 한다. 기준금리 상승은 콜금리(금융기관 간 초단기 대출금리), 시중은행의 예금·대출금리에 순차적으로 영향을 준다.인상된 대출금리를 버티지 못하는 차주들이 많아지면 은행의 부실률, 부도율도 높아지게 된다. 이를 대비할 수 있는 자금이 채권 부도 시 손실을 메꾸기 위한 '대손충당금'이다. 그러나 시중은행들의 대손충당금 적립은 역진(逆進)하는 추세에 있어 우려의 목소리가 나온다.17일 업계에 따르면 올 1분기 5대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행)의 대손충당금 전입액은 3096억원으로 전 분기(6390억원)보다 51.5% 감소했다. 올 초부터 기준금리 인상을 통한 통화 긴축이 이어져왔음에도 대손충당금 전입액을 줄이는 '자신감'을 보여주는 모습이다. 표면화된 부실채권 적다지만…"채무 불이행 가능성 급증할수도" 이런 자신감에는 근거가 있다. 올 3월말 국내 은행의 부실채권비율은 0.45%로 전분기말보다 0.05%p 하락해 최저치를 경신했다. 같은 기간 부실채권은 10조8000억원으로 전분기 대비 8.1% 감소해 사상 최저치를 나타냈다. 총여신은 42조3000억원 늘어난 2414조2000억원으로 집계됐다. 분모인 총여신은 커지고 분자인 부실채권이 줄어드니 부실채권비율이 낮아진 셈이다.그러나 표면화되지 않은 부실채권의 규모가 적지 않을 것이라는 지적이다. 정부는 2020년 3월 말부터 중소기업·소상공인을 대상으로 대출 만기 연장 및 상환유예 조치를 진행하고 있다. 연장 및 유예된 자금의 규모는 133조원이 넘는 것으로 알려졌다.지난해 한국은행은 원리금 상환유예 조치가 시행되지 않았다면 자영업 고위험가구 수는 9만8000가구, 고위험가구 부채는 40조4000억원씩 추가로 증가했을 것이라고 추정한 바 있다. 고위험가구란 처분가능소득 대비 원리금 상환 부담이 크고(총부채원리금상환비율·DSR＞40%), 자산 매각을 통한 부채 상환이 어려운(자산대비부채비율·DTA＞100%) 가구를 뜻한다. 자영업자의 소득대비 부채비율(LTI)은 지난해 3월 말 195.9%에서 12월 말 238.7%로 증가했다.고위험가구의 부채가 지원 조치의 종료로 정상 회수에 들어갈 경우 오롯이 정상 상환되리라고 기대하기는 어렵다는 분석이다. 부실채권이 크게 늘어날 수 있다. 그런 점에서 시중은행들의 대손충당금 적립 역진은 빅스텝 내지는 자이언트 스텝에 대한 대응력을 낮추는 결과를 낳는다. 금리 인상에 따라 차주의 이자 비용이 커져 원리금 상환부담이 커지기 때문이다.미국을 비롯한 각국 정부는 고정금리 대출 또는 원리금 분할상환대출을 늘리도록 유도해왔다. 기준금리 인상에도 원리금 상환부담이 급격히 늘어나지 않도록 하기 위해서다. 한국은 이와 반대다. 한은에 따르면 지난 2월 가계가 변동금리 대출을 받은 비중은 78%에 달한다. 한은이 기준금리를 1%p 인상하면 대출금리는 0.8%p가량 상승한다는 의미다.또한 시중은행들이 충당금 평가 기준을 과거 발생한 평균 부도율과 손실률로 계산하면서 미래 손실을 합리적으로 예측하지 못하고 있다는 전문가의 지적이다. 서영수 키움증권 연구원은 "연내 3차례 추가로 기준금리를 인상한다고 가정한다면 대출금리는 4%를 상회할 것으로 예상된다"며 "단기간에 1~2%p 이상 금리를 인상한다면 원리금 상환 부담이 크게 늘어나 채무 불이행 가능성이 급증할 수밖에 없다"고 강조했다.   정·관치금융이 은행의 정부 의존 낳았나 한국만의 특수한 정치금융·관치금융과 은행의 '덜 건전해도 된다'는 식의 인식이 위기 때 은행의 대응력을 낮추는 결과로 이어지고 있다.이날 더불어민주당 지도부는 전국은행연합회에서 현장 방문 간담회를 열고 "최근 경제 위기에 금리 인상까지 겹쳐 국민은 허리띠를 졸라매는 상황이지만, 역설적으로 은행권은 사상 최대 이익을 거두고 있다"며 "시중금리 인상 속도와 폭 조절, 대출 상환기간 연장, 취약계층 대상 상품 개발 등 모든 금융정책 지원 방안을 강구해달라"고 은행권에 주문했다.'시중금리 인상 속도와 폭 조절'은 지금 대출금리를 인상하지 말라는 뜻과 상통한다는 해석이 나온다. 아울러 부실차주가 포함된 대출채권도 계속적으로 연장해달라는 당부와 같다. 여기에 노웅래 더불어민주당 의원은 은행의 대출금리 원가를 공개하는 것을 골자로 하는 은행법 개정안을 발의했다. 윤석열 대통령도 대선 공약으로 대출금리 규제를 내놓은 바 있어, 노 의원 법안의 통과 가능성이 낮지 않을 것으로 보인다.은행들의 부실채권 규모를 낮춰보이게 했던 중소기업·소상공인 만기 연장, 원리금 상환유예 조치는 오는 9월 종료될 예정이다. 그러나 해당 조치가 4차례 연장돼왔던 점을 고려하면 또 연장이 이뤄질 가능성도 배제할 수 없다. 야당도 '대출 상환기간 연장'을 주문하고 있는 상황이다. 정부는 캠코(한국자산관리공사)를 통해 소상공인 대출 중 잠재부실 채권 30조원을 매입하기로 했다.정부가 책임질 수 있는 규모 이상의 대출 채권에 대해선 은행이 리스크를 감당해야 한다. 그러나 정치권은 은행 뜻대로 채권을 처리하지 말라고 한다. 이렇게 당정의 개입이 반복되는 가운데 실물경제 악화 속 채권의 부실화는 심화하고 있다. 각종 지원조치가 해제될 경우 터져나오는 리스크를 누가 감당할지 의문이라는 목소리가 분출된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다]S&P·나스닥 올랐는데 코스피·코스닥은 왜 멈췄을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160020</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 10:21:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.  미국 연방준비제도(Fed)가 물가를 잡기 위해 한 번에 기준금리를 0.75%p 인상하는 '자이언트 스텝'을 15일(현지시간) 단행했다. 이후 뉴욕증시 지수들은 1%를 넘는 반등에 성공했지만, 한국 증권시장은 보합세를 나타내면서 디커플링(탈동조)된 장세가 연출되고 있다.16일 한국거래소에 따르면 코스피는 전일보다 4.03포인트(0.16%) 오른 2451.41에 거래를 마쳤다. 장 초반에는 34.28포인트(1.40%) 오름세로 출발했지만 이후 우하향 곡선을 그리면서 상승폭을 고스란히 반납했다. 코스닥은 지난 15일 800선이 무너진 뒤 이날 2.74포인트(0.35%) 오른 802.15에 거래를 마치며 가까스로 800선을 탈환했다. 미국 증시 오른 이유? FOMC 불확실성 해소, ECB 긴급조치 지목 미 증시는 왜 반등했을까? 대체적으로 나오는 해석이 '불확실성 해소'다. 빅스텝(0.5%p 인상)일지 자이언트스텝(0.75%p)일지 모호했던 상황이 해소됐다는 논지다. 실제로 올해 FOMC가 열렸던 날은 대부분 주가가 오르면서 이런 해석이 어느정도 설득력을 가졌다.더 나아가 전문가들은 유럽중앙은행(ECB)의 긴급회의 결과에 주목한다. 앞서 ECB는 지난 9일 통화정책회의에서 7월에 기준금리를 인상하고 유로존 국채 매입도 중단하겠다고 밝혔다. 이로 인해 재정이 취약한 이탈리아와 스페인의 국채금리가 급등했다. 세계 경제 긴축 우려에 뉴욕증시도 하락했다.국채시장이 불안한 흐름을 보이자 ECB는 15일 긴급회의를 열고 "국채 금리 우려를 해결하기 위해 ECB는 팬데믹 긴급매입프로그램(PEPP) 회수액을 유연한 방식으로 재투자할 것"이라고 밝혔다. 유로존 취약국들의 채권을 계속 매입할 수 있다는 여지를 마련한 것이다. 10여년 전 유로존 채무 위기를 반복하지 않으려는 의지로도 보인다.이에 유로존 국채금리가 크게 하락했고 미국의 국채금리도 같이 내려갔다. 이에 따라 미국 주식 투자자들의 저점 매수(Buy the Dip) 심리에도 긍정적 영향을 준 것으로 분석된다. 한국 증시 미동 없는 이유? 개인투자자 투심 훼손에 기업 부담 가중 그렇다면 한국 증시는 왜 큰 영향을 받지 못한 것일까? 마찬가지로 전문가들은 한국 증시에 영향을 준 요인으로 FOMC의 금리인상과 ECB의 긴급조치를 지목한다. 그러나 이러한 조치들이 현재 전 세계의 매크로(거시경제) 불확실성을 근본적으로 제거하지는 못한다는 지적이다.안영진 SK증권 연구원은 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "불확실성 해소에 의한 시장 반등이라고 보지 않는다"며 "FOMC를 앞두고 물가 상승률 결과에 따라 너무 강력하게 빠져서 반발 매수세가 들어온 것 같으나, 그게 안착할 것이라고 보기 어렵다"고 말했다.그는 "ECB가 긴급회의를 개최해 이탈리아를 비롯한 남유럽 국가들의 금리가 꽤 큰 폭으로 하락했으나 반복되는 리스크 자체가 상당히 불안하기 때문에 아직 시장을 본격적으로 들어올리기에는 조금 부족한 느낌이 있다고 생각한다"고 부연했다.특히 수급 주체들의 매동(매매동향)을 살펴볼 필요가 있다. 이날 코스피 시장에서 외국인은 1561억원 순매수했지만, 개인은 그보다 더 많은 1569억원을 순매도했다. 기관도 185억원 순매도한 것으로 나타났다. 코스닥 시장에서는 외국인은 1094억원, 기관이 929억원을 순매수한 반면 개인은 2079억원을 팔아치웠다.장 초반의 오름세에도 개인투자자의 패닉셀링(공포에 질린 매도) 현상을 잠재우기에는 역부족이었던 것으로 풀이된다. 지난 14일 코스피의 심리적 저항선인 2500선이 붕괴된 것이 결정적이었다. 개인투자자들의 계좌 수익률이 크게 악화된 상황에서, 반등세가 나오자마자 '질려서 나갔다'고 보는 거친 시선도 있다. 대형 증권사들의 코스피 전망치가 속속 빗나가는 장세가 나온 것도 개인투자자들의 투심 악화에 영향을 준 것으로 보인다. 교보증권은 이달 코스피 예상 밴드로 2600~2800, 삼성증권 2500~2800, 한국투자증권의 경우 2540~2740를 제시했었다.안 연구원은 "올해 들어서 계속 나타난 현상이 외국인이나 기관이 파는 가운데서 이제 매도 물량을 개인들이 다 받아가는 형국이었는데 지수는 계속 빠졌다"며 "개인들의 계좌가 그리 좋지 않은 상태에서 지수가 빠지면서 레버리지 투자에 대한 반대매매 물량이 대거 출회됐고, 주가가 반등하면 빨리 팔겠다는 심리도 분명히 있었을 것"이라고 분석했다.주요 수급 주체인 외국인의 '컴백'도 요원하다. 안 연구원은 "코스피에서 외국인 지분율이 30% 밑으로 떨어졌는데 이는 금융위기급"이라며 "외국인들이 다시 들어오기 위해서는 유동성, 경제성장, 기업들의 이익이라는 세 가지 포인트가 좋아야 하는데 그렇게 전망이 밝지 않기 때문에 어려운 상황"이라고 풀이했다.미국의 자이언트 스텝으로 한국은행도 금리 역전을 피하기 위해 기준금리를 보다 높일 수밖에 없다. 이에 따라 가계부채 부담 증가, 기업의 경영환경 악화 등으로 경제성장에 부작용을 줄 개연성도 높아진다. 증시 회복을 위해선 연준을 비롯한 중앙은행이 긴축 스탠스를 완화하거나, 한국 증시와 커플링 현상이 강한 중국 시장의 플랫폼 규제 완화 등을 기대해봐야 한다는 제언이다.제롬 파월 연준 의장이 긴축을 선호하는 '매파'적 성격뿐 아니라 완화를 지지하는 '비둘기파'적인 성격을 갖추고 있단 점에 주목할 필요가 있다. 그의 연설에서는 인플레이션을 잡으면서도 시장을 안심시키는데 노력을 기울이겠다는 태도가 읽힌다.파월 의장은 15일 기자회견에서 "우리는 반드시 가격 안정성을 회복해야 한다"면서도 "연준은 경기침체로 가지 않고 소프트랜딩(연착륙)을 할 수 있다고 본다"고 말했다. "0.75%는 이례적인 인상"이라며 7월 금리인상 폭이 0.75%p가 아닌 0.5%p가 될 수 있다는 가능성을 열어둔 것도 비둘기파적인 면모를 보여준 것이라는 해석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/16/blt202206160034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소액투자자서 '큰손'들로...무게중심 확 바뀐 온투업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150023</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 10:20:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과거 P2P금융이라고 불렸던 온라인투자연계금융업(이하 온투금융업)의 중심축이 소액투자 위주의 일반투자자에서 최소 5000만원 이상 금융투자를 하는 전문투자자들로 재편되고 있다.15일 피플펀드가 자사 '아파트담보채권투자'(이하 아담투) 상품에 투자하는 개인투자자의 이용행태를 조사한 리포트를 보면, 전문투자자의 1인당 연평균 투자금액은 온투업 등록 후인 2021년 7월~2022년 5월 동안 2647만4000원으로 온투업 등록 전(2020년 7월~2021년 5월) 1047만3000원 대비 2.5배 늘었다. 같은 기간 일반투자자는 142만3000원에서 290만9000원으로 2배 증가한 수준이었다.특히 소득적격 투자자의 경우 1인당 연평균 투자금액이 1882만6000원에서 7672만3000원으로 4.1배 급증했다. 상품당 평균 투자액도 2.1배, 한 명당 연평균 투자횟수는 2배를 증가해 가장 통 크게 온투금융 투자를 집행한 것으로 나타났다.온투업법상 사업소득 또는 근로소득이 1억원을 넘거나 이자 혹은 배당소득이 2000만원을 초과하는 경우 투자한도 1억원이 부여되는 소득적격투자자의 자격을 얻을 수 있다. 더 나아가 투자한도에 제한이 없는 전문투자자는 △금융투자계좌 개설 1년 경과 △금융투자상품 잔고 5000만원 이상 △연소득액 1억원 이상 또는 부부 합산 1억5000만원 혹은 총자산 5억원 이상이라는 조건을 모두 충족해야 한다.과거 P2P금융은 소액투자와 고수익률이 메리트였다. 한국소비자원이 지난 2016년 P2P 투자서비스 이용경험자 150명을 대상으로 설문조사한 결과에 따르면 90명(60.0%)이 '소액으로도 투자가 가능해서’ P2P대출에 투자했다고 응답했다. 그 다음이 ‘높은 투자수익을 얻을 수 있을 것으로 생각해서'가 49.3%(74명)였다.온투업으로 이름이 바뀌었어도 P2P금융과 똑같이 온라인플랫폼을 통해 투자자의 자금을 지정한 차입자에게 대출하고, 그 연계대출에 따른 원리금수취권을 투자자에게 제공한다는 본질적인 개념은 변화하지 않았다. 그럼에도 투자자들의 구성이 크게 변화하게 된 계기는 무엇일까?  금소법, 업체 부실화로 리스크 커지자…P2P 손절한 빅테크 카카오페이, 토스 등 빅테크 플랫폼에서의 투자 광고가 중단된 것이 결정적이었다. 피플펀드 역시 해당 채널을 통해 유입된 일반투자자들의 수가 많이 줄었다. 그로 인해 개인투자자들의 총 투자액은 605억원으로 온투금융 등록 전 대비 유일하게 감소했다.앞서 카카오페이는 지난해 8월 '온라인 연계투자' 서비스를 중단했다. 금융소비자보호법(금소법)을 위반할 우려가 있다는 유권해석을 통보받으면서다. 카카오페이는 피플펀드 등의 투자상품을 소개하고 수수료를 수취해왔다. 카카오페이는 이를 ‘단순 광고’로 여겼지만 금융당국은 이를 ‘중개 행위’로 해석했다. 금소법하에서 투자 중개를 하려면 '금융상품판매 대리·중개업자'로 등록해야 하는데 카카오뱅크는 등록을 하지 않은 상태였다.이런 유권해석이 나오기 전부터 토스는 지난해 2월 테라펀딩을 시작으로 어니스트펀드, 투게더펀딩, 피플펀드 등의 P2P금융 업체와의 제휴를 전부 중단하고 같은해 4월 말 '부동산 소액투자 및 소액분산투자 서비스'를 종료했다. P2P금융사의 사기, 횡령사고로 토스가 책임을 져야한다고 주장하는 투자자들이 속출했던 상황이었다. 유니콘 기업인 토스로서는 금소법 이슈를 떠나서 부정적 이미지가 전이되는 리스크에 따른 실(失)을 더 크게 느꼈을 것으로 보인다.지난해 하반기부터 P2P금융사를 제도권에 편입하는 온투업법과 금소법이 시행되면서부터 온투업권의 투자자 구성에 큰 변화가 왔다는 분석이다. 잇따른 사고로 일반투자자들의 투심은 보수적으로 변화한 가운데, 투자에 따르는 리스크를 관리할 여력이 있는 '큰손' 투자자들로 온투업계가 재편된 것으로 풀이된다. 잡화점식 구성 벗어나…온투업체도 '잘 관리할 수 있는 상품'에 집중 투자자 사이드가 이 같이 변화했다면, 온투업체는 '잘 관리할 수 있는 상품'에 업력을 집중하고 있다. 과거의 P2P금융사는 개인신용대출부터 부동산PF까지 잡화점식 상품 구성을 하는 경우가 많았다. 금융투자상품을 취급해본 업력이 낮은 P2P금융사들이 개인 차주들의 상환력부터 부동산 공사현장까지 관리하면서 부실화된 채권이 속출했다. 국내 P2P금융기업은 한때 240여개에 달했지만, 그 후신인 온투업체는 현재 39개사로 6분의 1 규모로 줄었다. 피플펀드도 과거 부동산투자상품으로 PF를 취급했으나, 현재는 상대적으로 안전한 편인 주택담보채권상품만 판매하고 있다. 특히 아담투 상품을 주력으로 판매하고, 안정적으로 관리하고 있다. 피플펀드의 아담투 상품의 5월말 기준 누적 투자금은 5493억원이며, 수익률(세전)은 9.8%, 연체율은 0.45%, 손실률은 0%다.김대윤 피플펀드 대표이사는 "앞으로도 금융 시장의 변화에 선제적으로 대응하며 보다 나은 투자 상품을 개발하고 최신의 기술 도입을 통해 보다 편리한 투자가 가능하도록 해 온투금융을 몰랐던 신규 투자자 분들이 찾는 선호 투자처가 되도록 최선을 다하겠다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150052.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버파이낸셜, 사업자대출 '포털' 역할 하나…핀테크업계 파장 예고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140018</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 09:20:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10만 중소상공인(SME) 금융 고객을 보유하고 있는 네이버파이낸셜이 사업자를 대상으로 한 대출상품과 함께 '대출비교 서비스'를 내놓을 계획이다. 모체인 네이버의 포털 역할을 사업자대출 부문에서 하는 것과 비슷하다는 평가가 나온다. 핀테크(금융기술)를 기반으로 하는 케이뱅크와 토스뱅크 등 인터넷전문은행뿐 아니라 핀다 등 대출비교 서비스에 영향이 적잖을 전망이다.박상진 네이버파이낸셜 대표는 14일 서울 중구 더플라자호텔에서 개최한 기자간담회에서 "사용자·SME에게 네이버파이낸셜에서만 경험할 수 있는 제휴 금융 상품과 서비스를 확대할 것"이라며 "금융사는 네이버파이낸셜을 통해 다양한 혁신을 시도하고 더 많은 사용자를 만날 수 있도록 돕겠다"고 말했다. 네이버파이낸셜 "온라인 넘어 오프라인까지 SME 생태계 넓힌다" 오는 6월 중 '스마트플레이스 사업자 대출'이 출시돼 네이버파이낸셜의 대출 서비스가 네이버 생태계 내부의 온·오프라인 SME를 모두 커버하게 된다. '네이버 스마트플레이스'는 오프라인 SME가 네이버 검색, 지도 등에 가게 정보를 등록하고 네이버예약·주문, 스마트콜 등 비즈니스 도구도 무료도 활용할 수 있는 플랫폼으로, 이를 이용하는 250만 SME만을 위한 대출상품을 우리은행, 전북은행과 함께 선보일 예정이다.  올 하반기 중에는 네이버 생태계 안팎의 개인사업자라면 누구나 이용할 수 있는 개인사업자 대출 비교 서비스를 핀테크 최초로 시작한다. 전업권의 사업자 대출 상품이 입점하며, 금융사들과 함께 사업자 특성에 맞는 상품 개발도 추진한다. 이를 통해 금융사가 단순히 상품만 입점시키는 것이 아닌, 상호간 시너지를 창출하는 방향으로 키워 나간다는 복안이다.이를 기반으로 2025년까지 네이버파이낸셜의 금융 서비스를 이용하는 SME를 10만에서 50만으로 늘린다는 목표다. 'SME 상생'을 위해 빠른정산(집화 처리 다음날 정산), 초기 SME에게 네이버페이 주문관리수수료를 1년간 무료 지원하는 '스타트 제로 수수료'를 이어가는 한편, 지난 5월 출시된 '반품안심케어'를 초기 SME에게 1년간 무료로 지원할 예정이다.캐롯손해보험과 협업한 반품안심케어는 구매자에게 무료교환·반품 혜택을 제공해 SME의 매출상승을 돕는다는 취지로 마련됐다. 출시 1개월만에 7000여명의 사업자가 가입해 170만건의 판매 건수를 기록했으며, 이를 활용한 사업자들의 매출 성장률은 스마트스토어 전체 평균보다 12%p 더 높다.SME를 위한 종합 금융 정보 채널인 '비즈니스 금융센터'도 SME 전용 콘텐츠·서비스를 한층 강화한다. 박 대표는 "비즈니스 금융센터 내 정책지원금 조회 서비스는 오픈 후 한달 간 페이지뷰가 5배, 사용자 수가 3배 늘었다"며 "영세상공인의 정책지원금 니즈가 굉장히 크다는 것"이라고 풀이했다. 사업자대출까지 '포털' 역할 하나 네이버파이낸셜이 사업자대출 비교 서비스까지 내놓은 건 또다른 이유가 있다는 분석이다. 한국은행에 따르면 지난달 말 은행 가계대출 잔액은 1060조6000억원으로 전월보다 4000억원 늘었다. 이는 한국은행 관련 통계상 5월 기준으로는 역대 두 번째로 작은 규모다. 정부의 가계대출 규제와 한은의 기준금리 인상 등 영향으로 감소세가 이어지고 있다.이러자 시중은행들은 기업대출인 개인사업자 대출로 여력을 집중하고 있다. 인터넷은행들도 다르지 않다. 토스뱅크는 무보증·무담보 '토스뱅크 사장님 대출'로 호응을 얻고 있으며, 케이뱅크의 경우 이달 말까지 사업자대출 신규고객 전원에게 한달 이자 100% 캐시백을 제공하고 있다. 핀다의 경우 직장인 신용대출과 사잇돌대출을 시작으로 사업자대출까지 연계한다는 방침이다.SME 고객과 접점이 높은 네이버파이낸셜이 뛰어들 경우 이 핀테크 회사들에 직접적인 영향을 줄 수 있게 된다. 우선 우리은행, 전북은행 등의 1금융권 회사들과 협력한 상품과 경쟁하게 된다. 또한 네이버파이낸셜은 사업자대출 비교 서비스에 전업권의 사업자대출 상품을 입점시킨다고 했지만, 어떤 회사의 상품을 올릴지 주도적으로 결정할 수 없는 건 아니다.서래호 네이버파이낸셜 책임리더는 "온라인 대출 모집법인(대출비교 서비스) 라이센스는 지난해 하반기에 이미 획득해 관련 사업에 규제 리스크는 없다"고 했다. 네이버파이낸셜의 집객력은 이미 실적으로 증명됐다. 이 회사가 우리은행·미래에셋캐피탈과 제공하는 스마트스토어 사업자 대출은 약 10개월만에 총 대출액 1000억원을 기록했다. 네이버페이는 국내 1위 넘어 글로벌 진출 네이버파이낸셜은 핵심 서비스인 네이버페이를 모든 생활결제 동선으로 연결하고, 결제 영역에서 글로벌 최고 수준의 경쟁력을 갖추겠다는 계획도 발표했다.온라인은 콘텐츠·보험 등 정기결제, 여행·문화·교육 등 생활결제, 해외 등 외부 가맹점을 확대하고 오프라인 또한 사용자의 생활동선을 고려해 올해 중 의료·문화생활·모빌리티 등 생활업종 가맹점을 늘린다. 연내 대만 라인페이 연동을 시작으로 '팀네이버'의 글로벌 네트워크를 활용한 해외 현지 결제 연동도 확대한다.궁극적으로 네이버 생태계 외부 결제 비중을 내부보다 더 키우는 것이 목표다. 아직 내부 결제 비중이 더 높지만 코로나19 엔데믹에 접어든 지난 5월에도 네이버페이 월 이용액은 사상 최초로 4조원을 돌파했다. 네이버파이낸셜 법인 설립 시점 대비 가맹점수는 약 2배, 충성 사용자에 해당하는 월 결제자수는 50% 이상 늘었다.박 대표는 "아직 확보해야 할 결제처가 많이 남아 있는 점에서 네이버페이의 성장 여력이 그만큼 크다고 생각한다"며 2025년까지 페이 이용액 100조원 목표를 달성하겠다는 의지를 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NFT에 진보적이고 싶은 카드사…'금융사' 간판 달고 쉽지 않네]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130024</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 06:28:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신용카드업계가 국내 금융업계 중에서도 NFT(대체불가능토큰) 사업 진출에 진보적인 행보를 보여주고 있으나, 제도권 금융사의 속성으로 인해 보수적인 판단이 상충하는 결과가 비롯되고 있다.13일 &lt;블로터&gt; 취재에 따르면 하나카드의 클레이튼 체인 기반 NFT 프로젝트 'LAMC(Lonely Art Museum Club)'는 지난 9일 진행하려고 했던 민팅(발행)을 돌연 연기했다. 하나카드 LAMC 측은 "크립토 시장 상황과 그에 따른 사회적 분위기가 좋지 않은 상황을 감안해 부득이하게 연기를 결정하게 됐다"고 설명했다. 기획은 독창적인데…금융사라서 두드려야 할 '돌다리'가 길다 LAMC의 로드맵은 1만개의 '미술관' 각각에 작가들의 작품을 하나씩 전시, 콜렉션이 많아질수록 각 미술관의 희소성이 높아지고 이로써 홀더의 자산가치 상승을 꾀한다는 개념이었다. 특히 실물카드를 연계한 크리에이터 생태계를 구성한다는 점에서 독창적이라는 평가가 많았다.일반적으로 민팅 사이트에 접속해 유료로 민팅하는 개념이 아니라, 이벤트 기간 내 한정판 신용카드를 이용하면 카드 NFT를 에어드랍(무상분배)하는 방식이다. 1만장 발매하기로 한 첫 한정판 신용카드는 전시 팝아티스트 아트놈과 협업했다. 플레이트에 카멜레온 잉크 사용, 글루터펄 노출 시트 적용, 블랙 실크 인쇄까지 다양한 제작 기술을 적용해 심미성을 높였다.신용카드를 이용해 카드사가 수취하는 수수료 수입은 홀더에게 50%를, 30%는 재투자를 위한 트레저리 펀드(이벤트, 신규유치, 바이백 등)에, 나머지 10%는 작가 발굴과 사회적 기부를 위한 ESG 펀드에 월 1회씩 배분하는 펀드를 구상했다. 미술관과 전시작품이 늘어날수록 펀드의 규모도 확대된다. 이에 따라 호텔 할인, 전시회, 공연, VIP 행사 초청을 비롯해 트레저리 펀드의 재원으로 호텔 식사권/숙박권 등 다양한 추가 혜택을 기획했다.소비생활에 필수적인 신용카드 수수료를 활용해 수익 배당의 원천이 안정적이라는 점, 그리고 프로젝트의 주체가 하나카드기 때문에 NFT 시장에서 빈번한 '러그풀(투자금을 모은 뒤 도주하는 행위)'의 위험이 현실적으로 존재하기 어렵다는 점 등이 민팅 신청자들의 기대를 모았던 대목이었다.그러나 결과적으로 하나카드는 이 프로젝트를 연기하기로 결정했다. 신청자들의 실망 분위기가 역력하다. 하나카드 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "프로젝트를 검토했는데 내부통제, 소비자보호, 준법감시 차원에서 내부의 의견들이 많았다"며 "NFT를 서비스 차원에서 제공하는 개념일지라도 만약에 (프로젝트가) 잘 안 됐을 때는 '금융사들이 잘못했다, 못했다' 이런 얘기들이 충분히 있을 수 있지 않겠나"라고 설명했다.즉 프로젝트 연기 결정은 LAMC팀이 혼자 내린 것이 아니라 회사 내부의 컴플라이언스(규제준수) 부서 등의 의견이 함께 작용했다는 뜻이다. LAMC 프로젝트의 재개 일정은 아직 확정되지 않은 것으로 전해졌다. 하나카드 관계자는 "현업의 도전적인 마케팅 영업 정신은 좋지만 이면에 있는 부분들에 대해서 조금 더 검토하는 게 맞지 않겠냐고 해서 전격 결정을 내렸다"며 "법적인 문제는 전혀 없다"고 부연했다.  현대카드가 최근 프로파일픽처(PFP∙Profile Picture) NFT '메타콩즈'로 유명한 멋쟁이사자처럼과 조인트벤처(JV, 특정 사업을 위해 공동으로 지분을 보유하는 기업)를 구성해 NFT 시장에 진출하기로 한 것도 이처럼 카드사의 규제 준수 어려움이 작용한 것이라는 분석이다. 양사의 JV인 '모던라이언'은 올 하반기 NFT 거래소와 NFT 월렛 서비스를 오픈한다. 또 현대카드의 브랜딩 자산에 기반한 NFT를 발행하는 한편, NFT 소싱과 큐레이션 비즈니스도 추진한다.현재 NFT는 증권성의 인정 여부가 규제당국의 관심사안에 있다. 증권으로 인정될 경우 자본시장법상 각종 공시·발행 등 규제가 뒤따른다. 카드사에는 더욱 고난이도의 규제준수 노력을 요할 수 있다.현대카드 관계자는 "NFT 거래소 설립은 업계 최초"라며 "NFT 작품 판매 등은 JV를 통해 이뤄진다"고 설명했다. 현대카드 자체의 NFT 사업, JV의 NFT 사업이 분리돼 이뤄지는 것이냐는 질의에는 "아무것도 결정된 게 없다"고 답했다. 카드사 NFT 진출 적극 알리지만, 수준은 높지 않아 카드사들은 저마다 보도자료를 통해 NFT 사업에 진출한다고 적극 알리고 있지만, 진출 수준은 '찍먹(찍어 먹어보기)' 수준에 머무르고 있다는 지적이다.신한카드는 연초 업계 선도적으로 '마이NFT' 서비스를 출시했지만 NFT 거래, 유통 기능 없이 발급 및 조회 기능만 제공한다. 더 다양한 기능을 지원하는 서비스가 즐비한 상황에서 굳이 신한카드의 NFT 지갑을 이용할만한 동기를 소비자들에게 제공하고 있지 못하다는 평가가 나온다.이외에 KB국민카드는 자사 플랫폼 '리브메이트'에서 NFT를 지급하는 이벤트를 펼쳤고, BC카드는 블록체인·핀테크 전문 기업 두나무와 업무 협약을 맺고 '두나무 BC카드'를 준비 중이나 아직까지 실물화되지 못하고 있다.금융위원회와 금융감독원 등의 기관으로부터 여신전문금융업법에 따라 수수료율까지 통제받는 카드사의 높은 규제수준에 따른다. 수익성 악화로 미래 먹거리를 찾아야 하는 절박감은 높아지는 양상이다. 당정의 가맹점수수료 인하 정책이 지속되고 있고, 최근에는 결제대행업체인 밴(VAN)사까지 카드사에 수수료 인상을 요구하고 있다. 미래에 '가상자산 결제'가 도래할 가능성도 카드사의 사업 지속성을 위협하는 요인이다.김현기 하이투자증권 연구원은 "가상자산 결제가 이뤄지면 기존의 '고객-가맹점-PG/VAN-신용카드사'라는 밸류체인에 큰 변화가 발생한다"며 "지급결제 과정에서 오프라인 밴사의 입지가 축소되고 신용카드사가 거래 과정에서 제외되게 된다. 가상자산 결제가 되면 중간 수수료 수취 기관이 감소하게 된다는 의미"라고 말했다.가상자산업계 관계자는 "카드사들이 미래 먹거리라는 이유로 계속 NFT 시장에 들어오고 있어 경쟁이 치열해지는 양상"이라며 "금융사들은 보수적인 특성이 있기 때문에 지분 투자를 통해서 사업을 진행하는 경우가 있는 것"이라고 풀이했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['헤지펀드'도 관심인 영국 ESG시장…韓 시중은행 선점 나서]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100084</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100084</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 08:22:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 시중은행들이 영국과 ESG(환경, 사회, 지배구조) 부문에서 밀도높은 협력방안을 활발히 논의하고 있다. 성장이 기대되는 영국 ESG 금융시장을 선점하는 효과가 기대된다. 영국은 ESG 시장에 헤지펀드(단기이익을 목적으로 국제시장에 투자하는 개인모집 투자신탁)의 공매도를 수용하는데도 긍정적인 입장으로 알려졌다. 시중은행은 민간 ESG 외교사절단 10일 업계에 따르면 손태승 우리금융그룹 회장은 지난 9일 서울시 중구 본사에서 콜린 크룩스(Colin Crooks) 주한영국대사와 만나 기후위기 대응과 자연회복을 위한 국제적 협력방안을 논의했다. 우리금융그룹과 주한영국대사관은 친환경 금융 투자와 ESG경영 강화를 위해 다양한 글로벌 협력 활동을 펼치고, 정보 교류를 활성화할 예정이다.손 회장은 이번 면담에서 기후위기 극복과 자연 회복을 목표로 추진한 ESG경영 성과를 소개했다. 영국에서 진행한 신재생에너지 금융지원 사례도 알렸다. 특히 플라스틱 오염방지 및 순환경제 달성을 위한 캠페인 추진 활동, 산림 전용 및 황폐화 방지 사업(REDD+) 등 국제 산림협력 실천 계획도 참여 의지를 나타냈다.또 영국 정부 및 학계는 물론 민간부문에서도 협력이 이뤄지도록 콜린 크룩스 대사의 지원과 협조를 요청했다.콜린 크룩스 주한영국대사는 영국 정부의 녹색·기후금융 분야 다양한 친환경 투자기회에 대해 소개하고, 우리금융의 기후변화 대응과 자연회복을 위한 다양한 노력을 높게 평가했다. 탄소중립, 자연회복 및 순환경제 분야에서 우리금융과 긴밀히 협력할 수 있기를 원한다고 말했다.크룩스 대사는 이날 우리은행 역사 전시관을 둘러보는 자리에서 우리은행의 오래된 역사와 서울시 유형 문화재인 ‘대한천일은행 창립청원서’에도 깊은 감명을 받았다고 전했다.손태승 우리금융 회장은 "탄소중립과 기후위기 대응에 노하우를 가지고 있는 영국과 다양한 분야에서 협력하기를 희망한다"며 "우리금융과 영국이 ESG 정책·투자·문화 등 다방면으로 교류와 협력을 모색하는 계기가 되길 바란다"고 밝혔다.이에 앞서 윤종규 KB금융 회장, 조용병 신한금융그룹 회장은 지난 3일 게리 그림스톤 영국 국제통상 부장관, 콜린 크룩스 주한영국대사와 만나 녹색투자 분야에 대한 상호협력 방안을 논의했다.신한금융은 영국 금융시장에서 ESG(환경·사회·지배구조) 채권이나 친환경 인프라 프로젝트에 대한 투자 기회를 찾고, 녹색 금융 등 지속가능한 투자를 확대할 계획이다. 신한금융은 영국 국제통상부와 '한영투자포럼'을 4차례 공동 주최했으며, 신한은행 런던지점에 ESG 글로벌 데스크를 설치하는 등 영국 금융시장에서 다양한 활동을 하고 있다.조용병 회장은 "지난해 영국 글래스고에서 열린 COP26(제26회 기후변화협약 당사국 회의)에 참석해 신한금융의 탄소중립금융을 소개하는 등 친환경 금융을 전파하기 위해 노력하고 있다"며 "신재생 에너지 등 지속가능한 투자 분야에서도 아시아 지역의 모범이 될 수 있도록 최선을 다하겠다"고 피력했다.윤종규 회장은 "영국이 신재생 에너지 분야에서 선도적으로 발전을 이끌어가는 만큼 KB금융과 좋은 비즈니스 파트너가 될 것”이라고 기대했다. EU 국가들보다 전향적인 영국…ESG 시장에 공매도도 수용 영국은 지난해 11월 열렸던 유엔기후변화협약 당사국총회(COP26)의 의장국이기도 하다. 기후변화에 관한 정부 간 협의체(IPCC)는 이 총회에서 지구 온도 상승 폭을 1.5도로 제한하기 위해서는 2030년까지 온실가스 배출량을 현재의 절반 규모로 줄여야 한다고 지적했다. 합의문인 '글래스고 기후조약'에는 석탄발전을 단계적으로 감축하고, 화석연료 보조금을 단계적으로 중단한다는 문구가 들어갔다. COP 합의문 최초로 석탄과 화석연료가 언급됐다.보리스 존슨 영국 총리는 "석탄발전의 종말을 선고하는 획기적 합의"라고 평가하기도 했다. 영국은 지난해 최초로 녹색국채(그린본드)를 12년 만기, 100억 파운드(약 16조원) 규모로 발행했다. 이 자금을 재생에너지 및 탄소 포집·저장 등 친환경 프로젝트에 활용하기로 했다.리시 수낙 영국 재무장관은 지난해 말 발간된 '녹색금융 로드맵(Greening Finance Roadmap)'에서 "금융 시스템을 지속 가능한 미래에 맞추는 것은 환경과 사회에 실질적인 혜택을 가져다줄 것"이라며 "녹색 및 지속 가능한 투자를 위한 세계 최고의 장소로서 영국의 위상을 공고히 할 것을 촉구한다"고 강조한 바 있다.  이런 흐름에 발맞춰 영국은 ESG 금융시장 개방에 EU(유럽연합) 국가들보다 더욱 전향적인 자세를 취하고 있다. 미국 경제전문지 &lt;블룸버그(Bloomberg)&gt; 보도에 따르면, 영국은 EU와 달리 ESG 세부이행규칙 수립 시 ESG 투자에 있어 공매도의 역할을 반영하겠다는 의사를 표했다.영국 규제당국은 &lt;블룸버그&gt;에 보낸 이메일에서 "지속 가능한 투자에서 파생상품, 공매도, 증권 대출의 역할에 대해 명확하게 피드백을 구했다"며 "우리의 규제 프레임워크(뼈대)는 시장에서 관찰되는 광범위한 ESG 전략을 수용하도록 적절하게 설계돼야 한다"고 전했다.EU는 금융기관의 투자·금융상품 등을 공시할 때 지속가능성 정보를 함께 담도록 의무화하는 '지속가능금융 공시규제(SFDR)'를 시행하고 있지만, 현지 금융투자업계에선 해당 규제가 롱(매수) 포지션 투자자에게 초점이 맞춰져 있어 헤지펀드에 적용하기가 어렵다는 평가를 내리고 있다. 이런 상황에서 영국이 ESG 시장에서 숏(매도) 포지션 투자자까지 포용한다면 보다 많은 투자자금을 유치할 것으로 보인다. 투자 대상 기업 간의 '옥석가리기'도 활발해질 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/10/blt202206100026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘출근 불발’ 강석훈 신임 산업은행장, 대우조선·KDB생명까지 "갈길 구만리"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080120</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080120</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 10:26:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기업 구조조정을 주된 역할로 하는 KDB산업은행 회장은 직무 특성상 노동조합(노조)과 충돌하는 일이 잦다. 지난 7일 취임한 강석훈 산업은행장의 첫 과제는 산은 노조와의 갈등을 해결하는 것부터 시작했다. 앞으로 직면할 대우조선해양 매각 문제 역시 노사관계가 얽혀 험난한 과정이 예상된다. 아시아나항공 합병과 HMM 민영화 역시 산업은행의 과제다.8일 업계에 따르면 강 회장은 이날 오전 서울 여의도 산은 본점에 도착했으나 노조원들에 가로막혀 정상 출근에 실패했다. 노조는 "산업은행 지방 이전을 추진하는 낙하산을 박살내자", "정책 금융 말아먹는 낙하산 회장은 물러가라" 등의 구호를 외쳤다.산은 지방 이전은 윤석열 대통령의 대표적인 지역균형발전 공약으로 꼽힌다. 노조는 업무 비효율성으로 산은 본연의 경쟁력이 약화될 수 있다고 반대한다. 거주지가 수도권에서 지방으로 바뀌는데 대한 본질적인 거부감도 있는 것으로 알려졌다. 이동걸 전 산업은행장은 정권이 바뀌자 사표를 던지면서도 이 공약에 대해 “지속가능하지 않은 지역균형발전은 지역 퍼주기”라고 강도높게 비토했다.강 회장은 첫 출근길에서 산은 노조원들이 지방 이전에 대한 의견을 묻자 "그 부분도 대화의 대상이 된다고 생각한다"며 "같이 논의하도록 하겠다"고 밝혔다. 대치 끝에 강 회장은 인근 임시거처로 자리를 옮겨 일을 시작한 것으로 전해졌다. 지방 이전과 관련해 직원들을 충분히 설득시킬만한 정교한 논리를 내놔야 하는 과제가 부여된 셈이다.  정부는 강 회장의 '능력'에 기대를 걸고 있다. 강 회장은 서울대 경제학과를 졸업하고 미국 위스콘신대 메디슨교에서 경제학 박사 학위를 취득했다. 대우경제연구소를 거쳐 1997년 성신여대 교수로 임용됐다. 박근혜 정부 시절 제19대 새누리당 국회의원, 청와대 경제수석을 지냈으며 대선 당시 국민의힘 선대본부 정무실장을 맡았다.강 회장이 정상 출근에 성공하면 본격적으로 중차대한 과제가 펼쳐질 전망이다. 이 전 회장이 완수하지 못한 아시아나항공 구조조정, 산은 산하에 있는 대우조선해양과 KDB생명 매각 등이 대표적이다. 금융위원회는 "국제금융 환경 분석 및 금융·경제 정책을 오랫동안 연구해온 정책금융 전문가”라며 “산은의 당면과제인 기업 구조조정을 원활히 추진하고, 민간의 역동적 혁신성장을 위한 금융지원 등의 주요 업무를 성공적으로 이끌어 나갈 것"이라고 평가했다. 강석훈호 산은, 노사관계부터 국제관계까지 완파할 수 있을까 올 초 유럽연합(EU) 경쟁 당국의 기업결합 승인 불허로 매각이 불발된 대우조선해양 문제는 ‘독과점 우려’ 해소가 핵심이다. 업계 1위인 현대중공업과 대우조선해양이 합병하면 액화천연가스(LNG) 운반선 시장에서 최소 60%의 점유율을 보유하게 돼 경쟁이 저해될 것이라는 게 EU의 반대논리였다. 대우조선해양은 최근 10년간 5조원 넘는 누적 적자를 기록하고 있다. ‘저가 수주의 늪’을 벗어나지 못하고 있다.대우조선해양 노조의 매각 반대 입장이 거센 것도 과제다. 노조는 지난해 시위 당시 “잘못된 매각에도 불구하고 문재인 정부와 산업은행은 기술탈취, 수주방해 공작으로 대우조선을 고립시키고 상시적인 구조조정을 자행하며 거제경제를 파탄냈다”고 주장했다. 상급단체인 전국금속노동조합부터 대우조선해양 매각 반대운동을 주도하고 있다.최근에는 대우조선해양 하청노동자들이 임금 30% 인상을 요구하며 파업에 돌입하는 등 회사 관리 주체인 산업은행의 부담이 날로 커져가는 모양새다. 쌍용자동차의 경우 KG그룹의 인수가 유력시되면서 큰 고비를 넘겼다. 인수 완료까지는 산은이 면밀히 관리해야 할 문제다.대한항공·아시아나항공 인수합병 건은 미국·EU·중국·일본·영국·호주 총 6개국 경쟁당국의 심사를 받고 있다. 필수 신고국인 미국·EU·중국·일본 중 한 국가라도 불허 결정을 내리면 M&amp;A는 무산된다. 최근 세계 각국의 ‘자국 우선주의’ 기조 수립으로 글로벌 M&amp;A가 지연, 실패하는 사례가 잇따르고 있다. 세계 3대 반도체 웨이퍼(실리콘 기판) 생산업체인 대만 글로벌웨이퍼스의 독일 실트로닉 인수 무산 등이 해당한다.‘강석훈호 산은’이 관리 기업의 성공적인 매각을 위해서는 노사관계부터 국제관계까지 다각도로 대응전략을 구사할 필요가 있다는 분석이다. KDB생명 매각 역시 '고차방정식' KDB생명 매각 문제의 경우 복잡한 '고차방정식'이라고 할 수 있다. KDB생명은 금호생명이 전신이다. 산은이 2010년 유동성 위기에 처한 금호아시아나그룹에 긴급자금을 수혈해 그 대가로 금호생명의 경영권을 떠안은 것이 지금에 이른다. 이동걸 전 회장은 "KDB생명은 인수하기 직전의 3개년 동안 누적 적자가 7500억원에 달했다"며 "애초에 인수하지 말았어야 할 회사"라고 말하기까지 했다.생명보험 시장은 가입자가 포화상태에 다다르며 업황 악화세가 심화하고 있다. 저출산·고령화라는 사회구조적 문제로 신규 수요 창출이 난망하다. 저금리 장기화로 수익성이 악화했다. 생보업계 1위인 삼성생명은 2010년 상장 당시 공모가가 11만원이었는데, 8일 종가는 6만5300원이다. 더군다나 KDB생명은 업계 하위권으로 반등이 더욱 어려운 환경이라는 분석이다.산은은 1조원에 달하는 자금을 투입해온 KDB생명을 2000억원에라도 매각하겠다고 했다. 이러던 산은에 해결사로 나선 게 사모투자펀드인 JC파트너스였다. KDB생명을 2000억원에 단독 입찰했다. 그러나 지난 4월 산업은행은 JC파트너스와 맺은 KDB생명 주식매매계약을 해제했다.산은은 계약 해제 통보 사유에 대해 "지난 4월 13일 금융위원회가 MG손해보험을 부실금융기관으로 지정함에 따라 MG손보의 대주주인 JC파트너스는 법령상 금융기관 대주주 변경승인의 요건을 갖추지 못했다"고 설명했다.JC파트너스는 MG손해보험 최대주주이기도 하다. 금융위는 MG손해보험의 부채가 자산을 1139억원 초과해 자본잠식 상태인데다, 자본확충이 지연돼 경영 정상화를 기대하기 어렵단 이유로 부실금융기관으로 지정했다. 이에 JC파트너스가 금융위의 대주주 적격심사를 통과할 수 없을 것이라는 판단이 산은의 계약 해제 근거가 됐다.그러나 서울행정법원은 금융위의 MG손해보험에 대한 부실금융기관 지정에 효력정지 가처분 결정을 내렸다. 금융위의 결정으로 MG손보와 JC파트너스에 회복하기 어려운 손해를 입힐 수 있다고 법원은 적시했다.이를 두고 업계에선 삼권분립하 사법부가 행정부를 견제한 모양새라는 관전평을 내리고 있다. 보험업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "금융위가 기분이 안 좋다고 하더라"며 "행시 팀(행정부)이 사시 팀(사법부)에 밀린 느낌"이라고 전했다.산업은행도 기획재정부를 대주주로 둔 속칭 '행시팀' 소속이다. 행정부의 결정에 제동을 건 사법부의 힘을 빌린 JC파트너스와 다시 매각협상을 하는 것은 산업은행으로서도 부담스럽다. JC파트너스라는 존재를 지우고나면 KDB생명의 매각은 더욱 가능성이 희박해진다. JC파트너스는 MG손해보험, KDB생명, GA(법인보험대리점) 리치앤코를 함께 육성해 '한 묶음(패키지)'으로 매각하려는 구상을 했던 것으로 전해진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/08/blt202206080041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[핀다는 '근무 혁신 중'..."주 2회 출근, 금요일 오후 퇴근해요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080033</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 06:23:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[핀테크 업계가 인재 유치와 역량 극대화를 위해 근무문화부터 혁신하고 있다. 여행지에서 휴가를 즐기며 업무할 수 있는 '워케이션(Work+Vacation)' 제도를 도입하는 것은 물론, 업무 주도권을 근로자에게 전폭적으로 부여하고 있다. 200명 채용 계획 밝힌 핀다, 5개월만에 100명 달성한 까닭 8일 업계에 따르면 핀다는 사무실 확장 이전과 함께 새로운 근무제도인 '커스텀 워크(개인 맞춤형 근무)' 제도를 도입했다. 빠른 속도로 늘어난 구성원 사이의 유기적인 협업과 개인이 중시하는 업무 스타일을 고려한 맞춤형 근무제도다. 구성원들은 자신의 업무 스타일에 따라 주 3회 또는 주 2회 사무실 출근을 선택할 수 있다.핀다는 지난달을 기점으로 직원수가 100명을 돌파해, 사무실을 삼성역 인근 섬유센터로 이전했다. 주 3회 출근하는 구성원은 '고정좌석 존(zone)'을, 주 2회 출근자는 '자율좌석 존'을 이용할 수 있다. 자율좌석 존은 △카페처럼 자유로운 분위기의 핫데스크존 △선명한 화질과 높은 해상도의 4k존 △여러 화면을 활용할 수 있는 듀얼모니터존 △넓은 좌석에서 수월하게 서류작업을 할 수 있는 싱글모니터존으로 세분화된다.자율과 책임이라는 대원칙 아래 자유로운 근무 환경을 만들어가고 있다. 오전 7시에서 11시 사이에 자유롭게 출근해 하루에 최소 6시간에서 최대 12시간을 근무할 수 있고, 주 40시간만 근무하면 금요일 오후에는 반차를 사용한 격으로 퇴근할 수 있다. 급한 관공서 업무나 병원 등은 반반차(2시간 단위 휴가)를 사용하면 평일 업무시간에도 해결할 수 있다. 여행지에서 휴가를 즐기며 업무할 수 있는 워케이션 제도도 운영 중이다.이 같은 근무제도의 혁신은 원활한 채용으로 이어지면서 시너지를 내고 있다. 핀다는 올해 1월 200명 규모로 조직을 확대할 계획을 발표했으며, 5개월만에 목표치의 절반 수준인 100명을 달성했다. 기술, 마케팅, 데이터, 보안 등 다양한 직무의 인재를 상시 모집하고 있다.이재경 핀다 HR(인재관리) 부사장은 "핀다는 일의 본질과 우선가치에 대한 중요도를 높이는 것이 인재를 영입하고 내실을 다지기 위한 필수 요건이라고 본다"며 "회사와 구성원 모두 상호 발전할 수 있는 터전을 만들고 구성원이 자부심을 가질 수 있는 환경을 구축하기 위해 최선을 다하고 있다"고 설명했다. 남해에 오피스 차린 토스, 일과 '불멍'을 한 곳에서? 서울 강남구에 본사를 두고 있는 토스는 경상남도 남해에 오피스를 차렸다. 일본 도쿠시마현에 소재한 마을인 '카미야마'의 사례에서 영감을 얻었다. 카미야마는 지역격차 해소를 위해 2000년대 중반부터 전 지역에 광대역을 설치했다. 통신속도를 도쿄 도심지보다도 높이며 냇가에서도 빠른 속도로 작업을 할 수 있게 했다. 고령인구가 높았던 시골이었지만 IT기업의 사무실과 인력을 지속 유치하면서 명실상부한 IT마을이 됐다.토스는 남해오피스를 만들면서 △업무에 충분히 집중할 수 있는 사무실 환경 △업무하지 않을 때면 고개만 들어도 해당 지역의 자연환경을 느낄 수 있는 자연친화적인 공간 △로컬 에이전트와 연계해 토스팀원들이 해당 지역에만 할 수 있는 경험 등에 주안점을 뒀다고 설명한다.  남해오피스로 워케이션을 다녀온 토스 팀원들에 따르면, IT 인프라가 잘 설치된 덕분에 서울 팀원들과 줌이나 허들(슬랙의 음성채팅 기능)로 큰 불편함 없이 소통이 이뤄졌다고 한다. 일에 대한 집중도는 직군마다 의견이 갈렸지만 "고민하던 것을 솔직하게 이야기해서 서로의 컨디션을 이해할 수 있었다", "휴식의 밀도가 굉장히 높았다" 등의 호평이 많았다. '불멍(장작불을 멍하니 본다는 뜻)'을 기억에 남는 장면으로 꼽기도 했다.이외에도 토스는 구성원들이 업무에만 몰두할 수 있도록 커뮤니티 팀을 별도로 구성해 맛집 추천, 가사 도움 등의 다양한 서비스를 제공하고 있다. 아울러 △점심·저녁 식대 △반기별 팀 성과에 따른 성과급 △직장 단체보험 및 연 1회 종합건강검진 △사내 카페·편의점·헤어살롱 무료 이용 △주택자금 1억원 무이자 대출 등을 지원한다.이런 제도 덕분에 토스는 퇴사율과 입사율이 균형을 이루고 있다. 나이스기업정보에 따르면 토스의 연간 입사자는 396명(86.84%), 연간 퇴사자는 295명(64.69%)이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/08/blt202206080013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크, 급속히 늘어나는 '위험가중자산'…경제위기 걱정 없나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070006</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 01:23:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[업력 2년차인 토스뱅크의 위험가중자산(RWA·Risk Weighted Assets)이 급속히 늘고 있는 것으로 나타났다. 현재는 금융당국의 느슨한 자본규제와 주주단의 적극적인 증자로 자본적정성을 유지하고 있지만, 향후 금융시장의 불안정이 심화할 경우에는 대출이 부실화될 가능성도 클 것이라는 분석이 나온다.5일 업계에 따르면 토스뱅크의 위험가중자산의 규모는 올 1분기 3조1533억원을 기록했다. 지난해 10월부터 본격적으로 영업을 개시해 12월에는 9936억원을 기록했는데 올 1분기에는 이보다 3배 이상 늘어났다. 카카오뱅크의 위험가중자산은 올 1분기 15조2730억원으로 1년여간 비슷한 수준을 유지하고 있다위험가중자산은 거래 상대방의 신용위험도에 따라 위험가중치를 차등해 부여한 자산을 뜻한다. 자본적정성 지표를 산출하는 근거가 되는 수치이기도 하다. 대표적인 지표인 국제결제은행(BIS) 총자본비율은 자기자본을 위험가중자산으로 나눈 값이다. 토스뱅크의 올 1분기 기준 자기자본은 5542억원이다. 이에 따라 BIS 총자본비율은 17.57%다. 자기자본 5조6290억원을 보유한 카카오뱅크는 BIS 총자본비율이 36.85%로 집계됐다.토스뱅크의 위험가중자산 규모는 중·저신용자(신용등급 4등급 이하) 대상 신용대출의 영향이 크다. 이 은행의 중저신용자 대출 비중은 지난해 4분기 23.9%에서 올 1분기 31.4%로 지속 증가 추세다. 지금까지 공급한 중저신용자 대출 규모는 총 1조4000억원 규모에 달한다. 카카오뱅크는 올 1분기 공급한 신용대출에서 중·저신용 고객의 비중이 19.9%다.토스뱅크의 BIS 총자본비율은 현재 국제결제은행 기준치(8%)를 웃돌고 있어 건전해보인다. 그러나 토스뱅크가 분자인 자본을 늘리는 방식은 순이익 시현이 아닌 유상증자에 있다. 토스뱅크의 올 1분기 순손실은 654억원에 달한다. 토스뱅크는 지난해 10월 말과 올 2월 말 각각 3000억원씩 두 차례 증자를 마치며 1분기 기준 8500억원의 자본금을 보유하고 있다. 여기에 더해 이달 말께 1000억원 유상증자를 추진할 계획이다. TSS가 거시경제 '3중 충격' 위기까지 막을 수 있을까 현재 토스뱅크의 지분율은 토스 운영사인 비바리퍼블리카(34%)에 이어 하나은행·한화투자증권·이랜드월드가 각 10%, 중소기업중앙회 9.99%, SC제일은행 8.32%, 알토스벤처스 5.61%, 굿워터캐피탈 3.61%, 웰컴저축은행 3.24%, 한국전자인증 2.59%, 웰컴캐피탈 1.76%, 리빗캐피탈 0.87% 순이다. 이달 예상된 증자에는 새롭게 OK금융그룹 계열사가 참여할 것으로 전망된다.주주단이 증자에 적극 동참하는 것은 토스뱅크의 성장성을 믿기 때문이다. 신뢰의 바탕에는 토스뱅크만의 신용평가모형인 ‘TSS(Toss Scoring System)’가 있다. TSS는 아르바이트 근무내역과 자영업자 매출정보까지 취합해 대출 심사를 한다. 토스뱅크는 TSS를 활용해 '상환의지가 높은 중저신용자'를 가려낼 수 있다고 보고 있다. 이를 기반으로 고신용자 대비 높은 마진을 얻을 수 있는 중저신용자 대출을 적극 취급하면서도, 부도율은 낮춘 사업모델이 가능하다고 보는 것이다.  그러나 TSS가 거시경제적 변수까지 대응할 수 있을지에 대해선 알려진 내용이 없다. 한국은행은 지난달 26일 기준금리를 1.75%까지 상향했다. 이창용 한국은행 총재는 올 연말까지 기준금리가 최대 2.5%까지 올라갈 수 있다는 예측이 합리적이라고 했다. 이에 따라 토스뱅크 신용대출 금리도 연동돼 오를 전망이다. 차주의 상환 부담도 그만큼 증가하게 된다. 지난해 10월 초만 해도 토스뱅크 신용대출의 금리 최저선은 연 2.76%였는데 지금은 3.77%까지 올라갔다.문제는 금리 인상을 하고 있는데도 물가가 잡히고 있지 않단 점이다. 지난 5월 소비자물가 상승률은 전년 동월 대비 5.4%로, 2008년 8월(5.6%) 이후 13년 9개월 만에 최고치를 기록했다. 당분간 5%대 물가상승률이 지속될 것이라는 예측이 많다. 이지언 한국금융연구원 선임연구위원은 물가 상승, 금리 인상, 집값 하락이라는 거시경제 변수의 ‘3중 충격’이 동시에 발생할 경우 국내 은행 연체율이 지난해 말 기준 0.21%에서 0.46%로 상승할 것으로 추정했다.이로 인해 토스뱅크의 성장성이 저해될 경우 순이익에 악영향을 주는 것은 물론, 주주단의 신뢰에도 부정적인 영향이 갈 수 있다는 분석이 나온다. 이는 자본비율에도 영향이 전이될 수 있다. 자본비율을 개선하기 위해서는 순이익을 늘리거나, 증자를 통해 자금을 지원받아야 한다. 자본확충에 문제가 생길 경우에는 과거 케이뱅크처럼 대출영업이 중단돼 은행으로서 본연의 수익활동을 하기 어렵다.그러나 토스뱅크 내부에서는 자본조달에 문제가 없을 것이라는 분위기다. 빠른 외형 성장을 이루고 있고, 신규 주주까지 유증에 지속 참여하는 자본시장에서의 '인기'에 기인한다. 규제서 자유로운 2023년까지 '건전한 고속성장' 가능할까 토스뱅크는 인터넷은행의 초기 경영부담을 고려해 2023년까지 시중은행에 적용되는 은행 건전성지표의 국제기준인 '바젤Ⅲ' 규제를 받지 않는다. 바젤Ⅲ를 적용받는 은행은 총자본비율과 기본자본비율, 보통주자본비율을 각각 10.5%, 8.5%, 7% 이상으로 유지해야 한다. 바젤Ⅲ를 유예받으면 위험가중자산 부담이 경감돼 그만큼 대출여력이 높아진다.토스뱅크는 규제 공백기를 적극 활용하고 있다. 토스뱅크의 1분기 단순기본자본비율은 2.40%로 금융당국 권고치인 3.0%를 밑돈다. 레버리지비율이라고도 불리는 단순기본자본비율은 총 익스포져(위험노출액) 대비 기본자본을 얼마나 확보하고 있는지를 나타내는 것으로, 은행의 과도한 레버리지를 억제하기 위해 도입된 지표다. 이 말은 토스뱅크의 레버리지가 그만큼 높다는 뜻이다.현재 토스뱅크의 고정이하 여신비율(NPL)은 0.04%, 1개월 이상 연체율의 경우 0.04%로 집계됐다. 1, 2금융권에 비해 매우 건전한 수치이지만 이는 영업 초기인 특수환경에 기인한 것으로 업계에선 보고 있다. 주주단의 신뢰와 빠른 성장이라는 두 마리 토끼를 잡기 위해서는 'TSS'의 차주 선별력에 향배가 갈릴 것으로 보인다.김재우 삼성증권 연구원은 "토스뱅크가 대출을 판매한 후 경과된 시간이 짧은 만큼 차주 부실 리스크는 낮게 유지될 전망이지만 보다 중장기적 관점에서 토스뱅크의 리스크 관리 역량에 대한 관심도 높아질 것"이라며 "토스뱅크의 중저신용 차주 비중이 1분기 말 기준 35.2%로 타행 대비 높고 1분기부터 내수 경기 변동에 민감한 개인사업자 대출 시장에도 진입하기 시작했기 때문"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['혜택 약한' PLCC 카드, 왜 요즘 더 잘 나가?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030085</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030085</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[PLCC(상업자표시전용카드)는 예전에 출시된 카드상품에 비해 혜택이 낮다는 인식에도 불구하고 발급 고객이 나날이 늘고 있다. 단순히 혜택의 총량이 아닌 혜택의 '방향성'이 주효하게 작용하고 있다는 분석이다. 3일 카드업계에 따르면 신한카드가 GS리테일과 함께 지난해 8월 출시한 'GS프라임 신한카드'의 4~5월 발급장수는 1~2월에 비해 114% 늘어났다. 같은 기간 동안 결제금액도 52% 늘어난 것으로 나타났다. PLCC의 원조격인 현대카드가 GS칼텍스와 협력해 출시한 '에너지플러스 카드 에디션2'는 최근 3개월(3~5월)간 평균 신규 발급량이 지난해 9월~올 2월 대비 약 40% 증가한 것으로 전해졌다.PLCC는 특정 기업의 브랜드를 신용카드에 표기하고 해당 기업에 특화된 혜택을 제공하는 카드를 일컫는다. 카드사가 하나의 파트너사와 단독 계약을 통해 출시하고 수익과 손실까지 공유한다는 것이 일반적인 제휴카드와의 차이점이다.범용 신용카드는 통상 식음료부터 주유, 교육 등 다양한 부문에 대한 혜택을 담는다. 많게는 두 자릿수의 할인율을 제공하기도 한다. 반면 GS프라임 신한카드는 GS리테일 모든 온·오프가맹점에서 전월 실적에 관계없이 GS&amp;POINT 2% 적립을 해주는 것 이외에는 이렇다 할 혜택이 없다. GS리테일 외 가맹점에서는 적립률이 0.3%로 체크카드 수준이다. 그럼에도 인기를 끄는 이유는 뭘까? 소비 힘든데 수많은 카드 혜택이 무슨 소용 우선, 고물가 시대가 되면서 범용 신용카드를 사용할 유인이 감쇄했기 때문이다. 통계청이 발표한 '2022년 5월 소비자물가 동향'을 보면 5월 소비자물가지수는 전년 동월 대비 5.4% 올랐다. 이는 지난 2008년 8월(5.6%) 이후 13년 9개월만의 최고치다. 한국은행은 6~7월에도 5%대의 소비자물가 상승률을 보일 것으로 예측했다.그러나 경기 회복이 주춤하면서 지난 4월 산업활동지표인 생산, 소비, 투자는 모두 전월 대비 뒷걸음질쳤다. 세 지표가 동반 감소한 건 26개월 만에 처음이다. 사회적 거리두기 해제에도 올 4월 소비(소매판매)는 전월 대비 0.2% 감소했다. 물가 급등과 경기 침체가 동시에 나타나는 'S(스태그플레이션) 공포' 우려가 높아지고 있다.이러자 PLCC가 경제성면에서도 합리적인 선택이 됐다. 불필요한 서비스를 쳐내고 제휴사와 관련된 서비스를 극대화하는 게 PLCC의 특징인 만큼, GS프라임 신한카드는 유통의 강자인 GS리테일에서 차별된 서비스를 제공하는 점이 더욱 각광을 받은 것으로 분석된다.신한카드 관계자는 "최근 전쟁 등으로 인한 국제 공급망 불안 여파로 인해 국내 물가도 많이 올라가는 상황에서 소비를 줄이기 힘든 유통 분야에서 파격적 혜택을 제공하는 점이 고객들에게 주목을 받는 이유로 해석된다"고 말했다. "내가 잘 돼야 너도 잘 돼" 파트너사가 적극 참여하는 PLCC 아울러 PLCC의 '수익 공유'라는 특징으로 파트너사가 카드상품의 판촉에 적극적으로 나선다는 것도 인기 요인이다. 기본혜택이 범용 신용카드보다 낮더라도, PLCC는 프로모션을 더함으로써 고객의 체감 혜택을 높일 수 있다.현대카드는 'Hyundai Mobility카드', 'Hyundai EV카드', 'GENESIS CARD' 등 모든 현대차 PLCC 고객을 대상으로 '신차 구매 지원 프로그램'에 나섰다. 현대차 계약 고객이 계약 시점부터 차량 출고 시점까지 최대 5개월간 현대차 PLCC를 사용해 적립한 모든 '블루멤버스 포인트'를 2배 적립해준다. 그랜저∙싼타페∙쏘나타∙넥쏘 구매 시 현대차 PLCC로 1000만원 이상 결제하고 '블루 세이브-오토'를 이용하는 고객에게는 차종별 최대 50만원 상당의 할인 및 캐시백이 제공된다.현대차는 판촉 비용 등을 효율화할 수 있고, 자동차의 객단가가 높은 점을 고려하면 현대카드 역시 신용판매 규모의 성장을 기대할 수 있다. 특히 현대카드는 PLCC 제휴사와 고객 개개인별 소비 행태를 분석한 데이터를 공유함으로써 사업 기회를 확장하고 있다.GS프라임 신한카드는 4월에는 포인트 적립률을 기존 2%에서 10%로 상향하는 이벤트를 진행했고, 5월에는 10만원 이상 결제 고객에게 '케니 샤프 콜라보 캐리어 굿즈'를 증정하는 이벤트를 진행해 MZ고객들에게 호응을 얻기도 했다. 6월에는 GS리테일이 운영하는 슈퍼마켓 GS더프레시에서 GS프라임 신한카드로 수박을 구매하면 무조건 50% 할인해주는 행사를 진행한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/03/blt202206030023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주담대 부실채권 캠코에 넘기는 카카오뱅크, 리스크 털어내기?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310112</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310112</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 04:06:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 카카오뱅크가 주택담보대출(주담대) 부실 채권을 지속적으로 금융공기업 캠코(한국자산관리공사)에 넘기기로 했다. 높은 낙찰가가 예상되는 물건은 경매로 붙이고, 그 반대의 경우 캠코를 찾는 식의 이원화된 전략을 펼 것이라는 전망이 나온다.31일 업계에 따르면 카카오뱅크는 최근 캠코와 주택담보대출 연체채권 정기 인수계약을 체결했다. 캠코는 이번 계약을 통해 카카오뱅크의 주택담보대출 연체채권을 매 분기마다 정기적으로 인수한다. 캠코는 연체채권 인수 후, 연체 채무자에게 주택매각 후 임차거주 프로그램(Sale&amp;Lease Back), 채무조정 등을 통해 주거안정과 경제적 재기를 도울 예정이다.이번 계약은 캠코가 인터넷은행과 협업하는 첫 사례이며, 서민들의 주거안정과 가계부채 안정화를 위한 공적역할을 충족시킬 수 있을 것으로 캠코 측은 기대했다. 카카오뱅크로서는 이러한 공익성은 물론, 연체율을 빠르게 낮출 수 있다는 실익을 얻게 됐다. 케이뱅크도 주담대에 해당하는 '아파트담보대출' 상품이 있으나, 인터넷은행을 비롯한 은행권에서 협약을 맺고 정기적으로 캠코에 주담대 부실채권을 인계하기로 한 은행은 카카오뱅크가 유일한 사례로 꼽힌다. 금리 상승에 부동산 침체 우려…은행, 연체 주담대 경매 넘긴다 캠코는 주담대 연체채권을 금융사로부터 직접 매입하는 '채권매입형 채무조정' 제도를 2013년부터 운용해왔지만 지원규모는 연간 100여건 안팎에 그쳤었다. 주담대는 채권자가 경매를 통해 담보권을 행사함으로써 채권회수가 가능한 특성이 있어서다. 부동산 시장 활황기에는 주담대 연체 시에도 집을 경매로 넘기지 않는 경우가 많았다. 집의 담보가치가 대출금 총액보다 높아진 경우, 집을 팔아서 갚으면 상환이 온전히 가능했기 때문이다.그러나 금리인상기로 접어들면서 상황이 달라졌다. 민형배 더불어민주당 의원실이 금융감독원으로부터 받은 자료에 따르면 지난해 6월 말 기준 국내 은행 16곳(KB국민·신한·우리·하나·SC제일은행 등)이 기한 이익을 상실한 개인 주담대 채권 중 주택을 경매로 넘긴 비율은 29.9%로 2020년 7월 말보다 5.1%p 증가했다. 기한 이익 상실은 금융기관이 채무자의 신용위험이 커졌다고 판단할 경우 대출금을 만기가 도래하기 전 모두 회수한다는 의미의 용어다. 부동산 시장도 예전같지 않다. 법원경매 전문기업 지지옥션이 발표한 '4월 경매동향보고서'에 따르면 서울의 아파트 낙찰가율(감정가 대비 낙찰가 비율)은 전월 대비 8.8%포인트 상승한 105.1%로 집계됐다. 지난해 11월부터 하락세를 이어오다가 6개월 만에 반등한 것이다. 같은 기간 낙찰률은 55.3%로 나타났다. 일반적으로 한 차례 경매가 유찰될 경우, 시세의 80% 수준으로 주택가가 내려간다는 게 통설이다. 이런 시기에 주담대 내놓은 카뱅, 부실화 대응 전략은? 카카오뱅크는 올 2월 비대면 주담대를 출시했다. 신용대출에 치중된 포트폴리오를 담보대출로 다변화하기 위한 목적이다. 주담대 덕분에 카카오뱅크는 올 1분기 순이익이 668억원으로 전년 동기 대비 43.2% 증가하는 호실적을 거뒀다.그러나 물가 상승 장기화 우려에 대응해 한국은행은 기준금리 인상 기조를 이어갈 전망이다. 이창용 한은 총재는 올 연말까지 금리를 연 2.5%까지 인상할 수 있다고 시사했다. 이에 따라 가계가 부담할 이자비용이 늘게 되고, 경기침체 시 대출의 부실화가 확대될 수 있다.이 때 카카오뱅크는 부실화된 주담대 채권을 모두 캠코에 넘기지는 않는다. 카카오뱅크 측은 연체채권을 자사가 관리할지, 아니면 캠코에 넘길지 판단하는 내부 기준 중 하나로 '담보물의 금액'을 거론했다.좋은 물건인 경우 대출금 회수는 원활히 이뤄질 전망이다. 카카오뱅크는 지난 4월 부동산 경매·공매 정보를 제공하는 '탱크옥션'과 법원 경매 정보 제공 계약을 체결했다. 카카오뱅크 주담대에 연체가 발생해 법원 경매를 통한 채권 회수가 진행되는 경우 탱크옥션은 경매 진행 상황과 권리 변동 사항 등 법원 경매 정보를 카카오뱅크에 실시간으로 제공한다. 채권 싸게 사는 캠코, 카뱅에는 어떤 이익 있을까? 캠코도 '기업'인 만큼 밑지고 채권을 매입하지 않는다. 영업상 부실채권 매입가에 대해선 자세히 공개하지 않고 있으나, 담보가 있는 채권이라도 부실채권에 대해선 일정한 할인율을 적용해 매입이 이뤄진다. 캠코 관계자는 "인수금액이나 조건은 별도의 회계법인이나 기관에서 평가한 결과로 정해진다"며 "부실이 발생했기 때문에 더 높은 금액으로 사 올 수는 없다"고 설명했다.그럼에도 카카오뱅크가 얻는 실익은 무엇일까. 우선 분기마다 캠코에 정기적으로 부실채권을 넘김으로써 연체율로 인한 리스크를 빠르게 해소할 수 있다는 이점이 있다. 올 1분기 카카오뱅크의 연체율은 0.25%로 지난해 3분기(0.21%) 이후로 지속 상승 중이다. 같은 기간 NPL(부실채권)의 비율도 0.21%에서 0.26%로 상승세다. 이는 주담대 영향이라기보단 중저신용자를 대상으로 한 중금리대출의 영향이 크다는 분석이다.  향후 주담대에서 부실 발생 시에는 카카오뱅크의 연체율에 악영향을 더하게 된다. 이는 신생 은행이자 IT인력의 비중이 상당한 카카오뱅크에 더욱 부담요인이 된다. 캠코라는 확실한 인수 주체에 연체 발생 단계부터 채권을 인계함으로써, 이 같은 리스크를 이전하는 전략이 가능하다.공공성에도 부합한다. 카카오뱅크 주담대 채무자는 인계 이후 캠코에 주택을 매각해 매각대금으로 채무를 청산할 수 있으며, 임차거주 후 주택 재매입권을 부여받을 수 있다. 또한 낮은 금리의 채무조정이율 및 최장 33년의 장기분할상환 등의 채무조정 프로그램을 지원받을 수 있다. 금융당국의 관여도가 높은 인터넷은행에는 정성적으로 플러스 요인이 될 수 있을 것으로 풀이된다.다만 카카오뱅크 관계자는 "채무자한테 더 도움이 되는 취지가 있기 때문에 캠코와 협력을 진행하는 것"이라며 "저희가 좋자고 캠코한테 떠넘기는 것은 아니다"라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['빅데이터'로 소비습관 봤더니...미세먼지 나쁘면 주말도 '집콕']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300034</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300034</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 04:40:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미세먼지가 나쁜 주말은 실외형 여가시설인 놀이공원, 유원지뿐만 아니라 실내시설인 영화관, 미술관의 매출도 크게 떨어지는 것으로 나타났다. 실내시설일지라도 데이트 코스 등의 수요가 연동된 경우에는 외부 환경으로 인한 악영향을 피할 수 없다는 분석이 나온다.30일 KB국민카드가 최근 4년간 1~5월 미세먼지가 '나쁨'인 날 여가·오락서비스 업종 매출건수 증감(미세먼지 나쁨 일평균 매출건수에서 동일기간 일평균 매출건수를 뺀 값을 동일기간 일평균 매출건수로 나눈 결과)을 분석한 결과에 따르면, 올해 5월 22일까지 실내형 여가·오락서비스의 주말 매출건수는 9% 떨어졌지만 실외형 여가·오락서비스는 22%나 줄었다.실외형 여가·오락서비스 중 놀이공원·유원지 매출건수가 27% 감소하면서 하락폭이 가장 높았다. 그러나 실내형 여가·오락서비스에 속하는 영화관·미술관·공연장 매출건수도 20% 내리면서 하락폭이 그에 못지 않았다. PC방·노래방은 8% 감소했고, 보드게임·당구장·볼링장은 보합세(0%)를 나타냈다. 스포츠의 성격을 가지고, 대중적인 취미활동에 속하는 실내형 업종은 미세먼지로 인한 고객 감소를 상대적으로 잘 방어하는 모습이다.2019년 미세먼지 나쁨인 날 실외형 여가·오락서비스의 주말 매출건수는 1% 감소했는데 코로나19 기간인 2021년에는 12% 감소, 2022년은 22% 감소하면서 코로나19 전보다 감소폭이 더 컸다. 2021년, 2022년 주말 실내형 여가·오락서비스 업종 매출은 각각 13%, 9% 감소했다. 미세먼지에 코로나19까지 겹치면서 ‘황금 같은 주말에’ 야외활동을 할 동인이 더욱 감쇄된 셈이다. 이러자 한강 인근에 소재한 편의점들도 울상을 지었다. 2019년 미세먼지 나쁨인 1~5월 주말에 한강공원지역 편의점의 매출건수는 17%(여의도 23%, 잠실 12%, 반포 9%) 감소했는데 코로나19 기간인 2021년에는 18%(여의도 31%, 잠실 23%, 반포 16%) 줄었다. 그나마 저녁 시간대인 18~24시에는 울상을 폈다. 2021년 중 6~12시에는 28% 감소한 반면, 18~24시에는 14% 줄어들며 매출하락폭이 감소했다.코로나19 기간(2020.1~2022.5월) 동안 SNS, 블로그, 뉴스 등에서 '미세먼지' 단어 발생 현황을 보면, 서울시 미세먼지 농도가 가장 높았던 2021년 3월의 미세먼지 단어 발생 문서는 약 30만건이며 2021년 5월은 약 16만건 발생했다. 또한 2022년 3월 미세먼지 단어 발생건수는 12만건 이상으로 코로나19 기간에도 미세먼지 농도가 높으면 관련 내용으로 SNS, 블로그, 뉴스 등에서 언급량이 증가해 미세먼지에 대한 관심은 여전히 높은 것으로 보인다.이 같이 KB국민카드의 매출 데이터를 통해 미세먼지가 소비 생활에 많은 영향을 끼치고 있음을 확인할 수 있게 됐다. 카드사의 빅데이터 분석 역량이 높아진 덕분이다. KB국민카드는 IT 인력을 수시로 채용하고 있고, HPE와 협력해 국내 카드사 첫 AI·빅데이터 기반 지능형 IT 운영 플랫폼을 구축하기도 했다.특히 KB국민카드는 데이터혁신부와 데이터마케팅부, 데이터개발부로 이뤄진 데이터전략그룹을 두고 있다. KB국민카드 데이터전략그룹 관계자는 "국민 생활에 영향을 미치는 현상에 대해 카드 매출 데이터와 공공데이터, SNS 등의 비정형데이터를 활용해 고객의 소비패턴을 더 심층적으로 분석할 수 있었다"며 "향후에도 다양한 주제로 소비 행태에 대한 의미 있는 분석을 할 예정"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울대생 어니스트펀드서 인공지능 기술 익힌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260075</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 08:26:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[관악의 서울대생이 금융중심지 여의도에 AI(인공지능) 기술을 익히러 온다. 대기업 규모의 금융, 증권사가 아닌 업력 8년차의 핀테크 기업 어니스트펀드가 배움터다.종합 온라인투자연계금융기업 어니스트펀드는 서울대학교 AI연구원에서 운영 중인 빅데이터 전문인재 양성을 위한 산학협력 프로그램 중 하나인 '캡스톤 프로젝트'를 진행한다고 26일 밝혔다.캡스톤 프로젝트는 교육노동부와 서울대학교 AI연구원이 4차 산업혁명 아카데미의 일환으로 핀테크 산업의 핵심 기술 중 하나인 빅데이터 분석 전문 인재를 육성하는 산학협력 교육과정 중 하나다. 7개월간 딥러닝, 데이터 사이언스 등 해당 분야에 필요한 교육을 진행하고 이수 교육생을 대상으로 온투업을 비롯한 핀테크, 데이터 관련 기업에 2개월간 파견한다. 현업에서 수행하고 있는 프로젝트에 참가하게 되는 채용 연계 실습 프로그램이다.어니스트펀드는 빠르게 변화하는 핀테크 산업에 발맞춰 이에 필요한 빅데이터 분석 환경을 고도화하기 위한 기술 인재의 확보 및 양성을 지원하기 위해 이번 프로젝트에 참가하게 됐다고 설명했다. 실제 어니스트펀드는 신용평가모델 전문가인 신윤제 CDO(Chief Data Officer, 최고데이터책임자)를 중심으로 인공지능 기반의 신용평가모델(CSS) 개발, 운영 및 빅데이터 분석을 담당하는 전문 기술조직 'AI랩'을 운영하고 있다.  어니스트펀드는 온투업 내 최고 전문가 집단으로 거듭나기 위해 다양한 분야의 전문가를 꾸준히 영입하고 있다. 신 CDO는 지난 2016년에 금융정보가 부족한 씬파일러 대상의 머신러닝 스코어를, 지난해에는 강화학습 기법을 활용한 플랫폼 연계 대출 고객 대상의 전략 최적화 스코어를 신용정보회사 업계 최초로 개발한 인물이다.업계에 따르면 국내 대부분의 금융회사들이 도입한 머신러닝 신용평가 스코어는 신 CDO가 개발한 솔루션을 기반으로 구동되고 있다. 이 같은 어니스트펀드의 인적역량과 수년간 축적한 기술력이 이번 서울대와의 공동 프로젝트에 긍정적인 영향을 줄 것으로 전망된다.교육생은 이달부터 2개월간 어니스트펀드 AI랩에 소속돼 빅데이터 분석 및 연합학습 기반 머신러닝 신용평가모델 개발 프로젝트 등에 참가할 예정이다. 서비스를 구현하기 위한 금융데이터 분석 등의 기초작업은 물론 신용평가모델 및 마케팅 모형 개발 등 실제 핀테크사에서 진행되는 다양한 실무경험을 쌓게 된다.또한 이번 참가를 계기로 기술 인재 육성을 위해 서울대 AI연구원과 다양한 교육 프로그램 운영을 위한 지속적인 협력관계를 구축해 나갈 계획이다.어니스트펀드 관계자는 "신파일러 등의 중저신용자의 유입이 확대되면서 대안신용평가 모델이 금융산업의 핵심 경쟁력으로 떠오르며 이를 다룰 수 있는 전문가의 수요 역시 높아지고 있다"며 "서울대 AI연구원과의 캡스톤 프로그램 진행을 통해 미래의 전문인력을 발굴, 확보하고 장기적으로 산학협력의 좋은 선례로 만들 수 있는 기회가 될 수 있길 희망한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파이크가 주는 캐시백…신한카드 '롤 체크카드' 출시한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260011</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 05:28:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인기 온라인 게임 '리그 오브 레전드'(League of Legends, 이하 롤)의 캐릭터인 파이크는 적을 처치할 때 기여한 아군에게 수당을 주는 궁극기를 가지고 있다. 롤을 즐기는 게이머라면 파이크에게 보상을 받는 기분을 현실에서도 느껴보면 어떨까.신한카드는 롤 캐릭터 5종을 플레이트에 적용한 '신한카드 FANtastic S 체크(LoL)'(이하 신한 롤 체크카드)를 출시했다고 26일 밝혔다. 롤은 미국 소재 게임 스튜디오인 라이엇 게임즈(RIOT GAMES)에서 2009년 출시한 게임이다. 명실상부한 국내 PC온라인 게임 1위이며 항저우 아시안 게임 E-스포츠 정식 종목 중 하나다.신한 롤 체크카드의 겉면(플레이트)은 오른, 제이스, 탈리야, 카이사, 파이크로 구성됐다. 이 자체로 잘 짜인 탑, 미드, 정글, 원딜, 서포터 조합을 연상케 한다. 신한카드 측은 게임에서 즐겨 사용하던 캐릭터를 실물 플레이트로 소장하고자 하는 고객의 수요를 충족시킬 수 있을 것으로 기대하고 있다.특히 신한 롤 체크카드는 디자인뿐만 아니라 롤 게임 이용자 중 10~20대의 Z세대가 많은 비중을 차지하는 점을 감안해 이들의 소비 패턴을 분석해 카드 혜택을 구성했다.신한플레이(신한pLay)에서 간편 결제를 이용하면 최대 15%를 캐시백해준다. 소셜커머스(쿠팡·티몬), CU 편의점과 스타벅스에서는 이용 금액의 최대 10%를 캐시백받을 수 있다. 캐시백은 승인 금액 건당 1만원 이상인 경우에 한해 일 1회, 월 4회까지 제공된다. 건당 최대 2000원까지 캐시백 되고 전월 실적에 따라 통합캐시백한도가 차등적으로 적용된다.  신한카드는 롤 체크카드 론칭을 기념해 다양한 이벤트도 마련했다. 오는 7월 31일까지 신한 롤 체크카드로 1회 이상 결제한 고객을 대상으로 매달 한 번씩 총 2000명을 추첨해 게임 내 랜덤 아이템을 증정한다. 7월 18일부터 8월 31일까지는 응모 고객 중 추첨을 통해 25만원 상당의 신화급 롤 스킨 등의 경품을 증정하는 럭키 드로우 및 퀴즈 이벤트를 진행할 예정이다.롤 체크카드의 연회비는 없다. 신한카드는 10대 전용 충전식 페이서비스인 '신한 Meme(밈)'에도 롤 캐릭터를 동일하게 적용해 6월 중 선보일 예정이다. 신한 밈은 만 14~18세 고객들이 별도의 계좌없이 간편하게 발급받아 사용할 수 있는 선불전자지급수단으로 신청 즉시 발급돼 충전만 하면 곧바로 사용 가능하다. 쉽게 말해서 카카오뱅크 미니(Mini)와 같은 방식의 상품이다.신한카드 관계자는 "전 세계적으로 최고 인기를 얻고 있는 롤 캐릭터를 국내 최초로 카드 상품에 도입하는데 큰 의미가 있다"며 "플레이트 디자인뿐만 아니라 롤 게임 관련 다양한 고객경험을 제공할 예정이다"라고 말했다. '카뱅'에 젊은층 고객 그대로 넘길쏘냐 신한금융그룹은 MZ세대 고객에 초점을 맞춘 상품을 지속적으로 선보이고 있다. 최근에는 신한은행이 미성년자 고객의 금융 거래 편의성을 높이기 위해 자사 모바일뱅킹 앱 '신한 쏠(SOL)'에서 '리틀신한(Little신한)' 서비스를 개시했다. 청년층 전용 브랜드인 '헤이영'도 론칭했다. 헤이영 머니박스는 만 18세 이상 29세 이하 고객을 대상으로 200만원에 한해 연 1% 이자를 제공하고 있다.이렇게 확보한 10~20대 고객은 경제활동을 하는 시기가 됐을 때 신한금융그룹 서비스를 그대로 이용할 확률이 높아진다. 이로써 인터넷전문은행인 카카오뱅크의 점유율을 가져오는 효과가 있을 것으로 분석된다. 카카오뱅크는 카카오프렌즈 캐릭터를 활용한 체크카드와 미니 서비스를 통해 20대 고객의 비중이 25%, 10대 고객이 8%로 유의미한 수치를 형성하고 있다.신한금융그룹이 다양한 금융업 라이센스를 활용해 젊은층 고객 대상의 상품 라인업을 촘촘히 짜고 있다면, 카카오뱅크는 기존 금융사와 제휴해 대응하고 있는 모습이다. 지난 25일에는 롯데카드와 협업해 부착형 신용카드 '카카오뱅크 롯데 터치카드'를 출시했다. 휴대폰 뒷면 등 원하는 곳에 붙여 이용할 수 있는 스티커형 카드다. 카카오프렌즈 인기 캐릭터인 '춘식이'가 적용됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[31% 폭락한 스냅, 5% 상승한 줌…희비 엇갈리는 기술주]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240008</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 03:26:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2년여간 비대면 소통수단으로 주가가 치솟았던 스냅(Snap)과 줌(Zoom)이 포스트 코로나(코로나 이후) 국면에 들어서자 희비가 엇갈리고 있다. 스냅 등의 SNS(소셜네트워크서비스)는 하락세가 뚜렷한 반면, 줌은 반등의 가능성을 높이고 있다.23일(현지시간) 뉴욕증권거래소(NYSE)에서 스냅은 전 거래일 대비 3.35% 하락한 22.47달러에 거래를 마쳤다. 그러나 본장을 마친 후 시간외 거래에서는 30.97% 폭락하며 15.51달러로 마감했다. 에반 슈피겔 스냅 최고경영자(CEO)가 직원들에게 보낸 편지를 통해 "이번 분기의 매출 목표치를 달성하지 못할 것"이라며 "경비 관리를 위해 연말까지 고용을 늦추겠다"고 밝히면서다. 애플 정책도 문제지만, 금리 상승이 직격탄 경제전문방송 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 슈피겔 CEO는 이 편지에서 "오늘 우리는 8-K(주주 또는 증권거래소에 중요하게 작용할 수 있는 예정에 없던 기업 변화에 대한 보고서)를 제출했는데, 지난달 분기별 지침을 발표했을 때 예상했던 것보다 더 빨리 거시 환경(매크로)이 악화됐다는 점을 공유했다"며 "매출은 매년 증가하고 있지만, 예상했던 것보다 더 느리게 성장하고 있다"고 말했다.지난 4월 1분기 실적 발표 당시 스냅은 2분기에 전년 대비 매출 증가율이 20%에서 25%, 조정된 EBITDA(이자·세금·감가상각 전 순이익)가 손익분기점에서 5000만 달러 사이가 될 것으로 추정한 바 있다. 이 역시도 월가의 예상치를 밑돈 수치인데, 슈피겔 CEO의 편지에 따르면 더 나빠질 수 있다는 뜻이다.그는 스냅이 애플의 아이폰 프라이버시 기능과 같은 플랫폼 정책의 변화, 인플레이션과 금리 상승, 공급망 부족에 직면했으며 우크라이나 전쟁으로 인한 부정적인 영향도 받고 있다고 설명했다.슈피겔 CEO는 "이번 분기 매출과 EBITDA 조정액이 우리가 제공한 가이드라인 범위의 하한선을 밑돌 것으로 보고 있다며 "앞으로 몇 달 동안 가장 의미 있는 성과는 기존 팀원들의 생산성 향상의 결과일 것"이라고 전했다.이에 스냅과 동종업을 영위하고 있는 빅테크들도 주가에 악영향을 받았다. 시간외거래에서 핀터레스트(Pinterest)는 11.91%, 메타(Meta)는 7.09%, 트위터(Twitter)는 3.72%씩 하락했다. 빅테크들이 힘을 못쓰자 나스닥 100 선물은 1%대의 낙폭을 보였고, 이로 인해 비트코인을 위시한 가상자산 시장도 하락세를 나타내고 있다. 금리 인상 버티고 수익 창출하는 기술주 '줌' 반면 줌비디오커뮤니케이션의 주가는 시간외거래에서 4.84% 오른 93.65달러를 기록했다. 한 때는 최고 18% 오른 금액으로 거래되기도 했다. 예상을 뛰어넘는 1분기 실적을 발표했기 때문이다. 줌의 1분기 조정주당순이익(Adjusted EPS)은 1.03달러, 매출은 10억7380만 달러로 애널리스트들의 예상치인 0.87달러, 10억7350만 달러를 상회했다.줌은 코로나 팬데믹 기간 동안 세 자릿수 매출 성장을 5분기 연속으로 달성해왔지만, 이제는 예전같은 폭발적 확장이 어려운 시장 환경을 고려해 전망치를 계산하고 있다. 월요일 종가 기준으로 줌 주가는 올해 50% 이상 하락한 것을 포함해 2020년 10월 최고치에 견줘 약 85% 하락했다. 올 1분기 매출 성장률은 12%로 전년 동기의 200%에 비하면 많이 낮아졌다.줌은 올 2분기 매출로 11억1500만 달러~11억2000만 달러의 예상치를 제시했다. 이는 최소 9.2%의 성장을 뜻한다. 금융정보업체인 리피니티브(Refinitiv)에 따르면 애널리스트들의 예상치는 11억 달러(8.7%)였는데 이를 뛰어넘는 수치다. 마찬가지로 주당순이익도 예상치(87센트)보다 높은 90~92센트를 제시했다.에릭 위안 줌 CEO는 성명을 통해 "1분기에는 줌 콘택트 센터, 줌 화이트보드, 줌 IQ 포세일을 출시해 고객 경험을 향상시키고 하이브리드 업무를 촉진하는 데 집중했다"며 "우리는 이 같은 혁신적인 솔루션을 통해 고객과 함께 성장하고 시장 기회를 더욱 확장할 것이라고 믿는다"고 밝혔다.금리 인상은 고성장 기술주의 미래 이익을 덜 매력적으로 보이게 한다. 이에 수익을 내지 못하는 기술주와 현금을 창출할 수 있는 기술주 간의 수급에도 차이가 발생하는 모습이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>