<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2023 18:25:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[SM도 '주인 없는 회사' 됐는데…이복현 금감원장 작심발언, 영향줄까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220013</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 11:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["상점(회사)을 지켜줄 종업원(이사)을 구하는데 그 종업원이 물건을 훔치는 습관이 있다면 '이건 안 된다'고 얘기할 수 있어야 한다. 자산운용사들이 주주 입장을 대변하는 대리인으로서 최소한 그 정도 행동은 해야 한다고 생각한다. 회사에 손해를 끼치는 일에 고의를 가지고 직접 관여했다면 운용사는 이사 선임에 있어 의사를 내놓는 게 바람직하다."이복현 금융감독원장이 22일 자산운용사 최고경영자(CEO)들과 간담회를 가진 후 기자들 앞에서 한 '작심발언'이다. '주인 없는 회사'에 대해 적극적인 의결권 관여를 역설한 것이다. 이를 두고 첨예한 경영권 분쟁을 겪고 있는 SM엔터테인먼트의 상황이 연상된다는 평가다. SM엔터테인먼트의 주요 주주로 있는 KB자산운용이 하이브의 손을 들 수도 있다는 분석이 나온다.현재 SM엔터테인먼트의 이사회는 이성수·탁영준 대표이사(사내이사), 박영준 사내이사, 지창훈 사외이사로 구성돼 있다. 이들은 SM엔터테인먼트의 영업이익이 이수만 창업자의 개인회사인 '라이크기획'으로 흘러가는 것을 막지 못했다. 라이크기획 문제는 하이브가 지배구조를 개선하겠다며 SM엔터테인먼트 경영권을 인수하려는 주요 명분이기도 하다.이성수 대표는 최근 발표한 성명문에서 "대표이사라는 직책에 따르는 권한이 주어졌음에도 불구하고 이수만 선생님의 탐욕과 독재를 제가 막지 못했다"고 시인했지만 자본시장은 학교가 아닌 만큼 이사진으로서 과거 내린 결정을 회수하기는 어렵다. 즉 SM엔터테인먼트 현 이사진은 경영상 배임 소지에서 완전히 자유로울 수 없다는 평가다.  라이크기획 문제는 얼라인파트너스자산운용이 이수만 창업자를 굴복시킨 무기이지만 앞서 KB자산운용이 2019년 먼저 제기했다. 당시 KB자산운용은 SM엔터테인먼트에 주주 서한을 통해 라이크기획을 합병하라고 요구했지만 "글로벌 음악산업에서 프로듀싱이 차지하는 중요성과 역할을 잘 모르고 있다"며 거절당했다.시간이 지나 SM 이사진이 이수만 창립자와 갈라서고 하이브가 SM 지분 인수에 참여하면서 라이크기획 문제는 해결됐다. 이제 남은 것은 하이브와 SM의 주주총회 표싸움이다. SM은 자사가 경영권을 가지고 카카오와 전략적 제휴를 통해 주주가치를 극대화할 수 있다는 입장이다. 반면 SM 지분 40%를 확보해 경영권을 쥐려는 하이브는 자사의 노하우를 활용해 시너지를 창출할 수 있다고 강조하고 있다.그렇지만 현재 SM의 이사진 등은 라이크기획으로 대변되는 이수만 체제에 동조하거나 함구했다고 볼 수 있는 면면들이다. KB자산운용이 라이크기획 문제를 가장 먼저 제기했다는 점을 고려하면, 주총에서 하이브의 손을 들어주는 것이 명분 면에서는 합당할 수 있다는 분석이 제기된다. 현재 하이브와 이수만 창립자가 우호적 관계가 됐긴 하지만, KB자산운용은 주주 서한에서 라이크기획을 문제삼았지 이수만 존재 자체를 축출해야 한다고 한 건 아니다.이번 SM 주총에서는 기관투자자인 국민연금(8.96%), 컴투스(4.2%), KB자산운용(3.83%)의 결정이 매우 중요하다고 볼 수 있다. 하이브는 이수만 창립자 지분 14.8%를 인수하고 주총 의결권까지 넘겨받기로 했다. SM 측에서는 9.05% 지분을 인수하는 카카오가 오는 3월 6일에서야 주주가 되기 때문에, 1% 내외 수준인 얼라인파트너스 정도가 우호 지분으로 꼽힌다. 국민연금도 크게 보면 관(官)에 속하는 만큼 이복현 금감원장 발언이 영향을 줄 전망이다.이 원장이 언급한 '주인 없는 회사'는 경영권을 가진 최대주주가 부재해 소유권이 분산된 기업이다. 이수만 창립자가 최대주주였지만 경영권 분쟁을 겪는 SM엔터테인먼트도 이에 속한다고 볼 수 있다.이 원장은 이날 간담회에서 "기업의 주주가치 제고와 훼손에 대해 각각 상응하는 평가가 이뤄지는 시장문화의 조성이 필요하다"며 "이를 위해 자산운용사가 스스로 깊은 고민을 통해 책임있는 의결권 행사 방향을 모색하고 ESG 기업을 적극적으로 발굴해야 한다"고 강조했다.이수만 창립자와 하이브는 지분 양도 계약을 맺을 당시 방시혁 의장과 ESG 경영에 대한 공감이 있었다고 했지만, SM 경영진은 이수만 창립자가 부동산 사업권에 대한 욕망으로 '나무심기' 캠페인을 펼쳤다고 폭로하는 등 ESG 측면에서도 관점의 차이가 있는 모양새다. KB자산운용의 고민이 깊어질 것으로 보이는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["유심 배송이 10분만에"…토스모바일 고객 71% SKT·KT·LGU+서 왔다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220007</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:15:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["유심 배송이 10분만에 와서 놀라웠어요. 요금제 구성 또한 심플해서 큰 고민이 필요없었어요."토스의 통신 자회사 '토스모바일'에 사전가입한 한 고객이 남긴 평가다. 가입자의 71%는 기존 이동통신사업자(MNO, SK텔레콤·KT·LG유플러스 통신3사) 사용자였으며 29%만이 가상이동통신망사업자(MVNO, 알뜰폰)로 집계됐다. 사전신청에 이어 토스 사용자 모두에게 가입 문호가 열리면서 통신3사 이탈이 가속화될지 관심이 쏠린다.토스모바일은 22일 통신 요금제 가입을 전국 단위로 오픈했다고 밝혔다. 지난달 30일 처음으로 가입을 개시한 토스모바일은 그동안 사전신청자를 대상으로 시범 서비스를 운영해왔다.이 회사가 지난 3주간 가입자들을 분석한 결과, 요금제 탐색부터 유심배송 신청까지 평균 3분이 소요된 것으로 조사됐다. 또한 퀵 배송지역(수도권 및 광역시 일부지역)에서는 유심 수령까지 평균 17분이 걸렸다. 토스모바일은 유심도 무료로 제공하고 있다. 비대면 알뜰폰 가입시 절차가 번거롭고 오래 걸린다는 고정관념을 깨고 직관적인 가입 경험과 극단적으로 빠른 '통신환승' 경험을 제공한 것이라는 게 토스모바일 측의 설명이다. 실제로 토스모바일이 사전가입자를 대상으로 한 만족도 조사(816명 응답)에서 토스모바일의 강점으로 편리한 가입, 개통 과정이 꼽혔다.한 가입자는 "앱 내에서 기존 통신사 해지 과정과 유심 신청 등 가입 과정을 간편하게 진행할 수 있었다"며 "평소 자주 사용하는 토스 앱에서 모바일 서비스를 관리할 수 있다는 점도 매력적"이라고 평가했다.사전가입자들은 총 4개 요금제 중 △데이터 7GB 기본, 데이터·통화·문자 무제한(정가 2만4800원) 요금제에 가장 많은 관심을 보였다. 전체 가입자의 33.2%가 해당 요금제를 택했다. 이어 △데이터 71GB 기본, 데이터·통화·문자 무제한(5만4800원) 27.8% △100GB 데이터 기본, 데이터·통화·문자 무제한(월 5만9800원) 26.9% 순이었다. 토스모바일 관계자는 "기존 알뜰폰 요금제에서 찾아볼 수 없던 미사용 잔여 데이터 캐시백과 토스페이 전 가맹점 10% 캐시백 혜택이 포함된 요금제에 많은 사용자들의 관심이 몰렸다"며 "편리한 가입 경험과 직관적인 셀프케어 등 장점을 더욱 극대화해 좀 더 많은 토스 유저가 만족할만한 서비스를 만들어 가겠다"고 말했다. 지난해 10월 모바일 금융 플랫폼 비바리퍼블리카(토스)의 자회사로 편입된 토스모바일은 가계 통신비 인하를 넘어 토스의 쉽고 편리한 금융 경험을 이식한 통신 서비스를 제공하겠다는 포부를 밝혔다. 토스모바일 요금제는 미사용 데이터 캐시백을 시작으로 24시간 고객센터 운영 등 업계에서 새롭게 선보이는 혜택이 특징이다. 토스 앱에서 쉽고 빠른 개통경험을 제공하며 잔여 데이터 확인 등도 손쉽게 가능하다. 또한, 토스페이 결제시 10% 캐시백 혜택을 제공한다. 서비스 가입은 토스 앱 내 전체탭 진입 후 '토스모바일 휴대폰 요금제'에서 진행하면 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["책은 사람을 만든다"…신용호 교보생명 창립자, 한국 경제 빛낸 기업가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220006</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:15:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['사람은 책을 만들고 책은 사람을 만든다'대산(大山) 신용호 교보생명 창립자가 남긴 이 글귀는 교보문고 입구의 표지석에 새겨져 그의 신념을 잘 보여주고 있다. 신 창립자는 6·25 한국전쟁의 상흔으로 남은 폐허 속에서 국민교육진흥과 민족자본형성을 위해 교보생명을 설립, 한국의 보험산업을 이끌어왔다. 이런 공로를 인정받아 한국 경제를 빛낸 기업가로 선정됐다.한국경영학회는 22일 '대한민국 기업 명예의 전당' 헌액식을 열고 고(故) 신용호 교보생명 창립자를 기업가 부문 '명예의 전당'에 헌액했다고 밝혔다. 한국경영학회는 지난 2016년부터 대한민국 경제 발전에 크게 기여한 기업 및 기업인을 선정해 명예의 전당에 헌액해 오고 있다. 정주영 현대그룹 회장, 이병철 삼성그룹 회장, 구인회 LG그룹 창업회장 등 우리나라를 대표하는 기업가들이 명예의 전당에 오른 바 있다.이번 헌액에 대해 한국경영학회는 "신용호 창립자는 대한민국을 대표하는 기업가로서 탁월한 경영성과를 올렸고, 성공적인 기업 경영으로 우리나라 경제의 비약적인 발전에 크게 기여했다"며 "후대의 많은 기업가들에게 끊임없는 영감의 원천이 될 것으로 기대된다"고 밝혔다. 세계 최초 교육보험 창안, 교보문고 설립으로 인재양성 실천 생명보험 외길 인생을 걸어온 대산 신용호 창립자는 한국 보험산업의 선구자로 불린다. 세계 최초로 '교육보험'을 창안해 인재양성에 힘쓰며 경제발전의 주춧돌을 놓았고, '국민책방' 교보문고를 설립해 국민의 교육과 의식 수준을 한 단계 높였다.대산은 1996년 보험산업과 국가경제 발전에 이바지한 공로로 기업인 최초로 금관문화훈장을 수훈했다. 세계적으로도 공로를 인정받아 1983년 세계보험협회(IIS)로부터 한국인 최초로 '세계보험대상'을 받았다. 1996년에는 보험의 노벨상으로 불리는 '세계보험 명예의 전당 월계관상'을 수상해 전 세계 보험인의 귀감이 됐다.신창재 교보생명 회장은 "선친을 대신해 깊이 감사드린다. 선친도 영광스럽게 생각하실 것"이라고 소감을 밝혔다. 그는 "'교육과 보험을 통해 국가와 민족을 사랑한 기업가로 영원히 남고 싶다'는 선친의 소신은 지금도 교보생명이 더 좋은 기업으로 나아가는 원동력이 되고 있다"고 강조했다.  대산은 1917년 전남 영암 독립운동가 집안에서 태어났다. 어린 시절 병마와 싸우느라 초등학교도 다니지 못했지만, '천일독서(千日讀書)'로 배움의 열망을 채워나갔다. 뒤늦게 시작한 독서는 세상을 바라보는 눈을 뜨게 했다.스무 살이 된 청년 대산은 중국으로 건너가 다롄, 베이징 등지에서 사업을 펼쳤다. 이 시기 이육사 등 애국지사와 교류하며 독립운동자금을 지원하고 민족기업가의 꿈을 키웠다. 해방 후 귀국한 대산은 한국전쟁으로 피폐해진 조국의 현실을 안타까워했다. '교육을 통한 인재양성이 민족의 미래다'라는 신념으로 생명보험의 원리에 교육을 접목한 '교육보험'을 창안하고, 1958년 '대한교육보험 주식회사'를 설립했다.창립이념은 '국민교육진흥'과 '민족자본형성'으로 정했다. 교육을 통해 국가의 미래를 이끌어갈 인재를 키우고, 보험을 통해 자립경제의 바탕이 될 민족자본을 형성하겠다는 의지를 담았다.창립과 동시에 선보인 교육보험은 세계 어디에도 없던 독창적인 상품으로, 국민들에게 담배 한 갑 살 돈만 아끼면 자녀를 대학에 보낼 수 있다는 희망을 안겨줬다. 30년간 300만명의 학생들이 학자금을 받았으며, 이들은 1960년 이후 경제발전의 주역으로 활약하게 된다.교보생명은 교육보험의 선풍적인 인기로 1967년 창립 9년 만에 업계 정상에 오르는 등 비약적으로 성장했다. 이후에도 대산은 국내 최초로 암보험과 종업원퇴직적립보험을 개발하고 계약자배당금 시대를 여는 등 보험 역사에 큰 족적을 남기며, 한국 보험산업을 세계 8위권으로 성장시키는 데 지대한 공헌을 했다.대산의 '국민교육'에 대한 철학은 국내 최대의 서점 '교보문고'의 설립으로 이어졌다. 광화문 네거리, 금싸라기 땅에 돈도 안 되는 서점을 들이겠다고 했을 때 주변에선 "돈이 되지 않는다"며 모두 반대했다. 그러나 대산은 "사통발달 대한민국 제일의 목에 청소년을 위한 멍석을 깔아줍시다. 와서 사람과 만나고, 책과 만나고, 지혜와 만나고, 희망과 만나게 합시다"라며 뜻을 굽히지 않았다.마침내 1981년 6월 광화문 교보문고가 문을 열었다. 단일면적으로 세계 최대규모로, 서가 길이는 무려 24.7km에 달했다. 교보문고는 개장과 동시에 대한민국의 명소가 됐으며, 현재 회원수 1800만명, 연간 방문객 5000만명에 이르는 '국민책방'으로 자리매김했다.교보문고는 대산의 소망대로 국민 누구나 원하는 책을 마음껏 볼 수 있는 지식과 문화의 광장이자 평생교육의 장이 됐다. 또한 독서문화 저변 확대에 지대한 공헌을 해 돈으로는 환산할 수 없는 사회문화적 가치를 창출했다고 평가받고 있다.대산은 기업의 이윤을 사회에 환원하는 과정에서도 '국민교육'의 신념을 놓지 않았다. 대산농촌재단, 대산문화재단, 교보교육재단 등 3개 사회공익재단을 설립해 선진농업연구, 교육과 문학 지원사업, 장학사업 등을 펼치며 소외된 곳까지 교육과 지식의 뿌리를 내리도록 했다.서울의 문화아이콘으로 자리잡은 '광화문글판'도 대산의 아이디어로 시작됐다. 광화문글판은 1991년부터 33년째 같은 자리를 지키며 시민들에게 희망과 위로의 메시지를 전하고 있다.다음은 대산 신용호 교보생명 창립자 연보.○ 1917년 전남 영암, 독립운동가 집안에서 출생○ 1936~1946년 중국 다롄, 베이징 등지에서 곡물유통사업(이육사. 신갑범 등 독립운동가와 교류)○ 1958년 대한교육보험 창립, 세계 최초 교육보험 창안○ 1981년 교보문고 광화문점 개장○ 1983년 세계보험협회(IIS) '세계보험대상' 수상○ 1991년 대산농촌재단, 1992년 대산문화재단, 1997년 교보교육재단 설립○ 1996년 IIS '세계보험 명예의 전당 월계관상' 수상, '금관문화훈장' 수훈○ 2000년 'APO국가상' 수상○ 2003년 향년 86세 타계]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["아이스크림아 가라~" 떡·한과 전문점 매출액 치솟았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210007</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 06:21:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중장년들이 즐기는 디저트로 여겨졌던 떡·한과의 매출액 증가율이 최상위권으로 나타났다. 21일 KB국민카드가 최근 4년간(2019년 대비 2022년) 디저트 전문점의 신용카드, 체크카드 매출액 및 신규가맹점 비중을 분석한 결과다.디저트 전문점의 매출액은 2019년 대비 2020년 8%, 2021년 28%, 2022년 47% 증가하면서 최근 4년 동안 꾸준한 매출 성장을 보이고 있다. 가맹점 수 또한 2019년말 대비 2022년말 48% 증가하면서 신규 진출도 지속 증가 추세다.가맹점 수 1000개 이하를 포함한 전체 디저트 전문점의 최근 4년간 매출액 증감을 보면 베이글(216%, 이하 순증), 떡·한과(66%), 와플·파이(65%), 쿠키(55%), 호두과자(52%), 츄러스(49%), 아이스크림·요거트(36%), 도너츠(29%), 과일·허브티(25%), 빙수(12%), 붕어빵(12%), 케이크(7%) 순으로 나타났다.디저트 전문점 내 떡·한과 매출액 비중은 2019년 22.7%에서 2022년 25.7%로 3%포인트 증가해 최근 다양한 디저트 업종이 생겨나고 있음에도 불구하고 전통간식의 입지를 굳건히 하고 있다. 반면 매출액 비중이 가장 높은 아이스크림(요거트 포함) 전문점의 매출과 가맹점 수는 증가 추세이나 매출액 비중은 2019년 33.9%에서 2022년 31.5%로 소폭 감소하는 모습을 보였다.전통적 디저트인 떡·한과의 경우 퓨전 떡집의 등장, 동네와 가게마다 다른 '손맛'과 개성으로 뉴트로와 '개취(개인취향)' 트렌드에 맞춰 꾸준한 인기를 끌고 있는 것으로 보인다. 2022년말 떡·한과 가맹점 수는 1만3000개 이상으로 디저트 업종 중 가맹점 수 비중이 44%로 가장 높았고, 아이스크림 가맹점이 6000여개 수준으로 20% 비중을 차지했다. 떡·한과 가맹점의 최근 1년 동안 가맹점 수는 2%, 최근 4년간 가맹점 수는 15% 증가하며 지속 성장 중이다.  2022년 디저트 전체의 연령대별 매출액 비중은 20대 25.0%, 30대 20.5%, 40대 22.7%, 50대 18.0%, 60대 이상13.8%로 2040 세대가 약 70%를 차지했다. 떡·한과의 경우에는 20대 7.7%, 50대와 60대 이상 비중이 60.3%(각각 27.6%, 32.7%)로 여전히 장년층 이상이 선호하는 품목으로 나타났다. 하지만 2019년 대비 2022년 20대의 떡·한과 매출액 비중은 5.5%에서 7.7%로 2.2%포인트 증가해 타 연령 대비 가장 많이 비중이 확대됐다.건당 이용금액이 가장 높은 디저트는 과일·허브티 2만200원, 떡·한과 1만5500원 순이며, 가장 낮은 간식은 츄러스 6500원, 아이스크림·요거트 7600원이었다. 붕어빵은 건당 이용금액 9500원의 카드매출이 발생했다는 점에서 '카드로 결제하는 음식'으로 부상했다는 것을 알 수 있다. 분석 대상 중 유일하게 가맹점 수 100개 이하인 붕어빵 가맹점의 경우에는 전년 대비 가맹점 수 증가율 17%, 매출액 증가율 18%를 보였다.KB국민카드 데이터전략그룹 관계자는 "디저트 종류별 소비 트렌드 분석을 통해 떡과 한과의 괄목할만한 성장세를 재발견할 수 있었으며 창업 아이템으로 급부상하고 있는 디저트 전문점들을 확인할 수 있었다"며 "향후에도 세부 업종과 품목 분석을 통해 먹거리에 대한 새로운 트렌드를 소개하기 위해 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[케이뱅크에 '24시간 열일러' 있다는데…근로기준법 적용될까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210005</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 05:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#케이뱅크 을지로사옥 한 켠에는 24시간 불이 꺼지지 않는 업무공간이 있다. 모니터 화면에 마우스 커서가 쉼없이 움직인다. 지켜보면 같은 움직임이 반복되고 있다는 걸 금방 알아챌 수 있다. 이 곳의 모든 직원은 야근을 불사하고 퇴근도 하지 않으며 각자 하는 업무도 다르다. 케이뱅크에서 쉬지 않고 가장 업무를 많이 하는 이 곳은 바로 로봇으로 구성된 RPA 룸이다.케이뱅크가 지난해 '로봇 프로세스 자동화'(RPA, Robotic Process Automation) 시스템 도입으로 업무 효율을 높였다고 21일 밝혔다. RPA는 인공지능을 가진 소프트웨어 로봇 기술을 활용해 업무처리를 자동화하는 시스템이다. 케이뱅크는 RPA 도입으로 반복적인 작업을 로봇 소프트웨어가 자동으로 처리해 업무 시간을 단축시켜 효율을 높여주는 효과를 톡톡히 봤다.앞서 케이뱅크는 2022년 상반기부터 RPA 도입이 가능한 업무를 확인하고 인프라를 확충해 업무별로 순차적으로 RPA를 도입했다. RPA가 연간 수행한 업무 건수는 40만건으로 도입 후 절감 시간은 2만8000시간에 달한다. 업무 건당 연평균 14시간이 단축됐다. 기존 투입 시간의 90%가 절감된 셈이다.RPA 기술이 적용된 업무는 11개팀에서 수행하는 총 20여개로 △대출 심사 지원(서류 입력 및 저장) 등 고객 대출 업무를 도와줄 뿐만 아니라 △STR 보고 보조 △신용회복지원 등 많은 고객 중에서 특정 해당 고객을 찾아내는 업무를 수행해낸다.통상 은행은 자금세탁방지를 위해 매일 발생하는 수많은 금융 거래 중 의심거래를 금융정보분석원에 보고하는 의심거래보고(STR)를 이행한다. 기존에는 보고서 작성 시 짧은 기간 안에 여러 번 중복되는 대상을 찾아내는 작업을 직원들이 분담해 일일이 중복, 대조하는데 많은 시간이 필요했다. RPA가 이 업무를 전담해 동일한 대상의 사례를 직원에게 자동으로 알려주는 역할을 하고 있다. 이제 직원들은 RPA가 수행한 업무 결과를 재확인하고 거래 심층 분석 및 보고서 작성에 보다 집중할 수 있게 됐다.또 신용회복위원회에서 제공하는 신용회복대상자 수만 명 중에 케이뱅크 고객을 추출하고 내부 시스템에 업로드 해주는 업무를 RPA가 담당하고 있다. 기존 직원들이 하나하나 진행했던 업무를 손쉽게 자동으로 수행해주는 셈이다.케이뱅크는 RPA를 도입하면서 보안도 대폭 강화했다. 우선 사무실 내 별도 RPA 공간을 마련해 권한이 있는 소수의 담당자만 접근할 수 있게 했다. 또 '1팀 1기기' 원칙으로 한 팀의 업무를 전담하는 팀별 담당 기기를 배치해 업무 간 혼선이 없도록 했다. 케이뱅크 관계자는 "RPA 도입으로 직원들의 업무 시간이 크게 절감되고 다른 업무에 집중할 수 있게 돼 만족도가 높다"며 "올해는 대고객 업무를 넘어 더 다양한 업무에 RPA를 투입해 업무 환경 개선과 업무 효율을 높일 계획이다"라고 말했다.이렇게 24시간 일하는 RPA는 근로기준법의 적용 대상이 될까? 근로기준법 제50조는 '1주 간의 근로시간은 휴게시간을 제외하고 40시간을 초과할 수 없다'고 규정하고 있다. 다만 제2조에서 정의하는 근로자는 '직업의 종류와 관계없이 임금을 목적으로 사업이나 사업장에 근로를 제공하는 사람'이다. RPA는 근로자에 해당하지 않는다. 케이뱅크 사옥에 불이 꺼지지 않는 업무공간이 있을 수 있는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코인원 투자자들도 좋아하는 '오전 9시'…경주마는 안 쫓는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210006</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 05:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가상자산거래소 코인원 이용자들은 전일 대비 등락폭이 초기화되는 오전 9시를 가장 눈여겨보고 있는 것으로 나타났다. 다만 타 거래소에서 주로 나타나는 급단타 투자행태와는 거리가 먼 건전한 투자를 하고 있는 것으로 분석된다.매일 오전 9시마다 수익률이 먼저 올라간 종목에 수급이 몰리는 것을 활용해 짧은 시간 고수익을 노리는 투자를 '9시 경주마'를 쫓는다는 은어로 표현한다. 이는 수익과 손실 가능성 모두 큰 방식으로, 가상자산 투자를 투기성으로 한다는 세간의 비판을 낳게 하는 요인이다.21일 코인원이 창립 9주년을 맞아 발표한 통계에 따르면 거래가 가장 활발한 시간대는 출퇴근 시간대인 오전 9~10시였다. 가장 많이 거래된 가상자산 톱(TOP)3는 비트코인(BTC), 리플(XRP), 이더리움(ETH)이 꼽혔다.이날 오후 12시 33분 기준으로 코인원에서 수익률이 가장 높은 알트코인은 리니어파이낸스(+20.83%)다. 그러나 거래대금이 2600만원에 그쳐 수급이 몰렸다고 보긴 어렵다. 거래대금이 100억원 이상이면서도 수익률이 가장 높은 가상자산은 위믹스(+8.53%)였다. 이날 위믹스 수익률은 장중 꾸준히 우상향해 9시 경주마식 투자와는 거리가 있는 것으로 보인다.코인원 주 회원층은 각각 30%의 비중을 차지한 30･40대이며, 50대(19%)가 뒤를 이었다. 가상자산 침체기가 장기화되자 메인 고객층으로 꼽히던 20대는 13%에 그쳤다. 성별로는 남성이 67%, 여성이 33%로 남성이 2배가량 많았다. 코인원 이용자들은 주로 모바일 앱을 이용한 거래 비율(89.9%)이 웹(10.1%)에 비해 압도적으로 높았다.2014년 2월 20일 창립한 코인원은 당시 척박했던 가상자산 시장과 함께 성장하며, 현재 국내 톱3 거래소로 우뚝 섰다. 2023년 2월 기준 코인원 누적 거래액은 434조원, 누적 회원 수는 254만명에 달한다. 또한 카카오뱅크와 실명계좌 제휴 이후 신규가입자가 빠르게 증가 중이다.코인원은 탄탄한 보안 기술력을 기반으로 보안 무사고 기록을 9년간 이어가고 있다. 이렇게 쌓은 신뢰를 통해 올해는 제품 고도화 및 스테이킹 상품 다양화에 속도를 낸다는 방침이다. 이에 코인원은 최근 거래소 내 호가단위 자동 적용, 오더북 모아보기 기능을 업데이트한 바 있다. 또한 자사의 가상자산 비거래형 서비스 코인원 플러스를 통해 매월 1개 이상의 상품을 론칭할 예정이다.차명훈 코인원 대표는 "코인원은 설립 이후 안전한 가상자산 투자문화를 구축하고 업계 트렌드와 투자자 니즈에 빠르게 대응할 수 있는 서비스 제공에 앞장서 왔다"면서 "역사적인 10주년을 앞둔 올해는 거래소 이용 전반의 서비스 품질 향상에 박차를 가하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韓 금융업 부가가치, 英 따라 역주행…"제조업만으로 성장할 수 없어"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200012</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 15:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국에서 창출된 부가가치 중 금융업이 차지하는 비중이 10년 전보다 되레 낮아지는 '역주행' 현상이 나타나고 있다. 이는 유럽연합(EU) 탈퇴로 금융업의 경쟁력이 낮아진 영국과 같은 흐름이다. 미국, 중국 등 강대국들이 고고한 성장세를 잇고 있는 것과는 대조된다.조재박 삼정KPMG 부대표(디지털본부장)는 20일 국민의힘 정책위원회, 한국핀테크산업협회가 국회에서 개최한 정책토론회에서 "우리나라에서 강한 제조업만으로 성장의 엔진을 가져가기는 어렵다"며 "5년 전만 해도 삼성전자와 애플의 시가총액이 3배밖에 차이가 안 났지만 2년 전에는 4.8배, 지금은 8배 차이가 난다"고 말했다.금융산업의 국가경제에 대한 기여도를 의미하는 OECD의 'Value added by Finance and Insurance' 지표를 보면 한국은 2010년 6.46%에서 2020년 6.24%로 0.22%포인트 하락했다. 같은 기간 영국도 8.71%에서 8.32%로 낮아졌다. 반면 중국은 6.24%에서 7.78%, 미국의 경우 6.79%에서 8.44%로 1%포인트 넘는 상승폭을 보였다.지난 2013년 박근혜 정부 당시 신제윤 금융위원장은 금융업이 창출하는 부가가치 비중을 10년 내 10% 수준까지 끌어올리겠다고 역설했다. 고용과 수익성 등 실제로 창출되는 부를 기준으로 전환해 한국 금융의 질적 내실화를 이루겠다고 했었는데, 실패한 셈이다. 최근 시중은행과 보험사, 카드사 등은 불어난 이자이익으로 '돈 잔치'를 한다는 비난을 받자 이날 일제히 2023년 채용 규모를 전년보다 늘리겠다고 발표했다.국제 카드사 마스터카드의 경우 시가총액이 약 450조원 수준으로 약 370조원 규모의 삼성전자를 뛰어넘고 있다. 마스터카드가 이처럼 글로벌 제조기업을 뛰어넘는 덩치를 가진 데는 자사에 없는 역량을 가진 핀테크사를 인수하는 외생성장(Inorganic growth) 전략이 주효했다. 온라인 상거래 및 사기방지기술은 에소카(Ethoca), 암호화폐 자금세탁 방지 서비스는 사이퍼트레이스(Ciphertrace) 등으로부터 수혈하는 식이다.그런데 한국에서는 금융사와 핀테크사의 조화가 정밀하게 이뤄지지 못하고 있다. 금융기관이 가진 고객 데이터를 활용해 맞춤형 서비스를 제공하는 '마이데이터' 서비스가 대표적이다. 비바리퍼블리카가 운영하는 앱 '토스'는 마이데이터 서비스를 운영 중인데 정보제공 실패율이 50% 이상으로 올라가는 금융기관 수가 하루 35곳 수준에 달한다.신중희 비바리퍼블리카 사업개발실장은 "마이데이터 제도는 정보를 획득할 수 있는 API가 금융기관과 1:1로 연결돼 있는 구조라 정보제공자의 서비스 중단은 모든 마이데이터 사업자 서비스의 정보제공 중단으로 이어진다"며 "그럼에도 불구하고 현재 정보제공자의 정보제공 성능에 대한 기준이 부재한 실정"이라고 지적했다.  국내에서도 금융사가 핀테크와 협업 및 투자를 통해 플랫폼 및 상품 경쟁력을 강화하고, 핀테크 기업은 금융사의 인프라와 오프라인 접점을 활용하는 '윈윈(Win-Win)' 효과 창출이 필요하다고 조 부대표는 제언했다. 글로벌 금융사는 핀테크 M&amp;A 및 조인트 벤처 설립에 적극적이다. 한국 금융사 역시 글로벌 진출 시 핀테크 기업과 동반 및 협업해 새로운 혁신과 도전을 이룰 수 있다는 논지다.특히 한국은 출산율 저하, 생산가능인구 감소 등 인구 구조 변화를 겪고 있는 만큼 미래 성장 엔진을 확보하기 위해서라도 금융 플랫폼 경쟁력의 제고가 필요하다는 인식이다. 조 부대표는 "금융은 플랫폼 이코노미에 있어 중추적인 산업으로 핀테크 활용을 통해 금융산업 발전, 국부 창출 및 소비자 편의 제고에 기여할 수 있다"고 강조했다.정부에는 규제 샌드박스 및 마이데이터 제도를 리모델링할 것을 주문했다. 핀테크 비즈니스를 본궤도에 올리고 스케일업을 장려하기 위해서다. 핀테크사의 글로벌 진출을 지원하는 동시에, 금융사가 핀테크에 투자 및 협업 시 인센티브를 지급하는 방안도 제시됐다. 핀테크 선진국으로 평가받는 싱가포르는 사업 모델을 고려한 심사 절차 간소화, 스케일업 지원, 명시적 기일 내 회신 등 샌드박스 제도의 고도화를 진행하고 있다.핀테크사는 글로벌 침체에 따른 기업가치 재평가로 인해 고객 유치 이후의 수익모델 및 철저한 비용 관리에 대해 고민할 필요가 있다는 지적이다. 차별화된 비즈니스 모델도 요구된다. 글로벌의 경우 디지털 기술과 데이터를 활용한 금융기관 및 기업용 소프트웨어, 금융과 비금융을 잇는 임베디드 서비스 제공 기업이 성장 중이다.이번 토론회를 주최한 윤창현 국민의힘 의원은 "기득권에 안주한 은행의 과점 체제가 기존 금융의 모습"이라며 "핀테크 분야는 산업의 구조를 바꿀 수 있는 역량을 10여년 축적해 온 만큼 산업을 바꾸는 마중물이 돼 새로운 시대를 마련할 수 있다"고 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/20/blt202302200010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국내 대표 간편결제 '네이버페이-삼성페이' 맞손…애플페이 상륙 녹록찮다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200008</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 10:19:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 1위 온·오프라인 간편결제 서비스 네이버페이와 삼성페이가 서로의 결제처를 공유하는 높은 수준의 협력을 맺는다. 현재 삼성페이 사용자수는 1600만명, 네이버페이가 3150만명에 달한다. 양사 간 협력으로 국내 인구 상당수의 결제수요를 커버할 수 있게 되는 셈이다. 이는 한국 상륙을 앞둔 애플의 '애플페이'에 강력한 대항마가 될 것으로 보인다.20일 네이버파이낸셜은 삼성전자와 디지털라이프 활성화를 위한 업무협약을 체결했다. 양사는 결제와 월렛(Wallet) 부문 협력을 시작으로, 사용자의 편리한 디지털라이프를 위한 전략적 협업을 추진한다.우선, 결제 부문에서 현재 QR 결제에 기반한 네이버페이 현장결제 서비스에 삼성페이의 MST(마그네틱보안전송) 결제 방식이 추가돼 삼성페이 이용이 가능한 전국의 모든 오프라인 가맹점에서 네이버페이를 이용할 수 있게 된다. 네이버페이 현장결제 영역 내에서 삼성페이 결제 방식을 선택할 수 있도록 구현될 예정이다.네이버페이 온라인 주문형 가맹점에서도 삼성페이 결제가 가능해진다. 네이버페이 온라인 주문형 가맹점은 네이버 스마트스토어와 독립 온라인 쇼핑몰 가운데 상품 페이지 내 'N Pay 구매하기' 버튼이 노출돼 네이버의 회원정보를 통해 주문이 진행되는 가맹점 유형이다. 이번 협력으로 삼성페이 사용자들은 보다 많은 온라인 가맹점에서 삼성페이 간편결제를 경험할 수 있게 될 전망이다.이를 통해 양 서비스는 각각의 강점을 살리고 상호 보완할 수 있게 될 것으로 분석된다. 네이버페이는 오프라인 간편결제 시장에, 삼성페이는 온라인 간편결제 시장에서 사용자들과의 접점을 확대해 나갈 예정이다.네이버페이 사용자들은 기존 약 12만개의 현장결제 가맹점뿐만 아니라 삼성페이 결제가 가능한 300만개에 달하는 오프라인 가맹점에서 네이버페이 이용에 따른 혜택을 경험할 수 있으며, 삼성페이 사용자들 또한 55만 네이버 스마트스토어를 비롯한 주문형 가맹점을 새로운 결제처로 이용할 수 있게 된다.양사는 위와 같은 협력 사항을 올 상반기 내에 각 서비스에 구현하는 것을 목표로 추진할 예정이며, 이후에도 사용자의 디지털라이프 활성화를 위한 새로운 협력 방안을 지속 모색할 계획이다. 협력 수준이 깊어질수록 아이폰 및 애플페이로의 사용자 이탈을 방지할 수 있는 효과도 예상된다.박상진 네이버파이낸셜 대표는 "이번 협력으로 3150만명에 달하는 네이버페이 사용자들은 삼성페이 결제 방식 도입을 통해 전국 대부분의 오프라인 결제처에서도 편리한 사용성과 혜택을 끊임없이 경험할 수 있게 됐다"며 "앞으로 삼성전자와의 협력을 통해 네이버페이 사용자에게 보다 새로운 디지털라이프 경험을 제공할 수 있는 방안을 지속 발굴하겠다"고 강조했다.  한지니 삼성전자 MX사업부 디지털월렛팀장 부사장은 "네이버페이와의 협업을 통해 삼성페이 사용자들은 오프라인을 넘어 온라인에서도 편리한 모바일 결제 경험을 누릴 수 있게 됐다"며 "양사간의 협력을 통해 모바일 결제 생태계 확대와 더 나은 사용자 경험을 제공하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/20/blt202302200006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[단타가 무서워진 주린이라면…'아트테크'가 대안]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140013</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 06:23:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전 세계적으로 유동성이 급속히 축소되자 단기적인 상승 재료나 낙폭이 과대했던 주식 종목을 좇는 '단타' 투자 난이도가 급격히 올라갔다. '윗꼬리 손실'을 입는 경우도 허다하다. 이런 경우 장기적인 투자로 꾸준한 가치 상승을 실현하는 '아트테크'가 대안이 될 수 있다.14일 아트테크 플랫폼 '테사(TESSA)'에 따르면 투자자들의 매각 수익률은 평균 25%에 달한다. 이는 2022년 국내 미술품 유통액이 1조377억원으로 역대 최고치를 기록한 영향도 있지만, 미술품 자체가 경제 정책이나 국제 정세 등 외부 이슈에 크게 영향을 받는 주식, 부동산과는 달리 감가상각이 자유롭고 오래 보유할수록 가치가 올라가는 특징이 있기 때문으로 풀이된다.모든 미술품이 시장에 내놓는 족족 구매자를 만나 손쉽게 팔리는 건 아니다. 테사는 앤디 워홀, 마르크 샤갈, 뱅크시 등 글로벌 미술 시장에서 그 가치를 인정받은 '블루칩 작가'의 작품만을 엄선해 선보이기 때문에 소액으로 안정적인 투자 자산을 유지할 수 있다는 점에서 높이 평가받고 있다.이에 테사는 MZ세대부터 4050세대까지 폭넓은 연령층의 투자자들로부터 인기를 얻고 있다. 2021년 우리금융경영연구소에서 발표한 'MZ세대가 주도하는 금융업의 미래' 보고서에 따르면 MZ세대는 미술품 조각투자와 같은 디지털 유동화 증권(DABS, Digital Asset Backed Securities) 등을 투자 대상으로 선호하는 것으로 나타났다. 디지털 친화적이면서 자신만의 경험과 가치를 중시하는 MZ세대가 수익률 개선을 위한 '투자'에 있어서도 개인의 라이프스타일과 취향을 반영한 결과라는 분석이다.테사 관계자는 "주식, 부동산 등 전통적인 자산들의 안정성이 이전만큼 담보되지 않고 불확실성이 짙어짐에 따라 안정적 수익을 창출할 수 있는 새로운 재테크 수단에 많은 관심이 모이고 있다"며 "테사는 더욱 편리하고 안전한 투자 환경을 제공함으로써 고객들의 니즈에 부합할 수 있도록 최선을 다할 것"이라고 말했다.경기 침체가 지속됨에 따라 부수입 창출에 대한 관심도 높아지면서 앱테크 수요가 증가하자 금융업계에서도 관련 서비스를 선보이고 있다.하나금융그룹이 출시한 '하나머니' 앱은 짠테크족(짠돌이+재테크족) 사이에서 비교적 높은 혜택을 제공해 긍정적 평가를 받고 있다. '하나머니'는 앱 출석 체크를 비롯해 매일 걷기, 클릭하기 등 많은 시간을 들이지 않는 간단한 미션을 통해 포인트를 적립할 수 있다. 미션당 3원부터 일 최대 5만 원까지 여러 미션을 통해 적립된 포인트는 원하는 제휴사의 포인트로 전환하거나 본인 명의의 계좌로 송금해 현금처럼 사용할 수 있다.신한은행은 국내 기프티콘 플랫폼 업계 1위인 '기프티스타'와 제휴를 맺고 자사 앱인 '쏠(SOL)' 내 모바일쿠폰 마켓을 통해 정가 대비 평균 12~16% 할인된 가격의 기프티콘을 선보이고 있다. 또한 기프티콘을 구매만할 수 있는 타 플랫폼과 달리 판매까지 할 수 있어 부수적인 수익을 올릴 수 있다.기프티콘을 정가보다 최대 30% 할인된 가격에 구매해 차액만큼 돈을 절약할 수 있고 30%의 세금 공제 혜택도 받을 수 있다. 이를 일컬어 '기프테크'라는 명칭까지 나왔다. 고물가 시대에 어려워진 지갑 사정을 달래줄 재테크 수단이 그만큼 투자자들 간에 긴요하다는 방증이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국 상륙한 재물보험사 FM글로벌, '법적 분쟁' 삼성전자에 한 말은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140011</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 06:23:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계적인 재물보험사 FM글로벌이 한국지점을 열고 공식적으로 상륙했다. 이 보험사는 삼성전자와 미국에서 수천억원 규모의 법적 분쟁을 겪고 있다. 삼성전자가 뿌리를 한국에 두고 있는 만큼, 해당 소송의 귀추에 대해 FM글로벌의 잠재 고객인 국내 기업들의 관심이 쏠린다.짐 갤로웨이 FM글로벌 본사 수석 부사장은 한국 지점 설립 본허가 획득을 기념해 14일 서울 광화문 한 호텔에서 개최한 기자간담회에서 삼성전자 소송 관련 질의를 받고 "이런 소송이 발생한 것에 유감스럽게 생각하며 당사 보험금 요청건수 대비 소송으로 이어지는 경우는 극히 낮다"며 "지금은 큰 뉴스가 되고 있으나 이로 인해서 저희가 한국에서 비즈니스를 해나가는데 큰 영향이 없기를 기대한다"고 답했다.FM글로벌은 세계 최대 재물보험사로 평가받는 기업이다. 전 세계 포춘 1000대 기업의 3분의 1에 해당하는 기업을 고객사로 두고 있다. 1835년 섬유 공장 소유주를 모아 리스크가 낮은 공장만 보장하는 공장공제조합으로부터 시작해 1987년까지 42개 보험사에서 3개 회사로 통합됐고, 1999년 3개 회사가 합병해 현재에 이른다.미국 텍사스주 오스틴 내 삼성전자 공장도 FM글로벌의 고객이다. 그런데 삼성전자 오스틴 공장은 최근 FM글로벌을 상대로 연방법원에 손해배상 청구소송을 제기했다. 2021년 당시 겨울 한파에 따른 정전으로 삼성전자 오스틴 공장은 약 3일 동안 전력공급이 중단돼 웨이퍼 7만1000장, 약 3000~4000억원 규모 손실을 입었다.삼성전자는 FM글로벌이 손실 전체를 보장해주는 계약을 이행하지 않았다는 입장이다. FM글로벌은 '보험 적용 재산 밖에서 발생한 사건에 대한 예외 조항'을 근거로 삼성전자가 청구한 보험금 4억달러(약 5070억원) 중 1억2600만달러(약 1597억원)만을 지급한 것으로 전해졌다.FM글로벌은 전 세계 사업장을 대상으로 '데이터 시트'라는 표준을 만들어 이를 통해 전 세계 사업장이 동일하게 서비스를 받을 수 있도록 하고 있다. 그렇기 때문에 미국 소송 건이 한국 기업들에도 관심사항이 될 수밖에 없다.이날 간담회에서 FM글로벌 측은 "개별적인 소송이나 법무적인 건에 대해선 언급할 수 없는 점을 양해해주시길 바란다"며 "불가피하게 법적 문제가 생기는 경우가 있는데 저희 보험 프로그램은 우수하다고 믿고 있고 보험 커버리지에 대해서도 자부심을 가지고 있다"며 언급을 피했다.이에 &lt;블로터&gt;는 FM글로벌의 보험금 부지급률 또는 완전지급률이 어느정도인지와 보험금 수준과 관련한 분쟁 발생 시 협상과정이 어떻게 이뤄지는지 질의했으나, 그 수치와 관련해 자세한 답변은 받을 수 없었다.심용주 FM글로벌 한국지점 대표는 "위험성 경감 활동을 통해서 굉장히 좋은 리스크 퀄리티를 가지는 회사라면 당연히 당사와 (보험료)협상을 할 수 있는 여지가 생긴다"며 "보험금은 약관에 정해져 있는대로 지불이 된다"고 말했다.짐 갤로웨이 본사 부사장은 "삼성과의 소송 건이 있긴 하지만 인하우스 내 손해사정사가 300명에 달하고 이들을 통해서 손실을 완화하고 있다"며 "고객이 손실이 있었다고 얘기하면 저희 손해사정사들이 이 손실을 어떻게 완화할 수 있는지 조언드리고 바로 사업을 할 수 있도록 하기 위해 노력하고 있다"고 강조했다.FM글로벌은 지난 25년간 한국의 보험 파트너들과 함께 글로벌 보험 고객의 자산 보호를 지원하며 쌓아온 경험과 노하우를 바탕으로 국내 기업들이 상업용 자산, 제조시설 및 인프라 등 재해에 따른 비즈니스 회복탄력성(Resilience)을 더욱 강화할 수 있도록 차별화된 리스크 관리 컨설팅을 제공한다는 계획이다. 특히 급성장하는 아시아 시장에서 한국은 전략적 주요 거점인 만큼 글로벌 네트워크를 확장할 수 있는 발판이 될 것으로 기대하고 있다.재물보험에 '엔지니어링'을 결합한 점이 특징이다. FM글로벌은 전 세계 5600여명 직원 중 약 1930명이 엔지니어로 그 비중이 35% 수준이다. 고객들이 사업확장 및 신규투자 또는 해외진출로 신설되는 시설이 있다면 초기 설계 단계부터 공사 완료 시점까지 손실 예방 방문을 한다. 엔지니어링을 통해 고객의 위험을 정량화하고 효과적으로 인수심사(언더라이팅)를 함으로써 더 큰 담보능력을 제공할 수 있다는 설명이다.제임스 톰슨 FM글로벌 아시아 태평양 수석 부사장은 "현재 기후 변화와 사이버 재난, 공급망 공격 등 다양한 위험에 기민하게 대응하기 위해서는 재해 복구 시스템(Disaster Recovery System)을 선제적으로 구축하는 것이 그 어느 때보다 시급하다"며 "한국 시장은 FM글로벌의 혁신적인 보험 및 엔지니어링 기반 손실 방지 솔루션에 대한 까다로운 고객 기준을 확인할 수 있는 매우 중요한 시장"이라고 의미를 부여했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['개취' 공략하는 카드사…나라사랑카드 쓰면 웨이브 공짜로 본다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130008</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 08:22:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카드사가 세분화한 직종 및 취향별로 고객을 타깃팅해 맞춤형 혜택을 제공하고 있다. 13일 KB국민카드에 따르면 2023년 한 해 동안 'KB국민 나라사랑 체크카드'로 OTT 서비스 플랫폼 '웨이브(Wavve)'에서 나라사랑 체크카드 제휴 상품 'Basic X KB나라사랑카드' 이용권을 정기 구독 시 정가 월 7900원에서 1200원 할인된 가격인 6700원으로 특별 제공한다. 웨이브 신규 고객인 경우 3개월 이용요금을 100% 캐시백 받을 수도 있다.PX 또는 BX 등 영내에서 주로 쓰였던 나라사랑카드를 '사제' OTT 혜택까지 연결한 셈이다. 타 카드사의 견제를 받지 않고 군인이면서 청년층인 고객을 선점할 수 있을 것으로 풀이된다.청소년을 위한 행사도 함께 진행 중이다. 이달 말까지 청소년 전용 상품 'KB국민 리브 Next 카드'를 신규 발급한 선착순 1만명에게 2023원을 캐시백으로 제공하고, 카드 발급 후 2만230원 이상 결제한 고객 중 선착순 2023명에게 추첨을 통해 1천원에서 최대 10만원 캐시백을 제공한다.이달 28일까지 행사 응모 후 KB국민 체크카드로 서점, 문구 업종에서 1회 이상 결제하고 2월 한달 간 50만원 이상 이용하면 응모 고객 모두에게 1만 포인트를 제공하는 신학기 맞이 이벤트도 펼친다. KB국민카드 홈페이지 또는 KB Pay 앱, 리브 넥스트 앱에서 세부 행사 내용을 알 수 있다.  현대카드는 클래식 공연, 전통주 체험, 건축 사진 전시 등 품격 높은 취미를 가진 이들을 대상으로 문화 이벤트를 펼친다. 먼저 서울 신사동 소재 현대카드 쿠킹 라이브러리에서는 열여덟 번째 푸드 테마인 전통주에 맞춰 오는 18일 '이화주 만들기 클래스'를 진행한다. 국가대표 전통주 소믈리에인 이현주 전통주갤러리 관장과 함께 쌀가루와 이화곡 누룩만을 활용해 직접 이화주를 빚어 보고, 국내 대표 이화주들을 시음해보는 순서로 진행된다.가회동에 위치한 디자인 라이브러리에서는 포토저널리즘의 대명사인 '라이프(LIFE)'의 컬렉션 전시인 'Time for Architecture'가 3월 31일까지 진행된다. 이번 전시는 당대의 도시∙사회의 분위기와 시대의 미학을 담고 있는 역사적 기록물인 '건축 사진'에 주목해 라이프에 실린 주요 건축 사진을 소개하는 콘셉트로 준비했다.한남동 언더스테이지에서는 24일 '손민수 Curated 03 이택기' 공연이 진행된다. 피아니스트 이택기는 2014년 헤이스팅스 국제 피아노협주곡 콩쿠르에서 최연소 우승을 거머쥐며 화제를 모았으며, 로열 필하모닉 오케스트라와의 협연으로 국제 무대 데뷔 후 유럽과 미국 무대에서 활발히 활동 중이다. 이번 공연은 이택기만의 감성으로 해석한 쇼팽과 슈만의 대표 연주곡들로 진행될 예정이다.뮤직 라이브러리에서는 다양한 취향에 관해 소개하는 책 시리즈 '아무튼'의 49번째 책인 '아무튼, 노래' 출간에 맞춰 저자인 이슬아 작가의 북토크를 23일 진행한다. 매일 주요 기사를 요약해 메일로 제공하는 '일간 이슬아'로 잘 알려진 이슬아 작가가 자신이 사랑하는 노래들을 소개하고 직접 부르는 시간도 즐길 수 있다.저스틴 팀버레이크, 데스티니 차일드 등 2000년 전후에 활동한 아티스트들의 하이틴 팝 앨범을 소개하는 뮤직 테마 전시 'Highteen Pop'도 2월 한 달 간 뮤직 라이브러리에서 진행된다. 현대카드는 최근 패션∙예술∙음악 등 모든 분야에서 2000년 전후의 '세기말' 감성이 재유행하는 것에 주목해 이번 전시를 기획했다.신한카드는 삼성전자 '갤럭시' 팬들을 위한 캐시백 이벤트를 마련했다. 2월 28일까지 LG유플러스 공식 온라인 스토어인 '유플러스닷컴'에서 전용 카드인 'LG U+ 스마트플랜 Plus 신한카드(김토끼 에디션)'로 갤럭시 S23 시리즈를 구매한 고객을 대상으로 최대 12만원 캐시백과 24개월 무이자할부 서비스를 제공한다. 캐시백 이벤트는 선착순 2000명까지 적용되며, 무이자할부 서비스는 단말기 할부 이용금액 24만원 이상 이용고객 모두에게 제공된다.KT에서는 14일부터 28일까지 갤럭시 S23 시리즈를 구매할 때 'KT Super할부 Plus 신한카드'로 50만원 이상 단말기 할부를 이용하고, KT 통신요금 자동이체를 등록한 고객을 대상으로 최대 12만원을 캐시백 해준다.SKT에서 갤럭시 S23 시리즈를 구매하는 고객을 위한 이벤트도 마련했다. 직전 6개월 동안 신한카드(신용) 이용이력이 없는 고객이 'SKT T라이트 신한카드'로 70만원 이상 단말기 할부를 이용하면 3만원을 캐시백 받을 수 있다.신한카드는 갤럭시 S23 캐시백 이벤트와는 별개로 이용조건에 따라 24개월 동안 최대 60만원까지 할인 혜택을 받을 수 있는 제휴카드도 통신사별로 운영 중이다. 통신비 할인 서비스를 통해 고물가 시기 가계 통신비 부담을 덜어 줄 수 있을 것으로 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가상자산을 쌈처럼 싸먹어보세요…'빗썸 부리또 월렛' 오픈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130007</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 08:22:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[또띠아 속에 무궁무진한 재료를 넣고 쌈처럼 싸먹는 음식 '부리또'처럼, 1000여개 넘는 토큰을 한 데 모아 관리할 수 있는 가상자산 지갑 서비스가 나왔다.13일 빗썸 자회사 로똔다에 따르면 웹 3.0 디지털자산 지갑 플랫폼 '빗썸 부리또 월렛'의 정식 서비스가 이날 오픈했다. 빗썸 부리또 월렛은 비트코인, 이더리움, 바이낸스 스마트체인, 클레이튼, 솔라나, 폴리곤, 캐스퍼네트워크 총 7개 메인넷을 지원하는 멀티체인 지갑으로 1300개 이상의 토큰을 관리할 수 있다. 휴대폰 번호로 회원가입 및 지갑 생성이 가능하며 복잡한 지갑 주소가 아닌 연락처로도 안전한 디지털 자산 거래가 가능하도록 지원하는 것이 특징이다.지갑 내 친구로 등록된 회원이나 지정된 ID에 송금, 스왑, NFT(대체불가토큰) 전송을 진행할 수 있으며, 친구 ID를 사용해 전송할 경우 당사자간 '확인 요청-요청 수락'의 확인서명 단계를 거쳐야 완료되는 구조로 설계돼 오입금 리스크를 최소화했다. 트랜잭션 상태도 실시간으로 모니터링돼 송금 완료 여부를 지갑에서 바로 체크할 수 있다.여기에 국내 가상자산 거래소 빗썸과 자동연결 시스템이 적용돼 개인지갑 등록 시 필요한 화이트리스팅 과정을 대폭 줄였다. 이 덕분에 빗썸 회원들은 지갑 생성과 동시에 자유로운 디지털 자산 이동이 가능해졌다. 지난해 3월 트래블룰 도입 이후 타 거래소 및 지갑으로 100만원 이상의 금액을 이전할 경우 복잡한 검수 과정을 통해 지갑을 등록해야 하는데 빗썸 부리또 월렛은 이러한 번거로움을 원천적으로 해결한 것이다.최신 디앱 서비스 및 블록체인 프로젝트를 모아서 볼 수 있는 '디앱(Dapp) 큐레이션' 기능도 함께 제공한다. 이 곳에서 회원들은 주요 업계 이슈 및 디앱 트렌드, 메인넷등의 정보를 손쉽게 접할 수 있게 됐다.빗썸 부리또 월렛은 현재 국내 최대 NFT 마켓플레이스 팔라(Pala), 이더리움 기반 차세대 블록체인 메인넷 프로토콜 캐스퍼 네트워크(Casper Network)개발사인 캐스퍼랩스(Casper Labs), DEX 애그리게이터 1인치(1inch) 네트워크, 클레이튼 생태계 1위 AMM-DEX 클레이스왑(KLAYswap) 등과 제휴를 맺고, 회원들이 지갑에서 주요 서비스를 바로 이용할 수 있도록 지원하고 있다. 추후 더욱 다양한 분야의 블록체인 기업들과 손잡고 웹 3.0 생태계를 확장해 나간다는 계획이다.정식 서비스 오픈 기념 이벤트도 실시한다. 빗썸 부리또 월렛의 사용법과 주요 기능을 보다 쉽고 재미있게 알려주기 위해 기획된 이번 이벤트는 '시즌 1'과 '시즌 2' 총 2회로 진행한다. 각 시즌별로 여러가지 미션이 주어지며 '계정 생성', '친구추가', '코인 스왑', 'Dapp 계정 연동', 'NFT 프로필 적용하기' 등을 수행할 때마다 추첨 경품 이벤트에 응모할 수 있는 포인트가 지급된다.시즌 1 '라바(Larva) 콜라보 이벤트'는 약 2000만원 상당의 인기 애니메이션 캐릭터 '라바' NFT 및 애니버스 코인을 비롯해 부리또 NFT 화이트리스트권 등을 증정한다. 시즌 2에도 풍성한 리워드의 콜라보 이벤트를 준비 중이다.신민철 빗썸 부리또 월렛 대표는 "기존 디지털 자산 지갑 업계에서 찾아볼 수 없었던 혁신적인 웹 3.0 지갑 서비스를 선보이게 돼 기쁘다"며 "차별화된 서비스 편의성과 확장력으로 시장 영향력을 빠르게 강화하고, 웹 3.0 지갑의 새로운 기준점이 될 수 있도록 역량을 집중하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리딩뱅크 잡을 한 끗은? KB금융 '부동산' 신한금융 '디지털']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130005</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 08:22:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년 신한금융그룹이 KB금융그룹으로부터 '리딩뱅크(1등 금융그룹)' 자리를 3년 만에 빼앗았다. 그런데 신한금융투자 사옥 매각과 같은 일회성 요인을 제하면 두 금융사 간의 실적차는 여전히 박빙이다. '한 끗 차이'를 낼 패는 무엇일까. KB금융은 부동산대출, 신한금융의 경우 디지털사업에서 뚜렷한 우위를 나타내고 있다.13일 업계에 따르면 2022년 KB금융은 전년 동기 대비 0.1%(38억원) 증가한 4조4133억원의 당기순이익을 거둔 데 비해 신한금융은 같은 기간 15.5%(6023억원) 늘어난 4조6423억원의 순이익을 올렸다. 여기에는 신한투자증권 사옥 매각 이익(세전 4438억원)이 큰 영향을 준 것으로 풀이되나, 이를 제하고도 KB금융의 증가폭보다는 높은 수치다.순이익 증가폭 차이는 KB금융이 인도네시아 부코핀은행에 5700억원 규모 충당금을 적립한 요인도 크다. 인도네시아 중앙은행은 인플레이션에 대응해 올 1월까지 6개월 연속 기준금리를 인상해 현재 5.75% 수준이다. 차주 상환능력 저하로 자산이 부실화될 우려가 있다. 인도네시아 중앙은행 총재가 지난달 기준금리가 충분한 수준에 이르렀다고 말한 점은 다소 긍정적이다.핵심 지표인 원화대출 측면을 보면, KB금융이 신한금융보다 긍정적인 가계대출 영업력을 보여주고 있다. 신한은행은 지난해 4분기 가계대출이 전 분기 대비 0.6% 감소했지만, KB국민은행은 0.2% 증가했다. 두 은행 모두 대출규제 및 금리상승에 따른 수요감소 영향을 받았으나 KB국민은행의 경우 주택자금대출 성장에 힘입어 순성장을 이뤘다. 이는 KB국민은행의 태생 자체가 2001년 주택은행과 국민은행의 합병으로 이뤄진 영향이 큰 것으로 분석된다.내달부터 금융당국이 부동산 시장의 실수요 거래 회복을 위해 규제지역 내 다주택자의 주택담보대출을 허용하고 서민·실수요자의 규제지역 내 주담대 한도 역시 폐지하는 것을 골자로 은행업 감독규정을 개정하는 점은 호재로 작용할 전망이다.최철수 KB금융 리스크관리총괄(CRO) 부사장은 국내 부동산 대출 리스크와 관련해 "국내 경기의 고금리 유지 및 불확실성이 확대되고 있는 것을 충분히 인지해 보수적이고 선제적으로 충당금을 많이 쌓아놨다"며 "포트폴리오의 퀄리티를 감안하면 저희가 충분히 감내하고 관리할 수 있는 수준"이라고 설명했다. 서영호 KB금융 재무총괄(CFO) 부사장은 "현재의 매크로(거시경제) 상황이 계속되면서 충당금 적립분을 감안하면 2023년 이익 전망은 대단히 밝다"고 강조했다.  이와 달리 신한금융이 디지털부문에서 가시적인 성과를 내는 점은 KB금융에 위협적이다. 신한금융에 따르면 지난해 말 기준 디지털 비용절감 실적은 전년 대비 20% 증가한 3782억원에 달한다. 디지털 신사업 영업수익은 2021년 말 수익이 본격화된 데 이어 2022년 말 395억원으로 껑충 뛰었다.신한금융그룹 디지털 플랫폼은 2022년 매월 2228만명이 방문해 그 수치가 전년 대비 30%나 올랐다. 금융 플랫폼 방문자는 1866만명으로 20% 올랐고, 비금융 플랫폼 방문자는 362만명으로 92% 뛰었다. 은행과 카드에 이어 증권, 생명보험까지 마이데이터 서비스를 오픈하면서 마이데이터 이용고객은 197만명에서 696만명으로 253% 급증했다. KB금융의 경우 IR 자료에 이 같은 디지털부문 성과를 수록하고 있지 않다.올해 디지털 사업은 제도권으로 편입된 토큰증권(STO)이 승부처가 될 전망이다. STO는 실물 자산을 바탕으로 발행된 증권을 기초로 블록체인 기술을 활용해 증권의 성격을 가진 토큰을 발행하는 것을 말한다. 부동산, 미술품 등 실물 자산의 가치를 다수 투자자가 소액으로 나눠 소유할 수 있다. 신한투자증권과 KB증권은 자체 증권형 토큰 거래 플랫폼을 준비하고 있다. 매매수수료와 토큰 상장 주관 등으로 새로운 자금조달이 가능하기 때문이다.KB증권은 SK㈜ C&amp;C와 디지털자산 사업 부문에서 협업하는 업무협약을 맺은 후 2022년 11월 채권을 기초자산으로 하는 증권형 토큰 발행 및 거래 테스트를 마쳤다. 2023년 상반기 출시를 목표로 STO 플랫폼 개발·시험을 진행 중이며 블록체인 기반 '온라인 지갑 서비스'도 출시 계획에 있다.신한투자증권은 블록체인 전담 부서를 신설하고 조각투자 및 STO를 아우르는 블록체인 인프라를 준비 중이다. 핀테크 기업 에이판다파트너스, 피어테크, 델리오, 슈퍼블록 등 블록체인 전문 기술기업들과 협업해 플랫폼 서비스 개발에도 나섰다. 올해 출시를 목표로 블록체인 네트워크 설계·테스트, STO 플랫폼 기능 검증을 진행 중이다. 특히 사업 연합체인 'STO 얼라이언스'를 출범해 타사 대비 더욱 적극적인 선점 행보를 보여주고 있다.김명희 신한금융 CDO(최고데이터책임자)는 "작년에는 그룹 차원의 디지털자산 TF 운영 및 STO는 자본시장 전문인력과 사업 경험을 보유한 신한투자증권을 중심으로 블록체인 관련 사업화 전략을 준비해 왔다"며 "신한투자증권은 2022년 블록체인부를 신설했고 또 블록체인 전문 핀테크 기업과 함께 STO 인프라 서비스 개발을 추진하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금융 서비스 확장하려는 애플…"기술적 문제로 지연"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130002</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 01:17:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 금융 서비스에 눈독을 들이고 있지만 기술적인 문제로 출시가 지연되고 있다고 &lt;블룸버그통신&gt;이 12일(현지시간) 보도했다.   블룸버그는 “금융 서비스가 애플에게 가장 큰 성장의 기회를 가져다줄 수 있지만 동시에 가장 도전적이기도 하다”고 전했다.애플은 지난 8개월 동안 선구매 후결제(Buy Now Pay Later·BNPL)와 저축계좌 서비스를 발표했지만 기술적인 문제로 모두 지연됐다. 애플은 BNPL기능인 ‘애플페이레이터’를 지난해 6월 선보였고 9월 공식 출시하겠다고 발표했다. 지난해 10월에는 골드만삭스와 함께 저축계좌 서비스를 준비 중이라고 발표했고 12월 공개될 예정이었다. 그러나 두 서비스 모두 아직까지 출시되지 않았다. 이뿐만 아니라 애플은 아이폰 하드웨어 구독 서비스와 이자를 부과할 수 있는 애플페이 월단위 할부 프로그램도 준비 중이다. 애플은 두 서비스에 대한 개발을 이어나가고 있지만 예상보다 진행이 느린 것으로 알려졌다. 이에 대해 블룸버그는 애플이 기술적인 문제와 서비스를 지원하는 차세대 금융 시스템 작업과 관련이 있는 것으로 분석하며 애플의 금융 서비스 진출 확대가 예상보다 어렵다는 점을 보여준다고 지적했다. 애플은 내부적으로 ‘브레이크아웃’(Breakout)으로 명명된 프로젝트를 통해 이자 계산, 신용 등급 검사, 금융 거래 승인 및 내역을 처리하는 독자적인 핀테크 서비스를 개발 중이다. 현재 애플은 이와 같은 서비스를 협력사를 통해 제공 중이다. 다만 최근 프로젝트가 일부 진전을 이뤄 애플페이레이터의 내부 테스트를 미국 내 애플스토어 직원에게 확장할 수 있었던 것으로 알려졌다. 애플은 앞서 2019년 애플카드 출시 약 한 달 전 애플스토어 직원을 대상으로 대규모 테스트를 진행했다. 블룸버그는 이러한 점을 고려했을 때 애플이 이번에도 정식 출시를 앞두고 테스트를 진행하는 것으로 풀이하며 늦어도 4월에는 애플페이레이터가 출시될 것으로 전망했다. 애플은 비접촉식 간펼결제 서비스 ‘애플페이’도 전 세계로 확장하고 있으며 최근에는 한국 출시를 공식화했다. 블룸버그는 “고객의 금융생활에서 더 큰 역할을 하겠다는 애플의 의지에는 변함이 없지만 그것이 실현되는데 더 오랜 시간이 걸릴 수 있다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크 '모임통장' 초기흥행 성공한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100028</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 23:16:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["계주(계모임을 관리하는 사람)가 곗돈을 갖고 튀었다."디지털 시대에도 얼마든지 가능한 일이다. 모임주 개인명의 계좌를 모임통장으로 전환해 활용하는 방식에 기인한다. 이는 토스뱅크가 최근 출시한 모임통장이 반사이익을 보는 이유로 풀이된다. 토스뱅크의 모임통장은 모임원 누구나 출금 및 카드 발급, 결제까지 가능하게 한 '공동모임장' 기능을 최초로 도입했다. 금융당국과 긴밀한 논의로 기존 모임통장에 대한 법적 제약을 풀어낸 결과다.12일 토스뱅크에 따르면 지난 1일 출시한 '토스뱅크 모임통장'은 출시 일주일만에 계좌 개설 수 7만좌를 돌파했다. 9초에 하나씩 신규 계좌가 개설된 셈이다. 은행업계 모임통장 상품 중에서는 전례 없는 성장 속도로 평가된다. 출시 일주일만에 구성원이 50명이 넘는 대규모 모임통장도 개설됐다.다양한 세대에서 인기를 얻었다. 신규 개설하거나 모임원으로 참여한 고객의 연령대 분포를 보면 △10대(11.13%) △20대(28.34%) △30대(25.28%) △40대(20.32%) △50대(11.53%)로 2040 세대가 중심을 이루는 가운데 10대와 50대까지 높은 비중으로 유입되고 있는 것으로 확인됐다.토스뱅크 모임통장은 공동모임장 기능과 더불어 하루만 맡겨도 연 2.3%(세전)의 금리를 제공한다. 또 모임활동에 특화된 캐시백 혜택을 담은 모임카드를 공동모임장이라면 누구나 발급받을 수 있게 했다. 이 같이 차별화된 혜택이 연령대나 모임의 규모를 불문하고 다양한 고객군으로부터 호응을 얻고 있는 것으로 토스뱅크는 분석했다.공동모임장은 토스뱅크 모임통장이 최초로 선보인 기능이다. 모임장의 동의를 받고, 실명확인 절차만 거치면 공동모임장이 될 수 있고 모임장과 기존 공동모임장의 동의를 통해 언제든 새로운 공동모임장을 추가할 수 있다. 홍민택 토스뱅크 대표는 "모임통장은 실시간으로 사용처와 금액 등 정보의 공유를 통해 분쟁 가능성을 축소할 수 있다"며 "송금 한도와 결제 한도는 더 보수적으로 접근했다"고 설명했다.현재까지 개설된 모임통장 6개 중 1개(약 16%)는 모임통장에 참여한 구성원 모두 공동모임장이 돼 출금과 카드 발급 및 결제 권한을 공유하고 있다. 공동모임장에 대한 이 같은 호응은 그동안 모임장 혼자 출금과 결제를 도맡아 처리하던 것에서 발생하던 불편함이 있었고 이를 해소하고자 하는 수요가 예상보다 높았던 것을 방증한다. '투명성'을 한 차원 높인 것 역시 주효했다.특히 모임 회비 사용 시 카드 결제 비중이 높은 특성이 있지만 그동안 모임장 혼자만 카드를 발급받고 연말 정산 혜택을 누리는 등 불합리한 점이 있었다. 토스뱅크 모임통장은 구성원 모두가 공동모임장으로서 자신의 명의로 모임카드를 발급받아 사용하고 체크카드 연말 정산 혜택도 각자가 투명하고 평등하게 받을 수 있다.이러한 차별화된 기능은 연말 정산이 중요한 맞벌이 부부의 생활비 통장이나 가족 모임통장에서부터 운영진이 다수인 대규모 모임통장까지 유용하게 활용될 수 있다. 토스뱅크 관계자는 "모임의 규모나 성격에 상관없이 최고의 경험을 드릴 수 있도록 앞으로도 고객의 목소리에 귀기울이며 기능과 혜택을 강화해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100055.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>