<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Feb 2023 03:24:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]실적·주가 쭉쭉 오르는 코리안리…매력 키우는 '공동재보험']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302260005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302260005</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 01:15:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  주식시장에서는 웬만한 공룡급 원수보험사보다 재보험사인 코리안리의 성장 가능성이 더 높게 평가받고 있는 듯합니다. 코리안리의 주가는 2022년 12월 29일 6810원에서 2월 22일 8000원의 종가를 기록해 17.4%나 올랐습니다. 이와 비견할 수 있는 보험사는 같은 기간 18.7% 오른 현대해상뿐이고요, 삼성화재(+6.75%), 한화생명(+2.3%) 등과 비교하면 발군의 성과입니다.코리안리의 주가 상승세를 정당화하고 있는 요인은 '어닝 서프라이즈'급 실적입니다. 21일 코리안리가 공시한 영업잠정실적에 따르면 2022년 4분기 연결기준 매출 2조7812억원, 영업이익 740억원, 당기순이익 442억원을 기록했습니다. 전년 동기 영업이익이 9400만원, 당기순이익이 8900만원을 기록한 것과 비교하면 천양지차입니다. 매출은 39.5% 증가했고요.'재보험'이란 무엇일까요? 재보험은 보험회사를 위한 보험이에요. 보험사는 보험계약자들로부터 계약을 인수하고 자체 부담할 수 있는 책임 한도액을 설정하는데, 이를 초과하는 위험을 재보험사에 '재보험료'를 지급하고 전가함으로써 경영 안정성을 높이고 있어요. 국내 재보험 시장에서 코리안리는 외국계사가 10곳 진출했음에도 과반 넘는 점유율을 차지하는 시장 우위 사업자예요.지난해 원수사의 손해율이 개선되고 국내외 고액사고가 줄면서 재보험의 수익성도 향상됐어요. 한화투자증권에 따르면 코리안리의 보험영업이익은 2022년 4분기 129억원으로 전년 동기 657억원 적자에서 흑자전환했습니다. 투자영업이익은 526억원에서 696억원으로 32.3% 올랐습니다. 이 증권사 김도하 연구원은 "보험과 투자 양쪽에서 기대보다 좋은 실적을 나타냈다"고 평가했습니다.  무엇보다도 신규 공동재보험료로 5600억원을 거둔 점이 주목됩니다. 그 결과 2022년 코리안리 수재보험료는 9조7240억원으로 전년 동기 대비 16.1% 증가했습니다. 공동재보험은 원보험사가 보유하던 운용자산과 책임준비금(부채)까지 재보험사에 이전하는 것을 뜻합니다. 원보험사는 보험위험뿐 아니라 금리위험까지 모두 전가하면서 '부채 감축'이 가능하고, 재보험사가 자산운용에 강점이 있는 경우 이를 활용해 투자수익률까지 높일 수 있습니다.공동재보험은 2020년 금융당국이 도입했는데 이듬해 ABL생명이 100억원 수준만 계약하는 등 초기에는 관심이 저조했습니다. 당시만 해도 저금리로 인해 예전에 고금리로 팔았던 보험상품을 재보험사에 전가하려면 금리 격차로 인해 상당한 비용이 들었기 때문입니다. 지난해 기준금리가 급등하면서 공동재보험 부담이 낮아지자 신한라이프, 삼성생명이 코리안리와 계약을 체결했습니다.이렇게 공동재보험 체결이 늘어나는 건 지급여력비율(RBC비율)을 방어할 수 있기 때문입니다. RBC비율은 보험사의 리스크로 인한 손실액을 보전할 수 있는 자본량(가용자본)을 리스크가 현실화될 경우의 손실액(요구자본)으로 나눈 수치입니다. 일정 이하로 낮아지면 금융당국으로부터 시정조치를 받고, 최악의 경우에는 보험사로서 제기능을 하기 어렵습니다.올해 새로 도입된 국제회계기준(IFRS17)은 보험부채를 시가로 평가합니다. 금리 변동에 따라 부채의 총량도 바뀐다는 뜻입니다. RBC비율의 분모를 결정하는 '리스크'에 금리 및 신용위험이 포함되는 것이죠. 금리 변화에 따라 보험부채가 급증하고 RBC비율이 급락할 수 있습니다. RBC비율의 분모인 요구자본을 낮추는 공동재보험이 주목받는 이유입니다.코리안리에 따르면 2023년 재보요율이 37% 상승하며 1992년 이래 최고 상승폭을 기록했습니다. 금리 상승으로 자본시장이 위축됐고 캣본드(대재해채권) 등의 경쟁력도 약화한 반면 전통 재보험사의 협상력은 확대된 결과라고 증권업계는 보고 있습니다. 재보요율은 물론 코리안리는 공동재보험의 상승세가 뒷받침되는 만큼 실적이 견조하게 이어질 것으로 분석됩니다.이홍재 현대차증권 연구원은 "요율 상승이 둔화되더라도 공동재보험 수재가 늘어날 것으로 보이기에 성장과 수익성 모두 양호한 흐름이 이어질 전망"이라며 "현대차증권은 향후 2년간 코리안리의 두 자리 수 이익 성장 가능성을 높게 판단한다"고 내다봤습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/26/blt202302260013.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국인의 일본여행 러시, '마이너스 기준금리'도 바꿀까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302260003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302260003</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 08:19:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일본은 1990년대 0%대 경제성장률을 시작으로 장기적인 저성장 국면을 뜻하는 '잃어버린 30년'을 겪고 있다. 이에 돈을 찍어내 엔화 가치를 인위적으로 하락시키고, 수출의 가격경쟁력을 높여 경제를 활성화겠다는 취지로 2012년부터 대규모 금융완화 정책을 이어가고 있다. 일본이 세계 유일의 마이너스 기준금리 국가로 남아있는 이유다.그러다가 2022년 러시아-우크라이나 전쟁으로 에너지 물가가 급등해 일본의 수입물가 상승 부담이 커졌다. 마이너스 기준금리로 엔화가 하락한 만큼 수입액도 비례해 늘었다. 관광객들의 일본 내 소비가 늘어나면 물가 상승 압력은 고조된다. 물가상승을 억제하려면 기준금리를 인상해야 한다. 한국인들의 일본여행 러시가 일본의 통화정책을 바꾸는 요인이 될 수 있다는 분석이 나온다.26일 일본 총무성에 따르면 일본의 1월 소비자물가지수(CPI)는 전년 동기 대비 4.2% 오르면서 17개월 연속 상승했다. '제2차 오일쇼크'를 겪었던 1981년 9월(4.2%) 이후 41년 4개월 만의 최대 상승률이지만 시장 전망치였던 4.3%보다는 소폭 하회했다. 일본은행(BOJ)은 물가관리 목표치를 2%로 설정하고 있다.우에다 가즈오 일본은행 총재 후보자는 지난 24일 청문회에서 "금융완화를 계속해 경제를 확실히 지지할 필요가 있다"며 "현재의 물가 급등은 수입물가 상승에 따른 인플레이션이지 수요가 늘어난 데 따른 것이 아니다"라고 했다.수요측 원인에 의해 물가가 상승하는 것을 '수요견인 인플레이션', 공급측 원인에 의해 물가가 상승하게 되는 것을 '비용인상 인플레이션'이라고 일컫는다. 일본은행은 후자로 보고 있는 셈이다. 그러나 해외관광객들이 엔저를 이용해 소비를 늘리면 이는 수요측 원인이 된다.물가에 대응해 일본인들의 소비여력이 커지려면 기업이 임금을 늘려야 한다. 일본 평균 급여 인상률은 2019~2020년 마이너스를 기록하다가 2021년이 돼서야 플러스로 돌아섰다. 기시다 후미오 총리가 지난달 재계에 직접 압박을 가하자 도요타가 20년 만에 최고수준으로 임금을 인상하는 등 최근 들어서 변화가 이뤄지기 시작했다.일본이 경제 회복을 위해 통화완화를 지속해온 만큼 경제 회복세를 확인한다면 정책을 전환할 가능성이 거론된다. 우에다 후보자는 "물가상승률 2% 실현이 전망될 경우 금융정책의 정상화(대규모 금융완화 정책 중단)를 향해 나아갈 수 있다"고 말했다. 또 대규모 금융완화 정책의 부작용 검증 여부에 대해서는 "필요에 따라 해나갈 수 있다"고 답했다.엔저에 따른 국채기능 악화에 대응해 통화정책 정책에도 변화가 나타나고 있다. 일본은 지난해 12월 말 개최한 금융정책결정회의에서 단기금리는 -0.1％로 유지하되 장기금리 변동 상한은 0.25%에서 0.5%로 올리기로 했다. 이런 움직임을 감지한 외국계 투자가들은 일본이 올해 마이너스 금리 정책을 종결할 것으로 기대하고 있다.오현희 하나금융경영연구소 연구위원은 "일본은행은 미국 등 주요국과 상반되는 통화정책으로 국채시장 기능을 유지하는 동시에 엔화 급락을 막아야 하는 딜레마로 기존 정책 노선 고수가 쉽지 않은 상황"이라며 "물가안정을 도모하는 정부와 통화완화를 지속하려는 중앙은행 간 정책상충도 완화정책 지속에 부담이 되고 있다"고 분석했다.이어 오 연구위원은 "비용측 상승요인들이 여전한 가운데 민간소비 회복, 입국규제 완화 등 수요측 상승압력이 높아져 물가상승이 고착화될 경우 통화정책 변경을 고려할 가능성이 있다"고 봤다.이는 즉 한국인의 일본여행도 일본의 통화정책에 영향을 줄 수 있다는 뜻이다. 여행플랫폼 여기어때가 지난 7일부터 3일간 앱 사용자 865명을 대상으로 조사한 결과 아시아 국가 중 가장 가고 싶은 나라로 일본(41.5%)이 가장 많이 선택됐다. 응답자 가운데 71.5%가 체감 항공권 비용이 '비싸다'고 답할 정도로 가격 민감도가 커진 점을 고려하면 일본의 엔저가 큰 영향을 준 셈이다.이를 겨냥한 금융사들의 프로모션도 활발하다. NH농협카드는 JCB 개인카드(채움) 이용 고객을 대상으로 2월 20일부터 4월 15일까지 일본 전 가맹점에서 3만엔 이상 결제 시 10% 캐시백 혜택(카드당 5000엔 한도)과 8월 19일까지 편의점 패밀리마트·로손에서 500엔 이상 결제 시 20% 캐시백 혜택(카드당 1000엔 한도)을 제공하고 있다.NH농협카드 관계자는 "일본 무비자입국이 재개됨에 따라 일본여행을 떠나는 고객들이 급증하면서 이번 이벤트를 실시했다"며 "향후에도 글로벌 카드 브랜드사와의 협력으로 이용고객에게 편리함과 적합한 혜택을 제공하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/26/blt202302260007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하이브가 SM 차지하면? 네이버파이낸셜·신한카드 '대박'난다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240016</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 09:17:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하이브가 SM엔터테인먼트의 경영권을 가지게 된다면 네이버파이낸셜과 신한카드는 상당한 수혜를 볼 것으로 예상된다. 하이브 소속 및 제휴사 가수들의 굿즈 판매를 담당하는 '위버스샵'(Weverse Shop)의 결제 부문에서 협력 관계를 맺고 있어서다. NCT, 에스파 등 SM 소속 가수들의 굿즈 매출까지 통합할 수 있다면 매출이 늘어날 가능성은 자명하다.24일 업계에 따르면 위버스샵은 이달부터 글로벌 팬들을 대상으로 네이버페이 결제를 허용했다. 이를 기념해 위버스샵에서 네이버페이로 4만원 이상 결제 시 3000포인트를 적립하고, 오는 27일까지 특정품목에 대해서는 무료배송도 지원하고 있다. 통상적인 쇼핑몰에서 묶음배송이 가능한 것과 달리, 위버스샵은 상품 하나하나를 각자 결제해야 돼 무료배송은 파격적인 혜택이다.이는 그만큼 네이버와의 협력 수준이 깊다는 방증이다. 커머스 플랫폼인 위버스샵을 운영하는 '위버스컴퍼니'는 하이브가 55.5%, 네이버가 44.5%의 지분을 각각 가지고 있다. 위버스컴퍼니의 기타비상무이사에는 김남선 네이버 최고재무책임자(CFO)가 이름을 두고 있다. 네이버는 YG엔터테인먼트와의 제휴 효과를 위버스컴퍼니까지 이식하고 있다.팬 커뮤니티 플랫폼인 위버스의 MAU(월간활성이용자)는 수직상승 추세다. 2021년 3분기 블랙핑크의 입점, 2022년 3분기 네이버의 브이라이브를 통합해 각각 전 분기 대비 21%씩 상승했다. 이에 따라 현재 위버스의 MAU는 840만명 수준으로 올라섰다. YG 대표 IP인 블랙핑크에 이어 SM IP까지 위버스에 입점하면 MAU 성장추세는 더욱 가팔라질 전망이다.위버스컴퍼니는 2022년 3분기 누적으로 매출 2212억원, 순이익 78억원을 올렸다. 2021년 연간 매출이 2394억원, 순이익 80억원이었던 만큼 2022년 연간 실적은 이를 상회할 것으로 분석된다. 위버스컴퍼니는 2022년 8월 유상증자 당시 지분 100%의 가치를 1조1000억원으로 평가받았는데 벌써 '조' 단위를 넘어섰다. 네이버로선 지분가치 상승에 따른 재무적 이익 역시 쏠쏠하다.안진아 이베스트투자증권 연구원은 "하이브가 SM 지분 취득 시 케이팝 글로벌 시장점유율 확대에 따른 레이블 기업가치 상승, 글로벌 팬 플랫폼 위버스의 이익 레버리지가 극대화될 것"이라고 봤다.  SM의 존재는 위버스컴퍼니 실적의 양과 질을 모두 배가시킬 '블루칩'이다. 위버스컴퍼니는 위버스재팬과 위버스아메리카 2개의 해외법인 지배하고 있다. SM이 일본시장에서 강점을 가진 만큼 하이브와 사업 연계 시 위버스재팬은 상당한 탄력을 받을 것으로 예상된다. SM 소속 그룹인 동방신기는 올해에도 10개 도시를 순회하는 라이브 투어를 도는 등 여전히 인기가 드높다.위버스샵은 고객 분류가 글로벌과 미국, 일본 3개 국가로 이뤄진다. 한국팬들은 글로벌로 분류돼 네이버페이 결제가 가능하다. 네이버페이 이용자수는 현재 3150만명이다. 위버스샵에서 네이버페이가 제공하는 카드사별 무이자 및 청구할인 혜택을 누릴 수 있어 결제수단으로서 비교우위를 가질 것으로 보인다. 네이버페이는 또 최근 삼성페이와도 결제처를 공유하는 협력을 맺어 락인효과(다른 서비스로 옮기지 않는 효과)가 더욱 배가됐다.네이버페이와 함께 신한카드도 수혜가 전망된다. 신한카드는 2021년 위버스컴퍼니와 함께 PLCC(상업자표시신용카드)인 '위버스 신한카드'를 출시한 바 있다. PLCC는 카드사와 제휴사가 공동으로 기획해 비용과 수익을 분담하는 형태의 카드상품이다. 위버스 신한카드는 신용카드가 4%, 체크카드의 경우 2%의 위버스샵 캐시가 기본 적립된다. 이렇게 확보한 고객은 결제뿐 아니라 카드론, 현금서비스 등 대출수요까지 확장할 수 있다.SM 팬들은 소속가수들을 두루 좋아하는 경향도 있어 혈족과 비슷하다는 뜻으로 '핑크블러드'라고 일컫는다. 이를 눈여겨본 이수만 창업자가 가상국가 'SM타운' 여권까지 만들었을 정도다. 엔터사의 사업 측면에서 보면 개인팬보다 '올팬'에 더 많은 매출발생 기회를 기대할 수 있다. 이러한 매출 확대기회는 네이버파이낸셜과 신한카드에 동등하게 적용될 것으로 풀이된다.네이버파이낸셜 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지금에야 결제 제휴가 된 것은 일부러 시기를 늦춘 건 아니"라며 "네이버페이는 온라인 1위의 간편결제 서비스인 만큼 하이브 입장에서는 많이 쓰는 간편결제를 붙이고 싶었을 것"이라고 말했다.이 같은 협력 효과는 네이버와 같이 금융업을 전략적으로 키우는 경쟁사인 카카오 역시 눈독을 들일 수밖에 없다. 카카오가 SM에 대한 전략적 협력을 강조하는 이유다. 곧 있을 주총에서 카카오에 우호적인 SM 경영진 측이 승리해야 카카오와 카카오뱅크, 카카오페이 등이 수혜를 볼 것으로 예상된다.SM은 카카오의 플랫폼을 활용해 매출을 극대화하겠다는 입장이다. 소속 가수들의 국내 콘서트 및 팬미팅 티켓 유통을 카카오엔터테인먼트를 통해 하도록 협의했다. 그동안 SM은 이수만 창립자의 공연기획사인 드림메이커와 단독 계약해 연 최대 공연횟수가 제한적이었는데, 카카오엔터와 협력함으로써 제한이 사라진다. SM은 'SM 3.0' 사업계획에서 콘서트·팬미팅을 포함한 연 공연횟수를 가수당 20회 수준으로 늘리겠다고 공언했다.이는 즉 산술적으로 가수당 연간 18일에 한 번꼴로 공연을 시킬 수 있다는 뜻이다. 이에 따라 SM의 매출은 늘어날 수 있지만 아티스트의 컨디션 관리는 더욱 어려워질 전망이다. 더 나아가 10여년 전 연예계가 홍역을 앓았던 '노예계약' 이슈가 부상할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국 남아 반도체산업 키우는 씨티은행…정치권 '방지법' 명분 무색]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240008</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 06:23:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국씨티은행이 글로벌 네트워크를 활용해 국내 반도체산업에 대규모 자금의 물꼬를 트고 있다. 정치권은 한국씨티은행의 소비자금융사업 철수를 명분으로 은행법을 개정하려고 한다. 국내 은행이 사업 전체가 아닌 일부를 폐업하더라도 금융당국의 인가를 강제하는 개정안을 내놨다.그러나 한국씨티은행이 소비자금융에서의 자원을 기업금융에 집중해 국익에 기여하고 있다는 점을 고려하면, 정치권이 사기업의 사업 자율성을 통제하는 과도한 입법 통제를 하고 있다는 지적이 나온다. 한국씨티은행은 지난 23일 하나마이크론의 반도체 후공정 사업 해외투자를 지원하기 위해 하나마이크론과 대주단 금융 계약을 체결했다. 한국씨티은행은 단독주관사로서 한국무역보험공사와 함께 하나마이크론에 총액 2억달러(약 2600억원) 규모의 신디케이트 금융(다수의 금융기관이 차관단을 구성해 융자해주는 중·단기 대출)을 지원한다.이번 지원은 반도체 칩 제품화(패키징) 및 테스트 등을 함께 다루는 대규모 반도체 후공정 사업을 주력으로 하는 하나마이크론의 베트남 법인 시설 투자 자원으로 이번 금융 지원을 통해 국내 반도체 생산 기업에게 안정적으로 후공정 작업을 지원할 수 있게 됐다.반도체 후공정은 최종 제품인 반도체 칩을 제품화(패키징)하고 성능 및 신뢰성 테스트를 수행하는 작업으로 반도체 기술에서 새로운 핵심기술로 주목받고 있다. 특히 챗 GPT등 인공지능의 발전으로 데이터 처리 기술을 위한 고성능 반도체 산업의 경쟁이 심화되는 가운데 이번 금융 지원이 국내 반도체 기업의 글로벌 경쟁력 강화와 시장 확대에 한층 기여하는 기회가 됐다.200년이 넘는 역사와 160개국에 가까운 세계적인 영업기반을 가진 씨티의 다양한 상품과 노하우를 바탕으로 한국씨티은행은 높은 수준의 금융 서비스를 제공하고 있다.유명순 한국씨티은행장은 "국내 반도체 산업의 밸류체인(Value-Chain) 구축과 고성능 반도체 기업의 글로벌 경쟁력 강화를 위해 한국씨티은행이 금융을 통해 일조했다는 점에서 의미가 깊다"며 "앞으로도 글로벌 네트워크를 활용한 차별화된 금융 지원을 통해 경쟁력 있는 기업고객들이 해외시장에 진출하고 사업을 확장하는데 지원을 아끼지 않겠다"고 말했다.이런 노력과 무관하게 정치권은 은행업권을 옥죄는 법안을 잇달아 발의하고 있다. 여당인 국민의힘은 은행법에 '은행의 공공성'을 명문화하는 개정안을 발의했다. 최근 윤석열 대통령의 "은행은 공공재" 발언에 호응하는 지원사격으로 해석된다. 야당인 더불어민주당 역시 정책성 서민금융상품에 은행권의 출연 규모를 2배로 상향해야 한다고 제안했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["내가 만든 KB~" 국민카드 사내크리에이터 '쿠키즈' 힘찬 출발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230011</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 07:19:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["직원들이 끼가 넘친다", "유튜버 못지 않게 재밌다", "KB페이 결제가 쉽고 빠른 게 실감난다".KB국민카드의 사내크리에이터들과 유튜버 '쯔양', '히밥'의 먹방 대결이 펼쳐진 '다 먹었다 KB Pay' 웹 예능 시리즈를 본 시청자들이 남긴 댓글이다. 2022년 게재된 해당 영상은 조회수 40만회를 웃돌았다. 이렇듯 KB국민카드의 이미지를 젊게 만들고 있는 사내크리에이터들이 본격적인 활동을 시작한다.KB국민카드는 고객과의 열린 소통을 위한 45명의 사내크리에이터 11기 모집을 완료했다고 23일 밝혔다. 올해부터 KB국민카드 사내크리에이터는 '쿠키즈(Kookies)'라는 이름으로 활동한다. 쿠키즈는 KB국민카드 사명의 영문 표기인 'Kookmin Card'와 신인 선수를 뜻하는 'Rookies'의 합성어로, KB국민카드의 새로운 소식과 알찬 정보들을 빠르고 재미있게 전달하겠다는 뜻을 담았다.쿠키즈는 유튜브, 블로그 등 KB국민카드의 공식 소셜미디어(SNS) 채널에 게시되는 콘텐츠 제작에 활발히 참여한다.유튜브 채널에서는 KB국민카드의 주요 상품·서비스·이벤트를 홍보하는 유튜버로 활동하며, 다양한 콘텐츠에 출연한다. 앞서 쿠키즈가 리포터가 돼 유용한 정보를 나누는 콘텐츠 시리즈인 '국민톡톡'은 지금까지 총 50여개의 에피소드가 공개되며 인기를 모았다. 국민톡톡은 올해부터 1분 분량의 쇼츠(Shorts, 짧은 분량의 동영상 콘텐츠)로 편집 방식을 탈바꿈해 더욱 쉽고 알차게 정보를 담아낼 예정이다.그 외 네이버 포털사이트에서 운영 중인 KB국민카드 공식블로그 채널에서는 필진으로 활동하며 △카드상품 추천 △금융꿀팁 공유 △핫플레이스 소개 등 다양한 분야의 원고를 작성한다.쿠키즈는 전문적인 크리에이터 역량을 갖추기 위해 별도의 교육 지원도 받고 있다. 연중 SNS인사이트 강연 및 트렌드 뉴스레터 구독권 등이 제공된다. 추후 콘텐츠 제작까지 교육 범위를 확대해나갈 계획이다.또 쿠키즈는 인플루언서와의 콜라보 유튜브 콘텐츠 제작 등에도 참여하며 고객과의 소통과 브랜드 이미지 제고를 위해 앞장서게 된다.KB국민카드 관계자는 "2013년 1기를 시작으로 11년째 활동을 이어갈 예정일 KB국민카드 사내크리에이터 쿠키즈에 많은 관심과 격려를 바란다"며 "KB국민카드 이용 시 고객들의 생활에 도움이 될 정보성 콘텐츠는 물론, 최근 일반인 출연 트렌드에 발맞춰 쿠키즈 각자의 개성이 돋보일 수 있는 콘텐츠도 새롭게 선보일 예정"이라고 말했다.유튜브와 유튜버에 대한 관심도가 높아지면서 취미 또는 자기 계발을 위해 쿠키즈로 활동하는 직원들도 늘고 있다. 2013년 10여 명에서 시작해 올해는 45명의 임직원이 참여하는 규모로 성장했다. MZ세대 직원이 이 중 대부분을 차지한다.지난해에 이어 올해도 쿠키즈로 활동하게 된 한 직원은 "처음엔 담당하는 업무를 직접 소개하기 위한 목적으로 지원했는데 이제는 콘텐츠 기획에도 관심도 생기고 무엇보다 고객접점에서 회사를 홍보할 수 있어 뜻 깊다"며 활동 소감을 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2금융권 천차만별 금리…핀다 '대출 갈아타기 계산기'로 수지타산]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230008</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 07:19:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다중채무자 그리고 제2금융권을 이용하는 차주일수록 이용 중인 대출상품의 금리차이가 10%포인트 넘는 수준으로 벌어지는 경우가 있다. 이때 더 낮은 금리로 대출을 갈아타는 '대환대출'을 할 필요가 생긴다. 이런 수요를 겨냥해 대환대출을 손쉽게 도와주는 서비스가 나왔다.대출 중개·관리 핀테크 기업 핀다는 복잡한 대환대출 계산 결과를 바로 보여주는 '대출 갈아타기 계산기'를 23일 선보였다고 밝혔다. 사용자가 보유 중인 대출 정보를 입력하면 대출을 갈아탈 때 예상되는 결과를 단 3초 안에 계산해주는 서비스다. 사용자는 대출잔액, 금리, 대출 만기일, 상환방식을 입력하기만 하면 대환대출 후에 매월 아낄 수 있는 돈과 잔여 이자, 평균 이자율 등을 즉시 한눈에 확인할 수 있다.핀다는 여러 개의 대출을 정리하고 싶은 다중채무자들의 고민까지 해결해줬다. 복수의 대출을 보유한 사용자의 경우, 더욱 난이도 높은 계산 과정이 필요한 만큼 스스로 대환대출 후의 변화를 가늠하기 어려웠다. 하지만 핀다는 자체 데이터와 산출식을 대출 갈아타기 계산기에 적용, 최대 3개까지 보유 대출 정보를 입력하면 하나의 대출로 갈아탔을 때 예상 결과를 제공한다.이렇게 산출된 계산 결과를 본 사용자는 금리와 대출기간을 슬라이딩 방식으로 조절하며 실시간으로 바뀌는 예상 결과값도 쉽게 볼 수 있다. 여기에 '신용점수별 보기'를 선택할 경우 △0~635점 △636~820점 △821~1000점 등 신용점수 구간별로 사용자와 신용점수가 비슷한 핀다 사용자들의 평균 금리와 대출기간을 동시에 비교할 수 있다.계산 결과 화면은 카카오톡과 링크, QR코드로 자유롭게 공유하거나 보관할 수 있다. 대출 갈아타기 계산기가 필요한 사람은 핀다 홈페이지에서 누구나 쉽게 사용할 수 있다.이혜민 핀다 공동대표는 "이자 부담이 갈수록 커지면서 대환대출을 통해 조금이라도 이자 부담을 줄이고 싶지만 직접 계산할 엄두가 안 나는 사용자들을 돕기 위해 선보이게 됐다"며 "현명한 대출 관리를 원하는 분들이 대출 갈아타기 계산기를 통해 여러 개의 대출을 하나로 묶고 더 좋은 조건의 대출로 있을 것"이라고 말했다.핀다가 이번에 선보인 대출 갈아타기 계산기는 핀다가 그동안 꾸준히 선보여 온 '계산기 시리즈'의 10번째 서비스다. 핀다는 그동안 △대출이자 계산기 △DSR 계산기 △연말정산 계산기 △여윳돈 계산기 △전월세 계산기 등 사용자들이 스스로 계산하기 어려운 금융 셈법을 대신해주는 서비스를 앞세워 편리한 금융비서 역할을 톡톡히 해내 꾸준한 사랑을 받고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[토큰경제의 미래] STO는 '토큰 증권'이 아니라 '증권 토큰'이다 I 최공필 칼럼]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230004</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 04:21:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최공필 디지털 금융센터 대표 최근 금융당국은 STO 발행 및 유통관련 가이드라인을 발표하였다. 디지털 자산의 건전한 육성이라는 취지로 정부가 적극적 자세를 보인 것은 크게 환영할 일이다.사실 지금까지 크립토 시장에서의 다양한 시도들이 혁신이 아닌 시장교란요인으로 간주되기 쉬웠던 이유는 상당부분 기존 신뢰토대 및 법률체계와 맞물리지 않았기 때문이다. 기존 법체계 하에서 새로움에 대한 판단이나 대응은 누구에게나 여의치 않았다. 그 결과 기존과 신규영역간에 존재하는 규제차익의 지속적 확대는 버블과 연관된 금융 불안정의 요인으로 작용하였다.따라서 최근 전향적인 당국의 인식변화를 반영한 관련 법체계의 개정 노력은 바른 방향이다. 다만 세부사항의 골격이 여전히 과거 시장생태계의 규율 방식에 의거하고 있는 점은 점차 개선해나갈 필요가 있다.사실 우리가 접하고 있는 디지털 전환은 기존 인식의 틀이나 조정비용을 감안하면 부분적이고 점진적인 차원에서 이루어질 수 밖에 없다. 너무 앞서나가도 뒤쳐져도 안되는 상황에서 선험적 판단자체가 쉽지 않다. 미래 경쟁력의 핵심으로 간주되는 디지털 혁신이라고 해도 그것이 복잡한 협업방식으로 만들어지는 특징을 감안할 때 파악하기 어려운 위험요인이 존재하고 언제든 금융안정과 투자자 보호의 원칙이 훼손될 수 있기 때문이다.그렇다보니 전통적으로 사일로식으로 분절화된 기존 제체의 연장선상에서 관련법 개정으로 새로움을 포용하는데 한계가 있다. 당장 정책의 선택은 두 갈래로 나뉜다. 기존 체제기반의 포용적 수용 아니면 미래 체제 중심의 전환에 초점을 두는 것이다. 현실적으로 정책 선택은 절충적으로 이루어질 수 밖에 없지만 미래를 과거의 경험으로 구속하기엔 혁신의 모멘텀이 더욱 중요해지고 있다. 이러한 관점에서 '토큰증권'이라는 말은, STO를 증권으로 보고 규제를 통해 관리하겠다는 의지의 표명으로 기존체제 기반의 대응이다. 반면 '증권토큰'의 경우 많은 토큰중에서 증권성격이 있는 경우에 규제하겠다는 의미이므로 다른 토큰에 대해서는 나름대로의 생태계를 인정하겠다는 취지이고 이것이 '네거티브'규제의 성격에 맞는다.특히 토큰증권의 접근방식은 현행 규제의 특성상 발행 및 유통과정이 독점적인 예탁·결제원이나 거래소 중심의 모니터링 하에 놓이게 되므로 자본시장법의 골격에는 부합하지만 디지털 자산시장 육성의 걸림돌로 작용하기 쉽다. 스마트 계약으로 돌아가는 블록체인 상의 다양한 거래의 법규준수 의무 모니터링도 AI에 의존해야 하는데 미러링을 통한 모니터링은 한계가 있다. 물론 규제의 반대급부인 블록체인상의 거래에 대한 보호대상의 설정과 방법도 쉽지 않다.본질적으로 '토큰증권'은 '증권토큰'과는 달리 규제차익의 확대와 레거시 체제의 병행에 따른 이중적 규율부담 및 제도권으로의 전염효과까지 고려해야 한다. 중앙화된 주체에게 탈중앙화 분산환경의 안정과 발전까지 요구하는 무리한 주문이다. 정작 모두를 위한 책임있는 혁신을 위해서는 예탁 및 데이터 오라클 관련 시장인프라 구축 및 법규준수 의무이행을 위한 신규참여자들의 자발적 주도가 우선적으로 구현되어야 한다. 이미 세상은 각자의 고유역할이 사전에 정해지지 않은 다면적 시장으로 변모하고 있다. 규제당국이 따로 존재하고 피감독 대상이 명확했던 세상과는 차이가 크다. 따라서 증권성에 대한 기준이나 감독방식도 달라져야 하며 이를 지탱하려는 법체계도 원칙을 중시하는 포괄적 네거티브 방식으로 속히 변해야 한다. 오히려 기존과 신규체제간의 상호운용성을 제고하려면 전환과정에서 커져가는 갭을 다수가 새로운 시장육성의 기회로 활용될 수 있도록 당국은 생태계 조성자 역할에 집중해야 한다.무엇보다도 서비스창출을 독점적 지위를 확보하지 못한 연결된 다수에게도 허용하려면 핵심적 연결고리인 정보생산과 유통 및 보상에 이르는 과정이 공정하고 투명하게 유지되어야 한다. 이러한 핵심관건에 대한 대응부재시 생태계는 거듭된 혼란과 자산버블을 경험하면서 심각한 도덕적 해이와 양극화를 피하기 어렵다. 이미 진행중인 천지개벽 수준의 환경변화는 우리 모두에게 보다 본질적인 지배구조 차원의 변화를 요구하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SM도 '주인 없는 회사' 됐는데…이복현 금감원장 작심발언, 영향줄까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220013</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 11:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["상점(회사)을 지켜줄 종업원(이사)을 구하는데 그 종업원이 물건을 훔치는 습관이 있다면 '이건 안 된다'고 얘기할 수 있어야 한다. 자산운용사들이 주주 입장을 대변하는 대리인으로서 최소한 그 정도 행동은 해야 한다고 생각한다. 회사에 손해를 끼치는 일에 고의를 가지고 직접 관여했다면 운용사는 이사 선임에 있어 의사를 내놓는 게 바람직하다."이복현 금융감독원장이 22일 자산운용사 최고경영자(CEO)들과 간담회를 가진 후 기자들 앞에서 한 '작심발언'이다. '주인 없는 회사'에 대해 적극적인 의결권 관여를 역설한 것이다. 이를 두고 첨예한 경영권 분쟁을 겪고 있는 SM엔터테인먼트의 상황이 연상된다는 평가다. SM엔터테인먼트의 주요 주주로 있는 KB자산운용이 하이브의 손을 들 수도 있다는 분석이 나온다.현재 SM엔터테인먼트의 이사회는 이성수·탁영준 대표이사(사내이사), 박영준 사내이사, 지창훈 사외이사로 구성돼 있다. 이들은 SM엔터테인먼트의 영업이익이 이수만 창업자의 개인회사인 '라이크기획'으로 흘러가는 것을 막지 못했다. 라이크기획 문제는 하이브가 지배구조를 개선하겠다며 SM엔터테인먼트 경영권을 인수하려는 주요 명분이기도 하다.이성수 대표는 최근 발표한 성명문에서 "대표이사라는 직책에 따르는 권한이 주어졌음에도 불구하고 이수만 선생님의 탐욕과 독재를 제가 막지 못했다"고 시인했지만 자본시장은 학교가 아닌 만큼 이사진으로서 과거 내린 결정을 회수하기는 어렵다. 즉 SM엔터테인먼트 현 이사진은 경영상 배임 소지에서 완전히 자유로울 수 없다는 평가다.  라이크기획 문제는 얼라인파트너스자산운용이 이수만 창업자를 굴복시킨 무기이지만 앞서 KB자산운용이 2019년 먼저 제기했다. 당시 KB자산운용은 SM엔터테인먼트에 주주 서한을 통해 라이크기획을 합병하라고 요구했지만 "글로벌 음악산업에서 프로듀싱이 차지하는 중요성과 역할을 잘 모르고 있다"며 거절당했다.시간이 지나 SM 이사진이 이수만 창립자와 갈라서고 하이브가 SM 지분 인수에 참여하면서 라이크기획 문제는 해결됐다. 이제 남은 것은 하이브와 SM의 주주총회 표싸움이다. SM은 자사가 경영권을 가지고 카카오와 전략적 제휴를 통해 주주가치를 극대화할 수 있다는 입장이다. 반면 SM 지분 40%를 확보해 경영권을 쥐려는 하이브는 자사의 노하우를 활용해 시너지를 창출할 수 있다고 강조하고 있다.그렇지만 현재 SM의 이사진 등은 라이크기획으로 대변되는 이수만 체제에 동조하거나 함구했다고 볼 수 있는 면면들이다. KB자산운용이 라이크기획 문제를 가장 먼저 제기했다는 점을 고려하면, 주총에서 하이브의 손을 들어주는 것이 명분 면에서는 합당할 수 있다는 분석이 제기된다. 현재 하이브와 이수만 창립자가 우호적 관계가 됐긴 하지만, KB자산운용은 주주 서한에서 라이크기획을 문제삼았지 이수만 존재 자체를 축출해야 한다고 한 건 아니다.이번 SM 주총에서는 기관투자자인 국민연금(8.96%), 컴투스(4.2%), KB자산운용(3.83%)의 결정이 매우 중요하다고 볼 수 있다. 하이브는 이수만 창립자 지분 14.8%를 인수하고 주총 의결권까지 넘겨받기로 했다. SM 측에서는 9.05% 지분을 인수하는 카카오가 오는 3월 6일에서야 주주가 되기 때문에, 1% 내외 수준인 얼라인파트너스 정도가 우호 지분으로 꼽힌다. 국민연금도 크게 보면 관(官)에 속하는 만큼 이복현 금감원장 발언이 영향을 줄 전망이다.이 원장이 언급한 '주인 없는 회사'는 경영권을 가진 최대주주가 부재해 소유권이 분산된 기업이다. 이수만 창립자가 최대주주였지만 경영권 분쟁을 겪는 SM엔터테인먼트도 이에 속한다고 볼 수 있다.이 원장은 이날 간담회에서 "기업의 주주가치 제고와 훼손에 대해 각각 상응하는 평가가 이뤄지는 시장문화의 조성이 필요하다"며 "이를 위해 자산운용사가 스스로 깊은 고민을 통해 책임있는 의결권 행사 방향을 모색하고 ESG 기업을 적극적으로 발굴해야 한다"고 강조했다.이수만 창립자와 하이브는 지분 양도 계약을 맺을 당시 방시혁 의장과 ESG 경영에 대한 공감이 있었다고 했지만, SM 경영진은 이수만 창립자가 부동산 사업권에 대한 욕망으로 '나무심기' 캠페인을 펼쳤다고 폭로하는 등 ESG 측면에서도 관점의 차이가 있는 모양새다. KB자산운용의 고민이 깊어질 것으로 보이는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["유심 배송이 10분만에"…토스모바일 고객 71% SKT·KT·LGU+서 왔다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220007</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:15:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["유심 배송이 10분만에 와서 놀라웠어요. 요금제 구성 또한 심플해서 큰 고민이 필요없었어요."토스의 통신 자회사 '토스모바일'에 사전가입한 한 고객이 남긴 평가다. 가입자의 71%는 기존 이동통신사업자(MNO, SK텔레콤·KT·LG유플러스 통신3사) 사용자였으며 29%만이 가상이동통신망사업자(MVNO, 알뜰폰)로 집계됐다. 사전신청에 이어 토스 사용자 모두에게 가입 문호가 열리면서 통신3사 이탈이 가속화될지 관심이 쏠린다.토스모바일은 22일 통신 요금제 가입을 전국 단위로 오픈했다고 밝혔다. 지난달 30일 처음으로 가입을 개시한 토스모바일은 그동안 사전신청자를 대상으로 시범 서비스를 운영해왔다.이 회사가 지난 3주간 가입자들을 분석한 결과, 요금제 탐색부터 유심배송 신청까지 평균 3분이 소요된 것으로 조사됐다. 또한 퀵 배송지역(수도권 및 광역시 일부지역)에서는 유심 수령까지 평균 17분이 걸렸다. 토스모바일은 유심도 무료로 제공하고 있다. 비대면 알뜰폰 가입시 절차가 번거롭고 오래 걸린다는 고정관념을 깨고 직관적인 가입 경험과 극단적으로 빠른 '통신환승' 경험을 제공한 것이라는 게 토스모바일 측의 설명이다. 실제로 토스모바일이 사전가입자를 대상으로 한 만족도 조사(816명 응답)에서 토스모바일의 강점으로 편리한 가입, 개통 과정이 꼽혔다.한 가입자는 "앱 내에서 기존 통신사 해지 과정과 유심 신청 등 가입 과정을 간편하게 진행할 수 있었다"며 "평소 자주 사용하는 토스 앱에서 모바일 서비스를 관리할 수 있다는 점도 매력적"이라고 평가했다.사전가입자들은 총 4개 요금제 중 △데이터 7GB 기본, 데이터·통화·문자 무제한(정가 2만4800원) 요금제에 가장 많은 관심을 보였다. 전체 가입자의 33.2%가 해당 요금제를 택했다. 이어 △데이터 71GB 기본, 데이터·통화·문자 무제한(5만4800원) 27.8% △100GB 데이터 기본, 데이터·통화·문자 무제한(월 5만9800원) 26.9% 순이었다. 토스모바일 관계자는 "기존 알뜰폰 요금제에서 찾아볼 수 없던 미사용 잔여 데이터 캐시백과 토스페이 전 가맹점 10% 캐시백 혜택이 포함된 요금제에 많은 사용자들의 관심이 몰렸다"며 "편리한 가입 경험과 직관적인 셀프케어 등 장점을 더욱 극대화해 좀 더 많은 토스 유저가 만족할만한 서비스를 만들어 가겠다"고 말했다. 지난해 10월 모바일 금융 플랫폼 비바리퍼블리카(토스)의 자회사로 편입된 토스모바일은 가계 통신비 인하를 넘어 토스의 쉽고 편리한 금융 경험을 이식한 통신 서비스를 제공하겠다는 포부를 밝혔다. 토스모바일 요금제는 미사용 데이터 캐시백을 시작으로 24시간 고객센터 운영 등 업계에서 새롭게 선보이는 혜택이 특징이다. 토스 앱에서 쉽고 빠른 개통경험을 제공하며 잔여 데이터 확인 등도 손쉽게 가능하다. 또한, 토스페이 결제시 10% 캐시백 혜택을 제공한다. 서비스 가입은 토스 앱 내 전체탭 진입 후 '토스모바일 휴대폰 요금제'에서 진행하면 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["책은 사람을 만든다"…신용호 교보생명 창립자, 한국 경제 빛낸 기업가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220006</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:15:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['사람은 책을 만들고 책은 사람을 만든다'대산(大山) 신용호 교보생명 창립자가 남긴 이 글귀는 교보문고 입구의 표지석에 새겨져 그의 신념을 잘 보여주고 있다. 신 창립자는 6·25 한국전쟁의 상흔으로 남은 폐허 속에서 국민교육진흥과 민족자본형성을 위해 교보생명을 설립, 한국의 보험산업을 이끌어왔다. 이런 공로를 인정받아 한국 경제를 빛낸 기업가로 선정됐다.한국경영학회는 22일 '대한민국 기업 명예의 전당' 헌액식을 열고 고(故) 신용호 교보생명 창립자를 기업가 부문 '명예의 전당'에 헌액했다고 밝혔다. 한국경영학회는 지난 2016년부터 대한민국 경제 발전에 크게 기여한 기업 및 기업인을 선정해 명예의 전당에 헌액해 오고 있다. 정주영 현대그룹 회장, 이병철 삼성그룹 회장, 구인회 LG그룹 창업회장 등 우리나라를 대표하는 기업가들이 명예의 전당에 오른 바 있다.이번 헌액에 대해 한국경영학회는 "신용호 창립자는 대한민국을 대표하는 기업가로서 탁월한 경영성과를 올렸고, 성공적인 기업 경영으로 우리나라 경제의 비약적인 발전에 크게 기여했다"며 "후대의 많은 기업가들에게 끊임없는 영감의 원천이 될 것으로 기대된다"고 밝혔다. 세계 최초 교육보험 창안, 교보문고 설립으로 인재양성 실천 생명보험 외길 인생을 걸어온 대산 신용호 창립자는 한국 보험산업의 선구자로 불린다. 세계 최초로 '교육보험'을 창안해 인재양성에 힘쓰며 경제발전의 주춧돌을 놓았고, '국민책방' 교보문고를 설립해 국민의 교육과 의식 수준을 한 단계 높였다.대산은 1996년 보험산업과 국가경제 발전에 이바지한 공로로 기업인 최초로 금관문화훈장을 수훈했다. 세계적으로도 공로를 인정받아 1983년 세계보험협회(IIS)로부터 한국인 최초로 '세계보험대상'을 받았다. 1996년에는 보험의 노벨상으로 불리는 '세계보험 명예의 전당 월계관상'을 수상해 전 세계 보험인의 귀감이 됐다.신창재 교보생명 회장은 "선친을 대신해 깊이 감사드린다. 선친도 영광스럽게 생각하실 것"이라고 소감을 밝혔다. 그는 "'교육과 보험을 통해 국가와 민족을 사랑한 기업가로 영원히 남고 싶다'는 선친의 소신은 지금도 교보생명이 더 좋은 기업으로 나아가는 원동력이 되고 있다"고 강조했다.  대산은 1917년 전남 영암 독립운동가 집안에서 태어났다. 어린 시절 병마와 싸우느라 초등학교도 다니지 못했지만, '천일독서(千日讀書)'로 배움의 열망을 채워나갔다. 뒤늦게 시작한 독서는 세상을 바라보는 눈을 뜨게 했다.스무 살이 된 청년 대산은 중국으로 건너가 다롄, 베이징 등지에서 사업을 펼쳤다. 이 시기 이육사 등 애국지사와 교류하며 독립운동자금을 지원하고 민족기업가의 꿈을 키웠다. 해방 후 귀국한 대산은 한국전쟁으로 피폐해진 조국의 현실을 안타까워했다. '교육을 통한 인재양성이 민족의 미래다'라는 신념으로 생명보험의 원리에 교육을 접목한 '교육보험'을 창안하고, 1958년 '대한교육보험 주식회사'를 설립했다.창립이념은 '국민교육진흥'과 '민족자본형성'으로 정했다. 교육을 통해 국가의 미래를 이끌어갈 인재를 키우고, 보험을 통해 자립경제의 바탕이 될 민족자본을 형성하겠다는 의지를 담았다.창립과 동시에 선보인 교육보험은 세계 어디에도 없던 독창적인 상품으로, 국민들에게 담배 한 갑 살 돈만 아끼면 자녀를 대학에 보낼 수 있다는 희망을 안겨줬다. 30년간 300만명의 학생들이 학자금을 받았으며, 이들은 1960년 이후 경제발전의 주역으로 활약하게 된다.교보생명은 교육보험의 선풍적인 인기로 1967년 창립 9년 만에 업계 정상에 오르는 등 비약적으로 성장했다. 이후에도 대산은 국내 최초로 암보험과 종업원퇴직적립보험을 개발하고 계약자배당금 시대를 여는 등 보험 역사에 큰 족적을 남기며, 한국 보험산업을 세계 8위권으로 성장시키는 데 지대한 공헌을 했다.대산의 '국민교육'에 대한 철학은 국내 최대의 서점 '교보문고'의 설립으로 이어졌다. 광화문 네거리, 금싸라기 땅에 돈도 안 되는 서점을 들이겠다고 했을 때 주변에선 "돈이 되지 않는다"며 모두 반대했다. 그러나 대산은 "사통발달 대한민국 제일의 목에 청소년을 위한 멍석을 깔아줍시다. 와서 사람과 만나고, 책과 만나고, 지혜와 만나고, 희망과 만나게 합시다"라며 뜻을 굽히지 않았다.마침내 1981년 6월 광화문 교보문고가 문을 열었다. 단일면적으로 세계 최대규모로, 서가 길이는 무려 24.7km에 달했다. 교보문고는 개장과 동시에 대한민국의 명소가 됐으며, 현재 회원수 1800만명, 연간 방문객 5000만명에 이르는 '국민책방'으로 자리매김했다.교보문고는 대산의 소망대로 국민 누구나 원하는 책을 마음껏 볼 수 있는 지식과 문화의 광장이자 평생교육의 장이 됐다. 또한 독서문화 저변 확대에 지대한 공헌을 해 돈으로는 환산할 수 없는 사회문화적 가치를 창출했다고 평가받고 있다.대산은 기업의 이윤을 사회에 환원하는 과정에서도 '국민교육'의 신념을 놓지 않았다. 대산농촌재단, 대산문화재단, 교보교육재단 등 3개 사회공익재단을 설립해 선진농업연구, 교육과 문학 지원사업, 장학사업 등을 펼치며 소외된 곳까지 교육과 지식의 뿌리를 내리도록 했다.서울의 문화아이콘으로 자리잡은 '광화문글판'도 대산의 아이디어로 시작됐다. 광화문글판은 1991년부터 33년째 같은 자리를 지키며 시민들에게 희망과 위로의 메시지를 전하고 있다.다음은 대산 신용호 교보생명 창립자 연보.○ 1917년 전남 영암, 독립운동가 집안에서 출생○ 1936~1946년 중국 다롄, 베이징 등지에서 곡물유통사업(이육사. 신갑범 등 독립운동가와 교류)○ 1958년 대한교육보험 창립, 세계 최초 교육보험 창안○ 1981년 교보문고 광화문점 개장○ 1983년 세계보험협회(IIS) '세계보험대상' 수상○ 1991년 대산농촌재단, 1992년 대산문화재단, 1997년 교보교육재단 설립○ 1996년 IIS '세계보험 명예의 전당 월계관상' 수상, '금관문화훈장' 수훈○ 2000년 'APO국가상' 수상○ 2003년 향년 86세 타계]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["아이스크림아 가라~" 떡·한과 전문점 매출액 치솟았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210007</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 06:21:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중장년들이 즐기는 디저트로 여겨졌던 떡·한과의 매출액 증가율이 최상위권으로 나타났다. 21일 KB국민카드가 최근 4년간(2019년 대비 2022년) 디저트 전문점의 신용카드, 체크카드 매출액 및 신규가맹점 비중을 분석한 결과다.디저트 전문점의 매출액은 2019년 대비 2020년 8%, 2021년 28%, 2022년 47% 증가하면서 최근 4년 동안 꾸준한 매출 성장을 보이고 있다. 가맹점 수 또한 2019년말 대비 2022년말 48% 증가하면서 신규 진출도 지속 증가 추세다.가맹점 수 1000개 이하를 포함한 전체 디저트 전문점의 최근 4년간 매출액 증감을 보면 베이글(216%, 이하 순증), 떡·한과(66%), 와플·파이(65%), 쿠키(55%), 호두과자(52%), 츄러스(49%), 아이스크림·요거트(36%), 도너츠(29%), 과일·허브티(25%), 빙수(12%), 붕어빵(12%), 케이크(7%) 순으로 나타났다.디저트 전문점 내 떡·한과 매출액 비중은 2019년 22.7%에서 2022년 25.7%로 3%포인트 증가해 최근 다양한 디저트 업종이 생겨나고 있음에도 불구하고 전통간식의 입지를 굳건히 하고 있다. 반면 매출액 비중이 가장 높은 아이스크림(요거트 포함) 전문점의 매출과 가맹점 수는 증가 추세이나 매출액 비중은 2019년 33.9%에서 2022년 31.5%로 소폭 감소하는 모습을 보였다.전통적 디저트인 떡·한과의 경우 퓨전 떡집의 등장, 동네와 가게마다 다른 '손맛'과 개성으로 뉴트로와 '개취(개인취향)' 트렌드에 맞춰 꾸준한 인기를 끌고 있는 것으로 보인다. 2022년말 떡·한과 가맹점 수는 1만3000개 이상으로 디저트 업종 중 가맹점 수 비중이 44%로 가장 높았고, 아이스크림 가맹점이 6000여개 수준으로 20% 비중을 차지했다. 떡·한과 가맹점의 최근 1년 동안 가맹점 수는 2%, 최근 4년간 가맹점 수는 15% 증가하며 지속 성장 중이다.  2022년 디저트 전체의 연령대별 매출액 비중은 20대 25.0%, 30대 20.5%, 40대 22.7%, 50대 18.0%, 60대 이상13.8%로 2040 세대가 약 70%를 차지했다. 떡·한과의 경우에는 20대 7.7%, 50대와 60대 이상 비중이 60.3%(각각 27.6%, 32.7%)로 여전히 장년층 이상이 선호하는 품목으로 나타났다. 하지만 2019년 대비 2022년 20대의 떡·한과 매출액 비중은 5.5%에서 7.7%로 2.2%포인트 증가해 타 연령 대비 가장 많이 비중이 확대됐다.건당 이용금액이 가장 높은 디저트는 과일·허브티 2만200원, 떡·한과 1만5500원 순이며, 가장 낮은 간식은 츄러스 6500원, 아이스크림·요거트 7600원이었다. 붕어빵은 건당 이용금액 9500원의 카드매출이 발생했다는 점에서 '카드로 결제하는 음식'으로 부상했다는 것을 알 수 있다. 분석 대상 중 유일하게 가맹점 수 100개 이하인 붕어빵 가맹점의 경우에는 전년 대비 가맹점 수 증가율 17%, 매출액 증가율 18%를 보였다.KB국민카드 데이터전략그룹 관계자는 "디저트 종류별 소비 트렌드 분석을 통해 떡과 한과의 괄목할만한 성장세를 재발견할 수 있었으며 창업 아이템으로 급부상하고 있는 디저트 전문점들을 확인할 수 있었다"며 "향후에도 세부 업종과 품목 분석을 통해 먹거리에 대한 새로운 트렌드를 소개하기 위해 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[케이뱅크에 '24시간 열일러' 있다는데…근로기준법 적용될까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210005</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 05:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#케이뱅크 을지로사옥 한 켠에는 24시간 불이 꺼지지 않는 업무공간이 있다. 모니터 화면에 마우스 커서가 쉼없이 움직인다. 지켜보면 같은 움직임이 반복되고 있다는 걸 금방 알아챌 수 있다. 이 곳의 모든 직원은 야근을 불사하고 퇴근도 하지 않으며 각자 하는 업무도 다르다. 케이뱅크에서 쉬지 않고 가장 업무를 많이 하는 이 곳은 바로 로봇으로 구성된 RPA 룸이다.케이뱅크가 지난해 '로봇 프로세스 자동화'(RPA, Robotic Process Automation) 시스템 도입으로 업무 효율을 높였다고 21일 밝혔다. RPA는 인공지능을 가진 소프트웨어 로봇 기술을 활용해 업무처리를 자동화하는 시스템이다. 케이뱅크는 RPA 도입으로 반복적인 작업을 로봇 소프트웨어가 자동으로 처리해 업무 시간을 단축시켜 효율을 높여주는 효과를 톡톡히 봤다.앞서 케이뱅크는 2022년 상반기부터 RPA 도입이 가능한 업무를 확인하고 인프라를 확충해 업무별로 순차적으로 RPA를 도입했다. RPA가 연간 수행한 업무 건수는 40만건으로 도입 후 절감 시간은 2만8000시간에 달한다. 업무 건당 연평균 14시간이 단축됐다. 기존 투입 시간의 90%가 절감된 셈이다.RPA 기술이 적용된 업무는 11개팀에서 수행하는 총 20여개로 △대출 심사 지원(서류 입력 및 저장) 등 고객 대출 업무를 도와줄 뿐만 아니라 △STR 보고 보조 △신용회복지원 등 많은 고객 중에서 특정 해당 고객을 찾아내는 업무를 수행해낸다.통상 은행은 자금세탁방지를 위해 매일 발생하는 수많은 금융 거래 중 의심거래를 금융정보분석원에 보고하는 의심거래보고(STR)를 이행한다. 기존에는 보고서 작성 시 짧은 기간 안에 여러 번 중복되는 대상을 찾아내는 작업을 직원들이 분담해 일일이 중복, 대조하는데 많은 시간이 필요했다. RPA가 이 업무를 전담해 동일한 대상의 사례를 직원에게 자동으로 알려주는 역할을 하고 있다. 이제 직원들은 RPA가 수행한 업무 결과를 재확인하고 거래 심층 분석 및 보고서 작성에 보다 집중할 수 있게 됐다.또 신용회복위원회에서 제공하는 신용회복대상자 수만 명 중에 케이뱅크 고객을 추출하고 내부 시스템에 업로드 해주는 업무를 RPA가 담당하고 있다. 기존 직원들이 하나하나 진행했던 업무를 손쉽게 자동으로 수행해주는 셈이다.케이뱅크는 RPA를 도입하면서 보안도 대폭 강화했다. 우선 사무실 내 별도 RPA 공간을 마련해 권한이 있는 소수의 담당자만 접근할 수 있게 했다. 또 '1팀 1기기' 원칙으로 한 팀의 업무를 전담하는 팀별 담당 기기를 배치해 업무 간 혼선이 없도록 했다. 케이뱅크 관계자는 "RPA 도입으로 직원들의 업무 시간이 크게 절감되고 다른 업무에 집중할 수 있게 돼 만족도가 높다"며 "올해는 대고객 업무를 넘어 더 다양한 업무에 RPA를 투입해 업무 환경 개선과 업무 효율을 높일 계획이다"라고 말했다.이렇게 24시간 일하는 RPA는 근로기준법의 적용 대상이 될까? 근로기준법 제50조는 '1주 간의 근로시간은 휴게시간을 제외하고 40시간을 초과할 수 없다'고 규정하고 있다. 다만 제2조에서 정의하는 근로자는 '직업의 종류와 관계없이 임금을 목적으로 사업이나 사업장에 근로를 제공하는 사람'이다. RPA는 근로자에 해당하지 않는다. 케이뱅크 사옥에 불이 꺼지지 않는 업무공간이 있을 수 있는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코인원 투자자들도 좋아하는 '오전 9시'…경주마는 안 쫓는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210006</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 05:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가상자산거래소 코인원 이용자들은 전일 대비 등락폭이 초기화되는 오전 9시를 가장 눈여겨보고 있는 것으로 나타났다. 다만 타 거래소에서 주로 나타나는 급단타 투자행태와는 거리가 먼 건전한 투자를 하고 있는 것으로 분석된다.매일 오전 9시마다 수익률이 먼저 올라간 종목에 수급이 몰리는 것을 활용해 짧은 시간 고수익을 노리는 투자를 '9시 경주마'를 쫓는다는 은어로 표현한다. 이는 수익과 손실 가능성 모두 큰 방식으로, 가상자산 투자를 투기성으로 한다는 세간의 비판을 낳게 하는 요인이다.21일 코인원이 창립 9주년을 맞아 발표한 통계에 따르면 거래가 가장 활발한 시간대는 출퇴근 시간대인 오전 9~10시였다. 가장 많이 거래된 가상자산 톱(TOP)3는 비트코인(BTC), 리플(XRP), 이더리움(ETH)이 꼽혔다.이날 오후 12시 33분 기준으로 코인원에서 수익률이 가장 높은 알트코인은 리니어파이낸스(+20.83%)다. 그러나 거래대금이 2600만원에 그쳐 수급이 몰렸다고 보긴 어렵다. 거래대금이 100억원 이상이면서도 수익률이 가장 높은 가상자산은 위믹스(+8.53%)였다. 이날 위믹스 수익률은 장중 꾸준히 우상향해 9시 경주마식 투자와는 거리가 있는 것으로 보인다.코인원 주 회원층은 각각 30%의 비중을 차지한 30･40대이며, 50대(19%)가 뒤를 이었다. 가상자산 침체기가 장기화되자 메인 고객층으로 꼽히던 20대는 13%에 그쳤다. 성별로는 남성이 67%, 여성이 33%로 남성이 2배가량 많았다. 코인원 이용자들은 주로 모바일 앱을 이용한 거래 비율(89.9%)이 웹(10.1%)에 비해 압도적으로 높았다.2014년 2월 20일 창립한 코인원은 당시 척박했던 가상자산 시장과 함께 성장하며, 현재 국내 톱3 거래소로 우뚝 섰다. 2023년 2월 기준 코인원 누적 거래액은 434조원, 누적 회원 수는 254만명에 달한다. 또한 카카오뱅크와 실명계좌 제휴 이후 신규가입자가 빠르게 증가 중이다.코인원은 탄탄한 보안 기술력을 기반으로 보안 무사고 기록을 9년간 이어가고 있다. 이렇게 쌓은 신뢰를 통해 올해는 제품 고도화 및 스테이킹 상품 다양화에 속도를 낸다는 방침이다. 이에 코인원은 최근 거래소 내 호가단위 자동 적용, 오더북 모아보기 기능을 업데이트한 바 있다. 또한 자사의 가상자산 비거래형 서비스 코인원 플러스를 통해 매월 1개 이상의 상품을 론칭할 예정이다.차명훈 코인원 대표는 "코인원은 설립 이후 안전한 가상자산 투자문화를 구축하고 업계 트렌드와 투자자 니즈에 빠르게 대응할 수 있는 서비스 제공에 앞장서 왔다"면서 "역사적인 10주년을 앞둔 올해는 거래소 이용 전반의 서비스 품질 향상에 박차를 가하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韓 금융업 부가가치, 英 따라 역주행…"제조업만으로 성장할 수 없어"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200012</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 15:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국에서 창출된 부가가치 중 금융업이 차지하는 비중이 10년 전보다 되레 낮아지는 '역주행' 현상이 나타나고 있다. 이는 유럽연합(EU) 탈퇴로 금융업의 경쟁력이 낮아진 영국과 같은 흐름이다. 미국, 중국 등 강대국들이 고고한 성장세를 잇고 있는 것과는 대조된다.조재박 삼정KPMG 부대표(디지털본부장)는 20일 국민의힘 정책위원회, 한국핀테크산업협회가 국회에서 개최한 정책토론회에서 "우리나라에서 강한 제조업만으로 성장의 엔진을 가져가기는 어렵다"며 "5년 전만 해도 삼성전자와 애플의 시가총액이 3배밖에 차이가 안 났지만 2년 전에는 4.8배, 지금은 8배 차이가 난다"고 말했다.금융산업의 국가경제에 대한 기여도를 의미하는 OECD의 'Value added by Finance and Insurance' 지표를 보면 한국은 2010년 6.46%에서 2020년 6.24%로 0.22%포인트 하락했다. 같은 기간 영국도 8.71%에서 8.32%로 낮아졌다. 반면 중국은 6.24%에서 7.78%, 미국의 경우 6.79%에서 8.44%로 1%포인트 넘는 상승폭을 보였다.지난 2013년 박근혜 정부 당시 신제윤 금융위원장은 금융업이 창출하는 부가가치 비중을 10년 내 10% 수준까지 끌어올리겠다고 역설했다. 고용과 수익성 등 실제로 창출되는 부를 기준으로 전환해 한국 금융의 질적 내실화를 이루겠다고 했었는데, 실패한 셈이다. 최근 시중은행과 보험사, 카드사 등은 불어난 이자이익으로 '돈 잔치'를 한다는 비난을 받자 이날 일제히 2023년 채용 규모를 전년보다 늘리겠다고 발표했다.국제 카드사 마스터카드의 경우 시가총액이 약 450조원 수준으로 약 370조원 규모의 삼성전자를 뛰어넘고 있다. 마스터카드가 이처럼 글로벌 제조기업을 뛰어넘는 덩치를 가진 데는 자사에 없는 역량을 가진 핀테크사를 인수하는 외생성장(Inorganic growth) 전략이 주효했다. 온라인 상거래 및 사기방지기술은 에소카(Ethoca), 암호화폐 자금세탁 방지 서비스는 사이퍼트레이스(Ciphertrace) 등으로부터 수혈하는 식이다.그런데 한국에서는 금융사와 핀테크사의 조화가 정밀하게 이뤄지지 못하고 있다. 금융기관이 가진 고객 데이터를 활용해 맞춤형 서비스를 제공하는 '마이데이터' 서비스가 대표적이다. 비바리퍼블리카가 운영하는 앱 '토스'는 마이데이터 서비스를 운영 중인데 정보제공 실패율이 50% 이상으로 올라가는 금융기관 수가 하루 35곳 수준에 달한다.신중희 비바리퍼블리카 사업개발실장은 "마이데이터 제도는 정보를 획득할 수 있는 API가 금융기관과 1:1로 연결돼 있는 구조라 정보제공자의 서비스 중단은 모든 마이데이터 사업자 서비스의 정보제공 중단으로 이어진다"며 "그럼에도 불구하고 현재 정보제공자의 정보제공 성능에 대한 기준이 부재한 실정"이라고 지적했다.  국내에서도 금융사가 핀테크와 협업 및 투자를 통해 플랫폼 및 상품 경쟁력을 강화하고, 핀테크 기업은 금융사의 인프라와 오프라인 접점을 활용하는 '윈윈(Win-Win)' 효과 창출이 필요하다고 조 부대표는 제언했다. 글로벌 금융사는 핀테크 M&amp;A 및 조인트 벤처 설립에 적극적이다. 한국 금융사 역시 글로벌 진출 시 핀테크 기업과 동반 및 협업해 새로운 혁신과 도전을 이룰 수 있다는 논지다.특히 한국은 출산율 저하, 생산가능인구 감소 등 인구 구조 변화를 겪고 있는 만큼 미래 성장 엔진을 확보하기 위해서라도 금융 플랫폼 경쟁력의 제고가 필요하다는 인식이다. 조 부대표는 "금융은 플랫폼 이코노미에 있어 중추적인 산업으로 핀테크 활용을 통해 금융산업 발전, 국부 창출 및 소비자 편의 제고에 기여할 수 있다"고 강조했다.정부에는 규제 샌드박스 및 마이데이터 제도를 리모델링할 것을 주문했다. 핀테크 비즈니스를 본궤도에 올리고 스케일업을 장려하기 위해서다. 핀테크사의 글로벌 진출을 지원하는 동시에, 금융사가 핀테크에 투자 및 협업 시 인센티브를 지급하는 방안도 제시됐다. 핀테크 선진국으로 평가받는 싱가포르는 사업 모델을 고려한 심사 절차 간소화, 스케일업 지원, 명시적 기일 내 회신 등 샌드박스 제도의 고도화를 진행하고 있다.핀테크사는 글로벌 침체에 따른 기업가치 재평가로 인해 고객 유치 이후의 수익모델 및 철저한 비용 관리에 대해 고민할 필요가 있다는 지적이다. 차별화된 비즈니스 모델도 요구된다. 글로벌의 경우 디지털 기술과 데이터를 활용한 금융기관 및 기업용 소프트웨어, 금융과 비금융을 잇는 임베디드 서비스 제공 기업이 성장 중이다.이번 토론회를 주최한 윤창현 국민의힘 의원은 "기득권에 안주한 은행의 과점 체제가 기존 금융의 모습"이라며 "핀테크 분야는 산업의 구조를 바꿀 수 있는 역량을 10여년 축적해 온 만큼 산업을 바꾸는 마중물이 돼 새로운 시대를 마련할 수 있다"고 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/20/blt202302200010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국내 대표 간편결제 '네이버페이-삼성페이' 맞손…애플페이 상륙 녹록찮다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200008</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 10:19:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 1위 온·오프라인 간편결제 서비스 네이버페이와 삼성페이가 서로의 결제처를 공유하는 높은 수준의 협력을 맺는다. 현재 삼성페이 사용자수는 1600만명, 네이버페이가 3150만명에 달한다. 양사 간 협력으로 국내 인구 상당수의 결제수요를 커버할 수 있게 되는 셈이다. 이는 한국 상륙을 앞둔 애플의 '애플페이'에 강력한 대항마가 될 것으로 보인다.20일 네이버파이낸셜은 삼성전자와 디지털라이프 활성화를 위한 업무협약을 체결했다. 양사는 결제와 월렛(Wallet) 부문 협력을 시작으로, 사용자의 편리한 디지털라이프를 위한 전략적 협업을 추진한다.우선, 결제 부문에서 현재 QR 결제에 기반한 네이버페이 현장결제 서비스에 삼성페이의 MST(마그네틱보안전송) 결제 방식이 추가돼 삼성페이 이용이 가능한 전국의 모든 오프라인 가맹점에서 네이버페이를 이용할 수 있게 된다. 네이버페이 현장결제 영역 내에서 삼성페이 결제 방식을 선택할 수 있도록 구현될 예정이다.네이버페이 온라인 주문형 가맹점에서도 삼성페이 결제가 가능해진다. 네이버페이 온라인 주문형 가맹점은 네이버 스마트스토어와 독립 온라인 쇼핑몰 가운데 상품 페이지 내 'N Pay 구매하기' 버튼이 노출돼 네이버의 회원정보를 통해 주문이 진행되는 가맹점 유형이다. 이번 협력으로 삼성페이 사용자들은 보다 많은 온라인 가맹점에서 삼성페이 간편결제를 경험할 수 있게 될 전망이다.이를 통해 양 서비스는 각각의 강점을 살리고 상호 보완할 수 있게 될 것으로 분석된다. 네이버페이는 오프라인 간편결제 시장에, 삼성페이는 온라인 간편결제 시장에서 사용자들과의 접점을 확대해 나갈 예정이다.네이버페이 사용자들은 기존 약 12만개의 현장결제 가맹점뿐만 아니라 삼성페이 결제가 가능한 300만개에 달하는 오프라인 가맹점에서 네이버페이 이용에 따른 혜택을 경험할 수 있으며, 삼성페이 사용자들 또한 55만 네이버 스마트스토어를 비롯한 주문형 가맹점을 새로운 결제처로 이용할 수 있게 된다.양사는 위와 같은 협력 사항을 올 상반기 내에 각 서비스에 구현하는 것을 목표로 추진할 예정이며, 이후에도 사용자의 디지털라이프 활성화를 위한 새로운 협력 방안을 지속 모색할 계획이다. 협력 수준이 깊어질수록 아이폰 및 애플페이로의 사용자 이탈을 방지할 수 있는 효과도 예상된다.박상진 네이버파이낸셜 대표는 "이번 협력으로 3150만명에 달하는 네이버페이 사용자들은 삼성페이 결제 방식 도입을 통해 전국 대부분의 오프라인 결제처에서도 편리한 사용성과 혜택을 끊임없이 경험할 수 있게 됐다"며 "앞으로 삼성전자와의 협력을 통해 네이버페이 사용자에게 보다 새로운 디지털라이프 경험을 제공할 수 있는 방안을 지속 발굴하겠다"고 강조했다.  한지니 삼성전자 MX사업부 디지털월렛팀장 부사장은 "네이버페이와의 협업을 통해 삼성페이 사용자들은 오프라인을 넘어 온라인에서도 편리한 모바일 결제 경험을 누릴 수 있게 됐다"며 "양사간의 협력을 통해 모바일 결제 생태계 확대와 더 나은 사용자 경험을 제공하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/20/blt202302200006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>