<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 29 May 2022 22:19:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[서울대생 어니스트펀드서 인공지능 기술 익힌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260075</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 08:26:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[관악의 서울대생이 금융중심지 여의도에 AI(인공지능) 기술을 익히러 온다. 대기업 규모의 금융, 증권사가 아닌 업력 8년차의 핀테크 기업 어니스트펀드가 배움터다.종합 온라인투자연계금융기업 어니스트펀드는 서울대학교 AI연구원에서 운영 중인 빅데이터 전문인재 양성을 위한 산학협력 프로그램 중 하나인 '캡스톤 프로젝트'를 진행한다고 26일 밝혔다.캡스톤 프로젝트는 교육노동부와 서울대학교 AI연구원이 4차 산업혁명 아카데미의 일환으로 핀테크 산업의 핵심 기술 중 하나인 빅데이터 분석 전문 인재를 육성하는 산학협력 교육과정 중 하나다. 7개월간 딥러닝, 데이터 사이언스 등 해당 분야에 필요한 교육을 진행하고 이수 교육생을 대상으로 온투업을 비롯한 핀테크, 데이터 관련 기업에 2개월간 파견한다. 현업에서 수행하고 있는 프로젝트에 참가하게 되는 채용 연계 실습 프로그램이다.어니스트펀드는 빠르게 변화하는 핀테크 산업에 발맞춰 이에 필요한 빅데이터 분석 환경을 고도화하기 위한 기술 인재의 확보 및 양성을 지원하기 위해 이번 프로젝트에 참가하게 됐다고 설명했다. 실제 어니스트펀드는 신용평가모델 전문가인 신윤제 CDO(Chief Data Officer, 최고데이터책임자)를 중심으로 인공지능 기반의 신용평가모델(CSS) 개발, 운영 및 빅데이터 분석을 담당하는 전문 기술조직 'AI랩'을 운영하고 있다.  어니스트펀드는 온투업 내 최고 전문가 집단으로 거듭나기 위해 다양한 분야의 전문가를 꾸준히 영입하고 있다. 신 CDO는 지난 2016년에 금융정보가 부족한 씬파일러 대상의 머신러닝 스코어를, 지난해에는 강화학습 기법을 활용한 플랫폼 연계 대출 고객 대상의 전략 최적화 스코어를 신용정보회사 업계 최초로 개발한 인물이다.업계에 따르면 국내 대부분의 금융회사들이 도입한 머신러닝 신용평가 스코어는 신 CDO가 개발한 솔루션을 기반으로 구동되고 있다. 이 같은 어니스트펀드의 인적역량과 수년간 축적한 기술력이 이번 서울대와의 공동 프로젝트에 긍정적인 영향을 줄 것으로 전망된다.교육생은 이달부터 2개월간 어니스트펀드 AI랩에 소속돼 빅데이터 분석 및 연합학습 기반 머신러닝 신용평가모델 개발 프로젝트 등에 참가할 예정이다. 서비스를 구현하기 위한 금융데이터 분석 등의 기초작업은 물론 신용평가모델 및 마케팅 모형 개발 등 실제 핀테크사에서 진행되는 다양한 실무경험을 쌓게 된다.또한 이번 참가를 계기로 기술 인재 육성을 위해 서울대 AI연구원과 다양한 교육 프로그램 운영을 위한 지속적인 협력관계를 구축해 나갈 계획이다.어니스트펀드 관계자는 "신파일러 등의 중저신용자의 유입이 확대되면서 대안신용평가 모델이 금융산업의 핵심 경쟁력으로 떠오르며 이를 다룰 수 있는 전문가의 수요 역시 높아지고 있다"며 "서울대 AI연구원과의 캡스톤 프로그램 진행을 통해 미래의 전문인력을 발굴, 확보하고 장기적으로 산학협력의 좋은 선례로 만들 수 있는 기회가 될 수 있길 희망한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파이크가 주는 캐시백…신한카드 '롤 체크카드' 출시한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260011</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 05:28:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인기 온라인 게임 '리그 오브 레전드'(League of Legends, 이하 롤)의 캐릭터인 파이크는 적을 처치할 때 기여한 아군에게 수당을 주는 궁극기를 가지고 있다. 롤을 즐기는 게이머라면 파이크에게 보상을 받는 기분을 현실에서도 느껴보면 어떨까.신한카드는 롤 캐릭터 5종을 플레이트에 적용한 '신한카드 FANtastic S 체크(LoL)'(이하 신한 롤 체크카드)를 출시했다고 26일 밝혔다. 롤은 미국 소재 게임 스튜디오인 라이엇 게임즈(RIOT GAMES)에서 2009년 출시한 게임이다. 명실상부한 국내 PC온라인 게임 1위이며 항저우 아시안 게임 E-스포츠 정식 종목 중 하나다.신한 롤 체크카드의 겉면(플레이트)은 오른, 제이스, 탈리야, 카이사, 파이크로 구성됐다. 이 자체로 잘 짜인 탑, 미드, 정글, 원딜, 서포터 조합을 연상케 한다. 신한카드 측은 게임에서 즐겨 사용하던 캐릭터를 실물 플레이트로 소장하고자 하는 고객의 수요를 충족시킬 수 있을 것으로 기대하고 있다.특히 신한 롤 체크카드는 디자인뿐만 아니라 롤 게임 이용자 중 10~20대의 Z세대가 많은 비중을 차지하는 점을 감안해 이들의 소비 패턴을 분석해 카드 혜택을 구성했다.신한플레이(신한pLay)에서 간편 결제를 이용하면 최대 15%를 캐시백해준다. 소셜커머스(쿠팡·티몬), CU 편의점과 스타벅스에서는 이용 금액의 최대 10%를 캐시백받을 수 있다. 캐시백은 승인 금액 건당 1만원 이상인 경우에 한해 일 1회, 월 4회까지 제공된다. 건당 최대 2000원까지 캐시백 되고 전월 실적에 따라 통합캐시백한도가 차등적으로 적용된다.  신한카드는 롤 체크카드 론칭을 기념해 다양한 이벤트도 마련했다. 오는 7월 31일까지 신한 롤 체크카드로 1회 이상 결제한 고객을 대상으로 매달 한 번씩 총 2000명을 추첨해 게임 내 랜덤 아이템을 증정한다. 7월 18일부터 8월 31일까지는 응모 고객 중 추첨을 통해 25만원 상당의 신화급 롤 스킨 등의 경품을 증정하는 럭키 드로우 및 퀴즈 이벤트를 진행할 예정이다.롤 체크카드의 연회비는 없다. 신한카드는 10대 전용 충전식 페이서비스인 '신한 Meme(밈)'에도 롤 캐릭터를 동일하게 적용해 6월 중 선보일 예정이다. 신한 밈은 만 14~18세 고객들이 별도의 계좌없이 간편하게 발급받아 사용할 수 있는 선불전자지급수단으로 신청 즉시 발급돼 충전만 하면 곧바로 사용 가능하다. 쉽게 말해서 카카오뱅크 미니(Mini)와 같은 방식의 상품이다.신한카드 관계자는 "전 세계적으로 최고 인기를 얻고 있는 롤 캐릭터를 국내 최초로 카드 상품에 도입하는데 큰 의미가 있다"며 "플레이트 디자인뿐만 아니라 롤 게임 관련 다양한 고객경험을 제공할 예정이다"라고 말했다. '카뱅'에 젊은층 고객 그대로 넘길쏘냐 신한금융그룹은 MZ세대 고객에 초점을 맞춘 상품을 지속적으로 선보이고 있다. 최근에는 신한은행이 미성년자 고객의 금융 거래 편의성을 높이기 위해 자사 모바일뱅킹 앱 '신한 쏠(SOL)'에서 '리틀신한(Little신한)' 서비스를 개시했다. 청년층 전용 브랜드인 '헤이영'도 론칭했다. 헤이영 머니박스는 만 18세 이상 29세 이하 고객을 대상으로 200만원에 한해 연 1% 이자를 제공하고 있다.이렇게 확보한 10~20대 고객은 경제활동을 하는 시기가 됐을 때 신한금융그룹 서비스를 그대로 이용할 확률이 높아진다. 이로써 인터넷전문은행인 카카오뱅크의 점유율을 가져오는 효과가 있을 것으로 분석된다. 카카오뱅크는 카카오프렌즈 캐릭터를 활용한 체크카드와 미니 서비스를 통해 20대 고객의 비중이 25%, 10대 고객이 8%로 유의미한 수치를 형성하고 있다.신한금융그룹이 다양한 금융업 라이센스를 활용해 젊은층 고객 대상의 상품 라인업을 촘촘히 짜고 있다면, 카카오뱅크는 기존 금융사와 제휴해 대응하고 있는 모습이다. 지난 25일에는 롯데카드와 협업해 부착형 신용카드 '카카오뱅크 롯데 터치카드'를 출시했다. 휴대폰 뒷면 등 원하는 곳에 붙여 이용할 수 있는 스티커형 카드다. 카카오프렌즈 인기 캐릭터인 '춘식이'가 적용됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[31% 폭락한 스냅, 5% 상승한 줌…희비 엇갈리는 기술주]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240008</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 03:26:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2년여간 비대면 소통수단으로 주가가 치솟았던 스냅(Snap)과 줌(Zoom)이 포스트 코로나(코로나 이후) 국면에 들어서자 희비가 엇갈리고 있다. 스냅 등의 SNS(소셜네트워크서비스)는 하락세가 뚜렷한 반면, 줌은 반등의 가능성을 높이고 있다.23일(현지시간) 뉴욕증권거래소(NYSE)에서 스냅은 전 거래일 대비 3.35% 하락한 22.47달러에 거래를 마쳤다. 그러나 본장을 마친 후 시간외 거래에서는 30.97% 폭락하며 15.51달러로 마감했다. 에반 슈피겔 스냅 최고경영자(CEO)가 직원들에게 보낸 편지를 통해 "이번 분기의 매출 목표치를 달성하지 못할 것"이라며 "경비 관리를 위해 연말까지 고용을 늦추겠다"고 밝히면서다. 애플 정책도 문제지만, 금리 상승이 직격탄 경제전문방송 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 슈피겔 CEO는 이 편지에서 "오늘 우리는 8-K(주주 또는 증권거래소에 중요하게 작용할 수 있는 예정에 없던 기업 변화에 대한 보고서)를 제출했는데, 지난달 분기별 지침을 발표했을 때 예상했던 것보다 더 빨리 거시 환경(매크로)이 악화됐다는 점을 공유했다"며 "매출은 매년 증가하고 있지만, 예상했던 것보다 더 느리게 성장하고 있다"고 말했다.지난 4월 1분기 실적 발표 당시 스냅은 2분기에 전년 대비 매출 증가율이 20%에서 25%, 조정된 EBITDA(이자·세금·감가상각 전 순이익)가 손익분기점에서 5000만 달러 사이가 될 것으로 추정한 바 있다. 이 역시도 월가의 예상치를 밑돈 수치인데, 슈피겔 CEO의 편지에 따르면 더 나빠질 수 있다는 뜻이다.그는 스냅이 애플의 아이폰 프라이버시 기능과 같은 플랫폼 정책의 변화, 인플레이션과 금리 상승, 공급망 부족에 직면했으며 우크라이나 전쟁으로 인한 부정적인 영향도 받고 있다고 설명했다.슈피겔 CEO는 "이번 분기 매출과 EBITDA 조정액이 우리가 제공한 가이드라인 범위의 하한선을 밑돌 것으로 보고 있다며 "앞으로 몇 달 동안 가장 의미 있는 성과는 기존 팀원들의 생산성 향상의 결과일 것"이라고 전했다.이에 스냅과 동종업을 영위하고 있는 빅테크들도 주가에 악영향을 받았다. 시간외거래에서 핀터레스트(Pinterest)는 11.91%, 메타(Meta)는 7.09%, 트위터(Twitter)는 3.72%씩 하락했다. 빅테크들이 힘을 못쓰자 나스닥 100 선물은 1%대의 낙폭을 보였고, 이로 인해 비트코인을 위시한 가상자산 시장도 하락세를 나타내고 있다. 금리 인상 버티고 수익 창출하는 기술주 '줌' 반면 줌비디오커뮤니케이션의 주가는 시간외거래에서 4.84% 오른 93.65달러를 기록했다. 한 때는 최고 18% 오른 금액으로 거래되기도 했다. 예상을 뛰어넘는 1분기 실적을 발표했기 때문이다. 줌의 1분기 조정주당순이익(Adjusted EPS)은 1.03달러, 매출은 10억7380만 달러로 애널리스트들의 예상치인 0.87달러, 10억7350만 달러를 상회했다.줌은 코로나 팬데믹 기간 동안 세 자릿수 매출 성장을 5분기 연속으로 달성해왔지만, 이제는 예전같은 폭발적 확장이 어려운 시장 환경을 고려해 전망치를 계산하고 있다. 월요일 종가 기준으로 줌 주가는 올해 50% 이상 하락한 것을 포함해 2020년 10월 최고치에 견줘 약 85% 하락했다. 올 1분기 매출 성장률은 12%로 전년 동기의 200%에 비하면 많이 낮아졌다.줌은 올 2분기 매출로 11억1500만 달러~11억2000만 달러의 예상치를 제시했다. 이는 최소 9.2%의 성장을 뜻한다. 금융정보업체인 리피니티브(Refinitiv)에 따르면 애널리스트들의 예상치는 11억 달러(8.7%)였는데 이를 뛰어넘는 수치다. 마찬가지로 주당순이익도 예상치(87센트)보다 높은 90~92센트를 제시했다.에릭 위안 줌 CEO는 성명을 통해 "1분기에는 줌 콘택트 센터, 줌 화이트보드, 줌 IQ 포세일을 출시해 고객 경험을 향상시키고 하이브리드 업무를 촉진하는 데 집중했다"며 "우리는 이 같은 혁신적인 솔루션을 통해 고객과 함께 성장하고 시장 기회를 더욱 확장할 것이라고 믿는다"고 밝혔다.금리 인상은 고성장 기술주의 미래 이익을 덜 매력적으로 보이게 한다. 이에 수익을 내지 못하는 기술주와 현금을 창출할 수 있는 기술주 간의 수급에도 차이가 발생하는 모습이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기업대출 노리는 인터넷은행, 기업은행 이길 수 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230063</guid>
            <pubDate>Mon, 23 May 2022 10:25:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[케이뱅크, 카카오뱅크, 토스뱅크 등 인터넷전문은행의 궁극적인 경쟁상대는 IBK기업은행이 될 전망이다. 인터넷은행은 가계대출에 적용됐던 특혜가 더 이상 유효하지 않은 만큼 성장하기 위해선 기업대출을 강화해야 한다. 대기업대출은 인터넷은행법상 제한돼 중소기업대출에서 승부를 낼 수밖에 없다.23일 업계에 따르면 인터넷은행들은 중소기업대출에 속하는 개인사업자대출 상품을 최근 출시해 성과를 거두고 있다. 토스뱅크가 지난 2월 선보인 '사장님대출'은 대출 잔액이 현재 약 4000억원에 달한다. 또 이달 11일 출시한 '사장님대출 마이너스통장'은 출시 4일 만에 대출 약정액이 200억원을 돌파했다. 케이뱅크도 이달 17일 개인사업자를 위한 '사장님대출'을 출시했다. 이 회사 관계자는 "생각보다 많은 분들이 신청을 해 주시고 있다"고 전했다. 저금리·간편성 앞세워 사장님 눈길 단 번에 잡았다 인터넷은행의 개인사업자대출이 시장에서 빠르게 호응을 얻는 것은 혜택과 간편성 덕분이다. 토스뱅크 사장님대출은 보증기관의 보증서나, 고객의 부동산 등을 담보로 하지 않고 개인의 신용에 따라 한도를 부여하는 '개인사업자 신용대출'이다. 매출액이 크지 않더라도, 연소득이 일정하거나 매출이 꾸준히 발생하는 경우 단기간에 높은 소득을 올린 사업자에 비해 높은 신용도를 부여하는 식의 다면화된 신용평가모형(CSS)인 'TSS(토스 스코어링 시스템)'가 특징이다.토스뱅크 관계자는 "TSS를 통해 기존 1금융권에서 고객대접을 받지 못했던 중저신용자, 금융이력부족자 등을 1금융권 따뜻한 울타리안으로 다시 포용할 수 있어 의미가 깊다"며 "타 인터넷은행들과도 돋보이는 토뱅만의 특장점이기도 하다"고 설명했다.이와 달리 케이뱅크의 사장님대출은 신용보증재단과 제휴한 '온택트 특례보증' 상품으로, 신보 보증서를 지참해야만 실행된다. 금리 조건은 토스뱅크보다 좋다. 신용등급과 관계없이 누구나 연 3.42%의 동일한 금리를 적용한다. 토스뱅크 사장님대출 금리는 연 3.85~15.00%다.그러나 케이뱅크 사장님대출은 저신용자를 포용할 수 없다. 신보 온택트 특례보증은 사업자등록 후 1년이 경과하고 대표자 신용평점(나이스신용평가 기준)이 745점 이상인 업체를 대상으로 한다. 신용등급 6등급(665~749점)의 최상단부터 해당한다.통상적인 대출상품은 연체율과 부도율 등의 리스크를 반영해 신용등급 구간별로 금리를 차등화한다. 케이뱅크 사장님대출은 단일금리를 책정해 중신용자(4~6등급) 대상으로 마진을 일정 부분 포기하는 측면이 있으나, 신보 보증서가 담보되는 만큼 부도에 따른 손실 걱정은 없다.케이뱅크나 토스뱅크나 각사가 취급하는 사장님대출 조건에 해당하기만 하면 시중은행보다 더 나은 조건으로도 혜택을 간편하게 누릴 수 있어 인기다. 은행연합회에 따르면 3월 취급 시중은행 일반 신용대출 고신용자(1~2등급)의 대출금리는 연 3% 중후반에서 연 4%대다. 특히 케이뱅크는 6월 말까지 사장님대출을 받은 고객에게 한 달치 이자를 돌려주고 간편 매출관리앱 'KT세모가게'도 1년 무료 사용을 지원한다. 중기시장 노리지만 만만치 않은 IBK기업은행 인터넷은행들이 최근 들어 개인사업자대출 경쟁에 나선 건 금융위원회가 '은행법 시행령 및 감독규정 개정안'을 마련하면서다. 일반은행에서는 예대율(은행의 예금잔액에 대한 대출금잔액의 비율) 규제(100% 이내)를 충족하기 위해 가계대출(115%)보다 기업대출(85%)을 취급하는 게 유리하다. 똑같은 100만원을 빌려줘도 개인은 115만원, 기업에 대해서는 85만원으로 인식된다.이와 달리 인터넷은행은 그동안 기업대출 미취급 시 가계대출에 100%의 가중치를 적용받아 기업대출에 나설 요인이 없었다. 개정안에 따라 인터넷은행도 일반은행처럼 가계대출에 대해 115%, 기업대출 부문에선 중소기업 85%, 개인사업자 100%의 가중치를 적용받게 됐다. 개인사업자대출이 개정안 시행 전 가계대출과 비슷한 중요성을 가지게 된 셈이다.인터넷은행의 개인사업자대출은 중기대출 사업을 본격화하기 전 밑작업이라 할 수 있다. 카카오뱅크의 경우 올 4분기 개인사업자 대출을 선보인다는 계획인데, 장기적으로는 중기시장 전체를 목표로 하고 있다. 이 회사는 사업보고서에서 "중소기업을 제외한 법인에 대해서는 신용공여를 할 수 없기 때문에 목표시장은 가계자금과 중소기업자금 대출시장"이라고 밝혔다.그러나 중기대출 시장의 맹주인 IBK기업은행에 맞서 성과를 낼 수 있을지 미지수다. 올 1분기 말 기업은행의 중기대출 잔액은 지난해 말 대비 2.6% 증가한 209조3000억원으로, 중소기업금융 시장점유율이 업계 1위인 22.9%에 달한다. 지난해 거래 기업수 200만개를 넘어섰다. 자산 규모가 큰 5대 시중은행이라도 중소기업금융 시장에서는 기업은행을 따라가지 못한다.  중소기업 시장은 현장영업을 비롯해 담보 평가, 실사 등을 위한 전문인력과 업력이 중요해 비대면으로만 오롯이 공략하기 어렵다는 게 업계 전문가들의 중론이다. IT인력이 다수인 인터넷은행들이 중소기업 시장을 단기간에 공략할 수 없고, 진입하더라도 기업은행이라는 '벽'을 넘기 위해선 전문인력은 물론 뛰어난 상품력이 필요하다는 분석이 나온다. 증권시장에 상장한 카카오뱅크와, 상장을 목표로 하는 케이뱅크로선 '성장성'을 입증하기 위해 기업대출 시장에서의 성과가 요구된다.기업은행 관계자는 "인터넷은행이 개인사업자대출로 상품을 확장하고 있지만 당사의 중기대출 점유율은 오히려 전년도보다 증가했다"며 "개인사업자대출은 사업장 규모가 작다보니 서류가 단순하고 리스크도 덜할 수 있지만, 기업대출의 경우 서류에 나타나지 않는 부분을 현장에서 실사를 통해 파악하는 전문성이 필요하다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/23/blt202205230019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[어릴수록 어려운 금융앱…눈높이 맞추는 신한은행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190072</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190072</guid>
            <pubDate>Sun, 22 May 2022 17:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모바일에 익숙한 저연령층이지만 그와 반대로 은행 앱에 느끼는 장벽은 높다. 일반적으로 쓰는 앱과 비교해 예금, 송금부터 신탁, 외환까지 기능이 상당히 많아서다. '금융 앱은 어렵다'는 인식은 이로 인해 비롯된다.최근 소비자리서치 전문 연구기관 컨슈머인사이트가 국내 20세 이상 금융거래 소비자의 금융 앱 이용 현황을 조사한 결과에 따르면, 금융 앱 친숙도에 관한 질문에서 '쇼핑∙게임 등 다른 앱과 달리 바로 이용하기 어렵다'는 응답은 20대가 36%로 가장 많았다. 30대는 28%였으며 그 다음은 40대(22%), 50대(20%) 순으로 연령대에 비례해 감소했다.활용도 측면에서도 20대가 가장 취약했다. '늘 쓰는 기능∙메뉴만 활용한다'는 응답이 63%로 3명 중 2명에 가까웠고 '기능∙메뉴 대부분을 체험해 본다'는 5명 중 1명(18%)밖에 안 됐다. 반면 30~50대는 '쓰는 기능∙메뉴만 이용한다'가 50%대였고 '기능∙메뉴 대부분을 체험해 본다'는 20%대로 모두 20대보다 앞섰다.젊은층은 디지털 친숙도가 높기 때문에 새로운 앱도 빠르게 받아들일 것이라 여겨지지만 금융만큼은 예외였던 것이다. 컨슈머인사이트 측은 "금융업계는 급부상한 MZ세대에 관심이 높고 많은 노력들을 하고 있다"면서도 "그러나 기존 주 고객층과 다른 그들의 금융·비금융 니즈와 사용성에 대한 이해가 부족했을 가능성이 있다"고 지적했다.시중은행 중에서도 신한은행은 선제적으로 이 같은 저연령 금융소비자의 페인 포인트(pain point·불만요소)를 포착해 개선에 나섰다.19일 신한은행에 따르면 미성년자 고객의 금융 거래 편의성을 높이기 위해 자사 모바일뱅킹 앱 '신한 쏠(SOL)'에서 '리틀신한(Little신한)' 서비스를 개시했다.리틀신한은 △미성년자 미리작성 서비스 △우리아이 맞춤 상품 보기 △아이행복바우처·청소년행복바우처 △증여풀이 서비스 △신한 밈 카드 발급 등 미성년자 금융 거래에 대한 다양한 안내를 받을 수 있는 종합 금융 서비스다.특히 미성년 자녀를 둔 고객은 리틀신한 페이지를 통해 미성년자 계좌 신규 시 서류작성에 소요되는 시간을 대폭 단축할 수 있고 자녀를 위한 금융 상품과 이벤트 및 금융거래 정보들을 안내받을 수 있다.  신한은행 관계자는 "다양한 미성년자 관련 금융서비스, 콘텐츠, 이벤트를 고객이 쉽게 이용할 수 있도록 리틀신한 서비스를 실시하게 됐다"며 "미래 주역인 미성년자 고객들이 건전한 저축습관을 형성할 수 있도록 재미있고 유익한 콘텐츠를 지속적으로 제공할 예정이다"라고 말했다.앞서 신한은행은 신한 쏠(SOL)을 통해 은행권 최초로 미성년자 미리작성 서비스를 실시하고 있으며 신한금융투자 증권연계계좌, 주택청약종합저축, 신한은행-메리츠자산운용 종합계좌 등을 신규한 미성년자 고객들을 대상으로 경품과 혜택을 제공하는 다양한 이벤트를 진행 중이다.신한은행은 미성년자를 포함해 MZ세대가 모바일 금융생활을 온전히 누릴 수 있도록 플랫폼을 고도화하고 있다. 20대 전용 브랜드인 '헤이영'을 론칭해 연 5.5% 적금 등 특화상품을 출시하는 한편 '헤이영 캠퍼스' 앱을 통해 모바일 학생증, 커뮤니티 기능을 지원하고 있다. 메타버스, 대체불가능토큰(NFT) 등 신기술을 활용한 금융서비스도 활발히 선보이고 있다. 진옥동 신한은행장은 "고객과 미래를 신뢰로 이어주는 '디지털 컴퍼니'로 변해야 한다"고 강조한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/19/blt202205190028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["토스뱅크는 20~30년 전 시스템 쓰는 은행과 다르다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180014</guid>
            <pubDate>Sun, 22 May 2022 17:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["현재 대부분의 은행들은 굉장히 큰 모놀리틱(monolithic·한 덩어리, 단일체) 시스템을 운영하며 거의 20, 30년전의 모습을 그대로 가지고 있다. 하지만 IT서비스 기반의 회사들은 그렇지 않다. 토스뱅크가 기존 은행들과 다른 이유다."박준하 토스뱅크 최고기술책임자(CTO)는 18일 서울 중구 대한상공회의소에서 열린 IT서비스학회 2022 춘계학술대회에 연사로 나서 기존 은행과 '디지털뱅크'의 차이점을 이 같이 밝혔다.박 CTO는 IT 서비스 아키텍처 변화와 은행 시스템 혁신 방안을 주제로 발표했다. 토스뱅크가 고객들에게 뱅킹 서비스를 끊김없이, 또 효율적으로 제공하기 위해 내부적으로 시스템을 어떻게 애자일하게 변화시켜 왔는지 설명했다.토스뱅크가 활용하고 있는 시스템은 MSA, 소위 마이크로 서비스 아키텍처라고 불리는 체계다. 전통적인 금융권이 갖추고 있는 모놀리틱 시스템과 달리, 각각이 서비스별로 쪼개지는 구조를 갖추고 있다. 이로 인해 토스뱅크의 경우 여신 수신 카드 서비스는 서버와 데이터베이스가 별도로 분리되며, 시스템의 직접적인 참조 대신 HTTP API 등의 통신을 통해서만 참조를 진행한다.박 CTO는 이를 두고 "기존 모놀리틱 시스템에 비해 매우 슬림해진 구조를 갖출 수 있게 됐다"고 설명했다. 그러면서 "쪼개지는 서비스가 많아졌지만 리소스 낭비 등의 문제는 기술 발전으로 대부분 해결된 상황"이라고 덧붙였다. 가상화 기술이 발전함에 따라 물리적인 리소스를 유연하게 사용할 수 있게 돼 서비스를 쪼개는 과정이 낭비로 이어지지 않게 됐다는 논지다.기존 금융권이 제기하는 각 모듈간 정보 공유의 단절 문제, 네트워크간 빈번한 호출에 따른 레이턴시 영향 극대화 문제 등도 상당 부분 해결했다. 동시에 유연한 변경과 새로운 서비스의 배포가 가능하다는 장점을 더해 고객 맞춤형 서비스를 구현한다.토스뱅크가 기존 은행과 가장 큰 차이점은 채널계가 전달자 역할에 그치는 것이 아니라, 실제로 수행자의 역할을 하고 있다는 점이다. 이는 모놀리틱 시스템인 계정계가 더 커지는 것을 방지하고, 테스트 자동화, 서비스 배포 시점의 문제 인지 및 빠른 롤백 등의 시스템을 구축하는 결과로 이어지고 있다.박 CTO는 "토스뱅크도 계정계는 은행 서비스를 빠르게 구축하는 과정에서 아직은 과도기적으로 기존 금융사의 것을 유지하고 있으며 이 또한 점차 토스뱅크만의 모습으로 구축해 나갈 계획"이라며 "현재 추가되는 서비스는 채널계 서버에 반영해 빠르고 유연하게 대처해 나가고 있다"고 피력했다. 그는 "기존 은행서비스는 텔러 중심의 서비스이다 보니 시스템의 구조 또한 고착화될 수밖에 없었다"며 "반면 IT 서비스 회사들은 고객과의 접점 속에 많은 발전을 이뤄왔고, 은행서비스도 고객에게 매우 밀접한 서비스로 커가기 위해서는 IT 서비스에서 해법을 찾아야 한다"고 강조했다. "토스뱅크가 그 혁신을 계속 이끌 것이고, 시장에 적극적으로 공유해가겠다"고 덧붙였다.다음 연사로 나선 민재슬 개발자는 토스뱅크의 완전히 새로운 대출 시스템을 주제로 발표하며, 토스뱅크가 직접 내재화한 시스템, 전통적인 금융 시스템과의 연계를 새롭게 디자인한 측면을 강조했다.특히 대출 심사 과정에서 관계 기관들이 트래픽양을 감당하지 못해 마비되는 문제를 언급하며, 이를 해결하는 방법을 사례로 소개했다. 민 개발자는 "사용자수가 갑자기 증가해 대외기관이 처리할 수 있는 트래픽의 양보다 많은 요청을 동시에 보내면 결국 상대 대외기관이 마비될 수밖에 없다"며 "토스뱅크는 대외 기관이 견딜 수 있을 만큼의 트래픽을 처리할 수 있도록 유량 제어 시스템을 도입했다"고 말했다.갑자기 많은 사용자가 토스뱅크에 진입하더라도 사용자는 안정적으로 대출심사를 받아볼 수 있도록 시스템을 설계한 것이다. 비즈니스 로직을 처리하기위한 관계형 데이터베이스로 마이SQL(MYSQL), 이벤트 처리를 위한 메시지 서비스로는 카프카(KAFKA) 그리고 유량제어와 캐시 처리를 위해서 레디스(REDIS)가 쓰였다. 전통적인 금융시스템과 달리, 독립된 서비스마다 필요에 따라 비즈니스 문제를 해결하는 구조를 취한다.  일반적으로 은행시스템은 고전적인 아키텍쳐로 구성돼 변화에 수동적인 것으로 인식되는 경우가 많다. 하지만 토스뱅크의 여신시스템은 구축 초기부터 변화에 빠르고 안정적으로 대응할 수 있도록 구축됐다. 대출이 실행되기까지 다양한 정보가 필요하고 각 비즈니스 로직에서 구축된 데이터베이스 정보와 더불어 코어뱅킹에서 제공하는 정보를 적절하게 활용할 수 있도록 설계된 덕분이다.민 개발자는 "올해 1월 토스뱅크 대출 재개와 함께 많은 고객들이 몰리면서 유량제어시스템이 가동됐다"며 "대외기관과의 파이프라인을 구축해 놓은 덕분에 토스뱅크의 트래픽이 대외기관에 전달되지 않을 수 있었고, 많은 고객들이 원하는 대출 실행 결과를 받아볼 수 있었다"고 밝혔다. "토스뱅크의 모든 시스템이 가동돼 유연하게 상황에 대처한 것이 문제 해결로 이어진 것"이라고 자부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두나무 '업비트 개발자 컨퍼런스' 오프라인 개최…네트워킹 기대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180013</guid>
            <pubDate>Sun, 22 May 2022 17:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['업비트 개발자 컨퍼런스(Upbit Developer Conference, 이하 UDC)'가 3년 만에 오프라인 행사로 돌아온다. 참가자들과 교류하는 네트워킹 기회를 보다 용이하게 마련할 수 있을 전망이다.18일 두나무에 따르면 UDC 2022가 9월 22~23일 이틀에 걸쳐 부산항국제전시컨벤션센터(BPEX)에서 개최된다. 이날 UDC 2022 공식 홈페이지 공개와 함께 블라인드 티켓 등록도 시작했다. 언택트 기조에 따라 3회차, 4회차인 2020년과 2021년은 온라인으로 진행했으나, 사회적 거리두기가 완화되면서 올해는 오프라인에서 개최된다.올해로 개최 5회차를 맞는 UDC는 블록체인 및 핀테크 전문기업 두나무가 블록체인 산업과 기술 향상에 기여하기 위해 시작한 국제 블록체인 컨퍼런스로, 수익을 목적으로 하지 않고 블록체인 생태계에 기여하는 순수 행사다. 블록체인 트렌드와 기술 분야를 모두 아우른다. 개발자뿐만 아니라 블록체인에 관심있는 누구나 참여함으로써 한국을 대표하는 블록체인 컨퍼런스로 성장해왔다는 평가를 받는다.UDC 2022의 주제는 'Imagine your Blockchain Life(상상하라, 블록체인이 일상이 되는 세상)'다. 팬데믹에도 불구하고 성장을 거듭하며 우리 일상의 한 부분으로 자리잡은 블록체인에 대한 미래 비전을 담았다. 메타버스, NFT(대체불가능토큰), 웹(Web) 3.0 등 2022년을 이끈 주요 디지털 트렌드를 조명하고 스마트 컨트랙트, 레이어2, 엔터프라이즈 솔루션 등 블록체인 기술의 진화에 대해서도 공유한다.참가 등록은 5월 18일부터 9월 14일까지 UDC 2022 공식 홈페이지에서 진행된다. △블라인드 등록(5월 18일~6월 16일) △조기 등록(6월 17일~7월 26일) △일반 등록(7월 27일~9월 14일) △현장 등록(9월 22일~9월 23일)순으로 가장 빠른 블라인드 등록의 경우 최대 65%까지 할인 혜택을 받을 수 있다.UDC 행사 첫날인 9월 22일 저녁, 참가자들 간 활발한 소통과 정보 교류를 지원하고자 마련된 '네트워킹 디너'는 별도 티켓 구매도 가능하다. SNS에서는 UDC 2022 블라인드 등록 오픈 소식을 공유하면 추첨을 통해 커피 기프티콘 등 소정의 상품을 지급하는 이벤트도 진행된다.  이석우 두나무 대표는 "UDC는 국내 대표 블록체인 컨퍼런스로서 매년 산업 전반의 주요 이슈들을 돌아보고 의미 있는 논의들을 통해 블록체인 생태계 확장에 기여해왔다. 올해는 3년 만에 오프라인에서 진행되는 만큼 한층 더 특별한 네크워크의 장이 될 것으로 기대한다"고 말했다. 이 대표는 특히 "NFT, 메타버스 등 일상 속에 스며든 블록체인에 대한 다양한 인사이트를 공유하고, 새로운 도약점을 모색할 수 있는 기회"라고 강조했다.UDC는 2018년 두나무가 블록체인 산업 발전에 기여하고자 처음 선보인 이래 글로벌 연사들의 심도 높은 강연, 다채로운 패널 세션 등으로 호평을 받고 있다. 지난 4년 간 617개 이상의 기업, 1만5100여 명 이상의 참가자가 함께했고, 113개 이상의 세션이 진행됐다. UDC 영상 조회수는 2022년 5월 기준 총 545만회에 달한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NFT, 기부와 찰떡궁합…두나무의 의미있는 시도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205162316</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205162316</guid>
            <pubDate>Sun, 22 May 2022 17:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NFT(대체불가능토큰)를 활용한 기부문화가 대중화의 가능성을 높이고 있다.블록체인 및 핀테크 전문 기업인 두나무는 우크라이나 평화를 기원하는 디지털 자산 기부 캠페인에 참여한 업비트 회원들에게 기부 증명 대체불가능토큰(NFT)을 지급한다고 16일 밝혔다.지난 3월 4일부터 20일까지 가상자산거래소 업비트에서 진행된 이번 캠페인에는 총 902명의 업비트 회원들이 참여해 1억6000만원 상당의 디지털 자산을 기부했다. 이와 관련 두나무는 4800만원 상당의 출금 수수료를 전액 지원하고 기부 증명 NFT 발급을 약속한 바 있다.두나무는 기부에 참여한 업비트 회원 중 수령에 동의한 800여 명에게 기부 증명 NFT를 지급할 예정이다. 특히 이번 기부 증명 NFT는 발달장애 아티스트 박병준 작가의 작품 '평화의 파랑새'로 진행해 의미를 더했다.평화의 파랑새는 소녀가 날린 파랑새가 다른 파랑새를 만나고, 여러 마리의 파랑새가 모여 평화의 메시지를 전한다는 의미를 담은 작품으로 우크라이나 평화를 기원하는 마음을 담았다.발달장애 예술가의 작품을 기부 증명 NFT로 지급함에 따라, 발달장애 예술가들의 재능이 안정적인 직업으로 이어질 수 있도록 기여할 것으로 기대된다. 기부 증명 NFT는 기부를 기억하고 기념할 수 있는 새로운 방식으로 자리매김함과 동시에 기부 문화 확산에 도움을 주고 있다.박병준 작가는 베어베터와 업비트 NFT가 협력해 지난 4월 진행한 장애인의 날 기념 드롭스(Drops)에서 작품을 판매한 인연으로 이번 우크라이나 기부 증명 NFT에도 함께 하게 됐다.두나무 관계자는 "짧은 시간에 많은 분들이 기부에 참여하는 걸 보며 나눔과 기회의 장을 만드는 것의 중요성을 느꼈다"며 "앞으로 많은 이들이 함께 가치 있는 일에 동참할 수 있는 기회를 만들겠다"고 말했다.기존의 기부는 모금과 전달이라는 단순한 과정으로 기부자의 선의가 쉽게 드러나지 않았다(물론 이를 선호하는 기부자들도 많다). 그러나 업비트의 사례처럼 기부의 증표를 NFT화하는 것은 기부자에게 더 다양한 메리트를 제공할 수 있다. 디지털자산을 지급받는다는 실익은 물론, 메타버스 공간 또는 온라인 커뮤니티에서 손쉽게 이를 '자랑'할 수 있다는 이점이 있다. 이는 MZ세대의 가치소비 경향과도 부합한다.한편 두나무는 2024년까지 ESG 경영을 위해 1000억원 규모의 투자를 선언하고, 올해 3월 우크라이나 주민 지원을 위해 유엔세계식량계획(WFP)에 10억원을 후원했다. 또한 올해 4월 송치형 두나무 회장(겸 이사회 의장)을 주축으로 한 ESG 경영 위원회를 공식 출범했다.위원회는 나무, 청년, 투자자 보호의 3가지 키워드를 중심으로 △환경과 사회발전에 기여하기 위해 수익을 나누고 △두나무의 앞선 기술을 활용해 누구나 정보와 교육에 소외됨이 없도록 하며 △디지털 자산 표준 룰과 건강한 투자 생태계 조성한다는 ESG 미션을 수행해 나갈 계획이다.지난해 두나무의 기부금은 총 210억5900만원으로 국내 가상자산거래소 중 가장 많다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/16/blt202205160022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[거리두기 완화에 매출 가장 뛴 상권은 '이태원·고려대']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205160186</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205160186</guid>
            <pubDate>Sun, 22 May 2022 17:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 국면 동안 무료로 입장이 가능했던 이태원 모 클럽에서는 최근 주말 입장료를 받기 시작했다. KB국민카드 빅데이터 분석 통합 플랫폼 '데이터루트(Dataroot)'에 따르면 '사회적 거리두기' 해제 조치로 가장 수혜를 본 지역은 이태원으로 나타났다. 이태원이 속한 용산구 상권 전체가 활기를 띄고 있다.16일 KB국민카드가 서울시의 영업제한시간이 21·22·23·24시에서 전면 해제되기까지 시기별로 음식점·여가서비스 소비를 분석한 결과에 따르면, 영업제한시간 21시 기간 대비 영업제한시간 전면 해제 기간에 서울시 행정동 232개 중 매출건수 상승이 가장 높은 동은 용산구의 이태원으로 매출건수는 198% 상승을 보였다. 용산구의 용산동은 100%, 중구 필동 96%, 성동구 사근동 89%, 성북구 안암동 86% 매출건수가 증가했다.영업시간 전면 해제 기간에 이태원에서 18시 이후에 발생한 매출건수는 20대 61%, 30대 27%로 20~30대가 매출건수의 88%를 차지했으며, 영업제한시간 21시 대비 매출건수는 20대 209%, 30대는 240% 증가했다.서울시 영업제한시간 단계적 완화에 따른 18시 이후의 매출건수, 매출액 증감을 보면 우상향 추세가 뚜렷했다. 영업제한시간 21시 기간 대비 영업제한시간 22시 기간에는 매출건수 3%, 매출액 5% 증가했으며 영업제한시간 23시 기간에는 매출건수 14%, 매출액 18% 늘었다.영업제한시간 24시 기간에는 영업제한시간 21시 기간 대비 매출건수 32%, 매출액 42% 급증했으며, 영업시간이 전면 해제되면서 매출건수 44%, 매출액은 60% 증가했다. 특히 영업시간 전면 해제가 되면서 매출건수와 매출액 상승이 가장 높은 구는 용산구(매출건수 69%, 매출액 76% 증가), 성북구(55%, 71%), 광진구(55%, 70%) 순으로 나타났다.영업제한시간 21시 기간 대비 영업제한시간 23시 기간에 매출건수 상승이 높은 곳은 대학가 중심으로, 그 중에서도 과거 '막걸리촌'으로 유명한 고려대학교 학생들이 매상을 많이 올려줬다. 신학기(2022.3.5~4.1)가 되면서 매출건수 상승이 타 지역 대비 높은 대학가는 성북구 안암동(고려대) 48%, 중구 필동(동국대) 42%, 성동구 사근동(한양대) 44%, 동작구 흑석동(중앙대) 41%, 동대문구 회기동(경희대) 38%, 광진구 화양동(건국대) 32%로 집계됐다.청와대 근방인 종로구 부암동, 삼청동 및 청운효자동의 매출 증가세도 눈에 띈다. 영업제한시간 전면 해제 기간 부암동은 오프라인 가맹점 중 커피전문점 매출건수 16%, 한식/백반 14%, 제과점이 13%를 차지했으며, 영업제한시간 21시 대비 매출건수는 각각 62%, 166%, 83% 올랐다.또한 삼청동은 부암동과 마찬가지로 커피전문점, 한식/백반 및 양식의 매출건수 비중이 높았다. 전시관(미술관/박물관)의 매출건수 비중도 10%를 차지함과 동시에 18시 이후 매출건수는 영업제한시간 21시 대비 86% 증가했다.이처럼 카드사의 데이터 덕분에 주요 상권 중심으로 소비가 회복되고 있는 모습을 빠르게 확인할 수 있게 됐다. KB국민카드는 빅데이터 분석 통합 플랫폼 '데이터루트(Dataroot)'를 올 연말까지 전국 228개 기초자치단체에 무상 제공하고 있다. 지자체들은 KB국민카드 데이터를 기반으로 지역 소비 현황을 분석하고 효율적인 정책을 수립하는데 도움을 받고 있다.KB국민카드 관계자는 "전국지차제에서도 지난 5월 10일 무료 개방한 데이터루트 서비스를 활용할 경우 소속된 지역 상권의 매출 흐름을 파악할 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/16/blt202205160007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테라·루나 사태에 테더도 휘청…스테이블코인 구조적 한계인가?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205131069</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205131069</guid>
            <pubDate>Sun, 22 May 2022 17:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알고리즘 기반 스테이블코인(가격이 고정된 암호화폐) 테라USD(UST, 이하 테라)와 연동하는 가상자산인 루나가 세계 최대 가상자산거래소 바이낸스에서 퇴출됐다. 테라뿐 아니라 법정화폐 기반 스테이블코인인 테더도 한 때 페깅(고정)이 깨지는 등 가상자산에 내재한 변동성을 완전히 벗기 어려운 구조적 한계가 도출되고 있다.14일 업계에 따르면 바이낸스는 지난 13일 오후 5시 30분(한국시간) 기준으로 루나와 테라의 거래를 중단한다(LUNA &amp; UST Trading Suspended)고 공지했다. 앞서 이날 오전 9시 40분에는 LUNA/BTC(루나를 비트코인으로 거래하는 방식)을 포함한 총 10종의 현물 거래쌍 지원을 종료했다. 교차마진, 격리마진 등 선물거래 서비스도 중단했다. 거래소 자체 스테이블코인인 '바이낸스USD(BUSD)'로는 루나를 거래할 수 있었는데, 이날 5시 30분부로 이마저 막힌 것이다. LUNA/BUSD의 마지막 거래 체결가는 0.00002달러(0.03원)로 사실상 가치가 소멸됐다. 헤지펀드 공매도에 영국 무릎꿇은 '검은 수요일' 데자뷔 스테이블코인은 코인 1개당 1달러 등 법정화폐와 동일한 가치를 갖도록 설계된 가상자산이다. 비트코인 등 가상자산은 가격 변동성이 커 그 자체로 거래 수단으로 사용하기 어렵다. 그러나 가격이 일정하게 유지되는 스테이블코인은 가격 변동성을 회피한 거래가 가능, 거래소에서 다른 코인을 거래하는 데 활용되는 '기축통화' 역할을 한다. 디파이(DeFi·탈중앙화금융) 분야에서 핵심적으로 쓰이고 있다.테더는 실물 법정화폐 기반 스테이블코인이다. 1달러 가치를 유지하기 위해 총발행량에 상응하는 달러를 금융기관에 맡긴다. 이와 달리 테라는 알고리즘 기반 스테이블코인이다. 실물자산이 아닌 가상자산 루나가 가치를 떠받치도록 설계됐다. 1테라는 발행사인 테라폼랩스에서 1달러 가치의 루나로 바꿀 수 있다. 테라의 가치 변동에 따라 루나의 공급량을 조절해 테라가 1달러로 수렴하도록 했다.테라 매도 물량이 대거 출회하면서 1달러를 이탈하자 이 알고리즘은 불능에 빠졌다. 테라를 예치하면 연 20%에 육박하는 이자를 주는 앵커프로토콜에서도 불안감을 느낀 예치자들의 자금이 빠지기 시작했다. 테라폼랩스는 1달러 방어를 위해 루나 물량을 대량으로 쏟아냈다. 시장에 대거 출회된 루나는 폭락으로 귀결됐다. 디페깅(가치유지 실패)된 테라와 루나의 가치는 휴지조각이 됐다.이번 사태는 조지 소로스의 퀀텀 펀드가 영국 파운드화를 투매해 영국 정부가 유럽환율메커니즘(ERM)을 탈퇴하도록 만든 '검은 수요일' 사건과 비슷한 면이 많다.ERM와의 협약에 따라 영국 파운드화는 독일 마르크화 대비 상하 6%의 변동폭에서만 움직일 수 있도록 고정됐다. 이 수준을 벗어날 경우 중앙은행이 개입해 변동폭을 맞춰야 했다. 유럽의 통화가 불안해진 틈에 조지 소로스 펀드는 파운드화를 공매도함으로써 가치를 20%나 끌어내렸다. 영란은행은 협약을 준수하기 위해 매도 주문을 떠안았지만 환율 방어에 실패했다. 소로스는 10억 달러 넘는 거액을 챙겼다.권도형 테라 최고경영자(CEO)는 테라의 달러 연동을 유지하기 위한 유일한 방법은 시장에 공급된 테라를 흡수하는 것이라고 밝힌 바 있다. 상대방의 자원이 이 흡수력을 뛰어넘을 경우 테라는 무너질 수밖에 없는 구조였던 셈이다. 테라폼랩스는 영국 영란은행처럼 중앙은행도 아니다. 특히 테라폼랩스가 안전장치로써 비축해왔던 비트코인은 디지털자산의 약세에 따라 오히려 리스크를 배가시키는 요인이었다는 지적이 나온다.최화인 블록체인 에반젤리스트는 "테라는 철저하게 디지털자산끼리 서로 연동시켜 놓은 구조로, 디지털자산 시장에 악재가 생기면 서로에게 영향을 주게 되고 이는 패닉셀로 이어졌다"며 "알고리즘 위주의 스테이블코인은 리스크가 있어 다양한 형태의 기초자산으로 자산성을 유지하는 형태가 됐었어야 했는데 테라폼랩스는 이에 대한 고민이 안일했다"고 진단했다. 다른 스테이블코인은 안전한가? 테더는 달러라는 실물자산이 담보로 뒷받침된다는 측면에서 보다 안전해보인다. 그러나 코인마켓캡을 보면 테더의 가격은 지난 12일 오후 4시경 가격이 0.9514달러 선으로 약 5% 하락했다. 가상자산으로만 봤을 때는 큰 폭이 아닐 수 있지만, 실물자산이 연동된다는 특수성을 고려하면 5%의 하락폭은 낮다고 할 수 없다. 현재는 0.9979달러로 회복했으나, 실물 달러가치와 디페깅되는 '위험한 모습'을 보여준 것이다.테더까지 무너질 경우 전체 가상자산 시장의 침체까지 배제할 수 없다고 전문가들은 예측한다. 전 세계 주요 거래소들이 테더를 기축통화로 활용하고 있어서다.이번 테라-루나 폭락은 테더를 비롯한 스테이블코인의 존폐에 악영향을 미칠 수 있다. 재닛 옐런 미국 재무장관은 12일(현지시간) 미 하원 금융서비스위원회에 출석해 "급격히 성장하고 있는 스테이블코인은 뱅크런과 관련해 수백 년간 알려진 것과 같은 종류의 위험이 되고 있다"며 규제 필요성을 역설했다.미 정부는 세계적으로 쥐고 있는 '통화패권'을 포기할 수 없다. 디지털 결제 수단을 표방하는 스테이블코인은 눈엣가시다. 테더 경영진은 미 법무부와 법적 분쟁을 겪어왔다. 다만 골드만삭스가 투자한 스테이블코인인 '서클'은 규제친화적 행보를 보이고 있다.최 에반젤리스트는 "테더의 경우 미국 정부에서 여러 가지 규제로 성장을 위축시키려고 하는 시도가 보이는 반면, 골드만삭스의 서클 코인을 계속 키우려고 하는 의도는 명확하게 보인다"며 "디지털자산 시장에 전통 금융의 많은 돈이 들어와 유동성이 생기기 시작하면서 금융적 비전문성, 아마추어리즘이 굉장히 공격받을 것으로 보인다"고 분석했다.그는 향후 시장 전망에 대해 "디지털자산 시장에 굉장히 매력적인 BM이 나온다거나 아발란체, 솔라나 같은 매력적인 상품 또는 NFT 같이 신종 금융상품처럼 시장을 견인할 수 있는 무언가가 있어야 되는데 지금은 그 플레이어 자체가 지금 사라진 상황"이라면서도 "기관의 비트코인 매수는 계속돼 지난해 8%였던 보유량이 올 연말 더블이 될 것으로 예상되는 등 크립토의 겨울이 왔다고까진 평가하지 않는다"고 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/13/blt202205130041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대출이자 낮추고 투자수익 높이는 핀테크]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110153</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110153</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 08:25:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융과 IT를 결합한 핀테크 기업들이 저이율의 대출, 수익률 높은 투자 기회를 금융소비자들에게 제공하고 있다. 소비자 권익을 저해해온 금융기관과의 '정보의 비대칭' 구조를 핀테크업계가 해소하고 있다는 평가다. 핀다 '대환대출 진단' 알림 서비스로 금리 3.8%p 낮춰 11일 핀테크 기업 핀다에 따르면 핀다 애플리케이션의 '대환대출 진단' 알림 서비스로 대출을 갈아탄 고객의 금리는 평균 3.8%p 낮아졌다. 이는 핀다 플랫폼 내에서 61개 금융기관의 상품 중 더욱 유리한 상품으로 대출을 받고, 기존 대출을 상환하는 광의의 대환대출 개념이 정착돼 일반적으로 실현되고 있다는 것을 보여준다. 핀다의 통합대출관리 서비스 중 하나인 '대환대출 진단' 알림 기능은 지난해 8월 도입됐다. 해당 기능은 핀다에서 대출받은 고객을 대상으로 1개월 후, 더 좋은 조건의 대출이 있는지 조회하고 비교해보라고 적극적으로 알려주는 역할을 한다. 핀다는 신용점수에 영향 없이 한 번에 61개 금융회사의 대출조건을 조회할 수 있는 혁신 서비스를 제공, 사용자가 더 좋은 조건의 상품을 꾸준히 모색하도록 유도하고 있다. 핀다 이용자 10명 중 9명(89.9%)은 대환대출 진단 알림 기능을 활용해 대환대출을 받을 수 있는지 알아본 것으로 나타났다. 이들 가운데 57%는 더 좋은 조건의 대출로 갈아타 평균적으로 3.8%p 금리를 낮추고 한도를 1296만원 높였다. 즉, 기존에 가지고 있던 대출상품보다 훨씬 더 낮은 금리와 높은 한도로 전환해 금융소비자의 권리를 적극적으로 행사한 것이다.  핀다는 이러한 결과가 고객에게 적극적으로 대환대출 가능성을 알리고, 더 좋은 조건의 맞춤 상품을 추천한 알고리즘 덕분이라고 분석했다. 실제 같은 기간 핀다에서 대출을 실행한 고객 중 '대환대출'이 목적인 비율은 25%에 육박해 대환대출에 대한 높은 수요가 확인됐다.박홍민 핀다 공동대표는 "핀다로 개인 맞춤형 대출을 받은 고객 가운데 승진, 자산 증식, 신용점수 상승 등의 변화를 겪은 이들도 있고, 핀다 플랫폼에 연계된 금융기관과 대출 상품의 개수도 빠른 속도로 늘어나고 있기 때문에 최소 1개월에 한 번은 더 좋은 조건의 상품이 있는지 확인하는 것을 권장하고 있다"고 설명했다. 중소상공인에게 최적화된 재테크 상품 공급하는 윙크스톤 온라인투자연계금융업(온투업)은 차입자와 투자자를 직접 연결해 거래비용을 절감하고 수익률을 높인 투자기회를 제공한다는 순기능이 있다. 특히 기존 금융권에서 금융 서비스를 이용할 기회가 상대적으로 적은 중·저신용자와 중소상공인의 자금난 해소에도 도움을 주고 있다.온투업 서비스 윙크스톤을 운영 중인 윙크스톤파트너스는 온라인 셀러의 성장에 손쉽게 투자할 수 있는 '명품 플랫폼 선정산 1호' 상품을 선보였다. 명품 플랫폼에서 매출이 확정된 정산 예정금액을 선정산하는 상품으로 투자수익률은 연 7%, 투자기간은 최대 1개월이다. 투자금은 입점 셀러들의 물품 매입결제자금의 유동성을 공급해 매출을 확대하는 목적으로 사용된다.윙크스톤은 상품의 안정성을 강화하기 위해 셀러의 최근 매출데이터와 매입데이터 상호검증을 통해 실시간으로 상품거래내역을 확인할 예정이며, 셀러-선정산업체-윙크스톤-온라인명품플랫폼 간 매출채권 양수도계약을 체결해 확정된 매출채권 금액을 윙크스톤이 직접 지급받아 상환에 우선적으로 쓰일 수 있도록 자금운영·관리 리스크를 낮췄다.권오형 윙크스톤파트너스 대표는 "2021년 국내 온라인쇼핑 거래액은 약 192조원으로 전년 대비 21.0%의 상승률로 가파른 상승세를 보이고 있다"며 "명품 플랫폼 선정산 1호 상품은 서비스 개시 이후 스타트업대출, 소상공인 신용대출, 이커머스, 모빌리티 등을 거쳐 자체 개발한 복합신용평가모델을 활용했다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/11/blt202205110019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["스타트업판 쇼미더머니"…토스, 자체 제작 콘텐츠 '파운드' 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060111</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060111</guid>
            <pubDate>Fri, 06 May 2022 09:23:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["쇼미더머니 + 스타트업 = 파운드. 스타트업을 사랑하는 토스에서 스타트업 서바이벌 프로그램을 만들었어요. 정말 훌륭한 회사들 이야기 볼 수 있습니다."(이승건 토스 대표)핀테크 기업 토스가 오리지널 콘텐츠 강화에 나섰다. 퀄리티가 온라인동영상플랫폼(OTT) 못지 않다. 토스는 총 투자금 10억원 규모의 스타트업 서바이벌 '파운드(FOUND)' 첫 편을 자사 공식 유튜브 채널을 통해 공개했다고 6일 밝혔다. 총 6회로 구성된 파운드 시리즈는 매주 목요일 오후 7시 토스 공식 유튜브에서 순차적으로 공개된다.토스가 직접 기획하고 제작한 파운드는 다양한 백그라운드를 가진 선배 기업인들이 모여 국내외 유망한 예비 창업가와 스타트업 기업을 적극 발굴하는 시리즈다. 해당 콘텐츠는 세상을 바꿀 새로운 아이디어를 지원하고 스타트업 생태계에 활력을 불어넣겠다는 취지에서 기획됐다. 제목인 'FOUND'는 풀어야할 문제를 '발견했다'는 의미와, 회사를 '설립했다'는 의미를 동시에 가지고 있다.공개된 1화에서 가장 먼저 눈길을 사로잡는 것은 한 자리에 모이기 어려운 파트너 라인업이다. 파트너들은 파운더의 세상을 바꾸는 도전을 함께하는 멘토와 같은 존재로 '팀 토스', '팀 유니콘' 및 '팀 VC' 총 3팀으로 구성됐다.팀 토스에는 한국의 대표적인 스타트업이자 유니콘 기업인 토스의 이승건 리더, 안지영 프로덕트 오너, 서현우 전략 헤드가 파트너로 함께한다. 또 다른 유니콘을 찾기 위해 모인 팀 유니콘에는 박재욱 쏘카 대표, 신현성 차이홀딩스 대표 및 티몬 의장, 이상희 센드버드 한국 법인 대표가 합류했다. 수많은 스타트업의 시작을 지원해온 대표 벤처캐피털리스트들로 구성된 팀 VC에는 이한주, 김유진 스파크랩 공동대표, 김한준 알토스벤처스 대표 및 박희은 알토스벤처스 파트너, 오지성 뮤렉스파트너스 부사장 등이 포함됐다.1화의 하이라이트는 파트너들 앞에서 파운더들이 40초 간 자신의 사업 아이템에 대해 간략하게 소개하고 통과 여부를 확인하는 '엘리베이터 매치'다. 엘리베이터 매치에서 탈락의 고배를 마신 일부 참가자들은 투자금보다도 스타트업 씬에서 큰 역할을 하고 있는 파트너들을 만난다는 것에 더 큰 의의를 둔다는 소회를 밝히기도 했다.파운드 제작진은 "파운드는 예선에만 약 400팀에 가까운 스타트업이 지원해 주실 정도로 뜨거운 관심 속에 출발했다"며 "신선한 아이디어로 똘똘 뭉친 파운더들에게 파트너들의 날카롭고 생산적인 피드백이 시작된 만큼 앞으로 펼쳐질 에피소드에도 많은 관심과 기대 부탁드린다"고 말했다.토스 공식 인스타그램에서는 자신이 어떤 성향의 파운더인지 확인할 수 있는 'FOUND 성향 테스트'를 진행중이다. 오는 8일까지 결과 페이지를 캡쳐해 토스 인스타그램 태그와 함께 본인의 인스타그램 스토리에 공유하면 추첨을 통해 파운드 커피 드립백과 미니 텀블러가 담긴 굿즈 세트를 총 10명에게 증정한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/06/blt202205060020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카톡 선물은 스타벅스? 주식 선물은 삼성전자!]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205040032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205040032</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 04:32:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['카카오톡 선물하기'의 인기 품목은 단연 스타벅스 상품권이다. 올 초 가격 인상 전 스타벅스 상품들이 거래액 순위 상위권을 휩쓸기도 했다. 그렇다면 가장 선물로 인기가 높은 주식 종목은 뭘까. 시가총액 1위 삼성전자로 나타났다.4일 토스증권에 따르면 지난해 7월 첫 선을 보인 '주식 선물하기' 서비스를 이용한 토스증권 투자자들이 가장 많이 선물한 상위 3개 종목은 삼성전자, 대한전선, 대한해운이었다. 주식선물 인기 종목들은 당월 거래량이 많았던 종목들과 유사한 트렌드를 보였다.지난해 7~8월만 해도 삼성전자는 8만원대에 거래됐었다. 그 이후 글로벌 인플레이션과 러시아-우크라이나 전쟁 등의 매크로 이슈와 메모리반도체의 업황 둔화 등이 겹치며 현재 6만원대 후반의 시세를 형성하고 있다. 삼성전자의 장기투자자라면 힘든 상황이지만, 선물로 받은 주식은 사실상 매입가가 '0'이기 때문에 손실이 없다(선물받은 주식의 추가 매수에 나설 경우에는 다른 얘기다).상품권은 발행사가 표시 금액만큼의 가치를 인정하고 책임지는 유가증권이다. 주식도 유가증권에 속하지만 회사가 이윤을 남기면 배당을 받을 권리를 포함한다. 이에 따라 상품권은 가치가 고정됐고 유효기간 내 사용하지 않을 경우에는 보유 고객이 손실을 보지만(이는 발행사의 낙전수입이 된다), 주식은 가치의 상승을 기대할 수 있다.타인의 계좌로 주식을 증여할 수 있는 기존의 증권 서비스를 '주식 선물'이라는 새로운 의미를 더해 재정의한 토스증권의 주식 선물하기 서비스는 인기를 더하고 있다. 올 4월 말 기준 선물하기 누적 이용건수는 10만1000여건으로, 매월 평균 1만1000건 이상의 선물하기가 이뤄졌다. 선물할 사람의 이름과 전화번호만 있으면 토스 앱에서 손쉽게 주식을 선물할 수 있다.주식 선물하기를 가장 많이 이용한 연령층은 40대로 전체 사용자의 약 30%를 차지했다. 30대(23%), 50대(21%), 20대(20%) 등 전 연령대에서 고른 사용률을 보여 MZ세대 뿐만 아니라 40대 이상 투자자들도 모바일 선물하기 문화에 익숙해 있음을 엿볼 수 있었다.고객 1인당 평균 선물건수는 연령대가 낮아질수록 줄어드는 경향을 보였다. 50대 고객이 3.1개로 가장 많았고 60대(2.4개), 40대(2.2개), 30대(2개), 20대(1.8개) 순이었다. 고객 1인의 최다 선물건수는 514개에 달했다.지난달부터 '즉시 선물하기' 기능도 추가됐다. 보유한 주식만 선물하던 기존 방식에 더해, 선물할 주식을 구매 후 바로 선물할 수 있는 기능이다.토스증권은 2분기 중 새로운 기능 개선을 예정하고 있다. 고객이 원하는 시간에 언제든 주식을 선물할 수 있도록 예약주문 기능을 추가하고, 선물 대상을 해외주식까지 확대해 고객의 선택권을 넓힌다는 계획이다.토스증권 관계자는 "토스증권의 주식 선물하기는 투자자들에게 새로운 선물의 의미와 함께하는 투자경험을 제시하며 전 연령층의 고른 호응을 얻었다"며 "즉시 선물하기, 증여세 신고 등 지속적인 서비스 개선을 통해 주식선물의 더 나은 고객경험을 제공해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/04/blt202205040014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오뱅크, 가상자산거래소 제휴에 자신감...'윈윈'할 거래소는 어디?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030074</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 07:19:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 카카오뱅크가 가상자산 거래소와 제휴해 실명계좌를 내줄 전망이다. 금융당국은 가상자산거래소에서 자금세탁과 같은 금융사고가 발생할 경우 실명계좌를 발급한 은행이 책임을 지도록 요구하고 있다. 이 부분이 가상자산거래소 제휴에 있어 은행의 주요 리스크인데, 카카오뱅크는 자신이 있다는 입장이다.3일 윤호영 카카오뱅크 대표는 1분기 실적을 발표하는 컨퍼런스 콜에서 "여수신 상품 개발과 운영을 해오면서 자금세탁, 보안, FDS(이상거래탐지시스템) 등 다양한 역량과 경험을 쌓고 있다"며 "카카오뱅크 자체 상품이 아니더라도 다양한 제휴와 협업을 통해 고객들의 다양한 자산들을 보유하고 관리하고 경험할 수 있도록 상품과 서비스 경험을 확대하고 있다"고 말했다.그는 이어 "고객들이 가상자산을 금융상품의 하나로서 투자, 관리하고 주요한 자산으로 여겨지는 만큼 해당 가상자산을 어떻게 서비스나 비즈니스로 제공할 수 있지에 대해 긍정적으로 살펴보고 검토하고 있다"고 설명했다.가상자산거래소와의 제휴는 카카오뱅크에 일거양득의 효과가 있다. 금리인상기에 투자자 예치금으로 저원가성 수신을 늘릴 수 있고, 이는 예대마진(예금·대출 금리 차이에 따른 수익)의 확대로 이어진다. 이는 카카오뱅크가 늘리고 있는 중저신용대출의 부도율을 상쇄할 수 있다. 또 카카오뱅크는 플랫폼·수수료 비즈니스가 성장성의 지표로 여겨진다. 가상자산거래소로부터 수취하는 수수료는 카카오뱅크의 성장성에 플러스 요인이 될 수 있다.또 가상자산거래소로서도 업계 1위 카카오뱅크가 보유한 고객의 교차이용 가능성이 기대된다. 인터넷은행은 비대면 계좌 발급과 한도계좌 해제가 모두 시중은행보다 쉬운 편이라 가상자산 투자자들의 선호도가 높다.유력한 제휴 사업자는 4대 거래소 중 하나인 코인원이 지목된다. 최근 카카오뱅크와 코인원은 실명계좌 발급 논의를 진행했다. 다만 양사는 아직 확정된 바 없다는 입장이다. 거래소 규모가 클수록 제휴사업이 카카오뱅크의 실적에 빠르게 가시적으로 반영될 수 있다.업비트는 케이뱅크, 코빗의 경우 신한은행과 제휴 수준이 높다. 카카오뱅크가 빗썸과 제휴할 경우 업비트의 직접적인 경쟁상대를 키워주는 결과를 낳을 수 있다. 카카오는 업비트를 운영하는 두나무의 주요 주주로 있다. 올 1분기 최대 실적 찍었지만, 성장성 고민은 더 커졌다 이 같은 움직임은 고신용대출의 중단에 따라 수익성을 벌충할 먹거리가 필요하기 때문이다. 카카오뱅크는 올 1분기 영업이익이 전년 동기 대비 63.8% 늘어난 884억원을 기록했다. 분기 기준 역대 가장 큰 규모다. 당기순이익은 668억원으로 전년 대비 43.2% 증가했다.지속 성장을 위해선 여신이 늘어야 한다. 현재 카카오뱅크의 수신 잔액 33조414억원, 여신 잔액은 25조9651억원이다. 올 1분기에 각각 3조153억원, 1037억원 늘어나 간극이 컸다. 금융당국의 대출 규제 영향으로 고신용대출 확장이 제한받아서다. 고신용대출의 감소로 연체율이 전 분기 대비 4bp(1bp=0.01%p) 늘어난 0.26%로 나타났다. 같은 기간 중·저신용자 대상 대출 잔액은 2269억원 늘어난 2조6912억원으로 집계됐다.윤 대표는 "고신용자 관련 대출은 최근 중신용대출 비중 수준과 주택담보대출의 비중 확대를 목표로 하고 있는 포트폴리오 전략을 고려하면서 판매 재개를 검토 중"이라며 "전월세 담보대출과 주담대의 비중을 확대하고 신용대출은 외형을 키우기보다 건전성을 관리하는 데 초점을 맞출 계획"이라고 설명했다.이와 함께 대출 포트폴리오의 다변화에 나선다. 올 상반기 중 주택담보대출 가능 지역을 확장하고 하반기에는 개인사업자 대출 및 수신 상품을 출시하며 글로벌 시장 진출을 위한 준비도 본격적으로 시작한다는 계획이다.플랫폼 부문 수익은 253억원으로 전년 대비 38.5% 증가했지만 최고점을 찍었던 지난해 3분기(290억원)와 비교해선 여전히 낮은 수준이다. 윤 대표는 "지난해 3분기 플랫폼 수수료는 주식 시장으로 인한 일시적인 것"이라며 "그 이후에는 지속적으로 성장을 하고 있다"고 설명했다. 증권계좌 제휴사의 확대에 지속 힘쓰고 연계대출 제휴사는 올해 3~4곳을 더 추가한다는 방침이다.수수료 부문 수익은 18.8% 오른 477억원으로 집계됐다. 해외송금 건수가 전년비 26% 증가한 영향을 받았는데, 토스뱅크도 해외송금에 곧 진출할 예정이어서 경쟁 심화가 예상된다.카카오뱅크의 올 1분기 말 기준 고객수는 1861만명으로 지난해 말 대비 62만명 증가했다. 모바일 애플리케이션 월간활성이용자수(MAU)는 1503만명으로 전체 고객 대비 80% 수준을 나타냈다. 올 1분기 신규 고객 중 70%는 40대 이상(40대 28%, 50대 27%, 60대 이상 14%)이었다. 이에 따라 전체 고객 중 40대 이상 비중이 41%로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플 페이만 되는 아이폰…EU, 반독점법 위반 혐의 조사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030001</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 23:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유럽연합(EU)이 애플의 모바일 결제 시스템 ‘애플 페이’가 반독점법 위반 혐의가 있다고 밝혔다. 2일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt; 등 주요 외신에 따르면 EU 집행위원회는 애플페이에 대한 예비조사 결과 발표를 통해 애플이 시장 지배적 지위를 남용한 혐의를 포착했다. 애플이 모바일 지갑을 개발하는 경쟁사들에 근거리통신장(NFC) 기반의 비접촉 결제 시스템을 활용하지 못 하도록 제한했다는 게 주요 내용이다.애플은 애플 페이를 아이폰 운영체제(iOS)에 접근이 가능한 유일한 NFC으로 삼았다. EU는 NFC가 비접촉 결제에 사용되는 표준기술이라 타업체에도 접근권이 보장돼야 한다고 판단했다.마르그레트 베스타게르 EU 경쟁담당 집행위원은 예비조사 결과 발표 성명을 통해 “애플이 자사 시스템인 애플 페이가 유리하도록 시장 내 경쟁을 제한했다는 점을 발견했으며 (본 조사에서) 혐의가 확인되면 애플은 EU의 경쟁 규정을 위반한 것이 된다”고 밝혔다. 이어 “모바일 결제 시장은 디지털 경제에서 빠르게 성장하고 있다”며 “소비자들이 경쟁적이고 혁신적인 결제 환경을 통해서 혜택을 받는 것은 유럽의 결제 시장의 통합을 위해서도 중요하다”고 강조했다. 애플은 이 같은 EU 발표에 대해 “애플 페이는 유럽 소비자들이 사용할 수 있는 여러 결제 시스템 중 하나일 뿐”이라며 “애플은 NFC에 대해 동등한 접근권을 보장하는 동시에 개인정보보호와 보안에 있어서 업계 최고의 기준을 마련했다”고 반박했다. 애플은 예비 조사 결과를 검토한 후에 서면으로 답변을 제출하거나 구술 심리를 신청할 수 있다. 본 조사에서 예비 조사 결과가 사실인 것으로 확인되면 애플은 경쟁법 위반 행위로 벌금을 부과받게 될 예정이다. 또 자사 결제 시스템의 작동 방식을 바꿔야할 수도 있다. 이에 대해 애플은 시스템 변경이 보안성을 떨어트릴 수 있다고 우려를 표출하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>