<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 25 Nov 2022 20:20:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['상장폐지' 위믹스, 70% 폭락…장현국 위메이드 대표의 '오판값']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240025</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 13:29:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드 장현국 대표는 자사가 발행하는 가상자산 '위믹스(WEMIX)'의 국내 거래소 상장폐지 가능성이 없다고 지난 17일 지스타에서 호언장담했다. 이 말을 믿고 위믹스를 홀딩하고 매수한 투자자들 덕분에 2000원대를 지켰다. 그렇지만 투자자들은 24일 오후 8시 47분 기준으로 70% 하락(710원대)한 위믹스 시세를 경험하는 중이다. 국내 4대 가상자산거래소는 위믹스를 상장폐지하기로 했다.24일 업비트·빗썸·코인원·코빗 등으로 구성된 디지털자산 거래소 공동협의체(DAXA)는 위믹스의 거래지원을 종료하기로 결정했다고 밝혔다. 이에 따라 내달 8일 오후 3시부터 이들 거래소에서는 위믹스 거래가 중단된다.결정적인 위믹스 상폐 사유는 '중대한 유통량 위반'이다. 위메이드는 거래소들에 10월 말까지의 위믹스 예상 유통량을 2억4596만개로 제출했지만 코인마켓캡에 따르면 3억1842만개가 유통된 것으로 나타났다. 이러한 유통량 차이로 위믹스는 지난달 말 투자유의종목으로 지정된 지 한 달여만에 상폐 결론으로 이어졌다. DAXA 측은 "위믹스 측이 DAXA 회원사에 제출한 유통 계획 대비 초과된 유통량은 유의 종목 지정 당시를 기준으로 상당한 양의 과다 유통"이라며 "그 초과의 정도가 중대하다"고 판단했다.위메이드는 디파이(탈중앙화금융) 서비스인 '코코아파이낸스'에서 위믹스를 담보로 코코아 스테이블 달러(KSD)를 대출해 위믹스 메인넷의 생태계를 확장하는데 필요한 재원을 마련하려고 했다. 디파이에 담보로 잡힌 위믹스에 대해 위메이드는 미유통량으로 인식했지만 DAXA는 유통량으로 봤다. 업계에선 위믹스 가격의 급락으로 담보가치가 하락해 청산당할 가능성을 배제할 수 없다는 점에서 유통량으로 인식하는 게 맞다고 보고 있다.블록체인업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지갑을 떠났을 때 그것은 유통량에 해당한다"며 "유통량에 대한 정의가 시장에서 공론화되지 않았고 전체적인 정의가 없었다는 것이 하나의 변명의 여지이긴 하다"라고 설명했다. 위메이드는 각 거래소에 위믹스 상폐에 대한 효력정지 가처분신청을 내 개별 거래소별로 바로 잡겠다는 입장인데, 이런 논리가 적용될 것으로 예상된다.DAXA는 위메이드 측이 투자자들에 미흡하거나 잘못된 정보를 제공했다고도 지적했다. DAXA는 "미디엄, 금융감독원 전자공시시스템(DART) 등을 통해 잘못된 정보를 제공하고 DAXA의 거래지원 종료 여부 등에 관한 확인되지 않은 정보를 수차례 언론보도 등을 통해 발표해 투자자들에게 혼란을 초래하는 투자자 보호 목적에 부합하지 않는 여러 사정들이 확인됐다"고 설명했다.실제로 장 대표는 언론을 위믹스를 띄우는 창구로 애용했다. 이달 초 신한자산운용과 키움증권, 마이크로소프트(MS) 등으로부터 660억원 규모의 전략적 투자를 유치했다고 밝혔다. 장 대표는 "MS는 엄청나게 큰 미국 IT 기업이다. 위믹스 생태계의 성장과 회사의 성장에 도움이 될만한 투자는 마이크로소프트가 끝이 아닐 것"이라며 MS가 위믹스의 강력한 우군인 것처럼 강조했다.소명 기간 동안 제출된 자료에도 각종 오류가 발견됐으며, 유통량 관련 등 중요한 정보에 관해 제출 이후 여러 차례 정정 또는 수정이 발생했다. 이에 대해 DAXA는 프로젝트 내부의 중요 정보 파악 및 관리 능력에 대한 신뢰를 회복하기 어려운 '이례적인 상황'으로 평가했다.DAXA가 이처럼 강경한 입장을 편데는 정부의 규제동향도 영향을 준 것으로 분석된다. FTX 파산보호 신청으로 국내에서도 큰 파장이 일자 여당인 국민의힘은 가상자산에 대한 법제화를 통해 시장질서부터 확립해야 한다는 데 중지를 모았다. 성일종 국민의힘 정책위의장은 "투자자 보호책을 우선 마련하고 글로벌 기준을 고려해 유통체계 점검, 거래소 운영 취약성 등을 면밀히 검토해 법제화해야 한다"고 했다.이명순 금융감독원 수석부원장도 "규제 없는 시장은 사상누각"이라며 "발행·상장·공시 등을 포함해 시장 전반 규제안도 함께 마련해야 한다"고 강조했다.국내 가상자산거래소들은 최근 대관조직을 잇따라 강화할 만큼 정부 동향에 상당히 신경쓰고 있다. FTX가 자기발행토큰인 'FTT'를 담보로 레버리지를 일으킨 점이 문제의 발단이 돼 정부가 이를 엄중하게 인식하고 있는 정세를 고려하면 장 대표가 위믹스 상장 유지에 문제가 없을 것이라고 본 것은 '오판'에 가까웠다는 지적이다. 위메이드의 사세와 P2E(돈 버는 게임) 분야의 입지를 바탕으로 일종의 '대마불사'라는 기저심리가 작용한 것 아니냐는 해석도 나온다.위믹스 상폐에 따라 아직 여물지도 않은 P2E 시장에 강력한 규제가 적용될 것이라는 전망이 나온다. 업계 관계자는 "P2E에 대한 압박이나 규제가 강화되면 게임산업이 위축될 우려가 있다. 크래프톤이나 컴투스로서도 가진 카드가 없을 것"이라며 "한국콘텐츠진흥원은 P2E를 장려하는 느낌인데 금융위원회나 금융감독원 등 관끼리의 이해상충 우려도 있어 보인다"고 전했다.위메이드 위믹스팀은 DAXA의 결정에 공식 입장문을 내고 "위믹스팀은 단기간에 초과된 유통량을 원상 복구시켰고 지금까지의 유통량을 적극 소명해왔으며 이 모든 것은 재단이 현재 보유하고 있는 위믹스의 수량으로 증명하고 확인됐다"며 "문제가 된 원인이 해소됐는데, 원인 그 자체 혹은 다른 이유로 판단을 내린 것은 소명은 애시당초 필요하지 않았던 것으로 생각되며 위믹스팀은 이러한 DAXA의 비합리적인 결정에 불복한다"고 밝혔다.한편 위믹스가 최종 상장폐지될 경우 위메이드는 바이낸스 등 해외 거래소에 상장을 꾀할 가능성도 제기된다. 위메이드는 오는 25일 오전 11시 위믹스 상장 폐지와 관련한 긴급 온라인 기자 간담회를 개최할 계획이다. 장 대표가 직접 현재 상황과 앞으로의 대응에 대해 설명할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/24/blt202211240050.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크의 화두는 '카드업'…신규 주주로 하나카드 합류]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240015</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:23:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 토스뱅크가 카드사업 강화에 상당한 관심을 기울이고 있다. 예적금과 대출 등 은행 본연의 상품군을 통해서는 이미 상당한 고객을 유치했다. 경제활동의 핵심 상품인 카드업 확대를 통해 더 많은 신규 고객을 유입할 수 있을 것으로 예상된다.토스뱅크는 지난 23일 이사회를 열고 총 1000억원 규모의 유상증자를 추진하기로 결의했다. 출범 후 여섯 번째 유상증자다. 신규 발행하는 주식은 보통주 2000만주다. 주당 발행가는 5000원이다. 증자방식은 제3자 배정으로 기존, 신규 주주가 증자에 참여했다. 특히 이번 증자를 통해 하나카드를 신규 주주로 맞이한 점이 주목된다.총 195만617주(약 98억원 규모)를 배정받는 하나카드는 토스뱅크의 기존 주주사인 하나은행이 속한 하나금융그룹의 계열사다. 현재 토스뱅크의 체크카드(토스뱅크카드) 업무를 대행하며 전략적 파트너로도 협업하고 있으며, 향후 카드 비즈니스 등 다양한 사업 전략을 발굴할 예정이다.유력 금융기관인 하나카드를 주주로 맞이하며 토스뱅크는 보다 안정적인 성장의 발판을 마련했다. 현재 주요 주주로는 비바리퍼블리카, 이랜드월드, 하나은행, 중소기업중앙회, 한화투자증권, SC제일은행 등이 참여하고 있으며 토스뱅크의 성장세를 이어가기 위해 긴밀한 협력을 이어오고 있다.증자 후 토스뱅크의 총 납입 자본금은 1조4500억원으로 늘어난다. 그만큼 자본안정성이 한층 강화된다는 의미다. 출범 당시 2500억원이었던 자본금 규모는 여섯 차례의 증자 과정에서 11개월 만에 1조2000억원의 신규 자본금을 확충하는 결과로 이어졌다. 토스뱅크는 출범 당시 5년간 1조원의 추가 증자 계획을 밝힌 바 있지만, 빠른 여수신 성장세에 힘입어 자본 확충도 가속화했다.이렇게 확보한 자본금은 카드업 확대의 마중물이 될 전망이다. 토스뱅크는 24일 국내 최초로 '체크카드 주식캐시백' 프로모션을 시행한다고 밝혔다. 참여 고객은 토스뱅크 체크카드로 국내외 모든 가맹점에서 5000원 이상 결제할 때마다 100원 상당의 '해외주식 및 ETF'를 즉시 지급받는다. 또, 가맹점 중복 적용 제한도 없어서 고객은 5000원 이상 결제하는 모든 건에 대해 매번 주식캐시백 혜택을 받을 수 있다.여기에 전월 실적 조건 제한까지 없어서 체크카드를 신규로 발급받고 즉시 프로모션 혜택을 받을 수 있다. 지급된 주식은 고객의 토스증권 계좌를 통해 확인할 수 있다. 단 5000원 미만 결제 건은 1% 현금캐시백 혜택이 적용되며, 카드 결제 즉시 고객의 토스뱅크 계좌로 입금된다.프로모션을 통해 고객들은 대표적인 미국주식 애플, 테슬라, 아마존, 엔비디아 등 미국의 우량 기업과 ETF를 포함한 30개 종목의 주주가 될 수 있다. 이 종목들 중에서 고객이 희망하는 3종목을 지정하면, 체크카드를 결제할 때마다 지정한 종목 중 랜덤으로 1개 종목의 소수점 주식이 지급된다. 희망 종목은 언제든 자유롭게 변경할 수 있다. 종목을 지정하지 않으면 자동으로 인기 종목이 선택된다.토스뱅크는 '체크카드 주식캐시백' 프로모션을 통해 고객에게 '소비가 곧바로 투자로 이어지는' 새로운 경험을 제공하고자 한다. 특히 이번 프로모션은 평소 해외주식 투자에 관심이 많았던 고객들에게 투자에 대한 진입장벽을 낮추고, 보다 쉽고 간편하게 해외 우량 기업에 투자해 볼 수 있는 좋은 기회가 될 것으로 보인다.토스뱅크 관계자는 "토스뱅크와 토스증권 양사에서 선보인 '체크카드 즉시 캐시백'과 '실시간 해외주식 소수점 거래' 서비스가 만나 '주식캐시백'이라는 새로운 차원의 고객 서비스로 탄생했다"며 "앞으로도 고객관점에서 고민하고 다양하고 혁신적인 서비스를 선보여 금융에 대한 고객 경험을 바꿔나가겠다"고 말했다.토스증권의 초기 성장을 이끈 건 '주식 1주 랜덤 증정 이벤트'였다. 잠재된 해외주식 고객을 대거 발굴함으로써 토스증권은 출범 2년도 안 돼 첫 분기 흑자를 달성했다. 이번 토스뱅크의 해외주식 이벤트는 토스증권의 고객군과 상호 호환성을 마련함으로써 잠재고객의 유입을 배가하는 효과가 있을 것으로 분석된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/24/blt202211240031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['KB라이프생명' 사령탑에 이환주 KB생명 대표…선정 배경은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211230015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211230015</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 13:34:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KB생명보험과 푸르덴셜생명보험의 통합보험사인 'KB라이프생명보험'이 내년 1월 출범한다. 23일 KB금융지주는 계열사대표이사후보추천위원회(대추위)를 개최하고 KB라이프생명보험의 초대 대표이사 후보로 이환주 KB생명보험 대표이사를 추천했다고 밝혔다. 민기식 푸르덴셜생명 대표가 30여년 업력의 '보험통'인 만큼 공동대표설도 제기됐지만, KB금융은 단독대표 체제를 선택했다.실적은 계열사 수장의 성적표와 같다. 실적만 놓고 보면 푸르덴셜생명이 KB생명을 크게 상회한다. 푸르덴셜생명은 올해 3분기 누적 당기순이익이 2077억원으로 전년 동기 대비 18.7% 줄었지만, KB생명의 경우 순손실이 519억원으로 적자폭이 186.7% 불었다. 이 대표의 단독대표 내정은 KB생명의 적자를 KB금융이 '전략적으로' 허용했다는 것과 다름없다. 이런 점에서 KB금융은 이 대표를 지난해 말 KB생명에 배치했을 때부터 이미 통합보험사 수장으로 점찍었다는 해석도 가능하다.올해 KB생명의 적자가 급증한 건 보장성보험 판매에 집중했기 때문이다. 내년 새 회계제도 'IFRS17'이 도입되면 보험료를 수취한 기간뿐만 아니라 보험금을 지급하는 미래의 상황까지 계약기간 전체의 수익과 비용을 따진다. 즉 비용을 차감하고 남은 마진인 '계약서비스마진(CSM)'으로 이익을 산정한다. CSM에 가장 유리한 상품이 장기보장성보험이다.보장성보험은 설계사 수수료 등 판매 초기에 많은 사업비를 투입한다. 현 회계제도 하에서는 신계약비 상각에 최대 7년 기간을 인정해 상품 판매 초기에 순이익이 급격히 줄어들지만, IFRS17 하에서는 보험기간 전체로 이연기간이 확대돼 매년 상각하는 금액을 줄일 수 있다. 내년부터는 보장성보험에 대해 가시적인 비용 감축이 가능하다는 뜻이다.그렇지만 통합법인이 내년 견조한 성장을 이어갈 수 있느냐는 다른 얘기다. KB생명은 올해뿐 아니라 실적이 지속적으로 저조했다. 그 때문에 민 대표가 가진 '업력'이 주목받은 것이다. 민 대표는 1962년생으로 연세대 수학과를 졸업, 1988년 대한화재(현 롯데손해보험) 입사 후 푸르덴셜생명 마케팅본부 전무, PCA생명 마케팅총괄 전무, 푸르덴셜생명 부사장(CSO), DGB생명 대표이사 사장을 지낸 후 2020년부터 푸르덴셜생명 대표로 재직해왔다.KB금융의 인사 키워드는 '통합'이었다. 대추위 관계자는 "이 후보는 통합 생명보험사가 당면한 과제를 돌파할 수 있는 변화·혁신 리더십을 보유하고 조직·거버넌스(지배구조)·문화 전반의 구조적 변화를 통해 안정적 성장기반을 확보할 수 있는 인물"이라며 "균형 감각과 포용의 리더십으로 물리·화학적 융합을 이끌어낼 적임자"라고 설명했다.  이환주 KB라이프생명 초대 대표 후보는 KB금융지주의 최고재무책임자(CFO) 부사장, KB국민은행의 경영기획그룹대표 부행장과 개인고객그룹대표 전무 등을 역임했다. 그룹 내부에서 지주와 은행의 핵심 직무 관련 경험과 그룹 전반 사업에 대한 이해도가 풍부하다는 평가를 받고 있다. 특히 최근 KB금융 계열사 대표가 CFO 출신인 점을 고려하면 그 연속선상에 있다는 해석도 나온다. 윤종규 KB금융 회장부터 금융계의 '재무통'으로 꼽힌다.이미 푸르덴셜생명이 고능률 설계사 조직을 기반으로 보장성보험인 종신보험 위주 전략에 높은 노하우를 가진 만큼, KB금융은 푸르덴셜생명에 'KB의 색'을 입히는 작업을 더욱 필요하다고 판단한 것으로 풀이된다. 회사는 보도자료에서 "내년 1월부터 KB생명보험의 정통성과 푸르덴셜생명보험의 프리미엄 이미지를 계승한 KB라이프생명이 탄생한다"고 표현했다. 실적을 떠나 KB생명의 '정통성'을 강조한 것이다.KB라이프생명은 판매전문회사인 KB라이프파트너스를 비롯해 GA(General Agency), BA(Bancassurance), DM(Direct Marketing), 온라인 등 양사의 경쟁력 있는 판매 채널을 기반으로 프리미엄 종합금융서비스를 제공해 고객 접점을 확대해 나갈 계획이다. 또한 고객의 생애 전반에 걸친 라이프케어 서비스를 제공하는 금융 플랫폼으로 성장할 수 있도록 신성장 동력 확대를 위한 다양한 서비스를 제공할 예정이다.양사는 "최고 수준의 재무적 기반과 다양한 상품·영업채널이 통합 생명보험사인 KB라이프생명의 핵심 경쟁력이 될 것"이라며 "이러한 경쟁력을 기반으로 고객 삶에 더 나은 가치를 창출하는 '고객 중심의 리딩 생명보험사'로 도약하기 위한 채비를 마쳤다"고 설명했다.푸르덴셜생명보험과 KB생명보험은 성공적인 통합생명보험사 출범을 위해 양사 임직원 대상 워크숍, 이벤트, 통합 뉴스레터 발행 등을 진행한 바 있으며 영업 지원, IT, 자산운용, 회계, HR 등 여러 부문의 공동 운영을 통해 화학적 물리적 결합을 위한 노력을 기울이고 있다. 올해 연말까지 통합 사옥인 'KB라이프타워'로 업무공간을 일원화할 수 있도록 스마트오피스 체험 프로그램을 운영하는 등 양사 임직원들이 새로운 근무 환경에 적응할 수 있도록 다양한 프로그램을 올해 연말까지 운영할 방침이다.KB생명보험과 푸르덴셜생명보험은 이날 열린 금융위원회 정례회의에서 양사 합병에 대한 인가 승인을 받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/23/blt202211230032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인강 듣고 치킨 먹으니 이자가 따라왔다…적금의 '부품화']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220010</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 08:29:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[적금이 모듈(부품)화 되는 시대다. 기존에는 은행이 예적금으로 대출해 수익을 냈다면, 지금은 트래픽을 높이거나 적금 그 자체로 수익을 내는 식으로 상품의 목적성이 변화했다. 22일 업계에 따르면 은행업권이 이종업계의 혜택을 부착한 적금상품을 내놓고 있다. 이날 하루에만 두 은행이 이 같은 신상품을 발표했다.IBK기업은행은 중소기업 임직원과 자영업자 자녀의 교육지원을 위한 'IBK홈런장학적금'을 출시했다. 이 상품은 중소기업 임직원 및 개인사업자에 속하는 실명의 개인이 가입 가능한 상품으로 i-ONE Bank(개인)를 통해 가입이 가능하다. 만기는 1년, 월 납입 한도는 최대 20만원으로 선착순 1만좌 한정으로 판매한다.기본금리는 연 3.5%이며 아이스크림에듀의 AI 스마트학습 서비스인 '아이스크림 홈런 ESG상품'을 신규 가입하고 유지하는 고객에게 우대금리 연 5%를 제공해 최고금리 연 8.5%로 가입이 가능하다. 아이스크림 홈런 ESG상품은 신상품 'IBK홈런장학적금'을 통해서만 단독으로 제공하는 렌탈형 상품(1년 약정, 월 9만9000원)으로 시중가에 비해 매월 약 4만5000원의 교육비 절감이 가능하다고 사측은 설명한다.상품출시를 기념한 이벤트도 준비했다. 아이스크림 홈런 ESG상품 가입고객 전원을 대상으로 △학습 수행율 80% 이상 시 10만원 상당 장학금 지급 △모바일 문화상품권 1만원 제공 △아이스크림 홈런 ESG상품 1개월 추가 무료이용 혜택을 제공한다. 또 IBK홈런장학적금과 아이스크림 홈런 ESG상품을 동시에 가입한 고객 중 추첨을 통해 아이스크림 홈런 ESG상품 1년 무료학습권(3명), 닌텐도 스위치(10명), 찾아가는 마술쇼(30명) 등 다양한 사은품을 준다.카카오뱅크는 교촌치킨과 함께 '26주적금 with 교촌치킨'을 선보였다. 치킨 프랜차이즈와 처음으로 협업해 내놓은 적금 상품이다. 2022년 카타르 월드컵 예선 기간과 겹쳐 고객들에 좋은 반응을 얻을 것으로 카카오뱅크 측은 기대했다.카카오뱅크의 '26주적금'은 1000원, 2000원, 3000원, 5000원, 1만원 중 최초 가입 금액을 선택해 가입한 뒤 매주 최초 가입금액만큼 자동 증액 납입하는 적금이다. 연 7.0%(만기 우대 기준)의 금리를 제공한다. 한정판 상품으로 1인 1계좌만 열 수 있는 26주적금 with 교촌치킨은 가입 즉시 교촌치킨 앱에서 쓸 수 있는 1만 교촌치킨 포인트를 제공하는 점이 특징이다.또한 5주차에는 2000원 할인 쿠폰, 9주차 사이드메뉴 50% 쿠폰, 13주차 교촌치킨 포인트 2000점, 17주차 5500원 상당의 퐁듀치즈볼R 쿠폰, 21주차 3000원의 교촌치킨 포인트, 만기 한 주 전인 25주차에는 2000원 할인 쿠폰을 각각 받을 수 있다. 다만 26주적금으로 받는 교촌치킨 쿠폰은 모두 블랙시크릿 시리즈에 한해 사용할 수 있다. 모든 혜택은 교촌치킨 앱에서만 누릴 수 있다.적금에 가입만 해도 다양한 혜택을 준다. 가입자 전원에게 추첨을 통해 '한정판 춘식이 치밥 접시' 혹은 '교촌치킨 혜택 패키지(블랙시크릿 2000원 할인쿠폰, 1000원 교촌치킨 포인트, 무 추가 쿠폰 등)'를 제공한다. 또한 만기까지 적금 납입에 성공한 고객에게는 300명 추첨을 통해 블랙시크릿오리지날 교환권을 지급한다.이에 앞서 하나은행도 축구 시즌을 겨냥한 적금상품을 내놨다. 기본금리는 2.8%인데, 자동이체와 마케팅동의로 0.5%포인트 우대금리를 받고 대한민국 대표팀이 4강 진출에 성공하면 최대 7.7%포인트의 특별 우대금리가 부여돼 도합 11%의 금리가 주어진다. 가입한도는 20만원이고 오는 27일까지 5만좌 한도로 판매된다. 손흥민 선수의 컨디션이 중요하겠다.이들 상품은 납입한도가 최대 수십만원에 그친다는 점에서 은행이 예수금 확보를 위해 내놓은 상품은 아닌 것으로 분석된다. 디지털금융 이용자가 늘어나면서 주목도 높은 이벤트와 연계해 앱의 트래픽을 높이려는 목적이 엿보인다. 또 카카오뱅크의 경우 제휴사와 내놓는 26주적금을 통해 플랫폼 수익을 올린다.은행권의 예대마진이 줄면서 이런 노력은 가속화되는 추세다. 은행연합회에 공시된 '10월 예대금리차 비교' 통계를 보면 KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행 5대 시중은행 중 농협은행의 가계 예대금리차가 1.6%포인트로 가장 높았고 뒤를 이어 신한은행(1.07%포인트), 하나은행(0.99%포인트), 우리은행(0.98%포인트), 국민은행(0.70%포인트) 순으로 나타났다. 농협은행 측은 저원가성 수신 금리로 인해 예대금리차가 큰 것으로 보고 있다.예금금리를 경쟁적으로 인상하면서 그 폭이 대출금리보다 커지자 농협은행을 제외한 4대 시중은행의 예대금리차는 0%포인트대를 기록하고 있다. 금융당국은 은행권의 '이자 장사'를 막자는 취지로 은행의 월별 예대금리차를 공시토록 했다. 은행권이 신경쓰지 않을 수 없다. 예수금을 활용한 대출의 마진이 줄면서 자사 앱에 더 많은 고객을 유치할 필요성이 높아지고, 이에 따라 적금의 모듈화가 가속하는 것으로 풀이된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[보험업계 메기 탄생할까…세이브노트, 10억원 시드 투자 유치]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220007</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 08:29:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 금융분야에 AI(인공지능) 활용을 활성화하려는 의지를 보이면서 주목받는 신생 핀테크기업이 있다. 맞춤형 보험 가입 플랫폼 '세이브노트'를 운영하는 언더라이터다. 금융위원회가 지난 9월 개최한 핀테크 아이디어 공모전에서 대상을 수상한 기업이다.지난해 7월 금융위는 '금융분야 AI 가이드라인'을 발표한 뒤 이를 구체화한 '금융분야 AI 개발·활용 안내서'를 올해 8월 발간했다. 이에 발맞춰 KB금융그룹은 지난 10월 국내 금융그룹 최초로 AI 윤리기준을 제정했고 이달 NH농협은행은 국내 은행권 첫 'AI거버넌스'를 구축했다. 정부의 가이드라인 발표에 따라 '할 수 있는 것과 없는 것'의 결정이 수월해지면서 금융권의 AI 활용이 확대될 전망이다.보험업계는 신기술 도입에 상대적으로 보수적이었던 편인 만큼 더 극적인 변화가 기대되는 분야다. 은행업계가 인터넷전문은행이라는 '메기'로 하여금 변화했듯 보험업계도 비슷한 경로를 밟을 가능성이 있다. 이는 언더라이터가 첫 투자를 유치한 배경으로 해석된다. 언더라이터가 서울대학교기술지주, 스트롱벤처스, 고려대학교기술지주로부터 총 10억원의 시드 투자를 유치했다고 18일 밝혔다.세이브노트 플랫폼은 금융소비자와 보험사 양 쪽에 새로운 가치를 제공하는 것을 목표로 한다. 금융소비자에게는 기존 대비 최대 40% 저렴한 가격과 빠른 가입 절차, 기존의 획일적 가입 거절을 벗어나 신규 가입 기회를 제공하고 보험사에는 효율적인 언더라이팅 솔루션, 사업비 절감 방안, 수익성 향상 서비스를 제공할 수 있다고 강조한다.세이브노트의 누적 사용자수는 지난 6월 이후 월 평균 76%의 속도로 꾸준히 증가하고 있다. 언더라이터는 6월에 구글 플레이스토어에 주택화재보험 베타 앱 '그랩잇'을 출시한 이후, 9월부터는 웹을 통해서도 베타 서비스를 운영하고 있다. 11월부터는 서비스명을 세이브노트로 변경, 소비자들에게 보다 친근한 브랜드로 다가갈 준비를 하고 있다. 언더라이터는 대표적 규제 산업인 보험 산업을 혁신하기 위해, 금융 규제 당국에 지속적으로 존재감을 알리고 있다. 지난 9월 금융위가 개최한 핀테크 아이디어 공모전에서 대상(금융위원장상)을 수상, 상금 2500만원 등의 특전을 확보했다. 157개의 아이디어가 제출된 공모전에서 사업 경쟁력을 인정받았다는 평가다.또 언더라이터는 금융위가 '핀테크 스케일업 추진전략'의 일환으로 운영하고 있는 핀테크 스타트업 보육공간 핀테크큐브(마포 프론트원)에 올해 4월부터 입주해 있다. 지난 3월에는 금융혁신 벤처창업 지원사업을 통해 사업자금 약 4500만원을 확보하기도 했다. 2월에는 금융위원회가 '금융혁신지원특별법'에 근거해 운영중인 금융규제 샌드박스에 신청했고, 연내 승인을 앞두고 있다.  세이브노트가 이러한 성과를 거둔 배경에는 핵심 인력들의 경력 및 역량이 있다. 세계 10대 재보험사인 코리안리재보험과 고려대 통계학 학사, 미시간대 통계학 석사를 거친 최고경영자(CEO), NHN 모바일서비스개발랩과 홍익대 컴퓨터공학 학사를 거친 클라이언트 리드(Client Lead), 뱅크샐러드와 한국보험계리사, 카이스트 수학 학사를 거친 최고기술책임자(CTO)가 주축을 이루고 있다. 인력은 기술력으로 이어졌다. 세이브노트는 올 8월 머신러닝을 활용한 주택화재보험 특허를 출원했으며, 11월에 추가 특허 출원 예정이다. 기술력을 바탕으로 세이브노트는 올 6월부터 국내 보험 학계에서 권위를 가진 서울대학교 및 이화여자대학교 연구진과 연구 보안 협약을 맺고 협업을 진행하고 있다. 리드 투자자로 참여한 서울대학교기술지주의 목승환 대표는 "금융 분야 내에서 디지털 전환을 포함한 전반적인 산업 혁신에 대한 필요성이 가장 부각되는 보험업권 분야에 대해서 해당 도메인 지식 및 현장 경험을 다수 확보한 창업팀으로 주목하게 됐다"며 "본 운용사의 주요 관심 영역 중 하나인 인슈어테크 분야에서 높은 성장 가능성을 보유해 투자를 집행했다"고 말했다.언더라이터 남광현 대표는 "최고의 브랜드와 엑셀러레이팅 프로그램을 갖춘 투자사들과 함께 할 수 있어 영광"이라며 "보험 소비자의 불편함을 해소하기 위해 금융 소비자, 보험사, 규제 당국의 목소리에 귀 기울이겠다"고 피력했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[르포]금융권 연탄배달 봉사활동이 필요한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210017</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 11:17:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["서울에 이런 곳이 있는지 처음 알았어요."21일 서울시 노원구 중계본동에 위치한 '백사마을' 주민들에게 연탄을 배달한 서민금융진흥원의 한 직원은 이렇게 말했다. 무리가 아닌 표현이었다. 멀리서 보면 채도 낮은 슬레이트 지붕들이 옹기종기 모여있었고 가까이 가면 허파꽈리처럼 좁다란 골목길과 높다란 오름길이 교차해 있었다. 그래도 명색이 '마을'인데, 길에는 봉사활동을 온 이들만 가득하고 주민들은 드물었다.길을 걷다 멀리서 유리창이 깨지고 담벽에 빨간 페인트로 '철거'라 쓰여진 한 공가(空家)가 눈에 띄었다. 자세히 보니 "본 건물은 이주로 인하여 발생한 공가로 무단침입, 쓰레기투기, 경고문 훼손 등 불법행위 시에는…"이라는 내용이 담긴 경고문이 대문 앞에 붙어있었다. 철거와 이주라는 단어에서 유추할 수 있듯 백사마을은 재개발지역이다.노원구 불암산 기슭과 맞닿은 백사마을은 1967년 도심 개발 과정에서 청계천·영등포 등 판자촌의 철거민들이 이주하면서 형성됐다. 1980년대 이후 여타 정착지들은 아파트 단지로 바뀌었지만, 백사마을은 1971년 개발제한구역(그린벨트)으로 묶인 이래 주거형태도 60~70년대에 멈췄다. 그러던 중 서울시가 2008년 백사마을의 그린벨트를 해제하고 이듬해에는 재개발구역으로 지정했다. 정비계획대로라면 분양아파트와 임대아파트가 백사마을에 만들어져야 했다.재개발 계획은 표류했다. 오세훈 서울시장이 2011년 8월 무상급식 이슈로 사퇴하고 같은해 10월 박원순 시장이 취임했다. 2012년 서울시는 저층 주거지 보전구역에 지형, 골목길, 원래 필지를 유지하면서 다양한 임대주택을 건설하겠다고 했다. 이는 '박원순식 재개발'로 불렸다. 낮은 사업성과 주민 갈등이 이어지자 2016년 사업시행자였던 LH(한국토지주택공사)는 손을 뗐다.2017년 SH(서울주택도시공사)가 새 사업시행자가 됐지만 불암산 자락에 25층짜리 고층 아파트를 배치하는 설계안이 주민들의 반발을 부르는 등 갈등이 컸다. 서울시가 백사마을의 정비사업을 2021년 3월 인가 후 고시했지만, 이번에는 임대주택 건축비가 같은 단지 내 아파트보다 2배 이상 높게 책정된 것이 사업 지연의 이유가 되고 있다. 예산 효율성을 중시하는 '오세훈 시정'의 일이다.재개발이 길어질수록 원주민들은 조합원 분담금 부담도 커진다. 재개발이 이뤄지더라도 세입자와 저소득 원주민들은 터를 잃을 수 있다. 즉 재무적 부담 때문에 백사마을 원주민 상당수가 터를 떠난 것이다.    "사람들이 적어지니까, 후원도 적어져" "항상 고맙지. 말로 표현 못 해."이날 백사마을에서 열린 '금융권 합동 사랑의 연탄 나눔 행사'에 참여한 자원봉사자로부터 연탄을 받은 한 마을 주민은 &lt;블로터&gt;에 이렇게 전했다. 기자는 "어르신, 길에 사람이 많이 없네요."라고 물어봤다. 그러자 주민은 "사람들이 많았는데, 없어요. 개발한다고 20년, 30년 전부터 분양신청을 받는다고…"라고 답했다. 주민들이 느낀 불안정한 시간은 체감상 20년 이상은 된다는 의미다.기자도 직접 등에 지게를 지고 연탄을 날랐다. 금융권 종사자들의 온정 속에서 주민들의 집 창고에는 연탄이 차곡차곡 쌓였다. 참여자 역시 많아 분업이 잘 이뤄졌다. 오르막길을 지나 집 앞에 도착하면 안에서 대기하고 있던 봉사자가 연탄을 받았다. 이런 덕분에 얼굴에 숯검댕이 묻는 수고는 안 해도 됐다. 대신 목장갑을 벗으니 잿가루 냄새가 났다. 봉사활동은 봉사활동이었다.금융감독원은 2006년부터 사랑의 연탄나눔 행사를 펼치고 있다. 이날 활동에는 서민금융진흥원, 신용회복위원회, 은행연합회, 생명보험협회, 손해보험협회, 저축은행중앙회, 여신금융협회, 코스닥협회, 금융산업공익재단, 카카오뱅크, 케이뱅크 등이 참여했다. 이들 기관은 공동 후원금을 마련해 연탄은행에 연탄 21만2500장을 기부하고 이 중 6000장을 직접 백사마을에 배달했다.  참가자들은 힘을 쓰고 화기애애하게 샌드위치를 나눠먹으며 활동을 마무리했다. 한 서민금융진흥원 직원은 "서민금융에 좀 더 가까워졌던 굉장히 유익한 시간"이라며 "연탄과 함께 화재예방을 위한 가스감지기를 달아드렸다. 라면 등 기념품을 함께 드렸는데 주민들께서 좋아하셨다"고 전했다.막 사회생활을 시작한 새내기 직원들도 있었다. 민경강 카카오뱅크 뱅킹서비스팀 매니저는 "대학교 이후에 회사에 와서 처음으로 참여한 봉사활동으로 뿌듯함을 느낄 수 있었다"며 "회사에서 3차까지 봉사활동 지원자를 경쟁 방식으로 받았는데 뽑혀서 오늘 판교에서 버스를 대절해서 왔다"고 말했다. 그렇지만 이날 하루만의 노력으로는 주민들의 고단함을 해결하기 어려워 보인다. 봉사를 마치고 마을을 내려가니 주민 두 명이 보였다. 마을의 상황에 대해 자초지종을 물어봤더니 이런 답을 받았다. 한 주민은 "재개발 때문에 내보내는 걸 우선으로 해서 나간거야. 빨리 짓기 위해서 내보내는 거지. 집을 다 지을때까지 임대료가 나가는데 내년이 될지 후년이 될지 몰라. 사람들이 나가니까 후원도 적어지는 거 같아. 연탄도 빨리빨리 못 들어오는 거 같고"라고 말했다.우리나라에서 2022년까지 10여년 넘게 '주거의 안정'을 위협받는 주민들이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카뱅 이어 케뱅도 전산장애, 인뱅 전체 IT 투자 필요성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190004</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 06:25:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["재해복구(DR)는 평소에 들어가는 돈이다. 이것을 평소에 얼마 정도 투자해서 가끔씩 생기는 위기를 예방할 것이냐는 게 각 회사마다 입장도 경험도 다르지만 어려운 문제다. 재해복구를 통한 백업 조치가 있었다면 더 빨리 해결했었을 수 있는 문제라고 본다."글로벌 IT기업의 한국지사에서 근무했던 한 관계자는 '케이뱅크 먹통 사태'에 대한 견해를 묻는 &lt;블로터&gt;에 이 같이 답했다. 케이뱅크 앱은 지난 17일 오후 8시 30분 전후로 접속이 불능된 뒤 7시간 반만인 익일 오전 4시께 정상화됐다.20일 업계에 따르면 케이뱅크의 접속오류 사태가 장시간 이뤄진 점에 비춰 계정계(코어뱅킹) 쪽에서 문제가 일어났을 가능성이 제기된다. 코어뱅킹은 은행 본연의 금융업무 처리 시스템으로, 고객의 거래 데이터를 다루는 핵심 영역이다.앞서 케이뱅크는 지난해 말 계정계 시스템을 유닉스에서 리눅스로 올해까지 전환 완료할 계획이라고 밝힌 바 있다. 이는 리눅스를 기반으로 하는 클라우드 전환을 목적으로 한다. 클라우드 도입 시 '마이크로서비스아키텍처(MSA)'를 통해 서비스 배포와 제휴 서비스 연동을 더 빠르게 할 수 있다. 해외에선 클라우드 기반의 코어뱅킹을 활용하는 사례가 상용화됐다.나아가 케이뱅크는 자사 앱 전체에 클라우드 적용을 하기를 원했다. 올 6월 케이뱅크가 올린 사업공고를 보면, 온프레미스(자체 서버)와 퍼블릭 클라우드(전문업체로부터 서버와 스토리지 등 컴퓨터 자원을 빌려쓰는 것)를 결합한 하이브리드 클라우드를 구축하겠다는 내용이 담겼다.따라서 접속 오류가 발생한 시점은, 케이뱅크가 코어뱅킹의 클라우드 전환 작업 중인 기간과 일치한다는 뜻이다. 케이뱅크에 따르면 현재는 콜센터와 제휴업체 등 비대면 채널을 관리하는 채널계 등 일부에만 클라우드 적용이 이뤄진 상태다.신한은행의 사례를 떠올릴 수 있다. 신한은행은 올 초 코어뱅킹 업무를 유닉스에서 리눅스로 전환하고 오라클 DBMS(데이터베이스관리시스템) 업그레이드 작업을 진행했는데, U2L(Unix to Linux) 후속작업으로 OS 접근제어 설정과정에서 서버 일부가 장애를 겪었던 적이 있다.만약 케이뱅크가 퍼블릭 클라우드를 이용했다면 빠른 복구가 가능했을 것으로 보인다. 많은 퍼블릭 클라우드 기업이 재해복구 솔루션을 제공해 기업들이 백업 수단으로 활용한다. 오라클의 경우 '다중 리전(복수의 데이터센터)'을 운용해 고객사에 재해복구용 제2의 리전을 제공하고 있다. 비즈니스 연속성과 재해 방어라는 목적을 달성하기 위해서다.그렇지 않다면 케이뱅크는 자체적인 DR센터를 가동해 서버를 빠르게 복구했어야 했다는 지적이다. DR은 단순히 데이터를 복제해 붙여넣기 하는 협소한 개념이 아니라, 비상상황 발생 시 곧바로 연산 가능한 서버가 동작할 수 있도록 시스템과 프로세스를 구축하는 개념이다. RTO(Recovery Time Objectives, 복구 시간 목표), RPO(Recovery Point Objective, 복구 지점 목표)가 핵심이다.케이뱅크가 무중단이 생명인 금융업을 하고 있다는 점을 고려하면, 7시간 반은 RTO에서 한참 어긋난 경우라고 평가할 수 있다. 전자금융감독규정 제23조에 따르면 금융회사는 장애·재해·파업·테러 등 긴급 상황이 발생해도 업무가 중단되지 않도록 비상대책을 수립해 운용해야 한다.인터넷은행의 특성 중 하나인 IT기업의 내실보다는 외형적 성장에 집중한 결과라는 지적이다. 구체적으로 케이뱅크의 사업보고서를 들여다보면, 이 회사는 무형자산 중 시스템개발비의 장부금액이 지난해 말 131억원에서 올 3분기 112억원으로 줄었다. 미래 경제적 효익을 확실하게 기대할 수 있는 개발에 대해서만 무형자산인 개발비로 계상이 가능하다. 케이뱅크는 계정계시스템 구축 등에 지출된 비용에 대해 무형자산으로 인식하고 있는데, 내부개발로 자산화된 개발비는 없다.반면 마케팅비는 급증하는 추세다. 올 3분기 마케팅비는 53억원으로 전분기(8억원) 대비 6배 넘게 늘었다. 이 회사는 KT그룹과 모회사인 BC카드에 재무적 악영향을 주지 않기 위해서 빠르게 기업공개(IPO)를 성공시켜야 하는 과제를 안고 있다. 올 3분기 역대 최대실적을 내는 등 수익성이 빠르게 개선되고 있다. 금융수익을 통해 '성장성'을 입증하는 과정에서 본연적인 IT 경쟁력에 대한 투자에는 미흡했다는 분석이다.특히 케이뱅크의 지배구조 정점에 ICT 대기업이자 퍼블릭 클라우드사인 KT가 있었음에도 IT적인 시너지 효과가 있었는지도 의문이다. IT업계 관계자는 "대형 퍼블릭 클라우드사와 같은 하이퍼 스케일러가 아닌 온프레미스나 프라이빗 클라우드를 써도 해결할 수 있는 방법은 많다"며 "재해복구 시스템이 비싸지 않았겠느냐"고 했다.이 관계자는 "글로벌 IT업체의 클라우드도 본토에서 먹통이 가끔씩 있을 정도로 기계 결함은 항상 있는 일"이라며 "복구를 어떻게 빨리 하느냐, 복구 시스템이 잘 돼 있느냐의 차이다"라고 강조했다. 금융감독원에 따르면 2019년부터 올해 8월까지 발생한 은행권 전산 장애 275건 중 케이뱅크(34건)가 가장 많았다.  케이뱅크의 실명계좌를 연동하는 가상자산거래소 업비트도 이번 사건으로 손실이 적지 않다. 케이뱅크 오류 시간 동안 업비트에서 거래를 할 수 없게 되면서, 투자자들은 업비트에 보유한 가상자산을 빗썸 등 경쟁사로 옮겨 거래 후 출금을 하는 방법을 공유했다. 업비트는 지난달 SK C&amp;C의 데이터센터 화재로 하루동안 로그인 오류가 발생한데 이어 소비자 불편이 누증되는 모습이다.현재 FTX 파산 및 코인원의 카카오뱅크 제휴 등 거래소 간 점유율 유동성이 높아진 상황에서, 업비트의 아성에 균열이 날 수 있다는 분석도 나온다. 케이뱅크 측은 "앞으로 더욱 안전하고 편리한 서비스를 제공하기 위해 장애 발생 원인을 보다 면밀하게 분석해 재발 방지 대책을 강화하도록 하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/19/blt202211190003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JP모건 "미국 투자자 '런'하는 중국 시장, 우리는 밝게 본다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180006</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:24:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["코로나19 팬데믹이 사라질 경우 강력한 성장세가 나타날지 확인할 수는 없지만, 유일하게 유망한 지역은 중국이다."글로벌 투자은행(IB) JP모건은 지난 17일 서울 여의도 63빌딩에서 한화자산운용과 합동 기자간담회를 열고 이 같이 밝혔다. 최근 JP모건은 중국 기업의 주가 폭락에 오히려 '저점매수' 기회라는 의견을 낸 바 있다. 제로 코로나 정책 및 통화·재정 정책 기대감을 근거로 들었다. 또 JP모건은 올 3월 중국 빅테크에 대한 투자의견을 무더기로 하향하더니 두 달만인 5월에는 텐센트, 알리바바 등 종목의 등급을 대거 상향했다.이날 기자간담회에서도 JP모건 측은 중국 시장의 반등에 대한 기대감을 숨기지 않았다. 케리 크레이그 JP모건 글로벌마켓 전략가는 "종국적인 면에서 모든 가능성이 실현될 것이라 보지는 않으나 중국은 매우 다른 사이클을 보이고 있다"면서 "중국은 빠른 속도로 변화할 것이고 주식시장이 긍정적으로 돌아설 수 있다"고 강조했다.그는 "중국이 정책적으로 전환이 이뤄지면 다이내믹한 변화를 통해서 조정이 일어나 현금흐름이 발생할 수 있고 이는 지속가능한 기간 이뤄질 것으로 전망된다. 부양책 역시 중요한 맹점"이라며 "JP모건은 상대적으로 뉴트럴(중립)한 입장에 있기 때문에 금융과 소비자 부문에 있어서 어떤 지속가능한 부분을 기대할 수 있는지 예상한다"고 부연했다.다만 이러한 JP모건의 입장은 여타 기관투자자들의 포지션과는 달라 보인다. 레온 골드펠트 JP모건 아시아태평양 멀티에셋솔루션본부장은 "투자자들이 중국시장을 탈출하는 글로벌 런, 특히 미국 기관투자자들이 '런'하는 모습을 볼 수 있다"며 "연금기관 등 미국 투자자들의 포트폴리오는 50~60%가 주식, 5%가 신흥국인데 그 중 2%가 중국이다. 미국 기관투자자들은 중국이 대만 이슈 등 불확실성과 미국과의 패권경쟁으로 어려운 시장이라 생각해 포트폴리오에서 없애고 싶어할 것"이라고 분석했다.JP모건은 한화자산운용의 '라이프플러스(Lifeplus) TDF' 상품에 투자자문을 제공하고 있다. 이 중 2045년을 빈티지(목표 시점)로 한 상품의 자산구성에서 투자국가별 비중을 보면 미국 51.91%, 한국 15.99%, 일본 5.18%, 그리고 중국이 4.02%다. 여타 기관투자자들의 포트폴리오에서 중국 투자비중이 2%라고 밝힌 것보다 더 높은 수치다. '생애주기펀드'라고도 불리는 TDF는 은퇴 시기에 맞춰 위험자산과 안전자산 비중을 조정해 운용하는 상품이다.라이프플러스 TDF 상품은 한국시장에 대한 비중도 상당하다. JP모건은 한국 주식시장의 경우 현재 저평가된 국면이 내년부터 반등 전환할 것이라고 내다봤다. 골드펠트 본부장은 "한국 시장은 회복을 앞서서 시작하지 않을 것이다. 미국의 높은 금리와 달러 강세에 영향받기 때문"이라며 "한국 시장이 컨피던스(자신감)를 갖게 되면 내년 하반기 개선될 것"이라고 말했다.다만 내년 '금융투자소득세(금투세)'가 도입되면 시장 전반의 투심에 부정적인 영향을 줄 수 있다는 전망이 증권업계에서 나오는 만큼, 이러한 낙관론이 그대로 실현될지는 미지수다. 한화자산운용은 미국 연방준비제도(Fed·연준)의 정책 변화에 따른 '채권'의 역할이 커질 것으로 기대했다. 금리가 높을 때는 채권가격이 떨어지고 낮을 때는 상승한다. 현재 저렴하게 매수해 내년 금리인상 기조가 정체 후 인하되면 채권을 통한 이익 실현 모멘텀을 기대할 수 있을 것이라는 얘기다. 크레이그 전략가는 연준이 2024년부터 금리 인하에 나설 가능성이 있다고 추정했다.  JP모건은 내년 장기자본시장 전망(LTCMA, Long-Term Capital Market Assumptions)을 발표하면서 인플레이션 방어와 분산을 위한 대체투자를 제안했다. 골드펠트 본부장은 "올해 시장 하락은 최근 10년 동안 가장 매력적인 장기 투자 기회를 제공한다"며 "주식 60%, 채권 40%는 포트폴리오내에서 튼튼한 기반이 될 것"이라고 밝혔다. 주식 60%, 채권 40%로 포트폴리오를 구성했을 때 내년 수익률은 평균 7.2%가 될 것으로 예상했다. 세계 2위 자산운용사인 뱅가드도 이러한 '60대 40' 전략이 빠르게 개선될 것이라고 점쳤다.변재일 한화자산운용 WM솔루션운용팀장은 "현재 주식 가격은 얕은 수준의 경기 침체를 반영하고 있는데, 내년 경기침체가 심각해질 경우 주식 가격 하락과 채권 가격 상승을 기대할 수 있다"며 "경기 침체 수준이 예상보다 얕거나 경기 침체를 피할 수 있게 될 경우 주식 가격 상승과 채권 가격 상승 시나리오를 기대할 수 있다"고 봤다. 결론적으로 모든 시나리오에서 채권은 매력적이며 결국 전통적인 자산배분 전략이 유효할 것으로 예상했다.한화 라이프플러스 TDF는 지난 디폴트옵션 1차 승인에서 모든 빈티지(2020, 2025, 2030, 2035, 2040, 2045, 2050)가 승인을 얻었다. 포트폴리오 승인개수로는 전체 운용사 중 3위에 해당한다. 올해 빈티지별로 -11~-13% 수익률을 기록했지만 주식에 환오픈, 채권에는 환헤지하는 하이브리드 전략으로 성과를 방어했다. 주식은 S&amp;P와 유사한 수준의 성과를 기록한 가운데, 환율 효과가 빈티지별로 3~10% 더해졌다. 최영진 한화자산운용 전무는 "TDF는 장기 투자를 통한 리스크 프리미엄 취득으로 연금 자산을 늘리는 것이 핵심 가치"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["가상자산 규제국 아니었어?"…FTX 사태에 중국계 영향력 '더 커졌다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160018</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국은 가상자산 채굴을 금지하는 강력한 규제를 펴고 있지만 세계 시장에서의 영향력이 갈수록 커지고 있다. 미국계 가상자산거래소 FTX의 파산보호 선언이 대표적 사례다. FTX가 고객자산을 임의로 운용한 것이 단초였다면 중국계 거래소 바이낸스의 FTT(FTX 발행코인) 처분 선언 및 인수 번복은 결정타였다. 중국의 '전랑(戰狼·늑대전사) 외교'가 가상자산 시장까지 확장한 모습이다.16일 업계에 따르면 중국은 규제에 따라 가상자산 거래율이 역성장하고 있지만 홍콩과 마카오는 순성장하고 있다. 마카오는 홍콩과 함께 중국의 특별행정구에 속한다. 법률과 경제 체계가 다르고 자치권을 부여받아 별도 국가로 취급되지만, 결과적으로 '하나의 중국' 원칙이 적용된다.실제로 블록체인 데이터 플랫폼 기업 체이널리시스가 지난달 발간한 보고서를 보면, 2021년 7월부터 2022년 6월까지 중국의 가상자산 시장은 전년 동기 대비 거래량이 31.1% 감소했지만 마카오는 14.5% 증가했다. 한국(13.2%)보다 더 높은 수치다. 홍콩은 9.5% 증가해 한국의 뒤를 이었다.중국은 거래량이 역성장했지만 여전히 동아시아 내에서 가장 크고 전 세계에서는 네 번째로 큰 시장으로 나타났다. 최근 중국에서는 몇 달 동안 위축됐던 거래 활동이 회복되기 시작했고, 중국 정부의 규제로 큰 폭의 감소를 겪은 채굴 활동마저 다시 부활했다. 앞서 중국 정부는 2017년 9월부터 중국 내에서 가상자산 신규 발행 및 거래를 금지했으나, 중국계 자본이 국외로 본사를 옮겨 사실상 운영을 지속해왔다.체이널리시스 측은 "자사 데이터를 통해 중국에는 여전히 가상자산 초창기의 반 체제 정신(anti-establishment ethos)이 남아있음을 알 수 있다"며 "정부의 단속도 분명히 효과가 있었지만, 중국의 가상자산 시장은 중앙화 거래 및 디파이 서비스 모두에서 상당한 거래량을 보이며 여전히 강세를 보이고 있다"고 분석했다.  이러한 분석은 해외 가상자산거래소 비트멕스(Bitmex)의 아서 헤이즈 CEO(최고경영자)의 견해와 연결해서 보면 흥미롭다. 중국은 전통적으로 무역 수익으로 미국 재무부 채권을 구매해왔다. 이 같은 전략대로라면 올해 중국은 7000억달러치 국채를 추가로 사들였어야 했는데, 그렇게 하지 않았다. 미 재무부 등의 자료에 따르면 중국은 올해 미 국채를 가장 많이 판 국가다.올해 미국은 급격한 기준금리 인상에 따라 '달러 초강세'를 야기했다. 중국 입장에서는 자국 통화가치가 하락하는 와중에 미국 국채를 더 사는 건 달러 가치를 더 높이고, 위안화 가치를 절하하는 것과 다름없다. 그에 따라 중국 기업이 무역으로 얻은 달러로 비트코인 등 실물경제 바깥에 있는 가상자산을 구매한다면 위안화의 통화권력을 유지하는데 도움이 되지 않겠느냐는 추측이다.아서 헤이즈 최고경영자는 "중국 정부가 사회안전망을 확대하고 소득을 수출 부문에서 가계 부문으로 재조정한다면 흑자를 '쓰게' 할 수 있다"며 "그러나 그것은 중국이 세계의 작업장이 되면서 지난 30년 동안 부와 권력을 얻은 파벌들을 해치는 것을 의미하기 때문에 극도로 어려운 정치적 결정일 것"이라고 분석했다.올 9월 기준으로 중국의 소비는 GDP 대비 41.3%에 불과하다. 제2위 경제대국치고는 극도로 낮은 수준이다. 미국의 경우 GDP 대비 소비가 60%에서 70% 수준이다. 중국은 사회주의적 통제가 이뤄지는 국가다. 비트코인 구매가 중국 내부의 금융 시스템을 잠식하지 않도록 위안화 자본 통제를 엄격하게 유지할 수 있다.중국은 내부적으로는 비트코인 규제를 엄하게 펴고 있지만 대외적으로는 홍콩을 대리인 삼아 크립토 자본을 유입하는 이중적인 전략을 펴고 있다는 해석이 나온다. 홍콩 증권선물위원회(SFC)는 지난달 가상화폐 선물 상장지수펀드(ETF) 상품 출시와 관련한 가이드라인을 발표했다. 미국 시카고 상품거래소(CME)와 동일한 방침을 적용하겠다는 내용이 담겼다.아서 헤이즈 최고경영자는 "중국의 일부인 홍콩의 금융 시스템은 더 자유롭고 실험적으로 허용된다"며 "다음 상승장은 중국이 가상자산 시장을 다시 받아들이는 시기와 연관될 것"이라고 전망했다. 이러한 전망은 '뇌피셜'로도 볼 수 있지만 현재 비트코인 시세와 연동해 보면 가능성을 배제할 수는 없다. 비트코인은 FTX가 파산보호 신청을 했음에도 1만6000달러선의 시세를 지키고 있다. 바이낸스 CEO 자오창펑(중국계 캐나다인)이 가상자산 '회복 펀드(recovery fund)'를 출시한다고 밝히자 반등에 성공, 1만7000달러까지 치솟으면서다.반면 미국의 경우 FTX 사태로 규제는 더욱 강화되면서 투심은 더욱 악화되는 모양새가 나타나고 있다. 캐시 우드 CEO가 이끄는 아크인베스트는 "FTX의 몰락으로 기관투자가의 가상자산 투자가 앞으로 몇 년간은 더 늦춰질 수 있다"고 전망했다. 미 의회에서 규제 강경파에 속하는 엘리자베스 워런 민주당 상원의원은 "현재 가상자산업계에는 너무 많은 부패와 사기가 만연했다"고 했다.중국계 크립토 참여자들은 이와 반대되는 분위기다. 가상자산 트론의 창시자로 최근 중국계 거래소 후오비를 인수한 저스틴 선은 최근 부산서 열린 '블록체인 위크 인 부산'에서 "현재 하락장세를 초래하게 된 것은 미국을 비롯한 많은 나라들이 금리를 대폭 인상하고 대차대조표를 축소했기 때문"이라며 "인플레이션에 맞서기 시작하면서 글로벌 경기 침체의 상당 부분이 원인이 됐다"고 강조했다.앞서 저스틴 선은 올해 시장이 위기에 닥쳤을 때 BTC 등 유동성이 높은 디지털 자산을 매입하는 한편 위기에 빠진 암호화폐 회사를 지원하기 위해 50억달러를 투자하겠다고 발표했다. 지난해 5월 비트코인 가격이 폭락했을 때 2억8000만달러를 들여 평균 매입 단가 3만6868달러에 약 4145비트코인을 구입, 평균 2509달러에 약 5만4153이더리움을 매수하기도 했다.부산시 디지털자산 거래소는 중국계의 영향력이 더욱 커질 전망이다. 부산시는 바이낸스, FTX, 후오비와 부산 디지털자산 거래소 설립 지원을 위한 업무협약을 체결했는데 FTX는 영업력이 복구될지 미지수다. 이로써 부산시 거래소의 지원에 주축이 될 거래소는 현재 중국계가 다수다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코빗, 국내 최초 거래소 보유 가상자산 내역 공개 '파격 결정']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160012</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계적인 가상자산 거래소 FTX가 미국 델라웨어주 법원에 파산보호 신청을 하면서 글로벌 가상자산 시장이 혼란에 빠졌다. 특히 FTX가 보유 자산을 부풀렸다는 의혹까지 제기되며 과연 가상자산 거래소가 고객들이 맡긴 자산을 그대로 보유하고 있는지에 대해 투자자들의 의구심이 커지고 있다. 이에 국내 가상자산 거래소 코빗이 선제적인 투자자 신뢰 획득 조치에 나섰다.코빗은 국내 업계 최초로 자사가 보유한 가상자산 내역 관련 사항 전반을 공개하기로 했다고 16일 밝혔다. 이번 결정으로 코빗 고객은 홈페이지를 통해 비트코인(BTC), 이더리움(ETH), 리플(XRP)을 비롯한 코빗에 상장된 모든 가상자산에 대해 매일마다 코빗이 보유한 수량과 이를 확인할 수 있는 지갑 주소까지 정확히 알 수 있게 된다.FTX 사태에 대응해 해외 유명 가상자산 거래소들은 앞다퉈 자신들의 가상자산 보유량을 보여주겠다며 관련 서비스 출시를 예고한 상태다. 주로 머클트리(Merkle Tree) 방식을 채택해 가상자산 보유량을 증명할 것으로 알려졌다. 머클트리는 블록에 포함된 거래 내역을 나무 형태로 요약, 모든 정보를 압축해 간단히 표현하는 방법이다. 블록에 기록되는 데이터를 두 개씩 묶었기 때문에 거래량이 기하급수적으로 늘어도 특정 거래를 찾는 경로가 단순하다는 장점이 있다. 그러나 지갑 주소 목록이 공개되진 않는다.반면 코빗은 보유 수량뿐만 아니라 지갑 주소도 공개함으로써 고객이 거래소의 가상자산 거래 내역까지 자세히 확인할 수 있다. 이처럼 파격적인 코빗의 발빠른 대응은 투명성 제고를 통해 투자자 보호에 전력을 기울이겠다는 코빗의 자신감과 의지가 읽히는 대목이다.또한 코빗은 실제 소유주가 소송에 휘말려 있거나 지배 구조가 복잡하게 얽혀 있는 다른 거래소들과 달리 주요 주주인 글로벌 게임 기업 넥슨의 지주 회사인 NXC와 SK그룹 내 투자 전문 회사인 SK스퀘어가 각각 64%, 35%의 지분을 보유하고 있다. 이에 업계에서는 코빗의 보수적인 가상자산 상장 기조와 함께 대기업 자본이 운영하는 코빗의 경영 투명성 측면을 차별화된 강점 요소로 꼽기도 한다.코빗은 지난해 3분기부터 자사가 운영 중인 거래소 원화 예치금 분리 보관 여부와 가상자산 수량에 대한 신뢰도를 높이기 위해 외부감사인(한미회계법인)을 통해 분기별 실사를 진행하고 있다. 투자자 보호 목적의 해당 실사를 통해 고객이 예치한 원화와 가상자산 대비 코빗이 거래소 지갑에 100% 이상 보관하고 있음을 주기적으로 확인받고 있다.국내 원화마켓 가상자산 거래소들은 외부 회계감사를 거쳐 가상자산 및 원화 예치금을 고객들이 맡긴 것 이상으로 실제로 보유하고 있는지를 분기별로 공시하는 것이 대부분이었다. 그러나 가상자산 보유 수량을 매일 공개하지는 않았기 때문에 회계감사 기간에만 자산을 보유하는 것 아니냐는 의혹을 받았다. 이에 코빗의 이번 결정은 관련 우려를 불식시킬 수 있을 것으로 보인다.오세진 코빗 대표는 "코빗이 보유한 가상자산 수량을 과감히 공개하기로 한 것은 그간 항상 법규를 준수하며 투명하게 운영한다는 원칙을 지켜왔기에 가능했다"며 "코빗은 앞으로도 코빗만의 투명성과 신뢰성을 바탕으로 고객이 믿고 이용할 수 있는 가상자산 거래소를 만드는 데 온 힘을 다하겠다"고 밝혔다.한편 코빗은 이번 결정에 발맞춰 국내외 거래소의 자산을 코빗으로 유치하기 위해 '코빗으로 가상자산 옮기기' 이벤트를 이달 30일까지 진행한다. 이벤트 기간 내 고객이 외부에서 가상자산을 코빗 계정으로 입금한 후 내달 31일까지 잔고 유지 시 최대 50만원의 리워드를 받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[개인정보 판매 논란겪은 토스, '데이터보호 준법 자문위원회' 출범]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160011</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 개인정보 유상판매 이슈로 소비자 평판에 악영향을 겪은 토스(비바리퍼블리카)가 안전장치를 마련했다. 외부 전문가 3인으로 구성된 '데이터보호 준법 자문위원회'를 출범했다. 범국민적 서비스로 성장한 만큼 평판 리스크를 발빠르게 포착하겠다는 의지로 풀이된다.16일 토스는 자발적인 데이터 이용 및 보호에 대한 투명성을 높이는 자발적 신뢰 강화 활동의 일환으로 자문위원회를 출범했다고 밝혔다. 신용석 토스 개인정보보호책임자(CPO)는 "매월 국민 1400만명이 사용하는 금융 플랫폼으로 성장하면서 외부의 시선을 통해 더욱 적극적으로 고객 데이터 보호체계의 투명성을 점검 받고 개선해 나갈 필요가 있다는 내부 공감대가 있었다"고 말했다.앞으로 위원회는 토스가 보유한 고객 데이터에 대한 처리가 관련 법령을 잘 준수하고 있는지 독립적으로 확인하고 감시하며, 안전한 데이터 거버넌스 체계를 구축하기 위한 자문 역할을 수행한다. 회사의 데이터 보호 전략 및 정책, 준법 감시 활동을 반기마다 보고받고, 개인 정보처리 민감도가 높은 사안에 대해서는 대표이사 및 개인정보보호책임자에게 의견을 제시하게 된다. 토스는 위원회의 의견을 적극적으로 수용하고, 관련 결과를 홈페이지에 공개할 예정이다. 고려대 정보보호대학원 권헌영 교수를 위원장으로, 동 대학원 김승주 교수, 법무법인 광장의 김철준 고문을 자문위원으로 해 출범했으며 지속적으로 확대할 계획이다.권 교수는 현재 한국IT서비스학회 회장과 한국정보보호학회 개인정보보호 연구회장을 맡고 있는 정보보호 분야 전문가다. 김 교수도 암호학과 사이버보안 분야의 전문가로 대통령 직속 4차산업혁명위원회 위원으로 활동한 바 있다. 김철준 고문은 17년간 금융 당국에서 다양한 금융업권의 IT부문 검사를 진행했으며, 이후 금융회사 정보보호 최고책임자를 역임하고 현재 법무법인에서 자문 활동을 하는 등 다양한 경험을 보유하고 있다.올 초 토스는 앱 이용자의 개인정보를 법인보험대리점(GA)과 보험설계사에게 유상판매해 맞춤형 보험상품을 추천한 사실이 알려지면서 논란을 빚었다. 이에 토스는 본인신용정보관리업(마이데이터) 사업자 자격을 올 1월 획득했으며 고객 동의를 받아 적법하게 사업을 했다고 해명했다. 휴대폰 번호도 가상번호로 제공했다.마이데이터업은 개인정보의 자유로운 이동으로 성립한다. 그러나 일반 이용자들은 개인정보가 '판매'된다는 사실 자체에 높은 민감도를 나타냈다. 이번 토스의 위원회 구성은 이러한 실제적 반응을 반영해 '절제 있는 수익성 추구'를 하기 위한 목적으로 해석된다. 지난 6월에는 이용자 정보가 유상판매될 수 있다는 동의 내용을 포함해 약관을 개정했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTX서 온 '이주민' 받아라…가상자산거래소 '새단장' 박차]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150015</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유동성 위기로 파산을 선언한 가상자산거래소 FTX로부터 '이주민'이 쏟아지고 있다. 지난 7일 FTX에서 뱅크런(대규모 인출 사태)이 벌어진 이후 국내 거래소로 유입되는 가상자산 입금량이 상승하는 추세다. 점유율이 크게 바뀔 수 있는 국면으로 전환되면서 거래소들 간의 고객 유치 경쟁도 활발해지는 모습이다.15일 가상자산 온체인 데이터 분석 플랫폼 크립토퀀트에 따르면 빗썸에 유입된 비트코인 총 입금량은 이달 7일 269.7개에서 8일 1544.3개, 9일 2016.8개로 급증세를 나타냈다. 코인원 역시 같은 기간 46.9개, 117.4개, 451.5개로 수직상승했다. 문제의 발원지인 FTX에선 10일부터 비트코인 입금량이 극히 저조해진 수준이다.업비트, 빗썸, 코인원, 코빗, 고팍스 등 국내 5대 거래소로 구성된 디지털자산거래소 공동협의체(DAXA)는 이달 10일 "각 거래소에 맡겨 두신 투자자 여러분의 현금과 자산은 안전히 보관되고 있으며, 지급불능 사태로 이어지지 않으니 안심하시길 바란다"고 공지했다. DAXA는 회원사가 거래 지원하고 있는 가상자산에 대한 검토와 함께 시장 현황을 모니터링하고 있다고 전했다. 이러한 노력은 국내 거래소로의 자산 이동을 촉진할 것으로 보인다.국내 가상자산거래소의 점유율은 업비트가 80% 수준으로 업계 1위를 확고히 유지하는 가운데 빗썸이 코인원을 약 10% 포인트 앞서가는 것으로 파악되고 있다. 2위 자리는 FTX 사태와 맞물려 언제든지 바뀔 수 있다는 해석이 나온다. 이러자 거래소들의 서비스 경쟁도 심화했다.코인원은 회원 2000만명을 보유한 인터넷은행 1위 카카오뱅크와 맞손을 잡았다. 이달 29일 카카오뱅크 원화 입출금 서비스를 시작한다. 원활한 고객 서비스 제공을 위해 15일 자정부터 28일 오후 9시까지 2주간 카카오뱅크 계좌 사전등록을 진행한다. 사전등록과 이벤트 응모까지 완료한 고객 중 총 825명을 추첨해 아이폰 14 프로, LG퓨리케어 에어로타워, LG스탠바이미, 백화점 상품권, 치킨 세트 등 경품을 증정한다.차명훈 코인원 대표는 "코인원 서비스의 중요한 변화를 앞두고 있는 만큼 고객 이용에 불편함이 없도록 철저히 준비하고 있다"며 "카카오뱅크 계좌 사전등록을 완료해 더 간편해진 코인원 서비스를 만나보시기 바란다"고 전했다.빗썸은 유저 편의성을 대폭 끌어올린 안드로이드(AOS) 버전 빗썸 앱을 정식 출시했다. 새 앱에서는 '거래화면 내 원화 간편 입금' 기능을 사용할 수 있다. 가상자산을 거래할 때 주문가능 금액이 부족할 경우 화면 이탈 없이 연결계좌에서 쉽게 원화를 입금할 수 있게 됐다.선호도가 높은 가상자산을 주제별로 관리할 수 있는 '관심 탭' 기능도 고도화됐다. 빗썸 앱을 사용하면 투자자는 △레이어2 △메타버스 △웹3.0 등 관심이 많은 카테고리를 중심으로 가상자산을 살펴볼 수 있다. 자연스러운 화면 이동과 제스처 기능 활성화로 더욱 편리한 거래환경을 조성한 점도 특징이다.  코빗은 전면 개편된 NFT 마켓플레이스를 오는 30일 선보인다. 청담미디어의 숏폼 애니메이션 콘텐츠 브랜드인 '씨릴즈'와 문화 콘텐츠 마케팅 그룹 '위드컬처' 등이 작품을 공급한다. 또 NFT 오픈마켓에서 목초지(Pasture) 등을 거래하면서 양을 키우는 농장 경영 게임으로 유명한 '쉽팜' 등 주목받는 크리에이터들이 참여한다.코빗은 지난해 NFT 마켓플레이스를 시작하면서 글로벌 NFT 거래 플랫폼인 오픈씨(OpenSea)에 등록된 작품들을 구매할 수 있도록 했다. 스튜디오드래곤과 협업해 드라마 빈센조, 마인, 호텔 델루나와 같은 드라마 작품의 NFT를 발행한 바 있다. 올해는 지난 9월과 10월에 각각 열렸던 음악 축제인 '울트라 코리아 2022'와 '자라섬재즈페스티벌'에서 입장권 형태의 NFT PASS를 판매하기도 했다.고팍스는 세계 1위 가상자산거래소 바이낸스에 인수될 가능성이 거론된다. &lt;디센터&gt;에 따르면 바이낸스는 최근 고팍스 고위진과 만났다. 창펑자오 바이낸스 최고경영자(CEO)는 올해 여러 공식석상에서 "한국 시장에 재진출할 준비를 하고 있다"고 밝힌 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/15/blt202211150039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[해외주식에 힘준 토스증권 실적, 중소형 증권사 거의 따라잡았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150011</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올 3분기 증권사들의 실적 급락세가 두드러지는 가운데 토스증권은 그와 반대로 순성장한 성적표를 받아들였다. 출범 2년도 안 돼 이베스트투자증권 등 중소형 증권사와 필적하는 실적을 냈다. 해외주식 서비스에 공을 들인 결과로 해석된다.토스증권은 경영공시를 통해 회사 출범 1년 9개월만에 처음으로 분기 흑자를 달성했다고 15일 밝혔다. 올 3분기 토스증권의 영업이익과 당기순이익은 각각 22억원, 21억원을 기록했다. 앞서 지난 8월 첫 월간 흑자를 기록한데 이어 분기 실적도 처음으로 흑자 달성했다.토스증권의 올 3분기 매출은 492억원으로, 전분기 대비 40%, 전년 대비 1950% 증가했다. 특히 해외주식 서비스 매출은 전체의 30% 수준으로, 지난해 12월 서비스를 선보인 이후 올 1분기 37억원, 2분기 100억원, 3분기 130억원으로 매 분기 큰 폭의 성장을 보였다. 같은 기간 해외주식 거래대금도 1분기 6조2000억원, 2분기 10조6000억원, 3분기 13조5000억원으로 지속적으로 증가했다.경쟁 증권사들과 비교하면 토스증권의 성장세는 더욱 돋보인다. 이베스트투자증권은 올 3분기 영업이익이 90억원, 순이익이 76억원으로 각각 전년 동기 대비 83%, 80% 감소했다. 한양증권의 경우 영업이익 54억원(-78.3%), 순이익 34억원(-80.1%)을 기록했다. 상위 5개 증권사(미래에셋증권·한국투자증권·NH투자증권·삼성증권·KB증권)도 전년과 비교해 순이익이 70%가량 줄었다.해외주식에 집중한 토스증권의 전략은 국내 증권사들의 틈바구니 속에서 생존력을 확보할 수 있었던 비결로 꼽힌다. 통상 증권사들의 해외주식 거래수수료가 0.25%인 것과 달리 토스증권은 내년 6월 말까지 0.1%를 적용한다. 낮은 거래수수료만으로는 토스증권의 성장을 설명할 수 없다. 여타 증권사들도 한시적으로 수수료를 0.1% 수준으로 낮추는 이벤트를 진행 중이기 때문이다.'편의성'이 주효했다. 올 상반기 선보였던 '주식 모으기' 서비스가 크게 기여했다. 적립식 투자처럼 국내와 해외 주식을 매일, 매주, 매월 단위 원하는 금액만큼 투자할 수 있는 서비스로 출시 8개월만에 약 20만명이 넘는 고객을 유치했다. 변동성이 커진 주식시장에서 우량기업에 장기투자할 수 있는 서비스를 선보여 고객들의 좋은 반응을 얻었다는 평가다.특히 실시간 소수점 거래를 지원하는 해외주식의 경우, 최소 1000원부터 미국주식과 ETF에 투자할 수 있어 '주식 모으기' 서비스와 큰 시너지를 냈다. 증권사들이 15분 늦게 해외주식 시세를 보여주는 것과 달리 토스증권은 실시간 시세도 무료로 제공하는 등 디테일한 부분까지 차별화했다. 편리한 사용자환경·경험(UI·UX)도 한몫했다.토스증권 해외주식 서비스는 투자 종목을 꾸준히 확대하며 고객의 폭넓은 투자를 도왔다. 지난해 12월 약 500여개 종목으로 시작한 해외주식 서비스는 현재 3600여개 미국주식과 ETF로 대상을 넓혔다. 전 종목에 온주(1주) 및 소수점 단위로 투자할 수 있다.국내주식 거래에 경쟁력이 없는 것도 아니다. 증권사들은 비대면 계좌 개설 시 국내주식 거래 수수료를 무료로 제공하는 대신, 신용융자 이자율을 높이는 식으로 수익을 확보했다. 토스증권은 토스 앱 내에서 '토스프라임'이라는 유료 구독서비스를 이용하면 국내주식 거래수수료를 깔끔하게 없애준다.토스증권 관계자는 "장기화되고 있는 증시 침체의 상황 속에서도 이같은 성과를 낼 수 있었던데는 토스증권의 서비스를 사랑해주시는 고객이 있었기 때문"이라며 "앞으로도 고객들이 필요로 하는 서비스에 집중하며 '투자하면 가장 먼저 생각나는 서비스'를 만들어 나갈 것"이라고 말했다. 토스증권은 남은 4분기 올해의 성장세를 이어가는 한편, 서비스 안정성 강화에 총력을 기울인다는 계획이다. 연말까지 해외주식 브로커 및 환전 은행 이중화를 마무리하고, 고객들이 신뢰하고 이용할 수 있는 안정적인 서비스를 제공한다는 목표다. 올해 10월 말 현재 토스증권의 고객수는 450만명이며, 월활성유저(MAU)는 200만명 이상을 꾸준히 유지하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/15/blt202211150042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['단일 로그인' 전환하는 업비트, 애플보다 신뢰 얻을 수 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150006</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가상자산거래소 업비트가 애플, 카카오 ID 기반의 소셜 로그인 방식을 폐기하고 자체 로그인 시스템인 '업비트 로그인'으로 일원화한다. 이에 따라 업비트에서는 오는 21일부터 본인인증을 거친 후 자체 로그인을 통해야만 거래를 할 수 있게 된다.그러나 일각에서는 오히려 업비트로의 일원화가 불안하다는 평가도 나온다. 카카오는 SK C&amp;C 데이터센터 화재로 신뢰 회복 과정에 있다고는 하지만, 애플에 대한 신뢰도는 여전히 상당하기 때문이다. 또 데이터센터 화재는 물리적인 피해로 볼 수 있지만, 해킹 등 소프트웨어적 공격까지 카카오가 취약한 건 아니다. 업비트 입장에서는 자체 로그인 방식의 보안적인 무결성과 무사고를 지속적으로 이어가야 이러한 불안을 불식시킬 수 있다는 분석이다.15일 업비트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "업비트 로그인은 공개키 암호 기술(Public-Key Cryptography)을 활용해 인증에 필요한 개인 정보를 외부로 노출시키지 않는 장점이 있다"며 "업비트의 새로운 로그인 방식은 신속한 온라인 인증(FIDO)의 한계를 극복해 이용자가 어떤 인증 수단을 사용하더라도 높은 보안성과 편리성을 갖도록 구성했다"고 답했다.또 "업비트 로그인은 강도 높은 보안 정책을 적용했다"며 "기기 안에 저장되는 생체인증정보나 암호화 키는 모두 스마트폰의 하드웨어가 제공하는 강력한 보안 모듈인 신뢰 실행 환경(TEE) 기능으로 보호되므로, 공격자가 휴대폰을 해킹하더라도 해당 정보를 획득할 수 없다"고 부연했다.업비트 로그인은 6자리 PIN 번호 또는 생체인증(페이스아이디·지문) 방식을 활용한다. 비밀번호가 필요없는 '패스워드리스' 방식이다. 보안성이 높은 것으로 잘 알려졌다.하지만 상시 입출금이 가능하도록 인터넷에 연결된 가상자산 지갑인 '핫월렛'은 해킹 위험이 상존한 것이 사실이다. 세계 3위 가상자산거래소 FTX에서 최근 파산 신청과 맞물려 해킹된 사용자 계정을 통해 연동된 은행 계좌까지 해킹 시도가 탐지된 것이 이러한 위험 사례다.실제로 웹3 커뮤니티 gm.xyz의 공동창업자 마이크 맥기네스는 서드파티 앱 '플레이드(Plaid)'를 통해 FTX US와 미국 은행 계좌를 연결해 사용해왔는데, 갑자기 FTX US로부터 은행 계좌에 접근이 이뤄졌다는 메시지를 받고 이를 캡처해 자신의 트위터에 올렸다. 이에 플레이드 공식 계정은 댓글을 달아 "11일부터 FTX의 플레이드 접근을 중단했다"고 밝혔다.  현재 국내에서는 각종 금융사들이 마이데이터 서비스를 내놓고 있고, 가상자산도 관리 자산 중 하나로 서비스하고 있다. 플레이드처럼 은행 계좌와 가상자산거래소 계정을 연계하는 게 가능하다는 뜻이다. 향후 업비트에서 FTX와 유사한 사례가 나타날 경우, 실명계좌를 제공하는 케이뱅크는 물론 계정이 연동된 금융사도 위험에 처할 수 있다는 분석이 나온다.다만 전문가들은 업비트 로그인 자체적인 보안성에 대해선 긍정적인 평가를 내놓는다. 보안전문기관의 책임자급 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "핀번호와 생체인증 방식을 함께 활용하는 투팩터 인증을 내부적으로 안전하게 구현했다고 하면 취약하다고 볼 수 없다"며 "최근 생체인증 방식은 지문을 등록하면 트러스트존 같은 안전영역에 등록해 놓고 인증이 이뤄진다"고 설명했다.이 관계자는 "금융회사들은 본인들이 보안성을 강화해서 해킹에 대비를 할 수 있기 때문에 대부분 자체 로그인 방식을 쓰고 있다"면서도 "일부 기관들은 자체 로그인 방식과 외부 연동을 병행해서 제공하기도 한다"고 덧붙였다.업비트는 기존 다중 로그인 방식보다 단일 로그인 방식이 더 뛰어난 보안성과 안정성을 가진다는 것을 이용자에게 입증하는 것이 숙제다. 지난 2019년 업비트는 해킹으로 인해 당시 580억원 상당의 이더리움을 탈취당한 바 있다. 또 가상자산 거래가 활황이었던 지난해에는 서버 불안정을 겪으며 한 달에 한 번꼴로 긴급 서버 점검에 나서기도 했다.급속한 일원화가 카카오와의 관계 정리의 연장선상에 있다는 해석도 나온다. 업비트 관계자는 SK C&amp;C 데이터센터 화재에 따른 의존 문제를 줄이기 위해서라는 세간의 시각에 "화재 때문은 아니고 예정했던 건"이라고 강조했다. 실제로 업비트 로그인 전환 공지는 데이터센터 화재가 일어나기 전인 지난 9월 30일 이뤄졌다.이달 10일 카카오는 업비트 운영사 두나무를 비롯해 SK텔레콤, SK스퀘어, 카도카와, 휴먼스케이프 주식을 완전자회사인 카카오인베스트먼트에 현물출자한다고 공시했다. 카카오가 직접적인 경영 관여도를 낮추는 셈이다. 지난 3월 두나무 주주총회에서 카카오 측 사외이사(이성호)가 사임한 뒤, 올 하반기 카카오는 두나무 주식 약 8만주를 매각했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/15/blt202211150008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두나무 버리는(?) 카카오, 카카오인베 출자지분 가치 폭락 의미<2> [넘버스]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211110017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211110017</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 04:21:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 혁신기업 생태계 정보와 IT업계 이슈를 소개합니다.   이번 거래와 관련해 카카오에게 던질 수 있는 핵심 질문은 아래와 같습니다."카카오는 손실(약 1조원)이 뻔히 예상됨에도, 왜 이런 불필요해 보이는 그룹 내부 거래를 통해 대규모 손실을 2022년 4분기에 내려고 하는 걸까요?"그 첫번째 이유로는 ‘빅배스(Big Bath)’ 가능성을 &lt;1&gt;편에서 설명드렸어요. 빅배스는 무엇이고 카카오가 빅배스를 함으로써 얻을 수 있는 이득에 대한 내용, &lt;1&gt;편을 봐주세요.오늘은 이 외 다른 이유에 대해 말씀 드려요. 특히 블록체인 사업 전략에서 카카오가 다른 설계를 하고 있을 가능성에 대해 짚어 봅니다. 그리고 왜 카카오인베스트먼트라는 스타트업 투자 회사에 두나무 주식을 넘겼는지에 대해서도 알아보고요. 카카오 내에서 이루어지는 이런 자본거래가 시사하고 있는, 숨어있는 투자 시사점에 대해 알아볼게요.04.두나무 버리는(?) 카카오카카오가 손실(약 1조원)이 뻔히 예상됨에도, 불필요해 보이는 그룹 내부 거래를 통해 대규모 손실을 2022년 4분기에 내려고 하는 두번째 이유, 다름 아닌 두나무를 대하는 카카오의 시선 변화입니다.두나무 주식을, 카카오가 직접 보유하고 있는 것과 카카오가 자회사를 통해 보유하는 일은 전혀 다른 사업 전략이예요. 직접 보유할 만큼 카카오에게 두나무 지분이 중요하지 않다는 말과 같고요. 보통 자본시장에서는 양사 협업 관계가 더 중요하지 않게 되고 기회가 되면 보유 지분을 매각하려고 할 때 이런 자본 거래를 단행해요.한때 두나무는 카카오 사업에서 많은 의존도를 차지할 정도로 중요했어요. 카카오 코인으로 불리는 클레이튼은 업비트(두나무가 운영하는 코인거래소) 해외 거래소에 상장돼 있고요. 보라 코인 등 카카오 계열회사(주로 그라운드X)가 투자한 코인(캐리프로토콜, 콘텐츠프로토콜, 보라)이 업비트에 상장돼 거래되고 있습니다.코인 상장 여부로 양사의 밀접도를 측정하는 일은 블록체인 세계의 아주 일부만을 바라보는 시선인데요. 이런 코인 상장 외에도 두나무가 사업 초기 카카오톡을 기반으로 주식 시세 및 관련 정보를 확인할 수 있는 앱 서비스를 내놓은 일, 두나무 설립 초기부터 투자금을 지원했던 카카오그룹 계열사들이 한때 23%에 달하는 두나무 지분을 보유한 일, 카카오 출신 경영진이 두나무 경영진으로 이동한 일, 클레이튼을 기축 통화로 사업을 시작한 수많은 디파이 서비스와 NFT 서비스들이 업비트와 인연을 맺기 위해 노력했고 일부 성공했던 일 등이 있습니다.너무 많아 일일이 열거하기 벅차고요.그런데 주로 2021년부터 양사 밀월 관계의 변화가 외부에 보이기 시작했어요. 표로 정리해 봤는데요.  위 표 안의 사건들을 정리하면, 투자 지분율은 점차 줄어들고 있고요. 두나무에 대한 카카오의 경영간섭은 점차 줄어들어 이제는 더 이상 간섭을 하지 않고 있죠. 대신 카카오는 별도 암호화폐 거래소를 해외에서 인수하고 있고요. 두나무가 운영하는 '업비트'와 같은 중앙화거래소(CEX)가 아닌, 탈중앙화거래소(DEX) 투자를 집중적으로 벌이고 있어요.좀 더 간략히 정리하면, 카카오는 이제 두나무 없는 블록체인 사업을 카카오 스스로 설계하고, 투자하고 있다는 거예요.카카오는 왜 생각을 바꾸었을까요?05.비상장주 '두나무' 투자자들 옥죄는 고무줄 주식가치 평가잠시 짚고 넘어갈 문제가 하나 있는데요. 카카오가 이번에 자본거래를 하면서 평가한 두나무 주식 가격입니다. 후려쳐도 너무 후려쳤다는 볼멘 소리가 투자은행(IB) 업계와 스타트업 업계에서 나오는데요.왜 이런 볼멘소리가 나오는지에 대해 보시죠.  위 표를 보시면요. 두나무 주식가치가 2022년 1년 동안에만 급락했음을 알 수 있어요. 크립토 윈터였음을 감안하면 충분히 납득되시나요?이를 보면, 2022년의 시간이 갈수록 두나무 주식 평가가격은 내려갑니다. 카카오는 2022년 1분기에 두나무 주식 한 주의 가치를 약 39만원으로 평가했습니다. 이는 두나무가 비상장사이므로 '상속세 및 증여세법'(이하 상증법)을 기반으로 나온 값으로 추정됩니다.이후 두나무가 자사주를 취득할때 적용한 6월의 가격은 더 내려갑니다. 두나무는 6월3일 '자기주식 취득 결정' 공시를 통해 보통주 26만4000주를 881억7600만원에 취득한다고 발표했습니다. 한 주당 가격으로 계산해보면 33만4000원이 나옵니다. 당시 두나무는 자사주 취득 목적을 '주주가치 제고 및 회사 발전에 기여한 임직원에 대한 성과 보상'이라고 공시했습니다.그런데 이때 두나무는 자사주 취득가액 산정방법으로 비상장 주식거래 시장의 실거래 사례가의 일별 가중산술평균가를 참고했습니다. 4~5월의 평균가와 5월의 평균가, 공시전 일주일간의 평균가의 산술평균가격을 산출하고 천원미만 단위는 반올림했습니다.두나무 주식 가격은 10월에는 또 바뀝니다. 두나무는 직원들에게 RSU(Restricted Stock Units, 양도제한조건부 주식) 형식으로 16만972주, 428억원 규모의 자기주식을 지급했습니다. RSU는 임직원들에게 주식을 배정하고 회사의 조건을 충족하면 이를 지급하는 장기보상 제도입니다. 두나무는 RSU 지급을 위해 6월에 자사주를 33만4000원에 취득했죠. 하지만 임직원들에게 RSU를 지급하며 산정된 한 주당 가격은 26만원이 됐습니다. 회사 입장에서 일종의 증여이기에 상증법이 적용됐기 때문입니다. 카카오가 상장 및 비상장회사 5곳의 지분을 자회사(카카오인베스트먼트)에 넘깁니다. 갑작스럽게 나온 발표인데요. 거래 규모가 1조원이 넘는 대형 거래예요. 사건사고가 끊이지 않았던 카카오, 갑자기 왜 이런 발표를 했을까요? 공시 속에 숨어있는 카카오의 의도에 대해 1편에서 다루었습니다. 이어 2편에서도 카카오의 또 다른 의도, 그리고 카카오의 바뀐 전략이 던져주는 투자 시사점에 대해 알아봅니다. 카카오에 대한 더 많은 스토리를 &lt;블로터의 투자 리터러시 플랫폼(넘버스)&gt;에서 만나보세요.😎당신에게 들려줄 이야기· 두나무 버리는(?) 카카오· 왜 대기업 지분을 스타트업 투자회사 카카오인베스트먼트에 넘기나· 비상장주 '두나무' 투자자들 옥죄는 고무줄 주식가치 평가· 투자 시사점]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/11/blt202211110024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>