<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 금융</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 08:22:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA["기업들 2023년에 구조조정할 것"…채권시장 '비정상의 장기화' 때문]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212250002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212250002</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 06:19:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[채권의 만기가 길수록 금리가 더 높은 게 일반적이다. 돈을 더 오래 빌려줄수록 그 기간동안 잠재적 리스크도 늘어나기 때문이다. 그런데 국내 시장에서 단기물 금리가 장기물보다 높은 금리 역전 현상이 한 달 넘게 이어지고 있다. 이는 경기 침체의 전조로 여겨진다.25일 금융투자협회에 따르면 지난 23일 국고채 3년물 금리는 3.623%, 10년물 금리는 3.552%로 마감했다. 지난달 18일만 해도 국고채 10년물 금리가 0.014%포인트 더 높은 3.801%였는데, 같은달 21일부터 국고채 3년물 금리가 이를 역전하는 추세가 이어지고 있다. 단기물은 기준금리 상승 영향으로 올라가고, 장기물은 경제성장 부진 전망으로 내렸다는 해석이다.2023년 채권시장 심리도 좋지 않다. 금융투자협회가 채권보유 및 운용관련 종사자 814명을 대상으로 설문한 결과 2023년 1월 종합 BMSI는 99.0(전월 103.8)으로 전월 대비 하락했다. 경기침체 우려 속에 높은 물가 상승세로 인해 시장 불안정성이 확대되고 주요국 통화긴축이 지속될 것으로 예상되면서다. BMSI는 100이상이면 채권가격이 상승(금리 하락)할 것으로 기대하며 채권시장 심리가 양호함을 의미하고, 반대로 100이하일 경우 채권시장의 심리가 위축돼 있음을 뜻한다.  구체적으로, △미국 연준의 매파적 기조 유지로 기준금리 인상이 2023년에도 이어질 것으로 예상되는 등 글로벌 긴축이 장기화될 가능성이 높아졌고 △한은의 연이은 기준금리 인상에도 불구하고 올해 11월까지 소비자물가 상승률이 평균 5.1%를 기록해 목표치(2%)를 크게 웃돌아 물가 상승세 둔화 속도의 불확실성이 높았으며 △무역수지 적자 폭 확대와 연준의 긴축 지속에 따른 경기침체 우려 등이 달러화 강세 요인으로 작용하면서 금리, 물가, 환율 BSMI가 모두 악화됐다.중소·중견기업의 자금조달이 어려워질 것으로 보인다. 정부가 돈을 풀면서 레고랜드 사태 직후보다는 자금 경색이 다소 누그러진 추세이지만 채권시장 수요는 우량채에 몰리고 있다. SK텔레콤(AAA), 현대제철(AA) 회사채는 민평금리보다 낮은 수준으로 발행에 성공한 반면, DL건설(A-) 회사채는 민평 대비 0.33%포인트 높은 6.407%에 발행됐다. 비우량채로 분류되는 BBB-등급 회사채 금리는 11%를 넘어섰다.또 대기업이라고 해서 흥행 보증수표는 아니다. 가령 A등급의 롯데건설은 공모채 2500억원 규모 발행을 위해 최대주주인 롯데케미칼이 지급을 보증하는 형태로 구조를 짰다. 이 덕분에 AA+ 등급으로 회사채를 발행할 수 있게 됐다. 정부는 2023년 국고채 순발행 규모를 올해 대비 41% 감축한 61조5000억원 수준으로 계획했다. 채권시장 수급을 회사채로 돌리겠다는 뜻이다. 올해 경색이 극심했던 국내 자금시장 정상화에 시간이 소요된다는 판단에서다.그러나 정부의 의지대로 비우량채로 물길을 돌릴 수 있을지는 미지수다. 투자자 입장에서 위험요인이 상존하고 있기 때문이다. 2023년 상반기에 만기가 돌아오는 회사채 규모는 54조3400억원 규모, 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 유동화 증권 물량은 35조원 규모로 파악된다. 정부가 가동 중인 채권시장안정펀드(채안펀드)는 20조원 규모다. 실물경기 및 부동산경기 침체 시 신용위험이 심화될 우려가 있다.특히 부동산금융에 영업을 집중해온 캐피탈업계가 신용경색의 뇌관이 될 수 있다는 분석이 나온다. 112조원 규모의 PF 대출시장에서 20% 넘는 비중을 캐피탈업계가 차지하고 있다. A급 이하 캐피탈의 자본금 대비 부동산금융 비중은 평균 216%, AA급 캐피탈은 142%다. 서지용 상명대학교 경영학부 교수는 지난달 한국신용카드학회가 주최한 정기학술대회에서 "최근 미분양 증가로 인해 자본금 대비 높은 비중의 부동산금융 부실 가능성으로 건전성이 저하될 우려가 있다"고 지적했다.채권시장에서 자금을 공급받기 어려워진 기업들은 결국 구조조정을 택할 것이라는 관측이 나온다. 김광석 한국경제산업연구원 경제연구실장(한양대학교 겸임교수)은 "기업들이 채권 만기가 도래할 때 새로운 채권을 발행해서 기존 채권을 갚는 '차환 거래'라는 타인자본에 대한 의존도를 유지하는 방식을 채택해왔는데 새로운 채권을 발행하지 못하면 부도 또는 구조조정밖에 없다"고 말했다.김 실장은 "경영전략회의에 참석하면 작년까지만 해도 회장단의 질문이 무엇을 새롭게 시도해보면 좋을까였는데, 지금 만나는 기업들은 어떤 사업부터 정리하는 게 좋을지를 물어본다"며 "대기업들이 구조조정을 단행하면 공급업체인 중견업체들은 절대적인 매출액이 줄고 중소기업까지 영향이 가면서 실물경기 침체로 이어지는 모습이 채권시장을 통해서 확인될 것"이라 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/25/blt202212250005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['국가 대항전' 원전 수출 성공시켜라…5대 시중은행 다 모였다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230018</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:22:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤석열 정부는 2030년까지 원전 수출 10기를 달성하는 것을 핵심 국정과제로 삼고 있다. 이를 위해 정책·민간금융기관이 똘똘 뭉쳐 해외 원전사업 수주를 뒷받침한다.산업은행·수출입은행·무역보험공사는 23일 여의도 산업은행 본점에서 한국전력, 한국수력원자력 및 6개 은행과 해외 원전 수출사업 발굴 및 공동 금융지원 협력 강화를 위한 '원전금융 팀 코리아(Team Korea) 업무협약'을 체결했다고 밝혔다. KB국민은행, IBK기업은행, NH농협은행, 신한은행, 우리은행, 하나은행 등 국내 5대 금융지주 산하 은행들이 모두 합세했다.이번 협약식은 산업부장관이 위원장을 맡는 '원전수출전략 추진위원회'의 후속조치 차원에서 원전금융 경쟁력을 높이기 위한 정책·민간 금융기관간 협력체계 구축을 목적으로 마련됐다. 산은 강석훈 회장, 수은 윤희성 행장, 무보 이인호 사장, 한전 정승일 사장, 한수원 황주호 사장이 참석했다.강석훈 산은 회장은 "산업은행이 원전 금융시장에서 ECA(공적수출신용기관)와 민간금융기관간 가교역할을 수행하며 K-원전금융 활성화에 필요한 민간자금 유입을 위해 노력하겠다"며 "해외 원전 수주 관련 금융조달뿐 아니라 국내 기자재업체의 글로벌 공급망 진입 지원 등을 통해 원전 최강국 도약의 기반이 마련되도록 핵심적인 역할을 수행하겠다"고 밝혔다.윤희성 수은 행장은 "수출입은행은 한전이 UAE 바라카 원전사업 수주에 나섰을 때 정책금융으로 적극 뒷받침한 결과 우리나라 최초의 해외 원전수출 성공에 크게 기여한 바 있다"며 "수은은 이런 경험을 '원전금융 팀 코리아'에 참여하는 기관들과 공유해 향후 우리나라가 해외 원전시장에서 보다 많은 수주 승전보를 전해올 수 있도록 최선을 다하겠다"고 말했다.이인호 무보 사장은 "에너지 안보 확보와 글로벌 탄소중립 요구에 부응하기 위하여 원전의 중요성이 부각되고 있는 만큼 우리 기업들의 원전 수주 경쟁력 제고와 글로벌 시장 주도권 확보가 필요한 시점"이라며 "무역보험공사는 원전 수주, 설계, 시공, 운영 등 사업 전 과정에서 발생하는 다양한 금융 수요에 시의적절한 맞춤 지원을 통해 우리기업들의 원전 프로젝트가 차질 없이 추진될 수 있도록 지원을 아끼지 않겠다"고 피력했다.이렇게 원전금융 협력 강화를 위해 공적수출신용기관, 정책 및 민간금융기관이 한데 뭉친 것은 해외 원전 수주사업이 국가 대항전 성격을 갖고 있기 때문이다. 경제, 외교, 금융 등 다방면의 역량이 복합적으로 작용하는 시장으로 여겨진다. 현 정부가 출범시킨 원전수출전략 추진위원회에는 기획재정부와 외교부 등 원전과 직접적 관련이 없는 조직까지 참여했다.탈원전 5년동안 한국이 주도했던 해외 원전 사업 수주는 한 건도 없었다고 정부는 보고 있다. 한국이 2009년 수출에 성공한 아랍에미리트(UAE) 바라카 원전 운영사는 2018년 11월 운영 안전, 방사선 보호, 연료주기 관리 등 운영권과 관련된 서비스 계약을 프랑스와 체결했다. 이를 두고 경쟁국에 운영권을 뺏겼다는 지적이 나왔다. 그 당시 정부는 "원전 운영권과 직접 관련이 있는 것은 아니"라고 해명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IFRS17·디지털화 기대감 힘입은 보험사…시장서 '우주방어']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230015</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:22:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국 자본시장이 엄혹한 하락 추세를 나타내는 가운데서도 보험사들은 상당한 방어력을 보여주고 있다. 금융주 특유의 고배당과 이익창출력에 더해 내년 새 국제보험회계기준(IFRS17) 적용, 디지털 보험 확대를 위한 정부의 규제완화 등 사업기회 확장 기대감이 작용한 것으로 분석된다.23일 업계에 따르면 소비자들의 디지털 보험 이용률과 긍정적인 사용자 경험이 지표상으로 나타나고 있다. 디지털 손해보험사 캐롯손해보험의 경우 탄 만큼만 결제하는 '퍼마일자동차보험'의 가입 갱신율은 지난 11월 기준 90.1%를 나타냈다. 이는 자동차보험 업계 최고 수준이다.지난달 금융위원회가 보험업계를 대상으로 '1사1라이선스' 규제를 해소하기로 한 것도 디지털보험시장 확대 기대감을 키운다. 한 금융그룹 안에서 생명보험사와 손해보험사를 각각 한 곳만 둘 수 있도록 한 규제가 사라지면 '삼성펫보험'처럼 특정 상품군만 취급하는 보험사도 운영할 수 있게 된다. 간소화된 조직은 디지털 시장에 부합하는 특성이다. 이미 온라인 특화 보험사들이 출범한 만큼 규제를 완화해 시장을 촉진하겠다는 게 금융당국의 생각이다.또 금융위는 지난 9월 연 규제혁신회의에서 보험사의 디지털 헬스케어 서비스(디지털 매체를 통한 건강관리 프로그램 제공) 활성화 방안도 제시했다. 2026년 약 750조원에 달할 것으로 예상되는 디지털 헬스케어 시장을 공략하는 한편, 보험상품의 연계 판매로도 수혜를 볼 수 있게 된다. 이를 겨냥해 삼성생명은 지난 3월 '더 헬스' 앱을 출시했으며, KB손해보험의 경우 헬스케어 자회사 설립에 이어 통합 건강관리 플랫폼 '오케어'를 론칭했다.특히 내년 IFRS17 전환에 따라 우량한 보험사들은 실적이 크게 개선될 것으로 전망된다. IFRS17은 보험부채 평가기준을 원가에서 시가로 변경하는 것이 골자다. 이렇게 바꾸면 시장 및 규제환경 변화와 무관하게 지급여력비율(RBC) 변동성 관리를 할 수 있게 된다. 자본력이 높은 대형 보험사들에 유리하다.또 IFRS17는 계약기간 전체의 수익과 비용을 따지는 '계약서비스마진(CSM)'이 이익의 새 기준이 된다. 그동안 보험업계는 상품 판매 초기에 사업비 등 비용 지출이 집중돼 영업을 확대할수록 이익이 오히려 감소하는 구조였다. 반면 IFRS17 체제에서는 장래에 예상되는 매출까지 이익으로 인식할 수 있어 보험사들의 이익 규모가 증가하게 된다.올해 생보사들은 실적이 전반적으로 후퇴하고 있는 영향으로 배당여력과 직결된 잉여현금흐름(FCF)은 감소하는 추세다. 올 3분기 한화생명이 4735억원으로 지난해 같은 기간보다 86.2% 줄었으며 삼성생명은 876억원을 기록해 95.4% 급감했다. 반면 손보사인 현대해상은 140.3% 증가한 1조4306억원, DB손해보험의 경우 30.4% 늘어난 1조3331억원을 기록했다. 금융감독원에 따르면 올해 9월까지 생보사는 1년 전보다 20.3% 감소한 2조9437억원, 손보사는 22.3% 늘어난 4조8175억원의 당기순이익을 거뒀다.  IFRS17이 보험업계의 호재로 여겨지는 이유다. 특히 대형 보험사의 대표격인 삼성생명이 주목받고 있다. 정준섭 NH투자증권 연구원은 "삼성생명은 IFRS17 전환 시 기존보다 경상이익 개선이 예상된다"며 "내년 이후 순이익은 1조4000억원에서 1조8000억원 수준으로 증가할 것"이라고 전망했다. 이병건 DB금융투자 연구원은 "제도 도입 이후 초기 정착기간을 무사히 보내고 나면 점진적 주주환원 증가가 기대된다"고 말했다.이날 한국거래소에 따르면 코스피는 전일 대비 1.83% 폭락한 2313.69에 장을 마쳤다. 이런 장에서 DB손해보험은 전일 대비 0.29% 오른 6만8100원의 종가를 기록했다. 삼성생명(-0.67%), 한화생명(-0.79%), 미래에셋생명(-0.69%) 등 생보사들도 코스피 하락률보다 낮은 등락폭을 기록했다.올해 코스피는 주요 20개국(G20)의 주요 증시 지표 가운데 등락률이 19위에 그쳤다. 20위는 러시아다. 사실상 성적 최하위인 한국 시장에서도 보험주만은 아직 '패대기' 당하진 않은 셈이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["7대 퍼드 반박한다" 강경모드 바이낸스…'코인런' 막을 수 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230009</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 08:22:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 22조달러(약 2경8000조원)의 거래량을 기록한 세계 1위 가상자산거래소 바이낸스(Binance)가 준비금이 부족해 출금요청에 대응할 수 없을 것이라는 주장을 '퍼드(FUD, 공포·불확실성·의문)'로 규정하며 직접 반박에 나섰다. 코인런(고객이 자금을 한꺼번에 인출하는 사태)으로 무너진 거래소 FTX의 전철을 밟지 않겠다는 의지로 풀이된다.23일 업계에 따르면 바이낸스는 지난 22일 자사 중국어 블로그에 '최근 언론 및 커뮤니티의 질문에 대한 솔직한 답변'이라는 제하의 글에서 자사가 규정한 7대 퍼드를 질의응답 형태로 반박했다.이 글에서 바이낸스는 지난 13일 주요 스테이블코인 'USD코인(USDC)'의 출금을 8시간 동안 중단한 건을 가장 먼저 해명했다. 이날 하루동안 바이낸스는 약 16억달러(2조원)에 달하는 자금이 순유출됐는데 USDC의 인출까지 중단하자 FTX에 이은 코인런 위기설이 촉발됐다.바이낸스는 USDC 출금 정지 기간에도 BUSD(바이낸스의 스테이블코인)와 USDT(테더) 등 다른 스테이블코인은 정상적으로 1:1 출금할 수 있었던 만큼 유동성 문제는 없다고 강조했다. 회사는 BUSD와 USDC 간의 전환은 미국 뉴욕에 소재한 은행의 달러계좌를 거쳐야 하는데 이는 은행 영업시간에만 수행할 수 있어 전환이 지연됐던 것이라며 앞으로 이 경로를 최적하겠다고 부연했다.그 다음으로는 바이낸스가 사용자의 코인 출금에 대응할 수 있는 충분한 준비금이 없다는 것도 퍼드라며 "12월 12일과 14일 사이 플랫폼의 순인출액이 60억달러(약 7조7000억원)에 달했지만 우리는 이 테스트를 통과했다"며 "이 혼란 이후에 더 많은 사용자의 신뢰를 얻을 것이라는 사실이 입증됐다"고 자평했다.그러면서 바이낸스는 자산 인출 시 개인지갑인 '트러스트월렛'을 쓸 것을 권장했다. 트러스트월렛은 지난 2018년 바이낸스가 인수한 가상자산 지갑이다. 인터넷에 연결된 핫월렛(Hot Wallet)이다.재무적 체력도 강조했다. 바이낸스는 △거래수수료를 받아 흑자를 내고 있으며 △2018년 바이낸스랩 창립 이래 투자수익률이 2100%에 달했고 △관리자산 총액이 75억달러(약 9조6000억원)에 이르는 등 재무상태가 매우 건전해 어떤 힘든 시기에도 견딜 수 있는 재원을 비축하고 있다는 게 바이낸스의 주장이다.그렇지만 재무상태 공개를 거부한 것에 대해서는 "상장기업이 아니고 외부 자금을 조달할 필요가 없어 현 단계에서 공개할 의사가 없다"고 했다. 또 글로벌 회계법인 '마자르'가 바이낸스의 감사를 중단한 데 대해서는 "마자르는 모든 가상자산 회사와 협력을 중단했다"고 반박했다.바이낸스는 언론도 퍼드의 주체로 봤다. 미국 법무부가 자금세탁방지(AML)법 준수 여부와 관련해 자오창펑 바이낸스 CEO 등의 기소를 고려하고 있다는 로이터통신의 보도에 대해 "언론의 이런 보도는 처음도 아니고 비슷한 보도가 매년 몇 차례씩 나온다"고 했다. 바이낸스가 FTX 붕괴를 이끌었다는 평가에 대해서는 "FTX는 스스로 자멸했다"고 차별화했다.바이낸스는 건재함을 입증하려는 듯 최근 들어 사업 확장 행보를 이어가고 있다. 파산 보호를 신청한 가상자산 중개·대부업체 보이저디지털을 10억2200만달러(약 1조3000억원)에 매입하기로 했고, 인도네시아 소재 가상자산거래소 토코크립토 인수도 공식화했다. 한국에서는 교육사업인 '바이낸스 아카데미'를 위한 인력을 모집하는 중이다.  그런데 바이낸스의 블록체인 플랫폼인 바이낸스 스마트체인(BSC)은 주요 체인 중에서도 하락세가 뚜렷하다. 가상자산 전문 분석업체 디파이라마(Defi Llama)에 따르면 이날 기준 BSC의 총예치금(TVL)은 41억5000만달러(약 5조3000억원)로 이달 7일 대비 10억달러나 빠졌다. 같은 기간 이더리움 체인의 경우 241억7000만달러에서 234억8000만달러로 줄었다.바이낸스 거래소 자체의 TVL도 이달 초 650억달러 규모에서 550억달러 규모로 한 계단 낮아졌다. 다만 이 역시 상당한 규모인 만큼 뱅크런 가능성은 어불성설이라고 바이낸스 지지자들은 주장한다. 자오창펑 CEO도 트위터에서 이런 주장을 리트윗하기도 했다.그러나 여전히 재무상태는 미공개이고 '사법 리스크'가 살아있다는 점에서 바이낸스의 뱅크런 가능성은 0이라고 볼 수는 없다는 지적이다. 게리 겐슬러 미국 증권거래위원회(SEC) 위원장은 &lt;블룸버그&gt;와의 인터뷰에서 "준비금 증명(proof-of-reserves)은 회사의 자산과 부채에 대한 완전한 설명이 될 수 없다"고 강조했다. FTX는 외환보유액이 있었지만, 뱅크런 상황에서는 그 보유액이 리스크에 비해 과대평가됐다는 게 업계 전문가들의 중론이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["음식값 대신 결제해줘"…페이코 '결제 조르기' 부부사이서 인기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230005</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 03:20:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 결제 시 페이코 유저 간 대신 결제를 요청할 수 있는 '결제 조르기' 서비스가 부부 사이에서 배달음식을 주문할 때 주로 쓰이는 것으로 나타났다.엔에이치엔 페이코(NHN PAYCO, 이하 페이코)는 연말을 맞이해 페이코 이용자의 연간 이용 트렌드를 담은 '페이코 2022 연말결산 리포트'를 23일 공개했다.페이코가 MZ세대를 겨냥해 업계 최초로 선보인 결제 조르기 서비스는 요청자가 직접 메시지 카드를 작성해 결제 요청을 보내고, 상대방이 결제를 끝내면 주문이 바로 완료된다. 결제 조르기의 10월 일 평균 이용건수는 지난 8월 대비 97% 증가하며 성장세다. 전체 이용자의 68%가 2030 세대였으며 성별로는 여성층의 이용 비중이 71%였다.이번 리포트에 따르면 결제 조르기 전체 이용 건 중 식품, 배달 업종이 51%를 차지했다. 페이코가 연령, 성별, 빈도를 추정한 결과 결제 조르기가 가장 많이 발생한 관계는 부부 사이였다.  페이코는 올 한 해 유저들의 알뜰 소비에 기여했다. 먼저 페이코의 마이데이터 서비스인 '자산관리' 이용자가 빠르게 증가하고 있는 가운데, 페이코 결제내역 외에 이용자당 평균 8개 카드와 7개 선불포인트 등 15개 결제내역 연동으로 소비지출을 꼼꼼히 관리하고 있는 것으로 나타났다.특히 자산관리 서비스 이용자의 81%가 페이코 쿠폰을 이용해 할인 받은 경험이 있으며, 페이코로 결제시 유저에게 자동으로 적립된 각 브랜드의 멤버십 적립 금액은 3222만9997원에 달했다.올해 쇼핑 적립 1위 유저가 적립한 포인트는 총 1204만7309원이었으며, 제휴카드 결제 혜택 등 금융 리워드를 가장 많이 받은 유저는 총 252만6461원을 돌려받았다.이와 함께 올해 초 위드 코로나로의 전환과 함께 오프라인 개강이 재개되면서 대학가를 중심으로 서비스 중인 '페이코 캠퍼스존'의 오프라인 결제금액은 1~11월 결제 금액 기준으로 전년 동기 대비 1207% 증가했다.또한 올해에는 다이소, 올리브영, 커피빈, 번개장터 등 굵직한 온오프라인 가맹점들이 다수 입점한 가운데, 특히 다이소의 경우 12월 일 평균 결제 건수가 도입 첫 달인 9월 대비 3배 증가하는 등 결제량이 빠르게 증가하고 있다.실물카드인 '페이코 포인트 카드'의 상위 사용처 7개는 다이소, 배달의민족, 올리브영, 스타벅스, 우체국, G마켓, 쿠팡 순으로 집계됐다. 페이코 포인트 카드는 전국 어디에서나 결제가 가능할 뿐만 아니라 결제 시 최대 1%의 포인트 적립까지 가능해 최근 카드 발급량이 가파르게 증가하고 있다는 사측 설명이다.NHN페이코 관계자는 "경기침체로 소비심리가 크게 위축되는 상황에서 소비자의 알뜰 소비를 돕는 '짠테크' 서비스로 페이코가 각광받은 한 해였다"며 "앞으로도 유저의 니즈를 적극 반영한 신규 서비스들을 다양하게 선보이며 현명한 자산관리와 소비절약을 돕는 생활금융 플랫폼으로 자리매김해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플페이 감당할 수 있나…반쪽짜리도 안 되는 '오픈페이' 출발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210010</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 11:16:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['애플페이'가 한국에 상륙할 경우 아이폰 유저들이 카드사들의 간편결제 서비스를 이용할 요인은 크게 감쇄될 것으로 전망된다. 애플페이에 대적할 수단으로 주목받은 카드사들의 연합 간편결제 서비스 '오픈페이'는 9개 신용카드사 중 불과 3곳만 참여해 출발한다. 촌각을 다투는 간편결제 시장에서 카드사들의 대응 속도가 지적받고 있다.21일 여신금융협회는 오는 22일 신한·하나·KB국민카드부터 앱카드 상호연동 서비스(오픈페이)를 시작한다고 발표했다. 앱카드 상호연동 서비스는 고객이 1개의 카드사 결제앱으로 카드발급사 구분없이 모든 카드를 간편하게 등록해 사용하고, 조회할 수 있는 서비스다. A사 결제앱에 B사 카드를 등록해 가맹점에서 NFC, MST, 바코드, QR 등 결제방식을 사용할 수 있고 사용내역 조회도 가능하다.기존 복수 카드 보유 고객들은 해당 카드사 결제앱을 모두 설치해 사용했어야 했다. 앱카드 상호연동 서비스를 통해 이러한 번거로움을 해소함으로써 고객 편의성을 제고하고 카드사 결제앱의 범용성 확대에 따른 카드사 결제앱의 경쟁력을 제고할 수 있게 된다.이러한 특장점 구현은 해당 서비스 참여 카드사들이 최대한 많을 때 가능하다. 앱카드 상호연동 서비스 일정을 보면 올해 3개 카드사(신한·하나·KB국민카드)를 시작으로, 2023년 중 롯데·BC·NH농협카드도 순차적으로 서비스를 시작할 예정이다. 이 중 NH농협카드는 2023년 하반기에 이용할 수 있게 될 전망이다.현재로선 9개 중 6개 카드사만이 오픈페이 합류를 확정했다. 여신금융협회 측은 우리·현대카드도 추가 참여할 예정이라고 설명했다. 이들 카드사가 오픈페이에 최종적으로 참여할지는 여전히 미지수다. 삼성전자의 간편결제 서비스인 '삼성페이'의 영향력이 큰 삼성카드는 참여 의지가 소극적이라는 평가다. 삼성카드 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "오픈페이가 시장에 도입되는 속도 등 제반환경을 보고 판단하자고 유보를 했다"며 "불참 확정은 아니"라고 설명했다.또 앱카드 상호연동 서비스는 현재 오프라인 가맹점에서만 사용 가능한데, 2023년 하반기 중 온라인도 포함토록 확대할 예정이다. 올 상반기 일평균 1조원을 넘어선 온라인 결제 시장을 당분간 '그림의 떡'처럼 볼 수밖에 없다.이러한 내용을 종합하면 카드사들의 앱카드 상호연동 서비스는 현 수준에서 경쟁력이 높지 않다는 평가가 나온다. 카드사 간 상호 호환등록을 위한 연동규격과 표준 응용프로그램 인터페이스(API) 개발사업을 2021년 11월 완료했지만 그 후 1년여간 참여사 섭외는 매우 미진했던 셈이다.  이는 카드사와 캐피탈사의 총의를 모으는 기능을 하는 여신금융협회가 오픈페이와 관련해 의견 규합에 미진했기 때문이라는 지적이다. 정완규 여신금융협회장은 지난 10월 취임을 맞아 개최한 기자간담회에서 "국민 서비스에 보탬이 된다거나 빅테크에 맞설 도구로 강력한 무기가 될 수 있다고 하더라도 업권간의 이해가 각 회사별로 맞아야 한다"며 "오픈페이는 큰 틀에서 공감대가 있을 것이지만 회사별로 각자 추진하는 사업들이 있다"고 밝혔다.정 회장의 발언은 삼성카드에 오픈페이 참여를 적극 설득할 의사는 없다는 뜻으로 해석됐다. 애플페이와 삼성페이가 맞붙는 간편결제 시장에서 오픈페이의 존재감 확보는 쉽지 않을 것으로 전망된다. 카드사들의 올해 3분기 순이익은 롯데카드를 제외하고 모두 역성장했다. 꾸준한 호실적을 내왔던 카드사들의 위기가 본격화됐다는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["금감원, '자부치' 개선안 보험사들에 먼저 제시했다"…관치 노골화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210007</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 11:16:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융감독원이 보험업계에 운전자보험의 인기 특약인 '자동차사고부상치료비'(이하 자부치) 상품을 어떻게 개편해야 하는지 '모범답안'을 먼저 준 것으로 알려졌다. 공권력이 보험시장의 가격과 수요 형성에 직접적으로 개입하는 '관치' 사례라는 지적이 나온다.20일 보험업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "금감원에서 여러가지 개선안을 제시했고 업계가 그 중에 받아들일 수 있는 것들로 해서 자부치 특약을 내년 1월부터 개정한다고 알고 있다"며 "이에 자부치 개편안은 회사별로 거의 비슷할 것 같다"고 전했다.한 손해보험사는 자부치 가입금액을 50만원에서 30만원으로, 보장횟수는 무제한에서 연간 3회 한도로 하향하며 단독사고는 미보장하는 내용으로 개정한다. 교통사고사실확인원 및 자동차보험 보상처리확인서 제출도 의무화한다. 영업일선에서 이러한 개선안을 이달 중순부터 미리 교육하고 있다. 내달부터 보험사들의 자부치 특약은 일괄적으로 큰 차이 없이 이처럼 변동될 전망이다.보험업계 관계자는 "내년 1월부터 바뀌는 업계 공통 이슈"라며 "가입금액 30만원이면 완전히 옛날 수준"이라고 설명했다.운전자보험은 교통사고에 따른 벌금이나 형사합의금(교통사고처리지원금), 변호사 선임비 등을 보장하는 임의보험 상품이며, 자부치는 운전자가 다쳤을 때 부상 정도에 따라 치료비를 차등 지급하는 특약이다. 2020년 '민식이법' 시행 이후로 운전자보험에 대한 관심이 높아지자 손보사들은 판촉 경쟁을 벌였다.자부치는 운전자보험의 판매 유인을 높일 수 있어 가입금액이 한때 100만원에 달할 정도로 판촉이 치열했다. 최근에는 삼성생명 등 생명보험사까지 취급하기 시작했다. 단순 타박상 등 가장 경미한 부상에 해당하는 '14급'에 대해서도 지급이 이뤄질 수 있다는 점도 적극 홍보했다.금감원은 자부치로 인해 보험사의 손해율이 상승하거나 보험사기에 이용될 가능성을 우려했다. 이에 금감원은 과당경쟁을 막겠다며 지난 8월 보험사들을 불러모았다. 당시 한도 하향 조정과 단독사고 미보장 등의 개편안 등이 거론됐다. 업계에 따르면 금감원이 주도적으로 보험사들이 자부치 특약을 이런 방향으로 일괄적으로 하향하도록 조정안을 제안한 것.이에 대해 금감원 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "행정지도 중 보험사기예방모범규준에는 위험 보장의 목적에 맞게 필요한 만큼만 보험금이 설정돼야 된다는 부분이 있다"며 "자부치는 도덕적 위험이 있는 급부다 보니 원론적인 얘기만 했을 뿐 구체적인 지도는 하지 않았다. 행정지도 취지에 맞게 업계에서 필요한 만큼만 보험금이 지급되도록 자율적으로 한 것 같다"고 해명했다.또 금감원 관계자는 "행정지도가 모든 급부에 대해서 이뤄지는 건 아니고, 원론적인 얘기에 업계에서 자정을 한 것 같다"며 "다른 목적으로 보험을 드시는 분들의 유인이 좀 떨어질 것"이라고 설명했다.그러나 금감원이 손해율을 우려해 모든 보험사들에 일괄적으로 압박을 준 것 자체가 과도한 통제력을 발휘한 것 아니냐는 지적도 나온다. 오히려 자동차보험에 비해 운전자보험은 손해율이 높지 않아 보험사들의 성장성에 도움이 돼왔다. 보험개발원에 따르면 운전자보험의 손해율은 지난 2019년 63.3%에서 지난해 58.4%로 약 5%포인트 감소했다. 올해 자동차보험 손해율은 평균 80%대다.김주현 금융위원장과 이복현 금감원장 체제 아래 이른바 '신관치'가 노골화되고 있다는 지적이다. 금융당국은 은행들에는 수신금리 인상을 자제하라고 한 데 이어 대출금리 전수조사에 나섰다. 경영진 인사에도 금융당국의 입김이 거세지고 있다. 손태승 우리금융지주 회장에는 금융위가 중징계 결정을 내리고 금감원이 합세해서 연임 포기를 종용하는 양상이다. 김주현 금융위원장은 "손태승 회장의 라임펀드 책임이 명확하다"고 했고 이복현 금감원장은 "CEO의 책임을 물어야 한다고 금융위가 수 차례 논의해서 결론을 내린 사안"이라고 강조했다.전국사무금융서비스노동조합은 "금융산업은 김진태 사태 이후 회복 불능의 위기를 향해 추락하고 있다"며 "내년 상반기를 어떻게 버틸 수 있을지조차 시계 제로의 상태"라고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과학도시 넘어 '창업도시' 자리잡는 대전…투자자들이 점찍었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200004</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 06:24:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 부동산 조각투자 플랫폼 루센트블록의 '소유'가 공모한 건물 '대전 창업스페이스'가 공모 개시 하루만에 조기 완판됐다. 공모 청약은 12월 8일부터 일주일 간 진행될 예정이었으나, 투자자들의 관심도에 비해 일주일은 너무 길었다. K-실리콘밸리로서 대전의 주목도 및 잠재적 가치가 입증된 결과였다.  루센트블록은 대전에 본사를 두고 있는 스타트업이다. 대전은 한국의 대표적인 과학도시로서 한국과학기술원(KAIST·카이스트)과 충남대를 중심으로 대덕연구단지, 한국전자통신연구원 등 다양한 인적, 기술적 인프라를 갖추고 있다. 최적의 인프라를 바탕으로 스타트업 및 창업 지원이 활발하게 이뤄지고 있어, 수도권을 제외하고 창업기업과 운영사가 가장 많은 곳으로 주목받고 있다. 대전이 본격적인 창업도시로 발돋움해 'K-실리콘밸리'로 자리 잡을 수 있도록 지자체와 민간기업, 학교 각층에서 뜻을 모으고 있다.대전시는 지난달 24일 유성구 궁동에서 대전 창업 열린공간 기공식을 개최했다. 대전 창업열린공간은 대전시가 건립 중인 5개 창업타운의 중추적 역할을 하는 제1타운의 앵커건물이다. 2024년까지 약 1만㎡ 규모로 창업기업 입주공간 30개와 커뮤니티 시설 등 대대적인 스타트업파크가 준공될 예정이다. 2020년부터 창업열린공간 조성계획을 수립해 다수의 기업과 업무 협약을 맺고 자체적으로 운영하는 창업 지원프로그램을 적극 유치하고 있다. 충남대와 카이스트를 잇는 '창업가의 거리'를 조성하고 '캠퍼스 혁신파크' 및 '글로벌 혁신창업 성장허브' 등 학교, 기업과 시너지를 낼 수 있는 인프라 설립에 지원을 아끼지 않고 있다.루센트블록은 대전에 본사를 둔 유일한 핀테크 스타트업으로서 지역 창업 활성화에 기여하고 있다. 대전 창업스페이스가 위치한 어은동 일대는 카이스트와 충남대학교가 맞닿아 있는 대학가이면서, 약 1만1600제곱미터(㎡) 규모의 스타트업 파크 준공 등 창업 활성화를 위한 지원이 활발하게 이루어지는 곳이다. 대전 지역 청년 창업가에게 공유 오피스, 창업 컨설팅을 제공하는 '윙윙'과 5년 장기 임대차 계약을 맺고 운영될 예정이다.대전의 대학가도 창업 생태계 활성화에 한창이다. 카이스트는 지난해 이광형 총장이 '1랩 1스타트업'을 선언하면서 창업 지원 프로그램을 더욱 확대했다. 카이스트 창업지원센터를 통해 법인 설립 및 관련 프로그램에 참여한 교원·학생 창업 활동 건수는 연평균 60건에 이른다. 최근 12월 9일부터 12일까지 'KAIST 스타트업 커뮤니티 빌더 아카데미'가 열렸고, 13일부터 14일까지 'KAIST 스타트업 페스티벌'을 개최하며 스타트업 커뮤니티 조성에 기여하고 있다.충남대학교와 카이스트는 최근 신한금융그룹과 손잡고 대전 지역 스타트업 생태계 활성화를 위한 업무협약을 체결했다. 이를 통해 △대전 스타트업 타운 조성 △혁신창업기업 발굴·육성 △투자 및 글로벌 진출 지원 △교육·연구 인프라 공유 등 다양한 분야에서 민·관·학 협력체계를 구축하고 지역 일자리 창출, 경제 활성화에 기여할 계획이다. 충남대는 이달 지역 내 우수 창업기업의 투자역량 강화 및 투자유치를 위해 '2022 CNU IR 데모데이'를 개최하기도 했다.한남대학교는 2022 창업교육 우수대학으로 선정돼 사회부총리 겸 교육부장관 표창을 수상했다. 한남대학교는 2019년 정부의 캠퍼스 혁신파크 사업에 선정돼 유휴부지 3만 제곱미터의 도시형 첨단산업단지로 조성됐다. 창업을 실현해 볼 수 있는 공간인 '한남 창업클러스터(창업캠프, 창업마켓)'가 마련돼 있으며, 지난해 매일경제신문이 선정하는 '2021 대학창업지수' 창업지원 및 창업인프라 부문에서 전국 2위를 차지하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/20/blt202212200006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크, 테슬라 '자동차 보험'으로 버핏의 '경제적 해자' 뺏을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190016</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 13:24:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[워런 버핏 버크셔해서웨이 회장의 투자원칙 중 하나인 '경제적 해자(垓子)' 개념은 방어시설을 빗대 경쟁사가 쉽게 넘볼 수 없을 정도의 진입장벽을 구축한 기업을 뜻한다. 버핏을 상징하는 용어이기도 한 만큼 이를 두고 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 '디스전'을 벌인 건 유명한 사실이다.2018년 테슬라가 위기였을 때 버핏이 비판적 견해를 내놓자 머스크는 "해자는 고루하다(lame)"며 "혁신의 속도(pace of innovation)가 더 중요하다"고 직격한 바 있다. 그러자 버핏은 자신이 수십년 전 인수해 꾸준한 이익을 창출하는 사탕회사 시스캔디를 예로 들며 "머스크가 어떤 분야를 뒤집을 수는 있겠지만 사탕은 우리를 못 따라올 것"이라 했다. 이에 머스크는 자신도 사탕회사를 만들어 버핏의 해자를 가득 채워버리겠다고 엄포를 놨다.수 년이 지나면서 머스크에 의해 버핏의 해자가 위협받을 가능성이 거론된다. 사탕이 아니라 자동차 보험 분야에서다. 특히 자동차 보험은 버크셔 해서웨이의 캐시카우인 가이코(Geico)의 주력사업이다. 테슬라 전기차의 핵심인 자율주행 기술은 데이터가 쌓이면서 고도화된다. 이 데이터를 활용해 테슬라는 2019년 캘리포니아주를 시작으로 자동차에 보험을 포함해 판매 중이다.19일 한국핀테크지원센터와 삼정KPMG가 함께 발간한 핀테크 동향보고서를 보면 테슬라는 차량 운행 시 수집되는 데이터를 바탕으로 운전자의 사고위험, 수리비용을 예측해 보험상품 견적을 완료해 자체적인 보험상품을 판매하는데 기존 자동차 보험보다 20~30% 저렴하다.비금융사가 금융사의 금융상품을 중개 및 재판매하는 것을 넘어, 자사 플랫폼에 핀테크 기능을 내재화하는 것을 '임베디드 금융'이라 일컫는다. 기존의 핀테크 서비스가 결제, 송금, 자산관리 등 금융 서비스별로 신규 사업자가 고객 접점을 만들어가는 형태였다면, 임베디드 금융은 이미 고객이 확보돼 있는 비금융 서비스에 금융기능이 결합하는 개념으로 볼 수 있다.기업과 소비자의 금융서비스에 대한 수요가 증가하고, 기술 발전에 따라 디지털 채널을 통해 금융서비스 제공이 용이해진 점이 맞아떨어지면서 임베디드 금융이 다양한 산업에 내재되고 있다. 미국 자산관리사 라이트이어 캐피탈(Lightyear Capital)에 따르면 임베디드 금융은 2020년 225억달러(약 29조4000억원)에서 2025년 2298억 달러(약 299조8000억원)로 성장이 예상된다. 특히 보험분야에서는 50억달러(약 6조5000억원)였던 시장이 707억달러(약 92조2000억원)가 될 전망이다.  임베디드 금융은 고객이 하나의 플랫폼 내에서 다양한 금융업무를 수행할 수 있는 슈퍼앱(Super App) 추세와도 직결된다. 가령 MZ세대의 증권거래 앱으로 자리매김한 로빈후드(Robinhood)는 앱 내에서 펀드, 옵션, 디지털자산 거래까지도 가능하다.핀테크지원센터·삼정KPMG 보고서는 "슈퍼앱을 통해 기업은 기존 고객에게 새로운 서비스르 자연스럽게 노출하고 빅데이터 누적에 따른 개인별 맞춤형 서비스 제공이 가능해져 핀테크의 주요 전략으로 지속될 전망"이라며 "임베디드 금융 시장이 활발한 미국은 주요 금융기업들이 임베디드 금융 생태계에 참여하고 있다"고 분석했다.머스크가 트위터에 몰두하고 있는 것은 잘 알려져 있지만, 자동차보험 시장에 대해 야심이 큰 것은 비교적 덜 주목받는 사실이다. 해외 보험전문매체 &lt;인슈런스 비즈니스&gt;에 따르면 머스크는 지난 5월 마이애미에서 열린 '올인' 서밋에서 "현재 자동차 보험업계는 믿을 수 없을 정도로 비효율적"이라고 비난했다. 2020년 실적 발표 당시에는 자동차보험이 테슬라 자동차사업의 30~40% 비중을 차지하게 될 것이라고 발표한 바 있다.반면 버핏의 가이코는 테슬라와 마찰이 가시화하고 있다. 전기차 전문매체 &lt;미디어 인사이드EVs&gt;에 따르면 애리조나주 피닉스 지역에 거주하는 한 테슬라 차량 소유주는 가이코 보험에 가입했음에도 자동차 수리비로 2100달러를 지불했다고 한다. 가이코가 테슬라 수리비용을 지불할 의향이 없는 것을 우려한 테슬라 인증 수리소가 작업을 진행하지 않아서다. 현지 매체들은 "피닉스에 가이코 고객을 받아주는 테슬라 인증 수리점이 단 한 곳도 없다"고 주장한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[초단기 근로자에 최저 6% '비상금대출'…피플펀드-한화시스템 맞손]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190007</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 08:23:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인투자연계금융(P2P금융)과 블록체인이 만나 '포용적 금융'에 한 발짝 더 가까워졌다.피플펀드는 한화시스템의 블록체인 자회사인 엔터프라이즈블록체인(이하 EBC)과 파트너십을 맺고 긱워커(Gig Worker, 초단기 임시직 종사자)를 위한 'ESG포용대출' 서비스 시범 운영을 시작한다고 19일 밝혔다. ESG는 환경(Environment), 사회(Social), 지배구조(Governance)의 약자로 공공의 이익과 발전을 추구하는 개념이다.첫 상품은 EBC의 일거리 매칭 플랫폼 '요긱'과 '애니맨(에이에스엔)'에 가입돼 있고 활동 이력이 있는 긱워커를 대상으로 한 '비상금 대출'로, 오는 31일까지 대출 신청자를 모집할 예정이다. 대출 신청 가능 금액은 최소 30만원부터 최대 100만원이며, 대출 기간은 5개월이다. 적용 금리는 연 10% 고정금리이며, 대출을 정상 상환하면 지불한 이자의 최대 40%까지 캐시백 리워드를 받을 수 있어 실질 적용 금리로 최저 연 6%가 가능하다.비상금 대출을 원하는 긱워커는 '요긱' 또는 '애니맨' 앱에서 활동 이력을 인증한 후에 안내를 따라 피플펀드 앱에서 대출 신청을 하면 된다.이번 긱워커 전용 대출상품은 정규직 근로자와 달리 일정한 소득 증명이 어려워 고금리 대출을 이용할 수밖에 없는 긱워커들이 보다 여유있는 연말연시를 보낼 수 있도록 하기 위해 출시된 소액 신용대출상품이다. 최근 금리가 급격하게 상승하면서 상대적으로 이자비용 부담이 더 커져 일상 생활이 어려워진 이들을 지원하기 위한 포용적 금융상품이라는 의미도 있다.피플펀드는 이번 긱워커 전용 대출 공급을 위해 자사가 자체 개발한 중저신용자 특화의 AI(인공지능) 신용평가모델 및 리스크관리 시스템을 적극 활용할 계획이다. 특히 신용평가 및 대출 승인에 일반적인 재직 증명, 소득 증빙 데이터보다는 긱워커 활동 플랫폼에서의 경력, 이력, 평판 등을 증명하는 블록체인 기반 이력서(NFT-CV) 등 대안데이터를 활용함으로써 포용력이 높은 금융 서비스를 제공할 방침이다.EBC는 향후 대출 신청자들의 플랫폼 활동에 대한 비금융 정보를 피플펀드에 제공해 대안데이터를 활용한 정교한 신용평가를 지원하는 동시에 해당 소액 대출상품의 투자자로 참여한다. 이를 통해 대출 신청자들이 신속한 투자금 모집을 통해 빠르게 대출금을 받을 수 있도록 할 계획이다.피플펀드와 EBC는 긱워커 300만 시대임에도 여전히 기존 금융권에서 소외되는 문제 해결에 기여하고자 지속적으로 긱워커 전용 금융상품을 개발해 나갈 예정이다.최진해 피플펀드 금융상품전략부장은 "금융기관이 아닌 일반 기업이나 지자체가 온투금융과 협업하면 원하는 사회소외계층을 세밀하게 타겟팅해 금융 서비스를 제공할 수 있다는 것을 보여주는 사례로, 기업이 피플펀드와 함께 ESG 경영을 실천할 수 있는 'ESG포용대출'의 출발점"이라고 말했다. 또 "이번 상품이 긱워커 분들에게 좋은 호응을 얻어 앞으로도 금융소외계층을 위한 다채로운 금융상품을 선보일 수 있기를 기대한다"고 강조했다.한화 측으로서는 그룹 주력인 방산(방위산업) 특성상 ESG 실천이 어렵다는 난점을 금융과 블록체인 분야로 하여금 상당부분 극복할 수 있을 것으로 분석된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[수시입출금에 4% 금리 매겼지만…인터넷은행 "역마진 걱정 안 해"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120013</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 13:19:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수신금리가 주춤세를 탄 시중은행들과 달리 인터넷전문은행들은 공격적인 인상을 이어가고 있다. 예대율(예금 잔액에 대한 대출금 잔액 비율)이 높아진 가운데, 콜시장에 크게 구애받지 않는 특수한 환경이 밑바탕이 된 것으로 풀이된다.18일 업계에 따르면 토스뱅크 통장은 이달 13일부터 5000만원 초과 금액에 대해 연 4.0%의 금리를 적용해 기존 대비 1.7%포인트 인상했다. 5000만원 이하 금액은 기존과 동일한 연 2.3% 금리 혜택을 제공한다. 수시입출금 통장의 기능에 예금상품 수준의 고금리 혜택을 결합한 셈이다. '지금 이자 받기' 서비스를 통해 매일 이자를 받음으로써 일복리 효과까지 누릴 수 있다.5000만원 초과 금액에 대한 '조건 없는' 고금리 혜택은 제1금융권 은행 가운데 상당히 파격적인 수준의 혜택이다. 토스뱅크 통장과 비견되는 시중은행들의 개인 MMDA(수시입출금식예금) 금리를 은행연합회 공시에서 살펴보면, 5000만원 초과 금액에 대해 산업은행의 KDB드림 어카운트(2.55%)를 제외하고는 1% 이하 수준의 금리를 제공하고 있다.케이뱅크도 인상 행렬에 동참했다. 파킹통장 플러스박스의 금리를 연 2.7%에서 0.3%포인트 올려 연 3.0%로 인상했다. 플러스박스는 돈을 보관하고 언제든지 빼서 예적금, 투자 등에 활용할 수 있는 상품이다. 하루만 맡겨도 이자가 적용되고 별도 해지나 재가입 없이 예치금에 인상된 금리가 자동 적용돼 이자를 받을 수 있다는 장점이 있다.이러한 인터넷은행들의 인상 기조는 콜거래에 크게 영향받았던 시중은행들의 자금운용 방식과는 크게 다른 모습이다. 콜은 금융기관 사이에 일시적인 자금 과부족을 조절하기 위해 매우 짧은 기간 자금을 차입 또는 대여하는 거래를 일컫는다. 콜금리보다 예금금리가 낮은 게 통상적이었다. 예금을 적극적으로 유치할 요인이 생기기 때문이다.그러나 이달 15일 기준 콜금리(1일)는 3.23%로 토스뱅크의 예금금리보다 0.7%포인트가량 낮다. 만약 4%로 빌린 돈을 콜시장에서 3%대로 대여(콜론)해준다면 역마진이 발생하는 셈이다. 그러나 지금으로선 그럴 일은 없다. 인터넷전문은행법에 따라 인터넷은행은 중소기업을 제외한 법인에 신용공여를 제한받기 때문이다. 금산분리 원칙 준수와 중저신용자 포용을 위한 목적이다.금융위원회에 따르면 올 7월 기준 인터넷은행 3개사의 콜론 일평균 거래 잔액은 2248억원에 그쳤다. 콜시장 규제 강화와 RP 운용비중이 증가하면서 국내은행과 외국은행 지점의 콜론·콜머니가 모두 큰 폭 감소하는 추세지만 지난해 상반기 일평균 콜거래 잔액은 9조7000억원 수준에 달한다.인터넷은행의 콜시장 참여 가능성이 열린 것은 최근 일이다. 콜론을 비롯해 국채와 RP, 한국은행 예치 등 자금운용을 위한 신용공여가 가능하도록 하는 김병욱 더불어민주당 의원의 인터넷전문은행법 개정안이 지난 5일 국회 상임위를 통과했다. 콜거래가 확대될 경우 토스뱅크의 예대마진도 이에 영향받을 가능성이 거론된다.토스뱅크 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "(콜거래) 관련한 부분은 저희가 딱히 고려를 하지 않고 있다"며 "은행들이 수신을 받아 콜로만 자금운용을 하지는 않고 있고 다양하게 예대사업을 운영하고 있기 때문에 단순히 콜금리로만 (역마진이 날 것이라고) 비교할 수 없다"고 말했다.지난 10월 기준 토스뱅크의 예대금리차와 가계예대금리차는 큰 차이가 나지 않는다. 개인 고객들의 예수금을 모아 중저신용자 개인에게 대출하는 간결한 자금운용 구조에 따른다. 토스뱅크의 예대금리차는 5.28%로 은행권에서 가장 높은 수준이다. 예대마진을 기반으로 예금금리를 공격적으로 높일 수 있다. 이에 대해 토스뱅크 측은 상대적으로 대출 금리가 높은 중저신용자들을 포용한 영향이라고 설명한다.대출 성장에 힘입어 예대율이 상승한 점도 예금금리 인상의 요인이다. 토스뱅크의 올 3분기 예대율은 29.57%로 2분기 15.62% 대비 두 배 가까이 상승했다. 여신잔액이 7조1000억원을 기록하며 2분기(4조3000억원) 대비 66% 이상 대폭 성장했다. 3분기 말 고객 수 476만명, 10월 말 기준으로 504만명을 기록하며 빠른 성장세를 유지 중이다.이런 실적을 기반으로 미국 연방준비제도(Fed)가 12월 FOMC 회의에서 기준금리를 0.5%포인트 높이는 긴축 동향도 빠르게 반영한 것으로 분석된다. 제롬 파월 연준 의장은 2023년 기준금리를 인하하는 방안은 고려하고 있지 않다고 했다. 한국은행도 한미 금리차에 따른 외국인 투자금 유출 우려로 기준금리 인상 압력이 높아졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/12/blt202212120027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[시니어층 모시려는 카카오뱅크, 답은 '임영웅'에 있다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212180002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212180002</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 03:16:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 카카오뱅크가 팬들의 높은 참여도를 기대할 수 있는 투표를 매개로 국민가수로 불리는 임영웅의 팬클럽 '영웅시대'를 자사 고객층으로 포섭하려는 전략을 펴고 있다.18일 업계에 따르면 지난달 열린 '멜론뮤직어워드 2022(MMA 2022)'는 특별상으로 '카카오뱅크 모두의 스타상'을 신설했다. 카카오뱅크가 MMA 2022의 메인스폰서로 참여해 해당 상의 수상자 선정 과정을 주관했다.카카오뱅크는 자사 계좌 또는 청소년 전용 금융서비스 '미니(mini)' 보유 고객에 한해 모두의 스타상 후보들에게 하루에 한 표씩 투표할 수 있도록 했다. 후보는 뉴진스, 더보이즈, 몬스타엑스, 방탄소년단, 블랙핑크, 아이브, (여자)아이들, 임영웅, 투모로우바이투게더, 태연 총 10명이었다. 이 중 중장년층의 팬 비중이 가장 높은 아티스트는 임영웅으로 여겨진다. 콘서트에 온 중장년 팬들이 오래 앉아있는 것을 고려해 극세사 방석을 깔아두는 배려를 보일 정도다.멜론뮤직어워드는 엠넷의 '마마' 등과 함께 한국의 주요 대중음악 시상식으로 평가받는다. 높은 위상을 갖고 있는 시상식에서 가장 애정하는 가수에게 상을 안겨주기 위한 팬들의 노력은 투표로 이뤄진다. 팬 커뮤니티에서는 투표에 참여하고 독려하는 행위를 통상 '노동한다'고 일컫는다. 영웅시대 역시 MMA 투표기간동안 이런 '노동'에 주력했던 것으로 알려졌다.올해 MMA에서 카카오뱅크 모두의 스타상은 방탄소년단에 돌아갔다. 이는 BTS의 데뷔 연차가 10년차에 달해 팬 규모가 상당한 점을 비롯, 카카오뱅크 계좌를 갖고 있는 연령층이 20~40대 위주인 영향이 있는 것으로 분석된다. 카카오뱅크에 따르면 올해 3분기 기준 고객 비중은 △10대 8% △20대 24% △30대 25% △40대 23% △50대 이상 19%다. 그러나 임영웅은 올해 MMA에서 대상 격인 올해의 아티스트상을 비롯해 '5관왕'을 하면서 위세를 떨쳤다.임영웅은 내년 2월 예정된 미국 콘서트 티켓을 열자마자 전석 매진이 이뤄질 정도로 인기세를 더하고 있다. 내년에도 '모두의 스타상'이 열린다면 유력한 후보다. 카카오뱅크로선 MMA와의 지속적인 스폰서십을 통해 영웅시대를 고객층으로 유입할 수 있는 점이 기대된다. 멜론은 카카오 계열사인 만큼 업무 협조가 유리하다. MMA 역시 임영웅을 통해 관람객층의 저변이 넓어졌다.멜론 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "임영웅님이 5관왕을 하기도 했고 출연한다고 널리 알려져 있어서 올해 MMA는 10대부터 50대 분들까지 다양하게 오신 것 같다"고 말했다.카카오뱅크는 상장 기업으로 기업가치가 곧 시가총액이다. 성장성과 수익성을 충족해야 기업가치를 높일 수 있다. 이에 주식, 가상자산, 펀드, 마이데이터 등의 신규 서비스를 내년 잇따라 선보일 예정이다. 신규 서비스의 성공을 위해선 자산규모가 타 연령층보다 상대적으로 많은 중장년층의 적극적인 참여가 필요하다.다양한 편의 서비스를 선보인 결과 올해 신규 카카오뱅크 가입자 중 절반인 50%가 40대 이상으로 나타났다. 신용정보를 조회하고 올릴 수 있는 '내 신용정보' 서비스를 이용한 50대 이상 고객 수는 지난달 기준 126만명에 이르며, '휴면예금·보험금 찾기'를 써본 고객 수도 72만명에 달한다. 예적금 상품은 세이프박스, 저금통, 모임통장 순으로 중장년층이 많이 찾았다.최근에는 카카오뱅크 입출금 계좌를 보유한 만 50세 이상 시니어 고객들에게 금융안심보험을 무료로 제공하는 이벤트를 진행 중이다. 보이스피싱 등 비대면 온라인금융사기 피해가 발생했을 때 실제 금전손실액을 500만원 한도 내에서 보상하는 카카오페이손해보험의 상품이다.여기에 MMA와 같은 대중문화 분야까지 고객 확장 전략을 펼치면서 카카오뱅크의 시니어 고객층은 더욱 두터워질 전망이다. 이는 타 인터넷은행에 가질 수 있는 비교우위다. 토스뱅크의 경우 전체 이용자 중 MZ세대가 약 75%를 차지하는 것으로 알려졌다. 카카오뱅크는 지난 9월 기준으로 고객 수가 경제활동인구 2909만명 중 68%에 달한다.한편 카카오뱅크는 이번 MMA 관람객들에게 카카오의 대표 캐릭터인 라이언 모양으로 눈송이를 뭉칠 수 있는 '라이언 눈집게(스노우볼 메이커)'를 제공해 호응을 얻었다. 눈오리 등 눈송이로 귀여운 캐릭터를 형상화해 SNS에 전시하는 유행을 겨냥한 것이다. 젊은층은 물론 중장년층까지 폭넓게 소구할 수 있는 물품이라고 멜론 측은 판단했다.멜론 관계자는 "저희 회사를 상징하는 물품을 통해서 재미와 실용성을 함께 충족하고자 했다"며 "나이 어린 분들부터 중장년까지 다들 이용하실 수 있는 물품인 것도 고려가 됐다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/18/blt202212180001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[환율이 생명인 하나금융…디지털통 대신 '외환은행' 출신 중용한 이유?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160016</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 02:34:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하나금융지주는 주요 금융지주사 중 유독 환율에 영향을 크게 받는다. 지난 2015년 외환은행과의 합병으로 외화자산과 부채가 대규모로 늘어났기 때문이다. 환율이 급등하면 회계상 손실이 급증할 수 있는 구조다. 하나금융지주가 하나은행장을 디지털 전문가에서 외환은행 출신으로 교체한 건 이런 맥락이 함께 작용했다는 분석이 나온다.17일 업계에 따르면 하나금융은 올 3분기 원·달러 환율이 전 분기 대비 132원 증가한 결과 외화환산손실 1368억원이 발생했다. 3분기 지배주주순이익이 1조1200억원인 점에 비춰 상당한 규모다. 올 상반기 말 기준 하나금융의 외화부채는 736억달러로 신한금융(718억달러), KB금융(627억달러), 우리금융(552억달러)을 앞지른다. 이 기간 하나금융의 외화부채 증가폭은 여타 지주사보다 낮았지만 이미 쌓은 외화부채가 상당해 격차가 여전하다.환율의 안정화는 미국 연방준비제도의 '속도조절론'이 현실화하는 때를 기다려야 한다. 지난 10월 1440원을 돌파했던 원·달러 환율은 11월 말 제롬 파월 연준 의장이 "금리인상 속도 완화시기가 빠르면 12월에 올 수 있다"고 하자 1200원대로 떨어졌다. 그러던 원·달러 환율은 이달 1300원대로 재진입했다. 연준이 기준금리 인상폭을 줄였지만, 파월 의장이 내년 금리인하를 고려하지 않는다는 매파적 발언을 쏟아냈고 세계 중앙은행들 역시 긴축 메시지를 보내면서다.하나금융지주가 지난 13일 열린 그룹임원후보추천위원회에서 잔여임기가 상당한 이승열 하나생명보험 사장을 차기 하나은행장으로 내정한 것은 이런 맥락에서 주목된다. 이 내정자가 하나생명 대표로 온 건 올 3월이다. 임기 2년을 보장받았는데 1년도 안 돼 하나은행장으로 발령난 셈이다. 그는 외환은행에서 전략기획부 부장, 경영기획부 부장을 역임했으며 하나금융 체제 편입 후로는 그룹재무총괄(CFO) 부사장을 지냈다.앞서 하나은행이 사명에서 'KEB(외환은행)'를 지우면서 외환은행 출신 직원들이 반발하는 등의 반목이 여전히 존재한다는 점을 고려하면 이번 인사는 내부 통합의 의미도 있다. 2002년 하나은행에 흡수합병된 서울은행 출신인 함영주 하나금융 회장 체제의 첫 CEO 인사로 적잖은 의미가 있다는 평가다. 그러나 박성호 하나은행 행장이 2+1 임기를 채우는 관례에서 벗어난 한편, 하나생명의 경영 연속성과는 다소 거리가 먼 인사라는 시각도 비등하다.더욱이 박 행장은 하나금융의 IT 계열사인 하나금융티아이 대표이사 출신이라는 경력을 십분 살려 디지털 플랫폼인 '하나원큐'의 가입자수를 1300만명 넘게 높이는 데 기여했다. 하나금융은 현재 디지털 성과보다는 이승열 후보의 재무통으로서의 역량을 하나은행에 수혈하는 게 중요하다고 본 것으로 풀이된다. 하나금융은 외화손익이 환율에 따라 적자와 흑자를 널뛰기하는데 이 손실이 더 커질 경우 우리금융지주에 실적 3위 자리를 뺏길 수도 있다.글로벌 긴축에 따라 디지털 기술의 성장성이 격하되고, 재무건전성과 현금창출력을 요구받는 최근의 기업 동향과도 연결된다. 그룹임추위는 "이 후보는 최근 어려운 금융환경 속에서 CEO로서 중요한 자질인 전략적 방향성과 리스크 관리 능력을 갖췄다"고 평가했다.이 후보가 하나은행장으로서 재무건전성을 높여 한파를 버틴 뒤, 환율 시장이 안정화된다면 이는 하나은행의 이익 증가로 이어질 것으로 풀이된다. 구경회 SK증권 연구원은 "원화가치가 예전 수준으로 더 회복되기를 예상한다면 하나금융지주는 적절한 (투자)선택지"라며 "하나금융지주는 외화표시 자산·부채가 많아 원화 약세기에 타은행들에 비해 주가가 약세인 경우가 많지만 그 반대의 경우도 성립한다"고 설명했다.하나증권과 하나카드 등 하나금융의 비은행 주력 계열사 수장이 바뀐 이유도 이처럼 '생존'에 대한 깊은 고민이 담겼다. 부동산 시장의 침체가 예상되는 가운데 하나증권의 수익구조는 프로젝트파이낸싱(PF) 사업 등을 담당하는 투자은행(IB)에 치중된 점이 성장성을 제약하고 있다. 하나증권의 올 3분기 기준 세전순이익에서 IB 부문이 차지하는 비중은 61.4%에 달한다.이런 배경에서 강성묵 하나대체투자자산운용 대표가 이은형 하나금융 부회장을 제치고 하나증권 수장 자리를 꿰차게 됐다. 강성묵 하나증권 사장 후보는 하나은행에서 영업지원그룹, 경영지원그룹, 중앙영업그룹의 그룹장을 담당하면서 리테일·기업영업 부문과 경영관리 부문을 두루 경험했다. 하나UBS자산운용에서 리테일 부문 총괄 부사장을 거쳤다. 증권사들의 실적 급락은 증시 침체로 인해 리테일 수수료 수익이 크게 빠진데서 비롯된다.이호성 하나카드 사장 내정자는 하나은행 영남영업그룹, 중앙영업그룹을 거쳐 영업그룹 총괄 부행장으로 재임 중인 '영업통'이다. 하나카드 순이익은 감소세를 지속하고 있고 금융당국의 가맹점수수료 인하와 애플페이 한국 진출 등 과제가 산적하다. '영업 제일주의'를 역설해온 함 회장과 보조를 맞춰 공격적인 영업으로 반등을 모색할 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160056.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['ATM 앞에서 모자 쓰지 말라'…신한은행 전 영업점서 AI 이상행동탐지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160004</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 06:23:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['오얏나무 밑에서 갓끈을 고쳐매지 말라'는 선조들의 격언은 인공지능(AI) 시대에도 유효하다.신한은행은 보이스피싱으로부터 고객들의 소중한 자산을 보호하기 위해 은행권 최초로 도입한 'AI 이상행동탐지 ATM'을 전체 영업점으로 확대 시행한다고 16일 밝혔다.AI 이상행동탐지 ATM은 은행권 최초로 AI 딥러닝을 통해 연령대별 다양한 거래유형을 학습하고 그 데이터를 분석해 고객이 거래 중 휴대폰 통화를 하거나 선글라스 및 모자를 착용하는 이상행동을 보일 경우 이를 탐지해 거래 전에 고객에게 주의 문구를 안내하는 서비스다.신한은행에 따르면 지난 3월 고령층 고객 내점이 많은 고객중심영업점에 우선 도입했으며, 도입 후 전기통신금융사기 사고 접수 계좌 수 및 사고 접수 건수가 각각 67%, 38%로 현저히 감소하는 효과를 보였다.또한 AI 이상행동탐지 ATM의 이상행동과 이상금융거래(Fraud Detection System)를 연계해 이상행동과 이상금융거래가 동시 탐지된 경우 예금주 추가 본인인증을 진행하고 특정거래에 대해 거래차단 등 추가적 프로세스를 적용한다.신한은행 관계자는 "AI 이상행동탐지 ATM은 시간과 장소에 제한 없이 ATM에서 발생할 수 있는 다양한 금융사고로부터 고객을 보호할 수 있다"며 "앞으로도 고객의 모든 일상에 존재하는 에브리웨어 뱅크(Everywhere Bank) 구현을 통해 고객의 소중한 금융자산을 보호하는데 앞장서겠다"고 말했다.이처럼 시중은행이 고객의 자유를 일정부분 제약하는 극약처방에 나선 건 '대면편취형' 보이스피싱이 급증하는 동향과 무관하지 않다. 피해자가 피해금을 이체하는 '계좌이체형'이 과거에 주를 이뤘다면, 대면편취형은 피해자를 직접 만나 현금을 가로채는 수법이다. 경찰청 통계에 따르면 전체 보이스피싱 피해건수 중 대면편취형의 비중은 2019년 8.6%(3244건)에서 2021년 73.4%(2만2752건)가 됐다.대면편취형은 주로 정부기관 또는 금융회사를 사칭해 피해자로 하여금 은행창구 또는 ATM에서 현금을 인출하도록 하고, 현금수거책이 피해자로부터 현금을 대면으로 편취하고 ATM을 통해 사기이용계좌로 무통장입금 하는 경우가 많다. 이에 금융감독원은 은행권과 협력해 지난 9월부터 ATM 무통장입금 시 주민등록번호 체계 검증을 통해 비정상적인 주민등록번호를 이용한 거래를 차단하도록 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["슈카월드 보고 매수했어요"…인플루언서가 펀드시장 핵심 공급망 된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150010</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 08:23:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인상에서 큰 영향력을 미치는 인플루언서가 '투자자문' 기능을 대체함으로써 펀드시장의 핵심 공급망이 될 것이라는 자산운용사의 분석이 나왔다. 투자자의 투자정보 수집 경로 및 영향도(가입자수, 조회수)가 기존의 판매사에서 온라인 플랫폼의 인플루언서로 변화하고 있다는 판단에서다.15일 신한자산운용에 따르면 오프라인 공모펀드 대비 온라인 공모펀드(공모펀드 온라인클래스+ETF)의 순자산 비중은 올해 초 52%에서 11월말 64%로 확대됐다. 투자자가 직접 투자대상과 시기를 정해 언제 어디서든 가입할 수 있는 온라인 펀드의 성장률이 오프라인 펀드를 상회한 셈이다. 이에 자산운용사들은 앱을 통한 펀드 직판 채널을 확대하고 있다.송태헌 신한자산운용 상품전략센터 수석부장은 "온라인 플랫폼의 인플루언서가 투자자의 투자정보 수집에 가장 큰 영향을 미쳤다"며 "언택트 영향으로 투자자가 투자 상품 및 투자 정보를 선택하는 기준이 비용 및 인플루언서로 변화하면서 엔터테인먼트산업과 유사하게 개인의 브랜드화가 강화되고 있다"고 해석했다.올해 11월말 기준 공모 및 사모를 합친 펀드시장 순자산은 857조원으로 지난해 말 829조원에서 28조원 증가했다. 주가하락, 금리상승 등 전통자산의 성과부진으로 공모펀드의 순자산은 22조원 감소한 반면 사모펀드가 50조원 증가하면서다. 이런 가운데 온라인클래스 리테일 공모펀드는 국내주식, 해외주식, 해외혼합 등 위험자산 중심으로 2조2000억원 증가해 24조9000억원으로 성장했다.고금리 환경이 되면서 투자자들의 시장 난이도는 급상승했다. 이에 어떤 주식에 어떻게 투자할 것인지 투자 방법론을 고민하는 것이 중요해졌다. 이런 측면에서 투자자가 투자 자율성을 가지는 온라인 펀드가 성장세를 이룬 것으로 해석할 수 있다.투자자들은 내년 시장도 쉽지 않을 것으로 보인다. 국제통화기금(IMF) 전망에 따르면 미국, 우리나라, 유로 등 대부분 경제권에서 내년 물가상승률 및 성장률이 동시에 둔화될 것으로 예상된다. 송 부장은 "경기가 역성장 수준 침체에 빠지지 않는 한 통화완화 시점도 늦춰지고 속도도 완만할 것"이라고 전망했다.  인플레이션으로 인한 각국 정책금리의 가파른 인상을 따라 시중금리는 최근 10년내 최고 수준까지 상승했다. 시중은행 예금금리가 중위험-중수익 상품의 기대수익률로 여겨졌던 연 5%에 육박하며 시중자금의 예금 이동이 가속화됐다. 특히 퇴직연금 DC용 원리금보장상품 중 약정금리 상위상품들의 경우 금리 수준이 7%를 상회하고 있다.송 부장은 "신용위험 및 판매규모의 제약이 있음에도 안전자산 수익률이 6% 이상이 되면 안전자산이 위험자산의 투자 매력도를 압도해 단기적으로는 글로벌 하이일드(고위험·고수익)를 제외하면 이론적으로도 다른 자산군에 배분이 일어나기 어려운 환경"이라고 설명했다.신한자산운용은 주식 투자 시 주가가 고점 대비 많이 하락한 것을 고려해 적립식 투자를 통해 평균 매입가격을 관리하라고 조언했다. 인플레이션 둔화에 따라 금리가 점진적으로 하락할 것으로 전망되면서 주식시장의 저점 시점은 예상하기 어렵다. 이에 타이밍을 판단하는 거치식보다는 적립식 투자가 적합하다는 조언이다.고금리 환경에서 기업간 펀더멘털의 차별화는 심화될 전망이다. 신한자산운용은 변동성이 확대될 것으로 예상되는 성장가치의 비중이 높은 기업보다, 기업의 순자산 가치가 꾸준하게 증가하는 '채권형 주식'에 주목할 필요가 있다고 강조했다.펀더멘탈이 차별화된 기업을 고르는 기준으로는 △경기 둔화 속에서도 자본적지출(CAPEX)이 꾸준한 기업 △ROIC(영업활동에 투입한 자본으로 거둔 영업이익)가 높은 기업 △자사주 매입 및 소각 등 ROE(자기자본이익률) 향상에 적극적인 기업을 살펴보라고 제언했다.연금상품의 변화에 대해서도 제언했다. 송 부장은 "타깃데이트펀드(TDF) 중 설정액이 가장 많은 2025상품의 타깃 데이트가 3년 앞으로 다가왔다"며 "매월 발생한 인컴수익을 분배하는 정기적 분배금 상품이 ETF에 이어 퇴직연금 시장을 주도할 것"이라고 전망했다.실제로 월지급에 대한 수요는 올해 출시된 '월지급 ETF'를 통해 확인된 바 있다. 지난 6월 신한자산운용이 국내 최초 월배당 ETF인 'SOL 미국S&amp;P500 ETF'를 출시하며 시장을 이끌어 갔고 이후 업계에서 월지급 상품이 지속 출시되며 반 년 만에 7000억원대 시장이 형성됐다.ESG 투자에 대해서는 "2022년 지속적으로 성장세가 둔화됐으나 순유입 기조는 유지됐고, ESG 외 펀드들에서는 자금유출이 지속된 것을 고려하면 ESG 테마 자체의 퇴조로 보기에는 시기상조"라며 "ESG가 실행 단계로 넘어가면서 현실에서 다양한 이해관계가 상충하는 등 성장통을 겪는 단계"라고 진단했다. 그러면서도 "논란이 많았음에도 탄소중립 및 배출량 관련 이슈는 표준 및 규정 마련으로 구체화되는 등 한 단계 업그레이드했다"며 가능성을 제시했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>