<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2023 09:19:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]디자인위브는 하이생 온라인 몰을 어떻게 '어르신 타깃'으로 탈바꿈시켰나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170006</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 09:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웹에이전시 디자인위브(사명 아이마케팅, 디자인위브는 브랜드명)는 지난 2022년 하이모의 건강기능식품 브랜드 '하이생'의 온라인 몰의 리뉴얼 작업 의뢰를 받고 고민에 빠졌다. 고객이 다른 기업들이 주로 원하는 온라인 몰의 디자인과는 다른 디자인을 요구했기 때문이다.디자인 측면에서 글자의 크기는 커야 했고 전반적인 색상도 차분해야 했다. 기능적인 부분에서는 제품을 확인하고 구매하기까지의 과정은 보다 간결해야 했다. 건강기능식품을 판매하는 하이생의 주요 타깃은 어르신이었기 때문이다. 장년층 소비자는 온라인에서 제품을 찾고 구매하는데 있어 젊은 세대보다 어려움을 겪는 경우가 많다. 이에 하이생은 자사 몰을 주요 고객인 어르신이 이용하기에 쉬운 디자인으로 변경하고 싶어 했다. 소비자뿐만 아니라 관리자도 몰의 다양한 메뉴들을 쉽게 운영할 수 있어야 했다.이에 디자인위브는 △타임특가 기능 도입 △이벤트 게시판 자동 기능 도입 △샘플(견본) 신청 기능 적용 등의 작업으로 하이생 몰을 탈바꿈시켰다. 기존 하이생 몰이 카페24의 전자상거래 플랫폼을 기반으로 구축됐기에 디자인위브도 카페24에서 제공하는 기본적인 기능을 기반으로 추가 개발을 진행했다.타임특가는 특정 기간동안 제품을 할인된 가격에 판매하는 기능이다. 디자인위브는 카페24의 기간할인 기능을 기반으로 타임특가 기능을 개발했다. 여러 제품들이 포함된 카테고리에 타임특가가 적용되는 기간을 설정할 수 있도록 했다. 관리자 입장에서는 한 번에 많은 제품들에게 타임특가를 적용할 수 있어 편리했다. 한 번에 많은 제품들에 타임특가가 적용되다보니 구매자도 2개 이상의 타임특가 제품을 구매하는 과정이 한결 수월해졌다.관리자가 몰의 이벤트 게시판을 보다 편리하게 관리할 수 있는 기능도 추가됐다. 몰들은 일반적으로 특정 기간동안 할인을 하거나 혜택을 제공하는 이벤트를 할 때 이를 알리는 게시물만 따로 모아놓는다. 이벤트가 종료되면 '이 이벤트는 종료됐다'는 것을 메시지로 표시하고 종료 상태로 전환돼야 한다. 디자인위브는 카페24의 게시판 기능을 활용해 종료된 이벤트 게시판을 자동으로 종료 상태로 전환해주는 기능을 구현했다. 이는 관리자가 이벤트 게시판을 관리하기에 편리하게 해주는 기능이다. 고객 입장에서도 종료된 이벤트를 명확하게 알 수 있는 장점이 있다.고객이 제품을 구매하기 전 견본을 신청할 수 있는 게시판도 추가됐다. 디자인위브는 카페24의 게시판 기능을 기반으로 추가 개발을 진행해 별도의 견본 신청 게시판을 제작했다. 윤동규 디자인위브 운영기획팀 과장은 "견본 신청 데이터는 별도로 데이터베이스에 쌓인다"며 "관리자는 견본 신청 데이터가 쌓이면 고객들이 어떤 제품에 관심이 있는지에 대해 파악할 수 있다"고 설명했다. 디자인위브는 2012년 8월부터 12월까지 약 5개월간 분석·설계·개발·테스트 등의 과정을 거쳐 하이생 온라인 몰을 리뉴얼했고 2023년 1월에 오픈했다. 회사는 웹사이트 평가기관 지디웹으로부터 하이생의 온라인 몰로 '위너 프라이즈'를 수상했다.  패션 디자이너 출신인 이선화 디자인위브 대표는 지난 2002년 디자인위브를 설립하고 20년간 사업을 지속하고 있다. 그는 창업 당시에는 카페24의 디자인센터를 통해 홈페이지 디자인 템플릿을 판매했다. 카페24 디자인센터는 온라인 쇼핑몰 운영자들과 전문 디자인 에이전시를 연결하는 직거래 플랫폼이다. 국내 최대 수준인 27만개의 쇼핑몰 디자인 스킨이 판매되고 있다.이 대표의 템플릿은 디자인의 품질을 높이 평가받아 디자인센터의 메인에 노출됐고 이후 회사로 디자인 작업 의뢰가 쏟아졌다. 이 대표는 이후에도 고객의 요구사항을 잘 파악하고 일정을 준수하는 것을 철칙으로 삼아 사업을 이어갔다. 회사가 별도의 광고를 하지 않아도 고객이 끊이지 않는 이유다. 덕분에 디자인위브는 설립 후 매년 10% 이상의 연간 매출 증가율을 기록하고 있다.하지만 2023년은 이 대표도 경기 불황을 체감하고 있다. 경기 둔화가 이어질 것이란 전망이 이어지면서 기업들이 비용 절감에 나서고 있기 때문이다. 하지만 이 대표는 그간 선보인 차별화된 디자인과 고객 신뢰를 바탕으로 대응할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]쿠팡플레이 '미끼'가 '사기'를 바라보는 시선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302190001</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 08:18:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[·사기: 사람을 기망(속임)해 상대방의 착오있는 의사를 이용하고, 이를 통해 재물을 교부받거나 재산상의 이익을 취득하는 범죄.·조희팔: 5년여에 걸쳐 약 3만여명에 달하는 피해자를 양산한 '의료기 역렌탈 계약 사기'의 장본인이자, 중국에서 사망한 것으로 알려진 대한민국 최대 규모의 사기 사건을 벌인 사람.  위에서 언급한 '사기'와 '조희팔', 쿠팡플레이 오리지널 콘텐츠 '미끼'는 이 두 가지 키워드를 떠올리게 한다. 사상 최악의 사기꾼으로 알려진 조희팔은 2012년 중국에서 사망했다는 장례식 영상이 공개됐지만, 당시 영상에서 보여진 그의 모습은 죽은 사람이라고 믿기 힘들 만큼 온전히 보존돼 있었고 이에 따라 조작설이 대두되기도 했다. 실제로 인터폴에 수배까지 됐던 조희팔은 2012년 사망 신고 처리로 인해 수배가 해제되기에 이른다. 그런 이유에서일까. 영화와 드라마에서 조희팔을 묘사하는 일은 꾸준히 이어지고 있다. 미디어를 통해 '그가 어디엔가 살아있을 가능성이 있으며, 끝까지 추격해 참교육하겠다'는 메시지를 전하는 모습이다. 조희팔이 1957년생(올해 기준 67세)인 만큼 '아직까지 살아있을 것'이라는 영화 '마스터'는 다단계를 통해 막대한 부를 축적한 '진 회장(이병헌 분)'이 자신의 죽음을 위장한 채 해외에서 막대한 사기를 계획하는 모습을 그려냈고, 또 다른 영화 '꾼'의 경우 희대의 사기꾼 '장두칠(허성태 분)'에게 피해를 당한 사람들이 모여 복수를 진행하는 에피소드를 다룬다. 두 영화에서 각각 표현한 '진 회장'과 '장두칠'은 현실의 조희팔과 닮아 있으며, 내용만으로 보면 많은 사람들에게 금전적·정신적 피해를 입힌 그가 어딘가에 살아있고 꼭 찾아내야 한다는 메시지를 내포하고 있다. 지난달 27일 선보인 쿠팡플레이의 미끼도 비슷한 맥락에서 이야기를 풀어가면서도 '살인사건'이라는 액자 속 구성을 더해 이야기에 차별성을 부각시킨다. 특히 영화 '꾼'에서 장두칠 역을 맡았던 배우 허성태가 사라진 사기꾼 '노상천' 역할을 맡아 몰입도를 높인다. 끝나지 않는 고통 미끼는 지금까지 조희팔을 묘사했던 영화와는 다른 문법으로 이야기를 풀어나간다. 조희팔을 살아있다고 가정하고 그를 찾아내 참교육하거나, 그의 신분을 위장해 흑막의 실체를 밝혔던 기존의 서사와는 분명히 다른 점이 존재한다. 이는 미끼의 가제가 '범죄의 연대기'였다는 것에서도 유추할 수 있다. 미끼는 노상천이 건달에서 사기꾼이 되는 과정을 보여주는 과거와 미스테리한 살인사건이 벌어진 2023년 현재의 시간대를 오가며 '진범'을 찾아가는 수수께끼를 제시한다. 미끼는 '고구마'와 '사이다'를 오가는 범죄오락 영화와는 다르게 범죄의 이면에서 고통받는 피해자들을 조명한다.   노상천에게 사기를 당한 피해자들은 생업도 포기한 채 피해자 모임을 통해 사기꾼들을 쫓았다. 이 과정에서 누군가는 노상천을 키워드로 한 살인사건 현장을 찾아 범인을 자처하는가 하면, 기자로 일하며 진실에 다가가기 위해 노력한다. 그럼에도 불구하고 현실은 녹록치 않다. 연쇄살인 사건을 알리는 기사는 누군가의 압박에 의해 삭제되며, 노상천과 사기를 친 주요 인물들을 살해한 것으로 추정했던 용의자는 싸늘한 시신으로 발견되기에 이른다. 노상천의 사기 피해자 가운데 한 명이 복수를 감행했을 것이라고 생각했지만 사실이 아니었고 남은 피해자들은 또 한 번 좌절의 늪에 빠진다. 미끼는 사기와 살인이라는 강력범죄를 꾸준히 대비시키며, 남아있는 피해자들의 고통도 죽음만큼 크다는 것을 비유적으로 표현한다. 이야기의 개연성이나 미장센의 부적절한 조화가 크게 중요하지 않은 것도 이런 이유에서다. 단순한 킬링타임용 이야기로 소비됐던 소재를 비틀어 남겨진 피해자들의 고통과 절박함을 조명하는 것 자체로 미끼는 색다른 의미의 콘텐츠임을 강조한다. 쿠팡플레이를 통해 공개된 미끼는 꾸며낸 이야기이면서도, 2023년을 살아가는 현재를 적나라하게 그려낸다. 여전히 사기 피해자들은 끝나지 않는 고통 속에서 하루하루를 애타는 마음으로 살아가고 있다. 많은 콘텐츠들이 통쾌한 복수극에 치중하는 반면, 미끼는 피해자들의 심리를 솔직하면서도 담담하게 표현하고 있다. 개인 서사가 강했던 '어느 날'과 '안나'로 시청층을 끌어모았던 쿠팡플레이는 미끼를 통해 주변인들의 이야기를 전했다. 글로벌 OTT 플랫폼 '라쿠텐 비키'를 통해 서비스되고 있는 비키는 평점 9.4점(10점 만점)을 받으며 해외에서도 작품성을 인정받고 있다. 현실과 허구를 오가는 '팩션(팩트+픽션)'을 통해 남겨진 이들의 고통을 조명한 미끼는 오는 4월 7일 시즌2를 통해 숨겨진 이야기를 전한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/19/blt202302190001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]LG유플러스, 개인정보 유출을 '환골탈태 계기'로 삼아야 하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302180004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302180004</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 07:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 혁신기업 생태계 정보와 IT업계 이슈를 소개합니다.   LG유플러스가 최근 일어난 고객 개인정보 유출 사건을 계기로 환골탈태에 나서야 하는 것은 '신뢰 회복'이 첫 번째 이유로 꼽힙니다. 뼈를 깎는 노력으로 보다 안전하고 강한 기업의 면모를 새롭게 보여줘야 고객들로부터 다시 신뢰를 얻을 수 있을 것입니다.LG유플러스는 2022년에 창사 이래 처음으로 연결기준 영업이익 1조원을 돌파한 성과를 냈지만 2023년 초에 발생한 고객 개인정보 유출 사건으로 어느때보다 힘든 시기를 보내고 있습니다. 회사가 이번 일을 계기로 단순히 원인을 파악하고 재발방지책을 마련하는 차원을 넘어서 새롭게 태어나는 수준으로 바뀌어야 하는 이유에 대해 분석해봤습니다.  기간통신사업자의 기본 '신뢰'를 잃었다 LG유플러스는 SK텔레콤, KT와 함께 사회의 기본 인프라인 유·무선 통신망을 구축하고 운영하는 기간통신사업자입니다. 지인과의 소통을 비롯해 각종 결제 및 인증 등 기본적인 사회활동이 온라인에서 이뤄지는 시대입니다. 온라인 세상은 기간통신사업자들이 구축한 유·무선 통신망이 없다면 존재할 수 없죠. 물과 공기만큼 꼭 필요한 것이 통신망입니다.통신망을 다루는 통신업은 그만큼 중요하다보니 정부가 관여합니다. 정부가 기간통신사업자들에게 주파수를 경매 방식을 통해 판매하고 통신사들은 주파수를 기반으로 통신 서비스를 만들어 전국민에게 제공하죠. 전국망을 구축하고 운영할 수 있는 역량과 인력 및 자금력이 필요합니다. 한국뿐만 아니라 각 국가별로 기간통신사업자는 3개 수준의 소수 사업자들만 존재하는 이유입니다.통신사들은 이같은 과점체제에서 사업을 하며 전국민이 내는 통신비를 기반으로 안정적인 매출을 올립니다. 국민들은 통신사가 제공하는 통신 서비스의 제1원칙으로 '안정성'을 꼽습니다. 통신 서비스를 통해 언제 어디서나 외부와 소통이 가능해야 하기 때문이죠. 매달 통신료를 내는 것도 안정적인 통신 서비스를 제공받을 수 있다는 신뢰에 기반합니다.하지만 통신사의 보안에 문제가 생겼다면 소비자는 불안해집니다. 본인의 중요한 정보가 악의를 가진 해커들에게 넘어갈 수도 있고 이로 인해 피해를 입을 수도 있기 때문이죠. 이번 사건으로 LG유플러스 가입자 중 일부가 동요하는 이유입니다. 당장 그들은 '위약금 없이 해지가 가능하도록 하라', '피해 보상을 받으면 다른 통신사로 갈아타겠다'는 등의 반응을 보였어요. 회사를 더 이상 신뢰할 수 없어졌기 때문이죠.소비자들의 신뢰를 회복하는 것은 오랜 시간이 걸릴 수밖에 없습니다. 회사가 정보보호 체계를 새롭게 구축하고 오랜기간 동안 외부의 공격에도 이상없는 안정적인 모습을 보여줘야 하기 때문입니다. 이를 잘 알고 있는 LG유플러스는 이달 16일 서울시 용산구에 위치한 사옥에서 '사이버 안전혁신안'을 발표하며 정보보호 체계를 재편하고 연간 1000억원을 정보보호에 투자하겠다는 계획을 공개했습니다. 소비자들은 LG유플러스가 내뱉은 말을 얼마나 잘 지키며 믿음직한 모습을 보여줄지를 눈에 불을 켜고 지켜볼 것입니다. '통신사→디지털혁신기업' 원년 그리고 '영업익 1조원'…2023년은 중요한 해 LG유플러스는 2022년 9월 플랫폼 사업으로의 전환을 시작하며 'U+ 3.0' 시대를 열겠다고 발표했어요. 유·무선 통신에 집중했던 과거와 달리 △라이프스타일 △놀이 △성장케어 등 3대 신사업과 웹(WEB) 3.0으로 대표되는 미래기술을 '4대 플랫폼'으로 구성해 고객경험을 혁신하겠다는 계획이었죠.인공지능(AI)·빅데이터·클라우드 등 첨단 기술을 중심으로 전세계 정보통신기술(ICT) 기업들이 패권 경쟁을 벌이는 가운데 더 이상 통신에만 머물러 있을 수 없다는 각오 아래 나온 비전이었습니다. LG유플러스는 U+3.0 앞에 '디지털혁신기업'이라는 수식어도 넣었습니다. 그만큼 회사의 체질을 제대로 바꿔볼 계획이었어요.그런 가운데 이번 고객 개인정보 유출 사건이 터졌습니다. 우선 원인 규명·피해보상·재발방지 대책 마련 및 실행에 온 힘을 쏟아야 합니다. 원인 규명은 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)의 조사 결과를 기다려야 합니다. 이런 가운데 회사는 기자간담회를 통해 피해지원협의체를 구성해 종합 피해지원안을 마련하겠다는 계획을 내놨습니다. 재발방지를 위해서는 정보보호 조직체계를 재편하며 최고정보보호책임자(CISO)와 최고개인정보보호책임자(CPO)를 별도로 두기로 했습니다. 이밖에 정보보호 전문가 영입과 취약점 사전점검 등의 대책도 내놓았습니다. 아직 과기정통부의 조사 결과가 나오지 않은 시점에서 피해보상을 위한 준비 방안과 재발방지책을 내놓은 것은 이번 사건을 심각하게 받아들이고 제대로 혁신하겠다는 회사의 뜻이 반영된 결과입니다. 2023년을 신뢰 회복과 디지털혁신기업으로의 변화라는 두 마리 토끼를 동시에 잡는 한 해로 만들겠다는 의지로 풀이됩니다. 이처럼 큰 두 목표를 이루기 위해서는 환골탈태 수준의 변화가 필요할 수 밖에 없겠죠.   올해는 재무적으로도 중요한 해입니다. LG유플러스는 2022년에 처음으로 연결기준 영업이익 1조원을 넘어섰어요. 영업이익 외 다른 재무 수치들도 양호했습니다. 2022년 말 기준 유동자산을 유동부채로 나눈 값인 유동비율은 106.3%, 부채총계를 자본총계로 나눈 값인 부채비율은 133.9%를 기록했어요. 유동자산은 1년 내에 현금화할 수 있는 자산을, 유동부채는 1년 내에 갚아야 하는 부채를 말합니다. 유동비율은 회사가 단기간에 얼마나 투자할 수 있는지를 나타내는 지표입니다. 산업이나 기업별로 다르지만 보통 150%을 넘으면 안정적이라고 평가합니다.  LG유플러스는 이 기준에는 미치지 못했지만 꾸준한 현금유입으로 순차입금비율과 부채비율은 2021년 대비 낮아졌습니다. 2022년말 기준 회사가 보유한 현금성자산은 전년 대비 4.3% 증가한 8710억원입니다. 현금성자산에는 현금·현금성자산·금융기관예치금 등이 포함됩니다. 같은 기간 순차입금 비율은 65.6%에서 61.1%로, 부채비율은 143.4%에서 133.9%로 각각 낮아졌습니다. 순차입금 비율은 순차입금을 자본총계로 나눈 값으로 자본에서 차입금(원금을 상환하며 지급해야 할 이자가 발생하는 부채)이 차지하는 비중을 의미합니다. 빌린 돈의 비중은 낮을수록 좋겠죠. 부채비율은 부채총계를 자본총계로 나눈 값입니다. 보통 200% 이하가 적정 수준으로 평가됩니다.LG유플러스는 이러한 안정적인 재무 흐름을 2023년에도 이어가야 합니다. 모든 것을 새롭게 시작한다는 각오로 황현식 대표를 필두로 전 임직원이 힘을 쏟아야겠죠. 그 결과는 2024년초에 나올 2023년 사업보고서에서 확인할 수 있을 것입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/18/blt202302180008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[전쟁범죄 기록에 정보전까지…스마트폰이 바꿔놓은 우크라이나 전쟁]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170019</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 06:18:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷, 소셜미디어(SNS), 인공위성 등 다양한 오픈소스 정보(Open Source Intelligence·OSINT)들이 21세기 전쟁의 풍경을 바꿔놓고 있다. 지난해 2월 24일 미국 미들베리 국제학 연구소 연구원은 구글 지도를 이용해 우크라이나 국경으로 이어지는 도로에 교통 체증이 일어나고 있다는 것을 발견해 해당 내용을 트위터에 공유했고 약 1시간 후 러시아군은 우크라이나를 침공했다. 침공 전 일부 러시아인들은 자국 군 탱크가 국경으로 이송되는 모습을 촬영해 SNS에 올리기도 했다.   약 1년 동안 이어진 우크라이나 전쟁 내내 일반인들이 상업 위성이 제공하는 사진을 통해 러시아 군을 추적할 수 있게 됐고 스마트폰으로 촬영한 전쟁과 관련된 각종 사진과 영상들이 SNS를 통해 빠르게 확산됐다. 지난해 3월에는 위성 사진과 영상을 통해 러시아군이 우크라이나 도시 부차에서 민간인 학살을 자행했다는 사실이 드러나기도 했다.&lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 스마트폰이 우크라이나 전쟁에서 하고 있는 역할에 주목했다. WSJ는 “스마트폰 덕분에 우크라이나 전쟁은 역사상 가장 많은 자료가 기록된 전쟁이 됐다”며 “이것이 전쟁의 형태를 바꾸고 있고 전 세계가 이 분쟁을 이해하는 방식을 바꾸고 있다”고 전했다.전쟁 중 스마트폰은 군사 목표물을 식별하고 전쟁의 피해를 평가하는 데 사용될 수 있다. 또 스마트폰으로 인해 일반인들이 군 관계자에게 표적 첩보를 제공할 수 있게 되면서 민간인과 전투원의 경계가 모호해졌다. 러시아와 우크라이나 국민들은 군복, 드론과 다른 군사 장비를 마련하기 위해 기금을 모으는데 스마트폰을 사용하고 우크라이나 군은 드론과 폭탄 목표물을 유도하는데도 스마트폰을 쓴다.스웨덴 국방대학교의 매튜 포드 교수는 “전쟁이 사람들의 손바닥 안에 있게 됐다”며 “기기 하나가 미디어를 생산하고 배포하고 소비하는 수단이 되지만 동시에 적을 표적으로 삼는 수단이 될 수도 있다”고 설명했다.스마트폰은 군사적으로도 유용성이 높다. 미국 전략국제문제연구소(CSIS)의 군사역사학자인 엘리엇 코헨은 “스마트폰은 정보기관 관계자들에게는 적의 움직임을 파악할 수 있게 해줘 꿈을 실현해 주지만 반대로 방첩기관에는 아군과 관련된 정보가 유출될 수 있어 악몽과 같을 수 있다”고 말했다. 친러 성향의 체첸군은 우크라이나 전쟁 중에 숏폼 동영상 플랫폼 틱톡에 영상을 올려 온라인에서 조롱을 당하기도 했다. 우크라이나 군사 정보부는 체첸군이 올린 SNS 콘텐츠를 통해 군의 위치를 파악해 최소 3번의 공격을 단행했다. 한 사건은 우크라이나 헤르손 지역의 한 학교 건물에서 발생했다. 이 관계자는 “동영상을 업로드한 체첸군은 자신의 동료를 여러 각도에서 촬영했을 뿐만 아니라 그들이 위치한 학교 건물과 부지에서 촬영했다”고 말했다. 몇 시간 후 해당 건물은 정밀 포격을 받았고 체첸군은 SNS를 통해 약 30명의 전사자가 발생했다고 밝혔다.지난달에 우크라이나 군은 러시아 군인들이 사용한 휴대전화 데이터를 사용해 도네츠크주 마키이우카의 임시 기지를 공격했고 그 결과 최소 89명의 러시아군이 사망했다. 러시아군은 군인들이 허가를 받지 않고 전화를 사용하면서 우크라이나 군에 신호가 노출됐다고 주장했다. 침공 초기에도 우크라이나 군사 정보 책임자는 휴대전화 신호를 사용해 미사일을 발사했다고 밝히기도 했다. 그 후 러시아군은 개인 전화 금지령을 내렸지만 명령을 따르지 않는 군인이 꽤 있는 것으로 알려졌다.CSIS의 코헨은 “정말 잘 훈련된 군대조차도 군인들이 전쟁터에서 휴대전화와 같은 기기를 사용하는 것을 완벽하게 예방할 수 없을 테지만 적어도 러시아와 같은 일부 군대보다는 잘할 것”이라고 말했다.스마트폰 덕분에 일반 시민들도 전장이 어떻게 돌아가고 있는지 이해할 수 있으며 정보전도 펼칠 수 있다. 러시아에서 차단된 페이스북과 러시아판 페이스북으로 알려진 ‘브이콘탁테’와 같은 플랫폼에도 전쟁 관련 콘텐츠가 활발히 공유되고 있지만 이번 전쟁에서 가장 큰 역할을 하고 있는 SNS는 텔레그램으로 알려졌다. 글라스고 대학교의 글로벌 보안 전문가인 앤드루 호스킨스 교수는 “텔레그램을 통해서 전쟁의 참상에 대한 콘텐츠가 이전에는 본 적 없는 수준으로 아무 검열을 거치지 않고 실시간으로 쏟아져 나오고 있다”고 밝혔다. 우크라이나와 그 주변 국가의 스마트폰을 통해 수집한 사진과 동영상 등의 자료는 전쟁 범죄 등에 대한 증거로 사용될 수도 있다. 스마트폰을 통해 제공된 우크라이나 전쟁 관련 디지털 자료의 양은 이미 압도적으로 많다. 우크라이나의 인권 침해 사례를 수집하는 독일의 비영리 단체 ‘니모닉’은 전쟁 발발 후 1년도 채 되지 않는 기간 동안 280만건의 디지털 자료를 모았다고 밝혔다.    니모닉의 조사관들은 컴퓨터 비전, 인공지능(AI)와 머신러닝을 동원해 자료를 분석하고 있다. 니모닉의 유진 본다렌코 조사관은 “현장에서 인권 침해를 가한 병사들에게 책임을 지우는 것은 어려울 수 있지만 러시아군이 우크라이나에서 저지르고 있는 행동들을 이해하고 그 행위들을 들춰내는데 큰 역할을 한다고 생각한다”고 말했다. 니모닉은 실제로 자료 분석을 통해 지난해 3월 우크라이나의 지토미르 지역에서 두 개의 병원을 포함한 민간 시설에 두 건의 공습이 발생했다는 점을 확인했다. 디지털 자료 분석 단체인 ‘벨링캣’도 우크라이나 전쟁과 관련된 스마트폰 영상과 다른 디지털 자료를 수집하고 있다. 벨링켓 설립자 엘리엇 히긴스는 “오픈 소스 정보를 증거로 사용해 법적 책임을 물 수 있는 프로세스를 특별히 개발했다”며 “우크라이나전은 최초의 오픈 소스 전쟁”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[스타트업 돋보기]'돈맥경화' 속 네이버가 후속 투자한 엔닷라이트, '3D 웹 엔진'이 뭐길래?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140007</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 05:13:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 스타트업의 '비즈니스 모델'을 살펴봅니다. 흔히 '3D 모델링'이라고 하면, 전문가의 영역으로 보는 분들이 많을 겁니다. 관련 프로그램의 사용료(라이선스)도 비싸고요. 실제로 지금도 상당 부분은 그렇습니다. 그런데 고품질 3D 에셋(Asset)을 웹에서 누구나 간단히 만들 수 있다면? 특히나 요즘처럼 메타버스, 가상현실(VR)을 비롯해 다양한 고품질 3D 에셋을 요구하는 시장과 관련 서비스 사용자들에겐 희소식이겠죠. 국내 3D 콘텐츠 기술 기업 '엔닷라이트'는 이를 가능케 하는 독자 기술과 시장 선도주자의 위치를 바탕으로 돈을 벌어보겠다는 스타트업입니다.    지난 8일 네이버는 자사의 기술 스타트업 액셀러레이터인 'D2SF'를 통해 엔닷라이트에 후속투자를 진행했다고 발표했습니다. 2022년 1월 첫 투자 이후 약 1년 만이죠. 시리즈A로 진행된 이번 투자에는 D2SF 외에도 IMM인베스트먼트, CJ인베스트먼트, 산업은행, 캡스톤파트너스가 추가로 참여했고 약 80억원 규모로 진행됐습니다. 사실 소규모 스타트업이 기술 개발과 사업 유지를 위해 투자를 유치하는 건 당연합니다. 하지만 지난해 업계에선 글로벌 경제불황이 장기화 여파로 스타트업에 대한 투자는 '돈맥경화(혈액순환이 잘되지 않는 동맥경화에 빗댄 은어)'란 말이 나올 만큼 경색된 상황이었습니다. 자금이 말라 어려움을 호소하는 스타트업 대표님들도 많았고요. 이 같은 상황에서 기존 투자자의 후속 투자는 물론, 신규 투자까지 유치한 엔닷라이트에는 이목이 집중됐습니다. 과연 모두가 어렵다는 시기, 엔닷라이트의 무엇이 투자자들의 지갑을 열었던 걸까요? 기자가 엔닷라이트를 처음 만난 건 지난 1월 초 미국 라스베이거스에서 열린 'CES 2023'이었습니다. 당시 박진영 대표가 기자들에게 설명한 엔닷라이트의 강점은 독자 개발한 '웹 기반 3D 엔진'이었는데요. 쉽게 말해 이 엔진을 이용하면 PC에 고용량, 고사양을 요구하는 무거운 3D 프로그램을 설치하지 않아도 웹에서 설치형 프로그램에 준하는 품질로 3D 에셋을 만들 수 있다는 겁니다.  실제로 엔닷라이트는 이미 자체 엔진을 응용해 설치형 버전의 3D 에셋 제작툴 '엔닷캐드'를 서비스 중입니다. 엔닷캐드는 3D 모바일 게임 수준도 안 되는 100MB 남짓한 용량에도 직관적인 3D 에셋 제작 방식을 지원, 전문가·비전문가도 손쉽게 사용할 수 있다는 장점으로 호평을 받았죠. 웹 버전은 이번 CES에서 처음 공개됐습니다. 박 대표에 따르면 현재 웹 버전의 클로즈베타서비스(CBT)를 진행 중이고 6월쯤에는 오픈베타서비스(OBT)를 시작할 계획이라고 합니다.  웹 기반의 고품질 3D 에셋 제작 솔루션, 독자 개발한 3D 엔진. 단순해 보이지만 이 두 가지는 엔닷라이트의 현재와 미래의 가늠자입니다. 하나씩 살펴볼까요? 먼저 웹 3D 제작툴은 그 자체로 B2C(일반소비자대상) 시장에서 경쟁력을 갖습니다. 보통 설치형 3D 제작툴은 고사양 PC와 특정 운영체제(OS)를 요구하는데, 웹에서는 이런 장벽이 사라지죠. 비전문가도 쉽게 배울 수 있는 제작법과 사용자경험(UX)을 갖췄다면 일석이조입니다. 회사 입장에서도 웹 버전은 클라우드 기반 서비스형 소프트웨어(SaaS)로 사업하기 용이한 측면이 있는데요.  엔닷라이트도 이미 사용 용량에 기반해 추가 요금을 받는 식의 온라인 과금 모델을 기획 중입니다. 사실 엔닷라이트의 비즈니스나 잠재적 사업 확장 측면에서 더 중요한 건 '상품화 가능한' 그들의 3D 엔진입니다. 엔닷라이트에 대한 투자자들의 기대 또한 여기서 나왔다고 해도 과언이 아니죠. 박 대표에 따르면 웹과 호환되는 3D 모델링 엔진을 자체 보유한 회사는 전세계에서도 흔치 않습니다. 보통 3D 제작툴을 만드는 회사들은 값비싼 상용엔진을 가져다 수년에 걸쳐 프로그램을 만들고 파는 데 그칩니다. 엔진을 직접 만드는 일은 고도의 기술력이 필요하고, 시간도 오래 걸리는 일이니까요. 그나마 엔진을 보유한 회사들도 아직은 대개 웹과의 호환성이 그리 좋지 않습니다. 즉, 시장에서 웹 기반 3D 엔진을 두고 경쟁할 회사 자체를 찾아보기 힘든 상황이란 건데요.이런 상황에서 웹 기반 3D 엔진에 대한 수요는 의외로 빠르게, 다방면에서 나타나고 있습니다. 보통의 텍스트와 2D 이미지, 실사 영상 중심이었던 인터넷상 콘텐츠 제작 환경이 시대 흐름에 따라 점차 3D 중심으로 변화하고 있기 때문인데요. 2021년~2022년 디지털 산업을 강타한 '메타버스' 역시 대부분의 플랫폼과 제작 가능한 에셋은 3D 기반으로 제작됐습니다. 지난해 엔닷라이트가 처음 D2SF의 투자를 유치할 당시에도 주목받은 요소 중 하나는 메타버스와의 호환성이었습니다. 엔닷캐드에서 만든 3D 에셋은 △로블록스 △제페토 △마인크래프트 같은 유명 메타버스 플랫폼을 포함해 △유니티 △언리얼엔진 같은 기존의 유명 3D 에셋 제작 엔진들과도 호환되는데요. 사용자가 직접 3D 에셋을 제작하고 이를 판매해 수익 창출이 가능한 구조의 메타버스 플랫폼들이 주목을 받으며 관련 에셋을 손쉽게 만들 수 있는 환경의 엔닷캐드도 주목을 받았던 거죠. 또 정교한 3D 프린팅 작업 파일을 만드는 일도 가능했습니다.  네이버의 경우 엔닷캐드 투자 후 웹 기반 3D 디자인 스튜디오도 공동개발했습니다. 인터넷 사용자들의 콘텐츠 제작 수요가 점점 3D 영역으로 확장되는 가운데 이를 선제적으로 지원하기 위한 투자와 협업이었습니다.    후속투자가 확정된 올해는 네이버와의 협업 분야도 늘어날 전망입니다. 더욱이 네이버의 투자와 협업은 엔닷라이트 입장에서 글로벌 투자 유치에 유리한 포트폴리오입니다. 박 대표는 "외부 투자자들 입장에서도 네이버의 지속적인 투자와 관련한 사업 영역의 기대를 긍정적으로 평가해주시는 것 같다"고 말했습니다. 사실 작은 스타트업이 투자를 유치할 땐 무엇보다 성장 및 수익화 가능성에 베팅할 수 있는 '담보'가 필수적인데요. 엔닷라이트는 기술력과 사업전망 양측에서 좋은 평가를 받았다고 볼 수 있습니다. 국내외 경쟁자를 찾아보기 힘든 독자개발 웹 3D 모델링 엔진, 네이버라는 든든한 우군의 투자와 협업, 긍정적인 시장 전망 등이 그것이죠. 덕분에 CES 2023에서도 엔닷라이트에 대한 글로벌 기업들의 관심은 적지 않았습니다. CES는 전세계 최대 규모의 IT(정보기술) 박람회로 매년 전세계 수천개의 참여사와 10만명 이상의 참석자가 모입니다. 기업들 입장에선 가장 큰 기술 교류 및 비즈니스의 장이기도 하죠. 박 대표에 따르면 웹 기반 3D 엔진에 관심을 가지는 산업과 분야 또한 다양했습니다. 주목할 점은 기존에 3D 콘텐츠 제작 사업을 하던 기업들 외에도 커머스, 지식정보 서비스 등 예상 외 분야에서도 엔닷라이트에 관심을 보였다는 점입니다. 이는 기존 2D 중심 콘텐츠에서 생동감 있는 3D 콘텐츠를 자사 서비스에 더함으로써 콘텐츠의 확장성을 더하려는 시도입니다. 이때 관련한 3D 에셋 제작 기술을 기존 서비스에 접목하려면 웹 기반의 가벼운 엔닷라이트 3D 엔진이 유리하죠.또 앞서 언급한대로 엔닷캐드의 손쉬운 사용성과 호환성, 접근성은 3D 모델링의 저변을 전문가에서 점차 비전문가의 영역으로 확대하고 있습니다. 엔닷캐드에 대한 회사의 목표도 중장기적으론 '3D판 피그마'가 되는 거라고 하는데요. 피그마는 손쉬운 사용법으로 세계 시장에서 널리 사용되는 2D 디자인 소프트웨어입니다. 다시 정리하면 엔닷라이트의 기술적 강점은 가볍고, 고품질 3D 에셋을 웹에서 쉽게 제작할 수 있는 앤닷캐드와 웹 기반 엔진입니다. 사업적 강점은 3D 비전문가 영역으로 확대될 B2C 시장, 그리고 국내외 다양한 산업군을 넘나드는 기업들의 B2B(기업간거래) 3D 엔진 수요입니다. 특히 두 시장 모두 정기적으로 사용료 혹은 라이선스 비용을 받는 구독형 비즈니스가 가능하므로 시장이 확대될수록 안정적인 매출 확대를 기대해볼 수 있습니다.박 대표는 "소프트웨어 시장의 관건은 누가 처음 선점하고 굳히기에 성공하느냐는 것"이라고 말했는데요. 모바일도 시장을 선점한 구글 안드로이드, 애플 iOS 운영체제가 굳건한 양강 생태계를 지키고 있듯, 3D 엔진 시장에선 엔닷라이트가 그 역할을 해내게 될지 기대해봐도 좋을 듯합니다.한편 후속 투자에 참여한 네이버도 엔닷라이트에 지속적으로 기대를 걸고 있습니다. 이번 시리즈A 투자를 두고 우상훈 네이버 스마트 스튜디오 책임리더는 "엔닷라이트는 뛰어난 3D 엔진 기술력을 보유하고 제품화까지 성공한 보기 드문 파트너"라며 "앞으로 더욱더 밀접하게 협업해 나갈 계획"이라고 말했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이랜드 '자연별곡 프리미엄' 월 매출 160% 성장, 재도약 기반될까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302180003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302180003</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 04:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이랜드이츠가 한식 뷔페 '자연별곡' 부산 서면점을 두 번째 프리미엄 매장으로 리뉴얼 오픈했다. 자연별곡을 프리미엄 매장으로 리브랜딩하며 한식뷔페가 재도약할 기반을 마련했다.  프리미엄 1호 매장 '송파점', 코로나19 이전 수준 되찾아 이랜드이츠는 자사 한식뷔페 브랜드 '자연별곡'의 기존 메뉴를 모두 정통 한정식 콘셉트로 리뉴얼하고, 프리미엄 메뉴를 추가하는 작업을 완료했다. 이랜드가 자연별곡의 메뉴를 재구성하기로 결정한 것은 코로나19 엔데믹에 외식업계 분위기가 반전되고 있다고 판단했기 때문으로 풀이된다.  현재 국내에 있는 자연별곡 매장은 송파점과 논현점, 부산 서면점 단 세 곳뿐이다. 코로나19 팬데믹 기간 뷔페 기피현상으로 한식뷔페 또한 시장에서 사라졌는데, 한식뷔페의 경우 집밥과 밀키트 시장이 확대돼 어려움을 피하기 어려웠던 탓이다. 하지만 이랜드이츠는 자연별곡 콘셉트를 전면 수정했다. 코로나19 엔데믹으로 한식뷔페를 찾는 소비자들이 늘어나고 있다고 본 것이다. 집밥과 밀키트 및 배달음식에 피로감을 느낀 소비자들이 외식 시장, 특히 뷔페 시장을 다시 찾고 있다는 분석이 나왔다. 한식의 경우 요리하는 데에 재료 준비나 요리 과정 등 손이 많이 가는 특성 상 엔데믹 상황에서 한식뷔페에 대한 관심이 더욱 커지고 있는 것으로 나타났다.지난 16일 리뉴얼 오픈한 자연별곡 부산 서면점은 송파점에 이은 자연별곡 프리미엄 매장 2호점이다. 이랜드이츠는 먼저 송파점을 프리미엄 매장으로 전환한 바 있다. 이랜드이츠에 따르면 지난해 12월 자연별곡 송파점의 월 매출은 3억8000만원을 기록했다. 전년 동기 대비 160%한 수치로, 이랜드는 코로나19 이전 수준으로 회복했다고 분석했다.지난 코로나19 기간 동안 자연별곡이 다수 폐점한 탓에 프리미엄 리뉴얼 매장에 대한 관심도 힘을 보탠 것으로 풀이된다. 송파점으로 시작한 프리미엄 매장에서 유의미한 매출 성과가 나타나자, 이랜드는 부산 서면점도 프리미엄 콘셉트로 전환했다. 이랜드 자연별곡 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "프리미엄 한식뷔페 모델 매장인 송파점의 반응을 확인한 후, 자연별곡 매장 확산에 대한 확신을 얻었다"며 "부산 서면점을 시작으로 점차 매장을 확장해 나갈 예정"이라고 전했다.  고객조사로 '애슐리'와 차별화, 메뉴 전면 교체 이랜드이츠는 &lt;블로터&gt;에 남은 자연별곡 3개 매장에 프리미엄 콘셉트로 변화를 주며 내실 다지기에 집중한 것이 주효했다고 설명했다.   특히 이랜드는 먼저 고객조사를 실시하며 소비자 의견을 모았다. 이랜드이츠에 따르면 소비자 의견 중에는 '자연별곡과 애슐리의 메뉴가 중복된 것이 다수 있어 두 뷔페의 차이를 모르겠다'라는 피드백이 다수 있었던 것으로 나타났다.이랜드 자연별곡 관계자는 "자연별곡 브랜드를 론칭할 때 '최초 왕의 밥상'이라는 궁중 한식이라는 콘셉트로 시작했지만 시간이 지나며 메뉴의 차별성이 떨어진 것 같다"며 "애슐리와 메뉴가 중복된다는 의견은 자연별곡으로서는 매우 뼈아픈 피드백으로, 고객이 원하는 한식뷔페가 무엇인지 다시 찾자는 것에 내부 의견이 모였다"고 설명했다. 이후 이랜드이츠는 자연별곡과 자사 또 다른 뷔페 브랜드 '애슐리'에 차별점을 두는 데 주력했다. 먼저 이랜드이츠는 자연별곡의 콘셉트를 '집에서는 쉽게 맛볼 수 없는 프리미엄 한정식을 즐길 수 있는 곳'으로 정하고, 메뉴를 정통 한정식 메뉴로 전면 교체했다.  보쌈, 양념게장, 연어장 등 한식에서만 찾을 수 있는 메뉴를 추가하고 육회, 돼지 양념구이, 생선구이 등으로 '프리미엄' 메뉴를 더했다. 메뉴는 주메뉴부터 디저트까지 총 100여가지로 늘어났다. 또 육류 무제한 고기뷔페 시스템도 도입해 한식에 고기 뷔페를 접목한 새로운 형태의 뷔페 매장을 만들었다. 고기뷔페는 소고기와 장어, 불고기 등 다양한 육류를 고객들이 테이블에서 무제한으로 구울 수 있는 시스템이다. '떡갈비'와 같이 시니어 고객 맞춤 고기 메뉴를 추가한 것도 자연별곡의 차별점으로 꼽힌다. 다수 시니어 고객들의 경우 질긴 고기에 대한 부담이 커 스테이크 등의 육류 메뉴를 이용하지 않는다는 조사 결과를 반영한 결과다. 이랜드 자연별곡 관계자는 "한끼 잘 먹었다고 느낄 수 있는 한식뷔페를 만들자는 목표로 현장에서 고객들에게 직접 신메뉴를 소개하고 평가받았다"며 "자연별곡의 대대적인 리뉴얼을 앞두고 실시한 메뉴 평가에서 90% 이상의 고객이 만점을 줬다"고 말했다. 그는 이어 "이에 자연별곡 리뉴얼 성공에 확신이 들었다"며 "자연별곡 매장에 웨이팅이 생기는 등 한식뷔페에 대한 소비자 반응이 나타나고 있다. 고객들의 수요를 확인한 만큼 향후 점차 매장을 확장할 계획"이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/18/blt202302180005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[개인정보 유출된 LG유플러스 가입자, '무료 유심 교체' 어떻게 받나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302180005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302180005</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 01:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 1월 발생한 LG유플러스의 고객 개인정보 유출 사건으로 본인의 정보가 유출된 이용자는 LG유플러스 매장에서 '유심(USIM)'을 무료로 교체받을 수 있다. 이는 LG유플러스가 이달 16일 고객들의 개인정보보호 강화를 위해 발표한 '사이버 안전혁신안'의 일환이다.앞서 LG유플러스는 개인정보 유출이 확인된 가입자 29만명에게 개인정보 유출 사실을 알렸다. 이상엽 LG유플러스 최고기술책임자(CTO)는 이달 16일 서울시 용산구 사옥에서 열린 기자간담회에서 "29만명의 개인정보가 유출된 것이 확인됐고 고객 정보 데이터베이스(DB)에서 조회된 고객 18만명을 대상으로 1차 고지했다"며 "나머지 11만명은 해지 고객 DB 등에서 확인해 2차로 고지했다"고 말했다.LG유플러스로부터 개인정보 유출 사실을 고지받은 가입자들은 20일부터 가까운 LG유플러스 매장을 찾아 신분증만 제시하면 모바일 유심을 무상으로 교체받을 수 있다. 개인정보 유출에 해당되지 않은 LG유플러스 가입자도 3월1일부터 홈페이지 접수를 통해 매장에서 유심 교체가 가능하다. 회사 관계자는 "제3자가 유심을 복제하는 건 어렵지만 만에 하나 있을 고객들의 불안 요소를 해소하고자 전고객 유심 무상 교체를 지원하기로 했다"고 말했다. 개인정보 유출 고지를 받은 LG유플러스 망을 이용한 알뜰폰 (MVNO) 가입자도 동일하게 20일부터 알뜰폰플러스 매장에서 유심 교체를 할 수 있다. 우선 서울 합정점, 서울 동대문점, 인천 작전점, 대전 문화점, 광주 동광주점, 부산 서부산점을 비롯해 3월 초에 새롭게 여는 대구 상인점, 분당 야탑점까지 더해 전국 6개 매장에서 알뜰폰 가입자의 유심 교체가 가능하다. 해당 매장과 거리가 먼 가입자들은 3월1일부터 홈페이지 접수를 통해 택배로도 유심을 받아 교체할 수 있다. LG유플러스는 현재 기존 고객센터(114)와 고객정보보호센터를 통해 정보 유출 관련 상담·문의를 받고 있다.또 회사는 '분산 서비스 거부 공격(디도스, DDos)' 공격으로 피해를 입은 소상공인과 PC방 가입자를 위한 '피해지원센터'를 개설했다. 피해 내용은 유선을 통해 접수할 수 있다. 홈페이지에서는 24시간 내내 신청이 가능하다. 인터넷 접속 오류를 겪은 개인 고객들은 별도의 신청 절차 없이 추후 순차적인 지원을 받게 된다.한편 LG유플러스는 모든 고객을 대상으로 'U+스팸전화알림' 앱 서비스도 지원할 예정이다. 세부사항은 추가로 공지한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/18/blt202302180011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온도 뛰어든 마이크로바이옴 신약 개발…정부가 준비할 부분은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170013</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 03:15:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 바이오·제약기업들이 마이크로바이옴 치료제 개발에 적극 나서기 시작했다. 마이크로바이옴은 인간의 몸 속에서 장내 미생물이 구성하고 있는 생태계를 말한다. 정부 또한 미진한 제품 심사 가이드라인을 보완할 예정이다. 셀트리온은 국내 마이크로바이옴 신약 개발 회사인 리스큐어바이오사이언시스(이하 리스큐어)와 마이크로바이옴 파킨슨병 치료제 공동연구개발 계약을 체결했다고 17일 밝혔다.이번 계약에 따라 양사는 경구형 파킨슨병 마이크로바이옴 기반 생균치료제(LBP, Live Biotherapeutic Products, 살아있는 미생물을 질병 치료 또는 예방 목적으로 투여하는 치료제) ‘LB-P4’를 공동으로 개발한다. 마이크로바이옴 개체 수는 약 38조개로 이 미생물 생태계에서 이뤄지는 대사활동 등이 인체의 건강과 질병에 영향을 준다고 알려져 있다. 국내는 물론, 글로벌 제약사들도 유익한 기능을 제공하는 미생물을 이용해 질병을 치료하는 방법을 연구하고 있다. 셀트리온 또한 리스큐어바이오사이언시스에 연구비 등을 지원해 LB-P4 개발에 참여한다. 리스큐어가 초기 개발 단계를 완료하면 셀트리온이 임상 및 허가를 담당할 예정이다.셀트리온은 파킨슨병 신약 개발 착수를 통해 의학적 미충족 수요(Unmet needs)가 높은 마이크로바이옴 치료제 영역을 확장하고, 퇴행성 신경질환 치료제 파이프라인을 강화한다는 계획이다. 퇴행성 신경질환은 인지기능장애와 행동장애를 유발하는 치매 증상의 대표적인 질환으로, 알츠하이머와 파킨슨병이 이에 해당된다.셀트리온은 지난해 3월 ‘고바이오랩’과 마이크로바이옴 기반 과민성대장증후군, 아토피피부염 치료제 개발을 위한 공동연구개발 계약을 체결하며 마이크로바이옴 치료제 개발을 본격화했다. 이번 계약에 따라 셀트리온은 마이크로바이옴 치료제 영역을 파킨슨병으로 확장했다. 이미 셀트리온은 지난 2021년 말 알츠하이머 치매 치료제인 도네페질(Donepezil) 패치 제품에 대한 국내 허가를 획득한 바 있다. 도네페질(Donepezil) 패치 제품은 국내 마케팅 및 유통을 담당하는 셀트리온제약이 공급하고 있다.셀트리온 측에 따르면 파킨슨병 치료제의 글로벌 시장 규모는 2019년 35억 달러(4조5500억원)에서 2029년 115억 달러(14조9500억원)로 연평균 12.6% 증가할 것으로 예상된다.셀트리온뿐만 아니라 유한양행 또한 마이크로바이옴 신약 개발에 적극 나서고 있다. 유한양행은 지난해 9월 100억원을 투자해 마이크로바이옴 치료제 연구개발기업인 에이투젠의 지분 59.9%를 취득했다. 양사는 기능성 프로바이오틱스(건강상의 이익을 부여하는 살아있는 미생물)를 활용한 건강기능식품 분야와 마이크로바이옴 치료제 분야에서 공동 연구개발을 진행하기로 협약했다.유한양행은 지난 몇 년간 마이크로바이옴 전문 기업 투자에 적극 뛰어들고 있다. 유한양행은 에이투젠뿐만 아니라 메디오젠, 지아이바이옴에도 투자했다. 메디오젠은 질 환경개선과 혈당조절, 지방분화, 구강, 간 기능성 향상 특화된 균주를 개발하고 있다. 지아이바이옴은 마이크로바이옴 기반 항암제를 개발하는 기업이다. 현재까지 알려진 마이크로바이옴 치료제의 작용 기전(MOA, Mode of Action)은 장내 미생물의 활동 방향성을 교정하는 방법 등으로 치료하는 경우가 대부분이다. 이른바 ‘몸의 체질을 바꾸는 방식’의 치료로 접근한다. 일각에서는 인체 독성 등 각종 안전성에 대해 좀 더 자유로울 가능성이 있다고 분석한다.다만 MOA가 명확하지 않을 가능성도 있다. 딱 떨어지는 치료 방식이 아니라 일종의 경향적 치료이기 때문에 유효성을 입증하는데 어려움이 있을 수 있다. 식품의약품안전처나 미국 식품의약국(FDA)에서 마이크로바이옴 치료제를 심사할 때 겪는 어려움이기도 하다. 이러한 고민 끝에 각 국의 규제기관은 마이크로바이옴 신약 평가 도구와 기준을 확립해 나가고 있다. 최근 FDA는 처음으로 마이크로바이옴 신약을 허가했다. 지난해 11월 30일 스위스 페링제약의 마이크로바이옴 치료제 리바이오타(재발성 클로스트리듐 디피실 치료제)가 FDA 허가를 받았다. 이번에 허가 받은 치료제는 쉽게 얘기하면 슈퍼박테리아용 치료제로, 항생제 내성이 생긴 환자를 위한 의약품으로 간주된다.식약처 또한 마이크로바이옴 신약 개발이 좀 더 원활히 진행될 수 있도록 2022년에 임상 가이드라인을 발간했다. 마이크로바이옴 신약 임상 신청 시 어떠한 자료와 데이터가 필요한지를 일목요연하게 정리한 지침서다.다만 임상 단계 이전, 즉 비임상(동물 등에게 약물을 투여해 안전성과 유효성을 확인하는 시험) 가이드라인은 아직 제대로 정비돼있는 상태가 아니다. 식약처는 그간 마이크로바이옴 신약 임상 승인을 내줄 당시 비임상 자료에 대해 ‘생물의약품에 준하는 비임상 자료’를 요구했다. 향후 마이크로바이옴 신약 개발에 정말로 필요한 비임상 자료가 무엇인지 확정해야 하는 상황이다. 이와 관련, 식약처 관계자는 “올해 중으로 비임상 가이드라인을 확정해 식약처 고시로 공개할 예정”이라고 밝혔다. 업계 입장에서는 마이크로바이옴 신약 개발 과정에서의 불확실성을 해소할 수 있을 것으로 전망된다.셀트리온 관계자는 “이번 계약을 통해 의학적 미충족 수요가 높은 파킨슨병 치료제로 마이크로바이옴 영역을 확대하게 됐다”며 “기술력 있는 바이오텍과 오픈이노베이션을 지속하고 신규 파이프라인 발굴을 위한 노력에 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파운드리 앞서가는 TSMC, 삼성전자가 추격할 기회 요인은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170014</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 01:11:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체 파운드리(위탁생산) 시장에서 대만의 TSMC와 삼성전자의 격차가 벌어지고 있는 가운데, 삼성전자가 추격할 수 있는 기회 요인은 선단공정의 안정화다.TSMC와 삼성전자는 파운드리 시장 점유율 각각 1위, 2위 사업자다. 파운드리는 반도체 설계 디자인을 위탁받아 생산하는 기업이다. 양사는 최근 3nm(나노미터, 10억분의 1m) 선단공정에서 글로벌 빅테크 고객사를 확보하기 위해 치열한 기술 경쟁을 벌이고 있다.시장조사업체 트렌드포스에 따르면 삼성전자의 2022년 3분기 기준 TSMC의 파운드리 시장 점유율은 56.1%로 2분기(53.4%)보다 2.7%P 늘었다. 같은 기간 삼성전자의 점유율은 16.4%에서 15.5%로 0.9%P 감소하며 양사의 격차가 벌어진 상황이다.삼성전자는 지난해 6월 30일 세계 최초로 3나노 공정을 적용한 반도체 양산에 성공했다. TSMC는 지난해 12월부터 3nm 공정을 적용한 파운드리 양산을 시작했는데, 이보다 반년가량 앞선 셈이다. 그럼에도 시장에선 3nm 경쟁에서 현재 TSMC에 판정승을 내리고 있다. TSMC가 삼성전자보다 다수의 고객사를 확보했다는 이유에서다.  두 사업자의 기술을 비교하기 위해선 양사가 적용한 3nm 공정의 차이점부터 알아야한다. 삼성전자는 게이트 올 어라운드(GAA) 기반 3나노 공정을 적용했으며 TSMC는 기존의 핀펫(FinFET) 공정을 적용해 반도체를 양산하고 있다.먼저 TSMC가 사용한 핀펫 공정 기술은 과거 평면(2D) 구조의 한계를 극복하기 위해 도입된 기술이다. 과거 반도체 칩 구조는 평면 구조로 이뤄져 있었는데, 이를 입체 구조로 설계한 것이다. 구조의 모양새가 물고기 등지느러미와 닮아 핀펫이라는 이름이 붙었다.반도체 트랜지스터는 게이트에 전압이 가해지면 전류가 흐르며 동작한다. 평면 구조에서는 전류를 한 방향으로만 보낼 수 있었다. 3D 구조로 설계된 핀펫 공정에선 총 3개의 면으로 전류를 보낼 수 있다. 전류를 보낼 수 있는 길이 늘어나면서 효율은 더욱 높아지는 구조다.삼성전자가 세계 최초로 적용한 GAA 기술은 핀펫 공정보다 한 단계 발전한 기술이다. 핀펫 공정이 위·양·옆 3개 면을 통해 전류를 보냈다면 GAA 기술은 4개면(위·양옆·아래)을 통해 전류를 흘려보낸다. 이 기술을 활용하면 반도체의 크기가 작아져도 보다 효율적으로 전류를 보낼 수 있어 에너지 효율이 높다.삼성전자는 여기에 다중가교채널펫(MBCFET) GAA 기술을 추가했다. 중간에 나노와이어 대신 종이 형태의 나노시트를 넣어 일반적인 GAA 구조보다 접촉면적을 최대한 넓혔다. 자연스레 에너지 효율도 높아지고 누설전류 컨트롤에도 용이한 구조다.업계에 따르면 기존 핀펫 공정을 적용한 TSMC의 3nm는 5nm 대비 속도가 10~15% 향상되고 소비 전력은 30% 줄어든 것으로 알려졌다. 삼성전자는 GAA 3nm 1세대가 5nm 대비 전력이 45% 절감되고 성능은 23% 향상된다고 설명했다.단순 기술로만 보면 삼성전자의 3nm 공정이 TSMC보다 진보한 기술임은 분명하다. 그럼에도 TSMC가 시장에서 다수의 고객사를 확보하고 경쟁우위를 유지하는 것은 다소 의아해 보일 수 있다.업계에선 TSMC의 경쟁우위가 수율(결함이 없는 합격품 비율)과 신뢰도가 주효했다고 보고 있다. 파운드리 고객사에 대한 정보는 까다로운 보안 때문에 정확한 정보를 알 수 없다. 그럼에도 다수의 고객사가 TSMC를 선택한 것을 미뤄볼 때 수율 측면에서 TSMC의 손을 들어줬다는 추측이 나온다. 업계에선 TSMC의 수율이 70~80%, 삼성전자가 50~60%대로 추정하고 있다. TSMC는 오직 파운드리 분야에서만 35년간의 업력을 보유한 기업이다. 그만큼 기술 노하우는 물론 주요 기업들과 오랜 협력 관계를 다져왔다.또 파운드리 고객사는 대량 생산을 안정적으로 공급받아야 하기 때문에 신공정 도입이 그다지 달갑지 않다. 핀펫 공정이 기술 성숙도가 높고 안정적이기 때문에 3나노 공정까지는 무리 없이 적용할 수 있다고 보는 것이다.다만 삼성전자가 GAA 기술을 선제적으로 도입한 것은 향후 긍정적인 전망으로 해석할 수 있다. 향후 3nm 이하부터는 GAA 공정 적용이 불가피할 것으로 보인다. 선제적으로 기술을 적용해 양산했던 경험은 삼성전자가 선단공정 경쟁에서 앞서갈 수 있는 요인이라는 것이다. 특히 GAA 3nm 2세대부터는 수율과 성능이 대폭 향상될 것으로 알려졌다.정기봉 삼성전자 파운드리사업부 부사장은 지난달 31일 실적발표 컨퍼런스콜에서 “3nm 2세대 공정은 2024년 예정대로 양산할 계획”이라며 “수주와 관련해 다수의 모바일, HPC(고성능컴퓨터) 고객들이 관심을 보이고 있다”고 말했다. 이어 “당사의 MBCFET은 핀펫보다 성능이 좋고 전력 소모가 작아 특별히 고객 관심이 높다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 경쟁사에 '슈퍼차저' 개방하는 테슬라, 고객 반응은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170018</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 22:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10년 이상 미국에서 경쟁사 차량에 자체 충전소 사용을 허용하지 않았던 테슬라가 일부 충전소를 개방하고 연방 지원금을 받기로 했다. 15일(현지시간) 미국 백악관은 테슬라가 2024년 말까지 자체 고속충전소인 '슈퍼차저'와 완속충전기 '데스티네이션' 약 7500개를 미국 표준 방식인 '합동 충전 시스템(CCS)'를 갖춘 모든 전기자동차에 개방한다고 발표했다. 여기에는 고속도로 주변에 설치된 테슬라의 250kW 충전소 3500개도 포함된다.테슬라의 결정은 미국 정부의 보조금을 받기 위한 조치라는 해석이 나온다. 같은 날 미국 정부는 미국에서 최종 조립이 이뤄지고 부품의 55%가 미국산일 때 보조금을 지급하는 '바이 아메리카(Buy America)'의 세부 규정을 발표했다. 바이든 행정부는 지난해 시행된 '인프라법'에 따라 2030년까지 미국 전역에 전기차 충전 네트워크 최소 50만개를 구축하기 위해 75억달러의 보조금을 지급한다는 계획이다. 해당 지원금을 받는 충전소는 바이 아메리카 규정을 적용받는다.  미국 정부는 모든 전기차가 충전 네트워크를 사용할 수 있도록 충전기의 접속 규격, 요금 지급 방식, 충전 속도와 전압에 대한 표준도 마련했다. 표준안에 따르면 보조금을 받기 위해서는 CCS를 사용해야 한다. 대부분의 전기차 충전소가 CCS를 채택하고 있지만 현재 테슬라의 슈퍼차저는 이 방식을 사용하지 않는다.슈퍼차저는 단일 기업이 운영하는 세계 최대 충전시설로 알려졌다. 테슬라는 지난해 11월 전 세계 슈퍼차저가 4만대를 돌파했다고 밝혔다. 올해 안에는 5만개 이상, 내년 말까지 17만700개로 늘린다는 계획으로 확대 작업을 진행 중이다. 시장조사업체 'S&amp;P글로벌모빌리티'에 따르면 테슬라는 미국 내에서는 약 1만6800개의 슈퍼차저와 데스티네이션 충전소를 운영 중이다. 슈퍼차저는 빠르고 안정적이어서 세계 최고 수준의 전기차 충전 네트워크로 평가받는다. 약 30분 안에 전기차 충전을 완료할 수 있다. 특히 미국에서 다른 네트워크와의 성능 차이가 두드러져서 오랜 시간 동안 테슬라에게 '경제적 해자'로 작용했다.테슬라 차량은 광범위한 충전 네트워크 덕분에 큰 문제 없이 장거리 주행을 하는 것이 가능하다. 따라서 슈퍼차저 때문에 타사의 전기차 대신 테슬라 차량을 구매하는 소비자도 상당수 있다. 다른 충전 네트워크는 충전소와 충전기 수도 적을뿐만 아니라 잦은 결함으로 신뢰성이 떨어진다는 평가를 받는다.전기차 전문매체 &lt;일렉트렉&gt;은 "이번 결정으로 일부 테슬라 차주는 분노하고 있으며 테슬라 차주 커뮤니티와 테슬라 팬들이 둘로 나뉘었다"고 전했다.일부 차주들은 더 많은 차량이 슈퍼차저를 사용하게 돼 결과적으로 테슬라 고객들이 손해를 볼 것이라고 주장한다. 나아가 기존의 테슬라 차주들은 차량 가격에 충전 네트워크 구축에 드는 추가 비용도 포함돼있었을 것이라며 타사 전기차에 슈퍼차저를 개방하는 것은 불공평하다고 지적한다. 한 차주는 "테슬라 차주들이 낸 비용 덕분에 이제 타사 전기차 차주들도 충전 네트워크를 무료로 사용할 수 있게 된 만큼 테슬라는 기존 고객에게 일종의 보상금을 제공해야한다"고 주장했다.이번 결정에 대해 불만을 품는 테슬라 투자자들도 있는 것으로 전해진다. 이들은 테슬라가 충전 네트워크에서 갖는 경쟁우위를 상실해 사업에 부정적으로 작용하고 슈퍼차저를 사용할 수 있게 된 경쟁사들이  더욱 매력적으로 보이게 될 것이라고 주장한다.그러나 일렉트렉에 따르면 대부분의 테슬라 소유자는 이 움직임을 환영하는 분위기다. 전기 이동수단과 재생 에너지 사회로의 전환을 가속화하려는 테슬라의 목표를 달성하는데 도움을 줄 수 있기 때문이다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 이 목표를 직접 달성하지 않더라도 자동차 산업 전체가 전기차 전환에 동참하도록 유도해 이 목표를 성취하는데 간접적으로 기여할 수 있다고 여러 차례 강조해왔다.일렉트렉은 "슈퍼차저에 사용자가 몰리더라도 테슬라는 유럽에서와 마찬가지로 충전 네트워크 과부하를 피하기 위해 사용량을 모니터링하면서 점차적으로 변화를 일으킬 것"이라고 전했다. 나아가 슈퍼차저 개방으로 테슬라의 에너지 사업이 활성화될 것으로 기대했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170031.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에코마케팅, '안다르' 흑자에 자신감…해외 진출 원년으로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302180002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302180002</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 20:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[창립 이래 최대 연간 매출을 경신한 에코마케팅이 인공지능(AI) 기술 도입에 박차를 가하며 본격적으로 글로벌 시장을 정조준한다.  지난 16일 에코마케팅은 지난해 연결기준 매출액 3528억원, 영업이익 570억원을 기록했다고 공시했다. 각각 전년대비 54%, 42% 증가한 수치로 매출 기준 역대 최대 실적이다. 다만 4분기 연결 매출액은 859억원으로 전년동기 대비 68% 늘었지만, 영업이익은 같은 기간 14% 감소한 123억원으로 기록됐다. 조달 금리 상승에 따라 여신 금융 클라이언트 예산이 대폭 감소됐기 때문이다. 고금리 기조가 계속될 경우 예산 회복이 어려운 상황으로, 회사는 비금융 클라이언트를 집중적으로 확보할 계획이다. 실제 4분기 대형 클라이언트를 집중적으로 수주했다고 밝혔다. 특히 일본 최대 규모 클라이언트를 수주했다는 소식을 전하며 2023년도 실적에 대한 자신감을 드러냈다.   안다르는 지난해 첫 연간 흑자전환을 달성하며 안정적인 성장세를 이어가고 있다. 안다르의 지난해 연간 매출은 1691억원, 영업이익은 126억원으로 각각 전년 대비 48%, 233% 늘었다. 특히 맨즈 의류의 경우에도 지난해 295억원의 매출을 올리며, 전체 매출의 17%를 차지할 만큼 큰 성장을 보였다.데일리앤코도 신제품 '클럭 스트레칭 마사지기'이 성공적으로 안착했으며, 몽제, 티타드 등 보유브랜드에서도 안정적인 매출을 확보했다. 이에 연간 매출 1336억원, 영업이익 217억원을 기록했다. 역대 최고 실적을 기록했지만 4분기 실적은 다소 저조했다. 회사 측은 제품원가와 물류비, 택배비 상승 및 연말 소비심리 위축 영향이 컸다고 설명했다. AI트랜스포메이션 성과→해외 진출까지 에코마케팅의 디지털 마케팅 대행 사업은 매출 522억원, 영업이익 249억원으로 10% 이상 성장했다. 에코마케팅은 전사적으로 AI 트랜스포메이션을 공격적으로 진행 중이다. △광고 카피라이팅 △미디어 모니터링 △시장 분석 등의 업무 전반에 AI를 도입하는 식으로, 직원 인당 생산성 확대에 도움이 될 전망이다. 특히 에코마케팅은 올해 창립 20주년을 맞아 글로벌 시장에 본격 진출해 성장세를 이어가겠다는 설명이다. 미국에 이어 일본과 싱가포르에 현지 법인을 구축했으며, 일본과 싱가포르에는 오프라인 스토어도 운영할 계획이다. 회사 측에 따르면, 한류가 강한 일본은 패션 제품 위주로, 1년 내내 더운 날씨의 싱가포르에는 쾌적함이 강점인 몽제 매트리스 위주로 유통망을 구축 중에 있다.김철웅 에코마케팅 대표는 "지난 20년을 돌아보면 경기가 안 좋을 때 오히려 회사가 더 성장했다. 경기 침체가 예상되는 올해는 비즈니스부스팅을 위한 인수·합병(M&amp;A) 등을 적극 추진하며 회사를 더욱 성장시킬 것"이라며 "AI 트랜스포메이션과 글로벌 시장 본격 진출을 통해 2023년도에도 최대 실적 경신을 위해 최선을 다하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/18/blt202302180001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'옹고잉'이 물류 시장에서 찾은 노인 일자리?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170010</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 12:28:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업 생태계 정보를 소개합니다.     통계청의 ‘2022년 5월 경제활동인구조사 고령층 부가조사 결과’에 따르면 고령층(55~79세) 인구는 1509만8000명으로 전년동월대비 2.2%(33만2000명) 증가했습니다.장래 근로 희망자는 68.5%(1034만8000명)로 전년동월대비 0.4%p 상승, 희망 근로 상한 연령은 평균 73세로 나타났는데요. 가장 오래 근무한 일자리를 그만둘 당시 평균 연령은 49.3세였습니다.물류 시장에서 현재 고령층을 위한 일자리는 뭐가 있을까요? 지하철·아파트 택배, 신용카드 배송 등이 대표적입니다.그런데 사실 고령층에게 적합한 일자리는 아니라고 하는데요. 길을 찾는 일이 쉽지 않아서입니다. 실제 지하철 택배 노인 일자리 모집 공고를 찾아보니, 우대 사항이 ‘스마트폰으로 지도 보는 분’이더라고요.물류 시장에서 노인에게 딱 맞는 일자리를 만들기 위해 고민해 온 스타트업이 있는데요.정기배송 전문 대행 서비스 ‘옹고잉’ 운영사 ‘내이루리’입니다. 정현강 대표와 만나 그간의 과정, 앞으로의 시장 확장 계획 등에 대해 듣고 왔습니다. 01. 옹고잉이 고객사 마음을 사로잡은 비결 “한 고객사에서 저희에게 준 첫 달 물량이 5% 정도였는데요. 지금은 70% 정도를 받고 있습니다. 해당 고객사로부터 발생하는 매출도 20배 넘게 증가했습니다”오피스 푸드 정기배송 서비스를 제공하고 있는 고객사 이야기인데요. 이 외에도 옹고잉의 고객사들은 ‘정기적’으로 무언가를 고객에게 배송하거나, 고객으로부터 수거해야 하는 업체들입니다. 옹고잉이 그러한 일을 대행하고 있죠.배송 물량을 70%나 확보했다는 사실은 중요한데요.“처음에 고객사에서 아무리 옹고잉이 잘해도 배송 물량을 30% 이상 안 줄 거라 했어요. 갑자기 옹고잉이 배송을 중단할 수 있으니까요. 실제로 물류사가 갑자기 배송을 중단해 낭패를 본 적이 굉장히 많더라고요.”당연히 기본적으로 옹고잉의 서비스에 만족했기 때문에 신뢰도 쌓인 걸 텐데요.고객사들이 옹고잉 서비스에 만족하는 이유, 3가지를 꼽을 수 있습니다. ①정시성 ②커스텀 배송 ③비용 절감.그리고 이 3가지는 기존 정기배송 시장의 문제점을 해결한 건데요. 그간 정기배송 서비스를 제공하는 업체들이 이륜 배달 대행이나 퀵·화물 등 일반 배송 대행 업체를 이용해왔기 때문입니다.   02. 정기배송 시장의 문제점, 옹고잉의 해결책 정기배송 서비스는 ‘정시성’이 중요합니다. 특히 신선도를 중요시하는 음식점의 경우 도착 시간에 굉장히 예민하다고 하는데요.그런데 일반 배송 대행 업계 평균 배차 지연율이 30% 정도라고 합니다. 10개 배송하면 그 가운데 3개는 배송 지연이 발생한다는 겁니다. 대부분 프리랜서 배송원들이 실시간으로 배차되는 시스템이기 때문입니다. 주문이 들어오면 배차되는 거죠.반면 옹고잉의 배차 지연율은 0.3%인데요. 배차 지연이 거의 없다고 보면 됩니다. 전담 배송원이 배정되기 때문인데요. 배차율도 100%일 수밖에 없습니다.‘커스텀 배송’은 왜 중요할까요. 단체 도시락 주문을 떠올리면 이해하기 쉽습니다. 급식 시설이 없는 5~300인 정도의 사업장 같은 경우 도시락을 매일 배달시키기도 한다는데요.급식 시설이 없다보니 정기배송 서비스 업체들은 배송과 함께 세팅·수거 등의 서비스도 제공해야 합니다. 때문에 정규직을 채용해 교육해야 합니다. 비용도 비용이지만, 일할 사람 찾기도 쉽지 않다고 하는데요. 당연히 프리랜서인 일반 배송 대행사 배송원들을 교육할 순 없죠.하지만 옹고잉의 정규직 전담 배송원은 교육이 가능한데요. 이에 세팅·수거 등 고객사에 맞는 커스텀 배송 서비스를 제공할 수 있습니다.자판기에 물품을 채워 넣는 것도 정기배송에 해당하는데요. 옹고잉 배송원들은 물품을 채우고 재고를 확인하는 등 용역 서비스까지 제공합니다.마지막으로 옹고잉 서비스를 이용하면 ‘비용이 30% 절감’된다고 하는데요.   03. 배송 비용 절감이 가능한 이유 일단 일반 배송 대행은 정기배송에 특화한 서비스가 아닙니다.10인분 이하 소형 화물을 일회성으로 배송하기 때문에 단가가 높은데요. 무게가 늘어나거나 부피가 커지거나 경유지가 많아지면, 그에 따라 금액이 높아집니다.비교를 위해 같은 조건에서 정기배송 견적을 내보니 일반 배송 대행은 시간당 평균 배송비가 26000원, 옹고잉은 20000만원이 나왔다고 하는데요.참고로 건당 평균 배송비로 계산하지 않는 이유는 정기배송 시장의 특성때문입니다. 한 번에 많은 물량을 가지고 여러 경유지에 들르기 때문에, 배송원이 시간당 얼마나 많은 물량을 쳐냈는지가 중요하다고 합니다.그리고 이러한 특성 때문에 정기배송 시장의 배송 단가는 상대적으로 낮아, 일반 배송 대행 업체가 진입하기 쉽지 않다고 하는데요.  “정기배송의 장점은 고객 입장에서 한 번에 결제를 해서 저렴하게 제품을 구입할 수 있단 건데요. 이에 정기배송 업체들이 취하는 전략은 미리 배송 스케줄을 다 받아 조합해서 물류 효율을 내는 거예요. 그래서 한 건 한 건의 배송 단가가 굉장히 낮아요. 빠른 배송이 필요한 것도 아니고요. 결국 배송원들에게 돈을 많이 줄 수 없는 구조예요.”그런데 일반 배송원 입장에선 정기배송이든 일반배송이든 똑같은 시간에 돈을 많이 버는 게 중요할 수 있는데요. 단가가 낮은 정기 배송원으로 지원할 이유가 없죠. 때문에 정기배송 업계에선 항상 배송원을 구하는 일이 쉽지 않다고 합니다. 그렇다고 일반 배송 대행의 단가를 더 이상 낮추긴 쉽지 않을 거라 보고요.“물류 비용을 낮추려면 좁은 지역 단위로 많은 물량을 발생시켜 물류 효율을 만들거나, 인건비 자체를 낮춰야 하는데요. 이륜은 택배만큼 촘촘하게 실시간 단위로 물량이 안 나와요. 그래서 고객을 더 끌어오기 위해 배송비를 조금 올리더라도, 빠른 속도를 전략으로 취하죠. 남은 건 인건비인데, 일반 배송원들의 인건비는 계속 올라가는 상황이잖아요. 라이더 확보를 위한 출혈 경쟁이 일어나고요.” 04. 정기배송은 왜 시니어에게 맞는 일자리일까 그리고 정시성·커스텀배송·비용절감 등을 모두 만족시킬 수 있는 배송원이 ‘시니어’였는데요.정해진 시간에, 정해진 물량을, 매번 가던 곳에 배송하는 일은 시니어에게 어려운 일이 아니고요. 전담 배송원을 붙이고 교육을 하려면 정규직으로 채용해야 하는데, 시니어를 정규직으로 채용하는 건 비용 부담으로 다가오지 않았습니다. 일반 배송 대행사에선 부담이죠.“일반 배송원들은 보통 11~13시간 일하잖아요. 초과 수당도 붙고, 소득이 커지면 보험료 부담도 커지죠. 반면 저희 시니어분들은 일하는 시간이 평균 4.5시간이에요. 그리고 발생하는 게 건강보험료랑 산재보험료밖에 없어요. 정규직이고 건강보험이 되기 때문에 시니어분들도 만족하시죠.”  또 시니어들의 경우 상대적으로 돈을 많이 버는 게 1순위가 아니라고 하는데요.“시니어들에겐 300~400만원을 버는 게 중요한 게 아니라, 본인이 할 수 있는 일인지가 되게 중요하더라고요. 체력적으로 부담되지 않고 쉽고, 시간을 유연하고 짧게 이용할 수 있고, 적당한 생활 임금을 벌 수 있고.”여기에 고용지원금도 받을 수 있습니다. 현재 정규직으로 회사에 고용돼 월 60시간 이상 근로한 시니어들에 한해 회사가 월 40만원을 받고 있다고 하는데요. 시니어 배송원이 50명 정도 있는데 정규직이 90%, 프리랜서가 10%입니다.시니어 고용지원금은 보건복지부와 한국노인인력개발원 등의 사업에 따라 지급되는데요. 지자체·노인복지관·시니어클럽·노인복지센터 등 수행기관을 거쳐 옹고잉과 같은 민간기업으로 내려옵니다. 수행기관이 참여기업과 시니어 등을 모집하는 역할을 하는데요. 그래서 옹고잉에겐 기관과의 제휴가 중요합니다. “기관의 특징이 같은 일자리에 대해 추가적인 업무 제휴를 맺지 않는다는 거예요. 똑같은 일자리를 더 만들 필요가 없으니까요. 몇몇 기관들과 저희가 제휴를 맺고 있고, 그게 저희 강점이기도 합니다.”그렇다면 옹고잉과 시니어 배송원의 수익은 어떨까요? 정기배송 전문 대행 서비스 ‘옹고잉’ 운영사 ‘내이루리’는 물류 시장에서 노인에게 딱 맞는 일자리를 만들기 위해 고민해 온 스타트업입니다. 정기배송 시장 다음으로 노리는 곳은 예약배송 시장인데요. 사실 장기적으로 더 큰 꿈을 꾸고 있습니다. 내이루리에 대한 더 많은 스토리를 &lt;블로터의 투자 리터러시 플랫폼(넘버스)&gt;에서 만나보세요.📣당신에게 들려줄 이야기·정기배송 서비스 업체들은 왜 옹고잉을 쓸까·시니어 배송원이라 가능했던 비용 절감·옹고잉 그리고 시니어 배송원의 수익은?·시니어 관련 사업을 하면서 느낀 점·시니어 도보배송 서비스 ‘할배달’이 실패한 이유·옹고잉의 사업 확장 계획]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스타벅스, 아메리카노 2500원 행사…'직원 보호' 대책은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170015</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 08:20:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스타벅스코리아가 이달 중 리워드 회원 1000만명 돌파 기념 행사를 진행하는 가운데, 행사 당일 매장 파트너(직원)를 위한 대책을 선보였다. 행사 기간 주문이 한꺼번에 몰려 매장 직원들이 과도한 업무량에 시달릴 상황에 대비한 것이다. 스타벅스는 이번 아메리카노 행사가 진행되는 시간과 구매량을 제한하고, 사이렌오더를 통한 주문 불가 등 행사 방식을 구체적으로 계획해 선보였다.   스타벅스는 오는 22일부터 24일까지 카페 아메리카노를 2500원에 판매하는 행사를 진행한다고 17일 밝혔다. 이번 행사는 스타벅스 리워드 회원이 1000만명을 넘어선 것을 기념해 기획됐다. 이에 스타벅스는 톨 사이즈 아메리카노를 1999년 스타벅스 국내 1호점 오픈 당시 숏 사이즈 아메리카노 가격이었던 2500원에 판매한다. 주목할 점은 행사 방식이다. 행사는 오후 2시부터 5시까지 하루 1시간 동안만 진행되며, 영수증 당 최대 구매 수량도 4잔까지로 제한됐다. 또 매장 내 파트너에게 직접 주문하는 경우에만 카페 아메리카노를 2500원에 구매할 수 있다. 드라이브 스루와 디리버스(배달) 주문은 불가능하다. 이같은 진행 방식은 스타벅스코리아 측이 매장 파트너(직원)가 과도한 업무량에 시달리지 않도록 대안을 마련한 결과로 풀이된다. 스타벅스 리워드 회원만 '대한민국 인구 5명 중 1명'에 해당하는 규모인 만큼, 행사 기간 고객들이 대거 몰릴 것이 충분히 예상되기 때문이다. 특히 &lt;블로터&gt; 취재 결과 스타벅스가 파트너 근로환경 처우 개선을 위해서 행사 방식에 제한을 두는 것은 2021년 9월 발생한 '리유저블 이벤트 사태' 이후 처음이다. 리유저블 이벤트는 스타벅스가 2021년 9월 말 음료 주문 시 다회용 컵을 무료로 제공했던 행사다. 당시 리유저블 컵의 인기가 높아 매장 대기 시간이 1시간 이상으로 길어지거나 일부 매장에서는 대기 음료가 650잔까지 늘어나는 등 매장 직원들이 감당하기 어려울 정도의 주문이 몰린 바 있다. 이를 계기로 근로환경 개선을 요구하는 스타벅스 직원들의 트럭 시위로 번지면서 사태는 커졌다. 스타벅스는 카페 아메리카노 구매 수량이 급격히 늘어날 것을 대비해 진행 방식을 구체적으로 기획했다. 오는 22~24일 진행되는 이벤트를 통해 지난 과오를 만회하려는 것으로 풀이된다.  스타벅스코리아 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "스타벅스 리워드 회원 1000만명 돌파를 기념해 고객들에게 감사의 마음을 전하기 위해 이번 행사를 마련했다"며 "드라이브 스루 및 사이렌 오더 주문 제한 등은 행사 당일 매장 내 혼잡 상황을 대비한 대책으로 기획했다"고 전했다.한편 카페 아메리카노 2500원 행사는 역삼이마트점, 대치재경빌딩B1점, 마장휴게소점, 공항 내 입점 5개점 등 8개 매장을 제외하고 진행된다. 특히 스타벅스코리아 1호점인 이대R점에서는  리저브 아메리카노 톨 사이즈를 2500원에, 영수증 당 최대 2잔까지만 판매한다. 블론드, 디카페인, 1/2디카페인 원두 모두 추가금액 없이 선택할 수 있으며, 개인 다회용컵으로 주문 시 기존 400원 할인 또는 에코별 적립 혜택을 받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[N플레이]"TL이 엔씨를 바꾼다"…변화의 시작, 플랫폼부터?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170011</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 08:20:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[N플레이는 넥슨, 엔씨소프트, 넷마블 등 '3N'으로 불리는 게임사와 함께 네오위즈, 엔픽셀, NHN 등 이니셜 'N'을 대표하는 기업들의 이야기를 담습니다. 이니셜 'N'이 상징하는 '새로운(New)' 정보도 함께 전달합니다.엔씨소프트하면 누구나 '리니지(LINEAGE)'를 떠올릴 것이다. PC MMORPG로 시작한 '리니지'부터 모바일 게임로 바톤을 이은 △리니지M △리니지2M △리니지W에 이르기까지 리니지 IP는 엔씨소프트와는 떼려야 뗄 수 없는 관계로 정착했다. 특히 리니지 IP를 포함한 모바일 게임은 엔씨소프트 연매출의 75%를 차지할 만큼 주요 수익원으로 자리매김했다. 2021년 11월 출시한 리니지W의 경우 지난해 4분기 기준 약 1769억원을 기록해 엔씨소프트 모바일 게임 전체 매출(약 3810억원)의 45% 가량을 차지한 바 있다.   그러나 리니지 IP를 비롯한 모바일 게임 대부분의 타이틀이 출시 이후 매출의 하향 안정화 곡선을 이어가고 있는 데다, 한국을 비롯한 아시아 시장에 집중된 매출 구조는 엔씨소프트에게 '숙제'로 남아있는 상태다. 실제로 지난해 4분기 엔씨소프트의 지역별 매출을 보면 △한국(약 3370억원) △아시아(약 1291억원) △북미·유럽(약 429억원) 순이다. 북미·유럽 지역 매출은 전년 대비 44% 증가하며 상승세를 이어가고 있지만, 여전히 한국이나 아시아와 비교하면 현저히 낮은 편이다. 흥행 타이틀의 노후화와 해외시장 확대를 위해 엔씨소프트가 내세운 키워드는 '글로벌'과 '탈리니지'다. 리니지 IP에 집중했던 개발 기조에서 벗어나 새로운 콘텐츠를 개발하는 한편 한국을 포함해 해외에서도 통할 수 있는 플랫폼(PC·콘솔) 대응을 통해 수익성을 확대한다는 전략이다.   그 첫 번째 시도가 리니지 IP에서 출발해 개발을 거쳐오며 '탈 리니지화'하게 된 '쓰론 앤 리버티(Throne and Liberty, 이하 TL)'다. 올 상반기 출시를 목표로 개발중인 TL은 엔씨소프트가 야심차게 내세운 글로벌 공략 콘텐츠로, 크로스플레이 플랫폼 '퍼플(PURPLE)'을 통해 플레이를 지원할 계획이다.  진화하는 퍼플, PC 지갑 서비스 나오나 TL 출시가 가까워지면서 크로스플레이를 지원하는 게임 플랫폼 '퍼플'도 변화가 이뤄질 전망이다. 퍼플의 경우 엔씨소프트의 모바일 게임을 PC에서 플레이할 수 있도록 크로스플레이를 지원하고 있는데 PC·콘솔에 대응하는 TL이 출시될 경우 관련 기능이 추가로 업데이트될 것으로 예상된다.  이런 가능성은 최근 엔씨소프트가 출원한 상표권에서도 찾아볼 수 있다. 업계에 따르면 엔씨소프트는 지난 13일 크로스플레이 플랫폼 '퍼플'과 관련된 상표권 3종을 출원했다. 이 중 '퍼플 라이브(PURPLE live)'는 '블레이드앤소울2'에 특화됐던 '라이브 스트리밍 기능'을 전 게임에 도입하는 것으로, 사용자가 '라이브' 버튼을 누르면 자신의 플레이 화면을 공유할 수 있는 기능이다. 해당 기능은 현재 퍼플에서 제공하는 전 게임으로 확대된 바 있다.눈 여겨볼 부분은 같은 날 출원된 '퍼플 스포트라이트(PURPLE spotlight)'와 '퍼플 월렛(PURPLE wallet)' 등이다. 해당 상표권에 기재된 서비스는 현재 퍼플에서 제공하지 않는 서비스로, 향후 엔씨소프트가 관련 기능을 출시하기 위해 미리 상표권을 출원했을 것이란 가설에 무게가 실린다.    퍼플 월렛의 경우 블록체인 사업과의 연관성이 가장 먼저 떠오르지만 현재로썬 PC 버전의 추가 결제 기능을 담당할 '전자지갑 서비스'가 유력해 보인다. 앞서 지난 2021년 11월 엔씨소프트는 퍼플을 통한 블록체인 사업을 예고한 바 있으나 지난해 들어 '크립토 윈터(암호화폐 혹한기)'라고 불릴 만큼 블록체인 시장이 크게 위축됐고, 관련 계획도 전면 재수정에 돌입한 것으로 알려졌다. 2021년 당시 "내부 태스크포스(TF)팀을 만들어 NFT와 블록체인 적용을 준비해왔고, 내년 중 관련 게임을 선보일 계획"이라며 "P2E 비즈니스 모델도 게임 및 퍼플 플랫폼, 이렇게 양방향에서 적용을 검토하고 있다"고 밝혔던 엔씨소프트는 최근 지난해 4분기 컨퍼런스콜에서 블록체인 게임 방향성에 대해 이렇다할 언급을 하지 않았다.   여기에 엔씨소프트가 TL 출시에 집중하는 만큼 당분간 관련 콘텐츠 개발 및 마케팅에 우선 집중할 가능성이 높아 보인다. 실제로 엔씨소프트는 오는 21일부터 TL 파이널테스트에 돌입해 최종적으로 게임성을 테스트할 계획이다. 때문에 퍼플 월렛이 출시돼도 위메이드, 컴투스그룹, 네오핀, 넷마블(마브렉스), 넷마블에프엔씨(FNCY) 등 블록체인 인프라를 갖춘 기업들의 전자지갑 서비스와는 다르게 운영될 전망이다.다만, TL 출시로 인해 퍼플은 다양한 서비스를 제공할 것으로 예상된다. 퍼플 월렛 기능을 통해 PC 결제 서비스를 제공하거나 퍼플 스포트라이트를 통해 영상 편집 기능을 지원할 가능성에 무게가 실린다. 주력 게임들을 퍼플에서 지원함으로써 플랫폼 이용도를 높이는 한편 TL을 통해 콘솔 크로스플레이까지 지원하는 형태의 고도화 전략이 유력한 상황이다.게임업계의 한 관계자는 "상표권이 모두 상품이나 서비스로 출시되는 것은 아니지만, 기업 입장에서는 실현 가능성이 높은 부분을 고려한다"며 "엔씨소프트는 현재 블록체인 게임 라인업이 구축되지 않은 만큼, 퍼플 월렛이 나오더라도 TL 등 신작 콘텐츠에 대응하기 위한 추가 콘텐츠로 운영될 가능성이 높아보인다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이재용 회장, 천안·온양캠퍼스 방문해 강조한 ‘패키지’ 뭐길래?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170009</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 06:19:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이재용 삼성전자 회장이 천안·온양캠퍼스를 찾아 반도체 패키지 사업의 현황을 점검했다. 최근 반도체 미세화에 따라 패키지 공정의 중요성이 커지면서, 이 회장이 직접 현장을 찾아 기술 현황과 향후 전략을 논의하기 위함이다.이 회장은 17일 삼성전자 천안캠퍼스와 온양캠퍼스를 찾아 △차세대 패키지 경쟁력 및 연구개발(R&amp;D) 역량 △중장기 사업 전략 등을 점검했다.이날 천안캠퍼스에서 진행된 경영진 간담회에는 △경계현 DS(디바이스솔루션)부문장 △이정배 메모리사업부장 △최시영 파운드리사업부장 △박용인 시스템LSI사업부장 등 삼성전자 반도체 관련 임원들이 참석했다. 현장에서 이 회장은 “어려운 상황이지만 인재 양성과 미래 기술 투자에 조금도 흔들림이 있어서는 안된다”고 당부했다.이 회장은 HBM(High Bandwidth Memory, 고대역폭 메모리), WLP(Wafer Level Package) 등 첨단 패키지 기술이 적용된 천안캠퍼스 반도체 생산라인을 직접 살펴봤다. HBM은 D램을 수직으로 연결해 기존 D램보다 데이터 처리 속도를 혁신적으로 끌어올린 고부가가치 제품이다. WLP는 웨이퍼 상태에서 한번에 패키지한 후 절단하는 방식을 말한다.반도체 패키지는 반도체를 전자기기에 맞는 형태로 제작하는 공정으로 전기 신호가 흐르는 통로를 만들고 외부환경으로부터 안전하게 보호받는 형태로 만드는 공정이다.최근 고성능 반도체에 대한 기업들의 수요가 높아지면서 반도체 패키지 공정이 더욱 중요해지고 있다. 인공지능(AI), 5G, 전장(자동차 부품) 등 다양한 분야에서 고성능·저전력 특성을 갖춘 반도체 패키지 기술이 요구되고 있으며, 10nm(나노미터, 10억분의 1m) 미만 반도체 회로의 미세화 한계를 극복하기 위한 대안으로 첨단 패키지 기술의 중요성이 날로 높아지고 있다.이에 삼성전자는 지난해 반도체를 담당하는 DS부문의 조직 개편을 통해 ‘어드밴스드 패키지팀’을 신설한 바 있다. 첨단 패키지 사업 확대와 사업부간 시너지를 강화하기 위함이다. 어드밴스트 패키지팀은 지난해 6월 태스크포스(TF) 형태로 꾸려졌으며, 최근 정식 팀으로 승격됐다. 이 회장은 이어 온양캠퍼스를 방문해 간담회를 갖고 패키지 기술 개발 부서 직원들을 격려했다. 간담회에 참석한 직원들은 △개발자로서 느끼는 자부심 △신기술 개발 목표 △애로사항 등에 대해 설명했다.한편, 이 회장은 회장 취임 후 지역 사업장을 찾아 사업 현황을 두루 살피고, 지역 중소업체와의 소통도 이어가고 있다. 회장 취임 후 첫 행보를 광주 지역 중소기업 방문으로 시작했으며 이후 △부산(스마트공장 지원 중소기업·삼성전기) △대전 (SSAFY·삼성화재) △아산(삼성디스플레이) 등을 차례로 방문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>