<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 19 Apr 2022 14:30:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]JTBC스튜디오, 'SLL'로 리뉴얼…연매출 2조 노린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190075</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 11:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["올해부터 2024년까지 누적 3조원을 투자할 예정입니다. 이를 통해 해외 매출 비중을 키워서 2024년에는 연매출 2조원 이상을 확보하는 것이 목표인데요. 이를 통해 SLL은 전세계 시청자를 사로잡는 프리미엄 콘텐츠 제작사로 자리매김할 것입니다. 이것이 국내를 뛰어 넘어 글로벌 스튜디오와 경쟁하는 월드 리딩 크리에이티브 스튜디오 SLL의 목표죠" 19일 서울 동대문디자인플라자(DDP)에서 열린 미디어데이에서 정경문 SLL 대표는 이 같이 말했다. 1999년 'Cyber 중앙'으로 출발해 'JTBC콘텐츠허브', 'JTBC스튜디오' 등으로 사명을 변경해온 SLL의 야심찬 계획은 성공할 수 있을까. 사명 변경, 비즈니스 구조도 바꾼다 앞서 국내 콘텐츠 제작사 'JTBC스튜디오'는 지난달 31일 정기주주총회를 통해 '스튜디오룰루랄라'(SLL)로 사명 변경안을 결의했다. SLL은 '와썹맨', '워크맨' 등의 콘텐츠를 제작한 스튜디오룰루랄라의 브랜드 네임을 차용한 것이다. JTBC스튜디오의 사명 변경 후 기존 스튜디오룰루랄라는 디지털 콘텐츠와 예능을 담당하는 'SLL D-LAB'으로 개편됐다. SLL은 사명 변경이 갖는 의미에 대해 '변화'라고 표현했다. 19일 서울 동대문디자인플라자(DDP)에서 열린 SLL 미디어데이에서 정경문 대표는 "JTBC스튜디오는 우리에게 훌륭하고 안정적인 사명"이라면서도 "하지만 우리는 JTBC 채널에 방송되는 드라마만 만드는 제작사 수준을 훌쩍 넘어섰다"고 강조했다.  이 대목에서 사명 변경의 의미를 파악할 수 있다. 그간 JTBC스튜디오가 '넷플릭스', '디즈니+' 등에 콘텐츠를 공급하는 한편 제작사 인수를 통해 외형을 확장한 만큼 국내를 넘어 해외 시장을 공격적으로 공략하기 위한 준비 단계로 볼 수 있다. 정경문 대표는 "글로벌 탑 티어 제작사가 되기 위해 사명을 SLL로 바꿨다"며 "지금까지의 성취에 안주하지 않고 K-드라마의 더 큰 성과를 향한 과감한 도전 의지가 사명 변경에 담긴 것"이라고 설명했다.SLL은 JTBC스튜디오에서 현재 사명으로 변경한 또 다른 이유로 비즈니스 모델(BM)에 대한 변화를 강조했다. 박준서 SLL 제작1본부장은 미디어데이 현장에서 "사명 변경은 채널 중심의 BM을 콘텐츠 중심으로 변경하는 방향성 전환으로 볼 수 있다"며 "오리지널 콘텐츠 확대를 통해 SLL이 전 세계에서 믿고 볼 수 있는 브랜드가 되도록 하는 것이 목표"라고 설명했다.  레이블 창작 생태계, 해외서 더 넓힌다 SLL이 제시한 연매출 2조원은 현실적으로 가능한 부분일까. 채널 중심에서 콘텐츠를 기반으로 성장 동력을 재편하는 계획은 SLL 산하 15개 제작 조직(레이블)을 통해 추진할 예정이다. 현재 SLL은 △BA엔터테인먼트 △윕(wiip) △드라마하우스 △베티앤크리에이터스 △스튜디오버드 △스튜디오슬램 △스튜디오피닉스 △앤솔로지스튜디오 △앤피오엔터테인먼트 △콘텐츠지음 △클라이맥스스튜디오 △퍼펙트스톰필름 △프로덕션에이치 △필름몬스터 △하우픽쳐스 등의 제작 레이블을 두고 있다.   각 레이블은 SLL이 지분투자를 통한 인수와 별도 설립을 통해 구축한 곳들로 현재 다양한 콘텐츠를 제작하고 있다. SLL은 레이블을 통해 연내 35편의 콘텐츠를 공개하는 한편 오는 2024년까지 제작비 투자 펀드 결성 등에 총 3조원을 투입할 계획이다.  지난해 넷플릭스 오리지널 시리즈 'D.P.'와 '지옥'을 제작한 클라이맥스스튜디오는 현재 웹툰 '유쾌한 왕따' IP를 기반으로 제작중인 '콘크리트 유토피아'와 '몸값' 등 신규 프로젝트를 준비하고 있다. '이태원 클라쓰'와 '런 온'을 제작한 콘텐츠지음은 넷플릭스 유명 오리지널 시리즈 '종이의 집'의 한국판 리메이크 버전을 제작하고 있다. 프로덕션에이치의 경우 넷플릭스 오리지널 시리즈로 공개할 '모범가족'을 제작중이며, BA엔터테인먼트는 영화 '범죄도시2'와 디즈니+ 오리지널 콘텐츠 '카지노'를 통해 극장가와 OTT 플랫폼을 동시 공략할 계획이다. 배우 하정우가 크리에이터로 참여한 퍼펙트스톰필름의 경우 윤종빈 감독이 연출하는 넷플릭스 오리지널 시리즈 '수리남'을 준비하고 있다. 김지운 감독, 워너브라더스코리아 대표를 역임했던 최재원 대표, 송강호 배우 등이 설립한 엔솔로지스튜디오는 현재 충남 당진에서 영화 '거미집'을 촬영중이다.   이 처럼 다양한 레이블이 독립된 형태로 콘텐츠를 제작해 영향력을 넓히는 것이 SLL이 추구하는 BM이다. 그렇다면 SLL은 그간 얼마나 성장했을까. 지난해 SLL은 약 5589억원의 매출과 약 150억원의 영업이익을 기록했다. 전년 대비 매출과 영업이익이 각각 132.5%와 44.7% 가량 증가한 수치다. SSL 산하 15개 제작 레이블 속 200여명의 크리에이터가 만든 300여개의 영화·드라마·예능 콘텐츠로 이뤄낸 성과다.특히 지난해 6월 인수한 제작사 '클라이맥스 스튜디오'가 넷플릭스를 통해 공급한 'D.P.'와 '지옥'이 전 세계적인 반응을 얻으며 SLL의 성장을 견인했다. 실제로 지난해 클라이맥스 스튜디오는 401억5129만원의 매출을 기록하며 '드라마하우스'(약 836억원)에 이어 SLL 레이블 가운데 두 번째로 많은 규모를 기록했다. '프로덕션H', '콘텐츠지음', 'B.A엔터테인먼트', '퍼펙트스톰필름' 등 다른 레이블도 각각 100억~200억원 규모 매출을 올렸다.SLL은 성장 동력을 확보하기 위해 콘텐츠 제작 분야 투자를 늘리는 한편, 미국 외에 다른 지역까지 글로벌 커버리지를 확대한다는 계획이다. 앞서 지난해 7월 헐리우드 제작사 윕을 인수하며 미국 시장에 진출한 SLL은 해외 제작 거점 지역으로 '일본'과 '동남아시아'를 꼽았다. 일본에서 현지 제작사를 설립하고 동남아시아의 경우 싱가폴 지역을 거점으로 한 법인을 세워 현지 Z세대에 특화된 콘텐츠를 만드는 것이 목표다. 정경문 대표는 "올해는 일본 현지 제작사 설립을 최우선 목표로 삼고 있다"며 "일본은 잠재력이 큰 IP를 다수 보유한 곳으로 K-콘텐츠를 사랑하는 시장이라는 점이 더해져 매력적이다. 동남아시장의 경우 싱가폴에 법인을 설립하고 K-드라마 수출 뿐 아니라 현지 언어와 문화에 기반한 콘텐츠를 직접 제작할 방침"이라고 설명했다. 3조 투자? 자금 여력 괜찮을까 그렇다면 SLL은 어떻게 투자금을 조달할까. 일각에서는 SLL이 기업공개(IPO)를 통해 자금을 확보할 것으로 내다봤다. 실제로 SLL은 JTBC스튜디오로 운영되던 지난해 당시 프리 IPO를 통해 외부에서 4000억원 가량의 자금을 확보했고, 그에 따라 기업가치도 1조6000억원대까지 치솟았다.   정경문 대표가 제시한 '2024년 2조원 매출 목표'는 프리 IPO 당시 '3년 내 IPO하겠다'는 약정과 일맥상통한다. 관련 약정에 최대 2년까지 기간을 연장할 수 있는 옵션이 포함됐지만 SLL 입장에서는 오는 2024년까지 기업가치를 제고하는 것이 투자 엑시트를 막을 수 있는 최선의 선택지다. 유동성은 어떨까. SLL은 지난해 연결 기준 약 1654억원의 현금및현금성자산을 보유한 것으로 집계됐다. 이는 전년 대비 288% 가량 증가한 것으로 프리 IPO의 영향이 큰 것으로 분석된다. 유동비율과 부채비율은 각각 146.11%와 79.67%로 현금유동성은 다소 낮지만 꾸준히 현금이 들어오고 있는 데다 재무건전성도 양호한 것으로 풀이된다. 이는 지난 2020년도 유동비율(56.92%)과 부채비율(259.61%)에 비해 큰 폭으로 개선된 수치다. SLL 측은 프리 IPO에 참여하려는 파트너사들이 존재하며 3조원이라는 자금이 당장 필요한 것이 아니기에 충분히 투자 여력이 있을 것으로 보고 있다. 최재혁 전략실장은 "자금 조달이 급한 상황이 아닌 데다 일부 차입금으로 감당할 수 있는 수준"이라며 "현재 자금 조달 부분에서 문제가 있는 것은 아니다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글코리아의 매출은 해외로 통하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190073</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190073</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 11:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글코리아 매출의 대부분이 구글 아시아퍼시픽에서 나오는 것은 구글코리아가 한국에서 광고 등의 상품을 재판매하는 역할을 맡는 것이 원인으로 풀이된다.구글코리아의 감사보고서에 따르면 회사의 2021년 매출 2924억원의 84%인 2464억원이 구글 아시아퍼시픽으로부터 발생했다. 구글 아시아퍼시픽은 아시아 지역의 본부 역할을 한다. 구글코리아의 지배기업인 구글 LLC에서는 460억원의 매출이 나왔다.  구글코리아는 한국에서 주로 광고 상품을 판매하며 매출을 올린다. 하지만 구글코리아가 판매하는 광고 상품은 구글 아시아퍼시픽의 상품이다. 구글코리아는 구글 아시아퍼시픽의 광고 상품을 한국에서 판매하는 일종의 에이전트 역할을 하는셈이다. 때문에 구글코리아가 한국에서 광고 상품 등을 판매하더라도 매출은 구글 아시아퍼시픽의 매출로 기록된다. 대신 구글코리아는 광고 등의 상품을 대신 판매해준 대가를 구글 아시아퍼시픽으로부터 받으며 매출을 올리는 구조다.구글코리아의 매출 내역은 크게 △광고 및 기타 리셀러(1191억원) △연구개발 용역(460억원) △마케팅 용역 지원(1271억원) △하드웨어(1억원) 등으로 구분된다. 최근 수년간 한국에서 논란이 되고 있는 인앱결제 수수료는 매출 내역에 포함되지 않았다.인앱결제란 앱 개발사들이 구글과 애플 등 앱마켓 사업자가 제공하는 결제 시스템을 사용해 앱 내에서 결제하도록 하는 방식을 말한다. 인앱결제를 사용하는 앱 개발사들은 구글이나 애플에게 결제액의 최대 30%를 수수료로 내야 한다.구글은 당초 게임앱에만 적용하던 인앱결제 의무화 정책을 웹툰 등 콘텐츠를 포함한 모든 앱으로 확대 적용하기로 했지만 한국에서 거센 반발에 부딪혔다. 국회까지 나서 전기통신사업법을 개정해 앱마켓 사업자가 특정 결제 방식을 입점사들에게 강제하지 못하도록 법으로 못박았다.하지만 구글은 최근 앱 개발자들에게 (앱 외부에서 결제할 수 있는)아웃링크를 삭제하는 업데이트를 시행하라며 인앱결제 의무를 사실상 강제했다. 6월 1일까지 이를 따르지 않는 앱은 자사 앱마켓 구글플레이에서 삭제하겠다는 뜻도 나타냈다. 이에 규제기관인 방송통신위원회도 구글이 웹결제 아웃링크를 제한해 사실상 인앱결제를 강제한 것에 대해서는 법령 위반의 소지가 있다는 점을 분명히 했다.업계에서는 구글이 인앱결제 수수료로 얻은 매출을 서버가 있는 구글 아시아퍼시픽으로 귀속시켜 투명하게 공개하지 않음으로써 조세를 회피하는 수단으로 활용한다는 추측이 나왔다. 하지만 구글은 사업을 하고 있는 국가의 세법은 준수하고 있다는 입장이다.한편 구글코리아의 2021년 매출은 2924억원, 영업이익은 294억원(영업이익률 10.1%)을 기록했다. 전년 대비 각각 33%, 88% 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]엔픽셀, 블록체인·메타버스 사업 고도화…'메타본부' 체제 가동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190070</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190070</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 11:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['그랑사가' 개발사인 '엔픽셀'이 메타버스 전담 조직을 통해 프로젝트를 고도화한다. 앞서 그랑사가 IP를 활용해 블록체인 기반 신사업을 전개한다고 밝힌 엔픽셀은 전담 조직을 통해 프로젝트 전문성을 강화할 계획이다. 19일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 엔픽셀이 블록체인 기반 신사업을 전담하는 조직을 본부급으로 운영중이다.  앞서 엔픽셀은 지난해 12월 '그랑버스'(그랑사가+메타버스) 상표권을 출원한 데 이어 올 1월 동명의 블록체인 프로젝트 브랜드 페이지를 열고 신사업을 공식화했다. '그랑버스'는 엔픽셀 첫 타이틀인 '그랑사가' IP에 블록체인 기술을 접목한 프로젝트로, 유저들과 함께 만들어 가는 생태계를 구축하는 것이 목표다. 당시 엔픽셀은 "이 외에도 그랑사가 IP를 2D 도트 그래픽으로 재해석한 샌드박스형 게임 '프로젝트 픽셀'과 아트 리소스를 활용한 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 관련 사업 등 블록체인으로 대표되는 웹 3.0 시대에서의 게임 및 서비스에 대해 다각도로 준비 중"이라며 웹 3.0으로 일컫는 탈중앙화 기반 게임 생태계 구축을 목표로 내세운 바 있다.  블록체인 사업의 밑그림을 공개한 지 약 3개월이 지난 현재 엔픽셀은 관련 사업 확대를 위해 내부 조직을 체계화하는 한편 전문 인력을 확보해 프로젝트를 고도화하고 있는 것으로 알려졌다. 메타버스 등 블록체인 기반 신사업을 담당하는 '메타본부' 안에 3~4개의 팀을 두고 파트별로 관련 업무를 진행하는 방식이다. 엔픽셀 메타본부 내의 다양한 팀들은 블록체인 기반 유저 커뮤니티 구축, NFT 판매, 유저의 최초 게임 경험 설계, 블록체인 기술을 활용한 게임 로직 기획, 파트너들과의 협업 등 웹 3.0상의 게임을 비롯해 관련 커뮤니티 생태계 구성에 필요한 부분에 대한 다양한 업무를 수행하고 있다.엔픽셀 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "메타본부에서 넓은 의미의 블록체인 및 메타버스 관련 사업을 준비하고 있다"며 "블록체인 전문 인력을 충원하는 한편 체계적인 조직 체제에서 사업 고도화를 위해 다양한 파트너들과도 협업하며 준비에 박차를 가하는 상황"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우주·모빌리티·지능형 도시…‘선 넘는 과학자들’ 지구 위한 강연 펼친다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190062</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190062</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 11:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 연구자들이 ‘지구공동체를 위한 과학기술’이란 주제로 강연을 펼친다.19일 국립과천과학관에 따르면 오는 23일부터 과학소통강연 ‘선을 넘는 과학자들’이 개최된다. 이번 강연회는 인류를 포함해 여러 지구 생명체의 안녕 및 공존을 위해 마련됐다. 이와 관련된 과학기술 성과를 소개하는 동시에 그 이면에 대한 고민을 다룬다. 행사는 4월부터 11월까지 7·8월을 제외하고 매달 1~4회씩 총 12회 운영된다. 현장 참여는 물론 유튜브 시청도 가능하다.과학소통강연은 크게 △연구자 △저자 △화제중심 전문가로 나뉘어 진행된다. 연구자 강연에서는 △서울대학교 △명지대학교 △건국대학교 모빌리티인문학 연구원 △한국과학기술연구원 △한국과학기술기획평가원의 연구자들이 참여한다. 이들은 △적정기술 △지능형 도시 기술 △돌봄·치유를 위한 인공지능(AI) 기술 △미래 이동수단 기술 등을 소개할 예정이다.저자 강연에서는 &lt;내 생애 중력에 맞서&gt;를 시작으로 &lt;햇빛도 때로는 독이다&gt;, &lt;안녕하세요, 비인간 동물님들!&gt;, &lt;이타주의자의 은밀한 뇌구조&gt;의 저서 소개를 통해 지구공동체를 위한 과학기술의 의미와 가치를 돌아본다.화제 중심 전문가 강연에서는 올해 한국항공우주연구원과 한국천문연구원이 주도하는 다양한 우주탐사를 주제로 우주를 향한 우리나라의 이상과 노력을 살펴본다.국립과천과학관은 올해 행사를 출연자 간 대화 시간 및 질의응답 시간을 확대 편성했다. 또 유튜브 생중계와 현장 방청을 동시 진행하는 등 강연자와 청중 간 소통을 더욱 확대해 운영할 방침이다.이정모 국립과천과학관장은 “이번 과학소통강연을 통해 사회와 교류하며 발전하는 최첨단 과학기술을 이해하는 동시에 하나의 지구를 공유했다는 공동체 의식을 다질 수 있을 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VM웨어 "삼성SDS·LG CNS와 '크로스 클라우드' 연합하겠다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190036</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 11:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔터프라이즈 소프트웨어 기업 VM웨어(VMWare)가 클라우드 서비스 공급자(CSP)에서 매니지드 서비스 사업자(MSP)로 변화하고 있는 삼성SDS, LG CNS 등과 연합전선을 구축해 기업들의 '크로스 클라우드' 전환을 촉진한다는 계획이다. 크로스 클라우드는 모든 클라우드에서의 인프라를 표준화해 유연성을 제공한다는 VM웨어만의 개념이다.VM웨어는 델(Dell)에서 분사된 이후 주가가 지속 하락해왔다. 멀티 클라우드 수요 공략이 가시적인 타개책이다. 이와 함께 쿠버네티스 플랫폼 '탄주(Tanzu)'를 통해 마진을 확대하려고 한다. 인플레이션 압력으로 전반적으로 기업들의 경영 부담이 높아진 만큼 '비용 효율적인 클라우드'를 소구점으로 들고 나왔다.전인호 VM웨어코리아 지사장은 19일 개최한 기자간담회에서 "삼성, LG, 현대차 등 글로벌 회사와 은행과 같은 엔터프라이즈 고객 등 다양한 카테고리를 대상으로 저희 혼자 비즈니스를 할 수 있는 게 아니기 때문에 주요 파트너들과의 협력이 가장 중요하다"며 "삼성SDS, LG CNS 등 게이트키퍼 격인 회사들과 협업 모델을 강화해 VM웨어를 중심으로 한 클라우드 기술이 널리 확산될 수 있도록 지원할 것"이라고 말했다.현재 글로벌 클라우드 시장은 아마존웹서비스(AWS), 마이크로소프트 애저(Azure), 구글 클라우드 플랫폼(GCP) CSP 3사가 주도하고 있다. 기업의 클라우드 서비스 요구 수준이 높아질수록 3사로의 종속이 심화하고 있다. 이에 삼성SDS·LG CNS·SK C&amp;C는 자체 CSP 사업을 하고 있지만 MSP 사업의 비중을 강화하고 있다. MSP는 고객과 CSP의 클라우드 서비스를 연결하는 역할을 한다. 여러 CSP를 섞어 쓰는 '멀티 클라우드'가 확산하면서 MSP의 역할이 더욱 중요해지는 추세다.이 같은 클라우드 시장 업황에 맞춰 VM웨어는 'VM웨어 크로스 클라우드' 통합 서비스를 밀고 있다. 여러 클라우드에 걸쳐 애플리케이션을 구축, 실행 및 관리할 수 있는 멀티 클라우드 서비스 제품군이다. 앱 플랫폼, 클라우드 인프라, 클라우드 관리, 보안과 네트워크, 애니웨어 워크스페이스(Anywhere Workspace) 5가지 주요 요소로 구성된다.  이날 간담회에서 VM웨어는 AWS, MS, 구글클라우드 등 주요 글로벌 CSP들과의 확장된 파트너십을 통해 올해 더 많은 기업에 경쟁력 있는 서비스를 제공한다고 밝혔다. 이 중 AWS와는 5G와 엣지 컴퓨팅 솔루션을 위해 협력한다. 기존 클라우드 컴퓨팅 방식이 중앙 서버에서 모든 데이터를 처리한다면 엣지 컴퓨팅은 데이터를 직접 생산하는 단말기 자체에서 데이터를 처리하는 기술이다. 대표적인 적용 사례가 자율주행차다.클라우드 운영 비용 증가로 중요도가 급부상하고 있는 관리 플랫폼 관련 업데이트도 발표됐다. 클라우드헬스(CloudHealth)는 고객이 재무 관리를 단순화하고, 운영을 간소화하고, 조직 간 협업을 개선할 수 있도록 지원하는 클라우드 관리 플랫폼이다. VM웨어 측은 IDC의 보고서를 인용해 자사가 전 세계 클라우드 비용 투명성 소프트웨어 경쟁력 부문의 리더로 선정됐다는 사실을 강조하기도 했다.클라우드 전반에 걸쳐 쿠버네티스 클러스터를 관리, 보안 및 모니터링할 수 있도록 지원하는 '탄주 포 쿠버네티스 오퍼레이션(Tanzu for Kubernetes Operations)'도 소개했다. 쿠버네티스는 각 애플리케이션이 별도로 독립된 공간에서 실행되도록 하는 '컨테이너' 작업을 위한 플랫폼이다. 최적의 자원을 배분해 각 애플리케이션이 원활히 실행될 수 있도록 한다. 쿠버네티스 클러스터는 이들 컨테이너선과 이를 관리하는 통제함으로 이뤄진 '선단'에 비유할 수 있다.KB금융그룹은 쿠버네티스를 활용해 KB부동산, 리브모바일 등 다양한 서비스를 운용하는 대표적인 엔터프라이즈급 회사다. 이 서비스들은 KB금융그룹의 클라우드 플랫폼 'CLAYON(클레온)'을 통해 구동된다. 클레온은 VM웨어 탄주 애플리케이션 서비스에 기반해 구축됐다.앞서 VM웨어는 KB국민은행의 MSA(Microservices Architecture, 마이크로서비스 아키텍처) 도입을 위한 워킹그룹도 운영했다. MSA를 활용하면 기능별로 애플리케이션을 잘개 쪼개 더 빠르게 서비스를 출시할 수 있다. KB손해보험은 VM웨어 탄주 애플리케이션 서비스를 이용해 금융사 최초로 마스크 재고 앱인 '마스크 알리미'를 출시한 바 있다.VM웨어는 KB금융과의 협력을 대표적인 레퍼런스로 소개, 금융사 고객 확보에 무게를 두는 모습이다. 최근 금융위원회가 금융권 클라우드 망분리 규제를 완화하기로 하는 등 정책적으로도 수혜가 예상되는 상황이다.김영태 VM웨어코리아 전무는 "KB생명의 애플리케이션을 통한 온라인 보험 업무의 현대화 사례, 최근에는 KB국민은행의 마이데이터 사업단과 같이 일하면서 애자일(신속)하게 마이데이터 서비스를 지속적으로 개발할 수 있게 했다"며 "국내 자동차 회사의 커넥티드카 서비스도 저희가 같이 현대화를 했다"고 설명했다.전 지사장은 "VM웨어는 클라우드 종류에 구애받지 않는 접근방식을 통해 고객이 원하는 어떠한 환경으로의 전환도 지원할 수 있는 독보적인 위치에 있다"고 자신했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국내 연구진이 개발한 면역항암제 ‘길잡이’ 기술…‘게임 체인저’ 상용화 기대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190031</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190031</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 07:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 연구진이 ‘게임 체인저’로 불리는 면역항암제에 대한 핵심 기술을 개발했다. 현재 20% 안팎의 환자에게서만 치료 효과가 나타나는 면역항암제의 반응률을 높일 수 있는 기술로 기대된다.면역항암제는 암세포가 인체의 면역체계를 회피하지 못하도록 하거나 면역세포가 암세포를 더 잘 인식해 공격하도록 하는 약물이다. 국내 연구진은 면역세포를 암세포 근처로 이끌 것으로 기대되는 후보 물질을 발굴했다.한국과학기술연구원(KIST) 뇌과학창의연구단 소속 이상희 박사와 한국화학연구원(KRICT) 감염병치료제연구센터 소속 김혜진 박사 등으로 구성된 국내 연구팀은 19일 저분자화합물 기반의 새로운 STING(Stimulator of interferon genes) 작용제에 관한 연구 결과를 공개했다. STING은 DNA 병원체를 인지해 인터페론을 분비하고 선천면역 반응을 조절한다. 글로벌 제약사들은 해당 물질이 △암의 면역반응성 △암세포 주변의 면역세포 침투 등을 높이는데 작용할 수 있을 것으로 본다.이 박사는 기자와의 통화에서 암세포를 ‘범인’에 면역세포를 ‘경찰’로 비유했다. STING 작용제가 경찰을 범인이 있는 곳으로 안내해주는 역할을 한다는 설명이다. 그는 “면역항암제는 면역세포를 통해 암세포를 치료하는 게 핵심인데 이 작용이 이뤄지려면 면역세포가 암세포 주변까지 가야 한다”며 “STING 작용제를 사용하면 면역세포를 암세포 주변으로 올 수 있게 만들어 준다”고 설명했다.현재 항암제로 화학요법·표적치료제가 주로 사용되고 있다. 면역항암제는 이를 잇는 새로운 치료제로 각광 받는 추세다. 다양한 임상 시험에서 환자의 생존율을 획기적으로 증가시키는 결과를 냈기 때문이다. 그러나 면역항암제는 암세포의 낮은 면역반응성으로 인해 치료 효과가 일정 환자에게서만 나타나 상용화 확산에 걸림돌로 꼽혀왔다.이 박사는 “시중에 나와 있는 면역항암제의 효능은 15%~20% 수준의 환자들에게만 매우 뛰어난 치료 효과를 나타낸다”며 “이번에 발굴한 STING 작용제는 면역항암제의 반응률을 높일 수 있는 물질로 기대하고 있다”고 설명했다.면역항암제의 낮은 반응률은 암세포의 낮은 면역반응성 때문이다. 학계에선 암세포의 낮은 면역반응성이 면역관문억제제에 대한 반응률을 낮추는 원인으로 지목하고 있다. 선천면역 조절 단백질인 STING은 이 문제를 해결할 수 있는 물질로 주목받아 왔다.STING 작용제는 다만 아직 치료제 상용화에 이르지 못했다. 가장 먼저 임상이 진행됐던 STING 작용제인 ‘ADU-S100’ 물질도 지난 2020년 임상이 중단되면서 상용화 시점이 더욱 불투명해졌다.국내 연구진이 발굴한 작용제는 STING 단백질 활성화를 통해 인터페론 등 사이토카인(면역세포로부터 분비되는 단백질 면역조절제로 특정 수용체와 결합해 면역반응에 관여하는 물질)을 생성, 이를 통해 T세포를 매개로 한 선천면역 반응을 유도했다. 활성화된 선천면역 반응은 종양의 면역표현형을 바꿨다. T세포에 대한 반응성이 낮은 암(Cold tumor)을 반응성이 높은 암(Hot tumor)으로 변화시킨 점도 확인했다.이 박사는 “T세포가 암세포에 잘 침투할 수 있는 환경을 만들었고 그 결과 동물모델에서 암세포의 성장을 효과적으로 억제했다”며 “특히 투여군의 20%는 암세포가 완전히 사라졌고 암세포를 재이식하여 암이 재발하는 환경을 유도해 추가적인 약물 투여 없이 암세포 성장이 억제되거나 아예 자라지 않는 매우 우수한 항암 효능을 나타냈다”고 설명했다.  그간 발굴된 STING 작용제는 종양에 직접 투여하는 방법만 적용이 가능했다. 그러나 이 박사 연구팀이 개발한 물질은 정맥 내 투여로도 효과를 낼 수 있을 것으로 기대된다.이 박사는 발굴된 STING 작용제가 정맥 투여를 넘어 경구(먹는 약) 투여 방식으로도 사용할 수 있도록 연구를 지속할 방침이다. 또 해당 후보 물질이 단독 투여로 인한 치료는 물론 방사선치료·화학요법 등 기존 표준 치료와 연계할 수 있는 ‘병용 치료요법’이 가능한지도 살펴보고 있다.연구팀은 이번 연구 성과가 특히 면역관문억제제에 대한 반응률이 낮은 환자군에 대한 미충족 수요 해결에 기여할 수 있으리라고 봤다. 뇌종양 등 기존 면역항암제 전략이 어려운 암종에 대한 치료제 개발의 기반도 마련이 가능할 것으로 기대했다.이 박사 연구팀은 향후 다양한 제약·바이오 기업과의 기술 이전 등을 통한 협업으로 STING 작용제에 대한 연구가 지속되길 희망했다. 이번 연구 결과는 의약화학분야 세계 최고 권위 국제학술지인 ‘저널 오브 메디시널 케미스트리(Journal of Medicinal Chemistry)’ 최신호에 추가표지논문(Supplementary cover)으로 선정됐다. 논문명은 ‘Development of Potent Immune Modulators Targeting Stimulator of Interferon Genes Receptor’이다. 교신저자로 이 박사와 김 박사가, 제1 저자로는 전민재 한국화학연구원 학생과 이혜림 한국과학기술연구원 학생이 이름을 올렸다.이번 연구는 과학기술정보통신부 지원으로 수행됐다. 또 KIST 주요사업과 한국화학연구원 주요사업 등에도 선정됐다. 한국연구재단 신진연구자지원사업 및 인공지능신약개발사업의 지원도 받았다.이 박사는 “모두가 암의 정복을 꿈꾸고 있지만 아직도 항암제 개발이 제한적인 분야가 많다”며 “이 연구가 뇌종양 등 임상에서 면역항암제 적용이 제한적인 암에 대한 새로운 치료전략 개발의 기반이 되기를 바란다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[알뜰폰도 인터넷 결합하면 할인된다…LG유플러스·모요 손잡은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190024</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 04:32:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스와 알뜰폰 비교 플랫폼 모요가 손잡고 알뜰폰과 인터넷 결합할인 정보 제공에 나섰다. 양사가 이번 제휴로 선보인 결합상품을 활용하면 1년간 최대 13만2000원의 요금을 할인받을 수 있다.모요는 26개 알뜰폰 사업자의 요금제 정보를 다양한 조건으로 손쉽게 비교·분석해볼 수 있는 플랫폼이다. 웹, 앱 서비스로 제공되며 요금제 추천과 더불어 개통 과정까지 연결된다. LG유플러스와 모요는 최근 가파르게 성장하고 있는 국내 알뜰폰 시장 활성화를 지원하기 위해 19일 사업 제휴를 맺었다. 과학기술정보통신부의 '무선통신서비스 가입현황' 통계에 따르면 2월 기준 국내 알뜰폰 가입자는 1078만명에 달한다. 지난해 2월(911만명) 대비 18.5% 증가한 규모다.이처럼 알뜰폰 시장이 빠르게 커지고 있지만 IPTV나 인터넷 서비스와 알뜰폰 간 결합할인에 대한 정보는 잘 알려져 있지 않다. LG유플러스의 경우 2020년부터 유무선 결합할인 서비스인 '참 쉬운 가족결합'에 알뜰폰을 포함하고 있다. U+ 알뜰폰 이용자가 LG유플러스의 초고속인터넷에 가입(1Gbps 인터넷, 3년 약정)하고 결합할인을 신청할 경우 매월 최대 1만3200원의 인터넷 요금 할인을 받을 수 있는 상품이다.  1만3200원은 이동통신 3사 대비 LTE 요금제 가격이 저렴한 알뜰폰 기준으로 상당한 양의 전화·문자 무제한+데이터 요금제를 사용할 수 있는 금액이다. 예를 들어 모요에서 확인된 '프리티'의 '데이터안심무제한6G+' 요금제의 경우 전화·문자 무제한, 매월 6GB 데이터를 제공하며 기본 데이터 소진 시 1Mbps의 지속 사용 데이터를 제공한다. 8개월 프로모션으로 매월 1만3200원에 이용할 수 있다. 결합할인을 최대로 적용받고 이 상품에 가입하면 8개월 동안 가계통신비에서 휴대폰 부담은 제로(0)가 되는 셈. 또한 알뜰폰은 무약정 가입이 기본이므로 프로모션이 끝난 후 해지해도 이용자에겐 불이익이 없다. 현재 모요에서는 프리티를 포함해 LG유플러스 망을 임대해 사업하는 모빙·스마텔·아이즈모바일 등 11개 사업자의 결합할인 상담도 신청할 수 있다.  양사는 이번 사업 제휴를 기념해 추가 할인 프로모션도 진행한다. 모요에서 초고속인터넷과 IPTV 가입 상담을 받고 서비스를 개통한 후, U+알뜰폰과 결합한 고객에게는 12개월간 매월 1만1000원씩 총 13만2000원의 알뜰폰 요금 할인이 추가로 제공된다. 나아가 알뜰폰 이용자들이 보다 편리하게 U+알뜰폰 서비스를 이용할 수 있도록 다각적인 협력을 진행할 방침이다.안동건 모요 대표는 "기존 알뜰폰 가입 과정에선 결합상품 정보를 알기 어려웠고 알뜰폰 결합으로 이동하는 것에 대한 불이익을 고민하는 고객들이 많았다"며" 이번 제휴로 소비자들은 이제 알뜰폰 결합상품 정보를 한결 쉽게 알아볼 수 있게 됐다"고 말했다.강진욱 LG유플러스 디지털커머스사업담당(상무)는 "이번 제휴를 통해 중소 알뜰폰 사업자의 경쟁력을 확보하고 소비자에게 알뜰폰과 인터넷 결합을 소개할 수 있는 계기를 마련하고자 한다"며 "LG유플러스는 계속해서 중소 알뜰폰 사업자와 상생할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[상장 검토 '아이지에이웍스'...영업이익 3배 뛴 까닭]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190004</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 03:23:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 데이터 분야 첫 유니콘이자 기업공개(IPO)를 준비하고 있는 빅데이터 플랫폼 기업 ‘아이지에이웍스’의 지난해 영업이익이 전년대비 3배 이상 증가했다. 데이터와 기술을 기반으로 한 서비스형소프트웨어(SaaS)의 B2B(기업 간 거래) 서비스 매출이 늘어난 가운데 비용도 줄어든 효과로 풀이된다. 아이지에이웍스는 데이터 가공 기술과 플랫폼을 통해 기업·광고주·대행사를 중심으로 다양한 데이터 서비스를 제공하고 있다.전자공시시스템에 공시된 아이지에이웍스의 지난해 감사보고서를 보면, 회사의 영업이익은 연결기준 2021년 35억원으로 2020년 9억8270억원 대비 3.6배 정도 증가했다. 2018년과 2019년엔 각각 36억원과 11억원의 영업손실을 본 바 있다. 지난해엔 당기순이익 역시 53억원을 기록하며 흑자전환했다.매출과 영업비용을 보면 매출은 △2018년 609억원 △2019년 840억원 △2020년 1275억원 △2021년 1809억원, 영업비용은 △2018년 645억원 △2019년 851억원 △2020년 1265억원 △1774억원을 각각 기록했다. 특히 지난해 비용 증가폭이 둔화되며 영업이익이 3배 성장한 건데, ‘플랫폼 효과’다. 고객사 확대로 인한 매출 증가 요인도 있었지만, 매출과 비례해 비용이 늘지 않고 이익이 더 크게 증가 하는 플랫폼 비즈니스의 특성에 들어맞는 사업모델에 기인한 것으로 분석된다. 아이지에이웍스가 하는 사업들은 데이터와 기술에 기반해 B2B 서비스를 SaaS 형태로 제공되는 것이 핵심이다.  아이지에이웍스는 데이터 활용 분야에 대한 오랜 연구와 투자로 AI(인공지능)와 ML(머신러닝)을 활용해 학습 및 모델링된 국내 최대 규모이자 최고 해상도의 오디언스(청중·시청자) 데이터를 보유하고 있다. 매일 20억건 이상의 새로운 데이터를 분석해, 4300만명의 오디언스 정보를 최신의 상태로 가공한다. 모바일 앱 분석 서비스 고객사만 3만여 곳이 넘고, 분석된 누적 디바이스는 10억대가 넘는 것으로 전해진다.주력사업은 ‘애드브릭스’로 디지털 광고 성과를 추적하고 실시간으로 광고주와 미디어에 결과를 공유하는 광고성과측정솔루션이다. 많이 알려져 있는 서비스는 ‘모바일인덱스’인데 데이터 제공에 동의한 파트너들로부터 앱 마켓 데이터를 수집·분석해 고객사들에게 제공한다. 즉 내부인 회사 데이터와 외부인 시장 데이터를 모두 파악할 수 있다보니 기업들의 필수 도구가 됐다. 이를 포함해 아이지에이웍스는 △DMP(Data Management Platform) △CDP(Customer Data Platform) △ATD(Advertising Trade Desk) △디지털전환 마케팅컨설팅 △광고 에이전시 등 다양한 사업을 제공하는 플랫폼·솔루션을 운영 중이다. 각각의 사업 영역들은 그 목적과 기능이 있지만, 연계를 통해 사업적 시너지 효과를 키울 수 있는 구조다.이에 따라 실제로 아이지에이웍스그룹 전체의 데이터 기반 광고 취급액을 보면, 지난해 4951억원을 돌파했다. 2017년부터 지난해까지 연평균성장률(CAGR)도 78.1%다. 광고 취급액은 광고업계에서 중요한 실적 지표로 삼는 것이다. 광고 종류에 따라 매출 인식 기준이 달라서다. 구체적인 매출 구성 항목을 보면 △데이터마케팅플랫폼 △데이터솔루션 △기타 등으로 나뉜다. 데이터마케팅플랫폼 매출은 아이지에이웍스가 가진 데이터를 통해 직접적으로 광고·마케팅을 집행해 벌어들인 돈이다. 데이터솔루션 매출은 기업의 디지털전환 인프라·시장표준지표 등 데이터 드리븐(데이터를 근거로 의사결정하는 마케팅) 저변 확대를 위한 제품 판매를 통해 번 수익이다. 기타 매출은 특히 지난해 전년대비 매출액이 5배 이상 증가하며 38억원을 기록했는데, 자회사인 디지털 종합 광고 대행사 ‘디지털트리니티’의 콘텐츠 제작 매출이다. 콘텐츠 기획 제작에도 데이터를 활용해 수익을 내고 있는 것이다.해외서도 성장세다. 지난해 기준 매출을 국내와 해외로 나누면, 그 비중이 국내가 96%를 차지하지만 해외는 지난해 매출이 전년대비 68%(국내는 41%) 성장했다. 물론 국내도 매년 40~50% 정도의 지속적인 매출 성장을 보이고 있다. 안정적인 수익모델이 안정적인 매출 성장세를 이끌고 있는 것으로 분석된다. SaaS 서비스라 기업에 플랫폼 이용량에 따라 과금을 하거나 구독료·수수료 등을 받고 있다.   아이지에이웍스는 지금까지의 역량을 가지고 데이터 분석 영역을 지속적으로 확장하려 하고 있다. 이를 위해 지난달 신한은행과 손잡고 금융데이터 분석을 하기로 했고, 지난 2월엔 하이픈코퍼레이션과 오프라인 결제 데이터 분석을 하기로 했다. 지난해엔 KT와 ‘TV-모바일 이종데이터 결합 및 사업제휴’를 위한 업무협약을 체결한 바 있다. 전 사업군에서 디지털 전환이 가속화하는 가운데 이를 지원하는 플랫폼과 솔루션 등을 고도화해 수익성을 강화하고, 상장 시점도 저울질 할 예정이다. 아이지에이웍스 측은 “코스피와 코스닥 상장 주요 요건을 두루 충족한 아이지에이웍스는 IPO 준비의 일환으로 내부 통제 시스템 등 경영 투명성을 갖추고 지정회계감사를 완료하는 등 상장 준비를 마치고 트랙과 시점을 검토하고 있다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글맵 '러시아 군 시설 재개방' 의혹…구글 "검열조차 안 했다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190006</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 03:23:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글맵이 흐릿하게 처리하던 러시아 군사 기지를 다시 노출시키기 시작했다는 의혹이 제기된 가운데 구글 측이 이를 전면 부인했다.  18일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 구글맵이 러시아 군사기지를 소리 소문 없이 서비스에 개방했다는 주장이 트위터에서 제기됐다. 트위터 계정 ＠ArmedForcesUkr에서는 "이제 (구글 맵에서) 다양한 러시아의 발사대, ICBM(대륙간탄도미사일), 군사 지휘소, 비밀 매립지 등을 픽셀당 0.5미터의 해상도로 볼 수 있게 됐다"는 글과 군사 기지 사진 여러 장을 업로드했다. 해당 트윗은 약 8000회 리트윗되고 러시아의 &lt;모스코타임즈&gt; 등 언론 매체에 인용되기도 했다.&lt;더버지&gt;는 트윗에 포함된 사진 중 한 장이 러시아의 리페츠크 공군 기지의 모습을 담고 있는 것을 확인했으며 구글맵에서 이 시설이 또렷하게 보인다고 전했다. 이 외에도 구글맵에서 러시아 내 여러 군사 기지를 볼 수 있다고 확인했다.그러나 구글 측은 "러시아 군사 시설을 차단하거나 검열한 적이 없으며 해당 시설 이미지가 우크라이나 전쟁 발발 이전부터 서비스에서 제공되고 있었다"고 밝혔다. 제네비브 박 구글 관계자는 "자사가 러시아 내 위성 사진을 흐릿하게 처리한 적이 없다"고 말했다.구글은 군사 기지 등 일부 민감한 시설들은 흐릿하게 처리한다. 하지만 모든 군사 시설에 대해 이 조치를 취하지는 않는다. 예를 들어, 프랑스의 705 공군 기지는 흐릿하게 처리하지만 미국 넬리스 공군 기지와 음모론자들로부터 '외계인 실험을 하고 있다'고 의심 받는 미국 네바다주의 공군 비밀 기지 '51구역'도 그대로 노출하고 있다.국내에서는 정부 차원에서 구글에 지도 데이터 반출을 허용하지 않고 있다. 한국 정부가 구글 측에 "국내법에 따라 한국에 서버를 두고 군사시설 등을 가리는 조치를 취할 것"을 요구했으나 구글이 이를 거절한 상태다.앞서 구글맵은 러시아의 우크라이나 침공에 대응해 우크라이나 현지 도로 상황을 실시간으로 보여주는 기능을 일시 차단한 바 있다. 구글은 "우크라이나 당국과 논의해 현지 사회의 안전을 위해 해당 조치를 내렸다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[풀영상]한 발 못 쓰는데 엑셀-브레이크 동시에? 기아 EV6 제보자 "급발진" 주장 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180082</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180082</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 03:23:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 3월 기아 EV6(2022년형)를 구입한 위 모씨(61세)는 새 차를 탄지 약 열흘 만에 사고를 당했다. 주차를 위해 후진하던 중 난 사고였다. 위 씨는 엑셀을 밟았을 때 위화감이 들어 브레이크를 밟은 뒤 풀었는데 곧이어 갑자기 차가 뒤로 급가속하며 전봇대와 부딪쳤다며 차가 급발진 한 것이라 주장한다.  위 씨는 경찰로부터 차량 내 설치된 ‘EDR(Event Data Recorder·사고기록장치)’ 데이터를 받아 &lt;블로터&gt;에 공개했다. EDR에는 사고 직전 5초간 차가 어떻게 움직였는지 정보가 기록된다.이 데이터에 따르면 운전자는 사고 4.0초 전 가속페달을 밟은 뒤 곧 떼고 3.0초부터 약 1초간 브레이크를 밟는다. 사고 2.0초 전 브레이크에 발을 떼는데 1.5초 전부터 차에 속도가 붙기 시작한다. 그리고 0.5초 뒤인 사고 1.0초 전 가속페달 변위량이 ‘99%’(최대 100%)까지 올라간다. 0.5초 전 마스터 실린더 압력(브레이크 페달을 밟는 힘)이 ‘3.2’가 기록된 게 확인된다. 사고 시점엔 15km/h 속도에 페달 변위량은 64%로 낮아지며 전봇대와 충돌한다.  CCTV와 빌트인 캠 영상, 제보자의 발언과 EDR 데이터가 거의 일치한다. 여기서 제보자 위 씨가 이해하지 못하는 대목이 나온다. EDR 상 사고 0.5초 전, 차량 내 가속페달 변위량이 99%인 가운데 마스터 실린더 압력이 3.2인 게 나온다. 이건 제보자 위 씨가 액셀을 강하게 밟은 상태에서 브레이크를 동시에 밟았다는 이야기가 된다.하지만 제보자는 과거 군 복무 시 사고로 왼발을 잘 쓰지 못하는 상태며 장애인으로도 등록돼있다. 위 씨 또한 27년여 운전을 해왔는데 내내 한 발로만 주행했다고 전했다. 위 씨가 왼발로 브레이크를 밟을 수 없다면, EDR 데이터상 위 씨가 한 발(오른발)로 두 페달을 동시에 밟았거나 혹은 급발진을 의심할 수 있어 보인다.물론 제보자 위 씨의 주장은 '주장'이다. 가속페달을 밟았음에도 인지하지 못하고 차량이 저절로 '급발진'했다고 주장할 수도 있고, 위 씨 말처럼 차량이 저절로 '급발진'해 사고로 이어졌을 수 있다.제보자 위 씨는 이밖에도 몇 가지 의문점이 있다고 강조했다. 15km/h 속도에서 차량이 거의 ‘반파’되는 게 가능하냐는 점, 0.5초만에 가속페달을 99%까지 밟을 수 있느냐는 점 등이 그것이다.  차량이 보관된 기아 제주서비스센터 측은 취재진에게 위 씨가 EDR 제공 동의서에 서명하지 않고 있어 다음 절차로 넘어가지 않고 있다고 말했다. 위 씨는 기아 측이 사고 원인을 분석하는 데 있어 과거 사고 이력 등을 요구하고 있어 서명하지 않았다고 밝혔다. 기아 본사 측은 “해당 내용을 확인해보겠다”고만 밝힌 상태다.&lt;블로터&gt;는 주변 유일한 CCTV 영상과 차량 내 옵션 장치인 빌트인 캠 영상도 확인했다. 다만 CCTV 영상에서는 각도 상 브레이크등 확인이 불가했고, 빌트인 캠은 음성 녹음(자동저장) 기능이 없어 사고 당시 운전자의 놀란 목소리 등 내부 상황을 확인할 수 없었다.김필수 대림대 교수(자동차학과)는 &lt;블로터&gt;와의 전화통화에서 위 씨의 EDR 데이터와 사고 차 사진, 영상 등을 봤을 땐 “짧은 거리이고, 급발진인지 운전 미숙인지 판단은 어렵다”고 선을 그었다.다만 그는 가속페달 변위량이 99%로 나타나는 것도 힘든데, 이 상태에서 마스터 실린더 값이 3.2로 표시돼 EDR 데이터 신뢰성이 의심된다고 밝혔다. 또 “가속도를 고려해야겠지만, 차량 상태가 이 정도라면 30~40km/h 정도의 속력은 돼야 한다”고도 말했다.다른 가설도 있다. 차량의 속도와 차량의 파손 상태간 절대적 법칙은 없다는 분석이다. 익명을 요구한 교통사고 전문가는 "차량 속도가 얼마가 되어야 차량이 현재처럼 파손될 수 있는지에 대해서는 절대적 법칙이 없다"며 "낮은 속도에도 파손 규모가 큰 경우가 없는게 아니다"고 말한다.위 씨는 “(급발진을 증명하는 건) 개인에게 힘든 일이라는 점을 잘 알고 있다. 경찰이라도 나서서 조사를 해준다면 좋겠지만, 할 수 있는 게 없다는 식으로 전달 받았다”면서 “어떤 식으로든 사람들에게 위험성을 알리고 싶다. 필요하다면 재판까지 하고 싶다”고 전했다. [영상디자인=박진화]]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/18/blt202204180039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 법원 "웹 스크래핑은 합법"…링크드인, 불복하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190002</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 01:22:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷 웹사이트에서 공개된 데이터를 수집하는 행위는 합법이라는 미국 고등법원의 판결이 나왔다.18일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 미국 제9 연방항소법원은 공개된 데이터를 수집하는 '웹 스크래핑'(web scraping)이 합법이라고 판단했다. 이 행위가 미국의 '컴퓨터 사기 및 남용 방지법'(CFAA)을 위반하지 않는다고 덧붙였다.  앞서 비즈니스 소셜미디어 '링크드인'은 경쟁사인 '하이큐 랩스'가 자사 회원 프로필 정보를 대량 수집한다며 웹 스크레이핑 혐의로 고발했다. 링크드인 측은 "하이큐 랩스의 웹 스크래핑이 자사 서비스 약관을 위배했다"며 "이것은 해킹과 다름없는 행위이므로 허가 없이 컴퓨터에 접근하는 것을 금지하는 CFAA에 위반되는 것"이라고 주장했다.당시 하이큐 랩스는 "법원이 링크드인의 손을 들어줄 경우 인터넷에 대한 자유로운 접근에 심각한 영향을 미칠 것"이라며 "의회가 30여년 전 CFAA를 제정했을 당시 가졌던 의도에 어긋난다"고 반박했다.  2019년에 진행된 9차 항소심에서 법원은 CFAA가 이미 공개된 데이터를 수집하는 행위를 금지하지 않는다고 판단했다.이후 지난해 6월 대법원은 해당 사건을 맡지 않겠다고 밝히는 한편 항소심 재판부에서 사건을 재심리할 것을 명령했다. "부적절한 방식으로 데이터에 접근하더라도 만약 그 자료가 사용 권한이 있는 컴퓨터에 있다면 CFAA에 위반되지 않는다고 본 대법원의 판결을 고려하라"고 지시했다.당시 대법원은 컴퓨터 시스템에 무단으로 접근하는 경우만 CFAA에 위반되며 컴퓨터나 웹사이트에 공개된 정보에 접근하기 위해서는 별도의 허가가 필요하지 않다고 판단했다.이를 바탕으로 제9 연방항소법원은 웹사이트에 공개된 정보를 수집하는 웹 스크래핑이 무단 접근에 해당되지 않는다고 판단했다.그레그 스내퍼 링크드인 관계자는 "법원의 판정에 실망했다"며 "우리는 계속해서 싸우며 링크드인에 공유되는 정보에 대해 회원들이 제어권을 갖도록 할 것"이라고 밝혔다. 이어 그는 "허가 없이 데이터가 수집되고 이용자가 동의하지 않는 방식으로 사용되는 것은 문제가 있다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[사전예약자 애태운 휴대용 콘솔 '플레이데이트' 출시…지금 예약하면?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190001</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 01:22:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[예약판매 시작 20분 만에 완판을 기록하며 화제를 모았던 휴대용 콘솔 게임기 '플레이데이트'(Playdate)가 정식 출시됐다.  18일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 플레이데이트 제조사인 '패닉'은 지난해 사전예약으로 게임기를 구매한 고객들에게 배송이 시작됐음을 알리는 이메일을 발송했다. 패닉 측은 "매일 출하량을 늘릴 계획이며 출하 전량을 다음달달까지 배송할 수 있을 것으로 예상한다"고 밝혔다.플레이데이트는 주머니에 들어가는 작은 크기와 단순하면서도 독특한 디자인으로 이용자의 관심을 모았다. 외관 색상은 노란색으로 2.7인치의 흑백 화면을 지니고 있으며 십자 키와 두 개 버튼으로 조작할 수 있다.이 게임기는 고성능 맥용 소프트웨어 개발업체로 유명한 패닉이 출시해 화제가 되기도 했다. 패닉은 '제목 없는 거위 게임'과 '파이워치'의 유통사이기도 하다. 패닉은 플레이데이트에서만 플레이할 수 있는 12개 독점작들을 매주 하나씩 공개하는 '타임 릴리즈' 방식으로 신작을 선보일 계획이다.지난해 7월 진행한 예약 판매에서는 초기 출하 전량인 2만대가 매진됐다. 패닉은 이 물량을 지난해 하반기에 출하하고 나머지 예약분은 올해 출하할 계획이었다. 그러나 지난해 11월 배터리 문제가 발생하며 출시 일정이 지연됐다. 게임기가 작동하지 않는 상태에서도 배터리가 소모되고 전원이 켜지지 않는 데다, 충전도 되지 않는 결함이 발견됐다. 패닉은 문제가 발생한 배터리를 새로운 제조업체의 부품으로 교체했다.한편, 현재 예약 페이지에서 사전예약을 신청하면 내년이 돼야 게임기를 받을 수 있다. 패닉은 홈페이지에서 "올해 생산 가능한 수량 주문이 이미 찼으며 확대하기 위해 노력 중"이라며 "내년에 출고될 사전예약 물량이 빠르게 소진되고 있으니 서둘러 예약하길 바란다"고 안내했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전리스 삼성] ⑤한종희 부회장은 왜 2년 만에 말을 바꿨나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180010</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 23:13:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위기의 삼성전자, 그 원인을 진단해 봅니다. “OLED TV는 기술적 문제가 많아 TV 시장에서 고려할 계획이 없다”.“QLED TV는 탄탄한 성장 기반을 마련했다. 하반기 OLED TV 싸움에서 재밌는 결과가 나올 것으로 확신한다”. “OLED는 LG디스플레이 정도만 하고 나머지는 하는 곳이 없다. 분명히 말하는데, OLED는 영원히 안 한다”.  한종희 삼성전자 부회장(DX부문장)은 유기발광다이오드(OLED) TV 시장 진출을 부정해왔다. 절대 하지 않겠다는 말까지 했다. 오래 전 얘기가 아니다. 길면 4년(2018년), 짧으면 2년 전(2020년)까지 공식 석상과 언론 인터뷰를 통해 내놓은 말들이다. 한종희 부회장이 처음부터 OLED TV를 비판적으로 바라본 건 아니다. 한종희 부회장은 TV사업부 전무였던 2013년 &lt;조선일보&gt; 인터뷰(아빠는 야구, 엄마는 드라마를 본다…이 TV 하나로)에서 "10년 안에 OLED TV가 현재 주력 제품인 LCD TV를 대체할 것"이라고 예상하기도 했다. 회사 방향성에 맞게 시각을 바꿨다는 평가가 나오는 이유다.  한종희 부회장의 "영원히 안 한다"는 발언은 2년 만에 깨졌다. 삼성전자는 지난해 OLED TV 시장 진출 계획을 공식화했다. 지난달에는 삼성전자 미국법인이 자사 첫 OLED TV 'QD-OLED TV' 사전 판매를 시작했다. OLED TV 시장 진출을 머뭇거리는 동안 삼성전자 글로벌 TV 시장 점유율 성장세는 꺾였다. 지난 2월 시장조사업체 옴디아(Omdia)가 발표한 자료에 따르면 지난해 삼성전자의 글로벌 TV 시장 점유율은 29.5%(금액 기준)다. 점유율은 여전히 1위지만 30%대 점유율을 지키지 못했다. 5년간 점유율은 2017년 26.5%→2018년 29.0%→2019년 30.9%→2020년 31.9%→2021년 29.5%다.반면 LG전자는 오랜 기간 큰 변동이 없었던 TV 시장 점유율(금액 기준)이 크게 개선됐다. 지난해 LG전자 점유율은 18.5%로 나타났다. 2017년 14.6%→2018년 16.4%→2019년 16.3%→2020년 16.5%→2021년 18.5% 순서다.   LG전자는 OLED TV 판매 확대가 긍정적 영향을 미쳤다고 설명했다. 지난해 LG전자 OLED TV 판매량은 404만대다. 전년(204만대) 대비 2배가량 늘어난 수치다. OLED TV는 LCD 기반 TV들과 비교해 상대적으로 판가가 비싸다. LG전자에 따르면 지난해 LG OLED TV 평균 판매단가(ASP·Average Selling Price)는 1861.7달러(약 222만원)다. 글로벌 LCD TV ASP 507.7달러(약 60만원)와 3배 이상 차이가 난다. 금액 기준 점유율이 상승하는 사업 구조다. 'OLED 의지' 의구심...삼성디스플레이에 미칠 영향은 옴디아는 올해 글로벌 TV 출하량을 두고 재밌는 전망을 했다. 수요 감소로 전체 출하량은 줄지만 OLED TV 출하량은 증가할 것으로 내다봤다. 옴디아는 올해 OLED TV 출하량을 800만대로 보고 있다. 지난해 출하량은 652만대다. 20%대 고속 성장이다. 삼성전자도 OLED TV 시장 진출을 서두르고 있다. 하지만 주력 시장으로 평가하지 않는다는 게 업계 반응이다. 'OLED TV 패싱'이라는 말까지 나올 정도다. 삼성전자는 지난달 미국 홈페이지를 통해 QD-OLED TV 65인치와 55인치 판매를 시작했다. 가격은 65인치 2999.99달러(약 364만원), 55인치 2199.99달러(약 267만원)다. 가격만 놓고 보면 LCD(미니LED) 기반의 네오 QLED TV보다 하위 라인업이다. 삼성전자의 2022년형 네오 QLED TV 4K 65인치 제품은 약 489만원이다. QD OLED TV보다 100만원 이상 비싸다.지난달 30일 진행된 2022년 TV 신제품 공개 행사 '언박스 앤 디스커버(Unbox &amp; Discover)’도 주목된다. 삼성전자 TV 신제품 소개는 약 40분 동안 진행됐다. 삼성전자는 QD OLED TV를 언급하지 않았다. 이미 판매 중인 제품인데도 신제품 소개에서 제외했다. 자회사 삼성디스플레이 입장에선 아쉬움이 남는 대목이다. 삼성디스플레이 기술 로드맵은 삼성전자와 같이 움직인다. 매출 대부분이 삼성전자 거래(지난해 기준 13조2639억원)에서 발생하기 때문이다. 삼성디스플레이는 지난해 QD디스플레이 양산을 시작으로 대형 OLED 패널 시장에 뛰어들었다. 경쟁사 대비 진출 시점은 늦었지만, 수율(양품 비율)은 어느정도 올라왔다는 평가다. 최근 삼성디스플레이는 사내 공지를 통해 QD디스플레이 수율 75%를 달성했다고 밝혔다.  다만 확실한 경쟁력을 갖추지는 못했다. 턱없이 부족한 생산 물량이 이유다. 삼성디스플레이의 QD디스플레이 생산 능력은 8.5세대(2200x2500㎜) 원판 기준 월 3만장이다. 이론적으로 8.5세대 원장(마더글라스)에서는 65인치 패널 3장과 55인치 패널 2장을 뽑아낼 수 있다. 연간 환산 시 180만장의 TV 패널을 만들 물량이다. 유비리서치 등 시장조사업체들은 올해 LG디스플레이 대형 OLED 패널 출하량을 950만대로 예상한다.   경쟁사와 대형 OLED 시장에서 제대로 맞붙기 위해서는 증설이 필요하다. 하지만 삼성전자가 OLED TV를 주력으로 생각하지 않는다면, 삼성디스플레이 입장에선 리스크를 안고 추가 투자를 하게 되는 꼴이다. 삼성디스플레이는 중소형과 대형 사업부 수익성을 따로 공개하진 않는다. 다만 컨퍼런스콜 등을 통해 대형 사업부 적자가 이어지고 있음을 밝혀왔다. 지난 1월 컨퍼런스콜에서도 “대형 부문은 LCD 가격 하락, QD디스플레이 초기 비용 영향으로 적자 폭이 크게 확대됐다”고 설명했다. 그러면서 QD디스플레이가 양산에 돌입한 만큼 대형 사업부 적자 폭 완화에도 긍정적 영향을 줄 것이라고 평가했다. 하지만 현재 상황이 이어진다면 QD디스플레이를 통한 수익성 개선을 자신하기 힘들어 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/18/blt202204180013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['배송 서비스' 세분화 나선 명품 커머스 시장, 각사 전략은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180083</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180083</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 12:28:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[명품 커머스 업계의 배송 시스템이 세분화될 지 주목된다. 이달부터 빠른 배송 서비스를 시행 중인 '발란'이 배송 기간에 따른 이용 고객의 연령층이 상이하다는 결과를 내놓으면서다. 다만, 명품 커머스 업체들이 제품 유통 과정 등이 상이한 점을 고려하면 명품 커머스 배송 시스템은 각 사의 타겟층에 맞는 방향으로 발전할 가능성이 높은 것으로 보여진다. 당일배송 '고도화'한 발란 "낮은 연령 선호" 18일 발란은 빠른 배송 서비스 '발란 익스프레스' 이용자를 분석한 결과, 67%가 2030세대인 것으로 나타났다고 밝혔다.   발란 익스프레스는 지난 1일 발란이 기존 당일 배송 서비스를 세분화해 도입한 빠른 배송 서비스다. 기존 운영 중인 당일배송 서비스 '오늘 도착'에 '오늘 출발'을 결합한 방식이다. 오늘 도착이 서울 거주 고객을 대상으로 오후 1시 이전 주문 시 당일에 배송받을 수 있도록 했다면, 오늘 출발은 고객의 거주 지역과 관계없이 오후 5시까지 주문 시 당일 택배사로 상품이 전달되는 방식으로 운영된다. 주목할 점은 발란 익스프레스 이용 연령층이 2030 세대로 나타났다는 것이다. 발란의 기존 전체 타겟층이 3040세대라는 것을 고려하면 저연령층이 상대적으로 빠른 배송을 선호했다. 발란에 따르면 익스프레스 이용 고객의 연령별 비율은 △20대(34%) △30대(33%) △40대(23%) △50대(7%) 순이다. 발란 측은 2030세대, 특히 모바일 기기를 이용한 소비에 익숙한 20대 소비자가 당일 배송 서비스를 선호하고 있다고 분석했다. 빠른 배송 익스프레스를 도입한 당초 특정 연령층에 한정지은 것은 아니지만, 기존 타겟층인 3040세대보다 젊은층의 이용 비율이 높은 것은 유의미한 결과라는 설명이다.  발란 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "이번 익스프레스 이용 고객 분석 결과를 통해 주요 타켓층이 모두 빠른 배송을 원하는 것은 아니라는 결과를 도출했다"며 "기존 연령층인 3040 세대의 경우 특정 배송일 지정을 선호하는 경향이 있다는 점을 반영해 연내를 목표로 '지정일 배송제' 등 프리미엄 배송 서비스 론칭을 계획하고 있다"고 전했다.  '빠른 배송' 전성시대?…트렌비·머스트잇·캐치패션은 한편 발란 외 명품 커머스 업체들 자사 사업 방식에 맞춤화한 배송 시스템을 운영 중이다. 특히 각 업체들은 무조건적인 빠른 배송 시스템 도입보다는 명품 커머스 특성을 고려한 자사 유통 방식 또는 타겟층에 맞는 배송 시스템을 발전시키고 있다는 설명이다.   머스트잇은 명품 커머스 업계로서는 처음으로 2018년부터 당일 평균 3시간 배송 서비스 '깜짝 배송'을 운영 중이다. 전용 퀵배송을 통해 판매자와 구매자를 바로 연결하는 방식으로, 서울·인천 등 수도권이 대상 지역이며, 향후 전국에서 이용할 수 있도록 서비스를 확대할 계획이다. 머스트잇 관계자는 "기존 타겟 연령인 1030세대에서 3040세대로 주요 고객층을 확대하고 있는 가운데, 깜짝 배송이 도움이 될 것으로 기대하고 있다"고 말했다. 트렌비의 경우 상대적으로 당일 배송을 특화하기 보다는 기존 4~7일 정도의 기간을 두고 상품 검수 및 감정에 주력한다는 계획이다. 트렌비 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "상품이 해외에서 들어오기 때문에 검수 작업이 필수인 만큼 배송 기간을 일주일 내로 잡고 있다"며 "다만, 국내외 트렌비 자체 물류센터에 입고돼 있는 상품의 경우 다음날 고객이 받을수 있는 익일 배송 서비스도 운영 중"이라고 전했다. 캐치패션은 공식 파트너사와의 제휴를 통한 상품 입고를 강조하고 있는 만큼, 배송 역시 파트너사에서 직접 진행하는 시스템이다. 배송 기간은 평균 3~4일 정도지만, 최근 해외 직구 플랫폼의 배송 기간이 빨라지고 있어 더 빠른 배송도 가능할 것으로 기대하고 있다. 캐치패션 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지난해 캐치패션 이용자를 대상으로 서비스 만족도 현황을 조사한 결과 빠른 배송 외 정품 보장 또는 최종 구매가·최저가와 같은 가격 등의 요소들이 고객 만족에 영향을 끼치는 것으로 조사됐다"며 "고객들의 만족을 위해 여러 요소를 고려한 서비스를 진행할 것"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/18/blt202204180037.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[강원도 통합 앱 '나야나'에 녹아든 더존비즈온의 기술력은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180084</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180084</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 12:28:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이달 1일 구글플레이와 애플 앱스토어에 출시된 강원도 통합서비스 앱 '나야나'에서는 더존비즈온의 클라우드 기술력이 핵심 역할을 했다.나야나에 적용된 더존비즈온의 클라우드 기반 비즈니스 플랫폼 '위하고(WEHAGO)'는 기존 회계프로그램에서 지원하는 회계·인사 업무뿐만 아니라 △소통·협업 △정보보안 및 백업서비스 △문서관리 △웹 오피스 △자금조달지원 등의 기능을 갖췄다. 나야나는 위하고 및 개인용 통합 서비스 플랫폼 '나하고(NAHAGO)'와 연동됐다. 전자신분증 발급, 보안인증, 금융, 데이터 관리 등의 규제 라이선스도 갖췄다.공공 마이데이터 연동을 통해 언제 어디서나 신원인증 및 자격검증이 가능한 '전자도민증'은 나야나의 핵심 기능 중 하나다. 모바일 증명서 형태의 전자도민증은 도서관 및 공공시설 출입인증에 사용할 수 있다. 육아기본수당이나 농어업인수당, 재난지원금 신청도 나야나 앱을 통해 가능하다. 나야나는 차세대 신원인증 기술(DID)도 적용됐다. 행정안전부 공공 마이데이터 87종을 기반으로 한 번의 인증을 통해 다양한 서비스를 편리하게 이용할 수 있다.더존비즈온과 SKT·KT·LG유플러스 등 통신 3사가 포함된 컨소시엄은 지난해 5월 '강원도형 통합 서비스 플랫폼 구축사업'에 착수해 이달초 앱을 출시했다. 컨소시엄은 연말까지 자체 PDS 시스템 구축과 관광, 문화, 시·군 특화서비스 개발 등의 고도화 작업과 운영·유지보수도 이어갈 계획이다.더존비즈온은 이날 강원도와 함께 나야나 확산·발전을 위한 업무협약을 체결했다. 송호철 더존비즈온 플랫폼사업부문 대표는 "디지털 행정의 중요성에 대한 인식이 높아진 가운데 나야나가 기존 행정 서비스의 불편을 해소하고 강원도민 중심의 데이터 주권을 확보하는 통합서비스로 자리매김할 수 있길 기대한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/18/blt202204180040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>