<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2023 16:21:40 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[이익률 올리려는 네이버의 고민…'적자' 콘텐츠·클라우드]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210012</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 09:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 본사 영업이익률에 비해 자회사들의 영업이익률 부진이 이어지면서 고민이 깊어지고 있다. 영업이익률은 매출에서 영업이익이 차지하는 비중을 뜻한다. 기업 영업활동의 대표적인 수익성 지표로 활용된다.최근 5년간의 네이버 연결 및 별도 기준 영업이익률 추이를 보면 양쪽의 차이가 점점 벌어지고 있다. 연결기준 실적은 회사의 연결대상 종속회사의 실적까지 포함한 것을 말한다. 반면 별도기준은 연결대상 종속회사를 제외한 네이버만의 실적을 의미한다. 연결대상 종속회사를 보유한 기업들은 일반적으로 실적을 공시할 때 연결 및 별도 기준을 각각 공개한다.네이버의 영업이익률은 하락세가 이어졌다. 네이버만의 실적이 반영된 별도기준 영업이익률은 2018년 37.1%에서 점점 감소해 2021년에는 32%를 기록했고 2022년에는 29.1%에 그쳤다. 최근 4년간 30%대의 영업이익률을 유지했지만 2022년에는 20%대로 떨어졌다. 하지만 고물가와 고금리로 인한 글로벌 경제 둔화 기조가 여전한 가운데에서도 30%에 가까운 영업이익률을 낸 것은 성과로 꼽힌다.연결대상 종속회사까지 포함한 연결기준 영업이익률은 2018년 27%에서 2022년 15.9%까지 하락했다. 별도기준과 연결기준의 영업이익률 격차는 2018년 10.1%포인트(P)에서 2019년 8.6%P로 줄었지만 2020년에는 11.5%P로 늘었다. 이후 2021년 12.9%P, 2022년 13.2%P까지 증가했다.     이처럼 별도 및 연결기준의 영업이익률 격차가 벌어진 것은 네이버의 사업별 이익률에서 원인을 찾을 수 있다. 네이버의 주요 사업은 △서치플랫폼 △커머스 △핀테크 △콘텐츠 △클라우드 및 기타 등으로 분류된다. 이중 서치플랫폼과 커머스의 일부가 주로 네이버의 별도 기준 실적에 반영된다. 서치플랫폼은 검색광고와 디스플레이광고를 뜻한다. 서치플랫폼은 네이버의 주력 캐시카우(현금창출원)로 2022년에 3조6232억원의 매출을 기록했다. 연결기준 회사 전체 매출의 약 44%다. 커머스에는 스마트스토어·브랜드스토어의 검색·디스플레이 광고, 네이버의 여행·예약을 비롯해 크림(KREAM)의 실적이 포함된다. 크림은 네이버의 자회사인 스노우의 자회사다. 한정판 거래 플랫폼을 운영한다. 커머스는 2022년에 1조8017억원의 매출을 기록했다. 서치플랫폼과 커머스는 1조7893억원의 영업이익과 33%의 영업이익률을 합작했다. 네이버의 자회사 네이버파이낸셜이 주로 맡는 핀테크 사업은 2022년에 매출 1조3279억원, 영업이익 961억원을 기록했다. 영업이익률은 7.2%다.   하지만 콘텐츠와 클라우드 및 기타는 적자를 면치 못했다. 콘텐츠에는 네이버웹툰과 스노우 등 콘텐츠 사업을 주로 펼치는 자회사들의 실적이 포함된다. 콘텐츠의 2022년 매출은 1조5598억원으로 핀테크를 넘어섰지만 3699억원의 영업손실을 냈다. 네이버웹툰은 미국과 일본 등 글로벌 시장을 공략하며 다양한 마케팅을 펼치고 있어 지속적인 비용의 투입이 불가피하다. 클라우드 및 기타에는 네이버클라우드와 네이버랩스 등의 실적이 반영된다. 클라우드 및 기타는 2022년에 4865억원의 매출을 기록했지만 2006억원의 영업손실을 냈다. 네이버클라우드는 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)로 주로 공공 클라우드 시장을 대상으로 KT클라우드·NHN클라우드 등 토종 CSP들과 경쟁을 펼치고 있다. 민간 클라우드 시장도 공략하고 있지만 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 글로벌 CSP들과 경쟁을 해야 한다. 글로벌 CSP들은 한국뿐만 아니라 글로벌 시장에서 클라우드 사업을 펼치며 경쟁력을 쌓았다. 특히 글로벌 시장 진출을 노리는 SaaS(서비스형 소프트웨어) 기업들이 글로벌 CSP들을 선호하고 있어 상대적으로 글로벌 인프라가 약한 토종 CSP들이 민간 시장에서 눈에 띄는 성과를 내는 것은 쉽지 않은 상황이다. 네이버는 2023년에 전반적인 운영 효율화를 통해 매출 증대뿐 아니라 영업이익률 개선에도 집중할 방침이다. 이를 위해서는 콘텐츠와 클라우드 및 기타 부문의 반등이 절실하다.김남선 네이버 최고재무책임자(CFO)는 이달 3일 열린 2022년 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 "올해는 서치플랫폼·커머스·핀테크 등에서 이익률을 유지하며 이익의 절대 규모는 성장시킬 것"이라며 "콘텐츠와 클라우드 부문의 적자를 상당 부분 줄이는데 집중할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[경기 침체에도 신규 프랜차이즈 기업 늘었다…'대퇴사시대' 영향]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210011</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:19:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹 이후 노동 수요가 공급을 앞지르면서 영미권을 중심으로 사직서를 먼저 내는 직장인이 대거 증가하는 '대퇴사 시대(The Great Resignation)'라는 용어가 생겨났다. 여기서 더 나아가 퇴사 후 또 다른 직장으로 이직하지 않고 '대표'가 되는 이들이 늘어나는 추세다. 이를 겨냥해 경기 침체에도 신규 프랜차이즈 기업이 늘어나고 있다.21일 프랜차이즈 창업 플랫폼 마이프차에 따르면, 가맹 사업을 시작하기 위해 공정거래위원회에 정보공개서를 등록한 신규 등록 법인 수는 2022년 6월 146건으로 최고점을 찍은 이후 같은해 10월까지 하락 추세를 보이다가 다시 반등해 2023년 1월 141건으로 증가했다.이는 최근 발표된 한국농수산식품유통공사(aT)의 '2022 식품산업경기동향조사 종합보고서'와는 다소 배치되는 결과다. 지난해 4·4분기 식품산업 경기 현황지수는 87.4로 전 분기(94.7) 대비 7.3포인트 하락했다. 수치가 100을 넘으면 전 분기보다 경기가 호전했다고 보는 업체가 많다는 의미이고 100 미만은 반대를 뜻한다.조사 결과 지난해 하반기 소비심리 위축과 금리인상으로 식품산업 경기가 악화된 것으로 나타났다. 지속되는 제품 출고가격 인상으로 부담을 느낀 소비자들이 결국 지갑을 닫아 매출 증가로 이어지지 못한 것이다.프랜차이즈 신규 등록 법인은 2022년 초 포스트코로나 이후 소비심리 회복에 대한 기대감이 작용하면서 지속 증가했다. 2022년 1월 75건에 불과했던 신규 등록 법인은 같은해 6월 2배 수준인 146건으로 증가했다. 이후 러시아 우크라이나 전쟁으로 인한 물가 상승과 금리 인상으로 인한 소비 심리 위축으로 인해 경기 침체가 예상되면서 신규 법인 등록 건수는 2022년 10월 95건으로 축소됐다.다시 프랜차이즈 신규 법인이 늘고 있는 이유로 마이프차 내부 전문가들은 '대퇴사의 시대', '조용한 퇴사' 트렌드 이후 자영업 창업의 수요가 지속적으로 늘고 있기 때문으로 판단했다. 또한 MZ세대 위주로 근로소득 외에 부업 또는 소자본 창업을 통한 사업소득을 만들려는 분위기도 프랜차이즈 기업들에게 기회로 작용하고 있다고 분석했다.마이프차는 프랜차이즈 창업을 준비하는 예비창업자들의 정보 불균형을 해소하기 위해 매월 신규 프랜차이즈 법인의 정보공개서 등록 현황을 분석하고 있다. 마이프차의 월간 프랜차이즈 동향 2월호에는 2022년 2월부터 2023년 1월까지 정보공개서를 등록한 신규 등록 법인의 추이를 확인할 수 있다.정보공개서를 통해 예비창업자들은 창업 선택에 필요한 기업 정보를 확인할 수 있다. 프랜차이즈 본사는 가맹을 희망하는 예비창업자에게 계약체결 14일 전에 반드시 정보공개서를 제공해야 한다. 올해 1월 공정위에 정보공개서를 등록한 전체 등록 법인은 1만5581개, 현재 운영 중인 법인은 7989개다.마이프차를 운영하는 마이프랜차이즈 김준용 대표는 "가맹사업을 시작하기 위해서는 직영점 1곳을 1년 이상 운영해야 하므로 신규 등록하는 프랜차이즈들은 코시국을 현명하게 극복한 곳들이라고 생각된다"며 "예비창업자를 위해서 마이프차에서는 정보공개서뿐만 아니라 창업에 꼭 필요한 정보를 무료로 제공하고 있으니 충분히 활용하셨으면 좋겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[중국의 ’OLED 추격’ 떨쳐낼 삼성·LG의 카드는?(feat.Ex-OLED)]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210010</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:19:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LCD에 이어 OLED(유기발광다이오드)에서도 중국의 추격이 거세지는 가운데, 삼성디스플레이와 LG디스플레이가 기술 초격차를 유지하기 위해 Ex-OLED를 내세웠다.한국산업기술평가관리원(KEIT)와 한국디스플레이산업협회(KDIA)는 21일 서울 중구에 위치한 대한상공회의소에서 디스플레이 산업의 초격차 전략을 마련하기 위한 ‘2023년 디스플레이 기술로드맵 발표회’를 개최했다.OLED 분야는 한국이 기술 초격차를 유지하고 있지만, 최근 중국의 추격이 가속화되는 상황이다. 업계에 따르면 대형 OLED는 4~6년, 중소형 OLED의 경우 2년 수준으로 기술 격차가 좁혀진 상황이다.정부는 산업 경쟁력을 강화하기 위해 최근 디스플레이를 ‘국가전략기술’로 지정했다. 이어 지난 20일 ‘신성장 4.0 전략 2023년 추진계획 및 연도별 로드맵’을 발표했다. 정부는 디스플레이 민·관 협력체를 구축하고 2027년까지 Ex-OLED를 상용화하겠다는 계획이다.Ex-OLED는 응용제품의 확대(extend), 시장의 확장(expand)의 약자로 폼프리(Formfree) 기반의 고휘도·장수명 등 기존 대비 특성이 대폭 확장된 OLED와 응용제품을 말한다. 이날 LG디스플레이와 삼성디스플레이가 추진중인 로드맵도 이같은 정부의 추진 정책과 맞닿아 있다.LG디스플레이는 투명 OLED를 활용한 공간의 혁신을 통해 시장 확장을 꾀하고 있다. LG디스플레이는 현재 세계에서 유일하게 투명 OLED를 양산하는 회사다. 투명 OLED는 기존 유리창을 대체할 수 있을 만큼 투명도가 높고 가벼운 것이 특징이다. 사무실, 모빌리티, 컬쳐&amp;엔터테인먼트, 리테일, F&amp;B(식음료) 등 분야에서 활용성이 높을 것으로 전망된다. 가령 커피숍이나 박물관에서 투명 OLED를 활용해 정보를 전달하거나 지하철 유리창 등에 활용될 수 있다.이날 발표를 맡은 여준호 LG디스플레이 그룹장은 “공간을 어떻게 혁신하는지가 향후 인간에게 매우 중요한 요소가 될 것으로 보고 있다”며 “(투명 OLED를 통해) 공간과 공간을 연결하거나 새로운 공간을 창출하는 개방감으로 새로운 시각적 공간과 광고의 영역을 창출할 수 있다”고 말했다.신성장4.0 로드맵에 따르면 정부는 2026년 투명도 50% OLED 시제품 생산을 계획하고 있다. LG디스플레이는 2014년 18인치 투명 OLED를 개발했다. 현재 OLED의 투명도를 40%까지 끌어올렸으며, 조만간 투명도 45% OLED 제품과 70인치 대형 투명 OLED를 선보일 계획이다. 삼성디스플레이는 노트북, 태블릿 등 IT(정보기술)용 기기의 OLED 응용 범위 확장에 대해 강조했다. 특히 개인화된 IT 기기를 구현하기 위해 폴더블, 플렉서블, 슬라이더블, 롤러블 등 다양한 폼팩터 기반의 디스플레이를 준비하겠다는 계획이다.삼성디스플레이는 지난 1월 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 IT박람회 CES 2023에서 ‘플렉스 하이브리드’ 디스플레이를 선보인 바 있다. 해당 제품은 화면 왼쪽에는 폴더블 기술이, 오른쪽에는 슬라이더블 기술이 적용된 디스플레이다. 조성찬 삼성디스플레이 부사장은 “어딜가나 (콘텐츠를)볼 수 있어야 하기 때문에 결국 IT 기기가 굉장히 중요한 시장”이라며 “여태까지 OLED가 들어가지 못했던 IT 기기를 전부 OLED로 만들어야겠다는게 우리의 생각”이라고 말했다.한편, 지난해 글로벌 디스플레이 시장은 150조원 규모로 LCD가 64%, OLED가 36%로 양분하고 있다. 시장조사업체 옴디아에 따르면 2029년 OLED, 마이크로 OLED 등 차세대 OLED가 글로벌 디스플레이 매출의 40% 이상을 차지할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[녹십자 국소 지혈제 '그린플라스트큐', 내시경 출혈 고위험군 환자에 '효과적']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210009</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:19:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GC녹십자(녹십자)가 판매하는 국소 지혈제가 내시경 시술 후 쉽게 출혈이 발생하는 환자도 급성 출혈 발생을 줄여주는 것으로 나타났다.녹십자는 자사의 국소 지혈제인 ‘그린플라스트큐(Greenplast Q)’가 내시경적 점막하박리술(ESD, Endoscopic Submucosal Dissection) 후 48시간 이내 발생하는 급성 출혈을 효과적으로 예방한다는 연구 결과가 발표됐다고 21일 밝혔다.ESD는 위나 대장, 식도의 용종, 선종 등을 내시경을 통해 제거하는 시술로, 이후 발생하는 출혈이 흔한 부작용이다. 이는 예측이 어려우며 대량 출혈이 생기는 경우 환자에게 치명적일 수 있어 시술 시 충분한 출혈 예방이 필요하다.이번 연구는 조수정 서울대병원 소화기내과 교수를 연구책임자로 하여 서울아산병원, 세브란스병원, 분당서울대병원에서 2020년 10월부터 2022년 5월까지 진행됐다. 연구진은 위 종양 환자 중 위암 조직의 크기가 40mm 이상이거나 항혈소판제, 항응고제를 복용하여 쉽게 출혈이 발생할 수 있는 고위험군 환자 254명을 대상으로, 종양 절제 및 일반적 지혈 후 그린플라스트큐를 도포한 환자와 그렇지 않은 환자에 대해 시술 후 출혈 발생을 비교했다.연구 결과 시술 후 48시간 이내 출혈 발생 비율에 있어 대조군은 5.7%의 환자에서 출혈이 발생했으나, 그린플라스트큐를 도포한 시험군은 0.8%의 환자에서만 출혈이 발생해 고위험군 환자에서 시술 후 48시간 이내 발생하는 출혈이 통계적으로 유의하게 감소함이 확인됐다.정맥혈전증, 폐색전증, 심장판막수술, 심방세동, 뇌경색 등의 혈액응고질환을 앓고 있는 환자는 항응고제를 복용하는 경우가 많다. 이러한 환자가 ESD 시술을 받는 경우 항응고제 효과로 인해 출혈이 멈추지 않을 수 있다.조 교수는 “위암의 조기 발견으로 개복 수술보다 내시경적 점막하박리술이 증가하고 있으나, 항혈소판제 및 항응고제를 복용하는 고위험군 환자들은 ESD 후 지연 출혈이 생기지 않도록 철저한 출혈 예방 조치가 필요하다”고 강조했다.조 교수는 이어 “이번 연구에서 전체 출혈율 차이는 없었지만, 그린플라스트큐를 사용함으로써 48시간 내의 급성 출혈에 효과가 있었고 ESD 시술 후 과반 이상이 48시간 내 출혈임을 고려하면 고위험군 시술 시 그린플라스트큐의 사용을 고려할 수 있겠다”고 말했다.녹십자 관계자는 “국가 암 검진 사업의 확장으로 위암 환자의 약 35% 정도가 ESD를 받고 있는 가운데 이번 연구는 ESD 후 적극적인 추가 치료의 유용성을 확인하는 최초의 임상 연구로서 가치가 크다”고 설명했다. 그는 이어 “그간 ESD에서 출혈 예방을 위한 적극적인 치료 옵션이 부족했던 상황이었기 때문에 그린플라스트큐는 효과적인 치료 옵션이 될 것”이라고 덧붙였다.한편 이번 연구자 주도 임상연구 결과는 미국 소화기내과 학술지(American Journal of Gastroenterology)에 최근 개제됐다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["아이스크림아 가라~" 떡·한과 전문점 매출액 치솟았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210007</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 06:19:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중장년들이 즐기는 디저트로 여겨졌던 떡·한과의 매출액 증가율이 최상위권으로 나타났다. 21일 KB국민카드가 최근 4년간(2019년 대비 2022년) 디저트 전문점의 신용카드, 체크카드 매출액 및 신규가맹점 비중을 분석한 결과다.디저트 전문점의 매출액은 2019년 대비 2020년 8%, 2021년 28%, 2022년 47% 증가하면서 최근 4년 동안 꾸준한 매출 성장을 보이고 있다. 가맹점 수 또한 2019년말 대비 2022년말 48% 증가하면서 신규 진출도 지속 증가 추세다.가맹점 수 1000개 이하를 포함한 전체 디저트 전문점의 최근 4년간 매출액 증감을 보면 베이글(216%, 이하 순증), 떡·한과(66%), 와플·파이(65%), 쿠키(55%), 호두과자(52%), 츄러스(49%), 아이스크림·요거트(36%), 도너츠(29%), 과일·허브티(25%), 빙수(12%), 붕어빵(12%), 케이크(7%) 순으로 나타났다.디저트 전문점 내 떡·한과 매출액 비중은 2019년 22.7%에서 2022년 25.7%로 3%포인트 증가해 최근 다양한 디저트 업종이 생겨나고 있음에도 불구하고 전통간식의 입지를 굳건히 하고 있다. 반면 매출액 비중이 가장 높은 아이스크림(요거트 포함) 전문점의 매출과 가맹점 수는 증가 추세이나 매출액 비중은 2019년 33.9%에서 2022년 31.5%로 소폭 감소하는 모습을 보였다.전통적 디저트인 떡·한과의 경우 퓨전 떡집의 등장, 동네와 가게마다 다른 '손맛'과 개성으로 뉴트로와 '개취(개인취향)' 트렌드에 맞춰 꾸준한 인기를 끌고 있는 것으로 보인다. 2022년말 떡·한과 가맹점 수는 1만3000개 이상으로 디저트 업종 중 가맹점 수 비중이 44%로 가장 높았고, 아이스크림 가맹점이 6000여개 수준으로 20% 비중을 차지했다. 떡·한과 가맹점의 최근 1년 동안 가맹점 수는 2%, 최근 4년간 가맹점 수는 15% 증가하며 지속 성장 중이다.  2022년 디저트 전체의 연령대별 매출액 비중은 20대 25.0%, 30대 20.5%, 40대 22.7%, 50대 18.0%, 60대 이상13.8%로 2040 세대가 약 70%를 차지했다. 떡·한과의 경우에는 20대 7.7%, 50대와 60대 이상 비중이 60.3%(각각 27.6%, 32.7%)로 여전히 장년층 이상이 선호하는 품목으로 나타났다. 하지만 2019년 대비 2022년 20대의 떡·한과 매출액 비중은 5.5%에서 7.7%로 2.2%포인트 증가해 타 연령 대비 가장 많이 비중이 확대됐다.건당 이용금액이 가장 높은 디저트는 과일·허브티 2만200원, 떡·한과 1만5500원 순이며, 가장 낮은 간식은 츄러스 6500원, 아이스크림·요거트 7600원이었다. 붕어빵은 건당 이용금액 9500원의 카드매출이 발생했다는 점에서 '카드로 결제하는 음식'으로 부상했다는 것을 알 수 있다. 분석 대상 중 유일하게 가맹점 수 100개 이하인 붕어빵 가맹점의 경우에는 전년 대비 가맹점 수 증가율 17%, 매출액 증가율 18%를 보였다.KB국민카드 데이터전략그룹 관계자는 "디저트 종류별 소비 트렌드 분석을 통해 떡과 한과의 괄목할만한 성장세를 재발견할 수 있었으며 창업 아이템으로 급부상하고 있는 디저트 전문점들을 확인할 수 있었다"며 "향후에도 세부 업종과 품목 분석을 통해 먹거리에 대한 새로운 트렌드를 소개하기 위해 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[케이뱅크에 '24시간 열일러' 있다는데…근로기준법 적용될까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210005</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 05:14:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#케이뱅크 을지로사옥 한 켠에는 24시간 불이 꺼지지 않는 업무공간이 있다. 모니터 화면에 마우스 커서가 쉼없이 움직인다. 지켜보면 같은 움직임이 반복되고 있다는 걸 금방 알아챌 수 있다. 이 곳의 모든 직원은 야근을 불사하고 퇴근도 하지 않으며 각자 하는 업무도 다르다. 케이뱅크에서 쉬지 않고 가장 업무를 많이 하는 이 곳은 바로 로봇으로 구성된 RPA 룸이다.케이뱅크가 지난해 '로봇 프로세스 자동화'(RPA, Robotic Process Automation) 시스템 도입으로 업무 효율을 높였다고 21일 밝혔다. RPA는 인공지능을 가진 소프트웨어 로봇 기술을 활용해 업무처리를 자동화하는 시스템이다. 케이뱅크는 RPA 도입으로 반복적인 작업을 로봇 소프트웨어가 자동으로 처리해 업무 시간을 단축시켜 효율을 높여주는 효과를 톡톡히 봤다.앞서 케이뱅크는 2022년 상반기부터 RPA 도입이 가능한 업무를 확인하고 인프라를 확충해 업무별로 순차적으로 RPA를 도입했다. RPA가 연간 수행한 업무 건수는 40만건으로 도입 후 절감 시간은 2만8000시간에 달한다. 업무 건당 연평균 14시간이 단축됐다. 기존 투입 시간의 90%가 절감된 셈이다.RPA 기술이 적용된 업무는 11개팀에서 수행하는 총 20여개로 △대출 심사 지원(서류 입력 및 저장) 등 고객 대출 업무를 도와줄 뿐만 아니라 △STR 보고 보조 △신용회복지원 등 많은 고객 중에서 특정 해당 고객을 찾아내는 업무를 수행해낸다.통상 은행은 자금세탁방지를 위해 매일 발생하는 수많은 금융 거래 중 의심거래를 금융정보분석원에 보고하는 의심거래보고(STR)를 이행한다. 기존에는 보고서 작성 시 짧은 기간 안에 여러 번 중복되는 대상을 찾아내는 작업을 직원들이 분담해 일일이 중복, 대조하는데 많은 시간이 필요했다. RPA가 이 업무를 전담해 동일한 대상의 사례를 직원에게 자동으로 알려주는 역할을 하고 있다. 이제 직원들은 RPA가 수행한 업무 결과를 재확인하고 거래 심층 분석 및 보고서 작성에 보다 집중할 수 있게 됐다.또 신용회복위원회에서 제공하는 신용회복대상자 수만 명 중에 케이뱅크 고객을 추출하고 내부 시스템에 업로드 해주는 업무를 RPA가 담당하고 있다. 기존 직원들이 하나하나 진행했던 업무를 손쉽게 자동으로 수행해주는 셈이다.케이뱅크는 RPA를 도입하면서 보안도 대폭 강화했다. 우선 사무실 내 별도 RPA 공간을 마련해 권한이 있는 소수의 담당자만 접근할 수 있게 했다. 또 '1팀 1기기' 원칙으로 한 팀의 업무를 전담하는 팀별 담당 기기를 배치해 업무 간 혼선이 없도록 했다. 케이뱅크 관계자는 "RPA 도입으로 직원들의 업무 시간이 크게 절감되고 다른 업무에 집중할 수 있게 돼 만족도가 높다"며 "올해는 대고객 업무를 넘어 더 다양한 업무에 RPA를 투입해 업무 환경 개선과 업무 효율을 높일 계획이다"라고 말했다.이렇게 24시간 일하는 RPA는 근로기준법의 적용 대상이 될까? 근로기준법 제50조는 '1주 간의 근로시간은 휴게시간을 제외하고 40시간을 초과할 수 없다'고 규정하고 있다. 다만 제2조에서 정의하는 근로자는 '직업의 종류와 관계없이 임금을 목적으로 사업이나 사업장에 근로를 제공하는 사람'이다. RPA는 근로자에 해당하지 않는다. 케이뱅크 사옥에 불이 꺼지지 않는 업무공간이 있을 수 있는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코인원 투자자들도 좋아하는 '오전 9시'…경주마는 안 쫓는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210006</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 05:14:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가상자산거래소 코인원 이용자들은 전일 대비 등락폭이 초기화되는 오전 9시를 가장 눈여겨보고 있는 것으로 나타났다. 다만 타 거래소에서 주로 나타나는 급단타 투자행태와는 거리가 먼 건전한 투자를 하고 있는 것으로 분석된다.매일 오전 9시마다 수익률이 먼저 올라간 종목에 수급이 몰리는 것을 활용해 짧은 시간 고수익을 노리는 투자를 '9시 경주마'를 쫓는다는 은어로 표현한다. 이는 수익과 손실 가능성 모두 큰 방식으로, 가상자산 투자를 투기성으로 한다는 세간의 비판을 낳게 하는 요인이다.21일 코인원이 창립 9주년을 맞아 발표한 통계에 따르면 거래가 가장 활발한 시간대는 출퇴근 시간대인 오전 9~10시였다. 가장 많이 거래된 가상자산 톱(TOP)3는 비트코인(BTC), 리플(XRP), 이더리움(ETH)이 꼽혔다.이날 오후 12시 33분 기준으로 코인원에서 수익률이 가장 높은 알트코인은 리니어파이낸스(+20.83%)다. 그러나 거래대금이 2600만원에 그쳐 수급이 몰렸다고 보긴 어렵다. 거래대금이 100억원 이상이면서도 수익률이 가장 높은 가상자산은 위믹스(+8.53%)였다. 이날 위믹스 수익률은 장중 꾸준히 우상향해 9시 경주마식 투자와는 거리가 있는 것으로 보인다.코인원 주 회원층은 각각 30%의 비중을 차지한 30･40대이며, 50대(19%)가 뒤를 이었다. 가상자산 침체기가 장기화되자 메인 고객층으로 꼽히던 20대는 13%에 그쳤다. 성별로는 남성이 67%, 여성이 33%로 남성이 2배가량 많았다. 코인원 이용자들은 주로 모바일 앱을 이용한 거래 비율(89.9%)이 웹(10.1%)에 비해 압도적으로 높았다.2014년 2월 20일 창립한 코인원은 당시 척박했던 가상자산 시장과 함께 성장하며, 현재 국내 톱3 거래소로 우뚝 섰다. 2023년 2월 기준 코인원 누적 거래액은 434조원, 누적 회원 수는 254만명에 달한다. 또한 카카오뱅크와 실명계좌 제휴 이후 신규가입자가 빠르게 증가 중이다.코인원은 탄탄한 보안 기술력을 기반으로 보안 무사고 기록을 9년간 이어가고 있다. 이렇게 쌓은 신뢰를 통해 올해는 제품 고도화 및 스테이킹 상품 다양화에 속도를 낸다는 방침이다. 이에 코인원은 최근 거래소 내 호가단위 자동 적용, 오더북 모아보기 기능을 업데이트한 바 있다. 또한 자사의 가상자산 비거래형 서비스 코인원 플러스를 통해 매월 1개 이상의 상품을 론칭할 예정이다.차명훈 코인원 대표는 "코인원은 설립 이후 안전한 가상자산 투자문화를 구축하고 업계 트렌드와 투자자 니즈에 빠르게 대응할 수 있는 서비스 제공에 앞장서 왔다"면서 "역사적인 10주년을 앞둔 올해는 거래소 이용 전반의 서비스 품질 향상에 박차를 가하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성·LG, 지난해 글로벌 TV 시장 점유율 각각 1·2위 차지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210004</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 01:15:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자와 LG전자가 지난해 글로벌 TV 시장에서 각각 1, 2위를 차지했다. 삼성전자는 QLED 브랜드를 앞세워 17년 연속 시장 1위를 기록했으며, LG전자는 OLED TV 시장에서 10년 연속 1위를 이어갔다.21일 시장조사업체 옴디아에 따르면, 먼저 삼성전자는 2022년 글로벌 TV 시장에서 금액 기준 29.7%의 점유율을 기록하며 1위를 차지했다. 2006년 첫 시장 1위를 달성한 이후 17년 연속이다.삼성전자는 지난해 시장 1위를 차지한 배경은 Neo QLED를 중심으로 한 프리미엄 전략이 주효했다고 설명했다. 삼성 QLED는 지난해 965만대가 판매됐으며, 2017년 처음 선보인 이후 6년간 3500만대 이상이 판매됐다.프리미엄 TV 시장에서 삼성전자는 지난해 금액 기준 48.6%의 점유율을 기록했다. 이 같은 점유율은 2위부터 6위까지의 점유율 합보다 많은 수치다.75형 이상 초대형 시장에서 삼성전자는 금액 기준 36.1%의 점유율을 기록했다. 특히 80형 이상 초대형 시장의 경우 42.9%의 금액 점유율을 기록하며 초대형 TV 시장에서의 꾸준한 강세를 이어나갔다.  LG전자는 지난해 글로벌 TV 시장에서 금액 기준 점유율 16.7%로 2위를 차지했다. 지난해 LG전자 TV 매출 가운데 최상위 프리미엄 라인업인 OLED TV가 차지하는 비중은 35%를 웃돌았다. 옴디아에 따르면 LG전자는 지난해 글로벌 OLED TV 시장에서 출하량 382만4000대(약 60%)를 기록, 출하량 기준 시장 점유율 1위를 차지했다. LG전자는 2013년 이후부터 10년 연속 OLED 시장 1위를 차지했으며, 지난해까지 누적 출하량은 1500만대를 돌파했다. 지난해 OLED와 LCD를 포함한 LG전자 전체 TV 출하량은 2375만7300대다.지난해 70형 이상 초대형 시장에서 LG OLED TV 출하량은 전년 대비 12% 이상 성장했다. 또 지난해 40형대 LG OLED TV의 출하량도 전년 대비 약 33% 늘었다. OLED TV 시장 규모는 올해 성장세가 예상된다. 옴디아는 올해 전 세계 OLED TV 출하량을 전년 대비 약 14% 성장한 총 741만대로 내다보고 있다. 특히 1500달러(한화 약 190만원) 이상 프리미엄 TV 시장에서는 올레드 TV의 출하량 비중이 49.8%로 절반 가까이 차지할 것으로 전망된다. 전체 TV 시장에서 올레드가 차지하는 비중은 금액 기준으로 13%에 달할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['SM엔터·초거대AI' 투자 앞둔 카카오…실탄 얼마나 장전됐나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210002</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 01:15:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 대표 플랫폼 기업 카카오의 주요 투자처는 SM엔터테인먼트 인수와 초거대AI(인공지능)로 요약된다.카카오가 인수를 추진 중인 SM엔터테인먼트가 영위하고 있는 엔터테인먼트 사업과 빅데이터 학습 및 분석 능력을 필요로 하는 초거대AI는 대규모의 자금 투입이 불가피하다. 해당 사업을 하고자 하는 기업의 건전한 재무 상황이 필수적인 이유다.2022년말 기준 카카오가 보유한 현금 및 현금성자산은 약 4조8000억원, 단기금융상품은 약 1조2000억원으로 둘을 더하면 약 6조원의 현금을 보유한 셈이 된다. 현금을 많이 보유하더라도 갚아야 할 빚이 많으면 투자 여력은 줄어들 수밖에 없다. 같은 기간 카카오의 단기차입금은 약 1조1000억원이다. 차입금이란 일정 기간 내에 원금과 함께 이자를 지급한다는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금이다. 보통 상환기간이 1년 이내인 것을 단기차입금으로 분류한다. 1년을 초과하는 것은 장기차입금으로 분류된다. 카카오의 경우 현재 보유한 현금만으로 단기차입금을 상환할 수 있는 셈이다.  현금 및 현금성자산과 단기금융상품을 비롯해 매출채권 및 기타 유동자산 등을 포함한 유동자산은 약 7조8000억원이다. 단기차입금과 매입채무, 미지급법인세 등이 포함된 유동부채는 약 5조1000억원으로 집계됐다. 유동자산을 유동부채로 나눈 유동비율은 152.9%다. 유동자산은 1년 내에 현금화할 수 있는 자산을, 유동부채는 1년 안에 갚아야 할 부채를 의미한다. 유동비율은 기업이 단기간에 투자할 수 있는 여력을 나타내는 지표로 활용된다. 일반적으로 150% 이상이 안정적인 상태로 평가된다.부채총계(약 9조5000억원)를 자본총계(약 13조5000억원)로 나눈 부채비율은 70.4%다. 200% 이하를 적정 부채비율로 평가하는 일반적인 기준에 비춰보면 카카오의 부채비율은 양호한 상태다.카카오는 유동비율과 부채비율 모두 안정적인 상태로 투자 여력을 갖춘 것으로 평가된다. 회사의 연결기준 매출도 2020년 4조1568억원, 2021년 6조1367억원, 2022년 7조1071억원 등으로 매년 앞자리를 갈아치우며 고공행진을 이어갔다. 하지만 감소 추세를 이어가고 있는 영업이익률은 회사의 고민거리다. 같은 기간 연결기준 영업이익률은 11%에서 9.7%, 8.2%로 후퇴했다. 영업이익률은 매출에서 영업이익이 차지하는 비중을 말한다. 기업 영업활동의 대표적인 수익성 지표로 활용된다.  한편 SM엔터테인먼트 인수전에 뛰어든 카카오와 카카오엔터테인먼트는 사우디아라비아 국부펀드(이하 사우디 펀드)로부터 대규모 자금을 수혈받는다. 카카오엔터테인먼트는 앞서 사우디 펀드를 비롯한 글로벌 유수의 국부펀드로부터 1조2000억원 규모의 투자를 유치했다.투자금은 두 차례에 걸쳐 카카오엔터테인먼트로 들어올 예정이다. 회사의 '유상증자결정' 공시에 따르면 퍼블릭 인베스트먼트(THE PUBLIC INVESTMENT FUND) 펀드(사우디 펀드)와 피왑인베스트먼트(PWARP INVESTMENT PTE. LTD)는 각각 226만1677주의 주식을 배정받아 투자를 집행한다. 투자는 이달 24일 8975억원, 7월24일 2564억원이 각각 납입된다. 카카오엔터테인먼트는 약 1조2000억원의 투자금의 절반(5770억원)씩을 각각 타법인 증권 취득 자금과 운영자금으로 활용할 계획이다.SM엔터테인먼트 인수 외에 초거대AI도 카카오의 주요 투자처로 꼽힌다. 미국의 비영리연구소 오픈AI가 개발한 '챗 GPT'가 전세계적으로 생성형 AI의 열풍을 이끌고 있는 가운데 카카오는 계열사 카카오브레인의 한국어 특화 AI 모델 'Ko-GPT'를 내세웠다. 회사는 글로벌 기업과 경쟁하기보다 잘할 수 있는 버티컬(특정분야에 특화된) AI 서비스에 집중할 방침이다. 올해 중으로 AI 기반 버티컬 서비스를 선보일 계획이다. 일반 대중이 아닌 특정 분야를 타깃으로 한 버티컬 AI에 집중하는 만큼 비용도 효율적으로 집행할 계획이다. 배재현 카카오 최고투자책임자(CIO)는 이달 10일 열린 2022년 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 "Ko-GPT는 경쟁 AI 모델 대비 적은 규모의 파라미터를 활용하지만 퍼포먼스에서 뒤지지 않게 만들 것"이라며 "투자 비용은 그동안의 수준에서 크게 늘어나지 않을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, 주가 폭락으로 연봉 최대 50% 삭감 효과]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210003</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 01:15:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아마존 주가가 폭락하며 연봉 일부를 주식으로 받은 임직원의 임금이 최대 50%까지 깎인 것으로 나타났다.20일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 사안에 정통한 소식통을 인용해 지난 1년 동안 아마존 주가가 약세를 보이며 올해 직원들의 급여가 당초 예상했던 수준보다 15~50% 낮아졌다고 전했다.    아마존은 주식으로 연봉을 지급할 때 매년 주가가 최소 15% 상승할 것을 전제로 계산해왔다. 실제로 지난 2017년부터 작년 초까지만 해도 아마존 주가는 매년 30%가량 올랐다. 그러나 지난 1년 동안 기술주가 전반적인 하락세를 보인 가운데 아마존의 핵심 사업인 전자상거래 부문의 성장세가 둔화되며 아마존 주가는 35% 이상 하락했다. 아마존은 올해 목표주가를 170달러로 예상했는데 실제 주가는 약 97달러다. 상황이 이렇게 되자 아마존 인사팀은 최근 관리자들에게 주가 폭락에 대응하는 방법을 담은 교육 자료를 배포하기도 했다. 해당 자료에 따르면 아마존은 직원들에게 “회사의 장기적인 실적에 투자하고 회사 주가가 회복할 때까지 주식을 더 오래 보유해야한다”고 조언한다. 앤디 재시 아마존 최고경영자(CEO)도 최근 아마존 본사에서 열린 전체 회의에서 “지금이 정말 어려운 시기이며 그렇게 느껴진다는 것을 알고 있다”며 아마존의 주가가 하락했다는 점을 언급했다. 이어 “그 결과 임금이 영향을 받았고 정말 힘든 상황이지만 우리가 이 어려운 시간에서 벗어나 더 강한 위치로 나올 기회가 있다는 점에 대해 낙관적으로 보고 있다”고 밝혔다.   지난해 IT 산업의 인재 유치 경쟁이 심화되며 아마존은 기본 연봉 상한선을 기존의 16만달러에서 35만달러로 대폭 상향했다. 하지만 올해는 현금 보상을 1~4%만 인상할 예정인 것으로 전해진다. 또 주가 하락으로 발생한 연봉 차액을 충당하기 위해 추가적으로 자사주를 지급할 계획은 없는 것으로 알려졌다. 아마존 대변인은 “우리의 보상 모델은 직원들이 주인 의식을 갖는 것을 장려하려는 목적을 갖고 있기 때문에 직원 보상은 회사의 장기적인 성과와 연결돼있다”고 밝혔다. 이어 “주가가 변동할 수 있기 때문에 매년 임금이 상승할 수 있으며 위험도 따르지만 장기적인 관점을 가진 직원들에게는 매우 효과적이었다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[틱톡, 새로운 크리에이터 수익화 프로그램 발표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210001</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 01:15:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숏폼 소셜미디어(SNS) 틱톡이 새로운 크리에이터 수익 배분 프로그램을 발표했다. 20일(현지시간) 틱톡은 미국에서 ‘크리에이티비티 프로그램’(Creativity Program) 베타 버전을 시행한다고 발표했다. 틱톡은 “이 프로그램은 크리에이터들이 수익화할 수 있는 잠재력을 높이고 보다 흥미롭고 현실적인 기회를 창출할 수 있도록 고안됐다”고 밝혔다.    틱톡은 이 프로그램이 ‘크리에이터 펀드’와 같은 기존의 수익화 정책을 바탕으로 만들어졌으며 지금까지 크리에이터들로부터 받은 피드백을 반영했다고 설명했다.해당 프로그램에 참여하기 위해서는 18세 이상이어야 하며 우선 틱톡이 선정한 일부 크리에이터를 대상으로 시행된다. 틱톡은 프로그램에 참여하기 위해서는 최소 팔로워 수와 동영상 조회수를 충족해야 하며 “계정 상태가 양호해야한다”고 밝혔다.틱톡은 또 이 프로그램을 통해 수익을 얻기 위해 “1분 이상의 고품질 오리지널 콘텐츠를 게시해야한다”고 밝혔다.   틱톡은 새로운 프로그램에 가입하기 위해 충족해야 하는 팔로워 및 조회수를 밝히지 않았지만 앞서 IT전문매체 &lt;디인포메이션&gt;은 틱톡이 10만명 이상의 팔로워를 보유한 크리에이터를 대상으로 개편된 수익화 정책을 출시한다고 보도한 바 있다. 현재는 1만명의 팔로워를 보유하고 조회수 10만건을 달성하면 크리에이터 펀드를 통해 수익을 얻을 수 있다. 틱톡은 지난 2020년 크리에이터의 수익 창출을 위해 2억달러 규모의 ‘크리에이터 펀드’를 조성했다. 그러나 많은 크리에이터들이 조회수가 높아도 큰 수익을 얻을 수 없다며 불만을 제기했다. 그 후 틱톡은 향후 3년에 걸쳐 10억달러의 수익금을 배분하겠다고 발표했다. 틱톡은 이번 크리에이티비티 프로그램을 통해 크리에이터에게 나눠주는 보상금의 정확한 금액은 밝히지 않았지만 “자격을 충족하는 동영상에 대해 이전보다 높은 수익을 제공할 것”이라고 밝혔다. 디인포메이션에 따르면 틱톡은 크리에이터가 팬들에게 동영상 당 1달러 이상을 청구할 수 있는 유료화(paywall) 시스템 도입도 계획 중이다. 앞서 유튜브는 숏폼 콘텐츠 최초로 광고 수익 배분 방안을 마련했다. 쇼츠는 유튜브가 틱톡에 대항하기 위해 내놓은 서비스다. 유튜브는 이번 달부터 크리에이터가 수익을 창출할 수 있는 ‘유튜브 파트너 프로그램’(YPP)을 ‘쇼츠’까지 확장했다. 쇼츠 피드 동영상 사이 게재된 광고에 발생한 광고 수익을 월별로 합산해 크리에이터에게 배분하는 방식이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韓 금융업 부가가치, 英 따라 역주행…"제조업만으로 성장할 수 없어"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200012</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 11:13:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국에서 창출된 부가가치 중 금융업이 차지하는 비중이 10년 전보다 되레 낮아지는 '역주행' 현상이 나타나고 있다. 이는 유럽연합(EU) 탈퇴로 금융업의 경쟁력이 낮아진 영국과 같은 흐름이다. 미국, 중국 등 강대국들이 고고한 성장세를 잇고 있는 것과는 대조된다.조재박 삼정KPMG 부대표(디지털본부장)는 20일 국민의힘 정책위원회, 한국핀테크산업협회가 국회에서 개최한 정책토론회에서 "우리나라에서 강한 제조업만으로 성장의 엔진을 가져가기는 어렵다"며 "5년 전만 해도 삼성전자와 애플의 시가총액이 3배밖에 차이가 안 났지만 2년 전에는 4.8배, 지금은 8배 차이가 난다"고 말했다.금융산업의 국가경제에 대한 기여도를 의미하는 OECD의 'Value added by Finance and Insurance' 지표를 보면 한국은 2010년 6.46%에서 2020년 6.24%로 0.22%포인트 하락했다. 같은 기간 영국도 8.71%에서 8.32%로 낮아졌다. 반면 중국은 6.24%에서 7.78%, 미국의 경우 6.79%에서 8.44%로 1%포인트 넘는 상승폭을 보였다.지난 2013년 박근혜 정부 당시 신제윤 금융위원장은 금융업이 창출하는 부가가치 비중을 10년 내 10% 수준까지 끌어올리겠다고 역설했다. 고용과 수익성 등 실제로 창출되는 부를 기준으로 전환해 한국 금융의 질적 내실화를 이루겠다고 했었는데, 실패한 셈이다. 최근 시중은행과 보험사, 카드사 등은 불어난 이자이익으로 '돈 잔치'를 한다는 비난을 받자 이날 일제히 2023년 채용 규모를 전년보다 늘리겠다고 발표했다.국제 카드사 마스터카드의 경우 시가총액이 약 450조원 수준으로 약 370조원 규모의 삼성전자를 뛰어넘고 있다. 마스터카드가 이처럼 글로벌 제조기업을 뛰어넘는 덩치를 가진 데는 자사에 없는 역량을 가진 핀테크사를 인수하는 외생성장(Inorganic growth) 전략이 주효했다. 온라인 상거래 및 사기방지기술은 에소카(Ethoca), 암호화폐 자금세탁 방지 서비스는 사이퍼트레이스(Ciphertrace) 등으로부터 수혈하는 식이다.그런데 한국에서는 금융사와 핀테크사의 조화가 정밀하게 이뤄지지 못하고 있다. 금융기관이 가진 고객 데이터를 활용해 맞춤형 서비스를 제공하는 '마이데이터' 서비스가 대표적이다. 비바리퍼블리카가 운영하는 앱 '토스'는 마이데이터 서비스를 운영 중인데 정보제공 실패율이 50% 이상으로 올라가는 금융기관 수가 하루 35곳 수준에 달한다.신중희 비바리퍼블리카 사업개발실장은 "마이데이터 제도는 정보를 획득할 수 있는 API가 금융기관과 1:1로 연결돼 있는 구조라 정보제공자의 서비스 중단은 모든 마이데이터 사업자 서비스의 정보제공 중단으로 이어진다"며 "그럼에도 불구하고 현재 정보제공자의 정보제공 성능에 대한 기준이 부재한 실정"이라고 지적했다.  국내에서도 금융사가 핀테크와 협업 및 투자를 통해 플랫폼 및 상품 경쟁력을 강화하고, 핀테크 기업은 금융사의 인프라와 오프라인 접점을 활용하는 '윈윈(Win-Win)' 효과 창출이 필요하다고 조 부대표는 제언했다. 글로벌 금융사는 핀테크 M&amp;A 및 조인트 벤처 설립에 적극적이다. 한국 금융사 역시 글로벌 진출 시 핀테크 기업과 동반 및 협업해 새로운 혁신과 도전을 이룰 수 있다는 논지다.특히 한국은 출산율 저하, 생산가능인구 감소 등 인구 구조 변화를 겪고 있는 만큼 미래 성장 엔진을 확보하기 위해서라도 금융 플랫폼 경쟁력의 제고가 필요하다는 인식이다. 조 부대표는 "금융은 플랫폼 이코노미에 있어 중추적인 산업으로 핀테크 활용을 통해 금융산업 발전, 국부 창출 및 소비자 편의 제고에 기여할 수 있다"고 강조했다.정부에는 규제 샌드박스 및 마이데이터 제도를 리모델링할 것을 주문했다. 핀테크 비즈니스를 본궤도에 올리고 스케일업을 장려하기 위해서다. 핀테크사의 글로벌 진출을 지원하는 동시에, 금융사가 핀테크에 투자 및 협업 시 인센티브를 지급하는 방안도 제시됐다. 핀테크 선진국으로 평가받는 싱가포르는 사업 모델을 고려한 심사 절차 간소화, 스케일업 지원, 명시적 기일 내 회신 등 샌드박스 제도의 고도화를 진행하고 있다.핀테크사는 글로벌 침체에 따른 기업가치 재평가로 인해 고객 유치 이후의 수익모델 및 철저한 비용 관리에 대해 고민할 필요가 있다는 지적이다. 차별화된 비즈니스 모델도 요구된다. 글로벌의 경우 디지털 기술과 데이터를 활용한 금융기관 및 기업용 소프트웨어, 금융과 비금융을 잇는 임베디드 서비스 제공 기업이 성장 중이다.이번 토론회를 주최한 윤창현 국민의힘 의원은 "기득권에 안주한 은행의 과점 체제가 기존 금융의 모습"이라며 "핀테크 분야는 산업의 구조를 바꿀 수 있는 역량을 10여년 축적해 온 만큼 산업을 바꾸는 마중물이 돼 새로운 시대를 마련할 수 있다"고 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/20/blt202302200010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WHO PQ 받은 녹십자 수두백신 ‘배리셀라’…왕좌 탈환 언제쯤?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200011</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 11:13:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[백신 명가 GC녹십자(녹십자)의 수두백신 ‘배리셀라’가 WHO(세계보건기구) PQ (사전적격성평가, Pre-Qualification) 인증을 획득했다. 국제기구 입찰 등 글로벌 진출의 신호탄이 될 것으로 전망된다.녹십자는 배리셀라가 WHO PQ 인증을 취득했다고 20일 밝혔다. PQ는 백신의 품질 및 유효성·안전성 등을 심사해 국제 조달시장 입찰에 참여하기 위한 자격을 부여하는 제도이다. 녹십자는 신종플루백신 및 계절독감백신에 이어 이번 수두백신까지 PQ 승인을 받게 됐다.배리셀라는 녹십자가 자체 개발한 바이러스주인 ‘MAV/06’ 균주를 사용한 백신이다. 기존 제품보다 바이러스 함량을 높임과 동시에 제품의 안정성을 한층 개선했다. 또한 글로벌 임상을 통해 기존 PQ 인증을 받은 한국엠에스디(MSD)의 수두백신 ‘바리박스(VARIVAX)’와 면역원성 측면에서 비열등성을 입증하고 동등한 수준의 안전성을 확인한 바 있다. 제품으로 비유하면 다른 제품과 비교해 성능이 떨어지지 않고, 비교 대상 제품 수준으로 안전하다는 것을 입증했다는 의미다. 또한, 배리셀라는 최신 무균 생산 시스템에서 세포배양, 바이러스 감염, 정제 등의 공정을 거쳐 생산되며 전세계에서 유일하게 항생제를 사용하지 않고 생산되는 것이 특징이다.녹십자는 이번 PQ 승인을 통해 기존 WHO Technical Report Series(기술보고서 시리즈, TRS)에도 OKA 바이러스주와 함께 ‘MAV/06’ 균주도 등록될 가능성이 높아질 것으로 전망된다. TSR에 균주가 등록되면 전세계적으로 수두백신에 쓰일 수 있는 균주로 자리매김하게 된다. 다른 제약사들과는 달리, 녹십자는 1989년 수두바이러스를 분리해 별도의 수두백신 균주를 획득했다.이 균주를 통해 국내에서는 최초로, 세계 두 번째로 허가를 획득한 수두백신이 다름아닌 ‘수두박스’다. 1993년 국내서 허가된 이후로 약 30년 간 범미보건기구(PAHO, Pan America Health Organization)를 포함한 세계 각 국으로 2800만도즈 이상 판매됐다.녹십자는 배리셀라를 통해 글로벌 시장 공략에 적극적으로 나설 예정이다. 기존 수두백신을 세계 시장에 공급한 네트워크를 기반 삼아 시장을 확대한다는 전략이다.글로벌 수두백신 시장 중 가장 큰 시장은 PAHO다. UN(국제연합) 산하 UNICEF(유엔아동기금)가 글로벌 의약품 조달 시장에서 가장 큰 규모이긴 하지만, 수두백신은 UNICEF가 선정한 79개의 전략적 필수 제품에 포함되진 않는다.녹십자는 배리셀라의 글로벌 진출이 절실하다. 기존에 녹십자가 판매하던 수두박스는 WHO PQ 인증을 받지 못했다. 그럼에도 불구, 수두박스는 PAHO에 공급될 수 있었다. 현재 미주 지역의 35개 국가가 PAHO에 가입돼 있으며, PAHO 가입국가는 PAHO에서 계약한 백신을 공급받는다. 녹십자가 수두박스를 허가받기 전에 국제조달시장의 주요 공급자는 글로벌 제약사인 GSK(글락소스미스클라인)와 MSD였다. 저가형 백신인 수두백신은 세계적으로 공급불확실성이 큰 백신 중 하나다. 글로벌 제약사가 채산성이 맞지 않아 수두백신 생산에 소홀한 틈을 타서 녹십자의 수두박스가 PAHO 시장을 적극 공략할 수 있었다.지난 2005년 PAHO와 처음으로 112만달러 규모의 수두박스 공급 계약을 체결한 녹십자는 지난 2017년 PAHO와 2년간 1000만 달러 이상의 공급계약을 체결하는 수준으로 성장했다. 승승장구하던 수두박스는 지난 2019년 추락했다. 녹십자의 2019년 수두박스의 매출은 174억원으로 전년(602억원) 대비 28.9% 수준에 머물렀다. 이후 녹십자는 2020년에 배리셀라에 대한 품목허가를 받고 수두박스 생산을 중단했다. 수두박스 생산을 중단하면서 녹십자는 지금까지 PAHO에 수두백신 공급을 하지 못하고 있다.이러한 공백을 치고들어온 것이 다름 아닌 SK바이오사이언스다. SK바이오사이언스가 자체 개발한 수두백신 ‘스카이바리셀라’는 2018년 식품의약품안전처(식약처)로부터 품목허가를 받았다. 이후 1년 4개월만인 2019년 12월 스카이바리셀라는 WHO PQ 인증을 획득했다.스카이바리셀라는 WHO PQ 인증을 앞세워 PAHO 입찰에 나섰고, 2022년 2월 PAHO 입찰 수주에 성공했다. SK바이오사이언스에 따르면 스카이바리셀라는 PAHO에 374억원 규모의 물량을 공급하기로 계약했다. 추가 물량 공급에 따른 매출 증가도 기대할 수 있는 상황이다.글로벌 매출 확대를 노리는 녹십자 입장에서는 PAHO에서 승부를 겨뤄야 하는 상황이다. 다만 그 과정은 만만치 않을 것으로 전망된다.우선 PAHO 입찰 시기가 한참 남은 점이 걸림돌이다. PAHO 조달 시장은 통상 2년에 한 번 열리지만, 2022년 조달 시장은 3년치 물량 구매 방식으로 이어졌다. 오는 2025년 수두백신 조달 시장이 열릴 것으로 전망되는 이유다. 만약 녹십자가 PQ 인증을 빨리 진행했다면 2022년 PAHO 입찰에 참여할 수도 있었다. 스카이바리셀라는 2018년 6월 식약처 허가를 받고 약 1년 6개월 만인 2019년 12월 PQ 인증을 받았다. 반면 배리셀라는 2020년 3월에 식약처 허가를 받았다. 배리셀라의 PQ 인증이 스카이바리셀라와 동일한 시간이 소요됐다면 배리셀라는 2021년 9월에 PQ 인증을 받을 수 있었다. 2022년 PAHO 조달에 참여할 수도 있었다는 계산이 나온다.다만 코로나19의 전세계적 유행(팬더믹)으로 인해 WHO의 PQ 심사가 지연됐고, 이는 배리셀라의 PQ 인증에 영향을 미쳤다. 녹십자 입장에서는 코로나19의 팬더믹이 아쉬울 따름이다.물론 지금도 공급사 사정으로 인해 수두백신 공급이 불안정할 경우 녹십자가 빈 공백을 치고 들어갈 가능성도 있다. 다만 녹십자와 SK바이오사이언스 모두 인도산 수두백신의 저가 공세를 이겨내야 한다. 인도산 백신은 낮은 인건비를 무기 삼아 PAHO 조달 시장을 잠식하고 있다. 허은철 GC녹십자 대표는 “배리셀라를 통해 전세계 수두 발병에 따른 사회적 부담 및 비용 절감에 기여하길 기대한다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/20/blt202302200011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[브랜드엑스, 2022년 매출 2127억원…'파죽지세' 젝시믹스 견인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200010</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 10:17:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미디어커머스 기업 브랜드엑스코퍼레이션이 지난해 역대 최대 규모의 연 매출을 기록했다. 주력 브랜드 액티브웨어 '젝시믹스'가 지난해 골프, 키즈로 라인업을 확장한 것이 브랜드엑스의 외적, 내적 성장을 견인했다고 보여진다. 또 브랜드엑스코퍼레이션은 올해 젝시믹스와 중국법인을 중심으로 한 내실 중심 성장을 계획하고 있다.  브랜드엑스코퍼레이션(이하 브랜드엑스)은 지난해 연결기준 매출액이 전년 대비 23.2% 성장한 2127억원을 기록했다고 20일 밝혔다. 같은 기간 영업이익은 178억원으로 64.2% 성장했다. 브랜드엑스에 따르면 매출과 영업이익 성장세는 5년 연속 이어갔다. 브랜드엑스가 외형 성장과 내실을 모두 챙긴 데에는 주력 브랜드인 액티브웨어 젝시믹스의 성장이 가장 큰 영향을 끼친 것으로 나타났다. 젝시믹스의 매출액은 전년 대비 33.7% 상승한 1942억원으로, 역시 최고 매출액을 경신했다. 젝시믹스는 지난해 애슬레저 제품군을 확대했다. 특히 5월에는 골프웨어, 9월에는 키즈웨어를 각각 론칭하며 신규 시장 개척에 나섰다.브랜드엑스는 젤라또랩 매각과 브랜드엑스피트니스 연결 제거 등 자회사들의 체질 개선을 단행한 바 있다. 브랜드엑스는 성장성이 높은 의류업과 마케팅에 주력할 수 있는 사업구조로 개편한 것이 자사 실적 개선에 주효했다고 분석했다. 한편 브랜드엑스는 올해 젝시믹스를 중심으로 한 '내실 중심 성장'을 계획하고 있다. 골프, 키즈 등 신규 확장된 브랜드 라인업을 중심으로 시즌별 제품을 지속적으로 선보여 시장에서의 입지를 견고히 한다는 전략이다.해외시장 진출에도 적극 나설 예정이다. 젝시믹스는 현재 해외법인을 비롯해 대만, 몽골, 인도네시아, 호주, 캐나다 등 총 55개국에 진출해 있다. 올해는 중국 내 시장 분석과 물류거점 확보를 통해 본격적으로 중국법인을 운영할 예정이다. 먼저 다음달 상하이 오프라인 매장 설립을 시작으로 현지 시장 공략에 적극 나선다. 중국법인을 일본법인과 더불어 해외 진출의 주요 거점으로 육성하겠다는 방침이다.브랜드엑스코퍼레이션 관계자는 "온라인 인디브랜드로 시작했던 젝시믹스가 지난해 대내외 어려운 환경 속에서도 2000억원에 달하는 성과를 거둔 글로벌 브랜드로 성장했다"며 "안정적인 경영 효율화와 주주가치 제고를 위한 다양한 활동을 통해 올해 질적∙양적 성장을 지속할 수 있도록 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/20/blt202302200008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['KT 출신도 ICT 전문가도 아닌데' KT CEO에 도전장…회사 미래 이끌수 있나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302200009</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 10:17:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 공개경쟁 방식으로 차기 최고경영자(CEO) 선정에 돌입한 가운데 KT 출신이 아닌 비(非) 정보통신기술(ICT) 업계 출신의 인사들도 도전장을 내민 것으로 나타났다. KT가 기존 통신에서 콘텐츠·금융 등 플랫폼 중심의 회사로 체질 개선을 진행 중인 가운데 비 KT·ICT 출신들이 회사의 변화를 이끌 수 있을지에 대한 의문이 제기된다.KT가 2월10일부터 20일 오후 1시까지 진행한 대표이사 공개경쟁 모집 결과 총 18명의 사외 후보자가 지원했다. 이중 KT 출신이 아닌 인사는 △김성태 현 대통령직속 디지털플랫폼정부위원회 자문위원 △김종훈 전 외교통산부 통상교섭본부장 △김창훈 현 한양대 겸임교수 △박종진 현 IHQ 부회장 △윤진식 전 산업자원부 장관 △최방섭 전 삼성전자 부사장 △홍성란 산업은행 윤리준법부 자금세탁방지 전문위원 등이다.이중 최방섭 전 부사장을 제외한 나머지 인사들은 ICT 업계 출신으로 보기도 어렵다. 김성태 위원은 한국정보화진흥원(NIA) 원장을 지냈고 자유한국당 정책위원회 부의장을 거쳐 제20대 자유한국당 비례대표 국회의원을 지냈다. 김종훈 전 통산교섭본부장은 관료 출신이다. 그는 외무부에서 특전담당관과 의전심의관 등을 맡았고 한미 자유무역협정(FTA) 한국측 수석대표를 담당했다. 이후 국민의힘 전신인 새누리당에서 외교역량강화특별위원회 부위원장과 인재영입위원회 위원 등을 지냈다.김창훈 교수는 제19대 대통령선거에서 자유한국당 홍준표 후보의 중앙선거대책위원회 미디어본부 소셜미디어 전문위원을 맡았다. 이어 제20대 대통령선거에서는 국민의힘 홍준표 예비 후보의 선거대책위원회 공보본부실장을 담당했다.박종진 IHQ 부회장은 기자 출신으로 MBN과 채널A 등을 거쳤다. 채널A에서 '쾌도난마' 프로그램을 진행했다. 윤진식 전 산업자원부 장관은 행정고시 출신으로 노무현정부 시절 산업자원부 장관을 지냈다. 최방섭 전 삼성전자 부사장은 삼성전자에서 상품기획센터, GMO 선행기획그룹장, 북미총괄 모바일 비즈니스 장등을 역임했다.사외 후보자 중 KT 출신은 △권은희 전 KT네트웍스 비즈부문장 △김기열 전 KTF 부사장 △김진홍 전 KT스카이라이프 경영본부장 △남규택 전 KT 마케팅부문장 △박윤영 전 KT 기업부문장 △박헌용 전 KT그룹 희망나눔재단 이사장 △송정희 전 KT 부사장 △윤종록 전 미래창조과학부 차관 △임헌문 전 KT 사장 △최두환 전 포스코ICT 사장 △한훈 전 KT 경영기획부문장 등이다.KT 지배구조위원회는 총 16명의 사내 후보자군도 구성했다. 이들은 직접 차기 CEO 모집에 지원은 하지 않았지만 규정에 따라 자동으로 후보자가 됐다. 해당 규정은 KT 또는 계열회사 재직 2년 이상이면서 회사의 직급 기준으로 부사장 이상인 자가 자동으로 차기 CEO 후보자가 되는 것이 골자다. 사내 후보자 중 사장급은 현 CEO인 구현모 대표를 비롯해 △강국현 Customer부문장 △박종욱 경영기획부문장 △윤경림 그룹Transformation부문장이다. 부사장급은 △박병삼 윤리경영실장 △서창석 네트워크부문장 △송재호 AI/DX융합사업부문장 △신수정 Enterprise부문장 △신현옥 경영지원부문장 △안상돈 법무실장 △우정민 IT부문장 등 KT 재직 임원 11인과 △김철수 KT스카이라이프 사장 △윤동식 KT클라우드 사장 △정기호 KT알파 사장 △최원석 BC카드 사장 △홍기섭 HCN 사장 등 그룹사 임원 5인이다. ICT 업계 관계자는 "KT의 계열사만 수십개이고 플랫폼으로 주력 사업을 확장하고 있는 가운데 비 KT 출신, 특히 ICT 경험이 없는 분이 CEO가 된다면 업무를 파악하는데에만 1년 이상이 소요될 것"이라며 "ICT에 대한 전문성은 기본이고 회사의 현재 방향성도 이해하고 있는 분이 차기 CEO로 와야 KT의 미래에 도움이 될 것"이라고 말했다.KT 지배구조위원회는 후보자 자격 검증 및 사내·외 후보 압축을 진행하기 위해 경제·경영, 리더십, 미래산업, 법률 등 분야의 외부 전문가로 구성된 인선자문단을 구성했다. 인선자문단의 세부명단은 이달 28일 공개된다. 사내·외 후보자들에 대한 공정한 심사를 진행할 수 있도록 하자는 취지다. 같은날 총 34명의 차기 CEO 후보중 서류전형을 통과한 후보자도 공개된다.KT 지배구조위원회는 사외 후보자의 경우 인선자문단의 1차 및 2차 압축 결과를 그대로 반영해 면접대상자를 선정한다. 사내 후보자는 지배구조위원회에서 인선자문단의 1차 압축 결과를 활용해 면접 대상자를 선정할 예정이다.이후 대표이사후보심사위원회는 이사회가 정한 심사기준에 따라 면접 심사를 진행하며 이사회에서 대표이사후보심사위원회가 결정한 대표이사후보자들 중 최종 대표이사 후보 1인을 최종 확정할 계획이다. 이사회는 인선자문단 명단 및 단계별 심사결과 등도 투명하게 공개할 예정이다.KT 이사회는 앞서 현 CEO인 구 대표를 두 차례에 걸쳐 차기 CEO 최종 후보자로 선정했다. 하지만 그 과정에서 회사의 최대주주인 국민연금이 절차적 투명성을 더 갖출 필요가 있다는 입장을 나타냈다. 윤석열 대통령도 소유분산기업들이 지배구조를 구성하는 과정에서 절차와 방식이 공정하고 투명하게 이뤄져야 한다는 고민을 함께 해야 한다고 언급했다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.구 대표는 공개 경쟁하겠다는 의사를 나타냈고 결국 회사는 차기 CEO 선임절차를 공개 경쟁방식으로 다시 시작하기로 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/20/blt202302200007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>