<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Nov 2022 12:40:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[르포]금융권 연탄배달 봉사활동이 필요한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210017</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 11:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["서울에 이런 곳이 있는지 처음 알았어요."21일 서울시 노원구 중계본동에 위치한 '백사마을' 주민들에게 연탄을 배달한 서민금융진흥원의 한 직원은 이렇게 말했다. 무리가 아닌 표현이었다. 멀리서 보면 채도 낮은 슬레이트 지붕들이 옹기종기 모여있었고 가까이 가면 허파꽈리처럼 좁다란 골목길과 높다란 오름길이 교차해 있었다. 그래도 명색이 '마을'인데, 길에는 봉사활동을 온 이들만 가득하고 주민들은 드물었다.길을 걷다 멀리서 유리창이 깨지고 담벽에 빨간 페인트로 '철거'라 쓰여진 한 공가(空家)가 눈에 띄었다. 자세히 보니 "본 건물은 이주로 인하여 발생한 공가로 무담침입, 쓰레기투기, 경고문 훼손 등 불법행위 시에는…"이라는 내용이 담긴 경고문이 대문 앞에 붙어있었다. 철거와 이주라는 단어에서 유추할 수 있듯 백사마을은 재개발지역이다.노원구 불암산 기슭과 맞닿은 백사마을은 1967년 도심 개발 과정에서 청계천·영등포 등 판자촌의 철거민들이 이주하면서 형성됐다. 1980년대 이후 여타 정착지들은 아파트 단지로 바뀌었지만, 백사마을은 1971년 개발제한구역(그린벨트)으로 묶인 이래 주거형태도 60~70년대에 멈췄다. 그러던 중 서울시가 2008년 백사마을의 그린벨트를 해제하고 이듬해에는 재개발구역으로 지정했다. 정비계획대로라면 분양아파트와 임대아파트가 백사마을에 만들어져야 했다.재개발 계획은 표류했다. 오세훈 서울시장이 2011년 8월 무상급식 이슈로 사퇴하고 같은해 10월 박원순 시장이 취임했다. 2012년 서울시는 저층 주거지 보전구역에 지형, 골목길, 원래 필지를 유지하면서 다양한 임대주택을 건설하겠다고 했다. 이는 '박원순식 재개발'로 불렸다. 낮은 사업성과 주민 갈등이 이어지자 2016년 사업시행자였던 LH(한국토지주택공사)는 손을 뗐다.2017년 SH공사(서울주택도시공사)가 새 사업시행자가 됐지만 불암산 자락에 25층짜리 고층 아파트를 배치하는 설계안이 주민들의 반발을 부르는 등 갈등이 컸다. 서울시가 백사마을의 정비사업을 2021년 3월 인가 후 고시했지만, 이번에는 임대주택 건축비가 같은 단지 내 아파트보다 2배 이상 높게 책정된 것이 사업 지연의 이유가 되고 있다. 예산 효율성을 중시하는 '오세훈 시정'의 일이다.재개발이 길어질수록 원주민들은 조합원 분담금 부담도 커진다. 재개발이 이뤄지더라도 세입자와 저소득 원주민들은 터를 잃을 수 있다. 즉 재무적 부담 때문에 백사마을 원주민 상당수가 터를 떠난 것이다.    "사람들이 적어지니까, 후원도 적어져" "항상 고맙지. 말로 표현 못 해."이날 백사마을에서 열린 '금융권 합동 사랑의 연탄 나눔 행사'에 참여한 자원봉사자로부터 연탄을 받은 한 마을 주민은 &lt;블로터&gt;에 이렇게 전했다. 기자는 "어르신, 길에 사람이 많이 없네요."라고 물어봤다. 그러자 주민은 "사람들이 많았는데, 없어요. 개발한다고 20년, 30년 전부터 분양신청을 받는다고…"라고 답했다. 주민들이 느낀 불안정한 시간은 체감상 20년 이상은 된다는 의미다.기자도 직접 등에 지게를 지고 연탄을 날랐다. 금융권 종사자들의 온정 속에서 주민들의 집 창고에는 연탄이 차곡차곡 쌓였다. 참여자 역시 많아 분업이 잘 이뤄졌다. 오르막길을 지나 집 앞에 도착하면 안에서 대기하고 있던 봉사자가 연탄을 받았다. 이런 덕분에 얼굴에 숯검댕이 뭍는 수고는 안 해도 됐다. 대신 목장갑을 벗으니 잿가루 냄새가 났다. 봉사활동은 봉사활동이었다.금융감독원은 2006년부터 사랑의 연탄나눔 행사를 펼치고 있다. 이날 활동에는 서민금융진흥원, 신용회복위원회, 은행연합회, 생명보험협회, 손해보험협회, 저축은행중앙회, 여신금융협회, 코스닥협회, 금융산업공익재단, 카카오뱅크, 케이뱅크 등이 참여했다. 이들 기관은 공동 후원금을 마련해 연탄은행에 연탄 21만2500장을 기부하고 이 중 6000장을 직접 백사마을에 배달했다.  참가자들은 힘을 쓰고 화기애애하게 샌드위치를 나눠먹으며 활동을 마무리했다. 한 서민금융진흥원 직원은 "서민금융에 좀 더 가까워졌던 굉장히 유익한 시간"이라며 "연탄과 함께 화재예방을 위한 가스감지기를 달아드렸다. 라면 등 기념품을 함께 드렸는데 주민들께서 좋아하셨다"고 전했다.막 사회생활을 시작한 새내기 직원들도 있었다. 민경강 카카오뱅크 뱅킹서비스팀 매니저는 "대학교 이후에 회사에 와서 처음으로 참여한 봉사활동으로 뿌듯함을 느낄 수 있었다"며 "회사에서 3차까지 봉사활동 지원자를 경쟁 방식으로 받았는데 뽑혀서 오늘 판교에서 버스를 대절해서 왔다"고 말했다. 그렇지만 이날 하루만의 노력으로는 주민들의 고단함을 해결하기 어려워 보인다. 봉사를 마치고 마을을 내려가니 주민 두 명이 보였다. 마을의 상황에 대해 자초지종을 물어봤더니 이런 답을 받았다. 한 주민은 "재개발 때문에 내보내는 걸 우선으로 해서 나간거야. 빨리 짓기 위해서 내보내는 거지. 집을 다 지을때까지 임대료가 나가는데 내년이 될지 후년이 될지 몰라. 사람들이 나가니까 후원도 적어지는 거 같아. 연탄도 빨리빨리 못 들어오는 거 같고"라고 말했다.우리나라에서 2022년까지 10여년 넘게 '주거의 안정'을 위협받는 주민들이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT·LGU+ 빠지는 도미노 효과...한국 '28GHz 5G' 장래 어둡다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210016</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 10:18:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT와 LG유플러스의 '28GHz' 대역 5G 주파수 할당 최종 취소가 유력한 가운데 한국 5G 시장의 성장 신호등에도 빨간불이 켜졌다. 주요 주파수 사업자의 이탈이 소비자 이익, 글로벌 경쟁력 저해 등 부정적인 연쇄효과로 이어질 수 있다는 우려가 따른다. 과학기술정보통신부는 지난 18일 5G 주파수 할당 조건 이행점검 결과에 따라 28GHz 주파수 대역에 대해 SK텔레콤은 28GHz 대역 주파수 이용 기간 6개월 단축, 기준 점수에 미달한 KT와 LG유플러스는 할당 취소를 처분한다고 통지했다. KT와 LG유플러스에는 오는 12월 중 열릴 청문 절차에서 회생 기회가 남아 있다. 그러나 가능성이 높지 않다. 과기정통부 관계자에 따르면 '상당한 사유'가 있지 않은 한 최초 처분이 유지되는 것이 원칙이기 때문이다. 이통3사는 이번 처분 전에도 이미 28GHz 5G 주파수 경매 비용을 손실 처리하고 서비스 개발에도 미적지근한 행보를 보여왔다. 투자 의지가 낮은 주파수 회복에 특단의 회생 조치를 취할 가능성은 현실적으로 높지 않다. KT와 LG유플러스가 28GHz 주파수를 상실하면 여러 후폭풍이 따를 수 있다. 우선 남은 사업자인 SKT의 부담이 커진다. 이동통신 3사는 2018년 5G 주파수 할당 당시 정부로부터 28GHz 주파수는 할당 후 3년차(2022년)까지 각각 1만5000개의 장치 구축을 의무로 부여받았다. 하지만 3사는 전국망 용도인 3.5GHz 5G 주파수 대비 28GHz의 시장성은 낮다고 판단, 올해 4월까지 각각 의무구축 물량의 10%(1586대~1868대)를 겨우 채웠다. 특별히 개별구축 수량으로 인정받은 3사의 28GHz 지하철 와이파이 공동구축 장치 수를 빼면 실구축량은 이보다 적다. 만약 KT와 LG유플러스가 빠지면 SKT 단독으로 1만5000개 의무 구축 수량을 채워야 한다. 업계에선 관련 비용을 약 3000~4000억원 정도로 본다. 하지만 28GHz 5G 주파수 이용 서비스의 수익성이 전무한 상황에서 SKT가 이 같은 비용을 투자하기엔 경영상 부담이 크다. SKT도 주파수를 포기할 가능성이 따르며 이 경우 국내에선 28GHz 주파수를 운용할 기간통신사업자가 사라지게 된다.이통사가 28GHz 5G 주파수에서 손을 떼면 정부에 남는 카드는 '이음5G' 활성화 뿐이다. 이음5G는 이동통신사가 아닌 사업자도 특정 5G 주파수(28GHz, 4.7GHz)를 토지·건물 단위로 할당받아 자체 5G 서비스, 시스템 개발이 가능하도록 한 제도다. 10월 기준 12개 사업자가 주파수를 할당 또는 지정받아 자체 서비스를 구축 중이다. 정부는 이음5G 진흥 사업에서도 특히 28GHz 활용 유도에 힘을 실었다. 28GHz는 4.7GHz보다 고품질 5G 서비스 구현이 가능한 대역이지만 주파수 할당 대가는 4.7GHz보다 28GHz가 오히려 10분의1 수준으로 저렴하게 공급되고 있다. (100MHz 폭 1㎢ 할당 시 28GHz 대역 연간 사용료 60만원)   이에 이음5G 사업자는 최근 중소기업으로도 확산되고 있지만 한계는 이음5G의 베타적 서비스 특성이다. 이음5G는 전국망이 아니라 특정 지역에서 제한적으로만 사용 가능한 주파수라 아직 △스마트팩토리 △원격의료 교육 △자율주행 인프라 개발 등에 주로 쓰이고 있다. 즉, 대부분 기업 내 전용 서비스이므로 일반 국민들이 이를 체감해볼 기회는 많지 않다.  지난 6월 정부가 발표한 '5G 이동통신 융합서비스 프로젝트 실증 과제' 명단에도 28GHz 5G 민간 부문에서 일반 국민이 체험해볼 만한 서비스는 '롯데월드 가상체험 놀이기구 개발 프로젝트'가 유일했다. 그나마 수익성은 검증 안 된 프로젝트다. 그동안 전문 주파수 활용 사업자인 이통사도 28GHz에서 이렇다 할 수익화 서비스를 발굴하지 못했다. 그 외 사업자가 부담을 무릅쓰고 이음5G 일반 사용자용 서비스 개발에 나설 요인은 적다.정부도 이런 사실을 모르는 것은 아니다. 18일 주파수 할당 취소 처분 통지 후 향후 계획으로 취소 주파수 대역 중 1개에 대해선 신규 사업자 진입을 적극 추진하겠다고 발표했다. 이를 위한 '다양하고 실질적인 지원 방안'도 언급했다. 주파수 선택·공급 조건을 보다 유연하게 바꾸고 기간통신사업자의 설비를 제공하는 방안 등 '가능한 모든 정책 수단'을 동원할 방침이다. 이와 관련해 이종호 과기정통부 장관도 21일 서울 강남구에 위치한 코엑스에서 진행된 전파방송산업 진흥주간 개막식 현장에서 "정부의 28GHz 주파수 정책이 실패한 것 아니냐"는 기자들의 질문에 "2018년 할당 당시에는 사업자와 전문가들 모두 3.5GHz, 28GHz 다 필요하다고 말했다"며 "지금 미국과 일본도 (28GHz 투자를) 하고 있는 만큼 (한국도) 가야 할 방향이라 생각한다"고 말했다. 그러나 이런 정부의 의지와 달리 전국구 사업자가 빠진 반쪽짜리 28GHz 5G 시장의 장밋빛 미래를 확신할 단서는 아직 없다. 국가의 공적 자원인 주파수 관련 서비스 투자를 두고 '수익성' 따지기에만 급급한 이통사의 책임도 거론된다. 결국 5G 국가 경쟁력 제고에는 공감하면서 수익성 없는 투자를 요구한 정부와 실익 없는 투자는 어렵다며 발 빼는 이통사의 동상이몽(同床異夢)이 주파수 할당 취소라는 초유의 사태를 낳았다는 평가다.  이 가운데 통신 사업자들이 28GHz 네트워크 구축을 확대 중인 미국과 일본, 신규 주파수 할당이 예정된 호주와 인도 등 33개 국가와의 향후 경쟁에서 한국이 뒤처질 가능성도 점쳐진다. 국민에게 돌아가야 할 진짜 5G의 혜택 또한 일상과 멀어져가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210031.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[지스타 이야기]하이브·플린트 게임 동맹, 어떻게 이뤄졌을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210013</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 10:18:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하이브가 '하이브IM'을 통해 게임 퍼블리싱 사업을 본격화한다고 했을 때만 해도 많은 사람들이 의구심을 품었다. 이 전에도 일부 엔터테인먼트 기업들이 게임사업에 도전했지만 운영 노하우나 개발 프로젝트의 인지도 면에서 큰 성공을 거두지 못 했기 때문이다. 결국 흥행 타이틀이 될 수 있는 '웰메이드 콘텐츠'의 부재가 '변수'라는 결론에 도달하는데, 하이브IM은 이런 관점에서 '별이되어라!'의 차기작을 선택해 눈길을 끌었다.이런 하이브의 게임 퍼블리싱 관심도는 지난 19일 부산 벡스코 '지스타 2022' 현장에서 진행된 '하이브 퍼블리싱·게임사업 간담회'에서도 찾아볼 수 있었다. 해당 간담회에는 방시혁 하이브 의장, 박지원 하이브 대표, 정우용 하이브IM 대표, 김영모 플린트 대표가 참석했다. 이들은 저마다의 이상과 철학을 뚜렷하게 전달했다. '별이되어라! 프랜차이즈'의 가능성 실제로 플린트가 개발한 '별이되어라!'는 2014년 게임빌(현 컴투스홀딩스)에서 출시한 이후 모바일 게임 중흥기를 맞아 탄탄한 마니아층을 형성한 게임이다. 별이되어라!는 출시 후 2년 만에 구글플레이 스토어와 애플 앱스토에서 각각 매출 2위와 1위를 기록할 만큼 대중적인 게임으로 자리매김했다. 개발사인 플린트에 따르면 별이되어라!는 9년간 누적 다운로드 2000만회와 매출 3000억원을 벌어들이며 플린트와 컴투스홀딩스의 주요 수익원(캐시카우)으로 정착했다.  양사가 9년 간의 파트너십을 이어온 만큼 차기작인 '별이되어라2: 베다의 기사들(이하 별이되어라2)'이 공개됐을 당시만해도 업계에서는 컴투스홀딩스의 퍼블리싱을 유력하게 점쳤다. 그러나 올 하반기부터 '별이되어라2 퍼블리싱에 많은 기업들이 관심을 가지고 있다'는 소식이 전해지며 퍼블리셔 교체 가능성이 수면 위로 떠올랐다. 특히 개발사인 플린트의 자체 서비스 계획까지 거론됐다. 이에 대해 김영모 플린트 대표는 "별이되어라2를 글로벌에서 크로스 플랫폼으로 완성도있게 서비스하기에는 회사의 역량이 여러 부분에서 아직 부족하다고 판단했다"며 "저희가 보는 서비스 철학이나 열정을 충분히 공감하고 인정해 주는 파트너를 찾기 위해 노력했는데 그 곳이 바로 하이브IM이었다"고 설명했다.별이되어라2의 가능성을 본 것은 플린트 뿐만이 아니었다. 한 때 넥슨코리아의 대표직을 지냈던 박지원 하이브 대표는 물론 하이브IM의 정우용 대표 모두 일찌감치 플린트와 별이되어라2에 주목했던 것으로 알려졌다.   박지원 하이브 대표는 "예전부터 (플린트를)사고 싶었다"며 "퍼블리셔를 구하거나 자체 서비스까지 고민하고 있다는 얘길 전해 듣고 무작정 찾아가 논의했다"고 말했다.이어 박지원 대표는 "하이브가 음악을 만들 때 추구하는 철학과 프린트가 게임을 만들 때의 철학들이 대단히 유사하다고 느꼈다"며 "때문에 저희는 김영모 대표를 찾아가 '하이브를 선택해 주십사'하고 계속 요청했다"고 덧붙였다.이런 하이브의 구애는 별이되어라2의 완성도가 배경이 된 것으로 보인다. 플린트에 따르면 개발사가 별이되어라2 개발에 있어 특히 고집한 것은 △그래픽 △스토리 △플레이의 정교함 등 크게 세 가지 부문이다. 플린트는 별이되어라2에 바로크 시대 명화와 같은 그래픽을 적용하는 한편 200신이 넘는 스토리를 제작하기 위해 5만7000장에 달하는 텍스트와 1800장 규모의 스토리 모드를 구축했다고 설명했다. 김영모 플린트 대표는 "플레이 시스템 측면에서는 벨트 스크롤 액션 장르임에도 X·Y·Z축을 통해 내부에서 3D 게임처럼 연동되는 형태로, 전작보다 한층 기술적인 움직임을 보인다"고 덧붙였다. '글로벌'에 방점…게임 밸류체인 가동 부산 벡스코 현장에서 하이브, 하이브IM, 플린트 등 각 사 대표들이 현장에 방문해 게임사업에 대한 비전을 발표한 것보다 주목받은 것은 방시혁 의장의 참석이다. 방시혁 의장은 '하이브'를 설립하고 방탄소년단(BTS)의 프로듀싱을 총괄해 글로벌 시장에 K-컬쳐를 확산시킨 인물로 평가받는다. 그런 방시혁 의장이 게임사업을 설명하기 위한 자리에 직접 참석한 것을 두고 업계에서는 '하이브가 게임사업에 대한 비중을 크게 늘릴 것'이라고 입을 모았다.  실제로 하이브의 전체 사업 중 콘텐츠 부문 비중은 꾸준히 증가하고 있다. 2020년 기준 16.76%에 불과했던 하이브의 콘텐츠 매출 비중은 약 1년 만인 지난해 29.49%까지 확대됐다. 코로나19 여파로 공연 관련 수익이 줄어든 반면 게임·웹툰·영상 등 콘텐츠에 대한 협업 및 자체 서비스를 늘렸기 때문이다. 엔데믹의 영향으로 올 3분기 기준, 기존 강세를 보였던 △앨범 △공연 △MD 및 라이선싱(굿즈 및 IP 라이선싱) 매출 비중이 늘어난 만큼 콘텐츠 부문에서는 게임이 신규 성장동력으로 채워질 전망이다.특히 하이브가 플린트에 대해 지분 투자를 단행한 것을 고려하면 게임사업 확장을 위해 향후 국내외 개발사를 인수할 가능성도 높아보인다. 넥슨코리아에서 대표직을 수행하며 게임사업을 진두지휘했던 박지원 대표의 '안목'과 BTS를 발굴해 글로벌 시장에서 하이브의 인지도를 높인 방시혁 의장의 '노하우'가 더해져 강력한 시너지를 낼 수 있을 지 주목된다.   업계의 한 관계자는 "방시혁 의장까지 간담회에 참석한 것을 보면 게임도 글로벌 사업의 한 축으로 키우려는 의지를 보인 것 아니겠냐"며 "이미 국내 개발사 마코빌의 게임 2종에 대한 퍼블리싱 계약까지 체결한 만큼 별이되어라2 이후 신규 계약도 준비중일 가능성이 높다"고 말했다.업계에서는 넥슨 디렉터로 재직했던 정우용 대표와 유수 게임기업에서 개발자로 일했던 실무진이 하이브IM에 합류한 만큼 퍼블리싱과 개발 측면에서 유기적인 밸류체인을 구축할 수 있을 것으로 예상하고 있다. 정우용 하이브IM 대표는 간담회가 끝난 후 열린 만남에서 "별이되어라2와 마코빌 신작 2종 외에 다양한 기업과 퍼블리싱 여부를 논의하고 있다"며 사업 확장 가능성이 열려 있음을 시사했다. 다만 그는 "현재 추가 라인업이 확정된 것은 아니다"라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[허들러스, 구글애널리틱스4 대비…유성민 대표 강의 나선다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210015</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글애널리틱스4(GA4)에 대비해야 할 필요성이 커지고 있다. 내년 7월 구글애널리틱스 유니버셜(UA)이 종료될 예정이기 때문이다. 이에 업계는 구글애널리틱스 분석 등을 가르치는 강좌를 열고 있다.   데이터 분석 기업 허들러스는 온라인 직무교육 플랫폼 '패스트캠퍼스'을 통해 구글애널리틱스 분석 강좌를 시작했다고 21일 밝혔다. 유성민 대표가 강사로 나서 직접 가르치는 강좌다.강의 내용은 GA4와 더불어 구글태그매니저(GTM), 구글데이터스튜디오(GDS) 등을 통한 고객 행동 및 디지털 성과 분석, 시각화 대시보드 제작 등이 될 예정이다. 허들러스는 또 '구글애널리틱스4, 12시간 만에 끝장내기'라는 주제로 무료 컨설팅도 진행한다. 허들러스는 데이터 설계 및 구현과 그로스 프로젝트, 퍼포먼스 마케팅 대행 및 컨설팅을 지원하는 회사다. △삼성전자 C랩 △한국데이터산업진흥원 데이터스타즈의 그로스해킹 컨설턴트 △디지털 경험분석 솔루션 '콘텐츠스퀘어' △고객행동분석 솔루션 '믹스패널의' 솔루션 컨설턴트를 맡고 있다.유성민 허들러스 대표는 "구글애널리틱스는 데이터 시장에서 큰 점유율을 차지하는 차세대 분석 툴"이라며 "GA4를 실무에 적용하거나 디지털 전환을 고민 중인 관계자들을 위해 무료 컨설팅을 함께 제공하며 국내 기업들의 빠르고 정확한 데이터 활용을 지원하고자 한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210030.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[지스타 이야기]틱톡이 '게임 광고'에 주목한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170002</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 숏폼 플랫폼 '틱톡'이 지난해에 이어 두 번째로 지스타에 참여했다. 틱톡은 이용자들의 게임 및 게임 영상에 대한 높은 관심도를 바탕으로 게임 광고 플랫폼으로도 자리매김하겠다는 포부다. 이를 통해 틱톡은 특유의 크리에이티브한 숏폼 영상을 이용한 브랜딩 캠페인을 넘어 실제 전환까지 가능한 성과를 관련 업계에 어필하고 있다.    틱톡에 따르면 글로벌 틱톡 사용자의 과반수는 매일 게임 관련 숏폼 영상 콘텐츠를 시청하며, 82%는 최소 주 1회 게임을 즐기는 게이머다. 해당 데이터를 보면 틱톡에서 게임 관련 광고를 시청한 사용자의 41%는 게임을 다운로드하고, 26%는 게임을 위해 구매한 경험이 있는 것으로 나타났다. 실제 틱톡 내에서 게임 하이라이트 및 게임을 주제로 한 콘텐츠를 공유하는 사용자가 늘며 게임 콘텐츠 카테고리는 2021년 전년 대비 58% 성장했다. 지난 8일 기준 △Minecraft(조회수 3477억건) △leagueoflegends(조회수 340억건) △롤(조회수 25억건) △리그오브레전드(조회수 20억건) △Clashroyale(조회수 747억건) △Valorant(조회수 584억건) 등 인기 게임의 해시태그가 높은 조회수를 기록했다. 짧은 영상으로 게임 플레이 팁을 공유하는 트렌드인 게임꿀팁(조회수 9억 6000만건)의 해시태그도 높은 화제성을 자랑했다. 광고도 이용자가 재창조…진정한 '바이럴 마케팅' 이를 통해 틱톡은 게임 광고 플랫폼으로서의 역할도 수행하고 있다. 틱톡의 인피드(In-Feed) 광고는 틱톡의 추천 피드에 일반 콘텐츠들과 함께 자연스럽게 노출되는 광고 솔루션이다. 9~15초 사이의 짧은 광고 동영상과 함께 로고나 브랜드명을 프로필 사진과 사용자 이름 영역에 노출시킬 수 있다. 틱톡이 강조하는 부분은 '오가닉 콘텐츠', 즉 유료 광고를 집행하지 않아도 트래픽을 생성하는 것이다. 틱톡 플랫폼 시스템상 추천 피드에 뜨는 콘텐츠는 팔로우가 많은 인플루언서의 영상만은 아니다. 계정의 팔로워 수와 상관없이 많은 콘텐츠들이 틱톡에 업로드되어 노출된다. 특히 틱톡은 기존 콘텐츠를 패러디하거나 재편집해 업로드하는 문화이기도 하다. 때문에 브랜드 콘텐츠임에도 일반 이용자로부터 재창조돼 '바이럴(입소문 마케팅)'될 수 있는 여지가 많다. 틱톡 플랫폼에 어울리는 콘텐츠를 제작하는 것이 중요한 만큼 회사는 광고 소재 크리에이티브 솔루션 프로그램 'TCDP'를 지원하고 있다. 틱톡에 맞는 세로형 숏폼 광고 소재 제작에 어려움을 겪는 브랜드에게 도움을 주고, 적합한 파트너를 연결해준다.넷마블의 퍼즐 게임 '머지 쿵야 아일랜드'도 대표적인 사례다. 넷마블은 쿵야의 인지도 향상을 위해 캐릭터를 경험할 수 있는 브랜드 스티커를 개발했다. 스티커는 머지 쿵야 아일랜드의 메인 컨셉인 '머지(merge-합쳐지다, 3개 이상의 아이템이나 캐릭터가 합쳐지면 레벨업 되는 것)'를 표현해 기획됐다. 사용자가 고개를 돌릴 때마다 작은 캐릭터들이 머지되며 레벨업되는 캐릭터를 확인할 수 있으며, 중독적인 브랜드 음원을 함께 활용해 사용자 참여를 유도했다는 설명이다.더불어 넷마블은 캐릭터가 등장하는 게임 영상으로 탑뷰 광고(앱 실행 시 사운드와 함께 가장 먼저 보여지는 전면 광고)를 집행하고, 총 14명의 틱톡 크리에이터가 제작한 영상을 R&amp;F(Reach&amp;Frequency) 광고 소재로 활용해 게임 인지도 향상 및 캠페인 바이럴을 유도했다. R&amp;F란 광고주가 최적화된 도달·노출 빈도를 조정해 캠페인을 예약할 수 있는 기능이다. 넷마블은 이 챌린지로 캠페인 기간인 6일간 850만건의 조회수와 7만8000여건의 인게이지먼트(좋아요·댓글·공유 등)를 달성했다. 브랜드 스티커 영상은 1000개 이상 생성됐다. 특히 브랜드 스티커 컨셉을 재미있게 풀어낸 틱톡 크리에이터들의 영상이 이용자들의 반응을 이끌어내며, 영상을 끝까지 시청한 사용자 비율도 높은 수치를 기록했다는 평가다. 모바일 디바이스 안에서 광고-설치-매출 전환까지 이처럼 광고에 노출된 사용자들은 일반 콘텐츠와 동일하게 광고에 좋아요·댓글·공유로 참여할 수 있을 뿐만 아니라, 해당 앱 또는 원하는 링크로 이동하게 유도할 수도 있다. 게임의 특징과 재미 요소만 전달하는 것이 아니라 캠페인의 마케팅적 목표 또한 달성할 수 있는 것이다. 일례로 앱 이벤트 최적화(AEO)는 다운로드·결제 정보 입력·인앱 구매 등과 같은 특정 행동(이벤트)을 할 가능성이 높은 사용자를 집중 타깃팅할 수 있는 틱톡의 앱 마케팅 솔루션이다.모바일에서 이용하는 틱톡에서 게임 앱 다운로드와 플레이까지 이어지는 심리스한 환경을 제공할 수 있다는 것이 틱톡의 장점이다. 덕분에 하이퍼캐주얼부터 MMORPG까지 다양한 장르의 게임 마케팅 사례가 존재한다.   먼저 지난해 아이언소스의 하이퍼캐주얼 게임 '슈퍼소닉'은 틱톡의 다양한 크리에이티브 소재를 사용한 예시다. 슈퍼소닉은 다른 플랫폼에서 사용했던 광고와 동일한 소재를 사용했으나 성과는 기대에 미치지 못했다. 이에 틱톡 크리에이티브 팀과 협업해 보이스오버(음성을 영상에 삽입)와 자막 등 틱톡의 기본 기능을 활용해 틱톡의 분위기와 스타일에 맞는 인피드용 광고 소재를 만들었다.틱톡의 크리에이티브 도구를 통해 슈퍼소닉은 다양한 광고 소재를 제작하고, 새로운 소재들을 신속하게 테스트하며 캠페인을 빠르게 확장 및 최적화했다. 그 결과 슈퍼소닉은 미국에서 클릭률(CTR)과 전환율(CVR)이 30%씩 증가하고 앱 설치 비용(CPI)이 25% 감소하는 등의 성과를 달성했다고 회사 측은 밝혔다.특히 틱톡은 모바일 앱 광고 플랫폼 '팽글'과 연동해 플레이어블 광고도 지원한다. 플레이어블 광고는 유저들이 영상 콘텐츠 내에서 게임을 맛보기로 경험할 수 있는 참여형 광고 솔루션을 말한다. 틱톡에 따르면 플레이어블 광고는 일반 영상 광고보다 200% 높은 클릭률(CTR)과 전환율(CVR)을 달성할 수 있다. 또한 일반 영상 광고 대비 20% 낮은 CPA(유저 행동이 일어났을 때 지불하는 비용)를 보여주는 반면 3배 높은 트래픽을 발생시킨다.데브시스터즈는 지난해부터 '쿠키런' 캠페인을 운영하고 있다. 8개월 동안 일반 동영상 소재만을 사용해 운영한 쿠키런은 국내 인기 게임인 만큼 폭발적인 반응과 성과를 보여줬다. 하지만 가장 좋은 성과를 보인 4~6월 이후 전환율이 점차 떨어지기 시작했고 캠페인 성과를 다시 높이기 위해 플레이어블 광고 소재를 제작했다. 그 결과 클릭률은 3.3배 증가했으며, 앱 설치 비용은 10% 가량 감소했다고 틱톡 측은 밝혔다.  지난해 넥슨의 '메이플스토리 M'은 애플의 iOS14 개인정보보호 정책 강화 하에서 캠페인 효율을 극대화 시킬 수 있는 방법을 고민, 틱톡의 AEO를 활용했다. 틱톡 팀은 게임 플레이 장면을 활용한 세로형 소재를 제안했으며, 게임 다운로드를 유도하는 'CTA 버튼'도 더했다.사용자로부터 클릭이 발생하면 안드로이드의 경우 구글플레이로, iOS의 경우 앱 프로필 페이지(App Profile Page)로 연결된다. 앱 프로필 페이지에서는 이름·설명·이미지·앱 순위 등을 확인할 수 있으며 앱 프로필 페이지 내 '앱 스토어 방문' 버튼을 통해 앱 스토어로 넘어간다. 본 캠페인을 통해 구매당 단가가 3배 감소하며 넥슨은 높은 ROAS(광고비 투자 대비 매출)을 이끌어낸 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[지스타 이야기]'아레스'로 본 카겜표 MMORPG, 그래픽·액션성 '합격점']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210012</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["PC와 아이패드 모두 퀄리티가 우수하다"카카오게임즈가 '지스타 2022'에 출품한 MMORPG '아레스: 라이즈 오브 가디언즈(이하 아레스)'를 시연한 뒤 든 감상이다. PC에서 아쉬운 부분은 아이패드에서, 아이패드에서 아쉬운 부분은 PC에서 각각 상호보완됐다.    SF 배경·슈트체인지 눈길 사로잡는 그래픽 아레스는 근미래를 콘셉트로 잡은 게임으로, SF 요소가 배경으로 등장하는 것이 특징이다. 세컨드다이브가 개발 중인 크로스플랫폼 MMORPG로 PC와 모바일 버전으로 개발 중이다. 이번 지스타에서는 모바일 디바이스로 아이패드 시연대가 마련됐다.   '다크어벤저' 시리즈의 반승철 대표가 설립한 세컨드다이브가 개발해 관심이 높은 만큼 시연대를 향한 줄은 길었다. 다크어벤저는 시리즈 경신을 거듭하는 동안 디바이스 또한 저사양에서 고사양으로 업그레이드 됐는데, 디바이스 수준과 관계없이 최상급 그래픽을 추구해왔기 때문이다. 이에 아레스를 향한 이용자들의 기대감도 그래픽에 집중될 것으로 예상된다. 아레스를 시연하면서 가장 눈에 띄었던 점은 역시 화려한 그래픽이었다. 특히 '슈트 체인지'에서부터 시선을 단번에 사로잡았다. 캐릭터를 선택한 뒤 코스튬을 장착하는 콘텐츠 슈트 체인지는 화려한 효과와 함께 다리부터 머리까지 슈트를 입는 과정을 보여줬다. 슈트 체인지 효과만을 보기 위해 '워로드', '헌터', '워락,' '엔지니어' 등 4개 슈트를 여러번 갈아입을 정도였다. 슈트 체인지는 아레스의 핵심 콘텐츠로, 전투 중에 슈트를 실시간으로 바꿀 수 있어 앞으로도 게임의 재미를 더하는 데 적절하게 활용될 예정이다. 근미래 세계관을 배경으로 하는 만큼 아레스는 SF적인 요소가 짙었다. 이런 분위기 탓에 MMORPG라기 보다는 슈팅 게임이라는 이미지가 강했는데, 실제 아레스를 시연하는 동안 MMORPG라는 것을 잊고 있었다.   PC-아이패드, 그래픽·조작법 모두 만족 지난 19일 부산 벡스코 지스타 BTC관에 마련된 카카오게임즈 부스의 아레스 시연대에는 두 종류의 관람객들이 있었다. PC로 시연하는 사람과 아이패드로 시연하는 사람이다. 기자는 이날 PC와 아이패드로 번갈아가며 아레스를 플레이해 봤다. PC에서 본 화려한 그래픽이 모바일 디바이스에서는 어떻게 구현됐을지 확인하고 싶었다. 결론적으로 PC와 아이패드(모바일) 모두 만족스러웠다. 다만 두 디바이스는 전투 방식에서 차이점이 있었다. PC로 플레이하는 경우 왼손으로는 방향키(W, A, S, D)와 부스터(왼쪽 SHIFT키)를, 오른손으로는 마우스로 방향 조작과 키보드키(U, I, O, J, K, L)를 누르며 스킬을 재생하는 방식이다. 앞서 언급한 슈트 체인지는 숫자키(1, 2, 3)를 활용해 원하는 때 캐릭터 교체가 가능하도록 했다. PC는 큰 화면을 통해 슈트 체인지 및 전투 장면 등 화려한 그래픽을 볼 수 있지만 양손을 전투 상황에 모두 쓰는 것이 다소 어려웠다. 대부분의 PC 게임이 양손을 쓴다는 것을 고려해도 화려한 전투 상황에서 여유롭게 조작하기에는 어려움이 있었다.   아이패드 플레이는 예상외로 불편함 점이 적었다. PC보다 작은 화면인 아이패에서도 PC 수준 만큼의 그래픽이 구현됐다. PC만큼 자연스럽지는 않았지만 끊김없는 효과, 화면전환이 이뤄졌다. 전투에서의 스킬 활용, 방향 전환 등은 직관적으로 플레이할 수 있었다. 왼손으로는 방향 전환을, 오른손으로는 스킬 적용, 슈트 체인지를 하는 방식이었다. PC에서 마우스 왼쪽 버튼을 누르며 방향 전환했던 작업이 아이패드에서는 왼손 엄지 손가락(방향+W/A/S/D)으로 한 번에 해결해 번거로움을 덜 수 있었다. 덕분에 게임에 한층 편안하게 몰입할 수 있었다. 다만 아이패드에서 느꼈던 장점이 내년 상반기 아레스가 출시될 때 모바일(스마트폰) 기기에서도 제대로 구현될지는 미지수다. 아이패드보다 훨씬 작은 화면에서 양손 조작을 하는 동시에 고퀄리티 그래픽이 제대로 구현돼야 하는 과제 때문이다. 이번 지스타에서는 스마트폰 시연이 불가능했던 점이 가장 아쉬웠다.  "시연해보면 생각 달라질 것"…조계현 대표 자신감의 근원 기자와 함께 시연대에 있던 관람객들 역시 아레스에 대해 만족한다는 의견을 전했다. PC로 시연했던 남성 관람객은 &lt;블로터&gt;에 "이렇게 SF적인 느낌이 나는 MMORPG는 좀처럼 없지 않냐"며 "그래픽도 멋있고 타격감, 속도 등 전투 방식도 좋았다"고 전했다. 아이패드로 아레스를 플레이했던 여성 관람객 역시 "그래픽이 좋아 만족했다"고 말했다. 그는 '아이패드라서 생기는 문제는 없었냐'는 질문에 "크게 없었다"며 "아이패드에서도 그래픽이 좋고, 특히 총을 쏘는 효과 등 타격감이 좋았다"고 덧붙였다.   기자 역시 아레스 시연 이후 아레스 출시일을 기다리게 됐다. MMORPG 일색이던 국내 게임시장에서 '또 MMORPG?'라는 문제제기도 있었지만 지스타에서의 시연은 이런 생각이 달라지는 계기가 됐다. 국내 게임사들의 주력 게임인 MMORPG 서비스가 지속돼야 한다면 아레스가 해답을 제시할 수 있을 것 같았다. 지난 17일 시연대를 둘러보던 조계현 카카오게임즈 역시 &lt;블로터&gt;에 "양질의 게임을 많이 출품했다"며 "일단 시연해보면 생각이 달라질 것"이라고 전하기도 했다. 내년 상반기 출시될 예정인 아레스는 카카오게임즈의 최대 기대작으로도 꼽힌다. 실제 카카오게임즈는 지스타 부스 중앙 가장 많은 부분을 아레스 시연대로 활용했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[SKT·SK스퀘어 1년]①SK하이닉스 업황 악화에 SK스퀘어도 ‘적신호’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210011</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 11월 SK텔레콤의 인적분할로 SKT-SK스퀘어 체제가 출범한 지 1년째를 맞이했다. 각사와 자회사들의 성과 및 과제를 점검한다.   SK스퀘어는 지난해 11월 1일 SKT로부터 인적분할돼 설립된 회사다. SK스퀘어는 올해 2분기까지 자회사 SK하이닉스의 성과에 힘입어 호실적을 이어왔다. 그러나 하반기부터 글로벌 경기 침체로 인해 반도체 시장이 불황으로 접어들면서, SK스퀘어의 실적 또한 장담할 수 없게 됐다.SK스퀘어는 투자를 주된 영업활동으로 하는 투자 전문회사다. 독자적으로 사업을 운영하지 않기 때문에, 보유한 포트폴리오 회사들의 실적과 지분법 손익이 사실상 SK스퀘어의 실적이다.지분법 손익(손실)이란 자회사를 포함해 다른 회사에 투자한 지분이 있을 경우 보유 지분만큼 장부상 이익 또는 손실로 반영하는 것을 의미한다. 또 지분 20% 미만이더라도 최대주주 등 중요한 영향력을 행사한다면 지분율에 따라 장부에 반영한다.  SK스퀘어는 현재 △지주사업(투자) △보안사업(SK쉴더스) △커머스사업(11번가) △플랫폼사업(원스토어, SK플래닛) △기타사업(티맵모빌리티, 드림어스컴퍼니, 인크로스 FSK L&amp;S) 등을 운영하고 있다.SK스퀘어는 올해 3분기 연결기준 매출 1조2436억원, 영업이익 1694억원을 기록했다. 3분기까지 누적 기준으로는 매출 4조937억원, 영업이익 1조589억원이다. 이중 SK스퀘어의 지주사업은 3분기 누적 매출 1조1880억원, 영업이익 1조1357억원을 기록했다. 지주사업의 영업이익이 SK스퀘어의 전체 영업이익보다 큰 셈이다. 보안사업(영업이익 1011억원)을 제외한 커머스사업, 플랫폼사업, 기타사업이 각각 1061억원, 149억원, 579억원의 영업손실을 냈기 때문이다. 지주사업이 SK스퀘어의 영업이익을 견인한다고 해도 과언이 아니다.SK스퀘어의 지주사업은 사실상 SK하이닉스가 담당한다. SK스퀘어는 SK하이닉스의 지분 20.07%를 보유하고 있다. 3분기 누적 SK하이닉스의 지분법손익은 1조2632억원이다.SK스퀘어는 지난해 출범 이후 SK하이닉스를 등에 업고 승승장구해왔다. 인적분할 당시 박정호 SK스퀘어 대표이사 부회장은 SK스퀘어의 순자산가치를 27조원에서 2025년 75조원까지 늘린다는 목표를 세웠다. 기존 운영하는 사업들의 IPO(기업공개)와 활발한 신규투자 등을 통해서다.그러나 올해 하반기부터 글로벌 경기 침체로 인해 반도체 업황 악화가 본격화되면서, SK스퀘어의 실적 또한 장담할 수 없게 됐다. 이미 올해 3분기 SK하이닉스가 부진한 실적을 기록하면서 SK스퀘어의 실적에도 악영향을 미쳤다. SK하이닉스의 올해 3분기 영업이익은 전년 동기 대비 60.3% 감소한 1조6556억원이다.SK스퀘어 출범 이후 실적 추이를 살펴보면, 먼저 지난해 4분기 SK스퀘어는 4198억원의 영업이익을 기록했다. 이는 11월 1일부터 12월 31일까지의 실적으로, 4분기 온기 실적이 아님에도 불구하고 호실적을 기록했다. 이어 올해 1분기 영업이익 3802억원, 2분기 5093억원을 기록했다. 그러나 올해 3분기에는 전 분기 대비 66.7% 감소한 1694억원을 기록했다.이는 3분기 SK하이닉스의 실적 부진으로 인한 지분법손익의 감소 영향이다. SK하이닉스의 지분법손익은 △2021년 4분기 4848억원 △2022년 1분기 4194억원 △2022년 2분기 6090억원 등이었다. 그러나 올해 3분기에는 전분기 대비 61.4% 감소한 2348억원을 기록했다.더 큰 문제는 SK하이닉스가 올해 4분기에 이어 내년에도 영업손실을 기록할 것이란 전망이 나온다는 점이다. 송명섭 하이투자증권 연구원은 SK하이닉스의 올해 4분기와 내년 영업손실을 각각 7101억원, 2조원으로 추정했다. 이에 따라 올해 4분기와 내년도 SK스퀘어의 실적 악화도 불가피해 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GS리테일, 이커머스 투자 속 신사업 적자 부담]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210010</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[편의점 브랜드 CU를 운영하는 BGF리테일과 달리 이커머스(e-Commerce) 사업을 적극적으로 확장하고 있는 GS리테일의 신사업 투자 부담이 늘어나고 있다. GS리테일은 이커머스 사업을 비롯해 푸드, 반려동물, 물류 등 다양한 신사업에 투자를 벌이고 있는데, 자회사로 두고 있는 업체 다수가 적자를 이어가는 상황이다.  매출은 늘었지만...이익 소폭 감소 GS리테일의 분기보고서에 따르면 올 3분기 GS리테일은 매출액 2조9560억원, 영업이익 876억원의 실적을 냈다. 전년 동기 대비 매출액은 9.1% 증가했지만, 영업이익은 16% 감소했다. 우선 GS리테일이 영위하는 6개 사업 부문 중 홈쇼핑을 제외하고는 전 사업부문의 매출이 증대한 것으로 나타났다. 주력 사업인 편의점 사업 매출은 지난해보다 8.2% 증가했으며, 수퍼 사업도 8.1% 실적이 개선됐다. 코로나19 거리두기 규제로 침체에 빠져 있던 호텔 사업은 지난해 대비 111.2% 늘어난 1044억원의 매출을 기록했다. 수익성 역시 호텔 사업의 개선세가 돋보였다. 올 3분기 호텔사업 영업이익은 231억원으로 지난해 3억원 대비 무려 228억원이나 이익이 증가했다. 지난해만 하더라도 적자를 겨우 모면하느라 바빴는데, 올해는 편의점(750억원), 홈쇼핑(262억원)에 이어 세 번째로 많은 이익을 냈다. 다만 이커머스 등 신사업 투자가 포함된 ‘공통 및 기타(이하 기타)’ 부문의 적자는 여전히 상당한 것으로 집계됐다. 올 3분기 기타부문의 영업손실은 536억원으로 전년 동기 188억원 대비 적자 규모가 348억원이나 늘어났다. 전 분기 670억원 손실과 비교해서는 적자 폭이 다소 줄어들었지만, 홈쇼핑과 호텔 사업 이익을 더해야 겨우 적자를 메울 수 있는 수준으로 규모가 컸다. GS리테일은 “운영 인력 및 배송 관련 등 프레시몰 비용이 증가했으며, 어바웃펫의 컨텐츠 및 상품 경쟁력 확보를 위한 인원 및 관련 비용이 증가했다”고 적자의 배경을 설명했다.  계속되는 신사업 적자 GS리테일은 GS홈쇼핑과의 합병 이후 온라인 사업에 대대적인 투자 계획을 밝혔지만 엔데믹으로 인한 온라인 시장 성장세 둔화 및 금리인상 부담 탓에 내부적으로 투자 계획을 보수적으로 수정한 것으로 알려졌다. 대규모 적자를 감수하고 시장 확대에만 주력하기에는 출혈이 너무 크다고 판단한 것으로 보인다. 온라인과 오프라인 사업 통합이 예정보다 더디게 이뤄진 것도 악재로 작용했다. GS리테일은 당초 통합 앱 ‘우리동네GS’를 지난 7월 내놓을 예정이었으나, 일정이 미뤄지며 지난 10월에야 출시에 성공했다. 이 때문에 업계에서는 GS리테일의 이커머스 사업 전략이 흔들리는 것 아니냐는 우려가 나오기도 했다. 무엇보다 다른 신사업들의 실적 부진도 고민을 깊게 하는 요소다. GS리테일은 시장 확대에서 수익성 전략으로 이커머스 사업 전략을 선회했지만, 다른 자회사들의 손실은 계속 누적되고 있다. 올 3분기 보고서 내 주요 종속기업들의 요약 재무현황을 보면 종속기업으로 분류된 17개 업체 중 11개 업체가 총포괄손실을 기록했다. 손실액을 모두 더하면 730억원에 달한다. 적자 규모가 가장 큰 업체는 바로 물류 자회사인 GS네트웍스다. 지난해 3분기 86억원의 손실을 낸 데 이어 올해는 무려 280억원의 적자를 기록했다. GS네트웍스는 2018년 GS리테일로부터 물적분할해 설립된 업체로, GS리테일의 편의점과 수퍼 사업 물량을 소화하기 위해 만들어졌다. 그러나 아직 자체적인 수익 모델을 만들지 못한 상황으로 분석된다. 이외에도 반려동물 스토어를 운영하는 어바웃펫이 210억원, 푸드 스타트업 쿠캣이 145억원, 온라인 쇼핑몰 텐바이텐이 43억원의 적자를 기록했다. 이중 쿠캣과 텐바이텐은 자본총계가 마이너스(-)인 자본잠식 상태인 것으로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[지오영, '지르텍' 독점 영업한다…의약품유통사 최초]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210009</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[의약품유통업체인 지오영이 국내 의약품유통업체 최초로 다국적 제약사와 의약품 공동마케팅을 시작해 눈길을 끈다. 지오영은 다국적제약사인 한국유씨비제약과 알레르기질환 치료제 지르텍정(성분명 세티리진염산염) 공급에 대한 신규 파트너십 계약을 체결했다고 21일 밝혔다.지오영은 내년 1월 1일부터 약국 등에 일반의약품인 지르텍을 독점으로 영업하고, 마케팅을 펼친다. 대중광고도 계획 중이다. 일반의약품은 약국에서 처방전 없이 구매 가능하다.  지르텍은 국내 항히스타민제제(몸 안에 생긴 과잉 히스타민을 억제하는 의약품을 통칭. 알레르기 증상을 완화하는데 쓰인다) 시장에 도입된 지 30년이 넘은 대표 제품이다. 국내서 연간 100억원 이상의 매출을 기록하는 제품이기도 하다. 지르텍과 같은 2세대 항히스타민 제제는 기존 1세대 항히스타민제제에 비해 졸음, 피로감, 기억력 감퇴, 집중장애 등의 중추신경계 부작용이 상대적으로 낮은 것이 강점이다.일반적으로 의약품 유통업체는 기존 제약회사 의약품의 포장, 보관, 운송 등의 업무를 주로 수행한다. 이에 반해 올해로 창립 20주년을 맞은 지오영은 기존 주력사업인 의약품 유통을 넘어 광고마케팅까지 사업 영역을 확대할 계획이다. 다국적 제약회사의 일반의약품을 국내 의약품유통기업이 광고와 영업 활동 등을 포함한 국내마케팅에 나선 것은 지오영이 처음이다.최근 지오영은 의약품 유통시스템 선진화와 새로운 비즈니스 모델 창출을 위해 노력하고 있다. 지오영은 지난해 충청북도 천안시에 대형물류센터를 짓고 물류센터의 대형화·자동화 전환을 완료했다. 또한 코로나19 확산 초기 공적마스크 공급 등 기존 물류사업에 안주하지 않고 새로운 비즈니스 모델을 지속적으로 탐색하고 있다. 아울러 지오영은 수 년간 추진해 온 물류사업의 역량 강화와 다각화 노력으로 한국MSD, 세바코리아, 한국아스트라제네카 등의 글로벌 업체와 사업계약을 잇달아 체결한 바 있다.정부와 제약업계에서는 지오영의 일반의약품 공동마케팅이 법적으로 문제가 되진 않을 것으로 보고 있다. 다만 지출보고서 작성 등 의약품 판매영업을 하는 당사자가 지켜야 할 의무는 이행해야 한다.지출보고서는 제약회사의 리베이트를 막고 투명한 의약품 거래 환경을 만들기 위해 도입된 제도다. 현행법상 제약회사 등이 의료인과 약사 등에게 경제적 이익을 제공할 경우 이를 보고서로 작성해 보관하고 있어야 한다. 또한 정부가 작성된 지출보고서를 제출할 요청할 경우 이를 제출해야 한다.보건복지부 관계자는 “일반의약품 공동마케팅이 현재로서는 위법 요소가 보이진 않는다”면서 “다만 지출보고서는 작성해 보관하고 있어야 한다”고 설명했다.지오영은 작년 한 해 감사보고서 기준 2조4270억원의 매출을 기록한 국내 최대 의약품유통업체다. 제약업계에서는 전국에 퍼져있는 약국들이 주요 거래처이기 때문에 지오영의 일반의약품 공동마케팅의 영향력이 상당할 것으로 보고 있다.조선혜 지오영 회장은 “당사가 보유한 공급시스템 및 유통 노하우를 활용해, 기존 고객들에게 보다 안정적으로 지르텍을 공급하는 한편, 새로운 광고마케팅을 통해 신규 고객층에 대한 인지도 제고에도 주력하겠다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]BTS·원조 메타버스와 영그는 두나무의 '글로벌 기업' 꿈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210008</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.      공시요약 오늘(21) 소개할 공시는 가상자산거래소 업비트를 운영하는 두나무의 자회사 두나무글로벌이 이달 17일 공시한 '타법인 주식 및 출자증권 취득결정'입니다. 두나무글로벌이 미국의 Tilia LLC(이하 틸리아)의 주식 1000만주를 132억300만원에 취득한다는 내용입니다. 이는 두나무글로벌 자본금의 27.8%에 해당하는 금액입니다. 이번 주식 취득으로 두나무글로벌은 틸리아의 지분 5.24%를 보유하게 됩니다. 회사는 이번 주식 취득의 목적을 '거래플랫폼 결제역량 강화를 위한 결제(Payment Gateway)업체 전략 투자'라고 명시했습니다.  이번 투자에 앞서 두나무는 이달 4일 두나무글로벌에 144억원을 유상증자하며 실탄을 장전해놓았습니다.  틸리아는 어떤 기업?…'원조 메타버스'의 자회사 두나무글로벌은 올해 2월 설립된 두나무의 자회사입니다. 두나무는 글로벌 진출을 하기 위해 이 회사를 설립했어요. 직접 사업을 하지 않지만 현지의 회사에게 투자를 하는 역할을 주로 맡을 전망입니다. 두나무의 글로벌 사업을 위해 중간에서 다리 역할을 하는 셈입니다.두나무는 지난해말 글로벌 시장에 진출하겠다고 공언했습니다. 이러한 포부의 일환으로 글로벌두나무가 세워졌고 이번 투자까지 이어지게 됐습니다.두나무글로벌이 투자한 틸리아의 주요 사업은 '전자지급 결제 대행업'입니다. 소비자와 상품 및 서비스 공급자 사이에서 결제를 대신해줍니다. 흔히 PG사라고 부르는 형태의 사업을 하는 곳입니다. 특히 최근 화두인 메타버스와 NFT(대체불가토큰) 등의 분야에서 틸리아의 결제 플랫폼이 주로 활용되고 있습니다. 틸리아는 홈페이지를 통해 자사의 결제 플랫폼을 적용하면 돈의 지불을 수락하고 가상 토큰을 발행하며 게임 내 구매를 관리할 수 있다고 설명했습니다. 메타버스나 NFT 서비스를 구축했지만 결제가 고민인 기업들이 틸리아의 고객입니다. 가상의 상품·서비스·부동산 등을 사고 팔 수 있게 해주기 때문이죠.  틸리아는 메타버스 플랫폼의 원조로 불리는 '세컨드 라이프(Second Life)'를 제작한 린든 리서치(Linden Research, Inc.)의 자회사입니다. 린든 리서치는 메타버스라는 용어조차 생소하던 2003년 세컨드 라이프를 출시했습니다. 가상세계에서 통용되는 화폐도 있었죠. 이미 메타버스 세계에서는 한참 앞섰던 것입니다. 이 서비스의 사용자는 한 때 약 20억명까지 늘었고 가상세계 속 경제 규모도 6억5000만 달러(약 8800억원)를 기록할 정도로 성장했었습니다. 현재는 미국의 로블록스와 한국의 네이버 제페토가 대표적인 메타버스 플랫폼으로 떠올랐지만 세컨드 라이프가 원조인 셈이죠. 린든 리서치는 2019년 틸리아의 결제 플랫폼을 도입했습니다.메타버스와 NFT 사업에 뛰어드는 기업들이 늘면서 틸리아의 실적도 뛰었습니다. 두나무글로벌의 공시에 따르면 틸리아는 지난 2021년 기준 매출 250억원, 당기순이익 103억원을 기록했습니다. 2020년의 매출 105억원, 영업이익 8억원에 비해 각각 138%, 1139% 증가했습니다.  두나무는 '가상 결제 플랫폼'에 왜 투자했나 그렇다면 두나무글로벌은 틸리아에 왜 투자했을까요? 회사는 지난해 글로벌 시장에 진출하겠다고 발표한 후 지속적으로 해외 투자처를 물색했습니다. 그중 틸리아를 낙점한 것은 두나무와의 시너지 효과가 클 것이라는 판단을 했을 것으로 풀이됩니다.두나무가 운영 중인 가상자산 거래소 업비트는 블록체인이라는 기술이 핵심이죠. 블록체인은 누구나 열람할 수 있는 장부에 거래 내역을 투명하게 기록하고 이를 여러 대의 컴퓨터에 복제 후 저장하는 분산형 데이터 저장기술입니다. 비트코인을 비롯한 가상자산 화폐들은 블록체인 기술이 근간입니다. 메타버스와 같은 가상세계에서 통용되는 가상화폐도 블록체인 기술이 핵심입니다. 블록체인 기반의 가상자산들이 거래되는 거래소를 운영 중인 두나무 입장에서 가상세계에서 주로 쓰이는 결제 플랫폼을 갖춘 틸리아는 함께 사업을 펼칠 것이 많아 보이는 매력적인 투자처입니다.두나무의 글로벌 행보는 이번이 처음이 아닙니다. 회사는 지난해 12월 그룹 방탄소년단(BTS)의 기획사인 하이브와 미국에서 NFT 발행 및 거래를 지원하는 법인을 설립하겠다고 발표했어요. 이후 양사는 미국에 레벨스라는 합작법인을 세웠습니다. 레벨스는 BTS로 대표되는 하이브의 IP(지적재산권)에 두나무의 블록체인 역량을 결합한 NFT 사업을 추진하고 있습니다.  두나무의 업비트는 빗썸과 국내 가상자산 거래소 1위 자리를 놓고 경쟁을 펼치며 성장을 거듭했습니다. 최근 3년간의 연결기준 매출을 보면 2019년 1402억원에서 2021년 3조7046억원으로 뛰었습니다. 같은기간 영업이익은 423억원에서 3조2714억원으로 증가했습니다. 매출과 영업이익 모두 3조원대로 영업이익률은 88%입니다. 두나무는 이미 갖춰놓은 가상자산 거래소 플랫폼 위에서 거래자들로부터 받는 거래 수수료가 주요 매출원이죠. 가상자산의 가치가 올라갈수록, 거래가 늘어날수록 두나무의 매출과 영업이익도 늘어나는 구조입니다. 최근 수년간 가상자산 투자 열풍이 불면서 많은 투자금들이 업비트로 몰린 결과로 이처럼 높은 영업이익률을 기록할 수 있었습니다. 하지만 올해는 지난해에 비해 가상자산의 가치가 하락하면서 두나무의 실적도 2021년에 미치지 못할 전망입니다. 회사의 올해 상반기 연결기준 누적 매출은 7850억원, 영업이익은 5661억원입니다. 두나무가 글로벌 시장에서도 NFT과 가상화폐 등 블록체인 기반의 사업들로 성공신화를 써나갈 수 있을지에 관심이 모아집니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데케미칼의 동박 사업...집착일까 집념일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210007</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1조1000억원 규모의 유상증자를 추진하는 롯데케미칼이 2030년까지 음극 소재인 동박 공장 증설에 3조원을 투자한다. 롯데케미칼은 2조7000억원에 달하는 일진머티리얼즈 인수 대금 외에 3조원을 추가 투자한다고 밝혀 동박 사업에 의지를 나타냈다. 동박은 2차전지 소재 중 수익성이 상대적으로 높다. 하지만 일진머티리얼즈의 글로벌 동박 시장 점유율은 현재 4위에 그쳐 3조원을 투입할 경우 투자 대비 효과가 나타날지 미지수이다. 시장은 롯데케미칼이 동박 사업에 무리하게 투자하는 건 아닌지 우려하는 분위기다.롯데케미칼은 21일 오전 유상증자와 관련한 기업설명회를 열고 전지 소재 사업의 투자 계획 등을 설명했다. 김연섭 ESG경영본부장(전무)은 "일진머티리얼즈 인수 대금을 포함해 내년 총 4조원의 설비 투자를 계획하고 있다"며 "전지박(동박) 증설에 3조원의 투자가 예상된다"고 밝혔다. 김 전무는 "신사업과 관련이 없으면 과감히 지출을 줄이고, 비상경영 체제로 전환해 비용 지출 계획을 재검토하고 있다"고 덧붙였다. 7.2조 투자 중 80%는 동박...'집중 투자' 실익 우려...M&amp;A 목적 불분명 롯데케미칼은 2030년까지 전지 소재에 7조2000억원을 투자한다고 밝혔다. 이중 79.1%가 음극재 소재인 동박에 배정된다. 롯데케미칼의 전지 소재 포트폴리오는 양극박(알미늄박)과 분리막, 전해액 첨가제 등이다. 일진머티리얼즈 인수로 동박까지 추가될 예정이다.롯데케미칼은 전지소재 투자 중 80%를 동박에 투자한다고 밝혔다. 일진머티리얼즈 인수대금을 제외하면 3조원을 공장 증설에 쓴다. 롯데케미칼이 기존에 영위했던 분리막과 양극박(롯데알미늄)에는 투자금을 일부만 배정했는데, 동박에는 3조원에 달하는 투자금을 배정한 것이다.롯데케미칼은 2030년까지 전지 소재 매출에서 7조원의 매출을 달성할 계획이라고 밝혔다. 감가상각전영업이익(EBIDTA)는 1.3조원 이상으로 내다봤다. 전지 소재 매출 중 70%(약 4조원) 동박에서 나올 것으로 전망했다. 전해액 유기용매와 양극박의 2030년 매출 목표는 3500억원이다. 분리막과 양극박과 비교해 동박의 성장성이 크다는 의미이다.   롯데케미칼은 여타 소재 사업 투자에는 다소 소극적인 모습을 보였다. 동박을 제외한 전지 소재 분야에는 총 1조5000억원을 배정했다. 투자비 중 약 20%를 배정한 것이다. 롯데케미칼은 내년 전해액 유기용매 공장 증설에 3000억원을 투자하고, 양극박 공장 증설에 2000억원을 투자한다. 2024년부터 2029년까지 차세대 배터리인 전고체 분야에 4000억원을 투자하고, 분리막 소재와 양극박 및 전해액 유기용매에 각각 3000억원을 투자한다. 양극박과 분리막, 전해액 유기용매에도 5000억원 안팎의 투자금을 배정했다. 양극박을 제조하는 롯데알미늄에는 롯데케미칼의 지분이 없는 만큼 2000억원 규모의 투자금은 양사 합작사인 '롯데 알미늄 머티리얼즈 USA(LOTTE ALUMINIUM'에 배정될 계획인 것으로 보인다.하지만 롯데케미칼이 직접 영위하는 분리막 사업의 투자 계획이 미미한 점은 아쉬운 대목이다. 분리막은 전통적으로 화학사가 강점을 갖고 있는 사업이다. 분리막 소재로는 폴리프로필렌(PP)과 폴리에틸렌(PE) 등 절연 특성이 뛰어난 고부가가치 석유화학 제품이 쓰이는데, 롯데케미칼은 폴리에틸렌(PE)을 주력 제품으로 보유하고 있다.  롯데케미칼은 기존 강점을 갖고 있던 분리막 사업보다 M&amp;A를 통해 추진할 동박 사업에 의지가 많은 것으로 보인다. 동박은 전기전도체로 음극활물질(흑연, 실리콘 등)을 지지하는 역할을 한다. 음극재는 전기차의 충전과 밀접한 연관이 있어 동박이 얇을 수록 더 많은 리튬이온을 저장할 수 있다. 동박은 구리를 얇고 길게 울음없이 피는 것이 핵심인데, 수준 높은 기술력을 필요로 해 진입장벽이 상당히 높다.롯데케미칼은 동박 사업에 기술력이 전무했던 만큼 M&amp;A를 통해 이 사업에 진출하게 됐다. 하지만 일진머티리얼즈가 글로벌 시장 점유율이 4위인 점과 롯데그룹이 전기차와 배터리를 직접 생산하지 않아 '캡티브' 시장이 없는 점도 단점이다. 3조원 규모를 투입해 증설할 경우 생산량이 늘어날 수 있겠지만 물량을 충분히 소화할 수 있을지 의문이다.게다가 롯데케미칼의 일진머티리얼즈 인수 효과 중 하나는 글로벌 시장 네트워크이다. 일진머티리얼즈는 글로벌 4위의 점유율을 갖고 있어 롯데케미칼의 여타 사업보다 영업망이 탄탄하다. 일진머티리얼즈는 삼성SDI의 핵심 공급사이다. 롯데케미칼이 일진머티리얼즈를 인수할 경우 전지용 박막(양극박, 분리막, 동박)을 한데 묶어 영업할 수 있는 점이 장점으로 꼽혔다. 그런데 동박을 제외한 제품에는 투자금을 배정하지 않으면서 여타 사업을 육성할 의지가 크지 않다는 점을 시사했다.      "증자 성공해도 2.7조 확보 불분명"...시장은 우려 분위기 롯데케미칼은 지난 18일 1조1050억원 규모의 주주배정 유상증자를 결정했다. 주당 13만원, 총 850만주를 발행해 총 1조1050억원을 확보한다. 롯데케미칼은 유상증자를 통해 유입된 자금 5000억원을 운영자금으로, 나머지 6050억원은 일진머티리얼즈 인수대금으로 활용할 계획이라고 밝혔다.롯데케미칼은 2조7000억원의 인수대금 중 1조7000억원은 외부 차입으로 충당하고, 나머지 1조원을 내부 자금으로 활용할 계획이라고 밝혀 왔다. 총 1조원 규모의 내부 자금 중 6050억원은 유상증자를 통해 확보하고, 3950억원은 롯데케미칼의 보유 현금으로 활용한다. 롯데케미칼의 최대주주는 롯데그룹 지주사인 롯데지주이다. 롯데지주 지분은 25.59%, 롯데물산 지분이 20%이다. 일본 롯데홀딩스가 약 9.30%, 롯데문화재단 등 특수관계인이 0.04%의 지분을 갖고 있다. 롯데지주의 별도 기준 현금성 자산(금융자산 포함)은 1조1180억원에 달한다. 유상증자는 어렵지 않게 성공할 것으로 보인다. 그럼에도 시장은 이번 유상증자를 우려스러운 시선으로 보고 있다. 한승재 DB금융투자 연구원은 "25%에 달하는 희석 비율은 부담스러운 수준"이라며 "이번 증자가 성공해도 여전히 일진머티리얼즈 인수 대금은 부족한 상황이며, 증자 이외의 조달 능력을 믿을 수밖에 없다"고 설명했다.이번 증자는 강원 레고랜드 사태와 롯데건설 자금난 이후 진행된 것으로 롯데케미칼의 일진머티리얼즈 인수 대금 확보가 쉽지 않다는 시그널로 읽힌다. 롯데케미칼은 최대주주의 경영권 프리미엄을 92% 가량 인정했다. 통상 프리미엄을 30~40% 가량 인정해주지만, 일진그룹이 오랜 기간 동박 사업을 육성했고 시장이 성장기에 접어든 점을 들어 높은 프리미엄이 인정됐다.인수 대금이 2조7000억원에 달하면서 롯데케미칼은 자금 확보에 분주한 상황이다. 납입일은 내년 2월로 3개월 가량 남은 상황이지만, 현재 글로벌 금융시장이 불안한 점을 볼 때 변수가 많을 것으로 보인다.롯데케미칼이 약 8000억원을 롯데건설에 지원하면서 '자금난'은 해소됐다는 분위기이다. 롯데건설은 약 8000억원을 내년 1분기 상환해야 한다. 롯데케미칼은 만기 연장은 없다고 못 박은 만큼 롯데건설이 자금을 상환할 수 있을지 관심이다.이미 롯데케미칼은 핵심 계열사에 2차례에 걸쳐 자금을 지원했고, 일진머티리얼즈 인수 대금 마련을 위해 1조원의 유상증자 카드를 꺼냈다. 시장에는 롯데그룹의 자금 사정이 좋지 않다는 시그널을 전달했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[피플바이오, 알츠하이머병 혈액검사 브랜드 ‘알츠온’ 론칭]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210002</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 06:22:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[퇴행성 뇌질환 조기진단 전문기업 피플바이오가 알츠하이머병의 조기 진단의 중요성과 관련 제품을 알리고자 본격적인 마케팅 행보에 나선다.피플바이오는 지난 19일 알츠하이머병 혈액검사 브랜드 ‘알츠온(AlzOn)’을 출시했다. 알츠온은 간단한 혈액 채취를 통해 알츠하이머병의 위험도를 확인하는 새로운 검사 방법으로 알츠하이머병의 원인 물질인 베타-아밀로이드의 올리고머화(응집화) 정도를 측정해 해당 질환의 위험도를 평가한다.피플바이오는 2018년 4월 식품의약품안전처로부터 알츠하이머병 혈액검사 키트에 대한 의료기기 품목 허가를 받았다. 지난해 말에는 알츠하이머병 혈액검사 키트에 대한 신의료기술 인증도 획득하면서 올해 초부터 수탁검사기관 및 종합병원 등에서 사용되고 있다.  알츠하이머병을 포함한 대부분의 퇴행성 뇌질환은 증상이 나타날 때, 즉 인지기능 악화나 동작 이상 등이 발견될 때 진단이 이뤄진다. 기존 알츠하이머병 진단은 뇌척수액 검사와 양전자 방출 단층촬영(PET)을 활용한 영상 검사가 있지만, 이러한 검사들은 환자의 통증 유발·접근성·고비용 측면에서 조기 진단으로 사용하기에 제한이 있다.피플바이오 관계자는 “알츠온은 간단한 혈액 채취로 알츠하이머병의 병리적 현상을 측정해 알츠하이머병의 위험도를 알 수 있다”며 “검사자가 사전에 위험도를 알게 됨으로써 꾸준히 관리를 할 수 있도록 도울 수 있다는 게 알츠온의 장점”이라고 설명했다.피플바이오는 ‘알츠하이머를 보는 새로On 시각’이라는 캐치프레이즈를 앞세워 TV와 라디오 광고를 대대적으로 진행한다. 아울러 서울 시내버스와 택시, 지하철 옥외 광고 등 다양한 채널을 통해 알츠온 브랜드 인식 제고를 꾀한다.강성민 피플바이오 대표는 “알츠온은 ‘알츠하이머병 케어의 시작(On)’이라는 의미를 갖는 세계 최초의 알츠하이머병 혈액 검사”라면서 “고령화 시대에 건강과 행복을 지키는데 도움이 되는 제품을 제공하는, 새로운 가능성을 여는 회사가 되도록 하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['던파의 아버지' 윤명진, '네오플' 대표된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210005</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 06:22:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['던전 앤 파이터(이하 던파)' 개발을 총괄했던 윤명진 액션스튜디오 이사가 본진 '네오플'의 대표이사로 내정됐다. 네오플은 대표이사 교체를 통해 던파 IP 가치를 확대하는 한편 글로벌 경쟁력을 확대할 계기로 삼을 계획이다.   윤명진 네오플 신임 대표 내정자는 '던파의 아버지'로 불릴 만큼 오랜 기간 던파 개발에 매진한 '던파맨'이다. 실제로 윤명진 내정자는 2008년 네오플 신입사원으로 입사해 △던파 개발실 실장(2014년) △액션스튜디오 실장(2017년) △액션스튜디오 이사 및 총괄 디렉터(2021년)를 역임했다. 이를 통해 윤명진 내정자는 던파 국내외 라이브 서비스를 비롯해 관련 IP 신작 게임 개발을 진두지휘했다.그는 2014년부터 2017년까지 던파 개발 디렉터로 활약하며 이용자 축제인 '던파 페스티벌' 무대에 올라 게이머에게도 친숙한 존재로 알려져 있다. 윤명진 내정자는 디렉터 재임 기간 신규 캐릭터 출시 등 업데이트 및 이용자 니즈에 맞춘 패치·이벤트로 성과를 냈다. 이를 통해 던파는 윤명진 내정자가 디렉터로 활약한 동안 신규 회원 가입자 수 200% 증가 및 서비스 기간 중 가장 높은 PC방 점유율(7%대)를 기록했다. 성과를 인정받은 윤명진 내정자는 네오플의 차기작을 개발하는 액션스튜디오의 총괄을 맡아 신작 '던전 앤 파이터 모바일'의 출시 및 흥행을 달성하며 개발 리더십을 입증한 바 있다. 이후 던파모바일은 구글플레이 스토어 기준 매출 순위 톱3에 안착하며 던파에 이어 또 한번 IP의 저력을 확인했다. 지난 16일 열린 '2022 대한민국 게임대상'에서는 대상까지 수상했다.  당시 윤명진 내정자는 던파모바일로 대상을 수상한 후 "모바일이니까 액션은 이 정도만 구현하면 충분하다고 생각한 적이 없다"며 "오히려 모바일임에도 최고의 액션 게임 가치를 보여주기 위해 노력했는데 그 결과를 인정받은 것 같다"고 강조했다.향후 윤명진 내정자는 던파 등 대표 IP의 가치를 더 크게 확장하는 과감한 전략과 개발 역량을 강화해 글로벌 경쟁력을 높인다는 계획이다.윤명진 내정자는 "네오플의 대표이사라는 중책을 맡게 되어 큰 영광으로 생각한다"며 "향후 IP의 가치를 더 크게 확장하는 전략과 게임 본연의 재미를 살리는 개발 역량을 통해 글로벌에서 손꼽히는 개발 전문사로 자리매김할 것"이라고 밝혔다.한편 노정환 현 네오플 대표는 향후 넥슨코리아로 자리를 옮겨 IP 중심의 사업개발을 총괄할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 후미등 오작동에 미국서 32만1000대 리콜…올해 19건]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210004</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 01:24:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 기업 테슬라가 후미등 소프트웨어 오작동으로 미국에서 32만1000대를 리콜했다.   19일(이하 현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 테슬라는 미국 도로교통안전국(NHTSA)에 제출한 서류에서 2023년형 모델3와 2020년~2023년형 모델Y에서 소프트웨어 이상으로 후미등이 간헐적으로 켜지는 오작동이 발생했다고 밝혔다. 테슬라는 해당 결함을 해결하기 위해 소프트웨어 업데이트를 진행할 것이라고 전했다. 또 이번 문제로 인한 사고나 부상은 보고되지 않았으며 브레이크 등, 예비 등, 방향지시등은 영향을 받지 않았다고 말했다.테슬라는 10월 말 해외 시장 고객으로부터 후미등이 켜지지 않는다는 불만을 접수해 해당 결함에 대해 알게 된 후 이번 조치를 취하는 것이라고 설명했다.테슬라는 올해 들어 미국에서 370만대 이상 차량을 대상으로 19건의 리콜을 진행했다. 불과 하루 전인 18일 조수석 에어백이 제대로 작동하지 않는 결함을 발견해 미국에서 약 3만대의 모델X 차량을 리콜했다. 테슬라는 규제 당국에 제출한 서류에서 “벨트를 메지 않은 어린 승객이 앞 좌석에 탑승하고 있는 상태에서 저속 운행 중 충돌이 발생했을 때 에어백이 잘못 전개될 수 있는 문제에 따라 리콜을 시행한다”고 밝혔다. 해당 문제 또한 소프트웨어 업데이트로 해결할 계획이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210006.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘파산 신청’ FTX, 상위 채권자 50명에게 4조원 이상 부채]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210003</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 01:24:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유동성 위기로 파산보호를 신청한 가상자산 거래소 FTX가 상위 채권자 50명에게 4조원 이상의 빚을 지고 있는 것으로 나타났다.   20일(이하 현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 FTX가 델라웨어주 파산 법원에 제출한 채권자 명단을 인용해 상위 50명의 무담보 채권자에게 갚아야 할 빚이 총 31억달러(약 4조1600억원)라고 보도했다. FTX는 해당 서류에서 채권자들의 이름은 공개하지 않았다. FTX가 상위 10명의 채권자에게 갚아야 할 부채는 총 14억5000만달러(약 1조9400억원)로 이들 각각에게 진 빚은 1억달러 이상이다. 또 FTX가 1위 채권자에게 진 빚은 2억2600만달러(약 3000억원)다.블룸버그에 따르면 상위 채권자 50명은 FTX 위기에 피해를 본 개인, 또는 기관 고객이다. FTX는 당초 지난 11일 파산보호를 신청하며 채권자가 10만명에 달할 것으로 예상했다. 하지만 며칠 후 FTX 변호사들은 채권자가 100만명이 넘을 수 있다고 법원에 보고했다. FTX는 전날 글로벌 자산에 대한 전략적 평가에 착수했으며 일부 사업의 매각이나 재편을 준비하고 있다고 밝혔다. FTX의 신임 최고경영자(CEO)이자 구조조정 전문가 존 J. 레이 3세는 성명에서 “지난 한 주 동안 검토한 결과 미국 내외 FTX의 여러 자회사가 대차대조표상 지급 능력, 책임 있는 경영진과 가치 있는 프랜차이즈를 보유하고 있다는 사실을 알게 돼 기쁘다”고 말했다. 그는 나아가 “앞으로 이 자회사들의 판매, 자본 재구성 및 전략적 거래를 탐색하는 것이 우리의 우선순위”라고 전했다. FTX 파산에 대한 첫 공판은 22일에 열린다. 한편 FTX에서 없어진 것으로 알려졌던 디지털자산은 FTX 본사 소재지인 바하마의 규제당국이 압류한 것으로 확인됐다. FTX가 파산을 신청한 바로 다음 날인 12일 6억6200만달러(약 8800억원) 규모의 가상자산이 거래소에서 유출됐고 FTX는 해킹 가능성을 염두에 두고 조사하고 있다고 밝혔다. 하지만 지난 17일 바하마 증권위원회는 성명에서 “FTX의 바하마 자회사인 ‘FTX 디지털마켓’의 모든 디지털자산 이전을 지시해 현재 압류 중”이라고 밝혔다. 바하마 증권위원회는 압류 중인 자산 규모는 밝히지 않는 한편 “FTX 디지털마켓은 미국 파산법11조에 따른 파산보호 절차의 대상이 아니다”라고 강조했다. 이에 대해 현지 언론은 규제 관활권을 두고 바하마와 미국 규제당국이 법적 다툼을 벌일 수 있다고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>