<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2023 08:22:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[소프트센, 액면분할 결의…'우선주 상폐 우려' 불식시킨다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020012</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 08:19:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정보기술(IT) 시스템·인프라 기업인 '소프트센'이 유동성 부족으로 인한 우선주 상장폐지를 막기 위해 액면분할을 진행한다. 이를 통해 소프트센은 우선주 주주들의 상장폐지 우려를 불식시키는데 주력한다는 계획이다.  2일 금융감독원에 따르면 소프트센은 오는 31일 정기주주총회에서 현재 1주당 액면가 500원을 200원으로 변경하는 액면분할 안건을 상정할 계획이다. 이는 코스닥시장 상장규정인 주식 수 20만주 이상을 충족시키기 위해서다.소프트센 우선주는 현재 14만2,857주로, 코스닥시장 상장요건을 충족하기 위해선 5만7,143주가 부족하다. 그러나 액면분할이 이뤄지면 35만7,142주가 되면서 상장규정을 충족시키게 된다. 앞서 소프트센 우선주는 지난 1월 1일 관리종목으로 지정됐으며, 주식 수를 늘리지 못하면 오는 6월 30일 상장폐지 된다.현재 일부 코스피 대기업 상장사들이 우선주 주식 수 부족으로 상장폐지 위기를 겪는 상황 속에서 소프트센의 이번 소액주주 보호 결정은 시장 관계자들에게 신뢰를 줄 것이란 평가가 나온다.또한 관련 법규에 의거해 우선주 액면분할 시 보통주도 함께 진행됨에 따라 주식 거래가 더 활성화될 것이라는 기대도 나온다. 유통주식이 증가하는 동시에 보통주 주당 가격도 낮아지기 때문이다.다만 보통주 주식 수가 충분하다고 여기는 일부 주주들에게는 불만이 될 여지가 있다. 이에 소프트센 관계자는 "현재 AI 솔루션을 통한 이차전지 엑스레이 검사장비와 클라우드 모바일 정보서비스, 초박막강화유리(UTG) 공정시스템 등 사업 부문 전반적으로 양호한 성장세가 이어지고 있다"며 "신규사업 실적 가시화와 주식 유동성 보강이 기업가치 개선에 긍정적 영향을 미칠 것으로 확신한다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/02/blt202303020013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]법원, '나는 신이다' 가처분 신청 '기각'…넷플릭스 "예정대로 공개"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020009</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 08:19:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[법원이 '기독교복음선교회(통칭 JMS)'가 낸 '나는 신이다: 신이 배신한 사람들(이하 나는 신이다)' 방송금치 가처분 신청에 대해 기각 판결을 내렸다. 이에 따라 넷플릭스는 예정대로 오는 3일 나는 신이다를 공개할 예정이다.  앞서 지난달 JMS는 서울서부지방법원에 '나는 신이다'에 대한 방송금지 가처분 신청을 낸 바 있다. 나는 신이다는 넷플릭스가 투자하고 MBC가 제작을 맡은 다큐멘터리로, 자신을 '신'이라고 부른 네 명의 인물들과 그 뒤에 숨겨진 이야기를 조명하는 내용을 담았다. JMS 측은 해당 다큐멘터리 에피소드 중 정명석 JMS 총재를 다룬 'JMS, 신의 신부들'을 두고 "(방영 채널인 넷플릭스와 제작사인 MBC가) 종교의 자유 및 명예를 훼손한다"고 주장하며 넷플릭스·MBC를 상대로 가처분 신청을 제기했다. 이는 넷플릭스 오리지널 콘텐츠에 대한 최초의 방송금지 가처분 신청으로 세간의 주목을 받았다. '표현의 자유'와 '종교의 자유'가 팽팽히 대립한 가운데, 서울서부지법 제21민사부는 지난달 28일 방송금지 가처분 신청 심문기일을 열고 관련 심리를 진행했다.관련 심리를 진행한 끝에 법원은 넷플릭스와 MBC의 손을 들었다. 법조계에서는 해당 판결에 대해 방송금지를 요구할 만큼의 필요성이 충분치 않고, 작품 제작 과정에서 JMS 측에 충분한 반론 기회를 부여했으나 이에 응하지 않았던 것이 판결에 영향을 끼쳤을 것으로 분석했다. 해당 다큐멘터리에서 다룬 내용의 경우, 이미 다른 방송을 통해 꾸준히 소개됐기 때문에 '공익의 목적'을 훼손한다고 보기에도 어려웠을 것이라는 목소리도 나왔다. 실제로 나는 신이다에서는 정명석이 만든 JMS 외에도 △오대양, 32구의 변사체와 신 △아가동산, 낙원을 찾아서 △만민의 신이 된 남자 등 그간 대한민국에서 신을 자처한 사람들과 해당 종교에 대한 피해자들의 이야기를 소개할 예정이다. 넷플릭스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "서울서부지방법원이 나는 신이다에 대한 이른바 JMS측의 방송금지가처분 신청을 받아들이지 않음에 따라 해당 작품은 예정대로 3일 공개될 예정"이라며 "넷플릭스의 새로운 한국 다큐멘터리 시리즈를 기다려주시고 성원해주신 회원 여러분께 감사의 말씀 전한다"고 밝혔다. 한편 넷플릭스 오리지널 다큐멘터리 나는 신이다는 오는 3일 오후 5시부터 넷플릭스에서 단독 공개될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/02/blt202303020012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[연회비 70만원짜리 삼성 새 프리미엄카드…사실상 '1만원'에 쓴다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020008</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 07:14:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성카드가 해외 신용카드사 아메리칸 익스프레스(아멕스)와의 계약을 마무리하고 독자적인 프리미엄 카드 신상품을 내놨다. 연회비가 70만원에 달하지만 정액제의 기프트 및 할인 혜택을 감안하면 실질 부담액이 수만원 수준으로 크게 절감되는 구조가 특징이다.삼성카드는 새로운 프리미엄카드 라인업인 'THE iD.'(디아이디)를 선보이며, 고객이 프리미엄 라이프 영역에서 취향에 맞게 혜택을 받을 수 있는 'THE iD. TITANIUM'(디아이디 티타늄), 'THE iD. PLATINUM'(디아이디 플래티넘)을 출시했다고 2일 밝혔다.연회비 70만원(비자 인피니트 서비스 제공)인 디아이디 티타늄은 기프트가 연 2회 제공된다. 기프트는 신청조건 충족 시, 25~27만원 상당의 △호텔 △골프 △패션 △면세점 △상품권 중 매년 두 가지를 선택할 수 있으며 동일한 기프트 중복 선택도 가능하다. 가장 할인폭이 큰 혜택은 신라면세점 27만원 결제일 할인이다. 이 혜택을 두 번 선택하면 54만원을 돌려받는 셈이다. 전월 이용금액 충족 시 인터파크 티켓·골프장·골프연습장·온라인쇼핑몰에서 건별 10만원 이상 결제하면 5만원 할인 혜택을 연간 3회 제공해 최대 15만원의 혜택을 받을 수 있다. 또한 전월 이용금액 충족 시 국내외 공항 라운지 본인 무료 혜택을 연간 12회 제공한다.이외에도 전월 이용금액 및 적립한도 없이 국내 가맹점에서 이용 시 1.2% 적립을 제공하고, 해외·면세점·항공·여행·주유 업종에서 이용하면 1.5% 적립할 수 있다.  디아이디 플래티넘은 연회비 22만원에 마스터카드 월드 서비스가 부여된다. 기프트 연 1회 및 공항 라운지 연 6회를 제공한다. 기프트는 신청조건 충족 시 15~16만원 상당의 △호텔 △골프 △패션 △면세점 △상품권 중 매년 한 가지를 선택할 수 있다. 전월 이용금액 충족 시 연 6회 국내외 공항 라운지 본인 무료 혜택을 누릴 수 있다.전월 이용금액을 충족하면 넷플릭스·유튜브 프리미엄·디즈니+·웨이브 등 디지털콘텐츠 정기결제 시 50% 할인을 제공하며, 스타벅스에서 1만원 이상 결제 시 월 1회 3000원 할인해준다.전월 이용금액 및 적립한도 없이 국내 가맹점에서 1%, 온라인쇼핑몰·할인점·백화점·배달앱에서 1.2% 적립된다. 해외·면세점·항공·호텔·콘도·리조트·인터파크 티켓에서는 1.5% 적립된다.삼성카드가 글로벌 카드 브랜드사인 비자, 마스터카드와 협업해 신설한 '프리미엄 다이닝 서비스'도 주목할 만하다. 호텔 레스토랑 등에서 6만원 이상 결제 시 3만원 할인 또는 호텔 베이커리에서 4만원 이상 결제 시 2만원 할인을 받을 수 있는 혜택이다. 전월 이용금액 충족 시 디아이디 티타늄은 연 6회, 디아이디 플래티넘은 연 3회 가능하다.디아이디 2종 상품은 각각 카드 디자인을 세 가지씩 제공하고 특수 소재 카드 옵션도 선택할 수 있다. 디아이디 티타늄은 풀메탈, 디아이디 플래티넘은 인메탈(메탈 카드에 PVC 코팅 처리) 카드 플레이트를 제공한다. 특수 소재 카드 선택 시 풀메탈은 10만원, 인메탈 카드는 5만원의 별도 수수료가 부과된다.삼성카드는 'THE iD.' 2종을 통해 프리미엄카드 최초로 LED와 노치 디자인 카드를 제공한다. LED 디자인은 비접촉 결제 시 카드에 내장된 LED가 빛나고, 노치 디자인은 플레이트 하단에 홈(노치)을 만들어 카드의 상하 방향을 구분할 수 있도록 했다. 삼성카드 관계자는 "삼성카드의 새로운 프리미엄카드 라인업인 디아이디를 통해 고객들의 취향에 맞는 프리미엄 혜택과 서비스를 지속적으로 제공할 예정"이라고 말했다.한편 아멕스와의 파트너십 종료로 오는 4월 30일 삼성 더 플래티넘 카드, 아멕스골드·그린 카드의 갱신 발급이 중단된다. 카드 혜택에 민감한 소위 '체리피커'들과 단절한 셈이다. 삼성 아멕스 더 플래티넘 카드는 아멕스의 마일리지 전환 서비스를 이용해 삼성카드 포인트를 대한항공 등 제휴사의 마일리지로 바꿀 수 있어 '삼포 적금'이라 불렸다. 5월부터는 현대카드가 아멕스의 파트너사가 돼 아멕스 핵심 프리미엄 상품인 '센츄리온 디자인 카드'를 선보인다.삼성카드의 이번 신상품 출시는 이런 카드시장 상황에 비춰 고객 이탈을 최대한 방지하기 위한 목적으로 보인다. 3월 한 달 간 디아이디 카드 발급 시 10만원을 캐시백하는 이벤트도 진행 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/02/blt202303020010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현금 6조원 보유한 LG전자, 회사채 7000억원 발행한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020007</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 07:14:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 회사채의 발행 계획을 당초 3500억원에서 7000억원으로 증액했다. 수요예측에서 2조5000억원이 넘는 매수 주문이 몰리면서 유동자금을 추가로 확보하기 위함으로 풀이된다. 회사채란 기업이 자금을 조달하기 위해 발행하는 채권을 말한다.LG전자는 지난달 28일 총 7000억원 규모의 회사채를 발행을 위한 증권신고서 발행조건을 확정했다고 밝혔다. 3년물 1400억원, 5년물 2900억원, 7년물 1500억원, 10년물 1200억원 등이다.LG전자가 국내 공모 회사채 시장에 문을 두드리는 것은 2021년 5월 이후 약 2년만이다. 당초 LG전자는 3·5·7·10년 등 총 3500억원 규모의 회사채 발행을 계획했으나, 수요예측에서 모집액의 7배가량인 2조5850억원의 자금이 몰렸다. 이에 LG전자는 7000억원으로 증액해 발행조건을 확정했다.금리는 아직 확정되지 않았다. 최종 발행금리는 청약일 하루 전 민간채권평가회사 4사에서 제공하는 개별민평금리에 가산금리를 적용한 값으로 책정된다. 다만 3·5·7년물은 개별민평금리에 –0.30%P를, 10년물은 –0.26%P를 가산한 이자율로 책정되는 등 LG전자의 입장에선 금리가 낮게 형성되는 좋은 결과가 나왔다. 금리가 낮게 책정될수록 LG전자의 이자 부담이 줄어드는 효과가 있다.LG전자는 기존 3500억원의 회사채 중 3200억원을 회사의 채무상환에 사용할 예정이었다. 그러나 최종적으로 7000억원의 회사채를 발행하기로 결정했으며, 이중 4000억원을 채무상환에 사용하고 나머지 3000억원은 운영자금에 쓸 계획이다.LG전자는 △5월 22일(500억원) △5월 23일(300억원) △9월 6일(1300억원) △10월 18일(900억원) 등 3000억원 규모의 회사채 상환을 앞두고 있다. 또 3월 29일 만기를 앞둔 한국수출입은행으로부터 차입한 채무 상환에 1000억원을 쓸 계획이다. 이밖에 3000억원은 LG 계열사의 용역대금 결제, 주요 거래선의 자재구매대금에 사용한다.LG전자는 “회사채 발행으로 조달한 자금은 실제 자금 사용일까지 은행 예금 등 안정성이 높은 금융 상품을 통해 운용할 예정”이라고 설명했다.  LG전자가 올해 상환해야 하는 채무는 총 5785억원이다. △2월 24일(1385억원) △2월 24일(1400억원) △5월 22일(500억원) △5월 23일(300억원) △9월 6일(1300억원) △10월 18일(900억원) 등이다.LG전자가 당장 채무를 상환할 여력이 없는 것은 아니다. 2022년말 연결기준 LG전자의 현금성자산은 6조3224억원이다. 종속회사를 제외한 별도기준 현금성자산은 1조9416억원이다. 단기간 채무를 상환할 여력은 충분한 셈이다. 다만 올해 1분기에도 글로벌 경기 침체가 에상되면서, 원활한 유동성을 마련하기 위해 선제적으로 회사채를 발행해 자금을 확보하는 것으로 풀이된다. 또 최근 회사채 시장에서 우량기업들이 줄줄이 수요모집에 성공한 것도 영향이 있었을 것으로 풀이된다.LG전자는 재무 상태도 건전한 상황이다. 2022년 말 부채비율은 145%로 전년 말 166% 대비 21%P 감소했다. 통상 부채비율이 200% 이하로 유지되면 안정적인 상태로 평가한다. 2022년 말 총차입금은 약 11조451억원으로 전년(9조9316억원) 대비 11.2% 늘었으며, 같은기간 순차입금비율은 24%에서 26%로 소폭 높아졋다.한국신용평가(이하 한신평)는 △글로벌 가전시장에서의 확고한 브랜드 파워 △다각화된 제품 및 지역기반 △안정적인 이익창출력 △우수한 재무안전성 등을 이유로 LG전자의 신용도가 안정적이라고 내다봤다.LG전자는 2021년 북경 타워 지분 매각(6000억원), LG마그나 이파워트레인 지분 매각(5000억원), CEM(화학·전자재료) 사업 양도(5000억원) 등으로 현금을 확보하며 순차입금이 감소세를 보였다. 그러나 2022년 사업경쟁력을 위한 설비투자(CAPEX)가 지속되고, 매출 증가에 따른 운전자본부담이 확대되면서 순차입금이 5조8200억원으로 늘었다. 전년(4조8300억원) 대비 20.5% 늘어난 규모다.다만 이주호 한신평 애널리스트는 “(LG전자는)연간 7조원 내외의 안정적인 EBITDA 창출력을 바탕으로 우수한 재무커버리지를 기록하고 있다”며 “다각화된 제품 포트폴리오 기반의 안정적인 영업현금창출력을 감안하면 우수한 재무안정성이 유지될 것으로 전망된다”고 설명했다.이어 “2023년에도 TV, IT(정보기술) 기기 등 수요 부진으로 매출 외형 성장세가 둔화될 것으로 보인다”며 “다만 이익창출력은 물류비 부담 완화, VS(전장사업) 부문의 고부가 수주 프로젝트 수익성 가시화 등을 감안하면 양호한 수준을 유지할 전망”이라고 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/02/blt202303020008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[KT 대표 후보 분석]①현대차로 갔던 '전략통' 윤경림 사장 재영입한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020006</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 07:14:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT 차기 대표이사 공개 경쟁에 뛰어든 34명 중 지배구조위원회가 선정한 심사 대상자 윤경림·신수정·박윤영·임헌문 등 4명에 대해 분석한다.   윤경림 KT 그룹트랜스포메이션부문장 사장은 KT뿐만 아니라 현대자동차(이하 현대차)·CJ 등을 거치며 통신·비통신 사업을 모두 경험한 34년 경력의 '전략통'으로 꼽힌다. 윤 사장은 서울대학교에서 경영학 학사 학위를, 한국과학기술원(카이스트)에서 경영학 석·박사 학위를 각각 취득했다. 이후 주요 정보통신기술(ICT) 관련 기업에 몸 담으며 통신·미디어·모빌리티·메타버스·인공지능(AI) 등 디지털 융합 분야에서 경영 노하우를 쌓았다.   초고속인터넷·IPTV 상용화 이끈 통신 전문가 윤 사장은 한국의 통신 역사를 경험한 전문가로 꼽힌다. 그는 하나로텔레콤(현 SK브로드밴드)의 창립멤버다. 하나로텔레콤은 시내전화 서비스를 시작하며 당시 공기업인 한국통신(현 KT)이 100년간 독점하던 시내전화 시장에 경쟁을 촉발했다. 그는 1999년에는 세계 최초로 초고속인터넷(ADSL)을 상용화하는데 성공했다. 초고속인터넷의 보급은 IT(정보기술) 불모지였던 한국이 인터넷 산업을 일구면서 세계 최고 수준의 IT 강국으로 변모하는 시발점이 됐다.그는 2006년 신사업추진본부장(상무)으로 KT에 입사했다. 2008년 IPTV를 출시하며 미디어 시장의 판도를 바꿔놓았다. 당시 대부분의 시청자들은 유료인 케이블TV에 가입하는 방식으로 TV를 봤다. 가정에 안테나를 설치해 지상파 방송을 직접 설치하는 가정도 일부 있었다. 이런 가운데 IPTV가 등장하며 케이블TV의 아성에 도전장을 내민 것이다. KT를 비롯한 통신사들은 IPTV로 유료방송 시장에서 두각을 나타내기 시작했다. IPTV는 각 지역별로 사업을 하는 케이블TV와 달리 전국을 대상으로 서비스가 가능했다. 케이블TV에 비해 다양한 콘텐츠를 제공하며 가입자를 끌어 모았다. 통신사들이 보유한 휴대폰 및 초고속인터넷 서비스와 IPTV에 함께 가입하면 할인 혜택을 제공하는 결합상품도 IPTV의 성장세에 한 몫했다. KT의 IPTV는 출시 이듬해인 2009년만 해도 유선전화 매출 5조4000억원의 100분의 1 수준이었다. 하지만 IPTV는 성장을 거듭하며 연 매출 2조원을 내는 회사의 주력 사업이 됐다.   AI·클라우드·모빌리티로 디지코 근간 쌓다 KT에서 IPTV를 성공시킨 윤 사장은 CJ헬로비전(현 LG헬로비전)으로 옮겨 경영지원총괄 부사장을 맡았다. 그 사이 KT 최고경영자(CEO)로 부임한 황창규 전 회장은 윤 사장을 재영입하는 방안을 강하게 추진했다. 윤 사장이 진두지휘한 IPTV 사업이 회사의 주력 사업으로 커 가자 황 전 회장이 그를 회사의 미래 사업을 맡길 적임자로 낙점했기 때문이다.KT로 복귀한 윤 사장은 2019년까지 5년간 미래융합추진실장(부사장)과 글로벌사업부문장(부사장)을 맡으며 AI·빅데이터·클라우드·가상현실(VR)·증강현실(AR) 등의 신기술과 관련된 사업 확대에 힘을 쏟았다. 그 기간동안 현재 KT의 슬로건 '디지털 플랫폼 기업(디지코)'의 근간이 된 에너지·보안·모빌리티·헬스케어 등의 디지털 융합 사업이 자리를 잡았다.KT에서 비통신 사업을 키우며 회사의 체질을 개선하기 위한 밑거름을 쌓은 그는 2019년 현대차로 자리를 옮기며 또 한번의 도전에 나섰다. 그는 현대차에서 TaaS 사업부장을 맡으며 모빌리티 사업을 진두지휘했다. 현대차가 오래된 순혈주의를 깨고 외부 인재인 윤 사장을 요직에 발탁한 것은 그의 혁신 사업 추진능력과 미래성장에 대한 식견을 높이 샀기 때문이라는 평가가 나왔다.윤 사장은 2021년 다시 KT로 돌아와 그룹 전체를 총괄하는 그룹트랜스포메이션부문장을 맡았다. 그는 새로운 성장동력을 찾아 키우며 기업가치를 제고하는데 힘을 쏟았다. 그간의 역량과 경험을 기반으로 현대차와 CJ가 KT에 대규모 투자를 하는데 결정적인 역할을 했다. 현대차는 미래 모빌리티 기술 공조를 목표로 KT와 지분을 교환하며 혈맹을 맺었다. CJ ENM은 콘텐츠 사업 협력자로 KT스튜디오지니를 낙점하고 1000억원을 투자하기로 결정했다. 신한은행도 KT와 지분교환을 단행하며 전략적 동맹 관계를 맺었다. 그 결과 KT의 주요 주주 구성도 바뀌었다. 올해 1월 기준 KT의 주요 주주는 국민연금(9.95%), 현대차그룹(현대차 4.6%+현대모비스 3.1%=7.7%), 신한은행(5.58%), 영국계 투자사 실체스터 인터내셔널(5.07%) 등이다.윤 사장은 온화한 성격의 업계 마당발로 알려져있다. 그는 국내외 다양한 기업의 주요 인사의 관계를 맺었다. 그가 전략적 제휴를 맺은 곳만 해도 국내에서는 신세계그룹·한국항공우주산업(KAI)·넷마블그룹(코웨이) 등이 있다. 해외에서는 TurkTelecom(튀르키예)·Singtel(싱가포르)· MTS(러시아) 등과 인연이 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/02/blt202303020006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오헬스케어, ‘의료 정보 비대칭성 해결’ 위해 제시한 두 사업은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020005</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 07:14:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오헬스케어가 차기 프로젝트로 환자 친화형 연속 혈당 측정 프로세스 개발과 의료 데이터 플랫폼 사업을 선정했다. 헬스케어 사업의 미개척지를 ‘의료 정보 비대칭성 해결’로 보고 모바일 플랫폼 강자인 카카오가 승산이 있다고 판단한 것으로 분석된다.황희 카카오헬스케어 대표는 2일 경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 사옥에서 기자간담회를 열고 향후 카카오헬스케어가 주력할 두 가지 사업 모델델인 '프로젝트 감마'와 '프로젝트 델타'에 대해 설명했다.프로젝트 감마는 실시간 혈당과 라이프로그를 연결해 건강한 삶을 위한 맞춤형 인사이트를 제공하는 서비스다. 환자가 자신의 혈당 수치를 이해하고 자신이 무엇을 해야 하는지 쉽게 이해하면서 적극적으로 건강 관리할 수 있도록 유도하는 목표를 갖고 있다.황 대표는 글로벌 당뇨 환자가 5억명을 넘어서고 혈당 관리가 필요한 당뇨 전단계 인구가 10억명에 육박하는 상황이지만, 아직까지 혈당 관리 분야에서 언멧니즈(해결되지 못한 욕구)가 있다고 지적했다.그는 2015년 연속혈당측정기(CGM)가 출시된 가운데 하루에 수십 번 바늘로 손가락을 찔러 혈당을 측정하지 않아도 되는 방식을 개발했다. 최근 유럽당뇨병학회와 미국당뇨병학회는 1형과 2형 당뇨 환자를 가지리 않고 모든 환자가 CGM을 착용해 혈당 관리를 하도록 권고했다. 황 대표는 CGM이 혈당 측정의 패러다임을 바꾸긴 했지만 의료 정보의 비대칭성으로 인해 환자가 능동적으로 참여하는 혈당 관리가 이뤄지긴 어렵다고 분석했다. 황 대표는 “의사는 (혈당) 숫자만 봐도 다 알 수 있는데 환자는 그렇지 못하다”면서 “환자 주체 모티베이션이 중요하며 쉽고 간단하며 누구나 할 수 있어야 한다”고 밝혔다. 카카오헬스케어는 연속혈당측정기를 통해 실시간으로 측정된 혈당 수치를 모바일 앱으로 전달해 실시간 알림과 다이어리와 식사 기록 등을 조합해 환자의 상태를 이미지 등으로 알기 쉽게 보여줄 예정이다. 3분기 베타테스트, 4분기 상용화를 목표로 하고 있다. 카카오헬스케어가 추진하는 또 다른 프로젝트인 프로젝트 델타는 ‘의료기관에 쌓이는 의료 데이터를 활용해 의료기관과 제약사 등에게 자료를 제공하는 사업’이다. 카카오헬스케어는 의료법 등 현행법에 저촉되지 않는 방법으로 연합 학습(Federal Learning)을 활용한다. 카카오헬스케어는 의료기관에서 데이터를 반출하지 않고 알고리즘을 의료기관에 전송해 그 결과만을 획득한다. 이후 비식별화된 형태로 의료 데이터가 필요한 기업에게 이 결과 자료를 제공하면서 수익을 얻는다.황 대표는 “글로벌 디지털헬스케어 시장이 연간 700조원에 이르는데, 이 중 데이터 관련 시장은 110조원으로 추산된다”면서 “기업이 의료 데이터를 보유하고 있는 것에 대한 위험성을 지적하는 경우가 많아 이를 어떻게 접근해야 할지 고민했다”고 설명했다. 데이터를 받지 않는 연합 학습 기술은 이를 실현한 방법 중 하나다.관건은 데이터 표준화다. 의료기관마다 데이터 기준이 제각각인 점으로 인해 카카오헬스케어가 제공하는 알고리즘이 잘 맞지 않을 수도 있다. 이와 관련, 황 대표는 “한 대학병원과 차세대 데이터 분석 시스템 사업을 진행 중”이라며 “오는 5월부터 몇 개 대학병원과 상업적인 계약을 맺을 것”이라고 밝혔다.한편 카카오헬스케어는 국내에서 비대면 진료 사업을 하지 않겠다고 강조했다. 황 대표는 “사회적 합의가 없고, 법적으로도 불분명하며, 이미 몇몇 기업이 진출해있어서 별로 바람직하지 않다고 생각했다”고 설명했다. 다만 미국 등 글로벌 시장 진출은 가능하다는 입장이다. 황 대표는 “미국의 경우 보상체계가 명확하고 사업 비전이 확실해 기술지원 형식으로 진출할 것이냐고 물어본다면 생각해볼 수 있다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/02/blt202303020004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라 "차세대 모델 조립비용 절반으로 줄인다"…'반값 전기차' 공개는 아직]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020003</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 07:14:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 업체 테슬라가 차세대 전기차의 조립 비용을 절반으로 줄일 계획이라고 밝혔다.1일(현지시간) 테슬라는 미국 텍사스 테슬라 기가팩토리에서 가진 ‘투자자의 날’ 행사에서 전기차 디자인과 공장 효율성을 향상해 차세대 차량 조립 비용을 기존보다 50% 줄이는 것이 목표라고 밝혔다.    라스 모라비 테슬라 수석 엔지니어는 조립 공정을 단순화하고 생산에 드는 시간 단축을 통해 차세대 차량 조립 비용을 현재 ‘모델3’와 ‘모델Y’ 절반 수준을 달성할 수 있을 것으로 기대했다. 피터 배넌 테슬라 임원은 회사가 데이터를 활용해 비용을 절감할 수 있다고 밝혔다. 그는 “고객 데이터 분석 결과 테슬라 소유주들이 선루프를 사용하지 않는다는 점을 알게 돼서 이것을 없애기로 했다”고 설명했다.테슬라 투자자로 유명한 로스 거버는 이에 대해 자신의 트위터를 통해 “차량을 만드는 비용이 50% 감소한다면 25000~30000달러의 전기차를 살 수 있을 것”이라고 밝혔다.테슬라는 전기차 픽업트럭 ‘사이버트럭’을 연내 출시할 예정이라고 밝혔다. 사이버트럭은 2019년 최초 공개돼 당초 2021년 말에서 2022년 초 양산이 시작될 것으로 예상됐지만 여러 차례 일정이 연기됐다.일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 테슬라 모델 라인업에 세미트럭을 포함한 비교적 고가인 기존 모델 4개에 사이버트럭과 미래 모델 2종이 추가될 것이라고 소개했다. 또 머스크는 “지속 가능한 에너지로의 전환을 위해 배터리 기술이 근본적인 제한 요소”라고 말하며 관련 기술이 개선돼야 할 것이라고 강조했다.앞서 머스크는 이날 7년 만에 회사의 새 미래 청사진인 ‘마스터플랜 3’를 공개할 예정이라고 밝힌 바 있다. 머스크는 지난달 7일 트위터를 통해 ‘마스터플랜 3’가 “사람과 지구를 위한 완벽하게 지속가능한 에너지의 미래로 가는 길”이라고 소개했다. 이에 대해 시장에서는 테슬라가 이번 행사에서 '모델2'로 알려진 소형의 저가 차량을 공개할 것으로 기대하고 있다.머스크가 이날 행사 초반에서 저가형 모델에 대해 구체적인 내용을 밝하지 않고 발표를 마치며 테슬라 주가는 마감 후 시간외 거래서 4% 넘게 하락하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/02/blt202303020003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[바이든에 '틱톡 금지' 권한 부여하는 법안 美하원 외교위 통과]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303020001</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 07:14:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국에서 조 바이든 대통령에게 중국의 숏폼 소셜미디어(SNS) 플랫폼 틱톡을 전면 금지하는 권한을 주는 법안이 하원 외교위원회를 통과했다.  1일(현지시간) 외교위는 틱톡을 비롯해 국가 안보에 위협이 된다고 간주되는 애플리케이션(앱)을 바이든 행정부가 금지할 수 있는 권한을 주는 법안을 찬성 24표, 반대 16표로 가결했다.이 법안은 틱톡과 틱톡의 모회사인 바이트댄스를 직접 언급한다. 이 기업들이 사용자 데이터를 중국 정부, 또는 관계 기관에서 일하는 외국인에게 넘기거나 중국 정부의 감시, 해킹, 검열, 정보 수집 등에 관여했다고 판단될 때 바이든 대통령이 전면 금지령을 포함한 제재를 가할 수 있는 권한을 준다는 내용을 담고 있다.나아가 이 법안은 적대국을 포함해 모든 해외 국가로부터 자유로운 정보 자료의 이동을 허용하는 ‘버먼 수정안’을 무력화한다. 법안은 민감한 개인 데이터는 버먼 수정안의 보호를 받을 수 없다고 명시했다. 이 법안을 발의한 공화당 소속의 마이클 매콜 하원 외교위원장은 “틱톡을 기기에 다운로드 받은 사람은 중국 공산당에 모든 개인정보에 대한 백도어를 제공하는 것”이라며 “휴대전화에 정찰용 풍선이 있는 것과 마찬가지”라고 강조했다. 반면 민주당 소속 의원들은 법안이 서둘러 발의된 것이며 전문가들과 토론과 협의를 통한 검토가 필요하다며 전원 반대 표를 던졌다. 틱톡 대변인은 성명을 통해 “미국이 틱톡을 금지하는 것은 전 세계에 있는 10억명 이상의 사용자에게 미국 문화와 가치 수출을 금지하는 것과 마찬가지”라며 “틱톡을 사용하고 사랑하는 수백만 미국인들의 언론의 자유에 부정적인 영향을 주는 이 성급한 법안이 통과한 사실에 실망했다”고 밝혔다. 올리비아 돌턴 백악관 대변인은 “우리는 이 문제에 대해 취할 수 있는 다른 조치들을 계속 검토할 것이며 의회와 더욱 협력하는 방안이 포함된다”고 말했다.법안은 하원 전체 회의와 민주당이 다수당을 지키고 있는 상원을 통과하고 바이든 대통령이 서명을 해야 공식 발효된다.최근 서방을 중심으로 틱톡 퇴출 움직임이 확산되고 있다. 미국 백악관 예산관리국(OMB)는 연방정부 전 기관에 30일 안에 모든 기기와 시스템에서 틱톡을 삭제할 것을 지시했으며 20개 이상의 주 정부도 공무원과 계약자들에게 정부 소유 기기에 틱톡 사용을 금지했다. 유럽연합(EU), 캐나다와 일본 정부도 정부 기기의 틱톡 사용을 금지했다. &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 미국 내 틱톡 금지 시도에 대해 “메타, 스냅 등 격동의 2022년을 보낸 후 반동의 신호를 기다리고 있던 미국의 디지털 미디어 기업 투자자들이 듣게 된 예상치 못한 낙관적인 소식이라고 전했다. 앤드류 분 JMP 증권 애널리스트는 미국에서 틱톡 금지령이 내려질 경우 메타가 가장 큰 수혜자가 될 것으로 예상했다. 그는 “만약 틱톡이 사라진다면 인스타그램의 릴스 소비가 훨씬 더 많아질 것”이라고 말했다. 리서치 회사 니덤의 로라 마틴 애널리스트도 미국 내 틱톡 금지는 “틱톡에게 시장 점유율을 빼앗긴 모든 회사들에게 시사하는 바가 크다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/02/blt202303020001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'플레이어2', OCN 아닌 tvN·디즈니+ 조합 택할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303010007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303010007</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 07:14:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2018년 종영한 OCN 드라마 '플레이어'가 후속 시즌 제작을 확정한 가운데, 편성 채널을 변경할 가능성이 제기됐다. 최근 방송 채널 방영과 OTT 동시(혹은 순차) 공개하는 '멀티 채널' 형태가 일반화된 만큼, '플레이어2'도 '대세에 합류할 것'이라는 목소리가 나오고 있다. OCN 아닌 tvN? '선택과 집중'에 달렸다 1일 콘텐츠업계에 따르면, 플레이어2가 전작 편성 채널인 OCN 대신 tvN 편성을 검토중이다. 이는 CJ ENM의 방송 채널 사업 방향성과 연관이 있다.  2009년 CJ그룹에 매각된 OCN은 2010년 오리지널 드라마 '신의 퀴즈'를 통해 전환점을 맞이한다. 지상파 드라마가 강세를 보였던 당시 OCN은 상대적으로 높은 수위와 파격적인 스토리를 담아낸 신의 퀴즈로 마니아층을 형성했고 이후 △뱀파이어 검사 △특수사건전담반 TEN △38사기동대 △나쁜 녀석들 △보이스 등 스릴러 수사물에 특화된 콘텐츠를 선보이며 'OCN 오리지널' 브랜드를 전면에 내세웠다. 이후 '손 더 게스트'나 '프리스트' 같은 퇴마·공포류 드라마를 더해 장르물을 대중화 시킨 OCN은 2021년 웹툰 원작 판타지 액션 드라마 '경이로운 소문'이 자체 최고 시청률(약 10.99%)을 경신하며 제 2의 전성기를 맞이한다. 다만 CJ ENM 입장에서는 OCN이 장르물 특화 채널로 자리매김하면서 tvN 편성에 힘을 싣지 못하는 처지가 됐다. tvN 역시 △미스터 션샤인 △응답하라 1994 △시그널 △도깨비 등 매년 대작을 편성하며 채널 존재감을 키웠지만, 대중적인 로맨스 및 판타지 장르에 집중된 데다 마니아층이 탄탄한 장르물 시리즈의 경우 OCN 오리지널로 기획돼 '콘텐츠 경쟁력이 분산되고 있다'는 목소리가 나오기 시작했다. 이런 이유에서인지 OCN에 편성됐던 시리즈물의 후속작이 tvN에 편성되기도 했다. 2021년 방영한 '보이스4'가 그 대표적인 사례인데, OCN 오리지널로 세 번째 시즌까지 방영하며 마니아층을 형성했던 해당 시리즈가 tvN으로 옮겨간 것이다.   OCN '다크홀'의 후속 편성이 예상됐던 '배드 앤 크레이지'도 tvN으로 변경됐을 뿐 아니라 'OCN 오리지널' 브랜드 흥행을 견인했던 '경이로운 소문'의 후속 시즌도 tvN 편성이 결정된 상태다. 플레이어2 역시 이런 운영 방향의 일환으로 tvN 편성이 예상되고 있다. 2018년 종영한 플레이어의 경우 사기꾼, 해커, 싸움꾼, 드라이버 등 각 분야 전문가들이 모여 더러운 돈을 털어간다는 내용의 액션 드라마로 방영 당시 동시간대 비지상파 드라마 시청률 1위를 차지했을 만큼 큰 인기를 끌었다. 앞서 시즌1에 참여했던 제작사 '스튜디오드래곤'은 물론 송승헌·이시언·태원석 등 전작 배우들과 소재현 연출이 또 다시 의기투합하는 만큼, 기대감이 높은 콘텐츠로 알려져 있다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "OCN 시리즈물이 tvN으로 옮겨가는 것은 CJ ENM 내부 사업 계획에 따른 것이겠지만, 최근 위축된 광고 시장과도 연관성이 있을 것"이라며 "광고 시장 파이가 줄면서 보다 영향력이 큰 채널에 콘텐츠 편성을 늘리는 선택과 집중이 필요한 것은 아닐까 생각한다"고 말했다. 디즈니+ 편성?…글로벌 OTT에 쏠리는 시선 플레이어2는 현재 '디즈니+' 편성 소식도 들려오고 있다. tvN 혹은 OCN을 통한 방송 채널과 함께 글로벌 OTT 플랫폼에 콘텐츠를 동시 공개하는 방안이 유력한 것으로 알려졌다.   이는 최근 변화된 콘텐츠 제작·편성 방향성과 맞물린다. 앞서 tvN과 넷플릭스 동시 공개를 통해 시너지 효과를 봤던 '미스터 션샤인(2018년)' 이후 멀티 채널 편성이 보편화 됐는데, 이는 단순히 방송과 OTT 시청층만을 겨냥하는 것이 아니라 한국 콘텐츠의 글로벌 진출이라는 키워드와도 맞닿아 있다. 제작사 입장에서는 콘텐츠를 방송 채널과 글로벌 OTT 플랫폼 형태로 공급해 해외 로열티까지 얻을 수 있는 일석이조 효과를 얻을 수 있다.특히 지금은 넷플릭스 뿐만 아니라 디즈니+, 애플TV+ 등 국내외 시청층을 한 번에 공략할 수 있는 채널이 확대됐고 아마존프라임비디오나 라쿠텐 비키를 통해 특정 지역(다수 국가)을 공략하는 경우도 비일비재하다. 글로벌 진출을 위해 넷플릭스에 의존했던 제작사들은 5년여 만에 플랫폼을 취사선택할 수 있는 위치에 올라선 상황이다.플레이어2의 경우, 디즈니+를 포함한 글로벌 OTT 플랫폼과 동시 편성을 논의중인 것으로 알려졌다. OTT업계의 한 관계자는 "일선 현장에서는 플레이어2가 디즈니+ 등 글로벌 OTT 플랫폼과 동시 편성을 논의중이라는 이야기가 나오고 있다"며 "디즈니+가 지난해부터 한국 콘텐츠 확보에 공격적인 행보를 보이고 있는데, 한국 지역 오픈 당시 동시 공개로 편성했던 설강화와 지난해 SBS 천원짜리 변호사로 재미를 본 만큼 올해도 플레이어2를 포함해 다양한 콘텐츠를 검토하는 모습"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/01/blt202303010011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스카이조스터의 시장 점유율 1위…국산 백신 자급화 '롤모델']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302280023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302280023</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 07:14:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스의 자체 개발 대상포진 백신 ‘스카이조스터’가 작년 한 해 시장 점유율 1위를 기록, 국산 백신 자급화의 롤모델이 되고 있다. 글로벌 시장조사기관 IMS 데이터에 따르면, 스카이조스터의 지난해 국내 시장 점유율은 판매량 기준 54%로 국내 대상포진 백신 시장 1위를 달성했다. 분기별로는 1분기 51%, 2분기 52%, 3분기 56%, 4분기 57%로 매분기 역대 최대 시장 점유율을 달성했다.스카이조스터는 SK바이오사이언스가 자체 기술력을 바탕으로 개발한 세계 두 번째이자 국내 최초 대상포진 백신이다. 스카이조스터 이전에는 글로벌 제약사 MSD(한국MSD)의 대상포진 백신 ‘조스타박스’가 유일했다.2017년 정식 출시된 스카이조스터는 우수한 안전성과 면역원성, 편의성, 합리적인 가격을 바탕으로 시장 진출 2년 만에 누적 판매량 100만 도즈를 달성했다.  스카이조스터의 약진은 제품 자체의 경쟁력뿐만 아니라 외부 환경의 영향을 받은 점도 있다.의료계와 제약업계 관계자들은 경쟁사의 대상포진 백신 홍보 또한 스카이조스터의 약진에 도움을 줬다고 분석한다. 글락소스미스클라인(GSK)은 2022년 말 대상포진 백신 ‘싱그릭스’ 국내 판매를 시작하면서 대상포진 백신 접종 필요성을 대대적으로 홍보하기 시작했다. 백신 등 의사의 처방을 통해 구입하는 전문의약품은 약사법상 TV 광고가 제한된다. 이에 GSK는 배우 마동석을 내세워 광고 전면에 제품명도, 회사명도 없이 대상포진의 위험성을 알리는 광고를 시작했다. 스카이조스터와 조스타박스가 반사 이익을 얻을 수 있었던 이유다. 제약업계 관계자는 “GSK의 광고 전략은 질환의 위험성을 내세워 대상포진 백신 접종률을 끌어올리는 공익적인 요소가 크다”면서 “대상포진 백신 전체 시장 규모를 키워 국민 건강 증진에 이바지했다는 공로를 인정해줘야 한다”고 지적했다.조스타박스의 수급 불안정도 스카이조스터의 점유율 1위 등극에 영향을 끼쳤다. 조스타박스를 유통 중인 HK이노엔은 최근 거래 의약품유통업체에게 오는 3월 말까지 조스타박스가 품절된다는 내용의 공문을 발송했다. 조스타박스는 2022년 6월 말부터 수입 일정이 지연돼 2022년 10월까지 물량 부족에 시달렸다. 이후 조스타박스 5개 로트(제품번호)가 국가출하승인되면서 물량 부족에서 벗어났지만, 올해 1월부터 물량이 다시 바닥났다. 2월 22일 1개 로트가 국가출하승인됐지만, 물량 부족을 해소하기에는 턱없이 부족하다. 한국MSD 관계자는 “오는 3월 말부터 순차적으로 공급 부족이 해결될 수 있을 것”이라고 밝혔다.제약업계 관계자들은 조스타박스의 품절 등으로 스카이조스터가 반사 이익을 얻었다는 점 보다는 스카이조스터가 국산 백신 자급화의 성과물 중 하나라는 점을 주목한다. 해외에서 들어오는 백신에 의존하게 되면 비싸게 백신을 사거나 공급이 들쭉날쭉할 수 있는데, 국산 백신이 건재하다면 이를 해결할 수 있다는 의미다.한 국내 백신업체 대표는 “국가에서 백신 자급화를 위해 적극 노력하면서, 백신산업 육성을 위해 개발된 백신이 제 가격을 받을 수 있도록 지원해야 한다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/01/blt202303010014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[은행권 '부동산 영끌족' 원금상환 유예해준다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303010005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303010005</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 07:14:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대출을 '영혼까지 끌어모아' 부동산에 투자한 차주들도 시중은행들의 도움을 받을 수 있게 됐다.1일 은행연합회에 따르면 은행권은 최근 금리인상 및 경기둔화 등으로 주택담보대출(이하 주담대) 원금상환에 어려움을 겪고 있는 차주들의 부담을 경감하기 위해 주담대 프리 워크아웃 원금상환유예 적용대상을 확대하기로 했다.주담대 원금상환유예 지원대상 차주 기준에 현행 실직·폐업·휴업·질병 등 이외에도 금리 부담이 가중돼 원금 및 이자 상환 애로를 겪는 경우를 추가, 금융환경 변화로 인해 어려움을 겪고 있는 차주들을 지원한다는 계획이다.'금리 부담' 판단기준은 금융위원회가 앞서 주요업무 추진 계획 등을 통해 밝힌 바와 같이 'DTI(총부채상환비율) 70% 이상' 기준을 적용한다. DTI는 차주가 매년 갚아야 하는 원금과 이자가 연간총소득에서 차지하는 비율을 뜻한다.한국보건사회연구원의 '청년미래의 삶을 위한 자산 실태 및 대응방안' 보고서를 보면 2021년 기준 19~39세 청년이 가구주인 가구의 평균 부채는 8455만원이었고, DTI가 300% 이상인 가구는 21.8%에 달했다. 이는 2012년(8.37%)에 비해 2.6배 급증한 수치다. 청년 가구주 5명 중 1명꼴로 연간총소득의 3배 넘는 빚을 지고 있다는 뜻이다.또 은행권은 주담대 원금상환유예 대상주택 가격 기준을 현행 6억원 이하에서 '9억원 이하'로 대폭 상향 조정한다. 더 많은 차주들의 상환애로를 경감한다는 취지다.이 같은 개선사항은 오는 2일부터 시행된다. 은행연합회 관계자는 "은행권은 향후에도 적극적인 프리 워크아웃 실행을 통해 취약차주지원을 위한 노력을 계속하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/01/blt202303010008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스타벅스의 '그린워싱' 꼬리표 떼기…이월 MD 상품 할인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303010006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303010006</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 07:14:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신세계그룹 계열사 스타벅스코리아가 '그린워싱(위장환경주의)' 오명 벗기에 나섰다. 일부 매장을 '클리어런스(재고 정리)' 매장으로 지정, 이전 시즌 MD(굿즈)를 할인 판매하면서다. 스타벅스코리아는 그동안 리유저블컵(다회용컵), 종이 빨대 사용 등으로 친환경 정책을 활발히 하면서도 과도한 MD 출시로 그린워싱 논란에서 자유롭지 못한 바 있다.  서울·경기권 '클리어런스 매장' 일부 지정 운영 1일 &lt;블로터&gt; 취재에 따르면 스타벅스코리아는 최근 서울·경기·인천 지역에 클리어런스 매장을 운영하기 시작했다. 클리어런스 매장은 이전 시즌 MD 상품을 30% 할인된 가격으로 판매하는 곳이다. 새 시즌 MD와는 별개로 매장 내 별도 공간에 클리어런스 진열대를 마련해 이월 상품을 선보이는 방식으로 클리어런스 매장을 운영한다.     스타벅스는 서울 34곳 매장 등 서울·경기권 일부 매장에서만 클리어런스 할인을 시행하며, 텀블러 구입 시 텀블러 쿠폰을 지급하는 등 신규 시즌 MD 판매와 비슷한 혜택을 제공한다. 스타벅스가 클리어런스 매장을 운영하는 것은 그린워싱 오명을 벗기 위한 자구책으로 풀이된다. 스타벅스는 계절 별 시즌 외에도 크리스마스, 한글날 등 기념일에 맞춰 MD를 수시로 출시해왔다. 최근 판매된 '바리스타 춘식 MD'상품이나 이날 출시된 삼일절 MD가 대표적인 예다. 스타벅스의 MD 상품은 빠르게 품절되거나 웃돈이 붙어 리셀되는 등 인기가 높은 편이지만, 플라스틱 제품을 다수 생산한다는 이유로 환경오염 이슈에서 벗어나지 못하고 있다. 특히 스타벅스가 친환경 경영을 시작하면서 그린워싱 논란은 더욱 거세졌다. 스타벅스코리아가 친환경 경영의 일환으로 종이빨대를 사용하거나 리유저블컵(다회용컵)을 출시하고 있지만, 여전히 텀블러 등 MD 상품을 수시로 출시하고 있고 다회용컵의 권장 사용 횟수 또한 수십번에 불과하기 때문이다.이월 시즌 MD의 재고로 인한 쓰레기 발생도 스타벅스가 야기하는 환경 오염의 주범으로 지목되고 있다. 스타벅스가 연례 행사로 판매하는 '럭키백' 굿즈도 이런 이월 상품을 처리하기 위한 '재고떨이'로 전락했다는 지적도 이어졌다. 스타벅스코리아는 클리어런스 매장 운영이 그린워싱 꼬리표를 떼기 위한 자구책이 될 것으로 기대하는 것으로 보인다. 이월 상품이지만 텀블러 쿠폰 제공 등 혜택은 새 시즌 MD와 비슷하고, 럭키백 등과 달리 소비자에게 선택권이 주어진다는 이점이 있기 때문이다. 또 클리어런스 매장은 스타벅스코리아가 수년 간 진행하고 있는 개인컵 사용확대 정책에도 도움이 될 것으로 전망된다. 다만 스타벅스코리아에 따르면 클리어런스 할인은 한시적 할인 행사다.  천만 회원 앱 활용 '온라인 스토어'로 '일거양득' 이월 MD 상품 할인 판매는 스타벅스코리아의 온라인 스토어 성장에도 힘을 보탤지 주목된다. 스타벅스코리아는 지난해 자사 애플리케이션(앱)을 통해 운영해 온 전자상거래 서비스 '기프트 배송하기' 서비스를 '온라인 스토어'로 변경하고 서비스 확대해 나선 바 있다.   온라인 스토어는 텀블러, 컵, 보온병 등 MD 상품을 판매하는 서비스다. 코로나19 팬데믹 이후 온라인 소비 패턴이 늘어남에 따라 스타벅스 역시 온라인 판매를 강화한 것으로 풀이된다. 특히 지난달 스타벅스코리아에 따르면 '스타벅스 리워드 회원(앱 서비스 가입자)' 수가 1000만명을 넘어서는 등 두터운 회원층을 확보하면서 온라인 스토어 역시 성장할 것으로 기대되는 상황이다. 스타벅스코리아는 온라인 스토어를 통해 이월 시즌 MD의 판매 또한 확대할 것으로 예상된다. 오프라인에서는 한시적으로 클리어런스 매장을 운영한다면, 온라인 스토어를 통해 상시 이월 시즌 MD 상품을 운영할 수 있다는 판단에서다. 연이은 MD 제작과 관련한 지적에 대응하는 한편 재고 상품 또한 해결할 수 있는 일석이조 정책이 될 수 있을지 주목된다. 실제 스타벅스코리아는 지난달 자사 애플리케이션 리원드 회원을 대상으로 한 무작위 설문조사 '아미 스타벅스 리뷰'를 통해 '온라인 스토어 만족도 조사'를 진행했다. 해당 리뷰를 통해 온라인 스토어에 대한 소비자 수요를 조사한 것이다. 설문 내용 중에는 이월 MD 상품 판매에 대한 수요 조사도 포함돼 있어, 이월 상품 판매의 지속적인 확대가 예상된다. 스타벅스코리아 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "클리어런스 매장은 지난 MD 상품을 일부 할인함으로써 개인컵 사용을 확대하고 고객에게 혜택을 제공하기 위한 한시적 할인 정책"으로 "고객 니즈를 파악해 지역별로 매장을 선정해 진행하고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/01/blt202303010009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["부동산 투기 막겠다"는 중국…미완공 주택 '41만채' 쌓였다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303010004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303010004</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 07:14:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2011년 중국 공산당은 중·저소득층을 대상으로 한 '보장성 주택' 공급 확대와 선납금 비율 상향 등 공급과 수요 양 측면에서 가격 안정화 조치를 시행했다. 2016년 경제 기조를 결정하는 '중앙경제공작회의'에서는 "주택은 거주하기 위한 것이지 투기 대상이 아니다"라는 방침을 공식화했다.현재 중국의 부동산 시장은 어떨까? 2021년 헝다(Evergrande)의 디폴트(채무불이행) 위기를 시작으로 부동산기업의 채무불이행이 급증했다. 2022년 7월 부동산 개발업체가 자금 조달에 어려움을 겪으면서 공사가 지연되자 중국 주택 구매자들이 모기지(주택담보대출) 원리금 상환을 거부하는 사태가 발생하기에 이른다. 부동산으로 쌓은 국부가 상당한 만큼 규제 반작용도 급속도로 커져가는 모양새다.1일 KB금융지주 경영연구소의 '중국 부동산 정책 동향과 부동산 경기 회복 가능성 진단' 보고서를 보면, 2022년 말 기준 중국 32개 도시에서 290개 주택 건설 프로젝트와 연관된 총 40만7956채의 주택이 여전히 미완공 상태로 주택 구매자에게 인도가 지연되고 있는 것으로 나타났다.'건전한 수요자'의 피해를 축소하기 위해선 민영 부동산 기업의 유동성 문제에 대한 불확실성이 제거돼야 할 필요가 있다. 그렇지만 중국 부동산기업의 채무불이행 규모는 국내 채권의 경우 2021년 686억 위안(약 13조1000억원)에 그쳤으나 2022년에는 1966억 위안(약 37조5000억원)으로 약 3배 급증했다. 외화채권의 경우에도 57억 달러(약 7조6000억원)에서 186억 달러(약 24조6000억원)로 치솟았다.2020년 판매순위 30개 상위 기업 중 헝다를 비롯해 롱촹(Sunac), 스마오(Shimao), 쉬후이(CIFI), 진커(Jinke), 양광청(Sunshine City) 등 12개 기업이 2021~2022년중 국내외 발행 채권에 대한 원리금 지급에 실패했다.  가계의 소득 증가는 미진해 주택시장 소비 심리를 되살릴 여력이 부족하다. 2022년 12월 중국 도시 실업률은 5.5%로 정부 목표치(5.5%)를 위협하고 있다. 청년(16~24세) 실업률도 16.7%로 매우 높은 수준이다. 2022년 중국 가계의 1인당 가처분 소득은 4만9238위안(약 940만원)으로 전년 대비 1.9% 증가에 그쳤다. UBS의 중국 소비자 조사에 따르면, 향후 2년 안에 주택 구매 의향이 없다는 응답자의 비중은 2022년 6월 28%에서 11월 35%로 증가했다.중국 부동산 시장은 2021년 하반기 이후 주택판매면적, 주택가격 및 신규건설면적이 모두 큰 폭 하락하는 등 부진이 심화되는 모습이다. 부동산 개발 기업 부실에 따른 공사 중단, 제로 코로나 정책 지속 등으로 소비심리가 위축되면서 주택 판매량 및 가격이 큰 폭으로 하락했다.이에 중국 정부는 2022년 9월 대출금리 인하 등에 이어 11월 부동산기업 유동성 지원 확대 등 각종 부동산 부양조치를 발표했으나, 위축된 주택 수요를 진작하기에는 미흡하다는 지적이 나온다. 2016년부터 시행되고 있는 베이징, 상하이 등 대도시의 주택구매제한 정책은 아직 완화되지 않고 있어서다. 이는 규제 완화로 급격한 가격상승이 재차 반복될 것을 경계하고 있기 때문이다.앞서 중국의 부동산 기업들과 개인들은 레버리지 확대를 통해 부동산에 투자를 늘려 부를 축적해 왔고 기업 및 가계 부채는 빠르게 증가했다. 그 결과 계층간 소득 불균형은 심화됐다. 소득 분배 불균형을 나타내는 '지니계수'는 중국이 42.1로 아르헨티나, 브라질 등 상위 중진국 평균(40.5)보다 높고 미국, 일본 등 선진국 평균도 큰 폭 상회하고 있다. 이는 시진핑 중국 국가주석이 주창한 '공동부유'와는 배치된다.UBS는 투입산출 모형을 통해 중국의 부동산 산업은 직·간접적으로 2021년 GDP의 24%를 차지하고 있는 것으로 추산했다. 부동산에 가장 크게 노출된 부문은 금속 및 비금속 부문이며, 부동산 부문 부가가치가 10% 감소하면 직간접적인 경로를 통해 GDP 성장률은 2.5%포인트 감소 효과를 초래하는 것으로 분석됐다.중장기적으로도 주택 경기 회복 제약 요인들이 상존한다. 현재 중국 부동산 시장 관련 지표 중 가계부채비율, 대도시 PIR(소득 대비 주택가격비율), 은행대출 익스포져 비중은 미국, 일본 등의 부동산 버블 시기 수준에 근접하고 있어 정부가 주택 구매 제한을 완화해 부동산 가격을 자극할 경우 경기를 다시 과열시킬 수 있다는 전망이 나온다.이정진 KB경영연구소 선임연구위원은 "회사채 디폴트의 대부분이 중국 부동산 기업에 집중돼 있고 올해 상반기에만 부동산 기업이 발행한 1010억 달러(약 133조8000억원)의 역내외 채권의 만기가 도래할 예정"이라며 "부동산을 대체할 성장동력을 부재한 상황에서 부동산 경기 침체가 장기화될 경우 정부 재정난 심화 및 GDP 성장률 둔화 등의 리스크를 키울 수 있다"고 말했다.&lt;블룸버그통신&gt;에 따르면 중국에서 부채 한도를 초과한 성·시·자치구는 31개 중 17곳 이상이다. 충칭시와 윈난·구이저우·푸젠·랴오닝·지린성의 경우 부채비율이 200%를 넘었다. '제로 코로나' 정책에 따른 검사 및 방역비용과 부동산 침체에 대응하는 세금감면 조치 등 중국 중앙정부의 정책 영향이 하방했다. 중국 정부 재정수입 중 토지사용권 매각 수익이 큰 비중을 차지해 부동산 경기 침체가 장기화될 시에는 정부 재정난을 심화시킬 우려가 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/01/blt202303010006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['서빙·방역·배송' 다하는 KT 로봇 플랫폼…수익은 어떻게 만들어내나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302280020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302280020</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 07:14:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT 로봇 사업은 클라우드 기반으로 로봇을 관제하는 플랫폼이 핵심으로 꼽힌다.로봇은 KT가 추진 중인 디지털 플랫폼 기업(이하 디지코)으로의 전환 중 핵심 사업 중 하나다. KT가 로봇 시장의 경쟁자들과 차별화한 점은 자체 개발한 플랫폼 '로봇 메이커스'다. 로봇 메이커스는 로봇을 활용한 서비스를 하는데 필요한 인프라들을 연결해준다. 가령 로봇이 배송을 하려면 엘리베이터를 타거나 내려야 하고 주문·결제 앱과도 연결돼야 한다. 인터폰을 활용해 출입문을 드나들어야 하고 식품의 경우 콜드체인(저온 유통체계)도 가능해야 한다. 로봇 메이커스는 이러한 인프라들을 연결해주는 통합관제 플랫폼이다. 이 플랫폼은 클라우드 상에 존재한다. 클라우드에서 통신망을 통해 로봇과 연결된다. 때문에 KT의 로봇이 아닌 다른 기업이 선보인 로봇이라도 로봇 메이커스를 활용할 수 있다.KT는 로봇 사업을 준비 중이지만 플랫폼이 없는 기업에게 로봇 메이커스를 제공하면서 매출을 올릴 수 있다. A 기업이 자사의 로봇을 각 시스템과 연동할 수 있도록 로봇 메이커스의 SDK(소프트웨어 개발 도구)와 API(애플리케이션 프로그래밍 인터페이스)를 제공하는 방식이다.로봇을 각 사업장에 구독형 서비스로 공급하는 과정에서도 KT는 매출을 얻을 수 있다. 단순히 로봇을 판매하고 끝나는 것이 아니라 로봇 하드웨어와 플랫폼을 함께 지속적으로 공급하며 월 사용료를 받는 방식이다.KT는 앞서 서빙과 방역 관련 로봇을 선보였다. 서빙 로봇은 매장에서 고객들에게 서빙을 담당했다. 매장 점주는 로봇에게 서빙 업무의 일부를 맡기고 다른 업무에 집중할 수 있다. 방역 로봇도 KT의 작품이다. KT는 지난해 각 지방자치단체에 방역 로봇을 판매한데 이어 지난달 27일(현지시간) 스페인 바르셀로나에서 개막한 '모바일 월드 콩그레스(MWC) 2023'에서도 선보였다. KT의 방역로봇은 MWC 전시장에서 무인 자율주행 방식으로 공기 정화, 공기 중 부유 바이러스 살균, 바닥면 바이러스 살균 등의 기능을 관람객들에게 시연했다.KT의 로봇은 배송으로도 확대됐다. 타깃은 리조트와 캠핑장이다. 가령 텐트 안에서 원격으로 QR코드로 물품을 주문하면 로봇이 배달해 주는 방식이다. 현재 경상남도 진주의 한 캠핑장에서 테스트 중이다. 회사는 이곳을 성공 구축사례로 삼아 배송 로봇을 다른 리조트와 캠핑장으로 확대 보급할 계획이다. 로봇 사업의 실적은 회사의 영역별 실적 중 디지코 B2B(기업간거래)의 'AI/New Biz'에 포함된다. KT는 2022년 별도기준 AI/New Biz에서 4229억원의 매출을 기록했다. 전년 대비 21.9% 증가했다. 이는 디지코 B2B 사업 중 가장 큰 폭의 성장세다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/28/blt202302280018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[매출·수익성 급증 삼성전자 하만, '미운오리' 평가가 뒤바뀌고 있다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302280019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302280019</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 07:14:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 자동차 전장(전자장비) 사업을 담당하는 하만이 가시적인 성과를 내고 있다. 전장 사업은 이재용 삼성전자 회장이 미래 성장동력 중 하나로 추진중인 분야다.1일 삼성전자에 따르면 자회사 하만은 지난해 연간 매출 13조2100억원, 영업이익 8800억원을 기록했다. 각각 전년 대비 31.6%, 46.7% 늘어난 규모이며, 역대 최대 실적이다.하만은 JBL, AKG 등 유수의 음향 브랜드를 소유한 글로벌 최대 오디오·전장 회사다. 삼성전자는 지난 2016년 11월 80억달러(약9조7800억원)을 투자해 하만을 인수했다. 그러나 하만이 수년간 뚜렷한 수익성을 확보하지 못하면서, 시장에선 삼성전자의 인수가 실패했다는 평가도 나왔다.최근 시장에서 하만에 대한 평가가 뒤바뀌었다. 하만은 2022년 3분기와 4분기에 견조한 소비자 오디오 판매에 힘입어 2분기 연속 최대 실적을 달성했다. 특히 4분기에는 3700억원의 영업이익을 기록했는데, 이는 삼성전자의 반도체를 담당하는 DS(디바이스솔루션)부문의 영업이익 2700억원보다도 많았다. 비록 DS부문이 글로벌 경기 침체에 따른 수익성 악화로 인해 부진한 실적을 기록한 영향이지만, 이를 차치하고 하만 자체로 수익성을 확보하면서 알짜사업으로 떠올랐다는 평가를 받고 있다.영업이익률 또한 역대 최대를 기록했다. 2017년 1.1% 수준이었던 영업이익은 2021년 6.0%로 올랐으며, 2022년에는 6.7%를 기록했다. 하만의 매출 대비 수익성이 좋아졌다는 의미다.  올해 전장 및 오디오 시장이 소폭 성장할 것으로 예상되는 가운데, 하만은 전장 사업에서 디지털콕픽과 카오디오(Car Audio) 중심 판매 확대를 추진할 계획이다.디지털콕핏은 디지털화된 자동차의 내부운전 공간을 지칭하는 용어다. 운전자가 자동차 안에서 엔터테인먼트 콘텐츠를 즐기거나 원격회의 등 개인 업무를 할 수 있도록 돕는 솔루션이다. 삼성전자에 따르면 2022년 기준 하만의 글로벌 디지털콕핏 시장 점유율은 24.7%다. 전년(2021년) 25.3%보다 0.6%P 하락했지만, 여전히 시장 1위 사업자다.하만은 최근 이탈리아 슈퍼카 브랜드 ‘페라리’와 디지털콕핏 분야에서 손을 잡았다. 하만은 올해 1월 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 IT(정보기술) 박람회 ‘CES 2023’에서 공개한 차세대 드라이빙 솔루션 ‘레디(Ready)’를 페라리에 공급할 것으로 알려졌다. 양사의 협력으로 하만의 디지털콕핏 시장 1위의 입지가 더욱 강화될 전망이다.카오디오 분야에서 시스템 솔루션뿐만 아니라 오디오 컴포넌트(스피커, 앰프 등)도 제공하고 있다. 현재 이 시장에서 보스(Bose), 파이오니아(Pioneer), 파나소닉(Panasonic)과 경쟁이 치열한 상황이다. 하만은 차별화된 제품과 브랜드 경쟁력을 바탕으로 온·오프라인 매출을 확대할 계획이다.하만은 텔레매틱스 분야로도 보폭을 넓히고 있다. 텔레매틱스는 자동차와 무선통신을 결합한 차량 무선인터넷 서비스를 말한다. 하만은 지난 7월 일본의 도요타에 5G 고성능 텔레매틱스 장비 공급 계약을 체결했다. 업계에선 약 1000억원 규모로 추산하고 있다.한편, 시장조사업체 스트래티지 애널리틱스에 따르면 세계 전장 시장 규모는 2024년 4000억달러(한화 567조7600억달러), 2028년 7000억달러(993조5800억원)를 넘어설 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/28/blt202302280014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>