<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 31 Jan 2023 21:19:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]경기 둔화 속 에스원 '현금 창출 능력'에 쏠린 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310020</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 10:15:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   보안기업 에스원이 경기 둔화 국면 속에서도 2022년에 양호한 실적을 낸 가운데 회사의 꾸준한 EBITDA(에비타) 흐름에 관심이 쏠립니다.에스원은 31일 '연결재무제표 기준 영업(잠정)실적' 공시를 통해 2022년 연결기준 매출 2조4680억원, 영업이익 2041억원을 기록했다고 공시했어요. 전년 대비 각각 7%, 14% 증가했습니다. 덕분에 영업이익률도 2021년 7.8%에서 2022년 8.3%로 늘었어요.글로벌 경제가 고물가와 고금리로 신음하고 있는 가운데 국내 주요 기업들도 경기 둔화의 여파를 피해가지 못했죠. 하지만 에스원은 최근 5년간 완만한 실적 상승세를 이어갔습니다. 매출은 2018년 2조183억원에서 증가세를 이어가다 2020년에는 2조4000억원을 넘어섰습니다. 영업이익은 2018년 1991억원에서 2020년 2045억원까지 늘었다가 2021년 1797억원으로 주춤했지만, 2022년 2조41억원으로 2조원대를 회복했습니다.에스원의 매출과 영업이익 상승세만큼 눈길이 가는 것이 에비타입니다. 에비타는 이자비용·법인세·감가상각비를 차감하기 전의 영업이익을 말해요. 세 항목들을 제외하는 이유는 기업의 현금 창출 능력을 평가하는데 영향을 미치지 않기 때문입니다. 그래서 에비타는 기업이 영업활동을 통해 벌어들이는 실질적 현금 창출 능력을 보여주는 지표로 활용됩니다.  에스원의 최근 5년간 에비타 추이를 보면 2018년 3434억원에서 2019년 3588억원, 2020년 3703억원까지 늘었다가 2021년에는 3487억원으로 주춤했어요. 하지만 2022년에는 3753억원으로 반등하며 5년간 가장 높은 수치를 기록했죠. 에스원이 경기 둔화 국면 속에서도 꾸준히 현금을 만들어낼 수 있는 능력을 갖췄다고 평가할 수 있는 배경입니다.에스원의 현금 창출 능력의 사업적 배경을 살펴보면 '구독형' 비즈니스 모델(BM)과 안정적인 보안 서비스를 원하는 기업들의 성향이 맞물렸다고 볼 수 있어요. 물리보안이든 정보보안이든 일회성으로 구매하고 마는 기업은 없겠죠. 우리 회사의 보안을 책임져줄 기업으로부터 각종 보안 서비스를 받으며 매월 사용료를 지불합니다. 에스원 입장에서는 구독형 보안 서비스를 제공하며 꾸준히 사용료를 받을 수 있습니다. 에스원의 사업은 크게 시큐리티 서비스(이하 시큐리티)와 인프라 서비스(이하 인프라)로 구분됩니다. 이중 시큐리티의 '시스템보안서비스 정보보안, IoT(사물인터넷) 보안'의 매출 비중이 가장 높습니다. 2022년에 1조1320억원의 매출을 올렸어요. 전년 대비 5% 증가했습니다. 시스템 보안은 회사의 전통 매출원인 출동경비 서비스를 말해요. 고객의 빌딩이나 매장에 외부 침입이 발생했을 경우 보안 요원이 현장으로 출동하죠.인프라에 속한 부동산 서비스도 2022년에 전년 대비 5% 증가한 6893억원의 매출을 기록하며 회사의 매출 성장을 견인했습니다. 부동산 서비스는 에스원이 건물에 대한 모든 관리를 책임지는 서비스입니다. 기본적으로 출입보안과 에너지 관리를 담당해요. 건물의 공실을 최소화하기 위해 관리를 하고 건물이 매각될 경우 이를 책임지고 수행하는 매각 주관사의 역할도 마다하지 않죠.기업들이 과거에는 보안에 대한 투자를 비용으로 인식하는 경우가 많았어요. 하지만 각종 사이버 공격이 이어지고 자산관리에 대한 중요성이 커지면서 기업들의 성향이 조금씩 바뀌었어요. 보안에 대해 평소에 투자해야 한다는 인식이 퍼지면서 시스템 보안 및 건물관리에 대한 기업들의 수요는 꾸준히 이어지고 있습니다. 이는 에스원처럼 물리보안과 정보보안을 모두 담당하는 기업에게는 기회죠.회사가 불황속 양호한 실적을 내면서 기업가치도 상승 국면을 탈지 관심입니다. 31일 기준 에스원의 시가총액은 2조1888억원으로 유가증권시장(코스피) 130위입니다. 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)이 시작되던 2020년 10만원을 넘어섰던 에스원의 주가는 경기 둔화 여파로 절반 수준인 5만원대까지 하락한 상황입니다. 에스원은 2022년 실적발표를 하며 결산배당으로 1주당 2500원의 현금배당을 실시하기로 결정했습니다. 배당금 총액은 845억원입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310046.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[그래서 수익성은? 2% 아쉬운 과기정통부 '28GHz 5G 비책'…SKT·KT는 '난감']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310018</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 10:15:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과학기술정보통신부가 28GHz 5G 주파수 대역 신규 사업자 지원 방안을 장고 끝에 내놨지만, 핵심인 수익성은 장담하지 못했다. 더불어 이동통신사의 협조가 필요한 지원 정책들이 포함되면서 이통 업계의 고민도 커지게 됐다. 과기정통부는 31일 정부서울청사에서 28GHz 5G 주파수 대역 800MHz 폭에 대한 신규 사업자 지원 방안을 발표했다. 이는 지난해 말 주파수 할당 조건을 미충족한 KT, LG유플러스로부터 회수한 28GHz 5G 2개 대역 중 1개에 관한 것이다. 당시 과기정통부는 회수 주파수 활용 방안에 대해 '파격적인' 신규 사업자 진입 지원 조건을 마련, 이통사를 제외한 민간기업이 해당 주파수를 활용할 수 있도록 돕겠다는 입장을 내놓았다.   그러나 뚜껑을 열어보니, 신규 사업자에게 주어질 혜택은 커도 수익성은 기대하긴 어려울 것이란 평가가 나온다. 이날 발표된 지원 방안의 골자는 △주파수 할당대가 납부 부담의 경감 및 망 구축 비용 절감을 위한 정책 지원 △3.7GHz 주파수 추가 할당 가능성 시사 △도 단위 주파수 할당 허용 등이다. 특히 불확실한 대내외 경제 상황과 현시점 28GHz 5G 주파수의 낮은 사업성을 고려, 신규 사업자가 충분한 기간을 두고 시장 진입을 고려할 수 있도록 할 계획이다. 이를 위해 과기정통부는 신규 할당 주파수를 최소 3년 이상 이통사 외 기업에만 할당하는 '전용 대역'으로 공급한다. 28GHz 5G 서비스에 반드시 필요한 앵커 주파수는 기존 통신장비 호환성과 기기 조달 측면에서 유리한 700MHz 혹은 1.8GHz 대역 공급을 후보로 올렸다. 앵커 주파수는 28GHz 5G 주파수의 신호제어나 과금에 필요한 주파수다. 최소 20MHz 이상의 대역폭이 필요하다. 해당 주파수 할당대가는 아직 정해지지 않았다. 그러나 신규 사업자 의지에 따라 이 주파수를 앵커 외 직접 서비스 용도로도 쓸 수 있다. 다만 이 경우 과기정통부는 별도의 용도 전환 절차와 주파수 할당 대가가 적용될 것이라고 설명했다. 700MHz~1.8GHz 등 중·저 주파수 대역은 전국망 구축이나 일반 소비자용 스마트폰에서 활용 가능한 각종 통신 서비스 구축에 유리해 수익성이 좋다. 반면 초고주파인 28GHz는 아직 이를 수신할 수 있는 스마트폰이 국내에 없고, 주파수 특성상 전국망 구축이 어려워 수익성이 낮다. 기존에 이통3사가 28GHz 5G 투자에 소극적이었던 이유도 투자 대비 충분한 수익성을 기대할 수 없다고 판단했기 때문이다. 과기정통부도 이번 정책 수립 중 해당 부분을 충분히 고려했다는 입장이다. 따라서 신규 할당 대역은 기본적으로 1개 사업자가 전국망을 구축하는 조건으로 들어오길 희망하나, 여의치 않을 경우 복수의 사업자가 대광역권(수도권, 강원권, 충청권 등 7개 권역) 기준으로도 할당받을 수 있도록 했다. 이 경우 전국망 사업자와 이음5G(소규모 지역·건물 단위 서비스) 사업자의 중간 격인 통신 사업자가 새로 탄생하게 된다. 과기정통부는 신규 사업자가 초기 망 구축 비용도 대폭 줄일 수 있도록 여러 제도적 지원 장치를 마련했다. 만약 신규 사업자가 28GHz로 핫스팟(트래픽이 집중되는 특정 구간) 서비스를 구축할 경우 지역 내 28GHz 기지국들을 연결할 유선 통신망도 함께 구축해야 한다. 기존 이통사 인터넷 망에 연결하기 위한 망 접속료도 내야 한다. 과기정통부는 고시 개정을 통해 그간 이통사의 의무 제공 장비에서 제외됐던 설치 3년 이내의 신형 설비, 광케이블도 신규 사업자에게 제공될 수 있도록 하기로 했다. 이통사에 지불할 망 접속료는 사업자 간 체결하는 협정서 혹은 상호접속 고시 개정을 통해 인하 가능한 특례 조항을 마련할 계획이다. 신규사업자의 5G 망 구축 투자액 세액공제율 상향도 추진한다. 대기업이라면 상향된 기본 공제율 6%에 추가 공제율 10%를 더해 최대 16%의 세액공제 혜택을 누릴 수 있다. 기존에는 최대 6%에 불과했다. 중소기업은 15%에서 28%까지 늘어난다. 서비스 인프라 구축 지원 정책과 자금 지원 방안도 꼼꼼하게 마련했다. 자급제를 포함한 28GHz 5G 지원 스마트폰의 국내 생산 및 유통을 돕기 위해 과기정통부가 주요 제조사들과의 협의를 지원하고 장비의 공동구매도 지원할 계획이다. 기존의 정책금융 제도, 산업은행 등과 협력해 신규 사업자의 자금 조달 지원도 돕는다. 이와 관련해 사업 자금을 우대조건으로 제공 받을 수 있는 방안이 마련되며, 신규 사업자는 초기 주파수 할당 비용도 적은 금액부터 납부할 수 있도록 한다. 기존에는 수천억원에 달하는 주파수 할당 비용을 할당 즉시 총액의 4분의 1을 납부하고 나머지 4분의 3을 분할납부하도록 해 사업자의 비용 부담이 컸다.이처럼 신규 사업자의 시장 진입 부담을 덜기 위한 다각적인 지원 방안이 마련됐으나, 수익성 높은 사업이 발굴될 수 있을지는 여전히 미지수다. 이날 과기정통부 관계자들도 충분한 수익성 확보 여부에 대해선 명확한 답을 내놓지 못했다. 예시로 제시된 것은 주로 과거부터 거론되어온 핫스팟 지역 내 콘서트장, 전시관, 운동경기장 등에 28GHz 5G 네트워크를 적용하는 안 정도다. 그러나 앞서 전문 통신 사업자인 이통사들도 핫스팟 서비스를 이용한 수익화에는 고개를 저은 바 있다. 특히 이번 주파수는 소규모 지역·건물 단위 할당이 가능한 28GHz 이음5G와 달리 최소 대광역권으로 할당받아야 한다. 지역에 따라 기지국 구축 비용만 최소 수천억원이 소요될 전망이다. 이날 정창림 과기정통부 통신정책관은 "망 구축 비용을 추정해본 결과, 300개 정도의 핫스팟 기지국을 구축한다고 가정할 때 약 3000억원 정도가 소요될 것으로 분석됐다"고 말했다. 즉, 기업 입장에선 최소 3000억원을 투자하고(주파수 할당비용 별개) 그 이상의 수익 창출이 지속적으로 가능하다는 사업적 판단이 서야 한다.   이날 발표에선 주파수 가격 산정 기준도 구체적으로 공개되지 않았다. 과기정통부는 "2분기에 신규 사업자 모집 할당 공고가 나올 때 구체화될 예정"이란 입장이다. 그러나 이미 적잖은 설비투자비 지출이 예견된 가운데 주파수 할당 비용을 예측하기 어렵다는 건 현시점에서 기업의 투자 불확실 요소다. 따라서 구체적인 사업 검토는 최소 올해 2분기 이후에나 이뤄질 전망이다. 최종 사업자 선정은 4분기경 이뤄진다.이통사들도 난감한 기색이다. 28GHz 5G 주파수 할당 기간 6개월 감소 조치를 받은 SKT나, 아예 반납한 KT, LG유플러스 모두 이번 지원 방안에 대해 공식적인 입장은 내놓지 않았다. 그러나 통신업계 관계자들 사이에선 SKT와 KT는 이번 발표를 다소 예민하게 바라봤을 것이란 얘기가 나온다우선 SKT는 5G 3.7GHz 대역이 신규 사업자에게도 할당될 수 있다는 점에 촉각을 세울 수밖에 없다. 해당 대역은 현재 SKT의 5G 주파수 대역과 인접한 영역으로, SKT가 추가 할당에 계속 도전할 것으로 예측된 대역이기 때문이다. 이 영역을 확보하면 SKT는 큰 투자 없이도 지금보다 고속·고품질의 5G 서비스를 제공할 수 있다. 이런 광대역 확장 가능성이 2018년 5G 주파수 경매에서도 SKT가 확보한 대역이 가장 비싼 낙찰가를 기록한 이유다.과기정통부는 이날 발표한 지원 방안 중 "신규 사업자가 추가로 중·저대역 주파수를 이용한 5G 전국망 구축도 희망하면, 3.7GHz 대역의 공급 방안도 검토할 것"이라고 밝혔다. 확정은 아니지만 필요시 정부의 3.7GHz 주파수 연구반을 활용해 공급 방안을 논의한다는 입장이다.이 경우 과기정통부는 3.7GHz~4.0GHz까지 약 300MHz 폭을 주파수 추가 공급에 활용할 계획이다. 이때 만약 신규사업자에게 SKT의 3.7GHz 인접 대역이 할당되면 SKT는 손쉬운 5G 광대역 확장 기회를 잃게 된다. 이전 주파수 구입 비용에서도 손해를 보는 꼴이다. 과기정통부는 이날 SKT를 고려한 인접대역을 제외하겠단 언급은 하지 않았다. 대신 "300MHz 폭은 (사업자들이) 공존 가능한 범위"라고 에둘러 말했다.KT는 두 가지 고민에 봉착했다. 하나는 SKT와 같은 주파수 문제다. 과기정통부가 앵커 주파수 후보로 제시한 700MHz, 1.8GHz 중 후자는 현재 KT의 LTE 주파수와 인접 대역이다. 따라서 KT도 해당 대역을 확보할 경우 지금보다 빠른 LTE 서비스를 제공할 수 있다. 명분도 있다. 국내엔 여전히 LTE 소비자가 많은 데다가, KT와 SKT의 다운로드 속도 격차가 큰 상황이기 때문이다. 과기정통부의 2022년 통신서비스 품질평가 보고서에 따르면 SKT의 LTE 다운로드 속도는 평균 208Mbps, KT는 135Mbps로 SKT 대비 KT의 LTE 다운로드 속도는 약 70Mbps 뒤진다. 이때 주파수 대역의 추가 확보는 고속도로의 차선을 늘리는 것과 유사한 효과를 내므로, 기업이 신규 통신장비 투자를 최소화하면서 속도 격차는 가장 단기에 줄일 수 있는 방법이다. 1.8GHz 대역이 앵커 주파수로 낙점될 경우 KT는 이 같은 잠재적 기회를 잃는다.과기정통부가 신규 사업자가 이통사의 3년 이내 최신 설비를 이용할 수 있도록 방안을 마련하겠다고 한 부분도 KT의 손해가 크다. 국내에서 이와 관련된 유선망을 가장 많이 보유한 사업자가 KT이기 때문이다.  한편 일각에선 위와 같은 상황이 벌어지더라도 이통사의 '자업자득'이란 말도 나온다. 애초에 이통사 외 신규 사업자에 대한 망 구축 지원 방안이 마련된 이유는 이통사들이 28GHz 5G 주파수 할당 조건을 지키지 않았기 때문이다. 그러나 규제산업인 국내 통신 시장에서 이통사가 정부에 반기를 들 힘은 크지 않다과기정통부는 금일 발표한 지원 방안의 후속조치로 '5G(28GHz) 신규 사업자 진입 지원 태스크포스(TF, 22년 11월~)'를 통해 잠재 사업자의 애로사항을 적극 해소해 나갈 계획이라고 밝혔다. 오는 2월부터는 주파수 할당 방안을 논의하는 연구반도 운영한다. 이후 잠재 사업자군의 의견 수렴을 위한 연속 간담회를 진행, 수익성 확보를 비롯한 여러 우려사항의 보완 방법이 논의될 전망이다.박윤규 과기정통부 제2차관은 "현재 통신 시장은 이통3사 중심 체계로 고착화된 상황"이라며 "신규 사업자의 진입이 통신 시장에 차별화된 5G 서비스를 선보이고 경쟁도 활성화되는 계기가 되길 바란다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[지난해 20%대 성장률 기록한 제일기획, 올해는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310019</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 09:14:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제일기획이 지난해 디지털과 해외 사업의 성장에 힘입어 호실적을 거뒀다. 경제침체기에 따라 광고업계의 촉각이 곤두 선 가운데, 제일기획은 DTC(자사몰) 마케팅 등 디지털 서비스 영역을 더욱 확대해 올해 매출총이익을 전년 대비 5% 이상 확대하는 것을 목표로 세웠다. 제일기획에 따르면 지난해 4분기 매출총이익 4130억원, 영업이익 718억원을 기록했다. 전년 동기 대비 매출총이익은 13%, 영업이익은 10% 증가한 수치다. 지난해 연간으로는 매출총이익 1조5383억원, 영업이익 3114억원의 실적을 기록했다.  지난해 연간 디지털 사업 비중은 53%로 전년(50%) 대비 3%p 증가했다. 닷컴·이커머스 등 디지털 사업을 지속 확대한 덕분이라는 것이 회사 측 설명이다. 디지털 사업 실적이 전년(2021년) 대비 27% 증가한 한편, 리테일 등 BTL(비매체 광고) 사업 비중은 30%, ATL(매체 광고) 사업 비중은 18%를 차지했다.다만 4분기 당기순이익은 246억원으로 전기 대비 -61%, 전년 대비 -14% 됐다. 연간(198억원)으로는 16%의 성장률을 보였다. 이는 환손실 등이 반영된 영향이라고 회사 측은 설명했다.  해외 연결 자회사 실적(매출총이익)은 전년 대비 25% 늘어 해외 사업 비중이 77%로 증가한 바 있다. 특히 올해 김종현 신임 대표를 필두로 윤영석 부사장 등 주요 임원들을 글로벌 비즈니스 전문가로 조직을 재정비한 바 있다. 올해 1월 마그레브(모로코·알제리·튀니지 등 북아프리카지역) 법인에 이어 2월 호주 법인도 신설될 예정이다. 올해 경기 침체 및 인플레이션이 심화될 것으로 전망됨에 따라, 광고·마케팅 비용 축소가 예상된다. 대외 불확실성이 증가하는 상황에서 제일기획은 올해 매출총이익을 작년 대비 5% 이상 확대하는 것을 목표로 하고 있다. 올해 키워드 또한 '디지털'로, 디지털 기반 퍼포먼스 마케팅 사업을 강화할 계획이다. 라이브커머스 등 DTC 분야 신규 서비스 발굴과 더불어 가상 전시·체험관 운영, 버추얼 캐릭터 개발 및 론칭 등 메타버스 분야 대행 영역도 확대한다는 방침이다.한편m 제일기획은 주당 1150원의 2022년 기말 현금배당을 결정했다. 이는 전년(주당 990원) 대비 160원 증가한 금액이다. 배당금 총액은 1165억원 규모로, 연결 배당성향은 60.1% 수준이다. 회사 측은 "올해와 내년에도 적극적 배당정책을 유지해 연결 당기순이익 기준 배당성향을 60% 내에서 결정할 계획"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG화학, 올해 4조 투자..."자산효율화 추진 계획"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310016</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 08:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG화학이 투자금 마련을 위해 LG에너지솔루션 지분을 매각할 계획이 있느냐는 질문에 우선적으로 보유하고 있는 비핵심 자산을 매각할 것이라고 밝혔다. 차동석 LG화학 최고재무책임자(CFO)는 31일 진행한 2022년 4분기 실적 컨퍼런스 콜에서 LG화학이 보유한 LG에너지솔루션 지분 매각 가능성에 대한 질문을 받고 "투자에 필요한 자금은 차입으로 조달할 것"이라면서도 "다만 보유하고 있는 LG에너지솔루션 주식보다는 저희가 가지고 있는 사업 등 비핵심 자산 등 몸을 가볍게 할 수 있는 자산효율화를 추진할 것"이라고 말했다. 이어 "그런 것들도 추진한 후에 모자라면 시장에서 조달할 예정"이라고 했다. LG화학은 LG에너지솔루션 지분 81.84%를 보유한 최대주주로, LG에너지솔루션이 상장한 이후 계속해서 일부 보유 지분을 매각하지 않겠냐는 관측들이 나왔다. LG에너지솔루션 지배를 위한 지분은 충분한 데다, 앞으로 대규모 투자를 계획하고 있어 투자금 마련을 위해서는 LG에너지솔루션 지분을 매각하는 것이 가장 손쉬운 방법으로 꼽혔기 때문이다.LG화학은 LG에너지솔루션 지분 매각에 대한 얘기가 나올 때면 항상 강경한 태도로 "지분 매각 계획이 없다"는 입장을 보였다. 지난해 2분기 실적 컨퍼런스 콜에서도 "당분간 LG화학이 (LG에너지솔루션의) 지분을 매각할 계획은 없다"며 "두 회사 간 전략적 협력을 공고히 하고 대주주로서 지배권을 행사할 수 있도록 지분을 계속 유지할 것"이라고 말한 바 있다. LG화학이 자산 효율화 가능성을 언급 배경으로는 실적 악화와 어려워진 경영환경 탓으로 보인다. LG화학은 지난해 전년 동기 대비 40% 감소한 2조9960억원의 이익을 거두는데 그쳤다. LG에너지솔루션이 벌어들인 1조2140억원을 제외하면 이익 감소 폭은 더 커진다. 주력 사업인 석유화학 부문에서의 이익이 4조820억원에서 1조750억원으로 급감한 영향이 컸다. 이런 상황에서도 LG화학은 투자를 더 늘린다는 계획을 밝혔다. 바이오, 첨단소재, 친환경 등 미래 핵심 먹거리를 위해 계획한 투자 집행을 늦출 수는 없다는 입장이다. 이미 지난해만 하더라도 3조5000억원의 자본적지출(CAPEX)을 집행했고, 올해는 4조원의 CAPEX 지출을 계획해 놓은 상태다. LG화학은 올 1월 1조4000억원의 회사채 및 외화 자금을 통해 조달한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310037.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['고향사랑기부' 띄우는 NH농협은행…오세정 서울대 총장도 동참]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310017</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 08:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지역경제에 자금공급망 역할을 하는 NH농협은행이 지역소멸에 대응해 이달부터 시행된 '고향사랑기부제'를 조기에 착근시키기 위해 갖은 노력을 기울이고 있다.고향사랑기부제는 개인이 본인의 주민등록등본상 거주지를 제외한 지방자치단체에 기부(연간 500만원 한도)하면 해당 지역 농특산 답례품(기부금의 30% 이내)과 세액공제(10만원까지 전액, 초과분 16.5%)를 받을 수 있는 제도로 기부금은 전액 지역발전을 위해 사용된다. 기부금은 고향사랑e음 인터넷 홈페이지 또는 전국 농협은행 및 농·축협 영업점에서 납부할 수 있다.31일 NH농협은행에 따르면 오세정 서울대학교 총장은 지난 30일 NH농협은행 서울대학교지점을 찾아 평창군에 고향사랑기부금을 납부했다. 오 총장은 지난 2003년 한국과학문화재단 주관 '닮고 싶고 되고 싶은 과학자'로 선정된 바 있는 물리학자다. 서울대학교 물리학과 교수·국회의원을 역임했으며, 2019년부터 2023년 1월 31일까지 서울대학교 27대 총장으로 재직했다.오 총장은 "고향사랑기부를 통해 평창군에 조금이나마 도움되길 바라는 마음과 함께 지역 농특산 답례품을 통해 우리 농민들과 지역경제 활성화에도 도움이 되기 위한 취지로 기부에 동참하게 됐다"며 "고향사랑기부 문화가 더욱 확산되길 기대한다"고 말했다.NH농협 간부들도 삼삼오오 도움의 손길을 보태고 있다. 경북 구미 출신인 박병규 농협은행 수석부행장, 전병택 농협중앙회 대외협력국장, 이재호 농협 구미시지부장, 이재근 농협 고령군지부장 등이 고향사랑기부에 동참했다.박 수석부행장은 31일 구미시청출장소를 찾아 고향사랑기부금을 납부하고 고향사랑 특화 금융상품인 'NH고향사랑기부 예·적금'에 가입했다. 농협은행은 고향사랑기부금 납부 고객이 'NH고향사랑 기부 예·적금'에 가입할 경우 우대금리를 최고 0.6%포인트 제공한다.박 수석부행장은 김장호 구미시장과의 간담회에서 "고향사랑기부제를 통해 고향을 응원하게 돼 기쁘며 고향사랑기부제의 성공 정착과 구미시의 발전을 기원한다"고 피력했다.한국은 심각한 인구감소와 수도권 집중 현상을 겪고 있다. 한국지방행정연구원에 따르면 2000~2020년 수도권 인구는 18% 증가한 반면 인구 10만명 이하 시군 인구는 18% 감소했다. 일본의 후루사토노제(고향납세)제도를 본따 고향사랑기부금 제도를 도입한 배경이다. 일본은 2008년 제도 시행 첫 해 81억엔에 그쳤던 기부금이 2021년 8302억엔으로 100배 넘게 성장했다.일본은 크라우드펀딩형 '지방창생응원세제'까지 도입하며 고향납세 방식을 고도화했다. 이는 고향납세자가 응원하고자 하는 기업가를 선택하면 지자체가 추가로 보조해 지원하는 방식이다. 나아가 지자체는 기부자에 '고향미래투자가'라는 위치를 부여해 지속적인 인연을 도모하는 한편, 이주 및 정주대책사업을 전개하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 모바일, 22년 매출 늘었지만 이익률 악화…갤S23·Z플립5에 달린 23년]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310015</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 08:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 2022년 모바일 사업의 매출을 늘렸지만 이익률이 감소하며 빛이 바랬다. 글로벌 경기 둔화 추세가 2023년에도 이어질 전망인 가운데 삼성전자는 갤럭시 S23과 갤럭시 Z플립5·폴드5 등 프리미엄 스마트폰으로 수익성을 확보할 방침이다.31일 삼성전자의 2022년 4분기 및 연간 실적발표에 따르면 모바일 사업을 맡고 있는 DX부문의 MX사업부와 네트워크사업부의 2022년 연간 매출 합계는 120조8100억원으로 전년(109조2500억원)에 비해 11% 증가했다. 반면 같은기간 영업이익은 11조3800억원으로 약 17% 감소했다.MX·네트워크사업부의 2022년 연간 매출은 조직개편 전인 IM(IT모바일) 부문이 지난 2013년에 기록한 138조8000억원 이후 역대 두 번째로 높은 규모다. 프리미엄 스마트폰 갤럭시 S22 시리즈와 갤럭시 Z 플립4·폴드4가 출시된 2022년 1분기와 3분기의 매출이 각각 32조원을 넘어서며 선전한 영향으로 풀이된다. 프리미엄 스마트폰 출시가 없었던 2분기와 4분기 매출은 각각 29조3400억원, 26조9000억원으로 30조원을 밑돌았다.글로벌 경기 둔화 국면 속에서도 갤럭시 S와 Z 시리즈의 선전으로 매출은 증가했지만 이익률은 뒷걸음질쳤다. MX·네트워크의 영업이익률은 2019년 8.6%에서 2020년 11.5%, 2021년 12.5%로 증가 추세를 이어가다 2022년 9.4%로 감소했다. 이익률이 줄어든 것은 중저가 스마트폰의 부진이 원인으로 꼽힌다. 다니엘 아라우조 MX사업부 상무는 이날 열린 실적발표 컨퍼런스콜에서 "프리미엄 스마트폰은 어려운 상황에서도 시장 하락폭 대비 선방했다"며 "하지만 중저가 스마트폰 판매 감소폭이 예상보다 컸다"고 말했다.  2023년에도 러시아-우크라이나 전쟁으로 인한 원자재 가격 인상과 고물가의 여파로 경기 둔화 국면은 이어질 전망이다. 이에 삼성전자도 중저가 제품 시장이 역성장할 것으로 전망했다. 회사가 중저가 스마트폰으로 주로 공략하는 지역은 동남아시아와 아프리카 등 개발도상국이 많은 곳이다. 이들 지역은 미국·유럽 등 선진시장보다 글로벌 경기 둔화에 따른 악영향이 상대적으로 더 크다. 해당 지역의 소비자들이 지출을 줄이면서 중저가 스마트폰에 대한 수요도 감소할 수 밖에 없다.결국 삼성전자가 글로벌 경기 둔화 속에서 모바일 사업의 수익성을 확보하려면 주로 선진시장 이용자가 타깃인 갤럭시 S23과 갤럭시 Z 플립5·폴드5 등 프리미엄 스마트폰의 판매를 확대하는 것이 해결책으로 꼽힌다. 아라우조 상무는 "MX사업은 프리미엄 스마트폰과 폴더블(화면을 접었다 펼칠 수 있는) 스마트폰의 고성장을 추진할 것"이라며 "태블릿도 S펜 경험을 강화하며 프리미엄 제품 경쟁력을 더욱 끌어올리고 웨어러블 기기는 제품간 연결을 개선해 판매를 확대할 것"이라고 말했다.삼성전자는 갤럭시 시리즈에 최적화된 AP(애플리케이션 프로세서) 개발도 추진한다. 모바일 AP는 컴퓨터의 CPU(중앙처리장치)처럼 스마트폰의 두뇌 역할을 하는 핵심 부품이다. 회사는 범용 AP가 아닌 갤럭시 최적화 AP를 선보여 갤럭시만의 고객 경험을 제공할 방침이다. 이에 MX사업부는 2022년 12월 AP 최적화와 차세대 기술을 선행 연구하는 'AP개발솔루션' 조직도 신설했다.삼성전자는 2월2일 오전 3시(미국 서부시간 기준 1일 오전 10시) 미국 샌프란시스코에서 '삼성 갤럭시 언팩 2023'을 열고 갤럭시 S23 시리즈를 공개한다. 회사는 갤럭시 S23 시리즈에 대해 이용자들이 오랫동안 신뢰할 수 있는 스마트폰의 새로운 기준을 정립하는 제품이라고 소개했다. 경기 둔화 속 이용자들의 가처분소득이 줄어든 상황에서 구매 부담을 줄여줄 수 있는 다양한 프로그램을 운영할 방침이다.회사는 네트워크 사업에서는 해외 통신사 공략을 강화해 매출 성장세를 유지하고 5G 핵심칩과 vRAN(가상화 기지국) 등 첨단 기술력을 강화할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위메이드, 미르M 글로벌 오픈…'인터게임 이코노미' 실현되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310014</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 08:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 블록체인 기술을 더한 '미르M: 뱅가드 앤 배가본드(이하 미르M) 글로벌' 버전을 오픈해 위믹스 생태계를 확대한다. 미르M 글로벌이 지난 2021년 8월 오픈한 미르4 글로벌 버전에 이어 위메이드의 새로운 캐시카우(주요 수익원)가 될 수 있을 지 주목된다.   31일 위메이드에 따르면, 위메이드는 이 날 170여개국에 미르M 글로벌을 론칭했다. 미르M은 '미르의 전설2'를 재해석한 MMORPG로, 지난해 6월 블록체인 관련 기술이 없는 형태로 선출시된 바 있다. 미르M 글로벌의 경우 위메이드의 전작 미르4 글로벌 버전과 마찬가지로 블록체인 게임 기능이 적용됐다. 위메이드는 미르4 글로벌과 미르M 글로벌의 토크노믹스를 연결하는 '인터게임 이코노미'를 선보일 계획이다. 이를 통해 유저는 각 게임에서 얻은 토큰을 다른 게임에 재투자할 수 있다.   미르M 글로벌에서는 게임 토큰 '드론(DRONE)'과 거버넌스 토큰 '도그마(DOGMA)'가 사용된다. 이용자는 채광으로 모은 흑철을 게임 토큰 드론과 교환할 수 있는데, 드론은 '플레이 월렛'을 통해 미르4 등 다른 게임에서 사용하는 토큰이나 '위믹스달러'로 바꿀 수 있다. 거버넌스 토큰 도그마는 이용자 권한을 강화하고, 두 게임 간 경제를 잇는 역할을 맡는다. 도그마는 '미르M' 게임 토큰 드론과 미르4 게임 토큰 하이드라를 '디바인 스테이킹 시스템'에 스테이킹해 보상으로 획득할 수 있다. 유저는 도그마를 통해 필드·월드보스 소환, 비곡점령전 개최 등 콘텐츠 내 주요 의사 결정에 참여할 수 있다. 위메이드 관계자는 "거버넌스 토큰을 통해 이용자가 미르M 운영에 대한 의사를 더 적극적으로 표할 수 있게 됐다"며 "추후 미르M에 게임 캐릭터 및 아이템 NFT 거래 등 다양한 서비스를 제공할 계획"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DB하이텍, 이미지센서 분야 신공정 확보…수익성 개선 ‘기대’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310013</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 08:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DB하이텍이 향후 성장성이 클 것으로 예상되는 이미지센서 분야에서 파운드리 공정 기술을 새롭게 확보해 수익성 개선에 나선다.DB하이텍은 자동차, 로봇 및 다양한 산업 분야에서 각광 받는 글로벌 셔터와 SPAD(단일광자 포토다이오드)에 특화된 파운드리 공정 기술을 확보해 고부가 특화 이미지센서 사업 확대에 나선다고 31일 밝혔다.DB하이텍은 이번 공정 기술을 기반으로 산업용 머신비전, 자율주행차, AR(증강현실) 등 신규 고성장 분야로 확장해 수익성을 개선해 나가겠다는 계획이다. DB하이텍은 해당 공정을 통해 연내 제품 양산을 준비하고 있다.DB이텍은 8인치 웨이퍼를 사용해 반도체 위탁생산(파운드리)을 하는 회사다. 코로나19 팬데믹 이후 가전, IT(정보기술) 기기의 수요가 늘면서 이에 사용되는 8인치 반도체 시장도 호황을 누렸다.그러나 8인치 웨이퍼는 시장에서 상대적으로 구식의 기술로 평가받고 있다. 삼성전자나 TSMC 등 글로벌 파운드리 기업처럼 적극적인 설비 증설에 나설 수 없는 DB하이텍의 입장에선, 고부가 가치 제품 개발을 통한 수익성 확보가 필수적인 셈이다. 이번에 확보한 신규 공정 기술도 향후 성장성이 클 것으로 예상되는 이미지센서 분야다.글로벌 셔터는 빠르게 움직이는 피사체의 이미지를 왜곡 없이 포착하는 센서다. 최근 스마트팩토리에 사용되는 머신비전(AI 기술을 활용한 이미지·영상 분석 시스템)에 활발히 적용되고 있으며, 로봇과 드론, 자동차 등 적용 범위가 확대되고 있다.DB하이텍이 확보한 글로벌 셔터 기술은 라이트 실드와 라이트 가이드 기술을 적용해 광신호 왜곡을 방지한다. 이로 인해 GSE(글로벌 셔터 효율성) 99.997%(Noise 발생률 1만분의 1 미만)의 기술을 갖췄다는 것이 특징이다. 최소 2.8마이크로미터(㎛) 크기의 픽셀(화소)을 구현할 수 있다.SPAD는 광자(빛의 입자) 수준의 미약한 빛 신호를 감지하는 초고감도의 3D 이미지센서다. 높은 정밀도와 장거리 측정이 가능해 자율주행차의 라이다(LiDAR) 등에 탑재되는 핵심 부품이다. 최근에는 애플 아이폰 등에서 AR(증강현실) 기능을 지원하면서 빠르게 확산 적용되고 있다. 향후 로봇, 드론 등 차세대 분야에서도 역할이 확대될 것으로 전망된다.DB하이텍의 SPAD 공정은 940nm 파장 기준, FSI(전면조사방식) 구조에서 3.2%, BSI(후면조사방식) 구조에서 7% 확률로 광자를 검출하는 성능을 확보했다. 또한 향후 BDTI(픽셀 간 절연부 형성으로 빛 손실 최소화 및 광학 성능 향상 구현) 등의 공정을 적용해 광자 검출 확률을 15%까지 끌어 올려 업계 최고 수준의 경쟁력을 갖춰 나갈 계획이다.DB하이텍 관계자는 “이번에 확보한 글로벌 셔터와 SPAD 공정을 기반으로 현재 미국, 일본, 중국 등지의 업계 선두기업들과 제품 개발에 집중하고 있으며, 연내 양산을 목표로 하고 있다”고 언급하면서, “고객 제품별 최적의 맞춤형 공정과 설계지원키트(PDK) 등을 제공함으로써 시장에 적기에 진입할 수 있도록 지원을 강화해 나갈 계획”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['에너지 한 우물' 포스코인터, LNG 터미널 9000억 투자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310012</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 08:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가스전 사업으로 꾸준한 실적을 내는 포스코인터내셔널이 경쟁력 강화를 위해 에너지 사업 밸류체인 확장에 나섰다. 포스코인터내셔널은 31일 총 9300억원을 투자해 LNG탱크 20만㎘급 2기를 추가하는 LNG터미널 착공식을 개최했다. 이번 LNG터미널 증설은 LNG사업 밸류체인 강화 방안 중 하나다. LNG터미널은 LNG를 저장하는 곳으로 향후 안정적인 LNG 수급 조절이 가능해질 전망이다. 포스코인터내셔널은 에너지 전문업체로 탐사부터 생산, 저장, 발전에 이르기까지 전 영역의 밸류체인을 보유하고 있다. 이번 LNG터미널 착공을 통해 LNG사업 밸류체인 확장 및 신재생 에너지 사업 강화를 꾀하고 있다.   포스코인터내셔널은 현재 광양 LNG터미널에 73만㎘ 규모의 1~5호기 LNG 탱크를 운영하고 있다. 여기에 2024년 상반기 준공을 목표로 20만㎘의 6호기도 건설 중에 있다. 이번에 착공하는 20만㎘급 2기의 LNG저장탱크가 추가되면 포스코인터내셔널은 광양 LNG터미널에 총 133만㎘의 저장 용량을 확보하게 된다. 이는 전 국민이 40일 동안 사용 가능한 난방용 가스를 저장할 수 있는 용량이다. 포스코인터내셔널은 재생에너지, 수소인프라 등 친환경에너지 사업 확대도 추진한다. 다운스트림에 해당하는 LNG 발전분야에 수소혼소발전(Hydrogen Co-Firing) 기술을 적용해 탈탄소 시대를 위한 에너지사업 전환도 적극적으로 추진할 계획이다.   또 태양광, 풍력 등 신재생에너지 발전 역량을 높여 탄소중립 실현에 기여한다는 방침이다. 이미 전라남도 신안군 자은면 일대에 62.7MW의 육상풍력단지를 조성해 운영하고 있다. 향후 신안군 자은도 서쪽 25km 해상에 300MW 규모의 해상풍력 단지를 조성하는 신규 신재생에너지 사업 개발도 추진할 예정이다. 최정우 포스코홀딩스 회장은 “포스코 철강산업 도약과 함께 2005년 국내 민간기업 최초로 LNG터미널 상업운전을 개시한 광양에서 대한민국 산업의 또 하나의 성장동력이 될 제2 터미널을 착공하게 됐다”며 “무한한 잠재력을 가진 LNG를 전략적으로 활용해 기업과 지역사회가 지속적으로 발전할 수 있도록 더 나은 가치를 창출해 나가겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 생활가전, 수익성 악화에 ‘털썩’…7년 만에 ‘적자전환’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310010</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 06:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 생활가전 사업이 글로벌 경기 침체에 따른 수요 감소로 인해 4분기 적자전환했다. 삼성전자 생활가전 사업이 영업손실을 기록한 것은 2015년 이후 7년 만이다.삼성전자는 2022년 4분기 연결기준 매출 70조4600억원, 영업이익 4조3100억원을 기록했다고 31일 밝다. 전년 동기 대비 각각 8.0%, 69.0% 감소한 규모다.이중 VD(영상디스플레이)·가전사업부는 4분기 매출 15조5800억원, 영업손실 600억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 1.5% 늘었지만, 영업이익은 2015년 1분기 이후 약 7년 만에 적자전환했다.그간 VD·가전사업부는 분기별 적게는 7000억원에서 많게는 1조원 가량의 영업이익을 내왔다. 2022년 2분기에도 8000억원의 영업이익을 올렸다. 그러나 3분기 영업이익은 3600억원으로 55.0% 감소했으며, 4분기 결국 600억원 적자전환했다. 삼성전자에 따르면 생활가전 사업이 특히 수익성 확보에 어려움을 겪었다. VD는 4분기 연말 성수기 수요 증가에 대응하고 네오 QLED와 초대형 등 프리미엄 제품을 중심으로 매출과 이익이 모두 증가했다. 반면 생활가전은 시장 악화와 경쟁 심화에 따른 비용 증가로 수익성이 악화했다.국내 가전업계는 2022년 하반기부터 이어진 글로벌 경기침체와 수요 감소로 인해 고전을 면치 못하고 있다. 여기에 더해 물류비와 원자재 가격의 인상, 경쟁 심화에 따른 마케팅 비용 증가 등 악재도 겹쳤다.지난 27일 실적을 발표한 LG전자의 생활가전 사업부인 H&amp;A(Home Appliance &amp; Air Solution) 부문도 4분기 236억원의 영업이익을 올리며 가까스로 적자를 면했다. TV를 담당하는 HE(Home Entertainment) 부문 2분기부터 3개 분기 연속 적자를 기록했다.  가전업계에선 2023년부터 물류비와 원자재 가격이 하락하는 움직임이 나타나고 있어 실적 개선에 유의미한 영향이 나타날 것이라고 보고 있다. 다만 삼성전자는 2023년에도 대외불확실성이 커 경영환경을 단정할 수 없다며 조심스러운 입장을 내비쳤다. 김상윤 삼성전자 생활가전 상무는 “원자재 가격이 하락 추세지만, 중국의 리오프닝에 따른 수요 증가로 인해 예상 대비 하락폭은 크지 않을 것”이라며 “해상운임도 작년 하반기부터 하락세지만 코로나19 이전 대비 여전히 높은 수준이고 상황이 유동적이라 단정하기 어려운 상황”이라고 말했다.삼성전자는 2023년 불황을 돌파하기 위해 프리미엄 전략과 IoT(사물인터넷) 플랫폼 스마트싱스를 통한 초연결성을 내세웠다.먼저 VD는 네오 QLED를 중심으로 프리미엄 판매 전략을 유지하며, 마이크로LED와 OLED 라인업을 강화할 계획이다. 노경래 삼성전자 영상디스플레이 상무는 “2023년 TV 시장 전체 수요는 정체될 전망이지만, QLED, OLED 등 초대형 프리미엄 TV 수요는 지속 성장할 것”이라며 “98인치 네오 QLED에 더해 75인치 OLED TV, 57인치 49인치 OLED 대형 게이밍 모니터 등을 출시해 프리미엄 제품 혁신을 지속하겠다”고 설명했다.생활가전은 스마트싱스를 기반으로 초연결 경험을 강화하고 비스포크 라인업을 중심으로 프리미엄 제품 경쟁력을 강화할 계획이다. 또 시스템 에어컨 등 고부가 제품 중심의 사업 성장을 가속화 하고 B2B 및 온라인 채널 판매 확대로 매출 성장을 추진할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타버스 만난 '보이즈 플래닛'…기대 모으는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310009</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 06:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국민 프로듀서의 투표를 통해 아이오아이와 워너원 등 걸출한 아이돌그룹을 탄생시켰던 TV 프로그램 '프로듀스 101'은 제작진의 투표 조작 사건으로 인해 신뢰도를 순식간에 잃고 폐지되기에 이르렀다. 그 후신격의 프로그램이 오는 2월 방영 예정인 '보이즈 플래닛'이다.보이즈 플래닛은 전작의 전철을 밟을 가능성이 크게 낮아질 것으로 보인다. 블록체인을 기반으로 하는 메타버스 플랫폼 '더 샌드박스(The Sandbox)'와 손잡았기 때문이다. 블록체인은 모든 참여자들의 거래 내역을 누구나 열람할 수 있는 장부에 기록하고 네트워크상에 분산 저장하는 기술로 조작이 불가능하다.31일 더 샌드박스는 CJ ENM과 함께 '보이즈 플래닛(BOYS PLANET)' 메타버스 경험을 오는 2월 7일 오픈한다고 알렸다. 음악 전문 채널 엠넷(Mnet)에서 방송하는 글로벌 팬 메이드 케이팝(K-POP) 아이돌 프로젝트 '보이즈 플래닛'은 한국과 글로벌 팬덤이 투표를 통해 아이돌 그룹을 직접 만들고 데뷔시키는 시청자 참여형 프로젝트다.더 샌드박스에서는 방송 예정인 보이즈 플래닛을 가상 세계로 옮긴 '보이즈 플래닛: 보이즈 랜드(BOYS PLANET: BOYS LAND)'와 '보이즈 플래닛: 스타 랜드(BOYS PLANET: STAR LAND)' 메타버스 경험을 선보일 계획이다.보이즈 플래닛: 보이즈 랜드는 팬들이 더 샌드박스에서 퀘스트를 통해 '크리스탈'을 얻어 응원하는 소년의 아바타에게 전달하면, 방송과 별개로 2주마다 얻은 전체 크리스탈 수에 따라 응원 1위를 하는 소년('크리스탈 1위')이 무대의 중심에 위치하게 된다. 단계별 퀘스트를 완료하면 소년들의 미공개 셀카 사진, 소년들이 직접 외형을 만들고 꾸민 아바타로 제작된 AR 필터 그리고 파이널 무대를 앞둔 소년들의 스페셜 쇼케이스 무대 관람 기회를 얻을 수 있다.보이즈 플래닛: 스타 랜드에는 보이즈 플래닛에 출연하는 소년들의 무대가 구현된다. 팬들은 소년들의 무대를 감상하고 보이즈 플래닛과 관련된 퀴즈를 푸는 퀘스트를 즐길 수 있다.다만 더 샌드박스의 응원 시스템이 보이즈 플래닛 본투표에 적용되는 건 아니다. 보이즈 플래닛은 '엠넷 플러스' 앱 투표로 멤버들의 생존과 탈락을 결정한다. 인기 멤버의 경우 더 샌드박스와 엠넷 플러스 앱 양측에서 높은 호응을 얻을 것으로 예상된다. 블록체인상의 인기도 측정 시스템이 연계됐기 때문에, 프로그램 제작진이 운영하는 본투표와의 현저한 '갭'을 방지할 수 있을 것으로 분석된다.더 샌드박스 코리아 관계자는 "방송 콘텐츠와 메타버스를 연계한 새로운 시도를 통해 메타버스의 확장성을 보여줄 수 있게 돼 기쁘다"며 "케이팝 팬들이 가수와 음악을 새로운 형태로 만나볼 수 있는 즐거운 경험이 될 것"이라고 말했다.CJ ENM 관계자는 "전 세계에서 활약할 보이그룹을 찾는 오디션 프로그램인 보이즈 플래닛의 세계관을 더 샌드박스에 구현해 시청자들에게 또 다른 즐길 거리를 제공하고, 더 넓은 팬들에게 다가갈 수 있는 기회를 만들었다"고 설명했다.CJ ENM은 이번 보이즈 플래닛 콘텐츠 외에도 다양한 IP를 버추얼로 탄생시켜 글로벌 Z세대들에게 제공함으로써 콘텐츠의 지평을 확장해나갈 계획이다. 더 샌드박스와 CJ ENM은 지난 7월 파트너십을 체결해 글로벌 Z세대를 겨냥한 다양한 메타버스 콘텐츠 경험 제작 협업을 진행하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“미래 준비할 좋은 기회”…‘감산’ 없다는 삼성전자의 자신감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310008</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 06:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체 겨울 속 반도체 부문의 수익성이 급감한 삼성전자가 여전히 인위적 감산은 없다는 기존의 입장을 고수했다. 당장의 회사 수익성 악화는 불가피하겠지만, 장기적인 관점에서 수요에 대응하겠다는 계획이다.김재준 삼성전자 DS(디바이스솔루션) 부문 부사장은 31일 열린 2022년 4분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 “최근 (메모리 반도체) 시황 약세가 당장의 실적에 우호적이진 않지만, 미래를 철저히 준비할 좋은 기회”라며 “중장기 수요 대응을 위한 인프라 투자와 필수 클린룸을 확보하는 등 올해 CAPEX(설비투자)는 전년과 유사한 수준이 될 것”이라고 말했다.삼성전자는 이날 2022년 연결기준 연간 매출 302억2300만원, 영업이익 43조3800만원을 기록했다고 공시했다. 각각 전년 대비 8.1%, 16.0% 감소한 규모다. 4분기에는 매출 70조4600억원, 영업이익 4조3100억원을 기록했다. 각각 전년 동기 대비 8.0%, 69.0% 감소한 수치다.삼성전자의 2022년 실적 악화 배경으로는 반도체를 담당하는 DS 사업부문의 부진 영향이 컸다. DS부문은 연간 매출 98조4600억원, 영업이익 23조8200억원을 기록했다. 전년 대비 매출은 4.6% 늘었지만, 영업이익은 18.4% 감소했다.DS부문은 2022년 하반기부터 이어진 메모리 반도체의 업황 악화로 인해 수익성이 급격히 하락했다. DS부문의 영업이익은 2분기 9조9800억원을 기록했지만, 3분기 5조1200억원으로 절반가량 줄었으며 4분기에는 2700억원의 영업이익을 올리며 가까스로 적자를 면했다. 영업이익률은 2분기 35.0%에서 4분기 1.3%로 감소했다.  업계에선 글로벌 경기 침체에 따른 반도체 수요 감소로 인해 2023년 상반기까지 반도체 업황 악화가 이어질 것으로 내다보고 있다. 이에 SK하이닉스, 마이크론 등 글로벌 메모리 반도체 기업들은 2023년 투자 계획을 축소하고 생산량을 줄이겠다는 계획을 밝혔다.시장에선 메모리 반도체 시장 1위인 삼성전자도 2023년 1, 2분기 적자가 예상되는 만큼, 기존의 입장을 철회하고 인위적인 감산에 나설 것이란 분석이 나왔다. 그러나 이날 삼성전자는 기존 입장을 고수하고 중장기적인 수요에 대응하겠다는 입장을 재확인했다.대신 삼성전자는 기술적 감산을 택했다. 기술적 감산이란 생산 라인 최적화와 공정 전환 등으로 자연스럽게 출하량이 감소하는 것을 말한다. 김 사장은 “생산라인 운영 최적화와 유지보수 강화, 설비 재배치를 진행해 미래 선단공정의 전환을 효율적으로 추진하겠다”며 “단기적으론 영향이 있겠지만, 장기적으로 시장 경쟁력을 제고하기 위해 필수적인 활동”이라고 설명했다.삼성전자는 2023년에도 업계 전반적인 재고 수준이 증가하면서 고객사 재고 조정 기조가 장기적으로 지속될 것이라고 내다봤다. 다만 하반기에는 메모리 반도체 탑재량의 증가와 신규 CPU(중앙처리장치) 출시에 따른 수요 확대가 기대된다고 설명했다.김 사장은 “신규 CPU 채용 확대에 따른 DDR5 수요에 적극 대응하면서 제품 믹스 최적화로 서버와 모바일 시장에서 고용량 제품을 중심으로 대응할 예정”이라며 “공정 안정화와 R&amp;D(연구개발) 투자 비중을 늘려 기술리더십을 제고할 계획”이라고 말했다.이날 삼성전자는 반도체의 또 다른 한 축인 파운드리(위탁생산) 사업의 진행 상황에 대해서도 설명했다. 최근 삼성전자는 대만의 파운드리 업체 TSMC와 3나노미터(나노, 10억분의 1m) 파운드리 공정에서 기술 및 고객사 확보 경쟁을 펼치고 있다. 정기봉 삼성전자 DS부문 파운드리 부사장은 “3나노 GAA(게이트올어라운드) 1세대 공정은 안정적인 수율로 양산을 진행중이며 3나노 GAA 2세대 공정은 예정대로 2024년 양산할 계획”이라며, “2세대 공정은 1세대 대비 면적, 성능, 전력 효율이 더욱 개선돼 다수의 모바일 HPC(고성능컴퓨팅) 고객이 관심을 보이고 있다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, 2022년 '반도체 한파' 속 선방한 현금흐름]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310006</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 02:45:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 2022년 글로벌 경기가 둔화된 가운데 주력 사업인 반도체와 모바일 부문에서 부진했지만 현금흐름은 선방했다.삼성전자는 2022년 연결기준 매출 302조3300억원, 영업이익 43조3800억원을 기록했다고 31일 공시했다. 전년 대비 매출은 8.09% 늘었지만 영업이익은 15.99% 줄었다. 삼성전자의 실적 악화는 경기 둔화로 인한 반도체·스마트폰 등에 대한 수요 감소 여파에 따라 예상됐던 바다.하지만 삼성전자는 2022년 현금흐름을 비롯한 재무지표는 2021년 대비 크게 악화되지 않는 선에서 지켜냈다. 현금흐름은 특정 기간 내에 기업으로 유입되거나 외부로 유출되는 현금의 규모를 말한다. 플러스(+)는 유입된 현금이 유출된 것보다 많은 것을 의미하며 마이너스(-)는 유출 규모가 더 큰 경우다. 기업은 영업활동을 통해 현금을 벌어들이거나 회사채를 발행하면서 현금을 확보해 연구개발(R&amp;D)·공장설비 도입·원료구매·인건비 지급 등에 활용한다. 기업의 매출이 해당 기간에 전액 현금 유입으로 연결되는 것은 아니기에 경영에 있어 실제 현금의 유입과 유출을 나타내는 현금흐름은 핵심 지표로 꼽힌다.   삼성전자의 2022년말 기준 현금 규모는 115조2300억원으로 2021년말(124조2100억원) 기준에 비해 약 7% 감소했다. 현금에는 △현금 및 현금성 자산 △단기금융상품 △단기상각후원가금융자산 △장기 정기예금 등이 포함된다.영업활동으로 인한 현금흐름(이하 영업 현금흐름)은 +62조1800억원으로 전년(65조1100억원) 대비 증가폭이 4.5% 감소했다. 세부적으로는 2022년 감가상각비가 35조9500억원으로 2021년(31조2900억원) 대비 15% 늘었다. 하지만 당기순이익이 55조6500억원으로 전년(39조9100억원) 대비 39% 증가하며 영업 현금 유입량의 감소폭을 최소화하는데 한 몫했다.2022년 투자활동으로 인한 현금흐름은 유형자산의 증가로 인해 –53조7100억원을 기록했다. 재무활동으로 인한 현금흐름은 –19조3900억원을 기록했지만 전년(-23조9900억원) 대비 감소폭이 줄었다.  삼성전자의 2022년 유동비율은 279%로 2021년(248%) 대비 개선됐다. 유동비율은 1년 내에 현금화할 수 있는 유동자산을 1년 안에 갚아야 하는 유동부채로 나눈 값이다. 기업의 단기간 투자여력을 나타내는 지표로 활용된다. 산업과 기업에 따라 다르지만 일반적으로 유동비율이 150%를 넘어서면 재무상태가 안정적이라고 평가한다. 삼성전자의 유동비율 279%는 당장 현금화할 수 있는 자산이 부채보다 2.79배 많다는 의미다. 2022년 부채비율은 26%로 2021년(40%) 대비 14%포인트 줄었다. 부채비율은 부채총계를 자본총계로 나눈 값이다. 일반적으로 200% 이하를 적정한 부채비율로 평가한다. 같은 기간 차입금 비율도 6%에서 3%로 3%포인트 감소했다. 차입금 비율은 총차입금을 총자본으로 나눈 값이다. 차입금은 일정 기간 내에 원금과 함께 이자를 지급한다는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금이다. 갚아야 하는 원금과 이자가 포함된 빚이다. 삼성전자는 총차입금이 총자본에서 차지하는 비중을 감소시키는데 성공하면서 외부 자금에 대한 의존도를 줄였다.2022년 순차입금비율은 –30%다. 순차입금비율은 총차입금에서 현금성자산을 뺀 금액이 자본총계에서 차지하는 비율을 뜻한다. 높을수록 차입금 의존도가 크다는 의미다. 삼성전자처럼 '마이너스'의 경우는 차입금보다 보유한 현금이 많다는 의미로 그만큼 재무상태가 안정적인 상태라고 평가된다. 한편 삼성전자의 2022년 4분기 연결기준 매출은 70조4600억원, 영업이익은 4조3100억원을 기록했다. 전년 동기 대비 각각 7.97%, 68.95% 줄었다. 사업별로는 반도체 사업을 담당하는 DS부문은 4분기에 매출 20조700억원, 영업이익 2700억원을 기록했다. 전년 동기 대비 24%, 97% 감소했다. 반도체 수요 감소로 인한 고객사의 재고 조정이 지속된 영향이다.SDC(삼성디스플레이)는 4분기 매출 9조3100억원, 영업이익 1조8200억을 기록했다. 전년 동기 대비 각각 3%, 38% 증가했다. 중소형 디스플레이의 매출은 스마트폰 수요 감소로 전분기 대비 감소했으나 플래그십 제품 중심 판매로 전체 매출을 늘리는데 성공했다. 대형 디스플레이는 연말 성수기 TV용 QD-OLED 판매가 확대되고 LCD 재고 소진으로 적자폭이 완화됐다.모바일과 가전 등 세트 사업이 포함된 DX 부문은 4분기 매출 42조7100억원, 영업이익 1조6400억원을 기록했다. 전년 동기 대비 각각 4%, 51% 감소했다. 스마트폰 사업을 맡고 있는 MX는 판매 둔화와 중저가 시장 수요 약세로 인해 매출과 이익이 모두 감소했다. 네트워크는 국내 5G망 증설과 북미 등 해외 사업 확대로 매출이 늘었다.TV 사업을 담당하는 VD는 연말 성수기 수요 증가에 대응하고 Neo QLED와 초대형 등 프리미엄 제품 중심 판매로 매출과 이익이 모두 증가했다. 생활가전은 시장 악화와 경쟁 심화에 따른 비용 증가로 수익성이 감소했다. 하만은 전장사업 매출 증가와 견조한 소비자 오디오 판매로 2분기 연속 최대 실적을 달성했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[로밍 넘어 직접 서비스까지…카카오모빌리티가 라오스에 거는 기대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310007</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 02:45:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 동남아 진출의 교두보로 라오스를 택했다. 로밍이나 서비스 제공 협력을 넘어 현지 유력 모빌리티 제조사와 손잡고 차량·플랫폼 인프라 양면의 진화를 이끈다는 포부다. 카카오모빌리티는 31일 라오스에 현지 전용 서비스 플랫폼을 구축한다고 밝혔다. 이를 위해 동남아 유력 자동차·오토바이 제조 사업자인 엘브이엠씨홀딩스와 손잡았다. 라오스 차량 판매 1위, 베트남 상용차 판매 2위 등의 실적을 보유한 업체다.   카카오모빌리티는 글로벌 모빌리티 전초기지 구축에 적합한 라오스의 잠재력에 주목했다. 라오스는 중국을 비롯해 캄보디아·미얀마·태국·베트남 등 메콩 지역 모든 국가를 잇는 지리적 요충지에 있다. 전력 자원이 매우 풍부해 친환경 관점의 미래 모빌리티 서비스 개발에도 이상적이다. 그러나 이 같은 장점에도 라오스의 대중교통 인프라는 아직 수요 대비 열악한 수준이다. 앞서 괌 택시 시장에 카카오모빌리티 플랫폼 서비스와 기술을 이식하고 동남아 주요 국가에선 카카오T 로밍 서비스를 시작했던 카카오모빌리티가 라오스는 전용 플랫폼 구축을 계획한 이유다. 즉, 제조 역량이 입증된 엘브이엠씨홀딩스를 통해 라오스 내 차량 공급을 확대하고, 여기에 카카오모빌리티가 현지에 특화된 모빌리티 플랫폼을 개발해 접목함으로써 다각적인 인프라 문제를 해소하는 전략이다. 제조와 플랫폼 기술 양면에서의 서비스 개발은 고젝이나 그랩 등 동남아 지역에 앞서 서비스를 제공하던 유력 업체들과 경쟁에서도 차별화 요소가 될 수 있다. 또 현지 플랫폼 개발로 사용자 저변이 로밍 여행객 중심에서 라오스 국민까지 확대될 전망이다. 다만 아직 계약 초기단계인 만큼 서비스 출시 시기나 매출 목표 등은 구체화되지 않았다.카카오모빌리티의 글로벌 서비스 확장 행보는 안팎으로 확대되고 있다. 현재 전세계 32개국에 카카오T 로밍 서비스를 제공 중이며 국내에 방문하는 외국인 대상 카카오T의 인바운드 로밍 서비스 출시도 계획 중이다. 코로나19 엔데믹(풍토병화)에 따라 지난 설 연휴기간(1월19일~25일) 동안 베트남과 태국에서의 카카오T 운행완료 횟수는 전년도 6월 대비 일평균 3.8배, 7.5배 증가한 것으로 확인됐기 때문이다. 지난해 10월 자유여행이 재개된 일본에서는 이후 설 연휴 기간까지 운행완료 수가 무려 27배 증가했다. 안규진 카카오모빌리티 사업부문총괄 부사장은 "해외 로밍을 넘어 기술 인프라의 현지 적용을 통한 한국 모빌리티 플랫폼 세계화를 이뤄가고 있다"며 "라오스 진출을 계기로 동남아를 비롯한 성공적인 해외 진출 사례를 계속 만들어가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['AI가 이미지 이해하고 설명'...LG, AI 융합 트렌드 주도 나선다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310004</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 02:45:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG그룹이 인류의 생활양식을 바꿀 것으로 기대되는 AI 기술 주도권 잡기에 나섰다. LG AI연구원은 31일 전 세계 AI 연구자를 대상으로 ‘LG 글로벌 AI 챌린지’를 개최한다고 밝혔다. 오는 2월 1일부터 4월 말까지 진행되는 LG 글로벌 AI 챌린지는 ‘제로샷 이미지 캡셔닝(Zero-Shot Image Captioning)’을 주제로 삼았다. AI가 처음 본 이미지를 얼마나 정확하게 이해하고 설명하는지 평가하는 대회다.‘제로샷 이미지 캡셔닝’은 AI가 처음 본 사물이나, 동물, 풍경 등이 포함된 이미지를 스스로 이해하고 이를 텍스트로 설명하는 기술이다. 예를 들어 토끼를 한 번도 본 적이 없는 사람이 동물들의 공통점과 차이점을 학습해 고양이와 구별해낼 수 있는 것과 같다.이를 통해 이미지 검색의 편의성과 정확도도 대폭 향상될 것으로 기대된다. 온라인에 업로드되는 방대한 양의 이미지 데이터들을 AI가 자동으로 캡션과 키워드를 생성해 정교한 검색을 돕기 때문이다.  LG는 제로샷 이미지 캡셔닝 기술이 LG의 초거대 멀티모달 AI인 ‘엑사원(EXAONE)’의 기술 개발 생태계에 크게 기여할 것으로 기대하고 있다. LG AI연구원은 공동연구센터를 설립해 엑사원을 연구 중인 ‘서울대학교 AI대학원’, 이미지 캡셔닝 AI의 상용화 서비스를 공동으로 준비 중인 ‘셔터스톡’과 함께 이번 경진 대회를 진행한다. 셔터스톡은 편향성과 선정성 등에 대한 AI 윤리 검증을 끝낸 고품질의 이미지-텍스트 데이터셋 2만6000개를 무료로 제공한다.이경무 서울대 AI대학원 석좌교수는 “이미지 캡셔닝은 영상에 나오는 객체들의 관계부터 상황과 문맥까지 이해해 인간의 언어로 표현하고 설명하게 하는 것으로 AI가 인간의 지능에 얼마나 가까워졌는지 보여주는 하나의 척도”라며 “세계 최초로 챌린지와 워크샵을 공동 진행하는 것은 우리나라의 AI 역량이 이미 세계적인 수준에 도달했다는 것을 의미하고 또한 국제적 리더십을 더욱 높이는 계기가 될 것으로 생각한다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>