<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2023 07:18:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[CES 23 라이브]집에선 애플과도 '한 몸'…확 달라질 삼성의 '초(超)연결' 스마트홈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050010</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 07:13:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["삼성전자가 약속한 연결 경험의 완성을 위해 새로운 도전이 필요한 시기."한종희 삼성전자 DX부문장 부회장은 4일(현지시간) 미국 라스베이거스 만달레이베이 호텔에서 열린 프레스 컨퍼런스 기조연설에서 이렇게 말했다. 삼성전자가 지난 수년간 여러 행사에서 강조해온 초연결 전략 비전의 실현이 더욱 구체화될 것임을 드러낸 한마디다.  전세계 미디어와 업계 종사자 1200여명이 모인 이날 행사의 주제도 '맞춤형 경험으로 열어가는 초연결 시대'였다. 삼성전자의 스마트 기기 연결 플랫폼인 '스마트싱스'는 이제 삼성전자 생태계의 '허브'에서 '문고리'와 같은 역할로 변화해 간다. 또 보다 편리한 초연결 구현을 위해 삼성 가전들의 외부기기 연결성과 '캄 테크(Calm tech, 보이지 않는 곳에서 제공되는 편의기술)' 개념도 강화된다.한 부회장에 이어 연사로 나선 정재연 삼성전자 디바이스플랫폼센터 부사장은 "앞으로 삼성 제품과 스마트싱스는 글로벌 IoT(사물인터넷) 표준인 '매터(Matter)'와 HCA(Home Connectivity Alliance)를 통해 더 많은 파트너 기기들의 생태계가 확장되는 경험을 제공할 계획"이라고 말했다.그 선봉은 삼성전자가 공개한 '스마트싱스 스테이션'이다. 스마트싱스는 그간 삼성전자의 주요 가전과 모바일 기기 등을 연결하는 소프트웨어 플랫폼이었는데, 물리적 형태를 갖추고 새롭게 개발됐다. 특히 매터를 기반으로 이제 삼성전자 자사 기기 외에 애플 같은 전통의 라이벌 기업, 그리고 구글, 아마존 등 다양한 제조사들의 스마트홈 관련 기기도 연동할 수 있게 됐다.      2022년 10월 첫 표준 버전이 공개된 매터에는 전세계 유수의 기업 280여곳이 참여했고, 시장조사업체 옴디아는 2023년 출하될 전체 IoT 기기 중 약 44%가 매터를 지원할 것으로 내다봤다. 한마디로 앞으로 출시될 IoT 기기의 약 절반은 스마트싱스 스테이션을 통해 삼성전자 가전, 사용자 스마트홈과 연결될 수 있게 된다는 얘기다. 초기엔 연결된 제품을 켜고 끄는 것부터 시작해 점차 활용 가능한 기능의 수와 수준이 고도화될 것으로 전망된다.스마트싱스 스테이션은 단순 허브 역할 외에도 다양한 편의 기능을 제공한다. 15W 무선충전과 '루틴(Routine, 일상)' 기능이다. 루틴은 매터로 연동된 기기들이 사용자가 설정해둔 대로 버튼 조작 한 번에 작동되도록 한다. 예를 들어 짧게 누르면 불필요한 기기들이 꺼지는 '외출모드', 두 번 누르면 집안 조명이 꺼지고 커튼이 닫히는 '수면모드'를 실행할 수 있는 방식이다. 총 3가지 루틴을 저장할 수 있다. 외부에선 이를 스마트폰 앱으로도 제어가 가능하므로 휴대할 필요는 없다. 더불어 실내에서 스마트폰을 자주 잃어버리는 사람들에게 유용할 '스마트싱스 파인드' 기능이 함께 지원된다. 미리 등록해둔 기기는 버튼 한번 클릭에 스마트폰에서 소리가 나도록 만든다. 스마트싱스 스테이션은 한국과 미국에서 1월 중 출시된다. 블랙과 화이트 2종이며, 가격은 12만9000원이다. 초연결은 연결만이 능사가 아니다. 더 편리하게, 안전하게 쓸 수 있는 기반이 함께 갖춰져야 한다. 스마트폰, 와이파이 대중화에 따라 IoT가 처음 주목받기 시작한 10여년 전부터 IoT의 가장 큰 약점이 보안으로 지목됐던 점을 감안하면 더욱 그렇다.삼성전자는 이를 보완하기 위해 새롭게 '녹스 매트릭스(Knox Matrix)' 보안 플랫폼을 소개했다. 외부의 접근이 불가능한 '프라이빗 블록체인(Private blockchain)' 기반이다. 블록체인은 허가되지 않은 제3자의 접근과 데이터 위변조가 거의 불가능한 구조적 특성 탓에 보안 기술로 널리 활용된다. 삼성전자도 이를 통해 기기 간 가장 취약한 연결부를 방어하고, 다른 기기의 취약점 발생 여부도 상호 모니터링하게 된다. 흥미로운 점은, 삼성전자가 이 녹스 매트릭스의 보호 지원 범위를 타사 제품까지로도 확장할 계획이란 것이다. 이는 매터 기반으로 장벽이 허물어질 향후 IoT 생태계에서는 독자적 보안만으로는 사이버 공격으로부터 안전을 담보할 수 없을 것이기 때문으로 풀이된다.더불어 캄테크 고도화를 위한 개인화된 인공지능(AI) 지원이 강화된다. 특히 현재 로봇 청소기에도 적용된 공간인지 AI 기술이 보다 다양한 기기가 공간의 물리적 구조, 사용자의 위치, 사물 간 상호작용을 이해하도록 하는 데 쓰일 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신동빈 회장, ‘주가 관리’ 지시했는데…무거워진 각사 CEO 어깨]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050008</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 07:13:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2021년 6월 한 때 코스피 지수가 사상 최고치를 기록할 정도로 호황이었던 국내 증시가 글로벌 금리 인상으로 힘없이 주저 않으며 기업들의 주가 관리에도 빨간불이 들어왔다. 3300선을 뚫었던 코스피 지수는 2021년 하반기부터 하락해 2023년 새해 2200대 중반에서 고전 중이고, 미국 중앙은행(Fed)은 여전히 연내 금리인하는 없다는 입장을 고수하고 있다. 당분간 증시가 쉽게 반등하기 어렵다는 전망이 나오는 상황에서 국내 대기업집단 중 롯데그룹 계열사들은 특히 주가향방에 촉각을 곤두세울 것으로 보인다. 그룹 총수인 신동빈 회장이 지난해 직접 주가관리의 중요성을 언급했기 때문이다. 신 회장은 시그니엘 부산에서 2022년 7월 하반기 임원회의(VCM∙Value Creation Meeting)를 열었을 당시 기업가치를 측정하는 가장 객관적인 지표로 시가총액을 제시했다. ESG경영 차원에서도 주가 관리의 중요성이 점차 커지고는 있다지만, 신 회장이 이를 공개적으로 언급한 것은 다소 이례적이었다는 평가가 나왔다. 신 회장은 “자본시장에서 우리를 어떻게 평가하는지, 원하는 성장과 수익을 만들기 위해 반드시 해야만 하는 일이 무엇인지 고민해달라”며 “자본시장에서 미래 성장 가능성에 대한 긍정적인 평가를 받고 있는 기업에 대해 면밀하게 검토할 것”을 요청했다. 단순 실적뿐 아니라 현재 상황, 미래 성장가능성 등을 포함한 복합적인 평가 잣대로 주가를 꼽은 것이다.롯데그룹은 지주사인 롯데지주를 포함해 총 10개의 상장사를 보유하고 있다. 주요 업체로는 화학분야의 롯데케미칼, 롯데정밀화학, 유통분야의 롯데쇼핑, 롯데제과, 롯데칠성음료, 롯데하이마트가 꼽힌다. 모빌리티 업체 롯데렌탈, IT업체 롯데정보통신 등도 코스피 상장사다.  시가총액 규모는 롯데케미칼이 5일 5조8440억원으로 계열사 중 가장 크지만 주가는 과거에 비해 많이 떨어진 상태다. 2021년 3월 32만원을 웃돌았던 주가는 5일 17만원 선에서 거래되고 있다. 회사의 가치가 약 1년 10개월 만에 절반 수준으로 쪼그라든 것이다. 물론 롯데케미칼의 주가는 호황과 불황이 뚜렷한 화학업종 특성이 반영돼 3~5년 주기의 상승과 하락을 반복하는 특징이 있다. 그러나 최근 그룹의 유동성 문제를 일으킨 롯데건설의 최대주주라는 악재 탓에 주가가 불안한 움직임을 보이는 것은 주목할 만한 요소다. 과연 장기적으로 주가가 과거처럼 40만원 이상 도달할 수 있을지 관건이다. 미국의 기준금리 인상으로 유동성이 마르며 주요 계열사의 주가 역시 지속적인 하락세로 나타났다. 그러나 롯데쇼핑, 롯데하이마트 등의 주가 차트를 보면 아예 산업 전망에 대한 의구심이 생길 정도로 오랜 기간 지속적인 하락을 보였다.   그룹 계열사 중 두번째로 시가총액 규모가 큰 롯데쇼핑은(2조6600억원)의 주가는 2021년 49만원의 최고가를 기록한 이후 10년이 넘는 오랜 시간 동안 점진적인 하락을 기록했다. 5일 주가는 9만4200원 선으로 5분의 1 수준으로 회사 가치가 쪼그라들었다. 쿠팡의 등장으로 오프라인 중심의 유통 업체에 대한 평가가 그만큼 야박해진 것으로 분석된다.   롯데쇼핑과 비슷한 흐름을 보이는 업체는 바로 롯데하이마트다. 오프라인 중심 전자제품 양판업체 롯데하이마트의 주가는 1만2200원 수준으로 8만원대를 기록했던 2011년에 견줘 7분의 1 수준으로 가치가 떨어졌다. 코로나19로 집에서 머무는 시기가 늘어나 전자제품 수요가 늘어난 데 따른 반사이익을 봤을 때는 주가가 반등하기도 했으나, 거리두기 규제 완화와 함께 주가가 연일 하락했다. 롯데그룹 계열사 중 그나마 롯데칠성음료가 주가를 선방하고 있다. 5일 주가는 16만8000원으로 주가가 가장 좋았던 2015년 25만원 대비 크게 밀리지 않았다. 주류 사업에서 연속 적자를 겪으며 고생이 많았지만 2021년 흑자전환 후 지속적인 실적개선을 이뤄냈다.  주가를 주당순자산가치로 나눈 시장가치비율인 주가순자산비율(PBR)로 따져봐도 전체 흐름은 비슷하다. 2022년 9월의 자산가치를 기준으로 했을 때 롯데칠성음료의 PBR은 1.2로 집계됐다. PBR이 1 미만이라면 장부가치보다 주가가 낮다는 뜻으로, 롯데그룹 내 장부가보다 높은 평가를 받는 유일한 계열사가 롯데칠성음료인 것이다.  그 다음으로는 롯데제과가 0.47, 롯데케미칼이 0.39로 0.5 미만을 PBR을 기록했다. 이커머스 시장 확장기 심각한 도전을 받는 롯데쇼핑은 0.27, 창사 이래 첫 연간 적자가 유력한 롯데하이마트는 0.2로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[CES 23 라이브]'무선의 미학' 과시한 LG전자 올레드 10주년 TV]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050006</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 06:17:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["우리는 누구도 상상하지 못한 올레드(OLED) TV를 처음 시작했고 TV 시청의 경험을 완전히 바꿨습니다. 그리고 올레드 TV의 10주년을 맞아, 이제 또 다른 10년을 내다봅니다."  조주완 LG전자 대표이사 사장은 4일(현지시간) 미국 라스베이거스 만달레이베이 호텔에서 진행된 'LG 월드 프리미어'에서 이렇게 말했다. 국내외 기자, 업계 관계자 등 1000여명이 참석한 이 행사는 CES 2023 본행사 개막을 하루 앞두고 최근 LG전자의 주요 성과를 공유하 자리였다. 약 1시간 동안 △TV △냉장고 △모니터 △차량용 부품 솔루션 등 다양한 제품군에 대한 소개가 이뤄졌으며, 단연 눈길을 끈 건 이번 행사에서 최초 공개된 올레드 TV 10주년 모델, 'LG 시그니처 OLED M' 97형(이하 97M3)이었다. 97M3는 무대 좌측에서 중앙을 향해 천천히 이동하며 시선을 잡아끌었다. 올레드 TV 본체와 제로 커넥트 박스(Zero Connect Box) 한쌍으로 이뤄진 구성, 둘 사이 연결선은 보이지 않는 간결한 구성이었다.     행사 직후 미디어 대상으로 사전 공개된 LG전자 부스에서 제품을 조금 더 자세히 살펴볼 수 있었다. 4K의 선명한 색감과 화질, 군더더기 없는 베젤과 탁 트인 화면, 그리고 얼핏 보면 오디오처럼 보이는 제로 커넥트 박스의 조합이 그다지 이질적으로 느껴지진 않았다.LG전자는 이 제품에 올레드 10년의 기술과 디자인을 집약했다고 설명했다. 특히 단순한 외형과 달리 제로 커넥트 박스는 세계 최초로 4K 해상도 고해상도 영상을 120Hz(초당 깜빡임 횟수, 높을수록 눈의 피로가 적다.)로 10m(화면 정면 기준)까지 전송할 수 있는 성능이 특징이다. 동시에 △HDMI 2.1 △USB △RF △LAN 포트 △블루투스 등 다양한 주변 기기와 연결 가능하고 이를 TV에 전송할 수 있는 다용도 AV 전송박스이기도 하다. 제로 커넥트 박스, 그리고 벽 스탠드까지 사용한다면 사용자는 97M3 주변에 전원을 제외하면 스크린만 존재하는 새로운 인테리어를 활용할 수 있게 된다. 기존 벽걸이 TV는 최소한 셋톱박스와 무선으로 연결해야 했던 한계 때문에 TV 근처에는 늘 수납장 등 추가 인테리어가 필요했지만 이를 무선으로 대체함으로써 해결됐다. 다만 지금껏 무선 연결 방식의 단점은 유선 대비 느린 전송 속도와 끊김이었는데, LG전자는 제로 커넥트 박스에 기존 와이파이보다 최대 3배 이상 빠른 와이파이6E를 탑재해 보완했다. 이를 통해 대용량 고화질 영상과 더불어 돌비의 고급 음향기술인 '돌비 애트모스'까지 지원하는 영상을 무선으로도 불편 없이 시청할 수 있게 됐다. 박스 위치에 따라 발생할 수 있는 끊김은 제품이 실시간으로 장애물을 인식 후 최적의 전파 송수신 경로를 설정하는 알고리즘으로 최소화됐다. 이처럼 97M3는 올레드TV 10주년 모델이란 상징성답게 디자인과 기술 양면에서 주목할 만한 성과를 거뒀다. 마치 LG전자가 "무선의 미학(美學)'이 뭔지 보여줄게"라고 말하는 듯했다. 이 밖에도 올해 97M3은 내장기술(Embedded Technologies)과 영상디스플레이(Video Display) 부문에서 CES 혁신상을 수상했다. 앞선 10년 동안 올레드TV는 내리 '혁신상'을 수상했다. LG전자 CES 2023 전시관에 입장하면 입구 근처에서도 그 흔적을 찾아볼 수 있다. 한마디로 LG전자의 '자존심' 중 하나라 볼 수 있다. 시장조사기관 옴디아에 따르면 2022년 기준 LG전자는 전세계 올레드 TV 판매량 부문에서 1위를 수성했다. 또 이번 행사에서 조 사장은 "모든 혁신의 시작과 끝은 고객"이라며 "생활가전 분야에서도 혁신의 또 다른 장을 열고 있다"고 말했다. 2022년 9월에 출시된 '무드업 냉장고'가 그 예다. 단조로운 기존 냉장고와 달리 전용 앱에서 다양한 테마를 선택하면 외부 패널에 그에 걸맞은 색이 표시돼 분위기 전환이 가능한 냉장고다. 최근에는 글로벌 색채 연구소 팬톤이 선정한 ‘팬톤 올해의 컬러 2023’인 비바 마젠타(Viva Magenta)가 대형 생활가전 중 무드업 냉장고에 최초로 적용됐다. 색상뿐 아니라 상냉장 하냉동 냉장고에는 블루투스 스피커가 탑재돼 주방 분위기를 시청각적으로 전환할 수 있다.   이 같은 시도는 '디자인 UP가전'으로 이어진다. 트렌디한 디자인과 구입 후에도 지속해서 업그레이드 가능한 UP가전의 장점을 융합하는 것이다. LG전자는 이번 전시부스에 새롭게 '미니멀 디자인 가전'으로 채워진 공간을 꾸렸다. 디자인 측면의 핵심은 유행을 타지 않는 '타임리스(Timeless)'다. 젊은 신혼부부들의 취향도 함께 고려해 전반적으로 흰색의 무채색 계열로 가전을 디자인하고 버튼, 장식, 손잡이 등의 요소는 최소화했다. 여기에 다양한 디지털 제어 기능 탑재로 편의성을 보완한 △세탁기 △건조기 △오븐레인지 △식기세척기 등이 전시돼 시선을 끌었다.  이날 조 사장은 "앞으로도 이처럼 '더 나은 삶(Better Life)'을 실현하기 위해 최고의(First), 차별화된(Unique), 세상에 없던(New) F∙U∙N 고객경험을 제공하겠다"며 "계속해서 더욱 다양한 스마트 라이프 솔루션을 선보이는 것이 목표"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'우마무스메' 열기 이을까…카카오게임즈, '에버소울' 출격]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050005</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 02:39:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['우마무스메 프리티 더비(이하 우마무스메)'로 흥행에 성공했던 카카오게임즈가 차기작 '에버소울'로 또 한 번 서브컬쳐 장르를 선보인다. 지난해 출시한 우마무스메는 한 때 구글플레이 매출 1위에 오르며 서브컬쳐의 가능성을 입증했고, 동일 장르 게임의 동반 상승효과를 주도하기도 했다. 카카오게임즈는 미소녀 캐릭터와 판타지 세계관이 더해진 서브컬쳐 장르가 모바일 게임업계 메인스트림에 올라온 만큼, 에버소울을 통해 열기를 이어가겠다는 계획이다. 또 하나의 서브컬쳐, 성공 요인은 서브컬쳐 장르에서 무엇보다 중요한 것은 캐릭터와 세계관이다. 캐릭터 일러스트가 게임 성패를 좌우한다고 할 만큼 중요한데, 이를 뒷받침하는 세계관 또한 서브컬쳐 장르의 주요 관전 포인트로 꼽힌다.  에버소울은 종말 이후 미래의 지구 '에덴'을 살아가는 정령들의 이야기를 담았다. 게임 속 세계관에서는 여왕 '유리아'가 다스리는 태양의 나라 '솔레이 왕국', 가장 강력한 군사력을 지닌 '타브리아 제국', 황금의 나라 '트로이카 왕국' 등 일곱 왕국이 맞서 싸운다는 설정 속에 어느 날 돌연히 발생한 '게이트'에서 마물들이 쏟아지며 위기 상황을 맞이한다. 유저는 정령들의 부름을 받은 '구원자'로 설정돼 적의 침략에 맞서 세계를 구원하는 역할을 담당한다.게임의 메인이 되는 정령은 △인간형 △야수형 △요정형 △불사형 △천사형 △악마형 등 여섯 가지 타입으로 제공된다. 에버소울이 수집형 RPG인 만큼, 정령을 모으고 육성하는 것이 게임의 묘미인 데 서로 상성이 존재해 다양한 조합을 만들 수 있다. 특히 △워리어 △레인저 △스트라이커 △디펜더 △캐스터 △서포터 등 각 클래스에 따라 전투에서 담당하는 역할이 다른 만큼 액티브·패시브 스킬 조합에 따른 전략도 다르게 설정 가능하다.  이처럼 전장에서 승리하기 위해서는 상대 진형 및 상성을 고려해 정령들을 투입해야 한다. 정령 타입을 파악하고, 특성에 맞춰 배치하면 효과적인 전투가 가능한 구조다. 예를 들어 정령 '미카'와 '시하'처럼 전투 시 시너지를 발휘하는 조합을 고려하거나, 높은 체력 및 방어력을 가진 다수의 정령을 전면에 내세운 배치를 통해 수비적 전략도 구사할 수 있다. 에버소울에서 정령들은 고유 공격기인 '얼티밋 스킬'을 사용할 수 있는데 각 정령마다 회복, 기절, 공격 등 다양한 스킬을 보유하고 있다.  서브컬쳐 노하우, 에버소울로 카카오게임즈 에버소울 글로벌 서비스를 하루 전인 지난 4일 오후 3시부터 사전 다운로드를 시작했다. 에버소울이 지난해 12월 말 기준 사전 예약자 150만명을 모객한 만큼, 관련 장르에서는 유의미한 성과를 올렸다는 판단에서다. 이미 △뱅드림! 걸즈 밴드 파티! △프린세스 커넥트! Re:Dive △우마무스메 프리티 더비로 서브컬쳐 노하우를 쌓은 카카오게임즈는 에버소울을 통해 '서브컬쳐 명가' 계보를 잇겠다는 계획이다.   이런 카카오게임즈의 의지는 에버소울을 게임으로 서비스하는 것을 넘어 다양한 부가 콘텐츠로 확산하는 부분에서 확인할 수 있다. 카카오게임즈는 카카오엔터테인먼트와의 협업을 통해 지난해 12월 1~27일 총 12화 분량의 에버소울 브랜드 웹툰을 카카오페이지에 연재하는 한편 사전 다운로드 시작일인 지난 4일 마지막 에버소울 출시 카운트다운 일러스트를 공개하는 등 IP 확장에 주력하는 모습을 보였다. 개발사인 나인아크도 에버소울에 큰 기대를 거는 모습이다. 나인아크는 '영웅의 군단'과 '삼국지를 품다' 등을 만든 개발진들이 합류해 2019년 설립한 스타트업으로, 첫 번째 타이틀인 에버소울을 통해 개발 역량을 입증한다는 계획이다.  게임업계 관계자는 "에버소울은 서브컬쳐 본 고장인 일본에서 IP를 구매해 만든 것이 아닌 한국 개발사의 개발 역량이 결집된 게임"이라면서도 "다만, 서브컬쳐 장르가 각광받으면서 관련 게임이 치열한 경쟁 체제를 형성하고 있어 일러스트와 세계관의 차별성이 흥행 변수가 될 것"이라고 말했다.한편, 카카오게임즈는 5일 오전 11시부터 에버소울의 글로벌 정식 서비스를 시작한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타버스 힘싣는 롯데...핵심은 VR기기 보급]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050003</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 01:10:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데그룹이 자사 유통 및 컨텐츠 사업을 한 데 묶을 미래 플랫폼으로 ‘메타버스’를 점찍은 가운데, 전자제품 전문점 롯데하이마트가 플랫폼 확장에 필수요소인 VR(가상현실)기기 보급 확대에 나섰다. 롯데는 메타버스 스타트업 칼리버스 인수 후 가상현실 유통망을 자체적으로 만들기 위해 노력하고 있다. 5일 롯데하이마트는 이날부터 오는 15일까지 온라인쇼핑몰에서 ‘VR 스토어 체험전’을 진행한다고 밝혔다. 이번 체험전은 세계 최대 가전·IT 박람회 ‘CES 2023’에서 공개된 ‘롯데하이마트 VR 스토어’를 온라인에서 구현한 기획이다. 이번 체험전의 핵심은 메타버스 접속을 위한 VR기기 홍보 및 보급 확대다. 아무리 가상현실이 완벽히 구현돼 있더라도 VR기기 없이는 체험이 불가능하기 때문이다. 롯데하이마트는 이를 위해 VR 스토어에 선보인 자체브랜드(PB) 하이메이드(HIMADE) 32개 제품을 한정수량 최대 30% 할인 판매한다고 밝혔다. ‘롯데하이마트 VR 스토어’는 롯데정보통신 자회사 칼리버스가 개발한 메타버스 공간인 ‘허브 월드(Hub World)’에 구현된 가상 매장이다. 하얀 벽체와 자연친화적인 우드 인테리어, 높은 층고가 특징이다. 내부는 대형가전, 주방가전, 생활가전, IT, 레저 총 5개 구역으로 조성했다. 롯데그룹은 2022 CES에서 창사 이래 처음으로 참가하며 메타버스 자회사 칼리버스를 전면에 내세웠다. 칼리버스는 롯데정보통신이 2021년 인수한 VR업체로 초실감형 메타버스 시장에서 두각을 나타내고 있다. 초실감형은 기존 캐릭터 중심의 메타버스와 달리 현실의 모습을 있는 그대로 구현한 것이 특징이다.  신동빈 롯데그룹 회장은 메타버스에 지대한 관심을 갖고 있는 것으로 알려졌다. 2022년 2월에는 주요 경영진이 참여해 그룹의 주요 현안과 사업 전략을 논의하는 회의를 아예 메타버스로 진행했다.당시 신 회장은 “화성보다 먼저 살아가야 할 가상융합세상에서 롯데 메타버스가 기준이 되도록 노력하자”고 당부할 정도였다. 박창현 롯데하이마트 온라인부문장은 “리얼리티 기반 ‘롯데하이마트 VR 스토어’ 정식 오픈을 앞두고 ‘CES 2023’에서 일부 공개를 하게 됐다”며 “롯데하이마트는 앞으로도 MZ세대와 알파세대에게 새로운 경험을 제공하기 위해 메타버스 콘텐츠를 꾸준히 선보일 예정이니 기대해 달라”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美, 공급망 불안과 가격 인상에 신차 판매 11년 만에 최저]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050002</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 01:10:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 미국에서 신차 판매 규모가 11년 만에 최저 수준으로 떨어졌다는 보도가 나왔다. 글로벌 공급망 불안으로 부품 조달에 차질이 발생한 탓으로 풀이된다.   4일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 시장조사업체 ‘JD파워’와 ‘LMC오토모티브’가 공동으로 낸 전망치를 인용해 2022년 미국에서 1370만대의 신차가 판매된 것으로 추산된다고 전했다. 이는 2021년에 비해 8% 줄어든 수준이다. 미국 신차 판매는 2020년 전까지 5년 연속 1700만대를 돌파했으나 코로나19 팬데믹이 발생한 후에는 공급망 문제로 생산과 판매가 둔화했다. &lt;WSJ&gt;는 많은 자동차 제조업체들이 낮은 금리와 공급망의 회복에 힘입어 2022년에 판매량이 증가할 것을 기대했으나 상황이 오히려 역전됐다고 전했다. 지난해에 반도체 부족 현상이 지속되고 러시아의 우크라이나 침공으로 핵심 부품 조달에 차질이 생겨 공급망 불안이 고조된 탓이다.일부 자동차 업체 경영진에 따르면 지난해 4분기에는 부품 공급이 회복되고 공장 가동이 가속화돼 판매가 개선되고 있다. 다만 지난 몇 년 동안 지속된 공급망 차질과 가파른 금리 상승으로 인한 인플레이션 압박이 이어지고 있다. JD파워에 따르면 신차 공급 부족으로 평균 판매 가격도 크게 올라 지난해 12월 거의 사상 최대치인 약 4만6400달러(5900만원)로 집계됐다.이에 따라 수요 부진에 대한 우려가 제기되고 있다. 랜디 파커 현대차 미국판매법인(HMA) 최고경영자(CEO)는 현대차가 2023년에도 미국에서 전기차 라인업과 생산 규모를 확대해나갈 것이라면서도 “금리 상승이 2023년에 상황을 훨씬 더 어렵게 만들 것이며 아직까지 수요가 많이 억제돼있다”고 진단했다. 이런 가운데 올해 미국 신차 시장이 회복될 것이라는 견해도 있다. 도요타의 북미 판매 책임자인 잭 홀리스는 “완전히 암울한 상황이라고 할 수는 없다”고 밝혔다. 도요타는 올해 미국에서 1500만대의 신차가 판매될 것으로 예상하고 있다. 부품 부족과 원자재 가격 상승이 완화되고 있다는 징후가 보이고 있으며 반도체 공급이 원활해져 지난 연말부터 판매량이 늘기 시작했기 때문이다.한편 업체별로는 지난해 제너럴모터스(GM)가 전년 대비 2.5% 증가한 274만대의 신차를 판매해 1위 자리를 차지했다. 도요타의 지난해 판매 대수는 전년 대비 9.6% 감소한 210만대를 기록해 2위로 밀려났다. 현대차의 2022년 판매량은 2% 줄었으나 4분기 전기차 수요가 크게 늘어나 오히려 29% 증가했다. 닛산의 경우 무려 25% 감소했지만 4분기 감소량은 2%에 그쳤다. 닛산의 미국 판매 담당자인 주디 윌러는 “판매량이 확실히 개선됐으며 앞으로 문제가 발생하지 않기를 바란다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일동제약 '조코바' 정식 품목 허가 신청…남은 허들은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040028</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 01:10:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일동제약이 코로나19 치료제 ‘조코바’의 정식 품목 허가에 도전한다. 이르면 2023년 하반기에 품목 허가가 될 것으로 예상된다.일동제약은 지난 3일 식품의약품안전처(식약처)에 조코바 품목 허가를 신청했다. 품목 허가 이후에 별도의 임상이 필요한 ‘조건부 허가’가 아닌, 정식 품목 허가 절차를 밟는다. 식약처의 허가심사 법정처리기간은 120일로, 이는 근무일(식약처 직원이 근무하는 날) 기준이다. 조코바 품목 허가 신청일 기준 근무일 120일은 올해 7~8월 경이다. 조코바의 품목 허가가 빠르면 올해 하반기로 기대되는 이유다. 다만 식약처가 추가 서류를 요구하거나 사유가 있을 경우 기간은 더욱 길어질 수 있다. 조코바는 현재 정식 품목 허가를 진행하기 위한 자료를 충분히 갖춘 것으로 평가된다. 실제로 일동제약은 1798명의 환자(식약처에 제출한 목표시험대상자 수는 1779명)를 대상으로 조코바의 항바이러스 효과를 확인하는 임상을 진행했다. 일동제약이 임상을 진행한 1798명의 환자 중 200명은 국내에서 모집된 환자다. 국내 품목 허가를 획득하기 위한 현지 임상 요건을 충족한 셈이다.일동제약은 조코바의 임상 결과가 임상증상 호전과 바이러스 감소 효과 모두 입증한 자료라는 점을 강조한다. 일동제약에 따르면 조코바는 코로나19 주요 5개 증상(기침, 인후통, 콧물 및 코막힘, 발열, 피로감)이 위약(가짜약)보다 더욱 빨리 호전되는 것으로 나타났다. 또한 조코바는 체내에 있는 바이러스 감소 효과가 위약보다 유의미하게 우월했다. 연구에 참여한 전체 환자군에서 심각한 부작용이나 사망사례는 없는 것으로 보고됐다.일동제약은 조코바 품목 허가뿐만 아니라 품목 허가 획득 이후도 고민해야 한다. 현재 국내에서 코로나19 치료제는 중증 환자나 경중 환자 중 고위험군·기저질환자를 대상으로 쓰이고 있다. 다만 이들 모두 국민건강보험 급여 적용이 되지 않아 정부가 비용을 지불하고 있다. 조코바 또한 이들과 마찬가지로 정부가 비용을 지불하는 방식을 우선 고려할 것으로 전망된다. 이미 정부가 긴급사용승인을 수용하지 않은 상태여서, 현실적인 방법은 실사용분에 대해 정부가 보전하는 방식이 최우선이 될 것으로 보인다. 이에 대한 선례는 JW중외제약의 류마티스관절염 치료제 ‘악템라’(성분명 토실리주맙)가 보여준 바 있다. 악템라가 중증 코로나19 환자를 대상으로 효과가 있다는 연구 결과가 나오자, 의사의 판단 하에 악템라가 코로나19 환자 치료에 쓰이기 시작했다. 이미 류마티스관절염 치료제로 허가 받은 악템라를 오프라벨(의약품을 허가 사항이 아닌 용도로 쓰는 방식)로 사용한 셈이다. 정부는 논의 끝에 악템라를 사용할 때마다 53만7060원(악템라 400mg 기준)을 JW중외제약에 지불하기로 결정헀다. 2022년 상반기 악템라의 매출은 121억원으로 전년 대비 40% 이상 늘었다.조코바 품목 허가 이후 일동제약 입장에서 가장 우려되는 상황은 악템라와 동일한 방식이 적용되지 않으면서 국민건강보험 신약 등재가 차일피일 지연되는 경우다. 이 경우 환자가 약값을 전액 부담하는 방식으로 조코바를 처방받아야 하는데, 사실상 경쟁력 없는 전략이라는 것이 제약업계의 공통된 판단이다.일단 일동제약은 품목 허가에 최선을 다하겠다는 입장이다. 일동제약 관계자는 “엔시트렐비르(조코바의 성분명)는 중증화 위험 요인과 관계 없이 오미크론 환경에서 경증·중등증의 코로나19 증상을 가진 백신을 접종한 환자 집단의 임상 실험에서 내약성 및 효과를 입증했다”고 설명했다.그는 이어 “현재 국내 긴급사용승인되어 사용중인 경구형 코로나19 치료제의 경우 고위험군의 기저질환자에게만 사용되고 있어 일반환자군에게 사용가능한 치료제가 없다”며 “향후 위험 요인과 관계없이 광범위한 환자를 위한 치료 옵션 중 하나로 기여할 수 있기를 기대한다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[B.플패뷰]에이피알 뷰티 R&D센터, 글로벌 판로 단축할 '에이스' 될까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040026</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 23:14:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[플랫폼 업계의 이슈를 보다 심도있게 살펴보겠습니다. 전통 IT 플랫폼 업계부터 최근 디지털 전환을 통해 변화하고 있는 패션·뷰티 업계까지 &lt;블로터&gt;에서만 다룰 수 있는 이슈를 전합니다. 작은 궁금증부터 짚고가야 할 이야기까지 심층취재하며 풍성한 이야기를 다루겠습니다.뷰티 테크 기업 에이피알이 뷰티 기술 전문 연구개발(R&amp;D) 센터 'ADC(APR Device Center)'를 설립했다. 자체 뷰티 및 뷰티기기 기술을 확보하고 R&amp;D센터를 전초기지 삼아 글로벌 시장을 공략하기 위해서다. 특히 에이피알은 R&amp;D센터를 통해 자체 기술 보유에서 끝나지 않고, 향후 글로벌 국가 신규 진출 시 경로를 앞당길 수 있다고 기대하고 있다. 즉 에이피알 R&amp;D센터의 핵심은 '원천 기술 내재화'다.  뷰티 R&amp;D센터에 의료공학 전문가 영입한 이유 에이피알은 지난 3일 'ADC' 개소식을 열고 미래 뷰티 테크 기업 선도주자로 향할 청사진을 공개했다. ADC는 혁신 뷰티 기술을 전문으로 연구하는 R&amp;D센터다. 에이피알은 ADC를 '기술로 이룩하는 뷰티'라는 슬로건으로 ADC에서 글로벌 시장을 공략할 수 있는 뷰티 제품들을 개발한다는 계획이다.   에이피알은 ADC 개소에 앞서 의료공학 박사 출신 전문가들을 영입했다. 공학박사인 센터장 신재우 대표를 필두로 관련 석박사급 전문가가 뷰티, 뷰티기기 개발을 담당한다는 전략이다. 뷰티 기업 R&amp;D센터에 의료공학 전문가들이 영입된 데에는 에이피알 뷰티 브랜드 '메디큐브'의 뷰티기기 '에이지알'이 주요 요인으로 작용한 것으로 풀이된다. 메디큐브는 지난해 △더마EMS △유쎄라 딥샷 △ATS에어샷 △부스터 힐러 등 에이지알 뷰티 디바이스 라인업 4종을 완성시켰다. 메디큐브의 뷰티 디바이스가 현재 미국, 일본 등 글로벌 시장에서 선보이고 있는 만큼 이와 관련된 사업을 ADC가 맡을 가능성이 크다. 실제 ADC는 약 30여개의 특허 출원을 마무리했다. ADC의 특허 출원은 R&amp;D센터 설립 목적인 원천 기술 내재화와 직결된 사업으로, ADC는 기존 뷰티 디바이스 개선 및 신규 디바이스의 개발에 이어 관련 특허 출원에도 총력을 다한다는 계획이다. 에이피알은 향후 ADC의 연구 결과와 특허를 기반으로 뷰티 및 뷰티기기 관련 기술력이 일정 수준에 도달하면, 현재보다 월등하게 유연한 개발이 가능해질 것으로 보고있다.  원천 기술 내재화, '글로벌향' 핵심 경쟁력 앞서 언급했듯이 R&amp;D센터 ADC 설립의 가장 큰 목적은 원천 기술 내재화다. 에이피알만의 자체 기술을 개발하는 것을 목표로, 더 이상 중요한 성장동력 사업에서 '남의 기술'을 가져다 쓰지 않겠다는 의지로도 풀이된다.   국내 뷰티업계에서는 자체 기술 및 제조공장을 보유하고 있는 대기업이 아닌 이상, 개발력을 갖춘 제조업체에 개발 및 생산을 맡기는 ODM(제조업자 개발생산), OEM(주문자위탁생산) 방식으로 뷰티 제품을 생산하는 사례를 어렵지 않게 찾을 수 있다. 국내 뷰티업계 진입장벽이 낮고, 소규모 브랜드에서 시작해 글로벌 브랜드로 성장할 수 있는 'K-뷰티' 환경도 이와 같은 방식의 영향을 받았다고 볼 수 있다.지난해 3분기 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 에이피알 역시 코스메틱 ODM 기업 '노디너리'와 전략적 투자 관계를 맺고 있기도 하다. 뷰티 디바이스 출시 전인 2021년 9월 지분 취득 계약을 체결하며 뷰티 브랜드 메디큐브와 에이프릴스킨 제품 개발에 주력한 바 있다.다만 ODM과 같은 방식은 신규 사업을 진행하고 있는 기업의 글로벌 진출에는 다소 어려움이 따르는데, 에이피알의 사례가 이에 해당한다고 볼 수 있다. 에이피알의 뷰티 자회사 메디큐브는 '홈 뷰티' 시장에서 경쟁력을 갖추고 있는 기업이다. 홈 뷰티는 클리닉 등 특정 장소에 가지 않고도 이용자 본인이 보유하고 있는 뷰티 디바이스를 활용해 직접 피부관리는 하는 것을 뜻한다. 에이피알은 이를 위해 뷰티 디바이스 기술 외에도 실제 디바이스 이용에 도움을 주는 애플리케이션(앱) 개발에도 주력한 바 있다. 에이피알의 뷰티 디바이스는 지난해 출시 이후 미국, 일본을 중심으로 글로벌 시장에 진출했다. 특히 대면 뷰티 클리닉 업계가 위축된 코로나19 팬데믹 기간, 홈 뷰티 시장은 세계적으로 성장한 바 있어 에이피알로서도 글로벌 홈 뷰티 업계 경쟁력 확보는 놓칠 수 없던 기회였다고 보여진다. 원천 기술 보유는 글로벌 시장 진출에 있어 중요한 역할을 할 예정이다. 업계에 따르면 미국 뷰티 시장은 신규 진출 시 제품 수출 허가 등의 과정이 매우 까다로운 것으로 알려져 있다. 필러 등도 뷰티 '디바이스' 개념으로 분류할 정도로, 한국 뷰티 스타트업이 신제품을 출시할 때 거쳐야 할 절차가 만만치 않은 상황이다. 여기서 자체 기술로 개발하지 않고 제조업체를 한 단계 거쳤다면 절차에 드는 시간 및 비용은 더 거치게 된다. 트렌드에 예민한 뷰티 시장인 만큼 기회비용 역시 고려할 수밖에 없다. 에이피알은 ADC 운영을 통해 향후 원천 기술을 보유하게 되면 여기서 큰 시너지를 낼 수 있을 것이라고 기대하고 있다. 에이피알 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "미국, 일본 등 각 국가별로 제품 출시를 허가하는 기준과 법률이 다르다"며 "향후 우리만의 기술로 제품을 생산하게 되면 이 과정에서 효율적인 응대가 가능해져 글로벌 뷰티 기업으로의 목표 달성에 큰 역할을 할 수 있을 것이라 전망하고 있다"고 전했다.   에이피알에 따르면 메디큐브는 지난해 11월 블랙프라이데이 시즌 한 달간 미국에서 1만4000대의 뷰티 디바이스를 팔았고, 일본에서는 현재 누적 판매 10만대를 앞두고 있다. 지난해 뷰티 디바이스 목표 판매량을 40만대로 잡았던 에이피알이 미국과 일본 해외에서만 20만대에 가까운 판매고를 올린 것인데, 여기에 ADC에서 선보일 신규 뷰티 디바이스 라인업이 더해지면 에이피알의 '글로벌향' 목적 달성도 앞당겨질 수 있을지 주목되는 상황이다.  지난해 3분기 에이피알의 매출액은 953억원으로 전년 동기(606억원) 대비 53.4% 늘었다. 영업이익은 126억원으로 전년 동기(31억원) 대비 306%, 당기순이익은 114억원으로 전년 동기 대비 449.1% 성장했다. 또 창립 이래 최초 분기 영업이익률 두 자릿수(13.2%)를 달성하며 수익성 지표에서 성과를 내고 있는 가운데, 이제는 연구개발에 주력해야 될 시기라고 판단한 것으로 풀이된다. 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 지난해 3분기 기준 에이피알의 누적 경상연구개발비는 3억8500만원으로 전년 동기(4억8900만원)보다 오히려 21.4% 감소했다. 이에 이번 ADC 설립으로 에이피알의 연구개발 비용 비중이 얼마나 늘어날 지도 주목할 만하다. 김병훈 에이피알 대표는 지난 3일 개최한 ADC 개소식에서 "ADC에서 연구할 혁신 뷰티 기술은 에이피알과 다른 뷰티 기업의 분명한 차이점을 만들 것"이라며 "선진화된 기술을 바탕으로 국내외 소비자들의 만족을 지속적으로 추구하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, 유럽서 또 과징금…맞춤형 광고 관련 5000억원 부과]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 23:14:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜미디어(SNS) 페이스북과 인스타그램의 모회사인 메타가 유럽에서 맞춤형 광고에 대한 사용자 정보 처리와 관련해 5000억원 이상의 대규모 벌금을 부과받았다.   4일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 아일랜드 데이터보호위원회(DPC)는 페이스북과 인스타그램이 가입 시 맞춤형 광고를 위해 개인정보 사용에 동의하도록 해 유럽의 개인정보보호법(GDPR)을 위반했다며 총 3억9000만유로(5270억원)의 벌금을 물렸다. 페이스북에 2억1000만유로, 인스타그램에 1억8000만유로를 각각 부과했다. 이번 결정에 따라 메타는 3개월 내 유럽연합(EU) 규정에 맞춰 관행도 바꿔야 한다. 유럽 내에서 메타의 맞춤형 광고가 퇴출될지 주목된다. 앞서 메타는 GDPR이 도입된 지난 2018년 맞춤형 광고 제공을 위한 개인정보 사용 관행을 변경했다. 그전까지는 맞춤형 광고를 위해 이용자 데이터에 접근하거나 처리하는데 별도의 사용자 동의를 받았지만 GDPR 이후로는 서비스 약관을 수락하면 개인정보 사용에 동의한 것으로 간주했다. 그 후 한 시민 단체가 맞춤형 광고에 개인정보를 처리하는 것에 동의하지 못하면 메타의 서비스를 아예 이용할 수 없다며 메타를 고발했고 DPC는 2018년 5월 이에 대한 조사에 착수했다. 이후 조사가 지연되면서 규제 당국은 비판을 받기도 했다. 메타를 비롯한 주요 테크 기업들의 유럽 본사는 세금이 낮은 아일랜드에 위치하고 있어서 아일랜드의 당국의 규제를 받는다.메타는 이번 결정에 불복해 항소하겠다고 밝혔다. 메타 대변인은 성명을 통해 “메타가 각 사용자의 동의를 먼저 구하지 않는 한 유럽 내에서 맞춤형 광고를 제공하지 못한다는 것은 사실이 아니다”라고 주장했다. 나아가 “이 사안에 대한 규제가 명확하지 않으며 특정 상황에서 어떠한 법적 근거를 적용할지에 대한 논쟁이 아직 진행 중이기 때문에 DPC의 결정에 강력하게 반대하는 입장”이라고 강조했다.   지금까지 DPC가 메타에 부과한 벌금은 총 13억유로(약 1조7500억원)에 달하며 현재 메타에 대해 11건의 조사가 진행 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['가전 강자' LG전자는 '로봇·전기차 충전' 기업으로 거듭날 수 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 22:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 투자한 스타트업들의 면면을 살펴보면 회사가 미래 사업으로 로봇과 전기차 충전 사업을 키울 의지가 강하다는 것을 파악할 수 있다.LG전자는 가전의 강자다. 냉장고·세탁기·에어컨 등 전통적인 가전을 비롯해 스타일러(의류 관리)와 홈브루(맥주제조) 등 새로운 가전을 선보이며 시장을 주도했다. 오는 5일(현지시간) 미국 라스베이거스에서 개막하는 세계 최대 IT박람회 'CES 2023'에서는 신발관리 솔루션 'LG 스타일러 슈케이스·슈케어'도 선보인다.가전 전문 기업인 LG전자가 새롭게 공을 들이고 있는 사업이 로봇과 전기차 충전이다. 수년전부터 손실을 감수하며 투자를 이어간 전장(자동차 부품)에 이은 신사업들이다.   2022년 3분기보고서의 '타 법인 출자 현황'을 보면 로봇 제조와 로봇에 필수인 인공지능(AI), 영상인식 등을 전문으로 하는 스타트업들이 눈에 띈다. LG전자가 33.4%(이하 3분기 기준)의 지분을 보유한 로보스타는 산업용 로봇 전문 기업이다. 수직다관절·직각좌표·픽커 등 공장의 생산라인에 적용할 수 있는 다수의 로봇을 보유했다.LG전자가 전세계 주요 지역에서 운영 중인 공장에 로보스타의 산업용 로봇을 적용해 생산성 증대를 꾀할 수 있다. 로보스타는 2021년에는 매출 1425억원, 영업이익 4359만원을 기록하며 흑자전환에 성공했다.LG전자는 로봇 사업과 시너지 효과를 낼 수 있는 AI 반도체와 AI 솔루션 기업에도 투자했다. 8.1%의 지분을 보유한 에임퓨처는 NPU(Neural Processing Unit) 개발 전문 기업이다. CES 2023의 스타트업 존 '유레카 파크'에서 NPU를 선보인다. AI 반도체는 AI 플랫폼이 빅데이터를 학습하는데 필요한 고성능의 반도체를 의미한다. 방대한 데이터를 실시간으로 모으고 분석해야 하는 로봇에게 AI 반도체는 필수로 꼽힌다.아크릴이 개발한 조나단(Jonathan) 플랫폼은 다수의 분산된 서버 간의 자동화된 연합 학습을 지원한다. 연합 학습 기능은 NPU와 클라우드 서버가 하나의 AI 서비스를 제공하기 위해 서로 협력하는 기능이다. 영상 인식 소프트웨어를 개발하는 스트라드비젼과 웨어러블 로봇을 제조하는 엔젤로보틱스, 증강현실(AR) 글라스를 만드는 레티널도 LG전자의 투자 대상이 됐다.로봇과 함께 LG전자가 주목한 것이 전기차 충전이다. 자동차 시장은 기존의 내연기관 기반에서 배터리를 탑재하고 전기의 힘으로 구동되는 전기차로 이동하고 있다. 미국 테슬라가 전기차 시장을 주도하는 가운데 글로벌 주요 자동차 제조사들도 차별화된 전기차 개발에 힘을 쏟고 있다. 하지만 전기차를 충전할 수 있는 인프라는 아직 부족하다.전기차 충전 인프라를 빠르게 갖춘다면 미래 먹거리를 마련할 수 있다. 절대 강자가 없는 전기차 충전 시장에 LG전자가 도전장을 내민 이유다. 회사는 2023년 조직개편을 통해 BS사업본부에 'EV충전사업담당'도 신설했다. 2022년 6월에는 전기차 충전 솔루션 사업을 하는 스타트업 애플망고의 지분 60%를 인수했다. 이후 11월에는 246억원의 유상증자 참여도 결정했다. 이로써 LG전자가 애플망고에 출자한 총액은 386억원으로 늘었다.박충현 LG전자 BS경영관리담당 상무는 2022년 10월28일 열린 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "로봇과 전기차 충전 사업을 신규 포트폴리오로 육성해 특정 분야별로 고객이 원하는 제품과 서비스를 제공하는 사업을 지속 확대할 것"이라고 말했다.  로봇과 전기차 충전 사업을 하는 BS사업본부의 매출 규모는 다른 본부에 비해 아직 적다. 2022년 3분기 누적 기준 BS사업본부의 매출은 4조8411억원, 영업이익은 1030억원을 기록했다. 다른 사업본부의 매출은 H&amp;A가 23조5110억원, HE가 11조2350억원, VS가 6조2536억원이다. 하지만 회사가 신사업으로 키울 의지가 분명한 만큼 이후 투자는 이어질 전망이다. 투자 여력도 충분하다. 3분기 기준 회사가 보유한 현금 및 현금성 자산은 7조5677억원이다. 영업활동으로 인한 현금흐름(영업 현금흐름)은 플러스(+) 2조6348억원이다. 영업 현금흐름이 플러스인 것은 회사로 유입된 현금이 유출된 것보다 많다는 의미다. 마이너스(-)는 반대의 경우다. 반면 회사가 1년 안에 갚아야 할 단기 차입금은 2조7211억원이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]카카오 외화벌이 담당 '그라운드엑스', 130억원도 안 아깝네]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040027</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 17:15:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다. 그라운드엑스가 130억원의 추가 자금을 투입해 클레이튼 생태계 확장에 박차를 가할 것으로 예상됩니다.  이는 그라운드엑스가 4일 공시한 '유상증자결정' 공시에서 확인할 수 있었는데요. 그라운드엑스는 이 날 제3자배정 유상증자를 통해 130억원에 달하는 자금을 조달할 것이라고 밝혔습니다. 제3자배정 유상증자는 기존 주주가 아닌 특정 대상을 새로 발행하는 주식의 인수자로 정해놓고 실시하는 증자 방식을 말합니다. 이번 유상증자에서 제3자배정 대상자는 그라운드엑스의 최대주주인 크러스트유니버스인데요. 그라운드엑스는 신주 135만2617주를 발행해 약 130억원의 금액을 안정적으로 공급받을 계획입니다. 이는 지난해 3월, 약 200억원 규모의 유상증자를 시행한 지 1년도 되지 않아 이뤄진 후속 조치입니다.  그라운드엑스는 카카오의 블록체인 기술 자회사로, 2019년 블록체인 플랫폼 클레이튼을 공개한 바 있습니다. 국내 블록체인 사업이 뚫리지 않자, 카카오는 2021년 싱가포르에 '크러스트'라는 이름의 자회사를 설립하게 됩니다. 싱가포르는 규제·세제 인프라 덕분에 글로벌 가상자산 사업의 허브로 잘 알려져 있는 나라입니다.회사 측은 "그라운드엑스가 주도하던 블록체인 서비스 개발과 생태계를 글로벌로 확장하는 의미"라고 크러스트 설립 이유를 밝혔습니다. 크러스트는 지주회사격으로, 블록체인 기업을 발굴하고 육성하는 역할을 맡았습니다.그러다 2022년 1월, 아예 크러스트가 클레이튼을 이관받아 운영하게 되는데요. 엔터프라이즈급 안전성을 목표로 설계된 블록체인 플랫폼인 만큼 국내외 기업을 '거버넌스 카운슬'이라는 공동체로 묶어 홍보하고 있습니다. 또 한국은행의 중앙은행 디지털화폐(CBDC) 모의 실험 담당 업체로 선정되기도 했습니다.크러스트에 따르면 디지털화폐의 제조·발행·유통을 은행 시스템과 연계했으며 △오프라인 거래 △디지털자산 거래 △해외송금 △정책지원 업무 등과 같은 광범위한 모의실험을 성공적으로 완료했습니다. 당시 모의실험 과정 중 특정 클라우드 환경에서 초당 2000건 이상의 거래를 처리하는 성능도 보였다는 것이 회사 측 설명입니다.  크러스트가 기술력을 자랑하는 와중, 그라운드엑스는 '확장성'과 '대중성'을 입증받으려 노력하고 있습니다. 그라운드엑스는 현재 대체불가능토큰(NFT) 사업에 집중, 클레이튼 플랫폼 및 디앱(Dapp) 서비스 개발 및 유지 보수에 힘쓰고 있습니다. 대표적으로 NFT 유통 플랫폼 '클립 드롭스'는 미술 작품과 굿즈(기획 상품)를 포함한 다양한 디지털 작품을 큐레이션해 클레이튼 기반 NFT로 유통하고 있습니다. 또 최근 가상자산 지갑 '클립'의 가입자가 200만명을 돌파하는 희소식을 전하기도 했습니다. 이더리움 기반의 가상자산도 보관할 수 있게 하는 등 편의성을 개선한 가운데, 추억의 '개죽이 NFT'를 통해 호응을 얻은 덕분입니다.감사보고서에 따르면 그라운드엑스는 2021년 매출 830억원, 영업이익 564억원을 기록했습니다. 이 중 해외 시장 매출이 전체 매출의 90%를 차지합니다. '내수 기업' 꼬리표를 달고 있는 카카오인 만큼, 글로벌 블록체인 사업에 기대할 수밖에 없는데요. 국민 메신저 '카카오톡 신화'를 이을 블록체인 대중화를 이끌어 나갈 수 있을 지 주목됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전2023]'데드사이드클럽' 등급분류 완료…반전 노리는 '데브시스터즈']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040023</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 10:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['쿠키런' IP를 통해 수익원을 확대해온 데브시스터즈가 새로운 캐시카우 창출에 나선다. 데브시스터즈는 개발 자회사가 개발 중인 서바이벌 장르 신작을 올 1분기 내 공개해 라인업을 다각화한다는 계획이다. 4일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 데브시스터즈의 개발 자회사인 '프레스에이'가 지난해 12월 30일 게임물관리위원회(게임위)로부터 신작 '데드사이드클럽(DEAD CIDE CLUB)'에 대한 등급분류를 받았다.   게임위에 따르면 데드사이드클럽은 배틀로얄 방식으로 이용자간 대결이 진행되는 PC용 액션 게임으로, 다양한 무기류를 통한 공격 표현과 핑크색의 선혈 묘사 등이 있어 게임산업진흥에 관한 법률 제21조 및 등급분류 규정 제7조 제3호에 따라 '15세 이용가' 등급을 결정했다.프레스에이가 데드사이드클럽의 등급분류를 완료함에 따라 데브시스터즈도 올 1분기 내 관련 게임을 글로벌 플랫폼 '스팀'에 출시한다는 계획이다. 예정대로 데드사이드클럽이 출시될 경우 데브시스터즈의 새해 첫 신규 라인업이 될 전망이다. 앞서 데브시스터즈는 지난해 4월 프레스에이가 개발 중인 차기작 데드사이드클럽을 공식 트위터, 유튜브, 디스코드 등 소셜미디어 채널에 오픈하고 전 세계 유저와 소통을 본격화했다. 지난해 6월 데드사이드클럽의 오픈 테스트인 '프리 테스트 위켄드'를 진행하며 이용자 피드백을 청취한 개발진은 연내 출시 계획을 미루는 한편 게임 완성도 높이기에 주력한 바 있다.   실제로 프레스에이는 테스트에서 나온 이용자 피드백을 통해 콘텐츠를 보완함과 동시에 편의성 개선에 주력한 것으로 알려졌다. 올 1분기 출시를 목표로 한 데드사이드클럽은 도심 속 빌딩에서 적들과 숨막히는 대치를 벌이는 심리적 건슈팅 게임이다. 빌딩의 지형지물과 공간구조를 활용해 은폐, 방어, 기습공격을 펼치고 역동적인 총격 액션으로 상대를 제압하는 전투 경험이 특징이다. 개발진은 유저가 직접 대회를 개최하는 '비홀더 모드'나 맵 창작이 가능한 '맵 크래프트' 시스템 등 다양한 차별화 요소를 통해 새로운 배틀로얄 방정식을 제시한다는 계획이다.데브시스터즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지난해 데드사이드클럽 테스트에서 나온 피드백을 청취한 끝에 관련 콘텐츠와 이용자 경험을 확대하는데 주력했다"며 "플레이 환경이나 경험 범위도 한층 확대된 만큼 올 1분기 출시를 목표로 준비 중"이라고 전했다.      데브시스터즈는 데드사이드클럽을 시작으로 라인업 강화에 주력할 계획이다. 현재 데브시스터즈는 또 하나의 신규 IP 기반 신작 '브릭시티'를 올 상반기 내 출시할 예정이며 △실시간 배틀 아레나 장르 차기작 '쿠키런: 오븐스매시' △퍼즐 어드벤처 게임 '쿠키런: 마녀의 성' △캐주얼 협동 액션 게임 '프로젝트B' 등 다양한 프로젝트에 투자를 진행 중인 것으로 알려졌다. 쿠키런의 강점을 다양화하는 한편 원작이 없는 새로운 IP를 활용해 장르 다각화를 이뤄낸다는 계획이다.게임업계의 한 관계자는 "쿠키런을 통해 캐주얼 장르에 강점을 보였던 데브시스터즈가 데드사이드클럽을 시작으로 장르 다각화에 나서려는 모습"이라며 "올해는 기획부터 글로벌 시장을 타깃으로 내세운 게임들의 흥행 여부가 주목할 만한 포인트가 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[CES 23 라이브]냄새나는 VR 수술, 수중 온실이 주목받은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040017</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 10:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["CES는 10년 전에도 혁신의 '금광'이었다. 그러나 2023년 행사를 더 기대하는 이유는 오늘날의 CES는 여전히 세계의 주요 과제들을 해결하는 혁신의 배후를 보여줄 것이기 때문이다."브라이언 코미스키 CTA 테마연구 책임자는 CES 2023 개막을 앞두고 이렇게 말했다. '소비자 기술협회(Consumer Technology Association)'의 약자인 CTA는 세계에서 가장 영향력 있는 글로벌 기술 행사로 손꼽히는 CES의 주관사다. 매년 초 CES를 통해 글로벌 기술업계를 관통할 핵심 주제들을 연구해 발표하고, 기술 진화의 의미를 대중에게 전달한다. CES가 유명한 이유는 이 같은 주제에 걸맞은 전세계 유명 기업들과 유망 스타트업들이 한 데 모이는 자리라는 점도 한몫한다.  3일(미국 현지시간) 미국 라스베이거스 만달레이베이 호텔에서 진행된 코미스키와의 짧은 인터뷰, CTA가 전세계 공식 초청 미디어들을 대상으로 진행한 간담회에서는 이번 행사 '예고편' 격의 꽤 흥미진진한 이야기들을 들어볼 수 있었다.코미스키는 CES 2023에서 특히 메타버스와 디지털 트윈을 주목하는 분야로 꼽았다. 그가 언급한 사례들은 이번 CES의 대주제 중 하나인 '모두를 위한 인간 안보(Human security for all, HS4A)'와도 관계가 있는 것이었다. 인간 안보는 군비 감축과 같은 전통의 국가 안보 개념에서 나아가 개인의 안전, 풍요, 행복 추구까지 안보로 발전시킨 개념이다. CTA는 CES 2023을 앞두고 인류가 직면한 심각한 위협들을 해결하는 데 필요한 최신 기술 혁신을 강조한 바 있다. 그중 하나가 '후각 가상현실(VR)'이다. 말 그대로 시각 중심이었던 기존 VR에 후각이 더해진 기술을 의미한다. 사실 이미 후각과 촉각 등을 자극하는 4D 영화관에도 있다. 따라서 후각 VR 기술 자체는 그리 신선하지 않다. 그러나 이를 단순히 '재미 요소'로 볼 것이 아니라 인간 안보의 관점에서 보고 응용하면 의미가 달라진다. 코미스키는 "후각 VR은 수술 훈련과도 연결될 수 있는 기술"이라고 말했다. VR을 이용한 가상의 수술 교육, 연습은 지금도 의료 현장 일부에서 이뤄지고 있다. 그러나 후각과 촉각 없이 시각만 자극되는 VR 수술 훈련은 한계가 분명하다. 후각 VR은 점차 현실처럼 고도화되고 있는 VR 환경과 메타버스와 어우러져 실제 수술 현장에서 맡을 수 있는 냄새(예를 들면 '내장의 냄새')까지 훈련의 한 요소로 더해줄 수 있다. 코미스키에 따르면 이번 CES 2023에서 이와 관련된 전시들을 볼 수 있을 예정이다. 또 그가 직접적으로 언급한 이탈리아의 '니모의 정원(Nemo's Garden)'은 지구 자원과 환경 문제에 대한 고민을 육상에서 해상으로 확장시킨 스타트업이다. 수중 농작물 재배를 전문으로 한다. 실제 2022년 이탈리아 북부 해양도시에서 진행된 니모의 정원 실험에선 허브, 과일, 채소 등의 수중 재배 가능성이 증명됐다. 바다 속은 육지와 비교해 상대적으로 안정된 수온, 풍부한 산소, 해충으로부터의 보호 같은 식물 생장의 측면에서 이점이 있다. 이 스타트업은 바다 속에 작은 온실을 만듦으로써 바다의 장점을 그대로 활용한 육지의 식물들을 키워내는 데 성공했다. 생산성의 문제가 남아있지만, 이렇게 재배된 식물의 영양분도 육지에서보다 풍부한 것으로 전해진다.   코미스키는 "수중 농업은 인류의 식량 불안을 줄이는 데 기여할 것"이라며 "이는 사람과 농업 기술, 지속 가능성의 조합"이라고 평가했다. 또 그는 이것이 성공할 수 있는 바탕으로 디지털 트윈 기술을 꼽았다. 이 기술을 활용하면 가상공간에 있는 현실과 동일한 데이터를 원격에서 제어할 수 있다. 디지털 트윈 기술이 인간이 직접 관리하기 어려운 수중농업의 단점을 해결할 열쇠로 꼽힌 이유다. 기존의 디지털 트윈은 주로 산업화, 인건비의 절감이나 생산성의 강화 측면에서 연구된 기술이다. 그 일부가 이제는 지구 환경을 활용하고 식량난 해결과 같은 문제로 확장되는 것 또한 HS4A의 한 영역이 된다. 게리 샤피로 CTA 회장과 존 켈리 CTA 부사장 등이 진행한 CES 미디어 사전 간담회에서도 HS4A는 중요하게 언급됐다. 샤피로 회장은 "CES 2023에서 식량 안보, 정치적 안보, 환경 안보 등의 다양한 주제가 이번 CES 전반에서 보여지는 많은 전시물에 녹아든 것을 볼 수 있을 것"이라고 말했다.이 밖에도 '웹3(쉬운 의미로 '사용자 중심'의 인터넷 개념)', '자동차', '디지털 헬스', '메타버스' 등을 주목할 만한 키워드로 꼽았다. 특히 웹3의 경우 올해 CES 메인 전시관 중앙 홀에 전용 전시 구역까지 만들어질 정도로 많은 기업이 해당 주제로 참여하며, 관심도 높아지고 있는 주제다. 마치 '모터쇼'를 방불케 했던 CES 2019 이후 늘어난 자동차 업체들의 CES 참가가 올해는 300개 업체를 넘어섰다는 점도 자동차가 이번에도 CES의 주요 키워드로 선정된 이유다. 한편 CTA에 따르면 CES 2023에는 총 3200개 이상의 참관사가 참여한다. 미국 라스베이거스에서 열리는 행사지만 이 중 1400개 이상은 미국 이외 50개 국가에서 참가하는 기업이다. 개성 넘치는 스타트업의 수도 1000개 이상이다. 전세계 기술 트렌드의 향방을 가늠할 수 있는 자리인 만큼, 미국을 비롯한 12개 이상 국가에서 온 고위 정부 대표자들도 CES 2023 현장을 방문할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이석용 NH농협은행장 '뼈' 있는 취임사…"투자업, NH투증과 협업해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040022</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 10:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이석용 NH농협은행장이 4일 취임식에서 은행 내 투자사업의 강도 높은 체질 개선을 예고했다. 구성원들이 듣기 좋은 말로 취임사를 꾸미는 대신, 부진한 사업의 변화 지침을 구체적으로 언급했다는 점에서 주목된다. 행내 직원들의 역량뿐만 아니라 NH투자증권과 협업해야 한다고도 강조했다.이 행장은 "시장 변동과 부족한 자기자본 속에도 안정적인 수익구조를 갖추기 위해서는 비이자 사업에 대한 체질 개선이 반드시 필요하다"며 "은행 내부적으로는 자체적인 투자금융 경쟁력을 강화하고 기업금융과의 시너지를 확보해야 한다"고 말했다.이어 "WM(자산관리), 퇴직연금, IB(투자은행) 사업은 NH투자증권과 같은 지주 내 전문가 집단과 협업해 선도사와의 격차를 개선해 나가야 할 것"이라며 "글로벌 사업은 수익 기반의 내실성장을 도모하고 해외 IB와의 연계성도 강화해야 한다"고 부연했다.이 같이 이 행장이 비이자사업의 경쟁력 강화를 강조한 건 '열세'로 평가될 만큼 실적이 매우 저조하기 때문이다. 2022년 상반기 NH농협은행의 비이자이익은 80억원으로 전년 동기(1247억원)와 비교해 93.5% 급감했다. 자산시장 한파로 KB국민·신한·하나·우리은행 4대 은행들도 비이자이익이 줄었지만 NH농협은행만큼은 아니었다.이에 농협은행은 조직개편을 단행, 투자상품 사업의 효율적인 성장과 고객 자산관리 역량 강화를 위해 투자상품·자산관리부문을 신설했다. 농협은행 외환지원센터장을 역임한 최미경 부행장을 투자상품·자산관리부문장으로 선임했다.이렇듯 이 행장의 취임사는 출사표와 같은 '비장함'이 읽힌다는 평가다. 안팎의 위기 극복을 위한 임직원의 비상한 각오와 협동조합 수익센터 역할을 다하기 위한 경영방향을 제시하기 위해 취임사를 작성한 것으로 알려졌다.이 행장은 임직원이 위기극복을 위해 늘 살펴야 할 고려사항으로 '고객만족', '현장중심', '시장상황', '원가의식', '도전정신' 등 다섯 가지를 업무에 적용할 것을 강조했다. 이를 통해 고객이 먼저 찾는 매력적인 은행이 되자고 주문했다.또한 이 행장은 농협금융과 농협은행의 비전인 '금융의 모든 순간, 함께하는 100년 농협', '고객으로부터 사랑받는 일등 민족은행'을 구현하기 위해 △농협은행이 제일 잘 할 수 있는 분야 특화 △융·복합 시대 디지털 혁신으로 미래 경쟁력 확보 △정교한 리스크 관리로 위기상황에 대한 대응력 강화 △내·외부 사업의 시너지 강화로 비이자 부문의 수익 확대 △고객의 눈높이에서 신뢰경영 최우선 등을 농협은행이 힘써 나가야할 경영방향으로 제시했다.이 행장은 "네이버, 카카오 등 다수의 ICT(정보통신기술) 기업이 금융업에 진출해 혁신을 주도하고 있으며 이종산업간 경계가 흐릿해지는 '빅블러'(변화의 속도가 빨라지며 기존에 존재하던 것들의 경계가 뒤섞이는 현상)도 가속화되고 있다"며 "전통은행의 입장에서는 은행·비은행의 경계를 넘어 고객이 필요로 하는 금융서비스 기반을 마련하는 것이 시급하다"고 짚었다.이에 따라 플랫폼 업체와의 제휴를 통해 부족한 부분을 지속적으로 보완하고, 농협은행 종합 플랫폼인 '올원뱅크'를 생활금융 플랫폼으로 정착시켜 대응한다는 게 이 행장의 구상이다.이 행장은 "독버섯처럼 퍼진 두려움을 용기로 바꿀 수만 있다면 그 용기는 백배 천배 큰 용기가 될 것이다"는 영화 '명량'의 대사를 인용하기도 했다. 이 행장은 "지속 성장 가능한 은행이 될 수 있도록 입립신고(粒粒辛苦, 낟알 하나하나가 모두 농부의 피땀이 어린 결정체)의 정신으로 모든 임직원들이 한마음으로 역량을 집중해달라"고 피력했다.한편 이석용 은행장은 취임식을 마치고 농협은행 본점 영업부를 찾아 고향사랑기부제 확산에 동참하고자 고향사랑 기부금을 납부하고, 'NH고향사랑기부예금' 가입행사를 진행했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디지털화 앞서나가는 HJ중공업, 4270억 대형공사 따내...새해 '수주 낭보']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040012</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 10:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동부건설 컨소시엄에 인수 후 조선과 건설업 등 종합중공업 기업으로 도약하고 있는 HJ중공업(옛 한진중공업)이 2023년 새해부터 대규모 건설공사를 따내면서 '수주 낭보'를 울렸다. HJ중공업은 수주 역량 제고를 위해 ESG(환경, 사회, 지배구조)와 디지털 전환에 힘쓰고 있다.   HJ중공업은 4일 '신분당선 광교-호매실 복선전철 1공구' 공사의 실시설계적격자에 선정됐다고 밝혔다. 총 낙찰금액은 4270억원이다. HJ중공업은 45%의 지분으로 컨소시엄 주간사를 맡는다.HJ중공업은 2023년부터 실시설계를 진행하고, 2024년 첫 삽을 뜬다. 공사기간은 약 60개월이 소요될 전망이다. 국가철도공단이 발주한 이번 공사는 신분당선 광교중앙역과 수원 호매실지구를 연결하는 신분당선 남부 구간 연장사업 중 제1 공구 구간이다. 광교중앙역에서부터 총 연장 약 4km 복선철도와 지하 통합정거장 1개소 등을 신설하는 공사이다. 이 구간이 개통하면 수원 호매실 지구에서 강남까지 이동시간이 대폭 단축될 것으로 기대되고 있다.  이 공사는 설계시공 일괄진행인 '턴키' 방식으로 입찰하였고, HJ중공업은 설계점수에서 경쟁사를 크게 따돌리며 실시설계 적격자로 선정됐다. HJ중공업은 설계 전 분야에서 고른 점수를 얻었는데, 철도 선형과 주민 이동편의성 및 접근성 설계 측면에서 후한 평가를 받은 것으로 알려졌다. 특히 창의적인 아이디어로 노선 선형을 최적화했다. 운행시간 단축 등 철도 운영효율성 향상과 예상되는 민원 해결방안을 제시한 것 등이 당락을 결정했다는 후문이다.HJ중공업은 철도, 지하철 등 공공 인프라 공사에 다양한 시공실적을 보유하고 있다. 경부고속철도를 비롯하여 원주-강릉, 성남-여주, 울산-포항 공사에 참여했다. 현재 장항선 개량 2단계, 춘천-속초, 삼성-동탄 및 GTX-A 공사에도 참여하고 있다. HJ중공업은 이외에도 공항, 도로, 항만, 준설 등 다양한 분야의 '트랙 레코즈'를 바탕으로 공공공사 업계 수주액에서 2020년 3위, 2021년 5위를 기록했다. 전통적인 공공공사 강자로 알려져 있다. 2022년 9월말 기준 건설 부문 수주잔고는 2조4318억원, 조선 부문 수주잔고는 1조3730억원이다.HJ중공업 관계자는 “건설업계가 전반적으로 어려운 상황이지만 당사는 수많은 공사실적과 차별화된 기술력을 바탕으로 공공공사를 포함한 건설시장 공략에 더욱 적극적으로 나설 계획”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>