<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 03 May 2022 01:25:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[5G 주파수 회수 면했나...이통3사, 망 공동 구축으로 '의무' 달성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030015</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 01:23:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사가 2018년 5G 주파수 할당 당시 정부로부터 부여받은 망 구축 이행 조건 달성에 성공했다. 과학기술정보통신부(과기정통부)는 지난 4월 30일 이통3사로부터 3.5GHz, 28GHz 주파수 할당조건 이행 실적 보고서가 접수됨에 따라 예정된 점검 절차를 진행할 계획이라고 3일 밝혔다. 이번 점검에는 주파수 할당 당시 부과한 망 구축 의무수량 달성 여부, 주파수 이용계획서, 혼간섭 보호 및 회피 계획 등의 준수 여부가 포함된다.  이 중 이목이 집중된 항목은 이통 3사의 주파수 대역별 망 구축 실적이다. 국내 5G 이동통신은 지난 4월 기준 상용화 3년을 넘어섰지만 소비자들 사이에선 여전히 LTE 대비 5G의 체감 품질이 낮다는 인식이 팽배해있기 때문이다. 과기정통부는 2018년 주파수 할당 당시 2021년까지 이통 3사가 주파수별 망 의무 구축 수량에서 최소 10% 이상을 달성하도록 명시한 바 있다. 이에 따라 이통사에 부과된 주파수별 망 구축 의무 수량은 3.5GHz 2만2500국(최소 2500국), 28GHz 1만5000국(최소 1500국)다. 미이행 시 주파수 할당 취소 등 엄격한 제재 조치가 취해질 수 있다.이날 공개된 3사의 망 구축 실적을 보면 현재 일반 소비자용 5G 서비스에 이용되는 3.5GHz 주파수의 경우 이통3사 모두 의무 조건을 300% 전후로 초과 달성했다. SKT는 7만7876국, KT는 6만5918국, LG유플러스는 6만6367국을 설치한 것으로 확인된다.  반면 28GHz 대역은 SKT 1605대, KT 1586대, LG유플러스 1868대로 3사 모두 의무구축 수량의 10%를 가까스로 넘긴 것으로 나타났다. 또한 이번 28GHz 기지국 수량은 3사가 공동구축한 28GHz 지하철 와이파이 숫자가 공동 실적으로 집계된 점을 감안할 때 실제로 각 사가 개별 구축한 28GHz 기지국은 1500대 미만이다.28GHz는 당초 LTE보다 20배 빠른 이동통신 구현이 가능한 주파수로 여겨졌다. 그러나 직진성이 강해 전파의 도달 범위가 짧고, 주변 환경에 따른 주파수 혼간섭 영향을 강하게 받는 특성 탓에 상용화 후에는 일반 소비자 대상 이동통신에 부적합한 것으로 확인됐다. 주파수 특성상 기지국도 훨씬 꼼꼼하게 깔아야 하기 때문에 이통3사의 망 구축 비용 부담도 대폭 늘어난다. 과기정통부는 이를 고려해 지난해 말 3사가 지하철에 공동구축 중인 28GHz 5G 기지국 1500개를 의무 구축 수량에 포함해달라는 업계의 건의를 수용하기로 했다.과기정통부는 이통3사가 제출한 이행실적 보고서에 대한 서면점검 및 현장점검에 착수한다. 이후 망 구축 최소요건 달성 여부가 최종 결정되고, 제재 여부는 평가위원회의 정량 평가 및 정성평가를 거쳐 결정될 예정이다. 또한 국민적 관심이 큰 사안인 만큼 조속한 시일 내 평가 결과를 발표하겠다고 밝혔다. 지난 2017년~2020년 타 주파수 대역의 할당조건 이행점검 완료까지는 약 8개월 내외가 소요된 바 있다.최우혁 전파정책국장은 "지난해 각계 의견을 수렴하여 마련한 할당조건 이행점검 기준에 입각하여 엄격한 평가가 이뤄질 수 있도록 점검 절차를 차질 없이 관리하겠다"고 강조하며 "통신 3사가 의무를 미이행한 것으로 평가되는 경우 원칙에 따라 제재할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, 차세대 AR·VR 헤드셋 출시하나…“9월 공개 예정”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030009</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 01:23:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 ‘프로젝트 캄브리아(이하 캄브리아)’로 알려진 차세대 가상현실·증강현실(VR·AR) 헤드셋을 올해 공개할 것으로 예상된다.2일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더인포메이션&gt;은 메타 사내 로드맵에 따르면 캄브리아가 올해 9월 출시될 수 있다고 보도했다. 메타 내부에서는 캄브리아에 대해 “얼굴을 위한 노트북, 크롬북”으로 묘사한다고 전했다. 앞서 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 지난 1분기 실적 발표에서 “캄브리아가 노트북 등의 업무용 기기를 대체하게 될 것”이라고 강조한 바 있다. 또 보도에 따르면 캄브리아는 안드로이드 체제 기기로 크롬북과 유사한 스펙과 메타 자체 VR 운영 체제를 탑재할 것으로 예상된다. 캄브리아는 웹 기반 도구 및 서비스와 함께 메타의 VR 기기 ‘퀘스트’ 앱 일부를 지원한다. 다만 여러 기업이 사용하는 네이티브 데스크톱 애플리케이션(특정 플랫폼, 기기에서 사용하기 위해 개발된 프로그램)은 지원하지 않을 것으로 보인다. 캄브리아는 고해상도 화질의 이미지를 제공해 사용자가 텍스트를 읽고 이메일을 보내는 것과 같은 작업도 가능할 것으로 전망된다. 또 사용자들은 외향 카메라를 통해 주변 환경을 볼 수 있어 혼합현실(MR) 경험도 가능하다. 캄브리아를 착용 상태에서 메타의 메타버스 플랫폼인 ‘호라이즌 월드’와 업무용 VR 플랫폼 ‘호라이즌 워크룸’에 입장하면 아바타가 사용자의 표정과 시선을 따라 한다.출시 가격은 최소 799달러(약 100만원)가 될 것으로 알려졌다. 메타는 당초 지난해 캄브리아를 공개할 예정이었으나 공급망 차질과 코로나19 팬데믹 사태가 지속되면서 출시가 미뤄졌다.메타는 앞으로 메타버스 관련 사업에 집중하며 2024년까지 캄브리아를 포함해 총 4개의 헤드셋을 내놓을 계획이다. 2023년과 2024년에 각각 새로운 퀘스트 기기를 출시한다. 또 2024년에 내부에서 ‘펀스튼’으로 불리는 캄브리아의 후속 모델을 선보일 예정이다. 아울러 2024년에 첫 AR 글라스를 공개한 후 2026년, 2028년에 업그레이드된 모델을 출시할 계획인 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, 두 번째 노조 결성 무산…사측 ‘방해 공작’ 의혹]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030003</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 01:23:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아마존의 두 번째 노조 설립이 무산됐다.2일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 뉴욕 스태튼 아일랜드 LDJ5 아마존 창고 근로자들이 노조 결성 투표를 결과, 반대 표가 압도적으로 많이 나왔다. 4일 간 진행된 진행된 노조 결성 투표는 찬성 380표, 반대 618표로 마무리 됐다. 투표권이 있는 1633명의 근로자 중 998명이 참여해 투표율은 61%로 나타났다.지난달 스태튼 아일랜드 JFK8에서 진행된 투표에선 찬성표가 더 많이 나와 아마존의 첫 노조 설립이 가결된 바 있다. 다만 LDJ5 투표에선 반대표가 더 많이 나와 두 번째 노조 설립은 성사되지 못했다. 일각에선 첫 노조 설립이 가결된 후 아마존이 노조 결성 방해 공작을 더욱 강화한 영향이라고 분석하고 있다.노조화를 주도하고 있는 전·현 아마존 직원 단체인 ‘아마존노동조합연맹(ALU)’에 따르면 사측은 이번 투표가 진행된 작업장에서 반노조 모임을 주최했다. 또 ALU에 대해 부정적인 주장을 담은 자료를 근로자들에게 배포했다. 노동자들이 노조화에 반대하도록 설득하기 위해 개설한 웹사이트에서 “ALU가 아마존과 직원들을 이간질하려 한다”고 주장하기도 했다. 크리스 스몰스 ALU 위원장은 트위터에서 “부결 결과에도 불구하고 LDJ5 근로자와 조직원들이 자랑스러우며 이들은 첫 노조 결성 투표가 가결된 후에 더 어려운 도전을 직면해야했다”며 “앞으로도 계속해서 노조화 운동을 해나갈 것”이라고 강조했다. 그는 모든 직원들이 움직임에 동참해 줄 것을 촉구하고, ALU는 이번 투표 결과에 대해 이의를 제기하겠다는 입장을 밝혔다.아마존은 첫 투표에 대해 노조 측의 부당 개입을 주장한 바 있다. 이번 투표 결과에 대해선 환영의 뜻을 담은 입장문을 내놓았다. 켈리 난텔 아마존 대변인은 “LDJ5 근로자들이 목소리를 낼 수 있어서 기쁘며 앞으로 직원들과 함께 일하며 더 나은 날들을 제공할 수 있기를 기대한다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플 페이만 되는 아이폰…EU, 반독점법 위반 혐의 조사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030001</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 23:17:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유럽연합(EU)이 애플의 모바일 결제 시스템 ‘애플 페이’가 반독점법 위반 혐의가 있다고 밝혔다. 2일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt; 등 주요 외신에 따르면 EU 집행위원회는 애플페이에 대한 예비조사 결과 발표를 통해 애플이 시장 지배적 지위를 남용한 혐의를 포착했다. 애플이 모바일 지갑을 개발하는 경쟁사들에 근거리통신장(NFC) 기반의 비접촉 결제 시스템을 활용하지 못 하도록 제한했다는 게 주요 내용이다.애플은 애플 페이를 아이폰 운영체제(iOS)에 접근이 가능한 유일한 NFC으로 삼았다. EU는 NFC가 비접촉 결제에 사용되는 표준기술이라 타업체에도 접근권이 보장돼야 한다고 판단했다.마르그레트 베스타게르 EU 경쟁담당 집행위원은 예비조사 결과 발표 성명을 통해 “애플이 자사 시스템인 애플 페이가 유리하도록 시장 내 경쟁을 제한했다는 점을 발견했으며 (본 조사에서) 혐의가 확인되면 애플은 EU의 경쟁 규정을 위반한 것이 된다”고 밝혔다. 이어 “모바일 결제 시장은 디지털 경제에서 빠르게 성장하고 있다”며 “소비자들이 경쟁적이고 혁신적인 결제 환경을 통해서 혜택을 받는 것은 유럽의 결제 시장의 통합을 위해서도 중요하다”고 강조했다. 애플은 이 같은 EU 발표에 대해 “애플 페이는 유럽 소비자들이 사용할 수 있는 여러 결제 시스템 중 하나일 뿐”이라며 “애플은 NFC에 대해 동등한 접근권을 보장하는 동시에 개인정보보호와 보안에 있어서 업계 최고의 기준을 마련했다”고 반박했다. 애플은 예비 조사 결과를 검토한 후에 서면으로 답변을 제출하거나 구술 심리를 신청할 수 있다. 본 조사에서 예비 조사 결과가 사실인 것으로 확인되면 애플은 경쟁법 위반 행위로 벌금을 부과받게 될 예정이다. 또 자사 결제 시스템의 작동 방식을 바꿔야할 수도 있다. 이에 대해 애플은 시스템 변경이 보안성을 떨어트릴 수 있다고 우려를 표출하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오페이, 여전한 물량부담 우려…"알리페이 처분 가능성, 답변 어려워"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020128</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020128</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 10:19:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오페이 전체 발행주식 수(1억3243만8691주)의 약 10%에 해당하는 2대 주주 알리페이의 보유물량 1389만4450주에 대한 보호예수기간(락업)이 오는 3일 해제된다. '매물폭탄' 출회 우려에 카카오페이는 2일 52주 신저가를 기록했다. 카카오페이는 알리페이의 주식 처분은 관여할 수 없는 사안이라면서 주가 부양 의지를 재차 강조했다.이날 한순욱 카카오페이 전략 총괄 리더는 올 1분기 실적을 발표하는 컨퍼런스 콜에서 관련 질의를 받고 "주식의 처분과 관련된 사항은 주주사의 고유 의사결정 사안"이라며 "저희가 직접적으로 가부(可否)에 대한 답변을 하는 것은 어려울 것으로 판단된다"고 말했다.알리페이는 카카오페이 지분을 9000원~4만원대에 취득했다. 공모가(9만원)대비 최대 10배 저렴한 금액으로, 현 주가 대비해서도 평가차익이 커 지분을 매도할 가능성이 생긴다. 카카오페이는 알리페이와 긴밀한 협업 관계를 이어온 만큼 장기투자 가능성에 기대를 갖고 있다.한 리더는 "알리페이는 카카오페이와 장기적 비전을 공유하고 있는 전략적투자자 관계이고 현재에도 글로벌 협력을 지속하고 있다"며 "알리페이 파트너사와의 긴밀한 협업을 통해 온·오프라인 크로스보더 결제를 확대하고 있고 2021년 말 기준으로 카카오페이는 일본, 마카오 등 해외 지역에서 약 75만개 이상의 결제 가능 가맹점을 확보하고 있다"고 부연했다.아울러 카카오페이는 최대주주인 카카오가 보유하고 있는 물량 6251만주의 경우 법적 보호예수 기간 6개월에 자발적 보호예수 기간 6개월을 더해 1년 보호예수 기간을 설정, 오는 3일 해제되지 않는다고도 강조했다. 긍·부정 뚜렷한 실적…MAU 증가폭 둔화됐지만, 기존 유저 거래는 더 활발해져 실적은 긍정적인 면과 부정적인 면이 모두 뚜렷했다. 올 1분기 연결 기준으로 11억원 영업손실을 냈다. 4분기 연속 적자다. 월간활성사용자수(MAU)는 지난해 4분기 2150만명에서 올 1분기 2156만명으로 증가폭이 미미했다.매출은 1233억원으로 전년 동기(1071억원) 대비 15.1% 늘었다. 이 중 결제 서비스 매출이 42% 증가한 943억원을 기록했다. 결제 서비스 분기 매출 1000억원 달성을 목전에 뒀다. 그러나 금융 서비스의 경우 자회사 카카오페이증권의 홀세일 사업 매출 영향으로 전년 동기 대비 감소했다.1분기 영업비용은 인건비 상승, 주식 보상 비용 및 광고선전비 감소로 전년 동기 대비 29% 증가, 직전 분기 대비 20.4% 감소한 1244억원이 발생했다. 영업외이익에서는 이자 수익이 발생해 39억원의 당기순이익을 기록했다.컨콜에서 MAU 증가와 관련한 질의에 이지홍 서비스 총괄 리더는 "4월 말부터 진행 중인 주식 프로모션을 통해 페이 앱 유저가 늘어나고 있고 카카오페이 안에서 간단한 거래가 가능해지면서 주식 거래를 하던 유저가 페이 앱 유저로 인입되는 효과를 기대하고 있다"며 "주식 서비스는 재방문 주기가 짧고 빈도가 매우 잦은 특징이 있기 때문에 결과적으로 페이 앱의 MAU는 지속적으로 늘 것"이라고 기대했다.수익성과 관련해서 신원근 카카오페이 대표는 "핵심 서비스의 사용 편의성 향상을 통해 비용 효율적 성장을 추진하겠다"며 "MTS, 디지털 손보사의 안착, 마이데이터와 송금 결제 등 트래픽을 일으키는 서비스와 수익을 창출해주는 대출, 투자 등 서비스의 연결고리를 명확하게 함으로써 수익적으로도 카카오페이의 역량을 보여드릴 것"이라고 피력했다.카카오페이 1분기 거래액은 27.2조원으로, 특히 매출을 일으키는 서비스 거래액의 성장률은 전년 동기보다 10%p 높은 30%를 기록했다. 온∙오프라인 결제, 청구서, 해외결제 등 결제 서비스 전 영역의 거래액이 고르게 성장하며 전년 동기 대비 42%가 증가했으며, 대출 중개 거래액이 늘어나면서 금융 서비스 전체 거래액이 직전 분기 대비 11% 성장했다.기존 사용자들의 거래는 더욱 활성화됐다. 사용자 1명당 연환산 거래 건수는 전년 동기 대비 42% 증가한 98.9건으로, 카카오페이 사용자들의 활동이 매 분기 성장하고 있음을 확인했다. 1분기 기준 카카오페이머니 잔고는 2018년 대비 471% 증가한 누적 7000억원을 돌파했다. 카카오페이 안에서 3가지 이상의 서비스를 이용하는 사용자 비중은 2018년 말 22%에서 올 1분기 64%로 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[피파4 국대선발전]⑤신보석 감독 "목표는 금메달, 과정·결과 다 잡을 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020094</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020094</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 09:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["그 어떤 때보다 책임감을 느끼고 있고, 동시에 욕심도 납니다. 다시 오지 않을 기회라고 생각하고 선수·스태프들과 준비해 좋은 성적을 내고 국민들에게 피파온라인4가 아주 재미있는 게임이라는 인상을 심어줄 수 있도록 내용적인 측면도 잘 준비하겠습니다"'2022 항저우 아시안게임' 피파온라인4 국가대표 첫 사령탑인 신보석 감독은 국가대표 최종 2인 선발 직후 '책임감'에 대해 강조했다. 이번 아시안게임에서 e스포츠 국가대표가 처음 꾸려진 데 따라 대회 결과뿐 아니라 과정도 잃지 않겠다는 포부를 밝혔다.   첫 국가대표팀, '책임감' 강조한 이유는 지난 1일 서울 마포구 아프리카 콜로세움에서 열린 '2022 항저우 아시안게임' 피파온라인4 국가대표 선발전이 열린 가운데 국가대표 2인이 결정됐다. 결승전에서 승리한 김병권 선수와 2위에 올라 국가대표 후보 자격을 얻은 곽준혁 선수가 그 주인공이다. 이로써 항저우 아시안게임 피파온라인4 국가대표 첫 사령탑으로 낙점된 신보석 감독을 필두로 한 '신보석호'가 꾸려졌다.   이날 선발전 이후 진행된 인터뷰에서 신 감독과 두 선수는 금메달을 향한 목표를 강조하는 동시에 첫 국가대표로서의 책임감을 드러냈다. 신보석 감독은 첫 국가대표 사령탑으로서 선수들의 '인성'이 가장 중요하다고 강조했다. 정식종목으로 채택된 e스포츠 첫 국가대표로서 경기를 지켜볼 국민들, 특히 저연령대 시청자에게 모범이 되는 모습을 보여야 한다는 설명이다. 신 감독은 "두 선수가 피파온라인4의 첫 국가대표로 활동하는 모습을 어린 친구들이 볼 것"이라며 "그런 점을 고려하면 선수들에게 실력뿐 아니라 인성적인 면에서 완성된 모습을 보여줘야 한다"고 말했다. 동시에 선수들의 기량에 대해서는 믿음을 보였다. 이번 국가대표 선발전을 통해 두 선수의 실력을 확인한 만큼 각각의 기량에 대해서는 문제가 없다는 판단에서다. 신 감독은 향후 아시안게임까지 선수들의 기량을 최대한으로 끌어올리기 위한 관리가 중요할 것이라고 내다봤다. 이번 국가대표팀은 베테랑 김병권 선수와 신예 곽준혁 선수로 구성돼 '신·구의 조화'가 잘 어우러진 팀으로 평가받는다. 1997년생인 김병권 선수의 경우 전작 피파온라인3에서도 프로게이머로 활동한 바 있다. 2000년생인 곽준혁 선수의 경우 어린 나이임에도 과감하고 공격적인 플레이를 선보이는 것으로 알려져 있다. 곽준혁 선수는 자신의 공격적인 경기력에 대해 "이번에 새로 시도했던 코스나 주력으로 연습했던 중거리 부분에서 골이 많이 들어갔다"면서도 "리드하는 상황에서 따라잡히는 상황이 많았던 만큼 경기 운영적인 측면에서는 아쉬웠다"고 평가했다. 김병권 선수의 경우 '마인드 컨트롤'이 경기 운영에 도움이 됐다고 설명했다. 실제로 김병권 선수는 선발전 현장에서 과감한 세레모니를 선보이며 자신감을 끌어올리는 등 분위기 메이커 역할을 톡톡히 했다. 대회 종료 후 인터뷰에서 김병권 선수는 "선발전을 치르면서 부족한 점만 보였다"며 "특히 예선과 본선에서 박지민 선수에게 크게 패해 자신감을 잃었는데, 이후 과감하게 플레이하자고 스스로 피드백했다. (국가대표 선발전이 아닌) 공식경기(랭크전)를 치르듯 하자며 마인드 컨트롤했던 부분 덕분에 결과가 좋았던 것 같다"고 말했다.  신보석 감독은 선수 기용 등 전술적인 부분에서 각 선수의 경기 스타일을 염두에 뒀다. 선수 기용과 관련한 질문에 신보석 감독은 "공격적인 면에서는 곽준혁 선수가, 수비와 운영 면에서는 김병권 선수가 앞선다"며 "상대 선수의 경기 스타일이나 약점을 파악해 맞춤형 선수 기용을 계획하고 있다"고 설명했다.  온라인 대회 약점 보완…"태국팀, 해볼 만한 싸움될 것"   선수들의 오프라인 대회 경험은 이번 대회의 주요 관심사로 떠올랐다. 코로나19 여파로 e스포츠 대회가 2년여간 온라인으로만 진행된 것이 오프라인으로 진행되는 아시안게임에 영향을 줄 수 있다는 우려 때문이다.   하지만 이날 결승전 해설자로 나서며 오프라인 대회 경기력을 점검한 신보석 감독은 "예선부터 결승까지 두 선수가 오프라인으로 경기를 치르면서 이 같은 약점을 스스로 보완하는 모습을 보였다"고 평가했다. 동시에 항저우 아시안게임의 강자로 떠오른 태국팀을 상대해야 하는 부담도 상당 부분 덜었다는 전망이다. 태국팀은 최근 'EACC 스프링 2022' 등 국제대회에서 강점을 보이며 아시안게임에서도 주요 견제 대상으로 떠오른 바 있다. 신보석 감독도 까다로운 상대로 태국을 꼽았지만, 두 선수의 경기를 본 후 생각이 바뀌었다고 언급했다. 그는 "최근 대회에서 국내 선수들이 보인 경기력을 보면, 패배의 주요 요인은 온라인 무대에서 과감함을 잃었기 때문으로 분석된다"면서도 "하지만 오프라인으로 치러진 이번 선발전에서 두 선수는 해야만 하는 상황에서 보인 결단력과 경기가 잘 풀리지 않을 때 시도하는 과감함을 보였다"고 말했다. 이어 신보석 감독은 "(지난 온라인 경기들에서 나타난)약점이 많이 보완된 것으로 보인다"며 "태국팀을 만나도 해볼 만한 싸움이라고 생각한다"고 평가했다. 항저우 아시안게임에서 신보석호의 목표는 단연 '금메달'이다. 곽준혁 선수는 "아시안게임 첫 정식종목으로 채택된 피파온라인4의 국가대표에 뽑혀서 좋다"며 "금메달을 딸 수 있도록 노력하겠다"고 말했다. 김병권 선수는 "(국가대표가)누구나 하고 싶지만 아무나 할 수 있는 자리가 아니지 않나"라며 "그만큼 기쁘고 행복한 데 아직까지 저에 대해 의문점을 가지고 있는 분들이 많을 것이라고 생각하지만, 아시안게임에서 좋은 결과를 내서 의문점을 느낌표로 바꿀 수 있도록 하겠다"고 강조했다. 그는 인터뷰 현장에서도 특유의 에너지로 '파이팅!!!'을 외쳤다. 마지막으로 신보석 감독은 "저도 피파온라인4 무대에서 활동한 지 6~7년이 됐지만 그 어떤 때보다 책임감을 느끼고 있는 동시에 욕심도 난다"며 "다시 오지 않을 기회라고 생각하고 선수들·코치진과 잘 준비해 좋은 성적을 내도록 하겠다. 또 국민들에게는 피파온라인4가 재밌는 게임이라고 느낄 수 있도록 결과뿐만 아니라 경기 내용과 관련해서 잘 준비하겠다"고 마무리했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두산에너빌리티 부채비율 18년 만에 '두 자리'...경영 위기 끝났나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020048</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020048</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 08:22:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산그룹의 친환경 발전설비 계열사 두산에너빌리티(옛 두산중공업)의 별도 기준 부채비율이 2004년 이후 처음으로 두자리를 기록한 것으로 나타났다. 18년 만에 부채비율이 100% 미만으로 낮아진 것이다. 총차입금은 여전히 4조원을 넘지만, 유상증자 등으로 자본이 확충되면서 부채비율이 낮아진 것으로 풀이된다.2일 두산에너빌리티의 올해 1분기 IR자료에 따르면 부채비율은 98.24%를 기록했다. 지난해 말과 비교해 1개 분기 동안 부채비율은 47.86% 포인트 감소했다. 부채비율은 기업의 재무건전성을 가늠할 수 있는 지표로 기업 자산 중 부채가 얼마 정도를 차지하고 있는지 나타내는 비율이다. 대표적인 경영지표 중 하나로 부채비율이 200%를 넘을 경우 재무건전성이 열악한 것으로 판단한다.  특이점은 올해 1분기 두산에너지빌리티의 부채비율이 2004년 이후 가장 낮은 수준을 기록했다는 것이다. 2004년 별도 기준 부채비율은 92.5%를 기록했다. 이후 올해 1분기까지 부채비율이 100% 미만이었던 해는 한차례도 없었다. 17년 동안 연 평균 부채비율은 172.3%를 기록했다.때문에 두산에너빌리티의 부채비율이 두 자리를 기록한 건 의미가 남다르다. 두산에너빌리티는 2012년 이후 지속된 두산건설발 경영난으로 매해 적잖은 손상차손을 반영했다. '탈원전' 등으로 영업환경이 악화된 상황에서 2020년 초 코로나19 등으로 글로벌 금융시장이 불안정해지면서 자금 상황이 악화됐다. 그 결과 두산에너빌리티의 경영난은 두산그룹으로 번졌다. 산업은행과 수출입은행 등이 두산에너빌리티에 긴급 자금을 지원했고, 두산그룹은 계열회사와 서울 사옥 매각 등 자구안을 통해 경영난을 극복했다. 두산에너빌리티는 그룹의 전폭적인 지원으로 재무구조가 개선됐다. 두산그룹이 자구안을 이행하는 과정에서 두산솔루스와 두산인프라코어 등 핵심 계열사들이 매각됐다. 두산솔루스는 사모펀드인 스카이레이크에, 두산인프라코어는 현대중공업그룹에 인수됐다.두산에너빌리티의 현금흐름표에 따르면 지난해와 2020년 재무활동 현금흐름은 각각 마이너스(-) 9793억원, 1조1269억원을 기록했다. 재무활동 현금흐름이 마이너스인 경우는 통상 빌린 돈보다 갚은 돈이 많다는 의미이다.2020년 재무활동 현금유입액은 2조9065억원, 재무활동 현금유출액은 1조7795억원이다. 같은해 유상증자로 1조2125억원이 유입됐고, 1조3840억원 규모의 단기차입금을 빌렸다. 차입 상환 압력이 커지면서 유상증자 등으로 자금을 끌어와 돈을 갚은 것이다. 같은해 1조4177억원 규모의 유동성 장기부채와 2750억원 규모의 장기차입금을 상환했다.지난해 재무활동 현금유입액은 9548억원, 현금유출액은 1조9342억원을 기록했다. 지난해 8558억원 규모의 단기차입금을 상환했고, 약 1조원 규모의 유동성 장기부채를 상환했다. 같은 기간 6676억원 규모의 장기차입금을 빌렸다. 약 1조9000억원을 갚고, 7000억원을 빌린 결과 재무활동 현금흐름은 마이너스 기조를 유지했다.             두산에너빌리티는 올해 1분기 1조1477억원 규모의 유상증자를 추진했다. 자본이 추가로 확충되면서 부채비율이 낮아진 것이다. 두산에너빌리티는 지난해 말 순차입금은 3조9000억원이었는데, 올해 유상증자 등으로 순차입금은 2조6000억원 규모를 기록했다고 설명했다. 순차입금은 총차입금에서 현금성 자산을 제외한 것이다. 올해 1분기 현금성 자산은 4324억원을 기록했다. 유상증자로 유입된 자금까지 고려하면 현금 규모는 이보다 클 것으로 예상된다.두산에너빌리티의 올해 1분기 자산총계는 14조1250억원이다. 이중 부채총계는 6조9997억원, 자본총계는 7조1253억원을 기록했다. 지난해 말에는 5조7016억원을 기록했는데, 유상증자 등으로 자본총계는 1조4237억원 증가했다.  두산에너빌리티의 자본이 자산에서 차지하는 비중이 50%를 넘은 것이다. 자산 중 자본과 부채가 50:50 비율로 재무건전성이 개선됐다. 자본총계가 부채총계를 앞지른 건 2004년 이후 처음이다. 2020년 말에는 3조4607억원에 달했는데, 이 기간 동안 자본총계는 무려 105.8% 증가했다.다만 두산에너빌리티의 총차입금은 여전히 4조원 가량이다. 유상증자로 자본이 확충됐을 뿐 별도 기준 총차입금은 여전히 4조원 이상이다. 지난해 두산에너빌리티는 이자비용으로만 1789억원(별도 기준)을 지출했다. 전년에는 1864억원에 달했다. 두산에너빌리티는 회사채 등을 단기차입금 등으로 전환해 차입 상환 부담을 낮췄다. 채무자는 산업은행과 수출입은행으로 바뀌었다. 차입 규모는 여전히 커 이자 부담은 상당한 셈이다.지난해 별도 기준 매출은 3조5928억원, 영업이익과 순이익은 각각 1352억원, 순이익은 266억원을 기록했다. 올해 1분기 별도 기준 매출은 1조1263억원, 영업이익과 순손실은 각각 554억원, 134억원이다. 영업 실적을 고려하면 여전히 부채로 인한 이자 부담은 상당하다는 의미이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['33%+3000억원'...소상공인·매출 모두 잡겠다는 LG유플러스]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020058</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020058</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 08:22:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스가 'U+우리가게패키지' 강화를 통해 5년 내 소상공인 서비스 시장 점유율 33%, 연매출 3000억원 달성 목표를 제시했다. 코로나19 일상 회복기를 맞아 늘어난 신규 창업자와 기존 자영업자들에 대한 사회적 지원에 나서는 한편, 기업 매출 확대라는 두 마리 토끼 사냥에 나설 방침이다. LG유플러스는 2일 온라인 기자간담회를 열고 U+우리가게패키지 'SOHO(소규모 자영업) 특화 상품'을 공개했다. 지난해 7월 출시한 U+우리가게패키지에는 '결제안심인터넷'을 포함한 소상공인 맞춤형 통신 상품, 사업 운영을 돕는 9개의 편의 서비스가 포함돼 있었다. LG유플러스는 여기에 업소용 무선인터넷 상품 '우리가게무선인터넷'을 이동통신사 최초로 선보이고 패키지 가입 시 빅데이터 기반 업종별 맞춤형 상권분석 서비스도 무료로 제공하겠다고 밝혔다. 가입자는 또한 인플루언서 마케팅, 가전 렌탈 등 11종으로 증가한 편의 서비스를 최대 12개월간 무료 혹은 특가로 이용할 수 있게 됐다.   소상공인 실수요에 맞춘 패키지 개선 우리가게무선인터넷은 무선 LTE 모뎀 하나로 카드 결제기와 인터넷 전화를 이용할 수 있는 상품이다. LG유플러스는 소상공인 300명을 대상으로 사전 조사를 진행한 결과 응답자의 78%가 결제기 연결 오류를 경험한 점, 30%는 유선망 구축 비용에 부담을 느낀다고 답한 점 등을 무선 인터넷 상품 출시 이유로 꼽았다. 기존에 이통사들이 제공하던 업소용 인터넷 서비스는 유선 기반이었다. 유선은 안정적이지만 초기 구축 비용과 시간이 필요하고 물리적 통신망 사고에 취약하다는 단점이 있다.LG유플러스는 우리가게무선인터넷이 이런 불편을 해소하고 △유선망 설치가 어려운 노후 건물 △특정 통신사와 유선 인터넷 기반 독점 계약이 맺어진 건물 △건설현장이나 푸드트럭 등 장소 이동이 잦은 사업장 △급하게 인터넷 개통이 필요한 곳 등에서 수요가 높을 것으로 예상했다.요금제는 월 2만2000원에 일일 데이터 500MB(초과 시 2Mbps 속도 이용)를 제공하는 '베이직'과 월 2만7500원에 일일 데이터 1GB(초과 시 3Mbps)를 제공하는 '프리미엄' 2종이다. 음악, 동영상 재생 등 일반 데이터 사용을 제외한 필수 서비스, 카드 결제기나 인터넷 전화는 데이터 사용량이 차감되지 않는다.   패키지 가입자에겐 새롭게 소비자 분석 플랫폼 '데이터플러스'가 무료로 서비스된다. 데이터플러스는 LG유플러스가 보유한 빅데이터를 기반으로 △특정상권 요약정보 △신규 사업장 리스트 △동일 업종 월평균 매출 △성∙연령∙요일∙시간대별 소비인구 정보 등 영업에 유용한 정보들을 맞춤형으로 제공한다. 특히 코로나19 이후 소상공인들의 관심이 증가한 배달 상권과 특정 배달 플랫폼(배달의민족, 요기요 등)의 지역 내 이용 비율, 관심도 정보 제공이 차별화 포인트로 꼽힌다. 김현민 LG유플러스 SOHO 사업담당은 "자사가 이통사로서 보유한 사용자 활동 데이터를 분석하면 주로 어떤 배달 앱이 이용되고 있는지 유추할 수 있다는 점에 기반해 만든 서비스"라고 설명했다. 또 마케팅에 부담을 느끼는 자영업자들은 패키지 가입 시 LG유플러스가 지난달 71억원을 투자해 지분 10%를 확보한 인플루언서 마케팅 플랫폼 '레뷰'를 3개월간 무료로 사용할 수 있다. 레뷰는 70만명의 인플루언서 데이터를 보유한 플랫폼으로, 인플루언서가 직접 매장 방문 후 자신의 블로그로 홍보한다. 홍보에 따른 성과는 업주가 디지털 대시보드로 쉽게 확인할 수 있다. 또 에어컨, 냉장고 등 매장에 필요한 필수 가전제품도 소상공인 지원 특가로 렌탈할 수 있다. U+우리가게패키지 상품과 서비스 종류가 늘어남에 따라 LG유플러스는 이를 한데 모아서 관리할 수 있는 '우리가게패키지 앱'을 이번에 새로 출시했다. 기존의 지능형CCTV, 인터넷전화 등 각종 통신 상품부터 11가지 패키지 솔루션을 하나의 앱에서 관리할 수 있다. 초보자를 위한 사용 방법, 장애 대처법 등에 관한 15개 영상 콘텐츠도 제공된다.   소상공인 재기에 '실질적 도움' 줄 것 김 담당은 "코로나19 이후 상권 쇠퇴, 경쟁 심화 등으로 소상공인들의 영업이익은 절반 수준으로 급감하고 자영업 종사자도 87만명 이상 감소했다. 하지만 (일상 회복기에 접어든) 최근 소상공인들의 신규 창업과 영업 재개가 다시 증가하는 추세"라며 "LG유플러스는 매출 달성에 앞서 그들에게 실질적인 도움을 주고자 우리가게패키지를 리뉴얼했다"고 말했다. 일례로 유료 패키지 가격은 월 수만원대지만 무료로 제공되는 제휴사 협업 솔루션의 총가치는 100만원 이상이란 설명이다. LG유플러스는 제휴사 서비스 이용에 대해선 수수료도 받지 않고 있다고 밝혔다.영업 환경과 사례에 기반한 경제적 도움도 주고 있다. LG유플러스는 지난해 우리가게패키지 출시 후 영업상 이유로 해지하는 자영업자들에게 한시적으로 위약금을 면제해준 바 있다. 또 코로나19로 힘든 상황에서도 남다른 선행을 행한 소상공인을 '착한가게'로 선정하고 △우리가게패키지 3종+ 통신비 3년 무료 △LG전저 최신 가전제품 1종 △인플루언서 리뷰 포스팅 지원 △지역광고 제작 및 지원을 통한 '돈쭐(돈으로 혼내 준다는 인터넷 은어, 선행을 베푼 가게에 소비자들이 주문을 집중함으로써 매출을 높여주는 운동)'을 유도하기도 했다. 해당 캠페인은 올해도 기업의 사회적 책임 제고 측면에서 계속 확대될 예정이다.   이처럼 다양한 지원책이 포함된 혜택을 제공하고 있지만 우리가게패키지 이용 소상공인이 증가할수록 LG유플러스의 매출도 증가하고 있다. 회사는 지난해 패키지 첫 출시 당시 신규 가입자 40% 증가, 매출 900억원 달성 등을 목표로 제시했다. 이날 LG유플러스가 10개월만에 밝힌 성과는 상품 출시 후 가입자 54% 성장, SOHO 사업 매출 71% 성장이다. 다만 매출은 900억원에 못 미친 것으로 보인다. 김 담당은 "목표 매출은 거의 달성했고 우리가게패키지 서비스 가입자나 매출 성장폭은 다른 통신상품보다 높은 상황"이라며 "현재 회사의 시장 점유율은 9% 수준으로, 3~4년 내에 33%를 달성하는 것이 목표다. 달성 시 매출 규모는 연간 3000억원 수준이 될 것으로 본다"고 말했다. 3000억원은 LG유플러스가 2021년 달성한 인터넷데이터센터 매출(2580억원)보다 큰 규모다.한편 LG유플러스는 올해 요식업, 유통 중심으로 3종 이상의 소상공인 솔루션을 추가로 공개할 계획이다. 지난해 CU 1만6000개 가맹점과 전략적 제휴를 맺었으며 편의점 사장님, 온라인 유통 채널 사장님들을 타깃화한 패키지 상품 출시가 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대카드 "우리는 테크기업"…상시 재택 근무 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020055</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 08:22:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신용카드사 현대카드가 '테크 기업으로의 오롯한 변화'를 선언했다. 이에 맞춰 국내 금융권 최초로 '상시 재택 근무'를 도입하고 '거점 오피스’를 운영하는 등 일하는 방식의 혁신에 나섰다.2일 현대카드에 따르면 이달부터 '상시 재택 근무'를 도입한다. 이 제도는 일괄적으로 재택일수를 정해 놓는 방식에서 한걸음 나아가, 부서 및 직무 특성에 따라 나눠진 그룹별 근무일수 비율 내에서 자유롭게 재택 근무를 선택할 수 있도록 하는 제도다.그룹은 총 세가지다. 대면 커뮤니케이션이 많은 영업 분야나 전략적 중요도가 높아 사무실 근무가 필수적인 조직은 '온사이트(On-site)', 프로젝트 기반으로 개인 업무가 분명하고 비대면 커뮤니케이션이 가능한 업무 조직은 '하이브리드(Hybrid)', 정형화돼 있거나 개인의 숙련도에 따라 성과를 내는 업무를 주로 하는 조직은 '리모트(Remote)'로 분류했다.그룹별 재택 근무 비율은 온사이트∙하이브리드∙리모트 각각 월 20%∙30%∙40%다. 이밖에 임산부 등 보호가 필요한 직원은 월 50%까지 집에서 근무할 수 있도록 했다. 실장 이상 경영진과 적응이 필요한 신입∙경력사원, 현장 근무가 필수인 일부 영업 직원은 사무실로 출근한다.이와 함께 서울 동남권 및 근교에 거주하는 임직원들의 출퇴근 부담을 덜어주기 위해 '현대카드 강남 거점 오피스'도 운영한다. 오는 6월 서울 2호선 강남역 인근에 문을 열 현대카드 강남 거점 오피스에는 사무 공간과 함께 업무에 필요한 주요 설비와 휴식 공간 등이 마련된다.현대카드는 이와 같은 일하는 방식의 대대적인 전환에 발맞춰 집∙거점오피스∙사무실 등 다양한 사무 공간에서의 유연한 디지털 근무 환경 조성을 위해 전 직원에 '디지털 코인(Digital Coin∙이하 D코인)'을 지급한다.직원들은 D코인을 사용해 제휴임직원몰에서 무선키보드∙마우스, 재택용모니터 등 IT 장비를 구입할 수 있다. 지급 첫해인 올해는 50만 D코인(50만원)을, 이후부터는 2년 마다 30만 D코인(30만원)을 지급할 계획이다.지난 2015년 '디지털 현대카드'를 선언한 현대카드는 디지털 트랜스포메이션을 위해 기술 개발과 인력 확보에 투자해 왔다. AI(인공지능) 및 데이터사이언스 역량을 기반으로 한 신용카드 상품과 서비스, 맞춤형 마케팅을 펼쳤다.지난해 4월부터는 상품 및 서비스의 변화에서 한 걸음 더 나아가 일하는 방식 및 환경의 변화를 위해 임직원 서베이 및 시범 테스트 등을 진행하는 등 임직원들의 업무에 따른 다양한 근무 방식에 대해 구체적으로 고민해 왔다.앞서 현대카드는 지난 2014년 점심 식사 시간을 자유롭게 정하도록 하는 '플렉스 런치(Flex Lunch)', 2017년에는 유연 근무제로 불리는 '플렉스 타임(Flex Time)'을 도입하는 등 일하는 방식의 변화를 추구해왔다. 이번 시도는 그 연속선상에 있다.현대카드 관계자는 "올해 현대카드는 오롯한 금융 테크로의 질적 이동이라는 목표를 내걸고 다양한 시도를 해 나갈 계획"이라며 "이번에 추진하는 일하는 방식과 환경의 근본적인 변화는 그 출발점이 될 것"이라고 설명했다.카드사가 가진 방대한 데이터는 소비와 직결돼 다양한 산업과 연결할 수 있어 활용가치가 높다. 이 데이터를 분석, 가공하는 등 수익화를 위해선 IT 역량이 필요하다. 현대카드는 제휴사와 단독 계약을 맺고 출시하는 'PLCC(상업자표시신용카드)'로 하여금 코스트코, 대한항공, 스타벅스 등 다양한 기업들과 데이터 동맹을 맺고 있다. 현대카드는 최근 '빅데이터 분석 소프트웨어' 판매 관련 부수업무도 금융감독원에 신고한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[펄어비스, 주가 반등 가능할까…자사주 소각·중국 반등 쌍끌이]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020054</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020054</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 08:22:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[펄어비스가 자사주 소각을 통해 주주환원정책을 예고한 가운데, 주가 부진의 원인이 된 중국시장 사업도 청신호가 켜질 것이라는 분석이 제기됐다.  2일 펄어비스는 보통주 198만6645주를 오는 11일 소각할 예정이라고 공시했다. 장부상 소각예정금액은 244억원 규모로 명시됐다. 다만 현재 펄어비스 주가가 주당 6만원 선에 거래되고 있는 점을 감안하면, 해당 금액은 약 1300억원 규모가 될 전망이다. 이 날 오후 2시 50분 기준 주당 거래가 6만8600원을 적용하면 총 1362억8384만원 선으로 추산된다.펄어비스의 자사주 소각은 주주가치 제고 및 주가 안정을 위한 조치로 풀이된다. 지난달 26일 중국 지역에 출시한 '검은사막 모바일'의 초기 성과가 예상보다 높지 않았고, 이에 대한 시장 기대치가 주가에 반영되며 장중 9만원대였던 펄어비스 주식은 6만원 선까지 떨어졌다. 게임업계의 한 관계자는 "중국 지역에 출시한 검은사막 모바일 버전은 아직 오픈베타 테스트 수준이며 그에 따른 콘텐츠와 비즈니스 모델(BM) 개선 여지가 있는 만큼, 성장 잠재력이 남아있는 상태"라며 "추후 업데이트를 통해 콘텐츠가 확대될 경우 매출 반등 가능성이 높다"고 말했다.  대체로 부정적인 증권리포트를 내놨던 증권업계에서도 최근 중국 지역 내 검은사막 모바일 매출의 우상향 가능성을 높게 점치고 있다.강석오·김아람 신한금융투자 연구원은 이 날 발행한 &lt;산업분석 보고서&gt;에서 "검은사막 모바일의 중국버전 초기 빌드는 과금 강도가 매우 약하다고 볼 수 있다"며 "까다로워진 판호(콘텐츠 유통 허가권) 발급 프로세스를 통과하기 위해 검수용으로 제출한 만큼 초기 빌드는 과금 강도가 낮았을 것"이라고 분석했다.이어 "2~3주 후부터는 자유로운 콘텐츠·BM 업데이트가 가능할 전망"이라며 "중국버전 초기 유저 트래픽 성과가 뛰어난 가운데 5월 신규 빌드 업데이트를 통한 패키지 상품 출시 후 일매출이 우상향 전환할 것으로 예상한다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크, '해외송금' 진출 앞서 외국인 계좌 손쉽게 터준다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020032</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 04:51:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[간편송금서비스 토스를 운영하는 비바리퍼블리카가 계열사 토스뱅크를 통해 해외송금 시장에 본격 진출한다. 이에 앞서 토스뱅크는 인터넷전문은행 최초로 국내 외국인 고객 대상 비대면 뱅킹서비스에 나섰다. 시중은행을 비롯 간편송금 핀테크기업 센트비, 한패스와 함께 경쟁할 전망이다.2일 토스뱅크에 따르면 국내에 거주하면서 외국인등록증을 보유한 외국인은 이날부터 토스뱅크에서 계좌를 개설할 수 있다. 기존에 국내 은행에 계좌를 보유하고 있지 않은 외국인 고객이라도, 토스뱅크를 통해 최초 계좌 개설이 가능하다. 은행 영업점을 방문해야만 계좌를 만들 수 있었던 불편함을 해소한 셈이다.계좌를 개설한 외국인 고객들은 내국인 고객과 차등없이 비대면 뱅킹서비스를 이용할 수 있다. 세전 연 2% 금리(1억 원 초과시 0.1% 금리 적용)를 제공하는 토스뱅크통장은 물론 일 복리 혜택이 가능한 '지금 이자받기' 기능도 동일하게 누릴 수 있다. 최대 월 4만300원, 해외결제시 무제한 3% 캐시백 혜택을 담은 토스뱅크카드(체크카드) 사용에도 제약이 없다. 국내 은행 간 송금, ATM 입출금 등 각종 수수료 무료 정책도 동일하게 적용된다.단 토스뱅크 신용대출, 마이너스통장, 사장님 대출 등 무보증·무담보로 운영되는 대출 서비스는 이용할 수 없다. 이에 따라 토스뱅크는 외국인 고객 대상으로는 예대금리차(예금과 대출금리의 차이)에 따른 마진을 볼 수가 없다.대신 토스뱅크는 해외송금으로 수익을 낼 전망이다. 토스뱅크는 외국인 고객을 대상으로 빠른 시일 내에 해외송금 서비스를 지원할 계획이다. 언어는 현재 한국어만 지원하지만, 고객들은 불편사항이 발생하면 고객센터를 통해 문제를 접수 및 해결할 수 있다. 한국은행에 따르면 국제수지 분류상 개인이전소득지급은 지난해 82억3880만 달러(약 10조4000억원) 규모다. 개인이전소득지급은 국내 개인들의 해외 송금액을 보여주는 지표다.비바리퍼블리카 이승건 대표는 사업 초기부터 해외시장에 진출할 의지를 밝혀왔었다. 지난달 초 싱가포르에 글로벌 헤드쿼터(본사)를 설립했다. 이에 앞서 토스베트남법인을 설립해 베트남 시장에 진출한 상태다. 해외송금은 외국인 고객과 직접적인 접점을 형성할 수 있어 해외진출을 촉진할 수 있다. 이승건 대표는 2017년 한국핀테크산업협회장 역임 당시 소액해외송금업 허가를 이끌어내기도 하는 등 해당 사업에 관심이 많다.외국인 고객은 외국인등록증을 지참하고 은행 영업점을 방문한 후 신분 확인 과정을 거쳐야 계좌 개설이 가능했다. 외국인을 이용한 대포통장 유통 사례가 지속 적발돼 금융당국이 은행에 내부통제 강화를 주문하면서다.토스뱅크는 국내 거주 외국인 고객들을 대상으로 한층 강화된 방식의 신원 확인 절차를 통해 안전한 뱅킹 서비스를 누릴 수 있게 했다. 외국인의 경우 휴대전화 가입자 명의나 금융 계좌 명의를 다르게 입력하는 경우가 있어 동일인 여부를 판별할 수 없는 문제가 있었지만, 토스뱅크는 행정안전부의 공공마이데이터 서비스를 활용해 이를 해결했다.토스뱅크 관계자는 "국내 거주 외국인이 196만명에 달함에도 여전히 이들이 이용할 수 있는 뱅킹서비스는 제한적이고 이 때문에 '금융소외계층'으로 남을 수밖에 없었다"며 "토스뱅크는 앞으로도 금융 사각지대를 들여다보고 고객을 적극적으로 포용하고자 한다"고 말했다.법무부에 따르면 2021년 말 기준 국내 장·단기 체류 외국인은 약 196만명으로, 이 가운데 등록 외국인만 157만여명에 달한다. 지난 3월 기준 토스뱅크의 가입자 수는 235만명 규모다. 등록 외국인을 포섭할 경우 고객 규모의 양적 성장을 한층 더 기대할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[분사 5년 '네이버웹툰'…MAU 1억8000만명 달성 비결 3가지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020021</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 03:54:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘네이버웹툰’이 분사 5년만에 글로벌 월활성이용자수(MAU) 1억8000만명을 달성했다. 성장 비결로는 강력한 글로벌 플랫폼 구축, 견고한 비즈니스모델, 고도화된 IP(지적재산) 밸류체인(가치사슬) 등 3가지가 꼽힌다. 네이버웹툰은 2일 회사가 2015년 네이버사내독립기업(CIC)을 거쳐 2017년 5월 분사한 이후 5주년을 맞이했다며 이같이 밝혔다.2017년 분사 당시 네이버웹툰의 MAU는 4600만명이었지만, 2022년 3월 기준 1억8000만명으로 성장했다. 이는 △네이버웹툰의 글로벌 서비스 △왓패드(네이버가 인수한 북미 웹소설 플랫폼) △이북재팬(라인망가 운영사 라인디지털프론티어가 인수한 일본 전자책 전문업체) 등의 이용자를 합산한 것이다. 네이버웹툰의 글로벌 서비스만 놓고 보면 △네이버웹툰(한국) △라인웹툰(동남아) △웹툰(북미·중남미·유럽) △라인망가(일본) 등의 MAU는 8200만명이다. 성장 비결로는 △다수의 창작자와 이용자가 커뮤니케이션하는 강력한 글로벌 플랫폼 구축 △견고한 비즈니스모델 △원천 IP에서 2차·3차 창작물로 이어지는 고도화된 IP 밸류체인 등이 꼽힌다. 먼저 네이버웹툰이 구축한 글로벌 플랫폼 내에선 창작자가 곧 이용자, 이용자가 곧 창작자가 되고 있다. 이용자는 댓글 등을 통해 창작자와 활발한 소통을 하고 있고, 이용자가 직접 창작물을 만들고 싶으면 언제든 만들어 올릴 수도 있다. 네이버웹툰은 한국의 ‘도전만화’와 같은 ‘캔버스’나 공모전 등을 현지에서 운영하며 아마추어 창작자들을 발굴하고 있다. 실제 네이버웹툰의 글로벌 플랫폼과 왓패드에서 활동하는 창작자는 약 600만명, 누적 작품 수는 10억편이다. 네이버웹툰은 연간 거래액도 2017년 2400억원 수준에서 2021년 1조500억원을 기록했다. 네이버웹툰 관계자는 “이용자가 실제 돈을 주고 작품을 보는 거래액 자체가 높고, 매출을 봐도 콘텐츠 거래액이 대부분을 차지한다”면서 “이 외에도 광고나 IP 판매 매출 등 수익모델이 안정적으로 정착된 상태다”고 설명했다. 실제 네이버웹툰의 매출은 지난해 전년대비 79.5% 성장, 특히 시장이 성숙한 한국 웹툰 사업의 경우 지난해 20% 수준의 영업이익률을 달성했다. 마지막으로 네이버웹툰은 1차로 인기 많은 웹소설이 웹툰이 되고, 이후 영상화·게임화 등의 2차·3차 창작물로 이어지는 고도화된 IP 밸류체인을 바탕으로 네이버 웹툰·웹소설을 글로벌 엔터테인먼트 시장의 핵심 IP로 성장시켜왔다. 특히 웹툰은 이용자들이 직접 생산하는 낮은 비용의 원천 IP라는 특성을 가지고 있는데, 이를 통한 수익 창출 극대화에 나서기 위해 네이버웹툰은 그간 2차 영상화 사업을 위한 프로젝트를 수십 개씩 진행해왔다. 가장 최근 성과는 네이버웹툰을 원작으로 영상화된 ‘지금 우리 학교는’이다. 넷플릭스 공개 이후 원작 웹툰의 주간 조회수가 약 80배, 주간 거래액이 59배 각각 증가한 바 있다.김준구 네이버웹툰 대표는 “네이버웹툰이 만든 플랫폼이 전 세계 1억8000만명이 이용하는 ‘글로벌 No1. 스토리테크 플랫폼’으로 성장했다”면서 “하지만 지난 5년의 성장보다 다가올 5년의 성장은 훨씬 클 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['이음5G' 특화 장비 내놓은 삼성전자…한국서 에릭슨·노키아 벽 넘을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020023</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 03:54:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 이음5G(5G 특화망) 전용 장비 출시를 통해 국내 이음5G 시장 공략을 가속화한다. 글로벌 통신 장비 시장은 화웨이·에릭슨·노키아가 주도하는 가운데 삼성전자는 한국과 북미 지역을 주로 공략하며 이들을 추격하고 있다. 삼성전자는 이음5G망 전용 장비를 통해 국내 통신 장비 시장에서의 존재감을 더욱 키울 계획이다. 이번에 출시된 제품은 '라디오 기지국'과 '컴팩트 매크로'다. 두 제품 모두 국내 이음5G 전용 주파수로 할당된 4.7GHz와 28GHz 대역을 모두 지원한다. 이 중 컴팩트 매크로는 무선·디지털 통신 안테나를 통합하고 자체 칩셋을 내재화해 소형화를 꾀한 모델이다. 가로등이나 건물 벽면 등에 자유롭게 설치할 수 있다.   삼성전자는 4.7GHz와 28GHz 주파수를 동시에 지원하는 NR-DC(New Radio Dual Connectivity) 기술을 국내에서 최초로 적용했다. 회사는 이를 통해 특화망 사용 기업체의 주파수 활용 효율성이 한층 높아질 것으로 기대했다.산업 네트워크 환경은 다운로드 비중이 높은 일반 사용자들과 달리 장비에서 발생하는 데이터를 중앙으로 전송하는 업로드 비중이 높다. 삼성전자는 이를 고려해 이음5G 장비의 주파수 업로드 비중을 일반 통신망 대비 2배로 확대, 약 40%를 업로드에 할당하도록 특화했다.이와 함께 삼성전자가 지난해 10월 개소한 수원 오픈 테스트랩에서는 국내외 다양한 업체들이 특화망을 활용한 사업 기회 지원을 받고 있다. 증강현실(AR) 원격 협업, IoT(사물인터넷) 센서 모니터링, CCTV 관제 등의 테스트 및 특화망 에코 시스템 구축도 함께 이뤄지고 있다. 삼성전자는 같은 해 12월 한국지능정보사회진흥원(NIA)과도 협력해 NIA 판교 거점에 이음5G 전용 테스트베드를 구축한 바 있다. 삼성전자는 이번 장비 출시를 계기로 국내 이음5G 시장 저변을 확대하고 다양한 사례 발굴에 나설 방침이다. 현재 미국, 유럽, 일본 등 해외에서도 기업 전용 현지 시장에 최적화된 기업용 이음5G 서비스를 개발 중이다.장용 삼성전자 네트워크사업부 B2B∙B2G 그룹 장용 상무는 "삼성전자는 국내 파트너들과 함께 공장, 교육시설, 공원, 콘서트장 등에서 이음5G망의 상용을 확대하고, 공공이익 증진에도 기여하길 바란다"고 말했다. 한편 국내 이음5G 시장은 최근 주요 대기업들의 참여가 늘어나고 관련 장비 및 서비스 개발에 나서는 기업이 많아지면서 올해 큰 폭의 성장이 예견되고 있다. 네이버와 LG CNS가 앞서 이음5G망 주파수를 할당 받았다. 네이버는 경기도 성남시 분당구에 위치한 제2사옥에 이음5G를 적용했고 LG CNS는 LG이노텍 구미2공장에 적용할 계획이다. SK네트웍스서비스도 2일 과학기술정보통신부에 이음5G 주파수 할당을 신청했다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, 해리왕자 부인 마클 애니 제작 취소...비용 절감?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020013</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 01:23:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 온라인동영상서비스(OTT) 넷플릭스가 영국 해리 왕자의 부인 메건 마클과 손잡고 선보일 예정이었던 애니메이션 시리즈 ‘펄’의 제작을 전면 취소했다.1일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 넷플릭스는 “애니메이션 시리즈에 대해 내린 전략적 조치 중 하나로 펄의 제작을 취소한다”고 발표했다. 앞서 지난해 7월 넷플릭스는 마클과 함께 12세 소녀 펄에 대한 모험을 다룬 애니메이션을 선보인다고 발표한 바 있다. 마클은 제작자 겸 책임 프로듀서로 참여할 예정이었다.다만 넷플릭스는 해리 왕자 부부와 계획 중이던 다른 프로젝트는 예정대로 추진한다고 밝혔다. 이들 부부는 다큐멘터리, 장편 영화, TV쇼, 어린이 시리즈 등을 제작하기 위해 넷플릭스와 2020년에 계약을 체결한 바 있다. 이번 결정은 넷플릭스가 부진한 1분기 실적을 발표한 후 비용 절감 차원에서 이뤄진 것으로 보인다. 지난 19일 넷플릭스는 약 11년 만에 이용자 수가 감소했으며 2분기에 200만명 가량의 이용자가 추가로 줄어들 것으로 예상한다고 밝혔다. 당시 스펜서 뉴먼 넷플릭스 최고재무책임자(CFO)는 매출 성장을 돕기 위해 영화와 TV쇼 제작비를 줄여나갈 것이라고 말하기도 했다. 넷플릭스는 최근 ‘투둠(Tudum)’ 사업부 직원 일부를 해고한 것으로 확인되기도 했다. 투둠은 넷플릭스 콘텐츠의 최신 트레일러, 인터뷰, 이벤트 등 팬들에게 콘텐츠 관련 정보를 공유하는 사이트로 지난해 12월에 개설됐다. 이 직원들은 사전 예고 없이 갑작스럽게 해고 통보를 받은 것으로 알려졌다. 현지 언론은 정리해고 배경에도 넷플릭스의 부진한 1분기 실적이 있다고 분석하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뉴욕서 물류창고 직원 '노동 쿼터제' 제한법 발의…아마존 겨냥]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020009</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 01:23:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뉴욕에서 물류창고 직원들에게 대한 업무 할당량(쿼터) 부과를 제한하는 법안이 발의됐다. 아마존과 같은 대형 소매회사를 겨냥한 것으로 풀이된다. 1일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 제시카 라모스 뉴욕주 상원의원과 라토야 조이너 하원위원은 유통 업체가 업무 할당량 부과에 대한 서면 자료를 당국에 제출하는 것을 의무화하는 '창고직원보호법'을 발의했다.  법이 통과되면 한 물류창고에 직원 50인 이상이 근무 중이거나 주 전역에 500명 이상의 물류창고 근로자를 둔 기업에 적용될 예정이다. 기업들은 창고 내에서 이뤄지는 모든 업무에 대해 ‘인체공학성 평가’를 실시해야 한다. 또 업무 할당량이 어떤 기준으로 책정됐으며 징계 목적으로 사용될 수 있는지에 대해 설명하는 자료를 당국에 제출해야 한다. 이를 제대로 시행하지 못할 경우 뉴욕주 노동부로부터 처벌을 받게 된다. 근로자들은 화장실에 갈 수 있는 등의 휴식 시간도 법으로 보장받게 된다. 아마존은 코로나19 팬데믹 이후 온라인 유통이 급증하며 물류창고 근로자들이 화장실에 갈 시간도 없이 근무 조건이 악화됐다는 지적을 받아왔다.라모스 의원은 성명을 통해 “업무 할당량 제도는 창고 근로자가 안전 수칙을 준수하는 것을 어렵게 만들고 높은 부상률을 초래했다”고 지적했다. 그는 법안이 통과되면 “직원들이 사측과 업무 현장에서 건강 증진과 관련된 협상을 진행할 때 과정이 보다 수월해질 것”으로 예상했다.앞서 지난해 9월 캘리포니아주에서는 미국 내 최초로 대형 소매회사들이 직원들에게 업무 쿼터제를 실시하는 것을 법으로 제한하는 제도가 시행된 바 있다. 이번에 발의된 창고직원보호법은 캘리포니아의 제도보다 한층 강화된 규정을 담고 있는 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>