<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 23 Jan 2023 09:18:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[IPTV와 비슷한 케이블TV 품질…가입자 확보 경쟁 밀리는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190015</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 06:18:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 유료방송 시장의 주도권을 쥔 IPTV가 시청 경험과 시장 경쟁 안팎에서 케이블TV와의 격차를 넓히고 있다. 평균 시청 경험은 두 플랫폼이 큰 차이를 보이지 않았으나, 세부 서비스 품질 및 상품 매력도 측면에선 케이블TV가 IPTV를 앞서기 힘든 구조가 굳어진 까닭이다.   과학기술정보통신부와 한국지능정보사회진흥원이 최근 공개한 '2022년도 유료방송 서비스 품질 평가 결과'에 따르면 △영상 체감품질 △채널 만족도 △콘텐츠 만족도 △VOD 광고 횟수 등 TV 사용자경험을 좌우하는 주요 평가지표에서 IPTV와 케이블TV(MSO, 중소SO)의 차이는 미미했다. 이번 조사는 두 기관이 국내에서 총 4610가구의 TV 보유 시청자를 대상으로 진행한 것이다. 우선 5점 만점인 '영상 체감품질'의 경우 IPTV는 4.69점, MSO는 4.58점, 위성방송은 4.47점을 기록했다. 1위 IPTV와 케이블TV, 위성방송의 격차는 각각 0.11점, 0.22점에 불과하다. 또 국제전기통신연합(ITU) 권고 기준에 따르면 4점 이상인 경우 '좋음' 품질로 판단하므로 영상 품질에서 유의미한 차이가 있다고 보긴 어렵다.  △가입 △설치 △AS △해지 등 서비스 단계별 만족도 항목도 IPTV가 평균 63.5점으로 케이블TV를 앞섰다. 하지만 MSO 기준으로 격차는 3점에 그쳤다. 장르의 다양성과 선호 콘텐츠 비율 등을 중심으로 평가한 콘텐츠 만족도 역시 평균 점수 차이는 3~4점에 그쳤다. IPTV와 케이블TV의 사용자경험 차이가 부각된 항목은 시청 몰입도에 직접적 영향을 미치는 VOD 한 편당 광고 횟수다. 평균 광고 횟수는 유료의 경우 IPTV와 MSO가 0.53회와 0.55회로 비슷했다. 다만 무료 VOD는 MSO의 평균 횟수가 2.20회로 차이를 나타냈다. MSO에선 무료 VOD를 볼 때 유료 VOD보다 약 4배의 광고를 더 봐야 하는 셈이다. 중소SO에선 이 차이가 6.4배로 증가했다. 같은 기준으로 평균 광고 시간도 케이블TV 쪽이 더 길었다.   이처럼 전반적인 품질평가 항목을 살펴볼 때 광고를 제외하면 케이블TV가 IPTV보다 크게 뒤진다고 판단할 여지는 크지 않다. 그러나 국내 유료방송 시장의 대세는 IPTV로 기울어진 지 오래다. 과학기술정보통신부가 2022년 11월에 발표한 '22년 상반기 평균 유료방송 가입자 수 및 시장점유율' 조사에 따르면 국내 IPTV 가입자 수는 총 2020만명으로 케이블TV 1282만명을 크게 압도했다. 최근 5년간 격차를 살펴보면 2017년 IPTV가 처음 역전에 성공한 뒤 2018년부터는 격차가 매년 벌어지고 있는 점이 확인된다. 방송업계 관계자들은 케이블TV가 서비스 품질과 별개로 IPTV를 이길 수 없는 이유로 케이블TV의 지역성, IPTV를 보유한 이동통신사의 막강한 마케팅 능력과 가격 인하 능력을 꼽는다.한 MSO 관계자는 "지역 기반 사업자인 케이블TV는 전국 단위 사업자인 IPTV 대비 제약이 많다"고 말했다. 그의 말처럼 각 케이블TV 사업자는 정부로부터 허가받은 서비스 지역이 각각 다르다. 일례로 서울만 해도 구 별로 딜라이브, LG헬로비전, CMB, SK브로드밴드 등 사업자가 상이하다. 특정 지역 내 사업에선 경쟁력을 가질 수 있지만 전국 거의 대부분 지역에서 가입이 가능한 IPTV와 동등한 경쟁을 펼치긴 어렵다.   이 때문에 결합상품의 경쟁력 확보에서도 불리하다. SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사는 IPTV 상품 판매 시 자사의 휴대폰 요금제와 초고속인터넷 상품을 엮어 큰 할인율을 제공하는 결합상품으로 판매하는 경우가 많다. 소비자 입장에선 2년, 3년 이상 장기로 사용할 통신 서비스라면 하나의 회사 서비스로 묶고 할인을 받는 것이 유리하다.반면 서비스 지역이 제한적인 케이블TV는 비슷한 형태의 결합상품을 내놓더라도 전국 단위 가입자 확보에 불리하다. 이에 2017년 미래창조과학부(현 과기정통부)는 '동등결합 판매' 가이드라인을 만들어 이통사의 상품과 이종 케이블TV 상품을 결합하더라도 할인 혜택을 받을 수 있는 길을 열었다. 케이블TV 입장에선 '가뭄에 단비'와 같은 조치였지만 제도 도입 후 수년이 흐른 지금도 동등결합 상품을 이용하는 이용자 수는 많지 않다는 후문이다.이에 대해 업계 관계자는 "실제 현장에선 동등결합 상품 마케팅도 잘 이뤄지지 않고 있는 데다가, 이동통신사 대리점에서도 솔직히 케이블TV보단 IPTV 결합을 더 권할 수밖에 없는 현실"이라고 설명했다. 가입자 확보가 곧 IPTV 매출 증가로 이어지는 특성상 이통사가 동등결합 상품 마케팅에 힘쓸 이유도 없을뿐더러, 마케팅 자금이 부족한 케이블TV 사업자들도 이 제도를 널리 알리기 어렵다. 무엇보다 최종 소비자도 가격 메리트가 없다면 한 회사에서 통합 서비스를 받는 것이 더 편리하다.기술적으로 구형인 저가 케이블TV 가입자에 대한 이통사의 IPTV 전환 유도도 케이블TV 가입자가 빠르게 줄어드는 요인 중 하나로 꼽힌다. 현재 국내 중소 케이블TV 가입자 중 상당수는 '8VSB'라고 부르는 방식의 서비스를 이용하고 있다. 잡음에 강하고 가격이 저렴한 방식이다. 다만 셋톱박스를 사용하지 않는 방식으로 VOD를 비롯한 양방향 서비스가 불가능하다. 반면 IPTV는 양방향 서비스에 특화된 QAM 방식 기반이다. 서비스 단가가 8VSB보다 비싸므로 사업자 입장에선 QAM 서비스 가입자를 모집하는 것이 더 유리하다. 2018년 이후 SO(종합유선방송) 사업자들을 인수하기 시작한 이통사들에게 과기정통부는 8VSB 가입자에 대한 상품 신규가입 및 계약연장 제한 등을 금지하고 3년간 IPTV로 전환을 유도하는 공격적 마케팅을 금지하도록 하는 조건을 제시했다. 소비자들의 선택권을 보호하기 위한 조치였다. 그러나 3년의 제한이 지난 지금, 이통사의 IPTV 우선 마케팅을 제한할 근거는 없다. 이미 '지는 해'로 불리는 케이블TV 시장의 가입자 수가 매년 더 빠른 속도로 줄어들고 있는 이유다. 그러나 케이블TV 업계가 IPTV를 다시 한번 추격할 방법 또한 불투명하다. '지역기반 사업자'란 이점을 내세워 지역 상황에 특화된 채널 및 오리지널 콘텐츠를 제작하는 방식이 유일한 대안으로 제시되지만, 판을 뒤집기엔 역부족이란 평가가 나온다. 업계 관계자도 "이미 실질적인 경쟁은 어렵게 됐다. 케이블TV 사업자들이 셋톱박스 투자를 안 하고, 상품 가격은 계속 깎고 있어 점진적으론 가격에 민감한 일부 사용자를 제외한 대부분이 IPTV로 넘어갈 것"이라며 "케이블TV의 미래는 과거 케이블TV의 등장과 함께 사라진 중계유선방송(RO)과 같을 수 있다는 얘기도 나온다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/19/blt202301190030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쿠팡·CJ 납품가 전쟁...설 끝나고 타협할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200027</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 05:13:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[상품 납품 단가와 마진율을 놓고 협상 줄다리기를 하다 발주 중단 사태를 일으킨 쿠팡과 CJ제일제당이 타협에 성공할지 관심이 모인다. 21일 업계에 따르면 두 업체는 서로 한 발 양보한다는 자세로 협상을 벌이는 것으로 알려졌다. 당초 양측은 서로 '갑질'을 당했다고 주장하며 두 업체 간 감정싸움이 심화하는 모양새였으나, 결국 이 상태로는 서로에게 피해만 누적될 거라는 데 공감대를 형성한 것으로 전해졌다.업계 관계자는 "쿠팡에게도 CJ제일제당이 중요한 거래처고, 반대로 CJ제일제당도 쿠팡 없이는 매출을 늘리기 어렵다"며 "조만간 협상을 타결할 것으로 보인다"고 말했다. 앞서 쿠팡 측은 CJ제일제당의 비비고 만두와 물냉면 등에 대한 발주를 전면 중단했다. CJ제일제당은 마진율을 놓고 의견 차이가 벌어지자 쿠팡이 일방적으로 발주를 중단했다는 입장을 보였지만, 쿠팡은 CJ제일제당이 발주물량을 지키지 않는 등 약속을 이행하지 않았다는 주장을 펼쳤다. 쿠팡의 CJ제일제당 일부 제품 발주 중단 사태에 유통업계 관심이 집중됐다. 단지 두 업체만의 문제라기보다는 제조업체와 유통 플랫폼 업체 간의 힘싸움이 본격화한 것으로 봤기 때문이다. 갈등에 불을 붙인 원인으로는 수익성 확보가 지목됐다. 최근 미국의 금리인상, 원자재 가격 상승 등으로 기업들이 수익성 중심 전략으로 급선회했기 때문이다. CJ제일제당은 올해 원자재 가격 상승이라는 악재 속에서도 판매 단가 인상을 통해 매출 및 영업이익을 확대하는 성과를 냈고, 쿠팡 역시 올 3분기 로켓배송 서비스 이후 사상 첫 흑자를 냈다.이 때문에 올해에도 추가 갈등 발생 가능성도 점쳐지는 상황이다. 이미 사태가 봉합되긴 했지만 전통 오프라인 유통 강자 롯데 역시도 CJ제일제당, 풀무원, 대상 등 국내 핵심 식품업체들과 납품 단가를 놓고 줄다리기하다 발주 중단 결정을 내리기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/20/blt202301200047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[송치형 두나무 의장의 야심작 '모먼티카', 투자자도 팬심도 못 잡았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301230003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301230003</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 04:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 1위 가상자산거래소 업비트의 운영사 두나무와 대형 엔터테인먼트사 하이브가 합작해 만든 NFT(대체불가능토큰) 플랫폼 '모먼티카'가 저조한 성과를 내고 있다. 송치형 두나무 의장이 2022년 국정감사에 불출석하면서까지 만든 야심작이라는 점을 고려하면 뼈아픈 결과다.모먼티카는 탈중앙화와 자유성이 특징인 가상자산을 거래하는 플랫폼이면서도 레벨스(두나무와 하이브의 합작 법인) 판단에 따라서 언제든지 유저들의 거래를 제한할 수 있고, 화면 캡처를 원천 봉쇄하는 등의 매우 중앙통제적인 운영정책을 고수하고 있어 크립토 투자자와 아이돌 팬 모두로부터 호응을 얻지 못하고 있다는 분석이 나온다.23일 업계에 따르면 모먼티카가 현재 판매 중인 르세라핌의 미니 2집 앨범 '안티프래자일(ANTIFRAGILE)'을 콘셉트로 한 총 30종의 비디오 테이크(모먼티카에서 NFT화한 디지털카드를 일컫는 명칭)는 각 1231장의 한정수량 중 40~60장 수준 판매에 그치고 있다.12달러를 주고 3장의 비디오 테이크가 들어있는 '스페셜 비디오 팩'을 구매할 수 있는데, 구매자는 157명에 그쳤다. 현재까지 총 판매액은 800만원 수준일 것으로 계산된다. 르세라핌의 공식 유튜브 구독자 수가 222만명 수준인 점을 고려하면 팬 중에서도 구매 수요는 극히 일부인 셈이다.모먼티카는 아티스트의 사진, 영상 콘텐츠 등을 디지털 카드로 구현해 그 소유권을 위조 불가능한 블록체인상에 기록한 NFT를 소유하고 거래하는 플랫폼이다. 이용자가 많아질수록 초기에 발행한 NFT의 가치가 상승하는 구조다. 르세라핌은 하이브의 대표 IP(지적재산권)기도 하다. 그럼에도 미래의 시세 차익을 기대하는 투자자가 매우 적다는 뜻이다.이는 이용자 간의 거래에 대해 레벨스 측이 강력한 통제력을 발휘할 수 있기 때문으로 보인다. 모먼티카의 약관에 따르면 "레벨스는 단독 재량으로 플랫폼 상에서 특정 관련 기능에 대한 접근을 제공하거나 제한함으로써 귀하가 특정 또는 모든 테이크를 다른 이용자들과 거래할 수 있도록 허용할지 여부를 정할 수 있다"고 규정했다.또 약관은 "레벨스는 사전 통지를 하지 않고도 테이크의 가용 수량을 제한하거나 테이크의 이용을 중단하거나 이용자에게 테이크를 제공하지 않을 권리를 보유한다"고도 설명한다. NFT는 이용자의 소유권을 중시하는 웹 3.0과 호환되는 기술인데, 두나무의 레벨스는 이용자가 중앙집중화된 플랫폼에 의존하는 웹 2.0의 그것과 다를 게 없다는 지적이다.이에 대해 레벨스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "레벨스 내에서 이용자간 거래를 하기 위해서는 KYC(고객확인) 과정을 거쳐야 한다"며 "신분 확인 과정 중 AML(자금세탁방지) 관련 이슈가 없는지 확인이 되면 이용자는 거래가 가능하며 법률적 기준에 적합하지 않은 회원은 거래가 불가하다"고 설명했다.그러나 '이슈가 있는 사용자'에 이용 제한 대상을 특정하지 않고 본인인증을 이유로 모든 이용자의 플랫폼 이용 전 주기에 대해 통제권을 발휘하는 것은 과도한 개입이라는 지적이 나온다. 한 웹3 종사자는 "중앙화된 운영의 끝판왕"이라고 평했다. 크립토 투자자들이 운영사의 판단에 따라 재산권을 침해받을 수도 있는 플랫폼에 참여하지 않는 것은 예상된 결과라는 비판도 나온다.  모먼티카의 잠재적인 킬러 콘텐츠는 하이브 아티스트 중 최대 입지를 가진 방탄소년단(BTS)으로 여겨지나, BTS의 의중이 가장 큰 변수다. 방탄소년단은 소속사에 대한 발언권이 강한 것으로 알려졌다. 리더인 RM이 회사 방침을 바꾸기 위해 하이브 임원들을 대상으로 직접 프리젠테이션(PT)을 해 호응을 얻은 사례도 있는 것으로 전해진다.방탄소년단의 팬덤인 아미는 NFT 발행 시 탄소가 배출돼 환경을 오염시킬 수 있다며 하이브의 NFT 사업에 강력히 반발한 사례가 있다. 이는 레벨스가 전력 사용량을 효과적으로 낮춘 저탄소 배출 블록체인을 활용한다고 별도로 강조한 이유다. 이렇게 팬덤계에서 별다른 지지를 얻지 못한 레벨스는 입소문을 타는데도 적잖은 시간이 걸리고 있다.팬덤의 특징은 2차 창작이 활발하다는 점이다. 아티스트의 원본 사진을 보정하고 일상이나 공연 영상을 보기 좋게 편집해 공유함으로써 '입덕'하는 팬들이 상당하다. 여기서도 모먼티카의 폐쇄성이 여실히 드러난다. 모먼티카는 앱 전체에 캡처 기능을 막아놨다. 레벨스 관계자는 "앱 이용자의 권리 및 아티스트의 초상 IP 보호를 위해서"라고 했다.NFT는 복사나 캡처가 중요한 게 아니라 '원본이라는 증명'으로 가치가 발생하는 것인데, 하이브와 두나무는 NFT를 굿즈 중 하나로 여긴다는 방증이다. 이는 하이브의 사업 속성을 감안한다고 해도 '블록체인 전문기업'이라는 두나무가 모먼티카에 어떤 기술적인 기여를 했는지 의구심을 자아내게 한다는 평가다.이석우 두나무 대표는 2022년 9월 "레벨스가 올해 가장 역점을 두고 있는 사업"이라고 말한 바 있다. 송치형 두나무 의장은 레벨스 사업을 위한 미국출장을 이유로 2022년 국정감사에 증인 채택이 제외되는 일종의 '양해'를 받은 적 있다. 당시 루나·테라 사태로 가상자산거래소에 화력이 몰릴 수밖에 없는 전쟁터를 유유히 빠져나간 셈이다.&lt;블로터&gt;는 레벨스 측에 송 의장이 모먼티카에 기여한 내용이 있는지 질의했지만, 레벨스 관계자는 "송치형 의장은 레벨스 이사회 소속으로 이사회와 C레벨 경영진이 레벨스의 주요 사안들을 리딩하고 있다"고만 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/23/blt202301230003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[韓 외국계 IT]GPU로 큰 엔비디아, 어떻게 'AI 반도체' 강자가 됐나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200023</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 03:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국에 진출한 외국계 IT 기업의 비즈니스 전략을 진단하고 인재상을 소개합니다.   엔비디아는 한국의 PC 및 노트북 이용자들에게 익숙한 브랜드입니다. 많은 PC와 노트북에 엔비디아의 GPU(그래픽처리장치)가 장착되기 때문이죠. 특히 고사양의 PC를 요구하는 게임을 즐기거나 디자인 작업을 많이 하는 이용자에게는 고성능의 GPU가 필수적입니다. 최근 들어서는 기업들도 엔비디아의 GPU에 많은 관심을 나타냈어요. 바로 인공지능(AI)을 학습시키는 과정에서 엔비디아의 GPU가 핵심 부품으로 떠올랐기 때문이죠. 과학기술정보통신부도 미국·중국과의 AI 반도체 분야 기술력 격차를 좁히기 위해 국내 AI 반도체 역량을 강화하기 위한 육성책을 내놓기도 했어요.그렇다면 엔비디아는 어떻게 AI 반도체 분야에서 강자가 됐을까요? 엔비디아의 창업과정과 AI 반도체 분야에서 두각을 나타나게 된 계기를 살펴보는 것은 AI 반도체 분야에서 창업을 준비하거나 이미 사업을 하고 있는 스타트업들에게 유익한 참고사항이 될 수 있을 것입니다.  CPU 대신 개발한 GPU, '신의 한수' 되다 엔비디아의 창업자 젠슨 황은 1963년 대만 타이베이시에서 태어나 엔지니어였던 부모님을 따라 태국에서 어린시절을 보냈어요. 태국에서 소요사태가 일어나며 정세가 불안해지자 젠슨 황 가족은 미국으로 건너갔죠. 젠슨 황이 열 살이 되던 해였어요. 그는 켄터키 주에 있는 오네이다 밥시스트 학교에서 학업에 매진했습니다. 오레곤 주립대에서 전자공학을 전공했던 그는 컴퓨터로 역동적인 멀티미디어 콘텐츠를 제대로 즐기기 어려웠던 점을 아쉬워했어요.그도 그럴 것이 당시에는 멀티미디어 콘텐츠를 제대로 구동시킬 수 있는 사양을 갖춘 CPU(중앙처리장치)가 부족했습니다. 젠슨 황은 언젠가는 PC에서 멀티미디어 콘텐츠를 즐길 수 있도록 하는 기술이 나올 것이라고 보고 기회를 엿보고 있었어요. 그는 LSI로직이라는 회사에서 엔지니어링과 마케팅 및 일반 관리 업무를 맡았었고 AMD에서는 마이크로프로세서 설계자로 근무했습니다. 스탠포드대학교에서 공학석사(MSEE) 학위까지 받았던 그는 실무 능력까지 갖춘 가운데 창업 전선에 뛰어들었어요.  젠슨 황은 1993년에 썬 마이크로시스템에서 그래픽 칩셋을 설계하던 엔지니어 커티스 프리엠, 전자기술 전문가였던 크리스 말라초스키와 함께 엔비디아를 설립했습니다. 그들은 고작 침대 2개만 있는 아파트에서 사업을 시작했지만 가능성과 비전은 인정을 받았어요. 세쿼이아캐피털 등 벤처투자사(VC)들은 엔비디아에 2000만달러(약 247억원)를 투자했고 세 창업자들은 이를 기반으로 사업을 키워나갔습니다.젠슨 황은 CPU를 만들고 싶었어요. 멀티미디어를 처리하는데 특화된 CPU를 만드는 것이 목표였죠. 하지만 당시 CPU 시장은 인텔이 장악하고 있었습니다. 386, 486, 펜티엄 등으로 이어지는 X86 시리즈를 내세워 시장을 선점했기 때문이죠. 젠슨 황이 창업 전에 근무했던 AMD도 인텔과의 경쟁이 힘겨웠어요. 이제 막 시작한 엔비디아에게 인텔은 너무 큰 산이었던 셈이죠. 결국 젠슨 황은 GPU 개발로 방향을 틀었습니다. 연구개발(R&amp;D) 끝에 1995년 9월 'NV1'이라는 엔비디아의 첫 GPU를 출시했습니다.  이후 엔비디아는 전세계 GPU 시장을 주도하는 사업자로 성장했고 그 과정에서 2002년 3월 엔비디아코리아도 설립하며 한국에서도 본격적인 사업을 전개했습니다. 한국에 진출한 외국계 IT(정보기술) 기업들은 한국 법인에 마케팅·영업 인력을 주로 두는 경우가 많죠. 하지만 엔비디아코리아는 전직원의 80% 이상을 국내 개발자 및 기술 지원 인력으로 채웠습니다. 한국 법인을 단순한 판매 채널이 아닌 기술력 강화를 위한 R&amp;D를 수행하는 곳으로 활용하는 셈이죠. 시각지능 대회서 빛난 GPU의 성능  엔비디아가 선보인 GPU는 병렬 컴퓨팅 방식 기반으로 고사양의 그래픽을 빠른 연산 방식으로 처리할 수 있는 것이 강점이었습니다. PC 게임 산업이 성장하는데 GPU가 큰 몫을 한 이유입니다.복잡한 연산을 수행할 수 있는 GPU의 능력은 GPU가 AI 반도체 시장에서 주목받게 된 밑거름이 됐습니다. AI 반도체란 AI가 데이터를 학습하는데 필요한 환경을 제공하는 시스템 및 메모리 반도체를 총칭하는 용어입니다.연구자와 기업들은 AI에 대한 연구를 하며 주로 CPU를 썼습니다. 하지만 2012년 시각지능 대회 '이미지넷'을 통해 AI의 학습과 프로그래밍에 GPU가 더 적합하다는 것이 밝혀졌습니다. 이미지넷은 1000개 이상의 카테고리로 분류된 100만개의 이미지를 인식해 그 정확도를 겨루는 대회였어요.2012년 전까지는 기계의 이미지 인식률이 75%를 넘어서지 못했습니다. 하지만 2012년 대회에서 캐나다 토론토대학의 알렉스 크리제브스키가 선보인 '알렉스넷'은 기존의 시스템과 달랐습니다. 기존의 CPU와 달리 인간의 뇌 구조를 본따 만든 인공신경망 모델인 나선형신경망을 이용해 심층 신경망을 구현했기 때문입니다. 이는 기존의 기계학습법(ML)을 더 발전시킨 딥러닝으로 평가 받았어요.딥러닝에 대한 연구는 2012년 대회 이전부터 시작됐습니다. 하지만 발전 속도가 더뎠던 것은 당시의 CPU만으로는 딥러닝이 요구하는 엄청난 양의 연산처리를 감당할 수 없었기 때문입니다. 이런 가운데 등장한 병렬 컴퓨팅에 유리한 엔비디아의 GPU를 활용한 알렉스넷이 등장했고 대회에서 우승까지 했습니다. 이후 엔비디아의 AI 프로젝트가 업계의 관심의 대상이 됐고 GPU가 고사양의 게임뿐만 아니라 AI 프로그래밍에도 적합하다는 평가를 받았습니다.  이후 주요 기업들이 AI 연구에 GPU를 활용하기 시작했고 엔비디아의 고객군도 다양해졌습니다. 완성차 제조사 메르세데스 벤츠(이하 벤츠)도 엔비디아의 고객사입니다. 벤츠는 소프트웨어가 중심이 된 자동차를 제작하는데 엔비디아의 제품을 활용하고 있습니다. 2024년부터 모든 벤츠의 자동차에는 소프트웨어 정의 컴퓨팅 아키텍처가 포함될 예정입니다. 이는 자동차가 업데이트가 가능한 고성능 컴퓨팅 장치로 진화하는 전환점이 될 것으로 전망됩니다. 이밖에 펩시코와 아마존 로보틱스는 디지털 트윈 개발에, 방사선 치료 기업 애큐레이는 새로운 의료 소프트웨어 개발에 엔비디아의 제품을 활용하고 있습니다. 엔비디아는 제품 고도화를 위해 우수 인재 채용에도 적극 나섰습니다. 회사는 △AI △컴퓨터비전 △그래픽스 △오토모티브 플랫폼 등 엔비디아의 기술이 적용되는 분야의 전문성을 지닌 인재를 기다리고 있습니다. 엔비디아코리아도 자사 홈페이지나 소셜네트워크서비스(SNS) 링크드인을 통해 채용공고를 내고 있어요. 지원자가 온라인으로 지원을 하면 회사의 내부 검토를 거쳐 인터뷰가 진행됩니다. 인터뷰 방식은 전화통화·화상면접·대면면접 등입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/20/blt202301200035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자가 ‘갤럭시 전용칩’ 개발을 서두르는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301210002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301210002</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 02:39:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 갤럭시 전용칩 개발에 서두르는 이유는 스마트폰의 경쟁력을 확보함과 동시에 향후 시스템 반도체 경쟁에서 필요한 설계 역량을 확보하기 위함으로 보인다.삼성전자는 최근 애플의 자체 칩 설계업무를 맡았던 이종석 신임 상무를 MX(모바일경험) 사업부 임원으로 신규 선임했다. 이 상무는 MX사업부 내 AP(애플리케이션프로세서) 솔루션 개발팀 산하 AP 아키텍처 그룹을 이끌게 됐다.이 상무는 25년간 반도체 설계 산업에서 재직한 설계 전문가다. 1997년 삼성전자에 입사 후 반도체 설계 회사인 텔레칩스, 퀄컴, AMD 등을 거쳤다. 이후 2010년부터 약 12년간 애플에서 아이폰·아이패드 등 모바일 애플리케이션용 CPU(중앙처리장치) 개발을 담당했다.앞서 삼성전자는 지난해 12월 MX사업부 내 AP 솔루션 개발팀을 꾸려 조직을 재정비했다. AP 솔루션 개발팀은 퀄컴 출신 최원준 부사장이 이끌고 있다. 조직정비와 함께 신규 인재를 영입하면서 삼성전자가 갤럭시에 탑재할 자체 AP 개발에 속도를 내고 있단 분석이 나온다.AP는 CPU, 그래픽처리장치(GPU) 등 기능이 통합된 시스템 반도체를 말한다. 주로 모바일 제품용으로 개발돼왔다. 주요 제품으로는 퀄컴의 ‘스냅드래곤’, 애플의 ‘애플실리콘’ 삼성전자의 ‘엑시노스’ 등이 있다.삼성전자는 그간 자사의 모바일 제품에 엑시노스를 탑재해왔다. 그러나 엑시노스2200이 탑재된 갤럭시S22 시리즈가 발열, 성능 저하 등 논란으로 소비자들의 비판을 받았다. 이에 삼성전자는 갤럭시S23 시리즈에 엑시노스를 제외하고 퀄컴의 스냅드래곤8 2세대를 전량 탑재했다.최근 커뮤니티에선 갤럭시S23의 출고가가 전작 대비 15만원가량 높아질 것이란 얘기가 나온다. 업계에선 퀄컴의 스냅드래곤을 전량 채택한 것이 제조원가 상승에 영향을 미쳤을 것이라고 분석하고 있다. 실제로 삼성전자가 지난해 3분기 퀄컴, 미디어텍 등으로부터 모바일 AP를 구매하기 위해 지출한 금액은 8조1423억원으로 전년 동기(4조1032억원) 대비 98.4% 늘었다. 삼성전자가 스마트폰 제조원가를 낮추기 위해서라도 자체 AP 개발이 필요한 셈이다.이와 함께 삼성전자가 목표로 내건 2030년까지 시스템 반도체 1위를 달성하기 위해서도 설계 역량 확보가 중요하다. 삼성전자는 종합반도체회사(IDM)다. 반도체 생산능력은 갖췄지만, 설계 역량은 상대적으로 뒤처진다는 평가를 받는다.현재 퀄컴, 삼성전자 등의 회사는 AP를 만들 때 영국의 반도체 설계 회사 ARM이 설계한 CPU를 사용한다. ARM은 모바일 AP 설계 분야에서 시장 점유율 90%를 차지하고 있는 독보적 사업자다. 퀄컴의 스냅드래곤에는 ARM의 CPU가 사용되며, 삼성전자의 엑시노스도 마찬가지다. 그러나 지난해 ARM이 퀄컴과 법적 분쟁을 겪으면서 반도체 업계의 상황이 달라졌다. 법적 분쟁에서 ARM은 2024년부터 제조사의 AP 제작에서 자사의 설계자산(IP)만으로 전체 칩셋을 구성하도록 하겠다고 밝혔다. 가령 삼성전자의 엑시노스2200에는 ARM의 CPU와 AMD의 GPU가 탑재되는데, 2024년부턴 ARM의 IP만을 사용해 제작해야 하는 셈이다.업계에서도 이미 ARM에 대한 의존도를 낮추려는 움직임이 나타나고 있다. 퀄컴의 경우 자체 CPU ‘오라이온’을 공개할 예정이며, 애플도 코어 칩 설계 기반을 ARM에서 RISC-V(리스크 파이브)로 전환시키고 있다. 궁극적으로 시장에서 주도권을 차지하기 위해 삼성전자도 설계 역량 강화가 시급한 셈이다.또 반도체 설계 역량은 스마트폰 AP에 국한되지 않는다. 향후 AP는 차량용 반도체, 사물인터넷(IoT) 등으로 시장 확장 가능성이 커지고 있다. 최근 퀄컴 또한 이 시장으로 눈을 돌리고 있다.한편, 외신 등에 따르면 삼성전자의 전용칩에 대한 내용이 갤럭시S23 언팩에서 공개될 가능성도 있어 보인다. 해외 유명 IT정보유출자(팁스터) 아이스 유니버스는 트위터를 통해 노태문 MX 사업부장(사장)이 갤럭시S23 출시 이벤트에서 갤럭시 전용칩에 대한 정보를 공개할 것이라고 언급했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/21/blt202301210006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["테슬라 가격 인하로 경쟁업체 어려움 겪어"…자동차 시장 뒤흔드나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301230002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301230002</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 01:08:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 회사 테슬라가 최근 가격 인하를 단행해 경쟁업체들이 어려움을 겪게 됐다는 분석이 나왔다.22일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 테슬라가 최근 판매가를 최대 20% 할인하기로 하면서 새로운 전기차 모델을 출시하며 테슬라에 맞서려 했던 후발 업체들의 경쟁력이 약화됐다고 평가했다. 미국 현지 딜러들에 따르면 테슬라의 가격 인하 발표 이후 일부 중고 테슬라 가격도 하룻밤 사이에 수천 달러까지 떨어지면서 중고차 시장도 큰 피해를 입은 것으로 전해진다.   앞서 테슬라는 미국을 비롯한 아시아와 유럽 시장에서 세단인 모델3, 모델S와 스포츠유틸리티차량(SUV)인 모델Y와 모델X의 판매가를 최대 20% 할인한다고 발표했다. 이에 따라 모델Y 시작가는 기존의 약 6만6000달러(8150만원)에서 5만3000달러(6545만원)로 인하됐다. 이는 제너럴모터스(GM)의 ‘캐딜락 리릭’보다 1만달러 낮은 수준이다. 또 포드의 머스탱 마하-E 기본 모델보다는 높지만 포드의 일부 고급 전기차 모델보다는 낮다.또 올해부터 5만5000달러 이하의 모델Y 또는 모델3 차량 구매자는 미국 인플레이션감축법(IRA)에 따라 최대 7500달러의 세액공제도 받을 수 있다. 지난 몇 년 동안 전기차 판매 상한선 때문에 테슬라 차량 구매자는 혜택을 받지 못했지만 지난 1일 상한선이 폐지됐다.일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 테슬라의 가격 인하에 대한 이유를 직접 밝히지는 않았다. 다만 최근 트위터를 통해 “연준의 금리 인상으로 자동차 가격이 비싸져서 자동차 회사들이 겪는 어려움이 커졌다”고 주장했다. 투자자들과 월가 분석가들은 테슬라 할인 조치에 대해 엇갈린 반응을 보였다. 일각에서는 테슬라가 수요 감소에 따라 이 조치를 내렸다고 분석하는 한편 경쟁사들을 압박하고 세액 공제를 받기 위한 움직임이었다는 견해도 있다. 존 머피 뱅크오브아메리카(BoA)애널리스트는 전통 자동체 업체들은 현재 테슬라와 같은 전기차 생산 규모를 갖추지 못했기 때문에 하이브리드 플러그인 차량을 판매하더라도 이익이 그다지 크지 않거나 오히려 손해를 볼 수 있다고 분석했다. 그 결과 경쟁업체들은 테슬라의 할인 정책으로 압박을 받아 전기차 관련 비용을 낮출 수밖에 없게 되고 궁극적으로 가격 전쟁이 발생할 수 있다고 전망했다.GM과 포드 대변인은 테슬라의 전략을 지켜보고 있지만 아직까지 자사 사업에 영향을 미치지 않고 있다고 밝혔다.할인 조치 이후 테슬라 차량에 대한 소비자의 관심은 더욱 커지고 있다. 자동차 가격비교 사이트 ‘에드먼즈’에 따르면 테슬라가 가격 인하 조치를 발표한 후 모델Y의 검색 순위는 70단계 오른 2위를 차지했고 모델3는 36단계 상승했다. 전기차 구매자에게 융자를 제공하는 스타트업 ‘테넷’에 따르면 할인 결정 이후 테슬라 차량에 대한 자금 지원 신청은 3배로 늘었다.테슬라 가격 인하로 일반 내연 기관차를 구매하려던 소비자들도 전기차로 관심을 돌리고 있는 것으로 알려졌다. 미국 최대 전기차 시장인 로스앤젤레스(LA)에서 캐딜락·뷰익·GMC, 딜러십을 운영하는 하워드 드레이크는 “테슬라의 조치는 전기차 시장에 가장 큰 영향이 있겠지만 LA와 같은 곳에서는 자동차 시장 전반에도 영향이 있을 것”이라며 “특히 중형 고급 SUV 시장 전체 가격이 재조정될 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/23/blt202301230002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷플릭스 2023]①올해도 웹툰 IP 풍년, 실사화 공들인다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301210001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301210001</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 01:08:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 올해 28편의 한국 오리지널 작품을 통해 국내 시청층을 공략한다. 웹툰 IP 기반 오리지널 작품을 비롯해 원작이 없는 창작물까지 다양한 작품들이 넷플릭스를 통해 공개될 예정이다.  '이두나!'부터 'D.P.2'까지…여전한 웹툰 IP 올해 넷플릭스 한국 오리지널 시리즈에는 웹툰 IP가 대거 포진됐다. 서사의 완결성은 물론 대중적 인지도를 확보하고 있는 웹툰 IP의 경우, 연출진의 주관성이 더해져 매력적인 작품으로 재탄생하고 있다. 2023 라인업에서 눈 여겨볼 웹툰 IP 작품은 △이두나 △마스크걸 △사냥개들 △택배기사 △스위트홈 시즌2 △D.P. 시즌2 △정신병동에도 아침이 와요 등이 있다.  올 2분기 공개 예정인 사냥개들은 불법 사채로 빼앗긴 엄마의 가게를 찾기 위해 사채꾼들과 맞선 세 젊은이가 거대한 세력에 휘말리며 벌어지는 이야기다. 우도환이 빚을 갚기 위해 사채업의 세계에 뛰어든 '건우' 역을 맡았고, 이상이가 경쟁 복싱선수로 인연을 맺었지만 결국 건우와 함께 일하게 된 '우진' 역을 연기한다. 여기에 박성웅이 오로지 돈을 위해 움직이는 악랄한 사채업자 '명길' 역을, 허준호는 사채업의 전설로 불렸지만 과거를 숨긴 채 세 젊은이들을 돕는 '최 사장' 역을 맡아 묵직한 존재감을 더한다. 투믹스 웹툰 '택배기사'를 원작으로 한 택배기사는 극심한 대기 오염으로 산소호흡기 없이는 살아갈 수 없는 2071년, 비범한 싸움 실력을 갖춘 전설의 택배기사 '5-8'이 난민들의 유일한 희망인 택배기사를 꿈꾸는 난민 '사월'을 만나며 벌어지는 일을 그렸다. 급격하게 사막화가 진행된 한반도에서 살아남은 1%의 인류가 계급화돼 버린 사회를 배경으로 여러 기능이 마비된 사회에서 주요 역할을 하게 된 택배기사들의 이야기를 그리고 있다.누구도 대항할 수 없는 막강한 전설의 택배기사 '5-8' 역은 김우빈이 맡았고, 산소를 무기로 세상을 지배하는 천명그룹의 유일한 후계자 '류석'은 송승헌이 연기한다. 오직 택배기사가 되겠다는 일념으로 전설적 존재 5-8을 선망하는 난민 소년 '사월'은 강유석이 맡았으며, 사월의 생명의 은인이자 식구처럼 돌보는 군 정보사 소령 '설아'는 이솜이 분한다. 택배기사 역시 올 2분기 넷플릭스 오리지널 시리즈로 공개를 앞두고 있다.  김보통 작가의 웹툰 'D.P 개의 날'을 원작으로 해 선풍적인 인기를 끌었던 D.P.는 오는 3분기 시즌2로 돌아온다. 시즌2는 한준희 감독을 비롯해 육군 헌병대 D.P.조로 환상의 호흡을 보여준 '안준호' 역의 정해인, '한호열' 역의 구교환, '박범구 중사' 역의 김성균, '임지섭 대위' 역의 손석구까지 주요 출연진이 다시 뭉쳐 극에 무게를 더할 예정이다.외모 콤플렉스를 가진 평범한 직장인 '김모미'가 밤마다 마스크로 얼굴을 가린 채 인터넷 방송 BJ로 활동하면서 의도치 않은 사건에 휘말리며 벌어지는 이야기를 그린 웹툰 '마스크걸'도 오는 3분기 넷플릭스 오리지널 시리즈로 공개된다.  동명의 웹툰이 허를 찌르는 반전, 외모지상주의를 날카롭게 들여다보는 메시지, 스릴러와 블랙코미디를 넘나드는 매력으로 큰 인기를 모았던 만큼 실사화에도 큰 관심이 모아지고 있다. 고현정과 나나가 시간에 따라 달라진 모습의 '김모미'를 연기하고, 김모미를 사랑한 직장 동료 주오남 역은 안재홍이 맡았다. 주오남의 엄마 김경자 역에는 염혜란이 분한다. 장편 데뷔작 '지푸라기라도 잡고 싶은 짐승들'로 제49회 로테르담 국제영화제 심사위원상을 수상하며 주목받은 김용훈 감독이 연출을 맡아 신선한 전개와 파격적인 스토리로 긴장감을 선사할 예정이다.  김칸비·황영찬 작가의 웹툰 '스위트홈'을 원작으로 했던 동명의 넷플릭스 오리지널 시리즈도 오는 4분기 시즌2로 컴백한다. 스위트홈 시즌2는 욕망이 괴물이 되는 세상, 그린홈을 떠나 새로운 터전에서 살아남기 위해 각자의 사투를 벌이는 현수와 그린홈의 생존자들의 이야기를 그린다.지난 시즌 괴물로 변한 이웃들과의 목숨을 건 혈투로 압도적인 긴장감을 선사했던 그린홈 입주민 송강, 이진욱, 이시영, 고민시, 박규영이 시즌2에도 함께 할 예정이다. 여기에 유오성, 오정세, 김무열, 진영이 새로운 캐릭터로 합류해 욕망과 생존의 기로 가운데에 선 다양한 인간군상을 보여줄 예정이다.오는 4분기 공개 예정인 '이두나!'는 네이버웹툰 '이두나! -두근두근 연애 리스트-'를 원작으로 한 작품이다. 앞서 &lt;블로터&gt;는 이두나!의 OTT 콘텐츠 영상화 소식을 최초로 보도하며 글로벌 OTT 플랫폼 편성 가능성을 예측한 바 있는데, 실제로 넷플릭스 오리지널 시리즈에 낙점됐다.   이두나!는 평범한 대학생 '원준'이 셰어하우스에서 화려한 K-팝 아이돌 시절을 뒤로 하고 은퇴한 '두나'를 만나며 벌어지는 이야기를 담은 로맨스 드라마다. 아이돌 출신 하우스 메이트와의 로맨스라는 설레는 소재와 이를 뒷받침하는 섬세한 감정 묘사로 큰 인기를 끈 동명의 웹툰이 원작이다. 아이돌 출신, 독보적인 미모 등 캐릭터와의 높은 싱크로율 덕분에 원작 가상 캐스팅에서 빠지지 않고 언급되어 온 '수지'가 두나 역을 맡았고, 양세종이 원준으로 분해 두근거리는 케미스트리를 만들어낸다.웹툰 IP 외에도 1945년을 배경으로 하는 시대극에 크리처 장르를 더한 '경성크리처'와 일제강점기의 간도에서 조선인의 터전을 지키기 위한 액션 활극 '도적: 칼의 소리'를 비롯해 '더 글로리 시즌2', '너의 시간 속으로', '셀러브리티', '연애대전', '종말의 바보', '퀸메이커' 등 다양한 한국 시리즈가 넷플릭스에서 공개될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/21/blt202301210001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["구글, 해고한 직원 중 고연봉·고성과자도 포함"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301230001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301230001</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 01:08:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글 모회사 알파벳이 최근 창사 이래 최대 규모인 1만2000명을 감원하겠다고 밝힌 가운데 해고 대상에 고액 연봉을 받는 직원과 고성과자도 포함된 것으로 알려졌다.  21일(이하 현지시간) IT전문매체 &lt;디인포메이션&gt;은 익명을 요구한 구글 관리자를 인용해 해고 대상에 연봉 50만달러~100만달러(6억1750만원~12억3500만원)를 받는 관리직 직원이 포함됐다고 보도했다. 정확히 몇 명의 고액 연봉자들이 이번 감원 대상에 포함됐는지는 알려지지 않았다.채용 플랫폼 ‘인디드’(Indeed)에 따르면 미국 구글의 관리자 평균 연봉은 약 16만5000달러(2억370만원)다.한 관계자는 직급이 높은 관리자가 해고 대상이 된 것에 대해 “아무래도 연봉이 높기 때문일 것”이라고 말했다.구글은 최근 새로운 직원 평가 시스템을 도입했는데 평가에서 높은 점수를 받은 직원도 감원 대상이 된 것으로 알려졌다. 동시에 회사는 평가 기간 동안 매니저들에게 더 많은 직원에게 낮은 등급을 부여할 것을 주문한 것으로 전해진다. 이뿐만 아니라 구글은 지난달 ‘서포트 체크인’ 정책을 도입했다. 익명을 요구한 한 구글 직원은 이 정책에 대해 “이름은 마치 직원들을 배려하기 위한 것으로 들리지만 현실은 직원 개인 기록에 경고 표시를 하기 위한 것”이라며 “만약 서포트 체크인을 받게 되면 더 열심히 일하거나 새로운 직장을 찾아봐야 한다는 신호”라고 설명했다.&lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 감원 대상에 최근 고용된 직원, 오랜 기간 근무한 직원과 최근 승진한 직원들이 포함돼 직원들이 감원 대상을 전하는데 어떤 기준이 적용됐는지에 대해 의문을 제기하고 있다고 전했다. 구글은 감원 발표 후 직원들로부터 이에 대한 질문을 받고 있다. 그중에서도 최고 순위에 오른 질문은 “우리 팀의 몇몇 뛰어난 직원들이 해고됐는데 어떤 기준으로 감원으로 결정됐는지 알려달라”며 “긍정적인 평가를 받던 직원이 해고당하는 것을 지켜보는 구글러들이 부정적인 영향을 받게 됐다”고 주장했다. 앞서 20일 순다르 피차이 구글 최고경영자(CEO)는 직원들에게 보낸 이메일에서 약 6%인 1만2000명을 감원할 계획이라고 밝혔다. 피차이는 “지난 2년 동안 우리는 극적인 성장의 시기를 봤고 그 성장에 부응하고 성장을 더욱 촉진하기 위해 현재 우리가 직면하고 있는 것과 다른 경제 현실에 맞게 고용을 늘렸다”고 설명했다. 또 피차이는 “이 변화가 구글러들의 삶에 영향을 미칠 것이라는 사실이 나를 무겁게 짓누르고 우리가 여기에 이르기까지 내린 모든 결정은 전적으로 내 책임”말했다.알파벳 대변인은 이번 감원이 검색 서비스인 구글뿐만 아니라 다른 자회사에서도 이뤄질 것이라고 말하는 한편 구체적으로 어느 자회사가 영향을 받는지는 밝히지 않았다. 디인포메이션에 따르면 프라바카르 라그하반 구글 수석 부사장이 이끄는 구글 클라우드, 크롬, 안드로이드를 포함해 거의 모든 조직에서 감원이 이뤄질 예정이다.클라우드 부문은 최근 몇 년 동안 구글 내 가장 빠르게 성장한 사업 중 하나지만 대규모 고객 거래를 성사시키는데 어려움을 겪었다. 또 최근 조직 개편에서는 영업을 담당하는 고위급 직원이 회사를 떠나기도 했다. 구글 클라우드는 전략, 채용, 거래에 필요한 데이터, 교육과 연구를 진행하는 직원과 영업직을 해고한 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/23/blt202301230001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라발 전기차 치킨게임 영향, 에코프로비엠 어떻게 되나요? [넘버스]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200007</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 11:11:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업·IT기업 생태계 정보를 소개합니다.    지난해 코스닥 시장에서 증권사 리포트가 가장 많이 나온 종목은 에코프로비엠이었습니다. 투자자는 물론 금융투자업계도 관심이 많았다는 뜻이겠죠. 이 관심은 올해도 계속될 것으로 보이는데요.이안나 유안타증권 기업분석팀 차장에게 에코프로비엠 투자자들은 올해 어떤 점에 주목하면 좋을지 물어봤습니다. 총 4가지 분야(수주 모멘텀, 니켈 가격 영향, 공장 가동, 전기차 치킨게임)로 나누어 물었습니다.먼저 수주 모멘텀에 대해서는 큰 걱정이 아니라는 답이 돌아왔습니다."올해 양극재 시장의 수주 모멘텀은 지난해에 비해 다소 떨어질 것으로 예상돼요. 지난해에 워낙 좋았기 때문인데요. 이런 와중에도 에코프로비엠의 수주 모멘텀은 다른 업체들에 비해 상대적으로 괜찮을 거라 예상돼요"   수주 모멘텀이 에코프로비엠 주가와 가장 밀접한 관계가 있을 것 같아 한 질문이었지만 이 차장은 구체적인 시기나 업체 등에 대해선 언급하기 어렵다고 했습니다. 회사 측에서 발표를 한 것도 아니고, 여러가지 변수로 인해 예상했던 수주가 실제 일어날 지 여부도 장담할 수 없기 때문입니다.제품 생산 등 실적과 관련된 부분 역시 큰 문제가 없을 것으로 예상된다고 이 차장은 설명했습니다.실제 에코프로비엠의 양극재 생산능력은 지난해 말부터 매우 커졌습니다. 기존 CAM5N공장, 그리고 지난해 10월부터 새로 가동에 들어간 CAM7의 생산능력이 더해졌죠. 두 공장의 생산능력을 합하면 전기차 100만대에 적용할 수 있는 양극재 약 9만 톤을 에코프로비엠이 공급할 수 있습니다. 시장 일각에선 에코프로비엠의 양극재 출하량이 지난해에 비해 약 42% 늘어날 수 있다는 예상까지 나오고 있는 상황입니다.생산만 하고 소화를 못 시키면 탈이 나겠지만 BMW에 대한 삼성SDI의 전기차용 배터리 납품 상황이 나쁘지 않다고 합니다.니켈 가격이 가져올 영향도 관심인데요. 그의 대답은 이렇습니다."니켈 가격이 최근 떨어진 흐름을 보이고 있어서 에코프로비엠의 양극재 판매가엔 안 좋을 수 있어요. 하지만 올해 전반적인 상황을 예측할 땐 큰 변동이 없을 것으로 예상돼요. 심각한 영향은 없을 거란 뜻이죠"에코프로비엠에게 니켈 가격은 매우 중요합니다. 회사 매출의 대부분이 니켈 함량이 높은 하이니켈(High Nickel) 양극재에서 발생하기 때문인데요. 일반적인 양극재의 경우 니켈 함량이 60% 수준이라면 하이니켈 양극재는 함량 비율이 80~90% 수준입니다. 이런 니켈 가격이 최근 하락세를 보이고 있습니다. 지난 13일 거래된 니켈 가격은 전달 평균과 비교해 약 5.8% 하락한 톤당 2만 7000달러 수준에서 거래된 거죠. 올해 첫 거래일이었던 지난 3일 3만 1200달러를 기록했던 것과 비교하면 불과 열흘 사이 13% 정도가 하락한 수준인데요. 에코프로비엠 양극재 가격에 악재라는 우려가 나온 배경입니다. 블로터가 투자자를 대신해 애널리스트에게 궁금한 점을 대신 묻고 대신 답을 듣는 코너를 마련했어요. 시장의 관심이 뜨거운 종목이나 화제가 된 애널리스트 리포트에 관해서 입니다. 에코프로비엠에 대한 더 많은 이야기를 블로터의 투자 리터러시 플랫폼 &lt;넘버스&gt;에서 확인하세요.👉당신에게 들려줄 이야기· 에코프로비엠의 수주 모멘텀 점검· 생산능력 어느 정도? 공장 가동은 이상없나?· 니켈 가격 하락세, 에코프로비엠에 긍정적? 부정적?· 테슬라발 전기차 치킨게임 영향은?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/20/blt202301200007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디스코드, 인기 SNS '가스' 인수..."美 10대 칭찬 문화 확산"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200028</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 03:15:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[음성 채팅 플랫폼 ‘디스코드’가 칭찬 중심의 소셜미디어(SNS) ‘가스’(Gas)를 인수했다. 디스코드는 공식 성명을 통해 인수 사실을 밝히며 “가스는 긍정적인 격려를 통해 사용자들이 서로에게 희망을 주고 힘을 실어주는 것이 주목적”이라며 “가스의 엄청난 성공은 청소년들에게 재미있으면서도 의미 있는 공간을 마련할 기회가 있다는 점을 보여준다”고 전했다. 이번 인수 조건은 공개되지 않았다.   가스는 사용자들이 서로 칭찬과 긍정적인 메시지를 보낼 수 있는 투표 기반의 SNS다. 앱의 이름은 ‘친절한 인사, 칭찬, 지지와 격려를 줘 다른 사람의 자존감을 북돋아준다’는 의미의 슬랭인 ‘가스’에서 따온 것이다. 현재 미국과 캐나다 내 고등학생만 사용할 수 있다. 사용자들은 자신의 학교를 등록한 후 익명으로 설문조사 등을 진행할 수 있다. 예컨대 자신이 만난 가장 아름다운 사람이나 가장 용감하게 문제 해결에 나서는 사람을 묻는 설문조사에 참여할 수 있다. 설문조사에서 1위를 하는 사용자는 불꽃을 받게 된다.이 앱은 지난해 8월 출시 후 미국 청소년들 사이에서 큰 인기를 끌고 있다. 출시 두 달 만에 일일 활성 사용자(DAU) 100만명을 달성했고 애플 앱스토어에서 틱톡과 비리얼을 제치고 무료 앱 랭킹에서 1위를 차지했다. 당시 시간당 3만명의 신규 사용자가 생겼던 것으로 전해진다. 현재 누적 다운로드 횟수는 740만회다.지난해 10월 &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 가스에 대해 “현재 가장 인기 있는 앱”이라고 소개하며 “틱톡과 인스타그램에서 피로감을 느낀 10대 이용자들이 친구들과 소통하는 신생 앱으로 이동하기 시작했다”고 분석했다. 앱이 익명성을 보장해 사용자 안전에 위험을 초래할 수 있다는 의견도 있다. 그러나 가스는 유해한 콘텐츠를 차단하기 위해 설문조사에 서비스 운영자들이 사전에 승인한 문구만 포함시킬 수 있다고 설명했다. 가스는 “우리 앱에서는 친구들이 여러분에 대해 어떤 점을 가장 좋아하는지에 대해 알게 될 것”이라고 밝히며 “다른 익명 앱처럼 창피당하지 않는다”고 설명했다. 가스는 페이스북이 지난 2017년에 인수한 SNS ’TBH’(To Be Honest)의 공동 창업자인 니키타 비어가 만들었다. TBH도 가스와 마찬가지로 설문조사 기반의 익명 칭찬 앱이다. 페이스북 인수 당시 비어는 “10대의 정신 건강을 개선하는 것이 목표”라고 밝혔다. 하지만 페이스북은 인수 후 몇 달 만에 이용률이 저조하다며 서비스를 중단했다.   디스코드는 지난 2015년 서비스를 개시했으며 실시간 메신저와 음성 채팅, 영상 통화, 실시간 화면 공유 등 다양한 기능을 제공한다. 초창기에는 연결 상태가 불안정한 스카이프의 대안을 찾던 게이머들이 주로 사용했지만 코로나19를 계기로 게이머 외의 다양한 이용자를 확보했다. 디스코드도 10대 사용자 사이에서 큰 인기를 끌고 있지만 최근 몇 년 동안 안전 문제로 논란을 일으켜왔다. 디스코드는 이 문제를 해결하기 위해 지난 2021년 인공지능(AI) 기반 소프트웨어 회사 ‘센트로피’를 인수했다. 센트로피는 온라인상의 학대와 괴롭힘을 차단할 수 있는 기술을 제공한다. 디스코드는 지난해 12월 공개한 ‘투명성 보고서’에서 작년 3분기에 미성년자 안전 규칙을 어긴 4만2458개의 계정을 비활성화했고 전 분기 대비 92% 증가한 1만4451개의 서버를 폐지했다고 밝혔다. 디스코드는 광고를 하지 않는다는 특징을 갖는다. 광고 수익에 크게 의존하는 페이스북, 인스타그램 등 주요 SNS과 달리 구독료를 통해 수익을 얻는다. 디스코드의 유료 서비스인 ‘니트로’는 월 9.99달러, 또는 연 99.99달러에 이용할 수 있으며 구독자들은 향상된 화질, 프로필 꾸미기 등의 다양한 추가 기능을 이용할 수 있다. 가스도 광고를 하지 않는 대신 구독 서비스를 제공한다. 유료 서비스를 이용하면 ‘갓모드’를 통해 자신에게 칭찬을 한 사용자가 누구인지에 대한 단서를 얻을 수 있다. 가스는 현재까지 약 700만달러(약 86억4500만원)의 수익을 낸 것으로 알려졌다. 디스코드 인수 후에도 가스는 독립적인 사업으로 서비스를 운영한다는 계획이지만 디스코드에 설문조사 기능이 추가될 가능성도 있다. 디스코드는 “우리는 항상 그 누구라도 아웃사이더처럼 느끼지 않도록 더욱 포용적인 공간을 만들기 위해 노력 중이며 이 비전을 달성하는 데 가스를 디스코드 커뮤니티에 환영하게 돼 기쁘다”고 밝혔다. &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 “부정적인 영향으로 논란이 되고 있는 주요 SNS도 처음에는 사용자들이 영감과 격려를 공유하는 것이 목적”이었다고 지적하며 “앞으로 디스코드와 가스가 직면한 가장 어려운 과제 중 하나는 서비스를 계속해서 긍정적으로 유지하는 것”이라고 강조했다. 2011년에 페이스북은 ‘아랍의 봄’의 소통 수단으로 사용되며 디지털 민주주의 플랫폼으로 위력을 발휘했다. 하지만 그 후 개인정보 유출과 일부 정부의 뉴스 통제 등에 악용되며 문제를 일으키고 있다. 또 미성년자의 SNS 중독으로 인한 정신건강 위기가 심화되고 있다. 최근 미국 워싱턴주 시애틀 교육구는 “학생들이 SNS 중독으로 불안, 우울 등 정신적 문제로 고통 받고있다”며 페이스북, 인스타그램, 틱톡, 유튜브, 스냅챗 운영사를 대상으로 소송을 제기하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/20/blt202301200049.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성SDS의 클라우드 사업, 과연 승산있는 게임일까? [넘버스]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200016</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 23:13:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업·IT기업 생태계 정보를 소개합니다.    삼성SDS의 클라우드 사업 시리즈, 마지막 편입니다. 사실 이 이야기를 하려고 앞서 두 편에 걸쳐 배경을 다뤘습니다.1편의 이야기를 정리하면 이렇습니다.· 삼성SDS는 삼성 그룹사의 IT 서비스를 전담하는 아웃소싱 기업으로 시작했다.· 시스템 통합(SI) 사업으로 잘 나갔으나 저마진에 손들었다.· 글로벌 IT 회사이자 든든한 형님인 삼성전자와 자회사 덕에 물류사업에서 엄청난 매출을 올렸다.· 물류로 많이 벌었지만 SI와 마찬가지로 남는 게 없었다. (웃는 게 웃는 게 아니야)· 많이 벌고 많이 남기는 것을 목표로, 클라우드 사업에 눈을 돌릴 수밖에 없었다.그리고 2편은 이렇고요.· 삼성SDS의 행보는 본격화됐습니다. 2021년 자체 CSP(클라우드 서비스 제공사 : Cloud Service Provider) 브랜드를 선보였고요, 2022년부터는 국내 MSP(클라우드 관리 서비스 제공사 : Managed Service Provider) 시장의 메이저 플레이어를 목표로 하고 있어요.· 클라우드 사업에 투자한 금액이 2022년에만 역대 최대치인 6000억 원 가까이 됩니다.이제 삼성SDS가 사활을 건 클라우드 사업, 정말 승산있는 게임인가를 주제로 이야기 나누고자 합니다. 장밋빛과 먹구름 전망의 근거를 각각 살펴보겠습니다.01.선택지 A. ‘마진 받고 성장 더블로’ 클라우드에 걸어보는 장밋빛 희망2020년 취임해 작년말 연임한 황성우 삼성SDS 대표는 회사의 근본적 체질 개선을 선언하고, ‘클라우드 퍼스트’ 전략을 내세웁니다.삼성SDS는 2022년 3개 분기에 4640억 원이란 거액을 들여 대대적 설비투자를 진행했습니다. 지난해 컨퍼런스콜을 들어보면 4분기에도 1000억 원 이상 투자, 역대 최대인 연간 5800억 원을 투자한다고 밝혔는데요. 이 돈은 연초 완공을 앞둔 동탄 데이터센터에 부었습니다.  재무지표로 보면 다행히 클라우드 사업의 매출이 우상향하는 것을 확인할 수 있습니다. 특히 대대적으로 조직을 개편한 후인 지난해 매출을 분기로 쪼개어보면 성장세가 뚜렷하지요.  클라우드와 SI(시스템 통합), ITO(IT 아웃소싱)를 합친 기준이기는 하지만 영업이익률은 10%대로, 1%대의 물류 사업에 비하면 훌륭합니다. 02.선택지 B. ‘사이다 없이 고구마’ 투자자 인내심 테스트하는 먹구름 전망앞서 2편에서 살펴봤지만 삼성SDS 클라우드 사업이 빛을 발하려면 결국 MSP보다는 클라우드 서비스 제공사(Cloud Service Provider, CSP)로서 승부수를 띄어야 합니다. 말하자면 국내에서는 네이버 클라우드, 글로벌 무대에서는 아마존의 AWS와 겨뤄야 하는 셈이지요. 하지만 글로벌 시장에서는 아마존, 마이크로소프트, 구글이, 국내에서는 네이버가 CSP 선두주자로 꼽히는데요. 삼성SDS와 이들간 격차가 상당히 크다는 평가가 지배적입니다. 한 IT 전문가는 클라우드 시장의 경쟁 상황을 두고 “토끼와 거북이의 싸움인데, 토끼가 한눈 안 팔고 쉬지 않고 달린다고 생각해보자. 누가 이기겠나?”라고 빗대더군요.   위의 점유율 현황을 보면 국내 대표인 네이버조차 쉬운 게임은 아닙니다.삼성SDS는 다양한 Software as a Service, SaaS 즉, 서비스형 소프트웨어를 제공하는데요.하지만 스타트업과 엔터프라이즈 단위별로 저렴하고 신박한 SaaS가 쏟아져 나오는 시장 상황상 삼성의 사내 업무용으로 개발된 제품이 시장에서 얼마나 경쟁력이 있을지는 의문입니다. 안정적인 삼성 그룹사 매출, 이 아늑한 품에서 벗어나지 않는 이상 기존의 클라우드 사업자와 어깨를 나란히 하기에는 한계가 있을 것이란 시각이지요.   황성우 삼성SDS 대표는 지난해 주주총회에서 취임 후 주가가 계속 떨어진 데 대해 “죄송하다”고 말했었는데요. 삼성SDS의 투자가치를 어필하기 위해 미래 먹거리로 삼은 사업의 청사진을 더 구체적으로 공유하는 것이 필요해 보입니다.  마침 2022년 4분기 경영실적 컨퍼런스 콜이 이달 26일 예정돼있습니다. 과연 이 자리에서 클라우드 사업에 관해 자세한 내용이 나올지, 지난해 어떤 결실을 맺었는지 알 수 있을까요? 삼성SDS에 대한 더 많은 이야기를 블로터의 투자 리터러시 플랫폼 &lt;넘버스&gt;에서 확인하세요!당신에게 들려줄 이야기 · 투자자 선택지 A. 클라우드 사업이 클수록 이익성이 개선된다· 투자자 선택지 B. 한눈팔지 않는 토끼와 거북이의 싸움]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/20/blt202301200023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[연이은 이미지 생성 AI 소송, 저작권 논란 커진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200020</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 04:16:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 IT 업계 최대 화두는 생성 인공지능(AI)이다. 생성 AI와 이와 관련된 기술을 통칭하는 ‘생성테크’(generative tech)라는 용어도 생겨났다. &lt;뉴욕타임즈(NYT)&gt;에 따르면 IT 업계 전반에 투자가 얼어붙고 있지만 AI에는 여전히 투자가 몰리고 있다.최근에는 AI 챗봇 ‘챗GPT’가 폭발적인 관심을 받고 있다. 또 그전에 등장한 AI 기반 이미지 제작 도구도 이에 못지않은 인기를 끌고 있다. 대표 이미지 생성 AI에는 챗GPT 개발사인 ‘오픈’의 ‘달리-2’(Dall-E 2)와 영국 AI 기업 ‘스테빌리티AI’가 제작한 ‘스테이블 디퓨전’이 있다. 모두 텍스트를 입력하면 관련 이미지를 생성해 주는 AI 도구다.   하지만 이 도구들은 이미 만들어진 콘텐츠를 대량으로 학습해야 새로운 이미지를 생성할 수 있어 사용량이 늘어남에 따라 저작권 논란이 불거지고 있다. 최근 3명의 아티스트가 스테빌리티AI를 포함한 주요 AI 이미지 생성 회사를 상대로 미국에서 소송을 제기했다. 이들은 스테빌리티AI, 미드저니, 디비언트아트를 제소하며 이 기업들이 “원작자인 예술가들의 동의 없이 웹에서 50억개 가량의 이미지를 스크래핑해 AI 도구를 학습시켰고 결과적으로 수백만 명의 예술가들의 권리를 침해했다”고 주장했다. 이어 세계 최대 이미지 플랫폼인 게티이미지도 스테빌리티AI를 상대로 지적 재산권 침해 소송을 제기했다. IT전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 게티이미지는 성명을 내고 “스테빌리티 AI가 자사 소프트웨어를 학습시키기 위해 저작권 보호를 받는 이미지 수백만 개를 불법 복제하고 처리했다”고 전했다. 크레이그 피터스 게티이미지 최고경영자(CEO)는 “스테빌리티AI가 게티이미지의 허가나 고려 없이 타사의 지적 재산을 사용하고 상업적인 콘텐츠를 제공해 재정적 이익을 얻었다”고 말했다. 피터스는 “이 문제의 핵심은 AI 생성 도구가 다른 사람들의 지적 재산권을 침해한 것이며 우리는 이 부분에 대해 명확한 답을 얻기 위해 조치를 취하는 것”이라고 말했다.나아가 그는 스테빌리티 AI의 상업적 콘텐츠가 ‘공정 이용’에 해당되지 않는다고 주장했다. 공정 이용은 저작권자의 동의를 구하지 않아도 뉴스 보도, 학문 연구, 예술 작품 등 특정 목적을 위해 원작의 이용을 허용하는 개념이다.안젤라 폰타롤로 스테빌리티AI 대변인은 더버지에 “우리는 이번 소송에 대한 아무런 정보를 받지 못했기 때문에 논평할 수 없다”고 밝혔다.더버지는 이번 소송이 “콘텐츠 출처의 수익과 창작 산업의 미래 방향을 둘러싼 AI 기업과 콘텐츠 제작자 간의 법적 다툼이 격화되고 있다는 것을 보여준다”고 분석했다. 스테이블 디퓨전과 같은 AI 그림 툴은 훈련 데이터로 인간이 창작한 이미지를 활용하는데 주로 인터넷에서 원작자의 동의 없이 수집된다. AI 기업들은 이러한 관행이 공정 이용에 해당된다고 주장하지만 많은 저작권 보유자는 이와 동의하지 않는다. 달리-2를 개발한 오픈AI 등 일부 기업은 모델을 구축하는 데 사용한 자료를 공개하지 않는다. 이와 다르게 스테이블 디퓨전의 학습 데이터 세트는 공개돼있다. IT전문가 앤디 바이오가 스테이블 디퓨전의 데이터세트를 분석한 결과 대부분의 콘텐츠 출처가 게티이미지와 같은 스톡이미지 사이트로 드러났다. 따라서 이 툴이 생성하는 이미지에는 종종 게티이미지 등의 워터마크가 포함되어 있다. AI와 지적재산권 전문가인 영국 서식스 대학의 안드레스 과다무즈는 “이번 사건은 이전의 AI 관련 소송보다 더 큰 가치가 있을 것으로 예상되지만 세부사항을 들여다보면 볼수록 복잡해지고 문제가 생길 것”이라고 밝혔다. 피터스는 게티이미지가 이번 소송을 통해 금전적 보상을 받거나 AI 이미지 툴의 개발을 중단시키려는 것은 아니라고 강조했다. 다만 AI 툴과 저작권에 대한 새로운 법적 기준이 확립되기를 바란다고 밝혔다. 피터스는 “지적재산권을 존중함과 동시에 AI 생성 모델을 구축하는 방법이 있을 것”이라고 말했다. 피터스는 스테이블 디퓨전을 디지털 음악 서비스가 등장했던 시기의 냅스터에 비유했다. 당시 냅스터로 인해 음악 파일 불법 다운로드가 성행했고 전 세계적 음악 시장이 위기를 맞이했다. 그와 반대로 몇년 후에 등장한 스포티파이는 음악 저작권을 가진 대형 음반사 등과 협상해 서비스를 제공했다. 피터스는 AI 이미지 생성 기업이 스포티파이의 모델을 따라야 한다는 입장이다.스테빌리티AI는 아티스트들로부터 자신의 작품을 내려달라는 요청을 꾸준히 받은 것으로 전해진다. 그리고 지난해 12월에는 최신 버전을 선보이며 아티스트 저작권 문제를 예방하기 위해 저작권자가 데이터셋에서 작품을 삭제할 수 있는 기능을 추가했다. 이 문제에 대해서는 법률 전문가들도 의견이 갈린다. 하지만 AI 툴을 둘러싼 저작권 논란이 심화되고 있는 만큼 빠른 시일 내에 명확한 기준이 마련되어야 할 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/20/blt202301200048.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]세닉스바이오테크, '나노자임 기반 치료제 글로벌 상용화 기대']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200029</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 01:09:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 몇 년간 신약개발에 뛰어든 바이오기업이 많지만 아직도 신약개발은 어려운 영역이다. 그중에서도 새로운 약물 전달 기술 기반 신약 개발은 가장 난이도가 높은 편이다.세닉스바이오테크를 설립한 이승훈 서울의대 교수는 환자를 살리기 위해 어려운 길을 택했다. 이 대표의 나노자임(Nanozyme) 신약은 기존에 없었던 새로운 방식의 치료제로, 급성 질환 분야서 글로벌 상용화 가능성을 점차 증명해나가고 있다.나노자임은 Nano(10⁻⁹m = 1 nm)와 enzyme(효소)의 합성어로, 체내에서 효소 역할을 하는 나노물질을 말한다. 생체 내에는 생화학적 반응을 촉매하는 수천 가지 종류의 효소가 있고, 생체 내 물질 대사를 유지하는데 필수적이다.최근 10년 동안 여러 형태의 촉매를 나노크기로 줄여서 적용하고자 하는 나노촉매 기술이 발전했다. 나노미터 크기의 물질은 부피 대비 표면적 비율이 매우 넓다. 촉매 및 효소 반응이 일어날 수 있는 외부표면적이 극대화되어 있어 극소량으로도 최대 효과를 얻을 수 있다. 알약보다 가루약이 훨씬 반응 속도가 빠른 것과 비슷한 이치다. 나노자임이 외부 표면적을 극대화시키는 특성은 급성 염증성 손상과 같은 급성 질환에 유용하다. 단시간에 염증 반응이 생기면 생체 내에서 적은 수로 보유하고 있는 효소를 활용해 이를 모두 처리해내기 어렵다. 세닉스바이오테크는 이와 같은 질병의 원인을 나노자임을 이용, 폭발적인 반응력으로 빠르고 강력하게 질병을 치료하겠다는 목표를 갖고 있다.이승훈 세닉스바이오테크 대표는 나노자임을 활용한 급성 뇌신경계 질환 치료 연구를 통해 나노자임 치료제의 높은 잠재성을 확인했다. 이 대표는 현직 서울대학교 의과대학 신경과학교실 교수다. 뇌질환의 권위자로도 알려져 있다. 이 대표는 이미 나노자임이 급성질환 치료에 적합할 수 있다는 가능성을 2012년에 확인했다. 뇌경색 동물 모델에 나노자임을 적용했을 때 뇌경색의 크기가 감소하며, 매우 우수한 치료 효과를 보여준다는 연구 결과를 발표했다. 당시의 연구 논문은 나노자임을 뒷받침하는 주변기술의 발전과 학계·업계의 이해도 상승으로 인해 현재 더욱 빛을 발하는 논문이기도 하다.세닉스바이오테크가 개발하는 신약 중 가장 앞서나가고 있는 치료제는 급성 염증성 손상 치료제 ‘CX213’다. 산화무기원소를 기반으로 하는 나노촉매기능을 탑재해 다양한 종류의 활성 산소를 동시에 제거할 수 있다. 회사 측에 따르면 기존의 전통적인 항산화제는 특정 종류의 활성산소만 제거할 수 있으나, CX213은 모든 종류의 활성산소를 제거할 수 있다. 환자에게 급성 염증 반응이 동시다발적으로 발생하면 그 환자는 쇼크사하거나 패혈증으로 사망하는 경우가 많다. 나노입자는 특성상 용량 대비 표면적이 매우 크기 때문에 저용량임에도 극대화된 효과를 나타낸다. CX213의 표면을 고분자 화합물로 코팅함으로써 생체적합성을 높였으며 치료용량과 독성용량 간 차이가 100배 이상으로 확인됐다.CX213은 급성 염증성 손상 중에서도 지주막하출혈 치료에 특화 개발되고 있다. 지주막하출혈은 뇌 표면의 동맥이 손상되어 출혈이 발생하는 뇌졸중의 한 종류로, 대부분 뇌동맥류(aneurysm)의 파열에 의해 발생하는 급성 질환이다. 뇌 지주막하 공간에 급속도로 퍼진 혈액에 의해 발생하는 물리적 압박으로 인해 사망하거나 누출된 혈액 성분으로 인한 화학적 압박(활성산소)으로 발생하는 급성염증반응으로 사망하는 경우가 많다. 병원 도착 전 이미 10%가 사망하고 24시간 사망률은 25%에 이르며, 치료 과정에서도 6개월 내 사망하는 비율이 50%에 달한다.지주막하출혈 치료는 뇌동맥류 결찰술 또는 코일 색전술과 같은 수술·시술 위주로 발전했지만 이는 추가적 출혈을 막을 뿐, 정작 높은 치명률의 원인인 혈액에 의한 광범위한 급성 염증은 해결하지 못한다. 이 교수는 임상 현장에서 이러한 현실을 직접 겪으면서 지주막하출혈 치료용 CX213를 개발하게 됐다.세닉스바이오테크는 CX213뿐만 아니라 후속 파이프라인도 계속 도입해나가고 있다. 최근 세닉스바이오테크는 초소형 산화세륨 나노입자 ‘CX201’ 개발을 공식화했다. CX201은 외상성 뇌손상을 주 적응증으로 한다. 뇌손상을 유발한 쥐를 대상으로 한 실험에서 손상된 뇌의 활성산소를 억제하고 염증 세포 동원을 감소시켜 2차 뇌손상을 효과적으로 줄인 것으로 확인됐다.   세닉스바이오테크 연구팀은 외상성 뇌손상을 주 적응증으로 하는 치료제가 현재 없다는 점을 고려, CX201이 미국 FDA의 신속허가 프로그램 적용과 희귀의약품 지정이 가능할 것으로 보고 비임상시험을 진행하고 있다. CX213은 전임상 연구가 진행되고 있으며 2024년 미국과 호주에서 임상1상 진입을 목표로 하고 있다. CX201는 전임상 연구를 2023년에 시작할 예정이다. 2019년 세닉스바이오테크는 40억원 투자를 유치했으며 2021년에는 시리즈 A로 185억원 투자를 유치했다. 임상까지 진입하는 데는 무리가 없을 것으로 전망된다.세닉스바이오테크는 나노자임 기반 치료제 제형(의약품을 사용 목적이나 용도에 맞게 적절한 형태로 만든 것) 확립도 최근 마무리했다. 새로운 기술과 약물 전달 기술이 적용된 신약은 제형 확립이 필수이며, 신약 개발 과정에서 고난이도 허들에 속한다. 약물의 효과성을 상쇄시키지 않으면서 인체 적용시 안전성을 확보해야 하고, 치료제가 제조될 때 균질성과 안정성 등 ‘기준에 딱딱 맞게’ 생산되어야 하기 때문이다. 대부분의 신약 개발 기업들은 혁신적인 물질을 발굴했음에도 불구, 제형 확립 과정에서 무너지는 경우가 많다.이와 관련, 이 대표는 “세계 최초로 나노자임을 상용화하여 글로벌 나노의학 기업으로 발돋움할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/20/blt202301200051.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]GS는 왜 '에코알앤에스'에 투자했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200025</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 12:28:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업 생태계 정보를 소개합니다.      폐배터리 재활용 기업 ‘에코알앤에스(ECO RnS)’.지난해 GS와 블루포인트파트너스(액셀러레이터)로부터 투자를 받았는데요.국내에 폐배터리 재활용 시장에 뛰어든 기업은 대기업을 포함해 꽤 많습니다. GS도 그 가운데 하나죠.그렇다면, 다른 기업들과 비교했을 때 에코알앤에스의 경쟁력은 뭘까요?폐배터리 재활용을 ‘친환경적’으로 한다는 겁니다. 류상훈 대표에게 자세한 이야기를 듣고 왔습니다. 01. 에코알앤에스 기술은 왜 친환경일까 친환경적으로 재활용을 한다는 건 어떤 걸까요? 그 전에 알아야 할 내용들이 있습니다.폐배터리는 ①재사용할 수도 있고, ②재활용할 수도 있습니다.차이를 보면요.재사용은 배터리 ‘팩 단위’ 그대로 다시 쓰는 경우와, ‘모듈·셀 단위’로 선별 및 재조립해 쓰는 경우로 나뉩니다.  반면, 재활용을 위해선 ①전처리 공정과 ②후처리 공정이 필요한데요.완전히 배터리를 분쇄해 파우더(블랙파우더) 형태로 만드는 일을 하는 곳이 전처리 공정을 하는 회사. 블랙파우더를 가져와 녹여 원하는 금속(원료)을 쏙쏙 뽑아내는 일을 하는 곳이 후처리 공정을 하는 회사입니다. 블랙파우더는 금속 혼합물 형태거든요.그런데 후처리 공정은 또 ①습식제련과 ②건식제련 방식으로 구분됩니다.습식제련은 블랙파우더를 ‘산’에 담가 녹여 금속을 뽑는 방식이고요. 건식제련은 블랙파우더에 ‘높은 열’을 가해 녹여 금속을 뽑는 방식입니다.건식제련을 하는 회사가 에코알앤에스고요. 건식제련을 하는 또 다른 회사로는 ‘고려아연’과 ‘영풍’ 정도가 있습니다. 습식제련은 대표적인 회사가 ‘성일하이텍’입니다.이제 보겠습니다.에코알앤에스가 스스로 ‘친환경적’인 기술을 가지고 있다고 하는 데에는 3가지 근거가 있습니다.먼저 ①습식제련과 비교했을 때 친환경적이라는 겁니다.“습식제련은 블랙파우더 자체를 황산 용액에 담가 황산 화합물(황산니켈, 황산코발트 등)로 뽑아내거든요. 문제는 유독 가스라든가 유독 폐수가 많이 나와요. 쉽게 생각하면, 큰 수영장 같은 데 황산 용액을 넣고 거기에 블랙파우더를 넣는다고 보면 되는데요. 양이 늘어날수록 더 많은 황산이 필요하죠. 황산은 다시 쓸 수 없는 거고요.”건식제련 방식도 다른 곳들과 달리, 친환경적이라고 하는데요.②이산화탄소 가스를 쓰기 때문입니다. 에코알앤에스는 ‘탄산리튬 회수 방법 및 탄산리튬 회수 시스템’ 특허를 가지고 있는데요. 무슨 소리일까요?기본적으로 에코알앤에스는 ‘리튬’을 뽑는 데에 집중하고 있습니다. 건식제련으로 화합물인 탄산리튬을 뽑으려면 ‘탄소’가 필요한데요. 탄소는 이산화탄소가 아닐 수도 있습니다.에코알앤에스는 이산화탄소를 쓰기 때문에 일반적인 공장에서 나오는 이산화탄소를 필터링 해서 바로 쓸 수 있다고 합니다. 즉 2차적인 오염을 발생시키지 않는다는 것이 핵심입니다.  이는 탄소중립을 위한 ‘CCU(이산화탄소 포집 및 활용)’ 기술을 실현한 것이기도 한데요. 쉽게 말해 기후위기에 영향을 주는 온실가스인 이산화탄소를 재활용하고 있는 거죠.CCU 실증화에는 GS의 도움이 있었습니다.“GS그룹 계열사 인천종합에너지가 운영하는 발전소 굴뚝에서 나오는 이산화탄소를 포집해서 테스트한 거죠. 지금은 순도를 높이려고 순수 이산화탄소(정유·석유화학 제품 생산 공정에서 부산물로 얻어진 것으로 정제된 것)를 사다 쓰고 있어요.”블랙파우더를 녹이는 ‘전기로’ 온도 자체도 일반적인 금속제련 전기로 온도보다 상대적으로 낮다고 하는데요.결과적으로 ③온도가 상대적으로 높지 않기 때문에 다른 방식에 비해 에너지를 절약할 수 있어, 친환경적이라고 하는 겁니다.   02. 왜 탄산 ‘리튬’이었을까 기술 경쟁력은 그렇고, 왜 탄산 ‘리튬’이었을까요.일단 현재 많이 쓰이는 배터리가 삼원계 배터리(리튬이온) 가운데 하나인 ‘NCM(정확하게 LNCMO, 편의상 NCM)’인데요. 리튬코발트산화물(LCO)을 기본으로 니켈(Ni), 망간(Mn) 등이 결합돼 있는 겁니다. 주로 전기차 양극재로 쓰입니다.‘양극재’는 2차전지 핵심 소재 중 하나고요. 다른 핵심 소재들은 음극재, 분리막, 전해액 등입니다. ‘2차전지’는 방전되면 충전을 통해 다시 사용 가능한 배터리입니다.그리고 한국은 리튬을 전량 수입에 의존하고 있는데요.에코알앤에스가 보기에 현재 리튬보다 좋은 소재는 없기 때문에, 새로운 배터리가 나오기 전까지는 계속해서 리튬의 필요성이 높아질 거라는 판단입니다.“사실 저희가 2020년도에 창업할 때만 해도 리튬은 사람들이 다 버렸어요. 그런데 지금 리튬 가격이 많이 올랐어요. 창업할 때에 비해 한 8배 이상 올랐어요. 그러면서 습식제련을 하던 쪽에서도 돈이 되니까 리튬을 회수하기 시작하더라고요. 하지만 건식제련으로 기술 개발을 쭉 해온 저희의 리튬 회수율도 90% 이상으로 높아요.”그런데 ‘리튬 가격’은 왜 높아졌을까요.미국 전기차업체 ‘테슬라’의 선언때문입니다. 2021년 말 테슬라는 전기차에 ‘LFP(리튬인산철, LiFePO4) 배터리’ 탑재를 확대해 나갈 것이라고 밝혔는데요.LFP 배터리엔 니켈·코발트 등 고가의 금속 대신 ‘인산과 철(인산철)’이 들어갑니다. 삼원계 배터리보다 안정적이라 화재 위험이 낮다는데요. 상대적으로 저렴하고 배터리 수명도 길다고 합니다. 다만, 주행거리가 짧고 출력이 약하다는 점은 단점으로 꼽힙니다.중요한 건 LFP 배터리에도 리튬이 들어간다는 건데요. 주요 함유 금속이 돈이 될 만한 리튬이죠.현재 에코알앤에스는 LFP 배터리에서 리튬을 친환경적인 건식제련으로 대량 뽑아내는 연구를 진행 중입니다.“뽑아낼 수 있는 게 리튬, 인산, 철밖에 없는데요. 리튬 빼곤 값어치가 없어요. 결과적으로 뽑아낼 게 리튬밖에 없는 건데, 현재 습식제련으론 불가능해요. 저희가 기술 개발을 하면 친환경적으로 뽑아낼 수 있는 거죠. 올해 6월이 목표입니다.”    03. 리튬, 얼마나 뽑아낼 수 있을까 그렇다면 탄산리튬은 어디에 쓰일까요?에코알앤에스는 탄산리튬을 2022년 3월부터 쭉 판매해오고 있는데요.사실 탄산리튬이 들어가는 곳은 배터리를 제외하고는 많이 없다고 하네요. 좀 더 찾는다면 강화 유리나, 초고층용 콘크리트 정도? 즉 배터리를 만드는 회사가 에코알앤에스의 주 타깃입니다.다만 에코알앤에스는 아직 많은 양의 탄산리튬을 확보하진 못합니다.“리튬 회수율은 90% 이상이지만, 전기차 배터리 안에 들어 있는 리튬의 양은 정해져 있어요. 블랙파우더로 따지면 대략 200톤 녹이면 한 17톤 나와요. 갈 길이 멀죠. 한 주에 10kg 정도 만들 수 있는 수준이니까요. 대신 순도가 좋아서 찾는 곳이 있어요. 기술 개발은 돼 있는 상태라 공장만 지으면 되는데요. 내년에 지으려 합니다.”그런데 LFP 배터리에서 리튬을 뽑아내려면, LFP 배터리 수요도 있어야 할텐데요. 이미 중국 전기차엔 많이 쓰이고 있고요. 국내서도 수요가 높아지는 곳이 있다고 하는데요. 어디일까요?  ‘에코알앤에스’는 폐배터리를 재활용하기 위한 후처리 공정을 하는 회사인데요. 리튬 등의 금속을 폐배터리로부터 뽑아낼 때 친환경적인 기술을 활용하고 있습니다. 폐배터리 재활용 시장, 어떻게 돌아가고 있을까요? 에코알앤에스에 대한 더 많은 스토리를 &lt;블로터의 투자 리터러시 플랫폼(넘버스)&gt;에서 만나보세요.📣당신에게 들려줄 이야기·폐배터리 재활용 시장 이해하기·에코알앤에스의 기술이 친환경적인 이유 3가지·테슬라때문에 리튬 가격이 높아졌다고?·폐배터리에서 리튬을 많이 뽑아내려면…·폐배터리 재활용 산업 밸류체인 안에서의 과제·에코알앤에스가 노리는 시장은 전기버스?·친환경 건식제련 방식의 효율성과 경제성]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/20/blt202301200041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]없는 살림에 롯데건설 도와준 호텔롯데...현금 확보가 우선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200021</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 08:18:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  코로나19로 면세 및 호텔사업에 직격탄을 맞은 호텔롯데가 아직도 적자를 벗어나지 못하고 있습니다. 이런 가운데 최근에는 부동산 시장 악화로 유동성 문제를 겪는 롯데건설에 자금을 수혈해주기까지 했는데요. 올해 첫 회사채 발행에 나선 호텔롯데는 기존 계획했던 발행액보다 두 배로 확대하며 현금 확보에 나섰습니다. 호텔롯데는 지난 19일 증권발행조건확정 공시를 내며 총 3000억원의 자금을 모집한다고 밝혔습니다. 당초 계획했던 모집액수는 1500억원이었는데 수요 예측이 흥행하며 모집금액을 두 배로 늘렸습니다. 이에 따라 자금의 사용목적도 소폭 바뀌었습니다. 모집액수가 늘어나며 자금운용에도 여유가 생겼기 때문입니다. 호텔롯데는 총 3000억원의 자금 중 2600억원을 채무상환에 쓰고 나머지 400억원은 운영자금으로 활용한다는 계획입니다. 구체적으로 오는 2월 3일 만기가 돌아오는 발행금리 1.647%의 1500억 사채를 상환하고, 2월 8일 만기가 도래하는 3.017% 금리의 1100억원 공모채를 갚을 예정입니다. 운영자금 400억원은 면세상품 구매대금으로 책정했습니다.  코로나19 이후 회복 더뎌 이번 회사채 흥행은 최근 실적이 부진한 호텔롯데에는 숨통을 틔여주는 호재입니다. 코로나19 탓에 최근 몇 년 동안 적자를 내고 있어 현금의 중요성이 더 커졌기 때문입니다.호텔롯데는 국내 최대 호텔 및 면세사업자로 독보적인 시장지위를 확보하고 있습니다. 신규 사업자의 진입이 쉽지 않다는 특성 덕분에 사업 안정성 또한 높은 편입니다. 다만 정치, 외교 등 대외변수에 취약하다는 단점이 있죠. 이번에는 코로나19라는 전례 없는 전염병 때문에 실적이 크게 악화했습니다.  호텔롯데는 코로나19 직전인 2019년도만 하더라도 매출 7조4000억원에 영업이익은 3200억원의 실적을 냈습니다. 그러나 코로나19의 파괴력은 어마어마했습니다. 한 해 만에 매출 규모는 3조8000억원 수준으로 쪼그라들었고요. 영업손익은 무려 5000억원에 가까운 적자를 냈습니다. 2021년에는 소폭 실적을 회복했지만 여전히 2600억원의 적자를 지속했죠. 지난해도 3분기 누적으로 544억원의 손실을 냈습니다. 4분기 실적이 아직 공개되진 않았지만 3년 연속 영업적자 가능성이 높은 상황입니다. 없는 살림에 롯데건설까지... 이처럼 호텔롯데의 상황이 좋은 것도 아닌데 최근에는 계열사를 도울 일도 있었죠. 바로 부동산 시장 침체로 유동성 위기를 맞았던 롯데건설이 주인공입니다. 지난해 말 롯데건설은 부동산 프로젝트파이낸싱(PF)발 위기의 중심에 섰었는데요. 이 때문에 그룹 전체의 유동성 논란을 불러일으키기도 했습니다. 롯데건설의 지분을 갖고 있는 롯데케미칼의 주가 급락을 야기하기도 했고요.호텔롯데도 책임에서 자유로울 수 없었습니다. 롯데건설 지분 43.07%를 보유한 호텔롯데는 유상증자에 참여해 861억원을 긴급 투입했습니다. 돈을 대여해준 것이 아니라 자본금을 확충해준 것이기 때문에 도로 돌려받을 수 있는 돈도 아닌 것이죠. 내 코가 석자인데 자회사의 급한 불을 꺼주느라 어쩔 수 없이 자금을 지원해줬습니다. 호텔롯데는 3년 연속 적자 탓에 재무부담도 크게 늘어난 상태입니다. 지난해 9월 말 기준 총차입금은 9조4898억원으로 전년도 말 대비 약 6000억원 증가했습니다. 현금성자산을 차감한 순차입금은 약 4000억원 늘었습니다.  올해 실적은? 상황이 이렇다보니 올해 수익성 개선 여부에 관심이 집중되고 있습니다. 매출은 어느정도 회복 기미를 보이고 있지만 수익성이 부진해 적자가 지속되고 있기 때문입니다. 특히 면세사업의 수익성 개선은 시급해 보입니다. 지난해 3분기 면세사업의 영업손실은 533억원으로 전년 동기 253억원 대비 두 배 넘게 규모가 확대됐습니다. 호텔롯데는 기업공개(IPO)를 추진하다 잠시 계획을 미뤄둔 상태인데요. 실적이 다시 잘 나와줘야 IPO 추진을 재개할 수 있을 것으로 보입니다. 이 문제는 그룹의 지배구조와도 관련돼 있어 상당히 중요하다는 평가를 받고 있죠. 과연 호텔롯데는 올해 과거의 영광을 되찾을 수 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/20/blt202301200030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>