<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Mar 2022 14:30:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[한화, 철수했던 폴리실리콘 사업 투자 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230308</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230308</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 09:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한화그룹이 2020년 철수를 결정했던 폴리실리콘 사업에 재도전한 이후 투자 확대를 결정했다. 태양광 제품의 원가경쟁력 강화와 수요증가에 적극적으로 대응하기 위해서다.23일 한화솔루션은 REC실리콘의 공동 대주주인 노르웨이 ‘아커 호라이즌(Aker Horizons)’으로부터 4.67%를 4400만달러(약 550억원)에 추가 매입한다고 밝혔다. 이에 따라 기존 지분(16.67%)을 포함해 총 21.34%를 확보한 최대 주주가 된다.한화솔루션은 이번 지분 추가 인수를 포함해 총 2490억원을 투자했다. 이르면 2023년부터 REC실리콘을 통해 태양광용 폴리실리콘 확보를 기대하고 있다. 한화솔루션 관계자는 “에너지의 안정적인 확보와 기후위기 대응을 위한 미국 정부의 지원 정책에 맞춰 태양광 사업의 투자를 확대해 나가는 방안을 검토 중이다”라고 밝혔다.한화솔루션은 과거 2010년대 초부터 태양광 수직계열화를 위해 폴리실리콘 사업에 공을 들여왔으니 수년간 적자를 이유로 2020년 2월 철수를 결정한 바 있다. 폴리실리콘은 태양전지 기판을 만드는데 사용되는 핵심 원재료지만 중국의 저가 공세를 더 이상 이겨내기 어렵다고 판단한 것이다. 그러나 최근 폴리실리콘 가격이 급등하며 지난해 말 REC실리콘에 지분투자를 실시하며 재진출을 결정했다. 이번 투자 확대는 폴리실리콘 사업 확대에 대한 확실한 의지를 드러낸 것이다.지주사 역할을 하는 ㈜한화도 한화솔루션과 함께 REC실리콘 지분 투자에 참여했다. ㈜한화는 REC실리콘 지분 12%를 약 10.1억 크로네(NOK, 한화 약 1400억원)에 인수하기로 결정했다고 밝혔다.다만 사업목적에 있어선 한화솔루션과 차이가 있다. ㈜한화 글로벌 부문은 REC실리콘이 생산하는 특수가스를 활용해 정밀화학기업으로 발돋움한다는 계획이다.㈜한화 관계자는 “이번 투자는 글로벌 부문이 반도체∙디스플레이용 핵심 소재 분야로 미래 사업을 확대하겠다는 의미 ”라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NK세포 치료제 기업 노보셀바이오, 멕시코에 제조 시설 확보]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230515</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230515</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 09:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자연살해(NK·Natural killer)세포 치료제 연구개발 기업인 노보셀바이오가 멕시코에 제조 시설을 확보했다.노보셀바이오는 23일 멕시코 텍살루드대학 재단 몬테레이 잠브라노 헬리온 병원에 세포 치료제 생산을 위한 제조 시설을 완공했다고 밝혔다. 노보셀바이오는 NK세포의 대량 배양 및 활성화 관련 기술을 보유한 국내 기업이다. NK세포는 바이러스에 감염된 세포나 암세포를 직접 파괴하는 면역세포를 말한다. 회사는 △암 치료 △자가 면역 질환 △바이러스 질환 치료제·백신 등의 개발을 진행하고 있다.노보셀바이오의 제조 시설이 들어선 잠브라노 헬리온 병원은 글로벌 제약 회사의 임상을 대행하는 전문 기관이다. 회사는 이번 시설 완공을 기반으로 본격적인 임상 및 환자 치료를 시작할 예정이다. 올해 국내 임상 진행을 위한 우수 의약품 제조 시설과 연계, 양국에서 사업 외연을 확장한단 청사진이다.노보셀바이오는 올 상반기에 멕시코에서 ‘NOVO-NK’ 면역세포 치료제로 코로나19에 대한 임상을 시작할 계획이다. 하반기 유방암에 대한 임상도 추가 진행하기로 합의했다.노보셀바이오 관계자는 “멕시코 식약청의 임상 방식이 국내보다 유리한 부분이 있어 임상 속도가 상당히 빠를 것으로 예상한다”며 “내년 안에 멕시코에서 환자 치료가 가능할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[불편한 5G 요금]①10→110GB 중간 구간 없는 '모 아니면 도']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230161</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230161</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 09:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가격대가 다양한 5G 스마트폰과 달리 국내 5G 요금제 구성은 고가 중심이란 지적이 이어지고 있다. 이로 인해 나타나는 소비자 불편과 알뜰폰 중심의 대안, 이동통신 3사가 고가 요금제 중심 전략을 고수하는 이유 등을 진단해본다. &lt;편집자주&gt; 국내 이동통신사들의 5G 요금제가 소비자 친화적이지 않다는 지적은 어제오늘 일이 아니다. 저가와 고가 사이, 소비자들의 실수요가 있는 중간급 요금제의 필요성은 정부와 소비자 모두 꾸준히 제기한 문제지만 3사의 요금제 구성은 요지부동이다. 반면 이통 3사는 매 분기 실적 발표마다 5G 가입자 증가를 주요 성과로 과시하고 있다. 그만큼 이제는 소비자 만족이 우선시되는 실속형 5G 요금제 출시, 적절한 가격 조정 등의 요금제 혁신이 요구된다.   5G는 올해 상용화 3년만에 LTE를 넘어 '대세'로 등극했다. 이달 시장조사업체 카운터포인트리서치 조사 결과에 따르면 2022년 1월 전세계에 판매된 스마트폰 가운데 5G 스마트폰 비중은 51%를 기록했다. 5G 휴대폰 판매량이 LTE 기기를 앞선 건 이번이 처음이다. 국내 데이터 사용량도 5G가 LTE를 앞선 지 오래다. 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)가 매달 발표하는 '무선데이터 트래픽 통계'에 따르면 올해 1월 기준 5G 트래픽은 54만5071TB(테라바이트), LTE 트래픽은 28만5912TB를 기록했다. 둘 사이의 격차는 2배에 달하며 간극도 매달 넓어지고 있다. 이처럼 LTE의 자리를 5G가 빠르게 대체하고 있지만 정작 이통사들의 5G 요금제 구성은 현실과 거리가 멀다. 23일 SKT·KT·LG유플러스가 제공 중인 5G, LTE 요금제 상품들은 여전히 데이터 100GB(기가바이트) 이상, 혹은 무제한 5G 요금제 가입을 유도하는 형태로 구성돼 있음이 확인된다.이를 국내 가입자 점유율 1위 이통사인 SK텔레콤 기준으로 살펴보자. KT와 LG유플러스도 기업 간 가격, 혜택의 차이가 일부 있을 뿐 요금제 구성 기준은 SKT와 유사했다.  SKT 5G 요금제 구성은 어린이·청소년 요금제, 제약이 많은 온라인 전용 요금제를 제외하면 데이터 제공량 기준 최소 10GB를 제공하는 '슬림'부터 시작한다. 가격은 5만5000원이다. 다음 구간은 바로 110GB를 제공하는 '5GX 레귤러'다. 두 요금제 간 가격 차이는 1만4000원이다. 잠시 과기정통부의 무선데이터 트래픽 통계를 보자. 우리 국민 1인이 한 달 동안 사용하는 5G 평균 데이터양은 약 26.4GB다. 평균적으로 10GB는 한참 모자라고, 110GB는 차고 넘친다. 평균 사용량을 고려한 20~40GB 수준의 요금제 신설이 필요하지만 5G 상용화 3년이 지난 지금도 이통3사 모두 해당 등급의 5G 요금제 일반 상품은 내놓지 않고 있다.   요금제 가성비도 100GB급 상품이 앞선다. 5G 슬림과 5GX 레귤러 요금제를 비교하면 전화, 문자메시지는 무제한으로 동일하다. 반면 두 요금제의 가격 차이를 고려할 때 데이터 제공량이 100GB나 차이나는 구성은 소비자 입장에서 납득이 어렵다. 5GX 레귤러와 한단계 위 요금제인 5GX 레귤러플러스의 기본 데이터 제공량은 140GB지만 가격 차이는 1만원에 불과하기 때문이다. 여기에 레귤러플러스는 추가 혜택으로 스마트워치·태블릿 기기의 5G 함께쓰기 1회선 50% 할인도 제공한다. 5G 하위 요금제와 상위 요금제 차이가 노골적으로 부각되는 요금제 설계다.이 같은 설계 방식은 LTE에도 적용돼 있다. LTE 데이터 100GB 요금제(T플랜 에센스) 바로 아래 단계 요금제의 데이터 제공량은 16GB(band 데이터 퍼펙트S)로 중간급 데이터 요금제가 없다. 다만 LTE가 5G보다 상황이 나은 점은 국민 1인당 월평균 데이터 사용량이 8.3GB 수준으로 적다는 점이다. 또 요금제 구성도 1.5GB부터 2.5GB, 4GB, 6.5GB, 11GB 등 평균 데이터 사용량 전후로 구성된 요금제 옵션이 많다는 점이다. 반면 5G 요금제는 상대적으로 소비자가 선택할 수 있는 폭이 매우 좁아진다.    하지만 데이터 무제한 요금제에서는 LTE가 불리하다. SKT 기준 속도제한 없는 5G 무제한 요금제의 최저가 상품은 월 8만9000원의 '5GX프라임'이다. 같은 기준에서 LTE 데이터 무제한 상품은 월 10만원인 'T플랜 맥스'가 유일하다. 데이터 사용량이 많은 사용자들은 LTE 선택 시 오히려 최신 5G 통신망보다 더 많은 요금을 지불해야 한다. 예를 들어 5GX프라임 요금제는 선택약정할인 25% 적용 시 월 6만7250원이 부과된다. 2년 약정기간 동안 총 160만1400원을 내야 한다. T플랜 맥스는 월 7만4950원이 부과되고 2년간 179만8800원을 내야한다. T플랜 맥스에 플로(FLO), 웨이브(Wavve) 가입 시 100% 할인 등의 추가 혜택(5GX프라임은 70%)이 제공되지만 해당 서비스를 이용하지 않는 소비자들을 위해 데이터에만 집중한 무제한 요금제는 없다. 상황이 이렇다 보니 만약 무제한 요금제 사용자가 애플의 '아이폰SE' 구입을 희망한다고 할 때, LTE 희망자는 53만9000원의 2세대 모델을 고를 수 있고 월 요금은 기기값과 요금제를 더해 9만8840원이 부과된다. 반면 5G를 쓰고 싶다면 이통사에서 가입 시 58만9600원의 최신 3세대 모델을 골라야 하는데, 5G 무제한 요금제가 LTE보다 저렴해 기기 값은 더 비쌈에도 월 요금이 오히려 9만2830원으로 낮다. 같은 조건이라면 5G 품질이 마음에 들지 않아도 5G 모델 가입이 유도된다.  이동통신사의 이 같은 요금제 구성이 주는 불편은 고스란히 소비자의 몫이다. 게다가 최근 출시되는 스마트폰은 대부분 5G 모델이며 이를 이통사에서 구입할 시 LTE 요금제는 선택할 수 없다. 저가의 LTE 요금제를 사용하던 소비자들은 요금제 선택폭이 좁은 5G로 전환할 때 자연히 통신비가 오를 수밖에 없는 구조다. 비합리적인 5G 요금제 구성에 대해 소비자들의 불만이 지속적으로 제기되는 이유다.  한편 5G 중간 요금제 부재에 따른 문제는 지난 2021년 정부 국정감사에도 제기됐다. 당시 3사 임원들은 모두 "중간 요금제 도입을 검토하겠다"고 말했지만 반년여가 흐른 지금 이를 실행에 옮긴 사업자는 없다. SKT의 요금제를 보면 데이터 20GB와 200GB를 제공하는 5G 언택트 38과 52 요금제가 있지만 선택약정할인과 결합할인이 적용되지 않는다. 이에 대해 한 통신업계 관계자는 "소비자 편익을 높이기 위해 요금제 부문에 대한 논의를 지속하고 있지만 아직 뚜렷한 결론을 내리지 못한 상태"라고 전했다.   그사이 3사는 지속적인 5G 가입자 증가에 힘입어 매 분기 증가한 무선사업 매출 성적표를 받아들고 있다. 각사 실적발표 자료에 따르면 이들의 2021년 무선 부문 매출은 전년 대비 SKT 2.7%, KT 2.4%, LG유플러스 4% 증가한 것으로 확인된다. 또 3사 모두 연내 5G 가입자 비중이 50%를 넘어설 전망이다. 반면 5G 설비투자(CAPEX) 규모는 매년 조금씩 줄고 있다. 이 같은 상황에서 고가 중심의 요금제 운용을 고수하며 매출을 높이는 전략에는 비판이 따른다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국산 기술로 ‘대기오염 물질→수소 저장체’ 탈바꿈…미세먼지 감소 ‘일석이조’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230329</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230329</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 08:21:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 기술로 대기오염 물질을 수소 저장체로 바꿀 수 있는 길이 열렸다.23일 한국과학기술원(KAIST·카이스트)에 따르면 한종인 카이스트 건설및환경공학과 교수 연구팀은 대기오염 물질인 일산화질소(NO)로부터 수소 저장체로 주목받는 암모니아를 생산하는 기술을 개발했다. 해당 연구는 권영국 울산과학기술원(UNIST·유니스트) 에너지화학공학과 교수팀과 김동연 한국화학연구원 환경자원연구센터 박사가 공동으로 진행했다.일산화질소는 발전소·산업 시설에서 배출되는 배기가스에 포함된 물질이다. 초미세먼지의 전구물질(화합물을 만들어 내는 모체가 되는 물질)이라 환경 규제 등에 따라 배출량을 줄이고자 다양한 연구개발(R&amp;D)이 수행돼 왔다.연구진은 고효율 전기화학 시스템을 통해 일산화질소로부터 암모니아를 생산하는 방식을 찾아냈다. 특히 해당 시스템엔 귀금속을 대신해 값싼 철을 촉매로 이용, 다양한 산업 분야에 적용이 가능할 것으로 기대된다. 연구진은 이 기술을 활용해 상온·상압 조건에서 세계 최고 수준의 전기화학적 암모니아 생산 속도를 기록했다.한 교수는 기자와의 통화에서 “이번 연구 성과는 배기가스에 포함된 질소산화물(NOx) 중 일산화질소를 효율적으로 잡아내는 기술을 기반으로 나온 것”이라며 “일산화질소를 농축하는 원천 기술을 확보한 상태에서 이를 기반으로 세계에서 주목하고 있는 암모니아 생산의 가능성을 확인했다는 데 의의가 있다”고 설명했다. 한 교수는 다만 이번 연구 성과가 아직은 실험실 수준에서 이뤄져 사업화까진 아직 갈 길이 멀다고 봤다. 산업 현장은 실험실보다 규모가 커 다양한 변수가 발생할 수 있기 때문이다. 연구진은 해당 기술의 상용화를 위한 연구도 진행 중이다.  일산화질소는 매우 다양한 연소시설에서 배출되고 있다. 발전소·산업용 보일러·제철소 등에서 배출되는 NOx의 95% 이상이 일산화질소다. △호흡기 질환 △산성비 △오존 생성 등을 유발한다. 이 때문에 배출량이 세계적으로 엄격히 규제되고 있다.국내에서도 상황은 마찬가지다. 환경부가 발표한 ‘대기환경보전법 시행규칙 개정안’ 등을 보면 지방자치단체는 NOx와 황산화물(SOx)의 배출 허용 기준을 초과할 경우 해당 사업장에 시정조치를 내릴 수 있다. 또 ‘대기관리권역의 대기환경개선에 관한 특별법(대기관리권역법)’도 시행되면서 사업장 오염물질 총량 관리가 의무화됐다.다만 현재 사업장에 도입된 처리 기술은 일산화질소의 단순 제거에만 초점을 맞추고 있어 한계가 명확하다. 연구진은 버려지는 일산화질소 가치에 주목했다. 일산화질소의 높은 반응성을 이용해 적은 에너지만으로 유용 자원인 암모니아를 생산할 수 있으리라는 가능성을 확인한 후 연구에 착수했다.일산화질소는 물에 잘 녹지 않는 성질(비수용성)을 지녔다. 이 때문에 흔히 미세먼지 저감 기술로 활용되고 있는 습식 촉매를 활용한 방식의 적용이 어려웠다. 연구진은 이를 극복하기 위해 기존 철-킬레이트를 포함한 일산화질소 흡수제를 사용하는 방식을 과감히 포기했다.연구진은 대신 기체를 직접적으로 활용하는 방식에 주목했다. 기체를 전극에 주입하는 ‘기체 확산 전극’을 사용, 물질전달 속도를 획기적으로 늘렸다. 연구진은 “공정에 소모되는 화학약품 비용을 줄이고 전기화학 셀 운전 시 발생하는 폐수 처리를 간편화했다”며 “나노 크기의 철 촉매를 전극에 도포해 부반응을 억제하고 암모니아에 대한 생성물의 선택도를 확보했다”고 설명했다.전기화학적 암모니아 생산 성능을 결정하는 중요한 지표인 암모니아 생산 속도는 1236μmolcm-2h-1를 기록했다. 이는 기존의 질소 기체(N2)를 활용한 전기화학적 암모니아 생산 속도 범위인 10μmolcm-2h-1을 100배 이상 넘어선 수준이다.일반적으로 전기화학 반응에선 100%의 순수한 원료 기체가 필요하다. 연구진이 개발한 시스템을 활용하면 일산화질소 가스의 농도를 1~10%까지 낮출 수 있다. 산업현장 적용 범위가 넓을 수 있을 것으로 기대되는 이유다.해당 기술은 암모니아 생산에도 유리하다. 통상적으로 암모니아 생산은 100년 전 독일에서 개발된 ‘하버-보쉬법’을 통해 이뤄졌다. 이 방법은 섭씨 400도 이상의 고온과 200기압 이상의 고압 환경을 요구한다. 그러나 연구진이 개발한 전기화학 시스템은 상온 및 상압 조건에서 암모니아 생산이 가능하다. 공정 설비와 비용 부담을 크게 줄일 수 있는 기술인 셈이다.한국에너지기술평가원·한국연구재단 등의 지원을 받아 수행된 이번 연구 결과는 에너지과학 분야 국제 학술지인 ‘ACS 에너지 레터스(Energy Letters)’에 속표지논문으로 선정됐다. 논문명은 ‘Electro-synthesis of ammonia from dilute nitric oxide on a gas diffusion electrode’이다. 천선정 카이스트 박사과정생과 김원준 창원대학교 교수가 공동 제1 저자로 이름을 올렸다.천 박사과정생은 “최근 대기오염·탄소 중립 등의 이슈가 꾸준히 확산하는 가운데 지속할 수 있는 기술 개발에 대한 중요성이 커지고 있다”며 “대기오염의 원인을 효과적으로 제거하는 동시에 탄소배출이 없는 암모니아 연료를 생산해 새로운 관점으로 환경문제를 해결하고자 했다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230029.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]'왓챠'가 본 '한화 이글스'…"진정성과 가능성, 그 사이"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230184</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230184</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 08:21:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토종 OTT 플랫폼 '왓챠'는 다양한 장르의 '익스클루시브'(독점작) 작품들을 통해 콘텐츠 다각화를 시도해왔다. 특히 '아르센 벵거: 무패의 전설', '알렉스 퍼거슨: 좌절은 없다', '프리미어리그: 지상 최고의 리그', '리버풀 FC: 엔드 오브 스톰' 등 다양한 스포츠 다큐멘터리를 통해 구단의 뒷 이야기와 선수 및 코칭스태프의 솔직한 이야기를 전달하며 화제를 모았다. 익스클루시브로 스포츠 다큐멘터리 포문을 열었던 왓챠는 자체 오리지널 기획을 통해 국내 프로야구 구단을 집중 조명하기에 이른다. 그들이 선택한 구단은 지난 시즌까지 2년 연속 정규리그 꼴지를 기록한 '한화 이글스'다.   '한화 이글스의 팬들은 보살이다'라는 말이 있듯, 리그에서 한화의 위상은 더 떨어질 곳이 없는 최하위에 머물고 있다. 야구장에 온 팬들이 '보살' 인형탈을 쓰고 관람을 해 더 유명해진 이 유행어 안에는 한화 팬들의 자포자기하는 심정이 고스란히 담겨 있다.이처럼 한화는 1999년 우승 이후 '3년 연속 플레이오프 진출'(2005~2007년)과 '한용덕 감독 부임 첫 해 리그 3위'(2018년)를 기록한 시기를 제외하면 캄캄한 암흑기를 벗어나지 못하는 모습이다. 2009년 이후 최하위 6회를 기록한 한화는 지난 2020년 한국프로야구 사상 최다 연패인 18연패를 기록하는 불상사도 기록했다. 지난해 카를로스 수베로 감독이 부임하며 '리빌딩'을 기치로 변화를 예고했지만 결과는 바뀌지 않았다. 10개 구단 중 10위에 머물렀다. 왓챠는 수베로 감독을 선임한 지난 1년간의 시즌을 '한화 이글스: 클럽하우스'에 모두 담아냈다. 스프링캠프, 시범경기, 정규리그 144경기로 이어지는 현장은 물론 클럽하우스 내 프런트 감독, 코칭스태프, 선수 등 모든 인물들의 이야기를 가감없이 촬영했다고 왓챠 측은 설명했다.  그렇다면 왓챠는 왜 한화 이글스를 조명했을까. '한화 이글스: 클럽하우스'를 기획한 이우리 PD는 제작발표회 현장에서 "야구를 몰라도 한화 이글스는 아는 사람이 있을 만큼 이야기거리가 많은 팀이라고 생각했다"며 "특히 지난해는 리빌딩이라는 이름으로 변화를 선언한 해이기에 결과에 상관없이 의미나 재미를 찾을 수 있겠다고 확신했다"고 밝혔다.연출의 차이는 있지만 시즌 전 경기를 포함해 1년 간 구단을 밀착취재하는 형태로 촬영한 스포츠 다큐멘터리는 드문 것이 현실이다. '한화 이글스: 클럽하우스'는 스프링캠프부터 시즌 종료에 이르는 기간 240회 촬영해 3845시간을 약 3시간의 분량(6회분)으로 구성했다. 제작진 입장에서도 방대한 분량을 담아내는 작업은 한화의 성적만큼이나 혹독했던 것으로 알려졌다.'한화 이글스: 클럽하우스'를 담당한 한경수 PD는 "처음엔 전경기를 촬영하기보단 150~160회 촬영할 계획이었다"며 "그런데 막상 촬영에 돌입하고 보니 야구 경기 자체가 예측이 불가능한 데다 클럽하우스에서 발생하는 다양한 상황들을 담아야 했고 어느 것 하나 버리기 힘들었다"고 말했다. 이어 그는 "촬영도 힘들었지만 정리와 편집도 만만치 않았다"며 "방대한 기록을 3시간 남짓한 분량으로만 보여드릴 수 밖에 없는게 더 안타깝다"고 토로했다.  리빌딩을 통한 변화를 선언했을지라도 '만년 꼴지팀'이라는 이미지와 그에 준하는 성적 때문에 구단 내외부의 일상을 보여주기 쉽지 않았을 것이라는 목소리도 나온다. 이에 대해 '한화 이글스: 클럽하우스' 연출을 맡은 박경원 감독은 "제가 지켜본 한화는 팬들을 가장 우선 시 한다고 생각했다"며 "예민한 이야기가 오고 가고 내밀한 상황에서 카메라를 꺼야 하나라는 생각을 할 때도 팬들이 궁금해하는 부분을 충분히 담아달라는 구단 측 자세를 봤을 때 그런 느낌이 들었다"고 회상했다. 한경수 PD는 "사실 구단에서 전폭적으로 협조하지 않았다면 불가능한 촬영"이라며 "프론트, 선수, 감독 모두 올해 리빌딩이지만 지는 야구를 하지 않을 것이라 다짐했고 내부적으로 기대치도 높은 시즌이었다. 하지만 실제 결과는 좋지 않았는데 제작진 입장에서는 그로 인해 발생하는 갈등, 다툼, 눈물 등 과정을 최대한 충실히 기록하려 노력한 콘텐츠"라고 덧붙였다. 오는 24일 1~3부를 공개하는 '한화 이글스: 클럽하우스'는 김태균 선수의 은퇴식으로 오프닝을 시작한다. 이어 수베로 감독의 부임과 맞물린 한화의 리빌딩 과정, 그 안에서 벌어지는 갈등과 이해가 순차적으로 등장할 예정이다. 1년간 한화를 지켜본 박경원 감독, 이우리 PD, 한경수 PD는 올해 기대되는 선수로 각각 임종찬, 하주석 등을 꼽았는데 공통적으로는 "개인과 팀 성장을 위해 그들만의 치열한 야구를 하며 겪는 성장통에 주목해 달라"는 의견이었다.  이를 통해 단순한 스포츠 다큐멘터리가 아닌 팀 성장을 위해 고군분투하는 개인의 노력과 의지를 보여줌으로써, 현 시대를 살아가는 자신과 주변을 응원하고 위로하는 콘텐츠로 봐달라는 것이 왓챠의 메시지다. 이우리 PD는 "야구를 잘 모르는 사람이었는데 1년간 한 구단만을 관찰하며 (야구를 인생에 비유하는) 그 이유를 조금은 알 것 같다"며 "출연자 한 명쯤은 나랑 비슷하다고 느낄 만큼 시청자가 위로받기도 하고 반대로 그들의 야구 인생을 응원하게 될 수 있다. 그들의 시행착오와 작은 성공이 우리네 삶과 똑같다고 느끼기에 한화 팬이 아니거나 야구를 잘 모르시는 분들도 충분히 재미있게 즐기실 수 있을 것"이라고 말했다.한편 왓챠는 오는 24일 '한화 이글스: 클럽하우스'를 1~3회 공개하며, 일주일 후인 31일에 4~6회를 선보일 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이티센그룹·KG에듀원, 클라우드 전문인력 키운다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230050</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230050</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 05:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이티센그룹이 성인종합교육기업 KG에듀원과 공동으로 채용연계형 클라우드 전문인력 양성 사업을 위한 업무협약을 체결했다고 22일 밝혔다.KG에듀윈은 국내 최초 AWS(Amazon Web Services) 교육 파트너십 체결에 이어 GCP(Google Cloud Platform)와도 국내 유일 공인교육 파트너십을 체결한 종합교육기업이다. 이번 협약 후 아이티센그룹과 클라우드 부트캠프 과정을 공식 개설한다.이번 채용연계형 부트캠프는 총 720시간 5개월간 프로젝트 기반으로 진행된다. 교육기획부터 과정개발, 수강생선발, 프로그램 운영, 프로젝트, 실무자 멘토링까지 아이티센그룹과 공동으로 수행한다. 수강생은 교육과정 수료 후 인적성검사, 실무진 기술 면접, 임원 면접을 거쳐 인턴십 또는 정규직으로 최종 선발될 예정이다.아이티센그룹 박경곤 전무(CHO)는 “아이티센그룹의 클라우드 전문인력 양성에 KG에듀윈의 전문 교육프로그램과 교육 콘텐츠가 크게 기여해 줄 것으로 기대하며, 그룹의 DT 역량강화에 촉매 역할을 해주시기를 바란다”고 밝혔다.KG에듀원 이상준 대표이사는 “아이티센그룹과 클라우드 기술인력을 직접 양성하는 만큼 인력 미스매치를 해소하고 국내 SW취업 시장에 좋은 활기를 불어넣어줄 것으로 기대”한다며 “아이티센 그룹뿐만 아니라 국내 많은 기업들과 우수한 인재를 함께 발굴하고 채용 연계형 교육을 통해 IT인프라 시장의 인력난 해소와 미스매치에 따른 기업의 비용을 절감할 수 있도록 교육기업으로서 사회적 책임을 다 할 것”이라고 말했다.한편 클라우드 시장이 성장하면서 전문인력의 양성 역시 중요해지고 있다. 고용노동부 산하 한국기술교육대학교 직업능력심사평가원이 발간한 신기술 분야 인력수급전망 분야·수준별 중요도 분석 보고서에 따르면 올해 클라우드 업계는 전년대비 3.83배의 인력이 필요할 것으로 추산된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT CS, 연매출 1조원 바라보지만 영업이익률은 2%대…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220148</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220148</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 05:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT의 자회사 KT CS가 연매출 1조원대를 바라보고 있지만 영업이익률은 2%대에 그쳤다.KT CS의 사업보고서에 따르면 회사의 연결기준 연간 매출은 2019년 9449억원에서 2020년 9317억원으로 다소 감소했지만 2021년 9657억원으로 다시 증가했다. 하지만 같은 기간 영업이익은 113억-179억-210억원에 그치며 영업이익률은 1.2-1.9-2.2%에 머물렀다. 영업이익률이 낮은 것은 높은 영업비용에 기인한다. KT CS의 2021년 영업비용은 9447억원으로 매출과 비슷한 수준이다. 영업비용을 자세히 살펴보면 '재고자산의 매입' 항목이 4896억원으로 영업비용의 거의 절반을 차지한다. 재고자산은 상품이나 제품과 같이 재고조사에 의해 현재 시점의 재고를 확인할 수 있는 자산을 말한다. 기업이 구매한 소프트웨어 라이선스도 포함된다. 회사는 실적이 연결로 잡히는 자회사들의 재고자산 매입이 반영된 결과라고 설명했다. KT CS의 대표적인 연결 자회사는 KT커머스와 후후앤컴퍼니가 있다. KT커머스는 통합 구매와 기업복지몰 등 기업구매대행(MRO) 사업을 펼치고 있다. 후후앤컴퍼니는 스팸 차단 앱 '후후'를 서비스하고 있다. KT CS에 따르면 연결기준 영업비용 중 재고자산 매입 비용의 약 79%는 연결대상 KT커머스에서 발생했다. KT커머스의 MRO 사업은 각종 물품을 구매해 고객들에게 납품하는 구조이다보니 구매 비용이 다른 자회사에 비해 많이 발생했다는 설명이다.   KT CS의 연결 자회사들을 제외하고 별도기준으로 실적을 따져봐도 영업이익률의 증가폭은 미미하다. 회사의 별도 기준 2021년 매출은 5488억원, 영업이익은 152억원으로 영업이익률은 2.8%다. 같은 기간 영업비용도 5336억원으로 매출과 비슷한 수준이다. 영업비용 중 재고자산의 매입 항목은 1017억원으로 '종업원 급여'(2756억원)에 이어 두 번째로 높다. KT CS의 별도 기준으로 따져봐도 재고자산이 영업비용에서 차지하는 비중이 이처럼 높은 것은 유통사업에서 원인을 찾을 수 있다. 유통사업은 △KT 통신상품 판매 및 KT 플라자·직영매장 운영 △기가지니 등 상품 유통 △모바일 액세서리·음향기기 등 온라인 채널 유통 등으로 구성된다. KT CS 관계자는 "재고자산 매입의 대부분은 유통사업과 관련해 모바일 단말기 및 온라인 상품 매출원가에서 발생했다"고 설명했다. 유통을 제외한 KT CS의 주요 사업은 컨택센터·114·세일즈컨설팅·리서치 등으로 구성된다. 특히 컨택센터는 모 기업인 KT와의 협업이 기대되는 분야다. KT CS는  KT 계열사뿐만 아니라 주요 지방자치단체와 공공기관, 기업, 금융기관 등을 컨택센터 고객사로 확보하고 있다. 컨택센터는 △교환기 △CTI(컴퓨터 기반 통신 통합시스템) △IVR(대화형 음성응답) △전화자동녹음 등이 필수적이다. 컨택센터 사업을 하는 기업들은 각 장비와 라이선스도 함께 제조사로부터 구매해야 한다. 사업 규모가 커지고 상담사가 늘어날수록 비용이 증가할 수밖에 없다.이러한 구조 탓에 KT CS를 비롯해 컨택센터 사업을 하는 기업들은 인공지능(AI) 기반의 챗봇과 보이스봇 등을 적용하며 고객 만족도를 높이면서 궁극적으로 비용 절감까지 노리고 있다. KT도 고객 문의에 빠르게 응대하고 시간대에 구애받지 않고 상담 서비스를 제공할 수 있도록 하기 위해 고객센터에 챗봇과 보이스봇을 적용하며 자동화에 나섰다. 고객들의 단순 문의는 AI 챗봇이나 보이스봇이 응대하고 여러 문의가 섞인 복합 문의에 대해서는 상담사가 응대하는 방식이다. 단순 문의를 하는 고객은 챗봇이나 보이스봇을 이용해 궁금한 점을 빨리 해결할 수 있고 복합 문의를 원하는 고객은 상담사로 연결되는 시간을 절약할 수 있다. 한편 KT CS는 이달초 AICC(AI 컨택센터) 솔루션인 'HiQri'를 출시했다. HiQri는 △옴니채널 상담AP △보이스봇 △챗봇 △상담 어시스트 총 4개의 솔루션으로 구성됐다. 별도 구축 없이 웹에서 즉시 운영이 가능하다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['파트너사 집중 모색' 크래프톤…웹 3.0 생태계 밑그림 구상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230046</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230046</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 04:20:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크래프톤이 웹 3.0 및 대체불가토큰(NFT) 게임 개발을 위한 파트너사 모색에 주력하고 있다. 지난 1월 블록체인 사업 진출을 공식화한 이후 여러 파트너사와 업무 협약을 활발히 진행하는 모습이다. 아직 업무 협약 초기 단계로 아직 구체적인 사업 방향을 내놓진 않고 있지만, 협업 관계사를 확장하고 있는 만큼 곧 웹 3.0 및 NFT 사업 청사진을 내놓을지 주목된다.   23일 크래프톤은 '솔라나'와 블록체인·NFT 게임 및 서비스 디자인과 마케팅을 위한 업무협약을 체결했다. 지난 1월 웹 3.0 및 NFT 사업 진출을 선언한 이후, 서울옥션블루와 엑스바이블루, 네이버제트(제페토) 등에 이어 솔라나와 손을 잡았다. 양사는 블록체인·대체불가토큰(NFT) 게임과 서비스 개발·운영을 위한 협력 관계를 구축하기로 했다. 솔라나는 확장 가능하고 사용자 친화적인 애플리케이션 구축이 가능하도록 만들어진 분산형 블록체인이다. 보안이나 결합성 등을 손상시키지 않으면서 예측 가능한 확장 솔루션을 제공, 개발자들에게 장기적인 빌드를 지원하는 것이 특징이다. 특히 크래프톤은 한 번에 수만 개의 스마트 계약을 처리할 수 있는 단일 '글로벌 스테이트'와 짧은 지연 시간, 1초 미만의 완결성을 제공하는 탈중앙화 시계 '프루프 오브 히스토리'가 솔라나의 성능을 주도하고 있다는 점에 주목했다. 또 빠른 속도와 저렴한 수수료가 강점인 글로벌 고성능 블록체인 중 하나로, 웹 3.0 생태계와 기술에 대한 이해가 높다고 내다봤다. 크래프톤은 이번 협약을 기점으로 블록체인 게임 마케팅, 디자인 등 블록체인 기술과 관련된 협업을 진행한다. 또 공동 투자 협력에 대해서도 합의와 블록체인 분야에 대한 투자 기회를 모색하겠다는 계획이다. 다만, 크래프톤 측은 솔라나와의 협업 방안과 관련해서는 결정된 바 없다는 설명이다. 지난 1월 27일 블록체인 사업 진출 공식화 이후 여러 파트너사와 업무 협약을 진행하고 있는 수준의 초기 단계라는 이유에서다. 크래프톤 관계자는 "이번 협업을 통해 게임의 블록체인 접목에 관련된 인사이트와 노하우를 습득해 사업 전개 속도를 높여갈 예정"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인스타그램 '제품 태그', 일반 이용자로도 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230022</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 03:29:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인스타그램이 일반 이용자들을 대상으로 사진 속에 제품을 태그할 수 있는 기능을 확대한다. 22일(현지시간) 미국 정보기술(IT) 전문매체 &lt;더버지&gt;는 인스타그램에서 상품을 판매하는 비즈니스·크리에이터 계정에만 제공하던 ‘상품 태그’ 기능을 일반 이용자들도 사용할 수 있게 됐다고 보도했다. 해당 기능은 이날부터 시범 운영돼 미국 전체 이용자를 대상으로 순차적으로 확대될 예정이다.지금까지 제품 태그는 주로 크리에이터들이 협찬 콘텐츠 또는 협업하는 사업을 홍보하는 게시물에서 이용됐다. 앞으로는 특정 제품을 홍보하는 콘텐츠가 아니더라도 제품 태그 기능을 사용할 수 있게 된 것이다. 이용방법은 일반 계정 태그 방식과 동일하다. 일반 사용자가 제품 태그를 사용하는 경우에는 팔로워가 해당 제품을 구매하더라도 별도의 수수료를 받게 되진 않는다. 인스타그램 모회사 메타는 해당 기능이 “유저들이 좋아하는 소규모 기업을 지원하도록 하는 게 목적”이라고 밝혔다.인스타그램은 2016년에 이커머스 시장에 뛰어들며 제품 태그 기능을 처음 도입했다. 이후 태그된 제품을 인스타그램 내에서 바로 구매할 수 있는 ‘체크아웃’ 기능을 선보였다. 인스타그램에 따르면 약 160만개의 계정에서 일주일에 최소 1개의 제품이 태그되고 있다.&lt;더버지&gt;는 20억명 이상의 월이용자수(MAU)를 보유한 인스타그램이 제품 태그 기능을 전체 이용자에게 확대해 보다 유기적인 방식으로 제품을 홍보할 수 있는 새로운 시장이 열릴 것으로 예상했다. 현재 인스타그램은 일부 크리에이터들을 대상으로 태그된 제품이 판매됐을 때 일정 수수료를 제공하는 ‘제휴 프로그램’을 시범 운영 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 최초 유럽 생산기지 베를린 ‘기가팩토리’ 본격 가동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230021</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 03:29:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테슬라가 전기차 생산을 위해 독일 베를린 외곽에 지은 ‘기가팩토리’가 본격 가동을 시작했다. 첫 유럽 생산기지를 공식 개장하며 테슬라의 유럽 시장 공략에 속도가 붙을 전망이다.  22일(현지시간) &lt;로이터&gt; 통신 등 주요 외신에 따르면 테슬라는 이날 브란덴부르크주 기가팩토리 개장식을 열고 30명의 고객에게 독일에서 생산된 모델Y를 넘겨주었다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 개장식에서 독일 기가팩토리 가동에 대해 “지속가능한 미래를 향해 한걸음 더 나아가게 됐다”고 밝혔다. 머스크는 내년에 유럽에서 테슬라의 새로운 완전 자율주행(FSD) 소프트웨어의 베타 버전을 출시할 수 있을 것으로 예상하는 한편 규제 승인 여부에 따라 달라질 수 있다고 말했다. 또 현재는 유럽 내 완전자율주행이 매우 어려우며 국가별로 도로 상황이 다르기 때문에 까다로운 주행 환경 개선을 위한 작업이 필요하다고 강조했다.개장식에 참석한 올라프 숄츠 독일 총리는 기가팩토리가 약 2년 만에 완공된 것에 대해 “독일도 빠를 수 있다는 것을 보여줬다”며 “전기 모빌리티가 자동차 산업의 미래를 형성할 것”라고 말했다.머스크는 독일 공장 건설 계획을 2019년 11월에 최초로 공개했지만 코로나19가 전세계 확산되고 현지 규제당국의 허가 승인이 연기되면서 완공이 지연됐다. 아울러 산림훼손을 우려하는 지역 환경보호단체의 반발에 작업이 중단되기도 했다. 개장식이 진행된 당일에도 환경운동가들은 공장 근처의 고속도로 표지판을 타고 내려가는 시위를 벌였다.테슬라는 이 공장에서 연간 최대 50만대의 전기차를 생산할 계획이다. 지난해 독일 폭스바겐의 전세계 전기차 판매량인 45만대를 앞지른 수치다. 또 배터리 공장에서 독일 경쟁사를 능가하는 수준인 연간 50기가와트시(GWh) 이상의 전력을 최종적으로 생산한다는 계획이다. 현지 배터리 생산에 앞서 초기에는 중국에서 독일산 모델Y용 배터리를 수입할 예정이다. 머스크는 이날 테슬라가 자동차 생산을 적극적으로 확대해나가는 과정에서 배터리 생산이 내년의 주요 과제가 될 것이며, 향후 몇 년 동안 제한 요소로 작용할 것으로 예측했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[알파벳, 양자컴퓨팅 스타트업 '샌드박스' 분사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230017</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 03:29:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글의 모회사 알파벳의 양자컴퓨팅 전문 스타트업인 샌드박스(Sandbox AQ)가 분사한다. 22일(현지시간) 미국 &lt;월스트리트저널&gt;등 주요 외신에 따르면 샌드박스는 에릭 슈미트 전(前) 구글 최고경영자(CEO), 벤처 투자사 브라이어캐피털, 세일스포스 창업자 겸 회장인 마크 베니오프의 타임 벤처스, 미국 자산운용사 티로우프라이스로부터 억달러 단위의 투자 유치에 성공했다. 분사와 함께 슈미트가 이사장직을 맡게 됐다.알파벳은 샌드박스 주주로 참여하지 않았다. 잭 히더리 샌드박스 CEO는 구글과의 결별에 대해 “독립이 필요한 회사의 주요 동인은 외부 자본을 유치해 더 빠르게 성장하는 것이었다”며 외부 투자자들의 참여로 회사의 성장이 가속화되기를 바란다고 밝혔다.캘리포니아 팔로알토에 본사를 둔 샌드박스는 2016년에 설립돼 현재 55명의 직원을 두고 있다. 상업용 양자컴퓨팅·인공지능(AI) 도구 등을 개발하는 소프트웨어(SW) 스타트업이다. 통신·금융·의료·공공·컴퓨터 보안 등의 분야에 양자 기술과 인공지능(AI)을 접목한 기업용 서비스형 소프트웨어(SaaS)를 개발하고 있다. 주요 고객사는 소프트뱅크 모바일, 보다폰, 뉴욕 소재의 마운트 사이나이 헬스 시스템 등이다. 양자컴퓨팅은 양자역학에 기반해 연산 속도를 높인 미래형 컴퓨터 기술을 일컫는다. 샌드박스는 이번에 유치한 투자금을 인력 채용에 사용할 예정이다.잭 히더리 CEO는 앞으로 3년간 AI로 양자센서 자료를 분석해 의료 영상을 개선하는 프로젝트를 비롯해 GPS 위성 대신 자기장 추적을 통한 내비게이션을 개발하는 프로젝트 등이 상용화될 수 있을 것으로 자신했다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 샌드박스의 분사가 양자컴퓨팅에 대한 시장의 수요 증가로 설명될 수 있다고 분석했다. 시장조사업체 인사이드 퀀텀 테크놀로지에 따르면 글로벌 양자컴퓨팅 시장 규모는 2029년 약 26억달러(2조8690억원) 규모까지 성장할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클라우드+]‘원로’ 쌍용정보통신도 클라우드 물적분할]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220605</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220605</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 21:14:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[클라우드 업계의 다양한 소식을 알기 쉽게 풀어서 전해드립니다.  지난 2020년 아이티센그룹에 인수된 ‘40년차’ 중견기업, 쌍용정보통신이 클라우드 사업 본격화를 위해 물적분할에 나섭니다. 새로 쪼개지는 회사는 클라우드 기술 전문사로, 쌍용정보통신의 클라우드 사업을 위한 ‘기술적 지원’을 맡는다고 하네요. 1세대 IT서비스 기업, 쌍용정보통신 쌍용정보통신은 역사가 깁니다. 1981년 설립된 국내 1호 IT서비스 회사로, 업계 첫 상장 기업이란 타이틀을 갖고 있는데요. 국방·스포츠·네트워크 시스템통합(SI) 영역에서 성과를 내왔습니다. 평창 동계올림픽, 세계 군인체육대회 등 각종 대회 정보시스템을 구축하고 운영했고요. 삼성SDS·LG CNS·SK㈜ C&amp;C 등 현행법상 대기업SI 참여가 제한되는 공공 소프트웨어(SW)부문에서 사업을 곧잘 따냈었죠. 하지만 지난 2014년 쌍용그룹이 해체되면서 쌍용정보통신의 매출은 내리막길을 걸었습니다. 4년연속 적자에, 구조조정까지 단행해야 했는데요. 우여곡절 끝에 쌍용정보통신은 지난 2020년 동종업체인 아이티센 품에 안겼습니다.현재 쌍용정보통신의 주사업은 클라우드 기반의 IT서비스, 기타 IT용역·유지보수입니다. 지난해 연결기준 매출은 2426억원. 전년대비 약 102% 성장했고요. 영업이익은 64억원으로 흑자전환했고 당기순손실은 11억원으로 전년대비 123억원 줄었습니다. 유형별로 쪼개보면 클라우드 사업은 811억8400만원으로 매출의 39.56%를 차지했습니다. 기타부문매출은 1240억1300만원으로 60.44%였죠. 클라우드 판이 커지면서 경쟁력이 떨어지게 된 SI업계는 너나할 것 없이 클라우드로 발길을 돌리고 있지요. 쌍용정보통신도 예외가 아닙니다.  EBS 패밀리사이트·나이스...‘클라우드’가 견인한 매출 부침 많던 회사가 흑자로 돌아선 데는 클라우드 사업 비중이 커진 덕분입니다. 특히 ‘정부발(發)’ 먹거리가 쌍용정보통신의 매출을 견인하고 있습니다. 지난 2015년부터 쌍용정보통신이 통합 운영해온 EBS패밀리사이트 8개 전체를 기존 IDC에서 퍼블릭 클라우드로 통합·전환하는 대형 사업을 따낸 게 대표적인 사례인데요. 올해도 쌍용정보통신은 EBS 인터넷서비스 운영사업을 맡을 예정입니다. 한국교육학술정보원의 ‘4세대 지능형 나이스 구축 사업’도 1차년도에 이어 2차년도까지 수주하게 됐습니다. 사업보고서를 보면 2019년 300억원, 2020년 456억원, 2021년 1057억원의 계약수주 잔고를 확인할 수 있습니다.행정안전부는 오는 2025년까지 행정·공공기관 정보시스템 1만9개를 클라우드로 옮기는 데 약 8680억원의 예산을 쏟을 예정인데요. 1차 연도였던 작년엔 430개 정보시스템에 대한 발주가 있었고요, 2차 연도인 올해는 2400억원을 들여 2100여개 시스템을 클라우드로 옮깁니다. 5개년짜리 사업이지만 올해, 그리고 내년 가장 많은 예산 투입과 시스템 이전이 진행될 거라고들 하지요.  쌍용정보통신은 정부의 ‘공공 클라우드 전환·통합사업’ 입찰에서 1차 사업을 수주했습니다. 2차 사업은 LG히다찌에 내줬지만 3차 사업을 다시 따내면서 경쟁사인 LG히다찌·대신정보통신 등 중견SI들을 상대로 기선 제압에 성공했다는 평가도 나옵니다. 시장이 열리고 있고 매출도 커지고 있으니 사업을 안 키울 이유가 없겠죠. 2025년까지 인력을 1000명 이상 확보하고 클라우드 매출은 전체의 70%까지 끌어올려서 공공부문 클라우드 1위, MSP에선 메가존클라우드·베스핀글로벌에 이어 3위로 부상하겠다는 게 이 회사가 대외적으로 밝힌 목표입니다. 물적분할해 나가는 사업부, ‘클로잇’은 쌍용정보통신의 지원군 역할을 할 것으로 예상됩니다. 종합하면 쌍용정보통신은 공공기관·기간통신사업자 등의 클라우드 전환사업에 집중하고, 이 이력을 발판 삼아 일반기업·금융 등 다른 분야로도 진출하겠다는 구상인데요. 이전에는 공공사업에 끼지 못했던 대기업들이 일부 대형사업을 중심으로 컨소시엄에 참여하는 등 경쟁이 치열해지고 있고, SI·보안업계가 앞다퉈 MSP 시장에 뛰어들고 있다는 게 쌍용정보통신이 고민해야 할 부분이겠네요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[尹 정부 과학기술 거버넌스, ICT 함께해야…“현행 유지 바람직”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220526</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220526</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 12:29:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다수의 전문가가 차기 정부에서 과학기술 거버넌스 변화를 최소화해 연구개발(R&amp;D) 현장의 혼란을 줄여야 한다는 점에 공감을 나타냈다. 과학기술·교육 통합론보단 정보통신기술(ICT) 분야와 함께 운영되는 현 구조가 더 적절하다는 의견에 힘이 실리는 모습이다.제20대 대통령직인수위원회(대통령직인수위)가 본격적인 활동에 들어선 22일 국회에선 ‘과학기술선도국가를 위한 과학기술 거버넌스 개편 방안’ 토론회가 열렸다. 국민의힘 김영식·이영·조명희 국회의원이 공동으로 개최한 이번 토론회에 참석한 과학기술계 전문가들은 △과학기술정보통신부(과기정통부) 현행 유지 △과학기술부총리제 도입 △대통령 직속 과학기술위원회 설립 방향성 등에 대한 의견을 제시했다. 그러나 대통령직인수위 내 과학기술교육분과에서 유력하게 검토 중인 것으로 알려진 ‘과학기술교육부(가칭) 신설’이 적절하다고 언급한 전문가는 단 한 명도 없었다.토론 참석자들은 과학기술 거버넌스 개편의 수단·방법 면에서 견해 차이를 보였다. 과학기술 진흥을 위한 효율적 측면에서 현 구조를 일부 조정할 필요가 있다는 주장이다. 그러나 부처 통합과 같은 대규모 변화보다는 권한 강화·제도적 지원·규제 완화 등이 더 시급하다고 봤다. 또 정권이 교체되는 5년마다 과학기술 분야가 ‘대수술’을 겪는 데 따른 부작용에 대해 안타까움을 나타내기도 했다.실제로 과학기술부처는 5년마다 개편의 대상이 되는 수난사를 겪어왔다. 김대중 정부 때 과학기술부(장관)를 노무현 정부 시절엔 부총리로 끌어올렸다. 그러나 이명박 정부에선 교육인적자원부(부총리)와 과학기술부를 통합해 장관급으로 부처를 격하시켰다. 박근혜 정부에선 이를 분리해 교육부는 다시 부총리급으로, 과학기술은 ICT와 합쳐 미래창조과학부(장관)로 만들었다. 문재인 정부에선 박근혜 정부의 과학기술부처 구조를 대부분 승계하고 일부만 바꿔 현재의 과기정통부로 운영 중이다.고진 한국메타버스산업협회 회장은 이에 대해 “우리나라는 그간 부총리·행정 위원회·전략본부·국가과학기술자문회의(이하 국가과기자문회의) 등 매우 다양한 과학기술 거버넌스를 경험했으나 모두 잘 운영되지 못했다”며 “10~15년 지탱한 조직이 없어 문제가 있었는지, 아니면 잘 운영될 수 있었는데 변화한 것인지조차 모르고 있다”고 지적했다.윤지웅 경희대 교수도 과학기술 부처 개편이 편익보단 비용이 많이 든다는 입장이다. 그는 “조직은 이론적으로 정책수단에 불과한데, 조직을 개편하면 자리를 잡는데 2년의 세월이 걸린다”며 “변화에 따른 불확실성이 연구 현장에 미치지 않기 위해서라도 조직을 안정적으로 운영해야 한다”고 강조했다. 새로운 형태의 부처가 자리 잡는 걸리는 시간 동안 정권 초기 세웠던 목적이나 추진력이 떨어져 당초 계획했던 효과를 보지 못할 수 있다는 우려다.윤 교수는 여기에 더해 세계적인 R&amp;D 흐름을 고려하더라도 현재 과기정통부 체제가 유지될 필요가 있다고 봤다. 그는 “세계는 지금 융합의 시대”라며 “철학·심리학에서도 프로그래밍을 배우는데, 과학기술이 ICT와 구분해 운영하는 것은 맞지 않는다. 10년간 유지했던 부처를 분해해 떼고 붙이는 것은 연구 현장의 불확실성만 키우는 것”이라고 말했다. 윤 교수는 또 토론회 이후 기자와 만나 “교육과 과학기술의 통합 운영은 개편의 명분도 없다”고 했다. 과학기술교육부 신설보단 현행 유지가 더 적절하단 입장을 명확히 한 셈이다. 그는 교육과 통합해 부처를 개편하기보단 대학에서 이뤄지는 R&amp;D의 창의성을 높이기 위해 규제를 개혁하는 ‘정책 다이어트’가 더 필요하다고 봤다.  이날 토론회에선 과학기술 거버넌스의 시스템보다 윤석열 제20대 대통령 당선인의 의지가 더 중요하다는 의견도 제시됐다. 박영일 이화여대 교수는 “과학기술 거버넌스에서 가장 중요한 점은 바람직한 미래를 보장하는 시스템”이라며 “대통령의 과학기술 리더십 구현이 담보돼야 한다”고 말했다. 과학기술 거버넌스의 지휘자 역할을 대통령이 맡아야 행정력과 실행력이 갖춰진다는 설명이다.박 교수는 또 대통령 직속 국가과기자문회의가 문재인 정부에 들어서 한 차례도 대통령과의 회의를 진행하지 못했다는 점을 꼬집기도 했다. 그러면서 윤 당선인의 의지가 무엇보다 중요한 시기라고 피력했다.차기 정부에서 이뤄졌으면 하는 과학기술 거버넌스의 구체적 의견도 다수 제기됐다. 이주연 아주대학교 교수는 “과학기술부총리를 도입하고 현재 혁신본부를 혁신전략본부로 격상해 미래비전과 전략을 디자인해야 한다”고 제안했다. 이와 함께 △첨단과학기술육성법 제정 △연구개발 프리존 도입 △국가연구개발인재개발원 등이 필요하다고 봤다. 정명애 을지대학교 교수는 기획재정부 연구개발담당관이 대통령 직속 과학기술위원회에 파견해 예산 결정의 실행력을 갖추는 구조가 마련돼야 한다고 주장했다.전문가들은 다만 ‘뜨거운 감자’로 떠오른 과학기술부총리 도입이나 대통령 직속위원회 설립에 관해선 조금씩 엇갈리는 견해를 보였다.박 교수는 과학기술부총리와 국가과학기술위원회가 서로 상충 될 수 있어 신중한 접근이 필요하다고 주장했다. 정회수 한국해양과학기술원 책임연구원은 과학기술부총리가 △NST이사장 △국가과기자문회의 부의장 등을 모두 겸직하는 형태로 구성돼야 한다는 입장이다.윤 교수는 국가과학기술위원회와 국가과기자문회의가 모두 필요하다고 설명했다. 그는 “당선인이 생각하는 국가과학기술위원회는 정책을 잘 추진할 수 있는 한쪽 귀로, 국가과기자문회의는 민간의 의견을 잘 들을 수 있는 귀로 만들어야 한다”며 “이를 온몸으로 지원할 수 있는 현 과기정통부는 안정적으로 가져가는 게 작은 정부와 대한민국의 미래를 준비하는 윤석열 정부의 키워드가 되지 않을까”라고 말했다.토론회를 주최한 김 의원은 “정권 초기의 혼란을 방지하고 윤석열 정부의 성공적인 과학기술 정책 추진을 위해 세미나 핵심내용을 당선인과 인수위에 잘 전달하겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['인앱결제강제금지법' 시행에도 게임·웹툰업계 관망하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220302</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220302</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 12:29:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글·애플 등 앱 마켓 사업자의 특정 결제 방식 강제를 금지하는 일명 ‘인앱결제강제금지법(개정 전기통신사업법)’이 시행됐지만, 게임·웹툰 등 관련 업계에선 관망하는 모양새다. 구글이 한국에만 제 3자 결제 시스템 도입을 허용했지만, 당장 새로운 시스템을 적용하기 쉽지 않은 데다 적용할 유인도 크지 않아서다. 이와 함께 웹툰업계에선 이해관계자간 수수료율 배분 등 새로운 가격 정책 마련에 대한 고민이 더 큰 것으로 전해진다.구글은 2020년 9월 기존 게임 사업자 외 ‘디지털 콘텐츠’ 사업자에게도 ‘인앱결제(앱 마켓 사업자가 개발한 결제 시스템을 사용하도록 하는 것)’를 의무화하겠다고 발표했다. 이에 ‘인앱결제강제금지법’이 2021년 8월 국회 본회의에서 통과됐고, 후속조치로 방송통신위원회(방통위)가 마련한 시행령이 국무회의를 통과하면서 지난 15일부터 해당 법이 본격 시행됐다. 하지만 게임·웹툰 등 관련 업계는 이를 관망하고 있다. 일단 원래부터 인앱결제를 통해 구글에 수수료를 내왔던 게임업계에선 구글의 인앱결제 강제가 큰 이슈이긴 하지만 현재와 크게 상황이 바뀌지 않을 것으로 보고 있다.게임사들은 앱 마켓 사업자인 구글과 함께 서비스 생태계를 구축해왔기 때문이다. 이로 인해 ‘글로벌 원빌드(Global One Build)’ 전략을 원활하게 가져갈 수 있었다. 글로벌 원빌드는 하나의 게임 버전으로 다양한 국가의 언어를 지원해 해외로 진출하는 게임업계 전략이다. 비용 절감 효과도 있다. 구글은 앱 마켓 사업자로서 유통·서비스 제공 등을 통해 이러한 전략을 도왔다. 또 구글은 그간 게입업계에 글로벌 진출·중소개발사 성장 등을 지원해왔다. 게임업계 관계자는 22일 “구글의 결제 정책이 인앱결제 환경에 엄청난 큰 변화를 가져오는 건 맞지만 당장 개발사가 서비스를 변경 적용하는 건 다른 문제다”면서 “글로벌 서비스인데, 한국에서만 변화된 부분을 새롭게 만들어야 하니 제 3자 결제 시스템 도입을 통해 수수료를 줄일 수 있다고 하더라도 주저할 수밖에 없다”고 전했다. 구글은 세계에서 처음으로 한국에서 통과된 인앱결제강제금지법에 따라 ‘개발자가 선택한 결제 시스템’인 제 3자 결제 시스템 도입을 한국에만 허용했다.그런데 현장에서 인앱결제강제금지법이 환영받지 못하는 이유는 이 제 3자 결제 시스템 도입으로 인한 수수료 인하 효과가 크지 않다는 점도 있다. 게임업계 다른 관계자는 “현재 상황에서 결제 시스템을 바꾼다고 한들 크게 이득이 날 것 같지 않다”고 말했다.제 3자 결제 시스템 역시 구글 앱 안에서 결제가 이뤄지는 것으로 수수료율이 최대 26%다. 기존 구글 결제 시스템인 인앱결제 수수료율은 최대 30%다. 4%포인트(p) 밖에 차이가 나지 않는다. 결제 수수료를 뺀 입점 수수료만을 받는 개념으로 해석할 수 있다. 결국 제 3자 결제 시스템을 도입하더라도 앱 개발사가 신용카드 등 결제 수단에 따른 수수료·전자지급결제대행사(PG) 수수료 등을 내면 수수료율이 30%를 넘어갈 수 있다. 이 때문에 제 3자 결제 시스템 도입이 허용됐음에도 수수료율이 과도하다는 불만이 나오는 것이다.물론 구글 입장에선 제 3자 결제 시스템을 쓴다 하더라도 구글 플레이스토어를 통해 다운로드를 받는 것이고, 이에 구글이 보안이나 UI·UX(사용자인터페이스·사용자경험) 등에 대한 관리를 해주기 때문에 수수료가 붙는 건 당연하다는 설명이다.이 외에도 제 3자 결제 시스템을 앱 개발사가 자체적으로 마련하려면 개발 리소스가 많이 든다는 문제도 지적된다. PG사 제휴뿐 아니라 다양한 결제 수단을 하나하나 얹어야 해서다. 더불어 제 3자 결제 관련 솔루션을 제공하는 사업자들이 4%의 수수료율로 상품을 구성해 이 시장에 비집고 들어올 유인도 크지 않다는 분석이 나온다. 다만 구글 인앱결제 시스템에 없는 상품권·간편결제 등 다양한 결제 수단을 제공한다면, 경쟁력이 있을 것으로도 보고 있다.이에 관련 솔루션을 출시한 곳들이 있다. 빌링 시스템을 제공하는 ‘페이레터’는 지난달 통합 인앱빌링 솔루션 ‘페이레이즈’ 서비스를 시작했다. 개발사들에 신용카드·휴대폰 소액결제·상품권 결제 등 통합결제 SDK(소프트웨어 개발 키트)를 제공해 다양한 결제 수단을 한번에 적용할 수 있게 한 것이다. ‘네이버클라우드’ 역시 게임 개발 SDK·인증·결제·운영·통계·고객지원 등 다양한 게임 운영 도구들을 제공하는 게임 통합 운영 서비스인 ‘게임팟’에 외부 결제 서비스를 추가하기 위해 다날과 업무협약(MOU)를 맺었다.이들 업계에 따르면 관련 문의는 많이 들어오고 있지만, 아직 많은 곳들이 업계 눈치를 보며 망설이고 있는 것으로 전해진다. 특히 규모가 작은 업체와 콘텐츠 업계에서 관심을 보이고 있다고 한다. 콘텐츠 업계에서 관심을 보이고 있는 건, 기존엔 구글에 수수료를 물지 않고 있었기 때문이다.웹툰업계는 이와 함께 새로 생긴 이 수수료를 누구에게 어떻게 내도록 할 것인지를 두고도 큰 고민에 빠졌다. 새로운 시스템을 적용하는 데 따른 공수는 차치하고, 가격 정책 자체도 새롭게 만들어야 해서다. 예컨대 지금까진 소비자가 100원짜리 쿠키(이용권)를 구매한다면 앱 개발사인 웹툰 플랫폼 사업자와 창작자만이 소비자로부터 받은 수익을 나누고 있었다. 하지만 이젠 구글에게도 나눠줘야 하는 것이다. 만약 콘텐츠제공사업자(CP)를 끼고 있는 창작자라면 배분받는 수익이 더욱 줄어들 수밖에 없다. 이에 소비자 가격 인상도 우려되고 있다. 물론 소비자들이 웹 페이지 자체에서 결제하고 앱 내에서 소비하는 것은 가능하다. 그러면 사업자는 구글에 수수료를 내지 않아도 된다. 하지만 모바일 소비 방식이 대세인 상황에서 그렇게 까지 불편을 감수하고 서비스를 이용할 소비자는 많지 않을 것으로 보고 있다. 게다가 구글은 다른 결제 수단으로 연결될 수 있는 웹 페이지에 직접 연결하는 ‘아웃링크’를 막고, 이용자가 앱 외부에서 디지털 상품을 구매하도록 독려하는 표현을 하는 행위도 금지했다.그럼에도 웹툰업계 역시 관망하고 있다. 웹툰업계 관계자는 “구글에서 확고하게 얘기했다가 업계가 반발하고 정부 차원에서 나서니까 또 주춤했다가, 그래도 또 수수료 받아야 된다고 선언을 하니 법적으로도 정부 차원에서도 이게 제재가 안 되는구나 하는 생각이 들어 사실 업계에선 한숨이 날 수밖에 없는 상황”이라면서 “그냥 계속 주시하고 있는 단계”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신한은행이 밀어주는 엠블 동남아 전기차사업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220400</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220400</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 10:19:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신한은행이 동남아시아에서 블록체인 모빌리티 플랫폼을 운영 중인 엠블(MVL)을 든든하게 밀어주고 있다. 캄보디아에선 정부 당국에 눈도장을 찍어 사업 확대에 긍정적 영향이 예상된다.22일 엠블에 따르면 지난 17일 캄보디아의 수도인 프놈펜 센속 지구에서 개최한 '어니언 메가스테이션(ONiON MegaStation)' 공개 행사에는 포우 말리(Pov Maly) 캄보디아 공공사업교통부 차관, 김남수 신한캄보디아은행 법인장, 우경식 엠블 대표를 비롯한 각계의 인사가 참석했다.메가스테이션은 도심형 전기차 충전소 겸 커뮤니티 센터다. 엠블의 현지 자회사 어니언 모빌리티(ONiON Mobility)가 자체 생산하는 전기삼륜차 어니언(OniON) T1을 판매한다. 메가스테이션에선 차량의 시운전이 가능한 쇼룸과 수리 및 유지보수, 배터리 교환 및 충전 서비스를 24시간 제공받을 수 있다. 이와 함께 3곳의 허브 스테이션도 공개돼 운전자들이 프놈펜 시내 곳곳에서 배터리를 쉽게 교환할 수 있다.오토바이는 캄보디아의 주요 교통수단이자 '이동오염원'이다. 이에 캄보디아 공공사업교통부(MPWT)는 전기자동차 정책 개발을 위한 범부처 워크숍을 조직했다. 2050년까지 전기오토바이 사용량을 70%까지 늘리려고 한다. 포우 말리 차관은 "현재 프놈펜 시내에서 어니언 모빌리티의 전기차량이 빠르게 보급되며 캄보디아의 교통 인프라 및 환경 개선, 드라이버의 수익 향상에 많은 성과를 보이고 있다"고 치하했다.엠블은 '제로 수수료'로 동남아 택시업계와 고객들을 유입한 데 이어 최근 친환경 정책과 맞물려 성장세를 이어가고 있다. 승차공유(Ride-Hailing) 서비스인 타다(TADA)는 약 15만 이상의 드라이버와 110만명 이상의 승객을 보유하고 있다. 자회사 어니언 모빌리티를 통해서는 차량 생산과 판매, 충전 인프라 건설 등을 추진하고 있다. 캄보디아 현지에 전기차 공장을 설립하고 친환경 차량의 양산 시스템을 구축했다.또 엠블은 태국석유공사 캄보디아 지사(PTT Ltd), 프랑스 글로벌 에너지 회사인 토탈(Total Energies), 현지 기업형 슈퍼마켓인 페어 플러스 슈퍼마켓(Fair Plus Supermarket), 서클 케이 마켓(Circle K Market) 등과 파트너십을 체결해 전기차량의 고속화 및 충전 인프라 확충 등을 추진 중이다.우경식 엠블 대표는 "어니언 T1을 통해 앞으로 캄보디아 및 동남아 여러 국가에 친환경 모빌리티 서비스를 지속 확장해나가겠다"며 "그간 구축한 모빌리티 서비스와 블록체인 간 연계성을 강화하여 동반 성장하는 토큰 이코노미 모델을 선보이겠다"고 강조했다.신한은행에 있어서 동남아는 전략적 지역이다. 신한베트남은행의 순이익은 1292억원으로 신한은행 해외법인 중 가장 많다. 신한캄보디아은행의 순이익은 캐나다, 유럽, 카자흐스탄보다 높다. 지난해 신한캄보디아은행의 순이익은 지난해 201억원으로 전년 동기(159억원) 대비 26.7% 증가했다.신한은행과 엠블의 캄보디아 협동 공략이 가속화하는 이유다. 최근 엠블은 신한은행과의 전략적 제휴를 통해 캄보디아 택시 운전자를 위한 데이터 기반 대출 상품을 출시했다. 전자지갑을 공동 개발해 고객 결제수단으로 적용하고 있다. 김남수 신한캄보디아은행 법인장은 "엠블과 신한은행의 전략적 제휴를 기반으로 캄보디아 시장에서 양사의 협력을 확대하고 친환경 정책 및 교통수단 개발에 기여할 수 있기를 기대한다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>