<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Apr 2022 06:30:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[유니콘 '리디'…고평가받은 '만타'의 경쟁력은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280044</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280044</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 04:20:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘리디’가 국내 콘텐츠 플랫폼 스타트업으론 처음으로 ‘유니콘(기업가치 1조원 이상 비상장 기업)’에 등극했다. 특히 투자자들은 ‘만타(Manta)’의 성장성을 높이 평가했는데, 만타는 북미 시장에서 네이버·카카오 등과 경쟁 중인 웹툰 서비스다. 만타의 경쟁력으론 구독형 결제방식, 리디만의 IP(지적재산)를 활용한 MZ세대 타깃 여성향 장르 웹툰 제공 등이 꼽힌다.지난 2월 리디는 다수의 투자사로부터 1200억원 규모의 투자 유치 계약을 체결했다. 투자는 싱가포르 국부펀드인 싱가포르투자청(GIC)이 주도했다. 그 외 산업은행·엔베스터·에이티넘인베스트먼트가 참여했다. 투자 유치 과정에서 리디는 1조6000억원의 기업가치를 인정받으면서 유니콘이 됐다. 특히 첫 해외 투자 유치라는 점에서 의미있는데, GIC는 리디의 글로벌 웹툰 구독 서비스 만타의 성장성을 높이 평가해 투자를 단행했다. 기존 투자사인 산업은행·에이티넘인베스트먼트도 리디가 K-콘텐츠의 기세를 몰아 글로벌 기업으로 크게 성장할 거라는 확신으로 후속 투자에 참여했다.만타는 2020년 11월 북미 시장 출시 이후 4개월만에 미국 구글 플레이스토어 만화 카테고리 1위에 오른 바 있다. 출시 1년만인 지난해 11월엔 300만 다운로드 수를 기록했고, 지난 1월 기준 누적 다운로드 수는 400만 건이다. 이달 기준 만타 앱이 1위를 차지한 국가는 구글 플레이스토어(만화 카테고리) 총 16개국, 애플 앱스토어(도서 카테고리) 총 9개국이다. 만타의 성장 요인으론 3가지가 꼽힌다. △구독형 결제방식 △북미 MZ세대 타깃 여성향 장르 △웹소설 IP를 웹툰화한 ‘노블코믹스’ 전략 등이다.많은 웹툰 서비스들이 회차별 결제가 가능한 ‘단건 결제’ 방식을 채택하고 있는데 반해, 만타는 처음부터 ‘구독 결제’ 방식으로 서비스를 시작했다. 넷플릭스 등 글로벌 이용자들에게 인기 있는 OTT(온라인동영상서비스) 서비스에선 구독 결제 방식이 일반화돼 있는 데 따른 것이다. 글로벌 시장에 진출한 웹툰 서비스들 가운데 후발주자였기 때문에 가능했던 것이기도 하다. 결제 방식은 웹툰 서비스 제공 플랫폼뿐 아니라 콘텐츠제공자(CP)·창작자 등 다양한 이해관계자들과의 수익 배분 등 계약과 연관된다. 이 때문에 기존 서비스들이 갑자기 수익모델을 바꾸는 건 쉽지 않다. 현재 만타의 월 구독료는 3.99달러(약 4900원)다. 웹툰 이용자들 입장에선 부담이 많이 줄어드는 셈이다. 회차별 가격이 100~300원 정도 하더라도 연재 기간이 1~2년을 넘어가는 것들도 있기 때문에 한 번 보기 시작하면 몇 만원을 훌쩍 넘기기 때문이다. 이러한 구독 방식에 더 익숙한 북미 MZ세대를 타깃으로 한 콘텐츠를 공급하고 있는 것도 만타의 성장 요인 가운데 하나다. K-POP·K-콘텐츠 등의 인기가 K-웹툰으로 확대됐는데, 특히 만타가 다루는 장르가 로맨스·판타지·드라마·BL(Boy's love) 등 여성향이다 보니 인기를 끌었다는 분석이다. 기존엔 마블코믹스·DC코믹스 등의 히어로물이 북미에서 인기를 끌었지만, 여성향 장르가 빈틈을 비집고 들어가 웹툰 장르를 다양화함과 동시에 좋은 반응을 얻고 있는 것으로 전해진다. 실제 네이버웹툰의 경우도 북미에서 높은 사랑을 받고 있는 작품들이 ‘여신강림’, ‘재혼황후’ 등 로맨스·판타지 장르다.북미는 웹툰 주요 수출국이기도 하다. 한국콘텐츠진흥원의 ‘2021 웹툰 사업체 실태조사’에 따르면 국내 웹툰의 해외 수출 국가별 비중은 △일본(31.8%) △중국(홍콩 포함 23.4%) △북미(15.7%) 순이다.만타는 네이버·카카오 등의 주요 웹툰 플랫폼들보다 작품 수는 적지만, 여성향 장르에 집중하며 타깃층을 명확히 한 것이다. 여기엔 리디가 축적해온 경험이 녹아들었다고 볼 수 있다. 2009년 처음 선보였던 ‘리디스토리’는 로맨스·판타지 장르 웹소설을 제공하는 서비스였다. 2015년엔 BL 장르 웹툰 회사 ‘만두코믹스’에 투자하며 여성향 장르를 확장한 바 있다.  이러한 노하우를 기반으로 ‘노블코믹스’ 전략을 펼치고 있다. 인기 있는 웹소설 IP를 가지고 웹툰화하는 것이다. 그간 리디에서 연재한 작품들의 매출이나 별점·리뷰 등을 분석해 검증된 작품 IP들을 활용한다. 특히 웹소설 IP를 활용하는 건 탄탄한 스토리를 갖고 있기 때문이기도 하다. 대표적으로 인기를 모으고 있는 IP들이 △상수리나무 아래(Under the Oak Tree) △마귀(Lady Devil) △ 참아주세요, 대공(Finding Camellia) 등이다. 현재 리디가 자체적으로 보유한 웹소설·웹툰 콘텐츠는 26만개다.나아가 리디는 웹소설의 웹툰화뿐 아니라 애니메이션화·게임화 등까지도 기대하며 사업 전략을 펼치고 있다. 이를 위해 △애니메이션 스트리밍 서비스 ‘라프텔’ 인수(2019년) △IP 콘텐츠 허브 ‘오렌지디’ 설립(2020년) △웹소설 전문 출판사 ‘에이시스미디어’ 인수(2020년) △게임 퍼블리싱 전문기업 ‘디투씨(D2C)’ 인수(2020년) 등을 진행한 바 있다. IP 활용 대표 사례론 △‘상수리나무 아래’ 영어 버전의 글로벌 OST 발매 △리디북스 BL소설 부문 대상 수상작 ‘시맨틱 에러’의 애니메이션화·드라마화 등을 들 수 있다. 아울러 지난달엔 프리미엄 웹소설 브랜드 ‘블랙엔’을 론칭하고 2030 팬덤을 보유한 작가들의 작품을 독점 연재해 슈퍼IP를 만들겠다고도 밝혔다. 새로운 시도도 진행 중이다. 지난 1월 엔터테인먼트 기업 클로버게임즈와 모바일 게임 ‘로드 오브 히어로즈’의 웹툰화 계약을 체결해 리디뿐 아니라 만타에 연재하기로 했다.  리디 관계자는 “대부분 자체 IP를 갖고 리디에서 인기 있는 작품들을 글로벌로 가져가고 있다”면서 “특히 요즘 MZ세대들은 콘텐츠나 문화적인 것에 대한 경계가 많이 없어 국내외로 인기 있는 작품들이 통하고 있다”고 전했다.  다만 아직까진 만타가 수치적으로 매출에서 유의미한 성과를 내고 있는진 알 수 없다. 마케팅 등 투자 비용을 쏟아 지금의 성장세를 키워야 하는 시기이기도 하다. 현재까지 전자공시시스템에 공시된 리디의 실적에서 2019년·2020년 잡힌 해외 매출은 전자책 단말기 ‘리디페이퍼’의 대만 등 수출 실적이 포함된 것이다. 앞서 리디는 10년만인 2020년 흑자전환했으며, 2021년 3분기 누적 매출은 1491억원으로 역대 최대치를 기록했다. 아직 2021년 전체 매출은 공개하지 않고 있고, 2020년 매출은 1556억원이었다. 리디의 따르면 실적 성장은 노블코믹스 전략에 따른 웹소설·웹툰 소비의 동반 상승 등이 주도했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['전기차'가 수만명 생명 구한다는 美폐협회의 자신감…근거는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010222</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010222</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 02:53:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 전기자동차와 청정 전력망으로의 대전환이 앞으로 수십 년에 걸쳐 미국에서 수만 명의 생명을 구할 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 미국폐협회(ALA)가 최근 발표한 보고서에 따르면 자동차 배기관과 전력 발전소의 오염 감소로 2050년까지 11만 명의 조기 사망을 예방할 수 있다. 아울러 278만 건의 천식 발작을 예방할 수 있고 1340만일의 손실노동일을 줄일 것으로 나타났다. 돈으로 환산하면 1조2000억달러(약 1456조8000억원)에 달하는 공중 보건 증진 효과가 발생한다. 그러나 이 전망치는 2035년까지 미국에서 판매되는 모든 승용차 신차가 전기차로 전환되고 2040년까지는 모든 중형차가 전기차로 바뀐다는 가정하에서 가능하다. 나아가 모든 차량이 화석 연료를 전혀 사용하지 않아야 한다. IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 미국에서 2억8000만대 가량의 차량이 운행 중인데 이렇게 짧은 기간 내에 이를 모두 전기차로 교체하는 것은 사실상 불가능해 보인다고 지적했다. 전기차가 인기를 얻고 있는 것은 사실이나 지난해 미국에서 판매된 신차 중 전기차의 비중은 3%에 불과했다. 그럼에도 불구하고 보건 전문가들은 대기 오염을 최소화해 대중에게 안전한 환경을 반드시 보장되어야 한다고 강조한다. 소아과 의사이자 ALA의 자원봉사자인 아피프 엘하산 박사는 “모든 아이들이 안전한 곳에서 놀고 성장할 권리가 있으며 이것은 너무나 당연한 사실”이라고 강조했다. ALA에 따르면 미국인의 40% 이상이 건강에 유해한 수준의 대기 오염에 노출되어 있다. 그리고 이 오염물질은 암, 심장마비, 뇌졸중, 폐 질환과 연관이 있는 것으로 알려졌다. 예를 들어 어린 아이들의 폐 발육 장애로 이어져 평생 고통받을 수 있다. 또 ALA는 유색인종이 심각한 수준의 오염 물질에 노출될 가능성이 백인에 비해 3배나 더 높다고 밝혔다. 이번 보고서에서 ALA는 운송과 전력 부문에서 화석 연료 사용을 단계적으로 줄여나가는 것이 대기 중 오염 물질에 미치는 영향에 대해 조사했다. 검댕, 스모그 생성 질소산화물, 휘발성 유기화합물, 배기관과 굴뚝에서 발생하는 이산화항 등이 해당된다. 이와 더불어 비(非)배기가스 배출 물질에 대해서도 조사했다. 타이어나 브레이크 패드 등으로 인해 도로와 차량 간 마모가 발생하며 공기 중으로 유입되는 오염 입자가 그중 하나다. 이러한 비배기가스 배출 물질은 전기차에서도 발생하며 지속적으로 대기 오염을 유발하는 요인으로 꼽힌다. 장기적으로 건강한 환경 조성을 위해 대중교통의 이용 장려와 걷기 좋은 도시 환경의 조성이 중요하다는 점을 보여주기도 한다. 최근 독일 항공 우주센터는 자동차를 전기자전거, 전동스쿠터와 같은 친환경 모빌리티로 대체하는 것도 온실가스 오염을 크게 줄일 수 있는 하나의 방법이라는 연구 결과를 내놓기도 했다.조 바이든 미국 대통령은 자동차와 트럭의 배출가스 감축을 통해 기후변화에 대응하려는 대책을 여러 차례 발표한 바 있다. 바이든 대통령은 2030년까지 미국에서 판매되는 신차의 절반을 전기차 또는 하이브리드 차로 교체하겠다는 목표를 설정했다. 2035년까지는 미국 전력망 전체가 탄소중립에 도달하겠다고 선언하기도 했다. 지난해 12월에는 전기차 공급망 개선과 중국에 대한 산업 의존도를 낮추기 위해 60억달러(약 7조3000억원)의 예산을 배정하기도 했다. 지난달 30일(현지시간)에는 재생 에너지와 전기차 배터리 생산에 필수인 광물의 채굴과 가공을 늘리기 위해 국방생산법(DPA)을 발동한다고 발표했다. 최근의 전기차 수요 증가, 글로벌 공급망 차질, 러시아의 우크라이나 침공 등으로 가격이 오른 리튬, 니켈, 흑연, 코발트, 망간 등이 적용 대상에 추가된다. 궁극적으로 기후변화를 가속화하는 교통과 전력망에서 발생하는 오염원을 줄이겠다는 의도다. 앞서 지난달 200개가 넘는 환경단체 등은 바이든 대통령에게 서한을 보내 재생 에너지 생산과 사용을 증진할 수 있도록 DPA를 발동할 것을 요청한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]'킥고잉'은 왜 '도시'에 전동킥보드가 필요하다고 할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010325</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010325</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 01:05:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“테헤란로에 굉장히 많은 차들이 다니는데 이 가운데 70% 이상은 승용 자동차예요. 얼추 절반 이상은 혼자 타는 거거든요. 1.5톤이 넘는 육중한 기계 덩어리가 이 넓은 도로를 점유하면서 사람이 끼어들지 못하게 하며 달리는 거죠. 이런 식으로 계속 도시가 발전할 수 있느냐 하는 의구심이 듭니다. 너무 큰 얘기지만 탄소중립을 실현할 수도 없고요.”지난달 23일 서울 강남구에 위치한 사무실에서 만난 최영우 올룰로 대표는 전동킥보드가 도시에 꼭 필요한 이동수단인 이유를 설명하며 이같이 말했다. 올룰로는 전동킥보드 공유서비스 ‘킥고잉’을 지난 2018년 국내에 처음 선보인 회사다. 의구심은 그의 이력으로부터 시작됐다. 그는 오랜시간 현대자동차에서 커넥티드카 소프트웨어 연구를 했다. 자동차를 더 편안한 이동 수단으로 만드는 일을 하던 그는 이 세상이 너무 자동차를 위한 것만이 아닌가 하는 생각이 들었다. 자동차가 주는 사회적 불편함은 무엇이고, 그걸 찾아 해결해보고 싶었다. 왜 전동킥보드였을까. 작고 에너지 효율적인 이동 수단이라 도시에 꼭 필요하다는 생각에서다. 또 이동 문화를 선도할 수 있는 2030 계층에게 매력적일 수 있는 이동 수단으로 시장에 진입하는 게 적합하다고 판단했다. 물론 전동킥보드만 고집하는 건 아니다. ‘삼천리자전거’로부터 투자를 유치한 올룰로는 전기자전거 공유서비스도 준비 중이다. 그는 걷는 것도 좋은 이동 수단이라고 강조했다.자동차만을 위한 도시가 아닌 좀 더 활기찬 도시를 만들고 싶다는 것이 그의 바람이다. 최 대표는 “지금은 사람들이 내 주변에 어떤 상점이 있고 어떤 시설이 있고 도시가 어떻게 돌아가는지 잘 모른다”면서 “집 지하 주차장에서 나와 회사나 상점 지하 주차장으로 들어가 다시 집으로 가는 것이 바람직한 도시의 모습이냐는 의문이 있다”고 말했다. 이어 “도시의 어떤 고유한 문화가 생겨야 사람들이 더 모이고 독특한 도시가 만들어지고 발전을 더 할 수 있지 않을까 한다”고 덧붙였다.예컨대 말하자면 파리의 ‘15분 도시(La ville du quart d’heure)’다. 이는 어디에 살든 직장·학교·시장·공원 등과 같은 주요 시설에 도보나 자전거 등으로 15분 내 접근할 수 있도록 하는 도시 계획이다. 핵심은 필수 이동수단으로 여겨졌던 자동차로부터 벗어나, 공원이나 자전거를 포함한 친환경 이동수단을 위한 전용도로 등으로 도시 공간을 이동편의와 안전성에 맞춰 설계하는 것이다. 환경 문제도 있지만, 코로나19 이후 이러한 움직임이 북미와 유럽 등에서 활발해졌다고 한다. 도시를 더 잘게 쪼개 더 다양한 특성들을 살리기 위한 목적도 있다. 조금 먼 미래를 위해 일단 그간 집중한 건 전동킥보드의 ‘질서 유지’ 노력이다. 여러 이해관계자들과의 제휴를 통해 이뤄지고 있다. ‘LG전자’와는 무선 충전 거치대 ‘킥스팟’을 공동으로 제작해 시범 사업한 바 있다. 거리가 깨끗해졌고, 전동킥보드를 수거 후 충전하는 수고를 줄였다. 다만 프로모션 등 유인책을 줘야 잘 돌아가는 데다, 아직 품질적인 부분에서 안전성을 더 높여야 하는 과제가 있다. 서울 송파구와 어르신 일자리 사업도 진행 중이다. 관내 주요 활동 거점을 중심으로 널브러져 있는 전동킥보드를 정리하는 일이다. 서울시에 견인되는 전동킥보드의 수를 줄이는 효과를 가져오고 있다. 메타버스 플랫폼 기업 ‘맥스트’와 협력해 주차 지역을 더욱 쉽고 빠르게 확인할 수 있는 증강현실(AR) 기능도 킥고잉 앱 내 도입할 예정이다.  풀리지 않는 헬멧 미착용 문제는 어떻게 해야 할까. 최 대표는 “안전에 대한 근본 대책은 차가 못 들어오는 도로를 만드는 것”이라고 잘라 말했다. 역시 그가 꿈꾸는 도시 모습과 연관된다. 현재처럼 보행로를 쪼개 자전거와 전동킥보드 등의 이동수단을 위한 도로를 만들 것이 아니라, 차도를 줄여 전용도로를 만들어야 한다는 것이 그의 주장이다. 최 대표는 “지금 테헤란로 차로 폭이 3.5m를 넘는데 이는 시속 50km에 적당한 폭이 아니다”면서 “차로 폭이 이렇게 넓으면 사람들이 가속하고 싶게 만든다”고 말했다. 현재 8차선을 갖고 있는 테헤란로 도로 폭은 총 50m다. 시속 50km에 대해 법률이 규정하는 차로 폭은 3m다. 이에 차로 폭을 조금씩 줄이기만 해도 자전거와 전동킥보드 등을 위한 전용도로 설치 공간이 충분하다는 설명이다. 그는 “시민단체랑 테헤란로에 자전거 도로를 만들자는 논의를 하고 있다”면서 “올해 이러한 인프라 측면에서 굵직한 성과가 나왔으면 좋겠다”고 말했다. 이어 “인식의 전환에는 시간이 오래 걸리겠지만 전동킥보드는 꼭 필요한 이동수단이 될 수밖에 없고, 이동의 미래이기 때문에 좀 더 사람들에게 긍정적으로 다가갈 수 있는 여러 활동들을 하려고 한다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]넷플릭스가 탐내는 웹툰 기반 한국 오리지널은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280070</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280070</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 01:05:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['킹덤', '오징어게임', '지옥', '지금 우리 학교는' 등을 통해 글로벌 경쟁력을 확보한 넷플릭스가 올해도 어김없이 한국 오리지널을 확대한다. 앞서 지난 1월 공개한 '2022 신규 라인업'을 제외하고도 다양한 작품들이 오리지널 편성 물망에 오른 상황이다. 2일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 현재 '정신병동에도 아침이 와요'를 비롯한 신규 콘텐츠들이 넷플릭스 편성을 논의중인 것으로 확인됐다. 앞서 지난 1월 넷플릭스가 올해 한국 신규 콘텐츠 라인업을 소개한 바 있지만, &lt;블로터&gt;가 확인된 작품들은 당시 명단에 없었던 콘텐츠다. 실제로 일부 제작 현장에서는 '넷플릭스 오리지널'이 기정 사실로 받아들여진 작품도 있지만, 외부에 공개되지 않은 채 편성을 논의중인 작품도 많은 것으로 알려졌다.   먼저 '지금 우리 학교는'의 이재규 감독이 연출을 맡는 '정신병동에도 아침이 와요'는 현재 배우 박보영과 이상희가 출연 여부를 검토중이다. 넷플릭스 편성이 완료될 경우 이재규 감독과 넷플릭스의 두 번째 만남이 성사되는 셈이다. 이 작품은 정신병동 간호사 '시나'의 시선으로 본 동료와 환자들의 이야기를 담은 동명의 웹툰을 기반으로 제작될 예정이다. 원작 웹툰을 그린 '이라하' 작가는 6년간 보건간호사로 일했던 자전적 이야기를 담아냈는데, 캐스팅 후보에 오른 이상희 배우도 간호사로 일한 경력이 있다.네이버웹툰 '이두나!: 두근두근 리스트'를 원작으로 한 '이두나'도 넷플릭스 오리지널 편성이 유력한 것으로 알려졌다. 앞서 지난달 &lt;블로터&gt;는 '이두나'의 영상화 소식을 최초로 전달한 바 있다. 당시 가상캐스팅 명단에 배우 '한소희'와 '송강' 등이 언급됐는데 업계에 따르면 가수 겸 배우로 활동중인 수지가 '이두나' 역을 검토중이다. 2019년 7월부터 민송아 작가가 네이버웹툰에 연재한 '이두나'는 대학교 1학년인 '이원준'이 은퇴한 아이돌인 '이두나'와 한 집에 살며 벌어지는 이야기를 다뤘다. '미스에이'로 활동했던 수지가 이두나 역에 캐스팅될 경우 전직 아이돌의 로맨스를 다룬다는 점에서 몰입도가 높을 것이라는 목소리도 나온다. 또 하나 주목할 작품은 웹툰 '유쾌한 왕따'를 기반으로 제작하고 있는 시리즈물이다. &lt;블로터&gt; 취재 결과, 현재 '클라이맥스스튜디오'가 '유쾌한 왕따'(가제) 1부 내용을 주제로 한 동명의 OTT용 콘텐츠 제작을 검토중이다. 영화 '혜화, 동', '소울메이트' 등을 연출한 민용근 감독이 메가폰을 잡을 것으로 알려졌다.    웹툰 유쾌한 왕따는 왕따였던 '동현'이 무너진 학교에서 전학생 '수현'과 위기를 극복하는 내용이 담겼다. 살아남은 '동현'과 '수현'이 무너진 학교를 탈출해 '황궁아파트' 주민들과 만나며 2부 '유쾌한 이웃'이 시작되는데 이 내용을 영화와 OTT 콘텐츠로 나눠 선보일 예정이다. 업계에서는 넷플릭스가 '유쾌한 왕따'(가제)와 '콘크리트 마켓'을 오리지널 시리즈로 편성할 것으로 전망하고 있다. 폐허가 된 서울에서 유일한 아파트인 '황궁아파트'로 생존자들이 모이며 벌어지는 이야기를 다루는 영화 '콘크리트 유토피아'와 같은 세계관을 공유하는 '콘크리트 마켓'은 아파트가 물물교환의 장소로 자리잡으며 벌어지는 에피소드를 다룰 예정이다.넷플릭스 측은 해당 작품들의 편성 여부에 대해 함구하고 있지만, 업계에서는 계약이 확정되는 시기에 맞춰 관련 정보들이 순차 공개될 것으로 보고 있다. 앞서 '사냥개들', '퀸메이커', '종말의 바보', '마스크걸' 등의 오리지널 시리즈도 편성 여부를 확정짓기 전까지 공개되지 않았다가 이후 공식 자료 및 상표권 출원 등을 통해 편성을 기정사실화한 바 있다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "몇 년전과 달리 넷플릭스, 디즈니+, 애플TV+ 등 관련 업체가 늘면서 최근 제작 현장에서는 글로벌 OTT 편성이라는 표현을 자주 쓰고 있다"며 "촬영 인력 구인이나 협찬 등을 위해 활용하곤 하는데 일부 정보는 그대로 진행되는 경우가 있어 현장에서도 보안 유지를 엄수하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]쌍둥이 같은데…아이폰SE2·SE3, 뭐가 다르지?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310255</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310255</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 22:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다. 아이폰SE 시리즈를 아시나요? 매년 출시되진 않아도 나올 때마다 꽤 인기를 끄는 스마트폰이죠. 애플이 만드는 유일한 중저가(50~60만원대) 스마트폰인 데다가 이제 프리미엄 제품에선 볼 수 없는 4인치 화면, 물리 홈버튼을 그리워하는 이들이 꾸준한 수요를 만들어내고 있기 때문입니다. 하지만 이번 3세대 제품에는 다소 '뒷말'이 따릅니다. 2년 만에 출시된 신모델인데 전작과 차이를 느끼기 어렵다는 거죠. 물론 정말로 차이가 없는 건 아니지만, 직접 사용해보니 이 말이 '반은 맞고 반은 틀린' 이야기란 판단이 들었습니다.    붕어빵 디자인…애플 사장은 구분할 수 있을까? 아마 팀 쿡(애플 CEO)도 아이폰SE 2세대와 3세대를 한눈에 구분하긴 어려울 겁니다. 그만큼 두 제품의 외형은 닮았거든요. 4.7인치 디스플레이, 동그란 홈버튼, 베젤 크기, 카메라 개수, 버튼 위치까지. 색상은 약간의 톤 차이가 있지만 흰색(화이트, 스타라이트), 검은색(블랙, 미드나이트), 붉은색(프로덕트 레드) 계통으로 나뉜 점은 동일합니다. 눈썰미가 좋아야 알아볼 수 있죠.실제 애플 공식 홈페이지에서 두 모델을 직접 비교해봐도 외적으로 다른 점은 찾기 어렵습니다. 유일한 차이는 아이폰SE 3세대가 4g 더 가볍다는 것. 하지만 과연 4g 차이를 체감할 수 있을까요? 그러나 누구든 한 손 조작이 가능한 크기와 홈버튼의 아날로그 감성을 좋아하는 사용자라면 오히려 변하지 않고 돌아온 아이폰SE의 디자인이 반가울 수 있습니다. 디자인은 개인의 취향이 강하게 작용하는 영역이니까요. 달라지지 않은 건 사실이지만 그 자체로 문제가 된다고 보긴 어렵겠습니다.    또! 싱글 카메라…저조도 촬영은 포기하자 반면 카메라는 아쉽습니다. 애플은 2016년 1세대 모델부터 2022년 3세대 모델까지 모두 싱글 카메라를 고집 중인데요. 렌즈가 많다고 사진 품질이 꼭 좋아지는 건 아니지만, 일반, 광각, 망원, 심도 등 렌즈별 역할이 분담되면 다양한 상황에서 한층 자연스러운 촬영 결과물을 얻을 수 있게 됩니다. 아이폰SE는 이 부분에 약점이 있습니다. 대낮에 풍경 사진을 찍는 정도는 프리미엄 스마트폰과 견줘도 차이가 없지만 인물 및 피사체 촬영, 저조도 야간촬영에서는 한계가 드러나죠. 아이폰SE 3세대는 인물촬영 시 '사람'만 인식할 수 있습니다. 인물촬영은 피사체는 뚜렷하게, 배경은 흐릿하게 처리해 누구나 손쉽게 피사체 강조 효과를 줄 수 있어 사랑받는 기능입니다. 그리고 요즘 인물촬영 모드가 탑재된 스마트폰은 대개 사람뿐 아니라 일반 사물에도 이 기능을 적용할 수 있는데(음식, 반려동물 등) 촬영 대상이 사람으로만 제한된 부분은 단점으로 부각되죠. 아이폰SE 3세대는 야간촬영 모드도 지원하지 않습니다. 카메라는 빛이 적을수록 어둡고 노이즈가 많은 결과물을 만들어낼 수밖에 없는데요. 이 때문에 야간모드를 지원하는 스마트폰은 렌즈에 빛을 더 오래 노출시키거나, 소프트웨어 후보정 등을 더해 이를 보완합니다. 사실상 대부분의 스마트폰이 지원하는 기능인데 애플은 아이폰SE 2세대에 이어 3세대에도 야간모드를 넣지 않았습니다. 따라서 어두운 환경에서 아이폰SE의 사진 품질은 기대 이하입니다. 아래는 타사 스마트폰의 야간모드와 아이폰SE 3세대의 일반 모드로 촬영한 저조도 환경 결과 비교물인데요. 한 눈에 봐도 차이가 큽니다.   아이폰SE 3세대 카메라가 2세대와 달라진 점이 전혀 없지는 않습니다. 3세대에는 '딥퓨전' 기능이 새롭게 탑재됐는데요. 인공지능(AI) 기반의 자동 사진 보정 기술로 이해하면 됩니다. 노이즈는 최대한 줄이고 질감은 최대한 실제처럼 살려주죠. 같은 사진을 찍었을 때 아래와 같이 3세대 촬영 결과물이 상대적으로 2세대보다 또렷하고 색감도 실제와 유사하게 보정된 점이 확인됐습니다.    3세대의 자존심, 똑똑한 '두뇌', 그리고 '체력' 사실 두 모델의 진짜 차이는 보이지 않는 곳에 있습니다. 바로 '두뇌' 역할을 하는 칩(SoC)입니다. 2세대와 3세대는 2년이나 간격을 두고 출시된 모델인데, 속도까지 같다면 정말 애플도 할 말이 없겠죠. 사실 동일한 외형, 보완되지 않는 카메라의 단점은 분명 아쉬움이 더 큰 대목이지만 속도에 모든 것을 '올인'했다고 생각하면 이야기가 조금 다릅니다. 애플은 이번에 중저가 스마트폰에 프리미엄 모델인 아이폰13 시리즈와 동일한 'A15 바이오닉' 칩을 탑재하는 의외의 카드를 꺼냈습니다. 마치 삼성전자가 갤럭시A53에 갤럭시S22 울트라용 칩을 탑재한 것과 같다고 볼 수 있죠.쉽게 말해, 크기도 작고 카메라도 기대 이하지만 처리 속도만큼은 가장 앞선 아이폰과 다르지 않다는 겁니다. 칩 속도는 웹서핑, 앱 업데이트, 네트워크, 게임, 영상편집 등 휴대폰이 기능하는 거의 모든 영역에 영향을 미칩니다. 이는 직접 테스트해보니 확인이 됩니다. 먼저 유명 벤치마크 프로그램인 긱벤치5로 아이폰SE 2세대와 3세대를 측정해보니 싱글코어 점수는 3세대가 1722점, 2세대가 1314점이 나왔습니다. 멀티코어 점수는 4640점대 2758점입니다. 각각 30%, 68% 더 빠른 속도입니다. 또 이렇게 측정된 3세대 벤치마크 점수는 실제 아이폰13 벤치마크 점수와도 거의 차이가 없는 수준입니다.   앱 구동 시 차이를 알아보기 위해 고사양으로 유명한 모바일 게임 '원신'을 설치해봤습니다. 추가 데이터를 다운로드·설치하는 중 아이폰SE 3세대가 2세대를 점점 앞서더니 완료될 무렵에는 약 50%의 격차를 보였습니다. 게임에 접속해보니 아이폰 2세대는 기본 그래픽 품질이 '중간', 3세대는 '높음'부터 시작합니다. 그래픽을 최고 단계로 설정하니 2세대는 기기 부담이 '매우높음'으로, 3세대는 '높음'으로 표시됩니다. 실제 조작 시에도 3세대에서 조금 더 쾌적한 반응이 확인됐습니다. 외형은 같지만 데이터 처리 성능 면에서는 확실히 3세대가 2세대를 크게 앞선다는 이야기죠.배터리도 2세대보단 3세대가 낫습니다. 애플도 제품 출시 당시 "동영상 재생 기준 3세대가 배터리가 전작보다 2시간 더 지속된다"고 설명했는데요. 같은 와이파이, 화면밝기 최대 기준으로 동일한 유튜브 영상을 1시간 동안 재생해본 결과 2세대 배터리 잔량은 100%에서 84%로, 3세대는 89%로 나타났습니다. 크게 유의미한 차이는 아니지만 3세대 입장에선 속도와 더불어 신형의 '체면치레'를 해주는 대목이죠.  2세대와 3세대, 그래서 무엇을 살까? 자 그럼 정리해볼까요? 먼저 스마트폰을 고르는 보편적 기준인 디자인, 카메라, 속도, 배터리를 두고 볼 때 아이폰 2세대와 3세대가 도드라지게 차이나는 부분은 사실상 속도입니다. 하지만 두 모델의 가격 차이가 5만원(2세대 54만원, 3세대 59만원)에 불과하므로 5G 품질에 큰 반감이 없는 소비자라면 대체로 3세대를 구입하는 것이 더 이득이죠. 자급제로 휴대폰을 구입할 경우 LTE 요금제 가입도 자유롭기 때문에 3세대의 조건이 더욱 매력적입니다. 출시 시점을 고려해도 3세대 쪽이 2년 더 iOS 운영체제 업데이트를 지원받을 수 있습니다. 이처럼 전반적으로 전작 대비 큰 가격변화 없이 중저가에 최신 프리미엄 모델급 성능을 누릴 수 있다는 점은 꽤 매력적으로 보입니다. 애플의 이 같은 중저가 모델 전략이 추후 삼성전자나 기타 스마트폰 제조사들까지 번진다면 소비자들 입장에선 아쉬울 게 없겠죠.다만 성능에 치우친 나머지 소비자들이 원하는 외형, 기능 개선에 소홀했던 점은 아쉽습니다. 6인치 이상 대화면이 주류가 된 지금은 소비자용 콘텐츠들의 사용 환경도 대부분 대화면에 최적화되어 있습니다. 사실 아이폰SE 3세대의 고성능을 100% 활용할 만한 환경은 고사양 게임 플레이나 영상편집 정도인데, 4.7인치 화면은 레이아웃이 복잡한 게임이나 영상편집 앱에서 쾌적한 사용 환경을 기대하긴 어렵습니다. 결과적으로 중저가 모델에 고성능 칩을 탑재하고 저렴하게 출시한 애플의 이번 전략은 전에 없던 신선함이 느껴집니다. 그러나 소비자들에게 진짜 중요한 건 범용성과 사용 편의 아닐까요? 적어도 다음 세대에서는 베젤을 줄여 화면 크기를 키우고, 필수 카메라 기능 등을 더 보완해 출시한다면 이번 제품보다 더 좋은 평가를 받게 될 것으로 기대됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]‘한국판 NASA’ 항공우주청, 대전·경남 힘겨루기에 매몰…권한 축소 우려]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010324</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010324</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 11:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우주 기술 경쟁은 국가 방위와도 밀접한 관련이 있어 나라 간 ‘패권 다툼’으로 여겨지곤 합니다. 우주산업은 미국과 소련이 냉전기 때 체제 경쟁의 상징으로 삼으며 발전해왔죠. 현재 우주 기술 개발은 과거와 달리 민간이 주도하고 있습니다. 시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.   ‘한국판 NASA(나사·미국 항공우주국)’로 불리는 항공우주청의 신설이 차기 정부에서 이뤄질 가능성이 커지고 있다. 해당 기관의 설립은 우주산업 진흥 컨트롤타워 부재로 야기된 문제들을 해결할 방안으로 여겨져 과학기술계 숙원 사업 중 하나로 꼽혀왔다. 그러나 유치 장소를 두고 대전·경남을 중심으로 지역감정이 고조되고 있어 역할·기능·권한이 당초 기대보다 축소될 수 있다는 우려가 나온다.1일 관가에 따르면 제20대 대통령직인수위원회(대통령직인수위)는 항공우주청의 설립 지역을 포함해 기관 신설을 위한 검토 절차를 진행 중이다. 항공우주청 신설은 윤석열 제20대 대통령 당선인이 후보시절 지역 공약으로 제시한 바 있다. 지난 1월14일 윤 당선인은 경남 창원 방문 중 “서부 경남에 한국의 나사를 만들어 항공우주산업의 클러스터로 육성하겠다”고 발표했다. 종합 공약집을 통해선 ‘국방부·과학기술정보통신부(과기정통부)·방위사업청·한국항공우주연구원(항우연) 등 부처별로 흩어진 우주 정책을 총괄할 컨트롤타워를 신설하겠다’고 밝히기도 했다.윤 당선인의 공약 발표 이후 대전 정치권·과학기술계 단체 들이 시위에 나서는 등 반발이 이어졌다. 이들은 항공우주연구원·천문연구원·국방과학연구소 등 우주분야 정부출연연구기관(출연연)을 비롯해 40개가 넘는 우주산업 업체가 대전에 있다는 점을 강조했다. 효율성 측면에서 항공우주청이 대전에 설립돼야한다는 주장이다.항공우주청 유치전은 3월9일 대선 이후 더욱 치열해지고 있다. 한국항공우주산업(KAI) 등 경남 소재 항공우주기업 73개는 최근 ‘항공우주청의 서부경남 설치’를 촉구하는 건의문을 대통령직인수위 등 14개 기관에 전달했다.대통령직인수위 역시 경남 사천시에 항공우주청 설립을 유력한 안으로 검토하고 있는 것으로 전해진다. KAI·한화에어로스페이스 등 국내 선두 우주기업이 경남에 소재하고 있다는 점이 반영된 것으로 풀이된다. 경남도 발표에 따르면 우주산업 분야 생산액의 43% 수준을 경남이 담당하고 있다. 하병필 경남도지사 권한대행은 지난달 28일 대통령직인수위 사무실을 찾아 ‘항공우주청 서부경남 유치’의 뜻을 전하며 유치에 힘을 보태기도 했다.사천 항공우주청 설립에 무게가 실리자 대전 지역의 반발이 거세지고 있다. 대전시의회는 지난달 30일 만장일치로 채택한 결의안을 통해 “항공우주청을 국토의 중심에 위치하며 국내 최고의 우주 관련 인프라를 갖춘 대전에 설립해야 한다”고 주장했다. 허태정 대전시장도 지난달 31일 안철수 대통령직인수위원장을 만나 항공우주청 대전 설립이 새 정부 국정과제로 반영될 필요가 있다는 뜻을 전달했다. 안 위원장은 대선 후보 시절 “대전 지역의 국방과학연구소·항공우주연구원·한화 등의 연구역량을 융합한 ‘우주 국방 혁신클러스터’를 조성하겠다”는 뜻을 밝힌 바 있다.두 지역의 여론전 역시 치열하다. 대전일보·경남일보 등 지역 언론사들은 연일 사설과 기사를 통해 각 지역에 항공우주청을 유치해야한다고 주장했다. 차·포 뗀 항공우주청 설립 ‘우려’ 이처럼 과학기술계 숙원 사업인 항공우주청 설립이 지역감정에 매몰되는 모습을 보이자 우려의 목소리도 적지 않다.우주 기술은 국가 방위와 밀접한 관련이 있다. 우주산업은 미국과 소련이 냉전기 때 체제 경쟁의 상징으로 삼으며 발전해 왔는데, 우리나라는 이 경쟁에 비교적 늦게 참여한 ‘후발주자’다. 이 때문에 세계 경쟁을 따라가기 위해선 효율적인 거버넌스 구축의 필요성이 지속해서 제기돼 왔다.국내 항공우주 거버넌스는 크게 심의·정책·연구개발 분야로 나눠진다. 위원장이 과기정통부 장관에서 국무총리로 격상된 국가우주위원회에서 심의를 담당하고 있다. 다만 이 기관은 상설 운영되는 기구가 아니라 한계점이 명확하다. 정책 분야는 과기정통부·국방부로 나뉜 상태라 효율성이 떨어진다는 지적이 나온다. 항공우주연구원으로 대변되는 연구개발 분야 역시 상위 기관들이 많아 자율성 보장 측면에서 개선이 필요하다는 목소리가 나온다.‘우주산업 후발주자’인 우리나라가 선도국들을 추격하기 위해선 거버넌스 효율성이 개선될 필요가 있다는 의견이 제기되는 이유다. 그러나 이 논의가 지역감정에 휩쓸려 주춤하고 있단 지적이 제기된다.  익명을 요구한 한 우주산업 분야 연구원은 기자와의 통화에서 “항공우주 산업은 국방은 물론 차세대 먹거리와 직결돼 경쟁력 확보가 시급한데, 현재 구조에선 불필요한 절차가 많아 의견을 통일할 수 있는 기구(컨트롤타워) 마련이 절실하다”며 “권한과 기능이 확실하고 전문가들이 모여 논의가 자유롭게 이뤄지는 항공우주청을 기대하고 있다”고 말했다.이 연구원은 다만 정작 필요한 사안의 논의는 지지부진한 모습이라고 지적했다. 그는 “지역감정에 매몰돼 치열하게 고민해야 할 항공우주청 운영 계획에 대한 논의는 이뤄지지 않고 있다”며 “이러다간 지역 갈등에 차떼고 포뗀 항공우주청이 신설돼 숙원 사업이 좌절될까 우려가 크다”고 토로했다. 대전·경남의 반발을 잠재우기 위해 차기 정부가 항공우주청에 최소한의 역할을 부여하는 식의 ‘악수’를 둘 수 있다는 우려다.항공우주청에 대한 기능과 관련해선 한국항공우주연구원 노동조합이 목소리를 낸 바 있다. 이들은 지난 3월21일 성명서를 내고 차기 정부에서 국무총리실 산하 우주처가 설치돼야 한다고 주장했다. 노조는 “우리나라 우주 관련 부처의 비전문성과 이기주의가 국익을 훼손할 지경에 이르렀다”며 “가장 핵심적인 우주 주무 부처인 과기정통부와 국방부가 협업에 실패하고 있고 국방부 내부는 우주를 놓고 육·해·공군이 주도권 다툼을 벌이고 있다. 우주 기술을 개발할 조직과 거버넌스, 사업 계획·민군 협력 방안·국제 협력을 총괄하고 추진할 주체가 없다”고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클라우드+]KT와 NHN은 클라우드 사업을 왜 떼어내나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010219</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010219</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 09:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[클라우드 업계의 다양한 소식을 알기 쉽게 풀어서 전해드립니다.   KT와 NHN이 1일 나란히 클라우드 사업을 떼어냈습니다. 양사는 클라우드 사업을 자회사로 분할하며 시장 공략에 본격적으로 나설 채비를 갖췄습니다.이름만 대면 알만한 대기업들이 클라우드 사업을 직접 하지 않고 자회사로 떼어내는 이유가 뭘까요? 빠르게 성장하는 시장을 놓치지 않기 위해서는 우선 덩치를 줄이고 의사결정 구조를 기민하게 만들어야 하는 점이 가장 큰 이유로 꼽힙니다.클라우드 시장은 코로나19 시대를 맞아 성장 가도를 달리고 있습니다. 전세계적으로 비대면 문화가 확산되며 재택근무와 온라인 수업이 일상화됐습니다. 기업들이 이러한 온라인 서비스를 원활하게 제공하기 위해서는 클라우드가 필수로 꼽힙니다. 업무와 서비스 관련 데이터를 회사의 자체 서버에 저장하지 않고 보안이 갖춰진 클라우드에 올려놓으면 시간·장소와 관계없이 관리하기가 한결 수월하겠죠. 기업은 인프라 관리에 대한 부담을 덜고 사업 본연의 경쟁력을 끌어올리는데 집중할 수 있습니다. 클라우드에 대한 기업들의 수요가 늘어나는 이유입니다. 기업들을 대상으로 클라우드 서비스를 제공하는 사업자들은 서비스 제공 비용을 꾸준히 받으며 고정 고객을 확보할 수 있습니다. 클라우드의 수요와 공급 기업이 함께 늘어나고 있는 이유입니다. 시장조사기관 IDC와 한국데이터센터연합회(KDCC)에 따르면 국내 클라우드·IDC(인터넷데이터센터) 시장 규모는 향후 5년간 연평균 성장률(CAGR) 16%을 기록하며 2025년에는 11조6000억원에 이를 것으로 전망됩니다.통신사에서 디지털 플랫폼 기업(이하 디지코)으로의 전환을 추진 중인 KT도 클라우드 시장에서 주도권을 강화하기 위해 클라우드와 IDC 사업을 100% 자회사인 'KT클라우드'로 분할해 자회사로 출범했습니다. KT클라우드로 옮겨가는 직원 수는 약 500명입니다. 2만명이 넘는 거대 조직에서 떨어져 나왔으니 그만큼 빠른 의사결정이 가능할 것입니다. 초대 대표로는 윤동식 KT 클라우드·IDC사업추진실장 부사장이 취임했습니다. 그는 KT와 KT DS에서 클라우드와 인프라 분야를 주로 맡았던 클라우드 전문가로 꼽힙니다.KT가 보유한 전국 14개의 IDC 중 5개는 KT클라우드 소유가 됩니다. 클라우드와 IDC 사업을 KT클라우드가 가져가는데 모든 IDC가 이동하지 않는 이유는 KT와 함께 쓰는 건물에 있는 IDC의 경우 IDC만 소유 주체를 분리하기 어렵기 때문입니다. KT가 KT클라우드를 떼어내는데 물적분할이 아닌 현물출자 방식을 선택한 배경입니다. 물적분할은 자산과 부채 등이 포괄적으로 새로운 회사로 이전해야 하는데 모든 IDC를 떼어내기 불가능했기 때문이죠. 현물출자란 동산·부동산·채권·유가증권·특허권 등 현금 이외의 재산에 의한 출자형태를 말합니다. 주식회사에 있어서는 현금출자를 원칙으로 하고 있지만 회사의 설립 또는 신주발행을 할 경우는 예외적으로 현물출자도 인정되고 있습니다.KT클라우드로 이동하는 KT의 기존 클라우드·IDC 사업은 회사의 디지코 B2B(기업간거래) 부문 유망 사업입니다. 2021년 클라우드·IDC의 매출은 4559억원으로 전년 대비 16.6% 증가했습니다. 이는 디지코 B2B의 사업들 중 가장 높은 증가율입니다. KT클라우드는 CSP(Cloud Service Provider) 사업자입니다. 데이터가 실제로 저장될 클라우드 인프라를 제공하죠. CSP 시장에는 글로벌 강자인 아마존웹서비스(AWS), 마이크로소프트(MS) 에저가 버티고 있습니다. 국내 사업자로는 네이버클라우드와 NHN Cloud(클라우드)가 경쟁자로 꼽힙니다.  이중 NHN 클라우드도 KT클라우드와 같은날 모기업에서 독립했습니다. NHN 클라우드는 백도민·김동훈 공동대표 체제로 운영됩니다. 이들은 그간 NHN에서 클라우드 사업을 맡은 전문가로 꼽힙니다. 백 대표는 클라우드 사업 전반의 비전과 방향성을 제시하고 김 대표는 전략 수립 및 사업 운영을 이끌었습니다. NHN 클라우드에서는 백 대표는 회사의 목표 수립, 비전 공유, 인재 선발 및 직원 소통 등을 맡으며 김 대표는 사업본부장을 겸임한 사업 전반의 전략 수립 및 수행 총괄 등을 담당합니다. 회사는 인프라·플랫폼·서비스 등 클라우드 서비스 전 영역에서 인공지능(AI)을 접목해 고객의 수요를 충족할 계획입니다. NHN은 경기도 성남시 분당구에 데이터센터를 보유했습니다. 또 경남 김해시와 광주광역시에도 데이터 센터를 세울 계획입니다. NHN의 클라우드 사업 분할은 우여곡절이 있었습니다. 회사의 유망 사업을 물적분할로 떼어내 상장시켜 회사의 가치가 높아지면 기존 주주들에게는 과실이 돌아가지 않는다는 불만이 이어졌습니다. NHN의 지난해 실적을 보면 기술 부문의 매출은 2197억원으로 전년 대비 65.4% 증가했습니다. 기술 부문에는 클라우드 외 다른 사업도 포함됐지만 대부분이 클라우드에서 나오는 매출입니다. 주주들을 달래기 위해 NHN은 지난 3월29일 열린 정기주주총회에서 회사가 소유한 분할법인의 주식을 주주들에게 현물배당이 가능하도록 하는 정관 개정안을 추가로 상정하면서 간신히 분사에 성공했습니다. 그만큼 앞으로도 주주들은 NHN이 클라우드 사업을 얼마나 잘하는지, 주주들에게 얼마나 과실이 돌아갈지에 대해 주시하겠죠. 국내 CSP들 중 어떤 곳이 AWS와 MS애저에 맞서 성장을 이뤄낼지 주목됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하드웨어 명가 애플, '서비스' 사업에 눈독 들이는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010269</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010269</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 09:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[매년 수백조원 규모의 하드웨어 매출을 올리고 있는 애플이 최근 서비스형 비즈니스에 주목하고 있다. 핵심 전자기기 사업군 매출은 여전히 성장 중이지만, 보다 지속적이고 플랫폼 지향적인 사업 형태로 나아가기 위한 움직임으로 풀이된다. 31일(이하 현지시간) &lt;맥루머스&gt;, &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신에 따르면 애플은 기업고객을 대상으로 임직원 아이폰, 아이패드, 맥 등에 설치할 수 있는 관리 프로그램을 월 구독 형태로 출시했다. '비즈니스 이센셜(Business Essentials)'로 명명된 이 상품은 회사가 직원 기기에 대한 암호 설정, 분실 추적, 클라우드 접근 제한 등의 관리를 가능하게 한다. 24시간 연중무휴인 애플의 서비스 지원도 받을 수 있으며 가격은 1인당 월 2.99달러(약 3635원)부터 12.99달러(약 1만5793원)까지다.   앞서 24일 &lt;블룸버그&gt;는 애플이 아이폰과 아이패드 구독 서비스를 준비 중이라고 보도했다. 일반적인 할부 형태가 아닌 기기를 월 단위로 빌려 쓸 수 있는 형태다. 모델별로 구독료는 다르겠지만 특정 기기를 필요할 때만 사용할 수 있고, 고가의 제품 구입 부담이 줄어들 수 있다는 점에서 기대를 모으고 있다. 업계에 따르면 애플의 경쟁사인 삼성전자도 미국에서 연내 스마트폰 구독 서비스를 출시할 전망이다. &lt;블룸버그&gt;에 따르면 애플은 자체 지불결제 기술 개발에도 나섰다. 금융 부문에서 외부업체에 대한 의존도를 낮추고 금융 서비스 전반을 애플이 직접 관리하겠다는 의지다. 애플은 현재 애플페이와 애플카드를 중심으로 금융 사업을 확대해 가고 있다. 지난해 7월에는 골드만삭스와 애플페이 기반의 장기할부 결제 시스템 개발을 추진한 바 있다. &lt;블룸버그&gt;는 나아가 애플이 독자적인 결제처리, 대출신용평가, 부정행위 분석 등 은행에 준하는 시스템까지 개발할 것으로 내다봤다. 사실상 '애플은행(Apple Bank)'이라 부를 만한 금융 서비스 인프라가 만들어지는 셈이다. 이 경우 애플은 전세계 수억명의 애플 제품 사용자들을 단번에 잠재적 고객으로 확보할 수 있게 된다.이들 사업의 공통점은 지속성을 지닌 서비스형 비즈니스란 점이다. 애플은 1980년대 매킨토시, 2000년대 아이팟, 아이폰, 아이패드 등 일반 소비자용 제품들이 잇따라 히트하며 전세계에서 가장 돈 잘 버는 회사 중 하나로 성장했다. 하지만 하드웨어 사업의 한계는 원자재, 국제정세, 무역상황 등 대외적 요인의 영향을 크게 받는다는 점이다. 소비자들의 제품 교체 주기가 길어질수록 판매량이나 수익성도 낮아진다. 반면 구독 및 금융 서비스는 가입자에게 사용 기간 중 매월 요금을 받을 수 있는 구조로 이뤄져 있다. 일회성 제품 판매보다 단기 수익은 적어도 가입자가 늘수록 회사 입장에선 안정적인 수입원이 된다. 구독이 장기간 유지될 경우 단품 판매보다 높은 잠재수익도 기대할 수 있다. 소비자 입장에서는 초기 비용 부담이 낮아지면서 필요할 만큼만 사용하면 되기 때문에 이익이다. 이는 마이크로소프트 오피스나 어도비 포토샵처럼 소프트웨어 기업들도 자사의 핵심 제품들을 구독형 중심으로 전환하고 있는 이유이기도 하다.    애플도 이미 △아이클라우드 △애플뮤직 △애플TV △애플 아케이드 등 다양한 형태의 구독형 서비스를 제공 중이다. 이를 하나로 묶어 사용할 수 있는 '애플 원(Apple One)'도 2020년 9월 출시했다. 안드로이드 사용자가 다수인 국내에선 애플 서비스의 인지도가 상대적으로 낮지만 해외는 다르다. 애플의 서비스 사업 매출은 매년 가파르게 성장 중이며 한때 애플을 상징했던 PC 제품군 '맥'과 태블릿 시장의 강자 '아이패드'를 넘어선 상황이다. 애플의 2021년 회계연도 4분기(한국 기준 3분기) 실적자료에 따르면 애플은 1년간 총 684억달러(약 83조원)의 서비스 사업 매출을 올렸다. 같은 기간 맥 매출은 351억달러(약 42조원)로 절반에 그쳤다. 전년 대비 성장률도 각각 27.3%와 23%로 서비스 부문이 앞선다. 맥과 아이패드 매출(약 46조원)을 더해야 서비스 부문 매출과 비슷한 수준이 된다. 매출 1919억달러(약 233조원, 전년대비 39.3% 증가)를 기록한 아이폰 사업과는 비교가 어렵지만, 서비스 사업 또한 애플의 주요 성장 동력으로 부상했다는 점은 확실해 보인다.그러나 점점 치열해지는 서비스 사업 시장 경쟁과 플랫폼 기업에 대한 각국의 규제는 애플이 앞으로 해결해야 할 과제로 꼽힌다. 현재 애플이 제공하는 대부분의 구독 서비스는 경쟁사들의 대체제가 존재하며 각 회사들은 매년 오리지널 콘텐츠 및 차별화된 생태계 혜택을 더해가며 경쟁을 가열시키고 있다. 가격은 낮추면서 제공 혜택을 늘릴 경우 서비스 사업의 수익은 그만큼 낮아질 수밖에 없다. 또 애플 서비스 사업의 주요 캐시카우 중 하나인 앱스토어는 최근 인앱결제 수수료 인하 압박을 전방위적으로 받고 있다. 국내에선 지난 3월15일부터 구글, 애플 등 플랫폼 기업이 앱마켓에서 고가의 수수료를 받는 인앱결제를 강제하지 못하도록 하는 법안이 시행됐고 미국에서도 지난 2월 미국판 인앱결제 강제 금지법안이 상원 사법위원회를 통과했다. 애플은 현재 국내 인앱결제 금지안에 대한 이행안 제출을 미루며 버티고 있지만 비슷한 규제가 전세계로 확대될 경우 매출에 적잖은 타격을 입을 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위메이드, 고강도 조직개편…'게임플랫폼·퍼블릭체인' 구조 이원화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010272</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010272</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 09:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 블록체인 게임 플랫폼 '위믹스'(WEMIX)를 비롯한 블록체인사업 역량 확대를 위해 내부 조직개편에 돌입했다. 현재 사업 조직을 '게임플랫폼'과 '퍼블릭체인' 부문으로 나눠 전문성을 고도화하는 한편 빠른 의사결정을 통해 '실행력' 확대에 집중한다는 계획이다.  1일 위메이드에 따르면, 사내 '게임플랫폼 부문'을 신설하고 송모헌 부사장 총괄 형태로 운영한다. 게임플랫폼 부문은 위믹스가 글로벌 게이밍 블록체인 플랫폼으로 자리잡는 역할을 주도할 계획이다. 위믹스 온보딩 게임의 안정적 서비스와 운영으로 완성도를 높이는 역할도 담당한다. 위메이드는 조직개편을 통해 '퍼블릭체인 부문'도 신설했다. 퍼블릭체인 부문은 위믹스의 확장적인 전략을 계획하고 그에 맞는 재원 확보(투자)를 실행할 예정이다. 블록체인 사업 확대를 위해 전략적 제휴 및 투자를 전개할 것으로 예상된다. 해당 부문은 위메이드트리 대표이사직을 역임했던 김석환 부사장이 담당하게 됐다. 위메이드 관계자는 "이번 조직개편을 통해 위메이드의 목적 달성뿐 아니라 장점을 극대화해 블록체인 사업에 있어 지배적 위치를 공고히 다지려 한다"고 말했다.한편, 이날 장현국 위메이드 대표는 임직원들에게 보낸 전사 메일을 통해 올해 사업 비전과 방향성을 제시했다.장현국 대표는 "(위메이드는) 블록체인 게임 플랫폼으로 가장 앞서있고, 한국에서 총 예치 자산(TVL) 기준 2등 디파이를 서비스하며 혁신적인 NFT+DAO 모델도 준비하고 있다"면서도 "글로벌 크립토신에서도 이름을 알려가고 있는 등 나쁘진 않지만 아직 지배적 위치에 있지 않다"고 강조했다.이어 "지난 3주간 해외출장을 통해서 직접 만난 투자자와 파트너 들의 일관된 반응은 비전과 전략은 훌륭하지만 정말 위메이드가 실행할 수 있느냐에 대해서는 확신하지 못하고 있었다"며 "실행을 더 잘하기 위해 지금까지 가장 큰 조직개편을 결단한 만큼 우리 앞에 파도처럼 밀려드는 장애를 헤쳐 나가 아무도 넘볼 수 없는 지배적 위치에 오르자"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[티맵모빌리티, 임직원에 200억원 스톡옵션 부여…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010200</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010200</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 08:20:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK스퀘어의 자회사 ‘티맵모빌리티’가 임직원들에게 총 200억원 규모의 스톡옵션(주식매수선택권)을 부여했다. SK텔레콤으로부터 분사 이후 임직원들의 사기진작 차원으로, 지난해에 이은 두 번째 조치다.티맵모빌리티는 1일 스톡옵션 23만2300주를 임직원들에게 부여한다고 공시했다. 행사가격은 8만7418원이다. 총 203억원 규모다. 앞서 지난해 9월에도 티맵모빌리티는 총 612억원 규모의 스톡옵션 70만50주를 임직원들에게 제공하기 위해 유상증자를 결정한 바 있다. 전체 임직원들에게 일괄적으로 부여하되, 고성과자들에 대해선 스톡옵션이 더 지급된 것으로 전해진다.   지난해에 이어 티맵모빌리티가 임직원들에게 스톡옵션을 연이어 지급하는 건, 티맵모빌리티(당시 SK텔레콤 내 모빌리티사업단)가 지난 2020년 12월 SK텔레콤으로부터 분사된 데 따른 것이다. 당시 신생 회사의 소속이 되는 데 따른 처우 변화와 리스크 등으로 직원들의 거센 반발에 부딪혀, 박정호 SK텔레콤 대표가 임직원들에 대한 스톡옵션 지급을 약속한 바 있다. 이후 티맵모빌리티는 지난해 11월 출범한 ‘SK스퀘어’ 자회사로 편입됐다. SK스퀘어는 SK텔레콤에서 인적분할해 설립된 지주회사로 신사업 확장을 위한 투자 전문 회사다. SK스퀘어 자회사로 편입된 이후인 지난해 11~12월 합산 실적을 보면 티맵모빌리티는 매출 250억원, 당기순손실 240억원을 기록했다. 지난해 연간으로도 수백억대 손실을 본 것으로 전해진다. 물론 아직 미래를 보고 투자에 집중하고 있는 만큼 손실은 불가피한 시기다. 티맵모빌리티 관계자는 “회사가 출범한 지 얼마 되지 않았고 아직 영업이익이 나지 않고 있어 상여 성격으로 전직원들에게 스톱옵션을 부여한 것”이라고 설명했다. 한편 SK텔레콤서 분사 이후 티맵모빌리티는 세계 최대 차량공유업체 ‘우버’와 함께 합작회사인 ‘우티(UT)’를 설립하고 지난해 11월 우티 앱을 선보였지만, 성과는 지지부진하다. 모바일인덱스에 따르면 지난 2월 기준 월활성이용자수(MAU)는 우티가 47만명, 카카오모빌리티의 ‘카카오T’가 980만명이다. 다만 티맵모빌리티는 1230만명(2월 기준)이라는 압도적인 MAU를 가지고 있는 ‘티맵’ 앱에 다양한 서비스를 적용하며 ‘서비스형모빌리티(Mobility as a Service, MaaS)’ 구축에 나선다는 전략이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[엔씨, 변화를 말하다]③금융투자로 '실탄' 확보…북미·인도 점 찍나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010128</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010128</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 08:20:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 30일, 엔씨소프트의 주주총회장에는 경영 행보에 의문을 품는 한 주주의 지적이 있었다. "회사가 2조원이 넘는 현금을 보유하고 있음에도 이를 몇 년째 제대로 사용하지 않는다"며 "주주들의 돈을 그냥 가지고만 있지 말고 기업 인수나 사업 확장에 써야 한다"고 꼬집었다.당시 현장에서 홍원준 엔씨소프트 최고재무책임자(CFO)가 "지적한 부분에 공감한다"며 "앞으로 글로벌, 비게임, 인공지능 분야 진출을 위한 인수·합병 재원에 사용하겠다"고 진화에 나섰다.  이자수익으로 불린 곳간, 투자 적기? 그렇다면 엔씨소프트는 곳간에 쌓인 현금을 제대로 활용하지 않았던 것일까. 엔씨소프트의 사업보고서를 보면 '현금 및 현금성자산'과 '단기금융상품'을 더한 '현금성자산'은 매년 서서히 줄고 있다. 2019년 약 9803억원이었던 현금성자산은 1년 만에 약 7953억원 규모까지 줄었다. 지난해의 경우 약 6763억원으로 전년 대비 1000억원 이상 감소했다.   눈 여겨 봐야할 부분은 단기투자자산이다. 단기투자자산은 '만기가 1년 이내에 도래하거나 당장 현금화할 수 있는 투자 자산'으로 이 부분까지 현금으로 봐야 한다. 지난해 엔씨소프트는 약 1조3852억원의 단기투자자산을 보유했는데 전년도(약 1조3234억원)보다 600억원 이상 증가했다. 현금성자산에 단기투자자산을 더하면 지난해 실질적인 엔씨소프트의 현금화 여력은 2조615억원인 셈이다. 이는 2019년(약 1조7721억원)과 2020년(약 2조1187억원)과 비교해 비슷한 규모로 유지되고 있다. 엔씨소프트는 현금 일부를 유동성 확보 차원에서 보유하는 한편 보유금 중 절반 이상을 투자에 활용한 것으로 분석할 수 있다. 단기투자자산에는 시세 차익 실현을 위한 유가증권이나 예·적금이 포함되기 때문에 기업이 여유자금으로 활용하기에 적합한 선택지다. '기업 성장을 위한 인수·합병(M&amp;A)이나 사업 다각화를 위한 재원에 활용하지 않느냐'는 지적이 나올 수 있는 대목이다. 오히려 엔씨소프트는 지난해 금융투자를 통해 쏠쏠한 이자수익을 올리며 현금 규모를 대폭 확대한 것으로 풀이된다. 지난해 엔씨소프트의 투자자산 내역을 보면 채무상품 중 유동성 있는 '당기손익-공정가치측정' 금액이 약 1조3147억원에 달한다. 단기간 매도 목적으로 보유중인 주식이나 채권의 평가액이 1조3000억원을 넘었다는 뜻이다. 이자로 지출한 이자비용(약 132억원)보다 이자수익(약 284억원)이 높은 것을 보면 차익을 얻을 수 있는 금융상품에 투자해 상당 부분 이익을 거둔 것으로 평가된다.  펀드 투자, 북미·인도 집중…왜? 지난해부터 엔씨소프트는 다양한 금융상품에 투자해 현금유동성 확보는 물론 글로벌 판로 개척에 집중하는 모습이다.엔씨소프트가 지난해 체결한 주요 계약 가운데 경기도 성남시 삼평동 641번지 일원 2만5179㎡ 규모의 시유지 중 절반을 약 4189억원에 매입한 부분을 제외하면 대부분이 펀드출자자 참여계약이다. 엔씨소프트는 지난해 1월 미국 LA를 중심으로 하는 기술 스타트업 투자 동향 파악과 신규 기술 투자 기회 발굴 채널로 활용하기 위해 '텐원텐 벤처스 펀드III'(TenOneTen Ventures Fund III)에 1000만달러(약 122억원)를 투자한 데 이어 같은 해 5월 미국·유럽의 컨슈머&amp;딥테크 투자 파트너 확보를 목적으로 '카멜레온 펀드'(Chamaeleon Fund)에 700만달러(약 85억원)을 투자했다.   지난해 하반기부터는 인도 지역에 대한 투자도 본격화했다. 같은 해 10월 초 '파라마크케이비제1호사모투자 합자회사'에 120억원을 투자하며 출자자로 참여한 엔씨소프트는 '인도를 중심으로 하는 성장단계 테크 및 플랫폼 기업 투자 파트너 확보'라는 목표를 내세웠다. 북미·유럽 스타트업 펀드인 ACME도 'ACME Opportunity Fund L.P.'와 'ACME Fund lV, L.P.'에 각각 200만달러(약 24억원)와 800만달러(약 97억원)를 투자하며 미국의 딥테크 및 디지털 미디어 분야 투자 파트너 확보에 나섰다. 해당 펀드 투자의 경우 엔씨웨스트를 통해 현지 시장을 개척한 윤송이 엔씨소프트 사장이 진두지휘한 것으로 알려졌다. 같은 해 11월 엔씨소프트는 인도 최초의 게임·인터랙티브 펀드인 '루미카이 펀드'(Lumikai Fund I)에 300만달러(약 36억원)를 투입해 '인도의 초기 단계 게임 스타트업 투자 파트너 확보'에 돌입했다. 이를 종합해보면 엔씨소프트는 북미·유럽 지역 투자를 통해 딥테크, 인공지능(AI) 등 신사업 분야 확대를 기대하는 모습이다. 인구 수가 많고 게임산업이 고공성장하고 있는 인도의 경우 스타트업을 발굴하거나 현지 파트너사를 물색하기 위한 투자로 보여진다.   실제로 게임업계에 따르면, 지난해 인도의 게임 시장 규모는 22억달러(약 2조6763억원)를 넘어섰고 오는 2026년까지 70억달러(약 8조5155억원)를 돌파할 것으로 예상된다. 최근 인도 시장의 구매력, 인력풀, 자본 유입 등 주요 지표들이 빠르게 성장하고 있는 데다 세계에서 두 번째로 큰 스마트폰 시장이라는 매력도가 인도 투자를 확대하게 된 결정적인 배경으로 꼽힌다. 현재 엔씨소프트가 투자한 루미카이는 인도 및 게임 투자 시장에 대한 통찰력, 전문성, 현지 네트워크, 초기 업체에 대한 투자·인수 기회를 엔씨소프트에 제공하고 있다.북미·유럽 시장의 경우, '길드워' 시리즈로 꾸준한 성장곡선을 그리고 있는 만큼 외형 확대가 필요한 전략적 지역으로 분류된다. 엔씨소프트는 지난해 한국에서만 1조5752억원 이상의 매출을 올린 반면 미국과 유럽의 비중(약 1143억원)은 여전히 낮은 편에 속한다. 미국과 유럽 지역 모두 전년 대비 매출 신장을 이뤘지만, 잠재력과 기대 수익 면에서 집중 투자가 필요한 상황이다. 특히 올해 '쓰론 앤 리버티'(TL)를 '스팀' 플랫폼으로 출시할 계획인 엔씨소프트 입장에서는 북미·유럽 매출 확대를 위해 관련 투자를 늘릴 가능성이 높다.  엔씨소프트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "미래 기술 확보와 사업 경쟁력 강화를 위한 전략적 투자를 꾸준히 진행중"이라며 "그 일환으로 국내외 여러 밴처캐피탈의 출자자로 참여해 글로벌 테크 기업에 투자하고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['무신사 vs 크림 갈등' 촉발한 '에센셜'…브랜드 본사는 '가품' 판정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010118</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010118</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 08:20:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['무신사'와 '크림'의 갈등이 새로운 국면으로 접어들게 될까. 갈등의 원인이 됐던 수입 브랜드 '피어 오브 갓 에센셜'(이하 에센셜) 티셔츠가 가품이라는 본사의 판정이 나와 업계의 관심이 집중되고 있다. 상품의 정·가품 판정 권한은 브랜드의 고유 권한이라는 무신사 주장에 리셀 플랫폼 크림 측이 직접 브랜드 본사에 재검증을 요청한 결과다.  피어 오브 갓 "해당 상품, 가품에 해당" 1일 네이버의 리셀 플랫폼 자회사 크림은 "무신사에서 유통된 후 크림에서 가품 판정을 내린 에센셜 티셔츠에 대한 검수를 브랜드 본사에 직접 문의한 결과, 가품으로 판정받았다"고 밝혔다.   해당 상품은 브랜드 에센셜 브랜드의 '3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠 20SS' 화이트·차콜 상품이다. 앞서 한 소비자가 무신사 부티크에서 구매한 후 크림에 재판매하는 과정에서 크림 측으로부터 가품 판정을 받은 바 있다. 크림 측은 "지난 2월 25일 해당 상품의 브랜드 제조사인 피어 오브 갓(Fear of God, LLC) 본사에 당사가 가품으로 판정한 개체에 대해 재검증을 정식 요청했다"며 "그 결과, 브랜드는 해당 개체가 가품에 해당하는 것으로 결론내렸다"고 설명했다.  크림에 따르면, 브랜드 본사 생산총괄 부사장 제프 라자로(Jeff Lazaro)는 해당 개체가 △라벨 및 립 봉제방식 △로고(아플리케) △브랜드택 등에서 정품과 상이하다고 판단했다. 색상별로 구분해 진행한 재검수 결과도 공개했다. 본사 측은 '차콜' 색상이 △라벨 봉제 방식 △립(RIP) 높이 △로고 △립 스티칭(봉제방식) △행택(브랜드택) 로고·종이 및 실 재질 면에서 정품과 다르다고 판단했다. '화이트' 색상의 경우 △원단 색상 △라벨 봉제 방식 △로고 △립 스티칭 △행택 로고·종이 및 실 재질이 정품과 다르다고 봤다.  크림 재검수 후 가품 판정…무신사 대응 남았다 무신사와 크림의 갈등은 지난 2월 18일 크림이 홈페이지에 검수센터 입고 실물 상품 사진을 공개하며 촉발됐다. 크림 측은 "에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠의 가품이 다수 확인되고 있어, 판매 등록에 주의해달라"는 공지를 올렸는데, 이 중 무신사의 럭셔리 상품 '무신사 부티크'를 표시하는 '파란색 택'이 포함됐다. 무신사는 크림 주식회사를 대상으로 해당 내용 삭제를 요청하는 내용증명을 발송, "해당 제품은 브랜드 공식 유통처에서 확보한 100% 정품"이라는 공식 입장문을 밝힌 바 있다.   이후 가품 판정 논란과 관련해 무신사와 크림의 갈등이 장기화됐다. 제조 환경에 따라 상품의 차이가 나타난다는 주장과 상품의 진위 판별 권한이 판매 또는 리셀 플랫폼에게도 있는지에 대한 것이 주요 갈등의 요인으로 떠올랐다. 무신사는 "생산 및 유통 과정에 따라 제품별 개체 차이가 나타나는 경우가 있다. 같은 브랜드 제품이라도 중국, 베트남 등 생산 환경과 작업자 숙련도에 따라 차이가 나타날 수 있어 개체 차이는 정품과 가품을 판단하는 기준이 아니다"라고 주장했다. 크림은 "위조품과 차이를 두기 위해 시즌별 봉제 형태를 의도적으로 다르게 생산하는 브랜드들이 있기 때문에, 서로 다른 시즌의 디테일을 비교하는 방식은 부정확하다"며 개체 차이는 가품으로 판정할 수 있는 중요한 근거 중 하나라고 반박했다. 이에 양사는 브랜드 본사에 재검수 요청에 나섰고, 크림의 재검수 요청 결과가 공개되면서 향후 무신사의 대응에 이목이 집중되고 있다. 크림 측은 "가품에 대한 우려 없이 거래할 수 있도록 모든 상품에 대해 철저한 검수를 진행한다"며 "수백만 건의 데이터를 기반으로 검수 품질을 지속적으로 고도화하는 한편, 브랜드 제조사와의 협력을 강화하는 등 검수 프로세스를 탄탄하게 다지고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크쑤다]'SKT·KT·LGU+'알뜰폰 공세 속' 중가 요금제로 돌파구 마련한 프리텔레콤]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300051</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300051</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 06:21:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기사를 요약하면•프리텔레콤은 통신 3사 알뜰폰 자회사의 무제한 요금제와 1만원 미만의 소량 데이터 요금제 사이의 중가 요금제를 선보이며 경쟁력을 갖추고 있다. •프리텔레콤의 알뜰폰 브랜드 '프리티'는 통신 3사의 망을 모두 운영하며 셀프개통이 가능하다. 온라인 셀프개통을 통한 가입이 전체 가입자의 60%를 차지한다. •알뜰폰 시장이 이제 성장하기 시작했으니 정부는 중소사업자에 대한 전파사용료 면제기간 종료에 대해 신중하게 접근해주길 바란다.  알뜰폰 사업자 프리텔레콤은 SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신 3사 알뜰폰 자회사들과 경쟁하기 위해 중가 시장을 공략 중이다. 막강한 자본력과 마케팅을 앞세운 통신 3사의 알뜰폰 자회사(KT엠모바일·LG헬로비전·미디어로그·SK텔링크)의 무제한 요금제와 저가 요금제 사이 요금제를 원하는 틈새 소비자를 고객으로 확보하기위한 전략이다. &lt;블로터&gt;는 이승문 프리텔레콤 마케팅전략팀장을 만나 성장하고 있는 알뜰폰 시장에서 중소사업자로서 경쟁력을 갖추게 된 비법을 들었다.  Q. 프리텔레콤의 알뜰폰 사업에 대한 소개 부탁드린다. A.프리텔레콤의 알뜰폰 브랜드 '프리티'는 통신 3사의 망을 모두 운영한다. 사업초기부터 2019년까지는 선불알뜰폰을 주력으로 선보이다 2020년부터 온라인 비즈니스 채널에서 후불알뜰폰도 적극적으로 판매하고 있다. 오프라인 유통망을 통해 선불을 메인으로, 후불은 서브로 운영 중이다. 우체국에서는 LG유플러스 망을 사용하는 알뜰폰을 판매한다. 온라인에서는 후불을 메인으로 선불은 서브로 운영하고 있다. 현재 총 50만명의 고객이 프리티를 이용 중이며 매월 가입자 1만명 이상의 순증세를 기록하고 있다.Q. 최근 최근 알뜰폰이 재평가받게 된 이유는 무엇인가. A. 크게 3가지 이유가 있다. 첫째는 MZ세대를 중심으로 자급제폰이 스마트폰 시장에서 하나의 큰 시장으로 성장했다. 둘째는 스마트폰과 요금제 모두 본인들이 원하는 것으로 선택 가능하다는 것이 큰 매력으로 다가왔다. 셋째는 통신 3사와 가격비교를 했을 때 합리적인 소비를 할 수 있고 품질도 동일하다는 것이 온라인 커뮤니티 등을 통해 알려지게 된 점이다. 사용 중인 스마트폰의 2년 약정이 지나고도 충분히 사용할 수 있기에 알뜰폰 유심요금제를 선택해 통신요금을 절반 수준으로 낮출 수 있다는 것도 이유가 될 수 있다. Q. 알뜰폰은 어떤 연령층과 성별에서 인기를 얻고 있나. A. 후불요금제에 대해 말씀드리면 온라인 광고와 가족 또는 지인의 추천이 가장 크게 접하게 되는 채널이다. 현재 프리티 가입자의 90%는 온라인을 통해 신청·가입하고 나머지 10%가 우체국과 일반 판매점에서 가입하고 있다. 프리티의 경우 온라인 셀프개통을 통한 가입이 60% 수준까지 올라왔다. 업계 유일하게 통신 3사 망을 모두 셀프로 개통할 수 있는 서비스를 제공하고 있기에 이에 대한 고객의 만족도가 매우 크다. 몇 년전까지만 해도 주요 고객층이 50대 이상이었으나 현재는 20대부터 60대 이상의 고객까지 고르게 가입하고 있다. 성별도 남녀 어느쪽으로 치우쳐 있지 않고 비슷한 비율이다.Q. 알뜰폰에 대한 대표적인 오해는? A. '데이터와 음성통화 품질이 좋지 않다'이다. 통신 3사의 망을 빌려 서비스를 제공하기 때문에 사실과 상관없이 고객들은 그렇게 생각할 수 있다. 전자제품은 같은 상품이라도 백화점과 할인점과 홈쇼핑의 상품이 서로 다르다는 얘기도 있듯이 망 품질이 당연히 다를 것이다라고 오해할 수 있다. 브랜드 평판도 통신 3사와 비할 수가 없다. 이름 자체가 알뜰폰이니 뭔가 부족할 것이다라는 그런 오해가 생기는 것이 당연하다 생각한다.  Q. 잘 알려지지 않은 알뜰폰 이용 팁이 있다면? A.1회선으로 무제한 요금제를 사용 중인 고객이라면 보통 신용카드 사용액에 따라 월 1만5000~1만8000원을 할인 받고 계신다. 그런데 2회선 이상을 보유 중인 고객 또는 월 1만원 이하 요금제를 사용 중인 고객이라면 프리티에서 처음으로 제휴모델을 내놓은 롯데카드가 있다. 이 카드는 전월실적과 무관하게 12개월간 월 5500원을 할인해 준다. 이 카드를 발급해 서브 회선에 연결해만 놓으면 12개월간 카드를 별도로 사용하지 않으면서 최소의 금액으로 회선을 사용할 수 있다. 연회비가 5000원인 것도 장점이다.프리티의 경우 통신 3사망 모두 셀프개통을 지원하기 때문에 이를 활용하면 짧으면 5분, 길어야 10분 정도면 회선을 개통할 수 있다. KT망의 바로유심배송 서비스와 LG유플러스망의 원칩 등을 통해 개통하시면 모든 고객 또는 일부 선정을 통해 경품을 매월 제공하고 있으니 이용하신다면 좋은 선물도 받을 수 있다.Q. 알뜰폰을 활용한 수익 모델은? A. 유튜브 등의 동영상 플랫폼이 확대되면서 데이터 무제한요금제가 대세가 됐다. 소량의 데이터만 사용하는 고객인 경우 2~3GB 이하의 요금제를 사용하는 경우가 많았다. 즉 데이터 소량과 무제한 요금제 군이 대세였다. 이런 상황에서 통신 3사의 알뜰폰 자회사가 무제한 요금제를 월 3만3000원 수준으로 유지했고 저가 시장에서는 최소한의 마진도 남기기가 쉽지 않았기에 프리티 입장에서는 돌파구가 필요했다.여기서 바라본 시장이 중저가 시장이다. 이통사보다 훨씬 저렴하면서 데이터도 2~3배를 제공한다면 아껴 쓰시는 고객들을 충분히 만족시킬 수 있겠다 판단했고 2020년에 3사망을 통해 약 80개의 신규 요금상품을 출시했다. 요금제들의 구간을 아주 촘촘히 만들었고 3사 셀프개통을 최초로 진행한 것이 고객들을 유치하는데 결정적인 역할을 했다고 생각한다. 현재 경쟁이 치열하기에 어쩔 수 없이 고객당 수익은 적게 남기되 많은 고객을 유치해 총 수익 규모를 늘려가는 쪽으로 전개하고 있다.Q. 국내 알뜰폰 시장 확대에 필요한 정부 지원책은 무엇이 있다고 보는지? A.국민들에게 이동통신이 워낙 중요하고 생활에 밀접하게 관련되어 있다보니 정부에서 많은 관심을 갖고 있다. 정부가 중소 사업자를 지원하기 위해 매년 대기업과 협의하는 경우는 아마도 거의 없을 것이다. 그만큼 현재도 정부에서 많은 지원을 해주고 있다. 여기에 이제 겨우 알뜰폰 시장이 활기를 띠고 성장을 막 시작했는데, 중소사업자에 대한 전파사용료 면제가 종료되고 사용료가 부과되기 시작된다면 타오르는 불길에 찬물을 끼얹는 조치가될 수 있다. 따라서 이 부분은 좀 더 신중하게 접근해주면 좋겠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크쑤다]알뜰폰에는 '호구'가 없기를…'모요'는 다 모아 보여준다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280177</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280177</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 06:21:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기사를 요약하면 •알뜰폰은 일반 이동통신사와 품질이 다르지 않고 무약정에 요금도 저렴해 경쟁력이 높다.•알뜰폰 시장 활성화를 위해 정부의 중소 사업자 기술 지원, 마이데이터 도입 등이 필요하다.•모요는 20여개 알뜰폰 사업자들의 모든 요금제를 한눈에 비교분석 할 수 있도록 도와준다. 각종 오해와 선입견 탓에 초기 가입자가 많지 않았던 국내 알뜰폰 시장은 도입 10년만에 본격적인 성장세를 맞이했다. 소비자들은 더 이상 알뜰폰을 '노인폰', '저품질'로 생각하지 않는다. MZ세대(1981~2010년생)도 오히려 알뜰폰을 이동통신사보다 '합리적'이라고 생각한다. 하지만 알뜰폰 업체는 굉장히 다양하고 제공하는 서비스나 편익도 제각각이다. 모요는 이런 상황 가운데 소비자들이 알뜰폰을 더 쉽게 이용할 수 있도록 돕고 중소 사업자들도 대형 업체들과 동등하게 서비스 경쟁을 할 수 있도록 '판'을 깔아주는 플랫폼 기업이다. &lt;블로터&gt;는 모요의 이현민 사업개발담당 매니저를 만나 국내 알뜰폰 동향 및 알뜰폰 사용 팁, 시장 성장에 필요한 요소 등에 대해 들어봤다.   Q. 본인 및 사업 소개를 부탁드린다. A. 알뜰폰 비교 추천 서비스 '모두의 요금제' 모요에서 마케팅을 담당하는 이현민이다. 모요는 20개 이상의 알뜰폰 업체가 제공하는 요금제 1000개를 조건에 따라 손쉽게 비교해볼 수 있는 플랫폼이다. 보다 간편한 알뜰폰 가입을 돕는 편의 서비스와 더불어 어려운 통신용어 해설도 제공 중이다. 지난해 8월 출범한 신생 플랫폼이지만 누적 방문자는 벌써 45만명을 돌파했다. Q. 알뜰폰이 최근 소비자들에게 재평가 받고 있는 이유는? A. 알뜰폰은 기본적으로 이동통신3사(SK텔레콤·KT·LG유플러스)보다 저렴한 요금제에 강점이 있다. 특히 국내 5G 상용화 이후 이동통신 3사의 5G는 속도만 빠르고 잘 터지지 않는데 요금제만 비싸다는 소비자 불만이 많았다. 게다가 LTE에서 월 6만9000원이면 무제한 데이터 이용이 가능했던 소비자들은 5G 요금제에서는 8만9000원을 내야 하는 상황이었다. 이 가운데 여러 알뜰폰 업체가 5G보다 나은 가격, 프로모션 혜택 등이 포함된 LTE 상품들을 내놓으면서 소비자들도 "알뜰폰이 더 합리적"이란 인식을 갖게 된 것으로 보인다. Q. 소비자들이 알뜰폰을 접하게 되는 주요 경로와 가입 방식은? A. 현재 국내에서 사물인터넷 회선, 선불 요금제를 제외하고 후불 알뜰폰 요금제를 사용하는 이들은 400만명에 불과하다. 이 숫자가 많다면 많겠지만, 전 국민을 두고 보면 아직 10% 정도만 쓰고 있다. 알뜰폰이 여전히 아는 사람만 쓰는 통신 서비스인 이유다.알뜰폰이 초기에는 주로 우체국에서 노인들을 중심으로 알려졌다면, 지금은 영향력 있는 유튜버들도 알뜰폰 혜택을 널리 알리기 시작하면서 MZ세대들 사이에서도 알뜰폰에 대한 인식 수준이 높아지고 있다. 특히 요즘 MZ세대는 대리점을 직접 방문하는 식의 대면 서비스를 꺼려하는 경우도 있다. 반면 온라인에서 간편하게 비대면 개통이 가능한 데다가, 요금도 저렴한 알뜰폰은 자연히 선호도가 더 높을 수밖에 없다. Q. 알뜰폰에 관한 대표적인 오해, 무엇이 있을까? A. 이통사에서 알뜰폰으로 넘어갈 때 기존 통신사를 해지하고 번호를 바꿔 가입해야 하냐는 질문을 의외로 많이 받는다. 이는 오해다. 휴대폰 번호는 그대로 유지하면서 이동통신사만 바꿀 수 있는 '번호이동'은 알뜰폰에서도 가능하다. 그리고 알뜰폰은 이통사와 달리 '무약정'이 기본이다. 필요할 때 가입하고 아무 때나 해지해도 위약금 없이 자유롭다. 또 알뜰폰이라고 하면 왠지 기능이 떨어진 휴대폰으로 사용할 것 같다는 인식도 있다. 이 또한 틀린 생각이다. 알뜰폰도 최신형 스마트폰 구입 후 요금제만 알뜰폰 요금제를 써서 저렴하게 똑같은 품질로 통신 서비스를 즐길 수 있다. 컬러링 등 기존 이통사들이 제공하는 부가서비스도 알뜰폰에 있다. 다만, 고객센터 서비스는 여전히 다소 부실한 경우도 있는데 알뜰폰 업체들 내에서도 규모가 크고 건실한 곳에서는 문제가 되지 않는다. Q. 저렴한 알뜰폰, 조금 더 저렴하게 사용할 수 있는 팁이 있다면? A. 많은 소비자들이 알뜰폰으로 이동하기 전, 기존 이통사 결합상품에 묶여 있으면 고민을 하게 된다. 하지만 알뜰폰 요금제 가운데서도 인터넷 결합을 함께 제공하는 상품들이 있다. 특히 LG유플러스는 최근에 알뜰폰 결합상품 관련 프로모션을 진행해서 인터넷과 알뜰폰 결합 시 원래도 저렴한 알뜰폰 요금을 또 1만1000원 깎아준다.   Q. 국내 알뜰폰 시장 확대를 위해 정부가 지원해주었으면 하는 점이 있다면? A. 모요 같은 서비스가 나올 수 있었던 배경은 지금 알뜰폰 업계 주요 플레이어들이 보다 저렴한 요금제 제공, 더 합리적인 서비스를 위해 힘써주고 있는 덕이 크다. 개인적으로는 이런 기조가 앞으로도 잘 유지될 수 있도록 정부의 다양한 지원이 함께했으면 하는 바람이다. 첫째로 중소 알뜰폰 업체들이 IT 기반으로 서비스 품질을 개선할 수 있도록 정부가 기술이나 비용 지원을 해주었으면 한다. 예를 들어 사이트에 100명이 접속했는데 10명, 20명만 가입하는 이유는 과정이 복잡하거나 에러가 나서 이탈하는 이들이 많기 때문이다. 이런 문제들을 해결하기 위한 지원이 일차로 필요하고, 다음은 금융 시장처럼 '마이데이터'의 알뜰폰 도입도 필요하다고 생각한다. 지금처럼 자신이 한 달에 얼마나 요금을 내고 있는지 수준을 넘어 매월 어느 정도의 통화량과 데이터를 썼는지, 어떤 부가서비스를 사용했는지, 누구와 결합이 되어 있고 위약금은 얼마나 남아있는지 등을 고객이 더 쉽게 조회할 수 있다면 소비자들의 합리적인 통신 서비스 의사결정을 도울 수 있을 거라 생각한다. Q. 알뜰폰 시장에서 모요의 강점, 주요 수익화 전략은? A. 사실 알뜰폰 사업자들 대부분이 정말 믿을 수 있는 통신 서비스를 제공하고 있다고 생각한다. 하지만 헬로모바일처럼 브랜드 파워가 강한 사업자가 있는 반면, 상대적으로 브랜드 인지도가 낮은 업체들도 있다. 그들은 마케팅 비용도 부족하고 고객들과 접점을 마련하는 일도 쉽지 않다. 애초에 모요가 모든 알뜰폰 업체를 한 눈에 비교할 수 있는 서비스를 만든 배경이기도 하다. 이런 측면도 있다. 예를 들어 '휴대폰 성지'라고 하는 곳에 가서 "휴대폰 사러왔다"고 하면 업자가 "말하지 말라"며 계산기만 두드려 가격을 보여주고, 음성적인 방식으로 휴대폰을 싸게 파는 식의 일이 비일비재하다. 결국 아는 사람만 혜택을 받을 수 있는 구조다. 그래서 모요는 휴대폰을 잘 모르는 사람도 '호구' 취급을 받지 않고 휴대폰을 구입할 수 있는 자급제 휴대폰 가격 비교 서비스도 제공한다. 한마디로 휴대폰과 요금제, 둘 모두 개인의 기호에 따라 쉽게 비교 선택할 수 있도록 하는 서비스가 강점이라고 보면 된다.이 밖에도 앞서 말했듯 대면 서비스를 기피하는 MZ세대들이 모요를 많이 찾아온다. 우리는 그들에게 통신 서비스를 쉽고 편리하게 제공하는 과정에서 수익모델이 발생할 수 있다고 생각한다. 나아가 알뜰폰을 넘어 중고폰, 인터넷, TV 및 가전제품 구독 시장 등에서도 모요만의 수익모델들을 만들어 갈 계획이다.Q. 모요는 다양한 알뜰폰 업체 상품을 한 눈에 비교해준다는 사업 모델 자체가 흥미롭다. 이에 최근 카카오벤처스에서 10억원 투자 유치까지 성공했다. 모요가 앞으로 만들어가고 싶은 부가가치가 있다면? A. 대학교 시절, 장학금을 받을 정도로 똑똑한데 휴대폰만 사오면 3년 약정에 요금도 10만원 넘게 계약해놓고 정작 사은품으로 예쁜 케이스 받았다고 좋아하던 친구가 있었다. 그런 친구들에게 휴대폰 합리적으로 사는 팁 등을 알려주곤 했는데 알고보면 용어도 어렵고, 전반적인 접근성이 높지 않았다. 모요는 이런 문제들을 해결하기 위해 만들어졌다는 점을 잊지 않고, 동시에 알뜰폰 시장의 좋은 동반자로 성장하고자 한다. 또한 알뜰폰 시장은 지금보다 훨씬 더 커질 수 있다. 앞으론 소비자들이 통신 서비스에 가입할 때나 휴대폰, 인터넷, TV, 사물인터넷 등 각종 렌탈 구독 서비스가 필요할 때도 모요를 찾는 세상을 만드는 것이 목표다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크쑤다]'가심비 브랜드' 노리는 '반값 알뜰폰' 원조 LG헬로비전]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280128</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280128</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 06:21:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기사를 요약하면 • MZ세대가 알뜰폰 혜택에 눈을 뜨면서 젊은 세대를 중심으로 알뜰폰 시장이 확대되고 있다. • 제휴할인 수단을 활용하면 알뜰폰을 더욱 저렴하게 이용할 수 있다.• LG헬로비전은 편리한 온라인 채널, 외산폰 유통 등의 차별화된 경쟁력을 갖춰 나가고 있다. 알뜰폰이 '고령층만 쓰는 통신 서비스', '싼 게 비지떡'이란 오해는 최근 몇 년 사이 빠르게 사라지고 있다. 오히려 통신품질은 이동통신 3사(SK텔레콤·KT·LG유플러스)와 같으면서 요금은 저렴하고, 약정에서도 자유롭다는 이점 때문에 이제는 젊은이들이 더 많이 쓰는 실속형 통신 서비스로 자리매김한 상황이다. 알뜰폰 시장이 성숙하면서 업체 간 경쟁과 서비스 혁신도 빨라지고 있다. 특히 LG헬로비전 '헬로모바일'은 알뜰폰 시장 내에서의 높은 인지도, 저렴하고 선택권 넓은 요금제, 각종 고객중심 편의 서비스 제공으로 인기를 얻고 있다. &lt;블로터&gt;는 LG헬로비전에서 요금제와 기기, 유통 정책을 총괄하는 김지수 모바일정책팀장을 만나 국내 알뜰폰 시장 동향 및 잘 알려지지 않은 알뜰폰 편의 서비스, 이용 팁 등에 대해 들어봤다.   Q. 본인 및 사업 소개를 부탁드린다.A. LG헬로비전의 알뜰폰 브랜드 '헬로모바일' 모바일 정책팀장 김지수다. 헬로모바일은 올해로 출범 10주년을 맞이했다. 일명 '반값 유심'을 비롯해 200여개의 알뜰폰 요금제를 서비스 중이다. 국내외 신규 스마트폰, 리퍼폰(수리 후 재판매 상품), 마니아층을 겨냥한 특화 스마트폰도 꾸준히 선보이며 합리적인 통신 문화 조성에 기여하고 있다. Q.알뜰폰이 최근 소비자들에게 재평가 받고 있는 이유는?A. 가성비(가격 대비 성능 만족도)를 추구하는 MZ세대(1981~2010년생)들이 이통사 대비 반값 수준인 요금과 약정 부담이 없는 알뜰폰 혜택에 눈 뜬 것이 계기라고 본다. 또 MZ세대를 중심으로 온라인 자급제 스마트폰 구입이 활성화되면서 쿠팡이나 이베이 등 구입 채널이 다양해졌고, 헬로모바일도 온라인 마켓에 모바일 유심을 함께 판매하면서 가입자가 많이 증가하고 있다. 자급제 스마트폰과 알뜰폰 유심이라는 '꿀조합'이 입소문을 타면서 선풍적인 인기몰이가 시작된 셈이다. Q.소비자들이 알뜰폰을 접하게 되는 주요 경로, 가입 방식은?A. 알뜰폰이 이통사보다 오프라인 매장 수가 현저히 적은 건 사실이다. 하지만 알뜰폰이 트렌드로 떠오르면서 사업자들도 유심에 대한 접근성을 높이는 데 주력했다. 덕분에 이제는 동네 편의점만 가도 알뜰폰 유심을 쉽게 찾아볼 수 있다. 헬로모바일은 현재 CU, 이마트24, 미니스톱과 제휴해 전국 1만5000개 편의점 매장에 진출해 있다. 성인남녀 600명을 대상으로 자체 설문조사를 시행한 결과 알뜰폰 유심 요금제 인지경로로 응답자의 11%가 편의점을 선택하기도 했다. 알뜰폰은 비대면으로 5분이면 셀프개통까지 가능하다. '헬로모바일 다이렉트몰'도 번개배송, 번개상담 등 다양한 편의 서비스를 제공하면서 알뜰폰을 보다 빠르게 간편하게 가입하기 위한 창구로 자리매김하고 있다. 또한 알뜰폰 서비스가 온라인 중심으로 발전하다 보니 최근 가입 연령대는 비대면 소비를 선호하는 2040 세대가 많다. 2021년 상반기 기준, 해당 세대의 유심 가입 비중은 10명 중 6명 수준이었다. 30대 이하 젊은 소비자의 신규가입 비중도 사업 출범 초기인 12~13년 10% 미만에서 지난해 상반기 50%에 육박하며 크게 늘어났다.Q. 알뜰폰에 관한 대표적인 오해, 무엇이 있을까?A. '알뜰폰은 품질이 낮을 것'이란 오해가 대표적이다. 그러나 알뜰폰은 이통3사가 구축해 놓은 망을 사업자가 임대해 재판매하는 방식이기 때문에 품질은 다르지 않다. 또 이통사가 특정 고객만 골라서 통신 품질을 낮춘다거나 하는 식으로 알뜰폰 가입자를 차별하는 것도 사실상 불가능하다. 다만 초창기 알뜰폰은 온라인 본인인증이나 결제가 어려운 경우가 많았는데, 지금은 안 되는 곳을 찾기가 어려울 정도로 문제가 개선됐다. Q. 알뜰폰 사업자가 이통사 망을 싸게 임대할 수 있는 이유는?A. 알뜰폰은 정부 주관아래 SK텔레콤이 매년 알뜰폰 망 도매대가 협상을 의무적으로 하게 되어 있다. 현재 LTE는 인프라 구축 설비가 다 끝난 상태이기 때문에 매년 망 대가가 낮아지고 있고, 5G는 아직 구축 단계이기 때문에 상대적으로 비싼 편에 속한다. 따라서 망 도매대가가 낮아질수록 알뜰폰 사업자가 더 공격적인 상품을 만들어낼 수 있는 기반도 조성된다.   Q. 저렴한 알뜰폰, 조금 더 저렴하게 사용할 수 있는 팁이 있다면? A. 최근 알뜰폰 대상 제휴카드 혜택도 보편화되고 있다. 헬로모바일은 그중 전월 실적에 따라 최대 1만9000원까지 추가할인을 제공하기도 한다. 신용카드 이용 고객이라면 제휴카드를 잘 알아보고 관련 혜택을 적극적으로 활용해보는 것이 알뜰폰 요금 추가 절약을 위한 꿀팁이 될 수 있다. Q. 국내 알뜰폰 시장 확대를 위해 정부가 지원해주었으면 하는 점이 있다면? A. 1000만 알뜰폰 시대를 지나면서 계층별 요금제를 더 다양하게 출시할 수 있도록 정부가 지원해주었으면 한다. 예를 들어 고령층, 복지할인을 받고 있는 고객들, 저연령층, 기타 사회에서 사각지대에 있는 이들에게 우리가 추가적으로 혜택을 제공할 수 있도록 상품에 대한 도매대가 지원이 더 필요할 것으로 생각된다. 헬로모바일도 이 같은 부분에서 분담할 수 있는 역할들을 찾기 위해 함께 노력하겠다. Q. 알뜰폰 시장에서 LG헬로비전의 강점, 주요 수익화 전략은? A. 헬로모바일은 '통신 주권을 소비자한테 돌려주자'는 철학 아래 고객 편의관점에서 전방위적 혁신을 이어가고 있다. 대표적으로 LTE 무제한 요금제를 비롯해 월 1~3만원 사이 '데이터 걱정 없는 유심'을 제공 중이다. 또 요즘은 5G 유심 요금제도 매월 출시하고 있다. 더불어 2020년에 선풍적인 인기를 끌었던 블랙베리 폰처럼 외부 기업과의 전략적인 제휴를 통해 독자적인 차별화 마켓을 만들어가고 있다. 또한 올해는 모토로라와 제휴해 올해 상반기에는 새로운 모델을 고객들에게 제시하기 위해 노력 중이다.  Q. 향후 LG헬로비전에서 기대할만한 특화 서비스나 혜택은?A. 그동안 가성비 높은 요금제 출시로 소비자들의 수요를 충족했다면, 최근에는 1020세대를 겨냥해 '가심비(가격 대비 심리적 만족도)' 높은 상품들을 만드는 데 주력하고 있다. 미래 통신시장을 주도할 핵심 세대들이기 때문이다. 특히 5G 요금제와 스마트폰 라인업 다양화를 시도할 계획이고 스마트폰의 경우 외산과 중고폰 영역에서 헬로모바일이 소비자들의 선택권을 더 촘촘히 채워줄 수 있는 부분들을 신경 쓰려고 한다. 나아가 오픈마켓, 중고시장 등 여러 제휴처들과 접점도 강화해 헬로모바일이 좀 더 생활밀착한 채널로 자리매김할 수 있도록 노력할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>