<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 13 Mar 2022 19:26:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷플릭스 2022]④'내사모남 스핀오프', 한국 올로케…"라라 진 동생 컴백"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203130002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203130002</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 11:13:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 미국 오리지널 영화 '내가 사랑했던 모든 남자들'(이하 내사모남)의 스핀오프 작품인 '엑스오, 키티'(XO, Kitty)가 한국에서 올로케이션으로 촬영에 돌입한다. 이번 스핀오프 콘텐츠는 넷플릭스 오리지널 원작영화와 세계관을 같이 하는 드라마로, 본편의 주인공 '라라 진'(라나 콘도어 분)의 동생 '키티 커비'(안나 캐스카트 분)의 로맨스를 다룰 예정이다.13일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 엑스오 키티가 한국 올로케이션 일정을 검토중이다. 엑스오 키티의 제작 소식은 앞서 지난해 하반기 &lt;헐리우드리포터&gt;, &lt;데드라인&gt; 등 미국 유력 매체들을 통해 먼저 알려졌다.   당시 공개된 정보에 따르면, 원작 영화에서 '키티 커비' 역을 맡았던 안나 캐스카트가 스핀오프 작품 주인공으로 낙점됐다. 특히 이 작품이 주목받은 것은 넷플릭스 오리지널 영화가 스핀오프로 제작된다는 첫 사례인 점이 주효했다. 원작 영화가 '로맨스 코미디' 장르 팬덤 사이에서 입소문을 타며 웰메이드 작품으로 알려져 있어, 팬들의 기대치는 꾸준히 높아진 상태다. 제작이 공식화됐을 시점에는 키티 커비가 남자친구를 만나기 위해 '한국'으로 떠난다는 설정 외에는 알려지지 않아 궁금증을 더했는데, 올 들어 스토리 구성상 한국 올로케이션 촬영을 선택한 것으로 알려졌다. 내사모남 시리즈는 한국과 인연이 깊은 콘텐츠로 잘 알려져 있다. 원작 소설 '제니 한'의 경우 한국계 미국인이며 그가 쓴 스토리에도 한국적 정서를 틈틈히 엿볼 수 있다. 주인공 '라라 진'의 아빠는 미국인이며 엄마의 경우 한국인이라는 설정에서도 작가와의 연관성을 찾아볼 수 있다. 영화에서도 '요구르트', '한복', '세배', '킬 디스 러브'(블랙핑크 노래) 등 한국적 색채를 어렵지 않게 찾아볼 수 있는데 이는 제니 한이 영화 제작 및 공동 쇼러너로 참여한 영향이 크다. 이번 스핀오프에서도 제니 한이 참여해 키티 커비의 좌충우돌 한국 탐방기를 연출할 예정이다. 이번 내사모남 스핀오프 콘텐츠는 높아진 K-콘텐츠 위상과 함꼐 한국적 색채를 띤 콘텐츠로 시너지 효과가 배가될 전망이다. 미국 오리지널 시리즈이지만, 아야기의 특성상 한국적인 문화와 사회상이 고스란히 담길 것으로 예상된다. 앞서 지난 12일 오픈한 '내사모남: 언제나 그리고 영원히'(세 번째 시리즈)에서도 '삐에로쇼핑', 'N서울타워', '동대문디자인플라자'(DDP) 등이 등장하며 한국적인 문화가 대거 등장했다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "오징어게임, 지옥, 소년심판 등으로 K-콘텐츠 효과를 톡톡히 누린 넷플릭스가 엑스오 키티를 통해 한국과 미국은 물론 원작 영화 팬층을 두루 공략할 것으로 보인다"며 "영화가 3편까지 나온 상황에서 후속편 여부가 알려지지 않았던 만큼, 스핀오프 작품으로 팬덤층을 지속 공략하는 모습"이라고 말했다.다만 넷플릭스 측은 한국 올로케이션 촬영 여부에 대해 함구했다. 넷플릭스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "엑스오 키티에 대한 촬영 상세정보에 대해 아직 결정된 부분이 없다"고 일축했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/13/blt202203130009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK바사, '비상무이사' 부활…모회사 경영권 강화 꼼수?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110129</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 09:15:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 법적 취지가 불분명하다고 지적받는 '기타비상무이사' 자리를 다시 만든다. 전광현 SK케미칼 대표이사(사장)가 SK바이오사이언스의 기타비상무이사로 복귀를 노리고 있다. 전 대표가 현재 SK바이오사이언스의 사장도 겸임하고 있어 논란이 예상된다.13일 SK바이오사이언스에 따르면 오는 24일 경기도 성남시 분당구 SK바이오사이언스 본사에서 열리는 제4기 정기주주총회 안건 중 하나로 전 대표의 기타비상무이사 선임이 올랐다. 전 대표의 SK바이오사이언스 사장 임기가 주주총회 날짜까지인 점이 반영된 것으로 풀이된다.전 대표는 앞서 지난 2018년부터 2020년까지 SK바이오사이언스 기타비상무이사를 맡았다. 2020년 10월부턴 기타비상무이사에서 물러나고 SK바이오사이언스 사장으로 경영에 참여했다. 이때 등기임원에서 미등기임원으로 형태가 바뀌었다.전 대표는 SK바이오사이언스에서 사장 외엔 별다른 직책이 없다. SK바이오사이언스가 공개한 분기·사업보고서엔 다른 임원의 담당업무가 ‘대표이사·최고기술경영자(CTO)·감사위원회·공장장’ 등으로 비교적 구체적으로 명시돼 있다. 그러나 전 대표의 담당업무엔 단순히 ‘사장’으로만 표기돼있다.SK바이오사이언스는 2020년 10월 기업공개(IPO)를 앞두고 기타비상무이사 자리를 모두 없앴다. 대신 그 자리를 사외이사로 채워 경영 투명성이 높다는 점을 대외적으로 강조한 전략을 펼쳤다. SK바이오사이언스가 유가증권시장(코스피)에 상장된 시기는 2021년 3월이다.당시 변화로 박찬중 SK디스커버리 대표는 기타비상무이사에서 물러나며 SK바이오사이언스 경영에서 손을 뗐다. 감사를 맡았던 최용진 SK케미칼 회계팀장 역시 자리에서 물러났다. 사외이사론 △문창진 전 보건복지부 차관 △조미진 퓨쳐 캡티바 리더십그룹 대표 △최정욱 법무법인 지평 공인회계사가 이름을 올렸다.운영하지 않았던 기타비상무이사를 다시 만들면서 SK바이오사이언스 모회사인 SK케미칼의 지배권이 강화될 수 있다는 우려가 나온다. 2021년 말 기준 SK케미칼이 보유한 SK바이오사이이언스 지분은 68.43%다.  그간 SK바이오사이언스 미등기임원이었던 전 대표가 기타비상무이사에 오르면 이사회 의결사항에 대한 투표로 경영에 참여할 수 있다. 기타미상무이사는 이사회 내에서 사내·사외이사와 동일한 지위를 갖지만 자격요건·임기 및 겸직 제한 등이 없다. 모회사가 자회사 이사회에 직접적으로 영향력을 행사할 수 있다는 점에서 법적 취지가 불분명하다는 지적을 받아왔다.상법으로 규정된 회사의 이사는 △사내이사 △사외이사 △그 밖에 상무에 종사하지 아니하는 이사(기타비상무이사)로 구분된다. 법인등기에 올라가 이들을 등기이사 혹은 등기임원이라 불린다. 사내이사는 회사에 속한 상태로 보통의 업무(상무)를 수행하면서 경영책임을 가진다. 대표이사가 대표적인 사내이사다.기타비상무이사는 회사의 보통의 업무엔 참여하지 않는다. 상무에 참여하지 않는다는 점은 사외이사와 같다. 그러나 경영 투명성을 확보하기 위해 회사와 관련이 없는 외부 인사를 선임하는 사외이사와 달리 기타비상무이사는 모회사 임원 등의 직책을 가져도 겸임할 수 있다. 사외이사가 객관적인 입장에서 경영상황을 감독하기 위해 외환위기 직후인 1998년 도입된 만큼 선임 요건이 엄격하고 연임·겸직 등이 제한된다는 점에서도 차이점을 보인다.기타비상무이사는 이런 모호성 때문에 주로 대기업그룹에서 계열사 지배권을 강화하기 위한 수단으로 활용돼왔다. 이사회 내 경영진의 우호 세력으로 활용된다는 지적이 꾸준히 제기된 배경이기도 하다. SK바이오사이언스가 유가증권시장 상장 1년 만에 기타비상무이사 자리를 만드는 시도를 하는 만큼 IPO 과정에서 보였던 ‘경영 투명성 강화’가 무색해질 가능성이 있는 셈이다.SK바이오사이언스의 입장은 다르다. SK바이오사이언스 관계자는 “본사의 사업 전반의 방향성에 대한 자문으로 기여할 것으로 판단돼 후보자로 선정됐다”고 설명했다.전 대표는 SK바이오사이언스 이사회 전체의 추천을 받아 이번 선임 후보자에 이름을 올렸다. 회사가 주주총회소집공고를 통해 밝힌 추천 배경 역시 ‘당사에 사업적 측면의 통찰(Insight)을 제공해 향후 성과 창출 기여’다. 전 대표가 SK케미칼 파마(제약·Pharma) 사업부문 대표를 역임하며 지속 성장이 가능한 사업 구조를 구축했다는 점을 긍정적으로 평가했단 설명이다. 또 현재 SK케미칼 대표이사 사장으로서 경영 관리요소의 개선에 참여 중이라는 점 역시 기대되는 사안으로 꼽았다.그러나 그간 전 대표가 SK바이오사이언스에서 사장 외에 특별한 직책을 수행하지 않았다는 점에서 이같은 추천 취지는 무색한 것으로 평가된다. SK바이오사이언스 관계자는 “전 대표가 SK바이오사이언스 사장직을 통해 경영 전반에 자문하는 등의 역할을 수행했다”고 설명했다. 사장에서 기타비상무이사로 자리를 옮긴다면 이사회 의결사항에 대한 투표권이 갖게 되지만, 당초 맡았던 역할에선 큰 변동이 없는 셈이다.SK바이오사이언스는 2018년 SK케미칼의 VAX 사업부문 물적분할로 독립해 설립됐다. 수두·대상포진·독감·코로나19 등의 백신 제조·개발·공급 사업을 영위하고 있다. SK바이오사이언스는 이번 주주총회를 통해 기타비상무이사 선임 외에도 △2021년도 재무제표 승인 △이사 보수한도 승인 등을 의결할 예정이다. 전 대표는 오는 28일 SK케미칼 주주총회에서 사내이사 재선임 의결도 앞두고 있다. 전광현 SK케미칼 대표이사는 누구?1964년생인 전 대표는 고려대학교 경영학과를 졸업한 뒤 SK케미칼에 입사했다. SK케미칼에서 근무 중 미국 캘리포니아대학교 버클리캠퍼스 경영대학원을 졸업했다. SK케미칼에서 2012년 LS전략기획실장을 담당하다 마케팅기획실장으로 자리를 옮긴 뒤 2016년 LS마케팅부문장에 올랐다. 2017년부터 2018년까지 SK케미칼 파마(Pharma)사업부문 대표와 SK플라즈마 대표이사를 겸임했다. 2018년부터 2019년까지 SK케미칼 라이프사이언스 비즈 사장을 담당했다. SK케미칼 대표이사에 오른 시점은 2019년 3월이다. 이전까진 SK케미칼은 김철 단독 대표이사 체제였으나, 전 대표의 선임으로 각자 대표이사 체제로 전환돼 운영되고 있다. 2020년부턴 SK바이오사이언스 사장도 맡고 있다. SK바이오사이언스 사장 임기 종료 예정일은 오는 24일이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[하이브랩소디]②온·오프 공연 '쌍끌이'…고공성장 '기폭제'로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203120008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203120008</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 08:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[방탄소년단이 코로나19 팬데믹으로 오프라인 공연을 잠시 멈춘 이후 약 2년 반만에 국내 대면 공연을 재개했습니다. 향후 더 많은 대면 콘서트가 개최될 것으로 전망되는 가운데, 방탄소년단의 오프라인 콘서트 재개가 국내 엔터테인먼트 산업에 어떤 의미를 가지는지 짚어보겠습니다. 방탄소년단(BTS)이 대면 콘서트를 재개하면서, 하이브가 올해 공연 매출을 코로나19 이전 수준으로 회복할 수 있을 지 주목된다. 지난 2년 간 온라인 공연을 성장시킨 데다, 활발한 인수·합병(M&amp;A) 행보로 유명 아티스트를 대거 확보하면서 '관객 참여형' 공연 수익이 대폭 늘어날 것으로 예상된다. 여기에 온라인 공연도 함께 진행하는 '하이브리드' 방식으로 공연 관련 매출의 성장을 기대하고 있다.  관객수 반토막?…그래도 의미있는 이유 서울 잠실종합운동장 주경기장에서 열린 'BTS PERMISSION TO DANCE ON STAGE - SEOUL'을 주목하는 것은 단순히 글로벌 스타인 BTS 공연 때문만은 아니다. 코로나19 팬데믹으로 국내에서 팬들과 직접 만나는 '대면 콘서트'가 중단된 지 약 2년 반만에 재개된 공연이기에 그 의미가 크다.    BTS 콘서트를 기획·운영하는 하이브에 따르면 오프라인 공연은 3일동안 열리며 회당 약 1만5000명의 관객들이 입장해 총 약 4만5000명 분의 티켓이 예매됐다. 코로나19 팬데믹 이전과 비교하면 공연 입장 관객 수는 매우 적은 수준인데 코로나19 방역 지침으로 수용 가능한 인원이 급감한 탓이다. 코로나19 팬데믹 직전 방탄소년단은 2018~2019년 '러브 유어 셀프'(LOVE YOUR SELF) 투어와 '러브 유어 셀프: 스피크 유어 셀프' 투어를 진행했다. 콘서트는 전세계 24개 도시에서 62회에 걸쳐 열렸고, 공연장에 입장한 관객 수는 206만명에 달한다. 연중 대부분의 기간을 공연 준비 및 개최에 할애하는 하이브 입장에서 방탄소년단의 공연 매출은 주요 수익원으로 자리잡았다. 하지만 코로나19로 오프라인 공연 및 팬미팅이 중단되자 공연 매출을 비롯한 하이브의 '직접 참여형' 부분 매출이 급감했다. 하이브는 연간 매출을 '직접 참여형'과 '간접 참여형' 두 부분으로 나눠 산정하고 있다. 직접 참여형의 경우 △앨범 △공연 △광고·출연료·매니지먼트로, 간접 참여형은 △MD 및 라이선싱 △콘텐츠 △팬클럽 매출로 구성됐다.하이브의 공연 매출 부문은 코로나19의 직격탄을 맞았다. 2019년 1911억원을 기록한 반면, 이듬해의 경우 코로나19 팬데믹의 영향을 받아 46억까지 줄었다. 이후 하이브는 2020년 10월 온라인 공연 'BTS MAP OF THE SOUL ON:E' 스트리밍을 통해 191개 국가 및 지역에서 온라인 관객을 수용하는 형태로 대책 마련에 나섰다. 실제로 하이브는 'BTS PERMISSION TO DANCE ON STAGE'(2021년 10월)와 'BTS PERMISSION TO DANCE ON STAGE - LA'(2022년 11~12월)를 온라인 공연으로 진행했다. 앞선 공연에서는 197개 국가 및 지역 팬들이 참여했고, LA 공연의 경우 4회 오프라인 공연 외 12월 2일 마지막날 진행한 온라인 라이브 스트리밍으로 총 81만3000여명이 티켓팅했다. 이런 하이브의 온라인 공연 자구책은 적중했다. 온라인 공연 진행 이후 하이브의 공연 매출은 2020년 46억원에서 453억원으로 883.7% 증가했다.  '비대면 콘텐츠' 키운 2년…또 하나의 성장 포인트로 하이브는 코로나19에도 외형성장을 지속해 왔다. 지난 2년간 앨범 판매, 온라인 공연 스트리밍, MD 및 라이선싱 사업, M&amp;A로 매출 규모를 키운 덕분이다. 연간 매출은 2019년 5872억원에서 2020년 7963억원으로 늘었고 지난해의 경우 1조2577억원까지 성장했다. 연간 순이익도 각각 724억원, 871억원, 1410억원을 기록하며 곳간을 불렸다.   공연 매출을 제외한 직접 참여형 부문에서는 앨범 매출이 2019년 1083억원, 2020년 3206억원, 2021년 3785억원을 기록해 매년 성장세를 이어갔다. 같은 기간 광고·출연료·매니지먼트 매출은 200억원, 468억원, 1007억원으로 집계돼 연평균 두배에 달하는 성장폭을 나타냈다. 직접 참여형 부문의 전체 매출은 매년 성장세를 거듭한 끝에 지난해 5245억원을 기록했다. 간접 참여형 부문도 성장세를 이어가고 있다. 해당 부문은 △MD 및 라이선싱 △콘텐츠 △팬클럽 등의 사업분야로 나뉘는 데, 각종 부가사업들이 여기에 해당한다. 관련 분야 전체 매출은 2019년 2677억원에서 지난해 7333억원까지 성장하며 2년 간 173.9% 늘었다. 같은 기간 MD 및 라이선싱(86.8%), 콘텐츠(374.6%), 팬클럽(130.2%)도 큰 폭의 성장세를 이어갔다. 특히 팬클럽 수익의 경우 온라인 공연에 참여하기 위한 신규 가입자의 영향이 주효했던 것으로 풀이된다. 여기에 오프라인 공연 수익까지 더해진다면 향후 매출 지속 성장은 '따놓은 당상'이라는 전망이 뒷받침된다.  105회 투어 장전…'하이브리드' 시너지 기대 하이브는 지난달 진행한 실적발표 컨퍼런스 콜을 통해 하이브 아티스트의 오프라인 콘서트를 재개한다는 계획을 공개했다. BTS, 투모로우바이투게더, 엔하이픈 외에도 레이블 인수합병으로 뉴이스트, 세븐틴, 지코 등 유명 아티스트를 확보한 만큼 대면 콘서트 횟수도 늘어날 전망이다. 실제로 하이브는 지난달 18일부터 내년 3월까지 총 28개 국가의 105회 글로벌 투어 개최 계획을 결정했다. 저스틴 비버 투어를 비롯해 하이브 아티스트 모두 해당된다.   투모로우바이투게더와 엔하이픈은 데뷔 후 처음으로 오프라인 공연을 진행한다. 관련 공연은 하이브가 도입한 온·오프 결합 '하이브리드 공연'으로 진행중이다. 지난 5~6일 투모로우바이투게더는 서울 송파구 소재 올림픽공원 올림픽홀에서 팬라이브 공연을 온·오프로 동시 개최했다. 세븐틴은 오는 25~27일 잠실 종합운동장 보조경기장에서 '세븐틴 인 캐럿 랜드'를 하이브리드 공연으로 진행할 예정이다. 업계의 한 관계자는 "이번 BTS 대면 콘서트 개최는 국내 엔터테인먼트 업계가 대면 공연을 재개하는 신호탄이 될 것"이라며 "특히 각 엔터테인먼트 기업들이 온라인 공연을 위한 ICT를 대거 확보한 만큼 하이브리드 공연 등 다양한 구성과 연출에 힘을 줄 가능성이 높다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/12/blt202203120017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 바이든 행정부, '가상자산 연구' 행정명령…업계 지지받은 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110192</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110192</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 08:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조 바이든 미국 대통령이 연방정부 차원에서 가상자산과 디지털 화폐에 대한 연구를 지시하는 행정명령에 서명하자, 암호화폐 업계가 긍정적인 반응을 나타냈다.이번에 발표된 행정명령은 정부 기관들이 소비자·투자자·기업을 보호하는 한편 전반적인 위험 요소를 제거하는 정책 마련이 골자다. 특히 바이든 행정부는 가상자산을 사용한 불법 활동으로 초래되는 위험 요소를 최소화할 방안 마련을 요구할 계획이다. 이와 동시에 미국 상무부가 디지털 자산 개발적인 측면에서 국가경쟁력을 유지할 방법도 모색할 방침이다.  IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 미국 '블록체인 협회'의 이사인 크리스틴 스미스는 "행정명령에서 공개된 내용은 이미 정치권과 업계에서 논의돼 온 쟁점들"이라며 "디지털 자산 분야에서 미국이 선도적인 역할을 하기 위한 토론에 동참할 기회가 생길 것으로 보여 매우 흥분된다"고 밝혔다. 미국 로펌 '앨스턴&amp;버드' 내 핀테크 전문 변호사 블레이크 에스테스는 "발표 이전에 행정명령이 디지털자산의 위험 요소에만 초점을 둘 것이라는 우려가 있었다"며 "이번 조치로 인해 디지털자산을 진지하게 생각하는 사람들이 과도한 규제의 우려 없이 관련 업계 프로젝트를 진행하길 바란다"고 말했다. 이번 행정명령은 미국 정부가 이미 조사해온 규제 내용으로 완전히 새롭지 않으며 구체적이고 명확한 지침은 아니라는 지적도 있다. 그러나 디지털 자산의 혁신과 책임 있는 개발을 강조해 정부가 가상자산을 엄격하게 단속할 가능성은 낮을 것으로 전망된다.가상자산 거래소 '코인베이스'의 파야르 쉬자드 최고정책책임자(CPO)는 트위터를 통해 "디지털 자산은 합리적인 규제를 확립하는 국가에 경제·사회적으로 막대한 이점을 가져다줄 수 있다"고 밝히며 이번 행정명령 발표에 대해 "희망적인 순간"이라고 묘사했다. 또 "수년간 가상자산에 대해 고민해온 사람들이 가상자산 규제 제정 과정에 반드시 투입돼야 한다"고 강조했다.행정명령은 중앙은행 디지털화폐(CBDC) 구축에 대한 연구, 개발, 탐색이 긴급하다고 밝히며 CBDC 기술 검토에 착수할 것을 지시한다. 이에 따라 미국 국부무와 국토안보부 등의 기관은 화폐와 결제 체계에 대한 보고서를 발간해야 한다. 앞서 미국 연방준비제도(Fed·연준)는 지난 1월 '디지털 달러화'의 장단점을 설명한 보고서를 발행해 CBDC 도입 논의에 착수한 바 있다. 가상자산 거래소 '티제로'(tZero)의 법무·기업 최고 책임자인 앨런 코네브스키는 "달러화가 전 세계 준비 통화로서의 위상을 유지할 수 있도록 미국이 본격적으로 CBDC 연구에 나서는 것"이라며 "행정명령의 전반적인 어조가 업계에 우호적으로 느껴지지는 않지만 디지털 자산의 중요성을 인정하고 주류 시장에 진입했다는 것을 보여준다"고 말했다. 실제로 과거 미국 정부는 여러 차례 가상자산을 규제하려고 시도한 바 있다. 도널드 트럼프 전 대통령은 임기 말인 지난 2020년, 크리스마스 연휴 기간 정부의 비트코인 추적을 용이하게 해주는 규정을 통과시키려 해 업계로부터 비판을 받은 바 있는데, 해당 규제는 결국 통과하지 못했다. 지난해 11월에는 바이든 대통령이 디지털 자산에도 적용되는 세금 신고 조항이 포함된 '사회시설기반법안'에 서명하기도 했다. 이 법안에는 다양한 거래 중 가상자산 거래를 촉진하는 중개업자의 세금 신고 요건을 강화하는 내용을 담고 있는데, '중개업자'라는 용어에 대한 정의가 불분명해 논란이 된 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/13/blt202203130008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰]드라마 '사내맞선' 원작웹툰 그림작가, NARAK을 만나다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203130001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203130001</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 08:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷동영상서비스(OTT)에서 공급하는 콘텐츠가 빠르게 확산되며 TV 드라마의 인기는 상대적으로 위축된 모습이다. 지상파 3사를 비롯한 방송사들은 다양한 OTT 업체와 협력하며 OTT와 방송사 동시 편성을 추진하는 형태로 돌파구를 찾아가기 시작했다. '넷플릭스', '디즈니+', '웨이브', '티빙'에서도 최신 TV 드라마를 동시기에 볼 수 있는 방법은 이제 대중들 사이에 보편화된 콘텐츠 감상법으로 자리잡은 상태다. 최근 OTT 플랫폼 '넷플릭스'와 SBS에서 방영되며 입소문을 타고 있는 '사내맞선'도 동시편성의 대표 사례로 꼽힌다. 특히 사내맞선은 카카오페이지를 통해 연재된 웹소설을 원작으로 만들어진 만큼 관련 콘텐츠를 다시 찾아보는 수요층도 증가하고 있는 것으로 알려졌다.  2017년 연재를 시작한 웹소설 사내맞선에 이어 이듬해에는 동명의 웹툰도 카카오페이지를 통해 연재됐다. 평범하지만 순수하고 발랄한 여주인공 '신하리'와 능력과 외모를 겸비한 남주인공 '강태무'의 좌충우돌 로맨스를 담아내며 '사내 연애'라는 독특한 로맨스 판타지 장르가 특징인 작품이다.  실제로 웹툰과 웹소설을 합산한 국내 누적 조회 수는 1억6000만회를 기록했고, 글로벌로 범위를 넓힐 경우 지난달 기준 4억5000만회의 조회수를 달성했다. 북미 웹툰 플랫폼과 웹소설 서비스인 '타파스'와 '래디쉬'에서 모두 매출 톱5에 랭크된 작품이자, 카카오픽코마 일본 종합 디지털 만화 플랫폼 '픽코마'에서도 연애 장르 1위 기록할 정도로 강한 파급력을 보였다.특히 사내맞선은 카카오엔터테인트가 초기 기획 단계부터 글로벌 시장을 겨냥하고 만든 IP로, 웹소설과 웹툰을 넘어 드라마, 오디오드라마, 게임으로 스토리 IP 범주를 크게 확장하고 있는 것으로 알려졌다. &lt;블로터&gt;는 웹툰 '사내맞선'의 그림을 담당했던 'NARAK' 작가를 만나 웹툰 기획부터 영상화 소감 등을 청취했다. 다음은 NARAK 작가와의 일문일답.   Q. 웹툰 작가 'NARAK'의 '시작'은.NARAK: 어릴 때부터 워낙 그림 그리는 걸 좋아했다. 만화를 많이 보고 자라 자연스럽게 꿈이 만화가가 됐다. 대학을 만화 관련 과로 진학해 본격적으로 배웠는 데, '판타지오'와 '코미카'의 공동 제작 작품인 '트레니즈'로 데뷔하게 됐다.Q. 'NARAK'에게 영감을 준 '인생작'이 있다면.NARAK: 이른바 '출판만화 세대'라 저에게 영향을 준 작품도 대체로 만화책이 많다. 그 중에서도 '아이실드21', '드래곤볼', '슬램덩크' 같은 작품을 좋아했다. 지금의 '사내맞선'과는 많이 다른 장르이기도 하다. 사실 소년만화를 그리고 있을 줄 알았는데…(*참조=사내맞선은 로맨스 판타지 장르 웹툰)Q. 웹툰 '사내맞선'을 그리며 가장 신경을 많이 쓴 부분은.NARAK: 무엇보다 작화가 가장 중요했다. 남자 주인공 '태무'는 너무 완벽하게 잘생긴 캐릭터이며, 여자 주인공 '하리'의 경우 사랑스러워야 했다. '성훈'이와 '영서'도 서로가 첫 눈에 반할 만큼 매력적이어야 한다는 생각이 들었다. 말 그대로 최대한 '잘 생긴' 얼굴을, 그리고 '사랑스러운' 분위기를 내려 애를 많이 썼다.  Q. '사내맞선'을 보면 정극체와 귀여운 그림체가 혼용된다. 진지함과 유머러스함을 넘나드는 것이 NARAK 그림체만의 차별점인가.NARAK: 그림체는 각자의 개성과 취향으로 만들어지는 것이라 차별점을 논할 순 없을 것 같다. 다만 저만의 장점에 대해 '그림체가 대중적'이라는 말을 들은 적이 있다. 미형의 캐릭터를 추구하다보니 많은 분들이 사랑해주신게 아닐까 싶다.Q. 글·그림을 나눠 작업하는 분업 형태가 일반화되고 있다. '사내맞선'의 웹툰화 과정에서 웹소설 원작자(들깨 작가)와의 협업 과정은 어땠나.NARAK: 만화화는 전적으로 맡겨주셔서 자주 소통을 하지는 않지만, 캐릭터 디자인의 경우 원작자님과 논의해가며 캐릭터를 확정짓는 과정을 거쳤다. 원작자 설정을 최대한 충실히 그려내면서도 제가 소설을 보며 상상했던 이미지와도 맞도록 조율했다. 다행히 원작자 분이 좋아해주셨다.Q. 조금 더 자세히 들어가서, 웹툰을 제작할 때 들깨 작가와 NARAK 작가의 역할은 어땠을 지 궁금하다.NARAK: 들깨 작가님이 사내맞선을 각색한 글콘티를 주시면, 제가 그걸 그림콘티로 옮겼다. 글을 그림으로 바꾸는 과정에서 제약이 크지 않은 걸 좋아하는데 들깨 작가님의 글콘티 스타일이 잘 맞았다. 적어준 대사와 행동을 따르되, 동선이나 앵글 등은 제 편의에 맞춰 자유롭게 짜서 유연하게 작업할 수 있었다.  Q. 드라마 '사내맞선' 첫 장면에도 웹툰체 그림이 등장하는데.NARAK: 드라마 1화 오프닝신과 중간에 삽입되는 SD 일러스트를 작업했다. 엔딩신을 위한 일러스트도 작업했는데, 아쉽게 사용되지는 않았다. Q. 웹 콘텐츠를 원작으로 한 드라마를 어떻게 봤을 지 궁금하다.NARAK: 정말 재밌게 봤다. 개그 코드가 저와 잘 맞아서 보는 내내 무릎을 치며 웃을 수 밖에 없었다. 사실 첫 방송 때는 조마조마했는데, 정신을 차리고 보니 드라마가 끝나있더라. 웹툰 사내맞선 작가라는 걸 잊을 만큼 푹 빠진 채 감상했다. 실제로 '드라마가 잘 만들어졌으면 좋겠다'고 바랐는데 제 예상보다도 훨씬 유쾌하게 만들어져서 기쁘다. 연출도 신선하고 좋았다.  Q. 영상화되면서 원작 설정과 바뀐 부분들은 어떻게 보나.NARAK: 원작과 다른 부분들이 많이 보이더라. 그렇지만 핵심만 유지된다면 일부 설정이 달라져도 나름의 재미가 있다고 생각하는 편이라 얼른 영상으로 만나보고 싶었다. 2화에서 '태무'가 청소를 하고 성훈이는 집에서 풀어진 모습을 보이는 장면이 예상 밖이었는데, 그것도 매력적이었다. 원작 소설, 웹툰, 드라마 저마다의 공통점과 차이점이 있는 건 여러 형태로 탄생한 작품의 또다른 재미가 아닐까 생각한다. 음식에 비유하면 여러 가지 맛이라고 생각하시면 좋을 것 같다. Q. 끝으로 웹툰 독자 및 드라마 시청자들에게 하고 싶은 말이 있다면. NARAK: '사내맞선'을 웹툰화할 수 있던 것부터 오디오 드라마와 드라마로 만들어지기까지의 과정은 모두 독자분들이 많이 사랑해주신 덕분이라고 생각한다. 작업은 고되지만 업데이트를 기다려주시고 즐겁게 감상하시는 모습을 보면 그렇게 보람찰 수가 없었다. 독자분들이 저에게 뿌듯함을 주신 만큼 즐거움을 돌려드리고 싶다. 사내맞선을 보시는 동안 행복하시길 바란다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/13/blt202203130003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OTT업계, 광고 붙인 저가요금제 출시 열풍…넷플릭스는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110224</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110224</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 08:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 글로벌 온라인 동영상 서비스(OTT) 디즈니플러스가 광고를 보면 저렴하게 이용 가능한 요금제를 출시하겠다고 발표했다. 디즈니플러스 외에도 여러 OTT가 광고 기반 요금제를 도입하고 있다. 이런 가운데 넷플릭스는 현재로서는 광고 기반 요금제를 도입할 계획이 없다고 밝혔다.  스펜서 뉴먼 넷플릭스 최고재무책임자(CFO)는 최근 "넷플릭스가 광고 자체에 반대하는 입장은 아니지만 관련 요금제를 도입할 계획은 없다"고 일축했다. 그는 "넷플릭스가 장기적인 매출을 최적화하는 데 초점을 두고 있다"며 "구독자들에게 좋은 경험을 제공할 수 있는 방식으로 운영하기를 원한다"고 설명했다. 광고를 도입하면 구독료는 낮출 수 있지만 사용자 경험을 해칠 수 있다는 판단으로 풀이된다. 실제로 뉴먼은 "광고 기반 요금제를 도입하더라도 최상의 사용자 경험을 제공할 방법이 있다면 고려해 볼 만하다"고 밝힌 바 있다. 넷플릭스는 지난해 4분기에 월가와 자사 기대치를 밑도는 수준인 828만명의 신규 가입자를 유치했다. 당시 넷플릭스는 이런 성장세 둔화가 일시적인 것이며 '브리저튼' 시즌2 같은 인기 시리즈가 분기 후반부에 출시돼 나타난 현상이라고 설명했다. 넷플릭스 측은 주주들에게 보내는 서한에서 "전 세계 엔터테인먼트 회사들이 스트리밍 서비스를 개발하면서 치열했던 경쟁이 더욱 심화됐다"며 "이런 경쟁이 우리 성장에 영향을 미칠 수 있다"고 전했다. 기존 경쟁사였던 '훌루'와 '아마존 프라임'에 더해 '디즈니+', 'HBO 맥스', '파라마운트플러스', '애플TV+', '피콕'까지 등장하며 넷플릭스의 경쟁 상대는 점점 늘고 있다. 특히 수많은 주요 스트리밍 서비스 중 광고 기반 요금제를 출시하지 않은 업체는 넷플릭스가 거의 유일하다. 아마존 프라임도 광고를 포함한 요금제를 도입하지 않았지만 넷플릭스와 완전히 다른 비즈니스 모델을 채택하고 있다. 아마존 프라임은 OTT와 함께 빠른 배송 서비스 같은 추가 혜택을 제공한다. 파라마운트플러스와 피콕은 첫 출시부터 광고가 포함된 요금제와 광고가 없는 요금제 두 가지 옵션을 제공했다. 훌루도 광고 시청 요금제를 제공하고 있으며 HBO맥스도 지난해 광고 기반 요금제를 도입했다. 최근 디즈니+도 연내 광고 기반 서비스를 출시한다고 발표했다. 미국에서 올해 말 안에 도입한 후 내년부터 전 세계 지역으로 확대한다는 계획이다. 이에 대해 디즈니+는 "2024년까지 최대 2억6000만명 가입자 달성 목표를 위한 발판이 될 것"이라고 설명했다. 지난해 말 기준 디즈니플러스의 가입자 수는 1억3000만명이다.  IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 "넷플릭스가 광고 포함 요금제를 도입해 요금을 낮추면 가격에 민감한 국가에서 입지를 다지는 데 도움이 될 것"이라고 분석했다. 대표적인 지역은 인도로 해당 국가의 넷플릭스 월 구독료는 전 세계에서 가장 낮은 수준이지만 그에 비해 성장세는 더딘 편이다. 넷플릭스는 지난해 12월 인도 지역의 요금을 인하하겠다고 발표했는데 기존 약 649루피(약 1만400원)이었던 스탠다드 플랜을 20% 이상 낮춘 499루피(약 8000원)로 조정했다. 한편, 넷플릭스는 다른 지역에서 요금 인상을 단행하며 비난을 받기도 했다. 미국과 캐나다에서 2년 연속 요금을 올린 바 있으며 한국에서도 지난해 요금을 인상했다. 이런 가운데 10일(현지시간) 영국과 아일랜드에서도 요금을 한 차례 더 올리겠다고 발표했다. 실제로 영국에서 넷플릭스의 기본 요금제는 월 1파운드 오른 10.99파운드(약 1만7700원)로 책정됐고, 아일랜드의 경우 월 2유로 오른 8.99유로(약 1만2200원)로 인상됐다. 이는 마지막 요금 인상 후 1년 6개월 만에 이뤄지는 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[하이브랩소디]①BTS 콘서트, '아미밤·클래퍼'로 '재미·방역' 잡았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203120006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203120006</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 08:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[방탄소년단이 코로나19 팬데믹으로 오프라인 공연을 잠시 멈춘 이후 약 2년 반만에 국내 대면 공연을 재개했습니다. 향후 더 많은 대면 콘서트가 개최될 것으로 전망되는 가운데, 방탄소년단의 오프라인 콘서트 재개가 국내 엔터테인먼트 산업에 어떤 의미를 가지는지 짚어보겠습니다.  지난 10일 서울 잠실 국내 아미들이 방탄소년단을 만났다. 코로나19 팬데믹으로 오프라인 콘서트가 중단된 지 2년 반 만이다. 아티스트를 직접 만날 수 있다는 기대감에 공연이 열리는 서울 잠실종합운동장 주경기장에는 방탄소년단 멤버들이 이름이 적혀있거나 멤버들을 상징하는 캐릭터 굿즈(기획상품)를 두른 팬들이 가득했다.   '아미'로 보이는 팬들이 공연장 주변에만 있던 것은 아니다. 서울 잠실롯데월드몰 등 공연장 주변에도 어렵지 않게 팬들을 목격할 수 있었다. 하이브는 이번 공연을 기획할 당시 최대 7만명이 운집할 수 있는 종합운동장 주경기장에 대규모 인원이 몰릴 것을 감안해 자체적인 집단감영 대비 방역 대책을 준비했다. 비슷한 시간 대에 많은 사람들이 모이는 것을 분산시키기 위해 공연장 주변에 굿즈샵을 별도로 마련하는 것을 시작으로 다양한 방역대책을 확인할 수 있었다. 당초 초대형 LED 전광판, 그래픽 등 공연 기술에 관심을 두고 콘서트에 참석했지만 무엇보다 안전을 위한 방역대책에 눈이 간 것도 이런 이유에서다.  공연장에 굿즈샵이 없다니? 먼저, 하이브는 콘서트 공식상품 판매 스토어를 공연이 열리는 주경기장 앞 대신 인근 잠실 롯데월드몰과 온라인 스토어로 분산시켰다. 일반적으로 공연 당일 콘서트장 주변에서 굿즈를 사기 위해 긴 줄을 서지만 하이브는 상품판매 스토어를 공연장과 분리·배치했다. 행사 당일 공연 입장객 외에도 굿즈를 구매하기 위해 방문하는 팬들이 있는 것을 감안하면 입장인원보다 더 많은 인파가 몰리는 만큼, 효과적으로 인원을 분산시키기 위한 것으로 풀이된다.  실제 잠실 롯데월드몰에 마련된 공식상품 스토어와 주경기장 주변에는 대면 콘서트 자체 분위기를 즐기기 위한 국내외 팬들도 적지않게 찾아볼 수 있었다. 콘서트 첫날인 10일 오후, 잠실 롯데월드몰을 찾은 외국인 'V3' 씨는 개인 카메라를 들고 굿즈 스토어를 곳곳을 찍고 있었다. 그는 &lt;블로터&gt;에 "인스타그램과 유튜브 채널을 운영 중인데, 개인 메시지로 방탄소년단에 대한 문의가 많이 들어온다"며 "콘서트 개최 소식이 알려진 이후부터는 하루만에 구독자가 1000여명이 늘어나는 등 관심이 폭발적으로 늘었는데, 콘서트 분위기가 궁금해 공연장까지 들렀다 오는 길"이라고 전했다.   또 종합운동장 주경기장 근처에서 만난 외국인 라라 몬테네라, 크리스티나 코르돈, 칼라 히메니스 씨는 &lt;블로터&gt;에 "우리 모두 티켓 예매를 시도했지만, 아쉽게도 한 명만 예매해 성공했다"며 "하지만 콘서트 분위기를 즐기기 위해 공연장에 함께 왔다"고 말했다. 이들은 6개월 전 각각 이탈리아, 스페인, 미국에서 입국한 이후 서울대학교에서 한국어를 공부 중이다. 미국에서 온 칼라 히메니스 씨는 "한국에 온 이유가 방탄소년단 팬이기 때문만은 아니다"며 "지금은 한국어만 공부하고 있지만 앞으로 한국에서 더 많은 공부와 경험을 하고 싶다"고 말했다.  "함성 대신 박수로!" 외친 멤버에 '클래퍼'로 화답한 관객들 공연장 입장 후 자리에 앉아 오후 7시 공연 시작을 기다리는 동안 한 가지 특이점을 발견했다. 아니, 정확히는 '소리'를 들었다. 방탄소년단 노래에 맞춰 짝짝거리는 경쾌한 소리였다. 좌석을 내려다보니 저마다 오렌지색 부채를 들고 박자에 맞춰 팔이나 다리에 무언가를 치고 있었다. 이 정체모를 물건은 팬들의 함성소리를 대신할 '클래퍼'(Clapper)로 확인됐다. '당연히도 우리사이 여태 안변했네'라는 슬로건을 저마다 들고 있다가 공연이 시작하면 부채모양으로 접는 방식이다. 이는 하이브의 코로나19 방역 대책 중 하나이기도 하다. 한 공연 당 1만5000여명이 함성을 지르면 코로나19 감염 가능성도 커질 것이라는 우려에 대비한 것이다.   공연장에는 '함성 대신 박수를' 이라는 피켓을 들고 있는 관계자들이 자리를 지켰다. 콘서트 중 방탄소년단 멤버들도 "함성소리가 없어 허전하고 어색하지만, 박수소리가 있어 좋다"며 "함성 대신 박수로!"라며 클래퍼 사용을 지지했다. 덕분에 공연 전부터 팬들은 소리를 지르는 대신 합을 맞춰 클래퍼로 박수를 대신했다. 팬들은 양손에 각각 아미밤(응원봉)과 클래퍼를 쥐고 '안전한 콘서트'를 만드는 데 동참했다. 취재 전부터 '마스크를 두개 써야하나' 고민하며 챙겨간 여분의 마스크를 꺼낼 일은 없었다.  회당 1만5000여명…절반 넘게 줄인 관객수 방역을 우선한 대면 콘서트는 줄어든 현장 관객 수로도 확인할 수 있다. 이번 공연은 총 관객 수 4만5000명을 수용하도록 허가받았다. 공연이 총 3회에 걸쳐 열리니, 회당 1만5000여명이 입장하는 수준이다. 코로나19 팬데믹 이전 같은 장소에서 진행한 '러브 유어 셀프'(2018년) 공연에서 총 9만명(회당 약 4만5000명)을 수용했던 것과 비교하면 관객이 절반 이상 줄어든 셈이다. 잠실종합운동장 주경기장의 최대 수용 인원이 7만명인 것을 볼 때 공연장에는 빈자리가 더 많았다.   한편 이번 콘서트는 서울 잠실종합운동장 주경기장에서 대면 공연으로 진행되는 동시에 '라이브 뷰잉'(영화관), 스트리밍(10일, 13일) 등 60여개 국가·지역에서 온라인으로도 열린다. 하이브 측은 2년 반만의 대면 콘서트인 만큼 앞선 온라인 콘서트의 미술 세트나 소품, 증강현실, 확장현실과 같은 고도화된 기술보다는 오프라인 공연 연출에 힘을 실으며 BTS와 팬들의 '만남' 자체에 집중한다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/12/blt202203120009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'물류'하는 삼성SDS가 러-우크라 전쟁에 대응하는 법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203120001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203120001</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 08:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면•삼성SDS는 물류 기능의 통합 솔루션을 제공하는 제4자물류 사업을 펼치고 있습니다. 최근 일어난 러시아-우크라이나 전쟁에 대응하기 위해 비상 대응 태스크포스(TF)를 꾸리고 실시간으로 항공·해상·육로 운송 방안을 모니터링하며 대응하고 있습니다.   삼성SDS는 삼성 그룹의 IT서비스 계열사이지만 물류 기업이기도 합니다. 이른바 제4자물류(4PL) 서비스를 지향합니다. 배송을 발주하는 기업과 직접적으로 엮이지 않은 제3의 업체가 물류를 책임지고 운송하는 서비스가 제3자물류입니다. 여기에 정보통신기술(ICT) 기반의 SCM(공급망관리) 및 솔루션을 공급하고 각종 돌발 상황에 대응하면서 부가가치 서비스까지 제공하며 모든 물류 기능에 대한 통합 솔루션을 제공하는 것이 4PL입니다. 삼성SDS는 주요 고객인 삼성전자를 비롯한 그룹 계열사뿐만 아니라 대외 물류 고객을 늘려가며 사업을 확대하고 있습니다. 디지털 물류 서비스 '첼로 스퀘어'를 내세워 해외 물류가 필요한 중소 수출기업도 고객으로 확보하고 있습니다.물류는 회사 전체 매출의 약 60%를 차지할 정도로 성장했습니다. 회사의 2021년 연간 매출 13조6300억원 중 7조9928억원이 물류에서 나왔습니다. IT서비스 매출은 5조6372억원입니다. 물류의 매출은 매년 증가하고 있습니다. 하지만 영업이익을 보면 상황이 달라집니다. 2021년 물류의 영업이익은 1441억원으로 영업이익률이 1.8%에 불과합니다. IT서비스의 영업이익은 6640억원으로 영업이익률이 11.8%입니다. 물류의 영업이익률이 이렇게 낮은 이유는 코로나19 팬데믹의 여파로 해상·항공의 운송 운임이 강세를 이어가고 있기 때문입니다. 아무리 운송 물량을 많이 수주해 매출을 늘려도 운송 운임이 워낙 비싸다보니 적게 남을 수밖에 없습니다. 회사는 ICT 기반의 플랫폼으로 최적의 운송경로를 찾으며 비용을 최소화하려고 하지만 한계가 있을 수밖에 없습니다.이런 가운데 최근 러시아의 우크라이나 침공은 유럽향 물류를 더욱 어렵게 만들었습니다. 우크라이나 항만 입항이 통제되고 수출 화물의 반송 사례도 일어났죠. 주요 항만의 러시아 서비스가 멈췄고 대부분의 선사들이 러시아로 향하는 서비스도 중단했습니다. 유가 상승으로 인한 유류 할증료 인상도 압박으로 다가왔습니다. 항공으로 눈을 돌려봐도 상황은 마찬가지입니다. 주요 항공사들이 러시아와 우크라이나의 착발 서비스를 중단했죠. 러시아가 30여개 국가의 항공사를 대상으로 자국 영공을 폐쇄하면서 유럽으로 향하는 화물 수송에도 차질을 빚게 됐습니다. 육로도 상황은 좋지 않습니다. 군수물자 수송이 우선시되면서 화물 열차의 출발이 지연되는가 하면 운송사들이 러시아로 향하는 트럭 공급을 하지 않고 인근의 운행을 꺼리면서 물류비 급증이 가속화되고 있습니다.  이에 삼성SDS는 비상대응 태스크포스(TF)를 가동했습니다. TF는 실시간으로 각 선사들의 움직임을 모니터링하며 최적의 물류 이동 경로를 파악하고 있습니다. 유럽향 물류 이동에 어려움을 겪고 있는 고객사들에게도 실시간으로 이러한 정보들을 제공 중입니다. 회사는 최근 '물류 리스크 긴급 웨비나'를 열고 러시아-우크라이나 전쟁으로 인한 물류 대란을 진단하고 어떻게 대응해야 할지에 대한 정보를 공유했습니다. 해상운송에서는 화물의 재판매와 회수를 고려하기 위해 인접국 양하(Calling Port)와 보관·셔틀도 검토할 필요가 있다고 제안했습니다. 항공운송의 경우 러시아와 우크라이나의 신규 화물 운송이 금지된 가운데 북극항로 등 우회항로를 검토해야 하지만 운임 상승은 피할 수 없을 것으로 내다봤습니다. 철도와 트럭을 활용한 물류는 밸라루스와 폴란드의 철송 전환과 핀란드를 경유하는 트럭을 수배해보는 방안도 제시됐습니다. 물론 기존의 방안보다 비싼 운임은 지불해야 할 전망입니다.삼성SDS가 이처럼 총력 대응에 나선 것은 물류 서비스를 맡긴 고객과의 약속을 최대한 지키며 신뢰를 확보하는 것이 무엇보다 중요하기 때문입니다. 이번 러시아와 우크라이나의 전쟁이 마무리된 후에는 이러한 상황에 효율적으로 대응하기 위해 더욱 다양한 우회 운송로의 확보가 필요할 것으로 보입니다. 보다 많은 항공·해상·육로 운송의 파트너를 확보해야겠죠. 물류 시스템의 지속적인 업그레이드도 필수적입니다.  회사는 이러한 대응을 위해 투자를 할 준비는 돼 있습니다. 재무건전성을 들여다볼 수 있는 유동비율과 부채비율은 각각 320%, 41%로 우수한 수치를 기록하고 있습니다. 유동비율은 유동자산을 유동부채로 나눈 값입니다. 보통 200% 이상인 경우를 유동성이 건전하다고 판단하는데 삼성SDS는 이를 훌쩍 뛰어넘었죠. 위기가 닥쳐도 빠르게 현금화할 수 있는 유동자산으로 대응할 수 있는 여력이 있다고 볼 수 있겠습니다. 자본총계 중 부채총계의 비율을 나타내는 부채비율도 41%로 안정적입니다. 영업활동 현금흐름도 2020년 9794억원, 2021년 9802억원으로 매년 1조원에 가까운 현금이 유입되고 있는 것을 알 수 있습니다.  삼성SDS가 외부 악재인 이번 러시아-우크라이나 전쟁을 얼마나 슬기롭게 이겨나갈 수 있을지에 고객사와 주주들의 이목이 집중되고 있습니다.  생각해 볼 문제•삼성SDS의 물류 영업이익률은 높은 영업비용 탓에 한 자릿수를 벗어나지 못하고 있습니다. 이번 러시아-우크라이나 전쟁의 위기가 물류 사업 실적에 얼마나 영향을 미칠까요? 회사가 악영향을 최소화하며 실적과 주가 하락 방어에 성공할 수 있을지가 관전 포인트입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/12/blt202203120002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[함께 쓰는 풀리퀘]그 프로그래밍 언어에 담긴 이야기①]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203120003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203120003</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 22:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['풀리퀘'는 깃허브에서 타인의 코드에 리뷰를 요청하는 기능인 '풀 리퀘스트'의 줄임말입니다. 풀리퀘를 통해 코드는 더 발전하는데요. 알아두면 쓸모 있는 IT업계의 크고 작은 사건들을 변규홍 스켈터랩스 개발자가 격주로 '풀리퀘' 드립니다.  개발자들에게 가장 사랑받는 프로그래밍 언어는 무엇일까. 스택 오버플로우(Stack Overflow)에서 2021년 실시한 연례 개발자 설문조사에선 ‘써본 적이 있는 프로그래밍 언어’, ‘지금 쓰고 있고 앞으로도 쓰고 싶은 사람의 비율이 높은 언어’, ‘아직 써 보지 않았지만 기회가 되면 써 보고 싶은 언어’의 1위로 각각 자바스크립트(JavaScript), 러스트(Rust), 파이썬(Python)이 꼽혔다.[1][2] 매일 파이썬 언어로 다양한 오픈소스 프로젝트에 참여하고, 러스트 언어로 만들어진 파일 본문 검색 프로그램 ‘ripgrep’을 쓰는 사람으로서 참 반가운 소식이다.[3] 이런 순위에 자연스럽게 따라오는 질문이 있다. ‘지금 시대에 많이 쓰이는 프로그래밍 언어이니, 이 언어도 배워야 하는 걸까?’ 하지만 시간이 흐르면서 인기 있는 프로그래밍 언어는 계속 바뀌기 마련이다. 그럼 질문을 좀 바꿔보자. 각 프로그래밍 언어는 어떤 이유로 각광 받았고, 요즘은 주로 어떤 용도로 쓰이고 있을까. 델파이, 윈도우 프로그램을 빠르게 만드는 비결 먼저, 델파이(Delphi)에 대해 얘기해보자. 한때 알집의 대체재였던 압축·해제 프로그램 ‘빵집’은 국내서 델파이로 만들어진 프로그램의 대표적인 예였다.[4] 필자도 2000년대 초반 만들었던 윈도우 응용프로그램은 전부 델파이로 짰다. 델파이를 썼던 이유는 처음 배운 프로그래밍 언어가 델파이의 시조인 파스칼(Pascal) 언어였기 때문이지만, 델파이에는 VCL(Visual Component Library)이라는 강력한 라이브러리(Library)가 있다는 게 무엇보다 중요했다.  라이브러리는 프로그래밍 언어로 코드를 작성할 때 개발자 본인이 직접 만들 필요 없이 다른 개발자가 이미 만든 기능을 그대로 가져다 쓸 수 있도록 정리해 둔 것을 말한다. 필요한 지식이 있을 때 책의 모든 내용을 달달 외우는 게 아니라 도서관에서 책을 빌려 정보를 발췌하는 모습을 생각하면 이해하기 쉽다. 1990년대 후반에서 2000년대 초반까지는 윈도우 응용 프로그램을 만들려면 윈도우 자체에 대한 방대한 지식이 필요했지만, 델파이 언어를 쓰는 사람은 VCL이라는 멋진 도서관 덕분에 시간을 아낄 수 있었다.지금의 코딩교육 시장에서는 파스칼이나 델파이의 이름을 더 이상 찾아보기 어렵다. 2022년 현재는 비슷한 강점을 갖는 다른 대체재가 많기 때문이다. 그런데도 한국의 델파이 커뮤니티는 2022년 현재도 사용자들의 지식 공유가 비교적 활발하게 이루어지고 있다. 놀라운 일이다.[5]  리눅스 커널은 여전히 C로 만든다 1972년에 태어난 C 언어는 역사가 꽤 길다. 각종 프로그래밍 언어의 조상뻘이지만, 지금도 ‘현역’으로 IT 인프라를 지탱하고 있다. 문법 최신화도 꾸준히 이뤄지고 있다. C 언어의 표준(문법 등)이 2018년에도 개정됐을 정도다. 델파이에 VCL이 있다면 C 언어에게도 강력한 표준 라이브러리(Standard Library)가 있다. C 언어 코드의 첫 번째 줄에서 흔히 찾아볼 수 있는 ‘#include &lt; stdio.h &gt;’라는 구문의 뜻이 바로 ‘Standard Input / Output Library를 사용하겠다’는 선언이다. 시대가 흐르면서 옛 표준 라이브러리에 있었던 보안 문제를 해결하고, 최신 프로그래밍 언어에 도입된 문법 요소 중 C 언어에도 어렵지 않게 적용할 만한 요소들을 표준화하는 작업 등이 현재진행형으로 이뤄지고 있다.C 언어가 쓰이는 영역 중 가장 유명한 것은 리눅스(Linux) 운영체제(OS)의 핵심을 구성하는 리눅스 커널(Linux Kernel)이 아닐까 싶다. 커널은 쉽게 말하자면 OS 자체와 OS 위에서 돌아가는 모든 프로그램 사이의 소통을 총괄하는 프로그램이다.[6] 커널 개발자들도 2022년 2월부터 각종 버그를 줄일 방법 가운데 하나로 최신 C 언어 표준을 적용하는 방안을 논의하고 있다.[7] 이외에 사물인터넷(IoT)·임베디드 프로그래밍(Embedded Programming)·펌웨어(Firmware)를 다루는 영역에서도 C 언어가 차지하는 비중은 여전히 높다. 펌웨어는 주로 하드웨어, 즉 기기 그 자체의 제어에 쓰이는 프로그램을 말한다. 아직 열일하는 조상님의 면모다.  겉은 파이썬, 속은 C++인 텐서플로 C++ 언어의 이름에는 숨겨진 비밀이 있다. 바로, 이름 자체가 C 언어 코드라는 사실이다. C 언어 문법에서는 변수(값을 저장할 수 있는 공간) 이름 뒤에 ++ 를 적으면 그 변수의 값을 1만큼 증가시킨다. 예를 들어 C라는 변수에 1이라는 숫자가 있었다면, C++ 라는 문장을 실행한 뒤에는 C 라는 변수에 2가 들어있게 된다. C++ 라는 이름은 C 언어와 호환되는 동시에 C 언어에 없던 여러 프로그래밍 패러다임을 추가했다는 것을 뜻한다.C++ 언어에는 객체 지향 프로그래밍(OOP, Object-Oriented Programming)이라는 패러다임을 표현하기 위한 클래스 프로토콜(Class Protocol), 그리고 방대한 종류의 자료구조(Data Structure)와 알고리즘을 미리 구현해 유연하게 쓸 수 있는 STL(Standard Template Library)이 추가돼 있다. 3년에 한 번씩 국제표준의 개정도 이뤄지고 있다. 만만찮게 노력하는 젊은 조상님이다.텐서플로(Tensorflow)나 파이토치(PyTorch)등의 머신러닝 라이브러리는 파이썬 언어를 통해 주로 사용되는데, 정작 이들의 핵심적인 부분은 C나 C++ 언어로 작성돼 있다. 필자도 텐서플로의 음성 파일 관련 버그를 살피는 과정에서 C++ 언어로 작성된 부분을 들춰본 적이 있다.[8] 바꿔 말하면, 파이썬 언어에 C++ 언어도 쓰는 개발자는 텐서플로를 단순히 도구로만 사용하는 것을 넘어 고장난 부분도 직접 고칠 수 있다. 신세대 윈도우 프로그래밍·유니티 게임 개발은 C#으로 유니티로 게임을 개발하고 싶다면 C#을 권한다. 윈도우에서 새로운 프로그램을 설치할 때, 이를테면 한컴오피스를 설치할 때 간혹 ‘닷넷 프레임워크’(.NET Framework)를 함께 설치해야 한다는 메시지를 본 기억이 있을 것이다. 최근의 윈도우 응용 프로그램 개발은 MFC 나 Win32 API 기반(전통적으로 윈도우 응용 프로그램을 만들 때 필요했던 도구들)에서 닷넷 기반으로 많이 넘어가고 있는 추세다. 닷넷 프레임워크를 위해 마이크로소프트(MS)에서 새롭게 만든 프로그래밍 언어가 C#이다. 현재도 닷넷 프레임워크의 발전과 함께 C# 언어의 발전이 이어지고 있다. 널리 쓰이는 게임 엔진인 유니티(Unity)의 API도 C# 언어로 돼 있다. 그러니까, 게임 엔진을 직접 만들지 않아도 유니티 사용법과 C# 언어를 익히면 쉽고 빠르게 게임을 만들 수 있다는 말이다.[9]여기까지 파스칼, 델파이, C, C++, C# 프로그래밍 언어에 대해 아주 간단히 살펴보았다. 단순한 인기나 유행에 따라 언어를 배우기도 하지만 커뮤니티의 활력, 라이브러리의 풍성함, 적용 혹은 표현 가능한 패러다임, 그리고 만들고 싶은 프로그램을 빠르게 구현할 수 있는 도구의 존재도 언어를 배울 땐 중요한 요소다. 다음 풀리퀘에서는 이런 지점이 특히 자바(Java) 계열의 프로그래밍 언어들이나 스크립트 프로그래밍 언어들에 어떤 영향을 줬는지 중점적으로 살펴보고자 한다.[기고｜변규홍 스켈터랩스 개발자]  ※주석[1]: https://insights.stackoverflow.com/survey/2021[2]: 원문: "Which programming, scripting, and markup languages have you done extensive development work in over the past year, and which do you want to work in over the next year? (If you both worked with the language and want to continue to do so, please check both boxes in that row.)"[3]: https://github.com/BurntSushi/ripgrep[4]: https://www.bloter.net/newsView/blt201508260003 [5]: https://www.delmadang.com/ [6]: https://www.kernel.org/ [7]: https://zdnet.co.kr/view/?no=20220227145019#_enliple [8]: https://github.com/tensorflow/tensorflow/issues/26247 [9]: https://unity.com/kr/how-to/programming-unity#if-you-have-c-background]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/12/blt202203120007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[부고]박종문(삼성전기 커뮤니케이션팀장 상무)씨 모친상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203120007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203120007</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 22:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▲임은례씨 별세, 박종경(새풀농산 대표), 종길(서울석유 이사), 종문(삼성전기 커뮤니케이션팀장)·명숙·경숙·화숙씨 모친상=11일 삼성서울병원 장례식장 7호실, 발인 14일 오전. ☎ 02-3410-3151]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['아이버스 마중물' SKT 이프랜드, NFT·VR 타고 해외로 간다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203100230</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203100230</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 22:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤이 올해 자체 메타버스 플랫폼 '이프랜드(IFland)'에 VR(가상현실), NFT(대체불가토큰), 개방형 생태계 도입 등 굵직한 업데이트를 담고 해외시장에 도전장을 낸다. 이프랜드 외연 확장과 더불어 유영상 SKT 대표가 제시한 '아이버스(AI+verse)' 준비에도 속도가 붙을 전망이다.SKT는 최근 아이버스로 나아가는 교두보에 이프랜드를 앞세워 다양한 변화를 시도하고 있다. 아이버스는 유 대표가 올해 1월 미국 라스베이거스에서 열린 'CES 2022'에서 제시한 미래 비전 중 하나다. 사용자의 분신인 AI 에이전트 기반 아타바가 메타버스 세계를 직접 탐험·학습하고 이를 사용자와 공유할 수 있는 수준의 가상세계를 의미한다. 유 대표는 이를 "내 몸이 2개가 되는 세상"으로 표현하며 아이버스 구현을 위한 기술 및 서비스 고도화에 집중하겠단 목표를 드러냈다.   그러나 유 대표도 인정하듯 아이버스 구현은 단기적으로 쉽지 않은 일이다. 먼저 사용자가 일일이 지시하지 않아도 능동적인 활동이 가능한 수준의 AI 에이전트, 그들이 활동할 대규모 메타버스 플랫폼도 필요하다. 나아가 아이버스 계획에 언급된 '이종 메타버스 간 연결'까지 구현하려면 돌파해야 할 기술적 난관이 적지 않다.SKT는 이 중 AI 에이전트는 연내 출시를 준비하고 있다. 이프랜드는 그에 앞서 다양한 가능성을 실험해보는 전초기지 역할을 하고 있다. 주로 '비대면 커뮤니티' 구현에 강점을 보인다. 또 이를 기반으로 지난해 7월 오픈 이후 오프라인에만 존재하던 다양한 사회활동이 이프랜드에서 재구성되는 사례들이 발굴됐다.제20대 대선이 치러진 지난 9일, 이프랜드에서 메타버스 공간을 활용한 실시간 개표 방송이 진행돼 눈길을 끌었다. KBS, MBC, JTBC, TV조선 등 주요 방송사들의 실시간 대선 개표 방송을 이프랜드 미팅룸에 구현한 것이다. 참가자들은 아바타의 3인칭 시점, 혹은 풀스크린 1인칭 시점에서 개표 방송을 무료로 시청할 수 있었다.   기자가 해당 시간에 직접 개표 방송이 진행 중인 방들을 돌아본 결과 때때로 단상에 나가 춤을 추거나 채팅으로 대화를 시도하는 이들이 눈에 띄었다. 이는 일방향 송출 형태인 전통 TV 방송의 소통 한계가 보완되는 메타버스의 특징 중 하나다. 이날 현장에선 '정치'란 카테고리가 갖는 예민성을 고려해 주요 당과 후보별로 방송 공간이 나뉜 점도 인상 깊었다. 이프랜드는 지난해에도 '보신각 제야의 종소리 타종 및 새해 해돋이', '누리호 발사 생중계' 등 여러 굵직한 사회적 행사의 중계를 시도했다. 초기 완성도나 안정성 측면에서 일부 보완이 필요하다는 지적도 따랐지만 시도 자체는 긍정적으로 평가됐다.이프랜드와 달리 앞서 글로벌 흥행에 성공한 네이버제트의 토종 메타버스 '제페토'는 패션·놀이를 비롯한 엔터테인먼트 요소 구현에 강점이 있다. 유 대표가 CES에서 "이프랜드는 제페토와 방향성이 다르다"고 언급한 대목이 이 차이를 의미한다. 이프랜드가 서비스 출시 후 8개월 남짓한 시간 동안 △스타 팬미팅 △음악방송 △채용설명회 △예술 전시회 △대학 캠퍼스 등 주로 사람들이 모이는 현실 공간의 가상화에 집중했단 점도 이를 방증한다. 이와 함께 10일 SKT는 이프랜드에서 뮤지컬·댄스·밴드·힙합 등 특별한 테마의 콘텐츠와 3D 기술을 적용한 이프랜드 '메타버스 컬처 프로젝트'를 진행할 계획이라고 밝혔다. 중소업체들과 협력해 다양한 분야의 IP(지적재산권)를 메타버스 서비스에 확대 적용하겠단 방침이다. 창작 뮤지컬 상영, 실제 배우들이 착용한 코스튬과 연기한 동작 체험, 자체 메타버스 뮤지컬 공연 등이 프로젝트에 포함돼 있다. 4월 중 공연예술인을 위한 메타버스 활용 가이드도 선보일 예정이다.   사용자 제작 도구, 이익창출 수단 부재…"올해 해결된다" 이프랜드만의 콘셉트가 확고해지면서 이용자 확보도 순항 중이다. SKT에 따르면 지난해 말 기준 이프랜드 누적 가입자는 450만명, 월간활성사용자 수는 110만명에 이른다. 다만 제페토, 로블록스 등 글로벌 히트를 친 메타버스 플랫폼의 핵심 요소인 사용자 제작 아이템·맵, 이익창출 수단이 부재한 것은 약점으로 지목된다. 이프랜드도 일반 사용자들의 기본적인 미팅룸 개설이 가능하지만 아직 대부분의 굵직한 활용 사례 발굴은 SKT 주도로 이뤄지고 있다. 최근 메타버스에 대한 대중의 관심이 점점 줄어들고 있음을 감안하면 SKT 입장에선 이용자들의 관심을 환기할 '한 수'가 필요한 상황이다. 구글트렌드 검색어 지표에 따르면 키워드 '메타버스'의 인기는 지난해 11월을 정점(100점)으로 지속 하락, 현재 46점으로 반토막 난 상황이다. SKT의 발걸음도 분주해졌다. 회사 관계자에 따르면 지난해 연내 도입을 약속했던 '킬러 서비스' 들이 이르면 상반기부터 이프랜드에 정식 구현될 전망이다. 가깝게는 상반기 중 NFT가 적용된 경제 시스템이 이프랜드에 도입된다. 블록체인 기반의 '디지털 콘텐츠 소유 증서' 개념인 NFT는 복제가 불가능하고 제한된 수량만 발행돼 희소가치가 있다. 가상자산(암호화폐)을 통한 소유권 거래도 가능하단 점에서 메타버스 내 경제활동을 기반의 토대가 될 주요 수단 중 하나로 꼽힌다. 지난해 11월 그룹내 투자전문회사인 SK스퀘어가 지난해 국내 주요 가상자산거래소 '코빗'에 900억원을 투자한 것도 NFT 요소 도입을 염두에 둔 것으로 풀이된다. 사용자가 월드나 아이템을 직접 제작할 수 있는 개방형 이프랜드는 올해 중 구현이 목표다.   '몰입감이 부족하다'는 메타버스 플랫폼들의 단점을 해결할 VR 버전 이프랜드도 연내에 정식 출시될 예정이다. SKT는 지난달 스페인 바르셀로나에서 열린 'MWC 2022'에서 VR 이프랜드의 첫선을 보여 현지 관람객들의 이목을 집중시켰다. SKT 관계자에 따르면 VR 이프랜드는 내부 테스트 단계를 거치고 있다. 국내엔 SKT가 메타와 손잡고 유통 중인 VR기기 '오큘러스 퀘스트2'를 통해 서비스될 가능성이 높다. 올해 80여개국 동시 출시 준비도 진행 중이다. 한편 유 대표는 이프랜드 외에도 SKT가 다양한 메타버스 서비스를 구상 중임을 밝힌 바 있다. 나아가 5G로 연결한 플라잉카, 로봇 등 차세대 디바이스까지 아이버스에 연동할 계획인 만큼, 향후 이프랜드는 사용자들이 아이버스에 접속하는 '채널' 중 하나 남을 가능성도 엿보인다. 그러나 당분간은 SKT의 메타버스 사업 외연 확장을 위한 핵심 연결점으로 활약할 전망이다. 이와 관련해 최근 통신 업계에선 삼성전자가 곧 선보일 메타버스 기기의 협력 대상으로 SKT의 이프랜드를 유력하게 점치고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/10/blt202203100016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]"요약·번역 기능까지"...네이버 '클로바노트'는 진화 중]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110047</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110047</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 22:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[회의록 요약과 실시간 변환·번역까지. 네이버의 AI(인공지능) 음성기록 서비스 ‘클로바노트’가 앞으로 추가하려는 기능들이다. 클로바노트는 회의·인터뷰·강의 등 다양한 상황에서 녹음한 대화를 텍스트로 변환해줘 많은 이용자들이 유용하게 쓰고 있는 서비스다. 지난 2020년 11월 서비스를 처음 선보였는데, 1년 만인 지난해 11월 가입자 수 100만명을 돌파하기도 했다. 지난달 24일 네이버 클로바 스피치 팀 한익상 책임리더(이하 한익상)·이찬규 리더(이하 이찬규)를 온라인으로 만나 클로바노트만의 기술 경쟁력, 앞으로의 계획 등에 대해 들어봤다. Q. 각자 소개부탁드린다.한익상: 삼성전자에 있다 2013년에 네이버에 왔고, 클로바에 온 지 5년 됐다. 20년 넘게 음성인식 엔진 분야만 연구했다. 사실 음성인식 하면 많은 사람들이 안 될 거라고 얘기해왔는데, 클로바노트 서비스가 출시되면서 달라지고 있다. 음성인식을 오래 연구개발했던 사람으로서 굉장히 좋은 시기를 보내고 있다.이찬규: 네이버에 2006년에 입사해 백엔드 시스템하고 분산 시스템 개발을 하다 네이버랩스에서 개발을 진행했다. 그러다 CPU(중앙처리장치) 장비 없이 딥러닝(컴퓨터가 스스로 외부 데이터를 조합·분석·학습하는 기술)이 가능해지면서 연구실에서도 많이들 딥러닝을 할 수 있게 됐는데, 저도 관련 연구를 하다 음성인식 쪽 딥러닝을 하게 됐고 클로바노트 개발에 참여하게 됐다.Q. 네이버 클로바노트 서비스 소개 간략하게 해달라.한익상: 음성 녹음을 음성인식 기능을 활용해 텍스트로 출력하고 원하는 데를 클릭하면 다시 들을 수 있게 하는 기능으로 시작했다. 그러다 화자인식 기능도 내부적으로 갖고 있었기 때문에 화자를 정확히 구분하고 그 다음 음성을 텍스트로 바꿔주는 기능을 추가했다. 사실 이러한 기능을 원하는 이들은 그동안 많았는데, 실제 서비스로 만들기까지가 오래걸렸다.Q. 오래 걸린 이유가 있을까.한익상: 딥러닝 기술을 기본적으로 쓰고 있는데, 2년 전부터 ‘빅모델(초대규모 AI·초거대 언어모델이라고도 함)’이라고 표현하는 거대한 모델을 만드는 기법이 개발되기 시작했다. 그래서 기존 음성인식 엔진과 굉장히 큰 격차를 내면서 인식률이 많이 올라가게 됐다. 그 전까지는 단문 발화, 음성 명령 정도만 됐다.이찬규: 추가 설명하자면 딥러닝 이전에 음성인식에 사용하던 전통적인 모델들이 있었고, 딥러닝이 다양한 분야에 전파되면서 음성인식에도 사용된 거다. 그러면서 음성인식 인식률이 좋아지고 자연스러운 발화들에 대한 음성인식이 가능해졌다. 그 다음 트렌드가 ‘빅모델’ 방식이다. 이게 인식률을 한 단계 더 끌어올리면서 클로바노트 같은 서비스가 가능해진 것이다.좀 더 말하자면, 기존 딥러닝은 모델을 학습하려면 음성 파일이 있고 그 파일 안에 사람이 뭐라고 말했는지 텍스트도 같이 있어야 했다. 그래서 대량의 음성 데이터가 있어도 그걸 가지고 딥러닝 학습을 바로 할 수가 없었다. 전사 작업(말소리를 음성 문자로 옮겨 적는 작업)이 필요했는데 굉장히 시간과 비용이 많이 들어 학습에 사용할 수 있는 수많은 데이터를 모으는 게 쉽지 않다. 근데 데이터가 많지 않으면 큰 모델을 디자인할 수 없다. 그리고 큰 모델을 만들수록 그걸 학습하기 위해 더 많은 데이터가 필요하다. 두뇌 용량이 커지면 그걸 학습하는 데 또 많은 데이터가 필요해지고, 많은 데이터를 학습하면 더 잘할 수 있는 것과 같은 논리다.클로바노트에 적용한 빅모델은 모델 자체도 훨씬 더 커졌고, 모델을 학습할 때 텍스트없이 음성 파일만 가지고 있어도 된다. ‘프리 트레인드 모델(PRE-TRAINED MODEL)’이라는 것을 만들 수 있어서다. 빅모델은 내부에 작은 두 개의 모델이 존재한다. 하나가 프리 트레인드 모델, 하나가 ‘파인튜닝(Fine-tuning)’. 파인튜닝은 전사한 스크립트가 더해져 좀 더 잘 튜닝되는 단계다.  Q. 클로바노트에 적용된 기술에 대해 설명 부탁드린다. 한익상: 크게 두 가지 기술이 있다. 우선적으로 적용된 건 음성인식하고 화자인식. 화자인식은 정확히 누가 무슨 말을 했는지 화자를 구분해 주는 기술이다. 그동안 화자인증이라고 해서 이 말을 한 사람이 당신인지, 나인지 아닌지를 맞춰주는 것에 포커싱 돼 있었다. 예전에 네이버클로바 ‘스피커 프렌즈’라고 AI(인공지능) 스피커 서비스가 있었다. 특히 일본에 출시한 건 음성 메시지를 보낼 때 이게 그 주인이 말한 것인지 반드시 확인해야 하는 조건이 있었다. 그러다보니 사용처가 제한적이었다. 그런데 클로바노트 같은 경우 누구인지 인증하는 것이 아니라 화자별로 구분하는 것이 필요하다보니 관련 기술을 개발해 클로바노트에 처음 적용한 거다. 화자인식 기술 연구자들에게 큰 동기부여가 된 서비스다. 어디에 적용할지 애매했는데 딱 맞는 케이스가 나온 것이다. 물론 음성인식 기술과 함께 빛을 볼 수 있었고.이찬규: 저희가 또 재미있는 기술을 개발했다. 생각보다 두 개 국어로 회의를 하는 사람들이 많았다. 그런데 한국어랑 영어가 혼용되는 경우 현재 어떤 인식기로도 스크립트를 만들 수가 없더라. 그래서 한국어랑 영어를 동시에 인식할 수 있는 모델을 개발해보자 해서 새롭게 개발해 이번에 클로바노트에 추가됐다.Q. 클로바노트의 인식률이 높은 이유는 무엇인가.한익상: 음성인식의 경우 크게 두 가지 이유때문이다. 빅모델이라는 기법을 한국에서 제일 처음 적용한 것, 그리고 다른 어떤 기관들에 비해 데이터가 많다는 점. 그동안 네이버 동영상 등 내부 여러 서비스들을 통해 쌓아 둔 데이터들이 꽤 있다. 사실 작년에 국가에서도 굉장히 큰 데이터를 오픈했다. ‘AI허브’라고. 그것도 저희가 사용하고 있다.화자인식은 팀에 좋은 멤버들이 많이 있는 것도 사실이고, 무엇보다 앞서 말한 것처럼 그간 열심히 개발해도 사용할 데가 없었던 게 문제였는데 클로바노트 서비스를 만나면서 해당 연구원들에게 동기부여가 된 측면이 크다. 연구 페이퍼로만 많이 나와 있다가 서비스화하면서 동력을 확보했기 때문에 화자인식 엔진 성능이 좋아진 것 같다는 생각이 든다.Q. 현재 또 연구되고 있는 기술이 있는가.한익상: 하나 말씀 드리자면 화자식별 기술. 화자인식 기술이 종류가 많다. 대표적으로 보면 앞서 말한 화자인증, 그리고 화자구분. 화자식별의 경우 이 말을 진짜 누가 했는지 맞히는 거다. 이것도 기술적으로 개발이 거의 다 끝났다. 하지만 서비스적으로 화자의 레이블(표시 기록)을 붙이는 문제가 있다. 그냥 막 붙이면 안 되고 반드시 허용된 어떤 그룹 내에서만 붙여야 해서다. 왜냐면 내 목소리를 갖다가 임의로 레이블을 붙이면 위험하니까. 그런 부분을 정리하고 있고, 화자식별 기능은 올해 내로 출시되지 않을까 한다.Q. 문장 정제랑 회의록 요약 기능은 언제 추가되나.한익상: 하이퍼클로바라는 거대 언어모델을 활용해 요약을 한다거나, 문장을 좀 깔끔하게 정리해준다거나 하는 등의 기술이 가능한 걸 확인했다. 출시를 위해 최종 튜닝 중이다. 물론 출시된다 해도 아직은 이용자 입장에서 부족한 부분이 있을 것 같지만, 또 다른 가능성을 보여줄 수 있다고 생각한다. 문장 정제의 경우 간투사와 같이 쓸데없는 말들을 지워주는 1차적인 정제가 있는데 이 기능이 먼저 출시될 것 같고, 그 다음 이해하기 쉽게 바꿔 말하는 패러프레이징 요약은 시간이 좀 더 필요할 것 같다.Q. 클로바노트의 정확도를 높이는 데 도움이 되는 팁이 있다면?한익상: 먼저 키워드 부스팅 기능. 클로바노트 서비스에 자주 쓰는 단어 등록이 있다. 맥락에 익숙하지 않으면 단어가 헷갈릴 수 있는데, 이 기능을 활용하면 인식률이 굉장히 많이 올라간다. 또 회의 같은 걸 하면서 메모를 할 수 있는 기능이 있는데 거기서 저희가 또 실제 많이 쓰는 말들을 추출하기 때문에 메모 기능만 잘 써도 인식률이 좋아질 거다.  Q. 보안이 걱정된다.한익상: 두 가지 방식으로 안전하게 처리하고 있다. 암호화와 접근제어. 내부 서버가 되게 많은데, 서버들이 접근할 수 있는 서버가 또 있다. 제한을 해둬서 임의의 경로에서 접근할 수 없도록 해놨다. 이찬규: 내 데이터를 학습에 사용하게 할 건지 안 할 건지도 본인이 선택할 수 있다.Q. 앞으로의 목표 혹은 마지막으로 하고 싶은 말이 있다면.한익상: 올해 저희 서비스적 목표는 일단 글로벌 출시다. 일본 출시를 지금 준비하고 있고 연내 미국을 시작해 글로벌 출시를 보고 있다. 두 번째 목표는 클로바노트의 방향성이다. 지금 단순히 음성 기록을 텍스트로 바꿔주는 것에 치중돼 있는데, 문장 정제나 회의록 요약 등을 포함해 회의 자체를 분석할 수 있는 것들을 준비 중이다. 그 다음에 예컨대 회의를 할 때 회의를 주관하는 사람이 있다면, AI가 회의 자체를 분석해 그 사람을 도와줄 수 있는 것들도 보고 있다. ‘워크스페이스(업무공간)의 AI’를 꿈꾼다고 보면 될 것 같다. 회의할 때 메모를 하느라 집중 못하는 사람들도 있는데, 회의 자체에 좀 더 집중할 수 있게 최대한 도와드리고 훨씬 더 생산적인 업무들을 할 수 있게 하고 싶다.이찬규: 클로바노트가 잘 하는 이유를 생각해보면 데이터도 중요하지만 확실히 사람인 것 같다. 좋은 사람들이 있어서. 그리고 그런 사람들이 모여서 서비스와 연구의 중심을 잘 잡는 것. 이게 굉장히 중요한 게 연구에만 너무 중심이 가 있으면 서비스적으로 적용할 수 없거나 비현실적이거나 이상적 방향으로 흘러가는 경우가 있다. 자기는 계속 뭔가 하는 것 같은데 가시적 결과가 나오지 않기도 하고. 또 서비스에 너무 집중하면 길게 혹은 멀리 보지 못하고 단편적 문제들만 해결해 나가게 되는데, 연구자 입장에서 이건 동기부여가 안 된다. 균형이 굉장히 중요한데 연구적으로도 서비스적으로도 중심을 잘 잡아서 진행하다보니 연구하는 분들이 성취감도 느끼고 연구적 성과도 내고, 서비스적으로 좋은 결과를 만들어낼 수 있지 않았나 싶다. 그리고 단기적으로 재밌는 과제들을 많이 하고 있고 내부적으로 더 좋은 성능의 모델들을 이미 개발했다. 서비스에 적용하는 과정은 또 여러 단계가 있어 시간이 좀 걸리겠지만. 가까운 시일엔 실시간 스트리밍으로 인식 결과를 받아볼 수 있을 것 같다. 빠르면 올해 상반기쯤 적용될 거다. 추가로 파파고 팀하고 협력해 번역까지 바로 할 수 있는 기능도 준비 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디지털 기기 슬림화, 성능 발목 잡는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110232</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110232</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 22:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 기기들이 점점 얇아지고 가벼워지지만 성능이 뒤따르지 못한다는 지적이 제기되고 있다.IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 지난 10여년간 IT 기업들이 얇고 가벼운 디지털 기기를 제조하면서 배터리 수명, 냉각 시스템, 내구성 문제를 겪었음에도 불구하고 계속해서 이런 모델을 제조하고 있다. 삼성전자의 갤럭시S22와 S22플러스는 지난해 출시된 스마트폰에 비해 얇아졌지만 배터리 수명도 더 짧아졌다. 최근에는 갤럭시S 시리즈 스마트폰에 게임 옵티마이징 서비스(GOS)를 과도하게 적용해 논란이 된 가운데 얇은 두께를 유지하기 위해 방열 설계에 주력하지 못했다는 지적도 나온다.델이 지난달 선보인 최상급 라인업인 '델 XPS 15'도 얇고 가볍지만 완전히 충전된 상태에서 배터리 지속 시간은 4시간 정도에 불과하다. 중국 스마트폰 제조사 원플러스의 플래스비 '원플러스 10 프로'도 얇은 디자인으로 주목 받았지만 유명 유튜버가 진행한 내구성 테스트에서 맨손으로 두 동강이 나는 모습을 보였다.    &lt;더버지&gt;는 "애플도 수년간 얇고 가벼운 기기를 개발하기 위해 공을 들여왔지만 결국에는 더 두껍고 무겁더라도 기기 성능에 초점을 맞추는 쪽을 선택했다"고 설명했다. 2015년 애플은 노트북 슬림화 시도의 일환으로 두께를 줄인 '버터플라이 키보드'를 적용해 신형 맥북을 출시했다. 기존 맥북에어에 비해 24% 더 얇게 설계된 만큼 애플이 선보인 맥북 중 가장 얇은 제품이었다. 또 해당 모델부터 USB 포트를 USB-C로 전원 교체한 바 있다. 포트를 빼 무게를 줄여 휴대성을 높이려는 방안으로 풀이된다.  하지만 버터플라이 키보드는 키 캡에 먼지가 껴서 키가 작동하지 않거나 수리의 어려움을 겪는 이용자가 발생했다. 결국 애플은 더 크고 내구성이 개선된 기존의 '시저 스위치' 방식 키보드로 되돌아갔다. 지난해 10월 출시된 16인치 맥북 프로는 이전 모델에 비해 9% 더 무겁다. 이전 모델에 탑재된 인텔 중앙처리장치(CPU)와 개별 그래픽처리장치(GPU)보다 부피를 덜 차지하는 암(Arm) 기반 칩을 탑재했음에도 불구하고 애플은 해당 모델을 얇게 제작하지 않았다. 그 결과 이전 맥북에 비해 조금 더 두껍지만 긴 배터리 수명과 강력한 쿨링 시스템을 지닌 고성능 노트북이 탄생했다.애플은 지난해 출시된 '아이폰13'에도 같은 행보를 보였다. 지난 2020년에 선보인 아이폰12에 비해 아이폰13은 더 두껍고 무거워졌다. 이용자들이 최소 하루는 버틸 수 있도록 배터리 수명을 늘려달라고 요구하자 이를 수용해 성능이 향상된 배터리를 넣었기 때문이다. 이에 반해 삼성전자는 갤럭시 S22 시리즈를 제작하며 긴 배터리 수명보다 얇은 디자인을 택했다. &lt;더버지&gt;는 "노트북을 종이 몇 장 만큼 얇게 만들 수 있더라도 배터리 수명은 성냥개비보다 빨리 소모될 수 있고 배터리 문제가 생기지 않더라도 성능적으로 다른 취약점이 발생할 수밖에 없다"며 "IT업계가 맹목적으로 기기 슬림화를 추구하는 행위를 멈추고 더 크고 좋은 기능을 갖춘 스마트폰과 노트북을 제작해야만 발전할 수 있을 것"이라고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110026.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“붕괴된 원전산업 복원해야”…과학기술계, 윤석열 정부에 ‘SOS’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110235</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110235</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 14:14:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과학기술계가 윤석열 제20대 대통령 당선인이 이끌 차기 정부에 SOS를 쳤다.윤 당선인이 대선 후보 시절 ‘과학적 판단을 존중하는 정부’를 공언한 만큼 현장의 목소리가 국정 과제로 상당수 반영될 수 있다는 기대가 관측된다. 특히 문재인 정부가 지속해서 추진해온 ‘탈원전 정책’의 문제점을 바로잡아달라는 목소리도 나온다. 윤 당선인은 그간 ‘탈원전 백지화’를 주장해왔다.11일 한국과학기술단체총연합회(과총)에 따르면 오는 14일 ‘과학기술 중시 정책, 새 정부에 바란다’를 주제로 과학기술 정책 토론회가 서울시 강남구 한국과학기술회관 대회의실에서 열린다. 해당 토론회엔 △박순애 서울대학교 교수(좌장) △김상선 한양대학교 교수 △박영일 이화여자대학교 교수 △신용현 연세대학교 교수 △윤지웅 경희대학교 교수 △이석봉 대덕넷 대표 △이영완 한국과학기자협회 회장이 참여한다. 이들은 새 정부가 마련해야 할 과학기술 정책에 대한 다양한 의견을 논의할 예정이다.과총은 이번 토론회의 개최 취지에 대해 “윤 당선인은 지난 2월8일 과학기술계가 초청한 정책 토론회에서 ‘과학기술을 가장 중시하고 과학적 판단을 존중하는 정부가 될 것’이라며 ‘과학기술 5대 혁신 전략’을 제시한 바 있다”며 “과총은 이에 새 정부에 바라는 과학기술 중시 정책에 대해 토론하고자 이번 행사를 마련했다”고 설명했다.  윤 당선인이 ‘탈원전 폐지’를 주요 공약으로 내걸었던 만큼 이와 관련된 목소리도 나오고 있다. 한국원자력학회는 이날 성명서를 내고 “윤 당선인께 축하와 지지를 보낸다”며 취임 첫해에 원자력의 네 가지 현안을 해결해달라고 요청했다. 해당 사안 모두 붕괴된 원자력 산업체계의 복원과 효과적인 탄소중립 실현을 위해서 시급하게 해결이 필요하단 주장이다.이들은 △신한울 3·4호기의 즉시 건설 재개 △고리2호기의 계속 운전을 바로 추진 △원자력 기반 탄소중립을 고려한 제10차 전력수급기본계획 마련 △사용후핵연료 문제를 해결하기 위한 법제도 마련 등이 필요하다고 주장했다.윤 당선인은 10대 약속 중 하나로 ‘맑고 깨끗한 환경, 탄소중립을 도약의 계기로’를 꼽았다. 원자력발전을 통해 이를 달성할 수 있다고 봤다. 구체적으로 △신재생과 원자력을 조화한 탄소중립 추진 △국민과 함께하는 원자력정책 추진 △한미원자력동맹 강화와 원전수출 △소형모듈원전 등을 내걸었다.원자력학회는 이에 대해 “2021년 12월 주요 정당에 전달한 ‘탄소중립과 미래세대를 위한 국가 원자력 정책 10대 제안’의 핵심 내용을 반영하고 있다”며 “정책제안자로서 깊이 감사드리며 2050 탄소중립 에너지 정책에서 원자력의 역할이 강화될 것으로 기대한다”고 전했다.윤 당선인의 정책 방향이 문재인 정권이 추진했던 탈원전 기조의 완전한 백지화라는 평가까지 나온다. 문 정부와 윤 당선인 모두 탄소중립에 대한 중요성을 반영한 정책을 펼쳤으나, 접근법에서 큰 차이를 보이기 때문이다. 문 대통령은 2050년까지 재생에너지 비중을 60% 높이고 원전 비중을 6∼7%까지 낮추는 목표를 내걸었다. 그러나 윤 당선인은 탄소중립에 원전을 적극 활용해야 한다는 입장이다.원자력학회는 “신한울 3·4호기는 2017년 건설 중지 후 사업 청산도 하지 않고 건설 재개의 계획도 없이 지난 5년간 방치된 상태”라며 “2030 국가 온실가스 배출목표(NDC)에 기여하기 위해서는 조속한 건설 재개가 필요하다”고 말했다. 또 “사용후핵연료 관리정책은 지난 5년간 재검토만 추진되었고 관련된 법령도 제정되지 못한 상태”라며 “사용후핵연료 처분장 마련을 위한 법 제도를 조속히 마련하고 적기에 임시저장시설의 설치 등 사용후핵연료 문제를 해결할 수 있도록 추진해야 한다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘분식회계’ 셀트리온 3사, 거래정지 면했다…“임원해임 아쉽지만 존중”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110233</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110233</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 10:17:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[분식회계 의혹이 제기된 셀트리온그룹 상장 3사(셀트리온·셀트리온헬스케어·셀트리온제약)가 상장적격성실질심사(거래정지) 대상이 될 위기에서 벗어났다. 회사 측은 “금융당국의 결정을 존중하고 이제 본래의 자리에서 사업에 매진하겠다”는 입장을 전했다.금융위원회 산하 증권선물위원회(증선위)는 11일 제7차 임시회의를 열고 셀트리온 3사가 회계처리기준을 위반해 재무제표를 작성·공시한 임원을 해임하라고 권고했다. 또 감사인 지정 조치를 의결했다. 다만 임직원의 검찰 고발·통보가 이번 조치에 포함 되지 않았다. 이에 따라 셀트리온 상장 3사는 거래정지란 최악의 상황은 모면하게 됐다.분식회계는 회사의 실적을 실제보다 좋게 보이도록 장부를 조작하는 행위를 말한다. 셀트리온과 셀트리온헬스케어 간 거래에서 발생한 매출이 주요 쟁점으로 여겨졌다. 금융당국은 이에 2018년 4월부터 47개월간 다양한 방식으로 감리를 진행했다. 셀트리온제약의 경우 57개월간 감리를 받았다. 이 기간 회사는 △금융감독원 조사 △감리위원회 조사 △증선위 조사 등을 받았다. 금융당국은 △셀트리온 12개년 △셀트리온헬스케어 10개년 △셀트리온제약 10개년 재무제표를 살폈다.증선위의 이번 감리 결과 발표로 금융당국의 조사 절차는 모두 마무리됐다고 회사 측은 전했다. 증선위는 이날 셀트리온그룹이 투자자·외부감사인에게 회계 정보를 정확하고 투명하게 제공할 방안을 마련해 이행해야 한다고 요구했다. 회사는 향후 개선방안을 마련해 증선위에 보고해야 한다. 증선위는 또 셀트리온그룹의 재무제표를 감사했던 6개의 회계법인이 회계감사기준을 위반했다고 보고 감사업무 제한 등의 조치를 내렸다.셀트리온그룹은 이날 보도자료를 통해 “장기간 진행된 감리가 종료돼 금융당국이 일부 의견을 달리하며 발생한 오해가 상당 부분 해소됐다”며 “그룹과 관련된 금융시장의 불확실성을 불식시켰다”고 설명했다.셀트리온그룹은 다만 증선위가 ‘회계처리 일부가 회계처리기준을 위반했다’고 판단한 점에 대해서는 아쉬움을 나타냈다. 증선위의 판단이 바이오 의약품의 특수성이나 관련 글로벌 규정 등에 대한 회계 적용 해석상의 차이를 보였다는 입장이다. 회사 측은 그럼에도 금융당국의 결과를 겸허히 받아들인다고 강조했다.셀트리온그룹 관계자는 “회계처리기준 위반에 해당한다고 판단된 부분은 과거에 발생한 회계처리에 대한 사안”이라며 “관련 부분이 계열사들의 현재 재무제표에 미치는 영향은 없거나 제한적”이라고 설명했다. 또 “주요 계열사는 이제 본연의 자리로 돌아가 사업에 더욱 매진해 회사를 믿고 투자해준 주주분들과 시장의 기대에 부응할 수 있도록 최선의 노력을 다할 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>