<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2022 05:55:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['좁아진 수출길'에 '베이비스텝' 택한 한국은행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250006</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 05:53:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국이 기준금리를 올리지 않으면 금리가 더 높은 해외국가들로 투자자금이 빠져나간다. 그런데 금리가 오르면 돈을 빌린 차주의 이자 부담도 늘어난다. 이자를 감당하려면 번 돈(GDP)이 늘어야 하는데 '믿을맨'인 수출이 위태로운 상황이다. 한국은행이 기준금리를 올려야 하지만 '크게' 올리지 못하는 이유는 이렇게 요약된다.25일 한국은행 금융통화위원회는 다음 통화정책방향 결정 시까지 한국은행 기준금리를 현재의 2.25%에서 2.50%로 0.25%P 상향 조정해 통화정책을 운용하기로 했다고 밝혔다. 사상 최초 네 차례 연속(4·5·7·8월) 인상 결정이다. 그러나 지난달 빅스텝(0.50%P 인상)보다는 보폭이 더 좁아졌다.이번 기준금리 인상에 따라 한국과 미국의 기준금리 상단(2.25~2.50%)이 같아졌다. 그러나 내달 미국 연방준비제도(연준)가 최소한 빅스텝, 나아가 자이언트스텝(0.75%p 인상)을 밟을 가능성이 유력한 만큼 이러한 '균형'은 오래가지 못할 전망이다. 24일 원·달러 환율 종가는 1345.5원으로 13년 만에 처음 1340원을 돌파했다.이날 이창용 한은 총재는 기자들과 만나 "당분간 기준금리 0.25%p 인상 기조를 이어갈 것"이라며 "지금은 빅스텝을 고려하지 않는다"고 밝혔다. 또한 "연말 기준금리 2.75~3% 기대에 대한 시장의 견해가 합리적"이라고 부연했다. 시장에서는 대체로 연말 미국 기준금리 수준을 3.50%로 보고 있다. 미국의 공격적인 기준금리 인상과 불안한 환율에도 한은이 빅스텝을 밟지 못하는 이유는 뭘까.금통위가 발표한 통화정책방향 결정문을 보면, 세계경제는 높은 인플레이션이 지속되는 가운데 우크라이나 사태 장기화, 주요 선진국의 정책금리 큰 폭 인상 등으로 경기 하방위험이 증대됐다. 글로벌 교역량 증가율(상품수입량, 전년동기비 기준)은 지난해 3분기 8.9%, 4분기 7.4%, 올해 1분기 6.0%로 하향화 추세다.수출 의존도가 높은 한국에는 더욱 악영향이 크다. 한국의 수출(통관, 전년동기비 기준)은 2021년 3분기 26.5%에서 올해 1분기 18.4%, 2분기 13.0%로 증가세가 둔화하고 있다. 특히 월별로 보면 올 5월 21.4%에서 6월 5.2%, 7월 9.4%로 둔화 추세가 더욱 뚜렷하다.금통위는 "국내경제는 소비가 회복세를 이어갔지만 주요국의 성장세 약화로 수출이 둔화되는 등 경기 하방위험이 커졌다"며 "앞으로 국내경제는 수출 증가세가 낮아지면서 금년 및 내년 성장률이 지난 5월 전망치(2.7% 및 2.4%)를 하회하는 2.6% 및 2.1%를 각각 나타낼 것"이라고 전망했다.  고물가도 기준금리 인상의 주요 동인이다. 소비자물가는 석유류 가격 오름세가 다소 둔화됐으나 농산물 및 개인서비스 가격 상승폭이 확대되면서 6%대의 높은 오름세를 지속했다. 근원인플레이션율(식료품 및 에너지 제외 지수)은 3%대 후반, 기대인플레이션율은 4%대의 높은 수준을 각각 이어갔다.앞으로 소비자물가 상승률은 상당기간 5~6%대의 높은 수준을 지속할 것으로 예상됐다. 국제유가 하락의 영향에 불구하고 근원물가 오름세가 이어지면서다. 올해 및 내년 소비자물가 상승률은 5월 전망치(4.5% 및 2.9%)를 크게 상회하는 5.2%및 3.7%로 각각 전망됐다.금통위는 "앞으로 성장세를 점검하면서 중기적 시계에서 물가상승률이 목표수준에서 안정될 수 있도록 하는 한편 금융안정에 유의해 통화정책을 운용해 나갈 것"이라며 "국내 경기의 하방위험이 커지고 대내외 여건의 높은 불확실성이 상존하고 있지만, 물가가 목표수준을 크게 상회하는 높은 오름세를 지속할 것으로 예상되므로 금리인상 기조를 이어나갈 필요가 있다"고 부연했다.한편 미국의 '자국 우선주의'식 정책이 주요국으로 확산될 경우 한국의 수출은 더욱 부진해질 것으로 전망된다. 조 바이든 미국 대통령은 북미에서 최종 조립된 전기차에 한해서만 보조금을 주는 인플레이션 감축법(IRA)에 지난 16일(현지시간) 최종 서명했다. 현대차와 기아는 주요 모델을 국내에서 생산하고 있다. 보조금 혜택을 받지 못하면 가격 경쟁력이 후퇴할 수밖에 없다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 내달 7일 신제품 행사 개최…아이폰14 선보일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250003</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 01:47:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 오는 9월 7일(현지시간) 신제품 공개 행사를 개최한다. 이 자리에서 신형 아이폰을 선보일 것으로 예상된다.24일 미국 CNBC 등 외신에 따르면 애플은 주요 언론을 대상으로 배포한 행사 초대장에서 신제품 공개 행사가 내달 7일 오전 10시(미국 서부시간, 미국 동부시간 오후 1시) 캘리포니아 쿠퍼티노에 위치한 애플파크에서 열린다고 밝혔다. 이번 행사는 애플파크 내 ‘스티브 잡스 극장’에서 진행되며 애플 웹사이트, 유튜브 등을 통해서도 스트리밍 된다. 행사 제목은 ‘Far Out’(파격적인)이다.   애플은 이번 행사에서 6.1인치 디스플레이를 탑재한 아이폰14와 6.7인치 디스플레이의 아이폰14 맥스 등 4종의 아이폰14 시리즈를 공개할 것으로 예상된다. 아이폰 14 시리즈는 램(RAM) 용량 확장으로 작업 속도 및 성능이 개선될 것으로 기대된다. 4종 모두 6GB의 램을 탑재해 4GB 램을 탑재한 전작 아이폰13 시리즈와 비교해 성능이 향상될 전망이다. 배터리 지속시간과 전면 카메라 성능이 개선될 전망이다. 애플은 전작인 아이폰 12·13 미니의 판매가 부진했던 만큼 아이폰14 시리즈에는 미니 모델을 내놓지 않을 계획으로 알려졌다. 애플은 이 자리에서 신규 애플워치 시리즈와 신규 에어팟 프로 제품도 내놓을 것으로 예상된다. 애플은 신형 맥, 아이패드 모델을 준비 중인 것으로 알려졌는데, 외신은 해당 제품은 10월 열릴 행사에서 공개될 것으로 예상했다. 한편 공급망 위기와 인플레이션으로 인해 애플의 신제품 가격 인상 여부도 관심을 모으고 있다. 특히 국내 IT업계는 최근 원·달러 환율이 급등하면서 국내 아이폰14 가격 상승이 불가피할 것으로 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[캘리포니아, 2035년부터 내연기관차 판매 전면 금지한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250002</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 01:47:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[캘리포니아 주 정부가 미국에서 최초로 환경오염을 유발하는 내연기관차 판매를 전면 금지한다.  24일(현지시간) &lt;뉴욕타임즈&gt;에 따르면 캘리포니아 대기자원위원회(CARB)는 2035년부터 내연기관차 판매를 완전히 금지하도록 의무화하는 규정을 조만간 수립할 예정이다. 규정에 따르면 자동차 제조업체들은 판매되는 신차 중 무공해 차량의 비율을 단계적으로 늘려서 2026년까지 35%, 2030년까지는 68%로 끌어올려야한다.   주정부에 따르면 올해 상반기에 판매된 무공해 차량은 전체 신차 판매량의 16%에 달해 6%인 미국 평균에 비해 현저히 높은 것으로 집계됐다. 2020년과 지난해에는 각각 7.78%와 12.41%에 달해 꾸준히 상승하는 모습을 보이고 있다. 앞서 2020년에 개빈 뉴섬 캘리포니아 주지사는 2035년부터 내연기관 차량의 신규 판매를 금지하는 내용의 행정명령에 서명한 바 있다. 뉴섬은 최근 내놓은 성명에서 “이 규정은 야심차고 혁신적이며 미래 세대를 위해 더 나은 세상을 만들어주기 위해 반드시 취해야 하는 행동”이라며 “캘리포니아는 무공해 운송수단을 위한 혁명을 계속해서 이끌어갈 것”이라고 밝혔다. 캘리포니아는 대기오염과 기후변화에 대처하기 위해 적극적으로 정책을 추진해왔으며 미국 내 다른 주의 규제 수립에도 큰 영향력을 행사하는 것으로 알려졌다. 캘리포니아주는 1990년에 ‘무공해차 기준’을 제정해 대기오염 방지를 위해 자동차 제조사들이 일정 비율 이상의 친환경차를 판매하도록 법제화했다. 현재 이 법은 미국 내 신차 판매량의 절반가량을 차지하는 14개의 다른 주에 도입된 상태다. 이 기준은 자동차 업체들이 전기차와 하이브리드차를 적극적으로 개발하는 계기가 됐다는 평가를 받는다. 미국 자동차혁신연합(AAI) 회장인 존 보첼라는 캘리포니아의 규제를 “극도로 도전적”이라고 부르며 이를 성공적으로 시행하기 굉장히 어려울 것이라고 주장했다. 이에 대해 캘리포니아 주 정부는 향후 6년에 걸쳐 100억달러(약 13조4000억원)의 인센티브를 제공, 전기차 충전소 확대 등 무공해 차량 판매를 촉진하기 위한 투자도 함께 병행해나갈 계획이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, 원격진료 ‘아마존케어’ 올해 말 종료한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250001</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 01:47:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 적극적으로 헬스케어 사업을 확장해나가고 있는 아마존이 자체 원격진료 서비스인 ‘아마존케어’를 올해까지만 운영한다.24일(현지시간) &lt;워싱턴포스트&gt;에 따르면 아마존은 이날 열린 직원들과의 회의에서 12월 31일부로 아마존케어 서비스를 종료할 것이라고 통보했다.   닐 린지 아마존 헬스서비스 수석 부사장은 내부 메모에서 “이번 결정은 가볍게 내린 것이 아니며 수개월의 신중한 고민 끝에 도달한 것”이라며 “(아마존케어가) 우리 기업 고객에게 장기적으로 적합한 솔루션이 아니라고 판단했다”고 설명했다. 서비스 종료로 수십 명의 직원이 일자리를 잃을 것으로 예상된다.아마존케어는 2019년에 아마존 시애틀 본부 직원들을 대상으로 한 파일럿 프로그램으로 출발했다. 아마존웹서비스(AWS)의 클라우드를 활용해 전문가가 화상으로 상담, 진단, 치료 등의 서비스를 제공하며 원격 상담으로 해결되지 않는 상황에는 의료진이 환자를 직접 방문하고 집으로 의약품도 배송한다.현지 언론은 아마존케어가 불과 지난 2월 미국 전역 자사 직원과 다른 기업으로도 서비스를 확대한다고 발표한 점을 감안했을 때 서비스 종료가 다소 의외의 결정이라고 분석했다. 아울러 앤디 재시 아마존 최고경영자(CEO)는 지난해 투자자들에게 보낸 서한에서 “아마존케어가 회사의 다음 단계를 이끌어갈 혁신의 좋은 예시”라고 강조하기도 했다. 한편 아마존은 지난 7월 8000여개 기업 임직원들에게 의료서비스를 제공하는 ‘원메디컬’을 39억달러(약 5조2000억원)에 인수한다고 발표했다. 또 최근 아마존이 건강관리업체 ‘시그니파이헬스’ 인수 경쟁에 합류했다는 보도가 나오기도 했다. 시그니파이헬스는 의료진이 건강보험 가입자의 가정을 방문해 의료 서비스를 제공하는 기업으로 현재 아마존 외에도 ‘유나이티드헬스’, ‘CVS헬스’, ‘옵션케어헬스’ 등 최소 3곳이 인수 의사를 드러낸 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]'안전장비 강자' 한컴라이프케어, '국방' 조준 신사업 나선 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240006</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 22:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다. 공시요약 오늘 소개할 공시는 한컴라이프케어의 '단일판매·공급계약체결' 공시입니다. 한컴라이프케어는 지난 22일 '단일판매·공급계약체결' 공시를 통해 서울특별시 소방재난본부와 공기호흡기용 면체 등 87종 8989점 구매 계약을 체결했다고 밝혔습니다.  공시에 따르면 이번 계약은 한컴라이프케어가 지난 22일 수주했으며 공기호흡기용 면체 등 87종 8989점을 오는 11월 20일까지 서울시 소방재난본부에 공급하는 내용입니다. 계약 금액은 64억9000만원 가량으로 지난해 연간 매출(1211억원)의 5.36% 비중을 차지하는 규모입니다.   정부·기업 대상 안전장비 강자로  IT기업 한글과컴퓨터(이하 한컴)의 자회사인 한컴라이프케어는 개인용 안전장비를 제조하는 기업입니다. 호흡기, 피복류, 헬멧 등 소방·군·경찰용 안정장비를 제조하고 있어 질병관리청, 방위사업청 등의 정부나 화학·중공(선박) 일반 기업이 주요 고객입니다.    한컴라이프케어에 따르면 개인 안정장비 단일 사업부문의 주요 제품은 △호흡기(공기호흡기 및 구성품) △마스크(방독면, 산업용·군용 등) △피복(방화복, 헬멧, 방열복) △생활안전(보건마스크 등)으로 구성돼 있습니다.  특히 이번 공급계약을 공시한 공기호흡기의 경우 한컴라이프케어의 점유율이 높은 편인데요. 한컴라이프케어 사업보고서에 따르면 지난해 실적 기준 소방 공기호흡기 시장 공급률(시장점유율)은 약 90%을 차지하고 있습니다. 한컴라이프케어 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "이번 판매·계약 공시 건은 평소와 같은 계약 건 중 하나"라며 "주로 서울, 경기도 지역의 낙찰 규모 금액이 큰 편인데, 이번 계약 건 역시 금액 규모가 커 공시를 진행한 것이며 관련 사업은 순항 중"이라고 설명했습니다. 이처럼 꾸준히 안전장비 사업을 이어온 한컴라이프케어이지만, 올 상반기 실적은 좋지 않은 편입니다. 한컴라이프케어의 올 상반기 실적은 매출 373억원, 영업이익 5억8600만원으로 전년 동기 대비 각각 37.4%, 91.3% 감소했습니다. 2분기의 경우 매출 222억원, 영업이익 23억원으로 같은 기간 40%, 32.3% 줄었습니다. 한컴라이프케어는 이번 실적 부진 요인으로 '계약 완료 건의 공급 지연'을 언급했습니다. 물품 공급 계약을 체결한다 해도 매출로 인식되는 부분은 실제로 공급이 이뤄진 건에만 해당되기 때문이라는 것인데요. 한컴라이프케어는 "공급이 미뤄졌거나 예정된 계약 건은 하반기에 반영될 것"이라 설명했습니다. 이번 기타 판매·공급계약의 계약 기간의 시작일과 종료일이 각각 8월 22일과 11월 20일로 명시된 만큼, 하반기에 온전한 성과가 반영되겠네요.  인수·신사업으로 사업 다각화 행보 공급 지연으로 인한 일시적 현상이었다지만 '한컴의 2분기 연결기준 실적이 자회사의 영향으로 역성장했다'는 평가가 나올 만큼, 한컴라이프케어의 존재감이 상당하다고 볼 수 있습니다. 코로나19 팬데믹으로 수혜를 받았던 '마스크 특수'를 대체할 사업의 필요성도 높아 보이는데요. 이런 위기감에서일까요. 한컴라이프케어는 신사업을 통해 사업 다각화를 추진하고 있습니다.   한컴라이프케어는 지난 3월 정기주주총회에서 9개 사업목적을 추가하기도 했습니다. '신규 사업 추진'을 위해 추가된 사업은 △창고업 △화물운송주선업 △군복 및 군용장구 제조 판매업 △방탄 등 특수소재 제조 판매업 △소방장비 제조 판매업 △기타 공학 연구개발업 △펄프, 종이 및 종이제품 제조업 △부직포 및 펠트 제조업 △위생용 종이제품 제조업입니다.  특히 한컴라이프케어는 '국방 부문' 신규 사업에 주력할 것으로 보입니다. K5 신형 방독면에 이어 화학탐지 경보장비, 화생방보호의, 방탄복 등 특수소재 연구개발 추진을 통해 국방산업 제품을 다변화한다는 것입니다. 한컴라이프케어가 공시한 보고서에 따르면 회사가 추진하는 국방 부문 신규사업은 과학화 교전훈련체계(Live Training System), 워리어플랫폼(Warrior Platform), 무기체계(Weapon&amp;Utility)입니다. 회사는 해당 사업의 시장규모 및 공고된 예산을 기반으로 올해 예상 매출을 최대 64억원으로 보고 있습니다. 한컴라이프케어는 오는 2025년 관련 사업 매출을 500억원까지 끌어올릴 계획입니다.인수를 통해 기존 사업과 연관성이 있는 행보도 보이고 있습니다. 한컴라이프케어는 지난 1일 산업안전 분야 전문기업인 '유비마이크로'를 인수하고, 사명을 '한컴유비마이크로'로 변경한다고 밝혔습니다. 한컴유비마이크로는 △무선통신 융합 가스센서 디바이스 △이동형 현장 가스 환경 모니터링 장비 △산업시설·환경 무선통신장비 등을 만드는 기업입니다. 한컴라이프케어는 한컴유비마이크로와의 시너지를 극대화한다는 청사진을 내놨습니다. 가스 탐지 안전장비 개발과 소방안전 플랫폼 가치사슬을 구축하고 산업·안전 통합관리 시스템 시장 선점에 나선다는 계획입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/24/blt202208240009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z세대 숏폼 플랫폼 선호도, '틱톡'보단 '유튜브 쇼츠']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240010</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 08:21:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['Z세대'가 가장 선호하는 숏폼 콘텐츠는 유튜브 쇼츠인 것으로 조사됐다. 이를 통해 숏폼 트렌드를 이끈 틱톡이 후발주자인 유튜브 쇼츠와 인스타그램 릴스(인스타그램)에 추격당했다는 목소리가 나오고 있다.  24일 대학내일20대연구소는 올해 1~6월 미디어·콘텐츠·플랫폼을 이용한 Z세대를 대상으로 숏폼 관련 이용 행태를 조사한 결과를 발표했다.  연구소에 따르면, 최근 6개월 내 숏폼 플랫폼을 이용한 응답자들이 가장 선호하는 플랫폼은 유튜브 쇼츠인 것으로 조사됐다.이용해 본 경험이 있는 플랫폼을 복수 응답할 수 있도록 질문했을 때 가장 많은 선택을 받은 플랫폼은 유튜브 쇼츠(67.2%)였다. 인스타그램 릴스(51.3%)는 절반이 넘는 비율을 기록했고, 틱톡의 경우 22.5%로 낮은 편에 속했다. 주 이용 플랫폼을 하나만 고르도록 하는 질문에서도 유튜브 쇼츠(58.2%)가 1위를 차지했다. 인스타그램 릴스를 주로 이용하는 비율은 28.1%로 유튜브 쇼츠의 뒤를 이었고, 주로 틱톡을 이용한다는 응답자는 13.7%로 나타나 앞선 두 플랫폼보다 낮은 응답률을 기록했다.유튜브 쇼츠를 선택한 이용자의 경우 '자막이나 배속 등 영상 시청이 편리해서 이용한다'고 답한 비율(42.2%)이 가장 높았다. 인스타그램 릴스의 경우 '편리한 영상 시청'과 더불어 '새로운 콘텐츠가 많아서'라는 이유가 공동 1위(38.8%)를 차지했다. 틱톡은 '새로운 콘텐츠가 많아서(46.2%)'라는 응답이 가장 많았다.한편, 이번 조사는 전국 17개 시도 만 15~41세 남녀 중 최근 한 달 내 미디어·콘텐츠 이용 경험자 900명을 대상으로 6월 29일부터 7월 5일까지 7일간 진행됐다. 해당 조사에서 '최근 6개월 내 숏폼 플랫폼을 이용한 경험이 있다'고 답한 Z세대 응답자는 81.2%로 나타났다. Z세대는 평균적으로 평일과 주말 각각 75.8분과 96.2분 동안 숏폼 콘텐츠를 시청할 만큼 일상 생활에서 많은 부분을 할애하는 것으로 조사됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/24/blt202208240018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[델, 클라우드 시대에 온프레미스 타깃 '구독형 스토리지' 낸 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240009</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 08:21:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 기업 델 테크놀로지스(이하 델)가 기업들의 클라우드 전환 사례가 늘고 있는 가운데 온프레미스 기업을 타깃으로 '스토리지 구독' 서비스를 낸 것은 데이터를 주도적으로 관리하고자 하는 곳들이 늘어난 것이 배경으로 풀이된다.온프레미스 환경은 서버·스토리지(데이터 저장소)·데이터베이스 등 주요 IT 인프라를 사내에 구축하는 것을 말한다. 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 전문 클라우드 기업들이 구축해놓은 외부의 IT 인프라를 이용하는 퍼블릭 클라우드 서비스와 대비된다.델은 기업들을 대상으로 IT 인프라와 기기를 공급한다. 델은 크게 ISG(인프라 솔루션 그룹)와 CSG(클라이언트 솔루션 그룹)로 구분된다. ISG는 서버·스토리지·네트워크 스위치 등 데이터센터 인프라 솔루션을 제공한다. CSG는 기업 및 소비자용 노트북·게이밍 기기·모니터 등 다양한 PC 환경을 위한 기기들을 공급하는 역할을 맡고 있다.델이 24일 서울시 강남구 삼성동 코엑스에서 열린 '델 테크놀로지스 포럼 2022'에서 공개한 '에이펙스 데이터 스토리지 서비스'는 기업들이 스토리지 장비를 대여해 월 사용료를 내며 이용할 수 있는 구독형 서비스다. 이 서비스는 온프레미스를 비롯해 프라이빗·퍼블릭 클라우드 환경을 이용하는 기업들이 모두 이용할 수 있다. 하지만 델이 주력 타깃으로 삼는 기업은 온프레미스를 이용 중인 곳들이다. 퍼블릭 클라우드로 전환했지만 데이터를 보다 주도적으로 관리하고 싶어하는 기업들이 온프레미스로 회귀하는 경우가 있기 때문이다. 정채남 한국 델 상무는 이날 같은 장소에서 열린 프레스 컨퍼런스에서 "구독형 스토리지를 이용하면 데이터가 저장되는 정확한 위치를 파악하고 데이터 관련 규제에도 보다 효과적으로 대응할 수 있다"며 "고객이 주도권을 갖고 데이터를 관리할 수 있다"고 말했다.구독형 스토리지가 클라우드 환경보다 비용을 절약할 수 있다는 점도 델이 내세운 강점이다. 정 상무는 "퍼블릭 클라우드는 데이터 관리, 다운로드 등 추가 비용이 발생한다"며 "반면 구독형 스토리지는 데이터 송출시 추가 비용이 없으며 사용한 만큼의 비용만 내면 되므로 가격 경쟁력이 있다"고 강조했다. 델의 구독형 스토리지를 이용하는 기업들은 자체 전산센터나 델의 파트너 기업 에퀴닉스코리아가 구축해놓은 코로케이션 센터를 이용할 수 있다. 온라인으로 서비스를 신청하면 전산센터나 코로케이션 센터로 스토리지가 배송된다. 기본 구독 용량은 최소 50테라바이트(TB)부터 시작되며 구독기간은 12개월과 36개월 중 선택할 수 있다. 델은 구독형 스토리지 고객에게 운영·모니터링·유지보수·최적화 등의 서비스를 제공한다.김경진 한국 델 총괄 사장은 이날 프레스 컨퍼런스에 앞서 열린 기조연설에서 40개국 1만여명의 기업 임원·의사결정권자·엔지니어 등을 대상으로 진행한 설문조사의 결과를 공개했다. '기술로 코로나19를 극복한 것으로 보일 수 있는데 당신의 업무 효율은 향상됐느냐'라는 질문에 52%는 '여전히 (업무 효율을 향상시키기 위한)기술이 부족하다고 느꼈다'고 답했다. 응답자의 54%는 원격근무로 인해 동료들을 직접 만나지 않다보니 자신이 트렌드에 잘 맞추고 있는지에 대한 불안이 있다고 응답했다. 설문조사 결과에 대해 김 사장은 업무 효율을 향상시키기 위한 세가지 사항을 권고했다. 그는 △업무 환경을 사람·데이터·커뮤니티와의 연결을 통한 자기 주도적 환경으로 바꿀 것 △반복적인 일은 인공지능(AI)·로봇에 맡기고 사람은 보다 창의적인 일에 집중할 것 △AI와 각종 기계들의 역할이 늘어나는 가운데 사람이 더 존중받는 환경을 조성할 것 등을 제시했다.한편 팬데믹으로 인해 3년만에 오프라인으로 열린 델 테크놀로지스 포럼의 기조연설장에는 1800여명이 몰려 김 사장을 비롯한 인텔·삼성전자 등 델의 파트너 기업들의 발표에 귀를 기울였다. 델은 전시 부스를 마련하고 CSG가 맡고 있는 노트북·모니터·데스크톱 등의 최신 IT 기기들을 전시했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/24/blt202208240017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이재용 부회장, 삼성엔지니어링 방문...현장경영 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240008</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 08:21:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이재용 삼성전자 부회장이 24일 삼성엔지니어링 글로벌엔지니어링센터(GEC)를 방문했다. 플랜트 건설을 전문으로 하는 삼성엔지니어링에 총수인 이 회장이 방문한 건 이번이 두 번째다. 이 부회장은 2019년 6월 삼성물산을 방문했다. 이 부회장은 최성안 사장 등 삼성엔지니어링 및 삼성물산 경영진으로부터 △삼성의 EPC(Engineering·Procurement·Construction, 대형 인프라 건설과 관련된 제반 산업)사업 현황 △동·미주 등 해외 엔지니어링 프로젝트 진행 상황 △친환경 사업 추진 전략 △글로벌 시장 동향 등을 보고 받았다.삼성엔지니어링은 4조5000억원 규모의 멕시코 타바스코주 도스 보카스 정유 프로젝트, 1조4000억원 규모의 사우디 자푸라 가스 처리시설 등 해외에서 대규모 프로젝트를 수행하고 있다.이 부회장은 광복절 복권 후 19일 삼성전자 용인 기흥캠퍼스 반도체 R&amp;D(연구개발)단지 기공식을 방문했으며, 닷새 만에 삼성엔지니어링을 찾았다. 계열사를 잇따라 방문하는 등 현장경영에 나서고 있다. 그동안 '사법 리스크'로 총수 부재 상황이 오랜 기간 동안 지속됐고, 복권과 함께 합법적인 경영 활동이 가능해지면서 현장경영에 나서고 있는 것으로 풀이된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/24/blt202208240020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘국가전략기술법’으로 반도체·우주 육성 ‘제도적 토대’ 마련될까…원전도 관심사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240007</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 08:21:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘국가전략기술 육성 특별법안’을 통해 반도체·우주·양자·차세대 원전 등을 집중 육성할 제도적 토대가 마련될 수 있을지 주목받고 있다.국민의힘 김영식 의원(과학기술정보방송통신위원회)은 국가전략기술을 선정하고 육성하기 위한 로드맵 마련을 골자로 하는 ‘국가전략기술 육성 특별법안’을 발의했다고 24일 밝혔다. 김 의원이 전일 발의한 해당 법안이 국회를 통과하면 반도체·디스플레이·우주·항공·인공지능·양자·차세대 원전 등을 ‘국가전략기술’로 선정할 수 있다. 이를 통해 체계적인 지원책을 마련하겠다는 게 법안 발의의 주요 취지다.반도체·양자·우주 등의 기술은 최근 미국·중국을 중심으로 기술패권 경쟁을 벌이며 중요도가 높아지고 있다. 김 의원은 이 같은 기술들이 글로벌 패권시대에 발맞춰 국가의 생존을 좌우할 수 있다고 봤다. 그러나 우리나라는 산발적인 연구개발(R&amp;D) 지원으로 핵심기술에 국가적 역량을 집중하기 어려운 실정이라 해당 법안이 필요하다는 입장이다.김 의원은 “외교·안보 측면의 전략적 중요성이 인정되고 국민경제 및 연관 산업에 미치는 영향이 크다”며 “신기술·신산업 창출 등 미래 혁신의 기반이 되는 기술을 국가전략기술로 규정하여, 체계적인 지원 방안을 수립할 수 있도록 하는 법안을 마련했다”고 설명했다.법안은 △국가전략기술 선정·육성을 위한 국가 추진체계 구축 △신속·과감한 국가전략기술 연구개발사업 추진 △부처 간 칸막이를 넘어서는 성과관리 및 성과 확산 촉진 △국가전략기술 분야 인력양성 강화 및 기반 확충 △연구 정보보호·보안 및 국제 협력 강화 등의 내용을 담고 있다.  국가전략기술 육성이 처음으로 구체화된 시점은 지난해 12월이다. 당시 문재인 정부는 ‘제20회 과학기술관계장관회의’를 통해 10대 국가필수전략기술을 선정하고 육성 방안을 마련했다. 해당 정책은 현재 국가 R&amp;D 주무부처인 과학기술정보통신부(과기정통부)를 중심으로 추진되고 있다.윤석열 정부 출범 후 과기정통부는 10대 국가필수전략기술로 선정됐던 목록에 차세대 원전을 추가하려는 움직임을 보이고 있다. 이 같은 분위기는 윤석열 정부에서 이뤄진 첫 ‘국가연구개발사업 예산 배분·조정’에서 나타났다.과기정통부는 지난 6월 ‘2023년도 국가연구개발사업 예산 배분·조정’을 확정한 바 있다. 해당 내용을 보면 앞서 과학기술관계장관회의에서 선정한 10대 국가필수전략기술에선 별도로 분류됐던 인공지능(AI)과 첨단로봇·제조를 한 데 묶었다. 두 분야를 묶어 새로 생긴 자리는 차세대 원전이 차지했다.주영창 과기정통부 과학기술혁신본부장(장관급)은 당시 예산 배분·조정 방안을 발표하며 ‘10대 국가필수전략기술’과 이번 예산안에서 나타난 ‘전략적 투자 강화’ 분야의 변화가 “주변 상황을 반영한 것”이라는 입장을 밝혔다. 그는 “10대 국가필수전략기술의 초안은 지난해 만들어졌는데, 새 정부가 출범하면서 여러 기조가 변경됐다”며 “원자력이 중요한 기술로 떠올랐다는 점에 대한 고려가 필요했다”고 말했다.2023년도 국가연구개발사업 예산 배분·조정(안)에 담긴 ‘전략적 투자 강화’ 분야는 크게 △초격자 국가전략기술 △미래 도전적 과학기술로 나뉜다. 초격자 국가전략기술엔 △반도체·디스플레이 △이차전지 △차세대원전 △수소 △5G·6G가 선정됐다. 미래 도전적 과학기술엔 △바이오 △우주·항공 △양자 △인공지능·로봇 △사이버보안이 꼽혔다. 과기정통부 내 과학기술혁신본부는 현재 10대 국가필수전략기술에 대한 수정을 진행하고 있다. 혁신본부는 이르면 9월 중 해당 내용을 공개할 방침이다.김 의원은 “최근 반도체 기술패권 경쟁이 심화되고 있는 상황에서 우리나라도 국가 차원의 종합 과학기술 및 첨단기술 육성 전략을 추진하기 위한 근거 법률이 필요하다”며 “대한민국이 세계시장에서 초격차를 만들어내는 과학기술 강국으로 우뚝 설 수 있도록 특별법안이 조속히 본회의를 통과할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/24/blt202208240013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[정의선 회장, 긴급 방미...'IRA 해법' 찾을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240005</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 07:15:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정의선 현대자동차그룹 회장이 올해 4번째 미국 출장길에 올랐다. 이번 출장은 내년 1월 시행을 앞둔 미국 인플레이션 감축법(IRA)이 현대차그룹의 전기차를 세액공제 대상에서 제외한 이후 이뤄졌다. 정 회장은 미국 정재계 인사를 만나 IRA 대응에 나설 것이라는 관측이다.24일 업계에 따르면 정 회장은 이날 새벽 김포국제공항에서 전용기를 타고 미국 출장을 떠났다. 대관 업무를 맡고 있는 공영운 현대차 사장이 동행했다. 정 회장은 미국 뉴욕 등지에서 일주일 동안 머물면서 정재계 인사를 만날 예정으로 알려졌다. 정 회장의 이번 출장은 국내 경영계에서 초미의 관심사로 떠오르고 있다. IRA 시행으로 국내 자동차 업계와 배터리, 소재 업체들이 영향을 받을 전망이다.미국 역내에서 생산하지 않는 전기차는 세액공제 대상에서 제외되며, 모든 전기차 차종을 국내에서 생산하는 현대차(기아 포함)는 IRA에 따라 세액공제를 받지 못하게 됐다. 배터리 및 소재 업체들도 IRA의 영향을 받는다. 배터리에 사용되는 핵심 광물은 일정 비율 이상 미국과 FTA를 맺은 나라에서 조달하거나 미국에서 재활용해야 한다. 배터리에 사용되는 양극재 및 음극재, 전해액 등은 50% 이상 미국에서 생산돼야 한다. 현재 LG에너지솔루션과 SK온은 미국에서 자동차 생산공장을 운영하고 있다. 포스코케미칼과 에코프로비엠 등 소재 업체들은 미국에 공장을 운영하고 있지 않다.배터리에 쓰이는 니켈은 대부분 미국과 FTA를 체결한 인도네시아에서 조달한다. 코발트는 대부분 콩고민주공화국에서 조달하고 있으며, 코발트 광산은 중국 광산업체들이 갖고 있다. 때문에 미국에 배터리를 판매하려면 공급망(SCM)을 구조조정해야 하는 상황이다.IRA가 국내 완성차 및 배터리 산업에 미치는 영향이 큰 만큼 정의선 회장의 이번 출장에 관심이 쏠리고 있다. 정 회장의 로비로 국내 기업에 불합리했던 IRA의 조항이 수정될지 관심이다.업계 관계자는 "IRA에 국내 기업 외에도 여타 국가의 많은 기업들이 영향을 받고 있는 만큼 로비로 해결하기 쉽지 않을 수 있다"며 "IRA로 인한 어려움을 호소하고, 시행 시기를 늦추거나 적용 기준을 완화해 달라고 요청할 수 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/24/blt202208240012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[마케팅+]'아마존' 광고 사업 약진에 '크리테오'가 웃는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090013</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 04:07:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["아마존보다 커머스 데이터가 많은 크리테오는 기업에게 가장 좋은 KPI(핵심성과지표)를 담보해줄 수 있습니다." 서초구 소재 크리테오코리아 본사에서 만난 김도윤 대표는 &lt;블로터&gt;와의 인터뷰에서 이같이 말했다. 그는 커머스 미디어를 통해 쿠키리스시대에도 여전한 자신감을 드러냈다. 아마존이 자사 이커머스 플랫폼을 광고판으로 사용하는 '리테일 미디어 네트워크'로 급성장한 만큼, 수년간 커머스 데이터를 누적해온 크레티오도 승산이 있다는 것이다. 그는 "크리테오의 커머스 미디어는 퍼스트파티 데이터를 클라이언트 뿐 아니라 미디어와 퍼블리셔까지 함께하는 하나의 에코 시스템으로 구상 중"이라며 "현재 국내 빅 이커머스 업체들과 긍정적으로 논의하고 있다"고 말했다.  크리테오는 데이터와 머신러닝 기술을 이용한 디지털 광고 플랫폼 기업으로, 전세계 2만2000개 고객사들과 5000여개 프리미엄 매체사들이 모든 채널에서 효과적인 광고를 전개할 수 있도록 돕는다. 크리테오의 광고는 20억명 이상의 월간 유효 사용자와 6150억 달러 규모의 거래 데이터에 기반한다. 관련 분석 데이터량은 일 기준 600TB에 달한다. 크리테오코리아는 2010년, 아시아·태평양 지역으로는 처음으로 설립된 크리테오의 한국 법인이다. 크리테오는 차세대 마케팅 패러다임으로 커머스 미디어를 제시한다. 커머스 데이터는 고객들이 상품을 클릭을 하고 장바구니에 넣는 기존의 행동 데이터를 넘어, '구매여정(Consumer Journey)'의 모든 인사이트를 제공한다. 다른 카테고리에 대한 행동패턴까지 분석하고 예측해, 광고주가 단기적으로 본인의 제품을 노출하고 파는 것을 넘어 소비자를 브랜드와 인게이징할 수 있도록 지원한다.예를 들어 기존 타깃형 마케팅이 A라는 상품을 본 소비자에게 같은 상품을 다시 보여주거나 비슷한 상품을 광고하는 것에 그쳤다면, 커머스 미디어의 경우 해당 소비자 뿐 아니라 A 제품을 클릭할 것 같은 고객군까지 타깃층으로 삼는다. A 상품 외에 다른 카테고리 상품이나, 재고 소진이 필요한 제품도 추천할 수 있다. 김도윤 대표는 "커머스 미디어를 활용하면 화장품 하나를 구매한 이용자라도 활동적 성향, 구매 여력, 구매 빈도까지 파악할 수 있다"며 "해당 데이터를 통해 터치포인트(소비자가 브랜드를 경험하는 순간)를 예측하고 구매 유도까지 가능하다"고 말했다.  "아마존보다 많다…강점은 구매에 초점 둔 데이터" 퍼스트파티가 급부상한 이유는 구글이 개인정보 보호를 위해 제공했던 서드파티 쿠키(안드로이드의 광고식별값인 ADID를 포함해 앱 간 식별자)를 제공하지 않기로 하면서다. 업계에서는 구글의 서드파티 쿠키 제공이 중단되면, 개인을 쉽게 타깃팅할 수단이 사라질 것으로 보고 있다.이에 대한 대체재가 '구글 샌드박스'다. 브라우저는 이용자 검색 기록을 기반으로 관련성 높은 광고를 제공할 수 있도록 관심 기반 카테고리를 추론한다. 구글 샌드박스는 크롬 사용자들이 방문한 사이트 정보를 바탕으로 관심사가 비슷한 사람들끼리 수 천명 단위로 묶은 다음, 이를 기반으로 광고를 집행하는 '코호트 연합학습(FLoC)' 방식을 지원한다.구글은 당초 이 같은 방안을 올 초부터 시행하기로 했다가, 내년 말로 연기했다. 이후 구글은 해당 계획을 추가 연기해, 오는 2024년에 시행키로 결정했다. 이는 광고 매출이 큰 비중을 차지하는 구글로서도 쉽지 않은 결정이라는 것을 방증하는 것이다. 다만 애플 '사파리'나 모질라 '파이어폭스' 등에서는 이미 서드파티 데이터 활용을 제한하고 있으며, 전세계적으로 불고있는 개인정보 보호 이슈에 크롬 또한 쿠키리스시대를 무기한 연기할 수는 없는 상황이다. 마케팅 업계가 쿠키리스 이슈에 떨고있는 사이, 전자상거래로 시작한 아마존은 이미 구글과 페이스북에 이어 미국에서 3위 광고 플랫폼으로 성장했다. 올 2분기 아마존의 광고 부문 매출은 87억6000만달러(약 11조4900억원)로, 전년 동기 대비 18% 증가했다. 해당 사업분야의 연 평균 성장률은 40%를 넘는다. 이는 아마존 플랫폼 내 소비자 데이터를 기반으로 한 '리테일 미디어 네트워크(RMN)' 때문이다. 아마존과 같은 소매업체 소유의 광고 서비스를 뜻하는 RMN은 자사 데이터를 이용해 구매여정 전반에 걸쳐 소비자를 연결한다. 해당 소비자들은 구매 의도를 가지고 유입되는 유저인 만큼 구매 전환이 용이하다는 장점이 있다.P2PIQ의 '트렌드 리포트 2022'에 따르면, 현재 미국 마케터 82%는 RMN을 활용하고 있다. 소비자패키징상품(CPG) 분야의 81%는 내년 RMN에 더 많은 비용을 지출할 계획이며, 62%의 경우 퍼스트파티 데이터에 접근하기 위해 이를 활용할 것이라고 답했다. 김도윤 대표는 빅테크 기업들이 가지고 있는 데이터와 실제 CRM 데이터의 공통 분모가 30% 이상이 되지 않는다고 강조한다. 즉, 70%의 데이터는 쓸모없는 것이라는 이야기다. 맞춤화된 타깃팅은 인공지능(AI)에 '좋은' 데이터를 '많이' 학습시키는 것이 중요한데, 콘텐츠를 유통하는 플랫폼이나 SNS으로써 그들의 데이터는 구매 및 광고 목적과 다르다는 이유에서다. 그는 "빅테크 기업은 유저들의 행동 패턴을 잘 예측할 순 있지만 구매를 목표로 하는 기업들에게 가장 좋은 KPI를 담보할 수 있는 곳은 크리테오라고 자신할 수 있다"며 "예산의 10%라도 크리테오로 AB테스트를 진행한 후 검증해보라고 말씀드리고 있다"고 말했다.  크리테오는 사업 초기부터 커머스 분야에 집중하고 있기 때문에 데이터 양에 있어서도 아마존보다 많다고 자부한다. 리테일 데이터는 물론 여행 조회·예약이나 성형외과의 회원가입 등 '로우 퍼널(구매와 같이 소비자의 구체적인 마지막 행동 단계)'에 해당하는 데이터도 다양하게 보유하고 있다.김도윤 대표는 "코호트 연합학습 방식이 도입되면 초기 성과는 모두 떨어질 수밖에 없다"면서도 "머신러닝(ML)을 통해 AI를 고도화시켜 제대로된 광고를 집행할 수 있는지가 관건"이라고 말했다. 결국 로우퍼널 데이터를 많이 보유한 크리테오가 강점이 있다는 설명이다.한국은 네이버 스마트스토어, 기타 오픈마켓, 버티컬 플랫폼 내 입점하는 형태가 상대적으로 많다. 다만 최근 고객데이터플랫폼(CDP) 트렌드에서 보듯 자사 퍼스트파티 데이터를 수집하고 활용하는 사례가 많아질 것으로 기대된다. 김도윤 대표도 앞으로는 중소 브랜드들 또한 자사몰(D2C)이나 온드 미디어(기업 또는 브랜드가 직접 운영하는 미디어)에 투자를 집행할 것으로 내다봤다. 크리테오는 현재 자사몰이 없이 오프라인 매장만 있거나, 플랫폼 내에서 판매하고 있는 경우에도 솔루션을 제공 중이다. CRM데이터를 크리테오에 적용한 후 '크리테오 애퀴지션' 상품을 통해 타깃팅하는 방법이 대표적이다.크리테오 애퀴지션은 온라인상에서 유사 품목을 지속적으로 검색하고 있는 사용자를 추적해 구매 의도가 높다고 판단되는 잠재고객을 지속적으로 타깃팅하는 상품이다. 이후 관련성 높은 메시지를 통해 브랜드를 소개하고, 지능형 상품 추천을 통해 해당 몰로 유도한다. 크리테오의 AI엔진을 통해 제작된 광고는 수 천곳의 제휴 매체사의 관계를 통해 인게이지먼트가 향상될 수 있다. 혹은 오프라인 이벤트에 대한 공지 등을 크리테오의 지역 타켓팅을 통해 좀 더 정교하게 배포하는 방법도 있다. 김도윤 대표는 "새롭게 도래할 세상을 위해 본인들의 데이터를 잘 정비한다면 크리테오와 같이 솔루션을 제공할 수 있는 업체가 할 일이 더 많아질 것"이라며 "앞으로 크리테오는 게이밍 등으로 분야를 확대하고 디스플레이, 비디오, CTV 등의 영역에서도 더 나은 퍼포먼스를 내기 위해 노력하겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/24/blt202208240004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1+2로 본 韓 개발 ‘뇌 닮은 반도체’…디지털에서 아날로그로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230013</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 04:07:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘24일 한국과학기술연구원(KIST)에 따르면 정연주 인공뇌융합연구단 선임연구원(박사)이 이끄는 연구팀은 최근 고성능·고신뢰성 뉴로모픽 컴퓨팅이 가능한 인공 시냅스 반도체 소자를 개발했다.’ 한 문장으로 정리할 수 있는 국내 연구진의 성과지만, 의미를 알기 위해선 약간의 배경지식이 더 필요하다.정 박사팀의 성과를 알아보기에 앞서 ‘1+2=?’란 질문의 답을 생각해보자. 3이란 답을 내기까지 우리 뇌는 ‘1, 2, 더하기’를 따로 생각하지 않았다.컴퓨터를 통해서도 3이란 답을 찾을 수 있다. 그러나 연산 과정은 우리 뇌에서 이뤄지는 단계와 완전히 다르다. 컴퓨터는 연산하는 부품(CPU)과 저장하는 장치(메모리)가 분리돼있기 때문이다. 1과 2를 저장하는 곳과 더하기를 처리하는 곳이 나뉘어 있단 뜻이다.현재 우리가 흔히 쓰는 컴퓨터는 우리 뇌의 정보 처리 방식과 달리 각 기능을 분리해 작동한다. 이 같은 개념을 처음으로 제시한 이가 헝가리 출신의 미국 수학자인 폰노이만이라, 폰노이만 컴퓨팅 구조라고 불린다.폰노이만 컴퓨터는 디지털 반도체 기술의 △공정 미세화 △신소재 적용 △회로·알고리즘 최적화 등을 통해 끊임없이 발전해왔다. 고성능화·고집적화를 위한 기술적 수요가 충족되면서 컴퓨터의 기능도 높아졌다. 그러나 현재 디지털 반도체의 추가적인 발전 난도는 더욱 높아지고 있다. 컴퓨터 기능은 이에 따라 점차 발전 속도가 느려지는 추세다.무엇보다 폰노이만 컴퓨터는 △CPU △메모리 △프로그램 등을 각각 동작하기 때문에 전력 소모가 크다. 메모리-CPU 간 정보 이동이 많아 성능이 높아질수록 필요 전력도 커지는 구조다.반면 우리 뇌는 적은 에너지로도 연산이 가능하다. 정 박사는 기자와의 통화에서 “우리 뇌는 햄버거만 먹어도 매우 복잡한 연산이 가능한데 컴퓨터는 그렇지 않다”며 “이를 모방하면 에너지를 적게 쓰는 시스템을 마련할 수 있다는 생각에서 개발되고 있는 분야가 뉴로모픽 컴퓨팅 시스템”이라고 말했다. 만약 뇌의 정보 처리 방식을 모방한 반도체가 개발된다면 현재 폰노이만 컴퓨터에서 이뤄지는 정보 처리 과정을 대폭 줄여 전력 소모를 혁신적으로 낮출 수 있다는 설명이다.   뉴로모픽 컴퓨팅 시스템 분야는 우리 뇌에서 정보를 처리하고 연산하는 과정을 컴퓨터에 적용, 현재 마주하고 있는데 폰노이만 컴퓨팅 관련 기술의 한계를 극복하는데 주안점을 두고 있다. 뇌의 구조를 컴퓨터에 적용하려면 뉴런(신경계의 기본 단위로 자극과 흥분을 전달)이 정보를 전달하는 방식을 따라가야 한다. 스파이크 신호(짧은 전기적 신호)는 시냅스(한 뉴런의 말단과 다음 뉴런의 사이의 연접 부위)를 통해 다른 뉴런으로 전달된다. 우리 뇌는 수많은 뉴런과 시냅스를 통해 전달되는 정보를 처리하고 있다.이 방식을 반도체 소자에 구현하기 위해서는 시냅스의 다양한 연결 강도를 표현할 수 있는 ‘고성능 아날로그 인공 시냅스 소자’가 필요하다. 0과 1로 정보를 처리하는 디지털과 다른 방식이 필요한 셈이다. 0·1과 같이 2개의 저항 상태만을 갖지 않고, 다양한 상태가 점진적으로 변하는 것을 아날로그 동작이라 부른다.인공 시냅스로 흔히 저항 변화 메모리 소자가 쓰인다. 저항값에 따라 연결의 정도를 가늠하는 시스템을 만들려는 시도가 이뤄지고 있다. 정 박사는 “사과와 빨갛다는 서로 연결이 강한 뉴런으로 비유할 수 있는데, 이 같은 구조는 저항값을 통해 흉내 낼 수 있다”며 “저항값이 높으면 연관이 없는 정보, 저항값이 낮으면 연결성이 강한 정보로 인식하는 시스템을 구현하는 식”이라고 설명했다.저항 변화 메모리 소자에는 필라멘트를 흔히 사용한다. 저항 변화를 위해 필라멘트를 성장시킴에 따라 전계(대전된 물체의 주변에 존재하며 그 전하에 작용하는 힘이 존재하는 영역)의 크기가 커지고, 이는 다시 급격한 필라멘트 성장을 만드는 피드백 현상이 발생한다. 이 때문에 필라멘트 타입에서는 아날로그 방식을 구현하는 점진적인 저항 변화를 유지하고 큰 가소성을 구현하기 어렵다. 여기서 ‘가소성’은 스냅스의 역할을 얼마나 더 잘 흉내 낼 수 있는지를 나타낸다. 뉴런과 뉴런을 연결하는 시냅스는 자극의 정도에 따라 강하거나 약하게 연결될 수 있다. 이러한 변화를 시냅스 가소성이라고 부른다.정 박사팀은 필라멘트 기반 저항 변화 메모리 소자에서 나타난 한계를 극복하는 뉴로모픽 반도체 소자를 개발했다. 정 박사팀은 기존 뉴로모픽 반도체 소자의 성능을 저해하는 작은 시냅스 가소성을 해결하기 위해 ‘활성 전극 이온의 산화환원 특성’을 미세 조절했다. 활성 전극은 전극 반응에 직접 참여, 용해 또는 석출할 수 있는 전극을 말한다. 이 과정 후 다양한 전이 금속들을 시냅스 소자에 도핑(결정 및 재료의 물성을 변화시키기 위해 소량의 불순물을 첨가하는 공정)해 ‘활성 전극 이온의 환원 확률’을 조절했다. 그 결과 이온의 높은 환원 확률이 고성능 인공 시냅스 소자를 개발할 수 있는 핵심 변수 중 하나임을 발견했다.정 박사팀은 이를 바탕으로 이온의 환원 확률이 높은 티타늄 전이 금속을 기존 인공 시냅스 소자에 도입했다. 시냅스의 아날로그 특성을 유지하면서도 소자의 가소성이 생물학적 뇌의 시냅스(고저항과 저저항의 차이 약 5배) 대비 약 50배 향상된 고성능 뉴로모픽 반도체를 개발하는 성과를 냈다.도핑된 티타늄 전이 금속은 높은 합금 형성 반응을 지녔다. 이에 따라 기존 인공 시냅스 소자 대비 정보 보존성이 최대 63배 이상 증가한다는 점도 확인했다. 시냅스 장기 강화(long-term potentiation)·장기 약화(long-term depression)와 같은 뇌 기능을 더욱 정밀 모사할 수 있다는 게 연구팀의 설명이다.정 박사팀은 개발한 소자를 통해 인공신경망 학습패턴도 구현했다. 구현된 장치는 에러율이 기존 인공 시냅스 소자 대비 60% 이상 감소했고, 손글씨 이미지 패턴(MNIST) 인식 정확도 또한 69% 이상 증가했다.  정 박사는 “기존 시냅스 모방 소자의 가장 큰 기술적 장벽이었던 시냅스 동작 범위와 정보 보존성을 획기적으로 개선한 연구”라며 “개발된 인공 시냅스 소자에서는 시냅스의 다양한 연결 강도를 표현하기 위한 소자의 아날로그 동작 영역이 극대화됐기 때문에 뇌 모사 기반 인공지능 컴퓨팅 성능이 한 차원 높아질 것”이라고 말했다.정 박사팀의 이번 연구는 KIST 주요사업과 한국연구재단 차세대지능형반도체기술개발사업으로 수행됐다. 해당 사업은 과학기술정보통신부 지원으로 운영된다. 연구 결과는 국제 학술지 ‘네이처 커뮤니케이션스(Nature Communications·IF 17.694) 최신 호에 게재됐다. 논문명은 ’Cluster-type analogue memristor by engineering redox dynamics for high-performance neuromorphic computing‘이다.정 박사는 “이번 연구는 비교적 메모리에 치중된 국내 반도체 생태계에서 나온 지능형 반도체 기술 개발 성과이고, 우리나라의 메모리 기술력을 토대로 비메모리 분야를 강화할 수 있는 유망한 기술 분야”라며 “이번 연구를 통해 개발한 인공 시냅스 소자는 단일 소자에서 얻은 결과인 만큼 해당 소자를 더욱 소형화시켜 동일한 성능의 소자를 대량 생산하고, 이를 바탕으로 집적화된 반도체 어레이를 제작하는 것이 필수적”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS·아마존, 아일랜드 전력난으로 신규 데이터센터 설립 차질]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240003</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 01:47:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)과 아마존이 아일랜드에 신규 대규모 데이터 센터를 건설하려는 계획을 철회했다는 보도가 나왔다. 23일(현지시간) 영국 일간지 &lt;더 타임즈&gt;에 따르면 국영 전력회사 얼그리드(Eirgrid)가 아일랜드의 전력 공급 부족으로 인해 신규 데이터센터 건설 유예 조치를 단행함에 따라 MS와 아마존은 다른 부지를 찾아야하는 상황에 놓였다. 앞서 양사는 약 20억유로(약 2조6000억원)를 투입해 아일랜드에 데이터센터를 추가 증설한다고 밝힌 바 있다.   MS와 아마존은 아일랜드에 각각 2개와 1개의 데이터센터를 추가 설립할 계획이었다. 그러나 얼그리드는 전력난으로 인해 지난해 11월 건설 유예 조치를 내렸으며 신규 데이터센터의 아일랜드 전력망 연결 승인을 보류한다고 밝혔다. 나아가 데이터센터 설립을 계획했던 대부분의 기업들이 계획을 철회했다고 말했다. 더 타임즈는 소식통을 인용해 아마존이 아일랜드 대신 영국 런던에서 데이터센터 건설을 추진 중이라고 전했다. MS의 경우 런던, 독일 프랑크푸르트와 스페인의 마드리드를 대안으로 고려 중인 것으로 알려졌다. 아일랜드는 저렴한 전기료, 정부의 제도적 지원, 서늘한 날씨로 인한 높은 냉방 효율 덕분에 이미 빅테크의 ‘데이터센터 허브’로 자리매김했다. MS와 아마존웹서비스(AWS) 뿐만 아니라 메타, 구글 등도 아일랜드에서 데이터센터를 직접 운영하거나 현지 업체에 위탁해 운영하고 있다. 하지만 데이터센터가 막대한 양의 전력을 소모해 환경단체를 중심으로 비판이 제기되기도 했다. 또 얼그리드는 지난해 데이터센터가 아일랜드 전체 전력 소비량의 17%에 이른다고 밝혔으며 해결책을 마련하지 않을 경우 지속적인 정전에 시달릴 것이라고 경고한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/24/blt202208240003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, VR 전용 계정 출시…메타버스 사업 확장 가속]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240002</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 01:47:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 가상현실(VR) 전용 ‘메타 계정’을 출시했다.23일(현지시간) 메타는 홈페이지를 통해 메타의 VR 기기 ‘오큘러스’와 메타버스 플랫폼 ‘메타 호라이즌 월드’ 입장에 사용할 수 있는 전용 계정인 메타 계정을 도입했다고 밝혔다. 일부 국가 출시를 시작으로 전 세계에 순차적으로 선보인다.   지금까지는 메타 VR 기기나 프로그램 이용을 위해 페이스북이나 인스타그램 계정으로 로그인을 해야 했다. 이로 인해 사용자들은 페이스북이나 인스타그램 등 메타의 소셜미디어(SNS)가 없어도 따로 계정을 만들어야 하거나 SNS 계정과의 연동으로 인한 개인정보 침해 발생 가능성이 있다며 불만을 제기한 것으로 전해졌다. 다만 사용자가 원한다면 SNS와 연동해 메타 계정을 생성할 수 있다. 또 올해 말까지는 기존의 오큘러스 계정 사용이 가능하며 그 후에는 메타 전용 계정으로 대체된다. 메타 계정으로 변경하면 이전의 구매와 다운로드 내역은 새로운 계정으로 자동 이전된다. 메타 계정을 신규 생성하기 위해서는 오큘러스 애플리케이션(앱)과 VR 기기에 최신 버전의 소프트웨어 업데이트가 필요하다.메타는 메타버스를 위한 SNS인 ‘메타 호라이즌 프로필’도 출세했다. 기존의 오큘러스 계정을 대체해 아바타, 프로필 사진 등을 설정할 수 있다. VR 공간에서의 사생활 침해 방지를 위해 메타 계정과 메타 호라이즌 프로필은 공개 수준에 따라 전체 공개, 친구와 가족, 비공개, 총 3단계에 걸쳐 설정할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/24/blt202208240002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터 前 보안책임자 내부 고발…”사이버 보안 심각한 결함”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240001</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 01:47:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜미디어(SNS) 트위터가 사이버 보안과 프라이버시 보호에 대해 규제 당국에 거짓 보고했다는 내부 고발이 나왔다. 이번 폭로는 트위터의 가짜 계정을 문제 삼으며 인수 계약을 파기한 일론 머스크와 트위터의 법정 분쟁에도 영향을 미칠 것으로 보인다.   23일(현지시간) &lt;워싱턴포스트&gt;,  등 주요 외신에 따르면 피터 자트코 전 트위터 보안책임자는 트위터가 보안에 심각한 결함을 갖고 있음에도 불구하고 강력한 보안 대책을 갖추고 있다고 규제당국에 과장해서 보고했다고 고발장을 통해 주장했다. 고발장의 분량은 약 200 페이지로 지난달 미 증권거래위원회(SEC), 미 연방거래위원회(FTC), 연방 법무부에 제출됐다. 자트코는 트위터 이사회에 보안 결함에 대해 보고하려고 했으나 이를 무시당해 공개적으로 내부 고발을 하게 됐다고 설명했다. 트위터는 스팸 발송 자동 소프트웨어인 봇, 스팸 계정, 가짜 계정 비중이 5% 미만이라고 주장한다. 이에 자트코는 트위터가 실제로 스팸 계정 등의 수를 정확히 측정할 수 있는 능력을 갖추고 있지 않다고 밝혔다. 나아가 회사가 봇과 가짜 계정을 제거하기보다 사용자 수를 늘리는데 혈안이 돼 오히려 이를 위한 인센티브를 준다고 말했다. 자트코는 트위터의 허술한 보안 대책으로 인해 전체 정규직 약 7000명 중 절반가량이 사용자의 민감한 정보와 서비스의 작동 방식을 제어할 수 있는 내부 소프트웨어 접근권을 갖고 있다고 주장했다. 또 사용자 정보가 내부 시스템 간에 광범위하게 퍼져있어 제대로 추적하는 것이 불가능하다고 밝혔다. 이로 인해 사용자가 요청해와도 개인정보를 삭제할 수 없다는 것이 그의 주장이다. 게다가 약 50만개에 달하는 트위터의 데이터 센터 서버가 기본 보안 기능을 갖추지 않은 뒤떨어진 소프트웨어를 기반으로 작동한다고 밝혔다.  전직 해커로, ‘머지’라는 별명으로 알려진 자트코는 CNN과의 인터뷰에서 2020년 트위터가 대규모 해킹을 겪은 후 잭 도시 전 트위터 최고경영자(CEO)가 부탁해 회사에 합류했다고 밝혔다. 당시 버락 오바마 미국 전 대통령, 마이크로소프트(MS) 창업자 빌 게이츠, 미국 유명 래퍼 칸예 웨스트 등 전 세계적으로 유명한 인사들의 트위터 계정이 동시에 해킹을 당했다. 자트코는 “트위터가 전 세계적으로 중요한 정보의 자원이라고 믿어 회사에 합류했지만 보안 문제를 해결하기를 거듭 거부하는 파라그 아그라왈 현 CEO에 대해 환멸을 느꼈다”고 말했다. 나아가 “트위터에서 끔찍한 보안 결함, 태만, 고의적 무지, 국가 안보와 민주주의에 위협이 되는 상황들을 목격했다”고 전했다. 트위터 측은 자사가 보안과 개인정보를 최우선으로 여기며 자트코의 주장이 사실이 아니라는 입장이다. 아그라왈은 직원들에게 보낸 서한에서 “자트코는 몇 달 전 비효율적인 리더십과 부진한 실적으로 해고당했다”며 고발 내용에 대해서는 “모순과 부정확함으로 가득차 있고 아무 맥락 없이 제시됐다”고 주장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/24/blt202208240001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>