<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 30 Jan 2023 12:31:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[가상자산 시장도 '기관'이 주무르나…코인원 "금융사 투자 허용해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300016</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 10:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원화마켓을 운영하는 국내 가상자산거래소들이 기관투자자들의 가상자산 거래를 허용해달라고 당정에 촉구했다. 이러한 요구가 반영될 경우 국내 가상자산 시장도 기관투자자가 주식과 채권 등의 기존 자산시장에서처럼 유동성 공급자로서 영향력이 급증할 것으로 전망된다.차명훈 코인원 대표는 30일 서울 여의도 국회에서 국민의힘 디지털자산특별위원회가 주최한 '제5차 민·당·정 간담회'에 참여해 "자산운용사와 같은 금융사들의 가상자산 투자 허용을 건의드린다"며 "높은 정보력과 전문성을 갖춘 금융사의 가상자산 시장 진입은 그동안 지적돼 온 정보의 비대칭성 문제를 크게 개선할 수 있을 것"이라고 말했다.주식 종목에 대해 증권사의 투자보고서가 발간되는 것처럼, 가상자산 시장도 그와 같은 정보제공 기능이 강화될 것이라는 기대다. 차 대표는 "금융사들이 작성하는 객관적인 평가 보고서는 일반 투자자들에게 좋은 정보를 제공하고 각 거래 종목들에 대한 시장의 가격 발견 기능을 강화해 건전한 투자 여건을 마련할 것"이라고 부연했다.또한 차 대표는 외국인과 법인의 가상자산 시장 참여도 허용해야 한다고 주장했다. 개인투자자와 외국인, 기관까지 참여할 경우 가상자산 거래를 중개하는 거래소들의 수입은 더욱 증대될 것으로 예상된다.차 대표는 "금융당국은 최근 30년 넘게 유지되던 외국인 투자자 등록 제도를 폐지해 유가증권 시장의 활성화를 추진하고 있다"며 "가상자산 시장 또한 철저한 신원 확인을 전제로 외국인의 국내 투자를 허용한다면 국내 거래소들의 글로벌 경쟁력 제고에 큰 효과가 있을 것"이라고 강조했다.이어 "미국을 비롯한 주요국의 경우 크립토 윈터(가상자산 한파기) 속에서 기관 및 법인 투자자들의 투자가 확대되고 있는 실정"이라며 "법인과 기관의 진출은 가상자산의 단점으로 꼽히는 자산의 변동성을 줄여 안정적인 시장 조성에 기여하는 바가 크므로 국내 시장에서도 법인의 투자를 적극 허용하는 것이 필요하다"고 피력했다.차 대표는 코인원을 비롯해 업비트, 빗썸, 코빗, 고팍스가 회원사로 참여하는 '디지털자산 거래소 공동협의체(DAXA)'의 자율규제 성과도 알렸다. △거래사업자 스스로를 포함한 모든 시장참여자들의 도덕적 책임을 강화했고 △정보비대칭을 최소화해 투자자 보호를 강화했으며 △디지털자산 시장의 특성과 위험을 일반인에게 알리기 위한 다양한 노력을 기울였다고 자평했다.이는 DAXA 중심의 규제체계 수립에 대한 당위성을 당정에 호소하기 위한 목적으로 풀이된다. 최근 코인마켓 거래소들은 자체 협의체 'VXA'를 구성하고 "현재 한국 가상자산 시장의 가장 큰 문제는 소비자의 선택 권한을 제한하는 시장의 독과점"이라 주장하고 나섰다.차 대표는 "DAXA는 스테이블코인, 해외거래사업자 발행 코인, P2E 코인 등 유형별로 다른 디지털자산의 특성에 맞는 위험성 지표를 개발했고 올해는 자동화된 탐지 시스템 개발을 목표로 하고 있다"며 "가격의 급등락을 비롯한 비정상적인 시장 상황을 초래할 수 있는 여러 정황을 추출했고 이를 통해 올해는 해당 종목에 대한 정보 알림을 제공하기 위한 개발 로직을 만드는 데 집중할 예정"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["생각보다 비싼데?" 가격파괴 대신 연착륙 택한 알뜰폰 토스모바일]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300015</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 10:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[베일을 벗은 비바리퍼블리카(이하 토스)의 알뜰폰 요금제를 두고 "예상보다 저렴하지 않다"는 말이 나온다. 할인 조건도 다소 복잡하다. 대신 기존 알뜰폰들의 단점으로 지적된 고객 서비스 수준은 상대적으로 높다. 이에 업계에선 앞서 '가격 파괴' 전략으로 논란을 불렀던 KB리브엠과 달리, 토스모바일은 알뜰폰 시장 상황을 고려한 연착륙을 택했단 평가가 나온다.   토스의 알뜰폰 통신 자회사 토스모바일이 30일 정식 서비스 개시와 함께 LTE 요금제 4종을 선보였다. 일각에선 자금력 충분한 대기업의 알뜰폰 진출이 시장 경쟁 교란으로 이어질 것에 대한 우려도 앞섰으나, 초기 반향은 크지 않을 전망이다. 토스모바일의 요금제를 살펴본 한 업계 관계자는 "요금제의 경쟁력은 그리 커 보이지 않는다. 확실한 건 토스가 팔아서 손해를 볼 요금제는 하나도 없다는 것"이라고 말했다.실제로 토스모바일의 요금제 4종과 동일한 조건의 중소 알뜰폰 요금제 4종을 비교한 결과 토스모바일의 할인 조건을 만족하지 못할 경우, 정가 기준 가격대는 토스모바일이 더 비쌌다. 토스모바일 요금제 중 월 제공 데이터 71GB~100GB 구간은 데이터 사용량에 따라 일부 요금을 돌려받을 수 있는 캐시백 요금제다. 당월 데이터 사용량이 10GB 미만이라면 최대 1만원을 돌려받을 수 있다. 여기에 토스페이와 연동되는 브랜드에서 결제 시 건당 결제 금액의 10%, 월 최대 5000원이 실시간 캐시백된다. 두 혜택은 중복 가능하므로 최적의 상황이라면 월 1만5000원의 요금제 할인 효과를 기대할 수 있다. 그러나 이를 충족하더라도 정가 기준으로 기존 알뜰폰 요금제와 격차는 거의 없는 수준이다. 일례로 토스모바일의 100GB 요금제는 정가 5만9800원으로, 동일한 중소 알뜰폰 요금제의 정가 4만4100원 대비 1만5700원 비싸다. 데이터 제공량 100GB 요금제지만 10GB 미만을 쓰고, 토스페이를 5만원 이상 사용하더라도 중소 알뜰폰 사업자인 EG모바일보다 정가 700원이 더 비싸다. 또 토스모바일의 15GB 요금제는 정가 3만5800원으로 동일한 티플러스 요금제 대비 8300원 비싸다. 이 구간은 캐시백이 1000원에 불과하므로 토스페이로 5000원을 돌려받더라도 토스모바일이 2300원 더 비싸다.   과학기술정보통신부의 무선데이터 트래픽 통계(2022년 11월 기준)에 따르면 국내 LTE 통신 서비스 가입자 1인이 사용하는 월평균 데이터양은 약 7.6GB다. 평균 사용량에 근접한 소비자라면 토스모바일 일부 요금제에서 1만원 캐시백을 무리 없이 받을 수 있다. 그러나 굳이 사용량에 제약을 두면서 소비자가 고가 요금제를 쓸 이유는 많지 않다. 전반적인 요금제 프로모션 적용 기간도 토스모바일은 3개월, 여타 중소 알뜰폰은 평균 7개월 이상이다. 알뜰폰 특성상 가입 약정이 없으므로 프로모션이 끝나면 다른 알뜰폰 사업자의 비슷한 프로모션 요금제를 찾아 이동할 수 있다. 따라서 토스모바일 프로모션 기간에 캐시백까지 받을 수 있는 조건이 아니라면 굳이 가격을 고민하며 토스모바일에 가입할 이유도 크지 않다.대신 토스모바일은 이를 플랫폼과 서비스로 메꾼다. 우선 토스 앱에서 △가입신청 △요금제 및 정보조회 기능을 제공하고 유심은 무료, 퀵으로 배송해준다. 고객센터는 24시간 운영한다. 지금도 상당수 중소 알뜰폰 브랜드는 이통사가 제공하는 공용 플랫폼을 제외하면 사용 정보 조회 과정이 번거롭고, 고객센터 운영 시간과 인력도 제한적이다. 지난해 '알뜰폰은 위급상황 시 위치추적이 쉽지 않다'는 지적이 나온 배경 중 하나도 늦은 시간 경찰과 공조할 중소 알뜰폰 고객센터 인력이 적다는 점이 꼽혔다.토스모바일은 개인정보 보호 측면에서도 차별성이 갖췄다고 말한다. 기존 중소 알뜰폰 사업자들은 상대적으로 개인정보 보호에 취약한 반면, 토스모바일은 모회사 토스의 가이드라인 수준에 맞춰 보안을 강화했단 설명이다. 이 같은 요소들은 "가격 경쟁이 아닌 통신 서비스 경험 혁신으로 알뜰폰 시장 저변을 넓히겠다"고 말한 토스 관계자의 말과도 일치한다. 요금제 가격이 다소 비싸도 고품질 알뜰폰 서비스로 승부를 보겠다는 것. 토스페이 등 토스 앱 내 관련 서비스 활성화 측면에서도 기대를 드러냈다. 다만 토스모바일이 내세운 강점도 SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사의 알뜰폰 자회사들과 비교하면 상당 부분 퇴색된다. 대기업의 알뜰폰 자회사들 역시 상당한 수준의 플랫폼 부가 기능과 고객 서비스를 제공하고 있기 때문이다. 요금제 가격도 별다른 조건 없이 중소 사업자들과 유사한 수준이다. 결국 토스모바일의 초기 행보는 기존 사업자들과 최대한 마찰을 일으키지 않되, 장기적으로 알뜰폰 시장 진출의 과실을 얻기 위한 전략으로 풀이된다. 이통사가 구축한 통신망을 빌려 쓰는 알뜰폰 사업은 기존 이통 서비스 대비 사업 진입 장벽이 낮다. 반면 이동통신 가입자들이 생성하는 다양한 디지털 데이터를 손쉽게 확보할 수 있다는 점에서 알뜰폰은 대기업에 매력적인 사업으로 여겨진다. KB리브엠이 한창 가격파괴 논란 중심에 섰던 시기, 다수의 알뜰폰 업계 관계자가 "리브엠의 알뜰폰 사업 목적은 수익 확보가 아닌 가입자 데이터일 것"이라고 말한 이유다. 한편 무리한 요금제를 내지 않아도 토스모바일에는 중장기적 승산이 있을 수 있다. 알뜰폰 시장이 성숙해지면서 가입자들이 이통사 알뜰폰 자회사 혹은 KB리브엠 같은 대기업 브랜드로로 이동하는 경향이 나타나고 있기 때문이다. 더불어민주당 박완주 의원이 최근 과학기술정보통신부에서 제출받은 자료에 따르면 순수 휴대폰 회선 기준으로 이통사 알뜰폰 자회사(5개)와 빅테크 계열사(2개)의 2022년 기준 가입자 점유율은 59%다. 2019년 이후 알뜰폰 자회사는 가입자가 54%, 대기업 계열은 162% 증가했다. 반면 중소사업자의 가입자 수는 30% 감소한 것으로 나타났다. 소비자들이 대형 알뜰폰 브랜드를 더 선호하고 있다는 점이 드러나는 결과다.   게다가 최근 2년여는 알뜰폰 자회사들이 시장 내 비판을 수용, 과도했던 사은품 증정 경쟁도 대폭 줄인 시기다. 이를 제외한 대형 알뜰폰 브랜드의 강점은 토스모바일과 마찬가지로 보다 촘촘한 고객 편의 기능과 민원 대응 서비스, 외부 서비스 연동 요금제 등으로 요약된다. 토스모바일도 이날 "나흘간 사전신청자 17만명을 모았다"고 밝혔다. 한 알뜰폰 업계 관계자는 "토스모바일도 당연히 업계의 눈치를 봤을 것"이라며 "추후 프로모션 기간 연장 여부가 (초기 흥행의) 관건이 될 수 있다"고 말했다. 또 "그들이 기존 사업자들과 경쟁하면서 알뜰폰 시장도 키워나가려면 토스만의 차별화된 부가 혜택들을 계속 만들어야 모두가 함께 성장할 계기도 마련될 것"이란 기대를 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[위클리LCK]T1·광동, '패배'를 바라보는 엇갈린 시선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300014</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 09:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['위클리LCK'는 한 주간 있었던 '리그 오브 레전드 챔피언스코리아(LCK)'의 동향을 알아보고, 이를 주관적으로 분석해보는 코너입니다. 각 구단들의 리그·토너먼트 대회 결과부터 선수들의 일상이나 이적 소식 등을 조명합니다. LCK 스프링이 지난 29일부로 1월 5주차 일정을 마쳤다. 5주차의 메인 이벤트는 각각 3연승을 달리며 무패 행진을 이어간 'T1'과 '디플러스 기아(DK)'의 맞대결로, 해당 경기를 통해 진정한 1위가 가려졌다.  우승 후보 DK, 출발은 좋았지만 스프링 리그 개막 전부터 다른 구단으로부터 우승 후보로 꼽힌 DK는 실제로 3연승을 이어가며 강호의 면모를 뽐냈다. DK는 1라운드에서 'DRX'를 2대 0 퍼펙트 스코어로 꺾고 기분 좋은 첫 승을 따낸 데 이어 '리브 샌드박스'와 '농심 레드포스'에게도 각각 완승을 거두며 최절정의 폼을 보였다. 이에 맞서는 T1 역시 '젠지', 'kt 롤스터', '광동 프릭스'를 각각 격파하며 3승 무패로 건재함을 과시했다. 때문에 3승 무패를 기록한 T1과 DK의 맞대결은 '2023 LCK 스프링 1위' 타이틀을 건 '외나무다리 매치'가 됐다. 다만 T1은 kt 롤스터 전에서 한 세트를 내준 탓에 DK에 밀린 2위에 머물러 있었다.  외나무다리 매치 초반에는 DK가 주도권을 가져갔다. 지난 28일 오후 3시부터 진행된 양 팀의 맞대결에서는 DK가 1세트 승리를 따냈다. '캐니언' 김건부와 '데프트' 김혁규의 팀 플레이가 빛났다. DK는 퍼스트 블러드를 가져간 데 이어 '페이커' 이상혁 및 '오너' 문현준까지 잡아내는 등 1세트 초반 흐름을 빠르게 가져갔다. 중반 이후 T1의 반격이 있었지만, 엎치락 뒤치락 끝에 '캐니언' 김건부를 필두로 DK가 승부의 균형추를 가져가며 승리를 따낼 수 있었다. T1은 2세트에 들어서도 '캐니언' 김건부의 활약 속에 초반 주도권을 내줬다. 두 세트를 먼저 가져가는 팀이 승리하는 리그 규정 상, 경기는 DK의 4연승으로 기우는 듯했다. '캐니언' 김건부의 이니시에이팅을 필두로 한 DK는 대규모 한타에서 승리를 거두며 빠르게 분위기를 장악해갔다. 하지만 T1 역시 결코 호락호락한 상대는 아니었다. T1은 서서히 골드 격차를 줄이며 반전을 준비했고, 특유의 팀워크를 바탕으로 한 경기 장악력을 통해 서서히 DK를 옥죄었다. 그 결과 T1은 바론 전에서 DK를 압도하며 그대로 상대 넥서스를 파괴하며 승부의 균형을 원점으로 되돌렸다.   2세트에서 승리를 거둔 T1은 3세트 초반부터 화끈한 경기력으로 기세를 올렸다. '페이커' 이상혁은 바텀 전투에서 '트리플 킬'에 성공하며 사실상 승부를 결정지었고, T1은 미드 및 바텀 라인에서의 기세를 바탕으로 드래곤 4개를 연달아 격파하며 승리의 고지에 한 발짝 다가섰다. '캐니언' 김건부의 플레이가 돋보였지만 끝내 기세를 뒤집지 못한 DK는 T1에 무릎을 꿇은 채 리그 첫 패배를 기록했다.LCK 스프링 양강 체제를 구축했던 T1과 DK의 맞대결은 전통 강호의 승리로 막을 내렸다. 외나무다리 매치를 통해 T1은 4승 무패 득실6으로 1위에 올라섰고, DK는 3승 1패 득실5로 2위로 밀려났다. 특히 '케리아' 류민석이 LCK 사상 서포터 최초로 '칼리스타'를 픽하는 승부수를 던져 기대 이상의 퍼포먼스를 거두는 등 T1은 이번 경기에서 완벽한 팀워크와 전략의 절묘한 조화를 이뤄냈다. 하위권 예상은 했지만…간절한 광동 1년 여간의 공백을 깨고 광동 프릭스로 복귀한 '씨맥' 김대호 감독은 시즌 전부터 냉철하게 팀 전력을 하위권으로 분류했다. 김대호 감독은 개막 전 미디어데이 당시 "이번 (스프링) 시즌 광동의 방향성은 싸워야 할 자리를 잘 구분하는 것"이라고 밝힐 만큼 시즌 초반 시행착오가 있을 것임을 예고했다. 이에 김 감독은 "(광동 프릭스 감독으로 합류하고) 2년에 걸쳐 끈끈하게 실력을 누적시킬 멤버를 구성하기 위해 잠재력 위주의 신인들로 (로스터를)구성했다"며 장기전에 대비하는 모습을 보였다.   실제로 광동 프릭스는 스프링 시즌 4경기 전패로 순위표 맨 아래층에 위치하고 있다. 모든 세트를 진 것은 아니지만 한화생명e스포츠, 브리온, T1, DRX까지 만나는 팀 모두에게 승리를 내준 것은 광동 프릭스에게 뼈 아픈 일이자 고민거리일 수 밖에 없는 상황이다. 전문가들을 비롯한 업계 관계자들은 경험 부족을 광동 프릭스 부진의 이유로 꼽고 있다. 광동 프릭스는 거의 매년 로스터가 바뀐다고 해도 무방할 만큼 전력 교체가 잦았고, 올 스토브리그에서도 서브 자원들의 콜업이 주축이 될 만큼 타 팀에 비해 상대적으로 전력이 약한 편이다. 특히 각 주전 선수들의 경기 경험이 적어 연습경기와는 다르게 실력 발휘를 하지 못하고 있다는 평가도 받고 있다. 김대호 감독은 지난 29일 DRX에게 패한 이후 인터뷰에서 "선수들이 자기 플레이를 하지 못하고 있다"며 "결국 제 기량의 문제이며 죄송하다"고 언급해 책임을 본인의 몫으로 돌렸지만, 업계에서는 시즌 초반 선수들이 얼마나 빠르게 분위기에 적응할 지가 '변수'라고 입을 모았다.  광동 프릭스는 다음 상대인 kt 롤스터도 잡지 못할 경우 하위권 그룹(한화생명e스포츠·DRX·농심 레드포스, 각각 1승 3패)과도 격차가 벌어질 수 밖에 없다. 만약 광동 프릭스가 kt 롤스터를 잡고 첫 승을 따낸다 해도 그 다음 경기가 선두 복귀를 노리는 DK이기 때문에 선수들의 멘탈 관리가 절실한 시점이 됐다. LCK 관계자는 "T1과 DK의 양강 구도가 굳어질 것이라 생각했던 스프링 시즌 초반 양상은 복병 리브 샌드박스를 비롯해 치열한 형태로 전개되고 있다"며 "아직 구단당 네 게임만 치러진 만큼 섣불리 판단하긴 어렵지만 T1을 비롯한 일부 팀을 제외하면 대부분 로스터의 변화가 크기에 선수들의 적응도가 향방을 가를 변수가 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[데이터 분석부터 비즈니스 트렌드까지…청년마케터, 상반기 월간모임 개시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300008</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 09:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[직장인 커뮤니티 청년마케터는 마케터 실무자를 대상으로 '청년마케터 월간모임' 세미나를 개최했다고 30일 밝혔다.지난 28일 오후 2시부터 6시까지 진행된 청년마케터 월간모임 세미나에는 박기덕 밴스드 대표와 신주혜 브랜디 그로스실장이 강단에 올랐다.  '비즈니스 관점에서 주목해야할 마케팅 요소와 트렌드'라는 주제로 강연을 시작한 박기덕 대표는 "많은 기업들이 마케팅을 사업적 판단과 부결시키지 못해서 성장에 어려움이 있다"고 운을 뗐다.그는 이어 "마케터는 사업의 재무적 관점과 사업의 성공 요인을 올바르게 이해해야 한다"며 "매출만큼이나 중요한 것은 지속적으로 지출되는 판관비를 제한 영업이익이기에 공헌이익처럼 매출로 기여를 하는 사업 아이템을 빠르게 알아차릴 수 있는 힘이 길러야 한다"고 말했다.공헌이익은 매출액에서 매출의 증감과 연동돼 같이 움직이는 변동비를 차감한 것이다. 손익분기점(BEP)과도 연결돼 마케팅 시 주요하게 봐야하는 지표다.박기덕 대표는 또 "KPI, 즉 핵심성과지표를 비즈니스 관점과 마케팅 관점으로 각각 나눠봐야 한다. 마케팅을 성공시키더라도 회사의 재무구조가 개선시키지 못한다면 요즘같이 '사막의 시간'을 걷는 기업들이 쉽게 시장의 환경을 견뎌내기 어렵다"고 강조했다.신주혜 실장은 '전퍼널 분석을 위한 데이터101'이라는 주제로 강연을 이어갔다. 그는 "어려워지는 마케팅 시장일수록 본질에 주목해야한다. 마케팅 메세지를 받을 수 있는 잠재고객을 획득하고 사용자의 첫 구매행동을 이끌어내며, 고객의 자발적인 추천과 재구매의 객단가를 높이는 것"이라고 말했다.신 실장은 "이 네 가지를 효율적으로 관리하려면 사용자 여정 지도를 꼼꼼하게 읽어야한다. 한 명의 회원가입자가 탄생하기까지 걸리는 여정과 기존의 회원가입가 구매를 위해 거치는 과정이 어떠한지를 파악하는 것"이라며 "이 같은 과정을 거친 후 비즈니스 데이터를 살펴보면 성과를 개선할 수 있는 지점들이 선명하게 보일 것"이라고 조언했다.한편 올해 상반기 청년마케터 월간모임은 '데이터가 어떻게 비즈니스에 영향을 주는가'라는 대주제로 매달 마지막 주 토요일마다 개최된다. 더에스엠씨그룹과 팀민트를 비롯하여 △CJ올리브네트웍스(팀 맥소노미) △제주맥주 △컴포지션스튜디오 △아늑호텔 등이 사회초년생과 스타트업 재직자를 위해 1억원 상당의 자사 서비스와 제품을 지원한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['뉴발란스·스파오 덕 날았다'...온라인 전환 이랜드패션, 역대 최대 영업이익]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300010</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이랜드 패션사업부문이 지난해 창사 이래 최대 실적을 낸 것으로 잠정 집계됐다. 이랜드그룹 관계자는 “이랜드월드 패션사업부문이 지난해 1조6000억원의 매출에 2700억원의 영업이익을 올릴 것으로 기대하고 있다”고 밝혔다. 이는 전년 대비 매출은 30%, 영업이익은 160% 이상 성장한 수치로 이랜드월드 패션사업부문 역대 최대 실적이다.  성장 이끈 뉴발란스·스파오 이랜드의 패션사업이 이처럼 호실적을 거둔 배경에는 뉴발란스와 스파오의 활약이 자리했다. 국내 라이선스권을 획득해 2008년부터 운영 중인 뉴발란스는 지난해 홀로 7000억원의 매출을 일으켰다. 코로나 기간에도 스티브잡스 신발로 알려진 992 시리즈나 지난해 누적 판매 100만족 판매를 달성한 530 시리즈 등이 큰 인기를 끌었다. SPA 브랜드 스파오는 지난해 전년 대비 7배 성장한 300억원의 영업이익을 기록했다. 스파오는 국내 최초 SPA 브랜드로 ‘2일-5일 생산 시스템’을 완성해 효율성을 극대화했다.   ‘2일 생산’은 한가지 상품을 발주, 생산, 매장에 입고하기까지 전 과정을 48시간 안에 끝내는 생산 기법으로 이랜드가 SPA브랜드로는 최초로 도입했다. 스파오는 이를 위해 지난 2월 서울 성동구 답십리에 국내 생산 오피스인 ‘이랜드 오피스’를 열었다.  2일 만에 생산된 제품이 인기 조짐을 보이면 곧바로 해외 생산 기지에서 대량 생산에 돌입한다. 해외 생산 프로세스도 5일이면 기획부터 매장 진열까지 완성되는 빠른 구조다. 이랜드는 ‘2일-5일 생산 시스템’을 통해 지난해 50% 수준이었던 봄여름 정판율을 80% 가까이 끌어올렸다. 정판율 80%는 재고관리를 가장 잘하기로 유명 글로벌 SPA 자라가 내세우던 세계 최고 수준의 수치다. 이랜드는 스파오의 ‘2일-5일 생산 시스템’ 성공에 힘입어 전 브랜드에 시스템을 확산하고 있다.   온라인 판매 비중 30% 이랜드 패션사업부는 코로나19 위기 속에서도 빠르게 온라인으로 사업 무게 중심을 옮겨 실적을 개선하는 성과를 냈다. 지난 2020년 8월부터 뉴발란스, 스파오, 미쏘, 로엠 등 브랜드별 단독 온라인몰(공홈)을 연이어 선보이며 빠른 성장세를 기록했다. 지난해 전체 매출에서 온라인 매출이 차지하는 비중은 30%까지 확대됐다. 실적을 대폭 끌어올린 뉴발란스는 ‘MY NB(마이엔비)’라는 새로운 멤버십형 공식 온라인몰을 만들었다. 단지 제품을 판매하는 것에 그치지 않고 건강한 라이프스타일을 지향하는 브랜드 성격에 맞게 러닝클럽, 필라테스, 피트니스 정보 등을 나눌 수 있는 콘텐츠를 선보인다.  ‘미쏘닷컴’과 ‘로엠닷컴’은 여성복 특성에 맞춰 ‘큐레이션 서비스’에 중점을 뒀다. 로엠닷컴은 빅데이터를 활용해 체형별 맞춤 사이즈를 제안하는 ‘MY FIT SIZE’ 서비스와 ‘고객 사이즈별 맞춤 리뷰 필터링’ 등 강화된 큐레이션 서비스를 통해 편리한 온라인 쇼핑 환경을 구축했다. ‘MY FIT SIZE’ 서비스는 자신의 키와 몸무게를 입력하면 기존 구매 고객들의 빅데이터와 본인이 전에 구매했던 내역을 바탕으로 비교해 적정 사이즈를 추천해준다. 사이즈뿐 아니라 함께 매치하면 좋은 상품도 사이즈에 맞춰 추천해 준다.미쏘닷컴은 2030 여성 고객들이 원하는 미쏘만의 단독 멤버십 혜택을 대폭 강화했다. 미쏘닷컴 회원 등급은 화이트(White)부터 블랙(Black)까지 총 5단계로 구성되어 있으며, 1만원 이상 구매 즉시 White 레벨로 진입해 5% 할인 쿠폰팩과 포인트 적립 혜택을 받게 된다.스파오는 20년 8월 ‘스파오닷컴’이라는 이름으로 공식 온라인몰을 새롭게 리뉴얼했다. 코로나19로인해 비대면 소비가 자연스러워진 고객에 맞춰 대규모 개편을 진행했다. 고객이 평소에도 방문해 콘텐츠를 즐길 수 있도록 ‘스냅’ 탭을 신설한 것이 특징이다.스냅 탭은 스파오가 보유한 인플루언서 300명이 자신만의 스타일로 스파오의 의류를 소화한 콘텐츠와 사진을 볼 수 있는 곳이다. 커뮤니티 기능을 강화한 스파오 공홈은 트렌드에 민감한 다양한 스타일의 고객들이 스파오를 주로 이용하는 만큼 브랜드 정체성을 잘 보여준다는 평을 받고 있다. 이랜드월드 관계자는 “스파오, 뉴발란스 외에도 미쏘, 로엠 등 여성복 브랜드와 후아유 등 캐주얼 브랜드이 고르게 실적이 상승한 것이 지난해 호실적을 올린 이유”라며 “해외와 국내가 유기적으로 연결되어 있는 생산시스템과 빅데이터 등을 활용해 기획하는 트렌드 적중력 높아져 경쟁력을 강화한 것으로 보고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU 수출길, 여전히 '그린라이트'…하이텍팜·대웅바이오가 웃을 수 있는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300012</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국이 EU(유럽연합)에 원료의약품을 수출할 때 제출해야 하는 서류를 면제받는 지위를 유지했다. 하이텍팜과 대웅바이오 등 국내 원료의약품 기업의 EU 수출 확대에 보탬이 될 것으로 전망된다.식품의약품안전처(식약처)는 한국이 ‘EU 화이트리스트’ 정기 재평가에서 등재국 지위를 유지했다고 30일 밝혔다.EU 화이트리스트는 ‘GMP(제조·품질관리기준) 서면확인서 면제 국가’를 뜻한다. EU 비회원국이 EU로 원료의약품을 수출하는 경우 해당 국가 규제당국(예 : 식약처(한국))이 제조원(농장·제조소 등 원료를 획득·가공하는 장소 등을 말함)에 대해 EU와 동등한 수준(GMP 등 10개 항목 대상)으로 관리하고 있음을 입증하는 서류를 제출해야 한다. 화이트리스트 등재 국가는 이 서류 제출을 면제받는다. 식약처는 지난 2019년 EU 화이트리스트에 등재된 이후 이번에 처음 정기 재평가를 진행, 등재국 지위를 유지했다. 식약처는 이번 등재국 지위 유지가 국내 GMP와 식약처의 GMP 관련 규제시스템, 그리고 이를 준수하는 국내 원료의약품 제조업체가 세계적 수준임을 다시 한번 인정받은 것이라고 평가했다.오유경 식약처장은 “이번 ‘EU 화이트리스트’ 등재국 지위 유지는 우리나라 의약품 분야 규제역량과 산업의 우수성을 국제적·객관적으로 인정받은 것”이라며, “우리 정부는 국내 기업들이 해외에 진출해 경쟁하는데 지장이 되는 규제는 과감히 ‘글로벌 스탠다드’로 바꾸겠다”고 말했다.EU 화이트리스트 등재국 지위 유지는 원료의약품 수출 기업에게 있어 영업 안정성을 더욱 높이는 계기가 될 전망이다.이번 등재국 지위 유지로 인해 국내 제약사는 EU에 원료의약품 수출 시 GMP 서면확인서 제출이 면제돼 소요 시간을 약 4개월 이상 단축할 수 있다. 국내 원료의약품 제조사의 EU 신규 진입이 빨라질 수 있다는 의미다.이미 EU에 원료의약품을 수출하는 기업 또한 혜택을 받을 수 있다. EU에 수출되고 있는 원료의약품의 경우 제조소가 변경되거나 원료물질 획득처가 바뀌는 등의 이슈가 있을 수 있다. 이 또한 화이트리스트 등재 효과로 인해 GMP 서면확인서 제출이 면제된다.다만 국내에서 원료의약품을 수출하는 기업은 그리 많지 않다. 원료의약품 산업은 지난 2012년 우리 정부가 도입한 일괄약가인하 정책으로 인해 큰 타격을 받았다. 또한 자체 합성원료를 우대하는 제도도 폐지되면서 국내 완제의약품 회사들은 중국·인도 등지서 생산되는 값싼 원료의약품 수입을 늘렸다.아이러니하게도 이러한 환경 변화는 국내 원료의약품 기업의 체질 변화를 이끌어냈다. 국내 원료의약품 기업들은 연구개발을 통한 고품질, 고부가가치의 원료의약품 개발에 나섰으며 글로벌 시장을 중심으로 수출 중심의 산업 구조로 변화하고 있다.식약처에 따르면 2021년 기준 우리나라 원료의약품(한약재 제외) 전체 수출액은 19억7142만달러(약 2조4211억 원)로 이 중 EU 국가 수출액은 전체의 약 23.7%인 4억6817만달러(약 5749억5957만원)다. 원료의약품 생산 기업 중 500억 원 이상의 매출을 기록하는 기업은 총 11개다. 이 중 수출 비중이 높은 기업은 하이텍팜, 코오롱생명과학, 유한화학 등이다.특히 하이텍팜의 경우 2022년 3분기말 별도 기준 전체 매출의 약 98.44%를 유럽 수출을 통해 실현했다. 하이텍팜의 2022년 3분기 매출은 770억원으로, 전년 동기 누적 매출(616억원) 대비 약 25% 늘어났다. 이미 EU 화이트리스트 혜택을 받고 있었던 만큼, 이번 등재 유지로 인해 사업 불확실성이 줄어든 것으로 평가된다.EU 진출을 확대하고 있는 기업으로는 대웅바이오 등이 꼽힌다. 대웅바이오는 2021년 한 해 유럽에서 179억8557만원의 매출을 기록했다. 2020년에 기록한 유럽 매출액 131억8067만원 대비 약 36.6% 증가했다. 다만 대웅바이오가 유럽 지역에서 기록하는 수익은 아직 적은 편이다. 2021년 대웅바이오가 국내서 기록한 매출은 3344억7834만원으로, 대웅바이오가 아직 내수기업이라는 점을 보여준다.업계 관계자는 “국내 원료의약품 기업의 낙후되고 노동집약적인 생산공정을 고도화하고 고부가가치 원료의약품을 개발해 한국이 가격경쟁력을 가질 수 있는 미국과 유럽 시장 진출이 필요하다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSAP 등급제 앞두고…윤동식 KT클라우드 대표가 꼽은 토종 CSP 강점 '보안']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300013</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부의 '클라우드 보안 인증(CSAP) 등급제' 시행 방침으로 글로벌 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)의 국내 공공시장 진입이 초읽기에 들어간 가운데 윤동식 KT클라우드 대표가 토종 CSP 강점으로 '보안'을 꼽았다.공공 클라우드 시장에 진출하려면 CSAP를 취득해야 한다. 하지만 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 글로벌 기업들은 CSAP를 취득하는 것이 사실상 불가능하다. CSAP는 IT 인프라와 데이터를 물리적으로 국내에 둘 것을 요구하지만 글로벌 기업들은 한국의 공공 고객만을 위한 IT 인프라와 데이터를 한국에 별도로 두기 어렵기 때문이다.반면 국내 시장 중심으로 사업을 펼치고 있는 KT클라우드·네이버클라우드·NHN클라우드 등 토종 CSP들은 CSAP를 취득하고 공공 클라우드 프로젝트를 수행했다. 이런 가운데 CSAP 주무부처인 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)는 2022년 8월 현안점검회의를 통해 클라우드 시장을 활성화하고 공공서비스를 혁신하기 위해 그간 획일적으로 운영됐던 CSAP에 상·중·하 등급제를 도입하기로 했다.   토론회 등을 통해 산업계의 의견을 들은 과기정통부는 상·중·하 중 하등급을 1월 중 시행할 예정이다. 하등급의 대상은 개인정보를 포함하지 않고 공개된 공공 데이터를 운영하는 시스템이다. 기존의 CSAP 기준이 중등급을 받을 수 있는 기준에 해당되고 하등급은 이보다 완화된 기준이 적용된다. 하등급에 대해서는 기존의 IT 인프라·데이터의 물리적 분리 요건이 완화돼 논리적 분리가 허용된다. 그간 '물리적 망분리'라는 벽에 막혀 한국 공공 클라우드 시장에 진입하지 못했던 글로벌 CSP들이 공공 클라우드 시장에 발을 들여 놓을 수 있는 계기가 마련된 셈이다. 이에 국내 CSP들이 회원사로 있는 한국클라우드산업협회는 최근 논리적 분리가 물리적 분리만큼의 보안이 보장되는지에 대한 실증이 필요하고 소규모 공공기관의 보안관리가 필요하다는 등의 의견을 과기정통부·국가정보원(이하 국정원)·행정안전부 등에 전달했다. 과기정통부는 업계의 의견을 검토했지만 보안에 대해 문제가 없는 범위 내에서 하등급을 예정대로 1월중으로 시행할 방침이다.국내 CSP들은 우선 하등급에 해당되는 공공 클라우드 사업에서 AWS·MS·구글 등과의 경쟁이 불가피해졌다. 공공기관에게 강조할 수 있는 국내 CSP만의 차별점이 절실해졌다. 한국클라우드산업협회장으로서 토종 CSP들을 대표하는 역할도 맡고 있는 윤 대표는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "국내 CSP들은 국정원의 가이드에 따라 물리적 망분리 환경에서 클라우드 서비스를 제공한다"며 "(상대적으로 보안이 강한)물리적 망분리 환경 속에서 보안 관제를 제공할 수 있는 것이 차별점"이라고 말했다. 윤 대표는 행안부 주관의 공공 클라우드 전환 사업의 예산이 줄어든 점도 우려했다. 행안부는 2023년 공공 클라우드 전환 사업의 규모를 약 1500억원으로 추산했지만 관련 예산은 300억원대에 머물렀다. 국내 CSP들은 줄어든 사업에서도 CSAP 하등급에 대해 글로벌 기업들과 경쟁을 해야 하는 상황이다.정부는 1년치의 클라우드 관련 사업을 통합공고하는데 2023년 사업 내역은 아직 나오지 않았다. CSAP의 등급제 도입에 대한 검토 여파로 풀이된다. 업계 관계자는 "하등급의 규모는 금액적으로는 적을 수 있지만 건수로 따지면 상·중 등급보다 많을 수 있다"며 "사업공고가 나오면 글로벌 CSP보다 국내 CSP들이 더 잘할 수 있는 고객지원과 보안 등의 측면을 강조하며 사업을 진행할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 최우수 협력사 드림텍이 의료기기 사업 진출한 사연]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300011</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년 삼성전자 최우수 협력사로 선정된 드림텍이 의료기기 사업에 나서는 이유는 기존의 안정적 수익성에 더해 적극적인 외형 확장을 노리기 위함이다. 드림텍은 1998년 설립 이후 스마트폰용 PBA(인쇄회로기판) 모듈, 지문인식 센서 모듈, 스마트 의료기기 등을 개발 및 생산하는 종합전자부품 제조기업이다. △IT &amp; 모바일커뮤니케이션(이하 IMC) △바이오메트릭스, 헬스케어&amp;컨버전스(BHC) △컴팩트 카메라 모듈(CCM) 등 크게 3가지 사업을 운영하고 있다.드림텍은 삼성전자의 1차협력사로 스마트폰용 PBA 모듈, 디스플레이 모듈 등을 생산해 납품한다. 또 2012년 지문인식센서 모듈 사업에 착수해 2016년 삼성전자에 스마트폰 지문인식센서 모듈을 공급해오고 있다. 갤럭시 A시리즈, J시리즈 등에 이어 2019년 갤럭시 폴드, 2020년 갤럭시 Z플립 등에 납품하고 있다.드림텍은 대형 고객사를 확보한 만큼 안정적인 수익 창출이 가능한 회사다. 특히 2022년 하반기부터는 삼성전자의 갤럭시 Z 폴드, 갤럭시 Z 플립4 등 신형 스마트폰이 출시됨에 따라 실적에 긍정적인 영향이 있었을 것으로 풀이된다. 드림텍의 2022년 연결기준 3분기 누적 매출은 1조610억원, 영업이익, 906억원으로 각각 전년 동기 대비 17.9%, 15.6% 증가했다.드림텍은 삼성전자에 대한 의존도가 높아 삼성전자의 스마트폰 출하량이 곧 실적에 직결되는 구조를 갖는다. 외형 확장을 위해서는 기존의 안정적인 수익성에 더해 신규 사업 발굴이 필요한 셈이다.드림텍은 신규사업으로 스마트 의료기기 개발을 택했다. 그간 쌓아온 ICT(정보통신기술) 역량을 바탕으로 원천기술을 가진 스타트업을 발굴해 협업하는 형태로 비즈니스 모델을 늘리고 있다.드림텍은 2019년부터 미국 소재 의료기기 기업 카디악인사이트와 의료기기를 공동 개발·양산해왔다. 이를 바탕으로 2020년 10월 의료기기 브랜드 ‘아이시그널’을 론칭하며 국내 의료기기 시장에 진출했다. 그 첫 모델로 부정맥 진단용 웨어러블 심전도 패치 ‘카디아솔로’를 출시했다.이후 2022년 2월 카디악인사이트를 인수하며 관련 원천기술을 확보해 도약 기반을 마련했다. 2022년 3월에는 아이시그널을 100% 자회사로 분할해 글로벌 의료기기 시장 경쟁력을 강화했다. 현재 아이시그널은 드림텍 자회사로서 의료기기 세일즈 및 마케팅을 담당하고 있다. 지난 26일에는 바이오플라즈마 기업 플라즈마의 유상증자(30억)에 참여해 플라즈마 멸균기 제품을 시장 공략을 위한 전략적 제휴도 체결했다.이밖에도 드림텍은 원천기술을 가진 스타트업을 발굴하고 투자하며 휴대용 초음파기기, 전자코 솔루션, 스마트인솔 등을 공동 개발하고 있다. 지속적으로 비즈니스 모델을 확대해 스마트 의료기기 사업에 속도를 내겠단 계획이다.  현재 드림텍의 스마트 의료기기 사업은 BHC 사업부에서 담당하고 있다. 드림텍에 따르면 향후 BHC 사업은 바이오센 등 의료기기의 해외 수출에 따라 실질적인 양산 매출이 발생해 지속적 매출 확대가 기대된다는 설명이다.전체 매출에서 BHC 사업이 차지하는 비중을 살펴보면, 2020년 22.3%, 2021년 24.1%, 2022년 3분기 24.4% 등 늘어나는 추세다. BHC 사업부의 2022년 3분기 누적 매출은 2586억원으로 전년 동기(2094억원) 대비 23.5% 증가했다. 다만 아직까진 인수·분할한 스마트 의료기기 회사들이 수익성을 확보하진 못한 모양새다. 2022년 3분기 누적 기준 카디악인사이트는 약 39억원, 아이시그널은 14억원의 당기순손실을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]채무 250억원 줄인 한컴라이프케어, 재무 불확실성도 날렸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300007</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 06:18:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다. 한컴라이프케어가 수년간 재무적 불확실 요소였던 유동부채 650억원에 대한 채무 관계 정리를 마무리했습니다. 최종적으론 400억원만 지출할 예정인데, 이것이 회사의 재무 상황에는 큰 영향을 미치지 않을 전망입니다.  한컴라이프케어는 지난 27일 채권자인 김종기 외 5인과 합의함에 따라 한컴라이프케어에 대한 채권 가압류가 취하됐다고 공시했습니다. 앞서 20일 한컴라이프케어가 공시한 산청 인수잔금 650억원을 400억원으로 조정하기로 채권자들과 합의한 것의 후속 조치입니다.사건의 발단은 2017년으로 거슬러 올라갑니다. 당시 한글과컴퓨터(한컴)는 자회사 '한컴세이프티'를 통해 한컴라이프케어의 전신인 산청을 2650억원에 인수한다고 발표했습니다. 국내 안전장비 시장의 유력 주자인 산청과 한컴의 IT(정보기술) 역량을 결합한 스마트 안전장비 개발에 기대를 건 거래였죠. 그때 양측은 대금의 일부인 650억원은 거래 종결 후 지급하는 인수잔금으로 처리하기로 했습니다.문제는 이후 발생했습니다. 이듬해인 2018년 산청에서 이름을 바꾼 한컴라이프케어가 모회사인 한컴세이프티를 역합병하면서 김씨 등 산청 매도인들에 대한 650억원의 미지급금 채무를 승계하게 됐는데요. 한컴라이프케어는 이 과정에서 산청 지분 양수도 계약 내용에 문제가 있었다고 주장했습니다. 알고 보니 산청과 방위사업청 사이에 있었던 모종의 갈등으로 인해 국방 분야에서 정상적인 사업 진행이 어려웠던 점을 발견했다는 거죠. 참고로 한컴라이프케어는 산청 시절인 2015년부터 군에 군용 K5 방독면을 납품해왔습니다. 주력 사업인 공기호흡기·방열복·방독면·보건마스크 등 화재·재난용 안전장비 대비 군용품 매출 규모는 작았으나, 꾸준한 성장이 기대되던 사업이었는데요. 특히 코로나19 방역 마스크 판매 특수가 끝난 한컴라이프케어 입장에서 국방은 유력한 미래 먹거리 사업이었습니다. 따라서 방위청과 정말 불편한 관계라면 당연히 향후 관련 사업 추진에 부담이 있을 수밖에 없습니다.   이에 한컴라이프케어는 산청 채권자들에게 오히려 손해배상청구 소송을 제기합니다. 채권자들은 한컴라이프케어의 잔금 지급 이행을 요구하는 소송으로 맞섰고요. 이 과정에서 한컴라이프케어의 일부 부동산과 방위청 채권이 가압류 되기도 했습니다. 한컴라이프케어는 가압류의 집행 정지 및 취소를 위해 법원에 140억원의 공탁금을 납부하며 대응했습니다. 이처럼 상호 소송이 벌어지며 자칫 길어질 공방이었지만, 양측은 1년 3개월여만에 최종 합의에 이르렀습니다. 해당 내용이 앞선 공시처럼 한컴라이프케어는 기존 인수잔금 650억원 중 400억원만 지급하고 상호 제기했던 손해배상청구, 지급이행 소송, 부동산 가압류 등은 모두 취하하기로 한 겁니다.그렇다면 이번 건은 한컴라이프케어 입장에서 이득일까요, 손해일까요? 표면적으론 선방으로 풀이됩니다. 우선 인수잔금이 250억원이나 줄었죠. 이는 한컴라이프케어의 보유 자산 대비 적지 않은 금액입니다. 2022년 3분기 보고서에 따르면 한컴라이프케어가 1년 이내 현금화 가능한 자산을 의미하는 유동자산은 현금 및 현금성자산 527억원을 더해 약 1270억원입니다. 즉, 이번 합의로 이 중 약 20%에 해당하는 지출이 절감된 거죠.미지급금 650억원은 1102억원 규모인 유동부채에 포함돼 있었습니다. 소송 결과에 따라 회사가 언제든 갚아야 할 돈이 될 수 있기 때문에 우선 회계 장부에 빚으로 포함됐던 건데요. 이를 포함한 한컴라이프케어의 자본 대비 부채비율은 94.8%였습니다. 특수한 경우가 아니면 보통 부채비율이 200% 미만일 때 재무상 큰 문제가 없다고 평가되는데요. 이번 합의 후 총부채 1125억원 중 절반 이상이 해소되므로 회사의 장부상 재무 건전성은 더 좋아지게 됩니다.인수잔금 400억원 지급 후 회사의 유동성은 어떨까요? 400억원은 우선 3분기 기준 회사가 보유한 현금성 자산 527억원 내에서 감당할 수 있는 수준입니다. 추가로 최근 합의에 따라 한컴라이프케어가 법원에 공탁한 현금 140억원은 다시 회수되는 만큼, 실질적으로 자산에서 빠져나갈 현금은 260억원이 됩니다. 그래도 보유 현금의 약 절반이 줄어드는 셈이지만, 다른 자산을 처분하거나 외부에 손을 벌리지 않아도 됩니다. 무엇보다 불확실 요소였던 거액의 부채가 해결됨으로써 한컴라이프케어도 이후 투자나 사업적 행보를 결정하는 데 따를 부담이 줄게 됐습니다. 다만 한컴라이프케어가 3분기에 마이너스 37억5000만원의 영업활동현금흐름 손실을 나타낸 점은 주목할 만합니다. 현금흐름의 손실은 쉽게 말해 회사가 해당 기간 중 사업에서 벌어들인 돈보다 지출한 돈이 많다는 얘기입니다. 보유 자산이 감소할 상황에서 이 같은 상황이 지속되면 또 다른 재무적 불안 요소가 될 수 있겠죠.이에 대해 한컴 관계자는 "활발한 신사업 수주에 따른 성장이 예고된 한컴라이프케어가 이번 외부 이슈 해소를 통해 사업에만 역량을 집중할 수 있게 됐다"는 점을 강조했습니다. 물론 그 결과는 다가올 실적 발표 등에서 드러나겠지만 한컴라이프케어의 최근 사업 성과가 나쁘지 않은 건 사실입니다. 특히 회사가 우려했던 국방 사업에서는 오히려 두각을 나타냈습니다. 2022년 12월 14일 한컴라이프케어는 K5 방독면에서 국산 K10, K56 탄약운반장갑차, K77 사격지휘장갑차 후방카메라 등 군용장비까지 군 납품 계약이 확대됐다고 공시한 바 있는데요. 계약 규모는 220억원이며 이는 2021년 연결 매출(1211억원)의 18.12%에 달합니다. 계약 규모도 작지 않지만, 보통 다년 계약이 체결되는 군용품은 이에 따라 매년 확정적인 수익을 기대할 수 있습니다. K5 방독면만 해도 군은 2030년까지 매년 약 200억원을 한컴라이프케어에 지출할 계획입니다. 한컴라이프케어도 2022년 주요 사업 및 매출원에 '국방' 항목을 추가하면서 국방 사업 키우기에 박차를 가하고 있습니다. 따라서 기존 사업의 매출 구조를 잘 유지하면서 방위청과의 계약 범위를 지속 확대할 수 있다면 당분간 회사의 무난한 성장세를 기대해볼 수 있겠습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성SDI "美 시장 기획 포착"...'JV'로 현지 투자 늘린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300006</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 06:18:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션, SK온 등 경쟁사 대비 미국 전기차 시장 투자 규모가 작았던 삼성SDI가 미국 인플레이션 감축법(IRA)을 계기로 미국 투자를 늘리겠다는 메시지를 던졌다. 고금리, 경제성장률 둔화로 자동차 소비 심리 위축 우려가 있지만 삼성SDI는 전기차 배터리 시장에서 큰 폭의 성장세를 이어간다는 방침이다. 30일 손미카엘 삼성SDI 중대형전지 전략마케팅 부사장은 지난해 4분기 실적 컨퍼런스콜 질의응답 시간에 "미국은 유럽이나 중국 대비 상대적으로 전기차 침투율은 낮았지만, IRA 법안 통과로 향후 가장 빠르게 성장할 것"이라며 "이에 따라 미국 시장을 목표로하는 완성차 업체들과 전지 업체의 비즈니스 관계가 많이 창출될 것으로 보인다"고 말했다. 이어 "삼성SDI 역시 현재 많은 기회를 포착해 다수의 고객과 협의 중이며, 수익성 위주의 질적성장 기조 아래 당사와 고객 모두 윈윈(win-win)하는 협력 방안을 모색 중이다"고 말했다. 삼성SDI는 지난해 5월 처음으로 미국 현지에 배터리 공장을 짓기로 결정했다. 글로벌 완성차 업체 스텔란티스와 손잡고 인디애나주 코코모시를 거점으로 확정했다. 합작법인 지분은 삼성SDI와 스텔란티스가 51%, 49%씩 나눠갖고, 오는 2025년 1분기부터 공장을 본격 가동한다는 계획을 세웠다. 초기엔 연간 23기가와트시(GWh) 규모로 전기차 배터리 셀∙모듈 생산을 시작해 33GWh까지 확장할 계획이다. 삼성SDI의 미국 진출은 주요 국내 주요 경쟁사인 LG에너지솔루션, SK온과 비교해 다소 늦었다는 평가를 받고 있다. LG에너지솔루션이 미국 제너럴모터스(GM)와 합작해 만든 얼티엄셀즈는 이미 지난해 말 본격적인 배터리 양산에 돌입했다. 뿐만 아니라 독자 생산 공장 2곳, 스텔란티스와 합작 공장 1곳 등 앞으로도 대대적인 투자가 이뤄질 예정이다. SK온 역시도 이미 독자적으로 설립한 조지아 공장이 이미 지난해 배터리 양산을 시작했다. SK온은 여기에 더해 포드와 손잡고 블루오벌SK 합작사를 설립해 켄터키와 테네시 주에 공장을 세워 2025년 가동할 예정이다. 삼성SDI는 그동안 수익성 위주의 안정적인 경영 전략을 펼쳐왔다. 지난 한 해 동안 거둔 영업이익은 1조8080억원으로 전년 1조676억원 대비 무려 69.4%나 이익이 늘었다. 같은 기간 매출도 48.5% 증가한 20조1241억원을 기록했다. 덕분에 타사 대비 재무부담도 낮은 수준이다. 지난해 말 기준 부채비율은 76%로 지난해 3분기 80% 대비 소폭 감소했다. 삼성SDI는 잉여현금흐름에서도 흑자를 기록해 배당규모를 소폭 확대하기로 했다. 삼성SDI가 지난해 기록한 잉여현금흐름은 404억원으로 이중 5%를 배당에 활용해 보통주 1030원, 우선주 1080원의 배당이 확정됐다. 최윤호 삼성SDI 대표이사 사장은 "모든 사업부가 경영 목표를 달성하면서 역대 최고 실적을 기록했다"며, "올해 준비한 전략을 차질 없이 실행해 초격차 기술 경쟁력과 최고의 품질 확보, 이를 바탕으로 수익성 우위의 질적 성장을 가속화하는 한 해가 되도록 최선을 다하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[정철동 LG이노텍 사장의 넥스트 스텝 ‘FC-BGA’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300005</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 03:16:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정철동 LG이노텍 사장이 카메라모듈에 이어 플립칩 볼그리드 어레이(FC-BGA) 기판을 신규 성장동력으로 내세우고 시장 공략을 본격화한다.30일 LG이노텍에 따르면 회사는 최근 정 사장 등 주요 임원들이 참석한 가운데 구미 FC-BGA 신공장에서 설비 반입식을 진행했다. LG이노텍은 지난해 6월 인수한 연면적 약 22만㎡ 규모의 구미4공장에 FC-BGA 생산라인을 구축중이다. 신공장은 올해 상반기까지 양산 체제를 갖추고 하반기부터 본격 양산에 돌입한다.FC-BGA 신공장은 인공지능(AI), 로봇, 무인화, 지능화 등 최신 디지털전환(DX) 기술을 집약한 스마트공장으로 구축된다. LG이노텍은 신공장 양산을 통해 FC-BGA 시장 공략에 속도를 낸다는 계획이다. 또 네트워크·모뎀용 및 디지털TV용 FC-BGA 기판에서 나아가 PC·서버용 제품 개발에도 한층 속도를 낼 수 있게 된다.LG이노텍의 FC-BGA에 집중하는 이유는 성장성 때문이다. FC-BGA는 반도체칩을 메인기판과 연결해주는 반도체용 기판이다. PC, 서버, 네트워크 등 중앙처리장치(CPU), 그래픽처리장치(GPU)에 주로 쓰인다.FC-BGA 시장은 반도체 성능 향상으로 수요가 늘어나는 반면 생산할 수 있는 기술력을 보유한 업체가 적어 공급 부족 현상이 지속되고 있다. 후지 키메라 종합 연구소에 따르면 글로벌 FC-BGA 기판 시장 규모는 2022년 80억달러(한화 9조8800억원)에서 2030년 164억달러(20조2540억원)으로 연평균 9%가량 성장할 전망이다.LG이노텍은 이미 지난해 6월 네트워크 및 모뎀용 FC-BGA 기판과 디지털TV용 FC-BGA 기판 양산에 성공해 현재 글로벌 고객사를 대상으로 제품을 공급 중이다. 첫 양산은 구미2공장의 파일럿 생산라인을 활용했다. LG이노텍은 FC-BGA 기판과 제조 공정 및 기술이 유사한 무선주파수 패키지 시스템(RF-SiP)용 기판, 5G 밀리미터파 안테나 패키지(AiP)용 기판에서 세계 시장 점유율 1위를 차지하고 있다. 또한 고성능 모바일 애플리케이션 프로세서(AP)에 사용되는 플립칩 칩스케일 패키지(FC-CSP) 기판 분야에서도 기술 경쟁력을 확보하고 있다. LG이노텍은 50년 이상 기판소재사업에서 축적한 독자적인 초미세회로, 고집적·고다층 기판 정합(여러 개의 기판층을 정확하고 고르게 쌓음) 기술, 코어리스(반도체 기판의 코어층 제거) 기술 등을 FC-BGA 개발에도 적극 활용하고 있다.LG이노텍은 FC-BGA 신공장 구축과 첫 양산 경험을 기반으로 글로벌 고객사 확보를 위한 프로모션을 활발히 진행 중이다. 지난해 FC-BGA 시설과 설비에 4130억원 투자를 시작으로 단계적인 투자를 지속해 나갈 방침이다.정 사장은 “FC-BGA 기판은 그동안 글로벌 1위 기술력과 생산성으로 기판소재시장을 선도해온 LG이노텍이 가장 잘할 수 있는 분야”라며 “차별화된 고객가치 창출로 FC-BGA를 반드시 글로벌 1등사업으로 만들겠다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["아이폰15, 프로 모델에만 와이파이6E 지원"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300002</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 01:06:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 올해 선보이는 아이폰15 상위 기종인 프로와 프로 맥스에만 와이파이(Wi-Fi) 6E 업그레이드를 적용할 것이라는 보도가 나왔다.   27일(현지시간) IT전문매체 &lt;맥루머스&gt;는 유출된 애플의 아이폰15 시리즈 안테나 구조도를 참고해 이러한 사실을 확인했다고 전했다. 와이파이 6E는 최신 와이파이 표준인 와이파이6와 규격은 같지만 사용하는 주파수대 대역을 6GHz로 확장해 5G 이동통신 수준의 데이터 전송이 가능하다. 초당 최대 전송속도가 2.1Gbps 수준으로 표준 규격에 비해 최소 2배 이상 빠르다. 따라서 가상현실·증강현실(VR·AR)과 같이 큰 데이터 용량 처리가 필요한 환경에서도 사용이 가능하다. 애플의 최신 맥 미니, 맥북 프로, 아이패드 프로 등 일부 기기에만 탑재된 기능이다. 맥루머스는 “애플이 이전에 최신 와이파이 표준을 프로 모델에만 제한한 사례가 없지만 아이폰15의 경우 일반 모델에서 사용할 수 없는 일부 기능이 프로 모델에서만 제공될 것이며 이것은 비용과 가용성 측면에서 타당한 조치”라고 전했다. 와이파이 6E는 전용 라우터를 갖춰야 사용이 가능해 아직까지 대부분의 가정과 직장에서 와이파이 5, 또는 6 라우터를 사용한다는 점을 감안할 때 소비자들에게 큰 피해를 입히지는 않을 것으로 예상된다. 다만 앞으로 아이폰 기본 모델과 프로 모델의 주요 사양 격차가 점점 벌어질 수 있다는 관측이 제기된다. 애플은 작년 아이폰 14 시리즈를 출시하며 프로와 프로 맥스 모델에만 업그레이드된 A16바이오닉 칩을 장착했고 새로운 노치인 다이나믹 아일랜드를 적용했다. 아이폰15의 경우에도 프로 모델에만 A16칩, 티타늄 프레임과 향상된 멀티태스킹 성능 작업을 위해 확장된 램(RAM) 메모리 용량을 제공할 것으로 예상된다. 또 아이폰15 프로 모델에는 물리 버튼 대신 고정 상태의 ‘솔리드 스테이트 버튼’(solid state button)이 탑재될 것이라는 외신 보도가 나왔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메모리칩 시장 한파로 수요 급감…”역사적인 폭락으로 위기”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300001</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 01:06:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 경기 악화로 주요 메모리 반도체 수요 급감으로 메모리 기업들의 수익이 크게 쪼그라들 위기에 처했다고 29일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;이 보도했다. 블룸버그는 “호황과 불황을 반복하기로 유명한 메모리 칩 부문은 수익을 개선하기 위해 지난 1년 동안 더욱 엄격한 제품 관리와 5G 기술, 클라우드 서비스를 포함한 새로운 시장 개척에 나섰음에도 불구하고 반도체 산업이 사상 최악의 완패를 경험하고 있다”고 전했다.    코로나19 팬데믹 기간 동안 컴퓨터, 태블릿, 스마트폰 등의 판매가 급증했지만 지난 1년 동안 인플레이션, 금리 상승 등 거시경제 위기가 닥치며 수요가 줄어들었고 소비자용 전자기기에 들어가는 메모리 반도체 수요도 크게 위축됐다. 그 결과 반도체 재고가 늘어났고 이에 따른 가격 하락이 불가피해졌다. 시장조사업체 ‘트렌드포스’의 에이브릴 우 수석연구부사장은 “반도체 업계는 공급업체들이 더 나은 통제력을 갖고 될 것으로 생각했지만 결국에는 그렇지 않았다”고 설명했다. 블룸버그는 이번 위기가 업계 선두주자인 SK하이닉스와 마이크론과 같은 기업에만 타격을 입혔을 뿐만 아니라 이들의 공급업체에도 영향을 미처 궁극적으로 수출에 크게 의존하는 아시아 경제 전반을 위축시켰다고 지적했다. 블룸버그에 따르면 올해 반도체 기업들의 영업 손실이 총 50억달러(약 6조1550억원)에 달할 것으로 예상되며 그동안 메모리 반도체 재고량이 계속 늘면서 3~4개월치의 공급물량이 쌓였다. 반도체 산업에서 주도권을 쥐고 있는 삼성전자는 사업을 다각화한 덕분에 피해가 상대적으로 덜할 것으로 보이지만 메모리사업부가 이미 적자 국면에 진입했다는 우려가 제기되고 있다. 삼성전자는 오는 31일 지난해 4분기를 포함한 작년 실적을 발표한다. SK 하이닉스는 2021년 말 인텔의 낸드플래시 사업부를 인수해 자회사 ‘솔리다임’(Solidigm)을 설립했다. 그러나 이후 메모리 반도체 업황이 나빠지며 솔리다임 실적도 줄어들었고 이에 따라 투자와 생산량을 줄이겠다고 발표했다. SK하이닉스는 내달 1일 실적을 발표한다.미국의 유일한 메모리 반도체 제조업체인 마이크론은 빠르게 하락하는 수요에 대응하기 위해 신규 공장과 장비에 대한 예산을 삭감할 것이라고 발표했다. 산제이 메로트라 마이크론 최고경영자(CEO)는 “우리는 이번 사이클을 이겨내야한다”며 “사이클 간 성장과 수익성의 추세가 아직도 유지되고 있다고 생각한다”고 말했다.   블룸버그는 메모리 칩 제조업체가 항상 수요 급증과 하락으로 어려움을 겪어왔으며 새로운 공장을 가동하는 데 수년이 걸리고 수십억달러를 소요하기 때문에 타이밍을 맞추는 것이 쉽지 않다고 설명했다. 그 결과 메모리 기업들은 빠르게 성장해 시장 점유율을 확대하기보다 수익성에 집중하며 보수적인 자세를 취하게 됐다. 신진호 마이다스에셋운용 대표는 “3대 공급업체인 삼성, 하이닉스, 마이크론은 특히 D램 부문 공급을 줄이고 있다”고 말했다. 또 낸드 플래시 부문에 대해서는 “더욱 세분화돼있고 치열한 경쟁이 일어나고 있어 D램 시장이 회복한 후 그다음 분기에 회복할 것이며 상황이 장기화되면 낸드 시장의 통합이 이뤄질 것”으로 분석했다.일부 전문가는 올해 하반기에는 메모리칩 수요가 회복될 것으로 전망하고 있다. HMC 투자증권의 그레그 로 기술연구부장은 “중국이 최근 제로 코로나를 폐지한 후 전자기기 제조업체들이 공장을 정상적인 리듬으로 되돌릴 수 있기 때문에 업계에 도움이 되는 촉매제로 작용할 수 있다”며 하반기에 메모리에 대한 수요가 회복할 것으로 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이주완 메가존클라우드 대표가 영업손실에도 자신감 내비친 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301280002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301280002</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 13:17:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자) 메가존클라우드가 2021년에 이어 2022년에도 영업손실을 냈지만 이주완 대표는 회사의 성장 가능성에 대해 자신감을 내비쳤다.메가존클라우드는 베스핀글로벌과 함께 국내 MSP 시장을 이끌고 있다. MSP는 기존 온프레미스(서버·스토리지 등 IT 인프라를 사내 전산실이나 데이터센터에 구축한 형태)를 클라우드 환경으로 전환하고자 하는 기업에 컨설팅부터 데이터 이관·운영·유지보수 등의 서비스를 제공하는 기업이다. 각 기업의 특성을 파악해 가장 적합한 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)를 추천해주고 최적의 클라우드 이관 및 운영 방식을 제안한다.기업 입장에서 클라우드 업무 환경은 온프레미스에 비해 초기 투자 비용이 덜 들고 IT 인프라를 쓴 만큼 비용을 내면 되는 것이 장점으로 꼽힌다. 업무에 필요한 앱도 클라우드 환경에서 구현되는 SaaS(서비스형 소프트웨어)를 활용하면서 직원들이 시간·장소에 구애받지 않고 업무를 할 수 있다.코로나19 팬데믹(감염병 대유행)으로 부분 원격근무를 도입하는 기업들이 늘면서 기업들의 클라우드에 대한 수요가 늘었다. 클라우드를 도입하고자 하는 기업들은 메가존클라우드와 같은 MSP를 먼저 찾는다. 클라우드에 대해 낯설다보니 '우리 회사는 어떤 클라우드를 어떻게 도입해야 하는지'에 대한 지식이 부족하기 때문이다. 클라우드 도입 바람이 부는 가운데 메가존클라우드와 베스핀글로벌과 같은 MSP가 주목받는 배경이다.메가존클라우드는 최근 수년간 매출은 늘렸지만 영업이익을 내지는 못했다. 클라우드 시장이 초기이다보니 아직 투자하는 기간이 더 필요하다. 또 MSP의 사업 특성상 모든 과정에 사람이 투입돼야 한다. 우수 인력이 많이 필요하다보니 인건비도 비용 중 큰 부분을 차지한다.이 대표에 따르면 메가존클라우드는 2022년 매출 1조원을 넘어섰다. 하지만 영업손실은 이어졌다. 이달 27일 서울시 강남구 삼정호텔에서 한국소프트웨어산업협회(KOSA)를 비롯한 14개 소프트웨어(SW) 관련 협·단체들이 공동 주최한 '2023년 SW인 신년 인사회'에 참석한 이 대표는 기자와 만나 "2022년 실적은 외부 전문 기관의 감사를 받고 있는 단계로 매출은 1조원을 넘어섰지만 영업손실은 이어졌다"며 "클라우드 시장은 아직 초기 단계로 이익을 내기까지는 시간이 더 필요할 것"이라고 말했다.메가존클라우드는 2018년 메가존(주)으로부터 독립했다. 독립 이후 아직 연간 기준 영업이익을 내지 못했다. 2021년에는 매출 4596억원, 영업손실 153억원을 기록했다. 하지만 이 대표는 자신감으로 가득 찼다. 글로벌 경기 침체 국면 속에서도 클라우드에 대한 기업들의 수요는 여전한 가운데 기업 가치도 인정받고 있기 때문이다.우선 민간 클라우드 시장은 여전히 활발하다. 일부 대기업들이 클라우드로 전환했지만 여전히 많은 기업들이 온프레미스 환경에 있어 메가존클라우드의 잠재 고객으로 남아있다. 공공 클라우드 시장도 기회다. 정부는 현재 온프레미스 기반의 공공기관 업무 시스템을 클라우드 기반으로 전환할 계획이다. 윤석열정부의 '110대 국정과제'에도 '공공분야에 민간 클라우드 및 상용 SW를 우선 이용하도록 한다'는 내용이 담겼다.메가존클라우드가 투자자들로부터 가능성을 인정받으며 대규모의 투자를 유치한 점도 이 대표의 자신감의 원천 중 하나다. 메가존클라우드는 2022년 9월 4500억원 규모의 시리즈C 투자 유치를 마무리했다. 시리즈C 투자에는 사모펀드 MBK 파트너스와 IMM프라이빗에쿼티(PE)가 참여했다. 이전에는 KT도 메가존클라우드에 1300억원의 투자를 단행했다. 이로써 메가존클라우드가 유치한 누적 투자금은 8000억원을 넘어섰다. 이 대표에 따르면 2022년말 기준 회사가 보유한 현금성자산만 5000억원 이상이다. 우수 인재 영입과 해외 시장 공략 등에 투자할 자금을 갖춘 셈이다. 회사는 2022년에만 600여명의 인재를 채용했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/28/blt202301280002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[디마人]넥슨 "초개인화 마케팅, 어디까지 해봤니?"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301290001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301290001</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 10:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['디마인'은 '디지털마케팅 종사자(人)'와 영어 'Demine(지뢰를 제거하다)'을 포함한 중의적 표현으로, 치열한 디지털마케팅 시장에서 고군분투하는 업계 종사자들의 목소리를 담습니다. 20년 넘는 업력의 '게임 업계 큰 형님' 넥슨이 마케팅에 있어서도 초개인화에 앞장서고 있다.   혹자는 게임을 최첨단 기술은 물론 그래픽과 음악 등이 집대성된 종합 문화예술이라고 말한다. 콘텐츠마다 유저들의 흥미를 불러일으킬 요소들이 많기 때문에 '소구점(셀링포인트)' 또한 다양하다.특히 게임 산업 대부분의 비즈니스모델은 플레이어가 게임을 하며 게임 내 재화나 아이템을 구매하는 식으로 짜여있다. 출시 초기 이용자를 끌어오는 것은 물론, 지속률(리텐션)과 고객생애가치(LTV)를 늘리는 것도 중요하다.그런 게임 업계서도 넥슨이 다른 점은 2002년 설립돼 20여년 넘게 서비스해 오고 있는 장수 게임들이 많다는 것이다. 신규 유저들은 물론 게임을 하다 그만둔 휴면 유저들 간에도 유입을 위한 요소가 다르기 때문에 보다 개인화된 메시지를 전달하는 것에 대한 필요성이 크다.넥슨은 빅데이터와 머신러닝·딥러닝, 인공지능(AI) 등의 기술 연구소인 인텔리전스랩스를 2017년 설립한 바 있다. 다양한 게임 정보를 활용해 게임 사용자와 넥슨 구성원이 사용할 서비스를 제공하는 조직으로, 관련 인력은 500명이 넘는다.이중에서도 마케팅개발실은 △ADS 개발팀 △개인화 개발팀 △UA(모객, 퍼포먼스마케팅)팀 △마케팅 콘텐츠 개발팀 등 총 60여명 규모로 구성돼 데이터에 기반한 맞춤형 마케팅 캠페인을 진행하고 있다.&lt;블로터&gt;는 넥슨 인텔리전스랩스의 마케팅개발실 관련 인력들을 만나 넥슨만의 초개인화 마케팅 현황과 향후 계획을 물었다.  이하 김호연 넥슨 인텔리전스랩스 마케팅개발실 실장과 이우창 부실장, 그리고 ADS개발팀 유건령(이하 성명만으로 표기)과의 인터뷰 및 실제 사례.Q. 마케팅개발실의 설립 이유가 궁금하다김호연 넥슨이 다른 게임 업체와 다른 점은 '메이플스토리'와 같은 게임들이 거의 20년 된 프랜차이즈다. 마케팅이라고 하면 거의 커머스를 기준으로 말하는데, 1년 전이나 오늘 제품을 산 사람에게 광고를 할 일은 거의 없다. 저희같은 경우에는 2년, 3년 전 유저들, 떠난 유저들에게도 광고를 하고 싶은 마음이 컸다. 팀 단위로 (마케팅 관련) 일하던 분들이 랩스가 만들어지고 이동을 하면서 2020년 말에 실 단위로 본격적으로 같이 연구하게 됐다.Q. 현재 도전 과제라고 한다면?김호연 초개인화 마케팅이다. 처음 마케팅개발실을 만들 당시만 해도 마케팅 업계에 초개인화 같은 얘기는 많이 없었다. 마케팅을 할 땐 일반적으로 한번에 집행을 하니까 유저가 원하는, 설득되는 포인트를 더 잘 찍어서 얘기해줄 수 없을까 하는 고민들을 했다. 특히 게임은 광고를 보고 게임에 들어오고 나가는 여정 중 접점이 많이 생긴다. 이 여정을 인공지능으로 잘 분석해서 유저에 대해 이해를 잘 하면 유저와의 신뢰도 올릴 수 있을 것으로 생각하고, 그런 것들을 통합하는 시스템을 개발해야겠다고 생각했다. Q. ADS가 뭔가?김호연 앞서 말한 것들을 해주는 '자동 광고 시스템'이라고 보면 된다. 타깃팅 유저 중에서도 이 유저가 이 콘텐츠·광고에 관심이 있을 것 같다는 걸 추정한 다음에 학습해서 추적을 한다. 그러면 이 유저가 어떤 집단(오디언스)에 속해 있는지 파악을 하고, 이 집단에게 이러한 광고를 보여주는 행위를 시스템적(자동적)으로 한다고 생각하면 된다.이우창 구글이나 메타에서 광고를 하게 되면 광고 시스템에서 타깃을 정하고, 순위를 정하는 등 세팅을 한다. ADS의 차별점은 이렇게 매체에서 제공하는 걸 굉장히 상세하게 나눠서 타깃별로 맞춤 메시지를 전달할 수 있다는 것이다. 쉽게 말해 '맞춤형 메시지 전달하기 위한 자동화된 툴'로써, 광고 운영 리소스를 굉장히 많이 줄일 수 있다. Q. 그래도 광고는 결국 플랫폼사를 통해 송출되는데 넥슨이 얼마나 초개인화를 할 수 있나? 김호연 플랫폼사에서 한 번에 많은 집단에게 광고를 하라고 권장을 하긴 한다. 그래서 최대한 다양하게 해 본 다음에 나름 적정선을 찾아가고 있다. 그리고 매체를 통한 것 외에도 넥슨 차원에서 사용할 수 있는 방법이 있다. 플레이어가 게임을 종료하고 나갈 때 띄우는 배너, 문자 메시지나 게임 푸시 메시지들도 유저마다 다르게 보낼 수 있다.꼭 광고가 아니더라도 콘텐츠 면에 있어서도 개인화하려는 노력을 많이 한다. 가령 피파온라인에서 이 플레이어가 수비를 잘 못한다고 하면 수비를 위한 영상을 추천해 주기도 한다. 최대한 다양한 측면에서 개인화를 하고, 개인화가 어려운 부분에 있어서는 적절한 수준의 집단으로 묶어서 유저에 대해 공부(이해)를 하려고 노력하고 있다.이우창 서비스 중인 게임은 신규 캐릭터, 신규 콘텐츠, 밸런스 개선 등 정기적으로 크고 작은 업데이트를 한다. 모든 유저에게 제공되는 동일한 콘텐츠이지만 유저의 경험에 따라 복귀를 유도할 수 있는 메시지가 다를 수 있다. 이에 넥슨은 이탈 유저를 그룹화하고 맞춤형 소재를 활용하고 있다.  일례로 넥슨의 모바일 MMORPG '바람의나라 연'의 '북방대초원'은 260 레벨 이상 캐릭터만 즐길 수 있는 신규 지역이기 때문에 모든 유저에게 흥미를 끌 수 있는 콘텐츠가 아니다. 해당 시기 레이드 이벤트나 밸런스 개선 등 다른 이슈들도 있었기 때문에 타깃별로 다른 메시지의 소재를 준비했다.먼저 기존 지역을 모두 즐기고 새로운 지역을 모험하고 싶었던 유저에게는 북방대초원 업데이트를 강조한다. 반면 북방대초원을 즐기지는 못하지만 이탈 전 레이드를 즐겼던 유저에게는 레이드 이벤트 혜택을, 게임 초반에 게임을 어려워 하고 이탈했던 유저에게는 게임이 더 쉬워졌고, 더 많은 혜택을 받을 수 있다는 메시지를 전달하는 식이다.RPG 장르인 '메이플스토리M'의 경우엔 유저가 다양한 캐릭터 중 본인 취향의 캐릭터를 선택해 플레이한다. 리타깃팅 캠페인에서 넥슨은 내부에서 구축한 맞춤형 배너 생성 프로그램(AD Creator)을 통해 각 캐릭터별 복귀 유도 배너소재를 제작했다. 개인화 배너는 이탈유저가 보유한 총 32종의 캐릭터를 활용한 디자인과 더불어 유저의 캐릭터명 정보를 포함한 1:1 개인화 광고로 운영됐다.피파 모바일은 이탈 유저의 복귀 캠페인을 상시적으로 운영한다. 넥슨 측에 따르면 해당 게임 모델인 손흥민 선수를 활용한 광고 소재는 다른 소재에 비해 우수한 광고 전환율로 운영되고 있다.많은 팬을 보유한 선수이지만 그 중에서도 △손흥민 카드 구매 이력 보유 유저 △손흥민 카드 강화 이력 보유 유저 △손흥민 카드를 스쿼드에 포함한 유저 등을 손흥민 선수에 호감을 가진 유저로 선정했다. 지난 월드컵 기간에도 실제 경기 전후로 승패에 따라 각종 광고를 송출했다. 특히 마케팅개발실이 업계 최초라고 자부하는 '루핑(Looping) 영상'은 기존 정적인 배너 소재를 다양한 영상 포맷으로 송출하는 것을 말한다. 사운드나 배경음악(BGM)을 추가하는 등 작은 변화만 줬을 뿐인데도 반응률이 크게 상승했다. 보상형 광고의 경우 대부분이 영상 지면인데, 이처럼 다양한 지면을 확보할 수 있는 것도 장점이다.이처럼 유저별 적합한 메시지를 주는 것도 중요하지만, 메시지를 보여주는 시간이나 플랫폼 또한 다를 수 있다. 유저의 라이프패턴을 예측하는 것인데, 이에 넥슨은 유저의 행동을 예측하기 위해 게임 외 정보를 결합하려는 시도를 하고 있다. 회사는 유저가 어떤 인플루언서를 선호하는지, 어떤 경쟁 게임과 교차 이용하는지, 실생활에서는 어떠한 제품을 구매하는지 등의 정보를 활용하고자 한다. 이를 위해 은행(신한은행)·카드사(현대카드)·커뮤니티(라프텔) 등 외부 파트너사의 데이터 결합을 시도하고 있다.Q. 최근 개인정보 보호 이슈가 커지면서 미디어믹스모델링에 대한 이야기가 많이 나오고 있다. 메타에서도 오픈 소스로 공개를 하고 공동으로 케이스 스터디를 하던데 플랫폼사들과 협업은 따로 하지 않는지?이우창 실제로 몇몇 업체들과 협업을 진행 중으로, MMM에 대한 이해도를 높이고 있는 단계다. 김호연 게임이 일반 상품이랑 다른 점은 계속해서 상품이 나오고 끝이 아니라 지속적으로 패치가 된다는 것이다. 이커머스에서 생각하는 일반적인 MMM과는 다를 수 있다.유건령 오픈 소스 툴을 가져다가 쓰기에는 정형화돼 있는 면이 있어서, (오픈 소스 툴에서도) 케이스를 쌓으면서 여기서 커버하지 못하는 영역은 자체적으로 우리가 개발해서 사용하는 식으로 진행을 하고 있다.Q. ADS를 다른 회사에 공급하거나 게임 외 분야에 이용할 계획은?김호연 장기적으로는 패키징해서 외부에 진출할 생각을 당연히 하고 있다. 넥슨이 퍼블리싱하는 게임이나 직접 관여하는 이벤트, 채용 등에도 이미 쓰이고 있다. 예를 들어 넥슨캐시와 게임 아이템을 받을 수 있는 '넥슨 현대카드'가 출시됐는데, 현대카드 유저분들에게 게임별 맞춤형 소재를 넣어서 광고했다.이우창 채용 같은 경우에도 직군별, 소재별로 최적화를 했었다. 채용이나 NYPC(넥슨청소년코딩대회) 등을 많이 진행해왔기 때문에 메타나 구글에서 광고를 할 때도 그 베이스로 더 자유롭게 타깃팅할 수 있었다.김호연 채용에서는 UA(모객)라는 게 없었다. 지난해 개발자 채용이 굉장히 힘들어졌었는데, 가령 '데이터 분석가'를 뽑는다고 하면 그들이 많이 갈 것 같은 사이트나 키워드 등 여러 흔적들을 타깃팅해서 광고하는 시도들을 했다.Q. 향후 계획은?김호연 크리에이터 관련 플랫폼을 준비 중이다. 마케팅 다음 세대는 결국 크리에이터, 콘텐츠라고 생각한다. 사람마다 취향이 다르고, 더 다양해지고 있는데 우리가 다 맞춰줄 수는 없다. 기계적으로 만들면 퀄리티는 떨어질 수밖에 없다. 결국 크리에이터들마다 다양한 콘텐츠들을 만들어내고 있으니 우리는 그 콘텐츠를 적절한 유저들에게 전달해 주는 식으로 갈 것이라고 생각한다. 이미 크리에이터 후원 프로그램이 나왔고, 지속적으로 영상 콘텐츠를 늘리고 생태계를 키워갈 수 있는 플랫폼을 준비하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/29/blt202301290002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>