<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2022 06:23:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차그룹, 로봇 AI 연구소 설립..."AI로 로봇 한계 제어"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120013</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 06:21:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대자동차그룹이 미래 신사업의 핵심 성장 동력인 인공지능(AI) 역량을 강화하기 위해 미국에 로봇 AI 연구소를 설립한다. 미래차의 소프트웨어 역량을 확보하기 위해 글로벌 SW 센터 설립을 추진한다.현대차그룹의 핵심 계열사인 현대차와 기아, 현대모비스는 12일 로봇 AI 연구소에 4억2400만달러(한화 5517억원)을 투자한다고 밝혔다. 회사별로는 현대차가 2759억원을, 기아가 1655억원을 투자한다. 현대모비스는 1103억원을 투자하기로 했다. 지난해 현대차그룹에 인수된 보스턴 다이내믹스가 로봇 AI 연구소에 투자할 계획이다.현대차그룹은 로봇 AI 연구소를 미국 매사추세츠주 보스턴 케임브리지에 설립한다. 보스턴 다이내믹스를 창업한 마크 레이버트를 로봇 AI 연구소 소장으로 임명한다. 그는 창업 전 미국 MIT 공대의 전기공학 및 컴퓨터 과학 교수였다. 노스이스턴 대학교 전기공학과를 졸업해 MIT에서 박사 학위를 받았다. 그는 로보틱스 분야의 연구를 획기적으로 발전시켰는데, 이족보행 로봇의 점프 등 운동을 연구했다.   현대차그룹은 자동차 기업에서 모빌리티 기업으로 전환을 추진 중이다. 모빌리티 디바이스와 솔루션을 모두 제공할 계획인데, UAM과 로보틱스 연구에 속도를 내고 있다.  로봇 기술이 다양한 영역으로 확장되려면 AI 기술 역량이 필수적이다. 로봇 AI 연구소는 로보틱스 역량을 지속적으로 강화하고, 로봇 기술의 범용성을 극대화하는 연구를 추진한다. 먼저 로봇 AI 연구소는 차세대 로봇의 근간이 될 기반 기술 확보를 추진한다. 운동지능, 인지지능 등의 로봇 기술력을 지속 발전시키는 동시에 외부 환경과의 상호작용으로 수집한 데이터를 활용해 학습하고 그 유효성을 검증해 궁극적으로 로봇 제어의 한계에 도전한다.로봇 AI 연구소는 또한 로봇 기술의 범용성을 개선할 수 있도록 하는 AI 모델도 연구개발한다. 중장기적으로는 로봇 AI 플랫폼을 판매하는 자체 수익화 모델도 구축할 방침이다.아울러 로봇 AI 연구소는 우수 연구 인력 유치, 다양한 산학연 주체들과의 적극적인 협업도 추진한다. 로봇 AI 연구소가 설립되는 보스턴 케임브리지 지역은 매사추세츠 공과대학교(MIT), 하버드대학교 등 세계 최고 수준의 대학과 연구기관, 글로벌 주요 테크기업이 다수 위치한 곳이다.현대차그룹 관계자는 "로봇 AI 연구소는 로봇을 넘어 현대차그룹의 다양한 사업 영역에 인공지능 기술이 확대 적용될 수 있도록 하는 중요한 거점이 될 것"이라며 "미래 신사업 성장을 위해 필수적인 AI 신기술 연구개발에 앞장서겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[강스템바이오텍, '비임상시험'서 역대 최대 매출…기업 가치 향상 '신호탄']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120011</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 06:21:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[줄기세포 1세대 기업 중 하나인 강스템바이오텍이 자회사를 통해 올해 2분기 비임상시험 대행서비스에서 역대 최대 매출을 기록했다. 비임상시험대행업을 하는 자회사인 크로엔의 성장으로 인해 강스템바이오텍 또한 기업 가치 상승의 효과가 기대되는 부분이다.강스템바이오가 12일 공시한 반기보고서에 따르면 강스템바이오텍은 연결재무제표 기준 올해 2분기 비임상시험 대행서비스에서 46억8135만원의 매출을 기록했다. 이는 강스템바이오텍, 정확히는 자회사인 크로엔을 통해 기록한 매출액 중 역대 최대 규모다. 작년 2분기 크로엔의 비임상시험 대행서비스 매출 실적은 27억2637만원, 2020년 매출은 43억9000만원이었다. 2018년부터 영업손실폭을 줄여왔던 크로엔은 올해 2분기 영업흑자로 전환됐다.강스템바이오텍의 비임상시험 대행서비스는 지난 2017년 비임상시험 대행업체인 크로엔을 인수하면서 시작됐다. 강스템바이오텍은 2018년 GLP(Good Laboratory Practice, 실험(비임상) 품질 관리 기준) 시설을 확충해 비임상시험 대행 규모를 늘려나가고 있다. 현재 강스템바이오텍의 크로엔 지분율은 64.5%다.  비임상시험은 동물실험 등을 통해 안전성 및 유효성을 탐색하는 과정으로, GLP 기준에 맞춰서 수행해야 한다. 크로엔은 이러한 서비스를 하는 업체다. 강스템바이오텍 측은 기업 및 연구기관들은 수익성 개선과 연구개발 비용절감, 신속한 제품화 등을 목적으로 CRO기업에게 전문적으로 위탁을 하고 있으며 이러한 추세는 향후 지속적으로 확대될 것으로 판단하고 있다. 특히 크로엔은 독성 및 효력 시험(인허가 자료) 등 현 비임상대행 업체의 수익모델 외에 환견(질병을 가진 강아지)을 대상으로 한 동물임상 시험 'TRACS(Translational Research and Animal Clinical Study)'을 도입했다. 크로엔 측에 따르면 임상시험의 성공율을 높이고, 그 방향성을 정확히 할 수 있다는 장점이 있는 것으로 알려졌다.크로엔의 성장은 강스템바이오텍에게도 기업 가치 향상에 도움이 된다는 분석도 나온다. 강스템바이오텍 관계자는 “상반기 매출이 전년 동기 대비 큰 폭으로 신장했을 뿐만 아니라 자회사 크로엔이 흑자 달성 등을 통해 약진하며 성장가도를 달렸다”면서 “크로엔이 매출 신장과 흑자 전환을 달성하면서 기업공개 가능성이 높아졌으며 이는 강스템바이오텍의 기업 가치 향상에도 긍정적으로 작용할 수 있다”고 설명했다.한편 강스템바이오텍은 2010년 10월 설립되었으며, 2015년 12월 코스닥시장에 상장됐다. 강경선 서울대 수의학과 교수가 줄기세포 기술을 토대로 설립했다. 강 교수는 강스템바이오텍의 최대주주이지만, 지난 2020년 5월 이사회 의장직에서 물러난 이후 경영 일선에서 손을 뗀 상태다. 230만1515주를 보유해 6.07%의 지분을 갖고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코에너지 합병하는 포스코인터…글로벌 에너지 사업 정조준]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120012</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 05:17:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코인터내셔널이 포스코에너지를 합병하며 본격적으로 에너지 사업 확대에 나선다. 에너지사업은 최근 러시아의 우크라이나 침공 뿐 아니라 탄소배출, 지구 온난화 등 기후 이슈와 맞물려 세계적인 주목을 받는 사업이다. 포스코인터내셔널은 이번 합병을 계기로 에너지 시장 변화에 선제적으로 대응한다는 계획이다. 포스코인터내셔널은 12일 이사회를 열어 포스코에너지를 합병하는 안건을 의결했다. 오는 11월 4일 주주총회 승인을 거쳐 내년 1월 1일 합병을 마무리한다는 계획이다.양사의 합병비율은 1대 1.1626920이다. 포스코인터내셔널의 자산가치와 포스코에너지의 본질가치를 근거로 산출됐다. 본질가치는 수익가치와 자산가치를 1.5 대 1의 비율로 가중평균해 계산한 결과다. 포스코인터내셔널 신주는 내년 1월 20일 상장될 예정이다. 합병 후 포스코인터내셔널의 최대주주는 포스코홀딩스로 지분 70.7%를 보유하게 된다. 에너지 시장 변화 선제적 대응 이번 합병은 에너지시장 대변화에 선제적으로 대응하기 위한 차원에서 이뤄졌다. 포스코인터내셔널은 트레이딩 중심에서 에너지, 식량분야로 사업 포트폴리오를 확장해 왔다. 2013년 미얀마 가스전 성공경험을 기반으로 말레이시아, 인도네시아 등에서의 광구 탐사 등 신규 매장량을 확보하는 데에도 공을 들여왔다. 특히 올해는 호주 세넥스에너지를 인수해 글로벌 에너지사로 도약하기 위한 준비를 했다.포스코에너지는 국내 최대 민간발전사로 천연가스(LNG) 사업을 주력으로 하고 있다. 인천LNG 발전, 광양 LNG터미널사업 등 하공정 중심의 가스사업을 운영하며 안정적으로 수익을 창출하고 있다. 최근에는 인도네시아 발전 등 해외로 사업영역을 확장하고 있으며, 태양광과 풍력발전 등 신재생에너지 사업에도 본격 진출했다.포스코인터내셔널은 이번 합병을 통해 LNG사업 밸류체인을 완성한다는 방침이다. 생산, 저장뿐 아니라 발전에 이르기까지 전 영역을 아우르는 식이다. 여기에 더해 신재생, 수소 등 친환경 에너지 사업 투자도 늘린다는 계획이다.  포스코홀딩스 관계자는 “합병은 지주회사 전환 이후 그룹사업의 시너지 확보를 위한 구조개편의 첫번째 신호탄으로 포스코인터내셔널을 포스코그룹의 핵심 계열사로 집중 육성하는 차원으로 추진되는 것이다”며 ”그룹의 핵심 계열사로서 기업규모에 걸맞은 성장투자를 가속화할 예정으로, 이는 포스코홀딩스의 미래 기업가치에도 매우 긍정적일 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[알뜰폰협회, 제2의 KB리브엠 우려…"은행 진출 반대"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120010</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 05:17:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국알뜰통신사업자협회(이하 협회)가 금융위원회에 은행의 알뜰폰 사업 진출 반대 의견을 전달했다고 12일 밝혔다. 은행의 알뜰폰 사업 진출이 불공정 경쟁을 심화하고 전업 알뜰폰 업체들의 시장 퇴출로 이어질 것을 우려한다는 입장이다.협회는 현재 알뜰폰 법제에서 거대 금융기업이 막강한 자본력으로 망 도매대가 이하의 파격 요금제 출시, 과도한 사은품으로 중소 알뜰폰 사업자들의 가입자를 유인해도 제재할 방법이 없음을 문제로 제기했다.   이는 2019년 금융위 금융혁신지원특별법에 따라 혁신금융서비스로 알뜰폰 시장에 진출한 KB국민은행의 알뜰폰 브랜드 'KB리브엠'을 겨냥한 것이다. 업계는 그동안 리브엠이 혁신 서비스 대신 원가 이하의 저가 요금제 경쟁에만 주력, 시장 질서를 교란해왔다고 비판했다. 특히 은행과 달리 알뜰폰 사업으로 대부분의 수익을 올리던 중소사업자들의 피해가 컸다.이에 지난 7월21일 전국이동통신유통협회(KMDA)와 전국금융산업노동조합 KB국민은행지부도 금융위 앞에서 기자회견을 열기도 했다. 리브엠이 알뜰폰 시장 교란과 국민은행 창구 직원들을 알뜰폰 판매 실적에 따라 줄세우기 하는 행태를 금융위가 방관하고 있는 점에 대한 항의였다.   그러나 금융위가 최근 '금산분리 규제 완화'를 내세우면서 은행들의 알뜰폰 사업 진출은 가시화되고 있다. 최근 알뜰폰 제휴 요금제를 선보인 신한은행, NH농협은행을 비롯해 하나은행이 유력 주자로 꼽힌다. 은행들 입장에서는 그동안 규제 문제로 손대지 못했던 통신 시장에서 다량의 가입자 데이터를 새로 확보하고, 이를 자사 금융 상품과 연계하거나 신용등급 측정에 활용할 수 있다. 금전 마케팅으로 일부 손해를 보더라도 알뜰폰이 사업상 이익도 될 수 있는 이유다.협회는 "현재 금융기관 외에 다른 알뜰폰 사업자들은 알뜰폰 사업에서 발생하는 수익으로 회사를 유지한다. 그러나 초염가 서비스(흑자가 될 수 없는 요금제)가 무기인 금융기관은 서비스와 기술력이 아니라 거대한 자본력을 경쟁의 무기로 사용한다"며 "이런 경쟁 형태에서는 전업 알뜰폰 사업자는 모두 시장에서 퇴출 당할 것"이라고 밝혔다. 이와 함께 공정경쟁제도의 선구축도 필요하다고 강조했다. 만약 금산분리 규제를 완화하고자 한다면 은행이 자본력을 경쟁 수단으로 활용하는 불공정 행위를 막을 수 있도록 제도적 장치 구축을 먼저 추진해달라는 요청이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DB하이텍, 6개 분기 최대 실적...IR 활동 전무 "투자자에 책임 노력 없어"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120005</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 04:30:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DB하이텍이 6분기 연속 최대 실적을 경신했다. 전방 산업의 수요증가에 따라 파운드리 반도체의 수요가 늘어난 영향이다. 하지만 1975년 상장 이후 기초적인 IR 활동조차 없어 투자자들에게 책임을 다하려는 노력이 없다는 지적도 있다.DB하이텍은 12일 2분기 경영실적을 발표했다. 매출은 4357억원, 영업이익은 2132억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 58.6%, 영업이익은 같은 기간 161.9% 증가했다. 전기보다 매출과 영업이익은 각각 10.3%, 17.4% 증가한 것으로 나타났다.DB하이텍은 8인치(200㎜) 웨이퍼 단일제품으로만 6개 분기 연속 실적을 갈아치우는 기록을 썼다. DB하이텍은 지난해 1분기 2437억원의 매출을 낸 이후 6분기 연속 최대 실적을 경신했다. DB하이텍의 주력 제품인 8인치 웨이퍼는 '레거시(유물)'로 여겨질 정도로 '구식' 취급을 받았다.반도체 웨이퍼는 6인치(150㎜)에서 8인치, 12인치(300㎜)로 진화해왔다. 웨이퍼가 클수록 더 많은 칩을 생산할 수 있어 12인치 웨이퍼가 등장한 후 8인치 제품은 입지가 줄어들었다. 8인치 파운드리 생산 제품은 '다품종 소량생산'으로 수익성이 높지 않고 성숙 제품의 쇠퇴 가능성도 거론되고 있다.그러나 팬데믹 이후 가전제품 수요가 폭등하면서 DB하이텍의 실적도 동반 상승했다. 8인치 웨이퍼로 이미지센서(CIS), 디스플레이 구동칩(DDI), 전력 반도체(PMIC), 마이크로컨트롤유닛(MCU) 등 성숙 제품을 생산하고 있다. 세계 파운드리 시장이 8인치에서 12인치로 옮겨가고 있지만 DB하이텍은 8인치 웨이퍼로만 승부를 걸고 있다. DB하이텍의 주 고객은 삼성전자와 미디어텍, LX세미콘 등이다. DB하이텍의 올해 2분기 영업이익률은 48.9%를 기록했다. 삼성전자 DS(Device Solution) 부문의 영업이익률은 올해 2분기 35%를 기록했는데, DB하이텍은 이보다 13.9%P 수익성이 더 높았다. 8인치 웨이퍼는 비록 구식 제품이지만 '가성비'가 좋고 쓰임새가 많은 만큼 수요도 탄탄하게 유지되고 있다.당장은 걱정없는 '알짜 사업'인 셈이다. 그래서일까. DB하이텍은 투자자들과 소통해야 할 기초자료인 IR(Investor Relation) 활동을 거의 하지 않고 있다. 지난 10년 동안 기업설명회와 관련한 공시는 한 건도 없었다. 투자자들이 회사의 재무·영업 상황을 확인할 수 있는 IR 자료도 만들지 않고 있다.IR은 기업가치의 극대화를 목적으로 재무관리 및 커뮤니케이션, 마케팅 기능을 고도로 활용하는 경영활동이다. 기업의 투자자와 주주 등 모든 이해관계자들에게 자사의 비전과 경영활동(재무정보, 경영성과)을 투명하게 공시해 시장에서 적정한 평가를 받고, 기업가치를 높이는 활동으로 볼 수 있다. 포스코그룹은 상장사가 합동으로 기업설명회를 진행하는 곳으로 IR을 모범적으로 활용한 사례로 꼽힌다.DB하이텍의 주가는 올해 1월14일 8만4500원을 기록해 역대 최고치를 기록했으나, 8월11일 종가는 4만2700원으로 49.5% 하락했다. 적잖은 투자자들이 손실을 입었을 것으로 예상되지만, 기초적인 IR 활동도 하지 않는 것이다.  본업 활동을 통해 수익을 창출하는 것 외에는 별다른 관심이 없어 보인다. 상장사 중에서는 DB하이텍보다 규모가 작지만 부지런히 IR 활동을 하는 기업들이 많다. 반도체용 클린룸 제조업체인 신성이엔지는 올해만 5차례 기업설명회를 열어 기관투자자들과 소통했다. 전략기획팀 임원이 직접 유튜브를 통해 30분에 걸쳐 2분기 경영상황을 설명하기도 했다. 신성이엔지는 DB하이텍과 비교해 매출 규모는 2배 작고, 영업이익 규모는 20배 작은 곳이다.DB하이텍이 보다 활발한 IR 활동을 통해 시장과 소통해야 한다는 지적이 나오는 이유다. 시장 관계자는 "남양유업 등은 설립 이후 한번도 시장과 IR활동을 하지 않았다"며 "투자자들과 소통을 주저하고, 커뮤니케이션을 하지 않을수록 주가 안정성이 낮다"고 설명했다.큐더스IR연구소에 따르면 정기적으로 IR을 하는 기업일수록 주식 시장에서 수익률이 좋고 주가도 안정적으로 나타났다. 성실한 IR 활동을 하는 기업에는 혜택도 제공한다. 한국거래소는 매년 IR을 개최하는 기업에 불성실 공시 심의 시 벌점을 감경하는 규정을 두고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성바이오로직스, 4570억원 CMO 유치…생산 준비 착수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120009</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 03:29:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성바이오로직스가 글로벌 제약사인 아스트라제네카와 4570억원 규모의 바이오의약품 위탁생산(CMO) 계약 의향서(LOI, Letter Of Intent)를 체결했다. 삼성바이오로직스는 의향서를 토대로 위탁생산 준비에 착수할 계획이다. 회사는 이 같은 내용을 12일 공시했다. 양사 합의에 따라 제품명과 수량 등은 비공개다.  삼성바이오로직스는 지난해 5월 아스트라제네카와 위탁생산 계약 의향서를 체결한 바 있다. 당시 삼성바이오로직스는 계약 금액이 공시기준에 해당하지 않아 해당 내용을 공시하지 않았다. 이후 아스트라제네카는 수요 증가로 인해 삼성바이오로직스와 이번에 정정계약을 체결했다.이번 계약 규모는 삼성바이오로직스의 지난해 매출액 1조5680억원의 약 29.15%에 해당한다.이번 계약 금액은 양사간 계약상 구속력이 있으며, 삼성바이오로직스는 향후 본계약을 체결할 경우 확정된 내용을 공시할 예정이다.이번 의향서 체결에 따라 삼성바이오로직스 측은 아스트라제네카 위탁생산 준비에 본격적으로 착수할 수 있게 됐다. 통상적으로 위탁생산은 기술이전과 공정 수립(밸리데이션), 원부자재 확보 등이 먼저 이뤄져야 한다. 삼성바이오로직스 측은 “LOI 체결은 위탁생산 준비를 시작할 수 있다는 의미”라며 “아직 본계약 체결 일정은 밝힐 수 없다”고 설명했다.한편 삼성바이오로직스는 아스트라제네카 코로나19 예방용 항체주사체 ‘이부실드’를 생산 중이다. 이부실드는 코로나19 예방백신을 맞아도 항체 형성이 잘되지 않거나 백신을 맞기 힘든 중증 면역저하자에게 체내에 직접적으로 항체를 주입, 코로나19바이러스 면역을 형성하는 항체주사제다. 이번 계약 품목이 이부실드인지 여부에 대해 삼성바이오로직스는 '비공개'라고 답했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]다이어리 팔던 양지사, 태블릿이 두려워]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120006</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 03:29:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   공시 요약 오늘 소개할 공시는 양지사가 지난 11일 공시한 '매출액 또는 손익구조 30% 이상 변동'입니다. 내용은 간단합니다. 당해사업연도(2021년 7월1일~2022년 6월30일) 법인세 차감 전 사업이익과 당기순이익이 지난해 같은 기간과 비교해 30% 이상 변동된 겁니다.양지사는 최근 슈퍼개미의 '무상증자' 요구를 단칼에 거절, 시장에서 주목 받았는데요. 이번 공시분석은 실적에 집중, 양지사가 처한 상황과 문구업계가 겪는 어려움을 조명해보겠습니다.  양지사 연간 실적 양지사는 '양지다이어리'로 유명한 문구업체입니다. 양지사는 매출 구조를 인쇄 및 제조와 기프트몰 등 상품 매출로 구분하는데요. 전체 매출 중 95% 정도가 양지다이어리, 수첩 등 문구 제조·판매로 발생합니다.참고로 양지사는 6월 결산법인입니다. 보통 상장사가 연간 실적을 12월 기준으로 결산한다면, 양지사는 이를 앞당겨 6월 기준으로 결산합니다. 이번 공시된 '매출액 또는 손익구조 30% 이상 변동'은 2021년 7월1일~2022년 6월30일 실적을 담고 있는 겁니다.실적을 보겠습니다. 매출은 448억원, 영업손실은 17억원으로 나타났습니다. 법인세비용 차감 전 사업익과 당기순익도 각각 19억원, 22억원 손실을 기록했습니다. 모든 수익성 지표가 적자를 낸 거죠. 적자 이유는 양지사는 "원재료비 상승 및 공정 가치 측정 금융자산 평가손실로 인한 이익 감소"라고 설명했습니다. 아직 사업보고서가 공시된 건 아닌만큼, 이 기간 동안 원재료비가 얼마나 늘었는지, 금융자산 평가손실 규모가 어느정도인지 구체적 수치 확인은 어렵습니다.다만 직전 공시된 분기보고서를 보면 원재료비 상승 추이는 확인할 수 있습니다. 양지사가 지난 5월 공시한 분기보고서(2021년 7월1일~2022년 3월31일)를 보겠습니다.양지사는 연결재무제표 주석 '25. 비용 성격별 분류'에 '원재료 등의 매입액'을 기재합니다. 이를 보면 당분기 원재료 매입액은 109억원입니다. 전분기(3억원)과 비교하면 2860.7% 증가했습니다.   양지사 원재료는 지류, 표지원단 등 수첩과 다이어리 제작에 들어가는 것들인데요. 양지사는 원재료 대부분을 해외에서 조달하고 있습니다. 양지사 측은 "(원재료의 경우) 해외에서 조달하는 것들이 많은데, 유가가 오르면서 영향을 받았다"고 설명했습니다. 국제에너지기구(IEA)는 12일 올해 원유 수요 전망치를 상향 조정했습니다. 이에 하락했던 국제 유가도 다시 상승세를 그리고 있는데요. 양지사 입장에선 부담스러운 상황이겠네요.  계속되는 문구업계 불황 문구업계는 인구 감소, IT 기기 대중화로 힘겨운 시기를 보내고 있습니다. 문구업계를 지탱하던 기반은 학생들인데요. 학생 수가 줄고 있고, 학교에서도 태블릿 PC 등을 도입하며 문구 수요는 감소하고 있습니다. 교육통계서비스에 따르면 2021년 학생 수(유치원·초등·중등·고등·대학교)는 843만5351명으로 전년 대비 1.5% 감소했습니다. 업계 상황이 좋지 않다보니, 명확한 시장 규모 확인도 어렵습니다. 언론 보도를 보면 '국내 문구 시장 규모는 3조원'이라고 설명되는데요. 2014년 한국문구공업협회 통계를 인용한 겁니다. 한국문구공업협회는 이후 시장 규모를 발표하지 않고 있습니다. 양지사도 분기보고서를 통해 업계 불황을 우려합니다. 그러면서 '수출'을 유일한 해법으로 제시합니다. 양지사는 "인쇄물 수출은 시장 확대를 꿈꾸게 하는 유일한 대안으로 꼽힌다. 하지만 코로나19 영향으로 운송비가 최대 10배 올랐고, 생산기간이 길어지며 수출이 감소했다"고 설명합니다. 그러면서 "수출 경쟁력 확보를 위해 국내 업계가 내놓을 수 있는 카드는 많지 않은 게 현실이다. 위기 극복을 위해 수출 시장 다각화 노력과 생산성 향상, 경비 절감을 통한 경쟁력 확보가 요구된다"고 덧붙였습니다.  지표로 본 양지사]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[로봇 사업 확장하는 샤오미, 휴머노이드 ‘사이버원’ 깜짝 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120003</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 01:25:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 스마트폰 제조사 샤오미가 인간 형태의 로봇을 공개했다. 지난해 선보인 4족 보행 ‘사이버독’에 이어 자체 제작한 두 번째 로봇이다.11일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 샤오미는 이날 열린 신제품 공개 행사에서 휴머노이드 로봇 ‘사이버원’을 선보였다.   사이버원의 키는 177cm, 무게는 52kg으로 ‘메탈 브로’라는 별명을 갖고 있으며 별자리는 사자자리다. 이날 행사에서 레이쥔 샤오미 최고경영자(CEO)는 직접 무대에 올라 사이버원을 시연했다. 사이버원은 레이쥔에게 꽃을 건네주며 쿵푸 동작을 보였고 둘은 대화를 나누고 함께 셀카를 찍었다.레이쥔은 “사이버원의 인공지능(AI)과 기계적 성능은 모두 샤오미가 자체 개발한 것”이라며 “우리는 소프트웨어, 하드웨어, 알고리즘 혁신 등 다양한 분야에 걸친 연구개발(R&amp;D)에 굉장히 많은 투자를 하고 있다”고 강조했다. 샤오미에 따르면 사이버원은 비전 모듈과 AI 기반의 알고리즘을 기반으로 주변 환경을 3차원으로 인식해 사람, 동작과 표현을 인식할 수 있다. 또 사람의 목소리를 분석해 행복 등 45가지의 감정을 읽는 기능과 주변 사람이 슬퍼할 때 위로해 줄 수 있는 능력도 갖추고 있는 것으로 알려졌다.사이버원의 가격은 60만~70만위안(약 1억1000만원~1억3000만원)으로 당장 대량 상산에 나서기는 어려울 것으로 보인다. &lt;엔가젯&gt;은 이로써 샤오미가 테슬라보다 먼저 휴머노이드를 개발하게 됐으나 사이버원의 외관이 테슬라가 개발 중인 ‘테슬라봇’과 유사하다고 지적했다. 앞서 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 적어도 내년 말까지 테슬라봇의 생산이 준비될 것이며 오는 9월 말 개최되는 테슬라의 ‘AI 데이’ 행사에서 로봇의 프로토타입을 공개할 것이라고 밝힌 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국 저명 소비자운동가, “테슬라 자율주행 퇴출해야”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120002</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 01:25:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[저명한 미국의 소비자운동가인 랄프 네이더가 전기차업체 테슬라의 자율주행 기능이 위험하다고 비판하며 해당 기능이 완전히 퇴출돼야 한다고 주장했다.11일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 네이더는 성명을 통해 테슬라의 완전자율주행(FSD) 베타 소프트웨어가 “자동차 업체가 수십 년 동안 한 것 중 가장 위험하고 무책임한 행위 중 하나”라고 밝혔다. 그는 나아가 미국 도로교통안전국(NHTSA)이 리콜 권한을 사용해 모든 테슬라 차량에서 해당 기능을 제거해야 한다고 주장했다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 지난 달 약 10만대의 차량에 자율주행 소프트웨어가 탑재돼있다고 밝힌 바 있다.  네이더는 미국의 변호사이자 소비자운동가로 미국의 자동차 산업을 비판한 ‘어떤 속도에서도 위험하다’의 저자이기도 하다. 그는 “테슬라조차도 FSD에 대해서 최악의 상황에서 제대로 기능하지 않을 수 있다고 경고했다”며 “이처럼 오작동하는 소프트웨어를 우리 아이들이 학교에 걸어갈 때 사용하는 같은 길에서 금지시켜야 한다”고 주장했다. 또 “우리는 규제당국에 목소리를 내 미국 시민들이 힘 있는 유명 기업과 CEO의 충돌시험용 마네킹으로 사용되지 않도록 해야 한다”고 말했다.  앞서 민간단체 ‘돈 프로젝트’는 FSD가 도로 위에 있는 어린이 보행자를 인식하지 못한다는 테스트 결과를 발표했다. 이 단체는 테슬라 모델3 차량이 40㎞ 속도로 운전하는 안전성 테스트를 실시했는데 최신 버전의 FSD가 이동 경로에 서있는 어린이 크기의 마네킹과 반복적으로 충돌했다고 전했다. 돈 프로젝트는 테슬라가 “전국의 어린이들을 큰 위험에 빠뜨리고 있다”며 FSD가 어린이를 인식할 수 있다는 것을 증명할 때까지 기능 사용을 금지해야 한다고 주장했다. 한편 머스크는 최근 트위터를 통해 오는 20일에 FSD의 10.69 버전 업데이트를 배포한다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, 메신저 ‘종단 간 암호화’ 대화에 백업 기능 시범 운영]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120001</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 23:17:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 페이스북 메신저의 암호화된 대화 내용을 보다 안전하게 백업하는 기능을 시범 운영한다고 밝혔다.11일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 메타가 보안 방침을 강화하기 위해 이번 주부터 ‘보안 스토리지’ 기능을 일부 iOS 및 안드로이드 메신저 앱 이용자에게 테스트한다고 보도했다. 현재 페이스북 메신저는 대화 내용을 암호화해 전송자와 수신자 외에는 대화 내용을 볼 수 없도록 하는 ‘종단 간 암호화(end-to-end encryption)’ 기능을 제공한다. 하지만 현재는 ‘기본값’으로 설정되지 않아서 이용을 원하는 사용자는 기능을 별도로 설정해야 한다.    메타는 사용자가 휴대전화를 분실하거나 새로운 기기에서 이전 대화 내용을 복원하고 싶은 경우에 해당 기능을 사용할 수 있다고 설명했다. 사용자들은 비밀번호나 코드를 만들어서 대화 내용을 암호화할 수 있다. 메시지가 암호화됐기 때문에 페이스북은 대화 내용에 접근할 수 없다. 원하는 경우 대화 내용을 아이클라우드 등 타사 클라우드 서비스를 통해서도 복원할 수 있다. 이 기능은 데스크탑용 메신저와 메신저 웹사이트에서는 아직 이용할 수 없다. 또 종단 간 암호화가 적용되지 않은 대화에도 적용되지 않는다.메타는 이외에도 향후 몇 주에 걸쳐 페이스북과 메신저에서 종단 간 암호화 기능을 확대할 계획이라고 밝혔다. 메타는 일부 이용자를 대상으로 메신저 대화 내용을 자동으로 암호화하는 기능을 시범 운영한다. 또 암호화된 대화에서 메시지 전송을 취소하고 페이스북 스토리에 보내는 답변을 암호화하는 기능도 테스트한다. 한편 암호화가 적용된 대화 창을 떠나면 메시지 내용도 모두 삭제되는 ‘사라지는 모드’는 없앤다. 메타는 2023년부터 메신저와 인스타그램의 모든 메시지와 통화 내용에 기본으로 종단 간 암호화를 적용한다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 스마트TV '라이브 채팅' 속 숨은 AWS의 기술은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110023</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 10:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 스마트 TV 속 실시간 채팅 기능에는 아마존웹서비스(AWS)의 기술력이 숨어있다.삼성전자가 2020년 이후 출시된 스마트 TV에서 선보인 '삼성 라이브 채팅'(이하 라이브 채팅)은 국내 TV 채널에서 방영되는 프로그램을 동시에 보는 시청자들이 화면 우측에 표시되는 메시지를 통해 대화를 나눌 수 있는 서비스다. 스마트 모니터나 더 프리스타일과 같은 제품에는 지원되지 않으며 국가에 따라 서비스되지 않는 곳도 있다. 유튜브로 생방송을 보며 채팅창을 통해 대화를 나누는 것과 유사한 기능이 TV에도 구현된 셈이다.삼성전자는 TV를 보면서 프로그램에 대한 의견을 자유롭게 주고받을 수 있도록 하면서 시청자들에게 새로운 시청 경험을 제공하고자 라이브 채팅 기능을 도입했다. 이 기능은 삼성전자가 특정 프로그램에 채팅방을 개설하면 이용할 수 있다. 회사는 드라마나 스포츠 경기 등 시청자들이 소통하고 싶어하는 욕구가 강한 콘텐츠에 대해 채팅방을 개설하고 있다. 시청자는 리모컨이나 스마트폰을 통해 메시지를 작성할 수 있다. 리모컨을 통해 음성 메시지를 입력하면 텍스트로 변환된다.많은 시청자들이 화면을 보면서 동시에 메시지를 주고 받으려면 TV에 메시지 송수신 기능을 구현해야 한다. 삼성전자는 이를 위해 AWS의 '아마존 차임 SDK'를 활용했다. 아마존 차임 SDK는 웹이나 모바일 앱에 △채팅 △음성·영상 통화 △화면 공유 기능과 같은 실시간 커뮤니케이션 구성 요소를 쉽게 추가 할 수 있도록 하는 클라이언트 소프트웨어 개발 도구 모음이다. 이번 라이브 채팅 기능에서는 아마존 차임 SDK가 제공하는 실시간 커뮤니케이션 구성 요소의 메시지 기능이 적용됐다.라이브 채팅은 많은 시청자들이 한꺼번에 몰려 메시지를 주고 받는 경우에도 원활한 서비스가 가능해야 한다. 이를 위해 아마존의 완전 관리형 컨테이너 오케스트레이션 서비스인 '아마존 ECS(Amazon Elastic Container Service)'가 적용됐다. 컨테이너란 서비스를 실행하는데 필요한 모든 파일과 앱을 패키지화하고 분리하는 기술을 말한다. 서비스의 전체적인 기능을 유지하면서 패키지로 묶인 앱들을 개발과 테스트 등의 환경 간의 이동을 쉽게 할 수 있게 해준다.아마존 ECS는 이같은 컨테이너들을 관리할 수 있도록 지원하는 서비스다. 이를 활용하면 자체 클러스터 관리 인프라를 설치·운영·조정할 필요 없이 간편하게 컨테이너를 앱에 적용할 수 있다. 또 앱이 필요로 하는 용량에 따라 컨테이너의 규모를 확장하거나 축소할 수 있다.이 기능으로 인해 주요 스포츠 경기 또는 인기 드라마와 같이 시청자가 몰리는 프로그램에서도 라이브 채팅 기능이 원활하게 구동되도록 컨테이너가 자동으로 확장된다. 때문에 시청자들은 방송이 버벅이거나 끊기는 현상 없이 라이브 채팅 기능을 활용할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스타트업에 더욱 주파수 맞추는 한국사회투자…'C레벨' 체제 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110022</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 09:17:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[복수의 전문 경영진 개념인 'C레벨'은 수평적 문화와 조직의 의사결정이 융화하도록 고안됐다. IT업계를 비롯한 스타트업에서 이러한 C레벨 직제를 적극 활용하고 있다. 초기 스타트업들의 성장을 지원하고 있는 '한국사회투자'가 주파수를 맞춰 C레벨 직제 도입에 나섰다. 특히 30대 팀장을 이사로 선임해 'MZ세대 경영진'의 진용도 갖췄다.한국사회투자는 창립 10주년을 맞아 최고책임자급 'C레벨' 체제로 전환한다고 11일 밝혔다. 조직 규모가 확대됨에 따라 책임경영을 강화하고 젊은 리더십을 전면 배치함으로써 전문성을 강화한다는 방침이다. 한국사회투자는 2012년 설립된 비영리 임팩트투자사 및 액셀러레이터다. 설립 이후 총 427개 기업에 대한 금융지원(592억원)과 386개 기업에 대한 비금융 지원을 제공해왔다. 주요 파트너사로는 서울시, 우리은행, 교보생명, IBK기업은행, 하나금융그룹, 한국전력공사, 국민건강보험공단 등이 있다.    이번 C레벨 체제 도입으로 이종익 대표(57)가 최고경영자(CEO, Chief Executive Officer)와 최고투자책임자(CIO, Chief Investment Officer)를, 이순열 신임 대표(44)가 최고경영자(CEO)와 최고소셜임팩트책임자(CSIO, Chief Social Impact Officer)를, 이혜미 이사(33)가 최고커뮤니케이션책임자(CCO, Chief Communication Officer)를 맡게 됐다.  이종익 대표는 딜로이트 안진회계법인 파트너 출신으로 2016년 12월부터 한국사회투자의 대표를 맡아왔으며, 기존 CEO의 역할과 함께 CIO를 겸한다. 이 대표는 린데, 유니레버, 하나회계법인, 딜로이트 안진회계법인 등에서 경력을 쌓았으며, 약 30년 간 경영컨설턴트와 벤처투자가로 활동했다.  이 대표는 한국사회투자가 약 4년간 위탁 운용한 서울시의 사회투자기금 사업이 종료됐을 때 취임했다. 이 대표는 한국사회투자 2.0 시기를 열며 신사업 확대를 내걸었고, 폭스바겐그룹코리아, 교보생명, 제주국제자유도시개발센터(JDC) 등 대기업 및 공기업과의 사회공헌, CSR 프로젝트를 잇따라 성공시켰다. 개인투자조합, 벤처투자조합의 출범을 이끌고 하나금융그룹과의 ESG 사업을 론칭하면서 한국사회투자의 2.0을 안착시켰다.이순열 신임 대표는 2017년 1월 입사해 한국사회투자의 액셀러레이팅과 투자 사업을 총괄했다. 특히 한국산업기술진흥원, 코이카(한국국제협력단)와의 협력을 이끌면서 글로벌 사업을 강화했고 메트라이프생명 사회공헌재단, 국민건강보험공단, IBK기업은행과의 액셀러레이팅을 체계적이고 전문적으로 이끌었다는 평가를 받는다.이 신임 대표는 CEO와 함께 CSIO를 겸임한다. 이 신임 대표는 세이브더칠드런코리아, 국제노동기구(ILO)와 글로벌발전연구원(ReDI) 등 비영리 분야에서 오랜 기간 활동했으며, 아동권리와 노동에 관한 연구 및 국제개발협력 프로그램 평가, 컨설팅 등을 전문적으로 담당했다. 현재 한국사회투자 육성 기업들의 소셜임팩트 측정 및 관리를 총괄하고 있다.이혜미 이사는 경제신문 기자 출신으로 재단의 대내외 커뮤니케이션을 담당하며 액셀러레이팅 및 투자 사업 홍보를 총괄했다. 2019년 7월 입사했으며, 한국사회투자가 지원하는 스타트업을 대상으로 브랜딩, PR/홍보, 커뮤니케이션 컨설팅을 담당하고 있다.이 이사는 한국사회투자의 브랜드 가치를 높이고, 후원사, 협력사, 지원기업, 내부 직원 등 핵심 이해관계자와의 커뮤니케이션을 강화했다는 평가를 받고 있다. 특히 MZ세대 경영진이 된 이 이사는 이사진에 합류하게 되면서 최연소 이사로 이름을 올리게 됐다.한국사회투자가 C레벨 체제를 도입한 것은 설립 이후 처음이다. 한국사회투자는 여성 CEO를 선임하고 MZ세대 경영진을 배출하는 등 젊은 리더십 구축을 통해 한국사회투자 3.0을 위한 변화에 나선다는 방침이다. 이종익 한국사회투자 대표는 "한국사회투자가 젊고 유능한 인재들 덕분에 더욱 강화된 리더십으로 3.0을 맞게 됐다"면서 "앞으로도 여성 리더십과 젊은 인재 육성에 박차를 가하며 지속적으로 C레벨 리더를 배출할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110052.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT슈런스]②게임보다 높은 삼성화재 리텐션율…'빅테크 안 부럽네']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110020</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:20:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보험(Insurance)은 어렵습니다. IT(정보기술)는 정보에 대한 접근을 쉽고 편리하게 만들어줍니다. 따라서 IT와 보험의 결합은 필연적입니다. 생로병사와 직결된 금융상품인 보험이 혁신한다면, 사람의 삶도 달라질 것입니다. 디지털 보험사는 다가올 미래를 위해 어떤 준비를 하고 있을까요? 금융업계는 통상 보수적인 이미지로 인식된다. 업력이 오래되고 덩치(자산)가 클수록 디지털 전환이 어려울 것이라는 통념도 크다. 그러나 60여년의 업력을 가진 손해보험업계 1위인 삼성화재는 이런 고정관념에서 예외인 것으로 보인다. 빅테크 못지 않은 디지털 성과를 올리고 있어서다.11일 삼성화재에 따르면 삼성화재 다이렉트 '착'에서 제공 중인 착한생활 서비스는 현재 서비스 이용자 수가 13만8000명, 리텐션율(2주내)이 42%에 달한다. 고객 100명 중 42명은 2주일 내 서비스를 재방문한다는 뜻이다. 금융업 중에서도 카드나 간편결제처럼 사용주기가 빈번한 서비스가 아닌, 특수성이 있는 보험업계에서는 괄목할 만한 수치다.특히 웬만한 게임보다도 리텐션율이 더 높다. 모바일 마케팅 애널리틱스 플랫폼 애드저스트(Adjust)가 2019년 발간한 모바일 성장 지도(Mobile Growth Map)를 보면 게임 앱 설치 1일차 평균 리텐션은 34%다. 100명이 게임을 깔았다면 다음날 66명은 안 한다는 의미다. 어떻게 삼성화재는 이 같은 리텐션율을 기록할 수 있었을까? 보상체계와 상품구조를 유기적으로 결합…'돈되는 다이렉트' 안착 가속화 삼성화재는 인터넷·모바일(사이버마케팅) 또는 전화(텔레마케팅)로 가입하는 다이렉트 채널에서도 점유율 1위다. 그런데 위세는 예전만 못하다. 지난해 손보업계의 사이버마케팅 채널 수입 보험료에서 삼성화재의 비중은 48.1%로 전년 대비 3.9%p 하락해 역대 최초 50%선을 내줬다. 현대해상, DB손해보험, KB손해보험 등 2위권 손보사들의 추격에 더해 디지털 손보사인 캐롯손해보험이 '퍼마일자동차보험'으로 나름의 성과를 올리면서다.이러자 삼성화재는 지난해 다이렉트 채널을 '착'이라는 새 브랜드로 전면 개편했다. 당시 최영무 삼성화재 사장은 자사 메타버스 플랫폼 '썸'에서 착 론칭을 발표했다. 오프라인 공간을 대관하는 것이 아닌 온라인 플랫폼을 기성 보험사가 활용한 것 자체가 신선했다는 평가다. 그만큼 삼성화재는 다이렉트 채널의 장악력을 오랫동안 유지하고 싶어한다. 이와 직결되는 지표가 리텐션율이다.  삼성화재는 생활 데이터를 보상에 연계하는 '착한생활 서비스'를 신설하고, 자사 상품 구매 시 혜택을 볼 수 있도록 고안했다. 유기적으로 리텐션율과 판매실적이 연동되도록 하는 전략이다.'착한 드라이브'와 '착한 걷기'는 삼성화재 다이렉트 앱을 통해 안전운전 및 걷기를 실천하면 삼성화재 애니포인트로 혜택을 돌려준다. 착한 드라이브에 활용되는 안전운전 점수는 급가속, 급정지 등을 감안해 삼성화재가 자체 개발한 알고리즘을 통해 산출된다. 1㎞ 이상 운전 시 포인트가 지급되며 운전 1회당 최대 100포인트, 월 최대 5000포인트까지 적립된다.착한 걷기는 걸음 수에 따라 포인트를 제공한다. 하루 6000보 달성 시 30포인트가 적립되며, 월 기준으로 10만보당 100포인트가 추가 지급된다. 매월 최대 1500포인트까지 적립 가능하다.&lt;블로터&gt;가 입수한 자료에 따르면, 지금까지 삼성화재 착한 드라이브 가입 고객의 총 주행거리는 약 182억km, 총 주행횟수 약 160만회, 총 주행시간이 약 100만시간에 달한다. 또 착한 걷기를 이용하는 고객들은 누적 약 136억 걸음을 기록했다. '앱테크'가 보편화하면서 보험 사이드에서도 혜택을 보고자 하는 고객들을 삼성화재가 상당분 흡수했다는 것을 보여주는 지표다. M2E(걸으면서 돈 벌기)와 같은 트랜드와도 부합했다.착한 드라이브는 '온오프 미니운전자보험'과 연동된다. 이 보험상품은 실제 주행거리에 따라 보험료를 내는 것이 특징이다. 고객은 해지 또는 만기 시 처음 선택한 보장가능주행거리에 비해 적게 타면, 남은 보장가능주행거리만큼의 보험료를 돌려받는다. 아울러 착한 드라이브로 획득한 포인트를 통해 개인용 자동차보험, 여행보험, 장기보장성보험의 보험료를 결제할 수 있다.이 같은 체계를 건강보험까지 확장했다. 삼성화재는 건강 데이터를 분석한 고객에게 애니포인트를 적립해주는 '착한 건강관리'와 건강할수록 보험료를 할인해주는 '다이렉트 건강관리보험'을 최근 선보였다. 건강보험은 암, 종신보험과 같은 장기 보장성보험이다. 미니(단기)보험으로 얻은 고객 주목도를 발빠르게 수익성으로 전환하고 있는 모습이다.홍원학 삼성화재 사장은 "영업에서 보상에 이르기까지 업무 프로세스상 가능한 모든 부문의 디지털화를 추진하겠다"고 밝힌 바 있다. 다이렉트라고 디지털에서만 활동하란 법 있나…오프라인 채널까지 광폭 활용 소속 보험설계사 없이 온라인에서만 보험을 판매하는 디지털 보험사들은 오프라인 고객 접점이 미약한 반면, 삼성화재는 오프라인 네트워크를 폭넓게 활용할 수 있다는 이점이 있다. 다이렉트 채널의 안착을 위해 오프라인 행사를 적극 활용하는 것도 삼성화재의 전략 중 하나다.삼성화재 다이렉트 착은 지난달 29일부터 31일까지 견주와 반려견이 함께 즐길 수 있도록 '착한 펫타벤처'라는 행사를 진행했다. 행사가 진행된 반려견 놀이터인 '스테이지 28 웁시데이지'는 일반 방문 시 유료로 입장해야 하지만, 삼성화재는 입장부터 프로그램 체험까지 모두 무료로 마련했다.반려견의 퍼스널 컬러를 찾아주는 '펫스널 컬러', 아로마 테라피를 시술하는 '향기 테라피', 전문 작가들이 그려주는 '댕댕 캐리커쳐' 등 다양한 프로그램도 마련해 참가자들의 호응을 얻었다.  현재 펫보험 부문의 1위사는 메리츠화재다. 삼성화재는 더 나아가 반려동물 관련 서비스를 망라한 구독형 플랫폼을 기획하고 있다. 그런 만큼 수익화 과정에서 다이렉트 채널 착이 필요하다. 착에서는 삼성화재 다이렉트 펫보험을 판매하면서 반려동물보험에 대한 보험금 청구도 할 수 있다.이처럼 '착'을 매개체로 활용해 오프라인에 잠재된 수요를 온라인으로 이끌어오는 사업모델을 다각도로 확장 가능하다. 온라인은 간편하지만 상품 이해가 어렵고, 오프라인은 상품 이해는 쉽지만 과다가입에 따른 비용 우려가 있다. 각 채널이 뚜렷한 차이점으로 분절돼 있어 고객이 쉽게 오가기 어렵다. 반면 삼성화재는 각 채널의 장점만을 취합한 고객 유입이 가능하다는 분석이다.이 같은 특장점은 카카오를 등에 업은 카카오페이손해보험의 플랫폼력에 대응 가능한 경쟁력이 될 전망이다. 삼성화재 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "다이렉트 착은 생활에 밀착하고, 고객 개개인에 맞춘다는 키워드들을 가지고 있어 펫타벤처라는 오프라인 행사를 처음으로 열었던 것"이라며 "온·오프라인을 연계해서 향후에 다양하게 하려는 시도를 시작한 단계라고 보시면 된다"고 설명했다.이 관계자는 "서비스를 제공하는 데 있어서 온·오프라인을 꼭 정해놓고 가는 건 아니다"라며 "고객들한테 도움이 될 수 있고 삼성화재 다이렉트를 널리 알릴 수 있는 방법이 있으면 적극적으로 진행할 것"이라고 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[루트로닉, 분기별 역대 최고 실적 기록한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110014</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:20:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미용 의료기기 기업인 루트로닉이 주력 제품군의 국내외 판매 호조에 힘입어 역대 최고인 142억원의 분기 영업 이익을 기록했다. 루트로닉은 올해 2분기 연결 기준 매출액이 621억원, 영업이익 142억원을 기록했다고 11일 공시했다.  루트로닉 2분기 매출액은 전년 동기(447억원) 대비 약 39%(174억원) 증가한 규모로 분기 기준 역대 최고를 경신했다. 2분기 영업이익 또한 전년 동기(120억원)대비 약 18% 증가해 역시 분기 기준 역대 최고 기록이다. 영업이익률은 22.9%를 달성했다. 루트노닉 측은 클라리티II, 라셈드 울트라, 할리우드 스펙트라, 루트로닉 지니어스, 피코플러스, 더마브이, 아큐핏 등 주력 제품군의 국내외 판매 호조가 호실적을 이끌었다고 분석했다. 대부분의 매출이 수출에서 발생하며 루트로닉 매출의 약 80% 이상을 차지한다.또한 고가, 고마진의 프리미엄 제품 판매가 증가하며 평균 판매 가격도 상향됐다. 여기에 더해 원-달러 환율 상승으로 인한 긍정적 효과도 반영됐다. 루트로닉 관계자는 “올 상반기에는 세계적 엔데믹 추세로 접어들면서 국내외로 활발한 오프라인 영업마케팅 활동을 재개했다”며 “한국 및 아태지역 의사들을 대상으로 한 심포지엄이나 유럽 심포지엄, 미국 도시별 세미나 등 활발한 국내외 피부 미용 전문가들과의 교류가 루트로닉의 경쟁력”이라고 말했다. 그는 이어 “세계 최대 규모의 국제미용성형학회 IMCAS, 미국레이저의학회 ASLMS 등에도 참여해 해외 의사들의 많은 호응을 얻었다”고 설명했다. 회사는 이 같은 실적 호조에 힘입어 생산능력 향상을 위한 공장 증축을 앞두고 있다. 오는 12월 고양시 덕양구 행신동 본사 유휴지 내 신규 공장 착공을 예정한 상태로, 2024년 완공이 목표다. 루트로닉 측은 2024년 신규 공장 가동이 현실화되면 연간 생산능력이 매출액 기준 5000억원 규모로 커질 것으로 바라보고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110033.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[동아에스티 '주블리아', 누적 매출 1000억원 돌파…캐시카우 역할 '톡톡']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110017</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:20:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동아에스티의 손발톱무좀 치료제 주블리아가 출시 5년 만에 누적 매출 1000억원을 돌파, 꾸준하게 캐시카우 역할을 수행하고 있어 눈길을 끈다.동아에스티는 올해 8월 주블리아의 누적 순매출이 1000억원을 돌파했다고 11일 밝혔다. 지난 2017년 6월 출시된 주블리아는 바르는 손발톱무좀 치료제로, 국내에서 바르는 제형으로 유일하게 전문의약품으로 허가 받은 제품이다. 전문의약품이란 의사의 진료 후 처방이 있어야만 구할 수 있는 의약품을 말한다. 주블리아는 출시 2년차인 2018년 연간 매출액이 120억원을 돌파하며 블록버스터 제품으로 성장했다. 이후 2020년 누적 9월까지 누적 매출 900억원을 달성했으며, 2022년 8월 누적 순매출 1000억원을 돌파했다.  동아에스티는 주블리아의 매출 선전 등에 힘입어 2분기 전문의약품 매출 신장을 이끌어냈다. 동아에스티는 모티리톤, 그로트로핀, 주블리아 등 주력 품목들의 매출 확대로 2분기 별도재무제표 기준 전년 동기 대비 6.5% 증가한 977억원을 기록했다. 이중 주블리아의 매출은 78억원이다. 손발톱무좀은 손톱이나 발톱에 피부사상균이 침입해 일으키는 질환으로 전염성이 매우 높아 다른 신체 부위는 물론 가족 등 주변인에게도 쉽게 옮을 수 있는 질병이다. 평균 치료 기간은 발톱은 1년, 손톱은 6개월이 소요되며, 늦게 치료할수록 치료가 어렵고 그에 따른 환자부담도 늘기 때문에 조기 진단과 치료가 필요하다. 특히, 손발톱무좀은 육안으로는 편평태선, 손발톱건선 등 다른 손발톱 질환과 유사해 정확한 진단을 위해서는 전문의의 검사가 필요하다.주블리아는 뛰어난 약물 침투력으로 손발톱무좀 1차 선택약제로 선정될 만큼 높은 치료효과 뿐만 아니라 바르는 국소도포제의 장점인 낮은 부작용이 특징이다. 또한 사용 전 사포질이 필요 없고, 본체와 브러시가 일체형으로 디자인돼 사용이 편리한 장점이 있다.동아에스티는 지난 2020년 5월 기존 용량의 두 배인 주블리아 8mL를 출시, 4mL 대비 좀 더 저렴한 가격으로 공급하고 있다. 의료계에서는 통상 6개월에서 12개월까지 꾸준히 치료해야 하는 손발톱무좀에 대응, 8mL로 용량이 늘어나 손발톱무좀 치료 중단율을 낮추는 데 도움이 될 것으로 바라보고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110040.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>