<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 15 Feb 2022 07:15:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[이글루시큐리티, 데이터·SIEM 특허 3건 취득...보안 효율 높인다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150061</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150061</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 07:13:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공지능(AI) 기반 정보보호기업 이글루시큐리티가 데이터·보안 분야 연구·개발을 확대하고 있다. 15일 이글루시큐리티는 데이터 통합보안관제(SIEM) 분야에 특화된 3건의 특허 등록을 완료했다고 밝혔다.이번에 등록한 3건의 특허는 대용량 데이터 처리 효율성을 높이고, SIEM 솔루션의 사용 용이성을 향상하는 데 목적을 두고 있다. 1건의 데이터 특허는 범주형·연속성 속성이 섞여있는 방대한 데이터셋에서 AI 알고리즘이 학습할 핵심 데이터를 빠르게 샘플링해 추출하는 기술이다. 변수가 n개인 n차원 평면 상에 데이터셋 내 각 객체들의 속성을 표시하고, 이에 따라 데이터의 공간을 나누는 인덱싱 기법을 활용해 필요로 하는 데이터셋을 적시에 효율적으로 추출해낼 수 있다.다른 1건의 데이터 특허는 대용량 데이터 처리 시 발생하는 서버 부하 문제를 해소하는 데 초점을 맞추고 있다. 레플리카 세트(Replica Set)에 포함된 마스터 데이터베이스(DB)와 마스터 DB를 복제한 슬레이브 DB가 각각 하나의 서버에 포함되도록 하는 DB 이중화를 통해, 효율적으로 서버 부하를 분산하고 가용성·응답 시간을 최적화시킬 수 있다.세 번째 특허는 통합보안관제(SIEM) 솔루션의 설치·운용을 지원하는 기술이다. 패키지부터 로그 수집 모듈까지 SIEM을 구성하는 일련의 요소에 대한 설치 동작을 자율적으로 수행하고, SIEM 솔루션 운용을 위해 필요한 복수의 데이터들을 표준화해 자동 등록하는데 중점을 두고 있다. 이를 통해 솔루션 설치 편의성과 운용성을 높이고, 신·변종 공격에 대한 대응력을 높일 수 있게 된다.이득춘 이글루시큐리티 대표는 “날로 지능화되는 사이버 위협에 기민하게 대응하기 위해서는 방대한 데이터에서 의미 있는 정보를 적시에 찾고 이를 잘 활용할 수 있는 데이터 및 보안 역량이 필수적으로 요구된다. 앞으로도 데이터 및 보안 분야 연구 개발을 지속하며 데이터 활용성과 보안 효율성을 높이는 핵심 기술 역량 확보에 힘을 싣겠다”라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[의사부터 기술·투자 전문가까지…신임 사외이사로 본 네이버의 경영전략]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150042</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150042</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 07:13:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[검색 서비스로 시작해 일상의 플랫폼으로 성장한 네이버가 다양한 분야의 전문가를 사외이사로 선임하고 있다. 사외이사 제도는 대주주와 관련없는 외부 인사를 기업의 이사회에 참가시켜 대주주의 독단적 경영과 전횡을 막기 위한 제도다. 주요 기업들은 경영에 대해 감시하고 회사의 전략 방향에 대해 조언도 듣는 용도로 활용하고 있다. 사외이사의 면면을 살펴보면 기업이 가고자 하는 경영전략도 가늠해볼 수 있다.국내 대표 정보통신기술(ICT) 플랫폼이 된 네이버는 사업 영역을 확대하는 과정에서 다양한 분야의 사외이사를 두고 있다. 네이버는 오는 3월14일 경기도 성남시 분당구에 위치한 사옥 그린팩토리에서 정기주주총회를 열고 정도진 중앙대학교 경영대학 교수와 노혁준 서울대학교 법학전문대학원 교수를 사외이사로 선임하는 안건을 상정한다. 지난 3년에 이어 네이버 사외이사로 재선임되는 정 교수는 회계·재무 전문가다. 앞서 금융감독원 회계제도실 팀장과 금융위원회 감리위원회 감리위원을 지냈다. 회사의 사외이사 업무를 수행하며 네이버를 비롯해 ICT 플랫폼 산업에 대한 이해도 갖췄다는 평가다. 노 교수는 법조 분야의 전문성을 인정받아 네이버 사외이사 후보 명단에 이름을 올렸다. 네이버는 노 교수가 상법·자본시장법·기업지배구조 분야의 전문성을 바탕으로 회사가 선진적인 거버넌스 체계를 수립하는데 조언을 하고 관련 안건 심의시 법리적인 의견을 제시해 줄 것으로 기대했다. 네이버는 사업 영역이 확대되면서 계열사 수도 늘어나고 있다. 지난해 3분기 기준 네이버의 연결대상 종속회사 수는 78개사다. 효율적인 지배구조 체계에 대한 고민이 깊어질 수밖에 없다. 노 교수와 같은 외부 전문가가 필요한 이유다.  지난해에는 이건혁 신한금융지주회사 미래전략연구소 대표가 네이버의 사외이사 명단에 새롭게 이름을 올렸다. 이 대표는 경제 및 커뮤니케이션 전문가다. 그는 삼성 글로벌커뮤니케이션그룹장과 J.P Morgan 수석이코노미스트, 국제통화기금 정책분석 개발국 선임연구원 등을 지냈다. 네이버는 회사가 글로벌 역량을 강화하는데 이 대표가 도움을 줄 것으로 기대했다. 네이버에게 해외 시장 공략은 필수적인 과제다. 국내 검색 시장에서 1위를 지키고 있는 가운데 해외 시장은 메신저와 콘텐츠 등을 내세워 공략하고 있다. 일본 메신저 시장에서는 라인으로 성공을 거뒀지만 더 넓은 시장에서 점유율을 늘려야 하고 콘텐츠 시장에서도 쟁쟁한 경쟁자들과의 승부를 피할 수 없다. 때문에 글로벌 기관과 기업에서 정책분석과 커뮤니케이션을 담당한 이 대표를 사외이사로 선임한 것으로 풀이된다. 이 대표와 함께 2021년 주총에서는 이인무 카이스트 경영대학 교수가 사외이사로 재선임됐다. 그는 한국기업지배구조원 기업지배구조위원회 위원, 국민연금 위험관리위원회 위원 등으로 활동한 기업 투자 및 리스크 분야의 전문가로 꼽힌다. 네이버가 쇼핑과 콘텐츠 등 다양한 분야로 사업을 확장하고 인수합병(M&amp;A)을 하는 가운데 이 교수는 전문가로서 의견을 제시했다. 네이버는 이 교수가 회사의 리스크 관리 체계를 확립하는데 큰 역할을 했다고 판단하고 사외이사로 재선임했다.2019년 네이버의 사외이사에는 홍준표 아산병원 전문의도 있었다. 그는 네이버가 의료 및 헬스케어 분야의 사업을 펼치는데 있어 의사로서 조언을 한 인물이다.네이버는 기타비상무이사를 두고 경영 전략 수립에 조언을 듣기도 했다. 변대규 휴맥스 이사회 의장은 2020년 네이버의 기타비상무이사로 합류해 네이버가 기술 플랫폼으로 도약하는데 조력자 역할을 맡았다. 변 의장은 디지털 위성방송을 수신하는 셋톱박스를 주력 사업으로 하는 휴맥스를 창업해 중견기업으로 성장시킨 벤처 업계의 대표적인 인물로 꼽힌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[원티드랩 "이력서·면접 코칭, 연봉협상까지 AI가 해줄 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150059</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150059</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 07:13:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“원티드랩은 기존 합격률 예측에서 ‘코칭’ 영역으로 발전할 것이다. 이력서 작성과 면접 방법을 코칭하고 ‘연봉은 얼마를 받아야 하는지’, ‘어느 시점에 이직하면 좋은지’, ‘어떤 기술을 익혀야 하는지’ 등 커리어 관련 코칭을 인공지능(AI)으로 해결할 것이다.”황리건 원티드랩 엔지니어링 총괄은 15일 오전 온라인으로 진행된 ‘원티드 투모로우 2022’에서 이같이 밝혔다. 컨퍼런스는 AI 매칭 채용 플랫폼 ‘원티드’가 운영하는 원티드랩의 사업 성과와 향후 계획을 발표하기 위해 마련됐다.그간 원티드랩이 꾸준히 구직자의 합격률을 높여올 수 있었던 건 원티드만이 가지고 있는 데이터에, 정확한 추천을 하기 위한 AI 기술을 적용해서다. 원티드가 가진 데이터는 300만건 이상의 매칭 데이터다. 여기엔 구직자 지원부터 서류통과, 최종합격, 이후 3개월 채용 유지까지 원티드만의 데이터가 담겨 있다. 원티드의 AI 매칭엔 단어나 문장의 표면적 의미, 의도를 파악하고 적합한 답변을 만들 수 있는 자연어이해(NLU) 기술을 기반으로 자체 개발한 딥러닝 모델이 사용된다. 이를 통해 AI는 이력서, 채용공고 등에서 다양한 단어와 문구들 간의 상관관계를 스스로 학습해 합격 결과를 예측한다. 그 결과 구직자 취업 성공률을 기존 대비 4배 이상 높였고, 채용에 소요되는 시간도 90일에서 27일로 단축했다. 이를 바탕으로 이젠 AI 코칭 영역까지 서비스를 확대할 계획이다. 먼저 이력서 코칭 AI다. 지도현 AI 엔지니어는 “실력이 뛰어나지만 이력서에 자신의 역량을 잘 녹이지 못해 서류 통과조차 못하는 분들을 도울 것”이라면서 “그간 데이터를 기반으로 합격에 도움됐던 표현과 문장, 스킬로 AI가 이력서를 첨삭해주고 수정을 제안, 또 어떤 포지션에 지원할 수 있는지 등을 알려줄 것”이라고 설명했다. 최종 합격을 돕기 위한 면접 코칭 AI는 지원자가 합격을 위해 어떤 점을 개선하면 좋을지 음성으로 조언을 해주는 대화형이다. 보완해야 할 내용, 핵심 단어, 말투 등에 대해 분석해주고 이야기해준다. AI 코칭 과정에서 직무 역량을 높일 수 있는 원티드의 커리어 교육 서비스 ‘원티드플러스’ 강좌도 추천 받을 수 있다. 이러한 서비스들을 원티드랩은 1년 안에 현실화한다는 목표다.이날 원티드랩이 제시한 또 다른 계획은 ‘글로벌 채용 검색 서비스’로의 도약이다. 서일환 검색플랫폼 팀장은 “전세계에 흩어져 있는 채용 공고를 하나로 모아 잘 정리하고 보정해 전세계 구인·구직자들에게 일자리 검색 서비스를 제공할 것”이라며 “채용 시장을 지역에 한정하지 않고 전세계를 무대로 할 것”이라고 말했다. 현재 원티드랩은 아시아 5개국에서 서비스를 운영하고 있다.온라인에 있는 전세계 활성 채용 공고를 탐색 및 수집하려면 각기 다른 형식의 내용을 의미에 맞게 수집하는 기술이 필요하다. 이에 자체 개발한 스크립팅 도구를 활용할 예정이다. 변경 감지 체계도 도입해 마감기한, 자격요건 등 공고 내용이 변경될 경우 곧바로 반영될 수 있게 시스템을 구축한다. 또 개인이 원하는 조건의 공고를 빠르게 찾을 수 있도록, 글로벌에서 수집한 방대한 채용 공고 데이터를 신속하게 모으고 분류할 수 있는 검색엔진 기술도 개발 중이다.최근 새롭게 내놓은 클라우드 기반 HR 솔루션 ‘원티드스페이스’를 통해 체계적 데이터 관리로 기업의 디지털 혁신도 이끌겠단 목표다. 원티드스페이스는 로그인 한 번으로 근태관리, 전자결재 등 다양한 HR서비스를 쉽게 연동해 사용할 수 있게 한 서비스다. 축적된 구성원 데이터를 바탕으로 ‘어떤 특성을 가진 팀이나 개인이 성과가 좋은지’, ‘이직은 언제 할지’ 등도 예측해 참고자료로 제공한다. 원티드랩은 이 같은 서비스들이 앞으로도 현재와 같은 성장세를 이어가게 할 수 있을 것으로 자신하고 있다. 원티드랩은 지난해까지 27분기 연속 매출 성장, 4분기 연속 흑자를 달성했다. 특히 지난해 AI 매칭 효과 증대로 합격자 수가 105.5% 증가하며 매출 증가를 주도했다. 신사업인 프리랜서 매칭 서비스 ‘원티드긱스’의 매출액도 지난해 전년대비 5배 증가하며 전체 신사업 매출을 끌어올렸다.남송현 최고재무책임자(CFO)는 “원티드랩은 한국에서 연간 200만명이 넘는 정규직 채용 시장에서 0.5%에 불과한 1만명으로 연간 300억원의 매출을 만들어냈다”면서 “긱이코노미(필요에 따라 원하는 시간 원하는 만큼 고용돼 수입을 창출하는 것) 시대에 등장한 원티드긱스, 이제 시작인 HR클라우드 시장에 선보인 원티드스페이스 등이 더해지면 원티드랩의 지금까지의 성장은 거대한 성장스토리의 예고편일 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'펄어비스'는 여전히 '검은사막'이 필요하다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150052</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150052</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 06:18:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[펄어비스에게 '검은사막'은 떼려야 뗄 수 없는 필수불가결한 존재다. '검은사막 온라인'과 '검은사막 모바일'은 지금의 펄어비스를 있게 한 '장본인'이자 '미래'이기 때문이다. 특히 콘텐츠가 가진 힘과 미개척 지역에 대한 흥행 기대감은 여전히 검은사막 IP가 펄어비스에게 충분한 '성장 동력'으로 존재할 수 있는 이유다.  4분기 주춤했지만, 잠재력 남았다 '검은사막 온라인'과 '검은사막 모바일'은 출시일을 기준으로 봤을 때 각각 5년과 3년 이상 지난 게임이다. 시장 경쟁 체제가 심화되며 게임 라이프 사이클이 점차 짧아지는 상황에서 검은사막 IP는 꾸준한 성과를 이어가고 있다.    실제로 펄어비스는 지난해 4분기 전분기보다 22.4% 증가한 1180억원의 매출을 기록했다. 이는 지난해 같은 기간과 비교해도 11.7% 상승한 수치다. IP별로 보면 검은사막 IP는 지난해 4분기 670억원을 거둬들였다. 이는 전분기 709억원보다 다소 감소한 매출이다. 검은사막 IP는 지난해 1분기 829억원의 매출을 올렸지만 그 다음 분기 693억원으로 떨어졌고, 3분기 들어 다시 반등에 성공한 바 있다. 지난해 검은사막 IP 매출은 등락을 반복하고 있지만 여전히 펄어비스 전체 매출의 절반 이상을 차지한다. 4분기 매출 반등의 변수는 '기타 매출'이다. 기타 매출에는 '펄어비스 캐피탈'의 평가 및 처분이익이 약 300억원을 차지하며, IP를 활용한 음원 소스와 자회사에서 20억원대 매출을 올린 것으로 나타났다. 펄어비스는 검은사막 IP의 안정적인 성장세를 기대하고 있다. 지역별 매출 등락의 흐름보다는 콘텐츠 업데이트를 통한 매출 성장과 서비스를 예정중인 중국 지역에 대한 기대감이 반영된 것으로 풀이된다. 12월 말 진행한 콘텐츠 업데이트가 올 1분기 실적에 반영될 경우, 지난해 4분기 매출보다 큰 폭의 성장세가 이어질 것이라는 전망이다.  이 날 펄어비스는 실적발표 컨퍼런스콜에서 "검은사막은 전 지역에서 안정적인 매출 흐름을 보이고 있는 가운데 지난해 12월 말 진행한 캐릭터 리부트와 설산 업데이트 이후 매출이 큰 폭으로 증가했다"며 "특히 지난해 12월 반등한 유저 지표가 최근까지 이어지고 있는 만큼 올 1분기도 고무적인 성과를 낼 것으로 기대한다"고 밝혔다. 여기에 검은사막 모바일의 중국 서비스가 본격화될 경우 큰 폭의 매출 반등이 이어질 것으로 예상된다. 앞서 지난 6월 검은사막 모바일은 중국 국가신문출판서가 발표한 외자판호(외국 기업에 내주는 콘텐츠 유통 허가권) 명단에 이름을 올렸다. 현지 퍼블리셔인 '아이드림스카이'를 통해 중국 서비스를 진행할 예정이다. 아이드림스카이는 중국내 시장 점유율 23%를 차지하고 있는 퍼블리셔로, '텐센트'가 주요 주주다. 김경만 펄어비스 최고사업책임자(CBO)는 컨퍼런스콜에서 "퍼블리셔와 합의 하에 검은사막 모바일의 중국 테스트(CBT)와 출시 날짜를 확정했다"며 "대규모 인원이 참여하는 CBT를 1분기 중 실시한 이후 빠르게 출시할 계획"이라고 말했다. 이 날 펄어비스가 구체적인 중국 서비스 일자를 공개하진 않았지만 CBT를 1분기 내 진행할 경우, 빠르면 상반기 내 서비스가 가능할 것으로 점쳐진다.   특히 검은사막 모바일이 중국 게임 커뮤니티에서 '올해 기대되는 게임'으로 평가받은 만큼 현지 서비스 이후 흥행 가능성이 높을 것으로 예상된다. 검은사막 모바일은 중국 최대 게임사이트 '17173'의 '게임플레이 어워드'에서 이용자가 뽑은 가장 기대되는 게임 부문을 수상하며 현지 유저들의 기대를 받는 타이틀로 거론되고 있다. 김경만 CBO는 "지난해 11월 기술테스트를 진행했고 올 1월 엘리트 테스트에서 실제 콘텐츠 및 BM을 반영해 피드백을 봤다"며 "중국 서비스가 단순 지역 확장에 머물지 않도록 개발 역량을 발휘해 성공적으로 안착하도록 준비하겠다"고 강조했다.한편 이날 펄어비스는 컨퍼런스콜을 통해 '이브 온라인'과 현재 개발중인 '도깨비'(DokeV)에 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 기반의 '플레이 투 언'(P2E) 요소를 적용하겠다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오·네이버 투자 유치한 '커널로그'…"IoT로 탄소 배출 줄인다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150023</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 05:14:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘탈탄소화’를 목표로 태양광 발전소 최적화 솔루션을 제공하고 있는 스타트업 ‘커널로그’가 카카오와 네이버 등으로부터 시드 투자를 유치했다. 탈탄소화는 에너지 효율 개선과 친환경 에너지 이용 등으로 에너지 생산 및 소비 과정에서 배출되는 탄소의 양을 절감해 궁극적으로 탄소배출제로로 가는 과정을 말한다.15일 카카오 계열 초기 투자 전문 벤처캐피탈(VC)인 카카오벤처스는 커널로그에 시드 투자를 단행했다고 밝혔다. 이번 투자엔 카카오벤처스와 신한캐피탈, 기존 투자자인 스프링캠프가 참여했다. 네이버 계열 VC인 스프링캠프는 2018년에도 커널로그에 시드 투자를 진행한 바 있다. 투자 금액은 모두 비공개다.커널로그는 전력회로, 데이터, 클라우드 기술을 가진 테크 스타트업이다. 태양광 발전소를 위한 사물인터넷(IoT) 솔루션을 제공한다. 재생에너지 발전소의 최적화를 통해 탈탄소화를 가속화하는 것을 핵심 미션으로 삼고 있다. 기존 대부분의 태양광 발전소는 최대 전력 확보를 위해 태양광 패널을 10~30개의 묶음 단위(스트링 단위)로 해서 최대전력지점추적(MPPT)을 수행하는 시스템을 갖고 있다. 이에 1~2개의 패널이 구름에 가려지거나 패널에 먼지가 앉거나 하는 등의 문제가 생기면 수십 개의 패널에 영향을 미쳐 전체 발전량이 줄어들 우려가 있다. 이에 커널로그는 패널 개별 단위 최적화 전략변화회로(PMIC) 기술을 통해 해결했다. 전력 확보를 유리하게 한 것이다. 또 발전소에 대한 디지털트윈(Digital Twin·현실세계의 기계나 장비, 사물 등을 컴퓨터 속 가상세계에 구현하는 기술)을 바탕으로 비대면 실시간 정밀 진단도 가능케 했다. 때문에 관리 비용도 절감할 수 있다.커널로그 제품은 하드웨어와 소프트웨어로 구성돼 있다. 하드웨어 기기인 ‘커널로그 M2’는 각 태양광 패널에 설치하는 IoT 장치다. 해당 기기는 각 패널 단위의 MPPT를 수행해 에너지 효율을 향상시키고 각종 센서 데이터를 수집한다.해당 데이터를 분석해 소프트웨어 ‘커널로그 AI’가 패널 단위의 실시간 모니터링을 수행한다. 발전소에 잠재된 문제를 분석하고 5가지 이상으로 분류해 각 원인별 발전량 손실이 얼마나 발생하고 있는지에 대한 솔루션도 제시한다. 예컨대 발전량이 현재 100인데, 사실 110정도를 생산할 수 있었다면 10만큼의 손실이 어디서 일어났는지 등도 분석해 알려준다.김은서 커널로그 대표는 “기존엔 발전소의 여러 크고 작은 문제들을 사람이 직접 가서 확인하거나 드론 등을 띄워 촬영해야 했는데 이를 실시간 비대면 정밀 진단으로 가능케 한 것”이라면서 “현재 50이나 100kW(킬로와트)급에서도 진행하는데, MW(메가와트)급 대형 태양광 발전소에서 주로 적용하고 있다”고 말했다. 대형 태양광 발전소에선 그림자 등의 문제가 빈번한데다, 패널 하나에서 생기는 문제가 다른 패널들에 미치는 영향이 크기 때문이다. 김기준 카카오벤처스 부사장은 “커널로그는 태양광 에너지의 확산을 위해 필수적인 문제를 해결하고 있는 팀”이라며 “기술 개발과 현장 검증을 동시에 철저히 하고 있어 빠른 시간 안에 가시적 성과와 큰 성장이 기대된다”고 전했다.한편 커널로그는 지난해 8월 SK텔레콤이 선정한 ‘ESG 코리아 2021’에도 뽑힌 바 있다. ESG 코리아 2021은 스타트업의 도전과 성장을 위해 구성된 엽합체다. SK텔레콤, 마이크로소프트(MS), SAP, 소풍벤처스 등 11개 기관이 참여했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코홀딩스의 본점 이전...포항시와 상충않는 '세가지 이유']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150006</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 05:14:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포항시가 내달 2일 출범을 앞둔 포스코홀딩스의 주소지 이전을 거세게 반대하면서 개별 기업의 경영 현안이 정치문제로 비화됐다. 포스코는 지난달 임시주주총회를 통해 존속법인 포스코홀딩스의 주소지를 포항에서 서울 포스코센터로 이전할 계획이다. 사업회사인 포스코의 소재지는 종전대로 포항에 남고, 투자회사인 지주사의 주소지만 서울로 이전한다.  그런데 포항시는 지주사의 주소지 이전에 따른 경제적 효과와 포항시의 위상을 고려해 포스코홀딩스의 주소지 이전을 반대하고 있는 것이다. 급기야 여야 대선후보와 기업인 출신인 안철수 국민의당 대선후보까지 주소지 이전에 반대하면서 개별기업인 포스코의 문제를 정치권의 소용돌이로 끌어 들였다. 약 51만명에 달하는 포항시 유권자를 '표심'을 노린 행보로 풀이된다.하지만 포스코그룹이 민영화 이후 약 22년 만에 지주사 전환이라는 '대전환'을 추진한 배경과 목적을 살펴보면 정치권과 포항시의 정략적 대응은 아쉬움이 남는다. 포스코그룹은 탄소중립의 중요도가 커지는 시대적 상황과 투자환경이 테슬라와 LG에너지솔루션 등 가치주에 쏠리면서 지주사 체제로 지배구조를 개편했다. 이를 통해 철강업에서 친환경 소재 및 에너지 중심의 글로벌 인프라 기업으로 기업 정체성 변화를 추진 중이다. 이러한 과정에서 본점 소재지를 서울로 이전하는 것은 투자회사로서 역할을 효율적으로 수행하기 위한 데 있기 때문이다. '지역 이기주의'와 정치권의 정략에 따라 이 문제를 접근하지 말아야 하는 이유다. 서울로 지주사 이전, 3200억 경제적 효과가 정말일까 대구경북연구원이 지난 14일 발표한 '포스코홀딩스 서울 설립과 경북지역 영향' 자료에 따르면 연구원은 포스코홀딩스와 미래기술연구원을 경북에 설립할 경우 지역경제 파급효과가 약 2142억원에 달할 것이라고 밝혔다. 1117억원의 부가가치를 창출하고, 1744개의 일자리를 창출할 것이라고 예상했다. 연구원은 1991년 대구시와 경상북도가 출연해 설립한 정책연구기관이다.연구원은 "이렇게 되면 포항지역은 사회, 경제, 인구 등 다양한 분야에 걸쳐 큰 위기에 직면하게 될 것"이라고 우려했다. 과연 정말일까.연구원은 이 같은 데이터를 산출하면서 포스코 산하 연구기관인 포항산업과학연구원(RIST) 규모를 기준으로 산정했다. RIST는 포스코가 전액 출연해 설립한 연구기관으로 환경 관련 연구부터 신재생 에너지와 스마트 그리드 등 연구 활동을 하고 있다. RIST는 매해 포스코로부터 1000억원 이상의 연구비를 받고 있지만, 적자를 내는 상태다. 고용인원은 약 500여명이다.연구원은 RIST의 경제적 가치를 추산해 포스코홀딩스와 미래기술연구원의 서울 설립에 따른 경제적 효과를 약 3200억원으로 추산했다. 이는 기존 포항시에서 창출됐던 경제적 효과가 포스코홀딩스 주소지 이전으로 사라진다는 의미가 아니다. 포스코홀딩스와 미래기술연구원이 언젠가 창출할지 모를 경제적 효과를 포항시가 누리지 못한다는 의미다. 게다가 RIST는 1987년 설립돼 35년 동안 활동한 연구기관인데 미래기술연구원은 이제 막 설립되는 연구원이다. RIST와 미래기술연구원의 경제적 가치를 동등하게 비교할 수 없는 것이다.  포스코홀딩스의 인원은 약 200여명이다. 최정우 회장을 비롯해 지주사의 경영 관리, 투자 업무를 맡을 임직원들이다. 이런 점을 볼 때 포항시의 반대 논리는 사실상 미래기술연구원이 창출할 경제적 효과에 초점이 맞춰진 것으로 보인다. 포스코홀딩스라는 그룹의 본사격인 지주사의 주소지가 서울로 이전할 경우 포항시의 위상이 축소될 수 있다는 주장도 일리는 있다.하지만 그룹 핵심이자 연간 40조원의 매출과 6조6000억원의 영업이익을 낸 포스코의 주소지는 여전히 포항이다. 주소지 이전이 포항시 세수에 미치는 영향도 미미하거나 없을 전망이다. 포스코홀딩스와 같은 투자형 지주사의 경우 계열회사로부터 얻는 배당금과 투자를 통해 얻는 이익이 지주사 수입의 대부분을 차지한다. 게다가 계열회사에서 받는 배당금은 과세되지 않는다. 배당금은 이익잉여금을 재원으로 하기 때문에 이미 과세가 됐기 때문이다. 지주사의 주소지를 이전해도 포항시의 세수(稅收)에 미치는 영향은 거의 없다.RIST와 미래기술연구원의 경우 흑자를 내기 어려운 구조인 만큼 사실상 세수 차원에서도 기여도가 거의 없을 것으로 보인다.      지주사 본연의 역할은...'포스코그룹 기업가치' 그리고 생존 경영계는 대선 후보와 포항시 등 지자체와 정치권이 포스코 주소지 이전을 격하게 반대하는 모습을 우려하고 있다. 철강업 등 전통산업들은 주식시장에서 오랜 기간 동안 저평가받고 있는 상황이다. 투자자들 또한 전기차와 수소, 메타버스 등 가치주 위주로 투자하고 있다.포스코와 현대제철, 동국제강 등 철강사들은 매해 막대한 영업이익을 내고 있지만 주식시장에서 '찬밥' 신세이다. 포스코와 세아베스틸은 이런 상황을 극복하기 위해 지주사 전환을 추진하고 있다. 포스코는 2차전지 소재와 수소, 친환경 분야에 세아베스틸은 첨단소재 분야에 투자해 기업가치를 높이고 있다. 하지만 철강회사라는 '꼬리표' 때문에 시장에서 저평가받고 있고, 주주들로부터 자금을 확보하기가 점점 어려워지는 실정이다. 이를 타개하기 위한 방편으로 지주사 전환을 추진했다. 2019년 한국조선해양(옛 현대중공업) 설립 당시에도 울산시의 거센 반발이 이어졌고, 이번 포스코의 지주사 설립 때에도 주소지 이전 문제로 지자체화 마찰이 발생했다. 현대중공업과 포스코는 울산과 포항을 대표하는 향토기업이다. 그런데 지주사의 주소지를 옮기는 것을 두고 지자체와 대립했다.물론 대기업 유치가 절박한 지자체의 입장에서는 두 회사의 주소지 이전에 민감할 수 있다. 지역경제에 미치는 파급효과가 우려될 수 있다.하지만 글로벌 곳곳에 포진한 해외 생산기지와 수십여곳의 계열사를 관리하고 경영전략을 수립해야 하는 지주사 업무의 특성상 수도권으로 주소지를 옮기는 건 불가피하다. 과거에는 계열회사에서 배당금과 브랜드 사용료를 받아 운영하는게 전부였지만, 현재는 국내외 기업에 직접투자하고, M&amp;A를 통해 새로운 사업 생태계를 만들어야 하기 때문이다.지주사 전환 후 미래 생존전략을 마련하기 위한 분주했던 SK와 LG, GS 등 지주사의 사례를 보면 수도권 이전의 필요성은 더해진다. SK는 2017년 투자형 지주사로 전환 후 인력의 3분의 2를 투자 업무를 하는 인력으로 채웠다. SK그룹은 국내 대그룹 중 매해 수조원을 M&amp;A에 쓴다. 이유는 현재에 머물러 있지 않고, 미래에도 지속 성장할 수 있는 기업이 되기 위해서다. SK그룹의 지주사인 ㈜SK가 지난해 미국의 수소 기업 플러그파워(Plug Power)에 투자한 게 좋은 사례다. ㈜SK는 SK E&amp;S와 함께 약 1조8000억원을 플러그파워에 투자했고, 수소 사업의 기틀을 마련했다.2014년 두산그룹의 지주사 ㈜두산은 2차전지 소재 회사 서킷포일을 수백억원에 인수해 6000억원에 매각했다. 성공적인 M&amp;A를 통해 그룹 경영위기 때 활용한 재원으로 활용했다. 지주사의 핵심 인력들은 M&amp;A 또는 투자 경험이 있는 글로벌 인재들이다. 글로벌 컨설팅 업체의 인재들을 지주사로 영입하는 경우도 많다. 골드만삭스증권, 모건스탠리증권 등 외국계 증권사 21곳 모두 광화문과 여의도에 밀집된 점도 이유다. 지주사 전환의 핵심 이유 중 하나는 시장과 소통해 기업가치를 제대로 평가받는 것에 있다. 그런데 포항은 핵심 인력을 수혈하기 어렵고, 국내외 증권사와 거리가 멀다. 만약 지주사 주소지를 포항에 두고, 서울에 지사를 둔다면 이는 이치에 맞지 않는 것이다. 주소지 이전, 정말 포항시 이익과 상충할까 그렇다면 포스코홀딩스의 지주사를 서울로 옮기는 게 포항시의 이익과 상충할까. 단기적으로 세수 측면에서 살펴보자. 2019년 기준 포항시의 지방세 수입은 약 6000억원이다. 같은해 금융감독원 전자공시시스템에 공시된 포스코의 별도 기준 법인세 부담액은 6171억원이다. 실제 납부한 법인세 금액과 차이가 있을 수 있다.이를 포스코의 법인세 납부액으로 가정하면 포스코가 2019년 국세로 납부한 금액은 약 6100억원이다. 이중 10%가 포스코의 주소지가 위치한 포항시의 지방세로 걷힌다. 포스코가 포항시에 납부한 지방세가 약 600억원이라고 가정할 경우 포항시 지방세 수입의 약 10%를 포스코가 차지하는 셈이다.포항시와 포스코는 '같은 운명'을 공유하고 있는 것이나 마찬가지이다. 장기적으로 철강회사인 포스코의 기업가치가 하락하고, 수익성이 둔화된다면 포항시에도 부정적인 영향을 미치는 셈이다. 만약 포스코가 지주사 전환을 통해 2차전지 소재와 수소 등 다양한 사업에서 안정적인 성장을 이뤄낸다면 포항시에도 파급효과가 상당할 것으로 예상된다.   포스코그룹의 에너지와 수소 사업이 안정적으로 성장해야 향후 수소 환원제철로 전환할 수 있다. 포스코홀딩스의 본점 이전이 포항시에 부정적인 영향이 있을 것 같지만, 실제 포항시와 포스코의 관계로 볼 때 향후 기대되는 점이 더 크다.재계 관계자는 "'제철보국'이라는 포스코그룹의 경영 이념은 지주사 전환 이후에도 다르지 않다"며 "지자체와 정치권은 포스코그룹의 지주사 전환 배경을 좀 더 장기적인 관점에서 볼 필요가 있다"고 주문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]엔씨표 메타버스는 '미니버스'?…신사업 추진 가속화되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150021</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 02:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["유니버스(UNIVERSE) 유저풀을 활용해 글로벌 팬덤을 기반으로 하는 메타버스 세상" 이는 엔씨소프트가 팬덤 기반 프로젝트 관련 채용 공고에서 밝힌 '메타버스' 사업 계획이다. 최근 '대체 불가능한 토큰'(NFT)과 '메타버스' 사업이 게임업계의 화두로 떠오른 가운데, 엔씨소프트는 엔터테인먼트 역량을 활용한 팬덤 기반 플랫폼 '유니버스'를 적극 활용할 것으로 예상된다. 앞서 지난해 11월 엔씨소프트 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 홍원준 엔씨소프트 최고재무책임자(CFO)도 "유니버스를 통한 메타버스 사업을 시작한다"며 "여기에 게임을 연결시키는 것이 완결이라 생각한다. NFT와 P2E처럼 기술적 검토가 완료되면 시장에 발표할 것"이라고 밝힌 바 있다.   홍원준 CFO와 관련 인력 채용 건을 종합하면 현재 엔씨소프트는 유니버스를 기반으로 한 팬덤 타깃형 메타버스 사업을 준비하고 있다. 지난해 1월 출시한 유니버스는 프라이빗 메시지, 팬 네트워크 서비스(FNS), 유니버스 오리지널 등을 제공하며 글로벌 2100만 다운로드를 기록했다. 현재 한국을 비롯해 미국, 일본, 인도네시아 등 전세계 223개국에 서비스되며 약 89%의 해외 이용자 비중을 두고 있다. 유니버스라는 플랫폼과 관련 수요층을 확보한 엔씨소프트의 '넥스트'는 사업의 구체화가 될 전망이다. 넷마블, 넥슨, 펄어비스, 엔픽셀 등 주요 게임사들이 각각 메타버스 사업 계획을 공개한 만큼 '엔씨소프트표 메타버스'에 대한 궁금증도 증폭되고 있다. IP와 플랫폼에 기반한 메타버스 사업 요소가 준비된 만큼 이 날 오후에 진행하는 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 관련 준비 상황이 공개될 것이라는 목소리도 나오고 있다. 특히 지난 11일, 엔씨소프트가 '미니버스'(Miniverse)라는 상표권을 출원하면서 "엔씨표 메타버스 사업 계획이 이전보다 구체화 됐을 것"이라는 예상에 무게가 실린다. 해당 상표권 내 상표설명/지정상품 내용을 보면 △가상현실 소프트웨어 △메타버스 콘텐츠 운영 소프트웨어 △메타버스용 게임 소프트웨어가 명시돼 있다.  물론 상표권 출원 이후 실제 사업으로 이어지기까지 수년이 걸리거나, 프로젝트가 중단될 가능성도 배제할 수 없다. 다만 최근 게임사들이 출원한 메타버스 상표가 실제 사업으로 이어진 점을 감안하면 미니버스 역시 이를 염두에 둔 계획으로 평가된다.실제로 컴투스는 지난해 11월 '컴투버스'(Com2Verse) 상표권을 출원한 이후 같은 달 3분기 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 동명의 메타노믹스 플랫폼 사업을 발표한 바 있다. 엔픽셀도 지난해 12월 '그랑버스'(GRANVERSE) 상표권을 출원한 다음, 한 달만인 올 1월 동명의 블록체인 신규 프로젝트의 브랜드 페이지를 오픈했다. 게임업계의 한 관계자는 "엔씨소프트는 유니버스라는 팬덤 플랫폼을 보유하고 있어 메타버스 사업을 빠르게 전개할 여력이 존재한다"면서도 "변수는 유니버스 이용층 외에 신규 유저를 끌어들일 만한 킬러콘텐츠 확보에 있다. 엔터테인먼트 요소를 제외해도 모객이 가능한 수준까지 경쟁력을 끌어올리지 못하면 IP 위주의 메타버스 사업 경쟁에서 뒤처질 가능성도 배제하기 어렵다"고 말했다.한편 엔씨소프트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "해당 상표권에 대해서는 말씀드리기 어렵다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“주민 생체정보 무단수집했다”...메타, 美 텍사스주에 소송 당해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150015</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 02:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 텍사스주가 사회관계망서비스(SNS) 페이스북의 모기업인 메타를 고소했다. 텍사스 주민 수천만명의 생체 정보를 사전 동의 없이 수집해, 사생활을 침해했다는 이유에서다. 14일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt; 등 외신에 따르면 켄 팍스턴 텍사스주 검찰총장은 얼굴인식 기술을 이용한 페이스북의 ‘사진 태그하기 기능’이 텍사스의 ‘생체인식정보 수집·사용 법(CUBI)’을 위반했다며 메타를 상대로 소송을 제기했다.  페이스북의 자동 얼굴인식 시스템은 페이스북에 게시된 사진·동영상 속에서 이용자의 얼굴을 인식해 자동으로 다른 이용자를 태그할 수 있도록 하는 기능이다. 그러나 해당 기술에 대한 개인정보침해 우려가 지속적으로 제기되자, 메타는 작년 11월 이를 폐지한다고 발표했다. 팍스턴 총장은 메타가 2010년부터 지난해까지 이용자들이 페이스북 등에 올린 게시물을 기반으로 사전 동의를 얻지 않은 채 이용자 생체 데이터를 불법 수집한 것으로 보고 있다. 지난 2015년에는 일리노이주가 주민들의 생체정보를 불법수집한 혐의로 페이스북을 상대로 집단소송을 냈고, 페이스북은 2020년 6억5000만달러(약 7800억원)를 지급하는 데 합의했다. &lt;월스트릿저널(WSJ)&gt;에 따르면 텍사스주는 일리노이주 재판 결과가 발표된 후 메타에 민사 조사 소환장을 보냈다. 한편 현지 언론들은 단순 계산 시 메타가 최대 5000억달러(약 600조원)의 벌금을 물 수 있을 것으로 추정했다. CUBI 위반 시 건당 최대 2만5000달러(약 3000만원)의 벌금이 부과될 수 있고, 텍사스주 검찰총장의 고발장에 따르면 지난해 기준 텍사스주의 페이스북 사용자 수는 최소 2000만명에 이르기 때문이다.팍스턴 검찰총장은 “이번 사례는 반드시 멈춰야 하는 빅테크의 기만적인 사업 관행을 보여준다”며 “페이스북은 이용자들의 안전과 복지를 희생시키면서 수익을 낼 수 없게 될 것”이라고 경고했다. 이에 대해 메타 대변인은 &lt;엔가젯&gt;에 “근거 없는 주장”이라며 “강력 방어할 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자 전장사업, ‘보안’ 경쟁력 높이는 배경은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150013</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 02:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자는 VS사업본부와 LG마그나 이파워트레인 사업장이 글로벌 정보보안 인증 ‘TISAX(Trusted Information Security Assessment eXchange)'를 획득했다고 15일 밝혔다. TISAX는 독일자동차산업협회가 만든 글로벌 정보보안 인증 기준이다. △정보보안체계 △협력업체 보안체계 △데이터 보호 체계 △시제품 보호 체계 등 4개 측면에서 보안성을 평가한다. 유럽을 중심으로 자동차 제조사들은 부품 공급사 선정 시 보안 관련 엄격한 기준을 요구하는 추세다. LG전자는 “전장사업의 삼각편대 사업장이 모두 TISAX 인증을 받은 것을 계기로 유럽을 비롯한 글로벌 시장에서 입지를 확대한다는 전략”이라고 설명했다.인포테인먼트를 담당하는 VS사업본부와 동력 장치를 담당하는 LG마그나 이파워트레인이 TISAX를 받으면서 LG전자는 전장 사업 3가지 주요 부문에서 모두 TISAX를 획득하게 됐다. 차량용 램프 사업을 담당하는 ZKW는 지난해 TISAX 인증을 받았다. 자동차 보안 분야 왜 중요할까 자동차 보안의 중요성은 ‘자율주행·커넥티드’로 대표되는 미래차의 성장과 궤를 같이한다. 미래차에는 다양한 소프트웨어 기술이 탑재된다. 자동차가 스마트폰처럼 하나의 전자기기로 자리잡고 있다.전자기기에는 늘 보안 문제가 뒤따른다. 미래차도 마찬가지다. 차량 보안 문제는 사고로 직결될 가능성이 높다. 기술이 발전할수록 운전 시 차량시스템 의존도가 높아지기 때문이다. 한국인터넷진흥원(KISA) ‘자율주행차의 AI 시스템에 대한 사이버 보안’ 보고서를 보면 실제 사례도 확인할 수 있다.  KISA는 해킹으로 인한 △차선, 도로표지판 등 주변환경 인식 오류 △정지 신호 감지 오류 △차량-사물(V2X) 메시지 전송 및 수신 오류 등을 예로 들었다. 그러면서 “차량 내 AI 시스템이 주변의 네트워크 인프라, 장비공급업체, 차량서비스업체 등과 실시간으로 통신하며 차량 데이터가 공유된다. 데이터에 대한 불법적인 접근으로 인한 유출위험이 증가할 수 있다”며 보안 기술의 중요성을 강조했다. LG전자는 지난해부터 보안 분야 경쟁력을 강화하고 있다. 지난해 9월에는 이스라엘 자동차 사이버 보안 전문 업체 사이벨럼(Cybellum)을 인수했다. 사이벨럼은 2016년 설립됐다. 링크드인에 소개된 내용에 따르면 인수 당시 직원 수는 50여명 정도였다.연혁이 길지 않고 직원 수만 놓고 보면 기업 규모가 큰 편이 아님에도 LG전자는 사이벨럼의 기업 가치를 1억4000만달러(약 1650억원)으로 평가했다. LG전자가 보안 분야를 어떻게 생각하는지 간접적으로 확인할 수 있는 대목이다.  은석현 LG전자 VS사업본부장 전무는 “차별화된 부품 기술력과 최고 수준의 보안 관리 역량을 바탕으로 치열한 글로벌 자동차 부품 시장에서 LG전자의 입지를 확고하게 다질 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[암호화폐 대출 업체 ‘블록파이’, 미 증권당국에 1억달러 벌금 지급 합의]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150008</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 01:00:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[암호화폐 대출·예치 서비스 업체 ‘블록파이(BlockFi)’가 미국 증권거래위원회(SEC)와 미국 32개 주에 총 1억달러(약 1198억원)의 벌금을 내는 데 합의했다. SEC가 암호화폐 업체를 대상으로 벌금을 부과해 합의한 최초의 사례다. 14일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신에 따르면 블록파이는 고객들에게 연방은행과 증권 당국에 정식 등록되지 않은 암호화폐 이자계정 상품을 판매해 증권법을 위반했다는 혐의를 받는다. 이자계정은 암호화폐를 예치한 고객에게 높은 이자를 지급하는 상품으로 블록파이의 인기 상품 중 하나로 알려져 있다.SEC에 따르면 블록파이는 2019년 3월부터 미등록 이자계정을 판매하며 고객들에게 대출 위험에 대해 허위 또는 오해의 소지가 있는 주장을 해왔다. 자사 웹사이트에 이자계정의 연 이율이 9.25%에 달한다고 홍보해왔는데 이는 일반 금융 기관의 저축 상품의 평균 이율보다 훨씬 높은 수준이다. 블록파이는 대형 기관 투자자들이 암호화폐 예치금을 빌리는 대가로 큰 비용을 지불하기 때문에 이와 같이 높은 이율의 상품을 제공할 수 있다고 주장해왔다.블록파이는 혐의를 인정하거나 부인하지 않고 SEC에 벌금을 내기로 했다. 또 신규 이자계정 발급을 중단하는 한편 SEC에 ‘블록파이 일드’라는 새 암호화폐 저축 상품의 등록을 신청했다고 밝혔다. 잭 프린스 블록파이 최고경영자(CEO)는 “블록파이를 시작한 날부터 규제당국과의 협력이 암호화폐를 통한 금융 서비스 도입에 매우 중요하다는 점을 인지해왔다”며 “이번 합의는 업계 전반과 고객을 위해 규제의 명확성을 확보하려는 블록파이의 선구적인 노력을 보여주는 사례”라고 자평했다. 개리 겐슬러 SEC 위원장은 ”이번 사건을 통해 암호화폐 시장도 오랜 기간을 거쳐 검증된 증권법을 준수해야 한다는 점이 명확해졌다”고 말했다. 아울러 블록파이와 유사한 상품을 제공하는 암호화폐 대출 서비스 업체들을 상대로 이번 합의를 주목해 연방 증권법을 준수할 것을 촉구했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 사무실 다시 연다…빅테크 중 처음]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150004</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 01:00:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 내 코로나19의 확산세가 한풀 꺾이고 있는 가운데, 마이크로소프트(MS)가 빅테크 기업 중 최초로 사무실 출근을 재개하기로 했다. 14일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신에 따르면 MS는 이달 28일 본사가 있는 워싱턴주와 실리콘밸리의 사무실을 직원과 방문객을 대상으로 다시 연다고 발표했다. 이번 계획은 본사 직원 4만7000여명을 포함한 총 10만3000여명의 직원에게 해당된다. MS는 사무실 복귀 이유로 본사가 위치한 워싱턴주의 높은 백신 접종률과 사망자 수의 감소세를 꼽았다. MS가 사무실을 다시 연다고 모든 직원이 매일 출근해야 하는 것은 아니다. ‘하이브리드 근무 시간제’를 운영해 직원들이 원하는 경우 집에서 일하는 등 근무시간의 유연성을 보장한다는 계획이다. 직원들은 복귀안이 시행되는 28일 이후, 30일 이내로 담당 매니저와 협의해 근무 장소와 시간을 정할 수 있다. MS는 앞서 지난해 10월4일 사무실을 재개방할 계획이었지만 시행 한 달 전 오미크론 변이 확산 여파로 이를 무기한 연기한 바 있다. MS는 코로나19의 확산세와 백신 접종률 등을 바탕으로 총 6단계로 이뤄진 사무실 복귀안을 운영해왔다. 이번 발표는 그 중 최종 단계에 해당하며 미국 내 다른 사무실 재가동 여부는 지역별 상황에 따라 결정할 예정이다. 다른 대형 IT 기업 중에서는 메타가 유일하게 사무실 복귀 계획을 발표했다. 메타는 본사 직원들의 사무실 복귀 시점을 한차례 연기해 오는 3월28일로 정해둔 상태다. 사무실 출근을 희망하는 직원들은 코로나19 부스터샷 접종 증명서를 제출해야 한다. 애플은 오미크론 확산으로 인해 사무실 복귀 시점을 무기한 연기한 가운데 복귀 시 직원들이 의무적으로 부스터샷을 접종해야 한다고 발표한 바 있다. 예방접종 증명서를 제출하지 않은 직원은 코로나19 검사를 받아야 한다. 아마존과 구글은 사무실 복귀를 연기하며 연내 새로운 계획을 내놓겠다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[신세계 기업분할 그 후]①외형은 커졌는데…반으로 줄어든 시가총액]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140303</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140303</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 23:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[11년 전 인적분할 이후 정용진 부회장과 정유경 사장은 각각 할인점과 백화점 사업을 독자적으로 발전시켜왔다. 그 사이 승계 작업도 사실상 마무리해 앞으로 남은 것은 계열분리 뿐이라는 관측이 지배적이다. 남매 사이인 정 부회장과 정 사장이 그동안 각자 사업을 어떻게 이끌어왔고, 또 이커머스 혁명이 몰아치는 현재 어떤 전략을 계획하는지 들여다본다.  지난 2011년 그동안 통합법인으로 운영해 오던 백화점과 대형마트 사업을 인적분할한다고 발표했을 당시 신세계는 “이제 이마트가 대형마트 1위로 부상해 규모가 커지고 서로 다른 유통업태로서 시너지 효과도 미미해 분할하게 됐다”고 설명했다. 더 이상 백화점 사업의 인큐베이팅 없이 이마트가 홀로서기를 할 수 있다는 뜻이었다.신세계는 구체적으로 △신속하고 유연한 의사결정체제 확립 △독립경영 및 책임경영 체제 구축 △기업가치 극대화 등 3가지 이유를 들었다. 신세계의 이러한 결정은 업계 안팎에서 높은 주목을 받았다. 경쟁업체인 롯데쇼핑이 백화점과 마트를 통합운영하고 독립법인으로 존재하는 다른 백화점 점포까지 합치려 했던 것과 상반된 행보였기 때문이다. 과연 신세계에게 인적분할은 앞선 3가지 목적을 달성하기 위해 불가피한 선택이었을까.  '빅딜'과 사업확장으로 키운 외형 신세계그룹이 백화점과 대형마트 두 사업으로 인적분할 했을 당시 신세계의 자산총액은 4조원 규모에 불과했다. 신세계와 이마트의 분할비율이 26대 74로 확정되며 그룹 전체 규모의 4분의 1 수준만 가져왔기 때문이다. 신세계가 지배하거나 출자한 회사들은 신세계인터내셔날, 신세계첼시(현 신세계사이먼), 신세계첼시 부산, 광주신세계(지분 10.4%), 하남유니온스퀘어 등이 전부였다. 그러나 신세계는 곧바로 부동산 ‘빅딜’을 성공시키며 외형을 키웠다. 2012년 10월 신세계백화점 강남점이 입점해있는 센트럴시티의 건물과 터 지분 60%를 약 1조원에 사들였다. 신세계는 인수대금 전액을 은행권에서 차입해 마련하는 등 재무구조 악화를 무릅쓰고 부동산에 투자했다. 센트럴시티 인수는 지금까지도 신세계의 역대 M&amp;A 규모 중 가장 큰 규모로 남아있다. 이를 기반으로 분할 직후 4조원 수준의 자산총계는 10년 만에 3배가 넘는 13조6000억원으로 성장했다.  사업 확장에도 힘을 썼다. 본업인 백화점 사업뿐 아니라 아울렛 사업에 대한 지속적인 투자를 진행했고, 2012년에는 파라다이스 면세점 인수를 통해 면세사업에도 진출했다. 2021년 말 기준 신세계는 백화점 12개, 면세점 3개, 아울렛 5개 점포를 운영하고 있다. 매출규모는 2012년 2조2000억원에서 2021년 10조원으로 5배 넘게 증가했고, 같은 기간 영업이익 규모도 2500억원에서 5000억원으로 2배 늘었다.이마트도 마찬가지로 드라마틱한 외형 변화를 겪었다. 2012년 11조원 수준의 자산규모는 2021년 무려 30조원으로 늘어났다. 같은 기간 매출은 8조원에서 24조원으로, 영업이익은 2500억원에서 3200억원으로 증가했다. 이마트는 분할 당시 신세계와 비교해 여건이 더 좋았다. 이마트슈퍼(현 에브리데이), 조선호텔(현 조선호텔앤리조트), 신세계푸드, 스타벅스커피코리아, 신세계건설, 신세계아이앤씨, 신세계엘앤비 등 대형할인점 사업 외에도 주요 먹거리 사업들을 대부분 가지고 나왔다. 이마트는 다양한 신사업에 투자하며 외형을 키웠다. 2014년 프랜차이즈 편의점 위드미를 인수해 ‘이마트24’를 런칭했고, 2015년에는 통합형 가전 전문매장 ‘일렉트로마트’를 열었다. 또 2016년 스타필드 하남을 시작으로 복합쇼핑몰을 대대적으로 늘리기 시작했고, 2017년에는 반려동물 브랜드 몰리스 펫샵의 문을 열었다. 가장 최근인 2019년에는 이커머스 시장에 대응하기 위해 ‘SSG닷컴’ 법인을 출범시켰다. 물론 이외에도 ‘노브랜드’, ‘삐에로쇼핑’, ‘이마트 트레이더스’ 등 다양한 사업들을 동시 다발적으로 진행했다.   그중 대표사업은 바로 복합 쇼핑몰 체인 스타필드다. 스타필드 하남점을 시작으로 본격적으로 영업활동을 펼친 이후 같은 해 10월 코엑스몰점을 오픈했고, 2017년 8월에는 경기도 고양시에 점포를 열었다. 지난해 10월에는 코로나19가 확산한 와중에도 경기도 안성에 추가로 지점을 열었다. 이외에도 기존 스타필드보다 규모가 작은 스타필드 시티를 위례, 부천, 명지에서 운영하고 있다. 1호점인 스타필드 하남은 지난해 매출액 1236억원, 영업이익 535억원을 거둬 알짜 사업으로 자리매김했다.최근에는 이커머스 사업 확장을 위해 창사이래 최대규모 베팅도 했다. 무려 3조6000억원을 투자해 이베이코리아 지분 80.01%를 취득했다. 이를 위해 성수동 본사 사옥을 약 1조원에 매각하고 1조7000억원 규모의 사채를 발행하는 등 사실상 회사의 명운을 가를 투자를 벌였다.  기업가치는 절반 수준으로? 신세계와 이마트는 인적분할의 이유 중 하나로 ‘기업가치 극대화’를 꼽았지만 인적분할이 기업가지 향상에 긍정적인 영향을 미친 것으로 보이지는 않는다. 신세계와 이마트는 분할 이후 각자 외형을 확장하는 데는 성공했지만 시가총액은 오히려 줄어든 것으로 나타나 눈길을 끈다.  지난 14일 종가 기준 신세계의 시가총액은 2조5500억원, 이마트의 시가총액은 3조6600억원으로 두 업체의 시가총액 합은 6조2000억원 수준이다. 2011년 기업분할 전 신세계의 시가총액 규모가 11조원이었던 점을 감안하면 절반 가까운 수준으로 기업가치가 떨어진 것이다. 실제 주가 차트를 보면 신세계와 이마트 모두 지난 10년 가까운 시간 동안 횡보하거나 점진적으로 하락해온 것을 확인할 수 있다.  그렇다면 엄청난 수준의 외형 확장에도 불구하고 신세계와 이마트의 기업가치가 하락한 이유는 무엇일까. 업계에서는 이커머스 시장 확장에 제때 올라타지 못한 점을 꼽는다. 유통사업은 일부 사업을 제외하고는 국내 시장에 한정된 사업이라 단번에 새로운 매출처를 확보하기 어려운 사업으로 꼽힌다. 신세계와 라이벌 관계를 형성하는 롯데쇼핑 역시 지난 10년 간 주가가 지속 하락하는 것으로 나타난다. 이런 상황에서 출현한 이커머스는 사업을 단 번에 확장할 수 있는 새로운 영역이었지만, 쿠팡, 네이버 등 기존 IT플랫폼 사업자로 분류되던 업체들이 미리 시장을 선점했다.   KIET에서 발간한 ‘우리나라 온라인 유통산업 동향’에 따르면 2016년부터 2020년까지 온라인 시장 규모가 75조4000억원에서 176조2000억원으로 두 배 이상 성장하는 사이 백화점 시장 규모는 29조9000억원에서 27조4000억원으로 감소했고, 대형마트 시장은 33조2000억원에서 33조8000억원으로 소폭 증가하는데 그쳤다. 결과적으로 신세계와 이마트 모두 그동안 정체된 시장 안에서만 영향력을 확대해온 셈이다.   기업가치를 극대화하고 독립 및 책임경영체계를 구축하기 위해 인적분할을 실시한 신세계그룹이 이커머스 시장에 대응하기 위해 손을 잡은 것 또한 아이러니다. 그룹 이커머스 사업을 총괄하는 SSG닷컴은 이마트와 신세계가 각각 45.58%, 24.42%의 지분을 보유해 사실상 그룹 내 유일하게 두 업체가 공동으로 출자한 업체다. SSG닷컴의 기업가치는 약 10조원으로 평가 받고 있어 신세계와 이마트의 시가총액 합(6조2000억원)을 훨씬 웃돈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'쿠키런: 킹덤' 덕본 데브시스터즈, 지속성장 가능할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140307</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140307</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 10:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['쿠키런' IP를 보유한 데브시스터즈가 지난해 흑자전환에 성공하며 길고 길었던 부진의 늪을 벗어났다. 지난해 1월 출시한 모바일 RPG '쿠키런: 킹덤'이 대규모 흥행에 성공하며 반등을 이뤘는데, 분기별로 보면 1분기와 4분기에서 그 성장세가 도드라졌다. 주춤했던 성장세, 4분기에 만회한 배경은 데브시스터즈는 지난해 3693억원의 매출을 올리며 전년 대비 308.5% 증가한 성장세를 보였다. 상승세를 이끈 주역은 쿠키런: 킹덤이다. 쿠키런: 킹덤은 쿠키런 IP의 캐릭터를 수집·육성하고, 나만의 공간을 꾸미는 커스터마이징 기능을 전면에 배치해 주목도를 높였다. 이를 통해 RPG를 즐기는 코어 유저 외에도 캐릭터와 커스터마이징을 선호하는 저연령층 및 여성 유저의 참여도를 높인 것으로 평가받았다.   쿠키런: 킹덤은 출시 초부터 구글플레이 스토어와 애플 앱스토어 등 앱 마켓 매출 최상위권에 등극하며 기존 쿠키런 IP가 거둔 성과를 단숨에 뛰어넘었다. 데브시스터즈에 따르면 지난 1년간 쿠키런: 킹덤 유저들의 플레이를 분석한 결과, '스토리모드'의 '월드탐험' 스테이지 클리어 횟수는 35억회로 집계됐고 '킹덤 아레나'(유저간 대결 모드)는 28억회 플레이한 것으로 나타났다. 같은 기간 한국을 포함한 글로벌 누적 이용자 수는 3800만명으로 집계됐다. 데브시스터즈는 쿠키런: 킹덤의 흥행으로 빠르게 성장했다. 2020년 61억원의 영업손실을 기록했던 데브시스터즈는 1년 만인 지난해 563억원의 영업이익을 기록하며 흑자전환에 성공했다. 다만 지속성장적인 측면에서는 아쉬움이 남는다. 지난해 1분기 쿠키런: 킹덤 효과로 분기 사상 최대 매출(1054억원)을 올린 데브시스터즈는 한 분기만에 하락세로 돌아선 이후 지난해 3분기 671억원의 매출을 기록하며 주춤했다. 그러나 같은 해 4분기 들어 다시 1000억원대 매출을 기록하며 반등에 성공했다. 반등의 주 요인은 해외 시장이다. 게임마다 다르지만, 대다수의 게임이 흥행 효과 이후 매출 등 성장세가 하향 안정화 국면에 접어든다. 지난해 2분기 들어 쿠키런: 킹덤도 매출 하향 안정화 국면에 접어든 것처럼 보였으나 3분기부터 해외 시장 공략을 본격화 하면서 신규 수요층을 확보할 수 있었다.   실제로 데브시스터즈는 지난해 9월 일본을 시작으로 글로벌 확장에 나선 이후 10월 진행한 미국 캠페인을 통해 북미, 영국, 이탈리아, 러시아 등 주변 영어권 및 유럽 국가 이용자의 주목도를 높이는 데 주력했다. 그 결과 쿠키런: 킹덤의 지난해 10월 월간 활성 사용자 수(MAU)는 전달 대비 107% 늘어, 1000만명을 돌파했다. 지난해 4분기를 기점으로 국내외 매출 비중도 큰 폭으로 변화했다. 해외 서비스 지역 확대 및 글로벌 캠페인의 영향으로 4분기 해외 매출은 전체 1011억원 가운데 705억원을 기록했다. 데브시스터즈는 분기마다 국내 매출이 높았지만 4분기 들어 해외 매출 비중이 국내를 넘어서는 기록을 달성했다. 데브시스터즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지난해 9월 쿠키런: 킹덤을 일본에 출시한 이후 10월 글로벌 캠페인을 진행을 통해 미국 및 영어권 국가의 영향도가 성장세에 결정적인 영향을 끼쳤다"며 "1000만 MAU를 기록한 지난해 10월 이후에도 매달 800만 MAU가 유지되는 등 꾸준한 성장세를 기록 중"이라고 말했다.   영업이익 하락세, 돌파구가 필요하다 기록적인 매출 성장이 이어졌지만 분기별 영업이익은 꾸준히 하락하고 있다. 실제로 지난 1분기 흑자전환한 테브시스터즈의 영업이익(225억)은 4분기 들어 76억원대까지 감소했다. 신규 사업 및 개발 서비스 확대에 따라 공격적인 인력 충원이 이어진데 이어 해외 시장에서 진행한 마케팅 비용 등이 큰 폭으로 증가한 것도 영향을 끼친 것으로 분석된다. 특히 글로벌 마케팅이 본격화된 4분기 영업이익은 957억원으로 전분기 대비 60.8%의 증가폭을 보였다.   쿠키런 IP에 대한 의존도를 분산시켜야 한다는 목소리가 나오는 이유도 여기에 있다. 데브시스터즈는 쿠키런: 킹덤의 국내 흥행을 발판삼아 글로벌 무대로 확장하기 위해 공격적인 마케팅을 집행한 바 있다. 이는 쿠키런 IP 게임에 대한 집중도가 높아지면서 관련 타이틀의 성과나 활동에 따라 영업비용이 비례하는 부작용으로 이어진다는 분석이다. 다만 데브시스터즈가 자회사를 비롯해 신규 타이틀 및 신사업을 준비하는 만큼, 쿠키런: 킹덤 의존도가 낮아질 가능성도 존재한다. 현재 데브시스터즈는 '세이브하우스', '오븐스매시', '브릭시티' 등 3종의 타이틀을 연내 출시할 계획이다. 세이프하우스와 브릭시티의 경우 쿠키런 IP와 관계없는 새로운 게임으로 각각 건슈팅과 건설 시뮬레이션 장르를 표방하고 있다. 데브시스터즈 측은 "지난해는 쿠키런: 킹덤을 필두로 기업 성장의 물꼬를 튼 한 해"라며 "올해는 쿠키런 IP와 더불어 신규 IP 기반 프로젝트를 통해 경쟁력을 확대하고 수익 포트폴리오를 다각화하는 등 외연 확장을 가속화 시킬 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[당근마켓은 왜 ‘당근페이’를 도입했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140299</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140299</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 10:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지역생활 커뮤니티 ‘당근마켓’이 간편결제 서비스 ‘당근페이’ 도입을 전국으로 확대 시행한다. 중고거래에 있어 사기 피해를 방지하고, 지역 내 이웃 간 연결을 강화하기 위해서다.14일 당근마켓은 자회사인 당근페이가 개발한 간편송금·결제 서비스를 전국에 도입한다고 밝혔다. 당근페이는 지난해 11월 제주 지역에서 첫 선을 보였다. 당근마켓에 따르면 서비스 운영 초기 3개월 간 제주 지역에서 이뤄진 전체 중고 거래 가운데 10% 이상이 당근페이를 이용한 것으로 나타났다. 재사용 비율은 30%다.당근페이 기능은 크게 송금과 결제다. 중고거래 시 당근페이를 이용하면 별도의 은행·송금 앱 등을 사용할 필요가 없다. 당근 채팅에서 실시간 송금이 가능하다. 판매자도 채팅 화면에서 즉시 송금 결과를 확인할 수 있다. 계좌번호나 예금주 등 거래 당사자 간 개인정보를 주고받지 않아도 된다. 송금 수수료는 무료다.당근마켓이 기대하는 건 가짜 결제 페이지를 가장한 외부 링크로 이용자를 유인하는 어뷰징과 사기 시도로부터의 피해 방지다. 오직 당근마켓 공식 채팅방에서만 송금 기능을 이용할 수 있어서다. 지역 경제 활성화를 위한 관련 서비스 운영도 본격화할 예정이다. △당근채팅에서 이웃에게 모바일 쿠폰을 선물할 수 있는 ‘선물하기’ △‘내 근처’ 탭에서 만날 수 있는 ‘동네장보기’ 등 로컬커머스 △‘청소연구소’, ‘펫트너’ 등 생활 밀착형 제휴 서비스 등에서도 활용할 수 있다. 오프라인 지역 상점에서도 편리한 결제 경험을 제공한다는 방침이다. 앱을 통해 상품을 결제하면 오프라인 픽업이 가능한 방식인데, 동네 사람들이 직접 상점에 방문해 주인과 소통하고 신뢰를 쌓으면 지역 내 이웃 간 연결이 강화될 거라는 기대다.당근마켓 관계자는 “당근마켓 로컬 커머스 서비스에 입점해 있는 상점들은 당근페이 이용이 가능하다”면서 “특히 당근마켓엔 지역 구석구석에 있는 상점들이 많이 있는데, 결제 기능 도입으로 이용자 편의성이 높아지면 연결이 강화되고 지역 경제 활성화를 기대할 수 있을 것”이라고 설명했다.김재현 당근마켓 대표는 “당근페이는 하이퍼로컬(좁은 동네 범위에서 이뤄지는 생활 범위) 시대 지역 경제 활성화를 위한 필수 금융 서비스로 큰 역할을 할 것”이라고 말했다. 한편 당근페이는 ‘나의당근’ 탭에서 이용자 아이디 밑에 생성된 ‘당근페이 지갑 영역’을 선택 후 가입하면 된다. 은행 계좌와 연동해 최대 50만원까지 충전할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오가 지목한 오류 원인...‘BGP교란행위’ 무엇?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140230</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140230</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 09:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 지난 3일 자사 서비스에서 오류가 발생한 원인으로 ‘BGP 교란행위(BGP hijacking)’을 지목했다. 이에 정확한 원인 파악을 위한 조치로 경찰에 고소장을 제출할 예정이다.14일 업계에 따르면 지난 3일 오전 11시 20분쯤 지도·포털·QR체크인 등 카카오의 서비스에서 1시간 가량 오류가 발생해 접속이 제한됐다. 카카오는 당시 오후 1시쯤 서비스를 복구했다.이와 관련해 카카오는 이날 과학기술정보통신부(과기정통부)에 자체 원인 분석 자료를 제출했다. 카카오가 추정하고 있는 장애 원인은 BGP 교란행위다. BGP는 경계경로프로토콜(Border Gateway Protocol)로, 서로 다른 AS(autonomous system)인 통신사 등과 같은 인터넷서비스제공자(ISP) 간 사용되는 라우팅프로토콜이다. 쉽게 말해 ‘인터넷의 우편 서비스’라 설명되는데, 이용자들에게 최적의 경로를 안내한다.카카오의 해외 ISP들은 카카오의 IP(인터넷 주소)를 가지고 있다. 카카오 이용자들은 IP를 통해 서비스에 접속하는데, 이때 카카오로 트래픽(데이터 전송량)이 전달된다. 그런데 이 과정에서 누군가 트래픽을 가로채 오류가 생겼다는 것이 카카오 측 판단이다. 카카오는 ISP들이 교란행위를 당한 것으로 보고 있다.카카오 관계자는 “카카오의 ISP가 가지고 있는 IP를 가로채 제 3자가 트래픽을 받은 건데 그걸 알고 바로 차단한 것”이라며 “만약 이를 통해 카카오 서버를 사칭했다면 이슈가 되는 건데, 그쪽 네트워크에서 오류가 있었고 저희가 바로 쳐내면서 복구했다”고 설명했다.카카오 측은 정확한 사고 경위 등을 파악하기 위해 경찰에 고소장을 제출할 예정이다. 카카오 관계자는 “장애 때문에 저희 쪽이 직접적인 피해를 입었다”면서 “누가 가로챈 것인진 모르니 정체불명을 대상으로 고소를 진행하는 것”이라고 말했다. 카카오는 해외에서 진행된 것으로 추정하고 있다.과기정통부는 카카오의 오류 원인 주장에 대한 검증에 나설 방침이다. 오류 발생 당시 개정 전기통신사업법(일명 넷플릭스법)에 따라 과기정통부는 카카오에 장애 원인 관련 자료 제출을 요청한 바 있다. 관련 법에 따라 카카오 등 막대한 트래픽을 유발하는 IT기업들은 부가통신서비스의 안정적 수단 확보를 통해 서비스 품질을 유지할 의무가 있어서다.과기정통부 관계자는 “일명 넷플릭스법에 따라 카카오가 제출한 내용이 서비스 안정성 관점에서 문제가 있었는지 여부를 검증할 것”이라면서 “카카오에서 주장하고 있는 외부 네트워크 장애 요인은 경찰이나 관련 부서에서 디테일하게 들여다봐야 할 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>