<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2022 21:19:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[위믹스 상폐취소 가처분 '기각'…업비트 "금융질서 확립이 공공이익"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070018</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:22:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 자사의 가상자산 위믹스(WEMIX)에 대한 닥사(DAXA·디지털자산거래소협의체)의 거래지원 중단 결정을 뒤집으려는 시도가 무위로 돌아갔다.7일 서울중앙지법 민사50부(수석부장판사 송경근)는 위메이드가 두나무(업비트)·빗썸코리아·코인원·코빗을 상대로 제기한 위믹스 거래지원 종료결정 효력정지 가처분 신청을 기각했다. 이에 따라 이들 4대 거래소는 위믹스에 대한 상장폐지를 오는 8일 예정대로 진행할 전망이다.업비트 기준으로 오후 8시 3분 위믹스 시세는 전일 대비 약 50% 폭락한 590원대를 기록하고 있다.이날 재판에서 4대 거래소 측은 위메이드 측이 유통량을 사실과 다르게 공시함으로써 잘못된 정보를 제공한 만큼 투자자 보호를 위해 거래종료가 이뤄져야 한다는 입장을 밝혔다. 반면 위메이드 측은 가상자산 유통량은 명확한 기준이 없는 개념으로 문제가 된 정보를 모두 해소했다는 반론을 펼쳤다.재판부는 지난 2일 심문에서 이번 사건의 핵심 쟁점을 △위메이드의 소명으로 상장폐지 사유가 해소됐는가 △그 경우에도 여전히 종료 사유가 존재하는가로 판단했다. 이날 재판부는 최종적으로 거래소 측의 논리가 더 합당하다고 판단한 것으로 분석된다.이번 판결에 대해 업비트 측은 "법원의 판단을 존중한다"는 공식 입장을 밝혔다. 위메이드 측도 법원의 판결을 존중한다고 운을 떼면서 "닥사가 내린 위믹스 거래지원 종료결정의 부당함을 밝히기 위해 계속해서 노력할 계획"이라며 "앞으로 진행될 본안소송과 공정거래위원회 제소를 통해 모든 것을 증명하겠다"고 기존 주장을 굽히지 않았다.한편 업비트 측은 이날 은행법학회가 개최한 '디지털 금융법제의 세계적 동향 : 금융법의 현대화를 위한 시사점'이라는 특별정책세미나에서 디지털자산시장에서의 금융질서 확립이 무엇보다 중요한 이슈라는 입장을 밝혔다.이해붕 업비트 투자자보호센터장은 "나쁜 행위자들에 대해 단호히 대처할 수 있는 권한이 당국에 주어져야 된다"며 "자본시장이든 디지털자산시장이든 금융질서를 어지럽히는 것에 대응하는 금융질서 확립은 공공의 이익"이라고 강조했다.이 센터장은 "퍼블릭 인터레스트(공익)를 침해한다고 하면 접근 차단 명령을 내리거나 일정 기간 동안 다른 데 가서 사라고 하거나 부당하게 취한 이득을 내게 한다든지 형사와 민사의 과징금 제도가 병행되고 당국의 권한이 매우 강해져야 된다"며 "미국 증권거래위원회(SEC)가 존중을 받는 이유는 투자자들을 대변하고 공익의 수호자 역할을 잘 하고 있기 때문"이라고 피력했다.또, 이복현 금융감독원장은 이날 기자들과 만나 "닥사가 금융위, 금감원과 소통하면서 관련된 법령상 규정 및 체계에 미흡할 수 있지만 노력을 해왔다"며 닥사의 조치를 긍정적인 톤으로 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대구 물류센터 찾은 美대사…"쿠팡은 한미동맹 진화 증거"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070016</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:16:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[필립 골드버그 주한 미국 대사는 7일 쿠팡 대구 풀필먼트 센터를 찾아 “한미 동맹은 빠른 속도로 글로벌 기술 및 경제 파트너십으로 자리 잡았고, 쿠팡은 이러한 진화의 대표적인 증거”라며 “쿠팡의 직접 투자는 일자리 창출과 지속적인 혁신을 낳았으며, 한국인의 일상을 더욱 편리하게 만들었다”라고 말했다. 우리나라에서 유일하게 미국 뉴욕증시(NYSE)에 단독 상장해 자본금을 확충한 쿠팡의 투자 및 사업확장에 미국에서도 관심을 보이는 것이다.  7일 쿠팡은 대구 풀필먼트 센터에 필립 골드버그 주한 미 대사와 대구광역시 경제부시장, 과학기술정보통신부 인공지능기반정책관 등 정부 및 지자체 관계자들을 초청해 쿠팡의 기여 성과를 공개하는 행사를 열었다고 밝혔다.지난 3월 준공된 대구 풀필먼트 센터는 쿠팡에게 상징적인 장소로 여겨진다. 3000억원 이상을 투자에 설립된 대구 풀필먼트 센터는 아시아권 최대 풀필먼트 센터 중 하나로 꼽힌다.쿠팡은 2010년 설립 이래 전국 30여개 지역에 물류망을 만들기 위해 6조2000억원을 투자했다. 쿠팡은 뉴욕증시 상장 이후 1년 반 동안 6차례에 걸쳐 2조2000억원의 자금을 국내 법인으로 옮겼는데, 이는 전체 투자금의 35%에 달하는 액수다.미국에 상장한 국내 기업은 포스코 등 11곳에 달하지만 쿠팡을 제외하면 모두 미국 예탁증권(ADR) 형태로 상장한 것으로 전해진다. 미국 증시에 직접 상장하는 방식을 택한 것은 쿠팡이 국내 최초다.전미재무학회 회장을 지낸 제이 리터 미국 플로리다대 재무학 교수는 "쿠팡의 미국 상장은 다른 한국 유니콘 기업들에게 모범이 됐으며, 비즈니스가 강력하다면 글로벌 투자자들도 주목할 수 있다는 점을 증명했다”고 했다.강한승 쿠팡 대표이사는 “쿠팡의 물류 현장은 인공지능 알고리즘과 자동화 로봇기술이 결합된 최첨단 디지털 기술의 현장으로 변하고 있다”며 “앞으로도 디지털 혁신을 통해 소비자, 근로자, 지역사회 모두가 골고루 혜택을 누릴 수 있도록 계속해서 노력해 나가겠다”고 말했다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LX세미콘, 늘어난 ‘재고자산’ 부담]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070015</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:16:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LX세미콘의 재고자산이 계열분리 이후 최대를 기록했다. 올해 글로벌 경기 침체로 인한 IT제품의 수요 감소 영향으로 보인다. 이에 따라 기업 운영에 필요한 운전자금의 부담도 늘었다. 다만 업황 침체로 실적이 악화됐음에도 연구·개발(R&amp;D)에 대한 투자 기조는 이어간다.7일 LX세미콘의 분기보고서에 따르면, LX세미콘의 3분기 연결기준 재고자산이 4483억원으로 역대 최대치를 기록했다. 전년 동기(1862억원) 대비 140.8% 늘었으며, 전 분기(2757억원) 대비 62.6% 늘었다.LX세미콘은 모바일과 디스플레이 등에 적용하는 디스플레이 구동칩(DDI)을 설계하는 회사다. DDI는 TV와 스마트폰 등 디스플레이가 필요한 전자제품에 필수적으로 탑재되는 반도체다. LX세미콘은 지난해 코로나19로 인한 비대면 문화의 확산으로 IT 기기의 수요가 늘면서 매출 1조8989억원, 영업이익 3696억원 등 역대 최대 실적을 기록했다.그러나 올해는 글로벌 경기 침체와 러시아-우크라이나 전쟁 등 악재로 IT 기기의 수요가 줄면서 성장에 제동이 걸렸다. 이에 따라 LX세미콘이 보유한 재고자산도 급격히 증가한 것으로 보인다. LX세미콘은 올해 3분기 연결기준 매출 4786억원, 영업이익 604억원을 기록했다. 각각 전년 동기 대비 5.3%, 53.2% 감소한 수치다. 재고자산회전율도 지난해부터 꾸준히 감소추세다. 올해 3분기 LX세미콘의 재고자산회전율은 4.5회다. 지난해 2분기 9.8회로 최고치를 기록했으며, 이후 7.4회→7.4회→7.1회→6.5회 등 분기별로 감소추세를 보이고 있다. 재고자산회전율은 매출을 재고자산으로 나눈 값으로, 회전율이 높을수록 기업의 재고자산이 매출로 빠르게 이어지고 있음을 의미한다. 반대로 회전율이 낮으면 재고가 쌓이고 그만큼 자금이 묶인다는 것을 의미한다.재고자산 증가와 함께 운전자본의 부담도 늘었다. LX세미콘의 3분기 운전자본은 3137억원을 기록했다. 전년 동기 2446억원보다 28.2%(691억원) 늘어난 규모다. 운전자본은 기업을 운영하기 위해 필요한 자금을 말한다. 다만 규모가 지나치게 커질 경우 현금이 묶여 경영 활동에 악영향을 미칠 수 있다. 운전자본은 매출채권과 재고자산의 합에서 매입채무를 뺀 수치다.  하반기에도 글로벌 경기 침체와 LX세미콘의 업황 부진이 지속될 것으로 전망되는 만큼, 실적 반등을 꾀하긴 어려울 것으로 보인다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 LX세미콘은 4분기 영업이익은 전년 동기 대비 27.8% 감소한 620억원을 기록할 전망이다. 이에 따라 재고자산과 운전자본의 부담도 당분간 지속될 것으로 보인다.LX세미콘은 DDI에 치중된 매출 집중 구조를 벗어나 사업 다각화를 꾀하고 있다. LX세미콘은 지난해부터 차량용 반도체 시장 진출을 위해 SiC(실리콘카바이드) 전력반도체, 방열기판 개발에 투자를 이어오고 있다. 방열기판은 전력반도체의 열을 외부로 확산시키기 위해 높은 열전도성을 갖는 기판을 말한다.LX세미콘의 올해 3분기 연구개발비는 556억원으로, 전체 매출 대비 연구개발비 비율은 11.6%다. 올해 추이를 살펴보면 1분기 477억원(8.2%)→2분기 521억원(8.7%) 등으로 증가하는 흐름이다. 같은 기간 영업이익은 1분기 1279억원, 2분기 1095억원, 3분기 604억원 등 지속 감소했다. 수익성이 악화됨에도 연구개발 비중은 늘렸음을 알 수 있다.박상욱 하이투자증권 연구원원은 “4분기 IT 수요 부진으로 패널 업체들의 부품 재고 조정이 이어질 가능성이 높아 실적 개선폭은 크지 않을 전망”이라며 “신성장 동력 확보를 위해 준비 중인 신사업(SiC PMIC, MCU, BMS IC 등)의 구체화 가능성에 주목할 필요가 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[치부 내보이며 사죄한 카카오, 데이터센터 조(兆) 단위 투자 암시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070012</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:16:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 지난 10월15일 발생한 카카오 계열 서비스 먹통 사고의 재발 방지에 1조원 이상을 투자할 전망이다. 카카오는 7일 연례행사인 'if(kakao) 2022(이하 이프 카카오)' 키노트 세션에서 '1015 서비스 장애 원인 분석과 개선 사항'을 공유했다. 발표는 카카오 전 공동대표이자 현 비상대책위원회 재발방지대책 소위원회를 담당하고 있는 남궁훈 위원장과 고우찬 공동 위원장, 이채영 부위원장, 그리고 카카오 출신인 이확영 원인조사 소위원장(그렙 대표이사) 등 4명의 연사가 맡았다.발표 내용 중 눈길을 끈 건 향후 5년은 지난 5년간 카카오가 데이터센터 등에 투자한 금액의 3배 규모로 투자를 확대하겠다는 고 위원장의 발언이다. 그는 "(1015 사고 이후) 카카오가 내놓은 여러 개선사항이 비록 IT 엔지니어링 측면에서 획기적 아이템은 아니지만, 하나하나가 초기 투자비를 제외하고도 연간 운영비만 몇백억원~몇천억원 단위의 과감한 투자 결정이 있어야 실행할 수 있는 것들이 대부분"이라며 이와 같은 약속의 배경을 설명했다. 다만 투자금의 구체적인 규모는 언급하지 않았는데, 카카오의 과거 CPAEX(설비투자) 수치를 살펴보면 보수적으로 최소 1조원 이상, 약 2조원에 가까운 자금을 투자할 것으로 추정된다. 카카오 IR 자료에 따르면 2017년~2021년까지 5년간 집행된 CAPEX는 총 9835억원이다. CAPEX는 유·무형자산의 신규 취득을 위한 현금 유출액 기준으로 산정된다. 이 중 데이터센터 건설비 등이 포함된 유형자산 투자에는 전체의 3분의2 수준인 6100억원이 사용됐다. 이를 기준으로 이 대표가 말한 '지난 5년간 투자 금액의 3배 이상 규모'를 계산하면 1조8300억원이 산출된다.이 대표에 따르면 현재 카카오가 경기도 안산시에 건설 중인 자체 데이터센터에만 총 4600억원이 투입될 예정이다. 2024년 착공 예정인 데이터센터 건축 비용과 이날 카카오가 언급한 구조적·기술적 개선 조치들이 모두 이뤄질 경우 더 큰 규모의 자금이 투입될 가능성도 배제할 수 없다.대규모 투자를 앞둔 카카오의 주머니 사정은 넉넉하다. 3분기 보고서에 따르면 연결 재무제표 기준 카카오는 총 8조2865억원의 유동자산 중 4조5552억원을 현금 및 현금성 자산으로 보유 중이다. 부채비율은 66.56%(보통 200% 이내가 안정권)에 불과하며 사업 측면에선 흑자경영을 이어가고 있다.다만 이 대표가 언급한 대로 서비스 및 데이터센터 안정화를 위한 이중화, 삼중화 투자는 매년 높은 수준의 운영비도 지속 비용으로 감내해야 한다. 올해 3분기 누적 기준 카카오의 영업이익률은 9%로 한 자릿수에 불과하다. 같은 기간 경쟁사 네이버는 영업이익률 16%를 기록했다. 줄어든 이익률을 상쇄하려면 향후 사업으로 버는 현금의 규모도 그만큼 키워야 한다는 숙제가 따른다.  향후 투자 계획과 함께 카카오가 직접 분석한 사고 원인과 구체적인 재발방지 대책도 공개됐다.  남궁 위원장은 "올해 이프 카카오는 우리가 지키기 못한 사회적 책임에 대한 반성으로 시작한다"며 "최근 소위원회 활동을 통해 카카오가 본질을 놓치고 있었음을 깨달았다"고 말했다. 카카오 ESG(환경·사회·지배구조)의 최우선 과제는 '서비스의 안정적 제공'이었단 설명이다.이와 관련해 이 대표가 외부 인사로서 1015 사태의 원인 조사 결과를 발표했다. 그는 카카오 창업 초 카카오톡의 핵심 설계를 담당했던 인물이다. 카카오톡이 한창 주가를 올리던 2013년 창업을 위해 회사를 떠났지만, 이번 사태 해결에 일조하고자 원인조사 소위원장을 맡았다. 이 대표에 따르면 카카오는 서비스 장애 상황에 대비, 서비스 인프라를 다수의 데이터센터로 분산해두는 조치는 취했지만 특정 데이터센터 장애 시 대기 중인 데이터센터가 곧장 그 역할을 대신하는 이중화 구조는 반쪽에 불과했던 것으로 드러났다. 일례로 카카오 로그인과 사진전송 기능 등 주요 서비스와 관련된 '캐시 서버'와 '오브젝트 스토리지'의 이중화가 완전하지 않았고 사고가 발생한 SK㈜ C&amp;C 판교 데이터센터에만 설치돼 있었다. 서비스 장애 다음날 이른 새벽 카카오톡 메시지 송수신 기능은 먼저 복구됐지만 카카오톡 연동 로그인, 사진 전송 기능의 복구는 그보다 한참 늦어졌던 이유가 여기서 드러났다. 장애 발생 시 이중화 데이터센터가 자동으로 기능을 이관받는 시스템도 판교 데이터센터에만 있었다. 따라서 사고 직후 엔지니어들이 이를 수동으로 전환하면서 서비스 복구 시간이 대폭 길어졌다. 이를 위한 전문인력과 도구은 턱없이 부족했으며, 가장 큰 규모의 판교 데이터센터 전체를 대신할 만큼의 가용 자원을 갖춘 백업 데이터센터도 없었다. 심지어 장애 대응을 위한 카카오 사내의 소통 컨트롤 타워조차 부재했던 것으로 확인됐다. 이 부위원장은 사고 재발방지를 위한 현재·미래 시점의 대책을 내놨다. 그는 엔지니어링 측면에서 △데이터센터 전체 장애 발생 시 이번처럼 모니터링 툴이 마비되지 않도록 관련 시스템의 다중화 △메인 백본(중추망)를 현재의 2곳에서 3곳으로 확대 △늘어날 데이터센터 간 트래픽에 대응하기 위한 별도의 전용망 구성을 약속했다.또한 서비스 장애 대비 훈련을 강화하고, 현재 카카오가 안산에 건설 중인 자체 데이터센터(2024년 완공 예정)와 2024년 신규 착공이 예정된 데이터센터의 설계에 이번 사고에서 얻은 교훈을 반영하겠다고 말했다. 이에 안산 데이터센터는 배터리 화재 발생에 취약한 구조였던 판교 데이터센터를 반면교사 삼아, 무정전전원공급장치(UPS)실과 배터리실이 격벽으로 분리 시공된다. 전력뿐 아니라 냉방, 통신 체계도 각각 이중화되며 화재는 3중 진화 대책을 마련했다. △각 서버가 위치한 밀폐 판넬별 자동 소화장치 설치 △소화 가스 부족 시 타 층의 가스를 끌어올 수 있는 예비 시스템 구축 △소화 가스 진화 실패 시 화재 발생 구간을 차단하고 냉각수를 채우는 방식 등이다.남궁 위원장은 "이미 사고는 발생했기에 늦었지만 지금이라도 우리는 반성하고 개선해 나가려고 한다"고 말했다.   한편 이프 카카오는 9일까지 카카오 공동체 소속 개발자 120여명이 연사로 나서 다양한 트랙 발표를 이어간다. 이번 키노트에서 발표한 내용의 사업부서별 상세 분석과 대응 계획은 8일부터 △1015 데이터센터 화재 회고 세션에서 볼 수 있다. 이외에도 △AI △백엔드 △클라우드 △데브옵스 △블록체인 △데이터 △프론트엔드 △모바일 △ESG △문화 등으로 이루어진 12개 트랙에서 총 106개 세션이 순차적으로 공개된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['4대 플랫폼' 투자 앞둔 LG유플러스, 총알 얼마나 장전 됐나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070013</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:16:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스가 콘텐츠·온라인동영상플랫폼(OTT)·구독 등 비통신 사업에 대한 투자를 앞둔 가운데 현재 회사의 재무상태는 투자 여력을 갖춘 것으로 분석된다.회사의 분기보고서를 살펴보면 올해 3분기 기준 전반적인 재무상태를 나타내는 각종 지표들이 안정적인 상황이다. 자본에 대한 부채의 비율을 나타내는 부채비율(이하 연결기준)은 133.1%를 기록했다. 회사의 부채총계는 11조647억원, 자본총계는 8조3133억원이다. 업종이나 각 기업의 상황에 따라 조금씩 다르지만 일반적으로 200% 이하의 부채비율을 적정한 수준으로 평가한다.  차입급 의존도도 높지 않다. 신용평가사인 한국기업평가에 따르면 올해 9월 기준 LG유플러스의 총차입금은 6조1302억원이다. 여기서 현금성자산 4761억원을 제외하면 순차입금은 5조6541원으로 낮아진다. 차입금이란 일정한 기한 내에 원금을 상환하고 일정한 이자를 지급한다는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금을 말한다. 쉽게 말해 원금과 이자를 내야하는 빚이다. LG유플러스는 2020년말부터 5조원 중후반의 순차입금 규모를 유지하고 있다. 회사의 차입금의존도는 33.6%다. 차입금의존도란 자본총계 중 외부에서 조달한 차입금이 차지하는 비중을 말한다. 차입금의 비중이 높을수록 부담해야 할 이자의 규모가 커져 재무안정성을 저해할 수 있다. 일반적으로 30% 이하를 적정한 수준으로 평가한다. LG유플러스의 차입금의존도는 이 기준과 유사한 수준을 유지한 셈이다.기업의 단기 투자 여력을 나타내는 지표인 유동비율은 일반적으로 안정적이라고 평가하는 150%에는 미치지 못한 104.9%에 그쳤다. 유동비율이 150%라는 것은 당장 현금화할 수 있는 자산이 부채보다 1.5배 많다는 의미다. 하지만 104.9%는 단기간에 갚아야 할 빚과 자산의 규모가 비슷하다는 뜻이다. 유동비율은 1년 안에 현금화할 수 있는 유동자산을 1년 안에 갚아야 하는 유동부채로 나눈 값이다. 유동자산은 1년 안에 현금화할 수 있는 자산을, 유동부채는 반대로 1년 안에 갚아야 할 빚을 의미한다. LG유플러스의 유동자산은 5조1722억원, 유동부채는 4조9299억원이다.하지만 LG유플러스는 유·무선 통신 가입자를 기반으로 일정 규모의 현금을 지속적으로 벌어들이고 있는 점은 긍정적이다. 국내 무선 통신 시장은 SK텔레콤·KT·LG유플러스가 각각 4:3:2의 비율로 가입자를 나눠 가진 가운데 알뜰폰 사업자들이 나머지 1을 차지한 상황이 이어지고 있다. 통신 3사가 기존 고객들을 기반으로 일정 규모의 현금을 벌어들일 수 있는 배경이다. LG유플러스의 올해 3분기 누적 기준 영업활동 현금흐름은 플러스(+)2조7339억원으로 전년 동기 대비 14% 증가했다. 영업활동 현금흐름은 일정 기간동안 기업으로 유입되거나 유출된 현금의 규모를 말한다. 플러스는 유입된 현금이 유출된 것보다 많다는 의미이며 마이너스는 그 반대를 뜻한다. LG유플러스의 3분기 기준 현금 및 현금성자산은 6433억원이다.   재무상태가 전반적으로 안정적인 가운데 LG유플러스는 적극적인 투자에 나설 전망이다. 회사가 주로 투자할 분야로는 △콘텐츠 △구독 △통신망 등이 꼽힌다. LG유플러스는 올해 9월 △통신 기반 라이프 △놀이 △성장 케어 △웹(Web) 3.0 등 4대 플랫폼 사업을 전개하며 '유플러스 3.0' 시대를 열겠다고 선포했다. 회사는 오는 2027년 비통신사업이 전체 매출에서 차지하는 비중을 40%까지 늘리겠다는 각오다. 투자가 예상되는 분야는 콘텐츠·구독·통신망 등으로 요약된다. 콘텐츠는 IPTV 사업을 하고 있는 LG유플러스에게 필수적으로 갖춰야 할 경쟁력이다. 회사는 키즈 콘텐츠 '아이들나라'와 아이돌·스포츠 콘텐츠를 필두로 IPTV 시장에서 KT·SK브로드밴드와 경쟁을 펼치고 있다. 여기에 온라인동영상서비스(OTT)도 더해질지 관심이다. 최근 LG유플러스가 토종 OTT '왓챠'를 인수할 것이란 보도가 나오며 인수가 실제로 성사될지에 관심이 쏠리고 있다. 회사는 이에 대해 공식적인 입장을 내놓지 않았다.구독 분야도 관심이다. LG유플러스는 올해 구독 서비스 '유독'을 내놓고 SK텔레콤 'T우주'에 맞불을 놨다. 구독 서비스는 고객들에게 할인 혜택을 제공할 수 있는 다양한 제휴처 확보가 필수적이다. 사용자를 끌어모으기 위한 마케팅 경쟁도 필요하다. 자금의 투입이 불가피하다.통신망도 LTE에 이어 5G망의 고도화와 6G에 대한 대비까지 하려면 투자가 필요하다. 안정적인 통신 서비스 제공을 위해서는 전국에 설치된 기지국에 대한 유지보수와 지속적인 고도화가 필수적이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이복현 금감원장 "위믹스 상폐? 닥사, 금융당국과 소통했다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070011</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 06:19:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[업비트, 빗썸, 코인원, 코빗, 고팍스로 구성된 디지털자산거래소 공동협의체(DAXA·닥사)가 위메이드의 가상자산 '위믹스(WEMIX)'의 거래지원을 중단하기로 한 결정과 관련해 금융위원회, 금융감독원 등 금융당국과 일종의 교감을 한 것으로 전해졌다.이복현 금융감독원장은 7일 서울 중구 은행연합회에서 연구기관장과의 간담회를 마친 후 기자들과 만나 '거래소의 상장폐지 결정을 금융감독당국이 사전에 알았다는 얘기가 있다'는 질의를 받고 "닥사가 금융위, 금감원과 소통하면서 관련된 법령상 규정 및 체계에 미흡할 수 있지만 노력을 해왔다"고 답변했다.닥사의 상장폐지 결정도 살펴보겠다는 입장이지만, 그 강도가 적극적이진 않아 보인다. 이 원장은 "어떤 기준에 맞춰서 조치를 한 거라면 그 기준이 맞는지 틀린지를 한 번 봐줄 필요는 있겠다는 그런 생각은 있다"며 "그게 결국 향후 정책에 반영될 것"이라고 말했다.금감원은 가상자산 시장의 주체들의 결정에 적극 개입한다기보다는, 그로 인해 전통적인 금융시스템에 파급될 수 있는 피해에 주목하겠다는 태도다.이 원장은 "가상화폐 시장에서의 어떤 급격한 움직임으로 인해 전통적인 금융시장에 큰 임팩트나 부정적인 영향이 없도록 관리하는 게 가장 중요하다"며 "레버리지를 내서 가상화폐에 투자할 경우 결국 금융시장과 관련된 부담으로 작용할 수 있는 부분에 대해 저희가 관리하는 것이고 개별 종목의 상장폐지가 적정한지 아닌지에 대한 것은 제가 말씀드릴 것이 아니"라고 밝혔다.금감원은 이처럼 위믹스 사태에 미온적인 입장인 것과 달리, 은행권의 대출금리를 점검하기로 하는 등 전통 금융시장에는 다소 적극적인 개입 의지를 보이고 있다.이 원장은 "시장의 효율적인 작동을 통한 가격 결정 기능에는 개입을 안 하는 게 원칙적으로 맞다"면서도 "대기업들의 유동성 확보 등 개별 경제주체의 결정이 외부효과를 창출할 수 있는 전제에서는 금융감독의 역할을 해야 한다. 전체 시장 상황이 조변석개할 정도로 바뀌고 있는 상황이기 때문에 그 상황에 맞는 단기적인 제한적인 입장을 밝히는 것"이라고 강조했다.최근 라임펀드 사태로 중징계를 받은 손태승 우리금융지주 회장에 '현명한 판단'을 촉구하거나, NH농협금융 차기 회장으로 이석준 전 국무조정실장이 유력 거론되는 등으로 '관치금융' 논란이 인 데 대해서도 금감원은 직접 개입한 적 없다고 반박했다.이 원장은 "예전과 같은 권위주의 시대의 반시장적 개입은 없었다"며 "농협중앙회 또는 임추위에 물어봐달라"고 했다. 이어 그는 "다만 이런 건 있다. 중소, 중견기업에 대출을 할 때는 그 CEO가 누구인지가 엄청나게 중요한 요소이듯이 저희의 카운터파트너인 CEO가 훌륭한 분인지 네거티브한 리스크가 있는지 안 보는 것은 그것도 이상한 것 아니냐"고 반문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]하림그룹, 한진칼 지분 왜 샀나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070010</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 06:19:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하림그룹이 항공업 진출에 눈독을 들인다는 사실은 이미 몇 해 전부터 잘 알려진 사실이죠. 특히 2021년 이스타항공이 매물로 나왔을 당시 실제로 인수를 추진하며 항공업 야심을 공개적으로 드러내기도 했습니다. 아쉽게도 하림그룹은 애경그룹에 밀려 이스타항공 인수전에서 고배를 마셨는데요. 그런데 이번에는 한진칼 지분을 매입하며 또다시 항공업계에 모습을 드러냈습니다.   지난 6일 하림그룹의 해운 계열사 팬오션은 시간외대량매매 방식으로 호반건설로부터 한진칼 주식 333만 8090주(1258억 9606만원)를 취득했다고 공시했습니다. 이번 지분 인수를 통해 팬오션의 한진칼 지분율은 0.8%에서 5.8%로 늘어났습니다. 지분을 매입한 팬오션은 “단순투자 목적”이라며 확대 해석을 경계했습니다. 그럼에도 업계에서는 이번 지분 인수를 두고 다양한 분석과 관측들을 내놓고 있습니다. 이스타항공 인수 노렸던 하림 하림그룹은 지난 2015년 JKL파트너스와 컨소시엄을 구성해 국내 최대 벌크선사인 팬오션의 지분 58%를 무려 1조80억원을 주고 인수했습니다. 그간 닭고기 가공사업을 주력으로 하던 그룹의 색깔이 완전히 새로 입혀지는 순간이었죠. 닭고기 가공사업을 하는 하림그룹이 대체 왜 저 큰 돈을 주고 벌크선사를 인수하냐는 의문도 많았는데요. 그 시너지는 확실했습니다. 닭을 키우는데는 대량의 곡물이 소비되는데, 이 곡물을 벌크선에 싣고 수입할 수 있게 됐습니다.하림그룹의 항공업 진출 욕심도 이러한 시너지 확대 측면에서 해석할 수 있습니다. 이스타항공 인수전 참전 당시 곡물은 벌크선으로 수입하고 양계와 돈육 종자는 항공기에 실어 나른다는 계획을 세웠습니다. 실제로 하림그룹은 물류사업 밸류체인 확장을 위해 팬오션을 중심으로 인수를 추진했었죠. 최근에는 실적도 좋습니다. 팬오션은 코로나19 팬데믹의 대표 수혜업체로 꼽히죠. 해상운송 공급난이 발생하며 운임료가 치솟자 해운업체들의 수익이 가파르게 늘었습니다. 팬오션의 2021년 매출액은 4조6161억원으로, 이는 전년 대비 84.9%나 증가한 수치였죠. 같은 기간 영업이익은 2252억원에서 5730억원으로 두 배 넘게 늘었습니다. 올해 역시 호실적이 이어지고 있는데요. 올 3분기 누적 영업이익은 6324억원으로 이미 지난해 연간 영업이익을 넘어섰습니다.  호반그룹, 손해 보고 팔았다 하림그룹에게 한진칼 지분 일부를 넘긴 주체가 호반건설이라는 데 주목할 필요도 있습니다. 호반건설은 올 3월 6639억원을 투입해 매입한 한진칼 지분 16.44% 중 5%를 이번에 팬오션에 넘겼습니다.그런데 주당 매각가를 보면 호반건설이 손해를 보고 판 것으로 나타납니다. 호반건설은 한진칼 지분을 주당 6만원에 인수했는데 이번에는 주당 3만7715원에 팔았습니다. 이를 감안하면 손실 총액은 약 744억원에 이릅니다. 호반건설이 손실을 보면서까지 일부 지분을 매각한 이유로는 유동성 압박이 꼽힙니다. 최근 국내 부동산 가격이 급락하며 건설업체들이 상당한 자금 압박을 받는 것으로 알려졌죠. 호반건설의 이번 손절 역시 자금 확보 차원에서 매각한 것이라는 분석이 나오는 이유입니다.  경영권 분쟁 재점화 가능성은 이번 호반그룹과 하림그룹 간 한진칼 지분거래는 대한항공 경영권 분쟁 측면에서도 많은 관심을 받고 있습니다. 조원태 한진그룹 회장은 산업은행을 비롯해 델타항공, LX판토스 등의 우호세력을 확보하며 지분율을 50% 가까이 끌어올렸는데요. 이 때문에 사실상 경영권 분쟁 이슈가 끝났다는 분석이 나오며 한진칼의 주가 또한 가라앉았죠. 그런데 이번에 과거 항공사업에 관심을 가지고 있던 하림그룹이 한진칼 지분을 인수하자 새로운 분쟁이 시작되는 것 아니냐는 추측도 나오고 있습니다. 호반그룹과 하림그룹이 보유한 한진칼 총 지분율(16.44%)에는 변화가 없어 당장 지배력에 큰 변화가 생기는 것은 아니지만, 두 그룹이 항공업에 관심을 가지고 있는 만큼 손을 잡고 경영권 싸움에 나설 수도 있다는 얘기인데요. 호반그룹 역시 과거 아시아나항공 인수전에 참여한 전력이 있습니다.일단 자금력은 충분합니다. 팬오션이 올 3분기 별도 기준 보유한 현금성자산은 7378억원에 달합니다. 한진칼 시가총액이 약 2조6500억원 수준이니 자금력에서는 부족할 게 없어 보입니다. 그러나 조 회장이 확보한 우호세력이 상당해 경영권 분쟁 가능성을 상당히 낮게 보는 것이 일반적 재계 견해입니다.증권업계 관계자는 “팬오션이 호반그룹으로부터 한진칼 지분을 시가보다 싸게 샀다”며 “호반그룹이 그만큼 돈이 급했다는 얘기일 수도 있다"고 말했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[투자 혹한기에 스타트업 품는 KB국민카드…'한국의 경영대상' 수상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070009</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 04:18:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#자동차 방문 점검 서비스 플랫폼 스타트업 '카랑'은 KB국민카드와 결제할인 프로모션을 통해 결제건수와 금액 모두가 300%대 증가하는 혁혁한 성장지표를 만들었다. 카랑에서 결제수단으로 KB국민카드를 이용한 비율도 16.5%에서 44.8%로 훌쩍 뛰어 성공적인 협업 성과를 창출했다.KB국민카드는 2017년부터 올해까지 6년간 퓨처나인(FUTURE9) 프로그램을 운영하면서 선정된 기업과 협업·공동사업화를 통한 대기업, 스타트업 간 동반성장 및 상생 사례를 창출하고 있다. KB국민카드는 지난 6일 '2022 한국의경영대상'에서 이 같은 공로를 인정받아 이노베이션 베스트 프랙티스(Innovation Best Practice) 부문 '한국의 ESG 경영 리더'상을 수상했다고 7일 밝혔다.한국능률협회컨설팅(KMAC)이 주관하는 '2022 한국의경영대상'은 한국 산업사회에서 혁신을 통해 존경받는 기업의 조건을 제시하고, 경영혁신에 대한 우수사례를 전파하기 위해 35회째 이어온 상이다.퓨처나인 프로그램은 연 1회 모집을 통해 중소기업 및 스타트업을 선발하며 매년 700여개 기업이 지원하는 국내 대표적인 오픈이노베이션 프로그램으로 꼽힌다. 퓨처나인을 통해 선발된 기업은 KB국민카드가 보유한 각종 플랫폼과 빅데이터를 활용한 공동 마케팅을 필두로 △신규 서비스·신사업 △데이터 활용 협업을 추진한다.올해 퓨처나인 6기 프로그램의 경우 중소기업들의 성장을 위해 KB국민카드 이외에 DB손해보험, 현대건설, 현대드림투어, 현대이지웰, KB캐피탈과 함께 오픈이노베이션을 추진하는 프로그램으로 발전했으며, 별도의 투자사·정부기관 등과 함께 컨소시엄을 구성해 참여기업의 빠른 성장에 도움을 주고 있다. 또한 퓨처나인 선발 기업을 위한 스타트업 전용 펀드를 결성해 각 스타트업에 투자를 통해 전략적 성장 지원뿐만 아닌 재무적인 지원을 이어나가고 있다.KB국민카드 관계자는 "앞으로도 창의적인 아이디어와 혁신적인 기술을 가진 중소기업들과 진정성 있는 협업과 지원을 통해 탄소중립 추진, ESG 금융확대, 다양성 추진 등 KB금융그룹의 ESG 핵심 전략을 이행할 것이며 고객들에게 보다 다양한 미래 생활 혁신을 선보일 수 있도록 계속해서 노력할 계획"이라고 말했다.이뿐 아니라 KB국민카드는 올해 하반기 서스틴베스트(SUSTINVEST) 환경, 사회, 지배구조(ESG) 평가에서 2년 연속 최고등급인 'AA등급'을 받기도 했다. 국내 대표적인 ESG 평가기관인 서스틴베스트로부터 사회 부문(S)에서 높은 점수를 받은 요인 역시 퓨처나인이다.투자시장 침체와 가계소비 둔화에 직면한 스타트업들은 퓨처나인에 참여할 동기가 커지고 있다. 올해 6기 퓨처나인 참가 신청 스타트업은 총 743개로 지난해 702개 대비 5.8%(41개) 증가했다. KB국민카드와 협업 희망 분야로는 △카드사 공동 마케팅(25.5%) △KB Pay·결제 관련 협업(15.6%) △상업자 전용 신용카드(PLCC)·제휴카드 개발 등 신규 서비스(14.9%) △마이데이터 및 데이터바우처 협업(13.3%) 등이 꼽혔다.특히 초기 스타트업 외에 5억원 이상 투자 유치 스타트업(38개사), 10억원 이상 투자 유치한 스타트업(39개사) 50억 원 이상의 투자를 유치한 스타트업(16개사) 등 다양한 단계의 스타트업이 지원한 점이 눈에 띄었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[AD] 현대자동차, 롤링랩 개발스토리 영상 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070007</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 04:18:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대자동차가 고성능 N브랜드의 구체적인 전동화 기술을 담은 롤링랩(Rolling Lab) 개발스토리 영상을 지난 2일 공개했다.  이번에 공개된 영상은 ‘움직이는 연구소’로 불리는 롤링랩 개발과정을 담고 있다. 롤링랩은 모터스포츠에서 영감 받은 고성능 기술들을 양산모델에 반영하기에 앞서 연구개발 및 검증하는 차량이다.현대 N브랜드는 기존 RM(Racing Midship)시리즈에 이어 차세대 전동화 차량 개발을 위해 새로운 이름의 롤링랩 시리즈를 선보였다. RM은 현대차가 고성능 차량에 탑재하기 걸맞은 기술을 개발하고 관련 노하우를 습득하기 위해 2012년부터 진행해 온 프로젝트다. 해당 프로젝트를 위해 개발한 콘셉트카 시리즈를 RM 시리즈라 부른다.이번 영상은 RN22e, N Vision 74 개발과정을 생생하게 공개해 N브랜드가 선보일 고성능 자동차의 미래를 전달한다.롤링랩 ‘RN22e’는 N브랜드의 첫번째 E-GMP(Electric-Global Modular Platform) 기반 고성능 차량으로 2015년 브랜드 런칭 이후 꾸준히 추구해온 ‘운전의 즐거움’을 기반으로 하는 퍼포먼스 비전 3대 핵심 요소 ▲코너링 악동(Corner Rascal, 곡선로 주행능력) ▲레이스 트랙 주행능력(Race Track Capability) ▲일상의 스포츠카(Everyday Sports Car)를 잘 보여주는 모델로 등장한다.  ‘RN22e’를 통해 선행기술을 시험하고 검증해 가까운 미래에 나올 전동화 N 양산차량에 대한 가능성을 영상에서 보여준다.‘N Vision 74’는 최초의 수소 하이브리드 롤링랩으로 고성능 차량에 대한 N브랜드의 중장기적 비전을 보여준다. N브랜드 론칭 시 공개했던 수소 고성능 콘셉트를 7년간의 연구 끝에 실체화한 500kW급의 파워트레인과 5분이 채 걸리지 않는 충전 시간을 통해 새로운 운전 경험을 제시한다. 또한 1974년에 공개된 포니 쿠페 콘셉트 정신을 계승한 디자인은 N브랜드를 넘어 현대자동차 아이콘으로서의 위치를 명확하게 보여준다.이번 영상에는 아이오닉 5 N이 세계 최초로 공식 등장한다. 약 3초간 롤링랩과 나란히 달리는 아이오닉 5 N은 ‘픽셀’과 ‘체커 플래그’에서 영감을 받아 제작된 N 전용 위장막에 둘러 싸여 있다. N 전용 위장막은 전동화 시대에도 운전의 재미를 이어가겠다는 N브랜드의 노력과 열정을 담아 이번에 처음 제작, 적용됐다.현대자동차 N브랜드매니지먼트모터스포츠사업부 틸바텐베르크(Till Wartenberg) 상무는 “N 브랜드는 가장 빠르게 진화하는 고성능 브랜드로 전동화 비전 계획에 따라 모든 일정을 체계적으로 맞춰가고 있다”며 “이번 영상을 통해 N 브랜드가 추구하는 운전의 즐거움을 위한 다양한 과정을 전 세계 팬들이 보고, 듣고, 느낄 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다.[자료제공 현대자동차]]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금호석유화학그룹, ESG 경영 전방위 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070005</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 04:18:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금호석유화학그룹이 지속가능한 미래를 만들기 위한 ESG 선진화에 나서고 있다. 금호석유화학은 2021년 9월 ESG 비전 “Let’s Act, Advance and Accelerate for ESG!”와 이를 위한 추진 전략을 수립하면서 ESG경영의 본격적인 시작을 알렸다. 특히 ESG 비전 핵심 주제로 '기후변화 대응’, ‘사회적 가치 경영 중시’, ‘지속가능경영 확산’ 세 가지 영역을 선정하며 총 9개의 영역별 주요 과제들도 구체화했다. 이와 함께 국제연합(UN) 산하의 글로벌 이니셔티브 UNGC(UN Global Compact)에 가입하며 ESG 경영 고도화에 박차를 가하고 있다. UNGC는 인권, 반부패, 환경 등 10대 원칙을 바탕으로 글로벌 기업들의 사회적 책임을 규명하는 국제 협약이다. 금호석유화학은 UNGC 가입에 따라 매년 10대 원칙과 지속가능개발목표(SGDs) 준수 활동을 평가하는 ‘이행 보고서(COP)’를 통해 지속가능경영 성과를 대외적으로 적극 공유할 방침이다. 환경 부문, 미래를 위한 체질 개선 금호석유화학은 올해 초 ESG 비전에 발맞춰 ‘탄소중립 성장안’ 청사진을 수립하며 기후 변화 대응에 적극 나서고 있다. ESG 경영활동의 핵심 주체인 ESG 위원회 주도로 만들어진 성장안에 따라 금호석유화학은 2030년까지 탄소배출 저감을 우선적으로 추진한다. 배출량 증가량보다 감축량이 많아지는 2035년을 탄소중립 성장의 원년으로 삼아 2050년 탄소중립 성장을 달성할 계획이다.전략 제품의 친환경 전환도 추진한다. 의료용 니트릴 장갑 원료인 합성고무 NB라텍스의 친환경성을 강화하기 위해 천연 소재를 원료로 하는 NB라텍스 연구와 생분해성 NB라텍스 개발에 나서고 있다. 나아가 자원선순환을 달성하기 위한 폐플라스틱 재활용도 추진한다. 폐폴리스티렌(폐PS)를 열분해시킨 재활용스티렌(RSM) 제조 사업과 RSM을 고기능성 합성고무 SSBR에 적용시킨 Eco-SSBR을 2025년까지 상용화하기 위한 노력을 기울이고 있다. 사회 부문, 이해관계자와의 상생 노력 금호석유화학은 ‘안전을 최우선의 가치로 공동의 행복을 추구하는 건강한 기업’이라는 안전보건 비전을 수립하고 안전보건 관련 내부 지침, 프로세스를 재정비했다. 기업에게 점차 중요도가 높아지는 안전과 환경 관련 의무를 준수하기 위해 금호석유화학은 기존의 기술기획본부 소속 안전환경팀을 대표이사(CEO) 직속의 ‘안전환경기획실’로 격상시키며 안전환경 전담 조직의 독립성과 위상을 제고시켰다.지역사회와의 공존을 위해 사회적 취약계층 지원에도 적극 나서고 있다. 금호석유화학 건축자재 브랜드 휴그린 제품으로 장애인복지시설의 노후 창호를 교체해주는 창호지원 사업, 시각장애인들의 보행 편의를 개선하기 위한 흰지팡이 제작 지원, 중증장애인용 맞춤형 보장구 제작 지원 등을 10년이 넘는 기간 동안 꾸준히 진행하고 있다. 지배구조 부문, 건전한 지배구조 확립 금호석유화학은 지속능성 관점에서 건전한 지배구조를 구축하는 데 집중하고 있다. 작년 5월 임시주총에서는 박찬구 금호석유화학그룹 회장이 대표이사 직에서 사임하고 전문경영인 중심의 지배구조 개편을 단행하며 이사회 중심의 경영을 한층 더 강화했다. 동시에 이사회 내 ESG위원회, 내부거래위원회, 보상위원회 등 이사회 내 다양한 위원회를 새롭게 출범시켰다. ESG 위원회와 경영위원회를 제외한 모든 위원회는 100% 사외이사로 구성하며 각 이사들의 전문성을 바탕으로 ESG 경영에 부합하는 제반 의사결정을 수행하고 있다.금호석유화학은 최근 현금배당, 자기주식 취득 및 소각의 방식으로 주주환원정책을 시행하며 주주들의 권익 향상에도 나서고 있다. 2021년의 회계기준 이익배당은 역대 최대 규모로 이루어졌으며 이어 1500억원 규모의 자기주식 취득 및 소각을 단행하며 주주친화 행보를 보였다. 향후에도 금호석유화학은 주주환원정책 기준을 준수하며 주주가치 제고에 앞장선다는 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, EU서 맞춤형 광고 퇴출 당하나…"개인정보 사용 동의 금지"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070004</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 01:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜미디어(SNS) 페이스북과 인스타그램 운영사 메타가 유럽연합(EU) 내에서 맞춤형 광고를 금지 당할 것으로 보인다. 메타의 핵심 수익원이 맞춤형 광고인만큼 큰 타격을 입을 것으로 예상된다.    6일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 소식통을 인용해 유럽 데이터보호이사회(EDPB)가 메타가 맞춤형 광고 제공을 위해 사용자로부터 개인정보를 사용하는 것에 대한 동의를 받는 행위를 금지하기로 결정했다고 보도했다.WSJ는 “이번 결정이 EU가 사용자 행동을 기반으로 한 광고에 대한 규제를 강화하려는 의지를 보여준다”고 분석했다.EU 당국은 아직 이 결정을 공식 발표하지 않았다. 또 이번 결정에 따른 규제는 아일랜드의 데이터보호위원회(DPC)가 시행하는 것으로 메타의 맞춤형 광고가 즉시 금지되는 것은 아니다. 메타는 DPC의 결정에 이의를 제기할 수 있는데 그럴 경우 장기간의 소송전을 거칠 것으로 보인다.메타 대변인은 “EU가 맞춤형 광고에 대한 법적 지원을 제공할 여지가 아직 남아있다고 생각한다”며 “앞으로 어떻게 될지 추측하기에는 너무 이르다”고 밝혔다. 또 EU 당국의 결정이 내려지기 전에 진행된 DPC의 조사에 회사가 적극적으로 협조했다고 강조했다. 메타는 사용자가 방문하는 웹사이트나 사용하는 애플리케이션(앱)에서 활동 정보를 수집해 내보내는 맞춤형 광고로 대부분의 매출을 달성한다. 현재 메타가 운영하는 SNS에서 사용자들은 제3의 웹사이트와 앱에서 수집한 개인정보를 이용한 맞춤형 광고 제공 여부를 선택할 수 있다. 그러나 인스타그램에서 시청하는 동영상 등 메타 자체 플랫폼에서 이뤄지는 활동 데이터를 기반으로 하는 광고에 대해서는 선택권이 주어지지 않는다. 메타는 사용자 개인정보와 활동 데이터를 활용해 노출되는 맞춤형 광고가 개인화된 서비스를 제공하는데 필수라고 주장해왔다. 또 회사가 사용자들에게 데이터를 어떻게 사용할지 결정할 수 있도록 선택권을 제공한다는 입장이다. 메타는 이미 애플의 강화된 개인정보정책으로 광고 매출에 큰 타격을 입었다. 애플은 지난해 ‘앱 추적 투명성’(ATT)을 시행하며 앱에서 사용자의 활동을 추적하기 위해 반드시 당사자의 동의를 받도록 의무화했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TSMC, 美애리조나주 투자 53조원으로 확대해 2공장 설립한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070003</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 01:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 파운드리 업체인 대만의 TSMC가 미국 애리조나주에 대한 반도체 투자 규모를 기존의 3배 이상 늘려 추가로 반도체 생산 시설을 짓겠다고 발표했다.    6일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 TSMC는 미국 애리조나주에 120억달러(약 15조8400억원)로 예정된 투자 규모를 400억달러(약 52조8200억원)로 확대한다는 내용을 조 바이든 미국 대통령과 공동 발표했다. 이는 외국 기업의 미국 내 투자 중 역대 최대 규모다.TSMC의 투자 확대 발표는 애리조나 반도체 1공장 기공식에 맞춰 공개됐다. TSMC는 이 공장에서 당초 5나노미터 반도체를 생산하려 했으나 계획을 변경해 이보다 정교한 4나노미터 반도체를 생산하기로 했다. 해당 공장은 2024년 양산에 들어간다. TSMC가 추가로 설립할 2공장은 2026년부터 가동되며 반도체 제조 공정 중 최첨단 기술인 3나노미터 반도체를 생산한다. 백악관 국가경제위원회(NEC) 부국장대행 로니 채터지는 TSMC 공장 가동이 시작되면 미국 연간 수요인 60만 웨이퍼 이상의 첨단 칩을 생산할 수 있을 것이며 “미국이 더 이상 반도체 공급 때문에 다른 국가에 의존하지 않아도 될 것”으로 전망했다.앞서 바이든 대통령이 지난 8월 반도체 기업의 미국 투자를 장려하기 위해 ‘반도체·과학법’(Chips and Science Act)에 서명한 뒤 미국 내 투자가 급격히 늘고 있다. 이 법은 527억달러(69조6000억원)를 배정해 미국 반도체 제조 시설에 투자하는 기업에 대출, 세제혜택 등 각종 인센티브를 제공한다.이날 행사에는 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO), 젠슨 황 엔비디아 CEO, 리사 수 AMD CEO 등 반도체 업계의 거물들도 모였다. 팀 쿡은 이날 애플이 애리조나 공장에서 만들어지는 반도체를 사용할 것이라고 밝혔다. 또 연설을 통해 “수많은 사람들의 노고 덕분에 반도체에 자랑스럽게 ‘메이드 인 아메리카’라는 도장을 찍을 수 있게 됐다”며 “매우 중요한 순간”이라고 말했다.바이든 대통령은 “지금까지 애플은 해외에서 모든 칩을 구매해야 했지만 이제 더 많은 공급망을 미국으로 갖고 올 수 있게 됐다”며 “이것은 상황을 완전히 바꿔 놓는 게임 체인저가 될 수 있다”고 말했다. 리사 수 AMD CEO도 “AMD가 애리조나 공장의 주요 고객이 될 것으로 기대하고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, “자율주행차 개발 계획 축소하고 출시 2026년으로 연기”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070002</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 23:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 2025년 출시를 목표로 개발 중인 자율주행차 기능을 축소하고 출시를 1년 미뤘다는 관측이 나왔다.    6일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 내부 소식통을 인용해 애플이 미래 전기차의 자율주행 기능에 대한 계획을 축소하고 출시 시점을 2026년으로 연기했다고 전했다. 애플은 내부적으로 ‘프로젝트 타이탄’으로 알려진 자율주행차 계획을 지난 2014년부터 추진해왔다. 애플카는 자율주행 기술 지표 최고 수준인 레벨 5로 운전대와 브레이크를 갖추지 않고 실내 디자인도 이러한 특성에 맞춰 설계될 전망이었다. 그러나 블룸버그에 따르면 애플 경영진은 자동차가 핸들과 페달 없이 완전 자율 기능을 구현하는 것이 현재의 기술력으로 실현 가능하지 않다는 것을 깨달았다.최근 몇 달 동안 난항을 겪은 후 애플은 결국 운전대와 페달을 포함하고 고속도로에서만 완전 자율 주행 기능을 지원하는 계획을 추진하기로 했다. 운전자들은 고속도로에서 게임을 하거나 영상을 시청할 수 있지만 시내 또는 기상 상황이 좋지 않을 때는 직접 운전해야 한다.애플카 팀은 지난 몇 년간 핵심 인력의 이탈로 어려움을 겪어오기도 했다. 그중 한 명은 프로젝트를 총괄했던 더그 필드 부사장으로 그는 지난해 애플을 떠나 포드로 이직했다. 필드 부사장의 후임으로 애플워치 소프트웨어 개발자로 유명한 케빈 린치 애플 기술 부사장이 프로젝트를 이끌게 됐다. 린치는 애플카 팀을 안정적으로 유지하고 현실적인 목표를 설정하는데 집중하고 있는 것으로 알려졌다.블룸버그는 “이번 결정은 애플이 완전히 새로운 제품 카테고리 개발에 있어서 얼마나 큰 도전을 직면하고 있는지를 보여준다”며 “애플은 새로운 주요 수익원을 창출하기 위해 수년간 애플카 프로젝트를 진행했지만 동시에 애플 기술력의 한계를 시험하게 될 수도 있다”고 전했다.블룸버그에 따르면 애플카 기술의 핵심은 코드명 ‘드날리’로 명명된 강력한 온보드 컴퓨터 시스템과 맞춤형 센서 배열이다. 애플 실리콘 엔지니어링 그룹이 이 프로세서를 개발 중이며 성능은 최고 수준의 애플 칩 4개를 결합한 것과 맞먹는다. 현재 개발이 막바지에 달해 생산 준비 단계에 돌입할 수 있지만 애플은 애플카의 판매 가격을 낮추기 위해 해당 칩의 기능을 출시 직전에 축소할 가능성도 제기된다.애플은 당초 애플카 판매 가격을 대당 12만달러(약 1억5800만원)로 예상했지만 현재는 10만달러(약 1억3200만원) 이하 출시를 목표로 하고 있다. 테슬라 모델S와 벤츠의 EQS의 현재 판매 가격과 비슷한 수준이다. 내부 소식통에 따르면 애플은 자율 주행 기능을 북미 지역에서 우선 선보인 후 점차적으로 다른 지역으로 확대할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]'마통' 뚫는 보험사…깨진 저축보험, 다시 붙이기 어렵다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060020</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 11:13:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   지금 당장 필요한 돈은 아니더라도 조만간 목돈이 나갈 것 같을 때 손쉽게 대응할 수 있는 방법이 '마이너스통장'(한도대출) 개설입니다. 보험사들의 자금 상황은 이와 흡사합니다. 변제기한이 1년 이내에 도래하는 차입금을 뜻하는 '단기차입금' 한도를 수십배 상향하고 있습니다.6일 신한금융지주는 주요 자회사인 신한라이프가 단기차입 한도를 1조2700억원 늘린다고 공시했습니다. 이는 신한라이프 자기자본(5조1526억원)의 24.6%에 달하는 규모입니다. 기존 차입한도인 1300억원을 더하면 총 차입한도는 1조4000억원이 되는 셈이죠.단기자금을 융통할 때 쓰이는 RP(환매조건부채권) 매도와 당좌차월(당좌예금 한도 이상으로 수표를 발행해도 은행이 이를 지급하는 것) 방식을 활용할 예정입니다. 이에 앞서 생명보험업계 1위인 삼성생명도 단기자금 차입 한도를 이 같은 방식으로 기존 2000억원에서 3조6000억원으로 18배 증액했습니다. 양사는 이번 결정에 대해 안정적인 유동성 확보 목적이라고 설명합니다.  대형 보험사들도 유동성 확보를 위해 소위 '마통'을 뚫어야 할 정도로 자금이 긴요하다는 뜻입니다. 이러한 유동성 리스크가 점증하는 근본적 원인은 '저축성보험'의 해약이 급증하는데 있습니다. 생명보험협회의 금융통계월보를 보면, 올해 9월까지 생명보험사들의 저축성보험 지급보험금은 183조원 규모에 달합니다. 전년 동기(153조원) 대비 약 30억원 늘어났습니다.삼성생명의 올 3분기 총 지급보험금은 5조4890억원, 보험손익 적자는 1조6810억원에 달하는데 이는 증권사 추정치인 3조5650억원, 1720억원을 크게 상회하는 규모입니다. 글로벌 긴축에 따라 변액보험 손실이 커졌고 외화환산손실이 증가한 가운데 저축성보험 해약의 급증은 실적 악화에 쐐기를 박았죠.보험사들은 2012년에 저축성보험을 절판 마케팅을 벌이면서 공격적으로 판매했어요. 그해에 정부가 복지재원 마련 등을 이유로 2013년 2월부터 저축성보험의 비과세 한도를 2억원 이하로 낮추겠다고 예고하면서죠. 저축성보험은 비과세 혜택이 개시되는 10년 단위로 해지되는 경우가 빈번합니다. 즉 10년 전에 팔았던 저축성보험의 만기가 올해 대거 도래한 것이죠. 10년 유지해야 비과세…요즘 금융소비자 니즈에 맞나? 보험사들이 만기 도래와 함께 다시 자사 저축성보험으로 고객을 유지할 수 있다면 유동성 걱정은 줄어들지 몰라요. 그런데 최근 금융소비자들의 니즈와 저축성보험은 다소 괴리되는 경향이 있어요. 은행 예적금과 비교했을 때 저축성보험의 강점은 뭐니뭐니해도 비과세입니다. 예적금은 만기 이자 소득에 15% 세금을 물리는데, 저축성보험은 10년을 유지하면 세금이 없죠.요즘 중앙은행이 기준금리를 급격하게 인상하면서 만기가 짧은 금융상품에 대한 수요가 갈수록 높아지고 있어요. 올해 초에 가입한 예적금보다 중순에 나온 예적금 금리가 더 높으면 바로 갈아타고 싶겠죠. 이를 반영해 한국은행은 내년 4월부터 은행들이 1개월 만기 정기 적금을 내놓을 수 있도록 관련 규정을 개정했습니다.기준금리가 안정화하면 장기적 관점에서 저축성보험에 수요가 몰릴 수 있지만, 현재 금융시장 상황에서 10년 만기는 상당히 길죠. 10년 전과 비교해 금융소비자들의 투자 이해도도 비약적으로 상승했고요. 더군다나 사업비를 공제해 가입 초기에는 환급률이 낮은 저축성보험에 대한 매력이 상대적으로 낮아질 수밖에 없다는 분석이 나옵니다.금리를 더 높이면 타개책이 될 수 있지만 그것은 금융당국이 막고 있습니다. 보험업계 최초로 연 6% 저축보험을 출시하려던 KDB생명은 연 5.95%로 낮춰 상품을 선보였습니다. 금융감독원이 생명보험사들에 저축보험의 금리 경쟁을 자제하라는 내용의 공문을 보내면서죠. 은행들에도 예금금리 인상을 자제하라고 메시지를 전했습니다. 저축성보험의 금리 차별화가 어려워졌습니다.한국은행에 따르면 9~10월 두 달 간 금융권 수신 증가 규모가 은행권은 43조9000억원 늘어난 반면, 비은행권은 24조6000억원 순유출했습니다. 은행권과 비은행권의 금리격차가 줄면서 상대적으로 안정감을 느끼는 은행권으로 '역머니무브'가 일어나고 있습니다. 결국 재무부담되는 저축보험…단기차입금으로 방어한다 그렇지만 보험사들이 저축성보험을 다시 공격적으로 팔아야 할 요인도 없습니다. 내년 새 국제회계기준 'IFRS17'이 도입되면 저축성보험은 부채로 인식돼 자본건전성 부담을 높입니다. 이에 보험사들은 저축성보험 판매를 줄이고 보장성보험에 주력해왔는데, 금리가 치솟으면서 유동성 방어를 위해 저축성보험 판매에 다시 열을 올린 것이죠.삼성생명은 올 3분기 3.5% 금리의 고정형 저축성보험을 판매했지만, 타사와 달리 고금리 경쟁에 동참하지는 않을 계획이라고 합니다. 그 대신 단기차입금을 대안으로 꺼내든 모습입니다. 신한라이프의 경우도 저축성보험 축소 기조를 유지한 덕분에 보장성보험 비중이 동종업계 중 최상 수준이죠. 내년으로 예정된 후순위채권 6500억원 규모에 대한 콜옵션(조기상환)도 예정대로 행사할 방침입니다.삼성생명의 방대한 유동성을 고려하면 마통을 실제로 쓸 가능성은 적어보이지만, 올해 격변의 금융시장을 떠올려보면 그 만약의 경우도 배제할 순 없습니다. 한은은 내년 경제성장률 전망치를 종전 2.1%에서 1.7%로 대폭 낮췄습니다. 한국 경제성장률이 2% 밑이었던 때는 코로나19 확산 원년인 2020년, IMF 외환위기(1998년), 글로벌 금융위기(2009년)를 제외하고는 없었습니다.채권시장을 통한 자금 조달도 녹록치 않습니다. 레고랜드와 흥국생명 콜옵션 미이행 등으로 누증된 자금이탈에 대응해 우리 정부가 대규모의 유동성 공급조치를 내놓는 등으로 시장을 다소 안정시켰지만 완전한 회복은 아직 요원하죠. 신용스프레드(국고채와 AA- 등급 회사채 간 3년물 금리차)는 글로벌 금융위기 이후 최고치를 찍었습니다.결국은 미국 연방준비제도(연준)의 전향적 태도가 보험사들의 자금난을 타개할 분수령이 될 전망입니다. 연준은 한꺼번에 0.75%포인트를 올리는 식의 급격한 금리인상의 속도조절에 나설 것임을 시사했지만, 인상을 멈출 것이라고는 하지 않았어요. 금리인상이 지속되면 저축성보험 이탈은 더욱 확대될 수 있는 만큼 보험사들의 '자본체력'이 시험대에 오른 국면입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코리아세븐, 미니스톱 인수 효과는…매출 늘었지만 수익성은 뚝]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060019</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 11:13:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[편의점 브랜드 세븐일레븐을 운영하는 코리아세븐이 올 3월 사업 확장을 위해 미니스톱을 인수했지만 본격적인 인수효과가 나타나기까지는 다소 시간이 걸릴 것으로 예상된다. 6일 코리아세븐의 3분기 보고서에 따르면 미니스톱 롯데CVS711(한국미니스톱)은 올해 3월 말부터 3분기 말까지 매출액 4976억원, 순손실 67억원을 기록했다. 2020년 회계연도(2020년 3월~2021년 2월)부터 이어져온 적자 경영이 여전히 이어지고 있는 것이다. 미니스톱의 적자는 코리아세븐의 손익계산서에도 부담을 주고 있다. 올 3분기까지 코리아세븐은 별도 기준 172억원의 이익을 냈지만 연결 기준으로는 그 규모가 84억원에 불과하다. 미니스톱 인수로 매출액은 3조2129억원에서 4조206억원으로 불어났지만 수익성은 오히려 저하한 것으로 나타났다. 코리아세븐은 올 3월 주주배정 유상증자를 통해 4800억원 규모의 자금을 확보했음에도 전년 대비 재무부담이 늘어났다. 올 3분기 말 순차입금은 7652억원으로 전년 동기 5244억원 대비 2408억원이나 증가했다. 미니스톱 인수로 수익성이 악화한 상황에서 빚까지 늘어나며 이자부담이 더 커진 것이다. GS25(GS리테일)와 CU(BGF리테일)에 이은 국내 3위 편의점 사업자인 코리아세븐은 양강체제를 무너뜨리기 위한 방법으로 미니스톱 인수를 결정했다. 2600여개의 점포를 보유한 미니스톱을 인수할 경우 코리아세븐은 점포 수를 1만4000여개까지 늘릴 수 있어 업계 1위 CU의 1만5855개(2021년 말 기준)를 추격할 발판을 마련할 수 있을 것으로 봤다.편의점 사업의 경우 규모의 경제가 핵심으로 꼽힌다. 점포 수가 많을수록 납품업체와 협상에서 우세한 지위를 가져갈 수 있고, PB(Private-Label Products)제품을 만들더라도 비용절감 효과를 확실히 누릴 수 있기 때문이다. 마찬가지로 미니스톱 인수에 높은 관심을 보였던 이마트24는 인수전에서 고배를 마신 뒤 사업 전망이 그리 밝지만은 않은 상황이다. 이마트24의 점포 수는 약 6200개로 3강 체제를 이룬 경쟁업체들에 비해 그 규모가 절반 수준도 못 미친다. 롯데는 미니스톱 인수 당시 “퀵커머스 경쟁이 치열해지고 있는 유통시장에서 미니스톱의 2600여개 점포와 12개의 물류센터를 확보해 단기간 내 고객과의 최접점 거점을 확대할 계획”이라고 밝혔다.다만 기존 미니스톱 점포들을 세븐일레븐으로 얼마나 전환할 수 있느냐가 관건으로 여겨진다. 미니스톱 점주들의 상표권 보유 기간은 오는 2024년 4월까지인데, 이 기간이 끝나면 다른 브랜드 간판을 달고 사업을 이어갈 수 있기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>