<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Mar 2023 13:33:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[한국전기차사용자협회, EV 트렌드 코리아 2023 참가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080004</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 05:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사단법인 한국전기차사용자협회(협회장 김성태)가 15일부터 17일까지 서울 삼성동 코엑스에서 개막하는 'EV 트렌드 코리아 2023'에 참가한다고 8일 밝혔다. 전기차사용자협회는 이번 전시회에서 '충전인프라 사용자 개선방향'과 '충전에티켓'을 집중 조명할 계획이다. 또 EV 트렌드 코리아 전시기간 동안 조직위와 함께 '전기차 충전 에티켓 서약 캠페인' 을 진행한다. ‘전기차 충전 에티켓 서약 캠페인’은 전기차 사용자들 스스로 충전문화를 개선 하겠다고 다짐하는 것으로 전시장 여러 곳에 배치된 충전 에티켓 서약배너에 인증샷을 찍은 후 SNS에 올리는 방식으로 운영된다. SNS에 인증샷을 올린 전기차 사용자는 충전포인트를 받게 되며 이와 함께 경품 응모권도 제공된다. 전기차사용자협회는 전시회 기간 중인 16일, 컨퍼런스룸 318호에서 제15회 전기차사용자포럼 'EVuff＠EV Trend Korea 2023'을 개최한다.'충전인프라 공급자 중심에서 사용자 중심으로'라는 주제로 열리는 이번 포럼에서는 환경부 및 서울시, 대한주택관리사협회, 충전사업자 등이 참석하여 충전인프라 관련 상황 및 현안에 관한 직접 발표를 진행한다.전기차사용자협회는 오는 15일과 16일 양일간 부대행사로 진행되는 ‘EV 에코랠리 올해의 전비왕을 찾아라’의 운영 및 심사를 진행한다.'EV에코랠리 올해의 전비왕을 찾아라'는 코엑스 남문광장에서 서울과학기술대까지 왕복 코스의 전비를 채점하여 A/B/C 세 개 그룹별로 1~3위까지 시상을 진행하며, 전체 1등에게는 전기차 전용 타이어를 지급할 계획이다.지난 2017년 설립된 전기차사용자협회는 전기차 보급 및 활성화를 위한 전기차사용자포럼 'EVuff'를 개최 해 왔으며, 전기차 이용자들과 함께하는 '에코 캠핑', 지역별 현안을 듣고 필요한 정책에 대해 토론하는 지역 간담회 등을 진행하고 있다.또 지난 2018년부터는 산업자원부(한국에너지공단) 및 환경부(한국자동차환경협회)와 전국 급속 공용충전소를 점검하는 '충전소 지킴이' 사업을 실시하고 있으며, 이를 통해 보다 양질의 전기차 충전 환경 인프라를 구축하는데 힘쓰고 있다. 김성태 협회장은 "이번 기회를 통해 전기차 사용자들이 더 편리하게 충전할 수 있는 환경이 조성되었으면 좋겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/08/blt202303080007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스타리아 닮은 현대차 트럭 포착…PBV 사업 핵심되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080003</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 05:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;블로터&gt;가 지난달 말 위장막으로 감춰진 현대차 트럭 모델을 서울의 한 건물 앞에서 직접 포착했다. 이 트럭 모델은 현대차 스타리아 기반으로 제작됐으며, 향후 현대차그룹 내 목적 기반 모빌리티(Purpose Built Vehicle, PBV) 사업 활성화의 신호탄이 될 것으로 전망된다.이번에 포착된 차량은 스타리아, 그랜저, 코나 등에서 볼 수 있었던 일자형 주간주행등(DRL)과 헤드램프 디자인 실루엣이 뚜렷하며, 차량 보닛 아랫쪽에는 충전구 덮개가 보인다. 일반 내연기관차가 아닌 순수 전기 PBV 차량을 개발하겠다는 현대차의 의지가 반영된 것으로 분석된다. 업계에서는 이 차량이 현대차 포터의 후속 모델이 될 수 있다는 전망을 내놨다. 이에 대해 현대차는 공식 입장을 내놓지 않았다. 현대차그룹은 지난해 9월 PBV 개발 방향성을 공개했다. 이 때 실제 차량과 유사한 구조물인 ‘엔지니어링 벅’이 전시됐고, 고도화된 자율주행 기술에 맞춰진 차량 실내 콕핏 등도 함께 소개됐다. 현대차그룹은 ‘공간 모듈화’ 전략을 통해 오는 2025년 PBV 전용 전기차 플랫폼을 개발한다는 계획을 이 때 전했다. 현대차그룹의 PBV 전략은 현재도 진행중이다. 대표적인 모델은 기아 니로 플러스와 레이 등으로 나눠진다. 지난해 니로 플러스 국내 연간 판매량은 4713대로 기존 니로 EV(4481대)보다 많은 만큼 소비자들의 관심을 받고 있다. 1인승 밴 모델이 추가된 레이의 지난해 연간 판매량은 4만4566대로 전년(2021년) 대비 23.9% 상승했다. 레이의 지난해 판매 기록은 기아 승용 라인업 중 K8(4만5650대)에 이어 두 번째로 많다. 카카오, 타다 등 다양한 모빌리티 업체의 수송용으로 활용되고 있는 스타리아의 인기도 높다. 현대차에 따르면 스타리아의 지난해 연간 판매량은 3만3459대로 전년(2021년) 대비 27.5% 상승했다. 수소전기차 등 다양한 형태의 친환경차 라인업이 더해질 경우 PBV 기반 차량 수요는 더 늘어날 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/08/blt202303080003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크 "트위터, 비용 절감 조치 없었으면 파산했을 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080002</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 05:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 트위터 최고경영자(CEO)가 회사가 비용을 공격적으로 절감하고 있으며 다음 분기에 긍정적인 현금흐름을 창출할 가능성이 있다고 주장했다.7일(이하 현지시간) 머스크는 투자은행 모건스탠리가 주최한 온라인 컨퍼런스에 참석해 "내가 회사 지출을 줄이지 않았다면 트위터는 4개월 만에 파산했을 것"이라며 "매우 힘든 4개월이었지만 미래에 대해 낙관적"이라고 밝혔다.   그는 트위터가 클라우드 서비스 비용을 40% 삭감하고 데이터센터 하나를 폐쇄한 덕분에 올해 비채무 지출을 당초 예상치인 45억달러에서 15억달러로 줄일 수 있었다고 말했다. 머스크는 트위터가 15억달러의 연간 이자를 갚아야 한다고 말했다. 앞서 머스크는 인수 자금을 마련하기 위해 130억달러를 모건스탠리, 뱅크오브아메키라 등의 은행에서 대출을 받았다. 머스크가 이날 사용한 발표 자료에 따르면 작년 4분기 트위터의 수익화 가능한 일간 활성 사용자(DAU) 수는 2억5300만명이었다. 그는 사용자들이 트위터에서 하루에 총 1억3000만시간을 보내고 있으며 사용자들이 플랫폼에서 한 시간을 보낼 때마다 5~6센트의 수익이 발생한다고 밝혔다. 그는 "현재는 수익화가 잘되지 않고 있다고 생각한다"며 광고를 통해 수익을 적어도 3배 이상으로 끌어올리기를 희망한다고 덧붙였다. 나아가 그는 트위터 광고가 "대규모로 감소했다"며 일부는 광고 지출의 순환적 성격 때문이지만 일부는 "정치적인 이유 때문"이라고 주장했다. 머스크는 바로 전날 발생한 트위터에 접속 장애에 대해서도 언급했다. 그는 "1%의 사용자에게 적용될 작은 내부 변화를 주려 했던 것이 모두에게 재앙적인 변화를 초래했다"고 설명했다. 트위터는 올해 들어서만 10차례의 크고 작은 장애를 일으켰는데 머스크가 비용 절감을 위해 대규모 감원에 나서며 인력이 부족해졌기 때문이라는 지적이 나온다. 머스크는 작년 12월 트위터 인수 전 8000명이었던 직원 수가 약 2000명으로 줄었다고 말했다. 그 후에도 트위터는 직원을 추가로 해고했는데 정확한 규모는 공개되지 않았다. &lt;로이터통신&gt;은 소식통을 인용해 "해고된 직원 중에는 서비스 장애를 방지하고 해결하는 엔지니어가 많았다"며 "머스크의 인수 후 트위터 안정성에 대한 우려가 확산되고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/08/blt202303080002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美상원, 틱톡 금지하는 초당적 법안 발의…백악관 "신속한 처리 촉구"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080001</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 05:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 상원에서 중국 숏폼 동영상 공유 플랫폼 틱톡을 금지하는 초당적 법안이 발의됐다.7일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;에 따르면 ‘정보통신기술 보안 위협 제한법’(RESTRICT)은 미국 상무부에 외국 기술로 인해 발생하는 보안에 대응할 수 있는 권한을 부여한다. 특히 적대국 기반의 기술에서 오는 국가 안보 위협을 식별하고 방지 및 금지하는 절차를 수립할 수 있도록 한다.  이번 법안은 미국 민주당 소속 마크 워너 상원 정보위원장과 존 슌 공화당 의원이 함께 발의했다. 이들은 지금까지 외국 기술 위협을 해결하기 위한 정부의 노력이 “일관성이 없고 너무 느리거나 글로벌 기술 공급망의 복잡함과 상호 연결성을 반영하기에 충분하지 않았다”고 주장했다. 의원들은 지난 1년 동안 미국에서 가장 많이 다운로드된 애플리케이션(앱)이 중국의 틱톡과 중국의 전자상거래 기업 ‘티무’(Temu)였다고 지적하며 법안의 필요성을 강조했다.제이크 설리반 백악관 안보보좌관은 “이 법안은 특정 해외 정부가 미국인들의 민감한 데이터와 국가 안보에 위험을 가하는 미국 내 운영되는 기술 서비스 이용을 막을 수 있는 권한을 정부에 부여할 것”이라며 의회가 법안을 신속히 처리할 것을 촉구했다. 백악관이 틱톡에 대응하기 위한 법안에 적극적으로 반응한 것은 이번이 처음이다. 틱톡 측은 성명을 통해 “틱톡에 대한 미국의 금지 조치는 전 세계적으로 우리 서비스를 사용하는 10억 명 이상의 사용자에게 미국 문화와 가치 수출을 금지하는 것과 다름없다”고 밝혔다. 앞서 미국 하원 외교위원회은 대통령에게 미국 내 틱톡 사용을 전면 금지하는 권한을 부여하는 법안을 통과시켰다. 마이클 맥카울 하원 외교위원장은 틱톡이 중국 공산당의 “현대판 트로이 목마”이며 중국 정부가 요구할 경우 틱톡이 사용자 데이터를 공유해야 할 것이라고 주장했다. 맥카울은 이번에 발의된 법안에 대해서는 틱톡에 대한 초당적인 우려가 커지고 있다는 점을 보여준다면서도 대통령이 틱톡을 직접 금지할 수 있는 권한을 주지 않아 제한적이라고 평가했다. 틱톡은 미국뿐만 아니라 유럽연합(EU), 캐나다, 일본 등으로부터 규제 압박을 받고 있다. 해당 국가들은 공무용 기기에서 틱톡 사용을 금지했다. 데이터 보안 우려를 이유로 틱톡 퇴출 움직임이 확산되자 틱톡은 최근 아일랜드에 유럽 데이터센터를 짓겠다고 밝혔다. 앞서 미국에서는 미국 사용자 데이터를 오라클의 클라우드 서버로 이전하겠다고 발표한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/08/blt202303080001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['KT 차기 대표 최종 후보' 윤경림 사장 누구?…하나로텔·CJ·현대차 거친 '전략통']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070025</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 14:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT 차기 대표이사 최종 후보인 윤경림 그룹트랜스포메이션부문장 사장은 하나로텔레콤(현 SK브로드밴드)·CJ·현대자동차 등 굵직한 기업을 두루 거치며 정보통신기술(ICT) 전문성을 쌓은 전략통으로 꼽힌다. 34간 ICT 업계에 몸 담으며 이정표가 될만한 서비스 출시를 진두지휘하고 기업간의 굵직한 제휴를 이끌어냈다. 윤 사장은 하나로텔레콤의 창립멤버다. 하나로텔레콤은 시내전화 서비스를 시작하며 1997년 당시 공기업인 한국통신(현 KT)이 100년간 독점하던 시내전화 시장에 경쟁을 촉발했다. 1999년에는 세계 최초 초고속인터넷(ADSL) 상용화를 주도했다. ADSL을 기점으로 각 가정에 초고속인터넷이 보급되면서 한국은 세계 최고 수준의 IT 인프라를 갖춘 국가로 발돋움했다.그는 2006년 신사업추진본부장(상무)으로 KT에 입사했다. 2008년에는 IPTV를 출시하며 미디어 시장의 판도를 바꿔놓았다. 당시 대부분의 시청자들은 유료인 케이블TV에 가입하는 방식으로 TV를 봤다. 이런 가운데 IPTV가 등장하며 케이블TV에 도전장을 내밀었다.KT를 비롯한 SK브로드밴드와 LG유플러스는 IPTV와 휴대폰·초고속인터넷에 함께 가입하면 할인 혜택을 제공하는 결합상품을 앞세워 유료방송 시장을 주도하기 시작했다. 이후 통신사들이 IPTV에 투자를 집중하면서 IPTV의 가입자 수는 케이블TV를 앞질렀다. 이후 통신사들이 주요 케이블TV 방송사들을 인수하며 유료방송 시장을 장악했다. KT의 IPTV도 출시 이듬해인 2009년에는 유선전화 매출 5조4000억원의 100분의 1 수준이었다. 하지만 IPTV는 성장을 거듭해 연 매출 2조원을 내는 회사의 주력 사업이 됐다.윤 사장은 2010년 CJ로 옮겨 기획팀장 겸 경영연구소 부사장을 맡으며 그룹 전반의 전략을 마련하는 역할을 맡았다. 2013년에는 CJ헬로비전(현 LG헬로비전)에서 경영지원총괄 부사장을 지냈다.그간 KT의 최고경영자(CEO)로 부임한 황창규 전 회장은 윤 사장을 다시 KT로 불러들였다. 그의 ICT 및 전략 전문성을 알아보고 회사의 미래사업을 맡길 적임자라고 판단했기 때문이다. 황 전 회장의 부름에 KT로 복귀한 윤 사장은 2019년까지 5년간 미래융합추진실장(부사장)과 글로벌사업부문장(부사장)을 맡으며 AI·빅데이터·클라우드·가상현실(VR)·증강현실(AR) 등의 신기술과 관련된 사업에 힘을 쏟았다.KT에서 비통신 사업을 키우며 회사의 체질을 개선하기 위한 밑거름을 쌓은 그는 2019년 현대차로 자리를 옮기며 또 한번의 도전에 나섰다. 그는 현대차에서 오픈이노베이션 전략사업부장(부사장)과 TaaS 사업부장(부사장)을 차례로 맡으며 모빌리티 사업을 진두지휘했다. 현대차가 오래된 순혈주의를 깨고 외부 인재인 윤 사장을 요직에 발탁한 것은 그의 혁신 사업 추진능력과 미래성장에 대한 식견을 높이 샀기 때문이라는 평가가 나왔다.윤 사장은 2021년 다시 KT로 돌아와 그룹 전체를 총괄하는 그룹트랜스포메이션부문장을 맡았다. 그는 그간의 역량과 경험을 기반으로 현대차와 CJ가 KT에 대규모 투자를 하는데 결정적인 역할을 했다. 현대차는 미래 모빌리티 기술 공조를 목표로 KT와 지분을 교환하며 혈맹을 맺었다. CJ ENM은 콘텐츠 사업 협력자로 KT스튜디오지니를 낙점하고 1000억원을 투자하기로 결정했다.  윤 사장은 이처럼 KT의 사업 다각화에 공을 세웠지만 후보자 소감을 통해서는 조심스러운 입장을 나타냈다. 그간 KT의 차기 대표이사 선정 과정에 대해 대통령실을 비롯해 여당인 국민의힘, 회사의 최대주주인 국민연금이 불편한 기색을 나타낸 것을 잘 알고 있기 때문이다.그는 "논란이 되고 있는 소유분산 기업의 지배구조 이슈와 과거의 관행으로 인한 문제들은 과감하게 혁신할 것"이라며 "정부정책에 적극적으로 동참함으로써 KT가 국민기업으로 역할에 충실할 수 있도록 최선을 다해 준비할 것"이라고 말했다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.윤 사장은 이달말 정기주주총회 승인을 거쳐 KT의 차기 CEO로 공식 취임한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]"도입했다고 끝 아냐" 트레저데이터, CDP2.0 외친 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070024</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 14:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내서도 다양한 업계서 고객데이터플랫폼(CDP) 도입이 확산되고 있는 가운데, 트레저데이터코리아가 CDP2.0 시대를 외쳤다. CDP를 솔루션의 하나로 도입하고 끝이 아닌 데이터를 어떻게 활용할지부터 고민해야 한다고 강조한 것이다. 회사는 세그먼트 분석, 고객동의관리 기능, 카카오모먼트 연계 등 신기능을 지속적으로 선보일 예정이다.CDP가 등장한 지 10년 가까이 됐지만 국내서는 커머스 분야를 필두로 최근에서야 시장이 형성되고 있다. CDP는 다양한 채널에서 수집되는 고객 관련 데이터를 한곳에서 통합 관리·분석할 수 있는 중앙 저장소이자 플랫폼을 말한다. 개인화 마케팅에 활용할 수 있다는 점에서 각광받고 있다. 그러나 CDP를 마케팅 뿐만 아니라 업무 프로세스 전반에 이용할 줄 알아야 한다는 것이 트레저데이터 측 설명이다.  7일 트레저데이터코리아는 '고객 데이터 플랫폼 혁신사례 세미나'를 잠실 소재 롯데호텔에서 열었다. 이날 고영혁 트레저데이터코리아 대표는 "고객이 '누구'인가에만 집중하면 CDP1.0 수준에서 끝나는 것"이라며 "CDP가 '왜' 필요한지를 이해하는 것이 CDP2.0"이라고 말했다.기존에 마케팅 업계서 강조했던 것은 인지-관심-고려-구매로 이어지는 '고객 여정(Customer Journey)'이다. 고영혁 대표에 따르면 MZ세대는 전통적인 고객 여정을 따르지 않는 경향이 강하다. 전체 맥락에서 모든 경험을 추적해야 하는 '고객 경험(Customer Experience)'이 떠오르는 이유다.고객 경험을 향상시키기 위해선 '메타 데이터', 즉 어떤 데이터를 활용해 설계할 것인지가 중요하다. 어떤 제품인지, 구매한 매장이나 지역은 어딘지, 혹은 검색어나 광고 캠페인은 무엇이었는지가 모두 고려 대상이 되는 것이다. 김영국 PwC 이사는 "업력이 오래됐지만 실제 쓸 수 있는 데이터는 20~30% 밖에 안되는 경우가 허다하다"며 "CDP를 도입하는 데 6개월에서 1년 정도가 소요되는데, 어떻게 쓸 지에 대해서는 그보다 오랜 고민이 필요하다"고 강조했다.CDP를 도입한다는 것은 단순히 하나의 '툴'을 쓰는 것이 아니라 모든 비즈니스를 고객 중심으로 바꾼다는 의미다. 김영국 이사는 "멤버십도 마일리지만 준다고 생기는 것이 아니다"라며 "꼭 판매로 이어지지 않더라도 고객과의 관계, '커뮤니티'를 어떻게 만들어 가느냐가 중요해진 상황"이라고 말했다. 대부분의 매출이 4050세대에서 나오더라도 Z세대 마케팅에 열을 올리는 것도 같은 맥락에서다. "계약 성패는 첫번째 전화에서 결정된다" LG전자는 렌탈 서비스에 트레저데이터의 CDP를 도입했다. 렌탈 서비스는 구매에서 끝이 나는 것이 아니라 5~6년 정도로 장기 계약을 맺는 경우가 많고, 또 재구매(리텐션)도 이끌어 내야 하는 것이 특징이다. 영업부터 △판매 △배송 △설치 △AS 등 시스템과 데이터들이 파편화되어 있어 이를 모두 통합해야 했다.고영혁 대표는 "첫번째 영업 전화에서 계약이 결정되는 경우가 58%가 넘는다"고 밝혔다. 보다 나은 고객 경험을 제공하기 위해선 상담원이 개인화된 고객 응대를 할 수 있어야 한다. AICC(AI Contact Center)를 통해 고객 정보를 알려주는 것은 물론, 콜 성공률을 극대화시킬 수 있는 상담원과 시나리오를 자동으로 추천할 수 있다는 것이 회사 측 설명이다. 김선일 LG전자 선임에 따르면 현재 데이터 대시보드를 만들고 리포팅 업무를 자동화한 상태다. 이에 따라 리스크 관리도 가능하다. 김선일 선임은 부정 계약으로 갱신하는 사례들을 실시간으로 적발할 수 있었다고 밝혔다. 트레저데이터 CDP 도입 1년여 만의 성과다. 현재 회사는 성공 사례를 바탕으로 상담 스크립트를 만들어 전환율을 개선시키는 데 집중하고 있다.트레저데이터코리아는 올해 △고객 여정 관리를 위한 '저니 오케스트레이션(Journey Orchestration)' △인사이트 발굴을 위한 '인앱 세그먼트 분석' 및 △고객 동의 관리(Consent &amp; Preference Center) △카카오모먼트 연계(Connectors for Data Use)를 제공할 계획이다.저니 오케스트레이션은 트레저데이터 CDP에 수집된 통합 고객 프로파일(식별 데이터와 웹 행동 데이터 결합)을 활용해 더 정교한 고객 여정 정의를 가능케 할 수 있는 기능이다. 마케팅 자동화 솔루션에서 주로 제공하는 기능이나, 저장 가능한 고객 데이터 종류와 용량에 제한이 있었던 것을 보완했다.오디언스 스튜디오에서는 추출한 세그먼트에 속한 고객이 가지는 분포 데이터를 분석할 수 있게 할 예정이다. UI 기반의 세그먼트 분석 툴로, 세그먼트를 준실시간으로 조회할 수 있게 한다. 국내 고객관계관리(CRM)에서 빼놓을 수 없는 카카오 모먼트와도 연동한다. 카카오 픽셀과 트레저데이터 SDK 연동은 이미 출시됐고, 2분기 내 트레저데이터에서 생성한 커스텀 오디언스를 카카오모먼트에서 바로 집행할 수 있게 한다. 고영혁 대표는 "한국 미디어 시장에서의 최적화 노력도 계속할 것"이라고 약속하며, "CDP2.0, 3.0버전을 지나 CDP100이 돼도 변하지 않는 가장 중요한 요소는 데이터"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안 한다던 ’물적분할’…DB하이텍은 왜 다시 꺼냈을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070023</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DB하이텍이 소액주주연대의 반대에 무산됐던 물적분할을 다시 진행한다. DB하이텍은 이번 물적분할 추진 배경이 오롯이 회사의 경쟁력 강화에 있으며, 일반주주 보호를 위한 제도적 장치도 마련했다고 설명했다.DB하이텍은 7일 이사회를 열고 브랜드사업본부를 물적분할하는 안건을 주주총회에 부의하기로 의결했다. 분할 후 존속회사는 DB하이텍으로 유지되며, 신설회사는 DB팹리스(가칭)라는 이름으로 반도체 설계 사업을 담당할 계획이다. 분할기일은 2023년 5월 2일이다. 전DB하이텍과 같은 종합반도체기업의 경우 파운드리와 팹리스 간 이해상충 문제가 발생한다. 파운드리 업체는 팹리스(반도체 설계 전문)로부터 반도체 설계를 위탁받아 생산을 한다. 그러나 팹리스 사업까지 보유한 DB하이텍은 기술 유출 우려로 인해 고객사를 확보하기 어렵다. 그간 시장에서 삼성전자의 파운드리 분사 가능성이 꾸준히 제기돼왔던 것도 같은 맥락이다.DB하이텍은 지난해 5월 삼성전자의 시스템LSI 사업부에서 30년 이상 근무한 황규철 전 전무를 브랜드사업본부장으로 영입했다. 같은 해 말 황 전 전무를 브랜드사업부 최고경영자(CEO)로 내정하고 파운드리사업부와 브랜드사업부 각자대표를 출범시켰다. 분사를 위한 사전 작업을 마무리했다는 설명이다.다만 상장사의 기업분할 안건은 주주에게 매우 민감하다. 기업분할의 형태는 인적분할과 물적분할로 나뉜다. 인적분할은 새롭게 설립되는 회사의 주주 구성비율이 기존회사와 같다. 가령 A 회사가 인적분할로 B 회사를 만들었다면, A 회사의 지분구조가 B 회사로 그대로 이어지기 때문에 일반적으로 주주의 권리를 보장하는 분할 방식으로 꼽힌다.물적분할은 A 회사가 신설회사 B의 지분율을 100% 보유하는 형태다. 기존 주주가 A 회사의 지분을 보유하고 있더라도 B 회사의 지분율로 이어지지 않는다. 회사는 추가 자금 투입 없이 신설회사 지분 100%를 보유하지만, 주주는 신설회사의 주식을 받을 수 없다. 만약 DB하이텍이 브랜드사업부를 쪼개서 상장하게 된다면, 떼어낸 가치만큼 주주들의 가치가 손실되는 셈이다. 이 때문에 물적분할 이슈는 주가에 지속적인 '악재'로 꼽힌다. DB하이텍이 지난해 9월 물적분할 추진 당시에도 소액주주연대의 반발에 부딪혀 안건을 철회한 바 있다.다만 DB하이텍은 물적분할 배경에 대해 “신설법인을 100% 자회사로 두면 신설법인의 실적을 모두 반영 받게 되어 분사로 인한 매출 감소가 발생치 않고, 오히려 기존 브랜드사업으로 인해 진출하지 못했던 고부가가치 제품군으로 사업을 확대할 수 있다”며 “중장기적으로 신설법인의 신규사업 진출에 따른 실적 개선도 기대되기 때문”이라고 설명했다.또 신설법인의 경우도 반도체 사업경험이 풍부하고 우수한 파운드리 역량을 갖춘 DB하이텍을 모회사로 둠으로써 안정적인 파운드리 공급망을 확보하는 등 시너지를 높일 수 있어서 진입장벽이 높은 팹리스 시장에 안착하는데 도움이 될 것이라고 설명했다.DB하이텍은 신설법인을 상장하지 않고 주주친화 정책을 펼치겠단 계획을 밝혔다. 지난 9월 물적분할을 추진하던 당시에는 정부의 일반주주보호 정책이 확정되지 않았다. 하지만 지난해 말 주식매수청구권 부여 등을 골자로 한 ‘자본시장과 금융투자업에 관한 법률 시행령’이 공표되면서 일반주주 보호를 위한 제도적 장치가 갖춰졌다는 설명이다.먼저 분할되는 신설법인은 상장을 추진하지 않을 예정이며, 불가피하게 상장할 경우 모회사인 DB하이텍의 주주총회를 통해 주주들의 동의를 반드시 거칠 수 있도록 정관을 개정할 계획이다. 회사는 “분할의 목적이 어디까지나 사업 전문성 강화에 있으며, 과거 핵심사업 물적분할 후 곧바로 상장해 일반주주들의 권익 훼손 논란을 불러 일으킨 사례들과는 다르다”고 강조했다.또한 DB하이텍은 지난 달 이사회를 통해 1주당 배당금을 작년보다 3배 가량인 1300원까지 늘리기로 했으며, 이날 1000억원 규모의 자사주 매입도 추진키로 의결했다.분사에 반대하는 주주들은 대상으로 3월 30일부터 20일간 주식매수청구권을 행사할 수 있다. 매수예정가격은 4만6480원이다. 다만 DB하이텍은 주식매수청구권 행사기간 만료시점을 기준으로 금액이 1500억원을 초과하는 경우 분할 결정을 철회할 수 있다고도 명시했다. 매수예정가를 고려하면 322만7195주(7.27%) 이상 물량의 반대가 나오면 DB하이텍이 분할 결정을 취소할 가능성이 높아보인다.조기석 DB하이텍 사장은 “글로벌 파운드리의 전략방향에 맞춰 파운드리와 팹리스 사업을 분리하여 각각의 전문성을 한층 높여 세계시장에서 경쟁력을 더욱 강화해 나갈 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT 차기 대표이사 최종 후보는 '윤경림 사장']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070022</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT 이사회(이하 이사회)가 차기 대표이사 최종 후보로 윤경림 현 KT 그룹 트랜스포메이션부문장 사장을 낙점했다.이사회는 7일 윤 사장과 △신수정 현 KT 엔터프라이즈부문장 부사장 △박윤영 전 KT 기업부문장 사장 △임헌문 전 KT 매스(Mass)총괄 사장 등 4명의 차기 대표이사 등 4인의 후보에 대해 면접을 실시했다. 이후 심사를 거쳐 윤 사장을 최종 후보로 결정했다.이사회는 정관상 대표이사 자격요건과 주요 이해관계자로부터 수렴한 최적의 KT 대표이사상에 대한 의견 등을 고려해 대표이사후보심사위원회에서 △DX 역량에 기반한 지속 가능한 성장 기반 마련 △변화와 혁신 추구 △기업가치 제고 △ESG(환경·사회·지배구조) 경영 강화 등에 중점을 두고 면접 심사를 진행했다. 강충구 이사회 의장은 "윤 후보는 디지털전환 전문성을 바탕으로 급변하는 시장 환경에서 KT가 글로벌 디지털플랫폼 기업으로 성장할 수 있는 미래 비전을 명확히 제시했다"며 "그는 임직원들의 변화와 혁신을 이끌고 다양한 이해관계자들과의 협력적 관계를 형성하면서 기업가치 제고와 ESG경영 강화를 이끌 수 있을 것으로 평가받아 이사회는 궁극적으로 주주가치를 확대할 수 있는 최고의 적임자라고 판단했다"고 말했다. 이사회는 최근 정부와 국회 등에서 우려하는 소유분산기업의 지배구조 이슈와 관련해 ESG 경영 트렌드 변화에 맞춘 지배구조 개선에 힘을 쏟을 계획이다. 외부 컨설팅을 통해 최고경영자(CEO) 선임 프로세스와 사내 후보자군 육성 등에 대한 현황을 점검하고 국내·외 우수사례 분석 및 이해관계자의 의견 수렴을 통해 객관성을 갖춘 방안을 마련할 방침이다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.윤 사장은 이달말 정기주주총회 승인을 거쳐 KT의 차기 CEO로 공식 취임한다. KT는 우여곡절 끝에 차기 대표이사 최종 후보자를 결정했지만 이달 말 열릴 정기주주총회에서 표대결을 펼쳐야 한다. 회사의 최대주주인 국민연금이 대통령실과 함께 앞선 대표이사 경쟁 과정에 대해 불만을 나타냈기 때문이다.국민연금과 대통령실은 투명성과 공정성을 비판의 근거로 내세웠다. 하지만 업계에서는 윤석열 정부나 과거 보수정권과 인연이 있었던 인사가 KT 차기 대표이사의 1차 심사통과 명단에 포함되지 않은 것에 대한 불만을 나타낸 것이란 해석이 지배적이다.현 CEO인 구현모 대표는 지난해말 이사회에 연임 의사를 전달했고 이사회는 정관에 따라 구 대표에 대한 우선 심사를 진행했다. 이사회는 구 대표를 대상으로 연임 우선심사를 실시하고 적격 판단을 내렸다. 하지만 국민연금이 소유분산기업의 대표 선임 과정에서 현직자를 우선심사하는 것은 차별을 야기할 수 있다며 반대 의사를 나타냈다. 구 대표는 경선을 자청했고 KT 이사회는 추천을 받은 14명의 사외 인사와 내부 후계자 양성 프로그램으로 검증한 13명 등 구 대표를 포함한 27명을 대상으로 차기 대표의 적격 여부를 검토했다. 이후 구 대표를 최종 차기 CEO 후보자로 결정했다. 그럼에도 국민연금은 CEO 후보 결정 과정이 투명하고 공정한 절차에 따라 이뤄져야 한다는 기본 원칙에 부합하지 못하다는 입장을 냈다.윤석열 대통령도 우회적으로 불편한 심기를 나타냈다. 그는 1월30일 열린 금융위원회 업무보고에서 "소유가 완전히 분산된 기업들은 과거 공익에 기여하는 기업들이었다"며 "때문에 지배구조를 구성하는 과정에서 모럴해저드(도덕적 해이)가 일어날 수 있는 경우에는 적어도 그 절차와 방식이 공정하고 투명하게 이뤄져야 한다는 고민을 함께 해야한다"고 말했다.이에 KT는 차기 대표이사 선정을 공개경쟁 방식으로 다시 시작했다. 외부 지원자 18명과 규정에 따라 자동으로 후보자가 된 내부 후보자 16명 등 총 34명의 후보자군을 꾸렸다. 하지만 구 대표가 후보자에서 사퇴했고 KT 지배구조위원회는 외부의 전문가 5인으로 꾸려진 인선자문단을 통해 후보자를 4명으로 압축했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[와디즈, '공간' 찾아 LG유플러스와 맞손…기업 협업 경험 빛 볼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070020</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[펀딩 플랫폼 와디즈가 LG유플러스와 공간을 공유하자는 내용에 합의했다. 와디즈와 LG유플러스의 이번 협업은 오프라인 매장이 시급한 와디즈의 필요만 충족하는 것이 아닌, 지난해 정기 구독 서비스를 론칭한 LG유플러스의 사업과도 결이 맞다고 풀이된다. 특히 LG유플러스 '유독' 론칭에 관여한 정수헌 LG유플러스 컨슈머부문장(부사장)이 와디즈와의 전략적 MOU 체결에도 직접 나선 것을 볼 때, 두 기업이 향후 오프라인 뿐만 아니라 온라인까지 아우르는 공간 활용에 성공할 지 주목된다.특히 펀딩 상품 발굴을 위해 최근 다양한 브랜드 및 기업과 지식재산권(IP) 협업을 진행해 온 와디즈인 만큼 기업 협업 범위를 넓혔다는 데 이목이 집중된다.    오프라인 '공간' 필요성 커진 와디즈 와디즈는 LG유플러스와 '와디즈X일상비일상의틈 콜라보 공간 구축 제휴'를 위한 전략적 양해각서(MOU)를 체결했다고 7일 밝혔다. 와디즈의 오프라인 공간 마련을 위해 LG유플러스를 활용한다는 내용으로, 이에 따라 와디즈는 서울 강남구에 위치한 LG유플러스의 문화 공간 '일상비일상의틈' 3층에 '와디즈존'을 오픈했다.   LG유플러스와 협업해 마련한 와디즈의 이번 팝업스토어는 펀딩 성공 제품을 모은 체험 및 판매존으로 운영된다. 와디즈의 스테디셀러로 자리잡은 '진로 디스펜서'나 '흑당고' 등을 비롯해 '베스트셀러', '와디즈 온리(wadiz only)' 등 60종의 뷰티, 디자인, 테크·가전제품이 판매된다. 와디즈가 그동안 오프라인 공간을 찾아 나선 것은 이미 잘 알려져 있다. 와디즈는 현재 펀딩 또는 판매하고 있는 상품을 서울 성수동 소재 '공간 와디즈'에서 선보이고 있는데, 공간 와디즈는 물건을 직접 보고 살 수 없다는 온라인 펀딩 플랫폼 와디즈의 단점을 보완할 수 있는 방안으로 탄생한 오프라인 체험관 겸 매장이다. 이 외에도 와디즈는 지난해 12월에는 현대백화점 판교점과 목동점에서 팝업스토어를 운영한 바 있다. 현대백화점 팝업스토어는 와디즈 플랫폼에서 펀딩에 성공한 제품을 펀딩 참여자가 아니더라도 즉시 구매할 수 있는 '와디즈 스토어'의 오프라인 판으로 운영됐다. 당시 와디즈는 팝업스토어를 두고 스몰브랜드가 오프라인 유통을 개척할 수 있는 '펀딩 메이커의 판로 지원'을 위한 방안이라고 소개한 바 있다. 펀딩 메이커의 성장이 곧 와디즈의 성장이라고 볼 수 있는 만큼 와디즈에게 있어서도 중요한 팝업스토어로 평가받았다.  LG유플러스와의 협업, '온라인 공간'으로 이어질까 이번 팝업스토어를 통해 주목할 점은 기업과의 협업으로 탄생했다는 것이다. 와디즈는 지난해까지 캐릭터나 기업 브랜드와의 지식재산권(IP) 협업으로 카테고리 및 상품 확장에 주력해왔다. 다양한 기업 및 브랜드와의 협업은 2020년(-246억원)과 2021년(-207억원) 각각 200억원대 영업손실을 기록한 와디즈가 '믿고 쓸 수 있는' 상품을 선보이기 위해 마련한 자구책이다.   와디즈가 진행한 기업과의 협업은 와디즈의 성공적인 사업이 됐다. 실제 LG유플러스 와디즈존에서 판매되는 '진로 디스펜서'는 하이트진로와의 IP 협업을 통해 탄생한 상품으로, 와디즈의 베스트셀러이자 스테디셀러로 자리잡았다. 그런 가운데 와디즈가 이번 오프라인 공간 마련을 위해 또 다시 기업 협업 카드를 꺼낸 것이다. 기업 협업에서 성공 사례를 만든 만큼, 협업의 범위를 넓힌 것으로 풀이된다. 즉 잘하는 것을 더 잘하고자 하는 계획이라고 볼 수 있다. 한편 와디즈와 LG유플러스의 헙업이 향후 오프라인을 넘어 온라인에서도 시너지를 발휘할 지 주목된다. '온라인 공간'은 와디즈와 LG유플러스가 모두 '윈윈'할 수 있는 무대기 때문이다. LG유플러서는 지난해 7월 신규 구독 플랫폼 '유독'을 국내 시장에 론칭한 바 있다. 유독은 OTT(온라인동영상플랫폼)부터 쇼핑, 독서, 육아 등 여러 서비스를 하나의 플랫폼에서 구독할 수 있는 서비스다. 와디즈는 현재 펀딩, 프리오더, 스토어, 공간 와디즈에서 활용할 수 있는 멤버십 '서포터클럽'을 운영하고 있어, LG유플러스 유독과의 사업 연계성도 찾을 수 있다. 특히 유독을 론칭에 관여한 정수헌 LG유플러스 컨슈머부문장이 직접 와디즈와의 전략적 업무협약을 체결했다는 점에서 향후 LG유플러스 유독 합류나 와디즈 내부에서의 또 다른 협업을 기대할 수 있다. 와디즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "LG유플러스와 아직 전략적 MOU를 체결한 단계인 만큼 '와디즈존' 외의 또 다른 협업은 구체화되지 않았다"면서도 "오프라인 팝업스토어를 통한 다양한 성과를 확인한다면 가능성은 열려 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]스마일게이트, AI 핀테크 기업에 300억 베팅…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070018</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다. 오늘(7일) 살펴볼 공시는 '바이브컴퍼니' 종속회사인 '퀀팃'의 '유상증자결정'에 대한 사항입니다. 해당 공시에 따르면 퀀팃은 제3자배정 유상증자를 위해 신주 376만8844주를 발행하고 이를 통해 약 300억원의 운영자금을 확보할 계획입니다. 이번 유상증자 대금은 두 차례로 나눠 납입하게 되며, 2차 납입일은 오는 2025년 6월 30일(1차 납입이 완료된 날로부터 2년이 경과한 날)로 예정된 상태인데요.   제3자배정 유상증자는 기존 주주가 아닌 특정 대상을 새롭게 발행하는 주식 인수자로 정해놓고 실시하는 증자 방식으로, 유상증자를 실시하는 기업이 안정적으로 자금을 수혈받을 수 있는 제도입니다.이번 퀀팃 유상증자에서 주목할 점은 배정 대상자가 '스마일게이트홀딩스'라는 점인데요. 사실 아직까지 스마일게이트하면 떠오르는 키워드는 게임입니다. △크로스파이어 △에픽세븐 △로스트아크는 스마일게이트의 대표 게임이자, 기업을 대변하는 상징성으로도 활용되고 있죠.  '핀테크' 잠재력 꽂힌 스마일게이트 게임업계에서 꾸준히 인지도를 쌓아온 스마일게이트는 지난해 '글로벌 금융시장 진출'이라는 목표를 내걸고 게임·엔터테인먼트 그룹과 금융 그룹을 분리하는 계열 분리에 나섰습니다. 게임과 엔터테인먼트 분야에서 안정적인 매출을 올리는 한편 잠재력이 큰 금융 분야를 강화하는 전략으로 장기적 성장세를 구축하겠다는 전략이죠.실제로 스마일게이트는 지배구조 정리를 통해 스마일게이트인베스트먼트(VC)와 스마일게이트자산운용을 포함한 금융 전문 그룹을 계열 분리하며 사업구조 재편에 속도를 냈는데요.   당시 스마일게이트 금융 그룹이 제시한 목표는 '글로벌 금융 시장에서 AI나 블록체인 등과 같은 신기술을 접목한 금융 서비스를 제공하는 글로벌 금융 플랫폼을 구축하고, 미래 지향적 성장에 투자한다'는 것이었습니다. 관련 사업 방향에 따라 스마일게이트인베스트먼트는 지난해 9월 300억원 규모의 '스마일게이트핀테크1호투자조합'을 결성한 지 한 달 만에 첫 투자처로 핀테크 기업 '코넥시오에이치'를 낙점하기도 했습니다. 코넥시오에이치는 전자상거래 소상공인의 비금융적 데이터를 수집 분석해 신용을 평가하고, 이를 바탕으로 금융기관의 중금리 금융 상품과 연계해주는 '대안 신용 평가 솔루션'을 제공하고 있습니다. 전자상거래 사업체에 대한 이해도를 통해 신용을 검증하는 새 평가 모델은 금융시장에서도 수요가 매우 큰 영역이자, 전통의 금융서비스를 혁신하는 기술입니다.스마일게이트의 금융 투자 방향은 이런 '혁신'과 '가능성'에 집중된 것으로 보이는데요. 이번에 투자하는 퀀팃 역시 핀테크업계에서 높은 잠재력을 인정받고 있는 기업 중 하나입니다. 퀀팃은 2019년 설립 이후 AI·빅데이터 기반 핀테크 기업을 표방하며 증권 및 디지털 자산 투자와 자동 운용을 위한 로보어드바이저 솔루션을 개발했습니다.  퀀팃 키 포인트는? "AI 투자 자동화" 이런 퀀팃의 기술력을 볼 수 있는 서비스가 '올리'와 '라빗'인데요. 올리는 고객 투자 한도에 맞는 맞춤형 자산 배분 포트폴리오를 제공하고 증권 계좌 안에서 자동화된 투자를 실행하는 서비스입니다.   라빗의 경우 AI 모델에 의해 최적화된 투자 신호를 기반으로 한 크립토 자산 관리 서비스입니다. 이는 고유 알고리즘을 통해 변동성은 줄이면서 최적의 조건에서 자동 거래가 가능한 것이 핵심인데요. 고객 거래소 계좌 안에서 라빗과의 API 연결을 통해 거래가 이뤄지는 것으로 알려져 있습니다.설립 첫 해 교보증권에 알고리즘 트레이딩 시스템을 공급할 만큼 실력을 인정받았던 퀀팃은 이후 신한은행, KB자산운용, 삼성자산운용 등 다양한 고객사를 확보했습니다. 퀀팃이 AI와 빅데이터 기반의 알고리즘을 통해 자동화된 투자 시스템을 제공하는 만큼, 금융사 입장에서도 퀀팃의 기술력이 각광받고 있는 시점인데요.  이는 '글로벌 금융 시장에서 AI나 블록체인 등과 같은 신기술을 접목한 금융 서비스를 제공하는 글로벌 금융 플랫폼을 구축하겠다'는 스마일게이트 금융 그룹의 목표와도 부합합니다. 스마일게이트그룹은 지난해에 이어 올해도 핀테크 분야 기업에 300억원 규모의 투자를 단행했습니다. 금융과 AI의 접목으로 혁신을 꿈꾸는 스마일게이트그룹은 퀀팃과 어떤 시너지를 낼 수 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘기술 인재’ 강조한 이재용 회장, 이번엔 ‘구미전자공고’ 찾았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070016</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이재용 삼성전자 회장이 회사 사업장 방문에 이어 구미전자공업고등학교를 찾아 미래 기술인재의 중요성에 대해 강조했다.이 회장은 7일 경북 구미시에 위치한 구미전자공업고등학교를 방문했다. 구미전자공업고등학교는 전문기술인력을 육성하는 마이스터고교로 전자과, 메카트로닉스과 등 2개 학과를 두고 있다. 삼성전자를 비롯한 삼성디스플레이, 삼성SDI, 삼성전기, 삼성SDS, 삼성중공업 등 주요 삼성 관계사에 2000여명의 구미전자공업고등학교 출신 임직원이 숙련 기술인재로 활약하고 있다.이날 이 회장은 PCB(전자기기용 인쇄회로기판) 설계 수업을 참관했다. 이어 학생들과 간담회를 갖고 △관심 산업 분야 △기술인재로서의 꿈 등을 주제로 이야기를 나눴다. 이 회장은 “젊은 기술인재가 제조업 경쟁력의 원동력”이라며 “현장 혁신을 책임질 기술인재들을 항상 응원할 것”이라고 말했다.이 회장은 그간 기술과 인재의 중요성에 대해 꾸준히 언급해왔다. 지난달 17일 천안·온양캠퍼스 방문 당시에도 “어려운 상황이지만 인재 양성과 미래 기술 투자에 조금도 흔들림이 있어서는 안된다”고 언급한 바 있다.이 회장은 구미전자공업고등학교를 방문하기 전 구미의 삼성전자 ‘스마트시티’를 찾아 최근 출시된 ‘갤럭시S23’의 제조 현장도 점검했다. 스마트시티는 갤럭시 스마트폰 생산의 중심 기지로서 최고의 제조 기술과 프로세스를 개발해 해외 생산법인에 전수하는 역할을 하고 있다. 이 회장은 스마트시티에서 스마트폰 △제조 △개발 △품질을 담당하는 생산 현장 임직원들과 간담회를 갖고 이들을 격려했다.한편, 이 회장은 취임 첫 행보로 광주 삼성전자 ‘그린 시티’와 지역 협력회사, SSAFY(삼성청년SW아카데미) 광주캠퍼스를 방문하는 등 최근까지 삼성 지방사업장을 연이어 방문하며 지역의 산업 및 인재육성, 경제 활성화에 힘을 쏟고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기아 쏘렌토 페이스리프트 포착…텔루라이드·EV9 이미지 혼합]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070017</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;블로터&gt;가 위장막으로 감춰진 기아 4세대 쏘렌토 페이스리프트(부분개선형) 모델을 지난 4일 밤 서울 서초구 세빛섬 일대서 직접 포착했다. 포착된 모델은 흰색 차량으로 기존 4세대 쏘렌토 초기 출시 당시 A필러 부근에 새겨진 것과 동일한 크롬 장식 문양이 선명하다.4세대 쏘렌토 뒤쪽 테일램프 디자인은 북미향 대형 SUV인 텔루라이드와 유사하지만, 차량 앞쪽 DRL(주간주행등) 디자인은 텔루라이드와 차별화된 V자형 디자인이 새겨졌다. 하지만 이번 4세대 쏘렌토 페이스리프트 모델 앞모습은 텔루라이드의 듬직한 그릴 디자인과 EV9 콘셉트카 또는 양산차량과 유사한 새로형태의 DRL이 적용될 것으로 보인다. 현재 4세대 쏘렌토 페이스리프트 차량들은 우리나라 뿐만 아니라 스칸디나비아북도 북극권 등 다양한 장소에서 주행 테스트가 이뤄지고 있다. 업계에서는 기아 쏘렌토 페이스리프트 모델의 출시 시기를 오는 4분기로 보고 있다. 아직 출시 시기가 꽤 남은 만큼 다양한 장소에서 쏘렌토 페이스리프트의 주행 테스트가 이뤄질 전망이다.   기아에 따르면 쏘렌토의 지난해 연간 내수 판매량은 6만8902대로 전년(2021년) 누계 대비 1.5% 감소했다. 코로나19와 반도체 수급 부족으로 인한 차량 인도 지연 현상이 실질적인 판매량에 영향을 미친 것으로 분석된다. 쏘렌토의 올해 1월 판매량은 전년 동월 대비 9.0% 감소한 4611대, 2월 판매량은 0.6% 감소한 4745대다. 업계에 따르면 쏘렌토 가솔린의 경우 이달 기준으로 계약하면 6개월 이상의 대기기간이 소요되며, 하이브리드는 16개월 이상 소요되는 것으로 나타나고 있다. 쏘렌토 하이브리드의 경우 1.6 터보 엔진의 전자제어유닛(ECU)과 에어백컨트롤유닛(ACU) 반도체 부족 현상으로 출고 지연이 발생되고 있다. 현재 수요가 적은 편인 디젤 모델의 출고 대기 기간은 2개월로 짧은 편이다. 쏘렌토 페이스리프트의 엔진 라인업 구성은 현재 미정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG·삼성이 경쟁사의 시장 진입을 반기는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070015</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자·LG전자가 자사가 주도하고 있는 시장에 신규 사업자가 진출하는 것을 반기는 이유는 시장 확대로 인해 긍정적인 효과가 예상되기 때문이다.삼성전자는 오는 9일 2023년형 네오 QLED TV와 함께 QD(퀀텀닷)-OLED(유기발광다이오드)를 적용한 OLED TV를 국내에 출시한다. 삼성전자가 국내에서 OLED TV 신제품을 내놓는 것은 2013년 이후 10년만이다. 삼성전자는 지난 2013년 OLED TV를 출시했다가 수율(결함이 없는 합격품의 비율) 문제로 LCD로 선회했다. 이후 최근까지 LCD 패널을 기반으로 한 QLED TV 라인업을 주력으로 선보여왔다. 그러나 프리미엄 TV 시장에서 OLED TV의 성장세가 두드러지자 삼성전자도 본격적으로 진입할만하단 판단을 내린 것으로 보인다. 해외에서는 지난해부터 OLED TV를 선보였다.LG전자는 2013년 55형 OLED TV를 시작으로 10년간 꾸준히 OLED 시장을 일궈왔다. 그 결과 OLED TV 시장에서 10년 연속 점유율 1위를 차지하고 있다. 시장조사업체 옴디아에 따르면 지난해 LG전자의 OLED TV 시장 점유율은 수량 기준 60% 수준이다. 특히 LG전자는 70형 이상 초대형 OLED 시장에서 독보적인 경쟁력을 보유하고 있다. 지난해 초대형 OLED TV 출하량은 전년(2021년) 대비 12% 성장했다. 또 지난해 세계 최대 97형 OLED 에보를 선보인 바 있다.삼성전자는 지난해 글로벌 TV 시장에서 금액 기준 점유율 1위 사업자다. 일반적으로 경쟁력 있는 신규 사업자가 시장에 진출하는 것은 기존 사업자 입장에선 상당한 부담이다. 점유율 이탈은 물론 경쟁 과열로 인한 마케팅 비용 증가가 예상되기 때문이다.그러나 OLED 시장의 경우 상황이 다르다. 글로벌 TV 시장이 어려운 상황 속에서도 OLED TV는 향후 꾸준히 성장할 것으로 예상되고 있다. 즉 시장 내에서 정해진 파이를 나눠먹는 것이 아니라 확장성이 더욱 중요한 단계란 의미다.옴디아에 따르면 올해 전세계 TV 시장 침체가 이어질 것으로 예상됨에도 OLED TV 출하량은 전년 대비 14% 증가한 741만대로 전망된다. 특히 1500달러(한화 190만원) 이상 프리미엄 TV 시장에서는 OLED TV의 출하량 비중이 49.8%를 차지할 것으로 예상된다.삼성전자가 OLED TV 시장에 진입하면서, 기존에 브랜드 신뢰도를 쌓아왔던 LG전자 입장에서 수혜가 될 수 있다. 지난 10년간 LG전자는 TV 사업 전략에서 ‘LG=OLED’라는 이미지를 만드는데 힘써왔다.LG전자 관계자는 “이미 OLED TV 시장에서 압도적인 1위를 차지하고 있기 때문에 경쟁사의 시장 진출은 시장 확대 차원에서 환영한다는 입장”이라며 “차세대 디스플레이로 OLED의 가치에 대해서도 인정한 셈”이라고 설명했다.이같은 맥락은 삼성전자의 폴더블폰에도 적용된다. 삼성전자의 폴더블폰은 지난 2019년 출시 이후 현재 스마트폰의 주류로 자리 잡고 있으며 중국 업체들의 잇따른 폴더블폰 시장 진출 선언에 이어 애플의 시장 진입도 유력해진 상황이다. 이에 대해 지난달 27일(현지시각) 스페인 바르셀로나에서 열린 MWC 2023(모바일 월드 콩그레스)에서 최원준 삼성전자 MX사업부 개발실장(부사장)은 “애플이 폴더블 시장에 진출한다면 당연히 환영한다”며 “삼성전자가 연 폴더블폰의 가치를 중국 업체뿐 아니라 애플도 인정하게 되는 것으로 더 많은 사람이 폴더블폰을 즐길 수 있기 때문”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[클라우드 도입 기업 10% 안되는데…AWS가 취준생에게 무료 교육 제공하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070014</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아마존웹서비스(AWS)가 구직자들에게 무료로 클라우드 교육을 제공하는 것은 기업들의 클라우드 수요가 늘어난 가운데 전문 인재를 양성해 사회에 제공하기 위한 사회적 책임의 일환으로 풀이된다.AWS는 기존에 △스킬 빌더 △스킬 길드 △에듀케이트 △아카데미 등 4개의 교육 프로그램을 운영 중이다. 여기에 한국 시장에 추가한 것이 AWS 리스타트 프로그램이다. 이 프로그램은 재직자나 학생 등을 대상으로 한 기존 프로그램과 달리 IT(정보기술) 개발에 대한 경험이 없는 실직자나 구직자를 대상으로 12주 과정의 클라우드 초급 교육을 제공한다. AWS 리스타트 프로그램은 현재 전 세계 60개국, 180개 이상 도시에서 운영 중이다. 수강생은 실제 시나리오 기반의 수업을 통해 △리눅스 △파이썬 △네트워킹 △보안 및 관계형 데이터베이스 구축 방법을 배울 수 있다. 전문 강사를 수급하고 교육 장소를 제공하는 실무적인 역할은 AWS의 파트너인 메가존클라우드가 맡는다. 메가존클라우드는 MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자)다. 기존 온프레미스(서버·스토리지 등 IT 인프라를 자체 데이터센터나 전산실에 구축한 업무 형태)에서 클라우드로 전환하고자 하는 기업에게 AWS와 같은 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)를 추천해주고 데이터 이관 및 운영 등의 서비스를 제공한다. 주요 CSP와 MSP는 긴밀한 협업 관계를 맺고 있다. AWS는 교육을 이수한 수강생에게 취업의 기회까지 제공하기 위해 클라우드 인재를 필요로 하는 기업도 수급 중이다. 신한DS는 채용사로서 먼저 리스타트 프로그램에 동참하기로 했다. 리스타트 프로그램 수료생을 인턴으로 선발해 12개월간 구축과 운영 실무에 투입한 후 정직원으로 전환할 수 있는 기회를 제공한다.  구직자들은 리스타트 프로그램을 무료로 수강할 수 있다. AWS의 자격증에 응시할 수 있는 바우처도 받을 수 있다. 교육에 들어가는 비용은 AWS와 메가존클라우드가 부담한다. 이는 기업들의 클라우드에 대한 수요를 따라가지 못하는 인재 공급 문제를 해결하기 위해서다. 함기호 AWS코리아 대표는 7일 서울시 강남구 센터필드에 위치한 사무실에서 열린 기자간담회에서 "한국의 민간 기업 중 클라우드를 도입한 비중은 10% 미만"이라며 "클라우드로 전환하고자 하는 기업들은 많지만 인재가 부족해 어려움을 겪고 있어 AWS가 인재 양성 프로그램을 운영하고자 한다"고 말했다.미국 AWS 본사는 지난 2012년에 2025년까지 전 세계적으로 2900만명의 디지털 인재를 양성하겠다고 발표했다. AWS코리아는 2017년에 교육사업부를 신설하고 4개의 교육 프로그램을 기업과 학교에 제공했다. KT DS·대한항공·이마트 등 주요 기업들과 경희대·고려대·광주대 등 의 대학들이 AWS의 교육 프로그램을 이용 중이다.AWS 리스타트 프로그램에는 1기 수강생들이 참여하고 있다. AWS는 IT에 대한 경험은 있지만 클라우드를 경험해보지 못한 인재를 위한 프로그램 'AWS 리스타트 어소시에이트'도 준비 중이다. 오는 4월 출시 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT 주가는 떨어졌는데 KTis는 왜 38.8%나 올랐을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070011</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이동통신사 KT의 주가는 지난 2월 초 3만4500원에서 같은달 말 3만450원으로 11.7% 하락했다. 반면 KT의 고객서비스 계열사 KTis의 주가는 같은 기간 3320원에서 4610원으로 38.8%나 올랐다. KT는 차기 대표이사 선임 과정에서 국민의힘 등 정치권의 외압을 받았지만, KTis의 경우 대화형 인공지능(AI) '챗GPT'의 부상으로 수혜를 입었다.두나무는 증권 애플리케이션 증권플러스에서 2월 한 달간 '컨택센터(콜센터)'와 '셀바스헬스케어'가 각각 상승률 1위 테마와 종목에 올랐다고 7일 발표했다.상승률 1위 테마는 23.73% 강세를 기록한 '컨택센터(콜센터)'다. 최근 챗GPT 등으로 인공지능에 대한 관심이 뜨거운 가운데 정부의 인공지능 일상화 추진 소식까지 전해지면서 테마 상승에 탄력을 받은 모습이다. 지난 1월 과학기술정통부는 취약계층 돌봄 및 민생 현안 해결을 위해 인공지능 제품과 서비스를 국민 생활 곳곳에 확산하는 '전국민 인공지능 일상화'를 추진한다고 밝힌 바 있다. 대표적인 관련주로는 AI콜센터, 음성인식 등 소프트웨어를 개발 및 공급하는 '브리지텍'이 두드러졌고, KTis, 이씨에스 등도 동반 오름세를 보였다.2위는 '폐배터리' 테마로 15.76% 상승했다. 유럽판 인플레이션 감축법(IRA)으로 불리는 유럽연합의 핵심원자재법(Critical Raw Materials Act·CRMA) 초안 발표를 앞두고 폐배터리 사업에 대한 기대감이 유입된 모양새다. 폐배터리 리사이클 사업 투자를 추진 중인 코스모화학을 비롯해 에코프로비엠, 성일하이텍 등이 함께 투자자 주목을 받았다.3위는 14.72% 오른 '비철금속-리튬' 테마다. 지난달 27일 산업통상자원부(이하 산업부)는 핵심광물 공급망 안정화를 위한 업계 간담회를 개최하고 '핵심광물 확보전략'을 발표했다. 경제안보차원에서 관리가 필요한 33종의 핵심광물을 선정하고 이 중 반도체, 이차전지 등 첨단산업 공급망 안정화에 필요한 10대 전략 핵심광물을 우선 집중 관리한다는 것이 주된 내용이었다. 산업부가 발표한 10대 광물에는 리튬, 니켈, 코발트, 망간 등이 포함돼 금양, 미래나노텍 등 리튬 관련주에 투심이 쏠린 모양새다.  2023년 2월 한 달간 가장 많이 오른 종목은 '셀바스헬스케어(+259.92%)'다. 의료 분야에 AI가 확대 적용될 것이라는 전망이 주가 상승의 배경으로 꼽힌다. 과학기술정보통신부는 지난 2월 20일 전국 공공의료기관을 대상으로 디지털 의료서비스 도입과 활용을 지원하는 '인공지능(AI) 의료시스템 디지털 전환 지원 사업'에 대한 공모를 시작한다고 밝힌 바 있다.셀바스헬스케어는 계열사들의 인공지능(AI) 데이터 처리 기술을 더한 의료기기 브랜드를 선보이고 있다. 특히 셀바스헬스케어의 모회사인 셀바스AI는 의료 데이터, 검진데이터 등 도메인별 특화 데이터를 활용해 AI 응용 제품을 사용화 하는데 주력 중이다.상승률 2위 종목은 '피에스엠씨(+234.87%)'다. 피에스엠씨의 최대주주 변경 소식이 주가 훈풍의 요인으로 언급됐다. 지난달 1일 피에스엠씨는 최대주주인 에프앤티가 HLB 및 진앤파트너스 주식회사와 최대주주 변경을 수반하는 주식양수도 계약을 체결했다고 공시했다. 피에스엠씨는 올해 3월 13일 열리는 임시주주총회에서 사명을 변경하고 사업 목적에 바이오 의약품 연구개발 및 기술이전 사업 등을 추가할 예정이다.이외에도 중소기업 투자 벤처캐피탈 '린드먼아시아', 바이오헬스케어 기업 '바이오니아', 인공지능 전문기업 '셀바스AI', 임베디드 시스템 토탈 솔루션 공급 업체 'MDS테크', 인공위성 관련 부품 및 위성통신단말기 제조업체 'AP위성', 신약개발업체 '노브메타파마', 모바일 서비스 플랫폼 운영사 '하인크코리아', AI 기반의 ICT 시스템 이상탐지 및 예측용 장비 개발 업체 '모아데이타' 등이 상승률 상위에 이름을 올렸다.한편 투자 핵심 정보 확인과 실제 투자가 하나의 앱에서 가능한 증권플러스는 2021년 6월 커뮤니티 탭을 신설했다. 현 주식 시장 이슈에 대한 이용자들의 반응을 직관적으로 보여주는 '주제 투표', 가장 인기 있는 종목에 대한 투자자들의 반응을 실시간으로 확인할 수 있는 '인기 종목 토론방', 선별된 주식 시장 이슈인 '증권플러스 PICK' 등 투자자가 궁금해할 정보를 한데 모았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>