<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 07 Mar 2022 10:20:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[갤럭시S22 'GOS 논란' 부른 발열...안 잡나, 못 잡나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070111</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070111</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 10:17:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 갤럭시S 시리즈 스마트폰에 GOS(Game Optimizing Service)를 과도하게 적용한 이유 중 하나로 성능 및 디자인 중심 설계가 문제일 수 있다는 지적이 나온다.삼성전자는 이달 초 불거진 'GOS 강제 적용' 논란으로 몸살을 앓고 있다. GOS는 삼성전자가 개발한 게임 최적화 프로그램으로, 게임 중 스마트폰의 온도가 적정 이상으로 올라가면 성능 제한을 통해 온도를 낮추는 역할을 한다. 스마트폰의 안전한 구동을 돕지만 최근 과도한 수준의 성능 제한, 사용자의 선택이 불가능한 GOS 강제 적용 업데이트 등이 문제로 제기됐다. 유명 스마트폰 벤치마크(성능 테스트 프로그램) 플랫폼인 '긱벤치'는 삼성전자가 고의적으로 GOS를 비활성화하는 했다고 보고 갤럭시S10부터 최근 출시된 갤럭시S22 시리즈까지의 모델을 자사의 플랫폼에서 퇴출했다. 긱벤치 개발자 존 풀이 트위터에 공개한 테스트 결과에 따르면 갤럭시S22 울트라 모델 기준, GOS 작동 시 CPU(중앙처리장치) 싱글코어와 멀티코어 성능이 각각 53.9%, 64.2% 낮아진다. 삼성전자는 고의적으로 GOS를 비활성화시켰다는 지적에 "긱벤치 프로그램이 게임이 아니어서 제외했뿐 고의성은 없었다"는 입장이다.구독자 211만명을 보유한 국내 IT전문 유튜브 채널 &lt;ITSub잇섭&gt;에서도 이목을 끄는 결과가 있다. 잇섭이 진행한 테스트에서 GOS가 작동 중인 갤럭시S22 울트라의 CPU 성능은 GOS가 적용된 갤럭시S20+와 비슷하거나 약간 낮은 수치까지 떨어졌다. 결국 삼성전자가 강조한 갤럭시S22 시리즈의 고성능이 게임에도 적용될 거라 믿고 제품을 구입한 사용자들은 실제 게임 플레이 환경에서는 2~3년 전 스마트폰보다 못한 수준에 머물러 있어야 했던 셈이다.   이 같은 상황은 글로벌 스마트폰 판매량 1위, 안드로이드 진영의 맏형 격인 삼성전자 입장에선 체면을 단단히 구긴 일이다. 경쟁사 애플도 지난 2017년 배터리 사용 기간에 따라 사용자 몰래 아이폰의 성능을 제한했다가 들통나 국제적 망신을 산 일이 있다. 그러나 의문이 남는 대목은 GOS 적용에 따른 문제점이 이전 구형 모델들에서도 제기됐으나 삼성전자가 그 문제를 왜 근본적으로 해결하지 않았는가에 대한 의문으로 이어진다. 성능 높이고 발열 줄이고, 제품은 얇게…제조사의 삼중고 이에 관해 익명을 요구한 국내 한 스마트폰 개발 전문가 A씨는 7일 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "스마트폰 발열을 줄이려면 방열판을 비롯한 열 배출 구조가 설계 단계부터 고려되어야 한다"며 "이때 성능이나 디자인을 중시하면 방열 수준이 낮아지고 결국 소프트웨어로 해결할 수밖에 없게 된다"고 말했다. 또 "프로세서 제조사도 방열 대책을 충분히 세우지 않은 채 신제품 출시 시기를 고려해 성능만 개선된 제품을 내놓을 경우 이를 받아 탑재하는 제조사 역시 성능과 발열 관리의 균형을 충분히 맞추지 못하고 제품을 출시하는 일이 벌어지기도 한다"고 덧붙였다. 글로벌 스마트폰 업계는 매년 치열한 성능 고도화 및 디자인 차별화 경쟁을 벌이고 있다. 독자적인 앱 생태계 구축, 특화 기능, 전작 대비 향상된 처리 속도와 달라진 디자인은 소비자들에게 구형과 신형 스마트폰의 차이를 어필하는 가장 가시적인 요소이기 때문이다. 문제는 충분히 빠르면서도 구조적으로 안전한 하드웨어를 개발하는데 필요한 설계와 사용자들이 원하는 디자인을 구현하기 위한 설계는 다르다는 점이다. 발열 문제만 하더라도 안정적인 발열 관리를 위해선 방열을 돕는 각종 보조 부품이 내부에 추가되어야 한다. 하지만 얇은 두께 유지, 배터리 용량 확대, 향상된 카메라 기능 제공 등에 집중할수록 방열 설계를 적용할 공간은 줄어든다. 게다가 상당수 프리미엄 대화면 스마트폰은 이미 한 손 휴대가 가능한 크기 한계(6~7인치)에 이르러 있다. 그러나 새 갤럭시 스마트폰의 출시 시기는 매년 정해져 있다. 결국 주어진 시간과 자원 내에 충분한 방열 환경을 갖추지 못한 삼성전자가 차선책으로 성능은 높이되 이로 인한 발열이 심해질 수 있는 구간에서는 기기의 정상 작동을 위해 GOS를 이용한 성능 제한을 과도하게 걸어야 했다는 분석이 나온다. 만약 발열 관리에 실패할 경우 제조사는 A/S나 사용자 부상에 따른 보상 비용, 기기의 비정상 작동으로 인한 신뢰 하락 등의 부작용을 추가로 짊어져야 한다.    성능 vs 소비자 신뢰, 선택은 제조사 몫 다만, 이 같은 발열 관리에 대한 한계를 대중에 솔직히 드러내지 않고 벤치마크 테스트에서 편법을 사용한 점은 비난을 면치 못하고 있다. 삼성전자는 '사용자 안전'을 최우선에 둔 조치였다고 해명하지만 막상 고성능이 필요한 상황에서 성능을 제한당한 소비자들의 심기는 편치 않다. 특히 발열 관리를 위해 신작에서 성능을 일부 손해보거나, 디자인을 변경하는 등의 모든 선택권은 제조사인 삼성전자에 있다. 개선된 성능은 홍보하면서 실제로는 소프트웨어로 이를 제한한 삼성전자를 두고 존 풀은 IT 전문 유튜브 채널 &lt;오목교 전자상가&gt;와의 화상 인터뷰 중 "GOS의 취지는 이해한다"면서도 "(벤치마크를 속임으로서) 삼성이 기본적으로 굉장히 성능 좋은 핸드폰이라는 상을 만들어 낼 수 있음을 우려한다"고 말하기도 했다.    이외에 삼성전자가 하드웨어 설계 역량과 별개로 발열에 지나치게 소극적으로 대응했다는 지적도 따른다. 삼성전자는 올해 2월 갤럭시S22 신제품 공개 당시 전작보다 개선된 냉각 설계를 적용했다고 밝혔다. 냉각 효율이 좋은 신소재를 새롭게 적용했으며 열을 고르게 분산시키는 베이퍼 챔버 구조도 변경했다는 설명이다. 삼성전자의 설명대로라면 발열 제어 여건이 한층 좋아졌음에도 GOS로 성능을 과도하게 제한할 필요가 있냐는 지적이다. 한편 성능 및 디자인 중심 설계가 방열에 영향을 미칠 가능성에 대해 삼성전자는 특별한 답을 내놓진 않았다. 다만 삼성전자 관계자는 "올해는 새로운 방열 설계 적용으로 전작보다 개선된 점이 분명히 있다"며 "GOS 성능 제한이 과도하다는 지적은 (안전 문제)를 보다 꼼꼼히 관리하려다 일어난 일임을 감안해달라"고 말했다. 매년 돌아오는 신제품 출시 시기, 그 사이 성능과 발열 간 어떤 수준의 타협점을 선택할지는 삼성전자가 이후에도 지속해서 가져갈 고민이다. A씨는 "현시점에서 실질적인 대안은 소프트웨어 업데이트겠지만 다음 모델에서는 비용과 디자인 요소를 양보하더라도 사용자 관점에서 더 나은 방열 설계를 가져가는 것이 답이될 것"이라고 말했다. 이어 "GOS와 같은 기능은 폰이 불안정 상태에 도달했을 때 동작해야한다"며 "오히려 사용자 선택에 따라 자원 활용을 특화할 수 있는 기능으로 발전해 나가는 것 또한 좋은 선택지"라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코케미칼 전구체 내재화에 '올인'...6000억 투자해 캐파 12배 늘린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070122</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070122</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 09:16:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코케미칼이 2차전지 핵심 소재인 양극재 분야의 수직계열화에 속도를 낸다. 6000억원을 투자해 양극재의 핵심 소재인 전구체 생산공장을 건설한다. 전구체란 양극재 생산에 필요한 중간재로 양극재 원료인 니켈과 코발트, 망간 등을 배합한 것이다. 현재 국내 배터리 양극재 업체들은 리튬과 코발트 등 핵심 원료를 전량 수입에 의존하고 있어 중국에서 전구체를 직수입하는 실정이다.이 때문에 국내 업체가 생산한 전기차 배터리가 팔려도 수익 중 일부는 중국 전구체 회사에 돌아갔다. 중국산 전구체의 의존도가 큰 영향이다. 한국은 배터리 산업의 '강국'이지만 '자원 빈국'이기 때문이다. 포스코케미칼은 포스코그룹의 원료 확보 노력에 힘입어 전구체 국산화에 도전한다.포스코케미칼은 7일 연산 10만톤 규모의 전구체 공장을 설립한다고 밝혔다. 포스코케미칼은 약 6000억원을 투자해 광양시 세풍산업단지에 전구체 공장을 신규 설립한다. 전구체 10만톤은 전기차 배터리 120만대에 필요한 양극재를 만들 수 있는 규모다.전구체는 양극재의 약 60%를 차지하는 핵심 소재이다. 전기차 120만대를 만드는데, 양극재 18만톤과 전구체 10만톤이 필요하다. 전구체는 양극재에 필요한 니켈과 코발트, 망간 등을 합성해 만든다.  시장조사업체 QY리서치에 따르면 2020년 기준 한국의 전구체 국산화율은 13.9%에 불과하다. 중국이 75.8%로 사실상 전구체 시장을 독점하고 있다. 일본은 9.7%에 불과하다. 상황이 이렇다 보니 한국산 배터리가 세계 시장을 호령해도 수익의 일부는 중국 업체가 가져간다.전구체 소비량 점유율은 중국이 42.4%, 한국이 41.5%를 기록했다. 중국 업체는 자국에서 생산한 전구체를 쓰고, 한국 업체도 중국산 전구체를 쓰는 실정이다. 중국이 글로벌 광물시장을 사실상 독점하고 있어 전구체는 중국에서 대부분 생산해 한국에 수입된다. 포스코는 배터리 원료의 공급망을 안정화하기 위해 해외 광산업체에 지분을 투자했고, 포스코케미칼은 중국 화유코발트와 합작사를 설립했다. 원료 부문의 수직계열화를 위해 일찍이 준비한 것이다. 특히 '쇼티지'가 예상되는 리튬은 아르헨티나 옴브레무에르또 염호에서 수산화리튬을 확보했고, 포스코리튬솔루션은 광석 리튬을 활용해 수산화리튬을 생산한다.이외에도 포스코는 지난해 호주의 니켈 제련 회사 레이븐소프(Ravensthorpe Nickel Operation)의 지분 30%를 2700억원에 인수했다. 이를 통해 전구체를 만드는데 필요한 핵심 원료의 공급망을 마련했다. 또 포스코HY클린메탈은 폐배터리 등에서 추출한 블랙파우더에서 원료를 추출한다.지분 투자와 리싸이클링 등을 통해 전구체 원료를 확보할 수 있게 된 만큼 포스코케미칼은 핵심 소재인 전구체의 수직계열화 비중을 높인다. 현재 1만5000톤 규모인 전구체 캐파를 2025년까지 18만5000톤으로 확대한다. 4년 내 1133% 가량 캐파가 늘어나는 셈이다.2030년까지 전구체 캐파를 28만5000톤까지 확대한다. 이렇듯 포스코케미칼은 전구체 내재화에 '올인'하고 있다. 포스코케미칼에 따르면 지난해 33.3%에 불과한 내재화율은 2025년까지 67.3%로 높아진다. 사실상 국내 기업 중 전구체 내재화를 가장 먼저 달성할 것으로 보인다.포스코케미칼은 매해 전기차 및 배터리 시장이 20% 이상 성장하면서 공격적으로 캐파를 확대하고 있다. 배터리 소재 시장에서 '톱티어'가 되려면 글로벌 소재업체 수준으로 캐파를 확대해야 하기 때문이다. 배터리 산업은 특성상 '규모의 경제'를 조기 달성해 더 많은 양의 질 좋은 소재를 안정적으로 공급하는 게 경쟁력으로 여겨진다.  지난해 기준 포스코케미칼의 양극재 캐파는 4만5000톤, 음극재 캐파는 6만9000톤이다. 포스코케미칼은 2030년까지 양극재 캐파를 10배, 음극재 캐파를 4배 이상 늘리는 계획을 세웠다. 전구체 생산공장도 무려 19배 늘릴 계획이다.음극재 및 양극재 공장을 증설하는데 약 4조5000억원, 전구체 생산공장을 증설하는데 약 2조원이 필요하다. 2030년까지 증설에만 6조원 이상 필요한 셈이다. 2021년 말 기준 포스코케미칼의 현금성 자산은 1조3626억원이다. 증설에 필요한 자금을 어떻게 조달할지도 투자시장의 관심사다.    민경준 포스코케미칼 사장은 “배터리 산업 생태계 구축을 적극 지원하고 있는 전라남도, 광양시와 함께 양극재 사업의 전체 밸류체인을 완성하고 K-배터리 산업을 이끌어 나가겠다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]조이시티 자회사 모히또게임즈, NFT·메타버스 R&D조직 신설]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070120</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070120</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 09:16:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조이시티 자회사 '모히또게임즈'가 독자적인 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 사업에 나선다. 모히또게임즈는 이달 신작 게임 '크립토볼Z'를 위메이드의 블록체인 플랫폼 '위믹스'를 통해 출시하기로 하며, 블록체인 게임 시장에 막 발을 들인 상태다.  7일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 조이시티의 자회사 '모히또게임즈'가 NFT 전문 연구개발(R&amp;D) 조직을 꾸렸다. NFT 연구개발 조직은 초기 구성단계이지만 개발자 등 향후 확보된 인력은 모히또게임즈의 NFT 신규 프로젝트 '맥스버스'(Maxverse) 생태계 개발에 합류할 예정이다. 맥스버스는 강아지 캐릭터 '맥스'(MAX)를 활용한 PFP NFT 프로젝트다. 캐주얼한 캐릭터 '맥스'의 NFT 발행은 물론 이를 기반으로 메타버스 생태계까지 구축한다는 구상이다. PFP(Picture For Profile)란 프로필 픽쳐 NFT, 즉 '소셜네트워크서비스를 위한 프로필 디지털 이미지'다. 일종의 고유한 프로필 사진이라는 의미를 담고 있으며, 활용성이 높아 대중화되고 있는 추세다. 국내에서는 '멋쟁이사자처럼'의 이두희 대표가 발행한 '메타콩즈' 등으로 알려져 있다. PFP NFT가 소셜미디어 내 활용성을 염두에 두고 발행되는 만큼 맥스버스 역시 단순히 이미지 발행에 그치지 않고, 메타버스 생태계 구현까지 내다보고 있는 것으로 해석된다.맥스버스의 메인 캐릭터 맥스는 지난해 8월 출시된 타임어택 카드 RPG 게임 '코믹스 브레이커'에 나오는 강아지 캐릭터다. 조인공 '스티브'와 강아지 '맥스' 콤비가 주역으로 활약하는데, 특히 맥스는 검이나 카드 등 게임 내에서 다양한 형태로 활용돼 비중이 높다.   다만, 모히또게임즈의 NFT 연구개발 조직은 초기 구상단계다. 내부에서는 신작 게임 코믹스 브레이커 내 비중높은 캐주얼 캐릭터 맥스로 NFT 프로젝트 구상하다 최근 '맥스버스'로 방향을 확정한 것으로 알려졌다.맥스가 모히또게임즈표 NFT 프로젝트 주인공으로 낙점된 데에는 코믹스 브레이커의 게임 장르 특성과 연관이 있는 것으로 풀이된다. 해당 게임은 카드게임과 RPG 장르가 결합돼 고유한 카드 및 캐릭터가 존재하기 때문이다. 북미 등 해외 시장에서의 이용자 확대 가능성을 기대하고 있으며, 지난해 출시된 신작인 점도 주효했던 것으로 보인다. 모히또게임즈는 이달 위믹스 플랫폼에 신작 게임 '크립토볼Z' 합류를 알리며 블록체인 기술 기반 플레이투언(P2E) 게임 시장에 첫발을 내민 바 있다. 동시에 맥스버스를 통해 모회사인 조이시티와는 별개로 독자적인 NFT 개발·운영을 구상하고 있는 것으로 보여진다.  모히또게임즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "초기단계지만 내부에서 독자적인 NFT 전문 R&amp;D 프로젝트인 맥스버스팀을 꾸린 것이 맞다"며 "다만, 명칭이 맥스버스인 만큼 맥스 외에 코믹스 브레이커 내 다른 캐릭터로 NFT를 확장할 계획은 아직 없다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[알츠하이머 등 6개 질병 물질 ‘한 번에’ 검출하는 국내 기술 나왔다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070104</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070104</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 08:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 연구진이 새로운 무기 소재(나노자임·Nanozyme)를 합성하는 데 성공했다. 이를 기반으로 알츠하이머병(치매를 일으키는 퇴행성 뇌질환)을 비롯한 질병 표적 물질 6개를 동시에 검출할 수 있는 종이 센서를 개발하는 성과를 냈다.7일 한국과학기술원(KAIST·카이스트)에 따르면 이진우 카이스트 생명화학공학과 교수 연구팀이 개발한 종이 센서는 질병 진단물질인 글루코스·아세틸콜린·콜레스테롤을 비롯한 6개의 물질을 동시에 검출 가능하다. 해당 연구는 김문일 가천대학교 바이오나노학과 교수팀, 한정우 포항공과대학교(POSTECH·포스텍) 화학공학과 교수팀과 공동으로 진행됐다.이 교수는 기자와의 통화에서 “혈액에 있는 당을 하나하나 검출하려면 대단히 복잡하지만 이번에 개발한 플랫폼은 6개의 물질을 민감하고 신속하게 발견 가능한 장점이 있다”며 “무기 소재를 기반으로 해 그간 활용됐던 단백질 효소 기반의 검출 시스템보다 안정적이고 보다 극한 환경에서도 활용이 가능하다”고 설명했다.특히 검출 가능한 질병 물질 중 하나인 아세틸콜린은 알츠하이머의 표적 물질이라 향후 사업화 가능성도 큰 것으로 평가받는다. 이외에도 당뇨병(글루코스)·고지혈증(콜레스테롤) 등과 관련된 물질도 검출이 가능하다.연구진이 개발한 종이 센서는 특히 단백질 효소 기반의 검출 시스템의 한계점을 보완할 수 있을 것으로 기대된다. 효소는 우리의 몸속의 다양한 화학 반응에 촉매 역할을 하는 물질이다. 이를 정제해 다양한 물질들을 검출하고, 치료 등 다방면에서의 활용하는 상용화 기술이 속속 나오는 추세다.그러나 효소는 단백질로 이뤄져 있어 온도 변화에 취약하다. 또 검출 키트로 상용화되더라도 사용 기간이 짧다. 연구진은 이를 해결하기 위해 나노 크기의 무기질로 합성된 효소 모방 물질인 나노자임을 활용했다. ‘효소 활성’이란 특징을 지니면서도 무기물질이라 효소의 단점으로 꼽히는 안정성·생산성 측면에서 다양한 장점을 지녔다. 또 생산 가격 역시 효소 대비 낮아 경제성을 갖췄고, 기존 효소가 사용되던 질병 진단 시스템에 그대로 활용될 수 있어 활용 범위가 넓은 것으로 평가된다.다양한 효소 중에서도 과산화효소가 특정 물질 검출 시스템 개발 분야에서 주목받고 있다. 과산화효소는 과산화수소가 있는 환경에서 수소 공여체를 산화시킨다. 이 과정에서 과산화수소가 물과 산소로 환원되는데 수소 공여체로 발색 기질을 이용하면 과산화수소를 시각적으로 검출할 수 있다.과산화효소는 투명한 발색 기질을 산화시켜 푸른색을 띠는 특성을 보인다. 연구진은 산화 과정에서 과산화수소를 배출하는 아세틸콜린·글루코스 등의 물질을 산화효소와 함께 사용하면 표적 물질을 시각적으로 검출이 가능한 점에 주목했다.아세틸콜린·글루코스 등을 산화시키는 대부분의 효소는 중성에서 최적 활성을 가진다. 그러나 과산화효소 모방 나노자임은 산성에서만 활성을 지녀 그간 활용이 어려웠다. △수소 이온 농도 지수(pH)를 조절하는 버퍼 용액을 변경해야 하는 점 △최적 활성이 아닌 지점에서 반응이 일어나 표적 물질의 미세한 검출이 어렵다는 점 등 때문에 나노자임은 그간 바이오 센서에 활용되지 않았다.  연구진은 밀도범함수이론(DFT)의 도입으로 해당 문제를 해결했다. 과산화효소 활성이 있던 산화 세륨 위 다양한 원소를 도핑해 중성에서도 과산화효소 활성이 유지되는지를 살폈다. 이 과정에서 코발트 원소가 최적 물질임을 계산을 통해 예측했다.연구진은 코발트 원소를 도핑하면서 산화효소를 적재할 수 있게 17나노미터(nm)의 큰 기공을 지니는 메조 다공성 구조의 산화세륨 합성에 성공했다. 메조 다공성 나노물질들은 통상 2~3nm 기공을 지닌다. 연구진은 열처리 과정에서의 변화를 통해 큰 기공을 지니도록 합성했다. 해당 기공에 산화효소들을 적재할 수 있다는 점도 확인했다. 합성된 나노자임은 중성(pH 6)에서 최적 활성을 지녀 pH의 변경 없이 산화효소와 연쇄 반응을 일어났다.연구진이 개발한 나노자임을 기반으로 개발된 종이 센서는 구체적으로 질병 진단물질인 △글루코스 △아세틸콜린 △콜린 △갈락토스 △콜레스테롤의 산화효소를 담아낸다. 과산화수소를 포함해 6개 물질을 동시에 검출이 가능한 이유다.종이 센서는 20분만에 6개 물질의 검출이 가능하다. 연구진은 “기존 하나씩만을 검출할 수 있는 센서들의 검출한계보다 더 좋은 성능을 보였다”며 “산화효소를 메조 다공성 산화세륨에 적재해 60℃의 고온에서도 안정적이고 60일이 넘는 시간 동안 안정적으로 작동함을 확인했다”고 밝혔다.연구진은 이번 연구가 산화효소뿐 아니라 산화 과정에서 과산화수소를 발생시키는 모든 물질을 검출하는 종이센서 개발에 활용될 수 있을 것으로 봤다. 향후에는 나노자임 기반 종이 센서가 기존 효소가 적용되었던 분야를 대체할 수 있을 것으로 기대했다.이번 연구는 한국연구재단 중견연구자지원사업의 지원을 받아 수행됐다. 연구 성과는 국제 학술지 ‘어드밴스드 펑셔널 머터리얼즈(Advanced Functional Materials)’에도 게재됐다. 논문명은 ‘Rational Development of Co-Doped Mesoporous Ceria with High Peroxidase-Mimicking Activity at Neutral pH for Paper-Based Colorimetric Detection of Multiple Biomarkers’이다. △이준상 카이스트 생명화학공학과 박사과정생 △푸엉 타이 응우옌 가천대학교 바이오나노학과 박사과정생 △조아라 포항공과대학교 화학공학과 박사과정생이 공동 제1 저자로 이름을 올렸다.이 교수는 “나노자임은 분야 자체가 시작된 지 오래되지 않았지만 기존 효소를 대체해 쓰일 수 있다는 잠재성 때문에 폭발적으로 관심이 증가하고 있다”며 “앞으로 종이 센서뿐만 아니라 각종 진단 및 암 치료에 나노자임을 도입해 진단 및 치료 분야에 큰 도약을 이뤄낼 가능성이 있다”고 말했다. 이 교수는 기술 이전 등을 통해 나노자임 종이 센서의 사업화도 검토 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘승계 구도 굳히기’…김동관 ㈜한화 사내이사 오른다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070086</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070086</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 07:16:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김승연 한화그룹 회장의 장남이자 한화솔루션 대표를 맡고 있는 김동관 사장이 그룹 지주사 역할을 하는 ㈜한화 사내이사에 선임될 예정이다. 오너일가 3형제 중 김 사장이 그룹을 총괄하는 구도가 확실해졌다.7일 ㈜한화는 이사회를 열고 전략부문장을 맡고 있는 김동관 한화솔루션 사장에 대한 사내이사 선임 관련 주주총회 안건을 의결했다고 밝혔다.  김 사장의 등기 임원 선임은 29일 주주총회 의결을 거쳐 이뤄질 예정이다. 2010년대 초반부터 그룹의 태양광 사업을 주도한 김 사장은 지난해 ㈜한화 전략부문을 맡아 그룹경영으로 역할을 확대했다. 태양광뿐만 아니라 우주항공사업 확장에도 직접 참여하며 새로운 먹거리 마련에 분주했다. 한화에어로스페이스 사내이사를 맡아 한화그룹 우주사업 종합상황실 ‘스페이스허브’도 지휘하고 있다. ㈜한화는 이번 김 사장의 이사회 선임안건 의결에 대해  “불확실성이 커진 포스트 코로나 상황에서 어느 때보다 책임경영이 필요하다는 점을 우선적으로 고려했다”고 말했다.이번 김 사장의 ㈜한화 사내이사 후보 선임으로 승계구도가 구체화됐다. 장남인 김 사장이 그룹 컨트롤타워 역할을 하는 ㈜한화의 경영을 맡고 차남 김동원 한화생명 부사장은 금융 계열사를 맡는 구도다. 삼남 김동선 상무는 한화호텔앤드리조트에서 호텔 사업을 맡고 있다. 소유권을 물려주는 작업도 지난 몇 년 동안 차근차근 진행되고 있다. 특히 지난해 한화 3형제가 100% 지분을 보유한 에이치솔루션이 한화에너지와 합병하며 승계재원 마련 시나리오가 구체적으로 드러났다. 당시 합병으로 '3형제→에이치솔루션(100%)→한화에너지(100%)→한화종합화학(51.70%)’으로 이어지던 지배구조가 ‘3형제→한화에너지(100%)→한화종합화학(51.70%)’으로 단순화됐다. 이를 통해 김 사장 등 3형제는 기업가치가 높은 한화에너지를 직접 지배할 수 있게 됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ESG 해부]'SDG' 강조한 삼성전자, ISS 평가에선 마이너스 받았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070053</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070053</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 07:16:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기업에게 2050년 탄소중립 목표는 단순한 환경보호운동이 아니다. 21세기 기업의 존폐를 가를 새로운 생존게임이 시작됨을 의미한다. 이미 글로벌 기업들은 탄소 감축 주도권을 쥐기 위해 치열한 경쟁을 펼치고 있다. 애플, 구글, 마이크로소프트처럼 선제적으로 나서는 기업들도 있는 반면, 새로운 질서에 허덕이며 도태될 기미를 보이는 기업도 있다. 국내 기업들의 ESG 현재를 해부한다. “We are following the roadmap to the 17 UN SDG, the Global Goals. These are not just the UN's goals”“UN이 제시한 17가지 지속가능발전목표(SDG)를 따르고 있다. UN만의 목표가 아닌 여러분의 목표이며 우리와 전세계의 목표다”노태문 삼성전자 모바일 익스피리언스(MX·Mobile Experience) 사업부장 사장이 지난달 10일 ‘삼성 갤럭시 언팩 2022’ 기조연설에서 발표한 내용 중 일부다. 노태문 사장은 플라스틱 재활용 사례 등을 소개하며 SDG의 중요성을 강조했다. 다만 시장에서 평가하는 삼성전자 SDG 기여도는 경쟁사보다 저조한 수준인 것으로 나타났다.   SDG(Sustainable Development Goals)는 2015년 9월 UN 참여국이 만장일치로 합의한 의제다. 빈곤 퇴치, 불평등 해소, 기후변화 문제 해결, 해양 자원 보존 등 17개 요소를 2030년까지 달성하겠다는 내용이다. ESG(환경·사회·지배구조)와 유사한 개념이지만, 이전까지는 별도 평가 점수 확인이 어려웠다. 그러나 지난 3일 세계 최대 의결권 자문사 ISS(Institutional Shareholder Services)가 지난 3일(현지시간) ESG(환경·사회·지배구조) 평가 사이트 ‘ISS ESG 게이트웨이’를 만들면서 누구나 점수를 확인할 수 있게 됐다.삼성전자는 ‘SDG’ 부문에서 경쟁사보다 박한 점수를 받았다. ISS는 삼성전자 SDG 점수는 마이너스(-) 1.4로 일부 부정적 영향(Limited Negative Impact)이 있다고 평가했다.  SDG 점수는 마이너스(-) 10부터 플러스(+) 10 사이에서 책정된다. 마이너스 10에 가까울수록 SDG 의제에 방해되는 활동을 펼친다는 의미다. 반대로 플러스 10에 가까울수록 SDG 의제에 기여한다는 뜻이다.경쟁사들은 SDG 부문에서 상대적으로 높은 점수를 받았다. 글로벌 경쟁사로 꼽히는 애플과 인텔은 각각 3.5, 3.7로 나타났다. 국내 기업 중에도 LG전자, SK하이닉스 등은 3.5를 받으며 삼성전자를 앞섰다.ISS는 3가지(제품, 운영 방향, 관련 이슈에 대한 참여)를 기준으로 기업이 SDG에 기여하는지 평가한 뒤 점수를 부여한다고 설명했다. 다만 삼성전자에 마이너스 점수를 부여한 구체적 이유는 밝히지 않았다. ISS ESG 게이트웨이에선 SDG 점수와 함께 ESG 등급, 경쟁사 비교, 지배구조 상태 등 다양한 데이터를 공개하고 있다. ESG 등급은 A+부터 D-까지 12단계로 구분되는데, 삼성전자는 C+를 받았다. 크리스티나 루터(Kristina Ruter) ISS ESG 글로벌 전략 책임자는 “관련 정보를 공개적으로 밝힘으로써 투명성을 한 단계 끌어 올리겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]카카오엔터 제작 자회사, 콘텐츠로 뭉친다…'최악의 악' 공동제작]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070061</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070061</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 07:16:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['카카오엔터테인먼트'가 제작 자회사간 공동 프로젝트를 통해 콘텐츠 경쟁력을 제고한다. 영화와 OTT 콘텐츠를 제작했던 두 회사가 힘을 합쳐 콘텐츠 시장을 겨냥할 것으로 알려졌다.   7일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, '바람픽쳐스'와 '사나이픽처스'가 드라마 콘텐츠인 '최악의 악'을 공동제작한다. 최악의 악은 범죄 액션 장르 드라마로, 영화 '남자가 사랑할 때'를 연출한 한동욱 감독이 메가폰을 잡았다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "최악의 악은 한동욱 감독이 연출을 맡았으며 올해 촬영을 시작할 것"이라며 "글로벌 OTT 플랫폼과 협의 중이라는 얘기가 나온다"고 전했다.사나이픽처스와 바람픽쳐스는 카카오엔터테인먼트가 카카오M이었을 당시 각각 지분을 인수한 콘텐츠 제작사다. 2019년 카카오M이 인수한 사나이픽처스의 경우 영화 '신세계', '남자가 사랑할 때', '아수라' 등을 제작하며 범죄액션에 특화된 제작사로 자리매김했다. 바람픽쳐스는 현재 카카오엔터테인먼트가 지분 100%를 소유한 곳으로 드라마 '지리산', '킹덤: 아신전' 등을 공동제작한 이력이 있다.   양사는 이번 콘텐츠를 통해 각자가 보유한 제작 시너지를 배가시킬 계획이다. 바람픽쳐스의 드라마 기획 역량과 사나이픽처스가 가진 범죄액션 장르 노하우를 더해 글로벌 시장을 정조준할 가능성에 무게가 실린다. 업계 일각에서는 양사가 글로벌 OTT 플랫폼과 편성 논의를 진행할 것으로 보고 있지만, 카카오엔터테인먼트 측은 관련 콘텐츠 제작에 대해 신중한 입장을 내비쳤다. 최악의 악이 제작 초기단계에 있는 만큼 OTT가 아닌 채널로 편성될 가능성도 배제할 수 없기 때문이다. 카카오엔터테인먼트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "최악의 악은 카카오엔터테인먼트 제작 자회사들의 공동 프로젝트"라면서도 "제작 관련 상세 정보는 현 단계에서 밝히기 어렵다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[스타트업 돋보기]'카비'는 AI 기술로 어떻게 자동차 보험료를 줄여줄까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070028</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 06:20:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 스타트업의 ‘비즈니스 모델’을 살펴봅니다.  ‘카비(CARVI)’는 2010년 설립된 디지털 인슈어테크(Insurtech) 솔루션 스타트업입니다. 현재까지 누적 투자유치금액은 202억원인데요. KT·포스코기술투자·삼성벤처투자·IMM인베스트먼트·SBI인베스트먼트 등으로부터 투자를 유치한 바 있고요. CTR(센트랄)·삼기오토모티브 등 완성차 1차 벤더들로부터 투자를 유치했습니다. 올 2분기 중엔 시리즈B+ 투자를 유치할 계획입니다. 2023년 초엔 기업공개(IPO)를 목표로 하고 있습니다. 지난 1월엔 대한무역투자진흥공사(코트라)가 주관하는 ‘글로벌점프300’ 4기에 선정된 바 있는데요. 글로벌점프300은 해외시장에서 확산성이 있는 혁신적 기술과 사업모델을 갖춘 국내 스타트업의 해외 진출을 돕는 사업입니다. 올해 중순 이후 카비는 유럽 시장의 문을 두드릴 계획입니다.   카비가 본 문제점과 해결책 카비는 AI(인공지능) 기술로 자동차보험 생태계를 혁신하려고 하는데요. 일단 관련 생태계의 문제를 보려면 자동차보험을 세대별로 살펴봐야 합니다. 1세대 자동차보험은 ‘운전자 신상정보’를 기반으로 보험료가 책정됩니다. 예컨대 나이, 성별, 사고여부 등을 보는 건데요. 즉 실제 운전자의 안전운전 여부와 크게 상관없는 1차원적 정보입니다. 그러다보니 생긴 문제가 불합리한 보험료 산정입니다.이를 보완하기 위해 나타난 것이 2세대 자동차보험인 ‘UBI(Usage-Based Insurance)’인데요. 주행한 거리와 시간만큼 보험료를 내는 겁니다. ‘주행정보’를 기준으로 보험료를 산정하죠. 주행시간이 적으면 사고 날 확률이 적다는 개념에서 나온 겁니다. 하지만 또 한계가 지적됐습니다. 실제 운전자가 하는 일이 아니라 차량이 하는 일만을 추적해 완벽하게 위험을 반영하기 어렵고, 운전자의 운전 중 식사·음주·휴대전화 사용 등 운전 부주의도 감지하지 못한다는 겁니다. 그래서 대안으로 나온 것이 오로지 운전자의 ‘운전습관’을 기준으로 보험료를 산정하는 3세대 자동차보험 ‘BBI(Behavior-Based Insurance)’입니다. 하지만 국내선 2세대인 UBI를 운전습관연계보험이라고 설명하는 경우도 많습니다. 내비게이션이나 커넥티드카의 안전점수를 통한 보험료 할인 특약 서비스 등을 제공하면서요. 그리고 이러한 것들 것 위성항법장치(GPS) 등을 통해 차량 주행 정보를 수집해 안전운전 점수에 반영하는데요. 이 때문에 어떤 상황에서 그러한 주행이 일어났는지는 맥락 파악이 불가능합니다. 진정한 운전습관 연계 보험이라고는 볼 수 없는 거죠.이에 카비는 진짜 3세대 자동차보험 BBI에 최적화한 솔루션을 개발했습니다. 축적된 AI 기반 영상인식 기술과 맥락 해석형 데이터(Contextual Data) 수집 및 분석 기술을 바탕으로 진짜 운전습관을 평가합니다.     카비의 주요 제품 및 서비스 카비의 솔루션은 자체 영상인식 기술(기기)과 분석 기술인 ‘와우 알고리즘’으로 나눠 볼 수 있는데요. 먼저 대표적인 영상인식 기기가 ‘카비T(텔레매틱스 장비)’입니다. 차량 블랙박스가 있는 자리에 부착하면 됩니다. 자체 개발 AI 기반 영상인식 엔진을 통해 운전자 데이터를 수집하는데요. AI는 카메라에 비춰지는 주변 차량과 지형지물 등의 정보를 실시간으로 인식하고 해석합니다. 운전자 운전습관과 주변 도로 상황 등 맥락이 반영된 종합 데이터인 만큼 과속이나 급정거 같은 행동이 방어운전을 위한 불가피한 선택이었는지 또는 단순한 습관이었는지 구별할 수 있습니다.카비T로 수집된 데이터는 자체 개발한 딥러닝 기반 딥데이터 분석 시스템인 와우 알고리즘에 투입돼 즉각 분석되는데요. 분석된 데이터는 관리자 관제시스템 대시보드 화면에서 확인 가능합니다. 현재 B2B(기업간 거래)로만 제공되고 있습니다. 화면에선 △차선이탈 △전방충돌 △급가속 △급감속 △급정거 △충격발생 등의 위험요소뿐 아니라 △흡연감지 △사고발생 △음주운행 등을 모두 알 수 있죠. 이 외 △카비M(스마트폰 앱) △카비M-와이파이(와이파이 카메라로 앱 연동 가능) 등이 있는데요. 이는 보험에 가입하는 개인 고객을 대상으로 한 B2C(기업과 개인 간 거래)를 염두에 두고 만든 것입니다. 사실 여기엔 숨겨진 이야기가 있는데요. 카비T 가격이 3만원을 넘는다는 이유로 보험업법 98조에 따라 불공정한 사은품으로 해석돼 관련 기술이 시장에 나오는 데 오랜 시간이 걸렸습니다. 그래서 별도 장치 없이 스마트폰 카메라 기능으로 가능할 수 있게 카비M을 개발했고, 스마트폰 거치 조차 번거로운 이들을 위해 카비M-와이파이를 개발한 거죠. 다만 카비T로 촬영하는 것이 더 나을 수밖에 없습니다. 흡연이나 음주 등도 감지하는 각종 센서가 들어있기 때문이죠. 물론 현재는 3만원 규정에 걸리지 않고 카비T를 이용할 수 있는 다양한 방안을 보험사와 협의 중입니다.   카비의 경쟁력 등록된 관련 특허는 5개입니다. △영상을 이용한 전방 차량 인식 및 추적 시스템, 이를 이용한 차량 인식 및 추적방법 △영상을 이용한 차선인식 및 추적시스템, 이를 이용한 차선인식 및 추적방법 △차량용 영상처리 시스템 및 이를 이용한 영상처리방법 △단안 카메라를 이용한 경로추정에 의한 곡선차선 검출 방법 △영상 분석을 통한 분리대 인식 및 추돌위험 예측방법 등입니다.정확한 분석을 위해 그간 주행 데이터도 많이 쌓았는데요. △총 주행 거리 463만4720km(지구 115바퀴) △총 주행 시간 30만 7713시간(1만2281일, 약 35.1년) △감지한 위험 요소(안전거리 미유지·무단 차선이탈·충격발생·급가속 및 감속 등) 208만5562회 등입니다. 특히 카비 솔루션 적용을 통해 주행 중 위험요소(갈치기 주행·차선 급변경 등), 차선이탈 빈도, 급가속·급제동 빈도 등이 각각 43.9%, 20.3%, 42.1% 감소했다고 합니다.이러한 경쟁력은 카비의 뿌리가 ADAS(첨단운전자보조시스템) 기술 회사인 데서 비롯합니다. 이은수 대표는 2000년대 초부터 지속적으로 ADAS 영상인식 관련 기술을 개발해 온 자동차 엔지니어 출신입니다. OEM(주문자 상표 부착 생산) 기업에서 차선이탈경보시스템(LDWS)을 상용화해 쌍용자동차 등에 공급한 이력이 있습니다. 그래서 카비 솔루션에 ADAS 기능을 탑재해 자동차보험 생태계를 혁신하려 한 거죠.이를 통해 정교하고 합리적인 보험료 산출이 가능한데요. 운전자 운전습관을 앞 차와의 안전거리 준수 여부·차선이탈이나 신호위반 빈도 등을 포함해 38가지 항목(미가공 데이터)으로 분류해 평가하고 ‘SKOR(Skill on the road) 종합 점수’를 제공하기 때문이죠. 또 교통사고 발생시 ‘FNOL(First Notice Of Loss) 시스템’을 통해 운전자나 목격자의 신고 없이도 고객 정보와 사고 발생 위치, 사고 영상 등을 담은 데이터가 보험 사고처리 담당자에게 자동 전송되는데요. 사후 블랙박스를 수거해 분석하는 등의 수고 없이 사고 현장에 즉각 출동해 각종 분쟁의 소지를 줄일 수 있습니다. 특히 사고분석은 교통사고 전후 데이터를 기반으로 사고 상황을 재구성하는 ‘AR(Accident Reconstruction) 시스템’ 활용하는데요. AI 엔진을 통해 사고 차량 간 이동 경로 및 속력, 주변 도로 환경을 2D(2차원)나 3D(3차원)로 재구성해 보다 정확한 사고 정황 및 원인 분석이 가능한 디지털화된 리포트로 제공됩니다. 카비의 타깃고객와 시장전망 B2B 타깃으로 현재까지 솔루션이 공급된 곳은 △영국 인슈어테크 솔루션 회사 띵코(Thingco) △KST모빌리티의 마카롱택시(수도권 지역) △일부 지자체 소속 교통약자이동지원차량(장애인콜택시) 등입니다. 띵코는 영국 리서치기업 ‘핀테크글로벌’이 선정하는 ‘세계 100대 인슈어테크 기업’에 2020년·2021년 연속 선정돼 왔는데요. 띵코는 카비 솔루션을 소비자에게 직접 판매해 소비자가 데이터를 가지고 원하는 보험사에 가 보험료 할인을 받을 수 있게 하고 있습니다. 이를 위해선 국내서도 보험사와 제휴를 맺고 있어야 하는데요. 카비는 현재 국내 대형 손해보험사와 6개월 간의 기술 검증을 마치고 상품 협력 논의를 진행 중입니다. 앞서 말한 보험업법 조항 때문에 시장에 관련 보험 상품을 선보이는 데 시간이 조금 걸렸습니다. 하지만 이 외 B2B로 대형 렌터카 업체, 배달대행 업체들과도 기술검증을 진행하고 있고요. 또 도로교통공단 안전운전인증제도에 카비 솔루션을 제공하고 있는데요. 안전운전인증제도는 기업·기관 등을 대상으로 보험료 부담 등을 줄여주기 위해 도입한 프로그램입니다. 이에 운전자 관리 솔루션을 필요로 하고 교통사고와 보험료 부담 등을 줄여야 하는 단체 등에 도움이 될 것으로 기대되고 있습니다. 이와 함께 물류 이동이 활발해지고 수단이 다양해지면서, 관련 노동자들도 증가하고 있는데요. 이에 모빌리티 플랫폼들과의 협의도 진행 중입니다.  시장 전망과 관련해 BBI 보험이 주목받고 있는 이유를 꼽아보면 △운전 중 휴대전화 사용·내비게이션 조작 등의 부주의에 따른 사고가 증가함으로써 이를 보험료 산정 시 반영해야 할 필요성 △교통사고 가능성을 줄이고 운전자 운전 행태 자체를 개선해야 할 필요성 등인데요. 보험사 입장에서 사고 위험이 낮은 우량 고객을 유치해 손해율을 낮출 수 있고, 운전자 입장에서 안전운전 정도에 따라 높은 수준의 보험료 할인 혜택을 받아볼 수 있는 장점이 있는 겁니다.테슬라도 자사 고객들에게 BBI 보험 혜택을 주고 있는데요. 지난해 10월 미국 텍사스주에서 관련 상품을 출시했습니다. 현재 오하이오·애리조나·일리노이 등을 포함해 4개 주에 판매 중인데요. 테슬라는 차량 자체에 영상 인식 장비나 센서 등이 다 달려있다보니 가능한 겁니다. 보험료 산정 기준을 ‘실시간 운전 행태(real-time driving behavior)’로 해서 안전점수가 가장 높은 운전자의 경우 최대 60%까지 보험료를 절약할 수 있다고 강조합니다. 급브레이크, 공격적인 방향전환, 안전거리 미확보, 오토파일럿(테슬라 ADAS 시스템) 강제이탈 등이 채점기준이라고 하네요.그렇다면 테슬라처럼 자체 차량을 통해 데이터를 쌓을 수 있는 국내 완성차 회사들도 이 시장에 뛰어들 수 있지 않을까 하는 생각이 드는데요. 일단 국내 보험업 감독규정 상 자동차 제조사와 판매사의 자동차보험 등 손해보험 판매 대리점 등록은 금지돼 있고요. 만약 보험업을 하게 된다고 해도 국내는 해외에 비해 보험료가 저렴한데다, 자동차 보험 자체가 적자 사업이라 뛰어들 유인은 크지 않다는 분석이 나옵니다.다만 일각에선 자율주행 쪽으로 갈수록 운전자의 운전습관이 사고에 미칠 영향이 줄고, 그로 인해 BBI 자동차보험에 대한 중요성이 줄어들 수 있단 의견도 나오는데요. 카비의 경우 완전자율주행 기술이 가까운 미래에 상용화하는 것이 쉽지 않다고 보고, 보험산업에 관련 기술을 접목해보고자 한 겁니다. 카비의 수익모델과 비즈니스 확장 아직 관련 시장 자체가 초기 단계인만큼 유의미한 매출은 없습니다. 올해 계약이 연달아 체결되면 본격적으로 발생할 것으로 기대하고 있습니다.수익모델은 영상인식 기기 판매와 서비스 이용료, 그리고 통신료 등입니다. 기기를 통해 데이터를 수집해 클라우드로 전송하고, 수집된 데이터를 분석해 대시보드 등으로 솔루션을 제시해주니까요. 이러한 비용은 매달 발생하고, 현재 보통 연간으로 계약을 맺고 있습니다. 더불어 카비 솔루션은 자율주행용 HD맵(고정밀지도) 제작을 위한 자원으로의 사용도 기대할 수 있습니다. 도로 기울기와 곡률·경사·고도 등 3D 도로 정보를 수집하고 있기 때문이죠. MMS(Mobile Mapping System) 등 별도 고가장비 없이 일반 차량에 장착된 카비 디바이스를 활용해 저렴한 비용으로 3D 도로 데이터를 수집하고, 변화된 도로 정보를 빠르게 파악해 지속적인 데이터 업데이트가 가능한 것이 장점입니다. 카비 팀의 미션 카비는 데이터 수집과 분석을 통해 안전한 도로를 만든다는 목표를 가지고 있습니다. 궁극적으로 안전운전을 유도해 사고 발생을 줄이고 운전자 보험료를 낮추고요. 미래 사고 가능성을 예측해 보험사 손해율을 감소시켜 이익을 극대화하는 디지털 인슈어테크 생태계를 만들려고 합니다. 특히 기존에 인슈어테크라고 불리는 플랫폼들은 보험 추천 및 비교 서비스에 국한돼 있는데요. 카비는 진짜 보험에 IT기술을 접목한 인슈어테크 스타트업으로 차별화하려고 합니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LGU+, 중기와 '건설현장 추락 방지' 스마트 안전고리 만든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070009</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 03:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스가 B2B(기업간거래) 무선사업 분야 먹거리 발굴을 위해 중소 사업자들과 손을 잡았다.LG유플러스는 7일 'B2B 신사업 아이디어 공모전'에서 최종 선정된 4개 기업과 업무협약을 체결했다고 밝혔다. 회사는 2021년 중소 IoT(사물인터넷) 사업자 지원을 위한 파트너스 프로그램을 출범했으며 이번 공모전도 해당 프로그램의 일환이다. 공모전에는 △모빌리티 △센싱 △웨어러블 △스마트팩토리 등 33개 분야의 아이디어가 접수됐다. LG유플러스는 사업의 실현 가능성과 아이디어 독창성 등을 중심으로 대상 1팀과 우수상 3팀을 선정했다. 대상은 건설현장 추락사고 방지를 위한 '스마트 안전고리'를 제안한 ㈜스포리포유가 선정됐다. 스마트 안전고리는 건설 현장 근로자의 안전장비와 LTE catM1으로 연결돼 작업자의 고도 정보 및 안전장비 연결 정보 등을 감지하는 장치다. 현장 관리자는 앱 혹은 웹으로 근로자의 상태와 작업환경을 원격 모니터링할 수 있다.  우수상은 △와이파이가 없는 환경에서도 연결 가능한 가전 전용 LTE 모뎀을 제안한 ㈜아이즈비전 △대형 자동차의 타이어 공기압 모니터링(TPMS) 장치를 제안한 ㈜위자드랩 △AI 기반 얼굴 영상 인식을 활용한 비접촉 출입문 통과 솔루션을 제안한 ㈜씨앤에스링크 등 3사에 각각 돌아갔다. LG유플러스는 이날 대상 수상 기업에 1억원, 우수상 3개 기업에 각 5000만원의 개발 지원금을 전달했다. 또 수상 기업이 아이디어를 상용화할 수 있도록 테스트 공간과 장비 지원 등의 적극적인 협력을 약속했다. 과학기술정보통신부 통계 자료에 따르면 국내 무선통신 서비스 시장은 지난해 8월 1100만 회선에서 올 1월 1300만 회선까지 늘어나며 성장을 이어가고 있다. LG유플러스는 무선 시장 내 사업 아이템 발굴 및 중소 사업자와의 동반 성장을 목표로 신사업 아이디어 공모전을 정기적으로 진행할 계획이다. 아이디어 공모전 외에도 이미 B2B 무선통신 분야 경쟁력을 갖춘 중소 사업자를 발굴하고 지원하기 위한 'U+ IoT 파트너스 포털'를 운영하고 있다.이 밖에도 LG유플러스는 지난해 중소 알뜰폰 사업자들을 지원하는 'U+알뜰폰 파트너스 2.0'을 공개한 바 있다. LG유플러스가 알뜰폰 사업자들이 즉각 활용할 수 있는 데이터 추가 제공, 망 도매대가 인하를 포함해 영업활동 지원 등에 함께 나선 결과 LG유플러스는 SKT를 제치고 국내 알뜰폰 시장 점유율 2위에 올랐다. 최택진 LG유플러스 최택진 부사장은 "LG유플러스는 앞으로도 B2B 무선사업 시장이 확대될 수 있도록 돕고, 파트너사와는 상생 프로그램을 통해 동반성장 할 수 있도록 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT, 3월 T데이에 비트코인 쏜다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070007</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 03:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤이 가상자산거래소 코빗과 협업해 비트코인 지급 프로모션을 진행한다. SKT는 7일 자사 멤버십 고객들을 대상으로 진행하는 T데이(T Day)에서 '비트코인 럭키 드로우' 프로모션을 진행한다고 밝혔다. T데이는 매달 T자 모양의 날짜(첫째주, 매주 수요일)마다 진행되는 T멤버십 전용 프로그램이다. 특히 이달 행사에서는 수천만원 상당의 가상자산(암호화폐) '비트코인'을 추첨 상품으로 걸어 눈길을 끈다.비트코인은 2011년 익명의 개발자가 탄생시킨 가상자산의 시조다. 일반 화폐와 달리 관리 및 발행 주체가 없지만 블록체인 기술의 높은 안정성과 신뢰를 바탕으로 '디지털 금'이란 별명으로 불린다. 국제 시황, 규제 등에 따라 가치 변동이 심하지만 2020년 이후 1비트코인당 최소 2000만원 이상의 가치를 유지 중이다. 7일 코빗 거래소 기준 1 비트코인 가격은 약 4800만원이다.이달 T데이 이벤트에 따라 T멤버십 고객은 11일까지 T데이 프로모션 프로모션 페이지에서 이벤트 쿠폰을 다운로드하고 20일까지 코빗 앱에서 쿠폰을 등록하면 된다. 우선 참여한 전원에서 1000원 상당의 비트코인이 즉시 지급된다. 단, 쿠폰 등록 시점에 본인 인증 및 신한은행 계좌 연동이 필요하고 코빗 계정의 마케팅 수신에도 동의해야 한다.SKT는 1등 상품인 비트코인 1개를 이벤트에 자동 응모된 사용자들 중 1명을 추첨해 지급한다. 2등 10명에게는 0.01 비트코인(약 48만원), 3등 1000명에게는 약 5만원 상당의 비트코인을 지급할 예정이다. 윤재웅 SKT 구독마케팅담당은 "T데이는 매달 풍성한 혜택으로 기쁨을 주고자 만든 프로그램"이라며" 앞으로도 비트코인과 같은 깜짝 선물을 드릴 수 있도록 제휴사들과 협업해 다양한 프로모션을 선보이겠다"고 말했다. 한편 지난해 11월 SKT에서 인적분할된 투자전문회사 SK스퀘어는 같은 달 첫 투자처로 코빗을 낙점하고 900억원 규모의 투자를 집행한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['콜 몰아주기 논란' 카카오모빌리티, 외부 전문가와 배차시스템 검토]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070005</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 03:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 ‘승객 골라태우기’, 자사 가맹택시 ‘콜 몰아주기’ 등의 논란에 택시 배차시스템에 대한 객관적 진단을 위한 ‘모빌리티 투명성 위원회’를 설치했다. 외부 전문가들과 함께 배차시스템에 대한 검토에 들어갈 계획이다.7일 카카오모빌리티는 지난 1월 사회적 책임 강화 일환으로 외부 전문가로 구성된 모빌리티 투명성 위원회와 함께 ‘상생 자문 위원회’를 각각 설치하고 본격적인 활동에 나선다고 밝혔다. 각 위원회는 활동의 독립성 보장을 위해 CEO(최고경영자) 산하 직속기구로 설치됐다.먼저 모빌리티 투명성 위원회는 △빅데이터와 AI(인공지능) 등 기술적 관점에서 택시 배차시스템 내 데이터 처리 과정의 적절성과 신뢰성·투명성 등을 전방위적으로 진단하고 △모빌리티 플랫폼이 사회와 교통 편익 증진에 기여할 수 있는 역할을 모색해 나갈 예정이다. 특히 국내에서 택시 배차시스템을 대상으로 이뤄지는 첫 진단 및 연구 사례인만큼 방법론 측면에서도 신중을 기하겠단 계획이다. 매월 2차례 정례회의를 진행하며 이달부터 택시 배차시스템에 대한 본격적인 검토에 돌입한다. 이를 위해 각계로부터 관련 전문가 7인을 추천받아 위원회를 발족했다. 위원장으론 교통정책 분야 권위자인 김현 한국교통대학교 교통에너지융합학과 교수가 선출됐다. 상생 자문 위원회는 플랫폼 파트너 간 상생동반성장과 상생방안 성실 이행을 위해 발족됐다. 앞서 지난해 11월 카카오모빌리티는 국회에 제출한 추가 상생방안을 통해 상생 자문 위원회를 신설하겠다고 밝힌 바 있다.상생 자문 위원회는 공급자의 후생과 이용자의 편의성 증진을 목적으로 △상생 관점에서 서비스가 미칠 영향과 실효성 있는 상생 협력 방안을 자문하고 △소비자·파트너·정부 등 이해관계자의 의견을 대변하는 역할을 맡는다. 연 6회 정례 회의를 진행하고, 카카오모빌리티가 외부 전문가의 객관적 조언이 필요한 논의 주제를 선별해 위원회에서 사전 발제하는 방식으로 운영된다. 위원장으론 황기연 홍익대학교 도시공학과 교수가 선출됐으며, 위원장 외 10명의 위원이 활동한다.류긍선 카카오모빌리티 대표는 “두 위원회 활동의 핵심은 객관적 진단과 자문을 위한 독립성에 있다”면서 “사회·제도·기술·공급자·사용자 등 다양한 관점에서 전개될 위원회의 자문과 진단을 통해 플랫폼이 공급자와 사용자에게 제공해 온 편익은 더욱 높아지고 업계 동반성장에 기여할 수 있는 실효성 있는 방안도 구체화할 것으로 기대한다”고 전했다.한편 지난달 23일 카카오택시가 승객 골라태우기 및 자사 가맹택시 콜 몰아주기 등을 한 정황이 포착됐다는 실태조사 결과를 발표한 서울시는 이날 앞으로 카카오택시 관련 실태조사를 연 2회 이상 주기적으로 실시할 것이라고 밝혔다. 객관적 자료 축적을 통해 국토교통부에 제도 개선 요구 시 기초 자료로 활용한단 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['최대 3억6000만원' 유튜브, 영상 팟캐스트 제작자에 보조금 준다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070003</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 03:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유튜브가 팟캐스트 시장에서의 영향력 확대를 노리고 영상형 팟캐스트 진행자에게 지원금을 제공하겠다고 나섰다. 5일(현지시간) &lt;블룸버그&gt; 통신은 다수의 소식통을 인용해 유튜브가 팟캐스트를 영상화하거나 동영상 형태로 제작하는 진행자 혹은 팟캐스트 운영사에게 보조금을 지원하겠다며 연락을 취하고 있다고 보도했다. 개인 진행자는 5만달러(약 6200만원), 운영사는 20만달러(2억4000만원) 또는 30만달러(약 3억6000만원)의 보조금을 받게 된다.  &lt;블룸버그&gt;는 유튜브가 팟캐스트 지원금을 통해 전반적인 팟캐스트 라인업을 확장시킬 수 있을 것으로 예상했다. 또 유튜브가 팟캐스트에 크게 투자하지 않았지만 이미 강력한 팟캐스트 플랫폼으로 자리잡았다고 평가했다. 그 예로 코미디언 출신인 조 로건의 ‘조로건 익스프리언스’를 들며 해당 팟캐스트가 유튜브에서 시작해 알고리즘을 통해 구독자 수를 크게 늘릴 수 있었다고 말했다. 이 팟캐스트는 2020년 5월 스포티파이와 1억달러(약 1220억원)의 독점 계약을 맺은 바 있다. 유튜브는 그동안 ‘스포티파이’를 비롯한 오디오 중심의 플랫폼에 비해 팟캐스트 공략에 적극적이지 않았다. 그러나 수잔 보이치키 유튜브 최고경영자(CEO)는 연초 크리에이터들에게 보낸 공개서한에서 팟캐스트를 올해의 중점 사업으로 지목했다. 또 “팟캐스트 이용률이 계속해서 높아지고 있는 만큼 팟캐스트는 매출 향상의 필수 요소가 될 것”이라고 말했다. 그 일환으로 지난해 10월에는 오랜 시간 유튜브에 몸담은 임원 카이 척을 팟캐스트 전략 책임자로 지명하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플의 두둑한 '신제품 보따리'...9일, 신형 모니터 공개 전망]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070002</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 01:00:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 다가오는 스페셜 행사에서 새로운 단독형 모니터를 공개할 수 있다는 가능성이 제기됐다.6일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;의 애플 전담기자 마크 거먼은 ‘파워온’ 뉴스레터를 통해 오는 9일(한국시간) 열릴 애플 행사에서 “차세대 모니터가 공개될 가능성이 있다”고 전했다. 그는 애플이 수개월 전 새 모니터 개발을 완료했으며 당초 계획은 지난해 10월 맥북 프로 출시 이후에 공개될 계획이었다고 주장했다. 애플이 마지막으로 출시한 독립형 모니터는 2019년 공개된 ‘프로 디스플레이 XDR’이다.아울러 거먼은 다가오는 행사에서 M2 또는 M1 프로 칩을 탑재한 ‘맥 미니’가 출시될 것으로 전망했다. 그는 애플 내 개발자 소식통의 말을 인용하며 최근 몇 주에 걸쳐 M2칩 사양으로 알려진 8코어 CPU와 10코어 GPU 옵션의 새로운 칩을 테스트해왔다고 전했다. 이 밖에도 거먼에 따르면 애플은 올해 여러 번의 행사를 통해 다양한 신제품을 공개할 전망이다. 우선 9일 스페셜 이벤트에서는 아이폰SE 3세대 모델 출시가 유력하다. 거먼은 연례행사로 공개되는 아이폰14(가칭)을 비롯해 애플워치 3종, 맥북과 더불어 애플의 혼합현실(MR) 헤드셋도 올해 내 공개할 수 있을 것으로 예상했다. 다가올 행사에서 새로운 ‘아이맥 프로’나 ‘맥 프로’를 공개하지 않을 경우 해당 제품들이 5월이나 6월에 출시될 것으로 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['가짜뉴스법' 제정 후폭풍...틱톡, 러시아 사용자 영상 업로드 차단]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070001</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 01:00:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[틱톡이 러시아 이용자들의 라이브 방송과 동영상 업로드를 금지했다. 이 조치로 러시아 이용자들은 앱 내 메시징 기능만 사용할 수 있게 됐다.6일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 틱톡은 최근 러시아에서 제정된 ‘가짜뉴스법’에 대응하기 위해 이 같은 조치를 내린 것으로 전해진다. 이는 러시아군·정부에 대해 허위 정보를 확산시키거나 러시아에 대한 제재를 공개적으로 요구하는 경우 최대 15년 징역형에 처할 수 있도록 한 러시아의 법률 개정안이다. 현재 영국 BBC, 미국 CNN, 캐나다 CBC 등 다수의 글로벌 언론이 기자 보호 차원에서 러시아에서의 활동을 중단한 상태다.틱톡 측은 “이 법률의 안전성을 검토하는 동안 러시아 내에서 라이브 스트리밍과 콘텐츠 업로드 서비스를 중단시킬 수밖에 없다”며 “틱톡은 사용자의 안전을 최고 우선순위에 두고 있다”고 강조했다. 또 “러시아 내에서 전개되는 상황을 지속적으로 평가해 서비스 복구 시점을 결정하겠다”고 밝혔다.한편 지난 4일 틱톡은 국영 언론매체가 출처인 일부 영상에 별도의 표식을 부착하는 기능을 시범 도입한다고 발표한 바 있다. 지난해부터 준비한 기능이며 러시아의 우크라이나 침공으로 앞당겨 출시했다는 설명이다. 틱톡은 "전쟁 중이거나 분쟁 지역에서 일어나는 사건에 대해 일관적인 소식을 제공하는 것이 이용자들에게 도움이 될 것으로 판단해 이 기능을 도입했다"고 설명했다. 틱톡은 20개국 50명 이상의 전문가들과 함께 수개월에 걸쳐 표식 부착 기준을 논의해왔다. 그러나 러시아의 통신·정보기술·미디어 감독 연방국은 틱톡이 자국 매체 콘텐츠를 삭제한다고 비난했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]넷플릭스, 소년범죄의 이면을 보다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203060004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203060004</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 23:16:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[14세 미만 '촉법소년'이 초등생을 유괴 후 살해, 시신을 훼손하고 조현병 진단 기록을 제출했다. 형사책임 능력이 없는 촉법소년은 형벌이 아닌 보호처분을 받을 사실에 내심 안도하는 분위기다. 하지만 소년법원 소년형사합의부의 '심은석' 판사는 공범 여부와 둘 사이의 관계, 가해자·피해자 가족을 둘러본다. 지난달 25일 넷플릭스가 공개한 오리지널 시리즈 '소년심판'의 첫 번째 에피소드다. 넷플릭스 오리지널 시리즈로 공개된 '소년심판'은 소년범을 혐오하는 판사 '심은석'(김혜수 분)이 지방법원 소년부에 부임해 마주한 소년범죄 이야기를 다룬다. 심은석 외에도 각기 다른 신념을 가진 소년형사합의부 판사들의 생각을 엿볼 수 있다.  소년심판은 청소년 범죄를 사실감있게 다루는 데 그치지 않고 죄의 원인을 찾아나섰다는 데서 지난 2020년 공개한 '인간수업'과 차별화된다. 가해자나 피해자의 시선으로 극을 이끌어가는 것이 아니라, 소년법원의 판사가 범죄와 마주하는 방식으로 이야기를 전개한다. 실제로 넷플릭스는 소년심판 공개 후, 지난 4일 전문성이 있는 패널을 초청해 소년범죄에 대한 다양한 시선을 조명했다. 정재민 전 판사와 박지선 교수가 출연했다는 점은 소년범죄에 대한 전문성을 살린 '후토크'로 볼 수 있다. 정재민 전 판사는 "소년은 가정환경·학교·또래 집단과 같은 환경 조건을 선택할 수 없다"며 "청소년의 경우 환경 변수가 더 크다고 보는 것이 일반적인 시각"이라고 언급했다. 범죄심리학자인 박지선 교수는 소년심판에서도 중점있게 다루고 있는 '공범'의 문제에 대해 깊이있게 지적했다. 그는 "청소년 공범 사건의 경우 동등하지 않은 관계가 많지만, 표면적으로는 주도하는 쪽이 드러나지 않는 경우가 많다"며 "초등생 유괴살인 사건, 청소년보호센터 에피소드 등에서 청소년 공범범죄의 역학관계가 잘 나타나 있다"고 말했다.   특히 8개 중 5개의 에피소드가 실제 사건을 모티브로 했다는 점은 청소년 범죄에 대한 몰입감을 높이는 데 결정적 역할을 했다. 실제 사건에서 비롯된 이야기가 잔인함과 폭력성을 배가시키는 동시에 가해자와 피해자가 아닌 제3자의 입장에 빠져들게 만든다.   홍종찬 감독은 지난달 제작발표회에서 "한 쪽만을 대변하지 않고 또 답을 제기하는 것도 아닌, 다양하면서도 균형잡힌 시각으로 (하나의 사건을) 보여주고 싶었다"고 말했다. 이처럼 넷플릭스가 소년범죄에 관심을 보이는 것은 청소년이 문화 트렌드에 가장 민감한 소비 주체이자, 한국 사회에서 빼놓을 수 없이 짚고 넘어가야할 문제이기 때문이다. MZ세대의 트렌드와 문화를 이해하는 한편, 그들의 이야기를 영상으로 풀어냄으로써 해당 시기를 겪은 세대까지 공감할 수 있는 콘텐츠를 통해 경쟁력을 확보하는 전략이다. 콘텐츠업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "한국 오리지널 시리즈에 공을 들이고 있는 넷플릭스가 인간수업에 이어 소년심판까지 공개하며 청소년 범죄를 진지하게 바라보는 모습"이라며 "웹툰 IP이긴 하나 좋아하면 울리는, 지금 우리 학교는 등을 오리지널로 편성하며 청소년들의 문화를 기반으로 사회적 메시지를 던지는 넷플릭스의 화법은 계속될 전망"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/06/blt202203060005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>