<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 17 Sep 2022 12:34:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[이더리움 ‘더 머지’ 완료…중국 가상자산 산업에 희소식인 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160023</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 06:22:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블록체인 업계를 떠들썩하게 만든 이더리움 네트워크의 ‘더 머지’가 지난 15일 완료됐다. 이더리움 출시 이후 약 7년 만에 이뤄진 업그레이드로 이더리움의 네트워크 합의 알고리즘은 작업(Proof of Work·PoW)에서 지분증명(Proof of Stake·PoS)으로 전환됐다. IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 이번 업그레이드로 중국 가상자산 산업이 당국의 감시를 피할 수 있게 돼 다시 활기를 띌 수 있을 것으로 예상했다.  작업증명은 블록체인에 새로운 블록을 계속해서 생성해 나가기 위해 컴퓨팅을 통해 수학 연산을 푸는 사람에게 보상으로 토큰이 지급되는 방식이다. 작업증명을 통한 채굴작업은 보통 고성능 하드웨어를 갖춘 시설이나 채굴기에서 이뤄져 방대한 양의 전력이 소모된다. 따라서 환경에 악영향을 끼친다는 비판을 받는다.반면 지분증명은 보유한 코인의 양을 통해 거래를 검증할 수 있는 권한을 얻고 블록 생성에 참여하는 방식이다. 채굴이 필요 없어서 이더리움 거래 검증에 소모되는 전력이 획기적으로 줄고 비용도 훨씬 낮아진다.  중국이 가상자산 채굴을 금지하기 전까지 중국에 기반한 업체들은 전 세계 채굴량의 70% 이상을 차지했다. 그러나 중국 정부는 2019년 가상자산 채굴이 안전한 생산 조건을 충족하지 못하며 자원을 심각하게 낭비하며 환경을 파괴한다며 제거 대상으로 선포했다. 이어 중국은 지난해 5월 가상자산 거래 금지를 넘어 채굴까지 전면 금지한다고 발표했다. 이에 따라 중국 전역에서 대대적인 가상자산 채굴 단속이 벌어졌고 중국 현지에서 사업을 중단하거나 다른 나라로 이전하는 채굴업자들이 속출했다. 그 결과 전 세계적으로 비트코인 해시레이트(가상자산 채굴을 위해 네트워크에 동원된 연산처리 능력)도 크게 감소했다. 다만 최근 몇 달 사이에는 미국에서 채굴량이 크게 증가하면서 해시레이트가 다시 반등하고 있다. 머지 업그레이드를 통해서 이더리움 네트워크의 에너지 소비는 99.5%까지 줄어들 것으로 전망된다. 이더리움 스테이킹 프로토콜인 ‘스웰’의 공동창립자인 다니엘 디존은 “머지 업그레이드 이후 이더리움 거래를 검증하는데 소모되는 에너지양은 구분하지 못할 정도로 작을 것”이라고 말했다. 디존은 지분 증명 노드(서버 참여자) 운영에 필요한 전력의 양이 초소형·초저가 컴퓨터 ’라즈베리파이’를 작동하는데 드는 에너지양과 비슷한 수준일 것으로 예상했다.  중국 채굴업체들은 전기료가 비교적 저렴하고 경제적으로 발달되지 않은 지역에서 사업을 펼쳐왔다. 규제 당국은 이런 지역에서 과도하게 많은 전력 소모량이 발생하는 경우 이더리움 채굴자를 추적해 단속해왔다. 그러나 더 머지 전환 이후에는 중국 당국의 감시도 점점 완화될 수 있다는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자  '게임플러스' 상표 등록...TV서 온라인 게임 지원할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160009</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 05:08:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 자사의 TV에서 PC 온라인 게임 지원을 검토하고 있는 것으로 나타났다. 삼성전자는 현재 클라우드 게임 서비스 ‘게이밍 플러스’를 운영하고 있는데, 이보다 확장된 형태가 될 것으로 보인다.17일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 삼성전자는 지난달 22일 특허청에 ‘삼성 게임플러스’라는 상표등록출원서를 냈다. 상표등록출원서는 현재 심사대기 상태다.해당 상표권의 상표설명을 살펴보면 △게임 콘텐츠를 제공하기 위한 TV용 소프트웨어 △텔레비전을 통한 온라인 컴퓨터 게임제공업 등이 기재돼 있다. TV용 소프트웨어인 만큼 별도의 셋톱박스가 필요 없는 플랫폼 형태가 될 것으로 보인다. 또 TV에서 온라인 PC 게임을 지원할 것을 유추해볼 수 있다.삼성전자는 지난 6월 30일 ‘게이밍 허브’를 출시하며 자사 TV에서 게임 서비스를 제공하고 있다. 게이밍 허브는 스트리밍 게임 플랫폼 연동 서비스로 국내 통신사에서 제공하는 클라우드 게임 서비스와 같다.게이밍 허브는 협력사의 게임을 내려받거나 스트리밍 방식으로 즐길 수 있는 것이 특징이다. 현재 △마이크로소프트 엑스박스 게임 패스 △엔비디아 지포스나우 △구글 스타디아 △유토믹 등이 스트리밍 서비스를 제공하고 있다. 국가별 이용 서비스가 상이해 한국에는 엑스박스와 엔비디아 서비스가 제공된다.삼성전자가 이번에 상표 출원한 ‘게임 플러스’는 게이밍 플러스에 더해 온라인 PC 게임까지 지원 확대를 의도한 것으로 보인다. 그간 클라우드 게임 서비스는 비디오 콘솔 장르 위주였는데, 온라인 PC 게임까지 지원을 확대하면 고객 유치와 플랫폼 확장에도 도움이 된다.가령 삼성전자가 국내 게임사를 대상으로 협력사를 확보한다면 향후 출시될 펄어비스의 ‘붉은사막’, 엔씨소프트의 리니지TL 등 MMORPG를 삼성전자의 TV에서 실시간으로 즐길 수 있는 셈이다. 향후 사업이 구체화되면 게임 플러스와 게이밍 허브의 통합 플랫폼도 고려해볼 수 있다. 최근 국내 통신사 KT는 자사의 클라우드 게임 서비스 게임박스에 온라인 MMORPG ‘이카루스’와 ‘다크에덴’을 출시했는데, 이와 비슷한 형태가 될 것으로 보인다. 다만 삼성전자는 이를 자사의 TV에 탑재하는 방식이다.최근 게임 마니아층을 중심으로 IT제품에 대한 수요가 늘고 있는 가운데, 삼성전자도 이 시장에 집중하고 있다. 삼성전자는 지난 8월 독일 게임스컴에 참여해 차세대 게이밍 스크린 ‘오디세이 아크’를 유럽 시장에 처음으로 공개했다. 오디세이 아크는 게이머들의 몰입감을 높이는 형태의 커브드(휘어진) 게이밍 스크린으로, 사용자가 맞춤형으로 화면을 구성할 수 있는 것이 특징이다. 당시 삼성전자는 게이밍 허브와의 연동성을 강조하며 게이머들에게 활용성과 편리함을 강조했다.삼성전자 관계자는 “게임플러스는 아직 대외적으로 공개된 내용이 아니기 때문에 현재로선 어떻게 활용될지 확인해드릴 수 없다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼바·셀트·SK바사 '삼바' 사례로 본 바이오기업의 환경 경영 전략]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160017</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 04:00:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 바이오업계에도 ESG(기업 비재무적 요소인 환경·사회·지배구조) 역량 강화 바람이 불고 있다. 창사 이래 처음으로 ESG 활동을 담은 지속가능경영 보고서를 발간하는 기업들도 증가하는 모습이다.비교적 제조업에서 활발히 이뤄지던 환경 개선 움직임이 최근에는 바이오산업에서도 두드러지고 있다. 지구온난화 등 기후변화 위기에 맞춰 탄소배출을 줄이기 위한 국내 바이오기업들의 활동이 다각화되는 양상이다.17일 제약·바이오업계에 따르면 국내 바이오기업 빅3로 꼽히는 삼성바이오로직스·셀트리온·SK바이오사이언스는 의약품 생산에서 탄소 배출량을 줄이기 위한 다양한 방법을 시행하고 있다. 삼성바이오로직스·셀트리온·SK바이오사이언스는 시가총액 기준 국내 바이오업계 상위 3개 기업이다. 9월 기준 기업별 시가총액은 △삼성바이오로직스 약 57조4300억원 △셀트리온 약 25조2000억원 △SK바이오사이언스 약 8조원을 기록하고 있다.국내 바이오산업을 대표하는 삼성바이오로직스·셀트리온·SK바이오사이언스가 시행 중인 환경 개선 활동에는 몇 가지 공통점이 있다. △국제표준 인증 기준에 부합하는 생산 활동 △원단위 탄소배출 감소 전략 △ESG위원회와 같은 의사결정기구를 통한 환경 개선 활동의 지속성 담보 등이다.삼성바이오로직스는 2021년 처음으로 지속가능경영 보고서를 발간했고, SK바이오사이언스는 올해 첫 지속가능경영 보고서를 내놨다. 삼성바이오로직스는 지난해 지속가능경영 보고서를 올해엔 ESG 보고서로 이름을 바꿔 발행했다. 반면 셀트리온은 아직 지속가능경영 보고서를 내놓지 않았다. 셀트리온 측은 “지속가능경영 보고서 첫 발간 시점을 2023년으로 계획하고 있다”고 설명했다. 삼성바이오로직스, 탄소 배출량 감축에 ‘방점’ 삼성바이오로직스의 올해 ESG 보고서에 따르면, 회사의 환경 개선 부문의 핵심은 ‘온실가스 배출량 감축’에 있다. 스스로 설정한 ESG 목표인 ‘지속 가능한 삶을 향한 끊임없는 도전’을 달성하기 위해 지구온난화에 적극 대응할 필요가 있다고 봤다.삼성바이오로직스는 지난해 온실가스 원단위 배출량(탄소 총배출량을 매출액으로 나눈 값)을 전년 대비 32.3% 줄이는 데 성공했다. 회사는 2026년까지 2021년 대비 직·간접 배출 온실가스 원단위 배출량을 54.3%까지 줄이겠다는 목표를 세웠다. 이와 함께 협력사와 물류 과정에서 배출되는 온실가스 원단위 배출량도 25.7% 감축하겠단 목표다.기업이 사용하는 전력 100%를 재생에너지로 충당하겠다는 캠페인인 ‘RE100’ 이니셔티브 가입을 추진하고, 과학 기반 감축목표 이니셔티브(SBTi)도 진행하고 있다.삼성바이오로직스는 이와 함께 국제표준 인증 기준에 부합하는 생산 활동을 지속하며 환경 개선에 동참하고 있다. 특히 국제표준화기구(ISO) 4대 인증인 △ISO22301 BCMS(사업연속성관리시스템) △ISO45001(안전보건시스템) △ISO14001(환경경영시스템) △ISO50001(에너지경영시스템)을 획득했다. 1947년에 출범한 비영리단체 ISO는 국제표준 인증기구로, 공산품 생산 및 서비스에 대한 기준을 전문 심사 기관의 평가를 통해 표준화하고 있다.삼성바이오로직스의 자회사인 삼성바이오에피스 역시 ISO14001과 ISO50001을 획득, 지난 13일 송도 사옥에서 인증서를 받았다. ISO14001 인증은 기업이 환경 분야의 위험성을 효율적으로 관리하고 있는지 평가한 후 발급된다. ISO50001은 기업이 에너지 효율 향상 활동을 통합적이고 체계적인 전략을 구축, 지속해서 추진하고 있는지를 평가하는 국제 인증 규격이다. 삼성바이오에피스 역시 지난해부터 ESG 달성 성과를 지속경영가능 보고서 발간을 통해 대외적으로 알리고 있다.  삼성바이오로직스는 이 밖에도 영국 왕실 주도의 기후변화 대응 이니셔티브(SMI·지속가능시장계획위원회)에 바이오의약품 위탁개발생산(CDMO) 업계 대표로 참여, 공급망 탄소 배출량 절감 방안을 모색 중이다. △글로벌 탄소정보공개 프로젝트(CDP) B등급 획득 △금융감독원 기후환경리스크 관리 모형 개발 프로젝트(프론티어1.5D) 참여 △한국기업지배구조원(KCGS) 평가 결과 ESG 전 부문 A 등급을 획득 등 환경 개선을 위한 활동을 펼치고 있다.회사는 이 같은 활동을 이사회 내 ESG위원회를 통해 지속성을 담보하는 식으로 구성하고 있다. 삼성바이오로직스의 ESG위원회는 환경(E), 책임(S), 투명경영(G) 관련 주요 정책을 심의·결정하기 위해 설치됐다. △회사의 ESG 전략 및 정책관련 신규추진사항 △연간 기부금 운영계획 수립 △기타 이사회 및 위원회가 필요하다고 인정하는 사항 등의 권한을 갖는다.존림 삼성바이오로직스 대표는 사내 인터뷰를 통해 “삼성바이오로직스는 우리의 사업이 환경에 미치는 영향을 면밀히 분석하고, 탄소배출 감소를 위한 글로벌 리더십을 발휘하고 있다”며 “점점 심화되고 있는 글로벌 기후변화 위기는 고객과 환자에게 영향을 미치는 일이기도 한데, 이를 개선하는 지속가능경영은 ‘고품질의 바이오의약품으로 인류의 더 나은 삶을 실현한다’는 삼성바이오로직스의 미션과도 일치한다”고 했다. 셀트리온, ISO기반 환경 활동…ESG위원회도 설립 셀트리온도 ISO가 제정한 다수의 국제표준 인증을 2020년부터 꾸준히 획득하고 있다. 지금까지 △ISO 9001(품질경영시스템) △ISO14001(환경경영시스템) △ISO 5001(안전보건경영시스템) △ISO37001(반부패경영시스템) △ISO22301(사업연속성경영시스템) 등을 취득했다.회사 측은 “ISO14001과 ISO45001 인증을 취득, 효율적으로 자원과 환경을 관리하고 표준화된 안전보건 규정 및 절차를 사업장에 적용했다”며 “환경과 관련한 다양한 이슈와 이해관계자의 요구에 대응하고, 안전한 작업환경을 조성할 것”이라고 전했다.셀트리온은 지난 8월 이사회 내 ESG위원회를 설립하고 이 같은 환경 개선 활동을 지속해서 확장해나갈 방침이다. 위원회는 지속가능경영 전략을 수립하고 ESG 경영에 대한 방향성을 검토한다. ESG위원회 설립에 앞서 지난 4월부터 지속가능경영실 산하 ESG추진팀을 신설하기도 했다.    SK바이오사이언스, 친환경 경영체계 구축 목표 SK바이오사이언스는 ESG 활동을 고도화하기 위한 4대 핵심 전략 중 하나로 ‘친환경 경영체계 구축’을 내걸었다. 이 계획의 일환으로 △기후변화 대응 전략 및 탄소중립 로드맵 수립 △기후변화재무공시(TCFD) 보고서 발간 △안동L하우스 ISO14001 획득 등을 현재 추진하고 있다. SK바이오사이언스 본사와 연구개발(R&amp;D)센터는 현재 ISO14001 인증을 획득한 상태다. 이를 생산 시설까지 확대, 환경 개선 움직임의 폭을 넓히겠단 취지다.SK바이오사이언스의 핵심 생산 시설인 안동L하우스에는 16가지의 새로운 기술을 적용하고 화장실 중수 재활용 시설 도입 등을 통해 기존 공장 대비 약 30%까지 에너지 절약이 이뤄지도록 설계됐다. 안동L하우스는 국내 제약 공장 중 처음으로 지난 2013년 미국 친환경 건축물 인증제도인 리드(LEED)에서 골드 등급을 획득했다.회사 관계자는 “안동 사업장에 생산 공정을 통해 나온 폐수는 1차 자체중화처리를 거쳐 경북 바이오 산업단지 폐수처리시설로 전량 처리된다”며 “폐수의 수질관리를 위해 주기적으로 측정 및 모니터링을 실시하고 있다”고 말했다.회사는 2030년까지 탄소 배출량을 50%로 줄이고 2050년에는 탄소중립 달성하겠단 목표를 추진하고 있다. 이 같은 환경 개선 활동은 지난해 이사회 내 조직으로 신설된 ESG위원회가 중심이 돼 추진한다.SK바이오사이언스 관계자는 “탄소 배출을 줄이기 위한 노력과 함께 폐기물 처리에도 신경 쓰고 있다”며 “처리용수 재활용·우수활용·친환경 냉매 사용 등 친환경 기술 도입과 실내 오염원 제어·차단설비 도입하고 유해 물질 및 폐기물 저감 프로그램을 적용, 생산량의 빠른 증가에도 불구하고 폐기물 감축 목표를 꾸준히 달성해 왔다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[휴대폰 톡]값비싼 아이폰14, 직구가 이득일까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209140018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209140018</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 01:45:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다. 지난 8일 애플이 공개한 아이폰14 시리즈에 대한 국내 팬들의 시선은 곱지 않습니다. 최저 125만원부터 모델·옵션에 따라 최고 250만원에 이르는 비싼 가격이 책정된 까닭입니다. 이를 두고 일각에선 '또 한국에서만 비싸게 판다', '차라리 해외직구로 구입하겠다' 등의 불만이 터져 나오는데요. 아쉽지만 높아진 가격에도 소비자들이 부담을 줄일 수 있는 방법은 그리 많지 않습니다. 특히 알뜰쇼핑의 대명사인 해외직구도 아이폰에서는 그리 빛을 볼 수 없기 때문입니다.  보통 해외직구 제품이 저렴한 이유는 주문 시장의 저렴한 생산원가, 대규모 판매경쟁에 따른 가격 인하 영향 등이 있습니다. 하지만 아이폰 독점 판매자인 애플은 시장별 예상 판매량, 환율 변동 범위를 비롯한 여러 전략적 요소를 감안해 국가별 아이폰 가격을 단독 결정합니다. 예를 들어 아이폰의 본고장인 미국 기준 아이폰14 프로 맥스 256GB 모델 가격은 1199달러(약 166만8400원), 한국 판매가는 190만원입니다. 한국이 확실히 비싸 보이네요. 아이폰 가격은 주로 미국, 중국, 일본 등 아이폰 수요와 판매량이 많은 국가에서 상대적으로 저렴하게 책정됩니다. 반면 한국은 애플에 그리 매력적인 시장이 아닙니다. 미·중·일 대비 시장 규모도 작은 데다가 한국은 지난 2021년 삼성전자 갤럭시 스마트폰의 점유율이 72%에 육박했던 나라니까요. 이번 아이폰14 시리즈도 1차 출시국 명단에 한국은 없었습니다. 적어도 애플 입장에서 한국이 공격적으로 공략해야 할 시장은 아니라는 점은 쉽게 알 수 있습니다.   하지만 미국이라도 아이폰이 꼭 저렴한 건 아닙니다. 국내에서는 모든 제품에 부가가치세(VAT) 10%가 합산된 금액이 표시됩니다. 반면 미국처럼 주(State)마다 세법이 다르면 지역별 세금에 따라 제품 가격도 달라집니다. 이에 따라 세금이 없는 주에서는 1199달러 표시가 그대로 구입할 수 있는 반면, 어떤 주에서는 세금 포함 시 가격이 1321달러(약 183만원)까지 오르는 경우가 있습니다.물론 소비자들이 해외직구로 구입한다면 주로 세금이 없는 지역의 배송대행지 서비스를 통해 구입할 겁니다. 문제는 배송대행지를 거치는 비용과 시간, 관세 등입니다. 앞서 언급한 모델은 미국 직구 시 △카드결제 수수료 △배송대행비 △관세 차원의 부가세 10% 등이 더했을 때 최종 결제 가격이 188만원까지 뜁니다. 국내 판매가와 2만원 차이입니다. 여기에 배송기간은 평균 10일 전후고요. 결국 직구를 하더라도 최종 가격의 차이가 크지 않고, 오히려 긴 배송기간이 추가되면서 직구의 메리트가 줄어들게 됩니다.가격과 시간 외에도 고려해야 할 점은 제품보증입니다. 애플이 전세계에 판매하는 아이폰에는 제품 판매 지역을 구분할 수 있는 코드가 내장돼 있습니다. 현재 애플은 기본적으로 전세계 보증 1년을 보장합니다. 어디서 구입한 아이폰이라도 최소 1년은 애플의 글로벌 AS를 받을 수 있다는 이야기죠. 예외는 단 하나, 한국인데요. 국내에선 소비자분쟁해결 기준에 따라 해외와 달리 아이폰 AS를 2년 동안 받을 수 있습니다. 그러나 만약 직구를 통해 한국 외 국가에서 아이폰을 구입할 경우, 보증기간은 글로벌 기준이 적용돼 1년으로 줄어듭니다. 한국에서 구입한 아이폰을 미국에서 수리해도 보증기간은 1년이 적용됩니다. 현재 국내에선 소모품을 제외하고 보통 2년의 AS를 보장받는 것이 상식으로 받아들여지는데요. 2만원 저렴하게 구입하면서 보증기간 1년을 포기하는 건 아무래도 배보다 배꼽이 더 커보입니다.  기능적인 부분도 살펴보겠습니다. 아이폰 직구 소비자들은 '무음 카메라'를 직구의 주요한 이유 중 하나로 꼽습니다. 한국은 2003년 정부가 제정한 '카메라 오남용 규제 방안'에 따라 모든 휴대폰이 카메라 촬영 시 촬영음을 발생시키도록 되어 있습니다. 이에 따라 국내에서 판매되는 아이폰은 카메라 촬영음이 기본 탑재돼 비활성화가 불가능하지만, 관련 규제가 없는 해외제품들은 무음 설정이 가능합니다. 따라서 카메라를 자주 사용하지만 '찰칵'하는 소리가 불편하거나 부담스러운 사용자라면 몇 가지 애로사항을 감내하더라도 직구 아이폰을 선택할 수 있겠습니다.아이폰14부터는 미국용 모델과 그 외 모델의 차이가 하나 더 생겼습니다. 미국 아이폰14에는 '유심 슬롯'이 없다는 건데요. 이동통신 가입 정보가 담긴 유심카드는 국내 소비자들에게 꽤 친숙한 부품입니다. 휴대폰을 개통할 때마다 새로 끼우거나 기존 제품에서 이동하는 절차가 필요하니까요. 하지만 유심슬롯이 사라지면서 미국용 아이폰은 이제 이심(eSIM)을 통해서만 휴대폰을 개통할 수 있습니다. 이심은 쉽게 말해 유심이 휴대폰 칩에 내장된 것으로 이해하면 됩니다. 대신 탈착 형태가 아니므로 온라인을 통해 요금제에 가입하고, 이통사가 제공하는 QR코드(정보무늬)를 스캔하는 방식으로 휴대폰을 개통해야 합니다.  다행인 건 지난 1일부터 한국에서도 이심을 통한 휴대폰 개통이 보편적으로 가능해진 겁니다. 만약 국내 이심 서비스 개통 전에 유심슬롯을 제거한 아이폰이 출시됐다면, 해당 모델은 직구하더라도 국내에서 사용이 제한됐을 테니까요. 이 밖에도 국가별로 판매되는 아이폰은 해당 지역의 규제, 서비스 상황에 따라 일부 기능의 활성화 여부에서 차이가 있을 수 있습니다. 예를 들어 중국에서 판매된 아이폰은 현지 정책에 따라 '페이스타임 오디오' 기능을 사용할 수 없죠.결과적으로 현시점에서 직구는 값비싼 아이폰에 대해 그리 매력적인 대안이 아닙니다. 특별한 목적이 없다면 오히려 국내에서 가격 할인, 경품 등이 제공되는 이벤트를 활용하는 것이 더 낫습니다. 여전히 아쉬운 건 애플의 가격 정책인데요. 그들도 나름의 이유가 있겠지만, 적어도 소비자의 공감을 끌어내지 못한 결정은 비판을 피하기 어려워 보입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/14/blt202209140035.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[베일 벗은 오버워치2 '배틀패스', 무과금으로 어디까지 갈 수 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160021</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 11:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블리자드엔터테인먼트가 신작 하이퍼 FPS(1인칭 슈팅 게임) '오버워치2'의 배틀패스에 무과금 이용자들이 즐길 수 있는 폭을 넓혔다. "더 많은 이용자가 경험하길 바란다"는 오버워치2의 목표를 운영 시스템에 담은 것이다. 오버워치2는 전작이 패키지로 판매됐던 것과 달리 PC와 콘솔 플랫폼을 통해 무료로 제공되는 것이 특징이다. 특히 9주마다 갱신되는 시즌제로 운영되는 가운데 무과금 이용자들도 폭넓게 즐길 수 있는 주요 과금 모델 '배틀패스'가 핵심이다.   무료게임으로 전환, 9주마다 갱신되는 '시즌제' 블리자드는 지난 15일 서울 강남구 삼성동 블리자드 사옥에서 '오버워치2 개발자 화상 인터뷰'를 진행했다. 첫 세션으로 진행된 '오버워치 2 배틀 패스 시스템 및 라이브 서비스 운영안 인터뷰'에는 아론 켈러 블리자드 게임 디렉터, 존 스펙터 커머셜 리드, 월터 콩 제너럴 매니저가 참석했다.   오버워치2는 9주마다 갱신되는 시즌제로 운영된다. 배틀패스는 시즌제의 과금 모델로 무료로 이용할 수 있는 일반 모델 '무료 배틀패스'와 유료 모델인 '프리미엄 배틀패스'로 구성됐다. 총 80단계로 구성된 배틀패스에는 신규 영웅 '키리코'가 공통으로 포함돼 있고, 이 외 무료 배틀패스와 프리미엄 배틀패스 별 각각의 아이템 및 스킨이 포함돼 있다. 블리자드는 오버워치2의 시즌제를 통해 신규 영웅, 전장, 게임 모드, 프리미엄 꾸미기 아이템 등 새로운 콘텐츠를 지속적으로 도입해 게임의 재미를 이어나갈 수 있을 것이라 내다봤다. 인터뷰에 참석한 개발자 역시 "이용자들이 매 시즌이 진행될 때마다 게임에 몰입할 수 있도록 지속가능성에 중점을 뒀다"고 설명했다. 다만 일각에서는 무료·유료로 나눠진 배틀패스 시스템으로 인한 공정성 훼손에 대한 우려도 존재했다. 월 10달러의 프리미엄 배틀패스를 구매해 전장에 유리한 아이템 등을 '즉각 획득'하는 방식이 오버워치가 지향해 온 '유연한 팀 조합'을 저해할 수 있다는 이유에서다. 이에 대해 블리자드 측은 "내부에서도 인지하고 있는 부분"이라며 "특히 한국 지역에서 경쟁전을 매우 중요시하고 있다는 점 역시 알고 있다"고 공감했다. 다만 "오버워치2가 경쟁할 수 있는 환경이 조성돼야 한다는 점에 대해서는 문제가 없다"고 설명했다. 오버워치2 시즌1에서 35개의 영웅을 제공하고 있는데, 이용자는 신규 영웅 1종을 포함해 이를 모두 이용할 수 있어 총 36개의 영웅 모두를 사용할 수 있는 권한이 있어 유연한 팀을 구성하는 데 문제가 없다는 의미다. 또 타 게임과 같이 특정 영웅을 선택할 수밖에 없는 상황을 유도하지 않도록 '하드 카운터'를 줄이는 방식으로 경쟁 요소를 강화했다는 설명이다.  과금·무과금 이용자 모두 만족할 '배틀패스' 핵심은 무료 모델 이용자도 유료 과금 모델 못지않게 게임을 즐길 수 있는 방법도 제시됐다. 블리자드는 무료 이용자도 '코인'을 모으면 프리미엄 배틀패스를 이용할 수 있도록 해 유료 과금 이용자에게만 혜택이 치중되는 불공정 환경을 지양하는 정책을 내놨다.   코인은 게임을 플레이하면서 얻을 수 있는 재화로, 오버워치2에 도입된 새 콘텐츠나 주간 도전 과제를 완료하면 획득할 수 있다. 배틀패스 경험치 뿐만 아니라 도전 과제를 통해 오버워치 코인을 얻을 수 있는 장치를 마련한 것이다. 블리자드에 따르면 주간 과제는 총 11개로 구성돼 있다. 이 중 4개를 완료하면 코인 30개를, 다음 레벨을 완료하면 20코인을, 11개 과제를 모두 클리어하면 10개를 추가로 받는 방식이다. 한 주당 최대 60개의 코인을 얻을 수 있는 것이다. 결국 주간 별로 코인을 적립하다조면 한 시즌 전체 모든 과제를 완수한 이용자는 500개 이상의 코인을 보상으로 받게 된다. 이 코인은 9주 뒤 새롭게 열리는 다음 시즌에서 유료 모델인 프리미엄 배틀패스를 구입할 수 있다. 유료 모델을 구입하지 않아도 게임을 꾸준히 이용하면 프리미엄 배틀패스를 구매한 효과를 얻는 구조다. "오버워치2를 더 많은 이용자가 경험하길 바란다"는 오버워치2의 목표를 담은 방식으로 풀이된다. 블리자드 측은 "도전 과제 완료가 누적될 때마다 코인을 받도록 설계한 이유는 도전 과제를 수행할 때마다 추가적인 노력이 필요하기 때문"이라며 "한 시즌을 무료로 시작하더라도 시간과 노력을 투자하면 다음 시즌에서 충분히 선택지를 넓힐 수 있도록 했다"고 강조했다.   추가로 전작인 '오버워치1' 이용자에 대한 공정성 문제도 화두가 됐다. 다음달 오버워치2가 시작되면 전작 오버워치는 서비스를 종료하게 되는데, 이 경우 이용자가 쌓아 온 크레딧과 리그 토큰, 스킨 등이 오버워치2에서 활용할 수 있는지 여부는 이용자의 관심사로 떠올랐다. 전작 이용자들이 오버워치2로 넘어올 수 있도록 하는 것은 무료 이용자 확보만큼이나 중요한 문제기 때문이다. 이를 위해 기존 오버워치 이용자 계정은 오버워치2로 이전된다. 결론적으로 오버워치1에서 쌓인 크레딧과 외형 아이템은 오버워치2로 이전된다. 오버워치 전작에서 쌓은 크레딧은 오버워치2 접속 후 신규 영웅이나 전설, 에픽 스킨 등에 사용할 수 있고 그 외 신규 외형 아이템 또는 5개 무기장치를 획득하는 데 사용할 수 있다. 블리자드는 "해당 요소들은 모두 돈과 노력을 투자해 얻은 결과물인 것을 알고 있다"며 "개발자들에게도 이는 매우 중요한 미션이었다"고 설명했다. 월터 콩 제네럴 매니저는 "한국은 오버워치 뿐만 아니라 블리자드에게 있어 특별한 나라고 중요한 시장"이라며 "한국 이용자들에게 오버워치2를 선보일 수 있게 돼 설렌다. 가장 큰 보상은 플레이어들이 게임을 즐기고 경험하는 것을 보는 것으로, 개발까지 오랜 여정을 지나 온 만큼 게임을 즐겨달라"고 마무리했다. 오버워치2는 내달 5일 얼리엑세스(앞서해보기)로 출시된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[오라클은 왜 AWS·MS 클라우드서 자사 DB를 쓰게 하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160020</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 10:20:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 데이터베이스시스템(DBMS) 강자 오라클이 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS) 등의 클라우드를 통해 자사의 DBMS 사용자를 확대하고 있다.AWS와 MS는 대표 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)로 구글과 함께 글로벌 클라우드 시장을 주도하고 있다. 이들보다 클라우드 사업의 시작이 늦은 오라클은 OCI(오라클 클라우드 인프라스트럭처)를 내세웠지만 선발주자들에 비해 점유율은 낮다.오라클의 주력 서비스인 DBMS는 기업들이 기존 온프레미스(IT인프라를 사내에 구축하는 형태) 환경에서 주로 사용했다. 하지만 기업들이 클라우드로 업무 환경을 전환하는 경우가 늘면서 오라클도 전략의 변화가 불가피해졌다. AWS나 MS의 클라우드로 갈아탄 고객들에게 온프레미스 환경에서 DB를 지속 이용하기를 요구할 수 없었다. 하지만 자사의 클라우드 서비스인 OCI는 경쟁사들에 비해 점유율이 낮았다. 오라클이 많은 클라우드 고객을 보유한 AWS·MS와 손을 잡은 이유다.AWS나 MS의 클라우드 서비스인 애저(Azure)에서 오라클의 DB를 이용하도록 하며 기존 고객의 이탈을 방지하면서 장기적으로는 OCI의 점유율 확대도 노리는 전략이다.  오라클은 16일 AWS 클라우드에서 MySQL 히트웨이브(MySQL HeatWave)를 이용할 수 있도록 한다고 발표했다. 오라클이 과거 인수한 MySQL은 오픈소스 기반의 DBMS다. 히트웨이브는 △OLTP(온라인 트렌잭션 처리) △분석 △머신러닝(기계학습) △머신러닝 기반 자동화 등의 기능을 뜻한다. 기존의 DBMS에 이러한 기능들을 더해 보다 빠르고 효율적인 데이터 처리를 가능하게 한 것이 MySQL 히트웨이브다. 이 서비스는 AWS뿐만 아니라 MS의 애저에서도 이용가능하게 될 예정이다.스티브 지바닉 오라클 데이터베이스 및 자율운영 서비스 글로벌 부사장은 이날 열린 온라인 미디어 브리핑에서 "OCI뿐 아니라 AWS와 MS 애저 등 고객이 원하는 클라우드에서 오라클의 히트웨이브를 사용할 수 있도록 하면서 서비스를 확대하기 위한 전략"이라고 말했다.이는 오라클의 멀티클라우드 전략과도 일맥상통한다. 멀티클라우드란 한 기업이 2개 이상의 퍼블릭 클라우드 서비스를 이용하는 것을 말한다. 퍼블릭 클라우드를 이용하는 기업들은 보통 2개 이상의 CSP를 선택한다. 하나의 CSP의 데이터센터에 이상이 생기더라도 다른 CSP를 통해 서비스를 이상없이 제공하기 위함이다. 오라클의 DBMS가 주요 CSP들의 클라우드에서 이용 가능하다면 기업 고객은 어떤 CSP를 이용하더라도 오라클의 서비스를 지속 이용할 수 있다.MySQL은 OCI에서 구동될때와 다른 CSP의 클라우드에서 이용될 때 기능은 동일하다. 하지만 가격은 다르다. 니푼 아가르왈 오라클 연구 및 고급 개발 부문 수석 부사장은 브리핑에서 "오라클의 클라우드인 OCI에서는 MySQL 히트웨이브가 더 저렴한 비용으로 제공 가능하며 AWS에서는 비용이 높아질 수밖에 없다"며 "그렇다고해도 경쟁사 대비 저렴한 가격"이라고 말했다.오라클은 MySQL 히트웨이브를 이용할 경우 다양한 기능을 한 번에 이용할 수 있는 점을 강점으로 꼽았다. 기존에는 AWS에서 다양한 툴을 별도로 사용해야 했다. 가령 트랜잭션 처리에는 AWS 기반의 오로라와 레드시프트를, 분석을 위해서는 AWS 기반 스노우플레이크를, 머신러닝을 위해 세이지메이커를 각각 이용하는 방식이다. 하지만 MySQL 히트웨이브를 이용하면 트랜잭션 처리, 분석과 머신러닝 관련 업무까지 하나의 서비스에서 실행할 수 있게 돼 편의성이 높아진다는 설명이다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160040.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LG유플러스 3.0]③디지털 느림보 통신…'DIY요금제'가 혁신할까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160018</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 10:20:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["통신은 다른 산업보다 디지털화가 안 된 영역 중 하나다. 특히 고객 편의성 측면에서 그러한데, LG유플러스는 이를 혁신적으로 바꿀 수 있는 통신 서비스를 구상 중이다."지난 15일 '4대 플랫폼 사업' 기반 신성장 전략을 발표한 LG유플러스는 하나의 축으로 '통신 기반 라이프스타일 플랫폼'을 내세웠다. 고객들의 서비스 이용 데이터를 보다 적극적으로 확보·분석해 맞춤형 서비스를 개발하는 한편, 구독과 루틴(Routine, 일상 서비스), DIY(소비자 제작·설치) 요금제 등을 기존 통신 서비스에 새로 접목해 나갈 계획이다.   그중 눈에 띄는 건 DIY 요금제다. 풀어 쓰면 '사용자가 직접 설계한 통신 요금제'다. 다만 확인 결과 음성·문자·데이터 제공량을 자유롭게 설계할 수 있는 수준은 아니다. LG유플러스에 따르면 이는 요금제에 사용자들이 기호에 따라 다양한 루틴 서비스를 더할 수 있도록 하는 개방형 요금제에 가깝다. 여기서 루틴이란 소비자들이 일상에서 자주 사용하는 크고 작은 서비스들을 포괄하는 개념이다. 예컨대 일정관리 앱도 루틴에 속할 수 있다. LG유플러스는 이런 루틴 서비스의 상당수는 현재 스타트업들이 제공하고 있어 사용 유인이 약한 상태라고 판단했다. 따라서 다양한 루틴 서비스를 사용자가 직접 요금제와 결합해 쓸 수 있도록 하는 DIY요금제를 만들고, 서로 공유도 가능한 형태로 만들어 통신 서비스에 변화를 준다는 전략이다. DIY요금제에 앞서 LG유플러스가 출시한 유사 서비스로는 '유독'이 있다. 온라인동영상서비스(OTT)·배달·유통·쇼핑 등 다양한 카테고리의 개별 구독 서비스를 유독은 하나의 요금제처럼 묶어 구독할 수 있도록 하고, 사용자에게는 다양한 상품을 구독할수록 더 높은 할인율을 제공하는 서비스다. LG유플러스는 유독을 통해 사용자들의 구독 선택권과 사용 편의를 높이고, 다양한 서비스 소비 데이터를 확보하고 있다. LG유플러스의 통신 기반 라이프스타일 플랫폼 전략은 철저히 사용자 수요, 데이터 분석 기반 맞춤형 서비스 제공을 목표로 한다.   다만 출시 시점은 불투명하다. LG유플러스 관계자는 "DIY요금제의 구체적인 개념이나 출시 시기는 논의 중"이라면서도 "실제 서비스화에 대한 내부의 의지는 강한 편"이라고 말했다.그렇다면 DIY요금제가 경직된 통신 서비스의 한계를 혁신할 수 있을까? 기대와 우려가 공존한다. 기대는 기존 통신 서비스에 실제 소비자들이 참여할 수 있는 채널이 늘어난다는 점이다. 요금제 설계는 전통적으로 이통사 고유의 영역이었다. 무선사업 수익과도 직결되므로 이통사는 전략적으로 수익 창출이 가능한 요금제만 시장에 내놓는다. 그러나 일부라도 요금제 설계의 선택권이 소비자들에게 개방된다면, 지금보단 사용자 이익에 더 부합하는 요금제가 만들어질 거란 기대가 따른다. 또 LG유플러스가 물꼬를 트면 SKT와 KT 등 경쟁사도 자연히 비슷한 상품을 내놓을 수밖에 없다.   우려는 DIY요금제의 자유도와 실용성이다. LTE 시절 이통3사는 '선택형 요금제'란 개념을 도입해 통화·문자·데이터 필요량에 따라 일부 구성을 선택할 수 있는 요금제를 내놓은 바 있다. 1세대 DIY요금제다. 하지만 선택 가능한 옵션과 범위가 제한적이라 큰 인기를 끌진 못했다. 이는 새로운 DIY 요금제도 풀어야 할 숙제다. 차별화 요소에 대해선 LG유플러스 내부에서도 고민 중인 것으로 보인다. 정수헌 LG유플러스 컨슈머 부문장 부사장은 "DIY요금제의 경우 자신이 설계한 요금제를 다른 사람이 사용하면 설계자도 일부 혜택을 받을 수 있도록 하는 방안도 검토 중"이라며 "고객 경험 초격차를 이루는 차원의 서비스로 만들겠다"고 덧붙였다.LG유플러스는 구독, DIY요금제 외에도 기존 통신 서비스 제공 채널(온라인 사이트, 오프라인 대리점 등)에 대한 서비스 개선도 약속했다. 나아가 이들을 소비자가 가입·해지할 때만 찾고 끝나는 채널이 아니라 루틴 콘텐츠, 구독 및 커머스 등과 접목한 디지털 플랫폼으로 만들겠다고 선언했다. 앞서 황 대표가 "통신 서비스의 디지털화 수준이 낮다"고 언급한 것도 이 같은 상황을 염두에 두고 기존 통신 채널을 보다 사용자 중심으로 개편하겠단 의지가 담긴 것으로 풀이된다. 통신과 소비자 참여, 콘텐츠·구독 요소 등을 두루 결합한 새 통신 기반 라이프스타일 플랫폼 전략이 정체된 시장 점유율에 영향을 미칠지도 주목된다. 국내 이동통신 시장 점유율은 오랫동안 1위 SKT, 2위 KT, 3위 LG유플러스 구도를 이어왔다. 과학기술정보통신부의 올해 7월 국내 무선서비스 가입자 통계에도 LG유플러스 가입자는 약 1500만명(알뜰폰 별도)으로 여전히 3위다. 그러나 최근 통신 서비스 및 품질 개선에 주력하면서 역대 최저 해지율(1.1%, 자체 통계)을 기록한 LG유플러스의 가입자 수는 2위 KT를 바짝 뒤쫓고 있다. 지난해 7월 264만명이었던 양사의 가입자 격차는 6개월 후 231만명, 올해 7월에는 174만명까지 줄었다. 추가로 이어질 통신 플랫폼 개선 전략이 이를 더욱 좁힐 수 있을지 지켜볼 만한 대목이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대백화점그룹, ‘자사주 마법’ 쓴다…오너일가 지배력 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160016</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 09:19:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대백화점그룹이 16일 오후 발표한 주력 계열사 현대백화점과 현대그린푸드의 분할은 결과적으로 정지선 회장과 정교선 부회장의 지배력 향상으로 이어질 전망이다. 분할할 예정인 두 회사 모두 자사주를 얼마간 보유하고 있어 이른바 ‘자사주 마법’ 활용이 가능하기 때문이다. 현대백화점과 현대그린푸드는 모두 기존 주주가 지분율대로 신설 법인의 주식을 나눠 갖는 ‘인적 분할’ 방식으로 회사를 쪼개기로 결정했다. 현대백화점은 지주사 현대백화점홀딩스를 신설하고 현대그린푸드는 존속법인이 지주사 현대GF홀딩스로 상호를 변경하는 식이다. 물적분할과 인적분할은 신설 자회사를 수직으로 분할하느냐, 아니면 수평으로 분할하느냐의 차이도 있지만 무엇보다 자사주 활용에도 큰 차이가 있다. 물적분할을 할 경우 보유 자사주의 수량은 아무런 영향을 미치지 않지만 인적분할의 ‘마법’이라 일컬을 정도의 큰 영향력을 발휘한다. 현대백화점을 예로 들면 최대주주인 정지선 회장은 신설되는 현대백화점홀딩스와 존속회사 현대백화점에 대해 각각 17.09%의 지분을 보유하게 된다. 인적분할 특성상 기존 주주들이 지분율대로 신설법인 주식을 나눠갖기 때문이다. 자사주는 분할 과정에서 한 회사가 다른 회사에 지배력을 행사하는 방식으로 활용된다. 현대백화점홀딩스가 분할과 동시에 자동적으로 기존 자사주 6.6%만큼 현대백화점 지분을 보유하는 식이다.  분할 후 지주사는 사업회사들을 종속시켜야 하기 때문에 유상증자 등의 과정을 거치는데, 바로 여기서 ‘자사주의 마법’이 발휘된다. 유상증자를 통해 정 회장이 보유하고 있는 현대백화점 주식을 지주사에 현물출자하면, 지주사는 자연스레 자회사인 현대백화점 지배력을 확대하고 또 정 회장 역시 유상증자에 참여함으로써 지주사 지분율을 높일 수 있다.단순히 정 회장이 보유하고 있는 현대백화점 주식과 지주사 주식이 1대1로 교환된다고 가정한다면 정 회장의 지주사 지배력은 34.18%로 늘어나고, 지주사의 현대백화점 지분율도 23.69%(자사주 6.6% + 현물출자 17.09%)로 확대된다. 물론 이는 다양한 변수들을 제외한 계산일뿐이다. 현물출자 규모, 유사증자 참여 주주 구성, 기업가치 등에 따라 실제 지분율은 큰 폭으로 바뀔 수 있다. 이번 지주사 전환을 통해 현대백화점이 얻는 장점은 두 가지다. 하나는 정 회장의 현대백화점 지배력 확대다. 정 회장은 현대백화점 최대주주로 있지만 지분율은 17.09%로 탄탄한 지배력을 행사한다고는 보기 어려운 수준이다. 또 자사주를 통해 지주사가 자회사 지분율 30% 이상을 보유해야 한다는 규제도 피해갈 것으로 예상된다. 현대백화점은 교환공개매수를 통한 현물출자 방식의 유상증자를 고려하고 있다고 밝혔는데, 자사주 6.6%는 30% 지분율 확보에 상당한 도움이 될 것으로 관측된다.   현대그린푸드 역시 지주사 체제 전환을 통해 현대백화점과 동일한 효과를 누릴 것으로 예상된다. 현대그린푸드는 자사주 10.6%를 보유해 자회사 지분 30% 충족 요건을 더 수월하게 달성할 수 있다. 동시에 23.8%의 지분을 보유해 최대주주로 있는 정교선 부회장의 지배력 역시 향상될 것으로 관측된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두산테스나 김도원 대표 선임...인수 후 경영진 교체 가속화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160013</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 09:19:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산그룹이 지난 4월 인수를 완료한 두산테스나의 경영진 교체 절차에 착수했다. 두산그룹은 두산테스나의 대표이사로 ㈜두산 지주부문 전략책임자(CSO)인 김도원 사장을 선임했다고 밝혔다.김 사장은 보스턴컨설팅그룹에서 20년 간 에너지사업 분야를 담당했던 인사다. 지난해 두산그룹에 합류한 이후 그룹 전반의 비즈니스 비전 및 전략 수립, 신사업 개발 업무를 맡고 있다. 반도체 산업에선 경력을 쌓지 않았다.김 사장은 지난 4월27일부터 두산테스나의 비상무이사로 이사회에 참여했다. 이날 주주총회에서 사내이사 및 대표이사로 선임됐다. 김 사장은 지난 4월 두산그룹이 두산테스나 인수를 완료한 직후 이사회에 참여해 재무 및 경영 현안을 보고받았다. 테스나를 두산그룹에 맞게 개선하기 위한 작업을 진두지휘했다.  김 사장이 두산테스나 대표이사로 선임되면서 이종도 대표이사는 물러났다. 테스나는 하이닉스(현 SK하이닉스) 연구원 출신인 이 대표가 2002년 설립한 회사다. 테스나는 국내 최초로 시스템반도체 테스트를 외주한 기업이다. 웨이퍼와 패키지를 전문적으로 시험하고 있다. 전체 매출의 90% 이상이 웨이퍼 테스트 분야에서 나온다. 테스나는 국내에 없던 시스템반도체 테스트 시장을 만든 기업으로 반도체 전문가인 이 대표가 직접 뛰어 들었다. 이 시장에서 이 대표는 정통하다.  김도원 대표는 반도체보다 에너지 산업에 정통하다. 두산그룹은 반도체 시황의 둔화가 유력해진 시기 두산테스나의 경영진을 교체했는데, 이 대표의 공백을 우려스럽게 보는 시선도 있다.반도체 칩 테스트는 상당한 노하우와 전문성을 필요로 한다. 칩의 설계도가 잘못돼 원하는 대로 작동하지 않거나 시장에 큰 변화가 생겨 특성을 바꿔야 할 경우 개발 초기 단계로 돌아가야 한다. 때문에 잘 짜인 테스트를 통해 결함을 찾아내는 것이 중요하다. 테스트는 전기적 검사부터 고온 및 저온 테스트, 스트레스 테스트 등을 거친다.반도체 제조 과정은 '시장조사 → 설계 → 제조 → 테스트 → 패키징'으로 나뉜다. 테스트 및 패키징 전후 공정에서 테스트 작업이 이뤄진다. 두산그룹은 5년 동안 1조원을 투자해 두산테스나를 세계 5위 기업으로 성장시키겠다는 전략이다. 두산그룹의 투자가 두산테스나의 성장으로 이어질지 관심이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석] 프레스티지바이오파마가 '허셉틴 바이오시밀러' 유럽 심사 철회한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160010</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 08:23:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  공시요약 오늘(16일) 소개할 공시는 프레스티지바이오파마가 지난 15일 공시한 ‘투자판단 관련 주요경영사항’입니다. 프레스티지바이오파마가 허셉틴(성분명 트라스트주맙) 바이오시밀러인 'HD201'에 대해 유럽 의약품청(EMA) 품목 허가 심사 신청을 자진 철회했다는 내용입니다. 신청 철회라는 표현은 아직 결론이 나지 않았는데 신청한 사항을 회수한다는 의미입니다. 프레스티지바이오파마가 자진 철회를 선택할 수밖에 없었던 이유를 알아보도록 하겠습니다. 임상 데이터는 OK, 근데 같은 약을 생산한게 맞아?  프레스티지바이오파마는 박소연 대표가 싱가포르에서 창업한 바이오기업입니다. 바이오시밀러와 항체신약, 백신 개발에 주력하는 바이오의약품 전문 제약사로 2015년 설립됐으며 작년 2월 코스닥에 상장됐습니다.프레스티지바이오파마가 개발한 HD201은 특정 단백질로 인해 발생하는 전이성 유방암환자를 치료하는 항암제입니다. 좀 더 자세히 설명하면 HER2(Human Epidermal growth factor Receptor 2, 인간 표피 성장인자 2 수용체)라고 하는 단백질을 특정해 치료하는 약물입니다. HER2 양성 유방암 치료제 글로벌 시장 규모는 약 7조원으로 알려져 있습니다.프레스티지바이오파마는 허셉틴 바이오시밀러, 즉 허셉틴과 동등한 약을 개발해 유럽과 캐나다, 한국 등 여러 국가에 출시할 계획을 갖고 있습니다. 충청북도 오송에 약 15만 리터 규모의 공장도 보유하고 있어 생산 능력도 준수합니다. 이 공장은 한화케미칼이 건립했던 공장으로, 한화그룹이 바이오사업을 청산하면서 프레스티지바이오파마의 관계사인 프레스티지바이오로직스에게 매각됐습니다.프레스티지바이오파마의 계획은 현재 제동이 걸린 상태입니다. 프레스티지바이오파마는 지난 5월 EMA의 약물사용자문위원회(CHMP)로부터 HD201 품목 허가에 대한 ‘부정적 의견’을 수령했습니다. EMA는 CHMP의 의견을 토대로 의약품을 허가합니다.회사 측에 따르면 CHMP가 부정적 의견을 제시한 이유는 HD201 임상시험용 배치의 제조공정과 상업용 배치의 제조공정에 차이가 있다고 봤기 때문입니다. 배치는 바이오의약품의 생산 단위를 말합니다. CHMP의 의견을 쉽게 풀어보자면 ‘생산 라인이 달라졌는데 똑같은 제품인지 믿을 수가 없다’입니다.이 의견을 들은 프레스티지바이오파마는 즉각 재심사를 요청합니다. 오리지널의약품, 즉 원조 의약품인 허셉틴과 비교 임상을 실시했는데 허셉틴과 HD201이 ‘거의 동등하다’는 결과가 나왔기 때문에 이대로 물러서긴 어렵다는 입장이었습니다. 프레스티지바이오파마는 ‘HER2 양성 조기 유방암 환자를 대상으로 한 HD201과 허셉틴 간 유효성 및 안전성, 약동학 측면의 비교’ 임상시험을 통해 허셉틴과 HD201이 생물학적 유사성 범위를 충족한다는 데이터를 확보했습니다. 데이터 신뢰성에 문제가 없다면 이는 사실상 임상 성공으로 볼 수 있습니다. 즉 프레스티지바이오파마는 임상이 성공했으니 ‘생산 라인을 변경했어도 임상의약품과 시장 출시 의약품이 같은 겁니다’를 말로 잘 설명하면 CHMP를 설득할 수 있을 것이라고 판단했던 모양입니다.그러나 재심사 도중 프레스티지바이오파마는 CHMP와 6개 분석법에서 합의를 이끌어내질 못한 것으로 알려졌습니다. 재심사는 추가 자료를 제출하지 않고, 기존에 제출된 자료만을 갖고 평가를 하는 구조입니다. 기존 자료를 토대로 합의를 이끌어내지 못하면 재심사에서도 부정적 의견을 받을 수밖에 없습니다.이에 따라 프레스티지바이오파마는 아예 재심사 신청을 자진 철회한 것으로 보입니다. 재심사를 철회하고 다시 품목 허가를 신청하면 합의를 이끌어내지 못한 분석법에 대해 추가로 자료를 보완해 제출할 수 있습니다. 실제로 프레스티지바이오파마는 공시 자료를 통해 “일부 분석법에 대한 추가 밸리데이션(Validation)을 진행한 후 자료를 보완하여 다시 품목허가심사를 신청할 목적으로 해당 재심사 신청에 대해 자진 철회했다”고 밝혔습니다. 밸리데이션이란 특정한 공정, 방법, 기계 설비 또는 시스템이 미리 설정된 기준에 맞는 결과를 일관되게 도출한다는 것을 검증하고 문서화하는 일을 말합니다. 그럼 허가는 언제? “장담할 순 없지만…” 그럼 프레스티지바이오파마의 HD201은 언제 유럽 허가를 받을 수 있을까요? 프레스티지바이오파마가 제출해야 하는 분석법은 공장과 연구소에서 만드는 자료입니다. 회사 측에 따르면 “신속하게 준비하고 있다”고 합니다. 임상을 다시 하는 것이 아니기 때문에 자료를 만드는데는 크게 시간이 소요되진 않을 듯 합니다. 연내 품목 허가 신청을 다시 제출할 수 있을 것으로 보이는 이유입니다.다만 프레스티지바이오파마는 EMA에 다시 품목 허가를 신청하게 되면서 다른 의약품부터 허가 검토를 기다려야 하는 입장이 됐습니다. 대기열 맨 앞에 서있다가 맨 뒤로 다시 선 셈입니다. 이에 따라 바이오업계에서는 사전 검토기간 적용, 통상적으로 EMA 검토 기간이 7개월을 넘는 점 등을 감안한다면 HD201의 품목 허가 시점은 최소 1년 후가 될 것으로 예상하고 있습니다. HD201의 EMA 품목 허가는 한국 식품의약품안전처(이하 식약처)의 품목 허가에도 영향을 미칩니다. 프레스티지바이오파마는 지난해 7월 식약처에 HD201 품목 허가를 신청한 바 있습니다. EMA와 FDA 등 선진국 규제기관의 영향을 강하게 받는 식약처의 성격상 EMA의 결정은 식약처의 태도를 결정할 수 있는 바로미터가 될 수 있습니다. 만약 새롭게 확립한 분석법이 CHMP에게 인정받고 HD201이 EMA 허가를 받게 된다면 식약처 또한 HD201를 허가할 수 있을 것으로 보입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대백화점그룹, 지주사 체제로 전환한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160012</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 08:23:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대백화점그룹이 주력 계열사 현대백화점과 현대그린푸드의 인적분할을 통해 지주사 체제 전환 계획을 발표했다. 기존 회사는 사업회사로 남고 투자부문 지주회사를 새로 만들어 주요 계열사들을 지주사 아래 편입시킨다는 계획이다. 16일 현대백화점과 현대그린푸드는 각각 이사회를 열어 지주회사와 사업회사로 인적 분할하는 안건을 의결했다고 공시했다. 분할 기일은 내년 3월 1일로 예정돼 있다.현대백화점그룹은 이번 지주사 체제 전환이 사업경쟁력 강화의 일환이라고 설명했다. 그룹 관계자는 “현대백화점과 현대그린푸드는 다양한 소비자 니즈에 맞춘 사업 전문성 확대와 새로운 성장동력 발굴, 그리고 지속적으로 추진해 온 선진화된 지배구조 확립 차원에서 진행하게 됐다”며 “앞으로 지주회사와 사업회사에 보유 자원을 최적으로 배분해 경영 전문성과 효율성이 제고될 것으로 기대된다”고 했다.구체적으로 현대백화점은 신설법인인 ㈜현대백화점홀딩스와 존속법인인 ㈜현대백화점으로 분리된다. 두 회사의 분할비율은 현대백화점홀딩스가 23.24%, 현대백화점이 76.76%이다. 회사 측은 향후 존속법인을 신설법인의 자회사로 편입해 신설법인의 지주회사 전환을 완성할 예정이다.현대그린푸드도 존속법인인 현대지에프홀딩스와 신설법인인 현대그린푸드로 인적 분할한다. 두 회사의 분할비율은 현대지에프홀딩스가 65.32%, 현대그린푸드가 34.68%이다. 회사 측은 향후 신설법인을 자회사로 편입해 존속법인의 지주회사 전환을 완성한다는 계획이다.다만 현대백화점은 두 회사의 지주사 체제 전환이 계열분리와는 무관한 작업이라고 선을 그었다. 그룹 관계자는 “현대백화점과 현대그린푸드는 그룹의 핵심 계열사로서 과거에도 실질적인 지주회사 역할을 해왔으며, 이번에 이를 명확히 구조화한 것일 뿐”이라며 “두 회사간 사업 시너지도 매우 커서 계열 분리는 전혀 검토하고 있지 않다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LG유플러스 3.0]②키즈 넷플릭스, OTT TV로 그린 콘텐츠 성장 전략]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160005</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 07:28:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스가 지난 15일 공개한 4대 플랫폼 전략의 콘텐츠 부문 혁신 방향성은 쌍방향 시청 경험 고도화가 중점이다. IPTV는 사용자 인기 콘텐츠를 더 쉽고 편리하게 볼 수 있는 플랫폼으로, 장기적 성장 가능성이 높은 키즈(영유아) 콘텐츠는 교육과 커머스를 연계한 온라인동영상서비스(OTT)로 확대된다.   IPTV에서 'OTT TV'로 IPTV는 LG유플러스의 매출 성장을 이끌고 있는 핵심 사업 중 하나다. 비통신 부문에선 유일하게 연간 조(兆) 단위의 매출을 기록 중이다. LG플러스의 사업보고서에 따르면 2021년 IPTV 사업 연간 매출은 1조2556억원으로 전년 대비 9.5% 성장했다. 같은 기간 가입자 수는 543만명으로 8.2% 늘었다. 이 같은 추세는 올해 상반기에도 비슷하게 이어지는 중이다. 2027년 비통신 사업 매출 비중 40% 달성을 목표로 제시한 LG유플러스가 IPTV 관련 투자, 플랫폼화에 계속 힘을 싣는 이유다.황현식 LG유플러스 대표(사장)은 "고객이 어디에 시간을 가장 많이 쓰는지 생각하면 미디어 플랫폼이 꼭 필요하다는 답이 나온다"며 "우리는 OTT 업체들과의 공존을 택하기로 했다"고 말했다. OTT는 편당 수십~수백억원에 이르는 오리지널 콘텐츠 제작비와 마케팅 비용이 필요하지만 시장 경쟁이 치열해 성공을 담보하기 어려운 사업이다. 일찍이 경쟁사 SKT나 KT는 각각 웨이브, 시즌 등 독립적인 OTT 사업을 전개했다. 그러나 LG유플러스는 넷플릭스, 디즈니+ 등 소비자 선호도가 높은 글로벌 사업자들과 사업 제휴에 우선순위를 두며 실리를 취했다. 비용·위험 부담이 큰 자체 OTT 개발 대신 검증된 자사 IPTV를 플랫폼 삼아 OTT 소비자를 TV로 끌어오는 전략을 택한 것.이날 황 대표가 언급한 'OTT TV'는 이 같은 전략을 더욱 확장한다는 의미가 담겨 있다. IPTV를 다양한 OTT 시청에 보다 특화된 플랫폼으로 만드는 것이 골자다. 향후 더 많은 OTT 사업자들과의 제휴 추진을 기대해볼 수 있는 대목이다.    아이들나라에서 '키즈 넷플릭스'로 하지만 제휴에만 집중하면 외부에 대한 의존도가 높아진다. LG유플러스는 팬덤이 확실한 스포츠와 아이돌 분야에서는 오리지널 콘텐츠 제작에도 투자할 계획이다. 스포츠와 아이돌은 회사가 오랫동안 U+프로야구, U+아이돌플러스(구 아이돌라이브)를 서비스하며 노하우를 쌓은 영역이다. 이와 함께 IPTV 기반 영유아 대상 콘텐츠 플랫폼인 U+아이들나라에 거는 기대는 작지 않다. LG유플러스에 따르면 2017년 출시된 아이들나라는 올해 2월까지 총 누적 이용자수 6100만명 이상을 기록한 효자 서비스다. 어린 자녀를 둔 소비자들 사이에서 인기를 끌며 LG유플러스 IPTV 가입자 확대에도 적잖은 영향을 미친 것으로 알려져 있다.이런 가운데 LG유플러스가 비통신 사업 경쟁력 강화 일환으로 콘텐츠 투자를 확대하면서 아이들나라에도 변화가 생기고 있다. 초창기의 단순 놀이 콘텐츠 플랫폼에서 아이 맞춤형 교육에 특화된 성장케어 플랫폼으로 나아가고 있다. 황 대표가 그린 아이들나라의 다음 그림은 아이와 부모가 함께 참여하는 '키즈 넷플릭스'다. 아이들이 좋아하는 콘텐츠만 제공하는 게 아니라 성장 단계에 따라 적절한 학습 콘텐츠 추천을 강화하고, 아이와 부모가 함께 참여할 수 있는 콘텐츠를 늘리는 것이 기본이다. LG유플러스는 이를 성장케어 플랫폼이라 명명했다.   관련된 교육 프로그램 업데이트도 꾸준히 해왔다. LG유플러스는 지난해 12월 교육형 콘텐츠에 학습 효과를 높이기 위한 양방향 참여형 퀴즈 기능을 추가했다. 올해 5월에는 아동 돌봄학습 플랫폼 '째깍악어'와 손잡고 실내 콘텐츠였던 아이들나라 교육을 오프라인 놀이교육과 연계시켰다. 이어 6월에는 아동교육 콘텐츠 기업 '에누마'에 25억원을 투자했다. 에누마는 만3~8세 아동 대상으로 기초과목에 대한 레벨별 맞춤 학습 콘텐츠를 보유하고 있다. LG유플러스는 나아가 아이들나라 기반 커머스 매출 확대도 함께 노리고 있다. 권용현 LG유플러스 최고전략책임자(CSO)는 "지속적인 맞춤형 진단 콘텐츠, 데이터 확보를 통해 아이에게 필요한 교보재나 추가 서비스를 제공할 수 있을 것"이라고 말했다. 이는 아이들나라 시청 경험에 키즈 상품 연계 커머스 기능을 연동해 서비스 볼륨을 키우겠다는 의미다. 회사는 나아가 글로벌 영유아 교육시장으로 확대할 계획이다. 한편 이 같은 성장계획이 순조롭게 실현될 경우 아이들나라의 분사 가능성도 거론된다. 이날 황 대표는 아이들나라의 분사 가능성을 묻는 질문에 "아직 구체적인 계획은 없지만 아마 분사를 시도한다면 첫 주자는 아이들나라가 될 것으로 본다"며 긍정적으로 화답했다. 성장성 높은 사업부를 분사하는 방식은 최근 통신업계를 비롯한 기업들의 주요 트렌드 중 하나다. 분사를 통해 빠른 의사결정, 외부투자 유치가 쉬워지면 그만큼 사업 성장의 가속도를 높일 수 있기 때문이다. 지난해 통신과 투자 부문으로 법인을 분할한 SKT, 올해 4월 클라우드 사업부를 분사한 KT의 사례 등이 대표적이다. 한편 LG유플러스의 이후 콘텐츠 플랫폼은 사용자 참여가 더해진 개방형으로 변화해 나갈 것으로 보인다. 소비자와의 쌍방향 서비스가 이뤄져야 적절한 데이터 분석에 기반한 콘텐츠 기획의 선순환이 가능하단 판단 때문이다. 권 CSO는 "향후 IPTV와 모바일TV에서는 사용자가 자신이 만든 콘텐츠를 올리거나 다른 콘텐츠를 소개할 수 있도록 만들 것"이라며 "IPTV를 시청하고 돈만 내는 것이 아니라 콘텐츠 소비와 창작, 공유가 함께하는 플랫폼으로 만드는 것이 목표"라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG이노텍, 최대 실적에도 날개 못 펴는 ‘전장 사업부’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209150015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209150015</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 07:28:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG이노텍이 카메라모듈 사업의 성장에 힘입어 연간 최대 실적을 경신하고 있는 가운데 전장 사업부는 여전히 부진을 면치 못하고 있다. 전장 사업부는 내연기관 자동차의 전동화 전환(electrification)과 자율주행 등에 힘입어 미래 성장이 전망된다. 하지만 LG이노텍의 성장과 수익에 기여하기까지 상당 기간이 걸릴 수 있다는 우려가 나온다. 15일 LG이노텍의 반기보고서에 따르면 LG이노텍은 상반기 연결 기준 매출 7조6543억원, 영업이익 6570억원으로 역대 최대를 기록했다. 각각 전년 동기 대비 41.1%, 31.7% 증가했다. 연간 기준으로도 LG이노텍의 매출과 영업이익은 2018년부터 지속 성장세를 이어오고 있다.LG이노텍의 호실적 배경으로는 광학솔루션 사업이 손꼽힌다. LG이노텍은 현재 △광학솔루션 △기판소재 △전장부품 사업을 운영하고 있는데, 상반기 기준 광학솔루션 매출은 5조8920억원, 영업이익 4163억원을 기록했다. 매출은 LG이노텍 전체 매출의 77.0%를 차지했다.이와 달리 전장 사업은 고전을 면치 못하고 있다. LG이노텍의 상반기 연결 기준 전장 사업은 매출 6422억원, 영업손실 96억원을 기록했다. 2021년 1분기 107억원의 영업이익을 거둔 것을 제외하고는 2017년부터 5년째 영업손실이다.같은 기간 전장 사업 매출도 유의미한 변화를 나타내지 못했다. 연간 매출은 △2017년 1조2346억원 △2018년 9633억원 △2019년 1조1319억원 △2020년 1조1873억원 △2021년 1조623억원 등이다. 매출은 정체된 모습을 보이고 있어 LG이노텍이 신규 시장을 창출하지 못했다는 지적이다. LG이노텍의 전장 사업 부진은 글로벌 경기 침체와 연관이 있다. 자동차 산업은 고가의 내구재로 구성돼 있어 경기 민감도가 매우 높다. 코로나19에 이어 최근 차량용 반도체 수급난과 우크라이나-러시아 전쟁 여파로 완성차의 생산이 줄었다. 이에 따라 차량부품의 전체 수요도 감소했다.전장 사업은 전기차의 성장과 함께 차세대 성장동력으로 평가받는다. 또 글로벌 각국의 환경 규제 강화로 인해 친환경차 전환이 빠르게 진행되면서, 관련 부품을 제공하는 전장 사업도 지속 성장할 전망이다. 스트래티지 애널리틱스에 따르면 세계 전장 사업 시장 규모는 오는 2024년 4000억 달러(약 520조원), 2028년 7000억 달러(약 910조원)를 넘어설 것으로 전망되고 있다.전장 사업을 운영하는 기업들은 자동차 산업의 오랜 역사와 함께 기술력과 노하우를 쌓아왔다. 때문에 후발 주자가 진입하기에 장벽이 높다. 또 제품의 수명 주기가 길고 높은 안정성과 신뢰성이 요구된다. 그만큼 신뢰성 검증을 위한 설비투자가 필수적인 산업이다.다만 최근 LG이노텍의 전장사업 투자는 다소 아쉬운 모습을 보인다. 2019년 1343억원(총 투자 대비 28.5%), 2020년 426억원(65.8%), 2021년 736억원(6.0%) 등으로 나타났다. 특히 올해 상반기 LG이노텍은 설비투자에 1조643억원을 집행했는데, 이중 6223억원이 광학솔루션 사업에 투입됐다. 전장 부문 투자는 101억원(0.9%)에 불과하다.LG이노텍은 당분간 전장사업의 수익구조 개선에 힘쓰겠다는 방침이다. LG이노텍은 2분기 실적발표 자료에서 “주력 제품군 플랫폼·모듈화를 통한 수익구조 개선과 글로벌 SCM(지속가능경영) 최적화와 기업 역량을 강화하겠다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/15/blt202209150017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자, 미국법인 사상 최대 매출]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160006</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 06:05:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자 미국 판매법인이 사상 최대 매출을 냈지만 순이익은 오히려 급감한 것으로 나타났다. 미국 시장은 국내 시장 다음으로 매출 규모가 큰 곳이며, LG전자는 40년 이상 미국 시장에 공들였다. 하지만 매출 성장에 비해 수익성은 저조하며, 변동이 큰 것으로 나타나 미국 시장 전략을 전면 수정해야 한다는 지적이다. 16일 금융감독원에 따르면 LG전자 미국 판매법인(LG Electronics U.S.A, 이하 LGEUS)은 올해 상반기 매출 7조6528억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 18%(1조1926억원) 증가했다. 순이익은 735억원에 그쳤는데, 전년 동기 대비 597.2%(4393억원) 감소했다.LGEUS는 지난해 상반기 이례적으로 5000억원이 넘는 순이익을 냈다. 매출은 6조4602억원, 순이익은 5129억원을 기록했다. 순이익률은 7.9%를 기록해 '하이 싱글 디짓' 수준의 수익성을 나타냈다. 하지만 펜트업 효과가 본격적으로 발생한 지난해를 제외하면, 수익성은 대부분 저조한 것으로 나타났다. 2014년부터 2022년까지 상반기 평균 순이익률은 1.3%에 그쳤다.  LG전자는 미국 테네시주에 세탁기 공장을 가동하고 있다. LGEUS는 국내 등에서 생산된 가전제품을 구입한 후 소비자가격을 책정해 판매만 하는 법인이다. 사실상 마케팅 및 영업비용이 LGEUS 비용의 대부분을 차지한다.때문에 순이익이 1% 안팎인 점은 사실상 판매마진이 매우 낮다는 의미로 해석된다. LG전자가 미국 시장 공략을 위해 판가를 상대적으로 낮게 책정했거나 마케팅비용을 지나치게 지출하고 있다는 의미로 풀이된다. LG전자는 미국 시장에서 현지 대표 가전기업인 월풀을 추격하기 위해 공격적인 마케팅 전략을 펼쳤다. 이른바 후발주자들이 주로 사용하는 '침투가격 전략'이다. 경쟁제품보다 낮은 가격을 제시하면서 판매량과 점유율을 높여가는 전략이다.실제 지난해 LG전자는 월풀을 큰 격차로 제쳤다. 현지 기업인 월풀을 상대로 1조원 이상 매출 격차를 벌렸다. 하지만 수익성 측면에서는 여전히 저조한 것으로 나타났다. 올해 상반기 순이익률은 1.0%를 기록했다. 100원어치를 팔아 1원을 남겼다는 의미다. 기업은 매출을 많이 내는 것도 중요하지만, 지속가능하려면 수익을 많이 내는 게 중요하다.  그럼에도 2019년을 기점으로 상반기 매출이 6조원을 돌파했으며, 올해 상반기에는 무려 7조6000억원에 달하는 매출을 냈다. 현지시장에서 LG전자는 높은 입지를 점했다는 의미로 해석돼 긍정적이다.  LG전자는 40여년전 미국 법인 설립을 시작으로 글로벌 시장을 공략하고 있다. 미국 법인은 해외 계열사 중 매출 규모와 자산 규모가 가장 커 글로벌 전진기지 역할을 하고 있다. 올해 2분기 기준 자산총계는 5조7821억원에 달한다. 2018년 2분기와 비교해 자산규모는 99%(2조8806억원) 늘었다.LGEUS는 미국 시장에 안정적으로 안착한 만큼 내실을 기해야 한다는 주문이 나온다. 북미시장 담당은 윤태봉 부사장으로 LG전자에서만 31년째 근무한 전문가이다. 1964년생인 그는 1991년 LG전자에 입사해 2016년부터 북미지역을 맡고 있다. 미국 시장은 LG전자 전체 매출의 19%를 차지하고 있는데, 전체 순이익에서 차지하는 비중은 5% 미만이다. 순이익은 LG전자가 정부와 은행 등 이해관계자에게 줄 이익을 제하고, ㈜LG 등 주주에게 지급할 몫이다. '침투가격 전략'보다 판가 정상화를 통해 순이익을 정상화해야 한다는 주문이 나온다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 SW 기업 '앱러빈' 아태 총괄에 한국인 리더…'빨리빨리 DNA' 전파한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209150014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209150014</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 06:05:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 소프트웨어 기업 앱러빈(AppLovin)의 아시아태평양(APAC) 지역 사업을 확장할 중책을 한국인인 구보람 총괄이 맡아 주목된다. 그는 국내 캐주얼게임 개발사와 트위터의 '모펍(MoPub)'을 거쳐 앱러빈에 합류했다. 모펍은 올해초 앱러빈이 인수한 트위터의 미디에이션(여러 광고 네트워크를 하나로 통합 관리하는 플랫폼)이다. 구보람 총괄은 모펍에서 APAC 마케팅 팀 디렉터를 역임했으며, 앱러빈 인수와 함께 회사에 합류했다. 그는 애플리케이션 수익화를 위한 비즈니스 노하우를 쌓아온 전략가로 꼽힌다. 모펍을 안정적으로 앱러빈에 합류시킨 구보람 총괄은 개발사와의 긴밀한 소통을 기반으로 아태지역 앱 생태계가 더욱 빠르게 성장할 수 있도록 할 계획이다. &lt;블로터&gt;는 방한한 구보람 총괄을 서울 강남구에 위치한 앱러빈 오피스에서 만나 앱러빈 합류 이야기와 향후 방향성을 물었다.  앱러빈은 마케팅 캠페인을 자동화한 '앱디스커버리(AppDiscovery)'와 맞춤형 타깃팅을 제공하는 '맥스(MAX)' 외에도 크리에이티브 스튜디오, 모바일측정파트너(MMP), 인앱 RTB(실시간 경매) 익스체인지 등 앱 비즈니스 성장을 위한 솔루션을 갖췄다.  데이터로 게임사 광고비 대비 매출 비율 최적화 구보람 총괄은 앱러빈의 경쟁력을 '새로운 개념을 빠르게 업데이트할 수 있는 능력'이라고 말했다. 앱러빈의 모펍 인수 소식이 전해지며, 같은 미디에이션 역할을 하고 있는 두 회사의 합병에 대해 업계에서는 우려의 시선들을 보내기도 했다. 하지만 모펍은 3개월만에 앱러빈의 맥스에 안정적으로 통합됐으며, 기존 모펍 고객사들도 대부분 맥스로 넘어와 만족스러운 평가를 하고 있다는 것이 구 총괄의 설명이다.그에 따르면 모펍은 오랫동안 서비스해 온 플랫폼으로 세세한 맞춤 제작(커스터마이징)이 가능한 반면, 빠르게 움직여야 하는 게임사의 경우 연동이 어렵다고 느끼는 지점이 있었다. 맥스에 이러한 세밀한 기능들이 추가되고, 개발사들은 쉬운 연동으로 다양한 기능을 활용할 수 있게 됐다. 앱러빈에 모펍을 성공적으로 이식한 구보람 총괄은 본격적으로 고객 지원을 확대한다는 계획이다. 앱러빈의 '빨리빨리 DNA'를 토대로 고객사들의 요구사항을 신속하게 파악하고 서비스를 개선해 나간다는 방침이다. 맥스의 수익화 데이터를 활용해서 앱러빈 플랫폼에서 광고비에 대한 매출 비율(ROAS)뿐만 아니라 앱 내 구매(IAP) 등을 함께 최적화할 수 있는 캠페인을 추가해 게임사들의 요구를 충족시키고 있다.구보람 총괄은 "직원 하나하나가 앱러빈 플랫폼에 대한 주인의식을 가지고 있고, 고객사를 자신의 비즈니스처럼 여기는 책임감이 상당하다. 이러한 마음가짐(마인드셋)이 빠른 업데이트의 원동력"이라며 "모펍에서도 고객 지원을 잘 한다고 알려진 미디에이션 팀이 합류해 앱러빈에서도 시너지를 낼 것"이라고 자신했다. 광고 여정도 분석된다, 비게임 분야에도 어필 아울러 비게임 분야에도 확장에 나선다. 하이퍼캐주얼 게임은 인앱구매가 핵심인 타 장르와 달리 모바일 광고로 수익을 창출하며 빠르게 성장했다. 앱러빈과 같은 회사들도 대부분 하이퍼캐주얼 게임 개발사가 주요 고객사다. 다만 구보람 총괄은 최근 헤비 유저(적극 이용자)가 많고 고객유지율(리텐션)이 높은 게임 개발사들을 중심으로 광고에 대한 관심이 높아지고 있다고 분석했다. 이 경우에는 라이트 유저(일반 이용자)가 많은 하이퍼캐주얼 대비 높은 품질의 광고가 요구된다. 유해 광고가 신고될 경우 최대한 빨리 문제를 찾아 제거하는 것이 관건이다. 그러나 수많은 광고가 네트워크를 통해 게재되고 있어 해당 광고를 확인하고 신고하는 데엔 수일이 소요될 수도 있다. 이를 방지하기 위해 맥스의 '애드 리뷰'에서 유저들이 어떤 경로로 광고를 봤는지 추적이 되는 '유저 저니(User Journey)'를 베타 테스트 중이다.이는 해당 사용자의 광고 노출 타임라인을 확인하고 부적절한 광고 콘텐츠를 신속하게 차단, 보고하는 기능이다. 사용자가 신고한 불만 사항을 토대로 타임라인을 훨씬 좁히고 특정하는 것이 가능해, 네트워크 측에서도 광고 유해성을 인정할 수밖에 없다. 특히 애드리뷰에 익스체인지(미디어 광고 인벤토리의 구매 및 판매 플랫폼)가 생겨, 어떤 광고 구매 플랫폼(DSP)에서 어떤 광고가 나왔는 지도 파악하고 있다. 아울러 유저 저니 기능은 유해 광고 차단뿐만 아니라, 동일 유저가 동일 광고에 노출돼 피로도를 높이는 상황도 막을 수 있어 더욱 고도화된 유저 경험을 제공할 수 있다.   구보람 총괄에 따르면 최근 하이퍼캐주얼 장르는 추가적으로 그래픽이나 메타버스적 요소를 더하며 RPG(역할수행게임)의 수익 모델을 추가하는 추세다. 또, MMORPG(다중접속역할수행게임)접속 장르에서도 유저 경험을 해치지 않으면서도 수익을 올릴 수 있는 인앱 비디오 광고를 이용하기도 한다. 비게임 분야에서는 대표적으로 웹툰이 과금 모델과 함께 보상형 광고를 통해 추가적인 수익화를 하고 있다. 구 총괄은 이러한 성공적인 해외 사례를 APAC과 한국에도 이식할 수 있는 방안도 모색 중이다. 기존에 각국마다 지사로 분리되어 있다가 APAC 지부로 함께하게 된 만큼, 글로벌 개발사들과 네트워킹하는 자리를 지속적으로 만들어 나간다는 계획이다.  "모바일 앱 불모지였던 한국…개발사·업계 리더 키울 것" 구 총괄은 모펍에 처음 합류한 2019년만 해도 한국은 모바일 앱의 '불모지'와 같았다고 회상했다. 그는 지금과 같이 글로벌 플레이어로 급성장한 한국 시장 덕분에 자신이 모펍에서도 APAC 담당으로서 인정받을 수 있었다고 강조했다. 아울러 많은 글로벌 회사들이 싱가포르를 APAC의 허브로 삼고, 일본과 중국을 큰 시장으로 보고 있으나 한국 출신 리더들도 지속적으로 늘리고 싶다는 생각도 밝혔다. 한국 리더들이 글로벌로도 능력을 펼칠 수 있도록 회사 차원에서도 방법을 찾아보고 있다는 설명이다.특히 그는 "업계 자체가 오픈되어 있고, 젊은 사람들이 많은 조직이라 차세대 여성 리더들이 많이 보인다"며 "그간 다양한 국가에서 서비스되는 상품을 지원하며 다양한 국가 출신들과 협업을 하며 많이 배웠다. 나 또한 한국의 여성 리더들이 성장할 수 있는 데 도움이 되고 싶다"고 전했다.  구 총괄은 개인정보 보호 이슈에 긴장하고 있는 모바일 광고 업계에 대해서도 긍정적인 시각을 내놨다. MMP나 수익 성과 분석(어트리뷰션)의 경우 분명히 기존에 할 수 있던 것에서 어려운 부분이 생기기는 했지만, 실제로 체감하기에는 성과가 많이 줄지 않았다는 것이다. 그는 업계가 모바일 운영체제(OS)에 정책 변화에 따라 잘 대응해왔던 만큼 언제나 다른 방법을 찾아왔기 때문에 시장 전체가 잘 대응을 해 왔고, 이겨낼 수 있을 것이라는 입장이다. 구보람 앱러빈 APAC 비즈니스 총괄은 "앱러빈에 합류해 실제 톱(TOP) 개발사들이 ROAS 캠페인을 활용해 성장하는 모습을 볼 수 있었다"며 "앱러빈은 정책 안에서 그에 맞게 빠르게 적응하고 고객사가 성과를 내도록 최적화된 상품을 제공하고 있다. 앞으로도 APAC 모바일 앱 개발사의 수익화와 유저 획득을 위해 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>