<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 30 May 2022 20:22:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['테슬라 상장' 도전 밀리의 서재, 'KT 시너지' 맛볼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300129</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 독서 플랫폼 밀리의 서재가 '이익미실현특례(테슬라 상장)'로 27일 한국거래소에 코스닥 상장예비심사청구를 신청한 가운데, 모회사 그룹인 KT와의 사업적 시너지가 상장 평가에 미칠 영향에 관심이 쏠린다. 테슬라 상장은 적자 상태의 기업도 지속적인 성장성이 입증되면 상장을 허용하는 특례제도다. 2010년 적자 기업으로 미국 나스닥에 상장된 뒤 글로벌 기업으로 성장한 테슬라의 사례를 국내에서도 재현하고자 2017년 제도화됐다. 이후 2018년 전자상거래 플랫폼 ‘카페24’를 1호로 지금까지 총 8개 기업이 테슬라 상장에 성공했다. 테슬라 상장은 이익미실현특례란 명칭처럼 회사의 현재 이익 지표보다 잠재적 성장 가능성을 평가하는 데 중점을 둔다. 이를 위한 몇 가지 신청 요건도 있다. 밀리의 서재는 그중 '최근 사업연도 매출이 30억원 이상이면서 최근 2년 간 평균 매출 증가율 20% 이상일 것' 등의 요건을 달성한 것으로 추정된다. 밀리의 서재 2021년 매출은 289억원이다. 전년 대비 61% 성장했다. 다만 같은 기간 영업손실은 145억원으로 32.5% 증가한 상황이다. 따라서 밀리의 서재가 테슬라 상장을 통과하려면 매출은 계속 늘고 영업이익은 흑자로 전환될 것이란 기대가 충족되어야 한다.     밀리의 서재는 2017년 국내에 처음으로 월정액 기반 전자책(e-book) 구독 서비스를 선보이며 이름을 알린 기업이다. 이후 전자책 구독은 업계의 표준 비즈니스 모델로 정착했으며 밀리의 서재는 올해 5월 기준 11만권의 콘텐츠, 파트너 출판사 1400여개와 계약을 맺은 국내 최대 규모의 독서 플랫폼으로 성장했다. 특히 경쟁사들과 차별화를 위해 내놓은 △오디오북(음성으로 읽어주는 도서) △챗북(책의 내용을 채팅 대화로 각색한 2차 콘텐츠) △오디오 드라마 등을 앞세워 빠른 속도로 구독자를 모으고 있다. 회사에 따르면 올해 4월 기준 누적 가입자는 450만명을 넘어섰다. 1년 전과 비교하면 150만명 가까이 증가한 수치다.  ‘밀리의 서재 밀어주기’ 나선 KT 이처럼 다양한 유형의 독서 콘텐츠를 갖고 있지만 밀리의 서재는 이를 전자책 혹은 종이책 구독 상품으로 일괄 서비스 중이다. 따라서 구독 상품 자체를 최대한 많은 잠재고객에게 노출시켜 가입자 매출로 전환시키는 한편, 효율적인 마케팅을 통해 고정 지출을 줄여야 지속적인 매출 증가 및 흑자 전환이란 과제 달성에 다가설 수 있다. 밀리의서재의 2021년은 높은 매출 성장률 달성과 더불어 막대한 지출도 이어졌던 해다. 회사는 당해 영업비용으로 전년 대비 50% 증가한 433억원을 지출하며 당기순손실 348억원을 기록했다. 회사 관계자에 따르면 지난해 인기 배우 ‘조정석’을 앞세운 TV CF를 비롯해 대규모 광고와 투자에 집중한 결과다. 이에 2021년 밀리의 서재 광고 선전비는 127억원으로 전년보다 100% 증가했다. 채용도 확대된 것으로 보인다. 같은 기간 급여비 또한 56.2% 증가했다. 이 같은 상황에서 지난해 9월 자회사 지니뮤직을 통해 밀리의 서재를 인수한 KT는 '구원투수'로 평가된다. KT의 방대한 콘텐츠·미디어 미디어 유통 채널이 밀리의 서재로선 대규모 마케팅 부담은 줄이고 각종 서비스 연계를 통해 더 많은 구독자를 확보할 수 있는 기회를 제공하기 때문이다. 지난해 콘텐츠 사업 컨트롤타워 ‘KT스튜디오지니’를 설립한 KT도 관련 역량 강화를 위해 경쟁력 있는 IP(지식재산권) 확보에 사활을 걸었던 만큼, 방대한 전자책 콘텐츠를 보유한 밀리의 서재 인수는 합리적인 투자로 평가됐다. 인수 이후 또 상장 준비가 본격화된 최근 KT 그룹 계열사들의 밀리의 서재 지원 사격도 다변화되고 있다.지난해 인수 직후 양사가 가장 먼저 진행한 협업은 지니뮤직과 밀리의 서재 결합 요금제 결합이다. 월 1만3000원에 지니뮤직 모바일 서비스, 밀리의 서재 콘텐츠를 무제한 제공하는 상품을 내놨다. 두 서비스의 정가 합계가 1만7300원인 점을 감안하면 큰 폭의 할인이다. 또 지니뮤직은 최근 추천 요금제 최상단에 ‘지니뮤직X밀리의 서재 결합 요금제’를 배치하고 추가 할인을 더해 공격적인 마케팅에 나서고 있다. KT의 일부 요금제에도 선택형 부가 서비스로 밀리의 서재가 추가됐다.  또 이달 8일에는 KT의 중소기업용 업무포털 비즈메카 EZ에서 밀리의 서재 서비스가 시작됐다. 고객 기업 직원들은 업무포털에서 밀리의 서재 콘텐츠를 이용할 수 있게 됐으며 KT는 회원사들을 대상으로 밀리의 서재 연간 구독권을 정가보다 30% 할인해 판매하는 이벤트에도 나섰다. 모바일 쿠폰 서비스 ‘기프티쇼’를 운영하는 KT알파도 지난 20일 밀리의 서재 구독권 기프티쇼 상품을 출시했다. 1개월, 3개월, 6개월, 12개월 상품으로 구성됐으며 기프티쇼 비즈를 비롯해 네이버 선물샵, K쇼핑, 인터파크 등 다양한 채널에서 판매되고 있다. KT알파는 카카오톡 선물하기 채널에도 입점해 상품 접근성을 높일 계획이다. 이처럼 이달 들어 KT 그룹 계열사들의 ‘밀리의 서재 밀어주기’가 가시화된 이유도 테슬라 상장 예심 통과를 위한 단기 성장을 지원하고 사업의 확대 가능성을 제시하기 위함으로 풀이된다.KT도 밀리의 서재를 경쟁력 있는 IP 확보를 위한 주요 채널 중 하나로 기대하고 있다. 지난 4월 KT 미디어데이에서 김철연 스튜디오지니 대표는 밀리의 서재와 스토리위즈를 언급하며 스튜디오지니가 원천 IP를 가장 많이 보유한 곳이 될 것으로 자신했다. 이에 양사는 최근 시리즈 극본 공모전을 열고 당선작에 대한 오리지널 콘텐츠 제작을 기획하고 있다. 완성된 콘텐츠는 올레tv, 시즌(Seezn), 스카이TV 등 KT가 보유한 다수의 미디어 유통 채널을 통해 방영될 수 있다. KT는 약 1300만명의 가입자를 보유한 국내 유료방송 업계 1위 업체다.    밀리의 서재는 연내에 상장을 완료할 계획이다. 상장주관사로는 미래에셋증권이 함께하고 있다. 상장으로 확보한 자금은 주로 콘텐츠 투자에 활용할 계획이다. 또 최근 전체 가입자의 60%를 넘어선 20~30대 젊은 사용자층을 타깃으로 '독서의 일상화'를 추구하겠단 목표다. 이와 함께 밀리의 서재 관계자는 "회사의 궁극적인 목표는 '사람들이 여가 시간에 밀리의 서재를 선택하게 하는 것'"이라며 "이를 위해 보다 폭넓은 미디어 콘텐츠 서비스들을 고려하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["음성으로 소통한다"…'메타버스 근무제' 들어가는 카카오]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300112</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300112</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 ‘메타버스 근무제’를 공동체(계열사)의 일하는 방식으로 선언했다. 텍스트·영상뿐 아니라 음성 등을 통해 어디서든 동료와 협업할 수 있게 한다는 방침이다.카카오는 30일 오는 7월부터 메타버스 근무제 시행에 나선다고 밝혔다. 앞서 카카오는 코로나19의 확산으로 인해 2020년 2월부터 원격근무를 시작한 바 있다. 공동체얼라인먼트센터(CAC) 산하에 ‘공동체 일하는 방식 2.0 TF(태스크포스)’도 신설해, 일하는 방식에 대한 고민도 지속해왔다. 그 결과 ‘어디서’ 일하는지 보다 ‘어떻게’ 일하는지가 더 중요하다고 판단, 메타버스 근무제라는 새로운 형태의 근무 방식을 설계했다.핵심은 근무 장소에 상관없이 가상 공간에서 동료와 항상 연결돼 온라인으로 가능한 모든 일을 해 나가는 것이다. 텍스트·영상·음성 등 적절한 수단을 사용해 동료와 협업할 수 있는데, 새롭게 이용할 수 있게 된 기능은 ‘음성’이다. 카카오 공동체가 쓰고 있는 카카오엔터프라이즈의 협업툴 ‘카카오워크’에 최근 음성 연결 기능을 업데이트했기 때문이다. 크루(임직원)가 선택한 장소에서 자유롭게 근무하되 음성 채널에 실시간으로 연결돼 소통하는 것이 기존 원격근무와 달라지는 지점이다.카카오 관계자는 “원칙은 카카오워크를 이용하는 것이지만, 베타 기간 동안 외부 툴도 쓰며 실험해볼 수 있을 것”이라면서 “이를 중심으로 오프라인 자리는 온라인에서 해결이 어려운 영역을 보완하는 개념이 될 것 같다”고 설명했다메타버스 근무의 효율성을 위해 ‘그라운드룰’도 마련된다. 근무와 관련한 상세 가이드 같은 건데, 예컨대 팀마다 주 4회 원격·주 1회 오프라인 미팅 등의 가이드라인을 정하는 것이다. 오프라인 미팅을 하더라도 장소에 제약을 두지 않을 예정이다.카카오는 베타 운영 기간 동안 크루들의 의견을 모아 근무제를 지속적으로 발전시켜 나갈 계획이다. 카카오 공동체 가운데선 카카오·카카오게임즈·카카오엔터테인먼트·카카오엔터프라이즈·카카오인베스트먼트·카카오페이·카카오헬스케어·크러스트 등이 메타버스 근무제를 도입하기로 결정했다. 공동체별 적용시기와 방식은 각사 상황에 따라 다를 수 있다.남궁훈 카카오 대표는 “지난 2년간 원격근무를 경험해본 결과 업무를 하는 데 물리적 공간보다 ‘연결’이 더 중요한 가치라고 결론내렸다”면서 “연결을 중심으로 한 메타버스 근무제가 크루들의 효율적인 업무를 돕고 카카오 공동체를 관통하는 하나의 문화로 자리매김할 수 있도록 지원할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넥스트 팬데믹, 국내 mRNA 콤보 백신이 막는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300016</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 국내 기업과 연구진과 함께 메신저 리보핵산(mRNA) 백신 플랫폼을 개발, 팬데믹(감염병의 전세계적 유행) 대비 신속한 백신 개발 환경 만들기에 나서고 있어 눈길을 끈다. 보건복지부·질병관리청·국립보건연구원은 최근 ‘신·변종감염병 mRNA 백신사업단(이하 사업단)’을 통해 총 9개의 제1차 신규과제를 선정, 연구 개발에 착수했다.최종 선정된 신규 과제는 비임상 밎 임상지원을 중심으로 한 mRNA 백신 플랫폼 구축 및 생산 생태계 확립을 목표로 연구를 수행할 계획이다.  mRNA는 전령 RNA라고도 불리며, 세포내 DNA에 저장되어있는 유전 정보가 단백질 형태로 발현할 때 거쳐야 하는 중간 과정에 관여하는 물질이다. mRNA는 암 및 면역 관련 치료제, 유전자 가위 기술 등 다양한 질병 치료 영역으로 확장 가능한 혁신 의약품 개발 플랫폼이다. mRNA 백신은 체내에 mRNA를 주입해 mRNA가 체내에서 병원체 단백질(항원)을 만들게 하고, 그 단백질에 대해 인체면역계가 항체를 형성하도록 유도한다. 이번 사업의 공식적인 목표는 ‘국제적 수준에 부합하는 mRNA 백신 개발 기반 구축’이지만, 실제 계획은 ‘향후 팬데믹으로 인해 특허가 풀리는 상황을 대비’하는 것과 ‘콤보 백신 가능성’을 탐색하는 데 있다. 이미 mRNA 백신 플랫폼은 화이자와 모더나 등 원천 기술을 보유한 기업들이 특허 방어를 촘촘히 해둔 상태다. 국내 기업 입장에서는 이를 돌파하기가 쉽지 않다. 다만, 특허 침해는 판매 행위와 라이선스 아웃(기술 이전) 등 ‘경제적 이익이 발생했을 때’ 침해 행위로 간주돼 연구 개발만으로는 특허 침해가 되지 않는다. 사업단 연구 개발이 특허 분쟁 소지가 없다는 의미다.여기에 더해 코로나19 이후 다른 종류의 판데믹이 발생했을 경우 WHO(국제보건기구) 등 전세계 보건당국은 감염병의 확산을 막기 위해 특허를 일시적으로 무력화시킬 수 있다. 각 국가서도 대개 국가 안보 등을 위해서는 특허를 무시할 수 있다는 규정을 마련해둔 상태다. mRNA 플랫폼을 개발해둔 상태라면 빠르게 판데믹에 대응하는 원동력이 될 수 있다.여기에 더해 사업단은  결핵, 인플루엔자, 중증열성혈소판감소증후군(SFTS), 지카바이러스 등 각종 바이러스를 대상으로 한 mRNA 백신 임상·비임상 연구를 선정했다. 이 연구들이 문제 없이 진행되면 바이러스 한 종류만을 대응하는 단독 백신뿐만 아니라 ‘코로나바이러스+인플루엔자’와 같은 콤보 백신(결합 백신) 개발의 기틀이 될 수도 있다. 실제로 화이자와 모더나 등의 기업은 올해 코로나19+인플루엔자 콤보 백신을 준비 중인 것으로 알려졌다.또한 WHO나 미국 식품의약국(FDA) 등에서는 같은 플랫폼에 대해 독성 시험 등의 자료를 면제하고 있다. mRNA 플랫폼으로 어떤 백신을 개발하던, 다음 백신 개발은 시간이 단축되고 비용이 줄어든다는 의미다. 이러한 이점을 이용해 제 2의 mRNA 백신은 시장성이 높은 여러 감염병에 대응하는 백신이 빠르게 개발될 수 있다. 이번 사업에는 에스티팜과 아이진, 큐라티스, 국제백신연구소, 엔이에스 바이오 테크놀러지, 쿼드메디슨, 전북대학교 산학협력단, 알엔에이진, 서강대학교 산학협력단이 참여한다.홍기종 사업단장은 “국내 mRNA 백신의 신속생산 기술과 시스템을 구축하는데 사업단의 총력을 기울일 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에릭슨엘지가 이음5G 시장서 노키아·삼성전자와 차별화하는 법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300131</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300131</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["특히 제조사들이 이음5G(5G특화망)에 대한 문의 전화를 많이 주십니다. 이음5G에 대해 관심이 없던 지난해와 확연히 달라진 분위기입니다."글로벌 통신장비 제조사 에릭슨엘지의 심교헌 상무는 올해 들어 생산시설을 갖춘 제조사들의 이음5G 문의에 응대하느라 눈코뜰새가 없다. 주로 지방에 위치한 대규모 생산시설을 방문해 이음5G를 도입하면 어떤 점이 좋아지는지에 대해 설명한다.5G특화망으로 알려져있는 이음5G는 5G 융합서비스를 필요로 하는 사업자가 정부로부터 직접 주파수를 공급받아 토지나 건물 등 특정구역에 구축·활용하는 통신망을 말한다. 공장에서 각종 사물인터넷(IoT) 센서들로부터 발생하는 데이터를 서버로 모아 분석하는 시스템을 구축하기 위해 마련하는 전용 5G망이 이에 해당된다.앞서 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)는 5G특화망을 보다 많은 기업들과 이용자들에게 알리기 위해 공모전을 진행해 이음5G로 명명했다. SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신 3사가 5G 전국망을 구축하기 위해 사용 중인 3.5기가헤르츠(㎓) 대역과 다른 28㎓나 4.7㎓대역의 주파수를 희망하는 기업에게 공급해 이음5G를 구축할 수 있도록 한다. 주파수 사용료도 기존 5G 주파수 대비 대폭 낮췄다. 과기정통부는 네이버·LG CNS·SK네트웍스서비스에 이음5G 주파수를 할당하고 기간통신사업 등록을 완료했다. 이처럼 정부가 적극적으로 나선 가운데 대기업들이 이음5G를 활용한 융합서비스 구축에 합류하면서 다른 기업들의 관심도 이어지고 있다. 통신장비사들의 움직임도 빨라졌다. 이전에는 통신사들이 주요 고객이었다면 이제 일반 기업으로 고객군을 확대할 수 있는 기회가 열렸기 때문이다. 화웨이·노키아·삼성전자 등과 통신장비 시장에서 경쟁을 펼치고 있는 에릭슨엘지는 30일 서울 중구 더플라자에서 'Imagine Live Korea 2022' 기자간담회를 열고 이음5G 장비인 'EP5G'를 공개했다. EP5G는 과기정통부가 제공하는 4.7과 28㎓ 대역의 주파수를 모두 지원하며 기업의 비즈니스 모델 형태에 따라 장비의 크기나 용량을 선택할 수 있다. 기업에 기 구축된 시스템과 연동할 수도 있다. 심 상무는 EP5G의 차별점으로 1시간 이내에 모든 소프트웨어를 구축할 수 있는 점을 들었다. 기업이 제공 중인 서비스를 중단하지 않은 상태에서 빠르게 이음5G를 구축한다는 의미다. 심 상무는 "통신 경험이 많지 않은 산업 현장의 IT 담당자도 직관적으로 보고 이해할 수 있는 인터페이스를 제공하며 중요한 기업 정보가 외부로 나가지 않도록 안전하게 처리된다"고 말했다.EP5G의 첫 타깃은 제조사들이다. 공장에서 발생되는 수많은 데이터를 실시간으로수집·분석하려면 이음5G가 필수적이기 때문이다. 기존의 많은 공장들은 대용량의 데이터를 수집하는데 유선 기반의 인터넷을 이용 중이다. 하지만 이는 처리 속도 측면에서 한계가 있을 수밖에 없다. 하지만 속도가 빠른 이음5G를 활용하면 보다 편리하고 빠르게 데이터를 수집·분석할 수 있다.에릭슨엘지는 이날 3종의 통신 장비 제품도 선보였다. 정부의 인증을 통과한 두 제품은 일부 사업자에게 이미 공급됐다. 400메가헤르츠 광대역 주파수를 지원하는 다른 제품은 내년에 출시될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인텔 팻 겔싱어, 방한해 삼성 이재용과 대담...무슨 이야기 나눴나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300130</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300130</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이재용 삼성전자 부회장을 포함한 최고경영진이 팻 겔싱어 인텔 CEO와 만남을 가졌다. 한미 간 반도체 공조가 강해지는 가운데 양국 반도체를 상징하는 기업의 ‘얼굴’이 만났다는 점에서 의미가 있어 보인다.삼성전자는 30일 이재용 부회장이 팻 겔싱어 CEO와 만나 양사 간 협력 방안을 논의했다고 밝혔다.이날 만남은 삼성전자 측에선 경계현 삼성전자 DS부문장, 노태문 MX사업부장, 이정배 메모리사업부장, 최시영 파운드리사업부장, 박용인 시스템LSI사업부장이 자리했다. 삼성전자 측은 “이 부회장과 겔싱어 CEO는 차세대 메모리와 팹리스 시스템반도체, 파운드리, PC·모바일 등 다양한 분야에서의 협력 방안에 대해 의견을 나누며 릴레이 회의를 가졌다”고 설명했다.인텔 측에서 어떤 인물이 배석했는지, 구체적으로 어떤 이야기가 오고 갔는지는 알려지지 않았다.양사 간 만남은 조 바이든 미국 대통령의 방한이 열흘도 채 안 지난 시점이란 점에서 의미가 있어 보인다. 당시 바이든 대통령은 한국에서의 첫 행보로 삼성전자 공장을 찾았고, 한국에 미국·대만·일본을 아우르는 ‘칩4(Chip 4) 동맹’을 제안한 것으로 알려진다.한미 간 반도체 공조가 강해질 경우 인텔과 삼성전자도 비즈니스적 접점이 커질 수 있다. 삼성전자는 PIM(Processing In Memory)이나 인공지능 반도체 등 차세대 반도체에서 강점을 갖고 있으며 인텔의 CPU도 위탁 생산한다. 인텔은 시스템 반도체 분야에서 세계 최고 기업이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘반도체 전문가’ 이종호 장관이 그리는 인재 양성…4대 과기원으로 구체화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300083</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300083</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 09:19:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘반도체 전문가’ 이종호 과학기술정보통신부(과기정통부) 장관 취임으로 인재 양성 분야 확대에 대한 산업계 기대감이 높아졌다. 실제로 취임 이후 반도체 인재 양성 전략이 점차 구체화되는 모습이다. 이 장관이 이끄는 과기정통부에선 4대 과학기술원(과기원)을 중심으로 반도체 산업 현장에 직접 인력을 투입할 수 있는 환경을 구축할 방침이다.이 장관은 30일 대전 한국과학기술원(KAIST·카이스트)에서 간담회를 열고 정부·산업·학계 전문가들과 머리를 맞댔다. 이번 간담회는 ‘초격차 반도체 강국 실현을 위한 반도체 핵심 인력양성’이란 주제로 진행됐다. 삼성전자·SK하이닉스·DB하이텍·네메시스 등 국내 주요 반도체 산업체 사장과 인재 양성에 핵심적인 역할을 하고 있는 4대 과기원 총장 등이 참석했다. 과기정통부 산하 기관인 4대 과기원은 한국과학기술원, 광주과학기술원(GIST), 대구경북과학기술원(DGIST), 울산과학기술원(UNIST)을 말한다.이 장관은 서울대학교에서 공과대학 전기정보공학부 교수와 반도체공동연구소장으로 활동하다 과기정통부 장관으로 임명됐다. 본인부터 국내 반도체 인재 양성의 현황을 현장에서 느껴온 전문가인 셈이다.이 장관은 취임 후 첫 행보로 지난 24일 AI 반도체 설계 전문기업(팹리스)인 ‘퓨리오사AI’ 방문을 선택하기도 했다. 국내 경제의 대들보인 ‘반도체 산업’을 먼저 챙기겠단 의도가 반영된 것으로 풀이된다. 이번 간담회 역시 현재 양적·질적으로 부족하다고 평가받는 반도체 핵심 인력양성을 지원하기 위한 일정이라고 과기정통부 측은 전했다.이 장관은 모두발언을 통해 “저도 대학에서 오랫동안 후학 양성을 해왔지만 반도체와 같이 기술이 빠르게 발전하는 첨단기술 분야는 산·학·연 협력을 통한 인재양성이 대단히 중요하다고 늘 생각해 왔다”며 “오늘 4대 과기원이 산업계와 함께 산·학 협력 인재양성 모델을 선도적으로 제시하고 추진해 나간다면 대학과 산업계, 국민들께 큰 메시지가 될 것”이라고 강조했다.반도체 산업이 지금과 같이 지속해서 좋은 성과를 내기 위해선 인재 양성이 중요한 지점으로 꼽힌다. 과기정통부는 반도체 산업의 발전을 위한 기초체력인 ‘인재 양성’을 확대하기 위해 다양한 전략을 도입하기로 했다. 또 시시각각 변하는 산업 생태계에 대응하고 도입한 제도의 정상적 운영을 위해 ‘반도체 인력양성협의회’를 정례화한다. 해당 협의회엔 과기정통부·반도체 기업·4대 과기원이 공동으로 참여할 계획이다. 과기정통부는 일단 반기에 한 번 협의회를 여는 동시에 특별한 사안이 있을 때마다 실무진 논의를 진행할 방침이다.간담회에서는 그간 과기정통부가 산업계·과기원과 논의해 온 반도체 인력양성 협력방안과 향후 산·학·연 협력 강화를 통해 반도체 핵심 인력양성을 추진하기 위한 방안이 논의됐다. 과기정통부 측은 “우리 강점 분야인 메모리 분야는 글로벌 리더십을 확고히 하면서, 우리가 부족했던 비메모리 분야 경쟁력도 키울 계획”이라며 “관건이 되는 반도체 핵심인력의 양성과 활용에 4대 과기원을 활용해 적극 추진해 나갈 방침”이라고 전했다. 메모리 치중된 韓 반도체 생태계 ‘성장 한계’ 반도체 산업은 우리나라 경제에 없어선 안 될 주요 품목으로 자리 잡았다. 산업통상자원부에 따르면 우리나라 주요 수출 품목 가운데 반도체가 19.4%를 차지하고 있다. 그러나 구조가 메모리에 치중돼 성장에 한계가 있단 지적이 오랜 시간 산업계 안팎에서 제기돼 왔다.우리나라가 세계 메모리 반도체 시장에서 차지하는 비중은 58%에 달한다. 비메모리 반도체 시장에선 3%의 점유율을 기록하고 있다. 비메모리 반도체 분야는 전체 반도체 시장에 70%에 해당한다.비메모리 반도체는 컴퓨터 중앙처리장치(CPU)나 스마트폰 애플리케이션프로세서(AP) 등 전자기기에 ‘두뇌’ 역할을 하는 제품이 많아 시스템반도체로 불린다. 이 시장은 제품을 설계하는 ‘팹리스’와 이를 생산하는 ‘파운드리’로 구분된다. 고부가가치 산업군으로 꼽히는 팹리스 분야로 한정하면 우리나라 점유율은 더 낮아진다. 시장조사업체 IC인사이츠에 따르면 2021년 기준 우리나라의 반도체 팹리스 시장 점유율은 단 1%에 그친다.왕성호 네메시스 대표(한국 팹리스 연합 대외협력 위원장)는 이날 간담회 시작 직전 기자와 만나 “산업 현장에선 팹리스 인재가 매우 부족하다고 느끼고 있다”며 “메모리와 함께 팹리스 분야의 국내 산업 육성도 이뤄져야 향후 우리나라 반도체 산업의 성장을 도모할 수 있을 것”이라고 말했다. 왕 대표는 국내 팹리스 인재 육성을 위해선 △시스템 반도체 설계 아케데미 신설 △석·박사를 비롯해 교수의 정족수 확대 △M&amp;A(기업 인수·합병) 활성화 추진 등이 필요하다고 이날 간담회를 통해 제안했다.왕 대표는 특히 M&amp;A 활성화가 중요한 지점이라고 봤다. 그는 “핵심 기술을 도전적으로 개발한 연구진들이 ‘돈을 벌 수 있는 구조’가 국내에 안착해야 산업 활성화가 이뤄질 수 있다”며 “이런 사례를 자주 봐야 인재들이 도전적 과제를 수행할 원동력이 생기고 반도체 산업에 우수한 학생들이 몰릴 수 있다”고 조언했다.   인재 양성에서도 ‘민관 협력’ 과기정통부가 이날 간담회를 계기로 발표한 반도체 인재 양성의 핵심은 ‘민관 협력’이다. 산업체와의 협력을 통해 현장에서 필요한 인재를 키워나가겠단 청사진을 그렸다. 민관 협력은 지난 10일 출범한 윤석열 정부의 핵심 정책 기조이기도 하다.과기정통부는 반도체 설계 인력양성을 위해 시스템 반도체 설계 실무인력(학사급)을 키워낼 특화교육 과정을 운영한다. 5년간 반도체 설계 구현 실무 인재를 3140명 배출하겠단 목표를 세웠다. 또 인공지능(AI) 반도체 고급인재 양성(석·박사급) 사업도 운영한다. 과기정통부는 이 같은 신규 지원 사업을 진행하기 위한 예산을 확보하는 절차를 진행할 계획이다.산업계와 협력하는 인재 양성 전략도 추진된다. 4개 과기원은 반도체 계약학과를 도입, 2023년부터 연간 200명 이상의 인재를 양성할 계획이다. 계약학과에 입학하는 학생은 삼성전자 등 반도체 산업체에 입사하는 절차가 비교적 간단하게 이뤄질 수 있다.석·박사급 반도체 전문인력 양성을 위해선 현재 한국과학기술원·울산과학기술원에서 운영 중인 산학협력 대학원 프로그램을 강화하기로 했다. 현재 연간 220명 수준의 석·박사 인력 배출을 향후 5년 내 500명 이상으로 확대한다는 목표를 제시했다. 세계적 수준의 해외 대학, 연구소, 기업과 4대 과기원 간 반도체 분야 공동연구 및 인력교류도 대폭 확대해 나갈 계획이다.이 장관은 “초격차 반도체 기술 경쟁력 확보의 관건은 기초가 튼튼하고, 창의성 높은 양질의 인재를 충분히 양성해 연구와 산업부문에서 활용할 수 있도록 하는 것”이라며 “반도체와 같이 기술 발전 속도가 빠른 기술 분야는 산·학·연 협력을 통한 인력양성이 대단히 중요하다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[한미 경제동맹 과제]③LG·SK·삼성 배터리 합작공장의 이면...'기술이 흘러간다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300012</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 09:19:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 한미 정상회담으로 인해 수혜가 예상되는 반도체·배터리·원전·우주 분야의 국내 주요 기업들이 글로벌 시장에서 활약하기 위해 어떤 과제를 풀어나가야 할 지에 대해 진단해본다.  "한미동맹의 미래는 21세기 도전들에 대응하기 위한 공동의 노력에 의해 규정될 것"윤석열 대한민국 대통령과 조셉 R. 바이든 미합중국 대통령은 지난 21일 공동성명을 통해 양국 동맹의 성격을 이같이 말했다. '21세기의 도전'이란 무엇이 있을까. 두 정상은 21세기의 도전들이 "기후 변화와 코로나19 대유행 같은 생존에 직결되는 도전과 우크라이나에 대한 러시아의 공격 등 규범 기반 국제질서"라고 설명했다. 그러면서 양국은 "핵심·신흥 기술과 사이버 안보 협력을 심화하고 확대해 나갈 것"을 약속했다.과거 한미 동맹이 미국의 '확장억제(extended deterrence)'에 기반했다면, 앞으로의 동맹은 기술 협력을 동반한 '경제 동맹(economic union)'으로 보다 발전됐다. 확장 억제란 '미국의 동맹국에 대한 핵공격을 막는 것'이라는 의미이다. 양국은 동맹의 성격을 경제분야까지 확대했고, △첨단 반도체 △전기차용 배터리 △인공지능 △양자기술 △바이오기술 △자율 로봇 등 여러 분야에서 민관협력을 강화하기로 했다.  양국간 경제 동맹이 서로 '윈윈'하는 결과를 낳을지는 불분명하다. 다만 양국간 경제 동맹은 미국의 제조업을 더욱 강하게 만들 것은 분명하다. 미국은 2008년 글로벌 금융위기 당시 금융 부문의 과도한 성장이 제조업을 약하게 만들고 경제 시스템을 위태롭게 만든다고 판단했다. 버락 오바마 정부 때부터 첨단 제조업을 육성하는 제조업 경쟁력 강화정책을 추진하기 시작했고, 현재도 진행 중이다.  '자원부국'인 미국의 제조업은 1990년대 세계 제조업 생산의 30%를 차지할 정도로 '제조업 강국'이었다. 그러다 2000년대 초반 15%까지 비중이 낮아졌고, 금융위기 직후인 2009년 11.9%를 기록했다. 2020년 기준 미국의 제조업 비중은 16.79%(2조3410억 달러)를 기록해 세계 2위를 기록했다. 1위는 3조8230억 달러를 기록한 중국이었다. 미국은 글로벌 금융위기 이후 꾸준히 제조업을 강화했고, 이 기간 동안 미국이 전 세계 제조업에서 차지하는 비중은 4.89% 포인트 증가했다.  한국은 2.99%(4160억 달러), 일본은 7.50%(1조0450억 달러)이다. 인도는 2.74%(3820억 달러)이다. 이를 고려하면 미국의 제조업 강화 전략이 성공하고 있음을 알 수 있다. 미국이 제조업을 적극적으로 육성하고, 기업들에 각종 인센티브를 제공하면서 '리쇼어링(해외 진출 기업이 본국으로 돌아오는 현상)'하는 기업들도 늘어나고 있다. 2010년 리쇼어링 기업은 95곳에 그친 반면 2020년 1484곳으로 1462% 늘었다.    미국의 '제조업 굴기'를 확인할 수 있는 대목이다. 그렇다면 한미 경제동맹은 국내 산업에 긍정적인 영향을 미칠까. 배터리 산업 측면에서는 장단점이 뚜렷해 보인다.  탄소중립 엔진으로 가는 '엔진' 배터리...시장은 넓어졌지만 배터리는 탄소중립으로 가는 핵심 제품이다. 전 세계 완성차 메이커들은 2035년을 전후로 내연기관 자동차를 퇴출시킬 계획이다. 화석연료를 연소하는 과정에서온실가스를 배출하기 때문에 운행 중 온실가스 배출이 없는 전동차(electrification)로 전환을 추진 중이다. 현재 전기차 판매량은 갈수록 늘고 있어 전기차 판매가 내연기관 신차 판매를 역전할 전망이다.전기차를 구성하는 핵심 부품은 배터리이다. 내연기관 자동차의 심장이 엔진이었다면, 전기차는 배터리가 엔진 역할을 대신한다. 배터리는 전기차 생산원가의 30~40%를 차지하고 있다. 주행거리와 충전속도 등 전기차의 성능을 좌우하는 부품이다. 배터리 생산기지는 자동차 생산기지 인근으로 옮겨가고 있다. '현지 생산 현지 납품 체계'를 구축하고, 배터리 성능 개발 등 완성차와 협력을 강화하기 위해서다.LG에너지솔루션과 SK온, 삼성SDI 등 국내 배터리 3사는 물론 포스코케미칼과 에코프로비엠, 엘앤에프 등 소재 업체들도 이 같은 흐름에 동참하고 있다.배터리 산업에 있어 '세계의 공장'은 유럽과 중국 그리고 미국이다. 이중 미국은 '전기차 붐'이 본격적으로 형성되면서 국내 배터리 기업들이 본격적으로 현지에 공장을 설립하고 있다.  LG에너지솔루션은 LG화학 전지사업부 시절인 2012년 미국 미시간주 홀랜드에 첫 단독 공장을 설립했다. 이후 2019년 GM과 함께 합작사 '얼티엄셀즈(Ultium Cells)를 설립, 현재 3공장까지 투자를 확정했다.  SK온(옛 SK이노베이션의 전지사업부)은 2019년 미국 조지아주에 배터리 단독공장을 건설했다. 1공장은 2019년 착공에 들어갔고, 이듬해 2공장 건설까지 확정지었다. 1공장은 올해 초 가동을 시작했고, 2공장은 내년 가동을 시작한다. SK온은 현재 미국 포드와 합작공장을 짓고 있다. SK온과 포드는 합작사 '블루오벌SK'를 설립했고, 2030년까지 생산 규모를 500GWh 규모로 늘린다. 블루오벌SK는 2030년 연간 전기차 750만대에 공급할 수 있는 규모의 배터리를 만들 것으로 전망된다. 삼성SDI는 국내 배터리 3사 중 미국행 '막차'를 탔다. 최근 스텔란티스와 미국 인디애나주에 23GWh 규모의 합작공장을 짓기로 했다.통상 10GWh 규모의 배터리 공장을 짓는데 1조2000억원 가량이 필요하다. LG에너지솔루션과 SK온, 삼성SDI 등 3사는 미국에 단독공장과 합작공장을 짓고 있다. 이들 3사는 현지에 공장을 짓기 위해 막대한 투자금을 지출했고, 앞으로도 막대한 자금을 쓸 계획이다. 때문에 국내 전지업체들이 미국에서 창출하는 경제적 효과는 상당할 것으로 전망된다.포스코케미칼과 에코프로비엠 등 양극재 업체들도 미국으로 영토를 확장 중이다. 포스코케미칼은 최근 미국 GM과 양극재 합작사 '얼티엄캠(Ultium CAM'을 설립했다. 포스코케미칼은 배터리 소재 기업 중 이례적으로 핵심 소재인 양극재와 음극재를 동시 생산하는 곳이다. 지난해 중국에 양극재 생산공장을 짓기로 한데 이어 올해 북미지역의 투자를 확정했다. SK온과 삼성SDI의 핵심 납품처인 에코프로비엠도 북미 지역 진출을 검토하고 있다.이렇듯 국내에서 배터리 및 소재 사업을 키웠던 회사들이 앞다퉈 미국으로 가는 이유는 단순하다. 배터리 산업은 '규모의 경제'가 작동하는 산업으로 몸집을 빠르게 키워 점유율을 높이는 것이 곧 전지회사의 경쟁력이다. 배터리는 리튬과 니켈, 코발트 등 값비싼 희귀 광물을 가공해 생산하는 만큼 생산규모가 큰 기업이 유리하다. 배터리는 수요가 공급을 추월할 것으로 예상되는 만큼 전기차 제조사들은 대형 업체들을 선호한다. 또 2025년 'USMCA(미국·멕시코·캐나다 협정)이 발효되면서 미국 내 현지 생산·현지 납품체계의 중요성이 더해졌다. 자동차부품의 역내 원산지비율이 75%로 강화되기 때문이다.미국은 글로벌 자동차 기업들이 '각축전'을 벌이는 곳이며, 역내 생산품을 우대하는 보호주의는 더욱 강화되고 있다. 이러한 환경에서 국내 기업들은 미국에 생산기지를 짓는 것이 더욱 유리하다. 이번 한미 정상회담 이전부터 한국 전지·소재 업체들과 미국 전기차 제조사의 파트너십은 '경제 동맹'을 뛰어넘는 수준으로 발전돼 있었다. '기술 유출' 걱정인 전지·소재사들...美 엔지니어 기술력이 높아진다  미국에 진출한 국내 전지·소재 업체들 사이에서 '합작사(Joint Venture)' 설립은 대세로 굳어진 모양새다. 합작사는 둘 이상의 기업들이 지분을 출자하여 공동으로 경영하는 기업 형태이다. 통상 기업들은 해외 비즈니스를 확대할 때 합작사를 활용하는 경우가 많다. 우수한 제품 생산기술을 확보하고 있어도 현지 유통망이 부족한 경우 합작사를 설립하는 방식이다. 배터리 공장과 같이 대규모 자본이 필요한 경우 합작사를 통해 리스크를 줄이는 경우도 있다. 합작사를 설립하지 않고, 전지업체가 단독으로 설비 투자를 진행한다면 재무적 부담이 더욱 커진다. 합작사를 설립하게 된다면 투자금을 분담할 수 있게 되고, 해외 생산기지 진출에 따른 리스크를 절반으로 낮출 수 있다. 게다가 전지업체 또는 소재업체와 파트너십을 맺은 합작사가 전방산업에 해당하는 전기차 제조사라면 합작사 설립에 따른 이익은 더욱 커진다. 합작사와 파트너십이 지속되는 한 안정적인 납품처를 확보할 수 있기 때문이다. 다만 합작사와 이익까지 나눠야하는 단점도 있다.  합작사 설립에 따른 기술 유출 문제도 전지업체들이 주의를 기울여야 하는 대목이다. LG에너지솔루션과 SK온 등은 GM과 포드 등과 합작사를 설립하는 과정에서 기술수출신고를 진행한다. 이 과정에서 기술이 일부 유출될 수 있다는 우려도 있다. 합작사는 자사의 배터리 기술을 더욱 고도화하기 위해 R&amp;D(연구개발)를 하는게 일반적이다. 이 과정에서 고성능 배터리를 생산할 핵심 기술이 없는 전기차 회사는 전지업체들에 기술 정보를 요구할 공산이 크다.전기차 신차를 출시하려면 전지업체와 오랜 기간 협력이 필요하다. 배터리가 전기차의 안전성을 저해하지는 않는지, 성능을 더욱 높이려면 전지의 어떤 점을 개선해야 하는지 각 단계마다 검토해야 하기 때문이다. 전기차 제조사의 '입김'이 전지업체에 강하게 작용한다. 그런데 합작사의 경우라면 배터리 업체가 전기차 제조사의 기술 요구를 전면적으로 거절하기 어렵다.  과거 중국과 인도 등의 후발국가들이 M&amp;A를 통해 국내 기술을 탈취했다면, 앞으로 전기차 시대에는 미국의 전기차 제조사들이 배터리 산업의 강국인 한국 회사들과 합작해 전지 생산 기술을 습득할 것으로 예상된다. 적대적 M&amp;A 없이도 얼티엄셀즈와 블루오벌SK, 얼티엄캠 등에서 근무하는 미국 엔지니어의 기술력이 높아지면 가능하다. 이들이 한국 기업으로부터 기술을 배워 수준이 올라간다면, 이는 곧 미국 배터리 산업의 기술력이 높아지는 결과를 초래할 것이라는 설명이다. 미국 테슬라와 독일 폭스바겐의 배터리 내재화는 전기차 제조사가 배터리를 내재화하기 시작한 '신호탄'에 불과하다. 업계 관계자는 "현지 합작사에서 근무하는 엔지니어들의 기술력이 높아지면 결과적으로 현지 국가의 배터리 산업 경쟁력이 높아지게 된다"며 "국내 전지회사들이 일본 엔지니어들로 인해 성장했듯 미국도 비슷한 과정을 밟게 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['빅데이터'로 소비습관 봤더니...미세먼지 나쁘면 주말도 '집콕']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300034</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300034</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 05:25:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미세먼지가 나쁜 주말은 실외형 여가시설인 놀이공원, 유원지뿐만 아니라 실내시설인 영화관, 미술관의 매출도 크게 떨어지는 것으로 나타났다. 실내시설일지라도 데이트 코스 등의 수요가 연동된 경우에는 외부 환경으로 인한 악영향을 피할 수 없다는 분석이 나온다.30일 KB국민카드가 최근 4년간 1~5월 미세먼지가 '나쁨'인 날 여가·오락서비스 업종 매출건수 증감(미세먼지 나쁨 일평균 매출건수에서 동일기간 일평균 매출건수를 뺀 값을 동일기간 일평균 매출건수로 나눈 결과)을 분석한 결과에 따르면, 올해 5월 22일까지 실내형 여가·오락서비스의 주말 매출건수는 9% 떨어졌지만 실외형 여가·오락서비스는 22%나 줄었다.실외형 여가·오락서비스 중 놀이공원·유원지 매출건수가 27% 감소하면서 하락폭이 가장 높았다. 그러나 실내형 여가·오락서비스에 속하는 영화관·미술관·공연장 매출건수도 20% 내리면서 하락폭이 그에 못지 않았다. PC방·노래방은 8% 감소했고, 보드게임·당구장·볼링장은 보합세(0%)를 나타냈다. 스포츠의 성격을 가지고, 대중적인 취미활동에 속하는 실내형 업종은 미세먼지로 인한 고객 감소를 상대적으로 잘 방어하는 모습이다.2019년 미세먼지 나쁨인 날 실외형 여가·오락서비스의 주말 매출건수는 1% 감소했는데 코로나19 기간인 2021년에는 12% 감소, 2022년은 22% 감소하면서 코로나19 전보다 감소폭이 더 컸다. 2021년, 2022년 주말 실내형 여가·오락서비스 업종 매출은 각각 13%, 9% 감소했다. 미세먼지에 코로나19까지 겹치면서 ‘황금 같은 주말에’ 야외활동을 할 동인이 더욱 감쇄된 셈이다. 이러자 한강 인근에 소재한 편의점들도 울상을 지었다. 2019년 미세먼지 나쁨인 1~5월 주말에 한강공원지역 편의점의 매출건수는 17%(여의도 23%, 잠실 12%, 반포 9%) 감소했는데 코로나19 기간인 2021년에는 18%(여의도 31%, 잠실 23%, 반포 16%) 줄었다. 그나마 저녁 시간대인 18~24시에는 울상을 폈다. 2021년 중 6~12시에는 28% 감소한 반면, 18~24시에는 14% 줄어들며 매출하락폭이 감소했다.코로나19 기간(2020.1~2022.5월) 동안 SNS, 블로그, 뉴스 등에서 '미세먼지' 단어 발생 현황을 보면, 서울시 미세먼지 농도가 가장 높았던 2021년 3월의 미세먼지 단어 발생 문서는 약 30만건이며 2021년 5월은 약 16만건 발생했다. 또한 2022년 3월 미세먼지 단어 발생건수는 12만건 이상으로 코로나19 기간에도 미세먼지 농도가 높으면 관련 내용으로 SNS, 블로그, 뉴스 등에서 언급량이 증가해 미세먼지에 대한 관심은 여전히 높은 것으로 보인다.이 같이 KB국민카드의 매출 데이터를 통해 미세먼지가 소비 생활에 많은 영향을 끼치고 있음을 확인할 수 있게 됐다. 카드사의 빅데이터 분석 역량이 높아진 덕분이다. KB국민카드는 IT 인력을 수시로 채용하고 있고, HPE와 협력해 국내 카드사 첫 AI·빅데이터 기반 지능형 IT 운영 플랫폼을 구축하기도 했다.특히 KB국민카드는 데이터혁신부와 데이터마케팅부, 데이터개발부로 이뤄진 데이터전략그룹을 두고 있다. KB국민카드 데이터전략그룹 관계자는 "국민 생활에 영향을 미치는 현상에 대해 카드 매출 데이터와 공공데이터, SNS 등의 비정형데이터를 활용해 고객의 소비패턴을 더 심층적으로 분석할 수 있었다"며 "향후에도 다양한 주제로 소비 행태에 대한 의미 있는 분석을 할 예정"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스가 창출한 사회적 가치 9.4조...'환경 부문' 아쉬워]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300013</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 01:26:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK하이닉스가 2021년 9조4173억원의 사회적 가치(SV, Social Value)를 창출했다. 사회적 가치는 △경제간접 기여성과 △환경성과 △사회성과 3가지 부문으로 나뉜다. 이중 환경 부문에서만 전년 대비 부진한 성과를 기록했다. SK하이닉스는 30일 지난해 SV 성과를 공개했다. 경제간접 기여성과는 전년 대비 81% 개선된 9조4173억원으로 나타났다. 사회성과는 전년 대비 44% 증가한 6499억원이다.   환경성과는 유일하게 전년 대비 2% 하락한 마이너스(-) 9527억원을 기록했다. 환경성과는 '제품/서비스'와 '공정' 부문으로 분류된다. 제품/서비스 부문에서는 전년 대비 128% 개선된 162억원의 성과를 냈지만, 공정 부문에서 전년 대비 3% 하락한 마이너스(-) 9690억원을 기록했다.  공정 단계에서 발생하는 환경 문제 개선에 어려움을 겪고 있는 것이다. SK하이닉스는 이를 두고 "반도체 생산량이 확대됨에 따라 자원 소비량과 온실가스 배출량이 증가해, SK하이닉스는 전년에 이어 마이너스 성과를 기록했다"고 말했다. SK하이닉스가 지난해 발간한 지속가능경영보고서에 따르면, SK하이닉스 직·간접 탄소배출량(Scope 1+Scope 2)은 매년 늘고 있는 추세다. △2018년 591만4390톤 △2019년 683만9470톤 △2020년 754만8329톤이다.    지난해 자료는 공개되지 않았다. 다만 환경성과 부문 마이너스 폭이 커졌다는 점을 고려하면 비슷한 추세를 보인 것으로 예상된다.SK하이닉스 관계자는 “환경 영향을 줄이기 위해 녹색 프리미엄 제도에 적극 참여하고 온실가스 배출 저감, 폐수 재이용 확대 등 다방면으로 노력하고 있다”고 설명했다. 또 "회사로서는 어떠한 이유로든 환경에 부정적 영향을 끼치게 된 점 송구하다"며 "향후 환경분야 개선에 역점을 두고 지속적으로 노력하겠다”고 덧붙였다.SK하이닉스 환경 성과는 전년 대비 악화했지만, 글로벌 기업 전체 중에서는 여전히 좋은 평가를 받는 기업군에 속한다. 글로벌 주요 환경 평가 기관인 '탄소배출 정보공개 프로젝트(CDP∙Carbon Disclosure Project)'는 지난해 SK하이닉스 '기후변화대응(Climate Change)' 등급으로 A-를 부여했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 증권거래위, 머스크 '늑장 공시' 조사 착수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300002</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 01:26:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 증권거래위원회(SEC)가 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)의 트위터 지분 취득 '늑장 공시' 조사에 나섰다. 앞서 트위터 주주들은 머스크가 트위터 지분을 처음 취득했을 때 이 내용을 뒤늦게 공시했다며 고소했다.월스트리트저널(WSJ), 더 버지(The Verge) 등 외신에 따르면 지난 27일(이하 현지시간)  미국 SEC는 머스크에게 '트위터 지분 취득 열흘 이내 관련 서류를 제출하지 않은 이유'를 묻는 서한을 보냈다. 미국 증권법은 투자자가 기업 지분 5% 이상을 확보하면 10일 이내에 공개하도록 하고 있다. WSJ에 따르면 머스크의 트위터 지분은 3월 14일 기준 5%를 넘어섰다. 머스크는 규정에 따라 3월 24일까지 지분 취득 사실을 공시해야 했다. 하지만 실제 공시가 이뤄진 건 4월 4일이다. 머스크는 해당 공시를 통해 트위터 보유 지분이 9.2%라고 밝혔다. 트위터 주주들은 머스크가 "주가 조작에 가담했다"고 비판했다. 이들은 미국 캘리포니아 연방법원에 고소장을 제출하며 "머스크는 트위터 주식을 인위적으로 싼값에 사들여 1억5600만 달러(약 1951억원) 이득을 봤다"고 주장했다.더 버지는 "SEC가 머스크의 트위터 지분 매입 공시 관련 내용을 면밀히 조사하고 있다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[MSI 2022]졌지만 잘 싸운 T1, 우승컵 다음 기회에]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205290003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205290003</guid>
            <pubDate>Sun, 29 May 2022 16:22:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['미드 시즌 인비테이셔널'(MSI) 결승에 오른 LCK 팀 'T1'이 명경기를 펼쳤지만, 아쉽게 우승컵을 들어올리진 못했다. LPL 팀 '로얄 네버 기브업'(RNG)에게 세트스코어 2대2까지 따라가며 마지막 5세트까지 가는 접전을 이어갔지만, 전략적 움직임에 변수가 생기면서 준우승에 만족해야 했다.29일 오후 5시부터 부산 벡스코 제 1전시장에 진행된 MSI 2022 결승은 한 치 앞도 예상하기 어려운 상황으로 흘러갔다.   객관적인 전력 면에서 양측이 팽팽한 경기를 이어갈 것으로 내다봤지만 대부분의 전문가들은 T1이 우세할 것으로 전망했다. 럼블스테이지 1라운드에서 패했던 T1은 2라운드에서 다시 만난 RNG를 가볍게 제압하며 한층 강해진 팀 플레이를 선보였기 때문이다. 특히 '구마유시' 이민형과 '케리아' 류민석 바텀 듀오가 점차 살아나며 LCK 스프링 때의 전력 이상을 보여줬다는 평가를 받기도 했다.다만 '시간'이 변수가 됐다. 일정상 지난 28일 유럽 LEC 팀 'G2 e스포츠'를 3대0으로 제압한 T1은 1시간 17분 만에 경기를 끝냈지만 상대적으로 하루 더 쉰 RNG보다 준비할 시간이 짧았다. 무엇보다 코로나19로 인한 중국 지역 봉쇄령에 따라 LPL 팀 RNG는 상하이에 위치한 'LPL 아레나'에서 경기를 진행한 RNG와 달리 T1의 경우 부산 벡스코 내부에 설치된 특설무대로 이동하는 만큼 이 날 시간적인 여유가 더 부족하게 느껴질 수 밖에 없었다.이 날 경기의 또 다른 변수는 '진영'이었다. 전력이 비슷한 팀 간의 대결에서는 블루 진영을 잡고 선픽을 할 수 있는 상황이 중요한 데, 이런 전략이 모든 경기에서 주효하게 작용했다. 실제로 이 날 진행된 다섯 경기 모두 블루 진영이 승리했다. 그만큼 밴픽이 중요하게 작용했는데 블루사이드 조합에 따라 레드사이드가 적절히 대응하지 못했다는 평가가 이어졌다. 아리·자야를 내줬던 T1은 징크스·탐 켄치 조합을 선택했을 때 모두 승리하며 4세트에서 세트스코어 2대2를 만들었다. 다시 레드사이드를 잡게 된 T1에게 있어 밴픽은 그 어느 때보다 중요했다. RNG가 먼저 '페이커' 이상혁의 주 챔피언인 르블랑을 밴하자 T1은 루시안을 금지시켰다. 이어 RNG와 T1은 각각 자야와 비에고를 밴했다. RNG는 기다렸다는 듯 그웬을 선픽했고 이에 대응하는 T1의 경우 오공과 아리를 선택했다. 이후 RNG는 리신과 리산드라를 고르며 조합을 서서히 완성시켜 나갔다. 잭스를 뽑아 그웬을 압박하거나 라인전을 위해 케넨을 고를 것으로 예상됐던 T1의 픽은 제이스였다. 제이스는 1세트에서 다소 아쉬운 활용 능력을 보였던 챔프였지만 초반 압박을 기대하는 눈치였다. 이후 T1은 이즈리얼과 카이사를 밴했고, RNG의 경우 탐 켄치와 케이틀린을 금지시키며 어떤 픽으로 연결될 지 기대감이 모였다. T1이 진을 선택하자 RNG는 트리스타나를 픽했고 이 때부터 조합에 따른 전략의 활용성을 예상키 어려웠다. RNG가 마지막 챔프로 라칸을 고르자 T1은 질리언을 꺼내들었다가 마지막 순간에 유미를 선택했다. RNG가 돌격형 조합이라면 T1의 경우 상체에 힘을 싣고 잠재력에 기대는 전술이 예상됐다. 특히 마지막 유미 픽은 전형적인 틀을 꺨 수 있을 변수가 될 진 모르지만, 초반 라인전에 활용하기는 어려운 챔프인 만큼 어떤 수를 둘 지 가늠하기 어려웠다.승부수를 띄운 T1의 전략은 초반부터 예상 밖의 상황으로 흘러갔다.바텀 라인에서 퍼스트 블러드를 내준 T1은 미드 라인에서도 '웨이' 옌양웨이가 리신으로 '페이커' 이상혁의 아리를 터뜨리는 등 킬 스코어를 0대2로 끌려갔다. '오너' 문현준의 오공이 '샤오후' 리위안하오의 리산드라를 끊어내며 따라갔지만 또 다시 킬을 내주며 킬 스코어는 1대3까지 벌어졌다. 미드 라인에서는 '페이커' 이상혁의 아리가 또 다시 '샤오후' 리위안하오의 리산드라에게 잡히며 1대4의 킬 스코어가 발생했다.초반 주도권을 잡은 RNG는 6분여 만에 드래곤을 잡으며 T1을 압박했다. T1 입장에서는 주도권을 내주다 오공의 성장세를 확보한 이후 유미와의 조합을 통해 반격을 시도하는 전략이 필요했다. 그러나 RNG는 T1의 챔프가 성장할 때까지 기다려주지 않았고 드래곤에 이어 전령까지 차지하며 카운터 펀치를 꾸준히 날렸다. 경기 초반 미드 라인과 바텀 라인에서 꾸준히 사고가 났던 T1은 이를 뒤집을 만한 반전 요소가 절실했다.T1은 15분 '웨이' 옌양웨이의 리신을 끊어내고 탑 라인 포털을 밀어내며 반격을 시도했지만 격차를 좁히기엔 역부족이었다. 그 새 RNG는 세 번째 드래곤까지 차지하며 골드 격차를 벌렸다. 네 번째 드래곤까지 내줄 수 없었던 T1은 주변에서 한타를 준비하며 전열을 다듬었다. 22분 들어 드래곤 지역 주변에서 벌어진 한타에서 '갈라' 천웨이의 트리스타나가 '오너' 문현준의 오공을 끊어내자 T1의 전열이 흐트러졌고 '빈' 천쩌빈의 그웬이 '제우스' 최우제의 제이스까지 잡으며 승기를 잡았다. RNG는 한타에서 트리스타나가 트리플킬을 달성했고 드래곤과 바론까지 차지한 채 완벽히 주도권을 잡았다. 대규모 한타에서 승리한 RNG는 그대로 T1의 본진으로 향했고 넥서스를 빠르게 파괴하며 최종 승리를 따냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/29/blt202205290005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[MSI 2022]T1 vs RNG, '밴픽'이 승부수…세트스코어 원점으로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205290002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205290002</guid>
            <pubDate>Sun, 29 May 2022 11:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1세트에서 돌격 진형 픽에 당했던 'T1'이 2세트를 맞아 'RNG'에 완벽한 승리를 거두며 '미드 시즌 인비테이셔널'(MSI) 우승에 한 발 다가섰다.  29일 열린 MSI 2022 결승에서 T1은 △갱플랭크 △오공 △리산드라 △징크스 △탐 켄치를 픽하며 아리·자야를 고른 RNG에 맞섰다. '페이커' 이상혁은 아리 픽을 내주는 대신 이를 견제할 수 있는 리산드라를 선택했다. 경기 초반 탑 라인에서 '제우스' 최우제의 갱플랭크가 상대에게 먼저 잡히며 퍼스트 블러드를 내줬지만 빠르게 올라온 '오너' 문현준이 오공으로 '빈' 천쩌빈의 나르를 잡으며 이를 회수했다. 탑 라인에서 주도권을 잠시 내준 '제우스' 최우제는 특유의 라인 견제로 나르를 묶어두며 빠르게 갱플랭크를 성장시켰다.'빈' 천쩌빈과 '웨이' 옌양웨이는 나르와 비에고로 탑 라인에서 '제우스' 최우제의 갱플랭크를 노렸지만 이를 커버하며 팀원들의 적절한 지원으로 위기에서 벗어났다.T1은 탑과 미드 라인에서 서서히 주도권을 잡아갔지만 바텀 라인에서 '구마유시' 이민형의 징크스와 '케리아' 류민석의 탐 켄치가 초반 견제로 인해 크게 앞서가진 못했다. 그러나 '구마유시' 이민형의 징크스가 성장세를 이어가며 라인전에서 잘라 들어가는 플레이를 보여주며 빠르게 킬 스코어를 벌렸다.  두 개의 드래곤을 내준 T1은 세 번째 드래곤을 잡는 과정에서 큰 이득을 봤다. 19분쯤 바텀 라인에서 2차 포털까지 밀어낸 T1은 골드 차이를 3000까지 벌리며 주도권을 잡아가기에 이른다.22분 한타에서 바론을 먹기 위해 자리잡은 RNG와 주변을 맴도는 T1의 대치 상황이 벌어졌다. 교전이 벌어지자 T1에게 불리한 형국으로 가는 듯 했으나 '구마유시' 이민형의 징크스가 더블킬을 올리며 위기를 기회로 바꿨고 킬 스코어를 10대5까지 벌리며 분위기 전환에 성공했다.이미 기울어진 분위기는 25분 드래곤을 둘러싼 지역에서 벌어진 한타로 T1에게 완벽히 넘어갔다. '페이커' 이상혁의 리산드라의 어그로에 낚인 RNG는 일점사를 노렸지만 '구마유시' 이민형의 징크스가 트리플킬을 거두며 바텀 라인에서 그대로 본진까지 밀고 들어갔다. 본진으로 귀환한 '샤오후' 리위안하오는 아리로 방어에 들어갔지만 끝내 잡히며 속수무책으로 주도권을 내줬다. 끝내 넥서스를 파괴한 T1은 1세트보다 빠른 26분 만에 경기를 끝내며 세트스코어를 1대1로 되돌렸다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/29/blt202205290003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성·화웨이도 볼 '한국 주도' 국제 5G 보안 바이블…어떻게 만들어졌나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270106</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270106</guid>
            <pubDate>Sun, 29 May 2022 10:18:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5G 시대가 열리면서 보안의 국제표준의 필요성은 더 커지고 있다. 각국의 통신사뿐만 아니라 스마트 기기·통신 장비 제조사까지 5G를 활용한 제품과 서비스를 만드는 과정에서 보안은 필수적이다. 그런데 보안 규정은 국가마다 제각각이다. 5G 관련 기업이 글로벌 시장에 진출하려면 각 국가의 보안 규정을 충족시켜야 하는 번거로움이 따른다. 하지만 5G 보안 관련 국제표준을 주요 국가들이 채택한다면, 기업은 이 표준만 준수한다면 글로벌 시장에 진출하기가 한결 용이해진다. 이러한 국제 전기통신 표준을 만드는 곳이 국제전기통신연합(ITU)이다. ITU의 전기 통신표준화 부문(ITU-T)의 정보보호 연구반(SG17)은 정보보호 분야의 표준을 개발한다. 전세계의 정보통신기술(ICT) 기업들이 사실상 따라야 하는 보안의 표준이 탄생하는 곳이다.이 연구반의 의장은 한국의 염흥열 순천향대 정보보호학과 교수가 맡고 있다. 지난 4년간 의장직을 수행했던 그는 연임에 성공해 4년 더 의장을 맡게 됐다. 염 의장이 이끄는 정보보호 연구반은 최근 한국이 주도적으로 개발한 5G 보안과 양자암호통신 보안 등 국제표준안 4건을 사전채택했다. 사전채택된 표준안들은 향후 3개월간 ITU 회원국들의 의견을 수렴한 후 70% 이상의 긍정 의견이 나올 경우 국제표준으로 최종 채택된다. 지난 27일 염 의장을 만나 이번 사전채택의 의미에 대해 들었다.ITU-T 국제표준 및 기술보고서(안) 4건 중 'IMT-2020 통신 시스템에 대한 보안지침'(X.1814)은 사용자가 보유한 스마트폰, 통신 기지국과 스마트폰을 연결하는 네트워크, 코어 네트워크 등에서 발생할 수 있는 모든 보안 위협에 대해 식별하고 보호할 수 있는 조치를 설명해놓았다. 예를 들면 5G 네트워크에 디도스 공격 시도가 탐지됐다면 기업은 즉각 대응할 수 있는 방안을 미리 알고 대비해야 한다. 염 의장은 이번 보안지침이 기업들이 다양한 보안 위협에 대응하면서 참고할 수 있는 참고서와 같은 역할을 할 수 있다고 봤다. 현재 통신사들이 5G 서비스를 하면서 채택한 NSA(5G·LTE망 병행) 방식뿐만 아니라 SA(5G 단독모드)까지 포함하고 있다. 스마트폰 제조사 삼성전자, 통신장비 제조사 화웨이, 통신사 버라이즌까지 영역과 소속 국가를 가리지 않고 참고하고 따라야 하는 국제 5G 보안 바이블이 될 수 있다. ITU는 국제표준을 발표하면서 이를 의무적으로 따라야 할지, 참고만 할지에 대해서는 각 회원국의 의지에 맡기고 있다. 하지만 각 기업들이 글로벌 시장에서 경쟁을 펼치고 있는만큼 ITU가 제시한 국제표준을 거스르기는 쉽지 않다. 이번에 함께 사전채택된 '초고신뢰·초저지연 통신을 지원하는 IMT-2020 기반 버티컬 서비스 보안 요구사항'은 5G 서비스 장애 진단 모델과 보안위협 및 요구사항 등이 포함됐다. 예를 들면 5G망을 통해 각종 사물들과 통신하는 자율주행차를 운행할 경우 신뢰성이 높고 지연시간(레이턴시)가 짧은 서비스가 유지되고 있다는 것을 모니터링해야 한다. 이 경우 모니터링에 필요한 기기와 소프트웨어가 필요하다. 이번 사전채택 국제표준안은 기기와 소프트웨어를 통신 장비와 네트워크 어디에 설정해야 하는지 지정해준다. 이 과정에서 필요한 각종 요구사항도 제시했다. 국내 기업인 맥데이타가 보유한 기술이 적용됐다. 국내 기업의 기술이 국제표준으로 사전채택을 넘어 최종채택된다면 국내 기업들이 글로벌 시장에 진출하는데 한결 용이해질 수 있다. 이미 적용한 기술들을 글로벌 시장에서 최적화 작업을 최소화하며 빠르게 적용할 수 있기 때문이다.  'IoT 기기 및 게이트웨이의 보안 요구사항'(X.1352)은 과학기술정보통신부와 한국인터넷진흥원(KISA)이 운영 중인 IoT 기기 보안인증제도가 반영된 국제표준안이다. 각종 IoT 기기가 보안 위협으로부터 보호받기 위해 적용되어야 할 보안 요구사항이 기재됐다. 이번 안이 국제표준으로 최종채택된다면 한국의 보안인증을 받은 스마트TV를 유럽에서도 별도의 보안인증 없이 판매할 수 있는 길이 열릴 가능성이 높아진다.염 의장은 "한국의 앞선 보안 기술력이 글로벌 시장에서 국제표준으로 최종채택된다면 글로벌 보안 시장을 한국이 주도할 수 있는 계기가 될 것"이라며 "이미 국내에서 보안 표준을 따르고 있는 기업들이 글로벌 시장에 진출할 때 보다 수월해질 것"이라고 강조했다.이밖에 '양자키분배(QKD)를 활용한 하이브리드 키 합의방법' 기술보고서도 SK텔레콤이 주도해 국제표준으로 확정됐다. 이는 요구사항은 없지만 QKD 관련 기술이 나열된 기술 리포트로 역시 관련 기업들이 참고할 수 있다.국내 기업인 나무소프트가 제안한 '랜섬웨어 등 악성코드로부터 스토리지를 보호하는 기술'과 기원테크의 '표적형 이메일 공격 대응을 위한 보안기술' 등 신규표준화과제 3건도 ITU-T 정보보호 연구반에서 승인됐다. 이 안건들은 올해부터 관련 연구가 진행된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/28/blt202205280002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['같은 듯 다른' 플레이링스-플라이셔…'완전체' 시너지는 어떤 모습일까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205280005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205280005</guid>
            <pubDate>Sun, 29 May 2022 08:20:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드플레이의 자회사 플레이링스와 플라이셔가 오는 7월 1일부로 합병된다. 웹보드 및 페이스북 소셜 카지노 게임사 '플레이링스'와 소셜 카지노 게임사 '플라이셔'의 만남이다. 두 게임사는 '소셜 카지노'라는 장르에서 공통점을 가지고 있지만, 상이한 부분도 적지않게 찾아볼 수 있다. 위메이드플레이는 두 게임사가 신설 법인 '플레이링스'에서 낼 시너지 효과가 클 것으로 기대하고 있다. 두 회사의 합병을 통해 지난 몇년 간의 인수합병 행보를 완성한 셈이다.    위메이드플레이에 따르면 지난 27일 자회사 플레이링스와 플라이셔의 합병을 의결했다. 위메이드플레이는 최근 몇년 간 자회사 합병을 거듭하며 웹보드·소셜 카지노 게임 기반을 다져왔는데, 그 결과 최종 합병된 형태의 게임사 플레이링스를 출범하게 됐다. 플레이링스와 플라이셔 두 회사의 협업은 위메이드플레이가 플라이셔를 인수한 지난해부터 시작됐다.  합병 '플레이링스', 캐주얼-정통성 확보 위메이드플레이는 플라이셔와 플레이링스의 시장이 겹치지 않는다'는 점을 염두에 두고 이 부분에서 합병 효과, 시너지가 나타날 것으로 내다봤다. 위메이드플레이는 신설 법인 플레이링스를 통해 어떤 구체적인 시너지를 설계하고 있을까. 두 게임사는 '소셜 카지노 게임'이라는 점에서 볼 수 있듯이 교집합이 많아 보이지만, 구체적인 사업 행보를 볼 때 차이점 또한 많다.  위메이드플레이에 먼저 자리잡은 플레이링스는 2014년 '로켓 오즈' 시절부터 인수합병, 사명 변경 등을 수 차례 거친 게임사인 만큼 서비스 게임도 캐주얼, 웹보드, 소셜 카지노 게임 등으로 다양하다. 특히 HTML5, 즉 페이스북 웹 기반의 인스턴트 소셜 카지노 게임에서 두각을 보이고 있다.반면, 플라이셔는 구글플레이와 애플 앱스토어를 기반으로 한 애플리케이션(앱) 소셜 카지노 게임이 주력 사업이다.  플레이링스는 2014년 '로켓 오즈'로 시작, 2015년 선데이토즈(위메이드플레이 전 이름)에 인수된 이후 '애니팡 플러스'로 새출발했다. 2016년부터는 '애니팡 섯다', '애니팡 포커' 등을 출시하며 고포(고스톱·포커)류 웹보드 시장에 본격적으로 영역을 확장했다. 2018년에는 지금의 '플레이'라는 정체성이 담긴 '선데이토즈플레이'로 변경되면서 '슬롯 메이트', '하이롤러 베가스', '일렉트릭 슬롯', '빙고 메이트'를 출시했다. 소셜 카지노 게임 정체성을 본격적으로 가지게 된 건 지난해 4월 선데이토즈플레이가 링스게임즈와 합병되고 플레이링스로 사명이 변경된 시점부터라고 보여진다. 링스플레이는 선데이토즈가 2019년 인수한 소셜 카지노 게임사로, 지난해부터 흑자를 내기 시작하며 사업성을 보였다. 여기에 플레이링스 출범 초기인 지난해부터는 '버블 텀블', '슬라이스 더 슬라이드', '키티 골프' 등 페이스북 인스턴트 기반 캐주얼 게임 영역 확장에 고삐를 당기고 있다. 한편, 플라이셔는 2014년 설립된 게임사다. '락앤캐쉬' 카지노의 150여 개 슬롯으로 일간 이용자 20만명 이상을 확보, 지난해 매출 300억원을 기록했다. 통상 카지노 게임이라고 하면 떠올릴 수 있는 정통적인 카지노 게임에 가깝다. 다시 말해 같은 소셜 카지노 장르라도 플레이링스는 '캐주얼'한 장르에, 플라이셔는 '하드'(정통적인)한 장르에 특화돼 있다. 수익 창출 구조에서도 다른 면을 보였다. 플레이링스는 그동안 광고를 통한 수익이 전체 매출의 약 30%를 차지하는, 안정적인 광고 사업을 진행 중인 게임사다. 반면 플라이셔는 글로벌 오픈 마켓 앱 기반 게임을 주력으로 하는 만큼, 게임 내 광고보다는 인앱결제 등 일반 매출을 기반으로 성장해 왔다.  이용자 확보·개발자 협업…가시적 효과 나타날까 이처럼 같은 듯 다른 두 게임사의 합병 이후 구체적인 시너지는 '이용자 수'에서 나타날 것으로 보여진다. 모객 활동을 위한 투자 비용도 합병 이후 효율적으로 활용 가능할 것이라는 전망이다.   소셜 카지노 게임 업계 특성 상, 이용자 선점은 가장 중요한 과제다. 때문에 위메이드플레이 역시 모객 활동에 먼저 주력할 것으로 예상되는데, 두 회사가 웹과 앱이라는 다른 기반을 마련해 이용자층이 상이하다는 점은 오히려 장점이 될 것이라는 판단이다. 플레이링스와 플라이셔가 각각 웹과 앱 기반으로 주력 플랫폼이 다르다는 점을 활용하는 방식이다. 이 과정에서 위메이드플레이는 초반 마케팅 비용도 크게 절감될 것으로 내다보고 있다. 소셜 카지노 게임 특성 상 게임 론칭 초반 모객 활동을 위한 마케팅 비용 지출이 많은 것을 감안하면, 합병 법인 플레이링스 한 곳에서 진행하는 것이 효율적인 방법이 될 수 있다. 업계 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "소셜 카지노 게임의 경우, 초반 비용 투자를 통해 이용자를 확보하는 것이 어려울 뿐 한 번 쌓은 이용자층은 쉽게 무너지지 않는다"고 설명했다. 양사가 각각 확보한 개발 인력도 시너지 효과를 낼 주요 자원이 될 지 주목된다. 소셜 카지노 게임이라는 특수성을 소화할 수 있는 개발자가 핵심이다. 소셜 카지노라는 장르적인 공통점이 있다는 점을 고려하면, 양사 개발 네트워크 또한 자연스럽게 겹치게 될 전망이다. 위메이드플레이 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "게임 업계에서 개발 인력 구하는 것은 2년 여 전부터 이미 어려운 상황"이라며 "특히 소셜 카지노 게임이라는 특성에서 볼 때 확률 등 수학적인 면에서 개발 경험이 있는 개발자를 구하는 것은 더욱 어렵다. 하지만 플레이링스와 플라이셔가 각각의 개발 인력을 충분히 확보해왔기 때문에 양사가 합병한 이후 협업을 통한 시너지는 더 크게 나타날 것으로 보고있다"고 전했다.  합병 전부터 두각, 합병 이후 수익 창출은 어떻게? 다만 신설 법인 플레이링스는 비교적 단기간 가시적인 성과를 내야한다는 부담이 작용할 가능성이 크다.   위메이드플레이는 블록체인 기술 기반 게임 뿐만 아니라 소셜 카지노 게임을 새로운 정체성으로 내세우고 있는데, 플레이링스와 플라이셔의 매출액은 이미 위메이드플레이 연간 매출의 절반 이상을 차지하고 있다. 위메이드플레이에 따르면 지난 1분기 위메이드플레이의 해외 매출액은 전체의 약 54%인 185억원을 기록했다. '디즈니팝' 등 캐주얼 퍼즐 게임이 포함됐지만 대부분 해외 매출은 플레이링스와 플라이셔의 소셜 카지노 게임에서 나온 것을 고려하면, 위메이드플레이의 새 정체성은 신설 법인 플레이링스가 됐다고도 보여진다. 또 두 게임사 합병 이후 출범하는 신설 법인은 지난해 연 매출 528억원, 하루 이용자는 80만명으로 집계됐다.  이에 플레이링스는 오는 7월 1일 합병 이후 기존 규모를 뛰어넘는 수익 창출에 목표를 둘 것으로 보여진다. 위메이드플레이는 향후 양사 기술 교류 및 고객 서비스 확장 등 합병 초반 작업에 주력해 블록체인 기반 신작 출시 등 새로운 성장동력 찾기에 나설 예정이다. 위메이드플레이 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지난해 플라이셔를 인수한 당시부터 플레이링스와 플라이셔와의 시너지 효과에 대한 관심이 크다"며 "두 게임사가 소셜 카지노 게임이라는 공통점을 갖고 있는 만큼, 인력 시너지는 '1 더하기 1은 2'라는 데서 그치지 않고, 그 이상의 효과를 내는 것이 중요할 것으로 보여진다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/28/blt202205280013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]삼성D 'LCD 사업 철수'로 돌아본 韓디스플레이 위기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205280003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205280003</guid>
            <pubDate>Sun, 29 May 2022 06:22:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면· 삼성디스플레이가 액정표시장치(LCD) 사업을 종료했습니다. 삼성디스플레이는 꾸준히 "LCD 생산을 종료할 것"이라고 밝혀왔습니다. 이를 고려하면 철수 자체는 놀라운 일이 아닙니다.· 다만 왜 LCD 사업에서 철수할 수밖에 없었는지 다시 살펴볼 필요는 있습니다. OLED 시장에서 똑같은 일이 발생하지 않을 것이라고 확신할 수 없기 때문입니다.   삼성디스플레이가 액정표시장치(LCD) 사업을 종료했습니다. 올해 말까지 생산을 유지할 것이라는 관측이 지배적이었는데요. 실제 철수는 오는 6월 중으로 앞당겨졌습니다.삼성디스플레이는 삼성전자 컨퍼런스콜 등을 통해 꾸준히 "LCD 생산은 단계적으로 축소하고 예정대로 종료할 것"이라고 밝혀왔습니다. 이를 고려하면 철수 자체는 놀라운 일이 아닙니다.다만 삼성디스플레이가 왜 LCD 사업을 철수할 수밖에 없었는지 다시 살펴볼 필요는 있습니다. 국내 디스플레이 업체들이 처한 상황을 보여주는 사례인 동시에 똑같은 일이 발생하지 않을 것이라고 확신할 수 없기 때문입니다. 중국의 LCD 시장 장악 삼성디스플레이는 꾸준히 LCD 사업 중단 의지를 밝혀왔습니다. 당초 2020년 말 LCD 생산을 끝낼 예정이었습니다. 이유는 간단했는데요. BOE, CSOT 등 중국 업체들과의 가격 경쟁에서 어려움을 겪었기 때문입니다.   한국신용평가에서 제공한 표입니다. 국가별 LCD TFT(Thin Film Transistor·박막트랜지스터) CAPA 데이터입니다. 빨간색 그래프가 중국인데요. 2010년대 초반까지는 영향력이 거의 없었지만 빠른 속도로 성장했음을 확인할 수 있습니다.반대로 한국과 대만은 어떤가요. 2010년대 초반까지 시장에서 우위를 점했지만, 점차 하락했음을 알 수 있습니다. 한국과 대만만 놓고 보면 한국의 하락 폭이 컸네요. 2017년에는 중국과 한국 그래프가 역전됐네요.표를 제공한 한국신용평가는 중국이 LCD 시장을 장악할 수 있었던 이유로 크게 3가지를 꼽았습니다. ①정부의 전폭적인 지원 정책 ②높은 수준의 공정표준화와 낮은 기술장벽 ③자금력에 기반한 저가 물량공세입니다.구체적인 내용이 궁금한데요. '정부 지원 정책'부터 살펴보겠습니다. 중국이 본격적으로 LCD 사업을 지원한 건 2009년부터입니다. 6세대 이상의 TFT-LCD 생산라인 구축 시에는 '전자정보 산업 조정진흥규획(电子信息产业调整振兴规划)'에 따라 지원받기 시작했거든요.이후 다양한 방식으로 LCD 사업 지원이 이어졌습니다. 지난해 12월 코트라(KOTRA)가 발표한 '중국 액정디스플레이패널(LCD) 시장동향'을 보면, 중국 정부가 집행한 LCD 사업 관련 지원 정책이 정리돼 있습니다.  △2012년 신형 디스플레이 과학기술발전 12.5 △2014~2016년 신형 디스플레이산업 혁신발전행동계획 △2016년 정보산업 발전지침 △2017년 전략적 신흥산업 중점제품 및 서비스 지도 및 외상투자산업지도목록 △2019년 초고화질 영상산업 발전행동계획 등에 LCD 사업 지원 정책이 담겼습니다. 정책 대부분은 'R&amp;D(연구개발), 생산라인 투자 등에 필요한 자금 지원'으로 구성됐습니다. 한국신용평가에 따르면 BOE의 일부 대형 LCD 공장은 정부 지원을 통한 자금조달 비중이 최대 45%에 달합니다. 이 기간 동안 국내 LCD 사업 지원은 찾아보기 힘들었던 게 사실이고요.다음은 '기술장벽'입니다. 한국신용평가는 '낮은 기술장벽'이라고 표현했는데요. 앞에 '중국 업체가 뛰어든 시점 기준'이라고 한 마디를 붙이면 정확할듯합니다.국내 디스플레이 업체들은 LCD 기술 확보에 큰 어려움을 겪었기 때문입니다. 삼성전자 사례가 대표적입니다.삼성전자는 1991년 계열사 삼성전관(현 삼성SDI)의 사업을 이관해 LCD 사업에 뛰어들었습니다. 기술장벽은 높았고 LCD를 이해하는 인재는 많지 않았습니다. 자연스레 낮은 수율, 높은 원가로 수년간 어려움을 겪었죠.당시 LCD 시장은 샤프, 도시바, 히타치 등 일본 업체들이 장악했는데요. 삼성전자는 이들에게 '기술 이전'을 요청했지만, 일본 정부의 적극적인 반대로 차단당했습니다.하지만 중국 업체들은 어떤가요. 중국 업체들이 뛰어든 2010년대 초반은 이미 LCD 기술이 고도화된 상태였습니다. 공정 자체도 어느 정도 '표준화'가 진행됐고, 기술 유출도 상당했던 때입니다. 기술장벽이 낮다고 느낄 수 있는 부분들입니다.한국신용평가는 "중국의 시장진출 당시 LCD는 이미 장기간의 기술개발로 공정표준화가 이루어져 업체 간 품질이 거의 균일했다. 중국 업체가 단기간 내 안정적 수율을 확보할 수 있었고, 캐파(CAPA) 증설은 곧 양산으로 이어졌다"고 설명했습니다.마지막은 '자금력에 기반한 저가 물량공세'입니다. 업계 관계자분들은 중·저가 중심의 물량공세에 사실상 대응이 불가능했다고 평가합니다.   이충훈 유비리서치 대표는 "장비 등 설비 자체는 가격이 똑같다. 하지만 인건비 차이가 상당하고, 정부 지원에서 차이가 크다"며 "기술이 아닌 가격 경쟁력에서 격차가 벌어질 수밖에 없는 구조"라고 설명했습니다.중국이 얼마나 저렴한 가격에 LCD를 생산, 공급했는지 확인 가능한 지표가 있습니다. 바로 생산능력(캐파) 대비 매출 점유율인데요. 국내 업체들과 비교해 보겠습니다.  중국과 한국의 차이점이 보이시나요. 중국의 경우 캐파 및 출하면적 점유율이 매출 점유율보다 높습니다. 한국은 그 반대입니다. 중국 업체들의 최우선 목적은 '당장의 돈'보다 '시장 점유율 확보'였던 셈입니다. OLED 지켜낼 수 있을까 중국 업체들의 LCD 시장 진출에 한국 업체들이 내놓은 전략은 분명했습니다. LCD 생산 기반을 줄이고 고부가 제품 비중을 높였죠. 캐파는 감소해도 매출은 일정 수준을 유지할 수 있었습니다.동시에 사업 구조를 OLED로 전환했습니다. 삼성디스플레이는 중·소형 디스플레이 부문에 빠르게 OLED를 적용했고요. LG디스플레이는 대형 디스플레이 부문에서 OLED로 전략을 수정했습나다.숫자로 보면 조금 더 명확합니다. 옴디아에 따르면 2017년 기준 LG디스플레이 매출에서 OLED가 차지한 비중은 7.1%에 불과했습니다. 하지만 2021년 OLED 차지 비중은 43.4%까지 커졌습니다. 같은 기간 삼성디스플레이도 70.6%에서 95.3%로 비중이 확대됐습니다.빠른 사업 구조 전환으로 국내 업체들의 OLED 시장 CAPA 점유율은 2016년 90% 후반에 달했습니다. 사실상 독점했는데요. 현재는 상황이 조금 달라졌습니다.   중국 업체들이 LCD 시장에 이어 OLED 시장까지 뛰어든 겁니다. 국내 업체들의 OLED 시장 CAPA 점유율은 떨어지고, 중국 업체들은 점유율을 확대하고 있습니다. LCD 시장이 중국 업체들에게 장악당하기 시작하던 때가 떠오릅니다.  시장조사업체 옴디아(OMDIA)에 따르면 2021년 국내 업체들의 OLED 시장 CAPA 점유율은 70%대까지 떨어졌습니다. 반면 중국 업체들의 CAPA 점유율은 2017년 5% 미만에서 2021년 25%까지 치고 올라왔습니다. 이미 중·소형 부문 6세대 이하 OLED에서는 중국 업체와 국내 업체 점유율역전 사례도 나왔습니다. OMDIA에 따르면 2021년 연간 기준 BOE의 6세대 이하 OLED CAPA 점유율은 LG디스플레이를 넘어섰습니다.    중국 업체들의 OLED 시장 급성장 배경엔 과거와 마찬가지로 정부의 대대적 지원이 자리하고 있습니다. 국내 업체와 중국 업체의 매출원가율 차이가 10%포인트 이상이라는 점을 보면 법인세 인하 등 중국 정부의 지원 규모를 가늠해 볼 수 있습니다.  BOE 홈페이지에 안내된 가장 최근 IR자료(2021년 1Q~3Q)를 보면 2021년 3분기 기준 BOE 매출원가율은 67.9%입니다. 같은 기간 LG디스플레이 매출원가율은 81.0%였고요. 삼성디스플레이의 지난해 매출원가율은 73.3%이고요. 가격 경쟁력에서 차이가 날 수밖에 없는 구조입니다. 중국과 달리 우리나라는 정부 차원의 디스플레이 산업 지원이 소홀했던 게 사실입니다. 지난해 국가전략기술 연구개발 시 세액을 공제해 주는 '조세특례제한법'이 도입됐지만, 반도체·배터리는 포함되고 디스플레이는 빠졌습니다. 오는 8월 시행 예정인 국가첨단전략산업 특별법에도 디스플레이는 포함되지 않았고요. 새 정부가 '110대 국정과제'에 디스플레이 산업 육성안을 포함시켰지만 뒤늦은 감이 없지 않습니다.   시장조사업체들은 앞으로 디스플레이 시장이 OLED 중심으로 성장할 것이라고 전망합니다. 국내 업체들이 OLED 시장 주도권을 계속 유지할 수 있을지 관심이 가네요.  생각해 볼 문제· 삼성디스플레이는 왜 2020년 생산 중단 예정이던 LCD 사업을 올해까지 끌고 왔을까요. 업계는 삼성전자가 중국 업체들과의 LCD 패널 가격 협상에서 유리한 위치를 차지하기 위한 정책이었다고 평가합니다. · 중국 업체들이 과도하게 패널 가격을 높이면, 삼성디스플레이가 TV용 LCD 생산을 늘리겠다는 식으로 협상을 진행했다는 거죠. 하지만 이 과정에서 삼성디스플레이 대형 사업부 적자가 누적된 것도 사실입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/28/blt202205280012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>