<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 15 Jul 2022 08:25:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[트렌드리포트] '휴식'과 '일' 사이…'워케이션' 일상 속 자리잡는 해법은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150009</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 08:21:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹 이후 사무실이 아닌 곳에서 일하는 '워케이션'(Work+Vacation)이 새로운 근무 형태로 자리잡고 있다. 국내 기업에서도 사내 워케이션 문화를 장려하고 있는 곳들이 생겨나고 있는 데다, 각 지방자치단체들도 관광객 유치를 위해 워케이션 프로젝트를 운영하며 워케이션을 환영하는 분위기다. 워케이션, 반짝 유행으로 끝나지 않으려면? 가구 브랜드 '데스커'는 올 하반기 워케이션 캠페인 '워크 온 더 비치'를 진행하며 '워케이션의 일상화'를 시도하고 있다. 이 달부터 11월까지 강원도 양양 죽도해변 인근에 워케이션 센터와 테라스 등 워케이션 공간을 마련해 체험할 수 있도록 한 것이다.   워케이션(Workcation)이란 '일'(Work, 워크)과 '휴가'(Vacation, 베케이션)의 합성어로 일과 휴가를 동시에 즐기는 근무 형태를 의미한다. 코로나19 대유행 이후 많은 기업들이 재택근무 등을 도입하면서 사무실 외에서 일할 수 있는 새로운 근무 형태가 등장하면서 각광받고 있다.국내에서도 원격근무에서 워케이션까지 다양한 근무 형태 도입을 시도하는 기업이 늘고 있는 추세다. 라인(LINE)의 경우 그동안 한국 내 계열사를 대상으로 진행했던 원격근무(리모트 워크) 제도를 해외 지역으로 확장했고, 숙박 플랫폼 기업 야놀자의 경우 지난해 말부터 직원들에게 타 지역에서의 숙박 및 업무 공간을 제공하는 워케이션 캠페인을 진행했다. 크라우드펀딩 플랫폼 와디즈에서는 워케이션 상품이 펀딩 상품으로 등장하기도 했다. 데스커는 워케이션이 반짝 유행이나 특정 기업들만의 문화로 끝나지 않고, 일상 생활 속에 문화로 자리잡을 수 있는 일상화에 주목했다. 이를 위해 데스커는 멤버십 회원들을 대상으로 다양한 산업에 종사하는 사람들이 워케이션을 체험할 수 일주일 간의 워케이션을 경험할 수 있는 캠페인을 진행했다.데스커는 '업무'에 방점을 찍은 워케이션에 주목하고 있다. 워케이션이 대중화되는 과정에서 일상과 휴식의 경계가 명확하지 않다는 단점을 보완하기 위해서는 업무 공간이 보장돼야 한다는 판단에서다. 워케이션이라는 개념에서 '휴식'에만 주목하면 자칫 '업무 기간 중 논다'는 인식이 생길 수 있는데, 이런 단점을 보완하기 위해 '제대로 된 업무 공간이 마련돼야 한다'는 해법을 제시했다. 데스커가 사무용 가구 중에서도 데스크(책상)류에 특화됐다는 점은 워케이션에서 차별화를 내세울 수 있는 부분이다. 데스커 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "워케이션이 도입되면서 휴가지에서 일한다는 인식이 있어 제대로 즐기지 못하는 경우가 있다"며 "데스커의 워케이션은 휴가지에서 일을 하되 업무가 끝난 직후 휴식을 즐길 환경까지 제공하는 것에 초점을 맞췄다"고 전했다.  '제대로 된' 사무 공간, 워케이션 핵심 요소 데스커의 워케이션 캠페인 '워크 온 더 비치'는 강원도 양양 죽도해변을 중심으로 진행된다. 최근 죽도해수욕장이 서핑 핫플레이스로 떠오른 점을 염두에 둔 것이다. 본격적인 휴가철이 시작되기 전인 이 달 초 죽도해수욕장에는 서핑을 즐기기 위한 내국인 및 외국인 관광객들이 모이면서 성수기 여름시즌을 방불케했다.   데스커는 △워케이션 센터 △워케이션 테라스 △워케이션 스테이 앤 라운지를 운영하고 있다. 워케이션 센터는 회의 및 업무 공간이 중심으로, 업무에 집중할 수 있는 환경에 휴식 공간을 적절히 배치한 곳이다. 가장 일에 집중할 수 있도록 마련한 공간이라고 볼 수 있다. 워케이션 테라스 역시 업무 공간에 더 중심을 둔 곳이다. 다만 해수욕장을 직접 마주보고 있어 업무 집중 공간이라기 보다는 워케이션 본연의 의미에 더 가깝다. 워케이션 스테이 앤 라운지는 휴식에 중점을 둔 공간으로, 숙박 시설과 커뮤니티 활동을 위한 라운지다. 이처럼 데스커는 워케이션 캠페인을 통해 '다양한' 업무 분위기를 조성하는 데 주력했다. 데스커표 워케이션이 '일과 휴식을 다 잡는다'는 취지라는 것을 볼 때, 개인이 일과 휴식 사이 균형을 주도적으로 맞출 수 있도록 하는 데 주안점을 뒀다. 양양 죽도해변가에 마련된 데스커 워케이션 공간 곳곳에 모션 데스크, 라운드 테이블, 원형 테이블 등 사무 가구들이 다양하게 배치돼 있는 것도 이런 이유에서다. 책상 등 다양한 사무 가구는 휴가지 내 마련된 프로페셔널한 업무 공간 조성에 힘을 보태는 데, 휴식과 일을 동시에 즐기고 싶은 직장인을 위한 숨은 주역이다. 특히, 죽도해수욕장과의 거리에 따라 각 3개 공간의 성격이 달라지는 것도 주목할 만하다.  데스커 워케이션의 가장 큰 특징은 일반적인 '사무실'과 다르지 않다는 점이다. 워케이션 센터는 3개 공간 가운데 죽도해수욕장과 가장 멀리 떨어져 있다. 해수욕장과 가장 멀긴 하나 이는 건물 두 개 정도를 사이에 둔 정도이며 제대로 된 사무 공간에 포커스가 맞춰져 있다. 책상 뿐만 아니라 캐비넷, 옷장, 서랍, 데스크탑 컴퓨터, 칠판 등으로 일반 사무실을 구현하는 데 초점을 맞췄다. 워케이션 센터 내부에는 일렬로 된 모션데스크가 마주보고 있는 업무 집중 공간에 위치하며, 대화를 나눌 수 있는 라운드 테이블이 비치돼 있다. 안쪽에 마련된 음료 바와 외벽 전면을 열 수 있는 폴딩 도어로 꾸며져 워케이션 분위기를 놓치지 않도록 하는 동시에 일반 사무실과 차별화를 뒀다.데스커 관계자는 "워케이션 체험 중에도 업무에 집중된 환경을 원하는 사람들을 위한 공간"이라고 설명했다.   워케이션 센터에서 나와 죽도해변 쪽으로 좀 더 걷다보면 '워케이션 스테이 앤 라운지' 건물이 나온다. 이 곳은 워케이션을 이용하는 사람들의 숙소와 커뮤니티 라운지가 마련된 공간이다. 카페로 이용했던 공간을 숙소와 라운지로 변경해 편안한 분위기에서 커뮤니티 활동이 가능하도록 했다. 죽도해수욕장을 마주보고 있는 워케이션 테라스는 휴식과 업무가 섞인 일반적 워케이션 공간으로 마련됐다. 워케이션 테라스라는 이름처럼 1층 외부에 마련된 테라스 공간이 죽도해변과 사무실을 이어주는 핵심 장소다. 내부는 워케이션 센터와 마찬가지로 라운드 테이블과 개인 책상이 비치돼 사무실 분위기를 유지했지만, 죽도 해변을 바라보는 바 테이블과 외부 테라스에 설치된 원형 테이블 등이 특징이다. 바다에서 서핑을 즐기는 관광객들의 모습 역시 바로 보여 워케이션을 떠올리게 하는 공간으로 꾸려졌다. 데스커는 이 달부터 오는 11월까지 약 4개월 간 이번 워케이션 캠페인을 진행하는 만큼, 지역 연계에도 중점을 뒀다. 멤버십 회원들을 위해 서핑 강습 및 핸드드립 원데이 클래스를 진행하는 '아이엠서퍼 시즌2'가 핵심이다. 죽도해변 방문객들이 워케이션을 간접 체험할 수 있도록 해수욕장에 워케이션 테마의 옥외 전시존도 운영한다.    데스커는 사무공간으로 차별화를 둔 워케이션 캠페인을 진행하면서 여름 등 휴가기간에 한정된 반짝 유행에서 벗어나 워케이션의 장기화를 기대하고 있다. 기업 뿐만 아니라 개인 고객을 워케이션 캠페인 대상자로 하며, 양양 죽도해변에서만 5개월 간 운영하는 것도 이 때문이다. 데스커 관계자는 "양양 워케이션 센터 운영 이후 타 지역에서의 워케이션 센터 운영도 고려하고 있다"며 "데스커가 워케이션 문화의 중심으로 자리잡을 수 있도록 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하청노조에 발목잡힌 대우조선해양...주인 없는 적자기업의 '딜레마']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150010</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 08:21:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수주 상황이 크게 개선돼 '즐거운 비명'을 지르던 조선사들이 노사 갈등으로 시름하고 있다. 현대중공업 노조는 지난해 임금 및 단체협상(이하 임단협)이 올해까지 이어졌고, 지난 5월 노조는 파업에 들어갔다. 현대중공업은 곧 2분기 실적을 발표할 예정인데, 공사 중단에 따른 손실이 실적이 반영될 전망이다.조선업계의 더 큰 문제는 대우조선해양에서 불거진 노사 갈등이다. 당초 사내하청 업체의 노사 갈등이었는데, 임단협이 장기화되면서 원청인 대우조선해양이 피해를 입고 있다. 사내하청 노동자들은 지난달 18일 도크를 점령하면서 선박 건조에 차질이 빚어졌다. 대우조선해양은 "하루마다 260억원의 손실이 발생하고 있다"며 "하청 노조의 불법 행위를 수사해달라"고 요청했다.글로벌 빅3 조선소에서 노사갈등이 극단적으로 표출된 건 사용자인 조선소와 노조가 현재 상황을 정반대로 받아들이고 있기 때문이다. 조선소들은 팬데믹 이후 글로벌 경기가 살아나면서 수주 상황이 크게 개선됐다. 하지만 현재 건조하고 있는 물량은 선가가 낮은 시기 수주한 것으로 실적에 긍정적인 영향을 미치지 못하고 있다. 반면 노조는 조선업 불황이 사실상 끝난 것으로 판단하고 있어 처우 개선을 요구하고 있다. 2014년 조선업이 불황에 빠지면서 조선사들은 수조원 규모의 구조조정을 추진했다. 원청은 물론 하청업체 노동자의 처우도 악화됐다. 과거 고통 분담에 동참했던 만큼 조선업이 살아났으니 다시 이전 수준의 임금을 달라는 게 이번 갈등의 본질이다. '원상 회복' 요구하는 대우조선 사내하청 노조 대우조선해양을 포함해 국내 조선3사는 2014년 4월을 기점으로 '실적 잔치'를 끝냈다. 2011년부터 불거진 '아랍의 봄' 사태가 2014년 4월 절정을 맞았고, 저유가 시대가 열렸다. 해양플랜트와 드릴십 등 원유 및 가스 시추 설비를 수주했던 조선3사는 수주 물량이 취소되고, 미인도 사태가 이어졌다. 바다에 구멍을 뚫어 석유를 캐는 사업은 저유가 시기에는 채산성이 낮아지기 때문이다.국내 조선3사가 2014년 조 단위 적자를 낸 것도 이 때문이었다. 현대중공업(현 한국조선해양)은 3조2494억원의 영업손실을 냈고, 대우조선해양은 5598억원의 적자를 냈다. 삼성중공업은 같은해 1830억원의 영업이익을 기록했지만, 이듬해 1조5019억원의 영업손실을 낸 것으로 나타났다.글로벌 조선사들 중 현대중공업과 대우조선해양, 삼성중공업이 유일하게 해양플랜트와 드릴십을 건조할 수 있는데, 이렇다 보니 조선3사는 수주 물량만 늘리는데 급급했다. 저유가가 장기화되면서 해양플랜트의 부실이 눈덩이처럼 불어났고, 해양플랜트 부문의 유휴 인력 인건비 등 고정비 부담이 커졌던 것이다. 조선3사는 부실을 최대한 빨리 털어내기 위해 조 단위의 자구안을 세웠다. 현대중공업은 3조5000억원 규모의 자구안을 마련했고, 대우조선해양은 5조2000억원 규모의 자구안을 마련했다. 삼성중공업의 자구안 규모는 1조5000억원이었다.대우조선해양은 △생산 인력(원청) 2300명 감축 △임금 20% 삭감 △전사원 1개월 무급 휴직 △국내외 자회사 14곳 매각 △서울본사 옥포 이전 △플로팅도크 2기 매각 △하청인원 포함 총 인원 3만명 유지 △신입사원 연봉 3500만원으로 감축 등을 담은 자구안을 확정했다.대우조선해양이 허리띠를 졸라매면서 협력업체에 지급하는 기성금도 축소됐다. 기성금이란 공사 진척에 맞춰 원청업체가 사내하청 업체에 지급하는 공사비이다. 사내하청 업체는 공사비를 받아 직원들에게 임금을 지급하고, 영업에 필요한 각종 자재들을 구입한다. 업계에 따르면 사내하청 업체들은 과거 원청이 자구안을 추진하면서 기성금이 축소됐다. 그러면서 사내하청 노동자들의 처우도 이전보다 악화됐다. 현재 농성 중인 대우조선해양 사내하청 노동자들도 상여금이 축소돼 실질 임금이 줄었다.   민주노총에 따르면 대우조선해양의 사내하청 업체는 직원에게 지급하던 상여금을 폐지했다. 업체에 따라 상여금은 최대 550%에 달했는데, 상여금이 축소되면서 실질 임금이 크게 줄었다. 경력 15년의 사내하청 노동자 A씨는 2016년 실수령액이 4328만원에 달했는데, 이듬해 3621만원을 받았다. 상여금이 폐지되면서 임금이 약 16.3%(707만원) 줄어든 것이다.대우조선해양 사내하청 노조는 소송을 제기했고, 2020년 대법원에서 최종 승소했다. 상여금을 폐지하는 내용의 취업규칙보다 근로계역서가 우선한다는게 판결의 취지였다. 그럼에도 상여금은 지급되지 않고 있고, 사내하청 노조는 상여금 지급을 요구하며 농성을 하고 있다. 유아무개 노조 간부는 건조 중인 선박 15m에 올라 고공 농성 중이다. '진퇴양난'에 빠진 대우조선...적자 기업의 '딜레마' 대우조선해양이 노사갈등을 풀려면 사내하청에 지급하는 기성금을 인상할 수밖에 없다. 사내하청 업체는 사실상 사내하청 노동자를 관리하는 '인력 사무소' 형태로 운영되고 있다. 기성금을 올리면 업체들도 임금 인상 여력이 생기기 때문이다.하지만 대우조선해양은 지난해 1조7546억원의 영업손실을 냈다. 당기순손실은 1조6998억원에 달했다. 전년 6752억원의 이익잉여금을 적자로 모두 까먹었고, 지난해 말 1조12억원의 결손금을 쌓았다. 지난해 4조4865억원을 벌었는데, 6조336억원을 원가로 지출했다.지난해 대우조선해양의 원가율은 134.4%를 기록해 조선3사 중 가장 높았다. 현대중공업은 102.5%를 기록했고, 삼성중공업의 원가율은 111.5%를 기록했다. 조선3사 모두 벌어도 남는 게 없는데, 대우조선해양은 3사 중 가장 손해를 보면서 영업을 했던 셈이다.  대우조선해양의 열악한 재무구조는 사내하청 노동자의 근로조건 개선을 어렵게 만드는 요인이다. 올해 1분기 대우조선해양의 부채비율은 523.1%를 기록했다. 통상 부채비율이 200%를 넘을 경우 재무상태가 불안정한 것으로 본다. 조선업은 수주산업으로 선수금이 부채로 잡힌다. 이 때문에 부채비율이 다른 산업과 비교해 높게 유지되는데, 이를 고려해도 부채비율이 지나치게 높다.올해 1분기 기준 현금성 자산은 1조4413억원을 기록했다. 단기차입금은 1조3471억원, 장기차입금은 1조2713억원을 기록했다. 1년 내 상환해야 할 차입금만 약 1조3000억원에 달한다. 보유 현금을 모두 차입금 상환에 써야 하는데, 현실적으로 불가능해 만기를 연장할 가능성이 크다.지난해 대우조선해양은 이자비용으로 1153억원을 썼다. 지난해 영업활동 현금흐름은 4857억원을 기록했다. 전년에는 마이너스(-) 4584억원을 기록했다. 지난해 발주사에 선박을 인도하면서 잔금이 들어와 영업현금흐름이 개선된 것으로 보인다.올해 1분기는 어떨까. 올해 1분기 영업 현금흐름은 -7258억원을 기록했다. 조선사는 '헤비테일(heavy tale)' 방식으로 영업을 한다. 선박 건조 후반기와 인도 시기에 대금이 집중된다. 나머지 시기는 조선사가 보유 현금을 활용해 자재를 구입하고, 임금도 지급한다.올해 1분기 현금흐름을 보면 올해 대우조선해양의 영업 현금흐름은 매우 둔화될 것으로 예상된다. 손익계산서와 재무상태표, 현금흐름표 무엇을 봐도 임금을 인상할 여력이 없어 보인다.기업은 경영 환경이 불확실 할 때 직원의 임금 인상에 인색해지는 경향이 있기 때문이다. 게다가 지난해 팬데믹에 따른 이연소비로 원자재 가격이 폭등했고, 인플레이션으로 인해 추가적인 원가 인상이 예상된다.2020년 한해 동안 조선용 후판(steel plate) 평균 단가는 톤당 67만7647원을 기록했다. 지난해 톤당 108만5091원으로 60.1% 올랐다. 올해 1분기에는 121만5000원으로 전년보다 11.9% 인상됐다. 2020년과 비교해 후판 가격은 79.2% 인상됐다. 강재(section)는 같은 기간 89.4% 올라 올해 1분기 톤당 130만2308원을 기록했다.  대우조선해양이 사내하청 노조의 고공 농성에도 요구를 수용하기 어려운 이유다. 대우조선해양은 사내하청 노동자와 고용관계가 없다. 사내하청 노동자와 하도급 계약을 체결한 만큼 원청은 사내하청 노조와 교섭 의무가 없다.그럼에도 노조는 대우조선해양 소유인 도크를 점검했고, 원청인 대우조선해양과 원청의 최대주주인 산업은행의 교섭 참여를 요구하고 있다.대우조선해양은 '주인'이 없는 적자 기업이다. 하청 노조와 교섭할 의무도 없지만, 최대주주가 산업은행인 만큼 조만간 해결의 실마리가 나올 수 있다는 관측도 있다. 노사갈등이 고공 농성 등으로 나타날 경우 정부가 나서 사회적으로 갈등을 해결해야 한다는 여론이 형성되기 때문이다.적자기업인 대우조선해양의 경영은 갈수록 어려워지고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[티빙·시즌 합병]③넷플릭스는 과연 경쟁자일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150013</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 08:21:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['티빙'(TVING)이 KT OTT플랫폼 '시즌'(Seezn)을 흡수합병한다고 알려지며 OTT업계가 들썩이고 있습니다. &lt;블로터&gt;는 티빙과 시즌의 합병효과를 분석하는 한편 토종 OTT업계의 지형 변화를 다각도로 조명합니다. 티빙이 시즌을 흡수합병하기로 결정하면서, 국내 OTT서비스 시장에도 변화가 생길 것이라는 목소리가 높아지고 있다. 국내 업계로 한정하면 '토종 1위 사업자의 교체'나 '경쟁 심화 양상'이 예상되지만 '글로벌'이라는 키워드를 대입할 경우 판도를 예측하기 어려운 상황으로 흘러간다.  동맹 유지 vs 새 파트너 물색?  토종 OTT 플랫폼에게 넷플릭스는 경쟁자일까 동맹군일까.   넷플릭스는 인터넷동영상서비스(OTT) 비즈니스 관점에서 토종 OTT 플랫폼과 경쟁 구도에 있으면서도, 다양한 콘텐츠를 글로벌 지역에 유통하는 만큼 동맹 관계로도 볼 수 있다. 일례로 ENA와 시즌에서 제공하는 '이상한 변호사 우영우'(이하 우영우)의 경우, 넷플릭스와 계약을 맺고 세계 각 지역으로 공급처를 확대하고 있다. ENA 채널에서 본 방송이 종료되면 약 1시간 이내에 넷플릭스에서 해당 회차를 감상할 수 있는데, 이는 KT스튜디오지니와 넷플릭스의 콘텐츠 유통 계약이 있었기에 가능한 결과였다. 넷플릭스는 이처럼 다양한 형태의 콘텐츠 계약을 진행한다. 직접 투자하거나 기획부터 함께 해 완성한 콘텐츠는 '오리지널 시리즈'로 분류하며, 제작사로부터 IP를 구매하는 형태의 '프리바이'(Pre-Buy) 계약으로 콘텐츠를 수급하기도 한다. 프리바이 계약을 체결한 콘텐츠는 본 방송 후 넷플릭스에서도 콘텐츠가 업로드돼 동시편성 효과를 갖는다.동시편성 효과는 제작사와 넷플릭스 모두 윈윈하는 형태로 발전할 수 있다. 넷플릭스는 서비스 지역에 특화된 로컬 콘텐츠가 필요하며, 제작사 입장에서는 글로벌 지역으로 콘텐츠를 빠르게 전달할 수 있다.   실제로 OTT콘텐츠 순위집계 사이트 '플릭스패트롤'에 따르면, 우영우는 지난 14일 기준 넷플릭스 TV쇼 부문 시청순위 6위를 기록했다. tvN에서 본 방송 후 넷플릭스에 동시 공개되는 '환혼'의 경우 넷플릭스 TV쇼 부문 8위를 차지하며 영향력을 입증하고 있다. 각각 ENA와 tvN이라는 채널로 국내 TV 시청층을 확보하는 한편 글로벌 플랫폼인 넷플릭스를 통해 해외팬 유입에 성공했다.오는 12월 1일을 합병기일로 정한 티빙과 시즌은 각각 모회사와 넷플릭스의 이해관계와 맞물려있다. CJ ENM과 콘텐츠 제작자회사 스튜디오드래곤은 넷플릭스와의 콘텐츠 계약을 통해 2020년부터 2023년까지 약 3년간 오리지널 콘텐츠 제작·공급에 합의했다. 넷플릭스는 스튜디오드래곤이 제작한 '미스터 션샤인'(2018년)에 제작비를 투자한 것을 계기로 CJ ENM·스튜디오드래곤과의 파트너십을 체결했고 이후 '아스달연대기'와 '사랑의 불시착'이 연달아 흥행하면서 콘텐츠 동맹전선을 한층 공고히 했다. 관련 계약에 따라 CJ ENM 계열 채널(tvN, 티빙 등)과 넷플릭스에 모두 편성되는 사례가 늘면서 양사간 콘텐츠 파트너십은 상당한 시너지 효과로 이어졌다. KT그룹의 미디어·콘텐츠사업 컨트롤타워를 담당하고 있는 KT스튜디오지니도 넷플릭스와의 파트너십으로 시너지 효과를 보고 있다. 올해 '구필수는 없다'에 이어 '이상한 변호사 우영우'까지 계열 채널(ENA, 시즌, 올레tv)과 넷플릭스에 동시 편성하며 시청층을 확대하는 데 성공했다는 평가를 받았다. KT스튜디오지니는 올해 오리지널 라인업을 발표하며 글로벌 OTT와의 파트너십을 강조할 만큼, 콘텐츠를 해외로 확산하는 방향성에 초점을 뒀다.     변수는 '파라마운트'가 될 것으로 예상된다. 티빙은 '토종 1위 OTT 사업자'를 목표로 외부 투자 유치와 파트너십 확대에 주력했다. 특히 지난해 12월 CJ ENM이 당시 바이아컴CBS(현 파라마운트)과 콘텐츠 파트너십을 맺으며, 관련 자회사의 OTT 플랫폼 '파라마운트+'를 올해 티빙으로 유입시킨 것이 외형확대의 발판으로 작용했다. 이를 통해 티빙에 파라마운트+ 상영관을 론칭하는 한편 CJ ENM의 콘텐츠를 파라마운트+에 노출하는 등 전방위적 콘텐츠 교류를 이뤄냈다. 글로벌이라는 키워드에 있어 파라마운트와 넷플릭스는 서로 경쟁관계에 놓인 기업이지만, CJ ENM과 KT 계열의 OTT 플랫폼의 합병법인은 사실상 양자택일을 하기 곤란한 처지다. CJ ENM·스튜디오드래곤이 맺은 넷플릭스와의 계약기간이 내년까지인데, 합병법인이 본격적으로 사업을 전개할 시기도 합병기일(12월 1일) 이후인 만큼 별도의 조정이 있지 않은 이상 콘텐츠 공급은 계속될 전망이다. 새롭게 출범하는 티빙의 최대주주가 변함없이 CJ ENM인 만큼, 모회사의 콘텐츠 계약 및 이해관계에 따라 넷플릭스와의 동맹전선을 유지할 가능성이 여기서 나온다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "넷플릭스는 전 세계 190여개국에 콘텐츠를 제공하는 강점을 활용해 국내 제작사 및 콘텐츠업체와 협업을 이어가고 있다"며 "티빙이 시즌을 흡수합병한 후 KT스튜디오지니의 오리지널 라인업을 모두 확보해도 자체 글로벌 인프라를 구축하기 전까지 넷플릭스와의 동행을 이어갈 가능성이 높다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마인드노크, 20억 유상증자...퍼포먼스 마케팅 본격 시동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150011</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 06:20:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[15일 인크로스는 마인드노크에 400주를 발행하며 20억원을 증자한다고 공시했다. 마인드노크의 퍼포먼스 마케팅 및 검색 광고 사업을 위한 초기 운영 비용으로 이용될 예정이다.  인크로스는 지난 6일 애드테크 기업 '솔루티온'의 지분 100%를 인수하며 완전 자회사로 편입한 바 있다. 디지털 마케팅 자동화 솔루션을 다수 개발한 솔루티온은 여러 매체의 배너∙검색광고를 대량 관리하고 운영하는 노하우를 보유하고 있다.  솔루티온의 직전 대표이사인 박희영 대표가 마인드노크의 신임 CEO로서 마인드노크를 퍼포먼스 및 검색 광고 전문 기업으로 육성할 예정이며, 솔루티온의 대표는 기존 이정구 CTO가 맡게 된다.인크로스는 솔루티온과 마인드노크를 통해 보다 전문적이고 체계화된 퍼포먼스 광고 서비스를 선보이고, 더 나아가 검색 광고 영역으로도 발을 넓혀갈 예정이다. 우수한 매체, 광고주, 광고대행사 네트워크를 보유한 인크로스와 시너지를 창출하며 성장을 한층 가속화한다는 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신약 개발만이 능사일까…복제약이 국가에 도움이 되는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150007</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 06:20:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 제약바이오산업 육성을 위해 팔을 걷어붙이고 있는 가운데, 신약개발이 아닌 제네릭의약품(복제약) 개발이 국익에 도움이 된다는 의견이 제시되어 눈길을 끈다. 환자 치료비 절감을 위해서는 복제약이 해답이라는 것이 이들의 주장이다.  한국제약바이오협회(이하 협회)가 최근 발간한 정책보고서(KPBMA Brief 23호)에서 협회 제네릭 분석 태스크포스팀(TFT)은 ‘제네릭의약품 역할 제고와 정책 운영에 대한 고찰’을 통해 복제약이 건강보험 재정 절감에 효과적이라는 연구 결과를 내놨다. TFT에는 대원제약과 동아ST, 보령제약, 종근당, 한미약품 등 제약업계에서 복제약 강자로 불리는 기업들이 대거 참여했다.현재 국내서 건강보험 적용을 받는 의약품은 오리지널의약품이 100%의 가격을 받고 팔다가 복제약이 나오면 오리지널의약품과 복제약 모두 가격이 자동으로 인하된다. 반대로 복제약이 출시되지 않으면 오리지널의약품은 계속 100%의 가격으로 판매된다. TFT는 이 점에 주목했다. TFT는 지난 2016년부터 2020년도까지  5년 동안의 자료를 활용, 이 기간 동안 총 62개 성분의 복제약이 출시돼 총 4000억원의 건강보험 재정절감 효과를 가져왔다고 분석했다. 복제약이 출시되고 오리지널의약품의 가격이 떨어져 발생한 효과다.  TFT에 따르면 복제약은 오리지널의약품의 시장철수 위험성을 상쇄하는 효과도 갖고 있다. 건강보험심사평가원에서 매년 발표하고 있는 ‘급여의약품 청구현황’ 자료에 의하면 약제급여목록표 상 단독 등재된 성분 비율이 절반을 유지하고 있는 것으로 확인됐다. 쉽게 말해 국내에서 복제약 없이 오리지널의약품만 있는 성분이 전체의 절반이라는 의미다.복제약이 없는 이유를 따져보면 특허가 있어 판매가 불가능한 경우(특허만료전의약품)이거나 원료 수급이 어려운 의약품인 경우가 있다. 또한 사용량이 적어 수익이 나질 않는 의약품이거나 원료가 비싼데 가격은 낮은 의약품인 경우도 있다.만약 복제약이 없는 오리지널의약품이 국내서 공급이 중단되면 그 피해는 환자에게 돌아간다. 환자가 약을 구할 수 없기 때문이다.TFT는 이러한 사태를 막기 위해 단독등재성분 제네릭의 새로운 가산 기전을 만들어달라고 요구했다. 이를테면 복제약을 만들기 어려운 오리지널의약품을 누군가 복제약을 개발하면 그 복제약의 가격을 높이 쳐주는 방식이다.TFT는 “ 과거 10년간의 제네릭의 허가 및 약가 정책 변화는 원래 목적과는 다르게 제네릭 허가 및 등재 품목수의 증가를 초래했다”면서 “향후 새로 운 제도 도입 시, 그 취지와 목적에 맞는 결과가 도출될 수 있도록 신중한 검토가 필요하다”고 제언했다.이와 함께 TFT는 “단독등재 의약품의 공급 안정화를 위하여 단독등재 성분 제네릭의 새로운 가산 기전을 마련하는 등 장려책을 도입하여 제약사에서 개발할 수 있는 환경 조성이 선행되 어야 한다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘닭도 등급이 있다’…하림, 쌈짓돈 털어 넣은 육계혁신]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150004</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 03:55:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 13일 찾은 전북 익산의 하림 식품공장은 하림이 육계와 식품의 질을 향상시키기 위해 단단히 마음먹고 투자한 곳이다. 닭을 도계하고 가공하는 ‘닭고기 종합처리센터’를 최첨단 설비로 꾸미는 데는 2600억원이 들었고, ‘퍼스트 키친’이라고 이름 붙은 밥, 라면, 소스 제조 공장 설립에는 무려 4600억원이 투입됐다. 지난해 1조 클럽에 가입한 하림이 벌어들인 영업이익이 연간 320억원인 점을 감안하면 사실상 회사의 명운을 걸고 투자한 셈이다.  최첨단으로 꾸민 공장 닭을 가공하는데 왜 이렇게 많은 돈이 들었을까 의구심도 들었지만 공장 내부를 직접 보니 품질 차별화에 대한 하림의 노력이 느껴졌다. 2019년 스마트공장으로 탈바꿈한 닭고기 종합처리센터는 닭의 털을 제거하는 것에서부터 식히는 과정까지 고품질을 위해 첨단 공정들을 도입했다.특히 닭을 도살하고 냉각하는 공정이 눈길을 끌었다. 기존에는 의식이 있는 상태의 닭에 전기충격을 가하는 방식이 사용됐다면, 새로운 공장에서는 이산화탄소로 잠재우는 ‘가스스터닝(Gas Stunning)’이 적용됐다. 가스로 닭을 잠재우면 사망 시 스트레스를 최소화해 모세혈관이 터지는 것을 방지할 수 있다. 모세혈관 파열로 고이는 피는 신선도에 악영향을 끼치는 주요 요인으로 꼽힌다.  또 차가운 공기로 닭의 온도를 낮추는 ‘에어칠링’ 공정으로 신선도와 고품질의 육질을 확보했다. 냉풍이 부는 7㎞의 레일을 200분간 이동하는 동안 41도에 달하는 닭의 체온을 2도로 떨어뜨리는 작업이다. 일반 냉수 기법은 닭이 물에 잠기는 동안 물을 먹어 맛과 풍미가 훼손되는 단점이 있다. 닭고기 종합처리센터를 둘러본 뒤 이동한 간편식 제조 공장 ‘퍼스트 키친’ 역시 첨단 설비들로 꾸며졌다. 퍼스트 키친은 육수, HMR, 육가공, 소스를 만드는 K1, 면류를 생산하는 K2, 즉석밥을 만드는 K3으로 구성됐다.  이중 프리미엄 즉석밥을 만들기 위해 클린룸을 설치한 것이 인상적이었다. 구체적으로 ‘클래스(Class) 100 클린룸’은 가로·세로·높이 1세제곱피트(약 28.3ℓ) 정육면체 공간 안에 직경 0.5㎛(1마이크로미터=0.001㎜) 크기 부유물이 100개 이하인 수준을 의미하는 곳으로, 반도체 공정에 사용되는 설비라고 했다. 화학 보존제를 넣지 않고 6개월 이상 신선도를 유지하려면 미생물을 원천 차단해야 하기 때문이다.  낮은 영업이익률…프리미엄 상품으로 돌파할까 그렇다면 하림은 왜 닭을 키우고 손질하는데 이처럼 큰 돈을 들여 첨단 설비를 도입한 것일까. 국내에서 가장 많은 닭을 소비자 식탁에 올려 놓는 하림이 지난 10년 동안 벌어들인 돈은 얼마나 될까. 지난 사업보고서 10년치를 모두 종합해보니 매출액은 무려 8조4000억원에 달했지만 영업이익은 고작 370억원에 불과한 것으로 나타났다. 영업이익률로 따지면 0.4%로 숫자만 놓고 보면 소위 돈 되는 사업은 아닌 것이다. 하림이 국내 육계 시장 점유율 1위 사업자인 점을 감안하면 낮은 수익성의 원인은 산업 자체에 기인한 것으로 분석된다. 육계산업은 변동성이 심한 업종 중 하나로, 수급 불균형, 질병에 의한 집단 폐사, 높은 경쟁강도, 높은 원재료 가격 비중 등 수많은 변수가 존재한다.실제로 과거 실적을 살펴보면 지난해 하림은 적자로 고생한 적도 많다. 지난해 320억원의 영업이익을 올려 2010년 들어 최대 실적을 냈지만, 2년 전인 2019년에는 무려 434억원의 손실을 내기도 했다. 2018년과 2020년에는 각각 이익 규모가 15억원, 61억원으로 100억원을 밑돈 적도 많다. 산업 1위 사업자의 실적으로 보기에는 초라한 성적이다.  이러한 상황을 고려하면 닭고기 종합처리센터를 새로 꾸미기 위해 투자한 2700억원이 하림에게 얼마나 큰 의미인지 가늠할 수 있다. 산업 자체의 한계를 뛰어넘기 위해 고품질의 제품으로 경쟁하려는 하림의 승부수인 셈이다. 하림은 투자금을 마련하기 위해 레버리지 확대도 불사했다. 2016년 1580억원 수준의 총차입금은 올 1분기 말 4900억원으로 3배 넘게 늘어났고, 같은 기간 현금성자산을 차감한 순차입금은 1200억원에서 3400억원으로 불어났다. 이에 따라 매년 내는 이자비용만 100억원을 넘긴 지 오래다. 지난해 영업이익 320억원 중 이자로 빠져나간 돈만 100억원이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쏘카, 2분기 흑자 전환...'공유자전거·렌트카' 자회사 덕봤다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150008</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 03:55:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쏘카가 연결 재무제표 기준 2분기(4~6월) 영업이익 흑자를 냈다고 밝혔다. 자회사 에스카(렌트카 사업)와 나인투원(공유 전기자전거 사업) 호실적이 연결 실적에 반영됐기 때문이다. 자체 카셰어링 사업은 적자를 냈다. 다만 적자 폭이 예년 대비 크게 줄었다.15일 쏘카는 지난달 24일 제출했던 증권신고서를 정정, 재공시했다. 올해 2분기 실적과 반기 실적이 추가됐다. 쏘카는 올해 2분기 연결 재무제표 기준 매출 921억원, 영업이익 14억원을 기록했다. 1분기 84억원 영업손실(적자)에서 흑자 전환에 성공했다.   2분기 흑자는 자회사 호실적 덕분이다. 증권신고서에 따르면 쏘카 자회사 에스카, 차케어, 모두컴퍼니, 나인투원은 모두 영업이익을 냈다. 특히 렌트카 사업을 영위하는 에스카와 공유 전기자전거 '일레클' 운영사 나인투원이 빛났다. 에스카는 2분기 매출 28억원, 영업이익 12억원을 기록했다. 나인투원도 매출 21억원, 영업이익 10억원을 냈다. 쏘카는 "코로나19 완화로 여행 및 이동 수요가 회복됐고, 에스카와 나인투원이 큰 폭으로 실적 개선에 성공했다"고 설명했다. 쏘카 카셰어링 사업 자체는 적자를 기록했다. 쏘카는 2분기 별도 재무제표 기준 매출 851억원, 영업손실 10억원을 냈다.다만 매출은 커지고, 적자 폭은 큰 폭으로 줄었다. 쏘카는 1분기 별도 재무제표 기준 매출 655억원, 영업손실 68억원을 기록했다. 쏘카 관계자는 "2분기 사회적 거리두기조치 완화로 늘어난 이동수요에 맞춰 이동 데이터를 활용한 운영 효율 극대화를 통해 수익성을 끌어올렸다"며 "본격적인 휴가철과 리오프닝으로 출장, 등교, 단체행사 등 이동 수요 확대가 예상됨에 따라 하반기에도 실적개선이 가속화돼 연간 흑자달성이 무난할 것"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG유플러스, 5G 추가 주파수 할당심사 통과…11월 사용 개시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150003</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 03:55:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스가 과학기술정보통신부의 5G 3.4GHz 대역 주파수 20MHz 추가 할당 경매에서 최종 할당 대상 법인으로 선정됐다. 이로써 LG유플러스는 이르면 오는 11월부터 경쟁사인 SK텔레콤, KT와 동일한 100MHz 대역 5G 서비스를 소비자에게 제공할 수 있게 됐다.  과기정통부는 지난 4일 마감된 5G 주파수 추가할당 경매 공고에 LG유플러스가 단독으로 입찰, 회사가 제출한 주파수 이용계획서를 검토하고 의견 청취를 진행한 결과 LG유플러스가 제시한 계획이 할당 조건에 부합했다고 15일 밝혔다. 심사 항목은 전파자원 이용의 효율성, 재정적 능력, 기술적 능력 등이다. 과기정통부 관계자에 따르면 의견청취 과정에서 정부와 LG유플러스 간 추가 조율 사항은 없었다.LG유플러스가 제출한 주파수 이용계획서에는 △5G 농어촌 서비스 공동 구축 △신규 투자 방안 △주파수 혼·간섭 방지 방안 등이 담긴 것으로 확인된다. 과기정통부는 해당 주파수 대역 할당 조건으로 이동통신 3사가 추진 중인 5G 농어촌 공동망 구축 완료 시기를 종전보다 6개월 당긴 2023년 12월로 제시했으며, 2025년까지 5G 무선국 15만국 구축 의무도 부과했다. 또 추가 할당 주파수와 인접한 주파수 대역을 보유한 LG유플러스에는 신규 무선국 1만5000국 우선 구축 후 할당 주파수를 사용할 수 있다는 조건도 더했다. 이번 주파수 추가 할당이 이통업계의 5G 추가 투자를 촉진하고 이를 이용하는 국민들의 편익을 촉진하기 위함이다.  LG유플러스 관계자는 "회사는 이번 주파수 추가 할당이 5G 품질 고도화와 고객 만족으로 이어질 수 있도록 노력하겠다"며 "오는 11월부터 농어촌 공동망 구축 지역을 비롯한 전국에서 균일한 5G 서비스를 제공하기 위해 철저히 준비하겠다"고 말했다. 이어 "이번 할당에 따른 투자 활성화가 소비자 후생 증대에 도움이 될 것으로 기대한다"고 덧붙였다. 한편 추가 주파수 할당일은 오는 11월1일이다. LG유플러스가 경매에 단독 입찰했기 때문에 주파수 할당 대가는 정부가 산정한 1521억원으로 확정됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NFT 거품 빠지나…글로벌거래소 '오픈씨', 직원 20% 해고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150001</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 01:52:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 NFT 마켓플레이스로 알려진 '오픈씨'(OpenSea)가 직원 20%를 구조조정할 것으로 알려졌다. 14일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;과 &lt;더 버지&gt; 등 미국 언론들에 따르면, 데빈 핀저 오픈씨 공동창업자 겸 최고경영자(CEO)가 이 날 소셜네크워크서비스(SNS)를 통해 인력감축 계획을 밝혔다.  이 날 데빈 핀저는 "오늘은 오픈씨에게 힘든 날"이라며 "우리 팀의 20%를 해고하기 때문"이라고 밝혔다. 현재 오픈씨의 직원은 769명으로, 해당 감원계획에 따라 150여명의 인력이 회사를 떠날 예정이다.전 세계 NFT 거래소 가운데 가장 큰 규모로 알려진 오픈씨마저 가상자산의 암흑기(크립토 윈터)를 피해가진 못했다. 오픈씨는 지난 1월만 해도 외부 투자금 3억달러(약 3954억원)를 유치하며, 기업가치만 133억달러(약 17조5294억원)를 인정받았다. 거래액만 총 310억달러(약 40조8580억원)에 달할 만큼, NFT 거래 분야에서 독보적인 성장세를 보이기도 했다.그러나 가상자산 시세가 폭락함에 따라 직접적인 영향을 받는 NFT의 평균가격도 40% 가까이 줄었다. 오픈씨에서 발생하는 거래 규모도 최저 수준에 이른 상태다.   오픈씨 내·외부에서 발생한 일련의 사건도 리스크로 작용하고 있다. 실제로 지난 2월에는 외부 해킹 공격으로 오픈씨 내 NFT 수백개가 도난당하는 사건이 발생했다. 오픈씨 외부 해킹으로 발생한 NFT 관련 피해액만 170만달러(약 22억4145만원)에 달하는 것으로 알려졌다. 이보다 앞선 지난해 9월에는 네이트 체스틴 오픈씨 프로덕트 총괄이 내부 정보를 이용해 부당이득을 챙긴 혐의를 받았다. 저렴한 가격에 NFT를 구매한 후 오픈씨 첫 페이지 광고로 가격이 상승했을 때 판매해 상당한 이득을 챙긴 것으로 알려졌다. 당시 오픈씨는 내부 거래가 있었음을 인정한 바 있다.데빈 핀저는 "(인력 감축만이)크립토 윈터 속에서 오픈씨가 5년 간의 생존을 담보할 수 있는 길"이라며 "정리해고 대상자에게는 충분한 퇴직금, 남은 기간 내 건강관리, 취업 알선 지원, 지분배당 등을 제공할 계획"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스카이코비원, 오미크론 효능 일부 확인…한숨 돌린 SK바사, 남은 과제는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140026</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 21:18:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘국산 1호’ 코로나19 백신 스카이코비원 멀티주(이하 스카이코비원)를 개발한 SK바이오사이언스가 한숨을 돌렸다. 스카이코비원 추가 접종(3·4차) 시 코로나19 변이 바이러스 오미크론(BA.1)에 효능이 있는 것으로 나타났기 때문이다.스카이코비원은 지난 6월29일 식품의약품안전처(식약처)로부터 품목허가를 받았다. 품목허가는 우한주에 대한 효능 확인 후 진행됐다. 현재 우세종으로 자리 잡은 오미크론에 대한 효능 평가는 이뤄지지 않은 상태였다. 만약 오미크론에 효능이 없다고 평가됐다면 확장성에 걸림돌로 작용할 수 있던 구조였던 셈이다. 회사가 이번에 ‘스카이코비원을 추가 접종했을 때 오미크론 예방 효과가 나타난다’는 점을 확인하면서 이 같은 리스크(위험)에선 일정부분 벗어나게 됐다.다만 스카이코비원이 그간 국내에서 접종된 다른 코로나19 백신처럼 사용되기 위해선 남은 과제가 적지 않다. 현재 품목허가를 기초 접종(1·2차)으로만 획득한 상태이기 때문이다. 14일 기준 국내 2차 코로나19 백신 접종률이 86.9%를 기록하고 있는 점을 고려하면 접종 가능 대상은 한정적이다. 스카이코비원이 국내에서 사업적 성과를 올리려면 △교차 접종(기초 접종 때 mRNA·얀센·아스트라제네카 등 기존 백신을 맞고 추가 접종 때 스카이코비원을 맞는 것) △추가 접종 등에 대한 허가가 필요하다.회사는 이를 위해 스카이코비원의 추가 접종·교차 접종이 가능한지를 살펴보는 임상을 진행 중이다. 여기에 더해 올해 안으로 12세부터 17세까지를 대상으로 스카이코비원을 접종하는 임상 3상을 돌입할 계획이다.교차 접종 임상의 경우 질병관리청(질병청)과 함께 연구를 진행 중으로, 현재 결과를 분석하고 있는 단계다. 질병청과는 국내에서 승인된 코로나19 백신을 대상으로, 자체적으로는 세계보건기구(WHO)에서 승인한 코로나19 백신을 포함해 이종 교차 접종에 대한 연구를 진행하고 있다. 오미크론 하위 변이 ‘변수’ 회사는 임상 1·2상 연장연구를 통해 추가 접종의 교차중화능을 살폈다. 데이터 분석 결과 스카이코비원이 오미크론에 대해서도 면역반응을 가지고 있다는 점이 확인됐다. 구체적으로 회사는 성인 81명을 대상으로 스카이코비원의 추가 접종(2회 접종 이후 7개월이 지난 후 추가 접종)을 진행했다. 오미크론 예방 효과는 2회 접종 직후 보다 약 25배 높게 나타났다. 또 2회 접종 후 7개월 경과 시점(추가 접종 직전)과 대비해선 약 72배로 높았다.제약·바이오 업계에선 이를 ‘고무적인 결과’로 평가하지만, 오미크론의 변이 속도가 매우 빠르다는 점은 ‘변수’로 꼽힌다. 오미크론의 세부계통(하위) 변이는 지금까지 △BA.2.12.1 △BA.2.3 △BA.4 △BA.5 등이 보고됐다. 최근 국내 코로나19 확진자 증가는 BA.4와 BA.5 변이의 확산 때문으로 분석된다. 이에 대한 스카이코비원의 효능 평가 결과는 아직 확보하지 않은 상태다.회사 측은 다만 스카이코비원이 오미크론 하위 변이에도 효과가 있을 것으로 기대하고 있다. SK바이오사이언스 관계자는 “현재 BA.5를 비롯한 오미크론 하위 변이 4주에 대한 검체를 확보하기 위해 정부와의 논의를 진행하고 있다”며 “현재는 오미크론 하위 변이에 스카이코비원이 효능이 있다고 과학적으로 말하긴 어렵지만, 실험을 통해 유추하면 효과가 있을 것으로 본다”고 말했다. 기초 접종만으로도 오미크론에 효능이 있는지, 또 오미크론 하위 변이에도 효능이 있는지는 추가 연구검증이 필요하다. 그러나 그간의 데이터를 통해 유추하면 효능을 기대해도 괜찮은 수준이라는 게 회사 측의 설명이다.   빠르면 8월 공급…합성항원 ‘강점’ 품목허가를 획득한 스카이코비원의 국내 공급은 이르면 8월, 늦어도 9월엔 이뤄질 전망이다. 국가출하승인의 절차를 거쳐 본격적인 접종이 진행된다.질병청은 앞서 지난 3월 스카이코비원의 1000만 접종회분에 대한 선구매 계약을 체결한 바 있다. 모든 물량이 공급되는 시점은 당초 일정보다 늦춰진 2024년 6월로 변경됐다.정부는 최근 백신 접종 증가세가 더뎌지자, SK바이오사이언스뿐 아니라 세계 백신 공급사와도 계약을 변경하는 중이다. 스카이코비원의 1000만회분 사용 시점 변경도 이에 따라 결정된 사안이다. SK바이오사이언스 측은 스카이코비원이 합성항원 방식으로 개발돼 이 같은 공급 일정 지연에도 큰 영향이 없다고 설명했다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증된 기술이다. 합성항원 방식이 적용된 백신은 원액 상태에서 냉동한 후 보관했다 해동해 바이알(병)에 담아 사용할 수 있단 장점을 지닌다. 보관 공간만 충분하면 정부가 방역 상황에 따라 ‘완제의약품(DP)을 만들어 달라’고 요청하면 바로 공급할 수 있는 셈이다.스카이코비원은 냉장(2∼8℃) 상태에서도 유통이 가능한 장점도 지녔다. 초저온 유통 장비를 갖추지 못한 국가에서도 접종이 이뤄질 수 있단 의미다. mRNA 방식의 코로나19 백신은 초저온 보관을 요구, 주로 저개발국에서 미접종률이 높게 나타나는 원인으로 작용했다. SK바이오사이언스는 이 때문에 스카이코비원의 수출 대상을 중저소득국가(low and middle income country)로 보고 있다.회사는 스카이코비원의 수출을 위해 WHO의 긴급사용목록(EUL) 등재를 추진 중이다. 지난 3월엔 영국 의약품건강관리제품규제청(MHRA)에 스카이코비원의 신속 승인을 위한 순차심사 서류를 제출하기도 했다. 코백스 퍼실리티(COVAX FACILITY)를 통한 백신 공급도 준비하고 있다. 코백스 퍼실리티는 코로나19 백신의 충분하고 공평한 배분을 위해 세계백신면역연합(GAVI)이 제안한 글로벌 공급 체계를 말한다.SK바이오사이언스 측은 스카이코비원 개발 의의에 대해 “코로나19 엔데믹 시대를 앞두고 우리나라가 수입에 의존하지 않고 안정적으로 백신을 확보할 수 있는 활로를 마련했다는 의미가 있다”며 “우리나라에 새로운 코로나 백신 선택권을 제공하는 동시에 백신주권 확보로 글로벌 수급 변동성의 영향 없이 엔데믹 시대를 준비하는 국가 정책에 기여할 것”이라고 설명했다.또 스카이코비원 플랫폼을 활용하면 향후 ‘넥스트 팬데믹’에도 능동적으로 대처가 가능하다. SK바이오사이언스는 코로나19와 변이주가 속한 ‘사베코바이러스(sarbecovirus)’를 표적으로 한 백신 개발에 착수, 사베코바이러스 계열 전체에 유효한 백신을 개발해 향후 관련 바이러스와 변이주를 한 번에 예방하는 광범위한 대응 체제를 구축을 목표로 사업을 추진 중이다.스카이코비원은 면역반응 강화 및 높은 수준의 중화항체 유도를 위해 GlaxoSmithKline(GSK)의 면역증강제 AS03이 적용됐다. 연구개발에는 미국 워싱턴대학 약학대 항원디자인연구소(IPD)가 참여했다. 초기 개발 단계부터 빌앤멜린다게이츠재단과 전염병예방백신연합(CEPI)의 지원을 받았다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “기나긴 코로나19 팬데믹을 지나 전 세계가 서서히 일상을 되찾아가는 가운데, 새로운 변이가 끊임없이 인류를 위협하고 있다”며 “스카이코비원의 다양한 임상과 더불어 해당 플랫폼을 활용한 다가백신, 범용백신 등의 개발에 박차를 가해 엔데믹 준비에도 최선을 다할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신동빈 회장 “자본시장이 우리를 어떻게 평가하는지 보자”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140025</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 10:21:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신동빈 롯데그룹 회장이 14일 부산에서 2022년 하반기 임원회의(VCM∙Value Creation Meeting)를 열고 앞으로 주가를 주요 지표로 삼겠다는 의중을 내비쳤다.신 회장은 우선 “금리인상, 스태그플레이션 등으로 경제 위기가 계속되고 있는 상황에서 매출, 영업이익 등의 단기 실적 개선에 안주한다면 더 큰 위기가 도래할 것”이라며 변화의 필요성을 수차례 강조했다.이어 “기업가치를 측정하는 가장 객관적인 지표로 시가총액을 제시하며 “자본시장에서 우리를 어떻게 평가하는지, 원하는 성장과 수익을 만들기 위해 반드시 해야만 하는 일이 무엇인지 고민해달라”고 주문했다. 신 회장은 “자본시장에서 미래 성장 가능성에 대한 긍정적인 평가를 받고 있는 기업에 대해 면밀하게 검토할 것”을 요청했다.또 신 회장은 “좋은 회사는 세계 시장에서 경쟁할 수 있는 글로벌 경쟁력을 가진 회사”라고 정의하며 “글로벌 경쟁력을 갖추기 위해선 기존의 틀을 벗어난 사업방식의 근본적인 변화가 필요”하다고 재차 강조했다.그룹에서 추진하고 있는 근본적인 변화 사례도 소개했다. 식품사업군의 시너지 창출을 위한 롯데제과∙롯데푸드 합병, 유통사업군의 라이프스타일∙그로서리 등 카테고리 중심 사업구조 전환, 화학사업군의 수소∙전지소재 등 신사업을 통한 스페셜티 비중 확대, 호텔사업군의 사업체질 개선 등을 언급하며 기업가치 제고에 집중한 변화를 당부했다.CEO의 중요한 덕목으로 회사의 비전과 전략을 수립하고 이를 실행하는 것이라며 필요하다면 새롭게 정의해달라고 주문했다. 특히 새로운 비전과 전략의 실행에 필요한 변화를 이끄는 리더십을 강조했다.신 회장은 반드시 해야하는 일(Right thing)을 고민하고 적시(Right time)에 실행해줄 것을 주문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코오롱FnC, '중고마켓' 운영나선 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140024</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 09:17:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코오롱인더스트리FnC부문이 자사몰인 '코오롱몰'의 중고 거래 서비스 '오엘오 릴레이 마켓' 정식 서비스에 나섰다. 코오롱스포츠, 럭키슈에뜨 등 보유하고 있는 다수의 자사 브랜드를 기반으로 안정적인 중고 마켓을 운영하겠다는 계획이다.   오엘오 릴레이 마켓은 코오롱FnC가 자사 브랜드 제품을 중고 거래할 수 있도록 만든 사이트다. 지난 4월 코오롱FnC 코오롱몰에서 시범 서비스했던 코오롱스포트 중고 상품 마켓 '솟솟릴레이'가 전신인 셈이다. 오엘오 릴레이 마켓에서 판매되기 시작한 상품은 당시 시범 서비스 당시 매입된 상품을 검수, 복원한 것이다. 코오롱FnC가 자사 브랜드 대상 중고 마켓 서비스를 시작한 것은 ESG(환경∙사회∙지배구조) 경영을 실천하기 위함이다. 시즌별 트렌드에 민감한 패션 산업 특성상 의류, 원단 등 쓰레기가 발생하는 것과 관련해 패션 상품의 사용 주기를 연장하겠다는 의지가 담긴 것으로 풀이된다.  코오롱FnC에 따르면 국내 패션기업이 자사 브랜드 중고 거래 서비스를 운영하는 경우는 오엘오 릴레이 마켓이 처음이다. 다만 코오롱FnC는 직접 운영보다는 중고마켓 플랫폼 솔루션 업체와 협업하는 방식을 택했다. 4월 솟솟릴레이 시범 서비스부터 협업한 패션 중고마켓 솔루션 마들렌메모리의 릴레이가 운영한다. 코오롱FnC에 따르면 마들렌메모리는 기술, 물류 이동 솔루션 등 전체적인 버티컬 플랫폼 운영을 전담한다. 오엘오 릴레이 마켓은 소비자들이 판매, 구매하는 플랫폼으로 상품은 현재 코오롱FnC의 브랜드 '코오롱스포츠'에 한정돼 있다. 코오롱FnC는 하반기 중 또 다른 자사 브랜드인 '럭키슈에뜨'와 '쿠론'도 입점시킬 계획이다. 특히 코오롱FnC는 판매자가 중고 제품을 판매하면 Ekolon 포인트를 제공하고, 이를 또 코오롱몰에서 새 상품 구매에 활용할 수 있도록 하는 순환 시스템을 도입했다. 이로써 코오롱FnC는 '오엘오 릴레이 마켓'과 함께 구매-사용-판매-보상으로 이어지는 완전한 자사몰 순환 모델을 구축하게 됐다. 양질의 중고 거래 경험을 제공하고 문화를 확산하는데 일조하고, 나아가 패션 상품의 사용 주기를 연장하는 ESG(환경∙사회∙지배구조) 경영을 실현한다.코오롱몰 관계자는 "4월 '솟솟릴레이'를 통해 중고 거래의 가능성을 확인했다"며 "자사 제품을 리세일하는 친환경 프로그램을 통해 더 많은 소비자들이 중고 거래를 경험하길 바란다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제일기획 '겟트', 명품 장기렌탈 서비스 본격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140019</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 09:17:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제일기획이 운영하는 이커머스 플랫폼 '겟트(GETTT)'가 최대 36개월까지 월분납 방식으로 명품을 결제할 수 있는 럭셔리 장기렌탈 서비스를 선보인다.2020년 11월 론칭한 겟트는 렌탈 방식을 접목한 이커머스 플랫폼으로, 현재 1600여개 브랜드의 12만여개 제품 라인업을 보유하고 있다. 지난해 9월에는 가전, 프리미엄 가구, 조명 등의 제품을 대상으로 한 장기렌탈 서비스를 내놓기도 했다.   이번에 선보인 것은 12개월부터 최대 36개월까지 월 분납 방식으로 고가의 제품을 결제할 수 있는 럭셔리 장기렌탈 서비스다. 분납금을 완납하면 소유권은 소비자에게 이전된다. '보테가 베네타', '셀린느', '구찌', '프라다' 등 명품 브랜드와 '마르지엘라', '아크네' 등 해외 컨템포러리 디자인 상품 등 1200여개의 브랜드가 입점했다. 본 서비스는 해외 부티크들과 공식 계약을 맺은 명품 병행 수입 및 해외 직배송 전문 업체 '어도어럭스'와 협력하고 있다. 겟트 관계자는 "구매하고 싶은 럭셔리 아이템들은 많은데 부담스러운 가격 때문에 망설였던 경험이 있는 고객들을 위해 이번 서비스를 선보이게 됐다"며 "고객들이 겟트에서 부담 없이, 취향껏 럭셔리를 즐기도록 하는 것이 이번 서비스의 목표"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['유독' 구독하면 無조건 할인…LG유플러스, 손해 안 볼까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140018</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 09:17:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스가 2025년 100조원 규모로 성장이 예상되는 국내 구독 시장에 출사표를 던졌다. 기존 구독 플랫폼들과의 차별점으로는 △상품 구성 제한 없음 △구독 요금 부담 없음 △가입·해지 불편 없음 등 '3無(없을 무)'를 내세웠다. 앞서 출시된 SKT의 구독 플랫폼 'T우주'와 한판 격돌이 예상되는 가운데, 기본료를 받지 않고 구독료 할인까지 제공하겠다는 LG유플러스의 구독 비즈니스 모델 성공 가능성에도 관심이 쏠린다.   LG유플러스는 14일 서울 용산구 본사에서 기자간담회를 열고 신규 구독 플랫폼 '유독'을 공개했다. 회사는 유독을 '구독 서비스 사용자들의 '페인 포인트(Pain Point, 불편사항) 해결에 중점을 둔 플랫폼'으로 소개했다. 회사가 분석한 구독 시장의 주요 소비자 페인 포인트는 크게 △구독 플랫폼 가입 시 사용하지 않는 상품까지 함께 가입하게 하는 것 △복수의 구독 상품을 이용하지만 가입, 해지, 요금결제 등은 제각각 관리해야 하는 것 △구독료를 할인 받으려면 약정 가입, 특정 금액 이상의 상품 구매 조건 등이 요구되는 경우 등이다. 이 같은 불편들을 해소하기 위해 유독은 우선 필수 구독 서비스를 설정하지 않았다. 유독에 입점한 수십종의 구독 상품 중 소비자가 원하는 상품만 골라서 결제할 수 있게 했다는 뜻이다. 서비스 가입과 해지는 모두 유독 페이지 내에서 이뤄진다. 구독료도 통신요금에 일괄 청구돼 다수의 구독 상품 이용 시 따를 수 있는 번거로움이 최소화된다. 이와 함께 별도의 기본료, 사용약정, 부가 상품 가입 없이도 최소 5%(1개 상품 가입 시)에서 최대 50%의 총 구독료 할인 혜택이 제공된다. 가령 유튜브 프리미엄을 사용 중이던 가입자가 유독을 통해 유튜브 프리미엄을 구독하면 추가 조건 없이 요금 5%를 할인 받을 수 있고, 여기에 요기요 구독을 추가하면 월 합산 구독료의 할인율은 25%로 높아진다. 구독료 할인은 서비스 조합에 따라 달라진다. 핵심은 기존에 소비자가 개별 가입해 사용하던 구독 서비스들이 있다면 이를 유독에서 이용 시 무조건 할인 혜택을 누릴 수 있다는 점이다.   LG유플러스는 이런 형태의 소비자 중심 구독 플랫폼이 시장에서 유의미한 반향을 얻을 것으로 기대했다. 주요 경쟁사인 SKT는 지난해 8월 구독 플랫폼 'T우주'를 출시한 이후 이를 'T우주 ALL', 'T우주 라이프' 등의 패키지로 세분화해 판매하고 있다. 가령 월 9900원인 T우주 ALL은 △아마존 해외직구 무제한 무료배송 △11번가 포인트 매달 제공 △구글 원 100GB 멤버십을 고정으로 제공하며, 여기에 SKT와 제휴를 맺은 50개 회사의 구독 서비스 중 하나를 무료로 제공하는 상품이다. SKT에 따르면 T우주의 최근 월 활성 사용자 규모는 120만명에 이르렀다. T우주는 패키지에 포함된 서비스 사용 빈도에 따라 사용자가 매달 누릴 수 있는 경제적 혜택의 규모가 달라진다. 예를 들어 아마존 해외직구를 자주 이용하는 사용자일수록 매달 T우주 요금보다 더 큰 배송료를 절약할 수 있다. 이와 달리 유독은 가입 시 고정적으로 구독료 일부를 할인해주는 형태다. LG유플러스가 분석한 페인 포인트대로라면 T우주 혜택이 크지 않은 일부 사용자, 고정형 패키지 상품 가입을 꺼리던 소비자들을 신규 고객군으로 확보할 수 있을 전망이다. LG유플러스는 경쟁력 제고를 위해 연말까지 유독 입점사 수를 30개에서 100개로 늘리고 가입 대상도 자사 고객에서 전국민으로 확대할 계획이라고 밝혔다. 유독에서만 판매하는 최저가 상품의 종류도 4500개에서 5000개까지 늘린다. 이를 통해 2025년까지 최소 1000만명의 가입자를 확보하겠단 목표다. 소비자 이익은 확실...회사의 수익 창출 방안은? 유독은 별다른 가입, 유지 조건이 없는 만큼 소비자 입장에서 '손해 볼 것 없는' 플랫폼으로 보인다. 큰 폭의 요금할인까지 제공한다. 그러나 LG유플러스가 이 같은 서비스를 운영하며 어떻게 수익을 창출할지는 미지수다. 회사가 서비스를 장기적으로 유지하려면 이익이 남아야 한다. 특히 지난 1분기 LG유플러스의 연결 매출, 영업이익이 전년 동기 대비 0.8%, 3.7% 감소한 것으로 나타나면서 회사의 신성장 동력 확보에 대한 주목도도 높아진 상황이다. 그러나 이날 현장에서 유독의 구체적인 수익화 방안, 목표 매출 등은 공개되지 않았다. 관련해서 몇몇 질문이 오갔으나 회사의 주된 입장은 "고객 경험 혁신이 먼저 이뤄지면 재무적 성과는 자연스레 따라온다"는 것이다.   다만 몇몇 이야기 속에서 대략적인 수익 모델을 유추해볼 수 있었다. 첫째는 유독 입점 수수료 및 입점사의 수익 공유다. 정수헌 LG유플러스 컨슈머부문장(부사장)에 따르면 유독에도 타사와 마찬가지로 소비자 접점(플랫폼)을 제공하고 입점 기업으로부터 수수료 받는 비즈니스 모델이 있다. 구독 서비스마다 할인율이 다른 만큼 입점사 규모나 마케팅 전략에 따라 수수료는 가변적일 것으로 예상된다. 규모의 경제에 따른 중장기적 손익분기점 전환을 노려볼 수도 있다. LG유플러스는 이날 유독 중심의 '구독 유니버스'에 고객이 자신에게 맞는 요금제를 직접 설계하는 DIY 서비스와 생활 습관을 기록하는 루틴 서비스를 결합, 일상에 반드시 필요한 '라이프사이클 플랫폼'을 만들겠다는 계획을 함께 제시했다. 행사 직후 기자들과 만난 정 부문장도 "고객 경험의 개선이 이뤄지면 이용자 수가 크게 늘어날 것이고 회사가 기획 중인 제2, 제3의 라이프스타일 플랫폼까지 연계되면 매출도 크게 증가할 것"이라며 "지금은 매출보다 고객 경험을 더 우선하고 있다"고 강조했다. 즉, 파격적인 혜택으로 플랫폼 규모를 단기에 확대하는 한편 늘어난 시장 내 영향력을 기반으로 입점사와의 비즈니스 협상에서 우위를 점하겠단 전략으로 풀이된다. 모 플랫폼 업체 관계자는 "똑같은 파격 할인 마케팅을 제공해도 플랫폼의 가입자 수가 늘어날수록 플랫폼 측 비즈니스 경쟁력이 높아져 서비스 초창기보다 비용 부담이 줄어든다"고 말했다. 정 부문장은 LG유플러스의 1800만 가입자, 향후 유독이 적용될 개방형 생태계에도 기대를 걸었다. 그는 "유독이 개방형 플랫폼이 되면 더 많은 사업자가 자유롭게 참여할 수 있게 되며, 비즈니스 규모도 커질 것"이라고 말했다. 이 외에 LG유플러스는 지자체와도 협력할 계획이다. 현재 강원도 춘천시, 부산 해운대구, 울산시 등과 협력 중이다. 회사에 따르면 지자체가 필요로 하는 마케팅을 대신해주거나 상권 개선에 도움을 주는 식으로 추가 매출을 확보할 전망이다.이처럼 이제 막 서비스가 출시된 시점이지만 LG유플러스는 사업 성공에 자신감을 내비치고 있다. 정 부문장은 이날 간담회에서 "LG유플러스가 손해를 보는 경우는 없다"며 "어떻게든 파트너사들과 상생해 윈윈(Win-Win) 구조를 만들고 상품을 팔면 회사와 파트너사 모두 이익이 날 것"이라고 말하기도 했다.한편 LG유플러스는 다음 행보로 유독에 통신 데이터를 기반으로 고객이 필요로 하는 구독 상품을 발굴·추천하는 기능을 추가하고 고객 라이프 스타일에 맞춰 구독형 상품을 추천하는 구독 유니버스를 만들 계획이다. 나아가 통신 사업자에서 플랫폼 사업자로의 전환에도 박차를 가할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김경배 HMM 대표 "SM그룹 단순투자자일 뿐"...주주가치·경쟁력 강화가 우선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140010</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 08:21:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김경배 HMM 대표이사가 3대 주주로 오른 SM그룹을 '단순 투자자'로 판단하고 있다고 밝혔다. SM그룹은 장내 매수를 통해 HMM 지분을 모았다. 현재 6.29%의 지분을 확보하면서 산업은행(20.69%), 한국해양진흥공사(19.96%)에 이어 3대 주주에 올랐다.시장은 SM그룹의 HMM 지분 매입을 두고 향후 경영권 인수를 노릴 것이라는 관측이 많다. 김 대표는 SM그룹을 단순 투자자로 판단하고 있으며, 주요 주주로서 투자 가치를 얻을 수 있게 주주가치 제고에 나서겠다고 밝혔다. 다소 원론적인 답변을 통해 SM그룹의 지분 매입으로 인한 논란을 잠재우려는 의도로 풀이된다.김 대표는 14일 오전 서울 여의도 파크원에서 중장기 전략 발표 후 기자간담회를 통해 이 같이 밝혔다. 김 대표는 "SM그룹이 공식적으로 단순 투자라고 밝혔고, 아직 (HMM에) 특별한 요청이 없었다"며 "저희도 단순 투자라고 생각하고 있으며 (SM그룹을) 크게 한 투자자로 본다"고 말했다.SM그룹은 SM상선을 필두로 여러 계열사들이 HMM 지분을 장내에서 매입하고 있다. SM상선은 지난달 30일 1000억원을 투입해 HMM주식 377만3585주를 매입했다. SM상선의 HMM 지분은 종전 3.37%에서 4.0%로 0.63%포인트 높아졌다. SM상선은 지난달 13일 1000억원을 투입해 HMM 주식 312만주를 매입했는데, 한달도 안되서 지분을 추가로 매입했다.이외에도 △대한상선(235만5221주·0.48%) △SM하이플러스(203만8978주·0.42%) △우방(109만 2315주·0.22%) △STX건설(105만 6000주·0.22%) △대한해운(71만5000주·0.15%) △삼환기업(79만주·0.14%) △티케이케미칼(44만437주·0.09%) △삼라(32만8269주·0.07%) △SM인더스트리(18만5209주·0.04%) △동아건설산업(16만8000주·0.03%) △경남기업(11만2934주·0.02%) 등 SM그룹 계열사도 HMM 주식을 매입했다.△우오현 회장(128만7300주·0.26%) △우기원 우방 전무(5000주·0.06%) △한진영 코니스 감사(1만9220주·0.00%) △김만태 대안해운 대표(5000주·0.00%) △국종진 창명해운 대표(1170주·0.00%) △박찬민 케이엘씨에스엠 대표(1500주·0.00%) △허상진 플러스매니지먼트 대표(8573주·0.00%) 등이 HMM 지분을 보유한 SM그룹의 특별관계자로 등재됐다.시장은 SM그룹이 HMM의 경영권 인수를 염두해 두고, 지분을 매입하는 것으로 보고 있다. SM그룹은 호남 지역의 건설회사를 기반으로 성장했는데, 해운업 불황기인 2013년 대한해운을 인수하면서 해운업에 뛰어들었다. 2016년 벌크 전용선사인 삼선로직스(현 대한상선)와 한진해운 미주노선(현 SM상선) 등을 인수하면서 몸집을 불렸다.SM그룹은 해운사의 몸값이 가장 낮은 시기 회사들을 사들였고, 해운사들의 실적이 크게 개선되면서 '쏠쏠한 재미'를 보고 있다. HMM의 지분 매입도 SM그룹의 M&amp;A(인수합병) 전략에서 해석해야 한다는 해석이 많다. 해운사 M&amp;A로 사세를 확장한 우오현 회장의 '큰 그림'이라는 설명이다.    이와 관련해 HMM과 SM그룹 모두 선을 긋고 있다. 김 대표는 이날 기자간담회에서 SM그룹을 단순 투자자로 보고 있다고 답했다. SM상선은 지난달 20일 'HMM의 주식 등 대량보유상황보고서'를 통해 단순투자 목적으로 HMM 지분을 매입했다고 밝혔다.  만약 SM그룹이 HMM의 경영권을 인수하려면 넘어야 할 산이 있다. 산업은행과 한국해양진흥공사가 보유한 HMM의 전환사채(CB)이다. 현재 미상환 전환사채는 2조800억원(4억1600만주), 미상환 신주인수권 부사채는 6000억원(1억2000주) 규모이다.산업은행과 한국해양진흥공사가 미상환 전환사채 및 미상환 신주인수권 부사채를 주식으로 전환할 경우 최대주주의 지분은 80%를 넘는다. 현재 산업은행과 한국해양진흥공사의 지분은 40.56%에 달한다.이 때문에 산업은행이 HMM을 민영화할 적격 대상으로 SM그룹을 선택해야 M&amp;A가 성사될 것이란 분석이다. 현재 한국해양진흥공사는 2023년 이후 불거질 운임 하락에 대비해 중장기 전략방향을 확정하고 있다. HMM의 민영화는 관계부처와 협의를 통해 추진한다는 방침이다. 해운업 시황이 지금보다 가라앉아야 HMM 민영화가 추진될 것으로 예상된다.한편 HMM은 2026년까지 선복량을 82만TEU에서 120만TEU로 확대하고, 벌크 선대를 29척에서 55척으로 확대한다고 밝혔다. 5년 동안 선박과 터미널, 물류시설 등 핵심 자산에 15조원을 투자할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>