<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 26 Jan 2022 09:18:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전기, 해외 투자 늘려도 '무차입 경영'...재무건전성 비결은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260088</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260088</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 07:14:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전기가 창사 이후 가장 높은 매출, 영업이익을 거뒀다. 실적만큼 개선된 주요 재무 지표들도 눈에 띈다. 삼성전기는 지난해 4분기 투자 비용을 늘렸음에도 부채비율, 총차입금비율 등이 감소했다.삼성전기는 26일 지난해 4분기 실적과 연간 실적을 발표하고 컨퍼런스콜을 진행했다. 삼성전기는 지난해 매출 9조6750억원, 영업이익 1조4869억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 대비 각각 24.8%, 영업이익은 62.9% 증가한 수치다.실적만큼 눈에 띄는 건 주요 재무 지표들이다. 삼성전기 IR자료에 따르면 지난해 4분기 기준 부채비율은 45%로 전년 대비 11%포인트 개선됐다. 부채비율은 기업이 보유한 돈, 부동산 등 자산에서 빚이 차지하는 비중을 의미한다. 숫자가 낮을수록 재무 상태가 건전하다고 평가한다.  지난해 3분기부터 시작된 마이너스(-) 순차입금 기조도 이어갔다. 지난해 4분기 기준 순차입금은 마이너스 1928억원이다. 직전 분기보다 마이너스 폭이 1274억원 커졌다. 순차입금은 총차입금에서 현금성자산을 뺀 수치다. 마이너스 순차입금은 차입금보다 현금성자산이 더 많다는 뜻이다. 사실상 빚이 없는 '무차입 상태'란 얘기다.업계는 투자 확대 추세에서 이뤄낸 재무건전성 개선이라는 점에 주목한다. 삼성전기는 지난해 12월 이사회를 열고 베트남 생산법인에 1조원의 자금을 대여하기로 결정하는 등 최근 설비 투자액을 확대하려는 모습을 보이고 있다.실제 삼성전기 IR자료에 따르면 투자활동 현금흐름 유출 폭이 커졌다. 지난해 4분기 투자활동 현금흐름은 마이너스 3046억원이다. 전년 동기 대비 1930억원, 직전 분기 대비 1476억원 순유출이 늘었다. 투자활동 현금흐름 마이너스 폭이 커졌다는 건 토지, 건물 등 유무형 자산을 취득하는데 쓴 현금이 처분한 현금보다 많다는 의미다.  투자 확대에도 재무건전성이 개선될 수 있었던 건 수익성이 큰 폭으로 확대됐기 때문이다. 앞서 삼성전기는 세트 업체들의 재고조정 영향으로 4분기 분기 매출이 3분기와 비교해 감소할 것으로 예상했다. 하지만 4분기 분기 매출은 2조4299억원으로 전 분기(2조5478억원)과 비슷한 수준을 유지했다. 전년 동기 대비로는 30% 이상 늘었다.영업활동 현금흐름은 오히려 전 분기보다 소폭 개선됐다. 4분기 영업활동 현금흐름은 4893억원으로 나타났다. 3분기(4827억원)와 비교하면 66억원 늘었고 전년 동기(2156억원)와 비교하면 2배 이상 증가했다.사업부별 실적을 살펴보면 패키지솔루션(기판) 사업부가 큰 폭으로 성장했다. 패키지솔루션 사업부는 지난해 4분기 4789억원의 매출을 기록, 전 분기보다 매출이 8.9% 늘었다. 전년(3464억원) 대비로는 38.2% 증가했다. 삼성전기 관계자는 “패키지솔루션 사업부는 모바일 AP, 5G 안테나용 고사양 BGA와 박판 CPU용 고부가 플립칩-볼그리드어레이(FC-BGA) 공급이 확대되면서 실적이 개선됐다"고 말했다.올해 전망도 긍정적으로 평가했다. 삼성전기는 올해도 FC-BGA 등의 수요가 확대될 것으로 예상했다. 삼성전기는 FC-BGA 생산설비 및 인프라 구축에 1조원을 투자하기로 결정한 상태다. 삼성전기 관계자는 “현재 FC-BGA 증설을 진행하고 있다. 2023년 하반기 양산을 목표로 하고 있다”면서 “추가 증설 여부는 시장 상황에 따라 대응하겠다”고 설명했다. 용어 설명·FC-BGA: 반도체 칩과 기판을 연결할 때 크게 두 가지 방식이 있습니다. 하나는 선을 활용한 본딩 방식이고요. 다른 하나는 볼 형태의 범프로 연결하는 플립칩 방식인데요. 플립칩 방식은 크게 FC-BGA와 FC-CSP로 나뉩니다. FC-BGA는 중간 연결 구조 없이 반도체를 패키지 기판에 그대로 붙이는데요. 패키지 소형화에 용이합니다. 이 때문에 FC-CSP보다는 FC-BGA가 고부가 제품으로 평가 받습니다. 매출 핵심으로 꼽히는 컴포넌트 사업부는 전년 동기 대비로는 성장했지만, 전 분기와 비교하면 아쉬운 모습을 보였다. 컴포넌트 사업부는 4분기 1조1736억원의 매출을 기록했다. 전 분기보다 11.1% 감소한 수치다.삼성전기는 컴포넌트 사업부 실적을 두고 “PC, TV용 적층세라믹캐패시터(MLCC) 위주로 공급이 감소했다. 올해도 해당 제품들과 관련된 수요 둔화 불확실성 있지만 컴포넌트 전체 시장은 성장세를 띌 것”이라고 설명했다.MLCC 가격 하락 가능성을 묻는 질문에 삼성전기 관계자는 “IT용 MLCC 위주로 판가 인하가 전망되지만, 고부가 시장과 전장용 ADAS 부문은 고성장이 예상된다”고 말했다.광학통신솔루션(모듈) 사업부는 4분기 7774억원의 매출을 기록했다. 전 분기(7874억원)와 비슷한 수준을 유지했다. 전년 대비로는 37.8% 증가했다. 삼성전기는 이를 두고 “해외 거래선향 공급이 늘었음에도 계절적 비수기로 인한 매출 하락”이라며 “모바일 플래그십용 공급과 전장용 ADAS 공급 확대가 이어지고 있다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과기부, 국가 R&D ‘행정 제도’ 개선한다…전문가 논의 시작]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260078</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 07:14:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과학기술정보통신부(과기정통부)가 국가 연구개발(R&amp;D) 행정 제도 개선을 추진한다.과기정통부는 연구개발제도개선위원회(제도개선위원회)를 구성하고 26일 첫 회의를 열었다. 제도개선위원회는 ‘2022년도 국가연구개발행정제도개선(안)’ 마련을 위해 구성됐다. 이들은 이날 회의에서 과기정통부가 그간 수행했던 △국제협력 △도전혁신형 및 사회문제 해결형 연구개발 등 주제별 전문가 간담회 논의 결과를 종합적으로 검토했다.국가연구개발제도개선 절차는 지난해 1월1일부터 시행된 ‘국가연구개발혁신법’에 따라 정례화됐다. 제도개선위원회는 이에 따라 제도개선 사항을 제안하고 검토하는 역할을 맡았다. 과기정통부는 제도개선위원회에서 검토 결과를 바탕으로 ‘2022년도 연구개발행정제도개선(안)’을 마련한다.제도개선위원회는 위원장 1인을 비롯해 △기업분과 △대학분과 △공공(연)분과로 구성됐다. 구성원은 각 분과를 지원할 수 있는 법률전문가를 포함해 총 15인으로 이뤄진다. 과기정통부는 “민간전문가의 시각에서 제도개선의 기본 방향과 연구 현장의 온라인 개선제안 의견을 검토하고 시의성·중요성에 따라 제도개선 추진과제를 제안하는 역할을 중점적으로 수행하게 된다”고 설명했다.과기정통부는 제도개선위원회 외에도 다양한 채널을 통해 연구 현장의 목소리를 들을 예정이다. 2월 중 권역별 제도개선간담회·출연연 및 기업 간담회 등을 개최한다. 이를 바탕으로 3월 중 올해 제도 개선의 방향이 되는 ‘2022년 연구개발제도개선 기본지침(안)’을 관계부처와 연구현장에 제시할 예정이다.연구개발제도개선 기본지침(안)의 확정은 오는 8월에 이뤄진다. 3월 제시된 지침안을 공개하고 누구든 참여할 수 있는 온라인 의견 수렴 절차를 거쳐 개선과제가 최종적으로 확정된다.오태석 과기정통부 과학기술혁신조정관은 “다양한 분야의 연구자들이 공감할 개선방안이 구체적으로 제시될 수 있기를 기대한다”고 말했다. 석현광 제도개선위원회 위원장(한국과학기술연구원 본부장)은 “현장 경험을 바탕으로 연구자들이 어려움 없이 마음껏 연구할 수 있는 환경 마련을 위한 제도개선을 고민하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[다음 모바일 화면 뭐가 달라졌나..."뉴스보다 콘텐츠 강화"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260054</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260054</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 07:14:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 다음(Daum)의 모바일 첫 화면에도 콘텐츠 큐레이션 서비스 ‘카카오 뷰(View)’를 도입했다. 이와 함께 기존 뉴스 자문 성격의 위원회도 ‘콘텐츠’ 자문 기구로 확대 개편했다. 26일 카카오는 다음 모바일 첫 화면에 카카오 뷰 △발견 탭 △My 뷰 탭을 신설했다고 밝혔다. 카카오 뷰는 카카오가 지난해 8월 카카오톡 앱 하단 세번째 탭에 첫 선을 보인 서비스다. 뷰 에디터가 다양한 주제로 편집한 콘텐츠 보드를 이용자가 직접 자신의 취향과 관점에 맞게 발견하고 구독할 수 있는 공간으로 발견 탭과 My 뷰 탭으로 구성돼 있다. 발견 탭에선 이용자가 뷰 에디터들이 발행한 시선이 담긴 이슈, 경제, 건강, 패션 뷰티, 여행 등 폭넓은 주제의 보드를 만날 수 있다. 취향에 맞는 보드를 발견하면 해당 뷰 에디터의 카카오톡 채널을 추가해 My 뷰 탭에서 모아볼 수 있다. 추가한 채널들의 노출 순서 설정도 가능하다. 뷰 에디터는 카카오 뷰에 보드를 발행하는 이들로 누구나 될 수 있다.이는 카카오가 2019년부터 이용자의 자율성과 선택권을 존중하는 ‘구독형 콘텐츠 서비스’로의 전환이라는 큰 방향 아래 서비스 개편을 추진한 데 따른 결과물이다.  지난해 12월부터는 뷰 에디터의 콘텐츠 큐레이션과 창작 활동이 수익과 연결될 수 있도록 수익 창출 프로그램도 제공하기 시작했다. 일정 기준 이상을 충족하는 뷰 에디터는 자신의 보드를 받아보는 이용자 수, 보드 노출 수, 보드 좋아요 및 공유하기 등에 따라 My 뷰 공간의 광고 수익 일부를 배분받는다.이에 이달 기준으로 창작 채널 누적 15만개, 큐레이션 보드 누적 260만개가 생성되며 콘텐츠 생태계가 활성화되고 있다. 카카오는 향후 이용자 후원이나 유료 콘텐츠 발행 등 다양한 수익모델을 추가하며 보상 정책을 지속적으로 강화할 방침이다.카카오의 이번 서비스 개편은 ‘뉴스 탭’에서도 이뤄졌다. 일단 다음 뉴스 댓글 운영 방식이 일부 변경됐다. 댓글 영역이 ‘접힘’ 상태로 기본 제공되며 언론사가 개별 기사 단위로 댓글 기능 제공 여부를 선택할 수 있게 했다.다만 AI(인공지능) 알고리즘 기반 뉴스 편집은 유지됐다. 이용자들이 다음의 새로운 변화에 적응할 수 있도록 순차적으로 개편을 진행할 예정이다. 당초 카카오는 지난해 11월 ‘다음 뉴스 서비스 개편 안내’를 통해 뉴스 탭 역시 카카오 뷰와 같은 보드 형태로 변경하고 언론사가 직접 편집해 아웃링크(언론사 홈페이지로 연결) 방식으로 운영하게 할 것이라고 밝힌 바 있다. 즉 카카오가 뉴스 편집에서 손을 떼는 것이다. 카카오 관계자는 “뉴스 서비스는 전체적으로 이용자 선택권 강화라는 큰 방향성을 가지고 구독 등을 강화하는 방향으로 개편을 계속 추진할 계획”이라고 말했다. 더불어 카카오 뷰를 통한 콘텐츠 생태계 건전성과 사회적 후생을 높이기 위해 2016년부터 뉴스 서비스 자문을 이어 온 ‘미디어자문위원회’도 사회협력 기구인 ‘콘텐츠 플랫폼 자문 위원회’로 확대 개편하기로 했다.카카오 관계자는 “뉴스 서비스의 큰 방향성 개편이 있고 카카오 뷰가 다음에 확대 적용됨으로써 서비스적 변화가 있다 보니 자문 범위를 미디어에 국한하지 않고 콘텐츠 전반적으로 확대하려는 것”이라면서 “콘텐츠 운영이나 제재 등 정책적인 부분들에 대해 자문을 하는 역할을 할 것”이라고 설명했다.한편 다음 PC버전 뉴스 서비스 개편은 올 상반기 중 진행될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버가 베팅한 '뷰런테크놀로지', 100억원 투자유치...기술 경쟁력은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260027</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 03:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버의 스타트업 액셀러레이터 D2스타트업팩토리(D2SF)가 투자한 자율주행 3D 라이다(LiDAR) 솔루션 스타트업 ‘뷰런테크놀로지’가 창업 2년만에 100억원 규모의 프리A 투자를 유치했다. 독보적인 라이다 기술과 뛰어난 시스템 확장성이 경쟁력으로 꼽힌다.26일 DS2F에 따르면 이번 투자엔 대성창업투자·HGI, KDB산업은행, 타임폴리오, 인터밸류 등이 신규 투자자로 참여했고 기존 투자자인 본엔젤스벤처파트너스(본엔젤스)가 후속 투자를 이어갔다. 뷰런테크놀로지는 창업 직후인 2000년 D2SF와 본엔젤스로부터 초기 투자를 유치해 업계의 주목을 받은 바 있다.뷰런테크놀로지의 경쟁력은 세계에서 처음으로 라이다 센서 하나만을 사용해 자율주행 인지 솔루션을 개발한 것이다. 이를 통해 국토교통부로부터 자율주행 임시면허를 취득해 서울에서 부산까지 운전자 개입없이 100% 자율주행으로 왕복하는 데 성공하며 기술 경쟁력을 입증했다. 뷰런테크놀로지 관계자는 “기존 자율주행차는 대부분 카메라, 레이다, 라이다를 다 써서 자율주행을 하고 있는데 저희는 라이다 한 대만으로 성능, 안전성 등을 입증한 것”이라며 “라이다 기술이 독보적이라서 가능했다”고 설명했다.라이다는 자율주행 핵심 센서로, 직진성이 강한 레이저를 활용해 물체의 위치 및 거리를 정밀하게 측정할 수 있다. 하지만 현재 대부분 라이다 인지 솔루션이 딥러닝에 기반하고 있어 학습하지 않은 객체를 인지하는 데 한계를 보인다. 이에 뷰런테크놀로지는 신호처리 기술을 활용한 라이다 인지 솔루션을 개발했는데, 이는 다양한 객체를 빠르게 인지하고 학습되지 않은 비정형 객체를 검출할 수 있어 기존 딥러닝 기반 솔루션을 보완할 수 있다. 더불어 임베디드 환경(기계나 기타 제어가 필요한 시스템에 들어가는 내장형 전자 시스템)에서도 가볍게 구동할 수 있고 시스템 확장성이 뛰어나 센서 퓨전, 주행 판단 등 다른 자율주행 기술과의 시너지 효과도 크다. 뷰런테크놀로지 관계자는 “이동하는 물체에 라이다를 탑재해 주변을 인식하는 것에 강점을 보이고 있어 배달로봇, 무인지상차량, 추후엔 드론 등에 라이다 솔루션을 확장해 나가는 것이 가장 큰 목표다”고 강조했다.뷰런테크놀로지는 현재 글로벌 라이다 센서회사인 벨로다인, 아우스터, 이노비즈, 에이아이 등과 전략적 파트너십을 바탕으로 국내 자율주행 스타트업 스트라드비젼, 일본 도요타쯔우쇼의 자회사 넥스티일렉트로닉스 그룹 등 국내외 모빌리티 기업들과 활발히 협력하고 있다. 무인선박, 무인지게차, 무인배달로봇용 솔루션 등도 납품하고 있다.이번 투자 유치를 발판으로 뷰런테크놀로지는 급증하는 라이다 솔루션 수요에 적극 대응하고 인재 확보에 공격적으로 나서 글로벌 시장에 진출할 계획이다. 김재광 뷰런테크놀로지 대표는 “자율주행 라이다 솔루션 상용화에 박차를 가하기 위해 지난해 11월 미국 실리콘밸리에 지사를 설립했는데, 조만간 독일 뮌헨에도 지사를 설립할 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유튜브, 크리에이터 NFT 활용 방안 찾는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260025</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 02:05:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유튜브가 올해 NFT(대체불가토큰)를 도입하는 방안을 검토 중이다. 25일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등 다수의 외신은 수잔 보이치키 유튜브 최고경영자(CEO)가 크리에이터들에게 보내는 서한에서 이와 같이 밝혔다고 보도했다. 보이치키 CEO는 올해 서한을 통해 회사의 우선순위 과제를 공유하면서 “크리에이터들이 NFT와 같은 신기술로 수익을 얻을 수 있도록 유튜브 생태계를 확대하는데 집중하고 있다”고 전했다. 특히 지난해 가상자산, 탈중앙화 자율조직(DAO) 및 NFT의 부상에 주목하며 이와 같은 기술들이 유튜버들과 팬들이 플랫폼에서의 경험을 강화하는 데 사용될 것으로 전망했다. 유튜브는 NFT를 구체적으로 어떻게 활용할지는 밝히지 않았다. 이미 몇몇 크리에이터들은 인기 동영상의 소유권을 NFT로 제작해 자체적으로 판매하기도 했다. 아기 찰리가 형의 손가락을 깨무는 모습을 담은 ‘찰리 빗 미’ 영상의 NFT 소유권은 지난해 경매에서 76만달러(약 9억원)에 낙찰됐다.  이 밖에 보이치키는 올해 팟캐스트가 크리에이터 생태계에 필수적인 요소가 될 것이라며 기대감을 표출했다. 또 유튜브의 쇼핑 기능을 확대해 숏츠에 결합하는 방안을 테스트하겠다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LS전선, 케이블공장 준공...‘수도이전’ 특수 누릴까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260017</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 02:05:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LS전선이 3년 지연된 인도네시아 전력 케이블공장을 준공했다. 인도네시아는 오늘날 수도 이전 법안이 통과돼 향후 20여년간 건설, 인프라 특수가 시작될 것으로 기대된다. LS전선은 현지 대기업과 손잡고 맞춤형 비즈니스를 펼칠 예정이다.LG전선은 26일 인도네시아 전력 케이블 공장 ‘LSAGI’를 준공했다고 밝혔다.2020년 9월 자카르타시 인근 아르타 산업단지 내 6만4000m²(1만9360평) 부지에 짓기 시작한 이 공장은 착공 후 약 1년 4개월만에 공사를 마쳤다. 이곳에선 전력 송, 배전용 가공 전선과 빌딩, 플랜트 등에 쓰이는 저압(LV) 전선 등이 생산된다. 이 공장은 인도네시아 재계 10위권인 아르타 그라하 그룹(AG그룹)과 합작해 지어졌다. LS전선이 75%, AG그룹 산하 아르타 메탈 시너지가 25%의 지분을 나눠 가졌다. LS전선은 AG 그룹의 은행, 호텔, 건설·리조트 등 현지 사업 경험과 영업 네트워크를 활용해 시장을 확대할 계획이다.인도네시아는 2019년 수도를 자카르타에서 보르네오섬 동칼리만탄으로 옮기는 수도 이전정책을 발표했고 최근 관련법이 현지 국회에서 통과돼 법적 근거를 갖추게 됐다. 신수도 건립에 따른 다양한 인프라 구축 수요가 늘고 건설 경기가 활발해질 경우 LS전선도 인도네시아에서 빠르게 가시적 성과를 낼 수 있어 보인다.   한편 이번 공장 준공은 당초 계획이었던 2019년 말 준공에 비해 약 3년 늦춰진 것이다. 앞서 LS전선은 2018년 AG그룹과 합작법인 설립 계약을 맺고 공장을 지으려 했다. 하지만 현지 토지 상태가 공장을 짓기에 토지에 보완이 필요해 대체 부지를 찾다가 코로나19로 공장 건설이 지연됐다. 결국 원 부지를 개선한 뒤 공장을 짓는 쪽으로 선회하느라 준공이 늦어졌다고 LS전선 측 관계자는 전했다.LS전선은 앞서 2018년 AG그룹과 합작사를 설립하면서 이 공장이 2025년 약 1억 달러의 매출을 올릴 수 있을 것이라 추산한 바 있다. 다만 공장 건설 지연으로 목표 매출 달성 시기도 3년여 뒤로 미뤄질 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[S펜 품은 갤럭시S22, 2월10일 0시 공개…삼성전자, 언팩 초대장 발송]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260020</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 02:05:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[S펜을 탑재한 삼성전자의 전략 스마트폰 신제품 갤럭시S22 시리즈가 오는 2월10일 0시 베일을 벗는다.삼성전자는 26일 오전 글로벌 미디어와 파트너들에게 '삼성 갤럭시 언팩 2022'(이하 언팩) 초대장을 발송했다. 언팩은 미국 동부시간 기준으로 2월9일 오전10시(한국시간 10일 0시) 온라인을 통해 개최된다.삼성전자는 "기존의 규칙을 깨고 차세대 모바일 경험의 표준을 제시할 갤럭시S 시리즈를 공개한다"고 밝히며 새로운 모습을 선보일 것을 예고했다. 초대장과 함께 공개된 영상에는 어두운 터널에서 빛나는 스마트폰이 나타나고 움직이는 오토바이를 촬영하는 모습도 소개된다. 이어 밝은 곳으로 나아가는 과정과 함께 "Break through the night(밤을 뚫고 나아가다)"와 "Break the rules of light(빛의 규칙을 깨다)"라는 문구를 보여준다. 갤럭시S22의 사진과 동영상 촬영 기능을 강조한 영상으로 풀이된다. 노태문 삼성전자 MX사업부장(사장)은 앞서 삼성전자 뉴스룸에 게재한 '또 한 번 한계를 넘어, 스마트폰의 새로운 기준을 정립하다'라는 제목의 기고문을 통해 "갤럭시 노트와 S펜이 제공하는 창의적이고 효율적인 기능 등에 열광하는 팬들이 적지 않았다는 점을 알고 있다"며 "우리는 여러분의 목소리를 놓치지 않고 귀 기울여 듣고 있다"고 말했다. 또 그는 새로운 갤럭시S 시리즈는 야간에도 밝고 선명한 사진과 영상을 자신 있게 촬영할 수 있으며 강력한 배터리와 실행 속도를 즐길 수 있을 것이라고 자신했다.갤럭시S22 시리즈는 △갤럭시S22 △갤럭시S22플러스 △갤럭시S22울트라 등 3종으로 공개될 것으로 예상된다. 최상위 기종인 갤럭시S22울트라에는 S펜이 내장될 것이란 전망도 나온다. 또 이번 언팩에서 S펜을 갖춘 14형(인치) 태블릿PC 신제품인 갤럭시탭S8도 공개될 것이란 예상도 나왔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오게임즈, RTS로 글로벌 공략하나…美 신생 개발사 투자 단행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260018</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 02:05:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오게임즈가 유럽법인을 통해 미국 신생 게임 개발사에 200억원대 투자를 단행했다. 해당 개발사가 '스타크래프트' 등 유명 실시간 전략시뮬레이션(RTS) 장르 개발 노하우를 보유한 만큼, 카카오게임즈도 관련 장르를 통해 북미·유럽 시장을 공략하기 위한 포석으로 풀이된다. 26일 카카오게임즈에 따르면, 카카오게임즈 유럽법인이 미국 게임 개발사 '프로스트 자이언트 스튜디오'에 2000만달러(약 239억원) 규모의 전략적 투자를 단행했다.   카카오게임즈는 이번 프로스트 자이언트 스튜디오의 2500만달러 규모 A투자 라운드를 리드했다. 기존 투자자인 '비트크래프트벤처스', '글로벌 파운더스캐피털', '라이엇게임즈'도 참여했고 '게인젤스'와 '멘티스벤처캐피털'이 신규 투자자로 이름을 올렸다. 프로스트 자이언트 스튜디오는 이번에 확보한 투자금을 본사 확장 및 인력 충원 등에 활용할 계획이라고 밝혔다. 팀 모튼 프로스트 자이언트 스튜디오 최고경영자(CEO)는 "한국 및 글로벌 시장에서 인정 받는 퍼블리셔 카카오게임즈와 같이 하게 돼 매우 기쁘다"며 "카카오게임즈의 든든한 지원과 함께 전 세계 이용자가 즐길 수 있는 차세대 RTS 게임을 제작하는 데 최선을 다할 것"이라고 전했다.미국 남부 캘리포니아에 위치한 프로스트 자이언트 스튜디오는 지난 2020년 설립된 신생 게임 개발사다. 설립자 겸 최고경영자(CEO)인 팀 모튼은 블리자드에서 '스타크래프트2'를 담당한 프로덕션 디렉터로 재직한 경험이 있다. 공동 창업자인 팀 캠벨 역시 '워크래프트3: 프로즌 쓰론'의 캠페인 디자이너를 역임한 '블리자드 DNA'를 가지고 있다. 이 외에도 유명 RTS 장르를 개발한 리더급 베테랑 경력자들이 프로스트 자이언트 스튜디오에 합류한 것으로 알려졌다.  카카오게임즈는 이번 투자에 가장 큰 규모로 참여한 기업으로 협력하게 됐다. 프로스트 자이언트 스튜디오가 보유한 RTS 개발 역량을 활용해 북미·유럽 시장을 공략할 것으로 풀이된다.앞서 카카오게임즈는 지난해 11월 유럽법인을 통해 '오딘: 발할라 라이징'의 개발사인 '라이온하트스튜디오'의 지분을 인수하는 등 글로벌 시장 공략을 강화하는 모습이다. 유럽법인은 지난해 12월부터 '엑스엘게임즈'가 개발한 PC 온라인 MMORPG '아키에이지'의 북미·유럽 서비스도 진행중이다. 프로스트 자이언트 스튜디오가 연내 신작을 출시할 계획이 있는 만큼 카카오게임즈 유럽법인과의 시너지 효과도 기대를 모은다. 조계현 카카오게임즈 대표는 "프로스트 자이언트 스튜디오는 글로벌 RTS 히트작을 만든 개발력을 보유한 개발사"라며 "양사의 긴밀한 파트너십을 통해 좋은 작품을 선보일 수 있도록 적극적으로 협력해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM, 전기차에 8조원 투자해 테슬라 따라잡는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260004</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:55:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 제너럴모터스(GM)가 전기차 역량을 끌어올리기 위해 본거지인 미시간주에 70억달러(약 8조3900억원)를 투자한다. GM 역사상 단일 투자로는 최대 규모다.  25일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 주요 외신에 따르면 GM은 미시간주 4개 제조공장에 70억달러를 투자해 배터리셀과 전기 픽업트럭 생산 능력을 확대한다고 발표했다. GM은 2025년까지 전기차 및 자율주행차에 총 350억달러(약 42조원)를 투자할 계획이다. GM은 2025년까지 100만대의 전기차 제조 생산능력을 갖추겠다는 목표를 설정하며 업계 1위인 테슬라를 추월할 수 있을 것으로 내다봤다. GM이 2025년 생산 능력 목표량을 구체적으로 언급한 것은 이번이 처음이다. 지난해 테슬라는 약 100만대의 판매량을 기록했다. 그에 비해 GM은 약 2만5000대를 판매하며 미국 전기차 시장에서 포드 다음으로 3위를 차지했다. 이번 투자에는 GM과 국내 협력사 LG에너지솔루션의 전기차 배터리 합작법인 ‘얼티엄셀즈’가 랜싱에 26억달러(약 3조원)를 들여 새 전기차 배터리 공장을 짓는 계획도 포함됐다. 이 공장은 2024년부터 가동될 것으로 보인다. 양사의 세 번째 합작공장으로 두 회사가 투자비용을 절반씩 분담할 전망이다. GM은 북미 지역에 총 4개의 배터리 공장을 세울 계획인 것으로 알려졌다. 아직 4번째 공장 부지는 밝혀지지 않았다. GM은 40억달러(약 4조8000억원)를 투입해 오리온 타운십의 조립 공장을 전기 픽업트럭 생산공장으로 전환한다. 2024년부터 쉐보레 실버라도 등 신형 전기트럭을 생산할 계획이다. GM은 공장 개조를 통해 연 60만 대의 전기 픽업트럭 생산 능력을 갖출 수 있을 것으로 내다봤다. GM은 이번 투자가 미시간주에 새로운 일자리 4000개를 창출하고 기존 인력 1000명의 고용이 유지될 것으로 예상했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[엔비디아, ARM 인수 진전 없어 “포기 준비 중”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260003</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:55:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 반도체 회사 엔비디아가 영국 반도체 회사 암(ARM)을 인수하려던 계획이 무산될 수도 있다는 보도가 나왔다. 인수 최종 확정에 필요한 경쟁 당국의 승인을 받지 못하고 있기 때문이다. 25일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;는 다수의 소식통을 인용해 엔비디아가 ARM 인수를 포기할 준비를 하고 있다고 전했다. 보도에 따르면 엔비디아는 파트너들에 인수가 마무리될 것을 기대하지 않는다고 밝혔다. 또 다른 소식통은 소프트뱅크가 인수가 무산될 경우를 대비해 ARM의 기업공개(IPO)를 준비 중이라고 전했다.앞서 엔비디아는 2020년 9월 소프트뱅크로부터 ARM을 400억달러(약 47조9000억원)에 인수하기로 합의했다. 반도체 기업 M&amp;A 사상 최대 금액이다. 거래 발표 당시 엔비디아 젠슨 황 최고경영자(CEO)는 “인수로 인해 인공지능 시대에 알맞게 훌륭하게 자리 잡은 기업이 탄생할 것”이라며 기대감을 표출했다. 하지만 발표 후 영국, 미국, 유럽연합(EU) 등 정부로부터 반대에 부딪혔다. 지난해 영국 경쟁시장청(CMA)은 엔비디아의 ARM 인수에 대한 1단계 조사 결과를 공개하면서 “경쟁 측면에서 심각한 우려가 있다”고 밝혔다. 그 후 영국의 디지털문화미디어스포츠부는 반독점과 국가 안보에 대한 우려로 2단계 조사를 진행하겠다고 발표했다. 미국 연방거래위원회(FTC)는 지난달 엔비디아의 ARM 인수가 데이터센터와 자율주행기술 등의 분야에서 혁신과 경쟁을 억제할 수 있다며 인수 반대 소송을 냈다. 한 소식통은 엔비디아가 타 정부의 승인을 얻을 경우 중국 당국이 인수를 반대할 수 있다고 주장했다. ARM은 중국 사모펀드 회사인 호푸투자관리공사와 조인트벤처를 운영하고 있다. 인텔, 아마존, 마이크로소프트와 같은 대형 IT기업들도 거래 무산의 근거가 될 수 있는 정보를 규제당국에 전달한 것으로 알려졌다. 앞서 이 기업들은 엔비디아가 ARM의 고객사라는 점을 들며 인수 마무리 후 엔비디아가 ARM의 독립성을 지키지 못할 것이라고 주장한 바 있다. 아직 이에 대해 양사의 공식 발표가 나온 것은 아니다. 엔비디아는 “이 거래가 ARM의 성장을 가속화하고 경쟁과 혁신을 촉진할 것”이라며 인수에 대한 긍정적인 입장을 내놓았다. 소프트뱅크도 성명서를 통해 “인수가 승인될 것이라는 데 희망적”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["디지털혁신수석 신설·과기정통부 부총리급으로"…새 ICT 거버넌스 요구 '봇물']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250189</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250189</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 10:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제20대 대통령선거가 40여일 앞으로 다가온 가운데 새로운 정보통신기술(ICT) 관련 거버넌스에 대한 요구가 이어지고 있다.25일 서울 마포구 누리꿈스퀘어에서 더불어민주당 정책위원회와 ICT대연합의 공동 주최로 열린 대선 정책간담회에서 차기 정부에서는 전 산업군에서 진행되고 있는 디지털전환(DX)을 효율적으로 지원하기 위해 청와대에 디지털혁신수석을 신설해야 한다는 요구가 나왔다.이성엽 고려대 기술경영전문대학원 교수는 "문재인정부에서 과학기술보좌관과 4차산업혁명위원회로 큰 성과를 거뒀지만 여전히 디지털대전환을 담당하기에 부족하다"며 "(차기 정부에서는) 청와대에 디지털혁신수석을 신설하고 부처간 갈등을 조정하는 디지털대전환추진위원회도 만들 필요가 있다"고 말했다. 이에 대해 더불어민주당 이재명 대선 후보의 ICT 정책 개발에 참여하고 있는 윤영찬 의원은 공감했다. 윤 의원은 "이번 정부에 있었던 디지털비서관으로는 정부 부처를 관할하기 어려워 수석급 정도는 돼야 할 것"이라며 "신산업의 역할에 대해 힘을 불어넣고 역할 분담을 해주는 디지털수석이 반드시 필요하다"고 말했다.디지털혁신 시대에 걸맞는 ICT 주무부처의 새로운 위상 정립이 필요하다는 의견도 나왔다. 박재문 ICT대연합 사무총장은 "교통·교육·제조·의료·국방 등 국가기능 전 영역이 디지털과 깊게 관여돼 있지만 정부 조직체계 준비는 미비하다"며 "과학기술정보통신부(이하 과기정통부)를 부총리부서로 격상하고 과학기술·정보통신의 선도부처로서의 권한과 책임을 부여해줄 것을 건의드린다"고 말했다. 이에 대해 더불어민주당도 공감의 뜻을 나타냈다. 박완주 더불어민주당 정책위원회 의장은 "과기정통부의 부총리급 격상 등 정부조직 개편의 필요성에 대해 충분히 공감한다"며 "정부조직은 여러 부처의 신설과 통폐합이 향후 인수위원회에서 함께 검토돼야 할 것"이라고 말했다.또 이날 간담회에 청중으로 참가한 대학과 스타트업 관계자들은 △통신망에 대한 정기적 점검과 통신사업자에 대한 의무 부과 체계화 △메타버스 시장에서의 대기업의 아이디어 도용 예방 △국가 사이버보안 컨트롤타워 구축 △정보통신 감리 담당을 건축사가 아닌 정보통신인으로 변경할 것 등을 ICT 정책에 반영해줄 것을 요구했다.한편 더불어민주당 정책위원회는 △인공지능(AI)으로 세계 디지털 경제의 게임 체인저 실현 △디지털 경제 필수 핵심기술의 지속적 개발 및 투자 강화 △XR(혼합현실)·메타버스 등 가상융합기술 활성화 △디지털 미래 인재 100만 명 양성 등을 골자로 한 9대 중점과제, 33대 추진방안, 77대 세부내용을 이 후보의 ICT 공약으로 발표했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250030.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제약·바이오 미래 걸린 ‘신약 발굴’ AI 기술…정부·기업 투자 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250188</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250188</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 10:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 제약·바이오 기업들이 인공지능(AI) 기술 확보에 집중하고 있다. 시간과 비용이 많이 드는 신약 후보 물질 발굴 및 검증 과정을 AI 알고리즘을 통해 대폭 감소할 수 있으리라는 기대가 나온다. 이에 따라 기업은 물론 정부까지 나서 해당 분야에 대규모 투자를 집행하는 양상이다.25일 업계에 따르면 AI 핵심 기술을 보유한 연구소·기업과 제약·바이오 기업 간 협업이 활발하게 이뤄지고 있다. 정부 역시 해당 사업의 진흥을 위한 정책을 추진 중이다. 이들은 AI 핵심 기술을 활용해 신약 연구개발(R&amp;D) 과정에 드는 비용과 시간을 대폭 줄이는 것을 목표로 내걸었다.바이오업계 관계자는 “신약 개발 AI 플랫폼을 확보하지 못하면 ‘미래는 없다’는 위기의식이 각 기업 고위 임원들 사이에서 퍼지고 있는 분위기”라고 했다. 신약 개발 과정을 획기적으로 줄일 수 있는 AI 기술이 향후 제약·바이오 업계의 미래를 결정지을 핵심 요소로 여겨지고 있다는 설명이다.실제로 AI 기반 신약 발굴 시장은 세계 굴지 기업들의 투자에 따라 그 규모가 빠르게 성장 중이다. 글로벌 마켓인사이트에 따르면 AI 신약 개발 시장 규모는 매년 40% 성장세를 보이고 있다. 오는 2024년에는 40억달러(약 4조7500억원)를 넘어설 것으로 추정된다.정부도 이 같은 추세에 맞춰 AI 기반 신약 발굴을 주요 지원 사업 중 하나로 꼽았다. 과학기술정보통신부(과기정통부)는 올해부터 ‘AI 활용 혁신신약 발굴’ 사업을 시작한다. 올해 16억5000만원을 시작으로 2026년까지 약 400억원을 투입할 계획이다. 과기정통부 관계자는 “기업이나 정부출연연구기관 등을 대상으로 신약 발굴 AI 개발 과제 공모를 받아 핵심 기술을 확보할 계획”이라며 “완성된 플랫폼을 공개해 관련 기업·기관들이 사용할 수 있도록 할 방침”이라고 설명했다.   GC녹십자·SK케미칼 ‘협업 확대’…몸값 높아지는 AI 기업 국내 기업들 자체적으로 기반 기술을 확보하기 위한 움직임도 활발하다.GC녹십자·목암생명과학연구소는 24일 서울대학교 AI연구원과 ‘AI 신약 연구 플랫폼 구축을 위한 공동연구’를 위한 협약을 체결했다. 양측은 이번 협약을 통해 AI 알고리즘을 이용한 ‘신약 후보물질 발굴 및 질병 관련 유전체·단백질 연구 플랫폼 구축’을 함께 진행한다. 회사는 △물질 스크리닝 △유효성 예측 △변이 탐색 등 질병 및 신약개발 전반에 걸친 분야의 핵심 기술을 확보할 수 있을 것으로 기대했다.  SK케미칼 역시 AI 기반 신약 발굴 사업에 적극적으로 진출한 기업으로 꼽힌다. SK케미칼은 최근 AI 기반 신약 개발 기업인 심플렉스와 ‘신약 공동 연구개발’ 계약을 체결했다. 양측은 당시 계약에 따라 신약 후보물질 탐색을 함께 진행하고 있다.SK케미칼은 오픈 이노베이션 전략을 지속 확대하고 있다. 지난 19일엔 기존 임시 조직 형태로 운영하던 ‘오픈 연구개발(R&amp;D) 태스크포스(TF)’를 정규 조직으로 개편하기도 했다. 기존 TF를 ‘오픈이노베이션팀’으로 확대해 미래 지향적 R&amp;D 혁신을 강화하겠단 포부다. △신약개발 △AI △투자·파트너링 등 3가지 파트에서 전담 인력이 상시 업무를 수행하며 신성장 동력을 마련할 계획이다.SK케미칼은 2019년 스탠다임과 공동 연구를 시작으로 디어젠·닥터노아 등 다수의 AI 관련 기업과 협력 관계를 맺고 있다. 회사 측은 “국내 제약사 중 가장 활발한 오픈 이노베이션 전략을 펼치고 있다”고 강조했다.제약·바이오 기업이 AI 기반 신약 개발에 나서면서 관련 기술을 확보한 기업의 몸값도 높아지고 있다. AI 신약 벤처기업 ‘온코크로스’가 대표적이다. 온코크로스는 지난해부터 대형 제약사와의 협업을 끌어내는 등 가시적인 성과를 올리고 있다. 온코크로스는 신약 후보물질과 신규 적응증을 찾아내는 AI 플랫폼 기술과 관련 빅데이터를 보유한 기업이다.온코크로스는 지난해 3월 대웅제약과 협약을 맺었다. 대웅제약이 개발 중인 신약 후보 물질의 적응증(사용범위)을 확대하는 데 온코크로스가 보유한 AI 플랫폼 ‘랩터AI’를 활용하는 게 협약의 핵심 내용이다. 온코크로스는 대웅제약과의 협업에 이어 이달 동화약품과의 공동연구에도 나섰다. 동화약품은 자사가 보유한 항암신약 후보물질의 신규 고형암 적응증을 온코크로스의 플랫폼을 통해 도출할 예정이다.온코크로스 외에도 △제이엘케이 △아스텔라스 △갤럭스 등이 신약 관련 AI 플랫폼 기술을 확보한 기업으로 꼽힌다. 이 중 갤럭스는 지난달 카카오브레인으로부터 50억원 투자받은 바 있다.바이오업계 관계자는 “신약 후보 물질 개발에만 5년, 비용은 8000억원 이상이 소요되는 경우가 허다한데 성공률은 10% 안팎에 그친다”며 “AI는 이 비용과 성공률을 대폭 높일 수 있을 ‘게임 체인저’로 여겨지고 있고, 실제로 세계 곳곳에서 성과가 나오고 있는 상황”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['배달·웹툰·퀵' 플랫폼 종사자만 219만명…노동자들 '첫 조직화' 나섰다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250186</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250186</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 10:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“지난해 한국고용정보원의 조사에 따르면 ‘광의의 플랫폼(구인·구직 서비스 등 노무 제공 매개 플랫폼)’ 종사자만 219만명이 넘는다. ‘협의의 플랫폼(배달·배송·모빌리티·가사 등 사용자형 플랫폼)’ 종사자의 경우 1년 사이 3배가 증가해 66만명이나 된다. 플랫폼 노동은 이제 한국 사회뿐 아니라 전 세계적으로 보편적인 경향이다.”김주환 전국대리운전노동조합 위원장은 25일 오후 온라인으로 진행된 ‘플랫폼노동희망찾기’ 출범 토론회에서 이같이 말했다. 플랫폼노동희망찾기는 플랫폼 노동 기본권 보장을 위해 지난해 9월부터 플랫폼 노동 당사자인 노동조합들과 시민사회단체가 모여 준비한 조직으로 이날 정식 출범했다. 김 위원장의 말처럼 최근 플랫폼 노동자는 대리운전, 배달, 퀵서비스, 택시 등에 국한되지 않는다. 건설, 가사노동, 웹툰, 화물운송, 학습지 등 다양한 영역에서 플랫폼 노동자들이 생겨나고 있다. 하지만 이들은 근로기준법을 비롯한 노동법의 적용을 받지 못하고 있다. 사회를 맡은 오민규 노동문제연구소 해방의 연구실장은 “똑같은 노동인데 플랫폼이라는 특수한 전자장치를 경유했다고 다르게 취급하고 있다”고 꼬집었다.이에 현재 국회에 노동법 체계로 부를 수 있는 ‘플랫폼 종사자 보호 및 지원 등에 관한 법률안(플랫폼종사자법)’이 2건 발의돼 있다. 하지만 이 가운데 사실상 정부안인 장철민 더불어민주당 의원이 대표 발의한 법안 내용 역시 한계가 있다는 지적이 나왔다. 범유경 민주사회를위한변호사모임(민변) 노동위원회 변호사는 “해고 제한 등의 보호책이 온전히 담겨 있지 않고 노동자의 협상력이 열위에 있음을 간과하고 있다”면서 “노무에 관한 주요 사항을 결정하고 노동자를 지휘·감독하는 알고리즘 공개도 강제돼 있지 않다”고 지적했다.  해고 제한 등의 보호책은 알고리즘 공개 강제와 연결된다. 이날 모빌리티 플랫폼 노동자들을 대표해 자리한 박정훈 라이더유니온 위원장은 알고리즘에 대한 설명과 협상권을 보장해달라고 요구했다. 박 위원장은 “쿠팡이츠의 경우 패널티 제도를 운영하는데 이를 통해 라이더의 앱 계정 정지가 가능하다”면서 “이에 대해 라이더가 얼마나 알고리즘 배차를 거절하면 정지가 되는 것이냐 물어보면 영업비밀이라고 한다”고 말했다. 하지만 알고리즘은 이러한 계정 정지 등 해고뿐 아니라 일감배정, 등급과 평점, 가격, 임금 등을 결정하는 것이기 때문에 이에 대해 노동자들에게 알 권리가 있고 협상할 권한도 주어져야 한다는 주장이다. 김 위원장도 “일반 노동자들에게 취업규칙이 있듯 이에 해당하는 것이 알고리즘이다”면서 “취업규칙은 알려주고 서면화하는 것이 강제되고 있는데 알고리즘은 그렇지 않다”고 지적했다. 웹툰 업계에서도 플랫폼이 정보를 투명하고 제공하지 않는다는 불만이 나왔다. 큐레이션형 플랫폼 노동자들을 대표해 나온 하신아 웹툰작가노동조합 사무국장은 “저희는 프로모션 정보 공개를 요구 중이다”면서 “예컨대 플랫폼 내 몇만개의 웹툰 가운데 프로모션 배너 광고에 뜨는 건 10개도 안 되는데 이는 데스크 마음대로 결정되고 그 기준이 공개되고 있지 않다”고 호소했다. 업계에 만연한 ‘누적 MG(미니멈 개런티)’ 제도로 인해 정당한 대가를 보장받지 못하는 문제도 제기됐다. 이는 예컨대 웹툰 창작자가 한 달에 200만원의 급여를 시작으로 플랫폼과 5:5로 수익을 배분하겠다는 계약을 했다면, 400만원 이상을 벌어야 하는 것이다. 만약 200만원밖에 벌지 못했다면 200만원이 누적된다. 결국 다음달 매출을 600만원(400만원+200만원)이상 내야 하는 셈이다. 하 사무국장은 “계약을 맺은 기간 동안 종속돼서 고리대금 성격처럼 계속 갚아야 하는 구조다”면서 “올해 다른 건 몰라도 ‘MG 금지’는 꼭 추진할 것이고 대선 주자들에게도 직접적으로 요구할 것”이라고 강조했다.현재 이들은 20대 대선 후보들에게 3개 분야 25항목의 노동정책 질의서를 낸 상태다. 더불어 이날 플랫폼 노동자 20대 대선 5대 요구안으로 △플랫폼 노동자 권리 보장과 사용자 책임 부여 △안전운임제 등 플랫폼 노동자 생활임금 보장 △알고리즘 설명 및 교섭 제도화 △사회안전망 및 사회보험 적용 △중대재해처벌법 전면 적용 등 안전하게 일할 권리 보장 등을 제시했다.오 연구실장은 “오늘 토론회를 시작으로 대선 국면에 플랫폼 노동자 요구를 사회 쟁점화할 것”이라면서 “각 후보들의 질의응답을 듣고 요구안도 최종적으로 다듬어서 설 연휴가 끝나고 공식 기자회견을 열 것”이라고 밝혔다. 이어 “앞으로 가사 플랫폼, 쿠팡을 비롯한 이커머스 플랫폼 등 기존에 포괄하지 못했던 플랫폼 노동자들과도 본격적으로 조직화를 통한 활동을 진행할 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오뱅크는 은행주가 아닌가…하락장이 답하길]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250175</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250175</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 09:15:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오뱅크가 주가 4만원선까지 위협받고 있다. 지난해 12월만 해도 6만원선을 유지했지만 불과 한 달도 안 돼 3분의 2 수준까지 내려왔다. 하락장에 진입하면서 그동안 금융주인지 기술주인지 의견이 분분했던 카카오뱅크의 성격이 명확하게 판명되고 있다는 평가가 나온다.25일 한국거래소에 따르면 이날 카카오뱅크는 전일 대비 4.17% 하락한 4만250원에 거래를 마쳤다. 52주 최고가인 9만4400원 대비 57.4% 내린 금액이다. 미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)의 긴축 우려에 러시아와 우크라이나의 갈등 여파 등으로 세계 증시는 물론 코스피까지 하방 압력을 받으면서다.그러나 여타 금융주와 비교해봐도 카카오뱅크의 내림세는 확연하다. 이달 3일부터 이날까지 신한지주는 1.2%, 하나금융지주 1.8%, KB금융 3.3%, 우리금융이 9.4% 각각 오른 반면 카카오뱅크는 31.9% 하락했다. 금융주 전반적으로 금리 인상으로 예대마진이 커지면서 실적이 개선될 것이라는 기대가 반영됐지만 카카오뱅크는 예외인 모습이다. "기대 이하 실적…규제로 성장 둔화될 것" 증권시장에선 카카오뱅크의 실적이 당분간 하락세를 탈 것으로 예측했다. 최근 리포트를 발행한 증권사들은 카카오뱅크가 지난해 4분기 순이익으로 500억원대 초반을 거둬 시장 기대치를 100억원가량 하회할 것으로 예상했다. 서영수 키움증권 연구원은 카카오뱅크의 2022년과 2023년 순이익 예상치를 각각 27.8%, 23.6% 하향 조정했다.그 근거로는 '규제'를 꼽았다. 은행의 주요 수입원은 이자이익이다. 카카오뱅크는 지난해 4분기 고신용자 신용대출을 중단한 데 이어 전월세대출도 한시적으로 중단했다. 금융당국의 가계대출 총량관리와 중금리대출 비율 규제에 따른다. 이로 인해 카카오뱅크는 올해에도 고신용자 대상 신용대출 판매 중단을 이어가고 있다. 올 1분기 출시 예정인 주택담보대출에 취급 가능한 가계대출의 양을 배분한 셈이다.카카오뱅크의 높은 가치산정 근거가 됐던 '플랫폼사업'도 마냥 독야청청하기 어려워졌다. 최근 우리은행도 신용대출 심사 미승인 시 2금융권 대출을 소개해주는 연계서비스를 선보였다. 2금융권 연계대출은 지난해 6월말 3조원을 돌파할 정도로 카카오뱅크의 주요한 플랫폼사업이나 여타 은행들과의 차별점이 희석되고 있다. 증시 조정에 따라 증권연계계좌 사업 수익에도 악영향이 예상된다.카카오뱅크가 고객에 내줄 수 있는 가계대출이 제한된다면 1800만명에 달하는 회원이 있어도 수익화에 어려움이 따른다는 분석이다. 금융당국은 가계대출 증가율을 4%에 맞추라고 은행들에 주문했다. 지난해(5%)보다 규제 강도가 더욱 강화된 것이다. 급증한 유동성을 회수하려는 목적이다.서 연구원은 "인터넷전문은행은 기존 대형은행 대비 탁월한 경쟁 우위를 갖고 있으나 대출 총량 규제를 유지하면 고유의 경쟁력을 활용해 수익을 늘릴 수 있는 기회가 줄어들 것"이라면서도 "대선 이후 금융 혁신 중심으로 정책 기조가 전환 시 카카오뱅크의 경쟁력이 재부각될 수 있다"고 했다. "카뱅에 실적이 중요한가…호재가 안 보여" 카카오뱅크에 있어 실적은 중요한 것이 아니라는 더욱 직설적인 반응도 시장에서 나온다. 현재도 카카오뱅크의 주가수익비율(PER)은 130배 수준이다. 국내 증권사 한 연구원은 "카카오뱅크가 실적이 중요한 기업인지 잘 모르겠다"며 "다른 호재가 있을지도 아직은 잘 모르겠다"고 부연했다.그는 "카카오뱅크는 은행주에 속해 있지만 실제 성격은 고성장주"라며 "한국도 미국도 기술주 등 높은 밸류에이션(실적 대비 주가수준)을 받은 고성장주가 더 많이 빠지는 흐름이 나타나고 있다"고 설명했다. 실제로 기술주 중심의 나스닥지수는 지난 3일 1만5832.8에서 24일 1만3855.13으로 12.5% 하락했다. 2018년 11월 이후 14년 만에 월간 10% 이상 하락한 수치다.통상적으로 금리 인상은 성장주에 '독'으로 꼽힌다. 금리가 높아지면 미래 가치에 대한 할인율 또한 높아지기 때문이다. 미래의 현금 흐름을 현재의 가치로 바꾸는 과정을 '할인한다'고 하는데 이 때 적용되는 비율이 할인율이다. 성장주의 주가는 미래의 실적이 할인을 거쳐 현재 기업가치로 환산된다. 이로 인한 고성장주의 주가 약세 흐름이 카카오뱅크에도 적용되고 있다는 분석이다.그러면서도 은행업에 따르는 고강도 규제가 적용된다는 점이 카카오뱅크에 이중고로 작용하고 있다. 김진상 현대차증권 연구원은 '금리, 환율 그리고 금융주' 보고서를 통해 카카오뱅크에 대해 "단기적으로는 수급 측면에서 플랫폼의 높은 밸류에이션을 받을 수 있으나 결국 규제 산업의 특성을 가진 은행의 밸류에이션 쪽으로 이행하는 다운사이드 리스크(Downside Risk)가 있다"고 지적한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5G 3.7㎓ 대역 정비 안됐는데…SKT, 기습 추가할당 요구 왜 했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250183</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250183</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 09:15:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤이 기습적으로 정부에 5G 주파수 추가할당을 요구하면서 그 배경에 관심이 쏠린다.SKT가 25일 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)에 추가 할당을 요구한 5G 3.7기가헤르츠(㎓) 이상의 주파수 대역은 아직 최적화(클리어링) 작업이 완료되지 않았다. 과기정통부가 통신사들에게 주파수를 공급할 땐 이미 사용 중인 주변 대역과 간섭이 발생하지 않는지, 상용 서비스에 적용해도 이상이 없을지에 대해 테스트를 먼저 거친다. 테스트에서 이상이 없다는 결과가 나오면 통신사들에게 경매 형태로 공급한다.하지만 이번에 SKT가 할당해줄 것을 요구한 3.7㎓ 이상의 대역은 미국에서 전파고도계 주파수와 간섭 우려가 제기된 대역이다. 전파고도계는 항공기가 전파를 쏴 지형지물로부터 얼마나 떨어져있는지를 알려주는 장비다. 이 장비는 전파를 활용하기에 주파수를 사용하는데 전세계적으로 공통적으로 4.2~4.4㎓ 대역을 사용한다. 이 대역은 SKT가 추가할당을 요구한 3.7㎓ 이상의 대역과 인접해 간섭이 발생할 우려가 있다. 항공기의 안전 운행을 위해 정부는 전파고도계의 주파수와 다른 서비스의 주파수 대역은 서로 간섭이 일어나지 않도록 조절한다. 최근 미국에서 5G 주파수 추가 공급에 대해 항공사들이 우려를 나타내기도 했다. 과기정통부는 이날 SKT의 요청에 대해 검토를 하겠다는 입장을 나타냈다. 하지만 전파고도계와의 간섭 우려가 있어 실제로 공급하기 전에 테스트를 반드시 거쳐야 한다. 경우에 따라 연구반을 가동해야 할 수도 있다. 이 과정은 수개월이 소요될 수밖에 없다. LG유플러스는 지난해 7월에 3.40~3.42㎓ 대역의 20메가헤르츠(㎒)폭을 추가할당을 요청했다. 과기정통부는 약 5개월간의 검토 및 테스트 과정을 거쳐 12월에 추가할당을 결정했다.또 SKT는 3.7㎓ 이상의 대역의 40메가헤르츠(㎒) 주파수를 20㎒씩 두 개로 나눠 경매에 내놓을 것을 제안했다. LG유플러스가 20㎒의 추가할당을 요구한만큼 SKT와 KT도 20㎒씩 추가로 할당을 받아야 공정하다는 논리다. 하지만 SKT는 3.7㎓ 대역에 인접한 주파수를 사용하고 있어 확장이 가능하지만 SKT와 LG유플러스 사이의 중간 대역을 할당받은 KT는 확장이 불가능하다. KT 입장에서 보면 SKT가 제안한 대역의 주파수를 추가로 할당받는다고 해도 원격대역의 주파수를 묶어 서비스하는 주파수집성(CA) 기술이 적용해야 하는 것은 LG유플러스 인접 대역의 주파수를 할당받는 경우와 같다. KT가 줄곧 5G 주파수의 추가할당 자체를 반대하는 이유다.  이런 가운데 SKT가 기습적으로 추가할당을 요구한 것은 과기정통부가 2019년 공개한 5G 스펙트럼 계획에 2~4㎓ 대역의 주파수를 균형있게 공급한다고 명시한 것에 기인한 것으로 분석된다. 정부가 사업자들에게 5G 주파수를 균형적으로 공급하겠다고 발표한만큼 LG유플러스 인접대역의 20㎒ 주파수만 공급할 것이 아니라 자사의 인접대역도 최적화 과정을 거쳐 공급하라는 요구인 셈이다. 공공재인 주파수의 관리와 공급은 정부의 몫이기 때문이다. 앞서 SKT와 KT가 LG유플러스 인접대역의 주파수 추가할당에 대해 반대하며 사용 시점 등 조건을 부과해야 한다고 요구한 가운데 SKT의 추가할당 요구까지 더해진다면 이미 할당이 결정됐지만 그 시점을 늦추는 효과도 기대할 수 있다.SKT의 이번 추가할당 요구에 대해 과기정통부도 당황하는 분위기가 역력하다. 일반적으로 통신사가 과기정통부에 필요한 것을 요구하는 경우 사전에 논의 과정을 거친다. 하지만 이번에는 그런 논의 과정이 없었던 것으로 알려졌다. 과기정통부 관계자는 "SKT가 추가할당을 요구한만큼 관련 법령 및 정책을 토대로 절차에 따라 최대한 신속하게 검토해 답변할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>