<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Jun 2022 04:38:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[신세계가 한글과컴퓨터에 지분 투자하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230004</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 03:35:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신세계가 한글과컴퓨터(이하 한컴)에 지분을 투자하는 것은 메타버스 플랫폼 구축과 유통업계에 불어닥친 메타버스 경쟁에 본격적으로 뛰어들기 위한 전략의 일환으로 풀이된다.신세계와 한컴은 23일 메타버스 플랫폼 공동사업을 위한 업무협약(MOU)을 맺었다. 한컴과 메타버스 전문 관계사인 한컴프론티스가 신세계 메타버스 플랫폼의 기획·개발· POC(기술·사업화 검증) 등을 맡는다. 신세계는 플랫폼에서 선보일 메타버스 콘텐츠 및 서비스에 대한 기획과 소싱을 담당한다.양사는 플랫폼을 구축하는 것에서 나아가 실물 상품과 연계한 NFT(대체불가토큰)나 가상 아이템 판매를 추진하고 상호 공동 마케팅도 펼칠 계획이다. 양사의 협력이 단순한 MOU에 그치지 않고 지분투자로까지 이어지는 이유다. 신세계는 한컴에 지분투자도 할 예정인데 양사는 지분투자에 대한 방식·규모·시점에 대해 논의할 계획이다.신세계가 한컴에 지분투자까지 하며 메타버스 플랫폼에 힘을 주는 것은 유통업계에도 메타버스를 활용한 마케팅 바람이 불고 있기 때문이다. 신세계의 경쟁자인 롯데그룹의 롯데백화점은 지난해 11월 빅데이터·AI·디지털트윈 전문 기업 바이브컴퍼니와 메타버스 커머스 플랫폼 구축을 위한 공동 투자 및 상호 협력에 관한 업무협약을 맺었다. 롯데백화점은 소비자들이 오프라인 매장에 전시된 실제 상품이나 서비스를 메타버스 플랫폼에서 경험하고 구매할 수 있게 할 방침이다. 현대백화점은 지난 5월 전자지갑 서비스 'H.NFT'를 도입했다. H.NFT는 현대백화점이 발급하는 NFT를 저장·관리할 수 있는 전자지갑이다.이처럼 경쟁사들이 메타버스와 NFT 등의 도입에 나서면서 신세계도 메타버스 플랫폼을 구축해 대응하는 차원에서 한컴에 지분투자까지 결정하게 됐다. 신세계와 한컴은 안정적인 플랫폼 운영 역량을 확보해 메타버스 사업에 속도를 낼 계획이다.한컴 차원에서도 이번 신세계의 지분투자는 오피스를 제외한 신사업에 보다 힘을 줄 수 있는 계기가 될 수 있다. 한컴의 신사업은 크게 △메타버스 △SaaS(서비스형 소프트웨어) △위성 등이 꼽힌다. 이중 메타버스 분야에서 신세계와 같은 대형 유통사업자와 함께 사업을 펼치면서 사업 역량을 키우는 계기를 마련할 수 있다.김연수 한컴 대표는 "신세계와의 이번 협력으로 메타버스 사업이 한컴의 주요 신성장동력으로 자리매김할 것"이라며 "한컴의 메타버스 역량과 신세계의 콘텐츠 역량을 결합해 고객들에게 특별한 경험을 제공할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/23/blt202206230008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대통령의 달라진 원전 철학...두산에너빌리티 수주 환경 '청신호'일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220016</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 01:23:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["우리가 5년간 바보 같은 짓을 안 하고 원전 생태계를 더욱 탄탄히 구축했다면 지금은 아마 경쟁자가 없었을 것" 윤석열 대통령은 지난 22일 경남 창원의 두산에너빌리티(옛 두산중공업)의 원자력 공장을 방문한 자리에서 이 같이 말했다. 윤 대통령은 이전 정부의 탈원전 정책을 강하게 비판했다. 윤 대통령은 "더 키워나가야 할 원전 산업이 수년 간 어려움에 직면해 아주 안타깝다"며 "지금이라도 바로 잡아야 한다"고 말했다.윤 대통령의 이같은 발언은 이전 정부와 극명하게 대비된다. 문재인 전 대통령은 2016년 12월 더불어민주당 당대표 신분으로 탈핵 영화 '판도라'를 관람했다. 그는 영화 시사회를 본 직후 "탈핵 및 탈원전 국가로 만들어나가자"고 말했다. 문 전 대통령은 취임 직후인 2017년 6월 '원전 중심의 발전정책을 폐기했다.두 대통령의 취임 직후 원자력 발전 사업을 대하는 모습은 극명하게 엇갈렸다. 문 전 대통령은 원자력 발전의 폐기를, 윤 대통령은 원자력 발전 육성을 주문했다.윤 대통령은 이날 신한울 원전 3·4호기 사업이 중단돼 제작이 멈춘 기자재 적재장을 찾았다. 이곳에는 신한울 3·4호기용 원자로와 증기발생기 등 주기기 주단 소재들이 보관돼 있다. 신한울 3·4호기는 이전 정부의 탈원전 정책에 따라 건설이 중단돼 5년째 기자재들이 5년째 재고로 쌓여 있다. 이어 윤 대통령은 원자력 공장을 둘러보면서 신고리 원전 6호기에 공급할 원자로헤드를 살펴봤다. 박지원 두산에너빌리티 회장은 원자력 사업 현황을 설명하고, △일감지원 △금융지원 △기술경쟁력 강화 지원 △미래 먹거리 지원 △해외진출지원 등을 담은 ‘원전 협력사 5대 상생방안’을 발표했다.두산에너빌리티는 신한울 3·4호기 사업이 재개되면, 협력사에 제작 물량을 조기 발주하고 선금 지급 등을 통해 사업을 빠르게 정상화할 계획이다.두산에너빌리티는 아랍에미리트(UAE)를 포함해 한국형 대형원전인 APR 1400의 주기기 등을 국내외에 공급했다. 지난 40년 동안 국내외 원자력 발전소에 원자로 34기, 증기발생기 124기를 공급했다.글로벌한 탈원전 정책과 정부의 원전 폐기 정책에 맞물려 원전사업의 경쟁력이 소폭 둔화됐다는 평가가 나왔다. 국내에서는 신규 원전 사업이 막혔고, 한국수력원자력(이하 한수원)을 통해 해외 신규 원전사업을 수주해야 했기 때문이다. 하지만 문재인 정부 임기 동안 조 단위 해외 원전 수주는 한건도 없었다.한국의 원전 수주 경쟁력은 상당하다. 납기일 내 시공을 마칠 수 있는 건설능력을 갖췄고, 건설 비용이 경쟁국보다 절반 가량 저렴하다. 경쟁국가인 미국과 프랑스보다 경쟁력이 상당히 높다는 게 업계의 평가다.   올해 1분기 두산에너빌리티의 수주 잔고는 15조1723억원을 기록했다. 문재인 정부 출범 당시인 2017년 2분기 두산에너빌리티의 수주 잔고는 13조5190억원에 달했다. 문재인 정부 출범 직후와 임기 만료 후 두산에너빌리티 수주 규모를 비교하면, 임기 만료 후 수주 규모가 산술적으로 증가했다.하지만 이전 정부의 임기 동안 조 단위 규모의 신규 원전 수주는 한건도 없었던 점. 두산에너빌리티는 5년 동안 원전 사업에 있어 대규모 일감을 마련하지 못한 점을 볼 때 아쉬움이 남는 대목이다. 신규 원전까지 수주했다면 이 기간 동안 매출을 더 많이 올려 경영 정상화 시기를 앞당겼을 수 있다.두산에너빌리티는 2020년 두산건설발 경영난으로 두산그룹 전체에 위기를 가져왔다. 당시 코로나19 팬데믹으로 금융시장이 불안정해지면서 두산에너빌리티의 회사채 차환이 막히면서 촉발됐다. 단기적인 유동성 부족이 이번 위기의 원인이었지만, 실제로는 두산건설의 부실을 '빚으로 빚'을 막아왔기 때문에 발생했다. 두산에너빌리티의 경영난을 탈원전 때문으로 해석하는 것은 어긋난다는 견해가 많다. 하지만 탈원전 사태가 국내 유일의 원전설비 제작업체인 두산에너빌리티의 실적에 부정적인 영향을 미쳤다.윤 대통령이 원전 사업을 적극적으로 육성하겠다고 밝힌 만큼 한수원의 신규 원전 수주와 두산에너빌리티의 실적에 어떤 영향을 미칠지 주목된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/23/blt202206230006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에픽게임즈, 리뷰 폭탄 방어 위해 '2시간 플레이 룰' 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230002</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 01:23:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에픽게임즈가 리뷰 폭탄(컨텐츠에 부정적인 사용자 리뷰를 한꺼번에 작성되는 현상) 근절을 위해 '2시간 플레이 룰'을 도입했다.22일(미국 현지시간) IT 전문매체 &lt;더 버지(The Verge)&gt;에 따르면 에픽게임즈는 2시간 이상 게임을 플레이한 무작위 플레이어에게 리뷰를 작성토록 요청하는 시스템을 도입했다. 사용자가 게임을 2시간 플레이하면 에픽게임즈는 그 중 무작위 플레이어에게 5개의 별이 만점인 리뷰를 작성할 수 있도록 했다. 기존의 게임 리뷰는 자신이 소유한 게임이면 한 번도 플레이하지 않아도 누구나 리뷰를 작성할 수 있었다.  에픽게임즈가 리뷰 폭탄 방지 방안을 도입한 이유는 게임 외적인 요소, 즉 정치적 입장을 취하는 게임개발자에게 항의하거나 게임에 소외된 배경의 사람들(성소수자 등)이 등장하는 경우 리뷰 폭탄이 사용되는 경우가 많기 때문이다. 에픽게임즈는 바뀐 리뷰 시스템이 리뷰 폭탄으로부터 게임을 보호하고 실제 게임 사용자가 실제 리뷰어가 될 수 있을 것으로 기대하고 있다.온라인을 기반 플랫폼 업체들의 리뷰 폭탄 이슈는 최근 몇 년 사이 급격히 증가, 이를 개선하기 위한 업체들의 노력도 이어지고 있다. 로튼토마토와 같은 영화 사이트의 경우 리뷰 폭탄 트롤(부정적이거나 선동적인 글 및 댓글을 인터넷에 게재하는 사람)에 대응하기 위해 리뷰 시스템을 변경, 어느 정도의 성공을 거뒀다. 게임회사인 밸브의 경우 지난 2019년 주제를 벗어난 리뷰 점수를 숨길 것이라고 발표하면서 논란이 되기도 했다.구글의 경우 지난 2월 구글지도에서 사용자가 작성한 리뷰를 사기 및 남용으로부터 보호하기 위해 머신 러닝 기법(기계 학습, 데이터 처리 기기에 데이터 지속적으로 주입해 새로운 지식을 창출하게 하는 방식)을 도입, 지난해 4월부터 12월까지 1만5500개 이상의 리뷰를 삭제했다. 사용자와 기업이 직접 신고한 리뷰도 삭제될 수 있도록 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/23/blt202206230005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]우마무스메, 구글 매출 7위 차트인…반등 여력은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230001</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 01:23:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 20일 카카오게임즈가 출시한 '우마무스메: 프리티 더비'(이하 우마무스메)가 구글플레이 스토어에서 매출 톱10에 안착했다. 23일 오전 8시 기준 현재, 우마무스메는 구글플레이 매출 7위를 기록하고 있다. 우마무스메는 시스템 특성상 상대적으로 애플 앱스토어보다 매출 순위 집계가 늦은 구글플레이에서 톱10의 한 축을 이루는 데 성공했다.  업계에서는 우마무스메가 구글플레이 매출 톱10에 진입하는 것에는 이견이 없다고 입을 모았지만, 최근 형성된 톱6의 기록을 넘어설 지에 대해서는 의견이 분분했다. 먼저 '리니지M'(1위), '리니지W'(2위), '리니지2M'(4위) 등 기존 '리니지' IP 기반 모바일 게임의 강세가 계속되는 상황에서 '오딘: 발할라 라이징'도 꾸준히 3위를 유지하고 있는 만큼 톱5 진입은 어려울 것으로 예상됐다.이와 달리 지난 3일 출시한 블리자드의 '디아블로 이모탈'이 한 때 '던전앤파이터 모바일' 매출 순위를 앞서며 5위에 오른 바 있어, 우마무스메도 톱5 진입이 가능할 것이라는 목소리도 나왔다.우마무스메는 던전앤파이터 모바일(5위)과 디아블로 이모탈(6위) 다음 순위에 랭크되며 '추격자' 포지션에 위치했지만, 서브컬처라는 장르의 특수성과 일본 현지에 기출시됐던 게임임을 감안하면 구글 매출 7위라는 지표도 상당한 수준으로 볼 수 있다. 실제로 국내 모바일 게임시장에서 구글 매출 톱10을 기록한 서브컬쳐 게임은 손에 꼽을 만큼 적었다. 일본에서 크게 흥행한 서브컬쳐 타이틀 역시 초반 출시효과로 톱10에 진입했다가 수 일 내 10위권 밖으로 밀려나는 일이 부기지수였다.국내 모바일 게임시장은 여전히 MMORPG 선호도가 높은 반면 수집형 RPG나 전략 시뮬레이션 장르는 메인스트림에서 밀려난 상황이다. 미소녀 육성 중심의 서브컬쳐 게임도 '세컨드 콘텐츠'로 치부되는 만큼, 상대적으로 iOS보다 이용자가 많은 안드로이드 진영에서 높은 매출을 거두지 못하고 있다. 우마무스메도 애플 앱스토어에서는 매출 1위를 기록했지만, 구글플레이 매출 7위로 출발하며 기존 서브컬쳐 장르와 유사한 흐름을 보이는 모습이다. 반등 포인트는 '경주마의 이름과 영혼을 이어받았다'는 설정 기반의 경마 시스템과 경쟁 요소다. 서브컬쳐 장르를 표방한 우마무스메의 메인 콘텐츠는 캐릭터 육성과 경주인 만큼 '수집'과 '육성'이 가장 중요한 요소를 차지한다. 이런 경쟁 요소는 경주 후 보여지는 '콘서트 컷신'을 통해 두드러진다. 경주가 끝나면 순위에 따라 위치를 정렬한 형태로 콘서트 공연 실황이 나오는 데, 1위를 하지 못하면 센터를 차지하지 못한 채 주변으로 밀린 모습이 연출된다. 음악 예능 '프로듀스 101'에서 자신이 응원하는 멤버를 센터로 세우기 위해 투표했던 것처럼, 우마무스메에서도 자신의 캐릭터를 센터에 세우기 위해 수집·육성에 투자하는 경쟁 요소가 부각될 수 밖에 없다.변수는 기존 유저들의 유입이다. 앞서 지난해 2월 일본에서 우마무스메가 출시된 직후, 많은 국내 유저들이 '가상사설망'(VPN) 등을 통해 우회접속으로 플레이를 시작했다. 일본어 버전으로 콘텐츠를 장기간 즐겼던 유저들이 국내 정식 서비스로 유입될 경우, 우마무스메 국내 매출도 대폭 확대될 것이라는 분석이 뒤따른다. 출시로 인한 매출 상승효과 여력도 존재한다. 지난해 6월 말 출시한 오딘: 발할라 라이징도 구글 매출 5위로 진입한 이후 이틀 만에 1위에 올랐다. 우마무스메도 7위로 진입한 만큼 추가 반등 가능성이 있기에 이 날부터 주말(25~26일)까지의 기록이 장기 흥행을 가늠할 수 있는 주요 지표가 될 전망이다. 게임업계의 한 관계자는 "지난 몇 년 새 서브컬쳐 게임들이 다양한 형태로 출시됐지만, 구글 매출 상위권을 장기간 유지한 타이틀은 많지 않은 편"이라며 "우마무스메의 경우, 일본에서 크게 흥행한 타이틀인 만큼 국내에서도 인지도가 높기 때문에 서브컬쳐 장르임에도 반등 여력이 충분하다고 본다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/23/blt202206230004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주가 오른 KT, 그룹 자산 NFT화 박차…선봉은 '오대장']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220021</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 01:23:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 그룹이 보유한 각종 자산을 NFT(대체불가토큰)로 발행해 가치를 높이고 고객 혜택도 늘리겠다고 공언했다. 그 첫선으로 6월 24일부터 10월까지 매월 1회 '오대장 NFT'를 발행할 계획이다. 오대장은 KT 구단 소속이거나 KT가 후원하는 인기 스포츠 스타 5인(이강인, 강백호, 소형준, 허훈, 양홍석)으로 구성된 스포츠 마케팅 프로젝트를 말한다. 오대장 NFT 1차 에디션은 총 6종의 이미지가 각각 100조각씩 총 600조각으로 발행되며 선수 일러스트는 국내외 유명 스포츠 구단 및 스폰서 기업들과 콜라보레이션 작업 경험을 보유한 일러스트레이터 광작가가 참여했다.  KT는 오대장 NFT를 단발적 마케팅 수단이 아닌 하나의 플랫폼으로 만들 계획이다. 목표는 오대장 선수들이 보유한 팬덤을 KT의 팬덤으로도 만드는 것이다. 이를 위해 오대장 NFT 보유자(홀더)들에겐 NFT를 통해 경기장에선 볼 수 없는 선수들의 일상, 선한 영향력이 담긴 비하인드컷이 제공될 예정이다. KT에 따르면 오대장은 이미 지난해 '아이들을 위한 슈퍼 히어로 오대장'이란 콘셉트로 코로나19 유행 중 학교에 가지 못한 아이들의 사연을 받아 그들의 고민을 해결해주는 활동을 진행한 바 있다. 올해는 이를 범국민 대상으로 확대해 소상공인, 시골 분교 등을 찾아 활력을 불어넣고, 코로나19 장기화로 지친 국민들을 위한 응원송도 공개하는 등 선한 영향력을 이어갈 예정이다.   오대장 NFT 1차 에디션은 24일 00시부터 7월 8일 23시 59분 59초까지 KT의 NFT 플랫폼 '민클'에서 응모할 수 있다. 당첨자 발표는 7월 11일이다. 오대장 NFT 1차 에디션을 획득 후 인스타그램에 해시태그 ‘#달려라오대장’ ‘#오대장NFT’와 함께 인증하면 추첨을 통해 오대장 친필 싸인 굿즈도 증정한다. 또한 KT는 총 5차례에 걸쳐 발행될 오대장 NFT 중 1조각 이상 수집한 홀더들을 대상으로 연말 오대장 팬미팅 응모 기회를 제공하는 등 디지털 자산으로서의 보유 가치를 지속적으로 높이고 홀더들에 대한 특별한 혜택도 제공하겠단 방침이다.올해 4월 인기 웹툰 '간신이 나라를 살림' NFT 발행으로 서비스를 시작한 민클은 이번 오대장 NFT 발행을 시작으로 각종 KT 자산의 디지털화 채널로 발돋움한다.특히 먼저 KT 산하 스포츠팀들을 관리하는 KT 스포츠, 부동산 전문회사 KT에스테이트, 방송채널 KT스카이라이프 등이 보유한 콘텐츠와 서비스를 NFT로 발행 후 유통될 예정이다. 예컨대 KT에스테이트의 경우 단발성으로 판매되던 호텔 이용권을 NFT로 발행하고 각 NFT는 특정 날짜나 기념일 등의 의미를 담아 차별화할 수 있다. 나아가 이를 멤버십 개념으로 발전시키고 사용자에게 추가 혜택을 주는 식으로 자산 가치를 높이고 KT와 고객 간 접점을 늘리는 계기로 삼겠단 전략이다.KT는 투기성이 짙고 개인이 발행해 가치 판단 기준이 불분명한 기존 NFT들과 달리 KT NFT는 신뢰성이 검증된 자체 자산이 기반이란 점도 자사의 강점으로 보고 있다. 이런 플랫폼 신뢰성과 안정성을 바탕으로 민클을 다른 기업들이 KT와 상생할 수 있는 건강한 투자 플랫폼으로 만들겠단 계획도 갖고 있다. 한편 2020년 AI 중심 '디지코(디지털 플랫폼 기업)'로 전환 선언 이후 실적 호조를 달리고 있는 KT 주가는 올해 초부터 상승세다. 연초 3만원 초반이었던 주가는 6월 기준 3만6000원~3만7000원선까지 오른 뒤 유지되고 있다. 최근에는 이 같은 분위기를 유지하기 위한 KT 내 사업 고도화, 미래 먹거리 발굴 행보도 빨라지고 있다. 민클을 통한 그룹 내 자산가치 확대 계획도 이 같은 행보의 일환으로 풀이된다. KT 관계자는 “KT는 강력한 IP(지식재산권)를 기반으로 자체 플랫폼에서 NFT를 제작, 발행할 수 있는 인프라를 조성해 타기업들과 차별화를 꾀하고 있다"며 "NFT 활용 범위를 그룹 자산으로 확대 적용함으로써 기업가치와 그룹 내 시너지까지 강화해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[KT 민영화 20년]①주인 없어도…유선 1위·무선 2위 자리 지켰다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220022</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 22:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 지난 2002년 민영화 이후 20년째를 맞이했다. 그간 KT의 성장과정과 미래 먹거리 마련을 위한 전략, 디지털 플랫폼 기업으로 전환하기 위해 필요한 과제를 진단해본다.   1980년대 들어 한국의 경제 규모가 커지기 시작하고 국민들의 생활 수준도 향상되면서 정보통신에 대한 수요도 늘었다. 그간 정부가 이끌었던 통신사업도 주도적으로 맡을 공기업의 필요성이 대두됐다. 통신 공기업에 대한 논의가 급물살을 탔고 마침내 1981년 12월 한국전기통신공사가 설립됐다. KT의 전신이 탄생한 순간이다.공기업으로 출발했던 KT는 2002년 5월 정부가 주식을 전량 매각하며 완전 민영화됐다. 같은해 8월에는 민영 KT의 첫 최고경영자(CEO)인 이용경 사장이 취임하면서 본격적인 독자 행보를 시작했다. 이후 KT는 초고속인터넷과 IPTV를 앞세운 유선시장에서 독보적인 1위 자리를 유지했다. 초고속인터넷에서는 전국에 구축한 기간통신망을 기반으로 메가패스 브랜드를 앞세웠다. 무선 서비스는 KTF가 맡았다. KT와 KTF가 각각 유·무선 사업을 이끌다가 2009년 1월 양사는 합병하기로 결의했다. 이후 회사는 모바일·초고속인터넷·IPTV에 가입하면 할인혜택을 제공하는 결합상품을 선보였다. 경쟁사들도 유사한 서비스를 내놓으며 통신 3사간의 결합상품 고객 모시기 경쟁이 본격화됐다. 이후로 오늘날까지 KT와 SK텔레콤, LG유플러스의 통신 3사 경쟁구도가 이어진 가운데 KT는 유선시장 1위, 무선 시장 2위 자리를 지키고 있다. 유료방송은 IPTV·케이블TV·위성방송으로 구분된다. KT는 IPTV와 자회사 KT스카이라이프의 위성방송을 보유했다. KT에 따르면 올해 1분기 기준 IPTV와 위성방송을 합한 가입자 수는 924만명이다. 경쟁사인 LG유플러스와 SK브로드밴드(SKB)가 각각 CJ헬로(현재 LG헬로비전)를 인수하고 티브로드와 합병하면서 KT를 추격하기 위해 힘을 쏟았지만 1위 자리를 빼앗지는 못했다.KT는 공기업 시절부터 탄탄한 전국 통신망을 갖췄다. 당시부터 각 가정과 기업 및 매장들은 KT의 유료방송을 이용하기 시작했다. KT는 결합상품을 앞세워 유료방송과 초고속인터넷 등 유선시장에서의 선두 자리를 공고히 지켰다. KT의 초고속인터넷 가입자는 1분기 기준 953만명이다.LG유플러스와 SKB는 인수합병(M&amp;A)으로 덩치를 키우며 KT를 추격했지만 KT는 과거 합산규제에 발목을 잡혀 M&amp;A를 하거나 가입자를 늘리는데 제약이 있었다. 합산규제는 특정 유료방송 사업자의 가입자가 전체 가입자의 3분의 1을 넘지 못하도록 한 규제로 2015년 6월 3년간 한시적으로 도입된 이후 2018년 일몰됐다. 합산규제가 사라지면서 KT는 경쟁사들과의 덩치 키우기 경쟁에 나설 수 있게 됐고 KT스카이라이프를 통해 현대HCN을 인수했다.   KT는 무선시장에서는 SK텔레콤에 이어 2위 자리를 지키고 있다. 올해 1분기 기준 KT의 무선 가입자수는 LTE가 1445만명, 5G는 695만명이다. KT는 경쟁사인 SKT와 LG유플러스와 함께 5G 전국망을 구축하고 콘텐츠를 늘리며 가입자 확보에 총력을 기울이고 있다. 주요 스마트폰 제조사인 삼성전자와 애플이 신규 스마트폰을 5G용으로 출시하고 있는 가운데 통신사들도 5G 가입자 수를 늘려야 ARPU(가입자당평균매출)가 올라간다. 하지만 소비자 만족도를 높이려면 현재 LTE 수준으로 불편함없이 5G를 이용할 수 있도록 실내·외 망을 촘촘하게 구축해야 하고 무엇보다 5G에서만 즐길 수 있는 킬러 콘텐츠가 필수적이다. KT가 5G 전국망 구축에 속도를 내면서 콘텐츠 확보에 힘을 쏟는 이유다. KT는 온라인동영상서비스(OTT) 시즌을 서비스하는 KT시즌을 분사하고 콘텐츠 제작 전문 자회사 KT스튜디오지니도 설립했다.유·무선 사업 외에도 KT는 클라우드·IDC(인터넷데이터센터)·콘텐츠·핀테크(기술과 금융의 합성어) 등 비통신 사업에도 힘을 쏟으며 디지털 플랫폼 기업(디지코)으로의 전환을 추진 중이다.   KT는 20년간 통신 사업을 영위하며 기업의 덩치도 키웠다. 연결기준 2021년 매출은 24조8980억원, 영업이익은 1조6718억원을 기록했다. 당기순이익은 1조4594억원이며 영업활동으로 인한 현금흐름은 +(플러스)5조5618억원이다. 1년에 5조원 중반대의 현금을 꾸준히 벌어들이며 1조원 중반대의 순이익을 내는 셈이다. 지난 22일 종가(3만6100원) 기준 KT의 시가총액은 9조4261억원으로 유가증권시장(코스피) 38위에 올라있다.2021년말 기준 KT의 연결기준 자산은 37조1593억원이다. 민영화 당시 2002년의 자산 규모 29조원에 비해 약 8조원이 불어났다. 직원 수는 2021년말 기준 2만1759명이며 평균 근속연수는 21년7개월이다. 통신 3사 중 직원 수는 가장 많고 근속연수도 가장 길다. 1인평균급여액(직원·미등기임원 포함)은 9500만원이다.KT의 주주구성을 보면 여전히 국민연금공단이 최대주주다. 올해 1분기(3월31일) 기준 국민연금공단의 지분율이 12.57%로 가장 높다. 이어 신한은행이 5.46%, 영국 투자사 '실체스터 인터내셔널 인베스터즈 엘엘피(Silchester International Investors LLP)'가 5.2%의 지분율로 주요 주주명단에 이름을 올렸다. 지난해까지 KT의 2대주주는 일본의 통신사 NTT도코모였다. 하지만 신한은행이 올해 1월 KT와 디지털 전환(DX) 사업에서 협력하기로 하며 NTT도코모의 지분을 취득해 2대주주가 됐다.2002년 민영화 이후 역대 CEO는 이용경 사장-남중수 사장-이석채 회장-황창규 회장에 이어 현재 구현모 사장으로 이어졌다. 2020년 초 CEO로 취임한 구 사장의 임기는 오는 2023년 정기주주총회까지다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/23/blt202206230001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['브랜디' 인수 후 1개월…'서울스토어' 거래액 성장 얼마나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220020</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 11:13:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[패션 플랫폼 '서울스토어'의 지난달 거래액이 전년 동기 대비 100% 이상 성장했다. '브랜디'에 인수된 이후 1개월 만의 성과인데, 서울스토어는 브랜디에 인수된 이후 초기 시너지 효과가 반영된 결과라고 분석했다.   여성 패션 플랫폼 서울스토어는 지난해 중소 규모 '신진 브랜드'의 성장세가 두드러졌다고 밝혔다. 서울스토어에 따르면 지난해 매출액이 100% 이상 증가한 신진 브랜드 판매자는 전년도와 비교해 약 4배 증가했다. 서울스토어가 '라이징(신진) 브랜드' 동향을 분석한 결과, 지난해 매출액이 두 배 이상 성장한 신진 브랜드 판매자는 약 4배 늘어난 것으로 나타났다. 같은 규모 브랜드 중 지난해 월 매출 1억원 이상을 기록한 곳은 전년 대비 110% 증가했다. 서울스토어는 MZ세대 소비자들의 브랜드 패션 수요가 늘면서 중소 신진 브랜드 성장에 영향을 끼친 것으로 보고있다. 지난해 서울스토어에 신규 입점한 판매자 수는 전년 대비 40% 늘었다. 또 서울스토어의 지난달 거래액은 전년 대비 100% 이상 성장했다. 주목할 만한 점은 패션 플랫폼 '브랜디'가 서울스토어를 인수한 시점과 동일하다는 점이다. 때문에 브랜디와 서울스토어 두 곳 모두 이번 거래액 성장은 합병 초기 시너지 효과가 발생한 것으로 보고있다. 브랜디는 지난달 초 서울스토어를 인수했다. △여성 패션 앱 '브랜디' △남성 쇼핑 앱 '하이버' △30대 여성 패션 쇼핑앱 '플레어' △육아 앱 '마미' 등 다수 버티컬 앱을 운영 중인 브랜디는 서울스토어 인수로 버티컬 시장 확대를 기대했다. 앞서 브랜디는 서울스토어를 '브랜드 엑셀러레이팅 플랫폼'으로 성장시켜 판매자들을 발굴, 글로벌 시장 진출의 교두보로 삼겠다는 청사진을 밝힌 바 있다. 서울스토어의 지난해 연간 거래액은 500억원으로, 기준 누적 거래액이 1700억원을 넘어섰다. 현재 2700여 개 브랜드가 입점해 있으며 회원의 70% 이상이 20대다. 특히 브랜디는 서울스토어가 신진 브랜드를 발굴·육성하고 1만3000여 명의 SNS 인플루언서 네트워크 기반 커머스 역량을 보유했다는 점에 주목했다. 성별, 나이 등 다방면으로 플랫폼 영역을 넓히고 있는 브랜디의 이커머스 플랫폼 운영 노하우와 풀필먼트 역량 등을 서울스토어에 이식할 수 있다는 판단에서다. 브랜디의 지원에는 마케팅 및 브랜딩, 영업지원도 포함됐다. 서정민 브랜디 대표는 서울스토어 인수 당시 "국내 유명 패션 브랜드 포트폴리오를 갖춘 서울스토어에 브랜디의 IT기술력과 커머스 운영노하우, 풀필먼트 인프라를 지원해 서울스토어의 더 빠른 성장을 도모할 것"이라고 말했다. 브랜디와 서울스토어가 합병된 지는 1개월 남짓이지만, 브랜디는 지난달 서울스토어 거래액이 성장한 데에 브랜디의 영향이 미쳤다고 보고있다. '엔데믹' 분위기가 형성되면서 패션 소비가 확대된 데다 기술, 데이터, 인프라 등 합병 시너지가 초기 긍정적으로 작용하고 있다는 설명이다. 브랜디 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "브랜디는 서울스토어에 브랜디·하이버 등 버티컬 커머스 플랫폼 운영을 통해 축적한 이커머스 운영 노하우를 빠르게 이식했다"고 말했다. 그는 이어 "100여 명이 넘는 브랜디 개발 인력이 서울스토어 애플리케이션 서비스 안정화 및 고도화에 기여하고 있다"며 "브랜디에 인수된 이후 전보다 빠르게 앱서비스 오류나 업데이트에 대응할 수 있어 고객 입장에서도 긍정적 쇼핑 환경을 경험할 수 있게 된 것이 긍정적인 영향을 준 것으로 보여진다"고 덧붙였다. 향후 서울스토어는 신규 브랜드를 육성하는 '브랜드 라이즈 프로그램'을 적극적으로 확대한다는 계획이다. 서울스토어 관계자는 "패션 이커머스 시장이 확대되며 MZ세대 이용자는 보다 폭넓은 취향의 상품을 원하고 있다"며 "희소성과 새로움을 주는 신진 라이징 브랜드가 각광받으며 빠르게 성장하는 추세"라고 말했다. 그는 이어 "신진 브랜드들이 시장에 진입할 수 있도록 브랜딩, 콘텐츠 등의 마케팅까지 다양한 영역에서 성장을 지원할 것"이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[빗썸 등 가상자산거래소, '우리5대끼리' 협의체? 국힘 "안 된다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220019</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 11:13:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5대 가상자산거래소 고팍스, 빗썸, 업비트, 코인원, 코빗이 '디지털자산 거래소 공동협의체(Digital Asset eXchange Alliance, 이하 공동협의체)'를 결성했다. 제2의 루나·테라 사태를 막기 위해 규율방안 등을 공동으로 마련한다는 취지이지만, 장기적으로 5대 거래소의 이익집단화될 가능성이 내재돼 있다는 지적이 나온다. 이에 여당은 가상자산 시장의 '불공정'을 허용하지 않겠다는 입장으로 파악됐다.국민의힘의 가상자산특별위원회 위원장을 맡고 있는 윤창현 의원은 22일 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "앞으로 계속 그렇게(5대 거래소 위주로)만 갈 수는 없다"며 "거래소들의 자기 이익만 대변하는 단체가 돼서는 안 된다"고 강조했다.그러나 5대 거래소의 입장은 윤 의원과의 말과는 다소 결이 다른 것으로 나타났다. 공동협의체는 "그동안 거래소들은 건전한 투자환경을 조성하고 투자자를 보호하기 위해 노력했으나 이번 루나사태 이후 기존의 형식으로는 부족하다는 점을 절감했다"며 "앞으로 5대 거래소는 비상사태 대응을 비롯한 공동행동이 필요할 경우 공동협의체를 중심으로 움직일 계획"이라고 밝혔다.기존 가상자산 관련 협회들과의 공조에 부정적, 배타적인 입장을 취한 것이다. 이들 5대 거래소는 국내 가상자산시장 점유율 중 절대다수를 차지하고 있지만 전부는 아니다. 시장에서 이들 중심의 의사결정이 고착화될 경우 중소형 거래소들은 더욱 밀려나고 소수독점 체제에 따른 투자자 편익 저해라는 결과가 초래될 수 있다는 비판이 나온다. 이 경우 아이러니하게도 루나·테라 사태와 같은 투자자 피해를 막겠다는 취지와는 배치된다. 발 동동 구르는 중소형 거래소들 5대 거래소가 언급한 '여타 가상자산 관련 협회'의 입장은 어떨까. 코어닥스, 프로비트 등 중소형 거래소가 회원사로 있는 한국디지털자산사업자연합회(KDA)는 5대 거래소의 독과점에 따른 폐해가 적지 않을 것이라고 지적한다. 시장의 다양성이 저해돼 상품과 서비스가 천편일률화될 수 있다는 점이다. 결과적으로 한국 블록체인 산업 생태계를 비롯한 디지털 경제의 성장에 부정적으로 작용할 수 있다는 우려다.현재 디지털자산 시장에서 막대한 부를 창출하고 있는 주체는 거래소다. 업비트 운영사인 두나무는 올 1분기 영업이익 2878억원을 기록했는데, 가상자산 시장 침체로 전년보다 46.9% 감소했음에도 영업이익률이 67%에 달한다. 빗썸의 경우 지난해 영업이익률 85%를 냈다. 가상자산 시장의 부가 이들 5대 거래소 위주로 흐른다는 것은, 각종 연계산업과 기술의 발전이 이들의 결정에 좌지우지될 가능성을 담지한다.강성후 KDA 회장은 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "삼성전자나 현대차도 오픈이노베이션(개방형 기술혁신)을 하고 있는데 5대 거래소는 자신들만의 탐욕적 경영을 추구하면서 반대로 가고 있다"며 "(5대 거래소가 공동협의체를 구성하기 전 협력 요청은)없었다"고 말했다.5대 거래소가 자신들 위주의 가이드라인을 정립할 움직임을 보이면서 KDA도 행동에 나섰다. 이달 초 자체적으로 제2의 루나사태 재발 방지를 위한 가상자산거래소 공동 가이드라인 제정에 착수했다. KDA는 금융위원회 산하 금융정보분석원(FIU) 내 가상자산검사과에 거래소 자율협약을 만드는데 KDA 소속 거래소도 참여할 수 있도록 중재를 해달라고도 요청했다.한국블록체인협회에서도 이날 5시부터 코인 투 코인(C2C) 마켓만 보유한 중소형 거래소 회원사들이 이런 동향과 관련한 논의를 한 것으로 전해졌다. 블록체인협회 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "구체적으로 안건을 말씀드릴 수는 없지만 관련한 현안들에 대해서 논의를 하는 것이기 때문에 (공동협의체 발족 등의)내용에 대해서도 얘기가 나오지 않을까 싶다"고 전했다. 윤창현 의원 "공동협의체 문호 계속 넓혀야 한다" 공동협의체는 이날 발족에 대해 "지난 13일 제2차 가상자산 당정간담회에서 5대 거래소가 발표한 '가상자산 사업자 공동 자율 개선방안'의 구체적 실행을 위한 첫 번째 단계"라고 의미를 부여했다.초대의장으로는 이석우 업비트 대표가 선출됐으며, 업비트가 협의체 간사를 맡는다. 협의체 내 4개 분과를 만들 계획으로, 각 분과 간사로 △거래지원-코인원 △시장감시-코빗 △준법감시-빗썸 △교육-고팍스가 맡아 구체적인 기준과 대책을 마련하기로 했다.순기능도 기대된다. 공동협의체는 업무협약서에 △디지털 자산 거래지원 개시부터 종료까지 투자자 보호를 위한 강화된 규율 방안 마련 △위기대응 계획수립을 통한 공동 대응 △투자자에게 충분한 정보제공 및 투자 위험성에 대한 인식 제고 △‘디지털 자산 기본법’ 제정을 위한 법안 검토 및 지원 활동을 협력하는 내용을 담았다.그러나 취지대로 순기능을 발휘하기 위해선 5대 거래소가 문호를 더욱 넓혀나가야 한다는 게 여당의 입장이다.윤 의원은 "협회화시켜서 전문가들이 가서 자리를 잡고 거래소들을 규율하는 방식의 '자율규제단체'가 돼야 한다"며 "마르고 닳도록 그대로 5개 거래소만 가지고 가는 것은 말이 안 되고 10대, 15대로 넓혀야 될 것"이라고 설명했다.그는 이어 "무에서 유를 창출한 만큼 (공동협의체의)시작은 의미가 있다"면서도 "어떤 점이 부족하고 문제가 있다면 빨리빨리 시정을 하는 식으로, 계속해서 수정해나가고 보완, 강화해야 한다"고 주문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티-LG, 구체화되는 '모빌리티 협업']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220018</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 09:15:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티와 LG전자 최고기술책임자(CTO)가 한 자리에 모여 미래 모빌리티 부문 협업 본격화를 약속했다. LG그룹은 지난해 7월 카카오모빌리티에 1000억원을 지분 투자했는데, 점차 모빌리티 협업 그림이 구체화되는 모습이다.20일 카카오모빌리티는 양사가 지난 17일 서울 양재동에 위치한 LG전자 서초R&amp;D캠퍼스에서 '미래 모빌리티 분야 기술 협업 통한 서비스 공동 개발 및 모빌리티 생태계 확대를 위한 업무협약'을 체결했다고 밝혔다. 양사는 △실내·외 자율주행 로봇배송 서비스 모델 발굴 △‘차량 내 이용자경험’ 실증 환경 구축 통한 모빌리티 서비스 검증 및 고객 경험 발굴 △보행자 안전을 위한 ‘Soft V2X(차량과 모든 개체 간 통신)’ 기술 활성화 △모빌리티와 가전 간 데이터 결합을 통한 서비스 발굴 △스타트업 발굴 및 육성 통한 모빌리티 생태계 확대를 목표로 단계적으로 협력할 예정이다.로봇 배송서비스 관련해서는 구체적인 일정도 공개했다. 양사는 올해 안에 로봇 배송서비스 사업화를 검증(PoC)할 계획이다. 카카오모빌리티 관제 플랫폼과 LG전자 로봇 플랫폼을 결합, 건물 내 사물 이동 관련 연계 서비스를 구축할 방침이다. 차량 부문에서는 LG전자 차량용 HMI(Human Machine Interface) 솔루션을 카카오모빌리티 운영 차량에 적용할 계획이다. 대표적인 HMI 솔루션은 LG전자 CID(Center Information Display)가 있다. CID는 차량 운행 정보와 엔터테인먼트 등을 제공하는 장치다. LG전자는 자사 뉴스룸에서 "CID는 HMI 역할을 하는 차량용 디스플레이 중 대표 주자"라고 설명한다.   양사는 미래 모빌리티 협업을 강화해 나갈 계획이다. 유승일 카카오모빌리티 CTO는 "LG전자 협업을 기점으로 미래 모빌리티 서비스에 대한 역량 강화는 물론, 뛰어난 기술을 보유한 스타트업들을 적극적으로 발굴하고 지원해 산업 생태계 구축에 기여해 나가겠다"고 말했다.양사 협업은 지난해 LG 지분 투자를 기점으로 시작됐다. LG는 지난해 7월 카카오모빌리티 신주 156만8135주를 1000억원에 취득했다. 그룹 차원에서 전장 사업을 키우고 있는 만큼 미래 모빌리티 시너지를 위한 결정이라는 분석이 나왔다. 협업이 본격화된 건 지난 2월이다. 카카오모빌리티는 'NEXT MOBILITY: NEMO 2022'를 열고 글로벌 모빌리티 기업과 함께 미래 기술을 선보였는데, LG옴니팟도 전시됐다. 옴니팟은 자동차를 새로운 공간으로 해석해 만든 미래 자율주행차다. 자동차를 '이동 수단'에 한정하지 않고, 업무·영화 감상·캠핑 등 다양한 방식으로 활용할 수 있다.    강병훈 LG전자 CTO는 "국내 최고 모빌리티 서비스 플랫폼 기업인 카카오모빌리티와 협력해 자사 로보틱스, 데이터 융합, 통신 분야 등의 기술 역량이 적용된 새로운 모빌리티 고객경험과 혁신적인 서비스를 고민하고 발굴해 나갈 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[최저가 비교 '에누리닷컴', 브랜드스토어 연 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220012</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 09:15:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최저가 검색 사이트 '에누리닷컴'이 브랜드스토어를 오픈해 사업역량을 확대한다. 해당 브랜드스토어를 통해 판매자는 유통 채널을 확대하는 한편 구매자의 경우 쇼핑 트렌드를 쉽게 파악할 것으로 기대하는 모습이다. '아는 사람은 아는' 에누리닷컴의 트래픽을 바탕으로 코리아센터 자회사간 시너지 효과를 끌어 올릴 수 있을 지 주목된다.써머스플랫폼이 운영하는 최저가 가격비교 '에누리닷컴'이 전자상거래 통합 플랫폼 '메이크샵'과 손잡고 브랜드스토어를 오픈한다. 이는 메이크샵으로 인터넷 쇼핑몰을 만든 사업자에게 에누리닷컴 내 브랜드스토어 입점 기회를 주는 방식이다.포털사이트 네이버에서 검색으로 가격을 비교한 후, 브랜드별 스토어가 모여 있는 '네이버 스마트스토어'와 흡사하다. 기존 에누리닷컴에서는 원하는 물건의 최저가만 비교할 수 있었다면 브랜드스토어 도입으로 패션/잡화 등 다양한 쇼핑 트렌드를 파악할 수 있게 됐다.  에누리닷컴, 알고보니 '빅데이터' 기업 메이크샵, 써머스플랫폼(에누리닷컴), 다나와는 모두 코리아센터의 자회사다. 메이크샵은 개인과 기업의 니즈에 맞춘 이커머스 쇼핑몰을 구축하는 서비스로, 쇼핑몰운영 및 대형 마켓플레이스와 상품 연동과 '주문-재고-광고·마케팅-물류서비스'에 이르는 쇼핑몰 통합관리 솔루션을 제공한다. 써머스플랫폼과 다나와는 일명 '빅데이터 이커머스'로, 가격 비교 사이트이자 빅데이터 판매가 주된 서비스다.   코리아센터는 각 자회사의 사업 영역을 바탕으로 온라인 쇼핑몰 제작 서비스, 오픈마켓 연동 프로그램 제공, 광고 등 글로벌 상품 공급·직접판매, 배송대행 등 토털 이커머스 서비스 체제를 갖췄다. 실제로 코리아센터가 보유중인 상품 데이터베이스(DB)는 10억개를 돌파했다. 코리아센터는 이런 DB를 다양하게 가공해 개별 상품별 표준화된 데이터를 마켓플레이스, 쇼핑몰, 제조, 유통회사에 제공한다. 이커머스 시장에 대한 인사이트를 높일 수 있는 DB도 구축해 닐슨, 한국은행, 통계청 등의 시장 동향 연구 및 정부기관과 네이버, 카카오, 이베이 등 대형 마켓플레이스에 공급하는 사업도 영위하고 있다.포털 사이트마다 정책이 달라 최저가로 표출되는 제품이 다른데, 에누리닷컴의 경우 이런 면에서 경쟁력을 확보한 상태다. 코리아센터 측은 에누리닷컴과 다나와를 합쳐 월 3400만 트래픽이 발생한다고 설명했다. 특히 '알짜배기'인 에누리닷컴은 지난해 365억원의 매출을 기록했고, 올 1분기에만 91억3000만원의 매출을 거둔 바 있다. 코리아센터는 에누리닷컴과 메이크샵의 사업 역량을 바탕으로 새롭게 론칭하는 브랜드스토어의 시너지 효과를 극대화할 계획이다. 현재 50여 곳 상점을 시작으로 오픈한 브랜드스토어를 지속적으로 넓혀가는 한편 자사 해외직구 플랫폼 '몰테일'의 프리미엄 와인 전용 페이지도 오픈할 예정이다. 코리아센터 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "가전제품은 모델명이 명확해 가격 비교가 용이했다면 패션의 경우 최저가보다는 트렌디하고 핫한 아이템을 보여주는 것이 더 좋겠다는 아이디어에서 출발했다"며 "브랜드스토어를 통해 에누리닷컴 방문자들이 최신 트렌드에 맞는 상품을 찾을 수 있도록 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전기, 새 먹거리 'FCBGA'에 또 투자...글로벌 3위권 노린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220017</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 09:15:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전기가 자사 반도체 기판(PCB) 사업의 핵심 제품인 ‘플립칩 볼그리드어레이’(FCBGA) 기판에 3000억원을 추가 투자한다. 지난해 말 1조원 투자, 올해 2월 3200억원 보완투자에 이어 6개월 만에 세 번째 자금 투입이다.삼성전기는 22일 FCBGA 시설 구축에 약 3000억원 규모 추가 투자를 진행한다고 밝혔다. 삼성전기는 이번 투자가 부산과 세종사업장, 베트남 생산법인에 대한 시설 투자에 쓰일 것이라 밝혔다.  삼성전기는 그간 CPU와 GPU 같은 PC 하드웨어와 자동차 전자장치용 제품을 중심으로 FCBGA를 개발했는데, 이번 투자는 서버용 패키징 기판의 연내 양산을 위해 투입할 계획이다. PC와 전장에 이어 사업 포트폴리오가 추가되는 셈이다.반도체 칩을 기판으로 연결할 때는 그간 지네 다리 같은 와이어를 이용했다. 이 다리는 그간 반도체 외곽에 있었다. 이후 반도체 회로가 미세화하고 데이터를 처리하는 트랜지스터 수가 기하급수적으로 늘며 신호가 드나드는 단자의 수가 많아졌다. 이 때 등장한 게 플립칩이다. 플립칩 방식은 반도체 후공정 단계에서 칩을 포장할 때 동그란 구슬 형태의 ‘범프’(반도체와 기판을 연결하는 통로)를 만든다. 범프는 기판과 전기적으로 연결되는데, 이 과정에서 칩을 뒤집어 칩 아랫면 전극 패턴을 이용해 0.3mm 크기의 범프를 기판과 붙이는 방식이라 플립칩 볼그리그어레이로 부른다.  삼성전기는 “빅데이터와 AI와 같은 고성능 분야에 필요한 하이엔드급 패키지기판은 기판 제품 중 미세회로 구현, 대면적화, 층수 확대 등 기술적인 난이도가 가장 높다”라며 “모바일에 탑재되는 패키지기판을 아파트에 비유한다면, 서버와 같은 하이엔드급은 100층 이상의 초고층 빌딩을 짓는 것과 같이 높은 기술력이 필요”하다고 설명했다.증권가에 따르면 FCBGA는 서버와 네트워크 등 고속 신호처리가 필요한 다양한 응용처의 수요가 늘며 중장기적으로 연간 14%씩 성장할 것으로 예상된다. 삼성전기도 칩 여러 개를 한꺼번에 패키징하는 과정에서 ‘시스템 온 섭스트레이트’(System on Substrate)가 대세가 될 것으로 보고 최근 FCBGA에 대규모 투자를 집행하는 것으로 보인다.반도체 기판 시장은 일본 이비덴과 신코, 대만 유니마이크론과 난야PCB 등이 생산능력에서 상위권에 있다. 삼성전기는 하반기 서버 제품을 양산해 글로벌 3위권 내로 진입하겠다는 포부를 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[누리호 성공]바통 넘겨받은 성능검증위성도 ‘순조’…관건은 큐브위성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220014</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 08:23:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누리호의 두 번째 도전이 성공했다. 문제없이 여정을 마친 누리호의 성과를 기반으로 국내 연구진은 새로운 도전을 진행하고 있다. 누리호 상단에 탑재돼 우주에 오른 ‘성능검증위성’에 대한 얘기다.과학기술정보통신부(과기정통부)는 누리호와 분리돼 700km 궤도에 오른 성능검증위성이 22일 새벽 3시2분께 한국항공우주연구원(항우연) 지상국과의 교신에 성공했다고 발표했다. 성능검증위성은 사람 손이 닿지 않는 상공에서 예상대로 움직이고 있는 상태다. 누리호 성공에 이어 성능검증위성 운용 절차도 순조롭게 진행되고 있다.성능검증위성의 성패는 누리호 성공과 별개다. 성능검증위성은 궤도에 올라야 비로소 작동을 시작하기 때문이다. 누리호가 성공이 성능검증위성 동작의 전제조건인 셈이다. 성능검증위성, 양방향 교신 성공 김기석 과기정통부 우주기술과장은 이날 과기정통부 세종청사에서 열린 ‘누리호 성능검증위성 교신 결과’ 브리핑을 통해 “21일 오후 4시에 발사된 누리호가 목표 궤도에서 성능검증위성을 성공적으로 분리한 데 이어 대전 항우연 지상국과의 양방향 교신에 성공했다”며 “발사 당일 남극 세종기지와 대전 항우연 지상국 안테나를 통해서 성증검증위성의 기본상태 정보를 수신한 데 이어 오늘 새벽에는 성능검증위성과 대전 항우연 지상국 간 양방향 교신까지 이루어짐에 따라 누리호의 위성궤도투입 성능은 완전히 확인됐다”고 설명했다.이날 새벽 교신에서는 원격명령을 통해 위성 시각과 지상국 시각의 상호 동기화가 이뤄졌다. 또 성능검증위성에 탑재된 위치정보시스템(GPS) 수신기도 활성화됐다. 이 과정에서 지상국은 3축 자세제어에 필요한 정보를 성능검증위성으로 전송했다.김 과장은 “항우연 연구진이 성능검증위성 수신한 위성상태에 대해서 상태정보 데이터를 분석한 결과 성능검증위성의 상태는 양호하며 모든 기능이 정상적으로 작동되고 있음을 확인했다”고 밝혔다. 성능검증위성은 향후 항우연 지상국과의 교신을 통해 자체 메모리에 저장하고 있는 초기 데이터와 GPS 데이터를 고속 전송모드(약 1Mbps)로 내려받게 된다.   변수 많은 큐브위성, 학생에 ‘실전 기회’ 제공 성능검증위성이 초기 교신에 성공, 정상적 작동이 확인되면서 ‘1차 목표’는 달성한 상태다. 이에 따라 성능검증위성은 4기의 ‘큐브위성(꼬마위성)’ 사출이란 과제를 수행한다. 연구진은 7일간 위성 상태를 점검하고 자세를 안정화시킨 후 사출 절차를 진행할 계획이다. 이에 따라 큐브위성 사출은 29일부터 2일 간격으로 하나씩 이뤄진다.큐브위성은 정부의 ‘우주인재 육성’ 계획에 따라 한국과학기술원(KAIST·카이스트)·서울대·연세대·조선대 학생들이 2년간 제작한 결과물이다. 3U 크기 큐브위성 3기와 조선대에서 만든 6U 크기 1기로 구성된다. 1U 큐브샛은 가로·세로·높이 10cm에 질량 1.3kg 수준의 초소형 인공위성을 말한다.4기의 큐브위성은 △지구대기관측 GPS RO(Radio Occultation) 데이터 수집 △미세먼지 모니터링 △초분광 카메라 지구관측 △전자광학·중적외선·장적외선 다중밴드 지구 관측 등의 임무를 수행한다. 연구진은 큐브위성 사출 일정을 △6월29일 조선대 △7월1일 카이스트 △7월3일 서울대 △7월5일 연세대 순으로 진행할 방침이다.성능검증위성이 현재까진 정상적으로 운용되고 있지만 변수가 없는 것은 아니다. 사출 과정에서 문제 발생할 수 있기 때문이다. 큐브위성이 분리될 때마다 성능검증위성의 자세 바뀐다. 조금의 충격으로도 심한 변화가 이뤄지는 우주환경을 고려하면 결코 쉽지 않은 과정이다. 연구진은 큐뷰위성이 분리될 때마다 성능검증위성의 자세를 다시 잡아줘야 하한다. 최악의 경우 성능검증위성이 사출 과정 중 궤도에서 이탈할 수 있다.모든 사출이 성공적으로 이뤄져도 큐브위성들이 잘 작동할지도 미지수다. 김 과장은 “앞으로 남은 과제는 큐브위성이 제대로 사출되는 것 하나와 큐브위성이 잘 작동하는 부분인데, 사출의 경우 성능검증위성에 달린 카메라를 통해 확인이 가능하다”며 “큐브위성은 사출 후 교신이 이뤄져야 한다. 아무래도 교육용 목적으로 만든 만큼 기업에서 제작한 위성보다 성공률이 낮다”고 설명했다. 이어 “큐브위성을 누리호를 통해 우주로 보내는 과정은 학생들에게 실전을 배울 수 있는 기회로 작용한다”며 ”교육적 측면을 고려해 계속해 장려할 것”이라고 말했다.정부는 누리호 4차 발사에서도 국내 대학에서 만든 큐브 위성을 우주로 보낼 기회를 제공할 계획이다. 2023년 초로 예정된 3차 발사에선 ‘차세대 소형위성 2호’가 실린다.  성능검증위성엔 국내에서 개발된 △발열전지 △제어모멘트자이로 △에스밴드(S-Band) 안테나가 탑재됐다. 가로 세로 높이가 각각 93cm, 89.2cm, 90.3cm 정도로 무게는 큐브위성을 포함해 162.5kg이다.성능검증위성의 수명은 2년이다. 이 기간 지구 태양동기궤도를 하루에 약 14.6바퀴 돈다. 수명이 다하면 자연 추락해 임무가 종료된다. 김 과장은 “성능검증위성의 지상국 교신이 성공하였으므로 앞으로 큐브위성 사출 및 탑재체 성능 검증 등이 잘 진행될 수 있도록 최선의 노력을 다하겠다”고 강조했다.한편, 우리나라가 독자 개발한 우주발사체인 누리호는 지난 21일 오후 4시 우주로 향했다. 우주발사체는 인공위성 따위의 물체를 ‘목표한 지점까지 목표한 속도로’ 가져다주는 운송 수단이다. 누리호 2차 발사체는 이 두 가지 역할을 문제없이 수행했기 때문에 ‘성공’으로 기록됐다. 누리호는 이륙 945초 만에 ‘목표 궤도 700km 도착, 성능검증위성 초속 7.5km 도달’이라는 성공 기준에 부합하는 비행을 했다. 우리나라는 이로써 1.5t급 실용 인공위성을 자체 발사해 지구 궤도에 올릴 수 있는 세계 7번째 국가가 됐다. 우주 강국 도약의 첫발을 디딘 셈이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신동빈 롯데 회장, 왜 양극박에 1100억 투자했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220008</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 08:23:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신동빈 롯데그룹 회장이 롯데알미늄의 헝가리 공장에 추가 투자를 결정하면서 양극박 사업에 관심이 쏠리고 있다. 롯데그룹은 분리막과 양극박(알미늄박), 음극용 동박 등 면적 단위로 판매하는 소재 위주로 전지 소재 사업을 강화하고 있다. 최근 배터리의 4대 소재 중 하나인 전해액에 쓰이는 유기용매 사업까지 진출했다.롯데그룹은 전지 소재 사업의 밸류체인을 강화하고 있지만 후발주자인 까닭에 시장에서 존재감은 덜하다. 하지만 대그룹 특유의 추진력과 자본력을 무기로 이 시장에서 존재감을 높이고 있다. 롯데그룹의 전지 소재 포트폴리오 중 업력이 오래된 소재는 알미늄박이다. 알미늄박의 두께는 10~20μm로 머리카락의 10분의 1 두께이다. 알루미늄 스트립을 압연공정에 넣어 가공하는 방식이다. 알미늄박은 균일한 두께로 넓고 길게 펴 생산한다.음극 소재인 동박이 구리를 머리카락 두께보다 얇게 펴 생산한다면, 양극 소재인 알미늄박은 알미늄을 같은 방식으로 제조한다. 동박과 알미늄박 모두 집전체(Current Collector)로 전자가 양극과 음극에서 원할하게 이동하는 통로 역할을 한다. 롯데알미늄 양극박...국내 최대 규모, 증설 후 테슬라 모델S 390만대 납품 가능 양극박은 알미늄을 생산하는 회사들이 사업 다각화 차원에서 진출했다. 알미늄박은 식품과 약품, 생활용품 등 다양한 용도로 활용되고 있다.완성차 시장이 내연기관에서 전기차로 바뀌면서 엔진격인 배터리와 관련 소재의 시장이 빠르게 커지는 추세다. 알미늄박을 생산하던 롯데알미늄과 삼아알미늄, DI동일 등은 전지용 알미늄박을 생산하고 있다.전기차용 전지는 휴대 전자기기용 소형전지와 달리 전극의 두께가 반으로 줄어든 게 특징이다. 면적 단위로 판매하는 분리막, 동박, 알미늄박의 사용량이 증가했다. 이중 알미늄박은 분리막과 동박과 비교해 진입장벽이 상대적으로 낮다. 동박은 생산과정에서 온도는 섭씨 20도, 습도는 60% 이하로 유지해야 동박의 산화를 막을 수 있다. 때문에 생산환경이 엄격하게 유지되어야 하며, 품질 관리가 매우 중요하다. 알미늄박은 동박과 비교해 낮은 수준의 기술력을 필요로 하고 있고, 배터리에서 차지하는 비중이 2% 미만이다. 분리막의 비중이 20%를 차지하는 것과 비교하면 양극박의 비중은 10분의 1 수준이다.  롯데그룹은 알미늄박의 이러한 한계에도 불구하고 관련 사업을 육성하고 있다. 롯데알미늄은 국내 업체 중 유일하게 해외에 생산기지를 구축했다. 현재 헝가리공장을 건설하고 있으며, 1공장 완공 후 캐파는 1만8000톤이다. 현재 국내 안산공장에서 1만2000톤 규모의 전지용 알미늄박이 생산되고 있다.1공장 완공 후 캐파는 3만톤으로 늘어나며, 이번 투자로 캐파는 4만8000톤 규모로 늘어난다. 테슬라 모델S 한대에 알미늄 12.3kg이 쓰인다. 완공 후 테슬라 차량 390만대에 쓰일 알미늄박을 생산할 수 있는 규모이다. 롯데그룹이 투자해도 특별하지 않은 기본금속 '알미늄박' 문제는 알미늄박의 성장성이 여타 전지소재와 비교해 크지 않다는 점이다. 업계에 따르면 현재 알미늄박의 60% 이상이 아시아 지역에서 생산되고 있다. 2021년 세계 알미늄박 시장 규모는 245억4000만달러(한화 32조원) 규모이다. 2030년까지 연 평균 5.5%씩 성장해 395억9000만달러(51조4867억원) 규모로 성장할 것으로 예상된다. 완성차 시장의 전동화(electrification) 전환이 알미늄박 시장의 성장을 견인할 것으로 전망된다. 글로벌 알미늄박 시장은 전기차용보다 패키징용 포장재로 주로 쓰이고 있다. 전기차 및 배터리 판매량이 증가함에 따라 전지용 알미늄박 시장이 커지는 추세인 것은 분명하다.   현재 이 시장은 인도 힌달코(Hindalco)와 중국 화웨이(Huawei) 등 다수의 기업들이 알미늄박을 생산하고 있다. 향후 전기차용 알미늄박의 '톱티어' 지위에 어떤 기업이 등극할 수 있을지는 알 수 없다. 다수의 기업들이 전지용 알미늄박을 생산하고 있으며, 롯데알미늄 또한 톱티어 자리를 두고 투자를 확대하고 있다.지난해 롯데알미늄은 매출 8559억원, 영업이익 201억원을 기록했다. 업계에 따르면 롯데알미늄 매출 중 전지용 양극박 비중은 30% 미만인 것으로 전해졌다.  지난해 롯데알미늄의 영업이익률은 2.3%에 그쳤는데, 알미늄박 사업은 로우 싱글 디짓(low single digit) 수준의 영업이익률을 나타내고 있다. 전년에는 영업이익률이 0.9%를 기록해 1%도 미치지 못했다. 음극 소재인 동박 기업들이 10% 이상의 영업이익률을 기록한 것과 대비된다.알미늄의 수요는 증가하고 있지만, 시장의 유통가격은 하락하고 있다. 한국자원정보서비스에 따르면 알루미늄 가격은 지난 21일 톤당 2519.5달러를 기록했다. 지난 3월7일 톤당 3851달러를 기록했으며, 알루미늄 가격은 역대 최고 수준을 기록한 것으로 나타났다. 알루미늄 유통가격은 3개월 동안 34.5% 하락했다.  알미늄은 가볍고 가공하기 쉬운 기본금속으로 분류되고 있다. 150년 전에는 희소금속으로 분류됐지만 제련기술이 발달함에 따라 기본금속으로 분류됐다. 전기차 시장이 성장함에 따라 알미늄박의 사업성은 커지겠지만, 이를 성장성이 높은 전지소재로 분류하기에는 어려움이 따른다는 게 시장의 분위기이다.신동빈 회장은 유럽 지역을 시찰하면서 양극박 투자 계획을 밝혔다. 롯데그룹은 미래사업에 37조원을 투자하겠다고 밝혔는데, 양극박의 투자 규모는 극히 미미한 수준이다. 양극박의 특성을 살펴보면 투자금이 적은 이유를 이해할 수 있다. 사업성도 수익성도 크지 않은 탓에 투자금을 많이 배정할 수 없는게 이 시장의 특징이다.분리막과 비교해 양극박인 알미늄박의 사업성이 떨어지는 점. 롯데그룹이 분리막 등 면적 단위 전지소재를 포트폴리오를 정한 점을 볼 때 롯데그룹에는 알미늄박보다 동박이 더욱 필요해 보인다. 롯데그룹이 일진머티리얼즈 인수전에 뛰어들지는 불투명한 상황이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG화학 당뇨병 신약 ‘제미다파정’, 내년이 더 기대되는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220011</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 08:23:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG화학이 개발한 당뇨병 복합제 ‘제미다파정(성분명  제미글립틴/다파글리플로진)’이 국내 품목 허가를 획득했다. LG화학 입장에서는 올해 말로 예정된 당뇨병 치료제 건강보험 적용 확대 혜택을 받으며 내년 4월부터 ‘제미글로정(성분명 제미글립틴)+포시가(성분명 다파글리플로진)’ 체계에서 제미다파정으로 전환할 수 있는 발판을 마련했다.  LG화학은 22일 공시자료를 통해 지난 21일 식품의약품안전처로부터 제미다파정에 대한 품목 허가를 취득했다고 밝혔다. 제미다파정은 제2형 당뇨병을 적응증으로 하는 당뇨병 치료제로 DPP-4 저해제 계열의 제미글립틴과 SGLT-2 저해제 계열의 다파글리플로진을 합쳐 만든 복합제다. 제미다파정 허가는 당뇨병 신약 허가라는 명예만이 아닌, 시장 선점의 유리한 고지를 차지했다는 점에서 눈여겨볼만 하다. 현재 제미다파정의 판매 가능 시점은 내년 4월 이후다. 제미다파정을 구성하는 성분 중 다파글리플로진의 특허가 이때 만료된다. 특허와 관계있는 의약품의 경우 특허 만료 이전에는 품목 허가까지만 가능하다. 시장 판매는 특허 분쟁을 감수해야 한다. 그전까지는 제미글로정과 포시가를 병용(같이 사용)하는 방식으로 처방해야 한다. 이는 현재 당뇨병 시장에서 LG화학이 구사하는 전략이기도 하다. 제미다파정이 더욱 잘 팔릴 수 있는 호재도 있다. 현재 국민건강보험에서는 DPP4억제제와 SGLT-2 저해제를 병용하는 방안에 대해 건강보험 급여를 적용하는 방안을 검토 중이다. 빠르면 올 연말에는 급여가 이뤄질 것으로 전망된다. LG화학 입장에는 제미글로정과 포시가 병용 요법을 내세워 당뇨병 시장의 우위를 유지하다 내년 4월 이후 제미다파정으로 교체하는 전략을 취할 것으로 보인다. 연말에 해당 용법(DPP4억제제와 SGLT-2 저해제 병용)에 대한 급여가 이뤄지면 LG화학은 제미다파정 하나로 급여가 확대된 당뇨병 복합제 시장을 공략할 수 있다는 의미다.LG화학 관계자는 “제미다파정이 기존 병용요법으로 복용하는 환자의 편의성을 높이고 복약 순응도를 향상시켜 국내 당뇨병 치료제 시장에서 선도적 지위를 지속할 수 있을 것으로 기대하고 있다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['배터리 투자 하느라'...재무관리 빠듯한 SK이노, 정제마진 급등 다행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220010</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 07:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 정제마진이 급등으로 정유업체들의 초대박 실적이 예상되며 SK이노베이션의 재무건전성 관리에도 여유가 생기게 됐다. SK이노베이션은 전기차 배터리 사업 선두주자들과 격차를 줄이기 위해 전례 없는 대규모 투자를 벌이고 있는데, 불어나는 투자금을 조달하려 재무역량을 총동원하고 있기 때문이다. 22일 업계에 따르면 증권사들은 올 2분기 SK이노베이션이 매출액 18조5087억원, 영업이익 1조144억원을 기록할 것으로 내다보고 있다. 이는 전년 동기와 비교해 각각 66.5%, 100.3% 증가한 수치다. 올 1분기 영업이익 1조6491억원을 더하면 이미 상반기에만 2조7000억원의 이익을 낸 셈이다. 이는 2018년 연간 실적 2조1176억원을 훨씬 웃도는 실적이며, 하반기에도 큰 변수가 없다면 최대 실적을 냈던 2016~2017년의 3조원도 넘어설 것으로 예상된다.  보유 자산 팔아가며 투자금 마련 이러한 호실적은 사업구조를 대폭 뜯어 고치고 있는 SK이노베이션에게 큰 호재다. SK이노베이션은 2018년부터 현재까지 배터리 및 소재 사업에 약 7조8000억원을 쏟아부었으며, 총 소요자금은 우선 20조원 수준으로 예상하고 있다. 배터리 소재 사업을 비롯해 올해 예정된 설비투자 금액만 6조5000억원에 달한다.  이처럼 전기차 배터리 사업에 미래를 건 SK이노베이션은 보유하고 있는 자산까지 대거 매각해 가며 투자 자금을 확보하는 상황이다. 이미 배터리 분리막 자회사 SKIET는 이미 프리IPO(상장 전 지분매각)를 거쳐 상장을 통해 자본금을 조달했고, 윤활유 제조 자회사 SK루브리컨츠의 지분 40%를 매각해 약 1조1000억원을 확보하기도 했다. 다만 자산매각을 활용한 자금조달이 모두 뜻대로 이뤄지진 않았다. 1조5000억원의 가치가 예상됐던 SK지오센트릭(옛 SK종합화학) 지분 49% 매각은 가격에 대한 합의가 이뤄지지 않아 일단 보류된 것으로 알려졌다. 또 페루 카미세아 광구 매각 역시 페루 정부가 승인을 해주지 않으며 올 초 매각계약도 무산됐다. 수조원의 자금 조달 계획에 차질이 생긴 것이다. 순차입금 10조 이내 유지 관건 이에 따라 올 1분기 재무건전성 관리가 다소 아쉽기도 했다. SK이노베이션은 과거 2020년 4분기 실적을 발표하며 투자금이 늘어나는 만큼 재무상태를 안정적으로 유지하겠다고 약속한 바 있다.당시 SK이노베이션은 “앞으로 많은 자금 소요가 예상되는 만큼 순차입금이 10조원 이내에서 유지되도록 재무건전성 유지에 만전을 기하려고 노력할 것”이라고 했다.  그러나 올 1분기 순차입금은 10조4000억원 수준으로 약속했던 ‘10조원 이내 유지’에 실패했다. 순차입금 규모가 제어가 불가능할 정도로 늘어난 것은 아니지만, 당초 예상했던 수준을 초과한 것은 시사하는 바가 적지 않다. 이런 상황에서 올해 정제마진 급등으로 인한 이익규모 증가는 재무건전성 관리에 숨통을 트여줄 것으로 기대된다. SK이노베이션은 1분기 연결기준 총차입금 17조7000억원, 현금성자산 7조3000억원을 보유하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>