<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 14 Dec 2022 22:23:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[그룹이 밀어주는 SK바이오팜, 디지털 입고 종합 헬스케어 기업 도약 꿈꾸나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140014</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 12:28:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뇌전증 치료 신약 ‘세노바메이트’로 글로벌 성공 사례를 써낸 SK바이오팜이 차세대 성장 동력으로 디지털헬스케어를 선택했다. SK바이오팜이 그룹사의 도움을 받아 디지털 기술을 접목, 글로벌 헬스케어 분야 장악에 성공할 수 있을지 관심이 모인다.SK바이오팜은 14일 서울시 중구에 위치한 코리아나호텔에서 CES2023 사전 설명회를 개최하고 SK바이오팜의 차세대 성장 동력인 디지털헬스케어 파이프라인(제품 연구·개발 현황)을 설명했다.SK바이오팜은 세노바메이트를 개발해 글로벌 진출을 성사시킨 신약 개발 기업이다. 세노바메이트는 지난 2019년 미국 식품의약국(FDA) 품목 허가를 받고 2020년 미국에, 2021년에는 유럽 시장에 출시됐다. 그 외 중국과 일본, 캐나다, 이스라엘과 라틴아메리카 지역 국가 등 전세계 곳곳에서 제품이 출시되거나 기술수출됐다.이러한 성과를 거둔 SK바이오팜은 신약 개발 기업을 넘어 글로벌 톱 수준의 종합 헬스케어 솔루션 기업으로 성장하는 것을 목표로 하고 있다. 세노바메이트는 뇌전증 환자의 발작을 줄여주는 의약품이다. 다만 치료제만으로는 뇌전증 환자 삶의 질을 보장하기엔 부족하다는 것이 SK바이오팜의 판단이다. 황선관 SK바이오팜 R&amp;D 혁신본부장(부사장)은 “환자 보호자가 24시간 뇌전증 환자를 돌볼 수 없다”면서 약을 개발하는 제약사 입장으로만 접근하면 한계가 있다는 점을 강조했다.이에 SK바이오팜이 내놓은 방법이 ‘실시간 모니터링·분석 솔루션’이다. SK바이오팜은 뇌전증 환자의 발작 완전 소실을 목표로 하는 ‘프로젝트 제로(Project ZERO)’를 통해 질환 관리 수준을 높일 계획이다. 환자의 뇌파·시전도·움직임 데이터를 실시간으로 수집하는 웨어러블 디바이스와 수집된 데이터를 분석하여 발작 발생을 감지하는 AI(인공지능) 모델, 환자에게 발작 감지 알림을 제공하고 이력을 기록·분석해 질환 관리를 돕는 모바일 앱 등으로 구성돼있다.디지털 치료제는 신약 개발과는 달리 IT(정보기술)와 제조 기술 등이 필요하다. 데이터베이스 관리 등을 위한 노하우도 필수다. SK바이오팜은 당장 부족한 부분을 채우기 위해 그룹사의 역량에 기대겠다는 방침을 세웠다. 황 부사장은 “SK바이오팜은 제약사라 기기를 만들고 AI와 IT 분야 경험이 많지 않다”면서 “다행히 훌륭한 그룹사가 있어서 AI 플랫폼도 SK㈜ C&amp;C와 협업해 많은 도움을 받았다”고 설명했다.   또한 SK바이오팜은 SK텔레콤과도 적극 협업하고 있으며 그밖에도 다양한 센서·기기 개발 업체와 협력하고 있다는 것이 황 부사장의 설명이다. 황 부사장은 "기본적으로 SK바이오팜은 오픈 이노베이션을 추진하는 중"이라고 강조했다. 오픈 이노베이션이란 기업이 다른 기업이나 연구기관 등 외부로부터 특정 기술과 정보를 도입하는 동시에 기업 내부의 자원이나 기술을 외부와 공유하면서 새로운 제품이나 서비스를 만들어내는 전략을 말한다. SK바이오팜은 내년 1월 미국 라스베이거스에서 열리는 CES 2023에서 제로 글래스와 제로 와이어드, 제로 헤드밴드, 제로 이어버드, 제로 헤드셋 등 총 5종의 뇌전증 전용 디바이스를 선보일 계획이다. 이 중 제로 글래스와 제로 와이어드는 뛰어난 디자인과 기술력으로 국내 제약사에서 최초로 CES 2023 혁신상을 수상했다. 이들 웨어러블 디바이스는 ‘제로 앱’에 생체신호를 실시간으로 기록하며 데이터 분석을 할 수 있다. SK바이오팜은 치료제와 실시간 모니터링 솔루션으로 뇌전증 치료 시장의 영향력을 강화하면서 CNS(중추신경계) 치료를 넘어 ADHD, 우울증, 조현병, 알츠하이머 등 신경계 전반 및 항암 등 새로운 분야에 대한 디지털치료제 개발에도 속도를 높일 계획이다. 황 부사장은 “SK바이오팜의 디지털 트랜스포메이션의 핵심인 프로젝트 제로와 웨어러블 디바이스를 선보이게 되어 기쁘다며 혁신 신약 개발은 물론, 디지털 기술과의 융합을 통해 디지털 헬스케어 분야로의 확장에 멈추지 않고 글로벌 종합 헬스케어 솔루션 기업으로 도약할 것“이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]"나 한국 사랑하냐?"…LoL로 본 라이엇의 韓 사랑]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140013</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 12:28:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2012년 한 외국계 게임사가 한국 문화재청과 '문화재지킴이 협약'을 맺고 국내 문화재 환수 및 지원 사업을 전개했다. 그로부터 10여년이 지난 현재, 해당 기업은 글로벌 e스포츠계의 중심으로 우뚝서며 한국에서 진행하는 문화재지킴이 사업도 활발히 전개하고 있다. 이는 '리그 오브 레전드(이하 LoL)' 개발·운영사인 '라이엇게임즈'의 이야기다.2011년부터 LoL 한국 서비스를 진행한 라이엇게임즈는 10년이 넘는 기간 동안 76억원이 넘는 금액을 한국의 문화재 복원 및 환수 사업에 투자했다. 라이엇게임즈는 LoL을 즐기는 한국 유저들의 자연스러운 참여를 위해 게임 수익 중 일부분을 한국 문화재 지원 사업에 사용하기도 했다.  문화재 지원 사업이 사회공헌 요소로 활용됐다면, 인게임 내 캐릭터 설정과 이벤트는 한국 유저들이 LoL에 애정을 가질 수 있는 촉매제로 작용했다.  대표적인 예가 2011년 LoL 한국 서버 오픈을 맞아 출시된 챔피언 '아리'다. 아리는 구미호 설화와 유사한 배경에 더해 '한복 아리' 등 한국적 요소가 담긴 스킨까지 보유하고 있는 만큼 우리나라를 대표하는 챔피언으로 꼽힌다. 이에 라이엇 게임즈는 지난해 아리 출시 10주년을 맞아 진행된 '아리랑 생일 파티!' 이벤트를 통해 태극 무늬 색감을 지닌 '아리 스킨: 태극 크로마' 12종을 1RP에 판매하기도 했다.아리라는 이름이 한국 플레이어들의 손에서 결정됐다는 점도 눈에 띈다. 라이엇게임즈는 2011년 구미호 캐릭터에 가장 어울리는 이름을 한국 유저 투표를 통해 결정한 바 있으며, 여기서 가장 높은 득표율(37%)을 기록한 것이 '아리'다. 이름이 정해진 과정부터 챔피언 배경과 스킨에 이르기까지 아리의 모든 것이 한국과 연결돼 있다고 볼 수 있다.'신바람 탈 샤코'도 한국적 색채를 물씬 느낄 수 있는 스킨이다. 2012년 LoL에 출시된 샤코는 북미 등 타지역에서 '한국 플레이어들의 비밀병기'라 불릴 만큼 한국인이 잘 다루는 챔피언으로 꼽힌 바 있다. 우리나라 전통문화를 담아낸 스킨 주인공으로 샤코가 낙점된 이유다.  특히 신바람 탈 샤코는 다양한 방법으로 한국적 요소를 담아냈다. 일러스트를 통해 하회탈을 착용한 샤코와 짚신, 청사초롱 등을 확인할 수 있는 데다 스킨을 착용하고 '깜짝 상자' 스킬을 사용하면 박스에서 하회탈을 쓴 인형이 튀어나오는 등 그 형태도 다양하다. 라이엇게임즈는 2012년 신바람 탈 샤코의 6개월간 한국 판매 수익을 우리나라 문화유산을 위해 기부하며 그 의미를 더한 바 있다.2017 'LoL 월드 챔피언십(롤드컵)' 우승팀을 기념해 제작된 '삼성 갤럭시 스킨' 시리즈도 LoL 속 한국적 요소로 꼽힌다. 삼성 갤럭시 스킨 중 '나르'는 분노를 쌓으면 해태 동상을 던지고, '자야'의 경우 과거 시험에 합격했을 때 착용하는 '복두'를 쓰고 있다. '라칸'은 어사화 를 쓴 채 집으로 돌아가는 콘셉트의 귀환 모션을 갖고 있다.라이엇게임즈는 여기에 그치지 않고 문화재 지킴이 활동 10주년을 맞아 LoL 유저를 대상으로 특별 이벤트 '신바람 탈 샤코의 선물'도 진행했다. 지난달 진행한 해당 이벤트는 신바람 탈 샤코가 라이엇게임즈의 문화재 수호 활동에 동참한 이에게 선물을 나눠주는 콘셉트로 기획됐다. 실제로 이벤트 기간 중 LoL 클라이언트를 통해 라이엇게임즈의 문화재 지킴이 활동에 관한 퀴즈를 푼 플레이어에게는 하회탈을 쓴 '신바람 탈 샤코' 아이콘이 지급될 예정이다. 해당 이벤트에서는 라이엇게임즈의 '한국 문화유산 보호 및 지원' 프로젝트와 환수에 성공한 국외소재문화재에 관한 내용이 퀴즈로 등장한다.구기향 라이엇게임즈 사회환원 홍보총괄은 "라이엇게임즈가 지난 10년간 한국 문화유산 보호 활동을 이어 올 수 있었던 것은 모든 행보를 함께 해준 플레이어 덕분"이라며 "깊은 감사와 함께 앞으로도 플레이어가 자긍심을 느낄 수 있는 다양한 행보를 이어가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]한컴라이프케어 성장판 자극한 New 키워드 '국방']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140012</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 12:28:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  한컴라이프케어가 올해 신성장 동력으로 낙점한 국방 사업에서 두각을 나타내고 있습니다. 소방·방역 마스크 등 안전장비에 이어 안정적 수익 창출이 가능한 군용장비까지 계약 채널이 확대되면서 매출 성장에도 청신호가 켜진 모습입니다. 한컴라이프케어는 14일 3건의 '단일판매·공급계약체결' 건을 공시했습니다. 각각 국산 K10, K56 탄약운반장갑차, K77 사격지휘장갑차 후방카메라 납품 계약 내용이 담겼는데요. 회사는 후방카메라와 이를 모니터링하는 디스플레이, 기타 구성품을 2024년 12월까지 설치할 계획입니다. 총사업 규모는 220억원입니다. 이는 2021년 연결 매출(1211억원)의 18.12%에 달하는 규모입니다.   한컴라이프케어의 전신은 50년 업력의 개인안전장비 회사 '산청'입니다. 공기호흡기·방열복·방독면·보건마스크 등 화재·재난용 안전장비 판매 시장에서 높은 점유율과 연간 1000억원 전후의 매출을 안정적으로 기록하던 회사입니다. 한글과컴퓨터(한컴)는 2017년 산청을 인수하면서 자사 디지털 소프트웨어 역량과 결합한 스마트 안전장비 시장을 개척하겠단 포부를 밝혔죠. 이후 2019년까지 큰 변화는 없었는데요. 2020년 코로나19가 전세계를 강타하면서 한컴라이프케어의 KF 방역마스크 사업이 큰 주목을 받았습니다. 그해 3월에는 마스크 제조기업인 '대영헬스케어(현재 한컴헬스케어)'까지 인수하며 '물 들어올 때 노 젓는' 행보를 보였죠. 마스크 사업이 크게 선전한 덕분에 2020년 매출은 전년 대비 128% 증가하는 기염을 토하기도 했습니다. 모두 '마스크가 효자'라며 한컴라이프케어에 주목했습니다. 다만 코로나19 유행 상황이 다소 수습된 2021년부터는 마스크 수요가 줄고, 한컴라이프케어의 매출도 일부 감소했습니다. 잠시 재미를 봤지만 회사 입장에선 성장의 탄력을 이어갈 필요가 있었죠. 바로 이 시점에 '국방'이 대안으로 떠오릅니다.사실 한컴라이프케어는 이번 공시 이전에도 방산업체로 분류될 수 있었습니다. 산청 시절인 2015년 군용 K5 방독면 완제품 방위산업체에 선정됨에 따라 K5 사업에서 지속적인 매출을 실현하고 있었기 때문이죠. 회사 분기보고서에 따르면 올해 3분기까지 군용·산업마스크 사업에선 누적 36억원의 매출이 기록돼 있습니다. 전쟁 중 민간인에게 지급될 방독 마스크 매출까지 포함하면 약 60억원 규모인데요. 전체 매출 대비 상대적 규모는 작지만 군용장비의 특징은 장기 납품이 가능하단 점입니다. 보통 다년 계약으로 체결되고 이에 따라 매년 확정적인 수익을 기대할 수 있죠.회사에 따르면 K5 방독면도 군이 2030년까지 매년 약 200억원의 예산을 책정할 전망입니다. 올해는 지난 11월까지 5차 양산분까지 납품이 완료됐고 2030년 이후에는 일정 수준의 교체 수요가 지속될 것으로 예상됩니다. 또 2022년부터는 분기 보고서 매출 및 수주상황 제품 항목에 '국방'이 추가됐습니다. 올해 누적 50억원의 매출이 기록돼 있네요. 이 항목은 K5 방독면을 제외한 과학화 교전훈련체계 및 워리어플랫폼 매출을 나타냅니다. 이 중 과학화 교전훈련 체계는 첨단 전자광학 훈련장비인 레이저 교전훈련장비 및 모의전투 통합관측 장비와 소프트웨어가 포함된 플랫폼입니다. 워리어플랫폼은 신형 전투피복과 전투장비로 구성된 육군의 미래 전투체계고요.   한컴라이프케어는 이를 국방 부문의 신규 추진사업으로 정의하고 K5 방독면과 마찬가지로 안정적인 매출원으로 키울 계획이죠. 회사는 관련 시장 규모와 공고된 예산에 따라 이 부문의 올해 매출이 최대 118억원, 2025년에는 415억원까지 증가할 것으로 기대 중입니다. 이런 상황에서 매출원이 장갑차용 후방카메라와 관리 솔루션까지 확대됐다는 점은 국방을 신성장 사업 동력으로 삼겠다던 한컴라이프케어 입장에서 희소식입니다. 회사는 현재 대표이사 아래 일반 영업본부 외에도 별도의 국방사업본부를 두고 사업 개발에 힘을 쏟고 있죠. 더불어 회사가 올해 하반기에 공시한 8건의 단일판매·공급계약체결 중 7건이 K5 방독면과 국방 관련 건이란 점도 신사업의 지속성을 기대해볼 수 있는 대목입니다.그러나 신사업의 장밋빛 미래만 기대하는 것은 금물입니다. 한컴라이프케어 국방 사업의 초기 성적이 나쁘지 않다지만, 대부분 기업의 신사업이 그렇듯 매출 안정화 및 충분한 비중을 차지하기까진 수년의 시간이 소요될 수 있습니다. 회사 분기보고서에 따르면 2022년 3분기 기준 사업 전체 매출·수주 실적은 47.34%에 그쳤는데요. 이번 수주 계약 매출이 당장 반영되긴 어려운 만큼 올해 전체 매출은 전년 대비 감소할 수 있다는 전망도 나옵니다. 신사업이 잘 되어도 이를 뒷받침할 본사업의 성과 또한 중요하겠죠. 한컴라이프케어가 올해 이 두 마리 토끼를 모두 잡고 실적 턴어라운드의 해로 삼을 수 있을지 지켜볼 일입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금융권 3조원 번 중도상환수수료…토스뱅크는 8만6500명에 돌려줬다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140011</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융사에서 대출을 예정보다 빨리 상환하면 배상금 성격의 '중도상환수수료'를 내게 돼있다. 대출 잔여일수가 적을수록 수수료가 줄어드는 '슬라이딩' 방식이다. 이로 인해 금융사는 대출이 연체 및 부도나지 않는 이상 손해가 상당히 상쇄된다. 금융권이 중도상환수수료로 벌어들인 수입은 2017년 이후 3조5000억원 규모에 달한다.이와 달리 토스뱅크는 대출계약에 '상생'의 성격을 가미했다. 토스뱅크는 대출 고객들의 중도상환 수수료를 대신 부담하는 정책을 통해 중저신용자들의 가계 부담 완화에 기여하고 있다. 지난 1년간 중도상환을 선택한 고객 가운데 10명 중 4명 이상(42%)은 중저신용 고객으로, 제2금융권의 높은 수수료율 부담을 피한 것은 물론 수수료 무료 혜택으로 가계 실부담이 줄어드는 효과를 누릴 수 있었다.  14일 토스뱅크에 따르면 지난해 10월부터 올해 11월 말까지 대출 서비스를 이용 중인 고객 가운데 중도상환을 선택한 고객은 총 8만6500명에 달했다. 제1금융권 평균 수수료율(0.7%)을 적용한 결과, 이들 고객이 부담해야 하는 중도상환 수수료 총액만 총 139억원에 달하는 것으로 토스뱅크는 추산했다. 중도상환 고객 1인당 평균 부담액은 16만1000원이었다. 이들 가운데 42%에 달하는 3만8300명은 중저신용자(KCB 기준 850점 이하)였다. 이 중에는 과거 신용등급 기준 8, 9등급 고객도 200여 명 포함됐다. 중저신용 고객들의 1인당 평균 수수료 부담액은 12만3000원이었다. 토스뱅크의 수수료 무료 혜택에 따라 고객들은 대출 상환 과정에서 수수료를 절약, 가계의 실부담을 덜 수 있었다. 가령 토스뱅크 사장님대출을 이용했던 자영업자 A 고객은 1년간 총 1억5250만원을 상환하는 과정에서 115만원의 수수료를 면제받았다. 중도상환 수수료 무료의 효과는 특히 중저신용자들의 부담을 경감하는 데 기여했다. 고신용자들에 비해 상대적으로 제1금융권에 대한 접근성이 떨어지는 중저신용자의 경우 저축은행이나 캐피탈사 등 제2금융권의 문턱을 넘을 수밖에 없기 때문이다. 이 경우 은행 평균 중도상환 수수료율보다 높은 수수료율(1% 이상)이 적용될 수밖에 없어, 중저신용자 1인당 실부담액은 최소 18만원으로 고신용자 평균보다 높은 것으로 추산됐다.토스뱅크는 중저신용 고객들이 제1금융권인 토스뱅크에서 대출을 받고 이를 상환하는 과정에서 수수료 부담을 던 것은 물론 신용점수 개선 효과도 함께 누리는 '선순환 효과'가 발생한 것으로 파악했다. 지난해 출범과 함께 토스뱅크는 신용대출을 받은 고객들이 필요할 때 대출금을 갚더라도 중도상환 수수료를 대신 부담하겠다고 밝힌 바 있다. 토스뱅크 관계자는 "토스뱅크가 출범 때부터 약속한 중도상환 수수료 무료 정책이 중저신용 고객들에게 더욱 큰 힘이 되고 있음을 확인할 수 있었다"며 "고객과 은행이 상생하는 정책을 더욱 다변화할 수 있도록 고민하고 결과로서 증명해 나갈 것"이라고 말했다.토스뱅크는 중도상환 수수료 무료 정책 외에도 ATM 입출금, 타행 송금 및 이체 수수료 등 전면 무료 정책을 이어오고 있다. 토스뱅크가 지난해 10월부터 올 9월 말까지 고객들에게 전한 무료 서비스 횟수는 약 1억3850만건으로, 고객들이 아낄 수 있었던 비용은 약 743억2000만원에 달한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성·SK하이닉스도 힘 쏟는다…‘패키징’ 공정 뭐길래?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140010</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체 시장 주도권 경쟁에서 ‘패키지 공정(패키징)’의 중요성이 커지고 있다. 초미세 공정이 기술적 한계에 다다르면서 여러 칩을 하나로 묶는 패키징 기술력이 중요해졌다. 이에 삼성전자도 최근 조직개편을 통해 패키지팀을 신설하고 대응에 나섰다.14일 업계에 따르면 삼성전자의 반도체를 담당하는 DS(디바이스솔루션) 부문은 최근 조직 개편을 통해 ‘어드밴스드 패키지팀’을 신설했다. 어드밴스트 패키지팀은 지난 6월 태스크포스(TF) 형태로 꾸려졌으며, 최근 패키징의 중요성이 커지면서 정식 팀으로 승격됐다. 메모리 반도체와 시스템 반도체의 패키징 역량을 확대하겠다는 포석으로 풀이된다.반도체 공정은 크게 웨이퍼를 제조하고 회로를 새기는 전공정과 칩의 패키징을 담당하는 후공정으로 나뉜다. 팹(반도체 생산공장)에서 생산된 웨이퍼에는 수많은 반도체 칩이 있다. 이를 낱개로 잘라 외부와 전기신호를 주고받을 수 있도록 연결하고, 외부 환경으로부터 칩을 안전하게 보호하는 단계를 패키징이라고 한다.과거 패키징은 반도체를 포장해 보호하는 역할에 그쳤다. 그러나 미세공정만으로 반도체의 성능을 높이는 것이 한계에 다다르자, 최근 반도체를 쌓거나 묶는 방식의 패키징이 떠오르고 있다. 특히 AI(인공지능), 클라우드 등 고용량 데이터를 빠르게 처리해야 하는 고성능 반도체에 대한 기업들의 수요가 높아지면서 패키징의 중요성이 더욱 커지고 있다. 반도체 패키징 기술은 메모리 반도체와 시스템 반도체 두 분야에서 모두 필수적이다. 메모리 반도체의 경우 기존에는 하나의 칩 만을 패키징했지만, 이제는 한 패키지에 여러 개의 칩을 넣은 기술들이 개발되고 있다. 또 메모리 반도체와 시스템 반도체를 하나로 묶어 호환성을 높이는 패키징 기술 개발도 요구되고 있다.삼성전자는 시장 기술 리더십을 바탕으로 메모리 반도체의 테스트와 패키징을 진행하고 있다. 지난달에는 첨단 패키징 기술을 활용한 차세대 그래픽 메모리 ‘GDDR6W’를 공개했다. 전작 GDDR6보다 성능과 용량을 2배 개선했다. SK하이닉스도 내년 미국에 최첨단 자체 패키징 공장 착공을 목표로 하고 있다.문제는 시스템 반도체 분야다. 삼성전자는 시스템 반도체 시장 후발주자로 대만 TSMC와의 파운드리 시장 경쟁에서 상대적으로 뒤처져있다. TSMC와 시스템 반도체 경쟁에서 유리한 위치를 차지하기 위해선 패키징 기술력이 중요하게 거론된다.특히 파운드리 시장은 초미세 공정의 기술적 한계로 인해 향후 반도체를 혼합해 사용하는 패키징 공정이 더욱 중요해질 것으로 예상된다. 현재 삼성전자는 파운드리에서 GAA(게이트올어라운드) 기반 3나노미터(nm, 1nm=10억분의 1m) 공정을 상용화했다. 그러나 업계에선 2나노 공정 이후 극자외선(EUV) 장비만으로는 초미세 공정을 해결할 수 없는 물리적 한계가 생길 것으로 내다보고 있다. EUV 장비는 초미세공정에 사용되는 반도체 장비다.여기에 차량용 반도체 등 고성능 시스템 반도체에 대한 수요가 늘면서 관련 패키징 시장의 수요도 늘어나는 추세다. 파운드리 기업은 서로 다른 칩들을 묶어 성능과 시너지를 개선하는 패키징 역량을 갖추는 것이 필수적이게 됐다.파운드리 시장 선두주자 TSMC는 일본에 3D 패키징 연구센터 연구센터를 만들어 운영하고 있다. 이와 함께 지난 10월 19개 파트너 회사와 함께 ‘3D패브릭얼라이언스’라는 플랫폼을 조직했다. 여기엔 삼성전자와 SK하이닉스도 참여하고 있는 것으로 알려졌다.삼성전자의 패키징 전용 생산라인은 충남 온양과 천안, 중국 쑤저우 등 총 세 곳에서 운영 중이다. 올해 들어 충남 천안 패키징 라인에 추가 투자를 통해 생산능력을 확대했다. 이밖에 삼성전자는 지난 2020년 7나노 EUV 시스템 반도체에 3D 적층 패키지 기술 X-큐브를 선보인 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카드사 무이자할부 없앨수록…롯데카드 회원은 늘어난다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140009</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금리 급등으로 카드사의 핵심 혜택인 무이자 할부가 축소되고 있다. 역설적으로 롯데카드는 이로 인해 회원수가 늘어나는 효과를 보고 있다. 일시불로 결제하고 필요할 때마다 부담 없이 나눠낼 수 있는 '로카(LOCA) 나누기 카드'의 인기 덕분이다. 시장금리와 일종의 역(逆)의 관계를 가진다는 점에서 카드업계의 '인버스 상품'이라고 평가할 만하다.14일 롯데카드에 따르면 로카 나누기 카드는 올 7월말 출시 이후 지난 11월까지 월 발급량이 매월 평균 2배가량 증가하고 있다. 이 카드는 3만원 이상 결제 건에 대해 최대 6개월까지 '로카 나누기 혜택'을 제공해 준다. 이는 일시불 이용금액을 롯데카드 디지로카앱을 통해 납부 개월 수를 변경하고 추가 수수료 없이 나눠 납부할 수 있는 혜택이다. 카드결제 시 일시불 또는 할부 둘 중 하나를 선택해야 했던 고객에게 유연한 옵션을 부여한 셈이다.일시불 이용금액이 건당 3~30만원인 경우 3개월, 30만원 이상인 경우 3개월 또는 6개월 나누기 혜택을 적용할 수 있다. 연말까지는 100만원 이상인 경우 기존 3·6개월에 10개월까지도 나눠 납부할 수 있는 프로모션을 진행 중이다.나누기 혜택이 지난달 실적 기준 없이 제공되는 점도 파격적이다. 일시불 결제일 2영업일 전까지만 롯데카드 디지로카앱에서 신청하면 된다. 때문에 카드 결제 시 별도로 할부를 요청할 필요가 없고, 일시불 결제 후 본인의 자금 관리 계획에 따라 그대로 일시불 납부하거나 나누기 혜택을 신청할 수 있다. 또 일시불로만 결제 가능한 해외 이용금액까지도 나눠낼 수 있다.카드업계의 무이자 할부 혜택 기조와 반비례해 로카 나누기 카드의 매력도는 높아지고 있다. 삼성카드는 내달 2일부터 프리미엄 카드 고객에게 제공하는 무이자 할부 혜택을 최대 2개월 줄이는 식으로 변경한다. 지난 1월 무이자 할부 개월 수를 확대했다가 단 1년만에 줄이는 것으로, 이는 올해 급격한 기준금리 인상 영향이 지대한 것으로 분석된다.신한카드는 온라인결제, 손해보험 업종에 제공하던 6개월 무이자 할부를 3개월로 줄였다. 현대카드도 4대 보험료를 대상으로 한 무이자 할부 혜택을 최장 7개월에서 3개월로 낮췄다. 우리카드 역시 백화점·대형마트 업종 무이자할부를 최대 12개월에서 2~3개월로 대폭 축소했다.무이자 할부는 고객이 부담해야 할 할부금리를 카드사가 감당하는 것과 같다. 수신기능이 없는 카드사는 자금조달 구조에서 회사채가 차지하는 비중이 65%에 달한다. AA+ 등급 카드채 3년물 금리는 지난달 기준 6.1%에 달한다. 한국기업평가는 카드사들의 이자비용이 올해 말 7000억원, 내년 1조원 이상 늘어날 것으로 전망했다. 탄탄했던 카드사 실적은 올 3분기 들어 역성장이 가시화됐다. 무이자 할부를 내줄 여력이 줄어드는 셈이다.이런 국면에서 롯데카드는 무이자 할부를 카드상품의 본혜택화하는 '역발상'을 했다. 로카 나누기 카드는 어떤 캐시백 혜택 하나 없이 로카 나누기 혜택이 전부다. 롯데카드 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "로카 나누기 카드는 나누기 기능만 담겨있는 카드라서 적자가 나는 상품이 전혀 아니"라고 말했다.  기준금리 급등은 유동성 축소를 의미한다. 기업뿐 아니라 소비자들의 유동성도 크게 줄었다. 그 결과 소액 할부에 대한 고객의 니즈와 이용은 계속 늘어나는 추세다.지난 2019년부터 2021년까지 3년간의 롯데카드 회원의 할부 이용 추이를 비교해본 결과 10만원 이하 결제금액 할부 이용건수는 2019년 대비 2020년에는 0.69% 늘었고, 2021년에는 7.90% 늘어났다. 할부 이용액도 2019년과 비교했을때 2020년에는 1.17%, 2021년에는 8.65% 증가했다.이는 10만원 초과 30만원 이하, 30만원 초과 100만 이하 할부 이용이 줄어든 것과는 상반된다. 10만원 초과 30만원이하 할부 이용건수는 2019년 대비 2020년 7.37%, 2021년 0.17% 줄었고, 이용액 또한 각각 8.01%, 1.03% 줄어들었다. 30만원 초과 100만원 이하 할부 이용도 같은 기간 건수는 12.35%, 1.26% 감소했고, 이용액도 10.97%, 0.36% 줄었다.다만 할부 서비스가 주로 사용되는 100만원 초과의 고액 할부 이용의 경우 2019년 대비 2020년에는 코로나19로 인한 소비 감소 영향으로 이용건수가 4.38% 소폭 감소했지만, 2021년에는 다시 17.09% 증가했고, 이용액은 2020년 0.76%, 2021년 30.42% 증가한 것으로 나타났다.10만원 이하 금액도 쪼개낼 정도로 유동성이 말라간다는 뜻이다. 미국 연방준비제도는 2023년까지는 기준금리 인상 기조를 이어갈 방침이다. 한국은행 금융통화위원들은 지난달 기준금리를 인상하면서 물가 안정에 중점을 뒀다고 밝혔다. 물가 안정을 위한 금리 인상이 단기간 끝나지 않을 것으로 예상되는 만큼 로카 나누기 카드의 발급은 꺾이지 않을 전망이다.금리 이슈로 M&amp;A 시장까지 축소된 점을 고려하면, 불리한 환경을 최대한 이용하는 조좌진 롯데카드 대표의 '전략통' 수완이 엿보인다. M&amp;A 시장 매물로 나온 롯데카드는 경영권을 가진 대주주가 사모펀드 운용사(MBK파트너스)라는 점을 고려하면 최대한 몸값을 높여 받아야하는 과제를 안고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘퀵 커머스’ 나선 GS리테일, 돈 아끼는 슈퍼마켓 활용법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140008</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이커머스 사업에서 적지 않은 손실을 보고 있는 GS리테일이 기존 슈퍼마켓 지점을 활용한 빠른 배송 서비스를 도입한다. 별도의 추가 투자 없이 배송 서비스를 확대한다는 전략이다. 14일 GS리테일은 온라인 장보기 플랫폼 GS프레시몰에 ‘바로배달’ 서비스를 15일부터 제공한다고 밝혔다. ‘바로배달’은 GS프레시몰 앱에서 상품을 주문하면 1시간 내 배달을 완료하는 서비스다.GS리테일은 빠른 배달을 위해 슈퍼마켓 GS더프레시를 활용한다는 계획이다. 온라인 전용 센터인 ‘프라임센터’뿐 아니라 GS더프레시 매장을 물류 거점으로 사용한다.이 같은 GS더프레시 활용은 투자부담을 줄일 수 있다는 점에서 긍정적이다. GS리테일은 올 3분기 전년 동기 대비 16% 감소한 876억원의 이익을 기록했는데, 이커머스 사업 손실이 수익성 악화에 영향을 미쳤기 때문이다. 이커머스 등 신사업 투자가 포함된 ‘공통 및 기타(이하 기타)’ 부문은 올 3분기 536억원의 영업손실을 냈다. 전년 동기 대비 348억원이나 손실 규모가 증가했다. GS리테일은 올해 말까지 GS더프레시 직영점 140여곳을 통해 GS프레시몰의 ‘바로배달’ 서비스를 우선 제공하고, 향후 가맹점을 포함한 모든 GS더프레시 매장으로 전면 확대한다는 청사진을 내놨다. 안병훈 GS프레시몰 사업부문장은 “이번에 론칭한 바로배달은 사업 역량 강화 및 시너지 창출을 위해 디지털 커머스 사업을 재편한 GS리테일의 조직 개편 후 선보이는 첫 협업 모델이다”며 “GS더프레시와의 협업으로 GS프레시몰의 배달 역량을 강화한 바로배달과 같이 GS리테일 사업의 경쟁력을 현저히 끌어 올릴 수 있는 O4O 연계, 시너지 창출에 박차를 가할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[멤버십 연계부터 AI 자율 계산대까지...'신세계 유니버스' 파고든 KT]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140004</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 06:19:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 △인공지능(AI) △멤버십 △물류 △부동산 △디지털마케팅 등 그간 전사 차원에서 다진 사업 역량을 바탕으로 신세계 그룹의 디지털전환(DX) 파트너가 됐다. KT는 이로써 금융(신한금융그룹), 콘텐츠(CJ ENM), 모빌리티(현대차그룹)에 이어 유통 부문에서도 신세계란 대형 파트너를 확보, 자사의 디지코(DIGICO) 생태계를 확장할 기반을 마련했다.   KT는 14일 오전 서울 서초구 JW메리어트호텔에서 신세계 그룹과 온·오프라인 통합 디지털 생태계 조성을 위한 전략적 파트너십을 체결했다고 밝혔다. 신세계 그룹은 올해 자사 고객이 온·오프라인 일상 전반의 필요를 신세계 생태계에서 해결할 수 있도록 하는 '신세계 유니버스' 구축에 박차를 가하고 있다. 이에 필요한 디지털 전환 사업 파트너로는 KT를 선택한 것. 신세계 그룹 관계자는 "효과적인 디지털 전환에는 외부 파트너십이 꼭 필요하다"며 "KT와의 이번 협력은 신세계 그룹의 열린 파트너십 의지를 표출한 것"이라고 부연했다. 양사는 이번 협력으로 △멤버십 파트너십 △물류 선진화 및 물류 인프라 공동 운영 △대형 복합시설 등 부동산 개발 △오프라인 매장 디지털화 △디지털 광고 및 마케팅 확대 등을 추진한다. 멤버십 파트너십에서는 KT의 무선 통신 가입자와 멤버십이 신세계 그룹의 멤버십과 만나 시너지 효과를 낼 전망이다. KT는 올해 10월 기준(과학기술정보통신부 무선 통신서비스 통계) 1384만명의 휴대폰 가입자를 보유한 국내 2위 이통 사업자다. 우리나라 국민 3명 중 1명은 KT 멤버십 가입자란 얘기다. 신세계 그룹은 이마트, 신세계백화점, SSG닷컴 등 주요 계열사의 통합 멤버십을 준비 중이다. 여기에 KT 멤버십과 연계하면 신세계 멤버십의 효용 가치를 더욱 높여줄 수 있다. 가령 KT 통신 요금제 가입 시 신세계 멤버십을 연동하거나 신세계 멤버십 포인트로 KT 통신요금을 할인 받는 등의 제휴도 가능하다.오프라인 유통 부문에 강점이 있는 신세계 입장에서 KT의 디지털 물류 기술도 매력적이다. KT는 2021년 물류 전문자회사 '롤랩' 설립 후 디지털 물류 서비스 역량 강화에 지속적으로 투자 중이다. 지난달 KT 초거대 AI 전략을 공개한 간담회에선 AI 기반 디지털 혁신 중점 추진 분야로 물류를 지목하기도 했다. 롤랩은 그 최전선에서 △AI 운송 △AI 풀필먼트 △AI 화물·중개 운송 플랫폼을 활용해 국내 물류 시장의 디지털화를 주도하게 된다.   신세계 그룹은 전국에 이마트-트레이더스 홀세일 클럽 매장과 대형 물류센터를 비롯해 다양한 형태의 배송이 가능한 물류망을 갖추고 있다. 여기에 KT의 AI 기반 배송 최적화, 스마트 물류센터 구축을 추진 중이며, 이는 출혈경쟁이 심화되고 있는 배송 경쟁 시장에서 신세계의 '장기전' 체력을 뒷받침해줄 것으로 기대된다. 물류 비용의 최소화는 최종 고객의 서비스 이용료 인하 등의 추가 혜택으로도 이어진다.또 신세계 그룹의 물류 인프라를 양사가 공동으로 활용한다면 배송 지역의 확대와 배송 시간 단축도 보다 쉽게 이룰 수 있다. 앞서 쿠팡은 '로켓배송'에 대한 장기적 투자 결과 최근 흑자 전환에 성공했고, 네이버는 여러 물류 생태계 기업들을 디지털 플랫폼으로 한 데 모아 '도착보장서비스'를 출시할 예정이다. 전통의 유통 강자인 신세계 그룹에서도 디지털 물류와 배송 서비스 양면에서 이들에 뒤지지 않으려면 함께 뛸 파트너가 필요하다.KT의 부동산 부문 자회사 KT에스테이트는 ICT 부동산 및 스마트시티 인프라 개발 경험을 보유하고 있다. AI 중심의 빌딩 관리 솔루션, 서비스로봇을 비롯해 KT는 대형 건물에 안정적 통신망 공급이 가능한 기간통신사업자이기도 하다. 이를 통해 신세계 그룹은 우선 단기적으로 이마트, 이마트24 등 오프라인 점포 디지털화에 주력한다. KT의 AI 기술을 접목해 이마트 점포의 자율 계산대를 고도화하고 매대 배치나 쇼핑 동선 구상에 있어서는 이마트가 보유한 고객 데이터와 KT의 AI 시너지를 기대할 수 있다. 마지막으로 양사의 협력 결과물을 널리 확산할 마케팅 역량도 필수다. 신세계 그룹은 자체적으로 보유한 온·오프라인 마케팅 역량과 더불어 KT의 디지털 마케팅 부문 자회사 나스미디어와 디지털 광고·마케팅 분야에서 협력 방안을 모색한다. 나스미디어는 올해 3분기 광고 시장의 계절적 비수기 영향에도 불구, AI 빅데이터 기반 광고 효율화 전략을 바탕으로 연결기준 매출 395억원, 영업이익 85억원의 호실적을 기록했다. 각각 전년 동기 대비 28%, 4% 증가한 실적이다. 한편 이날 양사는 공동 추진 사업의 조기 성과 달성을 위해 양사 주요 경영진과 실무진으로 구성된 사업협력체 조직 소식도 전했다. 강희석 이마트 대표는 "신세계 그룹과 KT의 협력은 온·오프라인 경계를 없애고 가장 미래 지향적인 디지털 생태계 구축을 위한 동행"이라고 평가했다. 윤경림 KT 그룹 트랜스포메이션 부문장 사장도 "양사가 디지털 생태계 확장에 대한 공감대를 가진 만큼, 범그룹 차원의 역량을 결집해 나갈 수 있도록 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘네이버가 못 해준 것 KT가?'...신세계그룹, 협업으로 살 길 찾는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140007</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 06:19:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 3월 정용진 신세계그룹 부회장이 직접 네이버 사옥을 찾아 이해진 네이버 글로벌투자책임자를 만난 것은 한동안 유통업계 주요 화젯거리였다. 이커머스(e-Commerce) 시장 라이벌이었던 두 그룹의 리더가 오히려 지분을 교환하고 ‘혈맹’을 맺었기 때문이다. 쿠팡이 유통시장의 핵심 키워드를 '물류'와 'IT'로 치환한 데 대응하기 위한 신세계그룹의 새로운 생존법이었다.협업은 신세계그룹이 추진하는 '신세계 유니버스' 구축의 필수 요소다. 고객이 온·오프라인을 자유롭게 넘나들며 신세계 안에서 모든 쇼핑을 해결하는 세상을 만든다는 것인데, 여기에 필요한 IT, 빅데이터, 물류 등은 결코 신세계그룹이 자체적으로 해결하기 어려운 문제들이기 때문이다.  KT의 멤버십과 IT 더한다 신세계그룹이 국내 주요 통신사 KT와 손잡은 것도 이 같은 갈증에서 비롯됐다. 신세계그룹과 KT는 14일 디지털 기반의 미래 사업 구축을 위해 힘을 합친다고 밝혔다. 협업은 5개 부문에서 이뤄질 예정이다. △멤버십 파트너십 △물류 선진화 및 물류 인프라 공동 운영 △대형 복합시설 등 부동산 개발 △오프라인 스토어 디지털화 △디지털 광고 및 마케팅 확대 등이다. 이중 눈여겨 볼 것은 ‘멤버십 파트너십’과 ‘물류 인프라’다. 신세계그룹은 네이버와 동맹을 맺은 뒤 협업을 확대해 나가고 있지만 일각에서는 그 시너지가 부족하다는 근거로 멤버십과 공동 투자 등을 꼽고 있다. 다소 아쉬운 네이버와 협업 신세계그룹은 네이버와 동맹을 맺은 뒤 사업 일선에서 시너지를 내기 위해 노력하고 있다. 지난해 10월부터 네이버 장보기에 입점해 신선식품을 판매하고 있고, 반대로 네이버에서는 SSG닷컴의 쓱배송을 이용할 수 있는 등 협업이 구체화하고 있다. 네이버는 신세계 백화점이 보유한 명품, 패션 등의 강점을 활용해 럭셔리 카테고리를 신설하기도 했다. 그러나 가장 기대를 모았던 멤버십 통합은 이뤄지지 않았다. 신세계그룹은 약 3조6000억원에 이베이코리아(현 지마켓)를 인수한 뒤 ‘스마일클럽’으로 그룹 멤버십을 통합했지만 네이버 멤버십과 제휴나 협력은 없었다. 당시 신세계그룹은 “이마트, 신세계백화점, SSG닷컴, 스타필드 등 신세계그룹 사업장에서 네이버페이를 사용 및 적립할 수 있고, 신세계포인트와 네이버플러스 멤버십 간 연계를 통해 고객들에게 보다 많은 혜택을 줄 수 있는 방안도 검토 중”이라고 했기 때문에 더 아쉬운 대목이다.이 때문에 이번 KT와의 협력은 멤버십 확대 측면에서 효과가 클 것으로 기대된다. KT는 올 10월 말 기준 무선통신 가입자만 2383만명에 달할 정도로 엄청난 회원 수를 보유하고 있다. KT와 멤버십 통합이 이뤄진다면 신세계그룹은 빠르게 고객 접점을 확대할 수 있을 것으로 전망된다.  공동투자 나설까 신세계그룹이 KT와 향후 공동투자에 나설 지 여부에도 관심이 모인다. 네이버와 지분을 교환하며 물류 인프라에 대한 청사진도 그렸으나 아직까지 공동 신규 투자는 없었기 때문이다. KT와의 협업을 통해서는 풀필먼트와 라스트 마일 서비스를 획기적으로 개선할 방안을 구상한다는 방침이다. 구체적인 공동투자 계획 방안에 대한 설명은 없었지만 그 가능성은 배제할 수 없어 보인다. 실제로 신세계그룹은 복합쇼핑몰 스타필드 수원점 개발을 위해 KT&amp;G의 투자를 받기도 했다. KT&amp;G는 지난 2020년 11월 복합쇼핑몰 개발에 참여하기 위해 795억원을 출자했다.강희석 이마트 대표는 “신세계그룹과 KT의 협력은 온라인과 오프라인 경계를 없애는 가장 미래 지향적인 디지털 생태계 구축을 위한 동행”이라며 “긴밀한 실무 협의를 통해 지속적인 성과를 낼 수 있도록 하겠다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["불황기 투자가 호황기 대비 수익률 10%포인트 더 높다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140006</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 06:19:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[불황기에 집행하는 투자의 수익률이 호황기에 견줘 약 10%포인트 더 높다는 분석이 나왔다. 투자대상 회사의 수익성이 불경기 영향으로 낮아진 경우 향후 추가적인 가치창출 여지가 많기 때문이다.정대석 아주IB투자 투자전략본부장은 13일 여신금융협회가 '3고 경제시대의 여전업 전망과 대응방향'을 주제로 개최한 여신금융포럼에서 "불황기 투자는 호황기보다 우월한 효과를 시현할 수 있고 저렴한 가격으로 좋은 기업에 투자할 수 있는 최적의 시기"라며 보스턴컨설팅그룹의 자료를 인용해 이 같이 밝혔다.업력 48년에 운용펀드규모(AUM)만 2조257억 규모에 달하는 중견사인 아주IB투자가 이러한 '역발상 투자'를 주장한 점에서 주목된다. 아주IB투자는 사모투자펀드 전문운용사로 벤처캐피탈(VC)과 사모투자(PE) 사업을 영위한다. 38개 펀드를 청산해 내부수익률(IRR) 15.5%, 멀티플 기준 1.5배 회수 실적을 기록했다.지난해까지만 해도 VC·펀드 비즈니스는 '자본시장의 제2 르네상스'로 불릴 정도였다. 지난해 VC 투자조합과 기관전용 PEF의 신규 결성금액은 각각 17조7000억원, 23조4000억원으로 2017년 대비 각각 2.8배, 2.4배 증가했다. 같은 기간 신기술투자조합과 벤처투자조합의 VC, PE 투자 집행실적은 15조9000억원, 27조3000억원으로 3.9배, 2.2배 늘었다.올해 들어 상황이 급변했다. 기준금리 지속 인상과 이에 따른 자금경색 영향으로 VC·PE 투자시장은 급속 냉각됐다. 이에 하늘높이 치솟던 유니콘(기업가치 1억달러 이상 비상장기업)들도 지상으로 하강했다. 서울거래 비상장에 따르면 지난달 29일 기준 비바리퍼블리카(토스) 기업가치는 7조1325억원, 두나무(업비트)의 경우 4조8364억원으로 최고가 대비 하락폭이 75.9%, 74.4%에 달했다.투자자산 기업가치의 하락으로 회수시장이 침체하자 운용사의 수익악화 가능성이 고조되고 있다. 이로써 '투자-회수-재투자'의 선순환 구조 및 자본시장 붕괴 가능성이 거론된다. 트랙레코드(운용실적)가 부족한 중소형 운용사는 존속이 위협받아 승자독식 구조가 심화되는 국면이다. 정 본부장은 "고금리, 고물가, 고환율 3고로 인해 3년간 커졌던 수준이 일거에 없어지고 있는 상황"이라며 "출자를 확약했던 우리 출자자들도 출자금 집행을 머뭇거리고 있다"고 전했다.  그럼에도 아주IB투자는 악순환이 선순환으로 바뀌는 '긍정론'을 견지하고 있다. 불황기에는 인수 대상회사의 평가가치가 낮아지므로 인수 후 프리미엄 확보가 상대적으로 수월하며, M&amp;A 추진회사의 경우 호황기 대비 신중한 의사결정과 재무적으로 건전한 피인수 회사를 선정할 가능성이 높다고 보고 있다.투자심리 위축을 최소화하는 정책적 수단이 필요하다고도 주장했다. 정 본부장은 "경기침체 시장충격 완화를 위한 재정출자 확대가 필요하다. 현 시점에서 재정출자 축소는 민간 투자심리 위축을 배가한다"며 "민간 기업의 적극적인 출자 유도를 위한 추가적인 세제 지원도 필요하다"고 제언했다.정 본부장은 구체적으로 투자에 적합한 기업을 선정하는 기준에 대해서는 "싼 물건, 따로 좋은 물건은 없다. 기술력과 풍부한 경험을 가졌음에도 투자를 못 받아서 성장의 기회를 놓칠 수 있는 기업들을 발굴하겠다는 게 저희의 투자 철학"이라며 "이런 불안기에 밸류에이션의 조정을 너무 두렵게만 받아들이지 말아야 한다"고 역설했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20년 전 외환위기 촉발한 종금사…캐피탈사에서 재현되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140005</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 04:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["현재 캐피탈사의 사업 모델은 할부금융사보다는 과거 종금사(종합금융회사)에 더 가깝다고 파악하고 있다."이강욱 나이스신용평가 실장은 13일 여신금융협회가 '3고 경제시대의 여전업 전망과 대응방향'을 주제로 개최한 여신금융포럼에서 이 같이 밝혔다. 나신평에 따르면 캐피탈사의 고유 사업영역인 할부·리스 등 물적금융 비중은 지속 감소한 반면, 일반기업대출과 투자금융자산 등 기업금융의 비중은 45% 이상으로 증가했다. 또 기업여신 중 부동산 및 건설업 비중이 45%에 달한다.1998년 외환위기와 함께 사라진 종금사가 다시 언급되는 건 금리 급등에 캐피탈사의 자산·부채 만기 불일치 위험이 커지고 있기 때문이다. 종금사는 단기로 외채를 끌어와 장기로 대출을 내줬다. 이로 인해 발생한 만기 불일치 문제가 외환위기의 시발점이 됐다.캐피탈사의 ALM(Asset Liability Management, 자산부채관리) 관리 부담이 커지는 형국이다. 경기 민감도가 높은 기업금융의 비중 확대로 운용자산의 실질 만기가 장기화됐기 때문이다. 반면 캐피탈채의 발행 만기는 장기채에 대한 우려 증가로 단기화되는 추세다.나신평 자료를 보면 올 3분기 신용등급 AA인 캐피탈사의 회사채 발행 만기는 2년, A등급은 2.1년 수준이지만, 캐피탈사 18개사의 3년 이상 만기인 PF대출은 4조8000억원, 일반기업대출 중 기타담보대출 3조4000억원, 신용대출이 2조6000억원으로 그 규모가 상당하다.  특히 부동산PF대출의 경우 그 특성상 만기가 기하급수적으로 길어질 수 있다. 이 실장은 "일반적인 주택담보대출이나 원리금분할상환 같은 경우에는 6개월, 3개월 만에 회수가 되는 경우도 있지만 부동산금융은 프로젝트성이기 때문에 원만기만큼 만기가 연장된다"며 "3년짜리 PF는 만기가 1년 늘어나는 게 아니라 총만기가 6년이 되는 구조로 실질만기가 이런 경기불황 상황에서는 굉장히 길어질 수 있다"고 지적했다.이에 따라 현금유입량이 줄어들 경우 자산만기 회수 이전 단기자금의 수요가 증가하는 결과가 초래된다. 이는 ALM의 불일치 가능성을 키우는 요인이다. 자금을 조달하는 비용이 급증하고 채권시장에서 투자자들의 리스크 회피 심리가 커지면서 이런 간극을 메우는 것 또한 어려워지고 있다.금융감독원 자료에 따르면 지난 10월 국내 기업이 회사채 발행으로 조달한 자금은 8조2982억원으로 전달보다 49.5%나 줄었다. 여전채 발행규모의 감소추세가 영향을 미쳤다. 금감원 관계자는 "금융시장의 단기 자금 경색이 발생하면서 금리가 빠르게 오르고 채권이 시장에서 소화되지 않으면서 여전채 등의 발행이 줄었고 자산담보부기업어음(ABCP) 등의 발행도 위축됐다"고 설명했다.여기에 캐피탈사 자산의 상환이 정상적으로 이뤄지지 않는다면 이는 곧 유동성 리스크로 직결된다. 차주들의 상환여력 회복이 지연되는 가운데, 내년 한국 경제성장률이 하향할 것이라는 경제기관들의 전망이 늘어나고 있다. 한국은행은 내년 한국 GDP 성장률 전망치를 2.1%에서 1.7%로, IMF는 2.9%에서 2.0%으로, OECD는 2.2%에서 1.8%로 수정했다.미국 연방준비제도는 2024년쯤에 기준금리 인하 가능성을 거론하고 있고 한국은행도 이를 추종하는 상황을 고려하면 고금리 기조는 장기간 이어질 전망이다. 이에 따라 부동산 경기 저하 시 캐피탈사가 공격적으로 늘려온 부동산 자산의 위험노출액(익스포저)은 점증하고 부실여신 증가로 대손비용 부담이 늘어날 전망이다.김 실장은 "유동성 부족으로 인한 투자금 적기 상환 불확실성이 캐피탈사에 대한 시장 우려의 핵심"이라며 "수익성보다는 현금유입 규모를 확대할 수 있는 물적금융·분할상환 여신 위주의 신규영업과 함께 충분한 유동성 버퍼(완충) 확보를 통해 ALM 관리를 강화해야 한다"고 제언했다.캐피탈사는 물적금융 성장을 위해 '공유경제'로 사업모델을 전환할 필요가 있다는 조언이다. 공유경제의 핵심은 가전제품, 가구, 자동차 등 내구재를 소비재화하는 것이다. 캐피탈사는 물적금융 사업기반을 보유한 만큼 전 금융권 중 공유경제 접근성이 가장 좋다는 분석이다. 미국 선두권 렌터카 업체인 허츠(Hertz)는 공유경제 사업을 위해 올해 말까지 보유 자동차의 20% 이상을 전기차로 변경할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 상·하원, 틱톡 금지 법안 발의…미국 내 서비스 중단될까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140003</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 01:10:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숏폼 동영상 공유 플랫폼 틱톡을 금지하는 법안이 미국 상·하원에서 동시 발의됐다.   13일(현지시간) 마크 루비오 상원 의원과 마이크 갤러거 및 라자 크리슈나무르티 하원 의원은 각각 상·하원에 미국 내 틱톡 사업을 금지하는 법안을 발의했다고 밝혔다. 이날 발의된 법안의 공식 명칭은 ‘중국 공산당의 인터넷 감시, 억압적인 검열과 영향력, 알고리즘 학습으로 인한 국가 위협 회피’(ANTI-SOCIAL CCP)다. 의원들은 성명을 내고 “중국, 러시아 및 기타 우려를 촉발하는 해외 국가의 영향권 안에 있는 소셜미디어(SNS) 기업과의 모든 거래를 금지하는 법”을 발의했다고 말했다. 특히 틱톡과 모회사 바이트댄스가 법안의 규제 대상이라고 직접 명시했다. 규제는 미국 대통령이 대상 기업들이 미국에 부정적인 영향을 미치지 않고 있다고 미국 의회에 증명하기 전까지 적용된다고 밝혔다. 루비오 의원은 “연방정부는 아직까지 틱톡의 위협으로부터 미국 사용자를 보호하기 위해 단 한 번의 의미 있는 조치도 취하지 않았다”며 “이것은  창의적인 영상에 대한 문제가 아니며 매일 수천만명의 미국 어린이와 성인에 대한 데이터를 수집하는 앱을 통제하기 위한 것”이라고 지적했다. 나아가 “중국 공산당의 꼭두각시와 의미 없는 협상을 하며 시간을 낭비할 때가 아니다”라고 강조했다.틱톡 대변인은 “일부 의원들이 미국 행정부가 국가 안보와 관련해 틱톡에 대한 검토 마무리를 장려하기보다는 정치적 의도가 담긴 금지 조치를 추진하기로 한 것이 우려스럽다”고 말했다. 나아가 “자사는 미국 국가 안보 기관의 감독 하에 서비스를 제공 중이며 이를 의원들에게 계속 브리핑할 것”이라고 강조했다.틱톡과 바이트댄스가 미국 사용자 정보를 중국 정부에 넘기면서 감시한다는 우려는 미국 내에서 지속적으로 제기돼왔다. 지난달 크리스토퍼 레이 미 연방수사국(FBI) 국장은 중국 정부가 미국 사용자에게 영향력을 미치거나 기기를 통제하는 데 틱톡을 이용할 수 있으며 미국 안보에 위협을 미친다고 말했다. 앞서 미 연방통신위원회(FCC) 소속 브렌든 카 위원도 중국 기업과 당국이 미국인의 데이터를 수집한다며 틱톡을 전면 금지해야 한다고 주장했다. 또 최근 미국 인디애나주는 틱톡이 중국 정부가 플랫폼에서 얻은 자료를 통해 사용자에 대한 민감한 정보를 조회할 수 있다는 사실을 숨기고 미성년자들에게 부적절한 콘텐츠를 노출했다며 소송을 제기했다. 주정부가 차원에서 틱톡을 상대로 제기하는 첫 소송으로 이목이 집중됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘녹십자의 정신’ 목암생명과학연구소, 서울로 이전하는 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130020</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 01:10:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘녹십자(현 GC녹십자, 이하 녹십자)의 정신’ 목암생명과학연구소(목암연구소)가 첨단·희귀질환치료제 연구에 집중하기 위해 체질 변화에 나서고 있다. 전통적인 바이오의약품 연구 방식에서 벗어나 AI(인공지능) 기반 신약 물질 발굴 능력을 키우고 있는 목암연구소는 IT 인력 확보를 위해 서울로 이전, AI 신약 플랫폼 구축에 매진할 계획이다. 목암연구소는 13일 경기도 용인시 목암빌딩에서 서울 서초구에 위치한 M11 빌딩으로 이전한다고 밝혔다. 목암연구소의 이전은 1984년 연구소 개소 이후 처음이다. 故 허영섭 녹십자 선대회장의 호를 본따 설립된 목암연구소는 녹십자의 철학이 녹아있는 연구소다. 1960년대 독일에서 공부하면서 한국의 보건 환경에 안타까움을 느꼈던 허 선대회장은 1970년 귀국 후 녹십자를 설립해 수입에 의존하던 필수 의약품의 국산화를 이룩하는데 힘썼다. 허 선대회장은 B형 간염백신 등 의약품 개발을 성공적으로 이끌며 마련한 기금으로 생명공학 연구의 기반을 다졌다. 이어 국내 과학 발전과 사회 환원에 기여하고자 민간연구재단인 목암생명공학연구소(현재 목암연구소)를 설립했다. 2009년 68세로 타계한 허 선대회장은 자신의 주식과 유산 3분의 2를 장학재단과 연구재단에 기부함으로써 마지막까지 사회적 모범을 보여주었다.목암연구소의 성격은 '오너 3세' 허은철 녹십자 대표이사가 추구하는 방향에 따라 달라지기 시작했다. 허 대표이사는 백신과 혈액제제(혈액 등을 기반으로 제조한 의약품) 위주의 제품군에서 점차 희귀질환치료제와 mRNA(메신저 리보핵산, 단백질을 합성하기 위한 정보를 DNA로부터 리보솜에 전달하는 역할을 수행한다) 등의 기술 기반 약물 플랫폼을 개발하는데 집중하기 시작했다. 녹십자가 희귀질환치료제 개발 등에 주력하기 시작하면서 목암연구소는 이를 뒷받침하기 위해 AI 기반 기술 역량을 늘려나가기 시작했다.이러한 변화는 올해 4월부터 구체화되기 시작했다. 목암연구소는 제11대 연구소장으로 김선 서울대학교 컴퓨터공학과 교수를 영입했다. 김선 신임소장은 서울대학교 계산통계학을 졸업하고 카이스트에서 전산학 석사 학위를 취득한 후 미국 아이오와대학교 전산학 박사 학위를 받은 AI 전문가다. 미국 인디애나 대학교 컴퓨터정보학 부교수, 2009년부터 2011년까지는 학과장을 역임하고 AI 신약개발 기업 ‘아이겐드럭’의 CEO와 서울대학교 생물정보연구소 소장을 겸직하기도 했다. 국가 바이오 빅데이터 구축 시범 사업에도 참여한 이력도 있다. 목암연구소의 중장기적 목표는 AI 기술을 접목시켜 mRNA 및 단백질 모달리티(modality, 여기서는 의약품의 치료 기전) 제품을 개발할 수 잇는 플랫폼을 완성하는 것이다. 이를 기반으로 녹십자는 AI가 찾아낸 약물을 토대로 희귀질환을 포함한 다양한 치료제를 개발하게 된다.목암연구소의 이전 또한 녹십자가 추구하는 방향성과 궤를 같이 한다. 목암연구소가 자리를 잡은 M11빌딩은 양재역 근처에 위치해 있어 편리한 접근성을 발판으로 인적 교류가 활발히 이뤄질 수 있다. 또한 인공지능 관련 업체가 집중돼 있는 강남 및 판교 일대와 가까워 IT 분야 우수 인력 모집이 용이하다. 제약업계에서는 녹십자의 사업 방향성 전환이 희귀질환 치료제 개발에 주력하고 있는 글로벌 제약사와 비슷한 면이 있다고 판단한다. 다만, 녹십자가 그간 개발해왔던 백신과 혈액제제 등의 우위를 놓치게 되면 손실이 클 것이라고 보고 있다. 올해 3분기 녹십자의 혈액제제류 매출은 별도 회계 기준 3057억원, 백신제제는 2062억원이었다. 3분기 녹십자 전체 매출 1조2998억원의 약 39%를 차지한다. 안정적인 매출을 지켜나가면서 연구 개발에 힘써야 한다는 것이 업계 관계자들의 설명이다.목암연구소 관계자는 “AI 기반의 신약개발은 다양한 학문 영역을 융합하는 분야이고 전세계적으로도 대세가 되는 분야인 만큼 연구에 매진할 우수 인재를 발견하고 육성해 나가는 것이 중요하다”며 “연구소 이전을 발판 삼아 우수한 연구 인력을 확보하고 사업 능력을 강화해 AI 신약 개발의 새로운 패러다임을 만들어갈 계획”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130041.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 검찰·금융당국 FTX 창업자 고소…최대 115년형 전망]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140002</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 01:10:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 검찰이 유동성 위기로 파산한 가상자산 거래소 FTX의 창업자 샘 뱅크먼-프리드를 체포한 가운데 미국 검찰과 금융당국은 그에 대한 법적 조치에 나섰다. 최대 115년형이 전망되며 바하마 법원은 뱅크먼-프리드의 보석 요청을 기각했다.    13일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 뉴욕 남부연방지방검찰청은 인터넷 사기, 증권 사기, 돈 세탁, 불법 선거자금 공여 등 8개의 혐의로 뱅크먼-프리드를 기소했다. 검찰은 13장 분량의 소장에서 뱅크먼-프리드가 2019년부터 지난달까지 지속적으로 범죄 활동을 벌였다고 주장했다.검찰은 뱅크먼-프리드가 “고의로 FTX의 고객 자금을 사취해 알라메다리서치의 비용과 부채 지불에 사용했으며 FTX 투자자를 대상으로 사기를 벌이기 위해 타인과 공모했다. 알라메다리서치의 재정 상태에 대해서는 허위 및 오해의 소지가 있는 정보를 제공했다”고 밝혔다. 나아가 그가 고객과 투자자의 돈을 사용해 바하마에서 호화 부동산을 사들이고 불법 정치자금 기부에도 관여했다고 주장했다. 검찰은 공소 사실이 모두 인정될 경우 뱅크먼-프리드가 최대 115년형을 받을 수 있을 것으로 봤다. CNBC는 사기 혐의로 최대 종신형이 적용될 수도 있다고 전했다. 지금까지 뱅크먼-프리드는 자신의 실수는 인정하나 사기 의도가 없었다고 강조했으며 형사 책임도 부인했다. 이날 미국 금융 규제당국도 뱅크먼-프리드에 대해 뉴욕 남부연방지방법원에 민사소송을 제기했다. 미 증권거래위원회(SEC)는 뱅크먼-프리드가 2019년 5월부터 FTX 주식 투자자들로부터 18억달러(약 2조3200억원)를 조달했으며 이 자금을 알라메다리서치로 빼돌려 수년간 사기를 벌여왔다고 주장했다.같은 날 파생상품을 감독하는 미국 상품선물거래위원회(CFTC)도 뉴욕 남부연방지법에 뱅크먼-프리드, FTX, 알라메다리서치를 상대로 소송을 제기했다. 한편 이날 바하마 치안 판사는 도주 우려를 이유로 뱅크먼-프리드의 보석 허가 요청을 기각했다. 또 그가 내년 2023년 2월 8일까지 바하마 구치소에 구금돼야 한다고 결정했다. 앞서 전날 바하마 경찰은 미국 정부의 요청에 따라 뱅크먼-프리드를 그가 거주 중인 바하마의 고급 리조트에서 체포했다고 밝혔다. 이후 뱅크먼-프리드는 바하마 재판부에 보석금 25만달러를 제시하며 보석을 요청했으나 이를 거부당한 것이다. 바하마 당국은 미국이 뱅크먼-프리드의 인도를 요청할 가능성이 있다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 유럽에서 앱스토어 외 '제3의 앱마켓' 허용하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140001</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 01:10:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 유럽에서 자사 앱스토어 외 타사의 앱마켓 사용을 허용할 수 있다는 관측이 나왔다.   13일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 유럽연합(EU)이 2024년부터 시행하는 ‘디지털시장법’(DMA)에 따라 애플이 이 같은 정책 변경을 검토하고 있다고 보도했다. DMA는 이용자가 공식 앱스토어 외에도 제3의 앱마켓에서 애플리케이션(앱)과 모바일 콘텐츠 다운로드를 허용하는 ‘사이드로딩’을 강제한다. 소식통에 따르면 애플의 소프트웨어 엔지니어링 및 서비스 담당자들은 이미 시스템 개편 작업에 나섰다. 보도대로 이뤄질 경우 앱 개발사들과 사용자들은 앱스토어의 30% 인앱결제 수수료 영향을 받지 않을 수 있게 된다. 애플은 내년 iOS17 출시 시기에 맞춰 개편을 적용할 계획이다. 또 먼저 유럽 내에서만 정책을 개편한다. 블룸버그는 타국가에서도 유사한 법안이 통과될 경우 변경된 정책이 향후 다른 지역으로 확대될 가능성이 있다고 전했다. 애플은 이에 대한 논평을 거부했다.애플은 사이드로딩이 보안 및 개인정보보호에 위협이 된다며 이를 반대하기 위한 로비 활동을 벌여왔다. 블룸버그는 애플이 타사 앱 마켓에서 배포되는 소프트웨어에 대해 보안 요구사항을 의무화하는 방안을 검토 중이라고 전했다. 나아가 애플은 해당 앱들이 별도의 검증 절차를 거치도록 해 이에 대해 추가 수수료를 부과할 수도 있을 것으로 보인다. 이 밖에도 DMA 시행으로 애플은 아이폰의 근접무선통신(NFC)과 카메라 기술을 통제하는 주요 API(응용 프로그램 인터페이스)  등 일부 기능을 외부 개발자에게 개방해야 한다. 현재는 전자지갑 ‘애플 월렛’과 간편결제서비스 ‘애플페이’만 애플의 NFC 기능에 접근할 수 있지만 이를 개방할 경우 아이폰에서 다른 결제 서비스도 이용이 가능해지는 것이다. 한편 DMA는 앱 내 타사 결제 시스템의 설치를 허용하는데 애플이 해당 규정을 준수할지에 대해 아직 결정을 내리지 않은 것으로 알려졌다. 또 DMA는 메시징 서비스를 제공하는 대형 플랫폼이 다른 메신저와의 상호운용성을 보장하도록 한다. 그러나 애플은 현재로서는 아이메시지에 문자 메시지 표준(RCS)을 도입할 계획이 없는 것으로 전해진다. 구글은 수년간 애플이 RCS를 지원하면 아이폰과 안드로이드폰 사용자 간에 생기는 문제를 해결할 수 있다며 애플이 RCS를 도입할 것을 요구해왔다. DMA는 운영체제, 소셜미디어(SNS), 플랫폼 등 이른바 ‘온라인 게이트키퍼’의 시장 독점을 막기 위한 법이다. 의무 사항을 위반하면 전 세계 총매출액의 최대 10%를 과징금으로, 반복 위반할 경우 총매출 최대 20%의 과징금을 부과한다. 애플의 경우 최대 800억달러(103조8400억원)의 벌금을 낼 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>