<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Apr 2022 06:31:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]GC셀, 美 바이오센트릭 인수…3.5% CDMO 매출 비중 얼마나 늘까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210005</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 06:20:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요• GC셀과 GC(녹십자홀딩스·지주사)는 최근 미국 세포·유전자 치료제(CGT) 위탁개발생산(CDMO) 기업 바이오센트릭(BioCentriq)을 인수했습니다. 인수 금액은 900억원에 달하죠.• GC셀은 GC녹십자랩셀이 GC녹십자셀을 흡수 합병해 지난해 11월 통합 법인으로 출범한 기업입니다. GC셀의 바이오의약품 위탁생산(CMO) 사업은 GC녹십자셀에서 진행하던 것을 이어받아 영위하고 있죠. 지난해 11월~12월 두 달간 해당 사업으로 올린 매출은 7억7500만원입니다.• &lt;넘버스&gt;가 추정한 GC셀의 연간 CMO 사업 매출은 약 60억원으로, 이는 총매출의 3.5% 수준에 불과하죠. 이번 인수로 해당 부문의 사업 규모가 얼마나 커질 수 있을지 진단해보겠습니다.  GC셀은 지난해 합병으로 연결재무제표 기준 자산총액이 2020년 764억원에서 2021년 6455억원으로 껑충 뛰었습니다. 몸집이 커진 만큼 새로운 사업 진출에 대한 여력도 높아졌죠. 회사는 당시 ‘CDMO 사업을 통한 안정적 수익확보’를 주요 합병 목표 중 하나로 내걸기도 했습니다. 실제로 출범 5개월 만에 첫 대규모 투자처로 CGT CDMO 시장을 선택하는 모습을 보였습니다.GC셀은 현재 매출의 약 80%를 검체검사 서비스 사업에서 올리고 있습니다. 세포치료제 부문은 규모가 상대적으로 작지만, 성장이 기대됩니다. 세포배양 사업을 2015년 5월에 시작한 회사는 국내에서 유일하게 자연살해(NK)·T세포 파이프라인(제품개발군)을 모두 보유하고 있을 만큼 핵심 기술을 갖췄죠.이번 바이오센트릭 인수 목적도 ‘미국 CGT CDMO 시장 진출’로 압축됩니다. 900억원을 투입해 세포치료제 사업 부문을 키우겠단 의도죠. CGT CDMO 분야 세계 최대 시장인 미국을 잡는다면 세계에서의 기업 존재감은 자연스럽게 높아질 수 있습니다.GC셀의 현재 CDMO 사업 규모는 어느 정도일까요? GC셀이 공개한 사업보고서엔 CMO 사업 매출이 지난해 11월부터 12월까지 분만 반영됐는데요. GC셀은 GC녹십자셀이 운영하던 CDMO 사업을 이어받아 영위하고 있습니다. 합병 이후 GC녹십자셀의 사업보고서가 나오지 않아 정확한 CMO 사업의 연간 매출은 알 수 없지만, 대략적인 추정은 가능합니다.GC녹십자셀의 반기보고서에 따르면 지난해 1월부터 6월까지 CMO 사업으로 올린 매출은 약 33억1800만원입니다. 11월부터 12월까지 GC셀 이름으로 진행된 CMO 사업 매출 7억7500만원을 더하면 40억9300만원이 됩니다. 여기에 재무제표에 잡히지 않은 7월부터 10월까지의 매출을 고려하면 1년간 60억원 안팎의 매출을 CMO 사업에서 올렸을 것으로 추정됩니다. GC셀의 지난해 연간 매출이 1683억원임을 고려하면 CMO 사업이 차지하는 비중은 3.5% 수준에 그치는 셈이죠.그렇게 크지 않은 CMO 사업이지만, 성장 가능성은 충분합니다. 시장조사기관 프로스트앤설리반에 따르면 글로벌 CGT CDMO 시장은 2020년 20억달러(약 2조4400억원)에서 2026년 101억달러(약 12조3230억원)로 연평균 성장률 31.4%를 기록할 것으로 전망됩니다. CGT는 GC셀이 핵심 기술을 보유한 분야죠.향후 5년간 CGT 및 유전자재조합 치료제가 100개 이상 출시될 수 있다는 분석도 나오고 있습니다. 실제로 현재 진행 중인 임상만 약 1500건에 달합니다. 이 중 330건이 지난해 상반기에 시작했고요. 그러나 모든 제약·바이오기업이 생산시설을 갖추고 사업을 진행하진 않습니다. 고도의 기술력을 필요로 하는 CGT 분야에선 생산시설 없이 사업을 진행하는 구조를 더욱 쉽게 찾아볼 수 있습니다. 그만큼 CGT를 전문적으로 생산할 수 있는 기업에 대한 세계 수요가 높다는 의미죠.  그렇다면 GC셀과 녹십자홀딩스는 왜 뉴저지혁신연구소(NJII)의 자회사인 바이오센트릭을 인수 대상으로 선택했을까요? 이는 미국 CGT CDMO 시장에 직접 진출이 가능한 구조를 마련하는 동시에 핵심 기술을 갖춘 분야인 세포배양 사업과의 시너지도 노릴 수 있기 때문으로 풀이됩니다. 바이오센트릭이 위치한 미국 동부는 세포·유전자 치료제에 특화된 바이오 기업은 물론 주요 대학과 병원이 집결해 있죠. 고객 확보와 인력 유치를 노릴 수 있는 셈입니다.바이오센트릭은 검증이 까다로운 미국 식품의약국(FDA)의 cGMP(의약품 제조 및 품질관리기준)를 획득했습니다. 뉴저지에서 운영 중인 cGMP 생산시설에서 △자가(Autologous) 및 동종(Allogeneic) 세포치료제 △유전자 치료제 △바이럴 벡터 등을 만들고 있죠. GC셀 입장에선 이번 인수로 단숨에 CGT CDMO 능력을 끌어올릴 수 있는 셈입니다. 또 바이오센트릭이 세포·유전자 치료제 공정 개발 및 제조에 특화된 역량을 보유한 기업으로 평가받고 있는 만큼 GC셀의 국내 사업 확장에도 긍정적 효과를 기대할 수 있겠네요.GC셀은 이번 투자를 통해 아시아와 미국을 잇는 CDMO 기반을 확보하게 됐습니다. 회사 측은 “이미 국내 최대 규모의 세포치료제 생산시설과 세계 최다 세포치료제 생산 타이틀을 보유한 회사를 글로벌 체급으로 올리는 셈”이라고 설명했습니다. 인수자금, 어떻게 조달했나 이제 인수 과정을 살펴보겠습니다. 녹십자홀딩스는 먼저 바이오센트릭 인수를 위해 이달 미국 델라웨어주에 종속회사인 코에라(COERA, INC.)를 특수목적법인(SPC) 형태로 세우죠. 델라웨어주법에 따라 자산 없이 설립된 코에라는 바이오센트릭 인수 금액인 899억9440만원을 마련하기 위해 유상증자를 실시합니다. 신주 발행가액은 1억2328만원으로 총 730주를 발행했죠.녹십자홀딩스가 이 중 530주를, GC셀이 나머지 200주를 취득했습니다. 녹십자홀딩스가 653억3840만원을, GC셀이 246억5600만원을 각각 담당해 바이오센트릭을 인수한 구조네요. 이에 따른 지분율은 녹십자홀딩스 72.6%, GC셀 27.4%가 됩니다. 취득예정일자는 현지 일정에 따라 결정될 예정입니다. 양사는 향후 지분율 및 취득금액 등 변동 시 공시를 진행할 방침이죠.  녹십자홀딩스가 이번 인수에 사용한 금액은 자기자본의 3.42%에 해당합니다. GC셀은 자기자본의 4.8%를 썼죠. 2021년 말 기준 자산총액을 기준으론 녹십자홀딩스 1.87%, GC셀 3.8%를 이번 인수에 투입했습니다.녹십자홀딩스가 이번 인수를 주도한 모습이지만, GC녹십자랩셀과 GC녹십자셀의 합병 효과도 무시할 수 없는 요인입니다. 2020년 기준 GC셀의 자산총액이 764억원에 불과했다는 점을 고려하면 이번 인수가 어떤 배경에서 추진됐는지를 알 수 있습니다.녹십자홀딩스가 지주사임을 고려하면 이번 인수로 인한 사업 확장은 GC셀에 초점이 맞춰져 있습니다. GC셀의 사업을 요약하면 검체검사 서비스로 매출을 올리고 NK세포치료제를 신성장동력으로 가져가는 구조입니다. 검체검사 서비스로 안정적인 수익을 마련한 뒤 세포치료제 사업 개발로 기회를 잡겠단 전략이죠. 이 과정에서 CGT CDMO의 경쟁력 확보가 필요하다고 판단한 셈입니다. 회사는 검체검사 서비스·세포치료제 사업 외에도 △제대혈은행 △바이오물류 △CDMO 등을 영위하고 있습니다.GC셀의 현재 매출 구조는 검체검사 서비스에 치중돼 있습니다. 구체적으로 연결재무제표 기준 지난해 매출은 △검체검사서비스 1235억원(73.4%) △바이오물류 등 기타 사업 182억원(10.8) △임상시험서비스 80억원(4.8%) △기술이전 79억원(4.7%) △이뮨셀엘씨주 판매 62억원(3.7%) △수의검사서비스 15억원(0.9%) △제대혈보관 14억원(0.8%) △CMO 7억7500만원(0.5%) △세포배양 6억2000만원(0.4%) 등으로 구성됩니다. 이 중 △이뮨셀엘씨주 △CMO △시약제조 매출은 현황은 GC녹십자셀 합병으로 인해 2021년 11월~12월 분만 반영됐습니다.박대우 GC셀 대표는 바이오센트릭 인수에 대해 “이번 투자는 아시아·북미 등 주요 사업 거점별 CGT CDMO 밸류체인을 완성하는 동시에 체급을 빠르게 키우기 위한 것”이라며 “추가로 북미 시설 증설을 계획하고 있다”고 말했습니다.   생각해 볼 문제• GC셀은 이번 인수 외에도 합병으로 △경영 효율화 △사업 규모 확대 등의 효과를 기대하고 있습니다. 합병에 따라 제조원가 등 고정비용이 감소로 실적 상승이 이뤄질 수 있으리라고 봤죠. 합병 후 세포치료제 및 위탁개발생산(CDMO) 등이 신규 사업으로 일부 포함됐고, NK세포치료제 관련 단계별기술료(마일스톤) 매출도 기대할 수 있습니다. 특히 합병 후 신규 사업으로 포함된 항악성종양제 ‘이뮨셀엘씨’의 판매량 상승이 향후 주요한 수익창출원으로 자리매김할 수 있죠. 이뮨셀엘씨는 최근 5년간 20% 안팎의 연평균성장률(CAGR)을 기록하고 있습니다. • 실제로 GC셀은 합병이 있었던 지난해 4분기 실적이 특히 크게 상승했습니다. 연결재무제표 기준 2021년 4분기 영업이익은 전년 동기대비 1483% 증가한 210억원을 기록했습니다. 4분기 매출액은 전년 동기 대비 178% 증가한 736억원, 당기순이익은 2352% 증가한 160억원을 써냈죠. 실적 비교 대상에서 GC녹십자셀이 제외됐지만 성장세는 확인할 수 있는 기록입니다. 몸집도 사업 분야도 넓어진 GC셀의 향후 실적 변화에 관심을 기울이는 것도 나쁘지 않아 보입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘오리지널 콘텐츠’ 미는 인스타그램, 추천 알고리즘 변경한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210006</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 06:20:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜미디어(SNS) 인스타그램이 ‘오리지널 콘텐츠’가 보다 많이 노출되도록 게시물 노출 알고리즘을 변경한다.20일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 인스타그램은 오리지널 콘텐츠를 보다 많이 추천해서 인스타그램 피드나 릴스에 자주 노출되도록 알고리즘을 변경한다고 발표했다. 이용자들이 오리지널 콘텐츠에 더욱 관심을 갖게 하는 한편 리포스팅 되는 콘텐츠의 노출은 줄여나간다는 의도다.아담 모세리 인스타그램 최고경영자(CEO)는 이번 조치에 대해 “독창성에 초점을 맞추기 위해 이뤄졌다"고 설명했다. 그는 “무에서 유를 창조해 내는 사람들은 단순히 이미 존재하는 콘텐츠를 발견해 공유하는 사람들보다 더 많은 인정을 받을 필요가 있다”며 “리포스팅된 콘텐츠보다 오리지널 콘텐츠에 더 많은 가치를 부여하기 위해 앞으로 노력할 것”이라고 밝혔다.인스타그램은 앞으로는 이미 업로드된 콘텐츠를 단순히 리포스트한 경우에는 추천 게시물로 뜰 가능성이 낮다고 설명했다. 다른 계정의 콘텐츠를 모아 재공유하는 계정도 추천을 받지 못할 가능성이 높다. 또 오리지널 콘텐츠를 제작한 크리에이터들이 더 많이 인정받고 그들의 콘텐츠가 더욱 확산하고 성장해 수익 증대로 이어져야 한다고 밝혔다.&lt;더버지&gt;는 인스타그램의 이번 조치가 경쟁사인 틱톡의 영상을 릴스로 옮겨오는 행위를 차단하기 위해 이뤄진 것으로 분석했다. 또 인스타그램을 비롯한 메타의 SNS가 다른 플랫폼에 비해 이용자 수는 많지만 새로운 밈(meme·인터넷에서 유행하는 콘텐츠)과 트렌드는 틱톡, 트위터 등 다른 SNS에서 시작되는 경향이 있다고 설명했다.반면 인스타그램과 페이스북에서는 오리지널 콘텐츠보다는 다른 플랫폼에서 이미 유행하는 콘텐츠를 그대로 가져와 리포스팅한 경우 더 많은 인기를 끄는 것으로 알려졌다. &lt;더버지&gt;는 알고리즘 변경이 인스타그램과 페이스북이 크리에이터들이 선호하는 성공적인 플랫폼이 되기 위해 취하는 강력한 조치라고 봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘어닝 서프라이즈’ 테슬라, 상하이 공장 중단에도 1Q 매출 23조원 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210004</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 06:20:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 업체 테슬라가 상하이 기가팩토리 운영 중단과 전 세계 공급망 문제에도 2022년 1분기 매출이 23조원을 돌파했다. 상하이 기가팩토리는 중국 정부의 상하이의 전면봉쇄로 가동을 약 3주 간 멈춘 바 있다.20일(현지시간) 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등에 따르면 테슬라는 2022년 1분기 매출이 187억6000만달러(약 23조1600억원)로 작년 동기 대비 81% 늘었다고 밝혔다. 이는 금융정보업체 ‘레피니티브’가 집계한 월가 매출 추정치인 178억달러를 웃도는 ‘어닝 서프라이즈(깜짝 실적)’다. 순이익은 33억2000만달러(약 4조1000억원)로 1년 전보다 7배 넘게 늘었다.  전기차 사업 매출은 지난해 같은 기간 대비 87% 급증한 168억6000만달러(약 20조8000억원)로 집계됐다. 전기차 부문의 매출액에서 원가를 뺀 매출총이익(gross margin)도 55억4000만달러(약 6조8400억원)로 전년 동기 대비 32.9% 올랐다.탄소배출권 판매로는 지난 분기 대비 2배 이상인 6억7900만달러(8385억6500만원)의 수익을 냈다. 테슬라는 탄소 배출을 하지 않는 전기차를 생산하며 내연기관 자동차를 판매하는 다른 업체에 탄소배출권을 판매해오고 있다.테슬라는 기록적인 인도량과 전기차 가격 인상이 매출 성장으로 이어진 것으로 분석했다. 앞서 테슬라는 지난 1분기에 총 31만48대를 인도했다고 발표한 바 있다. 이 중 모델3와 모델Y가 인도량의 95%를 차지했다. 또 지난달 러시아의 우크라이나 침공으로 인한 인플레이션 압박을 이유로 들며 중국과 미국에서 전기차 가격을 인상한 바 있다.테슬라 경영진은 이날 어닝콜(실적 발표 행사)에서 “2021년에 비해 올해 최소 50% 성장할 수 있을 것으로 확신한다”고 밝혔다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 “올해 150만대의 차량을 생산할 수 있을 것”이라고 예상했다.다만 테슬라는 전 세계 공급망을 둘러싼 문제와 중국이 코로나19 사태로 테슬라 최대 생산기지인 상하이 기가팩토리를 최장기간 조업을 중단했던 점이 향후 실적에 영향을 미칠 것으로 예상했다. 재커리 커크혼 테슬라 최고재무책임자(CFO)는 “제한된 수준에서 생산이 재개되고 있으며 우리는 최대한 빨리 생산량을 완전히 회복시키기 위해 최선을 다하고 있다”고 밝혔다. 머스크 CEO는 “지금 차량을 주문하는 고객들은 상당 기간 대기해야 할 것이며 일부는 내년까지 인도되지 않을 수도 있다”고 전했다.아울러 최근 독일 베를린과 미국 텍사스에 각각 개장한 공장 증설 비용도 다음 분기 실적에 반영될 가능성이 높다.한편 전날 &lt;블룸버그&gt;는 테슬라 내부 메모를 인용하며 상하이 당국의 순차적 조업 재개 방침에 따라 테슬라 기가팩토리도 가동을 재개했다고 보도했다. 테슬라는 상하이시 규정에 따라 외부와 공장을 철저히 분리하는 ‘폐쇄 루프’ 방식으로 운영할 할 계획인 것으로 알려졌다.이에 따라 근로자들은 테슬라가 제공한 침낭과 매트리스를 사용하며 5월 1일까지 공장 안에서만 머물어야한다. 아울러 테슬라는 공장 폐쇄 기간 동안 발생한 약 4만대의 생산 손실을 만회하기 위해 주 6일 근무제에 일일 노동 시간을 12시간으로 늘릴 계획인 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 첫 노조 결성하나...애틀랜타 매장 "투표 공식 요청"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210001</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 23:18:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 애틀랜타의 한 애플 오프라인 매장 직원들이 노동조합 결성 투표를 신청했다. 미국 애플 스토어 직원들이 노조 설립을 위한 투표를 공식으로 요청하는 것은 이번이 처음이다.20일(이하 현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 애틀랜타 ‘컴버랜드몰’ 애플 매장 직원들이 미국 노동관계위원회(NLRB)에 투표를 요청을 했다고 보도했다. NLRB는 검토 절차에 돌입했다. 해당 매장 직원들은 미국 최대 통신·미디어 노동조합인 미국통신노동자연합(CWA)의 도움을 받아 노조를 설립할 계획인 것으로 알려졌다.투표를 시행하기 위해서는 직원의 최소 30%가 노조 결성을 희망한다는 카드에 서명을 해야 한다. 해당 매장에서 근무하는 약 100명 중 70% 이상이 서명을 제출했다. 또 투표에서 투표권을 가진 직원의 과반수가 찬성하면 노조 결성이 최종 승인된다. 해당 매장 직원들은 자신들이 애플을 위해 영업 활동 및 여러 서비스를 제공하지만 사측은 생계유지에 필요한 임금 인상과 공평한 스톡옵션을 지급하지 않는다고 주장한다.매장 직원인 엘리 다니엘스는 “우리는 애플의 제품과 회사를 정말 믿기 때문에 열심히 일하고 있으며 모든 직원들이 양질의 주거 환경과 기본 생활비를 제공받기를 바란다”고 말했다. 또 다른 직원인 데릭 보울스는 “애플은 굉장히 긍정적인 업무 환경을 지녔지만 회사가 더 큰 이상에 부응할 수 있다는 것 또한 잘 알고 있다”고 전했다.미국 내 다른 애플 스토어들도 노조 설립을 추진 중이다. 지난 16일 뉴욕 맨해튼 소재 ‘그랜드 센트럴 터미널’ 매장 직원들도 노조 설립을 위해 서명운동을 벌이고 있다고 밝혔다. 이들은 ‘과일 가판대 노조(Fruit Stand Workers United)’라는 이름으로 활동하며 사측에 최저 시급 30달러(약 37000원)를 요구하고 나섰다.그랜드 센트럴 터미널 점의 경우 노조 설립이 최종 승인되면 북미서비스노조(SEIU) 지부 노동자연맹(WU)에 가입할 예정이다. WU는 스타벅스 미국 매장 직원들의 노조 결성에도 관여한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WIS 2022]②AI가 전화 받고 춤 실력 채점한다...KT의 '디지코 시티']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200106</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200106</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 19:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT는 이번 월드IT쇼에서 AI와 로봇을 중심으로 변화할 일상을 그려냈다. 일명 '디지코 시티(DIGICO City)'다.  20일 서울시 강남구 코엑스에서 열린 국내 최대 IT전시회 '월드IT쇼 2022'의 KT 부스에서 가장 먼저 눈에 띈 건 중앙의 넓은 공간을 차지한 AI 방역로봇과 서빙로봇이다. KT가 국내 전시회에서는 처음 실물을 선보인 AI 방역로봇은 인체에 유해한 소독액 대신 친환경 플라즈마 방식을 택해 사람 대신 24시간 방역에 투입될 수 있으며, 사람이 활동 중인 공간에서도 안전한 공기 정화 능력을 제공한다. 하단에 탑재된 UVC(자외선)로 바닥에 떨어진 바이러스에 대한 동시방역이 가능하며 자율이동이 가능해 방역 범위의 제한도 없다. 병원이나 관공서 등 방문객이 쉽게 밀집되는 공간에서 사람을 대신해 24시간 상시방역을 지원해줄 수 있다.함께 전시된 서빙로봇은 최저임금을 비롯한 인건비가 계속 오르는 가운데 자영업자들의 부담을 줄여주기 위해 KT가 개발한 서비스 로봇이다. 완성된 메뉴를 자율주행으로 운반하는 '서빙모드', 지정된 테이블을 로봇이 돌며 서빙하는 '순회모드', 빈 그릇을 올리면 주방으로 이동해주는 '퇴식모드' 등을 갖췄다. 36개월 약정 기준으로 매월 70만원 수준에 임대할 수 있다.  'AI 통화비서'는 일손이 달리는 소상공인들을 위해 음성 AI가 방문예약, 자주 묻는 질문 등을 대신 처리해주는 서비스다. 직접 사용해보니 음성이 실제 사람과 유사해 거부감이 없었고, 대화식으로 기존 ARS 방식보다 처리도 빨랐다. 다만 아직은 미리 지정된 질문에만 답을 할 수 있는 것으로 보인다. 현장의 AI 통화비서 데모는 메뉴 종류를 묻는 질문은 정확히 이해하지 못했다.하지만 AI 통화비서의 진가는 사후기록에 있었다. 예약을 받으면 앱을 통해 자세한 내용이 전달되며 터치 한 번으로 확정, 불가를 선택할 수 있다. AI가 기록한 대화내역도 확인도 가능하다. 내역 상단에는 '예약', '주차 안내', '영업시간' 등이 표시된다. 일일이 확인하지 않아도 어떤 내용의 문의가 이뤄졌는지 쉽게 확인할 수 있는 대목이다.   AIoT(인공지능 기반 사물인터넷) 전동 휠체어도 눈길을 끌었다. 일반 휠체어와 달리 보조주행 기능을 갖춰 주행이 한결 안전하며 사고 시 가까운 구조기관이나 보호자에게 자동으로 전화를 걸어줄 수 있다는 점이 특징이다. 주행 중 충돌 유무와 이상 상황을 인식할 수 있고 이 기능은 통신이 단절되도 내장된 AI를 통해 계속 작동된다. 무게도 30kg 정도로 60~100kg에 달하는 기존 전동 휠체어보다 가볍다. 또 탈부착이 가능한 컨트롤러를 탑재했다. 이를 통해 탑승자가 스스로 조작하지 않아도 보호자가 휠체어를 조작해 이동을 도울 수 있다는 점도 AIoT 전동 휠체어의 차별화된 특징이다.  AI 영상분석 기술이 적용된 '리얼댄스'는 재미 측면에서 체험해볼 만한 코스였다. 리얼댄스를 쉽게 설명하면 '댄스 버전 노래방'이다. 전면에 설치된 15대의 아이폰이 사용자의 춤 동작을 인지해 시범 영상과 얼마나 비슷하게 따라했는지 점수를 매겨준다. 강사의 동작과 가장 비슷한 부분을 다시 보여주고, 틀린 부분에 대한 분석도 해주기 때문에 상용화 시 실제 춤 연습에 도움이 될 수 있을 것으로 보인다. 또 춤 동작에 따른 신체 부위별 운동량과 칼로리 소모 정보도 제공되므로 단순 운동용으로 활용할 수도 있다. 다만 다수의 아이폰과 넓은 공간이 필요하다는 점에서 가정용으로의 공급은 단기에 이뤄지기 어려울 전망이다.  KT는 이와 함께 △디지털 트윈 기술과 AI를 결합해 CCTV만으로 상황별 교통 흐름을 최적화해주는 '교통 디지털 트윈' △안드로이드TV 기반 셋톱박스와 AI 스피커(기가지니)를 하나로 통합한 차세대 가정용 단말 'S-Box' △공기질 빅데이터 플랫폼 '에어맵 코리아' 외 다수의 DX(디지털 전환) 솔루션을 이번 전시회에 소개했다. 이는 구 대표가 취임 후 강조한 디지코(DIGICO, 디지털 플랫폼 기업) KT 비전과도 일치하는 구성이다.월드IT쇼는 오는 22일까지 코엑스 A, C홀에서 진행된다. 주최측에 따르면 7개국에서 358개사가 참석해 1162개의 부스가 운영되고 있다. 올해 주제는 '디지털 전환을 위한 원스톱 플랫폼'이며 핵심 카테고리는 △비대면 기술 △AI, IoT(사물인터넷) 융합기술 △디지털트윈&amp;메타버스 △스마트 디바이스 △사이버보안&amp;블록체인이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG생건, 올해도 M&A는 계속...美 크렘샵 인수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200105</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200105</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 19:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공격적인 인수합병(M&amp;A)으로 사세를 불려온 LG생활건강이 미국 화장품 및 뷰티 업체 인수를 결정했다. 이번 인수는 LG생활건강의 올해 첫 M&amp;A로 양호한 실적에도 불구하고 1년 가까이 하락 중인 주가에도 영향을 미칠지 관심이 모인다. 20일 LG생활건강은 미국의 뷰티 브랜드 ‘더크렘샵(The Crème Shop)’ 지분 65%를 1억2000달러(약 1485억원)에 인수했다고 발표했다. LG생활건강에 따르면 더 크렘샵은 2012년에 설립된 회사로 K뷰티에 미국 현지 감성을 잘 조화시킨 브랜드로 평가받고 있다. LG생활건강은 경쟁업체인 아모레퍼시픽과 달리 공격적으로 다른 기업들을 인수하며 사세를 불려왔다. 차석용 부회장이 부임한 이후 지난 15년 동안 30건이 넘는 M&amp;A를 성사시켰다. 기존 사업과 시너지를 낼 수 있는 관련사업들을 사들이며 하나하나 실적에 보탰다. 화장품, 생활용품, 음료 3개의 안정적인 사업부문을 구축한 것 모두 전략적 M&amp;A의 결과물이다.지난해만 하더라도 도미니카공화국 치실 공장을 1100만달러에 인수했고, 치약 브랜드 루치펠로코리아 지분 24%를 사들였다. 또 미국의 헤어케어 사업체 보인카 지분 56.04%를 1164억원에 인수하며 잔여지분 43.96%는 2024~2027년에 걸쳐 매수할 수 있도록 옵션도 걸어놨다.성공적인 M&amp;A 덕분에 실적도 매년 개선됐다. 2021년 LG생활건강의 매출은 8조1000억원으로 2011년 3조5000억원과 비교해 10년 만에 무려 131%나 증가했다. 같은 기간 영업이익은 4000억원에서 1조3000억원으로 3배 넘게 늘었다. 그러나 최근 주가는 거의 1년 가까이 하락세를 보이고 있다. 지난해 7월 1주당 177만원을 찍은 이후 10개월 동안 계속 떨어지며 최근에는 100만원을 밑돌고 있다. 10개월이란 짧은 시간 동안 주가가 절반 수준으로 떨어진 것이다. 주가 하락의 원인으로는 중국 사업 부진이 꼽힌다. 회사의 성장을 견인했던 중국 시장에서 매출이 예상보다 적게 발생했기 때문이다. 여기에 앞으로 중국 시장에서 과거와 같은 고성장을 하지 못 할 것이라는 전망도 영향을 미쳤다. LG생활건강의 M&amp;A가 미국 시장 중심으로 이뤄지는 것도 이와 같은 맥락에서다. 다만 과연 미국 뷰티 시장에서 중국 시장에서 만큼 영향력을 확대할 수 있을지에 대해서는 의문부호가 달리고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200038.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WIS 2022]①4D UAM탔더니 우주정거장이 눈앞에...방문객 사로잡은 SKT표 메타버스]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200069</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200069</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 09:16:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["약간 어지러웠는데, 몸은 진짜 공중에 떠있는 느낌이더라" 한 관람객이 SKT의 '4D 메타버스 UAM(도심항공모빌리티)' 탑승 후 동승자에게 한 말이다. 20일 과학기술정보통신부의 주최로 서울시 강남구 코엑스에서 열린 국내 최대 IT전시회 '월드IT쇼 2022'에서 SK텔레콤의 부스는 다른 곳에서 경험하기 어려운 체험형 기기들을 전면 배치해 관람객들의 발길을 사로잡았다.  지난해 여름 자체 메타버스 플랫폼 '이프랜드(IFland)' 출시를 계기로 메타버스 플랫폼 고도화에 공을 들이고 있는 SKT는 이번 WIS 2022에서도 '작심한 듯' 부스의 절반 이상을 메타버스로 꾸몄다.가장 큰 공간을 차지한 '4D 메타버스' 코너는 SKT가 한화시스템, 한국공항공사 등과 손잡고 상용화를 추진 중인 UAM의 탑승 경험을 최대한 실제처럼 경험해보도록 꾸며졌다. 이를 위해 가상현실(VR) 헤드셋뿐 아니라 놀이기구처럼 움직이는 탑승 플랫폼이 함께 설치됐다. 특히 4D 메타버스는 이번 전시의 유일한 탑승형 체험물이다 보니 다수의 관람객이 몰렸는데, 탑승 예약 후 차례가 돌아오기까지 약 1시간30분이 걸렸다.직접 탑승해본 4D 메타버스는 시청각 자극에 그치는 3D 메타버스와 달리 눈에 보이는 환경 변화에 따른 물리적 자극이 온몸에 전해지면서 몰입감이 배가됐다. 약 4분 동안 도심을 비행하는 플라잉카에 탑승하면 어떤 느낌일지, 나아가 웜홀을 지나 우주정거장까지 이동하는 시나리오 관람을 통해 SKT가 그린 UAM 사업의 미래 청사진을 함께 확인할 수 있었다. 현재 SKT가 참여 중인 UAM 컨소시엄은 지난 13일 2025년 관광·공공 서비스 노선 출범을 위한 업무협약을 체결하는 등 UAM 상용화에 박차를 가하고 있다.   4D 메타버스 우측에는 SKT가 CES 2022에서 선보인 가상현실 이프랜드 체험존도 마련됐다. 이프랜드는 SKT가 지난해 7월 출시한 소통형 메타버스 플랫폼이다. 회의, 컨퍼런스, 전시회에 특화돼 있으며 SKT에 따르면 2021년 말 기준 누적 가입자 450만명, 월간 활성사용자 수는 110만명에 이른다. 현재는 휴대폰 앱으로 출시돼 있지만 앞서 SKT는 이를 VR 버전으로도 내놓겠다는 계획을 밝혔으며, 이번 전시회에 선보인 VR 이프랜드도 그 일환인 것으로 보인다.역시 직접 체험해본 가상현실 이프랜드는 아바타화 된 사람들이 일인칭 시점으로 가수의 공연을 관람하는 시나리오였다. VR 헤드셋은 '오큘러스 퀘스트2'였고 왼손 컨트롤러로 이동하거나 미리 저장된 감정표현을 하는 정도의 액션이 가능했다. 앞서 4D 메타버스처럼 시야 전체가 덮이면서 몰입감은 높아졌지만 화질의 선명도는 다소 기대에 미치지 못했다. 하지만 메타버스 기술은 궁극적으로 디지털 공간 속 '제2의 사회'를 표방한다. 완성도를 차치하고, 이프랜드를 비롯한 메타버스 플랫폼들이 VR 기반으로 변모해가는 것은 메타버스의 자연스러운 성숙 과정으로 해석된다.  이어 근처에서 'GSMA 글로벌 모바일 어워드 2022'에서 입상한 시각보조 서비스 ‘설리번 플러스 x NUGU'를 경험해볼 수 있었다. 사용자가 설리번이 설치된 스마트폰 카메라로 사물을 비추면 음성안내를 통해 사람의 형태, 글자 판독, 색상 등을 시각장애인이 쉽게 알 수 있도록 도와준다. 일상 속 AI의 대부분이 비장애인의 편의를 돕는 데 집중돼 있다면, 설리번은 AI의 혜택을 장애인도 누릴 수 있도록 함과 동시에 일상생활에 대한 접근성을 높여준다는 점에서 높은 점수를 줄 만했다.  이날 SKT 부스 한켠에서는 최근 SKT에서 분사한 '사피온코리아'의 AI 반도체 사피온의 실물과 실제 성능을 체감해볼 수 있는 공간도 마련됐다. AI 반도체는 인공지능 서비스에 필요한 대규모 연산을 초고속, 저전력으로 수행하는 핵심 두뇌다. SKT는 전시공간에 엔비디아 GPU(그래픽처리장치)로 추정되는 제품과 사피온의 성능을 비교한 여러 시나리오를 준비해 관람객들에게 시연했다. 시연은 크게 대규모 이미지 분석, 자율주행 시 물체 판독, 영상 업스케일링 등으로 구성됐으며 실제 측정 수치는 사피온이 GPU 대비 전력은 절반만 소모하면서 명령 처리는 훨씬 빠르게 해내는 모습이 그려졌다. 또 아직 구상 단계지만 사피온을 스마트폰에 탑재해 출시하는 방안도 검토되고 있는 것으로 확인됐다. 사피온 코리아 관계자는 "사피온의 강점은 일반 GPU들과 달리 이미 성능이 검증된 시나리오들을 갖고 있는 것"이라며 "가격도 GPU보다 비싸지 않아 시장 내 경쟁력은 충분하다"고 말했다.   SKT는 이 밖에도 아마존 알렉사와 제휴해 세계 최초로 한국어-영어 동시 사용이 가능한 인공지능 스피커 '누구 멀티 에이전트', AI 기술이 적용된 무인 다회용컵 반납기 '해피해빗' 등 다양한 AI 제품을 전시장에 설치하는 등 일관적인 '체험형 콘셉트'로 관람객들의 관심을 모았다.월드IT쇼는 오는 22일까지 코엑스 A, C홀에서 진행된다. 주최측에 따르면 7개국에서 358개사가 참석해 1162개의 부스가 운영되고 있다. 올해 주제는 '디지털 전환을 위한 원스톱 플랫폼'이며 핵심 카테고리는 △비대면 기술 △AI, IoT(사물인터넷) 융합기술 △디지털트윈&amp;메타버스 △스마트 디바이스 △사이버보안&amp;블록체인이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]순손실 6배 증가한 '제페토'는 성장 중]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200055</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 09:16:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면 ·네이버제트의 지난해 당기순손실이 전년대비 6배 가까이 증가한 건, 전환상환우선주때문입니다. ·네이버제트의 지난해 매출은 전년대비 4배 넘게 증가했는데요. 글로벌 이용자 수가 지속적으로 증가해온 덕입니다. 현재는 3억명을 돌파했습니다.   메타버스 플랫폼 ‘제페토’를 운영하는 네이버 계열사 ‘네이버제트’의 지난해 감사보고서가 나왔습니다. 눈에 띄는 건 당기순손실(별도기준)이 지난해 전년대비 6배 가까이 증가했다는 것입니다. 당기순손실은 △2020년 192억원에서 △2021년 1130억원까지 늘었습니다. 자세히 살펴보니, ‘금융비용’이 많았던 탓인데요. 이는 또 ‘당기손익-공정가치 측정 금융부채 평가손실’때문이었습니다. 일단 네이버제트는 ‘전환상환우선주(RCPS)’를 당기손익-공정가치 측정 금융부채로 지정하고 있습니다. RCPS는 기업공개(IPO)를 염두에 둔 비상장 스타트업에서 활용하는 자금조달방식인데요. 외부로부터 투자를 받고 투자금액에 대한 전환상환우선주를 투자자들에게 나눠준 것입니다. 투자자들은 언젠가 우선주를 보통주로 ‘전환’ 혹은 만기 시 투자금을 ‘상환’ 요청할 수 있는데요. 이 때문에 기업에겐 부채로 인식됩니다. 한국채택국제회계기준(K-IFRS)에 따른 거죠. 지난해 말 기준 네이버제트의 당기손익-공정가치 측정 금융부채는 3340억원 정도인데요. 모두 RCPS고요. 이로 인해 부채총계가 지난해 전년대비 9배 넘게 증가하기도 했습니다.  그런데 여기서 RCPS 발행 당시와 비교해 결산시점에 주가가 올랐다면, 기업 입장에선 그 차액만큼을 손실로 인식하게 됩니다. 이것이 앞서 말한 당기손익-공정가치 측정 금융부채 평가손실로 잡히고 당기순손실에 영향을 준 겁니다.네이버제트의 지난해 당기순손실 1130억원은 금융비용 836억원의 영향이 컸고, 그리고 금융비용 가운데 832억원이 당기손익-공정가치 측정 금융부채 평가손실이었던 셈입니다. 이는 실제 현금 유출이 없는 회계상 손실입니다. 그렇다고 마냥 괜찮다는 건 아닙니다. RCPS가 기업 상장 전 보통주로 전환될 경우 회계상 자본금으로 들어오면서 부채가 소멸되는데요. 이를 위해선 투자자들에게 차익을 실현할 수 있다는 기대감을 줘야 합니다. 기업이 성장성을 입증하며 기업가치를 끌어올려야 겠죠.먼저 지난해 매출을 보니 전년대비 4배 넘게 증가했습니다. △2020년 86억원에서 △2021년 380억원으로 껑충 뛰었습니다. 제페토는 주로 광고용역 제공 및 아이템 판매 등을 통해 수익을 내고 있는데요. 제페토 앱 내 기업 광고 서비스와 아이템을 구매할 수 있는 코인의 유료 판매를 뜻합니다. 이 외에도 아이템 판매나 구매로부터 나오는 수수료, 다양한 혜택을 모아놓은 정기구독 상품 판매 등을 통해 수익을 취하고 있습니다. 매출 급성장은 글로벌 이용자 수가 지속적으로 증가한 데 따른 것인데요. 네이버제트에 따르면 제페토 이용자 수는 △2019년 3월 1억명 △2021년 2월 2억명 △2022년 3월 3억명을 각각 돌파했습니다. 현재 월활성이용자수(MAU)는 2000만명, 아이템 누적 판매량은 23억개입니다.물론 영업비용이 △2020년 275억원 △2021년 675억원으로, 영업손실이 △2020년 189억원 △2021년 295억원으로 각각 증가했죠. 비용 증가폭이 큰데요. 높은 비용을 지출하고 있는 건 △지급수수료 △급여 △광고선전비 등입니다.  현재 제페토는 팬덤 플랫폼·브랜드 광고 플랫폼·SNS(소셜미디어) 플랫폼 등의 역할을 하며 인기를 끌고 있는데요. 장기적으로 지속 성장을 하기 위해 제페토가 집중하고 있는 건 메타버스 생태계 구축입니다. 현재까진 제페토 스튜디오에 가입한 200만명 이상의 크리에이터들을 기반으로 콘텐츠·아이템 창작과 소비 등의 선순환 구조를 확대하려는 노력을 하고 있는데요. 사실 이러한 창작과 소비도 지속 가능하려면 예쁜 볼거리가 많아야 합니다. 지난해 말 기준 네이버제트의 주주현황을 보면 하이브·YG·JYP 등 엔터테인먼트 기업뿐 아니라 네이버웹툰 등이 있는데요. 이들 모두가 갖고 있는 IP(지적재산)를 활용하면 제페토라는 공간은 더 활용도가 높은 공간이 될 것으로 보입니다. 더불어 네이버제트는 콘텐츠뿐 아니라 게임·블록체인 관련 기업들에 대한 투자를 지속적으로 해왔는데요. 즐기고 창작하는 것뿐 아니라 이를 수익화할 수 있는 환경을 구축하려는 행보로 풀이됩니다. 또 글로벌 시장 진출 확대를 위해 미국과 홍콩에 각각 해외계열사도 만들었죠.네이버제트는 현재 확실하게 플랫폼을 구축하기 전까지는 투자 기간이라고 보고 있습니다. 이에 긴 시간을 투자적 관점에서 보고 생태계를 계속 구축해 나간다는 계획인데요. 매출이 물론 성장세이지만, 그럼에도 단기간에 수익을 폭발적으로 내기보다 플랫폼 자체를 단단하게 키우는 데 중점을 둘 것으로 보입니다.생각해 볼 문제 ·메타버스 내에서 돈을 벌 수 있는 환경이 다양하게 구축된다면, 메타버스는 더 많은 이용자 수를 확보할 수 있을까요?·메타버스 플랫폼들이 IP 확보에 적극적인데요. IP는 플랫폼 활성화에 얼마나 도움을 줄까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[e스포츠 아시안게임 가다]③연제길·김관우, '스파V' 국가대표 후보로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200062</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200062</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 09:16:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김관우 선수가 '2022 항저우 아시안게임' 국가대표에 도전할 마지막 티켓을 거머쥐었다. '스트리트파이터V' 종목 국가대표 선발전 2차 경기에서 우승을 차지한 김관우 선수는 앞서 지난 1차 선발전에서 우승한 연제길 선수와 함께 국가대표 후보 최종 명단에 이름을 올리게 됐다. 앞서 김관우 선수는 '항저우 아시안게임 스트리트 파이터5 국가대표' 1차 선발전에서 최종 결승(그랜드 파이널)까지 진출했지만 강적 연제길 선수에게 패하며 후일을 기약해야 했다. 조문현 만난 김관우, 패배는 했지만… 국가대표 2차 선발전에 승자조로 묶인 김관우 선수는 1차전에서 만난 조준호 선수에게 3세트를 연달아 따내며 손쉽게 다음 라운드에 진출했다. 승자조와 패자조가 각각 승패를 정해 진출하는 '더블일리미네이션' 특성상 일찌감치 승자조 결승(위너스 파이널)에 진출한 김관우 선수는 조문현 선수와 맞붙었다.  두 선수는 각자 자신의 주 캐릭터인 '베가'와 '팡'을 꺼내들었다. 1세트 1경기에서 승리를 따내며 최종 결승행에 청신호를 켰던 김관우 선수는 조문현 선수에게 내리 2경기를 내주며 세트스코어 선취점을 뺏겼다. 가면을 벗으면 공격력이 강해진다는 점을 활용해 '팡'을 압박했지만 조문현 선수가 가드 위주의 플레이와 적절한 시점에 발동한 트리거 기술을 통해 끝내 1세트에서 우위를 점했다. 2세트는 전 경기와 다른 양상이 펼쳐졌다. 근접전에서 우위를 점하며 거리를 내주지 않은 김관우 선수의 '베가'가 '팡'을 사정없이 몰아부쳤다. 특히 우위를 점하고 있을 때 발동한 '크리티컬아츠'(CA)는 베가 특유의 이펙트와 함께 절반 이상의 데미지를 입히며 김관우 선수가 승기를 잡을 수 있는 윤활유 역할을 했다.   먼저 3세트를 따야 승리하는 대회 규정상, 양 선수는 총력전을 펼쳤다. 김관우 선수는 '베가'의 가면을 벗어 공격력을 강화하는 한편 조문현 선수의 경우 상대의 실수를 유도하는 안정적인 운영으로 맞섰다. 상단 카운터와 CA로 대응한 조문현 선수가 3세트를 따낸 후 이어진 4세트와 5세트에서도 가드 위주의 운영을 살린 '팡'이 승리를 가져갔다.  '패패승승승'…탈락 고비서 기적의 부활 승자조 결승에서 패한 김관우 선수는 더블일리미네이션 특성에 따라 패자조 결승(루저 파이널)로 떨어졌다. 상대는 앞서 조문현 선수에게 승자조 경기에서 패한 서진우 선수였다. 서진우 선수는 조문현 선수에게 패한 이후 패자조에서 남영석 선수(세트스코어 3대1), 조준호 선수(세트스코어 3대0)를 연달아 잡아내며 패자조 결승에 올랐다. 특히 조준호 선수와의 경기에서는 자신의 주 캐릭터인 '켄'(KEN)을 선택해 승룡권 위주의 연속기를 펼치며 기량을 뽐낸 만큼, 패자조 결승에 쏠리는 관심도 높아졌다.  김관우 선수와 서진우 선수는 각각 '베가'와 '바이슨'을 선택해 패자조 결승에 임했다. '바이슨'의 잡기와 중단 발기술 연속기로 우위를 점한 서진우 선수에 비해 김관우 선수는 대공 공격에서 우위를 점하지 못하며 내리 2세트를 내줬다. 절체절명의 상황에서 김관우 선수는 뒷심을 발휘했다. 3세트 1경기마저 내준 김관우 선수는 2경기부터 연속기에 이은 CA 활용으로 반전의 서막을 올렸다. 반격기와 CA 활용으로 데미지에서 우위를 점한 김관우 선수는 공격적인 운영으로 서진우 선수의 '바이슨'을 꺾고 최종 결승에 진출했다.  다시 만난 조문현, '베가' 뚝심 통했다 승자조 결승에서 승리한 조문현 선수와 패자조 결승에서 살아 돌아온 김관우 선수는 물러설 수 없는 한 판 승부에 돌입했다. 이미 앞선 경기에서 김관우 선수를 꺾었던 조문현 선수는 또 다시 '팡'을 선택했고 김관우 선수도 '베가'로 응수했다. 가면을 던진 '베가'의 무력을 보여준 김관우 선수는 1경기와 3경기에서 승리를 거두며 세트스코어 선취점을 가져갔다. 2세트 들어 조문현 선수는 '알렉스' 캐릭터를 픽했다. '알렉스' 캐릭터는 조문현 선수가 토너먼트에서 처음 픽한 캐릭터로 알려졌다. '베가'와 '알렉스'의 경기는 예상보다 싱겁게 막을 내렸다. '알렉스'로 캐릭터를 바꾼 조문현 선수는 근접전에서 밀리며 김관우 선수에게 허무하게 승기를 내주고 말았다.   그랜드파이널은 김관우 선수가 한 세트만 따내면 '브라켓 리셋'으로 재경기에 돌입해야 하는 상황에 직면했다. 브라켓 리셋은 승자조 1위가 결승에서 패배할 경우(패자조 1위가 결승에서 승리하는 경우) 재경기를 통해 최종 우승자를 가리는 시스템이다. 조문현 선수 입장에서는 3세트를 연달아 따내 브라켓 리셋없이 우승을 노려야했다.조문현 선수는 3세트 깜짝 카드로 '블랑카'를 선택했다. 중계진조차 "다소 실험적인 픽일 수 있다"고 할 만큼 블랑카로 3세트를 맞이한 조문현 선수는 의외의 선전을 펼쳤다. 3세트 1경기는 김관우 선수가 연속기를 통해 블랑카를 몰아부치며 가볍게 승리를 따냈지만 2·3경기는 반대 양상이 펼쳐졌다. EX롤링과 썬더 기술을 체득한 조문현 선수는 3세트를 따내며 우승의 희망을 살렸다. 그러나 거기까지였다. EX롤링과 썬더 조합으로 김관우 선수의 '베가'를 공략했던 조문현 선수는 리버설과 대공 공격에서 우위를 점한 상대에게 주도권을 내주기 시작했다. 대공에서 우위를 점한 김관우 선수는 환상적인 CA 타이밍으로 조문현 선수를 누르고 브라켓 리셋까지 경기를 끌고 갔다.  브라켓 리셋도 넘었다, 국대 후보로 최종 우승자이자 국가대표 후보에 들 수 있는 마지막 경기가 진행됐다. 조문현 선수는 자신이 주로 사용하던 '팡'을 다시 선택해 김관우 선수의 '베가'와 맞섰다. 앞선 국가대표 1차전에서 브라켓 리셋까지 가는 끝에 우승을 내줬던 김관우 선수였기에 해당 경기에 관객들의 시선이 집중됐다. '블랑카'로 가능성을 보여줬지만 결국 '팡'을 선택하며 잘 쓸 수 있는 캐릭터로 맞붙은 조문현 선수의 의지도 확인할 수 있는 경기였다.   1세트 1경기부터 필드전에서 우위를 점한 김관우 선수는 상대의 잡기와 트리거 발동 기술을 삼각점프로 회피하며 반격을 통해 주도권을 잡았다. 환상적인 CA로 대규모 데미지를 입힌 김관우 선수의 '베가'는 독 기술 견제에도 불구하고 높은 체력을 앞세워 조문현 선수의 '팡'을 제압했다. 2세트 2경기에서 첫 승을 거둔 조문현 선수는 이어진 3세트에서 연속기와 중단 발기술로 김관우 선수를 꺾고 세트스코어를 1대2로 만들었다. 조문현 선수가 4세트까지 따낸다면 마지막 라운드인 5세트를 치러야 했지만, 그런 일은 일어나지 않았다.  김관우 선수는 4세트 들어 초반 우위에 집중했다. 점프 공격으로 대공 주도권을 잡은 김관우 선수는 트리거와 하단 발기술을 통해 1경기를 승리하더니 2경기에서 CA로 화려한 피날레를 장식하며 최종 우승을 자축했다. 한편 2차 선발전에서 최종 우승을 차지한 김관우 선수는 1차 우승자 연제길 선수와 함께 스트리트파이터V 국가대표 최종 후보가 됐다. 두 선수는 아시안게임 e스포츠 경기력향상위원회와 한국e스포츠협회장의 승인을 거치면 국가대표 자격을 얻게 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[개발작 재정비한 '데브시스터즈'…아시아·북미 정조준]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200057</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200057</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 09:16:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데브시스터즈가 개발 중인 게임의 재정비를 완료하고, 아시아 및 북미 시장을 정조준한 라인업을 공개했다. 데브시스터즈는 쿠키런 '원 히트 원더'라는 이미지에서 탈피하기 위해 다수의 신규 IP(지식재산권) 게임 개발을 진행한 바 있다. 무리한 신규 IP 론칭보다는 쿠키런을 기반으로 한 '지속가능' 성장 방식을 택한 것으로 풀이된다.  'COA' 개발 중단·개발사 해체…신작 '가지치기' 데브시스터즈는 지난 14일 첫 온라인 쇼케이스 '데브나우'를 통해 신작 5종과 플랫폼을 공개했다. 이번 신작 라인업에는 지난해 1월 국내 포함 글로벌 시장에서 흥행한 '쿠키런: 킹덤'의 영향이 상당 부분 반영된 것으로 보여진다. 캐주얼 횡스크롤 러닝 장르에서 RPG로 장르를 확장한 후 글로벌 시장 공략에 성공한 만큼, 쿠키런 뿐만 아니라 신규 IP에서도 새로운 장르로 확장됐기 때문이다.   데브시스터즈가 공개한 이번 신작은 △데드사이드클럽 △브릭시티 △쿠키런: 오븐스매시 △쿠키런: 마녀의 성 △프로젝트B로 구성됐다. 특히 신작 라인업 5종 중 3종이 쿠키런 IP를 기반으로 한 게임으로, 여전히 '쿠키런 왕국'의 정체성이 남아있는 것을 확인할 수 있다. 쿠키런 IP에 대한 높은 의존도에 대한 우려가 크면서도, 쿠키런: 킹덤으로 해외 시장 장벽을 넘어선 현 시점에서는 쿠키런이 여전히 절대적인 영향력을 가지고 있기 때문이라고 풀이된다. 이 같은 방향성은 데브시스터즈의 지난 개발 프로젝트에서도 확인할 수 있다. &lt;블로터&gt; 취재에 따르면, 데브시스터즈는 지난해 2월 개발 상황을 공개했던 게임 'Conquest Of Arkland(COA)'의 개발을 중단했다. COA는 판타지 세계를 배경으로 여러 영웅들을 소집하고 칭호를 쟁탈하기 위해 전쟁하는 전략 게임으로, 쿠키런: 킹덤 이후 캐주얼을 벗어나 다장르 게임 라인업을 확보하겠다는 데브시스터즈의 전략과도 맞닿아있는 게임으로 평가됐다. 2020년  11월 말부터는 동남아시아 등 일부 해외 지역을 대상으로 COA의 비공개 베타 테스트(CBT)를 진행한 바 있다. 하지만 동남아시아 지역 CBT 진행 결과, 데브시스터즈는 시장성 확대나 이를 기반으로 한 게임성 개선이 어렵다는 판단 하에 COA 개발을 중단한 것으로 확인됐다. COA 개발을 담당했던 데브시스터즈 모바일 게임 개발 자회사 '메이커즈게임즈' 역시 해체된 상태다. 당시 함께 개발 중이던 '마스 프로젝트'와 '세이프하우스'는 각각 '브릭시티', '데드사이트클럽'으로 타이틀이 확정, 이번 신작 라인업에 포함됐다. 현재 데브시스터즈가 운영 중인 개발 자회사는 △데브시스터즈킹덤(쿠키런: 킹덤·쿠키런: 마녀의 성·브릭시티) △쿠키런(쿠키런: 오븐브레이크·프로젝트B) △프레스에이(쿠키런: 오븐스매시·데드사이드클럽) 3곳이다. 데브시스터즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "CBT 결과를 토대로 고민한 끝에 프로젝트 COA 개발 중단, 메이커즈게임즈 해체를 결정했다"며 "다만, 이외에도 다수 프로젝트를 개발 중으로 현재 신규 채용을 활발히 진행 중"이라고 말했다.   "또 쿠키런?"…해답은 '북미 흥행 방정식 접목' 데브시스터즈는 쿠키런: 킹덤에서 성공을 맛 본 북미 지역을 중점적으로 공략할 계획이다. 데브시스터즈의 설명처럼 '동남아시아 외 시장 확대가 어려운' COA의 개발을 굳이 진행하지 않은 것도 이런 이유에서다.   실제 데브시스터즈는 지난해 1월 쿠키런: 킹덤을 출시한 이후 괄목할 만한 성과를 보였다. 20일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 데브시스터즈는 지난해 연 매출 3693억원, 영업이익 567억원을 기록했다. 지난해 대비 매출은 423.8%, 영업이익은 흑자전환한 수치다.특히 해외 시장은 데스시스터즈의 실적 개선의 주요 성과 요인으로 꼽힌다. 데브시스터즈는 지난해 3분기, 9월과 10월 각각 쿠키런: 킹덤의 일본어·영어 목소리 녹음 버전을 업데이트하며 글로벌 시장 마케팅을 본격적으로 강화했다. 그 결과 지난해 데브시스터즈의 3분기와 4분기 해외 매출은 각각 293억원, 705억원으로 가파른 상승곡선을 그렸다. 2020년 4분기 해외 매출이 65억원에 그쳤던 것을 고려하면 쿠키런 IP의 생명이 해외 시장을 통해 연장됐다고 할 수 있을 정도다.연간 북미 등 주요 해외국가의 매출 역시 쿠키런: 킹덤 해외 진출이 이후 크게 뛰었다. 2020년 전체 매출(705억원) 중 북미 지역(61억원)의 비중은 8.7%였던 것과 달리, 지난해 북미 지역 매출 비중은 17.1%(전체 3693억원 매출 중 630억원)로 성장했다. 한편 데브시스터즈는 일본, 북미 외 중국을 새로운 서비스 지역으로 낙점하기도 했다. '쿠키런'의 중국 진출을 두고 현지 업체와 퍼블리싱을 진행한 경험을 토대로 쿠키런: 킹덤의 해외 서비스 지역을 중국으로 넓힌다는 계획에서다. 지난 &lt;블로터&gt; 취재에 따르면, 데브시스터즈는 펄어비스의 '검은사막' 중국 퍼블리싱을 맡은 아이드림스카이 등을 중심으로 현지 파트너사를 물색했던 것으로 알려졌다.    데브시스터즈의 신작에서도 장르의 '글로벌향'은 뚜렷하게 나타난다. 이같은 성향은 신규 IP 뿐만 아니라 쿠키런 기반 신작에서도 어렵지 않게 찾아볼 수 있다. 신규 IP 게임인 '데드사이드클럽'은  무자비한 전투와 경쟁, 생존을 건 세계관을 바탕으로 한 건슈팅 게임이며, '브릭시티'는 정화 물질인 브릭으로 건물 및 구조물을 건설해 도시를 건설하는 모바일 건설 시뮬레이션 게임으로 북미·유럽에서 인기가 많은 대표적인 장르다. 쿠키런 IP 신작 역시 기존 쿠키런의 장르에서 벗어났다. 쿠키런의 오리지널 스토리를 계승한 '쿠키런: 마녀의 성'을 제외하고 '쿠키런: 오븐스매시'와 '프로젝트 B(가제)'는 새로운 장르로 도전한 쿠키런: 킹덤의 성공 방정식을 이었다. 실시간 배틀 아레나 쿠키런: 오븐스매시는 내년 1분기 론칭으로 목표로 PC플랫폼과 모바일, 콘솔 버전으로 개발 중이다. 프로젝트 B(가제)는 모바일 캐주얼 협동 액션 게임으로, 역시 기존 쿠키런의 강점이었던 러닝 장르에서 탈피했다.  데브시스터즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "북미를 중심으로 해외 시장 진출에 주력하고 있는 것은 맞다"면서도 "데브시스터즈는 그동안 한국 이용자들을 대상으로 오랜 기간 서비스해 온 게임사로, 새롭게 진출하는 해외 시장 이용자 뿐 아니라 국내 이용자들을 위한 질좋은 서비스를 위해 노력할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]KT·LG전자는 ‘로봇’, SKT는 AI반도체...삼성전자는 무엇?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200070</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200070</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 09:16:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울 강남 삼성동 코엑스에서 20일 열린 ‘2022 월드IT쇼’(WIS2022)에는 삼성전자와 LG전자, SK텔레콤과 KT 등 국내 전자·통신 기업이 대규모 부스를 차렸다.회사별로 두드러진 콘셉트가 보인다. KT는 아예 로봇과 인공지능을 전면에 앞세웠고 LG전자도 로봇을 필두로 한 B2B 제품들을 주력으로 선보였다. SK텔레콤은 메타버스와 AI반도체 ‘사페온’ 등이 나왔다. 각사가 원래 잘하는 사업과 동시에 최근 내세우고 있는 신사업을 함께 꺼내든 것이다.삼성전자는 ‘팀삼성 라이프’(Team Samsung Life)를 주제로 내세웠다. 4개의 테마 공간(플레이그라운드·오피스·스터디룸·홈) 속 삼성 제품 간 유기적 연결성을 강조했다. 행사장도 관람객이 다양한 제품을 만지며 연결성을 체험해볼 수 있는 방식으로 꾸며졌다.관객 반응은 사뭇 달랐다. KT나 SKT, LG전자 부스에선 ‘신기하다’는 말이 자주 들렸지만 삼성전자 부스에선 ‘제품이 좋다’는 말들이 주를 이뤘다. 삼성전자가 신제품이나 신사업에 있어 다소 식상해지는 게 아닌가 싶은 대목이다.  실제로 팀삼성은 새로운 개념이 아니다. 지난해 10월 한국전자전(KES2021) 행사에서 처음 소개됐고 올해 초 미국 라스베이거스 국제전자제품박람회(CES2022)에서도 동일한 콘셉트를 선보였다.오늘날 제품의 연결성은 삼성전자처럼 모바일과 가전을 동시에 파는 회사에 중요한 요소다. 소비자에게 연쇄 구매를 일으키는 요인이 되기 때문이다. 삼성전자가 연이어 같은 콘셉트로 부스를 꾸미는 것도 소비자들에게 자사 ‘에코시스템’이 강하다는 걸 피력하려는 행보다.최근 삼성전자의 기기 연결성은 한층 높아지고 있다. 소비자 기기의 중추가 되는 스마트폰을 중심으로 노트북, 스마트워치, 태블릿은 물론 각종 가전이 ‘스마트싱즈’라는 앱으로 연동되고 있다.다만 그것들이 연결된다고 해서 실제로 활용할 지는 미지수다. 연결성이 아무리 우수하더라도 기기가 진짜 ‘팀’처럼 움직이는 경험이 수반되지 않기 때문이다. ‘연결성’은 갖춰졌으나 ‘유기성’이 떨어진다는 건 삼성전자가 그간 누차 지적받았던 부분이다.이번엔 혹시 달라진 게 있나 싶어 부스를 체험해봤지만 별다른 차이를 느끼긴 어려웠다. 갤럭시S22 스마트폰으로 비스포크 큐커를 연동해 빠르게 요리한다던가 네오QLED 8K TV로 가전을 제어하고, 또 기기를 연결해 홈트레이닝을 하는 등의 프로그램이 보였지만 실제 사용으로 이어질 것으로 보이진 않았다.  기기 간 연결성 관점에서 가장 잘 하는 곳은 바로 애플일 것이다. 애플은 스마트폰을 필두로 폐쇄적 생태계 안에서 기기 간 무한한 확장의 길을 열어놨다. 그 결과 애플은 하드웨어 전문회사에서 나아가 소프트웨어에서도 높은 수익성을 구가하고 있다. 지난해 애플의 기기 판매가 아닌 서비스 매출은 지난해 4분기 기준 195억 달러(약 24조1000억원)으로 매출 대비 비중에서 아이폰(57.79%) 다음으로 높았다.(15.75%)반면 삼성전자의 경우 OS가 마이크로소프트와 구글에 의존하고 있어 제품 간 연결이 상대적으로 덜 원활하다. 최근 들어 스마트기기 간 연동 기능은 늘었지만, 가전제품과 스마트기기 간 연결에선 활용할 만한 서비스가 많지 않은 것도 사실이다.‘팀삼성’이 콘셉트 측면에서 옳은 방향성인 건 분명하다. 다만 현재 수준에선 아직 갈 길이 멀어 보인다. 스마트폰에서 단순히 ‘많이 판다’ 이상으로 ‘소비자들이 좋아한다’로 이어질 수 있는 ‘매력 포인트’가 필요하며, 또 기기 간 연동이 유기적으로 이뤄지도록 소프트웨어적 개선도 요구된다. 삼성전자가 제품과 서비스에서의 ‘선후관계’를 재정립할 필요가 있어 보이는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오는 왜 '디지털 접근성 책임자' 직책을 만들었을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200044</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200044</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 09:16:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 국내 IT(정보기술)기업 가운데 처음으로 ‘디지털 접근성 책임자(DAO)’ 직책을 만들었다. 그간 사회적 취약 계층의 디지털 접근성을 높이기 위해 노력해왔는데, 이를 카카오 공동체(계열사) 전체에서 체계적으로 강화하기 위해서다.카카오는 20일 공동체 얼라인먼트센터(CAC) ESG(환경·사회·지배구조 등 기업의 비재무적 요소) 총괄 산하에 DAO 직책을 신설하고 자회사인 링키지랩의 김혜일 접근성 팀장을 선임했다고 밝혔다. ‘배리어 프리 이니셔티브’를 추진하기 위해서다. CAC는 카카오 컨트롤타워로 공동체의 지속가능한 성장을 위한 경영 전반을 관리하는 조직이다. 배리어 프리는 고령층·장애인 등도 편하게 살아갈 수 있는 도시를 만들기 위해 물리적·제도적 장벽을 제거하는 것을 의미한다. 카카오는 그간 다양한 서비스와 플랫폼·기술도 마찬가지로 더 많은 사람들이 쉽고 편하게 접근할 수 있는 환경을 마련하기 위해 노력해왔는데, 이를 본격적으로 체계화하기 위해 배리어 프리 이니셔티브를 선언한 것이다. 코로나19로 디지털 전환이 급격하게 진행된 것도 영향을 미쳤다. 이에 디지털 취약계층이 증가하며 소외나 차별없이 서비스를 이용할 수 있는 환경 구축의 필요성이 높아졌다.앞서 카카오는 지난 2013년부터 서비스 품질을 테스트하는 QA(Quality Assurance) 단계에서 ‘접근성’ 전담 조직을 운영해왔다. 접근성은 배리어 프리를 고려해 제품·서비스를 만들어 제공하고, 이를 평가할 때 쓰이는 말이다. 이후 카카오는 2018년부턴 자회사인 링키지랩 접근성팀을 통해 해당 업무를 수행해왔다. 링키지랩은 2016년 설립된 장애인표준사업장인데, 장애인 고용을 위해 설립한 자회사다. 여기에 소속된 장애인들이 사내 카페에서 일하고 있기도 하다. 접근성팀 역시 장애인들이 비장애인과 협업해 일하고 있는 조직이다. 김 팀장은 중증 시각 장애인으로 지난 2014년부터 다음과 카카오 등에서 접근성 업무를 담당해왔다.   카카오가 그간 접근성을 개선한 사례론 △저시력 장애인을 위한 카카오톡 고대비 테마 제작(최대 21:1의 명도 대비를 적용해 저시력 장애인이 글자에 보다 집중할 수 있게 편의성을 높인 것) △카카오톡 기본 이모티콘 대체 텍스트 적용(캐릭터의 이름·표정 등을 설명해주는 음성 안내) △저장시간 읽어주기(이미지·동영상 발송 시 저장된 파일의 날짜·시간을 음성으로 안내) 등을 들 수 있다.앞으로 카카오는 디지털 접근성 책임자 주도로 접근성 개선 및 강화에 적극 나설 계획이다. 일단 연내 지도서비스인 카카오맵에 지하철과 승강장 단차(승강장과 열차 사이 틈) 정보를 추가해 휠체어를 사용하는 장애인들의 편의성을 높인다. 카카오모빌리티는 카카오T의 디지털 접근성뿐 아니라 이동약자의 이동권 개선에 나설 예정이다. 카카오게임즈는 게임 개발자 및 기획자를 위한 접근성 가이드라인 수립, 카카오엔터테인먼트는 카카오페이지의 웹소설 접근성 개선을 준비 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, 시밀러 경쟁력 강화…아일리아 복제약 3상 환자 모집 완료]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200049</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200049</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 09:16:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 항암제에 이어 안과질환 치료제 바이오시밀러(의약품의 복제약) 상용화에 나섰다. 바이오시밀러 경쟁력을 강화, 신규 매출원 마련에 속도를 내는 모습이다.20일 셀트리온에 따르면 안과질환 치료제 아일리아(EYLEA·성분명 애플리버셉트) 바이오시밀러 ‘CT-P42’의 글로벌 임상 3상을 위한 환자 모집이 완료됐다. 회사는 앞서 △전이성 직결장암 △전이성 유방암 △교모세포종 등의 치료에 사용되는 항암제 아바스틴(Avastin·성분 베바시주맙) 바이오시밀러 CT-P16에 대한 임상 3상 결과를 공개한 바 있다.셀트리온 관계자는 “CT-P42 상업화를 위한 글로벌 임상 환자 모집을 비롯한 개발 과정이 순조롭게 진행되고 있다”며 “셀트리온은 자가면역질환치료제·항암제 분야에 이어 안과질환으로 포트폴리오 확장에 속도를 낼 계획”이라고 말했다.셀트리온은 CT-P42에 대한 임상 3상을 지난해 2월부터 진행하고 있다. 최근 독일·스페인 등 총 13개국에서 임상 대상인 당뇨병성 황반부종(DME) 환자 모집을 완료하고 시험 절차를 본격적으로 진행 중이다. 이번 글로벌 임상 3상을 통해 CT-P42와 아일리아의 유효성과 안전성 등의 비교 임상을 시행한다. 회사는 임상 3상에 대한 결과를 연내 확보한 후 허가 절차에 돌입할 게획이다.아일리아는 미국 리제네론(Regeneron)이 개발한 블록버스터 안과질환 치료제다. △황반변성(wAMD) △당뇨병성 황반부종(DME) 등의 치료에 사용된다. 2021년 기준 아일리아의 글로벌 매출 규모는 93억8470만달러(약 11조5000억원) 수준이다.아일리아에 대한 물질 특허는 미국에서 오는 2023년 11월 만료된다. 유럽에선 2025년 5월 만료된다. 셀트리온 측은 “오리지널 의약품의 물질 특허가 종료되는 시점에 맞춰 CT-P42 상업화에 나설 계획”이라고 밝혔다.셀트리온은 CT-P42 외에도 2030년까지 매년 1개 이상의 의약품 허가를 목표로 후속 파이프라인 개발에도 속도를 내고 있다. CT-P39(졸레어 바이오시밀러), CT-P41(프롤리아 바이오시밀러), CT- CT-P43(스텔라라 바이오시밀러)의 글로벌 임상 3상을 진행하고 있다. 지난해 4분기에는 자가면역질환 치료제인 CT-P47(악템라 바이오시밀러)의 임상 1상도 개시했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]MBX 월렛 DEX, 26일 오픈…넷마블 블록체인 생태계 커진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200035</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200035</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 05:33:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블이 자체 블록체인 생태계인 '마브렉스'(MBX) 활성화를 위해 도입하기로 한 탈중앙화거래소(DEX)를 오는 26일 오픈한다. 이를 통해 지난달부터 시작한 넷마블의 자체 기축통화 기반 블록체인 생태계가 한층 활성화될 것으로 예상된다.20일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 넷마블이 오는 26일(UTC 기준) MBX 월렛(지갑)에 DEX 기능을 추가한다. 이를 통해 MBX를 기축통화로 사용하는 블록체인 게임의 토큰 스왑이 가능해질 전망이다.  MBX 월렛에 추가되는 DEX는 게임 토큰을 브릿지 토큰과 스왑한 후 가상자산 MBX와 교환할 수 있는 기능을 제공한다. 넷마블의 경우 'A3: 스틸얼라이브' 글로벌에 게임 재화인 '이네트리온 광석'을 추가했고, 이를 게임 내 토큰 '이네트리움'(ITU)으로 교환할 수 있다. DEX 기능이 오픈될 경우 MBX 월렛 안에서 ITU를 가상자산 MBX로 바꿀 수 있게 된다. 현재 MBX 생태계에서 P2E 게임 내 시스템은 게임 토큰, 브릿지 토큰, 기축통화 MBX 형태로 구분돼 있다. 게임 플레이 등을 통해 얻은 게임 토큰을 브릿지 토큰(MBXL)으로 교환한 후, 이를 기축통화로 바꿔 환전하는 구조다. A3: 스틸얼라이브 글로벌의 경우 ITU를 도입했지만 MBXL로의 교환이 막혀 있는 상태다. DEX가 오픈되면 MBX 월렛에 ITU 오더북이 추가되고, 이를 통해 브릿지 토큰 스왑 기능이 활성화될 예정이다. MBX 월렛 내 DEX가 활성화될 경우 넷마블의 블록체인 생태계도 한층 확대될 전망이다. A3: 스틸얼라이브 글로벌 유저는 게임에서 확보한 ITU를 DEX 오픈에 맞춰 MBX까지 교환이 가능해진다. 앞서 지난달 17일 넷마블은 블록체인 생태계 MBX와 MBX 월렛 서비스를 출시하고 클레이스왑에서 토큰 스왑 방식으로 MBX를 거래할 수 있도록 설계했다.   당시 넷마블은 MBX 월렛 애플리케이션(앱)을 함께 선보인 바 있다. 월렛 앱에서는 광석 등 인게임 재화를 게임 토큰으로 교환하거나 MBX와 클레이튼(KLAY)간 토큰 스왑 기능까지만 지원하고 있다. 넷마블은 "이 달 중 월렛 앱 내에서 게임 토큰을 브릿지 토큰인 MBXL로 스왑하는 기능을 제공하는 것이 목표"라고 밝혔는데, DEX가 해당 기능을 수행할 전망이다. 게임업계의 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "블록체인 게임사업을 이원화한 넷마블이 자체 기축통화 생태계인 MBX를 본격적으로 확대하는 모습"이라며 "자회사 넷마블에프앤씨의 큐브도 두 번의 가상자산 리브랜딩과 월렛·토큰 스왑까지 한 번에 가능한 통합 런처 '큐브 허브'를 선보이는 등 올 상반기를 기점으로 관련 생태계를 꾸준히 확장하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[새 정부 인수위, ‘LG 클로이’ 사투리 인식여부 관심 가진 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200018</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 04:56:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“이거 사투리도 알아듣습니까? 국정감사에 가져와야겠네”20일 서울 코엑스에서 열린 ‘2022 월드IT쇼’(WIS2022)에서 LG전자 부스 내 위치해있던 로봇 ‘클로이’를 보자 박성중 국민의힘 의원(대통령직인수위원회 과학기술교육분과 간사)이 한 말이다. 박 의원은 왜 클로이를 보자 이런 이야기를 했을까.역사는 2018년으로 거슬러 올라간다. 과학기술정보방송통신위원회 국정감사 당시 박 의원은 클로이를 갖고 나왔는데, 당시 박 의원의 사투리 억양을 클로이가 알아듣지 못한 탓이다.당시 경남 진해 출신의 박 의원은 클로이를 작동시킬 때 부르는 말인 ‘헤이 클로이(Hey CLOi)를 십여 차례나 불렀지만 로봇은 작동하지 않았다. 대답 없는 외침이 반복되자 박 의원이 “내가 사투리를 쓰니까 얘가 못 알아들은 것 같다”며 머쓱해 했다. 그후 4년여 뒤 클로이를 다시 만나자 국정감사의 기억이 떠오른 모양이다.  이날 다른 부스에서도 한 번에 음성을 인식하지 못하는 경우가 목격됐다. 권영세 대통령직인수위 부위원장이 해당 부스의 ’AI통화비서‘에게 “4월 20일 예약해주세요”라고 두 차례 말했지만 알아듣지 못했고 세번째에서야 인식했다. 현장에 인파가 몰려 소음이 심했기도 했지만 AI통화비서가 음성을 인식하지 못한 사례가 이어졌다면 서로에게 민망한 상황이 연출될 뻔 했다. LG전자는 클로이가 자연어뿐 아니라 방언도 알아들을 수 있도록 연구하고 있다. 조성진 전 LG전자 부회장의 사투리 섞인 말을 음성인식기술이 인식하지 못하자 개선을 요구한 것으로 전해진다.LG전자는 2020년 2월 특허청에 지역적 특징 기반의 음성인식 방법 및 시스템에 대한 특허를 출원하기도 했다. 다만 지난해 부산시청사에 클로이를 배치했는데 당시에도 사투리 이해가 다소 약했다는 기사도 보인다.챗봇이 사투리를 알아듣기까지 시간이 걸리는 건 인공지능 학습 과정에서 필수인 빅데이터가 부족하기 때문이다. 과학기술정보통신부 산하 한국지능정보사회진흥원(NIA)은 이런 문제를 해결하기 위해 지난해 중소기업과 손잡고 ’한국어 방언 AI 데이터‘ 구축사업도 벌인 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>