<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Jun 2022 03:41:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[트위치, 상위 스트리머가 광고수익 쓸어가는 방식 바꾼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150007</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 03:39:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[통상적으로 스트리밍 플랫폼들의 광고 수익 배분은 'CPM(Cost Per Mille, 광고 노출 1000회당 광고주가 비용을 지불하는 것)' 방식을 적용하고 있다. 구독자 규모가 상위권인 스트리머에 상대적으로 수익이 더 많이 배분될 수밖에 없다. 트위치는 더 많은 크리에이터들을 유치하기 위해 CPM 기반의 광고 인센티브 방식에 변화를 줄 전망이다.14일(미국 현지시간) IT 전문매체 &lt;더 버지(The Verge)&gt;에 따르면 트위치의 수익화 담당 부사장인 마이크 민튼(Mike Minton)은 "우리는 고정된 CPM 모델이 크리에이터들과 가장 직접적으로 수익을 나눌 수 있는 방법이 아니라는 것을 알게 됐다"며 "스트리머의 채널에서 송출되는 각 광고에 대한 수익의 55%를 그들에게 배분함으로써 광고 지불금을 더욱 늘리는 새로운 모델을 선보일 것"이라고 말했다.기존에 스트리머는 채널에서 광고가 1000번씩 시청될 때마다 플랫폼으로부터 고정된 수익을 받아왔다. 오는 8월부터 시작되는 트위치의 새 수익배분 모델은 시간당 3분짜리 광고를 실행할 경우에 무조건 55%를 정률적으로 배분하는 방식이다. 이러한 55:45 배분 방식으로 하여금 스트리머에게 광고 수익의 인상 효과를 전달할 수 있을 것이라고 트위치는 기대했다. 또한 시청자를 위해서도 프리롤 애드(건너뛸 수 없는 강제노출 영상 광고)를 중단하기로 했다. 민튼 부사장은 "우리의 광고 제품들은 라이브 방송과의 인터랙티브(상호작용) 환경을 고려해 만들어졌다"며 "시청자와 크리에이터 모두에게 덜 거슬리는 광고 경험을 추가하기 위해 지속적으로 노력하고 있다"고 부연했다.앞서 지난 4월 경제 전문매체 &lt;블룸버그(Bloomberg)&gt;에서는 트위치가 상위 스트리머들의 수익 점유율을 감소시킴으로써 수익을 증가시키는 방법을 살피고 있다고 보도한 바 있다. 이 보도가 나온 이후 트위치 내 '잘 알려진 인물'들의 반발이 거셌지만, 광고 모델에 변화가 없을 것이라고 확정짓지는 않았었다. &lt;더 버지&gt;는 "이번 광고 프로그램의 새로운 확장은 아직 발표되지 않은 변화에 대한 타격을 잠재적으로 누그러뜨릴 수 있는 방법이 될 수 있다"고 분석했다.소득 안정성은 트위치 스트리머들에게 가장 큰 고충의 하나로 작용해왔다. 월별 수익을 안정적으로 계산할 수 없다는 점에서다. 트위치는 스트리머 지불금에 대한 정보 공개에 적극적이지 않은 것으로 알려졌다. 일부 스트리머의 지급액이 드러난 2021년 데이터 유출 사건 외에는 일반 스트리머는 플랫폼에서 어떻게 수익을 내는지 알 수 없다고 &lt;더 버지&gt;는 전했다.민튼 부사장은 "창작자들은 구독, 비트(트위치에서 사용되는 가상재화), 광고 수입을 포함해 2021년에 10억 달러(약 1조3000억원) 이상의 수익을 얻었다"며 "이는 2020년에 비해 50% 이상 증가한 수치"라고 반박했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[박정원 두산 회장 "두산테스나 글로벌 5위로"...'꿩 대신 닭' 전략 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150004</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 03:39:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산그룹이 15일 반도체 사업에 5년 동안 1조원을 투자한다고 밝혔다. 대규모 투자를 통해 두산테스나(옛 테스나)를 반도체 테스트 분야의 글로벌 톱5로 끌어올린다는 전략이다. 박정원 두산그룹 회장은 14일 주요 경영진과 함께 경기도에 위치한 두산테스나 사업장을 찾았다. 박 회장은 두산테스나의 주력 사업인 웨이퍼 테스트 라인을 살피는 등 신사업에 대한 관심을 나타냈다. 박 회장은 "반도체 사업은 두산그룹의 새로운 승부처로 기존 사업인 에너지와 기계 분야와 함께 또 다른 성장축이 될 것"이라며 "두산테스나가 국내 시스템 반도체 분야의 최고 기업으로 자리잡고, 반도체 테스트 분야의 글로벌 톱5로 성장할 수 있도록 투자를 아끼지 않겠다"고 말했다.두산테스나는 시스템 반도체 테스트를 전문으로 하는 회사다. 두산그룹은 지난 3월 테스나 인수를 결정하고, 지분 38.7%를 4600억원에 인수했다.두산테스나는 국내 웨이퍼 테스트 분야 시장점유율 1위 업체이다. 삼성전자와 SK하이닉스 등 글로벌 반도체 회사를 고객사로 두고 있다. 두산테스나는 모바일폰의 두뇌로 불리는 어플리케이션프로세서(AP)와 카메라이미지센서(CIS), 무선통신칩(RF) 등 시스템 반도체 제품 테스트를 전문으로 하고 있다. 특히 웨이퍼에는 1000개~1만개의 칩이 새겨지는데, 반도체 정밀도에 영향을 미쳐 양품·불량품 선별과정이 중요하다.지난해 두산테스나는 매출 2075억원, 영업이익 540억원을 기록했다. 영업이익률은 26%를 기록해 제조업 평균 영업이익률을 크게 상회했다. 2020년 기준 제조업 평균 영업이익률은 4.91%였다. 반도체 업종 평균 영업이익률은 11.43%였는데 두산테스나는 이보다 2배 높은 영업이익률을 기록했다.지난해 매출은 전년보다 56.6% 증가했고, 영업이익은 76.9% 증가했다. 올해 1분기 매출은 604억원을 기록했으며, 영업이익은 149억원(영업이익률 24.7%)을 기록했다. 순이익은 106억원에 달했다.금융정보업체 에프엔가이드에 따르면 지난해 말 기준 두산테스나의 EV/EBITDA는 6.31배를 기록했다. 투자원금을 회수하는데 6.3년이 걸린다는 의미이다.  두산그룹은 반도체 시장의 성장성이 커지고 있는 만큼 두산테스나에 전폭적으로 투자해 기업가치를 높일 계획이다. 지난달 1240억원을 투자해 테라다인(Teradyne) 등에서 반도체 테스트 장비를 양수했다. 두산그룹은 2024년 준공을 목표로 신규 공장을 건설할 계획이다. 1조원을 두산테스나에 투자해 연 평균 20%의 성장을 이어갈 계획이다.두산그룹 관계자는 “글로벌 반도체 공급망 재편과 시스템 반도체 패권 경쟁이 심화되는 가운데 국내 후공정 기업 중 글로벌 톱10 안에 이름을 올린 기업은 아직 없다”며 “한국을 대표하는 글로벌 후공정 기업으로 도약하기 위해 테스트 장비, 첨단 패키징 등 반도체 생태계 내에서 기여할 수 있는 영역에 대한 추가 진출을 폭넓게 검토하고 있다”고 전했다.  다만 시장에는 두산그룹의 반도체 산업 진출을 싸늘하게 보는 기류도 있다. 올해 2월 두산그룹은 채권단과 약속한 자구안을 모두 달성해 1년 10개월만에 채권단 관리를 조기 졸업했다. 두산타워를 8000억원에 매각했고, 두산인프라코어를 8500억원에 매각했다. 두산그룹은 2차전지용 동박 제조회사인 두산솔루스를 매각하는 등 채권단 관리를 조기 졸업하기 위해 알짜인 두산밥캣을 제외하고 모두 팔아치웠다.두산그룹은 채권단 관리를 졸업한 직후 테스나를 4600억원에 인수해 반도체 사업에 대한 의지를 나타냈다. 4조원이 넘는 두산인프라코어를 매각해, 테스나를 인수한 것에 대한 싸늘한 시선도 있다. 반도체 산업은 첨단산업으로 시장성이 충분하지만, 두 회사의 매출액 격차는 20배에 달하기 때문이다. 게다가 두산인프라코어는 세계 10위의 건설기계 회사이다. 두산그룹은 두산인프라코어를 2005년 인수해 정상화한 후 두산밥캣까지 인수해 중후장대 분야의 글로벌 그룹으로 도약했다. '톱 티어'인 두산밥캣의 글로벌 영업망을 활용해 두산인프라코어의 중장비를 팔 수 있는 시너지도 있었다. 그럼에도 두산그룹은 산업차량 사업과 중장비 사업을 모두 매각하면서 현재 두산밥캣만 남았다. 두산인프라코어는 두산밥캣과 함께 그룹 내에서 '캐시카우' 역할을 맡았다. 반도체 산업이 그룹 내에서 성장하지 않는다면 중장비 사업 구조조정에 대한 여러 의문들이 생길 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT 후원 블록체인과 플랫폼·데이터법 세미나, 17일 개최]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150006</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 03:39:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국데이터법정책학회가 KT 후원으로 오는 17일 서울시 중구 한국프레스센터 19층 기자회견장에서 ‘블록체인과 플랫폼법 및 데이터법의 이슈와 과제’ 특별 세미나를 개최한다. 학회는 “블록체인 기술 적용 분야가 디지털 자산을 넘어 메타버스, 문서, 투표, 물류 등 다양한 영역으로 확대되고 있는 만큼 법적 쟁점과 관련된 연구가 필수”라며 “이와 관련 내실 있는 고민과 논의를 나누기 위해 이번 세미나를 마련했다”고 개최 의미를 설명했다. 특히 이번 세미나는 블록체인과 관련 법적 쟁점 중 ‘온라인 플랫폼’, ‘개인정보자기결정권 및 데이터 이용’ 관련 내용을 중점적으로 다룬다. 류제명 과학기술정보통신부 인공지능기반정책관 국장의 축사를 시작으로 먼저 정진근 강원대학교 법학전문대학원 교수가 ‘블록체인과 NFT플랫폼에서의 온라인 서비스 플랫폼 책임’을 발표한다. 윤종수 법무법인 광장 변호사는 ‘블록체인과 개인정보자기결정권 및 데이터 이용 활성화’를 주제로 발표한다.정부·학계·법조계·IT업계 전문가들이 참여하는 종합 토론도 이어진다. 토론에는 △김준영 김앤장 법률사무소 변호사 △김태오 창원대학교 법학과 교수 △김태윤 빗썸코리아 상무 △KT 법무실 박해원 변호사 △이승민 성균관대학교 법학전문대학원 교수 △김보경 과학기술정보통신부 데이터진흥과장이 참석할 예정이다. 이 회장은 “이번 특별 세미나가 기존 법으로 해결하기 어려웠던 블록체인 관련 현안들에 대한 법적 솔루션을 모색하는 계기가 될 것으로 기대한다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['육성하고 협업까지'...네이버식 자율주행 시장 공략법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150005</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 01:25:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버 계열사들이 자율주행 시뮬레이션 시장 공략에 나선다. 네이버클라우드와 네이버랩스는 자율주행 시뮬레이션 업체 모라이(MORAI)와 손잡았다. 모라이는 네이버 스타트업 양성조직 D2SF가 3차례 전략 투자를 진행한 곳이다. 네이버클라우드는 15일 "공공시장 내 자율주행 시뮬레이션 활용을 강화하고, 관련 비즈니스 활성화에 나서겠다"고 밝혔다. 3사는 이번 협력을 시작으로 로봇, 도심항공모빌리티(UAM), 드론 등 무인이동체 자율주행 개발 분야까지 공략할 방침이다.자율주행 시뮬레이션은 어느 때보다 중요한 기술로 자리잡고 있다. 자율주행 차량 안전성과 신뢰성을 검증하려면 실제 환경과 동일한 가상 공간에서 시뮬레이션을 수행해야 한다. 가상 공간 구현을 위해서는 정밀지도(HD MAP)와 클라우드 그래픽처리장치(GPU)가 필수다. 네이버클라우드는 올해 GPU리소스에 네이버랩스 정밀지도 제작 솔루션 '어라이크(ALIKE)'를 접목할 방침이다. 여기에 모라이 자율주행 시뮬레이션 서비스형 소프트웨어(SaaS) 솔루션을 적용, 자율주행 시장에서 네이버클라우드가 활용할 수 있는 사례들을 확보해 나갈 방침이다. 2023년부터 모라이 공공 시장 진출도 본격 지원 예정이다. 네이버클라우드는 "한국 표준 무인이동체 시뮬레이션 플랫폼으로 자리잡을 수 있도록 지속적인 협업을 이어갈 계획"이라고 설명했다. 이번 협업이 주목받은 또 다른 이유는 모라이 성장 배경 때문이다. 모라이는 네이버가 점찍고 지원한 스타트업이다. 네이버 D2SF는 첫 투자(2020년 9월) 이후 모라이에 3차례 전략 투자했다. 네이버가 키우고, 협업까지 이어가는 꼴이다. '육성'을 우선시 하는 네이버식 사업 전략이 그대로 드러난 셈이다. 홍준 모라이 대표는 "팀 네이버 협력으로 고객들이 네이버 클라우드 상에서 대규모 시뮬레이션 작업을 수행할 수 있는 환경을 마련하게 됐다"고 말했다. 한상영 네이버클라우드 전략&amp;기획총괄 상무는 "앞으로도 업계 선도 기업과의 파트너십을 활성화해 공공 분야의 디지털 혁신을 지원할 수 있도록 지원하겠다”라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[누리호 D-1]문제없이 끝난 발사장 이송…남은 준비 절차는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150003</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 01:25:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누리호 2차 발사체가 조립동에서 발사장까지 이송을 문제없이 마쳤다.누리호 발사 수행기관인 한국항공우주연구원(항우연)은 15일 오전 7시20분께 누리호를 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터 조립동에서 1.8km 떨어진 발사장으로 이송하는 절차를 시작했다. 누리호 2차 발사체는 진동이 없는 무인특수이동차량 ‘트랜스포터’에 실려 이송됐다. 트랜스포터는 사람 걸음걸이보다 느린 시속 1.5km로 주행해 누리호를 발사장까지 안전하게 옮겼다. 이 과정은 1시간가량 수행됐다.   과학기술정보통신부(과기정통부) 측은 “15일 오전 8시30분 누리호의 발사대 이송이 완료됐다”며 “누리호는 준비과정을 거쳐 오전 중 발사대에 기립하게 된다”고 전했다.항우연 연구진은 발사장으로 이송된 누리호를 이렉터(발사체를 위로 세우는 자세 제어 기능 수행 장치) 사용을 통해 수직으로 세운다. 이후 발사대와 결합 절차를 진행한다. 연구진이 직접 48m 고층 높이에서 엄빌리컬(지상시스템과 발사체를 연결하는 장치)을 조립하는 절차가 핵심이다.   총 3단으로 구성된 누리호의 길이는 47.2m다. 총중량 200t에 최대 직경은 3.5m다. 아파트 17층의 높이와 비슷한 누리호 2차 발사체를 안전하게 이송하고, 발사대와 결합하는 등 ‘발사 전일 준비’ 절차엔 약 12시간이 소요된다. 항우연은 기립 및 발사대 결합 작업에서 특별한 이상이 발생하지 않는다면 오후 7시께 준비 절차가 마무리될 것으로 예상했다.현재 예정된 누리호 2차 발사 시각은 16일 오후 4시다. 과기정통부는 발사 예정일 오전 누리호 발사관리위원회를 개최, 추진제 충전 여부를 결정할 계획이다. 오후에는 기술적 준비 상황은 물론 △기상 조건 △낙뢰 및 구름 △우주물체 충돌 가능성 △우주환경 영향 등을 종합적으로 검토해 최종 발사 시각을 확정할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[누리호 D-1]발사대로 이송 시작…16일 최종 발사 시각 결정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150002</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 23:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국형발사체 누리호의 발사대 이송이 시작됐다. 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)와 한국항공우주연구원은 15일 오전 7시 20분에 누리호를 제2발사대로 이송하기 시작했다고 발표했다. 누리호는 무인특수이동차량(트랜스포터)에 실려 나로우주센터 내 발사체종합조립동에서 제2발사대까지 약 1시간에 걸쳐 이송된다. 누리호는 발사대에 도착한 후 기립 준비과정을 거쳐 오전 중에 발사대에 기립하게 된다. 오후에는 누리호에 전원 및 추진제(연료, 산화제) 등을 충전하기 위한 엄빌리칼 연결 및 기밀점검 등 발사 준비 작업이 진행된다.과기정통부는 발사대 이송과정이나 기립과정에서 특별한 이상이 발생하지 않는 한 이날 오후 7시 이전에 발사대 설치작업이 종료될 것으로 예상했다.과기정통부는 발사 예정일인 16일 오전에 누리호 발사관리위원회를 개최하고 누리호에 추진제 충전 여부를 결정한다. 오후에도 누리호 발사관리위원회를 통해 기술적 준비상황, 기상상황, 우주물체와의 충돌 가능성 등을 종합적으로 검토하고 누리호 최종 발사 시각을 결정할 예정이다.누리호는 당초 14일 발사대로 이송되고 15일에 발사될 예정이있다. 하지만 과기정통부는 나로우주센터가 위치한 전라남도 고흥군 봉래면 현지에 강풍이 불고 더 세어질 가능성이 있어 발사대 기술진의 안전 확보가 어려울수 있다고 판단, 이송과 발사를 각각 하루씩 연기했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[고민 많은 카카오, 매각설 휩싸인 '모빌리티']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150001</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 23:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오 계열사 카카오모빌리티가 매각설에 휩싸였다. 카카오모빌리티는 지난해부터 기업공개(IPO)를 추진하고 있다. 다만 시장 상황 악화로 성공을 확신할 수 없고, 골목상권 침해 논란으로 사업 확장에 부담을 느끼는 상태다. 카카오가 경영권 매각 카드까지 검토하는 배경으로 꼽힌다. 15일 모빌리티 업계에 따르면 카카오는 국내 최대 사모펀드 MBK파트너스와 카카오모빌리티 매각 협의를 진행하고 있다. 다만 협상 과정에서 가격 눈높이를 좁히지 못했고, 협상은 잠정 보류됐다.   카카오모빌리티는 카카오가 57.5%, 미국계 사모펀드인 TPG와 칼라일이 각각 29.0%와 6.2%를 보유하고 있다. 카카오는 카카오모빌리티 지분 57.5% 가운데 약 40% 정도를 MBK파트너스에 매각하는 방안을 검토했다고 알려졌다.  매각 카드 고민, 현실적 판단? 업계는 카카오모빌리티 매각설 자체에 주목한다. 카카오모빌리티가 갖는 상징성 때문이다. 카카오는 2014년 다음(Daum) 인수 이후 O2O(Online to Offline) 서비스 확장에 집중했다. 이 과정에서 주력했던 사업 중 하나가 '모빌리티'다.카카오는 2015년 3월 택시호출 사업에 진출했다. 2016년에는 대리운전으로 사업 범위를 넓혔다. 2017년에는 관련 사업부를 카카오모빌리티로 분사, 본격적으로 사업을 확장했다.공들이던 카카오가 '경영권 매각' 카드까지 검토하는 건 △기존 업계 반발 △브랜드 평판 악화 △불투명한 기업공개(IPO)때문으로 풀이된다. 카카오모빌리티는 유상증자로 자금을 조달하고, 인수합병(M&amp;A)으로 몸집을 키워갔다. 다만 이 과정에서 '문어발'식 사업 확장이라는 비판을 받았다.   대표 사례가 2018년 택시업계의 반발이다. 당시 택시업계는 '택시 생존권 사수 결의대회'를 열고 "법망을 피해 승용차도 택시처럼 영업하는 게 4차 산업이냐"고 지적했다. 카카오모빌리티가 카풀 업체 '럭시'를 인수한 직후였다. 최근에는 정부까지 카카오모빌리티 사업 확장에 개입했다. 동반성장위원회는 지난달 대리운전업을 중소기업 적합업종으로 선정하고, 3년 간 대기업의 시장 진입 자제를 권고했다.   '골목상권 침해' 비판을 받는 카카오 입장에선 카카오모빌리티를 매각해 그룹사 전체의 리스크를 줄일 수 있다. 카카오는 지난 4월 골목상권 침해 논란 해소를 위해 연내 계열사 30~40개를 정리하겠다고 밝힐 만큼, 브랜드 평판 개선에 집중하고 있다.연이은 논란은 기업공개(IPO)에도 영향을 주고 있다. 카카오모빌리티는 지난해부터 IPO를 추진하고 있다. 올해는 상장 주관사도 선정했다. 다만 택시 및 대리운전업계 상생안 마련을 위한 사업 영역 조정, 사업 확장 제동에 IPO 성공 여부는 불투명하다.  카카오모빌리티 독립이 '기업가치 제고'에 도움을 줄 것이라는 분석도 나온다. 대기업 집단인 카카오에서 벗어나면 오히려 유연한 사업 확장이 가능하다는 평가다. 카카오 측은 "카카오모빌리티의 지속적인 성장을 위한 다양한 방안을 검토 중이다. 하지만 매각은 결정된 바 없다"고 말했다. 업계 일각에서도 카카오모빌리티 상징성, 카카오 계열사 시너지를 고려하면 "매각 가능성은 낮다"는 평가가 나온다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“누리호 추가 연기 없다”…‘바람 잔잔’ 나로우주센터서 15일 발사장 이송]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140020</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 10:19:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘한국형 발사체’ 누리호의 2차 발사 일정이 일단 16일 오후로 확정됐다. 밤새 별다른 문제가 발생하지 않으면 연구진은 누리호 2차 발사체를 15일 오전 7시20분부터 발사장으로 이송하는 절차를 시작한다.누리호 2차 발사 수행 기관인 한국항공우주연구원(항우연)은 14일 오후 비행시험위원회를 열고 이 같은 일정을 확정했다. 항우연 측은 이날 “누리호는 계획된 일정대로 발사대로 이송 예정”이라고 밝혔다.앞서 과학기술정보통신부(과기정통부)와 항우연은 이날 오전 6시부터 비행시험위원회와 발사관리위원회를 한 시간 간격으로 개최하고 다양한 논의를 진행했다. 전문가들은 무리해서 누리호 2차 발사를 수행하기보단 당초 계획보다 하루 늦춰 진행하는 게 성공 가능성을 높일 수 있다고 봤다. 발사 장소인 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터에 오전부터 초속 8∼12ｍ의 강한 바람 불고 비가 흩날린 탓이다. 연구진은 강풍으로 인한 누리호의 기능적 결함의 발생 우려보단 작업자의 안전을 고려해 발사 일정을 조정했다.이날 오후에 진행된 비행시험위원회에선 기상 조건은 물론 △낙뢰 및 구름 △우주물체 충돌 가능성 △우주환경 영향 등을 재차 살펴 일정을 정했다. 오전과 달라진 기상 조건 등을 관측한 뒤 누리호 2차 발사체의 이송에 문제가 없다고 최종 판단했다.오승협 항우연 발사체추진기관개발부장은 이날 오후 비행시험위원회 개최 전 “기상 상황뿐 아니라 발사체 문제 등의 이유로 연기되는 일은 없을 것”이라며 “우주센터에서 발사를 운영하는 준비 과정에서도 문제가 없다는 점을 확인했다”고 밝힌 바 있다.누리호 2차 발사체는 현재 발사장 이송을 위해 진동이 없는 무인특수이동차량 ‘트랜스포터’에 실려 조립동에 대기하고 있는 상태다. 누리호를 조립동에서 1.8km 떨어진 발사장으로 이동시키는 ‘롤아웃’ 절차를 수행하기 위한 준비는 지난 13일 끝났다. 이 과정에서 발견된 기술적 결함은 없다.  이날 오후 비행시험위원회에서도 일정 변경이 없었던 만큼 특별한 문제가 발생하지 않는다면 누리호 2차 발사체는 15일 오전 7시20분부터 발사장으로 이송을 시작한다. 트랜스포터는 사람 걸음걸이보다 느린 시속 1.5km로 주행해 발사장 이송 과정에서 발생할 수 있는 문제를 미연에 방지한다.항우연 연구진은 발사장으로 이송된 누리호를 이렉터(발사체를 위로 세우는 자세 제어 기능 수행 장치)를 사용해 수직으로 세운다. 이후 발사대와의 결합 절차를 진행한다. 연구진이 직접 48m 고층 높이에서 엄빌리컬(지상시스템과 발사체를 연결하는 장치)을 조립하는 절차가 핵심이다.총 3단으로 구성된 누리호의 길이는 47.2m다. 총중량 200t에 최대 직경은 3.5m다. 아파트 17층의 높이와 비슷한 누리호 2차 발사체를 안전하게 이송하고, 발사대와 결합하는 등의 절차엔 약 12시간이 소요된다.기상청 예보에 따르면 누리호가 발사장으로 이송되는 14일 오전 고흥군 풍속은 초속 11m 안팎으로 전망된다. 2차 발사가 예정된 15일엔 초속 4m 안팎의 잔잔한 바람과 최대 30%의 강수 확률이 예보됐다.과기정통부 관계자는 “마지막까지 기상 상황을 면밀하게 살피고 발사 절차를 신중하게 진행할 것”이라고 말했다. 연구진은 발사 24시간 전과 당일 3차례 대형 풍선에 매단 기상 관측기 ‘라디오존데’를 띄워 상황을 살필 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘강풍에 순연’ 누리호, 구체적 발사 조건은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140019</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 09:18:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우주발사체는 두터운 지구 대기층을 뚫어야 한다. 날씨가 발사 조건 중 하나로 꼽히는 이유다. 2차 발사를 앞둔 누리호 역시 14일 기상 조건이 변수로 작용해 일정이 하루 연기됐다.발사가 이뤄지는 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터엔 14일 오전부터 초속 8∼12ｍ의 강풍이 불었다. 과학기술정보통신부(과기정통부)와 한국항공우주연구원(항우연)은 강풍으로 인한 ‘작업자 안전 확보 불확실’을 발사 일정 조정의 주된 원인으로 지목했다.당초 15일로 예정됐던 누리호 2차 발사 계획상으론 이날 △조립동에서 발사장 이동(1.8km) △누리호 2차 발사체 기립 △누리호와 발사대 결합 등이 이뤄져야 했다. 이 과정에서 연구진이 직접 48m 고층 높이에서 엄빌리컬(지상시스템과 발사체를 연결하는 장치)을 조립한다. 과기정통부와 항우연은 ‘강풍이 불고 비가 흩날리는 상황’이 엄빌리컬 조립 작업자의 안전 문제로 이어질 수 있으리라고 봤다. 이에 따라 누리호 2차 발사체의 이송·기립·발사대 결합은 15일에, 발사는 16일 오후에 이뤄진다. 이송·기립·발사대 결합 등의 절차엔 약 12시간이 소요된다.누리호 2차 발사체에 비·바람으로 인한 기술적 문제 발생할 가능성은 14일 오전 기상 상황에서도 크지 않았을 것이라는 게 전문가들의 판단이다. 오승협 항우연 발사체추진기관개발부장은 기자와의 통화에서 “이송·기립·발사대 결합 등을 14일 진행해도 됐지만, 무리해서 작업을 진행하기보단 작업자의 안전을 확보한 후 발사를 진행하는 게 성공 확률을 높이는 방안이라고 판단한 것”이라며 “비행을 위한 하드웨어적인 검증도 완벽하게 마쳤고 ‘리허설’로 불리는 발사 운영 절차 역시 3차례 진행한 결과 현재까지 문제가 없다는 점을 확인했다”고 자신했다.누리호를 포함해 그간 우주로 향한 세계 각국의 발사체에는 기상 조건을 극복하기 위한 다양한 기술이 적용됐다. 이 때문에 번개가 치고 바람이 강하게 부는 등 악천후가 아니라면 ‘발사 중단’이란 최악의 상황은 벌어지지 않는다. 그러나 기상 상황이 그다지 좋지 않으면 발사 순연은 안전성 측면에서 충분히 이뤄질 수 있다는 게 전문가들의 의견이다.  실제로 누리호 2차 발사의 기상 조건 중 온도(영하 10도~영상 35도)와 습도(영상 25도 기준 98% 이하) 조건은 그리 까다롭지 않다. 대기압 역시 94.7~104kPa(킬로파스칼)로 발사 가능 범위가 넓다.다만 발사체에 영향을 직접 줄 수 있는 바람과 낙뢰는 이 보단 비교적 조건이 복잡하다. 누리호 2차 발사체의 이송·기립·발사대 결합 절차는 바람 속도는 평균 초속 15m를, 순간 최대 초속 21m를 넘지 않아야 한다. 누리호 기립에 사용되는 이렉터(발사체를 위로 세우는 자세 제어 기능 수행 장치) 고정 절차는 평균 풍속이 초속 18m, 순간최대풍속이 초속 25m 이하여야 발사가 진행될 수 있다.고층풍 역시 변수다. 누리호가 대기권 비행할 때 바람의 하중에 영향을 받을 수 있기 때문이다. 항우연 연구진은 이 때문에 고층풍의 풍압이 200kPa 이하일 때만 누리호를 발사하도록 조건을 설정했다. 고층풍은 점화 순간은 물론 비행 궤적 내내 변수로 작용한다. 이 때문에 연구진은 발사 24시간 전과 당일 3차례 대형 풍선에 매단 기상 관측기 ‘라디오존데’를 띄워 상황을 살필 예정이다.오 부장은 “발사 전 최소 4차례의 라디오존데 관측을 통해 누리호 예상 궤적에 따라 20~30km 사이의 고층풍 상태를 살피고 영향을 최소화할 것”이라며 “고층풍은 세기는 물론 방향 등이 발사체 이륙에 영향을 줄 수 있는 요인”이라고 설명했다.  이 밖에도 △낙뢰 및 구름 △우주물체 충돌 가능성 △우주환경 영향 등을 살핀 후에야 누리호 2차 발사가 진행될 수 있다. 누리호의 비행경로 상 번개 발생 가능성이 없어야 한다. 지상으로 내리꽂히는 번개인 낙뢰가 없어도 두꺼운 구름층에서 방전(전기 방출 현상)이 이뤄진다면 발사체 오작동으로 이어질 수 있다. 이 때문에 연구진은 비행 반경 20km, 고도 30km 내 구름층이 생기지 않았는지 중점적으로 확인할 계획이다.또 이륙 시점부터 궤도 진입 후 1주기를 도는 동안 유인 우주선과의 거리가 최소 200km 떨어질 수 있는 시점에 발사가 이뤄져야 한다. 태양의 활동 정도도 고려 대상이다. 태양의 △흑점 폭발 △태양입자 유입 △지자기교란 등이 발사체에 영향을 줄 수 있기 때문이다.항우연 연구진은 이날 오후 5시30분께 비행시험위원회를 개최하고 15일 누리호를 조립동에서 발사장으로 이동시키는 ‘롤아웃’ 절차를 수행할지 논의할 방침이다. 발사조건을 재차 확인해 누리호 2차 발사의 성공 확률을 높이는 절차다. 롤아웃이 결정되면 누리호 2차 발사체는 15일 오전 7시20분부터 진동이 없는 무인특수이동차량 ‘트랜스포터’에 실려 발사장으로 이송된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[명품 플랫폼 캐치패션, '경쟁 심화'에도 '느린 성장' 외친 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140017</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 09:18:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["당장 인지도를 쌓기보다는 100% 정품을 공급하는 기본에 충실하겠다"'구매대행·가품 논란 ZERO'라는 메시지로 2019년 국내 명품 플랫폼 시장에 도전장을 내민 명품 플랫폼 '캐치패션'이 당장 인지도를 쌓기보다는 조금 늦더라도 정·가품 이슈에서 자유로울 수 있도록 기본에 충실하겠다는 메시지를 내놨다.   지난해 유명 배우들을 내세우는 등 치열했던 선두주자 경쟁에 합류했던 캐치패션이기에 다소 의외의 행보로 보여지지만, 캐치패션은 시장 진출 이후 '아직 인지도 경쟁에 본격적으로 뛰어든 것은 아니'라는 입장이다. 캐치패션은 2019년 국내 온라인 명품 시장에 합류한 이후 그동안 산업 이해도를 높이고 파트너십 관계를 알리는 데 주력했다면, 경쟁이 극심해진 온라인 명품 시장에서 당장의 순위 경쟁보다는 정·가품 이슈와 관련해 신뢰도를 쌓겠다는 계획이다. 특히 이제는 전통 명품 뿐만 아니라 '신(新) 명품'으로 불리는 해외 컨템포러리 브랜드 등 라이프스타일로 영역을 확장하고 있는 만큼, 라이프스타일 영역 전반을 다루는 럭셔리 애그리게이터 플랫폼을 지향하고 있다.  '유일하게' 정품 취급?…100% 정품 자신하는 이유 캐치패션은 또 '100% 정품을 공급하는 데 충실하겠다'고 강조하고 있다. 발란 등 올해 명품 플랫폼 시장에 가품 판매 이슈로 우려의 목소리가 높아지고 있는 상황에서 캐치패션이 '100% 정품'을 자신하고 있는 이유는 무엇일까.   캐치패션은 '공식 루트'를 통해 정품을 취급하고 있다고 설명한다. 여기서 공식 루트란, 병행수입이나 구매대행없이 브랜드 공식 유통 채널과 정식 파트너십을 맺는 것을 뜻한다. '매치스패션', '마이테레사', '네타포르테', '매치스닷컴' 등이 대표적인데 명품 브랜드와 직접적인 유통 계약을 맺고 온라인으로 상품을 유통하는 파트너사다. 캐치패션은 이들 40개 이상의 명품 브랜드 유통 채널과 정식 파트너십을 맺고 있다. 동시에 캐치패션은 '애그리게이터 플랫폼'을 표방하고 있다. '애그리게이터'(aggregator)란 여러 회사의 상품이나 서비스에 대한 정보를 모아 하나의 웹사이트에서 제공하는 인터넷 회사나 사이트를 뜻한다.캐치패션의 경우, 메타서치 엔진을 기반으로 공식 파트너사들의 다수 브랜드 상품과 서비스 등의 정보를 자사 플랫폼에서 비교 및 제공하는 형태다. 이를 기반으로 캐치패션은 현재 글로벌 파트너십을 기반으로 1만5000여개 브랜드, 총 400만개 상품을 제공하고 있다. △병행수입, 구매대행 등 오픈마켓 △홈페이지, 오프라인 매장 및 부티크 등 직접 중개 △현지 부티크 및 병행수입 형식의 사업 모델을 취하고 있는 타 업체들과 다른 형태로 구분된다. 캐치패션은 명품 플랫폼 업계 경쟁 심화에 따라 병행수입 비중이 늘어나면, 가품 판매 위험성도 커진다는 것을 염두에 두고 앞으로도 공식 파트너사와의 관계를 유지하는 데 주력하겠다는 계획이다. 다만 글로벌 파트너사 정보 비교만으로는 가격 경쟁력을 갖추기 어려운 환경 탓에 카드사 제휴 할인이나 캐시백, 포인트 제도로 소비자 유입을 유도하고 있다. 파트너사 매출에 따라 일정 수수료를 취하는 수익구조이기 때문에 결제완료된 상품 역시 캐치패션을 통하지 않고 파트너사가 고객에게 직접 배송한다.   커머스 출신 CTO 신규 영입, 플랫폼 고도화에 고삐 브랜드 공식 유통 채널을 통한 '정품 공급 루트'를 확보한 캐치패션은 다음 스텝으로 테크 기술 기반 애그리게이터 플랫폼을 고도화하는 데 주력한다는 계획이다.   캐치패션은 플랫폼 고도화 계획에 있어 '큐레이션'에 방점을 찍었다. 지난해 명품 패션·잡화뿐만 아니라 럭셔리 △홈리빙 △키즈 △펫 등 라이프스타일 전반으로 카테고리를 확장한 데 이어 올해는 글로벌 파트너사와의 공동 프로모션이나 개인화 및 상품 큐레이션을 강화한다는 계획이다. 확장된 카테고리를 기반으로 '가니', '르메르', '스포티앤리치', '피어오브갓', '자크뮈스', '아워 레가시' 등 전통 명품 브랜드 외 '신(新) 명품'을 기반으로 한 큐레이션 성격을 강화하면 장기적으로는 수익성 역시 따라올 수 있다는 판단이다. 캐치패션에 따르면 자크뮈스의 지난 1~2월 거래액의 경우, 전년 동기 대비 337% 증가했고 미국 스니커즈 브랜드 '오트리'의 거래액 역시 같은 기간 945% 증가했다. 또 캐치패션은 해외 컨템포러리 브랜드를 취급한 이후 캐치패션의 고객 연령대가 기존 30대에서 10~40대로 확대됐다고 분석했다. 특히 새로운 트렌드에 민감한 MZ세대를 흡수하면서 캐치패션을 이용하는 15~24세 소비자들은 지난해 7%에서 올해 14.6%로 늘었다.   특히 이 같은 방침은 이달 초 캐치패션에 새로 합류한 장우혁 캐치패션 최고기술책임자(CTO) 체제에서 더욱 가속화될 것으로 보여진다. 캐치패션은 장우혁 CTO 영입을 시작으로 개발진 재정비를 진행 중인 것으로 알려졌다. 앞서 장우혁 CTO는 선임 당시 캐치패션의 최대 강점으로 '글로벌 파트너십을 기반으로 상품 정보를 실시간 연동하고 있다는 점'을 꼽은 만큼, 지금까지 이어온 사업 방향을 극대화할 것으로 예상된다. 캐치패션 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "11번가 등 장우혁 CTO가 e커머스 업계 경험이 풍부한 만큼, 빅데이터 분석 등을 통해 고객 구매여정에 따른 최적화 작업을 진행할 계획"이라고 전했다.  그래서 외형 성장은 어떻게? 당장의 성장보다는 신뢰도 쌓기에 주력하겠다는 캐치패션이지만, 가시적인 외형성장은 반드시 필요한 부분으로 꼽힌다. 캐치패션의 누적 거래액은 2019년 서비스 론칭 기준 800억원으로, 연 거래액 3000억원 이상을 기록하고 있는 경쟁 명품 플랫폼 업체에 비해 규모는 작다. 다만, 재고 및 물류 비용 부담이 적은 애그리게이터 플랫폼으로 지속가능한 성장을 꾀하겠다는 계획이다.  캐치패션은 올해 1~5월 기준 누적 방문자 수가 전년 동기 대비 120% 증가한 점을 볼 때 가품 이슈 속에서 믿을 수 있는 명품 플랫폼을 찾는 소비자 역시 늘고 있다고 내다보고 있다. 동시에 럭셔리 애그리게이터 플랫폼에서 테그 기반의 럭셔리 라이프스타일 애그리게이터 플랫폼을 지향, 향후 글로벌 지역으로까지 확장하겠다는 계획이다. 캐치패션 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "명품 e커머스 업계에서 정·가품 논란이 있었던 지난 3월 28일부터 4월 3일까지 방문자 수의 경우 전주 동기 대비 30% 수준으로 상승한 점을 볼 때, 정품 판매 신뢰도와 관련한 관심이 작용했을 것으로 보고있다"고 말했다. 그는 이어 "플랫폼 고도화를 통해 고객 경험과 관련하나 서비스를 늘리고 장기적으로는 글로벌로 시장을 확장하겠다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버파이낸셜, 사업자대출 '포털' 역할 하나…핀테크업계 파장 예고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140018</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 09:18:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10만 중소상공인(SME) 금융 고객을 보유하고 있는 네이버파이낸셜이 사업자를 대상으로 한 대출상품과 함께 '대출비교 서비스'를 내놓을 계획이다. 모체인 네이버의 포털 역할을 사업자대출 부문에서 하는 것과 비슷하다는 평가가 나온다. 핀테크(금융기술)를 기반으로 하는 케이뱅크와 토스뱅크 등 인터넷전문은행뿐 아니라 핀다 등 대출비교 서비스에 영향이 적잖을 전망이다.박상진 네이버파이낸셜 대표는 14일 서울 중구 더플라자호텔에서 개최한 기자간담회에서 "사용자·SME에게 네이버파이낸셜에서만 경험할 수 있는 제휴 금융 상품과 서비스를 확대할 것"이라며 "금융사는 네이버파이낸셜을 통해 다양한 혁신을 시도하고 더 많은 사용자를 만날 수 있도록 돕겠다"고 말했다. 네이버파이낸셜 "온라인 넘어 오프라인까지 SME 생태계 넓힌다" 오는 6월 중 '스마트플레이스 사업자 대출'이 출시돼 네이버파이낸셜의 대출 서비스가 네이버 생태계 내부의 온·오프라인 SME를 모두 커버하게 된다. '네이버 스마트플레이스'는 오프라인 SME가 네이버 검색, 지도 등에 가게 정보를 등록하고 네이버예약·주문, 스마트콜 등 비즈니스 도구도 무료도 활용할 수 있는 플랫폼으로, 이를 이용하는 250만 SME만을 위한 대출상품을 우리은행, 전북은행과 함께 선보일 예정이다.  올 하반기 중에는 네이버 생태계 안팎의 개인사업자라면 누구나 이용할 수 있는 개인사업자 대출 비교 서비스를 핀테크 최초로 시작한다. 전업권의 사업자 대출 상품이 입점하며, 금융사들과 함께 사업자 특성에 맞는 상품 개발도 추진한다. 이를 통해 금융사가 단순히 상품만 입점시키는 것이 아닌, 상호간 시너지를 창출하는 방향으로 키워 나간다는 복안이다.이를 기반으로 2025년까지 네이버파이낸셜의 금융 서비스를 이용하는 SME를 10만에서 50만으로 늘린다는 목표다. 'SME 상생'을 위해 빠른정산(집화 처리 다음날 정산), 초기 SME에게 네이버페이 주문관리수수료를 1년간 무료 지원하는 '스타트 제로 수수료'를 이어가는 한편, 지난 5월 출시된 '반품안심케어'를 초기 SME에게 1년간 무료로 지원할 예정이다.캐롯손해보험과 협업한 반품안심케어는 구매자에게 무료교환·반품 혜택을 제공해 SME의 매출상승을 돕는다는 취지로 마련됐다. 출시 1개월만에 7000여명의 사업자가 가입해 170만건의 판매 건수를 기록했으며, 이를 활용한 사업자들의 매출 성장률은 스마트스토어 전체 평균보다 12%p 더 높다.SME를 위한 종합 금융 정보 채널인 '비즈니스 금융센터'도 SME 전용 콘텐츠·서비스를 한층 강화한다. 박 대표는 "비즈니스 금융센터 내 정책지원금 조회 서비스는 오픈 후 한달 간 페이지뷰가 5배, 사용자 수가 3배 늘었다"며 "영세상공인의 정책지원금 니즈가 굉장히 크다는 것"이라고 풀이했다. 사업자대출까지 '포털' 역할 하나 네이버파이낸셜이 사업자대출 비교 서비스까지 내놓은 건 또다른 이유가 있다는 분석이다. 한국은행에 따르면 지난달 말 은행 가계대출 잔액은 1060조6000억원으로 전월보다 4000억원 늘었다. 이는 한국은행 관련 통계상 5월 기준으로는 역대 두 번째로 작은 규모다. 정부의 가계대출 규제와 한은의 기준금리 인상 등 영향으로 감소세가 이어지고 있다.이러자 시중은행들은 기업대출인 개인사업자 대출로 여력을 집중하고 있다. 인터넷은행들도 다르지 않다. 토스뱅크는 무보증·무담보 '토스뱅크 사장님 대출'로 호응을 얻고 있으며, 케이뱅크의 경우 이달 말까지 사업자대출 신규고객 전원에게 한달 이자 100% 캐시백을 제공하고 있다. 핀다의 경우 직장인 신용대출과 사잇돌대출을 시작으로 사업자대출까지 연계한다는 방침이다.SME 고객과 접점이 높은 네이버파이낸셜이 뛰어들 경우 이 핀테크 회사들에 직접적인 영향을 줄 수 있게 된다. 우선 우리은행, 전북은행 등의 1금융권 회사들과 협력한 상품과 경쟁하게 된다. 또한 네이버파이낸셜은 사업자대출 비교 서비스에 전업권의 사업자대출 상품을 입점시킨다고 했지만, 어떤 회사의 상품을 올릴지 주도적으로 결정할 수 없는 건 아니다.서래호 네이버파이낸셜 책임리더는 "온라인 대출 모집법인(대출비교 서비스) 라이센스는 지난해 하반기에 이미 획득해 관련 사업에 규제 리스크는 없다"고 했다. 네이버파이낸셜의 집객력은 이미 실적으로 증명됐다. 이 회사가 우리은행·미래에셋캐피탈과 제공하는 스마트스토어 사업자 대출은 약 10개월만에 총 대출액 1000억원을 기록했다. 네이버페이는 국내 1위 넘어 글로벌 진출 네이버파이낸셜은 핵심 서비스인 네이버페이를 모든 생활결제 동선으로 연결하고, 결제 영역에서 글로벌 최고 수준의 경쟁력을 갖추겠다는 계획도 발표했다.온라인은 콘텐츠·보험 등 정기결제, 여행·문화·교육 등 생활결제, 해외 등 외부 가맹점을 확대하고 오프라인 또한 사용자의 생활동선을 고려해 올해 중 의료·문화생활·모빌리티 등 생활업종 가맹점을 늘린다. 연내 대만 라인페이 연동을 시작으로 '팀네이버'의 글로벌 네트워크를 활용한 해외 현지 결제 연동도 확대한다.궁극적으로 네이버 생태계 외부 결제 비중을 내부보다 더 키우는 것이 목표다. 아직 내부 결제 비중이 더 높지만 코로나19 엔데믹에 접어든 지난 5월에도 네이버페이 월 이용액은 사상 최초로 4조원을 돌파했다. 네이버파이낸셜 법인 설립 시점 대비 가맹점수는 약 2배, 충성 사용자에 해당하는 월 결제자수는 50% 이상 늘었다.박 대표는 "아직 확보해야 할 결제처가 많이 남아 있는 점에서 네이버페이의 성장 여력이 그만큼 크다고 생각한다"며 2025년까지 페이 이용액 100조원 목표를 달성하겠다는 의지를 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이수화학, 겨우 급여 줄였더니…회복 길에 마주친 임단협 파업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140016</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 08:21:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 흑자전환 후 올해도 전년 대비 실적 개선을 이어가던 이수화학이 파업으로 인한 공장 가동중단 사태에 맞닥뜨렸다. 14일 주가가 전날 대비 한 때 6% 이상 빠지는 등 주식 시장에서도 민감한 사안으로 받아들이고 있다.14일 오전 이수화학은 임금·단체협약 협상관련 파업으로 울산공장과 온산공장 가동을 중단한다고 공시했다. 공장은 14일부터 20일까지 울산공장과 온산공장의 석유화학 제품을 중단할 예정이며 이번에 생산중단하는 석유화학 제품 매출은 1조2757억원으로 전체 매출의 74.9%에 달하는 주력 제품이다. 이수화학은 합성세제의 제조에 필요한 연성알킬벤젠(LAB) 및 동 제품의 주 원료인 노말파라핀(N-P)을 주력으로 생산하는 회사다. LAB과 N-P는 국내서 유일하게 생산하고 있으며 세계에서도 우수한 시장지위를 확보하고 있다. 다만 2016년 626억원의 영업이익을 기록한 이후 수익성이 급격히 악화하기 시작해 2020년에는 327억원의 적자를 내기도 했다. 핵심제품인 LAB와 N-P의 원료가 등유 및 벤젠으로 구성돼 국제 유가에 큰 영향을 받기 때문이다. 무엇보다 LAB, N-P는 범용성이 떨어진다는 점에서 스프레드에 민감하게 반응하는 특징이 있다.이수화학이 지난 몇 년 간 저조한 실적을 내다 비로소 지난해 실적을 개선하기 시작했다는 점에서 이번 공장가동 중단은 뼈아픈 사안이다. 2021년 유가 상승으로 인한 스프레드 확대에 힘입어 흑자로 전환한 이수화학은 올해에도 전년 대비 개선된 실적을 내놓고 있다. 올 1분기 매출액은 4667억원으로 전년 동기 대비 33.5% 증가했으며, 영업이익은 15.1% 늘어난 134억원을 기록했다. 무엇보다 임금협상을 통해 인건비 부담이 늘어날 경우 수익성 개선에 대한 압박도 증가할 것으로 예상된다. 실제로 올 1분기 이수화학의 판매비와 관리비는 매출액 증가에도 전년 동기 대비 감소한 것으로 나타났다. 이중 급여는 지난해 53억원에서 50억원으로 3억원 줄어 수익성 개선에 힘을 보탰다.  구체적으로 분기보고서 내 ‘임원 및 직원 등에 관한 사항’을 보면 올 1분기 전체 직원 수는 423명에서 441명으로 늘었지만 연간 급여총액은 78억8800만원에서 76억8900만원으로 줄어들었고, 이에 따라 1인 평균 급여액도 1900만원에서 1700만원으로 감소했다. 임단협 협상 결과에 따라 임금이 상승할 경우 수익성 압박은 피할 수 없을 것으로 분석된다.이수화학에게 현재 수익성은 무엇보다 중요한 요소다. 대규모 적자를 기록했던 2020년 이수화학은 부족한 자금을 확보하기 위해 대주주의 지분을 희생하면서까지 유상증자를 실시했다. 당시 556억원 규모의 유상증자로 자본금을 확충했던 이수화학은 전환사채(CB) 주식전환도 실시했고, 이 때문에 35%를 웃돌았던 대주주 ㈜이수의 지배력은 현재 24.77%까지 낮아졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우크라이나 정부가 '글로벌 비즈니스 네트워크' 보유한 SAP에 손 내민 사연]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140013</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 08:21:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 러시아와의 전쟁으로 인해 각종 물품 공급 부족을 겪고 있는 우크라이나 정부가 글로벌 기업용 솔루션 기업 SAP에 도움을 요청했다. SAP는 자사의 고객을 비롯한 전세계 약 4000개의 기업이 포함된 'SAP 비즈니스 네트워크'를 우크라이나 정부와 연결시켰다. 우크라이나 정부는 해당 네트워크 내 기업들을 통해 약 1억2500만달러(약 1600억원) 규모의 구급·의료장비를 확보해 전쟁으로 다치고 지친 국민들에게 빠르게 공급했다.SAP 비즈니스 네트워크에는 SAP와 인연을 맺고 있는 수천개 기업들이 가입돼있다. 네트워크를 활용하면 필요한 물품 구입과 배송까지 가능하다는 것이 회사의 설명이다. SAP가 비즈니스 네트워크를 운영하는 것은 기업들에게 공급망을 보다 빠르고 투명하게 제공하는 것이 목적이다. SAP는 ERP(전사적자원관리)·공급망관리솔루션·HR솔루션 등 기업들이 필요로 하는 솔루션들이 포함된 'RISE WITH SAP'를 기업들에게 제공하고 있다. 미국 경제 전문지 '포춘'이 선정한 전 세계 500대 기업 중 98%가 SAP의 솔루션을 사용 중이다. SAP가 빠르게 변화하는 글로벌 환경 속에서 자사의 비즈니스 네트워크를 기업들에게 자신있게 제안하는 이유다.크리스찬 클라인 SAP 최고경영자(CEO)는 14일 서울시 강남구 그랜드 인터컨티넨탈 파르나스에서 열린 'SAP NOW Seoul 2022'에서 "SAP 비즈니스 네트워크는 공급망 전반에 걸쳐 원자재 공급 업체까지 연결되고 기업은 블록체인을 기반으로 자재의 흐름을 추적할 수 있다"며 "이로 인해 기업들은 문제 해결 방법을 파악할 수 있다"고 말했다.클라인 CEO는 기업들이 극복해야 할 것으로 △빠르게 변화하는 산업 환경 △공급망 차질 △지속가능성 유지 등을 꼽았다. 그는 기업들이 '비즈니스 트랜스포메이션'해야 한다고 강조하며 단순한 디지털 트랜스포메이션(DX)만으로는 기업의 체질 개선이 어렵다고 진단했다. 기술뿐만 아니라 업무를 대하고 미래에 대해 고민하도록 기업의 문화까지 바꿔야 한다는 설명이다. 하지만 각국의 기업들은 중국의 코로나19로 인한 봉쇄와 러시아·우크라이나 전쟁 등으로 인해 글로벌 시장을 덮친 공급망 차질 등으로 비즈니스를 펼치는데 있어 어려움을 겪고 있다. SAP는 기업들이 공급망 차질을 극복하고 지속가능성을 유지하기 위해 기업용 솔루션으로 지원하겠다는 입장이다.클라인 CEO는 "SAP는 전세계 40만 기업들로부터 확보한 기술·데이터·비즈니스 노하우로 기업의 비즈니스 트랜스포메이션을 지원할 것"이라고 말했다. 한편 이날 열린 SAP NOW Seoul 2022에는 삼성SDS·LG CNS·카카오엔터프라이즈 등이 참석해 SAP 솔루션 도입 사례와 효과를 소개했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신세계, 미디어 콘텐츠 사업 강화...마인드마크 200억 출자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140015</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 08:21:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신세계가 미디어 콘텐츠 사업 전개를 위해 설립한 자회사 마인드마크에 힘을 싣는다. 이커머스 시장의 급성장 이후 새롭게 변화하는 유통 환경에 적극적으로 대응하기 위해서다.14일 신세계는 계열회사인 마인드마크에 200억원을 출자한다고 공시했다. 출자 목적은 컨텐츠사업 투자 재원 확보로 지금까지 출자한 금액을 더하면 총 760억원을 출자한 셈이다. 마인드마크는 2020년 4월 신세계가 260억원을 출자해 100% 자회사로 설립한 회사다. 급변하는 커머스 환경에서 고객들과 소통하고 스토리가 있는 콘텐츠를 만들어 신세계 브랜드 이미지를 구축하기 위해 설립을 결정했다. 마인드마크는 설립 이후 미디어 콘텐츠를 제작하는 업체들을 연달아 인수하며 사업에 속도를 냈다. 드라마, 광고 등을 제작하는 실크우드를 32억원에 품은데 이어, 스튜디오329를 45억원에 인수했다. 올해에는 설경구 오달수 천우희 등이 출연한 영화 ‘니 부모 얼굴이 보고 싶다’를 배급하며 영화 배급사업에도 손을 뻗쳤다. 신세계는 코로나19로 팬데믹 공포가 확산했던 2020년에는 전년 대비 81% 급감한 885억원의 영업이익을 거뒀지만 이듬해인 2021년 역대 최대 실적인 5173억원의 이익을 거두며 화려한 반전을 썼다. 식품 유통을 중심으로 하는 계열사 이마트가 쿠팡 등에 밀려 고전했던 것과 달리 명품 위주 소비를 적극 공략한 것이 주효했다. 이번 마인드마크 추가 출자는 현재 실적에 안주하지 않고 미래 성장 동력을 확보하기 위한 투자로 분석된다. 실제로 최근 유튜브 등 플랫폼을 활용한 라이브커머스와 더불어 미디어 콘텐츠와 연계한 상품 판매가 활발히 이뤄지고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘기상 변수’ 만난 누리호, 결함 우려보단 ‘작업자 안전’ 고려해 발사 순연]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140011</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 08:21:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누리호 2차 발사가 하루 연기됐다. 누리호 발사 수행 기관인 한국항공우주연구원(항우연)은 기상 조건으로 인한 기능적 결함의 발생 우려보단 작업자 안전을 고려해 발사 일정을 조정했다.두 번째 도전을 앞둔 누리호는 14일 강풍의 영향으로 발사 일정이 순연됐다. 누리호 2차 발사가 이뤄지는 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터의 기상 조건이 ‘변수’로 작용한 셈이다. 이에 따라 당초 14일로 예정됐던 누리호 이송은 15일로 늦춰졌고, 15일 오후 4시로 계획됐던 누리호 2차 발사는 16일 오후에 이뤄진다.과학기술정보통신부(과기정통부)와 항우연은 이날 오전 비행시험위원회와 발사관리위원회를 한 시간 간격으로 개최하고 다양한 논의를 진행했다. 전문가들은 무리해서 누리호 2차 발사를 수행하기보단 하루 늦춰 진행하는 게 성공 가능성을 높일 수 있다고 봤다.특히 누리호와 발사대 결합 작업을 수행하는 연구진들의 안전이 이 같은 결정에 주된 원인으로 작용했다. 14일 오전 나로우주센터엔 초속 8∼12ｍ의 강한 바람이 불었다. 누리호와 발사대 결합은 발사 전날 이뤄진다. 해당 절차 중 이뤄지는 엄빌리컬(지상시스템과 발사체를 연결하는 장치) 조립은 아파트 17층 높이인 48m에서 전문가가 직접 수행해야한다. 해당 고도에선 지상보다 바람의 세기가 강하다. 작업자의 안전 문제가 발생할 수 있다는 의미다.오승협 항우연 발사체추진기관개발부장은 기자와의 통화에서 “14일 오전 예보된 바람 속도는 작업 진행 여부의 기준치인 초속 15m를 넘나들었다”며 “이 속도는 48m 고층 높이에선 순간적인 돌풍으로 변할 수 있는 수준이라 엄빌리컬 조립을 수행하는 작업자들이 몸을 움직일 수 없는 상황을 마주할 수 있다”고 설명했다. 이어 “나로우주센터에 약간의 비도 흩날리고 있어 작업자의 안전을 확보하기 어렵다고 판단했다”며 “기상청 예보 상으론 14일 오후부턴 양호한 기상 상태를 보일 것으로 전망돼 하루 정도만 연기하기로 한 것”이라고 말했다.오 부장은 이번 발사 순연이 기상으로 인한 누리호의 기능적 결함을 우려한 결정은 아니라고 선을 그었다. 그는 “현재 누리호는 1·2단과 성능검증위성이 실린 3단을 모두 결합한 상태고, 비행을 위한 하드웨어적인 검증도 완벽하게 마쳤다”며 “발사체에 대한 기술적 검토 결과 현재까지 문제가 없다는 점을 확인했고 ‘리허설’로 불리는 발사 운영 절차 역시 3차례 진행했다”고 강조했다.누리호 2차 발사체는 현재 발사장 이송을 위해 진동이 없는 무인특수이동차량 ‘트랜스포터’에 실려 조립동에 대기하고 있는 상태다. 누리호를 조립동에서 1.8km 떨어진 발사장으로 이동시키는 ‘롤아웃’ 절차를 수행하기 위한 준비가 끝난 셈이다. 이 과정에서 기술적 결함은 발견되지 않았다. 오 부장은 “이송·기립·발사대 결합 등을 14일 진행해도 됐지만, 무리해서 작업을 진행하기보단 안전을 확보한 후 발사를 진행하는 게 성공 확률을 높이는 방안이라고 판단한 것”이라고 설명했다.총 3단으로 구성된 누리호의 길이는 47.2m다. 총중량 200t에 최대 직경은 3.5m다. 아파트 17층의 높이와 비슷한 누리호 2차 발사체를 안전하게 이송하고, 발사대와 결합하는 등의 절차엔 약 12시간이 소요된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>