<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2022 06:23:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[실손과 손잡은 복지부…다초점 백내장 수술 현지조사가 가져올 후폭풍은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290008</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 05:25:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 실손보험과 손잡고 일선 의료기관서 다초점 백내장 수술이 정상적으로 이뤄졌는지 확인하기 위해 현지조사를 실시한다. 실손보험과 건강보험이 연계된 대규모 현지조사는 이번이 처음이다. 의료계는 정부가 비급여 항목까지 적극 통제하겠다는 뜻으로 받아들이며 반발할 것으로 전망돼 향후 추이가 주목된다.  보건복지부(이하 복지부)는 최근 부적정 백내장 수술 의심사례가 사회적 문제로 대두됨에 따라 29일부터 긴급 현지조사를 실시한다고 밝혔다. 긴급 현지조사는 사회적으로 문제가 제기돼 긴급하게 조치가 필요한 요양기관(병원과 의원 등을 말함) 등에 대해 실시하는 조사다. 요양기관 현지조사에서는 건강보험공단 직원이나 건강보험심사평가원 직원이 의료기관을 방문해 의료기관 내에 있는 자료를 꼼꼼히 체크,  건강보험 청구를 정상적으로 했는지를 살펴본다. 기업 세무조사와 그 성격이 비슷하다.복지부는 “이번 조사는 다초점렌즈 백내장 수술 건수가 많은 의료기관을 대상으로 요양급여비용 부당청구 여부 등에 관한 사실관계를 확인하기 위해 실시하는 것”이라고 설명했다. 쉽게 말해 다초점렌즈 사용이 많은 의료기관을 방문해 법을 어긴게 있는지 꼼꼼히 확인하겠다는 의미다. 대한안과학회와 대한안과의사회, 실손보험 측은 일부 의료기관이 다초점렌즈 백내장 수술서 렌즈 가격을 터무니없이 높게 설정, 환자들에게 이 비용을 실손보험에 청구하도록 유도했다고 주장한다. 이 과정에서 페이백(의료기관이 환자에게 일정 금액 혹은 경제적 유인행위를 제공), 알선 브로커 활용 등의 문제도 제기된 것으로 알려졌다. 복지부는 긴급 현지조사 결과 환자 유인·알선 등 의료법 위반 사항이 확인될 경우 고발조치하고,  건강보험 부당청구가 확인된 경우에는 부당이득금 환수, 업무정지처분 등의 조치를 할 계획이다.  실손과 건보가 합심해 의료기관 조사…의료계, '실손 권력 남용 우려' 이번 조치는 사실상 실손보험과 건강보험이 합심해 현지조사를 성사시켰다는 점에서 의미가 깊다. 복지부 측에 따르면 실손보험 측은 실손 과다청구 기관을 추려내 건강보험파트에 전달했고, 복지부와 건강보험심사평가원은 이 자료를 ‘참조만’했다고 한다.하지만 의료계 관계자들은 복지부가 단순히 실손보험측에서 준 자료를 ‘참조’만 하지 않았을 것으로 보고 있다. 실제로 실무를 담당하는 건강보험심사평가원은 의심되는 의료기관을 추려낼때 ‘백내장 수술 시 단초점렌즈를 사용하지 않은 횟수’를 체크했다. 건강보험에서는 행위 횟수만 확인되기 때문에 ‘다초점렌즈 비용으로 얼마를 환자에게 받았는지’ 확인되지 않는다. 실손보험 측은 이 가격 자료를 전달해 의심 의료기관을 확정하는데 기여했다.원래 실손보험과 건강보험은 엄연히 분리돼있는 구조다. 일례로 그간 금융감독원 등과 보험업계는 복지부에게 실손보험 수익률 악화의 주범인 백내장 수술에 대해 조치해달라고 지속적으로 요구해왔지만 복지부는 이를 사실상 거절했다. 실손보험과 건강보험이 분리돼있다는 점이 이유였다.다만 실손보험과 건강보험의 역할정립을 위한 접촉은 계속돼왔다. 복지부는 금융위원회와 지난 2017년부터 공사보험정책협의체를 구성해 실손보험과 건강보험이 어떤 식으로 상호관계를 맺을지 협의해왔다. 이 과정에 국회 또한 개입돼 공사보험연계법 등이 발의되기도 했다. 다만 이러한 논의와 입법 과정은 현재 정체돼있는 상태다.이러한 상황에서 부적정 다초점렌즈 백내장 수술 이슈는 공사보험이 합심해 사회적 문제를 해결하는 기폭제가 됐다. 이미 건강보험 관련 규정에 긴급 현지조사는 ‘사회적으로 문제가 제기돼 긴급하게 조치가 필요한 의료기관에게 실시할 수 있다’고 명시돼있다. 실손보험이 문제를 제기하면 건강보험의 현지조사가 개입할 수 있는 근거다.여기에 더해 이번 사례로 인해 실손보험이 건강보험에 자료를 제공해 비급여를 통제할 수 있는 개연성도 생겼다. 여러 가지 사정으로 인해 실손보험 청구를 막기 어려웠던 보험업계 입장에선 의료기관에게 저승사자와도 같은 현지조사를 자신들의 필요에 따라 불러낼 수 있다는 경험을 하게 됐다. 실손보험의 손해율을 낮추는 주요 통로로 활용될 가능성도 생겼다. 이와는 대조적으로 의료계 입장에서는 비급여→환자→실손보험으로 이어지는 청구 구조를 활용해 이윤을 챙기는 방식이 더이상 유효하지 않을 가능성이 생겼다. 사실상 의료기관의 주 수익구조인 비급여 또한 보험업계든, 환자든 사회적으로 문제를 제기하면 현지조사로 인해 전면 통제될 수 있다는 의미다.의료계 관계자는 “공사보험의 역할정립부터 확실하게 하고 행동을 취해야 한다”면서 “문제를 해결하는 방식이 정상적이지 않다면 나중에 또다른 문제가 생길 수 있다”고 우려했다. 건강보험정책 전문가인 한 대학병원 교수는 "비급여는 사적 선택의 영역인데 이를 국가기관이 관여하면서 부작용이 생길 수 있다"면서 "실손보험의 권력이 남용될 수 있어 주의가 필요하다"고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[놀이기구에 수술교육까지…정부, '이음5G' 킬러 서비스 발굴 개시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290009</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 05:25:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 이음5G(구 5G특화망) 서비스 활성화 기반 마련을 위한 공공·민간부문 실증 사업이 시작됐다. 올해 총 480억원이 투입되며 3개 분야 11개 과제에 대한 실증이 이뤄진다. 과학기술정보통신부, 한국지능정보사회진흥원(NIA), 정보통신산업진흥원(NIPA)는 29일 5G 이동통신 융합서비스 프로젝트 실증 과제에 착수했다고 밝혔다. 앞서 2020년과 2021년에는 주로 5G 상용망(일반 사용자용 네트워크)에 기반한 스마트산단, 헬스케어, 항만 서비스 발굴이 이뤄졌다. 반면 올해는 최근 민간사업자에 대한 주파수 할당이 시작된 이음5G 기반 서비스 발굴이 목표다. 이음5G는 이동통신사가 아닌 사업자도 사용 가능한 5G 주파수(28GHz, 4.7GHz)를 토지·건물 단위로 할당받아 자체 5G 서비스, 시스템 운영을 가능하게 한 제도다. 현재 국내에선 네이버클라우드, LG CNS, SK네트웍스서비스가 이음5G 주파수를 할당받아 독자적인 스마트 네트워크 인프라를 구축 중이다. 정부는 이음5G를 차세대 5G 융합·혁신 서비스 확산을 위한 마중물로 보고 올해 대단위 예산 지원과 실증 사례 발굴 지원에 나서고 있다.이번 실증 사업에는 총 36개 컨소시엄이 과제를 제안했으며 공공분야 7개, 민간분야 4개 컨소시엄, 총 42개 기업과 기관이 선정되어 이음5G 과제를 수행하게 됐다. 전체 예산 중 400억원은 7개 공공분야에 투입되며 분야별 55억원 안팎의 예산이 지원된다. 민간 부문은 5G B2B(기업간거래) 서비스 활성화와 28GHz 주파수 산업융합 확산에 각 40억원씩, 분야별로는 18~19억원 수준의 예산이 지원될 예정이다.먼저 공공 부문에서는 주로 자율주행, 사물인터넷 기반 시설 관리, 현장 관제 기술 등의 과제가 주를 이룬다. 그중 KT는 병원에서 환자·보호자의 원격 호출로 환자 앞까지 자동주행하는 전동 휠체어 로봇 개발에 나선다. SKT는 AI 시각기술 기반 자동물류, 적재 로봇을 통합 제어할 수 있는 시스템 개발을 맡으며, 한국전력공사는 무인로봇을 이용해 설비 진단, 출입감지 등 현장상황을 실시간 모니터링하는 시스템을 구축할 계획이다. 민간 부문은 교육·콘텐츠 부문에 집중한다. 롯데월드는 28GHz 기반 몰입·실감형 가상체험 어트랙션을 개발한다. 롯데월드 내 인기 롤러코스터인 '아트란티스' 이용 고객을 대상으로 모션센싱 기반 평행현실 체험 서비스로 제작한다. 이화여대 산학협력단은 환자의 상태를 증강현실(AR)로 투영하고 정확한 수술 위치를 시각화해 의사에게 5G로 전송하는 시스템, 삼성서울병원은 3D 홀로렌즈를 활용한 의료 교육 훈련에 5G를 접목할 예정이다.    과기정통부는 이번 프로젝트를 통해 장비 제조사, SI기업, 이통사 등 다양한 기업과 기관이 참여하는 이음5G 산업 생태계 확산의 기초가 마련됐다고 평가했다. 아울러 올해 8월 말에는 5G 얼라이언스(가칭)을 출범해 주요 산업 분야별 확산 로드맵을 마련하고 민간 주도의 신규 비즈니스 모델 발굴에도 박차를 가하겠다고 밝혔다.이종호 과기정통부 장관도 "다양한 5G 융합 서비스를 발굴하고 민간이 주도하는 5G 융합생태계가 조성될 수 있도록 정책적 역량을 집중하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]네이버·카카오 노린 ‘IT 임금인상 자제론’ 설득력있나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290005</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 04:45:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 IT·혁신기업 이슈를 분석합니다. 직장인 익명 앱 블라인드에는 'IT라운지'가 있습니다. 정보기술(IT) 기업 소속 직원들이 모여있는 곳인데요. 직원들은 이곳에서 다양한 IT 이슈 관련 의견을 나눕니다. 최근 이곳을 시끌벅적하게 만든 건 '추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관' 발언입니다. 추 부총리는 지난 28일 한국경영자총협회를 만나 "최근 일부 IT 기업과 대기업 중심으로 높은 임금인상 경향이 나타나면서 여타 산업·기업으로 확산할 조짐을 보이는 매우 우려스러운 상황"이라고 지적했습니다.IT 기업을 콕찝어 말한 겁니다. 추 부총리가 말한 '우려되는 상황'은 인플레이션을 말하는 것 같죠. IT 기업에서 시작된 임금인상이 다른 산업군에 있는 기업까지 퍼져나갔고, 인플레이션이 우려된다는 의미입니다. 추 부총리 발언 관련 IT 기업 직원들의 반응은 명확합니다. "인플레를 왜 기업 탓을 하느냐, 이유 없는 임금인상이 있느냐"입니다. "정부가 인플레 관련 내놓은 대책이 임금인상 자제라니 당황스럽다"는 반응도 있습니다.  어느 쪽 의견이 옳다고 할 수는 없겠지만, 공개된 데이터를 통해 IT 기업 임금인상률이 어느정도 인지, 또 근거 없는 임금인상이었는지 확인해 볼 수는 있겠죠. 국내 대표 IT 기업 네이버와 카카오 직원 평균 임금과 인상률을 실적 추이와 비교해봤습니다.  임금 인상률보다 가파른 실적 성장 카카오와 네이버 직원 임금 인상률을 보겠습니다. 사업보고서를 보면 '임원 및 직원의 현황' 카테고리가 있습니다. 많은 기사에서 인용하는 자료인데요. △직원수 합계 △연간급여 총액 △1인 평균 급여액 등을 확인할 수 있습니다.다만 주의할 점이 있습니다. 1인 평균 급여액은 연간급여 총액을 직원수 합계로 나눈 값과 동일해야 하지만, 실제 계산해보면 그렇지 않습니다. 해당 자료는 미등기임원(상무, 전무, 부사장 등)이 포함된 평균 임금이기 때문입니다. 미등기임원을 뺀 카카오 직원들의 지난해 평균 임금을 계산해보겠습니다. 연간급여 총액(5149억원)에서 미등기임원 연간급여 총액(274억원)을 빼면 5149억원입니다. 이를 미등기임원을 뺀 직원 수(3461명)으로 나눕니다. 1인 평균 급여액은 1억4800만원입니다.   똑같은 방식으로 2018년부터 2020년까지 계산했습니다. △2018년 8500만원 △2019년 8200만원 △2020년 1억300만원입니다. 2018년과 지난해 평균 임금을 비교하면 73.5% 증가했습니다. 이제 실적을 보겠습니다. 같은 기간 동안 실적 부진에도 임금만 올렸다면, 추 부총리 발언에 설득당할 여지가 있을 테니까요. 별도 재무제표 기준 카카오 매출은 △2018년 1조1739억원 △2019년 1조5137억원 △2020년 1조7791억원 △2021년 2조1329억원입니다. 매출만 보면 지난해 매출은 2018년과 비교해 81.6% 늘었습니다. 평균 임금 인상률보다 가파른 성장이네요.    혹시 매출만 늘고 수익성은 악화했을까 싶어 에비타(EBITDA) 변동 추이도 살펴봤습니다. 에비타는 이자, 법인세, 감가상각비 차감 전 이익을 의미합니다. 사업으로 얼마나 많은 현금을 창출하는지 나타내는 지표인데요. 회사 영업이 얼마나 잘됐는지 직관적으로 확인할 수 있습니다. 한국기업평가에 따르면 별도 재무제표 기준 카카오 에비타는 △2018년 2018억원 △2019년 3203억원 △2020년 4291억원 △2021년 5462억원입니다. 지난해 에비타는 2018년 대비 170.6% 증가했네요. 네이버도 같은 방식으로 계산했습니다. 1인 평균 급여액은 △2018년 7100만원 △2019년 8000만원 △2020년 8800만원 △2021년 1억1200만원입니다. 임금인상률은 12.6%→10.0%→27.2%입니다. 2018년과 지난해 평균 임금을 비교하면 57.7% 늘었네요.    같은 기간 매출은 2018년 3조4590억원에서 지난해 5조186억원으로 늘었고요. 에비타는 1조3022억원에서 지난해 1조6125억원으로 증가했습니다. 퍼센트로 따지면 각각 45.0%, 23.8% 개선됐네요. 카카오와 달리 임금인상률이 실적 성장세보다 가파르지만, 매출 규모가 5조원대라는 점을 고려해야겠죠. 규모가 클수록 가파른 성장은 어려우니까요.  업계 상황과 동떨어진 이야기 일각에선 '아쉬운 발언'이라고 평가합니다. 황용식 세종대학교 경영학부 교수는 "친기업 정책을 추구하는 정부에서 이런 발언이 나온 건 의아하다. 임금은 수요와 공급에 따라 자연스레 결정되는데, 이를 우려한다며 자제를 요청하는 건 과도한 제재"라고 설명했습니다. 국내 IT 기업에서 가장 필요로 하는 인재 중 하나는 '개발 인력'입니다. 개발 인력을 중심으로 임금인상이 이뤄지고 있고요. 실제 많은 IT기업에서 개발 인력과 비개발 인력 임금인상 폭에 큰 차이를 두고 있기도 합니다.상대적으로 규모가 작은 기업들은 개발 인력 확보가 더 어렵습니다. 개발 인력을 추천만 하고, 서류 심사만 통과해도 추천인에게 보상금을 주는 채용 제도까지 펼쳐질 정도니까요. 중소벤처기업부와 소프트웨어(SW)정책연구소가 지난 2월 내놓은 자료가 있는데요. 향후 5년간 SW 분야 신규 인력 수요는 35만3000명, 공급 규모는 32만4000명 수준으로 내다봤습니다. 수요-공급차는 3만명 정도입니다. 다만 업계는 기업이 원하는 개발 인력, 즉 고급 인력으로 시야를 좁히면 수급차가 더 커질 것으로 보고 있습니다. 또 기업 규모에 따른 격차도 크고요. 정부 차원에서 '임금인상 우려'가 아닌 '공급 늘리기'에 집중해야 한다는 지적이 나옵니다. 업계 관계자는 "정부 차원에서 개발 인력 확보를 위한 움직임을 보였어야 하는데, 민간이 뛰어들고 이제서야 정부에서 형식상 나서는 느낌"이라고 설명했습니다. 실제 개발 인력 공급을 늘려온 건 민간입니다. 멋쟁이사자처럼(2014년 설립), 코드스테이츠(2016년 설립)가 대표적입니다.    정부가 본격적으로 개발 인력 확보에 나선 건 지난 2월입니다. 중기부는 '2022년 벤처스타트업 아카데미'를 열고 SW 개발자 2000명을 양성하겠다고 밝혔습니다. 다소 늦은 감이 있는데, 어떤 식으로 기업과 협업해 문제를 풀어나갈지 지켜볼 일입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스마트워치 새 판을 '몽블랑'이 짠다? 삼성·애플 다 품는 '서밋 3']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290007</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 04:45:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[산업군을 가리지 않고 IT업계와의 '빅 블러(big blur, 경계 융화)'가 대세다. 이제는 패션업계가 IT업계의 새 흐름을 주도하는 재밌는 그림이 나타나고 있다. 럭셔리 패션 브랜드 몽블랑(Montblanc)이 삼성전자와 구글의 '웨어 OS'뿐 아니라 애플의 'iOS'까지 지원하는 스마트워치를 오는 7월 업계 최초로 선보인다.28일(미국 현지시간) IT 매체 &lt;웨어러블(Wearable)&gt; 보도에 따르면 퀄컴의 스냅드래곤 웨어 4100+ 프로세서를 담은 몽블랑의 스마트워치 '서밋 3(Summit 3)'는 안드로이드와 iOS 기기 모두에서 작동하는 첫 번째 웨어OS 3.0 스마트워치가 될 전망이다. 또 다른 기술 전문매체 &lt;더 버지(The Verge)&gt;는 퀄컴 대변인을 통해 이러한 보도 내용을 사실로 확인했다.최초의 웨어 OS 3 스마트워치는 지난해 8월에 출시된 삼성전자의 '갤럭시 워치 4'가 꼽힌다. 그러나 이 제품은 아이폰을 지원하지 않고, 안드로이드 스마트폰에서만 활용할 수 있다. 삼성전자는 이전 모델까지는 웨어 OS와 iOS를 모두 지원했었다. 곧 출시될 구글의 '픽셀 워치'도 안드로이드 사용자 전용이다.&lt;더 버지&gt;는 "삼성 갤럭시 워치 4와 픽셀 워치가 iOS를 피했다는 건 웨어 OS 3가 폐쇄적인 생태계가 될 것임을 암시한다"며 "그러나 아이폰 사용자들을 지원하기로 한 몽블랑의 결정은 파실(Fossil), 몹보이(Mobvoi)와 같은 웨어 OS 스마트워치 제조사들이 따라갈 수 있고 구형 워치를 업그레이드할 때도 어떤 형태로든 iOS 호환성을 유지할 수도 있다는 가능성을 내포한다"고 분석했다.서밋 3는 웨어 OS 3를 기본 OS로 하면서, 애플 아이폰과 가교 역할을 하는 전용 앱을 같이 선보일 예정이다. 그러나 서밋 3가 아이폰과 함께 작동한다고 해서 iOS 유저들이 안드로이드 사용자들과 같은 웨어 OS 3 경험을 얻게 되는 것은 아니라는 지적이다.구글은 몽블랑의 '양다리' 전략을 인정하면서도 은근한 견제구도 던졌다. 아이비 첸 헌트(Ivy Chen Hunt) 구글 대변인은 &lt;더 버지&gt;에 "웨어 OS 3의 우선순위는 안드로이드 생태계 내에서 양질의 경험에 집중하는 것이다"라며 "몽블랑 서밋 3는 웨어 OS 3를 실행하고 아이폰과 호환하지만 앱과 경험에 대한 지원은 스마트폰 플랫폼에 따라 달라질 것"이라고 전했다.이는 웨어 OS 3은 구글 자사가 더욱 원활하게 지원해줄 수 있다는 의미로 해석된다. 현재 구글은 유튜브 뮤직이나 알림 미러링(Notification Mirroring) 등 iOS 앱을 지원하고는 있다. 향후 지원을 확대할 계획이라는 게 구글 측 입장이다. &lt;더 버지&gt;는 "적어도 아이폰에서는 웨어 OS 3가 처음에는 좋지 않을 것이라고 가정하는 게 안전할 것"이라며 "7월 15일 몽블랑 서밋 3가 출시되기 전까지는 iOS 경험이 정확히 어떻게 달라질지 알 수 없다"고 예측했다.서밋 3의 판매가는 1250유로(약 170만원)다. 스마트워치가 대중화되면서 대체적으로 가격이 하향하는 가운데서도 이 부분에서만큼은 '럭셔리 패션 브랜드'로서의 정체성을 지키는 모습이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT "답답한 GPS 오차는 그만"…'cm급' 측위기술 온다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290006</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 04:45:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수미터 이상 위치 측위 오차에 따랐던 서비스 불편, 안전성 등이 센티미터(cm)급 초정밀 측위기술의 도입으로 해소될 전망이다. KT는 29일 미국 실리콘밸리 위치정보 스타트업 '스위프트 내비게이션'과 손잡고 초정밀 측위 사업 본격화 계획을 밝혔다. 회사는 이를 자율주행차, C-ITS(차세대 지능형 교통체계), 일반 소비자용 스마트폰까지 도입 범위를 점진 확대해 모빌리티 시장에서 차별화된 리더십을 발휘하겠단 방침이다. 스위프트 내비게이션은 초정밀 측위 분야에서 글로벌 수준의 위치 계산, 측위 오차 보정 기술을 보유한 업체다. KT는 이동통신사로서 전국에 직접 구축한 기준국(위성신호 오차 보정을 위한 기준 정보 생성)과 이들 솔루션을 연동해 다양한 모빌리티 영역에서 초정밀 측위 서비스를 제공할 수 있게 됐다.   초정밀 측위기술이 일상에 적용되면 수~수십미터 수준의 기존 측위기술 오차 범위가 cm 단위까지 줄어들 수 있다. 현재 측위기술로 널리 쓰이는 GPS(위치정보시스템)의 단점은 넓은 오차 범위다. 이는 위치정보 수신 기기에서 위성 신호만 사용할 경우 신호 도달 과정에서 발생하는 굴절, 간섭 등을 보정할 수 있는 방법이 없기 때문에 발생한다. 또 KT에 따르면 높은 고도에서 지상으로 내려오는 GPS 신호는 위성의 궤도가 살짝만 틀어져도 정확도가 감소하며, 위성 내에 탑재된 원자시계의 정확성가 지상과 차이를 나타내는 점 등도 하나의 요인이다. KT와 스위프트 내비게이션은 이 같은 오차 발생 요소들을 '데이터화'하여 보정하는 방법을 해법으로 제시했다. 이를 위해선 오차 보정기술을 보완하기 위해 최적의 위성 정보 수신이 가능한 기지국이 필요하다. 이에 KT는 국내 최초로 제주도를 포함한 전국 지사에 자체 기준국을 설치하고, 초정밀 측위 특화 전국망을 구축했다. 또 지난 1년 이상 기준국에서 위성 신호를 반복적으로 관측, 실시간으로 발생하는 위성궤도와 대기권(전리층, 대류권 등) 오차를 분석하고 자체 보정 서버에서 오차 모델링 등을 적용해 보정 정보를 생성했다. 다만 양사가 사용하는 것과 유사한 측위기술은 이미 관련 업계에서도 쓰이고 있다. 이에 KT가 차별점으로 강조한 점은 초정밀 측위 데이터의 글로벌화다. 대개 초정밀 위치정보 사업은 지역적으로 이뤄진다. 반면 KT는 스위프트 내비게이션과의 협업을 통해 국가별로 표준화된 기준국을 구축, KT가 국내에서 계약한 고객이 해외에서도 동일한 서비스를 제공할 수 있는 이점을 마련했다고 설명했다.  KT는 이번에 확보한 cm급 측위기술을 향후 자율주행자동차, 무인 농기계, 드론, 스마트폰 등으로 확대 적용할 방침이다. 우선 타깃은 자동차 분야다. 현재 자율주행차는 대부분 라이다(LiDAR, 레이저 센서), 카메라를 이용해 주변 사물을 인식한다. 특히 라이다는 높은 정확도를 자랑하지만 센서가 고장 날 경우 운행 중 안전을 담보하기 어렵다. 이때 차량이 cm급 측위 정보를 수신할 수 있다면 라이다, 카메라에만 의존하며 발생할 수 있는 안전 문제를 보완할 수 있다. KT 관계자는 "현재 확보한 측위기술 수준은 자동차 주차칸에 타이어로 글씨를 쓸 수 있는 수준"이라고 말했다.추후 스마트폰에도 적용된다면 사용자들이 널리 쓰는 지도 기반 서비스들의 정확도와 사용 품질에서 큰 폭의 개선을 기대할 수 있다. 가령 택시 호출 서비스를 요청했을 때 GPS 오차로 택시가 맞은편 도로로 오거나, 불필요한 길을 돌아서 오는 경우가 있다. cm급 측위기술의 도입은 이 같은 문제 해결에 도움을 줄 전망이다. 또 KT에 따르면 이번 기술은 기존에 상용 적용된 칩셋, 모듈과 상당수 호환성 검증이 끝난 상태다. 추후 제조사와 협의가 필요한 부분이지만 호환된 하드웨어를 탑재한 스마트폰은 추후 소프트웨어 업데이트만으로도 cm급 초정밀 측위 서비스를 이용할 수 있게 된다.한편 위치정보 관련 국내외 시장도 매년 빠른 성장세를 보이고 있다. LBS 마켓 트렌드리포트, 국내 위치정보 산업동향 보고서 등에 따르면 글로벌 위치 기반 서비스 시장은 2025년까지 1260억달러(약 163조원) 수준으로 연평균 23%씩 성장할 전망이다. 같은 해 국내 시장 규모도 2조7000억원에 달할 것으로 예측됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울대가 페이스북·인스타그램의 '메타버스' 연구하게 된 사연]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290004</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 03:48:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울대학교가 메타의 소셜네트워크서비스(SNS) 페이스북과 인스타그램 등에 적용될 수 있는 메타버스에 대해 연구한다.메타(구 페이스북)는 29일 서울대와 함께 혼합현실(XR) 기술과 메타버스 정책 관련 연구를 주도할 'XR허브 코리아'를 출범시켰다.XR허브 코리아는 메타버스 시대를 앞두고 메타뿐만 아니라 전사회적으로 준비해야 할 각종 정책적 과제 등을 집중 연구한다. 연구결과는 메타가 나아가야 할 방향을 제시하는 용도로도 활용될 수 있다.서울대는 메타와 오래전부터 맺은 인연으로 XR허브 코리아에 참여하게 됐다. 서울대는 메타가 지난해 세계적인 연구기관들과 협력하기 위해 발표한 'XR프로그램 리서치' 프로젝트에 초기부터 참여한 파트너다. XR프로그램 리서치는 글로벌 기업과 전문 학회들이 참여한 프로젝트다.이번 XR허브 코리아로 메타와 인연을 이어가게 된 서울대는 국내뿐만 아니라 아시아·태평양 지역 전체를 아우르는 연구 활동을 전개할 예정이다. 메타를 비롯한 각 기업들이 메타버스와 이를 구현할 XR 기술을 개발하는데 있어 바람직한 방향성을 제시하는 역할을 할 방침이다. 글로벌 정보통신기술(ICT) 기업들은 차세대 인터넷 플랫폼으로 주목받는 메타버스의 플랫폼과 콘텐츠를 개발하는데 힘을 쏟고 있다. 하지만 메타버스가 나아가야 할 목표는 아직 명확하지 않은 상태다. XR허브 코리아가 메타버스의 방향성을 연구하는 이유다.XR허브 코리아는 국내외의 학계와 다양한 전문가들로 이뤄진 네트워크를 구성해 주기적인 논의와 함께 연구 보고 및 메타버스 컨퍼런스를 개최한다. XR정책 연구 네트워크도 출범시켜 관련 학술활동을 지원하는 구심점 역할을 할 방침이다.XR허브 코리아는 창의적 활동을 통해 해법을 공동으로 찾아가는 '디자인잼' 행사를 주관해 XR기술상 다양한 유형의 데이터를 이용하는 데 따른 책무도 조명한다. 서울대 중앙도서관에 관련 연구와 체험을 모두 할 수 있는 XR 익스피리언스 센터 (XR Experience Center)를 마련하고 이노베이션 공모전도 연다. 이를 통해 국내 인재 양성과 콘텐츠 개발 및 기술 혁신을 가속화할 수 있는 기반을 다질 수 있도록 지원한다.이날 온라인으로 출범식에 참석한 비샬 샤 메타 메타버스 총괄 부사장은 "메타버스는 무엇을 개발하느냐 못지않게 어떻게 개발하느냐가 중요하다"며 "한국은 정부의 적극적인 지원과 업계의 높은 관심과 참여로 여러 분야에 다양한 기술을 적용시키며 가능성을 전세계적으로 입증하고 있어 이번 협력이 더욱 기대된다"고 말했다.  메타는 2004년 페이스북으로 출발해 2021년 현재의 사명으로 변경했다. 대표적인 SNS인 페이스북과 인스타그램을 비롯해 페이스북 메신저, 왓츠앱 등의 커뮤니케이션 도구도 갖췄다. 전세계 36억4000만명의 이용자들이 메타의 서비스를 즐기고 있다. 사명 변경 후 메타버스를 사업의 중심에 놓고 체질 개선에 나섰다. 메타의 한국법인은 여전히 페이스북코리아라는 사명을 유지하고 있다. 페이스북코리아는 본사의 상품 및 서비스의 한국 지역 판매 지원 및 마케팅을 제공한다. 한국 고객에게 광고 서비스를 비독점적으로 제공하는 리셀러의 역할을 한다. 회사의 매출은 크게 광고재판매와 마케팅용역지원에서 나온다. 페이스북코리아는 지난 2021년 매출 542억원, 영업이익 122억원을 기록했다. 전년 대비 각각 22%, 4% 증가했다. 같은기간 당기순이익은 48% 증가한 93억원이다.페이스북코리아의 매출은 늘었지만 부채비율은 악화됐다. 회사의 2021년 기준 자산총계 2375억원 중 부채가 2043억원을 차지했으며 자본은 332억원에 그쳐 부채비율은 616%를 기록했다. 부채비율은 2020년 577%보다 수치가 더 높아졌다. 기업의 업종에 따라 다소 차이는 있지만 일반적으로 적정 부채비율은 200% 이하로 본다. 이를 넘어갈 경우 잠재적인 위험이 있는 기업으로 볼 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데케미칼, 배터리 사업 속도… 美법인 설립∙소재투자 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290003</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 03:48:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데케미칼이 배터리 소재 사업 미국 진출을 위한 현지 법인을 설립한다. LG화학, SK이노베이션 등 경쟁사 대비 뒤늦게 배터리 사업에 뛰어든 롯데케미칼이 국내와 유럽에 이어 미국까지 영역을 확장하는 것이다. 29일 롯데케미칼은 미국 내 배터리 소재 사업 추진 및 총괄을 위한 신규 법인(LOTTE Battery Materials USA Corporation, 이하 롯데 배터리) 설립한다고 공시했다. 출자금은 12억8300만원으로 향후 미국 내 배터리 사업을 전개하는데 있어 지주사 역할을 할 것으로 예상된다. 롯데케미칼이 미국에 배터리 소재 법인을 설립할 것이라는 얘기는 올 초부터 나왔다. 북미지역은 유럽과 함께 세계에서 전기차 시장 성장 가능성이 가장 큰 곳으로 꼽히는 동시에, 이미 롯데케미칼은 에틸렌을 생산하는 화학 미국법인(LOTTE CHEMICAL USA)를 보유하고 있어 시너지를 낼 수 있기 때문이다. 지난달 코로나19 이후 처음으로 개최된 기자 간담회 자리에서도 롯데케미칼은 미국 법인 설립에 대한 확실한 의지를 드러냈다. 김교현 롯데케미칼 부회장은 "국내 기업들이 미국에 배터리 공장 건설을 대규모로 추진하고 있는데 이들 업체에 소재를 공급할 기업이 없다”며 “늦어도 2024~2025년에는 소재를 원활히 공급할 수 있도록 사업을 진행하고 있다”고 했다. 롯데케미칼은 앞으로 배터리 소재 사업에 4조원을 투입할 것이라고 밝혔는데, 미국 사업 전개에만 60% 수준이 들어갈 것으로 예상된다.  이날 롯데케미칼은 미국 현지법인 설립 외에 전해액 소재 생산 확대 계획을 밝혔다. 롯데케미칼은 1400억원을 추가 투자해 배터리용 전해액 유기용매 제품 EMC(Ethyl Methyl carbonate, 에틸 메틸 카보네이트) 및 DEC(Di Ethyl Carbonate, 디 에틸 카보네이트) 생산을 추진한다. 롯데케미칼은 앞서 지난해 5월 2100억원을 들여 대산공장 내에 배터리용 전해액 유기용매 제품인 EC(Ethylene Carbonate, 에틸렌 카보네이트)와 DMC(Dimethyl Carbonate, 디메틸 카보네이트) 공장 설립을 발표한 바 있다. 이영준 전지소재사업단장인 대표는 “적극적인 배터리 소재 기술 개발 및 그룹 내 계열사와의 관련 사업 협력 등을 통해 리튬이온 배터리용 소재확대에 노력할 것”이라며 ”국내 소재 산업의 경쟁력 강화를 위한 기술개발 및 국산화로 글로벌 소부장 강국으로 가는데 일조할 것”이라고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG엔솔, '니콜라·루시드' 겨냥한 美 애리조나 공장...왜 재검토할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290001</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 03:48:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션이 미국 애리조나에 건설을 계획했던 원통형 배터리 단독공장을 전면 재검토하기로 했다. 고물가와 경기침체로 인해 전기차 판매가 위축될 것으로 예상되면서 해외 투자의 필요성을 재검토하기로 한 것이다. LG에너지솔루션 관계자는 29일 "경제환경 악화에 따른 투자비 급등으로 투자 시점 및 규모, 내역 등을 면밀하게 재검토하고 있다"며 "아직 결정된 사항은 없다"고 밝혔다.  LG엔솔, 최초로 '해외투자 재검토'  LG에너지솔루션은 지난 3월 1조7000억원을 투자해 11GWh 규모의 원통형 배터리 생산공장을 짓는 계획을 밝혔다. 올해 2분기 착공에 들어가 2024년 하반기 원통형 배터리를 양산할 계획이었다. LG에너지솔루션의 공장 인근에는 테슬라의 대항마로 꼽히는 전기차 스타트업 루시드 모터스(Lucid Motors)와 리비안(Rivian), 니콜라(Nikola)의 생산공장이 들어서 있다. 니콜라는 애리조나주 쿨리지(coolidge)에 루시드 모터스는 까사 그란데(Casa Grande)에 위치해 있다. 애리조나주에서 육로로 12시간 거리에는 테슬라의 프리몬트 공장이 위치해 있다. 때문에 LG에너지솔루션이 애리조나주에 공장을 건설할 경우 미국의 전기차 스타트업 회사를 공략할 수 있고, 운송비도 절감할 수 있는 장점이 있다.당시 LG에너지솔루션 관계자는 "미국 내에서 원통형 배터리를 채택한 전기차 스타트업이 두각을 나타내고 있다"며 "신규 공장을 통해 북미 원통형 배터리 시장에 적극적으로 대응한다는 계획"이라고 설명했다. 권영수 LG에너지솔루션 부회장은 "성장세가 뚜렷한 원통형 배터리 시장에 누구보다 뛰어난 고객가치를 제공할 것"이라며 "경쟁력 있는 제품을 안정적으로 공급해 고객이 신뢰하고 사랑하는 기업으로 도약하겠다"고 말했다.그런데 LG에너지솔루션은 3개월여 만에 투자 계획을 재검토하기로 했다. 1000억원을 투자해 애리조나주 퀸 크릭(Queen Creek)에 공장 부지를 매입했는데, 전면 재검토하기로 한 것이다.최근 미국과 유럽은 약 40년 만에 최악의 인플레이션으로 소비심리가 얼어붙고 있다. 자동차와 가전제품 등은 내구성 소비재(한 번 사용으로 없어지지 않고 재사용 가능한 제품)로 분류되는데, 경기가 침체되면 소비심리가 위축돼 판매가 줄어드는 특성이 있다.기록적인 인플레이션으로 인해 전기차 구매를 망설였던 소비자들 또한 구매를 미룰 것이라는 관측이 나온다. LG에너지솔루션은 이런 점을 종합적으로 고려해 투자 계획을 재검토하기로 했다는 설명이다. 다만 LG에너지솔루션이 투자를 재검토한 데는 비즈니스적인 배경도 깔려 있을 것이라는 관측도 있다.  니콜라·루시드 겨냥해 세운 애리조나 공장...완공 시점 경기 회복하는데 애리조나주 단독공장은 미국 내 전기차 스타트업 루시드 모터스와 니콜라를 겨냥해 세운 것으로 알려졌다. 통상 전기차 생산공장은 수요를 고려해 짓는 게 원칙이다. 생산공장을 짓기 전 납품사인 전기차 메이커와 배터리 납품 계약에 대한 논의가 있어야 한다.LG에너지솔루션은 2024년 하반기 애리조나주는 배터리 생산에 들어갈 것이라고 밝혔다. 미국 연준을 비롯해 해외 투자기관은 2024년 1분기까지 경기 침체가 이어질 것이라고 전망했다. 생산공장을 가동하는 시기는 경기가 회복 국면으로 접어드는 때다.이런 점을 종합적으로 고려할 때 LG에너지솔루션이 애리조나 공장 재검토에 들어간 배경에 의문이 커지고 있다.  니콜라와 루시드모터스 등 미국의 전기차 스타트업은 '전동화 시대'를 준비하면서 수익보다 비용이 더 크게 발생하고 있어 경영이 지속할 수 있을지에 대한 의문이 커지고 있다. 일론 머스크 테슬라 CEO는 니콜라와 루시드 모터스를 가리켜 "두 회사는 파멸의 길로 가고 있다. 비용을 못 줄이면 파산할 수 있다"고 경고했다. 루시드는 1회 충전시 800km 이상 달릴 수 있는 전기차를 내놓았다. 테슬라의 모델Y 롱레인지의 주행거리는 511km이다. 루시드는 지난해 4분기 판매를 시작했으며, 올해 판매 목표는 1만2000대 수준이다. 루시드는 BEP(손익분기점)를 확보하기에는 한참 부족한 수준이며, 생산능력 확장에 필요한 설비 투자를 비롯해 막대한 비용을 지출하고 있다. 저금리 시대에는 빚으로 빚을 내 운영이 가능했지만, 글로벌 금융시장이 불안정해지면서 경영이 빠듯해지고 있다는 평이다. 이 때문에 LG에너지솔루션이 애리조나주 공장 건설을 재검토한 데는 고객사와의 관계에 변화가 있을 수 있다는 의혹도 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VM웨어가 제시하는 '회사에 서버 두고' 클라우드 이점 누리는 방법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290002</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 03:48:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기업용 소프트웨어 전문 기업 VM웨어가 온프레미스 기반의 기업들이 클라우드의 이점까지 누릴 수 있는 솔루션을 제시했다.VM웨어는 29일 온프레미스 환경에서 클라우드의 기능을 제공하는 솔루션 2종 VMware vSphere+와 VMware vSAN+를 공개했다. 온프레미스는 기업이 사내에 서버·스토리지·데이터베이스(DB) 등의 인프라를 구축하고 업무를 보는 형태를 말한다. 반면 클라우드는 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS) 에저 등 전문 사업자들이 외부에 구축해놓은 인프라를 빌려 쓰는 형태다. 직원들이 기업 외부에서 업무 시스템에 접속할 수 있어 원격근무에 용이하다. 기업 입장에서는 초기에 인프라를 구축하는 비용을 절약할 수 있다. 서비스에 몰리는 트래픽의 규모에 따라 인프라를 탄력적으로 운영할 수 있으며 각종 보안 업데이트를 자동으로 받을 수 있다는 점도 장점으로 꼽힌다.하지만 클라우드 전환을 꺼리는 기업들은 데이터가 외부로 나간다는 점에서 보안에 대한 우려를 나타냈다. 클라우드의 이점은 누리고 싶지만 데이터 유출에 대한 걱정으로 기존의 온프레미스 환경을 유지한 셈이다. VM웨어는 이러한 기업들의 고민에 착안, 이번 솔루션 2종을 제시했다.온프레미스 환경을 갖춘 기업이 이번 솔루션을 적용하면 기존의 업무 환경을 그대로 유지하면서 클라우드 환경처럼 필요에 따라 IT 인프라의 리소스를 확장할 수 있다. 인프라를 확장하는데 들어갔던 비용도 절약할 수 있다는 설명이다. 랜섬웨어와 같은 사이버 공격이 감지되면 시스템을 보호하는 기능도 활용할 수 있다. 두 솔루션은 클라우드 상품처럼 구독형으로 이용할 수 있어 기업 입장에서 초기 구축 비용 부담도 덜 수 있다.  크리쉬 프라사드 VM웨어 클라우드 플랫폼 비즈니스 및 인프라 비즈니스 그룹 담당 수석 부사장은 솔루션 공개에 앞서 지난 23일 열린 온라인 미디어 브리핑에서 "기업은 클라우드의 장점을 활용하기 위해 기존의 온프레미스 환경을 전면적으로 고칠 필요가 없고 보안과 각종 소프트웨어 패치도 클라우드를 통해 받을 수 있다"며 "기업은 온프레미스를 유지하며 클라우드 환경으로 개선하면서 새로운 가치를 창출할 수 있다"고 말했다. 두 신제품은 올해 7월말 이전에 사용 가능할 예정이다.VM웨어는 멀티클라우드 시장도 적극 공략하고 있다. 멀티 클라우드란 한 기업이 2개 이상의 클라우드를 도입해 사용하는 것을 말한다. 가령 AWS와 MS에저의 클라우드를 함께 도입하는 방식이다. 하나의 클라우드만 사용할 경우 시스템에 문제가 생기면 기업 입장에서 대안을 찾기 어렵다. VM웨어가 멀티클라우드 시장을 노릴 수 있는 것은 AWS·MS 에저·구글클라우드 등 다양한 클라우드에서 적용되는 플랫폼을 보유했기 때문이다.프라사드 부사장은 "최근 멀티클라우드가 확대되면서 기업이 서비스하는 앱이 다양한 인프라에 분산되고 있다"며 "VM웨어는 기업이 클라우드 환경에서 가장 효율적인 방식으로 앱을 서비스할 수 있도록 지원한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크의 압축성장…예대마진 흑자에, 카뱅 위협하는 플랫폼전략]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280024</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 23:15:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[출범 9개월차인 토스뱅크의 시작이 좋다. 은행의 본업인 예대마진(대출금리와 예금금리 차이에 따른 이익)에서 첫 월간 흑자를 냈다. 인터넷전문은행의 영역인 '플랫폼 사업'에서는 카카오뱅크보다 더 적극적인 행보에 나섰다.홍민택 토스뱅크 대표는 28일 서울 중구 커뮤니티하우스에서 기자간담회를 열고 다음달 중 토스뱅크에서 다양한 금융상품 추천 서비스를 시작할 예정이라고 밝혔다. 2% 금리의 수시입출금통장보다 더 높은 수익률을 원하는 고객들의 '자산관리' 수요를 충족하기 위한 것이라고 사측은 설명했다.홍 대표는 "시장에 있는 좋은 상품들을 발굴해 토스뱅크 고객들이 더욱 현명하게 투자하거나 더 좋은 상품에 예치할 수 있도록 준비하고 있다"며 "금융플랫폼으로서 실질적으로 고객에게 가장 좋은 혜택을 주는 상품들을 한 눈에 볼 수 있도록 모아둘 예정"이라고 말했다. 모든 투자상품을 플랫폼에 띄우겠다는 야심…기업가치 높일까 '시장에 있는 좋은 상품'이란 구체적으로 증권사의 채권상품뿐 아니라 보다 위험성 있는 ELS(주가연계증권)와 같은 상품까지 모두 포괄하는 개념으로 파악됐다. 홍 대표는 기자간담회가 끝난 후 &lt;블로터&gt;와 만나 "금융사에서 제공하고 있는 모든 투자 상품들을 전부 다 검토하고 있다"며 "그에 따른 위험성이나 고객 고지 등에 대한 난이도가 있는 만큼 이런 부분들에 대해서도 파트너사와 잘 협력하고 있다"고 설명했다.주로 증권사 주식계좌 개설 서비스를 통해 플랫폼 수익을 내고 있는 카카오뱅크와 차별화하겠다는 의지도 드러냈다. 홍 대표는 이어 "많은 시장 참여자들과 다양한 상품을 가져오기 위해 저희 주주이기도 한 한화투자증권뿐 아니라 여러 사와 논의하고 있다"며 "저희는 계좌보다는 금융상품에 더(집중하겠다), 고객들이 그런 것들을 원하시기 때문"이라고 부연했다.자산관리 서비스로 하여금 토스뱅크는 '도랑치고 가재잡는' 효과를 얻을 수 있다. 토스뱅크의 2% 통장에 쌓인 예수금을 여타 금융사로 이전시킴으로써 이자지급 비용을 줄일 수 있다. 증권사 등으로부터는 수수료를 수취해 플랫폼 수익을 배가시킬 수 있다.플랫폼 수익은 인터넷은행이 시중은행보다 시장에서 더 높은 프리미엄을 부여받는 근거이기도 하다. 기존 은행의 사업구조는 예대마진 위주로 변동성이 크지 않다. 인터넷은행은 사람들이 모이는 플랫폼의 특성을 활용한 사업으로 미래에 많은 수익을 창출할 수 있을 것이라는 '기대감'이 기업가치를 형성한다. 현재 카카오뱅크의 추정PER는 50.6배로 시장 침체에도 불구하고 동일업종 PER 4.52배보다 10배가량 더 높은 수준이다.플랫폼 사업이 안착할 경우 토스뱅크뿐 아니라 모체인 토스의 기업가치에도 긍정적인 영향을 줄 것으로 전망된다. 현재 토스 내부에서는 기업가치 부양에 대한 고민이 있는 것으로 알려졌다. 첫 예대마진 흑자…명분과 실리 모두 챙긴 토스뱅크 토스뱅크는 은행 본연적인 부문에서도 괄목할만한 성장세를 기록하고 있다. 출범 9개월도 안 돼 가입고객 360만명(6월 27일 기준)을 돌파했다. 이는 지난해 말 110만명 대비 250만명이 증가한 숫자로 6개월 만에 고객 수가 세 배가 넘는 빠른 성장세를 보여주고 있다.가입 고객 10명 중 9명이 실제 뱅킹서비스를 이용하고 있으며, 모든 서비스가 모바일앱으로만 제공됨에도 고객 연령대가 20대에서 50대 이상에 이르기까지 고른 분포를 보인다. 보통 20대(25.1%)~30대(25.4%)가 모바일 금융에 익숙하지만 토스뱅크 고객 중 40대는 23.8%, 50대 이상 역시 19.2%나 차지한다. 10대는 6.5%이다. 전체 고객 중 체크카드의 누적발급률은 84%에 달하며, 매달 100만명 이상의 고객이 카드를 한 번 이상 사용하고 있다.토스뱅크는 지난해 10월 출범 이후 대출 총량 규제로 인해 9일 만에 대출 한도를 소진하고 여신영업을 중단한 바 있다. 올해 1월부터 본격적인 여신영업을 재개했으며 6월 현재 기준 대출 잔액 4조원을 돌파했다. 이 중 중저신용자 대출 비중은 36%로 출범 당시 약속했던 34.9% 약속을 지켜냈다.홍 대표는 "토스뱅크는 그동안 평가가 어려워 제대로 된 권리를 누릴 수 없었던 중저신용고객을 위해 자체 개발한 신용평가모형인 TSS(토스 스코어링 시스템)를 적용하고 있다"며 "이를 통해 중저신용고객 4명 중 1명이 고신용자로 재평가되는 크레딧 빌딩 효과를 누릴 수 있는 기회를 드릴 수 있었다"고 전했다.그는 토스뱅크의 급속한 성장 배경으로 공급자가 아닌 사용자의 관점에서 새로운 혁신 서비스를 선보이고 있기 때문이라고 분석했다. 사례로서 연 2%의 금리를 제공하는 수시입출금통장, 매일 고객이 원할 때 이자를 받을 수 있는 지금 이자받기 서비스를 소개했다. 특히 지금 이자받기 서비스는 현재까지 약 150만명의 고객이 사용하고 있으며, 이자로 총 667억원이 지급됐다.고객의 혜택은 금융사의 비용이기도 하다. 그럼에도 토스뱅크는 예대마진 흑자 시현에 성공해 명분과 실리를 모두 챙겼다는 평이다. 홍 대표는 "2% 통장을 출시하고 나서 20조원이 넘는 수신고가 모이면서 수익성에 대한 우려가 있는 것으로 알고 있다"며 "지난 5월 기준으로 토스뱅크는 예대사업에서 이미 적자 부분이 해소가 됐다. 좀 더 빠르게 원하는 규모와 속도로 수익성이 개선되고 있는 트랙에 올라오고 있다"고 강조했다.다만 장기적으로 대출의 상당비중을 차지하는 중저신용자 고객군에서 건전성을 유지하는 것이 관건이다. 홍 대표는 "은행 서비스를 지속 가능하게 제공하기 위해서는 탄탄한 수익이 중요하다"며 "고객들이 안심할 수 있도록 건전성을 더 면밀히 보면서 은행을 경영할 것"이라고 피력했다.빠른 자산성장에 따른 추가 증자 계획도 밝혔다. 당초 목표였던 '5년간 1조원 증자' 중 70%를 이미 달성했다. 홍 대표는 "하반기에 추가적인 자본확충이 필요할 거라고 보고 주주들과 협의하고 있다"고 말했다.이를 기반으로 카드론 대환대출 서비스를 확장하면서, 전세자금대출과 주택담보대출도 출시를 검토 중이다. 8조원 규모에 달하는 한국씨티은행 개인고객의 대환대출 수요도 최대한 인수하겠다는 의지다. 이를 위해 0.3%p 금리인하 혜택을 제공하는 파격책을 내세웠다. 기준금리 인상을 반영해 2%통장의 금리 인상도 긍정적으로 검토한다.신규 수신 상품으로는 이달 14일 출시한 연 최고 3% 금리를 제공하는 '키워봐요 적금'에 이어 '토스뱅크 모임통장' 상품을 곧 선보일 예정이다. 홍 대표는 "기존 출시된 상품들과 비교해 다양한 부분에서 차별성을 가질 것이며, 이는 모임통장을 바라보는 고객들의 경험을 새롭게 확장시켜줄 것"이라고 기대했다. 인터넷은행 1위인 카카오뱅크의 파이를 금융적으로도, 플랫폼적으로도 가져오겠다는 전략이 읽힌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[빛 바랜 혁신…의약품·의료기기 ‘혁신 인증 무용론’ 확산]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280014</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 21:13:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 국산 의약품·의료기기를 중심으로 ‘혁신 인증’을 부여하고 있지만, 건강보험 적용 등 현실적인 지원 없이는 무용지물이라는 의견이 업계를 중심으로 제기되고 있다. 정부도 대책을 마련 중이긴 하지만 뾰족한 수가 없어 업계의 고충은 당분간 계속될 전망이다.보건의료분야 주무부처인 보건복지부(이하 복지부)와 식품의약품안전처(이하 식약처)는 보건의료제품 중 의약품과 의료기기에 대해 혁신형 인증제도를 실시하고 있다. 의약품의 경우 ‘혁신형 제약기업’ 제도가, 의료기기는 ‘혁신 의료기기기업 인증’과 ‘혁신 의료기기 인증’ 제도가 해당된다.크게 보면 정부가 일정 수준 이상의 우수한 기업을 선정, 그 기업을 육성하기 위해 지원하거나 제품(의료기기)을 지원하는 방식이다. 혁신형 제약기업과 혁신형 의료기기기업의 경우 연구개발 사업 우대와 세제 지원 등의 혜택이 있으며, 혁신의료기기로 지정되면 다른 의료기기에 비해 우선하여 심사하거나 개발 단계별로 나누어 신속하게 심사하는 등 특례가 제공된다. 특히 혁신형 제약기업으로 지정되면 한국거래소에서 관리종목 지정 요건 중 매출액 요건을 면제받게 된다.  현재 정부에서 진행하는 혁신 인증 제도의 평가 방식은 기업의 영업 행태, 즉 재무제표상 연구개발비 부분 등을 체크하는 경우가 대부분이다. 의료기기제품 평가는 식약처에서 진행하지만, 실제 기업 평가는 한국보건산업진흥원에서 담당하고 있다.  실제 도움 되나요? ‘아니요’ 기업이 혁신 인증을 받기 위해서는 상당한 준비를 해야 한다. 주머니 사정이 어려워도 연구개발비를 줄이지 못하고 오히려 늘려야 하며, ‘우리가 가진 기술이 혁신성을 갖고 있다’는 관련 자료도 따로 준비해야 한다. 심지어 정부는 혁신형 제약기업 제도 운영을 ‘승강제’로 가져갈 움직임을 보이고 있어 그 문턱은 더욱 좁아질 수 있다.이러한 노력과 비용을 들여 혁신형 인증을 성공한다 하더라도 돌아오는 혜택은 기업 입장에선 탐탁치 못한 수준이다. 이미 혁신성을 인정받은 기업들은 각종 국가 R&amp;D 사업에 속해있다. 법인세를 내지 못하는 연구개발기업들은 세제 혜택도 와닿지 않는다. 합성의약품이 주력품목인 혁신형 제약기업들도 이런 저런 이유로 세제 혜택을 받고 있다. 결국 기업들은 개발 품목이 ‘좀 더 좋은 가격으로 팔리거나 현금을 직접 지원하는’ 방안이 필요하다고 강조한다. 실제로 지난 23일 복지부가 개최한 간담회에서도 이러한 내용이 언급됐다. 이기일 보건복지부 제2차관은 23일 서울 중구 프레지던트 호텔에서 의료기기, 비대면 진료, 건강관리서비스 분야 기업을 만나 규제 관련 어려움을 청취하고 개선 방향을 함께 논의했다. 이 자리에서 배동환 리브스메드 전무는 “개발 품목에 대한 건강보험 적용 등 인센티브를 줄 수 있는 방안을 고려했으면 좋겠다”고 밝혔다.  복지부도 이 사정을 잘 알고 있지만, 뾰족한 수가 없다. 지난 2017년 혁신형 제약기업에서 개발한 신약(바이오시밀러 포함)에 대해 약가(국민건강보험에서 계약한 의약품 상한금액)를 우대하는 방안이 수립됐지만 통상 이슈로 좌초됐다. 혁신형 제약기업 제도의 전반적인 개편을 위해 정책 연구도 진행됐지만, 아직 개편 방향성조차 결론이 나지 않은 상태다. 당장 복지부는 이번주에 한국보건의료연구원과 건강보험심사평가원, 한국보건산업진흥원 관계자들과 함께 제도 개선을 위한 회의를 진행할 예정이지만, 당장 해결 방안을 내놓기는 요원한 상황이다. 이와 관련, 복지부 관계자는  “새 정부 출범을 계기로 혁신적인 의료기술의 의료 현장 진입장벽을 보다 완화하고 임상적 가치에 대한 보상을 확대하는 방안에 대한 의견수렴과 내부 논의를 활발하게 진행하고 있다”면서 “논의 결과를 바탕으로 보다 전향적인 방안을 도출해 제도를 개선해나갈 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우마무스메의 흥행, 주류가 된 '서브컬쳐' 게임]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280020</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 10:18:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오게임즈가 지난 20일 출시한 '우마무스메 프리티 더비'(이하 우마무스메)가 구글플레이 스토어에서 매출 2위를 기록했다. 지난달 조계현 카카오게임즈 대표가 언급한 목표 매출(3위)보다 높은 성적이다. 우마무스메는 지난해 일본 시장에서 선출시 된 후 1년 넘게 매출 1위를 유지한 게임인 만큼, 한국시장에서도 흥행할 것으로 기대를 모았다. 다만 MMORPG 장르의 인기가 높은 국내 모바일 게임 시장에서의 매출 2위라는 성적은 기대치 이상이라는 반응이다.   28일 기준 우마무스메는 구글플레이 매출 2위에 올라있다. 출시 직후 우마무스메의 구글 매출 순위는 가파르게 올랐다. 지난 20일 출시된 후 이틀이 지난 22일에는 7위를 기록하며 톱10에 진입했고 23일에는 5위, 26일에는 2위로 승승장구했다. 우마무스메는 실존하는 경주마를 모티브로 한 캐릭터를 육성하는 게임으로, 경주에서 우승하기 위해 캐릭터를 육성하는 방식으로 진행된다. 캐릭터가 경주마를 모티브로 하고 있다는 독특한 설정에 캐릭터 육성 및 경쟁 등 다양한 요소를 기반으로 한 시뮬레이션 장르라는 것만으로도 주목받은 게임이다.   특히 우마무스메가 톱5보다 높은 순위로 치고 올라가면서부터 업계는 미소녀 기반 서브컬쳐 장르 게임이 낸 이례적인 성과에 주목하고 있다. 국내 모바일 게임 차트 상위권을 지키고 있는 '리니지M', '오딘: 발할라 라이징', '리니지W', '리니지2M' 등 대형 MMORPG 게임들의 아성을 무너뜨렸다는 점도 관심을 받았다. 카카오게임즈의 오딘: 발할라 라이징마저 제치며 두 게임이 나란히 2~3위에 오르는 풍경도 연출됐다.  '비주류' 게임, 국내서 주류가 되기까지 우마무스메의 국내 흥행으로 '서브컬쳐' 장르 게임은 더 이상 '서브'(비주류)가 아닌 하나의 장르로 봐도 무방하다는 목소리가 나오고 있다. 서브컬쳐 장르 게임은 주로 애니메이션 풍 그래픽과 미소녀 등의 캐릭터를 기반으로 캐릭터를 수집 및 육성하는 콘텐츠를 의미한다.서브컬쳐 장르는 다양한 장르가 두루 인기를 얻고있는 일본 등의 시장에서는 활발히 서비스되고 있지만, 국내에서는 일부 매니아층이 이용하는 비주류 게임으로 분류돼 왔다. 일본 현지에서 유명 지식재산권(IP)으로 인기를 얻은 게임도 국내 모바일 게임시장에서는 장기 흥행에 어려움을 겪기 일쑤였다.  하지만 우마무스메가 구글플레이 매출 2위에 올라서면서 국내에서도 서브컬쳐 게임의 이용자 기반이 탄탄해졌다고 보여진다. 서브컬쳐 이용층이 두터워진 데다 수익성까지 확보했다는 것을 증명한 셈이다.  미소녀 기반 서브컬쳐 장르 게임이 국내시장에 안착할 수 있던 배경은 일본 유명 IP를 원작으로 한 게임을 퍼블리싱 및 서비스한 게임사의 현지화 전략 경험이 축적된 결과로도 평가받고 있다. 특히 우마무스메의 한국 퍼블리싱을 맡은 카카오게임즈의 경우 우마무스메 퍼블리싱 이전 '뱅드림! 걸즈 밴드 파티', '앙상블 스타즈', '프린세스 커넥트! 리:다이브' 등 미소녀 서브컬쳐 게임을 퍼블리싱하며 저변을 확대해 왔다. 실제로 미소녀 게임이 국내에 처음 서비스될 때만 해도 해당 장르 게임이 국내 모바일 시장에서 대중화되기에는 어렵다는 분위기가 전반적이었다. 때문에 퍼블리셔들은 높은 매출 순위 기록 등 수익성 확보보다 '인기' 카테고리 상위권 등극에 만족해야 했다.퍼블리셔들은 미소녀 서브컬쳐 게임의 국내 진성(코어) 이용자를 확보하는 데 주력했는데, 이를 위해 일본에서 선출시돼 인기가 증명된 유명 IP 원작 게임 위주로 국내에 선보였다. 2018년 2월 한국에서 출시된 모바일 리듬 어드벤처 게임 '뱅드림! 걸즈 밴드 파티'는 2017년 3월 일본에서 선출시됐다. 출시 당시 기준 5인조 밴드 5개를 결성할 25명의 캐릭터가 등장했다. 한국 퍼블리싱을 맡은 카카오게임즈는 원작이 있는 게임인 만큼 원작 본연의 재미를 온전히 전달하는 것을 목표로 삼고 콘텐츠와 인터페이스를 최소화하며 현지화 작업에 착수한 바 있다. 다만, 출시 6개월 후 구글플레이 매출 87위를 기록하는 등 장기 흥행에는 어려움을 겪었다. '앙상블 스타즈 for kakao'는 2015년 일본에서 출시된 이후 2016년 중국과 대만을 거쳐 2018년 1월 한국에 상륙했다. 8개 유닛으로 구성된 미소년 아이돌 30명을 성장시켜 톱 아이돌로 육성하는 게임이다. 유명 작가와 성우를 기용하는 등 일본, 중국, 대만에서 인기를 얻은 후 한국 출시 당시 애플 최고 매출 9위에 올랐다'프린세스 커넥트 리:다이브'의 경우 2018년 초 일본에 출시된 이후 1년 뒤 한국에 론칭됐다. 50명 이상의 미소녀들과 길드를 만들어 모험을 떠나는 스토리로, 고품질 애니메이션 연출에 전투 등을 즐길 수 있는 게임이다.   이 같은 과정을 거쳐 국내 서브컬쳐 게임의 저변이 확대되자 넥슨도 일본에 선출시한 서브컬쳐 게임을 들여오는 데 공을 들였다. 넥슨은 지난해 8월 '코노스바 모바일 판타스틱 데이즈'(이하 코노스바 모바일)를 한국에 출시했다. 카카오게임즈가 서비스한 서브컬쳐 게임과 차이점이 있다면 게임 원작이 아닌 인기 애니메이션 IP를 기반으로 개발했다는 것이다. 코노스바 모바일은 일본 애니메이션 '이 멋진 세계에 축복을!'을 원작으로 한 수집형 RPG로 2020년 2월과 9월 일본과 대만에 출시된 후 최고 매출 순위 3위(일본)와 4위(대만)를 기록했다. 넥슨은 코노스바 모바일이 해외에서 만족할 만한 성과를 더둔 데다 국내 서브컬쳐 게임 이용층이 확대됐다는 판단 하에 구체적인 목표 순위를 언급하며 수익성도 기대했다. 당시 넥슨은 코노스바 모바일의 국내 목표로 '출시 초기 구글 매출 10위'를 제시했고, 장기적으로는 톱5까지 바라봤다. 이를 위해 일본에 선출시된 게임을 가상사설망(VPN)으로 우회 접속하는 국내 이용자까지 유입시켜 이용층을 넓히는 데 주력했다. 코노스바 모바일은 목표 순위에는 못 미쳤지만, 구글 매출 18위를 기록하는 성과를 거뒀다. 이를 통해 국내 모바일 게임업계에서도 인기 원작이 있는 서브컬쳐 게임의 흥행 가능성과 잠재력을 언급하기 시작했다.  초반 반짝 돌풍?…과제는 '장기 흥행' 카카오게임즈 입장에서는 우마무스메를 장기 흥행궤도에 올려놓아야 하는 과제가 남았다. 다수 일본 원작 게임을 퍼블리싱한 카카오게임즈지만, 우마무스메가 현지와 국내 시장에서 받는 관심의 규모는 더 크다는 판단이다.   우마무스메는 경주마와 사람, 레이스(경주), 육성 시뮬레이션 등 다소 대중적이지 않은 소재를 기반으로 하는 만큼 현지화하기 까다로운 게임으로 꼽힌다. 특히 게임 플레이 중간마다 캐릭터 특징을 소개하거나 대화 속에서 엿볼 수 있는 개그 요소는 한국어로 번역하는 데 어려움이 있는 부분이다. 육성, 스토리 등 곳곳의 콘텐츠에 등장하는 대사량도 상당한 수준으로 알려졌다. 매출 상위권 경쟁을 다투고 있는 리니지M, 리니지W, 오딘: 발할라 라이징의 경우 국내 이용자 저변이 넓은 MMORPG 장르인 만큼 우마무스메의 장기 흥행을 위협할 변수로 꼽힌다. MMORPG 장르의 장기 흥행 가능성은 구글 매출 1위인 리니지M을 통해 입증된 바 있다. 실제로 리니지M은 출시 후 약 5년 간 구글 매출 상위권을 유지하며 상승세를 이어가고 있다. 때문에 우마무스메가 일으킨 '돌풍'이 '반짝 출시효과'에 그치지 않으려면 카카오게임즈의 게임 운영 능력이 뒷받침돼야 한다는 목소리도 나온다. 카카오게임즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "우마무스메는 한국 이용자가 쉽고 정확하게 받아들일 수준으로 번역하기 위해 공을 들였다"며 "이를 위해 한국어 더빙 대신 원작 성우의 목소리를 살리고 텍스트로 번역했는 데 가시적으로 확인할 수 있는 텍스트로 번역돼 오해 요소가 발생하지 않도록 노력했다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아직 쓸만한데…'10살 LTE' 탈출러시 가속, 에릭슨 "23년부터 하락세"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280021</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 10:18:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주요 선진국들을 중심으로 탈(脫) LTE(4G) 움직임이 빨라지고 있다. △일상 내 주요 서비스 이용 △요금제 경쟁력 △서비스 커버리지 측면에서 LTE는 여전히 '쓸만하다'는 평가가 나오지만, 휴대폰 유통 구조가 5G 중심으로 개편되면서 LTE 가입자는 자연히 감소할 수밖에 없는 환경에 놓였다. 국내에서는 매년 300~400만명 이상이 LTE를 떠나 5G로 이동 중인 것으로 확인된다.에릭슨엘지가 28일 공개한 '에릭슨 모빌리티 보고서 6월호'에 따르면 전세계 LTE 가입건수는 올해 50억건으로 정점에 도달하고 2027년에는 35억건까지 감소할 전망이다. 같은 기간 5G 가입 건수는 10억건에서 48억건으로 증가해 지배적 이동통신 기술이 될 것으로 예측됐다.   전세계에서 미국과 더불어 5G 가입자 증가 속도가 가장 빠른 나라로 꼽히는 한국은 2019년 5G 세계 최초 상용화 이후 LTE 가입자 수가 매년 크게 감소하고 있다. 과학기술정보통신부가 집계하는 '무선 통신서비스 통계 현황'에 따르면 2011년 첫 서비스 개시 후 2019년 5568만개까지 증가했던 국내 LTE 회선 수는 2020년 5255만 회선, 2021년에는 4828만 회선으로 감소했다. 같은 기간 5G 회선은 빠르게 증가해 올해 4월 기준 2347 회선을 기록 중이다. 그러나 국내 소비자들 사이에서 국내 5G 서비스 품질에 대한 평판은 좋지 않은 편이다. 무엇보다 커버리지(서비스 가능 지역)가 LTE 대비 부족해 5G 서비스를 온전히 누리기 어렵다는 점이 주된 불만으로 꼽힌다. 실제로 SKT·KT·LG유플러스가 제공 중인 커버리지맵에 따르면 LTE는 4월 기준 전국 곳곳에 빈틈없는 서비스가 이뤄지고 있다. 반면 5G는 여전히 주요 도시와 도로 중심으로 커버리지가 구성된 모습이다. 5G의 고속 업·다운로드 속도가 필요한 킬러 서비스도 극소수 XR(혼합현실) 콘텐츠를 제외하면 아직 찾아보기 어려운 현실이다.     이 같은 상황에서 LTE는 아직 소비자들이 주로 사용하는 서비스들을 이용하기에 부족함 없는 품질을 나타내고 있다. 일반적으로 웹서핑, 메신저 서비스는 약 3Mbps 전후의 속도면 큰 불편없이 이용할 수 있다. 최근 이통사들이 무제한 요금제에 '지정 데이터 소진 후 최소 3Mbps 속도 무제한 이용'을 내세우는 이유다. 현재 글로벌 모바일 트래픽 규모에서 비중이 가장 높은 동영상 스트리밍의 경우 넷플릭스에 따르면 4K 동영상에 다운로드 속도 15Mbps면 충분하다. HP에 따르면 대부분의 고사양 온라인 게임도 최소 25Mbps 수준의 속도를 요구할 뿐이다.2021년 과기정통부 무선통신 서비스 통계 현황을 보면 국내 이동통신 3사의 LTE 평균 다운로드 속도는 150.3Mbps, 업로드 속도는 39.7Mbps로 확인된다. 대도시 대비 LTE 속도가 상대적으로 느린 농어촌 지역의 다운로드 속도도 118.62Mbps로 주요 온라인 서비스 이용에 필요한 수준을 여유롭게 만족하고 있다. 그럼에도 LTE 탈출 러시가 확대되는 배경에는 5G 중심으로 개편된 국내 휴대폰 유통 구조가 있다. 2019년 5G 서비스 상용화 이후 국내에서 출시되는 신규 스마트폰은 대부분 5G를 지원한다. 이를 이동통신사에서 구입·개통할 경우 LTE 요금제는 가입할 수 없다. 5G 스마트폰을 LTE 요금제로 사용하려면 휴대폰을 제조사, 온라인 마켓 등에서 구매한 자급제 기기가 필요하지만 아직 국내에서 자급제는 주류가 아니다. 일례로 최근 자급제 스마트폰과 저렴한 요금의 알뜰폰 조합을 택하는 휴대폰 가입자가 증가하고 있지만, 국내 알뜰폰 시장의 월 번호이동 규모는 매월 14만~16만건 수준(과기정통부, 2022년 4월 이동전화 및 시내전화 번호이동 현황)으로 전체 이통 시장 내 비중은 7.5%에 그친다. 이통 3사가 판매하는 스마트폰도 5G 중심이다. 28일 기준 SKT, KT, LG유플러스 공식 온라인몰에서 판매 중인 LTE 모델은 각각 17종, 11종 8종에 불과하며 상대적으로 수요가 적은 중저가·어린이 전용 모델이 주를 이룬다. 반면 5G 스마트폰은 각각 38종, 26종, 33종을 판매 중이다. 대개 2019년 이후 출시된 인기 프리미엄 모델들로 구성돼 있다. 이와 함께 스마트폰 판촉 행사, 혜택 제공도 주로 5G 모델에 쏠리는 기조가 이어지면서 품질 만족도와 별개로 LTE 사용자 점유율은 감소할 수밖에 없다는 분석이 나온다.   그러나 소비자의 5G로 이동을 자연스러운 변화로 보는 시각도 있다. 박병성 에릭슨엘지 수석 네트워크 컨설턴트는 "5G 중심 스마트폰 유통이나 이통사의 프로모션도 5G 확산의 주요 동인이지만, 앞으로는 이통사의 차별화된 5G 서비스나 고속·대용량 서비스를 요구하는 사용자들 중심으로 5G 전환이 이뤄질 것"이라고 말했다. 또 "LTE 가입자가 감소세로 접어들더라도 LTE는 당분간 더 주요한 네트워크 기술로 역할을 수행할 것"이라고 덧붙였다.이와 관련해 에릭슨은 LTE가 향후 5G와 함께 2G·3G를 대체하는 사물인터넷(IoT) 인프라 기술로 널리 활용될 것으로 전망했다. 현재 전세계 IoT 기기의 약 30%는 2G와 3G로 연결돼 있다. 그러나 유럽을 중심으로 2G와 3G 서비스 종료 움직임이 확대되고 있는 만큼 그 자리는 LTE와 5G가 메꿀 것이란 설명이다. 또 이동통신 인프라 고도화에 적극적이지 않은 아프리카, 중동, 동유럽 등에서는 2027년에도 LTE 비중이 여전히 50%~60%에 달할 것으로 예측됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['김연수의 한글과컴퓨터'가 SaaS·메타버스·위성에 꽂힌 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280022</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 09:16:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한글과컴퓨터(이하 한컴)가 김연수 대표 체제를 맞이한 지 약 1년을 앞둔 가운데 회사는 기존의 오피스 사업에서 벗어나 SaaS(서비스형 소프트웨어)·메타버스·위성 등 신사업에 힘을 쏟고 있다.지난해 8월 한컴의 대표로 취임한 김 대표는 한컴그룹의 오너인 김상철 회장의 장녀다. 한컴에서 해외사업총괄, 전략기획실장, 운영총괄, 미래전략총괄 등을 맡으며 경영 수업을 받았다. 그는 지난해 한컴의 대표에 오르며 회사 경영의 전면에 섰다. 김 대표 취임 후 회사가 중점적으로 추진한 신사업은 크게 △SaaS △메타버스 △위성이 꼽힌다. 이는 회사가 기존의 오피스 사업에서 벗어나 체질을 개선하기 위해 추진 중인 '글로벌-데이터-서비스' 기조에 부합하는 사업들이기 때문이다.SaaS는 한컴이 글로벌 시장에서 데이터 관련 서비스를 선보이는데 있어 기본적인 툴이 될 수 있다. 이를 위해 한컴은 글로벌 시장에서의 인수합병(M&amp;A)을 통해 빠르게 경쟁력을 갖추는 전략을 택했다. 회사는 28일 싱가포르에 설립 중인 한컴홀딩스를 통해 글로벌 SaaS 기업 케이단 모바일(KDAN Mobile, 이하 KDAN)에 최대 1550만 달러(약 201억원)를 투자해 약 30%의 지분을 확보하기로 했다.2009년에 대만에서 설립된 KDAN은 △모바일 PDF 솔루션 △전자서명솔루션 △모바일 애니메이션 솔루션 등의 사업을 펼치고 있다. 매출의 80%가 북미와 유럽에서 나온다. 서비스별로 보면 매출의 절반이 어도비 도큐먼트CC와 경쟁하고 있는 인공지능 문서관리 서비스로 발생하고 있다. 해당 문서관리 서비스에는 한컴의 기술을 API(애플리케이션 프로그래밍 인터페이스)로 시범 적용하고 있다. KDAN은 2018년 실리콘밸리 리뷰가 꼽은 'Top 10 Best Software Company'에 선정되기도 했다. 내년 상반기 대만 거래소 TWSE(Taiwan Stock Exchange)에 상장을 추진 중이다.  메타버스도 한컴 신사업의 한 축이다. 한컴이 펼치는 각종 데이터와 서비스를 글로벌 무대에서 선보일 수 있는 플랫폼의 역할을 할 수 있다. 한컴의 메타버스 사업 전략은 제휴다. 최근 국내 유통시장 강자 신세계와 메타버스 플랫폼 구축 및 운영을 위한 전략적 협력 체계를 구축하기로 했다. 한컴이 신세계의 메타버스 플랫폼을 기획·개발하고 기술검증(POC)까지 맡는다. 신세계는 플랫폼에서 선보일 콘텐츠 및 서비스에 대한 기획과 소싱을 담당한다. 신세계는 한컴에 지분투자까지 하며 끈끈한 협력을 이어갈 예정이다.한컴은 토종 소셜네트워크서비스(SNS) 싸이월드를 운영 중인 싸이월드제트와도 손을 잡았다. 한컴이 제작한 메타버스 플랫폼 '싸이타운' 앱을 싸이월드 앱과 연동한다. 싸이월드 이용자가 앱에서 싸이타운으로 들어갈 수 있는 통로를 마련한다. 3500만명의 가입자를 보유한 싸이월드와의 연동을 통해 보다 빠르게 이용자를 확보하기 위한 전략이다. 이용자는 싸이타운 앱에서 소규모 미팅이나 세미나를 개최할 수 있다. 아직 비즈니스 모델(BM)은 적용되지 않았다. 한컴은 이용자를 확보한 후 싸이타운에서 이용자들이 다양한 경제활동도 펼칠 수 있도록 할 방침이다.위성 사업은 데이터를 확보할 수 있는 사업이다. 한컴은 지난 5월25일 오후 2시35분(한국시간 26일 오전 3시35분)에 미국 플로리다주 케이프 캐너버럴에 위치한 케네디 우주센터에서 국내 첫 지구관측용 민간위성인 '세종1호(Sejong-1)'를 성공적으로 발사했다. 세종1호는 발사 후 지상국과의 교신까지 완료했다. 한컴은 세종1호 발사를 통해 인공위성·드론·완성형 초고해상도 센서를 기반으로 우주-항공-지상을 아우르는 영상 데이터 서비스 벨트를 구축하게 됐다. 위성을 통해 얻을 수 있는 영상 데이터를 가공해 이를 필요로 하는 기업에게 판매할 수 있다.한컴은 2023년 상반기에 세종 2호, 하반기에 3호와 4호, 2024년에 5호까지 총 5기의 인공위성을 순차적으로 발사할 예정이다. 5년 내 50기 이상을 발사해 군집위성 체계를 구축한다는 목표다. 내년에 발사할 4기부터는 초소형 인공위성 및 탑재체를 직접 제작해 발사할 방침이다.김 대표는 이러한 신사업들을 추진하기 위한 확실한 경영권 확보와 주주가치 제고를 위해 자사주 매입을 이어가고 있다. 김 대표는 28일 자사주 6만7324주를 매입했다. 그는 지난해 5월 자신이 대표로 있던 특수목적법인 에이치씨아이에이치(HCIH)를 통해 한컴의 지분 9.89%를 인수했다. 이번 지분 매입까지 더해 총 10.16%의 지분을 확보하며 2대 주주의 지위를 공고히 했다. 한컴의 최대 주주는 20.64%(이하 1분기보고서 기준)의 지분율 보유한 한컴위드다. 김 대표가 대표 지위를 유지하고 있는 HCIH는 9.89%의 지분을 보유했다.한컴그룹 전체로 보면 여전히 김 회장이 지배하고 있다. 김 회장은 한컴의 모기업이자 그룹 지배구조의 최상단에 위치한 한컴위드의 최대주주(15.77%) 지위를 유지하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘출범 7주’ 尹 정부, 차세대원전 지원 위해 6개월 된 정책 수정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280019</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 09:16:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2023년도 우리나라의 과학기술 연구개발(R&amp;D)의 방향성이 28일 확정됐다. 지난 5월10일 출범한 윤석열 정부에서 이뤄진 첫 ‘국가연구개발사업 예산 배분·조정’이다. 문재인 정부에서 홀대받던 원자력 분야가 윤석열 정부 출범 7주 만에 국가 R&amp;D 핵심 사업 중 하나로 떠올랐다.과학기술정보통신부(과기정통부)가 마련한 ‘2023년도 국가연구개발사업 예산 배분·조정(안)’은 이날 제21회 국가과학기술자문회의 심의회의에서 확정됐다. 2023년도 주요R&amp;D 예산 규모는 2022년 24조2000억원 대비 1.7% 증가한 24조7000억원이다. 정부는 △전략적 투자 강화 △국민 체감성과 창출 촉진 △선택과 집중을 통한 투자 효율화 등을 주요 정책 방향성으로 잡았다.차세대원전은 ‘전략적 투자 강화’ 분야에 올랐다. 지난 정부에선 찾아볼 수 없던 항목이다. 윤석열 정부는 2023년 차세대원전 분야에 297억원을 투입할 방침이다. 이는 지난해 198억원 대비 50.5% 증가한 수치다. 과기정통부 측은 “원전수출시장 경쟁력 확보를 위해 혁신형 소형모듈원자로(i-SMR)와 제4세대 원자로(비경수형) 등 차세대 원전 관련 기술 역량 제고를 위한 투자를 강화한다”고 설명했다.과기정통부는 차세대원전과 관련한 R&amp;D를 강화하기 위해 지난해 12월 ‘제20회 과학기술관계장관회의’에서 지정한 10대 국가 필수 기술 목록을 일부 수정할 것으로 보인다. 정부는 10대 국가필수전략기술 지정 당시 경기도 고양시 일산 킨텍스 전시장서 열린 ‘2021 대한민국 과학기술 대전’에 국가필수전략기술관을 별도로 설치하며 대대적으로 홍보하기도 했다. 세계 기술패권 경쟁이 과열되고 있는 상황에 대응, 지정된 10개 분야를 집중 육성·보호할 계획이라고 강조했다.윤석열 정부에서 발표된 ‘2023년도 국가연구개발사업 예산 배분·조정(안)’엔 당시 지정된 10대 국가필수전략기술 내역에선 별도로 분류됐던 인공지능(AI)과 첨단로봇·제조를 한 데 묶었다. 두 분야를 묶어 새로 생긴 자리는 차세대원전이 차지했다. 10대 국가필수전략기술을 지정한 지 불과 6개월 만에 수정 방향성이 나타난 셈이다.주영창 과기정통부 과학기술혁신본부장(장관급)은 지난 27일 서울 종로구 정부서울청사에서 ‘2023년도 국가연구개발사업 예산 배분·조정(안)’ 확정 관련 사전 브리핑을 열고 이 같은 변화가 현재 정세를 반영한 결과라고 설명했다. 그는 ‘10대 국가필수전략기술’과 이번 예산안에서 나타난 ‘전략적 투자 강화’ 분야의 변화가 “변화된 주변 상황을 반영한 것”이라는 입장을 밝혔다.그는 “10대 국가필수전략기술의 초안은 지난해 만들어졌는데, 새 정부가 출범하면서 여러 기조가 변경됐다”며 “원자력이 중요한 기술로 떠올랐다는 점에 대한 고려가 필요했다”고 말했다.과기정통부는 이에 따라 10대 국가필수전략기술의 내용을 일부 수정할 방침이다. 주 본부장은 “과학기술혁신본부 주관으로 현재 10대 국가필수전략기술에 대한 수정을 진행하고 있다”며 “올해 8월이나 9월쯤 자세한 내용이 공개될 예정이고 (이번 예산안과) 비슷한 방향성으로 진행될 것”이라고 설명했다.이번 2023년도 국가연구개발사업 예산 배분·조정(안)에 담긴 ‘전략적 투자 강화’ 분야는 크게 △초격자 국가전략기술 △미래 도전적 과학기술로 나뉜다. 초격자 국가전략기술엔 △반도체·디스플레이 △이차전지 △차세대원전 △수소 △5G·6G가 선정됐다. 미래 도전적 과학기술엔 △바이오 △우주·항공 △양자 △인공지능·로봇 △사이버보안이 꼽혔다.과기정통부 관계자는 차세대원전이 주요 R&amp;D 사업으로 꼽힌 배경에 대해 “소형모듈원전(SMR)과 같은 차세대 기술은 지속적으로 정부 차원의 투자가 진행돼 왔다”면서도 “그간 정부의 정책 기조가 ‘탈원전’이라 R&amp;D 사업 전면에 해당 사업을 올릴 수 없었는데, 국제 정세나 국내 상황을 고려해 이번 예산안에 반영된 것”이라고 설명했다.   초격차 전략기술에 1조962억원 투입 초격차 전략기술 분야엔 구체적으로 2023년에 2022년 대비 7.7% 증가한 총 1조962억원이 투자된다. 윤석열 정부에서 강조하고 있는 차세대원전 개발 사업이 여기에 묶였다.반도체·디스플레이 분야엔 4895억원이 투입된다. 이는 2022년 4510억원 대비 8.5% 증가한 수치다. 차세대 시스템반도체 및 디스플레이 핵심기술개발에 중점 투자하고, 민간 수요와의 연계를 바탕으로 고급인력 양성할 방침이다. 팹리스(반도체 설계전문) 기업 지원을 통한 산업 생태계 구축 역시 지원할 계획이다.이차전지 분야엔 올해 대비 31.1% 증가한 992억원이 쓰인다. 공급망 안정화와 새로운 시장 창출을 위한 투자다. 과기정통부 측은 “차세대 이차전지 관련 핵심원천기술 확보에 투자를 확대하고 이차전지 특화 인력양성을 지원할 것”이라고 밝혔다.이 밖에 수소 분야엔 올해 대비 0.5% 증가한 2908억원이, 5G·6G 분야엔 올해 대비 4.3% 증가한 1945억원이 쓰인다.   미래 도전적 과학기술에 2조3944억원 투입 미래 도전적 과학기술 분야엔 전년 대비 11.2% 증가한 총 2조3944억원이 투자된다. 우주·항공 분야에 가장 많은 예산이 반영됐다. 이 분야엔 2023년 8392억원이 투입된다. 이는 올해 7411억원 대비 13.2% 증가한 수치다.우주·항공 분야 예산은 지난 21일 2차 발사에 성공한 ‘한국형 발사체’ 누리호와 관련된다. 김성수 연구개발투자심의국장은 “지난해부터 4차례의 반복 발사 지원이 한국형발사체 고도화 사업으로 총사업비 6874억원으로 통과돼 집행되고 있다”며 “내년도 국비에도 30억원이 포함됐지만, 추후 우주 탐사까지 가능한 차세대 발사체 기술개발 사업은 현재 예비타당성조사 중으로 올해 11월 정도에 결과가 나오면 아마 빠르면 국회 단계에서 포함될 전망”이라고 설명했다.10대 국가필수전략기술 지정 당시 별도 분야로 지정됐던 ‘인공지능·로봇’ 분야는 2023년부턴 같은 예산으로 묶여 투자가 이뤄진다. 2023년엔 7585억원이 투입된다. 이는 올해 대비 11.7% 증가한 금액이다. 과기정통부 측은 “인공지능 활용을 통한 과학·산업난제를 해결하고, 국방·안보 분야 적용을 확대할 것”이라며“ 첨단제조·서비스 등 유망 분야의 지능형 로봇과 관련된 기술개발 및 실증을 지원할 방침”이라고 전했다.첨단 바이오 분야엔 6930억원이 투입된다. 이는 올해 대비 8.6% 증가한 금액이다. 과기정통부는 이 투자를 통해 신·변종 감염병 대응을 위한 백신·신약 개발을 지원할 방침이다. 또 유전자 치료 등을 위한 유전자 편집 기반의 혁신기술개발에 중점 투자하고, 첨단바이오 분야의 전문인력 양성을 지원할 방침이다.양자 분야엔 953억원이 쓰인다. 이는 올해 대비 36.3% 증가한 수치다. 한국형 양자컴퓨팅(50큐비트급) 시스템 구축을 위한 투자를 확대하고, 학문적·산업적 활용 가능성에 대한 도전적 탐색연구 및 적용연구를 지원한다.사이버보안은 부처 협력을 바탕으로 공공 인프라·서비스에 대한 ‘사이버 위협 탐지·대응 관련 기술개발’에 투자가 강화된다. 개인정보 보호·활용을 위한 기술개발과 표준화 연계 역시 지원 분야다. 이 분야엔 올해 대비 8.9% 증가한 1305억원이 배정됐다.   “국가의 질적 성장 도모” 이 밖에 과기정통부는 △집단연구지원 내 ‘혁신연구소 설치(신규3개)’에 112억원 △과학·기술 인재 양성에 5672억원 △학연 협력 플랫폼 구축 시범사업에 54억원 등을 배정했다.또 창의·도전적 기초연구엔 총 2조5800억원이 투자된다. 이는 올해 대비 1.1% 증가한 수치다. 이 예산 중 일부가 신설 사업인 ‘세종과학펠로우십 국외연수 트랙’에 투입된다. 이 사업은 우수한 우수 박사후연구원을 지원하기 위해 마련됐다. 또 우수 신진연구자 대상 10년 장기 지원하는 ‘한우물파기연구’ 사업도 신설됐다.과기정통부는 이와 함께 중소·벤처기업의 질적 성장을 촉진하기 위해 유망 기업의 기술혁신과 혁신역량에 맞춘 다양한 방식의 지원 등을 포함해 총 1조5700억원을 투자한다. 지역 주도로 혁신역량을 강화하기 위해 지역의 전략·주력산업 육성을 위한 기술개발과 지역 내 혁신역량을 결집하기 위한 산·학·연 혁신 플랫폼 구축에도 9600억원이 배정됐다.주 본부장은 “대내외적인 불확실성으로 인해 재정 여건이 어려운 상황이지만, 국가 전략기술 확보, 탄소중립 등 당면한 국가·사회적 과제를 해결하고, 국가의 질적 성장을 도모하기 위해 R&amp;D 투자 확대 노력을 지속할 것”이라며 “올해는 윤석열 정부의 첫 번째 R&amp;D 예산을 마련하는 해로서 R&amp;D 투자를 바탕으로 새 정부의 국정과제를 충실히 이행하고, 경제성장을 뒷받침하여 국민들에게 성과가 돌아갈 수 있도록 관계부처와 힘을 모으겠다”고 강조했다.이번 국가과학기술자문회의 심의를 통해 확정된‘2023년도 국가연구개발사업 예산 배분·조정(안)’은 오는 30일까지 기획재정부에 통보된다. 기획재정부는 인문사회 연구개발사업 등의 편성 결과와 함께 9월 중 내년 정부 예산(안)으로 확정해 국회에 송부할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>