<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 17 Jan 2022 07:19:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[LIG넥스원, 수출기업 초석 다지나…2.6조 초대형 계약 성사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170068</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170068</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 07:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유도무기를 전문으로 만드는 국내 방산업체 LIG넥스원이 2조6000억원의 초대형 수출 계약을 성공시켰다. 사업 매출 비중 대부분이 국내 시장에 치우쳐져 있는 LIG넥스원이 이번 계기로 수출 기업으로 도약할 수 있을지 관심이 모인다.17일 LIG넥스원은 중동 아랍에미리트(UAE)와 약 2.6조원 규모의 중거리 지대공 유도무기(천궁 II)의 수출계약을 체결했다고 밝혔다. ‘천궁 II’는 국내 기술로 개발된 중거리·중고도 지대공 요격체계로 단일 유도무기 수출로는 국내 방위산업 역사상 최대 규모다. LIG넥스원에 따르면 최첨단 유도무기 수출은 후발주자가 진입하기 어려운 난공불락의 시장이다. 이 시장에서 글로벌 방위산업체들과 경쟁에서 이겨냈다는 것은 앞으로 수출 경쟁력 향상에 큰 도움이 될 것으로 전망된다.LIG넥스원은 2015년 순수 방산업체로서는 처음 유가증권시장에 상장한 업체로 유도무기 분야에서는 국내 가장 뛰어난 경쟁력을 갖추고 있다. 그러나 상장 이후 사업중단 등의 악재 탓에 매출이 급감하고 영업이익이 거의 적자 직전까지 치닫는 등 2017년까지 어려운 시기를 보냈다. 2018년부터 본격적으로 회복에 나서기 시작한 LIG넥스원은 2020년 영업이익 규모를 640억원까지 키우며 정상 궤도에 올랐다. 지난해에도 실적 개선세는 지속됐다. 3분기 누적 기준 매출액은 1조2492억원으로 전년 동기 대비 12.2% 증가했으며, 영업이익은 770억원으로 이미 전년도 연간 영업이익 규모를 넘어섰다.   수주 잔고도 넉넉하다. 지난해 3분기 기준 수주잔고는 총 6조8000억원으로 2020년 말 7조3000억원에 비해 전체 규모는 다소 줄었지만 예년과 비교해서는 많은 편이다.이번 계약은 LIG넥스원의 약점으로 꼽혔던 적은 수출비중’ 문제 해결의 물꼬를 틀 수 있다는 점에서 중요하다. LIG넥스원의 전체 매출에서 수출비중은 10~15% 수준으로 사실상 국내 사업에 치우친 형태다. 수출 비중만 일정하게 유지된다면 매출을 큰 폭으로 증가시킬 수 있다.   김지찬 LIG넥스원 대표이사는 “이번의 성과가 K-방산의 위상을 높이는 것은 물론, 중견·중소기업들이 해외에서 새로운 성장의 기회를 찾는 마중물이 될 수 있도록 지속적으로 노력해 나갈 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[비금융정보로 대출기회 넓히려는 핀다…LG전자 '데이터통' 영입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170062</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170062</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 07:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[핀테크 기업 핀다는 비금융정보를 활용해 기존에 대출이 어려웠던 이들에게 금융의 기회를 제공하려는 오랜 계획을 가지고 있다. 이를 실현하기 위해 최고기술책임자(CTO)를 영입하고 사용자 중심의 금융서비스 고도화 및 기술경쟁력 강화에 나선다.17일 핀다에 따르면 LG전자에서 15년 넘게 대규모 고객 데이터 플랫폼 개발을 총괄해온 서희 CTO를 새롭게 영입했다. 서 CTO는 카이스트(KAIST) 소프트웨어대학원 석사를 거쳐, LG전자에서 그룹 계열사에 분산돼 있던 고객 데이터를 체계화하고 개인화 서비스 플랫폼을 구축한 데이터, 클라우드, IT서비스플랫폼 개발 전문가다.서 CTO는 데이터 플랫폼 사업 영역에서 클라우드와 보안솔루션, 머신러닝, AI 솔루션 등 다수의 신규사업을 성공적으로 이끈 경험이 있다. 특히 통합고객데이터 기반의 개인화 서비스 및 분석 플랫폼 개발조직을 책임지며, CRM(고객관계관리) 분석 기반의 충성고객 클러스터링 및 재구매예측 고객 모델링 작업과 함께, 국내와 북미를 대상으로 대화형 B2C(기업과 소비자간 거래) 인공지능 서비스 플랫폼을 출시하기도 했다.데이터 관련 기술력과 함께 각종 규제정책에 대한 높은 이해도를 바탕으로 데이터 분야 리더십과 전문성을 검증받았다. 2014년부터 은행과 카드, 커머스 등 실제 기업 데이터 기반 최대 경진대회인 ‘빅콘테스트’ 심사위원을 역임하고 있으며, 2016년부터 현재까지 정보통신진흥협회에서 데이터3법, 통신사 마이데이터 자문위원 등 데이터 및 개인정보 정책 자문위원으로 활동하고 있다.핀다는 서 CTO의 경험과 노하우를 살려 빅데이터 기반의 금융 서비스를 확장할 계획이다. 핀다는 비대면 대출비교 서비스 사용자의 급증에 따라 데이터의 축적량도 두터워지고 있다. 이날 기준 누적 대출 승인액(대출비교 서비스 이용 시 모든 금융사로부터 승인이 난 금액의 총합)은 579조9800억원으로 지난해 3월 100조원을 돌파한 뒤 가파르게 성장했다. 앱 내에서 개인 대출 심사 데이터를 기반으로 기존의 대출 신청의 과정을 1회로 줄인 간편성 덕분이다. 연계 금융사도 2021년 초 25곳에서 현재 52곳으로 두 배 이상 늘었다.특히 핀다는 지난해 1월 첫 마이데이터(본인신용정보관리업) 라이선스를 취득해 고객의 기존 대출정보 외에도 비금융정보 등을 통해 대출관리 서비스를 더욱 고도화하고 있다. 금융 이력이 부족한 씬파일러(Thin-filer)를 포함해 개인 맞춤형 금융상품과 신용을 적극적으로 관리하며 대출 상환 플랜을 고도화할 수 있는 기능들을 출시한다는 계획이다. 현재 핀다는 이종 산업 데이터를 결합해 신규 금융상품이나 평가 모델을 개발하는 시도를 진행 중이다.서 CTO의 영입은 이처럼 데이터를 활용해 금융 접근성을 넓히는 청사진을 실현하기 위한 것이다.그에 따르면 핀다 서비스 고도화를 위해 아마존웹서비스(AWS) 기반의 하이브리드 보안 아키텍처를 구성할 계획이다. 또한 AWS EKS(Elastic Kubernetes Service)를 도입, 다양한 고객 니즈에 즉각 대응할 수 있는 무중단배포 서비스 플랫폼을 구축하고 있다. 더 나아가 가명화된 신용정보를 수집하고 표준화·분석할 수 있는 데이터 및 MLOps(Machine Learning Operation) 플랫폼을 통해 마이데이터 기반의 개인 맞춤 대출 추천 기능과 자동 상환 계산 서비스도 준비 중이다.서 CTO는 "파편화된 비정형 데이터를 통합하고 사업화에 성공한 다년간의 경험을 기반으로 핀테크 스타트업 핀다가 추구하는 사용자의 가치를 높이는 금융 서비스 고도화 작업에 기여하고자 한다"며 "개인에 최적화된 대출 매칭 수를 기하급수적으로 늘리고 마이데이터 플랫폼의 고도화를 위해 대용량 사용자 데이터를 비즈니스 목적에 맞게 분석할 수 있는 안전하고 효율적인 환경을 구축하는 것을 목표로 한다"고 말했다.한편 핀다는 기술 조직 경쟁력 강화에도 나선다. 플랫폼 서비스 확대를 위한 △백엔드 △프론트엔드 △인프라 △데브옵스 △QA엔지니어부터, 마이데이터 기반 금융서비스를 위한 △데이터사이언스 △데이터엔지니어 등 다방면에서 상시 인재 모집을 진행 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]은행이 배달앱까지…신한금융 ‘저PER’ 탈출구 찾을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170048</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170048</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 06:19:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면•은행 중심의 금융지주 주식은 성장성에 대한 낮은 인식으로 PER(주가수익비율)가 낮습니다. 신한금융지주의 PER는 5배 수준이죠.•카카오뱅크가 플랫폼 사업의 성장성에 대한 기대로 148배에 달하는 PER를 인정받는 것과는 대조됩니다.•신한은행은 배달업 사업에 진출하고 신한카드의 경우 NFT(대체불가능토큰) 서비스를 오픈해 성장성 한계를 극복하려고 합니다.  “화폐를 유통하는 은행에서 따끈한 국밥도 배달한다!”뭔가 어색한 조합이지만 실제로 이 같은 사업에 나선 은행이 있습니다. 신한은행은 이달 14일 배달앱 ‘땡겨요’를 공식 론칭했습니다. 땡겨요는 배달의민족, 요기요와 같은 기존 시장 지배자들이 무시할 수준이 아닐 듯합니다. 이 시장에서 제대로 한 판 해보겠다는 의지가 보이거든요. 땡겨요가 가맹점으로부터 수취하는 중개 수수료는 2%로, 기존 배달앱의 평균치(11.4%) 대비 6분의 1 수준입니다. 자체 구축한 전자결제 지급대행 시스템을 통해 당일 정산도 지원하죠. 진옥동 신한은행장은 자신의 카카오톡 프로필을 땡겨요 관련 이미지로 교체하기도 했습니다.서비스는 서울 6개구(광진·관악·마포·강남·서초·송파구)에서 시작합니다. 이 중 강남3구는 배달의민족과 쿠팡이츠에 있어서 전략적 승부처로 꼽히는 곳이죠. 광진구의 경우 자체적으로 공공배달앱 사업을 하는 대신 신한은행과 손잡고 공동사업에 나섰습니다. 지역사랑상품권을 통한 주문을 지원해 역내 소비를 촉진시키겠다는 판단에서죠. 땡겨요는 자본적 기반이 탄탄한 은행에, 지자체의 지원사격까지 받는 배달앱이라는 점에서 사업 지속성이 낮지 않아 보입니다.그런데 근본적으로 궁금한 지점이 발생합니다. ‘왜 많고많은 사업 중에 배달앱 사업을 택한 것이냐’는 것이죠. 자세히 들여다보면 배달앱은 생뚱맞은 사업이 아닌, 신한은행의 본원적 사업뿐 아니라 모회사인 신한금융지주의 밸류에이션(평가가치) 상승까지 기대할 수 있는 일거양득의 먹거리입니다.신한은행이 땡겨요의 중개 수수료를 크게 낮출 수 있는 것은 전자금융결제대행업(PG)을 직접 하기 때문입니다. 기존 배달앱은 PG사를 거쳐 결제가 이뤄지기 때문에 식당이 PG사에 3%대의 결제 수수료를 지급해야 했죠. 은행은 기존 수익구조와 결제 인프라가 탄탄해 이 수수료를 낮추고도 사업을 지속할 수 있습니다.대신 신한은행은 개인사업자 대출이 포함되는 ‘기업대출’ 부문에서 수익을 낼 수 있습니다. 금융당국은 부동산 시장과도 긴밀하게 연결된 ‘가계대출’의 총량을 규제하는 기조를 취하고 있는 만큼, 현재로선 은행 수익성을 위해 기업대출을 늘릴 필요가 있죠. 신한은행은 땡겨요 가맹점을 대상으로 한 ‘땡겨요 사업자 대출’을 곧바로 출시했습니다. 이에 앞서서는 배달라이더 전용 소액신용대출 상품을 선보였죠.땡겨요 사업자 대출은 연 4.76~5.26%(2021년 11월 26일 기준) 금리에 최대 1000만원 한도로 이용할 수 있습니다. 지난해 11월 기업대출 금리가 연 3.12%(한국은행 자료)인 점을 고려하면 마진이 나쁘지 않을 것으로 분석됩니다. 특히 땡겨요 사업자 대출은 ‘최근 3개월 신한은행으로 입금되는 월평균 매출추정금액이 800만원 이상인 경우’를 조건으로 합니다. ‘상환능력이 있는 가맹점인지’를 오롯이 자사 데이터만으로 판단할 수 있다는 이점이 있죠.이뿐일까요. 땡겨요에서 확보한 가맹점 데이터는 여타 사업자 대출상품을 설계할 때도 핵심적인 요소로 활용할 수 있습니다. 또 선불충전과 계좌결제 등으로 쌓은 소비자 결제 데이터로는 향후 가계대출부터 다양한 비금융 서비스까지도 활용을 확장할 수 있죠. 카드사의 핵심자산으로 꼽혔던 결제 데이터를 은행도 곧장 확보할 수 있게 된 것입니다. 이는 신한은행의 마이데이터 사업과도 긴밀하게 연결됩니다.여기까지 신한은행에 있어서 배달앱이 유망사업인 건 알겠는데, 신한금융지주의 밸류에이션 확대까지 거론하는 이유는 무엇인가요? 금융업은 전통 제조업과 함께 PER(주가수익비율)가 낮기로 정평난 산업군으로 꼽힙니다. PER는 주가를 EPS(주당순이익)로 나눈 값으로, 낮을수록 이익에 비해 주가가 낮아 저평가됐다는 뜻입니다. 17일 기준으로 신한금융지주의 PER는 5.12배로, 동일업종 4.77배와 크게 다르지 않은 수준입니다.  이는 즉 성장성에 대한 기대가 낮다는 뜻으로 해석할 수 있습니다. 거칠게 표현하면 은행이 예대마진(예금금리와 대출금리 차) 이외에 뭘 먹고 사냐는 것이죠. 은행뿐 아니라 금융사의 주수입원은 대출이니, 신한금융의 PER가 낮은 이유는 이로 설명할 수 있습니다.그러나 배달앱은 우아한형제들의 엑시트(투자회수) 사례로 대표되는 기대감이 있죠. 독일 딜리버리히어로(DH)는 2019년 우아한형제들을 기업가치 40억 달러(약 4조8000억원)로 평가하고 자사 주식 4010만주와 현금 19억 유로(약 2조6000억원)를 주고 인수했습니다. 우아한형제들의 2020년 순이익(214억원)로 따져보면 222배에 달하는 PER로 기업가치를 평가받은 셈입니다. GS리테일의 경우도 요기요 인수를 통해 기존 오프라인 위주 사업을 온라인으로 확장하는 시너지 효과를 기대하고 있죠. SK증권은 “요기요 인수 시 GS리테일 기업가치에 상당히 긍정적인 영향을 줄 것”이라고 분석한 바 있습니다.이는 배달앱이 단순히 음식배달에 그치는 것이 아닌 기존 전자상거래(이커머스)업의 영역을 잠식하고 있는 분야이기 때문입니다. 라이더를 통해 재화와 서비스를 신속하게 제공하는 ‘퀵커머스’가 가능하죠. 신선식품과 생필품 등을 담당하는 배달의민족 ‘B마트’가 대표적입니다. 산업의 볼륨이 커진다는 건 투입된 자금이 그만큼 많아진다는 뜻인데, 땡겨요를 통해 신한은행이 배달앱 시장 최접점에서 자본을 공급할 수 있게 되는 것입니다.신한카드도 가상자산 시장에 선제적으로 뛰어들며 전통 금융사 중에서는 도전적인 행보를 보이고 있습니다. 국내 금융 플랫폼 최초로 NFT(대체불가능토큰)를 적용한 ‘My NFT’ 서비스를 오픈해 신한카드 고객이 소장한 물건이나 간직하고 싶은 순간을 NFT로 등록하고, 신한pLay(신한플레이)를 통해 등록한 NFT를 언제든지 조회할 수 있도록 했죠.이 같은 시도들은 오프라인 금융업이 사실상 사양산업 취급을 받는 증권시장에 ‘성장성’이라는 신호를 보내기 위한 목적과 맞닿아있습니다. 성장성이라는 요소가 증권시장에 미치는 영향은 지대합니다. 카카오뱅크의 경우 본질적으로 은행업을 주 사업으로 하지만 PER가 148배에 달하죠. 은행업에 더해 ‘플랫폼사업’에 대한 가치를 인정받아서입니다. 카카오뱅크의 지난해 3분기 플랫폼 수익은 290억원으로 이자수익(2038억원)에 비하면 그 규모가 크지 않습니다. 그러나 여러가지 이종적인 상품과 제휴사를 연결할 수 있다는 플랫폼의 특징으로 성장성을 인정받고 있는 것이지요. 물론 카카오라는 든든한 뒷배도 한몫할 테고요.반면 신한지주의 주가는 현재 3만원 후반대로 박스권을 빠져나오지 못하고 있습니다. 한국은행이 기준금리를 1.25%로 인상해 은행의 순이자마진(NIM) 상승이 예견되는 상황에서도 여전하죠. 신한지주가 카카오뱅크와 같이 성장성을 증권시장에서 인정받기 위해선 땡겨요가 소비자들에게 안착할 필요가 있습니다. 소비자의 스마트폰에 설치된 다양한 배달앱 중 땡겨요가 삭제되지 않고 주사용앱의 하나로 자리잡아야 하는 것이죠. 배달의민족과 요기요가 이미 소비자들에게 사용된 지 오래인 상황에서 땡겨요는 보통 노력으로는 존재감 확보가 쉽지 않을 듯합니다.땡겨요는 젊은층 소비자를 잡기 위해 사용자 리뷰를 SNS처럼 조성했습니다. 기존 배달앱의 리뷰가 불특정 다수의 사용자가 남긴 정보라면, 땡겨요는 리뷰에 팔로우와 공감수가 있어 마치 인스타그램처럼 이용할 수 있죠. 리뷰를 통해 주문하면 주문금액의 1%를 리뷰 작성자에게 보상으로 지급합니다. 소비자가 주문했던 음식, 날씨, 맛집 등의 정보를 기반으로 최적의 메뉴를 추천해주는 ‘밥고리즘’과 유명한 전통시장의 맛집 음식을 배달해주는 ‘인생맛집’ 서비스도 준비했습니다. 땡겨요의 성공 가능성은 예측할 순 없지만, 저성장의 굴레를 빠져나오기 위한 신한은행의 노력만은 평가할 만합니다.  생각해 볼 문제•땡겨요는 '통신판매중개자'로서 상품 거래정보 및 거래에 대해 책임을 지지 않는다고 명시했습니다. 그러나 음식점의 실수 등으로 불쾌한 경험을 한 소비자가 신한은행을 떼놓고 생각할 수 있을까요? 신한은행에 대한 충성도가 낮아질 수 있는 경우에는 어떻게 대처할까요? •땡겨요가 소비자들에게 선택받지 못한다면 신한지주에 대한 저평가 인식이 더욱 공고해지지 않을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 팀즈·비바 '현장 근로자' 연결 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170051</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170051</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 06:19:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[협업툴 시장 경쟁이 뜨거워지고 있는 가운데, 마이크로소프트(MS)가 ‘현장’ 근로환경에 특화된 팀즈·비바의 새 기능을 발표했다. 전세계 20억명에 달하는 현장 근로자를 겨냥한 협업도구를 표방하기 위한 전략이다.17일 MS는 삼성 러기드(rugged) 디바이스와 파트너십을 맺은 데 이어 지브라 테크놀로지스와의 전략적 협업관계를 강화한다고 밝혔다. 우선 MS는 지브라의 휴대용 컴퓨터에 PTT(Push-to-Talk) 기능을 포함한 ‘팀즈 워키토키 앱’을 제공한다. 해당 앱은 현재 안드로이드·iOS 모바일에서 사용 가능하다. 지브라의 인력관리 솔루션 ‘지브라 리플렉시스(Zebra Reflexis)’와 팀즈 교대근무 앱을 연결해 양사의 통합 기능도 강화한다. 또, 팀즈로 원격진료·화상회의 등 일정 관리도 손쉽게 개편한다. 대기시간이나 놓친 일정, 참석 지연 등 실시간 정보를 한 곳에서 제공해 고객·환자와 원활한 소통을 지원한다는 설명이다.팀즈의 비바 커넥션 앱도 개선한다. 워크데이(Workday)·에스프레시브(Espressive) 등 전략적 파트너사와의 통합을 통해 직원이 회사 자원에 쉽게 접근할 수 있도록 할 예정이다. 예를 들어 비바 러닝 앱을 통해 팀즈에서 학습 콘텐츠를 검색·공유할 수 있게 만드는 식이다. 또한 SAP 석세스팩터스·코너스톤 온디맨드·사바 클라우드 등 파트너사 솔루션의 학습내용을 보다 쉽게 할당할 수 있게끔 업데이트할 예정이다.팀즈는 MS가 개발한 협업툴로, 팀 채팅과 통화·일정관리·화상회의·파일공유 등 기업 협업에 필요한 기능을 제공한다. MS에 따르면 현장 근로자들의 팀즈 월간 사용량은 지난 2020년 3월을 기점으로 현재까지 400% 증가했다. 전세계 조직의 88%는 현장직 직원을 고용 중이다. MS가 현장 근로자를 겨냥한 기능을 홍보하는 이유다.엠마 윌리엄스(Emma Williams) 마이크로소프트 기업 부사장은 “팬데믹으로 세계 노동 시장이 빠른 속도로 변화하고 있다. 현장 근로자를 지원하는 것은 디지털 전환을 위해 여전히 필수적인 부분”이라며 “MS의 새로운 기술이 워크플로를 현대화하고 업무 성과를 높이는 동시에 직장 문화와 커뮤니케이션을 개선할 수 있을 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[상호 지분 취득한 KT·신한은행, 23개 디지털 대전환 '맞손']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170047</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170047</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 06:19:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT와 신한은행이 미래 성장동력인 DX(디지털전환) 서비스 개발을 위해 손을 잡았다. 양사는 △메타버스 △인공지능(AI) △NFT(대체불가토큰) △로봇 △빅데이터 등 디지털 플랫폼 기술을 활용하는 23개 영역에서 공동 사업을 추진하는 한편, 상호 간 4000억원대 지분 취득을 통해 협력 의지를 고취했다.양사는 17일 서울 중구 신한은행 본점에서 이 같은 내용이 포함된 사업 협력을 맺었다. 골자는 KT가 쌓아온 디지털 플랫폼 역량과 신한은행의 금융 노하우를 접목한 신규 사업 아이템을 발굴하는 것이다.   우선 미래금융DX 분야에선 금융특화 AICC(인공지능콜센터)를 포함해 AI 기반으로 업무 생산성과 고객 편의성을 높일 수 있는 언어모델을 개발한다. 신한은행은 현재 AI 은행원이 응대하는 미래형 점포 '디지로그(DIGILOG)'를 운영 중이다. 여기에 KT의 AI, 로봇 등 혁신 기술을 더해 새로운 개념의 미래형 점포로 고도화할 계획이다. 또 KT가 보유한 AI 상권분석 플랫폼 '잘나가게'의 입지상권데이터를 연계한 대안신용평가 모델 개발도 준비 중이다. KT는 메타버스 기반 플랫폼 신사업 구축에 나서며 신한은행의 금융 인프라로 메타버스 플랫폼의 유통 포인트를 공동 발행할 계획이다. 이를 통해 외부 제휴사 메타버스 플랫폼과 연계한 포인트 교환 등 고객 활동 범위가 증가할 수 있을 것으로 기대한다. KT가 보유한 상권 정보를 기반으로 한 부동산 메타버스 플랫폼 △NFT 기반 디지털 자산 발행 및 거래 플랫폼 △블록체인 기반의 전자문서 사업 공동 추진 등도 준비하고 있다. 이 밖에도 통신과 금융 혜택을 연계한 ESG(환경·사회·지배구조) 데이터 관리 솔루션 개발, 금융과 통신이 융합된 소상공인용 풀케어(Full Care) 서비스를 제공하는 오프라인센터 구축도 검토 대상이다. 양사는 성공적인 국내 레퍼런스를 확보하면 양사는 글로벌 플랫폼 사업 추진에도 함께 나선다. 특히 공동 SI펀드(전략적 투자펀드)를 조성해 국내외 주요 벤처에 대한 투자 및 컨설팅 사업을 추진하겠다고 강조했다. 나아가 KT 전문 엔지니어, 신한은행 금융인프라 전문 인력으로 구성된 공동 R&amp;D 태스크포스(TF)를 조직하고 이를 기반으로 AICC 엔진개발, 음성 인증 금융 인프라 개발 등 미래융합금융 DX와 관련된 추가 서비스도 개발한다는 구상이다.한편 양사는 사업협력의 실행력과 추진력을 갖고, 장기적인 협업관계 유지를 위해 상호 간 4375억원 상당의 지분 취득을 단행했다. 17일 전자공시에 따르면 이를 통해 KT는 신한은행 지분 2.08%를, 신한은행은 KT 지분 5.46%를 확보했다. 박종욱 KT 경영기획부문장 사장은 "국내 최고 금융 그룹과 최대 디지털 플랫폼 기업의 시너지를 기반으로 선보일 다양한 금융 DX 모델이 기대된다"고 말했다.신한은행 관계자는 "신한금융그룹의 '더 쉽고 편안한, 더 새로운 금융' 비전에 발맞춰 테크(Tench)와 금융(Fin)이라는 양사 융합을 통해 차별화된 디지털 융합 서비스를 출시해 나가겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 입사 보장, 6G도 배운다…고려대 '차세대통신과' 신설]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170036</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 05:18:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 고려대학교와 채용연계형 계약학과 '차세대통신과'를 신설했다. 입학생들은 졸업 후 삼성전자 입사가 보장되며 재학 기간 중 등록금 전액과 학비 보조금이 산학장학금으로 지원된다.양측은 17일 고려대 서울캠퍼스에서 삼성전자 네트워크사업부장 전경훈 사장, 고려대 정진택 총장 등이 참석한 가운데 차세대 통신학과 인재 양성을 위한 협약식을 진행했다.차세대통신과는 2023년부터 매년 30명의 신입생을 선발하며, 학생들은 6G를 포함해 통신 분야 이론과 실습이 연계된 실무 맞춤형 교육을 받게 된다. 재학기간 중 삼성전자 인턴십 프로그램 참가, 해외 저명학회 참관 등 다양한 체험 기회도 제공된다.  이번 계약학과 신설은 빠르게 성장하는 통신 시장을 선도할 전문 인력을 선제적으로 육성하기 위함이다. 특히 6G는 2030년께야 상용화가 예상되지만 이미 한국, 미국을 포함한 주요국들이 기술·표준 선점에 박차를 가하고 있는 분야다. 이론상 5G보다 50배 빠른 1000Gbps 즉, 초당 7.8기가바이트(GB)의 속도를 낼 수 있는 통신 기술이며 지연시간도 5G의 10배 더 빠른 수준이다. 한국 정부는 2021년~2025년 6G 기술 개발 투자 계획을 발표하고 총 1917억원의 예산을 투입할 계획이라고 발표했다. 우선 5년 내에 5대 중점분야 (스마트시티, 스마트공장, 디지털 헬스케어, 실감 콘텐츠, 자율주행차)에서 9대 전략기술을 빠르게 확보하겠다는 목표다.삼성전자는 2020년 '6G 백서'를 발표하고 지난해 6월에는 미국 샌타바버라 캘리포니아 주립대와 테라헤르츠(Thz) 대역 내 6G 이동통신 시스템 시연에 성공한 사례가 있다. 임혜숙 과학기술정보통신부 장관은 지난해 12월 제시카 로젠워셀 미 연방통신위원회 위원장과 만나 6G 시대를 선제적으로 준비하기 위한 양국 간 공동연구 및 국제 주파수 결정 기구에서의 공동 대응을 제안한 바 있다.   삼성전자는 이 같은 국가 간 경쟁 상황을 고려해 이번에 신설하는 계약학과에서 국가 차원의 기술 및 인력 확대에도 기여할 방침이다.이를 위해 앞서 여러 학과가 공동으로 전공 과정을 개설해 융합 교육을 실시하는 제도인 '연합전공'을 통해서도 통신 분야 인재를 적극 육성해왔다. 연합전공을 선택한 학생들은 본인 전공 외에 일정 학점 이상 연합전공 과목을 이수하면서 장학금 등의 혜택을 지원받고, 졸업 후 삼성전자에 입사하게 된다. 현재 통신과 반도체 분야에서 국내 7개 대학 9개 삼성전자 계약학과·연합전공이 있다. 이 밖에도 삼성전자는 2019년에는 삼성리서치에 차세대통신연구센터를 설립해 5G 경쟁력 강화와 6G 선행 기술 연구를 진행 중이며 국내외 대학·연구기관들과 협력을 강화하고 있다. 전 사장은 "하드웨어와 소프트웨어 기술이 융합되는 통신 시장 변화에 발맞춰 고려대와 차세대 통신학과를 설립하기로 했다"며 "차세대 통신을 위한 새로운 가치 창출을 적극 지원하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나 여파 LS전선아시아, 연간 매출 목표치 못 미쳤다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170040</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170040</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 05:18:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LS전선아시아가 잠정 실적을 공개했다. 지난해 연결 재무제표 기준 연간 매출은 7434억원이다. 전년 대비 28.3% 증가한 수치지만, LS전선아시아가 전망한 목표치에는 미치지 못했다. 백인재 LS전선아시아 대표는 언론 인터뷰 등에서 지난해 연간 매출 목표치로 8000억원을 제시했다. 금융감독원 전자공시시스템에 17일 공시된 LS전선아시아 잠정 실적에 따르면 LS전선아시아는 지난해 4분기 매출 1632억원, 영업이익 80억원을 기록했다. 연간 매출은 7434억원, 연간 영업이익은 281억원으로 나타났다. LS전선아시아가 제시한 연간 매출 목표치를 하회하는 실적이다. 하반기 베트남 내 코로나19 이슈가 발목을 잡은 탓이다. 베트남은 지난해 7월부터 갑작스레 코로나19 확진자가 늘었다. 호찌민을 포함한 남부 16개 성·직할시에서 이동 제한 조치가 실시됐다.LS전선아시아는 베트남에 2개 생산 법인을 갖고 있다. 반기보고서 상 주소는 하이퐁시와 동나이성에 위치해 있다. 2곳 모두 코로나19로 인한 가동 중단 등 생산 이슈는 없었다. 다만 고객사 상황 악화로 발주 시점이 늦춰지는 일이 빈번해졌다.  코로나19 여파는 3분기뿐 아니라 4분기 실적에도 일부 영향을 미친 것으로 보인다. 수익성은 3분기와 비교해 큰 폭으로 회복됐으나 매출 규모는 오히려 줄었다. 4분기 매출은 1632억원으로 전 분기보다 19.6% 감소했다. 분기 매출이 오히려 줄어든 것을 두고 LS전선아시아 측은 계절적 비수기라는 점, 베트남 봉쇄 정책이 풀리기는 했지만 실적이 한 번에 반영되기 보다는 점진적으로 반영된다는 점을 이유로 꼽았다. 영업이익 등 수익성 개선에는 통신선(UTP, 광케이블) 부문과 버스덕트(Bus duct)등 신사업이 긍정적 영향을 미쳤다. LS전선아시아 관계자는 “베트남 전면 봉쇄 정책으로 프로젝트 수주에 어려움이 있었지만 베트남 내 신재생에너지 시장 성장과 버스덕트 등 신사업 수익성이 궤도에 오르면서 최대실적을 달성할 수 있었다”고 밝혔다. 그러면서 올해 실적에 대한 자신감을 내비쳤다. 이 관계자는 “올해는 베트남 경기 회복과 신재생 에너지 시장의 고성장으로 고부가 전력 프로젝트의 수주가 증가할 것으로 예상된다. UTP 설비 증설을 통한 통신 제품 판매 확대와 버스덕트 신규 제품의 출시 등에 힘입어 금년도에도 재차 최대실적을 경신할 수 있을 것”이라 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[예비유니콘 '그린랩스', 1700억원 투자유치…"인수합병·해외진출 가속화"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170010</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 03:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[창업 5년만에 예비 유니콘으로 주목받고 있는 데이터농업 스타트업 ‘그린랩스’가 1700억원 규모의 시리즈C 투자를 유치했다. 이번 투자금으로 인수합병 전략을 강화하고 글로벌 진출을 본격화할 계획이다.17일 그린랩스에 따르면 이번 투자에는 BRV캐피탈매니지먼트(BRV)가 리드 투자사로 1000억원을 투자했고 SK스퀘어와 스카이레이크가 각각 350억원씩 투자를 단행했다. 이로써 그린랩스의 누적 투자 유치액은 2100억원으로 불어났다. BRV의 투자 이유는 BRV의 성장창출 노하우를 활용해 그린랩스의 글로벌 시장 개척 및 인수합병 전략 수립·실행을 지원하기 위해서다. BRV는 미국 블루런벤처스의 아시아 투자 플랫폼으로 성장투자(Growth Equity) 영역에 집중해 활발한 투자 활동을 펼치고 있다.정의민 BRV 전무는 “그린랩스가 이뤄내고 있는 농업의 디지털화 속도가 전 세계적으로 전례가 없고 실시간으로 고도화되고 있는 고유 데이터베이스의 가치는 천문학적 수준”이라며 “더불어 농업 생태계의 가치사슬을 완전히 재정의하면서도 다양한 이해관계자에게 실질적 혜택을 주는 접근으로 고속성장하고 있는 그린랩스만의 방정식은 국내를 넘어 글로벌 시장에서도 성공 가능성이 매우 높을 것”이라고 설명했다. 그린랩스는 현재 농장경영에 필요한 데이터농업 서비스 ‘팜모닝’과 ‘신선마켓’을 농가에 제공해 생산과 유통을 혁신하고 있다. 팜모닝은 농민을 대상으로 데이터 기반 작물재배 컨설팅을 제공하고 농장환경 정밀제어를 통해 최적의 생육관리를 돕는다. 신선마켓은 데이터 기반으로 생산자와 바이어의 농산물을 중개하고 있다. 현재 국내 100만 농가의 절반이 넘는 50만 이상이 팜모닝 앱을 통해 이러한 서비스를 이용하고 있다.특히 창업 초기부터 경쟁력을 구축해 온 건 ‘팜모닝 스마트팜’이다. 기존 스마트팜 기술이 농장환경을 원격제어 관리하는 리모컨 역할로 노동력을 줄이고 편의성을 높이는 데 기여했다면, 팜모닝 스마트팜은 핵심기술인 클라우드 기반 AI(인공지능) 농법과 복합환경제어 시스템을 통해 균일한 고품질의 농작물 재배 및 생산량 증대를 돕는다. 즉 사물인터넷 기기를 통해 모든 데이터가 실시간 클라우드 서버에 저장돼 정밀한 농장환경제어가 가능한 것이다.  그린랩스는 이러한 디지털전환을 농업 외 축산 등의 분야로 확대하기 위해 지난해 적극적으로 인수합병도 추진해왔다. 국내서 유일하게 농장 설계를 자동화 기술로 제공하고 있는 브이하우스를 운영하고 있는 ‘러닌’을 인수하고 AI 기술을 중심으로 축산(양계·돈사·축사) 분야 스마트팜 시스템을 제공하는 스타트업 ‘파이프트리 스마트팜’에 전략적 투자를 진행했다. 이어 축산 스마트팜 선도기업 ‘리얼팜’과 축산 유통판매 전문기업 ‘예술소’를 각각 인수한 바 있다. 가축사육에서 축산물 유통에 이르는 축산업의 서비스 밸류체인을 강화하기 위해서다. 이 외 농업분야 ERP(기업 업무 프로세스 통합관리) 기업 우성소프트, 아산소프트도 인수했다.글로벌 확장을 위한 초석도 다졌다. 최근 션라이농업과 파트너십을 통한 중국 시장 진출을 본격화했고 아시아태평양시장 공략 강화를 위해 베트남에 딸기 스마트팜을 공급했다. 특히 기후환경이 열악한 농업 불모지나 스마트팜 기반 조성이 필요한 지역에 서비스를 제공해 데이터농업의 글로벌화를 주도하려 하고 있다.이와 같은 시장 확대로 그린랩스는 지난해 전년대비 4배 성장한 1000억원의 매출을 달성했다. 고속성장에 창업 5년만에 예비 유니콘으로도 주목받고 있다. 이번 투자에 참여한 SK스퀘어도 “그린랩스는 유니콘 등극을 눈 앞에 두고 있는 스타트업”이라며 “내년 4~5배 고성장할 것으로 기대된다”고 말했다.특히 농업은 모든 산업 분야 가운데 디지털전환 속도가 가장 늦은 분야라, 애그테크(농업과 기술)의 미래는 더욱 밝을 것으로 전망되고 있다. 글로벌 투자관련 시장정보업체 피치북에 따르면 2010년부터 2019년까지 글로벌 투자자가 애그테크 분야 기업에 투자한 건수는 연평균 24.5% 수준의 증가세를 보여온 것으로 추산된다.그린랩스는 이번 투자금도 인수합병과 글로벌 확장을 위해 쓸 예정이다. 신상훈 그린랩스 대표는 “데이터농업 밸류체인을 높이기 위해 국내외 주요 기업과의 인수합병을 추진할 것”이라며 “또 국내 데이터농업을 견인한 핵심동력을 해외로 확장해 글로벌 농업 혁신을 주도할 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이폰으로 시동 건다? "애플 디지털 키, 현대차에 적용될 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170006</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 02:08:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이폰과 애플워치 등 애플의 스마트 기기를 차량 열쇠 대신 사용할 수 있는 디지털 키가 곧 현대자동차 제네시스와 일부 모델에 적용될 전망이다. 애플의 디지털 키 기능은 그간 BMW 차량에만 적용되던 기술이다. 16일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;는 올해 여름부터 현대차와 제네시스 제품군에 애플의 디지털 키인 ‘카키(CarKey)’ 옵션이 탑재될 것이라고 보도했다. 아직까지 어떤 모델에 이 기능을 제공할지 확실하지 않지만 전기차인 아이오닉5와 다른 모델에 디지털키를 위한 NFC(근거리무선통신) 기술이 적용되어 있다는 점을 주목했다. 이미 스마트폰을 이용한 차량 원격 잠금 제어 기능은 제공되어왔지만 카키는 스마트폰을 물리적인 키처럼 사용할 수 있다. 스마트폰이나 애플워치를 차 가까이에 대거나 기기를 주머니에서 꺼내지 않은 상태에서도 문을 열 수 있으며 시동도 걸 수 있다. 아이폰11과 상위 모델 등 U1 울트라와이드밴드 칩을 활용한 기기로 이용할 수 있다.&lt;블룸버그&gt;는 이 파트너십이 성사된다면 약 1년 전 현대차와 애플의 애플카 협력이 무산된 이후 펼쳐지는 “예상 밖의 전개”일 것이라고 분석했다. 지난해 초 애플의 자율주행 전기차인 ‘애플카’ 생산을 위한 현대차그룹과의 협력설이 제기됐지만 약 한 달 만에 현대차·기아 측이 사실이 아니라고 공시하며 사태가 일단락된 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[월마트도 메타버스 사업화 눈독… 자체 코인·NFT 준비한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170004</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:55:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 대형 유통업체 ‘월마트’가 암호화폐, NFT 기반의 메타버스 사업을 준비 중이다.16일(현지시간) 미 경제방송 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 월마트가 이를 위해 자체 암호화폐와 NFT(Non-Fungible Token·대체 불가 토큰)를 만들 계획이라고 보도했다. 월마트는 전자제품, 실내장식, 장난감, 스포츠 용품 등의 가상 제품 판매를 위해 지난달 말 상표권 등록 신청을 마친 것으로 알려졌다. 미국 특허청에 의하면 총 7건의 상표권 등록 신청서를 제출했다. 월마트는 상표 출원에 대한 구체적인 정보는 공개하지 않는 한편 성명서를 통해 “새롭게 부상하는 기술들이 미래의 쇼핑 경험을 어떻게 형성해나갈지 계속해서 연구중”이라고 말했다. 또 월마트는 별도의 문서에서 암호화폐와 NFT를 제공할 예정이라고 밝혔다. 상표권 전문 변호사 조쉬 게르벤은 페이스북이 메타버스 기업으로 거듭나겠다며 ‘메타’로 사명을 바꾼 이후 다른 기업들도 가상세계 진출에 박차를 가하고 있다고 분석했다. 나이키는 지난해 11월 가상 운동화와 의류에 대한 상표권을 신청했으며 메타버스 게임 플랫폼 로블록스 내에 ‘나이키랜드’를 개설하겠다고 밝혔다. 의류 브랜드 갭은 최근 로고가 부착된 후드티 NFT 판매를 시작했다. 스포츠 브랜드 언더아머와 아디다스의 NFT 데뷔작은 지난달 모두 매진되기도 했다. 게르벤은 메타버스와 블록체인 기술이 적용된 아이템에 익숙한 소비자들이 더 늘어나면서 더 많은 유통업체들이 자신들만의 메타버스 생태계를 구축해나갈 것이라고 예측했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글 ID로 '사파리' 로그인하면 개인정보 유출될 수 있다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170001</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:55:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플의 웹 브라우저 사파리 15에서 발견된 버그가 사용자들의 브라우저 히스토리와 구글 계정에 담긴 개인정보까지 유출시킬 수 있다는 의혹이 제기됐다.미국의 브라우저 지문인식 서비스인 '핑거프린트JS'가 애플 전문매체 &lt;나인투파이브맥&gt;을 통해 제기한 주장에 따르면 이 결함은 사파리 15에 적용되는 인덱스드DB가 브라우저의 동일출처정책(Same Origin Policy)을 우회할 수 있도록 해준다.동일출처정책은 하나의 출처(origin)에서 로드된 문서나 스크립트가 다른 출처에서 수집된 자료와 상호작용하지 못하도록 제약하는 기능이다. 예를 들어 한 브라우저 탭에서 이메일 계정에 접속한 상태에서 별도의 탭에서 악성 웹사이트에 접속하더라도 동일출처정책의 적용으로 인해 악성 웹사이트가 이메일을 열람하거나 공격하는 것을 막을 수 있다. 이번에 발견된 사파리 버그는 구글 ID로 로그인한 이용자들의 정보를 다른 웹사이트에 노출시킨다. 구글에서 사용하는 이름, 프로필 사진 및 브라우저 히스토리 등을 악성 웹사이트 운영자가 악용할 수도 있는 것이다. 사파리의 개인정보보호 브라우징 기능인 ‘프라이빗 브라우징(Private Browing)’ 모드를 사용해도 이용해도 버그는 발생한다. 또 모든 애플 기기에 적용되는 ‘제3자 브라우저 엔진 사용 금지’로 인해 다른 브라우저를 사용하더라도 결함에 노출된다. 핑거프린트JS는 지난 해 11월 이 문제를 애플에게 알렸지만 애플은 아직까지 아무런 조치를 취하지 않은 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[플랫폼·커머스·체험...3社3色 이통사 메타버스 키워드]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140108</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140108</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 09:15:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 대유행이 몰고 온 비대면 가상세계에 대한 수요는 2021년 메타버스(Metaverse)란 이름으로 크게 주목받았다. 현실과 가상의 경계를 부순다는 목표 아래 내로라하는 IT 기업들이 자체 메타버스 서비스 출시, 혹은 협력에 나섰고 시장 규모는 단박에 수십조원을 넘어섰다. 또 이 같은 변화에 발맞춰 '탈통신'을 공통의 숙제를 안고 있는 이동통신사들 역시 자사만의 메타버스 전략을 구체화해 나가는 모습이다.  '아이버스'로 제2의 삶을 만들겠다는 SKT SK텔레콤은 국내 이통 3사 중 메타버스에 가장 적극적인 기업으로 평가된다. 2021년 7월 출시한 이프랜드(IFland)를 중심으로 '플랫폼' 중심의 독자적인 메타버스를 구축하고 있다. 이프랜드는 엔터테인먼트가 강조된 '제페토'나 '로블록스' 등 기존의 유명 메타버스 플랫폼과 달리 모임과 소통에 중점을 두고 차별화를 꾀했다. 이를 위해 서비스 초기 순천향대와 손잡고 '비대면 입학식'을 추진하고 기자간담회를 이프랜드에서 여는 등, 메타버스를 통한 대면의 비대면화가 주는 새로운 경험을 제시하는 데 힘을 실었다. 이외에도 이프랜드 크리에이터를 양성하고, 기업 내 이프랜드 활용 사례를 꾸준히 발굴하며 플랫폼을 키운 결과 지난해 12월 기준 누적 이용자 450만명을 달성, 순항 중이다. SKT는 이프랜드를 발판 삼아 메타버스 스케일을 '또 하나의 사용자가 살아가는 세상'으로 키우고 다른 메타버스와의 연결에도 나선다는 방침이다. 유영상 SKT 대표는 이달 초 미국 라스베이거스에서 열린 'CES 2022'에서 이를 '아이버스'란 이름으로 제시했다. 사용자가 제어하지 않아도 가상세계에서 능동적으로 학습하고 소통하는 아바타 'AI 에이전트'를 개발하고, 가상자산 기반의 독자적인 경제 시스템도 구축할 계획이다. 궁극적으론 메타버스 간 연동이 가능하고 사용자는 AI 에이전트를 통해 현실과 가상의 삶을 동시에 누릴 수 있도록 만드는 것이 목표다.    KT, 메타버스 기반 커머스 서비스 확대 KT는 아직 메타버스 관련 전략이나 행보를 뚜렷하게 드러낸 바 없다. 그러나 최근 행보를 보면 커머스 융합에 관심을 갖고 있는 것으로 보인다. KT의 커머스·솔루션 자회사인 KT알파는 지난 14일 한국토지신탁, 후오비코리아와 손잡고 메타버스 기반 디지털 거래 플랫폼 사업 추진에 나섰다. 3사는 이번 협력을 통해 가상토지, 가상부동산과 같은 가상자산에 대한 거래 시스템을 구축하고 메타버스 기반의 디지털 아이템 거래 및 콘텐츠형 서비스 개발에 나설 계획이라고 밝혔다. 이 가운데 KT알파는 메타버스 월드맵 플랫폼과 쇼핑·콘텐츠 등 거래 서비스 운영을 맡는다.정기호 KT알파 대표는 "올해 상반기부터 '옴니버스 메타밸리(가칭)' 플랫폼 구축에 착수할 예정"이라며 “K쇼핑, 콘텐츠 유통 등이 플랫폼 내 거래 서비스 형태로 만나볼 수 있을 것"이라고 말했다. 이와 함께 지난해 12월에는 KT커머스가 블록랩스와 손잡고 현실공간을 가상공간에 동일하게 재현하는 '디지털 트윈(Digital Twin)' 방식의 메타버스 전자상거래를 구현하기로 발표한 바 있다. 이를 위해 양사는 SBS미디어넷, 심스리얼리티, 국제진품관리협회 등 각 분야별 선두기업과도 협력하기로 했다. 또 완전한 탈중앙화 방식의 메타버스 플랫폼 구축을 통해 운영 주체가 사라질 경우의 문제를 해소하고, 쇼핑을 넘어 공연·교육·전시 등 가상공간 내에서의 무한한 확장과 협업 생태계를 만들 계획이다.    체험 중심의 LG유플러스…가상오피스도 만든다 LG유플러스는 일찍이 'XR얼라이언스' 의장사로서 VR 중심의 메타버스 콘텐츠를 고도화하고 있다. XR얼라이언스는 2020년 9월 출범한 글로벌 5G 콘텐츠 연합체로, 전세계 유수의 이통사들과 VR/AR 기술기업들이 참여하고 있다. 현재까지 행보를 고려할 때 LG유플러스의 메타버스 서비스 전략은 '체험'에 무게가 실린다. 고품질 VR 콘텐츠 제작 기반을 바탕으로 다른 곳에서 쉽게 체험하기 힘든 재미와 교육 효과를 제안하는 것이다. 그 일환으로 XR얼라이언스는 지난해 5월 실제 국제우주정거장(ISS)에서 촬영한 360도 VR체험 콘텐츠 '우주체험: ISS 경험(Space Explorers: The ISS Experience)'을 선보였으며 ISS 내 우주인의 일상을 생생하게 전달했다.   같은 해 10월에는 글로벌 직업체험 테마파크 '키자니아'와 손잡고 아이들 전용 메타버스 구축을 위한 업무협약을 맺었다. 양사는 이를 통해 국내 최초로 '키즈 메타버스'를 U+아이들나라 모바일 서비스로 선보일 예정이며 아이들이 가상현실 속 직업체험 서비스를 무상으로 이용할 수 있도록 할 계획이다. 나아가 실제 현실과 가상공간이 융합되는 측면에서의 메타버스 개발도 추진한다. 이를 위해 2021년 11월에는 유니티 코리아와 손잡았다. 유니티는 전세계에서 가장 널리 사용되고 있는 리얼타임 3D 콘텐츠 개발 플랫폼이다. LG유플러스는 유니티를 활용해 올해 가상 오피스 서비스를 출시하고 다양한 영역의 메타버스 서비스 개발, 인프라 구축, 전문인력 양성에 나설 방침이다.이통 3사의 메타버스 플랫폼, 사업 전략이 언제쯤 실제 수익화에 이를지는 미지수다. 구체적인 비즈니스 모델 설계보다는 트렌드에 맞춰 시장을 설계해 나가는 단계에 가까운 상황이다. 이는 최근 메타버스 사업에 뛰어든 여러 기업들이 공통으로 보이는 모습이기도 하다. 메타버스 플랫폼을 적극적으로 이용하는 연령도 현재는 주로 경제력이 수준이 높지 않은 MZ세대에 한정돼 있다.다만, 시장조사업체들은 메타버스 시장의 성장 가능성을 높게 점친다. 글로벌 시장조사업체 이머진 리서치는 2020년 세계 메타버스 시장 규모를 476억9000만달러(약 57조원)으로 추산했으며, 2028년에는 8289억5000만달러(약 988조원)에 달할 것으로 내다봤다. 또 다른 시장조사업체 스트래티지 애널리틱스(SA)는 2025년 전세계 메타버스 시장 규모가 2800억달러(약 326조원)에 이를 것으로 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['발망'부터 '갭'까지…NFT에 빠진 패션업계]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140107</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140107</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 08:18:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[많은 패션 브랜드들이 NFT(Non-Fungible Token·대체 불가 토큰) 시장에 진출하고 있는 가운데 갭(Gap)과 발망(Balmain)이 이 움직임에 최근 합류했다. 이로써 이미 NFT 컬렉션을 출시한 아디다스, 나이키 등의 행보를 뒤잇게 됐다. 미국 경제 전문지 &lt;포브스&gt;에 의하면 럭셔리 브랜드 발망은 NFT 발행을 위해 바비(Barbie)와 협력했다. 발망의 옷과 액세사리로 꾸민 바비 인형이 총 3개의 NFT로 발행됐다. 이번 NFT에 대한 경매는 NFT 마켓인 민트NFT(mintNFT)에서 진행 중이다. 경매 낙찰자는 NFT를 비롯해 각 작품에서 보여지는 바비 전용의 ‘미니’ 발망 의류를 받게 될 예정이다. 발망과 바비인형 제조사인 마텔(Mattel)은 이번 출시를 “패션, 테크, 완구 업계에 역사적인 순간”이라고 설명했다. 이번 프로젝트는 발망이 2018년에 컴퓨터로 제작된 모델을 광고에 출연시킨 이후 약 2년 동안 진행되어온 것으로 알려져 있다.   갭은 이번 NFT 컬렉션에 테조스(Tezos)의 블록체인을 사용한다고 밝혔다. 또 디자인은 캐릭터 ‘프랭크 에이프(Frank Ape)’ 만화 캐릭터를 탄생시킨 브랜든 사인즈와 콜라보했다.  IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등 주요 외신에 의하면 갭의 NFT는 디지털 후드티 컬렉션의 형태로 발행되며 희귀성의 수준에 따라 거래 가격은 달라진다. ‘커먼’ 등급은 약 8달러(9800원)인 2 테조스(tez)에 이미 판매 중이다. ‘레어’, ‘에픽’, ‘원오브어카인드’ 등급은 앞으로 몇 주에 걸쳐 출시될 예정이다. 실제로 입을 수 있는 옷을 사고 싶은 고객들은 에픽 등급의 제품을 구매하면 된다. 약 415달러(약 49만 원) 또는 100테조스의 가격에 사인즈가 디자인한 후드 티를 구매할 수 있다. 하지만 에픽 등급을 구매할 기회를 얻기 위해서는 총 네개의 ‘일반’ 등급과 각각 약 24.90 달러(29,000원) 또는 6테조스인 ‘레어’ 등급 NFT 두 개를 구매해야 한다. 갭은 이렇게 ‘게임화된 경험’으로 인해서 팬들이 에픽 등급에 도달할 때까지 컬렉션을 모으게 될 것이라는 기대감을 표출했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140034.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]매출 절반 남기는 SK바이오사이언스의 고민]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140073</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140073</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 06:18:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•SK바이오사이언스의 모기업 SK케미칼은 지난 2001년 3월 백신전문기업 동신제약을 인수하며 생명과학 전문회사로 발돋움할 기반을 만들었습니다. 2006년에는 동신제약과 합병했고 2012년 경상북도 안동시에 백신공장 'L 하우스'를 준공하며 백신을 생산할 수 있는 전초기지를 마련했습니다. SK바이오사이언스는 2018년 SK케미칼의 VAX 사업부문 물적분할로 독립해 설립됐으며 2021년 3월에는 유가증권시장(코스피)에 상장했습니다.   국내 대표 CDMO 기업 SK바이오사이언스의 영업이익률 상승세가 놀랍습니다. CDMO는 'Contract Development &amp; Manufacturing Organization'의 약자로 의약품 위탁 개발 및 생산을 의미합니다. 중대형 제약사와 계약을 맺고 위탁생산에서 나아가 △후보물질 개발 △생산공정 △임상 상용화 등의 신약개발 과정에도 참여하는 사업입니다. 국내에서는 SK바이오사이언스를 비롯해 삼성바이오로직스, 셀트리온 등이 대표 CDMO 사업자로 꼽힙니다. CDMO 사업자는 대규모 생산시설을 갖춰야 하고 연구개발(R&amp;D) 비용이 지속 투입돼야 합니다. 백신은 고난이도의 기술 수준이 필요하고 대규모의 생산시설이 필요합니다. 때문에 높은 R&amp;D 비용도 수반됩니다. 이러한 사업적 특성상 SK바이오사이언스의 영업이익률도 높지 않았습니다. 2019년과 2020년의 연간 영업이익률은 각각 12%, 17%를 기록했습니다. 하지만 2021년 들어 반전이 일어났습니다. 분기별 영업이익률은 1분기 48%, 2분기 46%, 3분기 45%를 기록하며 50%에 육박했습니다. 매출의 절반을 영업이익으로 남긴 셈이죠.매출과 영업이익도 분기를 거듭할수록 점프했습니다. 매출은 1분기 1127억원에서 3분기 2208억원으로, 같은기간 영업이익은 537억원에서 1004억원으로 두 배 수준으로 늘었습니다. 매출과 영업이익이 이렇게 개선된 것은 코로나19 백신의 CMO(위탁생산) 사업 손익 반영이 2021년부터 본격화됐기 때문입니다. SK바이오사이언스는 지난해 2월부터 아스트라제네카가 개발한 코로나19 백신의 원액과 완제를 위탁생산해 글로벌과 국내 시장에 대량 공급했습니다. 아스트라제네카의 코로나19 백신은 화이자· 모더나·얀센 등과 함께 주요 백신으로 활용됐습니다. 한국뿐만 아니라 전세계에서 백신 접종이 이어지면서 SK바이오사이언스의 공급량도 늘었고 이는 회사의 실적으로 연결됐습니다.이 과정에서 영업비용도 증가했지만 매출 증가의 속도를 따라가진 못했습니다. 회사의 분기보고서를 보면 지난해 3분기 누적 기준 판매비와관리비 항목은 675억원입니다. 이는 2020년 3분기 같은 항목의 378억원보다 약 79% 늘어난 수치입니다. 하지만 같은기간 누적 매출은 1586억원에서 4781억원으로 201% 증가했습니다. 아스트라제네카를 각국에 공급하며 비용도 늘었지만 매출이 이보다 훨씬 늘었기에 실적은 크게 개선됐고 영업이익률도 치솟았습니다.  아스트라제네카에 이어 추가 접종에는 화이자와 모더나의 백신이 주로 이용됐지만 SK바이오사이언스에게는 또 하나의 호재가 등장했습니다. 바로 최근 식품의약품안전처로부터 '뉴백소비드'에 대한 품목허가를 획득한 것입니다. 뉴백소비드는 미국 제약사인 노바백스가 개발하고 SK바이오사이언스가 원액부터 완제까지 제조하는 코로나19 백신입니다. 합성항원 방식의 백신 플랫폼은 인플루엔자(독감), B형 간염, 자궁경부암 등 기본 백신에서 오랫동안 활용되며 안정성과 유효성이 입증됐습니다. 2~8도의 냉장 조건에서 보관도 가능해 기존 백신 물류망을 활용해 유통할 수 있고 접종 단계에서 해동의 과정도 필요없습니다.SK바이오사이언스는 지난해 질병관리청과 총 4000만회분의 뉴백소비드를 국내에 공급하는 선구매 계약을 맺었습니다. 회사는 품목허가를 받은만큼 식약처로부터 출하 승인을 받아 최대한 빠른 시일 내에 선구매분을 시장에 공급할 계획입니다. 지난해 아스트라제네카의 백신이 회사의 실적 개선을 이끌었다면 올해는 뉴백소비드가 그 역할을 맡을 전망입니다. SK바이오사이언스는 글로벌 CDMO 사업을 이어가며 이같은 실적 상승세를 이어갈 방침입니다. 회사는 코로나19 백신 외에도 독감·대상포진·수두 등의 백신을 보유했습니다.이같은 분위기 속에서도 최근 회사의 고민거리가 생겼으니 이는 주가입니다. 높은 영업이익률을 기록했고 새로운 코로나19 백신의 공급도 앞두고 있지만 회사의 주가는 좀처럼 힘을 쓰지 못하고 있습니다. 최근 1년간의 주가 추이를 보면 지난해 8월 36만원을 돌파한 이후 하락세를 이어가 14일에는 전일 대비 2.91% 하락한 20만원에 장을 마감했습니다. 감염력이 강한 오미크론 변이 바이러스가 빠르게 확산하는 가운데 백신주인 SK바이오사이언스의 주가가 이렇게 힘을 내지 못하는 것에 대해 업계에서는 코로나19 치료제의 등장이 영향을 미쳤을 것이란 분석이 나옵니다. 화이자의 먹는 코로나19 치료제 팍스로비드 2만1000명분이 국내에 도착돼 이날 전국의 주요 약국에 배송됐죠. 정부는 이달말까지 1만명분을 추가로 도입할 계획입니다.치료제의 효능은 환자들에게 투여해봐야 알겠지만 이같은 치료제의 도입은 백신회사의 주가에는 긍정적이지 않은 영향을 미친 셈이죠. 하지만 코로나19가 장기화되고 기존 감기처럼 토착화될 것이란 예상이 이어지는 가운데 결국 치료제와 백신은 공존할 수밖에 없다는 것이 백신 회사들의 입장입니다. 치료제의 도입 속에서도 SK바이오사이언스의 주가가 실적만큼 다시 힘을 낼 수 있을지 관심입니다.   생각해 볼 문제•코로나19 백신 추가 접종이 어느 정도까지 지속될지 알 수 없는 상황에서 SK바이오사이언스의 실적 상승세는 어디까지 이어질 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[2022 테크체인저]⑩신기루 혹은 신세계 ‘메타버스’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140086</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140086</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 04:20:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹의 여파로 거리두기·재택근무·비대면 수업은 일상이 됐다. 팬데믹 3년째인 2022년에 접어들며 주목받는 기업과 기술도 과거와 달라지는 양상이다. &lt;블로터&gt;는 소비자 데이터 플랫폼 기업 오픈서베이에 설문조사를 의뢰해 ‘2022년 우리의 일상을 바꿀 기업·기술·기기는 무엇일까요?’라는 질문에 대한 소비자들의 생각을 들었다. &lt;편집자주&gt;  “인터넷의 뒤를 잇는 메타버스의 시대가 오고 있다(The Metaverse is coming).” 젠슨 황 엔비디아 최고경영자(CEO)의 예언대로, 지난해 메타버스(Meteverse·3차원 가상세계)는 산업계를 휩쓸었다. 페이스북은 아예 간판까지 ‘메타(Meta)’로 바꿔 달았고, 현대차그룹은 올해 시무식을 메타버스에서 열었다. 반짝 유행일까, 아니면 가상세계에서 ‘또 다른 나’로 살아가는 시대가 정말 도래하게 되는 걸까. 인지도·주목도 상위권…높아진 메타버스 이름값 메타버스 ‘광풍(狂風)’은 이번 설문조사 결과에도 반영됐다. 전체 응답자 1000명 가운데 44.3%(중복포함)에 달하는 440명은 ‘2022년 일상을 바꿀 기술’로 메타버스를 선택했다. 1위 자율주행(63.2%), 2위 전기차(45.6%), 3위 인공지능(AI), 4위 드론배송(44.6%)의 뒤를 이은 5위를 기록했다. 배달로봇(31.1%), 인공위성(21.9%)보다도 높은 순위다. 메타버스에 대한 시장의 기대를 단적으로 보여준다. 작년 5위였던 가상현실(VR)은 올해 8위로 밀려났다. 연령대별로는 20대·30대·40대·50대 이상에서 각각 22.7%, 25.2%, 27.0%, 25.0% 등의 고른 응답률을 기록했다. 인지도 역시 높은 것으로 나타났다. ‘알고 있는 기술을 선택해달라’는 질문에는 736명(73.6%)이 메타버스를 ‘안다’고 대답했다.특히 이번 설문에서 응답자들이 택한 ‘2022년 일상을 바꿀 기업’ 상위권에 든 기업 가운데 다수가 메타버스와 연관된 기술·서비스 등을 개발 중인 것도 메타버스에 대한 기대를 키운 요인으로 분석된다. 전체 순위에서 2위를 차지한 애플(32.4%)은 올해 ‘차세대 아이폰(post iphone)’으로 불리는 XR 헤드셋을 선보이고 2023년에는 스마트글래스를 공개할 것으로 알려져 ‘메타버스 수혜주’로 지목되고 있다.설문에서 각각 3위·8위를 기록한 카카오(32.3%)·네이버(26.3%)는 메타버스에 적극적으로 뛰어들고 있다. 넷마블과 메타버스 동맹을 맺은 카카오 계열사 카카오엔터테인먼트가 대표주자로, 보유한 IP의 캐릭터 등을 활용해 메타버스 아바타를 선보일 것으로 예상된다. 네이버는 손자회사 네이버제트의 ‘제페토(ZEPETO)’를 앞세워 메타버스 사업을 펼치고 있다. 제페토 이용자는 전세계 165개국 총 2억4000만명에 이른다. 올해 ‘2022년 일상을 바꿀 기업’ 1위로 꼽힌 삼성전자는 메타버스 사업을 검토 중인 것으로만 알려졌으나, 지난해 메타버스 얼라이언스에 합류한 데 이어 올해 미국 법인을 통해 메타버스 디센트럴랜드에 가상 매장을 개점하는 등 행보를 보이고 있다. 메타버스는 ‘초월’을 뜻하는 메타(Meta), ‘세계’를 의미하는 유니버스(Universe)를 합친 말이다. 1992년 미국 SF작가 닐 스티븐슨의 소설 &lt;스노우 크래쉬&gt;에서 등장한 개념으로, 통상 ‘나’를 상징하는 아바타로 현실과 다름없는 사회·경제·문화활동을 할 수 있는 3차원 가상세계를 뜻한다. 메타버스가 구현되는 방식은 다양하다. 게임 ‘포켓몬고’처럼 현실세계에 가상정보를 덧씌워 보여주는 증강현실(AR)도 있고, 가상세계에 현실을 그대로 복제해 놓은 거울세계(Mirror Worlds), 디지털 데이터로 구축한 가상세계(Virtual Worlds) 등이다. 개인의 일상을 인스타그램·페이스북 등 온라인에 기록하는 라이프로깅(Life-logging)도 일종의 메타버스다.  팬데믹이 앞당긴 ‘멋진 신세계’일까 재작년부터 이어진 코로나19 팬데믹(세계적 대유행)은 메타버스의 성장에 불을 붙였다. 특히 국내서 메타버스의 인지도가 높아지게 된 건 지난해 3월 미국의 ‘초통령 게임’으로 불리는 로블록스(Roblox)의 뉴욕 증시 상장이 계기였다. 코로나로 집에 머무는 시간이 늘자 아이들은 가상공간으로 몰려 들었고, 로블록스 이용시간은 유튜브·인스타그램을 뛰어넘었다. 투자자들이 몰리면서 로블록스는 상장 하루 만에 시가총액 42조원을 돌파하는 기염을 토했다. 에픽게임즈의 3인칭 슈팅게임 ‘포트나이트’도 메타버스의 대표적인 사례로 꼽힌다. 지난해 방탄소년단(BTS)은 포트나이트에서 신곡 ‘다이너마이트’ 안무를 세계 최초로 공개했다. 블랙핑크가 제페토에서 연 가상 팬사인회에는 무려 4600만명 이상의 가상 인파가 몰렸다.이른바 ‘부캐’에 익숙한 MZ세대가 메타버스에 열광하자 구찌·루이비통·나이키 등 유명 브랜드들은 메타버스의 문을 앞다퉈 두드리고 있다. 이탈리아 명품 브랜드 발렌티노는 닌텐도 스위치 게임 ‘동물의 숲’에서 패션쇼를 열었고, 구찌가 내놓은 한정판 디지털 가방은 로블록스에서 무려 4115달러(약 486만원)에 팔리기도 했다. 현실에선 멜 수 없는 가방이지만, ‘리셀(Resell·되팔기)’를 통해 가치가 상승한 덕분이다. 메타버스에선 기업만이 아니라 이용자들도 돈을 번다. 제페토에선 약 70만명이 아바타용 의상·액세서리 등을 만들어 판다. 가상화폐 젬(Zem)은 현금으로 환전할 수 있다. 로블록스에는 게임·아이템을 제작해 억대 연봉을 올리는 이용자들도 있다. 이달에는 메타버스 게임 더샌드박스에 있는 부동산이 45만달러(약 5억3000만원)에 팔린 사례도 있었다. 메타버스가 현실의 부(富)로 연결되고 있는 셈이다. 원격근무·회의, 비대면 행사 등 메타버스의 쓰임새는 날이 갈수록 다양해지고 있다. 거품, 신기루, 허상...메타버스는 아직 달나라 얘기 “메타버스는 헛소리(The metaverse is bullshit).” 지난해 영미권 게임전문지 &lt;PC게이머&gt;에 실린 칼럼의 제목이다. 기업들이 너도나도 메타버스를 외치자 ‘거품’에 불과하단 비판의 목소리도 커지고 있다. 게임 개발자 존 카맥은 지난해 유튜브를 통해 “메타버스라는 ‘뜬구름 잡는 개념’보단 당장 쓸 수 있는 ‘상품’을 만들어야 한다”며 일침을 놨다. &lt;워싱턴포스트&gt; 역시 “(지금의 메타버스는) 기존 기술을 리브랜딩한 것뿐, 실제 메타버스로 칭할 구체적인 내용물과 기술이 존재하지 않는다”고 비판했다. 단순히 아바타를 분신 삼아 온라인에서 활동하는 것을 두고 ‘메타버스’로 호명하는 건 알맹이 없는 마케팅용 수사(修辭)에 불과하다는 지적이다.그나마도 새롭지 않다는 비판도 나온다. 이미 2003년 미국 스타트업 린든 랩이 ‘세컨드라이프’라는 3D 가상세계 서비스를 선보인 바 있기 때문이다. 세컨드라이프에선 아바타를 통해 사람들과 교류하고, 옷·가구 등을 사고 팔 수 있었다. 부동산 거래도 가능했다. 특히 이곳에서 쓰이는 가상화폐 ‘린든달러’를 실제 현금으로 바꿀 수 있어, 한때 전세계 가입자가 870만명에 달할 정도로 각광 받았다. 마이크로소프트(MS)·아디다스·코카콜라·BMW 등 굵직한 기업들도 줄줄이 세컨드라이프에 입성했다. 샘 팔미사노 IBM 최고경영자(CEO)는 전직원에게 아바타를 할당해 세컨드라이프를 통해 업무를 보게 하겠다고도 선언했다. 그러나 복잡한 조작법, 들쑥날쑥한 3D그래픽, 시간차(time lag) 등 뚜렷한 기술적 한계로 이용자들의 이탈이 잇따랐고 인기도 시들해졌다. 세컨드라이프에서는 사이버폭력·도박·성매매·돈세탁 등 현실에서 벌어지는 문제들도 고스란히 재현돼 논란이 일기도 했다.  때문에 업계에서는 메타버스가 세컨드라이프의 전철을 밟지 않으려면 VR·AR·MR 등 가상현실 기술(XR)의 발전이 필연적이라고 입을 모은다. 다만 ‘헤드 마운티드 디스플레이(Head Mounted Display·HMD)’ 등 가상현실 장비는 소형화·경량화·VR 멀미 등 극복해야 할 과제들이 남아 있다. 보급률도 풀어야 할 숙제다. 지난해 기준 전세계 VR·AR 장치의 시장 규모는 연간 1000만대 수준에 불과하다. 메타버스에 가장 열을 올리는 메타마저 “완전한 메타버스가 구현되려면 10년은 걸린다”고 말하고 있다. 이외에 △상호운용성 △개방성 △경제적 보상 등 메타버스가 지속가능하려면 다양한 요소들이 뒷받침돼야 할 것으로 보인다.메타버스의 부상에서 1990년대 말 ‘닷컴버블’을 떠올리는 이들이 적지 않다. 지난해는 메타버스·대체불가토큰(NFT) 신사업만 발표하면 주식 폭등으로 연결돼 시장의 기대가 지나치게 과열됐다는 비판들도 잇따랐다. 이미 미국에선 메타버스의 성장세가 꺾였다는 분석들도 있다. 이로 인해 올해는 거품이 걷히고 ‘옥석 가리기’가 시작될 것이라는 예상이 나온다. 그럼에도 장기적인 전망은 밝다. 빅테크 기업들의 기술 개발에 따른 지속적인 성장이 기대돼서다. 올해는 메타·소니·MS 등이 XR 헤드셋 신제품을 출시하는 한편, 애플이 VR·AR을 아우른 XR 기기를 출시할 것으로 예상된다.시장조사업체 트렌드포스는 전세계 AR·VR 기기 출하량이 2025년께 2576만대까지 늘어날 것으로 보고 있다. 뇌와 컴퓨터를 잇는 기술인 BCI(Brain-Computer Interface)나 홀로그램 등도 메타버스 세계 진입을 앞당길 열쇠로 여겨진다. 이에 따라 글로벌 투자은행 모건스탠리는 메타버스 시장을 폭넓게 정의하고, 최대 8조달러(우리돈 9000조원)까지 성장할 것으로 예상하는 보고서를 내놓기도 했다. 그러면서도 모건스탠리는 “진정한 메타버스를 구현하기 위해서는 시간이 필요할 것”이라며 산업계 전반의 협력이 필요하다고 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>