<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 03 Apr 2022 23:28:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]순익 5배 늘어난 NHN, 무슨 일?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020001</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 10:17:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•게임회사로 출발했던 NHN은 △PG(전자지급결제) △VAN(부가통신) △간편결제 △커머스(온라인 쇼핑몰 호스팅 등) △콘텐츠(웹툰 '코미코'와 음원유통 '벅스' 등) △클라우드 등으로 사업 영역을 확대했습니다. 연결기준 2021년 매출은 1조 9237억원, 영업이익은 979억원을 기록했습니다. 전년 동기대비 각각 17.2%, 14.1% 증가했습니다.  NHN은 더 이상 게임회사가 아닙니다. 김범수 카카오 창업자가 1998년 한게임 커뮤니케이션이란 이름으로 설립해 네이버(당시 NHN)와의 합병, NHN엔터테인먼트로의 분할을 거쳐 현재의 NHN에 이르기까지 게임 사업은 지속했지만 비게임 사업에서 나오는 매출 규모가 훨씬 크기 때문입니다.최근 3년간의 회사 실적 추이를 보면 매출은 연결기준 2019년 1조4886억원에서 2021년 1조9237억원으로 29% 늘었고 같은기간 영업이익은 867억원에서 979억원으로 13% 증가했습니다. 2021년을 기준으로 보면 게임 부문의 매출은 3970억원으로 전년 대비 2.9% 감소했습니다. 게임을 제외한 부문에서 약 1조5000억원의 매출이 나온셈입니다. 다른 사업들의 실적을 보면 결제·광고 부문의 매출은 8037억원으로 전년 대비 20.4% 늘었습니다. 커머스는 3505억원으로 25.6%, 기술은 2197억원으로 65.4%, 콘텐츠는 1842억원으로 10.9%씩 각각 성장했습니다.   성장세 속에서도 눈에 띄는 것은 당기순이익입니다. 2019~2020년 당기순이익은 232~280억원이던 반면 2021년은 1297억원으로 껑충 뛰었습니다. 1년 만에 이렇게 당기순이익이 크게 늘어난 이유는 영업외비용에서 찾을 수 있습니다. 당기순이익은 해당 기간동안 기업이 남긴 순수한 이익을 의미합니다. 매출액에서 매출원가와 판매비와 관리비 등의 영업비용을 제외한 것은 영업이익이죠. 여기서 영업외적으로 발생한 수익과 비용, 특별 이익과 손실까지 모두 더하고 빼고 법인세까지 제외한 후 남은 금액이 당기순이익입니다. 마이너스가 됐다면 당기순손실입니다.영업외비용이 감소했다면 그만큼 빼는 금액이 적어진셈이니 당기순이익이 늘겠죠. NHN의 2021년 영업외비용은 214억원으로 2020년(1118억원)보다 904억원 감소했습니다. 영업외비용 중에서 어떤 비용이 크게 줄었는지 살펴보니 '무형자산손상차손' 금액의 감소폭이 가장 큽니다. 2020년 787억원에서 2021년 141억원으로 646억원 줄었네요. 손상차손이란 기업이 보유한 유형과 무형의 자산의 가치가 장부가격보다 떨어졌을 때 회계상 손실, 즉 비용으로 처리하는 것을 말합니다. 유형은 말 그대로 눈에 보이는 자산이니 건물이나 각종 기계 설비, 사무용품 등이 해당됩니다. 보이지 않는 무형의 자산 중 대표적인 것이 영업권입니다.영업권은 기업이 △입지조건 △브랜드 충성도 △기술 △조직의 우수성 등에 의해 동종업계의 다른 기업들에 비해 초과수익력을 갖는 배타적 권리를 말합니다. 좀 더 쉽게 보자면 기업을 인수할 때 인수대금 총액이 기업이 보유한 토지·건물 등시가평가를 할 수 있는 순자산 공정가치보다 높을 경우 그 차액을 의미합니다. NHN과 같은 소프트웨어 기반의 기업들은 유형자산의 규모가 제조업 기반의 기업들보다 작습니다. 기업가치 중 무형의 영업권이 차지하는 비중이 상대적으로 크겠죠. NHN의 영업권 손상차손 금액이 2020년에는 648억원으로 인식됐습니다. 당시 연결 자회사인 NHN여행박사가 코로나19의 여파로 영업을 중단했고 일부 출자회사가 청산하는 등의 영향으로 손상차손 금액이 크게 인식됐습니다. 반면 2021년에는 2020년과 같은 대규모의 영업권 손상차손이 발생하지 않았기에 영업외비용이 크게 줄었고 이는 당기순이익의 급증으로 이어졌습니다.회사는 현재 보유한 영업권의 대부분은 NHN한국사이버결제, Accommate등 유망 자회사들로 구성돼 부실 출자회사에 대한 영업권 잔액이 거의 남아있지 않아 2020년과 같은 대규모 손상차손이 인식될 가능성은 낮다고 내다봤습니다. 이외에 NHN이 지난해 11월 보안솔루션 자회사 PNP시큐어의 매각을 완료하면서 이익이 발생한 것도 당기순이익 증가에 한 몫했습니다.   NHN은 올해 클라우드를 비롯해 간편결제·광고·커머스·콘텐츠 등의 영역에서 경쟁자들과 한판 승부를 벌여야 합니다. 특히 클라우드는 지난 1일 NHN Cloud로 분할하며 시장공략에 대한 의지를 나타냈습니다. NHN은 클라우드 인프라를 제공하는 CSP 사업자로 글로벌 강자인 아마존웹서비스(AWS)와 마이크로소프트(MS) 에저에 대항해야 합니다. 국내 기업 중에는 같은 날 모기업에서 분사한 KT클라우드와 네이버클라우드 등 쟁쟁한 경쟁자들이 포진하고 있습니다.간편결제 시장은 사업자들과의 치열한 마케팅 경쟁을 피할 수 없습니다. 회사는 쇼핑몰 솔루션 사업의 커머스와 음원·웹툰 플랫폼 코미코 등의 콘텐츠까지 다양한 사업을 펼치고 있습니다. 경쟁에서 살아남으려면 투자가 불가피하겠죠. 회사의 투자 여력을 살펴보면 우선 유동비율은 189%로 양호한 편입니다. 유동비율은 기업이 1년 안에 현금화할 수 있는 유동자산을 1년 내에 갚아야 하는 유동부채로 나눈 값입니다. 189%는 1년 내 현금화할 수 있는 자산이 갚아야 할 부채보다 약 1.9배 많다는 것으로 해석할 수 있습니다.부채총계를 자본총계로 나눈 부채비율은 44.2%에 불과합니다. 자본총계가 2조986억원으로 부채총계(9286억원)보다 넉넉히 많기 때문이죠. 업종이나 기업의 규모에 따라 다르지만 보통 200% 이하의 부채비율을 양호하다고 평가합니다. NHN의 부채비율 수치는 50%도 되지 않으므로 재무구조가 탄탄하다고 볼 수 있겠네요. 현금및현금성자산의 규모도 5964억원으로 전년에 비해 약 600억원 늘었습니다. 투자 여력은 갖춘 것으로 보입니다.NHN은 클라우드 사업을 물적분할하는 과정에서 기존 주주들의 반발을 샀죠. 유망사업을 떼어내 상장시켜 기업의 가치를 키우면 모기업만 이득을 보고 주주에게는 돌아가는 것이 없기 때문입니다. 회사는 최근 열린 정기주주총회에서 회사가 소유한 분할법인의 주식을 주주들에게 현물배당이 가능하도록 하는 정관 개정안을 추가로 상정하면서 분노한 주주들을 달랬습니다. 정우진 NHN 대표는 앞서 주주들에게 보낸 서한을 통해 주주환원 정책을 펼치며 과실을 나누겠다고 약속했습니다. 회사의 과감한 투자와 사업전략이 주주들에게 돌아가는 과실로 이어질만한 성적으로 이어질지 주목됩니다. 생각해 볼 문제•백도민 NHN 클라우드 공동대표는 적극적인 투자 유치 및 전략 파트너십 구축, 글로벌 MSP 사업 확대로 클라우드 시장을 선도하겠다며 자신감을 드러냈습니다. NHN 클라우드는 쟁쟁한 국내외 경쟁자들과의 한판 승부에서 어느 정도의 실적을 낼까요?주주들에게는 어느 정도의 과실이 돌아갈 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/02/blt202204020003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[직장人]퇴근하고 클라우드 읽어주는 오라클 ‘곰돌스’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280179</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280179</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 08:18:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쳇바퀴 굴러가듯 지나가는 직장생활에서 재미를 찾은 이들이 있다. 건강한 취미생활로 자기계발도 하고 있는 이 시대의 멋진 직장인들을 소개한다.  “초등학교 5학년짜리 아들이 있는데, 아빠도 ‘유튜버’라고 하니까 ‘우와’하고 으쓱해해요. 아이가 알아들을 만한 내용은 아니지만 소소한 재미죠.” 지난 23일 화상인터뷰로 만난 장진호 부장의 말이다. 장 부장은 유튜브 채널 ‘[Σ민수아빠]OCI 읽어주는 곰돌스’에서 닉네임 ‘곰돌이’로 활동하고 있다. 오라클 클라우드 인프라와 보안, 네트워크, 그리고 컨테이너를 설명해주는 역할이다.채널의 팀원은 ‘곰돌이’ 장 부장을 포함해 총 네 명이다. ‘베이메탈’ 조경진 오라클 상무는 데이터베이스(Database)를 담당한다. 닉네임 ‘민수아빠’를 쓰는 김태완 오라클 부장은 채널관리, 영상편집, 개발·데이터플랫폼·인공지능(AI)을 담당한다. 사회를 맡고 있는 프리랜서 개발자, ‘아빠곰’ 양수열 씨는 오라클 소속은 아니지만 함께 유튜브를 꾸려 나가고 있다.  “조회수 낮아도 OK”...클라우드 스터디도 취미가 되나요 유튜브 구독자가 많지도, 조회수가 높지도 않다. 그래도 이들은 매주 꾸준히 오라클 클라우드 업데이트를 공유하고, 토론하고 있다. 오라클 클라우드를 중심으로 클라우드 네이티브, 데이터 플랫폼, 데이터 분석, GraalVM, Low-Code 등 소식을 제공하는 게 주된 내용이다. 일정은 업무가 끝나는 금요일부터 시작된다. 우선 오라클닷컴에 일주일간 공개된 변경사항을 모아서 문서로 정리하고, 토론 가상 시나리오를 짜서 일요일에 업데이트하면, 이를 줄기로 질의응답을 구성한다. 월요일 밤 10시 줌(Zoom)에서 만나 1시간을 녹화하고, 월요일 저녁 영상을 편집하면 화요일에 최종본이 나온다. 벌써 11개월째다.회사의 요청에 따라 만든 채널이 아니라, 자발적인 ‘취미생활’에 가까워 가능한 일이다. 시작은 단순했다. 4년6개월 동안 기술 블로그를 운영하던 김 부장은 정보검색에 있어 글보다 영상이 차지하는 비중이 커지자 유튜브로 자리를 옮기기로 했다. “유튜브를 하겠다고 하니 구독자를 늘리고 싶으면 고양이를 출연시켜야 한다는 우스갯소리도 들었어요. 기술로는 구독자 1000명 넘기기 힘들다고요.” 그럼에도 친한 동료들과 손잡고 기술을 주제로 채널을 열었다. 엔지니어로서 쌓아온 경력과 지식을 좀더 널리 공유하고 싶다는 마음이었다. 이 가운데서도 오라클 클라우드를 주제로 잡은 건, 잘 아는 영역이기 때문이었다.다른 팀원들이 합류한 이유도 같았다. 조경진 상무는 “회사를 대표하거나 업무 차원에서 하는 게 아니기 때문에 닉네임을 쓰고 있다”며 “회사를 떠나 개인, 그리고 엔지니어의 입장에서 최대한 객관적인 시선으로 분석하고 얘기하려고 한다”고 말했다. 글로벌 클라우드 기업들은 새로운 기능 등을 문서 형태로 업데이트하고 있다. 다만 수시로 추가되는 변경사항을 엔지니어들이 각자 해석하느라 시간을 들이곤 하는데, 이때 소모되는 시간을 단축할 수 있도록 이들이 먼저 변경사항을 공유하고 기능에 대해 토론한다는 게 채널의 콘셉트다. 사회자인 양수열 개발자는 회사 바깥의 ‘제3자’로서 클라우드 업데이트를 바라보는 역할을 담당하고 있다.  “조회수를 보면 절망하기도 하는데요. 결과보단 그래도 누군가, 응원해주는 사람도 있으니까 재미있어요.(장진호 부장)” 낮은 조회수지만 묵묵히 영상을 올린 덕분에 실질적으로 도움을 받은 사례들도 생겨났다. 일례로, 구직을 하면서 회사의 클라우드에 대한 이해도를 높이기 위해 채널에 올라온 영상을 1회부터 마지막회까지 ‘반복시청’했다고 고백해온 신입직원도 있었다. 콘텐츠가 가지는 의미도 있다. 클라우드 서비스는 한번 공개된 것으로 끝나는 게 아니라, 기능이 끊임없이 변경되고 추가되고 사라지는 ‘변화’의 맥락이 있어서다. “클라우드 변경사항을 기록하다 보니 맥을 짚고 흐름을 잡아주는 기록의 의미도 담기고 있다. 변화의 이력을 엔지니어들의 목소리, 기록으로 남기고 있다는 점에서 콘텐츠에 대한 자부심도 생기고 있다”고 김 부장은 말했다. 무엇보다 꾸준한 취미생활 아닌 취미생활 덕분에 성장할 수 있다는 게 이들에겐 뜻깊다. 엔지니어 생활을 오래했지만 데이터베이스, 인프라 등 각자 전공분야가 다르다 보니 서로의 관점에서 의견을 나누는 것만으로 공부가 되고 있다. “이렇게 스터디하는 게 쉽진 않아요. 특정분야에서 일하면 그 부류의 사람들만 만나거든요. 유튜브를 기록처럼 남기면서 동시에 성장하는 느낌입니다. (양수열 개발자)”]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280033.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우주탐사 시대…'무중력' 상태서 신체는 '우주 적응 증후군' 겪는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010216</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010216</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 08:18:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국인 우주비행사 마크 반데 하이가 지난 30일(현지시간) 국제우주정거장(ISS)에서 지구로 귀환했다. 러시아의 우크라이나 침공으로 미국과의 갈등이 깊어지자 러시아 우주선을 타고 귀환하는 것에 차질이 생기는 것 아니냐는 우려가 나오기도 했지만 예정대로 러시아의 소유즈를 타고 무사 착륙했다. 반데 하이는 지난해 4월부터 355일간 ISS에 머물며 임무를 수행해 우주 최장 체류 기록을 세웠다. 이전 기록을 세운 미국 우주비행사 스콧 켈리보다 15일 더 늘어난 기간이다. 앞으로 인류의 우주 확장이 가속화됨에 따라 더 많은 사람들이 장기간, 또 더욱 자주 우주여행을 할 것으로 기대된다. 이에 따라 우주 의학 연구의 필요성이 더욱 제기되고 있지만 아직까지는 크게 주목 받지 못하고 있다. 미국 항공우주국(NASA)은 지난 50여 년간 ‘인간 연구 프로그램’을 통해 우주에서의 극미 중력 노출과 우주 여행이 인체에 미치는 영향을 연구해왔다. 하지만 IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 장기간의 우주여행이 인체에 미치는 영향에 대한 포괄적인 연구는 이뤄지지 않고 있다고 지적했다.ISS는 지구 상공 400km에 있어 우주 공간 중 지구와 비교적 가까운 것으로 간주되지만 ISS로의 비행도 인체에는 상당한 영향을 미친다. 우주선 발사나 지구 재진입 시 우주인이 체험하는 ‘중력가속도(gs)’는 3gs 수준이다. 자신의 몸무게 3배에 달하는 힘을 견뎌내야 한다는 뜻이다. 숙련된 우주비행사들은 특수 지원 장비를 착용한 상태에서 8~9gs의 힘을 견딜 수 있다. 그러나 훈련을 받거나 장비를 착용하지 일반인은 5gs 정도의 힘을 견뎌낼 수 있으며 힘이 지속되면 의식을 잃을 수도 있는 것으로 알려졌다. 우주선 발사 후 1·2차 로켓이 분리되면 잠시나마 몸이 편안한 상태가 된다. 총 230일의 누적 우주 체류 기간을 보유한 NASA 소속 우주비행사 르로이 차오는 “메인 엔진이 꺼진 직후 중력가속도가 낮아지고 무중력 상태가 되면 몸이 마치 갑자기 앞구르기를 한것 같은 느낌이 든다”고 묘사했다. 하지만 얼마 지나지 않아 “어지럼증과 메스꺼움을 동시에 느낄 수 있으며 머리에서 압박감을 느낄 것”이라고 말했다. 무중력 상태에서 중력이 체액을 몸의 하반부로 끌어내리지 않기 때문에 그 후 며칠 동안은 약 2리터의 체액이 몸에서 빠져나가고 뇌는 균형을 맞추려는 몸의 작동을 무시하기 시작한다. 그리고 몇 주에 걸쳐 인체는 우주 환경과 균형을 이루는 법을 배워나간다.지금까지 우주로 떠난 사람 중 절반가량은 몸이 새로운 환경에 적응하며 ‘우주 적응 증후군(SAS)’로 불리는 이와 같은 증상을 경험한 것으로 알려졌다. 그리고 우주에 몸이 적응하고 머무는 동안 인체에는 되돌릴 수 없는 근본적인 변화들이 일어나기 때문에 지구 귀환 시 다시 적응하는 과정을 겪어야 한다. 차오는 6개월 이상으로 장기간 우주에 체류하는 경우 지구에 돌아왔을 때 보다 극심한 몸의 변화를 경험하게 되고 본래의 상태로 돌아가는데 몇 주가 소요될 수 있다고 말했다. 미국 베일러컬리지 의과대학 우주 의학 센터의 제니퍼 포가티 박사는 “우주에서는 몸이 굉장히 지치는데 매일 같이 우리 몸에 가해지는 물리적 자극 대부분이 우주에서는 발생하지 않기 때문”이라고 설명한다. 또 캐나다 우주비행사인 브야르니 트리그바손은 “우주에서 사람의 뼈는 부식되고 다시 채워지는 과정을  지속적으로 거치는데 특히 우주에서 갑작스러운 다리뼈 손실이 발생할 수 있다”고 말했다. 이로 인해 우주 비행사들이 지구로 돌아온 후에는 골절이나 신장 결석이 발생할 가능성이 높으며 일반적으로 우주에서 보낸 시간의 두 배를 회복하는데 쏟아부어야 한다. 우주인에게 나타나는 흔한 증상에는 ‘우주 빈혈’도 있다. 아직까지도 우주 빈혈의 정확한 원인은 밝혀지지 않았다. 그러나 지난 1월 학술지 ‘네이처 메디신’에 발표된 논문에서 우주 공간에서 적혈구 파괴가 가속화된다는 것이 확인됐다. 연구 저자인 캐나다 오타와 병원의 가이 트루델 박사는 “이번 연구는 지구상에서 파괴되는 적혈구에 비해 우주에서 체류하는 몸의 경우 더 많은 양의 적혈구가 지속적으로 파괴된다는 것을 보여준다”고 말했다. 연구에 따르면 지구에서는 초당 약 200만 개의 적혈구가 파괴되는 반면 우주에서는 초당 약 300만 개의 적혈구가 파괴된다. 우주비행사가 지구에 귀환한 후 몸속에서 파괴되는 척혈구의 양 또한 일반인에 비해 30% 높은 것으로 나타나 우주 빈혈이 지구 귀환 이후에도 이어지는 것으로 나타났다. 연구진은 “우주 빈혈의 정확한 원인을 알아낼 수 있다면 우주로 여행하는 모든 사람들의 증상을 치료하거나 예방할 가능성이 생긴다”고 말했다. 또 다른 최근 연구는 무중력 상태가 우주인의 신체뿐만 아니라 뇌에도 영향을 미치는 것을 발견했다. 벨기에 앤트워프 대학 연구진은 12명의 남성 우주인이 ISS로 비행하기 전과 임무를 마쳐 지구로 귀환한 후의 뇌 상태를 MRI로 스캔해 비교했다. 그 결과 몸의 운동을 관장하는 뇌 속 운동영역 사이에 있는 신경 연결에 변화가 생긴 것을 발견했다. 뇌가 무중력 상태에 적응하기 위해 지속적으로 재설계의 과정을 거친다는 것이다. 이처럼 우주 공간이 뇌에 미치는 영향에 대한 연구가 제한적이어서 연구 팀은 “아직 전체 퍼즐이 어떤 모습인지 알 수 없으며 향후에도 다양한 접근의 조사가 필요하다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010014.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'배민' 손실 줄었지만, 매년 2배씩 증가한 '라이더 비용']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010243</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010243</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 08:18:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면 ·배달의민족을 운영하는 우아한형제들의 지난해 실적이 나왔습니다. 영업손실을 냈지만, 주식보상비용을 제외하면 흑자전환을 이뤄낸 것이긴 합니다. 하지만 영업이익률이 1.2%로 낮습니다.·영업이익률이 낮은 건 매출이 매년 2배씩 성장했지만, 비용 또한 만만치 않게 계속 증가해선데요. 특히 라이더 비용이 매년 2배씩 증가하며 영업비용 가운데 가장 높은 지출과 비중을 차지하고 있습니다.  ‘배달의민족(배민)’을 운영하는 ‘우아한형제들(우형)’의 지난해 연결감사보고서가 올라왔습니다. 실적 발표 자료는 따로 내지 않았는데요. 지난해 3월부터 독일 딜리버리히어로(DH)의 자회사로 본격적으로 편입된 데 따른 것이라고 합니다. 배달앱 업계에서 출혈 경쟁이 일어나고 있어 손실을 얼마나 냈는지 먼저 살펴봤습니다. 우형의 영업손실은 △364억원(2019년) △112억원(2020년) △757억원(2021년)을 각각 기록했습니다. 지난해 손실이 대폭 확대됐는데요. ‘주식보상비용’때문입니다. 지난해 김봉진 우형 의장은 자신이 보유하고 있던 DH 주식 1000억원대를 임직원과 라이더(배달원) 등에게 무상으로 증여했는데요. 총 1613억원의 주식보상비용이 인건비로 잡혔습니다. 그래서 이를 제외해보니 지난해 영업손실이 영업이익 243억원으로 흑자전환됐습니다. 그렇다고 흑자전환에 큰 의미를 둘 순 없는게, 영업이익률이 낮습니다. 1.2%입니다.  영업비용을 살펴보죠. 지난해 외주용역비만 7860억원 정도됩니다. 영업비용에서 차지하는 비중이 38%로 가장 높았는데요. 외주용역비는 △1440억원(2019년·24%) △3300억원(2020년·32%) 등으로 계속 영업비용에서 차지하는 비중이 높아져 왔고, 그 비용도 매년 2배씩 증가하며 영업비용 구성 항목 가운데 가장 지출이 높은 항목이었습니다. 외주용역비는 우아한형제들이 ‘우아한청년들’이라는 배달 대행 자회사를 통해 라이더들에게 지급하는 데 들어가는 비용입니다. 이 라이더들은 ‘배민1’을 통해 단건 배달 서비스만 하죠. 즉 외주용역비가 늘어난 건 단건 배달 수요와 라이더들에게 지급하는 비용 등이 증가한 영향이겠죠. 배민 측에 확인해보니 단건 배달 수요가 아직 그리 높은 것 같진 않습니다. 배민이 앱을 통해 받고 있는 전체 주문 건 수 가운데서 10% 정도를 차지하고 있다고 합니다. 그렇다면 라이더들에게 들어가는 비용일텐데요. 배달앱 업계에서 출혈 경쟁이 일어나다보니, 이벤트나 할증 등의 비용 지출이 많았던 것으로 보입니다. 단건 배달은 라이더들에게 한 번에 한 집에 한 건만 배달하도록 요구하는 거라, 유인책이 필요하죠.배민 관계자는 “라이더를 대상으로 나가는 비용은 매출이 늘어날수록 자연스럽게 더 늘어날 수밖에 없는 구조다”면서 “특히 배민1 같은 경우 사실 주문을 수행할 때마다 적자를 보는 구조이기 때문에 지출이 클 수밖에 없었다”고 설명했습니다.이 외 PG사에 내는 지급수수료 비용이 △1200억원(2019년) △2230억원(2020년) △3620억원(2021년) 매년 증가해왔고요. 비용 가운데 눈에 띄는 건 ‘상품구입비용’인데요. △430억원(2019년) △1700억원(2020년) △3160억원(2021년)으로 그 비용이 계속 늘었습니다. 이는 B마트·배민상회 등에 들어가는 상품구입비용입니다. 매스미디어 광고비인 ‘광고선전비’도 여전히 많은 비용이 지출되는 항목입니다. △370억원(2019년) △490억원(2020년) △740억원(2021년) 등입니다.  매출은 어땠을까요. 지난해 2조원을 넘겼습니다. 매출은 △5660억원(2019년) △1조340억원(2020년) △2조90억원(2021년)으로 매년 2배씩 증가했습니다. 매출 성장을 이끌면서 주로 수익을 내고 있는 서비스 영역은 ‘울트라콜’이라고 하는데요. 사장님들이 내는 월 정액 방식의 광고형 상품으로 월 8만원입니다.수익성 개선은 어떻게 이룰 수 있을까요? 특히 단건 배달 수요는 계속 늘어날 것으로 보이기 때문이죠. 배민이 쿠팡이츠·요기요 등과 함께 경쟁하며 관련 시장이 확대됐고요. 이에 따라 소비자들도 빠른 배송인 단건 배달에 익숙해졌으니까요. 실제 모바일인덱스에 따르면 배민 앱 월활성이용자수(MAU)가 지난해 6월을 기점으로 2000만명을 넘겼는데 이후 2000만명대를 유지 중입니다. 단건 배달 서비스인 배민1은 지난해 6월 본격 출시됐죠.일단 수익성 개선 조치로 사장님들에게 부과하는 수수료와 배달료 체계를 손봤습니다. 얼마 전 배민은 배민1의 프로모션 요금제 연장을 중단하며, 단건 배달 수수료와 배달료 체계를 조정했는데요. 전반적으로 사장님들의 부담이 늘어나는 구조라, 사장님들 사이에서 거센 반발이 나오고 있습니다. 결국 배민1을 많이 이용할수록 라이더 비용이 늘고, 이러한 손실을 줄이려다보니 사장님 부담이 늘어나고, 소비자 부담으로도 이어지는 구조인데요. 배달료는 사장님과 소비자가 나눠 부담하니까요. 한국소비자단체협의회의 3월 배달비 조사 결과에 따르면 소비자가 동일 조건에서 배달 서비스를 이용할 경우 ‘최고 배달비’가 가장 많았던 경우는 배민1로 나타났습니다.수익성을 개선할 수 있는 배민의 다른 사업 영역은 없는 걸까요? 로봇은 어떨까요. 배민은 현재 배달로봇과 서빙로봇, 크게 두 가지 서비스를 하고 있는데요. 배달로봇은 실증을 진행하며 아직 개발을 하고 있는 측면이 강해 큰 의미를 두긴 어렵고요. 서빙로봇은 공격적으로 하고 있지만, 운영 대수가 그리 많지 않습니다. 현재 전국에 600여대 정도를 렌탈로 운영하고 있죠. 그간 배민의 적자는 광고·마케팅 비용과 라이더 프로모션 비용 등 배달앱 업계 치열한 경쟁에 기인한 측면이 컸는데요. 과연 수수료와 배달료 체계를 조정한 올해는 어떤 실적을 낼지 궁금해집니다.생각해 볼 문제 ·결국 라이더 비용과 함께 배달료가 올라가는 구조로 보이는데요. 적정 배달료 자체를 책정하는 일이 가능할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'패션공룡' 품에 안긴 콘텐츠제작사 '빅텐츠'의 운명은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020002</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 08:18:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면•패션기업 F&amp;F가 콘텐츠 제작사 빅텐츠의 지분 50.77%를 확보해 최대주주에 올랐습니다.•빅텐츠는 드라마 '달이 뜨는 강'을 통해 인지도를 높였고 현재 '대통령 정약용' 등 OTT용 콘텐츠 제작에 집중하고 있습니다.•다만 빅텐츠는 지난해 말 기준 부채비율이 800%에 육박하며 재무건전성이 악화됐는데요. F&amp;F의 자금 수혈이 절실한 모습입니다. '넷플릭스'가 판을 키운 인터넷동영상서비스(OTT) 시장은 이제 '황금알을 낳는 거위'에서 '적자생존' 형태로 변화하고 있습니다. OTT 업체들이 우후죽순 생겨남에 따라 시장경쟁은 한층 치열해졌고, 질 좋은 콘텐츠를 확보하기 위한 쟁탈전도 현재진행형입니다. 플랫폼의 명운을 가른다고 해도 과언이 아닌 핵심 경쟁 요소는 '콘텐츠'인데요. 구독경제가 활성화된 지금, 콘텐츠의 임팩트에 따라 구독자 유치 규모가 달라진다고 해도 과언이 아닙니다.   기업들은 빠르게 변해가는 콘텐츠시장의 경쟁력을 확보하기 위해 제작사에 대한 투자를 늘리고 있습니다. OTT 플랫폼이 늘어나고 콘텐츠 수급 경쟁이 치열한 형태로 전개되면서 제작사의 기대수익도 증가했기 때문이죠. 불과 몇 년전만 해도 제작사가 일일히 방송사에 찾아가 편성을 위해 설득해야 했는데, 지금은 플랫폼 업체들이 나서서 입점 경쟁을 벌이고 있습니다. 때문에 엔터테인먼트나 IT업종이 아닌 다른 산업군에서도 알짜배기 제작사 인수에 나서는 상황입니다. 드라마 '발리에서 생긴 일', '개인의 취향', '달이 뜨는 강' 등을 제작한 '빅토리콘텐츠'(이하 빅텐츠)와 '디스커버리', 'MLB' 국내 사업권을 보유한 패션 기업 '에프엔에프'(F&amp;F)의 관계도 이런 사례 중 하나입니다. 지난 21일 F&amp;F는 빅텐츠의 주식 134만6969주를 약 235억원에 사들이며 지분 50.77%를 확보해 최대주주에 올랐는데요. 취득목적은 ‘콘텐츠 사업으로 사업 영역을 확대한다’는 이유였습니다.  '달뜨강' 기댔던 빅텐츠…OTT 접점 기회로 그렇다면 빅텐츠에 대한 투자 매력도는 충분할까요? 사실상 지난해 빅텐츠는 '천국'과 '지옥'을 오고 갔습니다. 지난해 2월 KBS2를 통해 방영된 드라마 '달이 뜨는 강'의 주연배우였던 '지수'가 학교폭력 논란으로 중도 하차함에 따라 직격타를 맞게 된 것이었죠. 특히 '달이 뜨는 강'이 '온달'과 '평강공주'를 주제로 한 스토리 라인으로 입소문을 탔던 시기였습니다. 18회차까지 촬영을 마친 상태였지만 재촬영에 돌입해 7회부터 나인우 배우가 '온달' 역을 대체했습니다. 드라마는 성황리에 막을 내렸지만, 빅텐츠 입장에서는 재촬영 등으로 인한 손실도 이만저만이 아니었죠. 빅텐츠는 지수 소속사 '키이스트'를 대상으로 서울중앙지법에 '추가 제작비 발생 및 관련 피해 회복을 위한 손해배상 청구소송'(약 30억원 규모)을 제기했습니다. 그도 그럴 만한 것이 지난해 빅텐츠는 매출 대부분이 '달이 뜨는 강'에서 비롯됐습니다. 지난해 KT에 편성한 '복제인간'도 방영됐지만, 상대적으로 '달이 뜨는 강'의 매출 규모가 높았기 때문이죠. 특히 전세계 190개국에 달이 뜨는 강을 수출·판매한 것이 주효했습니다.  매출 추이는 빅텐츠의 사업보고서에서도 확인해볼 수 있습니다. 지난해 빅텐츠는 약 212억원의 매출을 올려 전년(약 284억원)보다 낮은 매출을 올렸습니다. 제작 편수와 규모가 상대적으로 줄어든 데다 광고 매출도 큰 폭으로 감소했기 때문인데요. 다만 판권 등의 수익이 포함된 '사용료' 항목에서는 수출과 내수 각각 91억원과 53억원을 기록하며 지난해보다 높은 매출을 거뒀습니다. 이는 홍콩 PCCW그룹이 보유한 OTT 플랫폼 'VIU'를 비롯한 해외 지역의 판권 수출 영향이 컸는데요. VIU의 경우 지난해 말 기준 아시아와 중동 및 남아프리카공화국 전역의 16개 시장에서 5860만명의 월간 활성사용자 수(MAU)를 기록한 플랫폼입니다. 여기에 지난해 KT에 '복제인간'을 공급하는 등 OTT업계와 접점을 넓혀가는 것도 높은 투자매력도로 볼 수 있겠네요. iHQ와 업무협약을 통해 '스캔들' 등 드라마를 공급하기로 계약하면서 글로벌 OTT를 통한 부가수익도 기대해 볼 수 있겠습니다. 이는 iHQ가 글로벌 OTT 사업자와 공급 계약을 맺고 있기 때문에 가능한 기대수익인데요. 뿐만 아니라 '인디고 차일드', '징크스의 연인' 등 제작 포트폴리오도 남아있는 상태입니다. 윤종록 전 미래창조과학부 차관이 쓴 소설 ‘대통령 정약용’을 기반으로 한 동명의 OTT용 영화도 빅텐츠가 제작한 것으로 알려졌죠. 지난해까지 내수 제작 의존도가 높았던 빅텐츠이지만, OTT와 보폭을 맞추면서 국내외 판권(사용료) 매출이 꾸준하게 성장하는 모습입니다.  재무여력 제로 수준…심폐소생 가능할까 변수는 제작 환경을 뒷받침해줄 자금의 유통입니다. 우선 빅텐츠는 지난해 기준 현금및현금성자산과 단기금융상품을 포함한 현금이 2226만2585원에 불과합니다. 전년도인 2020년의 경우도 사정은 크게 다르지 않았습니다. 해당 시기 현금및현금성자산과 단기금융상품을 포함한 금액은 3억7335만원 수준인데요. 유동자산을 유동부채로 나눠 백분율로 계산한 유동비율도 75.74%(2019년)→77.24%(2020년)→50.94%(2021년) 순으로 변했는데, 통상 유동비율이 200% 이상이면 유동성에 문제가 없다고 판단합니다. 유동비율이 100%에 미치지 못하는 것은 1년 내 현금화할 수 있는 자산이 같은 기간 갚아야 할 부채보다 적다는 의미입니다. 빅텐츠의 경우 지난해 영업활동으로 인한 현금흐름은 23억원대를 기록해 전년도 같은 마이너스 상황에선 벗어났지만 매년 갚아야 할 차입금이 발목을 잡았습니다. 2019년 49억원대 차입금을 상환한 빅텐츠는 이듬해인 2020년에도 78억원대의 차입금을 상환했습니다. 지난해는 103억원에 달하는 차입금을 상환하며 현금은 씨가 마르게 됐네요.   그렇다면 부채비율은 얼마나 될까요. 부채총계를 자본총계로 나눠 백분율로 계산한 부채비율은 200%를 넘기지 않아야 재무건전성이 좋은 것으로 판단하는데요. 빅텐츠의 지난해 부채비율은 무려 791.5%에 달했습니다. 2019년(695.3%)과 2020년(696.6%)에도 700%에 달하는 부채비율을 기록했지만 그마저도 1년 새 800%에 육박하는 수준까지 다다르게 됐네요. 매년 갚아야할 빚이 늘어나는 만큼 부채비율도 꾸준히 증가하는 모습입니다. 여기에 매년 늘어나는 결손금도 부담으로 다가오겠네요. 재무건전성에 빨간불이 들어온 빅텐트를 구원할 손길은 최대주주로 올라선 F&amp;F입니다. F&amp;F는 의류브랜드 MLB와 디스커버리의 국내 판권을 보유한 데다 중국 등 해외지역에서 패션사업을 전개하고 있는 기업인데요. 이렇게 재무건전성이 좋지 않은 기업을 선뜻 인수할 수 있었던 배경에는 F&amp;F의 콘텐츠사업 다각화와 빅텐트에 대한 잠재력 때문으로 보입니다. 특히 F&amp;F그룹이 투자 계열사 F&amp;F파트너스를 통해 콘텐츠 스타트업 '밤부네트워크', '와이낫미디어', '채널옥트' 등에 투자하며 콘텐츠사업을 다각화해 온 만큼 빅텐츠 인수로 시너지를 극대화하겠다는 포석이죠.다만 지난해 F&amp;F의 현금및현금성성자산은 별도 기준 약 42억원에 그쳐 인수자금 대부분을 차입금에 의존해야 하는 상황인데요. 연결기준으로는 현금및현금성자산과 단기금융상품을 더해 약 212억원의 현금을 보유한 상태입니다. F&amp;F가 지난해 5월 지주사 F&amp;F홀딩스로부터 인적분할해 신설된 법인인 만큼 당분간 차입금 의존도가 높아질 것으로 보입니다. 그렇다면 지주사 F&amp;F홀딩스의 재무적 여력은 어떨까요. 지난해 연결기준 F&amp;F홀딩스는 현금및현금성자산 약 711억원과 단기금융상품 약 71억원을 보유한 상태입니다. 여기에 유동 당기손익-공정가치 의무 측정 금융자산 약 278억원을 더하면 F&amp;F홀딩스의 유동성은 약 1060억원 정도로 요약할 수 있겠네요. 이런 유동성을 뒷받침하는 것은 지난해 투자활동으로 인한 현금흐름이 1년 만에 흑자로 전환한 부분이 결정적인 것으로 보입니다. 이 부분은 지난해 F&amp;F가 지주사 체제로 전환하며, 종속기업과 기타 사업의 지배력 상실에 따른 현금흐름이 약 876억원으로 책정됐습니다. 빅텐츠의 인수 주체는 F&amp;F이지만 사실상 F&amp;F 홀딩스의 자금 유입이 예상되는 부분도 이런 이유입니다. 다만 F&amp;F 홀딩스의 유동비율이 119%라는 점에서 풍부한 유동성으로 자금을 지원할 수 있을 지는 조금 더 지켜봐야할 것 같습니다. 생각해 볼 문제•F&amp;F그룹은 콘텐츠 스타트업 투자로 OTT·웹콘텐츠 분야까지 사업영역을 넓혔습니다. 콘텐츠사업 시너지 효과를 위해서라고 해도 부채비율이 800%에 육박하는 빅텐츠와의 사업 연계가 F&amp;F의 성장에 도움을 줄 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/02/blt202204020004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[빅테크 ‘상호 운용 의무화’ EU 디지털시장법, 암호화 메신저에 독 되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010205</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010205</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 08:18:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유럽연합(EU)이 미국 IT 공룡의 시장 지배력을 억제하는 ‘디지털시장법(DMA)’ 도입에 합의했다. 내년부터 시행되며 전 세계에서 가장 강도 높은 플랫폼 규제가 될 것으로 예상된다. 이 법은 시가총액 750억유로(약 100조원), 연간 매출액 75억유로(약 10조원), 월간 사용자 4500만명 이상인 IT 기업에 적용돼 아마존·메타·알파벳·마이크로소프트(MS)·애플을 겨냥한 것으로 평가받는다. 이에 해당되는 기업은 ‘게이트키퍼’로 지정돼 규제를 받는다. 자사 서비스를 경쟁사 서비스보다 우위에 두거나 사용자가 미리 설치된 소프트웨어나 앱을 제거하지 못하도록 하는 행위를 금지한다. 특히 게이트키퍼는 독과점 완화를 위해 메신저 서비스의 상호 운용성(interoperability)을 보장해야 한다. 메타가 운영하는 페이스북 메신저와 왓츠앱과 같은 게이트키퍼가 소규모 메신저로부터 상호 운용 요청을 받을 경우 서비스를 개방해 양측 이용자들 간에 메시지를 주고받을 수 있게 해야 한다. 일부 보안 전문가는 이에 따라 왓츠앱과 같이 종단 간 암호화를 사용하는 메신저가 보안 수준이 낮은 프로토콜의 소규모 메신저와 상호 운용할 경우 암호화 메시징 서비스에 큰 타격을 줄 것이라며 우려를 나타내고 있다.IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 일부 암호화 기술 전문가들은 상호 운용 허용이 종단 간 암호화 서비스를 계속해서 제공하는 데 지장을 주거나 아예 불가능해질 것으로 예상한다. 그 이유 중 하나는 암호화 표준을 정확하게 구현해야 하는 암호화 메신저의 특성상 보안과 상호 운용성을 모두 보장하는 것이 매우 어렵다는 것이다. 저명한 인터넷 보안 연구원이자 미국 컬럼비아대 교수인 스티븐 벨로빈은 “두 개의 다른 암호화 시스템을 가진 메신저 서비스에 상호 운용을 가능하게 할 경우 양측의 기능을 모두 보장하는 것은 불가능하다고 봐야한다”며 “둘 중 하나가 다른 쪽에 맞추는 수밖에 없다”고 말한다. 예를 들어 한 서비스가 다자 간의 암호화 기술 지원을 하지만 다른 서비스는 이를 지원하지 않는다면 암호화 기술 없이 메시지를 주고받아야 한다는 것이다. 그렇다고 IT 기업들이 소규모 메신저 서비스와의 암호화 양립성을 보장하기 위해 자사 서비스를 조정하는 일도 없을 것으로 보인다. 인터넷 보안 전문가인 알렉 머펫은 이 상황을 “맥도날드의 독점을 막기 위해 맥도날드에 가서 다른 음식점의 초밥 요리를 주문에 포함시켜줄 것을 요구하는 행위와 같다”고 설명했다. 또 “다른 음식점에서 초밥을 맥도날드로 배달해 준다 해도 맥도날드가 손님에게 초밥을 제공할 의무가 있는지, 음식이 안전하게 요리되어서 제대로 배달이 되었는지에 대해서는 의문점이 남는다”고 지적했다. 아울러 메신저 간의 상호 운용으로 인해 상대방의 메신저에서 발생할 수 있는 보안 문제를 겪을 수 있어 결과적으로 더 많은 보안 취약성에 노출된다고 경고했다. 이 밖에도 전문가들은 상호 운용으로 인해 네트워크 시스템에서 작동하는 여러 기기를 지정하는 식별체계인 ‘네임스페이스’를 일관성 있게 유지하기 어려워질 수 있다고 말한다. 암호화 기술의 기본 원칙 중 하나는 특정 암호화 ID에 맞도록 메시지를 인코딩 하는 것이기 때문에 보안 유지를 위해 반드시 ID 관리를 철저히 해야 한다. 페이스북 전 수석 보안 책임자인 알렉스 스테이머스는 “모든 메신저 운영사가 서로의 이용자를 동등하게 취급함으로써 ‘프라이버시와 보안 악몽’이 발생할 것”이라고 경고했다. 일부 전문가는 DMA 시행으로 빅테크 기업의 폐쇄된 메신저 환경을 개방시켜 얻을 수 있는 이점이 더욱 크다고 보고 있다. 오픈소스 통신 기준 개발 프로젝트인 ‘매트릭스’의 공동 창업자 매튜 호지슨은 “DMA 통과가 오픈 인터넷에는 희소식”이라며 “다른 서비스에 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스 (API)를 개방하도록 법으로 규정해 IT 공룡이 더 이상 사용자들을 폐쇄된 시스템에 가두지 못하게 될 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]누리호, 두 번째 비행 준비 ‘착착’…성능검증위성 개발 ‘완료 단계’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010326</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010326</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 08:18:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우주 기술 경쟁은 국가 방위와도 밀접한 관련이 있어 나라 간 ‘패권 다툼’으로 여겨지곤 합니다. 우주산업은 미국과 소련이 냉전기 때 체제 경쟁의 상징으로 삼으며 발전해왔죠. 현재 우주 기술 개발은 과거와 달리 민간이 주도하고 있습니다. 시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.  ‘한국형발사체’ 누리호의 두 번째 비행 준비가 순조롭게 진행되고 있다. 3일 과학기술정보통신부(과기정통부)에 따르면 누리호와 함께 우주로 향할 성능검증위성 개발이 마무리 단계에 접어들었다.국내 연구진은 지난해 10월21일 임무를 완수하지 못한 누리호 1차 발사의 원인을 규명하고, 개선사항을 마련했다. 현재 개선사항을 누리호에 반영하는 절차가 진행되고 있다. 이에 따라 2차 발사예정일은 당초 계획보다 한 달 늦춰진 6월15일로 정해졌다.과기정통부는 1차 발사 직후 발사조사위원회를 꾸리고 누리호가 임무를 수행하지 못한 가장 큰 원인으로 산화제탱크의 설계 오류를 지목했다. 3단 산화제탱크 내 헬륨탱크 고정지지부가 풀려 압력이 저하된 데 따라 문제가 발생했다는 분석이다.한국항공우주연구원(항우연) 연구진은 이후 누리호를 기술적으로 개선하기 위한 세부적인 조치 방안을 마련하고 이를 발사체에 적용하고 있다. 연구진은 3단 산화제탱크의 헬륨탱크 하부지지부와 맨홀덮개의 구조를 변경·보강하면 1차 발사에서 발생한 문제가 나타나지 않을 것으로 판단했다.누리호 1차 발사에선 1.5t 위성모사체(위성을 본떠 만든 모형)가 최상단인 3단에 탑재됐다. 1차 발사의 목표는 위성모사체를 700km 태양동기궤도에 안착시키는 것이었으나, 마지막 단계에서 발사체 속도가 떨어져 이를 달성하지 못했다.2차 발사부턴 작동하는 위성이 실린다. 1.3t의 위성모사체와 함께 약 180kg의 성능검증위성이 태양동기궤도에 오르기 위해 탑재된다. 3차 발사부턴 ‘차세대 소형위성 2호’가 실릴 예정이다. 해당 발사가 성공한다면 세계 7번째로 독자 기술로 위성을 쏘아 올린 국가에 이름을 올리게 된다.누리호 2차 발사를 통해 우주로 향하는 성능검증위성은 국내에서 개발된 △발열전지 △제어모멘트자이로 △에스밴드(S-Band) 안테나가 탑재됐다. 이를 통해 우주환경에서 탑재체가 설계에 따라 작동하는지를 확인한다.이와 함께 국내 대학에서 개발한 큐브위성 4기가 함께 우주로 향한다. 해당 위성들은 600~800km 사이의 태양동기궤도에서 2년간 임무를 수행하게 된다.큐브위성 4기는 한국과학기술원(KAIST·카이스트)·서울대·연세대·조선대 학생들이 2년간 개발 과정을 거쳐 제작했다. 큐브위성은 △지구대기관측 GPS RO(Radio Occultation) 데이터 수집 △미세먼지 모니터링 △초분광 카메라 지구관측 △전자광학·중적외선·장적외선 다중밴드 지구 관측 등의 임무를 수행한다. 과기정통부는 우주 전문 인력 양성을 위해 해당 사업을 추진했다.과기정통부는 오는 4일부터 7일까지 질량 특성 측정 시험을 시행한다. 이번 시험은 성능검증위성 개발 과정 중 처음으로 큐브위성 4기를 장착한 모습으로 진행된다. 이번 시험을 통해 성능검증위성의 △무게 중심 △관성모멘트(회전하는 물체가 회전을 지속하려는 성질의 크기) 등을 정밀하게 측정할 계획이다. 이는 성능검증위성이 누리호에서 분리된 후 궤도에서 안정적으로 자세를 제어할 수 있는지를 살필 수 있는 지표가 된다.권현준 과기정통부 거대공공연구정책관은 “누리호 1차 발사는 위성모사체만을 탑재했으나, 누리호 2차 발사는 위성을 탑재해 이를 궤도에 투입하게 된다”며 “우리가 독자 개발한 발사체를 통해 위성을 최초로 발사한다는 의의가 있다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[비상장주식 시장서 일반투자자 보호받지만 자유도 줄어든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310248</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310248</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 01:10:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[비상장주식 플랫폼은 비바리퍼블리카(토스), 두나무(업비트) 등 유망 핀테크 기업들의 주식을 거래할 수 있어 높은 인기를 얻었지만 문제도 적지 않았다. 기업회생절차에 따라 무상소각돼 가치가 없는 이스타항공 주식이 거래된 사례가 대표적이다. 허위 매물로 주식대금을 먼저 요구하거나 다른 종목을 추천하는 브로커로 인한 피해 사례도 지적됐다.이들 비상장주식 플랫폼은 지난달 30일 사업을 할 수 있는 근거조건인 '혁신금융서비스' 지정 기간을 오는 2024년까지 2년 더 금융위원회로부터 연장받았다. 단, 투자자 보호 장치를 3개월 이내에 강화하라는 부가조건을 부여받았다.그로부터 하루만인 31일 비상장주식 플랫폼들이 발표한 대책을 보면 일반투자자들이 거래 가능한 비상장기업의 수는 더욱 줄어들 것으로 전망된다. 전문투자자들이 자유롭게 거래할 수 있는 '전문투자자관'을 신설하겠다는 계획이다. 일반투자자는 거래 가능한 '종목의 제한'이 생긴다는 뜻이다. 두나무 "기준 미달한 비상장주식, 일반투자자는 매도만 가능" '증권플러스 비상장'을 운영하는 두나무는 거래가능 종목 기준 및 게시글 작성가능 가격기준을 변경하고자 한다고 밝혔다.종목개편에 따라 거래가능 종목기준을 충족하지 못하는 기업은 6월 말까지 증권플러스 비상장에서 거래가 가능하며, 7월부터는 해당 종목이 노출되지 않는다. 두나무는 하반기 종목 제한 없이 비상장주식 거래가 가능한 별도의 전문투자자 시장 서비스를 제공할 예정이다. 두나무 관계자는 "7월 이후 증권플러스 비상장 종목기준을 충족하지 못하는 기업의 주식을 보유한 일반투자자는 전문투자자 시장에서 해당 주식을 매도할 수 있다"고 설명했다.7월부터 강화되는 등록 요건은 △자본전액잠식 상태가 아닐 것 △최근 사업연도의 매출액이 5억원(크라우드펀딩 특례 적용 기업의 경우 3억원) 이상일 것 △감사인의 감사의견이 적정일 것 △한국예탁결제원의 증권 등 취급규정에 따른 주권이거나 전자등록된 주식일 것 △명의개서대행회사와 명의개서대행계약을 체결하고 있을 것 △정관 등에 주식양도에 대한 제한이 없을 것 △기업의 존립 및 투자자보호에 영향을 미치는 사유이 없을 것 등이다.이 같은 수술에 앞서 시행 가능한 조치에는 곧바로 나선다. 4월 1일부터 협의가능 가격 변경에 따라 기존 팝니다·삽니다 게시글 중 기준가 대비 상하 30% 범위 외의 게시글은 자동 삭제된다. 아울러 3월 31일까지 증권플러스 비상장 내 거래이력이 없는 기업 중에 재무요건 충족이 어려울 것으로 판단되는 기업들은 4월 1일부터 종목이 미노출될 예정이다.두나무 관계자는 "앞으로도 혁신금융서비스로서 비상장 주식 시장의 건전한 성장을 위해 책임과 의무를 다하겠다"며 "당국과 지속적으로 협의해 투자자 보호를 강화하고 안심 투자 환경 조성을 위해 노력하겠다"고 강조했다. 피에스엑스 "허위 매물 필터링 특허 등록, 투자자 보호 강화 위한 기술 개발 매진" '서울거래 비상장'을 운영하는 피에스엑스도 전문투자자관을 신설해 스타트업 투자 회수시장 활성화 목표를 지속적으로 추구할 예정이라고 밝혔다.투자자 보호조치 강화를 서비스에 반영할 예정이다. 종목 등록 및 공시 기준 강화와 함께, 증권사 계좌 연동을 통한 '안전거래', '바로체결' 기능과 모니터링 시스템을 유지하고 허위 매물을 차단해 비상장 주식 시장의 이상 거래 위험을 꾸준히 보완한다는 계획이다.더불어 블록체인 전문 벤처캐피털 해시드와 공동으로 증권형 토큰(시큐리티 토큰) 연구를 시작했다. 블록체인 기술을 활용한 주식 시장의 디지털화와 투자자 보호 가능성에 연구의 초점을 맞추고 있다.서울거래 비상장은 투자자 보호 규정을 강화하고 기준가 산출 시스템을 고도화하는 등 선제적 조치를 통해 안전한 투자 환경을 조성해왔다는 평가를 받는다. 지난 2월부터 부산 지역 내 대체거래소 사업을 추진하며 핀테크 및 블록체인 관련 사업 확장을 계획하고 있다. 김세영 피에스엑스 대표는 "금융당국의 보호조치에 발맞춰 투자자 보호를 최우선 가치로 두고 서비스 개편을 준비하고 있다"며 "금융거래 기술 전문기업으로서의 기술력을 바탕으로 혁신과 건전한 시장 환경 조성을 지속할 예정"이라고 피력했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/02/blt202204020013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]하이브, 콘서트 공백 채운 '콘텐츠' 성장 비결은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280176</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280176</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 01:10:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹 이후 하이브의 콘서트 공백을 채워준 효자 사업은 '콘텐츠'인 것으로 나타났다. 대면 공연이 불가능한 상황에서 공연 실황 블루레이, 다큐멘터리, 예능, 영화 등 온라인 콘텐츠 역량을 키운 성과가 나타났다. 콘텐츠는 코로나19 팬데믹 이전에 가장 많은 매출 비중을 담당했던 '공연' 부문에 견줄만큼 성장했다.  특히 하이브의 콘텐츠 수익 창출 히스토리를 통해 매출 구조 다각화 성공 방정식을 엿볼 수 있을 만큼, 콘텐츠 사업 부문은 하이브 사업 성장의 '정수'로 꼽힌다.  엔터에서 제작·유통까지…'자급자족'형 성공 방정식 하이브는 코로나19 팬데믹 전후로 국내에서 가장 큰 성장세를 보인 엔터테인먼트 기업으로 꼽힌다. 하이브는 2005년 더빅히트엔터테인먼트로 시작한 뒤 지난해 연 매출 1조원이 넘는 엔터 기업으로 성장했다.   이 과정에서 하이브는 매출 구조 다각화라는 과제를 받아들었다. 과거 방탄소년단으로 대표되는 레이블(기획사) '빅히트'가 아닌, 종합 엔터 플랫폼 기업으로의 성장 발판을 마련하기 위해서다. 실제 하이브는 대규모 엔터테인먼트 기업 인수합병(M&amp;A)을 통해 빅히트(방탄소년단·투모로우바이투게더), 플레디스(세븐틴·뉴이스트), 쏘스뮤직 등 다수 레이블을 확보한 엔터기업으로 정체성을 재정립했다. 하이브는 레이블-솔루션(콘텐츠 제작)-플랫폼(유통) 3단계로 이어지는 매출 구조를 정립했다. 이를 기반으로 하이브아이피 등 콘텐츠 제작사 흡수합병도 진행됐다.  지난달 28일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면, 하이브의 매출은 △앨범 △공연 △광고·출연료·매니지먼트 △MD 및 라이선싱 △콘텐츠 △팬클럽 등 기타로 구성돼 있다. 여기서 주목할 만한 점은 하이브가 아티스트 간접 참여를 기반으로 한 '2차 상품'(간접 참여형)을 확대한 것이다. 간접 참여형 사업은 MD 및 라이선싱, 콘텐츠, 팬클럽 등으로, 공연·광고 등에 출연할 수 있는 아티스트의 무대 위 '공백'을 채울 수 있는 사업 부문이다. 글로벌 범위로 인기가 높아지는 반면 아티스트의 몸은 하나인 것을 고려한 전략이다. 특히 '콘텐츠' 부문은 지난 3년 간 가장 큰 성장세를 보인 사업이다. 하이브가 연 매출 1조2560억원 규모의 엔터 기업으로 성장하는 동안 주요 수익원으로 자리잡은 건 바로 이 콘텐츠 부문이다. 콘텐츠 부문은 하이브가 레이블-솔루션-플랫폼으로 매출 구조를 다각화한 영향을 가장 크게 받았다. 지난해 하이브의 매출 전체 중 3분의 1(3704억원, 비중 29.5%)에 육박했다. 2019년까지만해도 매출 비중이 13.3%에 그쳤던 콘텐츠 부문은 불과 3년 만에 전통적인 수익원인 '앨범(30.0%, 3769억원)'과 'MD 및 라이선싱(25.2%, 3170억원)'과 어깨를 나란히 하게 됐다.  콘텐츠는 어떻게 공연 '빈자리' 채웠나 하이브가 매출 구조를 다각화하고, 콘텐츠 매출을 성장시킨 데에는 레이블-솔루션-플랫폼이라는 구조를 다시 한 번 '세분화'한 전략이 주효했던 것으로 보여진다. 영상 콘텐츠, 온라인 스트리밍 등으로 구성된 콘텐츠는 엔터-제작-유통 단계가 모두 녹아든 핵심 사업으로 두각을 나타냈다.   전통 엔터테인먼트 산업이 아티스트와 IP를 판매하는 방식이었다면, 하이브는 레이블을 통한 육성부터 사업 고도화, 제작, 유통을 한 곳에 해결하려 했다. 레이블이 아티스트를 양성하고 음악을 제작하면, 공연과 영상 콘텐츠, IP, 학습, 게임 등 다각화하는 곳이 솔루션 영역이다. 여기서 만들어진 콘텐츠와 서비스는 플랫폼 영역에서 유통을 담당한다. 각 레이블에서 아티스트의 콘텐츠를 제작하면 구글, 네이버 등 외부 플랫폼과 자사 플랫폼 '위버스(Weverse)', 그리고 트라팔가, CGV, JTBC 등 외부 유통사를 거쳐 소비자에게 최종 공개돼 왔다. 이렇게 공개된 콘텐츠는 온라인 공연 스트리밍과 공연 실황 다큐멘터리, '인더숲' 등 예능 프로그램, 네이버 브이라이브(V-Live)로 진행된 '달려라 방탄' 등이다. 코로나19 이전까지 가장 많은 비중의 수익을 내 온 '공연' 대신 팬들이 가장 자주 접한 콘텐츠다. 지난해 흡수합병 등 대대적인 외형 재정비를 진행한 하이브는 콘텐츠 부문의 안정적인 운영 기반을 마련에 주력했다. 빅히트, 플레디스 등 대가족을 운영하고 콘텐츠를 제작하는 데 있어 효율성을 높이기 위해서다. 하이브는 지난해 콘텐츠 제작사인 하이브쓰리식스티(공연 및 이벤트)와 하이브아이피(영상 제작)를 흡수합병했고, 현재 하이브 내 사업본부 형태로 운영 중이다.콘텐츠 부문의 매출 안정은 올해부터 재개되고 있는 오프라인 공연과 시너지를 내며 향후 또 다시 폭발적인 수익 창출에 힘을 보탤 것으로 전망된다. 코로나19 이전 가장 많은 매출 비중을 담당했던 공연 부문의 부활이 본격적으로 시작됐기 때문이다. 2019년 연 매출 1911억원(32.5%)을 기록한 공연 부문은 코로나19 이후인 2020년(34억원, 0.4%)과 지난해(453억원, 3.6%) 매출 급감이 불가피했다. 하지만 대면 콘서트를 시작하게 되면서 하이브의 주요 수익원은 △앨범 △공연 △콘텐츠 △MD 및 라이선싱으로 견고하게 자리잡을 것으로 예상된다. BTS, 투모로우바이투게더, 엔하이픈, 뉴이스트, 세븐틴 등 레이블 인수 시너지도 기대되는 부분이다. 또 향후 론칭될 네이버 V-Live와 통합된 플랫폼 '위버스 2.0'를 통해서는 기존의 커뮤니티와 티켓·MD 판매, 온라인 스트리밍 뿐만 아니라 신규 서비스 등 신사업으로 고도화할 계획이다. 엔터업계 관계자는 "하이브가 다수 레이블을 인수하면서 복잡해질 수 있는 구조를 제작, 유통으로 분리하면서 매출 다각화에 성과를 내고 있는 것 같다"며 "올해는 위버스 2.0 출범을 앞두고 있는데 해당 플랫폼에서 선보일 신규 서비스도 주목된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LCK 스프링 결승]④최다우승팀 T1, 젠지 꺾고 V10 달성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020007</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 19:13:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['2022 LCK 스프링 결승전'에서 젠지를 상대로 2승을 거둔 T1의 기세는 꺾일줄 몰랐다. 4세트 초반부터 거침없이 몰아친 T1은 끊임없이 젠지를 압박한 끝에 세트스코어 3대1로 10번째 우승을 달성했다.2일 킨텍스에서 진행된 '2022 LCK 스프링 결승전'에서 T1은 1세트, 3세트, 4세트를 승리하며 5전 3선승제 경기에서 3승을 기록했다.  T1은 1세트에서 초반 주도권을 내줬지만 특유의 팀워크를 바탕으로 한 역공과 '구마유시' 이민형의 '케이틀린'이 쿼드라킬(4킬)을 따내는 등 슈퍼플레이로 젠지를 제압했다. 2세트의 경우 승기를 잡았지만, '쵸비' 정지훈의 '아리'의 성장세를 꺾지 못해 승리를 내줬다. 이어진 3세트에서는 '도란' 최현준의 '카밀'이 버티고 있는 탑 라인을 집중 공격하며 빈틈을 공략하는데 성공했다.4세트에서 다시 레드 진영을 잡은 T1은 '제우스' 최우제, '오너' 문현준, '페이커' 이상혁, '구마유시' 이민형, '케리아' 류민석이 각각 '케넨', '비에고', '아리', '징크스', '쓰레쉬'를 선택했다. 앞선 3세트와 비교해 '제우스' 최우제와 '케리아' 류민석의 픽이 달라졌다. 이에 반해 젠지는 '도란' 최현준, '피넛' 한왕호, '쵸비' 정지훈, '룰러' 박재혁, '리헨즈' 손시우가 각각 '아크샨', '리 신', '라이즈', '자야', '유미'를 픽하며 전의를 불태웠다.  '오너' 문현준의 '비에고'가 '도란' 최현준의 '아크샨'을 끊어내는 등 T1은 초반부터 젠지를 압박했다. 탑 라인에서 경쟁 우위를 차지한 T1은 한타 싸움에서도 '오너' 문현준이 쿼드라킬을 달성하며 완벽히 주도권을 잡았다. 전의를 상실한 젠지는 결국 T1의 맹공을 막아내지 못한 채 30분이 되기 전 패배를 기록했다.세트스코어 3대1로 우승한 T1은 LCK 구단 사상 최다 우승기록을 10회로 늘렸다. 오는 5월 10일부터 29일까지 부산에서 진행되는 '미드 시즌 인비테이셔널'(MSI)에 출전해 11개 지역 스플릿 우승팀과 겨루는 자격을 부여받았다. 경기 후 T1의 주장인 '페이커' 이상혁은 "관중 앞에서 경기를 하니 너무 재밌었고 팀원들도 즐거워해서 좋았다"면서도 "오늘 컨디션이 좋지 못해 제대로된 모습을 보여드리지 못한 것 같은데 MSI 때 더 나은 모습을 보여드리고 싶다"고 소감을 전했다.T1을 이끈 '폴트' 최성훈 감독은 "T1에 합류하며 꼭 트로피를 들어올리자는 마음이었는데 오늘 달성하게 됐다"며 "여기에 그치지 않고 더 높은 곳을 향해 달려가겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/02/blt202204020017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LCK 스프링 결승]③T1, 탑 라인 집중공격…'매치포인트' 지름길로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020005</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 19:13:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[T1이 팽팽했던 분위기를 뒤집으며 승기를 뺴앗았다. 라인전에서 우위를 잡은 기세를 바탕으로 끊임없이 젠지를 괴롭히다 '구마유시' 이민형의 슈퍼플레이를 통해 젠지의 저항을 무너뜨렸다.  2일 열린 '2022 LCK 스프링 결승전' 3세트에서 T1은 블루 진영을 선택하며 위치 변화에 나섰다. T1은 '제우스' 최우제, '오너' 문현준, '페이커' 이상혁, '구마유시' 이민형, '케리아' 류민석이 각각 '제이스', '비에고', '아리', '징크스', '탐 켄치'를 픽했다. 이에 반해 레드 진영의 젠지는 '도란' 최현준, '피넛' 한왕호, '쵸비' 정지훈, '룰러' 박재혁, '리헨즈' 손시우가 각각 '카밀', '리신', '르블랑', '자야', '유미'를 선택했다. 경기 초반 '제우스' 최우제가 '도란' 최현준과 '피넛' 한왕호의 갱킹을 통해 위기를 맞이했지만, 그대로 빠져나온 채 역공을 펼치며 분위기를 잡았다. 이후 '피넛' 한왕호의 '리 신'이 미드 라인으로 빠지자 '도란' 최현준의 '카밀'은 '오너' 문현준의 '비에고'와 '제우스' 최우제의 '제이스'의 협공에 주도권을 내주기 시작했다. '도란' 최현준은 탑 라인전에서 죽을 뻔한 위기를 수차례 벗어났지만 끝내 살아남았는데, T1은 이 틈을 놓치지 않고 꾸준히 해당 라인을 파고들었다.탑 라인에서 큰 이득을 챙긴 T1은 12분쯤 한타 싸움에서 '구마유시' 이민형의 '징크스'의 슈퍼플레이를 바탕으로 미드·탑라인의 포털을 밀어내며 꾸준히 격차를 벌렸다. 여기에 '오너' 문현준의 '비에고'가 성장 우위를 통해 '도란' 최현준의 '카밀'과 '룰러' 박재혁의 '자야'까지 잡아냈다. T1은 킬 스코어 5대1로 앞간데 이어 골드 차이도 5000 넘게 벌리며 젠지에게 주도권을 내주지 않았다.    바론까지 차지한 T1은 탑 라인을 중심으로 상대 본진 앞에서 호시탐탐 기회를 노렸다. 그대로 밀고 들어가도 어렵지 않을 상황이었지만, 젠지의 저항도 만만치 않았다. 골드 차이가 1만 이상 벌어질 시점, 젠지는 승부수를 던져야 했다. T1이 공략하던 바론을 탈취하는데 성공한 젠지는 시간을 벌면서 '쵸비' 정지훈의 '르블랑'이 게릴라전을 방불케 하는 플레이로 서서히 역전 가능성을 엿봤다. 여기에 30분쯤 벌어진 드래곤 경쟁전에서 젠지가 우위를 점하며 전세역전의 발판을 만들었다.그러나 딱 거기까지였다. 36분쯤 벌어진 한타 싸움에서 '구마유시' 이민형의 '징크스'를 중심으로 한 팀플레이로 젠지 플레이어 네 명이 잡히자 T1은 그대로 상대 본진까지 밀고 들어갔다. 젠지는 경기 중반부 바론 탈취 외에는 이렇다할 성과를 내지 못한 채 T1에게 승리를 내줘야 했다.T1은 스프링 결승전에서 2승을 따내며 4세트에서 '매치포인트'를 기대하게 됐다. 젠지의 미드 라인 중심 전략의 빈 틈을 파고들어 탑 라인을 집요하게 뚫어낸 T1의 전술이 완벽하게 들어 맞은 경기였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/02/blt202204020011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LCK 스프링 결승]②끌려가던 젠지, '아리' 중심 팀플레이 통했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020006</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 19:13:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[T1에게 선취점을 내줬던 젠지가 경기를 원점으로 되돌렸다. 2세트에서 '쵸비' 정지훈의 '아리'가 빛을 발하며 팀워크를 살린 젠지가 승리를 따냈다.2일 킨텍스에서 열린 '2022 LCK 스프링 결승전' 2세트에서 젠지가 T1을 상대로 승리하며 게임 스코어를 1대1로 맞췄다.   젠지는 2세트에서 '도란' 최현준, '피넛' 한왕호, '쵸비' 정지훈, '룰러' 박재혁, '리헨즈' 손시우가 각각 '아칼리', '리신', '아리', '자야', '알리스타'를 선택했다. T1의 경우 '제우스' 최우제, '오너' 문현준, '페이커' 이상혁, '구마유시' 이민형, '케리아' 류민석이 각각 '루시안', '다이애나', '라이즈', '징크스', '노틸러스'를 픽하며 젠지와 맞섰다. 초반 분위기는 T1이 주도권을 잡았다. 경기 시작 후 7분쯤 지난 상황에서 T1이 퍼스트블러드를 챙기며 승기를 잡았다. 그러나 젠지의 '도란' 최현준의 '아칼리'와 '쵸비' 정지훈의 '아리'가 '제우스' 최우제의 '루시안'을 끊어내며 반격에 나섰다. 10분쯤 지나자 젠지와 T1의 골드 차이는 2000까지 벌어지며 승기는 빠르게 넘어갔다. '리헨즈' 손시우의 '알리스타'가 적진 깊숙이 들어가 '제우스' 최우제의 '루시안'과 교전하는 사이 젠지는 '쵸비' 정지훈의 '아리'를 중심으로 팀워크를 재정비했다.이후 '도란' 최현준의 '아칼리'가 '제우스' 최우제의 '루시안'을 상대로 갱킹했지만 역으로 당했고, 이를 발판삼아 T1은 역공에 나섰다. '제우스' 최우제의 '루시안'이 순식간에 5킬을 쓸어 담은 이후 라인 곳곳에서 난타전 양상이 전개됐다.  미드 라인을 중심으로 전략적인 판단을 내린 젠지와 '오너'·'제우스'의 솔로 플레이로 맞선 T1은 킬스코어 9대9의 팽팽한 경기를 이어갔다. 승부의 균형추는 22분 발생한 한타 싸움을 통해 젠지에게 기울어졌다. 대규모 전투 끝에 에이스였던 '쵸비' 정지훈의 '아리'가 죽자 바론을 챙긴 T1은 젠지의 역공에 휘말리며 페이스를 잃었다. 난타전 양상에서 킬스코어 14대11로 승기를 잡은 젠지는 28분 또 한번 벌어진 한타에서 '룰러' 박재혁의 '자야'의 슈퍼플레이에 주도권을 내주며 끌려갔다. 상승세를 탄 젠지는 '오너' 문현준의 '다이애나'가 '도란' 최현준의 '아칼리'를 끊어내는 상황에서도 바론을 챙기는 한편 '룰러'·'쵸비' 중심의 전략적인 전투로 끝내 T1의 넥서스를 파괴하는데 성공했다.젠지는 '아칼리'와 '아리'의 성장이 빛을 발한 데다 '자야'의 슈퍼플레이까지 더하며 T1을 꺾는데 성공했다. 초반 기세에 눌렸던 모습과는 달리 불리한 상황을 뒤집으며 우승의 불씨를 지폈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/02/blt202204020014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LCK 스프링 결승]①'구마유시' 쿼드라킬, T1이 먼저 웃었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020004</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 19:13:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[T1이 한타 싸움에서 젠지를 누르며 '2022 LCK 스프링' 결승전에서 먼저 웃었다.  양팀은 밴픽에서부터 전략적으로 임했다. 블루 진영의 젠지는 '도란' 최현준, '피넛' 한왕호 '쵸비' 정지훈, '룰러' 박재혁, '리헨즈' 손시우가 각각 '오른', '볼리베어', '빅토르', '카르마', '이즈리얼'을 각각 픽했다. 이에 맞선 레드 진영의 T1은 '제우스' 최우제, '오너' 문현준, '페이커' 이상혁, '구마유시' 이민형, '케리아' 류민석이 각각 '카밀', '녹턴', '라이즈', '케이틀린', '럭스'를 선택했다. 양팀은 경기 시작 2분 만에 1킬씩 주고 받았지만 '피넛' 한왕호의 '볼리베어'가 날카로운 갱킹(기습)으로 '페이커' 이상혁의 '라이즈'를 잡아내며 기선제압에 성공했다. 젠지는 여세를 몰아 첫 드래곤을 가져가며 주도권을 가져갔고 양팀은 8분쯤 한타 싸움에서 1킬씩 주고 받았다.   T1은 초반 분위기에 위축되는 듯 했으나 빠르게 수습하는 모습을 보였다. '제우스' 최우제의 '카밀'이 '피넛' 한왕호의 '볼리베어'를 끊어내며 급성장한 것이 발판이 됐다. 그러나 '도란' 최현준의 '오른'과 '쵸비' 정지훈의 '빅토르'가 '제우스' 최우제의 '카밀'을 잡으며 성장세를 잠재웠다.젠지가 뭉쳐서 세 번째 용까지 잡아내며 주도권을 잡아가는 듯 했으나 22분쯤 발생한 한타 이후 경기가 뒤집혔다. '구마유시' 이민형의 '케이틀린'이 쿼드라 킬(4킬)을 기록하며 한 방을 보여줬고, 기세를 올린 T1이 드래곤을 둘러싼 한타 싸움에서 젠지를 모두 잡아내며 파죽지세로 적진을 밀고 들어가 약 30분 만에 넥서스를 파괴했다.한편 '다인전에서는 1세트를 가져가는 팀이 승률 80%까지 올라간다'는 속설이 있는 만큼, 2세트에서도 T1이 승리할 지 주목된다. T1은 정규 리그에서 18승 무패로 전승을 거두며 플레이오프에서도 슈퍼플레이를 펼치는 등 기세를 이어나갔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/02/blt202204020010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]구름 인파 몰려든 킨텍스…'LCK 파이널'에 쏠리는 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020003</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 12:24:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2일 경기도 고양시 일산서구에 위치한 '킨텍스' 전시장은 '2022 LCK 스프링 결승전'을 보기 위한 관람객들로 북새통을 이뤘다. 2년 만에 유관중으로 열리는 만큼 본 경기가 시작(오후 5시)되기 전인 정오부터 관람 인파가 몰려들었다. 티켓 발권부터 이벤트 참여를 위해 모여든 팬들은 오랜 시간 기다리는 대기줄에도 지친 기색없이 들뜬 모습으로 축제를 맞이했다. 3500석이 준비된 현장 좌석은 모두 매진돼 결승전 무대를 가득 채울 것으로 기대를 모았다.  야외 현장에서는 스폰서 이벤트와 굿즈샵 등이 설치돼 눈길을 끌었다. 우리은행은 '소환사의 협곡'을 콘셉트로 제작한 부스에서 'WON뱅킹 다운로드', 'WON하는 LCK 가입', '결승 팀 응원 카드 작성' 등 다양한 이벤트를 진행했다. 이벤트에 참여한 팬에게는 각 팀 선수들의 캐리커쳐를 활용한 '띠부띠부씰'을 증정했다. 'HP OMEN'의 경우 체험존을 운영하며 LoL 유명 스트리머 팬 사인회를 진행했다. OX 퀴즈와 터치 게임, 제품 체험 등 이벤트에 참여하는 팬들에게는 LCK 마스크, 티셔츠, 반팔, 등의 경품을 제공했다. 로지텍도 제품 체험존과 포토존을 운영해 스톱워치와 뽑기 등 현장에서 이벤트를 진행했다. 시크릿 랩의 경우 마스크를 꾸미는 커스텀 체험 및 인증샷 SNS 이벤트를 진행하고 체험존도 꾸렸다.   이 밖에 다양한 코스프레 의상을 입고 현장을 찾은 팬들이 자연스럽게 포토존에 서서 사진을 찍으며 팬들간 새로운 커뮤니케이션도 활발히 진행되고 있었다. 현장을 찾은 한 관람객은 "2년 만에 결승전을 다시 보러 왔는데 T1이 꼭 우승했으면 좋겠다"며 "날씨도 좋아서 야외 이벤트 부스를 더 돌아보다 들어갈 계정"이라고 말했다.  'V10'이냐 '퍼스트 위너'냐 올해 LCK 결승은 다양한 상징성을 갖는다. 올해로 LCK가 10주년을 맞이하는 만큼 스프링 우승컵의 주인공에 뜻 깊은 의미가 될 전망이다. 특히 T1의 경우 10번째 우승(V10)에 도전하기 때문에 감회가 새로울 것으로 예상된다. 리그에서도 18전 전승으로 올라온 만큼 5판 3선승제 결승전에서 무패 우승을 기대하고 있다. T1은 '제우스' 최우제, '오너' 문현준, '페이커' 이상혁, '구마유시' 이민형, '케리아' 류민석이 결승전에 임한다.   젠지는 선수로 활약했던 '스코어' 고동빈 감독이 취임한 지 첫 해 우승컵에 도전하게 됐다. 앞서 지난 2020년 LCK 스프링 결승에서 T1에게 패하며 우승컵을 놓쳤던 젠지는 이번 결승전을 통해 설욕을 다짐하고 있다. 플레이오프 2라운드 5세트에서 강적 '담원 기아'에게 역전을 거두며 올라온 저력으로 결승전에 임하는 모습이다. 젠지의 경우 '도란' 최현준, '룰러' 박재혁, '쵸비' 정지훈, '피넛' 한왕호, '리헨즈' 손시우가 결승전에 나선다.한편 2일 오후 5시부터 진행하는 결승전 중계는 전용준 캐스터, 김동준 해설 위원, 이현우 해설 위원이 진행한다. 분석데스크의 경우 이정현 아나운서, '빛돌' 하광석, '고릴라' 강범현, '쿠로' 이서행 해설 위원이 담당한다. LCK는 방송으로 결승전을 시청하는 팬들을 위해 다채로운 프로그램을 마련했다. '단군' 김의중 캐스터와 함께하는 분석 토크쇼인 'Final 단톡'을 선보이며 T1과 젠지의 장외 대결을 보여주는 콘셉트의 '스프링 롤 파이터(스롤파)'도 공개할 예정이다. 이번 결승전 중계는 네이버 e스포츠, 아프리카TV, 트위치 등을 통해 생중계된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/02/blt202204020007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유니콘 '리디'…고평가받은 '만타'의 경쟁력은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280044</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280044</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 04:20:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘리디’가 국내 콘텐츠 플랫폼 스타트업으론 처음으로 ‘유니콘(기업가치 1조원 이상 비상장 기업)’에 등극했다. 특히 투자자들은 ‘만타(Manta)’의 성장성을 높이 평가했는데, 만타는 북미 시장에서 네이버·카카오 등과 경쟁 중인 웹툰 서비스다. 만타의 경쟁력으론 구독형 결제방식, 리디만의 IP(지적재산)를 활용한 MZ세대 타깃 여성향 장르 웹툰 제공 등이 꼽힌다.지난 2월 리디는 다수의 투자사로부터 1200억원 규모의 투자 유치 계약을 체결했다. 투자는 싱가포르 국부펀드인 싱가포르투자청(GIC)이 주도했다. 그 외 산업은행·엔베스터·에이티넘인베스트먼트가 참여했다. 투자 유치 과정에서 리디는 1조6000억원의 기업가치를 인정받으면서 유니콘이 됐다. 특히 첫 해외 투자 유치라는 점에서 의미있는데, GIC는 리디의 글로벌 웹툰 구독 서비스 만타의 성장성을 높이 평가해 투자를 단행했다. 기존 투자사인 산업은행·에이티넘인베스트먼트도 리디가 K-콘텐츠의 기세를 몰아 글로벌 기업으로 크게 성장할 거라는 확신으로 후속 투자에 참여했다.만타는 2020년 11월 북미 시장 출시 이후 4개월만에 미국 구글 플레이스토어 만화 카테고리 1위에 오른 바 있다. 출시 1년만인 지난해 11월엔 300만 다운로드 수를 기록했고, 지난 1월 기준 누적 다운로드 수는 400만 건이다. 이달 기준 만타 앱이 1위를 차지한 국가는 구글 플레이스토어(만화 카테고리) 총 16개국, 애플 앱스토어(도서 카테고리) 총 9개국이다. 만타의 성장 요인으론 3가지가 꼽힌다. △구독형 결제방식 △북미 MZ세대 타깃 여성향 장르 △웹소설 IP를 웹툰화한 ‘노블코믹스’ 전략 등이다.많은 웹툰 서비스들이 회차별 결제가 가능한 ‘단건 결제’ 방식을 채택하고 있는데 반해, 만타는 처음부터 ‘구독 결제’ 방식으로 서비스를 시작했다. 넷플릭스 등 글로벌 이용자들에게 인기 있는 OTT(온라인동영상서비스) 서비스에선 구독 결제 방식이 일반화돼 있는 데 따른 것이다. 글로벌 시장에 진출한 웹툰 서비스들 가운데 후발주자였기 때문에 가능했던 것이기도 하다. 결제 방식은 웹툰 서비스 제공 플랫폼뿐 아니라 콘텐츠제공자(CP)·창작자 등 다양한 이해관계자들과의 수익 배분 등 계약과 연관된다. 이 때문에 기존 서비스들이 갑자기 수익모델을 바꾸는 건 쉽지 않다. 현재 만타의 월 구독료는 3.99달러(약 4900원)다. 웹툰 이용자들 입장에선 부담이 많이 줄어드는 셈이다. 회차별 가격이 100~300원 정도 하더라도 연재 기간이 1~2년을 넘어가는 것들도 있기 때문에 한 번 보기 시작하면 몇 만원을 훌쩍 넘기기 때문이다. 이러한 구독 방식에 더 익숙한 북미 MZ세대를 타깃으로 한 콘텐츠를 공급하고 있는 것도 만타의 성장 요인 가운데 하나다. K-POP·K-콘텐츠 등의 인기가 K-웹툰으로 확대됐는데, 특히 만타가 다루는 장르가 로맨스·판타지·드라마·BL(Boy's love) 등 여성향이다 보니 인기를 끌었다는 분석이다. 기존엔 마블코믹스·DC코믹스 등의 히어로물이 북미에서 인기를 끌었지만, 여성향 장르가 빈틈을 비집고 들어가 웹툰 장르를 다양화함과 동시에 좋은 반응을 얻고 있는 것으로 전해진다. 실제 네이버웹툰의 경우도 북미에서 높은 사랑을 받고 있는 작품들이 ‘여신강림’, ‘재혼황후’ 등 로맨스·판타지 장르다.북미는 웹툰 주요 수출국이기도 하다. 한국콘텐츠진흥원의 ‘2021 웹툰 사업체 실태조사’에 따르면 국내 웹툰의 해외 수출 국가별 비중은 △일본(31.8%) △중국(홍콩 포함 23.4%) △북미(15.7%) 순이다.만타는 네이버·카카오 등의 주요 웹툰 플랫폼들보다 작품 수는 적지만, 여성향 장르에 집중하며 타깃층을 명확히 한 것이다. 여기엔 리디가 축적해온 경험이 녹아들었다고 볼 수 있다. 2009년 처음 선보였던 ‘리디스토리’는 로맨스·판타지 장르 웹소설을 제공하는 서비스였다. 2015년엔 BL 장르 웹툰 회사 ‘만두코믹스’에 투자하며 여성향 장르를 확장한 바 있다.  이러한 노하우를 기반으로 ‘노블코믹스’ 전략을 펼치고 있다. 인기 있는 웹소설 IP를 가지고 웹툰화하는 것이다. 그간 리디에서 연재한 작품들의 매출이나 별점·리뷰 등을 분석해 검증된 작품 IP들을 활용한다. 특히 웹소설 IP를 활용하는 건 탄탄한 스토리를 갖고 있기 때문이기도 하다. 대표적으로 인기를 모으고 있는 IP들이 △상수리나무 아래(Under the Oak Tree) △마귀(Lady Devil) △ 참아주세요, 대공(Finding Camellia) 등이다. 현재 리디가 자체적으로 보유한 웹소설·웹툰 콘텐츠는 26만개다.나아가 리디는 웹소설의 웹툰화뿐 아니라 애니메이션화·게임화 등까지도 기대하며 사업 전략을 펼치고 있다. 이를 위해 △애니메이션 스트리밍 서비스 ‘라프텔’ 인수(2019년) △IP 콘텐츠 허브 ‘오렌지디’ 설립(2020년) △웹소설 전문 출판사 ‘에이시스미디어’ 인수(2020년) △게임 퍼블리싱 전문기업 ‘디투씨(D2C)’ 인수(2020년) 등을 진행한 바 있다. IP 활용 대표 사례론 △‘상수리나무 아래’ 영어 버전의 글로벌 OST 발매 △리디북스 BL소설 부문 대상 수상작 ‘시맨틱 에러’의 애니메이션화·드라마화 등을 들 수 있다. 아울러 지난달엔 프리미엄 웹소설 브랜드 ‘블랙엔’을 론칭하고 2030 팬덤을 보유한 작가들의 작품을 독점 연재해 슈퍼IP를 만들겠다고도 밝혔다. 새로운 시도도 진행 중이다. 지난 1월 엔터테인먼트 기업 클로버게임즈와 모바일 게임 ‘로드 오브 히어로즈’의 웹툰화 계약을 체결해 리디뿐 아니라 만타에 연재하기로 했다.  리디 관계자는 “대부분 자체 IP를 갖고 리디에서 인기 있는 작품들을 글로벌로 가져가고 있다”면서 “특히 요즘 MZ세대들은 콘텐츠나 문화적인 것에 대한 경계가 많이 없어 국내외로 인기 있는 작품들이 통하고 있다”고 전했다.  다만 아직까진 만타가 수치적으로 매출에서 유의미한 성과를 내고 있는진 알 수 없다. 마케팅 등 투자 비용을 쏟아 지금의 성장세를 키워야 하는 시기이기도 하다. 현재까지 전자공시시스템에 공시된 리디의 실적에서 2019년·2020년 잡힌 해외 매출은 전자책 단말기 ‘리디페이퍼’의 대만 등 수출 실적이 포함된 것이다. 앞서 리디는 10년만인 2020년 흑자전환했으며, 2021년 3분기 누적 매출은 1491억원으로 역대 최대치를 기록했다. 아직 2021년 전체 매출은 공개하지 않고 있고, 2020년 매출은 1556억원이었다. 리디의 따르면 실적 성장은 노블코믹스 전략에 따른 웹소설·웹툰 소비의 동반 상승 등이 주도했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>