<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 03 Sep 2022 08:22:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[커리어 성장도 온라인으로...커지는 강의 플랫폼 시장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310019</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 08:20:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 강의 플랫폼 시장이 커지고 있다. 학업에 한정됐던 온라인 강의는 커리어 시장으로 범위를 넓히고 있다. 업계에선 '인터넷 강의'에 익숙한 20~30대가 취업 전선에 뛰어들면서 생겨난 현상으로 보고 있다. 기업들도 이에 발맞춰 다양한 커리어 강의 콘텐츠를 제작하고 나섰다.  31일 시장조사기관 글로벌마켓인사이트에 따르면 글로벌 온라인 강의 플랫폼 시장 규모는 2019년 2000억달러(약 225조원)에서 2026년 3750억달러(약 423조원)로 커질 전망이다. 해외 시장까지 포함된 통계지만, 성장세만 놓고 보면 국내 시장도 크게 다르지 않을 것이라는 게 업계 평가다. 커리어 매칭 플랫폼 관계자는 "Z세대는 원래 인강(인터넷 강의)에 익숙하다. 또 코로나19까지 겹치면서 이용 빈도가 늘었다. 이들이 커리어 성장을 위해 온라인 강의를 찾는 건 어쩌면 자연스러운 일"이라고 설명했다. 기업들도 온라인 강의 플랫폼 시장에 뛰어들고 있다. HR테크 기업 원티드랩은 지난해 '원티드플러스'를 출시하고 내부적으로도 역량을 집중하고 있다. 원티드플러스는 커리어 성장을 위해 필요한 콘텐츠를 집약한 서비스다.  특히 자사 주력 서비스인 'AI 매칭 채용'을 통해 쌓아온 HR 노하우를 활용한 콘텐츠가 눈에 띈다. ‘이력서 쓰는 법’, ‘포트폴리오 만들기’, ‘연봉 협상 잘하는 법’부터 ‘기획러의 이직과 커리어 패스’처럼 특정 직군을 위한 맞춤형 콘텐츠도 지원한다. 뚜렷한 성과도 내고 있다. 원티드랩에 따르면 올해 2분기 원티드플러스 조회 수는 직전 분기보다 23.2% 증가했다.원티드랩 관계자는 "원티드플러스는 커리어 성장을 고민하는 직장인을 위한 랜선 사수로 직무별, 연차별로 세분화된 콘텐츠를 제공하는 게 특징"이라면서 "더욱 다양한 콘텐츠를 선보일 수 있게 노력하겠다"고 말했다. 일방적 강의가 아닌, 소통이 가능한 라이브 강의 콘텐츠를 강화하는 플랫폼도 생겨나고 있다. 온라인 강의 플랫폼 클래스101은 지난 7월 '101 라이브 스튜디오'를 개관했다.스튜디오를 활용, 라이브 클래스 등 크리에이터와 수강생의 소통을 한층 강화한 라이브 콘텐츠를 선보이기 위함이다. 박소미 클래스101 101프로덕션 리드는 "촬영 및 라이브 방송을 위한 스튜디오를 구비한 만큼 클래스 제작 뿐 아니라 다채로운 라이브 콘텐츠를 기획하고 실현해 나갈 예정"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+] 광고, 다시 TV로…CTV 시대를 준비하라]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208260014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208260014</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 06:21:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[OTT와 스마트TV가 보편화되면서 TV광고 또한 퍼포먼스 마케팅이 가능한 길이 열렸다. 이른바 '커넥티드TV(이하 'CTV')'다. 애드저스트 코리아는 개인정보 보호 시대에 발맞춰 국내 CTV 광고 시장을 키우는 한편, 지속적으로 마케터 친화적 솔루션을 고도화한다는 방침이다.박선우 애드저스트 한국지사장이 '측정 가능한 TV 광고의 시대, CTV'라는 주제로 25일부터 27일까지 3일간 열리는 제15회 부산국제광고제(MAD STARS)에서 강연에 나섰다.  애드저스트는 MMP(Mobile Measurement Partner)로 디지털 채널에서 발생하는 성과를 측정해주는 플랫폼 기업이다. 회사는 CTV 시장성을 인지하고 빠르게 CTV 측정 통합 솔루션 'CTV AdVision'을 내놓기도 했다.CTV는 인터넷에 연결해 콘텐츠를 시청할 수 있는 디바이스를 총칭한다. 스마트TV 외에도 셋탑 박스, TV 스틱, 게임용 콘솔 등과 같은 스트리밍 디바이스 모두 CTV 디바이스에 포함된다. 모바일에서 퍼포먼스 광고가 빠르게 성장할 수 있었던 이유는 성과를 측정할 수 없는 TV 광고에 대한 반향이기도 했다. 모바일 식별자를 통해 타깃팅이 가능하고, 실제로 해당 액션이 일어났는지 확인할 수 있기 때문이다. 이제는 OTT 서비스들을 통해 소비자들은 언제, 어디서, 어떠한 방식으로 무엇을 시청할지 직접 결정하고 있다. TV 시청이 모바일이나 PC에서의 사용자 경험과 비슷해지고 있다. 즉 과거 TV광고가 브랜드 인지도 향상 목적으로만 사용됐다면, TV도 퍼포먼스 채널로 전환될 수 있다는 의미다.  이미 글로벌에서도 CTV 및 CTV 광고가 활성화되고 있다. 미국 CTV 시장은 10조원으로 CTV만 사용하는 미국 가구 비중은 54%다. CTV의 연간 성장률도 82% 수준에 달한다. CTV 광고 비용 또한 함께 증가해 미국 OTT인 훌루(Hulu)의 지난해 광고 매출은 59억6000만달러(약 7조9000억원)를 기록하기도 했다.박선우 지사장은 한국 또한 CTV 시장 전망이 밝다고 보고 있다. 삼성전자가 스마트TV 시장에 적극적으로 진출하고 있으며, 특히 국내 OTT 플랫폼들이 서로 경쟁하며 관련 시장을 키워가고 있기 때문이다.  그는 CTV에서 모바일 애플리케이션 다운로드로 사용자획득(UA)을 유도하는 방법을 예로 들었다. 전 세계 사용자 중 75% 이상이 CTV 시청 시 모바일 기기를 동시에 사용하기 때문에 인터랙티브 광고나 QR코드 삽입 광고를 통해 직접적인 반응을 이끌어내기 용이하다.2020년 버거킹은 자사 배달 앱의 다운로드 및 유입을 늘리기 위한 목적으로 CTV 광고를 활용한 바 있다. 기존과 같이 자사 대표 메뉴인 와퍼 광고가 나오고, 딜리버리 앱에 대한 내용, 그리고 5초간 QR 코드가 나오는 식이다.박선우 지사장은 "생각보다 대응 확률이 높아서 시퀀스 한 광고(시리즈 동영상)나 게임미피케이션한 광고를 통해 효과적으로 브랜드 인지도를 높일 수 있다"며 "TV광고도 타깃팅해 얼마나 매력적인 채널이 될 수 있는지 주목해야 한다"고 말했다. 애드저스트가 CTV에 주목하는 이유 2020년은 팬데믹으로 인한 풍선효과로 앱 생태계가 폭발적으로 성장한 반면, 애플의 앱 추적 투명성(ATT) 정책이 발표되며 모바일 광고 업계를 떨게한 시기였다. 애플은 iOS14 업데이트를 통해 ATT를 발표했는데, 정보주체의 동의를 받을 경우(옵트인)에만 개인정보 활용을 할 수 있게 하는 것이 골자다. 그간 IDFA(광고 식별자)를 통해 쉽게 어트리뷰션이 가능했던 것이 보다 어려워진 것이다. 이에 CPC(클릭당 비용) 또한 백원 단위에서 만원 단위까지 크게 올랐다. 반면 CTV의 경우 로그인 기반이고, IP나 위치 기반으로 트래킹이 용이한 장점이 있다. 완전히 새로운 B2B 채널이 열린 것이다. 이에 애드저스트 코리아 또한 OTT부터 스마트TV 제조사, 어드레서블광고를 하는 다양한 분야의 회사들과 파트너십을 준비 중이다.  지난해 여름 합류한 박선우 지사장 또한 내외부의 변화를 크게 체감하고 있다. 그는 &lt;블로터&gt;에 "회사 인원 수가 2배 가량 늘어 격변기에 대응할 수 있는 에이스 팀을 만들었고, 그에 따라 논게이밍 분야인 헬스케어·엔터테인먼트·커머스·HR 등 여러 다양한 분야의 고객사들이 추가됐다"고 전했다.그는 취임 이후 '고객 친화'에 초점을 뒀다. 숫자 위주로 돼 있던 대시보드가 시각화를 통해 마케터도 쉽게 이용할 수 있도록 바뀌었다. 모든 CS는 12시간 내, 근무 시간 내에 서포트할 수 있도록 하고 있다. 또, 고객사 대상 포커스그룹 세미나도 자주 진행하고 있다. 애드저스트는 지속적으로 고도화된 솔루션을 내놓을 계획이다. 현재 회사는 인공지능·머신러닝을 활용해 데이터 트렌드를 분석하고 사용자의 미래 행동을 예측하고 있다. 기존에 쌓아온 빅데이터를 기반으로 인사이트를 도출해 제공하는 것이다. 박선우 지사장은 "마켓 전체적으로 보면 옵트인 유저들이 많이 올라왔고, 회사 또한 pLTV(예측 생애 가치) 등 지속적으로 마케팅 전략을 고민하고 있다"며 "본사단에서 현지화 매니저가 따로 있는데 최우선 국가로 한국이 꼭 꼽히는 등 한국에 투자를 많이 하고 있다. 애드저스트 코리아는 다양한 솔루션과 서비스를 통해 친절한, 친숙한 툴로써 다가갈 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/26/blt202208260033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]"농수산물, 직거래하면 안돼?"...레드오션 뚫어낸 팔도감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310002</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 04:03:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[4050 X세대는 모바일 플랫폼 타깃에 적합하지 않다는 평가가 지배적이었다. 하지만 코로나19를 거치며 모바일 플랫폼 활용이 일상이 됐고, 높은 소비 여력을 갖추고 있어 최근에는 '찐 큰손' 시장으로 불린다.'찐 큰손' 시장에 자금도 몰리고 있다. 투자 업계 불황에도 벤처캐피털(VC)들은 X세대를 타깃으로 하는 모바일 플랫폼에 투자를 이어가고 있다. X세대 여성 전문 패션 플랫폼 '퀸잇' 운영사 라포랩스의 누적 투자금은 최근 500억원을 넘어섰다.라포랩스는 최근 사업 영역을 넓혔다. 자회사 라포테이블을 설립하고 X세대를 겨냥한 '농수산물 직거래' 플랫폼 팔도감을 출시했다. "쿠팡 로켓프레시, 컬리, 오아시스와 다를 게 없다"는 평가도 나온다. 하지만 라포테이블은 "X세대는 다양한 커머스 플랫폼이 있음에도 농수산물은 '산지직송, 직거래' 서비스를 고집하는 경우가 많다. 영세하지만 맛과 품질은 확실한 생산자와 맛있는 것에 대해선 지갑을 열 용의가 있는 소비자를 연결해 주는 플랫폼이 필요하다고 생각했다"고 말한다. 팔도감 이용자 중 80% 이상이 4050 중장년층이다. VC도 라포테이블 논리에 설득당한 눈치다. 소프트뱅크벤처스는 지난 7월 베이스인베스트먼트 등과 함께 라포테이블에 35억원을 공동 투자했다. 투자를 주도한 정희재 소프트뱅크벤처스 수석은 "팔도감은 퀸잇의 X세대에 특화된 방정식을 그대로 적용해 빠른 성장을 보여주고 있다"고 평가했다.지난 30일 서울 강남구 삼성동에 위치한 라포테이블 사옥에서 강원호 대표와 이재윤 CBO를 만나 팔도감의 차별화 포인트와 향후 사업 계획을 들었다.  -처음 만나는 독자들에게 팔도감 서비스를 소개한다면.강원호: 모회사 라포랩스가 4050을 겨냥한 패션 커머스 플랫폼 '퀸잇'을 운영하고 있다. 분야를 확장하고 싶은 비전이 있었고, 그 일환으로 시작된 게 자회사 라포테이블 설립이다. 라포테이블이 '팔도감'을 출시한 건 어찌보면 당연하다. 중장년층에게 패션 다음 큰 시장은 식품 시장이다. 특히 식품 중에서도 '산지직송' 서비스를 활발하게 이용하는 세대다. 네이버 카페, 블로그 등을 통해 파편화된 상태로 거래되고 있었는데 이를 한 곳에 모아 플랫폼으로 제공하는 곳이 '팔도감'이다.-의류 플랫폼이 '농수산물 플랫폼' 자회사를 설립한 건 생소하다.이재윤: 다른 회사들의 행보와 다르다는 점을 알고 있다. 'X세대 고객'을 중심으로 다른 서비스를 시도하게 됐다. X세대 고객이 패션 외 관심을 갖는 시장이 어딜까 고민했다. 통계와 자료를 보면 식품 시장이 압도적이었다. 그중에서도 산지직송 직거래 시장에 중장년층 관심이 쏠린다고 판단했다.-쿠팡 로켓프레시, 마켓컬리, 오아시스마켓 등 기존 신선식품 플랫폼과 차별화 포인트가 있다면.이재윤 CBO: 팔도감이 만들어진 배경을 설명하면 답이 될 것 같다. 쟁쟁한 업체들이 신선식품 시장을 형성한 상황에서 X세대 고객들이 갈증을 느낄 부분을 고민했다. 팔도감 서비스 출시 전 100여명 이상의 잠재 고객을 매일 만났다. 평소 모바일로 농수산물을 구매하면서 느꼈던 아쉬움, 갈증을 듣기 위해서였다.듣고 있으면 이분들이 '농수산물 전문가'라는 생각이 들었다. 기준이 상당히 높았다. 이를 충족하는 플랫폼이 없었다. 맛있으면 지갑을 열 용의도 있고, 소비 능력도 충분한데 만족스러운 플랫폼이 없던 거다. 이분들은 네이버 밴드·블로그·카페를 통해 알게 된 영세 농수산물 생산자분들과 직거래하고 있었다.다만 마음에 드는 생산자를 찾는데 시간이 오래 걸린다고 말씀해 주셨다. 영세 생산자분들도 많이 만났는데, 이분들도 고민이 있었다. 대형 커머스 입점하면 좋지만 광고도 해야 하고, 상세페이지도 만들어야 하는 진입장벽이 있었다. 생산에만 집중할 수 있는 구조가 아니었다. 농수산물 시장 수요와 공급 단에서 발생하는 갈증을 해결한 곳이 팔도감이다.  -소비자들의 눈높이가 높은 만큼, 입점 기준이 깐깐할 것 같다.이재윤: 맛이 최우선 기준이다. 거기에 X세대 고객들이 중요하게 생각하는 요소를 따진다. 대표적인 게 성분이다. 들기름을 예로 들면, 국산과 중국산을 섞어 만든 건 안된다. 상품 별로 중점을 둬야 하는 포인트는 다르지만, 중장년층 고객 시선에 맞게 검수한다. 성분을 따진 뒤에는 직접 맛을 본다. 일종의 '눈바디'다. 또 생산자가 누구인지, 신뢰감을 줄 수 있도록 생산자를 소개한다.입점 기준이 깐깐한 만큼 생산자분들의 특성도 모두 살리려고 한다. 팔도감 생산자 중에는 영세 사업자분들이 많다. 농수산물을 자식처럼 키우신 분들이다. 도매 시장에서 하듯 일괄적 기준으로 농수산물을 평가하면 그분들의 노력을 소비자들에게 전할 수 없다. 재배 시 좋은 약을 썼다거나, 특별히 노력하신 부분을 꼭 소개할 수 있도록 노력하고 있다.강원호: 또 하나의 기준은 포장 상태다. 참외를 시켰는데 깨져있다거나, 포장 상태가 좋지 않다고 판단되면 포장 개선을 역제안 한다던가 입점을 거부한다. 맛이 첫 번째 기준이지만 포장 상태도 입점을 결정하는 주요 요소다.-라포테이블은 '팔도감'으로 어떻게 돈을 벌고 있나.이재윤: 판매에 따른 수수료를 받는 방식이다. 별도의 고정 입점 비용 등 생산자가 추가로 지불하는 비용은 일절 없다. 보통 커머스 플랫폼에 입점하면 기획전 노출, 상위 노출 등을 위해 광고 비용을 지불하는 경우가 많은데, 팔도감은 판매에 따른 수수료만 받고 있다.강원호: 생산자분들도 팔도감의 고객이다. 생산자분들의 니즈도 만족시켜야 한다. 영세 생산자는 커머스 노출, 홍보, 고객 응대 등에 익숙하지 않다. 팔도감은 그 역할을 담당하고, 생산자는 좋은 상품 생산에만 집중할 수 있다. 판매 수수료만 내는 만큼 생산자분들도 현재 정책에 만족하고 있다.-현재 재구매율 등 대략적인 지표를 들어보고 싶다.강원호: 지표 공개는 어렵지만, 이 부분은 말하고 싶다. X세대 고객 특성상 한 번 만족하면 락인(Lock-in)되는 경향이 있다. 기준이 높다 보니 한 번 만족시키는 게 어려울 뿐이다. 두 세 번 경험해서 괜찮다고 판단하면 팔도감 팬이 된다.또 농수산물 같은 식재료는 맛있으면 나누고 싶다는 게 특징이다. 만족하신 분들이 지인들에게 소개하거나 소문을 내주시는 경우도 많이 봤다. 고객이 조금 더 쉽게 경험을 공유할 수 있도록 최근 선물하기 기능을 도입했다. 출시 1주일 정도됐는데, 반응이 긍정적이다.   -농수산물 직거래 플랫폼을 출시하면서 어려웠던 점이 있다면.이재윤: 처음 출시하고 생산자분들을 만나던 때가 기억난다. 평범한 커머스 업체로 생각하시고 연락을 끊으시거나, 만나 주지 않는 분들이 많았다. 다행히 설명을 들어주시려는 분들이 한 분씩 생겼고 입점 업체를 늘려갔다. 현재는 입점하신 분들이 알고 계신 다른 생산자분들을 소개한다거나, 소문을 듣고 고객센터에 입점 문의해 주시는 경우가 많다.-특정 세대를 타깃으로 하는 만큼 확장성에 대한 우려도 있다. 팔도감은 어떤 플랫폼으로 커나갈 계획인지 궁금하다.강원호: 내부적으로는 X세대 시장이 생각보다 훨씬 크다고 판단한다. 당장은 충분하다고 생각한다. 다만 식품 특성상 추가적인 세대 확장도 가능하다고 보고 있다. 먹을 것이라는 건 세대를 가리지 않는다. 어머니가 제게 팔도감을 소개할 수도 있고, 지인에게 소개해 줄 수도 있다. 선물하기 기능을 만든 이유이기도 하다.이재윤: 식품의 경우 X세대 시장에서 인정받으면 확장 가능성이 무한하다고 보고 있다. 저도 어머니에게 "고기는 어디서 사야해?" 등의 꿀팁을 물을 때가 많다. 어머니가 "팔도감이라는 앱 나왔는데 써봐"라고 답해주시면 자녀 혹은 어린 세대도 락인될 수 있다고 생각한다. 가족만큼 좋은 품질 보증원이 없다.-최근 소프트뱅크벤처스 등에서 35억원 규모 프리 시리즈A를 유치했다. 자금 활용 방안이 궁금하다.강원호: 투자 유치가 필요했던 핵심 이유는 '인재 채용'이다. 팔도감은 초창기 서비스인만큼 빠르게 성장하고 있다. 현재 직원 수는 15명 정도인데, 성장 속도를 따라가려면 함께할 동료가 더 많이 필요하다. 부끄럽지만, 초기 스타트업을 경험하고 싶은 분들에게는 팔도감이 좋은 선택지라고 생각한다. 혹시라도 관심 있는 분들이라면 언제든 팔도감 문을 두드려주시면 감사할 것 같다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LF의 온라인 실험, '헤지스닷컴'은 어떻게 '버티컬 플랫폼화' 됐나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020028</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 04:03:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LF의 자체 브랜드 헤지스가 D2C(소비자 직접 판매)몰인 '헤지스닷컴'을 또다시 리뉴얼했다. 리뷰나 고객 서비스 내용을 강화해 '헤지스'의 '브랜드 커뮤니티'로 발전시키면서다. 통상 흔히 볼 수 있는 브랜드 온라인몰에 불과했던 헤지스닷컴이 사실상 '버티컬 플랫폼화'되고 있는 것이다. 해외 라이센스 브랜드 운영에 전문성을 가지고 있던 LF가 '온라인 전환'에 있어 자유롭게 도전할 수 있는 배경에는 자체 브랜드 헤지스가 중심에 자리잡고 있는 것으로 풀이된다. '헤지스닷컴'의 리뉴얼은 계속된다 2일 LF는 트래디셔널 캐주얼 브랜드 헤지스의 자체 D2C몰 '헤지스닷컴'을 리뉴얼 오픈했다. 이번 리뉴얼은 '리뷰 및 고객 서비스 등의 브랜드 고객 경험'을 강화한 것을 주요 골자로 한다.   LF는 리뉴얼 오픈을 계기로 헤지스닷컴을 헤지스의 '브랜드 커뮤니티'로 운영할 예정이다. 헤지스닷컴의 브랜드 커뮤니티는 자유롭게 구매 및 사용평을 올리는 기존 '리뷰 기능'과 더불어 구매를 하지 않는 소비자도 헤지스닷컴에 머무를 수 있도록 유도하는 것을 의미한다. 리뉴얼된 헤지스닷컴의 목표는 양질의 커뮤니티 콘텐츠가 지속되도록 하는 것이다.  먼저 LF는 리뉴얼된 헤지스닷컴에서 고객 리뷰 서비스 '헤지스 입어봤어요'를 선보인다. 구매확정 여부와 상관없이 리뷰를 작성할 수 있어 오픈된 커뮤니티의 성격을 대표하는 서비스다. 또 매주 베스트 리뷰와 프리미엄 리뷰를 별도로 선정해 최대 1만 마일리지를 추가로 지급한다. 헤지스닷컴 방문 고객에게 양질의 후기 콘텐츠를 제공하기 위해서다.   '헤지스', 온라인 사업 중심된 배경은…'e-com' 사업부 주목 주목할 만한 부분은 트래디셔널 캐주얼 브랜드 '헤지스' 자체다. 헤지스는 LF가 도전하고자 하는 방향성이 집약된 실험적인 브랜드라고 볼 수 있다. 해외 유명 브랜드의 국내 라이센스 사업을 이어왔던 LF의 기업 특성에 비춰본다면 헤지스는 LF가 새로운 트렌드나 신사업을 위해 활용하기 적합하다. LF 내부적으로도 자체 브랜드는 해외 브랜드의 본사에 구애받지 않고 자유롭게 의사결정하고 다양한 시도를 할 수 있는 수단으로 평가하고 있는 것으로 알려졌다.  실제 헤지스는 여성, 남성, 키즈와 골프, 액세서리 카테고리를 보유하고 있는 '토탈 브랜드'이다. 여기에 중국, 베트남 등 LF의 해외 직접 진출에도 힘을 보태고 있다. 지난해부터는 가상 패션쇼 '버추얼 3D 런웨이' 개최나 올해 공개한 3D 버추얼 캐릭터 '헤지스 프렌즈',  브랜드 가상 인플루언서 '해수'의 NFT 등 새로운 트렌드를 시도하기도 했다.  LF에 따르면 이번 헤지스닷컴 리뉴얼은 'LF 패션 e-com 사업부'가 총괄했다. LF 패션 e-com 사업부는 2020년 11월 신설된 부서로, 코로나19 팬데믹 이후 LF가 온라인 전환에 힘쓰기 시작하면서 주목받기 시작했다. 현재 헤지스닷컴을 전담하고 있는 LF 패션 e-com 사업부는 'LF몰' 등 사내 온라인 사업 경험이 있는 정지현 상무가 총괄하고 있다. 정지현 LF 상무는 "콘텐츠가 곧 브랜드의 경쟁력이 되는 웹 3.0 시대에, 헤지스는 '헤지스닷컴'을 중심으로 고객들의 자발적인 참여와 소통을 통해 성장하는 것을 목표로 한다"고 말했다.LF는 현재 온라인 사업 적용 대상을 헤지스로 한정했다. 다만 헤지스의 온라인 전환이 성공적으로 자리잡게 되면 장기적으로는 자체적으로 운영하는 타 브랜드에도 적용될 것으로 보인다. 현재 LF의 대표적인 온라인 브랜드는 헤지스지만 온라인 홈페이지를 구축하고 있는 '알레그리' 등도 차기 온라인 브랜드가 될 가능성이 높다. 당장 고도화된 온라인 사업으로 전환하기 보다는 온라인몰을 LF몰로 연결하거나 룩북 운영 등으로 방향성을 가지고 갈 수 있을 것이란 전망이다. LF 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "아직은 헤지스닷컴을 대상으로 많은 시도를 하고 있는 단계"라며 "향후 해지스닷컴이 자리잡으면 타 자체 브랜드도 헤지스닷컴을 벤치마킹해 온라인 사업 고도화를 도전할 수 있을 것이라고 내다보고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[용두사미 ‘K-바이오 백신 펀드’…5000억원이 1000억원으로 ‘축소’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020024</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 04:03:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 야심차게 준비한 ‘K-바이오 백신 펀드’와 관련, 후속 펀드 규모를 1/5로 축소시키는 방안을 추진한다. 이에 바이오업계는 총 1조원의 K-바이오 백신 펀드를 약속했던 정부가 말을 바꿨다고 지적한다.3일 보건복지부(복지부)와 제약바이오업계에 따르면 복지부는 내년도 K-바이오 백신 펀드 예산 정부안을 100억원으로 편성했다. 이 예산안은 국회 심의를 거쳐 통과되면 내년 본예산으로 최종 확정된다.K-바이오 백신 펀드는 신약 개발 및 백신 분야 투자 활성화를 위해 공공과 민간이 출자하는 기관전용 사모집합투자기구(PEF)다. 올해 처음으로 조성되며 정부는 총 1조원 규모의 K-바이오 백신 펀드를 조성하겠다고 밝힌 바 있다. 올해 K-바이오 백신 펀드는 정부출자금 1000억원(예산 500억원+기존 펀드 수익금 500억원), 국책은행(산업은행, 수출입은행, 기업은행) 출자금 1000억원과 민간투자 3000억원을 합한 총 5000억원 규모로 조성된다. 총 2개 운용사가 펀드를 운용하며, 운용사로는 미래에셋벤처투자와 유안타인베스트먼트가 유력하다.  문제는 내년에 조성되는 ‘2023년 K-바이오 백신 펀드’의 규모다. K-바이오 백신 펀드는 공공과 민간의 출자 비율이 4:6으로 고정되어 있는 펀드다. 정부 예산이 100억원으로 줄어들면 정부 출자금은 민간 투자 규모도 동일한 비율로 줄어든다. 이에 내년도 K-바이오 백신 펀드의 정부 출자금은 정부 예산 100억원과 기존 펀드 수익금 100억원이 더해진 200억원으로 결정될 가능성이 크다. 여기에 더해 국책은행이 200억원을 출자하고, 민간에서 600억원을 투자해 총 1000억원의 ‘2023년 K-바이오 백신 펀드’가 조성된다. 2년간 펀드 조성액이 6000억원에 그친다.이는 복지부가 지난달 밝힌 1조원 규모 K-바이오 백신 펀드와 비교하면 차이가 크다. 이기일 복지부 제2차관은 “케이(K)-바이오·백신 펀드는 올해 5000억원 조성을 시작으로 향후 1조원까지 확대할 계획”이라고 밝힌 바 있다.이러한 소식을 들은 바이오업계는 곤혹스럽다는 입장을 내비친다. 금리 상승과 증시 침체로 민간 출자자의 바이오 투자 심리가 위축된 상태다. 여기에 더해 펀드 조성마저 축소되면 투자를 받지 못해 신약 개발에 차질을 빚을 수 있다는 것이 업계의 설명이다.업계 관계자는 “정부의 약속을 믿고 2년간 총 1조원의 펀드가 만들어질 것으로 예상하고 있었다”면서 “투자 환경이 악화되고 있는 상황에서 정부마저 지원을 줄이면 바이오강국 포기 선언과 다름없다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020039.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 9월 7일 신제품 공개 행사…관전 포인트는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020022</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 01:48:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 오는 9월 7일(현지시간) ‘Far Out’(파격적인)이라는 제목의 신제품 공개 행사를 개최한다. IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 신형 아이폰뿐만 아니라 애플 워치 3개 모델과 신형 에어팟 등 다양한 제품이 공개될 전망이라며 이번 행사의 관전 포인트를 소개했다.     아이폰14  오는 행사에서 애플은 아이폰14 신제품 4종을 공개할 것으로 예상된다. 업계에서는 아이폰 12,13 시리즈에서 판매가 부진했던 5.4인치의 미니 모델이 없어지고 일반형·맥스·프로·프로맥스가 출시될 것으로 보고 있다. 또 애플이 6.7인치 모델에 대해 ‘맥스’ 대신 ‘플러스’라는 명칭을 적용할 수 있다는 관측이 제기되기도 했다. 제품 색상 면에서는 기본적으로 제공되는 골드, 실버, 그라파이트 외에도 다크 퍼플과 블루가 추가될 것으로 예상된다. 4종 모두 6GB의 램을 탑재해 4GB 램을 탑재했던 전작에 비해 성능이 향상될 전망이다. 배터리 지속시간이 개선되고 전면 카메라는 자동초점 기능과 f/1.9의 업그레이드된 조리개를 갖출 것으로 보인다. 아이폰14에서는 애플이 아이폰X 시리즈부터 적용해온 노치가 사라지고 스피커와 카메라 모양을 따라 뚫은 알약 모양의 ‘홀 펀치’(hole punch)가 적용될 것으로 전해진다. 노치는 스마트폰 화면 상단에 각종 센서를 배치하는 공간으로 움푹 파인 모양 탓에 ‘M자 탈모’라고 불리기도 했다. 이를 홀 펀치로 대체해 풀 스크린 구현이 예상된다.   애플 전문 매체 &lt;맥루머스&gt;는 디스플레이가 꺼진 상태에서는 스피커와 카메라가 분리된 상태로 보이고 디스플레이가 켜지면 두 개의 구멍이 하나로 합쳐져 긴 알약 모양으로 보일 것이라고 보도했다. 맥루머스가 인용한 익명의 소식통에 따르면 스피커와 카메라 구멍 사이 비는 공간에는 카메라와 마이크를 활성화했을 때 각각 보이는 초록색과 주황색 점이 눈에 잘 띄도록 배치돼 개인정보 보호 기능을 보다 강화한다. 이번 아이폰14 시리즈의 최상위 2개 모델 성능이 특히 향상될 것으로 기대된다. 아이폰14 일반형과 맥스에는 전작에 탑재됐던 A15 바이오닉 칩이 적용되지만 프로와 프로맥스에는 신형 A16 바이오닉 칩이 탑재될 것으로 예상된다. 또 이 두 모델에는 48메가픽셀 광각 카메라가 장착된다.한편 신형 아이폰에 위성통신 기능 도입 여부는 불투명한 것으로 전해진다. 아이폰13 출시 전부터 위성통신 기능에 대한 이야기가 나왔지만 이는 소문에 그쳤다. 애플 분석 전문가로 유명한 궈밍치 대만 TF인터내셔널증권 애널리스트는 최근 애플이 위성통신을 위한 하드웨어 테스트를 진행했지만 기능이 언제 제공될지는 예측하기 어렵다고 밝혔다. 해당 기능이 도입되면 아이폰 사용자들은 통신 서비스가 제공되지 않는 지역에서 긴급 상황이 발생할 경우 위성 연결을 통해 간단한 메시지를 발송할 수 있다.   애플워치8·SE·프로  애플은 다가오는 행사에서 애플워치8, 애플워치SE, 애플워치 프로를 공개할 것으로 예상된다. 세 모델에 모두 S8칩이 탑재될 예정이나 &lt;블룸버그통신&gt;에 따르면 칩 성능은 S6·S7 칩에 비해 크게 향상되지는 않을 것으로 전해진다. 또 열이 있다고 판단되면 사용자에게 통보해 주는 체온 센서 기능이 추가될 것으로 보인다. 애플워치8 프로 모델은 기존 모델보다 7% 커진 디스플레이와 티타늄 케이스가 특징이다. ‘러기드 에디션’으로도 알려진 이 모델은 익스트림 스포츠 사용자를 겨냥해 길어진 배터리 수명과 저전력 모드를 갖출 예정이다. 예상 가격은 900~999달러(120만~136만원)다.   에어팟 프로  애플이 2019년 에어팟 프로 출시 후 후속 모델을 내놓지 않은 만큼 이번 행사에서 에어팟 프로 2가 공개될 것으로 예상된다. &lt;블룸버그통신&gt;에 따르면 2세대 에어팟 프로에는 새로운 디자인과 충전 케이스가 적용된다. 궈밍치는 신형 에어팟이 무손실 오디오 코덱(ALAC)을 지원해 개선된 음질을 구현할 것으로 봤다. 이 밖에도 업그레이드된 모션 센서를 탑재해 운동 시간을 측정하고 소모 칼로리 등을 보여주는 피트니스 추적 기능도 제공할 것으로 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020034.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[해외매출이 국내매출 앞지른 '데브시스터즈', 향후 과제는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010025</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 10:19:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데브시스터즈의 해외 게임 매출 규모가 올 상반기 처음으로 국내를 앞지르는 '매출 역전' 현상을 보였다. 이는 데브시스터즈가 '쿠키런: 킹덤'의 신규 서비스 지역을 늘리는 등 해외 서비스를 강화한 것이 주효했다는 평가다. 다만, 같은 기간 데브시스터즈의 국내 매출은 감소세로 돌아서 대비책이 필요하다는 목소리도 나오고 있다.   금융감독원에 공시된 데브시스터즈 반기보고서에 따르면, 해당 기간 데브시스터즈는 국내와 해외에서 각각 469억원과 654억원의 매출을 기록했다. 이런 데브시스터즈의 '매출 역전' 현상은 쿠키런: 킹덤의 해외 진출을 기점으로 시작됐다. 앞서 데브시스터즈는 지난해 1월 출시한 쿠키런: 킹덤이 흥행하자, 서비스 지역을 글로벌로 확대했다. 데브시스터즈는 지난해 하반기부터 쿠키런: 킹덤의 글로벌 마케팅에 돌입하며 해외 진출을 본격화했다.  '물 들어올 때 노 젓는' 데브, 해외 다지기 계속  데브시스터즈가 글로벌 진출을 본격화한 결과, 지난해 3분기와 연간 실적 기준 데브시스터즈의 해외 매출(비중)은 각각 846억원(31%)과 1553억원(42.3%)을 기록하며 가파른 상승곡선을 그렸다. 쿠키런: 킹덤이 출시된 지난해 1분기만 해도 데브시스터즈의 해외 매출 비중이 28% 수준이었음을 감안하면 단기간 내 높은 성장폭을 기록한 셈이다.   쿠키런: 킹덤의 해외 진출은 해당 게임이 출시 1년 후 매출 하향 안정화에 접어든 시기에 도움이 됐다. 모바일 게임은 시간이 지날 수록 출시효과에 따른 매출 상승폭이 점차 낮아지는 하향 안정화 시기에 접어드는데, 쿠키런: 킹덤의 경우 서비스 지역을 다각화하면서 감소폭을 낮출 수 있었다. 데브시스터즈는 앞으로도 해외 기반 다지기에 박차를 가한다는 계획이다. 지난달 상반기 실적 발표 당시 데브시스터즈는 "쿠키런: 킹덤은 하반기 대규모 지식재산권(IP)과의 협업을 통해 해외 인지도 증대 및 글로벌 유저 유입 부스팅에 나선다"고 언급한 바 있다. &lt;블로터&gt; 취재에 따르면 데브시스터즈는 쿠키런: 킹덤의 해외 진출지였던 일본, 태국을 비롯해 중국(번체), 스페인, 브라질, 인도네시아 등 해외 서비스를 확대하기 위한 인력을 보강하고 있다. 해당 직군의 담당 업무도 △IP 사업 담당 △커뮤니티 및 콘텐츠 △로컬라이제이션 매니저 등으로 다양하다. 해외 인지도를 넓히면 해외를 타깃으로 준비 중인 신규 프로젝트가 현지에 안착하기 수월해질 것으로 전망된다. 현재 데브시스터즈 자회사가 개발 중인 '데드사이드클럽'이나 실시간 배틀 아레나 '쿠키런: 오븐스매시'는 북미·유럽 지역에서 인기가 많은 장르로 알려져 있다.데브시스터즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "해외 진출을 열어만 놓는다고 해서 활성화되지 않을 것이라는 인식은 국내 게임업계 전반적으로 커지고 있다"며 "로컬라이제이션(현지화) 작업부터 서비스 활성화, 마케팅 등까지 글로벌 시장에 대한 분석 작업을 모색해야 하기 때문에 관련 인력을 꾸준히 충원 중"이라고 전했다.  남은 과제는?…'국내 매출'과 '마케팅 비용' 다만 감소하고 있는 국내 매출은 데브시스터즈의 성장세의 발목을 잡고 있는 모양새다. 해외 시장에서의 괄목할 만한 성장에도 불구하고 데브시스터즈의 전체 게임 매출액은 지난해 1998억원에서 올해 1123억원으로 줄어들었기 때문이다. 지난해 1분기 72% 비중에 달했던 데브시스터즈의 국내 게임 매출 비중은 올 1분기, 2분기, 상반기 각각 41.3%, 42.3, 41.7% 줄었다.  해외 지역 투자로 발생하는 '로컬라이징 비용'도 증가할 것으로 예상된다. 실제로 데브시스터즈는 지난 2분기 매출액 533억원, 영업손실 22억원, 당기순손실 23억원을 기록했다. 해당 시기 데브시스터즈는 쿠키런: 킹덤 매출 하향 안정화로 전분기 대비 매출이 12.2% 감소한 데다, 기존 및 신규 개발 프로젝트 확대에 따른 인건비와 해외 공략을 위한 로컬라이징 비용이 추가되면서 적자전환했다. 여기에 해외 지역을 대상으로 하는 신작 프로젝트 출시 일정까지 더해질 경우, 해당 비용은 늘어날 수밖에 없다.데브시스터즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "마케팅 비용 지출의 경우 향후 성장폭을 넓히기 위한 전략"이라며 "쿠키런: 킹덤을 필두로 해외 저변 확대를 통해 장기적인 관점에서 매출 증대를 목표로 하고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010046.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[마켓리뷰]'뮤' 매출 의존도 심화…웹젠, '돌파구' 찾을 수 있나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020020</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 09:17:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마켓리뷰는 기업의 분기별 사업활동을 살펴보고 시장 상황을 통해 실적을 분석하는 코너입니다. 사업 성과와 신사업 계획을 더해 기업 성장 가능성을 짚어봅니다. - 1월 11일: 캐릭터 브랜드 '웹젠 프렌즈' 무신사 스토어 정식 입점- 2월 23일: 모바일 MMORPG '뮤오리진3', 서비스 시작- 3월 10일: PC MMORPG '썬 클래식', 글로벌 서비스 시작- 4월 28일: 모바일 MMORPG '뮤 아크엔젤2', 대만 서비스 시작 이는 올 상반기 웹젠의 주요 사업이다. 해당 기간 웹젠은 신작 출시와 해외 서비스 확대를 통해 외형 성장에 도전했지만 정작 매출과 영업이익은 전년 대비 감소했다. 이를 두고 일각에서는 뮤·R2 등 웹젠이 보유한 게임 '지식재산권(IP)'의 생명주기(라이프사이클)가 한계에 다다랐다고 평가했다. 높아진 '뮤' IP 의존도는 위험신호? 웹젠은 올 상반기 매출 1393억원 가운데 뮤 IP로만 1066억원 가량을 벌어들였다. 이는 전체 매출 대비 76%에 달하는 비중으로 뮤 IP 게임이 웹젠 전체 매출에 끼치는 영향을 간접적으로 알아볼 수 있다.   변수는 다시 높아진 뮤 IP 매출 의존도다. 웹젠은 2020년 8월 R2 IP를 기반으로 한 모바일 게임 'R2M'을 출시한 이후 지난해 상반기 뮤 IP 매출 의존도를 65%까지 낮췄다. 그러나 올해 모바일 게임 '뮤 오리진3' 출시와 R2 IP 게임 매출 감소가 맞물리며 웹젠의 뮤 IP 의존도는 1년 만에 70%를 넘어서게 됐다. 올 상반기 뮤 관련 매출은 전년 대비 증가했지만 전체 매출이 감소한 것을 보면 단일 IP 의존도가 높아진 것이 어떤 위험요소로 작용하는 지 확인할 수 있다.  이를 인지한 웹젠도 뮤 의존도를 낮추기 위해 자체 개발 신작 출시를 계획했지만 내부 사정이 변수가 됐다. 실제로 지난 4월 웹젠의 노동조합인 '웹젠 위드'는 게임업계 최초로 파업을 결의하고 사측에 임금 인상을 요구했다. 당시 사측과 노조는 임금인상안에 이견을 보이며 끝내 파업으로 이어지는 듯 했지만 지난 6월 8일 극적으로 협상을 타결시켜 노사 갈등을 봉합했다. 다만 웹젠이 올해 선보일 계획이었던 자체 IP 신작의 개발 일정이 지연됨에 따라 올 상반기는 물론 하반기 성장 모멘텀까지 흔들리는 결과가 발생했다. 게임 개발·서비스 및 IP 라이선스 매출이 96%에 달하는 웹젠의 매출 구조상 신작 출시 지연은 직격타가 될 수 있다.   특히 뮤 아크엔젤2 대만 서비스 외에 큰 사업비용이 들어가지 않았던 상반기와 달리 하반기에는 R2M 아시아권 출시(7월)로 인한 마케팅 비용이 늘었고 신작 개발에 따른 추가 비용이 맞물림에 따라 영업이익도 줄어들 것으로 예상된다. 지난 6월 타결한 임금인상안의 영향과 신작 개발을 위한 인력 투입으로 하반기에는 인건비도 상승할 가능성이 높다. 웹젠이 게임 개발·서비스에 필요한 제반 기술을 연구하며 발생하는 비용도 매년 증가하고 있다. 실제로 웹젠은 연구개발활동을 담당하는 별도 부서(기술연구소) 및 법인(웹젠레드코어)을 두고 있는데, 해당 비용의 경우 2017년 32억7900만원에서 지난해 108억원 수준까지 증가했다. 웹젠은 올해도 상반기에만 75억5400만원의 연구개발비용을 지출한 상황이다. 특히 올 상반기는 전체 매출액 대비 연구개발비 비율이 사상 최대치인 5.4%를 기록했다. 이로 인해 일각에서는 웹젠의 뮤·R2 IP 의존도가 더 높아질 가능성에 주목하고 있다. 신작 개발 및 연구·개발(R&amp;D)로 인한 고정 지출이 증가하는 데다 인건비·마케팅비 상승 요소가 더해지면서 사실상 웹젠이 기존 IP 기반 게임의 국내외 서비스에 주력할 것이라는 분석이다.게임업계의 한 관계자는 "웹젠의 경우 올해 출시한 뮤 오리진3가 구글 매출 30위권에 머무르고 있는 만큼 수익원을 다각화해야 하는 입장이지만 연내 자체 신작 출시가 어려워 보인다"며 "현재로선 기존 게임의 서비스 지역을 확대하거나 웹젠 프렌즈 같은 부가사업을 활용해 기초체력을 다지는 것이 현실적"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국타이어, 2.1조 美 투자...투자금 어떻게 조달할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020014</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 09:17:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국타이어앤테크놀로지(이하 한국타이어)가 2조1000억원 규모의 미국 공장 증설 프로젝트에 나서면서 투자금을 어떻게 조달할지 관심이 쏠린다. 이번 증설은 2017년 준공 후 6년 만에 처음 진행된다. 투자 규모가 큰 만큼 내부 자금으로만 충당하지 않고 차입 등을 활용할 전망이다.2일 한국타이어에 따르면 한국타이어는 지난달 29일 이사회를 열고 테네시공장 증설을 결정했다. 이번 증설은 테네시공장을 2단계에 걸쳐 고도화하는 내용이다.승용차 및 경트럭용 타이어 생산능력을 현행 550만개 수준에서 1100만개로 확대한다. 이후 트럭 및 버스용 타이어 생산설비를 건설한다. 타이어는 인치가 높을수록 수익성이 우수하다. 이번 증설을 통해 생산량을 확대하고 포트폴리오를 다양화해 수익성 개선 효과를 기대할 수 있다.한국타이어는 올해 하반기부터 증설을 시작해 2026년 상반기까지 총 2조1000억원을 투자한다. 4년 동안 연 5000억원 이상이 투입되는 초대형 투자 프로젝트이다.증설로 인해 한국타이어의 재무적 부담도 불가피할 전망이다. 올해 상반기 기준 한국타이어의 현금성 자산은 1조9416억원에 달한다. 유동비율은 212%에 달해 유동성이 매우 풍부한 상황이다.현금성자산 등 자기 자본만으로 테네시공장을 증설할 여력이 충분하다. 그럼에도 한국타이어가 보유한 현금성자산을 활용해 투자할 가능성은 크지 않다. 매해 설비 보수 등 자산의 성능을 높이는 자본적지출(CAPEX)에 약 7500억원을 쓰고 있기 때문이다. 지난해 5900억원을 투자했는데, 올해 투자금을 1600억원 늘렸다.이미 자본적지출로 적잖은 투자를 하고 있는 상황에서 연간 5000억원을 추가로 투자해야 하는 상황이다. 증설에 필요한 투자금 2조원을 조달하려면 총 3가지 옵션이 있다. 최대주주인 한국앤컴퍼니에서 유상증자 등을 통해 조달받거나 은행 등에서 차입하거나 회사채를 발행하는 방법이 있다. 먼저 한국앤컴퍼니는 축전지를 제조하는 에너지솔루션 사업을 하고 있다. 테슬라에 납품할 정도로 품질이 우수하지만, 유상증자를 할 여력은 없다. 올해 2분기 한국앤컴퍼니의 현금성자산은 1287억원을 기록했다. 자회사인 한국타이어에 증자할 정도로 재무적 여력은 없다.가장 가능성이 높은 건 은행에서 투자금을 빌리는 것이다. 올해 2분기 기준 총차입금은 1조6109억원을 기록했다. 순차입금은 마이너스(-) 2920억원으로 현금이 차입금보다 많은 무차입 경영 상태다. 단기차입금은 4554억원이며 상환기간이 1년 미만이 유동성 차입금은 1조3722억원을 기록했다. 비유동 차입금인 장기차입금은 2949억원으로 집계됐다.  한국타이어는 재무구조가 매우 우량한 만큼 추가 차입에 대한 부담은 적다. 올해 상반기 이자비용은 240억원이며, 이자수익을 제외하면 실제 이자비용은 약 130억원에 그친다. 연간 6000억원에 달하는 순이익 규모를 볼 때 차입에 대한 부담은 매우 낮다. 단기차입금의 금리는 1.9~2.8% 수준으로 시중금리보다 낮다.2조원에 달하는 투자금 중 1조원만 은행에서 조달해도 연간 이자비용은 300억원 수준이다. 향후 미국 공장이 창출할 경제적 가치를 고려하면 매우 합리적인 투자인 셈이다. 가능성은 낮지만 미처분 이익잉여금을 활용하는 방법도 있다. 2분기 기준 한국타이어의 연결 기준 미처분 이익잉여금은 5조5094억원을 기록했다. 2019년과 비교해 1조1657억원 늘었다. 배당도 투자도 하지 않고 쌓은 돈만 5조원에 달했다는 의미이다.미처분 이익잉여금 처분에는 제한이 있다. 대표이사의 급여 또는 상여금, 퇴직금으로 처리하거나 특허권 등 무형자산을 인수하는 방식으로 활용할 수 있다. 미처분 이익잉여금을 자본금으로 편입해 새로운 주식을 발행한 뒤 배당하는 방법도 있다. 이는 기업에 재투자가 가능하며 자본금 증가와 주가상승 효과를 볼 수 있다.한국타이어는 재무구조가 매우 우량하며, 미처분 이익잉여금을 대량으로 보유하고 있다. 이런 점을 종합적으로 고려하면 미국 공장 증설에 따른 재무적 부담없이 증설이 가능하다. 국내 공장과 해외 공장 평균 가동률은 각각 86.8%, 86.5%이다. 미국 공장 생산량은 2배 이상 확대되는 만큼 증설 후 시장 공략 및 재고 처리 등이 쟁점이 될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[단순 매출증가? 스카이라이프TV·미디어지니 합병 기대 효과는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020019</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 09:17:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT스튜디오지니의 방송채널 사업 자회사 미디어지니를 흡수합병한 스카이라이프TV가 새도약 발판 마련에 나선다. 기업공개(IPO, 상장) 추진 가능성에도 청신호가 켜질 전망이다. KT스카이라이프는 지난 1일 자회사 스카이라이프TV가 미디어지니를 흡수합병한다고 공시했다. 미디어지니의 전신은 지난해 10월 KT가 인수한 현대미디어다. 스카이라이프TV와 같은 MPP(복수채널사용자) 사업자다. 인수 직후에는 KT 산하 미디어·콘텐츠 부문 핵심 법인인 KT스튜디오지니의 100% 자회사로 편입됐지만, 이번 합병 결정에 따라 스카이라이프TV로 통합됐다. 미디어지니는 규모가 큰 회사는 아니다. 2021년 감사보고서 기준 총자산 208억원, 매출은 223억원을 기록했다. 같은 기간 스카이라이프TV 대비 3분의1 수준이다. 모회사인 KT스카이라이프는 연매출이 7000억원 이상임을 고려하면 미디어지니의 합류가 그 자체로 연결 매출에는 큰 영향을 주기 어렵다. 그러나 상장사인 KT스카이라이프, 상장을 고려 중인 스카이라이프TV 입장에서 바라보면 미디어지니의 직·간접적인 합류 가치는 작지 않다.   대형 MPP 된 스카이라이프TV, 채널가치·IPO 가능성 상승 먼저 같은 사업군의 미디어지니를 흡수합병한 스카이라이프TV는 자연스럽게 '볼트온 효과'를 얻게 된다. 볼트온은 비슷한 업종의 회사 인수를 통해 단기간에 기업가치를 높일 때 택하는 전략이다. 스카이라이프TV는 기존에 7개의 방송채널, 미디어지니는 5개의 채널을 보유한 MPP 사업자였다. 스카이라이프TV는 이번에 미디어지니를 흡수하면서 공식적으로 12개의 채널을 단독 보유한 MPP가 된다. 이는 채널 수 기준 국내 MPP 중 2위에 해당한다. 1위는 CJ ENM으로 15개 채널을 갖고있다. MPP 사업자는 채널이 곧 자산이다. 채널 수가 많을수록 사업 선택지도 늘어난다. 스카이라이프TV 관계자에 따르면 회사는 현재 선제적으로 양사 채널에 대한 포트폴리오 최적화를 논의 중이다. 양사는 합병 이전에도 스카이라이프TV와 미디어지니의 주요 채널 4개를 선별해 출범한 'ENA' 브랜드 채널에서 '재미'를 본 경험이 있다. 수목드라마 '이상한 변호사 우영우'가 크게 흥행하며 채널 인지도와 광고수익이 급성장했기 때문이다. 우영우 종영 이후에는 후속드라마 '굿잡'이 방송 4회 만에 전국 수목드라마 시청률 1위에 오르며 ENA의 상승세를 이어가는 중이다.  합병 후 관건은 ENA 외 남은 채널들의 가치 제고다. 앞서 CJ ENM이 tvN 채널 브랜드화 성공 후 다양한 패밀리 채널을 연착륙시킨 사례가 좋은 예다. 스카이라이프도 이번 합병 이후 기존에 자사가 보유한 여러 오리지널 콘텐츠의 방영 루트와 광고 영역을 보다 공격적으로 넓힐 예정이다. 이는 곧 각 채널의 가치 상승과 광고수입 확대로 이어진다. 스카이라이프TV는 올해 2분기 '우영우' 인기를 바탕으로 역대 분기 최대치인 153억원의 광고수익을 기록했다. 미디어지니도 지난해 전년 대비 약 30%의 광고매출 향상을 기록하며 해당 부문에서 좋은 성과를 기록하고 있다. 스카이라이프TV는 ENA 브랜드 가치를 2025년까지 1조원 수준으로 높이고 채널 수입을 극대화하는데 박차를 가할 계획이다.더불어 미디어지니가 스카이라이프TV에 통합되면서 KT스튜디오지니의 콘텐츠 벨류체인 지원 성과도 오롯이 스카이라이프TV의 몫이 된다. KT는 2021년 스튜디오지니를 설립하고 약 2000억원 이상을 출자했다. 스튜디오지니는 KT 미디어 부문 중간지주사 역할로서 2025년까지 1000개 이상의 IP를 확보, 그룹 내 자회사들을 통해 유통할 계획이다. 이번 합병 이후에도 스튜디오지니는 KT스카이라이프의 지분 37.3%를 보유한다. 양대 주주는 긴밀한 협력을 통한 스카이라이프TV 지원을 약속했다. 이처럼 주력인 MPP, 콘텐츠 사업에서 복합적 성장 기반을 확보한 스카이라이프TV는 2023년 이후로 전망되는 IPO 추진에도 힘을 싣게 됐다. KT스카이라이프는 올해 3월 임원들의 자사주 매입 과정에서 스카이라이프TV의 향후 증시 상장 가능성을 내비친 바 있다. △영업 △재무상황 △기술력 △성장성 등 기업 경영의 계속성이 중요한 심사 근거로 평가되는 상장 과정에서 미디어지니의 합류는 '한 지붕 두 가족'인 시절보다 스카이라이프TV에 안정적이고 투명한 기업가치 판단 구조를 만들 수 있다. 자회사 성장=KT스카이라이프 체질변화·재평가로 연결 스카이라이프TV의 성장, 상장은 모회사의 시장평가에도 직접적인 영향을 미친다. KT스카이라이프는 국내 위성방송 독점 사업자로서 안정적인 수입 기반을 갖추고 있지만 최근 신성장 동력 확보가 시급한 상황이다. 이동통신사가 주도하는 IPTV 시장이 급성장하면서 기존 위성방송, 케이블TV 시장에선 가입자 유지와 신규 확보가 어려워지고 있기 때문이다. 다만 올해는 지난해 케이블TV 사업자 현대HCN 인수 효과로 재무제표상 매출, 영업이익은 크게 개선된 상황이다. 그러나 통신업계 특성상 매년 가시적인 성장세를 기대하긴 어렵다. KT스카이라이프는 우선 TV, 인터넷, 알뜰폰 등을 결합한 TPS 상품 중심으로 가입자 지키기에 나서고 있지만 한계가 따른다는 평가다.이 같은 상황에서 자회사 스카이라이프TV의 콘텐츠 사업 성장세는 KT스카이라이프 입장에서 가뭄의 단비 같은 기회다. 현재 전세계 콘텐츠 시장은 대형 OTT, 다양한 국내 사업자 간 경쟁이 치열한 영역이지만 후발 주자에게도 기회는 있다. 플랫폼 자체의 영향력도 중요하지만 잘 만든 콘텐츠 하나가 경쟁 구도를 뒤바꾸기도 하기 때문이다. '우영우'와 '굿잡'의 연이은 성공 또한 그 예로 들 수 있다.KT스카이라이프도 올해 1~2분기 실적 발표에서 콘텐츠 사업의 성장성과 투자 확대를 적극 강조하고 있다. 제2의 우영우를 발굴하고 '종합 미디어 콘텐츠 플랫폼'으로 회사를 변모하겠단 의지다. 모회사 KT도 이미 이통 사업의 한계를 딛기 위해 '디지털 플랫폼 기업(디지코)'으로 체질 전환을 시도 중이다. KT스카이라이프의 경우 스카이라이프TV의 성장이 미래를 대비한 변화를 앞두고 주요한 전환점이 될 수 있다. 투자자들도 이번 합병에 기대감을 보였다. 올여름 '우영우'의 흥행으로 연중 최고치를 달성했던 KT스카이라이프 주가는 우영우 종영 후 하락세를 보였다. 그러나 1일 미디어지니 합병 소식이 전해지면서 2일 오후 5시 기준 전일 대비 약 6% 상승한 8800원에 거래가 이뤄지고 있다. 이 밖에도 스카이라이프TV가 추후 상장에 성공할 경우에도 대주주인 KT스카이라이프의 기업가치는 또 한차례 재평가될 것으로 기대된다.한편 이번 합병을 두고 김철수 KT스카이라이프 대표는 "합병법인의 대주주로서 스카이라이프TV에 지속적인 투자 및 그룹 내 콘텐츠 유통의 핵심 축으로 역할을 공고히 하겠다"며 "중장기 성장 전략에 맞춰 인공지능(AI), IT를 활용한 콘텐츠 후반 제작 등 신규 비즈니스 모델도 적극적으로 발굴하겠다"는 포부를 드러냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[오늘회 '전직원 권고사직'...커지는 스타트업 '적자 성장' 우려]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020021</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 08:21:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[커머스 플랫폼 오늘회 운영사 오늘식탁이 전 직원 대상 '권고사직'을 통보했다. 서비스도 중단했다. 홈페이지와 앱에서 구매 가능한 모든 메뉴를 '일시품절'로 돌렸다. 스타트업들의 성장 방식으로 꼽히는 '적자 성장'에 대한 우려가 커지고 있다.2일 오늘회 홈페이지 속 모든 메뉴는 '일시품절' 혹은 '내년 3월에 다시 만나요'로 표기되고 있다. 주문이 불가능한 상태다. 관련 업계에 따르면 오늘식탁은 지난달 31일 전 직원 대상 권고사직을 통보했다. 사실상 사업 중단이다.오늘식탁은 꾸준한 매출 성장을 이어왔다. 지난 5월 언론 보도자료를 배포하고, 올해 1~4월 기준 131억원의 매출을 기록했다고 밝혔다. 지난해 같은 기간(53억원)과 비교하면 144% 증가한 수치다.   하지만 스타트업계 관계자들에 따르면 수익성 부문에서는 적자가 이어진 것으로 알려졌다. 벤처캐피탈(VC) 업계 관계자는 "보통 스타트업처럼 적자가 계속됐다고 들었다"면서 "기존 투자금을 물류센터 고도화 등에 사용한 탓에 일부 협력업체 대금도 미지급한 것으로 알고 있다"고 설명했다.전형적인 스타트업 적자 성장 구조였던 셈이다. 적자 성장은 공격적인 투자, 마케팅 비용 집행으로 매출과 함께 비용 지출이 급증해 수익을 내지 못하는 상황을 의미한다. 2010년 창업 이후 흑자를 내지 못하고 있는 쿠팡이 대표 사례다. 오늘식탁은 2016년 12월 설립됐다. 제철 수산물 커머스 오늘회를 운영하고 있다. '수산물 당일 배송'을 콘셉트로 사업을 확장했다. 투자 시장에서도 긍정적 평가를 받고 2018년 프리(Pre) 시리즈 A, 2019년 시리즈 A를 투자 유치했다.지난해 1월에는 120억원 규모 시리즈B를 받았다. 누적 투자 유치액은 168억원 정도다. 하나벤처스, 케이티인베스트먼트, 한국성장금융투자운용, 미래에셋벤처투자 등 국내 주요 투자사들이 참여했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나19 백신 접종, 국내서도 유료화되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020010</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:49:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 바이든 행정부가 코로나19 백신 접종 유료화를 검토하고 있는 가운데 국내서도 무료 접종이 종료될 수 있다는 분석이 나온다. 당장 내년까지 무료 접종은 그대로 진행되지만, 2024년부터는 ‘제한적 무료 접종’이 도입될 가능성이 있다는 것이 관계자들의 설명이다.질병관리청이 최근 공개한 내년도 예산 정부안에 따르면 내년도 코로나19 백신도입비는 올해보다 1조8835억원 줄어든 7167억원이다. 접종시행비도 1506억원이 책정됐다. 약 1657만명 정도가 접종할 수 있는 비용이다.금액 자체도 줄었지만, 향후 코로나19 백신 무료 접종을 지속할 수 있을지도 불확실하다. 이미 미국이 재정 부담을 이유로 코로나19 백신 무료 접종을 폐지하는 방안을 추진 중이기 때문이다.  미국 바이든 정부는 지난달 30일 코로나19 관련 제약사를 한 자리에 모아 대책 회의를 연 것으로 알려졌다. 코로나19 치료제와 백신을 유료화하는 방안이 주요 의제였다. 미국 정부는 코로나가 장기화되면서 재정 지출이 늘어나자 코로나를 감기처럼 지역 풍토병으로 간주해 대응하는 출구 전략을 만든 것으로 분석된다.이러한 전략은 재정 지출을 줄이고 있는 윤석열 정부 또한 구미가 당길 수 있는 전략이다. 정부가 코로나19 백신 구입비와 접종시행비 등을 이유로 내년 예산으로 책정한 비용은 총 9318억원이다. 여기에 코로나19 치료제 구입 비용으로 내년에 책정된 3843억원의 예산을 더하면 정부는 내년에 코로나19 백신과 치료제 공급에 1조3161억원을 지출할 계획이다. 정부는 내년도 본예산으로 639조원을 책정했는데, 본예산의 0.2%를 내년에 코로나19 백신과 치료제 공급에 쓰겠다는 의미다. 이 비용을 민간 부담이나 건강보험으로 돌리면 재정 부담을 덜 수 있다.문제는 ‘누가 먼저 정책 입안을 시작하느냐’와 ‘어떤 방식으로 유료화할 것이냐’다. 무료로 제공되던 복지서비스를 유료화하면 국민적 반발이 생기는 경우가 많다. 오는 2024년 총선이 예정돼있는 상황인 점을 감안한다면, 여야 모두 백신 유료화 정책을 주장하기가 쉽지 않다. 정부 입장에서도 긴축을 목표로 한다 하더라도 섣불리 내세우기 어렵다. 무엇보다도 국민 대다수가 코로나19를 계절 풍토병이라고 인식한다는 대전제 하에 가능한 전략이기도 하다.코로나19 백신을 어느 수준까지 유료화할 것인가도 정부의 고민 중 하나다. 당장 나올 수 있는 방안은 ‘선별적인 무료 접종’이다. 인플루엔자 백신 무료 예방접종사업과 비슷한 사업 방식으로, 고령층과 영유아, 취약계층에겐 무료 접종을 제공하지만 그 외 연령대는 유료로 접종하는 방식이다.다만 여러 변수도 고려해야 한다. 변종 발생이 빈번하고 계절 접종이 아닌 점, 다른 백신들보다 백신 면역원성 유지 기간이 짧은 점 등으로 인해 적정한 접종 물량과 무료 접종 대상군을 선정하기 어렵다는 지적도 나온다.정부 관계자는 “미국에서 개인부담을 강화하기 위해 유료화를 추진하고 있다는 것은 알고 있지만 국내서는 아직 언급되지 않고 있다”고 말했다. 이어 “고위험군은 정부가 지원하고, 그 외 계층은 부분 유료화하는 방안을 준비할 가능성도 있다”고 언급했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[타다, '출혈 경쟁' 속 불투명한 차량 1500대 운영 계획]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020011</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:00:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모빌리티 업계가 차량 확보에 집중하고 있다. 타다 운영사 브이씨엔씨(VCNC)도 '타다 넥스트'에 쓰일 대형승합차량(현대차 스타리아, 기아 카니발)을 연내 1500대까지 늘릴 계획이다. 다만 업계는 계약 대수로는 가능하지만, 반도체 쇼티지로 출고 기간이 길어진 만큼 '운영 대수' 기준으로는 목표 달성이 쉽지 않을 것으로 보고 있다. 2일 모빌리티 업계 관계자들에 따르면 VCNC의 계약 기준 대형승합차량 대수는 1000여대를 넘어섰다. 하지만 운영 대수는 이에 못미치는 것으로 알려졌다. VCNC는 타다 넥스트 서비스에 현대차 스타리아를 주로 활용하고 있다. 차량 계약 후 출고까지 걸리는 기간은 LPG 차량 기준 8~11개월 정도다. VCNC는 올해부터 타다 넥스트 서비스를 본격화했다. 차량 확보를 위한 계약에 뛰어든 시기가 경쟁 업체보다 늦을 수밖에 없었다는 평가가 나온다. 실제 타다 넥스트 경쟁 서비스로 분류되는 카카오모빌리티는 2일 '카카오T 벤티'를 위해 운영되는 차량 대수가 1000대를 돌파했다고 발표했다. 카카오T 벤티는 타다 넥스트처럼 대형승합차량(스타리아)을 활용한다.타다는 사업 확장을 통한 점유율 확대가 절실한 상태다. 이를 위해 공격적 마케팅을 펼치고 있다. VCNC는 티다 드라이버(기사) 수를 늘리기 위해 다양한 현금성 혜택을 내놓고 있다. 지난 7월 타다 넥스트 참여 기사를 모집하며 3년간 3600만원 무이자 대출 지원을 내걸기도 했다.드라이버 입장에선 반가운 일이지만, VCNC 입장에선 지출 부담이 커지고 있는 셈이다. 재무 현황으로도 나타난다. 지난해 VCNC 경영권을 인수한 비바리퍼블리카 반기보고서에 따르면, 올해 상반기 VCNC 매출은 27억원이다. 반면 총포괄손실(적자)은 125억원에 달한다. 적자 폭이 매출 규모의 4배 이상이다. 연이은 적자로 몸값도 떨어지는 모습이다. 비바리퍼블리카는 지난해 10월 VCNC 지분 60.0%를 600억원에 인수했다. 하지만 올해 6월 기준 장부가는 498억원으로 나타났다. 지분법 손실을 반영해 장부가를 하향 조정했다.  출혈 경쟁 속 사업 확장이 계획보다 지연되면서 추가 수혈도 필요할 전망이다. 쏘카를 통한 100억원의 추가 출자 기회도 잃은 상태다. 기존 최대주주였던 쏘카는 지난해 비바리퍼블리카에 VCNC 지분을 매각하면서 올해 6월 말 이전 쏘카 기업공개(IPO) 절차가 완료되면 VCNC에 100억원을 추가 출자하기로 했다. 하지만 쏘카 IPO는 주식 시장 불황 등으로 지연돼 지난달 절차를 마무리했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020014.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자 '오브제 무드업' 신제품 출시..."냉장고야 분위기를 부탁해"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020009</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:00:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 LG 씽큐(LG ThinQ) 앱에서 냉장고 색상을 변경해 분위기까지 업그레이드할 수 있는 신제품을 선보였다. 공간 가전을 또 한 번 진화시켰다는 평이다.LG전자는 2일(현지시간) 유럽 최대 가전 전시회 'IFA 2022'에서 혁신적인 무드업(MoodUP) 기능을 갖춘 냉장고 신제품 ‘LG 디오스 오브제컬렉션 무드업’을 최초로 공개한다. LG 디오스 오브제컬렉션 무드업은 고객이 기분과 취향, 상황에 따라 언제든 간편하게 색상을 변경하며 분위기를 전환하는 고객경험을 선사한다. 냉장고는 초기에 흰색으로 출시돼 ‘백색가전’이라 불렸다. 이후 메탈 소재 냉장고가 등장해 큰 인기를 끌었는데 최근엔 베이지, 그린, 핑크 등 다양한 색상을 적용한 컬러가전이 각광받고 있다. LG전자는 2020년 공간 인테리어 가전 ‘LG 오브제컬렉션’을 론칭해 다양한 컬러가전을 선보였다. 올 초부터 판매된 전체 상냉장, 하냉동 냉장고 가운데 오브제컬렉션 라인업이 차지하는 비율은 90%를 육박한다. 하지만 고객이 제품의 색상을 바꾸고 싶을 경우 패널을 교체하고 추가 비용까지 지불해야 하는 번거로움이 있었다. 신제품은 LG 씽큐 앱에서 원하는 컬러를 선택하면 냉장고에 바로 적용시킬 수 있다. 냉장고를 오래 사용해 색상에 싫증을 느끼거나 이사한 집의 인테리어와 냉장고 색상이 어울리지 않아 속상했던 경험들이 신제품을 통해 해소될 수 있다. 홈파티를 할 때는 화려한 색상으로 바꿀 수 있으며, 혼자서 사색에 잠기고 싶을 때는 차분한 색상을 연출해 분위기를 더욱 즐길 수 있다.LG전자는 LED 광원을 활용해 빛을 고르게 확산시키는 도광판을 냉장고 도어 표면에 적용했다. '무드업' 기능은 LG 씽큐 앱을 통해 오브제컬렉션 컬러를 포함한 냉장고 도어 상칸 22종, 하칸 19종의 컬러를 원하는 대로 조합해 적용할 수 있다. 컬러를 변경할 수 있는 도어가 4개인 상냉장 하냉동 냉장고의 경우 17만 개가 넘는 색상 조합이 가능하다. LG전자는 고객이 색 조합에 대한 고민 없이 무드업 기능을 손쉽게 즐길 수 있도록 LG 씽큐 앱에 계절, 공간, 힐링 등 테마별 옵션을 제공한다.  고객은 LG 씽큐 앱을 사용하지 않고도 “하이 엘지, ‘가을가을해’색으로 설정해줘”와 같이 간단한 음성 명령만으로 제품 색상을 변경할 수 있다. 신제품은 고객이 제품 정면에 약 60센티미터(cm) 이내로 가까이 다가가면 미리 설정된 색상으로 점등된다. 한 번 색상이 들어오면 30분간 유지된 후 자동으로 꺼진다. 색상 유지시간은 5분에서 30분까지 5분 단위로 설정할 수 있다.고객 경험을 우선한 기능들로 냉장고를 통해 일상을 더욱 풍요롭고 분위기있게 바꾸는데 주안점을 뒀다. 구광모 회장은 취임 초부터 LG그룹이 글로벌 기업으로 성장할 수 있었던 비결로 '고객 사랑'을 가장 먼저 꼽았다. 고객가치경영을 가장 우선시해 미래 성장을 이뤄내겠다는 의지를 드러내 왔다. 류재철 LG전자 H&amp;A(Home Appliance &amp; Air Solution)사업본부장(부사장)은 “LG 디오스 오브제컬렉션 무드업은 철저하게 고객 관점에서 치열하게 고민한 끝에 탄생한 제품”이라며 “공간가전과 UP가전의 정점인 신제품을 통해 분위기까지 업그레이드하는 차원이 다른 고객경험을 제공할 것”이라고 강조했다.LG 디오스 오브제컬렉션 무드업은 노크온 기능 유무에 따른 상냉장 하냉동 냉장고 2종, 김치 냉장고 등 총 3종이다. 노크온 기능이 적용된 제품의 용량은 604리터, 일반 제품은 601리터, 김치 냉장고는 322리터다. LG전자는 신제품을 이달 중 국내 출시하고 내년부터 해외시장으로 확대할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울바이오시스, IFA서 적층형 구조 마이크로 LED 공개...'초격차란 이런 것']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020006</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:00:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광반도체 소자 전문기업 서울바이오시스가 2일(현지시간) 열리는 유럽 최대 가전 전시회 'IFA 2022'에서 적층형 구조의 마이크로 LED 및 마이크로 LED 디스플레이를 공개한다.적층형 마이크로 LED는 RGB 3개의 칩을 수평 배열 방식이 아닌 수직방향으로 구조적 혁신을 이뤘다. 기존 마이크로 LED와의 가장 큰 차별점은 적층 구조의 RGB가 마치 하나의 픽셀처럼 독보적인 칼라 믹싱을 통해 색을 발광한다는 것이다. 적층의 구조적 장점으로 정교한 블랙감, 선명한 화질 구현이 가능하다.픽셀(Pixel) 내부에서 R/G/B가 결합된 색이 외부로 표출되기 때문에 어떤 방향에서 디스플레이를 시청하더라도 왜곡되지 않은 깨끗한 화면을 감상할 수 있다.서울바이오시스가 IFA 전시관을 통해 선보이는 적층형 마이크로 LED는 100인치부터 200인치까지의 4K 디스플레이 제작이 가능한 미래 혁신 LED 기술이다. 전시관에는 관람객들이 직접 마이크로 LED를 체험할 수 있는 공간이 마련된다. 0.625mm(P0.625) 고화질용 피치의 54인치와 0.9375mm(P0.9375) 피치의 81.5인치 마이크로 LED 디스플레이를 전시한다. 관람객들은 눈앞에서 픽셀 하나하나가 살아 움직이는 몰입감 넘치는 화질을 경험할 수 있다.특히 이번 전시회에서는 그동안 외부에 공개되지 않았던 서울바이오시스 마이크로 LED의 핵심 공정별 제품도 만나볼 수 있다. 에피 웨이퍼(Epitaxial Wafer)부터 캐비닛, 마이크로 LED를 디스플레이 기판 위에 옮기는 고난이도 전사 기술을 이용해 제작된 제품을 전시했다. 서울바이오시스는 마이크로 LED 기술을 뒷받침할 디스플레이 LED 기술도 함께 전시한다. 기존 LED 제품 대비 ‘모아레’ 현상을 억제하고, 블랙 디테일을 살려주는 몰딩 기술, 밝은 환경에서도 선명한 색감과 높은 명암비(contrast ratio) 구현이 가능한 저 면반사(low reflection) 기술, 마이크로 디스플레이의 설치 및 교체가 쉽고 다양한 사이즈로 변형이 가능한 고객 맞춤형 프리 폼 팩터(Free Form Factor) 디자인의 캐비닛 디스플레이다.  마이크로 LED는 매우 낮은 전류에서 안정적으로 구동돼야 한다. LED 성장 기술을 보유하지 않으면 기술적 혁신을 이뤄내기 어렵다. 서울바이오시스는 이미 노벨 물리학 수상자 나카무라 슈지 교수(미국 산타바바라 캘리포니아대학/UCSB)와 공동 연구를 통해 1㎛급 양자효율 향상 기술을 보유하고 있다. 적색, 녹색, 청색 발광 기판부터 소자 및 모듈 제작에 이르기까지 모든 공정을 운영하고 있다. 특히 서울바이오시스의 마이크로 LED에는 자사의 원천 기술인 와이캅(WICOP) 기술이 적용됐다. 와이캅 기술은 마이크로 LED를 구현하기 위해 반드시 사용해야만 하는 핵심 원천 기술로서 와이어 등의 추가 부품을 사용하지 않아 초소형의 칩 제작이 가능하고 공정 단순화를 통해 신뢰성이 높은 것이 장점이다.황정환 서울바이오시스 사장은 “서울바이오시스는 마이크로, 미니 LED의 원천 기술인 와이캅과 양자효율 향상 기술을 보유함에 따라 고객의 어떤 요구 사항에도 대응할 수 있는 모든 준비가 끝났다”며 “서울바이오시스의 마이크로 LED는 지금껏 경험해보지 못한 최고의 화질 구현을 가능하게 함으로써, 급변하는 대형 디스플레이 시장에서 최고의 설루션을 제공할 수 있을 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>