<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 31 Jan 2023 05:18:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, 2022년 '반도체 한파' 속 선방한 현금흐름]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310006</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 02:45:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 2022년 글로벌 경기가 둔화된 가운데 주력 사업인 반도체와 모바일 부문에서 부진했지만 현금흐름은 선방했다.삼성전자는 2022년 연결기준 매출 302조3300억원, 영업이익 43조3800억원을 기록했다고 31일 공시했다. 전년 대비 매출은 8.09% 늘었지만 영업이익은 15.99% 줄었다. 삼성전자의 실적 악화는 경기 둔화로 인한 반도체·스마트폰 등에 대한 수요 감소 여파에 따라 예상됐던 바다.하지만 삼성전자는 2022년 현금흐름을 비롯한 재무지표는 2021년 대비 크게 악화되지 않는 선에서 지켜냈다. 현금흐름은 특정 기간 내에 기업으로 유입되거나 외부로 유출되는 현금의 규모를 말한다. 플러스(+)는 유입된 현금이 유출된 것보다 많은 것을 의미하며 마이너스(-)는 유출 규모가 더 큰 경우다. 기업은 영업활동을 통해 현금을 벌어들이거나 회사채를 발행하면서 현금을 확보해 연구개발(R&amp;D)·공장설비 도입·원료구매·인건비 지급 등에 활용한다. 기업의 매출이 해당 기간에 전액 현금 유입으로 연결되는 것은 아니기에 경영에 있어 실제 현금의 유입과 유출을 나타내는 현금흐름은 핵심 지표로 꼽힌다.   삼성전자의 2022년말 기준 현금 규모는 115조2300억원으로 2021년말(124조2100억원) 기준에 비해 약 7% 감소했다. 현금에는 △현금 및 현금성 자산 △단기금융상품 △단기상각후원가금융자산 △장기 정기예금 등이 포함된다.영업활동으로 인한 현금흐름(이하 영업 현금흐름)은 +62조1800억원으로 전년(65조1100억원) 대비 증가폭이 4.5% 감소했다. 세부적으로는 2022년 감가상각비가 35조9500억원으로 2021년(31조2900억원) 대비 15% 늘었다. 하지만 당기순이익이 55조6500억원으로 전년(39조9100억원) 대비 39% 증가하며 영업 현금 유입량의 감소폭을 최소화하는데 한 몫했다.2022년 투자활동으로 인한 현금흐름은 유형자산의 증가로 인해 –53조7100억원을 기록했다. 재무활동으로 인한 현금흐름은 –19조3900억원을 기록했지만 전년(-23조9900억원) 대비 감소폭이 줄었다.  삼성전자의 2022년 유동비율은 279%로 2021년(248%) 대비 개선됐다. 유동비율은 1년 내에 현금화할 수 있는 유동자산을 1년 안에 갚아야 하는 유동부채로 나눈 값이다. 기업의 단기간 투자여력을 나타내는 지표로 활용된다. 산업과 기업에 따라 다르지만 일반적으로 유동비율이 150%를 넘어서면 재무상태가 안정적이라고 평가한다. 삼성전자의 유동비율 279%는 당장 현금화할 수 있는 자산이 부채보다 2.79배 많다는 의미다. 2022년 부채비율은 26%로 2021년(40%) 대비 14%포인트 줄었다. 부채비율은 부채총계를 자본총계로 나눈 값이다. 일반적으로 200% 이하를 적정한 부채비율로 평가한다. 같은 기간 차입금 비율도 6%에서 3%로 3%포인트 감소했다. 차입금 비율은 총차입금을 총자본으로 나눈 값이다. 차입금은 일정 기간 내에 원금과 함께 이자를 지급한다는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금이다. 갚아야 하는 원금과 이자가 포함된 빚이다. 삼성전자는 총차입금이 총자본에서 차지하는 비중을 감소시키는데 성공하면서 외부 자금에 대한 의존도를 줄였다.2022년 순차입금비율은 –30%다. 순차입금비율은 총차입금에서 현금성자산을 뺀 금액이 자본총계에서 차지하는 비율을 뜻한다. 높을수록 차입금 의존도가 크다는 의미다. 삼성전자처럼 '마이너스'의 경우는 차입금보다 보유한 현금이 많다는 의미로 그만큼 재무상태가 안정적인 상태라고 평가된다. 한편 삼성전자의 2022년 4분기 연결기준 매출은 70조4600억원, 영업이익은 4조3100억원을 기록했다. 전년 동기 대비 각각 7.97%, 68.95% 줄었다. 사업별로는 반도체 사업을 담당하는 DS부문은 4분기에 매출 20조700억원, 영업이익 2700억원을 기록했다. 전년 동기 대비 24%, 97% 감소했다. 반도체 수요 감소로 인한 고객사의 재고 조정이 지속된 영향이다.SDC(삼성디스플레이)는 4분기 매출 9조3100억원, 영업이익 1조8200억을 기록했다. 전년 동기 대비 각각 3%, 38% 증가했다. 중소형 디스플레이의 매출은 스마트폰 수요 감소로 전분기 대비 감소했으나 플래그십 제품 중심 판매로 전체 매출을 늘리는데 성공했다. 대형 디스플레이는 연말 성수기 TV용 QD-OLED 판매가 확대되고 LCD 재고 소진으로 적자폭이 완화됐다.모바일과 가전 등 세트 사업이 포함된 DX 부문은 4분기 매출 42조7100억원, 영업이익 1조6400억원을 기록했다. 전년 동기 대비 각각 4%, 51% 감소했다. 스마트폰 사업을 맡고 있는 MX는 판매 둔화와 중저가 시장 수요 약세로 인해 매출과 이익이 모두 감소했다. 네트워크는 국내 5G망 증설과 북미 등 해외 사업 확대로 매출이 늘었다.TV 사업을 담당하는 VD는 연말 성수기 수요 증가에 대응하고 Neo QLED와 초대형 등 프리미엄 제품 중심 판매로 매출과 이익이 모두 증가했다. 생활가전은 시장 악화와 경쟁 심화에 따른 비용 증가로 수익성이 감소했다. 하만은 전장사업 매출 증가와 견조한 소비자 오디오 판매로 2분기 연속 최대 실적을 달성했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[로밍 넘어 직접 서비스까지…카카오모빌리티가 라오스에 거는 기대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310007</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 02:45:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 동남아 진출의 교두보로 라오스를 택했다. 로밍이나 서비스 제공 협력을 넘어 현지 유력 모빌리티 제조사와 손잡고 차량·플랫폼 인프라 양면의 진화를 이끈다는 포부다. 카카오모빌리티는 31일 라오스에 현지 전용 서비스 플랫폼을 구축한다고 밝혔다. 이를 위해 동남아 유력 자동차·오토바이 제조 사업자인 엘브이엠씨홀딩스와 손잡았다. 라오스 차량 판매 1위, 베트남 상용차 판매 2위 등의 실적을 보유한 업체다.   카카오모빌리티는 글로벌 모빌리티 전초기지 구축에 적합한 라오스의 잠재력에 주목했다. 라오스는 중국을 비롯해 캄보디아·미얀마·태국·베트남 등 메콩 지역 모든 국가를 잇는 지리적 요충지에 있다. 전력 자원이 매우 풍부해 친환경 관점의 미래 모빌리티 서비스 개발에도 이상적이다. 그러나 이 같은 장점에도 라오스의 대중교통 인프라는 아직 수요 대비 열악한 수준이다. 앞서 괌 택시 시장에 카카오모빌리티 플랫폼 서비스와 기술을 이식하고 동남아 주요 국가에선 카카오T 로밍 서비스를 시작했던 카카오모빌리티가 라오스는 전용 플랫폼 구축을 계획한 이유다. 즉, 제조 역량이 입증된 엘브이엠씨홀딩스를 통해 라오스 내 차량 공급을 확대하고, 여기에 카카오모빌리티가 현지에 특화된 모빌리티 플랫폼을 개발해 접목함으로써 다각적인 인프라 문제를 해소하는 전략이다. 제조와 플랫폼 기술 양면에서의 서비스 개발은 고젝이나 그랩 등 동남아 지역에 앞서 서비스를 제공하던 유력 업체들과 경쟁에서도 차별화 요소가 될 수 있다. 또 현지 플랫폼 개발로 사용자 저변이 로밍 여행객 중심에서 라오스 국민까지 확대될 전망이다. 다만 아직 계약 초기단계인 만큼 서비스 출시 시기나 매출 목표 등은 구체화되지 않았다.카카오모빌리티의 글로벌 서비스 확장 행보는 안팎으로 확대되고 있다. 현재 전세계 32개국에 카카오T 로밍 서비스를 제공 중이며 국내에 방문하는 외국인 대상 카카오T의 인바운드 로밍 서비스 출시도 계획 중이다. 코로나19 엔데믹(풍토병화)에 따라 지난 설 연휴기간(1월19일~25일) 동안 베트남과 태국에서의 카카오T 운행완료 횟수는 전년도 6월 대비 일평균 3.8배, 7.5배 증가한 것으로 확인됐기 때문이다. 지난해 10월 자유여행이 재개된 일본에서는 이후 설 연휴 기간까지 운행완료 수가 무려 27배 증가했다. 안규진 카카오모빌리티 사업부문총괄 부사장은 "해외 로밍을 넘어 기술 인프라의 현지 적용을 통한 한국 모빌리티 플랫폼 세계화를 이뤄가고 있다"며 "라오스 진출을 계기로 동남아를 비롯한 성공적인 해외 진출 사례를 계속 만들어가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['AI가 이미지 이해하고 설명'...LG, AI 융합 트렌드 주도 나선다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310004</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 02:45:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG그룹이 인류의 생활양식을 바꿀 것으로 기대되는 AI 기술 주도권 잡기에 나섰다. LG AI연구원은 31일 전 세계 AI 연구자를 대상으로 ‘LG 글로벌 AI 챌린지’를 개최한다고 밝혔다. 오는 2월 1일부터 4월 말까지 진행되는 LG 글로벌 AI 챌린지는 ‘제로샷 이미지 캡셔닝(Zero-Shot Image Captioning)’을 주제로 삼았다. AI가 처음 본 이미지를 얼마나 정확하게 이해하고 설명하는지 평가하는 대회다.‘제로샷 이미지 캡셔닝’은 AI가 처음 본 사물이나, 동물, 풍경 등이 포함된 이미지를 스스로 이해하고 이를 텍스트로 설명하는 기술이다. 예를 들어 토끼를 한 번도 본 적이 없는 사람이 동물들의 공통점과 차이점을 학습해 고양이와 구별해낼 수 있는 것과 같다.이를 통해 이미지 검색의 편의성과 정확도도 대폭 향상될 것으로 기대된다. 온라인에 업로드되는 방대한 양의 이미지 데이터들을 AI가 자동으로 캡션과 키워드를 생성해 정교한 검색을 돕기 때문이다.  LG는 제로샷 이미지 캡셔닝 기술이 LG의 초거대 멀티모달 AI인 ‘엑사원(EXAONE)’의 기술 개발 생태계에 크게 기여할 것으로 기대하고 있다. LG AI연구원은 공동연구센터를 설립해 엑사원을 연구 중인 ‘서울대학교 AI대학원’, 이미지 캡셔닝 AI의 상용화 서비스를 공동으로 준비 중인 ‘셔터스톡’과 함께 이번 경진 대회를 진행한다. 셔터스톡은 편향성과 선정성 등에 대한 AI 윤리 검증을 끝낸 고품질의 이미지-텍스트 데이터셋 2만6000개를 무료로 제공한다.이경무 서울대 AI대학원 석좌교수는 “이미지 캡셔닝은 영상에 나오는 객체들의 관계부터 상황과 문맥까지 이해해 인간의 언어로 표현하고 설명하게 하는 것으로 AI가 인간의 지능에 얼마나 가까워졌는지 보여주는 하나의 척도”라며 “세계 최초로 챌린지와 워크샵을 공동 진행하는 것은 우리나라의 AI 역량이 이미 세계적인 수준에 도달했다는 것을 의미하고 또한 국제적 리더십을 더욱 높이는 계기가 될 것으로 생각한다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소상공인에게 3만~5만원 피해 보상…카카오, 지원금 서류 접수 시작]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310003</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 02:45:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 2022년 10월 15일 SK㈜ C&amp;C 데이터센터 화재로 발생한 서비스 장애 지원금 지급을 위한 서류 접수를 시작했다. 피해 규모에 따라 3만원이나 5만원, 혹은 그 이상을 보상받을 수 있으며 2월에는 추가 피해접수도 받는다. 카카오는 사고 직후 △소상공인협의체 △코리아스타트업포럼 △한국소비자연맹 등과 '1015 피해지원 협의체'를 꾸리고 두달여만에 보상 대책을 내놨다. 지원 기준은 △매출 손실 규모액 30만원 이하인 경우 3만원 △30만원 초과 50만원 이하인 경우 5만원 △50만원 초과 사례는 피해 입증 과정을 거친 후 추가 지원을 검토하는 방식이다. 아울러 카카오는 2월 중 소상공인이라면 누구에게나 카카오톡 채널 메시지 2000여건 발송에 쓸 수 있는 5만원 상당의 무상캐시 지급 프로그램도 진행한다. 이는 별도의 웹페이지에서 신청할 수 있을 예정이다.  보상 접수는 우선 지난해 10월 19일부터 11월 6일까지 공식채널로 신고한 소상공인을 대상으로 이뤄진다. 이후 2월 13일부터 27일까지 2주간 추가 접수를 진행한다. 기존 접수자는 이메일과 카카오톡 메시지에서 서류 접수 절차가 안내됐다. 추가 접수 방법은 소상공인연합회 홈페이지를 통해 알릴 예정이다. 지원금은 제출 서류 검토 후 3월 이내에 지급된다.카카오는 바쁜 소상공인들이 최대한 간편하게 서류 접수를 할 수 있는 시스템을 마련했다고 밝혔다. 서류 접수 안내와 접수 과정을 통합한 공식 챗봇을 구축했고, 챗봇에 익숙하지 않은 사용자들을 위해 고객센터 웹페이지와 전화, 우편 접수도 가능하도록 했다. 챗봇 접수는 카카오톡에서 '카카오 1015 소상공인 지원센터'를 검색 후 친구 추가하고, 챗봇이 요구하는 서류를 캡처하거나 촬영해 제출하면 된다.필요 서류는 기본적으로 △소상공인 확인서 △카카오 서비스 장애에 따른 매출 피해 입증 자료 △카카오 서비스 이용 사실 자료 △상호명 또는 사업장 대표자 명의의 은행계좌 사본 등이다. 다만 카카오는 사전 접수된 피해 유형 중 대부분을 차지하는 카카오톡 메시지·채널 장애는 서비스 이용화면 캡처 정도만 제출해도 확인이 가능하도록 증빙 절차를 최소화했다. 한편 이번 피해 보상은 1015 피해지원 협의체가 발표한 비즈니스 파트너에 대한 것이다. 앞서 일반 이용자 피해에 대해선 5일부터 20일까지 전국민을 대상으로 장애 원인과 재발 방지 대책 보고서, 이모티콘 3종을 지급했다.협의체 위원인 송지혜 카카오톡 부문장은 “서비스 장애로 사업에 불편과 피해를 끼친 부분에 대해 다시 사과드린다"며 "소상공인들과의 상생 협력과 사회적 책임을 다하기 위해 피해 지원금 지급 마무리까지 최선의 노력을 다하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포드, 테슬라 이어 전기차 가격 인하 발표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310002</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 02:45:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 자동차업체 포드자동차가 주력 전기차 ‘머스탱 마하-E’의 가격을 인하한다고 발표했다. 업계 1위인 테슬라의 할인 조치와 전기차에 세액공제 혜택을 주는 인플레이션 감축법(IRA)을 의식한 움직임으로 풀이된다.    30일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 주요 외신에 따르면 포드자동차는 머스탱 마하-E의 가격을 모델에 따라 1.2%에서 최대 8.8%까지 인하한다고 발표했다. 모델에 따라 600달러에서 최대 6000달러까지 저렴해지는 것이다. 이번 가격 인하 조치에 따라 총 4개 모델이 5만5000달러 이하 전기차에 대해 최대 7500달러의 세액공제 혜택을 주는 미국의 인플레이션감축법(IRA)의 조건을 충족하게 됐다. 포드는 가격 인하를 발표하며 테슬라를 직접 언급하지는 않았지만 빠르게 변화하고 있는 시장에서 경쟁력을 유지하기 위해서는 이번 조치가 필요했다고 설명했다. 전기차 사업 최고 고객 책임자인 마린 쟈자는 “우리는 그 누구에게도 양보하지 않을 것”이라고 밝혔다. 이어 “우리는 고객 대기 시간을 줄이기 위해서 더 많은 전기차를 생산하고 있으며 이를 통해 경쟁적인 가격과 최고의 전기차 소유 경험을 만들기 위해 노력 중”이라고 말했다. 쟈자는 생산량 증대와 일부 상품의 비용 절감 덕분에 가격 인하로 인한 이익 감소를 상쇄할 수 있을 것이라고 설명했다. 나아가 포드가 마하-E 생산량을 연간 7만8000대에서 13만대로 늘릴 것으로 예상한다고 말했다. 포드는 전기차 생산을 늘리기 위해 멕시코 공장을 증설 중이며 해당 시설을 내달 재가동할 것으로 예상된다. 포드는 이미 주문을 마치고 차량 인도를 기다리는 고객들을 대상으로 조정된 가격을 즉시 적용할 것이라고 밝혔다. 또 1월 1일 이후 차량을 구매해 차량을 이미 받은 고객에게는 ‘비공개 제안’을 하기 위해 개별적으로 연락을 취하겠다고 말했다.머스탱 마하-E는 테슬라의 모델Y와 직접 경쟁하는 모델이다. 포드는 미국 전기차 시장에서 2위를 차지하고 있지만 점유율은 7.6%에 그처 65%를 차지하는 1위업체 테슬라와 큰 격차를 보인다. 앞서 테슬라는 세단인 모델3·모델S와 SUV인 모델Y·모델X 판매가를 최대 20% 인하했다. 테슬라의 할인 조치에 따라 모델Y 시작 가격은 마하-E보다 낮은 5만3000달러~5만7000달러로 인하됐다. 그러나 이번 포드의 가격 인하으로 마하-E의 시작 가격은 모델에 따라 4만6000달러~6만4000달러로 조정됐다. 테슬라에 이어 포드까지 가격을 내리며 전기차 가격 전쟁이 업계에 확산되고 있다. 자동차 시장조사업체 ‘LMC오토모티브’의 제프 슈스터 사장은 “가격 경쟁력을 유지하기 위해서 이 분야의 모든 기업들이 (가격 인하에) 대응해야 할 것”이라고 말했다. 다만 슈스터는 “자동차 기업들이 미국 시장에서 점유율을 확대해나감에 따라 전기차 이윤을 보호하기 위해 노력할 것이기 때문에 가격이 현재 수준에서 더 인하되는 전면적인 가격 전쟁은 일어나지 않을 것”이라고 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 폴더블 아이패드 출시하나…궈밍치 "2024년에 나올 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310001</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 02:45:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 내년에 폴더블 아이패드를 출시할 것이라는 전망이 제기됐다.    30일(현지시간) 애플 분석 전문가로 유명한 궈밍치 대만 TF인터내셔널증권 애널리스트는 트위터를 통해 “2024년 폴더블 아이패드 출시에 대해 긍정적이며 이 새로운 모델이 출하량과 제품 믹스를 개선할 것으로 기대한다”고 전망했다. 궈밍치는 올해 아이패드 출하량이 전년 대비 10~15% 감소할 것이라고 예측하며 이번 전망을 내놨다. 그는 또 “업그레이드된 아이패드 미니가 2024년 1분기에 대량 생산을 시작할 가능성이 높기 때문에 앞으로 9~12개월 동안은 아이패드 새 모델이 출시되지 않을 수도 있다”고 밝혔다.궈밍치는 폴더블 아이패드가 가볍고 내구성이 좋은 탄소 섬유 킥스탠드를 탑재할 것으로 전망했다. 또 중국 부품 제조업체인 ‘안지테크놀리지’(Anjie Technology)가 폴더블 아이패드의 탄소 섬유 킥스탠드를 생산할 것으로 예측했다. 당초 궈밍치는 지난 2021년 폴더블 아이폰이 2024년에 출시될 것으로 예상했는데 제품을 바꿔 같은 시기에 폴더블 아이패드가 출시될 것으로 전망한 것이다. 이번에 폴더블 아이폰에 대해서는 언급하지 않았다. 애플의 최대 경쟁사인 삼성은 그동안 여러 폴더블폰을 출시했지만 애플은 출시 이후 아이폰의 직사각형 모양을 유지해 폴더블 아이폰 출시 여부에 대한 관심이 높아졌다. 궈밍치의 전망은 시장조사기관 CCS 인사이트의 분석과도 일치한다. 앞서 지난해 10월 CCS 인사이트는 애플이 폴더블 아이폰 출시에 앞서 2024년에 폴더블 스크린을 갖춘 아이패드를 출시할 것이라고 전망했다. 당시 CCS 인사이트 수석 애널리스트는 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;와의 인터뷰에서 “애플이 현재 폴더블 아이폰을 만드는 것은 말이 되지 않으며 폴더블 아이패드를 시도해 볼 것”이라고 말했다. 이어 “폴더블 아이폰은 애플에게 매우 높은 위험을 가져다줄 것”이라며 “폴더블 아이폰을 도입해 기존의 자사 성공 제품인 아이폰을 죽이려면 믿을 수 없을 정도로 많은 비용이 들 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]SK바이오사이언스 ‘스카이코비원’, WHO 긴급사용승인 임박]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270009</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 14:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스 코로나19 백신 ‘스카이코비원멀티주(스카이코비원)’의 세계보건기구(WHO) 긴급사용승인(EUL)이 임박한 징후가 포착되고 있어 주목된다. 제약업계 등에 따르면 WHO 전문가 자문 전략단(Strategic Advisory Group of Experts, SAGE)에서 스카이코비원을 활용한 코로나19 백신 접종 계획을 검토하고 있는 것으로 알려졌다.SAGE는 WHO의 주요 자문 그룹으로, WHO에게 백신 및 예방접종에 대한 전반적인 글로벌 정책 및 전략에 대해 자문을 제공한다. 글로벌 코로나19 백신 접종 전략에 대한 자문도 SAGE와 SAGE 내 코로나19 실무 그룹에서 진행된다.SK바이오사이언스는 SAGE 측과 2022년 12월 초에 접촉한 것으로 확인된다. SAGE는 SK바이오사이언스 측에 스카이코비원이 언제 공급될 수 있는지, 물량은 어느 정도 공급할 수 있는지, 개당 단가는  어느 정도인지 문의했다.SK바이오사이언스 측은 “SAGE의 질의에 대해 성실히 답변했고 추가적으로 궁금한 부분이 있는지 물어봤을 때 (추가 질의가) 없다고 답했다”라고 설명했다. 업계에서는 EUL 심사 중인 백신에 대해 SAGE가 검토를 시작했다는 점을 주목한다. 제품이 허가 받기 전에 공급계약과 방식을 논의하는 형국이기 때문이다. SAGE는 백신 EUL을 평가하는 조직은 아니다. WHO 내 규정 및 사전 심사(Regulation and Prequalification 이하 PQ)를 담당하는 조직이 평가한다. 현재 스카이코비원 EUL은 PQ 조직에서 검토하는 중이다. 업계 관계자들은 PQ 파트에서 EUL이 예측됐기 때문에 SAGE 측에서 검토를 시작한 것으로 분석한다. EUL을 받은 백신은 말 그대로 긴급하게 사용하는 것을 승인한다는 의미다. WHO 입장에서는 EUL을 받은 백신을 세계 여러 국가에 빠르게 공급하고 신속하게 접종시켜야 한다. SAGE는 PQ 파트에서 어느 정도 요건이 들어맞으면 글로벌 공급·접종 전략을 신속히 수립할 필요가 있다. PQ EUL 평가와 SAGE의 공급 협의가 동시에 진행되는 이유다.WHO의 '국제적 공중보건 비상사태(PHEIC)' 유지 조치도 스카이코비원의 EUL 승인에 힘을 실어준다. WHO는 30일(현지시간) 코로나19에 대해 PHEIC를 유지 한다고 밝혔다. WHO는 분기마다 PHEIC 유지 여부를 새로 판단한다. 코로나19에 대한 경계 태세가 최소 3개월 더 유지될 예정이기 때문에 SAGE가 검토한 사항이 변동될 가능성이 줄어들었다.백신 인허가 관계자는 “WHO 내부 직원들이나 WHO를 잘 아는 사람들은 스카이코비원이 곧 EUL을 받을 것으로 생각한다”고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가상자산 시장도 '기관'이 주무르나…코인원 "금융사 투자 허용해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300016</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 10:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원화마켓을 운영하는 국내 가상자산거래소들이 기관투자자들의 가상자산 거래를 허용해달라고 당정에 촉구했다. 이러한 요구가 반영될 경우 국내 가상자산 시장도 기관투자자가 주식과 채권 등의 기존 자산시장에서처럼 유동성 공급자로서 영향력이 급증할 것으로 전망된다.차명훈 코인원 대표는 30일 서울 여의도 국회에서 국민의힘 디지털자산특별위원회가 주최한 '제5차 민·당·정 간담회'에 참여해 "자산운용사와 같은 금융사들의 가상자산 투자 허용을 건의드린다"며 "높은 정보력과 전문성을 갖춘 금융사의 가상자산 시장 진입은 그동안 지적돼 온 정보의 비대칭성 문제를 크게 개선할 수 있을 것"이라고 말했다.주식 종목에 대해 증권사의 투자보고서가 발간되는 것처럼, 가상자산 시장도 그와 같은 정보제공 기능이 강화될 것이라는 기대다. 차 대표는 "금융사들이 작성하는 객관적인 평가 보고서는 일반 투자자들에게 좋은 정보를 제공하고 각 거래 종목들에 대한 시장의 가격 발견 기능을 강화해 건전한 투자 여건을 마련할 것"이라고 부연했다.또한 차 대표는 외국인과 법인의 가상자산 시장 참여도 허용해야 한다고 주장했다. 개인투자자와 외국인, 기관까지 참여할 경우 가상자산 거래를 중개하는 거래소들의 수입은 더욱 증대될 것으로 예상된다.차 대표는 "금융당국은 최근 30년 넘게 유지되던 외국인 투자자 등록 제도를 폐지해 유가증권 시장의 활성화를 추진하고 있다"며 "가상자산 시장 또한 철저한 신원 확인을 전제로 외국인의 국내 투자를 허용한다면 국내 거래소들의 글로벌 경쟁력 제고에 큰 효과가 있을 것"이라고 강조했다.이어 "미국을 비롯한 주요국의 경우 크립토 윈터(가상자산 한파기) 속에서 기관 및 법인 투자자들의 투자가 확대되고 있는 실정"이라며 "법인과 기관의 진출은 가상자산의 단점으로 꼽히는 자산의 변동성을 줄여 안정적인 시장 조성에 기여하는 바가 크므로 국내 시장에서도 법인의 투자를 적극 허용하는 것이 필요하다"고 피력했다.차 대표는 코인원을 비롯해 업비트, 빗썸, 코빗, 고팍스가 회원사로 참여하는 '디지털자산 거래소 공동협의체(DAXA)'의 자율규제 성과도 알렸다. △거래사업자 스스로를 포함한 모든 시장참여자들의 도덕적 책임을 강화했고 △정보비대칭을 최소화해 투자자 보호를 강화했으며 △디지털자산 시장의 특성과 위험을 일반인에게 알리기 위한 다양한 노력을 기울였다고 자평했다.이는 DAXA 중심의 규제체계 수립에 대한 당위성을 당정에 호소하기 위한 목적으로 풀이된다. 최근 코인마켓 거래소들은 자체 협의체 'VXA'를 구성하고 "현재 한국 가상자산 시장의 가장 큰 문제는 소비자의 선택 권한을 제한하는 시장의 독과점"이라 주장하고 나섰다.차 대표는 "DAXA는 스테이블코인, 해외거래사업자 발행 코인, P2E 코인 등 유형별로 다른 디지털자산의 특성에 맞는 위험성 지표를 개발했고 올해는 자동화된 탐지 시스템 개발을 목표로 하고 있다"며 "가격의 급등락을 비롯한 비정상적인 시장 상황을 초래할 수 있는 여러 정황을 추출했고 이를 통해 올해는 해당 종목에 대한 정보 알림을 제공하기 위한 개발 로직을 만드는 데 집중할 예정"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["생각보다 비싼데?" 가격파괴 대신 연착륙 택한 알뜰폰 토스모바일]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300015</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 10:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[베일을 벗은 비바리퍼블리카(이하 토스)의 알뜰폰 요금제를 두고 "예상보다 저렴하지 않다"는 말이 나온다. 할인 조건도 다소 복잡하다. 대신 기존 알뜰폰들의 단점으로 지적된 고객 서비스 수준은 상대적으로 높다. 이에 업계에선 앞서 '가격 파괴' 전략으로 논란을 불렀던 KB리브엠과 달리, 토스모바일은 알뜰폰 시장 상황을 고려한 연착륙을 택했단 평가가 나온다.   토스의 알뜰폰 통신 자회사 토스모바일이 30일 정식 서비스 개시와 함께 LTE 요금제 4종을 선보였다. 일각에선 자금력 충분한 대기업의 알뜰폰 진출이 시장 경쟁 교란으로 이어질 것에 대한 우려도 앞섰으나, 초기 반향은 크지 않을 전망이다. 토스모바일의 요금제를 살펴본 한 업계 관계자는 "요금제의 경쟁력은 그리 커 보이지 않는다. 확실한 건 토스가 팔아서 손해를 볼 요금제는 하나도 없다는 것"이라고 말했다.실제로 토스모바일의 요금제 4종과 동일한 조건의 중소 알뜰폰 요금제 4종을 비교한 결과 토스모바일의 할인 조건을 만족하지 못할 경우, 정가 기준 가격대는 토스모바일이 더 비쌌다. 토스모바일 요금제 중 월 제공 데이터 71GB~100GB 구간은 데이터 사용량에 따라 일부 요금을 돌려받을 수 있는 캐시백 요금제다. 당월 데이터 사용량이 10GB 미만이라면 최대 1만원을 돌려받을 수 있다. 여기에 토스페이와 연동되는 브랜드에서 결제 시 건당 결제 금액의 10%, 월 최대 5000원이 실시간 캐시백된다. 두 혜택은 중복 가능하므로 최적의 상황이라면 월 1만5000원의 요금제 할인 효과를 기대할 수 있다. 그러나 이를 충족하더라도 정가 기준으로 기존 알뜰폰 요금제와 격차는 거의 없는 수준이다. 일례로 토스모바일의 100GB 요금제는 정가 5만9800원으로, 동일한 중소 알뜰폰 요금제의 정가 4만4100원 대비 1만5700원 비싸다. 데이터 제공량 100GB 요금제지만 10GB 미만을 쓰고, 토스페이를 5만원 이상 사용하더라도 중소 알뜰폰 사업자인 EG모바일보다 정가 700원이 더 비싸다. 또 토스모바일의 15GB 요금제는 정가 3만5800원으로 동일한 티플러스 요금제 대비 8300원 비싸다. 이 구간은 캐시백이 1000원에 불과하므로 토스페이로 5000원을 돌려받더라도 토스모바일이 2300원 더 비싸다.   과학기술정보통신부의 무선데이터 트래픽 통계(2022년 11월 기준)에 따르면 국내 LTE 통신 서비스 가입자 1인이 사용하는 월평균 데이터양은 약 7.6GB다. 평균 사용량에 근접한 소비자라면 토스모바일 일부 요금제에서 1만원 캐시백을 무리 없이 받을 수 있다. 그러나 굳이 사용량에 제약을 두면서 소비자가 고가 요금제를 쓸 이유는 많지 않다. 전반적인 요금제 프로모션 적용 기간도 토스모바일은 3개월, 여타 중소 알뜰폰은 평균 7개월 이상이다. 알뜰폰 특성상 가입 약정이 없으므로 프로모션이 끝나면 다른 알뜰폰 사업자의 비슷한 프로모션 요금제를 찾아 이동할 수 있다. 따라서 토스모바일 프로모션 기간에 캐시백까지 받을 수 있는 조건이 아니라면 굳이 가격을 고민하며 토스모바일에 가입할 이유도 크지 않다.대신 토스모바일은 이를 플랫폼과 서비스로 메꾼다. 우선 토스 앱에서 △가입신청 △요금제 및 정보조회 기능을 제공하고 유심은 무료, 퀵으로 배송해준다. 고객센터는 24시간 운영한다. 지금도 상당수 중소 알뜰폰 브랜드는 이통사가 제공하는 공용 플랫폼을 제외하면 사용 정보 조회 과정이 번거롭고, 고객센터 운영 시간과 인력도 제한적이다. 지난해 '알뜰폰은 위급상황 시 위치추적이 쉽지 않다'는 지적이 나온 배경 중 하나도 늦은 시간 경찰과 공조할 중소 알뜰폰 고객센터 인력이 적다는 점이 꼽혔다.토스모바일은 개인정보 보호 측면에서도 차별성이 갖췄다고 말한다. 기존 중소 알뜰폰 사업자들은 상대적으로 개인정보 보호에 취약한 반면, 토스모바일은 모회사 토스의 가이드라인 수준에 맞춰 보안을 강화했단 설명이다. 이 같은 요소들은 "가격 경쟁이 아닌 통신 서비스 경험 혁신으로 알뜰폰 시장 저변을 넓히겠다"고 말한 토스 관계자의 말과도 일치한다. 요금제 가격이 다소 비싸도 고품질 알뜰폰 서비스로 승부를 보겠다는 것. 토스페이 등 토스 앱 내 관련 서비스 활성화 측면에서도 기대를 드러냈다. 다만 토스모바일이 내세운 강점도 SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사의 알뜰폰 자회사들과 비교하면 상당 부분 퇴색된다. 대기업의 알뜰폰 자회사들 역시 상당한 수준의 플랫폼 부가 기능과 고객 서비스를 제공하고 있기 때문이다. 요금제 가격도 별다른 조건 없이 중소 사업자들과 유사한 수준이다. 결국 토스모바일의 초기 행보는 기존 사업자들과 최대한 마찰을 일으키지 않되, 장기적으로 알뜰폰 시장 진출의 과실을 얻기 위한 전략으로 풀이된다. 이통사가 구축한 통신망을 빌려 쓰는 알뜰폰 사업은 기존 이통 서비스 대비 사업 진입 장벽이 낮다. 반면 이동통신 가입자들이 생성하는 다양한 디지털 데이터를 손쉽게 확보할 수 있다는 점에서 알뜰폰은 대기업에 매력적인 사업으로 여겨진다. KB리브엠이 한창 가격파괴 논란 중심에 섰던 시기, 다수의 알뜰폰 업계 관계자가 "리브엠의 알뜰폰 사업 목적은 수익 확보가 아닌 가입자 데이터일 것"이라고 말한 이유다. 한편 무리한 요금제를 내지 않아도 토스모바일에는 중장기적 승산이 있을 수 있다. 알뜰폰 시장이 성숙해지면서 가입자들이 이통사 알뜰폰 자회사 혹은 KB리브엠 같은 대기업 브랜드로로 이동하는 경향이 나타나고 있기 때문이다. 더불어민주당 박완주 의원이 최근 과학기술정보통신부에서 제출받은 자료에 따르면 순수 휴대폰 회선 기준으로 이통사 알뜰폰 자회사(5개)와 빅테크 계열사(2개)의 2022년 기준 가입자 점유율은 59%다. 2019년 이후 알뜰폰 자회사는 가입자가 54%, 대기업 계열은 162% 증가했다. 반면 중소사업자의 가입자 수는 30% 감소한 것으로 나타났다. 소비자들이 대형 알뜰폰 브랜드를 더 선호하고 있다는 점이 드러나는 결과다.   게다가 최근 2년여는 알뜰폰 자회사들이 시장 내 비판을 수용, 과도했던 사은품 증정 경쟁도 대폭 줄인 시기다. 이를 제외한 대형 알뜰폰 브랜드의 강점은 토스모바일과 마찬가지로 보다 촘촘한 고객 편의 기능과 민원 대응 서비스, 외부 서비스 연동 요금제 등으로 요약된다. 토스모바일도 이날 "나흘간 사전신청자 17만명을 모았다"고 밝혔다. 한 알뜰폰 업계 관계자는 "토스모바일도 당연히 업계의 눈치를 봤을 것"이라며 "추후 프로모션 기간 연장 여부가 (초기 흥행의) 관건이 될 수 있다"고 말했다. 또 "그들이 기존 사업자들과 경쟁하면서 알뜰폰 시장도 키워나가려면 토스만의 차별화된 부가 혜택들을 계속 만들어야 모두가 함께 성장할 계기도 마련될 것"이란 기대를 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[위클리LCK]T1·광동, '패배'를 바라보는 엇갈린 시선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300014</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 09:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['위클리LCK'는 한 주간 있었던 '리그 오브 레전드 챔피언스코리아(LCK)'의 동향을 알아보고, 이를 주관적으로 분석해보는 코너입니다. 각 구단들의 리그·토너먼트 대회 결과부터 선수들의 일상이나 이적 소식 등을 조명합니다. LCK 스프링이 지난 29일부로 1월 5주차 일정을 마쳤다. 5주차의 메인 이벤트는 각각 3연승을 달리며 무패 행진을 이어간 'T1'과 '디플러스 기아(DK)'의 맞대결로, 해당 경기를 통해 진정한 1위가 가려졌다.  우승 후보 DK, 출발은 좋았지만 스프링 리그 개막 전부터 다른 구단으로부터 우승 후보로 꼽힌 DK는 실제로 3연승을 이어가며 강호의 면모를 뽐냈다. DK는 1라운드에서 'DRX'를 2대 0 퍼펙트 스코어로 꺾고 기분 좋은 첫 승을 따낸 데 이어 '리브 샌드박스'와 '농심 레드포스'에게도 각각 완승을 거두며 최절정의 폼을 보였다. 이에 맞서는 T1 역시 '젠지', 'kt 롤스터', '광동 프릭스'를 각각 격파하며 3승 무패로 건재함을 과시했다. 때문에 3승 무패를 기록한 T1과 DK의 맞대결은 '2023 LCK 스프링 1위' 타이틀을 건 '외나무다리 매치'가 됐다. 다만 T1은 kt 롤스터 전에서 한 세트를 내준 탓에 DK에 밀린 2위에 머물러 있었다.  외나무다리 매치 초반에는 DK가 주도권을 가져갔다. 지난 28일 오후 3시부터 진행된 양 팀의 맞대결에서는 DK가 1세트 승리를 따냈다. '캐니언' 김건부와 '데프트' 김혁규의 팀 플레이가 빛났다. DK는 퍼스트 블러드를 가져간 데 이어 '페이커' 이상혁 및 '오너' 문현준까지 잡아내는 등 1세트 초반 흐름을 빠르게 가져갔다. 중반 이후 T1의 반격이 있었지만, 엎치락 뒤치락 끝에 '캐니언' 김건부를 필두로 DK가 승부의 균형추를 가져가며 승리를 따낼 수 있었다. T1은 2세트에 들어서도 '캐니언' 김건부의 활약 속에 초반 주도권을 내줬다. 두 세트를 먼저 가져가는 팀이 승리하는 리그 규정 상, 경기는 DK의 4연승으로 기우는 듯했다. '캐니언' 김건부의 이니시에이팅을 필두로 한 DK는 대규모 한타에서 승리를 거두며 빠르게 분위기를 장악해갔다. 하지만 T1 역시 결코 호락호락한 상대는 아니었다. T1은 서서히 골드 격차를 줄이며 반전을 준비했고, 특유의 팀워크를 바탕으로 한 경기 장악력을 통해 서서히 DK를 옥죄었다. 그 결과 T1은 바론 전에서 DK를 압도하며 그대로 상대 넥서스를 파괴하며 승부의 균형을 원점으로 되돌렸다.   2세트에서 승리를 거둔 T1은 3세트 초반부터 화끈한 경기력으로 기세를 올렸다. '페이커' 이상혁은 바텀 전투에서 '트리플 킬'에 성공하며 사실상 승부를 결정지었고, T1은 미드 및 바텀 라인에서의 기세를 바탕으로 드래곤 4개를 연달아 격파하며 승리의 고지에 한 발짝 다가섰다. '캐니언' 김건부의 플레이가 돋보였지만 끝내 기세를 뒤집지 못한 DK는 T1에 무릎을 꿇은 채 리그 첫 패배를 기록했다.LCK 스프링 양강 체제를 구축했던 T1과 DK의 맞대결은 전통 강호의 승리로 막을 내렸다. 외나무다리 매치를 통해 T1은 4승 무패 득실6으로 1위에 올라섰고, DK는 3승 1패 득실5로 2위로 밀려났다. 특히 '케리아' 류민석이 LCK 사상 서포터 최초로 '칼리스타'를 픽하는 승부수를 던져 기대 이상의 퍼포먼스를 거두는 등 T1은 이번 경기에서 완벽한 팀워크와 전략의 절묘한 조화를 이뤄냈다. 하위권 예상은 했지만…간절한 광동 1년 여간의 공백을 깨고 광동 프릭스로 복귀한 '씨맥' 김대호 감독은 시즌 전부터 냉철하게 팀 전력을 하위권으로 분류했다. 김대호 감독은 개막 전 미디어데이 당시 "이번 (스프링) 시즌 광동의 방향성은 싸워야 할 자리를 잘 구분하는 것"이라고 밝힐 만큼 시즌 초반 시행착오가 있을 것임을 예고했다. 이에 김 감독은 "(광동 프릭스 감독으로 합류하고) 2년에 걸쳐 끈끈하게 실력을 누적시킬 멤버를 구성하기 위해 잠재력 위주의 신인들로 (로스터를)구성했다"며 장기전에 대비하는 모습을 보였다.   실제로 광동 프릭스는 스프링 시즌 4경기 전패로 순위표 맨 아래층에 위치하고 있다. 모든 세트를 진 것은 아니지만 한화생명e스포츠, 브리온, T1, DRX까지 만나는 팀 모두에게 승리를 내준 것은 광동 프릭스에게 뼈 아픈 일이자 고민거리일 수 밖에 없는 상황이다. 전문가들을 비롯한 업계 관계자들은 경험 부족을 광동 프릭스 부진의 이유로 꼽고 있다. 광동 프릭스는 거의 매년 로스터가 바뀐다고 해도 무방할 만큼 전력 교체가 잦았고, 올 스토브리그에서도 서브 자원들의 콜업이 주축이 될 만큼 타 팀에 비해 상대적으로 전력이 약한 편이다. 특히 각 주전 선수들의 경기 경험이 적어 연습경기와는 다르게 실력 발휘를 하지 못하고 있다는 평가도 받고 있다. 김대호 감독은 지난 29일 DRX에게 패한 이후 인터뷰에서 "선수들이 자기 플레이를 하지 못하고 있다"며 "결국 제 기량의 문제이며 죄송하다"고 언급해 책임을 본인의 몫으로 돌렸지만, 업계에서는 시즌 초반 선수들이 얼마나 빠르게 분위기에 적응할 지가 '변수'라고 입을 모았다.  광동 프릭스는 다음 상대인 kt 롤스터도 잡지 못할 경우 하위권 그룹(한화생명e스포츠·DRX·농심 레드포스, 각각 1승 3패)과도 격차가 벌어질 수 밖에 없다. 만약 광동 프릭스가 kt 롤스터를 잡고 첫 승을 따낸다 해도 그 다음 경기가 선두 복귀를 노리는 DK이기 때문에 선수들의 멘탈 관리가 절실한 시점이 됐다. LCK 관계자는 "T1과 DK의 양강 구도가 굳어질 것이라 생각했던 스프링 시즌 초반 양상은 복병 리브 샌드박스를 비롯해 치열한 형태로 전개되고 있다"며 "아직 구단당 네 게임만 치러진 만큼 섣불리 판단하긴 어렵지만 T1을 비롯한 일부 팀을 제외하면 대부분 로스터의 변화가 크기에 선수들의 적응도가 향방을 가를 변수가 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[데이터 분석부터 비즈니스 트렌드까지…청년마케터, 상반기 월간모임 개시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300008</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 09:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[직장인 커뮤니티 청년마케터는 마케터 실무자를 대상으로 '청년마케터 월간모임' 세미나를 개최했다고 30일 밝혔다.지난 28일 오후 2시부터 6시까지 진행된 청년마케터 월간모임 세미나에는 박기덕 밴스드 대표와 신주혜 브랜디 그로스실장이 강단에 올랐다.  '비즈니스 관점에서 주목해야할 마케팅 요소와 트렌드'라는 주제로 강연을 시작한 박기덕 대표는 "많은 기업들이 마케팅을 사업적 판단과 부결시키지 못해서 성장에 어려움이 있다"고 운을 뗐다.그는 이어 "마케터는 사업의 재무적 관점과 사업의 성공 요인을 올바르게 이해해야 한다"며 "매출만큼이나 중요한 것은 지속적으로 지출되는 판관비를 제한 영업이익이기에 공헌이익처럼 매출로 기여를 하는 사업 아이템을 빠르게 알아차릴 수 있는 힘이 길러야 한다"고 말했다.공헌이익은 매출액에서 매출의 증감과 연동돼 같이 움직이는 변동비를 차감한 것이다. 손익분기점(BEP)과도 연결돼 마케팅 시 주요하게 봐야하는 지표다.박기덕 대표는 또 "KPI, 즉 핵심성과지표를 비즈니스 관점과 마케팅 관점으로 각각 나눠봐야 한다. 마케팅을 성공시키더라도 회사의 재무구조가 개선시키지 못한다면 요즘같이 '사막의 시간'을 걷는 기업들이 쉽게 시장의 환경을 견뎌내기 어렵다"고 강조했다.신주혜 실장은 '전퍼널 분석을 위한 데이터101'이라는 주제로 강연을 이어갔다. 그는 "어려워지는 마케팅 시장일수록 본질에 주목해야한다. 마케팅 메세지를 받을 수 있는 잠재고객을 획득하고 사용자의 첫 구매행동을 이끌어내며, 고객의 자발적인 추천과 재구매의 객단가를 높이는 것"이라고 말했다.신 실장은 "이 네 가지를 효율적으로 관리하려면 사용자 여정 지도를 꼼꼼하게 읽어야한다. 한 명의 회원가입자가 탄생하기까지 걸리는 여정과 기존의 회원가입가 구매를 위해 거치는 과정이 어떠한지를 파악하는 것"이라며 "이 같은 과정을 거친 후 비즈니스 데이터를 살펴보면 성과를 개선할 수 있는 지점들이 선명하게 보일 것"이라고 조언했다.한편 올해 상반기 청년마케터 월간모임은 '데이터가 어떻게 비즈니스에 영향을 주는가'라는 대주제로 매달 마지막 주 토요일마다 개최된다. 더에스엠씨그룹과 팀민트를 비롯하여 △CJ올리브네트웍스(팀 맥소노미) △제주맥주 △컴포지션스튜디오 △아늑호텔 등이 사회초년생과 스타트업 재직자를 위해 1억원 상당의 자사 서비스와 제품을 지원한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['뉴발란스·스파오 덕 날았다'...온라인 전환 이랜드패션, 역대 최대 영업이익]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300010</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이랜드 패션사업부문이 지난해 창사 이래 최대 실적을 낸 것으로 잠정 집계됐다. 이랜드그룹 관계자는 “이랜드월드 패션사업부문이 지난해 1조6000억원의 매출에 2700억원의 영업이익을 올릴 것으로 기대하고 있다”고 밝혔다. 이는 전년 대비 매출은 30%, 영업이익은 160% 이상 성장한 수치로 이랜드월드 패션사업부문 역대 최대 실적이다.  성장 이끈 뉴발란스·스파오 이랜드의 패션사업이 이처럼 호실적을 거둔 배경에는 뉴발란스와 스파오의 활약이 자리했다. 국내 라이선스권을 획득해 2008년부터 운영 중인 뉴발란스는 지난해 홀로 7000억원의 매출을 일으켰다. 코로나 기간에도 스티브잡스 신발로 알려진 992 시리즈나 지난해 누적 판매 100만족 판매를 달성한 530 시리즈 등이 큰 인기를 끌었다. SPA 브랜드 스파오는 지난해 전년 대비 7배 성장한 300억원의 영업이익을 기록했다. 스파오는 국내 최초 SPA 브랜드로 ‘2일-5일 생산 시스템’을 완성해 효율성을 극대화했다.   ‘2일 생산’은 한가지 상품을 발주, 생산, 매장에 입고하기까지 전 과정을 48시간 안에 끝내는 생산 기법으로 이랜드가 SPA브랜드로는 최초로 도입했다. 스파오는 이를 위해 지난 2월 서울 성동구 답십리에 국내 생산 오피스인 ‘이랜드 오피스’를 열었다.  2일 만에 생산된 제품이 인기 조짐을 보이면 곧바로 해외 생산 기지에서 대량 생산에 돌입한다. 해외 생산 프로세스도 5일이면 기획부터 매장 진열까지 완성되는 빠른 구조다. 이랜드는 ‘2일-5일 생산 시스템’을 통해 지난해 50% 수준이었던 봄여름 정판율을 80% 가까이 끌어올렸다. 정판율 80%는 재고관리를 가장 잘하기로 유명 글로벌 SPA 자라가 내세우던 세계 최고 수준의 수치다. 이랜드는 스파오의 ‘2일-5일 생산 시스템’ 성공에 힘입어 전 브랜드에 시스템을 확산하고 있다.   온라인 판매 비중 30% 이랜드 패션사업부는 코로나19 위기 속에서도 빠르게 온라인으로 사업 무게 중심을 옮겨 실적을 개선하는 성과를 냈다. 지난 2020년 8월부터 뉴발란스, 스파오, 미쏘, 로엠 등 브랜드별 단독 온라인몰(공홈)을 연이어 선보이며 빠른 성장세를 기록했다. 지난해 전체 매출에서 온라인 매출이 차지하는 비중은 30%까지 확대됐다. 실적을 대폭 끌어올린 뉴발란스는 ‘MY NB(마이엔비)’라는 새로운 멤버십형 공식 온라인몰을 만들었다. 단지 제품을 판매하는 것에 그치지 않고 건강한 라이프스타일을 지향하는 브랜드 성격에 맞게 러닝클럽, 필라테스, 피트니스 정보 등을 나눌 수 있는 콘텐츠를 선보인다.  ‘미쏘닷컴’과 ‘로엠닷컴’은 여성복 특성에 맞춰 ‘큐레이션 서비스’에 중점을 뒀다. 로엠닷컴은 빅데이터를 활용해 체형별 맞춤 사이즈를 제안하는 ‘MY FIT SIZE’ 서비스와 ‘고객 사이즈별 맞춤 리뷰 필터링’ 등 강화된 큐레이션 서비스를 통해 편리한 온라인 쇼핑 환경을 구축했다. ‘MY FIT SIZE’ 서비스는 자신의 키와 몸무게를 입력하면 기존 구매 고객들의 빅데이터와 본인이 전에 구매했던 내역을 바탕으로 비교해 적정 사이즈를 추천해준다. 사이즈뿐 아니라 함께 매치하면 좋은 상품도 사이즈에 맞춰 추천해 준다.미쏘닷컴은 2030 여성 고객들이 원하는 미쏘만의 단독 멤버십 혜택을 대폭 강화했다. 미쏘닷컴 회원 등급은 화이트(White)부터 블랙(Black)까지 총 5단계로 구성되어 있으며, 1만원 이상 구매 즉시 White 레벨로 진입해 5% 할인 쿠폰팩과 포인트 적립 혜택을 받게 된다.스파오는 20년 8월 ‘스파오닷컴’이라는 이름으로 공식 온라인몰을 새롭게 리뉴얼했다. 코로나19로인해 비대면 소비가 자연스러워진 고객에 맞춰 대규모 개편을 진행했다. 고객이 평소에도 방문해 콘텐츠를 즐길 수 있도록 ‘스냅’ 탭을 신설한 것이 특징이다.스냅 탭은 스파오가 보유한 인플루언서 300명이 자신만의 스타일로 스파오의 의류를 소화한 콘텐츠와 사진을 볼 수 있는 곳이다. 커뮤니티 기능을 강화한 스파오 공홈은 트렌드에 민감한 다양한 스타일의 고객들이 스파오를 주로 이용하는 만큼 브랜드 정체성을 잘 보여준다는 평을 받고 있다. 이랜드월드 관계자는 “스파오, 뉴발란스 외에도 미쏘, 로엠 등 여성복 브랜드와 후아유 등 캐주얼 브랜드이 고르게 실적이 상승한 것이 지난해 호실적을 올린 이유”라며 “해외와 국내가 유기적으로 연결되어 있는 생산시스템과 빅데이터 등을 활용해 기획하는 트렌드 적중력 높아져 경쟁력을 강화한 것으로 보고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU 수출길, 여전히 '그린라이트'…하이텍팜·대웅바이오가 웃을 수 있는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300012</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국이 EU(유럽연합)에 원료의약품을 수출할 때 제출해야 하는 서류를 면제받는 지위를 유지했다. 하이텍팜과 대웅바이오 등 국내 원료의약품 기업의 EU 수출 확대에 보탬이 될 것으로 전망된다.식품의약품안전처(식약처)는 한국이 ‘EU 화이트리스트’ 정기 재평가에서 등재국 지위를 유지했다고 30일 밝혔다.EU 화이트리스트는 ‘GMP(제조·품질관리기준) 서면확인서 면제 국가’를 뜻한다. EU 비회원국이 EU로 원료의약품을 수출하는 경우 해당 국가 규제당국(예 : 식약처(한국))이 제조원(농장·제조소 등 원료를 획득·가공하는 장소 등을 말함)에 대해 EU와 동등한 수준(GMP 등 10개 항목 대상)으로 관리하고 있음을 입증하는 서류를 제출해야 한다. 화이트리스트 등재 국가는 이 서류 제출을 면제받는다. 식약처는 지난 2019년 EU 화이트리스트에 등재된 이후 이번에 처음 정기 재평가를 진행, 등재국 지위를 유지했다. 식약처는 이번 등재국 지위 유지가 국내 GMP와 식약처의 GMP 관련 규제시스템, 그리고 이를 준수하는 국내 원료의약품 제조업체가 세계적 수준임을 다시 한번 인정받은 것이라고 평가했다.오유경 식약처장은 “이번 ‘EU 화이트리스트’ 등재국 지위 유지는 우리나라 의약품 분야 규제역량과 산업의 우수성을 국제적·객관적으로 인정받은 것”이라며, “우리 정부는 국내 기업들이 해외에 진출해 경쟁하는데 지장이 되는 규제는 과감히 ‘글로벌 스탠다드’로 바꾸겠다”고 말했다.EU 화이트리스트 등재국 지위 유지는 원료의약품 수출 기업에게 있어 영업 안정성을 더욱 높이는 계기가 될 전망이다.이번 등재국 지위 유지로 인해 국내 제약사는 EU에 원료의약품 수출 시 GMP 서면확인서 제출이 면제돼 소요 시간을 약 4개월 이상 단축할 수 있다. 국내 원료의약품 제조사의 EU 신규 진입이 빨라질 수 있다는 의미다.이미 EU에 원료의약품을 수출하는 기업 또한 혜택을 받을 수 있다. EU에 수출되고 있는 원료의약품의 경우 제조소가 변경되거나 원료물질 획득처가 바뀌는 등의 이슈가 있을 수 있다. 이 또한 화이트리스트 등재 효과로 인해 GMP 서면확인서 제출이 면제된다.다만 국내에서 원료의약품을 수출하는 기업은 그리 많지 않다. 원료의약품 산업은 지난 2012년 우리 정부가 도입한 일괄약가인하 정책으로 인해 큰 타격을 받았다. 또한 자체 합성원료를 우대하는 제도도 폐지되면서 국내 완제의약품 회사들은 중국·인도 등지서 생산되는 값싼 원료의약품 수입을 늘렸다.아이러니하게도 이러한 환경 변화는 국내 원료의약품 기업의 체질 변화를 이끌어냈다. 국내 원료의약품 기업들은 연구개발을 통한 고품질, 고부가가치의 원료의약품 개발에 나섰으며 글로벌 시장을 중심으로 수출 중심의 산업 구조로 변화하고 있다.식약처에 따르면 2021년 기준 우리나라 원료의약품(한약재 제외) 전체 수출액은 19억7142만달러(약 2조4211억 원)로 이 중 EU 국가 수출액은 전체의 약 23.7%인 4억6817만달러(약 5749억5957만원)다. 원료의약품 생산 기업 중 500억 원 이상의 매출을 기록하는 기업은 총 11개다. 이 중 수출 비중이 높은 기업은 하이텍팜, 코오롱생명과학, 유한화학 등이다.특히 하이텍팜의 경우 2022년 3분기말 별도 기준 전체 매출의 약 98.44%를 유럽 수출을 통해 실현했다. 하이텍팜의 2022년 3분기 매출은 770억원으로, 전년 동기 누적 매출(616억원) 대비 약 25% 늘어났다. 이미 EU 화이트리스트 혜택을 받고 있었던 만큼, 이번 등재 유지로 인해 사업 불확실성이 줄어든 것으로 평가된다.EU 진출을 확대하고 있는 기업으로는 대웅바이오 등이 꼽힌다. 대웅바이오는 2021년 한 해 유럽에서 179억8557만원의 매출을 기록했다. 2020년에 기록한 유럽 매출액 131억8067만원 대비 약 36.6% 증가했다. 다만 대웅바이오가 유럽 지역에서 기록하는 수익은 아직 적은 편이다. 2021년 대웅바이오가 국내서 기록한 매출은 3344억7834만원으로, 대웅바이오가 아직 내수기업이라는 점을 보여준다.업계 관계자는 “국내 원료의약품 기업의 낙후되고 노동집약적인 생산공정을 고도화하고 고부가가치 원료의약품을 개발해 한국이 가격경쟁력을 가질 수 있는 미국과 유럽 시장 진출이 필요하다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSAP 등급제 앞두고…윤동식 KT클라우드 대표가 꼽은 토종 CSP 강점 '보안']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300013</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부의 '클라우드 보안 인증(CSAP) 등급제' 시행 방침으로 글로벌 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)의 국내 공공시장 진입이 초읽기에 들어간 가운데 윤동식 KT클라우드 대표가 토종 CSP 강점으로 '보안'을 꼽았다.공공 클라우드 시장에 진출하려면 CSAP를 취득해야 한다. 하지만 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 글로벌 기업들은 CSAP를 취득하는 것이 사실상 불가능하다. CSAP는 IT 인프라와 데이터를 물리적으로 국내에 둘 것을 요구하지만 글로벌 기업들은 한국의 공공 고객만을 위한 IT 인프라와 데이터를 한국에 별도로 두기 어렵기 때문이다.반면 국내 시장 중심으로 사업을 펼치고 있는 KT클라우드·네이버클라우드·NHN클라우드 등 토종 CSP들은 CSAP를 취득하고 공공 클라우드 프로젝트를 수행했다. 이런 가운데 CSAP 주무부처인 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)는 2022년 8월 현안점검회의를 통해 클라우드 시장을 활성화하고 공공서비스를 혁신하기 위해 그간 획일적으로 운영됐던 CSAP에 상·중·하 등급제를 도입하기로 했다.   토론회 등을 통해 산업계의 의견을 들은 과기정통부는 상·중·하 중 하등급을 1월 중 시행할 예정이다. 하등급의 대상은 개인정보를 포함하지 않고 공개된 공공 데이터를 운영하는 시스템이다. 기존의 CSAP 기준이 중등급을 받을 수 있는 기준에 해당되고 하등급은 이보다 완화된 기준이 적용된다. 하등급에 대해서는 기존의 IT 인프라·데이터의 물리적 분리 요건이 완화돼 논리적 분리가 허용된다. 그간 '물리적 망분리'라는 벽에 막혀 한국 공공 클라우드 시장에 진입하지 못했던 글로벌 CSP들이 공공 클라우드 시장에 발을 들여 놓을 수 있는 계기가 마련된 셈이다. 이에 국내 CSP들이 회원사로 있는 한국클라우드산업협회는 최근 논리적 분리가 물리적 분리만큼의 보안이 보장되는지에 대한 실증이 필요하고 소규모 공공기관의 보안관리가 필요하다는 등의 의견을 과기정통부·국가정보원(이하 국정원)·행정안전부 등에 전달했다. 과기정통부는 업계의 의견을 검토했지만 보안에 대해 문제가 없는 범위 내에서 하등급을 예정대로 1월중으로 시행할 방침이다.국내 CSP들은 우선 하등급에 해당되는 공공 클라우드 사업에서 AWS·MS·구글 등과의 경쟁이 불가피해졌다. 공공기관에게 강조할 수 있는 국내 CSP만의 차별점이 절실해졌다. 한국클라우드산업협회장으로서 토종 CSP들을 대표하는 역할도 맡고 있는 윤 대표는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "국내 CSP들은 국정원의 가이드에 따라 물리적 망분리 환경에서 클라우드 서비스를 제공한다"며 "(상대적으로 보안이 강한)물리적 망분리 환경 속에서 보안 관제를 제공할 수 있는 것이 차별점"이라고 말했다. 윤 대표는 행안부 주관의 공공 클라우드 전환 사업의 예산이 줄어든 점도 우려했다. 행안부는 2023년 공공 클라우드 전환 사업의 규모를 약 1500억원으로 추산했지만 관련 예산은 300억원대에 머물렀다. 국내 CSP들은 줄어든 사업에서도 CSAP 하등급에 대해 글로벌 기업들과 경쟁을 해야 하는 상황이다.정부는 1년치의 클라우드 관련 사업을 통합공고하는데 2023년 사업 내역은 아직 나오지 않았다. CSAP의 등급제 도입에 대한 검토 여파로 풀이된다. 업계 관계자는 "하등급의 규모는 금액적으로는 적을 수 있지만 건수로 따지면 상·중 등급보다 많을 수 있다"며 "사업공고가 나오면 글로벌 CSP보다 국내 CSP들이 더 잘할 수 있는 고객지원과 보안 등의 측면을 강조하며 사업을 진행할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 최우수 협력사 드림텍이 의료기기 사업 진출한 사연]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300011</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년 삼성전자 최우수 협력사로 선정된 드림텍이 의료기기 사업에 나서는 이유는 기존의 안정적 수익성에 더해 적극적인 외형 확장을 노리기 위함이다. 드림텍은 1998년 설립 이후 스마트폰용 PBA(인쇄회로기판) 모듈, 지문인식 센서 모듈, 스마트 의료기기 등을 개발 및 생산하는 종합전자부품 제조기업이다. △IT &amp; 모바일커뮤니케이션(이하 IMC) △바이오메트릭스, 헬스케어&amp;컨버전스(BHC) △컴팩트 카메라 모듈(CCM) 등 크게 3가지 사업을 운영하고 있다.드림텍은 삼성전자의 1차협력사로 스마트폰용 PBA 모듈, 디스플레이 모듈 등을 생산해 납품한다. 또 2012년 지문인식센서 모듈 사업에 착수해 2016년 삼성전자에 스마트폰 지문인식센서 모듈을 공급해오고 있다. 갤럭시 A시리즈, J시리즈 등에 이어 2019년 갤럭시 폴드, 2020년 갤럭시 Z플립 등에 납품하고 있다.드림텍은 대형 고객사를 확보한 만큼 안정적인 수익 창출이 가능한 회사다. 특히 2022년 하반기부터는 삼성전자의 갤럭시 Z 폴드, 갤럭시 Z 플립4 등 신형 스마트폰이 출시됨에 따라 실적에 긍정적인 영향이 있었을 것으로 풀이된다. 드림텍의 2022년 연결기준 3분기 누적 매출은 1조610억원, 영업이익, 906억원으로 각각 전년 동기 대비 17.9%, 15.6% 증가했다.드림텍은 삼성전자에 대한 의존도가 높아 삼성전자의 스마트폰 출하량이 곧 실적에 직결되는 구조를 갖는다. 외형 확장을 위해서는 기존의 안정적인 수익성에 더해 신규 사업 발굴이 필요한 셈이다.드림텍은 신규사업으로 스마트 의료기기 개발을 택했다. 그간 쌓아온 ICT(정보통신기술) 역량을 바탕으로 원천기술을 가진 스타트업을 발굴해 협업하는 형태로 비즈니스 모델을 늘리고 있다.드림텍은 2019년부터 미국 소재 의료기기 기업 카디악인사이트와 의료기기를 공동 개발·양산해왔다. 이를 바탕으로 2020년 10월 의료기기 브랜드 ‘아이시그널’을 론칭하며 국내 의료기기 시장에 진출했다. 그 첫 모델로 부정맥 진단용 웨어러블 심전도 패치 ‘카디아솔로’를 출시했다.이후 2022년 2월 카디악인사이트를 인수하며 관련 원천기술을 확보해 도약 기반을 마련했다. 2022년 3월에는 아이시그널을 100% 자회사로 분할해 글로벌 의료기기 시장 경쟁력을 강화했다. 현재 아이시그널은 드림텍 자회사로서 의료기기 세일즈 및 마케팅을 담당하고 있다. 지난 26일에는 바이오플라즈마 기업 플라즈마의 유상증자(30억)에 참여해 플라즈마 멸균기 제품을 시장 공략을 위한 전략적 제휴도 체결했다.이밖에도 드림텍은 원천기술을 가진 스타트업을 발굴하고 투자하며 휴대용 초음파기기, 전자코 솔루션, 스마트인솔 등을 공동 개발하고 있다. 지속적으로 비즈니스 모델을 확대해 스마트 의료기기 사업에 속도를 내겠단 계획이다.  현재 드림텍의 스마트 의료기기 사업은 BHC 사업부에서 담당하고 있다. 드림텍에 따르면 향후 BHC 사업은 바이오센 등 의료기기의 해외 수출에 따라 실질적인 양산 매출이 발생해 지속적 매출 확대가 기대된다는 설명이다.전체 매출에서 BHC 사업이 차지하는 비중을 살펴보면, 2020년 22.3%, 2021년 24.1%, 2022년 3분기 24.4% 등 늘어나는 추세다. BHC 사업부의 2022년 3분기 누적 매출은 2586억원으로 전년 동기(2094억원) 대비 23.5% 증가했다. 다만 아직까진 인수·분할한 스마트 의료기기 회사들이 수익성을 확보하진 못한 모양새다. 2022년 3분기 누적 기준 카디악인사이트는 약 39억원, 아이시그널은 14억원의 당기순손실을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>