<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Jun 2022 18:22:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[일반의약품 화상투약기, 10년 만에 규제 문턱 넘었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200021</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 13:36:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[약사 직능의 강력한 반대에도 불구, 일반의약품 스마트 화상판매기(이하 화상판매기)가 10년 만에 규제 샌드박스를 통해 실증특례 승인을 받으며 규제 문턱을 넘었다. 과학기술정보통신부(이하 과기부)는 20일 ‘제22차 신기술·서비스 심의위원회(이하 심의위원회)’를 개최, 총 11건의 규제특례 과제를 승인했다고 밝혔다.이번 심의위원회에서는 심야시간 및 공휴일에 약국 앞에 설치된 화상판매기에서 약사의 원격상담을 거쳐 일반의약품을 구입하는 '화상판매기' 과제에 대해 실증특례를 부여했다.당초 화상판매기는 대한약사회(이하 약사회)를 포함, 약사 직능의 강력한 반대와 정부 규정에 부딪혀 규제 샌드박스 문턱을 넘지 못하고 좌절된 바 있다.화상판매기 논쟁은 지난 2012년으로 거슬러 올라간다. 박인술 대표(약사)가 운영하고 있는 쓰리알코리아는 화상상담과 일반약 구매가 가능한 화상판매기를 개발했다. 이후 약국에 설치하고 운영하기 위해 다양한 방법을 시도했지만 복지부와 법제처 유권해석 결과 약사법 위반으로 판단돼 운영이 무산됐다. 이후 지난 2016년 국무총리실 산하 신산업투자위원회에서 약 자판기 설치 허용 방안이 규제 완화 대상으로 논의되고, 그해 6월 27일에는 약 자판기 도입을 위한 '약사법 일부개정법률안'이 정부입법으로 발의되기도 했다. 현재 해당 법령은 임기만료로 폐기됐으며, 현재 비슷한 법안은 발의돼있지 않다.  당시부터 화상판매기를 향한 약사 직능의 반대는 점차 거세졌다. 지난 2018년 약사회 궐기대회 등을 통해 화상판매기를 반대해온 약사 직능은 최근 최광훈 약사회장을 중심으로 화상판매기 반대 여론을 모았다. 약사회는 현재 최광훈 대한약사회장의 1인 시위와 삭발 투쟁 등으로 화상판매기 도입 반대를 줄기차게 주장하고 있다. 이에 반해 박 대표는 지속적으로 규제 샌드박스에 따른 실증특례를 신청했지만 안건 자체가 계속 상정되지 않았다. 이에 박 대표는 지난해 8월 과기부와 보건복지부를 대상으로 서울행정법원에 부작위 위법확인 소송을 제기했다. 부작위 위법확인 소송은 쉽게 말해 정부부처가 규정이 있음에도 불구, 제대로 행정 처리를 해주지 않았다 판단해 제기하는 소송을 말한다. 이후 과기부는 지난해 12월 화상판매기를 심의위원회 안건으로 상정했지만 격론 끝에 재논의를 전제로 보류시켰다. 이후 화상판매기는 약 6개월 만인 오늘(20일)에서야 실증특례를 받게 됐다.심의위원회서 결정된 실증특례 방식은 최종 확정되진 않은 상태다. 다만 그 골격은 지난 2019년 9월 복지부에서 제시한 조건부 실증특례 승인 방안을 따른 것으로 알려졌다.해당 방식의 주요 내용을 살펴보면 화상판매기는 소규모 지역서 서비스 모형을 테스트 형태로 검토하고 이후 실증운영 장소를 넓힐지를 협의하는 과정으로 진행된다.화상판매기는 기본적으로 복약지도를 ‘라이브’로 진행한다. 낮과밤 구별 없이 화상으로 약사가 복약지도해주는 방식이다. 조제약(약사가 처방전에 따라 전문의약품 등을 이용, 용량 등을 나눠 제조한 약)이 아닌 일반의약품이 판매 가능하며 심야와 공휴일에 특화될 가능성이 크다. 아울러 화상판매기를 통해 복약지도하는 약사는 화상판매기를 설치한 약국에 ‘고용’돼있거나 약국개설자 본인이어야 한다. 사실상 화상판매기서 복약지도하는 약사는 다른 약국에서 화상판매기를 통해 복약지도를 할 수 없다.과기부 측은 “약국 이외의 장소에서 약사의 의약품 판매를 금지해 화상판매기를 통한 일반의약품 판매가 불가능했다”면서 “실증특례를 통해 약국이 운영하지 않는 시간에도 전문약사와 상담을 통해 일반의약품을 구매할 수 있게 됐다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 우주센터]누리호, 발사 준비 끝…7번째 강국 ‘카운트다운’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200022</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 13:36:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누리호 2차 발사체가 20일 우주로 향할 전반적인 채비를 마쳤다. 발사 당일 추진제(연료·산화제) 공급 과정에서 문제가 발생하지 않는다면, 누리호는 오는 21일 오후 4시 운명의 ‘16분7초’ 비행을 시작한다. 누리호 2차 발사가 성공한다면 우리나라는 1.5t급 실용 인공위성을 자체 발사해 지구 궤도에 올릴 수 있는 세계 7번째 국가가 된다.과학기술정보통신부(과기정통부)와 한국항공우주연구원(항우연)은 이날 오후 6시37분 ‘발사 전일 준비’ 절차를 모두 마무리했다. 항우연 연구진은 오전 7시20분 누리호 2차 발사체를 나로우주센터 조립동에서 1.8km 떨어진 발사장으로 이송을 위해 꺼내는 작업(롤아웃)을 시작으로 본격적인 준비 절차에 돌입했다. 누리호 2차 발사체는 발사장으로 이송된 이후 △기립 △발사대 고정 △엄빌리컬(지상시스템과 발사체를 연결하는 장치) 조립 △기밀 검사 등을 통해 추진제 주입 직전 상태가 됐다. 이 과정에서 특별한 기술적 결함은 발견되지 않았다.과기정통부는 이에 따라 이날 오후 8시 발사관리위원회를 개최, 발사 전일 준비 과정이 정상적으로 수행됐음을 확인했다. 발사관리위원회는 오태석 과기정통부 1차관(발사관리위원장)을 비롯한 과기정통부와 항우연 전문가들이 누리호 발사의 시각·진행 여부 등 주요 의사결정을 진행하는 기구다.발사관리위원회 측은 “발사 당일(21일) 나로우주센터의 기상 상황은 발사를 위한 조건을 만족시킬 것으로 분석됐다”며 “강수 가능성 역시 매우 낮고 바람도 초속 5m 이하로 불고, 비행 궤적상의 낙뢰 가능성도 매우 낮은 것으로 관측됐다”고 전했다.누리호 2차 발사체에 남은 기술적 과제는 ‘추진제 주입’이다. 이 과정을 무사히 넘긴다면 연구진이 할 수 있는 모든 준비 과정은 끝이 난다. 기상청의 21일 고흥군 날씨 예보대로 기상 조건이 뒷받침된다면 누리호의 두 번째 도전이 시작된다. 바람과 관련된 지상풍 조건은 △평균 풍속 ‘초속 15m 이하’ △순간 최대 풍속 ‘초속 21m 이하’다. 고층풍의 풍압은 200kPa(킬로파스칼)을 넘지 않아야 한다.과기정통부와 항우연은 발사예정일인 21일 오전 발사관리위원회를 열고 추진제 충전 여부를 결정한다. 오후엔 △기술적 준비 상황 △기상 상황 △우주물체와의 충돌 가능성 등을 종합적으로 검토, 최종 발사 시각이 확정된다.오승협 한국항공우주연구원(항우연) 발사체추진기관개발부장은 이날 오후 나로우주센터 내 마련된 프레스센터에서 진행된 ‘누리호 준비 현황’ 브리핑을 통해 “발사일로 잡을 때까지만 하더라도 오전엔 비가 오는 것으로 예보됐지만, 다행스럽게도 기상청 예보 등을 살펴보면 21일에 우천이 없을 것으로 전망된다”며 “저희 예상으로는 21일 오전 작업을 정상적으로 발사를 추진하는데 (기상으로 인한) 문제는 없다”고 설명했다.누리호 2차 발사를 준비하고 있는 심정에 대해선 “마지막까지 긴장의 끈을 놓지 않고 최선을 다해 꼭 누리호 발사를 성공, 대한민국이 우주로 갈 수 있는 길을 열도록 하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200048.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데케미칼, 남아공 '사솔'과 전해액 합작공장 MOU...1위 기업 엔켐 따라잡을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200018</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 10:19:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데케미칼이 글로벌 석유화학 기업인 사솔(Sasol)의 화학 계열사인 사솔케미칼과 전해액 공장을 건설하는 내용의 MOU를 체결했다. 전해액은 양극재와 음극재, 분리막과 함께 배터리의 4대 핵심 소재로 분류된다. 롯데케미칼은 분리막과 양극박(알미늄박), 음극박(동박) 등을 생산하는데, 전해액까지 포트폴리오에 추가했다. 다만 전해액 분야의 글로벌 톱티어는 한국 기업인 엔켐(Enchem)과 중국 티엔치(Tinci)이다. 롯데케미칼이 후발주자로서 전해액 시장에서 두각을 나타낼지는 미지수다.롯데케미칼은 20일 사솔케미칼과 전해액 유기용매 공장 건설을 위한 예비타당성 업무협약(MOU)을 맺었다고 밝혔다. 롯데케미칼은 국내 최초로 전해액 유기용매 공장을 대산에 건설 중이다. 사솔케미칼과 파트너십은 미국과 유럽 시장에 진출할 교두보가 될 수 있다는 계산이 깔렸다.   전기차 산업에 있어 세계의 공장으로 부상하고 있는 미국에 전해액 유기용매 공장을 건설해 '현지 생산 현지 납품' 체계를 갖추겠다는 전략이다. 해당 공장의 주원료는 사솔이 공급하며, 롯데케미칼은 자체 개발한 EMC 및 DEC 기술로 유기용매를 생산한다. 전해액은 유기용매와 리튬염을 공급받아 섞어 만든다. 극성 용매인 에틸렌 카보네이트(EC)에 비극성 용매인 디에틸카보네이트(DEC)와 디메틸 카보네이트(DMC)를 섞은 후 리튬염을 첨가하면 전해액이 완성된다. 여기에 부풂 현상 방지, 과충전 방지 등의 첨가제도 전해액에 투입된다.롯데케미칼은 국내와 해외 전해액 생산기지를 짓고 있다. 미국 공장은 사솔케미칼과 합작 형태로 짓는 방안을 논의 중이다. 양사는 MOU를 체결한 만큼 실무 논의를 통해 합작 공장의 생산능력과 투자금을 조율할 예정이다. 롯데케미칼은 지난해 5월 2100억원을 투자해 전해액 생산공장을 짓고 있다. 내년 완공 후 연간 3만8000톤의 EC가 생산되며, DEC는 연간 7만톤 가량 생산될 예정이다.    완공 후 롯데그룹의 배터리 소재 포트폴리오는 알미늄박(롯데알미늄)과 분리막(롯데케미칼), 동박에 이어 전해액(롯데케미칼)까지 추가된다. 롯데정밀화학은 2020년 사모펀드인 스카이레이크가 두산솔루스(현 솔루스첨단소재)를 인수할 당시 2900억원을 출자했다. 롯데그룹은 간접적으로 동박까지 포트폴리오에 추가했고, 향후 사모펀드가 엑싯할 경우 경영권 인수 가능성을 열어뒀다.롯데케미칼은 지난 5월 2030년까지 배터리 소재에 4조원을 투자해 밸류체인을 육성할 계획이라고 밝혔다. 전기차 시장이 커짐에 따라 엔진격인 배터리 시장은 매해 20% 이상 커지고 있다. 롯데케미칼은 전지용 분리막과 양·음극박을 본격적으로 육성하고 있다. 분리막 사업은 현재 7000톤 규모인데 2030년까지 연간 생산량 10만톤 규모로 키울 계획이다.다만 후발주자로서 '핸디캡'도 적지 않다. 분리막 시장은 국내 SK아이이테크놀로지와 중국 상해은첩, 일본 도레이 등이 주축을 이루고 있다. SK아이이테크놀로지는 글로벌 톱티어 업체로 2025년 2조5000억원 규모의 매출을 달성할 계획이다. 롯데케미칼은 2030년까지 2300억원 규모의 매출을 낼 계획인데, 선두 업체와 격차가 상당할 것으로 전망된다.롯데알미늄의 양극박 매출은 20% 미만으로 알려져 있다. 현재 글로벌 업체 중에서는 DI동일, 동원시스템즈, 삼아알미늄, 롯데알미늄 등 6개 업체가 상대적으로 높은 점유율을 갖고 있다. 다만 2차전지 소재 비중 중 양극박의 비중이 크지 않은 점을 볼 때 성장성이 제한됐다는 평이다. 전해액은 엔켐의 경쟁력이 높다. 엔켐은 지난해 9월 미국 조지아주에 전해액 공장을 건설했다. 미국 공장의 캐파는 약 2만톤이며, 국내 및 해외 공장(유럽, 중국) 캐파를 합하면 약 8만5000톤이다. 엔켐과 중국 티엔치가 이 시장의 톱티어를 두고 경쟁하고 있으며, 일본 미쓰비시화학이 품질이 우수한 전해액을 만들고 있다.     전해액 시장은 양보다 질이라는 관측도 있다. 전해액은 진입장벽이 낮은 대신 가장 안정적인 첨가제를 생산하는 곳의 경쟁력을 높이 평가한다. 첨가제 기술은 일본 기업이 높이 평가받고 있다. 국내에서는 제일모직(현 삼성물산)이 전해액을 생산하면서 국산화에 성공했다. 제일모직은 2000년대 잇단 필드사고로 전지사업의 중요성이 떨어지자 이 사업을 파낙스이텍(현 동화일렉트로라이트)에 매각했다.  현재 시장은 동화일렉트로라이트가 삼성SDI에 납품하고 있으며, 엔켐은 LG에너지솔루션과 SK온에 납품하고 있다. 후발주자인 롯데케미칼은 국내 전지3사 중 어떤 업체와 손잡을지에 따라 성과가 좌우될 전망이다. 롯데케미칼이 화학사로서 첨가제 성능을 고도화한다면 성공 가능성도 있다.1위 업체인 엔켐의 지난해 매출은 2143억원(영업손실 259억원)에 달했다. 매출은 전년(1388억원) 대비 54.3% 증가했다. 벌써 시장은 선두업체들이 포진하고 있는 만큼 롯데케미칼이 두각을 내기에는 쉽지 않을 수 있다는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200044.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[빗썸 콘텐츠 믿고 투자하면 손실 가능성 높아진다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200020</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 09:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가상자산거래소 빗썸이 투자자들의 투심을 붙잡기 위한 각종 콘텐츠를 내놓고 있지만, 하락장에서 되레 손실 실현 가능성을 높이고 있다는 지적이다. 스테이킹(예치) 서비스를 제공하고 있는 가상자산을 돌연 상장폐지하는가 하면, 매크로(거시경제) 영향력을 간과한 리포트 등으로 '투자는 본인의 선택'이라는 말을 무색케한다는 비판이 나온다.20일 업계에 따르면 빗썸 산하 '빗썸경제연구소'는 첫 번째 리포트 '가상자산 투자자가 알아야 할 매크로 변수 점검'을 이달 8일 발행했다. 이 리포트는 '가상자산 시장을 둘러싼 매크로 영향력이 감소함에 따라 가상자산 고유 요인이 중요해진 시기'라는 내용이 골자다.이는 우량한 가상자산의 경우 현 시점에서 매수를 고려해도 좋다는 의미로 해석된다. 이미선 빗썸경제연구소 리서치센터장은 보고서를 통해 "반감기 1년 전부터 계단식으로 비트코인 가격이 상향됐던 과거 패턴을 고려한다면 중장기 투자자들에게는 현재의 가격은 좋은 매수구간이 될 수 있다"고 말했다.그러나 현 가상자산 시장 환경을 봤을 때 "매크로 영향력이 감소했다"는 결론은 진실에 부합하지 않는다. 18일(미국 현지시간) 비트코인 가격은 2020년 12월 이후 최저치인 개당 1만9000달러선이 붕괴됐다. 기술적 저지선이라 불리는 2만 달러가 무너지고 한층 더 시세를 내준 것이다. 이더리움도 900달러 아래로 내려갔다.리포트를 작성한 시점과 대비해서 매크로 영향력이 더 크게 작용한 것이라는 분석이다. 15일 미국 연방공개시장위원회(FOMC)의 '자이언트스텝'(0.75%p 기준금리 인상)으로 인해 스태그플레이션(경기 침체 속 물가 상승)에 대한 우려가 커졌다는 게 전문가들의 중론이다. 시중 유동성 축소, 인플레이션 장기화 등 모두가 매크로의 범주에 속한다.그렇다면 빗썸경제연구소는 어떻게 "매크로 영향력이 감소했다"는 결론을 이끌어낼 수 있었던 것일까?그 이유는 보고서가 연준의 3월 점도표(Dot plot)를 준용했기 때문으로 보인다. 올 3월 연준이 발표한 점도표에 따르면 2023년 말 연준 기준금리는 2.80%까지 인상될 것으로 예상됐다. 빗썸 보고서는 미국채 금리와 기준금리 동향을 근거로, 금리인상 국면이 보다 빠르게 해소될 것으로 기대했다.최종적으로 도달하게 될 미국 기준금리가 2.75~3.00%이고, 올 하반기에 기준금리가 2.00~2.25%까지 인상되고 나면 금리인상 싸이클은 70% 이상 진행된 상태가 된다는 논리를 보고서는 내세웠다. 미 금리인상 기대를 반영하는 미국채 2년 금리가 5월 2.8%를 기록해 금리인상 가능성을 '선반영'했다는 언급도 했다. 이 센터장은 "시중금리가 향후 연준의 금리인상 가능성을 가격에 이미 반영함에 따라 연준 인사들의 매파적 발언 수위도 누그러지고 있다"고 했다.그러나 연준은 더욱 매파가 됐다. 연준의 6월 점도표에 의하면 올해 말 미국 기준금리 수준은 3.25∼3.50%다. 중간값은 3.40%로 예측됐다. 미국 종합지 &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;에 따르면 연준은 17일(현지시간) 발간한 보고서에서 "심각한 인플레이션에 대처하기 위해서는 올해 안에 금리를 4~7%로 올려야 한다"고 분석했다. 최소 4%의 금리가 되려면 '자이언트 스텝'을 3~4회 더 해야 한다.이런 흐름이 이어질 경우 빗썸경제연구소가 내세운 금리인상 싸이클 70% 진행 등의 논리는 이치에 맞지 않는 전망이 된다. 빗썸은 보고서를 낸 후 이틀 만에 발표된 미국의 '5월 소비자물가지수(CPI)'의 영향력을 간과한 것으로 보인다. 5월 소비자물가지수(CPI)는 전년 동월 대비 8.6% 오르며 40년 5개월 만에 가장 가파른 상승폭을 보였다. 이에 연준도 시장 예상을 뒤엎고 빅스텝(0.5%p 금리인상)이 아닌 자이언트스텝을 밟았다.시카고상품거래소(CME) 그룹의 페드워치에 따르면 지난 8일 당시에는 1.25~1.50%로 0.50%p 오를 확률이 91.8%에 달했으며, 1.50~1.75%로 0.75%p 상승할 확률은 8.2%였다. 빗썸은 이 '91.8%' 확률에 무게를 싣고 보고서를 낸 것으로 보인다.그러나 업비트에 이어 국내 2위 가상자산거래소 위치를 차지하고 있고, 투자자들에게 미치는 영향력이 상당한 빗썸의 위치를 생각하면 성급한 결론이었다는 비판이다. 더욱이 빗썸은 증권사처럼 투자자에게 전문적인 정보를 제공하겠다는 취지로 리포트를 발행했는데, 이런 점에서 CPI 같은 중요 변수의 양상을 담지 않은 것은 아마추어리즘적이라는 지적이 이어진다.물론 빗썸경제연구소는 해당 보고서에서 "본 자료는 어떠한 경우에도 고객의 투자결과에 대한 법적 책임소재의 증빙자료로 사용될 수 없다"고 안전장치를 설정했다.☞②편으로 이어집니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 우주센터]누리호, 문제 부품 ‘정상’…“대한민국 우주 길 연다”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200019</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 09:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“낮 12시56분까지 발사체 전기 점검을 수행해 이상 없음을 확인했다.”오승협 한국항공우주연구원(항우연) 발사체추진기관개발부장은 20일 오후 3시30분 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터 내 마련된 프레스센터에서 ‘누리호 준비 현황’ 브리핑을 열고 이같이 밝혔다. 두 차례 발사가 연기됐지만 오 부장의 목소리엔 자신감이 묻어났다. 앞서 오작동 현상을 보인 1단 산화제탱크 레벨 센서가 기립 후 진행한 전기 점검에서 별다른 이상을 보이지 않았기 때문이다. 그는 “마지막까지 긴장의 끈을 놓지 않고 최선을 다해 꼭 누리호 발사를 성공, 대한민국이 우주로 갈 수 있는 길을 열도록 하겠다”고도 했다.항우연 연구진은 이날 오후 5시 기준 엄빌리컬(지상시스템과 발사체를 연결하는 장치) 조립과 함께 기체 정밀 점검을 수행하고 있다. 연료·산화제 충전 과정에서 발생할 수 있는 문제에 대한 점검도 이뤄진다.오 부장은 “지난번(16일 발사) 발사 취소의 원인이 된 1단 산화제탱크 레벨 센서는 그 안에 있는 전기 부문의 문제로 파악돼 다행스럽게도 1단과 2단을 분리하지 않고 교체가 가능했다”며 “주말까지 센서에 대한 조치 작업을 마무리하고 계속해서 점검을 수행했다. 그 결과 큰 문제가 없음을 확인하고 발사 일정을 잡은 것”이라고 설명했다. 이어 “오늘(20일) 오후에 1시간이 채 안 걸린 전기 점검 작업에서도 레벨 센서는 물론 모든 부위가 정상적으로 작동하는 점을 확인했다”고 강조했다.엄빌리컬 조립 절차는 ‘발사 전일 준비’ 과정의 마지막 단계다. 오 부장은 “오후 6시30분까지 (발사 당일 사용할 연료·산화제) 충전을 위한 추가 점검을 완료할 계획”이라며 “오후 7시까지는 발사 하루 전 작업을 종료하겠다”고 말했다.  항우연 연구진은 앞서 오전 7시20분 누리호 2차 발사체를 나로우주센터 조립동에서 1.8km 떨어진 발사장으로 이송을 위해 꺼내는 작업(롤아웃)을 시작으로 본격적인 준비 절차에 돌입했다. 발사장으로 안전하게 옮겨진 누리호는 이렉터(발사체를 위로 세우는 자세 제어 기능 장치)를 통해 수직으로 세워졌다. 오전 11시10분께 기립한 발사체를 발사대에 고정하는 작업까지 마친 연구진은 본격적으로 엄빌리컬 조립과 기능 점검을 수행하기 시작했다. 엄빌리컬 조립은 기술진이 직접 48m 고층 높이에서 진행한다.오후 점검 작업은 17시 기준 현재까진 순조롭게 이뤄지고 있다. 기술적 결함 없이 발사 전일 준비 과정을 마친다면, 변수는 날씨만 남게 된다. 오 부장은 “21일을 발사일로 잡을 때까지만 하더라도 (발사 당일) 오전엔 비가 오는 것으로 예보됐지만, 다행스럽게도 기상청 예보 등을 살펴보면 (21일에) 우천이 없다고 전망된다”며 “저희 예상으로는 21일 오전 작업을 정상적으로 발사를 추진하는데 (기상으로 인한) 문제는 없다”고 말했다.  우주발사체는 두터운 지구 대기층을 뚫어야 한다. 날씨가 발사 조건 중 하나로 꼽히는 이유다. 누리호의 경우 온도(영하 10도~영상 35도)와 습도(영상 25도 기준 98% 이하) 조건은 그리 까다롭지 않다. 대기압 역시 94.7~104kPa(킬로파스칼)로 발사 가능 범위가 넓다.다만 발사체에 영향을 직접 줄 수 있는 바람과 낙뢰는 이 보단 비교적 조건이 복잡하다. 2차 발사가 이뤄지려면 지상풍의 속도가 평균 초속 15m를, 순간 최대 초속 21m를 넘지 않아야 한다.고층풍 역시 변수다. 누리호가 대기권 비행할 때 바람의 하중에 영향을 받을 수 있기 때문이다. 항우연 연구진은 이 때문에 고층풍의 풍압이 200kPa 이하일 때만 누리호를 발사하도록 조건을 설정했다. 고층풍은 점화 순간은 물론 비행 궤적 내내 변수로 작용한다. 이 때문에 연구진은 발사 24시간 전 한 차례, 당일 세 차례 대형 풍선에 매단 기상 관측기 ‘라디오존데’를 띄워 상황을 살핀다. 오 부장은 “20일 고층풍 측정 결과 현재 안정적인 상태인 것으로 확인됐다”며 “안정적인 발사를 위한 고층풍 측정을 21일 추가로 진행할 것”이라고 설명했다.  이 밖에도 △낙뢰 및 구름 △우주물체 충돌 가능성 △우주환경 영향 등을 살핀 후에야 누리호 2차 발사가 진행될 수 있다. 누리호의 비행경로 상 번개 발생 가능성이 없어야 한다. 지상으로 내리꽂히는 번개인 낙뢰가 없어도 두꺼운 구름층에서 방전(전기 방출 현상)이 이뤄진다면 발사체 오작동으로 이어질 수 있다. 이 때문에 연구진은 비행 반경 20km, 고도 30km 내 구름층이 생기지 않았는지 중점적으로 확인할 계획이다.또 이륙 시점부터 궤도 진입 후 1주기를 도는 동안 유인 우주선과의 거리가 최소 200km 떨어질 수 있는 시점에 발사가 이뤄져야 한다. 태양의 활동 정도도 고려 대상이다. 태양의 △흑점 폭발 △태양입자 유입 △지자기교란 등이 발사체에 영향을 줄 수 있기 때문이다.기상청 예보에 따르면 21일 고흥 외나로도 반경 20km 내엔 대기가 불안정한 지역이 없어 낙뢰 가능성은 낮은 것으로 전망됐다. 고도 800m~900m에서 부는 고층풍의 경우 초소 10m 안팎으로 다소 강하지만 발사 조건을 넘지는 않을 것으로 보인다. 지상풍은 초속 1~3m로 잔잔할 것으로 예보됐다.오 부장은 브리핑을 마치며 “성공을 기원해주시고 응원해주신 국민께 감사하다는 말씀을 드리고 싶다”며 “발사가 연기돼 연구진들이 의기소침해 있거나 실망하는 부분도 있지만 거쳐야 할 길이라고 생각한다. 문제를 발견하고 해결해 발사가 성공한다면 우리의 우주발사체 개발 능력을 높일 좋은 기회가 될 수 있다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[플래티어가 말하는 '아틀라시안 활용 노하우'는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200011</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 09:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이커머스, 마케팅, 팀웍스 플랫폼 기술을 제공하는 '플래티어'가 글로벌 협업도구 기업 '아틀라시안'이 주최하는 '아틀라시안 인 서울 22'에 참가한다. 플래티어는 아틀라시안의 플래티넘 파트너로 참석해 적용 사례와 운영 노하우를 소개할 계획이다.  오는 30일 서울 삼성동 그랜드 인터컨티넨탈 서울 파르나스 호텔 그랜드볼룸에서 열리는 아틀라시안 인 서울 22는 고객·파트너사와 아틀라시안 임직원이 대면해 소통하는 자리로 구성될 예정이다. 류윤상 아틀라시안 아시아 지역 총괄과 수하일 이스마일 아시아 지역 이사, 쉐리프 만수어 아틀라시안 프로덕트 매니저, 스캇 고 데이비스 솔루션 엔지니어뿐 아니라 국내외 파트너사와 주요 고객들이 참여한다. 업계 트렌드부터 신제품 로드맵까지 다양한 사례가 소개될 것으로 보인다. 아틀라시안 인 서울 22 행사에서 플래티어는 '지라 워크 매니지먼트' 데모 시연과 클라우드 솔루션 마이그레이션 서비스 오퍼링 적용 사례 등을 발표할 예정이다.  플래티어는 아틀라시안의 플래티넘 파트너로, 아틀라시안의 대표 솔루션인 '지라'와 '컨플루언스'를 활용해 개발자를 위한 데브옵스와 기업용 협업 플랫폼을 구축하고 있다. 삼성전자, SK하이닉스, LG전자, 안랩 등 주요 대기업들이 아틀라시안 솔루션을 도입했다. 정재용 플래티어 DT 기술본부장은 "플래티어와 아틀라시안은 한국 기업의 협업 환경 선진화를 위해 함께 노력해왔다"며 "그간의 노하우를 바탕으로 기업이 최고 효율을 낼 수 있는 유연한 팀워크를 구성하고 조직 잠재력을 최대한 끌어 낼 수 있는 데브옵스와 협업플랫폼을 제안할 것"이라고 말했다.한편 아틀라시안은 글로벌 협업 도구 시장점유율 1위 기업으로 22만5000명의 고객에게 애자일 방식 협업 솔루션을 제공하고 있다. '지라', '컨플루언스', '트렐로' 등 15개 이상의 대표 제품을 보유하고 있다. 현재 아틀라시안은 슬랙, 아마존웹서비스(AWS), 줌 등 플랫폼 파트너와도 협업하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오 노조, '모빌리티 매각' 전면 반대 나섰다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200017</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 08:23:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오 계열사 전체 노조 '크루유니언'이 카카오모빌리티 매각 반대 입장을 공식화했다. 크루유니언 관계자는 카카오모빌리티 직원 중 약 60%가 노조에 가입했다고 밝혔다.카카오 노조는 20일 "정확한 매각 이유를 밝히지 않고, 지금까지 매각 논의 과정과 매각 추진 의사를 전하지 않은 채 문제가 없을 것이라고 말하는 건 무책임하고 형식적"이라고 지적했다. 류긍선 카카오모빌리티 대표를 향한 비판이다. 류 대표는 지난 14일 사내 메신저로 "혹시나 주주 구성 변화가 이루어 지더라도 그 과정에서 크루분들의 권리가 침해 받는 일은 발생하지 않을 것"이라고 강조했다. 지난 17일에는 사내 간담회를 열고 "카카오모빌리티 경영진도 매각 논의 주체가 아니기 때문에 매각설의 배경 등에 대해서는 알기 어렵다"며 "받아들일 수 없는 방식으로 매각이 진행된다면 나부터 주주로서 반대하겠다"고 말했다. 매각 논의 자체는 인정하면서도, 구체적 배경은 설명하지 않은 셈이다. 모빌리티 업계에 따르면 카카오는 국내 최대 사모펀드 MBK파트너스와 카카오모빌리티 매각 협의를 진행하고 있다.서승욱 카카오노조 지회장은 "사회적 책임을 약속했던 경영진들이 사모펀드에 회사를 매각한다면, 누구도 이해할 수 없을 것"이라면서 "지금은 매각이 아니라 어떻게 더 나은 플랫폼이 될지 고민하고 실행해야 한다"고 주장했다. 크루유니언은 매각 반대 행동을 이어나갈 방침이다. 구체적 계획은 이번주 조합원 토론을 거친 뒤 확정될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국내 철강사 터키서 노사갈등…'S의 공포'에 해외공장 노조 리스크로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200015</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 08:23:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전 세계적인 인플레이션으로 국내 기업의 해외 생산기지에서 노사 갈등이 잇따르고 있는 것으로 나타났다. 얼마 전 '안전운임제(화물차주에 최소한의 운임을 지급하도록 한 조치)' 연장을 요구하는 화물연대의 파업으로 경영계는 물류난을 겪었다. 그런 가운데 해외 생산기지에서도 임금 인상을 요구하는 노사분규가 발생하고 있어 기업의 경영난이 가중되고 있다.20일 국제노동단체인 인더스트리올(Industriall)에 따르면 포스코의 터키 생산기지인 '포스코 아산 스테인리스 냉연공장(POSCO ASSAN TST, 이하 터키공장)의 노조는 임금인상을 요구하고 있다. 노조는 지난 16일(현지시간) 회사와 교섭대표 노조의 지위를 인정받기 위해 소송 중이다. 2심인 터키의 상고법원인 카세이션 재판소(Though of Cassation of Cassation)에서 패하자, 집회를 여는 등 쟁의행위를 벌였다.노조 설립은 2017년으로 거슬러 올라간다. 노조가 설립되면서 회사와 갈등이 불거졌다. 강성 성향의 노조 조합원들은 직원을 상대로 노조 가입을 종용했고, 일부 조합원들은 이 과정에서 회사로부터 권고사직됐다. 터키 노동법에 따라 교섭 대표노조가 되려면 직원 중 50% 이상이 가입돼 있어야 한다. 이 과정에서 노사 분규가 있었던 것으로 알려졌다. 인더스트리올은 포스코가 노조를 대표교섭 노조로 인정하고 있지 않아 노동권을 제한하고 있다고 주장했다.터키의 인플레이션이 극심해지자 노조 활동도 활발해지고 있는 것으로 전해졌다. 터키는 지난 5월 기준 인플레이션이 24년 최고치인 74%까지 치솟았다. 지난 5개월 동안 14%의 기준금리가 유지됐고, 레제프 타이이프 에르도안 대통령이 추가 금리 인하를 예고했다. 에르도안 대통령에 대한 반정부 시위와 함께 노조의 시위도 격해지고 있다. 포스코는 2013년 터키 코자엘리주 이즈미트에 연간 20만톤 규모의 스테인리스 냉연공장을 준공했다. 현재 420여명의 직원이 근무하고 있으며, 약 210명이 노조 조합원인 것으로 전해졌다. 터키공장은 지난해 매출 7073억원, 순이익 938억원을 기록했다. 전년에는 코로나19 팬데믹으로 인해 생산에 차질이 불거지면서 매출 4757억원, 순이익은 1억원에 불과했다.지난해 포스코홀딩스의 철강 부문 매출은 41조934억원을 기록했다. 이 중 냉연 부문 매출은 19조9285억원에 달했다. 전체 냉연 매출에서 터키공장이 차지하는 비중은 3.5%이다. 때문에 터키공장은 해외 생산기지 중 중요도가 낮다. 다만 터키공장발 노사 분규가 해외 생산기지까지 이어질 수도 있다. 고물가와 고유가 등으로 인해 생산직 노동자의 처우가 악화될수록 노조 조직력이 높아지기 때문이다. 현재 포스코는 터키 등 10여곳에 생산공장을 두고 있다.포스코 관계자는 "(대표교섭 노조의 지위를 두고) 1·2심 모두 회사가 승소했다"며 "현재 MES라는 노사협의회를 통해 터키공장의 처우 문제가 논의되고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]쿠팡플레이, '종이의 집 한국판' 감독 손 잡나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200016</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 08:23:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[콘텐츠업계가 국내 OTT 플랫폼 '쿠팡플레이'의 오리지널 콘텐츠 편성에 주목하고 있다. 업계에서는 쿠팡플레이가 '종이의 집: 공동경제구역'을 연출한 김홍선 감독의 차기작을 편성할 가능성에 주목하고 있다.  20일 업계에 따르면, 최근 김홍선 감독이 연출하는 OTT 콘텐츠 '범죄의 연대기'(가제) 관련 채용공고에서 '쿠팡플레이'가 언급되며 오리지널 편성 가능성이 제기됐다. 김홍선 감독은 넷플릭스 오리지널 시리즈 '종이의 집' 한국 리메이크 버전인 '종이의 집: 공동경제구역'를 포함해 범죄·스릴러 장르에 특화된 연출가로 정평이 난 연출가다. '라이어 게임', '피리부는 사나이', '보이스', '블랙', '손 the guest', '루카: 더 비기닝'에 이르기까지 다양한 작품을 연출한 김홍선 감독은 '종이의 집: 공동경제구역'의 차기작으로 '범죄의 연대기'(가제)를 내정한 것으로 알려졌다.   종이의 집: 공동경제구역의 차기작 정보는 최근 공식화됐다. 소속사인 크리허브 홈페이지에서 김홍선 감독의 필모그래피를 찾아보면, 올해 연출작으로 '범죄의 연대기'가 명시돼 있다. 영화 '기술자들', '반드시 잡는다', '변신'의 메가폰을 잡았던 동명의 감독이 아닌 '종이의 집: 공동경제구역' 연출자의 차기작임을 확인할 수 있다. 변수는 편성 채널이다. 제작 관련 채용공고에 '쿠팡'이 언급됐다고 알려진 이후 해당 게시물은 빛의 속도로 삭제됐다. 쿠팡 측에서도 &lt;블로터&gt;에 "쿠팡플레이 편성에 대해 확인하기 어렵다"는 입장을 전한 것을 보면, 관련 콘텐츠에 대해 검토하는 단계이거나 타사와 계약할 가능성도 유추해볼 수 있다.  '어느 날' 이어 '안나'…쿠플, 콘텐츠 경쟁력은 쿠팡플레이는 'SNL코리아'를 통해 오리지널 콘텐츠의 가능성을 입증한 이후 김수현·차승원 주연의 '어느 날'로 경쟁력을 내세웠다. 지난해 11월 쿠팡플레이 오리지널 콘텐츠로 공개된 '어느 날'은 영국 BBC의 '크리미널 저스티스'를 각색한 드라마로, 살인 누명을 쓴 '김현수'(김수현 분)와 그의 변호를 맡은 '신중한'(차승원 분)의 이야기를 담았다.8부작으로 편성된 어느 날은 입소문을 타며 쿠팡플레이 구독자 유치에 크게 기여한 것으로 알려졌다. 쿠팡 측에 따르면 어느 날 1·2화가 공개된 이후 전주 대비 250%가 넘는 신규 구독자가 가입했다. 극의 특성상 주인공 현수의 살인 여부에 초점이 맞춰지며 금·토요일마다 공개하는 콘텐츠 전략이 신규 구독자 유치에 영향을 끼친 것으로 보인다.   어느 날로 오리지널 콘텐츠 효과를 경험한 쿠팡플레이는 오는 24일 가수 겸 배우 수지(본명 배수지)를 주연으로 캐스팅한 '안나'를 통해 콘텐츠 경쟁력을 강화할 계획이다. '주기자' 캐릭터를 흥행시킨 'SNL 코리아'가 막을 내린 만큼, 새로운 오리지널 콘텐츠로 유저층을 확대할 것으로 예상된다. 쿠팡플레이는 '안나' 외에도 오리지널 시트콤 '유니콘' 제작을 확정하며 콘텐츠 장르 다각화를 준비하고 있다. 유니콘은 배우 신하균, 원진아를 비롯해 예능인 유병재를 캐스팅하며 올 여름 공개를 목표로 제작을 진행중이다. 이처럼 쿠팡플레이가 오리지널 콘텐츠를 다양화하는 이유는 OTT 플랫폼으로의 경쟁력을 확보하는 동시에 쿠팡으로의 유입 효과를 올리는 복합적 계산이 숨겨져 있다. 서비스 초기, '쿠팡 와우' 회원이면 무료로 이용할 수 있도록 설계해 구독자를 끌어모았던 쿠팡플레이는 콘텐츠 투자를 통해 역전 현상을 기대하는 눈치다. 실제로 쿠팡은 쿠팡플레이는 '저렴한 OTT'라는 인식을 탈피하기 위해 오리지널 콘텐츠를 확충하는가 하면, 대한축구협회와 오는 2025년 8월까지 공식 파트너 계약을 체결해 국가대표 축구 경기를 제공하는 등 스포츠 분야에서도 경쟁력을 확보하고 있다. 지난해 쿠팡이 쿠팡플레이에 1000억원을 투자했다고 알려질 만큼, OTT 사업을 꾸준히 확대하는 배경이 여기에 있다. '쿠팡플레이 콘텐츠 소비층이 쿠팡 결제로 이어지는 선순환'을 구축하기 위해 독자적인 콘텐츠를 늘리는 모습이다. 김홍선 감독의 차기작이 쿠팡플레이 오리지널로 편성될 가능성도 이런 맥락에서 살펴볼 만하다.  여기에 티빙이 파라마운트+와 파트너십을 맺고 시즌 등 외부 동맹전선을 늘리는 한편 왓챠가 음악·웹툰·영상을 결합한 '왓챠 2.0' 리뉴얼을 준비하는 등 토종 OTT 업체들의 외형 확대도 쿠팡플레이를 움직이게 하는 외부 요소로 꼽힌다. 코로나19로 인한 사회적 거리두기가 해제되면서 외부활동이 늘었고 '범죄도시', '마녀2' 같은 흥행 영화로 인해 OTT 플랫폼 영향력이 위축된 것도 이와 맞물린다. 특히 쿠팡플레이는 와이즈앱·리테일·굿즈가 지난 4월 기준 만 10세 이상 스마트폰 사용자를 대상으로 조사한 OTT앱 사용량에서 약 321만명으로 넷플릭스, 티빙에 이어 3위를 기록하며 OTT업계에서 가능성을 확인했다. 오리지널 콘텐츠를 늘려 상승세를 이어가기 위한 대규모 투자가 예상되는 지점이다.  콘텐츠업계의 한 관계자는 "몇 년전만 해도 넷플릭스 편성 논의가 주를 이뤘지만 지난해 말부터 디즈니+, 애플TV+ 같은 글로벌 플랫폼들이 한국 서비스를 시작함에 따라 제작 단계에서 접촉할 수 있는 선택지가 늘었다"며 "국내 OTT 플랫폼들도 토종 1위 사업자 포지션을 차지하기 위해 오리지널 수급에 뛰어들면서 콘텐츠 유치 경쟁이 가속화된 상태"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG화학에 드리운 'S의 공포'...유동선 선호 뚜렷해졌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200009</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 07:15:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전 세계적인 인플레이션으로 원자재 가격이 급등하고 있는 가운데 석유화학 업계는 수익성 하락이 유력시되고 있다. 석화 업체들은 정유사 등에서 원유를 공급받아 정제한 후 납사(Naphtha) 등을 원료로 기초 유분을 생산해 이를 플라스틱과 합성섬유 등의 제품을 생산한다. 원유 가격이 급등하면서 원가 부담이 커진 석화기업들의 시름이 깊어지고 있다.배터리 소재인 양극재와 분리막을 생산하면서 LG에너지솔루션의 후방산업 역할을 맡고 있는 LG화학도 마찬가지다. 20일 업계에 따르면 LG화학의 올해 영업이익은 전년보다 하락할 전망이다.LG화학은 올해 1분기 연결 기준 매출 11조6080억원, 영업이익 1조242억원(영업이익률 8.8%)을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 20.3% 증가했는데, 영업이익은 27.3% 하락했다. 전기 대비 매출은 6.0%, 영업이익은 36.9% 증가했다.LG화학의 기업가치는 LG에너지솔루션을 비롯한 배터리 소재 사업의 영향이 크다. 그럼에도 LG화학은 올해 1분기 전체 매출액 대비 석유화학 사업 매출 비중이 50.1%를 차지할 정도로 이 사업에 대한 의존도가 상당하다. 양극재와 분리막 등 첨단소재 사업 비중은 8.2%이며, LG에너지솔루션 비중은 37.4%를 차지하고 있다.때문에 석유화학 사업의 수익성이 하락할수록 실적에 미치는 영향이 크다. 올해 1분기 LG화학 석유화학 사업의 영업이익은 6346억원을 기록했으며, 영업이익률은 10.9%를 기록했다. 코로나19 팬데믹 이후 영업이익률은 가장 낮았다.    LG화학의 1분기 실적보고서에 석유화학 사업의 수익성은 지난해 2분기 25.1%를 기록해 정점을 찍은 후 하향세가 이어지고 있다. 지난해 1분기 석유화학 사업의 영업이익률은 22.2%(영업이익 9837억원), 전기에는 12.6%(6860억원)를 기록했다. 올해 2분기에는 수익성이 보다 둔화될 것이란 관측이 지배적이다.증권사들의 실적 추정치를 집계한 결과 LG화학의 2분기 연결 기준 영업이익은 8833억원으로 예상된다. 올해 1분기와 비교해 13.8% 하락한 수준이며, 석유화학 사업의 원가 부담에 따른 수익성 하락이 요인으로 전망된다. 납사의 원가 인상이 가장 큰 요인으로 풀이된다. 납사와 EDC 등은 LG화학 석유화학 사업의 원재료 중 45.5%를 차지하고 있다. 2020년 납사의 원가는 톤당 44만9045원을 기록했다. 지난해 73만8299원을 기록했으며, 올해 1분기 톤당 105만3578원에 달했다. 1개 분기 동안 납사의 원가는 42.7% 올랐으며, 2020년 말과 비교하면 134.6% 인상됐다.원유 정제 과정에서 생산되는 납사는 합성수지와 합성고무, 합성섬유 제품을 만드는 기초 원료이다. 러시아의 우크라이나 침공 이후 국제유가가 급등하면서 납사 가격도 폭등했다. 지난 17일 기준 WTI(서부텍사스산 원유)는 배럴당 109.56달러를 기록했다. 미국 연준의 자이언트 스텝(금리 0.75% 인상) 이후 유가는 동반 약세를 시현했다. 산유국인 리비아의 생산량 감소와 중국의 이란 석유화학 제품 수출 대한 미국의 제재 등으로 하락폭은 크지 않은 것으로 나타났다. 그런 가운데 납사는 톤당 840달러를 기록하면서 전주 대비 상승폭을 이어갔다. 올해 상반기 주요 제품의 스프레드(화학제품과 나프타의 가격차) 또한 악화되는 추세다. 에틸렌 스프레드는 이달 첫째주 톤당 175달러로 하락했다. 올해 1월 톤당 186달러에서 출발해 지난 4월 톤당 414달러를 기록했다. 이후 두 달 동안 에틸렌 스프레드는 58% 하락했다. 통상 에틸렌 스프레드는 석유화학사들의 수익성 지표로 사용되며 톤당 300달러가 돼야 손해를 보지 않는다.LG화학이 생산하는 고밀도 폴리에틸렌(HDPE)도 하락세다. 올해 1월 톤당 278달러를 기록했는데, 이달 첫째주 195달러를 기록했다. 이 기간 동안 43% 하락했다.업계에 따르면 글로벌 전체 에틸렌 생산능력은 2억550만t(톤)으로 추정한다. 올해 글로벌 에틸렌 증설 물량은 1294만t으로 역대 최고치를 기록할 것으로 전망이다. 고유가, 고물가, 고금리 등으로 글로벌 전망이 어려운 가운데 석유화학 제품 수요는 불안정할 전망이다. 다만 업계는 하반기부터 시황이 소폭 회복될 것으로 전망했다.  LG화학은 지난해 1분기 실적보고서를 통해서도 "고유가 및 수요 정체로 어려운 환경이 예상된다"며 "고부가 중심 판가 인상으로 매출 성장과 수익성을 방어하겠다"고 밝혔다.  LG화학은 본업인 석유화학 사업의 불확실성이 커지면서 재정건전성을 개선하는데 주력하고 있다. 올해 1분기 부채비율은 81.5%를 기록 2019년 1분기(81.5%) 이후 가장 낮은 수준을 기록했다. 지난해 말 120.3%를 기록했는데, 1개 분기 동안 38.8% 포인트 하락했다. 올해 1분기 차입금 비율은 41.5%였으며, 같은 기간 동안 22.1% 포인트 하락했다. 순차입금 비율은 1.6%를 기록했는데, 이는 2017년 4분기(1.6%) 이후 가장 낮게 나타났다.이는 LG화학의 현금성 자산이 크게 증가한데 따른 것이다. 올해 1분기 현금성 자산은 약 14조1000억원을 기록했다. 현금성 자산은 지난해 말과 비교해 약 10조6000억원 증가했다. 올해 1분기 총차입금은 14조6941억원에 달했다. 같은 기간 총차입금은 715억원 감소했다. 현금성 자산이 크게 증가하면서 순차입금 비율이 1% 수준으로 하락했다.글로벌 금융시장이 불확실해지면서 기업들의 현금성 자산에 대한 선호도 커질 전망이다. LG화학의 유동비율은 올해 1분기 193.1%를 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[최성환, 심상치 않은 SK네트웍스 지분매입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200014</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 07:15:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최신원 전 SK네트웍스 회장의 장남이자 최태원 SK회장의 조카인 최성환 SK네트웍스 사업총괄이 빠른 속도로 SK네트웍스 지분을 매집해 나가며 향후 승계작업이 어떻게 이뤄질지 관심이 모인다.20일 SK네트웍스는 최 사업총괄이 이달 13일부터 17일까지 5일 연속 SK네트웍스 주식을 매입했다고 공시했다. 최 사업총괄은 5일 동안 총 30만5375주를 매입해 주식 수를 602만780주까지 늘렸다. 매입기간 동안 SK네트웍스의 주가가 4390~4550원에서 형성됐던 점을 고려하면 약 13억원 수준의 자금이 활용된 것으로 추산된다. 이에 따라 지분율은 보통주 기준 2.43%까지 증가했다.  최 사업총괄은 1981년생으로 2009년 SKC에서 근무를 시작했다. 이후 SK㈜ 사업지원담당, 글로벌사업개발실장 등을 거쳐 2019년 SK네트웍스로 적을 옮겼다. SK네트웍스는 SK그룹 모체 회사로 최종건 창업주의 2남인 최신원 전 회장이 특별히 애착을 갖는 회사로 알려졌다. 최 사업총괄이 SK네트웍스 지분을 사들이기 시작한 것은 2021년 2월부터다. 이전까지는 SK네트웍스 주식을 단 한 주도 보유하고 있지 않았으나 한순간 358만9809주를 사들이며 지분 1.45%를 확보했다. 이는 아버지 최신원 전 회장이 회사 모든 직책에서 사퇴한 시기와 맞물린다. 최신원 전 회장은 SK네트웍스 등 6개 회사에서 2235억원 상당을 횡령∙배임한 혐의로 재판에 넘겨졌다. 이후 최 사업총괄은 올 초 SK네트웍스 사내이사에 선임되며 본격적으로 3세 경영의 막을 열었다. 최 사업총괄의 지분매입은 최신원 전 회장의 지분매입과는 그 규모가 확연히 차이 난다는 점에서 눈길을 끈다. 최신원 전 회장은 2010년부터 현재까지 10년 넘도록 꾸준히 지분을 매입해왔지만 총 지분율은 0.84%로 1%도 채 되지 않는 수준이다. 이 때문에 최신원 전 회장이 SK네트웍스의 지분을 사들이는 것을 두고도 승계와는 크게 관련 없다는 분석들이 지배적이었다. SK그룹 사정에 밝은 한 관계자는 “최신원 전 회장이 창업주인 고 최종건 회장의 뜻을 받들어 주인의식을 갖기 위해 그룹의 모체인 SK네트웍스 지분을 매입하는 것으로 알고 있다”고 말했다. 그러나 최 사업총괄의 SK네트웍스 지분 매입은 단순히 책임경영의 의미에 국한되지 않는다는 분석도 나온다. 무엇보다 지분 매입속도가 상당히 공격적이다. 최 사업총괄은 지분을 매입하기 시작한 지 단 2년 만에 지분율을 2.43%까지 늘렸다. 앞으로 지분을 꾸준히 추가 매입한다면 3~5% 지분율 확보도 가능하며, 아버지 최신원 전 회장의 지분을 더한다면 2대주주인 국민연금의 6.64%를 웃돌 가능성도 충분하다.SK네트웍스의 최대주주는 현재 39.14%의 지분을 보유한 SK㈜로 단순 지분 확대를 통한 승계는 당분간 쉽지 않을 것으로 보인다. 다만 지분을 계속 늘려나간다면 향후 인적분할 및 지분교환 등 다양한 승계방안을 활용할 수 있을 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 우주센터]다시 우뚝 선 누리호, 연무·구름 있지만 “괜찮아”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200013</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 07:15:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터. 하늘엔 구름이, 주변엔 연무가 낀 부연 배경 뒤로 누리호 2차 발사체가 20일 오전 11시20분 다시 바로 섰다. 연구진은 바람이 거의 없는 환경에서 누리호의 두 번째 비행 위한 준비 작업에 한창이다. 오후 2시29분께 자세제어계 점검이 완료되는 등 현재까진 비교적 순조롭게 절차가 진행되고 있다.누리호 2차 발사 예정 시각은 ‘21일 오후 4시’다. 이 일정은 강풍으로 한차례(15일 발사), 기기 결함(16일 발사)으로 또 한 차례 미뤄진 뒤 우여곡절 끝에 받은 날짜다.한국한공우주연구원(항우연) 연구진은 지난 15일 누리호 2차 발사체를 기립 상태에서 발사대 결합까지 마쳤으나, 다시 분리해 조립동으로 옮겼다. 점검 과정 중 1단 산화제탱크에 장착된 레벨 센서가 오류를 일으켰기 때문이다.레벨 센서는 산화제가 얼마나 주입됐는지를 표시하는 장치다. 누워 있는(수평) 상태에선 이상이 발견되지 않았으나, 바로 선(수직) 뒤엔 센서값이 특정 수치에 멈춰있는 오류를 보였다. 이에 따라 산화제 주입량을 알 수 없게 돼 2차 발사 일정이 전면 연기됐다.항우연 기술진은 이에 17일 오전부터 레벨 센서 내 1.2m 길이에 볼펜 심 모양의 코어를 교체하는 작업을 수행했다. 3차 발사에 장착 예정이었던 부분품을 미리 사용해 비교적 빠른 조치가 가능했다. 연구진은 17일 4시30분 누리호가 2차 발사에 기능적 문제가 없음을 확인했다. 해당 사안을 보고 받은 과학기술정보통신부(과기정통부)는 발사관리위원회를 개최하고 점검 결과·기상 조건 등을 재차 검토해 21일에 누리호를 우주로 보내기로 했다. 21일은 2차 발사 마지노선까지 이틀의 여유가 있어 ‘기상 조건으로 인한 순연’에도 대처가 가능한 일자다. 발사예비일은 23일로 설정돼 있다.항우연 연구진이 문제가 된 레벨 센서 오작동을 해결하면서, 이제 다시 변수는 날씨만 남게 됐다. 실제로 누리호는 나로우주센터에 지난 14일 강풍이 불어 ‘발사 전일 준비’ 과정을 수행하지 못해 일정이 하루 순연된 바 있다.발사장이 있는 나로우주센터 날씨는 20일 오후 3시 기준 기온 27도, 습도는 70%로 다소 무더운 상태다. 구름과 연무가 낀 상태지만, 누리호 준비 과정에 영향을 직접 줄 수 있는 바람은 초속 1m 안팎으로 잔잔하다. 이 때문에 준비 과정에서 날씨가 변수로 작용하는 일은 없을 것으로 보인다.  발사 전일 과정에선 △발사체 이송 △발사대 결합 △엄빌리컬(지상시스템과 발사체를 연결하는 장치) 조립 △기립 상태에서의 기능 점검 등을 수행한다. 발사 당일 누리호에 추진제(연료와 산화제) 주입만 이뤄지면 바로 발사가 가능한 상태를 만드는 게 목적이다. 과학기술정보통신부(과기정통부) 측은 “누리호는 발사대 이송과정이나 기립 과정에서 특별한 이상이 발생하지 않는 한 오후 7시 이전에 발사대 설치작업이 종료될 것으로 예상한다”고 전했다.항우연 연구진은 이날 오전 7시20분 누리호 2차 발사체를 나로우주센터 조립동에서 1.8km 떨어진 발사장으로 이송을 위해 꺼내는 작업(롤아웃)을 시작으로 본격적인 준비 절차에 돌입했다. 누리호 2차 발사체는 진동이 없는 무인특수이동차량 ‘트랜스포터’에 실려 성인 남성의 걸음걸이보다 느린 시속 1.5km로 발사장까지 안전하게 옮겨졌다. 오전 8시44분에 이송이 완료된 누리호는 이렉터(발사체를 위로 세우는 자세 제어 기능 장치)를 통해 수직으로 세워졌다. 기술진은 기립한 누리호 하부에 4개의 고리가 달린 지상고정장치(VHD)로 묶어 발사대에 고정했다. VHD는 발사 직전까지 누리호를 고정하다 점화 이후 최대 추력에 도달하면 해제된다. 이 과정은 오전 11시10분께 마무리됐다.  항우연 연구진은 현재 발사대와의 결합 절차를 진행하고 있다. 연구진이 직접 48m 고층 높이에서 엄빌리컬(지상시스템과 발사체를 연결하는 장치)을 조립하는 절차가 핵심이다. 이와 함께 △에비오닉스(항공·우주비행체용 전자장비) △레인지시스템(추적 장비) △자세제어계 등에 대한 최종 점검 작업을 수행한다. 연료·산화제 충전 과정에서 발생할 수 있는 문제에 대한 점검도 이뤄진다. 항우연 기술진은 오후 2시29분께 자세제어계 점검을 마치고 2시44분부터 발사대와 누리호간 유공압 배관 연결 작업을 진행하고 있다.항우연은 오후 3시30분 나로우주센터 내 마련된 프레스센터에서 ‘누리호 준비 현황’ 브리핑을 열고 지금까지 진행된 사안과 향후 계획을 발표한다. 항우연 관계자는 “날씨 변수는 없을 것으로 예상되는 상황에서 준비 절차가 비교적 차분하게 진행되고 있다”며 “끝까지 문제가 발생하지 않도록 최선의 노력을 다할 것”이라고 말했다.과기정통부는 발사예정일 오전 발사관리위원회를 개최, 추진제 충전 여부를 결정한다. 오후엔 △기술적 준비상황 △기상상황 △우주물체와의 충돌 가능성 등을 종합적으로 검토, 최종 발사 시각을 결정할 예정이다. 누리호 발사엔 강수량보단 바람의 속도와 뇌우 가능성이 직접적으로 영향을 미친다. 기상청 예보에 따르면 21일 고흥 외나로도 반경 20km 내엔 대기가 불안정한 지역이 없어 낙뢰 가능성은 낮은 것으로 전망됐다. 고도 800m~900m에서 부는 고층풍의 경우 초소 10m 안팎으로 다소 강하지만 발사 조건을 넘지는 않을 것으로 보인다. 지상풍은 초속 1~3m로 잔잔할 것으로 예보됐다. 이광연 기상청 예보분석관은 “누리호 발사에 장애가 있을 기상상황은 아닌 것으로 보인다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[폭락장서 100억원 자사주 사는 한글과컴퓨터…소각으로 이어질까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200012</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 07:15:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고물가와 금리 상승의 영향으로 글로벌 증시의 폭락이 이어지는 가운데 토종 소프트웨어 기업 한글과컴퓨터(이하 한컴)가 100억원 규모의 자사주 매입으로 주가 방어에 나섰다. 하지만 사들인 자사주가 소각까지 이어질지는 미지수다.한컴은 20일 자기주식 취득을 위한 신탁계약을 맺었다고 공시했다. 한컴의 자사주 매입은 지난 2015년 60억원 규모로 단행한 이후 7년만이다. 자사주 매입전 기준 한컴이 보유한 자사주는 115만780주며 발행주식 기준 보유율이 4.57%이다.회사는 이번 자사주 매입을 통해 주가를 방어함으로써 주주들의 가치를 제고하는 것이 목적이다. 또 시장에 회사의 사업성장에 대한 확신을 심어주면서 회사에 대한 투자자들의 신뢰도 향상되길 기대하고 있다. 물가가 치솟으면서 이에 대응하기 위하는 금리 상승도 이어지면서 미국과 한국을 비롯한 전세계 주요 증시는 연일 하락장을 이어가고 있다. 국내 주요 정보통신기술(ICT) 기업들의 주가도 좀처럼 힘을 쓰지 못하는 가운데 한컴도 이러한 폭락장의 여파를 피해가지 못했다. 한컴의 주가는 지난해 12월 3만원 중반대까지 치솟았지만 올해 들어 하락세를 이어가는 가운데 2만원대는 유지했다. 하지만 최근 들어 2만원선도 무너져 최근 1만5000원대에 머물러 있다.이런 가운데 한컴의 자사주 소각 여부로 관심이 쏠리지만 회사는 이번에 사들이는 자사주를 소각까지 할지에 대해서는 결정된 것이 없다는 입장이다. 자사주 소각이란 회사가 자사의 주식을 취득한 후 소각하는 것을 말한다. 그렇게 되면 시장에 발행된 해당 회사의 주식수가 줄어들어 주당 가치가 높아진다. 자연히 기존 주주들이 보유한 주식의 가치도 높아져 주주 가치 제고로 이어지게 된다.하지만 회사가 자사주를 사들이고 소각하지 않는다면 해당 주식이 언제든지 시장으로 다시 나올 가능성이 상존하게 된다. 이러한 경우는 주가 부양 효과가 제한적일 수밖에 없다.한편 한컴은 김상철 회장의 딸인 김연수 대표가 지난해 8월 취임한 후 종속사를 매각하고 매각 대금을 활용해 공격적인 인수합병(M&amp;A)에 나서면서 사업포트폴리오 재편에 나섰다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오엔터·틱톡...콘텐츠 유니콘 기업들의 노하우 엿보기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200010</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 07:15:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[AI 기반 테크저널리즘 미디어 테크42가 주최하는 '콘텐츠 마케팅 인사이트 2022' 컨퍼런스가 오는 7월 6일 서울 역삼동 마루180에서 개최된다.이번 콘텐츠 마케팅 인사이트는 핵심 소비 세대로 떠오른 2030 MZ세대를 타깃으로 삼았다. 가성비나 브랜드 밸류를 중시하는 기존 세대와 달리 MZ세대는 가격 대비 심리적 만족도를 일컫는 '가심비'를 추구하는 등 차별화된 소비문화를 보이는 것이 특징이다. 이러한 MZ세대의 소비 활동과 움직임을 분석해 최적의 마케팅 전략을 찾아내는 것이 각 기업의 주요 과제가 되고 있다. 콘텐츠 마케팅 인사이트 2022는 MZ세대를 대상으로 우리 브랜드를 어떻게 하면 자연스럽게 알릴 수 있을지에 대한 현업 전문가의 다양한 인사이트를 접할 수 있도록 꾸몄다.   컨퍼런스에는 페이스북의 모기업 메타(Meta)와 틱톡 등 글로벌 기업을 포함해 카카오엔터테인먼트, 와디즈, 스페이스오디티, 여기어때 등 국내외 유명 마케팅 기업들이 참여한다. 콘텐츠 마케팅 인사이트 오전 행사에서는 메타 글로벌 비즈니스 그룹의 남정림 팀장이 'Put Your Business in Action with Creators &amp; Reels'라는 내용으로 메타가 진행하고 있는 콘텐츠 마케팅 노하우를 대거 방출한다. 류정혜 카카오엔터테인먼트 부사장은 '팬덤과 함께 만드는 스토리 IP 마케팅 : 세이렌 캠페인 중심으로'라는 주제 강연을 펼친다. 김이라 틱톡코리아 리드는 '브랜드가 바이럴되는 숏폼 콘텐츠 활용 전락'에 대해서 인사이트를 들려줄 예정이다.이밖에도 음악 스타트업 스페이스오디티가 '케이팝 팬을 위한 서비스 블립의 악전고투 생존기', branch는 '콘텐츠 개인화의 핵심 이슈'에 대해 자세한 이야기를 전해준다. 또, 지식 콘텐츠 서비스 롱블랙은 '팬덤을 부르는 콘텐츠를 만드는 법, 뷰티 인플루언서로 시작해 누적매출 33억의 레어케어 오은환 대표는 '생생한 찐팬을 만드는 콘텐츠 마케팅 노하우'를 알려줄 예정이다.콘텐츠 마케팅 인사이트 2022는 오는 7월 6일(수) 서울 역삼동 마루180 B1 이벤트홀에서 열린다. 현장 참여뿐만 아니라 실시간 스트리밍 서비스를 이용한 온라인 참여도 가능하다.콘텐츠 마케팅 인사이트 2022 현장 참가자에게는 추첨을 통해 발뮤다 드립포트, 스타벅스 상품권, 롱블랙 2개월 이용권 등의 경품도 제공한다. 자세한 행사 내용과 참가 신청은 '콘텐츠 마케팅 인사이트 2022' 홈페이지에서 확인할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[상반기 마케팅 트렌드 키워드는…'선택받기 위한 변주']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200008</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 06:22:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올 상반기 마케팅 트렌드는 브랜드 정체성을 드러내는 '팝업 스토어', 인기 캐릭터로 눈길을 사로잡는 '협업(컬래버레이션)', 연령·취향·기술에 따라 세분화한 '초개인화'가 두각을 나타냈다. 엔데믹 시대에 맞춰 소비자에게 선택받기 위한 이종 업종 간 융합이자 변주다.20일 KT그룹의 디지털 마케팅 플랫폼 기업 '나스미디어'가 발간한 &lt;2022년 상반기 미디어 트렌드 리포트&gt;에서는 'REBOOT: 일상으로의 복귀, 비즈니스 변주를 통한 가치 창출'이라는 주제 아래 올 상반기 광고 시장, 마케팅, 테크테인먼트, 콘텐츠 등 다양한 분야의 트렌드를 조망했다.나스미디어는 메리츠증권 시장 분석 자료를 인용해 올해 국내 광고 시장 규모가 전년 대비 3.6% 성장한 12조9957억원에 달할 것으로 예상했다. 그 중에서도 팬데믹 상황에 급성장한 디지털 광고 비중이 50%를 넘어서며 전체 광고 시장의 성장을 견인할 것으로 예상했다. 특히 주 이용 매체 변화에 따른 디지털 중심 마케팅 전략은 꾸준히 강화될 전망이다.엔데믹 시기 주요 소비 트렌드는 '억눌렸던 문화 소비 욕구의 분출'로 대면 중심 경제 활동이 재개되며 패션, 명품 및 화장품, 잡화 소비의 정상화가 하반기까지 이어질 것으로 내다봤다.  #팝업 스토어 #캐릭터 컬래버레이션 마케팅 #초개인화 마케팅 파트에서는 엔데믹 시대에 선택받는 브랜드의 성공 전략을 짚어봤다. 최근 많은 브랜드가 일시적인 이벤트를 넘어, 브랜드 커뮤니케이션의 공간으로써의 '팝업스토어'를 적극 활용하고 있다. 대표적인 사례가 침대 브랜드 '시몬스'와 온라인 패션 플랫폼 '29CM'인데, 자사 브랜드나 상품을 직접적으로 홍보하는 것이 아닌 회사가 지향하는 감성을 드러내는 데 집중했다. 시몬스는 '시몬스 그로서리 스토어'를 통해 침대 없는 팝업 스토어를 선보이고, 메타버스 제페토와 연동한 디지털 아트 전시 등 MZ세대를 대상으로 한 브랜드 이미지와 선호도를 형성했다. 온라인 플랫폼 29CM는 오프라인으로 채널을 확장해, 브랜드를 잘 나타내는 상품과 5명의 페르소나 공간을 통해 '취향 셀렉트샵'으로서의 브랜드 정체성을 드러낸 바 있다.  상반기 '포켓몬빵' 열풍을 계기로 다양한 산업 내 캐릭터 컬래버레이션 마케팅도 재조명되고 있다. 뽀로로와 아이들에서 B급 감성을 통해 대체 불가능한 캐릭터로 올라선 '잔망루피'의 광폭행보, 여전한 인기를 누리고 있는 넥슨의 온라인게임 '메이플스토리' IP를 활용한 빵 등 캐릭터 협업 상품이 인기를 끌고 있다. 실제로 지난해 한국콘텐츠진흥원이 발표한 '캐릭터 이용자 실태조사'에 따르면 응답자 3200명 중 캐릭터 상품 구입 경험이 있는 경우는 85%를 넘어섰다. '문화 콘텐츠를 선택할 때 캐릭터가 구매 결정에 영향을 미친다'는 응답은 65%로 나타났으며, 이는 전년 대비 6%포인트(p) 증가한 수치다.  최근 컬래버레이션 마케팅은 단순 제품 출시로 그치지 않고, 아티스트·유튜브 채널과 협업 과정 자체를 콘텐츠로 제작하는 등 시너지를 극대화하는 방향으로 진화하는 모습이다. 예를 들어 문구 기업 '모나미'는 유튜브 '공부왕찐천재 홍진경'과 한정판 문구세트를 제작해 커스텀 디자인과 유튜브 에피소드를 반영한 제품을 구성했는데 이는 출시 2주 만에 1만개 제품이 완판됐다. 아울러 수익금 전액을 기부한 과정을 유튜브 콘텐츠로 제작하며 브랜드 가치를 높이는 선순환 효과를 입증했다.   이와 함께 나스미디어는 팬데믹으로 인해 집단적 문화 공유보다는 개인적이고 파편화된 소비 트렌드가 가속화됨에 따라 세분화된 소비자 니즈를 공략하는 '초개인화' 마케팅 현황에 대해서도 분석했다. 연령·취향·니즈 등으로 소비자층을 세분화한 제품군들이 시장 점유율을 확대하고 있으며, 개인 맞춤형 서비스∙상품 출시 또한 증가했다.패션앱은 MZ세대 중심에서 퀸잇, 포스티(카카오스타일), 레이지나잇(무신사) 등 4050 여성들을 위한 전문 패션앱으로도 세분화됐다. 기존 규격과 다른 LG듀얼업 모니터, 커스텀 제품군인 삼성전자 비스포크 시리즈 등 소비자 니즈도 세분화됐다. 기술 기반의 맞춤형 서비스도 도입됐는데, 입생로랑이 AI 기반으로 개인 맞춤형 스마트 틴트 디바이스(루즈 쉬르 메쥬르)를 출시한 것이 바로 그 예다. 4가지 색상 카트리지를 기반으로 수천가지 색 조합을 만들고 앱과 연동해 원하는 색상을 추출할 수 있다.  전문가들은 앞으로 초개인화된 고객 경험이 비즈니스 가치 제고에 끼치는 영향이 더 커질 것으로 예상하고 있다.허진영 나스미디어 미디어전략실 이사는 "올 상반기에 거리두기 해제로 일상 회복이 시작됐지만 과거와 동일한 일상의 모습은 아니었다"며 "비즈니스 측면에서도 기술적 진보와 이종 업종·산업 간 융합으로 성공 전략이 다양한 형태로 변주되고, 이를 통해 새 가치를 창출하는 모습을 발견할 수 있었다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>