<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Feb 2023 11:24:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[시민단체, KT CEO 후보 재공모 발표에 재차 우려 표명]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090020</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 10:14:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구현모 현 KT 대표이사 사장의 대표 연임을 두고 최대주주인 국민연금과 정치권 일각의 반대가 이어지는 가운데, 시민단체인 '참여연대'도 구 대표의 사퇴를 촉구했다. KT는 9일 구 대표로 확정된 차기 최고경영자(CEO) 후보 확정 발표를 뒤집고, 공개적인 후보 공모부터 후보 선임 절차를 다시 진행하겠다고 밝혔다. 그러나 참여연대를 비롯한 연임 반대파들은 사법 리스크가 있는 구 대표가 연임 자체를 포기해야 한다는 입장이다. KT 이사회는 이미 2차례에 걸쳐 구 대표를 KT의 차기 대표이사 후보로 선정한 바 있다. 지난 2022년 12월 13일, KT 이사회는 '현직 대표에 대한 연임 심사를 우선 진행할 수 있다'는 이사회 정관에 의거, 구 대표에 대한 내부 심사 후 연임 적합 판정을 내렸다. 그러나 이를 두고 KT 최대 주주인 국민연금이 곧장 불편한 심기를 드러냈다. 소유분산기업들이 현직 대표의 연임 여부를 우선심사하는 건 공정한 경쟁에서 어긋난다고 판단했기 때문이다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주, 일명 '오너'가 없는 회사를 말한다.이에 KT 이사회는 구 대표가 직접 "다른 후보들과 경쟁하겠다"는 재경선 요구를 받아들여 사내 규정에 없는 특별 경선을 실시했다. 비공개 방식으로 진행된 추가 경선에서 구 대표는 27명의 후보를 꺾고 다시 한번 최종 후보로 낙점됐다.그러나 불씨는 꺼지지 않았다. 추가 경선이 '깜깜이'로 진행됐단 논란이 뒤따르며 정치권 일각은 물론, 최근 윤석열 대통령까지 KT의 차기 CEO 선정절차에 대해 부정적인 시각을 드러낸 까닭이다. 윤 대통령은 지난 1월30일 열린 금융위원회 업무보고에서 "소유가 완전히 분산된 기업들은 과거 공익에 기여하는 기업들이었다"며 "따라서 지배구조를 구성하는 과정에서 도덕적 해이가 일어날 수 있는 경우는 그 절차와 방식이 공정하고 투명하게 이뤄져야 한다는 고민을 함께해야한다"고 말했다. 참여연대도 구 대표의 연임 도전을 옳지 않다고 봤다. &lt;블로터&gt;와 통화한 참여연대 한 관계자는 "애초에 정치자금법 위반에 대한 범죄 혐의가 있는 상황에서 구 대표가 회사에 손해를 입힌 측면이 있는 만큼, 이사회가 구 대표를 견제하지 않고 연임을 도운 것 자체가 문제"라며 "참여연대는 구 대표가 사퇴해야 한다는 입장"이라고 말했다. 참여연대는 이전부터 기업 지배구조 문제 개선에 목소리를 내온 단체다. KT 이전에는 2019년 대한항공 조양호 회장의 연임을 반대한 이력이 있다. 한편 연임에 도전한 구 대표의 '아킬레스 건'으로 꼽히는 사법 리스크는 일명 '쪼개기 후원'으로 불리는 정치자금법 위반 혐의 사건을 말한다. 2022년 3월 미국증권거래소(SEC)는 KT 임직원 명의로 상품권을 이용한 국회의원 후원이 해외부패방지법(FCPA)를 위반했다고 판단, 구 대표에게 약 75억원의 과태료와 추징금을 부과한 바 있다. 앞서 구 대표는 국내 법원에서도 1500만원의 벌금을 약식 선고받았으나 이에 불복해 정식 재판을 청구한 상태다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090204.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[샌드박스네트워크, 라인 넥스트 손잡고 NFT사업 키운다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090019</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 10:14:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 엔터테인먼트 기업 '샌드박스네트워크'가 '라인(LINE)'의 글로벌 NFT 플랫폼 자회사인 '라인 넥스트'와 손 잡았다. 이를 통해 샌드박스네트워크는 프로필 사진형(PFP) NFT '메타 토이 드래곤즈'의 인터체인 전략을 가속화할 계획이다.  9일 샌드박스네트워크에 따르면, 회사는 지난해 2월 12일 출범한 메타 토이 드래곤즈의 프로젝트 1주년을 앞두고 라인 넥스트와 함께 지적재산권(IP) 기반 NFT 발행 및 마켓 구축을 위한 전략적 파트너십을 체결했다.라인 넥스트는 지난해 9월 180여개국에서 9개 언어로 서비스 되는 라인 블록체인인 기반의 글로벌 NFT 플랫폼 '도시(DOSI)'를 베타 론칭했다. 도시는 △기업 및 브랜드가 NFT를 판매하고 유저가 거래할 수 있는 브랜드 스토어 '도시 스토어' △신용카드, 네이버페이, 가상자산 등 다양한 NFT 결제 수단을 제공하는 '도시 월렛' △NFT 기반 유저 멤버십 서비스인 '도시 시티즌' 등 자체 NFT 플랫폼 생태계를 구축하고 있다.  양사는 이번 협약을 계기로 NFT 산업에서의 새로운 비즈니스 모델을 창출하기 위한 공동의 노력을 기울이게 된다. 협약에 따라 샌드박스네트워크는 도시의 '도시 시티즌' 콜라보레이션을 통해 메타 토이 드래곤즈 특유의 IP를 녹여낸 콜라보 NFT를 오는 4월에 에어드롭할 예정이다. 이어 양사는 프로젝트 마케팅 등 다양한 협력을 통해 NFT 생태계 확장을 위한 공동 노력을 지속한다는 계획이다.한장겸 센드박스네트워크 부사장은 "라인 넥스트의 글로벌 NFT 플랫폼 도시와의 협력은 메타 토이 드래곤즈 IP가 라인 블록체인, 폴리곤, 이더리움 등 다양한 인터체인 위에서 어떻게 다변화될 수 있는지 보여주는 주요 사례가 될 것"이라며 "국내 웹3 비즈니스가 글로벌 시장에서 굳건한 토대를 만들어 나갈 수 있도록 라인 넥스트와 함께 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090205.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세일즈포스, '하이퍼포스' 국내 출시…퍼블릭 클라우드 기반 CRM 지원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090017</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 09:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세일즈포스가 차세대 인프라 아키텍처 '하이퍼포스(Hyperforce)'의 공식 서비스를 시작했다고 9일 밝혔다. 하이퍼포스는 퍼블릭 클라우드 상에서 세일즈포스의 고객 관계 관리(CRM) 플랫폼의 구축 및 운영을 지원하는 플랫폼이다.   지난 세일즈포스 라이브 코리아 2022에서 발표된 하이퍼포스는 아마존 웹 서비스(AWS)와의 전략적 파트너십을 통해 개발된 세일즈포스의 차세대 클라우드 플랫폼이다. 퍼블릭 클라우드 상에서 세일즈포스 CRM 플랫폼의 구축 및 운영을 지원한다. 작년 6월 미국·캐나다·인도·프랑스·일본 등 전 세계 9개 지역에 출시된 이래, 국내서는 클라우드 보안인증(CSAP) 개편을 거쳐 본격적으로 서비스를 시작했다.하이퍼포스는 한국 내 '데이터 레지던시 확보'를 지원하며, 세일즈포스 운영 안정성 향상에 기여한다. 데이터 레지던시는 기업이나 조직의 데이터나 개인정보가 저장되는 물리적·지리적 위치를 의미하한다. 하이퍼포스를 통해 국내 고객들 또한 한국 내에서 데이터를 저장 및 관리할 수 있게 되는 것이다.이에 국내 표준과 규정에 부합하는 세일즈포스 운영 환경을 구축할 수 있다. 세일즈포스 측은 "높은 호환성을 기반으로 기존 고객들 또한 신속한 마이그레이션 여정(데이터 이전 및 통합)을 경험할 수 있을 것"이라고 강조했다.하이퍼포스를 기반으로 각종 규제로 인해 디지털 기술 활용에 제약이 있었던 고객들은 물론, 데이터 관리 정책으로 인해 클라우드 인프라 활용에 어려움이 있었던 △금융 △의료 △통신 △공공부문에서도 효율적인 고객 접점 관리를 위해 세일즈포스 CRM 도입을 가속화할 것으로 기대된다.손부한 세일즈포스 코리아 대표는 "이미 올해 초부터 다수의 국내 기업들이 하이퍼포스 기반의 디지털 혁신 여정을 경험하고 있다"며 "금융, 의료, 통신, 공공부문 등 엄격한 데이터 보안 규정을 요구하는 산업의 기준에 부합하는 보안성과 한국 내 데이터 레지던시를 확보함에 따라 올해에는 이들 산업에서의 많은 성공사례 창출을 목표로 고객 중심 디지털 혁신 여정 지원을 강화할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090203.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['하이브'는 왜 힙합 레이블 'QC미디어'를 인수할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090016</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 08:19:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['하이브(HYBE)'가 유명 힙합 레이블을 품에 안으며 음악사업 영역 확대에 나섰다. 2021년 '이타카홀딩스'를 인수하며 저스틴 비버, 아리아나 그란데, 제이 발빈 등 글로벌 아티스트 인프라를 확보했던 하이브는 약 2년 만에 또 한 번 규모감 있는 계약에 성공했다. 글로벌 IP 확대, 힙합으로 외연 넓힌다 9일 하이브에 따르면 하이브아메리카가 '퀄리티 컨트롤 뮤직(Quality Control Music)'의 모회사인 'QC미디어홀딩스' 지분 100%를 3140억원에 인수하는 계약을 체결했다. 하이브아메리카는 하이브의 미국법인으로, 다음달 7일 QC미디어홀딩스 지분 전량을 취득할 예정이다.  이번 계약은 하이브아메리카의 최고경영자(CEO)인 스쿠터 브라운의 주도로 진행됐다. 스쿠터 브라운 CEO는 20여년간 QC미디어홀딩스 주요 관계자들과 사업적 유대를 형성해온 만큼, 힙합 장르를 사업전략에 포함시키는 것이 필수적이라고 강조했다. QC미디어홀딩스는 2013년 피에르 'P' 토마스 CEO와 케빈 '코치 K' 리 COO가 의기투합해 설립한 레이블로 힙합 분야에서 뛰어난 경쟁력을 가진 것으로 알려져 있다. △릴 베이비(Lil Baby) △릴 야티(Lil Yachty) △미고스(Migos) △시티 걸스(City Girls) 등이 QC미디어홀딩스와 함께하고 있다. 특히 릴 베이비는 2017년 발표한 프리스타일로 주목을 받은 뒤 2018년에 드레이크가 피쳐링한 'Yes Indeed'가 빌보드 핫 100 6위까지 오르며 큰 영향력을 발휘했다. 실제로 릴 베이비는 2020년부터 지난해까지 3년 연속 '그래미 어워드'에 노미네이트될 만큼 음악성을 입증받기도 했다. 박지원 하이브 CEO는 "QC미디어홀딩스는 힙합을 통해 북미 음악시장에서 강한 존재감을 나타내고 있다"며 "하이브와 QC미디어홀딩스는 같은 가치를 공유하고 있으며, 함께 운영해 나가며 성취할 수 있는 미래에 큰 기대를 걸고 있다"고 말했다.  힙합으로 음악사업의 외연을 넓히려는 하이브의 궁극적인 목표는 글로벌 시장이다. 이날 하이브는 QC미디어홀딩스 인수 관련 공시에서 "미국 법인(하이브아메리카)을 통해 해외 레이블을 인수함으로써 글로벌 시장으로의 진출을 가속화하고자 함"이라고 밝혔다. 이를 통해 알 수 있는 키워드는 '글로벌'과 '힙합'이다. 2021년 인수한 이타카홀딩스를 통해 글로벌 아티스트와의 교두보를 마련한 하이브는 현재 운영중인 레이블 체제의 음악사업을 확대하는 형태로 외형 확장에 나섰다. 현재 하이브 산하 레이블에 소속된 아티스트는 △BTS, 투모로우바이투게더(이하 빅히트뮤직) △세븐틴, 프로미스나인(이하 플레디스엔터테인먼트) △르세라핌(쏘스뮤직) △지코(케이오지엔터테인먼트) △뉴진스(어도어) △저스틴 비버, 아리아나 그란데(이하 이타카홀딩스) 등으로 대표된다. 여기에 하이브아메리카 산하 힙합 레이블을 추가함에 따라 국내외 아티스트간의 콜라보레이션은 물론 레이블간 교류를 통해 사업 규모를 빠르게 확대할 수 있다는 계산이 나온다. 국내 아티스트의 해외 진출 및 QC미디어홀딩스 소속 아티스트의 아시아 시장 확대가 실질적인 방안으로 거론된다.  방시혁 하이브 의장은 "QC미디어 홀딩스와의 파트너십은 다양한 포트폴리오와 기술을 통해 엔터테인먼트 산업을 혁신하려는 성장전략의 중요한 퍼즐 중 하나"라며 "글로벌 음악시장에서 힙합 장르의 깊이를 더하기 위해 함께 노력해 나갈 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090200.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘보릿고개’ SK하이닉스, 버티는 힘이 더 중요해진 이유 [넘버스]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090014</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 07:14:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[투자에 도움되는 IT기업 이야기를 이해하게 쉽게 ‘기업이야기’ 영상으로 풀어서 전해드립니다. 다섯 번째 주제는 SK하이닉스 이야기입니다.   SK하이닉스가 지난해 4분기 성적표를 10년 만에 적자로 받고난 뒤, 곧바로 허리띠를 졸라매기로 했습니다. 글로벌 경기침체 여파로 반도체 수요가 바닥을 찍으면서 관련 업체들이 보릿고개를 넘고 있기 때문인데요.이런 와중에도 SK하이닉스가 놓지 않겠다는 게 있습니다. 그게 뭘까요?  “올해 투자 규모를 전년 19조 원 대비 50% 이상 줄이겠다”, “시장 수요에 맞춰 보수적으로 대응하겠다”지난해 4분기 실적을 발표하는 자리에서 SK하이닉스가 밝힌 올해 투자계획입니다. 시장이 지금은 너무 어려워 허리띠를 바짝 조이겠지만, 그래도 투자는 이어가겠다는 말입니다.비트겐슈타인의 이른바 ‘오리냐 토끼냐’ 그림처럼, ‘어렵다고 하니 50%나 줄이는구나’라고 볼 수도 있지만 ‘이 와중에 50%는 하는구나’라고 볼 수도 있습니다.“올해 수요 성장을 주도할 DDR5나 HBM3 등의 신제품 양산을 위한 투자는 계속한다”. SK하이닉스가 그 50% 투자는 어디에다 할 지를 두고 이렇게 말했습니다.그러면서 김우현 SK하이닉스 부사장은 “최근 인텔이 DDR5가 적용되는 신형 CPU를 출시하고, AI에 기반한 신규 서버용 메모리 수요가 발생할 수 있는 긍정적인 시그널이 시장에서 나오고 있다”고 말하기도 했습니다.DDR5나 HBM3는 차세대 고부가가치 상품으로 평가받는 제품들, 아무리 어려워도 훗날은 도모하겠다는 겁니다. 투자 규모 50%를 ‘50%는 하는구나’로 볼 수 있는 이유입니다.미국의 비영리 연구소 ‘오픈AI’가 개발한 챗GPT에는 글로벌 이용자 수가 하루에만 1000만 명을 넘긴다고 합니다. AI용으로 쓰이는 그래픽처리장치, GPU엔 HBM을 비롯한 고효율 D램 메모리 반도체가 대거 탑재되는데요.SK하이닉스는 전 세계 GPU 시장 점유율 80% 이상을 기록 중인 엔비디아에 HBM3을 지난해부터 꾸준히 공급하고 있습니다. 꽤 확실해 보이는 시장이 눈앞에 있지만 전체 반도체 시장의 보릿고개는 아직 진행 중입니다.심지어 낙관적인 성향을 보이는 전문가들도 SK하이닉스의 실적은 2023년 1분기에 더 안 좋을 거라고 내다보고 있습니다. 버티는 힘이 매우 중요해졌습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090198.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울반도체, 지난해 208억원 ‘적자전환’…재무건전성 확보 총력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090012</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 07:14:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울반도체가 글로벌 경기침체로 인한 IT(정보기술) 기기의 수요 감소로 2022년 부진한 실적을 기록했다. 서울반도체는 불황 속 건전한 재무 상태를 유지하고, LED 기술력을 바탕으로 성과를 창출하겠단 계획이다.서울반도체는 2022년 연결기준 매출 1조1105억원, 영업손실 208억원을 기록했다고 9일 공시했다. 매출은 전년 대비 14.6% 감소했으며, 영업손익은 적자전환했다. 같은 기간 당기순이익 615억원에서 마이너스(-) 506억원으로 적자전환했다.분기별로 살펴보면 지난해 37억원의 영업이익을 낸 2분기를 제외하곤 모두 영업손실을 기록했다. 영업손실 규모는 1분기 70억원, 3분기 92억원 4분기 83억원 등이다.서울반도체는 글로벌 LED 전문 기업이다. 실내외 조명, 자동차, IT, 자외선 분야 등에서 LED 제품을 개발·양산해 글로벌 고객사에 납품하고 있다.서울반도체는 실적 부진에 대해 “IT 부문의 수요 부진이 큰 영향으로 작용했다”고 말했다. 2022년 글로벌 경제 악화로 인해 하반기에 접어들면서 IT 제품군의 수요 감소가 더욱 심화됐다는 설명이다. 또 연중 이어진 IT 전방산업의 재고조정과 지역별로 시행된 코로나19 락다운(이동제한령)도 변수로 작용했다.다만 마진율이 상대적으로 높은 자동차사업(AM)의 매출비중이 10% 초반 대에서 20% 중반대로 지속 성장세인 것은 주목할 부분이다. 서울반도체의 전체 매출에서 AM이 차지하는 비중은 2021년 4분기 11%에서 2022년 3분기 17%, 2022년 4분기 20% 중반대로 늘었다.  2023년에도 어려운 상황이 이어질 것으로 예상되는 만큼 서울반도체는 건전한 재무구조를 유지하는데 힘쓸 것으로 보인다.2022년 말 서울반도체의 현금 및 현금성자산은 775억원으로 전년 동기(860억원) 대비 9.9% 감소했지만, 전분기(514억원) 대비로는 50.8%늘었다. 4분기 말 유동비율은 187%로 전년 동기 159%보다 28%P 늘었다. 같은 기간 부채비율은 78%에서 67%로 11%P 줄었으며, 순차입금비율도 27%에서 25%로 2%P 줄었다.서울반도체는 또 적극적인 재고관리를 통해 재고자산을 코로나19 이전 수준으로 안정화했다. 4분기 말 재고자산은 1396억원으로 전년 동기(2098억원) 33.5%, 전분기(1615억원) 대비 13.6% 감소했다. 서울반도체는 사업 전부문의 혁신적인 원가 절감과 프로세스 재점검을 기반으로 2세대 LED에서 성과를 창출하겠단 계획이다. 서울반도체의 자회사인 서울바이오시스는 CES 2023에서 ‘와이캅 픽셀’ 기술을 선보였다. 해당 기술은 적녹청(RGB) 3개의 마이크로 LED를 수직 방향으로 쌓아 올린 세계 최초의 풀 컬러 원칩 기술이다. 제품으로 부품업체 가운데 유일하게 디스플레이 분야에서 혁신상을 수상했다.서울반도체 관계자는 “실수요 회복 시점을 예측하기가 어려운 상황이지만 서울반도체만의 독보적인 LED 기술력과 시장 경쟁력, 질적 성장을 위한 강한 추진력으로 경기침체 시기를 충분히 극복할 수 있다”라고 말했다.한편, 서울반도체는 2023년 1분기 매출은 2300억~2500억원 수준으로 내다봤다. 이는 전년 동기 대비 13.1~20.0%가량 줄어든 규모다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090195.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국민연금 불만에 '투명성 강화하겠다'는 구현모…KT 차기 CEO 선임 어떻게 이뤄지나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090015</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 07:14:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[처음부터 다시 공개 경쟁 방식으로 진행되는 KT의 차기 최고경영자(CEO) 선임 절차는 지배구조위원회의 후보자 공개 모집부터 시작된다.CEO 후보자는 정관에 따라 △경영·경제에 관한 지식과 경력이 풍부하고 △기업경영을 통한 성공 경험이 있으며 △최고경영자로서의 자질과 능력을 갖추고 △정보통신분야의 전문적인 지식과 경험을 보유해야 한다.서류 접수는 2월 10일부터 20일 오후 1시까지 우편 및 방문 접수로 진행된다. 지원자 제출 서류, 심사 방법 등 공개경쟁에 대한 세부 내용은 10일 오전부터 KT홈페이지 공지사항 메뉴를 통해 확인할 수 있다.KT 지배구조위원회는 공정한 심사를 위해 △경제·경영 △리더십 △제휴·투자 △법률 △미래산업 분야 등의 업계 전문가들로 인선자문단을 구성한다. 인선자문단은 정관 상 대표이사 후보 요건을 고려하고 후보자들의 다양한 정보를 참고해 후보자 검증 및 압축 작업을 진행한다. 대표이사후보심사위원회는 지배구조위원회에서 선정한 대표이사 후보 심사대상자들을 대상으로 이사회가 정한 심사기준에 따라 면접 심사를 한다. 이 과정에서 국내외 주주 등 핵심 이해관계자들로부터 최적의 KT 대표이사상에 대한 의견을 받아 심사에 활용한다. 이사회는 대표이사후보심사위원회가 결정한 대표이사 후보자들 중 1인을 대표이사 후보로 최종 확정할 계획이다.KT 사내이사진은 대표이사 선임 절차의 공정성 제고를 위해 지배구조위원회·대표이사후보심사위원회·이사회 등 대표이사 후보 심사 과정에 참석하지 않기로 했다. KT 이사회는 사외 지원자 및 사내 후보자 명단, 인선자문단 구성, 위원회·이사회 회의 결과 등을 포함해 대표이사 후보 심사 절차와 단계별 심사결과 등은 투명하게 공개하기로 결정했다.KT 이사회는 새로운 차기 CEO 선임절차를 진행하기로 하면서 공개경쟁 방식 적용, 사외이사 중심의 심사, 심사결과 공개 등 투명성·공정성·객관성을 보다 강화했다는 입장이다. 차기 CEO 선임절차는 정기 주주총회 소집 공고 전까지 마무리할 계획이다.회사는 2012년 12월말 이사회가 요청한 'ESG(환경·사회·지배구조)' 경영 트렌드 변화에 따른 지배구조 개선'을 위한 후속조치로 지배구조 체계를 점검하고 사회적 변화를 반영하는 지배구조 구축 방안을 마련하기로 결정했다.KT는 외부 컨설팅을 통해 대표이사 신규·연임 절차를 포함한 CEO 선임 절차, 사내 후보자군 육성 체계 등의 현황을 점검하고 국내·외 우수사례도 분석할 예정이다. 또 정부의 제도개선안과 ESG 모범규준 등을 고려해 ESG 경영을 위한 지배구조 강화 방안을 마련할 계획이다.그리고 외부 컨설팅 결과를 토대로 이사회가 세부 방안을 추가 검토한 이후 국내외 주주 등을 대상으로 의견도 받아 지배구조 개선방안에 대한 객관성을 확보하기로 했다. KT 관계자는 "최종 개선방안이 확정되면 정관 및 관련 규정에 명문화해 공정성과 투명성을 제고하는 등 대외적으로 인정받을 수 있는 지배구조 구축을 위해 지속 노력할 것"이라고 말했다.  KT 이사회는 지난 2022년 12월말 현 CEO인 구현모 대표(사장)를 차기 대표이사 후보로 확정했다. 하지만 회사의 최대주주인 국민연금이 소유분산기업의 대표 선임 과정에서 현직자를 우선심사하는 것은 차별을 야기할 수 있다며 반대 의사를 나타냈다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.이에 구 대표는 경선을 자청했고 KT 이사회는 추천을 받은 14명의 사외 인사와 내부 후계자 양성 프로그램으로 검증한 13명 등 구 대표를 포함한 27명을 대상으로 차기 대표의 적격 여부를 검토했다. 이후 구 대표를 최종 차기 CEO 후보자로 결정했다. 그럼에도 국민연금은 CEO 후보 결정 과정이 투명하고 공정한 절차에 따라 이뤄져야 한다는 기본 원칙에 부합하지 못하다는 입장을 냈다.이어 윤 대통령도 KT의 차기 CEO 선정절차에 대해 불편한 심기를 나타냈다. 그는 1월30일 열린 금융위원회 업무보고에서 "소유가 완전히 분산된 기업들은 과거 공익에 기여하는 기업들이었다"며 "때문에 지배구조를 구성하는 과정에서 모럴해저드(도덕적 해이)가 일어날 수 있는 경우에는 적어도 그 절차와 방식이 공정하고 투명하게 이뤄져야 한다는 고민을 함께 해야한다"고 말했다.국민연금에 이어 윤 대통령까지 KT의 차기 CEO 선임절차에 대해 부정적인 입장을 나타낸 가운데 구 대표는 다시 '공개 경쟁하겠다'는 의사를 나타냈다. 이에 KT 이사회는 기존에 진행 중이던 차기 CEO 선임절차를 전면 중단하고 다시 후보자를 공개 모집하기로 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090197.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[데드사이드클럽, 스팀 출시 초읽기…데브시스터즈 글로벌 공략 본격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090005</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 06:21:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데브시스터즈가 개발 자회사 프레스에이가 개발 중인 신작 '데드사이드클럽'을 통해 글로벌 수익화에 나선다. 데드사이드클럽은 스팀 얼리액세스로 글로벌 유저와 만난 뒤 콘솔 플랫폼에 대응해 게임 수요층을 확대할 계획이다.  9일 데브시스터즈는 "오는 28일 데드사이드클럽이 글로벌 게임 유통 플랫폼 스팀에서 얼리 액세스로 출시된다"고 밝혔다.데드사이드클럽은 도심 속 밀폐된 실내 전장에서 7개의 카르텔이 전투를 벌이는 사이드스크롤 방식의 온라인 슈팅 게임이다. 해당 게임은 기존 배틀로얄 장르의 1인칭 슈팅 구도를 탈피해 치열한 심리전 기반 전략·전술을 펼칠 수 있는 것이 특징이다.  사이드스크롤 방식을 도입해 각종 지형지물과 공간 구조를 활용한 전투 경험을 내세운 데드사이드클럽은 유저간 대결(PvP)와 인게임 전투(PvE)가 결합된 멀티액션 요소를 접목했다. 게임 속 재화인 '코인'을 획득하는 재미도 경험할 수 있다.유저는 네 가지 핵심 콘텐츠를 통해 색다른 플레이를 즐길 수 있다. 데드사이드클럽은 △솔로 또는 트리오 매치로 마지막까지 생존 경쟁을 펼치는 '배틀로얄' △상대 점령지를 차지하기 위한 치열한 전투를 벌이는 '점령전' △팀과 함께 끊임없이 몰려오는 몬스터를 막아내며 한계에 도전하는 '호드 모드' △직접 배틀로얄의 주최자가 되는 '갓 모드' 등을 제공한다.자신이 속한 카르텔에 따라 제공되는 고유 스킬, 이동 수단이자 상대를 기절시키는 무기인 그래플링 훅, 방패 등 다양한 특수무기도 주목할 만하다. 유저는 자신만의 전투 전략을 펼치고 게임 속에서 여러 가지 변수를 만들어내는 재미를 느낄 수 있다.  데드사이드클럽은 지난달 31일 시네마틱 트레일러 공개에 이어 스팀 얼리 액세스 출시를 앞두고 런칭 트레일러를 새로 공개했다. 유튜브 채널을 통해 공개된 영상에는 데드사이드클럽의 전략과 전술을 엿볼 수 있는 전투신, 핵심 플레이 콘텐츠, 개성있는 캐릭터 아트웍들이 소개돼 눈길을 끌었다.한편 데드사이드클럽은 플레이스테이션5(PS5)를 통해 콘솔 플랫폼으로 확장 지원할 계획을 발표했다. 구체적인 출시일은 추후 공개될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마케터가 없는 커머스 기업이 있다? '흑자 새벽 배송 기업' 오아시스의 자신감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080018</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 06:21:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[130만 충성 고객을 기반으로 입소문을 탄 '오아시스'가 리테일 테크 기업을 표방하며 코스닥 상장(IPO)에 도전한다. 신선 식품 새벽 배송 업체 중 유일한 흑자 기업이자 이커머스 첫 IPO라는 타이틀을 거머쥘 수 있는 기회다. 그러나 치열한 이커머스 시장에서 신규 서비스를 안착시킬 수 있다는 점을 시장에 설득할 수 있을 지가 관건이 될 전망이다.   오아시스는 이커머스 플랫폼 '오아시스마켓'과 '킴스오아시스몰'을 통해 친환경 신선식품 새벽배송 서비스를 제공하고 있는 회사다. 서울 및 수도권 주요 지역 위주로 53개 오프라인 직영 매장을 운영하며 친환경 신선식품 등을 판매하고 있다. 쿠팡이 지난해 8년 만에 분기 흑자를 냈고, 적자인 마켓컬리도 IPO를 포기하는 등 이커머스는 '출혈경쟁'을 하고 있다는 인식이 팽배하다. 반면 오아시스는 이미 외부자금 조달 없이 지속 성장 가능한 구조를 만들었다고 자신한다.2022년 3분기 기준 매출은 3118억원, 영업익은 77억원을 기록했다. 기업의 수익성을 나타내는 지표인 에비타(EBITDA)는 155억원으로, 이미 3분기에 2021년 수익을 넘겼다. 유동자산 또한 1000억원이 넘으며 공모 자금은 대부분 기술 고도화를 위해 쓰일 것이라는 설명이다. 중간 유통 없앤 친환경 상품이 한 박스에 이는 대규모 마케팅 없이도 유입된 충성 고객을 기반으로 하고 있다. 오아시스 측에 따르면 온라인 채널에서 재구매율은 97~99%를 기록하고 있다. 최근에도 광고선전비 지출은 매출액 대비 0.3~0.4% 수준에 그치고 있다. 중소 규모 기업의 경우 대개 3~5%, 혹은 공격적으로 10%를 넘기는 예산을 쓰는 것과 비교하면 굉장히 적은 지출이다. 회사 관계자에 따르면 내부에 마케터나 프로덕트 매니저(PM) 전담 인력도 없다. 이들은 객단가(평균 구매 금액)를 높이기 위해 필요한 인력이다. 그럼에도 오아시스의 건당 평균 구매액은 2019년 무료 배송 기준인 3만원을 겨우 넘겼던 것에서 지난해 3만9501원으로 증가했다. 특히 모회사인 지어소프트가 광고대행도 하고 있음에도 큰 마케팅 필요성을 느끼지 못했으며 신규 회원 유치 비용 또한 1만원 이하로 '업계 최저'라고 주장하고 있다. 아울러 오아시스는 △이랜드리테일 △KT알파 △KT 기가지니 △홈앤쇼핑 △케이뱅크 등 다양한 산업의 기업들과 협업을 진행하고 있다. 라이브 방송 등 기업별로 맞춤 서비스를 제공해 사업을 고도화할 예정이며, 오히려 이를 통해 효율적인 신규 회원 유치도 가능하다.  회사는 오아시스의 인기 요인을 △중간 유통 구조를 제거한 저렴한 가격 △고품질의 유기농·친환경 상품 △한 번에 배송 오는 '합포장' 등으로 꼽았다. 회사는 2011년 설립돼 '우리소비자생활협동조합'의 위탁판매점 약 30여곳에 유기농, 친환경 상품을 전문적으로 소싱해 공급해 왔다. 2018년 5월 '오아시스마켓'이라는 브랜드를 론칭해, 베타 기간을 거쳐 8월 오아시스마켓을 정식으로 출시하며 온라인 새벽배송 서비스를 본격적으로 제공하고 있다. 12년 이상의 오프라인 매장 운영 레퍼런스를 통해 강력한 생산자 네트워크를 쌓아 온 덕분에 전체 매입액 중 직소싱 비중은 62%, 친환경 상품 비중은 36%다. 무항생제·무농약·친환경 등 엄격한 내부 기준을 통과한 상품들로만 구성돼 상품 재구매율이 높은 것으로 알려졌다. 2019년 23만명에 불과했던 회원수는 올해 1월 기준 130만명으로 집계됐다.합포장은 냉동·냉장·상온 제품을 한 박스에 담는 방식이다. 독자 개발한 물류 솔루션 '오아시스루트'를 적용, 데이터 기반 상품 발주, 재고 관리, 위치 기반 픽킹/팩킹 최적 동선 가이드 등 전반적인 유통 및 판매 프로세스를 관리해 효율을 극대화했다. 한 번에 배송되기 때문에 고객들은 쓰레기를 버리거나 정리해야 하는 번거로움을 덜고 회사는 비용을 절감할 수 있다. 실제 재고폐기율은 0.18% 수준이다. 2020년 국내서 특허 출원한 오아시스루트는 국제 출원도 진행 중으로 향후 패키지화해 솔루션 판매도 계획 중에 있다.안준형 대표는 "물류 비용을 줄일 수 있어 다른 브랜드에서도 협업 제의가 많이 들어오고 있다"며 "식료품 시장에 온라인 침투율은 아직 20% 수준이다. 오아시스는 식료품은 물론 상품군 확대를 통해 양적, 질적 성장을 이끌어 나갈 것"이라고 전했다. 퀵커머스 도전, 이용자층 확대 노린다 오아시스는 '아마존 고'와 같은 무인 자동화 시스템도 지속적으로 고도화한다는 방침이다. 특히 국내서 경쟁이 치열한 '퀵커머스'에도 뛰어든다. 주문 후 3시간내 배송을 목표로 HMR/밀키트 등 간편식 단품 구매를 중심으로 할 계획이다. 수도권 중심의 오프라인 매장을 확대해 온오프라인 시너지를 낸다는 전략이다.빅데이터 플랫폼 기업 아이지에이웍스의 '마케팅클라우드'의 분석에 따르면 오아시스 고객은 기혼이 92.3%로, 신생아/유아 부모·초등학생 부모가 많다. 젊은 세대 및 1인가구·자취생 고객을 추가적으로 확보한다는 계획으로 풀이된다.  현재 퀵커머스 시장에는 배달의민족(B마트), 쿠팡, 요기요와 더불어 점포가 있는 편의점, 중소형 마트 사업체들도 모두 뛰어든 상태다. B마트 또한 도심형 거점 물류를 통해 빠른 배송을 지원하고 있다. 그러나 인건비 및 가격 상승 등을 이유로 단건 배달을 접고 무료 배송 또한 기존 3만원에서 4만원으로 올렸다. 오아시스 또한 메쉬코리아 '부릉'과 합작법인(JV) 형태로 '브이'를 만들었으나 메쉬코리아의 자금난으로 인한 잡음을 겪기도 했다. 현재 관계회사인 실크로드가 메쉬코리아가 보유했던 브이의 주식을 전량 인수(50억원 규모)하며 일단락 지은 상태다. 유통 공룡들도 성과를 내지 못한 신선 상품 부문에서는 독보적인 성과를 내고 있으나, 퀵커머스 분야에서는 후발 사업자로서 차별점을 가져갈 수 있을 것인지 우려의 목소리가 나오는 이유다. 안준형 대표는 "코스닥 상장을 통해 오아시스의 인지도를 높이고 신규 비즈니스 진출, 중장기적으로 계속 우상향을 한다는 목표"라며 "국산 리테일테크 회사로 거듭날 것"이라는 포부를 밝혔다.한편 오아시스는 이번 상장에서 523.6만 주를 공모한다. 희망공모밴드는 3만500원~3만9500원이며, 최대 공모 예정 금액은 2068억 원이다. 국내외 기관투자자를 대상으로 7~8일 수요예측 진행을 통해 공모가를 확정하고 4일~15일 일반공모청약을 거쳐 2월 23일 상장을 계획하고 있다. 대표주관사는 NH투자증권, 한국투자증권이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전기, ‘CDP 최고등급’ 1년 만에 재선정된 사연]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090008</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 06:21:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전기가 2022년 CDP(Carbon Disclosure Project) 기후변화대응 평가에서 최고 등급인 ‘플래티넘클럽’에 1년 만에 재선정됐다. 2021년에는 탄소배출량 증가로 등급이 B단계로 강등됐지만 이듬해 플래티넘클럽에 복귀했다.삼성전기는 2022년도 CDP 기후변화대응 평가에서 ‘플래티넘 클럽’에 선정됐다고 9일 밝혔다.CDP는 전세계 주요 상장기업의 기후변화대응 전략과 온실가스 배출량 정보, 감축노력 등을 매년 공개해 투자자와 금융기관에 제공하는 글로벌 비영리기관이다. CDP 평가결과는 다우존스 지속가능성지수(DJSI), FTSE4Good 지수 등과 함께 가장 신뢰도 높은 지속가능경영 평가지표로 인정받고 있다.CDP는 글로벌 1만8700개, 국내 300개 기업을 대상으로 온실가스 배출량 산정 및 검증, 감축목표 등 88개 항목을 평가했다.삼성전기는 2009년에 CDP에 참여한 이후 2014년부터 총 8회 CDP ‘명예의 전당’에 헌액된 탄소경영 분야 우수 기업이다. CDP 명예의 전당은 5년 연속으로 최상위 평가를 받은 5개 기업만 입성할 수 있으며, 명예의 전당에 4년 연속 편입 시 플래티넘 클럽에 진입하게 된다.삼성전기는 2020년까지 4년 연속 플래티넘 클럽에 선정됐다. 그러나 2021년 CDP 등급이 B단계로 하락하면서 1년간의 공백이 생기게 됐다. 당시 삼성전기는 Scpoe1(직접탄소배출량)이 늘면서 평가 등급이 강등됐다. 이후 2022년 CDP 평가에서 최고평가를 받으며 명예의 전당과 플래티넘클럽에 복귀하게 된 것이다.삼성전기는 “기후변화 대응 전담조직을 구축해 △해외사업장 재생에너지 전환 추진 △냉동기 등 고효율 에너지 절감 설비 도입 △제품의 가공·운송·폐기 모든 과정에서 발생하는 온실가스(Scope3) 배출량 공개 등 활동들이 전체 평가항목에서 높은 점수를 받았다”고 설명했다.삼성전기는 CDP에서 수자원 영역을 평가하는 물 경영 평가에서도 우수상을 수상했다. 삼성전기는 용수 저감을 위한 목표 수립 및 적극적인 활동을 통해 2021년말 기준 약 24%의 용수 재이용률을 기록했다.장덕현 삼성전기 대표이사(사장)는 “환경보호에 대한 관심이 확대됨에 따라, 삼성전기는 환경을 경영활동 및 전략과 연계하고 있다”며 “앞으로 삼성전기는 환경·에너지 경영시스템 체계를 강화하고 탄소 중립을 위한 활동을 적극적으로 전개하겠다”라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT, 차기 CEO 선임절차 원점부터 다시 시작한다…구현모 대표는 콥데이 '불참']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090006</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 05:14:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 차기 최고경영자(CEO) 선임절차를 처음부터 다시 시작한다.KT는 9일 이사회를 열고 현재 진행 중인 차기 CEO 선임절차를 전면 중단하는 방안을 논의했다. 회사는 이사회가 마무리 되는대로 새로 시작되는 CEO 선임절차의 구체적인 내용에 대해 안내할 계획이다.KT가 현재 진행 중인 차기 CEO 선임절차를 처음부터 다시 시작하는 것은 회사의 최대주주인 국민연금을 비롯해 윤석열 대통령까지 나서며 불편한 심기를 드러낸 것이 원인으로 풀이된다.현재 CEO인 구현모 대표는 올해 3월 정기주주총회를 끝으로 3년간의 임기가 만료된다. 그는 앞서 연임 도전 의사를 나타냈고 KT 이사회는 구 대표를 대상으로 연임 우선심사를 실시하고 적격 판단을 내렸다. 하지만 회사의 최대주주인 국민연금이 소유분산기업의 대표 선임 과정에서 현직자를 우선심사하는 것은 차별을 야기할 수 있다며 반대 의사를 나타냈다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.이에 구 대표는 경선을 자청했고 KT 이사회는 추천을 받은 14명의 사외 인사와 내부 후계자 양성 프로그램으로 검증한 13명 등 구 대표를 포함한 27명을 대상으로 차기 대표의 적격 여부를 검토했다. 이후 구 대표를 최종 차기 CEO 후보자로 결정했다. 그럼에도 국민연금은 CEO 후보 결정 과정이 투명하고 공정한 절차에 따라 이뤄져야 한다는 기본 원칙에 부합하지 못하다는 입장을 냈다.이어 윤 대통령도 KT의 차기 CEO 선정절차에 대해 불편한 심기를 나타냈다. 그는 1월30일 열린 금융위원회 업무보고에서 "소유가 완전히 분산된 기업들은 과거 공익에 기여하는 기업들이었다"며 "때문에 지배구조를 구성하는 과정에서 모럴해저드(도덕적 해이)가 일어날 수 있는 경우에는 적어도 그 절차와 방식이 공정하고 투명하게 이뤄져야 한다는 고민을 함께 해야한다"고 말했다.KT가 차기 CEO 선정절차를 다시 시작하기로 하면서 구 대표는 9일 오후에 열릴 예정인 '콥데이(Corporation Day)'에 참석하지 않기로 했다. 콥데이는 KT가 재무실 주축으로 지속했던 행사다. 매 분기마다 개최한 건 아니지만 필요에 따라 기관투자자들과 증권사 애널리스트들을 대상으로 오프라인 행사를 열고 회사 실적에 담긴 의미를 상세하게 설명했다. KT는 콥데이에 앞서 2022년 4분기 및 연간 실적을 발표했지만 컨퍼런스콜은 개최하지 않았다. 구 대표는 취임 후 수차례 콥데이에 참석했고 이번 콥데이에도 참석하는 방안에 대해 고민했다. 평소의 콥데이라면 회사의 실적에 대한 질문과 대답이 주요 내용을 이뤘겠지만 차기 CEO 선임 절차가 진행 중이었기에 자연히 관련 질의응답이 나올 것으로 전망됐다.하지만 이사회가 차기 CEO 선임절차를 다시 시작하기로 하면서 구 대표도 다시 출발선에 서게 됐다. 때문에 콥데이에 참석하는 것은 적절하지 않다고 판단했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[크리에이터가 스마트폰 말고 캐논 미러리스 'EOS R8·R50' 선택하면 무엇이 좋나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090004</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 05:14:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[캐논코리아가 콘텐츠 크리에이터를 타깃으로 공개한 미러리스 카메라 신제품 2종은 풀프레임을 기반으로 보다 심도 깊은 영상을 촬영할 수 있는 점이 스마트폰과의 주요 차별점으로 꼽힌다.캐논코리아가 9일 공개한 미러리스 카메라 EOS R8과 EOS R50은 △풀프레임 △렌즈를 활용한 다양한 앵글 △휴대성 등이 특징이다. 크리에이터들은 삼성전자의 갤럭시 S 시리즈나 애플의 아이폰 시리즈 등의 스마트폰을 활용해 영상을 촬영하는 경우가 늘었다. 이에 전통의 광학 기술 전문 기업 캐논은 스마트폰이 태생적으로 디지털 카메라를 넘볼 수 없는 화질과 렌즈에서 차별화하고 있다.이번에 공개된 두 제품 중 EOS R8은 풀프레임 미러리스 카메라다. 풀프레임이란 필름 카메라에서 이용하던 대각선 길이 35mm의 이미지센서와 같은 크기의 사진·영상 사이즈를 말한다. 미러리스 카메라에서 장착하는 이미지센서는 크게 풀프레임과 APS-C로 구분된다. APS-C는 풀프레임보다 이미지센서의 크기가 작다. 풀프레임은 큰 이미지센서로 보다 많은 빛을 받아들여 어두운 환경에서 더 좋은 품질의 사진·영상을 촬영할 수 있다. 또 배경을 흐리게 처리하고 주요 촬영 대상을 또렷하게 보이게 하는 아웃포커싱 기능으로 촬영하기에 더 유리하다.반면 스마트폰은 상대적으로 본체의 크기가 작다보니 이미지센서의 크기를 키우는데 한계가 있을 수밖에 없다. 더 많은 빛을 받아들일 수 있는 풀프레임 이미지센서를 장착한 디지털 카메라가 차별화할 수 있는 대목이다.두 제품 중 사양이 더 높은 EOS R8은 2420만 화소의 풀프레임 CMOS 이미지센서를 탑재했다. 연속 촬영은 전자식 셔터 기준 초당 최대 약 40매의 고속 연사 촬영이 가능하다. 이는 캐논의 고급 미러리스 카메라 기종인 EOS R6 Mark II와 같은 속도다. EOS iTR AF X 기술이 적용돼 사람과 동물, 자동차·오토바이·철도·비행기 등의 피사체를 자동 검출해 인식한다. 6K 오버샘플링 기술을 통해 크롭(영상이나 사진의 크기를 작게 잘라내는 행위) 없이 4K 60p·30p 영상 촬영이 가능하다. 풀 HD 180p 촬영도 할 수 있으며 최대 약 2시간까지 끊김 없이 영상을 녹화할 수 있다.EOS R50은 약 2420만 화소의 APS-C 이미지센서를 탑재했다. 풀프레임은 아니지만 EOS 50과 동일한 DIGIC X 영상 엔진을 탑재해 뛰어난 해상력을 갖췄다는 것이 캐논코리아의 설명이다.  다른 렌즈를 갈아끼우며 촬영 각도를 다양하게 할 수 있는 점도 미러리스 카메라가 스마트폰보다 우위에 있는 점이다. 캐논은 RF 렌즈 신제품도 공개했다. RF24-50mm F4.5-6.3 IS STM은 표준 화각 줌렌즈다. RF-S55-210mm F5-7.1 IS STM은 세 번째 RF-S 렌즈군으로 표준에서 망원을 넘나드는 넓은 화각 범위가 특징이다.휴대성은 디지털 카메라가 스마트폰을 뛰어 넘기는 어렵다. 보다 큰 이미지 센서와 렌즈가 장착되기 때문이다. 하지만 캐논은 무게를 줄이며 크리에이터들이 편하게 들고 다닐 수 있도록 했다. EOS R8의 배터리와 SD메모리 카드를 포함한 무게는 461g이다. 이는 생수 한 병보다 가벼운 무게라는 것이 회사의 설명이다. EOS R50의 무게는 배터리와 SD 메모리카드를 포함해도 약 375g이다. 이는 캐논의 회전형 LCD를 채용한 EOS R 시리즈 카메라 중 가장 가벼운 무게다.EOS R8은 4월 중, EOS R50은 블랙·화이트 2가지 컬러로 3월 말 출시 예정이다. 가격은 미정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK바이오사이언스의 송도 이전…탄력 받는 송도 오픈 이노베이션 생태계]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090003</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 03:19:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 총 3257억원을 투자, 오는 2025년 인천 연수구 송도국제도시(송도)로 본사와 연구소를 이전한다. 송도가 국내 바이오산업의 오픈 이노베이션 생태계 중심지로 자리메김할 것으로 보이는 가운데, 백신 명가인 SK바이오사이언스의 글로벌 허브 역할이 기대된다.SK바이오사이언스는 8일 이사회 결의를 통해 ‘송도 글로벌 R&amp;PD 센터(Global Research &amp; Process Development Center, 이하 R&amp;PD 센터)’ 설립을 의결했다. 이날 SK바이오사이언스는 기승인 된 투자비 419억 원(토지비 등)을 포함한 총 3257억 원을 투자해 송도의 3만413.8㎡(약 9200평) 부지에 R&amp;PD 센터를 설립키로 했다. 2025년 상반기 중 R&amp;PD 센터가 완공되면 현재 경기도 성남시 판교에 위치한 본사와 연구소가 송도로 이동하게 된다.SK바이오사이언스는 연구부터 상업 생산까지 전 과정을 아우르는 최첨단 R&amp;PD 센터 설립을 통해 기존의 비즈니스 영역을 고도화하고, 신규 감염병에 선제적으로 대응하기 위한 글로벌 백신 생태계(Hub)를 조성한다는 목표다.실제로 전염병대비혁신연합(CEPI) 등 글로벌 방역 전문가들은 새로운 팬데믹에 선제적으로 대응하기 위한 주요 방안으로 ‘글로벌 협력’을 강조하고 있다. 글로벌 협력을 통해 백신의 연구부터 생산까지 전 과정이 유기적으로 이뤄져, 새로운 감염병 발생 시 100일 이내로 백신이 개발될 수 있는 환경이 조성돼야 이번의 코로나19 팬데믹 사태가 재발하는 것을 막을 수 있다는 이유에서다.자체적인 연구개발(R&amp;D) 기술력 고도화 및 자체 백신 파이프라인 강화를 위한 연구 및 생산시설 고도화도 추진한다. 우선 감염병 BSL(biological Safety Level, 생물안전등급)-3 연구시설을 포함한 최첨단 연구시설을 구축할 계획이다. BSL은 생물학적 위험도가 높은 미생물 연구가 가능한 시설에 대한 등급 기준으로, 위험도가 높고 중대 질환을 유발하는 신규 감염병 대응 백신의 개발을 위해서는 BSL-3 수준의 연구 시설이 요구되고 있다.또한 CDMO(의약품 개발·생산 위탁) 시장에서 글로벌 경쟁력을 갖추기 위해 ‘파일럿 플랜트(Pilot Plant)’도 설립한다. 파일럿 플랜트란 신규 공법이나 제품을 도입하기 전 건설하는 소규모의 시험적 설비를 의미한다. R&amp;PD 센터의 파일럿 플랜트는 가장 까다로운 수준으로 평가받는 cGMP 수준의 생산시설로 설계돼 신규 백신 과제 또는 CDMO 사업에 적극 활용될 계획이다.파일럿 플랜트에는 신성장 전략 중 하나인 CGT(세포유전자치료제), mRNA(메신저리보핵산), 바이럴벡터(Viral Vector) 등 신규 연구 과제를 수행할 수 있는 시설도 마련된다. 특히 SK바이오사이언스가 조인트벤처, M&amp;A 등을 통해 신규 시장에 진출하려는 전략을 세우고 있어, 파일럿 플랜트가 글로벌 바이오 기업들과의 협력 및 투자를 이끌어내는 핵심적 역할을 할 것으로 기대된다. 또한 SK바이오사이언스는 파일럿 플랜트에서 비임상, 임상 및 일부 상업 생산 등을 위한 시료 생산이 가능해짐에 따라 경북 안동에 위치한 글로벌 수준의 백신 생산 시설인 ‘안동L하우스’와의 시너지를 통해 신규 파이프라인 확대에 박차를 가할 수 있을 것으로 보고 있다.SK바이오사이언스의 R&amp;PD 센터는 바이오 메카로 부상하는 송도의 트렌드를 담고 있다. 송도는 최근 오픈 이노베이션이 유행하고 있다. 오픈 이노베이션은 회사 혼자 제품을 개발하거나 하청을 주는 것이 아니라, 상호간 협력을 통해 기술이나 아이디어를 함께 사업화시키는 방안을 뜻한다. 미국 보스턴의 랩 센트럴 등이 이러한 오픈 이노베이션 생태계를 잘 구성한 것으로 유명하다. 오픈 이노베이션을 통해 바이오벤처 기업은 기술을 사장시키지 않으면서 제품화 가능성을 높일 수 있다. 글로벌 기업은 제품 개발 비용을 절감하면서 시장 영향력을 확대해나갈 수 있다.SK바이오사이언스는 이러한 움직임을 선도하고자 R&amp;PD 센터에 글로벌 기업 및 기관과 협력할 수 있는 오픈 랩(Open Lab)을 설립한다. 오픈 랩은 SK바이오사이언스와의 파트너십을 추진 및 강화하고자 하는 세계 각국의 바이오 기관·기업들의 사무 및 연구 공간으로 활용될 예정이다. 핵심 중장기 전략 중 하나인 글로컬라이제이션(Glocalization) 사업도 한층 탄력을 받게 될 전망이다. 글로컬라이제이션은 백신 수요가 높지만 인적·물적 인프라가 충분하지 못한 국가에 SK바이오사이언스의 고도화된 R&amp;D 및 생산 역량을 이식하는 글로벌 프로젝트다. 뿐만 아니라 연구 역량이 충분하지 않으나 백신 개발의 수요가 있는 국가 기업들과의 협업과 더불어 해당 국가의 바이오 인력 양성 역시 오픈랩에서 이뤄질 계획이다. 송도에서 오픈 이노베이션 철학을 녹여내는 기업은 SK바이오사이언스뿐만이 아니다. 삼성바이오로직스도 4620억원을 투자해 송도 부지를 추가로 매입, 제2바이오캠퍼스 건립을 추진한다. 삼성바이오로직스는 아직 구체화되진 않았지만 제2바이오캠퍼스에 바이오의약 분야 벤처·중소기업들이 입주할 수 있는 공간을 마련할 계획이다. 연구개발 및 사업화 지원을 받을 수 있는 산업육성시설도 함께 건립해 오픈 이노베이션 환경을 구축한다.중앙정부와 지방자치단체 또한 송도를 중심으로 오픈 이노베이션 생태계 구축에 앞장서고 있다. 중소벤처기업부가 지난 2021년 기획한 ‘K-바이오 랩허브 구축사업’은 지난해 8월 국가연구개발사업 예비타당성조사를 통과했다. 바이오분야 창업기업 특화지원을 위해 기획된 이 사업은 국비와 지방비 등을 합쳐 총 2726억원을 투입, 송도에 위치한 연세대학교 국제캠퍼스 내에 창업보육과 시험분석, 특허·세무지원 등 종합지원이 가능한 센터를 구축하게 된다. 산업통상자원부와 보건복지부는 바이오분야 인력 양성에 힘쓰고 있다. 연세대 국제캠퍼스는 두 부처의 지원 하에 K-NIBRT(한국형 나이버트) 교육프로그램을 운영하고 있다. 나이버트는 아일랜드 국립바이오전문인력양성센터와 교육과정 운영 계약을 체결해 바이오공정 생산 전문인력을 양성하는 프로그램이다.제약바이오업계에서는 송도가 오픈 이노베이션 중심지로 거듭나는 이유로 ‘접근성’과 ‘민간 투자’를 꼽는다. 국제공항과 가까워 글로벌 접근성이 뛰어나 타 지역보다 유리하다. 제약업계 관계자는 “서울과 가까워 인재 유치가 쉽고 상대적으로 탄탄한 제조업 기반 대형 CMO 기업들이 자리를 잡으면서 집중 투자한 것이 주효했다”고 설명했다. 그는 이어 “앞으로도 지속적으로 바이오분야 인력과 기업이 송도로 모이게 될 것”이라고 전망했다.SK바이오사이언스 또한 R&amp;PD 센터를 중심으로 한 글로벌 허브 역할과 글로컬라이제이션 사업 본격화를 통해 자체 개발 백신의 새로운 시장 개척과 더불어 전 세계적인 백신 공급 불균형 해소를 통한 인류 보건 증진 기여라는 목표를 달성할 수 있을 것으로 기대하고 있다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “R&amp;PD 센터는 대한민국을 넘어 전 세계의 바이오 및 백신 산업 고도화를 위한 꿈의 무대”라며 “체계적인 플랫폼 확대를 통해 경제적 이윤 창출뿐만 아니라 글로벌 네트워크의 코어(Core)로써 전 세계인의 안전한 내일을 지킬 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, 캐나다 등 4개국서 계정 공유하면 추가 요금 부과한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090002</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 01:10:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 온라인동영상서비스(OTT) 넷플릭스가 계정 공유 단속 정책을 확대한다. 넷플릭스는 이날부터 캐나다를 포함한 총 4개국에서 한 가구 밖에서 계정을 공유하려면 추가 요금을 내는 정책을 시행한다고 발표했다.    8일(현지시간) 넷플릭스는 블로그를 통해 “오늘날 1억 가구 이상이 계정을 공유하고 있는데 이것은 훌륭한 새로운 시리즈와 영화에 투자하려는 회사의 능력에 지장을 주고 있다”고 주장했다. 넷플릭스는 “지난해 라틴 아메리카에서 이 문제를 해결하기 위해 다양한 방안을 탐색해왔는데 이 방안들을 몇 달 내에 더욱 광범위하게 적용할 준비가 됐다”고 밝혔다.넷플릭스는 우선 캐나다, 뉴질랜드, 포르투갈과 스페인에서 ‘스탠다드’와 ‘프리미엄’ 요금제에 가입한 구독자들을 대상으로 한 집에 살지 않는 사람과 계정을 공유하면 추가 요금을 내는 기능을 출시한다. 추가 요금은 캐나다에서 7.99 캐나다달러(7500원), 뉴질랜드는 7.99 뉴질랜드달러(6350원), 포르투갈은 3.99유로(5400원), 스페인은 5.99유로(8100원)다. 추가 요금을 내면 한 집에 살지 않더라도 최대 2명까지 하위 계정을 만들 수 있다. 넷플릭스는 이와 함께 계정 소유자가 기본 위치를 설정할 수 있는 기능을 제공하고 ‘액세스 및 디바이스 관리’ 기능을 통해 계정에 접속한 기기를 알 수 있다고 설명했다. 새로운 계정을 만들 때 이전 시청 및 추천 콘텐츠 데이터를 쉽게 전송할 수 있는 ‘프로필 이전’ 기능도 제공한다. 넷플릭스는 “넷플릭스 계정은 한 가구를 대상으로 한다”고 강조하며 가입자들은 필요한 경우 여러 기능을 갖춘 다양한 요금제에서 선택할 수 있다고 말했다. 또 사용자 피드백을 참고해 새로운 기능을 개선해나가겠다고 말했다. 앞서 넷플릭스는 지난해 3월 계정 공유 시 2~3달러의 추가 요금을 부과하는 정책을 칠레, 코스타리카, 페루에서 먼저 시행했다. &lt;블룸버그통신&gt;은 이 정책의 이용자 인증 방식이 복잡하고 정상적인 이용자의 접속이 차단되며 라틴 아메리카 가입자 사이에서 불만이 표출되고 있다고 전했다. 최근 넷플릭스는 미국을 포함한 일부 국가 홈페이지에 계정 공유 단속 관련 내용을 실수로 게시해 사용자들로부터 큰 반발을 사기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글 대화형 AI 바드, 공개하자마자 오답…주가 급락]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090001</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 01:10:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 인공지능(AI) 챗봇 챗GPT와 경쟁하기 위해 내놓은 ‘바드’(Bard)가 오답을 내놓았다. 바드 신뢰도를 둘러싼 우려가 제기되며 이날 뉴욕증시에서 구글 모회사 알파벳의 주가는 7% 이상 하락했다.    8일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 구글은 트위터에 올린 바드 시연 영상에서 ‘제임스웹 우주망원경의 새로운 발견에 대해 9살 아이에게 어떻게 설명해 줄 수 있을까?’라는 질문에 대해 ‘제임스웹 우주망원경이 최초로 태양계 밖에 있는 행성의 사진을 찍었다”라는 답변을 내놓았다. 그런데 사실이 아닌 것으로 드러났다. 미국 항공우주국(NASA)에 따르면 최초의 태양계 외부 사진을 찍은 것은 지난 2004년 유럽 남부천문대의 거대망원경(VLT)이었다. 구글 대변인은 “(이 오류는)엄격한 테스트 과정이 중요하다는 것을 보여준다”며 조만간 신뢰할 수 있는 테스터에게 바드를 공개할 계획이라고 밝혔다. 나아가 “외부 피드백과 자체 내부 테스트 결과를 결합해 바드의 답변이 높은 수준, 안전성과 충분한 근거를 갖추도록 할 것”이라고 강조했다. 구글은 테스터들의 검증 과정을 거친 후에 몇 주 후 바드를 일반 대중에게도 출시한다는 계획이다. 그러나 바드가 실수한 사실이 드러난 후 투자자들은 크게 실망한 것으로 보인다. 이날 구글 주가는 7.68% 하락한 99.37달러를 기록했다. DA데이빗슨의 수석 소프트웨어 애널리스트인 길 루리아는 “구글은 지난 몇 년간 AI 혁신의 선두주자였지만 관련 기술을 검색 제품에 구현하는 데 있어서는 완전히 손을 놓고 있었다”고 말했다. 이어 “구글은 지난 몇 주 동안은 검색 경쟁을 따라잡기 위해 노력해왔는데 그 과정에서 발표를 서두르며 시연에서 잘못된 답변을 게시하는 것과 같은 당혹스럽고 혼란스러운 상황을 겪은 것”이라고 주장했다.   이날 알파벳은 프랑스 파리에서 바드의 여러 기능을 선보이는 행사를 열기도 했다. 마이크로소프트(MS)가 자사 검색엔진 빙(Bing)과 브라우저인 엣지(Edge)에 챗GPT 기능을 장착한다고 발표한지 하루 만이다. 이날 행사에서 바드는 전기차 구매의 장단점에 대해 설명하고 북부 캘리포니아 여행 계획을 세우는데 활용됐다. 이 행사에서 구글은 구글 맵, 구글 번역과 구글 렌즈에도 AI 기술을 적용한다고 밝혔다. 구글은 구글 번역에 AI를 탑재해 영어, 프랑스어, 독일어, 스페인어, 일본어에서 강화된 문맥 번역 기능을 제공할 수 있다고 설명했다. 구글 맵은 특정 장소의 실시간 날씨와 교통 정보를 제공하고 식당 내부와 유명 도시의 랜드마크를 생생하게 살펴볼 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>