<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 02 Dec 2022 07:17:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데쇼핑, 회복기에 마주친 악재…6개월 간 멈추는 홈쇼핑 새벽방송]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020009</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 06:18:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데그룹 유통 사업을 총괄하는 롯데쇼핑이 코로나19 위기를 넘긴 뒤 본격 실적 회복에 나선 가운데 알토란 같은 역할을 해주던 자회사 롯데홈쇼핑의 새벽 방송 금지라는 악재를 만났다. TV 시청자 수 감소로 홈쇼핑 사업 성장세가 둔화하는 추세라지만 롯데홈쇼핑은 매년 1000억원 이상의 이익을 내왔다.2일 업계에 따르면 롯데홈쇼핑은 앞으로 6개월 동안 새벽 2시부터 아침 8시까지 방송을 할 수 없게 됐다. 대법원은 롯데홈쇼핑이 업무정지 처분을 취소해 달라며 과학기술정보통신부를 상대로 낸 소송 상고심에서 업무정지 처분이 정당하다는 원심을 확정했다. 2014년 롯데홈쇼핑 대표와 일부 임직원이 금품을 수수한 사실을 롯데홈쇼핑이 고의로 누락한 것에 대한 최종 판결이었다.  꾸준한 이익 기여도 롯데홈쇼핑의 6개월 간 새벽방송 금지는 모회사인 롯데쇼핑 입장에서도 반가울 리 없는 이슈다. 코로나19 팬데믹, 이커머스 시장 확장이라는 위기 속에서도 롯데홈쇼핑 만큼은 제 몫을 해주었기 때문이다. 롯데홈쇼핑은 TV시청자 수 감소 등 영향으로 매출 성장세는 확실히 둔화하는 추세지만, 반대로 안정적인 사업기반을 토대로 영업이익은 상당히 안정적이다. 2020년과 2021년만 보더라도 매출액은 두 해 연속으로 1조원을 넘겼으며, 영업이익은 각각 1250억원, 1020억원의 실적을 냈다.   이 시기 롯데홈쇼핑이 롯데쇼핑에서 차지하는 기여도도 상당했다. 지난해 롯데쇼핑이 할인점, 이커머스, 컬처웍스, 기타 등 4개 사업부문에서 적자가 발생하는 가운데 롯데홈쇼핑은 백화점, 하이마트 다음으로 많은 이익을 냈다. 지난해 롯데쇼핑이 낸 영업이익 2160억원 중 1020억원이 홈쇼핑 사업에서 발생한 것이다. 올 3분기에도 롯데홈쇼핑은 롯데쇼핑 이익 1500억원 중 14%에 해당하는 210억원의 이익을 냈다. 백화점 1090억원, 할인점 320억원에 이은 효자 사업이었다. 롯데홈쇼핑의 새벽방송 중단이 롯데쇼핑 전체 실적개선 속도를 저하시킬 것으로 예상되는 대목이다.  쏠쏠한 배당 뿐만 아니라 롯데홈쇼핑은 비상장사로서 매년 꾸준한 배당을 통해 현금도 지원해왔다. 롯데홈쇼핑은 그동안 400억~488억원 수준의 현금을 배당으로 지급해왔다. 당기순이익이 559억원으로 규모가 크지 않았던 지난해에도 무려 400억원의 배당을 실시했다. 롯데쇼핑은 롯데홈쇼핑 지분 53.49%를 보유한 최대주주로 매년 롯데홈쇼핑이 실시하는 배당의 절반 이상을 현금으로 받아왔다. 롯데쇼핑 회사 규모에 비하면 아주 큰 돈이라고는 할 수 없지만 확실하고 안정적인 자금줄 역할을 한 것도 사실이다. 다만 롯데홈쇼핑의 재무구조가 워낙 탄탄해 앞으로도 현재 규모의 배당을 실시하는 데는 큰 무리가 없을 것으로 관측된다. 지난해 말 기준 롯데홈쇼핑의 현금성자산은 8829억원에 달하는 것으로 나타났다. 최근 유동성 위기를 맞은 롯데건설에 1000억원의 자금을 지원해주기로 했지만, 이를 감안하더라도 재무상태에는 큰 변화가 없을 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4325만명 불편 겪은 카톡 먹통 사태, 금전 피해 신고자는 '미미']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020007</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 06:18:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 10월15일 SK㈜ C&amp;C 판교 데이터센터 화재로 발생한 카카오톡 서비스 장애에서 금전적 피해를 입었다고 주장한 피해 사례는 총 2만8116건으로 확인됐다. 이는 카카오 자회사 서비스를 제외하고 카카오를 대상으로 접수된 사례 8만7198건 기준으로 32.2%다. 나머지 67.8%는 금전적 피해와 관련없는 문의, 의견, 항의, 격려 등으로 파악됐다.카카오는 2일 서비스 장애 피해 보상 및 지원을 위해 외부 전문가 및 기업·소비자단체로 구성한 '1015 피해지원 협의체' 2차 전체 회의가 1일 오후에 열렸다고 밝혔다. 카카오 송지혜 수석부사장을 비롯해 △소상공인연합회 김기홍 감사, 차남수 본부장 △코리아스타트업포럼 최성진 대표 △한국소비자연맹 정지연 사무총장 △공정 거래-소비자 보호 전문가 최난설헌 교수가 참여했다. 카카오가 공개한 내용에 따르면 지난 10월19일부터 19일간 접수한 피해 신고 건수는 총 10만5116건이다. 이는 카카오톡과 기타 카카오 자회사 서비스 피해 접수 사례를 합산한 것으로, 카카오톡 전체 사용자 수와 비교할 때 적극적으로 피해를 호소한 사용자는 많지 않다고 볼 수 있다. 모바일 빅데이터 플랫폼 기업 아이지에이웍스가 지난 7월 모바일인덱스로 분석한 올해 상반기 카카오톡 월간활성사용자(MAU)는 4325만명에 이르기 때문이다. 피해 신고 주체는 일반 이용자가 89.6%로 가장 많았다. 소상공인은 10.2%, 중대형 기업의 비중은 0.2%다. 특히 이번 피해접수 기간 중 정치·사회적으로 이목이 집중된 건 카카오톡 무료 서비스 사용자에 대한 카카오의 금전적 보상 여부와 규모였다. 서비스 장애 이후 열린 국정감사에서 정치권도 카카오가 국민 서비스 운영 기업으로서 이 점에서 확실한 보상 기준을 마련해야 한다고 압박했다. 그러나 약관상 보상 기준이 명확한 유료 서비스가 아닌 무료 서비스 사용자에 대한 서비스 장애 보상 사례는 세계적으로도 찾아보기 힘들다. 선례가 없는 만큼 카카오에서도 보상 기준과 규모를 두고 고민 중이다. 각계 의견을 수렴하기 위해 1015 피해지원 협의체를 별도로 꾸린 이유다. 카카오는 접수 건 중 금전적 피해가 언급된 사례는 무료 서비스에서 1만3198건(15.1%), 유료 서비스에서 1만4918건(17.1%)이라고 설명했다. 하지만 이들 모두가 향후 보상 대상에 속하는 건 아니다. 피해를 주장한 사례일 뿐, 회사 측에서 구체적으로 보상해도 적합한 건인지 분류하고 심사하는 과정이 남아 있기 때문이다. 따라서 이날 회의에서도 피해 접수 사례에 대한 세부 내용 파악과 보상에 대한 대원칙 수립 논의가 진행됐다. 협의체는 우선 향후 지속해서 회의를 진행하며 피해 유형에 따른 세분화된 지원 기준을 협의해 나갈 계획이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘메타버스 속 시민의식 키운다’…GS25, 로블록스 손잡고 캠페인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020006</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 03:19:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GS리테일이 운영하는 편의점 브랜드 GS25가 세계적인 메타버스 플랫폼 로블록스와 함께 디지털 시민의식 함양에 나선다. GS25는 이달 5일 로블록스와 협업해 메타버스에서 긍정적인 관계 형성 및 올바른 시민의식 증진을 위한 ‘디지털 시민의식 캠페인’을 시작한다고 2일 밝혔다. 이번 캠페인은 로블록스에서 이용 가능한 GS25의 편의점 시뮬레이션 체험 ‘모여봐! GS25’에서 미션 형태로 진행된다. 디지털 시민의식과 관련된 퀴즈를 풀어나가며 메타버스를 긍정적으로 경험할 수 있도록 마련됐다. 로블록스 특별 아이템은 삼각김밥 모양의 두루마기, 오모리 김치찌개 라면 벨트, GS25 로고가 프린트된 갓 등 총 3가지로 GS25의 상품이 디자인에 반영됐다. 이 캠페인은 내년 2월 4일까지 진행되며 캠페인 기간 동안 새로운 퀴즈가 공개될 예정이다. 최송화 GS리테일 메타버스전략TFT팀 매니저는 “익명성이 보장된 가상현실 속에서 이용자의 디지털 시민의식을 강화하는 것은 메타버스가 성장할 수 있는 밑거름이라고 생각한다”며 “앞으로도 로블록스 ‘모여봐! GS25’에서 다양한 방식으로 캠페인을 진행해 메타버스 이용자들에게 긍정적인 디지털 경험을 제공할 것”이라고 말했다.타미 바우믹 로블록스 시민의식 및 파트너십 부사장은 “특히 젊은 세대의 경우, 디지털 세계에서 다른 사람들과 자신 있게 소통하고 긍정적인 관계를 형성하는데 필요한 지침을 제공하는 것이 중요하다”며 “따라서 GS25의 이번 캠페인은 젊은 세대에게 자신과 타인의 행동에 대해 생각해볼 수 있는 기회를 갖게 하고, 메타버스에서 건강한 관계를 형성하는데 필요한 도구를 제공한다는 점에서 큰 의미가 있다”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['구독자 감소' 넷플릭스, 오리지널 콘텐츠 '사전 모니터링' 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020004</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 03:19:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 오리지널 콘텐츠 사전 모니터링을 강화한다. 지난 상반기에만 구독자 수가 100만명 이상 감소하는 등 구독자 감소 위기에 직면한 넷플릭스가 내놓은 방안이다. 넷플릭스는 내년 오리지널 콘텐츠에 170억달러(약 22조1100억원)를 투자할 계획인 만큼, 사전 모니터링 강화가 구독자 수 증가에 주효할지 주목된다.   1일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;는 넷플릭스가 내년 초 '프리뷰 클럽'의 멤버 '프리뷰어' 수를 약 4배 늘릴 것이라고 보도했다. 이에 따르면 현재 약 2000명인 프리뷰어는 내년 8000명 이상이 될 것으로 예상된다.프리뷰어는 넷플릭스가 정식 공개를 앞둔 오리지널 콘텐츠를 모니터링하는 모임 '넷플릭스 프리뷰 클럽'의 멤버다. 넷플릭스는 지난해 5월부터 프리뷰 클럽을 운영해 왔다. 프리뷰 클럽 멤버는 미국 지역 구독자를 대상으로 하고 있으며, 향후 출시될 오리지널 시리즈와 영화를 미리 시청하고 피드백한다. 넷플릭스는 일부 구독자에게 프리뷰 클럽에 가입할 의향이 있는지를 묻는 이메일을 발송하는 방식으로 프리뷰어를 모집하고 있다. 프리뷰어는 통상 6개월 동안 활동하며 콘텐츠 모니터링 후 다양한 질문에 답해야 한다. 넷플릭스는 프리뷰어에 대해 '간단한 일이지만 전 세계 넷플릭스 회원들을 위해 최고의 콘텐츠를 만드는 데 있어 굉장히 중요한 역할'이라고 모집 이메일을 통해 설명하고 있다. IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 프리뷰 클럽 확대가 넷플릭스 성장에 도움이 될 것으로 전망했다. 테크크런치는 올해 1, 2분기 넷플릭스 구독자 수가 각각 20만명, 97만명 감소한 점을 들며 "이러한 재앙(구독자 감소)이 반복되지 않도록 가입자의 이탈을 막고 계속해서 플랫폼에 머무르게 해야한다"고 말했다.  지난해 12월 공개한 영화 '돈 룩 업(Don't Look Up, 감독 아담 맥케이)'은 프리뷰어의 피드백을 콘텐츠에 반영해 호평받은 대표적인 예시로 꼽힌다. 사전 공개 당시 프리뷰어들은 돈 룩 업의 내용이 너무 진지하다고 피드백했다. 제작자들은 이후 피드백을 반영해 영화에 코미디 요소를 강화한 것으로 알려졌다. 다만 넷플릭스가 제작사에게 피드백 반영을 강요하지 않는 것이 원칙이다. 넷플릭스는 내년 오리지널 콘텐츠에 70억달러(약 22조1100억원)를 투자할 계획이다. 따라서 프리뷰어들의 역할도 커질 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[AWS 리인벤트 현장]허리케인이 휩쓸고 지나가면 UN이 AWS에게 손 내미는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020001</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 03:19:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1일(현지시간) 아마존웹서비스(AWS)의 연례 클라우드 컴퓨팅 컨퍼런스 're:Invent 2022(이하 리인벤트)'가 열리고 있는 미국 라스베이거스의 시저스포럼(Caesar's Forum)의 야외 공간. 관람객들의 눈길이 한 쪽으로 쏠려 있다. 천막 아래에 주차된 지프(Jeep)사의 스포츠유틸리티차량(SUV)이다. 차량의 트렁크에는 옅은 회색의 직사각형 모양의 박스가 놓였다. 겉으로 보기엔 평범한 박스다. 하지만 이 박스는 태풍이나 홍수 등의 자연재해가 일어났을 경우 빠른 상황 파악과 구조 조치에 필요한 정보를 제공하는 정보통신기술(ICT) 인프라다. AWS의 이동형 클라우드 인프라 '스노우 볼'이다.스노우 볼에는 데이터 저장소인 스토리지와 네트워크 장비, 안테나 등이 포함돼있다. 두 개 의 안테나 중 하나는 중궤도 위성과 이어져있어 스노우 볼을 클라우드로 이용할 수 있게 해준다. 나머지 하나의 안테나는 LTE 전용이다. 각종 재난 및 재해로 통신망이 두절될 경우 특정 지역에 LTE망을 공급할 수 있다.스노우 볼은 특히 재난 지역에서 빠른 상황 파악에 필요한 자료 수집에 핵심적인 역할을 한다. 올해 10월 미국 플로리다주에 허리케인이 불어닥쳤을 때 AWS의 재난 및 인도적 지원부는 스노우 볼을 실은 자동차를 급히 현장으로 보냈다. 어느 곳이 얼마나 피해를 입었는지, 고립된 사람은 없는지에 대한 상황 파악이 시급했다. 즉시 드론을 띄워 피해 지역을 촬영했다. 촬영된 사진과 영상은 스노우 볼로 전송된 후 현장의 구조 인력에게 제공됐다. 인력들은 사진과 영상으로 어디부터 어떻게 지원 활동을 펼쳐야 할지 판단을 내리고 구조 활동을 시작했다.스노우 볼은 재난 지역에서 주로 이용되기에 쉽게 고장나지 않는 내구성이 중요하다. 미국 국방부가 요구하는 사양을 갖췄으며 약 10시간 동안 충전없이 사용 가능하다. 무게는 50파운드(약 23kg)로 성인 남성이 두 손으로 들 수 있을 정도다.  AWS는 지난 2018년에 토네이도가 3번 연속으로 미국 대륙을 강타하며 피해를 입히자 재난에 대응할 필요가 있다고 판단하고 재난 및 인도적 지원부를 만들었다. 이후 약 열차례 스노우 볼을 활용해 재난 지역에 대한 지원 활동을 펼쳤다. 재난 및 인도적 지원부는 국제연합(UN)과 함께 이 활동을 하고 있다. 큰 재난이 일어나 지원이 필요할 경우 UN이 AWS에게 지원 활동을 요청한다. AWS는 UN의 지원 요구를 받으면 대부분 응한다. 지원 활동으로 회사가 얻는 수익은 없다. 순수하게 인도주의적 차원에서 펼치는 국제 봉사활동인 셈이다.모 램지(Mo Ramsey) AWS 재난 및 인도적 지원부 총괄은 이날 한국 기자들과 만나 "재난 지역에서 인명 구조를 지원하고 인터넷 연결을 제공하는 역할을 하고 있다"며 "피해를 입은 사람들이 다른 지역에 있던 가족과 연결돼 다시 만나게 해준 것이 가장 큰 영향을 준 것이라고 생각한다"고 말했다.  AWS는 리인벤트가 열리고 있는 베네시안 호텔 내부의 엑스포에도 전시공간을 마련하고 관람객들이 스노우 볼의 기능을 체험할 수 있도록 했다. 부스에는 방문객이 슛을 할 수 있는 농구 골대와 함께 스노우 볼이 설치됐다. 스노우 볼에는 사전에 학습된 머신러닝(ML) 모델이 장착됐다. ML은 슛을 하는 사람의 포즈를 분석해 공이 골대에 닿기 전에 공의 예상 궤적과 골인이 될 확률을 모니터를 통해 보여준다. 부스에 전시된 스노우 볼은 총 42테라바이트(TB)의 용량을 갖췄다.스노우 볼은 우주로 보내는 인공위성에도 활용됐다. 인공위성이 탐색해 얻어내는 다양한 데이터가 스노우볼로 전송되면 ML은 이를 분석하는 방식이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, "뉴럴링크 칩 뇌 이식 임상 6개월 안에 착수…나도 장착할 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020003</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 03:19:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크는 자신이 설립한 뇌신경과학 스타트업 뉴럴링크가 6개월 안에 인체 임상실험에 돌입할 수 있다고 밝혔다.   1일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신에 따르면 머스크는 전날 열린 뉴럴링크 언론 발표회에서 이르면 6개월 안에 인간의 뇌에 컴퓨터칩을 이식하는 임상실험을 시작할 수 있을 것으로 예상했다.머스크는 뉴럴링크가 시력 회복을 돕는 장치와 척추 이상을 겪고 있는 환자들의 근육 운동 회복을 도와주는 기기를 개발 중이라고 설명했다. 머스크는 “인체에 장치를 넣기 전에 극도로 조심해야 하며 잘 작동할 것이라는 확신이 있어야 한다”면서도 “기적처럼 들릴 수 있지만 우리는 척수가 손상된 사람의 전신 운동 기능을 회복하는 것이 가능하다고 확신한다”고 강조했다. 또 “선천적인 시각 장애를 갖고 태어나 한 번도 앞을 볼 수 없었던 사람도 볼 수 있다고 확신한다”고 말했다. 머스크는 장치가 준비되면 자신의 뇌에도 삽입할 계획이라고 밝혔다. 그는 뉴럴링크가 식품의약국(FDA)에 임상실험을 위한 서류를 거의 모두 제출했다고 밝혔다. 다만 &lt;로이터통신&gt;은 FDA가 뉴럴링크의 신청 서류 제출 여부를 확인해달라는 요청에 응답하지 않았다고 전했다.싱 첸 피츠버그대 의대 안과학 교수는 이날 머스크의 발표에 대해 “FDA나 정부 규제 기관으로부터 승인을 받지 않은 기술에 대해서 대중들은 매우 회의적인 시각을 갖고 검토할 필요가 있다”고 강조했다.애나 웩슬러 펜실베니아대 의대 의료윤리학 교수는 “윤리적인 관점에서 뉴럴링크에 대한 과장된 주장은 굉장히 우려스럽다”며 심각한 신체 장애를 갖고 있는 환자들에게 헛된 희망을 갖게 하는 것은 위험한 일이라고 경고했다. 뉴럴링크는 인간의 두뇌와 컴퓨터를 연결하는 인터페이스(BCI)를 개발하기 위해 머스크가 2017년에 설립한 스타트업이다. 인간의 뇌에 칩을 이식해 사람의 생각으로 기기를 제어하고 의사소통을 하는 것이 목표다. 머스크는 뉴럴링크의 기기를 이용하면 초인과 같은 인지 능력을 가질 수 있다고 말해왔다. 또 신체가 마비된 사람들이 생각으로 기기를 조종하고 자폐증과 같은 정신질환과 알츠하이머와 같은 뇌질환을 치료할 수 있다고 주장해왔다. 한편 이러한 주장에 대한 구체적인 증거는 단 한 번도 제시하지 않았다.뉴럴링크는 FDA의 임상실험 승인을 받기 위해 최근 몇 년간 동물 실험을 실시해왔다. 머스크는 당초 2021년 말 임상에 착수할 계획이었지만 뉴럴링크 개발이 예정보다 늦어지며 계속 지연되고 있다. 뉴럴링크의 전현직 직원들에 따르면 뉴럴링크는 FDA 승인을 위해 설정한 내부 마감일도 여러 차례 놓친 바 있다. 뉴럴링크는 실험 중 원숭이를 학대했다는 의혹도 받았지만 이를 모두 부인했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 2023년 MR 헤드셋 출시? 새 운영체제 상표권 출원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020002</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 03:19:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 2023년에 혼합현실(MR) 헤드셋을 출시하기 위해 막바지 작업에 집중하고 있다.   1일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 애플의 MR 헤드셋 출시가 임박했으며 최근 기기에 사용될 운영체제(OS) 이름을 기존에 알려진 ‘리얼리티OS’에서 ‘xrOS’로 변경했다고 보도했다. ‘XR’은 확장현실을 뜻하는 단어로 증강현실·가상현실(AR·VR)을 포괄한다. 애플은 내부적으로 비슷한 시기에 미국 및 다수의 국가에서 xrOS에 대한 상표권을 출원한 것으로 보인다. 상표권을 신청한 주체는 ‘딥다이브LLC’(Deep Dive LLC)라는 페이퍼컴퍼니다. 애플은 과거에도 페이퍼 컴퍼니를 통해 제품 출시 전에 상표권을 미리 확보하는 방식을 써왔다. 일례로 아이폰14 프로에 탑재된 ‘다이내믹 아일랜드’의 상표권은 자메이카에서 페이퍼컴퍼니를 통해 확보한 것으로 알려져 있다.사안에 정통한 소식통에 따르면 애플은 이르면 내년에 기기 출시와 함께 OS 및 전용 앱스토어를 출시할 계획이다. 애플은 이에 대한 논평을 거부했다.블룸버그는 애플이 신제품을 발굴하기 위해 끊임없이 노력해왔으며 MR 헤드셋이 애플워치 이후 내놓을 첫 주요 신제품 카테고리라고 전했다. 2015년 애플워치 출시 후 애플의 웨어러블 부문은 꾸준히 성장했다. 지난해 웨어러블 부문 매출은 412억달러(약 53조8000억원)를 기록해 애플 전체 매출의 10%를 차지했다. 새로 출시되는 헤드셋은 애플 실적에 어떤 영향을 미칠지 주목된다. 애플은 MR 헤드셋 시장에 진출한 후 메타와 경쟁할 것으로 예상된다. 메타는 메타버스를 미래 먹거리로 낙점해 먼저 헤드셋 사업에 발을 들였다. 지난 10월에는 MR을 지원하는 전문가용 헤드셋 ‘퀘스트 프로’를 출시한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK스퀘어, 그룹 내 '전략·투자통' 수장으로 맞이한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010020</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 12:32:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK 그룹의 투자전문회사 SK스퀘어가 기업 투자 및 미래전략 수립 전문가인 박성하 전 SK㈜ C&amp;C 대표를 최고경영자(CEO)로 선임했다. 최근 전세계 투자 시장이 얼어붙어 있는 가운데 새 전문경영인을 맞이한 SK스퀘어가 분위기 반전에 성공할지 주목된다.SK스퀘어는 1일 박 신임 대표이사를 선임했다고 밝혔다. 박 대표는 그동안 SK 그룹 내 주요 투자와 미래전략 설계에 다방면으로 기여한 인물이다. 1965년생으로 연세대학교 대학원 경제학과 석사, 미국 매사추세츠공과대학(MIT) 경영전문대학원(MBA) 석사를 마치고 1993년 SK텔레콤 경영전략실 직원으로 입사했다. 이후 2007년 SKT C&amp;I(컨버전스&amp;인터넷) 전략담당 임원을 거쳐 2012년 SKT 사업개발본부장, 2013년 SK 포트폴리오 매니지먼트 부문장, 2017년 SK수펙스추구협의회 전략지원팀장 등을 거쳐 2019년 SK㈜ C&amp;C 대표이사 사장을 역임했다. 30년 가까이 그룹 내 투자·전략 수립 관련 주요 보직을 두루 거친 '전략기획 투자통'인 셈.특히 2002년 현재 SK스퀘어·SK텔레콤·SK하이닉스 부회장을 겸임 중인 박정호 부회장과 함께 신세기통신(2G 이동통신 시절 017 번호 서비스 기업) 인수라는 굵직한 M&amp;A(인수합병) 성과를 남겼다. 대표 선임 전에는 SK스퀘어 이사회의 기타비상무이사였다. SK스퀘어가 이처럼 전략·투자 전문경영인을 새 수장으로 맞이한 이유도 글로벌 투자전문회사 도약에 필요한 토대 마련과 미래혁신 투자를 가속하기 위함이다. 지난해 11월 SKT에서 투자전문법인으로 인적분할된 SK스퀘어는 당시 SK하이닉스 등 SKT 소속이었던 비통신 자회사들의 기업가치를 제고하고, 대대적인 외부 투자와 자회사 간 시너지 창출에 힘을 싣겠다고 선언했다. 25조원 규모의 기업 순자산가치는 2025년까지 3배 수준인 75조원까지 끌어올리겠다고도 공언했다. 하지만 지난 1년 SK스퀘어가 거둔 성과에는 아직 물음표가 따른다. 출범 직후 가상자산거래소 코빗에 대한 900억원 투자를 시작으로 순조로운 출발을 알렸으나, 이후 크게 이목을 끈 투자는 없었다. 특히 올해 IPO(기업공개) 기대주였던 자회사 SK쉴더스(보안)와 원스토어(앱마켓)가 글로벌 거시경제 불안 상황을 돌파하지 못하고 상장철회를 선언한 점은 뼈아프다. 또 주요 수익원인 자회사 SK하이닉스의 업황 악화 영향으로 올해 3분기 영업이익은 전 분기 대비 66.7% 감소한 1694억원에 그쳤다. 11번가, 콘텐츠웨이브, 드림어스컴퍼니, 티맵모빌리티 등 다른 자회사들도 치열한 경쟁 시장에서 아직 SK스퀘어에 이렇다 할 이익을 주진 못하고 있다.   이 가운데 SK스퀘어 분기보고서에 따르면 회사는 올해 3분기 기준 현금 및 현금성자산 6583억원, 단기금융상품 6626억원을 보유하고 있다. 사실상 1조3209억원의 현금을 보유한 셈이다. 영업활동에 따른 현금흐름도 플러스(+) 2736억원으로 회사가 지출하는 돈보다 벌어들이는 돈이 더 많다. 글로벌 투자 시장 위축 분위기에 따라 올해 SK스퀘어의 투자도 다소 주춤한 모습이었지만 분위기 전환에 필요한 '실탄'은 넉넉하다고 볼 수 있다. 이 시기 기업의 미래전략 수립과 투자 부문에 뼈 굵은 박 대표 선임이 더 기대를 모으는 이유다.더불어 SK스퀘어는 투자 DNA를 강화하기 위한 조직 개편도 단행했다. SK스퀘어 내부 조직은 크게 COO(최고운영책임자), CIO(최고투자책임자), 투자지원센터 3개로 개편된다. COO는 박 대표가 겸임하며 포트폴리오 매니지먼트를 담당한다. CIO와 투자지원센터는 하형일 CIO와 정재헌 투자지원센터장이 이끈다. CIO 조직은 신규 투자 발굴과 실행을, 투자지원센터는 투자 활동과 관련한 모든 제반 사항을 관리한다. '투자심의위원회'도 상설 조직으로 운영한다. 위원회는 임원들의 포트폴리오 전략을 감독하고 회사의 대내외 리스크 관리 역량 강화를 돕는 역할을 하게 된다. 또 SK스퀘어는 글로벌 투자전문회사로 성장하기 위한 핵심 경쟁력 확보를 위해 외부 투자전문가를 영입하고 육성하는 '글로벌 탤런트(Global Talent) 담당' 조직도 신설한다. 새로운 CEO 선임을 비롯해 조직 개편의 방향 역시 효율적인 투자 운영에 명확하게 방점을 둔 선택으로 평가된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010039.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유정준 SK E&S 부회장, 10년 만에 대표이사 떠난다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010016</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 12:32:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유정준 SK E&amp;S 대표이사 부회장이 2013년 이후 10년 만에 대표이사에서 물러난다. SK E&amp;S는 유정준 부회장과 추형욱 사장의 공동 대표이사 체제에서 추 사장의 단독 대표이사 체제로 전환한다고 1일 밝혔다. 유 부회장은 SK그룹의 핵심 시장인 북미 사업에 주력한다.SK E&amp;S는 이날 조직개편 및 임원인사를 단행했다. 이번 인사는 '그린 포트폴리오' 전환을 가속화하고, 위기관리 경영을 강화해 지속가능성을 제고하는데 초점이 맞춰졌다. '넷제로'를 위한 R&amp;C(자원 및 역량) 확보가 강조됐다.   무엇보다 유정준 부회장이 SK E&amp;S의 대표이사를 내려놓는다는 점이 눈에 띈다. 유 부회장은 2013년 2월 7일 SK E&amp;S의 대표이사로 임기를 시작했다. 만 9년 9개월째 초장기간 대표이사를 맡았다.통상 최고경영자(CEO)보다 오랜 기간 자리를 유지한 데는 에너지 분야에 대한 유 부회장의 전문성 때문이었다. 에너지 분야에서 유 부회장이 쌓은 업적은 일일이 열거하기 어려울 정도다. 1962년생인 그는 그룹 내에서 손꼽히는 에너지·글로벌 전문가이다. SK그룹의 경영권 분쟁이 불거진 '소버린' 사태 때 중동 에너지 거목의 인맥을 활용, 쿠웨이트 국영 석유회사를 SK㈜의 우호주주로 유치했다.또 중국 시노펙, 스페인 랩솔 등 글로벌 유수 기업과 성공적인 파트너십을 만들었으며, 국제에너지기구 등에서 다양한 인맥을 갖추고 있다. SK그룹이 그린 에너지를 중점적으로 육성하기 시작하면서 유 부회장의 역할은 더욱 커졌다. SK그룹 내 최고 협의체인 SK수펙스추구협의회에서 글로벌성장위원회 위원장(2015~2017년), 에너지·화학위원회 위원장(2018~2019년)을 역임했다.SK그룹의 시장이 글로벌로 뻗어나가는데 있어 유 부회장은 혁혁한 공을 세웠다는 평이다. SK E&amp;S 대표이사를 맡으면서 미국 우드포드 등 해외 가스전을 개발했고, 미국 내 주요 LNG 사업자인 프리포트의 에너지를 도입했다. 보령 LNG터미널을 구축하는 등 LNG 분야 밸류체인을 집중 육성했다.유 부회장은 SK E&amp;S 대표이사가 아닌 북미 대외 협력 총괄 담당 및 패스키(Passkey)의 대표이사로서 북미 사업을 주도적으로 맡게 됐다. SK그룹 주력 계열사의 대표이사가 아닌 북미 시장을 총괄하는 임원으로서 활동 영역이 더욱 확대됐다는 평이다. 패스키는 SK E&amp;S의 미국 에너지 솔루션 사업을 총괄하고 있다.SK E&amp;S는 유 부회장이 그간 다양한 글로벌 비즈니스를 수행하며 쌓은 역량과 미국내 정계·재계 등과의 네트워킹을 바탕으로 그룹의 △에너지 △반도체 △배터리 △바이오 등 다양한 투자사업의 정책 개선을 할 것이라고 설명했다. 사실상 그룹의 미주 사업 전반을 이끈다는 설명이다.한편 SK E&amp;S는 △김남인 커뮤니케이션 본부장 △강륜권 LNG기획본부장 △김명윤 전력운영본부장 △소유섭 수소사업개발그룹장 △원영민 전력기획본부장 △이종문 LNG최적화본부장 △전경문 수소전략그룹장 등 7명을 신규 임원으로 선임했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위메이드플레이, 벤처사들과 위믹스 생태계 육성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010019</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 12:32:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드플레이(옛 선데이토즈)가 신사업으로 준비 중인 블록체인 분야와 메타버스, 디지털 콘텐츠 등에 대한 기술 및 지식재산권 확보를 위한 전문 펀드 출자를 진행했다. 차세대 기술 확보를 위한 전략적 투자다.   투자는 주요 게임사와 펀드를 운영하고 있는 코나벤처파트너스의 신설 펀드 코나메타버스투자조합에 출자 형태로 진행됐다. 결성 금액은 200억원으로, 위메이드플레이는 60억원을  출자하며 투자에 합류했다. 위메이드플레이와 함께 출자에 나선 파트너는 운용사와 게임사 넷이즈 등이다. 위메이드플레이에 따르면 해당 펀드는 이르면 이달부터 주요 출자사들과 국내외 IT분야 유망 스타트업 기업을 대상으로 심사 및 투자를 진행한다. 위메이드플레이는 이번 투자를 통해 자사 및 자회사 게임 개발과 서비스 협력이 확대될 것으로 내다보고 있다. 애니팡 클럽 NFT와 블록체인 게임 서비스, 웹툰 등 디지털 콘텐츠 및 메타버스 게임 개발과 서비스에 대한 협력 분야다. 위메이드플레이는 특히 IT산업 특성상 단기간에 기술, 서비스를 완전하게 구현하기 어려워, 초기 단계에 있는 벤처를 육성하며 자사 기술을 접목하고 사업을 제휴하면서 중장기적인 성과를 낼 수 있을 것이라고 전망했다.이호대 위메이드플레이 대표는 "스타트업과의 공동 성장이라는 사회적 대의를 이루고자 하는 목적과 동시에 회사 내부 개발력과 노하우를 접목한 차세대 기술 및 서비스를 창출하기 위해 펀드 결성에 참여했다"며 "블록체인, 메타버스 분야 외에도 위믹스 생태계 확장을 위한 신기술로 함께 성장할 다양한 스타트업 기업들에 투자를 이어갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[AWS 리인벤트 현장]네이버·현대차가 찜한 '자율주행 스타트업' 모라이의 '시뮬레이터'는 무엇?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010017</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 12:32:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['자율주행 스타트업' 모라이(MORAI)가 네이버와 현대자동차 등 굵직한 고객을 유치한 비결은 실제와 유사한 환경에서 자율주행을 테스트할 수 있는 시뮬레이터가 핵심으로 꼽힌다.홍준 모라이 최고기술책임자(CTO) 겸 공동창업자는 지난 11월30일(현지시간) 미국 라스베이거스의 베네시안 호텔에서 열린 아마존웹서비스(AWS)의 연례 클라우드 컴퓨팅 컨퍼런스 're:Invent 2022(리인벤트)'의 한국어 발표 세션에서 자사의 자율주행 시뮬레이터를 소개했다. 모라이의 시뮬레이터는 자율주행차에 장착되는 소프트웨어나 플랫폼을 구축할 때 가상이나 실제 공간에서 테스트를 해볼 수 있도록 지원하는 역할을 한다. 자율주행 플랫폼 개발에 힘을 쏟고 있는 네이버의 연구개발(R&amp;D) 전문 계열사 네이버랩스와 현대차 등이 이용 중이다.자율주행 플랫폼의 테스트는 주로 △가상(가상 공간) △트랙(테스트 도로) △필드(실제 도로) 등의 환경에서 진행된다. 시뮬레이터는 이중 가상 및 트랙 테스트에서 활용된다. 모라이는 실제와 최대한 유사한 공간에서 자율주행 플랫폼을 테스트할 수 있도록 디지털트윈 기술을 활용했다. 디지털트윈이란 현실세계의 도로·건물·기계 등을 컴퓨터 속 가상세계에 구현한 기술을 말한다. 모라이는 실제 도로를 기반으로 제작된 가상의 도로를 제공해 시뮬레이션을 할 수 있도록 했다. 가상공간에서 움직이는 자동차도 운행 상황에 따라 카메라·라이다나 서스펜션 등의 반응이 실제와 유사하게 나오도록 구현했다. 자율주행 플랫폼을 테스트하려면 자동차나 도로의 다양한 상황을 고려해야 한다. 각각의 테스트 상황도 복잡하다보니 CPU(중앙처리장치)가 많은 연산을 빠르게 수행해야 한다. 그만큼 고성능의 CPU·서버·스토리지 등의 인프라 자원이 필요하다. 일반 로컬 PC에서 테스트하는 것이 불가능한 이유다. 많은 돈을 들여 고성능 컴퓨팅 환경을 구축한다고 해도 상황에 따라 자원이 남거나 모자랄 수 있다. 기업 입장에서 비용을 효율적으로 쓰기가 어렵다.  모라이가 컴퓨팅 인프라를 쓴만큼 비용을 낼 수 있는 AWS의 클라우드를 시뮬레이터 개발 환경으로 택한 이유다. 모라이의 시뮬레이터는 AWS의 '로보 메이커'를 기반으로 제작됐다. 로보 메이커는 AWS가 구현해놓은 CPU·서버·스토리지 등 고성능 컴퓨팅 환경을 일컫는 브랜드명이다. 로보 메이커가 고성능 인프라를 갖춘 점은 마이크로소프트(MS)·구글 등 다른 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)와 유사하다. 하지만 시뮬레이터를 제작하기에 유용한 것이 차별점으로 꼽혔다. 홍 CTO는 한국어 발표 세션 후 기자들과 만나 "로보 메이커는 GPU(그래픽처리장치)가 있고 시뮬레이션과 사용자 알고리즘이 구동되는 PC가 각각 따로 있어 시뮬레이터에 특화된 것이 타사와 다른 점"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010033.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT 사장 품으로 돌아온 SKB...유영상 겸직 체계서 변화는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010015</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 12:32:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유영상 SK텔레콤 대표이사 사장이 SK브로드밴드(SKB) 대표를 겸직한다. SKT 사장이 SKB 수장을 겸하는 건 2020년 박정호(現 SK하이닉스 부회장) 사장 이후 2년만이다. SKT의 무선사업과 SKB의 유선사업 간 연계, 시너지 확대가 목적이며 올해 인사에서는 유 대표를 보좌할 임원들도 함께 선임된 점이 특징이다. SKT는 1일 이 같은 내용이 포함된 2023년 조직개편 및 임원인사를 단행했다. 유 대표는 "책임 경영이 가능한 실력과 전문성을 겸비한 리더십 체계를 공고히했다"며 조직 개편의 의미를 부여했다.   지난해 11월 취임한 유 대표는 당시 SKT의 비전 중 하나로 SKT와 SKB의 시너지를 창출하고 국내 미디어 사업과 더불어 글로벌 제휴를 확대할 계획임을 내세웠다. 이를 위해 지난해 조직개편 당시 무선(SKT)과 유선(SKB)으로 구분돼 운영되던 조직 체계를 양사 공통의 B2C(일반 소비자 사업), B2B(기업 대상 사업) CIC(기업 내 기업) 체계로 전환한 바 있다. 법인은 다르지만 사실상 원팀(One team) 구조를 만들기 위함이었다.SKT와 SKB를 잇는 CIC는 각각 커스터머 CIC와 엔터프라이즈 CIC로 구분된다. 초대 담당은 각각 유 대표와 최진환 전 SKB 대표가 겸했다. 하지만 올해는 양 CIC 모두 별도의 임원을 선임해 조직별 역할을 전문화하도록 했다. SKT에 따르면 커스터머 CIC는 임봉호 SKT 모바일 CO 담당, 김성수 SKT-SKB 미디어/콘텐츠 CO 담당이 맡는다. 커스터머 CIC는 유무선 통신과 미디어를 각각 전담하는 조직으로 변화하며, 이를 통해 SKT-SKB의 유무선 유통망 시너지와 미디어 사업의 협업 강화를 꾀할 계획이다. 엔터프라이즈 CIC 담당은 김경덕 전 델 코리아 대표가 맡는다. 양사 B2B 사업의 전방위적 성장을 추진한다. SKT와 SKB 모두 올해 B2B 영역에서의 사업 확장과 신성장 동력 확보에 힘을 실은 바 있다. 또 엔터프라이즈 CIC는 양사의 인프라, 브랜드, 기업문화의 긴밀한 협력 추진도 담당한다. 사업적 시너지 외에도 SKT와 SKB의 원팀 체계를 밑바닥부터 공고히 하려는 조치로 풀이된다. 이처럼 양사의 징검다리 역할을 하는 CIC 조직에 전문임원이 선임되면서 유 대표의 겸임 경영도 전대보다 한층 효율화될 것으로 기대된다. 한 명의 대표를 둠으로써 의사결정 속도는 높이고, 각 사업별 전문성을 지닌 CIC 담당들이 유 대표의 참모 역할을 하는 그림이다. SKT는 이번 조직개편에서 CIC 외에도 C 레벨 조직 전반의 역할을 강화했다. 향후 각 C 레벨 조직은 서비스와 기능을 영역별로 책임지고 SKT가 지향하는 AI 컴퍼니 도약, 파이낸셜 스토리 달성에 집중한다. △한명진 CSO(최고전략책임자) △김진원 CFO(최고재무책임자) △하민용 CDO(최고사업개발책임자)는 CEO인 유 대표의 전략적 파트너로서 사업 수익성 강화와 미래 성장을 주도하며 함께 뛴다. 회사는 각 임원들이 실력과 전문성을 바탕으로 책임 경영을 펼치도록 만든다는 방침이다. 한편 '이동통신사 SKT'에서 'AI 컴퍼니 SKT'로의 전환을 가속하기 위한 3대 전략 추진 체계에도 속도가 붙는다. SKT는 지난달 △AI서비스 △기존 사업의 AI 기반 재정의 △AIX 등 3대 추진 전략을 발표했다. 이는 회사의 기존, 신규 서비스와 조직 전반에 AI DNA를 심어 회사의 체질을 개선하는 전략이다. 이에 따라 A.추진단은 외부 전문가를 영입하고 기획·개발, AI 대화·데이터 기술 측면의 서비스 경쟁력을 강화할 방침이다. A.추진단은 SKT의 차세대 인공지능 에이전트(비서) 플랫폼인 '에이닷' 서비스를 고도화할 목적으로 만들어진 일종의 거대 TF다. 유 대표를 포함해 5인의 임원이 A.추진단에 속하게 됐다. '디지털혁신CT(CDTO)'도 신설됐다. 통신 분야의 기존 사업을 AI 기반으로 재정의하는 역할과 더불어 이를 통한 AI 신성장 동력 확보를 담당한다. 장현기 전 신한금융지주 전략기획팀 본부장이 SKT의 초대 CDTO로 선임됐다. AIX(AI 인재·기술 투자 조직)은 AI 핵심 기술과 우수 인재를 보유한 유망 기업 투자를 맡아 회사의 AI 역량을 확보한다. 또 이를 회사 전반과 타 산업으로 확산하는 역할을 한다. 양승현 CTO(최고기술책임자)가 AIX 담당으로 선임됐다.  SKT는 2023년 임원인사 관련 상사와 동료, 그리고 구성원 등 모두에게 인정받는 실력과 리더십을 보유한 인재를 임원으로 선임하고 실력있는 인재들에게 과감히 기회를 부여했다고 발표했다. 이 과정에서 20명의 새로운 임원도 선임됐다. 유 대표는 "서비스, 기술 경쟁력을 AI 역량으로 극대화해 AI 컴퍼니로 도약하는 한 해가 되자"고 강조하며 "SKT와 SKB는 한 팀으로 사업 영역에서 굳건한 성장을 만들어야 한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[갈림길 선 CJ]⑥CJ ENM, ‘피프스시즌∙라이브시티’ 투자부담…고민 커진 황득수 CFO]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010018</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 12:32:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 임원인사를 예년보다 2개월 앞당긴 뒤 곧바로 CEO 미팅을 연 CJ그룹은 향후 중장기 전략 수립을 서둘렀다. 지금 어떻게 준비하고 대응하냐에 따라 그룹의 운명이 달라질 것이라고 판단한 것이다. 미국의 금리 인상, 글로벌 인플레이션 등 외부 충격파에 맞선 그룹 계열사들의 재무 전략을 점검해본다.  현실에 안주하면 도태될 수 있다며 체질전환을 선언한 CJ그룹의 변화는 CJ ENM의 공격투자에서 가장 잘 나타난다. CJ ENM은 지난해 CJ그룹 엔터테인먼트 사업 역대 최대 규모인 9350억원을 투자해 미국 콘텐츠 제작 스튜디오 피프스시즌(옛 엔데버 콘텐트)을 품에 안았다. 그러나 부작용도 만만치 않은 상황이다. 그동안 상당히 안정적인 재무구조를 유지하고 있던 CJ ENM은 1조원에 가까운 거금을 한 번에 투입하는 바람에 차입 부담이 대폭 늘어났다. 여기에 오랜 기간 답보 상태에 머물다 최근 본격 사업개시에 돌입한 자회사 CJ라이브시티 또한 변수로 작용할 전망이다.  외형은 확대했지만…수익성 개선 관건 1994년 설립돼 TV홈쇼핑과 케이블TV 사업을 벌이던 CJ 오쇼핑은 2018년 계열사 CJ ENM과 합병을 통해 방송, 영화, 음악 등 미디어 콘텐츠 사업을 단숨에 확장했다. 글로벌 융합 콘텐츠 커머스 기업으로 성장하겠다는 복안이었다. 합병 당시 허민회 전 CJ오쇼핑 대표이사는 “CJ오쇼핑이 보유한 1000만명의 구매고객과 CJ E&amp;M이 보유한 5000만명의 시청자, 그리고 2억명의 디지털 팔로워에게 차별화된 경험을 제공할 것”이라며 “월트디즈니, 타임워너 등과 경쟁하는 세계적인 콘텐츠 커머스 기업으로 성장하겠다”는 계획을 밝혔다.  다만 합병 이후 지난해까지 눈에 띌 만한 시너지 효과는 발휘되지 않았다. 2018년 3조4268억원을 기록했던 합병 CJ ENM의 매출규모는 3년 후인 2021년 3조5524억원으로 사실상 큰 변화가 없었다. 엔터테인먼트와 커머스 사업의 매출 역시 국내 사업에 집중돼 글로벌 사업자라고 부르기에는 다소 부족한 모습이었다. CJ ENM의 피프스시즌 인수는 바로 이러한 한계를 돌파하기 위한 목적에서 이뤄졌다. 피프스시즌은 유럽과 남미 등 세계 19개국에 거점을 둔 글로벌 콘텐츠 사업자로 영상 콘텐츠 제작부터 유통까지 모두 실행할 수 있는 능력을 갖추고 있다. 영화 ‘라라랜드’ ‘콜 미 바이 유어 네임’과 드라마 ‘킬링 이브’ ‘파친코’ 등이 피프스시즌의 대표작들이다. 피프스시즌 인수로 CJ ENM은 외형확대와 글로벌 사업 확장 효과를 얻었다. 올 3분기 누적 매출액은 3조3283억원으로 이미 지난해 연간 매출액 3조5524억원에 근접하는 실적을 냈다. 자연스레 글로벌 사업 규모도 커졌다. 분기 보고서에 따르면 올 3분기 매출액 중 수출은 9443억원으로 전년 동기 3244억원 대비 3배나 늘어났다. 연간 1조원 이상의 해외매출을 확보한 것이다.  CJ라이브시티 투자금 얼마나 늘어날까 1조원에 가까운 투자로 외형 성장과 글로벌 사업 확장 발판은 마련했지만 수익성 악화와 재무부담 증가는 앞으로 CJ ENM이 해결해야 할 문제들로 꼽힌다. 올 3분기 누적 영업이익은 1308억원으로 지난해 2672억원 대비 절반 가까이 줄어들었다. 순이익으로 따지면 실적악화가 더 두드러진다. 지난해 3분기 2240억원에 달했던 순이익은 올해 450억원으로 쪼그라들었다.CJ ENM의 수익성을 끌어내린 요인 중 하나는 바로 피프스시즌의 저조한 실적이다. 인수 당시부터 적자경영 상태였던 피프스시즌은 올 3분기까지도 흑자로 돌아서지 못한 상태다. 분기보고서 내 기재된 정보에 따르면 피프스시즌은 4492억원의 매출을 거뒀지만 709억원의 순손실을 냈다.  재무부담은 대폭 확대됐다. 2020년 말만 하더라도 1조1900억원 수준에 머물렀던 총차입금은 올 3분기 3조2800억원으로 크게 늘었다. 현금성 자산을 차감한 순차입금은 4440억원에서 2조3800억원으로 급증했다. 그동안 순금융비용은 200억원 언저리에 형성돼 있었지만 올 3분기 만에 그 규모가 500억원을 넘어섰다. 이에 따라 최근 단행된 그룹 임원인사를 통해 CJ ENM의 새로운 최고재무책임자(CFO) 자리에 오른 황득수 경영지원실장은 ‘안전성’에 주력할 것으로 관측된다.변수는 CJ ENM이 2015년 한류사업을 목적으로 설립한 CJ라이브시티다. CJ라이브시티는 경기도 고양시 장항동 고양관광문화단지에 테마파크, 공연장, 상업시설, 호텔 등을 갖춘 문화복합시설을 만든다는 계획을 갖고 있다. 그러나 설립 이후 최순실 게이트에 연루되며 장기간 사업이 답보 상태에 머물러 있었다. 지난해 말 CJ라이브시티 아레나 착공을 시작으로 드디어 사업이 본격화하고 있지만, 그동안 누적된 손실 탓에 재무부담이 상당한 상태다. 매년 적게는 140억원에서 많게는 190억원의 손실이 발생하며 지난해 말 기준 부채비율은 831%까지 치솟았다. 최근 산업은행이 CJ라이브시티가 발행한 1000억원의 기업어음(CP) 중 950억원을 인수하며 지원에 나섰지만 재무부담 자체는 여전히 높게 유지되고 있다. CJ라이브시티가 공시한 증권신고서에 따르면 CP발행으로 확보한 자금 대부분을 단기사채 상환에 쓸 예정이다. 증권업계 관계자는 “그동안 안정적이었던 현금창출력이 최근 악화하며 피프스시즌의 수익성 개선이 중요해졌다”며 “CJ라이브시티에 얼마큼 돈이 들어가는지도 주목할 만한 사안”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK이노베이션, 경영관리 전문가 사장 승진...SK온 실세 부상한 최영찬 '눈길']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010013</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 12:32:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK이노베이션의 올해 임원인사에서는 경영 관리 및 재무 분야 임원이 대거 승진했다. 경영환경이 불확실해지면서 생산부문 임원보다 경영관리 분야의 임원이 대거 승진해 '안정'에 무게를 실었다는 관측이 나온다.SK이노베이션은 1일 조직 개편 및 임원인사를 단행했다. SK이노베이션은 이번 인사가 탈탄소 및 친환경에 역점을 둔 '카본 투 그린(Carbon to Green)' 경영의 본격적인 성과를 창출하고, 기업가치 제고에 초점을 둔 것이라고 설명했다.SK엔무브(옛 SK루브리컨츠) 사장에 박상규 현 SK네트웍스 총괄사장을 선임했다. SK아이이테크놀로지 사장으로는 김철중 현 SK이노베이션 포트폴리오부문장을 승진 발령했다. 최영찬 SK온 경영지원총괄 사장은 사장으로 승진했다.이 중 승진자 2명의 공통점은 경영 관리에 강점을 지닌 인사라는 점이다. 1966년생인 김철중 SK아이이테크놀로지 신임 사장은 1992년 유공(현 SK이노베이션)에 입사했다. 2011년 경영관리팀장, 2013년 자금팀장을 맡았다. 경력의 대부분을 경영관리 및 재무 분야에서 보냈다. 그는 2018년 SK이노베이션 전략본부장, 2021년 12월 포트폴리오부문장을 맡았다.  김 사장은 SK아이이테크놀로지에서 저조한 수익성을 개선하고, 해외 투자 전략을 세우는데 기여할 것으로 보인다. SK아이이테크놀로지는 상장에 흥행하면서 성공적으로 유가증권 시장에 입성했지만, 올해 적자 등으로 주가가 저조한 상황이다. 상장 직후인 지난해 7월 주가는 24만9000원을 기록했지만, 현재 6만6800원에 거래됐다. 주가는 약 73% 하락했다.SK아이이테크놀로지의 주가가 저조한 데는 주식시장 등 글로벌 경기 여파도 있다. 주된 원인은 SK아이이테크놀로지의 수익성이 매우 저조하기 때문이다. 적자가 지속되면서 기업가치가 저평가받고 있는 것이다. 올해 3분기 SK아이이테크놀로지의 누적 매출은 4084억원으로 전년 동기 대비 8.5% 하락했으며, 영업손익은 적자로 전환했다. 올해 3분기 누적 영업손실은 419억원에 달한다. 지난해 3분기 누적 영업이익이 26.5%에 달했던 것과 대비된다. SK아이이테크놀로지는 습식분리막 분야 글로벌 1위 기업이지만, 수익성은 처참한 수준이다.적자의 가종 큰 원인은 가동률이다. SK아이이테크놀로지의 가동률은 40% 수준으로 50%에 미치지 못하고 있다. 매출원가율은 89%이지만, 판매비 및 관리비 비중이 커 적자를 내고 있다. 가동률이 높아지면 흑자 전환이 가능하지만, 중국산 저가 분리막과 전방수요 부진으로 적자가 이어지고 있다.SK이노베이션은 2004년 일본 아사히 카세이, 도넨에 이어 세계에서 3번째로 습식 분리막 개발에 성공했다. 분리막 개발에 성공한지 20년이 지났지만, 여전히 적자인 상황이다. 현재 한국과 중국, 폴란드에 공장을 보유하고 있다. 미국 투자도 고려하고 있지만, 상하이에너지 등 중국산 저가 분리막과 경쟁 등으로 시장 상황이 녹록하지 않다. 경영관리 분야 전문가인 김 사장은 SK아이이테크놀로지의 수익구조 개선에 주력할 것으로 예상된다.    SK이노베이션의 핵심 자회사인 SK온에서는 최영찬 경영지원총괄 부사장이 사장으로 승진했다. 최 부사장은 지난해 9월까지 SK㈜의 비서실장을 지낸 후 SK온으로 자리를 옮겼다. 1965년생인 그는 1994년 한국이동통신(현 SK텔레콤)에 입사, SK텔레콤에서 기업사업전략본부장을 역임했다. 이후 최태원 회장과 최재원 부회장을 보좌하는 핵심 그룹인 SK㈜ 비서실로 자리를 옮겼다. 비서2실장과 비서실장을 지낸 만큼 SK그룹의 실세로 분류된다.통상 SK그룹의 비서실은 법조계 출신 인사로 꾸려졌다. 2018년부터 글로벌 역량이 뛰어난 인사로 채워졌다. 그런데 최 부사장은 이보다 한참 앞선 2011년부터 비서2실장을 맡는 등 그룹 내 중책을 맡았다.최 부사장의 승진은 SK그룹 핵심 계열사인 SK온에서 경영관리를 총괄하는 임원의 역할이 커진다는 의미이다. SK온의 대표이사는 최재원 수석부회장과 지동섭 사장이다. 최 부회장의 '복심'인 최영찬 부사장이 사장으로 승진하면서 무게가 더욱 커지게 됐다.SK온에서는 총 10명의 승진자가 나왔는데, 주요 임원 승진자는 최영찬 부사장이 유일했다. 이외에 9명의 승진자 중 7명은 제조 부문에서 나왔다. 최 부사장의 영향력을 가늠할 수 있는 대목이다. 한편 SK이노베이션은 SK엔무브의 신임 사장으로 박상규 SK네트웍스 총괄사장을 승진 발령했다고 밝혔다. 실제 현장에서 '카본 투 그린' 사업의 성과를 창출한 31명을 신규 임원으로 선임했다. SK이노베이션은 사업 지주의 역할을 강화하기 위해 '글로벌 오픈 이노베이션 담당'을 신설했고, 성과관리담당을 신설했다. 글로벌 오픈 이노베이션 담당은 유망기술을 발굴하고 확보하는 역할을 하며, 성과관리담당은 사업자회사의 이익개선 활동을 지원한다. 또 그린 사업을 시장과 소통하기 위해 IR 담당을 신설했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스, ‘글로벌전략’ 신설…국제 정세 대응 ‘안간힘’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010014</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 12:32:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 경영 환경 악화에 유례없는 위기 상황을 토로했던 SK하이닉스가 2023년 조직개편을 통해 글로벌 조직을 재정비했다. 급변하는 국제 정세에 대한 위기감이 반영된 것으로 풀이된다. 이와 함께 박정호 부회장, 곽노정 사장 각자대표 체제를 유지하며 변화보단 안정에 방점을 뒀다.SK하이닉스는 1일 이사회를 통해 2023년 조직개편과 임원인사를 단행했다. SK하이닉스 측은 “최근 반도체 산업의 다운턴 상황을 슬기롭게 극복하기 위해 속도와 유연성, 그리고 전문성과 다양성을 높이는 쪽으로 조직을 정비하고, 나아가 더 큰 미래 성장을 도모하여 위기를 기회로 바꾸어 간다는 방향성에 맞췄다”고 설명했다. 최근 러시아-우크라이나 전쟁, 글로벌 경기 침체 등으로 인해 글로벌 반도체 시장이 침체기에 접어든 상황이다. 여기에 국내 기업들은 미-중 반도체 패권 전쟁으로 인한 지정학적 리스크도 떠안았다. 노종원 SK하이닉스 사업담당(사장)도 지난 3분기 컨퍼런스콜에서 “유례없는 위기 상황”이라고 언급하며, 경영환경의 어려움을 토로했다.SK하이닉스는 글로벌 불확실성과 지정학적 이슈 대응을 위해 ‘미래전략’ 산하 ‘Global전략’을 신설한다. Global전략은 임원급 조직으로 신설된다. 기존 미래전략이 성장을 위한 조직이었다면, Global전략은 이를 세분화해 국내와 해외 사이에서 유기적으로 전략적 판단을 내리기 위해 신설된 조직이다.글로벌 생산시설 전개와 지역별 이슈에 효과적으로 대응하기 위해 CEO 직속으로 ‘Global Operation TF’를 구성했다. TF장은 미래기술연구원 차선용 담당이 겸직한다. SK하이닉스 관계자는 “국제 정세 대응이 어려워지면서 지역별 전략적 판단이 중요해졌다”며 “공정과 공정의 연결 등 생산시설을 어떻게 효과적으로 최적화할지에 대응하는 조직”이라고 설명했다. SK하이닉스는 또 글로벌 경영환경의 변화에 대응하기 위해 GSM(Global Sales &amp; Marketing) 조직에 변화를 줬다. GSM은 해외영업을 맡는 ‘글로벌 세일스’와 ‘마케팅/상품기획’으로 나눠 보다 세분화된 역할을 수행할 계획이다. GSM담당에는 미주조직을 맡았던 김주선 담당이 선임됐다.사내 의사결정 체계는 축소해 경영판단의 스피드와 유연성을 높였다. 기존 안전개발제조담당과 사업담당 조직을 폐지하고, CEO와 주요 조직 경영진 간 의사결정의 속도를 높일 계획이다. 이와 함께 가장 많은 현장 조직 구성원을 담당하는 김영식 제조/기술담당은 CSO(Chief Safety Officer)에 임명됐다.SK하이닉스는 이번 인사에서 박 부회장, 곽 사장 각자대표 체제를 유지했다. 어려워진 경영환경 속에서 변화보단 안정을 택한 것으로 풀이된다. 대신 기술 역량을 갖춘 여성임원 고은정 담당을 신규 선임하고, 1980년생 박명재 담당을 차세대 기술인재로 발탁하는 등 젊고 유능한 기술인재를 발탁했다.박 부회장은 “이번 조직개편과 임원인사를 통해 회사는 스스로의 한계를 뛰어넘는 변화에 도전할 것”이라며 “이를 통해 위기 앞에 강한 DNA를 일깨우면서 명실상부 글로벌 일류 기술기업을 향한 새로운 도약을 반드시 이루어내겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>