<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Apr 2022 18:33:08 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[과기부 1년 이끈 임혜숙 장관 “원자력 장기적 감축, 尹정부도 비슷할 듯”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210066</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[임혜숙 과학기술정보통신부(과기정통부) 장관이 차기 정부가 장기적으로 원자력 발전을 줄여나가는 정책을 유지할 것으로 봤다.임 장관은 21일 서울 강남구 한국과학기술회관에서 열린 ‘2022년 과학·정보통신의 날 기념식’ 직후 기자들과 만나 “원자력 발전은 향후 60년간 계속해야 한다”면서도 “조금씩 감축은 해나가겠지만 아마도 (차기 정부에서도 지금과) 비슷한 구조로 가지 않을까 한다”고 말했다.임 장관은 지난해 5월14일 과기정통부 장관으로의 임기를 시작했다. 첫 여성 과기정통부 장관으로 국내 연구개발(R&amp;D) 정책 전반을 1년여간 이끌었다. 임 장관은 그간의 국정 수행 중 가장 아쉬웠던 점으론 ‘반도체 인재 양성’을, 가장 신경 쓴 분야론 ‘청년 정책’을 꼽았다. 그는 “반도체 인재 양성을 조금 더 일찍 시작했으면 하는 아쉬움이 남는다”고 말했다.오는 5월10일부터 시작되는 차기 정부의 과기정통부 장관에 대한 조언도 보냈다. 임 장관은 “10대 국가 필수전략기술을 지속해서 육성하고 잘 이끄셨으면 한다”고 강조했다. 윤석열 제20대 대통령 당선인이 지목한 과기정통부 장관 후보자는 이종호 서울대 반도체연구소장이다.국가 필수전략기술은 지난해 12월 제20회 과학기술관계장관회의에서 발표된 정책이다. 글로벌 기술패권 경쟁구도 속에서 우리나라의 기술주권 확보를 위해 10개 분야를 ‘필수전략기술’로 지정하고 관계부처 협동으로 육성·보호하는 게 골자다. △인공지능(AI) △반도체·디스플레이 △양자 △우주·항공 등이 여기에 포함된다. 해당 육성 정책에 올해 투입되는 정부 예산은 약 3조3000억원이다.이날 행사는 과기정통부·방송통신위원회(방통위)·한국과학기술단체총연합회(과총)·한국정보방송통신대연합(ICT대연합)이 제55회 과학의 날(4월21일)과 제67회 정보통신의 날(4월22일)을 맞아 개최했다. 과학기술·정보통신 진흥 및 국가연구개발 성과평가 유공자에 대한 정부포상을 통해 자긍심과 명예를 진작하고, 과학기술과 정보통신을 기반으로 국민과 함께 미래를 향한 도전과 혁신을 만들어 가겠다는 의지를 다지는 자리로 마련됐다.한종희 삼성전자 대표이사(부회장)가 과학기술훈장 최고 등급인 창조장 수상자로 선정, 행사장을 찾아 이목을 끌기도 했다. 그는 행사 직후 기자와 만나 “더 잘하라는 의미로 받아들이겠다”고 수상 소감을 전했다. 차기 정부에 바라는 반도체 규제·지원 정책을 묻는 질문엔 “제가 얘기할 부분은 아닌 것 같다”고 말을 아꼈다. 삼성전자의 향후 인수합병(M&amp;A) 계획에 대해선 “사업적 내용은 향후에 말할 기회가 있으리라고 생각한다”고 했다.한 부회장은 앞서 지난 1월 미국 라스베이거스에서 열린 ‘세계가전전시회(CES) 2022’ 기자간담회를 통해 “M&amp;A는 부품과 세트 지금 다 가능성을 열어두고 상당히 많은 곳을 보고 있고, 뭐가 먼저 성사할지는 모르겠지만 세트 쪽에서도 단기적 중장기적 모두 검토 중”이라며 대형 M&amp;A 가능성을 언급한 바 있다.과기정통부는 한 부회장이 혁신적인 차세대 디스플레이 기술 개발로 국내 디스플레이 산업 발전에 기여한 공로로 과학기술 창조장 수상자로 선정됐다고 밝혔다. 한 부회장은 △QLED TV △환경 무해 카드뮴(Cd) Free 퀀텀닷 TV △시네마(Cinema) LED △마이크로 LED TV 등 환경변화에 대응한 신기술 혁신을 주도, 우리나라가 16년 연속 전세계 TV 시장 1위 달성하는 데 지대한 공헌을 한 것으로 평가됐다.   ‘거리두기 해제’에 성대하게 열린 과학기술·ICT 축제 지난 18일부터 코로나19로 인한 사회적 거리두기가 해제되면서 이날 행사는 2020년·2021년 행사와 달리 성대하기 치러졌다. 과학기술·정보통신 진흥 및 국가연구개발 성과평가 유공자 수상자 162명 중 142명에게 현장 시상을 진행했다.‘미래를 향한 도전과 혁신, 국민과 함께하는 과학기술·ICT’라는 주제로 진행된 이날 행사에는 임 장관 외에도 △김부겸 국무총리 △김현 방통위 상임위원 △박수경 청와대 과기보좌관 △이우일 과총 회장 △노준형 ICT대연합 회장 등 과학기술·정보통신 주요 인사들이 참석했다.과학기술진흥 부문에서는 △훈장 26명 △포장 10명 △대통령 표창 22명 △국무총리 표창 26명 등 총 84명에게 정부포상이 수여됐다. 삼성전자와 함께 국내 반도체 산업을 이끄는 SK하이닉스에서도 수상자가 나왔다. 오태경 SK하이닉스 부사장이 디램(DRAM) 제품을 개발·양산하고 국내 반도체 기술력 제고에 기여한 공로로 대통령 표창을 받았다.국가연구개발 성과평가 부문에서는 △훈장 2명 △포장 5명 △대통령 표창 6명 △국무총리 표창 10명 등 총 23명에게 정부포상이 수여됐다. 정보통신 발전 부문에서는 △훈장 5명 △포장 6명 △대통령표창 19명 △국무총리표창 25명 등 총 55명(3개 단체 포함)에게 정부포상이 수여됐다. 이와 함께 날 기념식에는 정보통신 분야 발전에 공헌한 원로를 초청, 그간의 공적을 기리고 감사의 말씀을 전하기 위해 특별 공로상(7명)의 수여도 진행됐다.김 총리는 이날 축사를 통해 “1950년대에 미래를 내다보고 한국원자력연구원을 설립해 원자력 강국이 됐고 현재 문무대왕과학연구소(미래 원자력시스템 연구기반시설)도 착공했다”며 “누리호 발사와 세계 최초 5G 상용화 등을 이뤄낼 수 있었던 것은 과학기술·정보통신인의 역할 때문이다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버 1분기 '영업이익률' 줄어든 이유...수익성 개선 전략은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210046</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210046</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버의 올해 1분기 영업이익률이 전년동기대비 소폭 줄어들었다. 인건비·마케팅비 등 영업비용이 증가한 데 따른 것이다. 네이버는 수익성 개선을 이끌 수 있는 부문을 ‘커머스’로 보고 더욱 전략을 강화할 계획이다.네이버는 21일 진행된 2022년 1분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 연결기준 영업이익률이 16.4%를 기록했다고 밝혔다. 전년동기 19.3%와 비교해 2.9%p(포인트) 줄었다. 전분기 18.2%와 비교해서도 1.9%p 감소한 수치다.1분기 매출이 전년동기대비 23.1% 늘었지만, 영업비용 역시 전년동기대비 27.5% 증가한 탓이다. 매출은 △2021년 1분기 1조4991억원 △2022년 1분기 1조8452억원, 영업비용은 △2021년 1분기 1조2102억원 △2022년 1분기 1조5434억원을 각각 기록했다. 영업이익은 △2021년 1분기 2888억원에서 △2022년 1분기 3018억원으로 전년동기대비 4.5% 증가했다.   네이버에 따르면 1분기 영업비용이 증가한 건 영업비용 항목 전체에서 비용 상승이 일어났기 때문이다. △개발·운영(전년동기대비 19.8% 증가) △파트너(36.9%) △인프라(12.6%) △마케팅(30.0%) 비용 모두 각각 증가했다.개발·운영비 증가는 이달 노사 간에 합의한 10% 임금 인상의 소급 적용 영향이다. 즉 올해 임금협상이 4월에 완료돼 앞선 3개월 치를 소급 적용해 1분기 회계에 반영된 것이다. 개발·운영비에는 인건비·복리후생비도 포함된다. 파트너비 증가는 올림픽 중계권 구매·나우(NOW) 음원 비용의 일시 정산 등 일회적인 비경상적 비용뿐 아니라 결제 및 판매수수료·페이 기본 적립금 등 매출 연동 비용의 증가에 따른 것이다. 마케팅비는 웹툰의 글로벌 경쟁 우위 확보를 위한 이용자 확보로 지출이 늘었다.  전분기와 비교해서도 영업이익률이 줄어든 건 매출 감소 효과가 컸는데, 계절적 요인과 몇몇 사업 부문 관련 일부 회계처리 변경 등이 영향을 미쳤다. 1분기 매출 1조8452억원은 지난해 4분기 1조9277억원의 매출과 비교했을 때 4.3% 줄어든 것이다. 항목별로 보면 커머스를 제외한 △서치플랫폼 △핀테크 △콘텐츠 △클라우드 모두 매출이 전분기 대비 줄었다. 구체적으로 △지난 3월 브이라이브(V LIVE)를 하이브 자회사 위버스컴퍼니로 영업양수도하면서 네이버 연결 실적에서 제외 △1월 페이 수수료 인하 및 네이버페이 고객충성제도 관련 회계처리 변경 △크림(C2C 플랫폼)·어뮤즈(뷰티) 매출을 콘텐츠(스노우)에서 커머스로 재분류하면서 콘텐츠 매출 하락 △1분기 공공부문 비수기 영향으로 클라우드 매출 감소 등의 이슈가 있었다. 인건비·마케팅비 비용 효율화하고 '커머스' 키울 것 이에 네이버는 이날 컨콜에서 수익성 개선 전략을 밝혔다. 최수연 네이버 대표는 “인터넷 기업이라는 특성상 네이버는 그동안 계속해서 매출 성장률에 집중해왔다”면서 “다만 수익성이 높은 핵심 사업에 대한 집중, 신사업에 대해서도 수익성을 어떻게 하면 높일 수 있을지 고민하고 있다”고 전했다. 그러면서 “올해부터 마케팅이나 인건비와 같은 비용 부문에서 있어서도 효율화에 집중할 것”이라며 “곧 수익성에서도 개선 효과를 나타낼 수 있을 것”이라고 강조했다.네이버는 인재 확보를 위해 공격적인 채용을 진행한 결과 전체 인원 수가 전년대비 18% 증가했는데, 이에 올해부턴 영업이익률 개선을 위해 신규 사업 등 특수 상황을 제외하고 채용 정책에 있어 코로나 이전과 유사한 수준에서 보수적으로 접근한다는 입장이다.  마케팅 비용 또한 페이 적립 포인트와 멤버십 프로그램 등의 실질적 효율성을 점검할 적절한 시기라고 보고 있다. 글로벌로 확장 중인 콘텐츠 사업들의 퍼포먼스 마케팅 전문성도 확보해, 보다 효율적으로 비용이 집행되도록 할 계획이다.이와 함께 커머스 부문은 이용자 충성도 확대를 기반으로 가장 비용 효율적인 성장이 가능한 영역으로 자신하고 있다. △검색 트래픽 기반 이용자 유입 △스마트스토어를 통한 국내 최대 규모의 판매자와 상품 DB(데이터베이스) 확보 △편리한 결제와 포인트 마케팅 등 선순환이 가능한 생태계에 있어 강점을 갖고 있어서다.실제 네이버가 커머스 플랫폼으로 확장하는 데 있어 가장 핵심적인 역할을 한 스마트스토어의 1분기 거래액은 전년동기대비 22.4% 성장한 6조6000억원을 달성했다. 물론 1분기 커머스 부문으로 재분류된 크림의 영향이기도 한데, 네이버는 크림을 스니커즈 리셀(한정판 제품 재판매)에서 패션·명품 등까지 카테고리를 확장하며 국내 1위 C2C(소비자간 거래) 커머스 서비스로 키운단 전략이다. 멤버십 누적 가입자 수도 700만명을 돌파하며 거래액 증가에 대한 기여도가 높아지고 있다. 최 대표는 “멤버십·페이 등이 지급하는 마케팅 포인트는 재구매를 유도하고 있고 이는 다시 네이버의 검색·커머스·페이·콘텐츠 등 생태계 내에서 순환된다”며 “커머스의 이익창출력은 회사 전체 성장 동력으로 작용하므로 멤버십 혜택을 최적화하고 포인트 마케팅 성과를 향상시켜 커머스의 이익을 검색 수준으로 만들 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]왓챠 2.0 '김보통프로젝트', 시작은 OTT 영화 '사막의 왕']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210036</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[왓챠가 지난 2월 '왓챠 2.0' 미디어데이에서 공개한 '김보통프로젝트'의 첫 타자로 '사막의 왕'을 선보일 예정이다. '김보통프로젝트'는 웹툰 'D.P 개의 날', '아만자'를 연재한 김보통 작가가 왓챠와 함께 오리지널 콘텐츠를 협업하는 프로젝트로 '왓챠 2.0'의 핵심 콘텐츠가 될 전망이다.  21일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 왓챠가 지난 2월 왓챠 2.0 미디어데이에서 언급한 김보통프로젝트의 일환으로 '사막의 왕' 제작을 준비 중이다. 업계에 따르면 최근 관계자들이 모여 사막의 왕 프로젝트 관련 초반 논의를 진행했다.왓챠에서 선보일 예정인 사막의 왕은 영화 '뜨거운 피' 제작사인 '고래픽처스'가 제작을 맡고, 2013년 개봉한 영화 '방과 후'의 김주일 감독이 메가폰을 잡는다. 드라마와 예능 콘텐츠를 주로 제작해 온 왓챠가 사막의 왕 제작을 기점으로 오리지널 영화 콘텐츠 제작에 나설 지 주목된다. 고래픽처스가 영화 제작에 두각을 드러낸 만큼, 사막의 왕도 OTT에 특화된 영화로 제작될 가능성이 높은 상황이다. 사막의 왕은 김보통 작가의 원작 웹툰 아만자에 등장하는 캐릭터로, 혼수상태에 빠진 환자들이 공유하고 있는 세계 '숲'을 사막화하는 존재다. 위암 4기 암환자인 20대 주인공이 일상과 혼수상태(숲)를 번갈아 경험하는 내용을 다룬 만큼, 사막의 왕은 상징적인 캐릭터로 꼽혔다.   김보통 작가는 사막의 왕을 시작으로 왓챠의 정체성을 나타내는 핵심 크리에이터가 될 전망이다. 실제로 김보통 작가는 왓챠 2.0 미디어데이에서 공개된 웹툰 프로젝트 속 작가 라인업에 루드비코, 낢, 써니사이드업 등과 함께 이름을 올렸다. 이와 별개로 김보통 작가는 '김보통프로젝트'라는 이름으로 웹툰·영상의 경계를 넘나드는 작업을 진행할 계획이다.왓챠는 '김보통프로젝트'가 새로 출범할 '왓챠 2.0'의 하이브리드 콘텐츠가 될 것으로 기대하고 있다. 넷플릭스, 디즈니+, 웨이브, 티빙 등 국내 온라인 동영상 서비스(OTT) 시장 경쟁이 치열한 상황에서 원천 IP를 보유한 김보통 작가와의 협업이 왓챠 2.0에 상당 부분 영향을 끼칠 것이라는 판단에서다. 이 날 왓챠 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "사막의 왕은 웹툰 원작 아만자에 등장하는 캐릭터와 관련된 새 콘텐츠가 될 것으로 보인다"며 "김보통 작가와는 콘텐츠나 장르라는 특정 카테고리를 한정짓지 않고 다양한 방향으로 오리지널 콘텐츠 제작을 위해 논의할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]넷마블에프앤씨, '큐브 허브' 오픈…히든 타이틀 대거 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210028</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블 자회사 넷마블에프앤씨가 통합 게임 런처인 '큐브 허브'의 베타 버전을 21일 오픈했다. 첫 P2E 게임 '골든브로스'(Golden Bros)의 게임 플레이부터 NFT 구매, 토큰 스왑 기능을 지원하는 큐브 허브는 블록체인 기술이 없는 일반 게임도 지원하는 것으로 알려졌다. 특히 지금까지 공개되지 않았던 넷마블에프앤씨 신규 타이틀이 탑재될 것을 예고해 눈길을 끌었다. 메타 스포츠·요괴 듀얼 등장…큐브 허브 담긴다 21일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 넷마블에프앤씨가 '큐브 허브'에 신규 타이틀을 대거 추가하는 한편 PC용 게임 런처 기능도 지원할 예정이다. 실제로 큐브 허브 베타버전을 설치 후 실행한 결과, 외부에 알려지지 않았던 신규 타이틀을 찾아볼 수 있었다. 눈에 띄는 것은 '메타 스포츠 시리즈'다. 큐브 허브에서는 '메타 풋볼', '메타 베이스볼', '메타 테니스' 등 3종의 스포츠 게임이 서비스 라인업으로 예고된 상태다.   이는 두 가지 관점에서 유추해볼 수 있는데, 넷마블에프앤씨의 자회사 메타버스엔터테인먼트의 '메타휴먼' 기술과 지난해 10월 인수한 '나인엠(9M)인터렉티브'의 실사형 스포츠 게임 개발 노하우로 압축된다. 메타휴먼은 넷마블에프앤씨의 메타버스 사업을 담당하고 있는 자회사 메타버스엔터테인먼트의 기술로, 가상 인간을 의미한다. 앞서 지난 1월 넷마블은 '제5회 NTP'를 통해 메타휴먼 '제나', '리나', '시우'를 활용한 콘텐츠 사업을 예고한 바 있다. '제나'의 경우 넷마블 신규 타이틀인 '오버프라임'과 '그랜드크로스S' 캐릭터로 활용될 예정이며 나머지 메타휴먼도 블록체인 게임, 웹툰, 웹소설 등 콘텐츠에 쓰일 예정이다. 이를 통해 넷마블에프앤씨는 '메타휴먼 기반 플랫폼' 구축을 기대하고 있다.여기에 지난해 인수한 9M인터렉티브의 실사형 스포츠 게임 개발력도 '메타 시리즈'와 연관성을 갖는다. 앞서 9M인터렉티브는 '얼티밋테니스', '9M프로야구' 등 실사형 스포츠 게임을 만들어 온 개발사다. 업계에서는 9M인터렉티브의 콘텐츠 개발 노하우와 메타휴먼 기술을 더할 경우 시너지 효과가 배가될 것으로 전망했다. 큐브 허브에 공개된 스포츠 게임들이 '메타' 네이밍을 사용하는 것과 실사형 그래픽을 기반으로 한 티저 이미지를 사용했다는 이유에서다.   이 외에 큐브 허브에서는 △오버프라임 △요괴 듀얼 △그랜드크로스W △그랜드크로스S △아스달연대기 △일곱 개의 대죄: 오리진 등이 서비스 라인업으로 이름을 올렸다. 주목할 점은 '요괴 듀얼'(YOKAI DUAL)의 정체다. 오버프라임, 그랜드크로스W, 그랜드크로스S, 아스달연대기, 일곱 개의 대죄: 오리진 등은 지난 1월 넷마블 NTP를 통해 공개된 신작 라인업에 포함된 게임이지만 요괴 듀얼의 경우 큐브 허브에서 최초로 공개된 타이틀이다. 요괴 듀얼은 지난 2017년 플로피게임즈가 개발하고 넷마블이 퍼블리싱한 모바일 수집형 RPG '요괴'를 원작으로 한 게임이다. 태국에서 선행 출시됐던 요괴는 같은 해 국내 서비스를 진행한 게임으로, 당시 한국 앱마켓 매출 톱10에 오르며 흥행에 성공한 바 있다. 요괴 듀얼은 원작 '요괴'를 기반의 신규 서비스가 될 전망이다. 게임부터 NFT까지…올인원 런처될까 큐브 허브는 게임 런처 기능과 함께 블록체인 기능을 동시에 지원한다. 앞서 지난달 넷마블에프앤씨는 '큐브 허브'와 '큐브 월렛'의 베타 버전을 통해 P2E 게임용 클라이언트 지원, 지갑(월렛), 스테이킹, NFT 마켓플레이스, 탈중앙화금융(DeFi, 디파이) 서비스, 토큰 스왑 기능을 제공한다고 발표했다. 당시 &lt;블로터&gt;는 해당 소식을 최초로 보도한 바 있다.해당 플랫폼에서 계정을 만들고 로그인하면 지갑을 연결하거나 바이낸스 스마트 체인과 연동이 가능하다. 지갑 내 자산을 확인할 수 있고 가상자산 '큐브'(CUBE)의 시세정보도 시간대별로 볼 수 있다. 'NFT 상점 바로가기' 메뉴를 누르면 관련 상품도 구매할 수 있는데, 현재 '골든브로스'의 '코믹스 NFT' 상품이 게재된 상태다.   오는 28일 골든브로스의 얼리액세스가 시작되면 게임 플레이부터 토큰 'GBC' 관리 및 가상자산 큐브 보유·거래에 이르는 P2E 게임 생태계 전반에서 다양한 활용이 예상된다. 다만, 국내에서는 P2E 게임을 이용할 수 없는 만큼 한국 유저들은 공식적으로 큐브 허브에서 골든브로스를 이용할 수 없다. 그럼에도 불구하고 큐브 허브가 한국어 버전을 지원하는 이유는 무엇일까. 해당 플랫폼은 오버프라임 등 넷마블에프앤씨의 타이틀을 PC에서 즐길 수 있는 '런처' 기능을 제공한다. P2E 게임 뿐만 아니라 블록체인 기술이 적용되지 않은 게임도 순차적으로 탑재돼 국내 유저도 다양한 게임을 즐길 수 있게 된다. 현재 베타버전인 만큼, 추후 추가될 기능도 공개됐다. 웹툰·웹소설, 드라마·영화, 메타월드 등 엔터테인먼트 요소도 지원해 사이드바에서 콘텐츠를 감상하며 게임도 동시에 즐기는 환경을 구현할 계획이다.여기에 △사용자가 자유롭게 NFT 등 디지털 자산을 거래할 수 있는 '큐브 마켓' △NFT 경매가 가능한 '큐브 갤러리' △가상자산 큐브를 활용해 실제 상품을 구매하는 '큐브 몰' 등 NFT 기반 커머스 기능도 탑재한다고 예고했다. 업계의 한 관계자는 "넷마블에프앤씨가 큐브 허브와 큐브 월렛을 통해 단일화된 생태계 구축에 한 걸음 내딛은 모습"이라며 "통합 런처를 통해 게임 플레이, 블록체인 및 가상자산 서비스, 엔터테인먼트 콘텐츠를 제공하는 포괄적 메타버스 생태계가 글로벌 시장에서 어떤 형태로 전개될 지 지켜볼 필요가 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['뉴트로' 좋아하는 당신, LG전자 '금성오락실' 한 번 가보는 건 어때요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130006</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리 유년기 역사 한 켠에는 오락실과 관련된 기억과 추억들이 있다. 옛날 오락실을 환기하기 시작하면 이미 골목길 한 곳에서 들려오는 ‘뿅뿅’ 소리가 먼저 떠오른다. 불투명한 문을 열고 들어가면 2열 종대로 등을 마주 대고 선 오락기들에서 뭔가 엄청나게 즐거운 화면과 소음이 쏟아져 나오며 우릴 반겨준다.기자는 주로 동네 ‘형아’들이 하는 게임(주로 ‘1945’나 ‘던전 앤 드래곤’, ‘킹 오브 파이터즈’ 등)을 뒤에서 지켜보거나, 가끔 용돈이 생기면 얼른 게임기에 동전을 넣었다. 화면에 뜬 ‘Insert Coin’(돈을 넣으세요)이란 영문은 아마 태어나서 가장 처음 배운 영어일 것이다. 물론 ‘형아’들이 100원으로 30분을 즐겼다면 나는 5분도 못 할 정도로 태생이 게임 젬병이었다. 아마 ‘우리 세대’(1990년대 전후 출생) 남자들이라면 한 번쯤 오락실에 있다가 부모님께 ‘등짝 스매싱’ 당해본 경험이 있을 것이다.  2000년대부터 PC방, 보드게임방 시대로 넘어오면서 없어지는 듯했던 오락실은 의외로 아직도 명맥을 유지하고 있다. 다만 옛날엔 주 고객층이 남성이었다면 오늘날엔 남녀 무관하게 2000년대 전후 태어난 ‘Z세대’(‘MZ’라는 말을 쓰기에 기자는 1980년대 생으로서 양심이 없다)들이 ‘뉴트로(뉴+레트로의 합성어) 문화’를 즐기는 공간이 됐다고 한다.이 아이디어를 활용해 최근 기발한 마케팅을 하는 곳이 바로 LG전자다. 지난해 서울 성수동에 ‘금성오락실’(금성은 옛날 LG전자의 사명이다)을 열어 인기를 끌자 최근 부산 광안리 인근에 또 한 번 이 오락실을 오픈했다. 게임기 디스플레이가 무려 화질 좋다는 OLED(올레드)라고 한다. 너무 궁금해 한 번 놀러 가봤다. 어머, 여긴 꼭 가야 해!  광안리 해변가에 위치한 금성오락실은 외관부터 빨간색으로 꾸며져 시각적으로 눈에 확 들어온다. 지하 1층부터 지상 3층으로 이뤄진 이곳은 오락실(지하 1층)과 함께 해변가를 바라보며 맛있는 옛날 음식과 함께 ‘물멍’(물 바라보며 멍하게 있기)을 할 수 있는 ‘금성 카페’(2층)가 있고, 3층은 좀 더 비밀스러운 공간인데 후술한다.문에 들어서자마자 일단 뉴트로 감성부터 훅 돋는다. 전면에 있는 초록·하양 형광 네온사인 때문이다. ‘스스로 빛나는 나’라는 글귀와 LG의 옛날 로고인 왕관 마크가 어두침침한 분위기를 확 끌어 올려준다. 요즘엔 쉽게 보기 어렵지만 2000년대 전후까지 네온사인은 길거리에서 흔히 볼 수 있는 추억의 간판 소재다. 1층 안으로 조금만 들어가면 뚫린 벽을 통해 지하로 내려갈 수 있다. 다크한 분위기에 띄워진 네온사인을 보자 나도 모르게 홀려 들어가게 된다.  지하 1층 오락실에 딱 들어가자마자 들어오는 거대한 어항이 특이하다. ‘순간의 선택이 10년을 좌우합니다’라는 LG전자의 오래된 카피가 네온이 박힌 이 어항엔 흔히 보던 물고기 가운데 존재감을 드러내며 떠다니는 돼지코거북이가 압권이다. ‘연세’가 벌써 스무 살이라 하니 아마 이 오락실에 놀러 온 사람들보다도 나이가 더 많을 수도 있겠다.천천히 실내를 돌아 다녀보자. 게임 종류도 엄청 다양한데 우선 전설의 ‘테트리스’와 ‘뿌요뿌요’ 등 다양한 고전 게임을 즐길 수 있는 오락기가 있고 또 유년기 자주 하던 ‘철권’은 물론 PC로 즐기던 ‘카트라이더’, ‘서든어택’ 등이 향수를 불러일으킨다. 최신 콘솔형 게임인 ‘스파이더맨’ ‘토니 호크의 프로스케이터’ ‘리터널’ 등 화려한 그래픽 퍼포먼스 게임도 올레드 TV로 100% 체험할 수 있다.  더 안쪽으로 들어가면 운전대를 갖춘 레이싱 게임, 그리고 친구·연인이 함께 즐길 수 있는 댄스 게임 ‘저스트 댄스’와 코인노래방이 보인다. 30여 평 안팎의 공간에 구색 자체가 완벽하다. 옛날 오락실에 요즘 느낌을 가미한다면 딱 금성오락실이 나오지 않을까 싶다.게임에서의 올레드 TV 체험은 어떨까. 최신 게임인 스파이더맨을 해보니 반응속도도 빠르고 한눈에 봐도 뚜렷한 명암비가 두드러진다. 올레드 TV는 픽셀 단위로 빛이 밝기를 조절하는데, 이 덕분에 검은색을 진짜 검게 표현할 수 있게 되면서 자연스럽게 화면에 입체감이 살아난다. 올레드 특유의 우수한 색 재현력은 두말할 것도 없다. 레이싱 게임도 체험해봤는데 곡선으로 이어진 세 대의 LG 올레드 48형은 운전대를 잡자마자 실제 운전을 하는 듯한 몰입감을 준다.   이곳이 당신의 감성을 자극하는 이유 앞서 ‘비밀스러운 공간’이라 부른 3층엔 금성오락실에서 가장 매력적인 장소인 ‘프라이빗 게임룸’이 숨어있다. 타인의 시선 없이 친구·가족·연인과 함께 게임을 즐길 수 있는 곳이다. 현장 직원에 따르면 서울 성수동에서 열었던 금성오락실에서 이 공간은 밀레니엄 세대뿐 아니라 20대 초반 Z세대에게도 굉장히 인기가 좋았다고 한다.프라이빗 게임룸은 콘셉트에 맞게 두 개의 방으로 이뤄져 있다. 우선 ‘게임 덕후룸’이다. 대화면으로 콘솔 게임을 함은 물론 각종 장난감, 만화책을 즐길 수 있다. 방에 들어서자마자 전면 벽 한쪽을 꽉 채우고 있는 최상급 프리미엄 제품인 LG 시그니처 올레드 8K 88형이 눈에 띄고 만화책과 각종 장난감이 자리 잡고 있다. 이 방에 들어가면 자연스럽게 어릴 적 게임기 있는 친구 집에 놀러 간 추억이 떠오른다.  대화면으로 즐기는 대전 게임은 어떨까. 큰 화면이 시각적으로 좀 부담스럽지 않을까 싶은데 눈이 피로하지 않고 생각보다 몰입감이 훨씬 크게 느껴졌다. 무엇보다도 작은 화면으로 할 때보다 큰 화면에서 게임을 즐길 때 화면 곳곳에 숨어진 디테일한 텍스쳐를 읽을 수 있어서 좋게 느껴진다. 콘솔 게임 유저라면 이 방은 절대 빼놓지 말고 들러야 할 곳이다.또 다른 방은 LG전자의 신제품 42형 올레드 TV로 다양한 PC게임을 즐길 수 있는 ‘PC룸’이다. 요즘 젊은 남성들이 같이 게임을 할 때 PC방이 아닌 모텔을 이용하는 일이 왕왕 있다고 한데, 이 공간은 그와 같은 목적으로이면서도 좀 더 고급지다. PC룸은 LG전자의 최소형 올레드 TV인 42형 4K급 제품이 배치됐다.  프라이빗 게임룸은 방 한 곳당 하루 네 팀씩 총 여덟 팀만 받는다. 한 번 입실하면 한 시간 반 동안 게임을 할 수 있다. 광안리 금성오락실 공식 운영 기간이 오는 6월 5일까지인데, 혹 관심이 있으신 분이라면 꼭 예약하시길 권유 드린다.열심히 놀았으면 이제 먹을 시간이다. 광안리 금성오락실의 또다른 포인트는 바로 2층의 ‘금성 카페’다. 다양한 음식과 음료, 그리고 금성오락실만의 굿즈를 파는 곳으로 또다른 의미에서 수많은 볼거리가 있어 즐거운 곳이다. 이 공간에 마련된 다양한 굿즈와 의류, 식음료를 위해 LG는 ‘토르 컨테이너’ ‘발란사’ ‘옵포드’ ‘맵데이’ 등 MZ세대들에게 각광받는 각 분야 전문 브랜드들과 협업했다고 한다.  구미를 당기는 여러 메뉴가 있었지만, 역시나 기자의 손을 부른 건 일명 ‘피카츄 돈가스’와 슬러시다. 초등학교 때 등하교길 분식점에서 팔던 이 음식들을 보자마자 주문에 손이 가지 않을 수 없었다. 맵데이의 피카츄 돈가스는 옛날과 비슷한 맛이면서도 입맛을 자극하는 매운 느낌이 돈다. 그리고 슬러시는... 머리 깨질 듯한 찡함을 20년 만에 다시 느끼게 해줬다.이 공간엔 또 ‘옛날 갬성’을 자극하는 다양한 금성굿즈들이 돋보인다. 피카츄 돈가스와 함께 동네 문방구에서 자주 사먹던 ‘라면땅’과 오징어 다리 같은 익숙한 음식들, 금성오락실만의 재미있는 메시지들이 담긴 굿즈들과 포스터들이 웃음을 자아낸다. 무엇보다도 탁 트인 창 너머 한눈에 들어오는 광안리 해변을 보고 있으면 마음이 평온해지는 게 너무나 당연하다. 그 자체로 ‘힐링’이 아닐 수 없다.  '구닥다리'에서 '서브컬쳐'로 1970~1990년대 우리의 재미를 책임졌던 오락실은 2000년대 가정용 콘솔의 고성능화와 PC의 보편화로 서서히 사라져갔다. 사실 추억의 포장지로 잘 미화돼서 그렇지 오락실은 늘 담배 냄새가 심하던 곳이었고, 또 어르신들에게 ‘오락실은 나쁜 곳’이라 여기던 예의 인식도 이곳의 방문을 주저하게 된 이유이기도 하다.그렇게 역사의 뒤안길로 사라지나 싶었던 그곳은 오늘날 레트로의 부활과 함께 ‘서브 컬쳐’로서 다시 우리 곁으로 돌아왔다. 리뉴얼된 오락실은 옛날보다 훨씬 즐길 거리도 많고 또 위생적이다. 가족이, 연인이, 친구들이 좋았던 옛날을 상기하며 즐거운 추억을 남기는 데 있어 이만큼 ‘가성비’ 높고 즐거운 공간도 찾기 어렵다. 젊은 세대가 일부러 동네 곳곳의 오락실을 찾아다닐 정도다.  유행은 돌고 돈다. 장롱에 묻혀 있던 엄마의 옛날 나팔바지를 자식들이 수선해 꺼내입는 일도 생긴다. 오락실도 마찬가지다. 이곳에서 중장년층은 그 시절 감성을 추억하고, 젊은 세대는 신선하고 재미있는 문화를 경험한다. 소중한 사람들과 잊지 못할 추억을 남기고 싶다면 LG전자의 금성오락실은 최고의 경험을 줄 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[외상값, 빠르게 현금으로…더존비즈온, '매출채권팩토링' 확산한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210037</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210037</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[더존비즈온이 중소벤처기업진흥공단(이하 중진공)과 손잡고 선보인 중소기업들이 외상 매출을 빠르게 현금화할 수 있는 '매출채권팩토링'이 주목받고 있다.매출채권팩토링은 정부가 중소기업의 연쇄부도를 방지하고 경제 선순환 체계를 마련하고자 기업이 물품·용역 제공 후 발생한 매출채권을 조기 현금화해 생산활동에 재투자할 수 있도록 추진한 사업이다.중소기업은 대금을 제때 지급받지 못하면 자금력을 갖춘 대기업과 달리 버텨낼 여력이 부족하다. 때문에 중소기업은 결제대금 회수 지연과 상환청구권 행사에 따른 연쇄도산 위험에 노출될 수밖에 없었다.상환청구권 없는 매출채권팩토링은 이에 대한 대안이 될 수 있다. 매출채권팩토링은 금융기관이 중소기업의 매출채권을 상환청구권이 없이 매입하고 채권 만기 시에 채무기업으로부터 대금을 회수하는 금융서비스다. 판매기업이 구매기업에 상품을 외상으로 팔고 이때 생긴 매출채권을 중간에서 정책금융기관이 매입해 주는 방식이다.금융기관은 판매기업에 현금을 주고 판매기업을 대신해 구매기업으로부터 외상금을 회수한다. 판매기업은 채권 상환 부담을 덜면서 자금난을 해소할 수 있다. 매출채권담보대출과 달리 채권 만기일에 거래 기업의 지급불능이 발생하더라도 상환책임이 없기 때문에 중소기업의 연쇄도산을 막을 수 있다는 점이 장점으로 꼽힌다.더존비즈온은 중진공 전용 팩토링 플랫폼 구축과 운영을 비롯해 매출채권팩토링 신청기업의 적격성 여부를 판단하기 위한 회계정보 분석 데이터도 공급하고 있다. 양측은 앞서 전산 연동과 프로세스 정립 과정 등을 거쳐 매출채권팩토링 신청부터 집행까지 온라인 비대면으로 진행 가능한 플랫폼을 구현하며 원활한 서비스 개시를 위한 준비를 마쳤다. 현재 중진공 홈페이지를 통해 온라인으로 사업 신청을 받고 있으며 예산이 소진될 경우 조기 마감될 수 있다. 지난달 31일 운영 첫날부터 중소기업들의 신청이 이어지고 있다. 올해 중진공의 이번 사업예산은 375억원이다.더존비즈온은 지난 2월 중진공의 해당 사업자로 최종 선정됐다. 금융위원회(이하 금융위)로부터 기업의 회계 데이터를 분석·가공해 신용정보로 제공할 수 있는 '기업정보조회업' 본허가도 획득해 기업의 다양한 데이터를 정확한 신용평가에 활용할 수 있는 기반을 마련했다.더존비즈온이 자체적으로 서비스 중인 매출채권팩토링은 비즈니스 플랫폼 위하고(WEHAGO)를 기반으로 제공된다. 실시간 세무·회계 빅데이터를 활용해 기업 정보 및 기업 간 매출의 진위를 제공하면 자금 공급자는 이 정보를 바탕으로 심사 후 일정 할인율로 매출채권을 매입하는 서비스다. 당일 신청부터 대금 지급까지 번거로운 서류 제출 없이 100% 비대면으로 진행된다.더존비즈온의 매출채권팩토링은 지난 2019년 금융위로부터 '혁신금융서비스 사업자'로 선정됐다. 회사는 자체적으로 매출채권팩토링 사업을 추진해 미래에셋캐피탈·웰컴금융그룹·한국투자저축은행 등 외부 자금공급자를 확대했다.더존비즈온 관계자는 "중진공 전용 매출채권팩토링 사업이 본격화한 만큼 플랫폼의 원활한 운영을 지원해 정책자금이 만성적인 운전자금 부족 문제를 겪는 중소·중견기업에 원활하고 균형 있게 제공될 수 있도록 돕겠다"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성·LG 공격한 '랩서스 해킹'에 SK쉴더스가 대응하는 법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210025</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정보·물리보안 사업을 펼치는 SK쉴더스는 최근 국내외 주요 빅테크 기업을 공격한 '랩서스'에 해킹 분석 인력과 전문 시스템으로 대응하고 있다.글로벌 해킹 조직 랩서스는 최근 삼성전자·LG전자를 비롯해 엔비디아·마이크로소프트 등 주요 기업들의 시스템을 공격해 일부 계정정보를 탈취한 것으로 알려졌다. 이에 SK쉴더스의 Top-CERT팀은 랩서스의 공격기법을 분석에 나섰다. Top-CERT팀은 해킹 사고 발생 시 현장에 투입돼 원인을 규명하고 대책을 제시하는 해킹 사고 분석 전문가들이다. 지난 2012년부터 APT(지능형 지속 위협) 등 연 평균 50여건의 국내 사고에 대응하고 있으며 총 450여건의 사고 분석을 수행했다. Top-CERT팀은 랩서스가 공격 대상의 임직원 계정 정보를 입수하는데 힘을 쏟은 것을 밝혀냈다. 분석 결과에 따르면 랩서스는 다크웹을 통해 공격 대상의 임직원 정보를 구매했다. 이메일 피싱 등의 해킹 공격으로 계정 유출 기능을 갖춘 악성코드를 확산시키는 방식도 사용해 임직원의 계정 정보를 빼냈다. 이렇게 수집한 기업의 임직원 계정 정보로 기업의 시스템에 접근해 내부 정보를 탈취했다고 Top-CERT팀은 분석했다.김성동 SK쉴더스 Top-CERT팀장은 21일 경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 사옥에서 열린 사이버보안 미디어데이에서 "최근 기업들이 재택근무를 많이 하면서 외부에서 기업의 시스템에 접근하는 공격이 늘어나고 있다"며 "특히 (해커 입장에서 상대적으로 쉬운)이메일을 통해 악성코드를 퍼뜨려 기업의 정보를 탈취하려는 시도가 많다"고 말했다.Top-CERT팀은 자체적으로 수집한 침해지표(IoC)나 IP(인터넷주소) 등을 시큐디움 센터에서 관리하며 랩서스의 공격이 고객사의 시스템을 향하는지 모니터링한다. 시큐디움 센터는 SK쉴더스의 사무공간에 위치한 사이버보안관제센터다. 이곳은 관제 전문 인력들이 상주하며 시큐디움이라는 관제 플랫폼으로 고객사의 시스템을 24시간 365일 모니터링하는 역할을 담당한다. 회사가 지난 2016년 개발한 시큐디움은 빅데이터 기술을 활용해 일일 79억건, 연간 약 8조건의 위협 데이터를 수집·처리하고 있다. 이는 SK쉴더스의 고객사 시스템에서 수집·처리된 수치다.SK쉴더스는 이른바 해커잡는 해커로 통하는 화이트해커로 구성된 EQST(이큐스트)를 운영하며 모의해킹, 취약점 연구·진단 등의 업무도 수행하고 있다. 100여명의 화이트해커들이 각 산업군의 위협 시나리오와 진단 방법론을 구축해 기업을 대상으로 모의해킹 컨설팅을 수행한다. 공익 목적으로 사이버 보안 관련 지식을 공유하는 활동도 펼친다.SK쉴더스는 지난해 물리보안 기업 ADT캡스와 정보보안 기업 SK인포섹이 합병하며 탄생한 융합보안 기업이다. ICT(정보통신기술) 투자 전문 기업 SK스퀘어의 자회사로 기업공개(IPO)를 추진 중이다. SK쉴더스의 사이버보안 부문은 지난 2021년 3381억원의 매출을 기록했다. 전년 대비 18.2% 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카페24·KT, 소상공인 디지털 전환 돕고 사업 '윈윈' 노린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210026</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 전자상거래 플랫폼 카페24가 KT 그룹과 소상공인 디지털 전환(DX)에 나선다. 이를 통해 오프라인 사업자의 온라인 진출 전반을 돕는 한편, 양사는 상호간 온·오프라인 잠재고객 확보라는 사업적 이득을 얻게될 전망이다. 양사는 21일 '소상공인 온라인 시장 진출 지원과 신규 사업 공동 기획'에 대한 양해각서(MOU)를 체결했다. 이를 통해 카페24는 KT 서비스를 이용 중인 오프라인 기반 사업자가 D2C(소비자 직접 판매) 쇼핑몰을 구축해 사업 범위를 온라인으로 쉽게 확장할 수 있도록 돕는다. 이미 KT의 'AI 통화비서', 매출관리 솔루션 '세모가게' 등을 이용하는 사용자들이 온라인 쇼핑몰 구축부터 운영, 마케팅에 이르는 온라인 전환 과정 전반을 지원하는 식이다. KT는 카페24와 협업으로 주로 오프라인 고객을 대상으로 서비스하던 디지털 전환 상품을 온라인 사업자 대상으로 확대하게 된다. 더불어 양사는 온라인 사업자가 KT그룹·계열사가 보유한 지식재산권(IP)을 활용해 컬래버레이션 상품을 기획·제작할 수 있는 쇼핑몰 라이선싱 비즈니스 제휴, 통신·금융 혜택 등을 제공받을 수 있도록 하는 협력 확대도 검토할 계획이다. 이를 통해 카페24는 KT의 오프라인 사업자를 신규고객으로 확보하고, KT는 카페24의 온라인 사업자를 대상으로 디지털 상품 제공 고객군을 확대할 수 있는 기회를 얻게 된다. 나아가 양사는 온·오프라인 사업자를 대상으로 추가적인 사업협력 방안을 논의할 계획이다. 특히 이번 협력이 소상공인 지원이라는 ESG(환경·사회·지배구조) 경영 실천의 일환인 만큼, 비슷한 활동이 추후 온오프라인 고객 전반으로 확대해 사업적으로 좋은 결과를 내는 선순환 구조가 만들어질 것으로 기대했다. 김하정 카페24 제휴비즈니스팀 이사는 "KT와의 협업으로 소상공인을 포함한 양사 고객이 한층 더 손쉽게 비즈니스를 온·오프라인을 넘나드는 환경으로 확장할 수 있는 계기가 되길 기대한다"고 말했다. 홍재상 KT 커스터머DX사업단 소상공인사업P-TF 상무는 "코로나19 확대된 비대면 시장으로 소상공인들의 온라인 시장 진출 요구가 어느 때보다 높아졌다"며 "그들의 매출 증대와 영업 활성화를 위해 앞으로도 시장 내 경쟁력 있는 사업자들과의 제휴를 확대해 나가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WIS 2022]③가상인간 유튜버 활동, 한 달에 4만원이라면?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210019</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["아, 안녕하세요, 타입캐스트 인턴기자 주→현↗영!입니다." 딱딱한 기술상품 전시가 주를 이룬 월드IT쇼 부스 한편에서 익숙한 음성이 들려왔다. 'SNL 코리아' 리부트 시즌1의 간판 코너 '주기자가 간다'로 인기몰이한 배우 주현영의 목소리다. 그런데 인기 배우가 IT 전시회에 갑자기 나타났다? 고개를 돌려보니 소리의 출처는 TV였다. '주기자'의 모습이 보인다. 그런데 화면 속 배경은 SNL이 아니다. 광고라도 찍은 걸까? 반은 맞고 반은 틀렸다. 주기자가 출연한 영상은 맞지만 출연자는 실제 모델이 아니라 그를 완벽하게 구현한 '가상인간'이었다. 과학기술정보통신부의 주최로 지난 20일 서울 강남구 코엑스에서 개막한 '월드IT쇼 2022'에는 삼성전자, LG전자, SK텔레콤, KT 등 주요 기업 외에도 350여개 국내외 기업이 부스를 차렸다. 하나하나 꼼꼼히 들여다볼 순 없었지만 분명 흥미로운 구성으로 눈길을 끄는 부스들이 있었다. '가상인간 주기자'를 내세운 네오사피엔스도 그중 하나다.  스타, 혹은 나만의 가상인간 만들기…대본 하나면 '뚝딱' 타입캐스트는 네오사피엔스가 개발한 인공지능(AI) 기반 음성·영상 합성 플랫폼이다. 사용자가 '스크립트(대본)'만 작성하면 이를 특정 목소리와 억양, 형태로 구사하는 가상인간 기반의 영상 콘텐츠를 만들 수 있다. 전시장에서 타입캐스트 플랫폼을 소개하는 가상 주기자의 모습도 주현영 배우가 네오사피엔스와 사용 계약을 맺은 결과물이다.   세상에 없는 자신만의 가상인간 제작도 가능하다. 네오사피엔스 관계자는 "이를 이용해 얼굴을 드러내고 싶어하지 않는 유튜버들이 유용하게 활용 중"이라며 "목소리는 높낮이와 감정, 속도까지 자유롭게 설정할 수 있어 한층 개성 있는 가상인간을 만들 수 있다"고 설명했다.타입캐스트 서비스는 △베이직 △프로 △프로+ △팀까지 4개의 구독형 요금제로 제공된다. 가상인간을 사용할 수 있는 최소 요금제인 '프로'는 월 4만500원에 4시간 분량의 영상을 제작할 수 있다. 운영 중인 영상 플랫폼에서 매월 일정 이상의 수익을 거두고 있다면 부담스럽지 않은 금액이다. 이에 타입캐스트 이용자는 올해 4월 기준 18개국, 109만명을 돌파했으며 총 다운로드 시간은 3만9274시간에 이른다. 삼성전자, 크래프톤, 도시어부, 키움증권 등 유튜브 채널에서도 쓰인 바 있다.   객관적인 운전점수 산출, 합리적인 보험비 절감으로 AI 기반 운전습관 평가, 사고발생 예측 솔루션인 '카비'도 눈길을 끌었다. 카비는 카메라를 통해 수집되는 도로 위 모든 상황을 AI로 분석해 운전자의 주행습관 데이터를 만들어낸다. 위험하지만 습관적으로 일어나는 △노란불 점등 시 급과속 △신호 예측출발 △칼치기(급격한 차선 변경) △커브길 과속 △습관성 브레이크 등 38가지 항목이 운전습관 분석에 포함되며 영상 기반이기 때문에 한층 합리적인 상황 판단이 가능하다는 장점이 있다.   예를 들어 국내에서 널리 쓰이는 내비게이션 'T맵'의 경우 도로 정보와 GPS(위성항법장치) 기반 차량 속도 데이터를 통해 사용자의 운전 점수를 산출한다. 이때 감점당하기 쉬운 항목이 '급감속'인데, 단순 속도 측정만으론 급감속이 앞차의 급정거나 도로 위 사고를 피하기 위한 것인지, 운전자의 잘못된 운전습관에 의한 것인지 파악하기 힘들다. 애꿏게 점수가 깎이는 일들이 생겨나는 이유다. 반면 카비는 도로 위 상황 인지가 가능한 카메라와 AI로 분석하기 때문에 불가피한 급감속에 따른 불이익을 피할 수 있다.   또 차량에 설치하는 카비 전용 단말기는 차선이탈방지 시스템(LDWS), 전방추돌방지 시스템(FCWS) 등을 보조기능으로 제공하며 사고 시 긴급출동 서비스와 원클릭 사고 리포트 기능을 사용할 수 있다. 카비의 궁극적인 목표는 운전습관 개선을 통한 교통사고율 감소와 보험료 절감이다. 이를 위해 카비는 '와우 알고리즘(Wow!Algorithm)'을 통해 수집된 데이터 기반으로 미래사고 확률을 예측한다. 사고 위험이 높은 운전자와 낮은 운전자를 분류해 위험도별 보험료를 차등 적용하도록 하고, 차량 렌트 시에도 자신의 운전 안전점수가 높다면 할인을 받을 수 있도록 하는 것이 목표다. 실제로 카비가 국내 보험사 및 모빌리티 업체들과 와우 알고리즘에 대한 기술검증(PoC)을 진행한 결과 100명의 운전자 중 사고 고위험군으로 분류된 10명의 운전자 가운데 4명에 실제로 사고가 발생했다. 또 카비 솔루션을 통 463만km의 실험 주행을 마친 결과 운전자들의 주행 중 차선이탈 빈도, 급가속·급감속 빈도는 각각 20.3%, 42.1% 감소하는 등 운전습관 개선과 교통 위험요소 감소에도 효과를 보인 것으로 나타났다.  지난해 11월 국내 사업을 시작한 카비는 현재 보험사들과 협업 및 상품 출시 등을 논의 중이다. 지난해 4월에는 플랫폼 택시인 '마카롱 택시'에 카비 솔루션을 공급해 '택시는 난폭운전을 한다'는 인식 개선에 나선 바 있다. 나르고, 따르고…진정한 로봇 물류란 트위니는 '나르고', '따르고'처럼 직관적인 이름의 물류로봇을 만드는 회사다. 나르고는 자율주행 기반으로 물류센터와 공장, 병원, 스마트팜 등에서 목적지까지 스스로 이동할 수 있는 로봇이다. 현재 상용화된 비슷한 로봇이 대부분 2D 라이다(레이저 기반 공간인식 센서)를 탑재한 것과 달리 3D 라이다를 탑재해 벽이 많은 복잡한 곳에서도 맵핑(공간지도 제작)된 공간은 장애물과 충돌을 피해 안전하게 이동할 수 있다. 부스 관계자에 따르면 현장의 수요를 감안해 최근에는 지게차와 같은 '포크리프트' 기능으로 500kg 무게의 팔레트를 이동할 수 있는 '나르고500FT'도 출시됐다.'따르고'는 대상추종 로봇이다. 말 그대로 정해진 작업자의 동선을 로봇이 자동으로 따라다니며 물건을 쉽게 운반할 수 있도록 한 방식이다. 색과 색 분포, 크기, 위치, 형태 등 다섯 가지 정보를 모두 이용해 사람을 인식하며 대상이 옷을 갈아입거나 생김새가 닮아도 지속적으로 쌓은 데이터를 비교 분석해 정확한 대상 식별 가능하도록 만들어졌다. 트위니 관계자에 따르면 이는 실제 쌍둥이인 회사 대표(천홍석, 천영석)들도 구별 가능한 수준이라고 한다. 이처럼 나르고와 따르고는 물류로봇에 공간인지 능력과 대상식별 능력을 더해 물류 업무에 있어 사람의 개입과 노동 부담을 최소화하는 데 도움을 주고 있다. 앞서 언급된 나르고FT는 물품 운송 능력을 한층 강화함으로써 값비싼 인건비가 필요한 지게차, 노블리프트 인력을 대체해 기업의 물류비 절감에도 도움이 될 전망이다.   한편 네오사피엔스, 카비, 따르고는 모두 실용적이고 혁신적인 아이디어로 이번 월드IT쇼 2022에서 모두 과기정통부 장관상을 수상했다. 이외에도 △세계 최초의 NSF 인증 협동로봇을 개발한 '레인보우로보틱스' △혈관중재시술용 마이크로 의료로봇 시스템을 개발한 '아임시스템' △액상형 반도체 웨이퍼 코팅 기술을 개발한 '지컴' 등 총 6개 회사가 수상했다. 월드IT쇼는 오는 22일까지 코엑스 A, C홀에서 진행된다. 주최 측에 따르면 7개국에서 358개사가 이번 전시에 참가했다. 올해 주제는 '디지털 전환을 위한 원스톱 플랫폼'이며 주요 카테고리는 △비대면 기술 △AI, IoT(사물인터넷) 융합기술 △디지털트윈&amp;메타버스 △스마트 디바이스 △사이버보안&amp;블록체인이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210009.gif" length="0" type="image/gif"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LS 구자은의 ‘에너지 솔루션’ 비전, ‘자체 포설선’의 역할은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210022</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LS 구자은 회장이 LS전선 해저케이블 포설선 ‘GL2030’ 취항식에 참석했다. LS는 기존 포트폴리오를 넘어 ‘에너지 솔루션 기업’ 전환을 계획하고 있다. 자체 포설선도 이와 관련된 행보로 보인다. LS그룹은 21일 구자은 회장이 강원도 동해항 소재 LS전선 해저케이블 공장을 찾아가 LS전선 해저 전력 케이블 포설선 ‘GL2030’ 취항식에 참석했다고 밝혔다. 구 회장이 현장 경영에 나선 건 올해 회장직 취임 이후 처음이다.  대형 포설선 GL2030은 LS전선 자회사 지엘마린이 구입했고 운영도 함께 맡는다. 선박 위치를 정밀히 조절, 제어하는 시스템이 장착돼 케이블 포설 시 정확성이 높아지고 기후 변화에도 안정적이라고 LS 측은 소개했다. 이번 취항식으로 LS는 국내 기업 가운데 자체 해저케이블 포설선을 가진 첫 기업이 됐다.LS전선 관계자는 “우리나라에 포설선은 없고 바지선만 있어 해저케이블 설치에는 배를 대여했었다”라며 “이번 GL2030 취항으로 자체 전력케이블 포설선을 확보하게 된 데 의미가 있다”고 설명했다.LS전선은 이 포설선을 국내외 해저케이블 사업에 활용할 계획을 갖고 있다. LS전선은 지난 3년간 대만에서 총 8000억원 규모 해상풍력용 해저케이블 공급권을 따냈고 올해 초 북미에서도 3500억원 규모 공급 계약을 체결한 바 있다. 전선만 파는 대만 계약 건과 다르게 북미 계약의 경우 단건에 규모가 커 LS전선이 포설까지 맡았을 가능성이 있다.  앞서 LS전선은 2019년 12월 지엘마린을 세운 데 이어 네 차례에 걸쳐 186억원의 유상증자를 단행했다. 지난해 설립 당시 발행 주식 수는 2000주였지만 이 과정에서 주식 수가 5228만 주로 늘었고 장부가액도 최초 100만원에서 지난해 말 기준 238억원으로 증가했다.해저케이블 포설선 확보로 LS전선은 별도의 대여 과정 없이 해저케이블 포설에 배를 투입할 수 있어 공사기간을 줄일 수 있게 됐다. 또 고객사에 단순 전선판매를 넘어 보다 다양한 솔루션을 제공할 수 있게 된다. LS전선은 이 배를 오는 5월부터 1달간 전남 해남군 화원면과 신안군 안좌도 사이 7km 규모 해저케이블 연결에 투입할 계획이다.LS그룹이 구자은 회장 체제에서 다소 구시대적이었던 비즈니스 포트폴리오를 바꾸려 하고 있다. 기존 사업이 전선과 금속, 전력, 중장비 등이었다면 새 경영자 체제에선 에너지와 관련된 사업에 대한 종합 솔루션을 제공하려는 모습이다.구 회장은 이번 행사에서 “LS는 세계적인 해저케이블 생산 메이커에서 나아가 해저 전문 시공 역량까지 겸비해 글로벌 에너지 솔루션 기업으로서 세계로 뻗어가는 대항해의 닻을 올리고자 한다”고 포부를 밝혔다.LS전선은 지난해 7월부터 강원도 동해 사업장에 1859억원을 들여 해저케이블 생산공장을 추가로 짓고 있다. 해저케이블 사업장 가동률은 지난해 4분기 기준 71.6%로 낮지만 신재생에너지 붐과 함께 시장의 비약적 성장이 기대된다는 점에서 선제적으로 벌인 투자로 해석된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]GC셀, 美 바이오센트릭 인수…3.5% CDMO 매출 비중 얼마나 늘까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210005</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 06:20:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요• GC셀과 GC(녹십자홀딩스·지주사)는 최근 미국 세포·유전자 치료제(CGT) 위탁개발생산(CDMO) 기업 바이오센트릭(BioCentriq)을 인수했습니다. 인수 금액은 900억원에 달하죠.• GC셀은 GC녹십자랩셀이 GC녹십자셀을 흡수 합병해 지난해 11월 통합 법인으로 출범한 기업입니다. GC셀의 바이오의약품 위탁생산(CMO) 사업은 GC녹십자셀에서 진행하던 것을 이어받아 영위하고 있죠. 지난해 11월~12월 두 달간 해당 사업으로 올린 매출은 7억7500만원입니다.• &lt;넘버스&gt;가 추정한 GC셀의 연간 CMO 사업 매출은 약 60억원으로, 이는 총매출의 3.5% 수준에 불과하죠. 이번 인수로 해당 부문의 사업 규모가 얼마나 커질 수 있을지 진단해보겠습니다.  GC셀은 지난해 합병으로 연결재무제표 기준 자산총액이 2020년 764억원에서 2021년 6455억원으로 껑충 뛰었습니다. 몸집이 커진 만큼 새로운 사업 진출에 대한 여력도 높아졌죠. 회사는 당시 ‘CDMO 사업을 통한 안정적 수익확보’를 주요 합병 목표 중 하나로 내걸기도 했습니다. 실제로 출범 5개월 만에 첫 대규모 투자처로 CGT CDMO 시장을 선택하는 모습을 보였습니다.GC셀은 현재 매출의 약 80%를 검체검사 서비스 사업에서 올리고 있습니다. 세포치료제 부문은 규모가 상대적으로 작지만, 성장이 기대됩니다. 세포배양 사업을 2015년 5월에 시작한 회사는 국내에서 유일하게 자연살해(NK)·T세포 파이프라인(제품개발군)을 모두 보유하고 있을 만큼 핵심 기술을 갖췄죠.이번 바이오센트릭 인수 목적도 ‘미국 CGT CDMO 시장 진출’로 압축됩니다. 900억원을 투입해 세포치료제 사업 부문을 키우겠단 의도죠. CGT CDMO 분야 세계 최대 시장인 미국을 잡는다면 세계에서의 기업 존재감은 자연스럽게 높아질 수 있습니다.GC셀의 현재 CDMO 사업 규모는 어느 정도일까요? GC셀이 공개한 사업보고서엔 CMO 사업 매출이 지난해 11월부터 12월까지 분만 반영됐는데요. GC셀은 GC녹십자셀이 운영하던 CDMO 사업을 이어받아 영위하고 있습니다. 합병 이후 GC녹십자셀의 사업보고서가 나오지 않아 정확한 CMO 사업의 연간 매출은 알 수 없지만, 대략적인 추정은 가능합니다.GC녹십자셀의 반기보고서에 따르면 지난해 1월부터 6월까지 CMO 사업으로 올린 매출은 약 33억1800만원입니다. 11월부터 12월까지 GC셀 이름으로 진행된 CMO 사업 매출 7억7500만원을 더하면 40억9300만원이 됩니다. 여기에 재무제표에 잡히지 않은 7월부터 10월까지의 매출을 고려하면 1년간 60억원 안팎의 매출을 CMO 사업에서 올렸을 것으로 추정됩니다. GC셀의 지난해 연간 매출이 1683억원임을 고려하면 CMO 사업이 차지하는 비중은 3.5% 수준에 그치는 셈이죠.그렇게 크지 않은 CMO 사업이지만, 성장 가능성은 충분합니다. 시장조사기관 프로스트앤설리반에 따르면 글로벌 CGT CDMO 시장은 2020년 20억달러(약 2조4400억원)에서 2026년 101억달러(약 12조3230억원)로 연평균 성장률 31.4%를 기록할 것으로 전망됩니다. CGT는 GC셀이 핵심 기술을 보유한 분야죠.향후 5년간 CGT 및 유전자재조합 치료제가 100개 이상 출시될 수 있다는 분석도 나오고 있습니다. 실제로 현재 진행 중인 임상만 약 1500건에 달합니다. 이 중 330건이 지난해 상반기에 시작했고요. 그러나 모든 제약·바이오기업이 생산시설을 갖추고 사업을 진행하진 않습니다. 고도의 기술력을 필요로 하는 CGT 분야에선 생산시설 없이 사업을 진행하는 구조를 더욱 쉽게 찾아볼 수 있습니다. 그만큼 CGT를 전문적으로 생산할 수 있는 기업에 대한 세계 수요가 높다는 의미죠.  그렇다면 GC셀과 녹십자홀딩스는 왜 뉴저지혁신연구소(NJII)의 자회사인 바이오센트릭을 인수 대상으로 선택했을까요? 이는 미국 CGT CDMO 시장에 직접 진출이 가능한 구조를 마련하는 동시에 핵심 기술을 갖춘 분야인 세포배양 사업과의 시너지도 노릴 수 있기 때문으로 풀이됩니다. 바이오센트릭이 위치한 미국 동부는 세포·유전자 치료제에 특화된 바이오 기업은 물론 주요 대학과 병원이 집결해 있죠. 고객 확보와 인력 유치를 노릴 수 있는 셈입니다.바이오센트릭은 검증이 까다로운 미국 식품의약국(FDA)의 cGMP(의약품 제조 및 품질관리기준)를 획득했습니다. 뉴저지에서 운영 중인 cGMP 생산시설에서 △자가(Autologous) 및 동종(Allogeneic) 세포치료제 △유전자 치료제 △바이럴 벡터 등을 만들고 있죠. GC셀 입장에선 이번 인수로 단숨에 CGT CDMO 능력을 끌어올릴 수 있는 셈입니다. 또 바이오센트릭이 세포·유전자 치료제 공정 개발 및 제조에 특화된 역량을 보유한 기업으로 평가받고 있는 만큼 GC셀의 국내 사업 확장에도 긍정적 효과를 기대할 수 있겠네요.GC셀은 이번 투자를 통해 아시아와 미국을 잇는 CDMO 기반을 확보하게 됐습니다. 회사 측은 “이미 국내 최대 규모의 세포치료제 생산시설과 세계 최다 세포치료제 생산 타이틀을 보유한 회사를 글로벌 체급으로 올리는 셈”이라고 설명했습니다. 인수자금, 어떻게 조달했나 이제 인수 과정을 살펴보겠습니다. 녹십자홀딩스는 먼저 바이오센트릭 인수를 위해 이달 미국 델라웨어주에 종속회사인 코에라(COERA, INC.)를 특수목적법인(SPC) 형태로 세우죠. 델라웨어주법에 따라 자산 없이 설립된 코에라는 바이오센트릭 인수 금액인 899억9440만원을 마련하기 위해 유상증자를 실시합니다. 신주 발행가액은 1억2328만원으로 총 730주를 발행했죠.녹십자홀딩스가 이 중 530주를, GC셀이 나머지 200주를 취득했습니다. 녹십자홀딩스가 653억3840만원을, GC셀이 246억5600만원을 각각 담당해 바이오센트릭을 인수한 구조네요. 이에 따른 지분율은 녹십자홀딩스 72.6%, GC셀 27.4%가 됩니다. 취득예정일자는 현지 일정에 따라 결정될 예정입니다. 양사는 향후 지분율 및 취득금액 등 변동 시 공시를 진행할 방침이죠.  녹십자홀딩스가 이번 인수에 사용한 금액은 자기자본의 3.42%에 해당합니다. GC셀은 자기자본의 4.8%를 썼죠. 2021년 말 기준 자산총액을 기준으론 녹십자홀딩스 1.87%, GC셀 3.8%를 이번 인수에 투입했습니다.녹십자홀딩스가 이번 인수를 주도한 모습이지만, GC녹십자랩셀과 GC녹십자셀의 합병 효과도 무시할 수 없는 요인입니다. 2020년 기준 GC셀의 자산총액이 764억원에 불과했다는 점을 고려하면 이번 인수가 어떤 배경에서 추진됐는지를 알 수 있습니다.녹십자홀딩스가 지주사임을 고려하면 이번 인수로 인한 사업 확장은 GC셀에 초점이 맞춰져 있습니다. GC셀의 사업을 요약하면 검체검사 서비스로 매출을 올리고 NK세포치료제를 신성장동력으로 가져가는 구조입니다. 검체검사 서비스로 안정적인 수익을 마련한 뒤 세포치료제 사업 개발로 기회를 잡겠단 전략이죠. 이 과정에서 CGT CDMO의 경쟁력 확보가 필요하다고 판단한 셈입니다. 회사는 검체검사 서비스·세포치료제 사업 외에도 △제대혈은행 △바이오물류 △CDMO 등을 영위하고 있습니다.GC셀의 현재 매출 구조는 검체검사 서비스에 치중돼 있습니다. 구체적으로 연결재무제표 기준 지난해 매출은 △검체검사서비스 1235억원(73.4%) △바이오물류 등 기타 사업 182억원(10.8) △임상시험서비스 80억원(4.8%) △기술이전 79억원(4.7%) △이뮨셀엘씨주 판매 62억원(3.7%) △수의검사서비스 15억원(0.9%) △제대혈보관 14억원(0.8%) △CMO 7억7500만원(0.5%) △세포배양 6억2000만원(0.4%) 등으로 구성됩니다. 이 중 △이뮨셀엘씨주 △CMO △시약제조 매출은 현황은 GC녹십자셀 합병으로 인해 2021년 11월~12월 분만 반영됐습니다.박대우 GC셀 대표는 바이오센트릭 인수에 대해 “이번 투자는 아시아·북미 등 주요 사업 거점별 CGT CDMO 밸류체인을 완성하는 동시에 체급을 빠르게 키우기 위한 것”이라며 “추가로 북미 시설 증설을 계획하고 있다”고 말했습니다.   생각해 볼 문제• GC셀은 이번 인수 외에도 합병으로 △경영 효율화 △사업 규모 확대 등의 효과를 기대하고 있습니다. 합병에 따라 제조원가 등 고정비용이 감소로 실적 상승이 이뤄질 수 있으리라고 봤죠. 합병 후 세포치료제 및 위탁개발생산(CDMO) 등이 신규 사업으로 일부 포함됐고, NK세포치료제 관련 단계별기술료(마일스톤) 매출도 기대할 수 있습니다. 특히 합병 후 신규 사업으로 포함된 항악성종양제 ‘이뮨셀엘씨’의 판매량 상승이 향후 주요한 수익창출원으로 자리매김할 수 있죠. 이뮨셀엘씨는 최근 5년간 20% 안팎의 연평균성장률(CAGR)을 기록하고 있습니다. • 실제로 GC셀은 합병이 있었던 지난해 4분기 실적이 특히 크게 상승했습니다. 연결재무제표 기준 2021년 4분기 영업이익은 전년 동기대비 1483% 증가한 210억원을 기록했습니다. 4분기 매출액은 전년 동기 대비 178% 증가한 736억원, 당기순이익은 2352% 증가한 160억원을 써냈죠. 실적 비교 대상에서 GC녹십자셀이 제외됐지만 성장세는 확인할 수 있는 기록입니다. 몸집도 사업 분야도 넓어진 GC셀의 향후 실적 변화에 관심을 기울이는 것도 나쁘지 않아 보입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘오리지널 콘텐츠’ 미는 인스타그램, 추천 알고리즘 변경한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210006</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 06:20:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜미디어(SNS) 인스타그램이 ‘오리지널 콘텐츠’가 보다 많이 노출되도록 게시물 노출 알고리즘을 변경한다.20일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 인스타그램은 오리지널 콘텐츠를 보다 많이 추천해서 인스타그램 피드나 릴스에 자주 노출되도록 알고리즘을 변경한다고 발표했다. 이용자들이 오리지널 콘텐츠에 더욱 관심을 갖게 하는 한편 리포스팅 되는 콘텐츠의 노출은 줄여나간다는 의도다.아담 모세리 인스타그램 최고경영자(CEO)는 이번 조치에 대해 “독창성에 초점을 맞추기 위해 이뤄졌다"고 설명했다. 그는 “무에서 유를 창조해 내는 사람들은 단순히 이미 존재하는 콘텐츠를 발견해 공유하는 사람들보다 더 많은 인정을 받을 필요가 있다”며 “리포스팅된 콘텐츠보다 오리지널 콘텐츠에 더 많은 가치를 부여하기 위해 앞으로 노력할 것”이라고 밝혔다.인스타그램은 앞으로는 이미 업로드된 콘텐츠를 단순히 리포스트한 경우에는 추천 게시물로 뜰 가능성이 낮다고 설명했다. 다른 계정의 콘텐츠를 모아 재공유하는 계정도 추천을 받지 못할 가능성이 높다. 또 오리지널 콘텐츠를 제작한 크리에이터들이 더 많이 인정받고 그들의 콘텐츠가 더욱 확산하고 성장해 수익 증대로 이어져야 한다고 밝혔다.&lt;더버지&gt;는 인스타그램의 이번 조치가 경쟁사인 틱톡의 영상을 릴스로 옮겨오는 행위를 차단하기 위해 이뤄진 것으로 분석했다. 또 인스타그램을 비롯한 메타의 SNS가 다른 플랫폼에 비해 이용자 수는 많지만 새로운 밈(meme·인터넷에서 유행하는 콘텐츠)과 트렌드는 틱톡, 트위터 등 다른 SNS에서 시작되는 경향이 있다고 설명했다.반면 인스타그램과 페이스북에서는 오리지널 콘텐츠보다는 다른 플랫폼에서 이미 유행하는 콘텐츠를 그대로 가져와 리포스팅한 경우 더 많은 인기를 끄는 것으로 알려졌다. &lt;더버지&gt;는 알고리즘 변경이 인스타그램과 페이스북이 크리에이터들이 선호하는 성공적인 플랫폼이 되기 위해 취하는 강력한 조치라고 봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘어닝 서프라이즈’ 테슬라, 상하이 공장 중단에도 1Q 매출 23조원 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210004</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 06:20:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 업체 테슬라가 상하이 기가팩토리 운영 중단과 전 세계 공급망 문제에도 2022년 1분기 매출이 23조원을 돌파했다. 상하이 기가팩토리는 중국 정부의 상하이의 전면봉쇄로 가동을 약 3주 간 멈춘 바 있다.20일(현지시간) 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등에 따르면 테슬라는 2022년 1분기 매출이 187억6000만달러(약 23조1600억원)로 작년 동기 대비 81% 늘었다고 밝혔다. 이는 금융정보업체 ‘레피니티브’가 집계한 월가 매출 추정치인 178억달러를 웃도는 ‘어닝 서프라이즈(깜짝 실적)’다. 순이익은 33억2000만달러(약 4조1000억원)로 1년 전보다 7배 넘게 늘었다.  전기차 사업 매출은 지난해 같은 기간 대비 87% 급증한 168억6000만달러(약 20조8000억원)로 집계됐다. 전기차 부문의 매출액에서 원가를 뺀 매출총이익(gross margin)도 55억4000만달러(약 6조8400억원)로 전년 동기 대비 32.9% 올랐다.탄소배출권 판매로는 지난 분기 대비 2배 이상인 6억7900만달러(8385억6500만원)의 수익을 냈다. 테슬라는 탄소 배출을 하지 않는 전기차를 생산하며 내연기관 자동차를 판매하는 다른 업체에 탄소배출권을 판매해오고 있다.테슬라는 기록적인 인도량과 전기차 가격 인상이 매출 성장으로 이어진 것으로 분석했다. 앞서 테슬라는 지난 1분기에 총 31만48대를 인도했다고 발표한 바 있다. 이 중 모델3와 모델Y가 인도량의 95%를 차지했다. 또 지난달 러시아의 우크라이나 침공으로 인한 인플레이션 압박을 이유로 들며 중국과 미국에서 전기차 가격을 인상한 바 있다.테슬라 경영진은 이날 어닝콜(실적 발표 행사)에서 “2021년에 비해 올해 최소 50% 성장할 수 있을 것으로 확신한다”고 밝혔다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 “올해 150만대의 차량을 생산할 수 있을 것”이라고 예상했다.다만 테슬라는 전 세계 공급망을 둘러싼 문제와 중국이 코로나19 사태로 테슬라 최대 생산기지인 상하이 기가팩토리를 최장기간 조업을 중단했던 점이 향후 실적에 영향을 미칠 것으로 예상했다. 재커리 커크혼 테슬라 최고재무책임자(CFO)는 “제한된 수준에서 생산이 재개되고 있으며 우리는 최대한 빨리 생산량을 완전히 회복시키기 위해 최선을 다하고 있다”고 밝혔다. 머스크 CEO는 “지금 차량을 주문하는 고객들은 상당 기간 대기해야 할 것이며 일부는 내년까지 인도되지 않을 수도 있다”고 전했다.아울러 최근 독일 베를린과 미국 텍사스에 각각 개장한 공장 증설 비용도 다음 분기 실적에 반영될 가능성이 높다.한편 전날 &lt;블룸버그&gt;는 테슬라 내부 메모를 인용하며 상하이 당국의 순차적 조업 재개 방침에 따라 테슬라 기가팩토리도 가동을 재개했다고 보도했다. 테슬라는 상하이시 규정에 따라 외부와 공장을 철저히 분리하는 ‘폐쇄 루프’ 방식으로 운영할 할 계획인 것으로 알려졌다.이에 따라 근로자들은 테슬라가 제공한 침낭과 매트리스를 사용하며 5월 1일까지 공장 안에서만 머물어야한다. 아울러 테슬라는 공장 폐쇄 기간 동안 발생한 약 4만대의 생산 손실을 만회하기 위해 주 6일 근무제에 일일 노동 시간을 12시간으로 늘릴 계획인 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 첫 노조 결성하나...애틀랜타 매장 "투표 공식 요청"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210001</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 23:18:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 애틀랜타의 한 애플 오프라인 매장 직원들이 노동조합 결성 투표를 신청했다. 미국 애플 스토어 직원들이 노조 설립을 위한 투표를 공식으로 요청하는 것은 이번이 처음이다.20일(이하 현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 애틀랜타 ‘컴버랜드몰’ 애플 매장 직원들이 미국 노동관계위원회(NLRB)에 투표를 요청을 했다고 보도했다. NLRB는 검토 절차에 돌입했다. 해당 매장 직원들은 미국 최대 통신·미디어 노동조합인 미국통신노동자연합(CWA)의 도움을 받아 노조를 설립할 계획인 것으로 알려졌다.투표를 시행하기 위해서는 직원의 최소 30%가 노조 결성을 희망한다는 카드에 서명을 해야 한다. 해당 매장에서 근무하는 약 100명 중 70% 이상이 서명을 제출했다. 또 투표에서 투표권을 가진 직원의 과반수가 찬성하면 노조 결성이 최종 승인된다. 해당 매장 직원들은 자신들이 애플을 위해 영업 활동 및 여러 서비스를 제공하지만 사측은 생계유지에 필요한 임금 인상과 공평한 스톡옵션을 지급하지 않는다고 주장한다.매장 직원인 엘리 다니엘스는 “우리는 애플의 제품과 회사를 정말 믿기 때문에 열심히 일하고 있으며 모든 직원들이 양질의 주거 환경과 기본 생활비를 제공받기를 바란다”고 말했다. 또 다른 직원인 데릭 보울스는 “애플은 굉장히 긍정적인 업무 환경을 지녔지만 회사가 더 큰 이상에 부응할 수 있다는 것 또한 잘 알고 있다”고 전했다.미국 내 다른 애플 스토어들도 노조 설립을 추진 중이다. 지난 16일 뉴욕 맨해튼 소재 ‘그랜드 센트럴 터미널’ 매장 직원들도 노조 설립을 위해 서명운동을 벌이고 있다고 밝혔다. 이들은 ‘과일 가판대 노조(Fruit Stand Workers United)’라는 이름으로 활동하며 사측에 최저 시급 30달러(약 37000원)를 요구하고 나섰다.그랜드 센트럴 터미널 점의 경우 노조 설립이 최종 승인되면 북미서비스노조(SEIU) 지부 노동자연맹(WU)에 가입할 예정이다. WU는 스타벅스 미국 매장 직원들의 노조 결성에도 관여한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WIS 2022]②AI가 전화 받고 춤 실력 채점한다...KT의 '디지코 시티']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200106</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200106</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 19:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT는 이번 월드IT쇼에서 AI와 로봇을 중심으로 변화할 일상을 그려냈다. 일명 '디지코 시티(DIGICO City)'다.  20일 서울시 강남구 코엑스에서 열린 국내 최대 IT전시회 '월드IT쇼 2022'의 KT 부스에서 가장 먼저 눈에 띈 건 중앙의 넓은 공간을 차지한 AI 방역로봇과 서빙로봇이다. KT가 국내 전시회에서는 처음 실물을 선보인 AI 방역로봇은 인체에 유해한 소독액 대신 친환경 플라즈마 방식을 택해 사람 대신 24시간 방역에 투입될 수 있으며, 사람이 활동 중인 공간에서도 안전한 공기 정화 능력을 제공한다. 하단에 탑재된 UVC(자외선)로 바닥에 떨어진 바이러스에 대한 동시방역이 가능하며 자율이동이 가능해 방역 범위의 제한도 없다. 병원이나 관공서 등 방문객이 쉽게 밀집되는 공간에서 사람을 대신해 24시간 상시방역을 지원해줄 수 있다.함께 전시된 서빙로봇은 최저임금을 비롯한 인건비가 계속 오르는 가운데 자영업자들의 부담을 줄여주기 위해 KT가 개발한 서비스 로봇이다. 완성된 메뉴를 자율주행으로 운반하는 '서빙모드', 지정된 테이블을 로봇이 돌며 서빙하는 '순회모드', 빈 그릇을 올리면 주방으로 이동해주는 '퇴식모드' 등을 갖췄다. 36개월 약정 기준으로 매월 70만원 수준에 임대할 수 있다.  'AI 통화비서'는 일손이 달리는 소상공인들을 위해 음성 AI가 방문예약, 자주 묻는 질문 등을 대신 처리해주는 서비스다. 직접 사용해보니 음성이 실제 사람과 유사해 거부감이 없었고, 대화식으로 기존 ARS 방식보다 처리도 빨랐다. 다만 아직은 미리 지정된 질문에만 답을 할 수 있는 것으로 보인다. 현장의 AI 통화비서 데모는 메뉴 종류를 묻는 질문은 정확히 이해하지 못했다.하지만 AI 통화비서의 진가는 사후기록에 있었다. 예약을 받으면 앱을 통해 자세한 내용이 전달되며 터치 한 번으로 확정, 불가를 선택할 수 있다. AI가 기록한 대화내역도 확인도 가능하다. 내역 상단에는 '예약', '주차 안내', '영업시간' 등이 표시된다. 일일이 확인하지 않아도 어떤 내용의 문의가 이뤄졌는지 쉽게 확인할 수 있는 대목이다.   AIoT(인공지능 기반 사물인터넷) 전동 휠체어도 눈길을 끌었다. 일반 휠체어와 달리 보조주행 기능을 갖춰 주행이 한결 안전하며 사고 시 가까운 구조기관이나 보호자에게 자동으로 전화를 걸어줄 수 있다는 점이 특징이다. 주행 중 충돌 유무와 이상 상황을 인식할 수 있고 이 기능은 통신이 단절되도 내장된 AI를 통해 계속 작동된다. 무게도 30kg 정도로 60~100kg에 달하는 기존 전동 휠체어보다 가볍다. 또 탈부착이 가능한 컨트롤러를 탑재했다. 이를 통해 탑승자가 스스로 조작하지 않아도 보호자가 휠체어를 조작해 이동을 도울 수 있다는 점도 AIoT 전동 휠체어의 차별화된 특징이다.  AI 영상분석 기술이 적용된 '리얼댄스'는 재미 측면에서 체험해볼 만한 코스였다. 리얼댄스를 쉽게 설명하면 '댄스 버전 노래방'이다. 전면에 설치된 15대의 아이폰이 사용자의 춤 동작을 인지해 시범 영상과 얼마나 비슷하게 따라했는지 점수를 매겨준다. 강사의 동작과 가장 비슷한 부분을 다시 보여주고, 틀린 부분에 대한 분석도 해주기 때문에 상용화 시 실제 춤 연습에 도움이 될 수 있을 것으로 보인다. 또 춤 동작에 따른 신체 부위별 운동량과 칼로리 소모 정보도 제공되므로 단순 운동용으로 활용할 수도 있다. 다만 다수의 아이폰과 넓은 공간이 필요하다는 점에서 가정용으로의 공급은 단기에 이뤄지기 어려울 전망이다.  KT는 이와 함께 △디지털 트윈 기술과 AI를 결합해 CCTV만으로 상황별 교통 흐름을 최적화해주는 '교통 디지털 트윈' △안드로이드TV 기반 셋톱박스와 AI 스피커(기가지니)를 하나로 통합한 차세대 가정용 단말 'S-Box' △공기질 빅데이터 플랫폼 '에어맵 코리아' 외 다수의 DX(디지털 전환) 솔루션을 이번 전시회에 소개했다. 이는 구 대표가 취임 후 강조한 디지코(DIGICO, 디지털 플랫폼 기업) KT 비전과도 일치하는 구성이다.월드IT쇼는 오는 22일까지 코엑스 A, C홀에서 진행된다. 주최측에 따르면 7개국에서 358개사가 참석해 1162개의 부스가 운영되고 있다. 올해 주제는 '디지털 전환을 위한 원스톱 플랫폼'이며 핵심 카테고리는 △비대면 기술 △AI, IoT(사물인터넷) 융합기술 △디지털트윈&amp;메타버스 △스마트 디바이스 △사이버보안&amp;블록체인이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>