<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 09 Aug 2022 09:21:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['지분'에 속썩는 최창원 SK디스커버리 부회장...SK건설 이어 SK바사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090014</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 09:18:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK그룹 내에서 독자 경영 행보를 펼치는 최창원 SK디스커버리 부회장이 계열회사의 '지분' 문제로 고심이 깊어지고 있다. 행동주의를 포방한 사모펀드인 안다자산운용이 SK케미칼이 보유한 SK바이오사이언스 지분 10%를 소액주주에 현물 배당하라고 요구하면서다.SK바이오사이언스는 최창원 부회장이 최대주주로 있는 SK디스커버리의 계열회사 중 기업가치가 가장 높은 곳이다. 최 부회장은 SK디스커버리를 통해 SK케미칼과 SK바이오사이언스, SK가스 등 핵심 계열회사를 지배하고 있다. 만약 SK바이오사이언스의 지분 10%를 소액주주에 현물 배당한다면 결과적으로 최 부회장의 지배주주 순이익이 줄어든다. 소재와 제약, 에너지 등 핵심 포트폴리오를 정한 후 그룹 내에서 독자 경영을 추진하고 있는 최 부회장은 이번에는 주주 행동주의에 직면했다. 안다자산운용은 지난 8일 SK케미칼에 공개 서한을 보내 SK바이오사이언스 지분 10% 가량을 현물배당하라고 요구했다. SK케미칼은 SK바이오사이언스의 지분 68%를 갖고 있다. 안다자산운용은 이중 10%(523만주)를 소액 주주에 배당하라고 요구한 것이다.SK디스커버리는 2019년 지주사 전환 과정에서 SK에코플랜트(옛 SK건설) 지분 28.5%를 처분하는 문제로 어려움을 겪었다. SK㈜에 매각을 추진했지만 성사되지 않아, 미래에셋대우에 PRS(Price Return Swap) 계약으로 지분을 처분했다. PRS 계약은 정산 시기 주식 가치가 계약 당시보다 높으면 차액을 자금 조달 기업이 가져가고, 반대의 경우 투자자에게 손실을 보전하는 파생 상품이다. 리스크를 떠안으면서 가까스로 SK건설과의 지분관계를 끊어내 지주사 행위제한 위반 상황을 해소했다.이번에는 핵심 계열사인 SK바이오사이언스에 행동주의 펀드가 주주활동에 나서면서 논란이 되고 있다. 그런데 SK바이오사이언스의 지배구조를 들여다 보면 안다자산운용의 요구사항은 실현되기 어렵지만 설득력있어 보인다. SK바이오사이언스는 2018년 SK케미칼의 백신 사업을 물적분할해 설립됐다.이에 앞서 SK케미칼은 고부가 화학소재(Green Chemical)와 백신 사업(Life Science)을 인적분할해 지주사로 전환한 바 있다. 투자 부문을 SK디스커버리가 맡고, 사업 부문은 SK케미칼로 넘겼다. 지주사 전환에 따라 최창원 부회장을 중심으로 한 지배구조가 마련됐다. 최 부회장이 지주사인 SK디스커버리를 통해 △SK케미칼 △SK가스 △SK디앤디 △SK플라즈마를 자회사로 지배하는 구조다. SK바이오사이언스와 SK멀티유틸리티는 SK디스커버리의 손자회사이다.  최 부회장이 보유한 계열회사 중 SK바이오사이언스는 기업가치가 가장 높게 평가받고 있다. 8일 종가 기준 SK바이오사이언스의 시가총액은 약 9조4000억원으로 모회사인 SK케미칼과 비교해 5배 가량 높게 평가받는다.SK케미칼은 SK바이오사이언스의 지분을 68.34% 보유하고 있다. 지주사 성립 요건에 따라 SK케미칼은 30% 이상만 지분을 보유하면 되는데, 현재 2배 이상 지분을 더 보유하고 있는 셈이다. 이런 점을 이유로 국내외 행동주의를 표방한 펀드는 SK케미칼에 SK바이오사이언스의 보유 지분을 매각하라고 요구하고 있다.만약 SK케미칼이 SK바이오사이언스의 지분을 소액주주에 현물배당해도 SK케미칼의 지배력에 미치는 영향은 없다. 이미 지배력이 매우 높게 유지되고 있기 때문이다. SK바이오사이언스의 거래량은 70만주 안팎으로 많지 않아 주가 변동폭이 크다. 이런 점 때문에 SK케미칼이 보유 지분을 낮출 경우 긍정적인 영향이 있다.하지만 SK바이오사이언스의 지배주주 입장에서는 지분 매각으로 인한 실익이 크지 않다. SK바이오사이언스와 SK케미칼, SK디스커버리는 모두 상장 회사로 최대주주가 회사의 순이익을 모두 가질 수 없다. 주주들과 함께 나눠야 하는데, 최대주주의 지분이 클수록 순이익을 더 가져갈 수 있는 구조다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쏘카 상장 강행 받아들인 롯데렌탈, 경영권 인수 고민하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090017</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 09:18:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['고평가' 논란을 겪은 쏘카가 수요 예측 부진에 몸값을 확 낮췄다. 쏘카는 9일 최종 공모가 2만8000원을 확정했다. 기존 공모 희망가 하단(3만4000원)을 밑도는 수준이다. 업계는 롯데렌탈이 상장 강행을 받아들인 점에 주목하고 있다. 쏘카가 몸값을 낮추고 상장을 강행하면서 기존 투자자 손해는 불가피하다. 특히 지난 3월 투자한 롯데렌탈 부담이 상당할 전망이다. 롯데렌탈은 쏘카 지분 13.9%(405만5375주)를 1832억원에 취득했다. 주당 4만5170원이다. 전략적 투자자(SI)라는 점을 고려해도 매입 가격과 주당 1만7000원 이상 차이는 뼈아프다. 롯데렌탈이 손해에도 상장 강행을 받아들이면서, 올해 초부터 언급된 '경영권 인수' 가능성에 힘이 실릴 전망이다. 롯데렌탈이 자금을 수혈해 상장 모멘텀을 이어가겠다는 쏘카 경영 판단에 힘 실어줬다는 해석이다. 상장 절차는 주주 전원 동의가 필요한 만큼 쏘카는 롯데렌탈, SK(주) 등 전략적 투자자(SI)와 IMM PE 등 재무적 투자자(FI)와 상장 강행 여부 및 공모가·공모 물량을 논의한 것으로 알려졌다. 롯데렌탈의 추가 지분 매입 및 경영권 인수 가능성은 올해 초부터 제기됐다. 롯데렌탈은 쏘카 투자를 결정하면서 최대주주 풋옵션과 우선매수권을 지정했다. 추가 지분 인수 장치를 마련한 만큼 시장에선 최대주주 지위를 노리는 것 아니냐는 분석이 나왔다. 나이스신용평가는 지난 3월 리포트에서 "최대주주 풋옵션 조항과 회사 우선매수권을 고려할 때, 향후 회사(롯데렌탈)가 추가 지분 취득을 통해 최대주주 지위 확보 가능성도 존재하는 것으로 파악된다"고 설명했다. 쏘카 관계자는 "기존 투자자 모두 상장 절차를 유지하는 것에 반대하지 않았다"고 짧게 말했다.   쏘카는 지난 6월 증권신고서 제출을 시작으로 기업공개(IPO) 절차를 본격화했다. 당초 희망가는 3만4000원~4만5000원이다. 상장 후 시가총액은 1조2046억~1조5944억원으로 예상됐다. 하지만 IPO 과정에서 논란이 불거졌다. 쏘카는 롯데렌탈·SK렌터카 등 국내 주요 렌터카 업체를 비교기업에서 제외했다. 기업가치 산정 방식이 잘못됐다는 비판이 나왔다. 또 소프트뱅크가 우버 지분을 매각했다는 소식이 전해지면서 모빌리티 업계 불황 논란이 불거졌다. 논란은 수요예측 부진으로 이어졌다. 결국 쏘카는 최종 공모가 2만8000원을 확정했다. 상장 후 시가총액은 9000억원 중후반대로 예상된다. 쏘카는 공모 물량도 455만주에서 364만주로 20% 줄였다. 쏘카 일반 공모청약은 오는 10일부터 11일까지 진행된다. 상장 대표주관사는 미래에셋증권, 공동주관사는 삼성증권이다. 인수회사는 유안타증권이다.  쏘카는 공모 자금으로 모빌리티 관련 기업 인수합병(M&amp;A) 및 지분 투자에 나설 계획이다. 9일 공시된 증권신고서에 따르면 600억원을 M&amp;A 및 지분 투자에 활용할 방침이다. 박재욱 쏘카 대표는 지난 3일 기자간담회에서 "모빌리티 밸류체인 내 유관업체와 M&amp;A(인수합병), 지분 투자를 진행해 마이크로모빌리티와 자율주행 셔틀 분야에서 신사업을 전개하겠다"며 "350조원 규모 모빌리티 시장을 공략할 계획"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090025.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]5G 가입자 50% 달성 SKT, 축포는 다른 곳에서?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090020</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 09:18:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 통신 업계 이슈를 분석합니다.  SK텔레콤의 2022년 2분기 실적이 9일 공개됐습니다. 눈에 띄는 건 5G 가입자 비중 50% 달성입니다. 2019년 5G 서비스 개시 이후 3년 5개월 만에 자사 이동통신 가입자 절반을 5G로 전환하는데 성공한 건데요. 가입자 수는 1168만명으로 국민 5명 중 1명이 SKT 5G 가입자인 셈이고, 5G 시장 점유율도 47.7%(알뜰폰 제외)를 기록해 1위 이통사의 자존심을 지켰습니다. 하지만 이런 상징성과 달리 재무적 성과는 고개를 갸웃하게 합니다. 보통 LTE보다 고가인 5G 요금제 가입자 비중이 늘어날수록 이통사의 무선사업 매출도 늘어날 것으로 생각되는데 실상은 큰 차이가 없기 때문입니다.   이와 관련해 지난해 1분기부터 올해 2분기까지의 데이터를 살펴봤습니다. 이 기간 5G 가입자 수는 673만명에서 1168만명으로 73.6% 증가했는데 이동통신 매출(기타항목 제외)은 2조5870억원에서 2조6160억원으로 1.12% 증가에 그쳤습니다. 가입자 1인당 매출을 의미하는 ARPU 변화는 3만213원에서 3만656원으로 역시 미미한 성장폭을 보였습니다. 5G 신규 가입자들의 고가 요금제 선택 비중이 생각보다 높지 않다고 볼 수 있지만, 각 요금제별 가입자 수는 이통사들이 공개하지 않기에 단정하긴 어렵습니다. 대신 데이터에서 드러난 점은 5G 가입자 증가가 꼭 이동통신 매출 증가로 이어지지 않다는 거죠. 오히려 제자리를 걷고 있는 모습입니다. 여기에 최근 정부와 시민사회의 압박으로 기존보다 저렴한 5종의 중간요금제를 출시한 SKT로서는 당장 내년도 무선 매출 성장을 장담하기 어렵게 됐습니다. '축포'보다는 역성장을 막기 위한 대응책 마련이 더 시급해 보이네요. 신성장 동력 찾아라...5대 사업부문+a는? 대신 이동통신 외 신사업 부문과 자회사 SK브로드밴드의 성장세가 이 같은 정체 상황을 상쇄하고 있습니다. SKT는 지난해 11월 기업분할과 유영상 대표 취임 등의 변화를 거치며 'SKT 2.0'을 선언, 전략사업을 5대 부문(△유무선 통신 △미디어 △엔터프라이즈 △아이버스(AIVERSE) △커넥티드 인텔리전스)으로 재편했는데, 이를 통해 매출원을 점진적으로 다각화해 나가는 모습입니다.먼저 데이터센터와 클라우드, AIoT(인공지능 사물인터넷) 사업이 포함된 엔터프라이즈 부문 매출은 2분기 3743억원으로 전년 동기 대비 13.8% 증가했습니다. 두 분기 연속 두자릿수 성장입니다. 특히 이 기간 데이터센터 매출은 371억원으로 37.4% 증가했고 클라우드 매출은 261억원으로 133% 증가했습니다. 아직 규모는 작지만 코로나19 대유행 이후 가속화된 기업의 디지털 전환 수요에 따라 클라우드 중심 사업들의 성장은 당분간 지속될 전망입니다.  'T우주' 중심의 구독 사업은 2분기에 누적 가입자 120만명에 도달, 3개월만에 20% 증가하는 빠른 성장세를 보였습니다. 구독 사업의 상반기 총상품판매액(GMV)은 2600억원을 돌파했는데 1분기의 1300억원 대비 100% 성장한 수치입니다. SKT는 구독 사업의 구체적인 매출은 공개하지 않았으나 지난해 대비 1.5배 증가했다고 밝혔습니다.이날 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 윤재웅 SKT 구독마케팅 사업 담당은 "T우주는 당사자 출시한 역대 비통신 서비스 중 가장 빠르게 이용자 규모가 확대되고 있다"며 "하반기에는 공유하기나 선물하기 등 추가적인 사용자 서비스 업데이트가 예상돼 있고 다양한 형태로의 성장이 기대된다"고 말했습니다. 특히 가입자의 65%가 20대부터 40대 사이 젊은층이며 T우주 연계 서비스 중 생활밀착업종, 미디어 부문 선택율이 높게 나타남에 따라 연계 서비스 확대나 추가 비즈니스 모델 발굴이 이뤄질 것으로 예상됩니다. 또 출시 1년을 맞이한 메타버스 플랫폼 '이프랜드'는 월간실사용자수(MAU) 163만명, 누적 다운로드 870만회를 기록, 최근 메타버스 시장의 열기가 한풀 꺾였음에도 아이버스로 진화를 위한 마중물로서 성장세를 유지했습니다. 이런 분위기에 이어 SKT는 하반기부터 이프랜드의 본격적인 수익화 작업을 시작할 계획인데요. 양맹석 SKT 메타버스 CO 담당에 따르면 △크리에이터 후원 △사용자 제작 콘텐츠 거래 △암호화폐 경제시스템 등이 순차적으로 구현될 예정입니다.  유선·미디어 사업을 담당하는 자회사 SKB는 2분기 매출 1조330억원, 영업이익 780억원으로 전년 동기 대비 3.6%, 21.8% 성장을 달성했습니다. 지속적인 IPTV 가입자 순증, 고가의 기가인터넷 상품 가입자 증가, B2B(기업간거래) 매출 증가 등이 균형 있게 이뤄졌습니다. 이 중 SKT 5대 사업군 중 하나인 미디어 매출은 3821억원으로 전년 동기 대비 22.3% 증가한 것으로 확인됩니다. 이와 같은 성과들이 더해진 SKT의 2022년 2분기 연결기준 매출은 4조2899억원, 영업이익은 4596억원입니다. 각각 전년 동기 대비 4%, 16% 증가했습니다. 통신 부문의 성장 정체와 더불어 지난해 회사 분할에 따라 SK하이닉스 지분법 이익도 사라졌지만, 아직 성장 여력은 충분해 보입니다. 이와 함께 SKT는 통신과 금융이 융합된 ICT 금융혁신 신사업에도 기대를 걸고 있습니다. 회사는 지난 7월22일 하나금융그룹과 4000억원 규모의 지분을 교환했습니다. SKT는 3300억원 규모의 기존 하나카드 지분을 하나금융지주에 매각하고 같은 금액의 하나금융지주 지분 3.1%를 매입했는데 이를 통해 양사의 통신과 금융 데이터 결합을 통한 신규 비즈니스 모델 발굴, 인프라 공동 활용, 고객 특화상품 융합 등의 협력을 약속했습니다. 통신, 금융 데이터는 새로운 신용평가 모델로서 가치가 높고 개인의 취향과 소비·이동패턴 파악도 용이하다는 점을 들어 소비자 중심의 새로운 서비스 플랫폼 개발에 유리한 조합으로 평가됩니다. 최근 일부 은행들이 잇따라 알뜰폰 사업에 뛰어들 채비를 하는 이유도 이동통신 데이터 확보를 위한 포석으로 풀이되는 이유죠. SKT 입장에선 정체된 통신 사업에서 새로운 부가가치를 창출할 기회이기도 합니다.신규 배당수익도 기대할 수 있습니다. 김진원 SKT CFO는 컨콜 중 "하나금융그룹과의 파트너십이 갖는 재무적 의미는 배당이 없었던 하나카드 주식이 배당이 있는 하나금융 주식으로 바뀜으로써 예정된 주식 매입 규모 기준 약 200억원 이상의 배당 수익을 기대할 수 있게된 점"이라고 언급했습니다. 상대적으로 규모는 작지만 마케팅, 서비스 지원 등에 폭넓게 활용 가능한 현금이 주기적으로 들어오게 되는 셈이죠.  정리하면, 5G로 패러다임이 이동한 이동통신 사업은 더 이상 5G 가입자 증가만으로 가시적인 성과를 기대하기 어렵게 된 상황입니다. 단순히 가입자 수만 늘어날 것이 아니라 고 ARPU 요금제 가입자가 늘어야 하는데 가계물가가 크게 치솟은 지금 이는 사회적으로 수용이 어렵습니다. 오히려 중간요금제를 비롯한 다구간의 요금제 신설과 저렴한 알뜰폰의 대두로 ARPU 상승은 기대하기 힘듭니다. 5G 가입자 50% 돌파를 마냥 기뻐하긴 어려운 이유입니다. SKT 입장에선 오히려 하나금융과의 전략적 파트너십 체결, T우주 구독플랫폼 사업의 고속 성장처럼 전에 없던 신사업 기회의 발굴 및 성장 측면에 더 큰 역량을 기울일 수밖에 없게 됐는데요. 시대 흐름에 따른 자연스러운 '탈통신' 행보 가운데 어떤 방식으로 지속성 있는 수익모델을 만들어갈 수 있을지가 앞으로 회사의 주요한 과제가 될 것으로 예측됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안다자산운용의 행동주의 주주활동, SK바이오사이언스에서도?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090018</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 08:21:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[안다자산운용이 9일 SK케미칼에 SK바이오사이언스의 지분 10%를 소액주주에게 현물배당하라고 요구한 가운데 현물배당에 성공할 경우 안다자산운용이 SK바이오사이언스에서도 주주활동을 할 가능성이 제기된다. 이와 관련, SK바이오사이언스 측에서는 ‘가정에 가정을 논하는 단계’라 판단, 입장 정리를 유보하고 있는 것으로 알려졌다.  안다자산운용이 현물배당을 요구한 SK바이오사이언스의 지분 10%는 523만5000주다. SK케미칼은 SK바이오사이언스의 최대주주이며, 총 5235만주를 보유해 전체 지분의 68.18%를 차지하고 있다. 실제로 현물배당 물량인 10%의 지분이 소액주주에게 한다 하더라도 경영권에 큰 영향을 주지 않는다.다만 SK케미칼 지분 0.53%를 보유한 것으로 알려진 안다자산운용이 SK바이오사이언스의 지분 일부를 현물배당을 통해 흡수하는 경우 주주 행동주의를 표방하고 있는 안다자산운용이 SK바이오사이언스 주주로서 주주가치 극대화를 위한 활동을 할 가능성도 점쳐진다.이와 관련, SK바이오사이언스 관계자는 9일 기자와의 통화에서 “SK바이오사이언스보다는 SK케미칼에 영향이 있는 이슈”라며 “현물 배당이 실현되는 경우를 고려한 가정이 있기 때문에 지금 이 시점에서 따로 입장은 없다”고 밝혔다.이 관계자는 “일단 SK케미칼 측에서 받아줄 지도 모르는 부분이고 SK바이오사이언스 입장에서는 현물 배당이 실현되는 경우 SK바이오사이언스 주주가 SK케미칼에서 SK케미칼의 주주로 바뀌는 상황이지만, 주주가 바뀌는 것에 대해 어떠한 영향이 있을지 예측하기 힘들다”고 설명했다.한편 안다자산운용 측은 SK바이오사이언스에서의 주주활동 가능성에 대해 "언급하지 않겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에코마케팅, '비즈니스 부스팅' 통했다…안다르·데일리앤코 급성장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090006</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 07:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 마케팅 기업 '에코마케팅'이 창립 이래 역대 최대 실적을 경신했다. 9일 에코마케팅은 올 2분기 연결기준 매출액 1082억과 영업이익 212억원을 기록했다고 밝혔다. 이는 전년 동기 대비 매출과 영업이익이 각각 74%와 140% 증가한 수치다.  에코마케팅은 올 2분기 호실적의 주요 배경으로 '광고 대행사업' 및 '비즈니스 부스팅사업'의 성장세가 확대됐다고 평가했다. 해당 시기 대형 OTT 기업을 포함한 글로벌 빅클라이언트의 신규 앱 캠페인을 진행해 광고비가 대폭 증가했고, 기존 계약사를 통한 매출도 늘었다는 분석이다. 특히 비즈니스 부스팅 사업은 올 2분기 실적 상승의 주 요인으로 꼽힌다. 비즈니스 부스팅 사업이란 '기업 발굴-투자-육성-투자금 회수'로 이어지는 사업모델로, 새로운 시장을 만들거나 잠재력 높은 브랜드를 구축하는 형태로 출발한다. 에코마케팅의 자회사인 안다르의 경우 비즈니스 부스팅 효과에 힙입어 전 분기 대비 매출이 2배 가량 성장한 것으로 집계됐다. 회사는 브랜드 가치 제고 및 유통 채널 개선을 위해 자사몰을 중심으로 판매 채널을 재편했고, 그 결과 전체 매출의 72%가 직접 판매(D2C) 매출로 발생하는 선순환을 구축했다고 설명했다. 백화점과 프리미엄 아웃렛 등을 통한 판매 채널을 확보한 것도 주효했다.  자회사 데일리앤코의 분기 매출 및 영업이익도 역대 최대치를 기록했다. 올 2분기 데일리앤코의 매출과 영업이익은 411억원과 78억원으로 각각 전 분기보다 72%와 115% 증가했다. 데일리앤코의 마사지기 브랜드인 '클럭'은 신제품 '클럭 스트레칭 마사지기'를 출시한 후 5개월 만에 단품 판매로만 매출 200억원을 돌파하며 높은 성장세를 달성했다. 매트리스 브랜드 평판 1위를 달리고 있는 '몽제'도 같은 기간 66%의 매출 신장을 이뤄냈다. 이어 에코마케팅은 '그로스 마케팅 조직'의 앱 기반 서비스 매출 증가도 실적 개선에 기여했다고 덧붙였다. 앞서 에코마케팅은 지난해부터 그로스 마케팅 조직에 선제적인 투자를 단행해왔다. 에코마케팅 관계자는 "지난 1분기에 약속드린 성과를 달성하기 위해 불철주야 노력해왔는데 믿고 응원해주신 주주분들에게 이번 성과로 보답하게 되어 매우 기쁘다"며 "시장 불확실성이 날로 커지고 있지만 불황에 더 강한 모습을 보여왔던 에코마케팅은 성장세를 바탕으로 창립 이래 가장 우수한 실적을 달성할 것으로 전망하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안다자산운용의 '저평가 지주사' 투자법...'알짜 자회사' 보유한 SK케미칼 노렸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090010</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 07:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주주 행동주의를 표방한 안다자산운용이 SK케미칼에 종속회사인 SK바이오사이언스의 주식 10%(약 520만주) 가량을 일반 주주에 현물 배당하라고 요구했다. SK바이오사이언스는 2018년 5월 SK케미칼의 백신사업을 물적분할해 설립한 회사다. 지난해 3월 주식시장에 상장, 약 1조5000억원(구주 매출 4900억원)의 자금을 조달했다.SK바이오사이언스의 상장으로 SK케미칼의 기업가치가 지나치게 하락한 점과 배당성향이 낮았던 점 등을 이유로 안다자산운용은 주주활동에 나섰다.9일 안다자산운용에 따르면 안다자산운용은 SK케미칼 이사회에 공개서한을 보내 이 같이 요구했다. 안다자산운용은 지난 3월 SK케미칼의 주주총회 시기에 맞춰 캠페인 사이트를 통해 SK케미칼에 주식을 현물배당하라고 제안했다. 이후 SK케미칼 측이 응하지 않자 이사회에 공개서한을 보낸 것이다.안다자산운용은 "SK케미칼의 시장가치가 순자산가치 대비 75%나 저평가됐고, 주식시장이 연초 대비 17% 하락한 것에 반해 회사 주가는 31% 가량 하락했다"며 "SK케미칼 경영진 및 이사회의 적극적인 대응이 필요하다"고 강조했다.박철홍 안다자산운용 ESG 투자본부 대표는 "현재 주식시장에서 주식을 매각하기 어렵고, 대신 SK케미칼 주주들에 현물배당한다면 회사 경영진의 이익과 전체 주주의 이익이 일치되는 상황이 만들어질 것"이라고 설명했다.SK케미칼은 SK디스커버리 등 최대주주 및 특수관계인 지분이 36.55%에 달한다. 지난해 말 기준 소액주주 수는 10만8044명이며, 이들은 1762만780주를 갖고 있다. 안다자산운용은 소액주주들에 SK바이오사이언스의 지분 10%인 523만주를 현물 배당하라고 요구했다.   안다자산운용 "물적분할 후 얻은 게 없어" 안다자산운용은 SK케미칼이 SK바이오사이언스 상장으로 이득을 봤으니 주주들에 분배하라고 요구한 것이다. 안다자산운용은 SK케미칼의 순자산가치(NAV) 할인율이 75%에 달하는 점을 예로 들었다. 순자산가치란 기업이 보유한 자산에서 부채를 뺀 순수한 자산가치를 의미한다. 지주사라면 상장 및 비상장 자회사의 지분 가치를 모두 더한 것을 말한다. 순자산가치 할인율은 자회사나 투자회사를 보유한 기업의 가치를 평가할 때 활용되는데, 할인율이 높을수록 저평가됐다는 의미이다. 2020년 40%였던 지주사 순자산가치 할인율은 최근 60%까지 상승했다. 안다자산운용에 따르면 SK케미칼은 75% 수준으로 여타 지주사와 비교해 높게 형성됐다. SK케미칼이 여타 지주사들과 비교해 더 저평가됐다는 설명이다.연초 SK케미칼 주가는 14만8500원을 기록했다. 지난 8일 종가는 10만6500원을 기록해, 이 기간 동안 주가가 28% 하락했다. SK바이오사이언스의 지난 1월 3일 주가는 22만9500원, 이달 8일 종가는 13만1000원으로 약 42% 하락한 것으로 나타났다.안다자산운용은 SK케미칼이 물적분할로 SK바이오사이언스를 설립하면서 모회사의 기업가치가 더욱 저평가됐다고 봤다. SK케미칼이 보유한 SK바이오사이언스의 지분가치는 약 6조5000억원이다. 지주사의 순자산가치 할인율을 60%로 잡을 경우 SK케미칼의 시가총액은 약 3조9000억원에 달해야 하는데, SK케미칼의 시가총액은 약 1조9000억원에 그친다.SK케미칼은 백신 사업부 물적분할로 약 1조5000억원을 조달했는데, 소액주주들은 물적분할로 주가가 더욱 하락하면서 손해를 봤다는 설명이다.배당성향도 도마에 올랐다. 지난해 SK케미칼은 587억원을 배당했으며, 배당성향(연결 기준)은 35%를 기록했다. 안다자산운용은 이보다 2배 높은 1100억원을 배당해야 했다는 입장이다.  안다자산운용 "대주주 전횡 막는다" 안다자산운용은 주식 현물배당과 함께 집중투표제 도입을 요구하고 있다. 집중투표제란 이사를 선임할 때 주식 1주에 대해 선임하고자 하는 이사의 수만큼 의결권을 부여하는 투표방식이다. 다수의 이사후보가 있을 경우, 주어진 의결권을 1인 또는 수인의 이사에게 집중 또는 분배해 투표할 수 있다. 최소 지분율을 확보하면 원하는 이사후보 1인을 선임할 수 있게 된다.'1주 1의결권' 원칙인 단순투표방식으로 이사를 선임할 경우 주식의 과반수를 소유한 대주주의 의사에 따라 모든 이사가 선임된다는 우려가 있다. 집중투표제는 1주 1의결권 원칙 하에 발생할 수 있는 '이사회 거수기' 우려를 일부 해소할 수 있다는 설명이다.국내는 1998년 상법을 개정해 3% 이상 주식을 소유한 주주가 요청할 경우 주주가 집중투표 방식으로 이사를 선임할 수 있도록 규정했다. 기업들은 정관을 통해서 집중투표제 도입을 막았고, SK케미칼 또한 정관을 통해 집중투표제를 금지했다. SK케미칼 정관 31조에는 "2인 이상의 이사를 선임하는 경우 상법 제 382 조의 2 에서 규정하는 집중투표제는 적용하지 아니한다"는 내용이 담겼다.박철홍 안다자산운용 ESG 투자본부 대표는 지난 3월 한 언론과 인터뷰를 통해 "SK케미칼은 경영진과 다수의 주주간 이해관계가 일치하지 못해 마찰음이 발생하고 있다"며 "이사회가 경영진과 대주주를 위해 위해 결정하고 있는 것으로 보인다"고 지적했다.안다자산운용은 SK케미칼에 집중투표제를 금지한 정관 31조 개정과 집중투표제 도입을 요구하고 있다. 안다자산운용, 알짜 자회사 보유한 '저평가 지주사' 노린다 안다자산운용은 지난해부터 본격적인 주주활동을 전개하고 있다. 2019년 스튜어드십 코드를 도입하고 간헐적으로 주주활동을 했는데, '안다ESG 1호 펀드'를 운용하기 시작하면서 본격적인 주주활동에 나섰다는 설명이다.안다자산운용의 주주활동 전략은 단순하고 명확하다. 저평가된 주식에 투자해 주주활동을 적극적으로 실시, 주주가치를 극대화하는 것이 목표다. 최권욱 안다자산운용 회장은 평소 국내 증시 저평가 이슈 해소방안을 고심했는데, 이번에 펀드를 출범하면서 본격적인 활동을 전개하기로 했다는 것이다.  이 펀드의 첫번째 타겟으로 SK케미칼을 겨냥했다. SK바이오사이언스는 국내 1호 코로나 바이러스 백신인 '스카이코비원'을 개발했다. 현재 세계보건기구(WHO)의 사전적격심사를 앞두고 있으며, 오미크론 변이의 하위계통 바이러스에 대한 추가 접종 효능을 확인 중이다. 이렇듯 SK케미칼은 알짜 자회사를 보유하고 있음에도 주가는 저평가되고 있다. LG에너지솔루션과 SK온 등 최근 국내 증시에서 물적분할에 대한 부정적인 기류가 있어 SK케미칼은 주주활동을 전개할 명분이 있다는 분석이다.현재 안다자산운용이 보유한 SK케미칼 지분은 1% 미만으로 미미하다. 다만 해외 기관투자자들과 합세할 경우 영향력이 커질 수 있을 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“SK바사 지분 달라”…SK케미칼, 尹정권 주주친화 정책 속 부족한 반대명분]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090012</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 07:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[안다자산운용이 SK케미칼에게 물적분할 자회사 SK바이오사이언스 주식 일부를 주주들에게 배당하라고 나선 가운데 SK케미칼이 주주가치 제고를 위해 구체적으로 어떤 방안을 내놓을지 관심이 모인다. 특히 윤석열 정부 출범 이후 물적분할로 인한 피해자 방지를 위한 방안들이 추진되고 있어 SK케미칼 입장에서는 확실한 반대 명분 세우기 어려운 입장에 놓였다. 9일 안다자산운용은 SK케미칼이 보유한 SK바이오사이언스 주식 10% 정도를 일반 주주들에게 현물배당 하도록 요청했다고 밝혔다.안다자산운용은 SK케미칼 이사회에 보낸 주주 서한에서 "현재 SK케미칼의 시장가치는 순자산가치(NAV) 대비 75%나 저평가된 상황"이라며 "경영진과 이사회가 주주가치 제고를 위해 적극적으로 대응해야 한다"고 주장했다. SK케미칼 시총 1조8766억…SK바사 5분의 1 수준 SK케미칼이 주주가치 제고 압박을 받은 것은 이번이 처음이 아니다. 지난해 9월과 12월 싱가포르 헤지펀드 메트리카파트너스(Metrica Partners)도 주주서한을 보내 SK바이오사이언스 지분을 50.1%까지 낮추고, SK케미칼 자사주를 매입해 소각하라고 요구한 바 있다. 올 1월에는 안다자산운용이 주주서한을 보내기도 했다. SK바이오사이언스의 물적분할과 상장으로 주주가치가 훼손됐으니 주주가치 제고 방안과 장기적 성장 로드맵을 마련하라는 게 골자였다. SK케미칼이 주주들로부터 지속적으로 주주가치 제고 압박을 받는 이유는 물적분할 때문이다. SK케미칼은 2018년 백신사업부를 물적분할로 떼내 세운 SK바이오사이언스를 지난해 3월 상장시켰다. 물적분할은 회사 내 한 사업부를 100% 자회사로 떼어놓는 회사분할의 한 방식으로, 분할 자체가 문제가 되는 경우는 없다. 그러나 물적분할한 회사를 상장시킨다면 얘기가 다르다. 상장이란 기업공개를 통해 시장에서 그 가치를 평가받는 행위인데, 모회사가 이미 상장된 상황이라면 모회사와 자회사의 가치가 중복되는 현상이 발생한다. 자회사의 성장성이 높게 평가된다면 모회사의 가치를 뛰어넘는 경우도 있다. 모회사 주주에게는 자회사 가치가 커지는 만큼 손해가 발생할 가능성도 커진다.SK케미칼과 SK바이오사이언스가 정확히 여기에 해당하는 경우다. 물적분할 전 지난해 2월 31만1582원까지 치솟았던 SK케미칼 주가는 분할 이후 연일 하락해 현재 10만6000원선에서 거래되고 있다. 회사의 가치가 3분의 1 수준으로 쪼그라든 것이다. SK바이오사이언스 역시 상장 이후 큰 폭의 주가 변화를 겪었지만 시장 가치는 모회사인 SK케미칼을 훌쩍 웃돈다. 현재 SK케미칼의 시가총액이 1조8766억원인 반면 SK바이오사이언스의 시총은 9조5212억원으로 5배가 넘는다. SK케미칼이 SK바이오사이언스 지분 68.34%를 쥐고 있는 것을 감안하면 해당 지분가치가 주가에 전혀 반영되지 않는 것이다.  뚜렷한 반대 명분이 없다 안다자산운용의 SK바이오사이언스 지분 10% 현물배당 요구는 이러한 배경에서 나왔다. SK케미칼 주주로서 SK바이오사이언스 물적분할 탓에 손실을 보고 있으니 이에 대한 보상안을 마련하라는 요구다. 실제로 지난해 메트리카가 주주서한을 보낸 이후 SK케미칼은 무상증자와 배당 확대 두 가지 주주가치 제고 정책을 실시하기도 했다. 문제는 SK케미칼로서는 이러한 주주들의 요구를 반대할 만한 뚜렷한 명분이 없다는 데 있다. 물적분할로 인한 주주들의 피해는 오랜 기간 국내 자본시장의 문제점으로 지적돼 왔다. 자본시장이 발달한 미국의 경우 모회사와 자회사가 함께 상장하는 것이 사실상 불가능하다. 지주사 한 곳만 상장시켜 나머지 자회사의 가치가 상장 지주사에 모두 반영되는 구조로 짜여 있다. 중복상장으로 인한 피해가 예상되기 때문이다.증권업계 관계자는 “국내 자본시장이 더 성숙해지려면 물적분할 후 중복상장에 대한 좀더 날카로운 규제가 필요해 보인다”고 말했다. 이 때문에 국내서도 물적분할로 인한 피해 방지 방안들이 만들어지고 있다. 올해 대선을 앞두고 대선주자들이 공통적으로 내걸었던 공약이기도 하다. 최근 금융당국은 주주보호가 미흡하면 상장을 제한하는 한편 물적분할 시 이에 대해 반대하는 소액주주에 주식매수청구권을 부여하는 안을 추진하기로 했다.   이러한 상황을 고려하면 SK케미칼은 앞으로 주주가치 제고 압박을 지속적으로 받을 가능성이 크다. 실제로 행동주의 헤지펀드들이 주주가치 제고 요구와 함께 SK케미칼은 매년 배당규모를 늘려왔다. 지난해 배당총액은 588억원으로 전년 260억원 대비 두 배 넘게 규모가 증가했다. SK케미칼 관계자는 “아직 안다자산운용으로부터 주주서한을 받지 못했다”며 “주주가치 제고를 위해 다양한 요청사항을 청취하고 방안을 마련하기 위해 노력할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NHN, 덩치 키웠지만…고비용 구조 속 '이익률 1%']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090011</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:39:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NHN이 매출 규모를 키우는데 성공했지만 지속되는 고비용 구조 탓에 영업이익률은 1%에 머물렀다.NHN은 9일 올해 2분기 연결기준 매출 5113억원, 영업이익 52억원을 기록했다고 공시했다. 전년 동기 대비 매출은 12.8% 증가했지만 영업이익은 73.9% 감소했다. 당기순손익은 53억원의 손실을 냈다.게임을 비롯한 △결제·광고(NHN페이코) △커머스(NHN커머스) △기술(NHN클라우드·NHN두레이) △콘텐츠(NHN코미코·NHN링크·NHN벅스) 등 주요 사업 부문의 매출 증가에도 영업이익이 큰 폭으로 감소한 것은 영업비용이 늘어났기 때문이다. 2분기 영업비용은 5061억원으로 전년 동기 대비 16.8% 증가했다. 이는 회사의 전체 매출과 비슷한 수준이다.영업비용 중 전년 동기 대비 가장 크게 늘어난 항목은 광고선전비다. 회사는 2분기에 광고선전비(마케팅비)로 지난해 같은 기간에 비해 78.1% 증가한 373억8600만원을 지출했다. 전분기와 비교해도 36.4% 늘었다. 광고선전비 중 약 230억원이 게임 부문에서 발생했으며 콘텐츠에서 약 80억원, 결제·광고에서 약 40억원의 비용이 집행됐다. 게임 부문에서 가장 많은 비용이 발생한 것은 웹보드게임과 한게임의 리브랜딩 관련 마케팅이 늘어난 것이 원인으로 꼽힌다. 안현식 NHN 최고재무책임자(CFO)는 이날 열린 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "웹보드게임 관련 마케팅에 130억원, 한게임 리브랜딩 마케팅에 약 50억원을 집행했다"며 "단기적 이익 확대보다 중장기적 시장점유율을 확대하고자 하는 차원"이라고 말했다.  회사는 게임 외의 부문에서도 공격적인 마케팅을 펼쳤다. 온·오프라인 간편결제 서비스 '페이코'를 운영하는 NHN페이코는 광고비를 집행하며 거래액을 늘리는데 주력했다. 페이코는 온·오프라인 간편결제 시장에서 네이버파이낸셜(네이버페이)·카카오페이(카카오페이)·삼성전자(삼성페이) 등과 경쟁을 펼치고 있다. 아직 절대강자가 없이 각 기업들이 경쟁을 펼치는 간편결제 시장에서 우선 사용자들을 끌어모아 거래액 규모를 늘리자는 것이 NHN페이코의 전략이다. 글로벌 웹툰 플랫폼 '포켓코믹스'를 운영하는 NHN코미코도 오리지널 작품을 자체 제작하며 시장을 확대하고 수익성까지 추구하는 전략을 펼치고 있다.전통적으로 광고선전비 중 가장 많은 비중을 차지하는 지급수수료는 2분기에 3274억2500만원이 발생했다. 전년 동기 대비 16.8%, 전분기 대비 0.2% 늘었다. 지급수수료는 NHN페이코와 NHN커머스에서 주로 발생한다. 간편결제 등 NHN의 플랫폼에서 결제가 발생할 때 신용카드사를 비롯한 관련 기업들에게 지급하는 결제수수료가 가장 큰 비중을 차지한다. 인건비는 2분기에 1004억7600만원이 발생했다. 전년 동기 대비 8.4% 늘었으며 전분기에 비해서는 1.3% 줄었다. 안 CFO는 "NHN의 연결기준 직원수는 약 5000명이며 연간 인건비를 매출액 대비 19% 이내로 관리할 것"이라며 "2020년 20.7% 2021년 19.3% 대비 낮은 비중"이라고 말했다.이같은 고비용 구조 속에 NHN의 영업이익률은 하락세를 이어갔다. 지난해 2분기 4.4%였던 영업이익률은 3분기에 5.9%로 증가했지만 이후 감소세를 이어가다 올해 2분기 1%로 곤두박질쳤다.회사는 하반기에도 마케팅비 지출은 이어지겠지만 계절적 성수기를 맞아 실적이 개선될 것으로 전망했다. 안 CFO는 "마케팅비는 3분기에는 2분기보다 감소할 것으로 보이지만 4분기에는 다시 증가할 것"이라며 "올해 전반적으로 마케팅비를 쓰는 형국인데 내년에는 매출 대비 마케팅비의 비중을 예년 수준으로 관리할 것"이라고 말했다.  한편 NHN은 이날 이사회도 열고 2024년까지 총 1100억원의 자사주를 소각하기로 결정했다. NHN의 자사주 소각은 창사 이래 처음이다. 회사가 자사주를 매입해 소각하면 시장에 발행된 전체 주식수가 줄어들어 다른 주주들이 보유한 주식의 가치가 상승하는 효과를 기대할 수 있다. 기업들은 주주친화 정책의 일환으로 자사주 매입 및 소각을 진행한다.NHN은 3년간 발행주식 총수의 10%에 해당하는 375만1792주에 대해 특별 소각을 진행한다. 현재 이사회 결의로 소각 가능한 보유 자사주 307만925주에 소각 목적의 자사주 추가 취득을 통해 해당 수량 전량을 소각할 계획이다. 이번에 밝힌 자사주 소각 규모는 전일(8일) 종가 기준 1070억원이다.첫해인 올해에는 발행주식 총수의 4%에 해당하는 150만717주의 자사주를 소각할 계획이다. 소각 예정금액은 전일 종가 기준 430억원, 장부가액 기준 748억원이며 소각 예정일은 이달 17일이다.회사는 앞서 올해만 두 차례에 걸쳐 148만주, 총 433억원 규모의 자사주를 신규 매입했다. 이미 당초 계획된 올해 주주환원 재원(184억원)의 약 2.4배의 금액을 집행했다. NHN은 올해부터 3년간 직전 사업연도 별도 기준 EBITDA(법인세·이자·감가상각비 차감 전 영업이익)의 최소 30%를 주주환원 재원으로 활용할 계획이라 밝힌 바 있다.정우진 NHN 대표는 "이번 주주환원정책은 주주가치 향상을 위한 회사의 강력한 의지를 보여주는 출발점이 될 것"이라며 "향후 일관된 주주환원정책으로 신뢰도를 높여가며 지속적인 실적 향상 및 수익성 개선을 통해 기업가치를 높이는데 주력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메디포스트 새로운 사령탑 '오원일 대표'…그에게 주어진 세 가지 미션은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090009</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 03:43:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최대주주가 바뀐 메디포스트가 오원일 연구개발본부장을 대표이사로 신규 선임, 조직 변화의 물꼬를 텄다. 세포치료제 글로벌 상업화, 북미 CDMO(의약품 위탁개발생산) 시장 진출, 제대혈 매출 확대의 임무를 완수할 수 있을지 기대된다.메디포스트는 오 본부장을 대표이사로 신규 선임했다고 지난 8일 밝혔다. 그는 서울대학교 의학박사로 서울아산병원, 삼성서울병원을 거쳐 2004년 메디포스트 연구개발본부 본부장으로 합류했다. 오 대표는 세계 최초 동종줄기세포 치료제인 무릎연골결손치료제 ‘카티스템’의 개발과 차세대 줄기세포치료제 플랫폼 SMUP-Cell 개발을 주도한 바 있다.   신규 선임된 오 대표의 미션은 크게 세 가지로 구분된다. 메디포스트는 본격적인 글로벌 시장 진출을 위해 카티스템과 주사형 무릎골관절염 치료제 SMUP-IA-01의 글로벌 임상 및 상업화를 추진 중이다. 지난 3월 일본에서 카티스템 임상 3상이 시작됐으며 스멉셀 기술을 적용한 주사형 골관절염 치료제 'SMUP-IA-01'의 경우 미국 임상 2상을 준비하고 있다. 스멉셀 기술은 고효능 줄기세포를 선별하고 대량 배양 및 자동화 회수로 생산 시간과 비용을 줄이는 플랫폼이다. 특히 냉동 제형으로 개발해 기존 줄기세포 치료제의 한계인 운송 및 보관 문제도 해결했다. 업계에 따르면 냉동이 아닌, 냉장 형태로 국내서 개발된 세포치료제는 대부분 유통기한이 일주일 이내로, 자가줄기세포의 경우 현실적으로 사용 가능한 지역이 홍콩 정도로 국한된다.이와 함께 메디포스트는 CDMO 시장 진출도 바라보고 있다. 메디포스트는 지난 5월 말 캐나다의 CDMO 기업인 옴니아바이오 인수하며 CDMO 사업에 뛰어들었다. 2024년까지 총 9000만 캐나다달러(약 886억원)이 투자되며, 2024년 말까지 구입하는 6000만 캐나다달러(약 591억원)의 전환사채(CB)가 2027년 보통주로 전환되면 메디포스트는 자회사를 통해 옴니아바이오의 최대주주가 된다.옴니아바이오는 세포·유전자 치료제 CDMO 사업을 영위하고 있으며 자가 및 동종 세포치료제, 유도만능줄기세포(iPSC), 유전자치료제의 위탁생산시설과 현지 영업망을 갖고 있다.제대혈 사업의 지속가능한 매출 신장도 숙제다. 브랜드 ‘셀트리’를 보유하고 있는 메디포스트는 저출산 시대 속에서 이른바 ‘객단가’를 높이는 전략으로 업계 1위 매출을 유지하고 있다. 아직까지 널리 쓰이지 않고 있는 제대혈의 활용 가능성을 높이고, 프리미엄 서비스를 개발하는 등의 과제를 해결해야 할 것으로 전망도니다.오 대표는 “메디포스트의 글로벌 시장 진출의 중요한 터닝포인트에 대표이사직을 맡게 되어 막중한 책임감을 느낀다”며 “20여년간의 줄기세포치료제 연구개발 경험을 바탕으로 주력 파이프라인의 글로벌 임상과 상업화가 성공적으로 이루어질 수 있도록 최선을 다하는 동시에, 미래 신성장동력인 글로벌 CDMO사업에서도 의미있는 성과를 거두어 명실공히 글로벌 세포치료제 전문기업으로 도약할 수 있도록 열과 성을 다하겠다”며 포부를 밝혔다.한편 22년간 메디포스트를 이끌었던 창업주 양윤선 전 대표이사는 메디포스트의 이사회 의장으로서 지속적으로 회사의 성장에 기여할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데제과, 국내 시장 성장 멈췄나...정체 고민]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090008</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 03:43:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 매출 성장에 어려움을 겪고 있는 롯데제과가 해외 시장에서 성과를 내며 전체 실적을 소폭 끌어올렸다. 카자흐스탄, 인도 등 주요 해외법인이 위치한 국가의 코로나 봉쇄 완화 효과로 분석된다. 9일 롯데제과는 2분기 매출액 5678억원, 영업이익 250억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 11.5% 증가했으며 영업이익은 0.5% 소폭 늘었다. 롯데제과는 이번에 국내와 해외에서 확연히 엇갈린 실적을 내놨다. 우선 국내 영업이익은 136억원으로 지난해 201억원보다 32.6% 감소한 것으로 나타났다. 같은 기간 매출액 역시 1.8% 줄어든 3762억원을 기록했다. 원재료비 인상에 따라 수익성이 악화한 동시에 원재료 투입가 상승 부담액을 가격에 반영해 매출 역시 소폭 감소한 것으로 분석된다. 롯데제과는 하반기 원재료비 부담이 지속될 것으로 전망하고 있어 향후 수익성 개선 여부가 관건이다.   해외 실적은 크게 개선됐다. 매출액은 지난해보다 44.1%나 증가한 1989억원으로 집계됐다. 특히 영업이익이 75억원에서 137억원으로 증가하며 국내 영업이익을 소폭 넘어서는 성적을 냈다. 롯데제과는 이에 대해 “해외법인 리오프닝 영향에 따른 가파른 수요 회복으로 매출이 늘었다”고 설명했다. 국가별로 보면 인도 시장의 성장세가 두드러졌다. 지난해 2분기 240억원 규모였던 인도 빙과 시장은 올해 602억원으로 2.5배가량 성장했다. 건과시장 역시 109억원에서 198억원으로 82.6% 확대됐다.롯데제과에 따르면 인도 빙과시장과 건과시장은 코로나 봉쇄 완화에 따라 야외 활동이 증가하며 매출이 늘어났다. 이외에도 카자흐스탄 시장은 380억원에서 505억원으로 32.9% 성장했고, 러시아 시장 역시 108억원에서 190억원으로 규모가 증가했다. 지난 7월 롯데제과에 합병된 롯데푸드는 올 2분기 매출액 4886억원, 영업이익 211억원을 기록했다. 매출액은 전년 동기 대비 19.6% 늘었으며, 영업이익은 11.5% 증가한 수치다. 롯데제과와 롯데푸드의 합산 실적은 매출액 1조564억원, 영업이익 461억원으로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG베스트샵 출시 LG원퀵, 세로화면·이동성 겸한 '올인원 스크린']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190014</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 03:43:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디스플레이(Display)는 지난 수십년 동안 주로 크기, 해상도, 선명도를 중심으로 발전해왔다. 더 크고, 더 다채롭고, 더 선명한 이미지를 향한 진화는 아마도 인간이 눈으로 본 세상의 모습 그대로를 디지털 기기에서도 구현하고 싶었던 마음에서 비롯된 게 아닐까? 그리고 이런 소망대로 우리는 어느덧 수십인치 대형 TV와 4K, 8K 등으로 불리는 초고해상도 디스플레이가 낯설지 않은 시대에 살고 있다. 사실 이젠 더 이상 색감이나 선명도가 아쉬운 게 아니다. 그보단 디스플레이를 어떻게 더 활용할 수 있을까, 얼마나 더 인간중심적으로 만들 수 있을까에 관심이 가는 시기다. LG원퀵 시리즈도 이 같은 고민이 만들어 낸 결과물이다. 스펙은 그리 놀랍지 않다. 크기, 색감, 선명도 모두 좋은 디스플레이라 부를 만하다. 다만 사소한 특징을 더함으로써 달라진 현대 소비자들의 바람을 투영해보고자 했다. 바로 이동성과 전문성이다.   돌리고, 밀어서 일상 속으로…LG원퀵 LG원퀵은 집안, 혹은 작은 사무공간을 타깃으로 만들어진 이동형 디스플레이다. 43인치 4K 울트라 UHD(3840x2160), 양초 350개에 해당하는 350니트 밝기, 10억7000만가지 색상, 178도의 광시야각 화면을 전원이 공급되는 실내라면 어디든 자유롭게 끌고 다닐 수 있다. 바퀴 달린 전용 스탠드와 가로·세로 전환이 가능한 구조 덕분이다. 대형 디스플레이는 붙박이 혹은 거치형이 어울릴 거란 편견은 버려도 된다. 직접 본 LG원퀵은 크기나 공간 측면에서 별달리 부담이 느껴지는 기기는 아니었다. 세로화면 기준으로 비유하면 중형 전신거울을 세워둔 느낌이다.   또 얼핏 보면 TV처럼 생겼지만 PC다. 아니, TV나 태블릿의 역할을 겸하는 PC로 보는 게 맞겠다. LG원퀵에는 마이크로소프트 윈도10 IoT 엔터프라이즈 버전이 내장돼 있다. 일반적인 윈도10 PC와 마찬가지로 웹서핑을 하고, 프로그램을 설치하고, 콘텐츠를 재생할 수 있다. 다만 대화면의 편의를 위해 주요 앱을 한눈에 확인하고 터치로 실행할 수 있는 전용UI가 기본으로 실행된다.   이 같은 디스플레이 기기는 누가, 어디에 쓰면 좋을까? 제조사인 LG전자의 타깃 중 하나는 가사를 책임지는 젊은 연령층이다. 하루 중 많은 시간을 집에서 보내는 만큼 이동식 대형 디스플레이의 사용처는 다양해질 수 있다. 주방에서 긴 시간 머물러야 하는 요리 시간 가운데 큰 화면으로 요리 레시피 콘텐츠를 재생하거나 평소 즐겨보는 영화, 드라마 등을 보는 것도 괜찮은 선택이다. 사실 TV 정도의 크기가 아니라면 작은 휴대폰이나 태블릿을 테이블 어딘가에 올려두고 틈틈히 고개를 빼 내려다보는 불편함이 따르지 않았나. 또 볼륨 조절, 앱 실행 정도의 간단한 동작은 음성으로도 제어할 수 있으니 복잡한 조작이 아니면 굳이 손을 댈 필요가 없다.   주방이 아닌 집안 곳곳에서도 원하는 장소에 두고 영상을 볼 수 있다. TV 설치를 선호하지 않지만 TV의 부재가 조금은 아쉬운 소비자라면 이동식 디스플레이는 나쁘지 않은 선택이다. 이때 세로모드는 TV보다 조금 더 새로운 경험을 준다. 스마트폰 전성시대를 맞아 늘어나고 있는 세로형 콘텐츠를 최적화된 형태로 재생할 수 있고, 카메라로 전신을 비춰보는 측면에서도 유리하다. 참고로 LG원퀵에 탑재된 카메라 해상도는 1920x1080 FHD로 일반적인 스마트폰과 유사한 수준이다.   가로모드의 경우 대화면의 이점을 이용해 화면을 분할하면 조금 더 재미난 활용이 가능하다. 예컨대 홈트레이닝 영상을 보며 한쪽에는 카메라를 실행해 내 모습을 동시에 비추는 시나리오도 가능하다. 굳이 거울을 옆에 둘 필요가 없다. 게다가 녹화도 가능하니 운동 후에는 본인의 자세가 어땠는지 보다 세세히 점검해볼 수도 있겠다.아이를 양육하는 측면에서도 LG원퀵은 괜찮은 사용 경험을 준다. 많은 부모가 아이의 디지털 기기 조기 접촉을 지양하는 편이지만, 시대가 변한 만큼 언제까지 스마트폰이나 태블릿을 멀리하게 할 순 없다. 하지만 스마트폰만 쥐어 주면 바닥으로 떨어지는 고개와 쉽게 떨어뜨려 화면이 깨지는 등의 사고는 골치가 아프다. 거치형 대화면으로 자세를 구부정하게 할 필요 없고 스탠드 고정 기능으로 쉽게 밀리거나 넘어지지 않는 LG원퀵은 앞선 애로사항의 대안이 된다.   또 전용 터치펜이 내장돼 있어 아이가 LG원퀵으로 자유롭게 글씨를 쓰거나 그림을 그리도록 할 수 있다. PC 기반 기기인 만큼 웹, 앱, 기타 외부기기를 연결해 다양한 교육용 콘텐츠를 제공하는 시나리오 외 활용처는 다양하게 고민해볼 수 있다. 물론 시력 보호를 위한 블루라이트 차단(리더 모드) 기능 내장은 기본이다. 회의를 더 또렷하게, 역동적으로…LG원퀵프로 LG원퀵이 이동성에 중점을 뒀다면 LG원퀵프로는 비즈니스에 특화된 하드웨어를 내세운다. 코로나19 대유행 이후 많은 기업이 비즈니스의 디지털화를 진행 중이고 이와 관련해 각종 협업형 소프트웨어는 다수 출시됐으나 비즈니스 전용 하드웨어는 아직 그 수가 많지 않은 상황이다. 이에 LG원퀵프로는 기본적으로 앞서 소개한 LG원퀵과 많은 기능을 공유하지만, 이동성을 포기한 대신 더 큰 화면과 더욱 강력한 카메라, 스피커, 마이크로 무장해 차별화를 꾀했다.   이를 활용하면 한층 퀄리티 높은 비대면 화상회의를 경험할 수 있다. 지금도 상당수 회사에서는 사내회의, 원격 미팅 때 주로 PC와 회의실 빔프로젝터, 혹은 작은 외부 모니터를 노트북과 연결해 쓰곤 한다. 사실 그 자체로도 나쁘지 않게 활용할 수 있다. LG원퀵프로와 같은 기기는 다만 그보다 쾌적하고 전문적인 비즈니스 환경 구현을 고민하는 기업에 적합한 제품이다. 이를 위해 LG원퀵프로는 LG원퀵과 달리 화면뿐 아니라 내장된 전면 카메라 또한 4K 해상도를 지원한다. 카메라는 사용할 때만 개방되는 자동 개폐식이다. 내장된 마이크는 총 10개로 5배 더 많다. 카메라와 마이크 성능을 높였다는 것 자체에서 다수가 참여하는 회의에 특화된 모델이란 점이 드러난다.   고성능 카메라와 마이크는 화상회의 중 독특한 기능을 제공한다. LG전자가 '스마트 오토 포커싱(Smart auto focusing)'이라 명명한 이 기능은 회의 중 발화자를 향해 카메라 초점과 화면 중심을 자동으로 이동시킨다. 단순히 분할된 화면에서 시선 맞춤 없이 이뤄지는 기존 화상회의와 달리 비대면으로도 보다 능동적이고 주목도가 높아지는 방식이다. 음성인식은 최대 6m 거리까지 이뤄진다. 중소규모 회의실에서 다수가 모여 사용하기에 적합한 수준이다.   다양한 화상회의 앱도 제공된다. 제품에 기본 내장되어 있는 '원퀵 리모트 미팅'을 비롯해 줌, 웹엑스 등 널리 쓰이는 화상 앱들은 화상회의 전용 앱스토어를 통해 손쉽게 설치할 수 있다. 터치스크린은 총 10포인트 멀티터치를 지원하고 손가락, 전용 펜으로로 메모한 파일은 이메일로 편리하게 공유할 수 있다. 회의 기록에 도움을 주기 위해 고성능 마이크로 음성을 녹음해 이메일로 참석자 간 공유할 수 있는 기능도 있다. 원퀵과 마찬가지로 화면 분할 또한 가능하다. 화면 크기는 55인치, 밝기는 450니트로 원퀵보다 밝고 크다. 벽걸이, 혹은 테이블용 스탠드를 사용해 거치할 수 있다. 백문불여일견…LG원퀵 자유체험존 오픈 백문불여일견(百聞不如一見), 백번 듣기보다 한번 보는 게 낫다는 말이다. 특히 복잡한 전자기기는 같은 디자인, 색감, 기능이라도 사용자마다 취향에 따른 만족도 차이가 큰 경우가 많다. 글이나 말로는 다 전달되지 않고, 이해되지 않는 부분들은 직접 경험해보는 것도 좋다.이를 위해 LG전자는 최근 LG전자베스트샵 강남본점(청담동 86-1) 2층에 LG원퀵 모델을 설치하고 방문객들이 자유롭게 체험해볼 수 있도록 했다. 해당 층에는 LG원퀵 외에도 OLED TV와 노트북 등을 비롯한 다양한 LG전자 가전들이 비치되어 있다. 현재 강남본점을 비롯해 전국 20개 매장에도 제품이 입고됐으며 점차 확대될 예정이다. 구입은 온·오프라인몰 모두 가능하다.      디스플레이의 진화는 이제 단순히 시각화 성능을 넘어, 충분히 발전한 사양을 토대로 어떤 측면에서 더 사용자 친화적인 경험을 줄 것인지 고민하는 방향으로 흐르고 있다. 이는 일반 소비자용, 기업용을 가리지 않고 나타나는 변화다. LG원퀵 시리즈의 등장도 그 일환임이 분명하다. 비록 어떤 소비자들에겐 이 시리즈가 그리 매력적이지 않을 수 있다. 그러나 어떤 소비자들에겐 2% 아쉬웠던 기존 경험을 보완해줄 새로운 맞춤형 기기로 어필될 수 있다. 중요한 건 누구든 전에 없던 새로운 유형의 도전, 소비자 선택권을 확대해 나간다는 점에 있지 않을까?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 새 차량으로 ‘업그레이드’하는 중국 고객에게 인센티브 제공]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090005</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 01:45:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테슬라가 중국에서 일부 고객을 대상으로 인센티브 프로그램을 실시한다. 8일(현지시간) 전기차 전문매체 &lt;일렉트렉&gt;에 따르면 테슬라는 이미 자사 차량을 소유한 중국 내 고객이 새로운 차량을 구입할 경우 여러 혜택을 제공하는 ‘오너십 충성도 프로그램’을 9월 말까지 실시한다.  해당 차주들에게는 △월 구독 형태의 완전자율주행(FSD) 옵션을 50% 할인된 가격인 3만2000위안(약 600만원)에 이용 △급속충전 기능인 ‘슈퍼 차징’ 1만5000km 무료 지원 △8000위안(약 150만원) 절감 효과를 누릴 수 있는 홈 차징 서비스 패키지 무료 제공, 총 3가지의 혜택이 제공된다. 단, 이미 오토파일럿(Enhanced Autopilot) 또는 FSD 기능을 탑재한 보상판매 차량에만 FSD 할인이 적용된다.이번 프로그램은 앞서 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 “(가격에 있어서) 절충과 할인은 없다”고 발언한 것과 대조돼 더욱 주목된다. 과거에 테슬라는 자사 차량 보유자가 차량 구매를 추천하면 1000달러를 제공하는 인센티브 프로그램을 시행했으나 이는 현재 폐지된 상태다. 또 영업점 디스플레이 차량이나 테스트 차량 등을 할인된 가격으로 판매하는 경우도 있었으나 테슬라는 대체적으로 세계 각국 판매처에서 동일한 금액으로 제품과 서비스를 제공한다는 방침을 고수해왔다. IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 테슬라가 중국 당국의 엄격한 코로나19 방역 조치로 상하이 공장이 수차례 문을 닫았으며 중국 내 부품난으로 어려움을 겪었다는 점을 언급하며 이번 프로그램이 중국 내 테슬라 차주들의 충성도를 쌓기 위해 시행되는 것으로 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 재무부, 北 연계 해커 자금 세탁에 활용된 가상자산 믹서 제재]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090004</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 01:45:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 재무부가 가상자산 믹서 서비스인 ‘토네이도 캐시’에 제재를 가했다. 이 서비스는 북한 연계 해킹 그룹인 ‘라자루스’의 가상자산 세탁에 활용된 바 있다.8일(현지시간) 미 재무부는 토네이도가 “거래 내역을 숨겨 해커들의 범죄를 무차별적으로 도왔으며 가상자산 세탁 방지를 위한 유의미한 안전장치를 마련하지 않은 혐의를 받는다”고 밝혔다. 이번 제재로 미국 내 토네이도 캐시와 연관된 자산이 동결되고 거래가 금지된다.   재무부에 따르면 토네이도 캐시는 2019년부터 해킹 등으로 도난 당한 70억달러(약 9조1300억원) 상당의 가상자산 세탁을 도왔다. 여기에는 북한 연계의 라자루스가 세탁한 4억5500달러(약 5220억원) 상당의 가상자산도 포함돼있다. 아울러 재무부는 토네이도 캐시가 지난 6월 블록체인 기술 기업 ‘하모니’가 해킹에서 도난 당한 자금 9600만달러(약 1252억)와 지난 2일 가상자산 크로스체인 브릿지 업체 ‘노매드’가 해킹으로 잃은 780만달러(약 101억원)를 세탁하는데 사용된 것으로 보고 있다.믹서, 또는 텀블러라고도 불리는 이 기술은 가상자산을 쪼개고 섞어서 전송자, 사용처, 현금화 여부 등의 거래 추적이 어려워지기 때문에 해커들의 자금 세탁에 자주 사용된다. 앞서 재무부는 지난 5월 믹서 서비스 최초로 ‘블렌더’를 제재한 바 있다. 블렌더는 라자루스가 게임 ‘엑시 인피니티’의 거래를 처리하는 ‘로닌’ 브릿지에서 탈취한 6억2500만달러(약 8130억원) 상당의 가상자산 일부를 세탁하는데 사용된 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 전략 중심에 들어온 ‘모바일 게임’, 이용자 수는 1% 미만]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090001</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 01:45:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 온라인동영상서비스(OTT) 넷플릭스가 모바일 게임을 확대해나가고 있지만 아직까지 이용률이 저조한 것으로 나타났다.8일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 넷플릭스는 현재 24개인 모바일 게임을 올해 말까지 50개로 늘릴 계획이다. 여기에는 인기 시리즈 ‘퀸스 갬빗’을 기반으로 한 신규 게임도 포함돼있다.   넷플릭스는 지난해 11월부터 가입자들을 대상으로 별도의 애플리케이션(앱)을 통해 게임을 제공해왔다. 현재 서비스하는 게임에는 ’기묘한 이야기:1984’와 같이 자사 인기 시리즈를 게임으로 재탄생시키거나 기존의 인기 게임을 모바일 버전으로 출시한 ‘익스플로딩 키튼’(Exploding Kittens) 등이 포함돼있다. 그러나 넷플릭스의 게임 이용자 수는 아직 지진부진하다. 앱 분석기관 ‘앱토피아’ 자료에 따르면 일일 평균 이용자 수는 170만명으로 넷플릭스 전체 구독자 2억2100만명의 1%에도 못 미친다. 다운로드 수는 총 2330만회로 집계됐다. ‘로블록스’, ‘어몽어스’와 같은 인기 게임의 다운로드 수가 1억회 이상인 것을 감안했을 때 저조한 성적이다. 다만 5월 이후 다운로드 수가 상승세를 보이고 있는 것으로 나타났다.&lt;씨엔비씨&gt;는 치열한 경쟁 속에서 이용자들의 관심을 끌기 위한 넷플릭스의 전략에 있어서 지난 몇 달간 모바일 게임이 중요한 비중을 차지하게 됐다고 분석했다. 넷플릭스의 가입자 수는 올해 1분기에 20만명 줄었으며 이어 2분기에는 97만명이 줄었다. 넷플릭스는 지난해 주주들에게 보낸 서한에서 에픽게임즈와 틱톡을 최대 라이벌로 지목하기도 했다.다만 넷플릭스는 모바일 게임을 어떤 방식으로 자사 전략의 핵심 부분으로 활용할지에 대해서는 말을 아껴왔다. 리앤 룸베 넷플릭스 게임 디렉터는 지난 6월 “아직까지는 가입자들이 어떤 게임을 즐기고 어떤 게임을 하고 싶어 하는지 알아가고 실험하는 과정이기 때문에 (게임 전략을) 의도적으로 공개하지 않고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT슈런스]①카카오의 플랫폼 전략, 손해보험서 실패 맛볼까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080022</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 01:45:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보험(Insurance)은 어렵습니다. IT(정보기술)는 정보에 대한 접근을 쉽고 편리하게 만들어줍니다. 따라서 IT와 보험의 결합은 필연적입니다. 생로병사와 직결된 금융상품인 보험이 혁신한다면, 사람의 삶도 달라질 것입니다. 디지털 보험사는 다가올 미래를 위해 어떤 준비를 하고 있을까요?  카카오는 국민 97%가 사용하는 모바일 메신저 카카오톡의 강력한 플랫폼력을 나눠주는 형태로 카카오뱅크, 카카오택시 등 다양한 서비스를 시장에 안착시키는데 성공했다. 카카오페이손해보험에서도 이 같은 성공방식이 이어질 수 있을까? 보험은 접근하기 쉽다고 가입하는 상품이 아니다. 이런 점에서 기대요인과 우려요인이 양립하고 있다. 우려요인① "다 아는 상품들이구먼"…뚜렷하지 않은 상품 차별성 카카오페이손해보험의 주요 사업 계획은 다음과 같다. 소비자가 참여하는 DIY 보험(Do It Yourself), 플랫폼과 연계 보험 등 일상생활의 보장사각지대를 해소할 수 있는 상품을 개발하겠다고 했다. 지인과 함께 가입하는 동호회·휴대폰파손 보험, 카카오키즈 연계 어린이보험, 카카오모빌리티 연계 택시안심·바이크·대리기사 보험, 카카오 커머스 반송보험 등을 예시로 들었다.가입·청구 편의 측면에서는 카카오톡·카카오페이를 통한 간편 가입, 플랫폼을 통한 간편 청구, 인공지능(AI)을 활용한 신속한 보험금 지급 심사 등을 지원하겠다는 방침이다. 소비자보호를 위해서는 카카오 플랫폼을 활용한 상담·설명 서비스 제공, AI 챗봇을 활용한 24시간 소비자 민원 대응·처리 등을 제시했다.신규 고객을 유입할 수 있는 관건은 상품력이다. 그러나 카카오페이만의 독창적인 '그것'이 잘 보이지 않는다. DIY 보험은 합리적으로 원하는 보장만 선택해 가입할 수 있는 상품이다. 수년 전부터 생보, 손보사들에 유행한 것으로 새로울 것이 없다. DB생명과 같은 소형보험사도 '백년친구 내가고른 건강보험'이라는 DIY 보험을 운영하고 있다.카카오페이 법인보험대리점(GA) 자회사인 KP보험서비스는 원하는 보장만 선택해 설계하고 보험상품 간 가격 비교까지 가능한 'DIY해외여행보험' 서비스를 출시했다. 여행자보험은 단기소액보험으로, DIY화하려는 시도가 드물었다. 최근 리오프닝으로 여행수요가 급증하고 있는 점을 고려하면 카카오페이의 이번 상품 출시는 전략적으로 평가할 만하다.비대면 어린이보험, 반송보험 등은 이미 디지털보험사인 캐롯손해보험이 모두 상용화해서 내놨다. 특히 캐롯손보 반송보험의 경우 네이버파이낸셜이 셀러들에게 무료로 공급하고 있어, 카카오페이의 가망고객 기대치를 낮추는 요인이다. 우려요인② 인바이유의 '크라우드 보험', 카카오페이가 계승할 수 있을까? KP보험서비스는 크라우드 보험 플랫폼인 '인바이유'가 전신이다. 공통된 위험을 보장받길 원하는 소비자들이 모여 집단 협상력을 구성해 보험사로부터 보험상품을 더욱 저렴하게 공급받을 수 있도록 양측을 중개하는 플랫폼이었다. 이러한 인바이유의 독창적인 사업구조에 주목한 카카오페이가 2019년 인수했다.  문제는 1차적으로 보험상품을 공급하는 원수사들이 이러한 크라우드 보험구조에 순순히 협조하느냐다. GA의 협상력이 커지면서 원수사에 보험상품 제작을 주문하는 경우, 원수사는 GA만 신경쓰면 됐다. 그러나 KP보험서비스와 원수사의 관계에서는 소비자라는 가시적인 이해관계 주체가 하나 더 늘어난다. 원수사의 이익은 더욱 축소될 개연성이 있다.스타트업인 인바이유 시절에는 소규모 플랫폼이었기에 보험사들도 채널 다각화 측면에서 활발히 협력을 진행했었다. 그러나 현재 카카오페이손해보험 플랫폼에선 KP보험서비스의 크라우드 보험상품을 찾아볼 수가 없다. 카카오페이가 등에 업은 카카오톡 플랫폼력을 고려하면, 원수사의 협상력이 상대적으로 밀릴 수 있어 깊은 고민을 요하는 대목이다.카카오톡과 연계한 KP보험서비스에 상품을 공급할 경우 소비자들은 쉽게 인입돼 보험상품 판매량은 크게 늘어날 수 있지만, 마진은 줄어드는 '박리다매'가 될 수 있다. 수익성 악화에 시달리는 원수사들로선 상품을 공급해도 미니보험 위주로 공급할 가능성이 전망된다.카카오페이 관계자는 크라우드 보험 서비스 구현 시기 등에 대해 뚜렷한 답을 내놓지 않았다. 기대요인 ① 보험은 무조건 대면가입? MZ세대 보면 꼭 그렇진 않아 보험은 장기상품일수록 어렵고 복잡해 대면으로 보험설계사에게 설명받고 가입하는 게 보편적이다. 이는 비대면 플랫폼인 카카오페이손해보험에는 우려요인이 될 수 있지만, 주요고객층이 될 것으로 예상되는 MZ세대(25~41세)의 경향을 자세히 살펴보면 극복 불가능한 핸디캡은 아니다.손재희 보험연구원 연구위원의 조사에 따르면 MZ세대는 보험상품 가입경로가 오프라인(설계사/상담사) 채널인 경우, 알아서 찾아서 비교해주는 편리함은 느끼고 있으나 추천하는 상품에 대한 신뢰를 못하고 비싼 가격에 대한 불만도 존재했다. 반면 온라인 채널(보험사 웹/앱, 금융앱 등) 가입자는 원하는 시간에 탐색 가능해 만족을 느끼고 있으나 이해하기 어렵고 상품제약에 불만을 느끼고 있었다.이 같은 각 채널의 장점만을 취합해 MZ세대는 가입이 여전히 설계사 활용 비중이 높았고, 청구는 보험사 웹/앱을 주로 활용하는 양면적인 모습이 나타난다. 이는 MZ세대가 '스스로 합리적인 판단이 가능한 보험소비' 경험을 하려는 경향이 크기 때문이라는 분석이다. 손 연구위원은 "디지털 보험에서 디지털 기술 및 데이터는 MZ세대가 스스로 합리적인 판단에 의해 보험 소비가 가능하도록 지원하는 역할로 활용될 때 만족스러운 경험을 제공할 수 있을 것"이라고 제언했다.카카오페이손해보험이 최근 오픈한 '보험 마켓플레이스'는 이런 MZ세대의 경향성을 정밀하게 공략한 결과물이다. 한국 최초의 보험 소셜커머스로, 다수의 보험 상품을 실제 유저의 리뷰와 평가에 기반해 비교하고 구매할 수 있는 보험 플랫폼이다. 어려운 보험상품은 쉽게 이해하고, 내 보험 상품은 편하게 확인할 수 있도록 설계했다.여기선 보험사별, 상품별, 가입연령별 약 760개 플랜을 고객이 객관적으로 비교할 수 있다. 나의 나이, 성별, 병력 유무 등을 반영해 보험료 실시간 조회도 가능하다. 보험 마켓플레이스가 성공할 경우 GA인 KP보험서비스가 가지는 시장 영향력은 급증할 것으로 전망된다. '배달의민족'의 사례를 떠올리면 쉽게 이해할 수 있다.   기대요인 ② '페이'가 가진 가맹점 정보…B2B 보험의 필승카드 올 2분기 카카오페이의 결제 서비스는 지난해 같은 기간보다 35.7% 증가한 938억원의 매출을 기록했다. 온·오프라인 핵심 가맹점 확보 전략에 힘입은 결과다. 카카오페이의 가맹점 수는 166만개로 전년 동기 대비 31.3% 늘었다.이에 기반해 카카오페이손해보험은 카카오페이 가맹점에 특화한 보험상품을 개발하고 판매할 수 있다는 이점이 있다. 동종 페이 서비스인 네이버파이낸셜, 디지털 보험사 신한EZ손해보험 등에 대응하는 경쟁력도 갖출 수 있게 됐다. 김재우 삼성증권 연구원은 "가맹점들의 재무 정보를 확보했다는 것은 B2B 생태계 내 확장을 꾀할 수 있는 기반이 마련된 것과 상응한다"고 풀이했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/08/blt202208080043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>