<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 16 Aug 2022 08:19:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[미국서 반독점 피소 '애플페이', 인앱결제 다음 트러블메이커 될까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160017</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 08:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플은 앱 내부에서 결제가 이뤄질 경우 앱 개발자에 30%의 수수료를 부과하는 '인앱결제' 정책으로 독과점 논란에 올랐다. 인앱결제 이슈는 국회에도 오르면서 어느정도 공론화가 된 상황이지만 불씨는 또 있다. 간편결제 서비스 '애플페이'가 한국에 상륙할 경우 이 역시 독과점 논란이 일어날 개연성이 높다는 분석이다.16일 업계에 따르면 최근 미국의 신용조합 어피니티 크레딧 유니온(Affinity Credit Union)은 애플페이의 'NFC 접근 제한' 정책이 독과점 행위를 금지한 셔먼법(Sherman Act) 위반이라는 내용의 소송을 제기했다. 소니·노키아가 개발한 표준기술 NFC…애플은 iOS에서 '나 혼자 쓴다' 애플페이는 오프라인 결제 시에는 NFC(근거리 무선 통신) 방식만을 이용할 수 있다. 업계에서 문제삼는 지점은, 애플페이를 제외한 타 서비스는 애플 운영체제인 iOS로 동작하는 기기에서 NFC 기반 비접촉식 결제 기능을 사용할 수 없다는 것이다. 애플은 아이폰의 NFC 기반 결제 기능을 애플페이만 이용할 수 있도록 앱 개발자 관련 지침에 이를 규정화(Core NFC doesn't support payment-related Application IDs.)했다.NFC 기술은 소니, 노키아, 필립스(현 NXP반도체) 등이 주축이 돼 개발한 비접촉식 결제의 표준 기술이다. 그러나 애플은 이 기술을 자사 플랫폼 안에서는 '독점화'한 셈이다.원고 측인 어피니티 크레딧 유니온은 애플이 '비접촉식 iOS 모바일지갑 시장'과 'iOS 모바일 기기 시장' 간 끼워팔기를 통해 시장을 독점화함으로써 셔먼법을 위반했다고 주장했다. △개별상품성 △시장지배력 △구매강제성 △거래배제성을 모두 만족해 '당연위법' 원칙에 해당한다는 논지다.주장을 살펴보면 '비접촉식 iOS 모바일지갑 시장'은 독자적인 '관련시장'이고, 애플은 미국 스마트폰 시장의 57%를 차지하며, 소비자는 iOS 기기 구매 시 비접촉식 결제에 애플페이만 이용할 수 있도록 강제돼 경쟁사업자는 철저히 배제된다는 논리다.한국 여신금융협회 산하 여신금융연구소는 이 소송 과정에서 '비접촉식 iOS 모바일지갑 시장'의 관련시장 인정 여부, NFC 접근 제한으로 소비자 후생이 증진됐는지 여부 등이 쟁점이 될 것으로 전망했다.장명현 여신금융연구소 선임연구원은 "관련시장이 '비접촉식 결제 시장' 또는 '모바일지갑 시장' 등 원고의 주장보다 더 넒은 범위로 인정될 경우 애플페이의 시장점유율은 상대적으로 작게 측정돼 애플의 시장 독점 자체가 인정되지 않을 수 있다"며 "NFC 접근 제한을 통해 보안성, 편의성 등 소비자 후생이 증진됐다는 점이 인정될 경우 이를 경쟁제한 효과와 비교해 위법성을 판단해야 할 것으로 보인다"고 분석했다.EU집행위원회는 이미 이러한 애플페이의 정책이 모바일 결제기술 개발사의 경쟁을 제한해 반경쟁적이라고 판단한 바 있다. 이에 따라 미국에서도 애플페이 이슈에 대한 법무부(DOJ), 연방거래위원회(FTC) 등 경쟁당국의 참여 여부가 주목된다. 카드마진 갈수록 줄어드는데…현대카드, 애플에 '밑지는 장사' 감수할까 애플페이는 온라인 간편결제인 만큼 오프라인 접점이 큰 카드사와 공동 사업을 하고 있다. 애플은 간편결제 중 유일하게 카드발급사로부터 수수료를 수취해 2019년 기준 약 10억달러(약 1조3000억원)의 수익을 거뒀다.이와 동시에 카드발급사에 온라인 결제 시 이용자에게 애플페이를 이용할 수 있는 옵션을 제공하도록 요구하면서, 수요 유지를 위해 카드사가 소비자에게 애플페이 수수료를 전가하는 것을 금지했다. 카드발급사가 iOS의 독점력을 강화하는 '도구'로 활용됐다는 지적이 나온다. 이는 반독점법 위반 주장의 한 논거이기도 하다.애플페이는 아직 한국에는 정식 진출하지 않은 상태지만 최근 진출설이 모락모락 피어오르고 있다. 한 인터넷 커뮤니티에서 자신을 밴사 관련 개발자라고 칭한 누리꾼이 "현대카드가 독점으로 애플페이 서비스를 개시한다"는 글을 올리면서다. 이후 한 매체에서는 "현대카드가 애플과 애플페이를 국내에 단독으로 서비스하기로 협의를 마쳤다"고 보도했다. 여기에 더해 현대카드와 독점 계약을 맺고 있는 코스트코에서 애플페이 결제를 선보일 것이라는 설도 나왔다.현대카드 측은 이러한 보도에 대해 "사실이 아니"라고 선을 긋고 있다. 그러나 유튜브에서도 애플페이 국내 서비스와 관련한 영상이 도는 등 여러 정황적 자료가 뒷받침되면서 과거보다 더 애플 팬들의 기대감이 높아진 상황이다.  애플페이가 그간 한국에 진출하지 못한 이유는 애플이 NFC 결제 단말기 비용을 카드사가 부담토록 해 카드사의 출혈이 크다는 점에서 협상이 진전되지 않았기 때문이다. 그러나 정태영 현대카드 부회장이 이 같은 투자비용을 감수하고 애플페이를 도입할 경우 애플 팬들의 결제수요를 단번에 이끌 수 있을 것으로 보인다.그러나 미국에서의 사례와 같이, 애플페이 도입을 위해 카드사의 주도권이 희박한 수준으로 협력이 이뤄질 경우 현대카드의 득보다 '실'이 더 커질 수 있다는 분석이 나온다. 애플은 애플페이 결제 수수료를 건당 최대 0.15%로 책정하고 있다. 정부의 시장 관여도가 높은 중국에서도 0.03% 수수료를 받는다.한국 시장에서 카드 결제마진은 갈수록 낮아지고 있다. 금융위원회는 올 1월부터 연간 매출액 3억원 이하의 영세가맹점에 대해서 신용카드 수수료율을 0.5%, 체크카드는 0.25%로 인하 조정했다. 애플페이의 수수료 정책에 따라 카드사의 마진은 더욱 줄어들 수 있단 뜻이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]지니뮤직, '밀리의서재 인수 효과' 이 정도였어?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160016</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 08:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  공시요약  오늘 소개할 공시는 지니뮤직이 16일 공시한 '반기보고서'입니다. 지니뮤직의 반기보고서에서 주목할 점은 '연결매출 현황' 항목인데요. 올 상반기 밀리의서재가 전자책 서비스로 거둬들인 매출은 약 210억원으로 집계됐습니다. 이는 지난해 밀리의서재 연간 매출액(약 289억원)의 70%에 해당하는 규모인데요. 밀리의서재가 하반기에도 올 상반기와 비슷한 매출을 유지한다면 지니뮤직이 경영권 확보에 투자한 자금을 1년 여만에 회수할 것으로 예상됩니다.  밀리의서재 연간 실적은? 2016년 7월 7일에 설립된 밀리의서재는 '전자책'을 중심으로 한 도서 관련 콘텐츠 서비스업을 주요 사업으로 내세웠습니다. 밀리의서재는 전자책 업계에서는 이례적으로 '월정액' 비즈니스 모델(BM)을 적용해 화제를 모았는데요. 이는 단순한 화제성에 그치지 않고 사업 성공으로 이어졌습니다.  밀리의서재의 매출 규모는 해마다 꾸준히 상승하는 모습을 보였는데요. 2018년 16억원 규모에 불과했던 밀리의서재의 연 매출은 1년 만인 2019년 110억원대 규모로 성장했습니다. 2020년에는 192억원의 매출을 올리며 두 배 가까운 성장세를 보인 밀리의서재는 지난해 289억원의 매출을 기록했습니다. 음악사업 매출 의존도 낮췄다 오디오콘텐츠 성장세를 눈 여겨보고 있던 지니뮤직은 지난해 11월 밀리의서재 지분 38.63%를 464억원에 취득하고, 경영권을 확보했습니다. 음원스트리밍 서비스 '지니'와 음원콘텐츠를 유통하고 있던 지니뮤직은 전자책 업계 1위사업자인 밀리의서재를 통해 사업 영역을 다각화할 계기를 마련합니다. 국내만 해도 멜론, 벅스, 플로 등 음원 스트리밍 서비스를 운영하는 경쟁사들이 버티고 있는 데다 글로벌 기업 스포티파이까지 관련 업계에 안착한 상황이라 외연 확장이 불가피한 상황이었죠.  그렇다면 지니뮤직의 투자는 얼마나 큰 효과를 거뒀을까요. 이는 지니뮤직의 매출 구성 및 비중을 통해 알아볼 수 있습니다.2020년만해도 지니뮤직은 연간 매출(약 2470억원) 가운데 93%가 음악사업 부문에서 나올 만큼 음원 스트리밍 서비스 '지니'와 음원 콘텐츠 유통에 대한 의존도가 높았습니다. 음악사업에서 나오는 매출도 92% 가량이 국내에서 발생한 것을 보면 주요 사업인 '지니'와 음원 콘텐츠 유통이 절대적인 비중을 차지한 것으로 보이는데요. 올 상반기 지니뮤직은 밀리의서재의 성과가 온기 반영되면서 음악사업 의존도를 낮출 수 있었습니다. 해당 시기 지니뮤직 전체 매출 1350억원 중 음악사업의 매출 비중은 약 83%(약 1152억원)로, 밀리의서재 인수 전인 2020년과 비교해 10% 가량 낮아졌습니다. 같은 시기 밀리의서재를 통한 전자책 서비스의 매출(약 210억원) 비중은 약 16%로 집계됐습니다.  커지는 오디오 콘텐츠 시장 음원 스트리밍 서비스를 운영하는 기업들은 지난해부터 오디오 콘텐츠의 외연을 확장할 수 있는 신사업에 주목했습니다. 드림어스컴퍼니는 음원 스트리밍 서비스 '플로'를 오픈플랫폼으로 개편하는 한편 '다이아티비'와 협력해 '오디오 크리에이터' 발굴에 나섰습니다. 지난해 카카오엔터테인먼트는 음원 스트리밍 서비스 '멜론'의 '멜론라디오'를 스테이션으로 개편하는 형태로 오디오 콘텐츠를 강화했는데요. 일찌감치 팟캐스트 업체를 인수하며 오디오 콘텐츠 사업을 확장한 스포티파이도 지난해 디지털 오디오북 서비스 업체 '파인드어웨이'를 인수하며 경쟁력 강화에 나섰습니다.   이는 코로나19가 장기화 되면서 콘텐츠 소비 패턴이 다양화됨에 따라 오디오 콘텐츠 시장이 재조명받은 영향으로 보이는데요. 음원 스트리밍 서비스를 공급하는 업체들이 주목한 부분도 여기에 있습니다. 음원 스트리밍에 오디오북 및 전자책 서비스를 더해 플랫폼 경쟁력을 제고하면 더 강한 '락-인(가두기) 효과'가 발생할 것이라는 판단에서죠. 시장조사업체 그랜드뷰리서치는 2020년 33억달러(약 4조3247억원) 수준의 글로벌 오디오북 시장규모가 오는 2027년 150억달러(약 19조6575억원)까지 성장할 것이라는 전망을 내놓기도 했습니다.업계 일각에서는 "지니뮤직과 밀리의서재의 시너지 효과는 이제 시작"이라는 목소리도 나옵니다. 밀리의서재가 보유한 10만여권의 방대한 전자책 IP가 지니뮤직을 포함한 KT그룹 콘텐츠 계열사의 콘텐츠 활용폭을 넓혀줄 것이라는 판단에서죠. 여기에 밀리의서재가 예정대로 기업공개(IPO)를 진행할 경우, 성장 잠재력이 무궁무진할 것이라는 전망도 나옵니다. 지니뮤직의 밀리의서재 투자는 (현재 상황만 보면) '성공적'이라고 볼 수 있겠네요. 지표로 본 밀리의서재]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[사람인HR, '매칭플랫폼' 실적으로 엿보는 빅데이터 효과]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160015</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 08:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[채용 플랫폼 사람인 운영사 '사람인에이치알(HR)'이 채용 시장 불황과 경쟁 심화에도 호실적을 기록했다. 사람인HR은 올해 상반기 매출 763억원, 영업이익 260억원을 기록했다. 지난해 같은 기간과 비교하면 각각 29.1%, 40.5% 증가한 수치다.사람인HR은 지난 12일 반기보고서를 공시했다. 2분기만 놓고 보면 분기 기준 역대 최고 매출이다. 원티드랩, 잡플래닛, 블라인드 등 경쟁자들의 등장에도 실적 성장을 이뤄냈다. 상반기 호실적은 '매칭플랫폼' 사업 부문이 이끌었다. 사람인HR은 사업 부문을 3가지(매칭플랫폼·채용컨설팅·아웃소싱)로 구분한다. 매칭플랫폼 사업 부문은 사람인 사이트 자체를 의미한다. 사람인HR은 사람인 사이트에 정보를 제공한다. 구직자와 기업이 서로 원하는 채용을 진행할 수 있도록 돕는다. 기업은 채용 공고를 게재하고 수수료를 지급한다. 필요에 따라 광고도 집행한다. 매칭플랫폼 사업 부문 수익 창출 방식이다.  올해 상반기 기준 매칭플랫폼 매출 비중은 전체 66.5% 수준이다. 매칭플랫폼 실적이 사람인HR 실적을 결정하는 구조다. 올해 상반기 기준 매칭플랫폼 매출은 507억원, 영업이익은 253억원이다. 영업이익률이 49.8%에 달한다. 지난해 같은 기간(39.8%)과 비교하면 10%포인트 상승했다. 채용 시장 경쟁 구도 심화에도 핵심 사업 이익률이 개선된 셈이다. 김용환 사람인HR 대표는 "경제 상황이 우호적이지 않은 가운데 빅데이터 기술력을 바탕으로 HR 트렌드를 선도하는 서비스를 선보여 사용자 만족도를 제고한 것이 주효했다"고 설명했다.  빅데이터 활용법① 알고리즘 개선 사람인은 올해 1분기 기준 1400만명의 개인회원을 보유하고 있다. 플랫폼 업체에게 데이터는 핵심 자산으로 불린다. 시장 수요에 맞는 서비스 개선이 가능하기 때문이다. 사람인도 보유 데이터를 검색 알고리즘 개선, 신사업 추진 등에 활용하고 있다. 사람인HR은 2014년 매칭기술연구소 사람인 LAB을 설립, 데이터를 활용한 인공지능(AI) 기술 개발에 주목했다. 본격적으로 의지를 드러낸 건 2018년이다. 사람인 검색 알고리즘이 바뀐 시기다.  사람인 검색 알고리즘은 상대적으로 단순했다. 구직자가 단어를 검색하면 일치하는 기업명·공고제목만 안내됐다. 사람인은 2018년 이를 사용자 개인화 기반 알고리즘으로 대체했다. 구직자 데이터를 바탕으로 사용자 속성에 맞는 검색 결과고 노출되도록 변경했다. 맞춤형 검색으로 진화한 셈이다.검색 알고리즘 개선 노력은 현재도 이어지고 있다. 올해 반기보고서에도 관련 내용이 나온다. 사람인 LAB은 '퀴디치-통합검색 고도화' 제목의 개발과제를 진행하고 있다. 검색 로직 다변화에 중점을 두고 개발한 서비스다.     지난 5월 사람인이 공개한 '테크스토리'를 보면 어떤 서비스인지 알 수 있다. 김정길 사람인 LAB 실장은 "검색은 로직에 의해 비슷한 결과만 제공한다. 로직 다변화를 통해 기업중심, 공고중심, 인기도중심, 속성줌심에 특화된 다양한 결과를 구직자에게 제공해 구직자가 더 다양하고 개인화된 공고를 탐색할 수 있도록 하고 있다"고 말했다. 그러면서 김 실장은 "내부 프로젝트 명이 퀴디치 알고리즘이다. 마법 같은 검색 기술을 구현하는 게 사람인 LAB 목표"라고 덧붙였다. 퀴디치는 해리포터 시리즈에 등장하는 가상 스포츠다.   빅데이터 활용법② 신사업 추진 최근 사람인HR은 빠르게 사업 범위를 넓히고 있다. 매칭플랫폼 사업 부문이 주도하고 있다. 신사업도 데이터가 큰 힘이 되고 있다. 대표적인 게 '인재Pool(인재풀)' 서비스다. 해당 서비스는 2020년 출시됐다. 기업이 인재풀에 등록된 지원자에게 직접 입사 제의를 할 수 있는 채용 서비스다. 직무별 직종, 지역, 경력 등 원하는 조건을 지정하면 AI가 사람인에 등록된 1억여건의 이력서를 분석, 적합한 인재를 추천하는 방식이다.사람인HR에 따르면 인재풀 서비스 이용 기업은 5분기 연속 평균 11.2%씩 늘고 있다. 사람인HR 측은 "수시 채용 수요 증가로 인재풀 활용 기업이 많아졌다"고 설명했다. 필요에 따라 채용을 진행하는 기업이 많아졌고, 빠른 채용과 편의를 고려해 인재풀 서비스 수요가 늘었다는 의미다. 사람인HR은 인재풀 외에도 IT개발자 채용 특화 서비스 '점핏', 기업이 합격자 연봉 일부를 수수료로 지급하는 '합격ㅋㅋ' 등을 출시했다. 사람인HR은 사업보고서에서 수요가 급증해 내놓은 서비스라고 밝혔다. 시장 반응은 긍정적이다. 오동환 삼성증권 연구원은 지난달 리포트에서 "후불형 서비스인 ‘점핏’ ‘합격ㅋㅋ’ ‘스피드매칭’의 매출 규모는 크지 않으나 빠르게 성장하고 있는 만큼 내년에는 유의미한 수익 기여가 가능할 것"이라고 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김구 살린 전화 한통부터 5G까지…KT 통신사료관 첫 공개 현장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160011</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 07:13:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["김구의 사형 집행을 멈추라." 1987년 인천형무소로 걸려온 고종 황제의 전화 한통은 대한민국 독립운동 역사에 큰 획을 그은 백범 김구 선생의 목숨을 살린 일화로 유명하다. 서울과 인천 사이 전화가 개통된 지 불과 사흘째 되는 날이었다. 이후 130년이 넘는 세월 동안 한국의 통신 역사는 전세계에 유례가 없을 만큼 고속 발전했다. 기계식 수동 교환 전화에 자동 교환으로, 모스부호에서 문자로, 삐삐에서 휴대폰으로. KT는 16일 이 같은 국내 통신 역사의 흔적이 총망라된 원주 통신사료관의 첫 외부공개 행사를 열었다. 원주 통신사료관에는 약 6000점의 시대별 전화·통신장비가 진열돼 있다. 그중 8점은 국가 문화재로 지정돼 있는 등 사료 가치가 높은 물건들도 있다. 또 최근 개봉한 영화 '헌트' 제작팀은 영화 내 역사적 사실 고증을 위해 이곳 사료관에서 인쇄전신기를 대여했다. 1885년 개국한 한국전보총국을 최전신으로 1982년 한국통신공사, 2002년 민영기업 전환으로 역사를 이어온 KT는 구형 통신장비들이 철거·교체될 때마다 역사적 가치가 높은 물품들을 이곳 통신사료관에 보관함으로써 기록의 명맥을 이어오고 있다.   전화기 가격이 아파트 1채 값…교환원도 필요했던 그 시절 원주 통신사료관에서 눈길을 끄는 건 단연 옛 전화기와 교환기들이다. 지금은 휴대폰을 들고 번호만 누르면 어디서든 전화가 걸리지만 과거에는 '교환'이라는 중개인력이 꼭 필요했다. 초기 자석식과 공전식 교환기 시대에는 발신인이 전화를 들면 먼저 전화국으로 연결되고, 교환원이 직접 발신자와 수신자의 전화를 연결하는 케이블을 교환기에 수동으로 연결해줘야만 전화가 가능했다.   이후 1980년대들어 전자식 교환기가 보급되면서 이 같은 과정이 단축됐다. 특히 한국 통신 역사에 큰 획을 그은 통신장비는 TDX-1이라는 대형 전자식 교환기다. 1981년 국내 전화업무 수요가 급증하면서 정부기관(구 체신부, 과학기술정보통신부 전신)에서 한국통신공사로 독립한 KT가 막대한 예산과 연구 노력을 기울여 1984년 자체 개발한 TDX-1은 한국이 자력으로 전화통신망을 빠르게 확산하게 된 일등공신으로 평가된다. TDX-1 보급에 따라 값비싸고 수리가 어려운 외국 교환기의 제약에서 졸업한 정부는 1987년 전화기 1000만가구 보급이란 이정표를 달성했다. 이 시점부터 4인 가구 기준으로 거의 모든 가정에 유선전화가 보급된 것이다.   이에 따라 전화의 접근성과 구입, 이용에 대한 경제적 부담도 빠르게 줄기 시작했다. 이전에는 전화 수요에 비해 공급이 충분하지 않아 전화기 값이 대단히 비쌌다. 전화를 전·월세로 놓아주는 업자들이 존재했고 전화기 매매에 따른 사회적 부조리도 심해지면서 정부는 1970년 8월을 기점으로 이후 생산분에 대해선 매매를 금지하는 법까지 제정했다. 그러나 그에 대한 부작용으로 한 때 매매 가능한 전화는 가격이 당시 서울 50평 아파트 1채 가격까지 뛰는 일도 있었다는 기록도 있다. 지금으로 따지면 전화기가 자동차보다 비싼 재산목록 1호였던 셈. 참고로 120년 전 국내에 처음 개설된 공중전화 요금은 5분당 50전으로 가치가 쌀 다섯가마 가격에 맞먹었다.    SKT도 태생은 KT였다 유선전화 보급이 빨라지며 이동통신의 시대로의 전환도 빠르게 이어졌다. 1980년대 '삐삐'를 비롯해 차량용 전화기인 '카폰'이 인기를 끌자 한국통신은 1984년 현재 SK텔레콤의 전신인 '한국이동통신'을 설립하며 본격적인 이동통신 서비스 시대를 열었다. 1996년 PCS(개인휴대통신) 사업권을 획득한 뒤에는 한국통신프리텔(KTF)을 창립했고 1997년 10월 서비스 출시 후 6개월만에 가입자 100만명을 확보하며 빠르게 성장했다. 앞서 설립된 한국이동통신은 선경(지금의 SK)그룹이 1994년 최대주주로 등극하면서 지금은 창립의 뿌리를 둔 KT의 강력한 경쟁자인 SKT가 됐다. 당시 2세대 이동통신은 음성 외에 문자메시지까지 전송이 가능한 획기적 통신 서비스였다. 큰 인기와 함께 2000년에는 이동통신이 유선전화 가입자 수를 앞서는 새로운 이정표가 세워졌다. 또 이 시기 민영화 준비를 해오던 KT는 2001년 뉴욕증권거래소 상장에 성공했다. 당시 총 65억달러(약 7조원)의 외화를 유치해 IMF 직후 외환위기 극복에 일조했다. 외환위기 이후 국내 기업이 유치한 외자가 총 100억달러 규모였음을 감안하면 상당한 비중이다. 초고속인터넷 보급의 의미 한국의 통신 역사에서 자체 교환기 개발, 이동통신의 보급만큼 의미를 지니는 기록은 초고속인터넷의 고속 보급이다. 2002년 민영화된 KT는 유무선 인프라 고도화에 박차를 가해 그해 13Mbps급 VDSL 고속인터넷(브랜드명 '메가패스')을 국내에 최초로 상용화했다. 이를 통해 국내 초고속인터넷 가입자 1000만시대 달성을 주도했고 당시 국내 인터넷 보급률은 선진국 대비 최대 8배에 달했다. 이와 관련해 KT는 2003년 세계 최초로 최단기간에 인터넷 가입자 500만명을 확보한 기록도 보유하고 있다.고속 인터넷의 전국 확산이 국내 산업지형에 미친 영향은 적지 않았다. 특히 전자상거래, 디지털 콘텐츠, 온라인 게임 등 인터넷에 기반한 비즈니스들이 한국 땅에서 급성장하는 계기가 됐다. 국내 벤처기업 수가 인터넷 보급 이후 3년만에 5배 이상 급증한 점이 이를 방증한다. 이후 2007년 인터넷 속도를 100Mbps급을 끌어올린 KT는 2008년 국내 최초로 IPTV 서비스를 개시했다. IPTV의 등장으로 TV사용 경험은 편성표에 따른 일방적 시청에서 원하는 VOD 콘텐츠까지 이용 가능한 쌍방향 시청 경험으로 변화했다. 이어 2009년~2020년까지 유료방송 가입자 중 IPTV 가입자 비율은 7.7%에서 50%로 성장했고 같은 기간 국내 영상 콘텐츠 시장 규모는 21조원에서 43조원으로 2배 이상 확대됐다.    통신 너머 디지털 플랫폼 회사로 이 밖에 KT가 국내 통신사에서 기록한 성과는 다양하다. 1995년 국내 기업 최초로 상용위성을 자력 발사하고 위성통신 시대를 개막한 기업도 KT다. 2002년에는 아태지역 8개국을 잇는 해저 광케이블을 개통하고 2005년 개성공단에 KT 지사를 설립해 남북간 통신 교류 물꼬를 텄다. 2009년은 애플 아이폰을 국내 최초로 출시해 스마트폰 보급 확산을 도왔다. 2020년에는 '디지코(DIGICO)' 전환을 선언했다. 성장이 정체된 통신 시장을 넘어 AI, 미디어콘텐츠, 금융, 커머스, 헬스케어, 부동산 등 사업을 총망라한 플랫폼 기업으로 성장하겠단 포부였다. 특히 AICC(인공지능콜센터) 부문에서 가시적인 사업적 성과를 이루고 있다. 또 케이뱅크, BC카드 등 금융 영역과 KT 클라우드와 같은 IT 영역 중심 지주형 회사로의 전환도 검토하고 있다. 미디어 산업은 KT스튜디오지니 중심으로 컨트롤타워를 일원화, 흥행 IP(지적재산권) 발굴에 집중한 결과 최근 '이상한 변호사 우영우'가 두자리대 시청률로 인기를 끄는 등 성과를 달성하고 있다.전화, 인터넷, IPTV, 디지털 플랫폼으로 사업을 다변화한 지난 20년간 매출 역시 크게 성장했다. 민영화 첫해인 2002년 KT의 연간 매출은 11조6943억원이었다. 2021년에는 연간 24조8980억원으로 매출 규모가 2배 이상 증가했다. 올해는 상반기 매출 기준 12조5899억원으로 역대 최대 실적을 기록했다. 디지코 전환에 따른 영업이익 상승 등 실적이 입증되며 주가는 2020년 대비 2배 이상 높아졌다. 이에 힘입어 KT는 시가총액이 2013년 6월 이후 9년만에 10조원을 재돌파하는 등 새 도약기를 지나는 중이다. 한편 KT는 이날 공개한 원주 통신사료 박물관의 역사적 사료를 계속 보존해 나감과 동시에 기획 전시관으로 운용할 계획이다. 2020년에는 온라인 체험형 전시 '텔레뮤지엄'을, 겨울방학 기간에는 과천과학관에서 기획 전시를 진행했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[빙그레, 재고자산 2배 급증…성수기 대비?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160012</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 06:21:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유가공 및 빙과 사업을 영위하는 빙그레의 재고자산이 올 상반기 지난해 말 대비 두 배 가까이 늘어난 것으로 나타났다. 비수기인 연말보다 성수기 시즌에 재고자산이 증가하는 것이 일반적이지만 올해는 예년과 비교해서도 증가 폭이 이례적으로 확대됐다.16일 빙그레가 전자공시시스템에 공시한 반기보고서에 다르면 연결 기준 올 상반기 재고자산은 1303억원으로 집계됐다. 지난해 말 744억원과 대비해 75.1%나 증가한 수치다. 물론 상반기 재고자산이 연말 대비 많은 것은 일반적인 현상으로 평가받는다. 빙그레는 바나나맛 우유, 요플레, 커피 등 유가공 및 일반 음료를 주로 생산하는 업체로, 겨울보다는 더운 여름에 매출이 늘어나는 사업구조를 갖고 있다. 이에 따라 성수기에 대비해 넉넉한 재고자산을 보유하는 것이 일반적이다. 여기에 2020년 인수한 해태아이스크림 영향도 있는 것으로 분석된다. 빙과 사업 역시 마찬가지로 여름철 성수기와 겨울 비수기 사업 실적 차이가 큰 사업 중 하나로 꼽힌다. 실제로 과거 재고자산 추이를 살펴보면 상반기 재고자산은 항상 연말보다 더 많은 것으로 나타났다. 2021년 상반기 말 재고자산은 890억원으로 전년 동기 670억원보다 220억원 더 많았다.  그러나 올해 재고자산 규모 증가 폭은 과거와 비교해 상당히 큰 수준으로 분석된다. 빙그레의 재고자산이 1000억원을 넘어선 것은 이번이 처음이다. 2010년대만 하더라도 빙그레의 재고자산 규모는 500억원 미만 수준으로 관리됐으나, 지난해부터 급격히 증가한 것으로 집계된다. 2020년 553억원 수준의 재고자산은 2021년 744억원으로 늘어났고, 올 상반기에는 1303억원으로 불어났다. 지난해보다 매출액이 늘긴 했지만 재고자산이 두 배 가까이 증가할 만큼 큰 변화는 없었다. 올 상반기 매출액은 6201억원으로 전년 동기 5586억원 대비 11% 늘었다.  재고자산 내역을 살펴보면 모든 항목이 고르게 증가한 것으로 확인된다. 가장 큰 비중을 차지하는 제품은 446억원으로 전기 212억원 대비 두 배 넘게 규모가 확대됐다. 그 다음 원재료는 284억원에서 390억원으로 늘었으며, 미착재료는 107억원에서 217억원으로 늘었다. 상품은 110억원에서 200억원으로 커졌다. 재고자산이 늘다보니 영업활동 현금흐름은 적자를 기록했다. 올 상반기 빙그레의 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 322억원으로 지난해 91억원 대비 적자전환했다. 순이익은 흑자를 냈지만 ‘운전자본의 변동’ 항목에서 825억원의 손실을 낸 것이 적자에 영향을 미쳤다. 적자 주요 원인인 ‘운전자본의 변동’에서는 매출채권과 재고자산이 가장 큰 폭의 손실을 보였다. 매출채권은 605억원 손실을 기록했고 재고자산은 529억원의 적자를 냈다. 매출채권의 현금흐름이 마이너스라는 것은 매출에 해당하는 이익은 반영됐지만, 아직 현금은 들어오지 않은 상태를 의미한다.  영업활동 현금흐름에서 재고자산 항목이 적자를 낸 것 역시 매출채권과 비슷한 맥락에서 이해가 가능하다. 비용을 들여 원재료, 상품 등을 매입해 제품을 생산해냈는데 아직 판매가 이뤄지지 않아 재고가 쌓인 것이다.재고자산의 증가가 매출 확대로 이어질지 여부는 좀 더 지켜봐야 한다는 의견이 나온다. 올해 글로벌 인플레이션 영향으로 기업들이 제품가격을 인상한 탓에 그 영향이 하반기에 얼마나 반영될지는 아직 모른다는 분석이다. 회계업계 관계자는 “재고자산이나 매출채권으로 인해 현금흐름이 마이너스를 보이더라도 무조건 부정적으로는 볼 수 없다”며 “오히려 올 하반기 실적이 어떻게 나타날지 결과를 지켜볼 필요가 있다”고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[로톡 이슈, 변호사 간 갈등으로 옮겨 붙었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160009</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 05:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[법률 플랫폼 '로톡' 이슈가 변호사 간 갈등으로 이어지고 있다. '부당한 회원 징계에 반대하는 변호사 모임(변호사 모임)'은 로톡 이용을 막아온 '대한변호사협회(변협)' 간부들을 업무방해 혐의로 경찰에 고소했다. 16일 변호사 모임은 대한변호사 협회 협회장과 집행부 등 6인을 업무방해·강요·배임 혐의로 서울경찰청에 고소했다. 변호사 모임은 변협이 회원 징계 권한을 이용, 로톡 탈퇴를 종용했다고 주장한다. 변호사 모임은 "변협 집행부는 법률 플랫폼 금지를 목적으로 지난해 5월 '변호사 광고에 관한 규정'을 입맛대로 뜯어 고쳤다"고 비판했다. 그러면서 "헌법재판소가 위헌 결정을 내렸음에도 명분 없는 플랫폼 금지 정책을 밀어붙이고 있다"고 설명했다.  헌법재판소는 지난 5월 변협의 '.변호사 광고 규정’ 중 광고방법 등에 관한 제한 부분을 부분 위헌으로 판단했다. '협회 유권해석에 반하는 내용의 광고’와 ‘변호사 등을 광고·홍보·소개하는 행위’, ‘협회의 유권해석에 위반되는 행위를 목적 또는 수단으로 해 행하는 경우’ 등이다.헌재는 결정문을 통해 "변호사와 소비자가 연결될 수 있는 장을 제공하는 것만으로 변호사와 소비자를 직접 연결하는 행위, 변호사법상 금지되는 알선 행위로 평가하기는 어려울 것"이라고 밝혔다.다만 변협은 헌재의 위헌 결정 이후에도 합헌 결정을 받은 일부 조항을 근거로 로톡 가입 변호사의 징계 청구를 의결했다.고소·고발장을 제출한 이재희 변호사(법무법인 명재)는 "협회 권력을 사유화하고 정치적 이익을 위해서 사용되는 행태가 반복되면 안 된다"며 "고소·고발을 시작으로 이런 일이 반복되지 않기를 간절히 바란다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대카드, 빌리 아일리시 콘서트에 '자가진단키트' 필수화…흠뻑쇼 영향?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160008</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 03:45:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대카드의 대표적인 문화행사인 '슈퍼콘서트'가 빌리 아일리시(Billie Eilish)의 무대를 시작으로 오프라인 공연을 재개한다. 다만 코로나19 확산 방지를 위해 자가진단키트 검사를 입장 시 필수 과정으로 채택하는 초강수를 뒀다. 최근 싸이의 '흠뻑쇼' 관객이 코로나19에 대규모 확진되는 사례를 염두한 것이라는 해석이 나온다.16일 현대카드에 따르면 2년 7개월만에 열리는 이번 현대카드 슈퍼콘서트를 더욱 안전하게 개최하고, 코로나19 확산 방지 및 선제적 예방을 위해 적극적인 현장 방역을 실시한다.먼저 현대카드는 공연장에 입장하는 전 관객을 대상으로 발열 여부를 확인한다. 정확한 체온 확인을 위해 입장 대기줄에는 실외 에어컨 및 선풍기 등을 설치할 예정이다. 일정 체온 이상의 관객은 코로나19 감염 가능성이 높은 것으로 보고, 공연장 밖에 마련된 간이 검사소에서 자가진단키트 검사를 받아야 한다.검사에서 양성 반응이 확인되면 입장이 제한되는 것은 물론, 즉시 귀가해야 한다. 이 경우 티켓 구입 비용은 전액 환불된다. 발열 체크 및 자가진단키트 검사를 거부하면 공연장에 입장할 수 없다.근본적인 방역을 위해 객석, 화장실 등 공연장 안팎에 대한 사전 소독도 실시했다. 모든 공연장 입구에 '전신 소독 게이트'를 설치해 입장하는 전 고객을 대상으로 소독을 받게 하는 것은 물론, 입장 시 검표와 동시에 손 소독제와 항균 티슈를 배포해 공연 중 수시로 사용하도록 할 예정이다.방역을 위한 모니터링도 강화한다. 공연장 안팎에서 마스크를 의무적으로 착용해야 하며, 여분의 마스크를 비치해 마스크 손상 및 분실 등으로 인해 마스크를 착용하지 못하는 일이 없도록 했다. 공연장 내에서 생수 이외의 식음료를 섭취해서는 안 된다. 공연 중 마스크를 벗는 등 안전 수칙을 위반할 경우 퇴장 조치될 수 있다.현대카드는 슈퍼콘서트 예매처를 통해 예매 고객을 전원을 대상으로 위와 같은 내용을 공연 나흘 전인 11일과 당일인 15일 두 차례에 걸쳐 문자 메시지를 통해 전달했다. 이와 함께 YES24와 인터파크 등 공연 예매처, 현대카드 홈페이지 등을 통해서도 상세하게 안내했다.공연 스태프들을 대상으로 한 사전 예방 조치도 실시했다. 현대카드 슈퍼콘서트 운영 스태프 전원 공연 당일 자가진단키트 검사를 실시하는 것은 물론 코로나19 방역에 대한 사전 교육도 진행했다.현대카드 관계자는 "공연 관람일 기준 7일 이내 코로나 확진으로 자가 격리 중이거나 보건당국의 자가 격리 또는 검사 안내를 받았거나 공연 당일 발열이나 기침, 인후통, 콧물 등 호흡기 증상이 있는 경우 공연 관람을 자제해 달라고 당부했다"며 "현대카드 슈퍼콘서트를 보다 안전하고 건강하게 즐길 수 있도록 관객 모두가 적극적으로 협조해 줄 것으로 믿고 있다"고 말했다.지난 15일 빌리 아일리시 슈퍼콘서트 공연은 스탠딩 좌석 없이 모두 의자에 착석하는 지정좌석제로 운영됐다. 코로나 시국에 따른다. 다만 이는 빌리 아일리시의 콘서트 스타일과는 다소 맞지 않았다. 빌리 아일리시는 박수와 호응, 스탠딩을 유도했고 관객들은 자리에서 일어나 손뼉을 치고 춤추며 무대를 즐긴 것으로 전해진다. 현대카드의 강도높은 방역 조치가 이러한 가수와 관객들의 '놀이문화'를 상쇄할지 주목된다.한편 빌리 아일리시는 미국 출신의 젊은 팝스타다. 빌리 아일리시는 열여덟살이던 지난 2020년 그래미 어워드에서 5관왕을 차지해 전세계적인 주목을 받은 것은 물론, 여러 대형 무대에서 안정적인 매너와 가창력을 선보여 많은 팬들의 사랑을 받고 있다. 때문에 이번 현대카드 슈퍼콘서트 예매가 진행된 지난달 5~6일 양일 모두 판매 20분만에 전 좌석이 매진되기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[업비트 의존 낮춰가는 케이뱅크…상반기 최대 순이익 달성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160007</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 03:45:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[케이뱅크가 상반기 역대 최대 당기순이익을 기록했다. 과거 가상자산거래소 업비트의 입출금 계좌 서비스로 대폭 성장했지만, 이번 실적을 보면 자체적인 성장 체력을 구축한 모습이다.케이뱅크는 상반기에 457억원의 당기순이익을 냈다고 16일 밝혔다. 지난해 같은 기간 84억원의 영업적자를 냈던 데 비해 흑자전환과 함께 큰 폭의 실적 개선에 성공했다. 또한 지난해 연간 순이익(225억원)의 2배를 넘는 규모다.올 들어 케이뱅크의 업비트 고객 예치금은 감소 추세다. 지난해 11월 6조4000억원에서 올 3월 말 5조5617억원으로 수천 억원 규모가 빠졌다. 가상자산 시장의 글로벌 유동성 축소와 디지털 자산 가격 하락에 따른다. 업비트 운영사 두나무의 올 1분기 순이익은 2068억원 지난해 같은 기간(5759억원) 대비 64.1% 감소했다.반면 지난해 말 717만명이었던 케이뱅크의 고객수는 상반기 말 783만명으로 66만명 늘었다. 지난해 말 7조900억원이었던 여신은 상반기 말 8조7300억원으로 1조 6400억원 늘었다. 같은 기간 11조3200억원이었던 수신은 12조1800억원으로 8600억원 증가했다. 인터넷은행을 비롯한 금융권 전반의 경쟁 격화에도 상품 경쟁력을 끌어올리며 여수신을 확대, 성장성을 보여줬다는 평가다.이에 따라 케이뱅크의 상반기 이자이익은 1721억원으로 사상 최고치를 기록했다. 기준금리 상승과 중저신용대출 증가 등이 이자이익의 성장에 기여했다.대출 포트폴리오 확대 노력으로 신용대출 중심이던 대출의 구성도 담보대출의 비중이 늘며 균형이 잡혔다. 케이뱅크는 상반기에 아파트담보대출과 전세대출 잔액을 늘리며 지난해 상반기 말 13.7%였던 담보대출 비중을 올 상반기 말 21.1%로 확대했다. 여기에 '사장님 대출'을 새로 출시하며 대출 포트폴리오를 넓혔다.케이뱅크의 상반기 비이자이익(수수료이익)은 수익구조 다변화 등으로 41억원을 기록하며 지난해 상, 하반기에 이어 흑자행진을 이어갔다. 연계대출수입수수료가 차지하는 비중이 지난해 같은 기간과 비교해 2배 이상으로 증가했고, '케이뱅크SIMPLE 카드(2021년 7월)', '케이뱅크 롯데카드(2022년 4월)' 등 제휴 신용카드를 새로 출시해 신용카드판매수수료를 추가로 벌어들였다.그간 케이뱅크의 수수료이익은 대부분 업비트 제휴에서 창출됐다. 2금융권과 제휴를 통한 연계대출수입수수료, 신용카드판매수수료 등의 확대는 케이뱅크 의존도를 낮추고 자체적인 성장성을 구축하는 또다른 근거로 해석된다.지속적인 체질 개선 노력으로 경영 효율성도 더 높아졌다. 지난해 말 61%였던 영업이익경비율(CIR)은 상반기말 39%까지 낮아졌다. CIR은 금융사의 영업이익 대비 판매관리비를 비교하는 지표로, 낮을수록 생산성과 경영 효율성이 높다.상반기말 케이뱅크의 중저신용자 대출 비중은 24%로 지난해 말과 비교해 7.4%포인트 높아졌다. 상반기말 순이자마진(NIM)은 2.41%, 연체율은 0.52%를 기록했다. 국제결제은행(BIS) 총자본비율은 15.86%였다.2분기 이자이익은 897억원, 비이자이익은 22억원으로 모두 지난 1분기 대비 증가하며 분기 기준으로도 외형 성장세를 이어갔다. 다만 2분기 당기순이익은 전 분기(245억원)보다 소폭 감소한 213억원을 기록했다. 경기 변화에 대비한 미래전망계수 상향에 따라 추가 충당금 43억원을 적립한 영향이라는 사측 설명이다.케이뱅크 관계자는 "경쟁 격화 등 어려운 여건에도 고객이 원하는 상품과 서비스를 제공하기 위해 노력한 결과 상반기 최대 실적을 낼 수 있었다"며 "하반기에도 신상품 출시와 여수신 경쟁력 제고를 통해 이익 기반을 강화하고, 적극적인 제휴처 확대를 통해 디지털금융플랫폼으로서 경쟁력을 키워가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160009.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[실적 고공행진 LIG넥스원, 신형 경어뢰 개발 나선다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160005</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 01:46:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 역대 최대 실적 기대감을 높이고 있는 LIG넥스원이 신규 사업 개발에 나선다. 2010년대 후반 암흑기를 지나 최근 3년 연속 실적 개선에 성공한 LIG넥스원이 추가 성장동력을 확보할 수 있을지 관심이 모인다. 16일 LIG넥스원은 방위사업청과 1549억원 규모의 경어뢰-Ⅱ 체계개발 사업 계약을 체결했다고 밝혔다. 경어뢰-Ⅱ 체계개발은 현용 경어뢰(청상어)의 탐지 및 공격 능력을 향상시키는 사업이다. 이번 사업은 방사청의 ‘국방 연구개발 체계개편’의 일환으로 국과연은 개발에 필요한 기술을 LIG넥스원에 이전하고 기술지원을 제공한다. LIG넥스원은 경어뢰-Ⅱ의 능력을 향상시키기 위해 신형 음향탐지센서 등을 개발할 계획이다. LIG넥스원 김지찬 대표이사는 “경어뢰-II가 해군의 스마트 네이비 구현에 기여하고 대한민국 바다의 미래를 지키는 역할을 수행할 수 있도록 유관기관 및 협력회사들과의 긴밀한 공조 아래 4차 산업혁명 기술 트렌드가 반영된 명품무기 개발에 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.LIG넥스원은 2015년 순수 방산업체로서는 처음 유가증권시장에 상장하며 기대를 모았으나, 상장 이후 사업중단 등의 악재 탓에 매출과 영업이익이 급감하는 어려운 시기를 보내기도 했다. 2018년부터 실적 회복에 나선 LIG넥스원은 지난해 970억원의 영업이익을 기록해 전성기 시절에 근접하는 모습을 보였다. 올해는 역대 최대 실적이 예상되고 있다. 상반기 기준 매출액은 9174억원으로 전년 동기 대비 1200억원 넘게 늘었으며, 영업이익은 977억원으로 이미 지난해 연간 이익을 넘어섰다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ISS 탈퇴한다는 러시아, 자체 우주정거장 모형 공개해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160006</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 01:46:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아가 국제우주정거장(ISS)을 탈퇴하겠다는 의사를 밝힌 가운데, 새로 건설할 자체 우주정거장의 실물 모형을 최초로 공개했다.15일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 러시아 연방우주공사(로스코스모스)는 이 날 모스크바 인근에서 열린 군사산업 전시회에서 자체 정거장의 모델을 선보였다. 러시아 국영매체에 따르면 정거장의 이름은 'ROSS'(로스)로 정해졌다. 러시아는 로스의 설계를 일부분 마쳤으며 현재 나머지 부분에 대한 작업을 진행 중인 것으로 알려졌다.앞서 유리 보리소프 로스코스모스 신임 사장은 지난달 블라디미르 푸틴 대통령에게 "러시아가 2024년 이후 ISS 협력 프로젝트에서 완전히 탈퇴할 계획이며 자체 정거장을 개발 중"이라고 보고한 바 있다. 그러나 미국 항공우주국(NASA·나사)측은 "로스코스모스 관계자들이 접촉해 러시아 자체 정거장이 건설돼 가동되기까지는 협력 관계를 유지하고 싶다는 뜻을 전해왔다"고 밝혔다.   나사는 "아직까지 러시아 측으로부터 철수에 대해 공식 통보받은 바가 없으며 러시아가 2028년까지는 프로젝트에 참여하는 것으로 이해하고 있다"고 말했다. ISS를 2030년까지 가동한 후 민간 우주정거장으로 전환한다는 계획이다. 이후 로스코스모스는 성명에서 새로 건설되는 자체 정거장을 두 단계에 나눠서 발사한다고 밝혔다. 1단계에서는 4개의 모듈로 구성된 우주 정거장을 가동한 후 2단계에서는 모듈 2개와 서비스 플랫폼을 추가한다. 정확한 시점은 공개되지 않았지만 러시아 국영매체에 따르면 1단계는 2025년~2026년 사이, 2단계는 2030년~2035년 사이를 목표로 하고 있다. 완성된 정거장은 최대 4명의 우주 비행사와 과학 장비를 수용할 수 있는 것으로 알려졌다. 로스코스모스는 "새로운 정거장에서 러시아 우주 비행사들은 (ISS에 비해) 훨씬 더 넓은 시야로 지구를 관찰할 수 있다"고 전했다. 앞서 드미트리 로고진 로스코스모스 전 사장은 "필요한 경우 러시아의 새로운 정거장이 군사적인 목적으로 사용될 수도 있다"고 발언한 바 있다.  ISS는 미국과 러시아를 주축으로 이뤄진 사업으로 탈냉전기 국제 협력의 상징으로 여겨졌다. 하지만 러시아는 그동안 정거장의 노후화에 따른 위험을 이유로 들며 ISS 사업에서 철수하겠다고 공언해왔다. 특히 우크라이나 침공 이후 서방 국가로부터 제재를 부과 받자 제재가 철회돼야 미국과 ISS 운영 연장에 대한 협상을 진행할 수 있다고 밝혀왔다. &lt;로이터통신&gt;은 제재로 인해 러시아가 서방 국가에 대한 의존도를 줄이고 자체적인 사업을 벌이거나 중국, 이란과 같은 나라와의 협력에 나서고 있다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160008.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[웹툰 후발 주자 우아한형제들, 어떻게 자리 잡았나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160004</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 01:46:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우아한형제들이 16일 웹툰 플랫폼 '만화경' 회원 수가 30만명을 돌파했다고 밝혔다. 출시 3년 만에 빠르게 성장하는 모습이다. 배달 시장 침체 상황에서 미래 먹거리로 성장할 수 있을지 주목된다.만화경은 우아한형제들이 지난 2019년 8월 론칭한 웹툰 플랫폼이다. 작품 12개로 시작한 작은 사업이었다. 하지만 빠른 성장 속도를 보이며 현재 작품 수 180개, 계약 작가 수도 160명에 달한다. 우아한형제들은 웹툰 후발주자 타이틀을 지우기 위해 '차별화된 기능'에 집중했다. '구름톡·태그톡' 기능이 대표 사례다. 구름톡은 장면 별 피드백 서비스를 의미한다. 태그톡은 만화경 사용자 간 커뮤니티 기능이다.  우아한형제들은 소통 기능이 'Z세대(10대~20대 중반)' 참여를 이끌었다고 분석한다. 우아한형제들은 "구름톡은 연령층이 낮은 독자들의 참여율이 높았고, 방학 기간 태그톡 게시물 양이 2배 이상 증가하는 모습을 보였다"고 설명했다. 또 우아한형제들은 회원 수 30만명 중 10대~20대 중반 독자가 70%(약 21만명)에 달한다고 밝혔다. 김명철 우아한형제들 만화경셀 셀장은 "만화경은 단순히 보는 만화에서 다같이 즐기는 만화놀이터를 목표로 차별화된 웹툰 플랫폼을 만들어 나가고자 한다"면서 "앞으로도 작가, 작품, 독자 간 소통과 사용자 참여를 활성화할 수 있는 다양한 방안을 고민할 것"이라고 말했다.우아한형제들은 2019년 만화경을 출시하면서 "웹툰 산업에도 다양성을 보태고 싶었다"고 밝혔다. 당초 업계에서는 '마케팅'을 위한 신사업으로 봤지만, 우아한형제들은 배달과 결이 다른 독자적인 서비스라는 점을 강조해왔다. 웹툰을 사업 다각화 발판으로 삼겠다는 의지였다. 만화경이 시장에서 자리 잡으면서 수익화 방안도 고민하는 모습이다. 지난달에는 웹툰에 요식 브랜드 간접광고(PPL)를 넣기도 했다. 만화경은 모든 작품을 무료로 제공하고 있어, 이렇다 할 수익원이 없었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[틱톡, 텍스트로 이미지 만드는 'AI 그린스크린' 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160003</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 01:46:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숏폼 모바일 비디오 플랫폼 '틱톡'이 간단한 텍스트로 이미지를 만들 수 있는 인공지능(AI) 효과를 도입했다.15일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 "틱톡이 최근 iOS 및 안드로이드용 애플리케이션(앱)에 AI 그린스크린 효과를 추가했다"고 전했다. AI 그린스크린은 사용자가 간단한 텍스트를 입력하면, 이에 따라 제작된 이미지를 영상의 배경으로 사용할 수 있는 효과다.   AI 그린스크린이 만들어내는 이미지는 단순하고 추상적인 것으로 알려졌다. 이는 사실적인 이미지와 복잡한 일러스트레이션도 구현할 수 있는 구글의 '이매젠', 미국 AI 연구소 '오픈 AI'가 개발한 'DALL·E2(달리2)', 채팅 앱 '디스코드'를 기반으로 한 '미드저니' 등 최첨단 이미지 생성 AI 도구와 비교되는 대목이다. &lt;더버지&gt;는 틱톡이 의도적으로 최첨단 도구를 도입하지 않은 것으로 분석했다. 고급 기술을 구현하기 위해서는 훨씬 큰 컴퓨팅 성능이 필요하며 비용과 자원이 많이 들어간다는 이유에서다. 또 틱톡은 일부 사용자가 선정적이거나 폭력적인 텍스트를 입력해 콘텐츠 검열 가이드라인에 위반되는 이미지가 만들어질 가능성을 검토한 것으로 알려졌다. 현재 틱톡에서 선정적이거나 폭력적인 내용의 텍스트를 입력하면 추상적인 이미지가 생성된다. &lt;더버지&gt;는 "지난해 달리1이 출시된 후 이미지 생성 AI가 주목받기 시작했는데 어느 새 틱톡과 같은 인기 앱에도 관련 기술이 도입되는 모습"이라며 "틱톡이 해당 효과를 추가한 것은 이미지 생성 AI가 주류 기술로 자리 잡았다는 것을 의미한다"고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[월마트, 파라마운트와 손 잡는다…아마존프라임 정조준]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160002</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 01:46:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 유통기업 월마트가 자체 멤버십 프로그램에 온라인동영상서비스(OTT) '파라마운드 플러스'를 도입한다.15일(현지시간) 월마트는 "다음달부터 파라마운트 플러스가 포함된 월마트 플러스를 이전과 동일한 구독료로 기존 회원에게 제공한다"며 "월마트 회원은 파라마운트 플러스의 에센셜 서비스를 무료로 이용할 수 있으며 1883, 스타트렉: 스트레인지 뉴 월드 같은 인기 콘텐츠도 즐길 수 있다"고 밝혔다.   2020년 서비스를 시작한 월마트 플러스는 월 12.95달러나 연간 98달러의 구독료로 이용 가능하다. 월마트 플러스는 △오프라인 매장 무료 당일 배송 △온라인 무료 배송 △휘발유 할인 혜택 △음악 스트리밍 서비스 스포티파이 6개월 무료 체험 등 다양한 혜택을 제공하고 있다.IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 "월마트가 파라마운트와 협업하는 것은 아마존에 맞서기 위한 경쟁력을 강화하는 방편이자 월마트 플러스 회원을 유치하는 데도 도움이 될 것"으로 분석했다.업계에서는 월마트와 파라마운트와의 협력이 다양한 시너지 효과를 창출할 것으로 보고 있다. 양사의 협업으로 월마트가 아마존에 대항할 경쟁력을 갖추는 동시에 성장이 정체된 월마트 플러스에 생기를 불어넣는 계기가 될 것이라는 전망이다.  월마트는 월마트 플러스의 가입자 규모를 공개하지 않지만, 일부 시장조사업체들은 월마트 플러스 회원이 1000만명 이상일 것으로 추정하고 있다. 시장조사업체 'CIRP'에 따르면, 지난 7월 월마트 플러스 기준 가입자 수는 1100만명으로 집계됐다. 이는 전년 대비 200만명 이상 증가한 수치이지만, 지난 4월 가입자 수와 비교해 동일한 규모인 것으로 알려졌다. 해당 업체는 "올 들어 월마트 플러스 가입자가 전혀 증가하지 않은 수준"이라고 지적했다. CIRP는 "2020년 9월 월마트 플러스가 도입된 후 코로나19 기간 동안 꾸준히 가입자 수가 증가했지만 지난 세 분기 연속 1100만~1150만명 수준에 머무르고 있다"고 전했다.한편 &lt;테크크런치&gt;는 양사 간 협력을 통해 파라마운트도 새로운 경쟁력을 갖출 것이라고 분석했다. 파라마운트는 지난 6월 기준 4300만명의 가입자를 확보했으며, 오는 2024년까지 1억명의 가입자를 유치한다는 목표를 내세웠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷플릭스 2022]⑦韓 오리지널 영화 총 공세…차기작 '20세기소녀'?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160001</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 22:18:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 한국판 오리지널 영화 차기작으로 '20세기소녀'(20TH CENTURY GIRL)를 낙점했다.17일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 넷플릭스가 지난 5일 영상물등급위원회(이하 영등위)에 20세기소녀 관련 등급분류를 신청했다.   20세기소녀의 공개일은 앞서 공개된 넷플릭스 오리지널 영화의 사례로 유추할 수 있다. 영화 '카터'는 지난 6월 22일 영등위로부터 청소년 관람불가 등급을 받은 후 한 달여 만인 8월 5일 공개됐다. 오는 26일 공개될 '서울대작전'의 경우, 지난달 13일 15세 이상 관람가 등급을 받았다. 두 영화 모두 등급분류를 받은 지 한 달이 지난 후 공개된 만큼, 20세기소녀는 추석 시즌이 지난 다음달 셋째 주 이후 편성될 가능성이 높아보인다. 다만, 넷플릭스가 홈페이지 내 20세기소녀 관련 소개페이지를 구축한 것을 볼 때 예상보다 빠르게 공개될 가능성도 배제할 수 없다. 성공방정식 만들 수 있을까 넷플릭스는 올 하반기 공개되는 한국 영화 라인업에 기대를 거는 모습이다. 실제로 지난 5일 공개된 카터는 하반기에 공개된 카터는 주원 배우의 화려한 액션 신으로 전 세계의 이목을 집중시켰다. OTT 콘텐츠 데이터를 바탕으로 순위를 제공하는 '플릭스패트롤'에 따르면, 카터는 공개 3일 만에 글로벌 톱10 영화 비영어 부문 1위에 올랐다. 다음 라인업인 서울대작전의 경우, 공개 전부터 높은 화제를 모았다. 서울대작전에 유아인, 고경표, 이규형, 박주현, 옹성우, 문소리, 김성균, 오정세, 정웅인 등 내로라하는 배우들이 출연하기 때문이다. 여기에 1988년도라는 시간적 배경과 카레이싱팀 중심의 질주극이 더해진 것도 주목할 만한 요소로 꼽힌다.서울대작전에 이은 20세기소녀는 '20세기의 마지막인 1999년, 사랑보다 우정이 우선이었던 17세 소녀 '보라'(김유정 분)가 겪는 아프지만 설레는 첫사랑'을 주제로 한 작품이다. 이 영화는 보라의 시선으로 바라보는 사랑의 온도를 밀도높게 그려낼 예정이다.   업계에서도 넷플릭스의 하반기 라인업을 주목하고 있다. '넷플릭스의 한국 오리지널 영화는 흥행하기 어렵다'는 가설이 공식처럼 이어져왔는데, 카터의 경우 공개 초반부터 글로벌 톱10 영화 비영어 부문 1위를 기록하는 성과를 냈기 때문이다. 실제로 넷플릭스는 그 동안 △사냥의 시간 △승리호 △차인표 △콜 △낙원의 밤 △제 8일의 밤 등 한국 오리지널 영화를 꾸준히 편성했지만 이렇다할 재미를 보지 못했다. 올 상반기에 공개한 '모럴센스'와 '야차'도 흥행과는 거리가 멀었다.넷플릭스는 올 하반기 카터를 시작으로 서울대작전-20세기소녀-정이에 이르는 라인업을 순차 공개해 한국 영화 규모를 확대하는 한편 오리지널 시리즈와의 시너지 효과를 도모할 계획이다. 이달 기준 넷플릭스의 한국 오리지널 콘텐츠 공개 계획을 보면, 오리지널 시리즈와 영화의 공개 간격이 촘촘하게 배치된 것을 확인할 수 있다. 실제로 넷플릭스는 '카터(영화·8월 5일 공개)-모범가족(드라마·8월 12일 공개)-서울대작전(영화·8월 26일 공개 예정)' 순으로 콘텐츠를 공개하는 한편 다음달 9일에는 하정우·황정민·박해수 주연의 오리지널 시리즈 '수리남'을 선보일 예정이다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "최근 넷플릭스의 한국 오리지널 콘텐츠 공개 빈도가 높아지며 주 단위까지 확대된 모습"이라며 "이는 넷플릭스가 추석 시즌 전·후로 한국 오리지널 콘텐츠를 연달아 공개해 해당 시기 OTT 경쟁에서 우위를 점하려는 것으로 볼 수 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT슈런스]③하나금융과 혈맹맺은 SKT, 진짜 관심은 하나손보보다 '캐롯손보']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208130004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208130004</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 21:14:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보험(Insurance)은 어렵습니다. IT(정보기술)는 정보에 대한 접근을 쉽고 편리하게 만들어줍니다. 따라서 IT와 보험의 결합은 필연적입니다. 생로병사와 직결된 금융상품인 보험이 혁신한다면, 사람의 삶도 달라질 것입니다. 디지털 보험사는 다가올 미래를 위해 어떤 준비를 하고 있을까요? 최근 SK텔레콤은 하나금융그룹과 4000억대 지분을 맞교환하고 금융과 ICT(정보통신기술)를 조합한 새로운 비즈니스모델(BM)을 발굴하기로 했다. 그러나 디지털 보험 사업만큼은 이 같은 혈맹관계가 예외가 될 것으로 보인다. SK텔레콤 측은 협력 시너지 측면에서 하나손해보험보다 캐롯손해보험을 더 주목하고 있다.14일 하나손보 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "SK텔레콤과의 협력은 현재 구체적인 내용이 없어 대외적으로 말씀드릴 부분이 없다"고 말했다. SK텔레콤 측으로선 굳이 하나손보와의 협력방법을 고민할 필요가 없다. 이미 디지털 보험사인 캐롯손해보험과 긴밀한 관계를 맺고 있기 때문이다. 캐롯손보는 지분 60.44%를 보유하고 있는 한화손보가 최대주주고 그 다음 대주주가 SK텔레콤(10.68%)이다.   정통 ICT 기업 SKT, 여러모로 캐롯손보와 잘 맞는 'DNA' 캐롯손보 임원진에도 SK텔레콤 출신이 포진해있다. SK텔레콤 데이터기술원에서 데이터분석을 담당했던 한용희 디지털혁신본부장, SK텔레콤 H-TF리더였던 박용준 캐롯손해보험 제휴BM개발본부장 등이다. 이종호 티맵모빌리티 대표이사는 비상무임원으로 있다. 티맵모빌리티는 SK텔레콤 모빌리티사업부문이 물적분할해 설립된 회사다.이 중 한 본부장은 탄 만큼만 보험료를 내는 캐롯손해보험의 주요 상품인 '퍼마일자동차보험'의 핵심 기술 캐롯플러그 운영체계를 개발한 바 있다. 하나손보와는 별다른 접점이 없다. 하나손보는 자동차보험 중심의 소형 손보사인 더케이손해보험이 전신으로, 2020년 하나금융 자회사로 편입된 뒤 사명을 바꿔 현재에 이른다.하나금융은 보험업에서는 약한 모습을 보여주고 있다. 하나손해보험은 지난해 1분기 51억원의 순이익을 냈지만 올 1분기 69억원의 순손실로 적자전환했다. 생명보험업 자회사인 하나생명도 마찬가지로 실적 하향세를 겪고 있다. 캐롯손해보험 역시 올 1분기 146억원의 적자를 기록해 전년 동기(-124억원) 대비 적자폭이 심화하고 있다.그러나 실적의 '방향성' 측면에서는 차이가 있다. 캐롯손해보험이 거수한 원수보험료(보험사가 보험계약을 체결하고 보험계약자로부터 받아들인 보험료)는 올 1분기 639억원으로 전년 동기(263억원) 대비 143% 급증했다. 같은 기간 하나손해보험은 1334억원에서 1452억원으로 8.8% 늘어난 수준이었다.캐롯손보의 적자는 영업비용이 지난해 말 485억원에서 올 1분기 1072억원으로 두 배 넘게 늘면서다. 이 기간 지급보험금이 294억원, 재보험비용 220억원, 사업비가 86억원씩 늘었다. 이는 보험 가입고객의 증가에 따른다. 캐롯손보 퍼마일자동차보험의 누적 가입자 수는 올 5월 60만건을 돌파한 후 지난달 70만건을 돌파했다.이런 데이터를 종합하면 캐롯손보는 '성장형 적자' 성격이 뚜렷한 반면 하나손보는 부진에 따른 적자 성격이 크다는 분석이다. 캐롯손보의 임직원은 2020년 186명에서 2021년 295명으로 늘어난 반면, 하나손보는 714명에서 693명으로 역진했다. 캐롯손보는 직원 중 절반 수준을 IT 인력으로 채우면서 디지털 손보사로서 성장을 본격화하고 있다.   캐롯손보와 티맵의 시너지 창출, 사모펀드 어펄마캐피탈 역할 '주목' 캐롯손보의 우려점은 재무구조가 취약하다는 점이다. 자동차보험은 이른바 손보사 '빅4'(삼성화재, DB손해보험, 현대해상, KB손해보험)가 '규모의 경제' 효과로 수익을 내고 있다. 그 이외의 중소형 손보사에는 적자상품으로 여겨진다. 캐롯손보도 마찬가지다.이에 캐롯손보는 출범 후 자본잠식(적자 때문에 기업이 원래 갖고 있던 자기자본이 줄어드는 현상)을 벗어나지 못하고 있다. 지난해 말 자본금은 2000억원이었으나 결손금이 1122억원에 달했다. 문제는 캐롯손보 대주주인 한화손보도 영업성과가 부진해 지원 여력이 낮아지고 있단 점이다. 한화손보의 올 1분기 현금및현금성자산은 1684억원으로 1년 전 같은 기간보다 25% 줄었다.이에 백기사로 나선 게 국내 사모펀드(PEF) 운용사인 어펄마캐피탈이다. 캐롯손보는 어펄마캐피탈과 기존 주주들을 대상으로 3000억원 규모의 증자를 추진하고 있다. 이 중 어펄마캐피탈이 1500억원을 투자하는 리드투자자다. 기존 주주인 한화손보, SK텔레콤, 스틱인베스트먼트 등이 나머지 1500억원을 채울 전망이다.어펄마캐피탈은 SK텔레콤과 캐롯손보의 협력을 빠르게 촉진하는 역할이 기대되고 있다. 단시간에 수익성을 개선해 매각 이익을 실현하는 것이 사모펀드의 투자 특성이기 때문이다. 어펄마캐피탈은 지난해 SK텔레콤의 티맵모빌리티 소수지분 매각에 참여해 2000억원을 투자하고 지분 13.99%를 확보했다. SK텔레콤은 유치한 투자금을 티맵모빌리티의 밸류업을 위해 활용하기로 했다. 또 티맵모빌리티는 캐롯손보의 지분 5.34%를 보유하고 있다.   티맵모빌리티는 2000만명에 달하는 가입자가 쏟아내는 데이터를 분석하고 가공해 운전 습관 연계(UBI) 보험을 확대한다는 전략을 갖고 있다. 이는 캐롯손보의 상품에 호환성 높게 스며들 수 있는 구조다. 고객 측면에선 이용한 만큼만 부담하는 '시간적 이익'에 더해 운전습관까지 결합해 보험상품에서 더 큰 혜택을 기대할 수 있게 된다. 또 캐롯손보 측으로서도 대리기사 등 B2B(기업대기업) 대상으로도 상품 판매 기회를 확대할 수 있다.업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "어펄마캐피탈은 모빌리티 산업 관련한 투자를 많이 하고 있다"며 "티맵과 연결해 UBI 상품을 확장하기 위한 전략으로 보인다"고 전했다.캐롯손보는 자동차보험을 고도화함으로써 고객 유입을 확대해 규모의 경제 효과를 높이고, 장기보험까지 업셀링하는 방식으로 수익성 확보가 가능할 것으로 분석된다. 지난 6월 출시한 '직장인 생활건강보험'이 장기보험의 첨병이다. 이 상품은 독감에 대한 항바이러스제 치료 및 응급실 진료에 대한 보장을 기본 계약으로 하면서, 직장인의 주요 생활질환을 세 가지 모듈로 구분해 추가 가입이 가능한 게 특징이다.캐롯손보 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "내부적으로는 건강보험을 처음 출시한 것 치고는 초반 판매 속도는 괜찮다는 분위기"라며 "수천건정도는 아니지만 괜찮은 성장세를 보이고 있다"고 설명했다.이 관계자는 "저희는 모빌리티 산업을 바꿔 나간다는 개념을 크게 가져가고 있다. 캐롯 고객이 아니더라도 안전운전만 하면 포인트를 주고 있는 프로젝트도 하고 있다"며 "안전운전을 하면 고객의 사고율도 줄어들고 저희 입장에서는 결과적으로 손해율 감소도 기대할 수 있어 순환 사이클로는 좋은 역할을 할 수 있을 것 같다"고 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/13/blt202208130007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>