<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2023 01:15:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[디마人]'제로 웨이스트 마케팅'을 꿈꾸다…팀민트 한만형 대표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140020</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 01:13:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['디마人'은 '디지털마케팅 종사자(人)'와 영어 'Demine(지뢰를 제거하다)'을 포함한 중의적 표현으로, 치열한 디지털마케팅 시장에서 고군분투하는 업계 종사자들의 목소리를 담습니다. 마케팅 단계별로 각각의 대행사를 선정해 진행되는 파편화된 커뮤니케이션은 전문성과 효율성을 떨어뜨릴 수 있다. '풀스택 마케팅 회사'를 표방하는 팀민트는 프로젝트별로 전담팀을 구성해 예산 낭비 없는 '제로웨이스트(환경 보호를 위해 쓰레기를 최소화하는 운동)'를 목표로 하고 있다.  회사명 '민트'는 마케팅 인텔리전스 앤드 테크놀로지(Marketing Inteligence &amp; Technology)의 약자다. 마케팅에 기술을 더해 실제 비즈니스 성과에 개선을 주겠다는 포부를 담았다. 회사는 2022년 5월 설립돼 브랜딩·콘텐츠·퍼포먼스 등 디지털 마케팅 전체를 아우르는 풀스택 마케팅 서비스를 제공 중이다.2022년 3분기부터는 뉴미디어 종합 콘텐츠 기업 '더에스엠씨그룹'과 협력을 하다, 아예 인수돼 '팀민트'로써 디지털 퍼포먼스 역량을 더하고 있다. 지난해 9월 기준 취급고 30억원을 달성하며 빠르게 성장 중으로, 올 상반기 108억원의 취급고를 달성할 것으로 전망된다.팀민트를 이끄는 한만형 대표는 사회적기업 '다누리맘' 대표를 지낸 이후, 퍼포먼스마케팅 전문 대행사 '모비데이즈'를 거쳤다. 그는 &lt;블로터&gt;와 만나 "마케팅 예산의 30%에서 절반은 제대로 쓰이지 않고 있다는 얘기가 있다. 좋은 뜻을 가지고 있는 사업체들의 목표를 달성하는 데 예산이 잘 쓰이면 우리 사회가 더 좋은 사회가 될 수 있다고 믿는다"며 팀민트의 비전을 '제로 웨이스트'라고 밝혔다.다음은 한만형 대표와의 일문일답.Q. 다누리맘 대표 이력이 독특하다. 당시 어떤 일을 했나? A. 다누리맘은 지역사회 구성원들의 삶을 개선하기 위해 다양한 비즈니스 프로젝트를 만드는 연세대학교의 연합동아리 '인액터스'에서 출발했다. 결혼 이주 여성들은 언어나 음식 등 문화적으로 익숙하지 않은 이주 초기에 임신과 출산을 경험하게 된다. 이때 겪는 산후조리의 어려움을 조금이나마 도와주기 위해 같은 문화권의 여성들을 산후조리사로 매칭해 주는 것이 골자다. 산후조리사 또한 이주 여성으로서 겪는 경제적 어려움을 다소 해소할 수 있다. Q. 사회적 기업과는 달리 마케팅은 완전히 '수익'을 추구하는 업계다. 마케팅 업계로 오게된 계기는?A. 마케팅에 대해선 아무것도 몰랐다. 모비데이즈도 수습으로 들어가 운좋게 많은 경험을 쌓을 수 있었다. 마케팅에 관심을 가진 것도 다누리맘과 비슷한 이유에서였다. 자본주의 사회에서도 윤리적 의식과 도덕적 기준을 가지고 사업을 해서 잘되면 곧 사회에 기여하는 것이라고 생각했기 때문이다. 좋은 미션들을 가진 기업들이 정말 많다. 디즈니의 미션은 '사람을 행복하게 하는 것'이고, 한국 기업 중에서 토스와 타다는 각각 금융 생활과 이동에서의 불편함을 해소하는 것을 목표로 하는 회사다. 이 미션을 달성하기 위해서는 그것을 원하는 사람들에게 연결을 잘 해줘야 한다. 이때 마케팅 역량을 가진 사람들이 서포트할 수 있고, 이는 궁극적으로 우리 사회가 뭔가 좀 더 좋은 사회로 나아가는 데 있어서 기여하는 것이라고 생각한다. Q. 창업 계기는?A. 종대사, 종합광고대행사라고 하는 곳들은 규모가 큰 회사일 뿐 실제 모든 마케팅을 종합적으로 다 해주진 않는다. 퍼포먼스 마케팅이나 검색 광고, 브랜딩 캠페인 등등 각각 중점을 둔 분야들이 있다. 퍼포먼스 마케팅을 주로 해오면서 퍼포먼스 마케팅만으로 해결할 수 있는 게 아니라는 생각이 든 서비스들도 많았다. 광고주 하나를 두고 여러개의 에이전시들이 있으니 각 전략간 시너지가 나기 어렵고, 커뮤니케이션에 있어서도 비효율적이다. 그래서 민트는 고객사가 마케팅에서 경험하는 어려움들을 해소할 수 있는 모든 방법들을 종합적으로 제공한다는 생각으로 만들었다.리포트 자동화(데이터 표준화) 솔루션 '허브'를 만든 것도 그 이유 중 하나다. 광고 캠페인을 운영하면서 리포트를 작성하는 데만도 많은 시간이 걸린다. 메타, 구글, 네이버, 카카오 등 각각 광고 매체가 제공하는 데이터의 양식이 모두 다르기 때문이다. 허브는 하나의 데이터 플랫폼으로, 광고 데이터를 다운로드 받고 표준화(정제)하는 것을 자동화해준다. 담당자는 불필요한 작업에 치이지 않고, 데이터를 기반으로 인사이트를 도출하는 데 보다 집중할 수 있게 된다.  Q. 민트가 종합 마케팅 회사가 될 수 있는 근거는?A. 회사 인력은 35명 정도로, PA(퍼포먼스 아키텍트)팀·BA(브랜드 아키텍트)·테크팀·디자인팀으로 나뉜다. PA팀에서 회사1을 맡고, BA팀에서 회사2를 맡는 식이 아니라, 하나의 광고주에 맞는 팀을 구성한다. 리더격인 프로젝트 매니저가 선출이 되면 팀이 구성이 되고, 그 안에서 광고주에게 필요한 마케팅 솔루션을 고민하고 제공하는 것이다. Q. 더에스엠씨그룹과 합병 이후 시너지를 내는 부분, 혹은 이후 기대하는 부분이 있다면?A. 기획이나 브랜딩 면에서도 확장을 계속 하고 있다. 더에스엠씨와 민트는 각각 콘텐츠와 퍼포먼스 마케팅에 역량이 있는 회사였고, 합병을 통해 시너지를 낼 수 있다고 생각해서 진행된 일이다. 특히 DB손해보험 같은 경우 더에스엠씨에서 광고를 제작해 왔고, 합병 이후에는 팀민트에서도 새로운 것들을 시도하고 있다.또, D2C(자사몰) 마케팅 역량도 생겼다. 더에스엠씨에는 기존 퍼포먼스 마케팅 조직인 '퀀텀파이러츠'가 있었는데 팀민트와 합쳐졌다. 퀀텀파이러츠는 D2C몰 운영을 강점으로 하는 인력들이 많은 팀이었다. 보습 크림 브랜드 '피지오겔'의 경우 자사몰 운영부터 시작한 케이스다. 팀민트에도 잘 어우러져 커머스 영역에서도 더 많은 성과를 낼 수 있을 것으로 기대한다.Q. 많은 마케팅 회사들이 인력난을 토로하고 있다. 구직자에게 회사의 비전이나 장점을 어필해 본다면?A. 마케팅은 노동 집약적인 비즈니스다. 광고대행사에서 AE(Account Executive), 퍼포먼스 마케터 한 분 한 분이 저희 회사의 제품이자 서비스다. 그래서 이들이 더 좋은 환경에서 더 많은 생산성을 만들어 낼 수 있는 환경을 만들려고 한다. 사실 허브도 그래서 만들어진 툴이기도 하다. 나이나 경력을 따지진 않는다. 실제로 지금도 인턴이나 신입으로 들어와 단기간에 퍼포먼스 마케팅에 적응한 분들이 있다. Q. 시중에도 퍼포먼스 마케팅 수업들이 많다. 그러나 수료 후 실제 상황에 바로 투입되기엔 역부족이라는 비판도 많은데?A. 기존 광고 업계에서 인재를 육성하는 방식들은 대부분 도제식이다. 사수-부사수가 있고, 2~3년 같이 다니면서 사수가 A부터 Z까지 다 알려주는 식이다. 그러다 보니 성장하는 데 시간도 오래 걸리고 사수를 누구로 만나느냐에 따라서도 다른 결과가 나온다. 그래서 팀민트는 좀 더 체계화된 교육 시스템을 만들었다. 퍼포먼스 마케터가 필수적으로 습득해야 할 기초 지식을 문서화했고, 2주간의 OJT(직무간 훈련) 기간 동안 학습할 수 있도록 지원한다. 커리큘럼은 신규 입사자의 빠른 적응에 필요한 내용들로 채워졌으며, 조직의 방향성을 이해하기 위한 '비즈니스 모델 개괄'부터 현업자도 헷갈려하는 'SKAdNetwork(iOS 인스톨 어트리뷰션을 위한 프레임워크)'까지 구성원들의 기초 지식을 상향평준화를 목표로 계속 업데이트하고 있다. 교육에서 끝나는 것이 아니라 실제 광고 캠페인들을 대상으로 실습을 할 수 있어 현장과의 싱크가 높다는 점이 특징이다.Q. 마지막 한 말씀.A. 회사 핵심 가치 중 하나가 '퍼머넌트 베타(permanent beta)'다. 앞으로 계속 계속 개선하고 발전시켜야 되는 '지속적인 성장'을 의미한다. 지금 단계에서 가장 고민은 역시 채용이다. 마케팅 업계에서 새로운 획을 그어보고 싶은 분이라면 함께 꿈꿀 수 있는 기회가 있으면 좋겠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140035.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['무노조 원칙' 고수해온 테슬라, 첫 노조 결성 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302150002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302150002</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 01:13:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지금까지 '무노조 경영'을 고수해온 미국 전기자동차 업체 테슬라의 근로자들이 노동조합 결성에 나섰다.14일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 뉴욕주 버팔로 테슬라 공장에서 일하는 노동자들은 트위터를 통해 ‘테슬라 노동자 연합’(Tesla Workers United)이라는 이름으로 노조를 결성하겠다고 밝혔다.    이들은 성명에서 “노조 결성을 통해 지금까지 무시당해온 일터에서 목소리를 가질 수 있을 것”이라고 전했다. 나아가 노조 결성권은 기본적인 권리라고 강조하며 사측에 노조를 결성했다는 이유로 노동자들을 위협하거나 보복하는 것을 방지하는 ‘공정 선거 원칙’(Fair Election Principles)에 서명할 것을 요구했다. &lt;블룸버그통신&gt;에 따르면 해당 공장에서 일하는 노동자들은 오토파일럿 기술 관련 데이터를 분류하는 작업을 한다. 이들은 머스크에게 보낸 이메일에서 생산 압박 감소, 임금 상승과 고용 안전을 위해 노조를 결성하는 것이라고 밝혔다. 한 직원은 “로봇 취급받는 것에 지쳤다”고 호소하기도 했다. 노조 조직 위원회는 노조 결성 투표를 진행하기 위해 전체 근로자 30%의 지지를 확보해야 한다. 그 후 근로자 과반수가 참여한 찬반 투표에서 50%의 찬성 표를 받아야 정식으로 노조를 결성할 수 있다. CNBC는 “테슬라 노동자 연합이 결성되면 테슬라 최초의 노조가 결성되는 것으로 그동안 공개적으로 노조 반대 의사를 밝혀온 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)와 새로운 노동 쟁탈전의 장을 마련할 것”이라고 전했다. 앞서 지난 2018년 머스크는 자신의 트위터에 “그 누구도 테슬라 자동차 공장 직원들이 노조 결성 투표를 진행하는 것을 막지 않고 있고 원한다면 당장 내일이라도 투표를 할 수 있다”고 한 뒤 “그런데 왜 노조 가입비를 내면서 스톡옵션까지 포기할까”라고 적었다. NLRB는 머스크가 직원들이 노조를 결성하면 스톡옵션을 잃게 될 것이라고 위협하는 트윗을 올린 것이 불법이라며 이를 삭제하라는 명령을 내렸다.테슬라 근로자들이 노조 결성을 시도한 것은 이번이 처음이 아니다. 앞서 2017년는 캘리포니아 프리몬트 공장 직원들이, 2018년에는 버팔로 공장 노동자들이 조직화를 시도했지만 무산된 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/15/blt202302150002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美서 ’차량 절도 챌린지’ 표적 된 현대·기아차, 무료 소프트웨어 업데이트]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302150001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302150001</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 01:13:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜미디어(SNS)의 ‘차량 절도 놀이’ 챌린지로 미국에서 절도 피해가 급증한 현대자동차와 기아차가 차량에 대해 소프트웨어 업그레이드를 진행한다.14일(현지시간) 현대자동차는 “미국에서 푸시버튼 시동 시스템과 도난 방지 장치인 엔진 이모빌라이저가 없는 차량을 대상으로 절도가 증가함에 따라 틱톡 등 소셜미디어(SNS)를 통해 확산된 도난을 방지하기 위해 소프트웨어 업그레이드를 무료로 실시한다”고 발표했다.    앞서 틱톡 등을 통해 엔진 이모빌라이저가 없는 차량을 대상으로 현대·기아차의 차량을 훔치고 인증 동영상을 올리는 ‘기아 챌린지’가 미국 10대 사이에서 유행하며 미국 전역으로 확산했다. 현대차는 2015년~2021년, 기아차는 2011년~2021년 생산분에 이모빌라이저가 설치되지 않았는데 절도 챌린지의 주요 표적이 됐다. 차량 도난 사건이 급증하자 차주들은 현대·기아차를 대상으로 손해배상 소송을 제기하기도 했다. 또 챌린지 유행으로 최소 14건의 차량 충돌 사고와 8명의 사망자가 발생했다. 이번 소프트웨어 업그레이드 대상은 총 830만대 차량이다. 현대차는 먼저 2017년~2020년 엘란트라 모델, 2015년~2019년 소나타 모델과 2020년~2021년 베뉴 모델을 대상으로 업그레이드를 실시한다. 현대차는 판매량이 가장 높고 절도 챌린지의 주요 타깃이 되는 차량에 업그레이드를 진행하는 것이라고 설명했다. 코나, 팰리세이드, 산타페 등의 모델은 오는 6월부터 업그레이드가 실시된다. 기아차 차량 업그레이드는 이번 달 내에 시작될 예정이다.업그레이드 후 시동 스위치에 열쇠를 꽂아야지만 차량의 시동이 걸리며 도난 알람이 울리는 시간도 길어진다. 업그레이드 완료 후 각 차량에는 도난방지 장치가 설치됐다는 내용의 경고 스티커도 부착할 수 있다. 랜디 파커 현대차 미국판매법인(HMA)은 “현대차는 지속적인 개선을 통해 차량의 품질과 온전함을 보장하기 위해 노력하고 있으며 이번 소프트웨어 업그레이드를 통해 추가적인 도난 방지 기능을 제공하게 되어 기쁘다”고 밝혔다. 현대차는 2021년 11월 이후 생산된 모든 차량에 이모빌라이저를 표준으로 지정하고 있으며 사법당국과 협력해 차량을 도난당한 고객에게 무료로 핸들 잠금장치를 배포하고 있다고 강조했다. NHTSA에 따르면 현재까지 현대차는 약 2만6000개의 핸들 잠금장치를 소비자에게 배포했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/15/blt202302150001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘반도체 겨울’에 실적 부진 SFA반도체, 수주액은 14% 늘었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140017</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 13:25:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SFA반도체가 2022년 하반기부터 시작된 반도체 업황 악화로 인해 아쉬운 실적을 기록했다. 다만 신규 수주액은 2021년 대비 14% 늘고, 한국법인의 주력사업인 WLP(웨이퍼 레벨 패키징)에서 영업이익이 발생하며 미래 성장 가능성은 보여줬다.SFA반도체가 2022년 연결기준 매출 6994억원, 영업이익 629억원을 기록했다고 14일 밝혔다. 매출은 전년 대비 9.1% 늘었지만, 영업이익은 5.4% 감소한 규모다.2022년 하반기 글로벌 경기 침체로 인해 반도체 업황이 어려워지면서, SFA반도체 또한 부진한 실적을 기록했다. SFA반도체는 2022년 4분기 매출 1561억원, 영업이익 31억원을 기록했다. 각각 전년 동기 대비 14.6%, 80.8% 감소한 규모다. 당기순이익은 53억원 적자전환했다.SFA반도체는 반도체의 조립, 테스트, 패키징 등 후공정을 담당하는 회사다. 현재 주력 사업은 메모리 반도체로 삼성전자, SK하이닉스, 마이크론 등 대형 메모리 반도체 3사가 주요 고객사다.다만 반도체 불황에도 SFA반도체의 신규 수주액이 늘어난 것은 긍정적인 부분이다. SFA반도체의 2022년 말 신규 수주액은 전년 대비 14% 증가한 1602억원을 기록했다. SFA반도체의 수주액은 2020년도까지 400억원 수준이었으며, 2021년 1400억원대로 성장했다.이날 열린 실적발표 컨퍼런스콜에서 김영민 SFA 대표는 “지속적 고객선 다변화를 통해 수주액이 지속 성장했다”며 “2022년 메모리 반도체 3사의 수주가 지속됐고, 해외 웨이퍼 제조사를 신규 확보하고 스마트 물류 자동화 시스템 부문을 수주한 영향이 컸다”고 설명했다.  SFA반도체는 2023년 상반기까지 글로벌 경기 침체로 인해 반도체 시장이 침체될 것으로 내다봤다. 그러나 장기적으로는 디지털화, 전동화, AI(인공지능) 적용 확대, 데이터센터 투자 확대 등으로 글로벌 반도체 수요는 지속적으로 성장할 것이라고 진단했다.현재 SFA반도체 한국 본사에서는 WLP 사업을 주력을 키우고 있다. WLP는 웨이퍼 상태에서 한번에 패키지한 후 절단하는 방식이다. 칩의 크기가 곧 패키지 크기가 되며 이론적으로 가장 작은 크기의 패키지 구현이 가능하다. 또 생산원가를 절감할 수 있다는 장점이 있다.SFA반도체는 WLP 사업에 대한 전략적 투자를 진행해 현재 수익을 창출할 수 있는 규모의 경제를 확보했다고 설명했다. 2022년 한국 본사의 WLP 매출은 596억원으로 전년 대비 약 23% 증가했다.SFA반도체는 메모리 반도체에 이어 부가가치와 성장성이 높은 부가가치와 성장성이 높은 비메모리 반도체 사업을 강화할 계획이다. 주로 어드밴스드(Advanced) 플립칩 BGA(볼그리드어레이), 오토모티브(Automotive), RF(무선주파수) 등 비메모리 반도체 사업에서의 역량을 강화해 수익성을 확보한다는 방침이다.필리핀법인은 서버 및 PC향 메모리 반도체 사업의 시장 수요에 대응하고 있다. 김 대표는 “미래사업 준비를 위해 메모리 반도체 분야에서 DDR5로의 전환에 대응하기 위한 양산 인프라 확충을 추진하고 있다”며 “또 비메모리 반도체 사업에서도 고객 다변화와 제품 다양화 등 적극적으로 신사업을 발굴할 계획”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140030.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['사실 확인없는' LG유플러스 개인정보 유출 건수 노출…소비자는 불안하다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140016</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 13:25:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스의 개인정보 유출 사건에 대한 정부의 조사가 진행 중인 가운데 확인되지 않은 개인정보 유출 건수가 인터넷에 노출되면서 소비자들의 불안이 가중되고 있다.LG유플러스는 올해 1월29일, 2월4일에 각각 '분산 서비스 거부 공격(이하 디도스, DDos)'을 받았다. 이로 인해 LG유플러스의 인터넷 서비스 접속 오류가 발생해 가입자들이 피해를 입었다. 과학기술정보통신부와 한국인터넷진흥원(KISA)은 국내 보안 전문가와 함께 특별조사점검단을 꾸려 LG유플러스의 사이버 침해 예방·대응과 보안정책 등을 점검하고 있다.디도스란 공격 대상 기업의 서버나 네트워크 대역이 감당할 수 없는 수준의 트래픽을 순간적으로 일으켜 서버를 마비시키는 사이버 공격 방식이다. 공격을 받은 기업의 서비스가 중단돼 이용자들이 불편을 겪게 된다.이번 LG유플러스 개인정보 유출에 대해서는 아직 정부의 조사 결과가 나오지 않아 정확한 공격 주체나 피해 규모·범위는 나오지 않은 상황이다. 하지만 일부 해커들이 인터넷에 LG유플러스로부터 탈취했다는 개인정보를 판매한다는 글을 반복적으로 게재하고 있다. 가령 LG유플러스로부터 탈취한 데이터 3000만건을 약 1억3000만원에 판매한다는 글을 올리는 방식이다.하지만 이러한 게시글은 신뢰하기 어려워 소비자들 중 특히 LG유플러스 가입자들은 주의가 요구된다. 우선 다른 사이버공격으로 인한 금전 요구 사례와 비교했을 때 데이터가 지니는 가치에 비해 터무니 없이 낮은 금액을 요구했다. LG유플러스는 기간통신사업자로 가입자들의 이름·주소·주민등록번호·계좌번호·신용카드 등 민감한 개인정보를 보유하고 있다. LG유플러스가 보유한 가입자의 주민등록번호는 암호화되어 있다. 또 계좌번호와 신용카드 등 개인의 금융 관련 데이터는 이번 디도스 공격에도 유출되지 않았다. 2021년 5월 세계 최대 정육회사 JBS는 랜섬웨어 공격을 받고 해커에게 1100만달러(약 121억원) 규모의 비트코인을 지불했다. 같은해 6월 미국 송유관 회사 콜로니얼파이프라인도 랜섬웨어 공격을 받고 해커에게 440만달러(약 49억원)를 건넸다.해커는 LG유플러스로부터 탈취했다고 주장한 데이터의 건수도 바꿔가며 Breach포럼·텐센트클라우드·텔레그램 등에 게재했다. 해커의 주장이 더욱 설득력을 잃은 이유다.염흥열 순천향대 정보보호학과 교수는 "해커가 탈취했다고 주장하는 데이터가 모두 LG유플러스로부터 탈취한 것인지, 다른 데이터가 섞여있는지 확인이 필요하다"며 "소비자들은 확인되지 않은 해커들의 주장에 과도하게 반응하지 말고 정부와 LG유플러스가 진상을 파악하고 결과를 알리는 시점까지 기다리며 상황을 살펴봐야 할 것"이라고 말했다.소비자들이 LG유플러스에게 보상을 요구하기 위해서라도 피해에 대한 정확한 파악이 우선이라는 지적이다. 박진호 동국대학교 멀티미디어공학과 교수(한국정보보호학회 이사)는 "소비자 입장에서 피해보상을 받으려면 개인별로 어떤 정보가 유출됐는지를 먼저 알아야 한다"며 "해커가 신뢰하기 어려운 주장으로 혼란을 야기하고 있지만 소비자는 이에 동요하지 말고 정부의 조사 결과를 기다리는게 우선"이라고 말했다.한편 LG유플러스는 개인정보 유출경로를 파악하기 위해 보안 협력업체를 통해 데이터의 판매자와 접촉했다. 회사는 소액을 지급하고 유출경로를 받았지만 이는 의미가 없는 정보였다는 입장이다.해킹 공격을 받은 기업들은 일반적으로 고객정보가 유출된 사실을 확인하고 관계기관에 신고를 한다. 이어 그 정보가 어떻게 외부로 나갔는지를 확인하기 위해 판매자와 접촉해 유출경로 정보를 입수하는 과정을 거친다. 유출경로 정보는 개인정보가 빠져나간 경로를 파악하는데 핵심적인 사항이다. 기업 입장에서는 추가 피해를 막기 위해 이를 파악하는 것이 급선무다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘뿔난 주주’ 달랜 DB하이텍, 역대급 실적에 배당금 3배 늘려]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140015</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 09:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 팹리스(설계) 사업의 물적분할 이슈로 소액주주와 갈등을 빚은 DB하이텍이 역대급 실적을 바탕으로 배당금을 3배가량 늘렸다. 적극적인 주주환원 정책으로 뿔난 주주들을 달래는 모양새다.DB하이텍은 2022년 연결기준 연간 매출 1조6753억원, 영업이익 7687억원을 기록했다고 14일 공시했다. 전년 대비 각각 37.9%, 92.6% 증가한 규모다. 특히 영업이익은 사상 최대치를 기록했다.2022년 하반기 글로벌 경기 침체에 따른 반도체 불황 속에서도 DB하이텍은 4분기 매출 3971억원, 영업이익 1536억원을 기록했다. 각각 전년 동기 대비 7.9%, 11.1% 늘어난 규모다.  DB하이텍 관계자는 “전력반도체 분야 경쟁우위의 기술력과 원가경쟁력을 확보한 것이 주효했으며, 자동차·산업 등의 고부가 제품 비중 확대가 호실적을 견인했다”고 설명했다.실제로 DB하이텍은 고부가 가치 제품을 중심으로 수익성을 확대해 2022년 연간 영업이익률 45.9%를 기록했다. 전년(2021년) 32.9%보다 13%P 늘어난 규모다. 반도체 불황이 본격화된 4분기에도 38.7%의 영업이익률을 달성했다.DB하이텍은 호실적을 바탕으로 배당금을 늘리는 등 주주환원정책을 강화했다. DB하이텍은 지난해 팹리스 사업의 물적분할을 계획하고 있다고 밝히면서, 소액주주들의 반발에 부딪혔다. 이에 소액주주들은 연대를 구성해 DB하이텍과 법적 분쟁에 나선바 있다.DB하이텍은 2022년 총 565억원의 배당을 시행한다. 이는 2022년 순이익의 5638억원 중 약 10%에 해당하는 금액이다. 1주당 배당금은 보통주 기준 1300원으로, 2021년 450원 대비 3배가량 늘었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]HPSP, ‘반도체 겨울’에도 영업익 88% 증가한 배경은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140009</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 07:14:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   2022년 하반기 시작된 반도체 겨울에도 HPSP가 높은 수익성을 달성할 수 있었던 배경은 파운드리(위탁생산) 고객사의 투자 증가와 메모리 반도체로의 수익성 다각화입니다.HPSP는 전공정 반도체 장비 회사로, 어닐링 공정에 필요한 장비를 연구·개발 및 판매합니다. 어닐링이란 반도체 소자 제조 공정에서 계면의 결함을 제거하는 공정을 말합니다.HPSP는 이중 ‘고압 수소 어닐링 장비’를 개발한 독보적 기술력을 보유한 회사입니다. HPSP의 고압 수소 어닐링 장비는 450℃ 이하의 온도 환경에서도 100% 수소농도를 유지해 어닐링을 극대화시킵니다. 기존 고온 어닐링 장비는 600℃ 이상의 온도에서 어닐링을 진행해 공정 미세화에 미흡한 수소 농도를 가지고 있었습니다. HPSP는 이런 문제를 해결해 28·32㎚(나노미터, 10억분의 1m) 이하 공정을 기본으로 최대 2㎚까지 적용시킬 수 있게 만들었습니다.회사에 따르면 고압 수소 어닐링 장비는 HPSP가 전세계에서 최초 개발한 독보적인 장비로 현재 시장 경쟁 제품이 존재하지 않습니다. 이같은 경쟁력을 바탕으로 HPSP는 다수의 시스템 반도체 톱(TOP) 티어 제조사를 고객사로 확보하고 있습니다.  HPSP는 지난 13일 ‘매출액 또는 손익구조 30% 이상 변동’ 공시를 냈습니다. 공시에 따르면 HPSP는 2022년 연결기준 매출 1593억원, 영업이익 852억원, 당기순이익 660억원을 기록했습니다. 각각 전년 대비 73.7%, 88.4%, 86.7% 증가하면서 해당 공시를 낸 겁니다.2022년 하반기부터 이어진 반도체 불황으로 인해 전방산업은 물론 반도체 장비, 소재, 부품 기업들이 지난해 부진한 실적을 기록했습니다. 불황 속 호실적 배경으로 HPSP는 △파운드리 선단공정의 투자 증가 △메모리 반도체 분야의 사업 진출을 손꼽았습니다.HPSP는 매출액 자체가 큰 기업은 아닙니다. 그럼에도 고부가 가치 제품을 중심으로 높은 영업이익률을 이어오고 있습니다. 2022년 영업이익률은 53.5%로 전년(2021년) 49.2%보다 4.3%P 늘었습니다.2022년에는 시스템 반도체 분야를 넘어 D램과 낸드 플래시 등 메모리 반도체 시장에 진출한 것도 실적 개선에 기여했습니다. 그간 HPSP는 시스템 반도체 고객사를 중심으로 사업을 운영해왔습니다. 시장에선 HPSP가 현재 다수의 상위 메모리 반도체 고객사를 확보한 것으로 내다보고 있습니다. 분기보고서에 따르면 HPSP는 메모리 반도체의 선도 기업과 공동개발계약 및 공동평가계약을 통해 주요 장비들의 메모리 분야 적용에 대한 기반을 마련했습니다. 현재는 해당 고객사에서 안정적인 대량 생산 적용을 기반으로 타 고객사의 이전 확대 전략을 계획하고 있습니다.메모리 반도체 또한 적층단수가 높아지고 선폭이 좁아지는 등 기술적 어려움이 커지고 있는 상황입니다. 이에 초미세공정에 적합한 HPSP의 고압 수소 어닐링 장비의 확장 가능성도 커지고 있는 모양새입니다.호실적과 함께 HPSP의 영업활동 현금흐름도 크게 늘었습니다. HPSP의 2022년 3분기 누적 영업활동 현금흐름은 637억원으로 전년 동기(287억원) 대비 122.0% 늘었습니다. 같은 기간 현금 및 현금성자산은 456억원에서 1846억원으로 304.8% 증가했습니다.성장세에 힘입어 HPSP는 2022년 12월 13일 334억원 규모 신규시설투자 공시를 냈습니다. 투자목적은 △생산능력 제고 △국내 연구개발 시설 설립을 통한 R&amp;D(연구개발) 역량확보 및 지속 성장 인프라 구축 등입니다. 투자기간은 2022년 12월 13일부터 2023년 11월 30일까지이며, 재원은 자기자금과 기업공개시 모집한 공모자금으로 마련할 계획입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[단타가 무서워진 주린이라면…'아트테크'가 대안]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140013</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 06:20:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전 세계적으로 유동성이 급속히 축소되자 단기적인 상승 재료나 낙폭이 과대했던 주식 종목을 좇는 '단타' 투자 난이도가 급격히 올라갔다. '윗꼬리 손실'을 입는 경우도 허다하다. 이런 경우 장기적인 투자로 꾸준한 가치 상승을 실현하는 '아트테크'가 대안이 될 수 있다.14일 아트테크 플랫폼 '테사(TESSA)'에 따르면 투자자들의 매각 수익률은 평균 25%에 달한다. 이는 2022년 국내 미술품 유통액이 1조377억원으로 역대 최고치를 기록한 영향도 있지만, 미술품 자체가 경제 정책이나 국제 정세 등 외부 이슈에 크게 영향을 받는 주식, 부동산과는 달리 감가상각이 자유롭고 오래 보유할수록 가치가 올라가는 특징이 있기 때문으로 풀이된다.모든 미술품이 시장에 내놓는 족족 구매자를 만나 손쉽게 팔리는 건 아니다. 테사는 앤디 워홀, 마르크 샤갈, 뱅크시 등 글로벌 미술 시장에서 그 가치를 인정받은 '블루칩 작가'의 작품만을 엄선해 선보이기 때문에 소액으로 안정적인 투자 자산을 유지할 수 있다는 점에서 높이 평가받고 있다.이에 테사는 MZ세대부터 4050세대까지 폭넓은 연령층의 투자자들로부터 인기를 얻고 있다. 2021년 우리금융경영연구소에서 발표한 'MZ세대가 주도하는 금융업의 미래' 보고서에 따르면 MZ세대는 미술품 조각투자와 같은 디지털 유동화 증권(DABS, Digital Asset Backed Securities) 등을 투자 대상으로 선호하는 것으로 나타났다. 디지털 친화적이면서 자신만의 경험과 가치를 중시하는 MZ세대가 수익률 개선을 위한 '투자'에 있어서도 개인의 라이프스타일과 취향을 반영한 결과라는 분석이다.테사 관계자는 "주식, 부동산 등 전통적인 자산들의 안정성이 이전만큼 담보되지 않고 불확실성이 짙어짐에 따라 안정적 수익을 창출할 수 있는 새로운 재테크 수단에 많은 관심이 모이고 있다"며 "테사는 더욱 편리하고 안전한 투자 환경을 제공함으로써 고객들의 니즈에 부합할 수 있도록 최선을 다할 것"이라고 말했다.경기 침체가 지속됨에 따라 부수입 창출에 대한 관심도 높아지면서 앱테크 수요가 증가하자 금융업계에서도 관련 서비스를 선보이고 있다.하나금융그룹이 출시한 '하나머니' 앱은 짠테크족(짠돌이+재테크족) 사이에서 비교적 높은 혜택을 제공해 긍정적 평가를 받고 있다. '하나머니'는 앱 출석 체크를 비롯해 매일 걷기, 클릭하기 등 많은 시간을 들이지 않는 간단한 미션을 통해 포인트를 적립할 수 있다. 미션당 3원부터 일 최대 5만 원까지 여러 미션을 통해 적립된 포인트는 원하는 제휴사의 포인트로 전환하거나 본인 명의의 계좌로 송금해 현금처럼 사용할 수 있다.신한은행은 국내 기프티콘 플랫폼 업계 1위인 '기프티스타'와 제휴를 맺고 자사 앱인 '쏠(SOL)' 내 모바일쿠폰 마켓을 통해 정가 대비 평균 12~16% 할인된 가격의 기프티콘을 선보이고 있다. 또한 기프티콘을 구매만할 수 있는 타 플랫폼과 달리 판매까지 할 수 있어 부수적인 수익을 올릴 수 있다.기프티콘을 정가보다 최대 30% 할인된 가격에 구매해 차액만큼 돈을 절약할 수 있고 30%의 세금 공제 혜택도 받을 수 있다. 이를 일컬어 '기프테크'라는 명칭까지 나왔다. 고물가 시대에 어려워진 지갑 사정을 달래줄 재테크 수단이 그만큼 투자자들 간에 긴요하다는 방증이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국 상륙한 재물보험사 FM글로벌, '법적 분쟁' 삼성전자에 한 말은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140011</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 06:20:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계적인 재물보험사 FM글로벌이 한국지점을 열고 공식적으로 상륙했다. 이 보험사는 삼성전자와 미국에서 수천억원 규모의 법적 분쟁을 겪고 있다. 삼성전자가 뿌리를 한국에 두고 있는 만큼, 해당 소송의 귀추에 대해 FM글로벌의 잠재 고객인 국내 기업들의 관심이 쏠린다.짐 갤로웨이 FM글로벌 본사 수석 부사장은 한국 지점 설립 본허가 획득을 기념해 14일 서울 광화문 한 호텔에서 개최한 기자간담회에서 삼성전자 소송 관련 질의를 받고 "이런 소송이 발생한 것에 유감스럽게 생각하며 당사 보험금 요청건수 대비 소송으로 이어지는 경우는 극히 낮다"며 "지금은 큰 뉴스가 되고 있으나 이로 인해서 저희가 한국에서 비즈니스를 해나가는데 큰 영향이 없기를 기대한다"고 답했다.FM글로벌은 세계 최대 재물보험사로 평가받는 기업이다. 전 세계 포춘 1000대 기업의 3분의 1에 해당하는 기업을 고객사로 두고 있다. 1835년 섬유 공장 소유주를 모아 리스크가 낮은 공장만 보장하는 공장공제조합으로부터 시작해 1987년까지 42개 보험사에서 3개 회사로 통합됐고, 1999년 3개 회사가 합병해 현재에 이른다.미국 텍사스주 오스틴 내 삼성전자 공장도 FM글로벌의 고객이다. 그런데 삼성전자 오스틴 공장은 최근 FM글로벌을 상대로 연방법원에 손해배상 청구소송을 제기했다. 2021년 당시 겨울 한파에 따른 정전으로 삼성전자 오스틴 공장은 약 3일 동안 전력공급이 중단돼 웨이퍼 7만1000장, 약 3000~4000억원 규모 손실을 입었다.삼성전자는 FM글로벌이 손실 전체를 보장해주는 계약을 이행하지 않았다는 입장이다. FM글로벌은 '보험 적용 재산 밖에서 발생한 사건에 대한 예외 조항'을 근거로 삼성전자가 청구한 보험금 4억달러(약 5070억원) 중 1억2600만달러(약 1597억원)만을 지급한 것으로 전해졌다.FM글로벌은 전 세계 사업장을 대상으로 '데이터 시트'라는 표준을 만들어 이를 통해 전 세계 사업장이 동일하게 서비스를 받을 수 있도록 하고 있다. 그렇기 때문에 미국 소송 건이 한국 기업들에도 관심사항이 될 수밖에 없다.이날 간담회에서 FM글로벌 측은 "개별적인 소송이나 법무적인 건에 대해선 언급할 수 없는 점을 양해해주시길 바란다"며 "불가피하게 법적 문제가 생기는 경우가 있는데 저희 보험 프로그램은 우수하다고 믿고 있고 보험 커버리지에 대해서도 자부심을 가지고 있다"며 언급을 피했다.이에 &lt;블로터&gt;는 FM글로벌의 보험금 부지급률 또는 완전지급률이 어느정도인지와 보험금 수준과 관련한 분쟁 발생 시 협상과정이 어떻게 이뤄지는지 질의했으나, 그 수치와 관련해 자세한 답변은 받을 수 없었다.심용주 FM글로벌 한국지점 대표는 "위험성 경감 활동을 통해서 굉장히 좋은 리스크 퀄리티를 가지는 회사라면 당연히 당사와 (보험료)협상을 할 수 있는 여지가 생긴다"며 "보험금은 약관에 정해져 있는대로 지불이 된다"고 말했다.짐 갤로웨이 본사 부사장은 "삼성과의 소송 건이 있긴 하지만 인하우스 내 손해사정사가 300명에 달하고 이들을 통해서 손실을 완화하고 있다"며 "고객이 손실이 있었다고 얘기하면 저희 손해사정사들이 이 손실을 어떻게 완화할 수 있는지 조언드리고 바로 사업을 할 수 있도록 하기 위해 노력하고 있다"고 강조했다.FM글로벌은 지난 25년간 한국의 보험 파트너들과 함께 글로벌 보험 고객의 자산 보호를 지원하며 쌓아온 경험과 노하우를 바탕으로 국내 기업들이 상업용 자산, 제조시설 및 인프라 등 재해에 따른 비즈니스 회복탄력성(Resilience)을 더욱 강화할 수 있도록 차별화된 리스크 관리 컨설팅을 제공한다는 계획이다. 특히 급성장하는 아시아 시장에서 한국은 전략적 주요 거점인 만큼 글로벌 네트워크를 확장할 수 있는 발판이 될 것으로 기대하고 있다.재물보험에 '엔지니어링'을 결합한 점이 특징이다. FM글로벌은 전 세계 5600여명 직원 중 약 1930명이 엔지니어로 그 비중이 35% 수준이다. 고객들이 사업확장 및 신규투자 또는 해외진출로 신설되는 시설이 있다면 초기 설계 단계부터 공사 완료 시점까지 손실 예방 방문을 한다. 엔지니어링을 통해 고객의 위험을 정량화하고 효과적으로 인수심사(언더라이팅)를 함으로써 더 큰 담보능력을 제공할 수 있다는 설명이다.제임스 톰슨 FM글로벌 아시아 태평양 수석 부사장은 "현재 기후 변화와 사이버 재난, 공급망 공격 등 다양한 위험에 기민하게 대응하기 위해서는 재해 복구 시스템(Disaster Recovery System)을 선제적으로 구축하는 것이 그 어느 때보다 시급하다"며 "한국 시장은 FM글로벌의 혁신적인 보험 및 엔지니어링 기반 손실 방지 솔루션에 대한 까다로운 고객 기준을 확인할 수 있는 매우 중요한 시장"이라고 의미를 부여했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["한국은 톱 마켓" BAT, '글로 하이퍼 X2'로 韓 전담 수요 넓힌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140005</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 03:18:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["한국은 BAT그룹 내 궐련형 전자담배 시장의 톱(TOP) 마켓 중 하나로 더 나은 내일이라는 목표 달성을 위해 아주 중요한 역할을 맡고 있습니다. 이번 신제품을 한국 소비자들에게 소개함으로써 비연소 제품을 통한 변혁에 더욱 박차를 가할 것입니다"엘리 크리티쿠 BAT 글로벌 THP 총괄은 14일 서울 중구 소재 롯데호텔에서 열린 '글로 하이퍼 X2 (glo™ Hyper X2) 기자간담회'에서 이같이 밝혔다. '더 나은 내일(A Better Tomorrow)'이라는 그룹 비전을 강조하며 오는 2025년까지 뉴 카테고리 부문 매출 50억파운드(약 7조5000억원) 달성을 목표로 밝힌 BAT는 한국시장의 중요도를 높게 평가하며 신제품을 통한 외연 확대를 기대하는 모습이다. 실제로 지난해 기준 2022년 기준 BAT그룹의 뉴 카테고리 제품의 매출은 약 30억파운드(약 4조6000억원)에 육박했는데, 전 세계 비연소 제품 소비자도 역시 2250만명에 달하는 수준이다. 한국시장도 이에 맞게 비연소 제품으로의 패러다임 전환에 속도를 내고 있는데 글로의 국내 궐련형 전자담배 시장 점유율은 지난해 기준 11.7%로 지난 2년간 약 두 배 가까운 성장세를 보였다. 글로 하이퍼 X2, 어떻게 다를까 이날 김은지 BAT로스만스 대표와 엘리 크리티쿠 글로벌 THP 카테고리 총괄 등은 간담회에 참석해 신제품 글로 하이퍼 X2와 BAT 그룹의 비전을 소개했다.국내 최초로 공개된 글로 하이퍼 X2는 데미 슬림이라는 궐련형 전자담배 포맷을 사용했다. 데미 슬림은 기존 슈퍼 슬림보다 담뱃잎 함량이 30% 늘어나 두꺼워진 전용 스틱을 통해 더 풍부해진 맛을 느낄 수 있다고 BAT로스만스 측은 설명했다.  기존 제품에 비해 편의성이 향상된 부분도 주목할 만하다. 글로 하이퍼 X2는 글로 시리즈 중 처음으로 부스트 모드와 스탠다드 모드 버튼을 분리했다. 스탠다드 모드에서는 약 20초 만에 가열이 완료돼 약 4분 동안 사용할 수 있으며, 부스트 모드에서는 약 15초만에 바로 사용이 가능한 만큼 사용자 선호도에 따른 가열 방식을 선택할 수 있다.이 외에도 먼지와 이물질로부터 기기를 보호할 수 있는 '아이리스 셔터'를 장착한 것이 특징이며 LED 표시등을 통해 충전 및 가열 상태나 부스트 모드 시작을 확인할 수 있다.컬러 라인도 글로 하이퍼 X2만의 특징으로 꼽힌다. 글로 하이퍼 X2는 디자인을 중시하는 소비자 니즈를 반영해 무광의 매트한 질감과 유광의 메탈릭 포인트를 혼합한 투 톤 디자인으로 설계됐다. 컬러는 민트 블루, 메탈 블랙, 메탈 오렌지, 블랙 레드, 화이트 골드 등 5가지로 선택폭을 넓혔다. 기능적으로 살펴보면 글로 하이퍼 X2의 경우 고급 인덕션 히팅 기술을 통해 가열하는 동안 담배가 탈 우려 없이 스틱이 온전하게 유지되는 것이 특징이다. BAT로스만스는 글로 하이퍼 X2가 기존 연소 방식의 담배와 비교해 냄새가 덜 나고 재가 남지 않는다고 강조했다.김은지 BAT로스만스 대표는 "한국 소비자들에게 글로의 최신 궐련형 전자담배 디바이스인 하이퍼 X2를 소개하게 되어 영광"이라며 "글로 하이퍼 X2를 통해 한국 소비자들에게 고품질의 만족스러운 경험을 제공할 수 있을 것으로 확신한다"고 자신감을 내비쳤다.한편 글로 하이퍼 X2는 오는 27일부터 글로 공식 온라인 스토어와 전국 편의점에서 공식 판매된다. 또 카카오, 네이버, 쿠팡 등 주요 이커머스 플랫폼에서도 판매될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안랩 '꾸준한 우상향' 실적 이끈 '안랩표 클라우드'는 무엇?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140006</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 02:47:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 대표 정보보안 기업 안랩의 실적 성장세를 이끈 클라우드 관련 주요 사업은 MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자)와 솔루션으로 요약된다.안랩의 기존 주요 사업은 온프레미스 환경에 적용되는 △보안 솔루션 △보안 컨설팅 △보안 관제 서비스 등이다. 온프레미스란 서버와 스토리지 등 주요 IT(정보기술) 인프라를 기업의 자체 데이터센터나 전산실에 구축한 업무 환경을 말한다. 하지만 기업들이 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)들이 미리 구축해놓은 외부의 IT 인프라를 이용하는 퍼블릭 클라우드로 전환하는 사례가 늘었다.이에 안랩도 클라우드 시대에 대응하기 위한 서비스와 솔루션을 내놨다. 먼저 '안랩 클라우드'는 안랩이 MSP로서 제공하는 서비스다. MSP는 온프레미스에서 클라우드로 업무 환경을 전환하고자 하는 기업들에게 최적의 CSP를 추천해주고 데이터 이관 및 운영 등을 제공한다. 메가존클라우드·베스핀글로벌을 비롯해 삼성SDS·LG CNS·SK㈜ C&amp;C 등 IT서비스 기업들이 국내 주요 MSP로 꼽힌다.안랩은 이들과 차별화하기 위해 보안에 특화된 MSP 서비스를 내세웠다. 안랩 클라우드는 △클라우드 구축 및 정보보호 컨설팅 △운영·장애·보안 등 관리 서비스 △24시간 대응 가능한 클라우드 보안관제 △기술지원 등으로 구성됐다. 클라우드 설계·구축·운영 등 클라우드 도입에 대한 기본적인 요소를 제공하면서 보안도 함께 책임진다는 것이 차별점이다. 안랩은 이제껏 대출비교플랫폼 핀다를 비롯해 핀테크 기업 '핀투비', 의료 AI(인공지능) 스타트업 '에어스메디컬' 등에게 안랩 클라우드를 제공했다.클라우드 보안 솔루션은 '안랩 CPP'가 대표적이다. 안랩 CPP란 클라우드를 이용하는 기업에게 제공되는 보안 솔루션이다. 가령 AWS의 클라우드 인프라를 이용 중인 기업이 클라우드 상에 있는 자사의 데이터를 외부의 사이버 공격으로부터 보호하기 위해 안랩 CPP를 도입하는 방식이다.  안랩은 2022년에 안랩 클라우드와 안랩 CPP를 비롯해 위협 탐지·대응 솔루션 '안랩 EDR'과 SOAR(보안 오케스트레이션, 자동화 및 대응) 플랫폼 '세피니티' 등의 성장세가 다른 서비스·솔루션에 비해 두드러졌다. 이에 2022년 연간 연결기준 매출 2280억원, 영업이익 270억원을 기록했다. 전년 대비 각각 10%, 17.7% 증가했다. 같은 기간 당기순이익은 65.9% 감소한 277억원에 그쳤다. 이는 회사가 투자 중인 금융상품의 평가손익이 하락한 영향이다.안랩은 최근 5년간 매출과 영업이익의 상승세를 이어가고 있다. 매출은 2018년 1598억원 대비 2020년 2280억원으로 약 43% 늘었다. 같은기간 영업이익은 177억원에서 270억원으로 53% 증가했다. 영업이익률은 11% 초반대를 유지했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[존 헤네시 알파벳 회장 "바드 제품화, 갈 길 멀다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140003</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 01:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 대화형 인공지능(AI) ‘바드’를 성급히 발표했다는 비판을 받고 있는 가운데 존 헤네시 알파벳 회장이 AI이 갖는 문제점 때문에 구글이 바드 공개를 망설였다고 설명했다.    13일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC&gt;에 따르면 헤네시는 미국 캘리포니아 마운트뷰에서 열린 ‘테크서지 컨퍼런스’ 행사에서 “구글이 아직 바드의 제품화가 준비가 되지 않았다고 판단해 공개를 망설였다고 생각한다”며 "실제 제품화를 위해서는 갈 길이 멀다" 고 밝혔다. 헤네시는 바드가 아직까지 오답을 내놓기 때문에 미국 오픈AI의 챗봇인 챗GPT가 큰 화제를 모으기 전까지 발표하지 않은 것이라며 말했다. 나아가 “잘못된 정보를 주고 때로는 유해한 말을 하는 시스템을 발표하는 것을 원하지 않았다”고 설명했다. 다만 바드가 ”구글의 기술을 입증하는 데 있어서는 훌륭하다고 생각한다”고 말했다.헤네시는 컴퓨터 과학자이자 사업가로 2018년 에릭 슈밋 전 구글 회장의 뒤를 이어 알파벳 이사회 의장직을 맡아왔다. 2000년부터 2016년까지는 스탠퍼드대 총장을 지냈다. 헤네시는 챗GPT에 대해서 “질문을 해석하고 대답하는 높은 자연어 처리 능력과 생성적인 기능과 표면적으로 올바른 정보를 제시할 수 있다는 점이 인상 깊었다”고 말했다. 그는 오늘날 AI가 인간의 ‘증폭제’(amplifier) 역할을 한다며 “AI 기술로 완벽한 영상, 프레젠테이션(PPT)나 문단을 만들지는 못하더라도 괜찮은 수준의 결과물을 얻은 후 인간의 지능을 사용해 그것을 개선할 수 있을 것”이라고 설명했다. 헤네시는 아직 생성 AI가 초기 단계에 있기 때문에 대중화되고 유용한 도구로 사용되기까지는 최소 1년이 더 걸릴 것으로 예상한다고 밝혔다. 다만 헤네시는 바드가 오답을 내놓았다는 지적에 대해서는 직접 언급하지 않았다. 앞서 구글은 지난 8일 바드 시연 행사 전 시연 영상을 공개했는데 여기서 바드가 틀린 답변을 내놓은 것이 확인됐다. 이로 인해 빅테크 간의 AI 경쟁이 과열되며 구글이 서비스를 성급히 공개했다는 지적이 제기됐고 구글 모회사 알파벳의 주가는 이틀에 걸쳐 10% 이상 급락했다. 구글 직원들도 바드 발표가 성급하고 부실했다는 비판이 제기되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'1조클럽' 도전하는 컴투스, '투자 결실 원년' 만든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140002</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 01:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[컴투스는 지난 10일 진행한 컨퍼런스콜에서 "2023년은 게임 사업 확대와 미디어 콘텐츠 및 메타버스 사업 등에 대한 적극적인 투자의 결실을 맺는 한 해가 될 것"임을 밝혔다.이는 게임 사업의 글로벌 경쟁력 강화, 미디어 콘텐츠 계열사 인수, 메타버스 전문 조인트 벤처 컴투버스 설립 등 공격적인 투자로 지난해 최대 매출이라는 외형 확대의 성과를 거둔 컴투스가 올해는 전년 이상의 성장과 함께 이익 개선까지 보여주겠다는 의지를 밝힌 것이다.  실제로 송재준 컴투스 대표는 컨퍼런스 콜에서 "올해는 게임 사업에서 확실한 성장과 지난해까지의 투자를 밑바탕으로 신규 사업의 결실을 거둘 수 있을 것"이라며 "(자사는 실적 가이던스를 제공하지 않지만) 전년 대비 30% 이상의 성장이 예상되기에 2023년 1조원의 매출과 10% 이상의 이익 달성이 가능할 것으로 보고, 이를 위해 최선을 다할 것"이라고 말했다.현재 시장의 반응도 긍정적인 모습이다. 금융정보업체 에프앤가이드는 컴투스의 올해 매출과 영업이익을 각각 8363억원과 395억원으로 예측했다. 컴투스의 계획대로 예상 추정치보다 높은 1조원 이상의 매출 목표를 달성한다면 매출 증가분의 상당부분이 이익에 반영되며 1000억 원 이상의 영업이익을 기대할 수 있을 것으로 전망된다.올해 1조원 매출을 목표한 컴투스는 기존 게임 라인업의 건재함과 탄탄한 신작 타이틀로 게임 사업 부문에서 전년도 실적을 뛰어넘는 퀀텀 점프를 기대하고 있다.먼저, 올해 게임 사업 부문에서 '1000억 클럽' 타이틀의 확대를 꾀한다. 현재 연간 3000억원 이상 매출을 올리는 '서머너즈 워: 천공의 아레나'와 1000억원 이상 매출의 야구 게임 라인업 등 기존 주요 게임의 견고한 성과 위에, 1분기 내 '서머너즈 워: 크로니클'의 글로벌 공략으로 매출 규모를 확대한다.현재 한국∙미국∙캐나다 등 3개국에 서비스 중인 크로니클의 월 매출은 50억원 안팎으로, 세계 전역으로 서비스가 확장되면 연간 1000억원 매출 목표는 충분히 달성 가능할 것으로 보고 있다.6300만 다운로드, 미국 애플 앱스토어 매출 1위 등 IP의 흥행성을 인정받은 '제노니아'도 컴투스홀딩스와 시너지를 통해 연내 1천억 원 매출이 기대되고 있다. 워킹데드 IP 기반의 신작 '더 워킹데드: 매치3'와 '미니게임천국', '낚시의 신: 크루' 등 10여종의 신작 라인업도 목표 달성에 힘을 보탠다.  지난해 대박 드라마 '재벌집 막내아들'로 교두보를 마련한 미디어 콘텐츠 부문에서도 올해 30여 편의 대규모 라인업으로 실적 개선에 나선다. 미디어 밸류체인을 토대로 '신병 시즌2', '회계법인', '신입사원 김철수' 등 다양한 드라마 라인업을 발표했으며, 영화∙K-POP∙공연 등에서도 공격적인 활동을 예고하고 있다. 특히 지난해 기존 4개 계열사가 통합 출범한 '에이투지엔터테인먼트'는 여러 대형 프로젝트를 동시 제작할 수 있는 메가 스튜디오로, 콘텐츠 사업 부문에서 더욱 높은 성과를 가져올 것으로 기대되고 있다.오픈 월드 기반의 글로벌 메타버스 '컴투버스'도 올해부터 본격 수익화에 돌입한다. 2분기에 파트너사 및 일반인 대상의 메타버스 오피스 서비스를 상용화하며 수익 창출에 나선다. 이후 3분기에는 프라이빗 토지 분양을 비롯한 컨벤션센터 등 마이스(MICE) 사업을 시작하고, 2024년 상반기에는 여러 파트너사의 메타버스 서비스로 확대할 예정이다. 컴투버스는 현재 국내 각 산업 분야별 유력 기업들이 사업 협력 및 투자 파트사로 손을 잡았으며, 향후 글로벌 생태계 확장을 통해 세계 최대 규모의 메타버스 얼라이언스로 자리매김할 전망이다.컴투스 관계자는 "지난해 게임 사업 부문의 매출 견인과 신규 사업 등에 대한 공격적인 투자로 큰 외적 성장을 이뤄냈다"며 "올해는 전 사업 부문에서 투자 결실을 거둬 연 매출 1조원과 이익 개선 목표를 이뤄내고 세계를 무대로 한 글로벌 콘텐츠 기업으로 성장해 나갈 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“빅테크, 동남아 클라우드 경쟁 심화로 중국 IT기업에 압박받아”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140001</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 01:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 빅테크 기업들이 동남아시아 신흥국 클라우드 시장에서 중국 IT기업과의 경쟁으로 압박받고 있는 것으로 나타났다.13일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 “전 세계적으로 지배적인 미국의 클라우드 기업들이 동남아에서 중국 기업들과 심화되는 경쟁을 직면하고 있다”며 “지정학적 라이벌인 두 국가의 기업들이 핵심 기술에서 어떻게 정면 승부하고 있는지 보여준다”고 전했다.   아직까지는 동남아 클라우드 시장에서 아마존웹서비스(AWS)와 마이크로소프트(MS)가 높은 점유율을 차지하고 있다. 그러나 태국과 인도네시아와 같은 신흥 시장에는 중국 기업들이 먼저 진출했다. 또 중국의 알리바바, 화웨이와 텐센트는 향후 몇 년에 걸쳐 동남아에 수억달러를 투자하겠다고 발표했다. 업계 전문가들에 따르면 중국 기업들은 가격에 민감한 고객들을 유치하기 위해 보다 저렴한 가격의 제품을 제공 중이다. 클라우드 기업은 복수의 데이터센터를 묶어 가용 영역(Availability Zones·AZ)이라 부르는데 가트너 시장조사 업체 가트너에 따르면 동남아에서 알리바바, 텐센트와 화웨이는 각각 AWS, MS와 구글 클라우드보다 더 많은 AZ를 제공 중이다. 이에 대해 WSJ는 “중국 경기 침체와 엄격한 규제로 인해 점점 더 해외로 내몰리고 있는 중국 IT 회사들이 해외 시장에 진출해 미국 경쟁자들을 어떤 식으로 압박하고 있는지 보여준다”고 설명했다.많은 중국 클라우드 기업들은 동남아를 중요한 시장으로 인식한다. 시장의 성숙도가 높은 미국과 유럽에 비해 이익을 창출할 가능성이 높고 당국의 감시를 덜 받기 때문이다. 중국 최대 클라우드 서비스 제공업체인 알리바바 클라우드는 지난해 9월 글로벌 파트너 지원에 10억달러의 신규 투자를 발표했고 지난달 싱가포르에 국제 사업 본부를 설립했다. 화웨이는 태국과 말레이시아 정부가 추진 중인 ‘디지털 정부’ 및 ‘스마트시티’ 프로젝트를 위해 클라우드 서비스를 제공 중이다. 또 지난해 11월 인도네시아의 클라우드 인프라 개발에 3억달러를 투자한다고 밝혔다.인도네시아의 소매 금융 서비스 기업인 ‘아스트라 파이낸셜’은 2019년에 온프레미스 애플리케이션을 클라우드로 이전했는데 당시 인도네시아에 데이터 센터를 보유한 기업은 알리바바가 유일했다. 이후 구글과 AWS는 각각 2020년과 지난해에 인도네시아에 첫 데이터센터를 세웠고 아스트라 파이낸셜은 다른 업체의 클라우드 서비스도 사용하게 됐지만 아직까지 알리바바가 최대 클라우드 서비스 제공사로 남아있다. 동남아의 클라우드 리셀러들에 의하면 중국 기업들은 미국 기업 대비 제품을 20~40% 낮은 가격에 제공한다. 큰 할인율로 수익은 감소했지만 덕분에 중국 기업들은 중소기업이 많은 동남아에서 사업을 확장할 수 있었다. 경쟁이 심화되며 미국 기업들도 동남아에서 투자를 늘리기 시작했다. AWS는 데이터센터와 기타 클라우드 인프라 확장을 위해 향후 15년 동안 태국과 인도네시아에 각각 50억달러를 투자한다고 밝혔다. 구글은 지난해 여름부터 말레이시아와 태국에 데이터센터를 구축한다고 발표했으며 싱가포르와 인도네시아 정부의 각종 디지털 프로젝트에 필요한 클라우드 서비스를 제공 중이다. 동남아 클라우드 시장 조사 업체인 ‘트윔빗’의 공동창업자인 제시 텅은 “중국 기업들이 중국 기술 인프라와 생태계에 익숙해지도록 현지 인재 양성에 투자하고 있다”고 설명했다. 또 “동남아에서 미국 기업의 주도권이 빠르게 뒤집히지는 않겠지만 중국 기업들은 장기전을 대비하고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['밀키스 제로', 1시간 만에 완판…"한정판 아냐, 이달 중 정상물량 풀린다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130013</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 11:12:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['제로 칼로리' 열풍에 힘입어 선보인 '밀키스 제로'가 선발매된 지 약 1시간 만에 완판됐다. 밀키스 제로는 출시 소식이 전해지면서부터 관심이 모아졌던 제품으로 실제 출시되자마자 빠른 시간 내 구매 후 품절로 이어졌다.   롯데칠성음료는 13일 자사 공식 직영몰인 '칠성몰'에서 '밀키스 제로'를 선발매했다. 밀키스 제로는 이달 초 한 오픈마켓 구매 페이지 유출로 출시 임박 소식이 먼저 전해지며 소셜 네트워크 서비스(SNS) 등을 통해 화제가 된 바 있다. 특히 밀키스 제로 선발매가 일반 온라인 쇼핑몰 등이 아닌 칠성몰에서만 진행됐음에도 불구하고 빠르게 품절된 점은 주목할 만하다. 칠성몰은 롯데칠성음료 공식 직영몰로 신제품 선발매 및 콜라보레이션 제품 판매, 정기배송 서비스 등이 진행되는 온라인 몰이다. 다만 '밀키스 제로 완판'은 선발매 물량이 정식 출시보다 적게 풀린 영향도 있던 것으로 풀이된다. 이에 대해 롯데칠성음료 측은 현재 1차 선발매 물량에 대해서 밝히지는 않고 있다. 롯데칠성음료에 따르면 이날 선발매된 밀키스 제로의 물량은 '기존 밀키스 오리지널이 칠성몰에서 두달 간 판매될' 만큼이었다. 롯데칠성음료 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "내부에서는 밀키스 제로 선발매 물량이 적다고 보고있지 않다"며 "무료 배송 이벤트도 함께 진행된 만큼 홍보 효과가 컸던 것 같다"고 전했다.  그래서, 밀키스 제로는 이제 못 구하나요 밀키스 제로의 완판 소식이 전해지자 추가 구매 여부 및 판매처 등에 대한 문의도 이어지고 있다.   하지만 밀키스 제로는 '한정판'이 아닌 정식 출시 제품으로, 이날 선발매 물량 완판에 대한 걱정은 잠시 넣어둬도 될 듯하다. 롯데칠성음료에 따르면 이달 말부터 전국 대형마트나 온라인 쇼핑몰, 편의점으로 판매처가 확대될 예정이다. 롯데칠성음료는 이달 중 정식 출시될 밀키스 제로의 물량을 기존 밀키스 오리지널에 뒤처지질 않을 만큼의 물량을 유통할 예정이다. 출시 전과 선발매 당일 밀키스 제로의 인기가 입증된 만큼, 정식 출시 이후에는 충분한 유통량으로 '제로 칼로리' 인기를 이어간다는 계획이다. 롯데칠성음료 관계자는 "밀키스 제로는 이달 말 부터 일반 제품과 같은 물량으로 제조돼 정상 판매된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>