<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Mar 2022 13:30:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[최태원 ESG경영 어디에?…주총 앞둔 SK바이오계열사, 홀로서기 ‘퇴보’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170741</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170741</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:23:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK그룹 바이오계열사가 모회사의 치마폭에서 좀처럼 벗어나지 못하면서 ‘홀로서기’에 차질을 빚고 있다는 지적이 나온다. 특히 법적 취지가 불분명하다고 지적받는 ‘기타비상무이사’를 통해 모회사의 지배권을 강화하는 모습이 자주 관측되고 있다. 최태원 SK그룹 회장이 수년 전부터 강조했던 ESG(환경·사회·지배구조) 경영에 정면으로 반하는 행보라 실망감을 나타내는 투자자들도 적지 않다.17일 업계에 따르면 SK그룹 핵심 바이오계열사인 SK바이오사이언스와 SK바이오팜의 정기주주총회(주총)가 오는 24일 동시에 개최된다. 양사 모두 의결 안건 중 하나로 기타비상무이사 선임을 올렸다. 기타비상무이사 자리를 노리는 두 인물 모두 모회사 임원을 맡고 있다. 특히 SK바이오사이언스는 IPO(기업공개) 준비 과정에서 모두 없앴던 기타비상무이사를 다시 만드는 시도를 한다. SK바이오팜의 모회사는 지분 약 64%를 보유하고 있는 SK㈜다. SK바이오사이언스의 모회사는 지분 약 68%를 보유한 SK케미칼이다.상법으로 규정된 회사의 이사는 △사내이사 △사외이사 △그 밖에 상무에 종사하지 아니하는 이사(기타비상무이사)로 구분된다. 기타비상무이사는 이사회 내에서 사내·사외이사와 동일한 지위를 갖지만 자격요건은 물론 임기 및 겸직 제한 등도 없다. 모회사 임원 등의 직책을 가져도 자회사의 기타비상무이사를 겸임할 수 있는 이유다. 기타비상무이사에 오르면 이사회 의결사항에 대한 투표로 경영에 참여할 수 있다. 모회사가 자회사 이사회에 직접적으로 영향력을 행사할 수 있다는 점에서 법적 취지가 불분명하다는 지적을 받아왔다.이번 SK바이오사이언스 주총에서 전광현 SK케미칼 대표이사(사장)가 기타비상무이사로 복귀를 노린다. 전 대표는 앞서 지난 2018년부터 2020년까지 SK바이오사이언스 기타비상무이사를 맡은 바 있다. 2020년 10월 기타비상무이사에서 물러나고 SK바이오사이언스 사장으로 경영에 참여했다. 현재 SK바이오사이언스의 사장도 겸임하는 만큼 논란의 소지를 내포하고 있다는 지적이 나온다. 전 대표의 SK바이오사이언스 사장 임기 종료 예정일은 주총 개최날짜인 24일이다.SK바이오팜이 기타비상무이사 선임 대상자로 올린 인물은 이동훈 SK㈜ 바이오투자센터장(부사장)이다. 그는 현재 SK바이오팜 기타비상무이사를 겸임하고 있다. 이 부사장의 직책이 모회사 미등기임원이라 전 대표보단 논란의 소지가 작다. 이 부사장이 SK㈜에서 법인등기에 오르는 이사회 구성원은 아니지만 임원 역할은 맡고 있다. 그러나 이 부사장이 이사회 의장을 맡고 있어 ‘모회사의 입김’이 더욱 직접적으로 작용할 수 있다는 점에선 지적을 피하기 어려운 구조다. 이사회 의장은 통상적으로 사내이사나 대표이사가 맡는다. 기타비상무이사가 이사회 의장을 맡는 경우는 드물다. 직책 자체가 모호성을 내포하고 있어 경영 투명성을 훼손할 수 있고, 회사의 보통 업무엔 참여하지 않아 논란거리가 될 수 있기 때문이다.이사는 크게 회사의 보통 업무(상무)의 참여 여부로 구분되기도 한다. 사내이사는 상무를 수행하면서 경영책임을 지는 자리다. 대표이사가 여기에 해당한다. 기타비상무이사가 상무에 참여하지 않는다는 점은 사외이사와 같다. 그러나 경영 투명성을 확보하기 위해 회사와 관련이 없는 외부 인사를 선임하는 사외이사와 달리 임명 조건 제한이 적어 늘 논란의 대상이 돼왔다. 사외이사가 객관적인 입장에서 경영상황을 감독하기 위해 외환위기 직후인 1998년 도입된 만큼 선임 요건이 엄격하고 연임·겸직 등이 제한된다는 점에서도 차이점을 보인다.기타비상무이사는 이 때문에 주로 대기업그룹에서 계열사 지배권을 강화하기 위한 수단으로 활용돼왔다. 이사회 내 경영진의 우호 세력으로 활용된다는 지적이 꾸준히 제기된 배경이기도 하다.  SK바이오팜이 이번 주총에서 이사회 5인(사내이사 1인·기타비상무이사 1인·사외이사 3인) 중 이례적으로 의장직을 수행하는 기타비상무이사를 유지하려고 하는 점에서 여전히 SK㈜의 영향력이 강하게 작용하고 있다는 지적이 나온다. SK바이오사이언스 역시 2020년 10월 IPO를 앞두고 기타비상무이사 자리를 모두 없앴다가 유가증권시장(코스피)에 상장 1년 만에 기타비상무이사를 다시 만드는 점도 비판대상이 되고 있다. 당시 회사는 기타비상무이사 자리를 사외이사로 채우면서 경영 투명성이 높다는 점을 대외적으로 강조한 전략을 펼친 바 있다. 이를 고작 1년 만에 철회하는 셈이다.전 대표의 역할이 불분명하다는 점도 도마 위에 올랐다. 전 대표는 SK바이오사이언스에서 사장 외엔 별다른 직책이 없기 때문이다. SK바이오사이언스가 공개한 분기·사업보고서엔 다른 임원의 담당업무가 ‘대표이사·최고기술경영자(CTO)·감사위원회·공장장’ 등으로 비교적 구체적으로 명시돼 있다. 그러나 전 대표의 담당업무엔 단순히 ‘사장’으로만 표기돼있다. 경영 전반에 자문이란 역할에선 큰 변동이 없지만, 이번에 기타비상무이사로 자리를 옮기면 이사회 의결권을 거머쥐면서 경영 참여 영역이 넓어지게 된다.이에 투자자들의 움직임을 촉구하는 목소리도 나온다. 안다자산운용은 SK바이오사이언스 모회사인 SK케미칼의 주주총회를 앞두고 주주들을 대상으로 의결권 대리행사를 제안했다. 전 대표는 오는 28일 SK케미칼 주주총회에서 사내이사 재선임 의결도 앞두고 있는데, 이를 반대해야한다는 주장이다. 안다자산운용 측은 “전 대표는 현 SK바이오사이언스 사장직을 겸직하고 있는 데다, 3월 정기주주총회에서 SK바이오사이언스 기타비상무이사로 선임을 앞두고 있다”며 “향후 이해충돌이 발생할 여지가 있어 SK케미칼이 보유하고 있는 SK바이오사이언스 주식 일부를 매각하기 어려워질 것”이라는 명분을 내세웠다.양사의 입장은 다르다. 두 인물 모두 경영 전반에 전문성을 지녀 사업적 성과를 이루는데 역할을 맡을 수 있어 선임을 추천했다는 설명이다. SK바이오사이언스는 주주총회소집공고를 통해 ‘당사에 사업적 측면의 통찰(Insight)을 제공해 향후 성과 창출 기여’를 추천 배경으로 꼽았다. SK바이오팜 역시 ‘높은 수준의 바이오산업 및 투자 전문성 보유하고 있으며, SK그룹의 바이오 포트폴리오(Bio Portfolio) 성장에 큰 기여를 하고 있다. 이런 역량을 바탕으로 향후 SK바이오팜의 파이넨셜 스토리(Financial Story) 실행 및 글로벌(Global) 확장 등에 중요한 통찰력을 제공할 수 있을 것으로 기대한다’고 설명했다.각 사의 이 같은 설명과는 별개로 SK그룹 경영 자체에 대한 지적도 제기된다. 익명을 요구한 기업지배구조 전문가는 기자와의 통화에서 “모회사의 영향력이 이사회에 직접적으로 작용한다는 점에서 기타비상무이사의 불합리성은 오랜 시간 문제로 제기됐다”며 “자회사가 사업적 피해를 보더라도 모회사에 이익이 되는 경영적 판단이 이사회에서 이뤄질 수 있다”고 말했다. 또 “최 회장이 그간 ESG 경영을 제1원칙으로 내세웠지만 바이오계열사의 지배구조 부분에선 아직 갈 길이 멀다”고 평가했다.최 회장은 지난 2016년 ‘딥 체인지(근본적 혁신)’라는 기조를 내세웠다. 이후 대외적으로 ESG 경영 실천의지를 여러 차례 강조해왔다. 그는 지난해 CEO 세미나에서 “딥 체인지 여정의 마지막 단계는 ESG를 바탕으로 관계사의 스토리를 엮어 SK가 지향하는 것이 무엇인지 간명한 그룹 스토리를 만드는 것”이라고 강조하기도 했다. 최 회장의 ESG 경영 의지가 바이오계열사에선 아직 투영되지 않았다는 설명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성SDI, 미국 내 자체 공장 시사...USMCA 여파?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170387</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170387</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:23:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성SDI가 향후 미국에 자체 공장을 설립할 수 있다고 밝혔다. 삼성SDI는 현재 해외 전기차 업체인 미국 스텔란티스와 합작 공장을 건설하고 있다. 2025년 완공 예정인 가운데 시장 수요에 따라 자체 공장을 설립할 수 있음을 시사했다. 최윤호 삼성SDI 사장은 17일 주주총회 직후 이 같이 말했다. 최 사장은 "스텔란티스와 조인트벤처(JV)를 지으면서 향후 미국 공장이 필요하다고 생각하고 있다"며 "우선 스텔란티스 공장을 중심으로 하고 추가로 생산능력을 확보하는 것도 검토하고 있다"고 밝혔다.최 사장은 이날 "(스텔란티스와 합작공장) 부지 선정은 어느 정도 마친 상태이며 조만간 공개할 수 있을 것"이라고 덧붙였다.삼성SDI는 지난해 10월 스텔란티스와 합작공장을 미국에 건설한다고 발표했다. 삼성SDI는 울산 공장을 비롯해 중국과 헝가리 등에서 생산기지를 운영하고 있다. 스텔란티스와 합작사로 미국 내 생산기지를 갖추게 됐다.삼성SDI는 2025년 미국에서 연산 23GWh(기가와트시) 규모의 합작공장을 상업가동할 수 있을 것이라고 밝혔다. 연간 전기차 약 34만대에 탑재할 수 있는 양이다. 당시 생산량과 상업가동 시기 외에는 알려진 정보가 거의 없었다. 삼성SDI는 조만간 공장 부지를 공개할 것이라며, 본계약도 곧 체결할 것이라고 설명했다.최 사장의 설명을 종합하면 삼성SDI와 스텔란티스의 합작사는 예정대로 순항하고 있는 것으로 보인다. 이날 CEO인 최 사장은 미국 내 자체 공장을 지을 수 있다고 밝혔다.미국은 동유럽 국가인 헝가리와 폴란드에 이어 전기차 생산기지로 새롭게 부상하고 있다. 중국과 유럽, 미국이 전기차 및 배터리 산업에 있어 '세계의 공장'으로 부상할 것으로 예상된다. 게다가 2025년 'USMCA(미국·멕시코·캐나다 협정)이 발효되면서 미국 내 현지 생산·현지 납품 체계를 갖추는게 중요해졌다. USMCA에서 가장 주목할 만한 점은 핵심 자동차부품의 역내 원산지비율 규정을 62.5%에서 75%로 강화한 것이다. 적어도 2023년까지는 부품에서 4분의 3에 해당하는 양을 북미 내 생산분으로 조달해야 하며, 자동차 생산에 사용되는 철강과 알루미늄의 70% 이상을 북미산으로 조달해야 한다. 삼성SDI는 이전까지 미국 내 생산기지가 없어 ESS 및 자동차용 배터리를 현지에서 조립만 했다. 그런데 앞으로 완제품의 대부분을 현지에서 직접 조달해 생산해야 한다. 미국 시장을 공략하려면 현지에 생산기지가 불가피해진 것이다.최 사장의 발언을 짐작할 때 삼성SDI의 미국 자체 공장 건설 가능성은 상당히 높아 보인다. 현재 미국은 제조업 부활 계획에 따라 다수의 전기차 및 배터리 메이커들이 생산기지를 세웠다. 배터리 업체 중에서는 파나소닉과 LG에너지솔루션, SK온 등이 미국에서 배터리 공장을 경쟁적으로 늘리고 있다.반면 삼성SDI는 미국 시장에는 뒤늦게 진출했다. 스텔란티스와 합작공장이 미국에 짓는 첫 번째 생산기지이다. 스텔란티스는 2030년까지 75종 이상의 전기차를 출시하고, 세계 시장에서 연간 500만대 이상 판매한다는 계획이다. 스텔란티스가 세계에서 판매하는 전기차 10대 중 1.2대는 삼성SDI의 배터리를 탑재했을 것으로 예상된다.이 때문에 현지 전기차 업체들을 공략하려면 미국 내 자체 공장이 필요하다는 설명이다. 최 사장은 "중장기 사업전략에 따라 장기적으로 검토할 수도 있다는 뜻"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[핀테크업계 "尹 정부, 가상자산 전담할 장관급 부처 만들어야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170493</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170493</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:23:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가상자산 산업 진흥을 위해 장관급 전담 부처가 설립돼야 한다는 제언이 나왔다. 윤석열 대통령 당선인은 대선 공약에서 차관급의 '디지털산업진흥청(가칭)'을 설립한다고 밝힌 바 있다. 강성후 한국디지털자산사업자연합회장은 17일 국회 도서관에서 열린 '차기정부, 디지털 자산 정책 및 공약이행 방향' 정책포럼에서 "문재인 정부 5년 동안 가상자산 시장 정책에 실패한 이유는 담당 부처가 없었기 때문"이라며 "지난해 5월 28일의 정부 대책은 단순히 가상자산 사업자 신고에 중점을 둬 투자자 보호에도 실패했고 산업 육성에도 실패해서 모두 다 놓쳤다"고 말했다.차기 정부인 윤석열 정부는 인수위원회 단계부터 5년 동안 디지털 자산 정책을 '4단계'로 추진해야 한다는 게 강 회장의 주장이다. 구체적으로 △가상자산 산업을 전담하는 장관급 부처 신설 △정부 차원의 '디지털자산산업 종합관리대책' 행정계획 수립 △국회 '디지털자산관리법' 제정 △정부 디지털자산자산산업 종합관리대책의 법정계획 승격 순으로 이뤄져야 한다고 제시했다.앞서 정부는 지난해 5월 28일 가상자산 주무부처로 금융위원회를 지정하고 은행 실명계좌 발급을 의무화하는 내용을 발표한 바 있다. 금융위는 실명계좌 발급 책임을 오롯이 은행에 떠넘겼다. 이에 따라 업비트, 빗썸, 코인원, 코빗 4대 메이저 거래소만이 지난해 실명계좌를 획득했다.금융위는 가상자산을 투자자 보호가 필요한 자산으로 인식하지 않았다. 은성수 전 금융위원장은 지난해 "가상자산에 투자한 이들까지 정부에서 다 보호할 수는 없다"며 "잘못된 길로 가면 어른들이 이야기를 해줘야 한다고 생각한다"는 입장을 편 바 있다. 이와 동시에 국내 가상자산 범죄 피해액은 급증했다. 경찰청 조사에 따르면 지난해 가상자산 사기 피해액은 3조1282억원으로 집계돼 전년(2136억원)보다 15배가량 늘었다.김갑래 자본시장연구원 금융소비자보호센터장은 "지난 8일 조 바이든 미국 대통령이 디지털 자산 관련 행정명령에 서명을 했는데 내용을 보면 투자자 보호가 가장 우선순위에 있다"며 "디지털 자산 보유자의 재산권이 제대로 보장돼 있지 않고 디지털자산 보관 관리업자의 선관주의의무(선량한 관리자의 주의의무)가 구체적으로 확립돼 있지 않다"고 지적했다.그는 입법 불비에 따른 가상자산 거래소, 재단의 소홀한 투자자 보호행태를 지적했다. 김 센터장은 "가상자산 거래 업자는 공공성을 높여야 되고 이해상충 문제를 해결해야 된다"며 "거래소는 영리성이 강한 매매 기능을 함과 동시에 공익성이 강한 청산 결제 기능도 하고 심지어는 중개업 기능을 하고 있기 때문"이라 설명했다.그는 또 "백서는 다 영어로 써져 있고 중요사항 변경이나 자산 배분 계획 집행 등에 대해서 공시가 전혀 안 돼 있다"며 "최근에 문제가 되는 특정 회사의 깜깜이 매도도 법이 있었다면 절대 일어날 수 없는 문제로 불공정거래에 대한 공백이 많다"고 강조했다.윤 당선인의 가상자산 시장에 대한 '그림'이 잘 보이지 않는다는 지적도 나왔다.권영헌 고려대학교 정보보호대학원 교수는 "새 정부에서 디지털 플랫폼 정부를 하겠다고 당선인이 후보 시절에 여러 번 말했지만 인수위 어디에도 디지털 분과가 없다"며 "디지털에 대한 포괄적 그림조차도 인수위에서는 그려져 있지 않다는 것에 목소리가 분명히 필요하다"고 꼬집었다.전담부처 신설 그 자체가 중요하다기보다는 윤 당선인이 구상하는 대통령 직속 민관합동위원회에 디지털 자산에 관한 정책 로드맵을 마련하는 위원회가 필요하다는 게 권 교수의 주장이다.권 교수는 "위원회에서 의사결정을 하면 미국처럼 이것저것 살피고 문제가 있으면 금융위원회는 뭘 해라, 새로 만들어지는 디지털 부처가 있으면 거기서는 무엇을 해라, 기술 개발 부처에서는 뭘 해라 이렇게 해서 정책 아이템을 식별해낼 수가 있다"며 "청와대에서 컨트롤이 이뤄진다면 제시하는 안 중에서는 가장 실현 가능성이 높은 주장이 될 것"이라고 피력했다.국내 1위 가상자산거래소 업비트 측도 이 같은 의견에 동의하는 입장을 취했다. 이해붕 업비트 투자자보호센터장은 "어떤 일개 부처가 할 수 없고 누군가 전체적인 윤곽과 그림을 그려줄 수 있어야 된다"며 "프랑스의 경우 금융감독청(AML) 비자를 받은 사업자는 은행 계정에 접근할 수 있게끔 보장하는 등 제도와 원칙을 마련해 놓고 통과한 사업자에는 법적인 보장을 하고 있다"고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['명분'의 넷플릭스, '법리'의 SKB...2심서 한층 첨예해진 대립]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170423</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170423</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:23:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK브로드밴드에 대한 넷플릭스의 망 이용대가 지급을 두고 지난 16일 진행된 2심 첫 번째 변론기일에서 양사는 한치 양보 없는 대립을 이어갔다. 넷플릭스는 전세계적으로 망 이용대가를 요구하는 ISP(인터넷서비스제공자)는 SKB가 유일하다는 점, SKB가 OCA(오픈커넥트 어플라이언스) 도입을 거절하는 것은 합리적이지 않다는 주장을 내세웠다. 반면 SKB는 서비스 제공 구조상 CP(콘텐츠제공자)인 넷플릭스가 ISP를 통해 이익을 얻는 점에 대해서는 상응하는 대가 지급이 당연하다는 점을 설명하는 데 힘을 쏟았다. 넷플릭스의 '명분'과 SKB의 '법리' 싸움이었다. 망 이용대가 지불에 대한 양사의 대립은 어느 한 쪽의 편을 들기 어려울 만큼 첨예하다. 아직 최종심 판결까지는 수개월 이상의 시간이 더 필요하지만 핵심은 ISP가 CP에게 망 이용대가를 요구하는 것이 정당한지, 혹은 정당하지 않은지에 대해 어느 회사가 더 합리적으로 입증해내는가에 따라 달려있다.   넷플릭스 "왜 SKB만 비용 요구하나..." SKB "처음부터 무정산 계약 아니었다" 넷플릭스는 이용자들로부터 인터넷 요금을 받고 있는 SKB가 넷플릭스로부터 망 이용대가를 요구할 권리가 없다는 입장이다. 특히 전세계 ISP들은 이미 OCA 도입을 통한 이익을 누리고 있기 때문에 별도의 이용대가를 요구하지 않는다고 주장한다. OCA는 넷플릭스 데이터 전송 트래픽을 크게 낮출 수 있도록 넷플릭스가 자체 개발한 캐시 서버다. 국내에 설치할 경우 SKB가 국제망을 거쳐 넷플릭스 데이터를 가져오는 비용을 크게 줄일 수 있다. 반면 SKB는 OCA 도입으로 국제망 비용은 줄일 수 있지만 넷플릭스 이용자가 늘어나면 OCA와 연동된 백본망과 가입자망의 트래픽도 증가하기 때문에 결국 SKB가 추가적인 망 증설 비용을 투입해야 한다는 점에서 OCA 도입을 부정적으로 본다. 무엇보다 OCA는 트래픽을 줄이는 도구일 뿐, 트래픽을 '0'으로 만들지 않기 때문에 넷플릭스와 같이 CP가 발생시킨 트래픽에 대해선 크든 작든 비용을 지불하는 게 맞다는 논리다. 이와 관련해 SKB 측은 이날 변론에서 "지금껏 상호 간 비용 무정산에 대한 합의가 이뤄진 적 없고 SKB는 2015년부터 망 이용대가 부담 의무를 명확히 고지했다"고 말하며 SKB가 2015년~2019년 사이 넷플릭스에 망 이용대가를 요구한 내역을 상세히 공개했다. 또 이번 변론기일에서는 '상인의 보수청구권'을 추가로 내세웠다. 이는 '상인이 그 영업범위 내에서 타인을 위하여 행위를 한 때에는 이에 대하여 상당한 보수를 청구할 수 있다'고 명시된 상법 제61조다. 이에 따르면 SKB는 상인이고, SKB가 넷플릭스를 위해 기간통신역무(인터넷 전용회선 서비스)를 제공한 것은 타인을 위한 행위에 해당한다. 또 SKB가 기간통신사업자로서 부가통신사업자에게 기간통신역무를 제공하는 것은 영업 행위에 해당하며 이 가운데 넷플릭스와 SKB 사이에는 대가 지급을 배제하는 특약이 존재하지 않는다는 논리다.  넷플릭스 "CP와 ISP는 상생해야" 이처럼 SKB가 기술과 법리를 내세운다면 넷플릭스는 명분을 내세운다. 특히 '넷플릭스가 컴캐스트 등 해외 ISP에는 망 이용대가를 지급하고 있다'는 SKB 주장에 대해선 당시 망 이용대가 지급의 부당성이 여론의 공감을 얻고, 미국 연방통신위원회가 나서서 망 중립성 규제를 강화하는 상황 변화에 따라 2016년부터는 대가를 지급하지 않고 있다는 설명이다. 또한 기본적으로 ISP와 CP는 상호 연결을 통해 고객 확보란 이익을 얻고 있는 만큼 서로 간 비용 청구를 하지 않는 것이 인터넷 시장의 일반적인 생리라고 주장한다.또 네이버나 카카오 등 국내 CP들은 SKB에 망 이용대가를 지급하고 있다는 주장에 대해선 회사가 계약상의 이유를 들어 이를 명확히 공개하지 못하고 있다는 점을 꼬집는다. 이에 대해 넷플릭스 관계자는 "CP와 ISP간 계약 사이에는 망 이용대가라는 항목조차 없다"며 "만약 비용을 지불하고 있다면 마케팅 비용 등에 녹인 것으로 그 실체가 불분명할 것"이라고 말했다. 나아가 망 이용대가 징수의 폐해를 짚으며 대가 지급의 불합리를 강조했다. 만약 ISP가 CP에게 망 이용대가 지급을 강제할 수 있다면 ISP는 CP들이 낸 비용을 기준으로 트래픽 품질 격차를 두고, 결국 더 많은 CP에게 트래픽 우선 처리 비용을 강제해 망 중립성 원칙을 위반하게 될 것이란 주장이다. 또 SKB가 넷플릭스와 협력해 기술적으로 이용자들에게 더 나은 서비스를 제공하는 것이 상생의 길이지만 SKB는 이용자들을 볼모로 오직 '금전'만을 요구한다고 비판했다. 앞서 OCA 도입 시 SKB가 국내망에 투입해야 하는 비용이 증가한다는 주장에 대해서는 '백본망' 트래픽은 OCA를 지역별로 분산 설치하면 쉽게 해결되며, 개별 가입자와 연결되는 '가입자망' 비용은 SKB가 이미 지출한 고정 비용이므로 넷플릭스 트래픽이 증가했다고 그 비용이 늘진 않는다고 반박했다. 넷플릭스에 따르면 해당 내용은 과거 SKB 대표이사를 지낸 조신 연세대 정보대학원 교수로부터 확인된 것이다.아울러 법원이 SKB의 손을 들어준 1심 판결에 대해서도 "인터넷 생태계의 참여자들은 소속 국가를 불문하고 상호 자율적 합의에 의하여 시장원리에 따라 연결 조건을 정해왔다"며 "연결했다는 것만으로 CP에게 대가 지급 의무가 있다고 본 1심은 전세계에 유례가 없는 잘못된 판결"이라고 비판했다. SKB "CP가 유발한 망 비용, 소비자에게 전가될 수 있어" 한편 '망 이용대가를 요구하는 해외 사례가 없다'는 넷플릭스의 주장에 SKB는 "넷플릭스를 제외한 해외 CP들도 망 이용대가를 지급하고 있거나 지급할 것을 공표하고 있다"며 "인터넷에서 접속은 유료, 전송은 무료라는 원칙은 없으며 그와 관련된 관습도 존재하지 않는다"고 정면 반박했다.나아가 "이용대가를 받지 못한다면 그 비용은 결국 사용자, 특히 넷플릭스 서비스를 이용하지 않으면서도 이용료를 내는 이들에게 부당하게 전가될 것"이라며 "넷플릭스가 아닌 다른 CP가 제공하는 콘텐츠를 위해 인터넷을 이용 중인 소비자들을 생각할 때 같은 구조에서 대가를 내고 있는 다른 CP들과의 역차별 문제도 발생할 수밖에 없다"고 맞받아쳤다. 이같이 중재점을 찾기 어려운 양사의 다툼은 2019년 11월 넷플릭스가 국내 가입자를 늘리면서 트래픽이 급증하자 SKB가 방송통신위원회에 망 사용료 협상 중재를 요청한 것으로부터 비롯됐다. 이후 넷플릭스가 중재에 불복하고 망 이용대가 지급 의무가 없음을 확인해달란 소송을 법원에 제기했으나 지난해 6월 1심 재판부는 '넷플릭스가 인터넷 망 연결에 대한 유상의 역무를 SKB로부터 제공받는 것에 대해 대가 지급의 의무가 있다'고 판결했다. 이어진 2심은 넷플릭스가 SKB를 상대로 제기한 '채무부존재 확인(대가 지급의 의무가 없음을 확인해달라는 것)' 소송과 SKB가 넷플릭스를 상대로 제기한 부당이득 반환(그동안 내지 않는 망 이용대가를 부당이득으로 봄)' 소송을 함께 다루고 있다. 2차 변론기일은 5월 18일이며 최종판결 날짜는 정해지지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]SKT, 부채비율 높아졌지만…'AI·구독' 전환은 계속된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170212</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170212</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:23:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•SK텔레콤은 지난해 11월 SKT(존속회사)와 중간지주사 역할을 하는 정보통신기술(ICT) 투자전문기업 SK스퀘어로 인적분할됐습니다. 지난 16일 분할이 반영된 2021년 사업보고서가 공시됐습니다. 사업보고서의 2019~2020년 재무제표와 손익계산서도 분할이 소급적용된 수치가 적용됐습니다.   지난해 인적분할을 통해 보안·커머스·모빌리티 등의 자회사들을 SK스퀘어에게 떼어준 SKT가 첫 성적표를 내놨습니다. SKT는 앞서 2021년 연간 실적발표를 하며 매출과 영업이익 등의 실적은 공개했죠. 이번에 공시된 사업보고서에는 보다 자세한 재무지표들이 담겼습니다. 먼저 회사의 재무건전성을 나타내는 부채비율과 유동비율을 따져보죠. 부채비율은 기업이 보유한 자본 중 부채가 어느 정도를 차지하는지를 나타내는 비율입니다. 기업의 타인자본의존도를 나타내는 대표적인 경영지표로 활용됩니다. 2021년 SKT의 연결기준 자본총계는 12조3351억원, 부채총계는 18조5761억원으로 부채비율은 150.6%입니다. 최근 3년간의 추이를 보면 2019년과 2020년은 자본이 부채보다 많았지만 2021년에는 역전됐습니다. 가진 돈보다 빚이 많아졌다는 의미죠. 기업이 사업을 하다보면 모든 구매나 투자를 가진 현금으로만 할 순 없겠죠. 당연히 빚을 내어 사업을 하는 경우가 많습니다. 보통 부채비율이 200%를 넘어가면 재무건전성에 빨간불이 들어온 것으로 여깁니다. SKT는 2021년 부채비율이 100%를 넘어섰지만 200%까지는 가지 않았습니다. 이처럼 부채비율이 늘어난 것은 자본금이 줄어들고(446억3900만원→304억9300만원) 기타불입자본이 6772억원에서 -(마이너스)11조6237억원으로 감소한 것이 주요 원인으로 풀이됩니다.   기업이 단기간에 얼마나 많은 현금을 동원할 수 있는지를 나타내는 유동비율은 91.3%를 기록했습니다. 유동비율은 유동자산을 유동부채로 나눈 값으로 SKT는 약 91%입니다. 유동비율이 100%에 미치지 못하는 것은 1년 이내에 현금화할 수 있는 자산이 같은 기간에 갚아야 할 부채보다 적다는 의미입니다. 갚아야 할 빚보다 가진 현금이 더 적으니 기업이 어려운 상황에 처할 수도 있다는 것으로 해석할 수 있습니다. SKT는 100%에는 이르지 못했지만 90% 초반대인데다 꾸준히 현금도 유입되고 있어 크게 우려할 상황은 아닙니다. 2021년 회사의 영업활동 현금흐름은 +(플러스)5조313억원으로 5조8219억원을 낸 2020년보다는 다소 주춤했지만 5조원대를 수성했습니다.SKT는 KT·LG유플러스와 국내 통신 시장과 초고속인터넷·IPTV 시장에서 고객을 뺏고 빼앗기는 제로섬 게임을 펼치다보니 영업비용도 늘어날 수밖에 없습니다. 타사와 함께 마케팅 경쟁을 펼치며 자사의 가입자는 지키면서 상대방의 가입자는 유치해야 하기 때문이죠. SKT의 사업보고서에 나온 연결손익계산서상의 영업비용은 2019년 14조3778억원에서 2021년 15조3614억원으로 2년만에 약 11%가 늘었습니다. 영업비용에서 가장 많은 부분을 차지한 지급수수료는 2021년에 5조4261억원을 기록했습니다. 지급수수료에는 SKT가 계약을 맺는 다양한 주체들에게 지급하는 수수료를 모아놓은 항목입니다. 대표적으로 대리점들에게 지급하는 마케팅 비용이 있습니다. 재무제표상 지급수수료도 늘었지만 SKT는 과거에 집행했던 비용들이 순차적으로 집행되면서 회계에 반영된 영향이 있어 비용이 꾸준히 늘었다고 보기는 어렵다고 설명했습니다.  이처럼 회사의 유동성과 비용 관련 지표들이 다소 악화되긴 했지만 아직 우려할 수준은 아닙니다. SKT가 앞으로 집중할 AI와 구독 등의 신사업에서 얼마나 성과를 내느냐가 중요하겠죠. 이제껏 통신업을 중심으로 사업을 펼치다가 새로운 사업에 뛰어들어 이익을 내기란 여간 어려운 일이 아닙니다. 특히 구독같은 사업은 이미 네이버와 쿠팡 등 기존의 플랫폼 사업자들이 앞서가고 있습니다. 하지만 SKT같은 통신사들이야말로 오래전부터 구독 사업을 하고 있었다고 볼 수 있습니다. 매달 요금을 받으며 통신과 다양한 서비스를 제공하기 때문이죠. 탄탄한 구독 사업의 경험을 바탕으로 고객들에게 제공하는 서비스를 보다 다양화하기 위한 시도들을 한다고 볼 수도 있겠습니다.구독과 플랫폼 사업에서 네이버·쿠팡 등의 사업자들과 경쟁을 펼치려면 투자나 인수합병(M&amp;A)이 필수적이겠죠. 유영상 SKT 대표도 투자할 의지를 드러낸 바 있습니다. 2022년 본격적인 변신을 앞둔 SKT가 AI와 구독 사업에서 어떤 성과를 내느냐가 내년 사업보고서의 수치들을 좌우할 열쇠가 될 것입니다.   생각해 볼 문제•SKT는 지난해 구독 서비스 'T우주'를 선보이며 당분간 이익을 내기보다 투자를 이어가겠다는 방침을 나타냈습니다. 분할된 SKT만의 모습이 본격적으로 드러날 2022년에 T우주는 어떤 성과를 낼 수 있을까요? T우주와 통신 서비스의 결합은 얼마나 많은 가입자를 끌어 모을 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]LS전선아시아 '마이너스' 현금흐름, 소재 사업 본격화 신호탄?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170143</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170143</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:23:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숫자들(Numbers)로 기업과 경제, 기술을 해석합니다. 누구나 공감할 수 있도록 숫자 이야기를 &lt;넘버스&gt;로 쉽게 풀어보겠습니다. 시간이 없다면 · LS전선아시아 영업활동 현금흐름이 3년 연속 마이너스를 기록했습니다. 전년 대비로는 더 악화했네요. · 큰 폭으로 개선된 매출, 영업이익 실적과는 전혀 다른 모습입니다. 어떤 이유가 있는지 살펴보겠습니다.  LS전선아시아는 지난해 매출 7506억원, 영업이익 281억원을 냈습니다. 목표로 하던 매출 1000억원에는 못 미쳤지만, 전년 대비 크게 개선된 실적인데요. 매출은 29.5%, 영업이익은 75.3% 개선됐습니다.  그런데 영업활동 현금흐름은 또 다시 마이너스(-)를 기록했습니다. 2019년 마이너스로 전환한 뒤 3년 연속입니다. 심지어 전년 대비 영업활동 현금흐름이 악화했습니다.   16일 공시된 사업보고서에 따르면 지난해 영업활동 현금흐름은 마이너스 324억원입니다. 영업활동 현금흐름은 말 그대로 영업 과정에서 발생한 현금 거래를 그대로 기록해 놓은 장부입니다. 손상차손, 감가상각비 인식 등 회계상 왜곡 요소를 최대한 없앤 지표인데요.  영업활동 현금흐름이 마이너스라는 건 영업활동 과정에서 빠져나간 현금이 들어온 현금보다 많다는 의미입니다. 보통 영업이익과 영업활동 현금흐름은 같은 방향으로 움직이는 경우가 많습니다. 만약 반대 방향으로 움직인다면 이유를 살펴볼 필요가 있겠죠. 사업보고서 연결재무제표 내 연결 현금흐름표를 볼까요. 구체적인 현금흐름 내역이 기재돼 있는데요. LS전선아시아 영업활동 현금흐름은 크게 7개 하위 계정으로 구분됩니다. 이 중 전년 대비 눈에 띄는 지표는 '운전자본의 변동'입니다. 지난해 운전자본의 변동으로 현금 636억원이 빠져나갔습니다. 전년(마이너스 349억원)과 비교해도 300억원가량 현금 유출이 늘었네요.   운전자본은 기업이 영업활동을 하기 위해 필요한 돈입니다. 보통 제조 기업의 영업사이클은 재고구매→구매 비용 지급→재고판매 및 판매 대금 회수 순서로 이어집니다. 재고를 구매하고, 판매 대금을 회수할 때까지 시간이 걸리는데요. 이 기간 동안 기업을 운영할 자금이 필요하겠죠. 이를 운전자본이라고 부릅니다.  운전자본은 매출채권과 재고자산을 더한 금액에서 매입채무를 뺀 금액을 의미하는데요. 현금흐름표에서 '운전자본 변동' 항목의 마이너스 폭이 커졌다는 건 운전자본 규모가 커졌다는 의미입니다. 지난해 LS전선아시아 운전자본 규모(매출채권+재고자산-매입채무)는 2156억원입니다. 전년 1448억원과 비교하면 확실히 커졌네요. 운전자본을 결정하는 3개 요소 중 눈에 띄게 변한 건 재고자산입니다. 나머지 매출채권, 매입채무는 전년과 비슷한 수준입니다. 결국 LS전선아시아 영업활동 현금흐름이 악화한건 재고자산이 큰 폭으로 늘었기 때문이라는 거죠. 실제 지난해 재고자산 규모는 1863억원으로 전년(1201억원)대비 600억원 이상 늘었습니다.   다만 재고자산이 늘고 현금흐름이 악화했다고 반드시 기업 상황이 나쁘다고 볼 수는 없습니다. 어떤 이유에서 재고자산이 늘었는지 확인할 필요가 있는데요. 영업이 안 돼 재고자산이 늘었을 수도 있고, 향후 호황을 예상해 공급 부족 이슈가 생기지 않게 재고자산 규모를 키웠을 가능성도 있으니까요.  LS전선아시아 재고자산 증가는 어떤 시선으로 바라봐야 할까요. 연결재무제표 주석 '10. 재고자산'을 보면 간접적으로 판단할 수 있습니다. 취득원가 기준으로 보겠습니다. 전체적인 재고자산 구성 내역들이 전년 대비 늘었는데요. 증가폭으로 따지면 반제품 규모가 가장 큰 폭(83.4%)으로 증가했습니다. 반제품은 제조 공정 중에 있는 미완성 제품을 의미합니다. 최종적인 공정을 거치면 완제품으로 바뀌는 재고들을 뜻합니다. LS전선아시아의 완제품은 전력케이블, UTP케이블 등입니다. 반제품의 증가는 보통 고객사 수요가 큰 폭으로 늘었거나 혹은 완제품의 감가상각비를 우려한 기업의 정책일 수도 있는데요. LS전선아시아 측은 소재 사업 수요 증가를 이유로 들었습니다.LS전선아시아는 케이블 판매와 함께 2020년부터 케이블 소재도 판매하기 시작했는데요. 지난해부터 외부에 판매되는 소재 사업 매출이 본격화됐습니다. 소재 사업의 경우 케이블과 달리 '고객사 주문→생산' 방식이 아닌 선(先) 재고 확보 방식을 적용 중이라고 합니다. LS전선아시아 관계자는 "소재 사업 매출이 지난해 본격화했고, 이에 맞게 재고자산을 쌓아놓고 있다"고 말했습니다. 소재 사업에 쓰이는 재고의 경우 장부에 원재료와 반제품으로 기록합니다. 사업보고서를 살펴봤는데요. 지난해 Cu-Rod, Al-Rod 등 소재 사업 매출은 3657억원입니다. 전년 2497억원과 비교하면 1000억원 이상 늘었습니다. 생각해 볼 문제 · 영업활동 현금흐름은 3년째 마이너스인데요. 올해는 다른 모습을 보일 수 있을까요? · 시장에서 바라보는 올해 LS전선아시아 업황은 긍정적입니다. 박강호 대신증권 연구원은 지난 14일 리포트를 통해 올해 최고 실적을 예상한다고 밝혔습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[명동에 둥지 튼 애플스토어 국내 3호점, 개장 임박]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170124</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170124</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:23:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 '애플스토어' 3호점이 명동에 둥지를 틀었다.  애플은 17일 아직 공사 중인 매장을 둘러싼 외벽 바리케이드를 공개했다. 전반적인 디자인은 중앙의 애플 로고를 제외하면 제품보다 책과 사람, 라이프스타일을 표현하는 데 중점을 둔 형태다.애플은 "바리케이드 디자인을 통해 명동의 학구적인 역사와 학자들 사이에서 인기 있었던 미술 양식 '책가도(冊架圖)'를 기념했다"고 설명했다. 한국민족문화대백과사전에 따르면 책가도는 책을 비롯한 도자기·문방구·향로·청동기 등이 책가 안에 놓인 모습을 그린 그림이다. 애플은 이를 살려 책가도로 구성된 각 칸에는 사용자들이 애플 제품과 서비스를 통해 소통하는 모습을 담았다. 이에 따른 애플스토어 명동점의 콘셉트도 '무한한 상상력과 창의력의 원천'이다.애플스토어는 애플이 직접 운영하는 프리미엄 매장이다. 전문 교육을 받은 애플 직원들이 직접 제품 판매와 서비스를 담당하며, 애플 제품에 대한 일반인 대상 교육 프로그램 등이 이뤄진다. 국내에는 지난 2018년 강남구 신사동 가로수길에 1호점, 2021년 서울 영등포구 여의도동 IFC몰 2호이 개장됐으며 3호점은 이후 약 1년 만에 오픈을 앞두고 있다.   애플스토어 3호점 내부는 아직 공개되지 않았다. 다만 과거 1호점이 애플스토어 특유의 높은 층고와 통유리, 가로수길의 지역적 특징을 실내외 디자인에 적용했던 점을 감안하면 바이케이드와 마찬가지로 명동의 전통적 분위기를 녹여내는 방식의 인테리어가 준비되고 있을 것으로 예상된다. 실내 매장이었던 2호점은 애플이 석윤이 일러스트레이터 디자이너에게 의뢰해 제작한 별도의 로고를 제외하면 큰 특징이 없었다. '애플 명동'으로 명명된 3호점의 위치인 서울시 중구 남대문로 2가 9-1 센터포인트 명동이다. 애플은 애플 명동 홈페이지를 별도로 개설했으며 추후 이곳을 통해 오픈 날짜 등을 공개할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[올해만 140억원 투자한 '제페토'...포트폴리오는 '콘텐츠·게임·블록체인']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170077</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170077</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:23:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타버스 플랫폼 ‘제페토’를 운영하는 네이버의 계열사 ‘네이버제트’가 올해에만 메타버스 생태계 구축을 위해 140억원을 투자했다. 지난해부터 전자공시시스템에 공시된 투자만 총 13건인데, 핵심 키워드는 ‘콘텐츠·게임·블록체인’이다.지난 16일 네이버제트는 전략적 사업 시너지 강화를 목적으로 △머플 △메타스페이스컴퍼니 △숫자쏭컴퍼니 등 초기 스타트업 3곳에 총 25억원 규모의 투자를 진행했다고 공시했다.머플은 딥러닝 기술을 기반으로 텍스트·음성·영상·애니메이션 등 콘텐츠 제작을 효율화하는 AI(인공지능) 솔루션을 개발하는 회사다. 머플은 네이버제트 투자 유치를 발판으로 시스템 및 AI 개발 우수 인력을 적극 채용해 국내외 콘텐츠 제작 기업들을 고객사로 빠르게 확보해 나갈 계획이다.메타스페이스컴퍼니는 메타버스 플랫폼 콘텐츠 제작 기업이다. 네이버제트 내에 제페토 박물관·네이버 그린팩토리·unite seoul 2020 등 20여 개 콘텐츠를 기획하고 제작했다. 이를 바탕으로 삼성·CJ·MCM 등 글로벌 기업과의 연계 콘텐츠를 제작하고 있다. 숫자쏭컴퍼니는 캐릭터 IP(지적재산) 음악 콘텐츠 전문 제작 기업이다. 숫자쏭·당근쏭 등 30여편의 쏭시리즈와 400여곡 이상의 게임·영상·모바일 사운드를 작·편곡했다. 지난해 숫자쏭컴퍼니는 미국 메타버스 플랫폼 ‘로블록스’에 ‘플레이댑 타운’을 론칭한 블록체인 게임 플랫폼사 ‘플레이댑’과 업무협약을 체결하기도 했는데, 자체 IP를 NFT(대체불가능토큰)와 연계하고 이를 활용한 미니게임 등의 콘텐츠를 개발하기 위해서였다.  네이버제트는 지난 2월에도 △싱가포르 소재 메타버스 서비스 개발사 ‘굿갱랩스(GOOD GANG Labs)’ △미국 모바일 게임 개발사 ‘브레이브 터틀스(Brave Turtles)’ 등에도 전략적 투자를 진행한 바 있다. 굿갱랩스는 지난 1월에 설립된 회사다. 브레이브 터틀스는 지난해 초 설립된 회사로 올해나 내년즈음 미국에서 모바일 멀티워드 레이싱 게임을 출시할 것으로 알려졌다. 아이들에게 재미와 교육적 요소를 제공하기 위한 단어 게임이다.지난 1월 투자한 △싱가포르 소재 ‘헤더라크(Haderech)’는 블록체인 회사 △‘페르소나스페이스’는 연예인 부캐(부캐릭터) IP 기반 콘텐츠 제작 회사 △‘피노키오’는 캐주얼 게임업체 ‘루노소프트’와 만든 게임 개발 합작회사다. 지난해엔 △젭(ZEP) △벌스워크(VerseWork) △슈퍼블록(Superblock) 등에 투자했다. 젭은 게임 개발사 ‘슈퍼캣’과 만든 합작회사다. 웹 기반이라 다운로드 및 설치 등 복잡한 과정없이 URL(인터넷 주소) 클릭 한 번으로 접속할 수 있고, 최대 5만명까지 한 공간에 접속 가능한 것이 특징이다. 이에 다양한 연령층이 이용할 수 있다. 미국의 ‘게더타운’과 같은 협업용 메타버스 플랫폼으로의 서비스 확장을 시도한 것이다.벌스워크는 네이버제트의 투자를 받아 설립한 메타버스 크리에이터 MCN(다중채널네트워크)으로 지난해 8월 설립됐다. 메타버스에서 활동하는 크리에이터들을 관리해주고 콘텐츠 영상을 제작하는 기획사 개념이다. 슈퍼블록은 블록체인 개발 회사로 안정적인 네트워크 환경을 제공해 일반 이용자 누구나 참여할수 있는 가벼운 블록체인 ‘이타노스(Ethanos)’를 개발하고 있다.네이버제트가 이와 같은 투자에 집중하고 있는 건 메타버스 생태계를 구축하기 위해서다. 개인 이용자나 기업 파트너들을 확보하려면 메타버스 안에서 함께 콘텐츠를 만들 수 있는 도구를 제공하고, 이를 수익화(NFT 등)할 수 있는 환경 등을 구축하는 것이 중요하다.실제로 이러한 점진적 생태계 구축으로 제페토는 성장 중이다. 이달 기준 제페토의 글로벌 누적 가입자 수는 3억명을 돌파했다. 매출 역시 지난해 전년대비 318% 증가했다. △구찌·디올 뷰티·랄프로렌·아디다스 등 패션·뷰티 △블랙핑크·엔믹스·셀레나 고메즈 등 총 26팀의 아티스트 △삼성·현대차·스타벅스·베스킨라빈스 등과 협업 중이다. 특히 네이버제트가 초기 스타트업들에 투자를 진행하는 건, 향후 서비스 과정에서의 시너지 효과를 기대하는 것뿐 아니라 성장 잠재력이 있는 스타트업을 발굴해 이를 통한 높은 수익을 염두에 둔 것으로 풀이된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘로봇∙메타버스∙반도체’…저평가 주식만 쏙 찾아냈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170079</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170079</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:23:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[로봇, 메타버스 등 최근 주목받고 있는 카테고리의 2356개 상장사 재무제표를 전수조사해 찾아낸 저평가 종목 53개 기업을 콕 짚어 소개한 책이 출간됐다. 저자가 운영하는 커뮤니티에서 공유된 종목 중 몇 개는 실제로 주가가 올라 투자자들 사이에서 화제가 되기도 했다. &lt;재무제표로 찾아낸 저평가 주식53&gt;을 쓰기 위해 저자들은 국내 투자자 300명에게 ‘어떤 섹터가 궁금한지’ 묻는 리서치를 통해 구체적인 카테고리를 설정했다. 바이오, 로봇, 메타버스, 게임, 전기차, 반도체, 기타 등 총 7개 분야로 최근 전 세계적으로 주목받고 있는 신기술이 주로 선정됐다. 책이 소개하는 53개 기업은 재무제표를 기반으로 선정됐다. 재무제표를 읽는 법을 가르쳐 주는 것이 아니라 재무제표에 기반해 기업들을 찾아내고, 그 다음 숫자로 그 이유를 설명해주는 방식을 채택했다. 대부분 투자자들은 재무제표가 매우 중요한 사실을 담고 있는 것을 많은 사람들이 알고 있지만 막상 투자는 재무제표의 숫자와 다르게 이뤄지는 경우가 많기 때문이다. 영업이익, 부채비율, 유동비율, 영업활동현금흐름, 재고자산회전율 등 재무제표에 있는 숫자를 한 번에 알아보기 어렵고, 또 이런 숫자를 투자정보로 바꿔 본 경혐을 하기 쉽지 않다는 생각이 바탕이 됐다.출판사는 숫자를 투자정보로 바꾸는 것에 대한 해답을 제공하는 책이라고 소개한다. 재무제표만 보면 투자할 기업이 어떤 사업을 하고 있는지, 이익은 나는지, 상장 폐지 위기는 아닌지 모두 알 수 있지만 많은 주식 투자 초보자들이 재무제표에 있는 숫자를 투자정보로 바꾸는 방법을 모르기 때문에 투자에 실패한다고 설명한다. 공동저자인 이승환 한국공인회계사회 소속 직원은 “어떤 종목을 고르시든지 반드시 재무제표는 한 번 읽어 보시길 권한다. 투자의 시작이 달라질 것”이라고 말했다. 책은 총 3명의 저자가 공동으로 집필했다. 이승환 한국공인회계사 직원, 황우성 하나금융투자 강남금융센터 소속, 김태경 포스코케미칼 재무회계그룹 회계 담당 등이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]명품플랫폼 '발란', 당일배송 특화 '발란 익스프레스' 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170024</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:23:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[명품 커머스 플랫폼 '발란'이 배송 경쟁력 제고에 나선다. 기존 제공하던 당일배송 규모를 확대해 배송 경쟁력을 높일 계획이다.17일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 발란이 올 상반기 내 당일배송 특화서비스인 '발란 익스프레스'(BALAAN EXPRESS)를 론칭할 계획이다. 발란 익스프레스는 기존 발란이 제공하는 당일배송 서비스 규모를 확대한 것으로, 서울 지역에 한해 당일배송률을 90%로 끌어올린 서비스다.발란은 발란 익스프레스 외에도 소비자가 원하는 날짜에 물품을 받을 수 있는 '배송일 지정 서비스' 도입도 앞두고 있다. 올 들어 카테고리 확장 및 선물하기 서비스 도입을 예고한 발란은 발란 익스프레스와 배송일 지정 서비스 등을 연계·도입해 이용자 편의에 주력할 계획이다.지난해부터 커머스 기반 명품 플랫폼업계 경쟁력이 치열해지면서, 배송 등 이용자 편의를 중심으로 한 서비스 개편이 이어지고 있다. 발란은 '럭셔리 라이프 스타일 커머스'를 지향하는 만큼 골프, 쥬얼리, 리빙 등 관련 카테고리를 확장하는 한편 배송 서비스도 강화해 고품질 상품을 안전하고 빠르게 전달하는 방향성에 무게를 두고 있다.발란 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "발란 익스프레스를 통해 기존에 제공했던 당일배송 서비스를 확대하는 차원"이라며 "다음달부터 마케팅을 통해 발란 익스프레스를 알릴 예정이다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우크라 대통령의 자국군 항복 명령은 '딥페이크 가짜영상']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170015</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:23:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타와 유튜브가 볼로드미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 자국 군에게 항복을 명령하는 ‘딥페이크’ 동영상을 삭제했다고 밝혔다. 16일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt; 등 주요 외신에 따르면 해당 영상은 젤렌스키 대통령이 평소 대통령 연설을 진행하는 대통령 연단에서 우크라이나인들에게 “러시아와의 전쟁에서 무기를 내려놓으라”고 말하는 모습이 담겨있다. 하지만 이 영상은 인공지능(AI)으로 얼굴·음성 등을 합성한 딥페이크인 것으로 밝혀졌다. 이에 대해 젤렌스키 대통령은 인스타그램과 텔레그램을 통해 해당 영상이 조작된 것이라고 밝히며 “우리는 우크라이나를 방어하고 있으며 무기를 내려놓고 귀국해야 하는 것은 러시아군”이라고 말했다. 나다니엘 글리처 메타 보안정책국장은 이 영상이 공인이 실제로 하지 않은 발언을 한 것처럼 보이도록 조작돼 관련 규정을 위반했기 때문에 페이스북에서 삭제했다고 전했다. 페이스북은 AI와 머신러닝 기술로 조작된 모든 영상이 사용자들을 오도할 여지가 있다며 2020년 미국 대선을 앞두고 자사 플랫폼에서 금지하는 규정을 도입했다. 유튜브의 대변인인 아이비 최는 해당 영상이 자사의 허위 정보 관련 규정을 위반해 플랫폼에서 삭제했다고 밝혔다. 메타와 유튜브가 이 영상을 비교적 빨리 발견해 조치를 취했지만 미국 싱크탱크 애틀랜틱카운실 디지털포렌식 연구실에 따르면 러시아의 인기 소셜미디어인 ‘브콘탁테(VKontakte)’에서는 여전히 활발히 공유되고 있다. 이날 우크라이나 국영 방송인 ‘우크라이나 24’는 해킹으로 인해 젤렌스키 대통령이 러시아군에 대한 저항을 중단하라고 촉구하는 가짜 메시지가 자막 뉴스로 방송됐다고 밝히기도 했다. 앞서 이달 초 우크라이나 당국은 러시아가 침략에 대한 왜곡된 정보를 담은 조작 영상을 유포할 수 있다고 경고하며 TV에서 젤렌스키 대통령이 항복 선언을 하는 모습을 보게 된다면 가짜 영상으로 간주하라고 충고한 바 있다. &lt;테크크런치&gt;는 이번 사례가 러시아가 우크라이나 군사 작전과 함께 정보전을 진행하고 있음을 보여주는 한편 우크라이나 정부와 소셜미디어 기업들이 이 정보전에 대항할 준비가 되어있다는 점을 확인해 주었다고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 의원, 대규모 합병 금지 법안 발의…'빅테크 기업 겨냥']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170009</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:23:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국에서 대형 합병을 금지하는 법안이 발의됐다. 16일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 엘리자베스 워런 민주당 상원의원과 몬데어 존스 하원의원은 미국 상하원에 각각 반경쟁 합병 금지법(Prohibiting Anticompetitive Mergers Act·PAMA)’을 발의했다. 해당 법안에 따르면 50억달러(약 6조1700억원)가 넘는 거래 및 높은 시장 점유율로 이어지는 합병이 모두 금지된다. 법안은 특정 분야를 명시하지 않았지만 현지언론은 빅테크 기업의 합병을 겨냥한 움직임으로 해석했다. 아울러 반독점 규제 기관에 합병 중단·검토에 대한 더 많은 권한을 부여해 법원의 명령 없이도 합병을 전면 거부할 수 있게된다. 과거 10년 동안 반독점법 위반, 기업범죄 실적이 있는 기업의 합병이 금지된다. 테크 기업들의 시장 점유율 확대와 시장 지배력 강화에 도움이 되는 거래 또한 금지된다. 합병 이후 기업의 시장점유율이 50%를 넘거나 직원, 소비자, 영세 사업자에 실질적인 피해를 줬다고 판단되는 경우 규제 당국은 소급해서 합병을 취소할 수 있다. 법안을 발의한 의원들은 메타(구 페이스북)의 인스타그램·왓츠앱 합병과 T모바일의 스프린트 합병을 거론하며 PAMA가 “소비자를 대상으로 가격을 올리고 근로자를 학대하는 기업 간의 합병을 시장에서 몰아낼 수 있을 것”이라고 말했다. 법안이 통과된다면 85억달러 규모인 아마존과 MGM의 거래, 687억달러 규모인 마이크로소프트(MS)의 블리자드 인수, 54억달러 규모인 구글의 맨디언트 인수에 제동이 걸린다. &lt;엔가젯&gt;은 해당 법안에 공화당 의원이 공동으로 참여하지 않아 의회에서 통과할 가능성이 적을 것으로 예상했다. 한편 민주당이 법안 발의를 통해 빅테크 규제에 대한 의지를 보여주고자 했다고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, 계정 공유에 추가 요금 부과…중남미 3개국서 시범 운영]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170003</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 01:02:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 같은 가구 구성원이 아닌 이용자와 계정을 공유하는 가입자를 대상으로 추가 요금을 부과한다.16일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 넷플릭스는 웹사이트를 통해 새 요금제 정책을 먼저 칠레, 코스타리카, 페루에서 향후 몇 주에 걸쳐 시범 운영한다고 발표했다. 이제 넷플릭스 가입자는 같은 가구원이 아닌 이용자 최대 2명과 계정을 공유할 수 있고 한 명 당 추가되는 요금은 칠레에서 2380페소(약 3600원), 코스타리카에서 2.99달러(약 3600원), 페루에서 7.9솔(약 2600원)이다. 넷플릭스의 제품 혁신 책임자인 쳉이 롱은 “넷플릭스의 계정 공유는 이용자들 사이에서 큰 인기를 끌었지만 언제, 그리고 어떻게 계정을 공유할 수 있는지에 대한 혼란도 야기했다”며 “그 결과 다른 가구 간에 계정 공유가 이뤄지면서 이용자들을 위해 훌륭한 시리즈와 영화에 투자할 수 있는 우리의 능력이 영향을 받았다”고 밝혔다.넷플릭스는 이용자 프로필을 새로운 계정으로 이전할 수 있는 기능도 도입한다고 발표했다. 사용자는 자신의 시청 내역, 내가 찜한 콘텐츠, 맞춤형 추천 콘텐츠를 모두 이전할 수 있다. 이 기능 또한 칠레, 코스타리카, 페루에서 먼저 시행된다. &lt;더버지&gt;는 해당 기능들의 도입이 넷플릭스가 성장이 정체되는 가운데 구독자 수를 늘리기 위한 방안에 대해 고민하고 있음을 보여준다고 분석했다.  앞서 지난해 넷플릭스는 계정 사용 권한이 없는 이용자에게 계정 공유를 금지하는 제도를 시범 운영한 바 있다. 구독자가 지인과 계정 비밀번호를 공유해 콘텐츠를 시청하는 경우 단속하려는 의도였다. 또 최근 미국, 캐나다에 이어 영국과 아일랜드에서는 서비스 이용료를 인상한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]스페이스X 키운 ‘NASA 방식’ 차용…과기부, 소형발사체 확보 ‘스타트’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160549</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160549</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우주 기술 경쟁은 국가 방위와도 밀접한 관련이 있어 나라 간 ‘패권 다툼’으로 여겨지곤 합니다. 우주산업은 미국과 소련이 냉전기 때 체제 경쟁의 상징으로 삼으며 발전해왔죠. 현재 우주 기술 개발은 과거와 달리 민간이 주도하고 있습니다. 시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.  우리나라 정부가 미국 항공우주국(NASA·나사)이 운영했던 민간 육성 방식을 차용한 사업을 시작한다. 이를 통해 차세대 우주산업의 핵심으로 꼽히는 소형발사체의 핵심 기술을 확보할 계획이다.스페이스X는 나사가 추진한 지원 사업을 토대로 우주 기술을 대거 확보, 뉴 스페이스(민간 중심의 우주 기술 개발) 시대 선두 기업 자리를 차지했다. 우리나라 정부도 이번 지원 사업을 통해 스페이스X와 같은 우주 산업체를 육성할 방침이다.16일 과학기술정보통신부(과기정통부)에 따르면 ‘소형발사체 개발역량 지원 사업’에 대한 공모가 오는 23일부터 4월15일까지 진행된다. 정부는 4월 중 사업 계획에 대한 평가를 진행해 3개 기업을 선정, 본격 연구를 개시한다. 민간 주도의 소형발사체 산업을 고도화하는 게 목적이다.  과기정통부 관계자는 “현재 이번 지원 사업에 대한 시장의 수요를 어느 정도 파악하고 있는 상태”라며 “국내 참여 기업이 향후 성장이 예상되는 소형인공위성 분야에 핵심으로 꼽히는 소형발사체 기술을 확보할 수 있도록 지원할 것”이라고 설명했다. 지원 사업을 통해 확보한 기술은 모두 기업이 소유해 활용하게 된다.이번 사업은 2022년부터 2027년까지 6년간 진행된다. 총 278억5000만원의 사업비가 투입된다. 경쟁형 연구개발을 통해 ‘소형발사체의 상단용 엔진’을 개발하는 게 핵심이다. 정부는 이번 사업이 성공적으로 진행되면 500kg급 차세대중형위성을 지구 저궤도(SSO·500km)로 발사 가능한 운송수단을 확보할 수 있으리라고 봤다. 정부가 구상하는 소형발사체는 2단 형태다. 1단엔 ‘한국형 발사체’ 누리호에 탑재된 75t 엔진이 사용된다.  세계는 소형위성을 군집으로 운영하는 개발 방식이 활성화되고 있다. 테슬라 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 운영하는 스페이스X의 ‘스타링크’ 서비스가 대표적이다. 스타링크는 저궤도 소형위성 약 4만개를 쏘아 올려 지구 전역에서 이용 가능한 초고속 인터넷 서비스를 구축하는 사업이다. 스페이스X는 이미 스타링크용 위성을 2000대 이상을 운용하고 있다. 2027년까지 1만2000개의 통신 위성 인프라를 구축한다는 목표를 내걸었다.원웹·텔레셋·케플러·아마존웹서비스(AWS) 등 세계 굴지 기업들도 저궤도 위성을 기반으로 한 통신 시장에 주목하고 있다. 여기에 더해 지상에서 이뤄지고 있는 사물인터넷(IoT)·클라우드·블록체인 서비스를 위성을 통해 구축하겠단 목표를 내걸었다. 이들 기업에서 이미 발사한 인공위성은 3200개를 넘어섰다. 현재 구상 중인 각 기업·기관의 인공위성 운용 계획에 따르면 추후 약 8만8200개가 더 발사될 예정이다.소형발사체는 소형 위성을 지구 저궤도에 올릴 수 있는 최적의 수단으로 꼽힌다. 지난해 10월 우리나라는 누리호 1차 발사로 1t급 대형위성을 스스로 발사할 수 있는 세계 7번째 국가 진입 가능성을 확인했다. 그러나 소형발사체는 부재한 상태라 전적으로 해외에 의존할 수밖에 없는 실정이다. 과기정통부는 “국내에서도 소형 위성의 발사수요는 증가하고 있으나, 소형발사체의 부재로 해외 중대형 위성의 발사 계획에 따라 우리 위성의 일정이 정해지는 실정”이라고 설명했다.   韓 뉴스페이스 이끌 기업은? 이번 사업에서 주목할 부분은 나사의 우주기업 육성 방식을 차용했다는 점이다. 스페이스X가 현재 2000대 이상의 소형위성을 운영하는 성과는 재사용 발사체를 기반으로 한다. 2015년 ‘팰컨9’ 성공으로 국가 단위 사업에서도 이루지 못한 ‘재사용 발사체’ 기술을 민간 기업에서 확보하는 대기록을 남겼다.스페이스X의 팰컨9 개발은 나사의 지원을 기반으로 이뤄졌다. 나사는 ‘상업용 궤도 수송 서비스 프로젝트(COTS)’ 등의 지원을 통해 경제성을 갖춘 소형발사체 기업을 육성하는 사업을 기획한 바 있다. 팰컨9를 탄생시킨 COTS 사업은 기업이 주요 단계별 목표로 정해진 임무에 성공하면 정부가 개발금을 제공하는 방식으로 진행됐다.과기정통부가 진행하는 이번 지원 사업의 대상은 우리나라 국적으로 소형발사체 개발을 희망하는 우주산업체다. 산학연 연합체(컨소시엄)를 구성해 지원하는 것도 가능하다. 지원 선정 대상은 3개 기업(연합체)이다. 이들 기업은 소형발사체의 상단(2단) 엔진을 설계·제작한다. 이후 두 차례의 단계평가를 통해 최종 1개 업체가 선정한다. 최종 선정된 기업이 설계·제작한 엔진의 성능시험을 진행해 소형발사체의 핵심 기술을 확보한단 구상이다.  과기정통부 관계자는 “이번 사업은 상단 엔진의 기획부터 설계까지 민간기업 주도로 수행하는 것에 중점을 두고 추진한다”며 “추진제(연료)의 종류 및 엔진 구조 등을 모두 참여기업이 주관하여 선정하는 식”이라고 설명했다. 참여 기업은 필요하면 1단부(누리호 75t 엔진)의 설계를 일부 개선하거나, 자체 개발·보유한 엔진·기술도 1단부에 활용이 가능하다. 국가 연구기관의 지원도 이뤄진다. 한국항공우주연구원은 단계마다 참여기업에 기술 자문 역할을 수행할 방침이다.해당 사업에 참여가 유력한 기업으론 한화그룹의 방산계열사와 한국항공우주산업(KAI·카이) 등이 꼽힌다. 두 기업은 누리호 개발에 앞장섰던 대표적 산업체로 꼽힌다. 한화에어로스페이스는 특히 75t엔진을 개발하는 성과를 냈다. 한화도 △가속·역추진 모터 △페어링 △파이로 분리 △임무 제어 시스템 등의 연구를 수행했다. 카이 역시 △누리호 체계 총조립 △누리호 탱크·동체 제작 등에 참여, 우주 발사체 기술을 대거 확보했다.권현준 과기정통부 거대공공연구정책관은 “전 세계적으로 소형발사체 중심으로 변화하는 민간 우주시장 패러다임에 대응하고, 2030년까지 예정된 공공위성 170기 발사의 원활한 수행을 위해서는 경제성 있는 소형발사체 개발이 필수”라며 “이번 소형 발사체 개발 역량지원 사업을 통해 산업체의 우주개발 역량을 높이고, 국내 우주발사체 기업이 스페이스X같은 혁신적 기업으로 성장하는 데 필요한 지원을 아끼지 않을 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한성숙 대표가 네이버 유럽 사업 맡은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160556</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160556</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버의 최고경영자(CEO) 자리를 최수연 신임 대표에게 물려준 한성숙 전 대표가 유럽 지역 공략에 힘을 쏟는다.네이버는 16일 조직개편을 통해 한 전 대표를 유럽사업개발 대표로 선임했다. 한 대표는 네이버의 유럽 시장 개척을 맡게 됐다. 한 대표가 유럽 시장을 맡게된 것은 미국과 일본에 비해 상대적으로 사업의 규모가 작은 유럽 지역에서 회사의 존재감을 키우기 위한 전략의 일환으로 풀이된다. 회사의 전반적인 글로벌 사업 확대 전략에도 부합하는 행보다.전세계 주요 시장인 미국·일본·유럽 중 미국과 일본은 이미 네이버가 진출해 상당한 성과를 내고 있다. 미국에서는 네이버웹툰의 활약이 눈에 띈다. 네이버웹툰은 전세계 10개 언어로 100여개국 이상에서 서비스되고 있다. 특히 미국에서는 24세 이하 Z세대 이용자 비중이 70%를 넘기면서 젊은 독자를 빠르게 확보했다. 또 네이버웹툰은 '캔버스(CANVAS)'라는 북미판 도전만화 서비스를 도입했다. 북미의 아마추어 작가들이 별도의 유통 계약 없이 작품을 연재할 수 있는 기회를 제공했다.일본에서는 국민 메신저가 된 라인을 통해 네이버의 존재감은 이미 큰 상태다. 네이버는 일본에서 커머스 사업도 시도하고 있다. 지난해 10월 일본에 마이스마트스토어를 시범적으로 선보인 후 올해 정식 출시를 앞두고 있다. 네이버는 마이스마트스토어를 일본 메신저 1위 라인과 연계하고 야후재팬, Z홀딩스와의 협업도 이어갈 계획이다.네이버는 유럽에서도 사업을 이어가고 있지만 미국이나 일본에 비해서는 존재감이 부족한 편이다. 로봇을 비롯한 네이버의 미래 사업을 이끌 기술을 연구하는 네이버랩스가 유럽에 있으며 현지의 유망 스타트업에 대한 투자도 이어갔다. 네이버는 유럽 벤처캐피털(VC) 코렐리아 캐피탈을 통해 스페인 최대 리셀(한정판 되팔기) 이커머스 업체 왈라팝에 약 1억1500만 유로(약1500억원)를 간접 투자했다. 한 대표는 글로벌 플랫폼으로 발돋움한 웹툰을 비롯해 본인이 회사의 대표 사업으로 키운 커머스 사업을 유럽 시장에 안착시키는 역할을 맡을 전망이다. 한편 이번 조직개편을 통해 기존 최고커뮤니케이션책임자(CCO)였던 채선주 사내이사는 대외·ESG정책 대표를 맡았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>