<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 08:22:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['흑자 전환' 절박한 삼성중공업, 삼성전자 평택공장 누적 수주액 1조 육박]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260007</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 03:16:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성중공업의 삼성전자 평택 반도체공장 건설 공사의 수주 누계액이 1조원에 육박했다. 삼성중공업은 흑자 전환 및 조속한 경영 정상화를 위해 수익성이 높은 하이테크 건설 공사의 수주에 나서고 있다. 삼성중공업은 26일 삼성전자 평택공장의 건설 공사를 일부를 수주했다고 밝혔다. 이번 공사는 삼성전자 평택 반도체공장의 P4 라인 1단계 공사로, 계약 금액은 1683억원이다. 삼성전자 평택 반도체공장은 여의도 면적과 비슷한 규모로, 반도체공장 6개를 지을 수 있는 부지다. 현재 P3 라인까지 건설을 마쳤고, 2030년까지 P4~P6라인까지 건설할 계획이다. P4 라인은 2022년부터 공사를 시작해 2024년 완공한다.과거 삼성전자의 공장 건설은 삼성물산과 삼성엔지니어링이 도맡았다. 삼성중공업이 삼성전자가 발주한 공사의 수주를 따내고 있다. 업계에 따르면 삼성전자는 2021년 파일럿 라인의 건축을 삼성중공업에 맡겼고, 삼성중공업의 공사 품질이 우수한 점을 높이 평가했다. 삼성중공업은 과거 종합건설사업에 뛰어 들었으며, 쉐르빌과 라폴리움의 자체 주상복합 브랜드를 보유했었다. 건설 경기가 악화되면서 종합건설사업의 수주를 중단했지만, 수익성이 높은 하이테크 공사는 꾸준히 수주하고 있다.특히 삼성중공업은 선박 및 해양플랜트 건조로 축적된 자동용접과 모듈공법 분야의 우수한 역량을 갖고 있다. 2020년부터 반도체 회로 패턴을 그리는 EUV 공장과 P2L, P3L의 파일럿 공사에 참여했다. 이후 삼성중공업은 삼성전자의 평택공장 공사를 추가로 따냈다. 현재 수주 누계액은 9762억원에 달했다. 삼성중공업의 핵심 사업은 선박을 건조하는 조선산업이지만, 적자 탈출을 위해서는 일감을 가능한 한 더 따내야 하는 상황이다. 2022년 3분기 삼성중공업의 연결 기준 누적 매출은 4조3101억원, 누적 영업손실은 5185억원에 달했다. 전년 동기 대비 매출은 4653억원 줄었지만, 적자폭은 5363억원 줄었다.삼성중공업은 2015년 2분기부터 꾸준히 적자를 내고 있다. 2021년 물동량이 폭등하면서 조선업의 불황도 걷혔다. 하지만 원자재 가격이 급등하면서 삼성중공업은 저가 수주에 원가 부담까지 더해져 '이중고'를 겪었다. 다만 2021년부터 선가가 인상됐고, 2021년 수주 물량을 건조할 경우 수익성이 개선될 전망이다.  삼성중공업은 조속한 경영 정상화를 위해 삼성전자의 평택공장 건설 공사 입찰에 적극적으로 나섰고, 수주로 이어지고 있다. 2022년 11월 기준 삼성중공업의 조선 부문 수주 잔고는 302억달러(38조5261억원)이다. 건설 부문의 수주 잔고까지 합할 경우 약 39조5000억원에 달한다.삼성전자는 2030년까지 평택공장 P4~6라인의 공사를 추가 발주할 계획인 만큼 삼성중공업의 건설 부문 수주 물량은 꾸준히 늘어날 전망이다. 조선 부문 물량에 삼성전자의 물량까지 더해질 경우 매출 규모가 증가하고, 고정비 부담이 감소해 흑자 전환에 기여할 것으로 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/26/blt202212260007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[농심, 메타버스 '레시피' 신라면 내놓는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260004</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 02:36:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 주요 라면 제조업체 농심이 메타버스 플랫폼 '제페토'에서 가장 큰 호응을 얻은 라면을 신제품으로 내놓는다. 국내 식품업체들의 MZ세대를 겨냥한 식품 마케팅이 가속화하는 분위기다. 26일 농심은 '신라면 제페토 큰사발'을 한정판으로 출시한다고 밝혔다. 이번 신라면 큰사발 신제품의 스코빌지수는 6000SHU으로 기존 신라면 큰사발의 3배에 달한다. 스코빌지수는 고추에 포함된 캡사이신의 농도를 계량화해 매움 정도를 수치로 나타낸 지수다. 여기에 고기와 계란 건더기가 더 들어가 스프의 중량도 기존 신라면의 약 2배로 늘었다.이번 신라면 제페토 큰사발의 맛 조합은 제페토 안에서 소비자 투표로 결정됐다. 농심은 지난 10월 제페토 내에 신라면 분식점(Shin Ramyun Cafeteria)을 개설하고 소비자와 함께 신제품 콘셉트를 정하는 ‘천하제일 라면 끓이기 대회’ 이벤트를 진행했다. 가상공간에서 매운맛 강도와 면발의 쫄깃함, 건더기 스프의 종류와 양 등 각자 취향대로 신라면을 끓여보고 비교할 수 있도록 했다.이번 이벤트 기간 중 신라면 분식점에 방문한 소비자는 총 40만명에 달한다. 소비자들의 투표를 거친 결과 신라면보다 3배 매운맛에 면발은 꼬들꼬들하고 고기 건더기와 계란을 추가한 ‘고기ㆍ매콤ㆍ꼬들ㆍ계란’ 조합이 가장 많은 선택을 받았다.농심 관계자는 “메타버스 브랜드관 오픈과 함께 새로운 경험을 제공하기 위해 소비자 참여형 신제품 출시를 기획하게 됐다”라며 “신라면을 즐겨 찾는 소비자들이 색다른 맛과 재미를 느낄 수 있길 바란다”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/26/blt202212260005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU 당국, 540만명 개인정보 유출 혐의로 트위터 조사 착수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260003</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 02:36:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 인수 이후 논란이 끊이지 않는 트위터가 이번에는 사용자 정보를 유출한 혐의로 유럽에서 조사를 받게 됐다. 당국은 조사 결과에 따라 회사 연간 매출의 최대 4%에 달하는 벌금을 부과할 수 있다.   24일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;에 따르면 아일랜드 데이터보호위원회(DPC)는 트위터에서 540만 사용자의 개인정보가 유출됐다는 혐의에 대해 조사를 시작했다고 밝혔다. 아일랜드는 트위터의 유럽연합(EU) 본사가 있는 곳이다.앞서 트위터는 지난 8월 해커가 시스템의 취약점을 공격해 사용자 데이터가 유출됐음을 인정한 바 있다. 한편 해당 공격으로 몇 명의 사용자가 영향을 받았는지는 밝히지 않았다. 현지 언론은 공격을 단행한 해커들을 인용해 약 540만명의 이메일 주소와 전화번호 등의 정보가 해커들이 이용하는 커뮤니티에 무료로 배포됐다고 전했다. 사용자 정보는 지난 11월 말까지도 해당 커뮤니티에서 공유된 것으로 알려졌다.DPC는 이번 사안에 대해 트위터 측과 논의를 진행했다. 그 결과 회사가 EU의 개인정보보호법(GDPR) 가운데 하나 이상의 조항을 어겼을 수 있으며 계속해서 위반할 가능성이 있다고 지적했다. 트위터가 GDPR을 위반한 것으로 판단되면 당국은 연간 매출의 최대 4%에 달하는 과징금을 부과할 수 있다. 이 유출 사건은 일론 머스크가 트위터를 인수하기 전에 발생했다. 그러나 블룸버그는 “머스크가 인수 후 개인정보 보호와 관련된 부서를 해체해 트위터의 사용자 데이터 보호에 대한 우려가 커지고 있는 상황이며 트위터에 대한 전 세계적인 감시가 최고조에 달했다”고 전했다.특히 유럽 당국은 머스크의 인수 이후 트위터가 사용자 정보 보호, 혐오 발언 차단 등에 대한 규제를 철저히 준수할 것을 강조해왔다. 트위터 인수 직후 머스크가 “새가 자유로워졌다”는 글을 게시하자 티에리 브레통 EU 집행위원은 “유럽에선 새가 우리 규칙에 따라 날아야 할 것”이라고 경고했다.지난 11월 EU 본부가 위치한 벨기에 브뤼셀의 트위터 지부 직원들이 모두 회사를 떠나 사무실이 문을 닫자 트위터가 EU 규제를 제대로 따르지 못할 것이라는 우려가 제기되기도 했다. 한편 DPC는 지난달 페이스북이 5억3000만명 이상의 사용자 정보 유출을 막지 못해 GDPR을 위반했다며 모회사 메타에 2억6500만유로(약 3600억원)의 벌금을 부과했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/26/blt202212260003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이폰 14 탑재 'A16 칩', A15와 성능 비슷한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260002</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 02:36:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 아이폰 14 시리즈 최상위 모델의 그래픽 기능을 대대적으로 업그레이드할 계획이었으나 개발 막바지 단계에서 결함을 발견해 이를 포기해야했다는 보도가 나왔다.   23일(현지시간) IT전문매체 &lt;디인포메이션&gt;은 소식통을 인용해 “애플 엔지니어들이 당초 아이폰14 프로 그래픽 프로세서에 여러 신규 기능을 추가하려했으나 지나치게 야심찼다”고 전했다. 애플은 개발 과정에서 뒤늦게 오류를 발견한 탓에 결국 전작인 아이폰 13 프로에 사용된 A15 바이오닉의 그래픽 성능에 기반해 아이폰 14 프로 모델에 탑재된 A16 바이오닉 칩을 설계해야했다. 그 결과 아이폰 14 프로의 그래픽 성능은 전작 대비 큰 차이가 나지 않는다는 평가를 받게 됐다.애플 엔지니어들은 당초 아이폰 14 프로 그래픽 프로세서에 ‘레이트레이싱’(ray tracing) 등의 신규 기능을 추가할 계획이었다. 레이트레이싱은 빛의 움직임을 현실적으로 만드는 기술로 특히 게임을 플레이할 때 현실감과 몰입감을 부여한다.그러나 이 기능을 적용한 초기 프로토타입의 하드웨어 시뮬레이션에서 애플이 예상했던 것 보다 더 많은 전력을 소모한다는 점을 발견했다. 이는 기기의 배터리 수명을 손상시키고 과열 문제를 일으킬 수 있다. 결국 애플은 기능을 축소해 아이폰 14 프로를 출시해야했다. 소식통은 이 상황에 대해 “애플 역사상 전례 없는 대혼란”이라고 묘사했다. 이후 애플은 실리콘 팀을 재편했고 일부 매니저들은 관련 프로젝트에서 손을 떼야했다. 또 보도에 따르면 애플 실리콘 팀은 2019년부터 핵심 인력이 스타트업과 경쟁 칩 제조업체로 이탈해 이미 애를 먹고 있다. 애플은 이를 막기 위해 엔지니어들에게 대부분의 스타트업이 실패로 끝난다고 경고하는 내용의 프레젠테이션 발표도 진행한 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/26/blt202212260001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]지속되는 '업사이클링 패션' 인기…성수동에 모인 소규모 브랜드]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212250001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212250001</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 15:13:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 패션업계에 '업사이클링(Upcycling)'에 대한 관심이 커지고 있는 가운데, 패션기업의 브랜드가 아닌 개인이 운영하는 소규모 브랜드들 또한 늘어나고 있다. 업사이클링 제품은 불용 원단을 활용한 한복이나 반려동물 물품, 액세서리, 소품 등 품목도 다양해지는 추세다.   업사이클링은 '업그레이드(Upgrade)'와 '리사이클(Recycle)'의 합성어로, 버려지는 소재를 새롭게 디자인해 가치를 높인 것을 뜻한다. 자원을 다시 사용하는 리사이클링(Re-cycling), 즉 재활용과 달리 업사이클은 기존 사용됐던 용도가 아닌 새로운 활용을 시도하는 방식을 의미한다. 때문에 재활용보다 '새활용'에 가까운 의미로 볼 수 있다. 국내에서는 방수 천막이나 에어백 등을 재활용하는 스위스 가방 브랜드 '프라이탁'을 통해 업사이클링 패션이 알려져있다. 업사이클링은 지속가능한 패션과도 밀접한 관련이 있어 최근 국내 패션기업들도 주목하고 있는 추세다. 특히 코오롱FnC의 경우 국내 패션기업으로는 10년 전부터 최초로 업사이클링 기반 패션 브랜드 '래코드'를 론칭해 운영하고 있다. 올해는 래코드의 10주년을 맞아 자사 브랜드 코오롱스포츠 등과의 협업을 통해 지속가능 패션을 확장하고 있기도 하다.기자는 지난 17일 서울 성수동 한 카페에서 진행된 업사이클링 팝업스토어에 다녀왔다. 해당 팝업스토어는 한국가치패션연구소가 주관하고 아산나눔재단이 후원하는 '패브릭-업(Fabric-up) 프로젝트'에서 파생된 행사로 불용 원단, 소방호스 등을 활용한 패션, 캠핑, 애견, 등 라이프스타일 업사이클링 제품을 선보였다. 공통점은 1인 또는 소규모로 업사이클링을 시도하는 창업자들이라는 것이다.  한국가치패션연구소, '패션 성지' 성수동에 팝업 연 이유는 팝업스토어에는 생각보다 다양한 품목이 판매됐다. 통상 업사이클링 패션에서 떠올릴 수 있는 의류, 가방뿐만 아니라 애견용품과 엽서 등 소품, 가방 스트랩 등의 액세서리가 팝업 공간을 채웠다.   먼저 타이백(tyvek) 원단을 활용해 만든 '로우하이'의 캠핑 파우치는 코로나19 팬데믹 이후 높아진 캠핑의 인기를 다시금 실감하게 했다. 파이백은 미국 듀폰사가 개발한 합성 고밀도 폴리에틸렌 섬유로, 불에 잘 타지 않고 가벼운 것이 특징이다. 결로현상 방지를 위해 건축물 내부에도 사용되는 만큼 방수성이 높아 업사이클링의 단골 소재다. 디자인 업계에 있다 업사이클링 브랜드 로우하이 운영을 시작한 조민제 씨는 &lt;블로터&gt;에 "몇년 째 캠핑 인기가 지속되고 있다"며 "캠핑 용품은 야외에서 주로 사용되는 만큼 방수에 특히 신경썼다. 높은 산과 낮은 산을 뜻하는 브랜드명처럼 캠핑 환경에 구애받지 않도록 활용도를 높이는 데 주력했다"고 전했다. 토도도와 모니키는 의류 제작 후 남은 불용원단을 업사이클링한 애견용품 브랜드다. 애견용품의 경우 개, 고양이 등 반려동물이 물고 뜯으며 놀이하는 특성 상 제품의 대체로 크기가 작고 수명이 짧다는 특징이 있다. 때문에 쉽게 버려지는 제품이기도 한데, 이들 브랜드는 이런 점에서 업사이클링의 필요성을 찾았다. 이들 브랜드는 의류 제작 후 남은 불용원단은 작은 조각으로 남겨지는 경우가 많다는 것에서 착안해 업사이클링 애견용품 제작을 시작했다.   토도도를 운영하고 있는 ㅇ씨는 의류업계에 종사한 경험이 있어 의류 원단에 대한 이해도가 높아 불용원단 활용도를 높였다. 소형 반려동물용 목도리와 사람이 함께 사용할 수 있는 크기의 대형 반려동물용 목도리는 의류 원단 활용을 높인 예다. 모니키는 제품의 20~100%를 불용원단으로 활용, 노즈워크(후각활동으로 개의 스트레스 해소하는 것) 인형 등을 선보였다. 반려동물이 없는 기자는 이날 모니키의 토끼 노즈워크 인형을 구매해 마우스 사용 시 손목 받침대로 사용하고 있다. 이날 팝업 공간에는 가방 스트랩과 엽서, 달력 등 비교적 쉽게 찾아볼 수 없는 제품도 판매됐다. 브랜드 새랍의 가방 스트랩은 의류 불용원단을 뜨개질 방식으로 제작한 제품으로, 자투리 원단을 엮었음에도 가방을 들 수 있도록 단단하게 만들어진 것이 특징이다. 페이퍼 아트를 업사이클링으로 재해석한 제품도 눈에 띄었다. 주로 사용되고 남은 종이, 잡지 등을 활용한 것인데, 종이나 원단 조각으로 새로운 패턴을 만들어 이를 엽서나 달력 등에 사용하기 위해 프린트했다. 새로운 패턴을 만들기 때문에 브랜드의 고유한 디자인을 가질 수 있는 데다 하나의 작품으로도 대량 생산이 가능하는 점은 활용도를 더 높인 것이 특징이다. 애견용품·액세서리에서 '새로운 가치' 찾는 의류까지 업사이클링의 대표 분야 의류 브랜드도 패브릭-업 팝업스토어에 참가했다. 이날 팝업스토어에는 '컨셔스 한복'을 지향하는 한복 브랜드와 함께 불용원단에 브랜드 고유의 디자인을 프린팅한 의류를 제작하는 패션 브랜드가 참가했다.  브랜드 '한복 실'은 업사이클링 패션뿐만 아니라 한복의 활용성을 높이는 데에 주력하고 있었다. 일상 원단을 활용해 상의가 짧고 깃 형태의 카라를 살린 개량한복(생활한복)보다는 한복을 제작하고 남은 불용원단에 한복 고유의 느낌을 살린 한복이라는 점이 특징이다.   한복 실 운영자는 이를 '컨셔스 한복'이라고 이름지었다. 소재 선정에서 제조 공정까지 윤리적인 과정을 거친, 의식있는 의류 소비를 뜻하는 '컨셔스 패션'에서 따온 것으로 풀이된다. 한복 실 운영자는 &lt;블로터&gt;에 "한복 원단으로 한복을 만들어 일상에서의 한복의 활용도를 높이고 싶었다"며 "때문에 고객들이 제품을 보고 '(생활한복이 아니라)한복이다'라고 브랜드의 의도를 알아주면 더 감사하다"고 말했다.그는 또 "한복의 불용원단을 사용하고 있는 만큼 업사이클링과도 개념이 다르다"고 설명했다. 업사이클링은 소재가 기존에 사용됐던 것과 다르게 활용되는 것을 의미하지만, 한복 실의 경우 한복 원단으로 또 다른 디자인의 한복을 만들고 있다는 이유에서다. 그는 "이 브랜드는 업사이클링이 아닌 불용원단을 재사용하고 있다고 표현하는 것이 맞지만, 업사이클링과 추구하는 의미는 맞다고 본다"고 덧붙였다. 한편 이번 팝업스토어를 운영한 한국가치패션연구소는 원단폐기물의 업사이클링하는 패션 아이템을 개발하고 창업하는 데까지 지원하고 있다. 이에 소규모 업사이클링 브랜드 창업은 향후 더 늘어날 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/25/blt202212250004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['토종 통신 장비' 다산네트웍스, 매출 키웠지만 늘어난 적자폭…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230024</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 09:13:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 통신 장비 기업 다산네트웍스가 2022년 들어 3분기까지 매출을 늘렸지만 적자폭은 더 커지면서 그 배경에 관심이 쏠린다.다산네트웍스의 분기보고서에 따르면 회사는 2022년 3분기 누적 및 연결기준 매출 4021억원, 영업손실 379억원을 기록했다. 지난해 같은 기간에 비해 매출은 21% 증가했지만 영업손실 규모는 306억원에서 그 폭이 더 커졌다.매출이 늘었지만 영업손실이 증가한 것은 매출원가와 마케팅비(판매비와 관리비) 규모가 커진 것이 원인으로 풀이된다. 매출원가란 기업이 매출을 내기 위해 투입한 비용을 말한다. 다산네트웍스의 3분기 누적 기준 매출원가는 2643억원으로 전년 동기 대비 27% 증가했다. 같은 기간 판매비와 관리비도 5% 늘었다.   다산네트웍스는 통신 장비가 주력 사업이다. 올해 1분기부터 3분기까지 통신 장비가 포함된 네트워크 사업 부문에서 3713억원의 매출을 기록했다. 같은 기간 회사의 전체 매출 중 약 92%에 해당하는 수치다. 다산네트웍스의 주요 고객사는 KT와 SK브로드밴드·SK텔레콤, LG유플러스 등 국내 통신사들과 해외 통신사들이다. 국내 통신사들은 2019년 4월 5G 상용 서비스를 시작한 이후 5G 전국망 구축과 안정화에 힘을 쏟고 있다. 유선통신 부문인 IPTV에서도 통신사들의 고객 유치 경쟁이 이어졌다. 통신사들의 우수한 장비에 대한 수요가 지속될 수밖에 없었다. 이에 다산네트웍스의 매출은 증가했다.하지만 통신 장비를 만드는데 필요한 부품들의 가격이 매출원가 상승을 부추긴 것으로 분석된다. 다산네트웍스는 통신 장비에 들어가는 부품 중 핵심인 시스템 반도체 '메인 칩'의 조달을 전량 해외에 의존하고 있다. 때문에 환율변동과 글로벌 수요 증가의 영향을 직접적으로 받는다. 최근 수년간 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)으로 인한 시스템 반도체 수요 증가에 따라 다산네트웍스도 메인 칩을 구하는데 애를 먹었다.글로벌 반도체 시장에서 메모리 반도체는 공급과잉과 수요감소로 가격이 하락하는 추세를 보였지만 시스템 반도체는 상대적으로 수요 감소가 덜했다. 주요 정보통신기술(ICT) 기업들이 인공지능(AI) 고도화를 추진한 가운데 자율주행과 각종 사물인터넷(IoT) 서비스들이 등장하면서 AI의 학습에 필요한 시스템 반도체에 대한 수요는 꾸준했기 때문이다. 메모리 반도체는 D램과 낸드플래시 등 데이터를 저장하는 역할을 하는 반도체를 말한다. 시스템 반도체는 중앙처리장치(CPU)와 그래픽처리장치(GPU) 등 연산 기능을 담당하는 반도체를 뜻한다. 하지만 통신사들의 5G 및 초고속인터넷 경쟁이 여전히 이어지고 있는 것은 다산네트웍스에게는 호재다. 그만큼 고품질의 통신 장비에 대한 수요가 지속될 것이기 때문이다. 이러한 시장 상황 속에서 다산네트웍스는 제품 경쟁력을 끌어올리기 위해 연구개발(R&amp;D)에 대한 투자도 늘렸다. 2022년 3분기 누적 기준 R&amp;D 비용은 551억원으로 이미 2021년 전체 R&amp;D 비용 549억원을 넘어섰다.해외 시장에서의 성과도 이어지고 있다. 3분기 누적 기준 지역별 매출 비중은 한국 23.2%, 미국 24.2%, 유럽 및 아프리카 20.4%, 아시아태평양 26.8% 등으로 고르게 분포됐다.마이너스(-) 상태인 영업활동 현금흐름은 회사가 풀어야 할 과제로 꼽힌다. 유입되는 현금이 유출되는 현금보다 많아야 회사가 투자 여력을 확보할 수 있기 때문이다. 3분기 기준 영업활동 현금흐름은 –435억원이다. 같은 기간 회사의 현금 및 현금성 자산은 568억원, 단기금융상품 358억원으로, 사실상 약 926억원의 현금을 보유했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230056.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[N플레이]엔픽셀 '생존기사단', 신작 혹은 타이틀 변화?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212250003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212250003</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 09:13:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[N플레이는 넥슨, 엔씨소프트, 넷마블 등 '3N'으로 불리는 게임사와 함께 네오위즈, 엔픽셀, NHN 등 이니셜 'N'을 대표하는 기업들의 이야기를 담습니다. 이니셜 'N'이 상징하는 '새로운(New)' 정보도 함께 전달합니다.'그랑사가'를 서비스하고 있는 '엔픽셀'의 신작 개발이 구체화되고 있다는 정황이 나왔다. 해당 정황은 지난 15일 엔픽셀이 직접 출원한 상표권에 기인하는데, 관련 상표가 완전히 새로운 신작이거나 기존 개발작의 신규 타이틀일 가능성이 거론되는 상황이다. 신규 MMORPG 생존기사단? 엔픽셀은 지난 15일 '생존기사단(KNIGHT SURVIVORS)'라는 상표권을 출원했다.   해당 상표권의 상품분류(9·41류)에 △모바일 애플리케이션을 통해 제공되는 온라인 컴퓨터 게임 서비스업 △모바일게임용 앱(APP) 제공 서비스업 △모바일기기용 애플리케이션을 통한 게임제공업 △모바일용 기록된 게임소프트웨어 등이 포함된 것을 볼 때 관련 콘텐츠는 '모바일 게임'일 가능성이 높아보인다.상표권은 기업이 상품·물품에 대한 상표권리를 확보하기 위한 것인 만큼 관련 상표를 선점하는 용도로만 출원하는 경우도 많지만, 현재 엔픽셀의 상황을 고려하면 아직 출시하지 않은 신작의 타이틀이 될 것이라는 예상이 지배적이다.특히 지난 10월 엔픽셀이 채용 사이트 등에 '신규 프로젝트' 관련 채용 공고를 올리며 인력 충원에 나선 만큼 해당 가설에 무게가 실리고 있다. 관련 프로젝트 채용 공고에서는 '언리얼 엔진5를 활용한 모바일 클라이언트 개발'을 직무로 명시하고 있어, 모바일 게임에 특화된 채용임을 확인할 수 있다. 여기에 그랑사가를 개발진이 '세븐나이츠'를 만든 대표진과 베테랑 개발진들임을 감안하면 '생존기사단이 엔픽셀의 신규 MMORPG가 될 것'이라는 예상이 설득력을 갖는다. 다만 올해 엔픽셀이 내세운 목표를 보면 다른 각도로도 생각해볼 수 있다. 크로노 오디세이, 생존기사단으로? 엔픽셀은 올 초 서울 역삼동 테헤란로 포스코타워에서 센터필드로 사옥을 이전하면서 △그랑사가 글로벌 진출 본격화 △그랑사가 IP를 활용한 블록체인 기반 프로젝트 및 NFT 등 사업 다변화 △차기작 '크로노 오디세이'는 올해 공개 등 다양한 목표를 제시한 바 있다.실제로 엔픽셀은 지난해 그랑사가의 일본 서비스를 시작한 데 이어 이 달 들어 쿠카게임즈와 퍼블리싱 계약을 통해 대만·홍콩·마카오·싱가포르·말레이시아까지 서비스 지역을 확대했다. 이를 통해 엔픽셀은 아시아 지역을 중심으로 서비스 지역을 확장하며 수익 확대를 기대할 수 있게 됐다.  올해 엔픽셀은 그랑사가 IP를 활용한 블록체인 기반 프로젝트 및 NFT 사업도 본격화했다. 지난 4월 엔픽셀은 블록체인 기반 신사업을 전담하는 조직 '메타본부'를 본부급으로 운영하며 메타버스 등 블록체인 기반 신사업 고도화에 나섰다. 앞서 엔픽셀은 2021년 12월 '그랑버스(그랑사가+메타버스)' 상표권을 출원한 데 이어 올 1월 동명의 블록체인 프로젝트 브랜드 페이지를 열고 신사업을 공식화한 바 있다. 다만 차기작으로 공개한 크로노 오디세이의 경우 현재까지 이렇다할 업데이트 소식이 없는 상황이다. 엔픽셀은 올해 제시한 목표를 순차적으로 진행했지만 크로노 오디세이에 대한 진척은 보여주지 못했다. 크로노 오디세이의 경우 그랑사가와 달리 '시공의 경계를 허무는 에픽 판타지 MMORPG'인 데다, 언리얼 엔진5를 차용한 만큼 한 차원 높은 그래픽으로 개발중인 것으로 알려졌다. 개발진 역시 크로노 오디세이를 트리플A급 타이틀로 개발할 것이라고 밝혔던 만큼 차기작에 대한 관심도가 높아졌지만 올 하반기부터는 관련 소식이 뜸한 모습이다.   일각에서는 생존기사단이 크로노 오디세이의 새로운 타이틀일 것이라는 견해를 내놓고 있다. 이는 엔픽셀의 새로운 타이틀이 MMORPG라는 점과 언리얼 엔진5를 채택했다는 이유에서다. 여기에 올 들어 전 세계적인 '크립토 윈터(가상자산 혹한기)'에 접어들면서 블록체인 게임 프로젝트가 탄력을 받지 못하는 만큼, 게임사들이 관련 요소가 배제된 신규 타이틀 개발에 집중하고 있다는 점도 이를 뒷받침한다. 엔픽셀이 진행중인 그랑사가 IP 관련 블록체인 신사업보다 신규 MMORPG 개발에 비중을 둔다면, 기존 차기작으로 내세운 크로노 오디세이에 집중할 것으로 예상되며, 개발 과정 중 기존 타이틀보다 직관적인 네이밍과 게임성으로 글로벌 시장을 타진할 것이라는 분석이다.특히 최근 한 매체가 '엔픽셀이 일부 인력을 감축하고 외부 채용을 잠정 중단했다'고 보도하면서 엔픽셀이 현재 개발중인 프로젝트에 대한 우선 순위를 재조정할 가능성도 언급돼 '선택과 집중'에 치중할 것이라는 예상도 배제할 수 없는 실정이다. 실제로 엔픽셀은 2021년 기준 945억원의 매출을 기록했지만 영업손실(약 -376억원)을 기록해 적자인 상태다.게임업계의 한 관계자는 "게임 개발 과정에서 타이틀과 게임성을 바꾸는 것은 흔한 일"이라면서도 "다만 올해 게임시장이 P2E 열풍에 빠졌다가 크립토 윈터 등의 영향으로 다시 신작 개발 기조에 돌입한 만큼, 하나를 만들더라도 웰메이드를 만들자는 개발 철학으로 회귀하는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/25/blt202212250006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRA '핵심광물·배터리 부품 조건' 시행 유예, 최대 수혜자는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230023</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 07:12:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 재무부가 인플레이션감축법(IRA)의 ‘핵심광물 및 배터리 부품 조건’에 대한 세부 지침 공지를 3개월 미뤘다. 당초 배터리 광물 원산지 요건이 1월 시행될 예정이었으나 발효 시점도 최소 3개월 늦춰진다. IRA는 북미에서 제조, 또는 조립한 부품 50% 이상 사용한 배터리를 장착한 전기차에 3750달러, 미국 또는 미국과 자유무역협정(FTA)을 체결한 국가에서 채굴·가공한 핵심 광물 40% 이상 사용한 배터리를 장착한 전기차 3750달러를 각각 제공해 총 7500달러를 지급한다.&lt;야후파이낸스&gt;는 IRA 하위 규정 시행 유예로 테슬라, 제너럴모터스(GM) 등 일부 미국 자동차 회사들이 혜택을 볼 수 있을 것으로 기대했다.   미국 에너지부에 따르면 현재 북미 내 조립 조건을 충족한 전기차 모델은 총 42개다. 그중 테슬라와 GM의 인기 모델 14종은 2009년 이후 누적 총 20만대로 제한하는 기존의 전기차 세액 공제 규정에 따라 보조금을 더 이상 받을 수 없었다. 여기에 테슬라 모델 3·Y, 쉐보레 볼트, 캐딜락 리릭 등이 포함돼있다. 그런데 2023년부터는 판매 제한이 풀린다. 또 당초 GM과 테슬라는 핵심 광물 조건을 충족하지 못해 최대 3750달러의 보조금만 받을 것으로 예상됐다. 그러나 IRA 조건 충족 시점이 3월로 연기된 덕분에 적어도 2023년 1분기 동안에는 소비자의 소득 수준에 따라 최대 7500달러의 보조금을 받을 수 있게 된 것이다.테슬라 모델 S·X는 높은 가격으로 세액 공제에서 제외된다.앞서 메리 바라 GM 최고경영자(CEO)는 IRA의 요건을 모두 충족하기까지는 2~3년이 걸릴 것으로 예상했다. 판매 제한 대상은 아니었지만 IRA 조건을 갖추지 못 해 보조금 일부만 받을 예정이었던 포드, 지프, 니산, 리비안 등의 전기차 제조업체들도 특정 모델이 보조금 총액을 받을 수 있게 됐다. 북미 자동차 정보업체 ‘에드먼즈’(Edmunds)의 아이반 드루리 수석매니저는 “아직도 전기차 재고 수준이 낮고 차입 비용이 사상 차입 비용이 높아 (IRA 시행에) 최적의 타이밍이라고 볼 순 없다”고 말했다. 실제로 전기차 수요는 늘어나고 있는 반면 반도체와 배터리 부족으로 주문이 밀리며 공급 부족이 심각한 상황이다. &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;에 따르면 GM, 포드, 리비안 등의 신규 전기차를 인도 받기 위해서는 주문 후 1년 이상을 대기해야 한다. GM 디트로이트 공장의 경우 하루 생산량이 12대가량에 그치는 것으로 알려졌다. 다만 드루리는 “이미 구매를 계획하고 있거나 차량을 주문한 사람들에게는 예상치 못한 좋은 보너스가 될 수 있다”고 밝혔다.하위 규정 시행이 연기되며 상업용 전기차에 대한 세액 공제 요건도 주목된다. 상업용 친환경차는 북미 최종 조립 요건과 광물 및 부품 요건을 갖추지 않아도 된다. 이 이유로 한국 정부는 미국 측에 렌트카와 단기 리스 차량도 상업용 전기차에 포함할 것을 요청하기도 했다. 그러나 미국 내에 친환경 상업차 보조금 범위를 확대해서는 안 된다는 의견이 있어 실현 가능성은 불투명하다. 최근 조 맨친 민주당 상원의원은 이와 같은 의견을 담은 서한을 재무부에 보냈다. 맨친 의원은 IRA에서 북미산 전기차에만 보조금을 지급하는 조항을 주도하기도 했다. 그는 서한에서 “일부 자동차 제조업체와 외국 정부가 (상업용 전기차에 대한 규정을 담은)IRA 45W의 엄격한 요건을 우회하기 위해 미국 차량 시장의 상당한 부분을 차지하는 렌트카, 단기 리스 차량과 우버, 리프트와 같은 공유 차량을 포함해 상업차의 범위를 확대해달라는 요청을 하고 있다”고 지적했다. 나아가 “이것이 허용되면 기업들은 북미 지역에서 투자하는 것에서 관심을 돌려 기존과 다를 바 없이 운영해 미국의 운송 산업을 더 큰 위험에 빠트릴 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230054.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["기업들 2023년에 구조조정할 것"…채권시장 '비정상의 장기화' 때문]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212250002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212250002</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 06:17:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[채권의 만기가 길수록 금리가 더 높은 게 일반적이다. 돈을 더 오래 빌려줄수록 그 기간동안 잠재적 리스크도 늘어나기 때문이다. 그런데 국내 시장에서 단기물 금리가 장기물보다 높은 금리 역전 현상이 한 달 넘게 이어지고 있다. 이는 경기 침체의 전조로 여겨진다.25일 금융투자협회에 따르면 지난 23일 국고채 3년물 금리는 3.623%, 10년물 금리는 3.552%로 마감했다. 지난달 18일만 해도 국고채 10년물 금리가 0.014%포인트 더 높은 3.801%였는데, 같은달 21일부터 국고채 3년물 금리가 이를 역전하는 추세가 이어지고 있다. 단기물은 기준금리 상승 영향으로 올라가고, 장기물은 경제성장 부진 전망으로 내렸다는 해석이다.2023년 채권시장 심리도 좋지 않다. 금융투자협회가 채권보유 및 운용관련 종사자 814명을 대상으로 설문한 결과 2023년 1월 종합 BMSI는 99.0(전월 103.8)으로 전월 대비 하락했다. 경기침체 우려 속에 높은 물가 상승세로 인해 시장 불안정성이 확대되고 주요국 통화긴축이 지속될 것으로 예상되면서다. BMSI는 100이상이면 채권가격이 상승(금리 하락)할 것으로 기대하며 채권시장 심리가 양호함을 의미하고, 반대로 100이하일 경우 채권시장의 심리가 위축돼 있음을 뜻한다.  구체적으로, △미국 연준의 매파적 기조 유지로 기준금리 인상이 2023년에도 이어질 것으로 예상되는 등 글로벌 긴축이 장기화될 가능성이 높아졌고 △한은의 연이은 기준금리 인상에도 불구하고 올해 11월까지 소비자물가 상승률이 평균 5.1%를 기록해 목표치(2%)를 크게 웃돌아 물가 상승세 둔화 속도의 불확실성이 높았으며 △무역수지 적자 폭 확대와 연준의 긴축 지속에 따른 경기침체 우려 등이 달러화 강세 요인으로 작용하면서 금리, 물가, 환율 BSMI가 모두 악화됐다.중소·중견기업의 자금조달이 어려워질 것으로 보인다. 정부가 돈을 풀면서 레고랜드 사태 직후보다는 자금 경색이 다소 누그러진 추세이지만 채권시장 수요는 우량채에 몰리고 있다. SK텔레콤(AAA), 현대제철(AA) 회사채는 민평금리보다 낮은 수준으로 발행에 성공한 반면, DL건설(A-) 회사채는 민평 대비 0.33%포인트 높은 6.407%에 발행됐다. 비우량채로 분류되는 BBB-등급 회사채 금리는 11%를 넘어섰다.또 대기업이라고 해서 흥행 보증수표는 아니다. 가령 A등급의 롯데건설은 공모채 2500억원 규모 발행을 위해 최대주주인 롯데케미칼이 지급을 보증하는 형태로 구조를 짰다. 이 덕분에 AA+ 등급으로 회사채를 발행할 수 있게 됐다. 정부는 2023년 국고채 순발행 규모를 올해 대비 41% 감축한 61조5000억원 수준으로 계획했다. 채권시장 수급을 회사채로 돌리겠다는 뜻이다. 올해 경색이 극심했던 국내 자금시장 정상화에 시간이 소요된다는 판단에서다.그러나 정부의 의지대로 비우량채로 물길을 돌릴 수 있을지는 미지수다. 투자자 입장에서 위험요인이 상존하고 있기 때문이다. 2023년 상반기에 만기가 돌아오는 회사채 규모는 54조3400억원 규모, 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 유동화 증권 물량은 35조원 규모로 파악된다. 정부가 가동 중인 채권시장안정펀드(채안펀드)는 20조원 규모다. 실물경기 및 부동산경기 침체 시 신용위험이 심화될 우려가 있다.특히 부동산금융에 영업을 집중해온 캐피탈업계가 신용경색의 뇌관이 될 수 있다는 분석이 나온다. 112조원 규모의 PF 대출시장에서 20% 넘는 비중을 캐피탈업계가 차지하고 있다. A급 이하 캐피탈의 자본금 대비 부동산금융 비중은 평균 216%, AA급 캐피탈은 142%다. 서지용 상명대학교 경영학부 교수는 지난달 한국신용카드학회가 주최한 정기학술대회에서 "최근 미분양 증가로 인해 자본금 대비 높은 비중의 부동산금융 부실 가능성으로 건전성이 저하될 우려가 있다"고 지적했다.채권시장에서 자금을 공급받기 어려워진 기업들은 결국 구조조정을 택할 것이라는 관측이 나온다. 김광석 한국경제산업연구원 경제연구실장(한양대학교 겸임교수)은 "기업들이 채권 만기가 도래할 때 새로운 채권을 발행해서 기존 채권을 갚는 '차환 거래'라는 타인자본에 대한 의존도를 유지하는 방식을 채택해왔는데 새로운 채권을 발행하지 못하면 부도 또는 구조조정밖에 없다"고 말했다.김 실장은 "경영전략회의에 참석하면 작년까지만 해도 회장단의 질문이 무엇을 새롭게 시도해보면 좋을까였는데, 지금 만나는 기업들은 어떤 사업부터 정리하는 게 좋을지를 물어본다"며 "대기업들이 구조조정을 단행하면 공급업체인 중견업체들은 절대적인 매출액이 줄고 중소기업까지 영향이 가면서 실물경기 침체로 이어지는 모습이 채권시장을 통해서 확인될 것"이라 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/25/blt202212250005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2022년 주목받은 글로벌 M&A는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230022</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 05:13:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 발생 이후 2022년 2분까지 이어진 역사적인 인수합병(M&amp;A) 붐이 8분기 연속 지속된 후 갑자기 중단됐다. 글로벌 시장조사업체 ‘레피니티브’에 따르면 2022년 3분기 말 기준 M&amp;A 거래액은 전년 동기 대비 약 3분의 1로 줄어든 총 2조7000억달러(3444조3900억원)로 집계됐다. 그럼에도 지난 한 해 동안 불구하고 꽤 굵직한 M&amp;A가 발표되거나 진행됐다. 50억달러(약 6조4000억원) 규모 이상의 ‘메가딜’도 70건 이상 발생했다. 특히 미국에서는 1월~9월 사이 1조2000억달러(1535조4000억원) 수준의 거래가 발생해 글로벌 M&amp;A를 주도했다.   먼저 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)의 트위터 인수가 있다. 머스크는 2022년 4월에 트위터를 인수하겠다는 의사를 최초로 밝혔으며 10월 440억달러(56조3000억원)의 거래를 마무리 지었다. 양측은 수개월간의 법정 공방 끝에 인수를 마무리했다. 인수 후 머스크는 직원 절 가량을 해고하고 검증 시스템과 콘텐츠 관리 등 주요 정책을 직접 바꾸며 논란을 일으키고 있다.소프트웨어 제조업체 오라클은 의료 IT 기업 ‘서너’(Cerner) 인수를 6월에 마무리 지었다. 오라클이 서너를 인수하겠다고 발표한지 약 5개월 만에 완료된 것이다. 거래 규모는 283억달러(36조2100억원)로 오라클 사상 최대 규모였다. 오라클은 11월 마감된 2023 회계연도 2분기 실적 발표에서 전년 동기 대비 18% 증가한 122억3000만달러(약 15조6500억원)의 매출을 기록했다고 발표했는데 그중 서너가 약 15억달러(약 1조9200억원)를 기여해 주목받았다. 지난 9월 이미지 편집 도구 ‘포토샵’으로 유명한 소프트웨어 기업 어도비가 현금과 주식 200억달러(25조5800억원)에 피그마를 인수하는 계약을 체결했다고 발표했다. 어도비는 규제 당국의 승인 등 거래에 필요한 요건이 충족되면 2023년에 거래가 마무리될 것이라고 밝혔다. 인수 후 어도비의 일러스트레이션, 3D 영상, 글꼴 등 일부 기술이 피그마에 통합될 예정이다. 이 거래로 어도비는 디자인 협업 플랫폼 분야에서 시장 점유율을 높일 수 있을 것으로 기대된다.반도체 전문 기업 브로드컴은 소프트웨어 기업 ‘VM웨어’를 약 610억달러(78조500억원)에 인수한다고 5월에 발표했으며 VM웨어 주주들은 6개월 후에 거래를 승인했다. 브로드컴은 자사 반도체 설계 기술에 클라우드 환경에서 운영할 수 있는 VM웨어의 기업용 소프트웨어를 더해 사업을 다각화한다는 목표다. 현재 유럽과 영국 경쟁 규제 당국이 이 인수에 대한 조사를 진행하고 있다.   아마존은 8월 1차 의료서비스업체인 원메디컬을 39억달러(4조9900억원)에 인수하기로 합의했다고 발표했다. 이 인수에는 원메디컬의 부채도 포함돼있다. 원미디컬은 원격 진료와 대면진료를 함께 제공한다. 앞서 아마존은 2018년에 온라인 약국 ‘필팩’(PillPack)을 7억500만달러(9000억원)에 인수하며 의료서비스를 확장을 꾀하고 있다.아마존은 홈케어 전문기업 시그니파이헬스(Signify Health) 인수전에도 뛰어들었으나 미국 최대 헬스케어기업 CVS 헬스와의 경쟁에서 밀렸다. 시그니파이는 미국 전역에 1만명 이상의 의사들을 250만명 이상의 소비자들과 연결시켜주는 서비스다. 유나이티드헬스도 인수에 관심을 보였다. 그러나 9월에 CVS 헬스가 최종 입찰자로 낙찰되며 80억달러(10조2300억원)에 시그니파이를헬스를 인수하기로 합의했다. 미국 규제 당국의 시장 반독점 심사가 마무리된 후인 2023년 상반기에 인수가 완료될 것으로 예상된다. 10월 미국의 2위 슈퍼마켓 체인인 크로거는 4위인 앨버트슨을 246억달러(31조4600억원)에 인수한다고 밝혔다. 그러나 일부 미국 의원과 정치인들은 이 거래가 산업의 경쟁을 저해하고 식료품 가격 상승과 일자리 감소로 이어질 것이라는 우려를 제기하며 부정적인 입장을 취하고 있는 것으로 알려졌다. 올해 발표된 M&amp;A 중 가장 화제가 된 거래는 단연 마이크로소프트(MS)의 액티비전블리자드(이하 블리자드) 인수다. MS는 지난 1월 회사뿐만 아니라 IT 산업 역사상 최대 규모인 690억달러(88조2500억원)에 블리자드를 인수한다고 발표했다. 그러나 미국 연방거래위원회(FTC)는 이 거래가 게임 시장의 경쟁을 해칠 것이라며 합병을 중단하는 소송을 제기했다. 유럽 규제는 심장 조사를 진행한 후 2023년 3월까지 인수 허가 여부를 결정할 예정이며 영국 당국은 1차 조사 후 MS에 시정 조치를 요구했고 2차 조사 결과를 1월에 공개할 예정이다. 이런 가운데 최근 &lt;로이터통신&gt;은 MS가 넷플릭스 인수에 관심을 보이고 있으며 인수가 성사될 경우 TV·게임 스트리밍 서비스를 묶은 '번들 상품'을 내놓을 수 있다고 보도했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230052.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[마케팅+] '디지털 바디랭귀지'를 분석한다, 콘텐츠스퀘어]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230021</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 04:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[콘텐츠스퀘어가 데이터 기반으로 웹·애플리케이션에서 이용자들의 더 나은 경험을 돕는다. 일명 '디지털 바디랭귀지', 즉 해당 페이지에서 이용자들이 어떤 행동을 했는지를 수치화·시각화해 인사이트를 제공한다. 이를 토대로 회사는 서비스 페이지의 인터페이스 및 오류 개선을 통해 고객 경험을 높일 수 있으며, 자연스럽게 전환율 등 관련 지표 또한 높일 수 있다고 자신있게 말한다.   콘텐츠스퀘어는 '디지털 유저 행동 분석 플랫폼'을 표방한다. 다른 웹 분석 도구들이 결과만을 알려준다면 콘텐츠스퀘어는 이용자가 어떻게, 그리고 왜 그렇게 행동하는지도 알려주기 때문이다. 회사에 따르면 전체 산업군에서 평균적으로 54%만이 스크롤을 내린다. 페이지의 절반이 넘는 콘텐츠가 보여지지 않는 셈이다. 결제 고객의 경우 평균 19개의 페이지를 보는 반면, 비결제 고객은 평균 4개 페이지만 본다는 점에서 유용한 콘텐츠를 제시하는 것이 얼마나 중요한 지 알 수 있다.웹·앱 및 모든 디바이스를 지원하는 콘텐츠스퀘어는 페이지를 구역화(zoning)하고 △스와이프율·스크롤율 △마우스 이동 경로 △마찰·상호작용 불만족·망설임 시간 △콘텐츠 참여도 △가시성 및 소비 시간 △여정 분석 △영역별 수익 및 전환 등을 제공한다. 이를 통해 고객사는 더 나은 유저 경험을 위해 웹페이지 및 앱 디자인을 어떻게 개선할 수 있을지 데이터를 기반으로 결정할 수 있다. 아울러 콘텐츠스퀘어는 고객 여정·페이지 비교·상품기획·인공지능(AI) 알림 등의 기능을 제공한다. 비교 모드를 이용해 기기 유형이나 페이지 이전 버전과 새 버전 등 다양한 A/B 테스트를 진행할 수 있다. 자주 발생하는 자바스크립트나 API, 텍스트 기반 오류 분석도 가능하다. 페이지 이탈율이 많을 경우 기술적 오류인지, 이용자의 단순 행동인지를 파악해 알려주기 때문이다. 해당 데이터는 세션 재생을 통해 직접 이용자의 이동 경로를 보는 것도 가능하다.이에 콘텐츠스퀘어는 자사 서비스 이용 시 평균적으로 전환율 15%, 평균 주문가격 3%, 콘텐츠 성능 22%, 오류 해결 20%, 이윤 10%를 증가시킬 수 있다고 주장했다.  프랑스를 기반으로 시작한 콘텐츠스퀘어는 유럽을 중심으로 고객사를 늘려가고 있다. 샤넬과 디올(독일·오스트리아·스위스), 아우디(영국), 아미(프랑스), 아식스(유럽) 등과 더불어 삼성전자 캐나다·폴란드·영국 법인에서도 콘텐츠스퀘어를 이용 중이다. 이처럼 글로벌 대기업들이 콘텐츠스퀘어를 찾는 이유는 대규모 모객보다는 기존 고객들을 붙잡는 전략이 유효해졌기 때문이다. 유럽의 GDPR(일반 데이터 보호 규칙) 등 개인정보 보호의 강화로 인해 새로운 이용자를 타깃팅하기 어려워진 것은 물론, 어차피 트래픽의 절반 이상은 재방문 고객들로 이루어진다는 것이 회사 측 설명이다. 그러나 PC에서 모바일로 시장이 옮겨가며 전체 트래픽의 70%가 모바일에서 발생한 반면, 전환율(CVR)은 데스크톱에 비해 절반 수준이다. 이에 따라 고객 경험을 개선시켜야 하는 필요성이 대두됐다. 시장조사기관 맥킨지에 따르면 상품 대비 경험 지출이 4배 증가할 것으로 전망한다. 요가복 브랜드 룰루레몬이 요가나 달리기 수업을 제공하는 것도 경험을 중시하는 맥락으로 볼 수 있다. 오프라인에서는 고객들의 행동을 직접 볼 수 있지만, 온라인에서는 고객의 여정을 파악하기가 어렵다. 콘텐츠스퀘어는 온라인 상에서 고객 행동을 '디지털 바디랭귀지'라고 부르며, 진입부터 마지막 전환 및 퇴장까지의 모든 단계(풀퍼널)를 분석한다는 점에서 강점을 지닌다는 주장이다.  특히 콘텐츠스퀘어는 웹분석부터 태그 관리, APM(애플리케이션 성능 관리), 고객의소리(VOC/CS), CDP(고객데이터플랫폼), 맞춤화(옵티마이징), 클라우드까지 다양한 기업들과 파트너십을 맺고 기술 및 데이터를 공유하고 있다. 개발자나 데이터 분석팀 뿐만 아니라 마케터·전자상거래·제품팀 등 모든 구성원들이 콘텐츠스퀘어의 데이터를 활용할 수 있는 것도 특징이다. 개발 지식을 요하지 않고 대시보드와 시각화를 통해 누구든 쉽게 이용할 수 있기 때문이다. 아울러 회사는 제품성공매니저를 배치해 문제가 발생하거나 가이드가 필요할 때 빠른 대응을 돕고 있다. 콘텐츠스퀘어 관계자는 "사람들이 온라인에서 보내는 시간이 훨씬 더 많아졌기 때문에 제품이나 서비스 자체도 중요하지만 어떤 경험을 했는지도 중요해졌다"며 "유저 행동 분석 플랫폼이라는 것 자체가 생소하게 느껴질 수 있으나 콘텐츠스퀘어에 대한 니즈는 더욱 커질 것이라고 생각한다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230051.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]동영상 편집 시장 개척하는 '키네마스터', 크리스마스에도 졸라매는 허리띠]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230019</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 04:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다. 키네마스터가 동영상 편집을 쉽게 하기 위한 템플릿 제작 등 투자로 말미암아 적자 행진을 계속하고 있습니다. 이번에는 기존 사무실을 떠나 투자사인 솔본 빌딩으로 회사를 이전하며 부가 비용 절감에 나섰는데요. 매각 실패, 대표이사 사망 등 악재를 딛고 국산 툴의 자존심을 세울 수 있을 지 주목됩니다.  22일 키네마스터가 본점소재지변경 공시를 올렸습니다. 서울특별시 서초구 바우뫼로37길 56 3, 4, 5층을 쓰던 것에서 서울특별시 서초구 반포대로24길 21로 옮기는 것이 골자입니다. 이전하는 곳은 '솔본빌딩'으로 키네마스터의 투자사인 솔본과 포커스신문사가 있는 장소입니다. 키네마스터는 어떤 회사? 키네마스터는 모바일 동영상 편집 애플리케이션을 서비스하고 있는 회사로, 동명의 애플리케이션 키네마스터는 155개국, 전세계 5억7000만 이상이 다운받았습니다. 회사는 2015년 설립돼, 키네마스터는 당해 12월 이미 누적 다운로드 500만을 돌파하는 등 급격히 성장했습니다. 현재 영상 플랫폼의 인기와 1인 미디어, 숏폼의 성장세를 생각해 본다면 가히 선구적이었음을 알 수 있습니다. 2011년엔 당시 사명인 '넥스트리밍'이 코스닥 상장에 성공하기도 했습니다.2020년까지 성장세를 유지하던 키네마스터는 2021년 초 매각에 나서는데요. 당시 기술 스타트업 인수합병(M&amp;A)에 열심이었던 네이버가 참전할 것이라는 설, 그리고 동영상 기반 플랫폼 아자르(하이퍼커넥트)가 틴더에 1조9000억원에 인수됨에 따라 키네마스터 또한 시장의 관심을 모았습니다. 다만 네이버 인수설은 말 그대로 '썰'로 끝내고, 매각 또한 실패하며 임일택 대표가 강력한 경영권 행사를 할 것을 것을 다짐하기도 했습니다.   지난 2분기 키네마스터 전체 매출은 58억원, 영업손실은 44억원, 영업이익률 또한 -76.4%를 기록했습니다. 월사용자와 일사용자 또한 감소 추세를 지속 중입니다. 키네마스터 측은 코로나 이후 단기적으로 상승했던 전체 사용자 수가 감소 추세이지만, 2분기 기점으로 점차 완화 중이라고 설명했습니다. 아울러 구독제인 키네마스터의 전체 구독자 수 또한 사용자 수 감소에 따라 소폭 감소했으나 구독률은 상승추세를 유지하고 있다고도 덧붙였습니다.당시 주주서한에서 임일택 대표는 "비디오 템플릿의 숫자를 늘리는 것에 최대한 노력을 기울이고 있다"고 말했습니다. 유용한 템플릿의 숫자가 크게 늘어나면 편집 기술이 없는 사람들도 비디오를 쉽게 만들 수 있습니다. 임 대표에 따르면 현재 홍보 포스터 등의 이미지 분야에서는 포토샵보다는 템플릿을 이용한 디자인이 이미 크게 활성화되어 있고 관련 시장의 규모도 매우 커진 반면, 비디오 템플릿 시장은 이제 막 열리고 있습니다. 마치 '계획된 적자'를 계속하다 최근 흑자 달성에 성공한 쿠팡이 떠오르는 대목이기도 합니다.키네마스터는 연말까지 20만개의 템플릿 업로드를 목표로 투자를 지속할 예정으로, 여기에는 약 100억원의 템플릿 제작비가 투입될 것으로 보입니다. 또한 키네마스터를 알리기 위해 약 50억원의 광고선전비를 집행하는 한편, 구독 가격 또한 가격 최적화와 매출 확대를 위해 조정될 계획입니다. 그밖에 비용은 줄이려는 노력이 엿보이는데요. 100여명의 직원들이 근무하는 키네마스터는 재택근무를 통해 유연한 근무환경을 제공하고 있습니다. 이번에 밝힌 소재지 변경은 크리스마스인 25일 진행될 예정으로, 솔본 측에 따르면 남은 인력들을 수용할 수 있는 공간으로 마련됩니다.지난 10월, 임일택 대표의 안타까운 부고 소식이 들린 바 있습니다. 현재는 김석한 부사장 대표이사 직무대행 체제를 이어가고 있습니다. 창업주인 임 대표의 뚝심 경영을 이어나갈 것으로 보이는데요. 내년엔 크리스마스의 기적과도 같은 키네마스터의 기사회생이 가능할 지 주목됩니다. 이번 공시 분석은 지난 2분기 임 대표가 남긴 주주 서한으로 마칩니다."냉정한 현실을 직시하면서도 키네마스터는 미래를 향해 꾸준히 나아가고자 합니다.…주주 여러분들께서는 현재 회사에서 이런 지출이 실행되고 있음을 이해하여 주시기 바랍니다. 이것은 미래를 위한 투자이며 빠르게 진행될 수록 시장지배력을 더 키울 수 있는 투자입니다. 외부의 상황이 어떠하든지 이 방향으로 꾸준히 걸어가는 키네마스터를 늘 응원해 주시기 바랍니다."]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[위기 대응 2023]DB하이텍-LX세미콘, 불황에 ‘숨고르기’…전력반도체 ‘승부수’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230016</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2023년 글로벌 경기 둔화가 예상되는 가운데 국내 전자·통신·플랫폼·IT서비스 등의 분야에 속한 주요 기업들의 대응 전략을 점검한다.  2021년 호실적을 거뒀던 국내 반도체 업계 중견기업인 DB하이텍과 LX세미콘도 반도체 불황을 피하기가 어려울 전망이다. 양사가 불황을 타개하기 위해 내세운 대응책은 향후 급격한 성장이 전망되는 ‘전력반도체’다.DB하이텍은 8인치(200mm) 웨이퍼 기반 파운드리(위탁생산) 기업이며, LX세미콘은 디스플레이구동칩(DDI)을 주력으로 하는 팹리스(설계) 기업이다. DB하이텍은 글로벌 파운드리 시장 10위권에 자리하고 있으며, LX세미콘은 팹리스 불모지인 한국에서 유일하게 매출 1조원 이상을 유지하는 기업이다.양사는 지난해 반도체 시장의 호황에 힘입어 호실적을 거뒀다. 다만 2022년 하반기부터 반도체 시장이 어려워지면서 양사도 대응책 마련에 분주하다. 양사는 향후 성장동력으로 전력반도체를 내세웠다. DB하이텍은 당분간 8인치 웨이퍼의 생산 라인을 효율화하고 전력반도체 공정 개발에 집중한다. LX세미콘도 R&amp;D(연구개발) 비중을 늘리며 전력반도체 개발에 속도를 내는 모양새다.   DB하이텍, 8인치 웨이퍼 기반 전력반도체 개발 DB하이텍은 2021년 IT(정보통신) 기기의 수요가 늘면서 창사 이래 처음으로 매출 1조원을 돌파를 기록했다. 2022년 3분기까지도 여전히 승승장구하는 모양새다. 3분기 누적 매출과 영업이익은 각각 1조2781억원, 6151억원으로 이미 2021년 연간 실적을 넘어섰다.사업 호황에 따라 재무건전성도 개선됐다. 3분기 연결기준 DB하이텍의 단기금융자산을 포함한 현금성자산은 7683억원이다. 최근 5년간 추이를 살펴보면 △2017년 1348억원 △2018년 1554억원 △2019년 1563억원 △2020년 2182억원 △2021년 4717억원 등이다. 업황이 좋아진 2021년과 2022년에 급격히 현금이 증가한 것을 알 수 있다.현금창출력도 개선됐다. 2021년 DB하이텍의 에비타(EBITDA, 상각전 영업이익)는 5439억원으로 역대 최대다. 2022년에는 1분기 2130억원→2분기 2428억원→3분기 2497억원 등을 기록하며 이미 지난해의 기록을 넘어섰다. 에비타는 기업이 영업활동을 통해 벌어들이는 현금창출 능력을 보여주는 수익성 지표다. 파운드리는 메모리 반도체에 비해 반도체 불황에 상대적으로 영향을 덜 받는다. 그럼에도 글로벌 경기 둔화에 따른 수요 위축으로 인해 DB하이텍도 2023년 성적을 장담할 수 없는 상황이다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 DB하이텍의 2023년 매출과 영업이익은 2022년 대비 각각 16.8%, 33.1% 감소할 전망이다.실제로 3분기 들어 웨이퍼 수주잔고가 감소세로 돌아섰다. 3분기 DB하이텍의 수주잔고는 총 1억522만달러(한화 약 1300억원)로 전분기보다 13.9% 감소했다. DB하이텍의 수주잔고가 감소한 것은 2020년 1분기 이후 11분기 만이다. 팹(생산공장) 가동률도 떨어졌다. DB하이텍은 경기도 부천과 충북 상우에 공장을 운영하고 있다. 공장의 평균 가동률은 2021년 3분기 98.96%를 기록했으며, 올해 1분기와 2분기 각각 97.63%, 97.96% 수준으로 운영됐다. 그러나 3분기에는 팹 가동률이 94.96%로 떨어졌다.DB하이텍이 주력하는 8인치 웨이퍼는 현재 반도체 시장에서 상대적으로 구식 기술로 취급받는다. 삼성전자와 TSMC 등 대형 파운드리 기업들은 12인치 웨이퍼를 기반으로 반도체를 생산한다. 반도체 웨이퍼 크기가 클수록 생산할 수 있는 반도체 칩의 수가 늘어난다.DB하이텍은 섣불리 12인치 웨이퍼로 전환할 수 없는 상황이다. 설비 투자에만 막대한 금액이 필요하며 삼성전자와 TSMC 등 대형 사업자와 겨룰 몸집도 아니다. 그렇다고 성장에 한계가 있는 8인치 웨이퍼에 대규모 자금을 투입해 증설에 나설 수도 없다.불황에 대응하기 위해 DB하이텍이 내세운 해결책은 전력반도체 공정 개발이다. 8인치 웨이퍼 기반 생산은 유지하되 고부가 가치 제품으로 성장동력을 마련하겠다는 것이다. 전력반도체는 전기차의 성장과 함께 향후 성장성이 클 것으로 전망된다. 시장조사업체 옴디아에 따르면 전력반도체 세계 전력반도체 시장은 2022년 319억달러(한화 46조원)에서 2026년 396억달러(57조원)로 연평균 약 6% 성장할 전망이다.DB하이텍은 최근 고전력 반도체(SJ MOSFET, 모스펫) 공정의 라인업을 확대했다. 650V 공정에 더해 600V, 700V 공정을 추가로 개발했다. 모스펫은 소비가전 및 각종 IT 기기의 전원공급장치에 사용되는 핵심부품이다.DB하이텍은 또 에이프로세미콘과 2024년까지 GaN 전략반도체 파운드리 공정기술도 개발할 계획이다. GaN전력반도체 기술은 DB하이텍이 보유한 8인치 공정장비의 호환성을 활용할 수 있어, 개발이 완료되면 안정적으로 생산이 가능하다.  연매출 2조 ‘눈앞’…LX세미콘, 전력반도체 R&amp;D에 집중 국내 팹리스 1위 기업 LX세미콘은 2021년 반도체 호황으로 인해 매출 1조8988억원, 영업이익 3696억원을 기록했다. 각각 전년 동기 대비 63.4%, 292.3% 증가한 규모이며 역대 최대 실적이다. 2022년 3분기 누적 매출 1조6629억원, 영업이익 2979억원으로, 올해 첫 연간 매출 2조원을 돌파할 것으로 전망된다.팹리스 기업은 다품종 소량으로 반도체를 설계하는 사업 특성상 대량 생산하는 메모리 반도체에 비해 불황에 상대적으로 덜 민감하다. 그러나 LX세미콘이 주력으로 삼는 사업은 DDI다. DDI는 디스플레이가 사용되는 제품에 필수적으로 탑재된다. 경기 침체로 인한 PC, 스마트폰, TV 등 IT 기기의 수요 감소가 LX세미콘의 실적과 직결되는 셈이다.LX세미콘은 2022년 연간 최대 매출이 예상되지만, 최근 영업이익 추이는 하락세를 보이고 있다. 1분기 1279억원→2분기 1096억원→3분기 604억원 등이다. 에프앤가이드에 따르면 2022년 4분기부터 2023년 상반기까지 분기별 600억원대의 영업이익이 전망된다.업황 불황에 따라 LX세미콘의 재고자산 부담도 커졌다. 2022년 3분기 LX세미콘의 재고자산은 4483억원이다. 2021년 말(2011억원) 대비 122.9% 증가한 규모다. 2021년 상반기만 해도 1000억원대 초반 수준을 유지했다.재고자산회전율도 2021년 말부터 꾸준히 감소추세다. 2021년 2분기 9.8회에서 2022년 3분기 4.5회로 감소했다. 재고자산 회전율이 낮으면 재고가 쌓이고 매출로 연결될 자금이 묶인다는 것을 의미한다.다만 재무건전성은 양호한 상태다. LX세미콘은 2021년 역대 실적을 바탕으로 보유 현금을 크게 늘렸다. 2021년 단기금융상품을 포함한 현금성자산은 6056억원으로 2020년(2514억원) 대비 140.9% 증가했다. 2022년 3분기 기준 4883억원으로 평년(200억원대) 대비 많은 수준의 현금을 보유하고 있다. LX세미콘은 또 무차입 경영을 이어오고 있어, 3분기 부채비율도 51.5%로 안정적인 수준이다.LX세미콘은 DDI에 편중된 매출이 한계로 지적된다. 3분기 기준 DDI 매출은 전체 매출의 86.4%에 달한다. LX세미콘은 DDI에 치중된 매출 구조를 벗어나 사업 다각화가 필요한 상황이다.LX세미콘 또한 전력반도체를 성장동력으로 내세웠다. 2020년부터 차량용 전력반도체 사업을 위해 SiC(실리콘카바이드) 전력반도체, 방열기판 개발에 투자하고 있다. 방열기판은 전력반도체의 열을 외부로 확산시키기 위해 높은 열전도성을 갖는 기판을 말한다.LX세미콘은 수익성 악화가 예상됨에도 연구개발비를 늘리는 추세다. LX세미콘의 3분기 연구개발비는 556억원으로, 전체 매출 대비 연구개발비 비율은 11.6%다. 1분기 477억원(8.2%), 2분기 521억원(8.7%)보다 비중이 크게 늘었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['인명사고·허영인 회장 배임'...논란 속 SPC, 실적 방어는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220012</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년 하반기는 SPC그룹에게 전례 없는 위기의 연속이었다. SPC 계열 SPL 제빵공장에서 20대 근로자가 사망한 사건이 발생한 이후 샤니 제빵공장에서 손 끼임 사고가 나는 등 안전관리 부실로 '불매운동' 역풍을 맞은 데다, 최근에는 그룹 총수인 허영인 회장이 배임 혐의로 불구속 기소까지 됐다. 포켓몬 빵 대박으로 실적을 고공행진을 했지만 그룹의 대외 이미지는 추락을 면치 못했다. 식품기업의 대외 이미지는 회사의 명운을 가를 정도로 중요하다는 평가를 받는다. 소비자들이 일상에서 매일 소비하는 제품을 만들기 때문에 사회적 논란을 일으킬 경우 그 여파는 상상을 초월한다. 남양유업이 대표적이다. 대리점 상품 강매 논란, 허위광고, 마약 스캔들 등 굵직한 논란에 연달아 휩싸인 끝에 홍원식 회장은 회사를 매각하는 결정을 내리기까지 했다. 이에 따라 최근 연이은 논란을 겪는 중인 SPC그룹이 과연 2023년에 실적을 방어해낼 수 있을지 관심이 모인다. 국내 양산빵 시장 점유율 60% 이상을 차지하며 독주 체제를 구축한 SPC삼립은 2022년 포켓몬 빵 신드롬을 불러 일으키며 시장 전망치를 훌쩍 웃도는 실적을 냈다. 2022년 3분기 말 누적 기준 SPC삼립은 매출액 2조4232억원, 영업이익 603억원의 실적을 기록했다. 전년 동기 대비 매출액이 14.7% 증가하는 동안 영업이익은 55%나 늘어나며 수익성이 대폭 개선됐다. 2022년 2월 재출시된 포켓몬 빵이 출시 직후 편의점을 비롯한 주요 유통채널에서 뜨거운 관심을 받은 덕분이다. 소비자들은 포켓몬빵을 사기 위해 개장 전부터 밖에서 줄을 서는 수고를 마다하지 않았다. 실제로 대부분의 이익은 베이커리 사업부문에서 발생했다. SPC삼립은 크게 베이커리, 푸드, 유통, 기타 등 4개 사업을 벌이고 있는데 3분기 보고서에 따르면 전체 이익 603억원 중 66.7%에 해당하는 400억원이 베이커리 부문에서 일어났다. 푸드사업 110억원, 유통사업 78억원, 기타 15억원 등이 나머지를 차지했다. 그러나 이는 제빵공장 사고가 발생하기 전까지의 실적으로, SPC 불매운동이 발생한 이후의 실적은 2022년 4분기 실적에야 반영될 예정이다. 업계에서는 2023년에도 SPC삼립의 캐릭터빵 인기가 사그라들지 않을 것으로 내다보고는 있지만, 최근 크리스마스를 앞두고 불매운동이 다시 발생할 조짐도 보이고 있어 예단하기 어려운 상황이다. 한편, 검찰은 지난 16일 허영인 SPC그룹 회장 등을 재판에 넘겼다. 증여세 부과를 회피하기 위해 밀다원 주식을 삼립에 저가로 양도해 샤니와 파리크라상에 손해를 입힌 혐의다. 앞서 공정거래위원회는 2020년 이에 대해 647억원의 과징금을 부과하고 임직원들을 검찰에 고발한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['국가 대항전' 원전 수출 성공시켜라…5대 시중은행 다 모였다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230018</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 09:14:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤석열 정부는 2030년까지 원전 수출 10기를 달성하는 것을 핵심 국정과제로 삼고 있다. 이를 위해 정책·민간금융기관이 똘똘 뭉쳐 해외 원전사업 수주를 뒷받침한다.산업은행·수출입은행·무역보험공사는 23일 여의도 산업은행 본점에서 한국전력, 한국수력원자력 및 6개 은행과 해외 원전 수출사업 발굴 및 공동 금융지원 협력 강화를 위한 '원전금융 팀 코리아(Team Korea) 업무협약'을 체결했다고 밝혔다. KB국민은행, IBK기업은행, NH농협은행, 신한은행, 우리은행, 하나은행 등 국내 5대 금융지주 산하 은행들이 모두 합세했다.이번 협약식은 산업부장관이 위원장을 맡는 '원전수출전략 추진위원회'의 후속조치 차원에서 원전금융 경쟁력을 높이기 위한 정책·민간 금융기관간 협력체계 구축을 목적으로 마련됐다. 산은 강석훈 회장, 수은 윤희성 행장, 무보 이인호 사장, 한전 정승일 사장, 한수원 황주호 사장이 참석했다.강석훈 산은 회장은 "산업은행이 원전 금융시장에서 ECA(공적수출신용기관)와 민간금융기관간 가교역할을 수행하며 K-원전금융 활성화에 필요한 민간자금 유입을 위해 노력하겠다"며 "해외 원전 수주 관련 금융조달뿐 아니라 국내 기자재업체의 글로벌 공급망 진입 지원 등을 통해 원전 최강국 도약의 기반이 마련되도록 핵심적인 역할을 수행하겠다"고 밝혔다.윤희성 수은 행장은 "수출입은행은 한전이 UAE 바라카 원전사업 수주에 나섰을 때 정책금융으로 적극 뒷받침한 결과 우리나라 최초의 해외 원전수출 성공에 크게 기여한 바 있다"며 "수은은 이런 경험을 '원전금융 팀 코리아'에 참여하는 기관들과 공유해 향후 우리나라가 해외 원전시장에서 보다 많은 수주 승전보를 전해올 수 있도록 최선을 다하겠다"고 말했다.이인호 무보 사장은 "에너지 안보 확보와 글로벌 탄소중립 요구에 부응하기 위하여 원전의 중요성이 부각되고 있는 만큼 우리 기업들의 원전 수주 경쟁력 제고와 글로벌 시장 주도권 확보가 필요한 시점"이라며 "무역보험공사는 원전 수주, 설계, 시공, 운영 등 사업 전 과정에서 발생하는 다양한 금융 수요에 시의적절한 맞춤 지원을 통해 우리기업들의 원전 프로젝트가 차질 없이 추진될 수 있도록 지원을 아끼지 않겠다"고 피력했다.이렇게 원전금융 협력 강화를 위해 공적수출신용기관, 정책 및 민간금융기관이 한데 뭉친 것은 해외 원전 수주사업이 국가 대항전 성격을 갖고 있기 때문이다. 경제, 외교, 금융 등 다방면의 역량이 복합적으로 작용하는 시장으로 여겨진다. 현 정부가 출범시킨 원전수출전략 추진위원회에는 기획재정부와 외교부 등 원전과 직접적 관련이 없는 조직까지 참여했다.탈원전 5년동안 한국이 주도했던 해외 원전 사업 수주는 한 건도 없었다고 정부는 보고 있다. 한국이 2009년 수출에 성공한 아랍에미리트(UAE) 바라카 원전 운영사는 2018년 11월 운영 안전, 방사선 보호, 연료주기 관리 등 운영권과 관련된 서비스 계약을 프랑스와 체결했다. 이를 두고 경쟁국에 운영권을 뺏겼다는 지적이 나왔다. 그 당시 정부는 "원전 운영권과 직접 관련이 있는 것은 아니"라고 해명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>