<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Jun 2022 15:22:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[상장 노리는 쏘카, 차량 규모 공격적으로 늘렸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270014</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 10:20:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쏘카가 올해 차량 규모를 예년보다 공격적으로 늘렸다. 쏘카는 차량을 구입해 이용자에게 대여하는 방식으로 수익을 창출한다. 기업공개(IPO)를 앞두고 시장 점유율 확보에 집중하기 위한 전략으로 풀이된다. 쏘카가 지난 24일 공시한 증권신고서에 따르면 올해 1분기 차량렌탈자산 규모는 1268억원이다. 차량렌탈자산은 쏘카 유형자산 항목 중 가장 큰 비중을 차지한다. 올해 1분기 신규 취득한 차량렌탈자산 규모는 310억원에 달한다. 차량 구입에 310억원을 썼다는 의미다. 지난해 같은 기간 신규 취득 규모(229억원)와 비교하면 35.3% 늘어난 수치다. 반대로 처분한 차량렌탈자산 규모는 전년 동기 대비 크게 줄었다. 1분기 처분 차량렌탈자산 규모는 8억원이다. 지난해 같은 기간(26억원)과 비교해 69.2% 감소했다. 쏘카는 차량을 구매해 서비스에 이용한 뒤 감가상각이 이뤄지면 매각하는 구조로 차량렌탈자산 규모를 관리한다. 호황에 힘입어 차량 규모를 늘린 건 아니다. 쏘카는 올해 1분기에도 적자를 냈다. 1분기 매출은 680억원, 영업손실은 84억원이다. 지난해 같은 기간(영업손실 119억원)과 비교하면 적자 규모가 소폭 줄었지만, IPO를 앞둔 쏘카 입장에선 아쉬움이 남는 결과다.    공격적인 차량 규모 확대는 쏘카 '현금흐름'에 부정적 영향을 미쳤다. 1분기 쏘카 영업활동 현금흐름은 361억원 적자를 냈다. 지난해 같은 기간(171억원 적자)와 비교하면 2배 이상 적자 폭이 커졌다. 영업활동 현금흐름 세부 내역을 살펴보면 차량렌탈자산 규모 확대가 적자 확대에 가장 큰 영향을 미쳤다. 1분기 차량렌탈자산 규모를 늘리는 데 쓰인 현금은 303억원에 달한다. 지난해 같은 기간(172억원)보다 76.1% 증가한 수치다.상장을 앞두고 점유율 확대에 집중한 전략으로 보인다. 쏘카는 24일 증권신고서를 제출했다. 공모 희망가는 3만4000~4만5000원이다. 지난 3월 롯데렌탈 투자 단가(4만5170원)보다 낮게 책정됐다. 쏘카는 8월 1~2일 기관투자자 대상 수요 예측을 진행, 공모가를 최종 확정할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이통사 자회사도, 은행도 싫다는 알뜰폰 업계...대안은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270013</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 09:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알뜰폰 시장 내 대기업의 무분별한 점유율 확장 및 사업 진출을 제한해달라는 중소 알뜰폰 사업자들의 목소리가 커지고 있다. 이들은 대기업과 중소기업의 상생, 공정경쟁 환경 조성을 위한 정책 지원 등이 선행돼야 알뜰폰 시장이 바람직하게 성장할 수 있다고 주장하고 있다. 지난 24일 한국알뜰통신사업자협회(KMVNO)는 '금융기관의 알뜰폰 사업 진출을 반대한다'는 내용의 성명을 발표했다. 2019년 혁신금융서비스 규제 샌드박스로 알뜰폰 시장에 진입한 KB국민은행의 알뜰폰 브랜드 KB리브엠을 겨냥한 것이다. 협회는 대기업이 가격 파괴 수준의 요금제와 사은품 제공을 통해 중소 알뜰폰 업체들의 가입자를 유인하고 있지만, 이를 견제할 대책이 없는 상황에서 은행의 알뜰폰 시장 추가 진출은 허용되지 않아야 한다는 입장을 밝혔다. 업계에 따르면 KB리브엠은 최근 도매대가 이하의 저렴한 요금제를 잇따라 출시하며 단기간에 수만명 이상의 가입자를 확보한 것으로 전해진다. 이익을 포기한 출혈 요금제의 '가성비' 덕분이다. 이를 두고 은행과 달리 알뜰폰 사업이 핵심 매출원인 중소 업체들은 사업에 적잖은 어려움을 겪고 있다며 목소리를 모았다. 전국의 휴대폰 판매 종사자들이 속한 전국이동통신유통협회(KMDA)도 지난달 "KB리브엠이 통신시장을 혼탁하게 하는 행위를 계속하고 있다"며 이통3사 CEO들에게 리브엠에 대한 망 도매를 중단해야 한다는 서한을 보내기도 했다.   이통3사 알뜰폰 자회사들의 시장 점유율 제한을 강화해야 한다는 주장도 해묵은 논쟁으로 이어지고 있다. 2014년, 국내 알뜰폰 시장 성장을 촉진하기 위해 정부가 사업을 허가한 이통3사의 알뜰폰 자회사들은 그동안 대규모 마케팅과 이벤트, 서비스 제공 역량 등을 과시하며 빠르게 세를 키웠다. 하지만 이들과 대등한 경쟁을 펼치기 어려운 중소사업자들은 가입자 확보에 점차 난항을 겪고 있다. 이에 업계 일각, 정치권 등에서는 휴대폰이 아닌 사물인터넷(IoT) 회선을 제외한 알뜰폰 시장 점유율 계산 시 이통사 알뜰폰 자회사의 점유율이 이미 법적 상한인 50%를 넘었다 보고 정부에 제재를 촉구하고 있다.  출혈경쟁 탈피, 대기업의 상생 노력 우선시돼야 이처럼 은행의 알뜰폰 시장 진출 반대, 이통사 알뜰폰 자회사의 점유율 규제를 요구하는 측이 공통적으로 내놓는 이유는 "중소업체가 대기업과 비슷한 수준의 요금, 혜택 경쟁을 장기적으로 이어가기 어려우니 정책적으로 공정한 경쟁을 펼칠 수 있도록 해달라"는 것이다.하지만 소비자들의 시선은 싸늘하다. 경쟁 시장에서 사용자에게 더 나은 가격과 혜택을 제공하는 사업자가 생존하는 것이 당연하다는 것이다. 알뜰폰 업계에서도 규제와 보호를 주장하기에 앞서 합리적인 대안 제시, 서비스 및 경쟁 고도화 방안을 제시해야 한다는 지적이 따르는 이유다.이런 지적에 대해 한 알뜰폰 업계 관계자 A는 "지금 당장 대기업들보다 나은 요금제나 서비스를 내놓으라고 하면 어려운 것이 사실"이라며 "중소업자로서 한계는 인정하지만 이를 개선하려면 먼저 출혈경쟁으로 귀결되고 있는 지금의 시장 구조가 바뀌어야 한다는 점도 고려해달라"고 말했다. A의 주장을 정리하면 다음과 같다. 현재 알뜰폰 사업자들이 이익을 내는 구조는 단순하다. 이통사가 도매로 제공하는 망과 요금제에 일정 부분 이익을 붙여 판매하고 마진을 얻는 형태다. 따라서 도매 대가가 낮을수록 영업이익의 폭이 커지며, 그 수익을 바탕으로 서비스과 설비에 재투자하는 선순환이 일어날 수 있다. 하지만 현재 이통사가 산정하는 도매대가는 이통사의 판매 이익만 100% 보장되는 구조로, 도매 대가가 높게 형성돼 있기 때문에 가격 경쟁 차원의 상품 할인 판매를 제외하면 서비스, 사은품, 마케팅 등 추가 투자가 쉽지 않다는 것이다. 이에 최근 LG유플러스, KT는 자사망을 사용하는 중소업체들을 지원하는 알뜰폰 상생 카드를 꺼내들고 있다. LG유플러스는 △2년 이상 고객 대상 장기고객 케어 프로그램 신설 △LG유플러스 매장을 이용한 소비자 서비스 지원 △알뜰폰 전문 컨설팅 매장 확대를 비롯해 카카오모빌리티, 식품전문기업 SPC와 연계한 알뜰폰 전용 구독형 제휴 요금제 출시 등 알뜰폰 협력사들에 대한 마케팅, 서비스 지원을 대폭 늘리면서 업계의 호응을 얻고 있다. KT 또한 자회사와 협력사에 모두 제공되는 구독형 요금제를 내놨다. 지난해에는 일부 협력사에게 온라인 주문 유심카드를 고객 인근 배달라이더를 통해 배송해주는 서비스를 제공하기도 했다.  A는 "최근 이통사들의 확대된 파트너십, 서비스 지원은 긍정적으로 평가한다"면서도 "중소 사업자 스스로도 자립할 수 있도록 도매대가 인하, 사은품 규모 제한 등의 근본적인 해결 방안을 이통사와 정부가 정책적으로 함께 모색해주길 바란다"고 덧붙였다. 또 다른 관계자 B도 비슷한 입장을 내놨다. 그는 "소비자 만족도 향상 측면에서 대기업의 시장 참여는 찬성하지만 애초에 이통사가 알뜰폰 시장에 진입하게 된 계기, KB리브엠이 규제 샌드박스를 허가받은 이유를 기억해야 한다"고 말했다. 애초에 알뜰폰은 이통사의 통신시장 독과점을 막고 가계통신비를 낮추기 위해 도입된 제도이며, 이통사는 시장 활성화 보조 차원에서 허가된 사업자인 만큼 선의의 경쟁과 상생 구도를 만드는 데 집중해야 한다는 것이다.그는 이어 "최근 은행의 알뜰폰 사업 진출을 반대하는 여론이 형성된 이유도 KB리브엠이 '통신 시장에서의 혁신금융 서비스 출시'라는 초기 목적을 잊고 가격 파괴에만 몰두하고 있기 때문"이라며 "이는 알뜰폰 시장의 다수를 차지하는 중소 사업자들의 고사는 물론이고 서비스 경쟁 중심의 시장 성숙도 늦추는 결과를 야기할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대우조선해양이 SAP 'S/4HANA' 파트너로 코오롱베니트 택한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270012</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 09:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코오롱 그룹의 IT서비스 계열사 코오롱베니트가 대우조선해양의 SAP 'S/4HANA' 전환 프로젝트의 파트너로 낙점된 것은 그간 쌓아올린 성공 구축사례(레퍼런스)가 주효한 것으로 풀이된다.코오롱베니트는 지난 2021년 대우조선해양의 SAP S/4HANA POC(기술검증) 프로젝트를 수주해 SAP S/4HANA 도입 효과를 증명해냈다. SAP의 ERP(전사적자원관리)를 쓰는 기업들은 새로운 버전으로 업그레이드하는 프로젝트에 앞서 POC 프로젝트도 발주해 기업을 선정한다. POC에서 충분한 도입 효과가 검증되면 본 사업 발주를 진행한다.코오롱베니트는 앞서 △두산인프라코어 △동원홈푸드 △숭실대학교 등의 S/4HANA 전환 프로젝트도 수행했다. 제조·유통·IT·통신 등의 업종에서 S/4HANA 전환 레퍼런스를 확보해놓은 것이 이번 대우조선해양의 프로젝트도 수주할 수 있는 밑거름이 됐다. 회사는 코오롱 그룹 전 계열사의 ERP 시스템도 S/4HANA로 전환했다.코오롱베니트는 이러한 IT 유통 사업과 IT서비스 기업들의 일반적인 사업인 SI(시스템통합)와 SM(시스템유지보수) 사업을 주로 펼치고 있다. 지난해 매출은 4285억원, 영업이익은 98억원을 기록했다. 전년 대비 각각 1.9%, 12.3% 증가했다. 당기순이익은 28.9% 개선된 76억원이다.코오롱베니트가 수행하는 대우조선해양 프로젝트는 ERP 시스템을 기존 'SAP ECC 6.0'에서 차세대 버전인 'SAP S/4HANA 2022 FPS01'로 업그레이드하는 것이 핵심이다. 이달부터 프로젝트에 착수해 내년 10월까지 시스템 오픈을 완료할 계획이다.이번 프로젝트에서는 대우조선해양의 비(Non) SAP 시스템을 SAP S/4HANA 환경에 맞춰 재구축하는 과제도 동시에 추진된다. 조달협업시스템 등 독립적으로 운영되던 내부 시스템을 고도화해 업무 효율을 높일 예정이다.또한 데이터베이스 역시 인메모리(In-Memory) 기반 'SAP HANA 데이터베이스(DB)'로 전환하고 실시간 대용량 데이터 수집 및 분석 역량을 강화한다. 인메모리 기반의 SAP HANA DB는 데이터의 압축률이 상대적으로 높아 더 빠른 데이터 처리 속도를 제공하는 것이 특징이다. 과거의 SAP 버전에서 기업들은 오라클의 DB 등 다른 제품을 SAP의 ERP와 함께 사용했다. 하지만 SAP S/4HANA부터는 SAP의 DB가 함께 도입된다. 코오롱베니트는 24시간 가동되는 조선업의 특성을 고려해 다운타임(시스템 중단)을 최소화할 계획이다. 이와 함께 코오롱베니트 자체 개발 사전 영향도 분석 도구 'CCM(Custom Code Management)툴'을 활용해 전환 대상 항목을 우선순위, 난이도에 따라 효율적으로 선별할 계획이다.안진수 코오롱베니트 상무는 "새롭게 구축하는 SAP S/4HANA를 통해 기업 시스템 전반을 디지털화 할 수 있는 초석을 마련할 수 있을 것"이라며 "대우조선해양이 조선업계 최초로 스마트 조선소를 구축할 수 있도록 최선의 노력을 기울일 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG에너지솔루션, 원화 하락 호재일까...외화차입금 5.6조 금융부담 커져]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270007</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 08:23:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원화 하락 등 국제 금융시장의 불안정성이 커짐에 따라 전지 업체 및 전지용 소재를 생산하는 기업의 부담이 커지고 있다. 이들 업체는 배터리와 소재 생산에 필요한 광물을 전량 수입에 의존하고 있다. 경기침체 속 물가가 오르는 '스태그플레이션'에 대한 우려가 커지면서 전지 생산에 필요한 핵심 광물의 가격도 오르는 추세다.국내 전지3사와 핵심 소재 업체인 포스코케미칼과 에코프로비엠 등은 미국과 유럽에 투자를 확대하고 있다. 원화 하락에 따라 현지 투자에 필요한 비용도 커질 것으로 전망된다. 경기 침체기에는 자동차 등 내구성 소비재의 수요가 급감하는 게 일반적이다. 글로벌 전기차 시장은 2020년부터 매해 20% 안팎의 성장이 예상됐는데, 경기 침체 여파로 전기차 판매도 줄어들 것이라는 관측이 지배적이다. 전기차 수요가 줄어들면 배터리와 전지 소재 시장에도 영향이 클 수밖에 없다. 이른바 스태그플래이션(Stagflation), 외환 시장(Foreign Exchange), 원자재(Commodity) 발 'S.E.C의 공포'이다. LG엔솔 수출 비중 70%...원화 하락은 매출에 호재 지난해 LG에너지솔루션은 매출 17조8519억원을 기록했다. 매출액 중 수출 규모는 12조6393억원을 기록해 수출 비중이 70.8%에 달했다. 국내 매출은 5조2125억원을 기록해 내수 비중은 29.1%에 그쳤다. 올해 1분기 수출액은 2조8766억원을 기록 수출 비중은 4.6% 포인트 하락했다.  LG에너지솔루션은 수출 비중이 절대적으로 높은 기업이다. 미국 테슬라와 GM, 스텔란티스(Stellantis) 등 다수의 글로벌 메이커에 배터리를 납품하고 있기 때문이다. LG에너지솔루션에 따르면 주요 5대 매출처에 대한 매출 비중은 올해 1분기 기준 50%로 집계돼 지난해 말보다 2% 포인트 높아졌다.이를 보면 원화가 하락할수록 LG에너지솔루션에는 이익이다. LG에너지솔루션은 판매대금을 달러 등 외화로 수령한 후 이를 다시 원화로 바꾸기 때문이다. LG에너지솔루션의 배터리셀 판매단가는 갈수록 오르는 추세이다. 올해 1분기 감사보고서에 따르면 LG에너지솔루션 배터리는 셀당 1.55달러이다. 지난해 말 1.28달러였는데, 1개 분기 동안 21% 인상됐다.이는 소형 전동공구에 탑재되는 배터리 가격이다. 전기차에 탑재되는 고성능 배터리의 셀 가격은 이보다 높게판매된다.  지난해 말 원·달러 환율은 1190.5원을 기록했다. 지난해 말 원통형 셀당 1.28달러에 판매했다고 가정하고, 이를 원화로 환산하면 셀당 1523원이다. 이날 기준 원·달러 환율은 1285.4원이다. 지난해 말 기준 판매가격(1.28달러)으로 환산하면 셀당 1645원이며, 올해 1분기 기준 가격(1.55달러)으로 환산하면 1992원이다.LG에너지솔루션은 같은 원통형 셀을 전동공구 업체에 판매하면서 469원 더 남길 수 있는 셈이다. 전기차 한대에는 수백여개의 배터리셀이 탑재된다. 환율이 상승하는 원화 하락기에는 전지업체가 배터리를 판매해 가져가는 마진이 높아진다. LG엔솔, 달러 환헤지 규모 2% '소극적'...원화하락기 영향은? 이는 LG에너지솔루션의 환율 전략에서도 나타난다. LG에너지솔루션은 환율 변동에 따른 위험을 관리하기 위해 별도의 환율 전담 부서를 운용하고 있다. 외환 시장의 변화를 점검해 금융기관과 파생상품 등을 계약하는 게 이 부서의 역할이다.LG에너지솔루션은 통화선도 등 환헤지를 활용해 환율 변동에 따른 충격을 줄이는 방식으로 환율 정책을 펼치고 있다. 통화선도 거래란 외화현금유출에 대비해 사전에 고정된 환율로 외화를 매입하기로 금융기관 등과 계약을 맺는 방식이다. 예를 들어 통화선도 파생상품 계약만기일 시장에서 1300원에 거래되는 달러를 금융기관과 1100원에 매입하는 사전 계약을 맺었다면 200원의 이익이 발생한다. LG에너지솔루션은 2020년 신한은행과 통화선도 파생상품 계약을 맺었고, 계약환율은 1135.6원에 체결했다. 같은해 11월 KB국민은행과 파생상품 계약을 맺었는데, 계약환율은 1102원이었다. 올해 1분기 말 통화선도 파생상품의 장부계약은 각각 246억원, 302억원이다. 전체 달러 자산의 2.1% 수준으로 환헤지 사용 비중은 매우 낮다.  LG에너지솔루션이 신한은행과 파생상품 계약을 맺은 2020년 10월14일 원·달러 환율은 1146.5원, KB국민은행과 체결한 11월24일에는 1110원에 거래됐다. 이를 보면 LG에너지솔루션은 원화 가치가 하락할 것으로 판단한 것으로 보인다. 환헤지 비중은 다소 소극적으로 운용하는 전략을 통해 직접적인 외환차익을 노린 것으로 풀이된다.지난해 LG에너지솔루션이 외환차익으로 얻은 영업외수익은 4275억원으로 집계됐다. 올해 1분기에는 1254억원을 기록했다. 원·달러 환율이 지난해 1월 1080원을 기록한 이후 꾸준히 상승하면서 환차익을 얻은 것으로 풀이된다. 총차입금 중 77% 외화차입금...환율상승기 이자부담 커진다 LG에너지솔루션의 경우 원화 하락이 영업 측면에서는 이익이다. 하지만 외화차입금의 경우 환율 상승에 따른 부채 상환 부담이 커진다.올해 1분기 기준 LG에너지솔루션의 총차입금은 7조2988억원을 기록했다. 5조1612억원의 현금성 자산을 제외한 순차입금은 2조1375억원으로 집계됐다. 부채비율은 79.9%를 기록해 재무상태가 다소 안정적이다. 이중 상환기간이 1년 미만인 유동성 부채는 2조8868억원, 상환기간이 다소 남은 비유동부채가 4조4119억원을 기록했다.문제는 LG에너지솔루션의 차입금 중 상당수가 외화 차입금이라는 점이다. 올해 1분기 기준 외화 차입금(외화사채 포함)은 5조6120억원에 달했다. 총차입금(7조2988억원) 중 76.8%가 외화 차입금인 것이다. 외화 차입금 중 39%(1조4551억원)는 1년내 상환해야 하는 유동성 장기차입금이다.  이는 LG에너지솔루션이 미국과 유럽 등 해외 생산기지를 증설하는 과정에서 외화 자금 수요가 크기 때문이다. 증설에 필요한 자금 중 상당수는 해외 금융기관에서 빌린다. 환율이 오를 경우 LG에너지솔루션이 갚아야 하는 원금과 부담할 이자가 늘어난다.실제 올해 1분기 기준 외화 장기차입금의 원화 환산액은 3조7256억원으로 집계됐다. 지난해 말에는 3조6967억원으로 집계됐는데, 1개 분기만에 289억원 증가했다. 같은 돈을 빌렸는데, 갚아야 할 원금이 289억원(0.7%) 증가한 것이다.올해 3월31일 원·달러 환율은 1213.5원을 기록했다. 이날 환율은 1285.4원으로 지난 3월31일과 비교해 5.9% 올랐다. 앞으로 환율이 오르는 흐름은 이어질 것이라는 전망이 지배적이다. 미국 연준은 최근 금리를 0.75% 인상하는 자이언트 스텝을 단행했다. 한미 금리 역전이 초읽기에 들어가면서 외국인의 채권 이탈로 예상된다. 이는 원화 하락을 부추겨 외화차입금의 비중이 높은 기업에 부정적이다.LG에너지솔루션은 외화 차입금 비중이 높은 만큼 금융 부담도 커질 전망이다. 결국 외화 차입금을 원화 차입금으로 갈아타는 등 차입 전략에도 변화가 불가피할 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]여름만 되면 살아나는 카카오게임즈, 이제는 공식이다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270009</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 08:23:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 게임업계 이슈를 분석합니다. 카카오게임즈는 명실상부 '여름의 강자'로 통합니다. '가디언테일즈'(2020년), '오딘: 발할라 라이징'(2021년), '우마무스메 프리티 더비'(2022년)에 이르기까지 매년 여름에 출시하는 게임들이 흥행에 성공했기 때문입니다. 상대적으로 유저 수가 많은 구글플레이 스토어 매출 순위가 흥행 성패를 가르는 주요 지표인데요. 가디언테일즈의 경우 출시 후 구글 매출 4위를 기록한 이후 꾸준히 상위권을 유지했고, 오딘은 약 7개월 간 구글 매출 정상의 자리를 차지하며 카카오게임즈의 성장을 견인했습니다.  올해도 '여름 불패' 공식이 통했는데요. 우마무스메는 지난 26일 구글 매출 2위에 오르며 서브컬쳐 장르로는 신기록을 달성하는 기염을 토했습니다. 하향 안정화 국면에 접어든 오딘도 1주년 기념 업데이트로 한 차례 반등이 기대되는 터라, 카카오게임즈 게임끼리 선두 경쟁을 펼칠 가능성도 높아졌습니다.  선구안 좋은 카겜? 매출이 말한다 카카오게임즈의 여름 타이틀은 그 해 매출 신장의 기폭제로 작용할 만큼 매출 신장 면에서 강력한 파급력을 보였는데요. 분기별 매출 변화를 보면 더 자세히 확인할 수 있습니다.먼저 지난 2020년 7월 출시한 가디언테일즈는 콩스튜디오가 개발한 모바일 게임으로, 각 지역 유력 퍼블리셔들이 서비스를 맡았습니다. 한국에서는 카카오게임즈가 퍼블리싱을 맡았는데요. 아기자기한 도트 그래픽과 스토리에 기반한 게임성으로 마니아층을 형성하며 서비스사인 카카오게임즈의 성장세에도 직접적인 영향력을 발휘했습니다.  가디언테일즈 출시 전인 2020년 2분기 카카오게임즈의 매출은 1065억원이었는데요. 해당 분기에도 전분기보다 11% 증가한 실적을 올렸지만, 가디언테일즈 출시효과가 온기 반영된 같은 해 3분기에는 1505억원의 매출을 기록하며 41.3%나 늘었습니다. 전분기까지 PC 게임의 매출이 높았던 사업 비중은 가디언테일즈 출시효과로 인해 모바일 게임이 두 배 가량 앞서는 역전현상이 발생했습니다. '달빛조각사'에 이어 가디언테일즈까지 성공한 카카오게임즈는 사업다각화에 집중했고 해당 분기(9월)에 코스닥 상장에 성공하며 본격적인 외형 확대에 돌입했습니다. 2020년 가디언테일즈의 흥행으로 코스닥 상장의 발판을 마련했던 카카오게임즈는 1년 만인 지난해 6월 오딘을 출시해 고공 성장을 이어가게 됩니다. 라이온하트스튜디오가 개발한 오딘은 원작이 없는 신규 IP임에도 불구하고 북유럽 신화 기반의 스토리라인과 업계 최고 수준의 그래픽으로 많은 화제를 모았는데요. 이런 화제성은 출시 후 구글 매출 1위를 7개월 간 유지할 정도의 파급력으로 이어졌습니다. 리니지 IP가 매출 상위권을 번갈아 차지하며 강세를 이어가던 시기였던 만큼, 오딘 역시 반짝 1위에 그칠 것이라는 예상이 우세했지만 이를 비웃기라도 하듯 200일이 넘는 기간 1위를 고수한 것이죠.  지난해 분기별 매출을 통해서도 오딘으로 인한 매출 성장을 짐작할 수 있는데요. 오딘 출시효과가 반영되지 않은 지난해 2분기 카카오게임즈의 매출은 1295억원을 기록했습니다. 앞서 카카오게임즈는 글로벌 서비스를 담당했던 게임과의 계약 종료 등으로 인해 2020년 3분기부터 해당 분기까지 세 분기 연속 매출 하락을 이어갔습니다. PC 게임 매출 비중이 현격히 줄어든 만큼, 모바일에서 성장세를 기대해야 했는데요. 카카오게임즈는 오딘 출시 매출이 온기 반영된 지난해 3분기 무려 4662억원의 매출을 기록하며 그간의 부침을 말끔히 털어내는 기록적인 스코어를 달성합니다. 전체 매출 가운데 모바일 게임 매출만 4105억원을 기록하며 오딘 효과를 톡톡히 본 것인데요. 카카오게임즈는 여세를 몰아 오딘 개발사인 라이온하트스튜디오의 지분을 추가로 사 들이며 종속기업으로 재편합니다. 꾸준한 매출 성장이 이어진 결과 카카오게임즈는 지난해 설립 이후 연 매출 1조원을 돌파했습니다.매출 성장세에 힘입어 카카오게임즈의 곳간 크기도 나날이 확대되고 있습니다. 실제로 현금및현금성자산과 단기금융상품을 더한 카카오게임즈의 현금성자산은 2020년 약 2687억원에서 1년 만인 지난해 약 5900억원 규모로 두 배 가량 불어났습니다. 이어 지난해 오딘의 흥행으로 9297억원 규모의 현금성자산을 축적하며 매년 곳간 크기를 두 배씩 늘려가는 모습인데요. 카카오게임즈가 블록체인 기반 신사업을 본격화하며 사업 다각화를 이룰 수 있었던 배경은 여름 타이틀의 흥행이 뒷받침된 것이라고 해도 과언이 아닐 정도죠.   가디언테일즈(상장)와 오딘(연 매출 1조원)으로 전환점을 맞이한 카카오게임즈는 올해도 성공 방정식을 이어 나갈 기세입니다. 일본에서 흥행한 사이게임즈 개발작 우마무스메의 한국 퍼블리싱이 대표적인 사례인데요. 우마무스메는 출시 일주일 여만인 지난 26일, 구글 매출 2위에 오르며 오딘의 바로 윗 순위에 랭크됐습니다. 비록 매출 1위는 아니지만, 우마무스메가 상대적으로 매출이 크지 않은 서브컬쳐 장르라는 점에서는 상징적인 기록인데요. 엔씨소프트가 매출 상위권을 독식했던 모바일 시장을 오딘과 우마무스메로 뒤흔든 카카오게임즈의 선구안이 빛나는 대목입니다. 여기에 카카오게임즈는 지난 15일부터 오딘의 1주년 기념 대규모 업데이트에 대한 사전예약을 진행하며 또 한 번 빅웨이브를 기대하는 눈치입니다. 대개 신작 게임의 1주년 기념 업데이트는 '새로운 게임이 됐다'고 평가할 만한 규모의 콘텐츠를 추가하기 마련인데요. 우마무스메와 오딘의 시너지 효과를 통해 카카오게임즈는 어떤 전환점을 맞이하게 될까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HIS 전문기업 이지케어텍, 사업 확장 ‘가속’…‘서비스 매력’ 어떻게 높였나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270011</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 08:23:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[병원정보시스템(HIS) 구축 전문기업 이지케어텍이 보안·서비스 기능을 대폭 강화, 사업 영역을 확장하고 있다. 서비스 자체의 매력이 높아지면서 △도입 병원 증가 △클라우드 전자의무기록(EMR) 최초 보건복지부(복지부) 인증 획득 △과학기술정보통신부(과기정통부) 지원 ‘비대면 서비스 보안강화 시범사업’ 중 ‘비대면 진료’ 분야 주관기업 선정 등 다양한 성과도 올렸다.HIS는 EMR을 포함한 병원의 모든 정보의 이동을 책임지는 시스템으로, 의료영상저장전송시스템(PACS)·연구용 시스템·그룹웨어·전사적자원관리(ERP) 등의 서비스가 포함된다. 이지케어텍은 병원이 필요로 하는 다양한 기능을 한 번에 이식할 수 있는 역량을 갖췄다.회사는 최근 자사 제품에 ‘지정맥 인증’을 도입해 보안성을 높이고, 서비스에선 ‘클라우드’를 적용해 편의성을 높였다. 역량 강화를 통한 사업 외연 확장 전략이 성과를 올리고 있단 평가가 나온다.위원량 이지케어텍 대표이사는 제22기(2021년 4월1일~2022년 3월31일) 경영실적을 발표하며 “국내외 구축형 HIS와 클라우드 EMR 등 모든 부문에서 고무적인 성과를 올렸다”며 “올해에도 지속적인 시장 확대 및 솔루션 기능 개선을 추구, 더욱 신뢰받는 디지털 헬스케어 선도 기업으로 발돋움할 것”이라고 강조했다.이지케어텍은 제22기에 매출 921억원, 영업이익 11억원을 기록했다. 이는 직전 사업연도 대비 매출은 20% 증가한 수치다. 영업이익은 흑자 전환에 성공했다. ‘지정맥’ 로그인…보안·편의성 잡았다 이지케어텍은 최근 △계명대학교 동산의료원 △LG히다찌와 협력해 ‘지정맥 인증을 통한 HIS 로그인’ 기술을 개발했다. 해당 보안 시스템은 현재 동산의료원에 적용된 상태다. 회사 측은 “국내 최초의 생체인증을 통한 HIS 로그인 기술이라는 점에서 주목받고 있다”며 “기존 방식에 비해 보안과 편의성을 크게 높였다는 점이 특징”이라고 설명했다.기존에는 ID와 패스워드를 입력하고 공동인증서를 확인하는 등 여러 단계를 거쳐야 로그인이 가능했다. 보안성을 높이기 위해선 주기적으로 패스워드와 인증서를 교체하는 불편함을 감수해야 하는 구조였던 셈이다. 이지케어텍이 개발한 기술은 개인 고유정보인 ‘지정맥’을 활용해 이 같은 절차를 생략하면서도 보안성은 크게 높아졌다.지정맥 인증 로그인은 LG히다찌가 개발한 ‘생체인증 디바이스’에 손가락을 대면 로그인이 이뤄지는 식으로 운용된다. HIS에서 디바이스로부터 넘겨받은 사용자의 지정맥을 통해 키파일·인증파일 생성·전자서명 등이 진행된다. 사용자의 전자서명이 올바른지 검증 절차를 거치기 때문에 보안성을 담보할 수 있다.이지케어텍은 동산의료원·LG히다찌와 업무협약(MOU)을 체결하고 지난해 2월부터 생체정보를 이용하는 시스템을 개발해왔다. 동산의료원은 원내에서의 기술 실증, LG히다찌는 솔루션 개발 및 하드웨어 공급을 담당했다.이지케어텍은 이와 별개로 헬스케어 지식 콘텐츠 기업 ‘위뉴’와도 손잡고 미래 먹거리 발굴도 진행하고 있다. 양사는 신규 사업을 공동으로 추진하는 내용을 골자로 한 업무협약(MOU)을 최근 체결했다. 이지케어텍의 HIS에 관한 기술 역량과 위뉴의 근거 기반 헬스케어 콘텐츠를 바탕으로 신규 헬스케어 서비스 모델을 발굴하겠단 청사진을 그렸다.   클라우드 기반 HIS ‘강점’ 이지케어텍은 클라우드 기반 EMR 시스템인 ‘엣지앤넥스트(EDGE&amp;NEXT)’을 지난 2020년 시장에 선보인 후 다양한 성과를 올리고 있다. 지난달 해운대부민병원에 해당 시스템을 적용하기도 했다. 이로써 회사는 올해에만 4개 병원에 클라우드 EMR 서비스를 적용에 성공했다.지난 24일에는 단국대학교병원 ‘차세대 병원정보시스템 구축 사업’의 우선협상대상자로 선정되기도 했다. 올해 시스템 설계를 시작, 주요 시스템을 개발해 2023년 오픈하는 것을 목표로 한다.엣지앤넥스트는 표준화된 데이터베이스(DB)와 프로세스를 사용한다. 또 같은 형태로 통계와 사용자 환경·경험(UI·UX)을 구현해 업무 연속성과 진료 정확도를 높일 수 있다. 환자 동의를 받으면 진료 정보도 교류도 가능하다.이지케어텍은 이 같은 역량을 기반으로 과기정통부와 정보통신산업진흥원(NIPA)이 주관하는 ‘클라우드 HIS 확산지원’ 사업의 주관기업으로 선정된 바 있다. 이지케어텍은 이 사업에서 종합병원급 의료기관의 클라우드 HIS 확산지원을 담당한다.  해당 사업은 진단·임상·치료 등 병원 의료와 행정 업무 등을 클라우드를 기반으로 처리할 수 있도록 지원하는 사업이다. 정부는 이 사업을 통해 의원 및 종합병원이 원활하게 클라우드 시스템으로 전환할 수 있도록 돕고 있다. HIS 도입률에 비해 저조한 국내 의료기관의 표준화 수준을 높이는 게 주된 목표다.엣지앤넥스트는 또 지난 21일 클라우드 EMR 중 최초로 복지부의 ‘EMR 시스템 인증’을 획득했다. 인증 기간은 2025년 6월까지 총 3년이다. 이지케어텍 측은 “구축형 HIS인 베스트케어(BESTCare1.0, 2.0)의 ‘공식 1호’ EMR시스템 인증에 이어 보유하고 있는 모든 EMR에 대해 국내 1호로 인증받는 쾌거를 달성했다”며 “엄격하다고 알려진 클라우드 보안성 현장 심사도 통과, 정부로부터 안전하고 안정적인 클라우드 EMR 서비스 역량을 인정받은 것”이라고 전했다.복지부와 한국보건의료정보원이 주관하는 ‘EMR시스템 인증’은 안전한 진료환경 조성을 위해 시행되고 있다. 엣지앤넥스트는 심사과정에서 기능성·상호운용성·보안성 등 86개의 심사기준을 모두 충족했다. 엣지앤넥스트는 300병상 이상의 종합병원 EMR에 적용되는 ‘유형3’ 인증을 받았다.이지케어텍은 그간 △과기정통부 ‘클라우드 플래그십 프로젝트’ 주관 △복지부 ‘차세대 국립병원 정보시스템 구축사업’ 주관 △과기정통부 ‘클라우드 산업대상’ 수상 등의 트랙레코드를 쌓으며 클라우드 HIS 구축 역량을 입증하기도 했다. 회사는 지난 2일 과기정통부와 한국인터넷진흥원(KISA)이 지원하는 ‘비대면 서비스 보안강화 시범사업’ 중 ‘비대면진료’ 분야의 주관기업으로 선정되기도 했다.위 대표는 “의료 분야는 환자 정보를 다루는 만큼 높은 수준의 보안과 전문성이 요구된다”며 “지속적인 기술 발전과 솔루션 고도화를 통해 해외에서도 인정받을 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]한화솔루션 태양광 사업, 아직 멀고 먼 홀로서기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270010</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 08:23:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 미래 혁신기업의 재무 이슈를 분석합니다.  한화솔루션의 태양광 사업 전망은 상당히 엇갈립니다. 탄소중립 시대를 맞아 그 성장이 폭발적일 것이라는 분석이 있는 반면, 중국의 물량공세와 공급망 장악 탓에 앞으로도 쉽지 않을 것이라는 회의론도 있습니다. 당장 들쭉날쭉한 실적만 보더라도 이러한 불투명한 미래가 고스란히 반영된 것 아닌가 하는 생각이 드는데요. 2020년 중반까지만 하더라도 양호한 성적을 기록하던 태양광 사업은 같은 해 4분기 적자로 전환한 뒤 6분기 연속 적자를 지속하고 있습니다. 한화솔루션의 IR자료를 보면 2020년 1분기에는 단일 분기에만 1046억원의 이익을 낼 정도로 사업이 잘 나갔습니다. 그러나 이후부터 실적이 반토막 나기 시작하더니 2021년 4분기에는 무려 1533억원의 적자를 냈죠.  태양광 사업의 불안정성은 이번이 처음은 아닙니다. 2018년도에도 1분기에는 멀쩡히 흑자를 내다가 2분기에 바로 적자전환한 사례도 있고요. 반대로 갑자기 큰 폭의 흑자전환을 하기도 했습니다. 이처럼 태양광 사업이 아직 안정적인 궤도에 오르지 못한 데는 여러가지 이유가 있는데요. 중국의 물량공세와 원자재 가격의 큰 변화가 주요 원인으로 꼽힙니다. 전 세계적으로 태양광 사업은 중국이 주도권을 쥐고 있습니다. 지난 3월 31일 한국수출입은행이 발간한 ‘2021년 하반기 태양광산업 동향’ 리포트를 보면 사실상 중국이 태양광 산업 서플라이 체인을 모두 독점하다시피 한 것을 확인할 수 있습니다. 구체적으로 태양광 사업은 ‘폴리실리콘-잉곳-웨이퍼-셀-모듈’로 이어지는 밸류체인을 형성하고 있는데요. 문제는 원재료에서 완제품으로 갈수록 가격 상승률이 낮아진다는 것입니다. 보고서에 따르면 2022년 2월 기준 태양광 주요 제품의 전년 동월 대비 가격 상승률은 폴리실리콘 166%, 웨이퍼 66%, 태양전지 33%, 모듈 20% 순으로 갈수록 가격상승률이 낮아지는 현상을 보였습니다. 보고서는 “태양광 제조기업은 제조원가 상승에도 불구하고 완제품 재료비 상승분 반영이 상대적으로 어려워 경영 상황이 원자재 기업 대비 악화될 가능성이 높다”고 분석했습니다.  그렇다면 중국은 전 세계 태양광 공급망 시장에서 얼마나 큰 영향력을 갖고 있을까요. 우선 가장 윗단에 위치한 폴리실리콘의 경우 중국의 생산용량은 58만4000톤이고요. 2021년 기준 전 세계 생산량의 76%를 차지하고 있습니다. 그 뒤를 미국과 독일이 각각 7.7%를 차지하고 있으니 사실상 중국이 가격 주도권을 갖고 있는 셈입니다. 한국은 과거 세계 3위권 생산국이었으나 중국이 이룬 규모의 경제를 이겨내지 못하고 국내 공장은 대부분 가동을 멈췄고, 현재 생산량은 6500톤 수준으로 쪼그라들었습니다. 폴리실리콘만큼 중요한 웨이퍼의 중국 지배력은 더 엄청납니다. 중국의 생산용량은 324GW로 전 세계 생산용량의 97%를 담당하고 있습니다. 완전 독점하고 있는 셈이죠. 폴리실리콘부터 웨이퍼까지 중국이 독점하고 있다 보니 공급과 가격 조절권을 갖고 있고, 이를 통해 다른 사업자들을 견제할 수 있는 것입니다. 한 마디로 태양광 산업의 전망은 밝지만 이미 중국이 그 시장을 완전 독점하고 있는 꼴입니다. 폴리실리콘을 생산하는 국내 사업자 OCI는 국제 폴리실리콘 가격 인상으로 지난해부터 엄청난 수혜를 누리고 있지만, 중요한 것은 OCI의 사업 경쟁력보다는 국제 폴리실리콘 가격 변동에 더 큰 영향을 받고 있고, 국제 폴리실리콘 가격은 중국이 주도한다는 데 있습니다.한화솔루션은 한 차원 높은 기술력과 미국 시장에서의 사업지위를 활용해 밸류체인을 강화한다는 전략입니다. 지난 5월에는 독일 뮌헨에서 열린 유럽 최대 태양광 전시회 ‘인터솔라2022’에서 한국과 미국에 약 3800억원을 투자해 고효율의 탑콘 셀과 모듈을 생산한다고 밝히기도 했죠. 그러나 여기에도 회의적인 시선이 있습니다. 강정화 한국수출입은행 선임연구원은 이미 1년 반 전인 2021년 1월 “한화솔루션의 태양광 모듈 제조 기술이 세계 5위 안에 드는 업체들과 비교해 앞선다고 할 수 없다”며 “현재는 미중 무역분쟁 수혜를 보고 있지만 자유경쟁에서는 못 버틸 수도 있다”고 현재 대규모 적자에 대한 예언 아닌 예언을 했습니다. 아무튼 한화솔루션의 태양광 사업이 아직까지는 불확실하다 보니 언제까지 다른 사업의 지원을 받아야 할 지도 미지수입니다.  한화솔루션은 연결기준 지난해 7383억원의 이익을 냈는데요. 주력인 케미칼 사업에서는 1조468억원의 이익을 기록했지만 태양광 사업에서 3285억원의 손실이 발생했습니다. 케미칼 사업이 워낙 잘 되다 보니 태양광 사업 적자가 어느정도 덮어지는 것이죠. 대규모 투자도 케미칼 사업에서 나는 돈과 자산 매각으로 충당되고 있습니다. 지난해 한화솔루션은 프랑스 재생에너지 업체 RES프랑스 지분 100%를 9878억원에 인수했고요. 태양광 다운스트림에 1940억원, 미국 전력관리 벤처 랜시움에 1200억원의 투자를 진행했습니다. 이를 위해 한화솔루션은 1조3000억원의 유상증자, 갤러리아 광교점 유동화 등을 실시했죠. 지금 와서 돌이켜 보면 2018년부터 진행된 케미칼 사업과 태양광 사업의 합병 작업이 이러한 미래를 예측한 것이 아닌가 하는 생각도 드는데요. 과연 한화솔루션은 태양광 사업을 키우기 위해 어디까지 희생할 수 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온 아바스틴 바이오시밀러, 유럽진출 '눈앞']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270008</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 06:24:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 개발한 아바스틴(Avastin, 성분명 베바시주맙) 바이오시밀러 CT-P16이 유럽시장 진출을 목전에 두게 됐다.셀트리온은 현지 시간으로 지난 24일 CT-P16이 유럽의약품청(EMA, European Medicines Agency) 산하 약물사용자문위원회(CHMP, Committee for Medicinal Products for Human Use)로부터 ‘판매승인 권고’ 의견을 받았다고 27일 발표했다.   셀트리온은 CT-P16이 유럽연합 집행위원회(EC, European Commission)의 최종 판매 허가를 획득하면 ‘베그젤마(Vegzelma)’라는 브랜드명으로 글로벌 시장에 제품을 선보일 예정이다. 셀트리온은 앞서 지난해 10월 전이성 직결장암, 비소세포폐암 등 아바스틴에 승인된 전체 적응증(Full Label)에 대해 EMA 허가를 신청했다. 비슷한 시기에 미국 식품의약국(U.S. Food and Drug Administration, FDA)에도 판매 허가를 신청한 상태다. 현재 대부분의 아바스틴 바이오시밀러는 특허 등의 이슈로 오리지널 의약품의 전체 적응증을 가지고 있지 않다. CT-P16가 전체 적응증에 대한 허가를 받을 경우, 시장 경쟁력에 있어 우위를 점할 수 있는 요소 중 하나다. 글로벌의약품 시장조사 기관인 아이큐비아(IQVIA)에 따르면 2021년 글로벌 베바시주맙 시장 규모는 64억1300만 달러(한화 약 8조3300억원)로, 그 중 유럽과 미국시장이 각각 16억1400만 달러(한화 약 2조900억원), 26억 200만 달러(한화 약 3조3800억원)를 차지하고 있다.셀트리온은 이미 오리지널의약품 아바스틴 개발사인 제넨테크(Genentech)와 글로벌 시장 출시를 위한 특허 합의도 마친 상태로, 이번 ‘판매승인 권고’ 의견에 따라 시장 진출 준비에도 속도가 붙을 전망이다. 셀트리온 관계자는 "이번 CHMP의 CT-P16 판매승인 권고를 계기로 기존 혈액암치료제 트룩시마, 유방암치료제 ‘허쥬마’에 이어 세 번째 항암 항체 바이오시밀러의 유럽 허가와 출시를 목전에 두게 됐다”며 “탄탄한 항암 항체 바이오시밀러 포트폴리오를 구축하게 된 만큼 강화된 시장 경쟁력을 통해 기존 제품들과도 시너지를 낼 수 있을 것으로 기대하고 있으며, 앞으로도 시장에 합리적인 가격의 고품질 바이오의약품 공급을 진행할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK바사 코로나19 백신, 허가 7부 능선 넘었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270004</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 04:50:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스의 코로나19 백신 ‘스카이코비원멀티주’(개발명, GBP510)가 품목허가 7부 능선을 넘었다. 빠르면 이번주 중으로 품목허가를 획득할 것으로 전망된다.식품의약품안전처(이하 식약처)가 운영하는 중앙약사심의위원회(위원회)는 지난 26일 GBP510에 대해 안전성‧효과성을 심의, 품목허가 의견을 제출했다.   위원회는 기허가된 한국아스트라제네카 코로나19 백신 ‘백스제브리아주’와 비교한 면역원성(물질이 면역 반응을 일으키는 정도. 여기서는 코로나19 바이러스에 대한 면역을 생성시키는 수준) 임상결과를 토대로 국내 코로나19 예방목적에서 필요성이 인정되고, 코로나19 백신 안전성·효과성 검증 자문단의 자문 결과를 종합할 때 품목허가할 수 있을 것으로 자문했다.위원회에 따르면 GBP510의 안전성은 허용할 수 있는 수준이다. 다만, 국소 및 전신에서 예측되는 이상반응은 2차보다 1차 투여 후, 고령자보다 젊은 성인에게서 피로, 근육통, 두통, 오한, 발열, 관절통, 오심·구토, 설사 등의 사례 발생률이 높았다.‘중대한 이상사례’는 백신군 0.5%(15명, 15건), 대조군 0.5%(5명, 9건)로 유사했고, 백신 투여와 관련성을 배제할 수 없는 ‘중대한 약물이상반응’은 급속진행성 사구체신염(신장에 있는 사구체에 염증이 발생하여 손상을 입게 되는 질병) 1건이 있었지만, 임상시험 자료 제출 시점에는 회복 중이었다.GBP510의 효과성은 대조군인 백스제브리아주보다 뛰어났다. GBP510는 면역원성 결과에서 18세 이상 4주 간격 2회 투여 14일 후 중화항체(코로나19 바이러스를 중화시킬 수 있는 항체의 양적 수준)가 대조백신 대비 2.93배 형성됐다.또한 혈청전환율이 백신군 98.06%, 대조군 87.30%로 백신군에서 10.76% 높게 확인됐다. 혈청전환율은 외부로부터 들어온 항원에 대해 특이적인 항체를 갖고 있는 혈청으로 전환되는 비율로 이 경우에는 코로나19 바이러스 대응 항체를 포함한 혈청으로 전환되는 비율을 뜻한다.위원회의 품목허가 의견에 따라 GBP510는 식약처 품목허가의 7부 능선을 넘게 됐다. 코로나19 백신·치료제의 경우 ‘코로나19 백신 안전성·효과성 검증 자문단’과 ‘최종점검위원회’를 추가로 구성해 3중의 자문 절차를 거치도록 하고 있다. 즉 GBP510는 자문단과 최종점검위원회를 통과한 이후 식약처 품목 허가를 획득할 수 있다. 이러한 일정은 그리 오래 걸리지 않을 것으로 전망된다. 자문단과 최종점검위원회에서 중앙약사심의위원회의 결정을 뒤집기는 현실적으로 어렵다. 업계에서 빠르면 이번주 중으로 품목 허가도 가능하다는 의견이 나오는 이유다. 식약처 관계자는 “앞으로도 코로나19 치료제·백신의 허가심사 과정에 다양한 전문가 의견을 수렴해 객관성과 투명성을 확보하고 철저한 허가·심사가 이뤄질 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GS ITM은 IT '보안 파트너'로 왜 '스패로우'를 택했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270003</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 03:49:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[IT서비스 기업 GS ITM과 콘텐츠·데이터 보안 기업 파수의 자회사 스패로우가 보안을 갖춘 IT 개발·운영 솔루션으로 기업 시장 공략에 나선다.양사가 27일 맺은 업무협약(MOU)은 GS ITM의 IT 서비스 관리 솔루션 'U.STRA ITSM'에 스패로우의 보안 솔루션들을 결합하는 것이 골자다.U.STRA ITSM은 기업이 IT서비스 개발과 운영에 필요한 각종 툴을 패키지처럼 모아놓은 솔루션이다. 개발과 배포, 운영까지 통합된 환경에서 할 수 있어 개발자들에게 편의를 제공한다. 업계에서 데브옵스(DevOps)라고 부르는 환경이다. 하지만 이 과정에 필요한 보안은 각 기업이 별도로 챙겨야했다. GS ITM은 이러한 기업들의 애로사항에 착안, 스패로우와 손잡고 보안까지 제공하는 개발환경이란 의미의 데브섹옵스(DevSecOps) 환경을 구현했다.스패로우는 보안 취약점 검출 기술을 바탕으로 소프트웨어 전반에 걸쳐 애플리케이션 보안과 데브섹옵스 구현을 지원하는 솔루션을 보유했다. 이번 협약을 계기로 △시큐어 코딩(SAST) △코드 품질 분석(SAQT) △웹 취약점 분석(DAST) △오픈소스 관리(SCA) 등 스패로우의 대표 솔루션 4종이 GS ITM의 U.STRA ITSM에 탑재된다. 이로써 U.STRA ITSM을 이용하는 기업은 앱의 개발 및 운영을 하는 과정에서 소스코드의 취약점을 검출하고 오픈소스의 라이선스 식별 및 취약점 진단 등이 가능하게 됐다.이번에 양사가 손을 잡은 이유는 각자가 필요로 하는 점을 상호 충족시켜줄 수 있기 때문이다. GS ITM은 앱의 개발 및 운영을 하며 보안까지 챙겨주길 원하는 기업 고객들의 요구사항을 빠르고 전문적으로 들어줄 수 있는 파트너가 필요했다. 지난 2018년 파수에서 물적분할한 스패로우는 앱 보안 경쟁력을 갖췄지만 사업 확장이 절실했다. 이번에 GS ITM과 손잡음으로써 더 많은 기업들을 대상으로 자사의 보안 솔루션을 선보일 수 있게 됐다.양사의 타깃은 데브섹옵스 환경을 필요로 하는 중견 이상의 기업이다. 기업들은 초기 구축 비용 부담을 덜고 양사의 데브섹옵스 환경을 구독형 서비스로 이용하며 사용량에 따라 요금을 낼 수 있다. 양사는 이미 스패로우의 솔루션을 사용 중인 기업이 통합 ITSM 시스템을 구축할 수 있도록 지원한다.정보영 GS ITM 공동대표는 "스패로우의 품질 및 보안 관리 솔루션과 연계해 U.STRA ITSM의 경쟁력을 강화할 수 있게 됐다"며 "앞으로도 기능 개발과 적극적 협업을 통해 서비스 범위를 확장함으로써 기업의 ITSM 고민을 한 번에 해결하는 파트너가 되겠다"고 말했다. 장일수 스패로우 대표는 "스패로우의 전문 기술을 제공함으로써 GS ITM의 IT 서비스 관리 솔루션 내에서 잠재적 보안 취약점 및 오류 개선이 가능해졌다"며 "혁신적인 서비스를 GS ITM과 지속 발굴함으로써 다양한 산업군에서 데브섹옵스 문화를 성공적으로 구현할 수 있도록 앞장서겠다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[팀프레시에 553억원 투자한 KT, 100조원대 물류 시장에 'AI' 심는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270006</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 03:49:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 국내 콜드체인 전문 물류기업 팀프레시의 시리즈D에 참여해 553억원을 투자했다. 팀프레시의 지분 11.4%를 취득한 KT는 2대 주주에 올랐으며 인공지능(AI) 기반 물류DX(디지털 전환) 성공 사례 발굴에 힘쓰겠다는 방침이다. KT는 2020년 AI 기반 '디지코(디지털플랫폼기업)' 선언 이후 디지털 물류에 지속적인 관심을 보였다. 2020년 11월 GS리테일과 업무협약을 맺고 AI 기반 화물 이동경로 최적화 정보 제공을 시작으로 2021년 3월에는 디지털 물류 전문법인인 '롤랩'을 설립했다. 1년 후인 올해 3월 정기 주총서는 사업목적에 '화물운송업 및 화물운송주선업'이 추가됐다.이번 팀프레시 투자도 국내 물류 시장에서 KT의 디지털 물류 플랫폼 영향력을 확대·검증하기 위한 움직임으로 풀이된다. 2018년 설립된 팀프레시는 대규모 냉장·냉동시설과 물류센터, 약 9000대가량의 차량 네트워크를 보유하고 있으며 특히 새벽배송 강자로 평가받고 있다. 주요 고객사도 오아시스마켓, 이베이코리아, 이랜드리테일 등 굵직한 기업들이다. 매출은 국내 새벽배송 시장이 빠르게 성장하며 2021년에 전년 대비 2.2배 증가한 901억원을 기록했다. 팀프레시는 2대 주주가 된 KT의 AI 물류DX 기술을 현장에 적용해 물류센터 운영 및 운송의 효율성을 높일 계획이다. 팀프레시는 롤랩의 지분을 20% 보유한 2대 주주이기도 하다.롤랩이 팀프레시를 통해 선보일 '디지털 물류' 전략은 지난달 출시한 AI 기반 화물 중개·운송 플랫폼 '브로캐리'를 통해 엿볼 수 있다. 브로캐리는 화주(화물 주인)에게는 AI로 분석된 최적의 요금을 과금하고, 차량 매칭도 AI를 접목해 운용 효율성을 개선할 수 있다. 또 '정산대행 서비스'를 제공해 화주의 업무 부담을 줄여주며 KT그룹 내 BC카드∙스마트로와 손잡고 운송 완료 시 화물 기사들에겐 국내 최초로 익일 운임 지급을 보장한다. 롤랩에 따르면 국내 물류 시장은 시장이 크게 확대된 최근까지도 아날로그 시스템을 답습하고 있었다. 이에 많은 물류 종사자들이 고비용·저효율의 이중고를 겪고 있었다는 설명이다.   최강림 KT AI 모빌리티 사업단장은 “빠르게 변화하는 물류 시장에서 경쟁력을 확보하려면 상생 생태계 구축과 디지털 전환은 필수"라며 "물류 전문기업들과 긴밀한 파트너십을 통해 AI 기반 물류 DX 성공사례를 만들어 국내 물류산업 경쟁력 제고에 기여하겠다"고 말했다. 한편 국토교통부와 해양수산부의 제5차 국가물류기본계획(2021~2030년)에 따르면 국내 물류산업 매출 규모는 2019년 92조원에서 2025년 116조원, 2030년에는 140조원까지 매년 가파르게 성장할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[최대 30% 할인 '티머니 신한카드'…알뜰교통카드 부럽지가 않어]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270005</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 03:49:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[탁월한 대중교통 혜택을 제공하는 카드로는 '알뜰교통카드'가 잘 알려져 있다. 문재인 정부의 교통비 인하 공약에 따라 만들어진 카드로, 대중교통비를 최대 30%까지 절감할 수 있다. 정부와 지자체가 20%를, 카드사가 10%를 각각 부담하는 형태다.민간 회사들이 알뜰교통카드의 '30% 할인' 혜택에 필적하는 대중교통 특화카드를 연합해 내놨다. 27일 신한카드는 스마트한 이동 결제 서비스를 제공하는 티머니와 모빌리티 특화 PLCC(상업자표시신용카드)인 '티머니 Pay &amp; GO 신한카드'(이하 티머니 신한카드)를 출시했다고 밝혔다. 티머니 신한카드, 전월실적 요구하지만 사용법은 간편 알뜰교통카드의 장점은 카드사가 요구하는 전월 실적을 채우지 않아도 캐시백에 해당하는 '교통마일리지'가 쌓인다는 점이다. 전월 실적까지 충족하면 30%의 캐시백 혜택이 제공된다. 단점은 마일리지 적립방법이 그렇게 간편하진 않단 것이다. 출발지에서 알뜰교통카드 앱을 실행한 후 '출발'을 누르고 도착지에서 '도착'을 터치해줘야 한다.티머니 신한카드는 교통 혜택에 전월 실적을 요구하지만, 통상적인 신용카드처럼 알아서 할인혜택이 적용되는 형태로 보다 간편하다고 할 수 있다. 버스와 지하철에서 30% 할인을 받을 수 있으며, 고속·시외버스, 택시(티머니onda), 전동 킥보드(씽씽), 서울시 공유 자전거(따릉이)를 이용할 때에도 20% 할인 혜택을 받을 수 있다.전월 이용실적에 따른 월간 통합 할인한도는 30만원 이상 50만원 미만 이용시 7000원, 50만원 이상 100만원 미만 이용시 1만2000원, 100만원 이상 이용시 1만8000원이 적용된다.  티머니 신한카드는 생활 할인 서비스를 함께 담아 체감혜택을 높였다. 현대, 신세계, 롯데, 갤러리아 백화점 등 주요 백화점에서 5% 할인을 받을 수 있으며, GS25, CU 등 편의점에서도 5% 할인이 가능하다. SKT, KT, LGU+ 이동 통신요금을 이 카드로 자동이체하면 5% 할인 적용이 가능하며, 스타벅스, 커피빈 등 커피 전문점에서도 5% 할인을 받을 수 있다.생활 할인 서비스도 전월 실적에 따른 월간 통합 할인한도가 적용되며, 전월 30만원 이상 50만원 미만 이용시 5000원, 50만원 이상 100만원 미만 이용시 1만원, 100만원 이상 이용시 1만5000원 한도 내에서 할인이 가능하다.이 카드의 연회비는 해외겸용(마스터) 1만8000원, 국내전용 1만5000원이다. 알뜰교통 신한카드의 경우 국내 1만2000원, 해외1만5000원으로 조금 더 저렴하다.신한카드와 티머니는 대중교통족을 모셔오기 위해 다양한 이벤트도 준비했다. 오는 7월 31일까지 티머니페이 앱에 카드를 등록해 대중교통을 이용하면 12월 31일까지 매주 최대 1500 T마일리지를 적립받을 수 있으며, 티머니 GO에서 이용 가능한 고속·시외버스 30% 할인 쿠폰 및 택시(티머니onda), 전동킥보드(씽씽), 공유자전거(따릉이) 2000원 할인 쿠폰 등도 제공한다.아울러 티머니 신한카드 발급 후 7월 31일까지 이 카드로 5만원 이상 결제하면 2만원을 캐시백 해주며, 추첨을 통해 신세계 상품권 30만원(10명), 3만원(100명)을 증정하는 이벤트도 마련했다. 티머니가 30% 할인카드 내놓은 이유…'ESG' 전략 실천 일환 통상적인 신용카드의 대중교통 할인율은 10%, 할인한도는 5000원 수준이다. 카드사가 파트너사와 단독 제휴를 맺고 전략적으로 출시하는 'PLCC' 형태가 아니었다면 30% 할인혜택의 신용카드는 출시되기 어려웠을 것이라는 분석이다. 보다 높은 혜택을 제공하기 위해 알뜰교통카드는 정부와 지자체가 예산을 투입한다면, 티머니 신한카드의 경우에는 티머니가 힘쓴 것이다.그렇다면 티머니는 왜 30% 파격 혜택을 담은 신용카드를 연합해 내놨을까? 'ESG(환경, 사회, 지배구조)' 가치를 민간에 파급력 있게 전달하기 위해서다. 티머니는 ESG 전담 조직을 신설하고, 지속가능 성장을 위한 ESG 경영 전략을 본격 추진하고 있다. 티머니에 신설된 'ESG경영팀'은 김태극 대표 직속으로 운영되고 있다. 티머니 관계자는 "모든 사업영역에 ESG 경영을 강화하며 티머니만의 '선한 영향력'을 전파할 계획"이라고 설명했다.  티머니는 티머니 카드의 소재를 재활용 플라스틱으로 전환하는 방안을 연구 중이며, 티머니 카드 포장재도 친환경 생분해 소재로 변경할 예정이다. 또한 택시 카드 결제 단말기에 전자영수증 기능을 도입해 수천 그루 분량의 영수증 종이 사용을 절감할 계획이다. 이와 함께 대중교통 활성화를 위한 교통비 마일리지 지원, 버스·지하철 중심의 대중교통 환승체계에 대한 다양한 모빌리티 수단(공공·민간) 추가 등 다양한 사회공헌 프로그램도 확대 추진 중이다.현재 대중교통 중심의 한국형 MaaS(서비스용모빌리티) 플랫폼 '티머니GO'를 통해 대중교통과 라스트 마일 모빌리티(따릉이, 씽씽)를 연계해 '티머니GO 환승리워드'라는 새로운 혜택을 선보이고 있으며, 모바일 간편결제 플랫폼 '티머니페이(TmoneyPay)'를 통해서는 다양한 결제 편의성과 교통 특화 혜택을 제공하고 있다.티머니 페이먼트사업부장 김정열 상무는 "신용카드가 단순 결제 수단을 뛰어 넘어 소비문화를 주도하는 새로운 트렌드로 떠오르고 있다"며 "티머니가 대중교통을 대표하는 만큼 교통에 특화된 티머니 신한카드로 더 많은 교통 혜택을 누리실 수 있도록 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[B2B 영토 넓히는 쏘카...업무용 장기렌트 정식 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270002</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 03:49:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쏘카가 1개월 단위로 계약하는 업무용 장기렌트 상품 '쏘카비즈니스 플랜'을 정식 출시했다. 쏘카는 비즈니스 서비스로 '멤버십'과 '플랜'을 운영하고 있다. 두 서비스 모두 월간 이용건수가 꾸준히 늘고 있다. 쏘카는 27일 '쏘카비즈니스 플랜' 정식 출시 소식을 전했다. 쏘카비즈니스 플랜은 '회사 전용' 쏘카를 계약한 뒤 임직원들이 자유롭게 이용하는 월 단위 차량 대여 상품이다. 쏘카는 2020년 해당 상품을 시범 출시했다. 이번 정식 출시로 법인, 지자체뿐 아니라 개인 사업자와 소상공인도 이용할 수 있게 됐다. 지난 24일 쏘카가 공시한 증권신고서에 따르면 쏘카비즈니스 플랜 월간 이용건수는 2020년 830건, 2021년 1024건, 2022년 1분기 1225건을 기록했다. 수요가 많다고 보기는 어렵지만, 꾸준히 늘고 있다는 점이 고무적이다.   쏘카는 ESG(환경·사회·지배구조) 경영이 강조되면서 쏘카비즈니스 플랜 수요가 늘 것으로 기대하고 있다. 쏘카는 "친환경 ESG 경영이 화두로 떠오르면서 대기업, 지자체, 공공기관 등이 앞다퉈 업무 전용 차량 소유를 줄이는 가운데 새로운 성장 동력으로 주목받고 있다"고 설명했다.쏘카는 2019년부터 '비즈니스' 서비스에 뛰어들었다. 2019년에는 쏘카비즈니스 멤버십 서비스를 정식 출시했다. 기업고객 전용 카셰어링 구독 상품으로, 기업은 임직원당 월 구독료를 내고 쏘카 대여료와 차량손해면책상품을 100% 할인된 가격에 이용할 수 있다.증권신고서에 따르면 쏘카비즈니스 멤버십 월간 이용건수는 2019년 3857건을 시작으로 2020년 4353건, 2021년 5226건을 기록했다. 올해 1분기에는 5030건으로 소폭 줄었으나 월간 5000대선을 유지했다.유성환 쏘카 B2B중장기상품전략팀장은 "업무전용 차량 소유, 배차 일정 관리 부담에서 자유로운 ‘우리 회사 전용 쏘카’로 업무 이동도 스마트하게 경험해볼 수 있기를 바란다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 갓 입사한 직원까지 해고...'원칙없는 구조조정' 직원들 반발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270001</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 03:49:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 테슬라가 비용 절감을 위해 갓 입사한 직원들까지 해고했다는 주장이 제기됐다. 일론 머스크는 지난 2일(현지시간) 임직원들에게 이메일을 보내 "인력 과잉으로 인해 10%의 인력 감축이 필요하다"고 말했다. 통상 구조조정은 회사의 경영위기가 예상될 경우 원칙과 기준에 따라 진행하는 것이 일반적이다. 테슬라는 비용 절감을 위해 인력 구조조정이라는 손쉬운 해법을 찾고 있다는 비판이 나온다. 또 구조조정 대상자를 명확한 기준 없이 선정하거나, 해고 통보 원칙을 지키지 않았다는 주장도 나왔다. 26일(현지시간) 미국 경제 매체 '비즈니스 인사이더'는 테슬라 전 직원이 최근 부당하게 일자리를 잃은 사례를 소개했다. 해고자들은 트위터 등 소셜미디어를 통해 이 같은 내용의 글을 올렸다. 한 직원은 링크드인(Linkedin)을 통해 "테슬라 인사팀에서 2주 근무하고 해고 통보를 받았다"고 말했다. 또 다른 직원은 "관리자 위치에 있어 고용이 안정적일 것으로 생각했는데, 해고 통보를 받아 매우 놀랐다"고 토로했다. 이 직원은 테슬라의 해고자 선정 기준이 불명확하며, 합리적이지 않다고 주장했다. 그는 "(해고자의) 실적을 평가해 해고자를 선정했다고 하는데, 근무 기간이 길지 않아 성과를 측정할 명확한 기준이 없었다"며 "어떤 측정 기준으로 해고자로 선정했는지 물어봤지만 알려주지 않았다"고 지적했다. 이외에도 이달 8월부터 근무가 예정된 엔지니어의 채용을 테슬라가 일방적으로 취소했다는 주장도 나왔다. 또 회사가 퇴직금 액수를 부당하게 산정해 이를 수령할 것을 강요했다는 폭로도 제기됐다. 일부 해고자들은 회사가 정리해고를 사전에 통보해야하는 노동법을 지키지 않았다며 소송을 제기했다. 현행법에 따르면 정리해고 60일 전에 통보해야 하는데, 배터리 공장 직원 500명은 해고 직전 통보를 받았다는 것이다.테슬라는 인플레이션 등으로 경영환경이 불확실해지면서 인력 구조조정에 나서고 있다. 일론 머스크는 직원들에게 보낸 이메일에서는 인력의 10%를 감축할 필요가 있다고 밝혔으며, 최근 열린 포럼에서는 3~3.5%의 감원이 필요하다고 설명했다.테슬라가 구조조정에 필요한 원칙들을 지키지 않으면서 테슬라는 미국 노동·시민단체의 반발을 살 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넥슨게임즈, '히트2'로 여름 MMORPG 대전 출사표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206260003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206260003</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 10:16:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넥슨이 오는 30일부터 넥슨게임즈의 개발작 '히트2'의 사전 등록을 시작, 올 여름 MMORPG 신작 대전에 참가한다. 넥슨은 지난달 히트2의 티저 사이트를 오픈하고 원작 '히트' 서비스 당시의 TV CF를 기반으로 제작한 티저 영상을 공개한 바 있다. 넥슨의 모바일 게임 최초 '대한민국 게임대상'작인 원작 '히트'의 후속작임을 알리며 넥슨의 하반기를 견인한 주요 타이틀인 히트2에 대한 기대감을 고조시키는 데 주력하는 모습이다.    히트2는 넥슨의 개발사인 넥슨게임즈(구 넷게임즈)가 개발하는 게임이다. 넥슨 측은 2015년 출시된 전작 히트가 넥슨 모바일 게임 중 최초로 구글 매출 1위에 올랐던 게임인 만큼, 히트2 역시 하반기 신작 경쟁에서 선두에 오를 수 있을지 주목하고 있다고 설명했다. 넥슨에 따르면 히트2는 넥슨의 신작 라인업 중에서도 '진성'(코어) 이용자들의 기대치를 높이는 데 우선 순위를 뒀다. 넥슨게임즈는 먼저 코어 이용자들을 만족시키기 위해서 전작 히트의 정체성을 계승하면서 대형 MMORPG로 탈바꿈하는 게 중요하다고 판단했다. 이에 따라 게임 스케일을 대폭 확장하고 서버 오픈 시점부터 공성전을 탑재하도록 했다. 대규모 이용자간 대결(PvP)과 필드 전투 중심의 독자적인 게임성 개발에도 공을 들였다. 또 멀티 플랫폼을 지향, 모바일 버전과 PC 클라이언트를 별도 제공한다. 히트2의 가장 큰 특징은 월드 내 규칙 결정권을 개발사가 아닌 이용자가 가질 수 있도록 한 '주권 환원'이다. 이를 통해 이용자 누구든지 게임 속 사회 운영에 참여할 수 있다. 김의현 히트2 디렉터는 "게임 운영의 운전대를 이용자에게 맡기도록 했다"며 "이에 많은 사람이 모여 의사결정을 하면, 결과가 서버에 반영된다"고 말했다.   넥슨은 히트2가 하반기를 견인할 주요 타이틀이 될 것으로 기대하고 있다. 이달 중순에는 정식 서비스 전 넥슨컴퍼니 그룹사 임직원이 사내 집중 테스트에 참여하며 완성도 구축에 나서기도 했다. 사내 집중 테스트를 통해서는 캐릭터 성장, 전투 시스템, 필드 콘텐츠 등 게임 전반에 걸친 시장 만족도 요소를 점검했다. 박영식 히트2 개발 총괄 PD는 "원작의 독창성을 보존하면서도 MMORPG로서 완전히 새로운 경험을 할 수 있도록 하겠다"며 "해당 장르를 플레이하는 이용자들이 히트2에 안착할 수 있도록 심혈을 기울이고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/26/blt202206260008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>