<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2022 03:45:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, OTT 프라임 비디오 ‘워치파티’ 호환 채널 확장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050004</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 03:43:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 전자상거래 기업인 아마존이 자사 온라인동영상서비스(OTT) ‘아마존 프라임 비디오(Prime Video)’의 워치파티(Watch Party) 기능을 이용할 수 있는 채널을 다각화했다.IT전문 매체 &lt;더 버지&gt;는 4일(현지시간) “친구들과 함께 아마존 프라임 비디오에서 제공하는 콘텐츠를 원격으로 보는 게 더욱 편리해졌다”며 이같이 보도했다. 다만 보도에 따르면 해당 기능은 현재 미국에서만 제공되고 있다.워치파티는 OTT 같은 플랫폼에서 제공하는 콘텐츠를 온라인으로 여럿이서 함께 시청하는 서비스를 말한다. 많은 사람이 동시간대 접속, 영상을 시청하며 채팅 등의 수단으로 의견을 나누는 기능이 핵심이다.아마존은 그간 아마존 프라임 비디오의 워치파티 서비스를 △파이어TV(아마존에서 내놓은 TV) △PC 웹 브라우저 △모바일 앱 등에서만 제공해왔다. 아마존은 프라임 비디오의 워치파티 기능을 미국 최대 셋톱박스 제조업체 로쿠의 단말이나 타사의 스마트TV 등에서도 이용할 수 있도록 확장했다. 이에 따라 타사 스트리밍 장치는 물론 엑스박스·플레이스테이션 등 콘솔 게임 기기에서도 워치파티 이용이 가능해졌다.아마존은 프라임 비디오 워치파티를 통해 최대 구독자 100명이 동시에 콘텐츠를 볼 수 있도록 서비스를 제공하고 있다. 아마존은 코로나19 팬데믹(감염병 대유행) 상황에서 단체관람이 제한되자, 2019년 트위치를 통해 워치파티를 테스트한 후 정식 서비스를 시작했다. 워치파티를 개설한 사람(호스트)은 △일시 중지 △건너뛰기 △빨리 감기 △되감기 등 콘텐츠 재생과 관련한 권한을 갖는다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4조9000억원 현금 보유한 삼성SDS, 올해 첫 투자처로 왜 물류 택했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050003</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 03:43:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[약 4조9000억원의 현금을 보유한 삼성SDS가 올해 첫 투자처로 물류를 선택한 것은 회사의 미래 사업 중 한 축을 담당하는 분야이기 때문이다.황성우 삼성SDS 대표는 올해 3월 서울시 송파구 본사에서 열린 제37기 정기주주총회(이하 주총)에서 회사의 떨어진 주가를 회복하기 위해 물류와 클라우드 사업에 집중하겠다는 뜻을 나타냈다.삼성SDS는 플랫폼 기반의 물류 서비스 전반을 제공하는 제3자 물류(3PL)사업을 펼치고 있다. 회사는 여기에 디지털을 입힌 4PL로 전환해 경쟁력을 키울 계획이다. 지난해 디지털 물류 플랫폼 '첼로 스퀘어 4.0'도 선보였다. 이번 투자도 이러한 물류 사업 경쟁력 강화의 일환으로 성사됐다.삼성SDS가 택한 투자처는 미국의 물류 스타트업 비전(Vizion)이다. 회사는 삼성벤처투자펀드를 통해 비전에 지분 투자를 단행했다. 투자 금액과 확보한 지분율은 공개하지 않았다. 비전에 투자를 한 것은 첼로스퀘어의 품질을 더욱 끌어올리기 위해서다.정확한 화물 출·도착시간, 위치 정보 등 물류 전 과정을 눈으로 확인할 수 있는 '물류 가시성'은 고객에게 적기 제품 생산·판매와 함께 위험 요소에 대한 신속한 대응을 가능하게 해주는 글로벌 물류 경쟁력의 핵심요소다. 비전은 인공지능(AI) 기술을 활용해 전세계 해운 선사 및 항만터미널의 화물 위치 정보 등 주요 데이터를 자동으로 수집하고 분석한다. 이로 인해 정확도가 높은 화물 운송 정보를 실시간으로 제공한다는 것이 삼성SDS의 설명이다.물류의 위치와 상태를 추적하는 기능은 기존 첼로 스퀘어에도 있지만 비전은 특히 해상에서의 물류 추적 기능에 특화됐다. 삼성SDS가 비전과의 협력으로 첼로 스퀘어의 물류 가시성이 증대될 것으로 기대하는 이유다.첼로스퀘어와 비전의 연계로 인해 향후 첼로스퀘어를 이용하는 화주는 선적·환적·도착항 등에서의 화물 출·도착시간, 실시간 위치 추적, 운송 모니터링 등 글로벌 전 지역 해상 물류 정보를 제공받게 된다. 삼성SDS의 투자 행보는 추후에도 이어질 전망이다. 황 대표는 지난 주총에서 클라우드와 물류 사업과 관련된 분야에서 투자와 인수합병(M&amp;A)을 추진하며 현금을 활용하겠다는 뜻을 나타냈다. 올해 1분기 기준 삼성SDS의 현금및현금성자산은 1조3738억원, 단기금융상품은 3조4811억원으로 둘을 더하면 4조8549억원이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[퓨처플레이, 초기 '투자 심사역'도 육성한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050002</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 03:43:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[액셀러레이터(AC) 퓨처플레이가 한국초기투자기관협회(KEISA)와 함께 초기 투자 심사역 육성에 나선다. 투자 생태계 전반으로 영향력을 넓히는 모습이다. 퓨처플레이는 2013년 설립 이후 그간 초기 창업자 및 스타트업 투자·육성에 집중했다. 퓨처플레이는 5일 KEISA와 업무협약을 맺고 초기 투자 심사역 전문 육성 프로그램 'VC스프린트'를 선보인다고 밝혔다. VC스프린트 교육은 총 8주 동안 진행된다. 초기 투자에 관심을 가진 초임자와 전문 심사역을 원하는 3년 이상 업계 경력자까지 신청할 수 있다. 기업공개(IPO)를 앞두고 투자 생태계 전반으로 영향력을 확장하는 모습이다. 퓨처플레이는 지난 1월에도 '심사역 스쿨'을 운영했다. 스타트업 전문 심사역 발굴, 육성을 위한 실무 전반을 교육했다.퓨처플레이는 최근 150억원 규모 프리 IPO(상장 전 지분 투자) 투자 유치를 마무리했다. 연내 IPO를 계획하고 있다. AC로는 첫 도전이다. 류중희 퓨처플레이 대표는 "스타트업 생태계가 빠르게 성장하면서 스타트업 투자의 전문가인 심사역 관심이 폭증했다"며 "전문성 있는 심사역을 키워내는 교육과정이 부족하다는 아쉬움이 있었으나, 국내 최고의 초기 투자사 대표들이 직접 참여하는 이번 프로그램을 통해 많은 분들이 심사역으로 성장할 수 있는 기회가 마련됐다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CJ제일제당 "유럽 공략해 퀀텀점프"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050001</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 01:26:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ제일제당이 미국 시장에 이어 유럽 시장에 본격 진출한다. CJ제일제당은 5일 독일에서 ‘유럽 중장기 성장 전략 회의’를 열고 “만두와 가공밥, 한식 치킨 등 글로벌 전략제품(GSP, Global Strategic Product) 등을 앞세워 유럽 식품사업 매출을 2027년까지 5000억원으로 끌어올리겠다”고 밝혔다.CJ제일제당은 이를 위해 지난 5월 유럽 시장 공략을 위한 전초기지인 영국 법인을 설립했다. 2018년 인수한 독일 냉동식품기업 마인프로스트(Mainfrost)와 올해 초 준공한 ‘글로벌 생산→글로벌 수출(Global to Global)’ 첫 모델인 베트남 키즈나 공장 등의 생산 거점도 확보했다.최은석 CJ제일제당 대표는 “유럽을 빼고는 우리의 글로벌 전략이 완성되지 않는다. 퀀텀점프 전략이 필요하다”며 “런던, 파리에 있는 대형 마트에서 비비고 제품을 카트에 담는 소비자들을 보며 무한한 가능성을 느꼈고, 유럽 현지 임직원들과 소통하는 자리에서 글로벌 1등을 향한 강한 열정과 의지를 실감했다”고 말했다.  CJ제일제당은 2018년 비비고 만두 등을 필두로 유럽 시장에 첫 발을 내딛었다. 이후 4년 동안 연평균 38% 이상의 성장세를 보였다. 올해 매출은 4년 만에 4.5배로 성장한 약 600억원으로 예상하고 있다.CJ제일제당은 유럽 시장에 차별화된 제품을 선보인다는 계획이다. 이미 보유하고 있는 만두 노하우에 더해 미국 슈완스, 베트남 까우제 인수로 축적된 ‘동남아식 롤’의 역량을 활용하는 전략을 세웠다. 필요시 유통망과 인프라를 갖춘 현지 식품업체 인수합병(M&amp;A)도 검토한다는 방침이다. CJ제일제당 관계자는 “유럽은 K-푸드의 불모지로 알려져 있지만 최근 아시안 푸드와 K-컬쳐에 대한 관심이 높아지면서 기회 요인이 많아졌다”면서 “미국에 이어 유럽에서도 ‘비비고’ 브랜드로  No.1 아시안푸드 기업으로 도약할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[열쇳말]'5G FWA' 해외는 주목, 국내선 찬밥…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040015</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 21:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[열쇳말'은 주요 IT 기술이나 용어에 대해 독자가 쉽게 이해할 수 있도록 풀어 쓰는 코너입니다. 매년 전세계 5G 시장이 빠르게 성장함에 따라 해외에선 '5G FWA(Fixed Wireless Access)' 서비스 수요도 빠르게 확대되고 있다는 소식이 다수의 조사·시장 보고서를 통해 전해지고 있습니다. 업계에 따르면 이미 전세계 이동통신사의 70% 이상이 FWA를 서비스 중이고, 2027년에는 전체 FWA 접속 건수 중 5G 비중이 절반에 달할 것으로 예상되고 있는데요. 그만큼 외국 소비자들에게 FWA는 그리 낯선 개념이 아닌데, 이동통신 강국이라는 한국에선 왜 FWA란 단어조차 생소한 걸까요?  FWA의 우리말 풀이는 '고정형 무선 접속'입니다. 주로 집으로 직접 제공되는 무선 인터넷 서비스를 말합니다. 어느 집이든 초고속 유선 인터넷 가입, 이를 무선으로 변환한 와이파이 사용이 손쉬운 한국과 달리 이 서비스는 유선 인터넷 연결이 당연하지 않은 한국 외 여러 국가 소비자들을 위해 탄생했습니다. 기본적으로 미국이나, 인도 등 땅덩어리가 넓은 나라, 아프리카나 동남아지역 국가들처럼 기본적인 인터넷 인프라 수준이 높지 않은 나라에서는 값비싼 광케이블 매설 비용이 필요한 유선 인터넷보다 FWA가 구축 비용이나 서비스 접속 편의 측면에서 앞설 수 있거든요. 이 때문에 FWA는 전세계 통신시장에서 꾸준한 먹거리 서비스로 주목받아 왔습니다. 에릭슨이 지난달 공개한 보고서를 보면 최근 FWA 글로벌 동향에 대해 여러 흥미로운 정보들을 확인할 수 있는데요. 먼저 보고서에 따르면 2022년 4월 기준 전세계 100여개 국가의 이통사 311개 중 238개(77%)의 회사가 FWA를 서비스 중인 것으로 나타났습니다. 게다가 이 숫자는 지난 3년간 2배나 급증한 것이고, 이 중 다시 60%의 회사가 차세대 5G FWA 서비스를 제공 중이었습니다. 2021년말 기준 전세계 모바일 네트워크에서 FWA가 차지한 트래픽도 비중도 20%에 달했죠. 서비스 제공사뿐 아니라 가입 건수도 올해 1억건을 넘어 2027년에는 2억3000만건에 이를 전망입니다.   통신·모바일 분야의 글로벌 시장조사업체 카운터포인트리서치도 FWA 시장 성장에 긍정적인 전망을 내놨습니다. 1일 발표한 FWA 시장 보고서에 따르면 올해 본격적인 성장이 시작된 5G FWA 시장은 2030년까지 연평균 54%의 성장률을 보일 것으로 예측됩니다. 또 FWA는 서비스를 제공하는 이통사 외에도 FWA 접속을 위한 소비자 단말기(CPE)가 필요한 서비스인데요. 같은 기간 전세계 FWA용 CEP 시장의 누적 수익도 2000억달러(약 260조원)에 달할 것으로 예상됐습니다. 이와 관련해 국내에선 삼성전자가 2018년 미국 최대 이통사인 버라이즌에 5G FWA 통신장비 공급 계약을 체결했고 같은 해 유럽의 텔레포니카 독일과도 FWA 기반으로 5G 시범망을 운영한 사례가 있습니다. 올해 1월에는 국내 통신장비업체 가온브로드밴드가 가입자 1억8000만명 이상을 보유한 글로벌 다국적 이통사 텔레노어에와 5G FWA 장비 공급 계약을 체결했단 소식도 전해졌죠.하지만 국내에선 앞으로도 FWA 서비스가 비집고 들어올 틈은 없어 보입니다. 앞서 언급한대로 FWA는 유선 인터넷 서비스 구축 환경이 열악한 나라에서 유선 상품의 대체로 등장한 서비스인데요. 과학기술정보통신부 및 한국정보화진흥원의 '인터넷 이용실태 조사'에 따르면 한국은 2010년 이후 가구별 유선인터넷 보급률이 80% 이하를 기록한 적이 없습니다. 유선 인터넷 가입자 수도 2021년 2294만명을 기록하며 매년 증가세에 있고요. 게다가 FWA는 무선 서비스인 만큼 품질이 유선처럼 균일하지 못합니다. 장애물, 눈, 비처럼 다양한 전파 방해 요소로부터 간섭을 받기 쉽기 때문이죠. 시장조사업체 에버코어 리서치가 미국 버라이즌과 T모바일 FWA 가입자를 대상으로 조사한 결과에서도 FWA는 아직 유선 인터넷 상품에 비해 지역별 품질의 차이가 크고 서비스 중단이나 끊김 사례도 더 많이 발생한 것으로 나타났습니다. 이런 상황에서 이미 안정적인 유선 인터넷 인프라와 수천만명의 가입자가 존재하는 국내에는 굳이 FWA로 인터넷을 이용해야 할 요인이 많지 않은 현실이죠.이동통신사와 장비사들도 국내 FWA 도입에 미온적입니다. 한 이통사 관계자는 "FWA에 대해 기술적 검증이 끝났고 서비스도 가능하지만 국내에선 꼭 FWA를 적용해야 할 경우가 없다 보니 내부적으로도 서비스 출시에 대한 논의는 이뤄지지 않고 있다"고 말했습니다. 또 다른 업계 관계자는 "미국과 달리 국내는 CPE도 유통되지 않아 서비스가 어렵다"고 말했습니다. CPE는 위에서 언급했지만 가정에서 FWA를 수신하기 위한 장비인데요. 일찍이 글로벌 시장에 CPE를 공급한 삼성전자도 확인 결과 "아직은 국내에 CPE 공급 계획이 없다"는 입장입니다.   한편 FWA가 '애물단지 주파수'로 전락한 28GHz 대역의 일부 대안이 될 가능성도 제기됩니다. 28GHz는 초고속, 초저지연과 넓은 대역으로 대용량 데이터를 빠르게 전송하기에 적합한 주파수인데요. 전파의 직진성이 강해 장애물이 많은 도심에선 일반 이동용 기기 네트워크 서비스에 적합하지 않다는 평을 받고 있습니다. 그러나 FWA는 고정되고 개방된 지형에 설치되기 때문에 초고주파수를 이용한 서비스에 적합한 면이 있는데요. 실제로 미국 등 FWA가 보급된 나라에서는 28GHz 5G 기반 FWA 서비스가 이뤄지고 있기도 합니다. 국내에선 산간, 도서지역 등에서 도입을 검토해볼 수 있겠죠. 다만 관건은 서비스의 수익화 가능성입니다. 고가의 장비 투자 비용 대비 이용자 수가 적다면 사업화가 이뤄지기 어렵습니다. 박병성 에릭슨엘지 수석컨설턴트는 "국내에선 유선망이 잘 구축되어 있지 않은 일부 지역에 FWA를 활용해볼 가능성이 있지만, 사업화가 가능할 정도로 규모가 충분하진 않은 것으로 보인다"고 말했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/04/blt202207040031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[논란의 5G 주파수 추가 할당, 결국 LG유플러스 '단독 입찰']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040005</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 10:19:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부의 5G 3.4GHz 주파수 20MHz 추가 할당 경매에 LG유플러스가 단독으로 참여의사를 밝혔다. 업계의 예상대로 SK텔레콤과 KT는 참여하지 않았다. LG유플러스는 이후 정부의 최종 심사를 거쳐 올해 11월1일부터 농어촌 지역부터 추가 주파수를 사용할 수 있게 된다. 다만 전체 서비스에 적용하려면 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)가 제시한 5G 국민 편익 제고 조건들을 먼저 이행해야 한다. 과기정통부는 4일 주파수 할당 신청 접수를 마감한 결과, LG유플러스가 단독으로 신청했다고 밝혔다. 이번 주파수 경매 공고에 따르면 ①다수의 사업자가 신청할 경우 주파수 경매(가격경쟁)를 통해 할당 대상 법인을 선정하고 ②1개 사업자 단독으로 신청할 경우에는 전파법 제11조에 따라 심사를 통해 할당 대상 법인을 선정하도록 했다. 따라서 과기정통부는 단독입찰에 나선 LG유플러스를 대상으로 할당신청 적격 여부 검토에 착수할 예정이며, 7월 중으로 심사위원회를 구성해 할당 심사를 진행하겠다고 밝혔다. 또 앞서 과기정통부가 산정한 이번 주파수 최저 가격은 1521억원이다. 1차 5G 주파수 경매 낙찰가와 5G 상용화 이후 3년 간의 가치 상승분을 감안한 가격이다.    과기정통부, 5G 투자 촉진 유도에 '올인' 이번 경매 대상은 지난 2018년 6월 1차 5G 주파수 경매에서 유보된 20MHz 폭이다. 당시에는 인접한 공공 주파수의 간섭 발생 우려로 경매에서 제외됐다.이에 총 280MHz 대역을 두고 진행된 5G 주파수 1차 경매에서 각각 100MHz의 주파수를 확보한 SK텔레콤, KT와 달리 LG유플러스는 80MHz를 확보했다. 주파수 대역은 넓을수록 고속, 대용량 데이터 서비스에 유리하다. 동급의 장비, 기술 수준이라면 LG유플러스가 SKT나 KT보다 5G 경쟁에서 불리할 수밖에 없다.이에 LG유플러스는 2021년 7월 주파수 추가 할당 조건을 담은 전파법 제16조을 근거로 과기정통부에 주파수 추가 할당을 요청했다. 농어촌 지역을 비롯한 전국 5G 사용자들에 대한 품질 개선, 유휴 주파수 할당의 필요성 등이 근거로 제시됐다. LG유플러스의 요청을 받은 과기정통부는 전문연구반을 통한 수개월의 실사 끝에 2018년 유보된 5G 주파수 20MHz 폭의 추가 할당에 문제가 없다고 판단, 그해 12월 말 주파수 추가 할당 경매를 진행하겠다고 발표했다. 그러나 SKT와 KT가 반발했다. 추가 경매가 진행되는 3.4GHz 대역은 LG유플러스가 2018년 확보한 80MHz 대역과 인접한 대역이다. 이 주파수를 LG유플러스가 할당받을 경우 기존 5G 장비를 이용해 곧바로 100MHz 대역의 5G 전국망 서비스가 가능하지만, SKT와 KT는 멀리 떨어진 주파수를 묶기 위한 별도의 기술, 장비 투자가 필요하다. 이 때문에 SKT와 KT는 해당 경매가 LG유플러스만을 위한 불공정 경매라며 강하게 반발했다. 이처럼 업계 내부의 갈등이 심화되자 과기정통부는 수차례 논의 끝에 지난 6월2일 추가 주파수 할당 계획을 새롭게 발표했다.   해당 안에 따르면 우선 경매는 기존대로 이통 3사가 모두 참여할 수 있는 형태로 진행된다. 다만 추가 할당이 특정 사업자에게 유리한 결과로 귀결되지 않고 국내 5G 투자 확대로 이어지도록 몇 가지 할당 조건이 추가됐다. 먼저 3.4GHz 20MHz 주파수를 할당받은 사업자는 2025년 12월까지 15만국의 5G 무선국을 구축해야 한다. 지난해 말 기준 과기정통부가 집계한 이통3사의 5G 무선국 구축 수량은 6~7만대다. 지금의 약 2배 수준으로 무선국을 확충해야 하는 셈인데, 무선국 수가 늘어날수록 5G 서비스 지역이 넓어지고 접속 품질도 균일해지는 효과를 기대할 수 있다. 현재 이통3사는 올해 말까지 5G 무선국 12만대를 구축하면 지난해 재할당받은 LTE, 3G 주파수 대가를 일부 할인받을 수 있는 옵션을 갖고 있다. 이에 따라 올해까지 3사의 대대적인 5G 무선국 확충이 이뤄질 예정이었지만, 그 이상의 투자 요인은 없는 상황이었다. 그러나 추가 주파수를 할당받은 사업자가 15만국 구축에 나설 경우 타 사업자들도 품질 경쟁 차원에서 무선국 추가 투자에 나서게 되며 이는 추가적인 5G 품질 향상으로 이어진다. 과기정통부 관계자는 "현재 LTE 수준의 무선국 구축을 유도하기 위해 5G 무선국 15만국 설치 조건을 넣은 것"이라고 설명했다. 이와 함께 주파수를 할당받은 사업자는 이통3사 농어촌 공동망의 무선국 구축 시점도 당초 목표 시점인 2024년 6월보다 반년 앞선 2023년 12월로 앞당겨 조기 완료해야 한다. 이 또한 이통사들이 5G 커버리지 확대를 보다 조기에 달성하도록 하기 위함이다. 추가 할당 주파수와 인접 대역을 보유한 LG유플러스는 SKT, KT가 주파수를 확보했을 경우와 달리 별도의 추가 조건도 이행해야 한다. 과기정통부는 LG유플러스에 1만5000국의 5G 무선국을 신규로 우선 구축해야 할당받은 주파수를 이용할 수 있도록 했다. 다만, 농어촌 공동망에서는 할당받은 주파수를 즉시 이용할 수 있다. 그동안 제기된 농어촌 공동망 내 이통3사 간 통신품질 차이가 즉각 해소될 수 있도록 하기 위함이다. 과기정통부는 이번 주파수 추가 할당을 통해 5G 대국민 서비스 품질 개선 속도가 한층 빨라질 것으로 예상 중이다. 또 이통사 간 품질, 설비투자 경쟁이 확대되면서 중소기업에 대한 낙수효과도 적지 않을 것으로 기대했다.한편 주파수 입찰을 포기한 SKT는 KT는 각각의 입장을 발표했다. SKT는 "오랜 고민 끝에 이번 주파수 경매에 불참하기로 결정했지만 국민 편익 향상과 투자 활성화를 위해, 당사가 요청한 주파수(3.7GHz, SKT 보유 5G 주파수 인접대역)와 관련해 정부와 계속 협의할 계획"이란 입장이다. KT는 "이번 주파수 추가할당은 정부가 고심 끝에 결정한 것으로 이해하나, LG유플러스만 단독 입찰이 가능한 경매 할당에 해당된다고 판단해 당사는 참여하지 않기로 결정했다"고 전했다. LG유플러스 관계자는 "금일 오후 과기정통부에 주파수 이용 계획서를 제출했다"며 "회사는 5G 주파수를 추가로 확보해 서비스 품질을 개선하고 고객 편익을 증진하는데 기여하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/04/blt202207040006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[승계 구도 드러나나…BGF 2세 홍정혁, 코프라 지분 취득]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040017</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 10:19:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 말 BGF그룹 품에 안긴 엔지니어링 플라스틱 업체 코프라가 유상증자를 실시하는 과정에서 그룹 2세 경영자 홍정혁 부사장이 지분을 취득하게 됐다. 작년 말 승진한 홍 부사장은 코프라 대표를 맡아 친환경 소재 사업을 이끌고 있는데, 이번 계기로 직접 지배력을 확대하는 모습이다.4일 BGF는 이사회를 열어 BGF에코바이오 주식을 코프라에 현물출자하고 유상증자한 신주를 취득하는 안건을 의결했다. 코프라에 현물출자하는 주식 수는 총 6만주로 약 280억원 규모다. BGF가 보유한 5만주와 홍 부사장이 투자한 1만주 모두 현물출자에 활용돼 코프라가 BGF에코바이오 주식 100%를 취득하는 구조다.BGF에코바이오는 2019년 만들어진 회사로 설립 초기 홍 부사장이 50억원을 투자해 지분 16.7%(1만주)를 보유하고 있었다. BGF에코바이오는 친환경 포장재 사업을 영위하는 회사로 사탕수수, 옥수수 등 식물성 재료로 만든 바이오 플라스틱 폴리락트산(PLA)을 생산한다. BGF리테일이 운영하는 편의점 CU 제품들의 친환경 플라스틱 포장재도 제조한다. 이번 현물출자를 통해 지배구조는 ‘BGF -&gt; 코프라 -&gt; BGF에코바이오’로 수직화될 예정이다. BGF는 이번 개편에 대해 “신성장 동력인 소재 부문의 경영 효율화와 사업 간 시너지 극대화를 위해 진행됐다”며 “향후 코프라와 BGF에코바이오의 합병도 검토 중”이라고 했다. 현물을 출자한 BGF와 홍 부사장은 각각 코프라 지분 6.33%(399만7717주), 2.71%(79만9543주)를 취득할 예정이다. BGF의 코프라 지분율은 44.34%에서 50.67%로 늘어나고, 홍 부사장은 처음 코프라와 지분 관계를 맺는다. 총 발행 신주는 479만7260주에 발행가액은 5850원으로 결정됐다. 신주 발행가액은 과거 1개월, 과거 1주일, 최근일 가중산술평균주가를 통해 산정됐다. 코프라 주가는 지난해 11월 1주당 1만3800원을 기록한 이후 계속 하락해 이날 5690원에 마감했다. BGF그룹은 지난해 신성장 동력 확보 차원에서 총 2500억원의 거금을 들여 코프라를 인수했다. 2017년 지주사로 전환한 후 가장 큰 규모의 딜이었다. 코프라는 자동차, 전기전자, 건설 등 다양한 분야의 플라스틱을 제조하는 기업으로 홍석조 그룹 회장의 차남인 홍 부사장이 대표를 맡아 이끌고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/04/blt202207040035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대중들은 이미 'P2E'하고 있다…헥토파이낸셜·우리카드가 짠 판에서]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040014</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 09:16:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['P2E(Play to Earn, 놀면서 돈 벌기)'는 게임사와 가상자산 업계에서 주로 언급돼 특수용어라고 생각하기 쉽지만 이미 대중들은 P2E를 현실로 받아들이고 있다. 헥토그룹 산하 헥토파이낸셜(전 명칭 세틀뱅크)의 간편결제 플랫폼 '010PAY'를 통해서다.4일 업계에 따르면 헥토파이낸셜이 우리카드와 합작해 내놓은 '우리 010PAY 체크카드'는 결제 시마다 무조건 당첨되는 행운상자를 지급하는 리워드 시스템을 결합해 인기를 얻고 있다. 카드전문플랫폼인 카드고릴라 조사 결과 올 상반기 인기 체크카드 1위에 올랐다. 우리카드 관계자는 "2021년 7월 출시 이후 전월과 비슷한 수준으로 꾸준히 발급되고 있는 카드"라고 설명했다. 카카오페이처럼…'간편결제 기반 플랫폼' 안착 기대되는 010페이 통상적인 체크카드와 신용카드는 일정한 실적기준을 설정하고 고정된 혜택을 제공하는 식으로 재미요소가 없었다. 우리 010PAY 체크카드는 기본 혜택이 결제금액의 0.2%를 적립하는 것으로 특별할 게 없다. 이 카드의 차별화된 지점은 '행운상자'에 있다.010PAY 앱을 통해 행운상자를 매일 1개씩 받을 수 있으며, 매 결제 건마다 추가 행운상자를 지급(일 최대 20개)한다. 행운상자는 최소 1원 최대 1000만원의 혜택을 제공한다. '뽑기'라는 재미요소를 별다른 제약조건 없이 부여해 지난해 출시된 신규 카드임에도 빠른 시간에 인기를 모았다. 이는 P2E 게임을 제작하는 게임사 및 블록체임 업계에도 시사점을 준다.또한 010PAY는 체크카드 고객을 대상으로 매월 10일 1만원 한도 내에서 10% 적립받을 수 있는 '응카데이'를 운영하고 있다. 과소비를 막을 수 있는 체크카드의 안정적인 성격에 신용카드를 상회하는 혜택을 같이 누릴 수 있어 고객 충성도가 높다. 010PAY 플랫폼의 체류율을 높일 수 있어 긍정적 요인이다.신용카드가 아닌 체크카드 상품을 내놓은 것도 헥토파이낸셜의 사업모델을 보면 필연적이었다. 헥토파이낸셜은 은행계좌 기반의 '간편현금결제' 부문 업계 1위사로 신용카드 기반 간편결제 서비스와는 차별화된다. 신용카드와 경쟁할 수밖에 없는 사업구조상, 카드사와 합작한 상품이라도 체크카드가 결이 맞는다.헥토파이낸셜은 전화번호를 기반으로 빠르게 결제할 수 있는 간편결제 서비스인 010페이까지 사업 범위를 확장하려고 한다. 010페이 플랫폼 고객이 많아질수록 세틀뱅크만의 간편현금결제와 휴대폰결제를 택할 가능성도 커질 수 있다. 휴대폰결제 기업 KG모빌리언스도 KFC 등 KG그룹의 각종 계열사 혜택을 제공하는 '모빌리언스카드'로 대응에 나섰다.플랫폼 비즈니스는 본업뿐 아니라 미래사업에 대한 가능성도 키운다. 카카오페이가 간편결제를 시작으로 주식 거래까지 각종 서비스를 연계하는 것처럼, 010페이도 이와 같은 성공 모델을 따를 가능성이 있다. 카카오페이가 카카오톡의 접근성을 토대로 성장한 것처럼, 전화번호와 통장계좌는 누구나 접근하고 소유할 수 있어 플랫폼 인입이 손쉽다.한편 우리카드도 P2E 모델을 결합해 자체 플랫폼인 '우리WON카드' 띄우기에 나섰다. 슬롯머신에 착안해 게임 요소를 더한 '슬롯PANG' 서비스는 참여 조건을 충족한 우리카드 회원(법인, 기프트 카드 제외) 대상으로 랜덤 캐시백을 제공한다. 참여 조건은 매달 상이하며, 지난달에는 국내 10만원 이상 이용 건당(신용, 체크) 1회 참여 기회를 제공했다. 헥토 그룹 "이용자들과 이익 공유할 수 있어야 플랫폼" 세틀뱅크는 지난달부터 헥토파이낸셜로 이름을 바꿨다. 같은 그룹 계열사인 민앤지는 '헥토이노베이션(Hecto Innovation)'', 바이오일레븐은 '헥토헬스케어(Hecto Healthcare)'로 개명했다. 이들이 모인 헥토 그룹의 '헥토'는 '100배수'를 의미하는 접두사에서 따온 브랜드명이다. 유니콘, 데카콘을 넘어 헥토콘 기업으로 도약하고자 하는 헥토 그룹의 포부를 내포하고 있다.이에 발맞춰 계열회사도 헥토 브랜드와 더불어 각 사별 사업 정체성과 미래 비전을 반영해 △다수의 고객에게 새로운 경험을 선사하는 '메가 플랫폼' 역할의 헥토이노베이션 △다양한 결제수단과 데이터를 결합해 '금융 허브'로 도약하는 헥토파이낸셜 △AI 매칭 알고리즘을 통해 '개인 맞춤형 헬스케어' 서비스를 제공하는 헥토헬스케어 등의 의미를 새 사명에 각각 담았다.이런 비전을 실현하기 위한 비즈니스 모델이 'X2E(X to Earn)'다. 헥토파이낸셜이 P2E를 선택했다면, 헥토이노베이션은 W2E(Walk to Earn, 걸어서 돈 버는) 서비스 '발로소득' C2E(Check to Earn, 확인하고 돈 버는) 서비스 '더쎈카드'를 비롯해 다양한 정기구독 서비스를 발굴할 예정이다. 헥토헬스케어는 H2E(Health to Earn, 건강해서 돈 버는) 개념의 또박케어 정식 론칭을 앞두고 있다.이는 기존 B2B 사업을 영위하면서도 B2C에 상당한 비중을 두겠다는 뜻이다. 헥토파이낸셜이 010페이 체크카드의 행운상자 혜택 지급 등에 지속적으로 비용을 태우는 것은 플랫폼과 간편결제 사업 모두를 육성하기 위한 장기적인 투자로 볼 수 있다. 본업에서의 공고한 위치 덕분에 비용 투입은 과감하다. 헥토파이낸셜의 올 1분기 매출은 233억원으로 전년 동기 대비 38.7% 증가해 분기 최대 실적 기록을 경신했다.헥토파이낸셜 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "20년 동안 B2B를 했던 회사가 B2C 서비스에서도 성공할 수 있는지 내부적으로 실험적으로 도전해 보는 단계"라며 "이걸(010페이 플랫폼)로 당장 1~2년 이내에 어떤 수익모델을 입혀서 수익을 창출하겠다는 식으로 접근하고 있지는 않다"고 설명했다.이 관계자는 "플랫폼화를 위한 방법론적인 개념으로 도입하는 게 X2E"라며 "어떤 영역이든 이용자들이 놀 수 있는 플랫폼이 되기 위해서는 기업들만 돈을 버는 게 아니라 이용자들이 활동을 했을 때 이익을 같이 공유할 수 있어야 된다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/04/blt202207040029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[누리호 성공이 만든 효과…카이스트·서울대 큐브위성 ‘양방향 교신’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040011</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 08:21:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누리호 2차 발사의 성공, 성능검증위성의 정상 운용. 우리나라 우주개발 역사의 한 획을 그은 성과를 바탕으로 미래 인재들의 도전이 순조롭게 진행되고 있다.4일 과학기술정보통신부(과기정통부)와 한국항공우주연구원(항우연) 등에 따르면 지금까지 성능검증위성으로부터 사출된 국내 대학 제작 큐브위성(꼬마위성) 3기 모두 ‘생존 신고’를 마쳤다. 조선대·한국과학기술원(KAIST·카이스트)·서울대 큐브위성이 보낸 상태정보(비콘신호)는 정도의 차이가 있지만 모두 지상국에 닿는데 성공했다. 이 중 카이스트·서울대 큐브위성은 ‘양방향 교신’에도 성공했다. 사출은 오는 5일 연세대에서 제작한 큐브위성 ‘미먼(MIMAN)’만 남아있다.항우연 연구진은 연세대 큐브위성의 사출까지 문제없이 진행된다면 오는 7일 3U 크기의 큐브위성 모사체(더미)도 내보낼 계획이다. 더미 사출까지 이뤄지면 발사관 성능 검증은 총 5차례 이뤄지게 된다.누리호를 타고 우주로 향한 큐브위성 4기 모두 국내 대학원생들이 중심이 돼 제작한 결과물이다. 2019년 개최한 제5회 ‘큐브위성 경연대회’에서 카이스트·서울대·연세대·조선대가 선정돼 이번 도전을 수행하고 있다. 선정된 학생팀은 2년간 직접 큐브위성을 제작해 누리호에 본인들의 ‘꿈’을 실어 보냈다. 큐브위성 4기는 구체적으로 3U 크기 큐브위성 3기와 조선대에서 만든 6U 크기 1기로 구성된다. 1U 큐브샛은 가로·세로·높이 10cm에 질량 1.3kg 수준의 초소형 인공위성을 말한다.   카이스트·서울대 ‘양방향 교신’…조선대 ‘자세안정화’ 시도 서울대 큐브위성 ‘SNUGLITE-Ⅱ(스누굴라이트2)’는 3일 오후 4시24분께 성능검증위성으로부터 사출됐다. 서울대 학생팀은 스누굴라이트2가 우리나라 상공 가장 높은 위치를 지날 때인 4일 새벽 3시21분께 명령 신호를 보냈다. 스누굴라이트2는 지상국에서 보낸 명령을 받아 안테나를 전개하고 상태정보를 보냈다. 양방향 교신에 성공한 순간이다. 과기정통부 측은 “서울대 팀 큐브위성의 경우 안테나 전개에 드는 시간이 짧아 우주공간 사출 후 단시간 내 교신 시도가 가능했다”고 설명했다.첫 양방향 교신 이후 스누굴라이트2가 보낸 비콘신호는 총 9번 지상국에 닿았다. 카이스트 학생팀은 이를 통해 스누굴라이트2의 △전원(8.3볼트) 정상 △각속도(0.2deg/s) 안정화 △자체개발 우주용 위치정보시스템(GPS·시각동기화 완료) 수신기 정상 등을 확인했다.  서울대 큐브위성에 앞서 조선대(6월29일)와 카이스트(7월1일)의 큐브위성이 사출됐다. 조선대 큐브위성 ‘STEP Cube Lab-Ⅱ(스텝큐브랩2)’는 6월30일 새벽 3시48분 이뤄진 첫 수신에서 목표(10회 반복 수신)보다 적은 두 차례의 신호만 지상국에 닿았다. 스텝큐브랩2의 신호가 지상국에 미약하게나마 닿아 전압 정상 상태 등은 확인했으나, 양방향 교신은 현재 이뤄지지 않고 있다. 조선대 학생팀은 큐브위성이 빠르게 회전(텀블링)되고 있다는 점을 원인으로 보고 있다. 스텝큐브랩2가 우리나라 상공을 지날 때마다 자세 안정화를 위한 다양한 시도를 진행 중이다.카이스트 큐브위성 ‘랑데브(RANDEV)’가 보낸 신호는 2일 새벽 3시42분께 20초 주기로 10차례 이상 지상국에 닿았다. 카이스트 학생팀이 첫 수신에서 받은 비콘신호를 분석한 결과, 랑데브의 전압·온도 등이 모두 정상 상태였다. 태양전지판과 안테나 역시 정상적으로 전개됐다. 이후 진행된 원격 검침에서도 큐브위성이 양호한 상태로 동작 중인 점을 확인했다.카이스트 학생팀은 상태점검 이후인 3일 오후 4시10분께 큐브위성에 명령 신호를 보냈다. 일부 기능을 차단(전력공급 채널의 상태변경)하고 모드 변경(대기모드→안테나전개모드)을 위해서다. 랑데브는 지상국이 보낸 신호를 정상적으로 받고 명령을 문제없이 수행했다. 카이스트 측은 “양방향 통신 기능을 확인함에 따라 연구팀은 위성의 자세가 점차 안정화될 것으로 기대하고 있다”며 “안정화 이후에 저장 영상 전송 등 당초 예정했던 기능을 수행할 예정”이라고 밝혔다.   순조 출발 알린 큐브위성, 임무는? 서울대와 카이스트 대학원생이 중심이 돼 제작한 두 큐브위성이 양방향 교신에 성공, 향후 임무 수행 역시 정상적으로 진행될 가능성이 커졌다. 두 큐브위성의 임무 수행은 자세가 충분히 안정화된 뒤 진행된다. 항우연에 따르면 이 과정에 최대 2달이 소요될 수 있다.서울대 큐브위성 스누굴라이트2는 정밀 지구대기 관측과 관련된 GPS RO(Radio Occultation) 데이터 수집을 목적으로 제작됐다. 서울대 학생팀은 이를 위해 △mm급 반송파위상 이중주파수 GPS 수신기 3대 △광학 카메라 △정밀 GPS 자세결정 모듈을 장착했다. 수명은 1년이다.카이스트 큐브위성 랑데브는 소형 지구관측 카메라를 활용, 지상 촬영을 수행하는 것을 목적으로 개발됐다. 촬영된 영상을 지상국으로 전송하는 게 핵심 기능이다. 이와 함께 인공위성의 3축 자세제어 기능도 검증한다. 카이스트 학생팀은 구체적으로 △지상국과 극초단파·초단파(UHF·VHF) 주파수를 활용한 통신 △S밴드의 고속 영상 전송을 포함한 큐브위성 시스템의 임무와 본체의 정상적인 운용 검증을 목적으로 삼았다.조선대 큐브위성 스텝큐브랩2는 아직 양방향 교신에 이르지 못했지만, 자세안정화에 성공할 경우 상태점검 등을 거쳐 임무수행에 돌입한다. 조선대 큐브위성은 ‘백두산 분화징후 등 한반도 열영상 관측’을 목적으로 제작됐다. 구체적으로 △백두산 천지 수온 변화 모니터링 △한반도 도심지역 열섬현상 △원전 온배수 방류 등의 관측을 수행한다.스텝큐브랩2엔 이를 위한 전자광학 장비와 열영상 장비가 탑재됐다. 전자광학 장비는 40km×40km, 열영상 장비는 160km×220km의 촬영 영역을 각각 보유했다. 1픽셀당 촬영 영역을 의미하는 공간해상도는 전자광학 장비가 10m×10m 수준이고, 열영상 장비가 350m×350m 수준이다. 탑재된 장비가 정상 작동을 시작하면 조선대 큐브위성은 향후 약 1년간 임무를 수행한다.오는 5일 사출되는 연세대 큐브위성 미먼은 200m 해상도로 한반도 인근 미세먼지를 모니터링하기 위해 제작됐다.   누리호가 지원하는 대학원생들의 ‘꿈’ 크기가 매우 작아 ‘꼬마위성’으로도 불리는 큐브위성은 구조적인 측면에서 상업용 위성에 비해 신뢰성이 떨어진다. 과기정통부는 그런데도 ‘우주인력 양성’ 측면에서 이번 큐브위성 제작 사업을 진행했다. 설계·제작·관제에 이르는 인공위성 운용 전 과정을 직접 수행할 ‘실전 기회’를 국내 대학원생들에게 제공하고자 사업이 기획됐다.과기정통부 관계자는 “큐브위성을 누리호에 실어 보내는 것 자체가 도전적인 과제”라면서도 “학생들에게 인공위성 운용의 전반적인 과정을 경험할 기회를 제공한다는 교육적 측면에서 의의가 있다”고 강조했다. 정부는 누리호 4차 발사에서도 국내 대학에서 만든 큐브 위성을 우주로 보낼 기회를 제공할 계획이다.큐브위성의 도전이 이뤄지기까진 다양한 ‘전제조건’이 붙는다. 우주개발 후발주자인 우리나라 입장에선 대부분 처음 시도되는 과제들에 성공해야 큐브위성 사출을 진행할 수 있는 구조다. 누리호 성공 전까진 우리나라는 자체 우주 운송 수단을 확보하지 못한 상태였다. 큐브위성을 누리호에 싣는 것 자체가 ‘도전적인 과제’로 여겨진 이유다.누리호 2차 발사체는 지난 6월21일 오후 4시, 누리호 2차 발사체가 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터 발사장에서 웅장한 불꽃을 내뿜으며 우주로 향했다. 누리호는 15분45초(945초) 비행을 통해 당초 계획대로 목표궤도(상공 700km)에 진입해 목표속도(초속 7.5km)에 도달, 성공으로 기록됐다. 이륙 후 14분35초(875초)만에 목표궤도에 진입해 4기의 성능검증위성을 포함한 질량 162.5kg짜리 성능검증위성을 분리했다. ‘큐브위성의 우주 비행’이란 전제조건이 달성된 순간이다.  성능검증위성은 누리호 발사 후 42분23초가 지난 시점, 남극 세종기지에 첫 신호를 보내며 생존 신고를 했다. 항우연 연구진은 이후 6월22일 새벽 3시2분께 지상국과 성능검증위성 간 양방향 교신에 성공했다. 이후 자세안정화 및 기능점검 등을 통해 정상 작동을 확인했다. 성능검증위성에 탑재된 큐브위성 4기가 사출될 수 있는 마지막 단추가 끼워진 셈이다.성능검증위성은 6월29일 조선대 큐브위성을 시작으로 서울대 큐브위성까지 3차례의 사출을 진행하며 성능을 입증해냈다. 인공위성(성능검증위성)에서 다른 인공위성(4기의 큐브위성)을 사출하는 건 세계에서 처음으로 시도되는 방식인데, 이 과정에서 고도의 기술력이 필요하다. 사출로 인한 반동은 성능검증위성의 무게중심 변화로도 이어질 수 있기 때문이다. 항우연 연구진은 각 큐브위성 사출 후 문제없이 성능검증위성의 자세를 안정화했다.큐브위성 제작에 참여한 한 박사과정생은 익명을 전제로 기자와의 통화에서 “항우연 등 선배 연구원들의 노력을 바탕으로 ‘직접 제작한 위성이 우주에서 작동’하는 어린 시절 꿈이 이뤄지고 있다”며 “아직 임무 수행에 돌입한 것은 아니지만 앞으로 긴장의 끈을 놓지 않고 성과를 낼 수 있도록 노력할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/04/blt202207040018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['통신장비 강자' 시스코가 '스마트항만'에 꽂힌 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040013</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 08:21:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 통신장비 기업 시스코시스템즈(이하 시스코)가 스마트항만 사업에 힘을 쏟는 것은 늘어나는 항만 시스템의 디지털화 수요에 선제적으로 대응하기 위한 차원으로 풀이된다. 스마트항만과 같은 대규모 정부 사업에 참여하며 기술력을 증명하면 향후 추가될 사업도 지속 노려볼 수 있다.스마트항만은 △컨테이너 △화물 △작업자 △작업정보 등이 서로 연결돼 유기적으로 움직이는 항만을 말한다. 기존 항만과 비교하면 장비들이 자동화되고 더 빨리 화물을 운반할 수 있게 되면서 항만 운영의 효율성이 증대된다. 특히 최근 수년간 코로나19 팬데믹으로 인해 따라 항만 내 물류가 제때 이동하지 못하고 적체되는 문제점이 이어지고 있다. 항만의 스마트화로 물류 운영에 대한 비용은 줄이고 생산성은 높여야 하기에 스마트항만에 대한 수요는 지속되고 있다. 스마트항만은 시간당 몇 개의 컨테이너를 처리하느냐가 핵심이다. 기업 입장에서는 생산성 향상뿐만 아니라 안전하면서도 추적가능한 물류 시스템을 만들어야 한다. 이러한 시스템을 구축하려면 인공지능(AI)·빅데이터·사물인터넷(IoT) 등의 첨단 기술이 총동원돼야 한다. 항만에서 운행되는 자율주행차량이나 자율운항선박의 제조와 운영에 IT가 필수적이기 때문이다.정부 주도의 스마트항만 사업은 일반 기업이 발주하는 사업에 비해 규모가 크다. 시스코는 이러한 대규모 정부 사업을 수주하면 매출을 확대할 수 있고 구축 사례(레퍼런스)를 기반으로 정부의 다른 관련 사업에도 참여할 기회를 얻을 가능성도 높아진다. 서울뿐만 아니라 부산에도 오피스를 두고 있는 시스코시스템즈코리아(이하 시스코코리아) 입장에서 해당 지역만의 특색 사업을 발굴하는 차원에서도 스마트항만 사업은 매력적이다.시스코가 통신장비와 네트워크 솔루션에 강점을 지니고 있지만 스마트항만 사업을 혼자 수행하기는 어렵다. 스마트항만 관련 전문성을 보유한 파트너가 필요하다. 시스코의 한국법인인 시스코코리아가 통신 네트워크 및 IT 자동화 시스템 전문 기업인 글로벌엔씨(GNC)와 손을 잡은 이유다. GNC는 국내 기업으로, 주요항만공사들과 함께 스마트항만 구축을 해 본 경험을 보유했다. GNC는 국내에서는 부산시 각 항만의 터미널 운영시스템·센서망·비디오 관제 등을 구축·운영하고 있다. 세계적으로 가장 많은 항만을 운영하고 있는 두바이 항만운영사인 'DP월드'(DP World)의 항만 인프라 파트너사이기도 하다. 시스코코리아와 GNC는 향후 정부의 스마트항만 사업이 발주될 경우 함께 입찰하며 사업 기회를 노린다. 스마트항만 사업에서 시스코는 네트워크 제품을 기반으로 컨설팅과 자동화 플랫폼 구축하고 GNC는 스마트항만 운영기술(OT)을 제공한다.양사는 향후 공동개발 솔루션으로 시스코 에코시스템 파트너(Cisco Ecosystem Partner) 등록을 추진한다. 이를 통해 브랜드 인지도를 높이고 적극적인 영업활동을 통해 글로벌 시장 공략에도 협력할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/04/blt202207040027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['글로벌 시장'서 입지 좁아진 K-배터리...LG엔솔·SK온, 공장 가동률은 '역대급']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040008</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 08:21:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션과 SK온 등 국산 배터리가 중국산 배터리의 공세에 밀려 글로벌 시장이 좁아지고 있다는 우려가 나왔다. 그럼에도 공장 가동률은 어느 때보다 높은 수준으로 유지하고 있는 것으로 나타났다. 통상 증설을 공격적으로 할 경우 공장 가동률이 저하되는 경우가 많다. 하지만 국내 전지3사는 '전기차 붐'이 형성된 이후 가장 우수한 공장 가동률을 보이고 있다.4일 업계에 따르면 올해 1분기 LG에너지솔루션과 삼성SDI의 공장 가동률은 각각 75.3%, 91%를 기록했다. SK온은 비상장사로 분기 가동률을 별도로 공시하지 않고 있다. 지난해 4분기 SK온의 공장 가동률은 92.3%를 기록했다. 국내 전지3사의 공장 가동률은 코로나19 팬데믹으로 공장 가동률이 저조하던 시기와 비교하면 크게 개선됐다. LG에너지솔루션(당시 LG화학 전지사업부)은 2020년 1분기 공장 가동률이 51.3%를 기록해 사업을 시작한 이래 가동률이 가장 저조했다. LG화학은 2007년 미국 GM과 쉐보레 볼트용 전지를 공동 개발하기로 한 이후 전기차용 배터리 사업에 꾸준히 투자했다. 그런데 팬데믹으로 납품사인 전기차 공장이 가동을 중단하자 가동률이 역대 최저 수준을 기록했다.2020년 1분기 삼성SDI의 가동률은 61%를 기록했고, SK온(당시 SK이노베이션 배터리 사업부)의 가동률은 100%에 달했다. SK온은 2018년 미국 남동부 조지아주에 1공장을 건설하기로 했다. 이후 배터리에 공격적으로 투자했다. 팬데믹 당시에는 4.7GWh 규모의 국내 서산 공장밖에 가동되지 않았다. 공장 규모는 작았지만 배터리 공장은 '풀가동'됐다. LG엔솔 3사 중 공장 가동률 최저...공격적 증설의 영향 올해 1분기 국내 전지3사의 공장 가동률은 안정적인 수준을 유지하고 있는 것으로 나타났다. LG에너지솔루션은 75.3%를 기록해 전지3사 중 공장 가동률이 가장 저조했다. 이는 LG에너지솔루션이 배터리 공장 증설을 가장 공격적으로 한 영향 때문으로 풀이된다.LG에너지솔루션의 공장 가동률은 지난해 72.7%를 기록해 2014년(73.0%) 이후 처음으로 70%를 넘었다. LG에너지솔루션은 국내 업체 중 처음으로 2012년 미국 미시간주 홀란드에 생산기지를 건설했으며, 이후 중국과 유럽에 생산기지를 확보했다. 국내 전지회사 중 가장 처음으로 해외에 생산기지를 확보했고, 캐파(Capa, 생산능력) 또한 경쟁사보다 압도적으로 높다.  지난해 말 LG에너지솔루션의 캐파는 150GWh를 기록해 삼성SDI(40GWh 중반)와 SK온(40GWh)의 캐파보다 3배 이상 많았다. 테슬라와 GM, 현대차 등이 앞다퉈 세계 시장에 고성능 전기차를 출시하던 시기였지만, 시장이 충분히 성숙하지 않아 공장 가동률이 저조했던 것으로 풀이된다. LG에너지솔루션의 생산 능력은 충분했는데, 납품처에서 가져가는 배터리가 적었던 것이다. SK온은 선두업체였던 LG에너지솔루션이 공장 가동률이 낮아 고전하자 '선수주 후투자' 전략을 선택했다. SK온의 공장 가동률은 2018년부터 SK이노베이션의 감사보고서를 통해 확인할 수 있는데, 평균 가동률은 90%로 집계됐다. 이 기간 동안 국내 공장만 가동됐는데, 납품량이 많지 않아 사실상 '풀가동'됐다. 삼성SDI는 전자회사의 성격이 강해 공장 가동률에 민감했고, 대부분 80% 이상의 가동률을 유지했다. 2010년 이후 삼성SDI의 공장 가동률이 80% 미만이었던 해는 2016년(가동률 74%)과 2020년(79%)이 유일했다. SK온, 2025년 전후 공장 가동률이 핵심 아젠다로 부상 현재까지 전지 3사 중 공장 가동률로 인해 고전한 회사는 LG에너지솔루션밖에 없었다. 앞으로 SK온도 공장 가동률에 신경써야할 것으로 예상된다. SK온의 캐파는 2020년부터 2025년까지 연 평균 131.2%씩 증가할 전망이다. 2019년 4.7GWh에 불과했던 캐파는 2025년 220GWh로 4680배 증가한다.때문에 공장 가동률을 안정적으로 유지하는 것이 핵심 아젠다로 부상할 것이라는 주문이 나온다. 과거 LG에너지솔루션은 10GWh 미만의 홀란드 공장이 양산에 들어갔지만, GM에서 가져가는 배터리 양이 적어 가동률이 30% 미만이었던 적도 있었다. 생산라인 3개 중 2개는 가동을 하지 못했을 정도로 고전했었다.  2025년 SK온은 미국 조지아주에 공장 1·2공장을, 켄터키주와 테네시주에 포드와 합작공장(블루오벌SK)을 가동한다. 미주 지역의 캐파만 94GWh, 유럽 지역의 캐파만 48GWh에 달한다. 중국 공장의 캐파는 75GWh로 확대된다. 전 세계에서 생산공장을 가동하게 되는 만큼 향후 공장 가동률이 중요해질 수밖에 없다.SK온은 LG에너지솔루션과 삼성SDI와 비교해 폼팩터(전지형태)가 다양하지 못한 단점이 있다. LG에너지솔루션과 SK온은 파우치형 배터리를 주력으로 하고 있는데, LG에너지솔루션은 원통형 배터리를 생산하고 있으며, 각형 배터리를 개발 중에 있다. 삼성SDI는 원통형 배터리와 각형 배터리를 생산한다. SK온은 파우치형을 생산하고 있고 각형 배터리를 개발 중이다. LG에너지솔루션과 SK온은 파우치형 배터리를 글로벌 스탠더드로 만들려고 했지만, 사실상 실패했다는 평이 지배적이다. SK온이 폼팩터를 다양화하는 글로벌 흐름에 동참하지 못한다면, 향후 경쟁력이 떨어질 수밖에 없다는 관측이다. 좁아진 'K-배터리' 시장...'메이드 인 차이나'는 가격·성능으로 무장 중 국내산 배터리의 시장은 갈수록 좁아지고 있다는 리포트들도 국내 전지회사를 불안하게 하는 요인이다. 시장조사기관인 SNE 리서치는 4일 올해 1월부터 5월까지의 전기차 배터리 사용량 리포트를 발표했다. 이 리포트는 올해 전 세계에서 판매된 전기차를 집계해 글로벌 전지회사들의 판매량과 점유율을 확인해 볼 수 있는 자료로 업계에서 널리 쓰이고 있다.1위는 중국 CATL로 올해 1월부터 5월까지 누적 판매량(사용량)이 53.3GWh에 달했다. CATL의 점유율은 33.9%를 기록했다. 2위는 LG에너지솔루션으로 글로벌 판매량은 22.6GWh에 달했고, 점유율은 14.4%로 집계됐다. CATL과 LG에너지솔루션과의 판매량 격차는 전년에는 4.2GWh에 그쳤는데, 올해는 30.7GWh로 격차가 7배 이상 벌어졌다.점유율 격차는 전년 4.7% 포인트에서 올해 19.5% 포인트로 4배 이상 커졌다. LG에너지솔루션은 지난해까지 중국 CATL의 유일한 대항마였는데, 전기차 시장이 더욱 커지면서 격차가 더욱 벌어지는 모습이다.   이는 중국이 전 세계에서 가장 큰 규모의 전기차 시장이기 때문에 발생하는 현상이다. 지난해 1분기 중국 시장을 제외한 글로벌 배터리 사용량은 LG에너지솔루션이 전 세계에서 점유율 1위(32.7%)를 차지했다. SK온과 삼성SDI는 각각 4위(14.6%)와 5위(8.3%)를 기록했다.중국 시장을 합해도 SK온과 삼성SDI는 판매량과 점유율이 소폭 증가했다. SK온의 올해 1월부터 5월까지 누적 점유율은 6.8%를 기록해 전년 동기 대비 1.6% 포인트 높아졌다. 삼성SDI는 같은 기간 판매량은 1.7GWh 증가한 반면 점유율은 0.5% 포인트 감소한 4.4%를 기록했다.중국 전지회사인 CATL과 BYD는 성장률이 각각 112.1%, 210.5%를 기록했고, CALB와 Guoxuan은 154.3%, 144.8% 성장했다. 이들은 자국 전기차 회사들에 엄청난 물량을 판매하면서 글로벌 시장에서 두각을 나타내고 있다. 그렇다고 중국 배터리를 내수용으로 취급하는 것은 다소 무리가 있다.중국 CATL은 내년부터 1회 충전으로 1000km를 달릴 수 있는 고성능 배터리를 내년부터 양산한다. 삼성SDI가 2024년부터 양산할 젠6 배터리는 주행거리가 700km 안팎이다. 중국 CATL은 이보다 300km 더 주행할 수 있는 배터리를 양산해 국내 업체들과 초격차를 만든다는 계획이다. 중국 CATL은 글로벌 시장에서 압도적인 점유율을 자랑하고 있으며 테슬라의 핵심 납품사 중 한 곳이다. 중국 업체들은 국내 전지회사들과 비교해 리튬과 니켈, 코발트 등 핵심 광물들까지 안정적으로 조달하고 있어 경쟁 우위에 있다.국내 업체들이 중국 업체들에 밀려 설자리를 잃는다면 자칫 '재앙'이 될 수도 있다는 관측이다. 국내 업체들은 현재까지 배터리 사업에 10조원 가량을 투자했다. 앞으로 완성차 회사들의 전동화 전환에 따라 배터리 생산에 속도를 낼 계획이다. 시장은 커지고 있는 가운데 국내 회사들의 시장은 오히려 축소되고 있으며, 유럽과 미국 배터리 회사들은 내재화를 추진 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/04/blt202207040014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[의사가 관리하는 건강관리서비스 플랫폼, B2B 타고 순풍 달까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040009</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 07:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 등으로 인해 플랫폼 사업이 활성화되면서 플랫폼형 건강관리서비스 또한 B2B(business-to-business, 기업 대 기업) 형태로 확산되고 있다. 임직원의 건강정보를 건강관리플랫폼 업체가 수집하고 관리하는 형태인데, 서비스 제공자와 수혜자, 정부 모두 초기 단계에 진입한 상황이어서 앞으로의 확장성이 기대된다. 글로벌 헬스케어 기업 사노피의 한국법인(이하 사노피)은 최근 엠디스퀘어와 디지털 헬스케어 사업 추진을 위한 양해각서(MOU) 체결식을 진행했다. 이번 협약을 통해 사노피는 만성질환 관리와 예방 정보를 제공하고, 엠디스퀘어는 프리미엄 건강관리 프로그램을 개발해 만성질환 환자들이 효과적으로 건강을 관리할 수 있도록 협력한다. 엠디스퀘어는 2016년 설립돼 비대면 진료플랫폼인 엠디톡을 운영중인 회사다. 사물인터넷(IoT,) 인공지능(AI) 기술을 활용해 환자의 생체 데이터 기반 실시간 건강관리, 전문 의료진을 통한 주기적 건강관리 및 건강상담 등 비대면 진료와 연계된 고령 친화적 프리미엄 만성질환 관리 솔루션을 제공하고 있다.   이번 MOU를 통해 엠디스퀘어는 사노피 임직원을 대상으로 건강관리서비스인 엠디케어를 제공한다. 엠디스퀘어 측에 따르면 엠디케어는 고령의 만성질환자 질환관리를 돕는 비대면 진료서비스로 전문 의료진을 통해 주기적 건강관리 및 건강상담 등을 받을 수 있다. 사노피 임직원은 엠디케어를 직접 체험한 후 의견과 후기를 전달, 엠디케어의 서비스 고도화 및 접근성 향상에 기여하게 된다.현대중공업그룹의 모바일 헬스케어 솔루션 기업인 메디플러스솔루션 또한 B2B 형태로 건강관리서비스 플랫폼 개발을 추진하고 있다. 메디플러스솔루션은 최근 서울 교보생명 본사에서 현대중공업그룹 지주사인 HD현대, 교보생명과 ‘디지털 헬스케어 분야에서 상호투자 기반의 전략적 협업을 위한 양해각서(MOU)’를 체결했다. 이번 MOU를 통해 각 사는 보험가입 고객 및 기업 임직원용(Emplyee Assistance Program, EAP) 헬스케어 솔루션을 공동으로 개발하고 함께 실증연구와 상용화를 추진한다.메디플러스솔루션은 모바일 애플리케이션 기반 헬스케어 솔루션의 개발을 맡고, 교보생명은 헬스케어 솔루션의 기획과 영업을 담당한다. 또한 HD현대와 교보생명은 현대중공업그룹 및 교보생명그룹 임직원의 자발적 지원을 통한 실증연구 참여를 지원하기로 했다. 이 솔루션은 △영양관리 △운동관리 △수면관리 △복약관리 △혈당·혈압관리 △마음건강 등의 서비스를 개인 맞춤형 알고리즘으로 관리해 사용자에게 제공한다. 제공자와 이용자 모두 '얼리어답터' 현행법상 전문 의료진(의사, 치과의사, 한의사)은 의료 행위가 포함된 건강관리서비스를 제공할 수 있다. 의료 행위를 포함하는 비대면 건강관리서비스 또한 현재 한시적으로 가능하다. 코로나19로 인해 비대면 의료행위가 일부 한시적으로 허용됐기 때문이다. 스타트업 기업들이 전문 의료진이 개입하는 건강관리서비스 플랫폼을 개발하기에는 절호의 기회인 셈이다.그간 건강관리서비스는 비의료 행위에 대해서만 사업화가 가능했다. 비의료 건강관리서비스는 그 수준이 낮고 동종 업체에서 빠르게 카피가 가능하기 때문에 사업성이 낮았다는 것이 업계의 견해다. 지난 2019년 보건복지부(이하 복지부)가 ‘비의료 건강관리서비스 가이드라인 및 사례집’을 발간하며 사업화를 유도했지만, 아직까지 뚜렷한 성과는 거두지 못했다. 3년이 지난 현재 복지부는 건강관리서비스 인증제 시범사업 수행을 위해 인증 기업을 모집 중이나, 인증 기업은 비의료 건강관리서비스에 한정된다.  이에 비해 의료 행위가 포함된 건강관리서비스 플랫폼은 현재 비대면 진료 플랫폼의 확장에 따라 이뤄지는 경우가 많다. 엠디스퀘어 또한 엠디톡이라는 비대면 진료 플랫폼을 보유하고 있다. 코로나19 특수로 인해 비대면 진료가 한시적으로 이뤄지면서 비대면 진료 플랫폼이 우후죽순 생겼다. 이로 인해 시장이 과열되면서 플랫폼 기업들이 아직 미지의 영역인 진료 형태의 건강관리서비스까지 사업 확장을 모색한다는 분석이 나온다.진료 형태의 건강관리서비스는 현재의 한시적이라는 꼬리표를 떼지 못하는 이상 사업 환경이 불안전하긴 하지만, 사업 환경의 불안정성으로 인해 다른 기업이 뛰어들지 못했다는 이점도 있다. 플랫폼의 속성상 빠르게 이용자를 선점하는 것이 중요하다는 점을 감안한다면, 진료 형태의 건강관리서비스는 ‘하이리스크 하이리턴’이 될 수 있다.B2B 건강관리서비스에서 서비스 수혜자인 기업 또한 이득이 될 수 있다. 복지부는 최근 작년까지 시범적으로 운영했던 '건강친화기업 인증제도'를 올해부터 본사업으로 운영하기 시작했다.건강친화기업 인증은 쉽게 말해 직원들의 건강 증진을 위해 일정 수준 이상 노력하는 기업에게 부여하는 인증이다. 근로자를 위한 건강휴가·휴직 지원제도나 기업 내 취약계층을 위한 건강형평성 제도 시행 여부, 지역사회 건강친화 공헌활동 참여, 건강증진 거버넌스의 구축·운영 등이 인증 평가 항목에 포함돼있다.특히 건강관리서비스 플랫폼이 개입되는 경우에도 건강친화기업 인증에 플러스 요소가 될 수 있다. 직원 건강데이터를 수집해 위험요인 분석이 가능하고, 기업특성에 맞는 건강증진 프로그램을 계획해 추진해 나갈 수 있기 때문이다. 복지부는 이러한 노력들 또한 건강친화활동으로 규정하고 있다. 다만 기업이 이러한 노력을 바탕으로 인증을 받는 경우 이에 대한 인센티브는 아직 ‘훈장’ 정도 수준에 머무른다. 복지부는 인증 받은 기업 중 우수기업을 선발해 정부 포상 및 우수사례로서 기업 홍보 기회를 제공하겠다는 방침이다. 고용노동부에서 운영하는 남녀고용평등 우수기업 사업과 비슷한 수준의 인센티브다. 복지부는 아직까지 건강친화기업 인증에 대한 추가적인 인센티브 부여 여부를 확정짓지 못했다. 다만, 현재 건강보험 시스템이 점차 ‘건강관리·예방’에 방점을 찍고 있으며 근로자 건강 증진에 따른 건강보험의 낙수 효과 등을 감안한다면 재정 당국 혹은 건강보험 측에서도 일정 부분 인센티브를 기여할 수 있다는 것이 관계자들의 설명이다.이에 대해 복지부 관계자는 “아직 건강친화기업 인증 받은 기업에 대해 인센티브를 고려하고 있지만, 홍보적인 부분 외에는 사실 정해진 것이 없는 상황”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/04/blt202207040011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금호석유화학, 지속가능경영보고서 발간...'ESG 메가트렌드 선도']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040010</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 07:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금호석유화학이 탄소중립 성장 계획을 담은 ‘2021 지속가능경영보고서’를 발간했다고 1일 밝혔다. 이번 지속가능경영보고서는 최근 기후변화 관련 재무정보공개 협의체인 TCFD에 대한 지지를 선언하고 권고안에 따른 내용이 반영됐다. 세부 내용을 살펴보면 주력 제품군에서의 친환경 전환이 돋보이다. ▲고 기능성 타이어용 합성고무 SSBR에 재활용 스티렌(RSM)을 적용한 Eco-SSBR ▲폐 PS(폴리스티렌)를 냉장고 등 가전제품에 사용할 수 있도록 재활용한 PCR PS ▲온실가스 배출 계수가 낮은 NB라텍스 등 다양한 대표 제품의 친환경 영역 확대 등이 그 사례다. 또 ▲2차전지용 CNT(탄소나노튜브) 개발 ▲바이오 소재(실리카) 활용한 합성고무제품 개발 ▲금호피앤비화학의 BPA에 수소를 첨가한 HBPA 개발 등 친환경 소재 중심으로 신성장 동력도 마련하고 있다. 안전환경경영 또한 ESG의 핵심이다. 보고서에 따르면 올해 안전환경 전담조직을 대표이사 직속으로 신설한 금호석유화학은 ‘안전을 최우선의 가치로 공동의 행복을 추구하는 건강한 기업’이라는 비전을 제시했다. 이에 따라 중대재해 ‘ZERO’, 안전보건 인프라 구축, 자율적 안전보건 관리 문화 장착이라는 3대 목표를 세우고 이와 관련한 전사적 프로그램을 실행하고 있다. 특히 이번 보고서에는 ‘ESG 팩트북(ESG Fact Book)’이라는 챕터를 별도로 구성하여 각 항목마다 실제 데이터 기반의 정성적 ∙ 정량적 성과를 기록했다. ▲온실가스 및 대기오염물질 감축 활동 등 환경 항목(E) ▲노동과 인권, 안전보건, 정보보안 등 HRD 관련 항목(S) ▲이사회와 윤리경영 등 지배구조 관련 항목(G) 등에 대해 금호석유화학이 이룩한 성과가 정리돼 있다. 한편 지난 27일 금호석유화학은 한국TCFD얼라이언스 발족식에 참여하며 TCFD(기후변화관련 재무정보 공개 협의체) 지지를 선언했다. TCFD는 기후변화가 금융기관 및 금융기관의 투자대상이 되는 기업에 미치는 영향을 기반으로 지배구조 ∙ 경영전략 등의 항목에서 기관과 기업의 정보공개를 권고하는 협의체로, 금호석유화학은 이번 지속가능경영보고서 역시 TCFD 권고안 내용을 준수하여 작성했다고 설명했다.박찬구 금호석유화학그룹 회장은 '앞으로도 지속가능경영을 통해 기업의 영속을 넘어 전 지구적인 공생을 고민하는 금호석유화학으로 거듭날 것'이라는 포부를 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/04/blt202207040013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계 CMO 시장서 존재감 높이는 삼바, MSD 수주 6배 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040006</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 05:27:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성바이오로직스가 세계 바이오의약품 위탁생산(CMO) 시장에서 존재감을 높이고 있다. 올해에만 6건의 대형 CMO 계약을 체결했다. 대다수의 계약사가 글로벌 빅파마(대형제약사, 흔히 제약·바이오의약 개발에 집중하는 기업 중 관련 매출액이 연간 150억달러 이상인 회사를 지칭)라 경쟁력을 입증하고 있단 평가가 나온다.삼성바이오로직스는 4일 다국적제약사 MSD의 유럽 자회사인 ‘MSD International Business GmbH(이하 MSD)’와 2768억2938만원 규모의 CMO 계약을 체결했다고 공시했다. 삼성바이오로직스는 지난해 9월 MSD와 CMO계약 의향서(LOI)를 체결했으며, 이번에 본 계약을 맺었다.삼성바이오로직스와 MSD는 당시 약 490억6482만원을 약속했으나, 본 계약에선 이보다 규모가 약 5.64배(2278억원) 늘었다. 삼성바이오로직스 관계자는 “고객사의 요청에 따라 생산 공장 및 품목 등은 공개하기 어렵다”면서도 “통상 LOI 단계에서는 최소 보장 금액을 논의하고, 상황에 따라 증액 계약으로 연장하는 경우가 일반적이다. 이번 수주는 2028년까지 유지되는 장기 계약인 점에서 의의가 있다”고 설명했다.이번 MSD 수주 금액는 회사의 최근 매출액(1조5680억원) 대비 17.65% 해당한다. 계약 시작일은 1일, 종료일은 2028년 12월31일이다. 삼성바이오로직스 측은 “이번 계약이 고객사의 수요 증가에 따라 3억8186만달러(약 4955억원)로 증가할 수 있다”고 밝혔다.삼성바이오로직스는 이로써 올해에만 약 7251억원의 수주 금액을 달성했다. 이는 지난해 수주 금액(1조1602억원)의 약 62%에 해당한다. 회사가 올해 공개한 수주 계약은 총 6건으로, 이번 MSD를 포함해 글락소스미스클라인(GSK)·일라이 릴리·노바티스 등 주로 글로벌 빅파마와의 거래를 성사시켰다.스위스 제약사 노바티스와는 지난 6월4일 1005억원 규모의 CMO계약 의향서를 체결했다. 노바티스는 지난해 매출 규모 기준 세계 5위에 오른 대형 제약사로, 삼성바이오로직스와는 이번이 첫 거래다. 주요 고객사 명단에 존슨앤드존슨·로슈·머크·GSK·BMS에 노바티스가 추가되며 매출 기준 글로벌 10대 제약사 중 6곳의 제품을 생산하는 트랙레코드를 보유하게 됐다. 이 밖에도 아스트라제네카·길리어드사이언스 등 대형 제약사의 의약품도 생산하고 있다.  삼성바이오로직스의 이런 대형 수주는 현재 건설 중인 4공장이 완공된다면 더욱 확대될 수 있다는 게 제약·바이오업계 관계자들의 공통된 시각이다. 실제로 회사는 4공장 완공 전 로벌 빅파마 3곳과 총 5개 제품을 생산하기로 계약을 맺기도 했다.삼성바이오로직스는 지난 2017년 인천 송도에 단일 공장 기준 세계 최대 생산시설인 3공장(18만L)을 완공하면서 생산량 측면에서 이미 세계 1위를 달성했다. 1공장(3만L)·2공장(15만4000L·이 중 4000L는 임상용 설비)까지 합쳐 총 36만4000L의 생산설비를 운용하고 있다. 삼성바이오로직스는 2021년 말 기준 69건의 누적 수주를 기록했고, 1·2 공장은 완전(full) 가동, 3공장은 근접(near-full) 가동 상태를 보이고 있다.2020년 11월부터 인천 송도 글로벌캠퍼스에 짓고 있는 4공장의 예상 연간 생산량은 25만6000L다. 4공장은 2022년 부분 생산, 2023년 전체 가동을 목표로 건설되고 있다. 4공장이 완공될 경우 삼성바이오로직스는 단일 공장 기준 최대 생산량 기록을 자체 경신하게 된다. 4공장이 가동되면 삼성바이오로직스는 총 62만L의 생산 규모를 갖추게 된다.삼성바이오로직스는 여기에 더해 송도 5·6공장의 건설 계획도 발표했다. 2022년 착공해 2024년 가동을 목표로 건설되는 두 생산시설엔 약 2조5000억원이 투입된다. 회사는 이를 기반으로 백신 및 세포·유전자 치료제 등 차세대 CDMO 사업을 본격화할 방침이다.삼성그룹 차원의 대규모 지원도 기대되는 요소로 꼽힌다. 삼성그룹은 바이오산업을 ‘제2 반도체’로 비유하며 지난해 8월 대규모 투자를 약속한 바 있다. 당시 240조원 규모의 투자계획을 발표하고 반도체·차세대 통신을 비롯해 바이오산업을 차세대 먹거리로 꼽았다. 이를 통해 ‘포스트 코로나’에 대비하겠단 전략을 밝혔다. 이 같은 비전은 지난 5월24일 450조원의 새로운 투자 계획을 내놓으며 더욱 구체화 됐다. 삼성은 그룹 차원에서 5년간 국내에만 360조원을 쏟아 부어 미래 신사업을 키울 계획이다.삼성바이오로직스는 이에 맞춰 주력 사업인 바이오의약품의 위탁개발생산(CDMO) 영역에서의 압도적 1위 달성은 물론 최근 삼성바이오에피스를 완전자회사로 편입, 바이오의약품 개발 능력도 내재화했다. 삼성바이오에피스는 바이오시밀러(생물의약품 복제약) 분야에 특화된 역량을 보유하고 있는 기업으로, 지난달 세계 제약·바이오사 중 처음으로 미국 시장에 루센티스(성분명 라니비주맙) 바이오시밀러를 출시하는 성과를 올리기도 했다.삼성바이오로직스 관계자는 “글로벌 시장에서 지속해 CDMO 분야 신뢰를 쌓고 관련 사업의 외연을 확장해 나갈 것”이라며 “삼성바이오에피스와의 시너지도 기대되는 부분”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/04/blt202207040004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이마트 '최저가' 선언...'레거시 유통기업' 체력으로 쿠팡 꺾는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040007</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 05:27:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이마트가 온∙오프라인 가리지 않고 주요 상품을 상시 ‘최저가’로 제공하겠다고 밝혔다. 롯데쇼핑도 ‘물가안정 TF’를 가동하고 있다고 알렸다. 전 세계적 인플레이션으로 소비자의 부담이 커진 가운데 가격이 유통업체의 주요 전략으로 떠올랐다. 주요 상품을 저렴하게 제공한다는 전략인데, 쿠팡 등 이커머스(e-Commerce) 업체의 급격한 성장에 맞선다는 분석도 있다. 전통 유통업체들이 이른바 '체력전'에 나섰다는 설명이다.4일 이마트는 ‘40대 필수상품’을 선정하고 이마트 매장 및 SSG닷컴 이마트몰에서 상시 최저가 프로젝트를 시행한다고 밝혔다. 이마트는 “연말까지 최저가 정책을 확대해나가고 이후에도 고물가 상황이 진정되지 않는다면 연장하겠다”고 강조했다. 이마트는 해당 필수상품에 대해서는 경쟁업체인 홈플러스, 롯데마트 등 기존 오프라인 업체뿐 아니라 쿠팡보다 싸게 판매한다고 밝혔다. 강희석 이마트 대표는 “고물가로 근심이 커진 고객들의 부담을 덜고자 프로젝트를 시작한다”고 했다. 같은 날 롯데쇼핑도 강성현 대표 지휘 아래 물가안정 TF를 가동해 물가관리를 진행하고 있다고 밝혔다. 카테고리별 매출 상위 30%에 차지하는 생필품 500여가지를 집중 관리하는 프로젝트로, 가격 인상이 예상되는 품목은 회사의 자원을 투입해 적극 대응한다는 방침이다. 정재우 롯데마트 상품본부장은 “판매가 상승을 모두 막을 수는 없지만, 가격 최종 방어선이라는 사명감을 갖고 최선의 노력을 다할 것”이라고 했다. 이처럼 기존 대형 유통업체들이 물가 안정을 근거로 본격적인 가격경쟁을 예고하고 나서며 쿠팡 등 이커머스 업체의 차후 전략에도 관심이 모인다. 이마트가 상시 최저가 전략을 장기적으로 펼치겠다는 의도를 내보인 만큼, 경쟁업체들에게는 부담으로 작용할 수 있다. 무엇보다 이러한 가격경쟁은 재무체력이 뒷받침돼야 한다는 점에서 중요하다. 수익성을 포기하면서 시장 장악력을 높이려는 전략이기 때문이다. 쿠팡은 올해 수익성 확보를 중요 과제로 삼은 터라 가격 경쟁에서 얼마나 유연하게 대응할 수 있을지가 관건이다. 쿠팡은 지난해 말 신규 회원을 대상으로 회원비를 2900원에서 4990원으로 인상한 뒤 최근에는 기존 회원의 회비 또한 인상하기로 결정했다. 아무리 의도된 적자라고는 하지만 적자 규모를 줄이지 않고서는 지속가능한 경영이 어렵다는 판단으로 분석된다.쿠팡은 올 1분기 전자상거래를 중개하고 상품을 배송하는 커머스 사업에서 처음으로 조정 에비타(EBITDA) 흑자를 기록했다고 밝혔지만, 여전히 순손실 규모는 2500억원에 달한다. 물류센터 등 설비투자에 여전히 많은 비용이 들어가는 데다 배달, OTT 신사업 적자 규모가 큰 탓이다. 쿠팡이 제출한 보고서에 따르면 올 1분기 기준 보유 현금성자산은 33억6900만달러(4조4000억원)으로 이마트의 1조5500억원(연결기준)보다 약 2조8500억원 더 많다. 다만 쿠팡의 경우 아직까지 흑자를 낸 적이 없는 반면 이마트는 지난해에만 3200억원을 벌어 현금창출력에서는 큰 차이를 보이고 있다. 쿠팡이 흑자구조를 빨리 만들어내지 않는 이상 장기전에서는 밀릴 수밖에 없는 상황이다. 게다가 이마트는 토지 등 유동화 가능한 자산이 10조원 수준으로 평가받고 있다. 증권업계 관계자는 이에 대해 “결국 출혈경쟁이 장기적으로 펼쳐지면 돈을 많이 가지고 있는 쪽이 유리할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/04/blt202207040009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>