<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2023 19:14:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[SM도 '주인 없는 회사' 됐는데…이복현 금감원장 작심발언, 영향줄까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220013</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 11:13:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["상점(회사)을 지켜줄 종업원(이사)을 구하는데 그 종업원이 물건을 훔치는 습관이 있다면 '이건 안 된다'고 얘기할 수 있어야 한다. 자산운용사들이 주주 입장을 대변하는 대리인으로서 최소한 그 정도 행동은 해야 한다고 생각한다. 회사에 손해를 끼치는 일에 고의를 가지고 직접 관여했다면 운용사는 이사 선임에 있어 의사를 내놓는 게 바람직하다."이복현 금융감독원장이 22일 자산운용사 최고경영자(CEO)들과 간담회를 가진 후 기자들 앞에서 한 '작심발언'이다. '주인 없는 회사'에 대해 적극적인 의결권 관여를 역설한 것이다. 이를 두고 첨예한 경영권 분쟁을 겪고 있는 SM엔터테인먼트의 상황이 연상된다는 평가다. SM엔터테인먼트의 주요 주주로 있는 KB자산운용이 하이브의 손을 들 수도 있다는 분석이 나온다.현재 SM엔터테인먼트의 이사회는 이성수·탁영준 대표이사(사내이사), 박영준 사내이사, 지창훈 사외이사로 구성돼 있다. 이들은 SM엔터테인먼트의 영업이익이 이수만 창업자의 개인회사인 '라이크기획'으로 흘러가는 것을 막지 못했다. 라이크기획 문제는 하이브가 지배구조를 개선하겠다며 SM엔터테인먼트 경영권을 인수하려는 주요 명분이기도 하다.이성수 대표는 최근 발표한 성명문에서 "대표이사라는 직책에 따르는 권한이 주어졌음에도 불구하고 이수만 선생님의 탐욕과 독재를 제가 막지 못했다"고 시인했지만 자본시장은 학교가 아닌 만큼 이사진으로서 과거 내린 결정을 회수하기는 어렵다. 즉 SM엔터테인먼트 현 이사진은 경영상 배임 소지에서 완전히 자유로울 수 없다는 평가다.  라이크기획 문제는 얼라인파트너스자산운용이 이수만 창업자를 굴복시킨 무기이지만 앞서 KB자산운용이 2019년 먼저 제기했다. 당시 KB자산운용은 SM엔터테인먼트에 주주 서한을 통해 라이크기획을 합병하라고 요구했지만 "글로벌 음악산업에서 프로듀싱이 차지하는 중요성과 역할을 잘 모르고 있다"며 거절당했다.시간이 지나 SM 이사진이 이수만 창립자와 갈라서고 하이브가 SM 지분 인수에 참여하면서 라이크기획 문제는 해결됐다. 이제 남은 것은 하이브와 SM의 주주총회 표싸움이다. SM은 자사가 경영권을 가지고 카카오와 전략적 제휴를 통해 주주가치를 극대화할 수 있다는 입장이다. 반면 SM 지분 40%를 확보해 경영권을 쥐려는 하이브는 자사의 노하우를 활용해 시너지를 창출할 수 있다고 강조하고 있다.그렇지만 현재 SM의 이사진 등은 라이크기획으로 대변되는 이수만 체제에 동조하거나 함구했다고 볼 수 있는 면면들이다. KB자산운용이 라이크기획 문제를 가장 먼저 제기했다는 점을 고려하면, 주총에서 하이브의 손을 들어주는 것이 명분 면에서는 합당할 수 있다는 분석이 제기된다. 현재 하이브와 이수만 창립자가 우호적 관계가 됐긴 하지만, KB자산운용은 주주 서한에서 라이크기획을 문제삼았지 이수만 존재 자체를 축출해야 한다고 한 건 아니다.이번 SM 주총에서는 기관투자자인 국민연금(8.96%), 컴투스(4.2%), KB자산운용(3.83%)의 결정이 매우 중요하다고 볼 수 있다. 하이브는 이수만 창립자 지분 14.8%를 인수하고 주총 의결권까지 넘겨받기로 했다. SM 측에서는 9.05% 지분을 인수하는 카카오가 오는 3월 6일에서야 주주가 되기 때문에, 1% 내외 수준인 얼라인파트너스 정도가 우호 지분으로 꼽힌다. 국민연금도 크게 보면 관(官)에 속하는 만큼 이복현 금감원장 발언이 영향을 줄 전망이다.이 원장이 언급한 '주인 없는 회사'는 경영권을 가진 최대주주가 부재해 소유권이 분산된 기업이다. 이수만 창립자가 최대주주였지만 경영권 분쟁을 겪는 SM엔터테인먼트도 이에 속한다고 볼 수 있다.이 원장은 이날 간담회에서 "기업의 주주가치 제고와 훼손에 대해 각각 상응하는 평가가 이뤄지는 시장문화의 조성이 필요하다"며 "이를 위해 자산운용사가 스스로 깊은 고민을 통해 책임있는 의결권 행사 방향을 모색하고 ESG 기업을 적극적으로 발굴해야 한다"고 강조했다.이수만 창립자와 하이브는 지분 양도 계약을 맺을 당시 방시혁 의장과 ESG 경영에 대한 공감이 있었다고 했지만, SM 경영진은 이수만 창립자가 부동산 사업권에 대한 욕망으로 '나무심기' 캠페인을 펼쳤다고 폭로하는 등 ESG 측면에서도 관점의 차이가 있는 모양새다. KB자산운용의 고민이 깊어질 것으로 보이는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG이노텍, CTO 산하 ‘미래기술연구소’ 신설…기판사업은 조직 통합]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220012</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 11:13:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG이노텍이 미래 신사업에 대응하기 위해 ‘미래기술연구소’를 신설했다. 기판사업에선 FC-BGA(플립칩볼그리드어레이)의 개발과 생산 조직을 통합해 효율성을 높인다.22일 업계에 따르면 LG이노텍은 지난해 12월 CTO(최고기술책임자) 산하에 ‘미래기술연구소’를 신설했다.이전까지 LG이노텍의 R&amp;D(기술개발) 조직은 △융합부품연구소 △소자소재연구소 △기반기술연구소 등으로 구성돼있었다. 여기에 미래기술연구소가 신설·추가된 것이다. 이밖에 사업부R&amp;D 산하에는 △기판소재연구소 △광학솔루션연구소 등이 있다. LG이노텍은 사업보고서를 통해 신설 연구소는 미래 신사업과 신기술을 선제적으로 확보하기 위한 조직이라고 설명했다. 기존 LG이노텍의 R&amp;D 조직이 기판이나 광학솔루션, 부품, 소재 등 현재 사업분야에 대한 연구조직이었다면, 미래기술연구소는 향후 시도하려는 사업에 대한 연구조직이 될 것으로 보인다.   이와 함께 LG이노텍은 FC-BGA의 개발과 생산 조직을 통합했다. 사업 추친력과 속도를 제고하기 위함이다. 업계 관계자는 “통상적으로 개발·생산 조직을 통합하면 의사결정이 효율화된다는 장점이 있어 기업들이 사업에 속도를 낼 때 주로 조직을 통합한다”고 설명했다.FC-BGA는 LG이노텍이 최근 신성장동력으로 내세우고 있는 분야다. FC-BGA는 반도체칩을 메인기판과 연결해주는 반도체 기판이다. PC, 서버, 네트워크 등의 중앙처리장치(CPU), 그래픽처리장치(GPU)에 주로 쓰인다. LG이노텍은 지난해 FC-BGA 시설과 설비에 총 4130억원을 투자했다. 또 지난해 6월 인수한 총 연면적 약 22만㎡ 규모의 구미4공장에 최신 FC-BGA 생산라인을 구축 중이다. 신공장은 올 상반기까지 양산 체제를 갖추고 하반기부터 본격 양산에 들어간다. LG이노텍은 FC-BGA 기판과 제조 공정 및 기술이 유사한 무선주파수 패키지 시스템(RF-SiP)용 기판, 5G 밀리미터파 안테나 패키지(AiP)용 기판에서 세계 시장 점유율 1위를 차지하고 있다. 또한 고성능 모바일 애플리케이션 프로세서(AP)에 사용되는 플립칩 칩스케일 패키지(FC-CSP) 기판 분야에서도 기술 경쟁력을 확보하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['추격자' 나홍진 감독은 '갤S23 울트라'로 어떻게 '어둠 속 10분' 영화 완성했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220011</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 11:13:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모자를 깊게 눌러 쓴 남자의 얼굴의 양 볼에 짙은 색의 물감으로 사선이 그어져있다. 그는 어느 낡은 건물의 어두운 복도에 서 있지만 얼굴 위 선은 선명하다. 물감이 많이 묻은 곳은 더 튀어 나왔고 반대로 덜 묻은 부분은 패어있다. 선의 질감도 살아난 모습이다.남자가 그를 막아선 사람들을 차례로 쓰러뜨리고 건물의 한 방으로 들어서자 안경을 쓴 남자가 의자에 앉아있다. 그는 어둠 속에서 모자 쓴 남자를 바라보고 있다. 안경 렌즈 넘어 보이는 그의 눈도 선명하게 화면에 나타났다. 시선에서 놀라움과 두려움이 동시에 읽힌다.22일 서울시 강남구 삼성동에 위치한 코엑스의 영화관 메가박스에서 열린 시사회에서 확인한 나홍진 감독의 10분 분량의 단편영화 페이스(FAITH·신념) 중 일부분이다. 나 감독은 앞서 영화 추격자·황해·곡성 등을 연출했다. 기존 카메라로 영화를 제작했던 그가 이번 단편영화를 위해 선택한 것은 삼성전자의 스마트폰 '갤럭시 S23울트라'다. 나 감독은 카메라가 아닌 스마트폰이 특히 어두운 환경의 장면을 제대로 표현할 수 있을지에 대해 우려를 하며 많은 테스트를 거쳤다. 심지어 그가 갤럭시 S23울트라로 촬영을 할 당시에는 제품이 출시되기 전이어서 카메라 기능에 대한 업데이트가 이뤄지고 있었다.  하지만 시사회를 통해 대화면으로 영화를 본 그는 만족감을 나타냈다. 나 감독은 갤럭시 S23울트라가 빛이 부족한 어두운 환경에서도 사람의 얼굴에 포커스를 맞출 수 있는 오토포커스 기능에 주목했다. 오토포커스는 인물이나 사물에 포커스를 맞추고 주변의 배경을 흐릿하게 처리해 인물과 사물에 더 집중할 수 있게 해주는 기능이다.극중 안경을 쓴 남자가 모자를 눌러쓴 남자에게 열쇠를 건네는 장면에서 갤럭시 S23울트라의 오토포커스 기능은 더 빛을 발했다. 열쇠를 보다 선명하게 표현해 관객들이 어두운 화면 속에서 열쇠에 집중할 수 있게 했다. 나 감독은 "어두운 환경에서 얼굴의 주름과 열쇠의 무늬, 안경까지 잘 표현하는 것이 중요했다"며 "특히 갤럭시 S23울트라가 열쇠를 찍을 때 알아서 포커스를 잘 잡는 것을 보고 좋다는 생각을 했다"고 말했다.갤럭시 S23울트라가 어둠 속에서 벽에 걸리 초상화의 인물을 사람의 얼굴로 인식하고 그곳에 포커스를 맞추는 일도 있었다. 하지만 등장인물들이 총격전을 벌이는 과정에서 초상화에 구멍이 났고 이후에는 초상화로 포커스가 맞춰지지 않았다.영화 페이스에 출연한 배우 고진과 최무성도 "스마트폰으로 촬영한만큼 스마트폰에서는 영상이 잘 표현될 것 같았는데 대화면에서 어떻게 보일지 궁금했다"며 "대화면에서도 압도적인 느낌을 받았고 웬만한 블록버스터 못지 않게 사운드도 좋았다"고 입을 모았다.갤럭시 S23울트라는 스마트폰인만큼 디지털카메라처럼 렌즈를 교환하기는 어렵다. 나 감독은 이러한 한계점을 인지하고 있었지만 아쉬움을 나타냈다. 그는 "스마트폰이다보니 하나의 렌즈로 촬영한 셈"이라며 "렌즈를 교체할 수 있다면 다양한 화각으로 영상을 만들 수 있었을텐데 그 부분은 아쉽다"고 말했다.나 감독은 갤럭시 S23울트라를 드론에 장착해 촬영도 했다. 그는 갤럭시 S23울트라가 드론에서도 스스로 수평을 잡고 흔들림을 최소화하는 기능에 대해서도 만족감을 나타냈다.한편 삼성전자는 이달 17일 갤럭시 △S23울트라 △S23+ △S23 등 3종을 한국·미국·영국·프랑·호주· 두바이 등 55개국에서 출시했다. 이후 총 130여개국으로 순차 출시할 계획이다.갤럭시 S23 시리즈는 한국에서는 7일동안 진행된 사전판매를 통해 109만대가 판매됐다. 이는 지난해 출시된 갤럭시 S22 시리즈의 사전판매 기록 101만7000대를 넘어선 수치다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰]데드사이드클럽 "지금까지 이런 슈팅게임은 없었다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220010</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 11:13:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데브시스터즈의 개발 자회사 프레스에이가 개발한 '데드사이드클럽(DEAE CIDE CLUB)'은 국내 게임업계에서 보기 힘든 융합 장르의 게임성을 전면에 내세웠다. 실제로 데드사이드클럽은 수 많은 좀비떼를 막아야하는 디펜스 모드부터 유저끼리 힘을 합쳐 상대 팀을 제압하는 세력전이 있는가 하면, 세 명이 팀을 이뤄 정해진 시간 내 살아남아야 하는 배틀로얄 모드까지 지원한다. '쿠키런' IP 특유의 캐주얼적인 이미지에서 벗어나 고도의 심리전과 전략성을 강조한 데드사이드클럽은 옆으로 펼쳐지는 형태의 사이드스크롤 뷰를 채택해 희소성을 한층 부각시켰다. "에임은 중요치 않아"…DCC만의 차별성은? 화상회의를 통해 취재진과 만난 김성욱 데드사이드클럽 개발 총괄은 데드사이드클럽만의 특징을 크게 세 가지로 분류했다. 데드사이드클럽은 사이드스크롤 뷰를 제공함으로써 조작에 따른 게임 시야각을 보다 직관적으로 제공하며, 기존 FPS나 슈팅 게임에서 보기 어려웠던 '그래플링(갈퀴로 끌어 당김)'이나 방패를 활용한 카운터어택을 지원한다. 이는 기존 FPS 등 슈팅 게임이 에임(조준)이나 스킬에 비중을 높였던 것과는 다른 차별화 전략이다.   이를 통해 확인할 수 있는 것은 데드사이드클럽이 단순한 슈팅 게임이 아니라는 점이다. 플레이 요소 뿐만 아니라 다양한 게임 모드에서도 데드사이드클럽만의 차별성을 찾아볼 수 있다. 스팀 얼리액세스 버전 데드사이드클럽에서는 △배틀로얄 버전 '트리오' △세 곳의 구역을 점령하는 '점령전' △3인 협동 PvE '호드 모드'를 제공하는데, 트리오와 점령전의 경우 유저간 대결(PvP)이지만 호드 모드는 떼로 달려드는 몬스터를 막아내야 하는 PvE 형태의 콘텐츠다.배틀로얄 모드인 트리오는 3인이 팀을 이뤄 끝까지 살아남아야 하는 경쟁 콘텐츠로, 맵 곳곳에 배치된 몬스터를 처치해 아이템을 파밍하고 이동을 반복하다 상대방을 만나 전투를 벌이는 시스템을 지향한다. 일반적인 배틀로얄 장르가 일정한 장소에 도착해 아이템을 파밍한 후 적을 찾아다니는 시스템이라면 데드사이드클럽은 몬스터를 처치해 코인과 아이템을 얻고 상대를 제압할 수 있는 무기를 구매해 전투를 대비하는 형태로 전개된다. 총이나 그래플링 훅으로 적의 체력을 모두 소진시키면 상대방은 바닥에 엎드린 기절 모드에 빠지는데, 이 때 마지막 테이크다운을 통해 사살할 수 있다.베타테스트 당시 공개됐던 1인 배틀로얄 모드인 '솔로'도 추후 업데이트될 것으로 예상된다. 김성욱 디렉터는 "얼리액세스 버전에서 배틀로얄 모드를 3인으로 조정한 이유는 사이드스크롤 뷰 환경에서 적정 인원을 테스트해본 결과"라며 "다만 1인 배틀로얄 모드는 없어진 것이 아니며 내부 일정에 따라 빠른 시일 내 업데이트할 계획"이라고 설명했다.  5명이 팀 이뤄 총 세 곳의 점령지를 쟁탈하는 점령전은 사망 시 게임에서 이탈하는 배틀로얄 모드와 달리 종료 시까지 계속 부활하는 방식을 채택했다. 체력, 아머, 무기 파밍, 제어 등 게임 요소가 자동 설정되는 한편 빠른 호흡으로 전개돼 '점령'에 초점을 맞춘 것이 특징이다. 다른 팀보다 먼저 점령 포인트에 도달해야 하는 방식인 만큼, 팀원 간 협동 및 전략이 중요한 콘텐츠다. 팀을 이뤄 끊임없이 몰려드는 몬스터를 막아야 하는 호드 모드는 3인이 팀을 이루지만, 플레이어가 아닌 게임 내 몬스터만을 상대한다는 점에서 디펜스 게임을 연상케 한다. 호드 모드의 경우 각 웨이브(스테이지)마다 주무기, 보조무기, 투척무기 등을 강화할 수 있어 어떤 무기에 화력을 집중할 것인 지 전략적인 선택이 가능하며 보급품을 적절히 활용해 35개 웨이브를 클리어하면 승리하는 게임이다. 데드사이드클럽의 호드 모드는 유저 대결보다 싱글 게임에 익숙한 유저들이 선호할 만한 콘텐츠로, 자신의 한계를 시험할 수 있어 다른 게임모드보다 긴 플레이 타임을 소비할 수 있다.  추후 업데이트될 '갓모드'는 데드사이드클럽만의 백미로, 유저가 배틀로얄 주최자가 돼 승리조건을 설정하고 3인칭 시점 내에서 게임 아이템, 몬스터 처치 보상을 생성한다는 점에서 차별성을 갖는다. 김성욱 디렉터는 "데드사이드클럽은 FPS나 TPS와 플레이 방식이 확연히 다르고 단순히 슈팅이나 에임 조준에 의지하는 피지컬 요소를 배제한 것이 특징"이라며 "심리전과 판단력을 중심으로 한 게임성을 구축했고, 기존 슈팅 게임이 PvP 중심인데 반해 데드사이드클럽은 전에 보기 어려운 멀티 액션을 더해 관련 장르를 독창적으로 해석했다"고 밝혔다.데드사이드클럽이 강조하는 차별성은 '카르텔'이라는 시스템에서 빛을 발한다. 카르텔은 갱스터, 너드, 탈주범, 특수요원, 사이코, 힙스터, 용병 등 총 7개로 분류되는데 단순히 세계관 속 이야기에 그치는 것을 넘어 게임 내 시스템으로 확대한 것이 특징이다. 어떤 카르텔을 고르냐에 따라 유저가 사용할 수 있는 스킬이 달라지는데, 퍽(Perks) 시스템을 통해 카르텔별 스킬 트리를 구성하고 특정 스탯이나 무기를 강화해 자신만의 전략적 메타를 구축할 수 있다.  개발진은 데드사이드클럽에 사이드스크롤 뷰를 채택한 만큼 빌딩이라는 공간적 제약을 최소화하기 위해 '전장의 안개' 시스템을 도입해 한 화면에 한 층만 볼 수 있는 설정으로 긴장감을 높였다고 설명했다. 기존 베타테스트(CBT)에서 제기됐던 게임의 단순함을 보완하는 한편 특유의 심리전 요소를 강화하는 장치로 활용될 전망이다.이처럼 멀티액션으로 차별화를 시도한 데드사이드클럽은 '비즈니스 모델(BM)'을 최소화하는 방향으로 전개할 예정이다. 김성욱 디렉터는 "데드사이드클럽은 유저의 승패 경험이 중요한 게임인 만큼 이를 훼손하지 않는 선에서 BM을 구축했다"며 "시즌패스나 플레이를 통해 얻는 치장 아이템 위주의 BM을 구현해 기존 FPS나 타 장르보다 과금성을 줄여 글로벌 유저가 접근하기 쉬운 프리 투 플레이 게임을 지향할 것"이라고 강조했다.김성욱 디렉터는 "데드사이드클럽은 유저들이 게임에 진입하기 쉽도록 보기 쉬운 사이드스크롤 뷰를 채택했다"며 "CBT 등에서 나온 피드백을 적극 수용하고 이를 바탕으로 게임을 많이 개선했기에 깊이 있는 게임 경험을 즐기실 수 있을 것"이라고 말했다.한편 데드사이드클럽은 오는 28일 스팀 얼리액세스를 통해 PC에서 첫 선을 보일 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG이노텍, ‘스마트팩토리·경영 전문가’ 사외이사로 영입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220008</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 11:13:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG이노텍이 신규 사외이사로 스마트팩토리 전문가와 경영 전문가를 영입한다.LG이노텍은 내달 23일 주주총회를 열고 신규 사외이사 및 감사위원으로 노상도 성균관대 시스템경영공학 교수와 박래수 숙명여대 경영학 교수를 선임할 계획이다. 먼저 노 교수는 2022년 8월 11일 일시 사외이사에 선임된 이후, 이번에 정식으로 임기 3년의 사외이사로 선임됐다. 당시 주영창 사외이사가 일신상의 이유로 사임하면서 법원에서 노 교수를 일시 사외이사로 선임했다.노 교수는 현재 △한국 CDE 학회 회장 △서연이화 사외이사 △현대자동차 미래 스마트팩토리 플랫폼 자문교수, 자문위원회 의장 △신성-성균관대 산업AI솔루션 연구센터장 △BK21 사업단 자율형 스마트 공장 교육 연구단장 △성균관대 시스템경영공학 교수 등을 역임하고 있다.노 교수는 시스템경영공학 및 산업공학과 교수로 재직하면서 다양한 산업 현장에 대한 경험을 보유한 인물이다. 특히 스마트팩토리 분야 전문가이며 모빌리티 분야에 대한 이해도도 높은 것으로 알려졌다.LG이노텍 이사회는 “노 교수는 스마트공장 등 선진 공학 산업에 대한 높은 이해와 전문성을 바탕으로 LG이노텍의 산업 발전에 큰 기여를 할 것”이라며 “향후 노 교수의 경험과 식견이 시장에서 LG이노텍의 포지션 확립과 전략 수립에 큰 기여를 할 것”이라고 추천 배경을 밝혔다.박 교수는 △2000~2008년 경상대 경영학 교수 △2016년 한국산업은행 혁신위원회 위원 △2020~2021년 한국재무학회 회장 등을 역임했다. 현재는 우리카드 사외이사와 숙명여대 경영학 교수를 맡고 있다.박 교수는 경영 전문가로 LG이노텍의 전반적인 재무관리, 경영분석, 감사위원회 기능 강화 등에 기여할 것으로 풀이된다. 특히 LG이노텍은 최근 광학솔루션부문 생산 설비와 차세대 반도체 기판인 FC-BGA(플립칩 볼그리드어레이)에 대규모 자금을 투자하면서 경영 관리의 중요성이 커진 상황이다.LG이노텍 이사회는 “박 교수는 경영 관련 전문 지식 및 위원으로서 실무 경험이 풍부하다”며 “다년간의 학계 및 산업계 경험을 발휘해 LG이노텍이 목표로 하는 '글로벌 No.1 소재·부품기업’의 비전을 실현하는 데 기여할 것으로 기대된다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["유심 배송이 10분만에"…토스모바일 고객 71% SKT·KT·LGU+서 왔다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220007</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:14:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["유심 배송이 10분만에 와서 놀라웠어요. 요금제 구성 또한 심플해서 큰 고민이 필요없었어요."토스의 통신 자회사 '토스모바일'에 사전가입한 한 고객이 남긴 평가다. 가입자의 71%는 기존 이동통신사업자(MNO, SK텔레콤·KT·LG유플러스 통신3사) 사용자였으며 29%만이 가상이동통신망사업자(MVNO, 알뜰폰)로 집계됐다. 사전신청에 이어 토스 사용자 모두에게 가입 문호가 열리면서 통신3사 이탈이 가속화될지 관심이 쏠린다.토스모바일은 22일 통신 요금제 가입을 전국 단위로 오픈했다고 밝혔다. 지난달 30일 처음으로 가입을 개시한 토스모바일은 그동안 사전신청자를 대상으로 시범 서비스를 운영해왔다.이 회사가 지난 3주간 가입자들을 분석한 결과, 요금제 탐색부터 유심배송 신청까지 평균 3분이 소요된 것으로 조사됐다. 또한 퀵 배송지역(수도권 및 광역시 일부지역)에서는 유심 수령까지 평균 17분이 걸렸다. 토스모바일은 유심도 무료로 제공하고 있다. 비대면 알뜰폰 가입시 절차가 번거롭고 오래 걸린다는 고정관념을 깨고 직관적인 가입 경험과 극단적으로 빠른 '통신환승' 경험을 제공한 것이라는 게 토스모바일 측의 설명이다. 실제로 토스모바일이 사전가입자를 대상으로 한 만족도 조사(816명 응답)에서 토스모바일의 강점으로 편리한 가입, 개통 과정이 꼽혔다.한 가입자는 "앱 내에서 기존 통신사 해지 과정과 유심 신청 등 가입 과정을 간편하게 진행할 수 있었다"며 "평소 자주 사용하는 토스 앱에서 모바일 서비스를 관리할 수 있다는 점도 매력적"이라고 평가했다.사전가입자들은 총 4개 요금제 중 △데이터 7GB 기본, 데이터·통화·문자 무제한(정가 2만4800원) 요금제에 가장 많은 관심을 보였다. 전체 가입자의 33.2%가 해당 요금제를 택했다. 이어 △데이터 71GB 기본, 데이터·통화·문자 무제한(5만4800원) 27.8% △100GB 데이터 기본, 데이터·통화·문자 무제한(월 5만9800원) 26.9% 순이었다. 토스모바일 관계자는 "기존 알뜰폰 요금제에서 찾아볼 수 없던 미사용 잔여 데이터 캐시백과 토스페이 전 가맹점 10% 캐시백 혜택이 포함된 요금제에 많은 사용자들의 관심이 몰렸다"며 "편리한 가입 경험과 직관적인 셀프케어 등 장점을 더욱 극대화해 좀 더 많은 토스 유저가 만족할만한 서비스를 만들어 가겠다"고 말했다. 지난해 10월 모바일 금융 플랫폼 비바리퍼블리카(토스)의 자회사로 편입된 토스모바일은 가계 통신비 인하를 넘어 토스의 쉽고 편리한 금융 경험을 이식한 통신 서비스를 제공하겠다는 포부를 밝혔다. 토스모바일 요금제는 미사용 데이터 캐시백을 시작으로 24시간 고객센터 운영 등 업계에서 새롭게 선보이는 혜택이 특징이다. 토스 앱에서 쉽고 빠른 개통경험을 제공하며 잔여 데이터 확인 등도 손쉽게 가능하다. 또한, 토스페이 결제시 10% 캐시백 혜택을 제공한다. 서비스 가입은 토스 앱 내 전체탭 진입 후 '토스모바일 휴대폰 요금제'에서 진행하면 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["책은 사람을 만든다"…신용호 교보생명 창립자, 한국 경제 빛낸 기업가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220006</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:14:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['사람은 책을 만들고 책은 사람을 만든다'대산(大山) 신용호 교보생명 창립자가 남긴 이 글귀는 교보문고 입구의 표지석에 새겨져 그의 신념을 잘 보여주고 있다. 신 창립자는 6·25 한국전쟁의 상흔으로 남은 폐허 속에서 국민교육진흥과 민족자본형성을 위해 교보생명을 설립, 한국의 보험산업을 이끌어왔다. 이런 공로를 인정받아 한국 경제를 빛낸 기업가로 선정됐다.한국경영학회는 22일 '대한민국 기업 명예의 전당' 헌액식을 열고 고(故) 신용호 교보생명 창립자를 기업가 부문 '명예의 전당'에 헌액했다고 밝혔다. 한국경영학회는 지난 2016년부터 대한민국 경제 발전에 크게 기여한 기업 및 기업인을 선정해 명예의 전당에 헌액해 오고 있다. 정주영 현대그룹 회장, 이병철 삼성그룹 회장, 구인회 LG그룹 창업회장 등 우리나라를 대표하는 기업가들이 명예의 전당에 오른 바 있다.이번 헌액에 대해 한국경영학회는 "신용호 창립자는 대한민국을 대표하는 기업가로서 탁월한 경영성과를 올렸고, 성공적인 기업 경영으로 우리나라 경제의 비약적인 발전에 크게 기여했다"며 "후대의 많은 기업가들에게 끊임없는 영감의 원천이 될 것으로 기대된다"고 밝혔다. 세계 최초 교육보험 창안, 교보문고 설립으로 인재양성 실천 생명보험 외길 인생을 걸어온 대산 신용호 창립자는 한국 보험산업의 선구자로 불린다. 세계 최초로 '교육보험'을 창안해 인재양성에 힘쓰며 경제발전의 주춧돌을 놓았고, '국민책방' 교보문고를 설립해 국민의 교육과 의식 수준을 한 단계 높였다.대산은 1996년 보험산업과 국가경제 발전에 이바지한 공로로 기업인 최초로 금관문화훈장을 수훈했다. 세계적으로도 공로를 인정받아 1983년 세계보험협회(IIS)로부터 한국인 최초로 '세계보험대상'을 받았다. 1996년에는 보험의 노벨상으로 불리는 '세계보험 명예의 전당 월계관상'을 수상해 전 세계 보험인의 귀감이 됐다.신창재 교보생명 회장은 "선친을 대신해 깊이 감사드린다. 선친도 영광스럽게 생각하실 것"이라고 소감을 밝혔다. 그는 "'교육과 보험을 통해 국가와 민족을 사랑한 기업가로 영원히 남고 싶다'는 선친의 소신은 지금도 교보생명이 더 좋은 기업으로 나아가는 원동력이 되고 있다"고 강조했다.  대산은 1917년 전남 영암 독립운동가 집안에서 태어났다. 어린 시절 병마와 싸우느라 초등학교도 다니지 못했지만, '천일독서(千日讀書)'로 배움의 열망을 채워나갔다. 뒤늦게 시작한 독서는 세상을 바라보는 눈을 뜨게 했다.스무 살이 된 청년 대산은 중국으로 건너가 다롄, 베이징 등지에서 사업을 펼쳤다. 이 시기 이육사 등 애국지사와 교류하며 독립운동자금을 지원하고 민족기업가의 꿈을 키웠다. 해방 후 귀국한 대산은 한국전쟁으로 피폐해진 조국의 현실을 안타까워했다. '교육을 통한 인재양성이 민족의 미래다'라는 신념으로 생명보험의 원리에 교육을 접목한 '교육보험'을 창안하고, 1958년 '대한교육보험 주식회사'를 설립했다.창립이념은 '국민교육진흥'과 '민족자본형성'으로 정했다. 교육을 통해 국가의 미래를 이끌어갈 인재를 키우고, 보험을 통해 자립경제의 바탕이 될 민족자본을 형성하겠다는 의지를 담았다.창립과 동시에 선보인 교육보험은 세계 어디에도 없던 독창적인 상품으로, 국민들에게 담배 한 갑 살 돈만 아끼면 자녀를 대학에 보낼 수 있다는 희망을 안겨줬다. 30년간 300만명의 학생들이 학자금을 받았으며, 이들은 1960년 이후 경제발전의 주역으로 활약하게 된다.교보생명은 교육보험의 선풍적인 인기로 1967년 창립 9년 만에 업계 정상에 오르는 등 비약적으로 성장했다. 이후에도 대산은 국내 최초로 암보험과 종업원퇴직적립보험을 개발하고 계약자배당금 시대를 여는 등 보험 역사에 큰 족적을 남기며, 한국 보험산업을 세계 8위권으로 성장시키는 데 지대한 공헌을 했다.대산의 '국민교육'에 대한 철학은 국내 최대의 서점 '교보문고'의 설립으로 이어졌다. 광화문 네거리, 금싸라기 땅에 돈도 안 되는 서점을 들이겠다고 했을 때 주변에선 "돈이 되지 않는다"며 모두 반대했다. 그러나 대산은 "사통발달 대한민국 제일의 목에 청소년을 위한 멍석을 깔아줍시다. 와서 사람과 만나고, 책과 만나고, 지혜와 만나고, 희망과 만나게 합시다"라며 뜻을 굽히지 않았다.마침내 1981년 6월 광화문 교보문고가 문을 열었다. 단일면적으로 세계 최대규모로, 서가 길이는 무려 24.7km에 달했다. 교보문고는 개장과 동시에 대한민국의 명소가 됐으며, 현재 회원수 1800만명, 연간 방문객 5000만명에 이르는 '국민책방'으로 자리매김했다.교보문고는 대산의 소망대로 국민 누구나 원하는 책을 마음껏 볼 수 있는 지식과 문화의 광장이자 평생교육의 장이 됐다. 또한 독서문화 저변 확대에 지대한 공헌을 해 돈으로는 환산할 수 없는 사회문화적 가치를 창출했다고 평가받고 있다.대산은 기업의 이윤을 사회에 환원하는 과정에서도 '국민교육'의 신념을 놓지 않았다. 대산농촌재단, 대산문화재단, 교보교육재단 등 3개 사회공익재단을 설립해 선진농업연구, 교육과 문학 지원사업, 장학사업 등을 펼치며 소외된 곳까지 교육과 지식의 뿌리를 내리도록 했다.서울의 문화아이콘으로 자리잡은 '광화문글판'도 대산의 아이디어로 시작됐다. 광화문글판은 1991년부터 33년째 같은 자리를 지키며 시민들에게 희망과 위로의 메시지를 전하고 있다.다음은 대산 신용호 교보생명 창립자 연보.○ 1917년 전남 영암, 독립운동가 집안에서 출생○ 1936~1946년 중국 다롄, 베이징 등지에서 곡물유통사업(이육사. 신갑범 등 독립운동가와 교류)○ 1958년 대한교육보험 창립, 세계 최초 교육보험 창안○ 1981년 교보문고 광화문점 개장○ 1983년 세계보험협회(IIS) '세계보험대상' 수상○ 1991년 대산농촌재단, 1992년 대산문화재단, 1997년 교보교육재단 설립○ 1996년 IIS '세계보험 명예의 전당 월계관상' 수상, '금관문화훈장' 수훈○ 2000년 'APO국가상' 수상○ 2003년 향년 86세 타계]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신성이엔지, 임원 승진 9명 중 6명 ‘클린룸’ 사업서 나온 배경은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220005</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:14:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신성이엔지가 지난해 최대 실적을 견인했던 클린환경(CE) 사업부문의 인재들을 대거 승진시켜다. 총 9명의 승진자 중 6명이 CE 사업부문에서 나왔다. 이중 부사장 승진자 3명 모두 CE사업부문 인재다.신성이엔지는 2023년 정기 임원 인사를 통해 부사장 3명 등 총 9명의 임원인사를 실시했다고 22일 밝혔다. 신성이엔지는 “혁신을 가속화하기 위한 책임경영 중심의 전략적 인력 배치”라며 “객관적인 성과 평가 기준으로 내부 인재를 발굴해 핵심 사업부분에 부사장을 배치했다”고 설명했다.신성이엔지는 CE, RE(태양광모듈) 사업을 주요 사업으로 운영하고 있다. CE 사업부문은 반도체, 평판디스플레이, 2차전지 등 제조공간에 필요한 클린룸·드라이룸 설치를 담당한다. RE 사업부문은 태양광모듈 생산·판매와 시공 사업을 운영한다.지난해 신성이엔지는 CE 사업부문의 성과 호조에 힘입어 역대 최대 실적을 달성했다. 신성이엔지는 2022년 연결기준 연간 매출 6642억원, 영업이익 215억원을 기록했다. 이중 CE사업부문은 매출 5440억원, 영업이익 194억원을 기록했다. 각각 전년 대비 55.3%, 26% 증가한 규모다.이번 부사장급 승진자는 모두 CE사업부문에서 나왔다. 먼저 이영일 전무가 부사장으로 승진한다. 이 부사장은 반도체·디스플레이 생산시설과 관련된 공기조화 기술 전문가다. 28년간 신성이엔지에 근무하면서 CE사업부를 총괄, 클린룸 사업을 성공적으로 이끌었다. CE사업부문 DT(디지털전환)본부 오동훈 전무도 부사장으로 내정됐다. 오 부사장은 협동 로봇과 자동화 공정을 실현하며 ‘용인 스마트팩토리’를 구축한 디지털 전문가다. 그는 용인 스마트공장의 기반이 된 DT 전략 및 인공지능(AI) 기술을 전사 차원으로 확대 적용하기 위한 적임자다. 신성이엔지는 내달 과천 신사옥으로 이전하는 만큼 AI와 빅데이터, 클라우드 등의 기술을 업무에 도입, 디지털화를 가속화하기 위해 이번 인사를 단행했다고 설명했다.CE사업부문 글로벌2차전지사업본부 김연모 전무도 부사장으로 승진한다. 김 부사장은 1996년 입사 이후 현재 해외사업부문 총괄자로서 9개 국가 10개 지법인 중심의 사업을 한 곳에서 컨트롤하며 글로벌 2차전지 드라이룸 수요에 성공적으로 대응했다. 특히 현지화를 실현하며 지난해 해외 매출을 50%가량 성장시켰다.전무 승진 임원은 CE사업부문 서홍석 전무, 경영지원부문 김종래 전무다. 서 전무는 국내외 유수의 기업을 대상으로 영업활동을 진행해 매출 성장을 이끌었다. 김 전무는 서울대 고분자공학 박사 출신으로, 신성이엔지의 전반적인 경영 기획을 총괄하고 있다.상무 승진 임원은 CE사업부문의 드라이룸 기술 전문가 김태형 상무, 친환경 고출력 태양광 모듈 생산을 총괄한 엄수봉 상무, 법무·IPR·투자 등을 담당하는 김신우 상무, 동남아 지역 매출 신장을 이끈 CE사업부문 이아람 상무 등 4명이다.신성이엔지 관계자는 “성과주의 원칙하에 임원 승진의 폭을 평년 대비 확대하고 분야별 전문성과 핵심 역량을 갖춘 인사에 초점을 맞췄다”며 “사업부별 비즈니스 전문성을 극대화해 새로운 성장의 발판을 마련, 미래 산업 생태계를 주도할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220005.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자, 3월 주총서 ‘전장’ 전문가 사외이사 영입…의료기기 사업 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220004</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:14:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 신규 사외이사에 스마트 모빌리티 전문가를 선임해 전장 사업 강화에 나선다. 또 사업 목적에 화장품판매업을 추가해 뷰티·의료기기 사업의 시너지도 노린다.LG전자는 내달 27일 주주총회를 열고 신규 사외이사 및 감사위원회 위원으로 서승우 서울대 전기공학부 교수를 선임할 예정이다. 또 정관 변경을 통해 사업 목적에 기간통신사업과 화장품판매업을 추가한다.서 교수는 스마트 모빌리티 및 전자학 전문가로 △2000~2006년 서울대학교 정보보안센터장 △2013~2014년 미국 스탠포드대 자동차연구센터(CARS) 방문교수 △2013~2014년 LG전자 미래기술포럼 기술자문 등을 역임했다. 현재는 서울대 지능형 자동차IT연구센터장, 대한전자공학회 회장 등을 맡고 있다.LG전자는 서 교수를 사외이사 및 감사위원으로 선임해 회사의 신규 성장동력으로 떠오른 전장 사업을 강화하고, 기술자문 역할을 기대할 것으로 보인다.LG전자는 △인포테인먼트(VS부문) △차량용 조명 시스템(자회사 ZKW) △전기차 파워트레인(합작법인 LG마그나 이파워트레인) 등 3각 편대를 구축하고 사업을 운영하고 있다. 이중 VS 사업본부는 지난해 매출 8조6496억원, 영업이익 1696억원을 기록하며 본격 성장 궤도에 올랐다는 평가를 받고 있다. 매출은 전년 대비 44.6% 늘었으며, 영업이익은 흑자전환했다.이와 함께 LG전자는 주주총회에서 정관 변경을 통해 기간통신사업과 화장품판매업을 추가한다. 기간통신사업은 5G 기술을 활용해 특정 기업·장소에 연결성을 제공하는 무선 사설망인 프라이빗(Private) 5G 사업을 하기 위함이다.화장품판매업의 경우 LG전자가 판매하는 뷰티기기·의료기기와 결합해 사용이 필요한 화장품을 판매할 계획이다. LG전자는 “고객의 편리한 구매 및 제품 활용 가치를 향상하기 위함”이라고 설명했다. 앞서 LG전자는 2016년 의료용 영상기기 시장에 진출했으며, 지난해 주주총회를 통해 의료기기 제작 및 판매업을 사업 목적에 추가하는 등 시장 공략에 속도를 내고 있다.이밖에 LG전자는 주주총회를 통해 △제21기 재무제표 승인의 건 △이사 보수 한도 승인의 건 등도 상정할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT도 어려운 5G 28㎓ 투자…'제4이통사'로 향하는 장비사의 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220003</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 02:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤(SKT)이 5G 28기가헤르츠(㎓) 기지국 투자에 대해 여전히 부정적인 입장인 가운데 통신 장비사들의 관심은 제4이동통신사로 향하고 있다.22일 업계에 따르면 SKT에게 각종 통신 장비를 공급하는 장비 제조사들은 SKT에 지속적으로 5G 28㎓ 기지국을 추가로 구축할 계획이 있는지에 대해 문의했지만 SKT는 반응을 보이지 않고 있다.과학기술정보통신부(이하 과기정통부)는 2022년 12월23일 KT와 LG유플러스가 구축한 5G 28㎓ 기지국 수가 할당 조건에 미치지 못한다고 판단하고 최종적으로 주파수 할당을 취소했다. SKT에 대해서는 주파수 할당 기간을 당초 5년에서 10%(6개월) 단축했다. 과기정통부의 '5G 주파수 할당조건 이행점검 결과'에 따르면 SKT는 30.5점, KT는 27.3점, LG유플러스는 28.9점을 각각 획득했다. 30점 미만인 경우 할당이 취소된다는 할당공고에 따라 KT와 LG유플러스는 할당취소 처분을 받았다. SKT는 2023년 5월31일까지 1만5000대의 5G 28㎓ 기지국을 구축해야 주파수를 계속 이용할 수 있다. 이를 충족하지 못할 경우 28㎓ 주파수 할당이 취소된다.과기정통부가 이같은 처분을 내렸을 당시 SKT는 기지국 1만5000대 구축 의무는 장비와 서비스 등 관련 생태계 진전 상황을 고려했을 때 현실적으로 쉽지 않을 것이란 입장을 냈다.하지만 장비사들은 SKT가 국내 5G 생태계를 고려해 전향적인 결정을 내려줄 것이란 기대섞인 예상을 했다. KT와 LG유플러스의 5G 28㎓ 주파수 할당이 취소된 가운데 무선통신 1위 사업자 SKT마저 5G 28㎓에 대한 투자를 하지 않을 경우 관련 서비스가 나올 가능성이 희박해지기 때문이다. 통신 3사가 모두 5G 28㎓ 기지국을 포기할 경우 이미 28㎓ 기반의 서비스를 내놓기 시작한 미국·일본과의 경쟁에서도 뒤질 수밖에 없는 것도 장비사들이 기대감을 놓지 못한 이유로 꼽혔다.그러나 SKT는 과기정통부의 결정이 나온지 약 두 달이 지났지만 5G 28㎓에 대한 투자는 어렵다는 입장에 변화가 없는 상황이다. 현실적으로도 5월말까지 1만5000국 구축은 어렵게 됐다. SKT가 투자 결정을 내린 후 장비사들이 장비를 제조하고 공급하는 일정을 고려하면 5월말까지 남은 시간이 많지 않기 때문이다.장비사들은 SKT의 확실한 투자 계획이 나오지 않은 가운데 제4이동통신사의 등장 가능성에 대해서도 예의주시하고 있다. 윤석열 대통령은 2월15일 열린 제13차 비상경제민생회의에서 통신시장의 과점 해소와 경쟁촉진을 위한 특단의 대책을 마련할 것을 지시했다. 이에 과기정통부는 외부전문가와 유관 연구기관 등이 참여하는 태스크포스(TF)를 구성하고 상반기 중으로 '통신시장 경쟁촉진 정책방안'을 마련하기로 했다.정부는 과거에도 2010년부터 2015년까지 7차례에 걸쳐 제4이동통신사가 시장에 진입하는 방안을 추진했지만 모두 무산됐다. 기존에 통신사업을 하지 않던 기업이 통신시장에 뛰어들기 위해서는 기지국 구축에 막대한 자금을 투입해야 하고 전문 인력을 수급하는데 어려움이 따르기 때문이다. 또 이미 전국민을 가입자로 확보하고 있는 SKT·KT·LG유플러스로부터 고객을 유치하는 것도 쉽지 않다.이를 잘 알고 있는 과기정통부는 일반 기업들이 제4이동통신사업자로 나설 수 있도록 유도할 수 있는 다양한 지원 방안을 마련할 방침이다. 일반 기업이 통신 사업에 새롭게 뛰어들기 위해서는 통신망의 품질을 유지하며 지속적으로 관리할 수 있는 인력의 수급을 어떻게 할 것인가가 관건으로 꼽힌다. 통신망 운영 전문 인력은 기존의 통신 3사에 집중돼있기 때문이다.통신 장비 업계 관계자는 "통신망 설치 기업들이 망의 설계까지 담당하는 경우가 많아 이들의 도움을 받으면 망의 설계와 설치는 어렵지 않을 것"이라며 "제4이동통신사는 망 운영을 할 인력을 수급하는 것이 중요한데 정부가 이 부분을 어떻게 지원해줄지가 관건"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, AI 강화 위해 AI 스타트업과 협력 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220002</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 02:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[빅테크의 인공지능(AI) 개발 경쟁이 가열되고 있는 가운데 아마존이 유망 AI 스타트업과 협력을 확대한다. 21일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;에 따르면 아마존의 클라우드 자회사 아마존웹서비스(AWS)는 소프트웨어 개발 스타트업 ‘허깅페이스’(Hugging Face)와 파트너십을 맺었다고 밝혔다.   허깅페이스는 AWS에서 오픈AI의 AI 챗봇 ‘챗GPT’의 경쟁 제품인 언어 생성 툴 ‘블룸’(BLOOM)을 개발 중이다. 이번 파트너십에 따라 AWS는 자사 클라우드에서 애플리케이션을 개발하는 고객에게 이 툴을 포함한 허깅페이스의 제품을 제공한다. 스와미 시바수브라마니안 AWS 부사장은 이미 10만명 이상의 고객이 AWS 클라우드에서 AI 애플리케이션을 실행하고 있으며 앞으로 자사의 머신러닝 개발 및 운영 도구인 ‘아마존 세이지메이커’를 통해 허깅페이스의 AI 도구를 사용할 수 있다고 밝혔다. 허깅페이스의 소프트웨어 개발자들은 아마존의 클라우드 컴퓨팅 파워와 AI 작업용으로 설계된 칩을 사용할 수 있다.허깅페이스는 “이제는 AI를 개방하고 모두가 접근할 수 있도록 만들어야 하며 이것이 AWS와 맺은 파트너십의 목표”라고 밝혔다.   블룸버그는 “생성 AI가 새로운 것을 만들어내기 위해 방대한 양의 콘텐츠를 살펴봐야 하며 클라우드를 통해 제공되는 상당한 양의 컴퓨팅 파워를 필요로 하는 만큼 아마존, 마이크로소프트, 구글에게 수익성 높은 사업 기회를 제공한다”고 전했다. AWS는 앞서 지난해 11월에 이미지 생성 AI ‘스테이블 디퓨전’ 개발사인 ‘스테빌리티AI’와 이스라엘 스타트업인 ‘AI21랩스’와도 파트너십을 맺었다. AI21랩스는 오픈AI의 AI 모델 GPT-3의 경쟁 제품인 ‘쥬라식’(Jurassic)을 개발했다. 시바수브라마니안은 “단 하나의 모델이 세계를 지배해서는 안된다”며 “개발자들은 광범위한 모델을 사용할 수 있어야한다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]네이버 시리즈, '인생작 캠페인' 재개…첫 타자는 '수지']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210016</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 02:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버 시리즈가 2019년부터 매년 진행해온 '인생작 캠페인'을 재개한다. 2018년 리브랜딩 이후 첫 번째 캠페인으로 유명 배우들을 웹소설 콘텐츠와 접목한 '인생작을 만나다'를 선보인 네이버 시리즈는 올해도 화제의 인물을 통해 새로운 인생작을 선보일 계획이다.22일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 네이버 시리즈는 오는 24일부터 올해 첫 인생작을 만나다 캠페인을 진행할 예정이다. 네이버 시리즈가 선보이는 인생작을 만나다 캠페인은 지난 2019년 처음으로 공개된 이래 웹소설 팬덤층의 취향저격에 성공하며 큰 화제를 모았다.   인생작을 만나다 캠페인은 '1990년대 인터넷 소설 이미지에서 벗어나지 못했던 웹소설을 하나의 장르물이자 콘텐츠로 인식시키며 대중성을 높였다'는 평가를 받았다. 실제로 인생작을 만나다 캠페인은 2019년 배우 김윤석, 이제훈, 수애, 변요한 등이 각각 △중증외상센터 골든아워 △혼전계약서 △재혼황후 △장씨세가 호위무사 같은 웹소설의 한 장면을 연기하는 광고 영상으로 큰 주목을 받았다. 해당 캠페인은 지금까지 제품 소개로 소비됐던 광고 형태에서 벗어나 배우들이 웹소설 속 주인공을 연기하는 방식으로 궁금증을 유발했다. 흑백 배경 속 웹소설 캐릭터로 분한 배우들의 연기는 관련 웹소설의 분위기를 잡아주는 한편 영상화에 대한 기대감을 높이기에 충분했다.  이런 기대감은 해당 캠페인 영상의 조회수로 이어졌는데, 배우 수애가 출연한 '재혼황후 사이다 발언(미공개 ver)' 유튜브 영상은 이 날 기준 345만회의 조회수를 기록했다. △변요한의 약속(장씨세가 호위무사 미공개 ver) △이제훈의 심쿵 발언(미공개 ver) △김윤석의 중증외상센터: 골든아워(미공개 ver) 영상도 각각 205만회, 197만회, 196만회의 유튜브 조회수를 기록하며 관련 작품의 유입도를 높인 것으로 분석된다. 웹소설에 대한 관심은 해당 콘텐츠의 2차 창작물(웹툰 등) 제작으로 이어지며 새로운 팬덤층을 형성하기에 이르렀다. 배우+웹소설+영상 조합의 성공 방정식은 그 다음해인 2020년까지 이어졌다. 네이버 시리즈는 웹소설 '하렘의 남자들'을 주제로 '2020 인생작을 만나다' 캠페인을 진행했는데 배우 서예지와 주지훈을 통해 한층 강력한 싱크로율을 선보였다는 평가를 받았다. 서예지·주지훈이 함께 출연한 '하렘의 남자들' 유튜브 영상은 조회수 307만회를 기록하며 각종 패러디를 양산하는 등 높은 화제성을 기록했다.  이듬해인 2021년 네이버 시리즈는 기존 캠페인 전략을 변형해 장항준·김은희 감독 부부가 웹소설을 소개하는 '인생작을 만나다' 영상을 선보였다. 이를 통해 네이버 시리즈는 △남주의 첫날밤을 가져버렸다 △내 남편과 결혼해줘 △화산귀환을 소개해 눈길을 끌었다. 약 3년여간 인생작을 만나다 캠페인을 통해 웹소설 콘텐츠의 대중화를 진행했던 네이버 시리즈는 지난해 들어 기존 오늘의웹소설 메뉴를 '시리즈에디션'으로 변경하는 등 대대적인 개편에 나섰다. 재정비를 끝낸 네이버 시리즈는 올해 다시 인생작을 만나다 캠페인을 기획해 본격적인 콘텐츠 알리기에 나설 예정이다. 2023 인생작을 만나다, 1호 웹소설은? 네이버 시리즈는 지난 20일, 인생작을 만나다 캠페인을 재개한다고 알리며 소셜 네트워크 서비스(SNS)에 첫 작품을 맞추는 이벤트를 게재했다. 해당 게시물에 공개된 이미지를 보면 '정의의 여신' 디케를 연상케 하는 이미지와 함께 검과 꽃 그림이 등장한다. 관련 이벤트에 참여하는 유저들의 의견을 종합하면 '검을 든 꽃'과 '언니, 이번 생엔 내가 왕비야' 등 두 작품으로 좁혀지고 있다. 2016년 연재돼 1년여 만에 완결한 '검을 든 꽃'은 '교룡의 주인'을 쓴 은소로 작가가 스토리를 맡은 웹소설이다. 존재하지 않는 과거를 간직한 남녀의 회귀 로맨스 판타지로 알려진 검을 든 꽃은 네이버 시리즈 기준 별점 9.39점(10점 만점 기준)을 받으며 두터운 팬덤층을 형성한 바 있다.  또 다른 후보인 언니, 이번 생엔 내가 왕비야는 2020년 12월 '레팔진프' 작가가 연재한 웹소설로, 로맨스 판타지 장르를 표방하고 있다. 이 작품은 왕비 대관식을 앞두고 언니에게 약혼자를 뺏긴 주인공이 복수를 꿈꾸며 과거로 회귀해 새로운 삶을 살아간다는 내용을 담았다.두 작품 중 하나가 인생작을 만나다의 첫 작품이라고 가정할 경우, 네이버 시리즈 독점작이 그 주인공이 될 확률이 높다. 검을 든 꽃은 카카오페이지·리디 노벨 등에도 연재된 작품이지만 언니, 이번 생엔 내가 왕비야는 네이버 시리즈 독점작인 만큼 후자가 1호 콘텐츠일 가능성이 높아보인다.  여기에 콘텐츠 영향력을 배가시킬 모델의 정체에 대해서도 관심이 집중되고 있다. &lt;블로터&gt; 취재 결과, 2023 인생작을 만나다 첫 주인공은 가수 겸 배우 '수지(본명 배수지)'인 것으로 밝혀졌다. 수지는 영화 '건축학개론'으로 '국민 첫 사랑' 타이틀을 얻은 이후 다양한 작품에서 배우로 활동하며 인지도를 쌓아왔다. 쿠팡플레이 오리지널 콘텐츠 '안나'에서 주인공으로 극을 이끈 수지는 올해 공개 예정인 넷플릭스 오리지널 시리즈 '이두나'를 통해 또 한 번 OTT 콘텐츠에 도전할 예정이다. 수지는 동명의 네이버웹툰을 소재로 한 이두나에 이어 네이버 시리즈와도 인연을 맺으며 웹 콘텐츠에서도 영향력을 발휘할 것으로 보인다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "인생작을 만나다는 마치 한 편의 영화를 보는 듯한 구성으로 주목도를 높인 영상 캠페인"이라며 "1년 만에 재개하는 인생작 캠페인에 예정대로 수지가 출연할 경우 예상보다 높은 파급력을 전할 것으로 예상된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 블리자드 인수 총력전…경쟁사 엔비디아와 협력한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220001</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 02:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 게임업체 액티비전 블리자드(이하 블리자드) 인수를 위해 경쟁사인 엔비디아와 파트너십을 체결했다.   21일(현지시간) 두 회사는 공동 성명을 통해 MS 엑스박스(Xbox)의 인기 PC 게임을 엔비디아의 지포스나우 (GeForce NOW) 클라우드 게이밍 서비스에서 제공하는 10년 파트너십 계약을 맺었다고 밝혔다. 필 스펜서 MS 게임 최고경영자(CEO)는 “엑스박스는 사람들에게 더 많은 선택권 주고 게임하는 방식을 확장하는데 전념하고 있다”며 “이번 파트너십을 통해 엔비디아의 카탈로그에 콜 오브 듀티와 같은 게임이 포함될 것이며 개발자들이 게임을 스트리밍 할 수 있는 방법이 더 많이 생길 것”이라고 밝혔다.엔비디아 지포스나우의 제프 피셔 선임 부사장은 “엑스박스의 풍부한 카탈로그와 지포스 나우의 고성능 스트리밍 성능을 결합해 클라우드 게이밍을 모든 수준의 관심과 경험을 가진 게이머들의 관심을 끄는 주류 제품으로 발전시킬 수 있을 것”이라고 전했다.MS는 지난해 1월 블리자드를 687억달러(약 89조원)에 인수한다고 밝혔다. 그러나 미국과 유럽의 경쟁당국은 이 거래가 경쟁을 저해할 수 있다고 우려했다. 엔비디아와 소니 구글 등의 경쟁사도 반대 입장을 표명했다. 그러나 엔비디아는 이날 “이번 파트너십으로 MS의 블리자드 인수에 대해 가졌던 우려가 해소됐다”며 “인수에 대한 규제 당국의 승인을 전적으로 지지한다”고 밝혔다. 양사는 즉시 엑스박스 PC 게임을 지포스 나우에 통합하는 작업을 시작한다. 블리자드 인수가 완료되면 지포스 나우 멤버는 서드파티 파트너사들의 타이틀을 포함한 모든 엑스박스 PC 게임을 MS 윈도우 스토어에서 구입해 플레이할 수 있다. 스팀과 에픽게임즈 스토어 등을 통해 판매되는 엑스박스 게임도 지포스 나우에서 스트리밍된다.이날 브래드 스미스 MS 사장은 자신의 트위터를 통해 닌텐도와도 콜 오브 듀티를 포함한 엑스박스 게임을 제공하는 10년 계약을 체결했다고 밝혔다. 같은 날 스미스는 블리자드 인수 성사를 위해 유럽연합(EU) 당국자들과도 회동했다. 이 자리에는 짐 라이언 소니인터랙티브엔터테인먼트(SIE) 사장도 참석한 것으로 전해진다. 스미스는 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;와의 인터뷰에서 소니 측에도 닌텐도와 체결한 계약과 동일한 조건의 계약을 맺는 것을 제안했다고 밝혔다. 그는 “우리가 닌텐도와 엔비디아와 계약을 성사시킨 만큼 소니와 같은 업체와도 성공을 향해 나아가는 길을 다질 수 있을 것”이라며 “소니와도 타협할 수 있기를 희망한다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이익률 올리려는 네이버의 고민…'적자' 콘텐츠·클라우드]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210012</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 09:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 본사 영업이익률에 비해 자회사들의 영업이익률 부진이 이어지면서 고민이 깊어지고 있다. 영업이익률은 매출에서 영업이익이 차지하는 비중을 뜻한다. 기업 영업활동의 대표적인 수익성 지표로 활용된다.최근 5년간의 네이버 연결 및 별도 기준 영업이익률 추이를 보면 양쪽의 차이가 점점 벌어지고 있다. 연결기준 실적은 회사의 연결대상 종속회사의 실적까지 포함한 것을 말한다. 반면 별도기준은 연결대상 종속회사를 제외한 네이버만의 실적을 의미한다. 연결대상 종속회사를 보유한 기업들은 일반적으로 실적을 공시할 때 연결 및 별도 기준을 각각 공개한다.네이버의 영업이익률은 하락세가 이어졌다. 네이버만의 실적이 반영된 별도기준 영업이익률은 2018년 37.1%에서 점점 감소해 2021년에는 32%를 기록했고 2022년에는 29.1%에 그쳤다. 최근 4년간 30%대의 영업이익률을 유지했지만 2022년에는 20%대로 떨어졌다. 하지만 고물가와 고금리로 인한 글로벌 경제 둔화 기조가 여전한 가운데에서도 30%에 가까운 영업이익률을 낸 것은 성과로 꼽힌다.연결대상 종속회사까지 포함한 연결기준 영업이익률은 2018년 27%에서 2022년 15.9%까지 하락했다. 별도기준과 연결기준의 영업이익률 격차는 2018년 10.1%포인트(P)에서 2019년 8.6%P로 줄었지만 2020년에는 11.5%P로 늘었다. 이후 2021년 12.9%P, 2022년 13.2%P까지 증가했다.     이처럼 별도 및 연결기준의 영업이익률 격차가 벌어진 것은 네이버의 사업별 이익률에서 원인을 찾을 수 있다. 네이버의 주요 사업은 △서치플랫폼 △커머스 △핀테크 △콘텐츠 △클라우드 및 기타 등으로 분류된다. 이중 서치플랫폼과 커머스의 일부가 주로 네이버의 별도 기준 실적에 반영된다. 서치플랫폼은 검색광고와 디스플레이광고를 뜻한다. 서치플랫폼은 네이버의 주력 캐시카우(현금창출원)로 2022년에 3조6232억원의 매출을 기록했다. 연결기준 회사 전체 매출의 약 44%다. 커머스에는 스마트스토어·브랜드스토어의 검색·디스플레이 광고, 네이버의 여행·예약을 비롯해 크림(KREAM)의 실적이 포함된다. 크림은 네이버의 자회사인 스노우의 자회사다. 한정판 거래 플랫폼을 운영한다. 커머스는 2022년에 1조8017억원의 매출을 기록했다. 서치플랫폼과 커머스는 1조7893억원의 영업이익과 33%의 영업이익률을 합작했다. 네이버의 자회사 네이버파이낸셜이 주로 맡는 핀테크 사업은 2022년에 매출 1조3279억원, 영업이익 961억원을 기록했다. 영업이익률은 7.2%다.   하지만 콘텐츠와 클라우드 및 기타는 적자를 면치 못했다. 콘텐츠에는 네이버웹툰과 스노우 등 콘텐츠 사업을 주로 펼치는 자회사들의 실적이 포함된다. 콘텐츠의 2022년 매출은 1조5598억원으로 핀테크를 넘어섰지만 3699억원의 영업손실을 냈다. 네이버웹툰은 미국과 일본 등 글로벌 시장을 공략하며 다양한 마케팅을 펼치고 있어 지속적인 비용의 투입이 불가피하다. 클라우드 및 기타에는 네이버클라우드와 네이버랩스 등의 실적이 반영된다. 클라우드 및 기타는 2022년에 4865억원의 매출을 기록했지만 2006억원의 영업손실을 냈다. 네이버클라우드는 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)로 주로 공공 클라우드 시장을 대상으로 KT클라우드·NHN클라우드 등 토종 CSP들과 경쟁을 펼치고 있다. 민간 클라우드 시장도 공략하고 있지만 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 글로벌 CSP들과 경쟁을 해야 한다. 글로벌 CSP들은 한국뿐만 아니라 글로벌 시장에서 클라우드 사업을 펼치며 경쟁력을 쌓았다. 특히 글로벌 시장 진출을 노리는 SaaS(서비스형 소프트웨어) 기업들이 글로벌 CSP들을 선호하고 있어 상대적으로 글로벌 인프라가 약한 토종 CSP들이 민간 시장에서 눈에 띄는 성과를 내는 것은 쉽지 않은 상황이다. 네이버는 2023년에 전반적인 운영 효율화를 통해 매출 증대뿐 아니라 영업이익률 개선에도 집중할 방침이다. 이를 위해서는 콘텐츠와 클라우드 및 기타 부문의 반등이 절실하다.김남선 네이버 최고재무책임자(CFO)는 이달 3일 열린 2022년 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 "올해는 서치플랫폼·커머스·핀테크 등에서 이익률을 유지하며 이익의 절대 규모는 성장시킬 것"이라며 "콘텐츠와 클라우드 부문의 적자를 상당 부분 줄이는데 집중할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[경기 침체에도 신규 프랜차이즈 기업 늘었다…'대퇴사시대' 영향]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210011</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:19:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹 이후 노동 수요가 공급을 앞지르면서 영미권을 중심으로 사직서를 먼저 내는 직장인이 대거 증가하는 '대퇴사 시대(The Great Resignation)'라는 용어가 생겨났다. 여기서 더 나아가 퇴사 후 또 다른 직장으로 이직하지 않고 '대표'가 되는 이들이 늘어나는 추세다. 이를 겨냥해 경기 침체에도 신규 프랜차이즈 기업이 늘어나고 있다.21일 프랜차이즈 창업 플랫폼 마이프차에 따르면, 가맹 사업을 시작하기 위해 공정거래위원회에 정보공개서를 등록한 신규 등록 법인 수는 2022년 6월 146건으로 최고점을 찍은 이후 같은해 10월까지 하락 추세를 보이다가 다시 반등해 2023년 1월 141건으로 증가했다.이는 최근 발표된 한국농수산식품유통공사(aT)의 '2022 식품산업경기동향조사 종합보고서'와는 다소 배치되는 결과다. 지난해 4·4분기 식품산업 경기 현황지수는 87.4로 전 분기(94.7) 대비 7.3포인트 하락했다. 수치가 100을 넘으면 전 분기보다 경기가 호전했다고 보는 업체가 많다는 의미이고 100 미만은 반대를 뜻한다.조사 결과 지난해 하반기 소비심리 위축과 금리인상으로 식품산업 경기가 악화된 것으로 나타났다. 지속되는 제품 출고가격 인상으로 부담을 느낀 소비자들이 결국 지갑을 닫아 매출 증가로 이어지지 못한 것이다.프랜차이즈 신규 등록 법인은 2022년 초 포스트코로나 이후 소비심리 회복에 대한 기대감이 작용하면서 지속 증가했다. 2022년 1월 75건에 불과했던 신규 등록 법인은 같은해 6월 2배 수준인 146건으로 증가했다. 이후 러시아 우크라이나 전쟁으로 인한 물가 상승과 금리 인상으로 인한 소비 심리 위축으로 인해 경기 침체가 예상되면서 신규 법인 등록 건수는 2022년 10월 95건으로 축소됐다.다시 프랜차이즈 신규 법인이 늘고 있는 이유로 마이프차 내부 전문가들은 '대퇴사의 시대', '조용한 퇴사' 트렌드 이후 자영업 창업의 수요가 지속적으로 늘고 있기 때문으로 판단했다. 또한 MZ세대 위주로 근로소득 외에 부업 또는 소자본 창업을 통한 사업소득을 만들려는 분위기도 프랜차이즈 기업들에게 기회로 작용하고 있다고 분석했다.마이프차는 프랜차이즈 창업을 준비하는 예비창업자들의 정보 불균형을 해소하기 위해 매월 신규 프랜차이즈 법인의 정보공개서 등록 현황을 분석하고 있다. 마이프차의 월간 프랜차이즈 동향 2월호에는 2022년 2월부터 2023년 1월까지 정보공개서를 등록한 신규 등록 법인의 추이를 확인할 수 있다.정보공개서를 통해 예비창업자들은 창업 선택에 필요한 기업 정보를 확인할 수 있다. 프랜차이즈 본사는 가맹을 희망하는 예비창업자에게 계약체결 14일 전에 반드시 정보공개서를 제공해야 한다. 올해 1월 공정위에 정보공개서를 등록한 전체 등록 법인은 1만5581개, 현재 운영 중인 법인은 7989개다.마이프차를 운영하는 마이프랜차이즈 김준용 대표는 "가맹사업을 시작하기 위해서는 직영점 1곳을 1년 이상 운영해야 하므로 신규 등록하는 프랜차이즈들은 코시국을 현명하게 극복한 곳들이라고 생각된다"며 "예비창업자를 위해서 마이프차에서는 정보공개서뿐만 아니라 창업에 꼭 필요한 정보를 무료로 제공하고 있으니 충분히 활용하셨으면 좋겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>