<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 19 Aug 2022 08:22:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[SK㈜, 친환경 집중투자…’주가 200만원’ 꿈 이룰까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190015</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 08:20:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘투자형 지주사’를 지향하는 SK그룹 지주사 SK㈜가 연일 미래 신사업에 투자를 벌이는 가운데, 이러한 투자들이 과연 SK㈜의 주가 상승으로 이어질지 관심이다. 장동현 SK㈜ 부회장은 지난해 4월 온라인 간담회에서 2025년까지 “주가 200만원 시대를 열겠다”고 공언한 바 있는데 현재 주가는 23만1500원 수준에서 머무르고 있기 때문이다.  전기차, 반도체, 원전...친환경 전도사 SK㈜는 기업가치를 높이기 위한 전략 중 하나로 적극적인 투자를 선택했다. 상장 자회사의 기업가치가 지주사에 제대로 반영되지 않는 한계를 넘어서기 위한 전략이다. SK㈜의 시가총액은 17조원 수준인데, 손자회사 SK하이닉스 한 업체만 보더라도 시가총액이 70조원에 달한다. 지분율을 따지더라도 계열사들의 가치가 제대로 흡수가 되고 있지 않는 것이다. SK㈜는 투자형 지주사로 변모하겠다고 밝힌 이후 발전 가능성 높은 사업들에 투자를 벌이고 있다. 특히 탄소배출 감축을 위한 친환경 에너지 사업을 주요 목표로 설정했다. 대표적인 사례가 최근 화제가 된 마이크로소프트(MS) 창업자 빌 게이츠 회사에 투자한 것이다. SK㈜는 SK이노베이션과 함께 지난 15일 빌 게이츠가 설립한 미국 차세대 소형모듈원자로(SMR) 설계기업 테라파워에 2억5000만 달러(약 3000억원) 규모의 지분 투자를 결정했다고 밝혔다. 테라파워는 차세대 원자로 중 하나인 ‘소듐냉각고속로’ 설계 기술을 보유한 회사로, 안전성과 경제성이 개선된 4세대 원전 기술을 확보했다. 또 지난 18일에는 SK에너지와 미국 에너지솔루션 기업 ‘아톰파워’의 경영권을 1억5000만 달러(약 2000억원)에 인수하는 협약을 전날 체결했다고 밝혔다. 아톰파워는 2014년 설립된 회사로 미국 내에서 전력을 생산 및 관리하는 에너지솔루션 사업과 전기차 충전 사업을 영위하고 있다. SK㈜는 이번 투자가 향후 SK그룹의 ‘에너지솔루션 플랫폼’ 구축에 도움이 될 것으로 판단하고 있다. 이에 앞서 지난 4월에는 전기차 핵심 부품인 실리콘카바이드(SiC·탄화규소) 전력반도체 사업 강화에 나서기도 했다. 국내 유일 SiC 전력반도체 설계·제조사 예스파워테크닉스의 경영권 인수와 유상 증자에 총 1200억원(지분 95.8% 확보)을 투자했다. 전력반도체는 전기차, 전자제품, 5G 통신망 등에서 전류 방향과 전력 변환을 제어하는데 쓰이는 필수 반도체다. SiC 전력반도체는 차세대 전력반도체로서 기존 실리콘(Si) 전력반도체 대비 약 10배의 전압과 수 백도의 고열을 견디는 동시에 두께는 10분의 1 수준밖에 되지 않는 장점을 갖고 있다.  그런데 주가는 왜 이처럼 SK㈜가 미래 사업에 활발한 투자를 이어가고 있지만 주가는 오히려 반대로 움직이는 양상이다. 지난해 4월 장동현 부회장이 주가 200만원 시대를 열겠다고 공언했을 때 주가는 최고 30만8000원까지 올랐지만 이후 꾸준히 하락세를 보이며 19일 23만1500원으로 장을 마감했다. 다만 장 부회장이 주가 200만원을 약속한 시기는 2025년으로 아직 약 3년의 시간이 남아있다. 앞으로 남은 시간 동안 SK㈜가 어디에 얼마나 투자하느냐에 따라 주가 움직임도 달라질 가능성이 크다.SK㈜는 다양한 주가부양 정책도 실시하고 있다. 2025년까지 매년 시가총액의 1%에 해당하는 자사주를 매입했다고 밝혔으며, 배당도 꾸준히 늘리고 있다. 2017년도 1주당 배당금은 4000원이었으나 지난해엔 8000원으로 두 배 늘어났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘탈원전 탈피’ 약속한 尹정부, SMR 중심 진흥 정책 구체화 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190012</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 08:20:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤석열 대통령이 대선 후보 시절부터 강조해온 ‘탈원전 탈피’가 정책으로 구체화되고 있다. 특히 차세대 원전으로 불리는 소형모듈원자로(SMR)를 중심으로 진흥 정책이 마련되는 양상이다. 정권 초기부터 강조해온 민관협력 기조 역시 원전 정책 수립 과정에서 특징적으로 나타났다.과학기술정보통신부(과기정통부)는 19일 서울 중구 한국원자력산업협회에서 오태석 과기정통부 1차관 주재로 ‘원자력정책발굴단(이하 정책발굴단)’ 첫 회의를 진행했다. 원자력 학회 소속 산학연 전문가들을 중심으로 구성된 정책발굴단은 미래 원자력 기술의 방향성을 제시하고, 원자력생태계 구축을 위한 정부지원 체계 마련에 도움을 주기위해 설립된다.이날 회의에는 원자력·방사선·항공우주·조선·수소 분야 학회 대표들이 참석했다. 또 △한국수력원자력 △두산에너빌리티 △현대건설 △GS건설 △삼성중공업 △한국조선해양 등 산업계 관계자들도 자리해 원자력 정책과 연구개발 투자 방향에 대한 다양한 의견을 나눴다.   SMR 중심 투자…“유연한 연구개발 필요” 정부의 원자력 진흥 정책은 현재 ‘SMR 등 차세대 혁신기술 확보’에 집중되고 있다. SMR은 △원자로 △증기 발생기 △냉각재 펌프 △가압기 등 주요 기기를 하나의 용기에 일체화한 시설이다. 전기 출력이 300MW 안팎이라 대형 원전 대비 붕괴열(방사성 물질의 붕괴에 의해서 생기는 열)이 낮다. 안전성이 높다고 평가되는 이유다. 또 에너지 수요처 인근에 설치가 가능하다는 분석도 나오는 만큼 높은 경제성도 지녔다.SMR은 무엇보다 탄소 순 배출량을 ‘제로(0)’로 만드는 탄소중립에 맞춤형 시설로 꼽힌다. 학계 일각에선 온실가스 배출량이 현저히 적은 SMR이 탄소중립 시대에 유일한 에너지 대안일 수 있다는 분석도 내놓고 있다. 과기정통부 측은 “세계적으로 기후변화 대응을 위한 탄소감축과 에너지안보 확보가 시급한 과제로 부각되고 있다”며 “대표적인 저탄소 에너지원인 원자력 분야 중에서도 SMR과 같은 차세대 기술을 확보하기 위한 패권 경쟁이 주요국들 사이에서 뜨거운 상황”이라고 전했다. 특히 미국·러시아·중국을 중심으로 차세대원자로에 대한 투자가 확대되는 양상이다. 미국의 경우 뉴스케일(NuScale)·테라파워(TerraPower) 등 정부의 지원을 받는 기업을 중심으로 기술 개발이 한창이다.우리나라 역시 이 같은 분위기를 반영, 선진국 노형과 경쟁 가능한 독자 SMR을 확보하기 위해 다양한 사업을 추진 중이다. 특히 과기정통부와 산업통상자원부(산업부)가 공동으로 추진하는 ‘혁신형 SMR 기술개발 사업’이 지난 6월 예비타당성조사를 통과, 오는 2023년부터 본격적으로 사업이 시작된다. 해당 사업엔 2028년까지 총 3992억원이 투입된다. 과기정통부가 1510억원, 산업부가 1237억원, 민간이 1245억원 각각 담당하는 구조다.  과기정통부가 이날 첫 회의를 진행한 정책발굴단 역시 이 같은 사업을 더욱 원활하게 진행하기 위해 구성됐다. 오 차관은 “사회가 점점 복잡해지면서 정부의 정책은 현장과의 긴밀한 소통 없이는 그 실행 가능성과 효과를 담보하기 어려워지고 있다”며 “그간 정부 주도 역량결집 방식으로 원전기술 자립 등 성과를 달성했으나, 이제는 다양한 원자력 활용 수요에 대응하기 위해 민간 주도의 유연한 연구개발 체계로 개편이 필요한 시점”이라고 강조했다.정책발굴단은 △원자력 정책에 대한 과학적 측면의 자문 △원자력 사업에 대한 정기적인 검토와 권고 △장기 계획 및 전략 수립 자문 등의 역할을 맡는다. 한국원자력학회를 중심으로 적임자를 찾아 4개 분과를 구성, 분과별 정책 제안사항을 발굴하는 식으로 운영된다. 구체적으로 분기별 정책 제안사안을 발굴, 과기정통부에 제출한다. 정책발굴단은 특히 △혁신형 SMR △차세대 원자로기술 △방사선 육성 등 미래 수요에 대응 가능한 기술개발 방향 및 추진전략 수립을 도울 예정이다. 과기정통부는 정책발굴단이 제안한 내용을 토대로 이들과 연 2회 내외의 소통을 진행한다.과기정통부는 이날 첫 회의에서 참석자들에게 “혁신형 SMR 개발 사업단 설치 및 사업단장 선정 등을 올해 내 마무리하겠다”며 현재 추진 중인 사안을 소개했다. 이 자리에서 학계와 산업계의 의견을 수렴, 세부적인 사항을 마련해 향후 발표할 방침이다.과기정통부 측은 “국내 원자력계는 현 정부의 원전산업 활성화 기조 하에서 향후 정부 원자력 연구개발 정책의 변화방향과 현장에서 어려움을 느끼고 있는 인력수급 문제의 해결방안에 대해 큰 관심을 갖고 있다”며 “이에 과기정통부는 정책발굴단 첫 회의에서 원자력계의 주요 관심 사항들을 주제로 참석자들과 다양한 의견을 나누었고, 향후에도 주기적인 소통을 통해 현장 친화적인 정책을 만들어 나갈 계획”이라고 설명했다.   ‘전략기술’ 오른 원자력…인재 육성 진행 윤석열 정부의 이 같은 SMR 중심 원전 활성화 정책은 앞서 5월 과기정통부가 마련한 ‘2023년도 국가연구개발사업 예산 배분·조정’에서도 나타난 바 있다. 과기정통부는 해당 조정안에 차세대원전을 ‘전략적 투자 강화’ 분야에 올렸다. 지난 정부에선 찾아볼 수 없던 항목이다.정부는 2023년에만 차세대원전 분야에 297억원을 투입한다. 이는 지난해 198억원 대비 50.5% 증가한 수치다. 과기정통부 관계자는 “원전수출시장 경쟁력 확보를 위한 투자 강화”라며 “혁신형 소형모듈원자로(i-SMR)와 제4세대 원자로(비경수형) 등 차세대 원전 관련 기술 역량 제고를 위한 정책”이라고 설명했다.과기정통부는 차세대원전과 관련한 연구개발을 강화하기 위해 지난해 12월 ‘제20회 과학기술관계장관회의’에서 지정한 10대 국가 필수 기술 목록도 일부 수정할 것으로 보인다. ‘2023년도 국가연구개발사업 예산 배분·조정’엔 당시 지정된 10대 국가필수전략기술 내역에선 별도로 분류됐던 인공지능(AI)과 첨단로봇·제조를 한데 묶고, 새로 생긴 자리에 차세대원전이 들어갔다.과기정통부는 이 같은 정책을 추진하면서 원자력 인력 양성에도 나설 방침이다. 과기정통부가 이날 회의를 위해 사전에 조사한 자료에 따르면, 원전건설·운영 분야는 주로 기계·전기·전자 전공에서의 인력이 투입되고 있다. 안전·해체 분야에선 원자력·에너지 전공에서의 인력 수요가 많은 것으로 나타났다. 이 같은 경형을 고려, 원자력 산업 현장에 필요한 인력이 원활히 투입될 방안 마련을 검토한다는 게 과기정통부 측의 설명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190025.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[자유인 된 이재용, 반도체에 20조 투자..."세상에 없는 기술로 미래 만들자"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190011</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 07:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이재용 삼성전자 부회장이 반도체 분야의 초격차 기술 확보를 위해 연구개발(R&amp;D) 분야에 20조원을 투자한다고 발표했다. 삼성전자는 2030년까지 메모리에 이어 시스템 반도체 분야의 세계 1위를 목표로 하고 있다. 이 부회장은 목표 달성을 위한 핵심 전략으로 대규모 투자 계획을 밝혔다. 삼성전자는 총수인 이재용 부회장의 복권을 앞두고 지난해부터 중대형 투자 계획을 내놓았다. 이 부회장은 지난 5월 반도체와 바이오 분야 등에 450조원 규모의 투자 계획을 밝히면서 "숫자는 중요치 않다. 목숨을 걸고 앞만 보고 하는 것"이라고 강조했다. 첨단산업인 반도체 산업에 있어 '톱티어'로 도약하려면 첫째도 둘째도 기술 중심 투자가 확대되어야 한다는 이 부회장의 경영 철학이 뒷받침된 것으로 풀이된다.이 부회장은 19일 오후 경기도 용인 삼성전자 기흥캠퍼스에서 열린 차세대 반도체 연구·개발 단지 기공식에 참석했다. 삼성전자는 이날 기공식 슬로건을 '세상에 없는 기술로 미래를 만든다'로 정했다. 반도체는 자율주행과 AI(인공지능), 양자컴퓨터 등에 탑재되고 있어, 첨단 기술로 새로운 미래를 만드는데 쓰이고 있다.삼성전자는 기술 중심 슬로건을 바탕으로 혁신을 주도해 또 한번의 큰 도약을 이루겠다고 선언했다. 2025년 중순 가동 예정인 R&amp;D 전용 라인과 2028년 열 연구단지 조성에 20조원을 투자한다. 연구단지는 메모리와 팹리스 시스템반도체, 파운드리 등의 기술을 고도화하는데 있어 핵심 역할을 한다. 삼성전자가 R&amp;D 센터를 설립하는 것은 2014년 화성캠퍼스 디바이스솔루션리서치(DSR) 설립 이후 8년 만이다.   이 부회장은 이날 기공식에서 "40년 전 반도체 공장을 짓기 위해 기흥사업장에 첫 삽을 떴고, 새로운 도전을 시작했다"며 "차세대뿐 아니라 차차세대 제품에 대한 과감한 R&amp;D 투자가 없었다면 오늘의 삼성 반도체는 존재하지 못했을 것"이라고 강조했다. 이어 이 부회장은 "기술 중시, 선행 투자의 전통을 이어 세상에 없는 기술로 미래를 만들자"고 말했다.이 부회장은 그 어느 때보다 기술의 중요성을 강조하고 있다. 이 부회장은 지난 6월 "첫째도 기술, 둘째도 기술, 셋째도 기술"이라고 강조했다. 이 부회장은 2020년 "과거의 실적이 미래의 성공을 보장해주지 않는다"고 말했다. 이듬해 11월 이 부회장은 해외 출장을 마치고 돌아오면서 "시장의 냉혹한 현실을 보니 마음이 무겁다"고 밝혔다. 이 부회장은 2020년 3월 팬데믹 이후 글로벌 경영 환경이 격변하면서 위기감을 느낀 것으로 풀이된다. 이 부회장은 올해 각별히 기술 혁신을 통한 '초격차'를 주문하고 있다. 삼성전자는 기술을 중심으로 일류 기업으로 도약했고, 불확실성이 더해진 시기 오늘날에도 성공 전략은 차별화된 기술밖에 없다는 뜻으로 풀이된다.이 부회장이 복권 후 첫 공식적인 대외 행보로 R&amp;D 단지 기공식을 선택한 것도 기술 경영을 향한 의지를 나타낸 것이다. 기흥캠퍼스는 1983년 삼성의 반도체 사업이 태동한 곳이다. △1992년 세계 최초 64M D램 개발 △1992년 D램 시장 1위 달성 △1993년 메모리반도체 분야 1위 달성 등 삼성전자 반도체 사업의 '산실'이 기흥캠퍼스였다. 경계현 삼성전자 DS부문장은 "우수한 연구개발 인력들이 스스로 모이고 성장할 수 있는 다양한 교육 기회를 통해, 조직의 성장으로 이어지는 선순환 구조를 만들어갈 계획"이라고 밝혔다.한편 이날 기공식에는 경계현 DS부문장, 정은승 DS부문 CTO, 진교영 삼성종합기술원장, 이정배 메모리사업부장, 최시영 파운드리사업부장, 박용인 시스템LSI사업부장 등 임직원 100여명이 참석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넥슨, NYPC에 '라운드 제도' 도입한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180024</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 06:23:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넥슨이 청소년 코딩 대회인 '넥슨 청소년 프로그래밍 챌린지(NYPC)'의 대회 방식을 변경했다. 예선 대회 형태로 NYPC를 진행했던 넥슨은 올해부터 '라운드 제도'를 도입해 청소년들의 참여 기회를 확대한다는 계획이다.올해로 7회 째를 맞이한 NYPC는 온라인 상에서 예선을 진행하고 넥슨코리아 판교 사옥에서 본선을 치르는 청소년 코딩 대회다. 지난해까지만 해도 NYPC에서 상대평가 형태의 예선전을 진행했던 넥슨은 올해부터 절대평가 방식의 라운드 제도를 도입하기로 결정했다.   온라인 절대평가로 진행되는 라운드 1은 △카트라이더 △크레이지아케이드 △메이플스토리 등 넥슨 게임 IP를 활용해 실제 개발 및 서비스 중 마주할 수 있는 상황을 적용한 8개 문제가 출제된다. 참가자는 NYPC 홈페이지에서 파이썬, 자바, C#, C++, C 등 프로그래밍 언어를 활용해 문제를 풀고 답안을 제출하게 되며 총 1000점 만점(각 문제 별 부분점수 존재) 중 250점 이상 획득할 경우 라운드 2에 자동으로 진출한다. 라운드 2는 오는 28일과 다음달 3일 각각 실시된다.  앞서 넥슨은 지난해 NYPC 당시 온라인 예선에서 총 15개 문제 씩 네 단계를 거친 후 자체 채점 프로그램을 통해 상위 80명을 가린 바 있다. 넥슨은 청소년들의 참여 확대를 위해 절대평가 형태의 제도를 도입했다고 설명했다. 정해진 인원 수나 등급으로 상위 진출자를 가리는 상대평가 방식은 참가자들의 참여를 제한할 수 있다는 판단에서다. 넥슨 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "흔히 대회라고 하면 시험이라고 생각하다보니 (청소년 참가자들이) 참여를 주저할 수 있다고 판단했다"며 "NYPC는 경진대회라기보다는 참여 행사로 포지셔닝하는 만큼 참가의 문을 확대한다는 차원으로 제도를 개편한 것"이라고 말했다. 참가자들이 생각하는 NYPC는? 넥슨은 올해 대회를 앞두고 NYPC에 참가해 수상한 이력이 있는 참가자들을 인터뷰했다. 인터뷰에 응한 참가자들은 △타 대회와 차별화된 문제 출제 방식 △코딩 공부 방향 및 학습 능력 증진 △대학 진학 및 전공 선택에 긍정적 영향 등을 NYPC의 특징으로 꼽았다.   제 6회 NYPC 우승자(12~14세 부문) 변재우 학생(청명중학교 재학)은 "NYPC를 준비하는 과정에서 수학적 능력을 포함한 학습 능력이 크게 향상됐다"며 "어려운 이론을 공부하고 코딩 문제 풀이를 반복하면서 수학적 사고력이 늘었고, NYPC 우승으로 이어졌다"고 말했다. 실제로 초등학교 2학년 때 친형의 참가로 NYPC를 알게 된 변재우 학생은 2020년 처음 참가한 NYPC에서 동상을 수상한 후 지난해 재참가해 우승을 거머쥔 바 있다.매년 새로운 문제를 출제하는 것도 NYPC만의 차별성으로 꼽힌다. 제 3회 NYPC 우승자(15~19세 부문)인 윤교준 학생(서울대학교 컴퓨터공학과 진학)은 "국내외 많은 코딩 대회는 정답이 공개된 기출제된 문제들이 많아 새로운 코딩 경험을 하기에 부족한 편"이라며 "반면 NYPC는 매회 경험하지 못한 새로운 형식의 문제를 출제해 흥미롭다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180062.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[자회사 브랜드 키우는 FSN, '탈모 케어'도 성공시킬까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160014</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 03:49:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 마케팅 기업 '에프에스엔'(FSN)이 야심차게 준비한 '탈모케어 사업'을 두고, 내외부의 평가가 엇갈리고 있다. 탈모케어 산업의 성장 잠재력을 높이 평가하는 의견이 있는가 하면 '무리한 사업확장'이라는 비판적 시선도 존재한다. 19일 커머스업계에 따르면, FSN은 지난 1월과 6월에 각각 '플랜비바이오'와 '대다모닷컴'을 인수하며 커머스 사업영역을 확대했다.  플랜비바이오는 △멍게껍질 추출물을 함유한 탈모방지 및 발모 개선용 조성물 △TRPM8 저온수용체 단백질 활성화가 우수한 탈모 방지 샴푸 관련 특허기술 등을 보유한 탈모케어 전문업체다. FSN은 지난 1월 커머스 자회사 부스터즈를 통해 플랜비바이오를 인수한 후 종속기업으로 편입시켰다.  탈모케어 사업을 본격화한 FSN은 지난 6월 부스터즈를 통해 탈모인 커뮤니티 '대다모닷컴'까지 인수했다. 대다모닷컴은 1998년 탈모인들의 정보교환을 위해 만들어진 후 올 들어 약 30만명의 회원을 보유하며 국내 최대 규모의 탈모인 커뮤니티로 자리매김했다. FSN이 부스터즈를 통해 관련 업체를 인수한 배경은 '수익 쉐어형 자사몰(D2C) 커머스'에 있다. 부스터즈는 △브랜드 성공을 위한 전략수립 △디자인과 비디오 콘텐츠 △광고 및 미디어 최적화 △판매채널 관리 등 파트너사에 필요한 세일즈 부스팅을 원스톱으로 제공한다. 브랜드를 발굴하고 육성하는 형태의 사업모델로 시너지 효과를 얻는 동시에 수익을 공유하는 방식이다.플랜비바이오와 대다모닷컴의 인수도 세일즈 부스팅을 위한 일환으로 풀이된다. FSN 본사가 아닌 자회사 부스터즈를 통해 인수한 것은 관련 업체를 본격적으로 육성한다는 의미로 읽힌다.    실제로 FSN은 지난해 부스터즈의 수익 쉐어형 D2C 커머스 사업으로 큰 폭의 성장세를 기록했다. 부스터즈는 2019년 생활건강브랜드 '링티'의 지분 40%를 인수하고 세일즈 부스팅을 통해 사업을 성장시켰다. 지난해 부스터즈가 포함된 FSN의 커머스 사업부문 매출은 전년 동기 대비 60% 이상 증가했는데, 해당 시기 링티의 신제품 출시 및 오프라인 판매처 확대가 주효한 것으로 나타났다. 커머스 사업 성장세를 확인한 FSN은 올 들어 탈모케어 산업에 눈독을 들이며 관련 사업을 육성할 계획을 세웠다. 약 4조원 규모의 국내 탈모 관련 시장을 공략해 부스터즈 중심의 세일즈 부스팅으로 성장세를 이어간다는 속내였다. 그러나 부스터즈의 탈모케어 사업은 지난 상반기까지 대상 사업 인수, 조직 구축 및 신규 상품·서비스 론칭 준비 등에 따라 본 궤도에 오르기 전인 만큼, 상반기 실적 기여 비중은 낮았던 것으로 알려졌다. 실제로 올 2분기 FSN은 연결기준 매출 515억원, 영업이익 7억1400만원을 기록했다. 이는 전년 동기 대비 각각 5%, 81% 감소한 수치다. 같은 기간 당기순이익은 -52억원으로 적자전환했다.   이에 대해 FSN은 "해당 시기 회사가 보유하고 있던 암호화폐의 가치가 하락하며 발생한 64억6000만원 가량의 손상차손누계액이 당기순손실에 반영됐다"고 설명했지만 FSN의 수익성 악화를 테라·루나 사태로 발생한 '암호화폐 혹한기(크립토 윈터)'의 영향으로만 보기는 어렵다. 일각에서는 "올 들어 새롭게 시작한 탈모케어 관련 커머스 사업이 예상보다 더딘 성장세를 보이며 FSN의 지속적인 성장을 이끌어내지 못했다"는 우려의 목소리를 냈다.그럼에도 불구하고 FSN은 하반기에 광고 시장이 성수기인 점과 대다모닷컴과의 시너지 효과를 들어 탈모케어 사업의 성장성을 자신했다. 올 들어 커머스 분야 신규 파트너사 영입으로 초기 마케팅 비용이 늘었을 뿐, 탈모케어 산업의 시장 잠재력이 충분하다는 판단에서다. FSN 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "업계 특성상 계절성이 있다보니 하반기에 좀 더 기대하고 있다"며 "커머스 산업 자체는 꾸준히 성장할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데카드, '디지로카앱' 과기부 장관상 수상…조좌진 대표 효과]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190008</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 03:49:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데카드가 올 상반기 현대카드를 뛰어넘는 순이익을 거둔데 이어 ICT(정보통신기술) 역량까지 인정받는 등 시장의 주목도를 높이고 있다. 현대카드 마케팅총괄본부장과 IT컨설팅 기업 크리에이시브(Kreassive) 대표이사를 역임한 조좌진 롯데카드 대표의 수완이 주효했다는 분석이다.19일 업계에 따르면 롯데카드의 디지로카앱은 국내 우수 앱을 선정해 시상하는 'ICT 어워드 코리아(ICT AWARD KOREA) 2022'에서 디지털 커뮤니케이션 부문 통합대상인 과학기술통신부 장관상을 수상했다. ICT 어워드 코리아 2022는 사단법인 한국정보과학진흥협회 주최로 가장 혁신적인 기업의 앱과 웹사이트를 총 6개 부문에서 선정해 시상한다.롯데카드 디지로카앱은 고객 친화적인 대고객 메시지 UX 라이팅(User experience writing, 디지털 환경에서 사용자의 경험을 유도하는 글쓰기) 가이드라인으로 높은 평가를 받았다. 특히 메시지 전반에서 고객을 배려하는 따뜻한 감성을 느낄 수 있으며, 친근한 카운슬러처럼 앱의 다양한 정보와 혜택들을 친절하게 안내하고 있는 점을 인정받았다.실제로 롯데카드는 지난 1월부터 디지로카앱 콘텐츠와 모바일 메신저 메시지, 문자 메시지 등 모든 대고객 메시지의 UX 라이팅을 개편하는 프로젝트를 진행해왔다. 고객이 사람과 대화하며 안내를 받는 듯 친근함을 느낄 수 있도록 일상적이고 자연스러운 언어를 사용하는 것에 주안점을 두고 텍스트를 개선했다. 또 고객 상황과 감정에 공감하는 표현으로 콘텐츠에 대한 관심을 높이고, 어려운 금융용어, 한자어 등의 표현을 쉽고 간결한 언어로 대체했다.롯데카드 관계자는 "롯데카드는 '감성을 터치하는 큐레이터'라는 UX 라이팅 콘셉트 하에, 고객이 편안함과 즐거움을 느낄 수 있는 친근한 텍스트로 정보와 혜택을 제공하고 있다"며 "앞으로도 디지로카앱은 고객을 가장 잘 이해하고 고객에게 필요한 맞춤형 콘텐츠를 제안하는 콘텐츠 큐레이터로서 다가갈 것"이라고 말했다.이처럼 롯데카드가 ICT 역량까지 인정받은 건 2020년 취임한 조좌진 대표가 디지털 채널이 가지는 중요성을 깊이 체감하고 있기 때문이라는 평가다. 조 대표는 크리에이시브 대표 시절 애경산업의 '견미리팩트(정식명칭 커버팩트)', 칫솔 브랜드 '클리오' 등 품질 높은 국내 상품이 미국 아마존에 진출할 수 있도록 한 인물이다. 전문성 높은 온라인 마케팅 덕분에 이들 제품은 아마존 검색 상위권에 올라가 미국 소비자의 주목을 받을 수 있었다.이런 경험을 살려 2021년 출시된 앱이 디지로카다. 디지로카는 롯데카드가 그동안 쌓아온 데이터를 바탕으로 고객 한 사람 한 사람에게 최적화된 금융과 라이프스타일 콘텐츠를 미리 추천해주는 '큐레이팅 디지털 컴퍼니(Curating Digital Company)'가 되겠다는 의지를 담았다. 최근에는 유용한 소비정보·할인혜택·상품정보를 고객 맞춤으로 추천하는 콘텐츠 큐레이션 서비스 '트렌드(TREND)' 서비스를 탑재했다.디지로카는 '내 손안의 금융비서'라고도 불리는 마이데이터(본인신용정보관리업) 사업의 첨병이 될 것으로 전망된다. 마이데이터업은 금융사들의 미래 먹거리로 주목받고 있는 산업이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카나리아바이오엠, 세종메디칼 인수 '이상신호'?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190006</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 03:49:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세종메디칼컴퍼니 인수에 나선 카나리아바이오엠이 두 번에 걸친 정정신고 공시를 통해 계약 중도금 납입을 건너뛰었다. 29일로 예정된 잔금 178억원이 정상적으로 이뤄질 수 있을지 주목된다.카나리아바이오엠은 지난 18일 타법인 주식 및 출자증권양수결정에 대해 정정신고 사항을 공시했다. 카나리아바이오엠은 양수도금액 지급 시기를 정정, 16일에 납입하기로 한 중도금 48억원을 29일 잔금 시기에 모두 지급하기로 했다. 이로 인해 카나리아바이오엠이 29일 지급할 잔금은 130억원에서 178억원으로 늘어났다. 카나리아바이오엠은 지난 12일에도 중도금 규모를 80억원에서 48억원으로 줄이는 정정공시를 낸 바 있다.   카나리아바이오엠은 세종메디칼컴퍼니의 최대주주인 이재철 대표가 소유하고있는 세종메디칼컴퍼니의 주식 40만주에 대한 양수도 계약을 지난달 15일 체결했다. 총 양수도금액 규모는 198억원으로, 카나리아바이오엠은 계약금 20억원을 납부한 상태다. 잔금 납부가 29일까지 이뤄지면 세종메디칼컴퍼니의 최대주주가 카나리아바이오엠으로 변경된다. 카나리아바이오엠은 세종메디칼컴퍼니의 인수 목적으로 "경영권 확보를 통한 사업다각화"라고 밝혔다. 세종메디칼컴퍼니는 전문 경영 컨설팅업체로, 지난해 바이오 시장 진입을 위해 세종메디칼을 인수했다. 세종메디칼은 복강경 의료기기 등을 만드는 회사로, 자회사로 코로나19 치료제를 개발하고 있는 제넨셀을 두고 있다.카나리아바이오엠은 두올물산홀딩스가 사명을 변경한 업체로, 자회사인 카나리아바이오는 캐나다의 바이오기업 온코퀘스트가 개발한 난소암 치료 약물 ‘오레고보맙’의 기술을 이전받으며 본격적으로 바이오사업에 뛰어든 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['상생' 외친 카카오모빌리티, 신사업 자금 확보 방안은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190002</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 01:46:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티의 '상생 방안'이 회사의 성장에 부담으로 작용할 수도 있다는 전망이 나온다. 회사가 상생 방안과 수익개선 활동을 펼치는 과정에서 택시·대리운전 등 이해관계자들과의 소통과 공감이 더욱 중요해졌다.카카오는 지난 18일 "카카오모빌리티 주주 구성 변경을 검토했으나 이를 중단하기로 결정했다"고 밝혔다. 앞서 카카오는 카카오모빌리티 지분 일부를 사모펀드 MBK파트너스에 매각해 2대 주주로 전환하는 방안을 검토했다.  카카오는 "카카오모빌리티 노사가 도출한 사회와 지속 성장하겠다는 의지를 존중하고, 실행할 수 있게 지원할 예정"이라고 밝혔다. 카카오모빌리티 노사는 지난 8월 초 '사회와 지속 성장을 위한 협의체'를 구성하고 12일 상생안을 카카오에 전달했다. 업계는 카카오모빌리티가 숙제를 떠안았다고 평가한다. '상생'을 약속한 만큼, 택시 기사 등 이해관계자의 입김이 세질 전망이기 때문이다. 향후 매출 대부분을 차지하는 '택시·대리운전' 부문 수익화 전략을 내놓으면 거센 반발을 마주할 가능성이 커졌다. 택시·대리운전 협회는 카카오 노조 크루유니언과 함께 '매각 반대'를 외쳐왔다. 이 과정에서 존재감을 드러냈다. 크루유니언은 전날 매각 중단을 두고 "모빌리티와 사회 지속성장을 위한 방향으로 결정됐다. 이를 위해 이해관계자 간 대화 기구가 지속 운영돼야 한다"고 강조했다. 카카오모빌리티는 자율주행 기술, UAM(도심항공교통), 물류센터 구축 등 모빌리티 전반으로 사업 확장을 꾀하고 있다. 막대한 자금이 필요한 상태다. 현재 수익으로는 지속 투자가 어렵다는 게 업계 관계자들의 반응이다.업계 관계자는 "카카오모빌리티가 인정 받았던 기업가치 8조5000억원에는 신사업 기대감도 포함돼 있다. 지속 투자가 어려운 상황이라면, 기업 가치는 달라질 수밖에 없다"고 말했다.   카카오 반기보고서에 따르면 올해 상반기 카카오모빌리티 매출은 3581억원, 순이익은 41억원이다. 지난해 같은 기간과 비교하면 매출은 커졌는데 순이익은 오히려 감소했다. 지난해 같은 기간 매출은 2327억원, 순이익은 46억원이다.당초 시장에선 카카오모빌리티가 상장을 통해 대규모 자금을 유입, 신사업에 활용할 것으로 내다봤다. 하지만 IPO는 중단됐고 재추진 여부는 미지수다. 주식 시장 상황이 좋지 않고, 기업 가치 제고를 위한 '요금 인상' 등이 어렵게 됐기 때문이다.카카오모빌리티는 지난해 IPO 추진을 앞두고 택시 호출 서비스, 전기 자전거 이용 요금을 올렸다. 이후 독과점 논란에 휩싸였다. 지난달 배재현 카카오 최고투자책임자(CIO)는 매각을 검토하게 된 배경을 설명하며 "카카오는 모빌리티 서비스의 수익화와 사업영역 확장, 나아가 IPO에 대한 사회 우려를 경청하게 된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리비안, 픽업트럭 저가 패키지 생산 취소에 소비자 반발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190004</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 01:46:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 스타트업 리비안이 전기 픽업트럭 R1T의 저가형 패키지 생산을 취소한다고 밝혀 소비자들로부터 원성을 사고 있다.18일(현지시간) IT전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 리비안은 소비자들에게 보낸 이메일에서 R1T의 ‘익스플로어’ 모델 양산을 취소한다고 밝혔다. 이에 따라 소비자들은 상위 패키지인 ‘어드벤처’로 업그레이드하거나 주문을 취소할 수 있다.   리비안은 “어드벤처 패키지에 집중해 공급망을 더욱 효율화하고 더 많은 차량을 생산할 수 있을 것”으로 예상하며 이와 같은 결정이 “소비자에게 가능한 많은 양의 차량을 배송할 수 있도록 내린 것”이라고 설명했다. 리비안은 2분기 실적 발표에서 올해 2만5000대의 차량을 생산하는 것이 목표라고 밝혔다. 현재 익스플로어의 가격은 6만7500달러(약 8900만원), 어드벤처 패키지는 7만3000달러(약 9600만원)로 패키지를 업그레이드하면 6000달러의 추가 비용을 지불해야 한다. 어드벤처로 변경하는 경우 가격 인상 여부는 최초 주문 시점에 따라 정해지며 사전 주문을 취소하면 보증금을 돌려받을 수 있다. 리비안은 소수 고객만 익스플로어 패키지를 주문했다고 밝혔다. 하지만 리비안의 해명에도 불구하고 이 소식을 접한 소비자들의 불만이 온라인 커뮤니티를 중심으로 제기되고 있다. 차량을 구매하기 위해서 더 많은 비용을 내야 하기 때문에 결국에는 가격을 인상하는 것과 다름없다는 목소리도 있다. 한 소비자는 “이메일을 받고 완전히 분노했으며 동시에 실망했다”고 밝혔다. 리비안은 지난 3월에도 가격 인상을 발표해 거센 비난을 받았다. 당시 인플레이션 압박, 부품 비용 상승 등으로 인해 차량 가격을 약 20% 인상한다고 말했다. 하지만 소비자들이 낮은 가격으로 선주문을 유도한 후 가격을 올린다며 비판하자 결국 가격 인상안을 철회했다. 리비안은 최근 시장 전망치를 웃도는 실적을 발표했다. 리비안의 2분기 생산량과 판매량은 각각 1분기 대비 72%, 264% 늘어난 4401대, 4467대를 기록했다. 하지만 순손실 규모가 전년 동기 대비 약 3배 늘어난 17억달러(약 2조 2000억원)에 달했다. 또 지난달 직원의 약 6%인 800명을 해고한다고 발표하며 “핵심 사업 우선순위에 인력을 배치하고 여러 사업 부문에 걸쳐 지출을 최적화하는 데 도움이 될 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190007.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[허리띠 졸라매는 스냅, '셀카 찍는 드론 카메라’ 접는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190003</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 01:46:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜네트워크서비스(SNS) ‘스냅챗’ 개발사인 스냅이 드론 카메라 ‘픽시’ 사업을 철수하기로 결정했다고 &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;이 18일(현지시간) 보도했다. 해당 제품을 처음 선보인 지 불과 몇 개월만에 사업을 철회하는 것이다.에반 스피겔 스냅 최고경영자(CEO)는 최근 직원들과의 질의응답에서 “자원의 우선순위를 재조정하는 과정에서 픽시에 대한 추가 작업을 중단한다”고 말한 것으로 전해진다. 한편 당장 픽시 판매를 중단하는 것은 아니며 이미 제작된 물량은 현재 웹사이트를 통해 판매 중이다.  스냅은 지난 4월 픽시를 출시하며 이를 ‘셀카 찍는 드론’으로 소개했다. 이용자가 손바닥 위에 제품을 올려놓고 몸체에 달려있는 다이얼로 비행 모드를 선택하면 이용자를 인식해 촬영한다. 스냅은 미국과 프랑스에서 재고가 소진될 때까지 픽시를 판매할 계획이라고 밝힌 바 있다. 현재 250달러(약 33만원)에 판매 중인데 출시 당시 발표한 가격에서 20달러 인상된 것이다. 스냅은 다른 미국 주요 IT 기업과 마찬가지로 글로벌 경기 침체로 인해 직격탄을 맞고 있다. 스냅은 올해 2분기에 상장 이후 가장 낮은 수준인 전년 동기 대비 13%의 매출 증가율을 기록했다. 스냅은 투자자 서한을 통해 “2분기는 우리가 예상했던 것보다 더 암울했다”며 회사 운영비를 엄격하게 관리하고 인력 채용 속도도 줄일 계획이라고 밝혔다. 부진한 실적 발표 이후 주가는 약 40% 폭락했다. WSJ는 최근 빅테크들이 경기 침체와 실적 부진을 이유로 긴축경영에 나서며 개발 중인 제품을 재평가하고 있다고 전했다. 메타는 내년 봄 출시를 목표로 듀얼 카메라를 탑재한 스마트워치를 개발 중이었으나 최근 이를 중단하고 다른 웨어러블 기기에 집중하기로 정했다. 또 애플, 마이크로소프트(MS), 테슬라 등 다수의 기업들은 잇달아 구조조정에 나섰다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글 직원 “비정규직에게도 낙태 혜택 확대해야”…탄원서 제출]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190001</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 01:46:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 연방대법원이 지난 6월 '로 대 웨이드' 판결을 폐기하며 낙태권이 미국 최대 사회적 이슈로 부상한 가운데 구글 직원들이 비정규직에게도 낙태 관련 혜택이 제공돼야 한다는 탄원서를 제출했다.18일(현지시간) IT전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 약 650명의 구글 직원이 사측에 임시직·판매직·계약직에게도 원정 낙태와 관련된 의료 혜택을 제공할 것을 요구하는 탄원서에 서명했다. 또 원정 시술을 받을 경우 낙태가 허용되는 다른 주로의 이동 시간 등으로 인해 상당 시간이 소요되므로 병가 기간을 7일 연장해달라고 요청했다.   앞서 지난 6월 미국 연방대법원은 임신 24주 이전까지 낙태를 허용한 로 대 웨이드 판결을 49년 만에 공식 폐기했다. 이후 미국에서 원정 낙태가 증가하고 있는 것으로 알려졌다. 대법원 판결 이후 피오니 치코니 알파벳 최고 인사 책임자는 “원정 낙태 시술 비용에 회사의 건강보험이 적용되며 판결로 영향을 받은 직원들은 이유 불문하고 근무지 이전을 신청할 수 있다”고 밝혔다. 다만 이 혜택은 구글 인력의 절반가량을 차지하는 임시직, 판매직 및 계약직에는 제공되지 않는다. 직원들은 탄원서에 “우리는 로 대 웨이드가 폐기돼 모든 성별의 알파벳 근로자들이 영향을 받고 있다는 점을 인식하고 있으며 사측의 대응과 판결이 미치는 영향을 보며 실망했다”고 밝혔다. 구글 계약직이자 알파벳 노조(AWU) 가입자인 엠리스 어데어는 “오랜 시간 동안 임시직·판매직·계약직은 구글을 위해 아주 중요한 업무를 해냈지만 사측의 인정, 급여 인상과 구글이 직원들에게 제공한다고 주장하는 혜택을 전혀 받지 못 했다”고 말했다. 아울러 직원들은 구글이 사용자 개인정보 보호 방침을 더욱 강화해야 한다고 주장했다. 사법당국이 빅테크가 수집한 개인정보를 낙태 수사에 쓸 수 있다는 우려가 커지고 있기 때문이다. 이미 판결이 뒤집히기도 전에 사법당국이 페이스북 메시지를 이용해 네브래스카주에 거주하고 있는 18세 여성과 어머니를 낙태법 위반 혐의로 기소한 사례가 나온 바 있다.구글은 지난달 이용자들이 낙태 클리닉, 가정폭력 쉼터, 중독치료시설 등을 찾을 시 방문 직후 방문 이력을 모두 삭제할 계획이라고 밝혔다. 나아가 사법당국이 개인정보를 요구하더라도 부적절하다고 판단되면 이에 응하지 않을 것이라고 전했다. 그러나 직원들은 “구글은 한발 더 나아가 낙태 시술과 관련된 모든 구글 검색 정보를 저장하거나 사법당국에 넘겨서는 안 되며 낙태를 범죄처럼 다뤄서도 안 된다”고 주장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AWS가 한국 스타트업 CEO와 일대일로 만나는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180025</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 15:31:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 클라우드 시장 1위 아마존웹서비스(AWS)의 '스타트업 에코시스템' 조직 구성원들은 스타트업 최고경영자(CEO)들을 일대일로 만난다. 지난 2020년 2월부터 시작한 '벤처 케피털(VC) 스포트라이트' 프로그램을 통해 이제껏 60여개의 한국 VC들이 투자한 200여개의 스타트업들과 온라인으로 소통했다. 그중 80여개의 스타트업 CEO들은 일대일로 만났다.AWS는 이 프로그램을 통해 알토스벤처스·소프트뱅크·한국투자파트너스 등 주요 VC들의 투자사를 대상으로 맞춤형 기업문화 엑셀러레이팅을 제공한다.CEO들이 AWS를 만나 털어놓은 고민은 '어떤 기업문화를 어떻게 구축할 것인가'이다. 모든 스타트업의 가장 큰 고민은 투자 유치다. 회사를 설립한지 얼마되지 않은 스타트업에게 당장의 큰 매출은 기대하기 어렵다. 서비스를 고도화하며 고객을 모으는 과정이 필수적이다. 때문에 이 과정은 돈을 쓰는 시기다. 이 시간을 버텨내려면 외부의 투자금이 필요하기에 스타트업들은 투자유치에 힘을 쏟는다.이 과정을 어느 정도 이겨낸 스타트업들이 다음으로 하는 고민이 '어떤 기업문화를 구축할 것인가' 이다. 우리 회사는 왜 이 사업을 하는지, 이 사업을 통해 이뤄내고자 하는 가치는 무엇인지, 원하는 인재상은 무엇인지 등이다.설립된지 오래되지 않은 스타트업들이 자체적인 기업문화를 구축하는 것은 여간 어려운 일이 아니다. 아마존은 이점에 착안, 직접 겪으며 터득한 기업문화 구축 방식을 스타트업들에게 전수하고 있다. 지금은 거대 글로벌 기업이 된 아마존도 시작은 스타트업이었다. 지난 1994년 설립된 이후 28년차를 맞이한 현재까지 기업문화 정립과 수정을 반복했다. 그 결과 16가지의 리더십 원칙과 '(고객 관점에서 출발하는)거꾸로 일하기', '아마존 플라이 휠'과 같은 기업문화를 구축했다. 16가지의 리더십 원칙은 △고객 집착 △주인 의식 △학습하고 호기심을 가질 것 △최고를 채용하고 육성한다 △신속하게 판단하고 행동하라 등이다.  SaaS(서비스형 소프트웨어) 기업 아임웹, 이커머스 기업 딜리셔스, AI(인공지능) 기업 에이슬립 등이 AWS의 VC 스포트라이트 프로그램에 참여해 기업을 이끌어가는데 필요한 핵심가치들을 수립했다. AWS는 한국에서 시작한 이 프로그램을 인도·호주·일본을 비롯해 유럽과 남미로 확산하고 있다. AWS가 이토록 스타트업 지원에 팔을 걷고 나선 것은 '스타트업의 성장이 곧 AWS의 성장'이라는 믿음 때문이다. 이기혁 AWS코리아 스타트업 에코시스템 총괄은 18일 서울시 강남구 AWS코리아 사무실에서 열린 '스타트업을 위한 AWS 혁신 문화 미디어 브리핑'에서 "AWS가 2006년에 서비스를 시작했을 때 트위터와 에어비앤비 등이 우리의 서비스를 이용하며 AWS가 성장하는데 많은 도움이 됐다"며 "우리는 고객 중심의 회사가 되길 원하므로 고객이 성공한다면 우리도 성장할 수 있다고 믿고 있다"고 말했다.이 총괄은 과거보다 자신감을 갖춘 한국의 스타트업들이 많이 나타난 것을 긍정적으로 평가했다. 그는 "한국의 문제보다 글로벌 시장의 문제를 해결하려는 도전정신을 가진 스타트업이 늘었다"며 "글로벌 진출을 어렵겠다고 바라보기보다 '우리도 할 수 있다'는 마음가짐을 가진 곳들이 많다"고 말했다. 이 총괄은 글로벌 시장에 진출해 도전을 펼치고 있는 사례로 우아한형제들·컬리·야놀자 등을 꼽았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180063.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[브랜드엑스, 매출없는 '국민피티' 수익구조 만들까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180022</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 12:36:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[브랜드엑스코퍼레이션(이하 브랜드엑스)의 자회사인 브랜드엑스피트니스가 적자 기조를 이어가고 있다. 앞서 브랜드엑스는 지난해 8월 디지털헬스케어 사업을 효율적으로 운영하기 위해 신설법인을 설립했지만 1년 내내 수익구조 없이 서비스를 운영하면서 손실폭을 키우는 모양새다. 18일 금융감독원에 따르면 올 상반기 브랜드엑스피트니스는 8억3594만원의 순손실을 냈다. 같은 기간 브랜드엑스피트니스의 자산과 부채는 각각 4억232만원과 5억3307만원을 기록했다.  법인 설립 초기인 지난해 9~12월만 해도 브랜드엑스피트니스의 자산은 10억원에 육박(9억8313만원)했지만 6개월 만에 반토막이 났다. 매출이 없다보니 같은 기간 손실폭과 부채도 각각 두 배 가까이 늘었다. 브랜드엑스피트니스의 적자 기조는 당분간 계속될 전망이다. 브랜드엑스피트니스가 유일하게 운영하는 운동 중개 플랫폼인 '국민피티'의 수익구조가 없기 때문이다. 국민피티는 사용자 위치를 기반으로 운동시설 및 강사진을 연결해주는 서비스다. 현재 브랜드엑스피트니스는 해당 앱 내 수익구조를 만들 지 않은 채 베타서비스만 진행하고 있다. 국민피티에 대한 개발 및 운영비는 지속적으로 투입되는 상황에서 매출이 발생하지 않다보니 브랜드엑스피트니스의 적자폭이 커질 수 밖에 없는 상황이다.   그럼에도 불구하고 브랜드엑스피트니스 측은 "당분간 수익모델을 적용하지 않을 계획"이라고 밝혔다. 브랜드엑스피트니스는 국민피티를 통해 제공할 수 있는 운동 시설(센터) 및 강사 회원 수가 일정 수준에 도달했을 때 수익화 모델을 적용한다는 계획이다. 지난 5월 기준 국민피티에 등록된 서울·경기·부산 지역 운동 시설은 약 4만 곳으로 정식 서비스를 운영할 정도의 규모를 갖췄지만 강사진은 1000여명에 불과한 상태다. 브랜드엑스피트니스 측은 안정적인 서비스를 위해 강사진을 보강한 후 정식 출시한다는 계획이지만 그 이면에는 다양한 변수가 존재한다. 코로나19 대유행 이후 운동·액티비티 관련 플랫폼시장이 형성되고 있는 만큼 '속도전'이 서비스의 성패를 가를 수 있기 때문이다. 강사 확보까지 예정대로 이뤄지지 않을 경우 브랜드엑스피트니스의 적자폭만 키우게 된다.   자회사의 적자가 당장 브랜드엑스에게 큰 타격을 주지 않더라도 수익성에 대한 불확실성은 빠른 시일 내 해소할 필요성이 있다. 올 2분기 연결 기준 브랜드엑스는 분기 기준 최대치인 574억원의 매출을 기록했음에도 △브랜드엑스헬스케어 △닥터셀팜 △젤라또랩 △브랜드엑스피트니스 같은 자회사의 손실 구조는 개선하지 못했다. 브랜드엑스피트니스의 무매출 운영이 계속될 경우 장기적으로는 브랜드엑스의 전체 수익성 악화로 이어질 수 있다.  이에 대해 브랜드엑스는 애슬레저 브랜드인 '젝시믹스'의 소비층을 국민피티로 연계하는 방안을 검토 중이다. 올 2분기 젝시믹스의 온라인 판매 비중(81.5%)이 높은 점을 고려할 때 약 500만건에 달하는 월간 활성 사용자수(MAU)를 활용하면 국민피티의 인지도 제고에 힘을 보탤 것이라는 판단에서다. 실제로 젝시믹스 홈페이지 내 커뮤니티에는 국민피티 뿐만 아니라 국민상점, 젤라또 팩토리, 휘아 자사몰에 연결할 수 있는 링크가 게재돼 있다. 브랜드엑스는 광고 및 협업 등 과도한 비용이 드는 방향보다는 자사몰로 연계하는 방식을 통해 계열사 간 시너지를 확보할 계획이다.브랜드엑스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "국민피티는 론칭 초창기인 만큼 무료 체험을 강조하는 동시에 사업 및 수익모델 개발을 함께 진행 중"이라며 "향후 강사층이 두터워지고 방문객 수가 많아지면 광고 등 비즈니스 모델을 구현할 것이라 본다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180050.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT슈런스]⑤디지털 전환에 진심인 메리츠화재…"보험료 산출시간 1/60로 줄였죠"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180021</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 10:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보험(Insurance)은 어렵습니다. IT(정보기술)는 정보에 대한 접근을 쉽고 편리하게 만들어줍니다. 따라서 IT와 보험의 결합은 필연적입니다. 생로병사와 직결된 금융상품인 보험이 혁신한다면, 사람의 삶도 달라질 것입니다. 디지털 보험사는 다가올 미래를 위해 어떤 준비를 하고 있을까요?   보험료는 어떻게 산출할까? 먼저 담보하는 사건이 발생할 확률을 계산해야 한다. 보험업은 보험료와 보험금이 보장기간 '이후'에 산출돼, 제조업과 달리 정확한 원가를 미리 파악할 수 없다. 보험사고가 발생할 가능성을 의미하는 '보험요율' 산출이 상품의 가격과 보험사의 수익을 결정한다. 고도의 수리·통계적 지식과 경제환경에 대한 통찰 등이 있어야 정밀한 요율 산출이 가능하다.메리츠화재는 이러한 요율산출 과정을 디지털 기술로 효율화해 수익성을 극대화하고 있는 손해보험사로 꼽힌다. 메리츠화재는 올 상반기 매출액이 5조2826억원으로 전년 동기 대비 7.1%, 당기순이익은 4640억원으로 58.9%씩 늘었다. 주력상품인 장기인보험(보험료 납입 기간이 3년 이상으로 상해·질병 등 사람의 신체나 생명에 관한 위험을 보장하는 상품)을 중심으로 실적을 개선했다.지난해 한시적인 태스크포스(Task-Force) 팀에서 정규조직으로 격상된 메리츠화재의 '디지털전환팀'이 이러한 호실적에 톡톡한 역할을 했다는 평가다. 요율산출 역량의 강화는 곧 언더라이팅(인수심사) 역량의 증대로 이어지고, 결과적으로 보험상품 판매를 확대하는 효과를 낸다. 상품 출시 기간 단축되니, 실적 늘 수밖에 18일 메리츠화재에 따르면 디지털전환팀은 지난해 분산처리 환경을 이용한 고성능 보험상품 시스템을 자체 개발해 장기보험상품 개발·개정 과정을 효율화하고 실무에 성공적으로 적용을 완료했다. 요율을 데이터베이스화했고 상품 구조, 담보 보장 내역 등을 직관적으로 모델링했다. 이를 기초로 동적으로 코드를 생성해 계산하는 분산 환경 엔진을 개발함으로써 보험료·준비금을 산출하는 과정을 크게 개선했다.이에 따라 보험료·준비금 산출에 소요되는 시간은 기존 대비 60분의 1로 단축됐다. 메리츠화재 디지털전환팀 관계자는 "상품 모델링을 표준화하고 산출 및 결과 검증하는 시간을 단축해 상품 출시 기간을 획기적으로 단축하면서 품질도 확보할 수 있었다"며 "이를 기반으로 상품·담보와 관련된 다양한 분석 작업의 속도도 올릴 수 있었다"고 설명했다.이뿐만이 아니다. 상품·담보 모델을 시스템화함으로써 신상품 출시 시 해지환급금 예시표 검증 등 다양한 검증작업을 자동화했다. 상품 출시 직전에 10여명의 담당자들이 수작업으로 검증하던 작업을 자동화함으로써 건당 검증 시간을 200분의 1로 단축시키는 동시에 검증의 범위도 확대할 수 있었다는 디지털전환팀 측의 설명이다.메리츠화재 디지털전환팀은 올해 갱신상품시스템, 요율관리시스템, 워크플로우 관리 등 지난해 개발된 상품시스템의 범위를 확장하면서 최적화하는 작업을 진행 중에 있다. 보험 인수정책을 관리하고 보험 약관을 생성하는 시스템도 새로운 개념으로 구축한다는 계획이다. 팀명 그대로 회사의 중추적인 기능까지 모두 '디지털' 색을 입히고 있는 셈이다.디지털전환팀 관계자는 "상품개발 프로세스와 관련된 다양한 업무들을 디지털화해 통합, 연계함으로써 전 과정의 속도 및 품질을 극단으로 끌어올릴 계획"이라며 "스타트업과 같은 분위기 속에서 새로운 기술을 활용해 다양한 시도를 하고 있다"고 힘줘 말했다. 체질 개선해야 '1등 삼성화재' 잡는다 지난해 원수보험료 기준 손해보험 시장점유율은 삼성화재 22.5%, 현대해상 17.7%, DB손해보험 17.3%, KB손해보험 13.2%, 메리츠화재 11.7% 순이다. 당초 순위밖 손보사였던 메리츠화재를 대형 손보사들과 어깨를 나란히 하는 수준으로 일으킨 주역은 2015년 취임한 김용범 대표이사 부회장이다. 공격적인 영업 확장으로 장기인보험 시장에 돌풍을 일으켰다.이러한 전략은 양면성도 컸다. 장기보험은 장기적인 이익을 거둘 수 있는 상품이지만 초기에는 많은 사업비 탓에 보험영업손실도 커지는 구조다. 메리츠화재의 보험영업손실은 2019년 9190억원, 2020년 3940억원에 달했다. 손해율과 사업비를 감축하는 기조를 적용했음에도 수천억원대의 손실을 낸 것이다. 이러한 손실을 채권매각을 통한 처분이익으로 상쇄했다.'양적 성장'에 집중해 대형 손보사로 부상했지만 지출 비용이 그만큼 컸고, 질적인 성장 전략으로 선회하면 경쟁사들보다 매출이 빠지는 '도돌이표'를 겪었던 게 메리츠화재의 고질적인 과제였다.메리츠화재가 보험사의 프로세스와 의사결정 시스템을 새로운 각도에서 혁신해야 한다는 '니즈'를 느낀 이유다. 이는 디지털전환팀의 확대 편성으로 이어졌다. 메리츠화재의 디지털 전환 전략과 맞물려 올 상반기 사업비율은 22.1%로 전년 대비 2.0%P 줄었다. 손해율과 사업비율을 합산한 합산비율은 지난해 100.7%에서 올해 97.2%로 3.5%P 하락했다. 또한 지난해 메리츠화재의 보험영업손실은 85억원으로 수천억원대에 달했던 전년과 비교해 크게 감소했다.   메리츠화재는 자체적인 디지털 역량 강화뿐 아니라 빅테크 및 스타트업과 협력하는 전략도 병행하고 있다. 카카오페이와는 신상품과 신규 사업모델 개발을 진행하고 있으며, 올 초에는  디지털 덴탈 플랫폼 기업 디디에이치와 업무협약을 맺었다. 메리츠화재의 상품시스템과 디디에에치의 덴탈케어(치아+헬스케어) 디지털 기술력을 결합해 소비자 니즈에 부합하는 다양한 보험서비스를 제공하기 위해서다.삼성화재의 올 상반기 당기순이익은 7499억원이다. 전년 대비 0.8% 증가했다. 같은 기간 메리츠화재 순이익 규모는 4640억원이지만 성장률은 훨씬 높은 58.9%다. 메리츠화재의 디지털 전환이 가속화할수록 비용 효율화가 가능해 순이익이 개선될 여지도 커진다. 미래에는 '1등 삼성화재'의 지위도 위협받을 수 있다는 뜻이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180058.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스, 온실가스 배출량 소폭 줄였지만...직간접 배출량은 SK 계열사 중 최대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180017</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 10:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK하이닉스가 올해 2분기 사상 최대 분기 실적을 낸 가운데 지난해 온실가스 배출량을 11% 줄인 것으로 나타났다. 하지만 전력 사용에 따른 간접 배출량은 최초로 500만톤을 돌파한 것으로 나타나 재생 에너지 활용 필요성이 더욱 커졌다. SK하이닉스는 국내 대기업 중 RE100(2050년까지 재생에너지를 100% 사용) 캠페인을 최초로 가입했다. 역설적으로 전력 사용에 따른 온실가스 배출량은 SK그룹 계열사 중 가장 많은 것으로 나타났다.18일 SK하이닉스의 반기보고서에 따르면 지난해 온실가스 배출량은 탄소 환산총량(tCO2-eq) 기준 438만8100톤으로 집계됐다. 전년에는 495만1249톤을 배출했다. 지난해 배출량은 전년 대비 11.3%(56만3149톤) 줄었다. 이는 정부에 보고하는 명세서를 기준으로 집계한 것이다.SK하이닉스는 2012년부터 온실가스 연간 배출량을 사업보고서에 기재하고 있다. SK하이닉스는 이천·청주 공장과 건물 등 국내에서 배출한 온실가스 총량을 공개하고 있다. 2015년을 제외하고 배출량은 매해 증가한 것으로 나타났다. 특히 연간 배출량은 2019년 처음으로 400만톤을 넘어섰다. 2020년 495만톤의 온실가스를 배출해 500만톤에 육박했다.  그러다 지난해 처음으로 배출량이 감소했다. 하지만 연간 배출량이 255만3655톤이던 2011년과 비교하면 배출량은 71.8%(183만4445톤) 증가했다. 2011년 약 10조3900억원에 달하던 연 매출은 지난해 약 43조원에 육박했다. 약 3200억원 수준이던 영업이익은 12조원 규모로 38배 증가했다. 이 기간 동안 SK하이닉스는 전혀 다른 회사로 '퀀텀 점프'했다. 연간 10조원 규모의 반도체를 생산하던 회사가 연간 25조원 규모를 생산할 수 있게 된 만큼 온실가스 배출량도 덩달아 증가한 것이다.업계는 SK하이닉스가 앞으로 온실가스 배출량을 얼마나 줄일지 관심을 갖고 있다. 최태원 SK그룹 회장은 2030년까지 글로벌 온실가스 감축 목표치(210억톤) 중 1%에 해당하는 2억톤을 줄이는 목표를 세웠다. 이에 따라 계열 회사들은 지속가능한 미래를 위해 온실가스 감축에 적극적으로 나서고 있다.SK하이닉스는 SK그룹 계열사 중 SK에너지 다음으로 온실가스 배출량이 많다. 지난해 SK에너지는 670만4092톤의 온실가스를 배출한 것으로 나타났다. SK하이닉스는 이보다 34%(231만5992톤) 적은 온실가스를 배출했다. SK그룹이 온실가스를 줄이려면 SK에너지와 SK하이닉스가 온실가스를 선제적으로 감축해야 한다.SK하이닉스의 지속가능경영보고서에 담긴 온실가스 배출량 관련 지표들은 눈여겨 볼만 하다. 지난해 직접 배출량(스코프1)은 줄어든 반면 간접 배출량에 해당하는 스코프2(Scope)와 스코프3는 오히려 증가한 것으로 나타났다. 지난해 스코프1 배출량은 262만8921톤에 달했다. 전년 대비 3%(8만2488톤) 줄었다. 스코프1은 기업이 소유하고 관리하는 자원에서 직접 발생된 탄소를 의미한다. 기업의 직접적인 활동 결과 대기 중으로 방출하는 탄소이다.   제품 생산에 쓰는 전기 및 스팀에서 배출되는 스코프2는 지난해 최초로 500만9544톤을 기록했다. 스코프2가 500만톤을 돌파한 건 지난해가 처음이다. 물류 및 협력사 등이 배출하는 스코프3는 전년 대비 15.4%(53만1649톤) 늘어난 343만2777톤으로 집계됐다. SK하이닉스는 반도체 생산량이 늘어나면서 전력 소비로 인해 온실가스 배출량이 증가하고 있다.  SK그룹 중 온실가스 배출량이 가장 많은 SK에너지의 경우 스코프1 기준 578만4849톤을 기록했다. 스코프1을 기준으로 SK에너지는 SK하이닉스보다 120% 많은 양을 배출했다. SK에너지는 스코프2 기준으로는 91만9249톤을 배출한 것으로 나타났다. 양사의 직접 배출량과 간접 배출량을 합산할 경우 SK하이닉스는 763만8465톤을, SK에너지는 670만4092톤에 배출했다. 지난해 기준 SK하이닉스의 배출량(스코프1, 2 합산)이 SK에너지보다 13.9% 많은 것으로 나타났다. SK하이닉스가 그룹 계열사 168개 계열사 중 온실가스를 직간접적으로 가장 많이 배출했다.SK하이닉스는 지난해 원 단위 배출량 기준으로 2016년 대비 40%를 줄여 목표치를 달성했다. 하지만 반도체 생산에 상당한 전력을 사용하면서 간접 배출량은 여전히 높은 수준을 유지하고 있다. 때문에 보다 친환경 방식으로 생산한 전력을 사용해 온실가스 간접 배출량을 줄이든지 생산공정을 개선해 배출량을 줄여야 한다.한편 올해 2분기 SK하이닉스는 배출부채(탄소배출권 구매를 가정해 쌓은 충당금)를 모두 상각했다. SK하이닉스는 2분기 초 68억원의 배출부채를 인식했는데, 2분기 말 68억원을 환입했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180055.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>