<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 22 Aug 2022 14:18:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임사, 메인넷에 빠지다]①그들은 왜 독립할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220017</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 10:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 게임업계의 화두는 단연 '블록체인 게임'이다. '자체 메인넷 구축'이 '암호화폐의 혹한기(크립토 윈터)'를 돌파할 자구책으로 떠올랐기 때문이다. &lt;블로터&gt;는 게임사의 독립적인 메인넷 구축이 업계에 미칠 영향을 살펴보고 위메이드, 컴투스, 네오위즈, 넷마블에프앤씨의 차별화 전략을 분석해본다. 암호화폐시장은 때 아닌 '크립터 윈터'로 홍역을 앓고 있다. 상당 수 암호화폐가 가치 폭락으로 시장에서 외면받았는데 이는 자체 토큰을 활용해 블록체인 게임사업을 진행하던 기업도 예외는 아니었다. 지난해부터 블록체인 환경에서 돈 버는 게임(P2E)을 주 사업모델로 재편했던 국내 게임사들 역시 크립토 윈터의 여파를 피해가진 못했다. 토큰의 가치를 격상시켜 시장의 신뢰도를 얻고 이를 통해 사업 규모를 확대할 자구책으로 '자체 메인넷 구축'이 떠오른 것은 이런 이유에서다. 게임사들이 자체 메인넷을 구축하게 된 배경은 '암호화폐'로 통칭하는 '토큰'의 가치 제고와 연관이 있다.이를 알아보기 위해서는 블록체인 게임사들의 사업 모델을 살펴볼 필요가 있는데, 메인넷 구축을 위해서 가장 먼저 필요한 작업은 '암호화폐 공개'(ICO)다.   비상장기업이 유가증권시장이나 코스닥시장에 상장하기 위해 불특정 다수의 투자자들에게 주식을 파는 '기업공개'(IPO)처럼, 블록체인 기반 암호화폐를 발행한 후 투자자들에게 판매하고 자금을 확보하는 단계를 ICO라고 부른다. 암호화폐 발행주체는 관련 정보를 기재한 '백서(화이트리스트)'를 기반으로 ICO를 진행하는데 이 때 가장 눈 여겨볼 점은 관련 암호화폐의 활용처다. 암호화폐를 발행해도 사용할 수 있는 곳이 없다면 무용지물이기 때문에 관련 자산을 유통시킬 수 있는 '탈중앙화 애플리케이션'(블록체인 환경에서 실행되는 앱·디앱) 개발이 우선시 된다. 이 때 디앱은 암호화폐가 유통되는 플랫폼 역할을 하며 대표적인 디앱이 게임이다. 일련의 과정은 안정성을 입증한 '메인넷'에서 시작한다. 안정성이 높은 메인넷일수록 블록체인 네트워크 규모가 크기 때문에 초기 블록체인 기업들은 '이더리움'이나 '솔라나' 기반의 레이어1 메인넷에 둥지를 튼다. 레이어1은 블록체인 네트워크의 근간이 되는 초기 아키텍처인데 블록체인 사업 수요가 대형 메인넷에 몰리면서 수수료가 인상되고 거래속도 현저히 떨어지는 문제들이 발생했다. 이를 해결하기 위해 레이어1 위에서 작동하는 레이어2가 대안으로 등장했다. 레이어2는 레이어1에 집중된 트랜잭션(처리)을 분담해 상대적으로 거래 속도가 높고 '가스 피'(거래 수수료)도 탄력적으로 운영할 수 있다. 대표적인 레이어2 프로젝트는 △폴리곤 △오미세고 △루프링 등을 들 수 있다.암호화폐 발행 주체는 이 대목에서 자체 메인넷 구축 여부를 판단한다. 대형 메인넷에 안착하면 안정적인 서비스가 가능하지만 블록체인 인프라 확대와 토큰 가치 제고 측면에서 한계에 부딪히기 때문이다.자체 메인넷을 구축할 경우 관련 블록체인 네트워크에서 통용되는 기축통화를 발행하기 때문에 해당 암호화폐의 가치가 수직 상승하는 효과를 볼 수 있다. 이 때 '토큰'을 '코인'으로 격상시켜 부르는 데 블록체인 네트워크를 구성하는 파트너사나 거버넌스 규모에 따라 활용처가 확대되고 자산 가치까지 상승하는 효과를 볼 수 있다. 다만 메인넷을 구축하기 위해서는 블록체인 네트워크에 대한 안정성을 입증해야 하고 지갑 생성 및 거래소 연결 시스템도 갖춰져야 하기 때문에 짧게는 수개월에서 길게는 몇 년이 소요된다. 자체 메인넷을 구축하려는 기업들이 기술력을 갖추기 전까지 독립하지 못하는 이유가 여기에 있다. 독립을 준비하는 기업들은 일종의 베타테스트 개념인 '테스트넷' 단계를 거친다. 테스트넷을 통해 기술 안정성을 시험한 후 일정 수준을 만족할 때 메인넷을 론칭하게 된다. 게임업계의 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "블록체인 초기 사업자들이 구축한 메인넷에 수요가 몰리면서 다양한 문제점과 변수가 발생했고, 이 틈새를 공략해 새로운 메인넷들이 시장 점유율을 높이는 상황"이라며 "테라·루나 사태가 촉발시킨 위기감과 게임사의 블록체인 사업 노하우가 맞물리면서 메인넷으로 경쟁 우위를 정할 시점이 도래했다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]‘글로벌 공조 확대’ 한올바이오파마, 日 시장 진출할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220018</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 10:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다. 공시 요약 오늘(22일) 소개할 공시는 대웅제약이 최대주주(30.8%)로 있는 한올바이오파마가 지난 19일 낸 ‘투자판단관련 주요 경영사항’입니다. 회사는 파트너사인 이뮤노반트(Immunovant)와 함께 자가면역질환 치료 항체신약 후보물질 ‘HL161(물질명 바토클리맙)’이 전신형 중증근무력증 환자에게 유효성(efficacy)을 보이는지, 안전성(safety)은 얼마나 되는지를 알아보는 임상 3상을 일본에서 진행하고자 합니다. 이를 추진하기 위해 임상 3상 시험계획서(CTN)를 일본 의약품 및 의료기기관리청(PMDA)에 제출했다는 게 핵심 내용이네요. HL161은 한올바이오파마의 주력 파이프라인(제품개발군) 중 하나로 꼽힙니다.PMDA는 CTN의 승인 여부를 45일 내 발표할 예정입니다. 임상 3상 진행이 승인된다면 양사는 일본 내 6개 요양기관에서 환자 15명을 대상으로 총 24주에 걸친 시험을 진행하게 되죠. 회사 측은 “바토클리맙은 체내 병원성 항체(Pathogenic antibody)를 감소시켜 중증근무력증 환자들의 증상을 개선하는 작용기전으로, 효과적인 치료제가 부족한 환자들에게 새로운 치료옵션을 제공할 수 있을 것으로 기대한다”고 설명했습니다.공시를 요약하면 ‘한올바이오파마가 일본에서 중증근무력증을 적응증(사용범위)으로 하는 HL161의 임상 3상을 이뮤노반트와 함께 시도한다’는 단순하다면 단순할 수 있는 내용입니다. 그러나 △이 공시가 나오기까지의 과정 △이뮤노반트와 한올바이오파마 간의 관계 △임상 3상을 일본에서 진행한다는 점 등의 맥락을 고려하면 마냥 단순하진 않은데요. 어떤 의미에선 회사의 향후 경영 향방까지도 유추할 수 있는 내용이 담겨있습니다. 이를 하나씩 살펴보겠습니다.   자가면역질환 치료제의 사업적 가치 공시 내용을 하나씩 뜯어보기 전 HL161에 대해서 먼저 알아보겠습니다. 한올바이오파마가 개발한 HL161이 시장에서 주목받은 시점은 2017년인데요. 한올바이오파마는 당시 HL161에 관한 기술을 글로벌 파트너사를 대상으로 7000억원에 수출했죠. HL161 기술수출은 당시 국내에서 개발된 항체신약의 첫 대규모 계약이란 성과로 기록되기도 했습니다.공시에서도 등장한 이뮤노반트와 함께 하버바이오메드(Harbour BioMed)가 한올바이오파마로부터 기술을 이전 받아 HL161 상용화를 위한 추가 연구개발(R&amp;D)을 진행하고 있습니다.HL161은 세균·바이러스 등 외부 침입으로부터 몸을 보호해야 할 항체와 면역세포가 오작동을 일으켜 정상 조직을 공격하는 자가면역질환을 치료할 수 있으리란 기대를 받고 있습니다. 자가면역질환 치료제는 다른 질환으로 적응증 확장이 가능해 매출 확대에 유리한 품목으로 꼽히죠. 이 때문에 다양한 제약·바이오 기업들이 자가면역질환 치료제 개발에 집중하고 있습니다.관련 시장 역시 빠른 성장이 기대되는데요. 글로벌 시장조사기관 리서치앤마켓은 세계 자가면역질환 치료제 시장이 연 평균 4.2%의 성장률을 기록, 2025년에는 그 규모가 1530억달러(약 200조원)에 이를 것으로 분석했습니다.HL161 역시 중증근무력증 외에도 △갑상선안병증(TED) △온난항체용혈성빈혈(WAIHA) △시신경척수염(NMOSD) △혈소판감소증(ITP) △다발성 신경병증(CIDP) 등을 적응증으로 하는 임상이 미국·중국을 중심으로 진행되고 있습니다.HL161은 현재 시장에서 개발되고 있는 자가면역질환 항체신약 후보물질 중 새로운 작용기전을 보유하고 있다는 점에서도 주목받고 있죠. 자가면역질환 환자들에게 과도하게 활성화되는 자가항체(Auto-antibody)를 감소시키는 효과를 내면서도 투약 편의성이 높다는 특징을 지녔습니다. 경쟁 제품은 정맥주사(IV) 방식으로 병원에서 전문 의료진을 통해서만 투여가 가능하지만, HL161은 피하주사(SC) 제형으로 환자들이 집에서도 자가 투여가 가능합니다. 투여 시간 역시 10초 이내이고요. 또 형질전환 동물 플랫폼을 이용해 만들어진 완전 인간항체(fully human antibody)로 면역원성과 같은 부작용 위험이 낮다는 점도 장점으로 꼽힙니다. 판권 나뉜 HL161, 일본 임상 의미는? 기술수출은 의약품의 상용화 과정에 드는 막대한 비용을 줄이면서도 조기에 실적을 올릴 방법입니다. 기업이 홀로 개발비용을 충당하기 힘들다고 판단하면, 향후 발생할 것으로 기대되는 이익을 미리 나누는 약속을 맺는 거죠. 원개발사는 이에 대한 보상을 상용화 전에 받으면서 매출을 발생할 수 있고요. 상용화 과정에서 발생할 수 있는 리스크(위험성)와 상용화 이후 발생할 이익을 모두 함께 나누는 셈입니다.한올바이오파마가 개발한 HL161의 판매 권리(판권)는 2017년 기술수출에 따라 지역별로 나뉜 상태입니다. 이뮤노반트는 북미·중남미·유럽·중동·북아프리카 지역에 대한 판권을 지니고 있고, 하버바이오메드는 대만·홍콩·마카오를 포함한 중국 지역에서 상업화를 진행할 수 있습니다. 우리나라와 일본 등에선 한올바이오파마가 판권을 가지고 있고요.  한올바이오파마가 판권을 지닌 일본 시장에서의 임상 3상 진행을 이뮤노반트와 함께 진행한다는 내용을 CTN에 포함했다는 점이 이번 공시가 시장에서 주목받는 이유입니다. 이뮤노반트는 지난 6월 캐나다·미국·호주·유럽 등 18개국에서 총 210명을 대상으로 하는 국제공동임상을 시작했는데요. 이번에 일본 당국에 진행을 신청한 임상 3상은 국제공동임상을 확대하는 차원에서 추진됐습니다. 한올바이오파마는 이번 임상 3상의 결과를 토대로 향후 일본 내 중증근무력증 치료 신약으로 허가신청을 진행할 계획이고요.한올바이오파마 관계자는 “글로벌 임상에 대한 권리는 이뮤노반트에 있으나 일본 임상의 경우는 자사와 함께 진행하는 것”이라며 “자사 입장에선 HL161의 일본 내 상용화를 위한 절차를 진행할 수 있고, 이뮤노반트 입장에선 임상에 대한 비용 부담을 일부 덜어내면서 일본인에 대한 데이터를 확보하는 구조”라고 설명했습니다.HL161의 상용화는 이번 일본 임상을 포함하는 국제공동임상의 결과에 달려있다고 해도 과언이 아닙니다. 이번 임상은 앞서 2021년 2월 임상 2상 과정 중 일부 환자에게서 나타난 ‘저밀도지질단백(LDL) 수치 상승’이 관건이 될 전망인데요. 당시 HL161을 2주간 투약한 환자 40명에서 40%에서 최대 65%까지 콜레스테롤이 상승, 임상이 중단되기도 했죠. 특히 대조군에서는 수치가 상승하지 않았다는 점이 치명적으로 작용했습니다.그러나 검증과정에서 중국 등 다른 지역에서 진행된 임상에선 이상 사례가 나타나지 않았다는 점을 반영해 미국 식품의약국(FDA)은 2021년 6월 임상 재개를 결정했습니다. 현재 진행 중인 국제공동임상이 시작될 수 있었던 배경이죠.회사 측은 “파트너사들과 개발 중인 파이프라인의 적응증을 점차 확대해나가고, 임상개발 지역도 중장기적으로 늘려나갈 예정”이라고 전했습니다. HL161 상용화의 기점으로 작용할 국제공동임상에 한올바이오파마가 판권을 지닌 일본 시장이 포함됐다는 점에서 임상 결과에 대한 관심이 국내 시장에서도 높아지고 있습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IT강국서 '99%'가 아날로그인 실손보험 청구…국힘이 살펴본다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220016</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 09:16:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[IT강국으로 불리는 한국이지만 실손보험 청구만큼은 예외다. 99.9%가 종이 서류 등 아날로그 방식으로 이뤄지고 있다. 이에 보험업계가 여당인 국민의힘에 '실손보험 청구 전산화'를 주요 현안으로 건의하면서 당 차원의 검토가 이뤄질 전망이다. 22일 업계에 따르면 정지원 손해보험협회장은 국민의힘 정책위원회가 이날 국회 본관에서 개최한 '국민의힘 정책위원회–보험업계 현안 간담회'에서 실손보험금 청구 전산화를 강력하게 요청했다. 해당 간담회는 국회 및 금융당국이 한자리에 모여 보험업계의 주요 현안에 대한 관련 법령 및 제도 개선사항을 논의하기 위한 자리다.지난 2020년 코로나19 시국 당시에도 손보업계 실손보험 청구량 전체 7944만4000건 중 데이터 전송에 의한 전산 청구는 9만1000건으로 그 비중이 0.11%에 그쳤다. 나머지 99.9%는 수기 등 아날로그 방식 또는 종이 영수증을 촬영해 전송하는 부분적 디지털 방식으로 청구했다는 뜻이다.금융소비자연맹, 소비자와함께, 녹색소비자연대가 실손보험 가입 국민 1000명을 대상으로 실시한 공동 설문조사 결과를 보면 47.2%가 실손의료보험을 청구할 수 있었음에도 청구를 포기한 경험이 있다고 했다. 복잡한 절차로 인해 청구를 포기한 경우가 70.1% 수준이었다. 실손의료보험 보험금 청구 시 전산 청구시스템이 필요하다는 의견이 78.6%에 달했다.이런 여론에도 전산화가 이뤄지지 않는 주된 이유는 의료 자율성을 침해할 우려가 크다는 의료계의 반발에 기인한다. 업계에서는 더욱 근본적인 이유가 건강보험심사평가원(심평원)에 있다고 본다. 심평원을 전자서류 위탁기관으로 활용할 경우 비급여 진료와 관련한 자료 확보가 가능해지면서 정부가 비급여 통제를 강화할 수 있다는 의료계의 우려가 있다는 것이다.  정 회장은 "손해보험산업이 급격한 대내외 경제·사회적 변화에 대응하고 소비자에게 신뢰받는 산업으로 재도약하기 위해 업계가 직면한 현안 해결이 필요하다"며 "실손보험금 청구 전산화를 통한 국민 다수의 편익 제고, 보험사기 근절을 통한 보험금 누수 차단 및 국민의 보험료 부담 완화를 위해 보험업법 및 보험사기방지특별법 등 관련 법률 개정이 신속하게 이뤄져야 한다"고 했다. 여당 역시 금융규제의 혁신이 필요하다는 입장이다. 성일종 정책위의장은 "금융산업은 경제 분야 중 규제의 영향력이 가장 큰 산업"이라며 "국민 생활에 필요한 안전망 역할을 해온 보험산업이 디지털 혁신과 ESG 같은 최근 변화 흐름에 적극 동참해 미래 사회에도 국민의 신뢰를 받는 산업으로 도약할 수 있도록 금융규제 혁신에 당정이 하나로 뜻과 힘을 모을 것"이라고 밝혔다.보험업계는 실손보험 청구 전산화와 함께 △자회사 업종 확대 등 금산분리 완화 관련 정책적 지원 △보험산업 혁신 및 경쟁력 강화를 위한 1사1라이선스 규제 개선 △선량한 보험가입자 보호를 위한 보험사기 근절대책 강화 △국민 의료비 부담 경감을 위한 비급여 제도 개선 △요양서비스 활성화를 위한 제도 개선 △빅테크 기업에 대한 합리적인 규제체계 마련 등을 건의했다.정희수 생명보험협회장은 "위기극복을 위해 건전성 제고와 더불어 경쟁역량 강화, 신시장 개척 및 보험소비자의 권익 제고 등 생보업계의 노력도 중요하지만 보험산업 경쟁력 강화를 위해 혁신을 가로막는 각종 규제를 적극적으로 정비하는 등 법적‧제도적 지원이 절실하다"고 호소했다.이처럼 보험업계가 금산분리와 빅테크 규제 등 민감한 현안까지도 가감없이 요구한 건 보험업계의 실적 악화가 가팔라지고 있기 때문이다. 생명보험 '빅3'으로 불리는 삼성생명, 교보생명은 올해 상반기 순이익이 전년 동기 대비 각각 63.5%, 47.5% 급감했다. 한화생명의 경우 16.8% 감소했다. 저출산·고령화로 보험 수요는 줄고 급격한 금리 상승으로 투자 사업도 어려운 실정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['보호무역' 파고에 현대차 해외공장 건설 속도 낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220014</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 09:16:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌한 '전동화 전환(electrifiication)' 추세에 미국 등이 무역 장벽을 높이고 있는 가운데 현대자동차그룹은 해외 생산기지 확장에 속도를 내고 있다. 시장이 큰 미국은 자국에서 생산된 전기차에 한해 보조금을 지급하기로 결정했고, 인도네시아는 저품위 니켈 수출 시 관세를 부과할 방침이다. 향후 배터리에 쓰는 고품위 니켈까지 관세가 확대될 수 있다.내수시장이 작고 원재료도 부족한 현대차는 해외에 공장을 짓는 것 외에는 선택지가 없는 상황이다. GM과 폭스바겐 등과의 경쟁도 치열해지고 있어 전동화 전환이 급한 현대차그룹은 해외 공장 건설을 앞당기고 있다.    현대차·LG엔솔 7억 달러 규모 건설 자금 확보 현대모비스는 인도네시아 전기차 공장을 건설할 7억1000만달러(한화 9528억원) 규모의 투자 자금을 확보했다고 22일 밝혔다. 현대차와 기아, 현대모비스 등 현대차그룹 계열사와 LG에너지솔루션은 인도네시아에 배터리셀 합작공장을 건설하고 있다. 이들은 지난해 8월 자카르타 인근 카라왕 산업단지 내 배터리셀 합작사(PT. HLI Green Power)를 건설하기로 결정하고, 11억달러(1조4767억원) 규모를 투자하기로 결정했다. 합작공장은 10GWh 규모로 지어지며, 2023년 상반기 완공해 2024년부터 배터리셀을 양산할 계획이다. 합작공장에서 생산한 고성능 배터리는 전기차 15만대에 탑재할 수 있는 규모다.이날 합작사는 공장 건설에 필요한 투자금을 해외 금융기관 5곳에서 빌렸다. 현대차와 기아 등 출자사 등은 지분율에 따라 채무 보증에 나섰고, 한국무역보험공사가 신용 보증을 섰다. 합작사는 사업 집행단계에 따라 순차적으로 자금을 인출하는 방식이다.LG에너지솔루션은 이날 공시를 통해 합작사가 7831억원을 차입했다고 밝혔다. LG에너지솔루션의 보증 금액은 50%인 3915억원이다. 나머지는 현대차와 기아, 현대모비스가 지분율에 비례해 채무를 보증했다.현대모비스는 "글로벌 금리 인상 기조로 자금 조달이 여의치 않은 상황에서 합작사의 사업에 대한 높은 평가가 이뤄져 낮은 금리로 장기 차입했다"고 말했다. 이번 차입의 만기는 10년이다.현대차는 인도네시아에서만 이례적으로 배터리 합작공장을 건설하고 있다. 아세안 지역 최초의 전기차 공장에 배터리를 안정적으로 공급하고, 인도네시아 정부로부터 각종 인센티브를 따내기 위해 배터리 합작공장을 건설한 것이다.   현대차는 지난 3월 델타마스 공장 준공을 마치고, 아이오닉5 생산에 들어갔다. 아이오닉5는 인도에서 생산되는 첫 전기차로 연간 15만대, 향후 25만대를 이 공장에서 생산한다.중장기적으로는 현대차가 생산한 전기차에 보조금 등 각종 인센티브들도 예상된다. 인도네시아 정부는 2020년 연간 15만대의 전기차를 보급하는게 목표였지만, 인프라 등의 문제로 229대를 보급하는데 그쳤다. 2025년까지 연간 40만대를 공급하는게 목표지만, 난항을 겪고 있다. 현재 인도네시아에는 현대차가 전기차 전용 생산공장을 건설했으며, 토요타는 전기차 전용 공장 건설을 위해 18억달러(2조4201억원)를 투자하기로 결정했다. 현대차는 인도네시아 국영기업인 PT Perusahaan Listrik Negara(PLN), Wuling, Grab, Gesits 등과 충전 인프라도 건설하고 있다.인도네시아의 전동화 전환을 맞아 일본 메이커가 점유한 현지 시장을 공략한다는 전략이다. 아이오닉5·EV6 내년 1월부터 미국의 보조금 대상서 제외  현대차는 미국 조지아주에 짓기로 한 전기차 전용공장의 착공 시기를 올해로 앞당길 계획이다. 내년 상반기 착공 예정이었는데, 착공 시기를 앞당겨 현지에서 생산된 차량을 조기에 보급하겠다는 전략이다. 조지아주 전기차 공장은 2024년 가동을 시작해 2025년 양산을 목표로 잡고 있었다.현대차가 착공 시기를 앞당기는 건 미국의 인플레이션 감축법(IRA)에 대응하기 위해서다. 현대차의 아이오닉5와 기아 EV6 등은 이 법에 따라 세액공제 대상에서 제외됐다. 법안은 북미에서 생산된 전기차에 한해 7500달러(1008만원)를 세액공제 형태로 보조금을 지급하는 내용이다. 아이오닉5와 EV6는 전량 국내에서 생산되고 있다.  이 법의 발효일은 내년 1월1일이며, 현대차와 기아를 포함한 51종이 보조금 대상에서 제외된다. 미국은 유럽, 중국과 함께 세계 3대 자동차 시장 중 한 곳이다. 현대차와 기아는 주요 시장 중 한곳에서 전기차 보조금을 받지 못해 가격 경쟁력에서 밀리게 됐다.  한국 정부는 이 법안이 한미 자유무역협정(FTA)과 세계무역기구(WTO) 규범에 위반될 소지가 있다는 입장이다. 미국에 우려를 전달했지만, 법안을 바꾸기는 쉽지 않을 전망이다.현대차는 일러도 2024년까지 현지에서 보조금을 받을 수 없게 된 만큼 조지아 공장 착공시기를 앞당길 수밖에 없다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]카카오웹툰 'ONE', 영상화…OTT 편성 논의 중]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220015</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 08:21:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오웹툰(옛 다음웹툰) 연재작인 웹툰 '원(ONE)'이 영상콘텐츠로 재탄생한다. 웹툰·웹소설을 통해 콘텐츠 사업영역을 확장 중인 카카오엔터테인먼트는 ONE을 비롯한 자체 IP로 콘텐츠 부가가치를 제고할 계획이다.22일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 웹툰 ONE 기반의 OTT 8부작 드라마 '원: 하이스쿨 히어로즈(ONE: HighSchool Heroes)'가 다음달부터 '프리프로덕션'을 진행한다. 프리프로덕션은 촬영 전 프로덕션을 준비하는 단계로 제작진 구성, 배역 확정, 장비 준비, 스토리보드·콘티 작성 등 전 과정을 일컫는다.   콘텐츠업계에 따르면 OTT 드라마로 제작되는 ONE은 웨이브 오리지널 콘텐츠 '위기의 X'를 만든 '커버넌트픽처스'와 영화 '히트맨'을 제작한 '베리굿스튜디오'가 제작할 예정이다. 연출은 영화 '두 남자', '양자물리학'을 연출한 이성태 감독이 맡았고 편성 플랫폼의 경우 현재 논의 중인 것으로 알려졌다. 해당 콘텐츠의 원작 웹툰은 2019년 4월 당시 다음웹툰에서 연재를 시작해 2020년 6월 19일 62화를 끝으로 이야기를 마무리했다. ONE은 타격감 넘치는 액션이나 청소년의 조직적 폭력성을 다룬 기존 학원물과는 거리가 멀다. 공부에만 매달렸던 모범생이 가정폭력과 일진 무리에 휘말리며 각성하게 되는 '먼치킨 히어로(강력한 영웅)물'에 가깝다. 원작 속 '의겸'과 '윤기'가 결성한 히어로 팀 '하이스쿨 히어로즈'는 폭력에 시달리는 피해자들을 대신해 정의의 주먹을 날린다.   이처럼 ONE은 고등학생들의 서열 및 세력전을 다룬 전형적인 한국판 학원물과 다른 세계관으로 마니아층을 형성했다. 해당 웹툰은 '2020년 오늘의 우리만화상 수상작'으로 선정될 만큼 평단에서도 작품성을 입증한 것으로 알려졌다.카카오엔터테인먼트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "카카오웹툰 연재작인 ONE이 영상화되는 것은 맞다"면서도 "(편성 플랫폼 등) 상세정보는 (기획 초기인 만큼)확인하기 어려운 단계"라고 말했다.한편 카카오엔터테인먼트는 ONE을 포함한 자체 IP를 활용해 콘텐츠 사업을 꾸준히 확대할 계획이다. 앞서 카카오엔터테인먼트는 △은밀하게 위대하게 △순정만화 △26년 △아파트 △미생 △쌍갑포차 △김비서가 왜 그럴까 △이태원 클라쓰 △술꾼도시처녀들(드라마명 술꾼도시여자들) △사내맞선 등 다양한 콘텐츠의 영상화를 진행했다. 향후 카카오엔터테인먼트는 웹툰·웹소설의 영상화를 확대하는 한편 관련 IP 기반 게임화 사업도 추진할 예정이다. 실제로 지난달 26일 카카오엔터테인먼트는 "카카오페이지에서 연재됐던 웹소설 검술명가 막내아들이 PC 및 콘솔 기반 게임으로 출시된다"고 밝히며 글로벌 콘텐츠사업 확대 전략을 공개한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaaS 노리는 티맵, 'KB 시너지'에 거는 기대감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220012</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 08:21:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[티맵모빌리티와 KB국민은행이 손 잡았다. 플랫폼 종사자 대출, 보험 등 금융 상품에서도 협업이 예상된다. 플랫폼 종사자 확보가 모빌리티 산업 화두로 자리잡은 만큼, 티맵모빌리티 경쟁력 제고에도 큰 도움이 될 전망이다.티맵모빌리티는 22일 KB국민은행으로부터 2000억원 규모 투자를 유치했다고 밝혔다. KB국민은행은 티맵모빌리티 4대 주주로 올라섰다. 전략적 투자자(SI) 중 가장 높은 지분율이다.KB국민은행은 티맵모빌리티 투자를 두고 "보험·대출 등 금융서비스와 모빌리티 서비스 간 시너지 효과를 고려해 투자를 결정했다"고 밝혔다. 구체적으로 양사는 티맵 플랫폼 종사자를 위한 '소액 대출'을 검토하고 있다. 대리운전·화물·발렛 등 플랫폼 전업 종사자는 금융 거래 이력 부족으로 대출에 상당한 제약을 받는다. 또 대리·탁송보험 등 상품 개발도 준비하고 있다. 티맵모빌리티가 플랫폼 종사자의 안전운전 점수를 책정하면, 이를 평가 요소에 반영해 보험 비용을 결정하는 시스템이다.    양사 협업은 티맵모빌리티 사업 확장에도 긍정적 영향을 줄 것으로 보인다. 티맵모빌리티는 'MaaS(Mobility as a Service)' 도약을 꿈꾸고 있다. MaaS는 대중교통과 택시, 대리운전, 퍼스널모빌리티(공유킥보드) 등 다양한 모빌리티 서비스를 한 앱에 모은 형태다. 현재 티맵 앱에서 활용할 수 있는 서비스는 5가지(대리운전·킥보드·전기차 충전·주차·렌터카)다. 여기에 합작사 우티(UT)를 통해 택시 서비스도 하고 있다. 최근에는 공항버스 업체 공항리무진(지분 60%), 서울공항리무진(지분 100%)을 인수했다. 외형만 보면 MaaS 형태를 완성했다.다만 각각 서비스의 시장 내 존재감이 미약하다. 특히 대리운전 부문 성과가 아쉽다. 업계는 대리기사 부족을 티맵모빌리티 약점으로 꼽고 있다. 티맵모빌리티는 지난해 대리운전 시장에 뛰어들었다. 동시에 대인(무한)·대물(2억원)·자차(8000만원) 등 다양한 보험을 대리기사에게 제공한다고 밝혔다. 뒤늦게 시장에 진입한 탓에 충분한 수의 대리기사를 확보하지 못했다. 현재 티맵모빌리티의 플랫폼 콜 시장 점유율은 1% 안팎으로 알려졌다. 업계 관계자들은 이를 콜을 수행할 대리기사 부족 영향으로 풀이한다. 티맵모빌리티가 콜 공유 중개 업체 '로지소프트'를 인수한 것도 콜 처리율 개선을 위한 선택이다. 하지만 티맵모빌리티는 KB국민은행과 손 잡으면서 대리기사를 확보할 새로운 동력을 확보했다. 전용 대출 상품, 보험 등을 제시할 수 있기 때문이다. 문제는 또 한번 반발을 마주할 수 있다는 점이다. 동반성장위원회는 지난 5월 대리운전업을 '중소기업 적합업종'으로 지정했다. 그러면서 현금성 프로모션을 자제하라고 요청했다.대리운전업계는 '티맵 대리기사 전용 금융 상품'은 현금성 프로모션 자제 요청에 반하는 일이라고 비판했다. 한국대리운전연합회 관계자는 "관련 내용을 봤다. 티맵 대리기사 전용 대출 상품이 나온다면, 이는 명백한 현금성 프로모션"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[캐롯손해보험, 연내 3000억 증자 예정…'양식 유니콘'의 탄생?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220010</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 07:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 손해보험사 캐롯손해보험(이하 캐롯)이 3000억원 규모의 유상증자를 진행한다. 투자 완료 시 디지털 손보사 최초로 기업가치 1조원의 유니콘 기업에 등극하게 된다. 토스, 무신사, 당근마켓 등 유니콘 기업들의 성장사(史)와 달리 캐롯은 각계 산업군의 대기업들이 주도해 설립됐다. '양식 유니콘'의 탄생이라는 평가도 나온다.22일 캐롯에 따르면 올해 계획한 전체 유상증자 규모는 총 3000억원 규모로 두차례로 나눠 진행된다. 캐롯은 8월 이사회를 열어 1750억원의 투자유치를 확정지었으며, 연내 2차 증자 역시 마무리될 예정이다.이번 1차 유상증자는 신규 주주로 모빌리티 투자에 관심이 높은 사모펀드(PEF) 운용사 어펄마캐피탈을 유치했다. 아울러 기존 주주인 한화손보, 알토스벤처스, 스틱인베스트먼트 역시 추가 투자에 참여했다. 이를 통해 캐롯의 주요 주주는 한화손보 50.6%, SK텔레콤 7.8%, 티맵모빌리티 3.9%, 현대자동차 2.7%, 알토스벤처스 10.2%, 스틱인베스트먼트 15.5%, 어펄마캐피탈 9.2% 등이다.연내 완료 예정으로 진행될 2차 증자는 어펄마캐피탈이 조성 중인 공동투자 펀드를 포함한 신규 잠재 투자자 및 기존주주 추가 출자로 순조롭게 마무리될 예정이라고 캐롯 측은 설명했다.캐롯은 지난 2019년 한화손보, SK텔레콤, 현대자동차, 알토스벤처스, 스틱인베스트먼트와 같은 대형 투자사들이 합작해 설립한 국내 최초의 디지털 손보사다. 캐롯의 성과는 SKT, 현대차와 같은 거대자본이 스타트업들이 주축인 비상장 시장에서도 파급력을 일으킬 수 있다는 것을 방증한다.탄탄한 주주단을 바탕으로 캐롯은 탄 만큼만 보험료를 납부하는 '퍼마일자동차보험'과 같은 혁신 상품을 내놓으면서 시장에 성공리에 안착하고 있다. 보험산업에 첨단 IT(정보기술)를 접목한 대표적인 국내 인슈어테크(InsurTech) 기업으로 인정받으며, 보험산업의 디지털 전환과 보험산업의 혁신을 이끌고 있다는 평가를 받는다. 세계적인 경기 불황과 글로벌 핀테크, 인슈어테크 기업의 가치하락에 따른 투자심리 급랭 상황에서도 신규 투자를 이끌어 낸 배경이다.캐롯 관계자는 "금번 유상증자 과정을 통해 시장에서의 캐롯에 대한 큰 관심을 확인할 수 있었다"며 "추후 모빌리티 기반의 서비스 플랫폼 확대는 물론 IT 개발, 오픈이노베이션 투자 등을 통해 더욱 혁신적인 서비스를 선보이는데 주력할 것"이라고 말했다. 또한 캐롯 관계자는 "올해 계획된 투자유치의 성공적인 마무리를 통해 이르면 2025년 상장도 계획하고 있다"고 부연했다.한편 캐롯의 지난해 말 부채비율은 134.5%를 기록했다. 전년(69.3%) 대비 65.2% 높아지면서 재무상태가 악화됐다. 지난해 649억원의 당기순손실을 내면서 결손금은 1121억원을 기록했다. 누적 적자로 자본금을 까먹는 상황에서 이번 유상증자는 재무구조 개선에 기여할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘제약바이오혁신위원회’ 설치, 대통령 보고서 빠진 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220007</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 06:24:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보건복지부(이하 복지부)가 지난주 윤석열 대통령에게 보고한 새 정부 업무계획에 ‘국무총리실 산하 제약바이오혁신위원회(이하 제약혁신위) 설치’계획이 빠졌다. 복지부 보건산업정책과에서 설치 필요성을 강조하며 계획안에 넣었지만, 위원회 신설 발표에 대한 업무 보고 최종안서 빠진 것으로 알려졌다.복지부는 지난 19일 진행된 업무보고에서 “글로벌 바이오헬스 중심국가 도약을 위해 투자 활성화, 규제 개선 등 산업 활력을 제고하겠다”는 내용을 보고했다.복지부는 국내기업과 해외기업의 투자 유도를 위한 범부처 지원을 강화하고, 임상 3상 등에 집중투자하는‘K-바이오·백신 펀드’를 조성하여 민간 투자 활성화를 뒷받침한다는 계획이다. 또한 혁신형 의료기기 지정제도 개편, 바이오헬스 규제 혁신단계별 이행안 발표 등을 통해 기업이 애로를 겪는 규제를 적극 해소해 나간다.  이를 전해 들은 제약업계는 복지부의 업무계획 속에 제약바이오혁신위원회 설치안이 빠져있다는 점을 지적했다. 윤 대통령은 대통령 후보 당시 제약혁신위 설치를 공약으로 내세운 바 있다.제약혁신위는 제약바이오 산업을 집중적으로 육성하기 위해 복지부를 비롯한 의약품 관계부처, 산업계 대표, 전문가 대표가 한 자리에 모여 중장기 정책 계획을 수립하는 기구다. 최근 제약바이오 산업을 관장하는 부처는 복지부와 식품의약품안전처뿐만 아니라 과학기술정보통신부, 산업통상자원부, 심지어 교육부까지 해당된다. 일관된 중장기 정책을 세우기 어려운 구조다. 이를 감안, 산업계는 역대 정부가 출범할 때마다 대통령 직속의 민·관 협의체가 필요하다는 의견을 전달해 왔다. 반면 윤석열 정부는 작은 정부를 지향하며 정부 산하 위원회를 줄이고 있다. 이러한 정부의 기조가 제약혁신위 신규 설치 추진에도 부정적인 영향을 미친 것이란 분석이 나온다. 정부의 이러한 기조를 알고 있는 제약업계에서도 제약혁신위의 설치가 어려울 것이란 전망이 나오고 있다. 다만, 복지부는 최대한 제약혁신위 설치를 위해 노력하겠다는 입장으로 확인된다. 실제로 복지부 내에서는 제약혁신위 설치에 적극 나서는 분위기가 감지된다. 다만 여러 셈법을 거쳐야 하는 '방법론'이 문제라는 지적이다. 복지부 관계자는 “해당 부서(보건산업정책과)에서는 ‘제약혁신위 설치가 필요하다’는 입장으로 보고서를 작성했는데, 최종 업무 보고서에서 관련 내용이 빠졌다”고 설명했다. 또 다른 정부 관계자는 "정부 산하 위원회 감축 방안이 확정되지 않은 상황에서 복지부가 위원회 신설을 공개적으로 표명하기 어려웠을 것"이라고 해석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[몸값 2배 뛴 티맵...2025년 기업가치 '4.5조원' 목표 현실화될까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220005</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 05:13:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KB국민은행이 티맵모빌리티에 2000억원 규모 신규 투자를 진행했다. KB국민은행은 티맵모빌리티 기업가치를 2조2000억원으로 평가했다. 2020년 SK텔레콤에서 분사한 시점(약 1조원)과 비교하면 2배 이상 뛴 몸값이다. 다만 현 수익 지표를 고려하면 2025년 4조5000억원 기업가치 달성이 가능할 지는 미지수다. 티맵모빌리티는 22일 서울 중구 SKT타워에서 기자간담회를 열고 이같은 내용을 밝혔다. KB국민은행은 티맵모빌리티 지분 8.3%를 확보해 4대 주주에 올라섰다. KB국민은행은 티맵모빌리티 기업가치를 2조2000억원으로 봤다. 이종호 티맵모빌리티 대표는 "티맵모빌리티는 이번 투자를 계기로 기존보다 2배 이상 높은 사업 가치를 인정받았다"고 말했다.   티맵모빌리티는 2020년 SK텔레콤에서 분사했다. 당시 '우버'는 5000만달러(당시 570억원)를 투자해 지분 5.7%를 사들였다. 투자금액과 지분율을 역산하면 우버가 평가한 당시 티맵모빌리티 기업가치는 약 1조원 정도다.티맵모빌리티가 분사 이후 빠르게 성장했다고 평가한 셈이다. 티맵모빌리티는 별도 분기보고서 등을 공시하지 않는다. 다만 모회사 SK스퀘어 IR자료, 반기보고서 등을 통해 대략적인 성장세를 확인할 수 있다. SK스퀘어 IR자료에 따르면 2분기 티맵모빌리티 매출은 451억원에 달한다. 지난해 같은 기간과 비교하면 302.6% 증가한 수치다. 지난해 연간 매출(745억원)과 비교하면 티맵모빌리티 성장세를 가늠할 수 있다.   업계에선 티맵모빌리티가 앞서 밝힌 목표를 달성할 수 있을지 주목한다. SK텔레콤은 티맵 분사를 앞둔 2020년 3분기 컨퍼런스콜에서 티맵모빌리티를 2025년까지 연매출 6000억원, 기업가치 4조5000억원 규모로 성장시키겠다"고 밝혔다. 또 2025년까지 상장을 이뤄내겠다고 강조했다.빠른 성장세지만 목표 달성이 가능할 지는 미지수다. 올해 상반기 누적 매출은 814억원이다. 단순 계산으로 연간 매출 환산 시 1628억원에 불과하다. 6000억원과는 차이가 크다. 업계 관계자는 "모빌리티는 규제와 반발이 큰 산업이다. 목표 달성 자체가 중요하다기 보다는 현재 성장세에 주목할 필요가 있다"면서 "화물중개뿐 아니라 대리운전 시장에서도 존재감을 높인다면 기업가치 제고가 가능할 것"이라고 설명했다. 2분기 기준 티맵모빌리티 매출 중 72.5%가 화물중개 부문에서 발생했다. 티맵모빌리티는 대리운전 시장 등에서 이렇다 할 경쟁력을 보이지 못했다. 업계에선 티맵모빌리티 플랫폼 콜 시장 점유율을 1% 정도로 보고 있다. 티맵은 '대리운전 콜 공유시스템'을 개발한 중개 업체 로지소프트를 인수, 경쟁력 제고에 나섰다. 하지만 대리운전 업계 반발을 마주한 상태다. 한국대리운전협회는 22일 성명문을 내고 "(티맵모빌리티는)자본을 활용한 대기업의 대리운전 시장 침탈"이라고 비판했다. 그러면서 23일부터 1주일 간 티맵모빌리티 규탄 대회를 열겠다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스, 창사 이래 '자산 100조' 최초 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180013</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 03:59:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK하이닉스가 창사 이래 처음으로 자산 100조원을 돌파했다. 지난해 말 인수 완료한 인텔의 낸드 사업부 영향이 컸다. 다만 상반기 재고자산이 큰 폭으로 늘었으며, 하반기 주력 사업인 D램 시장의 업황 악화가 예상되는 만큼 리스크 관리가 필요하다는 분석이 나온다.18일 SK하이닉스의 반기보고서에 따르면 SK하이닉스는 2022년 반기보고서 연결 재무제표 기준 자산총계 104조1476억원을 기록하며 사상 처음으로 자산 100조원을 돌파했다. 지난해 말 기준 96조3865억원보다 8% 가량 늘어난 규모다.유동자산은 2021년 대비 2조4880억원(10.6%) 늘어난 29조7193억원, 비유동자산은 4조9123억원(7.1%) 증가한 74조4283억원을 기록했다.먼저 유동자산은 현금 및 현금성 자산과 단기금융상품, 단기금융상품이 소폭 줄었으나, 매출채권과 재고자산이 증가했다. 이중 재고자산은 지난해 8조9166억원에서 올해 상반기 11조8787억원으로 33.2% 증가했다.비유동자산 69조5160억원 중 가장 큰 변화의 폭을 보인 것은 유형자산이다. 건물, 기계장치 등을 포함하는 유형자산은 지난해 53조342억원에서 올해 58조1139억원으로 약 9.6% 늘어났다. 무형자산의 경우 전년보다 소폭 줄었다.SK하이닉스의 자산 100조원 돌파는 사실상 예견된 일이었다. 특히 SK하이닉스가 지난해 말 솔리다임(구 인텔 낸드 사업부) 1차 인수를 마무리하면서 총자산이 급격하게 증가한 것이 주효했다. 이 과정에서 건물, 기계장치 등 인텔로부터 넘겨받은 유형자산이 큰 폭으로 증가했다.당시 SK하이닉스는 70억달러(한화 9조3646억원)의 자금을 투입해 인텔 낸드 사업부 인수를 진행했다. 오는 2025년 3월까지 20억달러(2조6754억원)를 추가 지급하고, 인텔의 낸드 웨이퍼 설계 지식재산권(IP)과 다롄 공장 운영 인력 등을 인수할 예정이다.  다만 늘어난 재고자산은 부담으로 작용할 전망이다. 총자산 대비 재고자산 비율은 지난해 말 9.3%에서 상반기 11.4%로 증가했다. 재고자산 회전율은 지난해 3.2회에서 올해 2.7회로 떨어졌다. 재고자산 회전율이 높을수록 재고자산이 매출로 빠르게 회전된다는 것을 의미한다. 재고자산이 늘어날 경우 운전자본이 늘어나 현금흐름에 부정적인 영향을 미친다. 하반기부터 D램 시황이 둔화될 것으로 예상돼 재고자산 관리의 중요성이 더욱 커졌다. 대만 시장조사업체 트렌드포드는 지난달 공급 과잉과 재고 증가로 3분기 소비자용 D램 가격이 2분기 대비 13~18% 하락할 것으로 전망했다. 이에 SK하이닉스는 2분기 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 하반기 메모리 반도체 수요 전망치를 하향조정하기도 했다.메모리 반도체는 SK하이닉스 전체 매출의 95%가량을 차지한다. 이중 D램은 SK하이닉스의 전체 매출의 71%를 담당하고 있다. D램 가격 하락세가 본격화되면 SK하이닉스의 실적에 악영향을 미칠 수밖에 없다.이와 함께 러시아와 우크라이나 전쟁의 장기화와 인플레이션 등으로 글로벌 경기 침체도 유력해 SK하이닉스의 경영에 불확실성을 키우고 있다. 이에 SK하이닉스는 지난달 이사회를 열고 충북 청주 공장 증설 계획을 보류하기로 했다.당초 SK하이닉스는 4조3000억원을 투입해 청주 테크노폴리스 산업단지 내 43만3000㎡ 부지에 신규 반도체 공장(M17)을 증설할 계획이었다. 공장은 2~3년 내 메모리 반도체의 지속적인 수요 상승에 대비하기 위해 2025년까지 완공할 예정이었다. 다만 현재 증설과 관련해서 SK하이닉스는 “구체적으로 결정된 바 없다”는 입장이다.SK하이닉스 관계자는 “하반기 메모리 수요 전망이 조정될 것으로 보이는 가운데, 상대적으로 수요가 괜찮을 것으로 보이는 고용량 제품, 서버 등을 중심으로 중장기적으로 대응하겠다”며 “업황이 좋지 않을수록 근본적인 사업 경쟁력이 중요한 데, SK하이닉스는 주력으로 비중을 확대하고 있는 176단 낸드 플래시 등 최신 공정을 도입한 제품의 목표를 달성하기 위해 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버, 연이은 친환경 행보...핵심은 '카본 네거티브']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220004</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 03:59:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 RE100(Renewable Energy 100%) 가입을 마쳤다고 22일 밝혔다. 국내 인터넷 플랫폼 기업이 RE100에 가입한 건 네이버가 처음이다. 네이버는 RE100 목표 달성을 위해 '2040 카본 네거티브(Carbon Negative)' 로드맵을 실천하겠다고 밝혔다. 네이버 친환경 행보 핵심은 카본 네거티브인 셈이다. RE100은 비영리기구 더 클라이밋 그룹(the Climate Group)이 주도하는 글로벌 캠페인이다. 2050년까지 재생에너지 100% 사용을 목표로 한다. 애플, 구글 등 글로벌 주요 기업들이 참여하고 있다. 네이버는 RE100 가입 이유를 두고 "공신력을 갖춘 캠페인을 통해 네이버 환경 경영 체계 우수성을 객관적으로 인정받겠다는 의지"라고 밝혔다.그러면서 RE100 달성을 위해 2021년 수립한 '2040 카본 네거티브 로드맵'을 실천하겠다고 설명했다. 카본 네거티브는 '탄소 중립'보다 적극적인 환경 전략이다. 탄소 중립은 온실가스 순 배출량 '0'을 의미한다. 카본 네거티브는 온실가스 순 배출량 '0' 이하를 뜻한다.  네이버가 처한 상황을 보면 목표 달성이 쉽지만은 않아 보인다. 네이버는 대규모 데이터센터를 운영하고 있다. 데이터센터는 전력 사용량이 많은 시설에 속한다. 온실가스 주요 배출원 중 하나다.네이버는 현재 '각 춘천' 데이터센터를 운영 중이다. 여기에 2023년 준공을 목표로 두 번째 데이터센터 '각 세종'도 건설하고 있다. 각 세종 총 면적은 29만369777m2다. 각 춘천보다 6배 이상 넓다. 그럼에도 네이버가 2040 카본 네거티브를 자신하는 이유는 단순하다. 각 세종에 외기 냉방시스템 등 친환경 시설을 대거 적용하는 등 빠르게 환경 전략 방침을 세우고 실현에 집중하고 있기 때문이다. 네이버는 별도 재무제표 기준 매년 매출이 늘고 있다. 사업이 꾸준히 커지고 있다는 의미다. 하지만 온실가스 배출량 자체는 일정 수준으로 유지되고 있다. 배출량을 계획에 맞게 관리하고 있다는 의미다.   지난해 직·간접 탄소배출량(Scope 1+Scope 2)은 7만8872톤이다. 2020년보다 1.2% 줄었다. 커넥트원, 네이버스퀘어, 신규 사옥 '1784' 등 배출원이 늘었음에도 직·간접 탄소배출량은 개선됐다.네이버는 앞으로 Scope3까지 관리하겠다고 밝혔다. Scope 3는 직간접 탄소배출을 제외한 모든 탄소배출을 뜻한다. 공급망에서 발생하는 탄소 배출량도 여기에 포함된다. 예를 들어 협력사가 네이버에 납품하는 A 제품을 생산할 때 발생한 탄소 배출량도 Scope 3로 분류된다.임동아 네이버 환경 부문 책임리더는 "Scope3 배출량을 포함하여 절감 계획을 수립해 환경영향을 저감하는 동시에 EV100 등 주요 글로벌 친환경 이니셔티브 가입도 추진 중"이라며 "환경 경영 분야에서도 글로벌 기업 못지 않은 수준을 갖춘 국내 대표 IT기업으로 자리매김할 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[중간 광고형 저가 요금제 도입하는 넷플릭스, 적용 콘텐츠 범위는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220003</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 01:41:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인스트리밍서비스(OTT) 넷플릭스가 내년 초 내놓을 것으로 예상되는 광고 기반의 저가 요금제를 일부 콘텐츠에 적용하지 않으리라는 전망이 나왔다.21일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 익명의 소식통을 인용해 넷플릭스가 광고 요금제에서 새롭게 출시된 오리지널 영화에는 일정 기간 광고를 포함하지 않을 계획이라고 보도했다. 블룸버그는 중간 광고가 작품 감상을 방해한다는 영화 제작자들의 우려를 해소하기 위한 움직임이라고 해석했다.  어린이를 위한 오리지널 콘텐츠에도 광고가 포함되지 않을 가능성이 제기됐다. 넷플릭스는 이와 같은 계획을 파트너사와 공유한 것으로 알려졌다. 어린이 영상 콘텐츠에 광고를 삽입할 경우 법적 문제가 발생할 수도 있다. 일례로 미국 연방거래위원회(FTC)는 지난 2019년 유튜브가 맞춤형 광고를 위해 어린이 개인 정보를 불법 수집해 ‘어린이 온라인 개인정보보호법’을 위반했다며 구글에 1억7000만달러(약 2270억원)의 벌금형을 선고했다. 이 밖에도 넷플릭스가 제작사와 현재 맺은 계약 조건에 따라 일부 라이선스 콘텐츠에도 광고를 삽입하지 못할 것으로 보인다. 다만 이 경우 넷플릭스가 콘텐츠 중간이 아닌 시작과 끝에 광고를 넣을 가능성이 제기된다. 한편 블룸버그통신은 “넷플릭스가 아직 광고 기반 요금제에 대한 세부사항을 결정한 것이 아니며 요금제가 최종 출시되기까지 전략은 바뀔 수도 있다”고 강조했다. 앞서 통신은 애플 운영체제 개발자 스티브 모저를 인용해 넷플릭스의 광고 기반 요금제에 ‘광고 건너뛰기’와 오프라인 시청을 위한 ‘다운로드’ 기능이 사라진다고 보도한 바 있다. 넷플릭스 측은 광고 요금제에 일부 콘텐츠 시청이 제한될 것이라고 밝히기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“애플, 이르면 2023년 지도 앱에 광고 도입”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220002</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 01:41:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 이르면 내년 자체 지도 애플리케이션(앱)에 광고 서비스를 도입한다는 분석이 제기됐다.21일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;의 ‘파워 온 뉴스레터’는 애플의 엔지니어링 팀은 이미 검색 광고 지원을 위해 소프트웨어 개발을 시작했으며 광고 서비스가 내년에 출시될 것으로 보인다고 보도했다.   블룸버그는 앞서 애플이 광고 사업을 차세대 주요 수입원으로 설정했으며 아이폰과 아이패드 등 애플 기기에 제공되는 서비스에 검색 광고를 실을 계획이라고 보도한 바 있다. 애플은 먼저 자체 지도 앱에 검색 광고를 도입할 것으로 보이는데 이를 위한 내부 테스트를 최근 실시했다. 지도 서비스 광고는 앱 스토어와 유사하게 사용자들이 검색어를 입력하면 특정 식당, 상점 등의 광고가 검색 결과 상단에 노출되는 방식이다. 통신에 따르면 애플은 점차적으로 광고 사업을 확대해나갈 계획을 갖고 있다. 온라인 지도 서비스를 시작으로 애플 ‘북스’, ‘팟캐스트’, ‘애플TV플러스’에도 광고 추가를 검토 중인 것으로 전해진다. 애플의 광고 사업 연간 수익은 약 40억달러인데 애플 광고 사업부를 담당하는 토드 테레시 부사장은 이를 100억달러(약 13조원)로 증대하는 목표를 설정한 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 완전자율주행 소프트웨어 가격 25% 인상…올 들어 두 번째]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220001</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 01:41:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테슬라가 북미 지역에서 완전자율주행(FSD) 소프트웨어 가격을 25% 인상한다. 21일(현지시간) 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 트위터를 통해 9월 5일부터 FSD 가격이 현재 1만2000달러(약 1600만원) 에서 1만5000달러(약 2000만원)로 오른다고 밝혔다. 머스크는 가격 인상이 최신형 FSD 소프트웨어인 ‘FSD 베타 10.69.2’ 출시가 어느 정도 이뤄진 후에 적용된다고 했다. 9월5일 이전 주문 차량에는 현재 가격이 적용되고 배송은 이후에 이뤄진다.  머스크는 전날 트위터를 통해 일부 테슬라 차량에 FSD 베타 10.69.2 출시가 시작됐으며 최신 소프트웨어가 몇 주 내 모든 FSD 장착 차량에 적용될 것이라고 전했다. 테슬라 측에 따르면 최신 버전의 FSD는 비보호 좌회전 성능 개선, 이용자 속도 오류 개선, 원활한 차선 변경을 위한 모듈 추가 등의 업그레이드를 포함하고 있다. 테슬라는 앞서 지난 1월에도 FSD 가격을 1만달러(약 1300만원)에서 현재의 1만2000달러로 인상한 바 있다. 앞서 지난달 머스크는 “FSD가 제공하는 고가치의 서비스를 고려할 때 가격이 터무니없이 저렴하다”고 발언한 바 있다.   테슬라에 따르면 현재 약 10만명이 FSD 베타 버전을 테스트하고 있다. FSD는 자율주행 레벨2 수준으로 운전자의 통제가 필요하기 때문에 완전 자율주행은 아니다. 또 모든 테슬라 차량에는 자동차의 속도와 방향을 자동으로 조정할 수 있는 ‘오토파일럿’ 옵션이 기본적으로 탑재돼 있다. 이번 가격 인상은 캘리포니아주 차량국(DMV)이 테슬라를 고발한 가운데 이뤄지는 것이다. 지난달 DMV는 FSD와 오토파일럿이 운전자의 주행을 돕는 보조 장치에 불과한데 자율주행 제어 기능을 제공하는 것처럼 과장 광고를 했다며 테슬라를 고발했다. 테슬라는 DMV 고발 내용을 반박하기 위한 청문회를 개최할 것을 주 정부에 요청한 상태다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]네오위즈, '적자 개발사' 블루스카이 인수 배경은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208200001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208200001</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 11:14:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네오위즈가 '루티에' 시리즈를 개발한 블루스카이게임즈를 인수해 사업역량을 확대한다. '고양이와 스프', '스컬: 더 히어로 슬레이어' 등으로 인디게임의 잠재력을 확인한 네오위즈는 블루스카이게임즈(이하 블루스카이)를 통해 신성장 동력을 발굴한다는 계획이다.21일 게임업계에 따르면, 최근 네오위즈는 반기 보고서를 통해 3분기 내 블루스카이게임즈를 인수할 계획이라고 밝혔다. 네오위즈는 해당 개발사를 인수해 자회사인 '하이디어'의 개발 조직으로 충원할 계획이다.  업계에서는 네오위즈가 블루스카이를 인수해 인디게임 경쟁력을 확대할 것으로 보고 있다. 앞서 네오위즈는 지난해 11월 방치형 게임 '고양이와 스프'를 개발한 '하이디어'를 인수한 후 자회사로 편입시켰다. 하이디어는 지난해 10월 출시한 고양이와 스프가 출시 4개월 여만에 다운로드 2000만건을 돌파하며 인디게임의 경쟁력을 입증한 바 있다. 네오위즈에 따르면, 고양이와 스프의 다운로드는 2300만건을 넘어섰고, 일일 활성 유저 수(DAU) 100만명 수준을 유지하고 있다. 하이디어 인수를 통해 IP 다각화에 성공한 네오위즈는 블루스카이를 통해 관련 사업을 확대할 계획이다. 스타트업 성장분석 데이터 플랫폼 '혁신의숲'에 따르면, 블루스카이는 2014년에 설립된 10여명 규모의 소규모 개발사다. 블루스카이는 '루티에 사가'와 '루티에 크로니클' 등 아기자기한 캐릭터가 특징인 수집형 RPG를 개발했다. 그러나 블루스카이는 지난해 말 팬데믹의 여파로 인한 피로도와 서버 비용 등 적자를 이기지 못하고 두 게임의 서비스를 종료한 바 있다.블루스카이의 기술력을 높게 평가하고 있었던 네오위즈는 관련 기업을 인수해 고양이와 스프 개발 인력으로 충원한다는 계획이다. 네오위즈는 블루스카이 인수를 통해 인디게임 개발력을 보완하는 한편 신규 지식재산권(IP)을 확보해 블록체인 게임 등 다양한 사업과 연계할 것으로 알려졌다. 블록체인 게임 IP 확대 발판 마련할까 네오위즈가 블루스카이를 인수하면 '블록체인 게임'에서도 시너지를 낼 수 있다. 이달 초 네오위즈는 폴리곤과 함께하는 블록체인 게임 플랫폼 '인텔라X'를 공개한 후 연내 정식 오픈할 플랫폼에 고양이와 스프 IP를 활용한 게임 2종을 온보딩한다고 밝혔다. 해당 게임은 새로운 소셜 네트워크 게임(SNG) 장르에 '돈 버는 게임(플레이 앤 언·P&amp;E)' 비즈니스 모델을 접목한 형태로 개발될 예정이다.네오위즈가 블루스카이를 인수해 고양이와 스프 인력으로 충원하겠다고 밝힌 만큼, 새롭게 개발중인 블록체인 게임에 관련 인력을 투입할 가능성이 높은 상태다. 웹보드 게임 운영 노하우와 유명 IP를 확보한 네오위즈는 향후 '라운드8스튜디오' 등 개발 스튜디오와 자회사들의 역향을 한 데 모아 게임 사업의 시너지 효과를 극대화하는 모습이다.게임업계의 한 관계자는 "블록체인 게임이 암호화폐에 관심있는 소수 유저층의 전유물이었던 것과 달리 최근에는 장기간 운영을 위한 게임성에 초점이 맞춰지고 있다"며 "블록체인 게임의 성패가 코인이 아닌 게임성 달렸다는 목소리가 나오는 만큼, 네오위즈도 다양한 게임 IP를 확보해 콘텐츠 시너지 효과를 모색하는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/20/blt202208200004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>