<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 13 Feb 2022 08:21:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]6조원 매출 뒤로 하고 전진하는 카카오...총알 장전됐나요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110333</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110333</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 07:13:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•카카오는 2021년 연결기준 매출 6조1361억원, 영업이익 5969억원을 기록했습니다. 전년 대비 각각 48%, 31% 증가했습니다. 카카오가 연간 매출 6조원을 넘어선 것은 처음입니다.  2021년 연간 매출 6조원 시대를 활짝 연 카카오가 올해에도 승승장구할지 관심이 쏠립니다. 경쟁사인 네이버에 아직 매출 규모는 뒤지지만 앞 자리는 같은 숫자 '6'으로 맞췄습니다. 네이버는 지난해 연결기준 매출 6조8176억원, 영업이익 1조3255억원을 기록했습니다. 카카오에게 2021년은 기회이기도 했지만 시련의 한 해이기도 했습니다. 코로나19의 확산으로 비대면 문화가 자리잡으면서 카카오톡이라는 강력한 모바일 플랫폼을 보유한 카카오는 특수를 누렸습니다. 반면 사업 영역을 확장하는 과정에서 골목상권 침탈 논란이 불거졌고 김범수 카카오 이사회 의장은 국정감사에 증인으로 불려나가 고개를 숙였습니다. 카카오 공동대표로 내정됐던 류영준 전 카카오페이 대표는 회사 임원들과 함께 카카오페이 주식을 대량 매각하며 이른바 '먹튀' 논란을 일으키며 여론은 더욱 악화됐습니다. 결국 류 전 대표는 자리에서 물러났고 김 의장은 차기 대표로 남궁훈 미래이니셔티브센터장을 낙점했습니다.이러한 악재 속에서도 카카오톡의 플랫폼 파워는 수치로 증명됐습니다. 카카오는 지난해의 아픔과 실적을 뒤로 하고 올해 새로운 도약에 나섭니다. 경영진은 지난 11일 열린 2021년 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 새로운 투자에 나설 뜻을 분명히 했습니다.콘텐츠 사업의 스토리 부문에서는 웹툰 플랫폼 카카오픽코마가 일본 내 1위에 이어 프랑스로의 글로벌 확장을 계획 중입니다. 미디어 사업에서는 이용자들의 높아진 눈높이를 충족시켜 줄 수 있는 양질의 콘텐츠를 생산해야 합니다. 게임 사업에서는 글로벌 시장 공략과 더불어 스포츠·블록체인·P2E 등으로의 확장을 위한 투자가 예정돼있습니다. P2E는 Play to Earn의 약자로 게임에서 각종 미션을 수행하고 받은 토큰을 암호화폐 거래소에서 현금으로 환전할 수 있는 게임을 뜻합니다.   투자를 지속하기 위해서는 회사 자금력의 뒷받침이 필수적이죠. 카카오의 현금은 얼마나 있는지 들여다보겠습니다. 지난해 4분기 기준 카카오의 현금 및 현금성 자산은 5조2514억5300만원입니다. 1년 전인 2020년 4분기(2조8775억1400만원)의 두배 수준으로 증가했습니다. 여기에 단기금융상품(1조5535억5900만원), 매출채권(3779만3800만원) 등을 합한 총 유동자산의 규모는 8조1583억2700만원입니다. 유동자산은 현금화하기 쉬운 자산을 말합니다.보유한 현금만큼 중요한 것이 빚입니다. 유동자산과 비교해볼 수 있는 항목은 유동부채입니다. 보통 1년 내에 상환해야 할 부채를 말합니다. 카카오의 지난해 4분기 기준 유동부채는 5조7320억3000만원입니다. 유동자산보다 작은 규모입니다. 유동자산을 유동부채로 나눈 유동비율을 계산해보면 142.3%입니다. 현금화하기 쉬운 자산이 1년 내에 갚아야 할 빚보다 많다보니 유동비율도 100%를 넘어섰습니다. 100% 미만인 기업은 과거 금융위기와 같은 상황이 닥친다면 부채상환에 대한 압력이 커지고 회사는 심각한 위기 상황에 내몰릴 수 있습니다. 하지만 카카오는 유동자산으로 유동부채를 모두 갚는다고 해도 약 2조4000억원이 남습니다. 평소에는 투자를 할 여력이 충분하면서 위기가 닥친다고 해도 대응할 여력이 있다고 볼 수 있겠습니다.현금창출능력도 살펴보겠습니다. 기업이 얼마나 현금을 잘 벌어들이는지를 알 수 있는 대표적인 지표가 EBITDA(에비타)입니다. 에비타는 세금·이자·감가상각비를 차감하기 전의 영업이익을 의미합니다. 영업이익은 매출액에서 매출원가와 감가상각비 등을 제외하지만 감가상각비는 실제 현금유출이 일어나지 않죠. 에비타는 감가상각비를 차감하지 않기에 기업이 영업활동으로 창출한 실질적인 현금의 규모를 파악하기에 더 적절합니다. 카카오는 2019년 1분기부터 EBITDAR이란 지표를 대외적으로 공개하고 있습니다. 이는 임차료를 리스상각비에 포함한 것입니다. 카카오의 지난해 4분기 기준 EBITDAR은 9613억3100만원으로 1년전인 2020년 4분기 기준(7182억200만원)보다 2000억원 이상 증가했습니다. 그만큼 현금을 벌어들이는 능력이 향상됐다는 의미입니다.이처럼 투자할 수 있는 현금은 넉넉하지만 늘어나는 인건비는 다소 부담일 수 있습니다. 지난해말 기준 인건비는 1조4138억3800만원으로 9202억500만원에 그쳤던 2020년말에 비해 약 5000억원 증가했습니다. 카카오는 각 사업부에서 경력 직원을 상시로 채용하고 있죠. 인수한 회사들이 연결 자회사로 속속 편입되면서 부담해야 할 인건비도 많아지고 있습니다. 배재현 카카오 최고투자책임자(CIO)는 컨퍼런스콜에서 "2022년에는 타파스, 래디쉬, 라이온하트, 세나테크놀로지 등의 연결 종속회사 편입 영향이 온기 반영될 예정으로 (인건비가) 전년 동기 대비 30% 이상 증가할 것"이라고 예상했습니다.카카오는 정부와 인력 채용에 대한 약속도 했죠. 카카오는 지난 9일 경기도 성남시 판교오피스에서 정부와 '청년희망ON' 시즌2 프로젝트의 일환으로 파트너십을 맺고 1년에 연평균 2000명씩 5년간 1만명을 직접 채용하겠다고 약속했습니다. 인공지능(AI) 캠퍼스 등을 통해 6000명의 전문인력을 양성하고 스타트업에 대한 투자와 고용지원을 통해 4000개의 일자리를 만들겠다는 방안도 함께 내놨습니다. 인건비에 대한 부담이 늘겠지만 현금창출능력이 뒷받침된다는 자신감에서 나온 것으로 풀이됩니다. 사회공헌 차원에서 채용규모를 늘리며 지난해 악재들로 인한 청년층의 반감을 불식시키겠다는 의도도 있어보입니다. 카카오는 올해 2021년에 악화된 여론을 뒤로 하고 성장을 이어가면서 이미지까지 개선해야 한다는 과제를 안게 됐습니다. 1년 후 회사가 내놓을 실적 수치와 국민들의 여론이 어떻게 바뀌어있을지 궁금해집니다. 생각해 볼 문제•카카오에게 글로벌 시장 공략은 필수 과제입니다. 일본에서 성공한 웹툰과 웹소설 등을 내세워 글로벌 시장에서 얼마나 큰 성과를 낼 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/12/blt202202120002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['팬데믹' 한시적 허용에 '비대면 진료' 300만건 돌파...서비스 지속될까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090367</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090367</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 07:13:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19에 정부가 한시적으로 비대면 진료를 허용한 이후 1년 반이 조금 넘는 기간 동안 비대면 진료가 300만 건 이상 시행됐다. 연간 수억 건이 넘는 것으로 추정되는 대면  진료에 비하면 미미한 수준이다. 하지만 업계에선 이를 계기로 비대면 진료의 단계적 확장이 가능할 수 있을 거란 기대도 나온다. 하지만 현재 국회에 발의된 관련법들 역시 비대면 진료를 제한적으로 허용하고 있다. 또 이해관계자들과의 논의도 이제 막 시작한 단계다. 이에 합법적으로 완전한 비대면 진료 서비스가 제공되기까진 오랜 시간이 걸릴 것으로도 전망된다.12일 업계에 따르면 정부가 의사와 환자 간 비대면 진료를 한시적으로 허용한 지 2년이 흘렀다. 2020년 2월 보건복지부(복지부)는 코로나19 확산이 심화화자, 환자가 의료기관에 직접 방문하지 않고 전화 상담·처방 및 대리처방 등을 받을 수 있게 했다. 비대면 진료 플랫폼 늘고 이용자도 급증 이에 지난 2년간 비대면 진료 관련 서비스를 제공하는 플랫폼들이 늘어났고 이용자 수요도 증가했다. 비대면 진료와 처방약 배송 서비스를 선보이고 있는 ‘닥터나우’는 2020년 12월 론칭 이후 2021년 12월까지 1년 간 누적 이용자 수 90만 건을 기록했다. 현재 360여개 동네 병·의원, 약국들이 입점해 있는데 2020년 12월 첫 선을 보였을 때와 비교해 10배 가량 증가한 수치다. 제휴 의료기관도 전국 45개시에 분포해 있다. 2030세대가 전체 고객 가운데 70%를 차지한다. 비대면 병원 예약·접수 서비스를 제공하는 플랫폼 ‘똑닥’은 2021년 비대면 진료비 결제 건수 200만 건을 돌파했다. 전년대비 2.5배 증가한 수치다. 회원 수 또한 코로나19 발생 이후 300만명 이상 증가해 지난해 10월 600만명을 돌파했다. 특히 같은 달엔 똑닥 서비스를 사용하는 신규 병원 수도 급격히 증가했는데, 위드코로나(단계적 일상회복) 전환에 의료기관들이 대비한 것으로 분석됐다. 지난해 3월부터 카카오톡 기반 비대면 진료 서비스를 제공하고 있는 ‘솔닥’도 지난해 4분기 거래액이 10억원을 기록했다. 서비스를 본격적으로 시작했던 2분기에 비해 거래액이 6개월 사이 1027% 증가한 것이다. 지난해 2월 내국인 대상 비대면 진료 서비스를 시작한 ‘닥터콜’은 6개월 만에 진료 건수가 3배 이상 증가했다. 닥터콜은 2020년 대한상공회의소가 지원하는 민간 규제 샌드박스를 통해 재외국민 대상 비대면 진료 서비스를 먼저 시작한 바 있다. 국회 보건복지위원회 소속 최혜영 더불어민주당 의원이 복지부로부터 제출받은 자료에 따르면 2020년 2월 24일부터 2021년 9월 5일까지 진행된 비대면 진료는 총 276만건이다. 업계에 따르면 지난해 말 300만건을 넘긴 것으로 집계되고 있다. 현재 비대면 진료 서비스를 제공하는 플랫폼은 20곳 정도 되는 것으로 전해진다.   관련법 통과되면 서비스 축소 불가피...그럼에도 '기대감' 나오는 이유 하지만 비대면 진료 허용 시기는 ‘별도 종료시까지(코로나19 전파 양상을 보아가며 결정)’다. 이에 코로나19가 끝나면 문을 닫아야 할지 모른다. 근거법이 없어서다. 업계 관계자는 “만약 코로나19가 종료되면 한시적으로 감염병예방법(감염병의 예방 및 관리에 관한 법률)에 의해 허용된 게 조율될 수밖에 없다”면서 “그래서 그 사이 관련 법안 통과 여부가 관건이다”고 전했다.현재 국회엔 대표적으로 두 건의 ‘의료법 일부개정법률안’이 발의돼 있다. 최 의원과 강병원 더불어민주당 의원이 각각 대표발의한 것이다. 다만 두 법안 모두 비대면 진료를 ‘대면 진료 보완’ 개념으로 보고 그 대상을 한정하고 있다. 각각 △섬·벽지 등 의료기관 접근성이 떨어지는 지역에 거주하는 환자, 교정시설에 수용 중인 사람, 군인, 1회 이상 대면진료를 한 만성질환자 등으로 주기적 관리가 필요한 환자 등에 한해 비대면 진료 실시(최 의원) △경증의 만성질환을 앓고 있는 재진환자를 위한 원격모니터링 제도화(강 의원) 등의 내용을 담고 있다.이 때문에 법안이 통과되면 비대면 진료 서비스의 축소가 불가피할 수밖에 없을 것으로 전망된다. 이에 비즈니스 모델을 바꾸는 등의 돌파구를 마련하는 움직임도 포착되고 있는 것으로 전해진다. 하지만 그럼에도 업계에선 비대면 진료의 미래를 부정적으로만 보진 않는다. 업계 관계자는 “정부의 비대면 진료 한시적 허용 이전에는 국내서 원격의료기기를 제외한 비대면 진료 서비스 쪽 산업 규모 자체에 대한 측정이 불가능했다”면서 “복지부에서 공식 자료를 발표하고 측정이 가능해진 거니까, 어떻게 보면 새로운 니즈가 반영되고 있다고 해석할 수 있다”고 말했다. 정부의 움직임도 긍정적으로 보고 있다. 지난해 10월 정부는 ‘규제챌린지’를 통해 건의된 15개 과제에 대한 개선 결과를 발표했다. 규제챌린지는 해외 주요국보다 과도한 규제를 민간·정부가 함께 집중 검토해 최대한 개선하기 위해 마련한 제도다. 이에 따라 정부는 △비대면 진료 및 의약품 원격조제 △의약품 배달 서비스를 현행 유지키로 하면서 앞으로 발전 방안에 대해 지속적으로 논의하기로 했다. 지난해 11월부턴 복지부가 ‘한시적 비대면 진료에 대한 특정의약품 처방제한 방안’을 마련해 적용하기도 했다. 비대면 진료 시 마약류 및 오남용 우려 의약품의 처방을 제한하는 내용이다. 업계에선 이 또한 안전한 비대면 진료를 위한 시스템 구축의 한 단계로 보는 시선도 있다. 지난 9일 중앙재난안전대책본부 발표한 ‘재택치료모니터링 체계 개편 방안’도 마찬가지다. 코로나19 고위험군 환자들을 하루 2회 유선 모니터링 하기로 했는데, 재택치료를 위해 환자들은 환자 데이터를 수집하는 기기(체온계, 산소포화도 측정기 등), 비대면 진료 소프트웨어(앱, 전화) 등을 활용해야 한다. 이에 보건의료 체계가 민간 플랫폼들과 연계됐을 때 효용이 있다고 판단되면 비대면 진료의 역할에 대한 긍정적 기대가 생길 수 있단 시각이다. 실제로 병·의원 예약 서비스를 제공하던 ‘굿닥’은 지난 11일부터 실시간 매칭 방식으로 비대면 진료부터 처방약 배송까지 가능한 서비스를 본격 출시하기도 했다.   대선 후보들 가운데선 윤석열 국민의힘 후보만이 비대면 진료 제도화가 조속히 필요하다는 명확한 입장을 내놨다. 이재명 더불어민주당 후보는 스마트시티 시범도시인 부산 에코델타시티에 방문해 비대면 진료를 체험하고, 안철수 국민의당 후보는 닥터나우 본사에 방문하며 각각 관심을 내비친 정도다. 업계에선 여전히 비대면 진료는 관련 이해관계자들과의 갈등이 수면 아래 있어 대선 전에는 민감한 사안일 수밖에 없다고 보고 있다. 지난해 12월 대한의사협회는 입장문을 내고 “원격의료 관련 공약들이 제시되고 있는 것에 심각한 우려를 표한다”면서 “비대면 플랫폼 논의를 즉각 중단하라”고 한 바 있다. 안전성과 효과성 측면에서 충분한 검증이 되지 않았고, 전문가 의견수렴도 제대로 거치지 않았다는 이유에서다.업계 관계자는 “여전히 약 배송을 반대하는 약사들이 있고, 의사들도 1차·2차 병원에 따라 또 생각이 다르다”면서 “이제 비대면 진료를 하면 의료 비용이 늘어난다고 주장하는 사람들도 있어 결국 이해관계가 너무 다양해서 누군가 총대를 메야 하는데 정치인들 입장에서도 그렇고 쉽지 않을 것”이라고 말했다.  제대로 된 논의는 이제 시작...'빅테크' 움직임에도 주목 비대면 진료 관련 협의체들의 논의는 이제 막 시작된 상태다. 지난해 7월 관련 스타트업 13개사가 코리아스타트업포럼 산하에 결성한 ‘원격의료산업협의회’는 지난해 12월 국회, 정부, 학회, 산업계, 소비자단체 등과 ‘코로나19 이후의 뉴노멀 비대면 진료의 미래’를 주제로 첫 토론회를 열었다. 또 다른 단체로 벤처기업협회가 출범한 ‘디지털헬스케어 정책위원회’는 지난해 9월 결성돼 3차례 더불어민주당 전재수, 고영인 의원 등과 함께 ‘의료계의 디지털 전환’을 주제로 규제개혁 연속토론회를 열었다. 역시 정부, 의료계, 시민단체 등을 초청해 논의했다. 이에 관련 안건들을 토대로 입법과제를 준비 중이다. 이와 같은 논의와 함께 업계에선 국내 사정에 맞는 비대면 진료 관련 가이드라인이 차근차근 마련되길 기대하고 있다. 이러한 가운데 지난 10일엔 의료법 개정안이 아닌 ‘디지털헬스케어산업의 육성 및 지원에 관한 법률안’이 처음 발의되기도 했다. 정태호 더불어민주당 의원이 대표발의한 것으로, 비대면 진료를 포함한 디지털헬스케어 산업 전반의 성장을 지원하는 내용이다.네이버, 카카오 등 빅테크 기업들의 움직임이 해당 논의를 가속화할 수 있지 않을까 하는 바람도 나온다. 네이버는 관계사 라인의 ‘라인헬스케어’를 통해 2020년부터 일본에서 비대면 진료 서비스를 시작했다. 카카오는 지난해 12월 디지털 헬스케어 사업을 전담할 ‘헬스케어 CIC(사내독립기업)’를 설립했다. 카카오 계열 초기투자 전문 벤처캐피탈인 ‘카카오벤처스’를 통해서도 헬스케어 기업에 꾸준히 투자하고 있다.비대면 진료를 경험한 국민들의 인식 변화에도 주목하고 있다. 업계 관계자는 “대통령 선거가 끝나고 법안들이 처리될 것 같은데, 사실 중요한 건 의료체계가 이제 의료인인 공급자 중심보다 환자인 이용자 중심으로 가고 있다는 것”이라면서 “일반 국민, 환자들의 생각이 제일 중요하고 코로나19 기간 동안 비대면 진료를 경험했던 이들이 필요하다고 하면 논의가 가속화하지 않을까 생각한다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090062.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글·애플의 '탄소중립' 점수는...독일 NCI "실효성 미미"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110324</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110324</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 05:13:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지구 온난화에 따른 세계적 기후변화로 기업의 사회적 책임이 강력히 요구되고 있다. 빅테크 기업들도 기후변화에 대응한 해결책 을 발표했지만 대부분 실효성이 없다는 지적이 나왔다. 이들 기업은 산림을 조성하고, 재생 에너지 시설을 설치해 탄소 잔여배출량을 줄이는 활동을 하고 있다. 환경단체는 탄소 순배출량을 줄이지 않고, 잔여배출량을 줄이는 식으로는 기후변화에 대응할 수 없다는 입장이다.독일의 기후 연구단체인 신기후연구소(NCI)는 최근 글로벌 기업 25곳의 탄소 배출량 감소 및 탄소 중립 달성을 위한 방안과 이행정도를 평가해 보고서를 발행했다. 평가 대상에는 구글, 아마존, 애플, 소니 총 4개의 IT기업이 포함됐다. 연구소는 각 기업의 기후 공약을 ‘우수’, ‘합리적’, ‘보통’, ‘미흡’, ‘매우 미흡’ 등 총 5단계로 나눴다. 그 결과 아마존과 구글은 ‘미흡’으로 분류됐고 애플과 소니는 ‘보통’ 등급을 받았다. NCI는 아마존의 경우 2040년 탄소 중립 달성하겠다고 발표했지만 이를 위해 온실가스 등 오염물질 배출을 어느 수준으로 줄일지에 대한 구체적인 목표를 설정하지 않았다고 지적했다. 아울러 아마존은 탄소 중립 계획을 2019년에 발표했지만 이듬해인 2020년에 코로나19 대유행 시작 당시 사업이 호황을 누리며 탄소 배출량이 오히려 19% 증가했다. 구글은 2007년부터 배출되는 탄소량을 모두 중화하고 있다고 주장했다. 하지만 구글의 주장은 '탄소 상쇄(Carbon Offset)'를 사용한 결과인 것으로 나타났다. 탄소 상쇄는 탄소 순배출량을 줄이는 대신 산림 조성과 재생에너지 시설, 탄소감축 시설을 설치해 잔여배출량을 줄이는 방식이다. NCI는 구글이 전력을 100% 친환경 재생에너지로 대체하고 있는 점은 긍정적으로 평가했다. 하지만 구글은 탄소 배출량의 일부를 차지하는 재생에너지에 지나치게 집중해, 자사의 공급망(Supply Chain)에서 발생하는 탄소 배출량을 간과했다고 지적했다. 양사는 IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 보낸 이메일을 통해 보고서의 내용을 반박했다. 아마존은 탄소 상쇄 제도를 이용한 탄소 중립 달성을 발표한 바가 없다고 주장했으며 구글은 2030년까지 운영 및 공급망에서 발생하는 탄소 배출량을 50% 이상 감축하겠다는 목표를 설정했다고 설명했다. ‘보통’ 단계를 부여받은 애플은 2019년과 2030년 사이에 기업 운영 및 공급망에서 발생하는 탄소량을 62% 감축하겠다고 발표했다. 이에 대해 NCI는 애플의 공약이 포괄적이며 이미 최근 몇 년 동안 상당량의 탄소 배출량 감축에 성공했다.소니는 2050년 탄소 중립 달성을 목표로 관련 전략을 2010년에 처음 공개했다. 이후 5년마다 새로운 공약을 발표하고 있다. 하지만 NCI는 2017년 이후 소니의 탄소 배출량이 비슷한 수준에 머무르고 있으며, 공약 이행이 정체기를 겪고 있다고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110056.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]삼성전자는 왜 ‘SEPI’를 만들었나...핵심은 DS 부문]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110191</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110191</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 04:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면 · 지난해 기준 삼성전자 전체 탄소 배출량 중 95.1%는 반도체 사업을 담당하는 DS 부문에서 발생했습니다.  · DS 부문은 매년 탄소 배출량 증가 폭이 상당한데요. 이런 상황에서 삼성전자가 지난 9일 SEPI 개발 소식을 전했습니다. SEPI는 반도체 산업에 적용할 수 있는 환경 평가 지표입니다.· 삼성전자는 왜 SEPI를 개발하고 반도체 업계의 기준점으로 제시하겠다고 밝혔을까요. 삼성전자가 ESG(환경·사회·지배구조) 경영에 박차를 가하고 있습니다. 특히 환경 부문에 높은 관심을 보이고 있습니다. ‘갤럭시 기기에 해양 폐기물 재활용 소재 사용’ 등 삼성전자 뉴스룸에서 관련 보도자료도 쉽게 찾아볼 수 있습니다.  기업이 친환경 경영에 관심을 갖는다는 건 긍정적 요소입니다. 사업적 측면에서 바라봐도 마찬가지입니다. 글로벌 ESG 평가 기관의 등급이 ‘펀드’를 조성할 때 활용되기도 하고요. 사업 수주 시 고객사가 일정 수준 이상의 등급을 요구하기도 합니다. 환경 평가 등급이 높을수록 사업적으로도 도움이 된다는 의미입니다. 다만 현재 삼성전자의 ESG 행보가 높은 등급으로 이어질지는 미지수입니다. 탄소 배출량 감축 등 성과를 증명할 수치가 필요한데, 반도체 사업을 담당하는 DS 부문 환경 지표 관리에 어려움을 겪고 있기 때문입니다.  삼성전자가 지난해 탄소배출 정보공개 프로젝트(CDP·Carbon Disclosure Project)에 제출한 자료를 보겠습니다. CDP는 가장 신뢰도가 높은 글로벌 ESG 평가기관 중 하나로 꼽힙니다. 2020년 삼성전자 직접 탄소 배출량(Scope 1)은 572만6300톤인데요. 이중 DS 부문이 배출한 탄소 배출량이 544만8000톤에 달합니다. 비중으로 따지면 95.1%에 달합니다. 삼성전자 친환경 경영의 핵심 키는 DS 부문이 쥐고 있는 겁니다. 문제는 DS 부문 환경 지표 관리에 어려움을 겪고 있다는 것이고요. 최근 6년간 DS 부문 Scope 1을 보겠습니다. 2015년부터 216만3000톤→223만6000톤→331만5000톤→451만9000톤→476만6000톤→544만8000톤입니다. 늘어나는 속도가 상당합니다. 이 기간 DS 부문 배출량이 전체 배출량에서 차지하는 비중도 88.4%→87.5%→90.3%→93.0%→95.1%로 커졌습니다. 스마트폰, 가전 등 세트 부문에서 발생하는 탄소 배출량은 줄고 있는데 핵심인 DS 부문 탄소 배출량이 늘어나는 꼴입니다. 자연스레 전체 Scope 1도 증가 추세입니다. 결국 CDP는 지난해 삼성전자 기후변화대응(Climate Change) 등급을 'B'로 하향 조정했습니다. 전년 A-에서 한 단계 하락한 등급입니다. CDP에 따르면 B 등급은 매니지먼트(Management) 레벨입니다. A 등급(Leadership Level)과는 차이가 크다는 게 관련 업계의 반응이고요.  삼성전자도 DS 부문의 중요성을 알고 있겠죠. 이전보다 적극적으로 관리에 나서는 모습입니다. 2020년에는 DS 부문 내 별도 지속가능경영 사무국을 만들고 운영 중입니다. 삼성전자는 지난해 하반기에는 기업 대상 환경 컨설팅 업체 ERM 코리아 대표를 지냈던 서현정 삼성전자 상무도 DS 부문 지속가능경영 사무국으로 영입했습니다. 삼성전자는 지난 9일 흥미로운 소식을 전했습니다. 삼성전자는 지난해부터 DS 부문에 적용할 수 있는 자체 친환경 평가 지표 SEPI(Semiconductor Environmental Performance Index)를 개발했왔는데요. 말 그대로 반도체에 한정된 환경 평가 지표입니다. 지난해 12월 관련 홈페이지가 개설됐고 지난 9일 세미콘코리아 2022에서 조금 더 자세한 내용을 공개했습니다.  발표를 맡은 서현정 삼성전자 상무는 “고객사와 투자자의 반도체 기업을 향한 환경 경영 요구가 강해지고 있지만, 반도체 기업들은 혼란스러워하는 상황”이라고 말했다. 그러면서 “MSCI, CDP 등 국내외 여러 평가기관이 다른 평가 기준으로 기업을 평가하면서도 반도체 산업 특수성을 고려하지 않기 때문”이라고 설명했습니다.  삼성전자는 SEPI를 반도체 업계의 기준점으로 제시하겠다고 밝혔습니다. 서 상무는 “향후 SEPI가 고객사 친환경 부품 선택 기준이자 투자자의 기업 평가 기준이 될 수 있도록 노력할 예정”이라며 “반도체 업계가 SEPI를 활용해 환경 경영을 확대하고 친환경에 기반한 성장을 이어가길 바란다”고 전했습니다. 적극적으로 환경 관리에 나서겠다는 의지로 풀이할 수도 있지만, 반도체 산업 관련 글로벌 ESG 기관의 평가 방식에 문제가 있으니 삼성전자가 새로운 평가 지표를 만들겠다는 의미로도 해석할 수 있겠네요. 친환경 경영에 정답은 없습니다. 다만 확실한 건 경쟁사들과는 다른 방식입니다. 미국 인텔 사례를 볼까요. 인텔도 지난해 CDP에 자료를 제출했는데요. 구체적인 Scope 1 절감 목표치를 제시했습니다. 2030년까지 2019년 Scope 1 배출량보다 10%를 줄이겠다는 겁니다. 삼성전자의 SEPI가 눈에 띄는 이유입니다. 생각해 볼 문제 업계 관계자의 말을 인용해 보겠습니다. 산업 특성에 맞는 평가 기준은 좋습니다. 다만 투자자들과 고객사들이 기존 ESG 기관들의 지표가 아닌 자체 개발 지표를 인정해 줄지는 의문입니다. 삼성전자의 SEPI는 업계의 '새로운 기준'이 될 수 있을까요. 여러분은 어떻게 생각하시나요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]알고 보면 흥미로운 넷플릭스 이야기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202130001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202130001</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 03:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[예상보다 길어지고 있는 코로나19로 인해 '오늘 뭐 하지?' 대신 '오늘 뭐 보지'를 고민하는 것이 새로운 일상이 됐다. 한국을 넘어 세계가 열광하는 콘텐츠 트렌드를 따라가거나, 좋아하는 작가나 배우의 포트폴리오를 도장깨기 하듯 매일 한 편씩 볼 수 있는 콘텐츠 스트리밍 시대이기 때문에 가능한 일이다.   무궁무진한 소재와 이야기가 가득한 오리지널 콘텐츠의 시초는 넷플릭스다. 넷플릭스 오리지널은 소위 '흥행하는 장르와 소재'에 대한 기존 고정관념을 타파한 것은 물론, 엔터테인먼트 경험의 주도권을 시청자에게 넘겼다는 점에서도 의미가 있다. 발상의 전환으로 일상에 깊숙히 자리잡은 넷플릭스 오리지널에 대해 알고보면 더 흥미로운 사실들을 살펴본다. 넷플릭스 최초 오리지널, '하우스 오브 카드' 아니다? 많은 사람들이 넷플릭스의 첫 오리지널 시리즈를 '하우스 오브 카드'(2013년)로 알고 있지만, 사실 넷플릭스 최초의 시리즈는 2012년 노르웨이 드라마로 시작한 '릴리해머'다. '릴리해머'는 노르웨이에서 새로운 삶을 시작하려는 뉴욕 갱스터의 삶을 그리며 시청자와 평단 모두의 호평을 받았다. 릴리해머는 2012년 1월 노르웨이 TV 방송국 NRK에서 처음 방영된 후 같은 해 2월 넷플릭스의 미국, 캐나다, 라틴 아메리카 회원들에게 8편 에피소드가 모두 공개됐다. 그해 하반기에는 영국, 아일랜드, 북유럽에서도 선보였다.   넷플릭스 공동 최고 경영 책임자(CEO) 겸 최고 콘텐츠 책임자(CCO)인 테드 사란도스는 릴리해머 10주년을 기념하며 "넷플릭스의 첫 오리지널이 릴리해머라는 점은 조금 독특해 보일 수 있지만, 전 세계에 전달할 수 있는 보편적인 주제와 정서를 담은 로컬 이야기라는 점에서 매우 효과적이었다"며 "그 이후로 넷플릭스 역대 최대 흥행작인 오징어게임처럼 수많은 훌륭한 로컬 이야기가 다른 국가와 다른 문화의 사람들에게 공감을 얻는 것을 목격했다. 앞으로도 넷플릭스는 어디에서든 사랑받을 수 있는 다양한 지역의 훌륭한 이야기들을 전달할 것"이라고 말하기도 했다.  돼지가 주인공인 넷플릭스 최초 인터내셔널 영화 넷플릭스 오리지널 중 또 하나의 의미있는 작품은 '옥자'다. 봉준호 감독과 세계적인 배우들이 함께해 화제가 되었던 영화 옥자는 넷플릭스가 투자한 최초의 인터내셔널 영화다. 옥자는 특수 분장, 음향 등 다양한 분야의 한국 기업과 창작자들이 참가했다.   특히 유전자 조작으로 태어났지만 인간적인 면모를 갖춘 캐릭터인 옥자의 목소리는 뉴질랜드 토종 돼지, 하마, 코뿔소 등 다양한 동물의 소리와 배우 이정은의 목소리가 만나 탄생했다.  할로윈 코스튬 유니폼으로 만드는 글로벌 밈 문화   전세계 190개 국가에서 시청할 수 있는 넷플릭스 오리지널은 세계가 함께 즐기는 글로벌 밈의 원천이기도 하다. 매해 할로윈 코스튬은 그 해 큰 인기를 끈 넷플릭스 오리지널 콘텐츠가 뮤즈의 역할을 하고 있다.   지난해 세계 곳곳을 수놓은 오징어게임 트레이닝복 이전에는 '종이의 집'의 시선강탈 복장을 패러디한 코스튬이 글로벌 할로윈 유니폼으로 인기를 끌었다. 한국에서도 리메이크로 선보일 종이의 집은 오랜 시간 사랑을 받으며 지난해 '알바천국'이 1020 세대 1000여명을 대상으로 한 설문조사에서 '가장 인기있는 할로윈 코스튬' 8위를 차지하기도 했다. 몇 해 전에는 '2020년 타임지가 선정한 세계에서 가장 영향력 있는 100인: 예술가' 부문에 이름을 올린 '앨리 웡'의 넷플릭스 스탠드업 코미디에서 영감을 받아 배에 배게를 넣고 안경을 쓴 복장이 유행하기도 했다.  한국 콘텐츠 인기, 이 정도야?  최근 몇 년간 넷플릭스 오리지널을 대표하는 키워드는 바로 '한국 콘텐츠'다. 우리나라 배우들과 헐리우드 스타들의 인증샷은 물론, 달고나를 만드는 파리지앵과 딱지치기를 즐기는 뉴요커라는 이색적인 조합도 당연하게 느껴질만큼 세계가 넷플릭스 한국 오리지널에 주목하고 있기 때문이다. 올해 공개된 넷플릭스 '지금 우리 학교는'은 공개 단 10일 만에 넷플릭스 TV (비영어) 부문에서 역대 시청 시간 5위에 올랐다. 해당 부문 1위는 공개 후 28일 동안 16억5045만 누적 시간을 기록한 오징어게임이다.   이 외에도 지난해 공개한 '님아: 여섯나라에서 만난 노부부 이야기'는 다큐멘터리 영화 사상 최초로 480만 관객을 동원하며 큰 사랑을 받았던 '님아, 그 강을 건너지 마오'에서 영감을 받아 미국, 스페인, 브라질, 일본, 인도, 한국등 여섯 나라 노부부의 일상을 담은 넷플릭스 오리지널 다큐멘터리로 재탄생했다. 해당 오리지널은 다큐멘터리를 감명깊게 본 넷플릭스 측에서 원작 IP를 바탕으로 "전세계의 노부부를 주인공으로 한 시리즈를 만들어보자"는 제안에서 출발했다. 이처럼 한국 창작업계의 뛰어난 스토리텔링 역량이 세계인의 마음을 움직이면서, 넷플릭스는 한국 콘텐츠 업계를 향한 투자를 지속적으로 확장하고 있다.   넷플릭스 관계자는 "훌륭한 이야기를 상상하고 이를 스크린에 구현할 창작 역량을 갖춘 국가는 전세계적으로 손에 꼽힌다"며 "특히 한국은 그 중에서도 누구나 공감할 수 있는 감수성과 이야기에 더 몰입할 수 있는 완벽한 제작 전문성을 갖췄다"고 말했다. 이어 "한국 콘텐츠 제작을 위한 투자는 물론 스튜디오 임대 및 글로벌 제작 기술 노하우를 공유하기 위한 웨비나 등 다양한 활동을 이어가고 있다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/13/blt202202130001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中, 베이징 동계올림픽서 '디지털 위안화' 외국인에 '한시적 허용']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110302</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110302</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 03:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 정부가 2022년 베이징 동계올림픽에서 중앙은행 디지털 화폐(CBDC)를 외국인에게 개방했다. 동계올림픽을 통해 자국의 CBDC인 디지털 위안화(e-CNY)를 공식적으로 상용화해 본격적으로 보급하려는 것으로 풀이된다. 중국은 기존에 자국민만 만들 수 있었던 디지털 위안화(e-CNY) 스마트 지갑과 실물 카드, 전지지갑처럼 사용할 수 있는 손목밴드를 올림픽에 참가하는 선수, 코치 및 방문객에게 제공했다. 결제 시 디지털 위안화를 사용할 수 있다. 앞서 중국은 지난 달 디지털 위안화 스마트 지갑 앱의 시범 버전을 iOS와 안드로이드 앱 스토어에 내놓으며 실험에 박차를 가했다. 디지털 위안화 앱을 통해 지갑 개설, 자금 관리, 송금, 거래 등의 서비스가 가능해졌다. 애당초 중국은 전 세계에서 방문하는 수백만 명의 외국인을 대상으로 디지털 위안화에게 선보일 계획이었다. 코로나19의 확산 방지를 위해 ‘폐쇄 루프’ 안에서만 이동할 수 있는 엄격한 방역수칙으로 인해 규모가 활용 범위가 크게 축소된 것으로 알려졌다. CBDC는 비트코인과 같은 민간 암호 화폐와 달리 각국 중앙은행이 발행한다. 법정통화로 액면가가 고정돼있고 동일한 비율로 현금과 교환이 보장된다. 중국은 2014년부터 CBDC 연구와 개발을 진행했으며 수년간 중국 내 여러 지역에서 시범 운영을 펼쳤다. 중국 인민은행에 따르면 지난해 말 기준 2억6000만명 이상이 디지털 위안화 계정을 보유했으며 누적 거래 규모는 960억위안(18조원)에 달한다.  중국은 CBDC 도입에 가장 적극적인 행보를 보여온 대표 국가지만 이미 바하마와 나이지리아 등 총 9개국이 CBDC의 대중적 사용을 허용하며 중국을 앞질렀다. 바하마는 2020년 10월 세계 최초로 ‘샌드 달러’라는 디지털 화폐를 도입하며 자국의 결제 시스템의 효율성을 증대시켰다. 샌드 달러는 자금 세탁과 화폐 위조를 억제하는 데 도움이 될 전망이다. 나이지리아는 지난해 10월 아프리카 국가 중 최초로 ‘e나이라’라는 CBDC를 도입했다. 한편 국제통화기금(IMF)는 9일(현지시간) CBDC에 대한 보고서를 통해 약 100개국이 CBDC 도입을 검토하고 있는 가운데 중국 정부가 CBDC 발행에 신중해야 한다고 강조했다. 보고서는 국경 간 CBDC 결제 구현이 가능해짐에 따라 발생할 수 있는 부정적인 거시 경제적 영향에 통화 대체율 증가와 금융 충격에 대한 취약성 등이 있다고 지적했다.크리스탈리나 게오르기에바 IMF 총재는 “여러 국가에서 실행 중인 CBDC 실험이 성공적으로 마무리되기 위해서는 정책 입안자들이 CBDC에 대한 풀리지 않은 많은 질문, 기술적 장애물과 CBDC로 발생하는 정책적 절충안 등에 대해 고민해야 한다”고 꼬집었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, 독일 AR기업 인수의 의미...초대형 M&A ‘신호탄’?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110299</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110299</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 03:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2020년 이후 이렇다 할 인수합병이 없었던 삼성전자가 2년 만에 하만을 통해 M&amp;A에 재시동을 걸었다. 인수 규모가 크진 않아 보이지만, 업계에선 이번 인수가 대형 M&amp;A의 신호탄이 될지 관심을 보이고 있다.삼성전자는 11일 자회사 하만(Harman)을 통해 독일 AR(증강현실·Augmnted Reality) 헤드업 디스플레이(HUD·Head-Up Display) 소프트웨어 전문기업 ‘아포스테라’(Apostera)를 인수했다고 밝혔다.  아포스테라가 만드는 HUD는 자동차 전면 유리창에 필요한 정보를 보여주는 기술이다. 계기판을 보지 않고 앞만 보면서도 주행 속도나 진행 방향을 비롯한 운전 정보를 볼 수 있다. HUD는 자동차 전동화 추세가 빨라지면서 세계적 완성차 업체들의 최신 차종을 중심으로 도입되고 있다.하만은 아포스테라가 HUD와 네비게이션 업체 등에 AR 솔루션을 제공한다고 설명했다. 지난해 아우디의 Q4 이트론(e-tron)에 HUD를 납품했다. 하만은 이 기업을 인수해 자사 디지털 콕핏(인포테인먼트) 제품에 기술을 적용할 것으로 보인다.하만의 아포스테라 인수 액수나 지분율, 인수 방식 등은 공개되지 않았다. 다만 아포스테라가 2017년 창업 후 지금까지 받은 투자가 2건(시드투자, 전환사채 발행), 총 규모가 100만 달러(약 12억원)에 그치는 걸 봤을 땐 인수 규모가 크지 않을 것으로 짐작된다.  다만 주목되는 건 이번 인수합병이 삼성전자의 전장 사업 확장 ‘신호탄’일지 여부다. 이미 삼성전자가 수 차례 대형 M&amp;A를 할 것이라 예고했기 때문이다.지난해 3분기 기준 삼성전자의 현금시재(현금성자산, 단기금융상품, 단기매매증권, 유동성만기채무증권을 모두 합한 액수)는 120조원 수준이며, 이 가운데 장단기차입금을 뺀 순현금은 약 103조원이다. 삼성전자의 M&amp;A 여력이 약 100조원에 달한다는 게 바로 이 의미다.다만 2017년 하만을 9조2000억원에 인수한 뒤 삼성전자의 M&amp;A 행보는 소극적이었다. 2018년 ‘지랩스’ ‘케이엔진’, 2019년 ‘코어포토닉스’ ’푸디언트‘, 2020년 ’텔레월드 솔루션스‘를 인수했지만 이들 M&amp;A는 스타트업에 가까운 곳들에 대한 소규모 M&amp;A이며 회사의 외연을 확장할 만한 규모는 아니었다.이런 점을 볼 때 삼성전자는 100조원의 자금을 인수합병에 활용할 것임은 거의 확실하다. 2020년 4분기 실적 발표 컨퍼런스콜에서 “향후 3년 내 의미 있는 규모의 M&amp;A를 단행할 수 있다”고 밝혔기 때문이다. 삼성전자 측 말대로라면 2023년까진 대규모 M&amp;A가 있어야 한다.삼성전자는 최근 들어 인수합병에 군불을 더 때고 있다. 한종희 삼성전자 부회장은 지난 1월 5일 미국 라스베이거스 국제전자제품박람회(CES) 행사에서 “부품과 세트(완제품) 모두에서 (M&amp;A) 가능성을 크게 열어놓고 상당히 많이 보고 있다”라며 “조만간 좋은 소식이 나올 것 같다”고 말했다.  전자·반도체 업계에는 2020년 이후 대규모 M&amp;A가 빈번했다. 미국 반도체 기업 AMD가 경쟁사 자일링스를 350억 달러(약 42조원)에 인수했고, 최근 무산되긴 했지만 엔비디아가 비슷한 시기 모바일 팹리스 기업 Arm을 400억 달러(약 48조원)에 인수를 선언하며 반도체 업계 사상 최대 빅딜을 이뤄내기도 했다. 아날로그디바이스의 맥심인터그레이티드 인수(210억 달러)도 유의미한 빅딜이었다.삼성전자의 국내 경쟁사 SK하이닉스 또한 2020년 10월 인텔 낸드 사업부(현 솔리다임)를 90억 달러(약 10조8000억원)에 인수하며 낸드플래시 시장의 ’합종연횡‘에 나섰다. 무산되긴 했으나 지난해 300억 달러(약 36조원) 규모로 예상됐던 인텔의 글로벌파운드리 인수 시도 또한 업계가 주목한 뉴스였다.  시장에선 삼성전자가 자동차 전장기업 인수에 나설 수 있다고 보고 있다. 차량용 반도체 강자인 독일 인피니언이나 네덜란드 NXP반도체를 인수할 수 있다는 이야기는 이미 6~7년 전부터 나왔다. 삼성전자가 차량용 반도체에 약하고, 또 시스템반도체에서 세계 1위를 목표로 하는 만큼 이들 회사의 M&amp;A를 시도한다는 건 충분히 일리 있는 이야기다.다만 이들 차량용 반도체 회사들의 몸값은 코로나19 이후 크게 올랐다. 원재료 공급난과 전기차 도입 등의 이유로 차 반도체 수요가 급격히 늘어났기 때문이다. 또 미국과 일본, 대만, 중국, 유럽 등 반도체 선진국을 중심으로 ’반도체 내셔널리즘‘이 확산하는 것도 삼성전자의 M&amp;A에 걸림돌이 될 수 있다. M&amp;A가 성사되더라도 각국 경쟁당국이 기업결합심사에서 어깃장을 놓을 수 있기 때문이다.삼성전자가 지난해 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 밝힌 대로 AI와 5세대 이동통신(5G) 관련 기업 인수 가능성도 열려있다. 당초 공언한 기한이 아직 2년가량 남은 만큼, 삼성전자로선 상대적으로 낮은 가격에 유의미한 빅딜을 벌일 시기를 점치고 있을 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[지난해 美 자율주행 업체 주행거리는...구글 자회사 '웨이모', 애플의 170배]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110221</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110221</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 00:56:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘자율주행 기술의 메카’로 불리는 미국 캘리포니아에서 지난해 자율주행업체들의 시범 주행 거리가 전년 대비 2배 이상 증가했다. 코로나19 봉쇄령으로 테스트를 축소했던 업체들이 시범 운행을 재개하면서 나타난 현상으로 보인다. 캘리포니아주 차량국(DMV)에 따르면 지난해 자율주행업체들의 시범운행 거리는 누적 400만마일(644만km)로 기록됐다. DMV에 등록된 총 50개의 기업 중 22개가 시범 운행을 진행한 것으로 파악됐다. 최근 몇 년간 업계에서 자율주행업체들의 인수합병(M&amp;A)이 활발하게 이뤄졌다. 다수의 기업들은 올해 보다 진일보한 자율주행 기술을 선보일 것으로 기대된다. 최장거리를 주행한 업체는 구글의 모기업인 알파벳의 자회사 웨이모였다. 웨이모는 자율주행차 개발 업체 중 가장 먼저 도로 시험주행을 시작했다. 총 230만마일(370만km)을 주행해 2020년(62만8000마일)보다 주행거리가 크게 증가했다. 이는 웨이모가 캘리포니아에서 로보택시 사업을 준비하며 샌프란시스코 등의 지역에서 시범 주행을 진행한 것의 결과로 보인다. 웨이모는 최근 일반인 신청자들을 대상으로 테스트 차량에 태우기 시작했다. 시험 주행은 모두 안전 운전 요원을 동승해 이뤄졌다. DMV에 따르면 안전 운전요원들이 자율 주행 차량 운행에 개입해야 하는 상황은 웨이모의 경우 2021년 한 해 동안 총 21건에 그친 것으로 보고했다.2번째로는 제너럴모터스(GM)의 자율주행 계열사인 크루즈가 뒤를 이었다. 크루즈는 웨이모의 경쟁사로 지난해 한 해 동안 87만6000마일(140만km)을 주행했다. 안전 운전요원의 개입은 20건에 그쳤다.웨이모와 크루즈의 주행거리는 전체의 80%를 차지했다. 크루즈도 웨이모와 유사한 로보택시 사업을 올해 안에 샌프란시스코에서 시작한다는 계획이다. 두 기업은 지난해 10월 DMV로부터 일부 지역에서 승객에게 요금을 받고 자율주행차 서비스 제공에 대한 허가를 받은 바 있다.수년간 자체 자율주행차 개발을 비밀리에 진행 중인 애플은 전년에 비해 주행거리가 5000마일 가량 줄었다. 총 주행거리는 1만3000마일(2만1300km)을 기록했다. 주행거리가 가장 많은 웨이모와 비교해 주행거리가 177분의 1 수준이다. 안전 운전요원이 자율주행에 개입한 횟수는 총 662건을 기록했다.테슬라는 DMV의 시범 운행 자료 제출 대상이 아니다. 테슬라가 제공하는 완전자율주행(FSD) 소프트웨어의 베타버전이 사람의 개입을 필요로 해 DMV의 자율주행차 규제를 받지 않기 때문이다. 캘리포니아 내에서 자율 주행 시범 운행을 진행하는 여타 업체와 다르게 테슬라는 훈련을 받은 안전 운전 요원이 아닌 자체 고객들에게 소프트웨어를 제공해 기술을 모니터링한다. 하지만 DMV는 최근 FSD 소프트웨어 업데이트 이후 여러 차례 결함이 발생하고 테슬라의 자율주행 기술이 위험하다는 것을 입증하는 동영상이 공유되며 논란이 되자 테슬라를 규제 대상에 포함시킬지 검토 중이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110020.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[풀필먼트 스타트업 '두핸즈'가 '착한 개발자'를 찾는 이유[테크체인저]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100001</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 07:13:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“두핸즈 개발 조직은 진짜 착하고 좋은 사람들만 모여 있어요. 기술이라는 것이 안 좋게 쓰면 한없이 안 좋게도 쓸 수 있거든요. 저희는 좀 더 사회가 긍정적으로 변하는 데 한몫하고 싶어요. 그래서 그런 사람들 위주로 뽑고 있고, 사람 때문에 스트레스 받는 걸 없애려고 노력하죠. 이 또한 기술 회사에게 큰 장점이 아닐까요?”지난달 24일 서울 강남구에 위치한 이커머스 풀필먼트 테크 스타트업 ‘두핸즈(구 두손컴퍼니)’의 사무실에 들어서자마자 눈에 띈 건 개발자 채용 관련 포스터였다. 이에 두핸즈 개발자 조직은 어떻냐는 질문에 문성수 최고기술책임자(CTO)는 ‘착한 개발자’를 강조했다.이유가 있다. 두핸즈는 대표적인 ESG(환경·사회·지배구조) 스타트업이다. 현재 150명의 전체 직원 가운데 42명이 홈리스, 저소득층, 고령자 등 사회적 취약계층이다. 전체 직원 가운데 30%를 취약계층 대상으로 채용 중이다. 이들은 ‘커넥터’라 불리는데 두핸즈가 운영하는 풀필먼트 센터에서 창고 업무를 한다. 다만 하는 일과 작업량은 조금씩 다르다. 신체적 조건이 달라서다. 두핸즈에서 개발팀을 총괄하면서 회사의 비전을 다듬는 역할을 하고 있다는 문 CTO는 “회사 비전 가운데 1만명 채용이 있다”면서 “사람의 능력을 100이라고 보면 100을 할 수 있는 사람을 1만명 채용하는 것보단, 몸이 좀 불편하거나 나이가 있더라도 10을 할 수 있는 사람을 1만명 채용하는 것이 진정한 1만명 채용의 의미가 되지 않을까 생각한다”고 전했다.커넥터들이 어떻게 하면 좀 더 쉽게 일할 수 있을까 하는 고민도 하고 있다. 두핸즈가 지난달 18일 물류창고용 로봇개발업체 ‘플로틱’과 업무협약을 체결한 것도 이러한 고민에 대한 해결책 가운데 하나가 될 수 있을 것으로 기대하고 있다. 물류산업은 노동집약적이기 때문이다. 입고가 되면 진열 및 적재가 되고, 주문이 들어오면 해당 상품을 찾아 가져가 검수를 하고 포장을 해야 한다. 문 CTO는 “물류로봇이 있냐 없냐의 차이가 크다”면서 “입고나 피킹(picking, 출고할 상품을 물류 창고 보관 장소에서 꺼내는 일) 작업에 물류로봇을 도입하는 걸 바라보고 있지만, 사실 모든 작업 과정에 도입할 수 있고 각 과정에서 자동화 밸런스가 맞아야 투자대비 효용도 잘 나올 수 있다”고 설명했다.이와 함께 큰 과제는 ‘데이터’다. 현장과 시스템의 오차를 줄이기 위해서다. 풀필먼트 센터의 현황을 고객사들은 ‘핸디봇’이라는 WMS(Warehouse management system)를 통해 확인할 수 있는데, 실시간으로 재고가 연동된다. 다만 현장 작업자들은 창고 안에 있는 재고 비율을 명확하게 확인하는 것이 쉽지 않다.문 CTO는 “작업자들이 적치를 할 때 앞에만 차곡차곡 쌓아 창고가 가득 차 있는데, 뒤엔 텅텅 비어있는 경우가 있다”면서 “이 때문에 재고가 눈에 보이는 것과 시스템에서 보여지는 게 달라진다”고 말했다. 이어 “그렇다고 하루하루 바쁜 현장 작업자들이 어디에 재고를 놔야 하나 고민하게 할 수 없으니, 오차를 줄이는 걸 현장에서 가장 빨리 풀어야 할 과제로 잡고 있다”고 덧붙였다.   데이터는 두핸즈가 가장 차별화하려고 집중하는 부분이기도 하다. 풀필먼트 서비스 과금이 면적에 따라 이뤄지는데 고객사 입장에서 발주, 재고 등의 양을 제대로 파악할 수 있어야 비용이 덜 들기 때문이다. 물론 소비자에게도 제때 물건을 전달할 수 있다.문 CTO는 “현재 고객사들에게 어떤 데이터가 도움이 되는지 조언까지 해주고 있다”면서 “올해는 판매량 예측 등 고객사들에게 도움되는 데이터를 저렴한 비용으로 제공하는 서비스를 제공하는 것까지 구상하고 있다”고 밝혔다. 가격은 1000~2000원 정도로 중소규모 고객사들이 감당할 수 있는 수준으로 책정해 데이터 등 기술에 대한 진입장벽을 낮춘다는 목표다. 현재 두핸즈 고객사 대부분은 화장품, 건강기능식 등 헬스앤뷰티(H&amp;B) 분야다. 유통기한, 로트(lot, 제품의 품질을 관리하기 위해 동일 공정에서 생산되는 제품 그룹 단위) 관리, 온습도 관리 등이 중요한데 많이 다루다보니 노하우가 쌓였다. 이에 최근엔 5번째 풀필먼트 센터를 충청북도 음성군에 마련했는데, 뷰티 브랜드사들을 위한 전문 풀필먼트 센터로 활용할 계획이다. 다만 문 CTO는 “다루는 상품 카테고리는 확장해 나갈 것이고, 함께 성장할 수 있는 고객사를 주로 찾는다”면서 “다른 풀필먼트사들과 달리 표준화된 형태로 상품을 취급하고 있지 않고, 고객사와 함께 소통하면서 맞춰 나가고 있는 것도 두핸즈의 강점”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/10/blt202202100001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에코프로지이엠이 ESG 기업?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110125</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110125</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 06:16:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NH농협은행이 주식 내부자거래 의혹으로 검찰 수사를 받고 있는 에코프로비엠의 관계사 에코프로지이엠을 방문한 것에 "ESG(환경, 사회, 지배구조) 실천기업과 협력한다"고 홍보하면서 'ESG 워싱'이라는 비판이 나온다. NH농협은행은 지난 10일 권준학 행장이 경북 포항시 북구 소재 에코프로지이엠 기업 현장을 방문해 상호 협력방안을 논의했다고 11일 밝혔다.에코프로지이엠은 경북 포항시 영일만산단 내 하이니켈 전구체 제조 공장인 CPM2 공장 신설을 진행 중에 있어, 농협은행의 금융지원이 도움이 될 수 있다는 분석이다.권 행장은 "에코프로지이엠의 기술력을 통해 세계 최고의 글로벌 기업으로 발돋움하길 염원한다"며 "농협은행도 ESG 실천기업에 대한 적극적인 금융지원으로 실질적 도움을 줄 수 있도록 최선을 다 하겠다"고 말했다.에코프로지이엠은 2차전지 양극재 소재 제조용 전구체 제조 기업이다. 2020년 소재·부품·장비 전문기업 인증 및 삼천만불 수출의 탑을 수상하는 등 에코프로그룹의 주요 자회사로 꼽힌다. 그러나 2차전지가 친환경 소재라고 해서 이를 생산하는 기업까지 ESG 실천기업이라는 건 논리적 비약이라는 지적이다.우선 ESG를 구성하는 G(지배구조) 측면에서 내부통제 이슈가 해소되지 않고 있다. 이동채 에코프로 회장을 비롯한 계열사 핵심 임원들은 주식 내부자거래 혐의(자본시장법 위반)로 금융당국과 검찰의 수사를 받고 있다. 2020년 초 에코프로비엠이 SK이노베이션과 2조7000억원 규모의 양극재 공급계약을 공시하기 전 내부정보를 활용해 주식거래를 했다는 혐의다. 이 회장은 에코프로지이엠의 이사진이기도 하다.E(환경)와 S(사회) 면에서도 의문이 제기된다. 경상북도와 포항시에 따르면 지난해 8월 포항 영일만 산업단지 인근 항만의 물고기 집단 폐사로 같은해 10월 산단 내 폐수배출업소 6곳의 생태독성 검사 결과 에코프로비엠과 에코프로지이엠은 배출기준인 2TU(Toxic Unit)를 각각 8배, 4배 초과했다. 경북도는 조업정지 행정처분을 유예하고, 전문기관에 생태독성 원인의 규명을 의뢰했다.이와 관련해 자료를 배포한 농협은행 측 관계자는 "ESG가 뜻이 넓기 때문에 지속 가능한 산업을 영위하면 ESG 기업으로 저희는 인식하고 있다"고 설명했다.모호한 기준 적용으로 ESG 워싱을 범할 수 있다는 우려가 나온다. ESG 워싱은 기업, 상품 등이 실제 환경이나 ESG 요소에 미치는 유의한 영향 또는 전략 실행 수준에 대한 평가와 별개로 의도적·비의도적인 명칭 부여, 홍보, 마케팅만으로 친환경 또는 ESG 친화적 기업으로 인식될 수 있는 위험을 뜻한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/13/blt202202130007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[글로벌 플랫폼 인수에도 '카카오웹툰 거래액' 줄어든 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110328</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110328</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 05:13:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오의 스토리 관련 거래액이 지난해 4분기에 전분기 대비 줄어들었다. 카카오가 직접 글로벌 웹툰·웹소설 등 콘텐츠 플랫폼을 인수한 영향이다. 지난 11일 카카오가 발표한 2021년 실적에 따르면 카카오엔터테인먼트의 스토리 플랫폼과 IP(지식재산) 유통 거래액을 합산한 지난해 4분기 통합 거래액은 1925억원을 기록했다. 지난해 3분기 거래액 2325억원에서 줄어든 것이다. 카카오는 앞서 지난해 카카오엔터테인먼트를 통해 북미 웹툰 플랫폼 ‘타파스(Tapas)’와 웹소설 플랫폼 ‘래디쉬(Radish)’를 인수한 바 있다. 이는 지난해 3분기 실적부터 반영됐다. 글로벌 콘텐츠 시장 공략을 위해 글로벌 플랫폼들을 인수했지만 거래액이 줄어든 것은 카카오의 자사 직진출(중개를 거치지 않고 진출하는 것) 플랫폼이 늘어나 3자 공급량이 자연스럽게 줄어든 영향이다. 카카오 관계자는 “지난해 태국, 대만 등에 진출하고 9월에 중국에 진출, 북미까지 직접 진출하는 플랫폼들이 많아지면서 제3자 플랫폼에 제공하는 웹툰이 줄어든 것”이라고 설명했다. 쉽게 말해 예컨대 미국에서 타파스를 인수하기 전엔 카카오의 웹툰 IP를 다른 플랫폼들에도 제공할 수 있었다. 하지만 타파스를 인수하면서 추가적으로 공급하던 플랫폼들에 대한 공급을 중단하게 됐다. 이에 과거처럼 여러 플랫폼에 하나의 IP를 공급하며 거래액을 끌어올릴 수 없게 된 것이다. 다만 연간 거래액으로 보면 성장세다. 지난해 연간 거래액은 전년대비 47% 성장한 7767억원을 달성했다. 더불어 타파스와 래디쉬도 지속적으로 성장하고 있어 장기적으론 이러한 직진출 방식을 긍정적으로 보고 있다.타파스는 지난해 월 매출이 240% 성장했고 월간순방문자(MAU) 수도 2배 늘었다. MAU는 320만명 이상이다. 카카오엔터테인먼트는 타파스에 2020년 7월부터 주요 IP들을 본격적으로 공급해왔다. 인수가 이뤄진 2021년 한 해 동안엔 타파스 전체 거래액 가운데 카카오엔터테인먼트 IP 236개의 매출 비중이 약 57%였다. 래디쉬의 경우 자체 IP의 영향력이 강력하다. 래디쉬 전체 매출의 90%가 래디쉬가 소유한 오리지널 IP에서 나오고 있다. 이에 래디쉬가 카카오엔터테인먼트의 주요 웹소설 IP의 북미 진출을 앞으로 도울 예정이다.지난해 12월 래디쉬를 통해 인수한 북미 중심 웹소설 플랫폼 ‘우시아월드(Wuxiaworld)’에 대한 기대도 나온다. 우시아월드에서 제공되는 카카오엔터테인먼트의 IP는 전체 작품 수의 약 5.5%밖에 안 되지만 우시아월드 매출의 4분의 1을 차지하고 있다. 액션과 무협 장르의 콘텐츠를 제공, 독자 비중의 80%가 35세 미만 남성 등 차별화한 포지셔닝을 가지고 있다. 이로써 카카오는 ‘북미 스토리 IP 삼각편대’를 구축했고, 올해부턴 북미를 중심으로 한 스토리 부문 고속 성장을 기대하고 있다. 여민수 카카오 대표이사는 실적발표 컨퍼런스콜에서 “타파스, 래디쉬에 이어 우시아월드까지 인수를 마무리하며 콘텐츠 라이브러리를 확장했다”면서 “2022년엔 고품질의 콘텐츠를 앞세워 더 많은 언어권에서 오리지널 IP의 파급효과를 선보이며 가시화된 외형 성장을 이뤄낼 것으로 기대한다”고 전했다.장기적으론 IP를 활용해 카카오의 다른 공동체와의 시너지 효과도 기대하고 있다. 배재현 카카오 최고투자책임자(CIO)는 실적발표 컨퍼런스콜에서 “지난달 카카오엔터테인먼트의 글로벌 IP인 웹툰 ‘나 혼자만 레벨업’의 NFT(대체불가능토큰) 300개가 공개되자마자 바로 매진됐다”면서 “카카오가 가진 다양한 IP자산은 이런 식으로 카카오의 다른 공동체인 그라운드X의 NFT 플랫폼과 시너지 효과도 기대할 수 있다”고 말했다. 한편 카카오엔터테인먼트는 앞으로도 자체 플랫폼 카카오웹툰과 자회사·관계사 플랫폼을 통해 북미, 아세안, 중화권, 인도, 유럽 등으로 글로벌 플랫폼 네트워크를 지속 확대해 나갈 예정이다. 현재 카카오는 일본(픽코마), 미국(타파스, 래디쉬, 우시아월드), 인도네시아(카카오페이지), 태국·대만(카카오웹툰) 등에 진출해 있다. 유럽인 프랑스에선 올해 카카오픽코마와 함께 공동 진출할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110059.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]SSG닷컴, IPO 앞두고 FI의 추가투자…신규 '개미'는 좋을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110295</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110295</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 04:18:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면 · 신세계그룹의 이커머스 전문 사업법인 SSG닷컴이 올해 상장을 목표로 몸집을 키우고 있습니다.· 손실 폭이 확대되긴 했지만 매출액과 거래규모(GMV)를 대폭 늘리는 것이 고무적입니다.· 재무적투자자(FI)들이 3000억원을 추가 출자하며 재원도 마련했는데요. 과연 이것이 신규 투자자 입장에서 좋기만 한 일이지는 살펴볼 일입니다. 기업공개(IPO)를 앞둔 SSG닷컴에게 가장 중요한 것은 바로 시장 지배력입니다. 이커머스 시장에서 현재 어느정도 매출을 거두고 있고, 또 앞으로 성장 전망은 어떤지를 보여주는 것이죠.이 과정에서 적자는 크게 중요한 요소는 아닙니다. 이미 쿠팡이 몸소 증명했습니다. 여태껏 흑자 한 번 내지 않은 회사지만 뉴욕증시(NYSE)에 성공적으로 데뷔하며 5조원의 자본금을 조달했습니다.SSG닷컴 역시 마찬가지로 IPO를 앞두고 매출을 늘리는데 총력을 기울이는 것으로 파악됩니다. 지난 10일 이마트가 발표한 실적에 따르면 SSG닷컴은 지난해 1조4942억원의 순매출을 거뒀습니다. 이는 전년 동기 대비 15.5% 증가한 수준입니다.   시장 장악력을 파악하는 거래규모(GMV)의 증가폭은 더욱 컸습니다. 지난해 GMV는 5조7174억원으로 전년 대비 22%나 늘었습니다. 2019년 SSG닷컴의 GMV가 2조8732억원이었던 점을 감안하면 2년 만에 GMV를 2배 수준으로 늘린 것입니다.적자규모는 재차 확대됐는데요. 2020년 469억원 수준의 영업손실 규모는 2021년 1079억원으로 늘어났습니다. 2019년 819억원이었던 적자규모가 감소했다가 다시 확 증가했습니다.다만 늘어난 적자를 메우기 위한 방법은 이미 마련돼 있었습니다. 이마트는 지난 10일 실적발표와 함께 자회사인 SSG닷컴의 유상증자 소식을 알렸습니다. 재무적투자자(FI)로 SSG닷컴에 투자에 참여했던 두 사모펀드 ‘어피니티(Affinity Equity Partners)’와 ‘BRV(Blue Run Ventures)’가 3000억원의 추가 출자를 한 것이죠.   이번 추가 출자는 어피니티 컨소시엄이 2019년 총 7000억원을 출자하며 이미 이마트와 체결한 계약내용의 일환입니다. 컨소시엄은 2022년에 3000억원을 추가출자할 권리 의무를 보유하는 계약을 맺은 바 있습니다. IPO를 앞두고 SSG닷컴의 추가 성장 가능성을 점치고 투자한 것으로 분석됩니다.SSG닷컴의 성장성만 놓고 보면 FI가 고민 없이 추가 투자를 결정할 만 합니다. FI는 3년 전 7000억원을 출자할 당시 또 다른 조건을 걸었었는데요. 바로 SSG닷컴이 2024년까지 GMV 규모 5조16000억원 이상을 달성해 IPO를 성공시키는 것이었습니다. 그런데 SSG닷컴은 지난해 GMV 5조7174억원을 기록하며 계약 조건보다 1년 빨리 목표치를 달성했습니다.FI의 추가 출자로 SSG닷컴의 지분구조에도 소폭 변화가 생겼습니다. 최대주주인 이마트의 지분율은 50.08%에서 45.58%로, 신세계는 26.84%에서 24.42%로 소폭 낮아졌고요. 어피너티와 BRV의 지분은 각각 11.54%에서 15%로 늘어났습니다.   이마트 입장에서는 FI의 추가출자가 부정적이라고 여겨지지는 않습니다. 사실상 전쟁터와도 같은 이커머스 시장에서 영향력을 확대하기 위해서는 적자를 감수하고 공격투자를 해야하는데 이마트는 이미 다양한 신사업에 투자를 진행하며 재무건전성에 압박을 받고 있기 때문이죠. 이마트는 야구단, 이베이코리아, 스타벅스코리아 인수를 연달아 진행하며 수조원의 자금을 썼습니다. 이마트 성수동 본사를 1조2000억원에 매각하는 등 꾸준히 자산유동화를 진행하고 있는 이유이기도 합니다.다만 향후 SSG닷컴이 상장한 이후 일반 주식투자자들에게 좋은 소식인지는 모르겠습니다. FI의 참여 지분이 증가한다는 것은 그만큼 구주매출 물량도 늘어날 수 있다는 뜻이기 때문입니다. 물론 아직 FI의 투자금 회수 방안은 정해지지 않았습니다.구주매출은 대주주나 일반주주 등 기존 주주가 이미 보유하고 있는 주식지분 중 일부를 일반인들에게 공개적으로 파는 것을 말합니다. 양도인은 투자금을 회수하는데 의미가 있고요. 양수인은 주식투자, 경영참여 등을 목적으로 합니다.이 말은 즉 SSG닷컴이 상장을 통해 조달할 자금 중 기존 투자자의 투자금 회수를 쓰이는 비중이 더 높아질 수 있다는 것을 의미합니다. 아직 구체적인 IPO 계획이 나오진 않았지만, SSG닷컴의 대주주인 이마트와 신세계가 보유한 SSG닷컴 지분 일부를 시장에 내놓을 가능성도 배제할 수는 없습니다. 이 경우 구주매출 물량이 더욱 늘어나겠죠. 물론 이마트가 구주매출을 통해 자금을 확보하더라도 향후 이커머스 사업에 투자할 가능성이 크긴 합니다. 그러나 어쨌든 모회사와 자회사 둘 다 상장된 상태라면 신규 투자자 입장에서 공모금이 다른 회사로 흘러 들어가는 것이 썩 기분 좋을리는 없을 것입니다. 생각해 볼 문제· SSG닷컴이 상장한 후 이베이코리아와의 관계는 어떻게 재편될까요? 이마트가 3조6000억원을 주고 이베이코리아를 인수한 만큼 그 활용 방안도 주목할 만 해 보입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110029.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[블로터언팩]갤럭시S22 울트라=Note is Back! 쓰·그·찍 이젠 "올인원"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110329</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110329</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 04:18:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 기자들이 체험한 IT 기기를 각자의 시각으로 솔직하게 해석해봅니다. 갤럭시S의 탈을 쓴 갤럭시 노트가 돌아왔다. 삼성전자가 10일 공개한 갤럭시S22 울트라 이야기다. 기존 노트 시리즈의 특징은 살리되 갤럭시S 울트라 시리즈 특유의 강력한 카메라 기능을 더해 쓰고, 찍고 그리는 재미를 하나의 제품에 담았다. 삼성의 의도는 명확해 보인다. 하반기는 갤럭시Z 폴더블폰 시리즈에 집중하고, 상반기는 S 시리즈에 바(Bar)형 스마트폰 역량의 전부를 '올인'하겠단 것.   디자인은 단단하게 그립감은 부드럽게 갤럭시S22 시리즈에서 갤럭시 노트의 특징을 계승한 건 '울트라' 모델뿐이다. 디자인부터 기본형, 플러스 모델과 차이를 드러난다. 그동안 삼성전자는 갤럭시S 시리즈에서 부드러운 디자인을 강조했다. 이는 전작부터 올해 갤럭시S22와 S22 플러스 모델에도 적용된 둥근 모서리와 프레임과 카메라 섬이 일체형으로 연결된 '컨투어컷' 디자인으로 설명된다. 울트라는 다르다. 갤럭시 노트 시리즈의 향수를 재현하듯 홀로 '네모난' 모서리를 채용했다. 컨투어컷도 적용하지 않은 모습이다.그러나 눈에 보이는 인상과 달리 손에 쥐는 '그립감'은 갤럭시S22 플러스보다 울트라가 더 부드러웠다. 각진 모서리와 달리 측면부는 형제 모델들보다 좀 더 둥글게 처리된 까닭이다. 덕분에 손에 쥐었을 때 생각보다 얇고 부드러운 느낌인데, 알루미늄의 차갑고 단단한 느낌을 좋아하는 사람이라면 다소 아쉬울 수 있겠다.  울트라 모델의 화면 크기는 6.8형으로 갤럭시S22 시리즈 중 가장 크고, 전작과 같다. 배터리 용량도 5000mAh로 전작과 동일하지만 이번 모델에선 화면 주사율(초당 깜빡임 횟수)이 최소 1Hz부터 최대 120Hz까지 자동으로 조절되는 기능이 탑재돼 배터리 효율은 전작을 앞선다. 또한 플러스 모델과 울트라 모델은 삼성 스마트폰 최초로 45W 고속충전이 지원된다(이전 최대 25W). 다만 근래 스마트폰 제조사들의 '친환경' 기조에 따라 기본 패키지에는 충전기가 포함돼 있지 않다. 결국 삼성닷컴 정품 기준 3만8800원의 어댑터 구매 비용이 추가로 드는데, 일반 소비자들 입장에선 돈을 두 번 쓰는 느낌이라 좋지 않은 평가가 나온다. 대신 효과는 확실하다. 45W 충전기 이용 시 울트라 모델 완충에 걸리는 시간은 불과 1시간 30분 남짓이다.  더 빨라진 S펜, 알짜 기능은 그대로 갤럭시 노트의 DNA가 갤럭시S22 울트라에 이식되면서 '내장형 S펜'도 부활했다. 기존 노트 시리즈 사용자들이 가장 반길 요소다. 새로운 S펜은 개선된 하드웨어와 AI 필기 예측 알고리즘이 적용돼 필기감도 체감할 만큼 개선됐다는 평가다. 꺼진 화면에서도 펜을 꺼내면 바로 필기가 가능한 '빠른 메모'나 S펜을 이용한 캡처, 번역 등 기존의 편의 기능들도 여전하다. 아쉬운 건 1년 이상의 신제품 출시 공백기가 있었음에도 눈길을 사로잡을 만큼 획기적인 신기능은 없었다는 점이다. 하지만 S펜은 여전히 타 스마트폰에선 볼 수 없는 '쓰고 그리기에 특화된' 정체성을 부여해주는 요소다. S펜 특유의 아날로그 감성과 편의기능을 즐겨 쓰던 사용자라면 이번 모델도 충분히 만족스러운 경험을 제시할 것으로 보인다.        카메라 성능, 이젠 AI로 승부 가른다 사실 이번 제품에서 S펜보다 눈에 띈 건 카메라다. 삼성전자는 역대 갤럭시S 울트라급 제품에서 차별화 요소로 최상위급 카메라 성능을 강조했으며, 이 같은 전략은 갤럭시 노트를 품은 이번 제품에서도 달라지지 않았다. 하지만 이번 시리즈에서 전작과 신제품의 차이를 가른 건 AI다. 표면적인 하드웨어 스펙은 이전과 크게 다르지 않으나 2배 이상 빨라진 AI 프로세서와 카메라의 결합도를 높여 전체적인 사진 품질은 전작보다 나은 결과물을 만들어낸다.  AI 카메라의 성능 차이가 가시적으로 확인되는 기능 중 하나는 인물사진 모드다. 피사체를 강조하고 배경은 흐릿하게 만들어주는 인물사진 모드는 사진에 고급스러운 느낌을 부여하기 쉬워 일반 사용자들도 널리 사용하는 기능이다. 위 사진을 보면 같은 조건에서 갤럭시S21 울트라로 찍은 사진은 가장자리에서 일부 영역이 배경과 분리되지 못해 뭉개진 모습이다. 반면 S22 울트라는 피사체 내외부 전반에서 뭉개짐 현상이 줄고 질감도 한층 정교하게 잡아낸 것이 확인된다. 삼성전자는 갤럭시S22 울트라에 'AI 스테레오 뎁스맵(Stereo Depth Map)' 기능과 딥러닝 기반의 소프트 포커스 효과가 더해짐으로써 전작보다 자연스럽고 또렷한 인물사진 촬영이 가능해졌다고 설명했다.  삼성전자는 이번 제품에서 특히 야간촬영 성능이 크게 개선됐음을 강조했는데, 실제 저조도 환경에서 촬영을 진행해본 결과 확실히 전작보다 개선된 점들이 확인됐다. 먼저 위 사진에선 갤럭시S22 울트라로 촬영한 인물사진이 S21 울트라 촬영물 대비 더 밝고 색감도 사실과 가깝게 구현됐다.     다음은 빛이 거의 없는 공간에서 야간모드 촬영 결과물을 비교한 것이다. 겉보기엔 갤럭시S21 울트라의 촬영물이 더 밝게 찍혔지만 조도가 과하게 보정된 탓인지 자글자글한 노이즈가 눈에 띈다. 반면 갤럭시S22 울트라는 일반 촬영에서 더 밝은 결과물을, 야간모드에서는 밝기보다 부자연스러운 노이즈를 줄이는 데 중점을 두고 보정된 결과물이 확인됐다. 두 모델의 이 같은 차이는 동영상에서도 드러났다. 특히 영상이 흔들리는 상황에서 카메라 렌즈의 손떨림방지 보정 각도가 전작보다 58% 넓어진 S22 울트라에서 보다 안정적인 결과물을 확인해볼 수 있었다.  찍는 재미, 편집하는 재미 ↑ 이 밖에 갤럭시S22 울트라에는 평소 유용하게 활용할 수 있는 촬영·편집 기능들이 추가됐다. 그중 '오토 프레이밍'은 카메라 촬영 반경 5m 내에 접근한 사람들을 인식하고 자동으로 화면 중앙에 포커싱 시키는 기능이다. 사용자가 직접 이동하거나 수동으로 줌을 당길 때 발생하는 흔들림을 최소할 수 있으며 결과물도 자연스럽다. 아래 GIF 이미지를 보자. 움직임 없이 제자리에서 오토 프레이밍으로 촬영한 영상이다. 피사체의 진입과 움직임 변화를 AI가 인식해 줌이 자동 조정되는 모습을 볼 수 있다.   전작에서 호평받았던 'AI 지우개'는 놀랍게도 이제 사물뿐 아니라 그림자나 빛 반사까지 지워낼 수 있다. 주간에 그림자 제거 기능을 시험해본 결과 놀이기구를 덮고 있던 건물 그림자의 대부분이 걷혔다. 그러나 아직 초기 단계인지 사진별로 그림자를 인식하는 기준, 제거 수준은 모두 달랐다. 기존 AI 지우개 기능처럼 경우에 따라 기대 이상의 결과물을 만들어낼 때도 있겠지만 대부분은 재미 요소로 활용해볼 수 있겠다.  끝으로, 전문 사진가들이 좋아할 기능도 추가됐다. 촬영자가 직접 카메라 설정을 조작해 원하는 구도의 이미지를 얻을 수 있는 '프로모드'는 갤럭시S22 울트라부터 각 렌즈별 설정도 가능해졌다. 설정 가능한 렌즈는 △울트라 와이드 렌즈 0.6x △와이드 렌즈 1.0x △망원 렌즈 3.0x △슈퍼 망원 렌즈 10.0x다. 나아가 갤럭시 스토어에서 'Expert RAW' 앱을 설치하면 다중 프레임 RAW 형식으로 HDR 사진을 찍고 어도비 라이트룸과 연계해 편집도 가능해진다.   총평 전반적으로 갤럭시S와 갤럭시 노트 시리즈의 장점이 잘 어우러진 '완전체'라 할 만했다. 성능, 편의, 카메라 다방면에서 크게 흠잡을 수 없는 수준의 경험을 제공했다. 대신 하나 아쉬운 점을 꼽자면 여전히 가장 비싼 모델에서만 사용 가능하게끔 설계된 S펜이다. 삼성이 폴더블폰 흥행에 성공하기 전까지 S펜은 S 시리즈와 노트 시리즈를 가르는 가장 큰 차별화 요소였다. 그러나 갤럭시S와 갤럭시 노트가 통합된 지금, S펜을 여전히 최상위 모델의 전유물로 두는 건 과도한 급 나누기란 평가가 따를 수 있다. 울트라 모델은 앞으로도 대화면, 카메라 성능 차별화로 충분히 가치를 드러낼 수 있다. 내년에도 삼성이 S·노트 통합 전략을 유지할지 미지수지만, 적어도 다음 시리즈에선 S펜을 S 시리즈 전 모델에 내장하는 시도로 타 브랜드와 차별성을 강조하는 한편, S펜에 대한 사용자 접근성도 높여 보는 건 어떨까?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110060.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[함께 쓰는 풀리퀘]“뭐 먹을래? 난 간짜장 곱빼기” AI로 번역해보니]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110229</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110229</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 04:18:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘풀리퀘’는 깃허브에서 타인의 코드에 리뷰를 요청하는 기능인 ‘풀 리퀘스트’의 줄임말입니다. 풀리퀘를 통해 코드는 더 발전하는데요. 알아두면 쓸모 있는 IT업계의 크고 작은 사건들을 격주로 ‘풀리퀘’ 드립니다. 웹드라마 &lt;좋좋소&gt; 시즌 1 3회에서 이미나 주임은 신입사원에게 영어를 잘 하는 사람으로 소개된다. 그러자마자 걸려온 해외 거래처와의 전화에서 이 주임은 “이 선적은 이틀 안에 완료될 것입니다”를 영어로 말하기 위해 바로 구글 번역기를 써서 “This shipment will be completed within two days” 라고 답한다.[1] 해외 숙박시설에 대한 ‘솔직 후기’를 한국어로 남겨도 숙박시설 운영자가 인공지능(AI) 번역기로 바로 읽어보고 삭제하는 시대다. 그렇다 보니 이젠 AI 번역기가 번역을 할 수 없도록 받침을 바꾸고 발음을 꼬아주는 ‘한국어 번역 방해기’[2]까지 등장했다. 이처럼 최첨단 AI 번역 기술은 이미 우리의 일상 속에 깊숙이 들어와 있다.실제로 “'풀리퀘'는 깃허브에서 코드를 함께 개선해가는 과정인 '풀 리퀘스트'의 줄임말입니다”처럼 영어와 어순이 다른 문장도 “'Pull Request' is an abbreviation for 'Pull Request', which is the process of improving code together on GitHub”(구글)로 그럴싸하게 번역해낸다. 심지어 일부 AI 번역기는 한글로 적었을 때 모양이 비슷한 다른 글자를 사용하는 신조어인 ‘댕댕이’, ‘띵작’을 ‘puppy’, ‘masterpiece’처럼 원래 뜻으로 번역하기까지 한다.  컴퓨터를 이용해 사람의 언어를 번역하는 기술, ‘기계번역’(Machine Translation)분야에 AI 기술이 활용되기 시작한 것은 비교적 최근의 일이다. 1990년대 후반까지는 ‘규칙 기반 번역’(RMT, Rule-based Machine Translation) 기술, 즉 각 언어의 문법을 체계적으로 연구해 사람이 직접 규칙성을 찾아 번역 프로그램을 작성하려는 시도가 주를 이뤘다. 2000년대 초중반 ‘통계 기반 번역’(SMT, Statistical Machine Translation) 기술이 등장하면서 판도가 바뀌었다. 실제 사람이 번역한 수천만, 수십억개의 문장에 대한 통계 분석을 토대로 번역하는 프로그램이 좋은 성능을 내자 자연스럽게 기계번역 분야에서 ‘빅 데이터’의 중요성이 부각된 것이다. 이에 힘입어 2010년대 후반부터 딥러닝(Deep Learning)으로 대표되는 ‘인공신경망 기반 번역’(NMT, Neural Machine Translation) 방식으로 넘어가면서, 빅 데이터로부터 각 언어에 어울리는 표현을 배워 구사하는 AI 번역 기술이 등장하기에 이르렀다.[3] 그러면 2022년 현재 AI가 잘 번역하지 못하는 문장은 무엇이 있을까? 이를테면 친구와 함께 중국집에 배달음식을 주문하는 장면을 상상해 보자. "뭐 시킬까? 난 간짜장 곱빼기." "그럼 난 짬뽕?" 두 사람의 대화는 단 세 문장으로, 문장부호와 띄어쓰기까지 30글자다. (여기서 큰따옴표를 아스키코드 34번인 " 문자를 썼음에 주의하자.) 이 대화를 영어로 번역하면 어떤 결과가 나올까? 아래는 임의로 고른 8개 유명 인터넷 번역기의 결과다.  바이두(Baidu), 시스트란(Systran), 플리토(Flitto)는 문장부호나 띄어쓰기를 임의로 바꿔버렸다. 플리토는 ‘간짜장’을 쿨하게 생략했고, 파파고(Papago)는 ‘간짜장’을 ‘짜장면’으로 옮겼다. 카카오 아이(Kakao i)와 마이크로소프트 빙(Bing)은 아예 ‘dick’이나 ‘ganja- clasp’, ‘hookup’ 등 정체불명의 단어로 둔갑시켰다. 구글, 카카오 아이, 빙, 왓슨, 시스트란은 모두 ‘메뉴 선정’을 ‘자기 소개’로 번역했다. 마지막으로 구글은 ‘곱빼기’의 ‘빼기’를 ‘lose weight’, 즉 ‘살을 빼는 것’으로 해석했다. 그럭저럭 영문법에 맞는 것처럼 보이는 번역 결과가 나오긴 했지만, 의미가 완전히 달라져버렸다.각각의 번역기가 이렇게 번역한 이유를 분석하는 건 쉬운 일이 아니다. 특히 NMT 방식으로 넘어간 뒤로는 원인을 분석하거나 오류를 개선하기가 더욱 어려워졌다. 예를 들어, SMT가 주로 쓰이던 시기에는 특정 사람의 이름이 엉뚱하게 번역되는 문제가 자주 보고되곤 했다. 대표적으로 미국 대통령의 이름을 이라크 대통령의 이름으로 바꿔버리는 사례가 있었다. 통계적으로 두 사람의 이름이 같은 문장에서 자주 등장하는 바람에 벌어진 일이다. 그래도 SMT에서는 ‘어떤 단어’ 혹은 짧은 단어 몇 개로 구성된 ‘구절’이 어떻게 번역되는지를 기준으로 삼고 있어 오류의 원인을 추적하고 개선하기가 상대적으로 수월했다.하지만 NMT에서는 단순히 데이터의 양만 문제가 되는 것이 아니라 단어가 나열된 순서, 앞뒤 맥락 등이 복합적으로 고려되기 때문에 문제의 원인을 찾기가 더욱 어려워진다. 특히 번역에선 의역을 하는 경우가 많고, 오역의 원인이 단순히 특정 단어 때문이 아닌 사례도 쉽게 찾아볼 수 있다. 자연스러운 번역을 위해 단어 한두 개나 구절을 통째로 생략하기도 하고, 원문에 없던 추임새를 집어넣기도 한다. 같은 표현이나 같은 구조의 문장이라고 해도, AI의 학습에서는 완전히 다르게 받아들여질 수 있다.심지어 최근의 연구에서는 대소문자나 특수문자의 사소한 차이를 ‘다른 것’으로 취급할 때 번역 품질이 더 높았다고 한다. 이렇다보니 일부 AI 번역기는 대소문자만 바뀌거나 특수문자만 바뀌어도 번역 결과가 크게 달라지는 모습을 보인다. 예시로 든 문장에서 짬뽕과 간짜장 곱빼기의 순서를 바꾸거나, 따옴표를 " 에서 “, ”(유니코드 8220, 8221)로 바꾸기만 해도 번역 결과가 크게 달라지는 모습을 볼 수 있다. 심지어 독일어에서 한국어로 번역할 때, 원문에 누구의 이메일 주소가 적혀 있든 적든 이를 특정 인물의 이메일 주소로 오역하는 버그가 꽤 오랫동안 고쳐지지 않은 사례도 있다. [12]  이런 문제들은 AI가 공부할 학습 데이터가 더 늘어난다면 해결될 수 있을까? 그것만으로는 극복하기 어려운 문제도 있다. 성별과 관련된 문제가 대표적이다. 한국어는 상대적으로 대상의 성별이 드러나지 않는 문장구조를 가진 글을 쓰기 쉽지만, 영어를 비롯해 그렇지 않은 언어들도 많다. “쟤는 교수야. 쟤는 간호사야”를 적절하게 번역하는 AI를 찾기 어려운 이유이다. 표현방식 자체가 해당 언어에서 잘 쓰이지 않다 보니, AI는 자신이 학습해 온 해당 언어의 ‘자연스러운’ 문장을 구사하기 위해 원문에는 없었던 ‘성별’에 대한 정보를 끼워 맞추게 된다. 이 과정에서 어떤 단어는 ‘여성’으로 옮긴다거나, 성별에 대한 정보가 없을 때는 무조건 ‘남성’으로 옮기는 등의 모습을 볼 수 있다.  여기까지 AI 번역기가 저지르는 다양한 실수와 근본적인 한계를 살펴보았다. 무척 편리하고 어느새 생활 깊숙이 들어와 있는 AI지만 언제든 틀릴 수 있음을 알아야 한다. 불과 2년 전까지만 해도 우리말 ‘사흘’과 ‘나흘’이 모두 ‘Four days’로 번역되던 사건이 화제가 되기도 하지 않았나. [15] 다행스러운 점은 이런 한계점들을 인지하고 개선해 나가기 위한 전문가들의 지적과 연구 또한 활발히 이뤄지고 있다는 것이다. [16] [17] 단순히 딥러닝은 블랙박스여서 원인을 알 수 없다는 식의 설명에 머무르지 않고, 어떻게든 ‘설명가능AI’(eXplainable AI) 기술을 현실화하고자 하는 노력도 이어지고 있다. 그러니, 그리 멀지 않은 시간 안에 오늘 살펴본 것보다 훨씬 만족스러운 번역을 술술 내놓는 AI를 기대할 수 있을지도 모르겠다.   ※주석[1]: https://youtu.be/stQfgoHN_mg?t=89 [2]: https://xeno.work/koenc.html[3]: https://arxiv.org/abs/1706.03762[4]: https://translate.google.com/?sl=ko&amp;tl=en[5]: https://papago.naver.com/?sk=ko&amp;tk=en[6]: https://translate.kakao.com/[7]: https://www.bing.com/translator?from=ko&amp;to=en&amp;setlang=ko[8]: https://www.ibm.com/demos/live/watson-language-translator/self-service/home[9]: https://fanyi.baidu.com/#kor/en[10]: https://www.systran.net/en/translate/[11]: https://ko.flitto.com/language/translation/text[12]: https://blog.peremen.name/entry/%ed%8c%8c%ed%8c%8c%ea%b3%a0-%ec%9c%a0%ea%b0%90/[13]: ‘me’ (소문자) → ‘짜장면’, ‘ME’ (대문자) →  '저에게는 자장면’[14]: ‘Jajangmyeon’ (대문자로 시작) → ‘자장면’, ‘jajangmyeon’(소문자로 시작) → ‘짜장면’[15]: https://www.korea.kr/news/cultureColumnView.do?newsId=148875331[16]: https://algorithmwatch.org/en/google-translate-gender-bias/[17]: https://direct.mit.edu/tacl/article/doi/10.1162/tacl_a_00401/106991/]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110057.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오 순익 800% 키워준 '카뱅·타파스·라이온하트']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110264</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110264</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 09:15:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2021년 카카오의 순이익이 대폭 늘어난 것은 카카오뱅크 상장과 콘텐츠 기업의 연결 자회사 편입이 주된 원인으로 분석된다.11일 카카오가 발표한 2021년 연결기준 연간 실적에 따르면 당기순이익은 1조6419억원으로 1734억원이었던 2020년에 비해 약 847.1% 증가했다. 2021년을 제외한 카카오의 최근 5년간 당기순이익 추이를 보면 2000억원을 넘어선 경우가 없다. 2019년에는 3419억원의 손실을 내기도 했다. 하지만 2021년에 1조원을 훌쩍 넘어선 원인은 우선 자회사 카카오뱅크의 상장이 꼽힌다. 카카오는 지난해 3분기 기준 카카오뱅크의 지분 27.26%를 보유한 최대주주다. 한국투자밸류자산운용이 23.25%, 국민은행이 8.02%를 각각 보유했다. 카카오뱅크는 지난해 8월6일 상장했다. 공모가 3만9000원으로 출발한 카카오뱅크의 주가는 상승곡선을 그리며 8월 한때 9만원을 돌파했다.카카오뱅크의 주식이 오르면서 카카오가 보유했던 카카오뱅크의 지분가치도 증가해 회사의 기타수익이 크게 늘었다. 3분기 카카오의 영업이익 중 기타수익 항목은 7995억8100만원으로 전분기 660억5100만원에 비해 1110% 증가했다. 이같은 기타수익 증가에는 타파스와 래디쉬도 한 몫했다. 카카오가 지난해 5월 콘텐츠 경쟁력 강화의 일환으로 인수한 타파스는 대표적인 북미 지역의 웹툰 플랫폼이다. 래디쉬는 웹소설 플랫폼이다. 두 곳이 지난해 3분기 카카오의 연결 자회사로 편입되면서 기타수익 증가에 영향을 미쳤다. 카카오가 보유한 두 회사의 지분의 가치가 기타수익으로 인식되기 때문이다.4분기에는 라이온하트스튜디오(이하 라이온하트)도 연결 자회사로 편입됐다. 라이온하트는 카카오의 자회사 카카오게임즈가 지난해 11월 4500억원을 투자해 인수한 곳으로 히트작 '오딘:발할라 라이징'을 개발했다. 카카오의 지난해 4분기 기타수익은 8132억4600만원이다. 이러한 자회사 상장이나 연결 자회사 편입으로 인한 기타수익 증가는 일회성으로 지속적으로 반영되지는 않는다.  한편 카카오는 2021년 연결기준 매출 6조1361억원, 영업이익 5969억원을 기록했다. 전년 대비 각각 48%, 31% 증가했다. 영업이익률은 9.7%다. 카카오가 연간 매출 6조원을 넘어선 것은 지난해가 처음이다.카카오는 중장기 주주환원 정책도 시행한다. 향후 3년간 카카오 별도 기준 잉여현금흐름의 15%에서 30%를 재원으로 이 중 5%를 현금배당, 10%에서 25%를 자사주 매입과 소각에 사용한다. 같은 기간 동안 최소한의 기본 주당 배당금을 유지하면서 회사 성장에 따른 추가 배당을 진행할 예정이다. 올해는 주주총회 의결을 거쳐 주주환원 정책에 따른 자사주 소각과 특별 자사주 소각을 합산해 총 3000억원 규모의 자사주 소각을 진행한다.앞서 남궁훈 카카오 대표 내정자는 지난 10일 사내게시판에 올린 글을 통해 회사의 주가가 15만원이 될 때까지 자신의 연봉과 인센티브 지급을 일체 보류하고 법정 최저임금만 받겠다고 선언했다. 카카오의 주가는 지난해 6월 17만원대까지 올라갔지만 이후 골목상권 침탈 논란과 류영준 전 대표 내정자의 카카오페이 주식 대량 매각 사태를 겪으며 하락세를 거듭했다. 카카오의 주가는 8만원대까지 떨어졌지만 실적발표와 자사주 소각 소식이 전해진 11일엔 전일 대비 5.04% 오른 9만1700원에 장을 마감했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>