<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Mar 2022 07:27:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[현대백화점, 온라인 매트리스 업체 '지누스' 인수...자금조달 어떻게?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220203</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220203</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 07:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대백화점이 미국 온라인 매트리스 시장 4분의 1을 장악하고 있는 지누스를 약 9000억원에 인수하기로 결정한 가운데 인수자금을 어떻게 조달할지 관심이 모인다. 이번 인수는 현대백화점 창사 이래 최대 규모 투자로 온라인 사업 확장과 해외시장 진출을 동시에 노릴 수 있다는 점에서 주목된다. 22일 현대백화점은 창업주 이윤재 회장 등이 보유한 지분 30%와 경영권을 인수한다고 밝혔다. 인수대금 7747억원에 신주발행 인수대금 1200억원을 더하면 총 8947억원의 빅딜이다.현대백화점은 보유현금에 더해 일부 차입을 실행해 9000억원의 인수자금을 마련한다는 계획이다. 최근 공시된 현대백화점 사업보고서에 따르면 별도기준 현금성자산은 약 3000억원으로 파악된다. 유상증자를 포함한 총 인수가액이 9000억원인 점을 감안하면 6000억원의 차입이 필요할 것으로 전망된다. 현대백화점은 최근 몇 년 간 차입규모를 확대해왔다. 2019년만 하더라도 총차입금 규모는 6200억원 수준이었으나 지난해 말 2년 만에 1조원을 넘어섰다. 이번 지누스 인수를 위해 차입을 실시하면 차입규모는 더욱 늘어날 것으로 예상된다.계열사 도움 없이 단독으로 이번 인수에 참여한 이유로는 현대백화점 사업 경쟁력 강화가 꼽힌다. 현대백화점 관계자는 “다른 계열사 도움 없이 현대백화점 홀로 인수에 나선 것은 온라인과 글로벌 사업 확장에 초점을 맞추는 의미를 가지고 있다”고 설명했다.  지누스는 온라인 매트리스 사업자로 2000년대 초반까지는 텐트 등 캠핑용품을 주로 만들다가 2000년대 중반 배트리스, 배개 및 가구사업으로 사업 포트폴리오를 전환했다. 이후 소형 박스 포장 매트리스 개념을 도입하며 빠르게 성장했다. 부피가 큰 매트리스를 압축포장하는 방법을 개발해 아마존, 월마트, 코스트코 등 미국 시장 공략에 성공했다. 미국 전체 매트리스 시장에서는 4~6% 시장점유율을 차지하고 있으며 온라인 매트리스 시장에 한정한다면 25~32% 수준의 높은 지배력을 갖고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK E&S, 아모레퍼시픽에 재생에너지 직접 공급]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220146</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220146</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 07:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[친환경 에너지 기업으로 성장하겠다는 목표를 세운 SK E&amp;S가 국내 최초로 재생에너지를 직접 공급하는 계약을 체결했다. SK E&amp;S는 22일 아모레퍼시픽 대전 데일리뷰티 사업장에 올해 4분기부터 20년간 연 5MW 규모의 재생에너지 전력을 공급할 예정이라고 밝혔다. 이번 계약은 전기 공급사업자와 구매기업이 직접 전력을 거래하는 PPA(Power Purchase Agreement) 형태로 SK E&amp;S는 앞으로 국내 기업들을 대상으로 재생에너지 직접 공급을 확대한다는 방침이다. SK E&amp;S는 민간 최대 재생에너지 사업자로 국내에서 150MW의 태양광 및 풍력발전사업을 운영하고 있다. 추가로 국내외서 약 3GW 이상의 재생에너지 사업을 개발 중에 있다. SK E&amp;S는 추형욱 대표이사 부임 이후 친환경 에너지 사업자로의 전환에 속도를 내고 있다. 기존 핵심 사업인 액화천연가스(LNG)에 더해 수소, 재생에너지, 에너지솔루션 등 주력 사업을 바탕으로 2025년까지 기업가치를 35조원까지 끌어올린다는 계획을 세웠다. 최근에는 미국 자회사인 ‘SK E&amp;S 아메리카스’에 4900억원을 출자하기도 했다.아모레퍼시픽은 2025년까지 전 사업장을 재생에너지로 가동하는 RE100 실현을 목표로 하고 있다. 이번 SK E&amp;S와의 계약으로 대전 사업장의 온실가스 감축 효과는 연간 약 2700톤에 달할 것으로 예상된다. 추 대표는 “지난해 12월 아모레퍼시픽과 RE100 이행을 위한 업무협약을 맺은 이후 양사가 긴밀히 협력해 빠른 시간내에 성과를 낼 수 있었다”며 “국내외 기업들의 RE100 달성 지원을 통해 중장기적으로 국가 온실가스 감축에 기여할 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[폭스바겐, 북미 전기차 생산기지 8조 투입한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220005</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 02:52:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[폭스바겐이 북미 지역 전기차와 배터리 현지 생산을 위해 5년 동안 71억달러(약 8조6700억원)의 투자를 단행한다.21일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 폭스바겐은 이번 투자로 제품 포트폴리오와 북미 지역 연구개발(R&amp;D) 및 제조 능력 향상에 집중할 계획이다. 현재 폭스바겐은 대규모 투자를 통해 오는 2030년까지 25개 신규 전기차 모델을 선보이는 한편 북미 신차 판매 중 전기차 비중을 55%까지 끌어올리는 목표를 제시했다. 같은 기간 내연차 생산 능력은 줄이는 한편 미국 테네시주 채터누가 공장을 전기차 생산 공장으로 전환해 올해부터 준중형 전기 SUV인 ID.4를 현지 생산할 예정이다. 2024년에는 전기 미니밴인 ID.버즈(ID.Buzz) 생산을 시작하고 2026년부터 신형 전기 SUV를 생산한다고 밝혔다.멕시코 푸에블라 및 실라오 조립 공장도 전기차 공장으로 전환해 2025년부터 전기차, 모터, 부품을 공급할 계획이다. 이 밖에 올해 5월 채터누가에 배터리 엔지니어링 랩(BEL) 운영을 시작해 미국 시장에 출시된 모든 전기차 모델의 배터리를 테스트하고 검증한다. 한편 이번 투자안에는 현지 배터리 생산 확대를 위해 SK온의 조지아 공장에서 만든 배터리에 소요될 비용은 반영되지 않았다. 채터누가 공장에서 생산되는 ID.4에는 SK온의 배터리가 탑재될 예정이며 최소 18억달러(약 2조 2000억원)가 들어가는 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 올해 국내 TV 시장 전략은 '프리미엄 확대']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220006</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 02:52:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 2022년형 TV 전 라인업을 국내 출시했다고 22일 밝혔다. 삼성전자는 네오 QLED 8K 출시와 75형 이상 초대형 TV 라인업을 강화해 프리미엄 TV 시장을 확대할 방침이다.  삼성전자 프리미엄 TV 제품군 네오 QLED는 모두 8K와 4K 해상도로 출시된다. 8K 제품은 3개 시리즈(QNB900·QNB800·QNB700) 3개 사이즈(85·75·65형)로 구성된다. 출고가는 최상위 제품(QNB900) 기준 85형이 1840만원, 75형이 1290만원이다. 4K 제품은 3개 시리즈(QNB95·QNB90·QNB85) 6개 사이즈(85·75·65·55·50·43형)로 출시된다. 출고가는 최상위 제품(QNB95) 기준 85형이 999만원,  75형이 689만원, 65형이 489만원이다.네오 QLED는 출시 이전 진행된 사전 판매에서 좋은 성과를 거뒀다. 삼성전자에 따르면 지난 3일부터 14일까지 진행된 사전 판매에서 12일 간 약 1200대가 판매됐다. 사전 판매 제품 중 80%가 75형 이상 제품으로 나타났다. 삼성전자 TV 부문 글로벌 점유율은 최근 다소 주춤한 모습을 보이고 있다. 시장조사업체 옴디아에 따르면 지난해 삼성전자의 TV 시장 점유율(금액 기준)은 29.5%다. 4년 동안 이어오던 점유율 상승세가 꺾인 셈이다.  5년간 점유율은 2017년 26.5%→2018년 29.0%→2019년 30.9%→2020년 31.9%→2021년 29.5%다. 업계는 프리미엄 라인업에서 확실한 성과를 내야한다는 반응이다.황태환 삼성전자 한국총괄 부사장은 “올해는 프리미엄 TV의 대표주자인 네오 QLED를 중심으로 최고의 스크린 경험을 선사하기 위해 더욱 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3주만에 3배 뛴 '갤럭시 S22 울트라' 지원금..."사전예약자만 호구?"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220007</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 02:52:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 스마트폰 '갤럭시S22 울트라'에 대한 이동통신사 공시지원금이 제품 출시 3주만에 3배 이상 오르면서 사전예약판매를 통해 기기를 구입한 소비자들의 불만이 높아지고 있다. 이들 중 일부는 아직 사전예판 사은품조차 받지 못한 상황이다.SKT·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사는 지난 18일 갤럭시S22 울트라의 공시지원금을 종전 15만원 안팎에서 최대 55만원까지 올렸다. 여기에 7~8만원 정도인 유통채널 추가 지원금(최대 15%)을 고려하면 할인 규모는 최소 55만원에서 최대 63만원선이 된다. 8~9만원대 고가 요금제 사용이란 조건이 따르지만 평소 데이터 사용량이 많은 사용자라면 공시지원금이 크게 오른 현시점에 구입하는 것이 이득이다. 공시지원금은 제조사와 이동통신사의 협의로 결정된다. 출시된 지 오래된 제품들일수록 재고 처리를 목적으로 점진적으로 높아지는 것이 일반적이다. 그러나 갤럭시S22 시리즈는 정식 출시 후 아직 한달도 지나지 않았다. 음성적인 불법 보조금을 제외하면 프리미엄 제품의 공시지원금이 한달 내에 출고가의 30% 수준으로 오르는 경우는 흔치 않다. 업계에선 이달 초 불거진 갤럭시S22 'GOS 게이트(게임 중 성능 제한 강제)' 논란으로 판매량이 줄자 삼성전자가 보조금을 상향해 대응에 나선 것이란 분석이 나온다.   문제는 사전예약자들이다. 이들은 배송지연으로 제품과 사은품을 제때 수령하지 못한 데다가 신제품 출시 효과가 잦아들기 전에 보조금까지 대거 높아지면서 손해를 봤다는 입장이다. 당초 갤럭시S22 시리즈의 국내 사전예약판매는 지난달 14~21일까지였고 25일부터 제품 수령이 가능할 예정이었다. 하지만 주문자가 폭주하면서 삼성전자는 사전예약자 개통 기간은 이달 5일까지, 사은품 신청 기간도 20일까지로 늘렸다. 삼성전자가 운영하는 삼성멤버스 커뮤니티 게시판에는 22일까지도 사전예약자들의 불만이 다수 게시되고 있다. 한 사용자는 "사전예약을 왜 했는지 후회된다"며 "이렇게 빨리 공시지원금을 늘릴 거라면 사전예약자들 혜택을 추가로 제공했으면 한다"고 전했다. 다른 사용자들도 "사전예약자만 호구(어수룩해서 이용을 잘 당하는 사람을 부르는 은어)가 됐다", "한달 전에 신청한 사은품 배송이 이제야 시작됨", "삼성전자는 사전예약자들을 호구라 부르기로 한 듯" 등 다양한 형태로 분노를 드러냈다.다만 이들에 대한 별다른 구제책은 없는 상황이다. 한 통신업계 관계자는 "어제 산 옷의 가격이 오늘 내렸다고 차액을 환불해주지 않듯 공시지원금도 상황에 따라 달라지는 것"이라고 말했다. 통상 이동통신사가 공시한 지원금은 일주일 단위로 달라진다. 따라서 18일 상향된 지원금이 계속 유지될지도 미지수다. 한편 지난해 12월 방송통신위원회는 단말기 추가 공시지원금을 최대 30%까지 지급할 수 있는 단말기유통법 일부 개정 법률안을 국회에 제출한 바 있다. 해당 법안이 국회를 통과해 정식 시행될 경우 유통채널이 지급할 수 있는 추가 지원금 규모도 지금의 2배까지 오를 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소니, 개발사 ‘헤이븐’ 인수…트리플A급 독점작 늘린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220004</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 02:52:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소니가 게임 개발사 '헤이븐 엔터테인먼트 스튜디오'(이하 헤이븐)를 인수한다.   21일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면, 이번 발표는 헤이븐이 설립 이후 양사가 플레이스테이션의 오리지널 지식재산권(IP) 기반 게임 개발을 위해 협력한다고 밝힌지 약 1년 만에 이뤄졌다. 인수 가격은 공개되지 않았다. 헤이븐은 유비소프트, 구글 스태디아 등을 거치며 '어쌔신 크리드' 등 인기 게임과 프랜차이즈를 개발한 제이드 레이몬드가 설립했다. 헤이븐은 플레이스테이션용 트리플A급 멀티플레이 게임을 개발 중인 것으로 알려졌다. 헤르만 헐스트 플레이스테이션 스튜디오 대표는 이번 인수에 대해 "협력 초기부터 레이몬드의 팀이 가진 멀티플레이어 비전에 영감을 받았다"며 "헤이븐이 보유한 창의적이고 기술적인 전문성을 바탕으로 야심찬 프로젝트를 수행할 것으로 확신한다"고 밝혔다.한편 소니는 지난달 '헤일로' 시리즈를 개발한 번지와 협력해 오는 2026년 1분기까지 10개 이상의 라이브 서비스 게임을 선보인다고 발표했다. &lt;더버지&gt;는 "헤이븐과 번지 인수로 소니가 라이브 서비스 게임 분야에 큰 관심을 보이고 있다는 점을 보여준다"고 분석했다. 앞서 헐스트는 라이브 서비스 게임 투자를 통해 "소니를 통해 플레이어들은 의미 있는 사회적 유대를 형성할 수 있을 것"이라고 밝힌 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[궁지 몰린 러시아 은행…'신용등급 강등' 이어 '해킹 위협'까지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220002</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 02:52:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아의 대형 은행인 '스베르방크'가 국제적인 고립으로 위기에 봉착했다. 국제신용평가사의 신용등급 강등 조치에 이어 해커들의 먹잇감이 된 상황이다.  21일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등 미국 현지 언론에 따르면, 최근 스베르방크는 해킹 위험성을 들어 자사 앱 이용자들에게 업데이트 금지를 당부했다. 이번 스베르방크의 업데이트 주의는 악성코드와 연관성이 있다. 실제로 '노드아이피씨'(node-ipc)라는 자바스크립트 라이브러리 개발자는 러시아와 벨라루스에 기반을 둔 기기의 파일이 삭제되는 악성코드 포함 업데이트를 배포했다. 해당 패키지는 일주일에 100만건의 다운로드를 기록한 것으로 알려졌다.이 개발자는 모듈 업데이트에서 악성코드를 주입해 IP 주소가 러시아나 벨라루스인 기기에서 업데이트를 진행한 경우 파일이 삭제되며 하트 이모티콘으로 대체되도록 설정했다. 이후 내놓은 업데이트에서는 파일이 삭제됨과 동시에 '전쟁은 답이 아니다'라는 메시지를 담은 텍스트 파일이 받아지도록 했다. 현재 스베르방크는 이용자의 주의만 당부할 뿐 기업 내부 대응 등에 대해서는 이렇다할 입장을 보이지 않는 것으로 알려졌다.   스베르방크는 해외 매체를 통해 "최근 들어 무료로 배포되는 소프트웨어에 자극적인 미디어 콘텐츠가 탑재되는 사례가 종종 발생하고 있으며 소프트웨어 개발에 사용되는 라이브러리에 악성코드가 내장될 수 있다”며 "소프트웨어를 긴급히 사용해야 하는 경우에는 바이러스 프로그램으로 스캔하거나 수동으로 소스 코드를 점검하라"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['인앱결제강제금지법' 시행에도 꿈쩍않는 구글·애플...왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210893</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210893</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 22:17:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계에서 처음으로 국내서 구글·애플 등 앱 마켓 사업자의 특정 결제 방식 강제를 금지하는 일명 ‘인앱결제강제금지법(개정 전기통신사업법)’이 시행됐다. 하지만 구글은 여전히 앱 내에서 아웃링크(웹 페이지 직접 연결)를 통한 결제를 막으며 특정 결제 방식인 앱 내 결제를 강제하고 있고, 애플은 법 이행과 관련한 세부 계획도 공개하지 않은 상태다. 이는 예견된 결과란 지적이 나온다. 방송통신위원회(방통위)의 시행령 자체가 앱 마켓 사업자의 위법 행위를 구체적으로 명시하지 못해 구글·애플이 빠져나갈 구멍을 만들어놔서다.22일 구글 플레이 콘솔 고객센터에 따르면 △앱 개발사들은 앱 내에서 이용자를 구글 플레이 결제 시스템이 아닌 결제 수단으로 유도해선 안 된다. 다른 결제 수단으로 연결될 수 있는 웹 페이지에 직접 연결하는 ‘아웃링크’를 막은 것이다. 이용자가 앱 외부에서 디지털 상품을 구매하도록 독려하는 표현을 하는 행위도 금지다. 다만 직접 링크 없이 ‘웹사이트에서 직접 구매할 수 있다’는 문구 등을 통해 구매 옵션에 대한 정보를 추가하는 건 허용된다. 더불어 △2020년 9월 구글이 발표한 결제 정책 적용 유예 기간이었던 이달 31일까지 앱 개발사들이 구글의 결제 정책을 준수하지 않을 경우 앱 업데이트를 제출할 수 없거나 앱이 삭제될 수 있다고 구글은 설명하고 있다. 즉 인앱결제강제금지법과 관련해 구글이 한국에 내놓은 조치는 ‘개발자가 선택한 결제 시스템(제 3자 결제)’ 도입 허용뿐이다. 이러한 가운데 애플은 여전히 관련 법 이행 관련 조치 등 구체적 내용을 밝히지 않은 상태다.   이와 관련해 구글은 아웃링크는 ‘인앱’과 상관이 없다는 입장이다. 말 그대로 앱 외부에서 일어나기 때문에 관련 법과 상관없고, 아웃링크 연결은 결제 과정에서의 보안 문제 등 소비자 보호를 위해 금지하고 있다는 것이다. 또 웹 페이지 자체에서 결제하고 앱 내에서 소비하는 것은 원래부터 가능했고, 한국 법에 따라 제 3자 결제 시스템을 사용할 수 있게 했으니 선택권을 다양하게 제공하고 있단 설명이다. 앱 업데이트 불가나 삭제 등의 조치는 앱 마켓의 여러 정책들에도 적용되고 있는 일반적인 조치라고 했다.이에 업계에선 지난 15일 시행된 인앱결제강제금지법이 무력화되는 것 아니냐는 목소리가 나온다. 구글은 ‘꼼수’로, 애플은 ‘회피’로 대응하고 있기 때문이다. 나아가 구글이 꼼수를 부렸다기보다, 방통위의 시행령 자체가 구글·애플에게 빠져나갈 구멍을 만들어 주고 있어 예견된 일이란 지적도 있다. 방통위는 전기통신사업법 개정에 따른 후속조치로 시행령을 만들었는데, 여기엔 ‘특정 결제방식 강제 등 금지행위 유형 및 기준 마련’이 들어가 있다. 하지만 그 행위 유형이 ‘접근·사용 절차를 어렵거나 불편하게 하는 행위’ 등으로 구체성이 부족하다. 이와 관련해 앱 마켓 사업자의 강제성도 고시에서 ‘특정한 결제방식 외 다른 결제방식을 자유로이 선택할 수 있는지 여부’ 등으로 명시했다. 즉 법이 실효성 있으려면 예컨대 외부 웹 페이지 결제 링크를 못 걸게 하는 방식으로 특정 결제 방식을 강제하는 것도 위법하다거나 인앱결제를 강제하면 안 된다는 등의 명확한 내용을 시행령에 못 박았어야 하는데, 그렇지 못했다는 비판이다. 구글 입장에선 다른 선택지를 제공하고 있기 때문에 “법을 준수하고 있다”는 말이 나올만하다. 이 외에도 제 3자 결제 수수료 같은 경우 최대 26%로 인앱결제 수수료 30%와 차이가 없어 불만이 나오고 있는데, 이 또한 과도한 수수료를 제한할 수 있는 내용을 시행령에 넣었어야 한다는 지적이다. 이렇게 된 데에는 방통위가 관련 내용으로 구글·애플 등과 소송까지 갈 것을 우려해 지나치게 몸을 사린 것이란 분석이 나온다. 특히 구글과 애플에게 법 관련 이행 계획을 제출받아 이를 반영해 시행령을 만들다 보니 소송을 제기할 만한 조항들은 쏙 빼고 시행령을 만들었다는 목소리도 전해진다. 이에 시행령을 다시 만들어야 한다는 주장도 제기된다.업계 관계자는 “시행령을 거치면서 본래 법의 취지가 희석된 것 같다”면서 “애초 구글·애플의 우월한 독점적 지위를 이용한 강제 행위를 막기 위한 것에 초점이 맞춰졌는데, 앱 마켓 사업자라고 칭하면서 다른 국내 앱 마켓 사업자들까지 포함하는 포괄적 형태가 된 측면이 있다”고 말했다. 정종채 법무법인 정박 변호사도 “법 자체는 잘 만들었는데 시행령이 문제다”면서 “해외에서 한국보다 더 강한 법을 만들거나 한국에서 시행령을 개정하는 방법이 있는데, 후자의 경우 물론 해외서 우리나라 법제에 대한 예측 가능성이나 신인도가 떨어질 수 있지만 이제라도 시행령을 개정해 실효성을 확보해야 한다”고 제언했다.현 상황과 관련해 방통위 관계자는 “전반적으로 구글과 애플에 대한 실태 조사를 할 계획을 세우고 검토를 하고 있다”면서 “애플 쪽에도 계속 얘기를 하고 있고 구체적 계획이 나오지 않을까 생각한다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210034.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이번엔 교육?…교과부 부활론에 과학기술계 “실패 정책, 회귀 안 돼”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210894</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210894</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 16:35:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“또다시 교육인가요? 윤석열 제20대 대통령 당선인이 과학기술 중심의 정부를 약속했지만 이 포부가 원활히 이뤄질지 우려스럽습니다.”제20대 대통령직인수위원회(대통령직인수위)에서 차기 정부의 부처 개편 방안 중 하나로 논의되고 있는 ‘과학기술교육부(가칭) 신설’과 관련해 과학기술계 안팎에서 이 같은 우려가 나오고 있다. 이명박(MB) 정부 시절 교육과학기술부로 과학·교육을 ‘한 지붕’ 아래 운영하며 발생했던 문제들이 다시금 불거질 수 있다는 지적이다.21일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 다양한 과학기술계 전문가들은 “실패한 정책으로의 회귀는 위험하다”고 입을 모았다. 대통령직인수위에서 과학기술교육부 신설을 유력하게 검토하고 있다는 관측에 힘이 실릴수록 우려의 목소리도 높아지는 양상이다.현재 과학기술정보통신부(과기정통부)는 크게 과학기술·정보통신기술(ICT)·과학기술혁신으로 운영되고 있다. 과학기술은 1차관이, ICT는 2차관이 담당한다. 과학기술혁신 분야는 차관급인 과학기술혁신본부장이 총괄하고 있다.관가에선 대통령직인수위 내 과학기술교육분과 인사들이 1차관실과 교육부를 통합해 운영하는 방안을 유력하게 검토하고 있다는 관측이 나온다. 2차관실은 디지털플랫폼·온라인동영상서비스(OTT) 등을 담당하는 디지털미디어혁신부(가칭)에 통합될 가능성도 제기되고 있다. 과학기술혁신본부는 두 부처의 신설이 결정된다면 기능과 진행 사업에 맞춰 두 부처에 나눠 흡수될 수 있다.이우일 한국과학기술단체총연합회(과총) 회장(서울대 명예교수)은 기자와의 통화에서 “과학기술교육부의 신설은 곤란하다”며 “국내에서 교육이라는 이슈가 가지는 무게감과 첨예한 이해관계를 고려하면 과학기술이 묻혀버릴 수 있다”고 설명했다. 또 “초미의 관심사인 입시 등 교육계 현황을 수행하면서 연구개발과 관련된 행정 업무도 처리하면 과학기술 진흥이 대단히 어려워질 것”이라고 우려했다.김명자 과총 명예회장(서울국제포럼 회장·전 환경부 장관) 역시 “MB 정부 때 도입했던 과학기술과 교육의 통합 운영은 성공한 모델로 볼 수 없다”며 “과학기술 분야는 성과가 나오기까지 시간이 오래 걸리는 등의 특수성을 지니는데 이질적인 교육과 부처를 합친다면 득보단 실이 많다. 정부 부처를 실험하듯 개편하는 것은 곤란하다”고 지적했다.   과학기술 ‘수난사’…“현장과 소통해야” 과학기술부처는 정권이 바뀔 때마다 개편 대상이 돼왔다. 김대중 정부 때 과학기술부(장관)를 노무현 정부 시절엔 부총리로 끌어올렸다. 그러나 MB 정부에선 교육인적자원부(부총리)와 과학기술부를 통합해 장관급으로 부처를 격하시켰다. 박근혜 정부에선 이를 분리해 교육부는 다시 부총리급으로, 과학기술은 ICT와 합쳐 미래창조과학부(장관)로 만들었다. 문재인 정부에선 박근혜 정부의 과학기술부처 구조를 대부분 승계하고 일부만 바꿔 현재의 과기정통부로 운영 중이다.대통령직인수위가 과학기술과 교육을 통합한다면 ICT분야와 과학기술이 10년 만에 분리된다. 교육과의 통합 역시 10년 만에 이뤄지는 셈이다.과기정통부 내부에선 이 같은 통합론을 반대하는 목소리가 나온다. 한 과기정통부 관계자는 “10년 전 과학기술 행정 업무는 그야말로 마비 수준이었다”며 “당시에도 과학기술분야의 독립성에 대한 논의가 있었다. 그러나 개학·입학·교육과정 개편·대학수학능력시험(수능) 등 시기별로 나오는 대형 이슈들에 결국 과학기술정책들이 묻혀 진흥·지원 사업이 원활하게 이뤄지지 않았다”고 토로했다. 인력·인프라 등 행정상의 여건을 고려했을 때 과학기술과 교육 분야의 진흥을 동시에 진행하기엔 업무가 과도하게 몰릴 수 있다는 우려다.과기정통부의 또 다른 관계자 역시 “현재 ICT업무와 과학기술 정책도 이질적인 부분이 없다고 말하기엔 어렵지만 교육 분야보단 시너지를 내는 게 사실”이라며 “한 번 실패한 정책이 수면위로 떠오르는 게 현장에선 사실 이해가 되지 않는다. 대통령직인수위에서 보다 현장과의 소통을 통해 개편 방향성을 잡았으면 한다”고 목소리를 높였다.  전문가들의 시각도 과기정통부 내부 목소리와 크게 다르지 않다. ‘과학기술 전문가’로 통하는 안철수 대통령직인수위원장의 의중이 반영된 개편이지만 부처 구조상의 한계가 있다는 지적이다.안 대통령직인수위원장은 그간 교육부 폐지·과학기술 부총리 등을 주장해왔다. 과학기술교육부가 신설되더라도 그 중요도가 교육을 우선시 했던 MB 정부보단 과학기술에 치중될 수 있단 분석도 나온다. 실제로 대통령직인수위 내 교육계 인사는 포함되지 않았다. 과학기술교육분과 인수위원으로 △박성중 국민의힘 의원(간사) △김창경 한양대 교수 △남기태 서울대 교수가 선정됐다. 모두 과학기술이나 ICT 분야에서 활동해온 인사들이다.총 10명의 과학기술교육분과 전문위원도 교육계보단 과학기술에 치중됐다. 실무위원에서는 ICT 관료들이 배제됐다. 일각에선 이를 두고 과학기술교육부 신설이 점차 가시화되고 있다는 신호로 해석하기도 한다.과학기술계 전문가들은 이처럼 교육보다 과학기술에 부처 영역에 힘이 실린다고 해도 구조상 차질은 불가피할 것으로 봤다. 이 회장은 “대학에서 수행하는 과학기술 연구가 연관성이 있지만 이를 교육계 전체로 본다면 상당히 일부분”이라며 “이를 위해 부처 자체를 합친다는 것은 어불성설”이라고 말했다.과기정통부 현행 유지와 관련해선 “ICT 영역을 보더라도 선진국을 따라가려면 기초원천 기술을 개발해야 하는데 이는 과학기술혁신이 핵심”이라며 “미디어 일부를 제외하곤 현재 구조에서도 충분히 시너지를 낼 수 있다”고 강조했다. 과학기술과 교육을 통합 운영해야 한다는 주장이 제기되는 배경은 충분히 이해가 되지만 부처의 완전한 통합보단 더 나은 방향을 현장과의 소통을 통해 찾아야 한다는 입장이다.김 회장 역시 ‘소통’의 필요성을 강조했다. 그는 “정부 조직을 5년마다 이렇게 바꾸면 연구 사업의 연속성 역시 훼손이 우려된다”며 “대통령직인수위에 들어간 소수의 사람이 결정해서 바꾸지 말고 보다 많은 얘기를 듣고 신중하게 결정할 필요가 있다”고 강조했다. 과학기술계·교육계 모두 ‘홀대론’ 우려 과학기술교육부의 신설은 과학기술계뿐 아니라 교육계에서도 반기지 않는 분위기인 것으로 전해진다. 안 위원장의 의중이 반영된 부처인 만큼 ‘교육 홀대론’이 끊임없이 제기되기 때문이다.익명을 요구한 한 교육계 인사는 “과학기술계와 교육계 모두 반대의 목소리가 높은 부처 개편을 왜 유력하게 검토하는지 모르겠다”며 “혁신을 말하며 과거로의 회기가 이뤄지지 않길 바랄 뿐”이라고 말했다.한편, 과학기술 부처 개편에 대한 목소리가 점차 대외적으로 제기면서 정치권의 논의도 시작되는 모양새다. 국민의힘 김영식·이영·조명희 국회의원은 오는 22일 국회의원회관 제1소회의실에서 ‘과학기술선도국가를 위한 과학기술 거버넌스 개편 방안’ 토론회를 개최한다.윤석열 캠프에서 4차산업혁명 선도정책추진본부장을 역임한 김 의원은 “윤석열 당선인과 안철수 인수위원장이 과학기술 중심의 국정 운영에 동의한 바 있고 추진 목표 또한 과학기술 강국으로 동일하기 때문에 이를 달성하기 위한 과학기술 거버넌스 개편이 이루어져야 할 것”이라며 “그러나 사안이 광범위하고 정부 조직간 다양한 의견이 표출되고 있어 국회에서 사전에 이슈를 정리하여 인수위 측에 공유할 예정”이라며 이번 토론회 개최 이유를 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT·CJ ENM, 콘텐츠 동맹으로 무엇을 노리나…'유통 채널·IP' 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210681</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210681</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 11:17:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT와 CJ ENM이 21일 맺은 동맹으로 각각 얻는 효과는 콘텐츠 유통 채널 확대와 IP(지적재산권) 확보로 요약된다.양사는 이날 서울 종로구 KT 광화문 사옥에서 콘텐츠 사업 협력을 위한 전략적 파트너십을 맺었다. 이번 파트너십을 통해 CJ ENM은 △KT스튜디오지니에 1000억원 규모의 지분투자 △KT스튜디오지니가 제작한 콘텐츠 구매 및 채널 편성 △KT스튜디오지니와 콘텐츠 공동제작 등을 추진한다.처음으로 전략적 투자자(SI) 유치에 성공한 KT스튜디오지니는 원천 IP 확보와 역량 있는 제작사 인수 및 지분투자에 나설 계획이다. 경쟁력을 갖춘 IP를 확보해 오리지널 콘텐츠를 만들어낼 방침이다. CJ ENM이 이번 투자로 확보하게 될 KT스튜디오의 정확한 지분율은 양사의 협의를 거쳐 향후 공시를 통해 공개될 예정이다.KT스튜디오지니가 만든 콘텐츠를 CJ ENM가 구매해 tvN과 티빙 등의 채널에 편성하는 방안도 추진된다. KT 입장에서는 콘텐츠를 더 많은 시청자들에게 선보일 유통 채널을 확보하는 셈이다. tvN은 CJ ENM의 콘텐츠가 방영되는 대표적인 인기 채널로 꼽힌다. 온라인동영상서비스(OTT) 티빙은 CJ ENM의 제작 역량을 바탕으로 탄생시킨 다양한 오리지널 콘텐츠를 선보이고 있다.CJ ENM은 이번 협력으로 KT의 콘텐츠 관련 계열사들이 보유한 다수의 원천 IP를 확보하게 된다. KT스튜디오지니는 KT그룹의 미디어·콘텐츠 사업을 총괄하는 컨트롤 타워다. 웹소설·웹툰 전문기업 스토리위즈, MPP(Multiple Program Provider) 채널 skyTV, OTT seezn, 음악 스트리밍 플랫폼 지니뮤직, T커머스·콘텐츠 유통 전문기업 kt alpha, 독서 플랫폼 밀리의서재 등이 원천 IP 확보부터 콘텐츠 기획-제작-유통으로 이어지는 미디어 가치사슬을 구성하고 있다. 넷플릭스와 디즈니+(플러스) 등 글로벌 OTT와 콘텐츠 경쟁을 펼치고 있는 CJ ENM은 KT의 미디어·콘텐츠 계열사들이 보유한 IP를 활용해 다양한 콘텐츠를 제작할 수 있게 됐다.이밖에 양사는 음악 사업 협력, 실감미디어 사업을 위한 공동펀드 조성, 콘텐츠 분야 공동사업을 위한 사업협력위원회 구성 등을 추진한다. 콘텐츠 관련 양사의 주요 경영진이 대표위원으로 참여해 공동사업 아이템을 발굴하고 협력방안을 모색할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK온 '규모의 경제' 달성 가능할까...실적·재무·현금흐름 '3박자 악화']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210188</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210188</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 08:21:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 SK이노베이션에서 물적분할한 SK온의 재무건전성이 다소 열악한 것으로 나타났다. 영업 현금흐름은 마이너스(-) 1조원에 달하는데다 총차입금도 약 4조5000억원으로 나타났다. SK이노베이션은 글로벌 생산기지의 증설을 추진 중인 만큼 자금수요가 앞으로 계속될 예정이다. 때문에 재무건전성이 열악한 점은 앞으로 사업을 지속하는데 있어 약점으로 작용할 수 있다.SK온은 지난 18일 금융감독원 전자공시시스템에 2021년 연간 감사보고서를 제출했다. SK온은 지난해 연결 기준 매출 1조635억원, 영업손실 3102억원을 기록하면서 적자를 냈다. 순손실은 2387억원에 달했다. 이는 분할설립일인 지난해 10월부터 같은해 12월31일까지의 실적을 합산한 것으로 배터리 사업의 전체 실적을 가늠하기 어렵다.  연간 실적을 살펴보려면 SK이노베이션의 감사보고서 또는 IR북을 활용해야 한다. SK이노베이션의 IR북에 따르면 SK온 연결 기준 매출은 3조398억원을 기록했다. 전년과 비교해 매출은 88.7%(1조4296억원)을 기록했다. LG에너지솔루션과 삼성SDI, SK온 등 국내 배터리 3사 중 SK온의 매출 성장세가 가장 높았다. SK온은 지난해 88.7% 매출이 증가한 반면 LG에너지솔루션은 44.2%(5조4799억원), 삼성SDI는 25.4%(2조2181억원) 매출이 늘었다.영업이익은 삼성SDI 에너지솔루션 사업부가 약 4.9%(5376억원)의 영업이익률을 낸 것으로 나타났다. LG에너지솔루션은 4.3%(7684억원)를 기록했다. 반면 SK온은 6831억원의 영업손실을 기록한 것으로 추산된다. 3사 중에 여전히 적자에서 벗어나지 못했다. SK온은 "초기 가동공장의 고정비 부담과 연구개발비 등 판관비 증가및 일회성 비용이 늘어 영업손실이 증가했다"고 적자의 배경을 설명했다.향후 글로벌 생산기지의 생산이 안정화되고 수주가 늘어나면 적자폭이 자연스럽게 줄어들 것으로 추정된다. 하지만 영업실적보다 우려되는 것은 SK온의 재무건전성이다.  SK온은 재무건정성 측면에서는 3사 중에 가장 열악한 것으로 나타났다. SK온은 지난해 물적분할을 단행하면서 배터리 사업의 재무적 성과를 감사보고서를 통해 확인할 수 있게 됐다.SK온의 부채비율은 166.4%를 기록했다. 통상 기업의 부채비율은 200%를 넘을 경우 재무건전성이 열악한 것으로 판단한다. SK온의 부채비율로 보면 '주의' 단계에 있는 것으로 추정된다. 매해 적자가 누적되면서 결손금은 커지고, 차입금은 늘어난 영향으로 풀이된다.지난해 SK온의 결손금은 2439억원을 기록했다. SK온은 지난해 물적분할 과정에서 주식발행초과금 3조7824억원을 반영했다. 통상 분할신설회사는 분할회사로부터 인수하는 자산과 부채를 공정가액으로 측정한다. 이른 SK온의 발행한 주식의 액면총액(2000억원, 발행주식 4억주)에서 가감해 차액을 주식발행초과금으로 처리한다. 3조7000억원의 주식발행초과금은 자본 전임 또는 결손 보전 이외 용도로 활용할 수 없다. 주식발행초과금이 없었다면 자본금을 까먹었을 수 있었다.SK온은 앞으로 적자가 고스란히 결손금으로 쌓이게 된다. 흑자 전환 시기가 길어질 수록 재무구조 개선에 어려움을 겪을 것으로 보인다.  SK온은 차입 규모도 상당하다. 지난해 말 기준 총차입금은 4조5531억원을 기록했다. 이중 5609억원은 1년 내 상환해야 한다. 전체 차입금 중 만기가 1년 미만인 비중은 12.3%를 기록했다. 차입금 의존도는 41.4%에 달했다. 전체 자산 중 40% 이상이 차입금이란 의미이다. 상장회사의 차입금 의존도가 20% 안팎인 점. 차입금 의존도가 30% 이상일 경우 자산건전성이 취약한 것으로 본다. SK온의 회계감사인은 "현금및현금성자산을 고려하면 자금조달에 대한 위험은 적절히 통제가능한 수준으로 판단하고 있다"고 설명했다. SK온의 현금성자산은 1조6343억원이다. 유동비율은 146.5%를 기록해 유동성은 우려되는 상황은 아니다.다만 SK온이 매해 대규모 적자가 계속되고 있고, 영업 현금흐름도 꾸준히 악화되고 있는 점을 볼 때 재무건전성은 취약해 보인다. 지난해 10월부터 12월 말까지 약 3개월 동안 SK온의 영업현금흐름은 마이너스(-) 9142억원을 기록했다. 이중 7872억원은 운전자본 조정에 따른 것이다. 운전자본은 매출채권과 재고자산, 매입채무 등이다. 이를 보면 SK온은 현금 유입이 크지 않는 상황에서 영업을 지속하고 있다는 의미로 풀이된다.게다가 투자 현금흐름을 보면 -1조2286억원을 기록했다. 이중 7753억원은 유형자산을 취득하는데 투입됐는데, 글로벌 생산기지 증설에 쓴 현금으로 추정된다. 재무활동 현금흐름은 플러스(+)2363억원을 기록했다. 빌려쓴 돈이 갚은 돈보다 많았다는 의미다. 통상 성장기에 접어든 회사의 경우 투자에 많은 돈을 지출하고, 이를 위해 돈을 외부에서 차입하는 경우가 많다. 이 때문에 투자활동 현금흐름은 '마이너스', 재무활동 현금흐름은 '플러스'다.  SK온은 '규모의 경제'를 달성하기 위해 글로벌 생산기지를 공격적으로 증설하고 있다. 주로 유럽 공장과 미국 공장, 중국 공장을 증설하고 있는데 자금 수요가 앞으로도 상당히 높게 이어질 전망이다. 지난 1월 중국 옌청에 3조1000억원을 투자해 배터리 4공장을 짓기로 했다. 최근 SK온은 미국 포드와 함께 터키에 배터리 합작 공장을 건설하는 계획을 발표했다.SK온은 2025년까지 캐파를 220GWh, 2030년 500GWh까지 달성할 계획이다. 현재 SK온의 캐파는 약 40GWh를 조금 넘고 있다. 생산능력을 목표에 맞게 높이려면 매해 '영끌' 투자가 불가피하다. 10년 내 캐파를 10배 이상 높여야 하는데, 수십조원 이상이 필요하기 때문이다. 이 때문에 차입을 통해 투자금을 확보하는건 한계가 있어 지분을 매각하거나 IPO를 통해 자금을 조달해야 한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰]최성욱 넥슨 퍼블리싱라이브본부장 "던파모바일, 원작 손맛 제대로"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210522</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210522</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 08:21:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 8월 중국 서비스를 예고했던 '던전앤파이터 모바일'(이하 던파모바일)이 오는 24일 한국 시장에서 먼저 베일을 벗는다. 넥슨이 던파모바일을 출시하면서 가장 역점을 둔 것은 '원작의 손맛'이다. 현재 개발사 '네오플'과 퍼블리셔인 '넥슨'은 한 목소리로 "빠르고 호쾌한 원작 고유의 액션성을 모바일 플랫폼에 담아냈다"고 외치고 있다. 실제로 원작 던전앤파이터는 2005년 출시 후 1년 만에 회원 수 100만명과 동시 접속자 수 5만명을 기록한 이후 2007년 들어 누적 회원 500만명, 동시 접속자 수 15만명을 달성한 기록을 보유하고 있다.   &lt;블로터&gt;는 던파모바일 서비스를 준비하고 있는 넥슨 퍼블리싱라이브본부의 최성욱 본부장을 만나 준비 과정과 뒷 이야기를 청취했다. 다음은 최성욱 본부장과의 일문일답.Q. 자기소개 부탁드린다.최성욱: 2008년 '메이플스토리' 기획자로 입사를 했고 '마비노기' 개발팀장을 거친 이후 다양한 PC 타이틀을 서비스했다. 모바일 게임의 경우 '히트'(HIT) 론칭을 시작으로 '엑스', 'V4', '트라하' 서비스를 맡았다. 현재 넥슨 퍼블리싱라이브본부에서 본부장으로 게임 서비스 총괄을 담당하고 있다.  Q. '라이브본부'와 '퍼블리싱라이브본부'의 차이점은.최성욱: 처음 나눈 이 조직을 나눈 이유가 있었다. 당시 인하우스 타이틀은 라이브본부에서 진행하고 퍼블리싱 타이틀은 퍼블리싱라이브본부에서 나눠 진행하기 위해서였다. 인하우스 개발팀의 협업을 잘할 수 있는 구조가 라이브본부였고, 퍼블리싱의 경우 퍼블리싱라이브본부에서 주로 외부업체와 협업하는 구조로 가는 것이 골자였는데 지금은 이 구분이 모호한 편이다. 두 조직에 어울릴 만한 프로젝트를 나눠 담당하면서 지금은 퍼블리싱라이브본부에서도 인하우스 타이틀 론칭을 준비하고, 반대로 라이브본부에서도 퍼블리싱 게임을 담당한다.Q. 던파모바일 출시가 얼마 남지 않았는데 준비 과정은.최성욱: iOS 검수가 지난 15일에 통과됐다. 대부분의 게임 서비스 과정에서 iOS 검수가 마지막 단계이자 일종의 허들처럼 존재한다. 마지막 단계인 만큼 반려될 경우 다시 준비해야 하는 상황이 올 수 있기 때문이다. 출시 열흘을 앞둔 상황에서 최종 통과가 진행돼 사실상 서비스 준비는 다 끝났다고 생각한다.Q. 게릴라테스트 당시 빌드와 최종 서비스 빌드에 차이가 있나.최성욱: 게릴라테스트 당시엔 일부 콘텐츠를 잠근 것이 있었다. 정식 오픈 버전에서도 크게 달라진 점은 없지만 모든 콘텐츠를 다 즐길 수 있는 게 맞춤 버전이라고 보시면 될 것 같다. 앞선 게릴라테스트 당시 6시간 정도의 테스트이기는 했지만 해당 시간에 플레이 하신 분들의 피드백이 많이 들어왔다. UI·UX에 대한 부분부터 조작감에 대한 피드백까지 다양한 코멘트를 주셔서 관련 사항을 최대한 반영하려 노력했다.Q. 가장 많이 반영된 부분이 있다면.최성욱: 가장 많이 이야기하셨던 부분이 조작감 부분에서 좋았다는 반응이었는데, 다른 지적 사항으로는 PC클라이언트와 패드에 대한 지원 여부였다. 사실 저희가 론칭 버전에서 말씀주신 부분을 완벽히 준비하진 않았다. 모바일 게임이니 플랫폼에 대한 최적화부터 마치고 PC 버전이나 패드 지원은 천천히 해도 되지 않을까하는 생각이었다. 게릴라테스트를 하고 난 이후 많은 유저분들이 PC 버전과 패드 지원 여부에 대해 문의 주셨고 이 부분을 론칭 시기에 맞추기 위해서 상당히 많은 시간을 투자했다. 결과적으로 론칭에 맞춰 PC 버전과 모바일 내 패드 지원도 준비한 상태다.Q. 던파모바일은 원래 중국 선출시를 목표로 했던 게임인데, 한국 서비스를 결정하며 주력한 부분은.최성욱: 던파모바일은 한국과 중국 서비스 동시에 준비하고 있었다. 저희가 던파모바일에 주력했던 점은 PC 원작을 모바일에 최대한 잘 이식해보자는 것이 핵심이었다. PC 원작의 경우 상당한 손맛을 느낄 수 있는 액션 장르 게임인데 그 부분을 모바일 환경에서 어떻게 구현할 지 상당히 오랜 시간 고민하고 준비했다. 원작을 했던 분들이 던파모바일을 하면 "PC 버전이랑 똑같네?"라고 이야기할 수 있는 수준까지 맞추기 위해 노력했다.   Q. PC 원작은 서비스한 지 10년이 훨씬 넘은 만큼 방대한 콘텐츠가 쌓여있다. 던파모바일은 그 부분에 있어 어느 정도까지 준비가 됐나. 최성욱: PC 버전 던전앤파이터는 20년 가까이 서비스하고 있는 상황이라 방대한 콘텐츠를 담고 있는데 던파모바일에 (처음부터) 그만한 데이터를 다 담을 순 없었다. 하지만 론칭 이후 3개월 마다 새로운 캐릭터와 콘텐츠를 넣을 수 있는 분량까지 준비한 상태다. 던파모바일을 하며 "이제 할 게 없네"라는 평가를 듣지 않도록 충분히 많은 콘텐츠를 준비했다고 할 수 있다.Q. 이정헌 넥슨코리아 대표가 PC 원작을 담당한 이력이 있는데, 그런 면에서 조언해 준 부분도 있었나.최성욱: 저보다 던파를 더 많이 하고 잘 한다. 여러 피드백을 주기도 하는데, 이정헌 대표를 포함한 경영진과 이야기를 나누다 모바일 환경에서 수동 조작에 대한 피로감을 말한 적이 있었다. 모바일게임인 만큼 자동사냥 기능이 필요하겠다는 생각에 피드백을 전했더니 단칼에 거절당했다. "던파의 손맛은 타협할 수 없는 영역"이라는 이유에서다. 그 다음부턴 안정화를 강조했다. 게임이 출시됐는데 서버가 충돌나서 게임 접속이 안되거나 유저 불만이 생겨서는 안 된다는 것이었다. 지금도 던파모바일은 완벽하게 만들고 안정적인 서비스가 가능할 때 오픈하자는 기조다.  Q. PC 원작과 던파모바일간 카니발리제이션(자기잠식)도 고려하지 않을 수 없는데.최성욱: 내부적으로 고민을 많이했다. 던파모바일을 론칭하면 PC 원작 유저들이 싫어하거나 기존 서비스를 소홀히할 것이라 생각할 수 있기 때문이다. 윤명진 총괄 디렉터와도 이런 이야기를 몇 번 나누기도 했다. 그런데 게릴라테스트 때 PC 원작을 즐겼던 유저들의 반응이 예상과는 달랐다. 가장 많이 나온 피드백이 "PC 클라이언트가 나오면 던파모바일이랑 각각 플레이하면서 기존 원작은 그대로 유지하겠다"는 것이었다. 결국 저희 입장에서는 유저분들이 어느 플랫폼이든 던파를 선택해 주신다면 그것 자체로 카니발이 아닌 것 같다고 결론을 내렸다. 어떤 플랫폼이 더 편하게 접속할 수 있고 재미있게 즐길 수 있냐의 차이로 생각한다. Q. 게릴라테스트 때 채팅창에 중국어로 도배가 되던데, 이 부분에 대해서는 어떻게 보나.최성욱: 중국 유저 분들에 대해서 좋다 나쁘다를 평가하는 건 아니지만 저희가 한국에 론칭하는 게임이고 던파를 이용하는 유저분들이 이용이 어렵다고 한다면 그것에 대한 준비는 당연히 해야 된다고 생각한다. 그런 의미에서 던파모바일 론칭 버전에는 한국어 채팅만 지원할 생각이다. 솔직히 가상사설망(VPN)으로 우회해서 들어온 것을 모두 막을 수는 없는 실정이다. 지난 게릴라테스트 때처럼 중국어로 싸우는 모습도 좋지 않다고 생각했다. 중국 유저들이 쓰는 부분도 있었지만 한국 유저도 맞대응해서 중국어로 싸우는 경우도 많았다. 일반 유저들에게 좋지 않은 게임 경험이 될 것이라는 판단을 내렸고 론칭 버전에서는 한국어만 지원하는 것을 선택했다. (다른 언어가) 아예 불가능한 것은 아니다. 간단한 패치를 통해 영어와 중국어 등을 가능하게 할 순 있지만 일단 론칭버전에서는 한국어 채팅만 가능토록 구현했다.Q. 론칭 버전 서버는 몇 개로 시작하나.최성욱: 서비스 오픈 시 서버는 부족하지 않을 만큼 준비하고 있다. 진짜 예비비만 엄청 나가도 괜찮냐고 할 만큼 많은 서버를 준비하고 있다. 누군가 매출이나 모객에 대한 목표를 질문한 적이 있었는데 그것에 대한 답변으로 "100만명이 접속해도 문제없을 정도의 부하테스트를 진행했다"고 말했다. Q. 수익 구조는 PC 원작과 동일한가.최성욱: PC 원작에서 하는 '아바타'와 '봉인된 자물쇠' 정도만 준비됐다. '펫'이나 '장비'를 위한 가챠시스템은 없다. 던파모바일은 칭찬받는 게임이 되고 싶은 것이 목표이고, 비즈니스 모델(BM)도 유저분들이 보는 주요 포인트이기에 원작을 최대한 유지하고자 노력했다. 이 외에 시즌용 '배틀패스'류 아이템이 존재한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘국산 1호’ 코로나19 백신 상용 가시화…SK바사, 질병청과 선구매 계약 체결]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210364</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210364</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 08:21:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘국산 1호’ 코로나19 백신 상용화 가능성이 커졌다.질병관리청(질병청)은 21일 SK바이오사이언스가 개발 중인 코로나19 백신 후보물질 ‘GBP510’의 국내 공급을 위한 선구매를 결정했다. 시장에선 이를 GBP510의상용화 임박에 긍정적 신호로 해석하고 있다. 회사는 이르면 올 상반기 해당 물질의 상용화가 가능하리라고 기대 중이다.SK바이오사이언사와 질병청 간 계약 물량은 1000만회 접종분이다. SK바이오사이언스가 GBP510 개발을 완료하면 질병청의 접종 계획에 따라 해당 물량을 순차적으로 공급하게 된다.GBP510은 코로나19 바이러스 항원 단백질을 체내 주입해 항체를 생성하는 전통적인 합성항원 방식으로 개발된 백신 후보 물질이다. SK바이오사이언스는 최근 한국인까지 투약 대상으로 포함된 GBP510의 임상 3상의 접종을 마치고 결과를 분석하고 있다.회사 측은 이번 질병청의 선구매 계약에 대해 “미국·유럽연합(EU) 등 선진국에서 허가된 주요 5종의 코로나19 백신 중 2종(아스트라제네카·노바백스)을 국내에서 독자적으로 위탁 생산해 공급한 데 이어 자체 백신까지 공급하는 세계적인 수준의 기술력을 입증한 셈”이라며 “대한민국은 코로나19 엔데믹(풍토병) 시대를 앞두고 수입에 의존하지 않고 안정적으로 백신을 확보할 수 있는 활로를 마련했다”고 평가했다.GBP510은SK바이오사이언스와 미국 워싱턴대학 약학대 항원디자인연구소(IPD)가 공동 개발했다. 물질 발굴에는 영국의 다국적 제약사 글락소 스미스클라인(GSK)의 면역증강제(Adjuvant) 기술이 활용됐다.임상은 국제기구 전염병대비혁신연합(CEPI)의 차세대 코로나19 백신 프로젝트 ‘Wave2’에 선정돼 총 2억1370만달러(약 2450억원)의 개발비를 지원받아 진행되고 있다. 회사는 올 상반기 △국내 품목허가 △세계보건기구(WHO) 긴급사용허가 △해외 국가별 긴급사용허가 획득 등을 계획하고 있다. 최근 신속 승인을 위한 순차심사(Rolling Review) 서류를 영국 의약품 규제 당국(MHRA)에 제출한 바 있다.  SK바이오사이언스는GBP510의 상용화 성공은 우리나라의 ‘백신주권 확보’로 이어질 수 있다고 강조했다. 자체 개발한 코로나19 백신 공급망 확보는 글로벌 수급 변동성의 영향 없이 접종을 진행할 수 있다는 의미다. 회사는 코로나19 엔데믹 시대를 준비하는 국가 정책에 기여할 방침이다. 또 국내 안정적인 공급을 시작으로 글로벌 시장에도 진출, 국산 백신의 성공적인 세계화를 이끌어갈 계획이다.GBP510의상용화는 코로나19 백신 선택권 향상 측면에서도 긍정적이다. 해당 물질은 유전자재조합 기술을 이용해 만든 항원 단백질을 인체에 직접 주입, 체내에서 항체 생성을 유도하는 방식으로 개발됐다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증됐다. 지금까지 국내에서 접종됐던 ‘바이러스 벡터(아스트라제네카·얀센)’나 ‘메신저 리보핵산(mRNA, 화이자·모더나)’ 방식의 코로나19 백신에 거부감을 느꼈던 이들에 대안이 될 수 있으리라는 기대가 나오는 이유다.GBP510의 유통은 기존 백신 공급 시설을 통해 이뤄진다. 2∼8도의 냉장 유통과 장기 보관이 가능해 국내뿐 아니라 저개발국을 포함한 전 세계 백신 접종을 독려하는 데 기여할 수 있다는 게 회사 측 설명이다.SK바이오사이언스는 GBP510가 향후 2호·3호 국산 코로나19 백신 개발에도 일조할 부분이 있다고 전했다. 회사 측은 “현재 후발주자로서 코로나19 백신을 개발 중인 국내 기업들은 임상3상 진행을 위한 대조 백신 확보에 어려움을 겪고 있다”며 “보건당국과 협의로 개발이 완료된 GBP510을 대조 백신으로 제공해 대한민국 백신 산업 발전과 글로벌 백신 허브로의 성장에 기여한다는 방침”이라고 전했다.국내 개발사들이 진행하는 비교 임상 방식의 임상3상은 기존 허가 백신을 대조 백신으로 활용해 임상 데이터를 비교하는 과정이 필요하다. 이 과정에서 비열등성(성능이 뒤처지지 않는 점)을 입증해야 하는데 해외에서 개발된 백신을 대조 백신으로 활용하기는 현실적으로 어려운 상황을 GBP510을 통해 해결이 가능하단 설명이다.SK바이오사이언스는GBP510의 추가 임상을 통해 △추가 접종(부스터샷) △다른 코로나19 백신 접종 후 GBP510 접종(교차 접종) 등이 가능한지도 살펴보고 있다. 또 상반기 중에는 청소년을 대상으로 한 임상 시험에도 착수할 계획이다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “GBP510은 SK의 기술력과 바이오 강국으로 도약하려는 정부의 의지, 그리고 공공의 건강권을 위해 백신 개발을 지원하는 글로벌 기구들의 협력이 만들어낸 결실”이라며 “GBP510을 시작으로 다양한 바이러스성 감염 질환에 대비하기 위해 제품을 개발해 글로벌 백신 시장을 선도하는 기업으로 자리매김하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]다시 살아난 KCC...실리콘 사업의 대반전]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210250</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210250</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 08:21:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면 ·2019년 KCC가 원익, SJL파트너스와 함께 인수한 미국 실리콘 기업 '모멘티프 퍼포먼스 머티리얼즈'가 한 동안 제대로 된 실적을 내지 못했었는데요. · 지난해 정상궤도에 올라서며 실리콘 사업 대반전을 썼습니다. 2020년 127억원 수준의 실리콘 사업 영업이익은 2021년 2700억원으로 성장했습니다.· KCC의 지난해 실리콘 사업 실적과 모멘티브의 상황을 살펴보겠습니다.  KCC는 2019년 창사 이래 가장 큰 규모의 투자로 세계 3대 실리콘 기업으로 꼽히는 모멘티브 퍼포먼스 머티리얼즈(모멘티브)를 인수했는데요. 실적 구성을 보면 이제는 건자재나 도료 사업자가 아닌 완전한 실리콘 사업자로 불러야 할 것 같습니다.최근 공시된 사업보고서를 살펴보면 전체 매출의 약 절반 정도가 실리콘 사업에서 발생한 것으로 나타났습니다. 내부 매출을 제외한 실리콘 사업 매출은 3조1203억원으로, KCC의 지난해 총 매출 5조8749억원 중 53.1%를 차지했습니다. 도료 사업 매출은 1조4575억원으로 전체 매출의 24.8%를 담당했고요. 건자재 사업은 16%(9380억원)를 구성했습니다.  전년도인 2020년에도 물론 실리콘 사업의 매출 비중은 지난해와 비슷했습니다. 그러나 바뀐 것은 바로 영업이익입니다. 2020년에는 KCC가 실리콘 사업으로 벌어들인 영업이익 규모가 127억원에 불과했는데요. 2021년에는 무려 20배 넘게 늘어난 2700억원에 달했습니다. KCC의 전체 영업이익 3887억원 중 70%가 실리콘 사업에서 창출됐습니다.원래 120억원 밖에 벌지 못하던 사업이 갑자기 커진 것은 아닙니다. 원래 모멘티브라는 회사가 세계적인 업체긴 했지만 이익을 잘 내지 못해 고전 중이기는 했습니다. KCC는 기존 보유하고 있던 실리콘 사업과 시너지를 낼 수 있다는 계획 아래 조 단위 베팅을 했지만 이후 코로나19로 세계경제가 얼어붙으며 실적회복이 뜻대로 되지 않았습니다. 작년에는 반대로 전방경기 회복과 함께 실리콘 가격이 급등하며 수혜를 제대로 받았죠. 아무튼 업황만 받쳐준다면 엄청난 규모의 수익을 낼 수 있다는 게 증명이 된 셈입니다.덕분에 KCC는 지난해 역대 최대 실적을 기록했습니다. 2019년과 2020년 2년 연속 1300억원 수준에 머물렀던 영업이익 규모가 2021년에는 3900억원 수준으로 쭉 성장했습니다.실리콘 사업 핵심인 모멘티브(MOM홀딩 컴퍼니)가 제 역할을 해준 덕분으로 보입니다. 연결재무제표 주석 내 주요 종속기업의 요약 재무정부를 보면 MOM홀딩 컴퍼니의 대략적인 실적이 기재돼 있습니다. MOM홀딩 컴퍼니는 모멘티브 사업을 총괄하는 지주사입니다.지난해 MOM홀딩 컴퍼니는 매출액 3조1224억원, 당기순손실 180억원을 기록했습니다. 요약재무정보에는 영업이익 정보가 나와 있지 않아 얼마의 영업이익을 거뒀는지는 알 수 없습니다. 다만 IR담당자에 따르면 모멘티브는 이미 흑자 상태고 실리콘 사업 영업이익 2700억원의 대부분은 모멘티브 사업에 따른 것이라고 합니다.  MOM홀딩 컴퍼니의 현금흐름을 보면 영업활동이 원활히 잘 이뤄지고 있다는 것을 확인할 수 있습니다. MOM홀딩 컴퍼니의 지난해 영업활동 현금흐름은 약 3300억원을 기록했습니다. 전년 2700억원과 비교하면 600억원이나 증가한 수치입니다.다만 투자활동에서 무려 5400억원의 적자가 발생했는데요. 이는 지난해 실리콘 사업 수직계열화를 위해 KCC가 보유하고 있던 KCC실리콘과 바실돈을 MOM홀딩 컴퍼니가 사들인 데 따른 결과입니다. 순이익 적자는 왜? KCC는 지난해 역대 최대 영업이익을 냈지만 당기순손익은 오히려 적자가 난 다소 의아한 실적을 냈는데요. 연결재무제표 포괄손익계산서를 보면 금융손익이 그 원인인 것을 확인할 수 있습니다. 금융손익은 이자 등 수익과 비용의 손익을 따진 계정인데, 순금융손실이 무려 3700억원이나 발생했습니다.  연결재무제표 주석 ’31. 비용의 성격별 분류’에서 자세한 금융손익 내역을 살펴보겠습니다. 금융수익과 금융원가 두 분류에서 전년과 비교해 가장 크게 숫자가 바뀐 계정은 ‘당기손익-공정가치측정금융자산평가손익’입니다. 평가이익은 5200억원에서 140억원으로 줄었고요. 평가손실은 930억원에서 4000억원으로 확대됐습니다.  ‘당기손익-공정가치측정금융자산’이란 쉽게 말해 매매로 인한 차익을 실현하기위해 취득하는 금융자산입니다. 개인이 주식과 채권에 투자하듯 기업도 마찬가지로 타 기업의 주식과 채권을 사고 팝니다. 특히 KCC는 ‘투자회사 아니냐’라는 소리를 들을 정도로 투자에 능한 모습을 보여주고 있습니다.그렇다면 KCC의 투자 포트폴리오는 어떻게 될까요? 주석 내 ’11.기타금융상품’ 항목을 보면 KCC가 보유한 타 기업 주식 보유내역이 자세하게 나와있습니다. 여기에 따르면 2020년 말 3조원에 달했던 장부가액이 3조8000억원 줄어든 것으로 기록돼 있습니다. 장부가액은 시가를 반영한 것으로 국내 주식시장이 지난해 확 달아올랐다 하반기부터 식기 시작한 게 반영된 것으로 분석됩니다.  KCC가 보유한 주식 중 가장 덩치가 큰 것은 이미 유명한 삼성물산과 한국조선해양입니다. 삼성물산의 지난해 장부가액은 2조241원으로 전년 2조3473억원 대비 3232억원 감소했고요. 5071억원이던 한국조선해양 장부가액은 4422억원으로 650억원 줄어들었습니다.물론 전년 대비 감소했다고 하지만 취득원가와 비교하면 여전히 대박 수준입니다. 지난해 말 기준 삼성물산은 무려 1조원의 평가이익을 냈고요. 한국조선해양은 약 1500억원의 평가이익을 기록했습니다. 지난 2월 24일에는 한국조선해양 주식 191만주를 현대중공업지주에 1656억원에 매각해 일부 차익을 실현하기도 했습니다.  생각해 볼 문제 · 실리콘 사업 실적이 잘 나왔지만 KCC의 재무부담 역시 역대 최대 수준입니다. 총차입금은 4조7000억원이고요. 현금성자산을 차감한 순차입금은 무려 3조5000억원에 달합니다. 악화한 재무지표가 회사 영업활동에 지장을 주진 않을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버 최수연·김남선 자사주 2억원 매입..."글로벌 성장 자신감"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210202</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210202</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 08:21:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최수연 네이버 최고경영자(CEO)와 김남선 최고재무책임자(CFO)가 자사주 총 2억여원을 매입하며 글로벌 성장에 대한 자신감을 내비쳤다.21일 네이버에 따르면 최수연 CEO와 김남선 CFO는 각각 네이버 주식 314주를 매입했다고 공시했다. 취득 단가는 각각 34만6000원과 34만7000원으로, 약 1억800만원씩 총 2억여원을 매입했다. 이로써 보유 주식 수는 최 CEO 417주, 김남선 CFO 314주가 됐다.네이버 측은 신임 경영진이 회사의 장기적 성장을 확신하고 책임 경영에 대한 의지를 표명한 것이라고 설명했다. 일반적으로 경영진의 자사주 매입은 회사 성장에 대한 자신감을 대내외적으로 보여주며 미래 기업가치 향상을 이끄는 동시에, 주가 부양 효과를 통해 주주 가치 제고에도 긍정적 역할을 할 수 있다.최 CEO는 앞서 지난 14일 열린 네이버 주주총회(주총)에서 “지난 20년간 주주들의 아낌없는 지지로 네이버가 성장했다”면서 “다양한 사업 영역들의 글로벌 비즈니스 성장 속도를 높이고 지속적으로 신사업을 만들어 제대로 평가받는 시장 가치로 보답하겠다”고 밝힌 바 있다.특히 그동안 구축한 핵심 포트폴리오들을 활용해 사업 간 시너지 효과를 만들어 내며 글로벌 비즈니스 성장 속도를 높이는 체계를 마련할 수 있을 것으로 보고 있다. 네이버가 검색 외 커머스·핀테크·콘텐츠·클라우드·인공지능(AI)·로봇 등 인터넷 시장 메인 비즈니스 대부분을 보유하고 있기 때문이다. 여기에 라인·웹툰·제페토 등 글로벌에서 성공을 거둔 사업들을 능가하는 새로운 글로벌 브랜드들이 끊임없이 나올 수 있도록 인큐베이터 역할을 할 것이라고 강조했다.최 CEO는 주총 이후 회사 안팎에 기업 성장에 대한 메시지도 내비치고 있다. 주총 직후 직원들에게 보낸 사내 이메일을 통해선 “새로운 인재를 발탁해 권한을 적극 위임해 새로운 성장 기회를 만들어낼 것”이라고 밝혔다. 지난 18일엔 네이버 직원들을 대상으로 온라인으로 진행된 ‘컴패니언데이’에 참석해 직원들의 사전 질문 및 실시간 질문에 답했다. 이 자리에서도 최 CEO는 “올해는 글로벌 사업이 사업 다각화를 이루는 원년”이라며 “커머스 사업을 비롯 웹툰 등 콘텐츠 사업 분야의 공세를 강화하고 네이버의 기술과 경험으로 세계 무대에 독자적인 사업모델을 안착할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>