<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Feb 2023 02:55:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, 캐나다 등 4개국서 계정 공유하면 추가 요금 부과한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090002</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 01:10:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 온라인동영상서비스(OTT) 넷플릭스가 계정 공유 단속 정책을 확대한다. 넷플릭스는 이날부터 캐나다를 포함한 총 4개국에서 한 가구 밖에서 계정을 공유하려면 추가 요금을 내는 정책을 시행한다고 발표했다.    8일(현지시간) 넷플릭스는 블로그를 통해 “오늘날 1억 가구 이상이 계정을 공유하고 있는데 이것은 훌륭한 새로운 시리즈와 영화에 투자하려는 회사의 능력에 지장을 주고 있다”고 주장했다. 넷플릭스는 “지난해 라틴 아메리카에서 이 문제를 해결하기 위해 다양한 방안을 탐색해왔는데 이 방안들을 몇 달 내에 더욱 광범위하게 적용할 준비가 됐다”고 밝혔다.넷플릭스는 우선 캐나다, 뉴질랜드, 포르투갈과 스페인에서 ‘스탠다드’와 ‘프리미엄’ 요금제에 가입한 구독자들을 대상으로 한 집에 살지 않는 사람과 계정을 공유하면 추가 요금을 내는 기능을 출시한다. 추가 요금은 캐나다에서 7.99 캐나다달러(7500원), 뉴질랜드는 7.99 뉴질랜드달러(6350원), 포르투갈은 3.99유로(5400원), 스페인은 5.99유로(8100원)다. 추가 요금을 내면 한 집에 살지 않더라도 최대 2명까지 하위 계정을 만들 수 있다. 넷플릭스는 이와 함께 계정 소유자가 기본 위치를 설정할 수 있는 기능을 제공하고 ‘액세스 및 디바이스 관리’ 기능을 통해 계정에 접속한 기기를 알 수 있다고 설명했다. 새로운 계정을 만들 때 이전 시청 및 추천 콘텐츠 데이터를 쉽게 전송할 수 있는 ‘프로필 이전’ 기능도 제공한다. 넷플릭스는 “넷플릭스 계정은 한 가구를 대상으로 한다”고 강조하며 가입자들은 필요한 경우 여러 기능을 갖춘 다양한 요금제에서 선택할 수 있다고 말했다. 또 사용자 피드백을 참고해 새로운 기능을 개선해나가겠다고 말했다. 앞서 넷플릭스는 지난해 3월 계정 공유 시 2~3달러의 추가 요금을 부과하는 정책을 칠레, 코스타리카, 페루에서 먼저 시행했다. &lt;블룸버그통신&gt;은 이 정책의 이용자 인증 방식이 복잡하고 정상적인 이용자의 접속이 차단되며 라틴 아메리카 가입자 사이에서 불만이 표출되고 있다고 전했다. 최근 넷플릭스는 미국을 포함한 일부 국가 홈페이지에 계정 공유 단속 관련 내용을 실수로 게시해 사용자들로부터 큰 반발을 사기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글 대화형 AI 바드, 공개하자마자 오답…주가 급락]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090001</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 01:10:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 인공지능(AI) 챗봇 챗GPT와 경쟁하기 위해 내놓은 ‘바드’(Bard)가 오답을 내놓았다. 바드 신뢰도를 둘러싼 우려가 제기되며 이날 뉴욕증시에서 구글 모회사 알파벳의 주가는 7% 이상 하락했다.    8일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 구글은 트위터에 올린 바드 시연 영상에서 ‘제임스웹 우주망원경의 새로운 발견에 대해 9살 아이에게 어떻게 설명해 줄 수 있을까?’라는 질문에 대해 ‘제임스웹 우주망원경이 최초로 태양계 밖에 있는 행성의 사진을 찍었다”라는 답변을 내놓았다. 그런데 사실이 아닌 것으로 드러났다. 미국 항공우주국(NASA)에 따르면 최초의 태양계 외부 사진을 찍은 것은 지난 2004년 유럽 남부천문대의 거대망원경(VLT)이었다. 구글 대변인은 “(이 오류는)엄격한 테스트 과정이 중요하다는 것을 보여준다”며 조만간 신뢰할 수 있는 테스터에게 바드를 공개할 계획이라고 밝혔다. 나아가 “외부 피드백과 자체 내부 테스트 결과를 결합해 바드의 답변이 높은 수준, 안전성과 충분한 근거를 갖추도록 할 것”이라고 강조했다. 구글은 테스터들의 검증 과정을 거친 후에 몇 주 후 바드를 일반 대중에게도 출시한다는 계획이다. 그러나 바드가 실수한 사실이 드러난 후 투자자들은 크게 실망한 것으로 보인다. 이날 구글 주가는 7.68% 하락한 99.37달러를 기록했다. DA데이빗슨의 수석 소프트웨어 애널리스트인 길 루리아는 “구글은 지난 몇 년간 AI 혁신의 선두주자였지만 관련 기술을 검색 제품에 구현하는 데 있어서는 완전히 손을 놓고 있었다”고 말했다. 이어 “구글은 지난 몇 주 동안은 검색 경쟁을 따라잡기 위해 노력해왔는데 그 과정에서 발표를 서두르며 시연에서 잘못된 답변을 게시하는 것과 같은 당혹스럽고 혼란스러운 상황을 겪은 것”이라고 주장했다.   이날 알파벳은 프랑스 파리에서 바드의 여러 기능을 선보이는 행사를 열기도 했다. 마이크로소프트(MS)가 자사 검색엔진 빙(Bing)과 브라우저인 엣지(Edge)에 챗GPT 기능을 장착한다고 발표한지 하루 만이다. 이날 행사에서 바드는 전기차 구매의 장단점에 대해 설명하고 북부 캘리포니아 여행 계획을 세우는데 활용됐다. 이 행사에서 구글은 구글 맵, 구글 번역과 구글 렌즈에도 AI 기술을 적용한다고 밝혔다. 구글은 구글 번역에 AI를 탑재해 영어, 프랑스어, 독일어, 스페인어, 일본어에서 강화된 문맥 번역 기능을 제공할 수 있다고 설명했다. 구글 맵은 특정 장소의 실시간 날씨와 교통 정보를 제공하고 식당 내부와 유명 도시의 랜드마크를 생생하게 살펴볼 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우리금융 호실적 냈지만…증권사 인수하면 배당확대 멀어진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080020</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 11:12:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리금융그룹이 대내외적으로 어려운 영업환경 속에서도 핵심이익의 견조한 증가, 적극적인 비용관리 등을 바탕으로 2022년 3조1693억원의 당기순이익을 내는 호실적을 거뒀다. 그러나 우리금융이 적극 추진 중인 증권사 인수는 배당여력과 직결되는 CET1(보통주자본비율)의 하방 압력으로 작용할 전망이다.이성욱 우리금융그룹 재무부문 부사장(CFO)은 8일 2022년 실적발표 컨퍼런스콜에서 "2022년말 그룹의 보통주비율 잠정치는 11.5%로 금융환경 급변 가능성을 고려해 12%를 조기에 달성할 계획"이라며 "연말 기준으로 보통주비율 12% 초과 시에는 주주환원을 확대하는 방향으로 중장기 주주환원정책을 전면 재검토할 것"이라고 말했다.구체적으로 CET1 12% 전까지는 배당성향 26~30%, 자사주매입·소각 0~4%를 더해 총주주환원율 30% 수준을 실시할 것이며, 12%가 넘으면 30% 이상을 추진한다는 복안이다. 지난해 배당성향은 26%였다. 올해 자사주매입·소각 방침은 2분기 이후 이사회에서 결의 시 공시할 예정이다. 3월 정기 주주총회에서는 분기배당 도입을 위한 정관 개정을 추진한다.우리금융의 CET1은 △2021년 4분기 11.4% △2022년 1분기 11.3% △2분기 11.1% △3분기 10.9% △4분기 11.5%(잠정치)로 나타났다. CET1은 보통주자본을 위험가중자산으로 나눈 값이다. 비은행계열사인 증권사를 인수할 경우 위험가중자산이 늘어 CET1이 하락할 수 있다. 앞서 우리금융이 우리금융캐피탈 지분 74.04%를 인수할 당시 CET1은 0.4%포인트 줄어든 바 있다.CET1의 감독당국 규제 기준은 10.5%다. 이날 컨콜에서는 증권사 인수를 통해 우리금융의 CET1이 이를 하회할 가능성이 있다는 우려가 나왔다. 이에 대해 이 부사장은 "현재 11.5%에서 1%에 해당하는 위험가중자산은 20조원 정도로 이는 크게 보면 대형 증권사의 인수 규모에 해당하며 중형 증권사 정도면 0.5~0.6%포인트 여력이 있을 것"이라며 "이에 10.5% 밑으로 내려가는 것은 현실적으로 어렵다"고 설명했다.이는 대형 증권사가 아닌 중형 증권사를 인수하더라도 우리금융의 주주환원 확대 기준치인 CET1 12%를 달성하는 시점이 더 멀어진다는 뜻도 된다. 신한금융그룹의 경우 올해 총주주환원율 최고 40%를 제시했는데, 우리금융은 30% 수준에서 움직일 것으로 예측된다.또 자사주매입·소각과 관련해선 우리금융이 '반드시' 4%를 관철하겠다는 의중은 아닌 것으로 보인다. 이 부사장은 "배당성향 26% 자사주매입 4%를 하겠다고 말씀드렸는데 실제 저희 투자자들 중에 배당을 선호하는 분도 있다"며 "26% 내외는 배당을 하고 추가 자본정책이 확대되면 자사주매입을 확대해 나가는 게 가장 좋을 것"이라고 했다.다만 증권사 인수가 우리금융의 비이자이익 매출 확대 기대감으로 주가 측면에선 호재가 될 수 있다. 2022년 우리금융의 주요 자회사별 연결 당기순이익은 우리은행 2조9198억원, 우리카드 2044억원, 우리금융캐피탈 1833억원 및 우리종합금융 918억원으로 우리은행 비중이 압도적이다.전상욱 우리금융 미래성장총괄 사장은 "증권사 M&amp;A의 대원칙은 적정 자본비율을 유지하는 것과 주주이익 극대화 관점을 놓지 않는다는 것"이라며 "종합자산관리 서비스 등 그룹 시너지에 유리한 리테일 기반 증권사를 타깃으로 하고 있는데, (인수)규모는 유연하게 두 가지 원칙을 지키는 선에서 접근하겠다"고 강조했다.우리금융의 이자이익과 비이자이익을 합한 순영업수익은 9조8457억원으로 전년 대비 18.0% 증가했다. 이자이익은 기업대출 중심 대출 성장에 기반해 꾸준한 개선세를 보였고, 비이자이익은 신탁, 리스(캐피탈) 관련 영업부문 호조로 수수료이익이 전년 대비 16.2% 증가했다.자산건전성 부문은 고정이하여신(NPL) 비율 0.31%, 연체율 0.26%로 업계 최저 수준을 유지했다. 우량자산비율과 NPL커버리지비율도 각각 89.2%, 214.2%를 기록하며 미래 경기 불확실성에 대비했다. 그룹 판매관리비용률은 비용효율화 노력으로 전년 대비 3.1%포인트 개선된 44.4%를 기록하며 개선세를 이어나갔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT 분할 후 1년 성적표, 모난 데 없지만 특징도 희미…주가 '요지부동']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080019</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 11:12:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤(이하 SKT)이 2021년 11월 단행된 인적분할 이후 첫 연간 성적표를 제시했지만 시장의 반응은 미지근했다. 지난해 하반기 이후 줄곧 내림세였던 SKT 주가는 8일 주요 손익지표 및 전 사업의 고른 성장세가 포함된 연간실적 발표에도 7일과 동일한 4만6700원의 종가를 기록했다. '특징 없는 성장'이 주주들의 기대치를 충족하지 못한 것으로 풀이된다. 이에 SKT는 주주 환원 정책 강화로 분위기 반전에 나설 전망이다.  SKT는 2022년 연결기준 매출 17조3050억원, 영업이익 1조1621억원을 기록했다고 8일 밝혔다. 전년 대비 매출이 3.3% 증가하고 영업이익은 16.2% 증가한 수치다. 매출 증가에도 영업비용은 같은 기간 2.2% 상승에 그쳐 영업이익이 증가했다. 기업의 현금 창출력 지표인 에비타(EBITDA)도 3.1% 증가한 5조207억원을 기록했다. 전통의 통신 사업, 신규 먹거리인 B2B(기업간거래) 사업 모두 고른 성장이 이뤄졌다. SKT의 2022년 이동통신 매출은 전년보다 2% 성장한 10조2570억원이다. 고객 중 5G 가입자 비중이 1년 사이 50%에서 58%로 증가하고, 코로나19 상황 안정화에 따른 로밍 매출 등도 증가한 영향이다. 자회사 SKB의 유선통신 매출은 1.3% 감소했지만, IPTV 중심 유료방송 가입자 수 증가와 B2B 사업 신규 수주, 데이터센터 가동률 상승 영향이 이를 상쇄해 SKB 전체 매출은 전년 대비 2.6% 증가한 4조490억원을 기록했다.이외에 미디어 사업 매출은 20.8% 증가한 1조5373억원, 데이터센터와 클라우드 중심의 엔터프라이즈 사업 매출은 12.5% 성장한 1조5086억원이다. 회사에 따르면 SKT의 대표 구독상품인 'T우주'의 총상품판매액(GMV)의 경우, 2022년 연초에 제시한 목표를 초과한 5700억원을 달성했다. 지난해 12월 글로벌 50여개국에 진출한 메타버스 플랫폼 '이프랜드'는 12월 월간활성사용자수(MAU)의 10% 이상이 해외 사용자로 확인되며 안정적인 시장 확장이 이뤄지고 있다.  이처럼 SKT의 2022년은 사업 측면에서 특별히 모난 곳이 없다. 지난해 전세계를 강타한 경기 침체를 고려하면 선방했다는 평가를 내릴 수도 있다. 그러나 2023년 SKT의 기업가치 및 신사업 성장을 이끌 주목할 만한 비전 제시는 다소 부족했단 평가가 더 앞서 나온다. SKT는 2021년 10월 회사를 존속회사 SKT와 투자전문사 SK스퀘어로 인적분할한다고 발표하면서 분할의 최대 목적으로 '기업가치 제고'를 내걸었다. 분할 후 "통신과 투자라는 명확한 정체성 아래 빠른 성공 스토리를 써나가겠다"는 것이 당시 박정호 SKT 대표의 메시지였다. 또 "잘 키워온 기업 포트폴리오 가치를 시장에서 더 크게 인정받아 주주들에게 돌려드릴 것"이란 포부도 더했다.이후 2022년 SKT가 집중한 건 '인공지능(AI) 컴퍼니(회사)'로의 전환이다. 이는 모든 제품과 사업, 조직 전반에 AI 중심 DNA를 녹여 SKT를 미래지향적 회사로 변모하겠단 의지였다. 성과도 있었다. 그해 5월 '한국어 GPT-3(초고성능 대화형 AI 모델)'를 적용한 세계 최초의 B2C(소비자대상거래) AI 플랫폼 '에이닷(A.)'을 공개했다. 특히 에이닷은 SKT의 미래 구상 중 AI와 메타버스가 융합된 세계 '아이버스(AIVERSE)로 가는 첫 번째 관문, 'AI 에이전트'의 초기 서비스란 점에서 더 이목을 끌었다. SKT는 이어 하반기까지 9차례 업데이트를 통해 에이닷에 TV, 게임, 사진편집 기능 등을 추가하고 국내외 주요 기업들과의 제휴를 진행하며 서비스 규모 확대에 박차를 가했다.   다만 에이닷을 활용한 구체적인 수익화 모델은 아직 구현되지 않은 상황이다. 이프랜드도 마찬가지다. T우주는 매분기 GMV와 가입자 수 증가를 내세우고 있으나 이익 현황은 공개하지 않고 있다. 기존 사업은 중장기적으로 무난한 성장세가 이어질 것이란 전망이 쉽게 나오지만 분할된 SKT의 가치를 새롭게 할 미래 신사업 부문의 실질적 가치에는 여전히 '물음표'가 따른다. 주가는 하락했고 통신 사업의 가치 극대화란 측면에서도 특이점이 관찰되지 않는다. 이날 실적발표 컨퍼런스콜에서도 2023년 신사업·미래사업의 주목할 만한 비즈니스 모델 제시는 이뤄지지 않았다. 최근 전세계 소프트웨어 산업을 강타 중인 오픈AI의 '챗GPT' 대응 관련 에이닷의 개발과 활용 방안을 묻는 질문에는 AI 기능성 강화와 더불어 "금년 내 정식 서비스를 출시할 계획이고 다양한 비즈니스 모델을 검토 중"이란 모호한 답을 내놨다. 또 "내부적으로 GPT3를 챗GPT 형태로 고도화하는 작업을 진행 중이고 빠른 업그레이드를 위해 글로벌 기업(과의 협업) 등 모든 옵션을 전방위적으로 고려 중"이라고 말했다. 이는 앞서 네이버가 자사 검색 기술 노하우를 녹인 '서치GPT'를 상반기 내에 선보일 예정이라고 언급한 것과 비교해 구체적인 출시 시점이나 서비스 형태를 예측하기 어려운 설명이다. 관련해 글로벌 빅테크 기업인 구글은 내달 챗GPT를 뛰어넘는 대화형 AI '바드'를 공개할 예정이라고 7일 밝혔고, 마이크로소프트도 자사의 검색엔진 '빙'에 곧 챗GPT를 접목할 예정이라 밝힌 바 있다. 이밖에 SKT가 2025년 상용화 목표를 제시하며 박차를 가하고 있는 UAM(도심항공교통) 사업의 구체화된 비즈니스 모델을 묻는 질문에도 SKT는 "국토교통부의 실증 타임에 따라 네트워크 외 지상교통, 이착륙장 확보 등이 가시화됐을 때 구체적인 모델을 만들 계획"이라고 답했다.이처럼 2023년 SKT에 기대해볼 만한 '묵직한 한방'이 없었던 까닭일까? 8일 오전 실적 및 관련 자료 공개 이후 오후 3시에 주식 장이 마감할 때까지 SKT 주가는 큰 등락 없이 거래를 마쳤다.   다만 SKT는 2023년에도 다양한 주주환원 정책 집행으로 주주이익 만큼은 보다 더 높아질 것이란 여지를 남겼다. SKT의 2022년 주당 배당금은 총 3320원으로 분할 이전인 2020년의 2000원 대비 66% 증가했다. 김진원 최고재무책임자(CFO)는 "SKT의 배당 규모는 업계 최고 수준이라 볼 수 있고 회사의 실적과 현금흐름이 개선되면 더 많이 환원하는 것도 당연하다"며 "실적이나 현금 수치가 꾸준히 개선 중이고 2022년은 SKB에서 발생한 새 배당수익(약 1500억원), 하나금융지주에서도 꾸준한 배당이 이뤄지고 있으므로 이를 자사주 매입에 활용하는 방안도 검토해볼 수 있다"고 말했다. 또 "과거 SKT의 주주환원 규모가 한 번도 감소한 적 없었던 점과 이런 기조는 계속 유지될 것이라 말할 수 있다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["당근마켓에 찬물"...샌드박스, 'MCN과 제작사 사이' 정체성 고심]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080017</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 11:12:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[샌드박스네트워크(이하 샌드박스)는 새해를 맞아 뉴미디어 기반 IP 매니지먼트 및 콘텐츠 제작사 성격의 '디지털 엔터테인먼트 기업'으로서의 정체성을 강화하겠다고 밝혔다. 이어 지난 6일에는 자사 소속 크리에이터 '빠니보틀'이 연출, 각본, 총감독을 맡은 곽튜브 주연의 웹드라마 '인간 곽준빈(가제)'을 제작한다고 공개했다. 흔히 크리에이터들의 연예 기획사로 비유되는, 샌드박스라는 기업의 설립 정체성이었던 MCN(다중 채널 네트워크)에서 영역을 넓혀 콘텐츠 제작, 마케팅 솔루션, IP 사업 등 '크리에이터 이코노미' 전반을 다루는 기업으로 재도약한다는 의미로 풀이된다. 하지만 지금의 샌드박스를 만든, MCN 기업으로서의 정체성을 두고 샌드박스의 고민은 깊어지고 있다. 콘텐츠 제작사로 영역을 넓혀가는 과도기인 현재, MCN 사업의 한계점이 명확하게 드러나면서다. 샌드박스의 고민은 지난수 소속 크리에이터 '승우아빠'의 유튜브 영상에서 불거진 '당근마켓 구인 서비스 비하' 논란으로 더욱 커진 듯하다.   당근마켓은 중고?…3200만명 이용하는 플랫폼 당근마켓 구인 서비스 비하 논란은 지난 1일 승우아빠 채널에 올라온 '레스토랑 창업 조언' 내용이 담긴 영상에서 시작됐다. 해당 영상에서 승우아빠에게 조언을 받는 유튜버 '수빙수' 측 관계자가 '당근마켓에 구인공고를 냈다'고 하자 "당근(마켓)에 (구인 공고를)내면 중고들만 들어오겠지. 미쳤나보다"라고 언급했다. 이에 당근마켓 측은 공식 계정으로 "당근에서도 알바를 구할 수 있다"고 댓글을 달며 상황은 일단락되는 듯했다.   하지만 논란은 지난 3일 승우아빠의 라이브 방송을 기점으로 더욱 커졌다. 승우아빠가 직접 해당 댓글을 언급하며 "무료광고 하지 말라", "양심이 없다. 댓글 삭제해야겠다"며 당근마켓에 대한 폄하 발언을 이어간 것이다. 당근마켓은 중고거래 사업만 진행하는 플랫폼이 아니다. 특히 이슈가 된 '알바'는 당근마켓 서비스 초기부터 '구인·구직 게시판'에서 2021년 10월 리브랜딩된 서비스다. '당신 근처'라는 플랫폼 색깔에 맞게 구인·구직 역시 모바일에서는 사용자 위치에 맞게 매칭된다.당근마켓에 따르면 지난해 12월 기준 당근마켓 누적 가입자 수는 3200만명으로, 전년 동기 대비 당근마켓 이용자는 약 1000만명 이상 증가했다. 중고거래 외에 당근지도, 겨울간식지도, 커뮤니티 서비스 등을 확대한 영향으로 풀이된다. '당근마켓=중고'라고 치부하기에는 다양한 서비스를 운영하는 플랫폼으로 성장했다는 의미다. 승우아빠 논란은 당근마켓이 중고거래 플랫폼으로 유명세를 탔다는 이유로 일어난 단순 해프닝으로 마무리될 수 있었다. 하지만 지난 3일 라이브 방송에서 당근마켓을 직접적으로 겨냥하며 키우지 않아도 될 논란을 좌초한 셈이 됐다.  MCN 업계의 고민…제작사로 탈바꿈 과도기 다만 이번 논란이 샌드박스의 잘못이라고 보는 것은 무리가 있다. 승우아빠와 샌드박스의 관계는 크리에이터와 MCN(다중 채널 네트워크)의 관계이기 때문이다. MCN은 흔히 크리에이어 업계의 연예 기획사로 비유되곤 하지만, 크리에이터의 창작물 내용에 전적으로 관여할 수 없는 것이 특징이다.  즉 샌드박스가 논란이 된 영상의 모든 내용을 미리 알고도 방관한 것은 아니라는 의미다. 하지만 알려진 바와 같이 승우아빠의 소속 MCN 기업인 샌드박스는 지난 6일 당근마켓 측에 재발 방지를 약속하는 사과를 담은 메일을 보내며 논란 수습에 주력했다. 크리에이터 콘텐츠 내용에 관여할 수 없지만 수습은 해야 하는, MCN 기업의 취약점이 드러난 것이다. 한 MCN 업계 관계자는 "크리에이터가 소속돼 있기는 하지만 그들이 만든 영상 등 창작물 내용에는 깊게 간섭할 수 없다"며 "때문에 유튜버 등 크리에이터의 논란이 언제 터질지 몰라 위험부담이 크다"고 말했다. 특히 샌드박스는 올해 "뉴미디어 기반의 IP(지식재산권) 매니지먼트와 콘텐츠 제작을 아우르는 '디지털 엔터테인먼트 기업'으로서의 정체성을 강화한다"고 밝힌 바 있다. 설립 취지였던 MCN 사업 이외에도 IP 매니지먼트와 콘텐츠 제작까지 사업 영역을 확대하겠다는 계획이다. 샌드박스가 자사 홈페이지에 내건 사업 내용은 △크리에이터 파트너십 △마케팅 솔루션 △IP 사업 △프로덕션 △커머스 △게임·Web3다. 크리에이터 관리를 대행하는 것에서 콘텐츠를 직접 제작하는 영역으로 넓히고자 하는 기업 청사진이다. 지난 6일 샌드박스 소속 크리에이터 '빠니보틀'이 연출, 각본, 총감독을 맡아 곽튜브 주연의 웹드라마 '인간 곽준빈(가제)'을 제작한다고 공개한 것도 일맥상통하다. 이 외에도 샌드박스는 샌드박스 오리지널 콘텐츠 '밥맛없는 언니들', '좀비트립2', '노키득존'로 제작사로서 입지를 굳히고 있다. 공교롭게도 기업 정체성에 대한 샌드박스의 고민은 이번 승우아빠 논란으로 다시 한 번 드러났다. 샌드박스 관계자는 이번 논란과 상관없이 &lt;블로터&gt;에 "콘텐츠 제작 사업을 본격적으로 진행하게 되면서 향후 콘텐츠 제작에 있어 사업 비중을 키워갈 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유진테크, 반도체 한파에 4Q ‘털썩’…삼성전자에 쏠린 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080016</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 11:12:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유진테크가 2022년 아쉬운 성적표를 받았다. 하반기부터 SK하이닉스 등 주요 반도체 고객사의 투자 감소가 이어졌고, 4분기 실적이 악화된 영향이다. 2023년 상반기까지 어려운 상황이 예상되는 가운데, 유진테크가 삼성전자에 거는 기대감이 높아질 것으로 보인다.유진테크는 2022년 연결기준 연간 매출 3106억원, 영업이익 536억원을 기록했다고 지난달 31일 공시했다. 전년 대비 각각 4.3%, 27.4% 감소한 규모다.유진테크의 연간 실적 부진은 4분기의 영향이 컸다. 유진테크는 4분기 매출 574억원, 영업이익 15억원을 기록했다. 각각 전년 동기 대비 25.1%, 84.4% 감소한 수치다. 유진테크는 실적발표 보고서를 통해 “고객사들의 투자 감소에 따른 4분기 실적 약세 시현”이라고 설명했다.유진테크는 반도체 장비 회사로 반도체 기판 위에 박막을 형성하는 장비를 제조·판매한다. 주력 장비로는 LPCVD(저압화학기상증착장비) Plasma ALD(원자층증착)가 있다. 이 장비는 웨이퍼 위에 특정 용도막(산화막, 절연막 등)을 증착하는 장비다.반도체 장비 산업은 글로벌 경기와 고객사의 사업전략에 밀접하게 영향을 받는다. 유진테크는 SK하이닉스와 삼성전자를 주요 고객사로 두고 있다. 2022년 3분기 누적 매출 2533억원에서 SK하이닉스와 삼성전자향 매출 비중은 89.7%다.  2022년 하반기부터 시작된 반도체 불황은 2023년 상반기까지 이어질 것으로 전망된다. 특히 핵심 고객사인 SK하이닉스가 2023년 설비투자 계획을 2022년 대비 절반 이상 줄이겠다고 밝힌 만큼 유진테크도 어려움을 겪을 것으로 보인다. 이에 유진테크는 2023년 고객사별 CAPEX(설비투자) 차별화에 따라 고객·제품 믹스의 변경이 필요하다고 내다봤다.2023년 국내 메모리 반도체 투자는 삼성전자의 D램을 중심으로 진행될 것으로 보인다. 유진테크의 입장에선 투자를 축소하지 않겠다고 밝힌 삼성전자의 계획이 무엇보다 중요하다. 유진테크는 2023년 삼성전자의 P1 D램 신규 공정의 전환과 P3 캐파(Capa, 생산능력) 증설의 수혜가 예상되고 있다. 또 시스템LSI용 미니 배치(Batch) ALD의 출하가 개시되면서 수익성을 방어할 것으로 보인다.송명섭 DGB금융그룹 연구원은 “2023년 모든 고객사들이 낸드 플래시의 신규 설비투자를 자제할 것으로 예상되면서, (유진테크의) 장비가 거의 출하되지 못할 전망”이라며 “다만 D램 장비는 고객사들의 1a nm(나노미터, 1억분의 1m) 공정 전환에 따라 공정 수가 확대되고 있어 D램 장비의 실적은 좋아질 것”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[플랫폼 수익 36% 떨어진 카카오뱅크…올해 '엔터업'서 활로 찾을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080015</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 11:12:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 카카오뱅크가 2022년 역대 최대 성적을 시현했지만 시중은행과의 차별화 지점인 플랫폼 수익(비이자 수익) 측면에서는 역으로 고전하는 모습이다. 이에 카카오뱅크는 2023년부터 엔터테인먼트 부문에서 플랫폼 수익을 거양할 계획이다. 모회사인 카카오가 SM엔터테인먼트의 2대 주주로 올라서는 점도 호재다.8일 카카오뱅크는 실적 발표를 통해 2022년 연간 영업수익이 전년 대비 50.8% 성장한 1조6058억원을 기록했다고 밝혔다. 영업이익은 전년 동기 대비 37.5% 증가한 3532억원, 당기순이익은 28.9% 증가한 2631억원으로 집계됐다. 기준금리 상승으로 인한 이자 이익 확대, 주택담보대출 등 신상품의 시장 안착 등에 힘입어 연간 최대 실적을 달성했다. 지난해 말 기준 순이자마진(NIM)은 2.48%, 연체율의 경우 0.49%로 집계됐다.그런데 카카오뱅크의 2022년 4분기 플랫폼 수익은 150억원으로 전년 동기에 비해 36.2% 감소했다. 26주 파트너 적금을 비롯해 제휴 증권사 계좌 개설 및 카드사 신용카드 발급, 타 금융사 연계대출 등에서 발생하는 비이자 수익을 플랫폼 수익으로 분류하고 있다. 카카오뱅크 측은 "불확실성과 변동성 높은 외부 환경 속에서 플랫폼 비즈니스가 정체했다"고 설명했다.카카오뱅크는 올해 4월 '팬덤 기반'의 수신 상품을 출시할 계획이다. 카카오뱅크 측은 "지난달 말 기준 모임원 수 1400만명의 모임통장과 누적 1662만좌가 개설된 26주적금의 계보를 잇는 카카오뱅크만의 새로운 수신 상품을 선보임으로써 금융과 생활을 연결하는 새로운 경험을 제공할 예정"이라고 밝혔다. 이는 최근 토스뱅크의 모임통장 상품 출시에 대응하는 동시에 플랫폼 수익까지 쌍끌이하겠다는 전략으로 풀이된다.또한 은행업과 팬덤 비즈니스의 궁합을 긍정적으로 보는 것으로 풀이된다. 카카오뱅크는 지난해 메인스폰서로 참여한 '멜론뮤직어워드 2022'에서 특별상인 '카카오뱅크 모두의 스타상'을 주관해 가수 임영웅 씨를 후보자로 선정했다. 해당 상의 투표에 참여하기 위해 '영웅시대' 팬들이 카카오뱅크 계좌를 적극 신설하는 움직임이 나타났다(블로터, '시니어층 모시려는 카카오뱅크, 답은 '임영웅'에 있다?' 기사 참조).이는 또 대출의 원천이 되는 수신액 증가에도 효과를 낼 것으로 보인다. 카카오뱅크는 고객이 일상생활 속에서 카카오뱅크를 더 자주 찾을 수 있도록 소셜 기능과 금융을 결합한 수신 상품을 선보일 예정으로, 저원가성 예금을 기반으로 한 수신 확대를 지속한다.  카카오뱅크의 수신 잔액은 2021년 말 30조원에서 2022년 말 기준 33조1000억원으로 늘었으며, 저원가성 예금이 61.3%의 비중을 차지했다. 여신 잔액은 같은 기간 25조9000억원에서 27조9000억원으로 성장했다. 중저신용자 대출과 전월세보증금·주택담보대출이 성장을 견인했다. 주담대의 경우 주택 거래 시장 위축에도 불구하고 출시 10개월 만에 잔액 1조원을 달성했다.지난해 말 기준 카카오뱅크 고객수는 2042만명으로, 2021년 말 1799만명에서 1년 만에 243만 명 증가했다. 경제활동인구 대비 침투율은 처음으로 70%를 넘어섰다. 월간활성이용자수(MAU, Monthly Active User)는 역대 최다인 1644만명을 기록했다(닐슨미디어 디지털 데이터 기준). 4분기에 개인사업자 뱅킹, 가상자산거래소 연계, 국내주식 투자 서비스 등 신규 상품·제휴 서비스를 연이어 선보인 결과 처음으로 1600만명을 돌파했다.고객 연령별 비중은 △10대 8% △20대 24% △30대 25% △40대 23% △50대 이상 20%로 나타났다. 고객 수 160만명을 넘어선 청소년 전용 금융 서비스 미니(mini) 대상 고객의 연령대(현재 만 14~18세 대상)를 낮춰 저연령 고객 비중을 확대할 계획이다.여신 부문에서는 주택담보대출과 개인사업자대출 등에서 신규 상품을 추가해 상품 라인업을 지속 강화하고, 대출이동제를 비롯한 환경 변화를 적극 활용함으로써 성장을 이어간다는 방침이다. 향후 라이선스 취득 일정에 맞춰서 펀드 판매 서비스를 론칭하고, 투자 플랫폼으로서 영향력을 강화하기 위해 주식 외 유형·무형의 다양한 투자 상품을 추가한다.다만 카카오뱅크가 코스트인컴(CI, 이익 대비 비용)을 개선하기 위해 채용 규모를 대폭 축소하는 점은 신규 서비스 확장 역량을 다소 낮출 것으로 보인다. 2022년 말 카카오뱅크의 인원수는 1395명으로 전년 말 대비 약 35% 증가했다.김석 카카오뱅크 최고운영책임자(COO)는 "지난해는 기존에 없었던 신규 서비스와 상품을 론칭하기 위해 채용이 이뤄진 '기획안 개발' 단계였다"며 "이런 기획안이 구체적으로 설계된 만큼 2023년에는 채용 규모가 약 3분의 1에서 40% 정도 대폭 감소할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한미약품 역대 최대 매출 달성 책임진 '로수젯'과 '북경한미']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080014</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 11:12:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한미약품이 이상지질혈증 복합신약 ‘로수젯’ 등 자체 개발 제품 판매와 중국 발생 매출 성장에 힘입어 창사 이래 역대 최대 매출을 달성했다.한미약품은 8일 실적 공시를 통해 2022년 한 해 연결 회계 기준 1조3317억원의 매출을 달성했다고 밝혔다. 이전까지 한미약품의 최대 매출은 지난 2015년에 기록한 1조3175억원이었다. 당시 한미약품은 2015년 다국적 제약사인 사노피와 약 5조원 규모의 당뇨 신약 기술 수출 계약을 발표하는 등 한 해에만 8조원 이상의 신약 기술 수출을 달성한 바 있다.한미약품은 2022년 연결 회계 기준 영업이익은 1570억원, 순이익은 957억원을 기록했다. 매출은 전년 대비 10.7%, 영업이익과 순이익은 각각 25.2%와 17.4% 성장했다.한미약품의 이번에 달성한 역대 최대 매출은 자체 제품 매출이 극대화되고 중국 시장 진출이 호조를 보였기 때문으로 분석된다. 한미약품은 2022년 7891억원의 원외처방 매출을 달성하며 5년 연속 원외처방 매출 국내 1위라는 기록을 세웠다. 외래환자는 특수한 경우를 제외하면 병원 밖 약국에서 약을 조제해 받아야 하기 때문에 거의 대부분의 의약품 매출은 원외처방에서 발생한다. 한미약품은 ‘로수젯’ 한 제품으로만 1403억원의 원외처방 매출을 달성하는 등 100억원대 이상 블록버스터 제품을 18종 배출했다. 한미의 대표 복합신약 제품군 ‘아모잘탄패밀리’는 1305억원의 합산 원외처방 매출을 기록했다. 중국 시장에서의 영향력 확대도 계속되고 있다. 한미약품의 자회사인 북경한미약품유한공사(북경한미약품) 또한 1996년 창사 이래 처음으로 연매출 3000억원을 돌파했다. 북경한미약품은 2022년 4분기 중국 현지의 코로나19 대확산 영향으로 연말판매가 다소 주춤했지만, 2022년 전체 누적 매출 3506억원과 영업이익 780억원, 순이익 715억원을 달성했다. 제약업계는 한미약품의 영업력이 역대 최대 매출을 이끌었다고 본다. 그간 한미약품은 대규모 신약 기술 수출에 힘입어 실적이 호전되는 양상을 보여왔지만, 최근에는 자사 개발 제품 판매 영업력 확대를 통해 내실을 다져가고 있다는 것이 이들의 설명이다. 다만 이러한 실적 향상이 계속될지는 지켜봐야한다는 분석도 제기된다. 2024년 보건복지부는 제약사와 제약영업대행사(CSO) 등에게 지출보고서 작성 의무화 뿐만 아니라 작성된 지출보고서를 공개하도록 하는 방안을 추진 중이다. 제약 영업 환경이 완전히 바뀔 수 있기 때문에 회사 대응 방안에 따라 시장이 요동칠 수 있다는 전망이 나온다.한미약품 관계자는 “작년 한해 ‘지속가능 혁신경영’을 기치로 걸고, 자체 개발 제품을 통한 지속가능한 성장을 이루고 미래를 위한 R&amp;D에 집중적 투자를 해왔다”며 “창립 50주년을 맞는 올해에는 예년보다 더욱 알차고 내실있는 성과 창출을 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한미반도체, 반도체 불황에 성장세 ‘주춤’…신규 장비 ‘승부수’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080011</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 07:14:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한미반도체가 2022년 반도체 불황으로 인해 성장세에 제동이 걸렸다. 2023년 상반기까지도 어려운 상황이 예상되는 가운데, 한미반도체는 고부가 가치 신규 장비 출시를 통해 수익성을 방어할 것으로 보인다.한미반도체는 2022년 연간 매출 3276억원, 영업이익 1119억원을 기록했다고 지난 7일 공시했다. 전년 대비 각각 12.2%, 8.6% 감소한 규모다.한미반도체는 반도체 패키징과 검사 등 후공정 장비를 개발해 국내외 반도체 기업에 공급하는 회사다. 2021년 6월 국내 최초로 반도체 패키지 절단 장비인 마이크로 쏘의 국산화를 성공하며 사업 영역을 확장했다. 그간 마이크로 쏘는 일본업체들이 과점하던 분야였다. 마이크로 쏘의 국산화에 힘입어 한미반도체는 2021년 질적 성장을 이뤄내며 역대 최대 실적을 기록했다. 2021년 연결기준 연간 매출 3732억원, 영업이익 1224억원으로, 각각 전년 대비 45.0%, 83.5% 늘었다.2022년에는 하반기부터 글로벌 경기 침체에 따른 반도체 불황이 이어지면서 한미반도체도 영향을 받은 모습이다. 4분기에는 매출 609억원, 영업이익 145억원을 기록했다. 각각 전년 동기 대비 40.1%, 59.3% 감소한 규모다. 당기순이익은 29억원으로 전년 동기(387억원) 대비 90.1% 급감했다.다만 고부가 가치 장비의 내재화를 통해 영업이익률은 높아졌다. 2022년 한미반도체의 영업이익률은 34.2%로, 사상 최대 실적을 기록했던 전년(2021년) 32.8%보다 1.4%P 상승했다.   업계에선 2023년 상반기까지 반도체 불황이 이어질 것으로 내다보고 있다. 그럼에도 한미반도체는 기술경쟁력을 바탕으로 수익성을 방어할 것으로 보인다.한미반도체는 2022년 9월 웨이퍼를 절단하는 ‘마이크로 쏘 W1121α’를 개발했다. 마이크로 쏘 W는 웨이퍼링 또는 테이프에 부착된 웨이퍼를 절단하는 12인치 웨이퍼 절단 장비다. 한미반도체의 여섯 번째 마이크로 쏘 모델로 지난 1일 열린 ‘세미콘코리아 2023’에서 첫 공개됐다.이와함께 한미반도체는 2017년 SK하닉스와 광대역폭메모리반도체(HBM) 생산에 필수적인 열압착 본딩 장비 ‘TSV TC BONDER’를 공동 개발해 공급해오고 있다. 향후 차량용 반도체 발전과 메모리 반도체 표준의 발전으로 수요 증가 기대되는 장비다.도현우 NH투자증권 연구원은 “(한미반도체는)2023년 하반기부터 본격화된 HBM3 탑재로 인한 본딩 장비 매출 증가 및 2024년 하이브리드 본딩 관련 장비 매출 가시화가 이익에 반영될 전망”이라며 “최근 머신러닝 연산 수요가 폭증하고 있어 H100과 더불어 HBM3 수요가 크게 증가할 수 있을 것”이라고 전망했다.한미반도체는 전자기파(EMI) 차폐 장비인 EMI 실드 분야에서 글로벌 시장점유율 1위 사업자다. 2022년 12월에는 3세대 ‘뉴 EMI 실드 비전 디테치 2.0 드래곤’을 출시했다. 제품 출시 당시 곽동신 한미반도체 대표이사 부회장은 “EMI 실드 공정은 스마트 디바이스와 사물인터넷(IoT)에 이어 전기자동차, 자율주행차, 저궤도 위성통신서비스, 도심형항공모빌리티(UAM) 등 6G 이동통신 상용화 필수 공정으로 매출이 크게 늘 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['연매출 1조원' 기대 부응한 KT스카이라이프…플랫폼·콘텐츠 '쌍끌이 홈런']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080010</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 06:18:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT스카이라이프(이하 스카이라이프)가 2022년 사상 첫 연매출 1조원 돌파에 성공했다. 스카이라이프와 HCN의 주요 통신·광고 사업을 합친 플랫폼 부문과 지난해 '이상한 변호사 우영우'로 대변되는 콘텐츠 사업 부문의 수익이 전년 대비 대폭 증가한 덕분이다. 스카이라이프는 2022년 연결기준 연간 영업수익(매출) 1조342억원, 영업이익 632억원을 기록했다고 발표했다. 전년 대비 매출이 35.5% 증가하고 영업이익은 13.5% 감소했다. 같은 기간 회사의 현금창출력을 나타내는 에비타(EBITDA)는 1859억원으로 15.2% 증가했다. 이는 쉽게 말해 회계상 감가상각비를 제외하면 지난해 회사의 매출과 영업으로 벌어들인 현금 모두 두 자릿수로 증가했단 의미다. 양춘식 스카이라이프 경영서비스본부장은 지난해 2021년 4분기 실적발표 당시 "2022년에는 연매출 1조원 클럽 가입, 2000억원 수준의 에비타 달성 기대감이 높아졌다"고 말한 바 있다. 이후 매 분기 성장세를 지속한 결과 매출 1조원 돌파는 달성, 에비타는 유사한 수준을 기록하는 데 성공한 것.  스카이라이프의 플랫폼 사업 수익은 크게 △TV 수신료 및 부가 서비스 △광고·홈쇼핑 송출 임대 △인터넷·모바일(알뜰폰) 상품 등에서 창출된다. 2022년 매출은 전년 대비 32.8% 증가한 9455억원이다. 플랫폼 부문 전 분야에서 높은 성장세가 나타났는데, 2020년 4분기부터 회사 실적에 반영된 HCN 인수 효과가 크다. 통신 서비스 매출도 1~4분기 연속 성장하며 플랫폼 부문 매출 상승에 기여했다. 전년 대비 증가율은 97.3%다. 방송·통신·인터넷 결합상품인 'TPS' 가입자도 증가해 플랫폼 부문 가입자는 HCN 인수 이후 11만명 증가했다. 국내 위성방송·케이블TV 산업이 IPTV 경쟁에서 밀려 규모가 줄고 있는 점을 고려하면 선방했단 평가다. 구체적으로 위성방송(skyTV)과 HCN 케이블TV 순증 가입자는 2배 성장했고, 모바일·인터넷 순증 가입자는 1.3배 증가했다.콘텐츠 부문은 △채널 수신료 △광고 △영상물 수익 등으로 구성된다. 2022년에는 연결 기준 888억원의 매출을 기록, 전년 대비 73.6% 성장했다. 2021년부터 이어진 오리지널 콘텐츠 투자가 본격적으로 성과를 드러내기 시작한 데다가, '이상한 변호사 우영우'가 공전의 히트를 기록하며 스카이라이프 산하 ENA, ENAplay 채널 시청률이 급증했다. 이는 곧 채널 광고 수익 증가로 이어져 매출 갱신에 기여했다. 특히 지난해 11월에는 자회사 스카이라이프TV가 같은 KT 그룹 내 MPP(복수채널사업자) 계열사 미디어지니를 합병함으로써 채널 규모의 영향력, 잠재적인 콘텐츠 기획·제작 역량 확대 효과를 얻게 됐다.   다만 이 같은 성장세가 2023년에도 이어지려면 수익성 개선 노력도 중요하다. 스카이라이프의 플랫폼, 콘텐츠 사업 모두 지속적인 투자와 상품개발, 마케팅비 투입이 요구되는 영역이기 때문이다. 경쟁도 치열하다. 스카이라이프가 2022년 역대 최고 매출 달성에도 불구하고 영업이익이 감소한 이유는 오리지널 콘텐츠 투자 및 마케팅 비용이 함께 증가했기 때문이다. 회사의 2022년 연간 영업비용은 총 9710억원으로, 전년 대비 19.6% 증가했다. 특히 지난 4분기에는 분기 매출에 육박하는 영업비용 지출에 따라 영업이익이 5000만원에 그쳤다. 연결기준 현금 및 현금성 자산 보유고는 1593억원으로 전년 대비 13.2% 감소했고 같은 기간 부채는 5037억원으로 7.3% 증가했다. 2023년에는 매출 외에도 지속적인 영업이익 확보를 위해 적절한 영업비용 통제 전략이 필요해 보이는 대목이다. 양 본부장은 "앞으로도 TPS 상품의 가입자 순증세를 확대하고, 스카이라이프TV의 오리지널 콘텐츠 투자를 늘리겠다"며 "주주가치를 제고하는 다양한 방법도 찾아 소통할 것"이라고 말했다. 이와 관련해 스카이라이프는 지난 6일 시가배당율 4.08%에 해당하는 주당 350원의 현금배당을 공시했다. 더불어 주당 50원(총 24억원)의 자사주 취득·소각 공시를 통해 주당 총 400원 상당의 주주환원 계획을 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성바이오에피스가 선택한 항암제 강자 보령…1년 만에 존재감 입증]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080008</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 05:13:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성바이오에피스가 개발한 항암제 바이오시밀러(동등생물의약품, 기존에 출시된 생물의약품과의 동등성이 입증된 의약품)가 국내서 점유율을 확대하고 있다. 항암제 강자인 보령을 선택했기 때문이라는 분석이 나온다.보령(구 보령제약)이 지난 6일 발표한 잠정실적 공시에 따르면, 연결 재무제표 기준 2022년 매출은 7605억원, 영업이익은 566억원으로, 전년 대비 각각 21%, 37% 늘었다.특히 항암제 분야의 성장이 컸다. 보령 사업부 중 항암제 분야는 전년 대비 61% 급성장한 1606억원의 매출을 기록했다. 이 중 보령이 2021년부터 독점판매한 삼성바이오에피스 바이오시밀러 ‘삼페넷(성분명 트라스투주맙)’과 ‘온베브지(성분명 베바시주맙)’가 지난해 큰 폭으로 성장했다. 삼페넷은 지난해 72억원의 매출을 기록하며 전년 대비 157% 성장했고, 온베브지는 지난해 193억원의 매출로 전년 대비 421% 성장했다.삼페넷은 한국로슈의 유방암 치료제 ‘허셉틴’ 바이오시밀러이며 온베브지는 한국로슈의 항암제 ‘아바스틴’의 바이오시밀러다. 삼페넷은 특정 유전자를 갖고 있는 유방암 환자에게 투여되는 표적치료제로, 동일 성분 의약품이 경쟁자다. 최근에는 다른 의약품과 같이 투여하는(병용 요법) 경우도 있다. 온베브지는 전이성 직결장암, 전잉 유방암, 비소세포폐암, 교모세포종, 상피성 난소암 등 여러 암종에 쓰이는 의약품이다. 대부분 단독으로 투여하기보단 병용으로 투여하는 경우가 많다.제약업계는 보령이 두 항암제 매출을 크게 늘릴 수 있었던 이유로 항암 분야에 특화된 인프라 구축을 꼽는다. 보령은 합성의약품에서부터 바이오시밀러, 항암보조 치료제에 이르는 다양한 품목 구축으로 포트폴리오를 확장하며 ‘항암제 전문 제약사’로 입지를 굳혀왔다. 실제로 온베브지주는 국내 주요 대형병원 DC(의약품 심의위원회)에 다수 상정돼 병원 전산망에 등록됐다. 병원 전산망에 등록되면 등록된 의약품만 계속 처방되기 때문에 제약사에게 있어 병원 전산망 등록은 매우 중요한 요소다. 보령이 가진 항암 분야 경쟁력이 만들어낸 결과다.삼성바이오에피스 입장에서는 국내 영업 자체의 매출이 큰 편은 아니다. 삼성바이오에피스가 발표한 잠정 실적에 따르면 2022년 별도 기준 매출은 9463억원, 영업이익 2315억원을 기록했다. 기존 품목까지 고려하면, 삼성바이오에피스가 개발한 바이오시밀러 제품군의 국내 매출은 400억원을 넘어서는 것으로 추정된다. 기존에 삼성바이오에피스는 유한양행에게 자가면역치료제 바이오시밀러 3개 품목의 판매를 맡긴 바 있다. 휴미라 바이오시밀러 ‘아달로체(성분명 아달리무맙)’, 엔브렐 바이오시밀러 ‘에톨로체(성분명 에타너셉트)’, 레미케이드 바이오시밀러 ‘레마로체(성분명 인플릭시맙)’다. 보령의 성공을 통해 삼성바이오에피스는 ‘검증된 파트너사’를 골라야 국내 시장점유율을 늘릴 수 있다는 점을 확인했다. 향후 개발될 바이오시밀러 판매를 맡길 국내 파트너사 선정에 더욱 신중을 가할 것으로 전망된다.삼성바이오에피스 관계자는 “황반변성 치료제인 루센티스 바이오시밀러 ‘아멜리부’ 판매를 맡은 삼일제약 또한 안과 분야서 강자라는 점을 잘 알고 있다”면서 “국내 시장점유율 확대를 기대하고 있다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[해커는 디도스로 왜 LG유플러스를 공격했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080006</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 03:19:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[해커가 '분산 서비스 거부 공격(이하 디도스, DDos)' 방식으로 LG유플러스를 공격한 것은 금전을 노리거나 자신의 실력을 과시하기 위한 전략을 일환으로 풀이된다.디도스란 공격 대상 기업의 서버나 네트워크 대역이 감당할 수 없는 수준의 트래픽을 순간적으로 일으켜 서버를 마비시키는 사이버 공격 방식이다. 이에 해당 기업의 서비스가 중단돼 이용자들이 불편을 겪게 된다.LG유플러스는 1월29일, 2월4일에 각각 디도스 공격을 받았다. 이로 인해 LG유플러스의 인터넷 서비스 접속 오류가 발생해 가입자들이 피해를 입었다. 과학기술정보통신부와 한국인터넷진흥원(KISA)은 국내 보안 전문가와 함께 특별조사점검단을 꾸려 LG유플러스의 사이버 침해 예방·대응과 보안정책 등을 점검하고 있다.보안 전문가들은 해커가 국내 기간통신사업자인 LG유플러스를 수차례에 걸쳐 공격한 목적은 금전을 요구하거나 본인 실력을 과시하고자 하는 것으로 분석했다. 박진호 동국대학교 멀티미디어공학과 교수(한국정보보호학회 이사)는 "해커는 LG유플러스처럼 사회적 기반시설인 통신망을 운영하는 곳을 공격함으로써 본인의 실력을 업계에 과시하고자 하는 욕구가 있다"며 "통신 서비스를 이용하는 많은 이용자들에게 불편을 끼칠 수 있다는 점을 이용해 금전적인 요구를 할 수도 있다"고 말했다.특히 LG유플러스와 같은 통신사는 가입자의 이름·주민등록번호·주소·계좌번호·신용카드 등 민감한 개인정보를 보유하고 있다. 해커 입장에서는 해킹에 성공하면 기업을 협박하기 위해 볼모로 잡을 수 있는 민감한 데이터가 많다. 정부의 조사결과가 나오지 않아 구체적인 공격 주체는 아직 알 수 없다. 하지만 개인 해커뿐 아니라 중국이나 북한 등 국가 차원에서 조직적으로 해커 조직을 활용해 사이버 공격을 감행했다는 가능성도 제기된다. 중국의 해커 그룹은 올해 1월 우리말학회·한국고고학회·한국학부모학회 등 10여개의 학술기관 홈페이지를 해킹했다.  기업이나 기관의 시스템을 노린 디도스 공격은 꾸준히 이어지고 있다. KISA에 따르면 민간 분야 해킹(침해)사고 신고접수 건수는 2020년 603건, 2021년 640건, 2022년 944건 등으로 매년 증가 추세다. 1월만 놓고 봐도 2020년 1월 30건에서 꾸준히 증가해 2022년 1월 77건까지 늘었다. KISA가 집계하는 신고접수에는 디도스와 랜섬웨어 등의 해킹 방식이 포함된다. 기업이 이러한 디도스 공격에 대응하기 위해서는 백업과 우회 통신 체계를 철저히 갖춰야 한다는 지적이 나온다. 사회적 기반시설인 통신망을 운영하는 통신사나 전국민이 이용하는 서비스를 담당하는 공공기관은 운영 서버의 데이터를 실시간으로 백업하는 서버와 스토리지를 마련한다. 운영 서버가 디도스 공격을 받을 경우 이곳의 인터넷을 끊고 백업 서버를 운영 서버로 활용해 서비스 중단을 최소화한다. 하지만 이러한 백업체계가 제대로 작동하지 않으면 서비스 중단 시간이 길어질 수밖에 없다.기업의 정보보호를 담당하는 책임자의 업무 체계에 대한 재점검도 필요하다는 지적이다. 권헌영 고려대학교 정보보호대학원 교수는 "기업의 정보보호책임자가 실질적인 권한을 갖고 정보보호와 관련된 전체 구도를 관장할 수 있어야 외부의 공격에 대해 즉각 대응할 수 있을 것"이라고 말했다.LG유플러스는 최고정보책임자(CIO)가 정보보호와 관련된 업무를 총괄하고 있다. CIO 위에 최고기술책임자(CTO)와 최고경영자(CEO)가 위치하는 구조다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]'넷플 효과'는? 나스미디어, 성수기에 받은 '어닝쇼크' 성적표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302070020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302070020</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 03:19:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다. 지난해 3분기 '어닝서프라이즈'를 냈던 나스미디어가 광고 업계 성수기인 4분기엔 오히려 '어닝쇼크'를 기록했습니다. 지난해 11월 넷플릭스 광고 대행을 맡으며 기대를 모은 가운데, 매출은 늘었으나 영업이익이 35% 넘게 줄어든 것입니다.   7일 나스미디어는 지난해 4분기 연결 기준 매출 412억7500만원, 영업이익 68억8300만원을 기록했다고 잠정 공시했습니다. 전년 대비 매출은 13.6% 늘었으나 영업익은 35.6% 줄은 수치입니다.연간으로는 매출 1523억9400만원, 영업이익 330억530만원으로 각각 22.7%, 0.5% 늘었습니다. 관련 업계에 따르면 4분기는 광고 업계 성수기로, 제일기획·이노션 등 광고종합대행사, 나스미디어와 같은 미디어렙사인 인크로스·메조미디어 등 모두 호실적을 기록했습니다. 나스미디어는 지난 3분기, 옥외 매체와 플랫폼 매출이 급성장하며 분기 기준 최대 기록을 경신한 바 있는데요. 플랫폼 수익은 △퍼포먼스형 광고 및 프로그래매틱 광고기반의 모바일플랫폼 사업 △문자메세지 기반 폐쇄형 커머스 상품 케이딜(K-Deal) 운영수익 △오디언스(고객군별) 타깃팅이 가능한 어드레서블 TV광고 판매 수익 등으로 구성되어 있습니다.3분기 매출의 37.4%를 차지한 플랫폼 수익(294억원)은 전년 대비 55% 상승하며 지난해 총 매출을 이미 넘기기도 했습니다. 지난 5개 분기 평균 50% 대의 성장을 지속하며 나스미디어 실적을 견인 중인 것입니다.  아울러 나스미디어는 넷플릭스의 광고 요금제 대행을 국내서 단독으로 맡으며 주목받은 바 있습니다. 지난해 11월 도입된 신규 요금제 '광고형 베이식'은 콘텐츠 시작 전과 중간에 15초나 30초 길이의 광고가 노출되는 방식으로, 광고 단가가 CPM 7만8000원이 기본인 것으로 알려진 바 있습니다. CPM은 1000뷰(시청) 당 지불 혹은 노출 당 지불을 뜻하는 광고 성과 측정 단위를 말합니다. 일반적으로 모바일에서 1만원 내, 티빙의 경우 실시간 라이브 대체광고 CPM으로 1만4000원을 책정하고 있다는 점에서 높은 수준이라는 것을 알 수 있습니다.나스미디어는 OTT 최강자인 넷플릭스와 손을 잡으며 OTT 시장의 선도적 지위를 확보하겠다는 자신감을 내비친 바 있습니다. 회사가 2022년 분기별로 호실적을 낸 만큼 시장에서도 4분기 10% 대로 지속적으로 성장할 것으로 전망했으나, 영업이익이 30% 이상 줄며 어닝쇼크를 기록한 것입니다. 나스미디어는 KT 계열 미디어렙사로, 9일 실적 발표를 통해 상세한 내용이 공개될 전망입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/07/blt202302070028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플페이 한국 진출 공식화…"삼성-애플-빅테크 간편결제 전쟁 예고"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080007</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 02:46:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;블로터&gt;가 2022년 9월 5일자 기사('사실'에 무게 가는 현대카드·애플페이 제휴…득실 따져보니 기사 참조)에서 전망한대로, 애플페이의 한국 진출이 사실로 나타났다. 금융업계에서는 삼성, 애플, 빅테크(대형 IT기업) 간의 오프라인 간편결제 시장 경쟁이 촉발될 것으로 예측한다.애플은 8일 "애플페이를 한국에서 출시할 예정"이라며 "자세한 사항은 추후에 공지드리겠다"고 밝혔다. 같은날 현대카드 역시 "현대카드는 애플과 협업해 애플페이를 한국에서 출시할 예정"이라고 확인했다.앞서 애플과 현대카드는 물밑에서 애플페이 도입 협상을 진행해왔지만 공식적으로는 "알려드릴 수 있는 게 없다"는 입장을 유지해왔다. 이달 3일 금융위원회가 "관련 법령과 그간의 법령해석 등을 고려해 신용카드사들이 필요한 관련 절차 등을 준수해 애플페이 서비스 도입을 추진할 수 있음을 확인했다"고 허용 방침을 밝히면서 이번 입장이 나온 것으로 풀이된다.아이폰을 사용하는 Z세대의 관심은 뜨겁다. 대학생활 정보 공유 플랫폼 '에브리타임' 운영사인 비누랩스의 조사에 따르면 아이폰 사용자 92.9%가 애플페이를 인지하고 그 중 57.1%가 '애플페이에 관심있다'고 응답했다. 반면 애플페이에 관심을 드러낸 갤럭시 사용자는 24.1%였는데, 그만큼 삼성페이가 내장된 갤럭시의 충성고객이 많지만 아이폰으로 기종을 갈아탈 수 있는 잠재고객도 네 명 중 한 명꼴인 것으로 분석된다.국내 오프라인 간편결제 시장은 마그네틱(MST) 방식을 주로 활용하는 삼성페이 중심이었다. 애플페이에 필요한 NFC 단말기는 국내 보급률이 10% 미만 수준으로 저조했다. 이제 미지수에서 상수가 된 애플페이가 시장 경쟁을 촉발할 것으로 예상된다. 온라인 중심인 네이버페이나 카카오페이 등 빅테크 간편결제사들의 오프라인 간편결제 시장 공략도 거세질 전망이다.류창원 하나금융경영연구소 연구위원은 "애플페이 출시는 삼성-애플-빅테크간 오프라인 간편결제 시장 경쟁을 촉발시키고 더뎠던 국내 NFC 인프라 확대의 계기가 될 전망"이라며 "NFC 단말기 보급은 비용 부담 문제로 단기간에 활성화되기는 어려울 전망이나 NFC 방식 결제에 대한 인식제고 등으로 확산을 위한 기반은 마련될 것으로 예상된다"고 봤다.애플페이는 세계 2위 간편결제 서비스다. 앞서 애플페이는 진출국에서 높은 오프라인 침투율을 확보해왔다. 스태티스타(Statista)의 2021년 연간 기준 조사에 따르면 애플페이는 영국에서 63%, 미국 56%, 캐나다 57%, 오스트리아 51%, 프랑스 54%, 네덜란드 41% 등의 오프라인 침투율을 기록했다. 온라인 침투율도 10~20%대 수준이다.김재우 삼성증권 팀장은 "대형 IT 기업들의 금융 산업 진출이 이뤄질 경우 이는 국내 금융 플랫폼 시장의 경쟁 심화를 통한 산업 발전 속도의 가속화로 이어질 수 있다"며 "국내 금융 산업 내에서 금융 플랫폼은 여전히 초기 단계 수준에 머물러 있으나 이들이 자본과 노하우 등을 기반으로 시장에 진입할 경우, 다른 시장 플레이어들 또한 적극적인 투자를 통해 역량 강화에 나설 유인이 크기 때문"이라고 짚었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[조주완 LG전자 사장, 해외 B2B서 수익성 회복 방안 찾는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080005</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 02:46:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조주완 LG전자 사장이 글로벌 경기 침체로 인해 소비심리가 위축된 가운데, 해외 B2B(기업간거래)에서 수익성 회복 방안을 찾는다. 8일 LG전자에 따르면 조 사장은 B2B 시장 공략을 가속화하기 위해 연초부터 유럽과 미국 등을 방문해 B2B 사업 성장 전략을 점검하고, 주요 거래선과 고객사를 만나 협력 확대 방안을 논의했다.LG전자는 최근 B2B 분야에서 지속적인 투자와 인수합병(M&amp;A) 및 전략적 협력을 통해 사업영역을 확대하며 수익 구조를 다변화하고 있다. 글로벌 경기 침체에 따라 소비자 심리가 위축되면서 B2C(기업·소비자간거래) 시장의 성장에 제동이 걸렸기 때문으로 풀이된다. B2B 시장은 상대적으로 대외 리스크에 영향을 덜 받는 특성이 있다. 이에 조 사장이 직접 해외 거래선을 만나 B2B 현안을 챙기는 것으로 보인다. 조 사장은 1월 초 세계 최대 IT(정보기술) 박람회 CES 2023에서 GM(제네럴모터스)과 마그나 등의 전략 파트너와 VS(전장) 사업 논의를 나눴다. 2월에는 스페인 바르셀로나에서 열린 유럽 최대 디스플레이 전시회 ‘ISE 2023’을 찾아 공간별 최적 솔루션 등 업계 동향과 최신 기술 트렌드를 파악했다. 또 글로벌 영화관 체인 ‘오데온’의 최고경영자(CEO)를 만나 LG 시네마 LED가 설치된 주요 상영관을 둘러보며 전략적 협력 방안을 모색하는 등 ID(인포메이션 디스플레이) 사업의 중장기 전략과 현안을 챙겼다.조 사장은 “ID 사업에서도 버티컬(산업별 고객군)별 핵심 밸류체인을 심도있게 연구해 LG전자만의 빼어난 고객경험을 제공해야 한다”며 “차별화된 디스플레이는 물론 맞춤형 통합 솔루션으로 고객들이 미처 생각하지 못한 가치까지 발굴해야 한다”고 주문했다.LG전자는 올해 글로벌 시장에서 ID 사업을 확대하기 위해 소프트웨어와 서비스 역량 강화에 집중할 계획이다. 특히 자체 개발한 클라우드 기반의 ID 서비스 플랫폼 ‘LG Pro:Cloud’를 활용해 수익성 높은 서비스를 제공하는 등 통합 솔루션 수주를 늘릴 계획이다.조 사장은 또 미국 조지아주 애틀랜타에서 열린 북미 최대 공조(空調) 전시회 ‘AHR 엑스포 2023’도 참관했다. 그는 공조 시스템의 경쟁력 제고를 위해 인공지능(AI)을 활용한 혁신 공조 기술, 에너지를 절약하는 고효율 솔루션, 원격 제어를 포함한 스마트홈 플랫폼 등을 더욱 강화할 것을 당부했다.조 사장은 “글로벌 공조 시장에서 톱 플레이어로 도약하기 위해 앞선 가전 기술력을 바탕으로 탁월한 고객경험을 선보여야 한다”며 “이를 통해 선진시장은 물론 성장시장까지 시스템에어컨 1위를 확대해 나가자”고 강조했다.LG전자는 유럽과 북미는 물론 빠르게 성장하고 있는 중남미 및 중아 시장에서도 공격적인 투자와 함께 현지에 최적화된 냉난방시스템 개발, 라인업 강화, 서비스·유지보수 전담 인프라 확대 등을 통해 시장 지배력을 더욱 높일 방침이다.한편, LG전자는 현재 △BS사업본부의 ID, IT, 로봇, 전기차 충전 솔루션 △VS사업본부의 인포테인먼트, 전기차 파워트레인, 차량용 조명시스템 △H&amp;A사업본부의 시스템에어컨 및 빌딩관리시스템, 모터·컴프레서를 비롯한 부품솔루션, 빌트인 가전 △HE사업본부의 웹OS 플랫폼사업 등 다양한 분야에서 B2B 사업을 펼치고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>