<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 06 Sep 2022 21:18:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[티맥스 "마케터, 이제 SQL 안 배워도 됩니다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060013</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 14:19:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["더이상의 개발은 없다." 민영훈 티맥스포커스 대표가 티맥스 그룹의 모든 원천 기술을 기반으로 설계한 '서비스형 회사(CaaS)'의 콘셉트를 공개했다. 티맥스포커스의 고객인 기업은 제품이나 서비스 개발에만 집중하고 그밖에 마케팅과 판매 프로세스는 티맥스포커스가 맡는 방식이다. 티맥스 그룹은 6일 서울 삼성동 코엑스에서 '슈퍼위크 2022(SuperWeek 2022)'를 열고 전문적인 코딩 기술이 없어도 초개인화된 서비스를 만들 수 있는 '슈퍼앱'에 대한 비전을 밝혔다. 슈퍼앱은 대개 앱 하나로 온갖 서비스를 이용할 수 있다는 의미로 쓰이나, 티맥스의 슈퍼앱은 노코드 기반의 고품질 서비스를 디바이스나 운영체제에 상관없이 만들 수 있는 플랫폼을 의미한다.   최근 데이터를 기반으로 의사 결정하는 퍼포먼스 마케팅과 그로스 마케팅이 각광받으며, 마케터 및 관련 직종 종사자들은 엑셀을 넘어 SQL 등 프로그래밍 언어도 배워야 하는 상황이다. SQL은 관계형 데이터베이스 관리 시스템(RDBMS)의 데이터를 관리하기 위해 설계된 프로그래밍 언어다. 필요한 데이터를 분명히 알고, 개발자로부터 해당 데이터를 받아야 한다는 니즈로 인해 비개발 인력에게도 부담이 가중되고 있는 것이다. 이에 많은 고객관계관리(CRM) 회사들은 '개발자 없이도 쓸 수 있는 마케팅 툴'이라며 쉬운 인터페이스임을 강조하기도 한다.그러나 민영훈 대표는 이마저도 한계에 이르렀음을 강조했다. 티맥스포커스에 따르면 지난해 전 세계에서 생성된 데이터 양은 79제타바이트(ZB)에 달한다. ZB는 1기가바이트(GB)의 1조배로, 이 많은 데이터 중 단 2%만이 활용됐다. 특히 데이터의 대부분은 댓글과 같은 텍스트나 이미지 등 비정형 데이터로, 기존 정보기술(IT)로는 많은 양의 비정형 데이터를 활용할 수 없어 근원적인 변화가 필요하다는 지적이다.아울러 민영훈 대표는 "오픈소스를 포함해 기술이 넘쳐나 담당자조차도 어떤 기술이 적합한지 모를 정도"라고 현 상황을 공유했다. 온라인과 모바일 확장에 대응하기 위해 기업의 소프트웨어 투자는 매년 늘어나고 있으나, 유지 보수에 2배가 넘는 비용이 들기도 한다. 민영훈 대표는 현 상황을 스파게티 면발처럼 복잡하게 얽혔다는 의미의 '시스템 스파게티 문제'라고 명명했다. 개발 인력이 과도하게 많이 필요하게 됐고, 이직이 가속화돼 비즈니스 지속성이 단절되는 악순환이 반복된다는 것이다. 이 고리를 끊기 위한 파괴적인 변화가 필요하며, 그 대안이 기업은 가장 핵심적이고 본질적인 제품 개발 업무에만 집중하고 나머지는 서비스처럼 필요할 때만 사용하면 되는 구독형 'CaaS'다.   티맥스포커스는 슈퍼앱이 마케팅-판매-서비스-경영관리-인사 등의 분야를 모두 커버할 수 있다고 자신했다. 먼저 '코딩 없는 홍보'가 가능한데, 드래그&amp;드롭으로 앱이나 홈페이지를 만들 수 있다. 노코드 슈퍼앱 스튜디오인 '슈퍼 UX(Super UX)'를 통해서다. 티맥스의 개인화 AI 기술 '하이 미'를 활용하면 초개인화된 프로파일링을 통한 타깃팅 자동화도 가능하다. 연령이나 관심사와 같은 정적 콘텐츠와 함께 슈퍼 앱 생태계에서 포착되는 개인의 일상 생활이나 구매 활동 등 동적 콘텐츠를 기반으로 최적의 시점에 상품 및 서비스를 고객에게 노출하고 구매를 제안한다.판매 또한 '커스터머 다이렉트 네트워크'에서 바로 이뤄진다. 현재 모바일 광고는 실시간 경매 시스템(RTB) 방식으로, '애드 익스체인지' 내에서 광고를 게재하는 퍼블리셔와 광고주, 광고대행사, 그리고 이 프로세스를 쉽게 도와주는 '애드네트워크' 사 등 많은 이해관계자가 포함돼 있다. 반면 티맥스포커스의 커스터머 다이렉트 네트워크는 생성된 콘텐츠와 앱이 자동으로 슈퍼앱 생태계에 전달돼 구매자의 터치 한 번만으로 바로 CaaS 채널로 연결된다. 고객의 문의 대응은 AI 기반의 에이콜이 할 수 있다. 상품 및 기업 정보 등을 티맥스의 DB에서 학습해 자동으로 답변한다. 문의한 내용들은 다시 재학습 데이터로 이용된다. 에이콜이 처리하지 못한 난도 높은 문의는 RG가 처리할 수 있다. 티맥스 그룹의 공통적인 AI 기술인 RG는 AI와 전문가가 협업해서 만드는 일종의 지식 커뮤니티라고 민영훈 대표는 설명했다.영업, 고객, 재무, 인사 등 다양한 기업 내부 업무 또한 티맥스가 만들어 놓은 경영 관리 및 인사 앱을 이용하면 된다. 최소한의 세팅만으로 사용할 수도 있으며, 내부 업무를 신규로 확장할 때도 기획 담당자가 직접 업무 앱을 만드는 'For-A' 서비스도 출시 준비 중이다. 특히 빅데이터 분석 플랫폼 '솔로몬'은 다양한 형태의 정적·동적 데이터를 통합해 기업의 현재와 미래를 분석하고 예측한다. 급변하는 시장 환경에 대비해 즉각 대응이 필요한 사안들은 알람을 설정할 수도 있고, 중장기 경영 계획에 필요한 각종 예측 리포트도 만들 수 있다. 이는 머신러닝을 통해 가능한데, 머신러닝에 익숙하지 않은 담당자라도 여러 상황에 대비해 티맥스포커스가 만들어둔 AI를 통해 최적의 모델을 선택하면 된다.월 또는 연 단위로 구독료를 내고 사용할 수 있는 CaaS는 기업을 시작으로 크리에이터나 소상공인 등으로 확대가 기대된다. 궁극적으로는 온 국민을 대상으로 하는 '슈퍼앱 유니버스'를 만들겠다는 전략이다.우선 내년 초 '마이샵' 서비스가 출시된다. 홈페이지의 형태로 매장을 구성하고 예약 시스템까지 갖춘 자사몰(D2C) 구축 서비스다. 네이버 스마트 스토어와 같이 쉽게 온라인 매장을 만들 수 있으면서도, 템플릿을 지원해 창의력을 발현할 수 있도록 도울 예정이다.특히 이와 같은 앱이나 서비스들은 운영체제나 디바이스에 관계없이 제작할 수 있다는 것이 장점이다. 슈퍼앱은 데이터 가상화를 통해  소스코드나 로그 파일을 데이터베이스화하기 때문이다. 특히 오피스 문서까지도 파일이 아닌 데이터로써 만들어져 데이터 통합이 가능하다는 설명이다.민영훈 대표는 "협업툴인 와플(WAPL), 메타버스 미팅서비스 '민트' 등 기존 티맥스의 서비스들이 임베디드된다"며 "메타버스 월드 안에 전시 공간을 만들고 고객과 소통할 수 있는 티맥스의 기술을 통해 디지털 이코노미 시대를 쉽게 준비할 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1000만회분 계약, 첫날 3명 접종…SK바사 韓 첫 코로나19 백신 ‘어쩌나’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060011</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 10:20:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반전은 없었다. SK바이오사이언스가 개발한 우리나라 첫 상용화 코로나19 백신 ‘스카이코비원 멀티주(GBP510·이하 스카이코비원)’에 대한 얘기다.6일 질병관리청 발표에 따르면 스카이코비원 접종 첫날에 해당 백신을 맞은 이는 3명으로 집계됐다. 스카이코비원 1차 접종 사전 예약은 지난 1일 시작됐다. 5일 첫 접종이 이뤄지기까지 36명이 사전예약을 신청했고, 이 중 첫 접종일에 3명이 스카이코비원을 맞았다.6일 0시 기준 스카이코비원 사전예약자는 49명으로 늘었다. 국내 1차 백신 접종률(87.9%)을 고려하면 유의미한 수치로 보기 힘들다.전일 접종이 진행된 스카이코비원은 2일 SK바이오사이언스 안동 L하우스에서 출하를 마친 초도 물량 약 61만회 접종분을 통해 이뤄졌다. 전국 보건소나 일부 위탁의료기관에서 물량을 받아 접종을 진행하고 있다. 다른 품목에도 밀리는 국산 1호 백신 스카이코비원은 국내 코로나19 백신 미접종자들의 선택에서도 다른 품목에 밀리는 모습을 보였다. 전일 국내에서 252명이 코로나19 백신 1차 접종을 진행했다. 코로나19 백신 1차 접종 품목으로 스카이코비원을 선택한 이가 1% 수준에 불과한 셈이다.백신업계 관계자는 “국산 1호 코로나19 백신이 나왔지만 첫날 접종 성적만 보면 ‘이미 맞을 사람은 다 맞았다’는 인식을 깨는 데엔 실패한 것으로 보인다”며 “스카이코비원이 나왔다고 코로나19 백신 미접종자가 접종을 진행할 가능성은 향후에도 크게 높지 않을 것으로 생각된다”고 말했다. 코로나19가 팬데믹(대유행)에서 엔데믹(풍토병)으로 전환되면서 나타난 백신 접종 둔화가 새로운 품목의 등장으로 변화되기엔 어렵다는 설명이다.SK바이오사이언스는 앞서 상용화 과정에서 스카이코비원이 합성항원(재조합 단백질) 방식으로 개발돼 안전성이 높다는 점을 부각해왔다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증된 기술이다.SK바이오사이언스는 이 때문에 ‘바이러스 벡터(아스트라제네카·얀센)’나 ‘메신저 리보핵산(mRNA, 화이자·모더나)’ 방식의 코로나19 백신에 거부감을 느꼈던 이들에게 스카이코비원이 대안이 될 수 있다고 봤다. mRNA 방식의 경우 이번 코로나19 백신을 통해 처음으로 상용화됐다. ‘기술적 불안감’을 이유로 코로나19 백신 접종을 미루고 있는 이들이 합성항원 방식이 적용된 스카이코비원을 선택할 수 있단 분석이었다. 그러나 초반 성적만 본다면 이 같은 분위기 반전은 나타나지 않았다.   선구매 물량만 1000만회분…추가 허가 관건 문제는 정부가 SK바이오사이언스와 상당량의 스카이코비원 공급 계약을 맺었다는 점이다. 물량만 1000만 접종회분에 달한다. 질병관리청(질병청)은 지난 3월 SK바이오사이언스와 선구매 계약을 체결하고, 이 물량을 2024년 6월까지 받기로 했다.구매 비용으로만 약 2000억원이 책정됐다. 이 비용은 질병청에서 주문하는 수량에 따라 2년에 걸쳐 SK바이오사이언스의 매출로 인식된다. 당초 정부·시장의 기대와 달리 스카이코비원의 접종 초기 성적이 미진하면서, 선구매 물량의 상당수가 재고로 처리될 수 있다는 우려가 나오고 있다.SK바이오사이언스는 스카이코비원의 추가 허가를 통해 접종량이 늘어날 수 있다고 본다. 스카이코비원은 지난 6월29일 식품의약품안전처(식약처)로부터 기초 접종(1·2차)으로만 품목허가를 받았다. 현재 코로나19 백신을 한 차례도 맞지 않은 인구수는 약 624만7000명(12.1%)이다. 그간 정부의 백신 접종 장려 정책에도 지금까지 코로나19 백신 접종을 진행하지 않았던 만큼, 이들이 스카이코비원 접종을 진행할 가능성이 작을 수 있다는 분석도 나온다.SK바이오사이언스는 이 때문에 스카이코비원의 접종 범위를 넓히기 위해 △교차 접종(기초 접종 때 mRNA·얀센·아스트라제네카 등 기존 백신을 맞고 추가 접종 때 스카이코비원을 맞는 것) △추가 접종 등에 대한 허가 절차를 진행할 방침이다.회사는 이를 위해 스카이코비원의 추가 접종·교차 접종이 가능한지를 살펴보는 임상을 진행 중이다. 여기에 더해 올해 안으로 12세부터 17세까지를 대상으로 스카이코비원을 접종하는 임상 3상을 돌입할 계획이다. 교차 접종 임상의 경우 질병청과 함께 연구를 진행 중으로, 현재 결과를 분석하고 있는 단계다. 질병청과는 국내에서 승인된 코로나19 백신을 대상으로, 자체적으로는 세계보건기구(WHO)에서 승인한 코로나19 백신을 포함해 이종 교차 접종에 대한 연구를 진행하고 있다.SK바이오사이언스는 또 최근 스카이코비원 임상1·2상 추가연구 교차중화능 분석 결과를 통해 동종 및 이종 부스터샷 접종 시 우한주뿐만 아니라 오미크론 변이주에서도 높은 중화항체가를 확인했다.   해외 공급 노리는 SK바사 SK바이오사이언스는 이와 별개로 스카이코비원의 해외 공급을 노리고 있다. 국내 코로나19 백신 접종 둔화보다 수출로 매출을 일으키겠단 전략이다. 스카이코비원은 냉장(2∼8℃) 상태에서도 유통이 가능한 장점도 지녔다. 초저온 유통 장비를 갖추지 못한 국가에서도 접종이 이뤄질 수 있단 의미다.mRNA 방식의 코로나19 백신은 초저온 보관을 요구, 주로 저개발국에서 미접종률이 높게 나타나는 원인으로 작용했다. SK바이오사이언스는 이 때문에 스카이코비원의 수출 대상을 중저소득국가(low and middle income country)로 보고 있다.회사는 스카이코비원의 수출을 위해 WHO의 긴급사용목록(EUL) 등재를 추진 중이다. 지난 3월엔 영국 의약품건강관리제품규제청(MHRA)에 스카이코비원의 신속 승인을 위한 순차 심사 서류를 제출하기도 했다. 유럽의약품청(EMA)에도 조건부 허가를 신청한 상태다. 코백스 퍼실리티(COVAX FACILITY)를 통한 백신 공급도 준비하고 있다. 코백스 퍼실리티는 코로나19 백신의 충분하고 공평한 배분을 위해 세계백신면역연합(GAVI)이 제안한 글로벌 공급 체계를 말한다.SK바이오사이언스 측은 스카이코비원 개발 의의에 대해 “코로나19 엔데믹 시대를 앞두고 우리나라가 수입에 의존하지 않고 안정적으로 백신을 확보할 수 있는 활로를 마련했다는 의미가 있다”며 “우리나라에 새로운 코로나 백신 선택권을 제공하는 동시에 백신주권 확보로 글로벌 수급 변동성의 영향 없이 엔데믹 시대를 준비하는 국가 정책에 기여할 것”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]"이번엔 달라"…교환사채 발행한 AK홀딩스의 제주항공 살리기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060010</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 10:20:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.    공시요약 오늘(6일) 소개할 공시는 지난 2일 애경그룹의 지주회사 AK홀딩스가 공시한 '교환사채발행결정' 입니다. AK홀딩스는 교환사채 발행의 목적은 자회사 '제주항공'의 유상증자에 참여하기 위함이라고 설명했습니다. 제주항공은 앞서 지난달 26일 공시를 통해 유상증자 계획을 밝힌 바 있습니다. AK홀딩스는 제주항공의 유상증자와 이를 위한 교환사채발행은 재무적 위기 상황에 대한 대처라기보다는 향후 기지개를 펼 것으로 전망되는 저비용항공사(LCC) 제주항공의 경쟁력을 높이기 위한 긍정적인 투자라는 입장입니다. 하지만  일각에서는 2020년 이후 제주항공이 벌써 세 번째 유상증자를 진행하는 데다 교환사채 발행이 곧 여유 자금의 부족이라고 해석할 수 있다고 보는 시선도 존재합니다. AK홀딩스, 교환사채로 자금조달하는 이유 AK홀딩스는 지난 2일 이사회를 열어 교환사채(EB) 발행의 건에 대한 의안을 상정하고 이사회 심의를 거쳐 전원 찬성을 통해 무기명식 무보증 사모 EB 발행을 승인했다고 밝혔습니다. 교환사채란 투자자가 보유한 채권을 일정 시일 경과 후 발행회사가 보유 중인 유가증권으로 교환할 수 있는 권리가 있는 사채입니다. 발행 회사의 자사주 뿐만 아니라 회사가 보유한 다른 회사의 주식으로도 교환할 수 있는 사채라는 의미입니다. 교환사채는 주식과 채권의 중간 성격(메자닌)을 띈 채권입니다. 투자자는 향후 주가가 상승하면 주식으로 전환해 시세차익을 얻을 수 있으며, 반대로 주가가 하락하면 채권 특성이 반영돼 원금 보장 또는 이자 수익을 전망할 수 있습니다. 발행회사인 AK홀딩스는 낮은 이율로 사채를 발행하므로 이자지급 부담을 덜며 기업 자금을 조달할 수 있게 됩니다.   이번에 AK홀딩스가 공시한 교환사채 교환대상 주식은 AK홀딩스가 보유하고 있는 제주항공 주식 804만9535주입니다. AK홀딩스는 제주항공의 지분 50.99%를 보유하고 있는 최대주주입니다. AK홀딩스는 제주항공 유상증자에 참여하기 위해 교환사채를 발행한다고 밝혔습니다. 지난달 26일 공시에 따르면 제주항공은 예정발행가격 1만1750원에서 2723만주의 신주를 발행해 3200억원을 조달하기로 한 상황입니다. AK홀딩스의 교환사채 발행은 현재 보유하고 있는 제주항공 주식을 담보로 제주항공 유상증자에 참여하기 위한 자금을 조달한다는 것을 의미합니다.  투자자 모집 당시 교환사채 규모는 당초 1000억원 규모였지만, 최근 항공업계 회복에 대한 기대감이 커지자 AK홀딩스는 발행 규모를 1300억원으로 늘렸습니다. 주당 교환가격은 1만6150원이며 교환청구기간은 사채 발행일 3개월 후인 2022년 12월 6일부터 만기일 1개월 전인 2027년 8월 6일까지입니다. AK홀딩스는 교환사채 발행으로 제주항공의 유상증자 청약금액을 충분히 확보했다는 입장입니다. 더불어 제주항공의 유상증자 역시 흥행 가능성이 높다고 내다봤습니다.  AK홀딩스 측은 "이번 교환사채 발행을 통해 사모펀드, 자산운용사, 증권사, 저축은행, 캐피탈사 등 총 26개 기관의 투자를 받는 등 수요예측을 웃돌았다"며 "제주항공 업황 회복에 따라 기업가치 상승에 대한 기대감이 반영된 결과"라고 설명했습니다. 제주항공의 세 번째 유상증자, 이번엔 다르다? 다만 일각에서는 제주항공의 유상증자로 유통 주식수가 늘면 부담 역시 커질 수 있다는 목소리도 있습니다. 제주항공이 최근 유상증자에 나선 것은 2020년 8월과 지난해 10월에 이어 세 번째이기 때문입니다. 올해 말 이후 제주항공의 유통주식수는 7692만주가 될 예정입니다. 3회 유상증자 전인 2019년 말 기준 2629만주보다 3배 늘어난 규모입니다. 강성진 KB증권 연구원은 6일 "유상증자 가능성이 이미 반영됐음에도 최근 공시된 유상증자 규모는 예상보다 훨씬 컸다"고 진단하며 제주항공의 목표주가를 종전 대비 6.3% 낮춘 1만5000원으로 하향하기도 했습니다. 하지만 AK홀딩스는 이번 유상증자는 상황이 다르다는 입장입니다. 지난 두 차례의 경우 유상증자로 조달한 자금을 운영자금 등 재무적인 문제를 해결하기 위한 방안으로 활용했다면, 이번 유상증자는 신기종 항공기 도입을 위한 것으로 향후 경쟁력을 확보하는 데 결정적인 역할을 할 것이라는 이유에서입니다. 제주항공은 2023년부터 차세대 항공기인 신기종 B737-8 맥스(MAX) 40대를 순차적으로 도입한다는 계획입니다. 제주항공 측은 신기종을 도입하면 향후 운항 거리와 운항 시간이 확대되며 연료 효율도 높아져 항공기 운용의 원가 경쟁력이 높아진다는 설명입니다. AK홀딩스는 또 '리오프닝' 효과로 저비용항공사(LCC) 업계 전망 역시 나쁘지 않아 지금이 투자의 적기라고 판단한 것으로 풀이됩니다. 최근 한일 양국에서 입국 전 PCR 검사가 면제되면서 부분적으로 일본 자유여행이 가능해졌기 때문입니다. 때문에 EB 발행 역시 오히려 코로나19 이후 세 번째로 진행되는 유상증자에 대한 우려를 해소할 수 있는 자구책이 됐다고 봤습니다.AK홀딩스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "유상증자 3회라는 단순 결과만 보면 우려가 있을 수 있다"면서도 "일본 등 여행 가능한 곳이 구체적으로 늘어나며 LCC 업계 전망이 좋다. 또 교환사채 발행을 통해 사모펀드, 자산운용사, 증권사, 저축은행, 캐피탈사 등 총 26개 기관의 투자를 받는 등 수요예측이 흥행한 것 역시 제주항공 업황 회복에 대한 기대감이 커졌다는 시그널"이라고 전했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[보안社 클라우드 전략]'관제·솔루션·MSP'로 차별화 나선 안랩]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060008</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 08:21:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주요 보안 기업들의 '클라우드 보안 전략'을 진단해본다.   정보보안 기업 안랩은 서비스·솔루션·MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자) 역량을 내세워 클라우드 보안 시장을 공략하고 있다.안랩의 정보보안 사업은 지난 1995년 안철수 국민의힘 의원이 '안철수컴퓨터바이러스연구소'를 설립하면서 시작됐다. 올해로 설립 27년차를 맞은 안랩은 국내 대표 정보보안 기업으로 성장했다. PC 및 모바일 백신 프로그램 'V3'를 필두로 관제·컨설팅·장비 등 보안과 관련된 다양한 사업을 펼쳤다. 안랩은 기업들의 클라우드 도입이 보편화되기전부터 클라우드 보안 서비스에 대한 수요가 폭발할 것으로 판단하고 일찌감치 준비에 들어갔다. 회사는 2016년 클라우드 보안 관제 서비스를 출시했다. 보안 관제란 안랩과 같은 전문 보안 기업이 고객사의 시스템을 현장이나 원격에서 감시하며 외부로부터의 침입 여부를 모니터링하는 서비스를 말한다. 침입을 예방하고 실제로 침입이 발생했을 경우 피해를 최소화하는 활동을 한다. 클라우드 보안 관제는 기업의 클라우드 환경을 외부 침입으로부터 지켜주는 서비스다.   안랩은 코로나19 팬데믹(감염병 대유행) 이후 기업들의 클라우드 도입이 본격화되면서 클라우드 환경에서 발생하는 보안에 대한 고민을 해결하고 대응책을 제공하기 위해 더욱 적극적으로 나섰다. 서비스 영역에서는 2016년 보안 관제에 이어 2020년 아마존웹서비스(AWS) 웹방화벽, 2021년 AWS 네트워크 방화벽 서비스를 출시했다. 클라우드를 도입하고 운영하며 보안에 대한 고민이 많은 기업들을 대상으로 클라우드 정보보호 컨설팅 서비스도 제공했다.클라우드를 도입한 기업들은 주요 영역들의 보안을 통합적으로 책임져주는 솔루션을 원하는 경우가 많다. 안랩은 이러한 수요에 대응하기 위해 클라우드 보안 솔루션도 선보였다. 클라우드 보안 플랫폼 '안랩 CPP'와 클라우드 차세대 방화벽 '안랩 vTrusGuard' 등이다.안랩 CPP는 멀티 클라우드 및 하이브리드 환경에서 적용 가능한 것이 특징이다. 각 환경에서 물리 또는 가상머신(VM) 등의 서버와 내부의 컨테이너에 대한 악성코드, 네트워크 침입 공격 등을 탐지하고 차단한다.멀티 클라우드는 한 기업이 AWS·마이크로소프트(MS)·구글 등 퍼블릭(전문 클라우드 사업자의 인프라를 이용) 클라우드를 2개 이상 적용하는 경우를 말한다. 하이브리드 클라우드는 한 기업이 퍼블릭과 프라이빗(자사의 데이터센터에 클라우드 사업자의 장비를 설치하고 서비스를 받는 경우) 클라우드를 함께 이용하는 경우다. 퍼블릭과 온프레미스(IT 인프라를 사내에 구축) 환경을 함께 사용하는 경우도 해당된다. 이처럼 기업들은 데이터 주권이나 중요도에 따라 다양한 클라우드 환경을 도입하고 있다. 안랩이 멀티·하이브리드 환경에서 적용 가능한 솔루션을 선보인 배경이다.안랩의 또 다른 클라우드 보안 전략은 보안에 특화된 MSP 서비스 '안랩 클라우드'다. MSP는 클라우드 도입을 원하는 기업을 대상으로 컨설팅을 통해 적절한 CSP(클라우드 서비스 사업자)를 추천해주고 클라우드 설계·구축(마이그레이션)·운영 등을 담당하는 사업자를 말한다. 국내에서는 메가존클라우드·베스핀글로벌이 주요 MSP로 꼽히는 가운데 IT 서비스 사업자인 삼성SDS·LG CNS·SK㈜ C&amp;C도 MSP 시장에 뛰어들었다.이처럼 경쟁이 치열한 가운데 안랩이 내세운 MSP로서의 차별점은 '보안 특화'다. 하지만 주요 CSP들이 제공하는 클라우드 서비스에도 보안 기능이 탑재돼있다. 이에 대해 안랩은 '고객별 특화 서비스'를 차별점으로 꼽았다. 클라우드 환경에서 지켜야 할 공통적인 법과 규제에는 CSP가 제공하는 서비스로 대응이 가능하지만 업종별 규제 및 인증에 대한 대응은 각 기업의 몫이다. 안랩 관계자는 "오랫동안 쌓은 보안 컨설팅 역량을 기반으로 개별 기업의 특수성을 고려한 클라우드 설계·운영·보안 서비스를 제공해 기업의 비즈니스 안정성을 보장한다" 강조했다.   이처럼 안랩이 클라우드 보안 시장에 적극적으로 나선 것은 새로운 성장동력을 마련하기 위한 차원으로 풀이된다. 안랩은 최근 수년간 실적이 조금씩 상승하고 있지만 눈에 띌만한 변화는 찾기 어렵다. 이는 정보보안 업계의 특성이 반영된 결과이기도 하다. 정보보안 기업들은 기업 및 공공기관들이 보안에 대한 투자를 늘려야 매출을 확대할 수 있다. 그간 기업들이 보안에 대한 투자를 대폭 늘리는 경우는 찾기 어려웠다. 안랩의 실적이 큰 변화가 없는 이유다. 안랩의 최근 5년간 실적 추이를 보면 2017년 1503억원이었던 매출(이하 연결기준)은 2021년 2073억원으로 증가하며 처음으로 2000억원을 넘어섰다. 같은기간 영업이익은 167억원에서 229억원으로 늘었다. 영업이익률은 11%를 이어가고 있다. 회사의 자산 규모도 비슷한 수준을 유지하고 있다. 올해 상반기 기준 자산총계는 3288억원이다. 부채총계는 885억원, 자본총계는 2403억원으로 부채비율은 약 37%다.코로나19 팬데믹으로 인해 보안에 대한 기업들의 인식에도 변화가 감지되고 있는 점은 안랩에게 긍정적인 요소로 꼽힌다. 원격근무가 확대되고 다양한 업무환경이 도입되면서 보안에 대한 기업들의 관심이 늘고 있기 때문이다. 하지만 그만큼 보안 기업들의 경쟁도 더 치열해질 수 밖에 없다. SK쉴더스는 정보보안(SK인포섹)과 물리보안(ADT캡스) 역량을 기반으로 융합보안 서비스를 선보였으며 전통적인 물리보안 기업 에스원도 다양한 정보보안 서비스를 함께 내놓으며 클라우드 시장을 공략하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스, 청주 반도체 공장 증설...불황 때 투자해 '호황기 대비']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060007</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 08:21:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메모리 수요 둔화가 유력시되는 가운데 SK하이닉스는 불황 때 신규 반도체 생산공장(M15X)을 건설한다. 장치 산업의 경우 투자 규모도 크고, 투자 기간도 길어 주로 호황기 때 투자를 하는게 일반적이다. SK하이닉스는 불황 때 증설에 나서 향후 호황기를 대비하겠다는 전략으로 풀이된다. SK하이닉스는 지난 7월 신규 반도체 공장(M17) 증설을 보류했는데, 1달 여 만에 투자 기조로 바꿨다.SK하이닉스는 6일 충북 청주에 신규 반도체 생산 공장인 M15X(eXtension)를 건설한다고 밝혔다. 기확보한 부지를 예정보다 앞당겨 착공하기로 결정했다. M15X 프로젝트는 올해 10월 공사를 시작해, 2025년 초 완공을 목표로 하고 있다. SK하이닉스는 M15X 공장 건설과 설비 구축에 2025년까지 총15조원을 투자할 계획이다.박정호 SK하이닉스 부회장은 "지난 10년을 돌이켜 보면 위기 속에도 미래를 내다본 과감한 투자가 있었다"며 "SK하이닉스는 이를 바탕으로 글로벌 기업으로 성장했고, 앞으로 다가올 10년을 대비해야 한다"고 말했다. 이어 박 부회장은 "M15X 공장은 미래 성장 기반을 확보하는 첫 걸음"이라고 강조했다.SK하이닉스는 업황이 어려운 시기 대규모 투자 계획을 발표해 왔다. 2012년 SK그룹에 편입한 SK하이닉스는 2015년 미래 비전을 발표했다. 당시 반도체 업계는 수요가 증가하고 있었지만, D램 등 메모리 반도체 가격 하락으로 어려움을 겪었다. 제품은 고도화되고, 경쟁은 더욱 치열해지던 시기였다. SK하이닉스 등 반도체 업체들은 제품 경쟁력을 강화하고, 공정 미세화와 장비 대형화에 대응하기 위해 신규 공장 증설이 절박했다. SK하이닉스는 2015년 17년 만에 M14 공장을 이천에 건설했다. 총 15조원을 투입해 D램 생산공장을 지었고, 이후 10년 내 공장 2곳을 더 짓기로 했다.2018년 청주에 M15 공장을 건설했고, 2021년 이천에 M16 공장을 건설하면서 미래 비전을 조기에 달성했다. M15 공장은 낸드 플래시 전용공장이며, M16 공장은 차세대 D램을 생산한다. SK하이닉스는 2014년 연간 10조3000억원 규모의 반도체를 생산하던 회사였는데, 지난해 25조6200억원 규모의 반도체를 생산하는 회사로 탈바꿈했다. 이 기간 동안 생산능력은 148% 증가했다. SK하이닉스(솔리다임 포함)는 D램에 이어 낸드플래시 점유율도 글로벌 시장에서 2위(점유율 19.9%)를 기록했다.불황기 대규모 투자를 통해 생산능력을 확대한 결과다. SK하이닉스는 불황기 몸집을 불렸고, 매출 규모도 급증했다. 지난해 매출은 42조9977억원, 영업이익은 12조4103억원을 기록했다. 2014년 매출은 18조7979억원, 영업이익은 5조3361억원에 달했다. 매출은 129%, 영업이익은 133% 증가했다.Sk하이닉스는 "어려운 상황에서  반도체 산업에서 지속적인 리더십을 확보하기 위해 생산기반을 확충했다"며 "혁신적인 투자를 통해 시장 변화에 기민하게 대응할 계획"이라고 설명했다. 현재 D램 가격이 하락하는 등 어려운 상황이지만 2024년 이후 전방산업의 수요가 서서히 회복하면서 회복기에 접어들 것이라는 분석이다.다만 SK하이닉스는 M17 신규 공장 투자는 반도체 시황 등 경영환경을 고려해 착공 시기를 결정할 예정이라고 설명했다. SK하이닉스는 올해 상반기 증설에 9조5970억원을 투자했다. 이와 별개로 15조원을 M15X 공장에 투자해야 한다. 매해 3조원 이상 투입될 것으로 예상된다. 올해 상반기 연결 기준 현금성 자산은 7조4956억원으로 집계됐다.상환기간이 1년 미만인 단기성 차입금은 4조174억원이며, 장기차입금은 15조3646억원으로 집계됐다. 총차입금은 19조3821억원이다. 부채비율은 56%이며, 순차입금 비율은 18%이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['슈퍼앱' 띄운 티맥스…웹호스팅 성공방식 웹 3.0에 이식했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060006</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 08:21:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1990년대 미니홈피도 없던 시절에는 개인이 HTML 명령어를 입력해 홈페이지를 만들었다. 컴퓨터에 익숙하지 않은 사람에게는 고난이도 기술이었다. 시각화된 인터페이스를 제공하는 나모 웹에디터를 비롯해 네이버 마이홈, 하이홈, 미투유투 등 몇 번 클릭만으로 홈페이지를 제작할 수 있는 서비스가 등장하면서 이 장벽은 무너지게 된다. 이렇게 제작된 홈페이지들이 네이버, 다음, 라이코스 등 검색엔진에 등록돼 다양한 정보를 공유하면서 웹 2.0 시대를 꽃피웠다.25년 업력을 가진 국내 소프트웨어 기업 티맥스는 개인화된 웹 3.0 시대의 네이버 마이홈을 노리는 것일까. 누구나 개별 애플리케이션을 일일이 설치하지 않아도 비즈니스, 업무, 일상 등 삶의 모든 영역에서 초개인화된 서비스와 플랫폼을 직접 만들고 사용할 수 있도록 하겠다는 포부를 들고 나왔다. 개발자의 시대를 닫겠다는 과감한 선전포고도 했다.티맥스는 6일 서울 삼성동 코엑스에서 열린 '슈퍼위크 2022(SuperWeek 2022)' 기자간담회에서 토털 케어 플랫폼 '슈퍼앱(SuperApp)'을 발표했다. 티맥스 슈퍼앱은 개인, 기업, 국가의 모든 수요를 아우르는 플랫폼을 표방한다. 핵심은 '노코드' 현재 통용되는 슈퍼앱의 의미는 '토스'처럼 하나의 플랫폼에서 다양한 개별 서비스를 제공하는 앱을 일컫는다. 그러나 티맥스는 "현재 대중에게 알려진 기존 슈퍼앱은 대부분 일차원적"이라며 "자사가 제공하는 앱 영역만을 확장하거나, 제한된 개발 기능만을 제공하는 데 그치기 때문"이라고 선을 긋는다.티맥스 슈퍼앱의 본질은 전문적인 코딩 지식 없이도 손쉽게 모바일 앱을 제작할 수 있는 '노코드 플랫폼'에 있다. 티맥스 슈퍼앱의 '슈퍼앱 스튜디오(SuperApp Studio)'를 사용하면 개발 지식이 없는 기업과 개인 사용자도 직접 서비스를 만들 수 있다.'슈퍼 UX(Super UX)'는 노코드 슈퍼앱 스튜디오의 핵심이다. 슈퍼 UX는 AI∙메타버스∙오피스∙커머스 등 IT 및 각 도메인의 모든 영역과 관련된 기술을 사용자가 손쉽게 활용할 수 있게 가시적인 컴포넌트를 제공한다. 사용자는 마치 오피스 프로그램을 사용하듯이 간단하게 드래그앤드롭 방식으로 원하는 서비스 화면을 기획, 배치, 배포할 수 있다.사용자는 신규 서비스 개발뿐 아니라 슈퍼앱 스튜디오를 통해 배포된 기존 서비스를 원하는대로 최적화해 재배포할 수 있다. 슈퍼앱에 축적된 데이터를 다양한 형태와 방식으로 즉각적으로 쉽게 활용할 수도 있다. 티맥스에 따르면 슈퍼앱은 특정 운영체제, 디바이스, 앱 마켓 등 어느 곳에도 종속되지 않는 모든 환경에서 운영된다.티맥스는 반도체 강국에 이은 '슈퍼앱 강국'을 만들겠다고 천명했다. 1997년 회사 창립 이후 25년간 축적한 DB, OS, 오피스 등 SW 원천기술을 바탕으로 클라우드, AI, 메타버스 등 신기술까지 IT의 모든 요소를 플랫폼에 통합했다고 강조했다. 슈퍼앱 개발을 위해 지난 12년간 약 5000억원을 쏟아부었다고 티맥스는 설명했다.   근거 있는 자신감 티맥스OS가 '도전'이었다면 이번 슈퍼앱은 치밀한 시장분석이 이뤄진 '야심작'으로 평가된다. 시장조사업체 가트너는 오는 2024년 출시될 앱 10개 중 7개는 노코드·로코드 플랫폼에서 나올 것으로 예측했다. 과거 200만개가 넘었던 네이버 마이홈처럼, 개인과 기업의 잠재적인 자체 앱 개발 수요 역시 상당할 것으로 분석된다.  공상휘 티맥스클라우드 대표이사는 "티맥스 슈퍼앱으로 개인, 대기업, 중소기업, 소상공인, 지자체, 정부기관 등 모든 영역에서의 개인과 집단이 풍요로운 삶을 영위할 수 있도록 돕겠다"고 말했다. 사실상 모든 주체를 슈퍼앱의 타깃으로 삼고 있다.또 공 대표는 "슈퍼앱에서 오프라인 매장을 디지털 홈페이지로 구성하는 형태의 '마이샵'이라는 서비스를 내년 초에 제공할 것"이라고도 했다. 티맥스가 제공하는 템플릿을 활용해 쇼핑몰을 간단히 구축할 수 있는 개념이다. 이는 카페24를 연상케 한다. 카페24는 단순한 웹호스팅 업체에서 쇼핑몰 구축에 특화해 전자상거래 플랫폼으로 탈바꿈했다. 티맥스는 슈퍼앱을 고객 접점으로 삼아 각종 온라인 채널까지 공략하겠다는 의지로 읽힌다.티맥스가 보유한 클라우드 등 기존 사업을 함께 연계판매할 수 있다는 점도 노렸다.  각 고객사의 비즈니스 환경을 분석하고 기업 환경에 최적화된 형태로 슈퍼앱에서 CRM∙ERP∙협업 등 다양한 기업 관련 서비스를 제공하겠다는 계획이다. 개인을 대상으로는 슈퍼앱의 모든 영역에서 발생하는 데이터들의 연계와 융합을 기반으로 SNS∙핀테크∙커머스∙교육∙업무 등 일상 영역과 관련된 맞춤형 서비스를 제공한다.이로써 티맥스는 핵심 사업 영역을 B2B는 물론 B2C와 SaaS(Software as a Service, 서비스형 소프트웨어) 비즈니스로 확대할 예정이다. 기존 제품과 슈퍼앱의 연동 또는 슈퍼앱으로의 전환을 통해 슈퍼앱과 기존 비즈니스의 동반 성장으로 고객들에게 폭넓은 서비스를 제공함과 동시에 폭발적인 매출 확대를 실현한다는 계획이다.김민석 티맥스메타버스 대표이사는 "사람들이 보는 것에서 그치지 않고 직접 촬영하고 콘텐츠를 만들어낼 수 있을 때 UCC가 확대됐고 유튜브, 틱톡이 활성화됐다"며 "슈퍼앱을 통해서 개인들이 본인만의 앱을 만들어내고, 홈페이지가 앱이 되는 식으로 합쳐져서 거대한 생태계를 이루는 것을 바라고 있다"고 피력했다.티맥스는 여타 노코드 플랫폼과 달리 AI, 메타버스 기술을 활용해 원하는 앱을 만들 수 있다는 점을 내세운다. AI, 메타버스는 각광받는 기술임에 틀림없으나 슈퍼앱에서 어느 정도 수준으로 활용할 수 있을지가 관건이다. 티맥스 측은 인터랙티브 3D(현실과 같이 디지털상에서 상호작용하는 기능)와 2D를 넘나드는 메타버스 활용이 가능할 것이라고 설명했다.김진우 티맥스포커스 전무는 "메타버스와 관련해서는 티맥스가 가진 서버 기술과 미들웨어 기술력을 활용해 메타버스 스트리밍 서버를 개발해서 전체 클라우드로 운영할 예정"이라며 "AI 부문에서는 빅데이터 분석 플랫폼 '솔로몬'이 있고 동적 데이터를 분석, 예측할 수 있는 제품까지 추후 출시할 것"이라고 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[SK디스커버리 5년]③지금 분리하면 재계 50위 수준…플라즈마 IPO 관건]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060005</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 07:37:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK디스커버리가 5년 전 지주사 체제로 전환한 뒤 빠른 속도로 몸집을 불리고 있지만 연결 기준 자산규모는 약 7조5000억원으로 아직 10조원이 채 되지 않는다. 최근 공정거래위원회가 발표한 내용에 따르면 자산 10조원을 넘기는 대기업집단은 47개로, 지금 상태에서 분리한다면 그룹의 순위는 50위권도 장담하기 어려운 수준으로 분석된다.물론 공정위가 측정하는 대기업 집단의 자산규모와 단순 지주사 SK디스커버리의 연결 기준 자산규모에는 차이가 있다. 공정위는 대기업 집단에 포함될 기업 계열사의 자산규모를 모두 더해 계산하기 때문에 지주사의 연결 자산규모보다는 더 크게 나타날 가능성이 높다. 그러나 SK의 우산 아래서 더 몸집을 불려야 할 필요성은 여전하다. 집단의 규모가 일정 수준 뒷받침 돼야 향후 독립을 하더라도 성장에 속도를 낼 수 있기 때문이다. LX그룹이 분리 후 공격적으로 M&amp;A 나서는 것과 같은 맥락이다.  SK케미칼 연결 편입 노력 SK디스커버리는 출범 이후 계열사 지배력을 높이기 위해 노력하고 있다. 지난해 12월에는 SK가스가 보유한 SK디앤디 지분 전량 34.1%(2829억원)을 사들였으며, 이에 앞서 SK가스 지분 5%를 공개매수하기도 했다. 현재 지배력 확대의 핵심은 바로 SK케미칼이다. SK디스커버리는 올 상반기 말 기준 주요 계열사인 SK가스 지분 72.2%를 보유해 확실한 지배력을 행사하고 있지만 SK케미칼 지분은 34.83%에 불과하다.  최근 SK디스커버리가 SK케미칼 지분 공개매수에 나서겠다는 이유도 여기에 있다. SK케미칼은 SK디스커버리 체제에서 그 중요성은 점차 커지고 있지만 상대적으로 행사할 수 있는 지배력은 약하다. 회계상으로도 SK케미칼은 SK디스커버리의 관계기업으로 설정돼 있다. SK케미칼이 아무리 좋은 실적을 내더라도 고스란히 SK디스커버리 재무제표에 반영되지 않는 것이다. 지난해만 보더라도 SK케미칼은 SK디스커버리 계열사 중 가장 좋은 실적을 기록했다. 무려 5552억원의 영업이익을 거둬 SK가스가 낸 이익(1055억원)보다 5배 많았다. 매출규모에서는 SK케미칼이 훨씬 밀리지만 수익성에서는 훨씬 앞서는 셈이다. 물론 SK케미칼이 좋은 실적을 낸 데는 백신 자회사 SK바이오사이언스의 역할이 컸다. 코로나19 호재가 있었다지만, 이는 반대로 놓고 얘기하면 향후 백신사업에 대한 밝은 전망을 직접 증명한 것이나 다름없다. 만약 SK디스커버리가 SK케미칼을 연결 재무제표에 편입시킨다면 SK디스커버리의 실적은 물론 자산규모 또한 수조원 증가할 것으로 예상된다.  SK플라즈마 IPO 관건 SK디스커버리는 SK케미칼 지분매수와 함께 확실하게 자산규모를 확대하는 작업을 추진하고 있다. 바로 또 다른 바이오 계열사 SK플라즈마의 기업공개(IPO)를 통해서다. 이미 성공경험도 있다. SK바이오사이언스는 상장 대박으로 1조5000억원의 자본금을 조달하는데 성공했다. SK플라즈마는 혈액제제를 전문으로 만드는 기업으로 2015년 SK케미칼에서 분사해 설립됐다. SK플라즈마까지 상장에 성공시킬 경우 SK디스커버리는 또 한 번 대규모 자본금을 조달할 수 있을 전망이다. 이미 분사 당시 재무적 투자자에게 기업공개를 전제로 상환전환우선주(RCPS) 400만주를 발행한 바 있다. 지난 8월 2일 기준 SK디스커버리는 SK플라즈마 지분 75.48%를 보유하고 있어 일부 구주매출을 통한 자본 확보도 가능하다.  다만 SK플라즈마의 최근 실적은 불안요소로 꼽힌다. SK플라즈마는 2019년부터 지난해까지 3개 사업연도 연속으로 적자를 내고 있다. 매출액은 2020년 1000억원 규모를 넘어서며 어느정도 외연을 확장하는데 성공했지만 수익성은 좀체 개선되지 않는 모습이다. SK플라즈마의 적자 규모는 점점 확대돼 3년 동안 낸 적자 누적금액만 223억원에 달한다. 적자가 누적되며 재무부담도 크게 늘었다. 2017년만 하더라도 부채비율은 16% 수준에 불과했으나 지난해 말 47%까지 확대됐다. 적자가 장기화되면서 향후 IPO를 하더라도 기업가치를 제대로 평가받을지 우려가 제기된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[택시 기사 반발에 '기밀' 내놓은 카카오, '배차 알고리즘' 문제 없었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060004</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 07:37:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모빌리티 투명성 위원회(이하 위원회)가 카카오 T 택시 배차 알고리즘 소스코드 검증 결과, 승객 호출 거리·영업 거리에 따른 차별 로직이 없다고 발표했다. 카카오모빌리티는 2020년부터 택시업계와 공정거래위원회(이하 공정위)로부터 '자사 우대행위' 의구심을 받아왔다.위원회는 6일 온라인 기자 간담회를 열고 이 같은 내용을 밝혔다. 위원회는 지난 1월 카카오모빌리티가 사회적 책임 강화 행보의 일환으로 발족한 기구다. 대한교통학회가 추천한 학계 교통분야 빅데이터 및 인공지능(AI) 전문가 5인으로 구성됐다.   택시업계와 공정위 등에서 카카오 T 택시 배차 알고리즘에 대한 의구심을 제기하자 위원회는 알고리즘 공개를 권고했다. 카카오모빌리티는 지난 4월 알고리즘을 외부에 공개했다. 알고리즘은 기업 '영업 기밀'로 꼽힌다. 당시 모빌리티 업체를 비롯한 스타트업 업계에선 우려의 목소리가 나왔다. 알고리즘까지 공개해야 하느냐는 불만이었다. 가장 이슈가 됐던 '택시 영업 방식 및 승객 호출 거리에 따른 차별 알고리즘'은 존재하지 않는 것으로 나타났다. 위원회는 "영업방식과 승객 호출 영업거리에 따른 차별 로직은 존재하지 않는다"고 말했다.    위원회는 카카오모빌리티가 전달한소스코드가 실제 활용되는 소스코드와 다를 수 있다고 판단, 지난 7월 29일 사전 예고 없이 카카오모빌리티를 방문하기도 했다. 이후 콜 발송 이력 17억건을 전체 분석했으나 차별 로직은 없었다고 재차 강조했다. 위원회에 따르면 택시 배차 알고리즘은 차별보다 '인센티브'에 초점이 맞춰졌다. 김인희 공주대 도시융합시스템공학과 교수는 "검증 결과 특정 기사에게 페널티를 주는 알고리즘은 존재하지 않았다. 오히려 콜을 잘 받으시는 분들에게 더 많은 콜이 가게 돼 있다. 열심히 하는 분에게 인센티브를 제공하는 방식"이라고 말했다. 그러면서 "소비자 이익 측면에서 설정된 알고리즘이다. 소비자가 택시를 덜 기다릴 수 있게 하는 기사분들에게 콜이 몰리도록 설계된 셈"이라고 덧붙였다. 위원회는 배차 실적 데이터에 기반한 배차 알고리즘도 검증했다. 택시업계에선 카카오 T 가맹 기사에게 '장거리 배차'가 집중된다고 비판했다. 하지만 위원회가 2022년 4월 한 달간 카카오 T 실적 데이터를 분석한 결과, 가맹기사보다 일반기사의 장거리(10km 초과) 배차 비중이 높았다.   위원장을 맡은 김현 한국교통대 교통에너지융합학과 교수는 "가맹 기사에게 수익성이 높은 장거리 배차 기회가 집중된다는 건 사실이 아니다"라고 설명했다. 김 교수는 오히려 일반 기사가 장거리 비중이 높을 수밖에 없는 구조라고 밝혔다. 김 교수는 "일반 기사는 목적지를 확인할 수 있고, 가맹 기사는 확인이 불가하다. 일반 기사의 선택 자유도가 가맹 기사에 비해 높을 수밖에 없다. 이 때문에 오히려 일반 기사 장거리 배차 비중이 높은 것"이라고 설명했다. 위원회는 최종 보고서 발표 전까지 이해관계자들의 의견을 수렴할 계획이라고 전했다. 김 교수는 "이번 검증 과정을 통해 국내 모빌리티 플랫폼이 사회와 교통 편익 증진에 기여할 수 있는 역할을 깊이 있게 모색해 나갈 수 있기를 기대한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글 구내식당 직원 노조 결성 확산…3년 새 90% 가입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060003</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 01:57:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹 기간 동안 구글 구내식당에서 일하는 직원 4000여명이 노동조합에 가입한 것으로 나타났다. 구글과 계약한 제3의 업체에 소속돼 있는 사내식당 직원들은 2020년부터 노조를 결성했는데, 이후 근무여건이 개선되면서 시애틀과 새너제이 등 미국 23개 구글 지사로 노조 결성 범위가 확대됐다. 현재는 애틀랜타 지사에서 노조 결성이 추진되고 있다.5일(현지시간) 현지매체 &lt;워싱턴포스트&gt;에 따르면 코로나19 대유행 이후 구글의 사내 음식 프로그램을 담당하는 인력의 90%가 노동조합에 가입했다.    구글은 사내 카페테리아에서 직원들에게 아침, 점심, 저녁에 걸쳐 양질의 식사를 무료로 제공하는 것으로 잘 알려져 있다. 하지만 요리사를 비롯한 사내식당 직원들은 주로 구글과 계약한 제3의 업체에 소속돼 있어 구글 정규직과 같은 수준의 급여나 복지 혜택을 누리지 못하고 있다. 앞서 2020년 식당 직원 2300명은 과도한 업무량과 낮은 임금 수준을 문제 삼으며 노조를 결성한 바 있다. 이들은 당시 외식산업 근로자 30만명이 속해있는 노조 '유나이트 히어(Unite Here)'의 도움을 받았다. 이어 시애틀과 새너제이 등 미국 23개 구글 지사의 카페테리아 근로자들이 노조를 결성했다.노조 가입 이후 사내식당 직원들의 근무 여건은 개선된 것으로 알려졌다. 시급은 평균 24달러로 올랐고 건강보험료 지원 확대와 연금제도 가입 등의 혜택을 받을 수 있게 됐다. 현재는 구글 애틀랜타 지사의 사내 식당 근로자들이 노조 결성을 추진 중이다. 이들은 해당 지사에 직원을 파견하는 업체 '소덱소'와 노조 결성을 위한 협상을 진행 중이다. 업계에 따르면 현재 애틀랜타 지사의 직원들의 시간당 임금은 평균 15달러에 불과한 것으로 알려졌다.소덱소 측은 "다수의 근로자가 노조에 찬성한다면 이를 저지하지 않겠다"는 입장을 밝힌 상태다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060005.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인스타그램, '미성년자 개인정보' 관련 5500억원 벌금 부과받아]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060002</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 01:57:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인스타그램이 아일랜드 데이터보호위원회(DPC)로부터 5000억원이 넘는 벌금을 부과받았다. 아동·청소년의 개인정보를 제대로 관리하지 못했다는 이유에서다. 이번 과징금 규모는 메타가 DPC로부터 부과받은 벌금 중 최대 규모다. 5일(현지시간) IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 DPC는 인스타그램의 청소년 개인정보 처리에 대한 조사를 진행한 후 인스타그램의 모회사인 메타에 4억500만유로(한화 약 5500억원)의 과징금을 부과했다. 지난 2018년 유럽연합(EU)의 강화된 개인정보보호규정(GDPR)이 시행된 후 역대 두 번째 규모의 벌금이다.   DPC는 2020년부터 이와 관련한 조사를 진행했다. 13~17세 이용자가 운영하는 '비즈니스 계정'이 사용자 이메일 주소, 연락처 등을 자동으로 공개해 청소년 사용자의 개인정보를 제대로 보호하지 못한다는 이유에서다.인스타그램에서 계정을 비즈니스용으로 바꾸면 사진과 동영상 게시물에 대한 통계 수치를 확인할 수 있다. 많은 10대 사용자들이 통계를 확인하기 위해 자신의 계정을 비즈니스용으로 전환했는데, 그 결과 이들의 신상정보가 강제적으로 공개됐다. DPC는 또 인스타그램이 미성년자를 포함한 모든 신규 이용자의 계정을 공개 설정하는 점도 문제삼았다. 메타 측은 이번 결정에 대해 항소하겠다며 반발했다. 메타는 DPC가 조사를 시작한 후 인스타그램에 새로운 기능을 도입해 청소년의 개인정보 보호책를 강화했다고 주장했다. 메타 대변인은 미국 정치매체 &lt;폴리티코&gt;에 성명을 보내 "18세 미만의 이용자가 인스타그램에 가입할 때 기본적으로 비공개 계정으로 설정되기 때문에 이들의 게시물은 지인들만 볼 수 있다"며 "성인 이용자들은 자신이 팔로우하지 않는 청소년에게 메시지를 보낼 수 없다"고 강조했다.앞서 미성년자와 관련된 인스타그램 논란은 지난해에도 제기된 바 있다. 메타가 13세 이하 어린이용 인스타그램 개발을 추진하면서다. 당시 메타는 자체 조사를 통해 인스타그램이 청소년의 정신건강에 해롭다는 점을 발견하고도 개발을 강행하면서 논란이 됐다. 미국 정치권과 시민단체가 이에 대해 강하게 비판하자 메타는 결국 개발을 잠정 중단하기로 했다. 이후 메타는 16세 미만의 신규 인스타그램 가입자 계정을 자동으로 비공개 설정하는 등의 청소년 보호 강화책을 도입했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[틱톡, '해킹 의혹' 부인…'보안 취약점' 불안감 커져]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060001</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 01:57:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숏폼 동영상 공유 플랫폼 틱톡이 해킹으로 최대 수십억 명의 개인정보가 유출됐다는 의혹을 전면 부인했다. 하지만 틱톡의 보안 시스템이 취약하다는 지적이 이어지고 있어 이용자들의 불안은 커지고 있다. 틱톡은 지난 5일(현지시간) 트위터를 통해 "우리 보안팀이 이 사안에 대해 조사한 결과 개인정보 유출에 대한 증거를 발견하지 못했다"고 말했다.   틱톡의 개인정보 유출 의혹은 전날 해커들이 이용하는 포럼에 틱톡과 중국 모바일 메신저 '위챗' 계정과 관련된 데이터 20억개 이상을 확보했다고 주장하는 글이 게시되면서 제기됐다.작성자는 틱톡 애플리케이션(앱)의 소스 코드를 해킹해 불안정한 클라우드 서버로부터 데이터를 탈취했다고 주장했다. 그는 동시에 유출된 틱톡 데이터 샘플도 함께 공개했다.다만 최대 수십억 명의 개인정보를 탈취했다는 이번 주장은 사실이 아닐 수 있다는 데 힘이 실리고 있다. 틱톡이 '(개인정보 유출)증거가 없다'며 전면 부인한 데다 일부 사이버보안 전문가들 역시 신빙성이 없다고 지적했기 때문이다. 호주의 보안 전문가 트로이 헌트는 트위터를 통해 "포럼에 업로드된 일부 데이터는 해킹 없이도 구성이 가능하다"며 "따라서 해킹이 실제로 발생했는지 결론짓기 어렵다"고 지적했다. 다만 이번 해킹 주장이 사실이 아니더라도 틱톡의 취약한 보안 시스템에 대한 우려는 계속되고 있다. 틱톡이 개인정보 유출과 관련해 문제가 제기된 것은 이번이 처음이 아니기 때문이다. 며칠 전 마이크로소프트(MS)는 '틱톡의 안드로이드용 앱에서 클릭 한 번으로 해커가 이용자 계정을 도용할 수 있는 보안 취약점을 발견했다'고 언급한 바 있다. MS 연구팀은 "해커들은 틱톡 이용자의 프로필 설정, 비공개 동영상 공개 여부, 메시지 전송과 동영상 업로드 등의 기능에 접근하고 수정할 수 있었다"고 설명했다. MS는 틱톡 측에 이에 대해 지난 2월 통보했으며 틱톡은 문제를 몇 주 안에 해결한 것으로 알려졌다. 아울러 틱톡이 중국 정부와 모기업 '바이트댄스'와 전 세계 이용자들의 개인정보를 공유한다는 의혹도 제기됐다. 이에 미국 상원 정보위원회 의원들은 미 연방거래위원회(FTC)에 관련 조사를 촉구하기도 했다. 틱톡은 보안 취약점에 대한 이용자들의 우려가 커지자 이를 해소하기 위한 방안으로 미국 이용자 트래픽을 오라클의 클라우드로 모두 옮기겠다는 계획을 발표했다. 또 틱톡의 알고리즘 및 콘텐츠 검열 시스템 평가의 경우 오라클에 시스템 평가를 맡길 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["참 잘했어요!" 도장과 실시간 퀴즈, 낙서까지…가상교실 KT '크루디' 체험기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209050018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209050018</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 23:18:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과거 초등학교 재학 시절 선생님께 받는 '칭찬 도장'은 기분 좋은 자랑거리였다. 많이 모으면 상장과 교환해주기도 했다. 코로나19 팬데믹과 함께 입학해 디지털 수업이 더 익숙했을 요즘 초등생들에겐 낯선 장면일지도 모르겠다. 하지만 시대는 변화했고 교육은 이제 온라인에서도 오프라인 못지않은 상호작용과 재미를 추구하며 수업에 참여할 수 있도록 진화하고 있다. KT가 지난달 출시한 온라인 초등교육 플랫폼 '크루디'도 대면교실 수업의 핵심인 참여와 소통 구현에 무게를 둔 점이 눈에 띄었다.    수업 태도는 AI가 분석하고, 선생님은 칭찬하고 크루디는 디지털 환경에 맞춰 인공지능(AI)과 인간 교사가 함께 학생들을 관리한다. 교단에서 전체 학생을 둘러보기 쉬운 온라인 교실과 달리 디지털 교실은 작은 화면 탓에 학생 하나하나의 수업태도를 체크하기 쉽지 않다. 크루디에 내장된 AI는 카메라에 비친 학생의 모습을 토대로 집중도와 참여도 데이터를 분석, 교사에게 제공한다. 예컨대 수업태도가 좋은 학생은 이름 옆에 △수업 태도 백점! △열심히 듣고 있어요! △칭찬해 주세요! 등의 문구가 실시간으로 뜨는 식이다. 만약 수업 태도가 좋은 학생이 있다면 교사가 '칭찬'을 해줄 수도 있다. 칭찬 효과는 학생 화면에 시각적으로 표시되며 계정에 기록된다. 이를 '활동 포인트'로 모으면 추후 이를 활용한 이벤트 등 보상활동에 사용할 수 있다. 이와 함께 전체 학생의 참여도와 발화량(음성 발표)도 AI가 분석해준다(연내에 학생 공유 기능 업데이트). 이를 활용하면 교사는 온라인 수업 관리의 부담을 덜고, 학생들은 상대적으로 집중도가 떨어지는 온라인 수업에서 참여 동기를 높일 수 있다.    분필 대신 마우스지만 괜찮아…함께 문제 풀고, 낙서는 '덤' 실시간 퀴즈 기능과 공동 판서 기능은 교사와 학생들의 상호작용 강화에 도움이 된다. 학생 시절에는 수업 중 "오늘이 5일이니까 5번이 이 문제 풀어봐~" 같은 무작위 문제풀이 시간들이 꼭 있었다. 교사가 주로 일방향으로 설명해야 하는 온라인에서는 보기 힘든 광경이다. 이를 고려했을까? 크루디는 수업 중 교사가 실시간 퀴즈(객관식, 주관식)를 만들어 학생들에게 풀도록 할 수 있다. 실제 참여해보니 멍하니 화면만 보다가 마우스와 자판으로 문제를 풀고 다같이 결과를 공유해보는 과정이 꽤 흥미로웠다.  학생과 교사가 함께 화면에 글을 쓰거나 그림을 그리는 기능도 있다. 이 기능 역시 다방면으로 활용할 수 있을 듯하다. 교재에서 어려운 부분을 표시해 질문하거나 교사가 칠판에 밑줄을 긋듯 강조 표시를 할 수 있다. 무엇보다 교과서나 칠판에 낙서를 하듯 활용될 수도 있어 보인다. 이날 크루디 수업 체험 중에도 다수의 기자가 화면에 낙서를 하고 글을 쓰는 등 산만한(?) 모습을 보였다. 실제 수업 중 적정선이라면 지루함 가운데 가벼운 장난과 재미 요소로 사용될 수 있을 듯했다. 대신 교사에게는 모든 메모를 지우거나 학생들의 메모 기능을 잠글 수 있는 권한이 있다.  더불어 크루디의 AI 매칭·추천 기능은 MBTI와 DISC 등 성격유형 분석 정보를 통해 성향이 맞는 학생과 선생님을 서로 매칭해준다. 수업이 끝난 후에는 교재와 녹화된 영상으로 복습을 하거나 교사의 맞춤형 피드백을 함께 받아볼 수 있다. 이처럼 크루디는 AI와 디지털 환경을 이용해 최대한 실제 교실과 유사한 경험을 할 수 있도록 구성됐다. 물론 대면수업의 생생함과 역동성을 온전히 대체할 수 있는 수준은 아니었다. 하지만 단방향 정보 제공 위주로 진행됐던 초기 온라인 교육보다는 긍정적인 환경을 갖췄단 평가다.  고품질 콘텐츠 공수, 교과 다각화에 박차 좋은 교육은 고품질 교재와 콘텐츠가 필수다. KT는 국내 유명 교육기업 △대교 △천재교육 △메가스터디 △째깍악어 등과 제휴·협력해 검증된 콘텐츠를 제공한다. 우선 독서 논술 영역을 중심으로 창의·융합 수업을 선보였으며 향후 다양한 사업자들과 제휴해 정규 교과목까지 커리큘럼을 다각화할 예정이다. KT도 크루디의 강점 중 하나로 '기존에 보기 힘들었던 주요 사업자 중심의 콘텐츠와 수업 제공'을 꼽았다.현재 크루디의 주요 타깃은 초등학교 고학년이다. 8월18일 서비스 출시 후 약 2주 만에 7000여명이 수강 등록을 했다. 저학년 선행학습을 위한 수업 수요도 많은 것으로 확인돼 초등 전학년 교육이 가능하도록 서비스가 개선될 예정이다. 운영 중인 클래스는 5일 기준 150여개다. 회사에 따르면 연간 2000개 클래스 상시 운영이 목표다.수업은 정해진 시간에 주제별 모임 형태로 진행된다. AI 매칭 등을 통해 서로 모르는 친구들끼리 수업을 함께 듣는 경우가 많다. 어색하진 않을까? 이에 대해 KT 관계자는 "온라인 수업 경험이 많은 교사들이 운영하므로 학생들도 금방 적응하는 편이고, 디지털 네이티브 세대답게 유대감 형성 속도도 굉장히 빠른 편"이라고 설명했다. 크루디는 월정액 서비스가 아니다. 수업에 따라 상이한 가격이 책정된다. KT에 따르면 월4회 수업이 평균 5만원~9만원(교재키트 포함) 사이에 제공된다. 현재는 서비스 출시 기념으로 신규 사용자는 90% 할인된 가격에 이용할 수 있는 이벤트가 진행 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/05/blt202209050041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이재용 부회장의 첫 '빅딜'...하만 대신 ARM을 택했다면]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209050008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209050008</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 22:18:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 M&amp;A(삼성전자) 시장에서 삼성전자는 '큰손'으로 분류된다. 삼성전자는 연결 기준 125조원에 달하는 현금성 자산을 보유하고 있어 '의지'만 있다면 웬만한 글로벌 기업은 어렵지 않게 인수할 수 있다. 네덜란드의 차량용 반도체 기업 NXP와 영국 팹리스 기업 ARM은 모두 매물로 나와 있는데, 삼성전자가 의향만 있다면 인수가 가능한 매물들이다. 관건은 삼성전자가 막대한 자금을 쏟아부어 인수할 가치가 있느냐에 달렸다. 현금창출력이 우수하고 성장성이 높은 기업을 적정 가격에 인수해도 삼성전자와 시너지를 찾기 어렵다면 성공한 M&amp;A로 볼 수 없다.대표 사례가 삼성전자가 추진했던 하만(Harman)이다. 전장 기업인 하만 인수는 삼성전자의 M&amp;A 중 인수 효과를 찾아보기 어려운 사례로 꼽힌다. 삼성전자는 2016년 11월 80억달러를 투자해 하만의 지분 100%를 인수했다. 당시 원·달러 환율이 1150원 안팎이었는데, 당시 환율을 고려하면 약 9조3000억원 이상 투입했을 것으로 예상된다. 삼성전자 본사가 미국 법인(Samsung Electronics America, Inc)을 통해 하만을 인수했다. 인수 대금은 전액 현금으로 납입했다.삼성전자의 하만 인수는 국내 기업의 해외 투자 중 역대 두 번째로 규모가 컸다. 지난해 SK하이닉스의 인텔 낸드플래시 사업부 인수(인수가격 총 90억달러)가 아웃바운드 M&amp;A 중 가장 규모가 컸고, 하만이 두 번째다. 하만 인수는 이재용 부회장이 삼성전자의 경영권을 물려받은 후 직접 추진했던 초대형 딜이라는 점에서도 의미가 컸다.이 같은 상징성에도 하만 인수가 7년이 지난 지금 삼성전자에 어떤 기여를 했는지 찾아보기 어렵다. 하만, '순이익률 2.2%'...미미한 실적 기여도 하만은 올해 상반기 인수 후 최대 규모의 반기 실적을 달성했다. 상반기 매출은 5조6491억원을 기록했다. 전년 동기 대비 18.0%(8625억원) 증가했고, 2019년 상반기 대비 1.7%(989억원) 증가했다. 2019년은 하만 인수 후 최대 매출을 기록한 해였다. 매출만 보면 하만은 올해도 성장을 이어가고 있는 것으로 보인다.올해 상반기 영업이익은 2032억원을 기록했다. 전년 동기 대비 7.5%(166억원) 감소했다. 2019년 상반기보다 102.4%(1028억원) 증가했다. 올해 상반기 하만의 영업이익률은 3.5%를 기록해 '로우 싱글 디짓' 수준의 저조한 수익성을 나타냈다. 지난해 상반기에는 4.6%의 영업이익률을 달성하면서 '미들 싱글 디짓' 수준의 수익을 냈는데, 올해 상반기에는 매출은 급증한 반면 수익성은 급감했다.     상반기 하만의 순이익은 1260억원을 기록했다. 순이익률은 2.2%로 집계됐다. 순이익은 하만이 관세당국과 채권자 등 이해관계자에게 모든 비용을 지급하고 단독주주인 삼성전자에게 돌아갈 몫을 의미한다. 순이익률로 보면 삼성전자는 100원을 벌어 2.2원을 남기는 셈이다.올해 상반기 삼성전자의 연결 기준 매출은 154조9851억원, 영업이익(영업이익률 18.2%)은 28조2184억원을 기록했다. 순이익은 22조4234억원(순이익률 14.4%)이다. DS(Device Solution) 부문의 영업이익이 약 8조4500억원에 달해, 전체 영업이익의 70%를 차지했다. DS 부문의 우수한 수익성과 삼성전자의 막대한 규모의 매출을 볼 때 하만의 기여도는 매우 미미하다.게다가 하만의 본업 경쟁력도 갈수록 취약해지고 있다. 하만의 주력 사업은 디지털콕핏(Digital Cockpits)과 텔레매틱스(Telematics)이다. 간추리면 차량 내에서 사물인터넷 등을 활용해 엔터테인먼트와 업무를 볼 수 있도록 지원하는 솔루션 사업이다. 운전석과 조수석에 디지털 기기로 구성한 전장부품을 통해 주행 중 사용자 경험을 한층 높이는 것이다. 향후 완전 자율주행이 가능해질 경우 각광을 받을 것으로 전망된다. 올해 기준 하만의 디지털콕핏 시장 점유율은 24.8%로 2020년 대비 2.7% 포인트 하락했다. 디지털콕핏 시장이 본격적으로 성숙할 때까지 상당 기간 소요될 전망인데, 점유율까지 하락해 경쟁력에 대한 우려도 나온다. 시장조사업체 스트래티지애널리틱스에 따르면 '차량 내 경험' 시장 규모는 올해 470억달러(약 56조원)에서 2028년 850억달러(약 100조원)로 성장할 전망이다. 이 시장은 성장이 확실하지만, 하만이 얼마나 높은 점유율을 달성할지 미지수다. 톱티어 지위를 유지하기 위해 얼마나 많은 투자가 필요한지 향후 얼마나 높은 수익성이 예상되는지 불확실하다.    삼성전자, 하만 대신 ARM을 인수했다면 어땠을까 하만이 삼성전자에 인수된 이후 이렇다 할 성과를 내지 못하면서 시장은 아쉬움을 나타내고 있다. 당시 이 부회장은 전장 사업에 확고한 비전을 갖고 인수를 직접 지시했는데, 7년이 지난 지금 하만의 비전을 확신할 수 없기 때문이다.하만은 지난해 BMW의 전기차에 텔레매틱스 장비를 최초 공급했고, 일본 토요타 등에서 수주에 성공했다. 텔레매틱스는 자동차와 GPS 등을 결합해 차량 간 통신 허브 역할을 해주는 장치이다. 수주 성과는 있었지만 하만이 그리는 전장사업의 비전에는 여전히 많은 의문이 뒤따른다.전장사업은 매우 광범위하다. 전장이란 자동차에 쓰이는 모든 전자장치를 통칭하는 개념이다. 차량 내 전기가 흐르는 모든 장치를 전장으로 볼 수 있다. 전기차로 갈수록 전장 부품수가 크게 늘어난다.하만 외에도 삼성디스플레이가 차량용 OLED 디스플레이를, 삼성SDI와 삼성전기가 각각 전기차 배터리와 카메라모듈 등을 생산한다. 삼성전자, 하만, 삼성SDI, 삼성전기 등의 전장 부품은 계열사간 사업적 연관성이 크지 않다. 글로벌 영업망을 공유해 영업력을 강화할 수 있지만, 사업적으로 주고 받을 게 없다는 의미이다. 삼성전자는 하만 인수로 카메라와 디스플레이 외에도 디지털콕핏 등 인포테인먼트 분야까지 전장 사업의 포트폴리오를 확대할 수 있었다. 하만 인수는 9조3000억원의 가치가 있었던 딜이었을까. 삼성전자가 하만을 인수할 당시 인수합병(M&amp;A) 거래 밸류에이션은 에비타 배수(EV/EBITDA) 11배 수준에 달했다. 하만을 시장가격으로 인수했을 때 11년이 지나야 투자원금을 회수할 수 있다는 의미이다.삼성전자가 인수하기 전인 2016년 하만의 연간 영업이익은 6억8000만달러(당시 환율 기준 7820억원)에 달했고, 영업이익률은 8.4%를 기록했다. 현재 영업이익과 순이익 모두 둔화된 만큼 삼성전자가 투자원금을 회수하는데 더 오랜 기간이 걸릴 전망이다.업계에 따르면 삼성전자는 현재 인텔 등과 함께 컨소시엄을 구성해 영국 반도체 팹리스 기업인 ARM의 인수를 저울질하고 있다. 엔비디아는 2020년 400억달러(55조원)를 투입해 ARM 인수를 추진했지만 무산됐다. ARM의 매각가는 400억달러를 웃돌 것으로 예상된다.영국에 본사를 둔 ARM은 컴퓨터의 CPU와 스마트폰 두뇌로 불리는 AP칩 설계의 핵심 기술을 가지고 있다. 삼성전자와 퀄컴 등은 ARM의 설계를 기반으로 자사의 반도체칩을 생산한다. 미국 나스닥 시장에 상장시 500~600억달러(68~82조원) 규모의 기업가치가 예상된다.2016년 소프트뱅크는 ARM을 234억파운드(약 35조원)에 인수했다. 삼성전자의 하만 인수 5달 전 소프트뱅크는 ARM을 인수했다. 그리고 이재용 부회장은 이달 예정된 영국 출장길에서 ARM 인수를 타진할 것이라는 관측이 나온다. 2016년보다 ARM의 매각 가격은 약 20조원이 올랐다. 삼성전자가 차라리 하만이 아닌 ARM을 인수했다면 어땠을까 하는 아쉬움이 남는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/05/blt202209050036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[SK디스커버리 5년]②SK가스, ‘LNG∙수소∙PDH’ 대형 사업 동시 진행…커지는 재무불안]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209050016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209050016</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 09:17:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK디스커버리 체제 출범 이후 최창원 부회장은 백신사업 만큼이나 에너지 사업 확장에도 공을 들였다. 과점 구조인 국내 액화석유가스(LPG) 시장에서의 안정적인 수익을 바탕으로 액화천연가스(LNG)가스, 발전 사업, 수소 사업 등 동시 다발적인 투자를 결정했다. 그러나 대규모 투자가 연속되며 재무안전성에 대한 우려도 상당하다. 2025년까지 2조2000억원의 투자계획을 실행하기 위해 자산유동화도 병행하고 있지만 재무건전성이 계속 악화하는 추세다.  석탄에서 LNG 사업으로 선회 SK가스가 처음부터 친환경 사업에 뜻이 있던 것은 아니었다. SK가스는 당초 LPG 유통·판매 사업과 더불어 안정적이면서 장기적인 수익창출원을 확보한다는 차원에서 화력발전사업에 뛰어들었다. 2014년 민자화력발전사업인 고성그린파워에 지분을 투자한 게 시작이었다. 이후 울산GPS의 전신인 당진에코파워 지분 51%를 취득하는데 2100억원을 투입했다. 그러나 정부의 탈석탄 기조에 따라 SK가스의 에너지 사업 투자전략에도 급격한 변화가 생겼다. 석탄발전을 포기하고 LNG∙LPG 복합화력발전 사업으로 전환을 결정한 것이다.  여기에는 시민단체들의 강력한 반발도 작용했다. 2015년부터 석탄화력 발전 계획 폐지를 요구하는 환경단체들의 목소리가 점차 커지던 상황이었다. 결국 석탄화력발전 사업법인 당진에코파워는 복합발전사업, 태양광발전사업, LNG발전 사업 3개 법인으로 쪼개졌다.이후 대규모 투자가 이어졌다. SK가스는 2019년 ‘중장기 경영목표’를 발표하며 향후 사업 계획에 대한 밑그림을 공유했다. 2025년까지 LPG 국내판매량을 500만톤 이상으로 늘리고 연결 세전이익 4000억원을 달성한다는 내용이었다. 핵심은 발전사업이었다. 2GW 규모의 석탄발전소 고성그린파워(2021년 가동)와 함께 국내 최초 LNG·LPG 복합화력발전소를 2024년부터 가동시킨다는 계획을 세웠다. 여기에 추가 LNG 사업 투자도 이뤄졌다. 투자자를 찾지 못하고 표류하던 코리아에너지터미널(KET)에도 지분 투자를 결정했다. KET는 동북아 오일허브 울산 북항사업을 추진하고 있었다. 2025년까지 2.2조 투자 투자 부담은 상당하다. 우선 복합화력발전소 사업 투자에만 총 1조4120억원이 투입된다. 이중 SK가스가 3600억원을 출자하고 프로젝트파이낸싱(PF)으로 7520억원, 회사채 발행으로 3000억원을 조달하는 계획이다. 울산복합화력발전소는 2024년 9월 준공 예정으로 앞으로 2년 동안은 지속적으로 자금이 투입될 예정이다. 이 뿐만이 아니다. SK가스는 가스화학사업(PDH)에도 상당한 투자를 진행하고 있다. SK가스는 2014년 물적분할을 통해 SK어드밴스를 설립했다. 가스화학사업(PDH) 전문 회사를 만들어 신성장동력을 확보한다는 계획이었다. SK가스가 45%의 지분을 투자했으며, 어드밴스드 글로벌 인베스트 컴퍼니(AGIC)와 PIC가 각각 30%, 25%의 지분 투자자로 참여했다.SK가스는 지난해 2024년 상업가동을 목표로 추진중인 사우디 현지 프로필렌(PDH)·폴리프로필렌(PP) 사업에 500억원을 추가로 투자했다. 최근 SK그룹의 최대 화두로 떠오른 수소 사업에도 손을 뻗었다. 지난해 5월 친환경 종합 에너지솔루션으로의 전환을 선언한 뒤 수소사업 투자에 나선 SK가스는 롯데케미칼과 손잡고 부생수소 사업 JV를 설립했다. SK가스는 보유하고 있는 인프라를 최대한 수소 사업과 접목시킨다는 계획이다. GPS 복합발전소에서는 수소 혼소 발전을 추진하고, 자회사 SK어드밴스드는 부생수소를 생산한다. 여기에 기존 LPG 충전소와 LNG터미널을 활용해 수소를 저장하고 공급하는 밸류체인 확장을 노리고 있다. SK가스는 2025년까지 투자할 2조2000억원 중 1조6000억원을 저탄소 사업에 쓸 예정이다.  재무부담 가중...부채비율 170% 이내 관리 관건 물론 대규모 투자가 몇 년째 이어지며 자산매각이 불가피했다. 사업 안정성은 뛰어나지만 애초 보유 현금이 엄청나게 많은 회사는 아니었기 때문이다. SK가스는 지난해 12월 보유하고 있던 건설 계열사 SK D&amp;D 지분을 지주사 SK디스커버리에 2828억원에 매각해 숨통을 트였다. 여기에 지난 6월에는 터키의 유라시아 해저터널 지분을 매각해 1431억원을 확보했다. 이 같은 자산매각에도 재무건전성이 계속 악화하는 것은 우려되는 부분이다. 2018년 2조1123억원 수준의 부채총계는 올 상반기 말 3조4840억원으로 대폭 증가했다. 같은 기간 총차입금은 1조1667억원에서 2조7066억원으로 늘었으며, 현금성자산을 차감한 순차입금은 1조213억원에서 1조6889억원으로 확대됐다.  부채비율은 2018년 128.6%를 기록했으나, 이후 꾸준히 악화하며 올 상반기 말에는 155.7%까지 상승했다. SK가스는 지난해 사업비전을 공개하며 부채비율을 170% 이하로 유지하겠다고 했는데, 자칫 하다가는 스스로 설정해 놓은 안전 가이드라인을 넘어설 수도 있는 상황이다. LPG 사업은 안정적이지만 업황에 따라 실적 변동성이 큰 것도 부담을 주는 요인이다. SK가스는 올 1분기 순이익 1428억원의 호실적을 냈지만 2분기 이익 규모가 118억원으로 급감했다. 2분기 말 유가 대비 LPG 상대가격이 하락하며 파생상품 손실이 발생했기 때문이다.  여기에 그동안 제몫을 해주던 SK어드밴스드도 PDH 업황 부진으로 적자로 돌아섰다. SK어드밴스드는 2018년과 2019년 1000억원에 가까운 이익을 뽑아내며 효자 역할을 톡톡히 했으나 이후 영업이익 규모가 지속적으로 감소해 지난해에는 317억원까지 줄어들었다. 올 상반기에는 370억원의 손실을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/05/blt202209050024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“지난해 총매출 올 상반기에 달성”…아이앤나 ‘육아 종합 플랫폼’ 전략 통했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209050017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209050017</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 09:17:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이앤나가 설립 6년 만에 ‘종합 육아 플랫폼’으로 발돋움하고 있다. 현재 주력 사업으로 삼고 있는 산후조리원 기반 애플리케이션(앱)을 바탕으로 서비스 영역을 임신·출산부터 육아에 이르기까지 전 과정으로 확장하겠단 포부다. 아이앤나가 이 같은 사업 확장 전략을 추진할 수 있는 원동력으론 높은 매출 증가율이 꼽힌다. 회사는 이미 지난해 총매출을 올 상반기에 달성했다. 5일 아이앤나에 따르면 회사는 최근 ‘아이수첩’ 서비스를 출시했다. 이 서비스는 아이의 수유·배변·수면 등 성장기록을 관리할 수 있는 기능이 담겼다.아이앤나는 아이수첩을 기존 아이보리 앱의 매력을 높일 요소로 개발했다. 아이보리는 산후조리원에서 아이의 모습을 실시간으로 볼 수 있는 ‘베베캠’ 서비스 제공을 위해 출시한 앱이다. 회사는 아이수첩을 통해 아이보리 앱을 산후조리원 이용 시기를 너머 일상에서도 활용이 가능한 플랫폼으로 확장하겠단 청사진을 그렸다.회사 측은 아이수첩에 대해 “산모 눈높이에 맞춰 개발을 진행했다”며 “아기 3명까지 아이 수첩에 등록이 가능하고 공동양육자 기능을 통해 필요 정보를 공유할 수 있다는 점이 기존 앱과의 차별화 지점”이라고 설명했다.산후조리원 신생아 영상공유서비스 ‘베베캠’으로 서비스를 시작한 아이보리 앱엔 아이수첩 외에도 이미 다양한 편의 기능이 구비돼 있다. △육아 정보를 공유할 수 있는 ‘커뮤니티’ △라이브 쇼핑 ‘아라쇼’ △회원제 프리미엄 쇼핑몰 ‘아이보리 스토어’ 등의 서비스를 제공 중이다.   엔대믹에도 성장 지속 아이앤나의 핵심 사업 방향은 ‘종합 육아 플랫폼 구축’으로 압축된다. 이미 출시한 서비스 외에도 △예방 접종 일정 안내 △성장 단계별 육아 정보 제공 △수유 알림 △투약 안내 등 사용자 편의성 개선을 위한 기능 업데이트를 준비 중이다.아이앤나가 강점으로 내세우고 있는 앱 기반 서비스는 코로나19 대유행에 맞춰 시장 주목을 받았다. 코로나19로 인해 산후조리원 면회 제한 등의 조치가 이뤄지자 비대면으로 아이 모습을 볼 수 있는 베베캠 등의 서비스를 원하는 고객들이 많아졌다는 점이 주효했다.아이앤나의 베베캠 서비스는 당시 산모들 사이에서 ‘산후조리원 선택 기준’ 중 하나로까지 여겨졌다. 이에 따라 아이앤나는 현재 전국 250여개 산후조리원과의 제휴를 맺는 등 사업 확장을 이룰 수 있었다.사업 확장은 실적 향상으로도 이어졌다. 2017년 창립 첫해와 2018년엔 매출이 1억원 안팎을 기록했다. 2019년엔 5억원으로 증가하며 시장 안착에 성공했다.아이앤나는 코로나19가 본격적으로 유행하기 시작한 2020년부터 급격한 성장을 이뤘다. 2020년 매출 30억원을 기록하며 전년 대비 6배가 넘는 성장률을 보였다. 지난해 역시 매출 70억원 수준을 기록하며 성장세를 유지했다. 지난해엔 매출 외에도 △가입률 △회원수 △월간활성이용자수(4만 MAU) 등 주요 성장지표 모두 전년 대비 약 2배 증가하는 성과를 보였다.  아이앤나는 코로나19가 팬대믹(대유행)에서 엔대믹(풍토병화)으로 전환되는 국면에도 매출 성장을 보이고 있다. 아이앤나 관계자는 “올해 역시 다양한 서비스 출시와 안착에 힘입어 지속해서 실적 향상을 이루고 있다”며 “이미 올 상반기 매출이 지난해 총매출을 넘어섰고, 연간 매출로는 100억원에서 120억원까지 달성할 수 있으리라고 기대하고 있다”고 설명했다.회사는 올해 1분기 매출이 지난해 같은 기간과 비교해 35% 증가했다고 지난 4월 밝힌 바 있다. 회사 관계자는 “베베캠 외에도 쇼핑·라이브커머스·커뮤니티·체험캠페인 등 다양한 서비스를 통해 플랫폼 매력을 높인 결과”라고 전했다.아이앤나는 이 같은 매출 성장에 힘입어 최근 경쟁 플랫폼을 인수하기도 했다. 모스트바이가 운영하는 젤리뷰를 품으며 단숨에 국내 산후조리원 제휴 기준 점유율을 50%에서 80%까지 끌어올렸다. 아이보리와 젤리뷰와 제휴한 산후조리원 수를 합하면 350개에 달한다.아이앤나가 사업 기반으로 두고 있는 산후조리원은 우리나라에서 이미 ‘필수 코스’로 자리 잡았다. 보건복지부가 지난 2020년에 출산한 산모 3127명을 대상으로 실시한 ‘2021 산후조리 실태조사’ 결과에 따르면 산후조리원 이용률은 2018년보다 6.1%p 증가한 81.2%를 기록했다. 산후조리원에서 사용하는 비용은 평균 243만1000원으로 나타났다. 산후조리 기간은 평균 30.2일이었고, 이 중 12.3일을 산후조리원에서 보내는 것으로 집계됐다. 산후조리 선호 장소로는 78.1%가 산후조리원을 선택했다. 이는 본인 집(16.9%)·친가(4.6%)·시가(0.1%)와 비교해 압도적으로 높은 수치다. ‘기술’로 서비스 매력 높인다 아이앤나는 신규 서비스 출시와 함께 기존 기능의 강화도 진행하며 플랫폼 매력을 끌어올리고 있다. 회사는 최근 △유아의 위험 상태 예측을 위한 카메라 장치와 그 방법 △유아의 보호자 호출을 위한 카메라장치와 그 방법 △유아의 응급상태 확인을 위한 카메라장치와 그 방법 등 총 3건에 대한 특허 등록을 완료했다.아이앤나는 2017년 창립한 이후 인공지능(AI) 관련 특허를 다수 출원해 왔다. 2021년 이후 등록한 5건의 특허 중 4건이 AI와 관련된다. 최근 등록한 3건의 특허는 아이앤나와 한국과학기술원(KAIST·카이스트)이 공동 개발 중 기술로, 유아의 울음 상태를 실시간 파악해 활동하는 데 초점이 맞춰져 있다. 유아 수면 중에 발생할 수 있는 위험을 예측하는 기능도 담겨있다.아이앤나는 이 같은 기술을 적용한 ‘아이앤나 AI 서비스’를 올 하반기 출시할 계획이다. 해당 서비스는 울음소리와 행동을 분석하고 안면·감정 인식 등의 기술을 적용해 아기의 상태를 실시간으로 모니터링할 수 있다.이찬환 아이앤나 개발이사는 “현재 아이보리 플랫폼에 바로 적용할 수 있는 다양한 인공지능 서비스 및 시스템 구축이 완료됐고, 2017년부터 준비한 인공지능 관련 특허를 통해 기술의 원천성을 보장받고 있다”며 “국내뿐 아니라 PCT 국제 출원을 통해 해외 시장에서도 인공지능 및 헬스케어 기술에 대한 확고한 위치를 다지는 중”이라고 말했다.  아아앤나는 이 같은 사업 확장을 보다 원활히 추진하기 위해 신주발행(제3자배정 유상증자)을 진행한 바 있다. 지난 8월9일 이사회를 개최하고 제3자배정 방법으로 보통주식 및 상환전환우선주식을 발행하기로 했다. 신주식은 보통주 21만688주와 상환전환우선주 5만8320주다. 두 종류 모두 1주당 1만원(액면가액 500원)으로 책정돼 총 26억9008만원 규모다.아이앤나 관계자는 “아이보리 플랫폼은 종합 육아를 초점을 두고 지속해서 사업 외연을 확장할 계획”이라며 “최근 아이보리가 구축한 시스템과 기술을 그대로 적용 가능한 어르신 요양이나 반려동물 분야 진출도 준비하고 있다. 2023년부터 신규 시장 진출을 위한 사업을 본격적으로 추진할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/05/blt202209050034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>