<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 19 Jul 2022 14:18:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[데이터양과 비례하는 탄소배출량…롯데정보통신의 해법은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190016</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 10:19:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데 그룹의 IT서비스 계열사 롯데정보통신은 관리해야 하는 데이터양이 증가하는 가운데 함께 늘어나는 탄소배출량을 최소화하기 위해 다양한 친환경 데이터센터 운영 방식을 접목하고 있다.시스템통합(SI) 및 유지보수(SM) 등의 사업을 목적으로 1996년 설립된 롯데정보통신은 최근 사업 다각화에 힘을 쏟고 있다. 그룹의 계열사들을 대상으로 하는 SI 및 SM 사업에만 의존해서는 회사의 미래를 장담할 수 없기 때문이다. 이는 롯데정보통신뿐만 아니라 대기업 그룹사의 모든 IT서비스 계열사들에게 해당되는 공통적인 고민거리다. 롯데정보통신은 전통적인 SI와 SM 외에 △초실감형 메타버스 △모빌리티(자율주행) △스마트 물류 △클라우드 △빅데이터 △스마트 에코시스템·헬스케어 등으로 사업 영역을 확장했다.사업 영역을 넓히면서 관리해야 할 데이터의 양도 늘었다. 회사는 이에 대응하기 위해 데이터센터를 4개까지 늘렸다. 롯데정보통신은 △제1센터(롯데그룹 통합 센터) △제2센터(재해복구 전문센터) △제3센터(글로벌 대외 전문센터) △제4센터(글로벌 클라우드 센터) 등 4개의 데이터센터를 운영 중이다. 데이터센터는 소모하는 전력량이 많은 시설 중 하나다. 센터에 설치된 각종 통신 및 스토리지 장비들을 24시간 운영해야 하기에 일정한 온도와 습도가 유지되어야 하고 진동에 받는 영향도 최소화해야 한다. 때문에 발전기와 항온항습기 등의 장비도 쉴새없이 가동돼야 한다. 소모되는 전력량이 많은 이유다.롯데정보통신은 전력사용량이 증가하면서 탄소 배출량도 덩달아 증가했다. 회사의 '지속가능경영보고서'에 따르면 회사의 2021년 온실가스배출량은 9만3362 이산화탄소상당량톤(tCO₂-eq)으로 2018년 6만4158 tCO₂-eq에 비해 약 46% 증가했다. 특히 2021년 준공된 제4센터의 운영으로 2030년까지 지속적으로 에너지 사용량이 늘어날 것으로 전망된다. 롯데정보통신은 이러한 탄소배출량 증가 추이가 회사의 ESG(환경·사회·지배구조) 경영에 중대한 위험요소로 작용할 수 있다고 보고 에너지 절감활동을 적극적으로 펼치고 있다.  회사의 에너지 절감 활동은 크게 단기와 중장기적 측면으로 구분된다. 단기적으로는 친환경 데이터센터 운영방식을 적용해 데이터센터의 전력효율지수(PUE)를 개선하는 방안이다. PUE란 데이터센터에서 사용되는 총 전력량을 IT 장비가 소비하는 전력량으로 나눈 값이다. 주로 데이터센터의 효율을 나타내는 척도로 활용되며 1에 가까울수록 전력을 많이 절감한 것을 의미한다.롯데정보통신은 2020년 제1센터에 이어 2021년 제2센터의 노후화된 항온항습기를 전량 교체했다. 전 센터에 복합운전(여름: 공냉식, 겨울 및 환절기: 수냉식)이 가능한 프리쿨링 시스템도 도입했다. 제3센터는 노후된 항온항습기의 교체를 준비하고 있으며 제4센터에는 프리쿨링과 CAC(컨테인먼트별 온도와 압력을 측정해 항온항습기를 조절하는 장치) 제어 등의 에너지 관리시스템을 도입했다.데이터센터 내의 에너지 사용량을 실시간 모니터링할 수 있는 DCIM(데이터센터 인프라 관리 시스템)도 운영 중이다. 이러한 노력의 결과로 회사의 평균 PUE는 2020년 1.71에서 2021년 1.6으로 개선됐다.롯데정보통신은 중장기적 친환경 전략으로는 데이터센터뿐만 아니라 회사의 각종 설비에 적용되는 에너지를 신재생 에너지로 대체하는 것이 골자다. 회사는 2040년까지 탄소중립을 달성한다는 목표를 제시했다. 탄소중립이란 이산화탄소를 배출한 만큼 이산화탄소를 흡수하는 방안도 실천하며 기업의 이산화탄소의 실질적인 배출량을 '0'으로 만든다는 개념이다.아울러 롯데정보통신은 지속적인 현금배당으로 주주가치를 제고하며 ESG 경영을 강화할 방침이다. 회사는 2018년 상장 이후 2019년부터 2021년까지 매년 주당 700원의 현금배당을 실시했다. 2021년 총 현금배당금은 106억원이며 배당성향은 30.6%다. 롯데정보통신은 연 매출 1조원을 앞두고 있다. 회사는 2021년 연결기준 매출 약 9300억원, 영업이익 400억원을 기록했다. 전년 대비 각각 9.5%, 3.1% 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 FDA가 ‘신속 심사’ 지정한 대웅제약 신약 후보물질은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190017</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 10:19:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대웅제약이 개발하고 있는 특발성 폐섬유증 신약 후보물질 ‘DWN12088’이 미국 식품의약국(FDA)의 신속 심사 제도(패스트 트랙) 개발 품목으로 지정됐다.대웅제약은 19일 국내 특발성 폐섬유증 신약 개발 기업 중 최초로 FDA의 패스트 트랙을 획득했다고 밝혔다. DWN12088은 대웅제약이 혁신 신약(Fisrt-in-class)으로 자체 개발 중인 특발성 폐섬유증 치료제 후보물질이다.패스트 트랙으로 지정된 약물은 FDA와 개발 단계마다 임상 설계에 대한 상담 및 획득한 자료에 대한 조언 청취 등을 제공받는다. 허가 승인 과정에서 긴밀한 협의가 가능해진 셈이다. 또 2상이 끝나고 가속 승인(Accelerated Approval) 및 우선 심사(Priority Review) 신청이 가능하다. 대웅제약 측은 “특발성 폐섬유증 신약 DWN12088의 개발 속도를 보다 앞당길 수 있을 것으로 보인다”고 설명했다.대웅제약은 이번 FDA 패스트 트랙 품목 지정을 계기로 매년 고성장하고 있는 글로벌 특발성 폐섬유증 치료제 시장의 진출을 노린다. 글로벌 시장조사기관 리서치앤마켓에 따르면 특발성 폐섬유증 치료제 시장은 매년 7%의 성장률을 보이며 2030년엔 그 규모가 61억달러(약 8조원)에 이를 것으로 전망된다.FDA의 패스트 트랙 제도는 ‘심각한 질환의 치료’와 ‘의학적 미충족 수요 해결’을 목적으로 운용되고 있다. 약물의 개발과 심사 촉진을 통해 이 같은 효과를 창출하겠단 취지다.FDA는 DWN12088가 비임상연구와 건강인 대상 임상 1상에서 항섬유화 및 폐 기능 개선 효과를 보인 점을 고려해 패스트 트랙 대상으로 선정했다.특발성 폐섬유증은 과도하게 생성된 섬유 조직으로 인해 폐가 서서히 굳어지면서 기능을 상실하는 폐질환이다. 치료가 쉽지 않아 진단 후 5년 생존율이 40% 미만인 희귀질환으로 알려져 있다. 현재 시판 중인 다국적 제약사의 특발성 폐섬유증 치료제는 질병 진행 자체를 완전히 멈추지 못하며 부작용으로 인한 중도 복용 포기율이 높아 여전히 미충족 의료 수요가 높은 상황이다.DWN12088은 세계 최초 PRS(Prolyl-tRNA Synthetase) 저해 항섬유화제 신약 후보물질이다. 콜라겐 생성에 영향을 주는 PRS 단백질의 작용을 감소시켜 섬유증의 원인이 되는 콜라겐의 과도한 생성을 억제하는 기전을 가지고 있다. DWN12088은 지난 6월 FDA로부터 특발성 폐섬유증 2상 임상시험계획(IND) 승인을 받았다. 2019년엔 희귀의약품 지정을 받은 바 있다.전승호 대웅제약 대표는 “특발성 폐섬유증은 기존 치료제가 존재하지만 여전히 미충족 의료 수요가 높은 질환이다”라며 “대웅제약은 FDA와 긴밀히 협의하고 개발 속도를 높여 하루빨리 혁신 신약을 상용화할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘실적 주춤’ SK바사, 자체 백신·CMO로 하반기 반등할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190015</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 09:18:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 ‘코로나19 백신’ 사업에 집중한 결과가 이르면 올 하반기부터 본격적으로 실적에 반영될 것으로 보인다. 자체 개발 코로나19 백신과 바이오의약품 위탁생산(CMO) 확대로 인한 실적 반등이 얼마나 이뤄질 수 있을지 시장의 관심이 높아지고 있다.19일 SK바이오사이언스에 따르면 회사는 최근 미국 바이오 기업 노바백스와 코로나19 백신 항원 물질 등에 대한 위탁생산(CMO) 계약을 체결했다. 계약 규모는 약 2980만달러(약 395억원)다.또 자체 개발 코로나19 백신 ‘스카이코비원 멀티주(이하 스카이코비원)’의 매출이 이르면 2022년 하반기부터, 늦어도 2023년엔 본격적으로 반영될 것으로 전망된다. SK바이오사이언스는 이미 질병관리청(질병청)과 지난 3월 스카이코비원의 1000만 접종회분에 대한 선구매 계약을 체결한 바 있다. 스카이코비원의 국내 공급은 늦어도 9월부턴 시작될 전망이다. 국가출하승인의 절차를 거쳐 본격적인 접종이 진행된다. 모든 물량이 공급되는 시점은 2024년 6월로 설정돼있다.SK바이오사이언스가 노바백스와의 협력을 확대하면서 ‘스카이코비원’과 ‘CMO’를 두 축으로 성장세를 보일 것이란 분석이 나온다. 다만 증권가는 SK바이오사이언스의 실적이 올 2분기까진 주춤할 것으로 전망했다. 코로나19 엔데믹 전환 기조에 따라 백신 접종이 둔화된 탓이다.금융정보업체 에프앤가이드가 집계한 SK바이오사이언스의 올 2분기 실적 컨센서스(증권사 전망치 평균)는 별도기준 매출 1409억원, 영업이익 574억원이다. 이는 지난해 같은 기간 올린 매출 1446억원, 영업이익 662억원보다 감소한 전망치다.SK증권은 최근 보고서를 통해 SK바이오사이언스가 올 2분기에 매출 1442억원, 영업이익 572억원을 올릴 것으로 전망했다. 이달미 SK증권 연구원은 “매출의 대부분은 노바백스향 위탁생산(CMO) 매출이며 일부 자체개발 수두백신 매출이 예상된다”며 “스카이코비원은 하반기부터 매출발생이 예상된다”고 분석했다.이 연구원은 스카이코비의 매출이 본격적으로 반영되는 시점은 2023년으로 봤다. 실적 추정치 하향에 따라 목표주가를 기존 27만원에서 20만원으로 25.9% 하향 제시했다. 이 연구원은 “SK바이오사이언스의 2022년·2023년 영업이익을 각각 26.6%·26.7%로 하향하고 이에 따라 주당순이익(EPS)도 각각 28.6%·28.9%로 하향했다”고 설명했다. 노바백스 QA 지연, 2분기에도 영향? SK바이오사이언스는 앞서 지난 1분기에 매출 870억9100만원, 영업이익 237억5200만원을 올렸다. 2021년 1분기와 비교해 매출은 22.7%, 영업이익은 55.8% 감소한 수치다. 직전 분기와 비교하면 매출은 80.7%, 영업이익은 무려 90.6% 줄었다.영업이익률도 급락했다. 2021년 1분기 47.7%를 기록했던 영업이익률이 2022년 1분기엔 27.3%에 그쳤다. 지난해 4분기 56.3%와 비교하면 무려 29.0%P(포인트) 감소했다. 매출총이익률도 2021년 1분기 65.1%에서 2022년 1분기 54.9%로 감소했다.올 1분기 실적 감소는 SK바이오사이언스에서 생산된 노바백스의 코로나19 백신 ‘뉴백소비드’가 미국 현지 사정으로 인해 품질검증(QA)이 지연된 탓이다. 노바백스로부터 뉴백소비드의 유통 업무를 전달받은 협력업체가 QA 업무를 지연, 판매가 이뤄지지 않았다.뉴백소비드 판매 성과가 SK바이오사이언스 1분기 실적에 반영되지 못했던 셈이다. QA 이슈의 해소 여부는 올 2분기 실적에도 중요한 지점으로 작용할 것으로 전망된다. SK바이오사이언스는 오는 28일 올 2분기 실적을 발표한다고 공시한 바 있다.   엔데믹에 주춤한 상반기, 하반기 이끌 사업은? SK바이오사이언스는 코로나19 팬데믹 상황에 맞춰 자체 개발 독감 백신 스카이셀플루를 지난해에 이어 올해도 생산하지 않고 있다. 코로나19 백신은 독감 백신과 같은 세포배양 생산 라인을 사용한다. 회사는 이를 모두 코로나19 백신 생산에 사용하는 ‘선택과 집중’의 전략을 펼쳤다.SK바이오사이언스는 이에 따라 지난해 연간 매출 9290억원, 영업이익 4742억원을 각각 올렸다. 2020년도와 비교해 매출은 410%, 영업이익은 1157% 각각 증가했다. 지난해 실적은 코로나19 백신이 생산되는 족족 접종이 이뤄졌던 상황에 따라 증가한 것으로 분석된다.그러나 올해 초부턴 전파력은 높지만 중증 위험은 낮은 오미크론이 코로나19 바이러스 우세종으로 자리 잡으면서 상황이 달라졌다. 우리나라를 비롯해 세계 곳곳에서 엔데믹으로의 전환을 추진했다. 이에 따라 접종률 증가세는 급격하게 둔화됐다. 시장에선 SK바이오사이언스의 올 1분기 실적 감소가 뉴백소비드의 미국 QA 지연보다 백신 접종률 둔화에 근본적인 원인이 있다고 분석하기도 한다.  SK바이오사이언스는 그런데도 코로나19 백신에 집중하는 전략을 유지하고 있다. 이에 따라 지난 6월29일 식품의약품안전처(식약처)로부터 스카이코비원의 품목허가를 획득하는 성과를 올렸다. 최근엔 ‘스카이코비원을 추가 접종했을 때 오미크론 예방 효과가 나타난다’는 점을 임상 1·2상 연장연구를 통해 확인하기도 했다.여기에 더해 이날 노바백스와 코로나19 백신 항원 물질 및 변이 바이러스 대응 백신 원액 기술 이전에 대한 CMO(위탁생산) 계약을 체결하면서 하반기 실적 개선에 대한 기대감을 키웠다.회사 측은 이번 계약에 대해 “지난해 맺어진 코로나19 백신 위탁생산 계약을 최근 확산되고 있는 변이주에 맞춰 변경 체결한 것”이라며 “노바백스로부터 코로나19 변이주 백신에 대한 기술을 이전 받아 원액 생산에 활용하게 된다”고 말했다. 변이주 원액 생산은 SK바이오사이언스가 노바백스와 기존 계약한 안동 L하우스 내 3개 생산시설 중 2곳에서 진행될 예정이다.SK바이오사이언스는 이와 함께 생산된 변이주 백신 원액을 프리필드시린지 제형의 완제로 완성해 공급하는 형태의 신규 CMO 계약도 체결했다. 프리필드시린지는 주사기에 약액을 미리 충전한 형태로, 기존 바이알 제형 대비 접종 안전성과 편리성이 높은 것이 특징이다. 올해 하반기 신규 제형 생산 준비를 시작, 내년부터 L하우스에서 생산된 노바백스 백신에 적용할 계획이다.SK바이오사이언스 측은 “노바백스는 이번 계약을 통해 BA.5 등 끊임없이 등장하는 변이에 의한 팬데믹에 적극 대응하고 양사의 협력관계도 더욱 공고히 한다는 계획”이라며 “노바백스는 현재 올 가을로 예측되는 코로나19 재유행에 대비해 변이 바이러스 대응 신규 백신을 공급하고자 하고 있다”고 설명했다.증권가에선 이에 따라 SK바이오사이언스의 실적이 올 하반기부턴 본격적으로 개선될 수 있다고 분석한다. 에프앤가이드가 집계한 SK바이오사이언스 실적 컨센서스에 따르면 회사는 올 3분기에 매출 3164억원, 영업이익 1549억원을 올릴 것으로 전망됐다. 4분기 전망치는 매출 4290억원, 영업이익 2199억원으로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['지배구조 정리한 오뚜기'...남은 과제는 3세 승계작업']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190013</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 08:21:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[함영준 회장의 상속세 마련 등을 이유로 5년 넘게 진행된 오뚜기의 지배구조 개편 작업이 사실상 마무리됐지만, 앞으로 함 회장 자녀들에게 어떤 방식으로 승계작업이 이뤄질지는 여전히 주요 관심사로 남아 있다. 특히 유력 승계 후보자로 평가받는 장남 함윤식 씨의 승계재원 마련 방법이 주목된다. 오뚜기는 지난 18일 자회사 오뚜기라면지주와 오뚜기물류서비스지주를 합병한다고 공시했다. 두 회사는 각각 사업회사인 오뚜기라면과 오뚜기물류서비스를 100% 소유한 지주사로, 합병이 이뤄지면 오뚜기는 오뚜기라면과 오뚜기물류서비스를 100% 자회사로 두게 된다. 이에 따라 승계 방정식 또한 간단해졌다. 오뚜기는 주요 계열사들을 모두 거느리는 사업형 지주사 형태를 갖춰 지배구조 정점에 서게 됐다. 복잡할 것 없이 오뚜기 지분만 늘리면 그룹 전체를 승계할 수 있는 구도다.  승계후보 함윤식, 낮은 오뚜기 지배력 그러나 유력 승계 후보자인 함윤식 씨의 오뚜기 지배력이 아직은 미미하다. 올 1분기 말 기준 함 씨가 보유한 오뚜기 지분율은 2.17%에 불과하다. 함 회장의 장녀이자 함 씨의 동생인 함연지 씨의 오뚜기 지분율 역시 1.17%로 높지 않다. 함 씨는 1991년생으로 2018년 오뚜기 지분을 매입하며 존재감을 드러냈다. 이전에도 2.04%의 지분율을 보유하고 있었지만, 이는 미성년자였을 때 확보한 것으로 성인이 된 이후에 지분을 매입한 것은 이 때가 처음이었다.  이번 합병으로 함 씨의 오뚜기 지배력이 소폭 확대될 가능성도 있다. 2020년 오뚜기가 오뚜기제유지주를 흡수합병한 이후 함 회장 등 특수관계자의 지분율이 조금씩 늘어난 바 있다. 특수관계자들이 오뚜기제유지주 지분을 34.48% 보유하고 있어 합병 신주를 지분율만큼 교부 받았기 때문이다. 합병 이후 함 씨의 오뚜기 지분율은 2.11%에서 2.17% 증가했다.  오뚜기라면지주의 주주구성은 현재 오뚜기(37.7%), 함영준 회장(24.7%), 기타(37.6%)로 이뤄져 있다. 오뚜기는 이번 합병과 함께 함 회장 외 기타주주들에게만 합병신주를 주기로 결정했다. 함 씨가 오뚜기라면지주 지분을 얼마나 들고 있는지는 확인할 수 없지만, 보유하고 있을 경우 오뚜기제유지주 합병 때처럼 일부 지분율 증가가 예상된다.  승계재원 마련 어떻게 앞으로 관건은 함윤식 씨가 오뚜기 지분을 매입하거나 아버지 함 회장으로부터 증여 받을 경우 그 재원을 어떻게 마련하느냐다. 그동안 함 씨는 오뚜기가 주는 일감을 몰아받아 성장한 가족회사 지분을 오뚜기에 재차 매각하는 방식으로 자금을 마련해왔다. 함 씨는 당초 수산물을 가공해 오뚜기에 납품하는 오뚜기SF와 광고업체 애드리치 지분을 각각 38.5%, 16.7%를 보유하고 있었다. 두 업체 모두 오너일가가 소유 회사로 내부거래 비중이 70%를 초과할 정도로 그룹의 일감을 바탕으로 운영돼 왔다. 함 회장을 비롯한 오너일가는 2017년 말 애드리치 지분을 모두 오뚜기에 매각했고, 오뚜기SF지주 역시 오뚜기에 100% 자회사로 편입됐다.함 씨는 두 회사 지분을 매각해 약 130억원의 자금을 확보한 것으로 추산된다. 그러나 19일 종가(46만2500원) 기준으로 계산하면 이는 오뚜기 보통주 2만8100주로, 지분율로는 0.77%에 불과한 수준이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[재닛 옐런 美 재무장관, 한국 '8퍼센트'서 금융시장 안정 힌트얻을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190012</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 08:21:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국은 높은 물가를 잡기 위해 기준금리 인상 기조를 이어가고 있다. 이렇게 긴축의 강도가 세질수록 금융시장에는 부담이 되고 차주의 부실화 우려도 커진다. 재닛 옐런 미 재무장관은 19일부터 20일까지 이틀 일정으로 한국을 방문 중이다. 우방국인 한국과 강력한 공급망을 구축해 자국의 물가 압박을 경감한다는 취지다.옐런 장관이 한국의 핀테크와 만나 금융시장 안정에 대한 실마리도 얻어갈 수 있을지 관심이다. 그는 방한 일정 첫날인 19일 국내 1호 온라인투자연계금융(이하 온투금융) 서비스 8퍼센트를 운영 중인 주식회사 에잇퍼센트 이효진 대표와 오찬을 진행했다.온투금융은 온라인을 통해 대출과 투자를 연결하는 핀테크 서비스를 일컫는다. 기술을 통해 차주에게는 최적화된 금리를, 투자자에게는 합리적인 수익을 제공하는 것을 핵심 가치로 한다. 기존에 P2P금융이라고 불렸으나 2019년 세계 최초의 '온투법'이 제정되면서 제도권에 진입했다.이번 오찬은 한·미 양국 핀테크 산업의 동반 성장을 위해 미 재무부와 대사관이 마련했다. 이 대표와 함께 국내 IT업계 관계자 3~4인이 동석했다.이 대표는 옐런 장관과의 만남을 통해  대한민국 핀테크의 우수성을 알렸다. 구체적으로 △다양성에 대한 존중, 일과 가정의 양립에 대한 생각 △세계적인 경쟁력을 보유한 대한민국 핀테크 서비스의 발전과 창업 생태계 △국내 1호 중금리 대출 전문 서비스 8퍼센트의 창업 스토리를 전했다. 특히 국내 핀테크 스타트업이 글로벌 금융기관들과 새로운 혁신을 이뤄갈 수 있도록 미 재무부의 역할을 당부했다. 이 대표는 "국내 핀테크 기업들은 미국을 비롯한 글로벌 시장에서도 높은 경쟁력을 보유하고 있다"고 운을 뗐다. 이어 "앞으로도 금융 소비자의 편익을 높이는 방향으로 정부의 적극적인 제도 정비가 지속되고 시장 참여자가 증가하면 국내뿐 아니라 해외 금융 소비자도 포용할 수 있는 혁신 모델이 탄생할 것"이라고 강조했다.또한 "8퍼센트 또한 국가 간 호환성이 높은 신용평가 모형을 염두에 두고 관련 데이터를 고도화하고 있으며 해외 투자 기관들과의 파트너십을 확장시켜 가겠다"고 피력했다.2014년 11월 설립된 8퍼센트는 금융정보가 부족한 씬파일러(Thin Filer)와 같이 기존 금융기관이 평가하지 못하는 중신용 등급 고객군에 대한 데이터를 집중적으로 축적하며 중금리 대출과 대체 투자 영역을 개척해왔다는 평가를 받는다. 창립 후 은행권청년창업재단(디캠프)부터 BRV캐피탈매니지먼트까지 투자를 통해 국내외 유수의 투자사와 ICT 기업을 주주사로 맞이하며 가계부채의 질적 개선을 일궈가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클라우드+]AWS가 토종 SW 기업에게 구애 나선 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190011</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 07:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[클라우드 업계의 다양한 소식을 알기 쉽게 풀어서 전해드립니다.   SaaS(서비스형 소프트웨어) 기업이 사업을 하는데 있어 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)는 필수 파트너입니다. SaaS란 컴퓨터에 설치해 사용하는 소프트웨어(SW)와 달리 인터넷에 접속해 바로 사용하는 SW를 말합니다.마이크로소프트(MS)의 오피스나 한글과컴퓨터의 한글 프로그램은 과거에 컴퓨터에 설치해서 썼죠. 하지만 이젠 인터넷에 접속해 문서를 작성하고 저장합니다. 이런 형태의 SW가 SaaS입니다. SaaS를 제공하는 기업 입장에서 보면 SW를 사용자의 컴퓨터가 아닌 클라우드에 가져다 놓아야 합니다. 그래야 사용자들이 인터넷만 가능하다면 언제 어디서나 SaaS를 사용할 수 있기 때문입니다. SaaS 기업은 데이터센터·스토리지·데이터베이스 등의 인프라가 없기에 CSP가 갖춰놓은 인프라를 사용해야 합니다.대표적인 글로벌 CSP는 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글클라우드플랫폼(GCP)이 꼽힙니다. 국내 CSP는 KT·네이버클라우드·NHN클라우드 등이 있습니다. 글로벌 시장뿐만 아니라 한국 민간 클라우드 시장까지 주도하고 있는 곳은 AWS와 MS가 꼽힙니다. 특히 AWS는 기업들에게 클라우드 인프라와 서비스를 제공하는 사업을 먼저 시작하면서 시장을 이끌고 있습니다.국내 SW 기업들도 SaaS로 전환하면서 먼저 찾는 CSP가 AWS입니다. SaaS 기업들은 국내보다 글로벌 시장을 바라보고 사업을 시작하죠. 그들의 고객이 될 전세계의 기업 및 기관들에게 '우리는 어떤 CSP를 사용한다'고 제시해야 합니다. 현재 기업 및 기관들이 가장 많이 이용하는 CSP가 AWS를 비롯한 MS와 GCP 등입니다. 고객 입장에서는 현재 사용 중인 CSP와 같은 CSP를 이용하는 기업의 SaaS를 선호하겠죠. 그만큼 호환이 잘되고 업무에 빠르게 적용할 수 있기 때문입니다.  이처럼 국내외 시장에서 많은 고객을 확보하고 있는 AWS의 한국법인 AWS코리아가 19일 서울시 강남구 센터필드에 위치한 사무실에 기자들을 초청했습니다. AWS가 SaaS로 전환하려는 독립 SW 공급 기업(ISV)들에게 어떤 혜택을 제공하는지를 알리기 위한 자리였습니다. SW 기업이 SaaS를 제작하고 마케팅 계획을 수립하고 실제 판매하기까지의 전 과정을 AWS가 함께 하며 지원한다는 내용이었습니다.앞서 설명한대로 AWS는 이미 많은 기업 고객을 확보했고 파트너 지원 프로그램도 운영 중인데 왜 갑자기 SW 기업들을 대상으로 구애에 나선 것일까요? 이같은 의문에 송주현 AWS코리아 DNB·게임·ISV 세일즈 총괄은 △SaaS에 집중하고 있는 시장 △한국 정부의 SaaS 육성 의지 △사회적 기여 등을 이유로 꼽았습니다.SW를 컴퓨터에 설치해 사용하기보다 인터넷에 접속해 사용하며 보안과 각종 업데이트를 자동으로 받을 수 있는 SaaS에 대한 수요가 늘고 있는 점이 첫 번째 이유입니다. 업계 1위 기업이라고 해도 일반 사용자 및 기업들의 수요가 폭발하고 있는데 가만히 있을수는 없겠죠. 'SaaS 기업들을 이렇게 지원하고 있으니 AWS와 함께 해달라'고 알려야 한 명의 고객이라도 더 확보할 수 있을 것입니다. SaaS에 대한 수요는 수치로도 나타납니다. 글로벌 시장분석 및 컨설팅 기관 IDC에 따르면 지난 2021년 전세계 SaaS 시장 규모는 2452억달러(약 318조원)로 집계됐습니다. 연간 성장률도 22%로 나타나 향후 전망도 밝은 편입니다.두 번째 이유는 SaaS 육성에 대한 한국 정부의 의지입니다. 윤석열 대통령의 '110대 국정과제'에는 '공공 분야에 민간 클라우드 및 상용 SW를 우선 이용하도록 하고 SaaS 중심의 생태계 조성 및 SW 원천기술의 확보를 추진한다'는 내용이 담겼습니다. 이 국정과제를 실행해야 하는 정보통신기술(ICT) 주무부처인 과학기술정보통신부의 박윤규 제2차관도 최근 토종 SaaS 기업들을 만나 간담회를 열고 애로사항을 청취했습니다. 박 차관은 SaaS 기업들이 겪는 규제에 대한 어려움을 듣고 향후 정책에 반영하겠다는 의지를 나타냈습니다. 한국이 주도한 SaaS 품질모델이 국제 기술규격으로 제정된 소식도 국내 SaaS 시장 활성화에 도움이 될만한 소식입니다. 한국정보통신기술협회(TTA) 김현정 팀장이 제안한 '클라우드 서비스 품질 모델'이 국제표준화기구(ISO)·국제전기기술위원회(IEC)가 결정하는 국제 기술규격으로 제정됐습니다. 국내 SaaS 기업 입장에서는 SaaS 품질을 보증할 수 있는 일종의 기준이 생긴 셈입니다. 국제 기술규격을 충족한 SaaS를 앞세워 보다 공격적으로 글로벌 시장을 공략할 수 있습니다. 이 과정에서 글로벌 고객들이 요구하는 CSP를 찾는 SaaS가 늘어날 수 있습니다. AWS에게 새로운 기회로 작용할 수 있겠죠.마지막으로 '사회적 책임을 하기 위한 회사의 모토'를 실행하기 위해 보다 적극적으로 기업 고객과 함께 한다는 것이 AWS의 설명입니다. 송 총괄은 "B2B(기업간거래) 기업들은 SaaS로 각종 사회적 문제를 해결하고자 하는데 AWS가 이를 돕는다면 사회적 책임을 다하는데 기여하는 것"이라고 설명했습니다.AWS는 한국 기업 고객들을 위해 내년에 한국을 'AWS 마켓 플레이스 관할 구역(리전, region)'으로 추가할 계획입니다. AWS가 운영하는 마켓 플레이스에 SaaS를 등재하면 전세계의 AWS를 이용하는 기업들을 대상으로 SaaS를 판매할 수 있습니다. 하지만 기존 마켓 플레이스 리전에는 한국이 포함되지 않아 국내 SaaS 기업들은 미국·일본·호주 등의 국가에 법인을 두거나 현지의 파트너를 통해 마켓 플레이스에 SaaS를 등재해야 했습니다. 하지만 내년에 한국도 마켓 플레이스 리전으로 지정되면 국내 SaaS 기업들이 마켓 플레이스에 SaaS를 등재하기가 한결 수월해질 전망입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[조원태 대한항공 회장, 항공화물 리더십상 수상...화물 비중 55.2%p 늘려]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190009</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 07:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹의 파고를 넘은 대한항공의 화물사업 역량이 글로벌 항공업계로부터 다시 한번 인정받았다. 조원태 한진그룹 회장은 17일(현지시간) 영국 런던에서 열린 '에어라인 스트레티지 어워즈' 시장식에서 올해의 항공화물 리더십(Air cargo leadership)상을 수상했다. '에어라인 스트레티지 어워즈(Airline Strategy Awards)'는 세계적인 항공 전문매체인 플라이트 글로벌(FlightGlobal)이 주관하는 시상식으로 지난 2002년부터 매해 8개 부문별로 뛰어난 리더십과 역량을 토대로 위기를 극복한 경영자와 항공사를 선정하고 있다.조원태 회장은 팬데믹 위기에도 화물사업의 혁신적인 전략과 역량을 바탕으로 위기를 극복한 점을 높이 평가받았다. 조 회장은 "팬데믹은 항공산업 종사자 모두에게 극복하기 힘든 위기였다"며 "대한항공은 신속하게 여객기를 화물기로 전환하는 등 오히려 기회로 활용해 상황을 반전시킬 수 있었고, 이는 모두 대한항공 임직원들의 헌신과 지원 덕분"이라고 소감을 밝혔다.  대한항공은 코로나19 팬데믹으로 전 세계 하늘길이 막힌 상황에서 글로벌 네트워크와 화물사업 노하우 등을 활용해 시장 상황에 선제적으로 대응했다. 일부 여객기는 화물기로 개조해 운영하는 등 '운용의 묘'를 발휘했다.지난해 대한항공은 8조7534억원의 매출을 냈는데, 이중 76.5%(6조6948억원)가 화물 사업에서 나왔다. 여객 사업 매출은 1조839억원을 기록했다. 여객 사업 매출은 전체 매출에서 12.4%에 그쳤다. 코로나19 팬데믹이 시작된 2020년 화물 매출은 57.4%(4조2507억원)를 차지했으며, 팬데믹 이전에는 21.3%(2조5574억원)을 기록했다.팬데믹이 전 세계를 뒤덮는 동안 화물사업이 대한항공을 먹여 살린 것이다. 화물사업 비중은 2019년과 비교해 55.2% 포인트 상승한 것으로 나타났다. 시황에 빠르게 대응해 비즈니스 구조를 변환한 사례로 기록될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[K-배터리 육성 팔걷은 수출입은행…"포스코케미칼에 최고수준 금융지원"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190010</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 07:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국책은행인 한국수출입은행(이하 수은)이 국내 대표 배터리 소재 기업인 포스코케미칼에 1조원 규모의 금융을 최고 수준의 조건으로 제공하기로 했다. 강도 높은 긴축과 불확실성이 커지고 있는 금융시장 환경을 고려할 때 수은의 전폭적 지원은 배터리 산업의 '단비'가 될 것으로 예상된다.수은은 19일 국내 배터리 핵심소재 생산설비 투자 지원을 위해 포스코케미칼과 향후 3년간 1조원 규모의 기본여신약정(F/A)을 체결했다고 밝혔다. 기본여신약정이란 금융지원 한도금액과 지원절차 등 금융지원 조건을 사전에 확정한 후, 향후 기업의 다양한 여신 수요가 발생하면 신속히 금융을 제공하는 거래를 뜻한다.수은 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "워낙에 (포스코케미칼이) 우량 차주기도 하지만 배터리 소재의 해외 진출을 위해서 정책적으로 지원을 하는 것인 만큼 수출입은행이 지원할 수 있는 최대 수준으로 우대를 할 것"이라고 설명했다.  국내 배터리 산업의 저변 확대에 수은은 일찍이 관심을 기울여왔다. 올 4월 수은 해외경제연구소에선 배터리 핵심소재의 국산화 비율이 평균 14%에 그친다는 점을 조사해 밝힌 바 있다. 수은은 우리 배터리 산업의 초격차 경쟁력 확보를 적극 지원 중이다. 지난해 8월 배터리 분야를 글로벌 핵심전략산업으로 선정, 올 상반기에만 1.8조원을 공급했다.포스코케미칼과 수은이 체결한 F/A는 국가 미래전략산업인 배터리의 핵심소재 해외의존도를 완화하고, 밸류체인을 확장하기 위해 마련됐다. 포스코케미칼은 양극재, 음극재를 동시에 생산하는 국내 유일의 기업이다. 수은은 수출증진 효과가 큰 포스코케미칼의 국내 양극재·음극재 생산설비 투자와 해외사업 전반에 대해 신속히 금융을 제공할 예정이다.수은은 이런 효과에 주목해 포스코케미칼과의 F/A를 선제적으로 체결한 것으로 풀이된다. 수은 관계자는 "국내 배터리 3사인 SK, 삼성SDI, LG와 모두 거래를 하고 있고 다른 기업들한테도 정상적으로 여신 지원이 나가고 있다"며 "포스코케미칼과 같은 구조로 (다른 기업과)F/A를 체결하는 것은 조금 더 지켜봐야할 것 같다"고 부연했다.배터리 분야는 급변하는 외부환경과 글로벌 친환경차 수요에 맞춰 적기의 투자 의사결정이 필요한 분야로 꼽힌다. 이번 약정체결을 계기로 포스코케미칼은 실제 자금 수요가 발생하면 수은의 신속한 금융지원을 통해 원활한 사업 추진이 가능할 전망이다. 특히 수은은 포스코케미칼과 GM이 추진 중인 '캐나다 퀘벡주 양극재 합작공장' 건립 등 해외사업을 집중적으로 지원할 계획이다.권우석 수은 전무는 "이번 약정체결로 우리 정부가 미래전략산업으로 육성하는 배터리의 안정적 소재 공급망 확보를 통해 K-배터리 생태계 기반 구축에 기여할 것"이라며 "배터리 산업 외에도 수소, 태양광 등 친환경에너지 산업 지원을 통해 글로벌 탄소중립에도 힘써 나가겠다"고 말했다.민경준 포스코케미칼 사장은 "글로벌 배터리 핵심소재에 대한 선제적인 투자와 글로벌 공급망 구축을 가속화해 K-배터리와 친환경 모빌리티 산업의 발전을 이끌어 나가겠다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스, 청주공장 증설 보류...8년간 캐파 147% 증가 "가동률 하락 우려"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190007</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 06:20:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK하이닉스가 반도체 전방 산업의 수요 감소가 유력시됨에 따라 청주공장 증설 계획을 보류하기로 결정했다. SK하이닉스는 메모리 반도체 수요 증가에 대응하기 위해 4조3000억원의 투자 계획을 마련했다. 하지만 글로벌 금리인상 등 글로벌 금융시장 악재로 인해 경기침체가 확실시되면서 투자 계획을 유보했다.19일 업계에 따르면 SK하이닉스는 지난달 29일 이사회를 열고 청주공장 증설 안건을 의결하기로 했다. 하영구 이사회 의장 등 이사진은 논의 끝에 최종 결정을 보류한 것으로 전해졌다.SK하이닉스는 올해 1분기 증설에 4조6930억원을 지출했다. 연내 청주 공장 증설을 위해 4조3000억원의 신규 투자를 확정할 계획이었다. SK하이닉스의 주력인 메모리 반도체 시장은 전년보다 18.7%(289억달러) 증가한 1827억달러(229조4000억원)로 예상됐다. 연초까지 메모리 반도체의 수요 증가가 확실시되면서 43만3000㎡ 부지에 신규 라인을 건설할 계획이었다. 그런데 올해 초부터 러시아의 우크라이나 침공과 미국 연준의 자이언트 스텝(0.75% 이상의 금리 인상) 등이 이어지면서 글로벌 금융시장이 요동쳤다. 이후 경기는 빠른 속도로 얼어 붙었다. 시장조사업체 트렌드포스는 오는 3분기 D램은 제품에 따라 3~8%, 낸드 플래시는 최대 5%까지 가격이 떨어질 가능성이 높다고 분석했다. 메모리 반도체인 D램과 낸드 플래시를 필두로 수요 감소와 가격 하락이 전망됐다. 특히 스마트폰 및 PC용 메모리 수요가 빠르게 줄어들 것이라는 전망이다.전방 산업에서 수요 감소가 예상되면서 SK하이닉스도 투자에 조심스러워졌다는 평이다. SK하이닉스는 2014년 이후 매해 100%의 가동률을 유지했다. 올해 1분기 기준 연간 25조6264억원 규모의 생산실적을 내고 있는데, 2014년(10조3463억원)보다 147%(15조2801억원) 증가했다.  4조3000억원을 투입해 신규 라인을 건설할 경우 수요 감소로 인해 가동률이 떨어질 가능성이 크다. 이 때문에 신규 라인을 증설하기보다 시장의 수요를 고려해 속도 조절을 하기로 한 것으로 보인다. 업계는 2024년까지 미국의 금리 인상이 지속적으로 이어질 것으로 내다보고 있다. 최악의 인플레이션으로 소비 심리가 장기간 얼어붙을 수 있다는 분석도 있다.  글로벌 반도체 업체들도 투자 계획 조정에 들어갔다. 대만의 파운드리(반도체 위탁 생산) 업체인 TSMC는 시설투자(CAPEX) 계획을 400억∼440억달러에서 400억달러로 하향 조정했다. 재고 상황을 고려해 투자 규모를 수정했다.삼성전자, SK하이닉스에 이어 세계 메모리반도체 3위 기업인 미국 마이크론도 지난달 말 실적발표에서 "신규 공장·설비투자를 줄여 공급과잉이 일어나지 않도록 할 것"이라고 밝혔다. 글로벌 경기 침체의 여파가 반도체 리딩 기업들의 투자 계획까지 영향을 미치고 있는 것이다. 한편 SK하이닉스는 올해 2분기 매출 14조1000억원, 영업이익 4조원을 기록해 시장 전망에 부합할 것으로 전망된다. 매출은 전기 대비 16%, 영업이익은 39% 늘어날 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[전동화 시대 부품사 점검]넥센타이어 자율주행 전략은...'오픈 이노베이션']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190004</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 05:13:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전동화 전환(Electrification)을 맞은 자동차 부품사는 어떻게 생존할까. 현대차·기아의 1차 벤더로 '자가용 시대' 호황을 누렸던 차 부품사의 전략을 들여다 본다  넥센타이어는 지난해 연결 기준 매출 2조원을 돌파하면서 창사 이래 최대 실적을 냈다. 2019년 2조223억원의 매출을 내면서 역대 최대 매출을 냈는데, 2년 만에 신기록을 갈아 치웠다. 전동화 시대를 맞으면서 자동차 부품사들의 미래는 어둡다는 관측이 많은데, 넥센타이어는 시장의 우려를 잠재우며 오히려 성장하고 있다. 비결은 '글로벌'에 있다. 넥센타이어는 내수 비중이 15%이며, 수출 비중이 85%에 달하는 글로벌 기업이다.수출 판매는 2015년 2조715억원을 기록해 최초로 2조원을 넘었다. 지난해 수출 판매 매출은 2조4421억원을 기록해 15.1%(3706억원) 증가했다. 국내 매출은 2019년 5017억원을 기록해 최고치를 찍었지만, 변동폭이 크다. 하지만 해외 시장 매출은 꾸준히 상승하고 있어 넥센타이어의 성장을 견인하고 있다.넥센타이어의 해외 판매법인은 △상하이 △일본 △말레이시아 등 아시아를 비롯해 △미국 △캐나다 △유럽 △독일 △이태리 △터키 △유럽 등 10곳에 진출해 있다. 이외에도 보고타와 상파울로 등 남미에 지점을 두고 있으며, 두바이와 요하네스버그, 시드니에도 지점이 설립돼 있다. 넥센타이어는 2015년 법인은 7곳, 지점은 10곳을 설립했다. 현재는 판매법인을 더욱 확대했으며, 지점은 오히려 축소했다. 글로벌 시장을 확고하게 공략하기 위해 영업망을 탄탄히 갖췄다는 평이다. 갈수록 규모가 작아지는 국내 시장보다 해외 시장을 공략해 성장을 이어가겠다는 전략으로 보인다.넥센타이어는 글로벌 시장을 중심으로 성장하고 있지만, 타이어 판매와 무관한 소프트웨어 역량도 강화하고 있다. 어떤 이유 때문일까.   이제는 다운스트림으로...MaaS에 '눈독' 이유는 '얼라이언스' 넥센타이어는 최근 고품질·고기능 타이어를 생산하는 업스트림(upstream) 외에도 다운스트림(downstream) 분야로 진출을 추진 중이다. 지난해 타이어 업계 최초로 실리콘밸리에 기업형 벤처캐피탈인 '넥스트 센추리 벤처스(NEXT CENTURY VENTURES, LLC)'를 설립했다. 넥스트 센추리 벤처스는 서비스형 모빌리티(MaaS)와 친환경차, 자율주행 등 모빌리티 분야 혁신 신기술을 발굴해 투자하는 법인이다.자산 규모는 1억원으로 매우 작지만, 모빌리티 시장의 트렌드를 파악하고 넥센타이어를 '밸류업'할 기업들을 살피는 중책을 맡았다. 지난 13일 넥스트 센추리 벤처스는 두번째 성과를 냈다. 넥센타이어와 ㈜넥센은 넥스트 센추리 벤처스를 통해 미국의 자율주행 스타트업 메이 모빌리티(May Mobility)에 투자하기로 했다. 메이 모빌리티는 2017년 미국에 설립된 자율주행 및 대중교통 스타트업이다. 공공 셔틀 및 일반 차량에 독자적으로 개발한 주행 시스템을 적용해 자율 주행 서비스를 제공한다. 미국의 미시건주와 인디아나주 정부와 계약을 맺고 실증 사업을 진행하고 있다. 넥센 그룹 외에 토요타와 BMW, LG테크놀로지벤처스도 투자자로 참여하고 있다.     이외에도 넥스트 센추리 벤처스는 UAM 교통관리 시스템을 개발하는 스타트업 'ANRA 테크놀로지스'에 투자했다.이렇듯 넥센타이어는 타이어 판매업과 연관성이 크지 않은 자율주행 스타트업과 UAM 소프트웨어 사업에 투자하고 있다. 이를 두고 업계는 수익성 저하에 고심 중인 넥센타이어가 'MaaS'에서 활로를 찾는 것으로 보고 있다. 넥센타이어는 타이어 렌탈업 등 신사업을 추진 중인데, 모빌리티 분야의 트렌드인 자율주행에 진출해 사업기회를 엿보고 있다는 설명이다.이는 다소 편협한 시각이라는 관측도 있다. 자율주행과 UAM은 상용화까지 막대한 투자금을 필요로 한다. 현대차와 GM, 토요타 등 자금력이 상당한 글로벌 완성차 업체들이 주로 모빌리티 소프트웨어에 투자해 왔다. 그런데 상용화까지 상당 기간이 소요되고, 막대한 자금을 추가로 투자해야 하는 만큼 최근 '얼라이언스'를 맺는게 대세다.미국의 GM과 일본 혼다, 소프트뱅크가 얼라이언스를 맺은 게 한 예다. 100년 넘게 라이벌 관계를 유지한 다임러와 BMW는 자율주행 개발을 위해 MOU를 체결했고, 독일 폭스바겐과 포드 등도 얼라이언스를 맺었다. 자율주행 개발에 막대한 자금을 필요로 하는 만큼 얼라이언스를 통해 투자와 개발을 함께 하자는 것이다.      이런 흐름 때문에 넥센타이어도 모빌리티 시장의 트렌드에 등돌린 채 타이어에만 골몰할 수 없게 됐다는 설명이다. 완성차 시장이 전동차(electrification) 중심으로 바뀌어도 타이어는 여전히 핵심 부품이다. 자율주행도 마찬가지이다. 타이어 업체들도 완성차 회사들과 얼라이언스를 통해 시장을 더욱 확대하고, 견고한 파트너십을 맺으려고 하는 것이다. 트렌드 중요하지만, 마진 회복은 '숙명'...물류원가 절감 '시급' 넥센타이어가 모빌리티 시장의 변화를 좇는 것은 긍정적인 일이다. 제조업에 있어 '규모의 경제(생산량 확대를 통한 비용 절감)' 전략은 여전히 유효하기 때문이다.하지만 0.2% 수준의 영업이익률을 회복하는 건 넥센타이어에 놓여진 숙제이다. 넥센타이어는 지난해 창사 이후 최대 매출을 냈지만 영업이익률은 0.2%에 그쳤다. 2조794억원의 매출을 냈지만, 영업이익은 43억원에 그쳤다. 원가율은 78.8%를 기록했는데, 물류원가가 616억원에 달했다. 판매비 및 관리비는 3735억원을 기록했다. 물류비는 30.3%, 판관비는 6.2% 증가했다.  매출원가와 물류비, 판관비를 합하면 2조750억원을 기록해 원가율이 99.7%에 달했다. 넥센타이어는 매해 3500억원 안팎을 판매비로 지출하고 있다. 사실상 판관비는 직원 급여와 연구개발비, 지급수수료 등으로 쓰고 있어 비용 절감이 쉽지 않다. 지난해 마진이 대폭 줄어든데는 매출원가 내 운송 및 보관원가가 증가한 영향이 컸다.지난해 운송 및 보관원가는 2506억원을 기록해 전년보다 164.5%(1559억원) 증가했다. 지난해 운송 원가가 매출원가에서 차지하는 비중은 15.2% 증가했다. 전년에는 7.5%를 차지했는데, 1년 만에 7.7% 포인트 증가한 것으로 나타났다.   지난해 코로나19 팬데믹에 따라 이연소비가 살아나면서 해상 운임이 급등한 영향으로 풀이된다. 수출 비중이 큰 넥센타이어는 해상 운임이 크게 오르면서, 매출 상승의 덕을 거의 못봤다. 대부분의 수출 기업들은 지난해 운송 비용 부담이 컸지만, 넥센타이어는 더욱 더 큰 비용을 지출했다.넥센타이어는 안정적인 마진을 낼 수 있도록 원가 관리에 더욱 강화해야 할 것으로 보인다. 기업은 많이 버는 것보다 마진을 많이 내는 것이 중요하기 때문이다.한편 지난해 넥센타이어의 부채비율은 139.0%, 유동비율은 141.7%를 기록했다. 총차입금은 1조3358억원, 순차입금은 1조335억원에 달했다. 현금성 자산은 3223억원에 달했다. 재무 상태는 매우 안정적으로 유지되고 있으며, 순차입금 또한 재무구조에 영향을 줄 수준은 아닌 것으로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국내 제약업계가 글로벌 컨설팅 업체 '이밸류에이트'와 손잡은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190006</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 05:13:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 진출을 도모하는 국내 제약업계가 전세계 제약바이오산업 분석과 컨설팅을 전문으로 하는 기관과 협력한다. 국내 제약사 입장에서는 좀 더 예측가능한 신약 개발 계획 수립과 원활한 글로벌 오픈 이노베이션을 도모할 수 있을 것으로 전망된다. 오픈 이노베이션이란 기업 내부의 자원과 기술을 외부와 공유하면서 새로운 제품이나 서비스를 만들어내는 전략을 뜻한다.재단법인 한국혁신의약품컨소시엄(이하 KIMCo)은 최근 이밸류에이트(Evaluate)와 글로벌 제약바이오산업 정보 분야 협력을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다고 19일 밝혔다.1996년 영국에서 설립된 이밸류에이트는 전 세계 제약사, 바이오벤처사, 투자사, 연구기관 및 공공기관에 글로벌 제약바이오산업 분석 및 컨설팅 서비스를 제공하고 있다. KIMCo는 한국제약바이오협회 및 국내 56개 제약바이오회사가 공동 출자해 설립한 조직으로, 제약업계 공동 오픈 이노베이션 플랫폼의 중심축을 도모하고 있다.어떤 제품이든 성능도 중요하지만 시장 마케팅도 제품 흥행에 필수적인 요소다. 글로벌신약도 시장매력도 분석과 사업경쟁력 검토가 동반돼야 블록버스터 신약(연 매출 1조원 이상의 신약)으로 거듭날 수 있다. 블록버스터 신약을 꿈꾸는 제약기업 입장에서는 대게 ‘다른 제약사가 얼마나 개발하고 있는가(글로벌 연구개발 현황 분석)’, ‘초기단계 및 후보물질을 갖고 있는 곳이 얼마나 있는가(기술이전, 인수합병(M&amp;A) 이슈)’, ‘이 신약 개발이 성공할 수 있을지에 대한 예측(문헌·경험 정보 취득·분석)’ 등의 정보가 절실하다.이와 함께 마케팅 측면에서는 ‘앞으로 얼마나 많은 사람이 이 신약을 필요로 할 것인가(시장 수요 예측)’, ‘각 국가에 파는 적정 가격(약가 분석)’, ‘개발과 마케팅에 들어가는 예상 비용과 기대 수익(원가·수익 분석)’ 등이 필요하다.   KIMCo와 이밸류에이트는 이번 전략적 파트너십을 통해 이러한 정보에 대한 접근성을 향상시킬 계획이다. 양 측은 성공적인 바이오의약품 연구개발(R&amp;D) 및 상용화를 위해 정보를 교환하고, 필요한 경우 주요 이해 관계자 간의 회의를 주선하기로 했다. 또한 제약바이오산업 동향에 대한 국내 제약바이오기업의 접근성을 제고하고, 보다 정확한 정보를 바탕으로 국내 기업의 글로벌 진출을 지원할 예정이다.KIMCo에 참여한 기업들은 장기간 비용이 소요되는 신약개발 일정에 대해 좀 더 체계적으로 접근할 수 있게 됐다. 특히 제공되는 정보를 기반으로 신약 개발을 끝까지 할 지, 기술 이전으로 방향을 잡을 것인지 등 수익 창출 시점을 조절할 수 있어 좀 더 예측가능한 기업 운영을 가져갈 수 있어 긍정적이다. 스테판 엘더 이밸류에이트 아시아 태평양 담당 부사장은 “혁신 신약 개발을 가속화하고 환자의 신약 접근성을 높이는 것이 이밸류에이트의 사명”이라며 “KIMCo와의 긴밀한 협력을 통해 한국 제약바이오기업의 사업화 전략 수립을 지원하고 궁극적으로는 한국 기업의 글로벌 오픈 이노베이션을 촉진시킬 수 있으리라 기대한다”고 말했다.허경화 KIMCo 대표는 “글로벌신약 R&amp;D 및 상용화의 전략수립에 있어 시장과 기술에 대한 자료 조사는 필수로, 이밸류에이트와 협력을 통해 국내 제약바이오기업의 글로벌 시장 정보 역량을 강화하는 한편 국내 제약사의 글로벌 진출을 적극 지원할 예정”이라고 강조했다. 이어 “앞으로 국내·외 제약바이오기업들 간의 네트워크 교류를 위한 자리를 마련해 글로벌 오픈 이노베이션의 활성화에 박차를 가할 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT AI 음성합성 기술, 이제 '감정 더빙'도 OK]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190005</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 03:59:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 19일 인간의 5가지 감정을 표현하고 사용자 목소리에 감정을 더빙할 수 있는 음성합성 플랫폼 'AI 보이스 스튜디오'를 출시했다. AI 보이스 스튜디오는 △즐거움 △침착함 △중립 △슬픔 △화남 5개의 감정을 100개의 AI 목소리로 합성할 수 있는 'AI 보이스'와 이를 활용해 영상이나 오디오 합성 콘텐츠를 제작할 수 있는 '스튜디오'로 구성됐다.문자로 쓰여진 대본을 AI가 읽어주는 AI 보이스는 KT 외에도 네이버와 같은 여러 플랫폼 기업들이 서비스화에 성공한 기술이다. KT는 여기에 감정 더빙을 자사만의 차별점으로 내세웠다. 감정 더빙은 사용자가 문자 대본을 자신의 목소리로 녹음하면 AI가 이를 분석, 원본의 연기와 감정에 자신만의 새로운 감성을 덧입혀주는 AI 커스텀 보이스 서비스다. 이를 통해 정형화되기 쉬운 AI 보이스에 개성을 더할 수 있고 성우 등 전문가를 보유하지 못한 콘텐츠 제작자들에게 유용할 것으로 기대된다. KT AI 보이스 스튜디오가 제공하는 모든 AI 목소리는 한국어 억양 그대로 영어, 중국어, 일본어로도 합성할 수 있다. 글로벌 콘텐츠, 혹은 교육 자료 제작 등에 쓰일 수 있다.  KT는 AI 보이스 스튜디오의 성능과 품질을 체험해볼 수 있도록 밀리의서재와 협업해 가수 윤도현의 AI 목소리로 도서 '인간관계가 힘들어서 퇴사했습니다'를 오디오북으로 제작했다. 윤도현 AI 보이스로 생성된 작품의 수익금은 전액 환경단체와 저소득층 아동 지원단체에 기부된다.KT는 윤도현 외에도 유명인들의 음성으로 만든 '셀럽 AI 보이스'를 계속 공개할 계획이다. 다만 셀럽 보이스의 경우 셀럽의 권리 보호를 위해 홈페이지(https://aivoicestudio.ai/)에서 별도의 문의와 협의 후 이용할 수 있다.KT AI 보이스 스튜디오의 웹 버전은 월별 AI 보이스 제공량에 따라 △프리(무료, 4000자) △베이직(1만2000원, 2만4000자) △프로(4만8000원, 12만자) △프로맥스(12만원, 38만4000자) 4종의 요금제로 이용할 수 있다. API 버전은 kt클라우드에서 월 기본료 10만원에 제공된다. 다만 신규 서비스 출시를 기념해 오는 8월7일까지는 신규 가입자 전원에게 한 달간 AI 보이스 스튜디오 2만4000자를 무료로 제공하는 이벤트가 진행된다.최준기 KT AI/BigData 사업본부 본부장은 "이번 서비스는 KT만의 차별화된 기술로 AI 목소리의 가치를 향상시켰다"며 "향후 KT 그룹사를 비롯한 여러 파트너들과 협력해 보다 혁신적인 AI 보이스 스튜디오 서비스를 계속 출시하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]우영우, '넷플릭스 오리지널'될 뻔했다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190002</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 03:59:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["에이스토리가 제작한 이상한 변호사 우영우가 사실은 지상파에서 방영될 뻔한 것을 아는가. SBS가 우영우 제작 및 방영을 검토했지만 촬영이 지연되며 이를 포기한 것이다. 이는 지난 3월 드라마 단역 채용정보가 올라온 홈페이지에서 'SBS 우영우에 출연할 아역을 모집한다'는 공고글에서 확인할 수 있다. 이와 별개로 우영우 역할을 할 배우에 박은빈을 섭외하기 위해 제작사가 1년을 기다리며 초기 편성에 변화가 생겼고 KT에서 200억원 가량을 투자하며 우영우가 ENA에서 방영할 수 있었다"  최근 우영우를 향한 관심이 모아지며 다양한 비하인드 스토리가 조명되고 있다. 특히 'SBS에서 편성될 뻔했지만 캐스팅 단계에서 시간이 지연돼 관련 기획이 무산됐고, 이 틈에 KT그룹의 전폭적인 투자가 있었다'는 소식이 전해졌다. 일부 매체는 온라인 커뮤니티에 올라온 관련 소식을 기사화하며 가설에 무게를 싣기도 했다.과연 해당 가설은 사실일까. 이는 반은 맞고 반은 틀린 내용이다. 19일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 제작사인 에이스토리가 최초로 우영우 편성을 논의한 곳은 현 동시방영 플랫폼인 '넷플릭스'다. SBS에서 ENA로 논의되기 전 단계에 넷플릭스가 있었던 것으로 확인됐다.우영우 편성 논의는 에이스토리와 넷플릭스의 인연이 기초가 된다. 양사는 2019년 1월 공개된 넷플릭스 오리지널 시리즈 '킹덤'의 제작사와 플랫폼으로 인연을 맺었다. 당시 킹덤은 새로운 한국판 좀비 아포칼립스(세계멸망) 장르 콘텐츠이자, 넷플릭스의 첫 번째 한국 오리지널 시리즈로 주목받았다.   킹덤은 전 세계가 한국 콘텐츠에 주목하는 발판을 마련했다. 좀비 아포칼립스 장르물에 조선시대를 배경으로 한 붕당정치 스토리가 녹아들었고, 한국 문화가 글로벌 시장에 확산되는 계기가 됐다. 시즌1 인기에 힘입어 이듬해인 2020년 3월, '킹덤 시즌2'가 공개됐는데 이야기의 완결성으로 전작보다 더 큰 인기를 얻었다. 에이스토리와 넷플릭스의 의기투합이 빛을 본 순간이었다. 에이스토리와 넷플릭스는 킹덤 외에도 넷플릭스 오리지널 시리즈 '첫사랑은 처음이라서'를 통해 공고한 동맹전선을 유지했다. 우영우를 제작한 에이스토리 입장에서 넷플릭스가 가장 먼저 떠오를 수 밖에 없었던 이유다. 넷플릭스도 우영우 작품에 대해 높이 평가하면서 어떠한 방식으로든 투자를 고려했던 것으로 알려졌다. 우영우의 대본을 확인한 넷플릭스 역시 이를 놓치긴 아깝다는 생각이었을까. 넷플릭스는 긴 검토 끝에 '프리바이'(Pre-buy) 형태로 계약을 진행했다.   프리바이 계약은 제작사로부터 IP를 구매하는 형태로, 넷플릭스가 국내 동시방영(본 방송 이후 넷플릭스에 콘텐츠가 업로드되는 형태)권을 확보하고 해외 배급을 진행하는 방식이다. 대표적인 사례로 '사랑의 불시착'과 '불가살'을 들 수 있다. 넷플릭스는 우영우에 대해 프리바이 계약 형태로 투자했고, 제작사 에이스토리는 본 방송을 편성할 채널로 물망에 오르고 있던 ENA 채널과 계약을 맺었다. 넷플릭스의 투자와 ENA 채널 방영이 결정된 만큼, 이후 KT그룹 콘텐츠 계열사인 KT 스튜디오지니의 투자 결정 역시 급물살을 탔다. 지금의 우영우가 ENA, 시즌, 넷플릭스에서 각각 방영될 수 있었던 배경이다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "넷플릭스는 오리지널 시리즈 제작·편성 외에도 프리바이 형태의 공급 계약을 통해 한국 콘텐츠를 수급한다"며 "우영우가 해외에서도 선풍적인 인기를 끌 수 있었던 배경에는 넷플릭스의 안정적인 공급망이 주효한 것으로 분석된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘발명왕’ 세운 130년 기업 GE, 3개 회사로…분사 기업명 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190003</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 01:50:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[130년 역사를 지닌 미국 기업 제너럴일렉트릭(GE)이 쪼개진다. GE는 3개의 상장 회사 이름을 18일(현지시간) 공개했다.GE는 ‘발명왕’ 토머스 에디슨이 1892년 ‘에디슨전기회사’와 ‘톰슨휴스톤전기회사’를 합병해 탄생한 기업이다. 전기조명을 시작으로 가전·제트엔진·파워터빈에 이르는 생산 능력을 확보하는 등 대기업으로 성장했다. 특히 1980년대 잭 웰치 회장의 경영 아래 미국 최대 기업으로 성장하기까지 했으나, 지난 2008년 금융위기 때 타격을 입은 뒤 사업 규모를 축소해왔다. 2014년에는 프랑스 알스톰 전력 부문을 인수했다가 큰 손해를 봤고, 2018년에는 간병보험에서 22조원대 손실을 입었다.결국 지난해 부문별 분사를 택한 GE는 이날 △GE헬스케어(HealthCare) △GE베르노바(Vernova) △GE에어로스페이스(Aerospace)란 이름으로 3개 기업이 탄생한다고 밝혔다. 회사 측은 “설립 예정인 3개 기업 모두 GE의 유산을 계승하고 약 200억달러에 달하는 GE의 글로벌 브랜드 가치가 주는 혜택을 지속해서 받게 될 것”이라고 전했다.분사는 2023년 GE헬스케어와 2024년 GE베르노바 순으로 진행한다. 두 차례 분사가 진행되면 GE는 GE에어로스페이스란 이름으로 항공 분야에 집중할 방침이다.GE헬스케어는 정밀의학 분야 산업 분야에서 ‘환자의 치료결과 개선’과 ‘임상 도전 과제 해결’을 목표로 운용된다. 새로운 브랜드 컬러는 ‘컴패션 퍼플(compassion purple)’로 선정됐다. 회사 측은 “전 세계 400만대 이상 설치된 의료 장비와 연간 20억명 이상의 환자 검사를 통해 앞으로도 계속 의료진과 환자케어에 주력할 것”이라고 전했다. 미국 나스닥엔 종목코드 ‘GEHC’로 상장될 예정이다.GE베르노바는 에너지 사업부가 분사돼 설립되는 기업이다. 재생에너지·파워·디지털·에너지 파이낸셜 서비스(EFS) 등을 담당한다. GE베르노바는 7000대 이상의 가스터빈과 400GW의 재생에너지 장비 설치 실적을 보유했다. GE베르노바의 브랜드 색상은 ‘에버그린 (evergreen)’이다.헬스케어와 에너지 사업부가 분사된 후 GE는 에어로스페이스라는 사명으로 항공 산업에 주력할 방침이다. 3만9400대의 민수 항공기 엔진과 2만6200대의 군용 항공기 엔진을 공급한 이력을 보유한 기업이 된다. 브랜드 컬러는 ‘에트모스피어 블루(atmosphere blue)’로 정했다. 분사 완료 후 GE에어로스페이스가 GE 상표권을 가지게 된다. 다른 두 기업에는 장기 사용권을 제공한다.로렌스 컬프 GE 회장(GE에어로스페이스 CEO)은 “3개의 독립기업으로 재탄생하고자 하는 GE의 계획에 중요한 이정표를 세운 날”이라며 “수백억 달러에 달하는 GE의 글로벌 브랜드 가치를 활용, 시장에서 경쟁 우위를 확보하고 출범할 기업 모두 미래 성공을 이어갈 것으로 기대된다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차그룹, 항공 엔진 '톱티어' 롤스로이스와 MOU...수소전지 UAM 공동 개발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190001</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 01:50:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대자동차그룹이 글로벌 항공 엔진 시장의 '톱티어'인 롤스로이스와 수소 연료전지 및 UAM(도심항공모빌리티) 분야에서 전방위적인 협력에 나선다. 현대차그룹은 수소 연료전지에 경쟁력이 있고, 롤스로이스는 항공 엔진에 경쟁력이 있다. 양사는 전략적 협력을 통해 2040년 800조원 규모로 성장할 UAM 시장에서 초격차를 만든다.   현대차그룹은 영국 판버러 에어쇼에서 롤스로이스와 '수소 연료전지 기술을 활용한 전기 추진 항공기 도입' 관련 업무협약을 체결했다고 밝혔다.현대자동차그룹은 영국에서 열리고 있는 판버러 에어쇼(Farnborough International Airshow)에서 영국의 항공기 엔진 제조회사인 롤스로이스와 수소연료전지 기술을 활용한 전기 추진 항공기 도입 관련 업무 협약을 체결했다고 19일 밝혔다.이날 정의선 현대차그룹 회장과 신재원 슈퍼널 CEO는 워렌 이스트 롤스로이스 CEO와 함께 슈퍼널 부스를 둘러봤다. 정 회장 등은 UAM 인테리어 콘셉트 모델에 탑승한 후 업무 협약서에 서명했다.롤스로이스는 1906년 설립된 영국의 항공기 엔진 회사로 항공 우주 및 군수, 에너지 등의 분야에서 첨단 기술을 보유하고 있다. 특히 항공 엔진 분야에서 세계 최고의 기술력을 자랑하고 있다. 롤스로이스는 150여개 국가에서 400여개 항공사와 160개의 육군과 공군 및 해군, 그리고 5,000여개에 이르는 전력 및 원자력 고객사를 보유하고 있다.이번 협약을 통해 양사는 현대차그룹이 개발중인 RAM(지역 항공 모빌리티) 기체의 수소연료전지 추진 시스템 및 배터리 추진 시스템, 슈퍼널이 개발 중인 UAM 기체의 배터리 추진 시스템 공동 연구를 2025년까지 수행한다. RAM은 지역 간 항공 교통으로 사람 및 화물 운송을 의미한다. UAM은 도심 내 항공 교통으로 단거리 수송에 특징이 있다.롤스로이스와 현대차그룹은 수소 연료전지를 동력으로 UAM 및 RAM을 개발한다는 전략이다. 친환경 에너지인 수소 에너지를 UAM에 도입해 탄소 배출이 없는 항공기를 개발한다는 계획이다.   현대차그룹은 친환경 항공 모빌리티 솔루션을 추진하고 있다. 슈퍼널은 2028년 미국에서 UAM의 상용 서비스를 시작한다. 현대차그룹은 2030년부터 RAM 서비스를 시작한다. 롤스로이스는 2030년까지 신제품의 탄소중립을 지원하고, 2050년까지 모든 제품에 탄소 중립을 도입한다.  신재원 사장은 "이번 협약을 통해 롤스로이스의 전문성을 활용하여 수소 연료전지 추진체계 개발을 가속화할 수 있게 됐다"며 "항공우주 분야에 전기 및 수소 추진 체계를 통합하는 것이 2050년까지 탄소중립을 추진 중인 글로벌 항공산업의 핵심 기술이 될 것"이라고 강조했다.롭 왓슨 롤스로이스 전기화 사업부 사장은 "미래 항공 모빌리티 시장은 상당한 상업적 잠재력을 보유하고 있다"며 "이번 협력은 양사가 미래 항공 모빌리티 시장을 선도하는데 있어 공동 목표를 지원할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>