<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Nov 2022 07:20:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[부동산 경매앱 미스고옥션 "실거래가 정보, 한눈에 보세요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290011</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 06:20:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주식회사 미스고가 운영 중인 부동산 경·공매 어플리케이션 '미스고옥션'의 대대적인 리뉴얼에 나선다. 부동산 경매 앱 최초로 '데이터맵' 서비스를 탑재, 부동산 실거래가를 별도로 확인해야 했던 고객들의 수고를 확 줄여준다.29일 미스고에 따르면 지난달 24일 출시한 미스고옥션은 내달 중순 기존 부동산 경·공매 정보 기능에 데이터맵을 더한 새로운 버전을 선보일 계획이다. 데이터맵은 미스고옥션에서만 제공하는 터치형 필지지도 기반 매물 서비스로, 경·공매 매물 정보뿐 아니라 인근 부동산 실거래가 정보까지 한눈에 제공한다는 것이 강점이다.웹 기반 경매 사이트와 지도 및 실거래가 플랫폼을 오가며 매물 정보를 파악해야 했던 이용자의 불편함을 획기적으로 개선했다. 이용자가 미스고옥션에서 경·공매 매물 정보를 읽다가 '데이터맵'으로 이동하면 해당 토지와 건물의 실거래가 정보를 확인할 수 있다. 또한 거리뷰로 주변 위치 및 환경을 정확하게 파악할 수 있으며, 해당 지역의 용도, 건폐율과 용적률 등 규제 정보도 한눈에 알 수 있다.미스고옥션은 전국 4000만 필지의 토지 및 건물 정보와 경·공매 매물 정보를 제공하는 모바일 플랫폼이다. 옥션원, 지지옥션 등 PC 환경을 중심으로 운영돼 온 경매 정보지와 다르게 모바일로 원스톱 서비스를 제공한다. 구글 플레이스토어 및 앱스토어에서 설치 후 회원가입 시 누구나 경·공매 매물 정보와 실거래가를 확인할 수 있다. 미스고옥션은 지속적인 플랫폼 업데이트를 진행하고 있다. 매물에 대한 AI(인공지능) 투자분석, 경매 대리입찰 및 전문가 상담 서비스 등을 순차적으로 선보일 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/29/blt202211290014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[건설도 'ESG 바람'...포스코그룹, '친환경 철강 솔루션' 확대 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290009</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 05:14:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['탄소중립' 시대 건설 산업에서 ESG 수요가 높아지면서 포스코그룹의 친환경 철강 솔루션 채택이 확산되고 있다. 포스코그룹은 스틸로 된 익스테리어 제품을 통해 브랜드 아파트의 품격을 높여주고 있다.사전에 공장에서 제작한 프리패브(Pre-fab) 제품인 아파트 단지 문주와 함께 아파트 측벽패널인 스틸아트월은 포스코건설의 '더샵' 아파트에 첫 적용됐다. 이후 여러 건설사들과 재건축조합들로부터 관심과 호평을 받아 GS건설 자이 프레지던스에도 적용됐다. 모두 OSC(Off Site Construction, 탈현장건설) 공법으로 시공되어 공기를 획기적으로 단축하고 안전사고를 예방하는데 효과적이었다.대형 인프라 공사에 친환경 스틸을 적용한 사례가 늘고 있다. 인천 제3연륙교는 런던 타워브릿지와 시드니 하버브릿지처럼 글로벌 관광 랜드마크가 될 것으로 기대된다. 인천 제3연륙교의 주탑과 거더, 케이블에 교량전용후판과 기가스틸 등 포스코의 건설용 강재 2만5500톤이 사용됐다.인천의 영종도와 청라를 연결하는 제3연륙교는 주경간장은 560m로 인천대교에 이어 국내 두번째이나 주탑 전망대 높이는 180m로 세계에서 가장 높은 미국의 페놉스콧 내로스교량 전망대(128ｍ)보다 52ｍ가 높다.포스코건설은 친환경 강재 적용과 BIM 기반 형상 관리와 드론·AI 기술을 활용해 당초 54개월이던 공사기간을 48개월로 단축해 2025년 안에 준공할 계획이다.포스코인터내셔널은 인천국제공항공사 제2여객터미널 확장공사에 포스코와 포스코스틸리온이 생산한 친환경 소재를 적용한 스틸 커튼월과 지붕재를 공급하고 있다. 인천공항에 적용되는 스틸커튼월은 높이가 최고 22m로 국내 최고 높이다. 스틸 커튼월은 강도와 구조 성능이 우수하며, 넓은 조망과 개방감을 구현할 수 있다. 다양한 디자인이 가능한데다, 알루미늄 등 타 소재 대비 단열 및 내화 성능이 뛰어나며 탄소 발생량이 적다.이달 초 국내 최대 규모 모듈러 주택사업인 '세종6-3 생활권 통합공공임대주택'의 우선협상자로 포스코A&amp;C가 선정되었다. 스틸 모듈러는 철골구조체에 △벽체 △창호 △전기배선 △배관 △욕실 △주방기구 등 자재와 부품의 70~80%를 공장에서 미리 제작해, 현장에서 조립·설치하는 탈현장(OSC) 건축공법이다. 기존 콘크리트 공법보다 건설단계에서 탄소·폐기물 배출을 줄일 수 있고 생산성과 인력난, 안전·품질 등 문제를 극복할 수 있는 주택 건설 방식으로 평가받고 있다.포스코A&amp;C는 국내 첫 모듈러 공동주택인 청담 뮤토(2012년·18가구)를 시작으로 평창동계올림픽 호텔(2017년·300실), LH 옹진백령 공공주택(2020년·152가구) 등을 지었다. 지난해에는 광양에 국내 최고층 모듈러 주거건물인 포스코 기가타운을 준공했다.  국내 최고층(12층) 모듈러인 포스코 기가타운에 투입된 건축자재의 탄소배출량을 분석한 결과, 스틸모듈러 공법이 RC공법보다 26.47%의 탄소배출 저감 효과가 있는 것으로 분석됐다. 이는 건축자재 생산단계만 고려한 것으로 건물 사용 후 폐기 및 재활용 단계까지 고려하면 스틸모듈러의 탄소저감 효과는 더 우수할 것으로 보인다.포스코는 △삼성물산 △GS건설 △롯데건설 △DL E&amp;C △SK에코플랜트 등 주요 건설사와 기술 교류부터 R&amp;D 협력, 시범사업, 강재 직거래, 강건재 단가계약까지 쌍방향 협업 체계를 구축·강화하고 있다. 협력 네트워크를 호반그룹, 계룡건설 등 중견 건설사 및 반도체, 2차전지, 식품, 유통 등 대형 발주처 등으로 확장중이다.이를 통해 사우디의 초대형 미래도시 개발사업인 네옴시티 등 국내외 다양한 프로젝트를 대상으로 수주입찰 단계부터 긴밀한 협업체제를 가동하며 있다. 친환경 및 스마트화 등 건설시장 변화에 선제 대응과 미래 먹거리 선점을 위한 활동을 강화하고 있다.포스코는 고객사 제품에 수출 지원, 건설사와의 협력 네트워크 등을 통해 국내 강건재 생태계 강화에 힘을 쏟고 있다. 국내 강관사와 철구 제작사를 대상으로 일본 인증 및 수출 지원, 친환경 가로수덮개인 포스맥배리어의 베트남 수출 등을 지원했다.포스코는 주요 건설사와의 전략적 파트너쉽 체결, 해외사업, 공동연구개발 등에 강건재 고객사를 연계 및 참여시키며 대중소기업간 협업의 영역을 다양화하고 있다.포스코는 그룹내 강구조·모듈러 전담조직을 신설했으며 △공동주택 △교량 △물류 및 데이터 센터를 대상으로 친환경 강건재 솔루션의 적용을 가속화했다. 사회재난(감염병·교통사고·시설붕괴·화재), 안전사고(농어업사고), 자연재난(풍수해가뭄·폭염한파·지진) 등 각종 재난재해에 대응가능한 건설 솔루션의 발굴과 연구개발을 강화할 계획이다.포스코는 철의 친환경성을 적극 알리며 강건재 대중화의 기반을 강화하고 있다. 포스코는 강건재가 안전, 공기단축, 인력난 등 건설업계의 현안을 해결할 뿐 아니라 콘크리트 생산에 필요한 모래와 자갈 등 건설 자재 및 폐기물의 양을 감소시키고 재활용이 가능한 친환경 미래 건설 자재임을 적극 알리고 있다.건설전문가뿐 아니라 재건축조합, 학생 등 일반인을 대상으로 국내 최대 건설자재 전시회인 코리아빌드를 비롯해  서울리빙디자인페어, 스마트건설 EXPO, 방위산업전 등 오프라인뿐 아니라 EBS의 친환경 교육 프로그램 등 방송을 통해 철과 강건재의 친환경성에 대한 이해와 이노빌트 브랜드 인지도를 높여가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/29/blt202211290012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[AWS 리인벤트 현장]CJ가 블록체인 '백신 물류'에 꽂힌 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290007</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 03:25:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ가 그룹의 새로운 성장동력으로 블록체인을 적용한 '백신 물류'를 선택한 것은 기존의 물류 사업에서 쌓은 경쟁력을 기반으로 틈새시장을 공략할 수 있다는 자신감에서 비롯됐다.CJ는 코로나19로 그룹의 주요 사업인 외식과 공연 사업이 과거에 비해 위축된 가운데 신사업을 발굴해야 하는 상황에 놓였다. 어떤 기술에 힘을 쏟은 것인가에 대해 고민한 결과 블록체인이 낙점됐다. 블록체인은 누구나 열람할 수 있는 장부에 거래 내역을 기록하고 여러 대의 컴퓨터에 이를 복제해 저장하는 분산형 데이터 저장기술이다. 여러 컴퓨터들이 기록을 검증하는 역할을 하며 해킹을 방지한다.이에 CJ는 각 계열사가 원하는 분야에 적용할 수 있는 블록체인 솔루션 '체인원(CHAIN ONE)'을 내놨다. 체인원이 가장 먼저 적용된 분야는 '코로나19 백신 운반'이다. 코로나19 백신은 제약사마다 차이가 있지만 정해진 온도와 습도를 유지하는 것이 운반의 핵심으로 꼽힌다. 정해진 조건을 유지하지 않을 경우 백신이 변질돼 사용할 수 없는 상태가 될 수 있기 때문이다. 이에 공장에서 생산된 백신을 각 제약사와 병원으로 운반하는 과정은 투명하게 이뤄져야 하고 각 주체들이 실시간으로 확인할 수 있어야 한다. 투명한 거래 과정을 보여줄 수 있는 블록체인과 백신 운반이 만난 배경이다. 또 CJ는 각 제약사들이 관리하는 상품 코드가 천차만별이라 이를 표준화하기 위한 기술로 블록체인이 제격이라고 판단했다. CJ가 코로나19 백신 운반에 체인원을 적용한 이유다.현재 체인원은 코로나19 백신 중 일부의 운반 과정에 실제로 적용되고 있다. 체인원은 CJ 그룹의 IT서비스 계열사 CJ올리브네트웍스와 물류 계열사 대한통운이 함께 제작했다.   CJ가 체인원을 구축하는데 기반이 된 것은 아마존웹서비스(AWS)의 '아마존 매니지드 블록체인 서비스'다. 안석현 CJ 그룹DT담당 겸 CJ올리브네트웍스 최고전략책임자(CSO)는 아마존웹서비스(AWS)의 연례 클라우드 컴퓨팅 컨퍼런스 're:Invent 2022'가 개막한 28일(현지시간) 미국 라스베이거스 베네시안 호텔에서 한국 기자들과 만나 AWS의 서비스를 선택한 이유로 편리성·유연성·확장성을 꼽았다. 아마존 매니지드 블록체인 서비스는 비전문가라도 1~2일이면 시스템의 초기 환경 구성을 할 수 있고 트래픽이 갑자기 늘거나 줄어들 경우 자동으로 리소스를 제어할 수 있다는 것이 안 담당의 설명이다. 또 다른 서비스를 추가해 기능을 확장하는데 용이하다.블록체인을 활용한 체인원은 새로운 사업이다보니 아직 수익 측면에서 기여하는 바는 적다. 하지만 CJ는 신성장 동력 마련을 위해 지속적으로 사업을 확대할 계획이다. 코로나19 백신 운반을 필두로 한 제약 분야에 이어 명품과 푸드 분야에도 체인원을 적용할 방침이다. 안 담당은 "명품 분야는 블록체인을 활용해 가품을 판별할 수 있다"며 "푸드는 운반 및 배송이 특히 투명해야 하고 CJ가 푸드 관련 사업을 이미 하고 있는 분야"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/29/blt202211290011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[AWS 리인벤트 현장]코로나 직격탄 맞은 호주 여행 스타트업, 고객센터로 매출 500% 키운 비결]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290005</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 02:52:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[호주의 여행 스타트업 '로컬 매저(Local Measure)'는 다른 여행 관련 기업들과 마찬가지로 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)의 직격탄을 맞았다. 사람들의 이동이 제한되면서 여행 수요가 크게 줄었고 이는 로컬 매저의 매출 70% 감소로 이어졌다.회사의 회생 방안을 고민을 거듭하던 조나단 바로치 로컬 매저 최고경영자(CEO)는 고객센터로 눈길을 돌렸다. 회사는 기존 여행업에서 주요 고객은 호텔이었다. 호텔 이용자들은 전화 고객센터로 많은 문의를 한다. 하지만 고객센터에 연결되더라도 원하는 서비스에 해당하는 번호를 수차례 누르다보면 연결이 끊어지거나 대기시간이 너무 길어 스스로 전화기를 내려놓는 경우가 상당수다. 고객센터의 효율적인 운영을 고민하던 호텔도 이 부분은 해결하지 못한 과제였다. 바로치 CEO는 이러한 호텔과 이용자의 불편함에 착안, 보다 많은 소통 경로를 갖춘 고객센터를 만들기로 결심했다.고객센터를 빠르게 구현하기 위한 툴이 필요했던 그의 눈에 들어온 것이 아마존웹서비스(AWS)의 '아마존 커넥트'다. 아마존 커넥트란 클라우드 기반의 옴니 채널 고객센터 솔루션이다. 옴니 채널이란 다양한 경로를 통해 서비스를 제공하는 개념이다. LG전자와 SK텔레콤 등 국내 기업들도 아마존 커넥트로 고객의 문의를 처리하고 있다.바로치 CEO는 AWS의 연례 클라우드 컴퓨팅 컨퍼런스 're:Invent 2022'가 개막한 28일(현지시간) 미국 라스베이거스 베네시안 호텔에서 각국 기자들을 대상으로 진행한 공동 인터뷰에서 아마존 커넥트를 선택한 이유로 편리성과 상대적으로 저렴한 비용을 꼽았다. 기존에도 고객센터를 구축할 수 있는 API(애플리케이션 프로그래밍 인터페이스)는 있었다. 하지만 API를 활용한다고 해도 고객센터를 구축하려면 수백만 달러가 필요하다. 하지만 아마존 커넥트는 클라우드 기반으로 간편하게 이용할 수 있었고 비용도 더 저렴했다. 옴니 채널을 지원하는 기능도 로컬 매저의 고객들의 만족도를 높이는데 일조했다. 로컬 매저의 고객센터 솔루션은 음성·이메일·문자메시지·웹 채팅·소셜네트워크서비스(SNS) 등을 통해 고객의 문의를 접수하고 답을 할 수 있다.  AWS는 로컬 매저에게 아마존 커넥트를 제공하는 것에 그치지 않고 고객센터 기업 고객을 유치하기 위한 영업도 지원했다. 로컬 매저는 AWS의 온라인 앱 마켓 ‘마켓 플레이스’에서도 고객센터 솔루션의 판매를 시작했다. 이후 말레이시아의 한 은행에서 고객센터 솔루션을 도입하고 싶다는 뜻을 나타냈고 로컬 매저는 이후에도 다양한 기업 고객을 유치했다. 바로치 CEO는 "AWS의 마켓 플레이스를 통해 많은 사업 기회를 만들 수 있었다"며 "AWS의 인공지능(AI)과 머신러닝(ML) 솔루션도 이용할 수 있어 도움이 됐다"고 말했다.로컬 매저는 고객센터 솔루션의 판매로 매출이 코로나19 이전에 과거에 비해 500% 증가했다. 하지만 클라우드 기반의 고객센터 솔루션을 완성하는 과정이 순탄하지는 않았다. 고객센터 솔루션을 클라우드 기반으로 전환하는 과정이 쉽지 않았기 때문이다. 하지만 바로치 CEO는 클라우드 전환 과정을 간소화하기 위해 힘을 쏟았고 그 결과 다양한 고객을 유치할 수 있었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/29/blt202211290008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[블록파이 파산 신청…'FTX 붕괴' 불똥]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290004</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 02:52:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 가상자산 대부업체 ‘블록파이’(BlockFi)가 파산보호를 신청했다. 대형 가상자산거래소 FTX의 붕괴 여파가 업계 전반에 확산하고 있다는 우려가 제기된다.   28일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 블록파이는 미국 뉴저지주 트렌턴 파산법원에 파산법11조에 따른 파산보호를 신청했다. 블록파이가 법원에 제출한 파산신청서에 따르면 블록파이의 채권자는 10만명이 넘으며 부채는 10억~100억달러(1조3380원~13조3800)에 이른다. 블록파이는 2017년에 설립돼 뉴저지주 저지시티에 본사를 두고 가상자산을 담보로 대출 및 이자가 지급되는 보관 서비스 등을 제공해왔다. 금융 데이터 업체 ‘피치북’에 따르면 블록파이의 기업가치 평가액은 48억달러(약 6조 4200억원)다.블록파이는 FTX와 밀접한 관계를 맺어 일찍이 FTX 사태의 첫 희생자로 지목되기도 했다. 블록파이는 앞서 지난 7월 가상자산 투자 헤지펀드 ‘쓰리애로우캐피털’의 파산으로 유동성 위기에 처했다. 이후 FTX가 블록파이를 최대 2억4000만달러에 인수할 수 있는 옵션이 담긴 계약을 체결하며 블록파이는 FTX 자금 최대 4억달러를 쓸 수 있게 됐고 위기를 면했다. 그러나 FTX가 유동성 위기에 직면하자 블록파이는 지난 11일 플랫폼 서비스 제한에 나섰다. 당시 고객의 출금을 중단한다고 공지하며 FTX와 그 계열사 알라메다리서치 위기에 영향을 받았다고 인정한 바 있다. CNBC가 인용한 소식통에 따르면 블록파이는 FTX가 파산을 신청하고 며칠 뒤부터 구조조정 검토에 돌입했다. 블록파이가 법원에 제출한 서류에 따르면 FTX 미국 자회사인 ‘FTX US’는 블록파이의 2위 채권자로 부채 규모는 2억7500만달러다. 블록파이의 재무자문을 담당하는 ‘버클리리서치그룹’의 마크 렌지는 성명에서 “블록파이는 고객과 다른 이해관계자들에게 최상의 결과를 가져다줄 수 있는 투명한 절차를 거칠 것을 기대하고 있다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/29/blt202211290007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[개인정보 유출 메타, 아일랜드에서 과징금 3700억원 '철퇴']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290003</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 02:52:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 유럽연합(EU)의 개인정보보호 규정을 어겼다는 혐의로 아일랜드 데이터보호위원회(DPC)로부터 2억6500만유로(약 3680억원)의 과징금을 부과 받았다. 메타가 DPC에게 과징금 처분을 받은 것은 최근 2년 사이 이번이 네 번째다.   28일(현지시간) DPC는 지난 2018년 5월부터 2019년 9월까지 5억3300만명의 페이스북 사용자의 개인정보가 유출된 것에 대한 메타의 책임을 묻기 위해 이번 처분을 내렸다. 앞서 지난해 4월 페이스북에서 유출된 사용자 연락처, 생일, 위치 등의 개인정보가 해킹 웹사이트와 포럼 등을 통해 공유된 사실이 언론 보도를 통해 알려졌다. 우리나라를 포함해 106개국의 페이스북 이용자 정보가 유출됐으며 이로 인해 현직 판사, 교도관, 사회복지사, 언론인 등 주요 인물의 개인정보도 온라인에 게시됐다. 당시 페이스북은 특정 시스템이나 웹사이트에 있는 정보를 수집하는 ‘스크래핑’으로 인해 개인정보가 유출됐기 때문에 해킹 사고가 아니라고 주장했다. 그러나 DPC는 메타가 IT 기업에게 서비스 설계 단계부터 사용자 데이터 보호를 의무화하는 유럽의 개인정보보호법(GDPR)을 준수하지 못했다고 판단했다.메타 측은 &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;에 2019년 8월 해당 문제를 시정했다고 설명했다. 이번 조치에 대해 이의를 제기할지에 대해서는 “아직 신중히 검토 중” 이라고 밝혔다.앞서 DPC는 지난해 9월 메타의 메신저 서비스 왓츠앱이 페이스북과 사용자 데이터를 어떻게 공유하고 있는지에 대한 정보를 공개하지 않았다며 2억2500만유로(약 3120억원)의 과징금을 부과했다. 지난 3월에는 총 12건의 개인정보 침해 사례에 대해 1700만유로(약 235억원)의 과징금을, 지난 9월에는 인스타그램이 청소년 이용자의 개인정보를 제대로 관리하지 않았다며 4억500만유로(약 5620억원)의 과징금 처분을 내렸다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/29/blt202211290005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[AWS 리인벤트 현장]쿠팡·네이버 치고 나가는데…'물류 강자' 한진의 반성, 클라우드로 이어진 사연]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290001</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 02:52:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['물류 강자' 한진이 이커머스 시장이 격변하는 가운데 클라우드를 도입한 것은 업무 효율성을 끌어올리고 내부 인력의 IT 역량을 강화하며 변화하고자 하는 몸부림의 일환이다.한진은 종합물류기업이다. 일반 소비자들이 주로 이용하는 택배를 비롯해 육상운송·항만하역·해상운송·창고운영 등의 물류 사업을 펼치며 국내 물류 시장을 주도했다. 하지만 최근 수년간 쿠팡과 네이버를 중심으로 물류 시장에도 변화의 소용돌이가 몰아쳤다. 쿠팡은 자체 물류센터를 구축하며 새벽배송 서비스 '로켓배송'을 선보이며 변화의 중심에 섰다. 네이버는 쇼핑 플랫폼 '스마트스토어'를 내세워 이커머스 시장의 강자로 떠올랐다. CJ대한통운과 손잡으며 배송속도도 끌어올렸다. 오픈마켓·인터넷 기업이 물류 시장의 변화를 주도한 가운데 한진은 기존 물류 사업자로서 반성했다. 변화를 이끌지 못했기 때문이다.한진은 고객이 원하는 것을 바로 서비스에 적용하는 구조를 갖춰야겠다고 판단했다. 데이터 기반의 의사결정 구조도 필요했다. 이를 위해 IT 인프라의 변화가 절실했다. 한진의 선택은 클라우드였다. 기존 온프레미스와 달리 클라우드 시스템은 상황에 따라 IT 인프라를 유연하게 이용할 수 있고 구성원들이 언제 어디서나 시스템에 접속해 업무 데이터에 접근할 수 있기 때문이다. 온프레미스란 서버와 스토리지 등 IT 인프라를 사내 전산실이나 데이터센터에 자체적으로 구축하고 운영하는 IT 인프라 형태를 말한다. 클라우드는 외부 전문 사업자가 구축해놓은 IT 인프라를 빌려 쓰는 형태다.한진은 클라우드 인프라를 빌려주는 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)로 아마존웹서비스(AWS)를 낙점했다. 다른 CSP도 있었지만 AWS의 기술력이 가장 앞섰다고 판단했다. 한진은 단순히 온프레미스 환경을 클라우드로 전환하는 수준에서 나아가 데이터 기반의 의사결정 구조를 갖추고 전사적으로 IT 역량을 한단계 끌어올리는 것까지 포함한 5개년 계획을 세웠다.인프라 전환 작업은 2021년부터 시작됐다. 약 10개월의 개발기간을 거쳐 택배 기사들이 사용하는 모바일 앱과 화주들이 쓰는 포털부터 클라우드 기반으로 전환됐다. 외부에서 주로 이용하는 부분부터 전환하면서 변화를 확인하고 그 다음에 물류 핵심 엔진과 정산 등으로 단계적으로 새 시스템을 오픈하겠다는 계획의 일환이었다.  AWS의 연례 클라우드 컴퓨팅 컨퍼런스 're:Invent 2022'(이하 리인벤트)가 개막한 28일(현지시간) 미국 라스베이거스 베네시안 호텔에서 한국 기자들과 만난 강신길 한진 미래성장전략실장 전무는 AWS의 클라우드를 도입한 후의 변화 사례로 택배 시스템의 스마트화를 꼽았다 한진은 전국에 200여개의 터미널을 보유했다. 터미널이란 전국으로 배송되는 택배 물건들을 모아주는 곳으로 전국 주요 지역에 위치하고 있다. 기존에는 택배를 보내는 곳과 받는 곳에서 각각 엑셀에 모은 데이터를 시스템에 올리는 수작업을 통해 데이터베이스(DB)를 구축했다. 하지만 클라우드 도입으로 이 부분이 자동화됐다.택배 기사들이 배송을 시작할 때 확인하는 당일 동선도 자동으로 보여주도록 했다. 일일이 일정을 확인할 필요가 없어진 택배 기사들은 예전보다 출발 시간이 약 30분 앞당겨졌다. 택배 운송장 인쇄도 PC가 아닌 스마트폰으로 가능하게 됐다.한진이 이러한 시스템 변화와 함께 공을 들인 부분이 임직원들의 IT 역량 강화다. 기존에는 내부 개발 인력이 부족한 가운데 외부 IT 서비스 기업에게 주로 시스템 구축 및 운영 등을 맡겼다. 당장은 전문 개발자들이 만들어준 시스템으로 불편이 해소됐을지 몰라도 장기적으로는 외부에 대한 의존도가 커질 우려가 있었다. 내부 인력은 시스템의 운영 역량과 비즈니스에 대한 이해도가 떨어질 수 있기 때문이다. 이에 한진은 내부 인력 역량 강화도 AWS와 함께 했다. 단순히 기능에 대한 교육이 아닌 현업 직원들이 프로젝트에서 직접 서비스 구축에도 참여하도록 했다. 강 실장은 "현업 직원들이 SQL문도 직접 활용하며 새로운 서비스 구축도 할 수 있도록 하는 단계까지 IT 역량을 키우는 것이 목표"라고 말했다.한진은 2023년부터 2025년까지 프로젝트를 이어가며 데이터 기반의 의사결정 구조를 갖추고 직원들의 역량을 증진시킬 방침이다.회사의 이같은 계획은 창립 80주년을 맞는 오는 2025년까지 물류 인프라와 IT 플랫폼 등에 총 1조1000억원을 투자한다는 청사진의 일환이다. 한진은 올해 6월 노삼석 한진 대표이사 사장과 조현민 미래성장전략 및 마케팅 총괄 사장이 참석한 가운데 개최한 기자간담회에서 △풀필먼트 및 인프라에 8000억원 △글로벌 네트워크에 1500억원 △플랫폼·IT·자동화에 1500억원을 각각 투자해 미래 성장기반을 확보하겠다는 계획을 제시했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/29/blt202211290006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中, 제로 코로나 시위 소식 '쉬쉬'...해외SNS 앱 설치 단속나섰다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290002</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 02:52:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국에서 당국의 엄격한 ‘제로 코로나’ 정책에 항의하는 시위가 진행되고 있는 가운데 경찰이 인스타그램 등 중국에서 사용이 금지된 SNS 애플리케이션(앱) 단속에 나섰다. 28일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;, &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신에 따르면 중국 경찰은 상하이, 베이징, 항저우 등 대규모 시위가 벌어지고 있는 주요 도시에서 시민들의 인스타그램, 트위터, 텔레그램 등 해외 소셜미디어(SNS) 설치 여부를 단속 중이다.   독일 언론 &lt;도이체벨레(DW)&gt;는 베이징에서 당국이 해외 애플리케이션(앱)을 설치한 시민을 잡아내 경고장을 주고 있다고 보도했다. 또 이를 거부하는 시민에게 경찰은 신고당할 수 있다고 협박한 것으로 전해졌다. 단속은 정류장, 길거리, 쇼핑몰 입구 등 다양한 위치에서 이뤄지고 있다. 일부 경찰은 시위 사진을 삭제하지 않는 시민들에게 체포하겠다며 경고하기도 했다. 앞서 다수의 외신은 중국 시민들이 인터넷 우회 접속 프로그램인 가상사설망(VPN)을 이용해 인스타그램을 포함한 해외 서비스에 접속해 시위 정보를 공유 중이라고 보도했다. ‘만리방화벽’(The Great Firewall)이라고도 알려진 중국 당국의 강력한 인터넷 통제 시스템 때문에 중국에서는 트위터, 인스타그램, 유튜브, 주요 외신 웹사이트 등에 대한 접속이 차단된다. 따라서 VPN으로만 금지 사이트에 접근할 수 있다. 중국 자체 SNS에서는 시위에 대한 게시물이 실시간으로 삭제되고 있다. 한편 중국에서 시위가 시작된 후 트위터에서 중국 주요 도시를 검색하면 결과에 주로 음란물, 에스코트 서비스, 도박 등 스팸 콘텐츠가 나타나 시위에 대한 정보를 찾아보기 어렵다는 주장이 제기됐다.    IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 중국 전문 데이터 과학자의 자료를 인용해 지난 3일 동안 봇 계정(게시 자동화 계정)이 올리는 콘텐츠가 급증했으며 이는 시위가 시작된 시기와 맞물려있다고 전했다. 이 전문가는 이런 현상이 중국 정부와 연관된 것으로 분석하며, 급증한 스팸 탓에 시민들이 트위터를 이용한 시위 조직에 어려움을 겪고 있다고 말했다. 트위터는 “해당 문제를 인지하고 있으며 이를 해결하기 위해 노력 중”이라고 밝혔다. 2019년 홍콩 민주화 운동 당시에는 트위터가 시위를 저지하기 위해 중국 정부가 운영한 것으로 판단되는 계정 약 1000개를 삭제했다. 그러나 최근 일론 머스크가 트위터를 인수한 후 허위 정보, 스팸 계정 등을 단속하는 콘텐츠 조정을 담당하는 직원이 감원되며 해당 업무가 제대로 이뤄지지 않고 있는 것으로 전해진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/29/blt202211290001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 '외통수' 막아라…韓 IPTV 3사 '아이픽' 공동전선 구축]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280014</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 10:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["특정 업체를 비판하려는 건 아니다. 다만 글로벌 OTT(온라인영상서비스)에서 흥행한 콘텐츠의 결과물은 배우나 작가에게 돌아갈 뿐, 콘텐츠 제작 생태계로 돌아오지 않는다. 재생산을 위한 선순환 구조가 아니다 보니, 콘텐츠 제작사들은 제작 단가가 점점 높아져도 글로벌 OTT의 선택만 기다리는 처지가 됐다. 지속 가능한 미디어 생태계를 위해 돈이 흘러야 하고, 콘텐츠 제작에 참여한 사업자가 더 성공해서 여력을 만들어야 한다."국내 미디어 콘텐츠 제작 생태계가 넷플릭스를 위시한 글로벌 OTT 중심으로 재편된 가운데, IPTV 업계가 경종을 울렸다. 관련해 SK브로드밴드, KT, LG유플러스는 3사 공동 IPTV 브랜드 '아이픽'을 구축, 국내 콘텐츠 업계의 유통 선택지가 글로벌 OTT로 한정되는 불균형 해소에 나설 계획이다. 김혁 SKB 미디어CO장은 28일 여의도 콘래드 서울에서 개최된 제4회 '지미콘(GeMeCon) 2022'에서 아이픽의 구축 배경 및 목표 등을 자세히 소개했다.  넷플릭스 문턱만 바라보게 된 국내 콘텐츠 제작 시장 최근 2년 사이 글로벌 콘텐츠 시장은 OTT에 의한 새로운 질서 재편이 이뤄지고 있다. 선두주자는 넷플릭스다. 잘 만들어진 콘텐츠가 넷플릭스와 만나 세계적으로 흥행하고, 출연 배우와 감독이 일약 글로벌 스타로 발돋움하는 사례는 이제 국내에서도 쉽게 찾아볼 수 있다. '킹덤', '오징어게임', '이상한 변호사 우영우' 등이 대표적이다. 물론 넷플릭스도 이 같은 콘텐츠 발굴을 위해 한국에 매년 수천억원을 투자한다. 2022년 기준 한국 시장에만 5000억원이 투자될 예정이다. 이 과정에서 일부 대박 콘텐츠가 투자비 상쇄와 넷플릭스의 영향력 강화로 이어지는 결과를 만든다. 이는 단편적으로 볼 때 배급사인 넷플릭스와 콘텐츠 제작사, 출연 감독·배우 등이 모두 윈윈(win-win)이 가능한 구조이기도 하다. 문제는 '지속 가능성'이다. 넷플릭스가 흥행 보증수표로 각인될수록 시장의 균형은 중심을 잃기 쉬워진다. 넷플릭스와 같은 대형 OTT는 '입도선매'로 경쟁력 있는 콘텐츠를 제작 단계에서 우선 확보하고 이를 글로벌 시장에 유통해 '사이즈 업(Size up)'한다. 이 과정에서 선택된 제작사와 그렇지 못한 제작사는 희비가 갈린다. 선택을 받으려면 대형 사업자의 대규모 자본 투자를 유치하고, 넷플릭스 출연을 노리는 배우들의 천정부지로 솟은 출연료와 고품질 영상 콘텐츠 제작비까지 감당할 수 있어야 한다. 김 CO장은 "이제 편당 10~20억원 정도 하는 제작비는 뉴스거리도 안 된다"며 "배우들도 출연료로 6억~7억원 이상을 요구하고 올해 제작비 300억원 이상인 작품만 5개다. 이 정도의 출연료를 특정 방송사나 채널이 감당하면서 경쟁 구도를 이룰 수 있을지 의문"이라고 말했다.   이런 변화는 두 가지 시사점을 낳는다. 국내 미디어 시장의 중심이 넷플릭스로 고착화되면서 일어나는 승자독식의 부작용, 다른 면에선 이에 대항하지 못하는 국내 미디어 생태계의 부족한 경쟁력이다. 아이픽은 이 문제를 해결하기 위해 IPTV 업계가 고심 끝 내놓은 방안이다. 3사가 공동 구축한 콘텐츠 브랜드 아래 대규모 투자처를 함께 물색하고, 제작사들에겐 넷플릭스를 대신할 매력적인 선택지로 성장하겠다는 계획이다.김 CO장에 따르면 현재 IPTV 3사도 1년에 2조원 이상의 자금을 콘텐츠 시장에 쏟아붓고 있다. 아이픽은 이 가운데 우선 3000억원의 선투자처를 찾을 방침이다. 이마저도 당장 넷플릭스에 비빌 수준은 아니지만, 아이픽의 궁극적인 목표는 앞서 언급된 지속 가능한 미디어 생태계 조성이다.이를 위해 아이픽은 투자 후 제작사의 제반 권리를 모두 가져가는 방식의 기존 시장 내 계약 방식을 따르지 않는다. 유통권을 비롯한 모든 권리는 계약 당사자들의 투자 지분 및 협의에 따라 분배된다. 예컨대 아이픽과 계약한 제작사가 협의에 따라 해당 콘텐츠를 글로벌·2차 판권으로 스핀오프할 수도 있는 구조다. 김 CO장은 "양측이 리스크(Risk)를 몇 대 몇으로 가져가느냐에 따라 1:9이든, 9:1이든 얼마든지 논의할 수 있다"며 "이것이 아이픽의 차별점"이라고 말했다. 또 "대규모 거래든 단건 거래든 모두 가능하고, 모든 부담을 제작사가 떠안거나 글로벌 OTT만 찾는 외통수 유통 구조를 더 이상 그냥 두고보지 않겠다"고 덧붙였다. 이 같은 생태계 구축을 통해 아이픽이 노리는 바는 3000만명 규모의 국내 IPTV 사용자들에게 안정적으로 콘텐츠를 공급하고, 제작사는 보다 다양한 유통채널 선택을 통해 부가사업의 확장 기회를 넓히는 것이다. 김 CO장은 "K-콘텐츠는 윈윈할 수 있어야 하고 누군가 와서 사냥하듯 시장을 앗아가는 부분이 꼭 바람직하지 않다고 생각해 아이픽을 제안했다"며 "정부도 다양한 기금 및 콘텐츠 지원을 이뤄가고 있는 만큼, 팀을 모았을 때 조금 더 규모감 있고 영향력 있는 결과를 낳을 것으로 기대된다"고 말했다. 이어 "우리 혼자서는 개점휴업 상태처럼 의미가 없다. 3사가 마케팅, 홍보를 같이할 것이고 공동 사업의 책임을 갖고 아이픽을 키워가겠다. 추후에는 웨이브, 티빙 등의 OTT 연계 방안도 열어서 논의할 것이며 모든 결정은 투자 비율에 따라 조화롭게 결정되는 구조를 만들 것"이라고 강조했다.   유료방송 시장 주도권 쥔 IPTV, '나무 아닌 숲을 바라볼 때' IPTV 업계가 이 같은 '상생 제스처'에 선제적으로 나선 배경은 뭘까? 현재 국내 유료방송 시장의 성장은 IPTV가 주도하고 있다. 유선 케이블TV(SO)와 위성방송은 가입자는 갈수록 줄고, 이탈한 가입자와 신규 가입자는 IPTV로 모이고 있다. 이는 인터넷 기반의 IPTV의 사용 편의성, 부가 서비스, 요금제 결합할인 등의 혜택이 기존 유료방송을 앞서는 까닭이다. 28일 과학기술정보통신부가 발표한 '2022년 상반기 평균 유료방송 가입자 수 및 시장 점유율' 자료에 따르면 국내 IPTV 가입자 수는 상반기에 처음으로 2000만명을 돌파했다. 시장 점유율은 56.11%로 2017년 케이블TV를 역전한 이래 계속해서 격차를 벌여가고 있다. 상반기 케이블TV 점유율은 35.62%, 위성방송은 8.27%로 집계됐다. IPTV 가입자 증가는 곧 이를 서비스하는 SKB, KT, LG유플러스 등의 매출 증가로도 이어지고 있다. 하지만 국내 시장 점유율 다툼은 글로벌 OTT와의 경쟁 앞에서 무색해지고 있다. IPTV 전환기를 맞아 아직은 국내 유료방송 총 가입자 수 증가세가 이어지고 있으나, IPTV도 자생할 경쟁력을 갖추지 못하면 이 같은 성장세가 언제 마이너스(-)로 돌아설지 알 수 없기 때문이다. 3사의 아이픽 구축은 상생의 제스처이자 동시에 각사의 장기적 생존을 위한 선택인 셈.한편 아이픽의 성공을 위해선 충분한 투자와 더불어 지속성을 갖는 것도 중요하단 의견이 따른다. 방송업계 한 관계자는 "아이픽은 올해 IPTV 3사가 공동투자한 첫 영화 '외계+인'의 후속 활동으로 보인다"며 "외계+인이 비록 흥행에는 실패했어도 시장에 새로운 투자자가 들어왔다는 점은 긍정적"이라고 말했다. 다만 "대규모 자본을 얼마나 지속적으로 투자할 것인지는 뚜껑을 열어봐야 안다. 그 지속성을 유지해야 아이픽이 기대하는 효과나 효용 검증이 가능할 것"이라며 신중한 평가를 내렸다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/28/blt202211280028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[AWS 리인벤트 현장]삼성·네이버 혁신 사례 체감할 클라우드 컨퍼런스, 라스베이거스 물들인다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280013</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 10:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자) 시장 1위 아마존웹서비스(AWS)의 're:Invent'(이하 리인벤트)는 전세계 클라우드 동향을 한 눈에 알 수 있는 업계 최대 기술 공유의 장으로 꼽힌다.2012년부터 시작돼 올해로 11회째를 맞이한 리인벤트는 AWS가 전세계 개발자·정보통신기술(ICT) 기업 임원·시스템 관리자 및 설계자 등을 대상으로 매년 개최하는 글로벌 컴퓨팅 클라우드 컨퍼런스다. 글로벌 주요 ICT 기업의 주요 임원들이 발표자로 나서 자사의 업무에 클라우드를 적용해 업무 효율성을 증대시킨 사례를 공유한다. AWS는 기업들에 최신 클라우드 기술과 서비스를 제안한다. AWS는 리인벤트를 2019년까지 리인벤트를 미국 라스베이거스에서 오프라인으로 진행했다. 하지만 2020년 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)으로 인해 온라인으로 전환했다가 2021년에는 온·오프라인을 병행했고 올해는 3년만에 대규모 오프라인 행사로 다시 선보였다.AWS가 매년 리인벤트를 하는 것은 자사의 클라우드 기술과 서비스를 기존 및 잠재 고객들에게 소개하고 클라우드 생태계를 보다 확대하고자 함이다. AWS는 현재 마이크로소프트(MS), 구글 등과 글로벌 클라우드 시장에서 경쟁을 펼치고 있다. 동시에 클라우드 도입 기업을 늘리고 시장 규모도 더욱 키우는 것이 핵심 과제다. 이를 위해 이미 클라우드를 사용 중인 기업들에게는 보다 최신의 기술 및 서비스를 제안하고, 잠재 고객들은 클라우드 생태계로 끌어들이기 위한 기술 소개의 장이 바로 리인벤트다.올해 리인벤트는 28일(이하 현지시간)미국 라스베이거스에서 개막해 12월1일까지 총 4일간 이어진다. AWS에서는 애덤 셀립스키 최고경영자(CEO)·스와미 시바수브라마니안 부사장·피터 데산티스 수석 부사장이, 아마존에서는 버너 보겔스 최고기술책임자(CTO)가 각각 기조연설자로 나선다.클라우드와 관련된 최신 기술로 업무 효율성을 키우는데 성공한 한국 기업들의 사례도 대거 발표된다. 삼성전자와 관련된 △데이터분석 △공급망 운영 △수요 예측 등의 사례가 소개된다. LG의 인공지능(AI) 리서치를 비롯해 카카오게임즈·카카오스타일·네이버제트의 메타버스 플랫폼 제페토·한진·LG CNS·쿠팡 등의 사례들이 글로벌 기업들의 관심을 받을 전망이다.  리인벤트 개막을 하루 앞둔 27일 라스베이거스는 클라우드 최신 기술을 탐구하고자 하는 전세계 개발자와 ICT 기업 종사자들이 속속 모여들며 컨퍼런스 분위기가 고조됐다. 라스베이거스 매캐런 국제공항에는 리인벤트 참석에 필요한 배지를 배포하는 공간이 마련됐다. 공항에 도착한 전세계 리인벤트 참석자들은 길게 줄을 늘어서 배지를 받으며 리인벤트에 대한 기대감을 나타냈다.리인벤트가 주로 열리는 라스베이거스의 베네시안 호텔을 비롯해 앙코르 엣 윈 호텔 등 주변의 호텔에는 안내 표지판에도 re:Invent 문구가 새겨져 컨퍼런스가 임박했음을 실감케했다.  오프라인 행사로는 마지막이었던 2019년 리인벤트에는 총 6만5000명의 참가자를 대상으로 3000개 이상의 강연이 제공됐다. 3년만에 오프라인 행사로 돌아온 리인벤트 2022에는 더욱 많은 참가자들과 강연들이 글로벌 IT 업계 종사자들의 눈과 귀를 즐겁게 해줄 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/28/blt202211280025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]약한영웅, 시즌2 나올 수 밖에 없는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280012</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 10:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["시즌2 나올 수 밖에 없겠네"이는 웨이브 오리지널 콘텐츠 '약한영웅: CLASS1(이하 약한영웅)'에 대한 이야기다. 8화까지 진행한 약한영웅의 마지막 엔딩 장면이 해당 가설에 무게를 싣는다.  엔딩? 또 다른 시작 약한영웅은 8화 엔딩신에서 문신이 뒤덮인 남자의 실루엣을 보여주며 끝을 맺는다. 원작 웹툰을 본 사람이라면 문신남이 '나백진'이라는 것을 눈치챌 것이다. 나백진은 동명의 웹툰에 등장하는 영등포 연합의 수장이자 연시은이 상대할 최종 보스다. 제작진은 엔딩에서 나백진을 연상케하는 실루엣을 보여줌으로써 시즌2(CLASS2)에 대한 기대감을 심어놓았다.  실제로 약한영웅에서는 웹툰 주요 인물들(연시은, 안수호, 오범석)의 갈등과 그에 따른 서사만 차용했을 뿐 캐릭터 성격에 변주를 주며 '같지만 다른 이야기'를 나타내려 노력한 흔적을 포착할 수 있다. 안수호가 운동신경이 뛰어나 위기 상황마다 연시은과 친구들을 보호해준다거나, 흑화된 오범석이 끝내 심판받지 않는다는 점은 원작의 설정과 다르다. 특히 원작에는 없었던 '영이(이연 분)'는 안수호·연시은과 오범석의 갈등을 촉발시킨 촉매제로 활용돼 웹툰과는 다른 긴장감을 조성한다.약한영웅 제작진은 웹툰과 다른 설정을 통해 영상화된 콘텐츠만의 특색을 살리면서도 연시은이 '은장고등학교(은장고)'로 전학을 가는 설정과 나백진의 등장까지 예고하며 '얼마든 지 시즌2를 제작할 의지가 있다'는 메시지를 전했다. 원작 웹툰이 연시은이 은장고에 다니며 벌어지는 이야기를 시작으로 했다가 안수호를 회상신으로 보여줬던 전개 방식이라면 영상화된 약한영웅의 경우 시간 순서대로 이야기를 펼쳐놓은 셈이다.   변수는 콘텐츠의 '흥행'이다. 약한영웅 제작사 플레이리스트에 따르면 해당 콘텐츠는 기획 단계부터 시즌2를 염두에 둔 콘텐츠는 아니다. 현재로썬 작품의 흥행성을 바탕으로 시즌2를 기획할 가능성만 열려있는 것으로 확인됐다. 다만 약한영웅이 국내외에서 호평을 받고 있는 만큼 흥행적인 측면이나 웨이브 유입률도 꾸준히 상승하고 있는 것으로 알려졌다. 웨이브에 따르면 약한영웅은 지난 18일 공개 직후 올해 유료 가입자 견인 지수 1위를 기록했다. 아이치이(iQIYI) 미국과 대만 지역에서도 상승세를 기록한 약한영웅은 미주 '코코와(KOCOWA)'를 통해 공개된 '비키(ViKi)' 채널에서도 평점 9.9를 기록한 것으로 나타났다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "약한영웅은 방황하는 청소년들을 그려내면서도 특유의 사이다 액션으로 입소문을 탄 작품"이라며 "특히 웹툰 원작 서사에 변주를 줘 새로운 느낌을 전하면서도 앞으로 전개될 이야기의 여지가 충분히 남아 있어 시즌2 제작 가능성도 높아보인다"고 말했다.   이제 '연시은 이야기'를 할 차례 약한영웅의 다음을 기대하는 결정적 이유는 '서사'에 있다. 해당 콘텐츠의 표면적 주인공은 '연시은(박지훈 분)'이지만 자세히 보면 '오범석(홍경 분)'이 겪는 사춘기의 방황을 중심으로 서사를 전개한다. 우연한 사건을 계기로 친구가 된 세 사람의 갈등은 시간이 지나고 예상치 못한 곳에서 표면화되는데, 그 중심엔 오범석이 서있다. 약한영웅에서 오범석은 잘 나가는 국회의원의 양자이면서도 가정·학교에서 폭력을 당하는 '약자'로 그려진다. 연시은·안수호(최현욱 분)를 만나며 서서히 자존감을 끌어올린 오범석은 끝내 '넘지 말아야 할 선'을 넘지만 자신이 왜 그런 행동을 했는 지에 대해서는 뚜렷하게 말하지 못할 만큼 큰 혼란에 빠진다.  약한영웅은 이 대목에서 오범석이 성장하는 모습을 보여주기보다 청소년기에 누구나 겪을 수 있는 정체성의 혼란을 들여다 본다. 모두가 다 오범석과 같은 청소년기를 보내는 것은 아니지만 무엇이 잘못됐는지 판단하지 못하거나 책임을 회피하려 남탓을 하면서도 친구의 생사를 걱정하는 이중적인 모습은 그 시절 그 또래가 겪을 수 있는 '혼돈'을 대변한다.이런 이유에서인지 최근에는 "오범석을 중심으로 한 서사는 8화로 끝맺음을 했으니 약한영웅 시즌2를 통해 본격적으로 연시은의 이야기를 만나볼 차례"라는 목소리도 심심치 않게 들리고 있다. 특히 영상화된 약한영웅을 먼저 접하고 웹툰을 찾아보는 이들의 관심사는 박후민, 고현탁, 진가율, 서준태, 임주양, 진태오 등 연시은과 함께 초반부 이야기를 이끄는 인물들에 집중돼 있다.   콘텐츠업계에서는 첫 번째 제작물이 흥행할 경우 이를 바탕으로 차기작을 제작하는 경우가 비일비재하다. 특히 OTT 오리지널 콘텐츠는 해당 플랫폼에서만 시청할 수 있는 희소성이 있는 만큼 흥행 여부에 따라 차기 시즌 제작 논의를 빠르게 진행하기도 한다. 넷플릭스에서 전 세계적으로 흥행한 '오징어게임'이나 티빙 성장세를 견인한 '술꾼도시여자들'도 시즌2 제작하는 것이 대표적인 사례다.약한영웅도 시즌2 제작 가능성이 열려 있지만 현재까지 논의된 부분은 없는 것으로 확인됐다. 초기 기획단계부터 약한영웅 웹툰의 프리퀄 부분을 차용했던 만큼 추후 성과에 따라 차기 시즌 제작을 검토할 것으로 예상된다. 플레이리스트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "약한영웅의 경우 웹툰 프리퀄에서도 연시은이 은장고로 전학을 가며 끝을 맺는다"며 "시즌2 제작 가능성은 있지만 현재 논의 중인 부분은 없는 상태"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/28/blt202211280021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[너무 중앙화된 업비트…어느새 쥔 블록체인 프로젝트 '생사여탈권']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280011</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 08:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블록체인의 본질은 중앙집권적인 금융시스템을 탈피해 개인들이 서로 믿고 거래할 수 있는 '탈중앙화'에 있지만, 현재 업비트가 영향을 준 일련의 사건들을 살펴보면 그 본질과 거리가 멀어지고 있다는 지적이 나온다. 블록체인 프로젝트들은 상호 독립적인 관계보다는 업비트의 정책과 동조할 수밖에 없는 관계가 굳어지고 있다.28일 업계에 따르면 업비트가 프로젝트에 가진 영향력을 알 수 있는 사례로 '앱토스(Aptos)' 토크노믹스 유출 사건이 거론된다. 메타(페이스북)의 블록체인 프로젝트 '디엠' 개발진들이 창업해 결성한 앱토스는 지난 10월 17일 자체 메인넷을 출시하고 동명의 토큰을 같은달 19일 업비트를 비롯해 바이낸스, FTX, 후오비 등 세계 각 거래소에 상장했다.그런데 앱토스 측은 상장 전날인 18일까지도 토큰 발행량 및 유통량을 결정하는 '토크노믹스(토큰 경제)'를 공개하지 않은 상태였다. 이를 두고 앱토스의 디스코드(Discord) 방에선 "토크노믹스 없이 우리가 앱토스 가치를 어떻게 아나", "토크노믹스 어딨나? (아직 발표되지 않았다는 답을 듣고) 내일 상장하는데 미쳤네" 등 참여자들의 성토가 이어졌다.이윽고 참여자들의 의문이 해소됐다. 한 참여자가 "내가 어디서 봤는데 13.48%는 투자가(벤처캐피탈), 19%는 핵심 기여자, 51.02%는 커뮤니티, 16.5%는 재단이래. ICO나 에어드랍 없이 51.02%를 어떻게 배분한다는 건지는 모르겠어. 커뮤니티와 재단은 10년간 베스팅(일종의 락업 장치) 기간이 있고 투자자랑 핵심 기여자는 1년 잠그고 4년 베스팅한대"라고 외치면서다.여기서의 '어디서'는 한국의 업비트였다. 업비트는 10월 18일 국내 거래소 중 처음으로 앱토스 상장 소식을 발표하면서 이러한 내용이 담긴 '디지털자산 보고서'를 공개했다. 앱토스 개발진들의 공식적인 공개 허용 의사가 있었는지 알려지지 않은 상황이었다. 트위터 등에서 크립토 유저들은 "업비트로부터 유출됐다(Leaked)"는 코멘트와 함께 업비트 보고서 내용을 공유했다.보고서에 따르면 TGE(토큰생성이벤트) 시점에 발행되는 앱토스 토큰은 총 10억개인데, 최초 유통량은 커뮤니티에 할당된 물량 중 베스팅이 없는 일부 물량이다. 개인 투자자보다는 재단 측에 더 유리하다고 볼 수 있는 내용이다. 커뮤니티 물량이 과반을 넘지만 앱토스 재단 41.02%과 앱토스 랩스 10% 등 모두 재단 측 물량이었다. 즉 이는 모두 재단 수익으로 환입될 것으로 보인다.재단 측으로서는 선제적으로 밝히고 싶지 않은 내용을 '깐' 업비트 운영사 두나무 측에 문제를 제기할 만도 하지만 이는 간단하게 봉합됐다. 두나무가 "합의 하에 공개한 것"이라고 밝히면서다. 토크노믹스 내용이 알려지고 앱토스 최초 토큰 물량이 1억8000만개에서 1억3000만개로 수정된 것에 대해서도 두나무는 "합의 하에 수정한 것"이라 말한다.디스코드 참여자들은 "왜 업비트만 토크노믹스(계획)를 가지고 있냐", "업비트가 유출한 토크노믹스가 우리가 가질 수 있는 최선인 거 같다"며 당혹스럽다는 반응을 보였다. 합의하에 공개했다고 한다면, 생태계 유지와 밀접하게 연관된 디스코드 참여자들의 '민심'을 악화시킬만한 일을 한 셈인데 매끄럽지 않은 해명이라는 평가가 나온다. 블록체인 역사상 특정 거래소를 통해서만, 커뮤니티 구성원들이 인지하지 못한 시점에, 토크노믹스를 공개한 사례는 전해진 바 없다.앱토스 재단이 업비트 측에 문제를 제기함으로써 얻을 수 있는 실익이 많지 않았다. 앱토스 재단은 옛 동료인 샤리 글레이저가 제기한 10억달러 규모 소송에 대비해야 한다. 많은 거래소에서 자신들의 물량이 유통되도록 해야 한다. 업비트가 개인 투자자들에게 정보의 물꼬를 트는 역할을 했지만, 한편으로는 블록체인 프로젝트의 물량 유통 등 핵심 정책이 거래소라는 외력(外力)으로 영향받는다는 것을 방증하는 사례라는 분석이다.앱토스 재단이 업비트와의 '공생' 사례라면, 최근 위메이드의 가상자산 '위믹스' 상장폐지는 그와 반대된다고 볼 수 있다. 지난 24일 업비트·빗썸·코인원·코빗·고팍스로 구성된 디지털자산 거래소 공동협의체(DAXA, 닥사)는 위믹스의 거래지원을 종료하기로 결정했다.DAXA는 유통량 위반을 위믹스 상폐 사유로 꼽았다. 위메이드는 10월 말까지의 위믹스 예상 유통량을 DAXA에 2억4596만개로 제출했지만 코인마켓캡에서 확인된 유통량은 3억1842만개였다. 디파이(탈중앙화금융)에 담보로 잡힌 위믹스에 대해 위메이드는 미유통량으로, DAXA는 유통량으로 인식했다. 업계 통념으로는 지갑을 떠난 가상자산은 유통량으로 보는 게 맞으나, 유통량에 대해 명문화된 정의는 내려지지 않았다.이에 장현국 위메이드 대표는 지난 25일 기자간담회를 열고 "업비트의 슈퍼 갑질"이라며 "업비트에 '당신들이 정의하는 유통량이 무엇이냐'고 기준과 가이드라인을 달라고 요청했지만 지금까지 준 적이 없다"고 강도높게 반발했다. 위믹스 유통계획을 제출한 거래소는 업비트 단 한 곳인데, 상장폐지는 업비트가 주도한 결과라는 논지다.그러자 DAXA는 28일 공식 입장을 내고 "위믹스와 관련해 이를 공동 대응 사안으로 판단해 유의종목 지정 후 2차례에 걸친 소명기간 연장을 통해 약 29일 동안 총 16차례의 소명을 거쳤다"며 "결국 거래지원을 종료하는 것이 시장 신뢰와 투자자 보호를 위해 타당하다는 각 회원사의 일치된 결론에 따라 이번 결정이 이뤄졌다"고 반박했다.이를 두고 DAXA가 소비자 보호를 위한 조치를 했다는 평가도 나오지만, '유통량'을 무기로 블록체인 프로젝트들의 생사(生死)여탈권을 가진 것으로도 볼 수 있다는 시각도 제기된다. 당초 앱토스는 세계 각 거래소에 유통량 미공시 토큰으로 상장하려고 했다. 유통계획 공개가 상장의 필수조건은 아니다. 만약 업비트가 유통량 공시를 소비자 보호의 필수조건으로 여겼다면, 앱토스의 상장도 보수적으로 했어야 한다는 비판이 나온다.업비트를 비롯한 DAXA가 이렇게 '생사여탈권'을 가질 수 있게 한 주체는 여당인 국민의힘이다. 한국인 권도형에 의해 만들어진 테라·루나가 올 5월 폭락하며 세계적 파장을 일으키자 국힘은 가상자산특별위원회 간담회를 열고 가상자산거래소들을 불러모아 왜 미리 몰랐냐고 질타했다. 이렇게 결성된 자율규제 조직이 닥사다. &lt;블로터&gt;는 닥사 결성 당시 5대 원화마켓거래소(업비트, 빗썸, 코인원, 코빗, 고팍스)의 이익집단화될 가능성이 있다고 지적했었다.이에 대해 윤창현 국민의힘 의원은 5대 거래소 위주로만 갈 수는 없다고 했었다. 그러나 현재도 닥사에서 코인마켓거래소를 편입하기 위한 동향은 나타나지 않고 있다. 향후 제2, 제3의 위믹스 사태가 일어날 경우 닥사와 위메이드의 법적공방화와 같은 사례가 일어날 가능성도 크다. 당정이 면밀한 고려 없이 대형 거래소 위주의 규제 프레임을 구성하면서, 블록체인 생태계가 원화마켓 거래소 위주로 중앙화하는 부작용이 심화하고 있다는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/28/blt202211280020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[갈림길 선 CJ]④수익부터 챙긴 CJ프레시웨이…3조 매출 재정복 가능할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280010</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 08:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 임원인사를 예년보다 2개월 앞당긴 뒤 곧바로 CEO 미팅을 연 CJ그룹은 향후 중장기 전략 수립을 서둘렀다. 지금 어떻게 준비하고 대응하냐에 따라 그룹의 운명이 달라질 것이라고 판단한 것이다. 미국의 금리 인상, 글로벌 인플레이션 등 외부 충격파에 맞선 그룹 계열사들의 재무 전략을 점검해본다.  코로나19로 2020년 적자를 내는 등 어려움을 겪었던 식자재유통업체 CJ프레시웨이가 수익성 개선에 초점을 맞춘 뒤 빠른 속도로 실적을 정상화하고 있다. 매출을 다소 포기하더라도 수익이 나지 않는 사업은 과감히 정리하고 저가수주는 지양한 결과다. 이미 올 3분기 만에 지난해 연간 영업이익을 초과하는 실적을 달성했다.  공격적 차입전략 1988년 식품가공회사로 시작한 CJ프레시웨이는 1996년 CJ그룹에 편입된 뒤 사업을 확장해 나가며 현재의 모습을 갖췄다. 주요 사업은 식자재유통과 단체급식사업으로 농·수·축산물, 가공식품, 해외 식자재 등을 확보해 고객사에 납품하고 오피스, 학교, 산업체, 병원 등에 급식 서비스를 제공하는 식이다. CJ프레시웨이는 그룹 특성을 이어받아 공격적인 차입 전략을 주로 구사했다. 2016년 말 조미식품 전문회사 송림푸드를 340억원에 인수한 데 이어 2018년에는 식자재 유통회사 형제푸드 지분을 추가 인수해 자회사로 편입시켰다. 이후에도 사업 확장은 계속됐다. 2019년 농산물 전처리 분야 국내 1위 업체인 제이팜스와 식품가공 업체인 제이앤푸드의 지분 90%를 230억원에 품에 안았다. 급식 및 가정간편식(HMR) 사업 경쟁력 강화를 위한 결정이었다.  그러나 이러한 공격적 투자는 코로나19로 외식 사업이 얼어붙자 부작용을 나타냈다. CJ프레시웨이의 2020년 매출액은 2조4785억원으로 전년 동기 대비 18.9%나 감소했으며, 영업손익은 35억원의 손실을 내 적자전환했다. 2001년 코스닥에 상장한 이래 처음으로 낸 적자였다. 식자재 유통, 급식 등 외부경기에 영향이 적은 사업 특성상 안정적인 실적을 유지하다 유례없는 질병 사태에 맞은 위기였다.  이 시기 프레시웨이의 재무부담은 이미 상당한 수준이었다. 2019년 CJ프레시웨이의 부채비율은 300%를 웃돌았으며 총차입금 4595억원 중 현금성자산을 차감한 순차입금은 4378억원에 달했다.  투자 다시 늘릴까…줄어든 매출은? 영업환경이 악화하자 CJ프레시웨이는 투자를 줄이는 등 효율성에 중점을 둔 경영으로 전환했다. 특히 실적이 부진한 프레시원미트와 형제푸드의 지분을 정리하는 결정도 내렸다. 그동안 꾸준했던 설비투자(CAEPX) 규모도 감소했다. 2019년 500억원을 넘어섰던 CAPEX 규모는 2021년 200억원 수준으로 대폭 감소했다. 덕분에 수익성 개선 효과는 뚜렷했다. CJ프레시웨이는 올 3분기까지 804억원의 영업이익을 거둬 전년 동기 대비 이익규모를 2배 넘게 늘렸다. 식자재유통과 급식 사업 모두 호조를 보인 덕분이다.  다만 매출 규모가 줄어든 것은 아쉬운 부분이다. 2019년 3조원에 달했던 매출은 2021년 2조2900억원까지 대폭 감소했다. 적자 탈피와 사업 효율화에 방점을 두고 경영한 결과다. 올 3분기 누적 매출액은 2조369억원으로 전년 동기 1조6847억원 대비 17.3% 늘어났지만 예년 수준에는 여전히 못 미치는 규모다. CJ프레시웨이는 매출 확대를 위해 재차 투자를 늘리는 추세다. 지난해 한 해 동안 시설투자에 들인 돈은 159억원이었던 데 반해 올 3분기 시설투자 비용은 331억원으로 이미 지난해 두 배를 넘어섰다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/28/blt202211280015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[최윤범의 고려아연판 '무자본 M&A'...신사업으로 투자 기회·거버넌스 '일거양득']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280004</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 08:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최윤범 고려아연 대표이사 부회장이 재계에서 초미의 관심을 받는 최고경영자(CEO)로 부상했다. 최 부회장은 최기호 창업자의 장남인 최창걸 명예회장의 둘째 아들이다. 최 부회장은 고려아연이 전지소재 및 수소 사업을 육성하는데 있어 ㈜한화와 LG화학, 트라피구라(Trafigura) 등 글로벌 플레이어와 공공한 파트너십을 맺었다. 고려아연의 미래 사업 밸류체인을 강화하기 위해 22년 전 발행한 '자사주'를 적극 활용했다.최 부회장은 고려아연 자사주를 이용해 최씨 일가의 지배력을 강화했다. 고려아연과 자사주를 교환한 LG화학과 ㈜한화, 트라피구라 등은 최윤범 부회장의 우호주주로 분류된다. 이렇듯 최윤범 부회장은 고려아연의 주력 사업을 비철 제련에서 전지소재와 수소로 바꾸면서 '가문의 지배력'까지 강화하는 일거양득 효과를 얻었다.통상 3세 오너가 경영을 하는 경우 선대의 업적을 계승해 안정적인 경영을 펼치는 게 일반적이다. 선대의 업적을 뛰어넘기 어려운 만큼 사업을 다각화하거나 소프트웨어 부문의 강화하는 게 특징이다. 그런데 고려아연의 경우 3세 오너인 최 부회장이 사업적 파트너십을 통해 우호주주를 만들고, 지배력을 강화하는 등 공격적인 경영을 펼치고 있다. 고려아연의 최대주주인 장형진 회장 일가와 마찰을 감수하더라도, '최씨 일가'의 몫은 확실히 마련하겠다는 의지를 나타내고 있어 최윤범 부회장의 행보에 시선이 집중된다.   398억이 7823억으로 '가치 19.6배 ↑'...최윤범이 부린 '자사주의 매직' 고려아연은 2000년 이후 총 4차례에 걸쳐 자사주를 취득했다. 2000년 자사주 펀드에 50억원을 투입해 23만7580주를 취득했다. 취득 가격은 주당 약 2만1000원 안팎이었다. 2004년 상반기 200억원 규모의 자사주 신탁 계약을 통해 88만9540주의 자사주를 추가 취득했다. 취득 가격은 주당 약 2만원 미만이었다. 고려아연은 2006년 자사주 신탁 계약을 통해 27만3000주의 자사주를 추가로 확보했다. 신탁 계약을 통한 주식 매입에는 총 193억원이 투입됐다. 주당 가격은 6만~8만원이었다. 고려아연은 이듬해 2만9000주를 약 38억원에 취득했다. 고려아연은 2009년말 자사주 신탁 계약을 해지했는데, 이 시기 자사주 규모는 119만5760주에 달했다. 119만주의 자사주를 취득하는데 지출한 금액은 398억원(2000년 취득한 자사주 제외)이다. 이후 고려아연은 자사주를 추가로 취득하거나 처분하지 않았다.고려아연은 13년 후인 2022년 11월 25일 119만5760주의 자사주를 모두 처분했다. 처분 대상은 △LG화학 △㈜한화 △한국투자증권 △모건 스탠리 △Urion Holdings Limited 등 5곳이다. 주당 처분가액은 약 65만원이며, 처분가액은 7823억원에 달한다.  고려아연과 LG화학 등은 현금 거래 없이 각자 보유한 자사주를 서로 교환했다. 고려아연은 LG화학과 ㈜한화의 자사주를 갖고, LG화학 등은 고려아연의 자사주를 갖는 방식이다. 고려아연과 LG화학은 전구체와 폐배터리 리싸이클링 등 전지소재 분야의 다양한 사업을 협력하고 있어, 자사주 거래를 통해 협력을 더욱 강화하기로 했다. ㈜한화는 고려아연과 수소와 재생 에너지 등 친환경 사업을 협력하고 있다.LG화학과 ㈜한화는 전지소재 및 친환경 분야에서 오랜 기간 사업을 해 왔다. 고려아연은 시장의 메이저 플레이어와 지분까지 교환하면서 '동맹'을 맺었다. 통상 기업은 다양한 방식으로 기업과 협력하며, 지분 교환은 가장 높은 수준의 협력 방식으로 꼽힌다. 지분 교환으로 앞으로 발생할 이익과 손실을 모두 공유하기 때문이다.최윤범 부회장은 비철 제련회사인 고려아연을 친환경 소재와 에너지를 생산하는 회사로 변모시켰고, 지분 교환까지 성사시켰다. 지분 교환 당시 자사주의 가치는 취득 당시(398억원)보다 19.6배나 커진 7823억원에 달했다. 이른바 '자사주의 매직'이라고 부를만하다는 설명이다.   계열분리, 더 이상 '블러핑' 아냐...최家, 지배구조 개편 협상력 확보  고려아연의 자사주가 부린 마법은 이 뿐만이 아니다. 자사주는 의결권이 없지만, 제 3자에게 넘어가면 의결권이 부여된다. 만약 우호세력에 자사주가 넘어간다면 현 경영진의 지배력이 강해지는 효과가 발생한다.LG화학과 ㈜한화, 외국계인 트라피구라 등은 고려아연의 현 경영진인 최윤범 부회장과 파트너십을 맺었다. 사실상 최 부회장의 우호주주로 봐야 한다. 영풍그룹은 장씨 일가와 최씨 일가가 공동경영하고 있지만, 고려아연은 최씨가 경영하고 있다.장형진 영풍 회장 등 장씨 일가는 고려아연의 최대주주로서 배당 이익을 통해 수익을 얻었다. 경영에는 장 회장만 비상무이사로서 참가하고 있다. 때문에 장씨 일가는 고려아연 경영에 영향력을 행사하지 못하고 있다는 게 재계의 설명이다.영풍그룹과 고려아연의 이 같은 지배구조로 인해 최씨 일가는 오랜 기간 '분가'를 요청했지만, 장씨 일가가 거부하면서 이뤄지지 않았다. 고려아연의 최대주주가 장씨 일가인 만큼 장 회장이 동의하지 않는 한 최씨 일가는 지배구조를 조금도 바꿀 수 없기 때문이다.이 때문에 고려아연의 계열분리는 그동안 실현 불가능한 시나리오였다. 고려아연 주식은 주당 65만원이 넘어 최씨 일가가 장씨 일가의 지분을 되사오는 게 불가능했기 때문이다. 그런데 지난 8월 한화임팩트가 고려아연 유상증자에 참여한 이후 상황은 달라졌다. 최 부회장은 지분 경쟁에 본격적으로 나섰다. 두 자리 수 넘게 벌어졌던 장씨와 최씨의 지분 격차는 2.5%로 좁혀진 상황이다.  올해 6월 말 장씨 일가(㈜영풍 포함)의 지분은 33.0%에 달했다. 최씨 일가 지분은 15.36%에 불과했다. 장형진 회장 등 장씨 지분이 17.64% 포인트 많아 사실상 압도적 우위에 있었다. 지난 25일 기준 장씨 지분은 31.36%로, 최씨 지분은 14.93%로 줄었다. 하지만 최씨 일가가 유상증자와 자사주 교환 등을 통해 우호주주를 대거 참여시킨 만큼 최씨 지분은 급등했다. 최씨 일가는 13.88%에 달하는 우호 지분까지 합할 경우 고려아연 지분이 28.81%로 늘어난다. 장씨 일가와의 지분 격차는 2.55%로 좁혀진다. 올해 6월에는 최씨 일가가 장씨를 상대로 지배구조 개편을 요구할 수 없었지만, 현재는 충분한 협상력을 갖춘 것으로 보인다.최씨 일가가 본격적으로 지분 경쟁에 나서 장씨 일가를 압박할 경우 장씨 일가에 손해일 수밖에 없다. 장씨 일가는 직접 고려일가의 지분을 매입해야 하는 반면 최씨 일가는 경영권을 갖고 있어 지분 교환과 유상증자를 통해 우호 지분을 만들 수 있다. 최씨 일가가 고려아연의 거버넌스를 확보하기 위해 지분경쟁에 나섰고, 장씨 일가는 최윤범 부회장이 파트너십을 통해 지분 격차를 턱 밑까지 좁혀오자 사실상 '투항'한 것으로 전해졌다. 장형진 회장이 지난 23일 이사회에 참석해 '자사주 처분 및 교환'에 찬성한 것은 사실상 지분 경쟁에서 패했다는 '시그널'로 읽힌다. 고려아연이 최씨 일가에 유리하게 계열분리할 수 있도록 큰 틀의 합의 또는 로드맵이 있었을 것이라는 설명이다.   '지분 경쟁' 2017년부터 차근차근 준비...최윤범의 '무자본 M&amp;A' 전략 최윤범 부회장은 2017년부터 고려아연의 '무자본 M&amp;A'를 준비한 것으로 보인다. 무자본 M&amp;A란 기업 인수자가 자기 자금보다 차입 자금으로 기업을 인수하는 것을 의미한다. 고려아연은 신사업을 통해 한화그룹과 LG화학, 트라피구라 등 다수의 투자자를 모아 14%에 달하는 우호지분을 만들었다. 고려아연의 '지분 경쟁'을 무자본 M&amp;A로 부를 수 있는 것은 최씨 일가가 자기 자금을 전혀 들이지 않고, 오로지 투자자를 모아 장씨와의 지분 경쟁에서 사실상 승리했기 때문이다.고려아연이 2차전지 사업에 본격적으로 나선 것은 2017년이다. 고려아연은 LG화학을 끌어들여 합작사 켐코를 설립했다. 켐코는 황산니켈을 생산하는 회사로 제품 전량을 LG화학에 납품한다. 황산니켈은 니켈을 황산에 용해한 후 증발시킨 화합물로 2차전지의 핵심 소재인 양극재의 원료로 쓰인다.LG화학의 켐코 지분은 10%에 그쳤다. LG화학은 니켈을 안정적으로 조달받을 수 있는 규모의 지분만 투자했다. 이외에는 고려아연이 35%의 지분을 확보해 켐코의 최대주주였다. 최창영 고려아연 회장의 아들인 최내현 켐코 대표가 25%의 지분을, 영풍그룹 지주사인 ㈜영풍이 15%의 지분을 투자했다.고려아연은 이후 2차전지 소재 사업을 본격적으로 확장하기 시작했다. 초창기 황산니켈만 판매했지만, 2020년 전지용 동박을 생산하는 케이잼을 설립했다. 올해 LG화학과 '51대 49'의 지분을 투자해 합작사인 한국전구체를 출범시켰다.고려아연은 황산니켈에서 동박, 전구체까지 2차전지의 밸류체인을 확대해 나갔다. 올해 미국 전자폐기물 재활용업체인 이그니오홀딩스를 인수했다. 이번 인수로 고려아연은 기존 폐배터리 리싸이클링 분야의 경쟁력을 제고하게 됐다.고려아연은 지난해 호주에 신재생에너지 및 그린수소 전문 자회사 아크에너지(Ark Energy)를 설립했고, 올해 신재생에너지 개발과 운영 노하우를 보유한 에퓨런을 인수했다. 재생에너지 분야에 진출해 한화그룹과의 전략적 동맹을 맺을 수 있었다.이렇듯 최윤범 부회장은 장씨 일가의 지분을 직접 사오거나 주식시장에서 직접 고려아연 지분을 매입하는 '정공법'을 택하지 않았다. 오히려 전지소재와 그린에너지 등 신사업에 진출해 여타 기업과의 협력 기회를 만들었다. 자기 자금으로 고려아연 지분을 확대할 경우 최씨 일가가 승리할 가능성이 극히 낮았다. 오히려 우호주주를 활용해 사업 기회와 지분 경쟁에서 모두 승리할 수 있었다는 평이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/28/blt202211280009.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['씽큐' 통합하는 LG전자...초연결 시대 조직 경쟁력 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211280009</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 08:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 자사의 스마트홈 플랫폼 ‘LG 씽큐(이하 씽큐)’를 통합 운영한다. 씽큐는 애플리케이션(앱)을 통해 집안 곳곳의 가전을 제어하는 플랫폼이다. LG전자는 씽큐의 통합 운영으로 치열해지는 플랫폼 경쟁에서 경쟁력을 확보하겠단 계획이다.LG전자는 지난 24일 조직개편을 통해 내달부터 플랫폼사업센터에서 씽큐의 기획, 개발, 운영을 통합해 담당한다고 밝혔다.씽큐는 지난 2017년 12월 LG전자가 발표한 인공지능(AI) 기술 브랜드다. 당초 씽큐는 LG전자의 스마트폰의 네이밍에도 함께 사용돼 왔지만, LG전자가 스마트폰 사업을 접으면서 현재는 스마트홈 플랫폼으로 사용되고 있다.씽큐는 그간 LG전자의 본사와 사업본부에 분산돼 운영됐다. LG전자 관계자는 “기존 씽큐 운영은 플랫폼사업센터와 각 사업본부에서 일부 역할을 맡아 운영해왔는데, 조직개편을 통해 이를 한 데 뭉쳐서 시너지효과를 내겠다는 계획”이라고 설명했다.이번 씽큐의 통합 운영을 맡게 된 플랫폼사업센터는 지난해 조주완 LG전자 사장이 CEO 직속으로 설립한 조직이다. 데이터 기반의 LG 팬덤을 만들기 위해 설립됐으며, 내달부턴 본격적으로 씽큐 사업화에 나설 계획이다. 센터장은 지난 9월 영입한 메타(Meta) 코리아 대표 출신 정기현 부사장이 그대로 맡는다. 스마트홈 ‘초연결성’ 중요…치열해진 플랫폼 경쟁 최근 글로벌 가전업계의 화두는 ‘초연결성’이다. 초연결성은 기기 간 연동이 무엇보다 중요하다. 삼성전자, LG전자도 각각 스마트싱스, 씽큐 등 스마트홈 플랫폼을 통해 집안 내 기기 연결을 지원한다. 그러나 지금까지 스마트홈 플랫폼은 제조사가 다르면 가전을 연동하지 못한다는 문제가 있었다.LG전자는 지난 8월 가전업체의 자체 스마트홈 플랫폼을 서로 연동하기 위한 협의체 HCA(Home Connectivity Alliance)에 합류했다. 지난 1월 설립된 HCA는 삼성전자, 일렉트로룩스, 하이얼, 아르첼릭 등 주요 가전 및 공조업체들이 가입해있다.HCA 회원사들은 개별적으로 운영하는 스마트홈 플랫폼의 상호 연동을 목표로 협력하고 있다. 가령 LG전자의 경우 씽큐 앱에 타사 가전을 등록해 제어할 수 있다. 물론 반대의 경우도 가능하다. 고객은 하나의 스마트홈 플랫폼으로 서로 다른 제조업체의 제품을 제어할 수 있어, 보다 편의성이 향상된다.LG전자는 글로벌 표준 연합 CSA(Connectivity Standards Alliance)에도 참여하고 있다. CSA는 스마트홈 기기를 위한 개방형 통신 프로토콜 규격을 개발하고 표준화하는 단체다. LG전자는 CSA에서 인터넷 프로토콜(IP) 기반 스마트홈 통신 표준 기술 ‘매터(Matter)’ 개발에 참여한다.글로벌 가전업체들이 상호 협력을 통해 스마트홈 생태계를 키우면서, 고객들의 통합된 연결 경험은 더욱 확장될 전망이다. 다만 이와 함께 기업들의 플랫폼 경쟁은 더욱 치열해질 것으로 보인다.기기 간 연결이 강화되면 고객은 하나의 플랫폼으로 집안의 모든 가전을 제어할 수 있게 된다. 여기서 고객에게 혁신과 만족감을 제공하는 플랫폼 사업자가 향후 시장에서 주도권을 차지하게 된다.특히 플랫폼 사업은 시장 1위 사업자와 차순위 사업자의 격차가 유독 큰 분야다. 이 시장에서 우위를 차지한다면, 고객이 다른 플랫폼으로 넘어가지 못하게 묶어두는 ‘락인(Lock-in)’ 효과를 누릴 수 있다.LG전자의 이번 조직개편 또한 씽큐의 경쟁력을 한층 강화해 시장 주도권을 차지하겠다는 의도로 풀이된다. LG전자는 조직 개편과 함께 현재 경쟁력으로 내세운 ‘업(UP) 가전’으로 시장을 공략하겠단 계획이다. UP 가전은 제품 출시 이후에도 고객의 사용패턴을 빅데이터로 분석해 새로운 기능, 서비스 등을 맞춤형으로 업그레이드하는 제품이다. LG전자는 현재까지 19개의 제품을 UP 가전으로 출시했으며 약 100개의 콘텐츠를 업그레이드로 제공하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/28/blt202211280014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>