<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 04:23:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[지주사로 탈바꿈 포스코...포항과 함께 간다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230023</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 03:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코가 지주사 체제로의 전환을 통해 미래 친환경소재 전문기업으로의 도약을 추진한다. 철강과 이차전지 소재, 수소 등을 그룹의 핵심 기반사업으로 선정해 지주사 중심으로 각 사업들의 경쟁력을 제고하고, 시너지를 창출한다.철강사업은 글로벌 탄소중립 확산으로 CCUS(탄소 포집 및 활용·저장기술), 수소환원제철 기술 완성 등 친환경 생산체제로의 전환이 중요한 화두로 떠오르고 있다. 철강 전담 사업회사인 포스코는 저탄소 생산기술을 연구개발하고, 생산체제 전환을 주도할 계획이다.이차전지소재 사업은 고객 파트너십 기반으로 2030년까지 양·음극재 생산능력을 68만톤까지 확대하고, 선도 기술 확보를 통해 글로벌 Top-Tier로 도약한다는 방침이다.리튬·니켈 사업은 이미 확보한 자체 광산·염호와 친환경 생산 기술을 활용하여 본격적인 개발에 착수하고, 추가 원료 확보에 총력을 기울여 2030년까지 리튬은 22만톤, 니켈은 14만톤 규모의 생산 능력을 갖출 계획이다.수소사업의 경우, 7대 전략국가 중심의 블루·그린수소 글로벌 공급망 구축과 핵심 기술 개발 투자 등을 통해 2030년까지 50만톤, 2050년까지 700만톤 생산체제를 구축할 계획이다.에너지 분야는 LNG, 암모니아, 신재생 에너지 등 수소경제와 연계한 사업을 확대한다. 건축·인프라 분야는 친환경 및 스마트 기술을 기반으로 스마트 시티, 모듈러 등 친환경 건축과 플랜트 사업을 강화할 계획이다. 식량사업은 조달 지역 다변화 및 밸류체인 확장을 통해 성장을 더욱 가속화한다는 방침이다.포스코는 지난 달 28일에는 임시 주주총회를 열고 주주들에게 지주사 전환에 대한 찬반 의견을 물었다. 주식수 기준 75.6%의 주주가 의결권을 행사했으며, 출석 주주 89.2%의 압도적인 찬성률로 가결되었다.특히 사업 회사인 포스코(신설법인)는 분할 전 포스코의 인력과 자산을 이전 받는다. 본사도 포항으로 유지되며 생산, 세금, 고용, 투자 등 모든 측면에서 변함없이 지역사회에 기여할 예정이다. 포스코는 포항 및 광양 지역에서 운명공동체로서 지역과 함께 발전하고 성장해 왔다. 포스코의 지주사 체제 전환을 통해 그룹차원에서 미래기술연구 성과를 창출하고 2차전지 소재와 수소 등 다양한 사업에서 안정적인 성장을 이뤄낼 전망이다. 이를 통해 포항 및 광양 지역의 발전에 기여할 것으로 기대된다.철강사업은 분할 후에도 그룹의 핵심 사업으로서 중추적인 역할을 계속하게 될 것이며, 탄소중립 생산체제로의 단계적 전환과 그린 철강 경쟁력 강화를 위해 수소환원제철, 전기로 등 친환경 설비 투자를 더욱 확대, 강화한다는 계획이다.  일례로 포스코그룹은 최근 2차전지 핵심소재인 양극재를 연간 6만t 생산할 수 있는 공장을 지역에 건설키로 한 바 있으며, 지난해 7월에는 포항 포스텍 내에 지상 7층, 지하 1층, 연면적 28,000㎡ 규모로 체인지업 그라운드 포항을 준공했다. 체인지업 그라운드는 포스코가 실리콘밸리와 더불어 태평양 서안에 위치한 또 하나의 퍼시픽 밸리를 만들어 나가겠다는 비전 하에 운영하는 스타트업 공간이다. 이밖에 포스코는 차세대 신소재로 손꼽히는 ‘그래핀’을 세계 최초로 개발하고 상용화한 벤처기업 ‘그래핀 스퀘어’를 포항시에 유치하기도 했다.앞으로도 포스코는 부생수소 생산설비 증설, 수소출하센터 충전소, 고순도니켈공장, 양극재 6만톤 공장 신설 등 신사업 분야 투자 및 포항 1고로 박물관 설립 등 지속적인 투자와 사회 공헌을 통해 지역사회와 함께 발전하고 공존해나갈 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['카카오택시' 승객 골라태우기 정황 포착…가맹택시 콜 몰아주기도?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230011</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 02:32:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오T 플랫폼의 중개서비스를 이용하는 일반택시의 장거리 손님 ‘골라태우기’ 정황이 포착됐다. 또 일반택시를 호출했지만 가맹택시가 배차돼 카카오의 자사 가맹택시 ‘콜 몰아주기’ 개연성이 있는 것으로 나타났다.23일 서울시는 이러한 내용을 담은 실태조사 결과를 발표했다. 앞서 서울시는 지난해 10월 카카오택시 이용불편에 대한 현장 실태조사를 진행한다고 밝힌 바 있다. 카카오택시가 택시 플랫폼 시장의 90%를 점유함과 동시에 이용자들도 택시앱을 통한 호출이 더 익숙해졌지만, 앱을 악용한 승객 골라태우기 등 승차거부 민원이 지속됐기 때문이다.실태조사는 카카오택시만을 대상으로 실시됐다. 조사원이 승객을 가장해 카카오택시를 직접 불러서 탑승하는 ‘미스터리쇼퍼’ 방식으로 2개월 동안(2021년 10월~11월) 총 841대를 호출했다. △장거리(10km이상)·단거리(3km이내) △평일·주말 △도심·비도심 △아침·저녁·밤 시간대로 구분해 적정 표본이 확보되도록 했다.  그 결과 카카오T를 통해 호출한 일반택시는 목적지 표출에 따른 택시기사의 승객 골라태우기 정황이 일부 포착됐다. 카카오T 가맹택시는 목적지가 보이지 않는다. 일반택시를 호출해 배차가 성공된 건을 분석한 결과 ‘택시 승객이 많은 평일 밤 장거리’일수록 호출 성공률이 높은 것으로 확인됐다. 이는 밤 시간대 택시 공급보다 승객 수요가 많아서 골라태우기 환경이 조성될 수 있는 데 따른 것으로 서울시는 해석하고 있다. 각각의 호출 성공률을 보면 △장거리(81.8%)·단거리(66.4%) △주말(88.1%)·평일(63.3%) △저녁(83.2%)·아침(79.0%)·밤시간대(58.6%) 등이다.실태조사를 자문한 권용주 국민대학교 자동차운송디자인학과 교수는 “장거리 호출 성공률이 높고 단거리는 낮은 점, 밤 시간대 호출 성공률이 낮고 배차 실패횟수도 타 시간대보다 높은 점을 고려할 때 목적지를 보고 골라태운다고 볼 수 있다”고 분석했다. 안기정 서울연구원 교통시스템연구실 연구위원은 “단거리 호출 실패율이 장거리보다 높은 건 승객 골라태우기를 의심할 수 있는 대목”이라고 말했다.서울시는 택시업계 불만인 카카오택시의 자사 가맹택시 콜 몰아주기 실태조사 결과도 내놨다. 조사 결과 일반택시를 호출해 배차에 성공한 경우 10대 중 4대(39%)는 가맹택시인 ‘카카오T 블루’가 배차된 것으로 나타났다. 유형별로는 평일보다 주말, 장거리보다 단거리, 저녁·밤보다 아침일수록 가맹택시가 배차된 비율이 높았다. 특히 ‘택시 승객이 상대적으로 적은 주말 아침 도심에서 도심으로 가는’ 호출은 가맹택시 배차 비율이 86%로 가장 높았다. 일반택시는 카카오T 중개서비스를 무료로 이용하지만, 가맹택시는 카카오에 수수료 3.3%를 내고 있어 카카오로선 가맹택시 배차시 수익을 얻을 수 있다. 다만 서울시는 카카오택시 배차 알고리즘 자체는 확인되지 않은 만큼 콜 몰아주기에 대해선 좀 더 구체적 조사와 분석이 필요하다고 설명했다.  서울시는 이번 실태조사 결과를 바탕으로 △서울시 △카카오모빌리티 △정부 등 각 주체별 개선방안을 마련해 추진한다. 우선 서울시는 호출 성공률이 가장 낮아 택시잡기 어려운 ‘평일 밤 시간대’의 경우 택시 부족 요인도 있는만큼 택시 공급 확대를 위해 △택시 부제(의무휴업) 해제 △전기택시 보급확대 등 다양한 대책을 검토한다.카카오모빌리티 측에는 승객의 목적지를 구체적 위치가 아닌 자치구 단위까지만 노출하도록 하고, 장기적으로 목적지를 미표기하는 내용의 단계적 개선방안을 요청했다. 가맹택시 콜 몰아주기 의심 해소를 위해선 승객이 일반호출을 했을 때 우선 일반택시가 호출 받을 수 있는 충분한 시간(5분)을 주고 이후 가맹택시에도 콜을 주는 방식을 요청했고, 장기적으론 중개와 가맹 택시사업을 분리하는 방안도 요청했다. 이를 위해 서울시는 국토교통부(국토부)에도 가맹·중개택시 인·허가 등 관리 권한을 시·도지사에게 위임해줄 것을 건의할 예정이다. 국토부에 있는 인·허가 권한을 가져와 위법 상황 발생 시 조사 및 사업개선 명령 등을 직접 내리기 위해서다. 이번 실태조사 결과는 현재 카카오택시 콜 몰아주기와 관련해 알고리즘 조사를 진행 중인 공정거래위원회에 참고 자료로도 제공할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자, 13년만에 태양광 패널 사업 접는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230009</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 02:32:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 2010년부터 뛰어든 태양광 패널 사업을 접는다. LG전자는 지난해 스마트폰 사업을 중단한 데 이어 올해 태양광 패널 사업도 영업 중단하며 비주력 사업에 대한 구조조정 속도를 올리고 있다.LG전자 측은 23일 보도자료와 공시를 통해 태양광 패널 사업의 영업을 오는 2분기를 끝으로 정지한다고 밝혔다. 영업정지 금액은 2020년 매출 기준 8817억원으로 같은 해 전체 매출의 1.5% 상당이다. LG전자는 지난 22일 이사회를 통해 태양광 패널 사업 영업 중단을 승인했다.  사업을 접은 이유는 태양광 패널 사업의 경쟁 심화와 실적 부진 때문이다. LG전자는 “가격 경쟁 심화와 원자재 가격 상승 등 다양한 요인으로 글로벌 태양광 패널 사업의 불확실성이 지속 증가하고 있다”고 설명했다.LG전자는 1985년 다결정 태양광 셀을 개발하며 일찌감치 기술력을 확보했다. 본 사업을 시작한 시점은 2010년으로, 2009년 독일계 시험인증 기관 TUV 라인란드로부터 태양광 셀 테스트 인증을 확득한 뒤 이듬해부터 양산에 나선 것이다.발전 효율이 높은 단결정 N-타입 셀의 기술력은 세계적 수준으로, 2020년 미국 주거용·상업용 태양광 모듈 시장에서 한화큐셀에 이어 점유율 2위(12.9%)를 차지하기도 했다.다만 LG전자는 2020년 태양광 사업 매각을 시도했는데, 이는 중국을 중심으로 2010년대부터 태양광 에너지 생태계 전반에 가격 경쟁이 벌어지며 수익성을 잃어버렸기 때문이다. 매각이 순조롭게 이뤄지지 않자 결국 영업중단을 결정한 것으로 풀이된다.  LG전자는 사업이 완전히 중단되는 시점까지 LG 태양광 브랜드를 유지함과 동시에 고객 지원을 당분간 지속한다. 패널 생산 또한 향후 서비스 지원에 필요한 재고를 유지하기 위해 오는 2분기까지 계속될 예정이다.사업을 영위해왔던 비즈니스솔루션(BS) 사업본부는 이번 구조조정을 통해 사업 포트폴리오를 IT(노트북, 모니터)와 인포메이션 디스플레이(ID·사이니지, 상업용 TV 등), 로봇 사업으로 재조정한다. 태양광 에너지 사업 가운 에너지 저장장치(ESS)나 에너지 관리 솔루션(LG 비콘) 등 신재생에너지 관련 연구개발은 지속한다. LG전자 태양광 사업을 담당했던 에너지 사업부 직원은 국내 600명을 포함해 총 900여명이다. LG전자는 사내 타 사업본부와 계열사 인력 수요, 직원 역량과 의향을 종합적으로 판단해 직원을 재배치할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국 3G 서비스 연내 종료…자동차 기능 차질 우려]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230008</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 02:32:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이번 주 AT&amp;T를 시작으로 올해 미국에서 3G 네트워크 서비스가 순차적으로 종료되면서 차량 소유주가 큰 불편을 겪을 것이라는 전망이 나왔다. 22일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 ‘네트워크 일몰’로 불리는 3G 서비스 종료로 테슬라, 아우디, 혼다 등 미국 내 수백만대의 자동차가 비상시 사용하는 안전 성능 등 일부 기능을 잃게 될 것이라고 전했다.3G 서비스 종료는 구형 휴대폰뿐만 아니라 3G 네트워크를 통해 기능 업데이트와 원격통신을 이용하는 자동차에도 타격이 있을 예정이다. 지난 10여년간 제작된 모델 수백만대가 영향을 받을 것으로 예측되는 가운데, 모델에 따라 정도의 차이가 있을 것으로 보인다. 아무 문제 없는 모델도 있는 한편 여러 기능이 중단되는 차량도 있을 전망이다. 예를 들어 충돌 시 작동하는 자동비상대응 서비스, 실시간 내비게이션, 스마트폰 앱을 통해 출발 전 차량 내 실내 온도를 조절하는 ‘프리컨디셔닝’과 같은 기능이 중단될 수 있다. 미국 주요 통신사의 3G 서비스 종료는 5G와 같은 신기술 지원을 위해 인프라와 자본을 확보하기 위한 움직임이다. 이날 AT&amp;T가 선두를 끊고 연내 T-모바일, 버라이즌 등이 뒤따를 예정이다. AT&amp;T는 이메일 성명을 통해 자사는 “2019년 2월부터 자동차 제조업체가 3G 서비스 제공이 중단되기 전까지 새로운 기술로 전환할 수 있도록 지원해왔으며 앞으로도 협력해나갈 계획”이라고 밝혔다.&lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 통신사들이 수년간 3G 서비스 종료에 대해 미리 경고해왔음에도 불구하고 다수의 자동차 제조업체들이 지난해까지도 구형 네트워크 장치들을 설치해왔다고 전했다. 모빌리티 서비스 기업 모지오의 최고경영자(CEO) 케니 호크는 “다수의 차량이 여전히 3G 네트워크를 이용하는 내장형 텔레매틱스 제어 장치, 모뎀과 안테나를 사용한다”고 지적했다. 이에 대해 자동체 업체들은 제각기 다른 방식으로 대응 중이다. 일부 서비스를 중단하거나 차량주들이 일회성 요금 또는 월정액을 지불하고 소프트웨어·하드웨어 업데이트를 제공받는 방법 등이 있다. 테슬라의 경우 2015년 6월 이전 제조된 모델S 차량이 3G 서비스 종료로 일부 원격 기능과 내비게이션, 지도 등의 기능이 영향을 받을 예정이며 200달러(약 24만원)의 비용으로 이를 해결하는 모뎀 업그레이드를 제공한다고 발표했다. 혼다는 22일까지 무료로 소프트웨어 업데이트를 지원했으며 이날 이후에 기존의 기능을 사용하기 위해서는 900달러(약 107만원)의 하드웨어 업그레이드를 진행해야 한다.  미국 소비자 전문지 &lt;컨슈머리포트&gt;의 안전 정책 매니저인 윌리엄 월리스는 “일부 자동차 제조 업체들이 차량 구매 당시 무료로 제공하겠다고 약속한 서비스에 대해 소비자에게 비용을 청구하며 현재 상황을 이용하고 있다”며 비판의 목소리를 냈다. 아울러 “정치권에서 이 문제를 다뤄 4G 네트워크 종료 시 이번과 같은 총체적 난국이 반복되지 않도록 해야한다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“버그 알고도 방치”...세계 최대 NFT 거래소 오픈씨, 100만달러 소송 당해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230005</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 02:32:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 NFT(대체불가능토큰) 거래소 ‘오픈씨’가 100만달러(약 12억원) 규모의 손해배상청구 소송을 당했다.22일(현지시간) 암호화폐 전문매체 &lt;디크립트&gt;에 따르면 오픈씨 회원인 티모시 맥키미는 오픈씨가 지난달 거래소에 발생한 버그를 알고도 거래를 중단하지 않았다며 소송을 제기했다. 당시 오픈씨는 해커들의 공격을 받아 75만달러(약 9억원) 상당의 NFT를 도난 당했다. 해당 공격은 해커들이 오픈씨의 버그를 이용, NFT 가격을 조작해 아주 낮은 가격에 고가의 NFT를 구매하는 방식으로 이뤄졌다.맥키미는 자신이 보유한 NFT ‘보어드 에이프 요트 클럽(BAYC) 3475번’ 작품을 오픈씨 판매 상품으로 등록한 바가 없지만 해커들이 0.01 이더리움(ETH, 약 26달러, 3만1000원)의 헐값에 구매해 99 이더리움(약 25만달러, 3억원)에 되팔았다고 주장했다. 그가 제출한 고소장에 따르면 해당 NFT는 1만개의 BAYC 한정판 중 하나로 희소성 가치로 따지면 상위 14%에 든다. 맥키미는 오픈씨에게 NFT를 되찾거나 100만달러의 배상금을 지급할 것을 요구했다. 이 이용자는 “오픈씨가 사고의 원인이 된 버그에 대해서 인지하고 있었지만 거래를 중단시켜 문제를 해결하는 대신 이윤을 남기기 위해 플랫폼을 계속해서 운영했다”고 주장했다. 또 오픈씨 측과 이 문제를 해결하려고 수차례 노력했지만 오픈씨는 “사고에 대해 적극적으로 조사하고 있다”고만 밝혔을 뿐 별다른 조치를 취하지 않았다고 말했다.오픈씨는 1월에 발생한 사고에 대한 보상금으로 이용자들에게 총 180만달러(약 21억5000만원)를 지급했다. 다만 정확히 어떤 기준으로 보상금을 책정했는지에 대해선 밝혀지지 않았다. &lt;디크립트&gt;에 따르면 오픈씨는 피해자들과 합의하기 위해 연락을 취하고 있지만 사고에서 손실된 NFT의 실제 가격보다 낮은 금액을 제공하고 있는 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[페이스북, 숏폼 동영상 ‘릴스’ 전세계로 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230002</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 01:01:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 숏폼(짧은 동영상) 콘텐츠 서비스인 ‘페이스북 릴스’를 전세계적으로 공식 출시한다고 발표했다. 22일(현지시간) 미국 정보기술(IT) 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 메타는 미국에서만 제공하던 페이스북 릴스를 150여개국의 안드로이드, iOS 이용자를 대상으로 확대한다고 발표했다. 페이스북은 지난 9월 미국에서 페이스북 릴스를 공식 도입했다. 이전에는 멕시코, 인도, 캐나다에서 해당 서비스를 시범 운영한 바 있다.페이스북 릴스 기능은 페이스북 뉴스 피드 상단에 배치된다. 이용자들은 페이스북의 인스턴트 게시물 기능인 ‘스토리’를 릴스를 통해 공유하거나 스토리를 ‘릴스화’하는 기능도 사용할 수 있다. 또 페이스북의 동영상 플랫폼인 ‘페이스북 워치’와 ‘페이스북 그룹’에서도 릴스 콘텐츠를 공유할 수 있게 된다. 아울러 이미 업로드된 릴스를 이용해 새로운 영상을 만드는 ‘리믹스’, 영상을 간편하게 편집할 수 있는 ‘클리핑’, 임시 저장 등 새로운 기능도 선보인다. 페이스북은 “릴스를 통해 크리에이터들이 발견되고 사용자들과 소통하고 수익을 창출하는 데 주력하고 있다”고 밝혔다. 이에 따라 릴스를 활성화시키기 위해 크리에이터들의 수익 창출 기능을 확대할 예정이다. 현재는 배너와 가상 스티커를 통한 광고 기능만 제공되지만, 팬들이 크리에이터들에게 선물하는 후원 기능인 ‘스타즈’를 도입할 계획이다. 또 ‘릴스 플레이 보너스’ 프로그램을 통해 조회수 등 조건을 충족한 크리에이터들에게는 한 달 최대 3만5000달러(약 4200만원)를 지급할 예정이다. &lt;엔가젯&gt;은 페이스북 릴스 공식 출시가 틱톡에 대항하고 MZ세대 이용자 유치를 최우선의 과제로 삼고 있는 메타에게 중요한 시험이 될 것으로 봤다. 실제로 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 지난 2일 어닝콜에서 틱톡과의 경쟁을 페이스북 이용자 수 감소 요인 중 하나로 꼽았다. 또 “메타가 릴스와 같은 숏폼 비디오로 서비스를 전환하는 과정을 거치고 있다”고 말하며 “지금까지 선보인 콘텐츠 중 릴스가 가장 빠르게 성장했다”고 강조하기도 했다. 다만 저커버그는 아직 릴스의 매출이 인스타그램 스토리나 피드에 비해 적다는 점을 인정하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230010.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['무신사 vs 크림', 가품 논란 2라운드…"물러서면 신뢰도 추락 불가피"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220148</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220148</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 12:26:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["우리가 판매한 제품은 가품이 아니다. 크림에서 올린 게시물 때문에 무신사가 마치 가품을 파는 플랫폼으로 취급받고 있다" - 무신사"크림은 리셀 서비스를 제공하는 만큼 소비자를 보호해야 할 의무가 있다. 내부 판단 기준에 따라 가품에 대해 주의를 당부한 것이지 특정 플랫폼을 겨냥한 게 아니다" - 크림패션 플랫폼 '무신사'와 리셀 서비스 업체 '크림'의 갈등이 점차 심화되고 있다. 수입 럭셔리 브랜드 티셔츠의 진품 여부를 두고 각기 다른 판단을 내렸고, 입장 차이가 좁혀지지 않으면서 법정 싸움으로 번지게 됐다. 가품 논란은 '현재 진행형' 발단은 수입 럭셔리 브랜드의 티셔츠 판매에서 비롯됐다. 한 소비자가 무신사 부티크에서 구매한 '피어 오브 갓 에센셜'(이하 에센셜) 브랜드 티셔츠를 리셀 플랫폼 크림에 재판매하는 과정에서 가품 판정을 받았기 때문이다. 양사의 대립은 지난달 18일 본격화됐다. 당시 크림은 플랫폼 내 거래 체결 후 자사 검수센터에 입고된 실물 상품 사진을 공개하며 "에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠의 가품이 다수 확인되고 있어 판매 등록에 주의해 달라"는 공지사항을 올렸다.   무신사 입장에서는 '마른 하늘에 날벼락'인 셈이다. 당시 크림이 공개한 9개 가품 사례 중 '넥 메일 라벨 폰트'와 '넥 메인 라벨 봉제 방식' 예시에 사용된 제품이 무신사 부티크에서 판매 중인 제품이었기 때문이다. 현재 무신사 부티크 제품은 '부티크 인증서'와 '보안 실'이 부착돼 있는데, 크림 측 게시글에 '파란색 택' 동봉 제품이 포함돼 있었다. 해당 게시글만 보면 무신사 부티크에서 판매하는 제품 가운데 가품이 섞여있다는 오해를 받기 충분하다는 입장이다.이에 반해 크림은 "내부에서 결정한 가품 주의 공지사항은 이용자 보호를 위한 정책이므로, 무신사의 삭제 요청을 들어줄 수 없다"는 입장을 고수했다. 결국 무신사는 지난 18일 리셀 플랫폼 크림을 운영하고 있는 네이버 자회사 '크림 주식회사'를 대상으로 해당 게시물 삭제를 요청하는 내용의 '내용증명'을 발송했다. 22일에는 "에센셜 제품은 브랜드 공식 유통처에서 확보한 100% 정품"이라는 공식 입장문도 발표했다.이날 크림 측도 "에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠 제품의 가품이 지속 접수되고 있다"며 "가품이 의심되는 구매자에게 크림 내 거래여부와 관계없이 무상 검수 서비스를 제공하겠다"며 무신사의 대응을 맞받아쳤다. 진위 여부 두고 대립 격화…'치킨게임' 될까 양사가 결코 물러서지 않는 본질적 이유는 '신뢰도'에 있다. 무신사는 짝퉁(모조품) 판매처가 되지 않기 위해 크림에 해당 내용 삭제를 요구하는 상황인 반면, 크림은 무신사의 요청을 들어줄 경우 상품 진위 여부와 관계없이 내부 기준의 신뢰도를 의심받게 된다. 법정에서 해당 상품의 가품 여부가 가려질 경우 패배하는 쪽은 신뢰도 면에서 큰 질타를 받게 될 전망이다.현재 양사는 각기 다른 입장을 내세우며 억울함을 호소하고 있다.  먼저 크림은 이날 입장문에서 '선의의 피해자'를 언급하며 소비자 보호를 위한 정책을 끝까지 고수할 의사를 내비쳤다. 이는 크림에서 물건을 사고 파는 이용자 모두 피해자가 될 수 있다는 의미를 내포하고 있다. 크림에 등록된 제품이 가품일 경우 판매자와 구매자 모두 '피해자'가 되기 때문이다. 해당 상품을 올린 판매자는 가품인지 모르고 올렸다 해도 내부 정책에 따라 벌금이나 활동정지 등의 제재를 받을 수 있다. 구매자는 정품이 아닌 가품을 수령하게 돼 금전적 손해를 입게 된다. 크림 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "크림이 리셋 플랫폼인 만큼 에센셜 제품 외 다른 제품도 가품을 유의하라고 공지를 올려왔다"며 "(이번 게시물은)특정 업체를 겨냥한 것이 아니며, 이용자 피해를 막기 위한 주의사항인 만큼 해당 게시물을 삭제할 계획이 없다"고 전했다.이어 무신사의 정품 주장에 대해서 크림 측은 "무신사의 정품 주장은 말 그대로 주장일 뿐, 법적 대응 과정 속에서 진품 여부도 함께 결정될 것으로 기대한다"며 "앞으로도 크림은 사용자에게 신뢰받는 서비스가 되기 위해 최선을 다할 것"이라고 밝혔다.반면, 무신사는 크림이 공개한 진품 판단 기준을 지적하고 있다. 앞서 크림은 △브랜드 택 퀄리티 △넥 메일 라벨 폰트 △넥 메인 라벨 봉제 방식 △사이즈 라벨 폰트 △사이즈 라벨 봉제 방식 △밑단 내부 봉제 방식 △후면 아플리케 퀄리티 및 크기 △후면 아플리케 및 원단 UV 반응 △립(Rip) 퀄리티 △전면 3D 아플리케 표면 등을 관련 기준으로 내세운 바 있다. 관련 기준에 대해 무신사는 "생산 및 유통 과정에 따라 제품별 개체 차이가 나타나는 경우가 있다"는 입장을 내세웠다. 시즌별 주문 형태, 생산 공장, 브랜드 유통 채널 등에 따라 차이가 발생한다는 것이다. 같은 럭셔리 브랜드 제품이라도 중국, 베트남 등 생산 환경과 작업자 숙련도에 따라 차이가 나타날 수 있는 만큼 개체의 차이는 정품과 가품을 판단하는 기준이 아니라고 일축했다. 특히 무신사는 에센셜 공식 유통판매처인 '팍선'과 '센스'에서 판매하는 제품의 넥 메인 라벨 사진을 올리며 "크림이 지적한 정·가품 포인트가 서로 다르게 나타났다"고 밝혔다.   무신사 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "무신사 부티크 제품, 특히 에센셜의 경우 정식 유통처에서 수급하는 제품이라 가품이 나올 수 없는 구조"라며 "크림은 제품 판매를 중개하는 플랫폼일 뿐이며 정품 판단 기준은 브랜드에게 달렸다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK도 주목한 '우아한테크코스'...네이버·카카오 개발자 취업률 95%]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220140</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220140</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 09:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK이노베이션의 자회사 SK에너지가 개발자를 모집하면서 우대자격요건으로 개발 부트캠프인 ‘우아한테크코스(우테코)’ 참여자를 내걸었다. 우테코는 배달의민족을 운영하는 우아한형제들(우형)이 개발자 인력 부족 현상을 해결하기 위해 2019년 만든 무료 코스다. 개발 부트캠프는 단기간 개발자 양성 교육 프로그램이다.22일 업계에 따르면 대기업이 스타트업의 교육 코스를 수료한 인재를 채용 우대요건으로 내건 것이 개발자들 사이에서도 화제가 되고 있다. 이 외 SK에너지가 우대요건으로 제시한 개발 부트캠프는 사설 교육기관인 ‘코드스쿼드’와 정부 지원과정인 ‘소프트웨어 마에스트로’뿐이다. 이처럼 전문교육기관이나 정부지원사업과 함께 언급된 것도 업계에선 이례적이라 보고 있다. 우테코는 우형이 교육비 전액을 지원하고 있다. 실무형 개발 역량을 갖추도록 구성된 커리큘럼, 실제 현장에서 업무를 수행하고 있는 개발자의 피드백 등이 프로그램의 장점으로 꼽히고 있다. 각 단계별 프로그래밍 미션이 끝나면 글쓰기와 발표도 진행해 커뮤니케이션 역량도 길러준다. 이에 개발자들 사이에서 개발인재 등용문으로 인식되고 있다.45명을 배출한 1기의 경우 우형을 비롯해 카카오, 네이버파이낸셜, 쿠팡, 야놀자 등에 취업하며 취업률 95%를 기록했다. 2기 졸업생들도 삼성전자, 카카오, 라인 등 대기업부터 마이리얼트립, 백패커, 드리머리 등 스타트업에 두루 취업하며 96%의 취업률을 달성했다. 지난 11월 교육을 마친 3기 또한 높은 취업률을 기록 중이다.지원경쟁률도 급등했다. 올해 모집 중인 4기의 경우 웹 백엔드 과정은 18대 1, 웹 프론트엔드 과정은 15대 1의 경쟁률을 각각 기록했다.우테코의 교육 내용과 성과가 인정받으면서 기존 대기업에서도 개발자 양성 프로그램을 만들어야 한다는 주장이 나온다. IT분야 법률 전문가인 구태언 법무법인 린 변호사는 “국내 소프트웨어 인재 부족 현상은 10년이 넘도록 제기되고 있지만 정부 정책이나 교육 현장에 변화가 없고 기업들은 여전히 아우성”이라며 “정부와 교육체계의 변화를 기다릴 게 아니라 투자 여력이 있는 대기업들이 인재를 키워 쓰는 일에 보다 적극적으로 나서야 한다”고 말했다.우형 관계자는 “우테코는 개발 현장에서 기대하는 실무역량과 기존 교육시스템에서 배우는 프로그래밍 지식 간 차이를 줄이고 국내에 부족한 개발인재를 우리 손으로 길러보고자 개설한 것”이라면서 “잠재 역량을 가진 개발자들을 우수한 인력으로 길러낼 수 있게 교육 프로그램을 더욱 고도화할 예정”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]"지금까지 이런 OTT는 없었다"…왓챠, 영상·웹툰·음악 융합한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220128</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220128</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 09:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["영화 추천으로 사업을 시작할 당시, 이종간 문화 콘텐츠를 결합해 시너지 효과를 내는 계획을 준비했습니다. 단순히 음악에서 먹거리를 찾겠다는 의도가 아니라, 다양한 문화 카테고리를 융합한 서비스 모델을 만드는 것이 목표입니다" 이는 지난 2020년 5월, 음원 유통플랫폼 '왓챠뮤직퍼블리싱'을 공개할 당시 왓챠에서 밝힌 목표다. 당시 왓챠의 목표는 영화·드라마 추천, 인터넷동영상서비스(OTT), 음원 유통에 그치지 않고 도서, 웹툰, 음악, 게임, 패션(뷰티) 등 다양한 문화 사업을 융합한 시너지 효과에 집중됐다. 앞서 왓챠의 경우, OTT 플랫폼 사업 시작 전부터 머신러닝 기반 콘텐츠 추천 플랫폼 '왓챠피디아'로 시너지 효과를 도모한 경험이 있다. 다만 OTT, 음원, 웹툰 등 다양한 콘텐츠를 어떻게 융합할 것인지에 대해서는 이렇다할 계획이 공개되지 않아 궁금증을 증폭시켰다. 머신러닝 기반의 추천 시스템을 바탕으로 영화, 드라마 등 영상 콘텐츠를 공급했던 왓챠가 내린 해답은 "하나의 플랫폼에서 모든 서비스를 제공하는 것"으로 귀결됐다. 올인원 전략 담은 '왓챠 2.0' 22일 왓챠는 '미디어데이'를 통해 '왓챠 2.0' 출시를 예고했다. 왓챠 2.0의 가장 큰 특징은 기존 왓챠 서비스에 음원과 웹툰을 모두 서비스하는 '올인원' 전략이다.  왓챠 2.0은 단순히 다양한 카테고리의 콘텐츠를 모아 놓는 것에서 벗어나 콘텐츠간 경계를 허무는 것이 포인트다. 예를 들어, 영화 그 자체의 콘텐츠만 제공했던 기존 버전에서 벗어나 극 중 배우가 만든 음악을 추천해주는가 하면, 콘텐츠 분위기에 어울리는 노래나 웹툰까지 볼 수 있도록 설계하는 것이 왓챠 2.0의 핵심 기능이다. 실제로 왓챠는 오리지널 콘텐츠 '좋좋소'에서 담지 못한 색다른 스토리의 웹툰을 준비하는 등 콘텐츠간 경계를 허물고 다양한 엔터테인먼트 경험이 가능토록 준비하고 있다.웹툰과 음원의 경우 각각의 비즈니스 모델(BM)도 도입한다.먼저 웹툰의 경우 '김보통', '루드비코', '낢', '써니사이드업', '펭귄', '히요', '김양수', '원성재', '민서영' 등 일상툰에 특화된 작가들과 함께 콘텐츠 기획부터 제작과 공급에 이르는 생태계를 구성할 계획이다. 왓챠와 뜻을 함께 하는 작가들의 오리지널 웹툰을 공개하는 한편 김보통 작가와 영상·웹툰의 경계를 넘나드는 '김보통 프로젝트'도 공개할 계획이다.    왓챠는 아이디어만 좋다면 누구든 연재할 수 있는 시스템을 만드는 한편 신·구작 여부를 떠나 취향에 따라 추천하는 기능을 활성화 해 창작자와 소비자 모두가 만족하는 웹툰 콘텐츠 공급 방식을 구현하는 것이 목표다. 원지현 왓챠 공동창업자 겸 사업총괄(COO)은 미디어데이 현장에서 "웹툰의 역사를 돌이켜보면 시장 초기 마음의 소리같은 일상툰이 큰 사랑을 받았지만, 무료 비즈니스로 성장하는 과정에서 서사성이 강한 작품들의 선호도가 높아졌다"며 "플랫폼 비즈니스도 기다리면 무료로 볼 수 있는 체제가 안착하면서 호흡이 길고 서사성이 짙은 작품들로 획일화됐다"고 설명했다. 이어 그는 "왓챠는 추천엔진을 통해 웹툰을 추천하고 리마인드시켜 창작자의 작품이 오랜 기간 사랑받을 수 있는 새로운 구독 모델을 제시할 것"이라고 덧붙였다.  점차 경쟁이 치열해지고 있는 음악시장에 대한 접근법도 제시했다. 앞서 왓챠는 '몽키3'를 시작으로 MBC 음악 자회사 '블렌딩'과 인디레이블 '붕가붕가 레코드'를 인수하는 등 음원 서비스에 대한 기틀을 마련한 바 있다. 현재 왓챠는 음원 사업자 및 아티스트와 추가 협의를 진행하며 음원 공급을 위한 준비를 이어가고 있다. 여기에 영상 콘텐츠를 제공하는 강점을 앞세워 음악과의 연계성을 부각시키는 한편 모든 콘텐츠 서비스를 결합한 요금제를 채택할 계획이다. 현재 왓챠는 연내 왓챠 2.0을 출시할 계획이며 '올인원 구독 요금제'를 설계중인 것으로 알려졌다. 가격은 미정이다. 원지현 COO는 "유튜브뮤직이 국내 음악시장에서 빠르게 점유율을 높일 수 있던 점은 음원과 영상콘텐츠와의 연계성"이라며 "왓챠 2.0에서도 영상, 웹툰, 음악이 한 데 어우러진 번들링 비즈니스 모델이 실현될 예정이다"고 말했다.  리텐션 강조…"짜투리 시간까지 확보해야" 넷플릭스, 디즈니+, 웨이브, 티빙, 시즌 등 OTT 서비스를 영위하는 기업들이 늘면서 국내 OTT 시장 내 경쟁도 치열한 형태로 전개되고 있다. 연내 워너미디어의 'HBO 맥스'가 한국 시장에 진입할 것이란 예상이 지배적인 만큼, 플랫폼 기업들의 사업 방향도 점차 고도화되는 형국이다. 최근에는 소비자 선택폭이 넓어진 만큼, 콘텐츠 수급 및 서비스에 따른 구독·해지도 빈번하게 발생하고 있다. 왓챠는 '콘텐츠 융합형 플랫폼'과 '차별성 기반의 정체성 확보'로 경쟁 상황에 대비한다는 계획이다. 연내 공개될 왓챠 2.0을 통해 이용자 경험을 확대하는 한편, 약 11년간 축적된 기술을 바탕으로 머신러닝 기반 추천을 통해 보다 정교한 큐레이션에 집중할 계획이다. 이를 통해 소비자가 서비스에 머무는 체류시간을 늘려 높은 리텐션(구독 잔존율)을 이어간다는 전략이다.  박태훈 왓챠 대표는 "왓챠에서 서비스되는 약 10만개의 콘텐츠 가운데 80% 이상이 매달 소비되고 있다"며 "올인원 서비스가 구현되면 롱테일 기술을 정교하게 개선하고 특색있는 예능, 영화, 드라마 등 콘텐츠를 수급해 명확한 색을 가진 팬덤층을 형성할 계획"이라고 말했다.왓챠의 롱테일 전략의 구심점은 리텐션이다. 리텐션이 높아질 수록 구독 매출이 상승하는 만큼, 플랫폼 내 체류시간을 높이는데 주력하는 것이 왓챠의 핵심 사업전략이다. 영상 콘텐츠의 경우 소비자가 긴 시간을 투자해야 하지만, 상대적으로 자주 감상할 수 있는 콘텐츠는 아니다. 반면 웹툰과 음악은 감상의 영역 측면에서 이동하거나 틈 날 때 자주 이용할 수 있는 콘텐츠로 구분된다. 소비자의 짜투리 시간도 왓챠에서 보낼 수 있도록 웹툰과 음악은 물론 향후 게임, 웹소설, 공연에 이르는 문화 콘텐츠를 지속 확대한다는 계획이다.   원지현 COO는 "높은 수준의 추천엔진을 기반으로 한 큐레이션 서비스와 플랫폼 내 UI·UX가 왓챠의 리텐션 상승의 비결"이라며 "꼬리에 꼬리를 무는 감상 형태를 만들기 위해 다양한 엔터테인먼트 영역을 추가하고, 머신러닝 기반 추천기술을 고도화하겠다"고 말했다.한편 이날 왓챠는 연내 공개된 작품을 포함, 20여편의 오리지널 콘텐츠와 경쟁력 있는 익스클루시브(독점) 콘텐츠를 제공한다고 밝혔다. 올 상반기 왓챠는 오리지널 콘텐츠만 9종을 선보일 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["넷플릭스에 '망 사용료' 부과하면 소비자에게 비용 전가"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220106</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220106</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 09:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“넷플릭스에게 망 사용료를 부담시킬 경우, 그 비용은 고스란히 최종이용자에게 전가될 것이다. 한국 통신 소비자는 지금도 비싼 통신요금을 지불하고 있는데 결국 더 높은 콘텐츠 서비스 이용료까지 이중으로 지불해야 하는 상황이 되는 거다.”김현경 서울과학기술대학교 IT정책전문대학원 교수는 22일 오전 온라인으로 생중계된 스타트업얼라이언스아젠다세미나2022 ‘대한민국 디지털 기업의 글로벌 경쟁력 강화를 위한 네트워크 정책제안 발표회’에서 이같이 말했다.현재 해외 콘텐츠제공사업자(CP)인 넷플릭스는 국내 인터넷서비스제공사업자(ISP)인 SK브로드밴드(SKB)와 분쟁 중이다. 넷플릭스는 미국 ISP와 인터넷 접속계약을 체결해 비용을 내고 있는데, SKB 입장에선 넷플릭스 데이터를 끌어오는 데 비용이 많이드니 자신들에게도 접속료를 내라고 방송통신위원회에 재정신청을 한 바 있다.하지만 넷플릭스 입장에선 미국 ISP에 접속료를 냈기 때문에 상호접속 원리에 비춰볼 때 타당하지 않다며 소송을 제기했다. 이에 1심은 ‘넷플릭스는 연결에 대한 대가를 지급할 의무가 있다’고 판단했고 현재 항소심이 진행 중이다. 여기서 ‘상호접속’은 인터넷의 기본 속성 가운데 하나다. ISP들이 서로 연결돼 있기 때문에 소비자가 하나의 통신사에만 가입해도 연결된 서비스를 누릴 수 있는 것이다. 이는 전기통신사업법에 따른 것으로 △망 이용의 효율 증대 △비용 절감 △트래픽의 원활한 소통 추구 등이 목적이다. 이때 ISP 간 계위가 나뉘는데, 체급이 비슷한 사업자그룹(Peering) 간엔 접속료를 따로 정산하지 않는 것이 국제적으로 적용된 원칙이다. 다만 체급이 다른 이들 사이에선 트랜짓(Transit)이라는 접속료가 발생한다. 체급이 더 높은 ISP에게 돈을 지불하고 설비를 이용하는 것이다. 하지만 이 또한 비용이 인하되는 것이 글로벌 추세다. 그런데 한국에선 ‘상호접속고시’ 개정을 통해 상호 접속료 정산을 정부가 직접 규율하고 있다. 이는 쓴만큼 접속료를 더 내라고 하는 논의를 지속적으로 촉발하고 있고, 국내외 사업자 간 여러 분쟁의 근거가 되고 있다는 것이 김 교수의 주장이다.김 교수는 “넷플릭스 1심 판결은 CP가 자신의 콘텐츠가 전송되는 모든 ISP에게 대가를 지불해야 하는 근거로 작용할까 우려된다”면서 “그러면 네이버웹툰이 KT에 접속해 미국의 ISP인 컴캐스트(Comcast) 이용자들에게 서비스된다면, 네이버는 KT뿐 아니라 컴캐스트에게도 대가를 지불해야 할 수 있다”고 말했다. 이어 “네이버와 카카오 등 대형 CP는 여력이 된다고 해도 중소 CP에겐 악영향을 끼칠 것”이라면서 “또 CP에게 전가된 사용료가 소비자에게로 전가될 것”이라고 덧붙였다.  근본적으로 망 사용료만 징수하는 걸로 해결되는 문제가 아니란 지적도 나왔다. 박성순 배재대학교 미디어콘텐츠학과 교수는 “국내선 상호접속고시 문제도 있지만 글로벌 1계위 사업자가 없는 것과 해외망 투자가 부족한 문제도 있다”고 강조했다.현재 국내 네트워크 트래픽의 많은 부분을 구글(유튜브), 넷플릭스, 페이스북 등 해외 CP들이 차지하고 있다고 그들에게 망 사용료를 받는다 한들, 국내 ISP는 또 해외 ISP에게 접속료를 지불해야 해서다. 체급이 다른 ISP 사이에서 트랜짓 비용이 발생하는데, 국내선 1계위인 KT가 글로벌에선 2계위라서다. 1계위 사업자의 조건 가운데 하나가 해외망의 양이기도 하다. 박 교수는 “ISP들끼리 랭킹을 정하는데 글로벌로보면 1계위에 미국·유럽·일본·홍콩 등의 ISP들이 있고 1.5계위엔 중국이 있고 KT는 2계위다”면서 “미국과 중국은 네트워크전쟁이 일어나고 있는 상황인데 한국은 설비 기술은 세계적 수준이면서 해외망 확보에 대한 관심도 적다”고 말했다.하지만 “앞으로 네트워크 의존도는 더 높아질 것이고, K콘텐츠에 대한 해외 이용자들의 소비도 증가하고 있기 때문에 해외로 나가는 트래픽 양도 증가할 것”이라며 “미래 동력을 위해 해외망 확장과 글로벌 1계위 사업자 확보에 대한 고민을 해야 하는 시점”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]물류·바이오부터 마이데이터까지…'디지코' KT의 변신은 계속된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220120</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220120</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 09:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면•KT는 오는 3월31일 열리는 정기 주주총회에서 마이데이터 사업 추진을 위한 사업목적 추가 관련 정관변경 안건을 상정합니다. 지난해에는 디지털물류와 바이오 사업을 하기 위한 사업목적을 추가한 바 있습니다. 이는 회사의 디지털 플랫폼 기업(이하 디지코) 전환 전략의 일환입니다.   KT는 통신사에서 나아가 디지털 플랫폼 기업(이하 디지코)으로의 변신을 추진 중입니다. 구현모 KT 대표는 지난 2020년 취임일성으로 '디지코 전환'을 내세웠습니다. 포화 상태를 넘어선 국내 통신 시장만 바라보지 않고 회사의 정보통신기술(ICT) 역량을 활용해 새로운 시장으로 사업 영역을 확대하겠다는 의지를 나타냈습니다.KT의 디지코 전환 움직임은 회사의 정관변경에서 먼저 읽을 수 있습니다. KT는 오는 3월31일 서울시 서초구에 위치한 연구개발센터에서 열리는 정기주주총회(이하 주총)를 안내하는 공시를 하며 새롭게 추가되는 사업목적이 담긴 정관변경 안건을 공개했습니다. 이번 주총에서 추가되는 사업목적은 '본인신용정보관리업 및 부수업무'입니다. 회사는 사업목적을 추가하는 이유로 '마이데이터 사업 추진'을 꼽았습니다.마이데이터 사업이란 신용정보제공·이용자 또는 공공기관이 보유한 개인신용정보 등을 수집하고 이 정보를 신용정보주체가 조회·열람할 수 있게 하는 것을 말합니다. 쉽게 말해 개인이 자신의 정보 활용에 동의할 경우 기업들은 이 정보를 수집·분석해 다양한 맞춤형 서비스를 제공하는 형태입니다. 올해 1월부터 본격 시작된 이 사업은 정부의 허가를 받아야 할 수 있습니다. 최근 주요 은행들과 핀테크(금융과 기술의 합성어) 기업들이 앞다퉈 마이데이터 서비스를 내놓고 있습니다.고객의 데이터라고 한다면 통신사도 빠질 수 없겠죠. KT를 비롯한 SK텔레콤·LG유플러스 등 통신사들은 기지국을 기반으로 한 가입자들의 이동 관련 정보와 인터넷 사용량 등 다양한 데이터를 보유하고 있습니다. 이에 KT도 마이데이터 사업에 뛰어들 채비를 시작했습니다. 금융위원회에 본인신용정보관리업(마이데이터) 예비허가를 신청했고 심사를 받고 있습니다. 예비허가를 받고 본허가까지 취득하면 마이데이터 사업을 할 수 있는 자격을 얻습니다. 이와 동시에 회사의 사업목적을 변경해놓고 관련 직원들은 사업 아이템을 고민하는 등 마이데이터 사업을 위한 준비가 동시에 진행되고 있습니다.KT에게는 금융 자회사들도 있죠. 카드사인 BC카드와 인터넷은행인 케이뱅크입니다. 이들은 고객의 다양한 카드 사용 데이터와 금융 이력 데이터를 보유했죠. BC카드는 이미 마이데이터 관련 정부의 허가도 받았습니다. KT는 자회사들의 이러한 데이터를 제공받아 통신 데이터를 결합해 다양한 맞춤형 서비스도 만들 수 있습니다.이처럼 통신과 금융 데이터를 활용할 수 있는 KT의 마이데이터 사업 방향은 △초개인화 서비스 제공을 통한 고객 효익 증대 △소상공인과 창업자와 상생 △산업간 데이터 융합 및 분석을 통해 데이터 경제 시대 선도로 요약됩니다. 회사 관계자는 "KT만의 차별화된 데이터 융복합 솔루션으로 마이데이터 시장을 선도하고 관련 생태계 활성화에 기여할 것"이라고 말했습니다.KT는 지난해에도 사업목적을 새롭게 추가해 신사업을 추진 중입니다. 회사는 지난해 열린 제39기 정기 주총에서 '화물운송업 및 화물운송주선업'과 '의료기기의 제작 및 판매업'을 사업목적에 추가하는 정관변경 안건을 의결했습니다. 각각 디지털 물류사업과 바이오 사업을 추진하기 위해 추가된 사업목적들입니다.  두 사업 중 바이오 사업이 추진되는 모습이 눈에 띕니다. 우선 KT는 지난해 연말에 AI/DX융합사업부문 산하로 디지털바이오헬스사업단을 재편했습니다. 디지털바이오헬스사업단은 의료AI진단, 디지털치료기기 등의 디지털헬스케어 플랫폼을 준비 중입니다. AI·빅데이터·클라우드 등 KT가 갖춘 역량이 기반이 될 것입니다.KT는 지난해부터 국내·외 의료기관 및 제약사와 손잡고 다양한 헬스케어 및 바이오 사업을 펼치고 있습니다. 미국 전자약 개발사 뉴로시그마와는 전자약 사업을 함께 펼치기로 했습니다. 양사는 주의력결핍 과잉행동장애(ADHD), 우울증, 뇌전증 등의 신경정신질환을 치료하는 전자약 분야 제품개발과 사업화를 추진 중입니다. 뉴로시그마가 개발한 '모나크 eTNS'는 약물이 아닌 전자패치를 통해 뇌 신경을 자극함으로써 신경정신질환을 치료하는 기술입니다. ADHD를 치료하는 전자약으로는 최초로 미국 식품의약국(FDA)의 의료기기 승인을 받았습니다. KT는 eTNS 제품의 차세대 버전 설계 및 개발 지원, 디지털 헬스케어 플랫폼과 연동한 모니터링과 AI분석 서비스 고도화 등을 담당합니다.인하대병원과는 의료 AI를 활용한 진단 및 치료 보조 알고리즘 공동연구를 진행 중이며 가톨릭중앙의료원과는 디지털 치료기기를 함께 기획·개발하고 있습니다. 이달에는 러시아의 MEDSI Group과 러시아 내 건강검진센터 구축을 위한 업무협약을 맺기도 했죠. KT가 이처럼 바이오 사업에 적극적으로 나선 것은 고령화 시대를 맞아 ICT와 결합한 바이오와 헬스케어 사업이 주목받고 있기 때문입니다. 바이오와 헬스케어 서비스는 ICT와의 결합이 필수가 됐죠. AI·빅데이터·클라우드 역량을 보유한 KT에게 놓칠 수 없는 시장입니다.디지털 물류 사업은 바이오 사업에 비해 아직 구체적인 내용이 드러나지 않았습니다. KT는 지난해 2분기 디지털 물류 사업을 담당할 계열사 롤랩을 신설하고 출자를 단행했습니다. 롤랩은 AI 플랫폼 기업의 물류 사업을 펼칠 것으로 전망되지만 아직 세부적인 사업 내용은 공개되지 않았습니다.이같은 신사업을 추진하려면 투자가 불가피하겠죠. 투자를 하려면 재무상태가 뒷받침돼야 할 것입니다. KT의 재무상태를 들여다보면 지난해 말기준 연결 부채비율은 124.3%입니다. 부채비율은 기업이 보유한 자산 중 부채가 차지하는 비중을 의미합니다. 100%가 넘는 다는 것은 자산보다 빚이 더 많다는 의미입니다. 최근 수년간 KT의 부채비율은 120~130%대를 유지하고 있습니다. 100% 아래로 내려가진 않았지만 크게 늘어나진 않았습니다. 비록 부채비율은 100%를 넘겼지만 기업의 안정성에 실제로 위협이 될 수 있는지를 보여주는 순부채비율은 32.7%입니다. 순부채비율이란 이자가 발생하는 부채가 자본 대비 얼마나 되는지를 보여주는 지표입니다. 이자가 발생하는 부채에서 기업의 현금성자산을 뺀 후 이 값을 자본으로 나누면 구할 수 있습니다. 주요 신용평가기관들은 기업의 신용도를 평가할 때 순부채비율을 참고하고 있습니다. 최근 수년간의 KT 순부채비율은 30% 초반대로 안정적이라고 할 수 있습니다. 그만큼 회사가 투자할만한 여력도 있다고 볼 수 있겠죠.올해는 구 대표의 임기 마지막 해입니다. 바이오·디지털물류·마이데이터 등 신사업에서의 성과가 구 대표의 디지코 전환 성과를 판단하는 잣대가 될 것입니다. 생각해 볼 문제•KT는 통신사로서 마이데이터 사업에서 기존 금융사들과 어떻게 차별화된 서비스를 선보일 수 있을까요? 이는 회사의 실적에 유의미한 영향을 미칠 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[엔데믹 전환 변수 ‘코로나19 새 변이’, 국산 기술로 빠르게 검출]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220113</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220113</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 09:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 새 변이 바이러스가 등장했을 때 이를 빠르게 검출해 낼 수 있는 국산 기술이 개발됐다. 코로나19 엔데믹(풍토병·Endemic) 전환의 변수로 꼽히는 ‘신규 바이러스 등장’을 조기에 파악할 수 있는 기술이라 향후 다양한 분야에 적용이 가능하리란 기대가 나온다.22일 한국과학기술연구원(KIST)에 따르면 서민아·송현석 KIST 센서시스템연구센터 박사팀은 고감도 비표지식(Label-free) 테라헤르츠(THz) 메타물질 센서를 이용해 새로운 방식의 진단 마커 검출 기술을 개발했다. 비표지식은 지표식(Labeling)과 달리 바이러스에 ‘이름표’를 붙이는 과정 없이 비접촉·비파괴 방식으로 진행해 성질 변화 없이 검출이 이뤄질 수 있다는 장점이 있다.테라헤르츠 진단 마커 검출 기술은 코로나19 바이러스를 구별하기 위해 고안됐다. 바이러스가 인체에 침투할 때 감염에 핵심적인 역할을 수행하는 단백질 단위체를 판별할 수 있어 새 변이종 검출에도 활용이 가능하다는 게 연구진의 설명이다.서 박사는 기자와의 통화에서 “방역 현장에서 사람의 바이러스 감염 여부를 판단하는 유전자증폭(PCR)·신속항원 검사 등을 대체하는 기술은 아니다”라면서도 “미지(Unknown)의 바이러스를 판별하는 1차 스크리닝 용도로 개발이 진행됐고, 새로운 코로나19 바이러스에 선제적으로 대응하기 위한 기술로 기대하고 있다”고 설명했다.코로나19 변이 바이러스는 그간 알파·베타·감마·델타·오미크론 등 여러 차례 발생했다. 새로운 변이가 나타날 때마다 기존 코로나19 백신의 예방 효과가 무력화되며 방역에 차질이 생기기도 했다. 이 때문에 초기 방역이 무엇보다 중요한 요소로 꼽힌다. 해당 기술을 활용하면 코로나19 새 변이 바이러스가 등장하더라도 수 분 만에 파악이 가능해 초기 감염 확산 방지에 기여할 수 있을 것으로 기대된다.무엇보다 해당 기술이 엔데믹 전환에 걸림돌로 꼽히는 코로나19 신규 변이 바이러스의 등장을 신속하게 파악할 수 있다는 점에서 상용화 가치가 높은 것으로 평가된다. 현재 감염력은 높지만 중증 위험은 비교적 낮은 오미크론이 코로나19 우세종으로 자리 잡았다. 이에 따라 코로나19 팬데믹(Pandemic·세계적인 감염병 대유행)이 끝나고 주기적으로 발생하거나 풍토병으로 굳어진 감염병(엔데믹)으로 전환될 수 있다는 전망도 나온다. 오미크론 감염자가 많아질수록 자연면역을 획득한 이가 증가, 자연스럽게 팬데믹이 종식되고 방역 부담도 완화될 것이란 분석이다.다만 엔데믹 전환이 오미크론 특성에 기반하는 만큼 새로운 변이 바이러스의 출연이 없어야 한다는 점이 최대 변수로 꼽힌다. 엔데믹 전환에 성공한 후라도 새로운 변이 바이러스가 등장한다면 다시 방역이 강화될 가능성도 충분한 셈이다. KIST 연구진이 개발한 기술은 새로운 코로나19 변이 바이러스가 등장하더라도 초기 대응이 가능하도록 돕는 검출 시스템이라 그 가치가 높다.서 박사는 “연구에서 개발된 투과형 테라헤르츠 시스템의 소형화로 이동식·현장 현시 검사가 이뤄진다면 특정 질병에 대한 즉각적인 대처가 가능할 것으로 기대된다”며 “다중 공진주파수 특성을 갖는 새로운 메타물질의 개발 및 테라헤르츠 분자지문 라이브러리 구축은 기존 바이오 진단의 패러다임에 새로운 비전을 제시할 수 있다”고 강조했다.연구진이 개발한 생체 분자 진단 플랫폼은 주파수 대역이 매우 넓은 테라헤르츠 전자기파를 통해 생체시료의 미세한 고유 정보·차이점 등을 알 수 있다. 생체분자의 고유 진동에 민감한 분광법으로 DNA·아미노산·단위체와 같은 시료를 해석하는 방식이다.다만 테라헤르츠파는 △극미량 존재하는 바이오 시료와의 낮은 상호작용 확률 △신호 증폭 기술의 부재 등으로 인해 미량의 생체 내 시료를 직접 검출하기까진 다양한 기술적 난관이 존재했다. 연구진은 이 문제를 테라헤르츠 메타물질 센서를 통해 해결했다. 전자기파의 특정 대역 신호를 증폭시키는 물질을 이용, 시료의 고유 정보의 확보가 가능했다. 시료의 고유 정보가 반영된 테라헤르츠 광신호를 미량에서도 민감하게 측정할 수 있다.연구진은 또 테라헤르츠 신호 변화를 면밀하게 관찰하기 위해 메타물질 표면에 시료를 균일하게 분산시켰다. 이를 통해 시료의 광학 상숫값을 분석하고, 수 분 이내로 △단위체의 검출 △전하량 △극성 △소수성 등의 지표를 추론하는 기술을 개발했다.연구진은 “아미노산 단위의 변화를 감지해 유사한 구조를 갖는 변이 바이러스들을 특정할 수 있는 방식으로도 활용이 가능하다”며 “향후 발생할 전염병과 그 변이들을 추적하는 진단 기술 개발에 테라헤르츠 분석법이 적용 가능할 것으로 전망한다”고 설명했다. 코로나19 바이러스인 ‘SARS-CoV-2’가 포함된 베타코로나바이러스 속(genus·바이러스 분류 단계)의 바이러스들은 82% 이상의 유사한 아미노산 배열을 보유하고 있다.KIST 박사팀의 이번 연구 결과는 분석화학 분야 상위 국제 학술지 ‘바이오센서스 앤 바이오일렉트로닉스(Biosensors and Bioelectronics·IF 10.618·JCR 분야 상위 2.87%)’의 최신호에 게재됐다. 논문명은 ‘Detection and discrimination of SARS-CoV-2 spike protein-derived peptides using THz metamaterials’다. 이수현 KIST 박사와 이연경 KIST 박사과정 학생이 공동 제1저자로 이름을 올렸다. 해당 연구는 KIST 주요 사업으로 선정, 과학기술정보통신부 △중견연구자지원사업 △글로벌프론티어사업 등의 지원을 받아 수행됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신세계인터내셔날, 주식 액면분할 추진…"주주친화 정책 제고"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220097</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220097</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 09:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신세계인터내셔날이 주식 액면분할을 통해 기업가치 제고에 나선다. 이번 액면분할은 유통주식 수를 확대해 주식거래를 활성화하고 소액투자자의 접근성을 높이기 위한 방안이다.22일 신세계인터내셔날은 이날 이사회를 열고 5대1 비율로 주식 액면분할을 의결했다고 공시했다. 현재 액면가 5000원인 보통주 1주가 1000원짜리 5개로 분할되면서 발행 주식 총수는 714만주에서 3570만주로 늘어난다. 주당 거래 가격도 5분의 1로 변동되는데 이날 종가를 기준으로 할 경우 14만7500원에서 2만9500원으로 변동되는 셈이다. 액면분할은 다음달 주주총회 승인을 거친 후 오는 4월 11일부터 적용될 예정이다.   신세계인터내셔날은 지난해 역대 최대 실적을 달성한 만큼 올해 적극적으로 주주친화 정책에 나설 계획이다. 지난해 신세계인터내셔날은 연간 기준 매출액 1조4508억원와 영업이익 920억원을 기록했다. 이는 전년 동기 대비 각각 9.5%와 172.4% 증가한 수치다. 지난 8일 열린 신세계인터내셔날 이사회에서는 지난해 결산배당에 대해 보통주 1주당 1500원 현금배당을 결정하며 배당금을 전년 대비 36% 올렸다. 시가배당률은 0.7%에서 1.02%로 상향됐다. 한편, 신세계인터내셔날은 향후 3년간 주주환원정책을 구체화하는 안건도 의결했다. 연간 영업이익의 10%를 주주환원 재원으로 사용하고, 액면가 5000원 기준 영업이익 857억원 이하 시 최저 배당액을 주당 1200원에 확정하기로 결정하는 방식이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OCI, 부활 직후 투자고삐… 제약∙바이오 영역 넓힌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220070</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220070</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 07:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[태양광용 폴리실리콘 업황 악화로 사업 구조조정을 피할 수 없었던 OCI가 최근 실적 회복에 힘입어 제약∙바이오 사업 진출을 결정했다. 폴리실리콘 가격 하락으로 수천억원의 적자를 냈던 OCI는 지난해 10년 만에 최대 이익을 거두며 부활했다는 평가를 받고 있다.22일 OCI는 부광약품의 최대주주 특수관계인 보유주식 약 773만 주를 취득하기 위한 주식매매계약을 체결한다고 밝혔다. 투자금액은 1461억원으로 OCI는 부광약품 주식 11% 지분을 보유해 최대주주 지위를 확보하게 됐다.  OCI는 이미 2018년부터 부광약품과 협력관계를 맺어왔다. 합작사인 'BNO바이오'를 통해 공동 경영관리와 투자를 협력했으며, 이 과정에서 부광약품이 가지고 있는 신약개발에 대한 능력의 미래 성장가치를 확인했다는 게 OCI의 설명이다. 부광약품은 1960년에 설립된 의약품 R&amp;D 중심의 제약회사다. 전략적 투자 및 외부 파트너사와의 협력을 통해 신약을 개발하는 오픈이노베이션 모델을 통해, 뇌질환 (중추신경계) 치료제와 항암제를 중심으로 주요 의약품 개발 파이프 라인을 확대해 왔다. 현재 30여개 해외사들과 다양한 글로벌 파트너십을 구축하고 있다.  태양광 핵심 폴리실리콘 가격 급등 OCI의 이번 투자는 최근 호실적이 바탕이 됐다. OCI는 지난해 6260억원의 영업이익을 거둬 전년 860억원 적자에서 흑자로 돌아섰다. 6260억원의 영업이익은 최근 10년간 최대 영업으로 그동안 손실을 단 번에 메울 수 있을 정도의 규모다.  지난해부터 폴리실리콘 가격이 급등한 것이 실적개선으로 이어졌다. 주요 국가의 태양광 사업 투자가 빠른 속도로 이뤄지는 동시에 중국 전력난 문제로 공급이 부족해지며 자연스레 폴리실리콘 가격이 크게 올랐다. 이달 중순 kg당 가격은 34달러 수준으로 가장 낮은 가격을 형성했던 2020년 중순과 비교하면 무려 7배가 상승했다. OCI가 자사 홈페이지에 공개한 태양광 제품 가격 동향 그래프를 보면 폴리실리콘 가격이 급등한 것을 확인할 수 있다.  폴리실리콘은 태양광 사업의 토대가 되는 기초 소재다. ‘폴리실리콘-잉곳-웨이퍼-셀-모듈’로 이어지는 태양광 사업 밸류체인 가장 앞단에 위치해 있다. OCI는 과거 중국 업체들의 물량공세로 폴리실리콘 가격이 무너지며 군산 공장 가동을 중지하는 등 결정을 내렸지만, 최근 실적 발표와 함께 말레이시아 공장 생산량을 확대 계획을 알렸다.  재무여력 충분 투자여력도 충분한 것으로 분석된다. 지난해 연결기준 OCI는 1조1000억원의 현금 및 현금성자산을 보유하고 있다. 차입금을 제외한 순차입금은 7000억원으로 2020년 말 1조200억원과 비교하면 3000억원가량 부담이 줄었다. 부채비율은 86%에서 83%로 하락했고 순차입금 대비 EBITDA 비율은 19.6에서 0.9배로 대폭 개선됐다. 영업활동현금흐름은 7290억원의 흑자를 기록해 잉여현금흐름도 전년도 570억원 손실에서 6350억원 흑자 전환했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘NFT 호랑이’, TV로 보면 뭐가 다를까..LG전자의 시도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220002</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 02:34:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 자사 TV를 활용해 대체 불가능한 토큰(NFT·Non Fungible Token)을 활용한 예술작품을 전시하는 행사에 참여한다. TV 화질을 과시함과 동시에 최근 각광받고 있는 ‘NFT 경제’에서의 입지를 넓히려는 것으로 해석된다.LG전자는 22일 경기도 하남시 ‘스타필드 하남’에서 열리는 한 전시회에 LG 올레드(OLED) TV 20여대로 NFT 작품을 선보인다고 밝혔다.  NFT는 블록체인 환경하에서 사용자들이 무언가를 거래할 때 주어지는 데이터다. 특정 상품을 구매할 때 ‘인증서’ 형태로 토큰을 주는데, 각 토큰마다 대표하는 상품이 달라 ‘대체 불가능’하다는 이름이 붙었다. 모든 토큰의 값어치가 같은 비트코인이나 이더리움 등 일반적 가상자산과는 다르다.예를 들어 LG전자 TV를 통해 전시되는 예술작품은 그 자체로 NFT라 하지 않는다. 작품들이 인터넷 상에서 거래됐을 때 생기는 기록이 NFT이며, 이 토큰은 예술작품도 아니고 눈으로 볼 수도 없다. 그저 거래 후 개념적으로 생긴 부산물일 뿐이다.  LG전자가 전시회에 자사 TV를 예술 작품의 매체로 내세운 건 크게 두 가지 이유로 보인다. 우선 올레드 TV의 우수함을 과시하려는 것으로, LG전자 측은 자사 TV 라인업에서 올레드를 프리미엄 제품으로 마케팅하고 있다.LG전자 측은 “LG 올레드 TV는 화소 하나하나가 스스로 빛을 내고 이를 자유자재로 조절하는 섬세한 화질 표현이 장점”이라며 “과장되지 않고 자연스러운 색을 표현해 예술 작품 전시에 최적의 TV로 평가받는다”고 알렸다.또한 최근 퍼지고 있는 NFT 경제를 끌어안으려는 포석도 보인다. 블록체인 데이터 분석업체 댑레이더(DappRadar)에 따르면 지난해 NFT 거래액은 약 249억 달러(약 29조8000억원)으로 2020년(9490만 달러·약 1135억원) 대비 200배 넘게 커졌다.LG전자 TV가 NFT 거래와 전시에 활용될 경우 LG전자는 자사 TV를 플랫폼으로서 활용할 수 있다. 이 경우 TV 판매가 늘어남은 물론 토큰 거래에 따른 수수료 또한 얻을 수 있다. LG전자로선 두 마리 토끼를 동시에 노릴 수 있는 셈이다.LG전자는 “자사는 지난해부터 ‘올레드 아트 프로젝트’를 통해 LCD와 차별화되는 자발광 올레드의 강점을 부각”했다며 “예술에 영감을 주고 아티스트가 선호하는 올레드 TV라는 브랜드 리더십을 강화하고 있다”고 언급했다.  LG전자는 이달 중 카카오의 블록체인 계열사 그라운드X와 협업해 카카오의 디지털지갑 ‘클립’(Klip)에 구매 보관 중인 NFT 작품을 TV에서 감상할 수 있는 드롭스갤러리(Drops Gallery) 서비스를 공개할 예정이라고도 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>