<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 11 Dec 2022 21:15:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[4주년 맞은 싱가포르 '메이플스토리M', 길거리 광고가 목표한 3가지 유저는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090028</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 10:14:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔데믹(풍토병화) 시대를 맞아 대중의 눈을 사로잡기 위해 광고 업계도 분주하게 움직이고 있다. 고전적인 방식의 옥외광고판이 '전자광고판(디지털 사이니지)'으로 바뀌며 구체적인 타깃팅을 돕고 있다. 광고 표시 횟수에 따라 광고비를 지불할 수 있어 보다 효율적인 마케팅을 표방하고 있다.하이브스택은 캐나다에 거점을 둔 프로그래매틱 디지털 옥외 광고(DOOH) 전문 기업이다. 광고 절차에 자동화 기술을 이용하고 있다는 뜻으로, 쉽게 말해 웹이나 애플리케이션(앱)에서 볼 수 있는 디지털 광고와 같은 방식을 옥외광고판에 적용한 것이다.  회사는 현재 국내를 포함한 전세계 25개 이상의 국가에서 서비스 중이며, △상점 △도로변 △로비 및 엘리베이터 △열차 및 지하철 내외 △택시 및 대중교통 등 다양한 공간에서의 광고 지면을 확보하고 있다. 넥슨 또한 여러 디지털 사이니지에서 실시간으로 광고를 집행할 수 있다는 점을 높게 산 것으로 알려졌다. 넥슨은 대표 모바일 MMORPG인 '메이플스토리M'의 싱가포르 캠페인을 하이브스택을 통해 진행했다. 해당 캠페인은 4주년을 맞은 게임의 충성도(로열티)를 높이는 한편, 일반 대중을 대상으로 인지도를 높이는 것을 목표로 했다. 이를 위해 하이브스택 데이터와 위치 기반 타깃팅 기술이 사용됐다. 기존 옥외광고는 동일한 광고를 정해진 시간대에 반복해서 송출한다. 반면 프로그래매틱 광고는 잠재고객이 집중된 지역의 스크린과 시간대를 선별해 광고를 송출하는 방식이다.   이번 캠페인에서 잠재고객은 △학생 △게임 헤비 유저 △넥슨 게임 기존 사용자 등 3가지로 설정했다. 먼저 학생과 같이 젊은 연령대의 인구밀집도가 높은 곳에 집중적으로 광고가 송출됐다. 운영체제별(안드로이드/iOS)로 모바일 기기를 구별할 수 있는 '광고 식별 값(광고ID)'을 제공하는데, 해당 지역에서 확보한 광고 ID를 이용해 시간대별로 분포 비율을 계산한다. 이에 하이브스택은 버스정류장, 쇼핑몰, 지하철, 학교 밀집 지역을 대상으로 러시아워 시간대(오전 7시) 및 가장 높은 트래픽이 있는 오후 12시~6시 사이에 광고를 송출했다고 밝혔다.두번째로 데이터관리플랫폼(DMP) 파트너사인 라이프사이트(Lifesight)의 데이터를 활용해 유저 행태 정보를 조합했다. 비디오 및 컴퓨터 게임에 관심이 있는 사용자, 게임 헤비유저, 게임 앱을 설치한 사용자나 PC방에서 자주 노출된 ID 등이 밀집된 지역 또한 광고 타깃이 됐다.마지막으로 넥슨의 게임을 하는 플레이어, 혹은 이전에 플레이했지만 이제는 더이상 하지 않는 사용자들의 데이터를 활용했다. '메이플스토리M'을 다운로드하거나 유저 아이디를 활성화하도록 유도했다는 설명이다.고객을 특정할 수 있기 때문에 잠재고객이 광고에 노출된 경우에만 비용을 지불하면 된다. 하이브스택이 디지털 광고 분야의 측정 단위인 CPM(cost per mille), 즉 1000뷰 당 비용으로 책정하는 이유다.이우창 넥슨 마케팅개발실 부실장은 "넥슨은 하이브스택의 DSP(광고 구매 플랫폼)를 통해 싱가포르 내 대규모의 잠재고객을 대상으로 적시적소에 캠페인을 진행할 수 있었다"며 "이 캠페인이 성공함에 따라 11월 싱가포르에서 하이브스택과 함께 추가 캠페인을 진행해 글로벌 확장을 지속해 나갈 예정"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/11/blt202212110002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글을 해킹하는 구글 직원…'레드팀'의 정체는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212100001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212100001</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 09:13:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2012년의 어느날. 당시 생일이나 결혼기념일을 맞이한 구글 직원들은 회사로부터 플라즈마 조명을 선물받았다. 조명에 연결된 USB를 노트북에 꽂으면 불이 켜지는 방식이었다. 조명을 받은 일부 직원들은 노트북에 USB 케이블을 연결했다. 10분의 1초라는 짧은 시간 동안 화면이 검게 변했고 노트북에 백도어(사용자 몰래 PC에 설치되는 악성코드)가 설치됐다. 이 노트북은 해킹의 통로가 됐다. 해커들은 감염시킨 노트북을 거쳐 구글 글래스 팀의 직원에게 이메일을 발송했다. 이메일 제목은 '사무실에서 건강하게 앉아 근무하는 법', '책상과 의자를 허리 건강에 맞게 조정하는 법' 등으로 클릭을 유도했다. 이를 통해 해커들은 구글 글래스의 디자인 관련 문서를 빼내는데 성공했다. 여기서 활동한 해커는 바로 구글 레드팀의 직원들이었다.구글 레드팀의 핵심 업무는 '구글을 해킹하는 것'이다. 구글은 보안 전문가들로 구성된 레드팀이 자사의 시스템을 해킹하면서 취약점이 발견된다면 이에 대한 보완 조치를 취하며 보안을 강화한다. 레드팀이 해킹에 성공한다면 리미디에이션팀이 취약점과 관련된 부서에게 사실을 전달하고 해당 부서는 취약점을 보강한다. 레드팀이 보안 영역에서 구글의 스파링 파트너 역할을 하는 셈이다.레드팀은 2009년 일어난 '오로라 작전'을 계기로 만들어졌다. 오로라 작전은 중국 정부가 중국 인권운동가들의 이메일 계정 등 개인정보를 탈취하기 위해 미국의 IT 기업을 대상으로 진행한 사이버 공격으로 알려져있다. 공격은 2009년 중반부터 12월까지 이어졌고 이는 2010년 1월 구글에 의해 폭로됐다. 당시 구글을 포함해 20여개 이상의 기업들이 해킹으로 인한 피해를 입었다. 구글은 보안 기업과 협력해 보안 취약점을 분석했고 지메일 이용자들에게 계정이 해킹됐다는 경고를 보냈다. 사내에도 전문적으로 외부의 해킹에 대응할 수 있는 조직의 필요성을 느낀 구글은 레드팀을 만들었다. 회사는 레드팀의 활동이 지니는 가치를 높게 샀고 이제껏 레드팀을 운영하고 있다.  레드팀 구성원들의 이력은 다양하다. 실제로 해커로 활동했거나 보안 관련 학계에 몸 담았던 전문가들도 있다. 최근 서울시 강남구에 위치한 구글코리아에서 화상 인터뷰로 만난 스테판 프리들리 레드팀 테크 리드는 네트워크 관련 엔지니어 출신이다. 3년간 네트워크 엔지니어로 근무했던 그는 이후 17년간 보안 관련 업무를 맡았다. 이처럼 레드팀 구성원의 이력이 다양한 것은 그만큼 해킹 시도가 넓은 분야에 걸쳐 이뤄질 수 있기 때문이다. 다양한 업종과 시스템에 대한 이해도를 갖춘 인력들이 많아야 많은 해킹 시도에 대응할 수 있다.특히 구글은 전세계 최대 포털을 비롯해 이메일·클라우드·인공지능(AI) 음성비서·모바일 운영체제(OS) 및 앱마켓 등 운영 중인 서비스의 수가 헤아릴 수 없을 정도로 많고 그 규모도 방대하다. 그만큼 해킹의 위협에 노출될 가능성도 다른 기업들에 비해 높다.프리들리 리드는 갈수록 다양해지는 보안 위협에 대응하기 위해 구글 시스템을 대상으로 다양한 해킹 시도를 하고 있다. 취약점이 발견된다면 이를 즉시 보완해야 구글의 다양한 서비스 이용자들이 안심하고 서비스를 즐길 수 있기 때문이다.최근 이어지고 있는 보안 사고에 대해 이용자들의 부주의를 탓하기보다 구글과 같은 기업들이 애초부터 보안이 강화된 서비스나 제품을 시장에 내놓아야 한다는 것이 프리들리 리드의 철학이다. 그는 "시작부터 이용자들이 쉽고 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 하는 것이 중요하다"며 "이처럼 보안에 대해 철저히 준비하는 것이 구글이 가진 가장 큰 매력"이라고 말했다.구글은 자사 및 인터넷 전체의 보안을 강화하기 위해 다양한 프로젝트를 펼치고 있다. 2010년에는 해커 커뮤니티와 협력했다. 전세계 62개국 696명의 해커 및 연구원들이 해킹을 통해 500여개 이상의 취약점을 발견했다. 회사는 이들에게 총 870만달러(약 113억원)를 보상했다.구글의 '프로젝트 제로'도 해커의 시각으로 인터넷을 바라본 프로젝트다. 인터넷의 보안을 무너뜨리는 방법을 고안한 뒤 취약점을 보완하는 방법을 찾아내며 인터넷을 안전하게 만드는 것이 골자다. 2014년 시행 후 1800여건 이상의 제로데이 취약점들을 발견했다. 제로데이란 운영체제(OS)나 네트워크 장비 등의 보안 취약점을 발견하고 이를 막을 수 있는 패치가 나오기 전에 그 취약점을 이용한 악성코드나 프로그램을 제작해 공격하는 수법을 말한다.이밖에 구글은 '프로젝트 실드'를 통해 최근 전쟁 중인 우크라이나의 비정부기구(NGO)나 매체들의 웹사이트를 보호하는 활동도 펼치고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/10/blt202212100003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BMW·토요타가 AWS 클라우드를 주목한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090027</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 08:17:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[BMW와 토요타 등 주요 완성차 제조사들이 아마존웹서비스(AWS)의 클라우드에 주목하는 것은 커넥티드카 시장에서 자동차와 클라우드의 연결은 필수적이기 때문이다.커넥티드카란 자동차의 내부와 외부에서 인터넷에 접속할 수 있어 다양한 서비스를 이용할 수 있는 차량을 말한다. 자동차의 내부에서는 실시간으로 경로를 탐색하거나 인포테인먼트 시스템을 통해 다양한 콘텐츠를 즐길 수 있다. 외부에서는 자동차를 원격으로 제어할 수 있다. 이처럼 쌍방향으로 통신하는 과정에서 많은 데이터가 발생한다. 커넥티드카에서 발생하는 데이터는 실시간으로 주변 도로 인프라와 차량 및 외부 사용자의 스마트 기기 등에 전송되어야 한다. 때에 따라 발생하는 데이터의 양이 가변적이다. 데이터를 저장하고 내보내는 역할을 해야 하는 서버와 스토리지 등 IT 인프라도 상황에 따라 가변적으로 운용할 수 있어야 한다.온프레미스(IT 인프라를 사내 전산실이나 데이터센터에 구축한 업무 형태) 환경에서는 IT 인프라의 역량이 정해져있다. 또 커넥티드카에서 하드웨어(HW)보다 소프트웨어(SW)의 비중이 점점 커지면서 발생하는 데이터를 가변적으로 운용할 수 있는 IT 인프라로 빠르게 전송하고 분석하는 것이 필수적인 과정으로 떠올랐다. 커넥티드카 경쟁을 펼치고 있는 BMW나 토요타같은 글로벌 완성차 제조사들이 클라우드 환경을 도입한 이유다.이러한 가운데 커넥티드카 시장은 더욱 성장할 것으로 예상된다. 글로벌 시장조사기관 스태티스타(Statista)에 따르면 글로벌 커넥티드카 시장 규모는 지난 2021년 648억달러(약 31조6000억원)에서 매년 18%씩 성장해 2028년에는 1918억 달러(약 256조7000억원)으로 성장할 것으로 전망된다.  이러한 완성차 제조사들이 온프레미스에서 클라우드 환경으로의 전환을 서두르면서 글로벌 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자) 1위 기업 AWS도 이들을 주요 고객으로 맞아들이고 있다. AWS는 클라우드 인프라뿐만 아니라 차량 데이터를 실시간에 가깝게 수집 및 변환하며 전송할 수 있도록 해주는 서비스 'AWS IoT 플릿와이즈(이하 플릿와이즈)'를 올해 9월 출시했다. 플릿와이즈를 이용하는 차량 제조사나 부품사는 차량 데이터를 쉽게 수집 및 체계화할 수 있어 데이터 분석을 보다 용이하게 할 수 있다는 것이 회사의 설명이다. 플릿와이즈를 통해 데이터를 빠르게 얻고 분석하면 차량 안전 문제의 징후를 빠르게 파악할 수 있다. 차량의 인포테인먼트 시스템을 고도화하거나 머신러닝(ML)을 통해 자율 주행 및 고급 운전자 보조 시스템 등의 기능을 향상시킬 수도 있다. 마이크 자말루카스 AWS IoT 오토모티브 제네럴 매니저는 지난달 29일(현지시간) AWS의 연례 클라우드 컴퓨팅 콘퍼런스 're:Invent 2022(이하 리인벤트)'가 열린 미국 라스베이거스 베네시안 호텔에서 한국 기자들과 만나 "커넥티드카와 공유 자동차, 전기차 등 관련 시장에 집중하고 있다"며 "클라우드 인프라와 다양한 자동차 관련 솔루션을 제공해 운전자와 승객 모두에게 새로운 기회를 제공할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/10/blt202212100001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['수익성 빨간불' 켜진 동남아 스타트업, 정리해고 증가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090026</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 08:17:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 글로벌 경기 침체와 인플레이션으로 인한 우려가 지속되며 실리콘밸리의 빅테크들이 줄줄이 구조조정에 나선 가운데 이러한 추세가 동남아 IT 산업에서도 나타나고 있다. 미국 경제매체 에 따르면 올해 많은 스타트업에서 대량 해고가 발생했다. 거시경제 불확실성이 커지고, 벤처 투자자들이 스타트업들에게 자금 확보 방안 모색을 요구한 영향 때문이다.   최근 동남아 최대 중고 거래 사이트 운영사인 ‘캐러셀(Carousell)’은 전체 직원 10%에 해당되는 약 110의 직원을 정리해고한다고 발표했다. 지난달 인도네시아 최대 기술 기업 ‘고투그룹(GoTo Group)’은 전체 인원의 약 12%인 1300명을 감원했다. 고투그룹은 지난해 5월 차량공유업체 ‘고젝(Gojek)’과 전자상거래 기업 ‘토코피디아(Tokopedia)’의 합병으로 태어난 회사다. 두 회사는 모두 불리한 거시경제 환경을 정리해고의 이유로 들었다. 현지 언론에 따르면 온라인 쇼핑 앱 ‘쇼피(Shopee)’를 운영하는 싱가포르 전자상거래 기업 ‘씨그룹(Sea Group)’은 6개월에 걸쳐 7000명 이상의 직원을 해고했다. 싱가포르 전자상거래 애그리게이터(이커머스 플랫폼에 입점한 유망 브랜드 발굴 후 인수하는 회사) ‘레인포레스트(Rainforest)’의 지아 지 차이 창업자는 “현재 환경 속에서 2024년 후반까지 운영에 필요한 자금을 충분히 확보할 수 있도록 (IT기업)창업자들이 비용 관리 등에 신중을 기하고 있다”고 전했다. 그는 나아가 “우리가 이미 경기 침체에 빠진 게 아니라면 조만간 불경기를 맞이할 것이라는 징후가 나타나고 있기 때문에 2023년에 소비자 수요가 더욱 위축될 것으로 예상된다”고 말했다. 퀵 시우 루이 캐러셀 CEO는 직원들에게 보낸 내부 메모에서 “코로나 이후 회복세에 대해 지나치게 낙관적이었으며 회사 인력의 빠른 성장으로 인한 영향을 과소평가하는 중대한 실수를 저질렀다”고 인정했다. 퀵 CEO는 “우리는 지출과 채용 규모를 지나치게 빠르게 늘렸지만 현실에서는 그것이 수익으로 돌아오기까지 예상보다 오랜 시간이 걸리고 있다”고 밝혔다. 또 회사 경영진이 자발적인 임금 삭감에 나서는 등 최근 몇 달 동안 비용 절감 조치를 취하고 있다고 말했다. 퀵은 시장 상황이 개선될지 불확실하기 때문에 회사가 가능한 빨리 수익성을 개선시키는 것이 현재 상황에서 최선의 방법이라고 밝혔다. 캐러셀은 2020년에 전년 동기 대비 3배 이상의 매출 성장률을 기록한 반면 지난해 매출은 2020 대비 21% 늘어난 4950만달러(약 644억원)에 그쳤다. 인도네시아의 고투그룹은 올해 1분기~3분기 기간 동안 손실이 급증해 20조3200억루피아(약 1조8000억원)를 기록했다. 이는 전년 동기에 기록한 11조5800억루피아(9692억원)의 손실 대비 두 배 가까이 증가한 수준이다.씨그룹과 함께 아시아의 우버로 불리는 그랩(Grab)과 같은 동남아의 IT 스타트업도 여전히 수익성이 높지 않으며 매해 수십억달러의 손실을 보고 있다.실리콘밸리 전문 기자인 알렉스 칸트로위츠는 “(팬데믹 이후) 소비자들이 식당을 방문하고 외부에서 친구들을 만나기 시작하면 넷플릭스, 페이스북, 쇼피파이, 아마존 이용률이 모두 줄어드는 것은 당연한 일”이라며 “기업들이 코로나19로 인한 소비자의 행동 변화가 영원히 지속될 것으로 믿었다는 점이 놀라웠다”고 지적했다.인도네시아 소재 벤처 캐피털 회사 ‘알파 JWC 벤처스’의 제프리 조 공동창업자는 “이전에는 회사들이 빠르게 성장하도록 설계됐기 때문에 이제는 강력한 성장을 이룰 수 있는 환경에서 지속가능한 성장을 이룰 수 있도록 전환이 필요하다”고 분석했다.벤처 캐피털 ‘앤틀러’의 주시 살로바라 공동창업자는 “기존 투자자들은 창업자들에게 겨울을 준비하라고 적극적으로 조언하고 있으며 생존을 위해 더 많은 자원을 확보하도록 압박하고 있다”고 밝혔다. 살로바라는 내년 경영 환경이 올해보다 악화될 수 있으며 창업자들이 이를 위해 준비할 필요가 있다고 전했다. 그는 또 “회사들이 운영 면에서 잘 되고 약간의 성장을 이루고 수익을 내는데 가까워질 수 있지만 미래를 위해 지속가능한지를 확인해야 한다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090040.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[외압에 흔들림 없는 손태승 우리금융 회장, 내년 전략 짰다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212100002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212100002</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 06:18:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[손태승 우리금융그룹 회장이 금융당국의 노골적인 연임 중단 압박에도 불구하고 내년도 경영전략을 수립하며 흔들림 없는 경영행보를 이어가고 있다.11일 우리금융그룹에 따르면 손 회장은 지난 9일 그룹 본사 컨퍼런스룸에서 '2022년 경영성과 리뷰 및 2023년 경영계획 수립 워크숍'을 주관했다. 손 회장은 글로벌 경기침체 등 시계 제로의 경영 환경이 한동안 지속될 수 있다고 진단하고, 우리은행 등 14개 자회사 최고경영자(CEO)들에게 내년 상반기까지는 사실상 비상경영 수준으로 리스크 관리를 최우선으로 해달라고 주문했다.우리금융은 우리은행, 우리카드, 우리금융캐피탈, 우리종합금융 등 영업주력 자회사들과 함께 최악의 위기 시나리오에 대비해, 내년 1~2분기까지는 전 그룹이 일체감을 갖고 리스크관리에 중점을 둔 내실경영을 한다는 계획이다. 이와 동시에 시장 상황을 면밀히 관찰해 위기 상황에서도 증권·보험 포트폴리오 확대 등 우리금융만의 기회를 확실히 잡는 방안도 마련키로 했다. 우리금융은 5대 금융지주 중 유일하게 증권, 보험 계열사가 없다.손 회장은 워크숍 총평에서 "올해는 완전 민영화 원년을 맞아 좋은 성과를 거둔 만큼 2023년에도 자회사들의 본업 경쟁력 강화는 기본"이라며 "디지털 시장을 본격 선도하고 비금융업 확장의 기반을 마련하는 등 획기적인 미래성장도 준비하는 한 해로 만들자"고 강조했다.이어 손 회장은 지난 8월 발표한 "저신용 성실상환자 대상 대출원금 감면, 취약차주 대상 금리 우대 및 수수료 면제, 청년·소상공인 자금 지원 등 23조 규모의 취약계층 상생 프로젝트에도 적극 동참해달라"며 "힘든 시기인 만큼 우리금융이 시장 안정화에 더욱 앞장서고 취약계층 지원에도 전 그룹이 만전을 기해야 한다"고 당부했다.또한 손 회장은 올해 직접 설립한 우리금융미래재단과 창립 10주년을 맞이한 우리다문화장학재단을 통해 취약계층의 생활 자립이나 다문화가족, 미래세대에 대한 지원을 확대하겠다는 계획도 발표했다.이처럼 손 회장이 내년도 경영전략부터 사회공헌까지 전략을 직접 설정한 것은 최근 유동적인 거취와 맞물려 관심이 쏠린다. 내년 3월이 임기 만료인 손 회장은 우리금융을 더 키우고 싶어한다. 매 분기 실적발표 컨퍼런스 콜에 직접 참여해 시장과 소통하는 행보가 그러한 의지를 나타낸다. 임기 중 완전 민영화를 달성하고 올해 3분기까지 최고 실적을 거두면서 손 회장의 연임은 굳어지는 듯했다.  그러나 최근 금융당국이 우리금융에 대한 압박의 강도를 높이자 연임설은 초록불에서 빨간불로 바뀌었다. 금융위원회는 지난달 라임자산운용 사모펀드의 환매 중단 사태와 관련해 손 회장에게 '문책경고' 결정을 내렸다. 이는 금융감독원이 지난해 4월 제재심의위원회에서 결정한 제재안을 원안대로 확정한 것이다. 문책경고 이상은 중징계로 분류돼 금융사 취업이 3~5년간 제한된다.연임을 위해서는 문책경고 결정에 가처분 신청을 해야 하지만 이복현 금감원장은 손 회장에게 "현명한 판단을 내릴 것으로 생각한다"고 했다. 금융권에서는 소송을 하지 말라는 뜻으로 해석한다. 연임을 포기하라는 뜻으로 연결된다. 이러자 이 원장은 "예전 권위주의 시대처럼 CEO 선임에 개입한 일은 없다"면서도 "CEO 리스크 관리를 하는 건 금감원의 재량이 아닌 책무"라고 말했다.즉, 이 원장이 손 회장에 '현명한 선택'을 촉구한 발언은 불완전판매 사태와 관련해 '리스크'가 있다는 인식을 굳혔기 때문이라는 해석이 나온다. 그러나 이 리스크 역시 유동적이다. 손 회장이 해외금리연계 파생결합펀드(DLF) 사태로 인해 금감원으로부터 받은 중징계를 취소해달라고 낸 소송에 대한 대법원 판결이 오는 15일 내려지면서다. 손 회장은 1, 2심에서 승소했다.금감원이 DLF 및 라임펀드 사건과 관련해 손 회장에 중징계를 내린 핵심 근거는 금융사가 내부통제기준을 마련해야 한다고 규정한 금융회사지배구조법이다. 내부통제가 제대로 '마련되지 않아' 상품이 불완전판매됐다는 논지다. 그러나 1, 2심 재판부는 우리금융이 내부통제 기준을 마련했으나 '지키지 않은 것'이므로 금감원의 처분이 잘못됐다는 취지로 판결을 내렸다.만약 대법원 최종 판결에서 새로운 증거가 나오지 않고 기존의 판단이 유지되면 라임펀드 징계에 대한 가처분도 힘을 받을 수 있다. 이 경우 손 회장으로선 라임펀드 중징계에도 가처분 신청을 내는 것이 연임뿐 아니라 '최고경영자의 잘못'이라는 멍에를 벗어나기 위한 현명한 선택이다.금융노조 역시 금융당국의 '관치'를 배척하는 입장을 밝힌 점도 손 회장에 우호적인 상황이다. 금융노조는 11월 발표한 성명에서 "우리금융에 대해 라임펀드 판매를 빌미로 무리한 중징계를 통해 현 회장을 몰아내고 전직 관료를 앉히려 한다는 소문이 시장에서 파다하다"고 주장했다. 우리금융 노조도 관치인사 시 투쟁을 예고했다. 현재 우리금융의 최대주주는 지분 9.48%를 가진 우리사주조합이다.한편 조용병 신한금융지주 회장이 지난 8일 사모펀드 사태에 대한 책임을 언급하며 용퇴를 결정한 상황이 손 회장에 불리하게 작용할 수 있다는 소문도 돈다. 그러나 진옥동 신한금융 회장 내정자는 내부 출신으로 낙하산 인사가 아니며, 신한금융 이사회가 재일교포 주주의 영향력이 크다는 점에서 관치와는 다소 결이 멀다는 분석이다. 면접에서 이사회의 '공기'를 읽고 사모펀드 사태를 안고간다는 긍정적인 명분으로 용퇴를 선언한 것일 수도 있다는 해석이 나온다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/10/blt202212100006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘이커머스 기술력 늘린다’…지마켓, 사내혁신 해커톤 진행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212110001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212110001</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 05:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지마켓이 이커머스 쇼핑 능력을 증진시키기 위한 차원에서 사내 혁신 기술 아이디어 대회를 진행했다. 11일 지마켓은 지난 7~9일 3일간 대회 ‘해커톤 리스타트 2022’(Hackathon Restart 2022)를 개최했다고 밝혔다.  해커톤은 해킹(Hachking)과 마라톤(marathon)의 합성어로 IT 관련 참가자들이 제한된 시간 동안 팀을 구성해 쉼없이 아이디어를 도출하고 비즈니스 모델을 완성하는 행사를 의미한다. 지마켓 해커톤은 지난 2016년 첫 회를 시작으로 이번에 4회째를 맞았다.이번 대회는 G마켓이 더 나은 쇼핑 경험을 제공하기 위해 △구매자 경험 △판매자 경험 △O2O 서비스 개선 등의 주제가 선정됐다. 테크본부가 주최한 이번 행사는 개발자, 기획자, 디자이너를 대상으로 총 33개 팀, 131명이 출전했다. 참가자의 58% 이상이 신규 직원으로 개인의 역량 개발에 관심이 높은 MZ세대 젊은 직원들의 관심과 참여가 두드러졌다.해커톤 예선은 지난 7일부터 8일까지 이틀 간 서울 시내 총 15개의 공유오피스에서 진행됐다. 예선을 통과한 총 8개팀은 지난 9일, 역삼동에 위치한 G마켓 본사에서 창작물을 발표하는 방식으로 본선을 치렀다. 본선 진행 상황은 사내 임직원을 대상으로 실시간 중계됐고, 임원을 포함 전체 임직원들의 모바일 투표로 총 3팀을 시상했다. 시상팀은 △구매자 쇼핑 환경 개선 △임직원 업무 능력 향상 방안 등에 대한 솔루션을 제시했다.김태수 지마켓 PX(Product Experience) 본부 본부장은 “국내 온라인쇼핑을 대표하는 IT 기업으로서 기술, 개발자들을 역량을 끌어올릴 수 있는 다양한 지원을 아끼지 않는다”며 “향후 테크 뿐만 아니라 비즈니스를 담당하는 모든 임직원들이 참여하는 전사 행사로 규모를 확대시켜 지마켓의 동력을 만들어내는 혁신적인 기회의 장으로 삼을 계획”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/11/blt202212110001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크 트위터 '올인'하는 동안 테슬라는 '구인난']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090025</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 04:18:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 이끄는 테슬라가 지난 6월 중순부터 인력난에 시달리고 있다. 특히 지난 3월 개장한 독일 베를린 기가팩토리의 가동률은 50%에도 못 미치는 것으로 알려졌다.  테슬라는 당초 올해 말까지 베를린 기가팩토리에서 주당 5000대의 전기차를 생산한다는 계획이었다. 앞서 머스크는 현지 언론에 공장 가동을 시작하고 올해 안에 50만대의 차량을 생산할 것이라고 밝혔다. 또 해당 공장의 주당 생산량을 연말까지 5000대로 확대한다는 계획이었다. 그러나 10월 말 기준 기가팩토리의 주당 생산량은 2000대에 불과한 것으로 알려졌다. 6월 이후 생산량을 두 배로 늘린 것이지만 이 속도로는 올해 말까지 목표치를 달성하기 어렵다. 이는 미국 텍사스와 중국 상하이 기가팩토리 생산 속도에 비해서도 현저히 낮다.또 테슬라는 베를린 기가팩토리에 총 1만2000명의 근로자를 채용할 방침이었다. 그러나 IT 전문매체 &lt;와이어드&gt;에 따르면 해당 공장에는 현재 약 7000명의 직원이 근무하고 있다. 이런 가운데 기존 직원들조차도 낮고 불합리한 임금에 불만을 품고 있으며 공장 및 직원 관리가 제대로 이뤄지지 않아 빠른 속도로 공장을 떠나고 있는 것으로 전해졌다. 한 직원은 현지 언론에 “기가팩토리가 완전히 혼란스럽다”고 밝혔다. 이 직원은 “형편없는 근무 환경 때문에 일하고자 하는 동기를 느끼지 못하는 직원들이 병가를 내고 있으며 일부는 실제 일한 기간보다 병가를 낸 기간이 더 길다”고 말했다. 공장을 떠나는 근로자에는 공장이 개장하기 전부터 근무해 1년 이상 일한 비정규직 및 정규직 직원이 포함된 것으로 알려졌다. 와이어드에 따르면 지난달 기준 테슬라에서 약 7500개의 일자리가 공석이었다. 이는 역대 최대 규모 결원이자 지난 6월 중순 대비 2배가량 늘어난 수준이다. 그중 독일 기가팩토리에는 386개의 일자리가 공석으로 남아있었고 여기에 대량의 인원을 채용할 인사 담당자도 포함돼있다.독일 금속노조 ‘IG메탈’에 따르면 테슬라는 경쟁업체 대비 20% 낮은 급여를 지급하고 있다. 지난 6월 비르기트 디에체 IG메탈 대표는 보도자료를 통해 “테슬라가 계획된 만큼의 채용 속도를 내지 못 하고 있다는 사실을 알고 있다”고 밝혔다.  테슬라는 베를린 기가팩토리를 24시간 가동하기 위해 지난 9월까지 3교대제를 도입할 계획이었지만 내부 소식통에 따르면 이 체제는 아직까지 제대로 이뤄지지 않고 있다. 일부 근로자가 3교대제가 도입될 경우 일주일 7일 출근에 매일 다른 시간에 일해야 해 계약서 내용과 다르다며 불만을 표출하고 공장을 떠나고 있다. 그러면서 3교대제 도입도 지연되고 있다. 그 결과 공장 가동률도 아직까지 낮게 유지되고 있다. 현지 노동계는 노조가 체계적으로 결성된 독일의 자동차 산업에서 기가팩토리 근무는 매력적인 일자리로 보이지 않을 것이라고 분석했다. 특히 베를린 지역에서는 폭스바겐의 사업장도 위치하고 있어 숙련공을 두고 두 기업이 경쟁 중이다. 독일 노동경제연구소의 홀거 보닌 연구실장은 베를린 지역의 실력 있는 노동자들이 볼푸스부르크 지역으로 쉽게 출퇴근할 수 있다는 점이 테슬라에게 부정적으로 작용하는 것으로 분석했다. 게다가 독일의 고용 시장이 코로나19 팬데믹과 인플레이션의 영향을 크게 받지 않아 여러 지역에 걸쳐 인재 부족 현상이 나타나고 있다. 보닌은 이로 인해 많은 기업들이 공석을 채우는데 애를 먹고 있다고 말했다. 베를린 기가팩토리 인력의 약 10%는 외국인이며, 대부분 노동력이 싼 이웃 국가 폴란드 출신이다. 테슬라는 폴란드인들을 유치하기 위해 폴란드어를 구사하는 인사 담당자를 채용했다. 그러나 정작 공장에서 일하기 위해서는 전문적인 수준의 독일어 구사 능력이 필수여서 폴란드인 근로자를 확보에도 어려움을 겪고 있다.독일 내에서 테슬라와 머스크의 위상도 흔들리고 있는 것으로 알려졌다. 독일 엔지니어링 전공자들의 선호 직장에 대한 설문조사에서 테슬라의 순위는 지난 1년 사이 2위에서 6위로 하락했다. 일부 조사 참가자들은 머스크가 재택근무를 희망하는 직원들을 비판하는 발언을 문제삼았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090038.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]에이비엘바이오, 파킨슨병 치료제 임상 변경…FDA가 주는 메시지는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090021</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 03:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  오늘 소개할 공시는 에이비엘바이오가 지난달 발표한 ‘이중항체 파킨슨병 치료제 ‘ABL301’의 미국 식품의약국(FDA) 제1상 임상시험계획 (IND) 변경 신청입니다. 이번 공시는 에이비엘바이오가 임상시험계획을 변경해 신청했다는 내용입니다. 에이비엘바이오는 파킨슨병 치료제 미국 허가를 획득하기 위해 미국에서 임상을 진행할 예정입니다. 얼핏 보면 큰 내용이 없지만, 자세히 살펴보면 FDA가 뇌질환 치료제 개발을 평가하는데 있어 어떤 시각으로 접근하는지를 가늠할 수 있습니다. 제약바이오 업계가 유심히 봐야할 이슈로 보입니다. 미지의 영역 '뇌'…약물 부작용 고민에 쌓인 FDA 뇌질환 중 가장 널리 알려진 질환은 다름 아닌 ‘치매’입니다. 사실 치매는 대중에겐 병으로 인식되고 있지만, 의료계에서는 여러 원인에 따라 기억, 언어, 판단력 등 여러 인지 영역 기능이 감소해서 일상 생활을 제대로 수행하지 못하는 증후군을 통칭합니다. 치매의 원인으로는 알코올로 인한 경우(알코올성 치매)도 있고 뇌혈관 문제로 인한 경우(혈관성 치매)도 있습니다. 그치만 치매의 가장 흔한 원인은 알츠하이머병이라고 부르는 질환 때문입니다. 전반적으로 정상인보다 뇌가 위축되고 인지기능 저하와 성격변화, 우울증, 환각 등 다양한 정신행동을 동반합니다. 우리가 흔히 아는 치매 증상과 거의 일치합니다.알츠하이머성 치매 다음으로 많은 치매 원인 질환은 다름 아닌 파킨슨병입니다. 도파민을 분비하는 신경세포가 알 수 없는 원인으로 서서히 없어지는 질환으로, 주로 떨림, 근육의 강직, 행동이 느려지는 증상 등을 보입니다. 에이비엘바이오가 개발하는 ABL301가 바로 파킨슨병 치료제입니다.여기에 언급된 질환들은 모두 근본적인 치료를 기대할만한 치료제가 없습니다. 인류에게 있어 뇌과학 분야는 아직 미지의 영역입니다. 이는 FDA도 마찬가지입니다. 아는 것보다 모르는 것이 더 많은 분야인데, 치료의 가능성을 확인하는 과정 또한 조심스러울 수밖에 없습니다.이러한 상황에서 뇌질환 치료제 사용과 관련한 환자 사고가 보고되기 시작합니다. 미국 제약사 바이오젠이 개발한 알츠하이머 치매 표적 항체 신약 ‘아두헬름(성분명 아두카누맙)’에서 ‘ARIA(amyloid-related imaging abnormalities)’ 부작용이 보고됩니다. ARIA는 뇌질환 분야에서 주목받는 부작용 사례로 꼽힙니다. 여러 개의 단백질들이 뭉쳐 섬유 모양을 형성할 수 있는 단백질들의 응집체인 아밀로이드는 원래 체내에서 분해되어 배출되는데, 알츠하이마병 환자는 아밀로이드가 배출되지 않고 뇌에 쌓여 아밀로이드 플라크(찌거기와 부산물 등을 뜻함)를 만들어냅니다. 현대의학에서는 이 플라크가 뇌 안에서 다양한 부작용을 유발하는 것으로 보고되고 있는데 그 부작용 중 하나가 알츠하이머 증상이라는 겁니다. 아두헬름은 이 아밀로이드를 대상으로 항체 치료를 진행하는데, 이 과정에서 MRI(자기공명영상)에 뇌의 변형 부분이 나타나는 것을 ARIA라고 합니다. 뇌를 촬영한 영상으로 확인 가능하며, 환자가 겪는 증상은 뇌부종, 미세한 뇌출혈, 두통 등이 있습니다. FDA에 따르면 아두헬름 치료를 시행한 1695명의 환자 중 4명에게서 이러한 ARIA 발생이 확인됐습니다.바이오젠과 일본 제약사 에자이가 함께 개발하고 있는 알츠하이머 치료제 ‘레카네맙’에서도 환자 사망 사례가 보고됐습니다. 레카네맙 임상에 참여한 몇몇 환자는 ARIA 증상으로 나타날 수 있는 뇌출혈과 뇌부종으로 인해 사망한 것으로 알려졌습니다. 다만 바이오젠과 에자이는 사망 사례가 레카네맙 약물 치료와 관련됐거나 ARIA 이상반응으로 인한 사망 사례가 아니라고 최근 확인했습니다.치료제 임상을 진행할 때 가장 어려운 점은 아무리 좋은 약이라 하더라도 부작용 혹은 확인되지 않는 이유로 인해 사망 사례가 나올 수 있다는 점입니다. 특히 뇌질환 분야는 대부분이 생명을 한순간에 앗아가는 질환이 아니기 때문에 모험적인 처치를 하기 어렵다는 점도 걸림돌입니다. 의약품 개발을 평가하고 심사하는 FDA 입장에서는 임상 환자 사고가 발생할 때마다 가슴이 덜컥 내려앉게 됩니다. '환자를 대상으로 하는 임상 진행을 허가한다'고 도장을 찍은 당사자이기 때문이죠. '최대한 보수적으로 임상 진행합시다'…FDA가 뇌질환 치료제 개발사에게 보내는 '신호' 이러한 상황을 종합해 FDA는 ABL301에 대해 임상 계획 수정을 요청합니다. 단일용량증량시험과 다중용량증량시험 두 가지를 전부 보려고 했던 에이비엘바이오는 단일용량증량시험만을 진행하게 됩니다. 단일용량증량시험은 쉽게 말해 임상 참여 환자들에게 ABL301을 투여할 때 용량을 각각 달리해 적용한다는 의미입니다. 에이비엘바이오가 이번 임상의 환자군을 5개로 나눴으니 위약대조군까지 생각한다면 3가지 이상의 용량을 확인할 가능성이 높겠군요. 만역 여기서 다중용량증량시험까지 한다면 환자군도 늘어날 수 있고, 한 번 투여가 아니라 첫 투여 이후 시간 간격을 두고 두 번 이상의 투여를 합니다. 환자에게 투여되는 약물 총량이 늘어나는 셈이지요. FDA가 걱정하는 점은 다중용량증량으로 인해 환자에게 고용량 약물이 연속해 들어가면 환자 사고가 발생하지 않을까 하는 부분입니다. ARIA 현상은 아밀로이드를 대상으로 하는 항체 치료법에서 빈번하게 보고됐는데, 특징 중 하나가 다름 아닌 ‘고용량/장기간 투여에서 좀 더 자주 발생한다’는 점입니다. ARIA가 처음 발견됐던 아밀로이드 항체 치료제 ‘바피뉴주맙’ 또한 고용량에서 ARIA가 보고됐습니다.기업 입장에서는 안전성이 확보됐다는 전제 하에 최적의 치료제 투여 용량을 확인하고 싶어합니다. 대부분 투여 용량 결정은 임상 2상에서 진행하지만, 임상 1상에서도 투여 용량의 변경에 따른 안전성을 같이 확인하기도 합니다. FDA는 이러한 다양한 목적들을 어떻게 확인하고 검증할까에 대해 논의하며 그 결과는 임상계획서로 문서화됩니다.이러한 긴 설명을 한 마디로 정리하자면 FDA는 ‘고용량 연속 투여는 너무 위험성이 크니 좀 더 보수적으로 임상을 진행하자’는 입장을 제기했고, 이를 에이비엘바이오가 수용해 임상 계획을 변경했다는 의미입니다.이번 에이비엘바이오의 임상 변경은 작게 보면 뇌질환 분야 치료제의 환자 사망 사례에 영향을 받은 것으로 해석할 수 있지만, 크게 보면 FDA를 포함한 글로벌 규제기관들의 뇌질환 치료제 심사 경향성이 바뀌고 있는 신호로도 바라볼 수 있습니다. 에이비엘바이오는 이번에 임상 계획을 변경할 때 단일용량증량시험군 중에서 가장 고용량으로 투여하는 그룹도 함께 삭제했습니다. 역시 고용량 투여에 따른 ARIA 발생을 우려했기 때문으로 보입니다. 뇌질환 치료제 개발 심사를 상당히 보수적인 시각으로 접근한다는 의미로 받아들여집니다. 뇌질환 치료제 개발을 준비 중인 기업들에게 있어 약물 안전성을 좀 더 꼼꼼히 챙겨봐야 할 이유가 하나 더 생겼습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[박성현 리벨리온 대표 "AI 반도체는 사치품 아냐"...규모의 경제 '필수품']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090022</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 02:48:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["인공지능(AI) 반도체는 사치품이 아니라 필수품입니다. 만약 서비스 효용이 플러스(+) 50인데, 비용이 100이라면 그 서비스는 절대 상용화될 수 없는데요. AI를 부르짖던 대기업들도 막상 서비스해보면 적자임을 깨닫고 서비스 비용을 줄이려 하고 있습니다. 그런데 널리 쓰이는 GPU(그래픽처리장치)로는 비용을 결코 낮추지 못해요. 가장 좋은 방법은 AI 반도체를 쓰는 겁니다."   "물류를 비싼 스포츠카로 할 수는 없지 않나?" AI 반도체는 인공신경망 알고리즘 구동에 특화된 전용 반도체다. 2021년 전세계 반도체 시장(약 711조원 규모, 가트너 통계)에서 AI 반도체의 비중은 6.2%에 그쳤지만, 기존의 범용 GPU로는 감당하기 어려운 첨단 AI 산업의 한계들이 감지되면서 주목도가 점차 높아지고 있다. 지난 6일 분당 리벨리온 사무실에서 만난 박성현 대표는 AI 반도체가 '규모의 경제'를 이루기 위한 필수품이라고 강조했다. 박 대표는 2009년 카이스트 전자과 수석 졸업 후 미국 MIT 석박사 과정을 거쳐 인텔, 스페이스X, 모건스탠리 등 유수의 기업에서 반도체와 금융 분야 경험을 쌓았다. 그는 2020년 9월 리벨리온을 창업했다. 회사는 이후 2년이란 짧은 기간 내에 누적 투자금 1000억원을 유치했고, 삼성전자·TSMC와 AI 반도체 생산(각 5nm, 7nm) 계약을 체결했다. 세계에서 가장 빠른 금융 AI 반도체 개발 등 성과를 쏟아내며 업계의 다크호스로 자리매김했다.박 대표는 현시점의 리벨리온을 'AI 인프라를 만드는 회사'로 정의했다. 원래 AI 반도체는 금융이나 자율주행 등 특수 분야에서 GPU보다 빠른 서비스 속도 구현을 위한 대안으로 주목받았지만, 최근에는 이를 대규모 서비스 인프라에도 적용해야 할 이유가 대두되고 있기 때문이다. 좋은 예로 올해 국내외 여러 빅테크 기업이 상용화 경쟁을 펼친 초거대 AI 분야가 있다. 초거대 AI는 이름 그대로 방대한 컴퓨팅 자원과 학습 데이터, 이를 활용할 수 있는 고도의 AI 알고리즘이 만난 고성능 AI의 결정체다. 앞서 AI 융합을 통해 한차례 생산성 혁신을 이룬 기존 디지털 서비스들이 미래엔 초거대 AI와 만나 한층 '인간다운 수준'으로 진화할 것이 기대되고 있다.문제는 고성능 AI 구현에 필연적으로 따르는 운영 비용이다. 초거대 AI는 복잡한 데이터 추론을 빠른 속도로 수행하기 위해 막대한 컴퓨팅 자원을 필요로 한다. 사람의 뇌도 충분한 산소와 양분이 공급되었을 때 제 기능을 할 수 있는 것처럼 말이다. 그동안 AI의 '산소와 양분'은 구조적으로 궁합이 좋은 GPU의 몫이었다. GPU는 원래 게이밍과 그래픽 작업에 특화된 반도체다. 뛰어난 범용성으로 현세대 AI 산업의 '핵'이 됐지만, 대규모 서비스에 GPU를 투입할수록 막대한 전력이 소모된다. 기존 AI와 규모의 궤를 달리하는 초거대 AI나 대규모 데이터센터쯤 되면 이 비용이 기하급수적으로 증가한다. 앞서 박 대표가 "서비스 효용이 50인데 비용이 100이라면 상용화가 어렵다"고 말한 이유다. 이때 태생부터 범용성보다 AI 알고리즘 연산에 특화된 AI 반도체는 확실한 대안이 된다. 박 대표는 "글로벌 클라우드 기업 아마존의 경우 AI 반도체를 도입해 자사 서비스의 TCO(총소유비용)를 3분의 1까지 낮췄다"며 "AI 서비스 사용자가 많아져 AI 연산량도 늘면 비용이 기하급수적으로 커지기 때문에 이를 받아줄 효율 좋은 인프라가 반드시 필요하다"고 말했다.박 대표는 AI 기반 규모의 경제 구현을 위해 AI 반도체가 필요한 이유를 '물류'에 빗대기도 했다. 그는 "만약 상품이 1~2개라면 스포츠카로도 배송할 수 있다. 그런데 대규모 물류라면 값비싼 스포츠카로 할 수는 없는 노릇"이라고 설명했다. 기술력 입증한 리벨리온, 한국 풀스택 AI의 일각 이뤘다 이처럼 AI 반도체의 효용이 뚜렷해질수록 관련 시장을 선점하기 위한 빅테크 기업들의 발걸음도 빨라지고 있다. GPU의 대명사인 엔비디아는 물론 구글, 테슬라, 아마존, SK 등 각 분야별 내로라 하는 기업들이 이미 이 분야에서 경쟁 중이다. 국내에선 최근 삼성전자가 네이버와 손잡고 초거대 AI에 특화된 AI 메모리 반도체 솔루션 개발에 나선다는 소식이 알려져 화제가 되기도 했다.그 중 리벨리온의 AI 반도체는 처리 지연시간(Latency) 최소화, 빠른 속도에 강점이 있다. 애초에 GPU보다 적은 전력으로 보다 빠른 연산을 가능케 하는 것이 AI 반도체의 특징이므로 이 두 가지는 필수다. 그러나 리벨리온이 고평가를 받은 건 2021년 창업 1년여만에 내놓은 금융거래 전용 AI 반도체 '아이온(ION)'부터다.  아이온은 당시 동종 분야 세계 1위였던 인텔 제품 대비 30% 이상 빠른 속도와 2배 이상 높은 전력효율을 구현해 세계를 놀라게 했다. 특히 찰나의 거래가 대규모 이익 실현 여부와 이어지는 금융거래 부문에서 이는 더 매력적인 요소다. 모건스탠리에서 퀀트(계량 분석) 트레이더로 일한 박 대표와 IBM 왓슨연구소에서 AI 반도체 수석설계자로 근무한 오진욱 CTO(최고기술운영자)의 합작품이었다. 또 아이온은 글로벌 최대 파운드리 업체인 TSMC가 7나노 공정에서 생산을 맡기로 하면서 한차례 더 유명세를 탔다. 신생 기업이 TSMC의 정밀공정을 따내는 사례 자체가 흔치 않기 때문이다. 게다가 서버용으로 만들어진 두 번째 AI 반도체 '아톰'은 삼성전자의 선제안으로 5나노 공정 생산이 예정돼 있다. 리벨리온의 잠재력을 알아본 두 파운드리 거물의 투자다. 더불어 리벨리온과 생태계 측면에서 유의미한 파트너십을 맺은 기업은 KT다. 통신기업 KT는 2020년 이래 AI를 중심으로 회사의 사업을 대대적으로 개편하고 있다. AI에 대한 공격적인 투자와 연합 생태계 조성에도 적극적이다. 리벨리온이 유치한 1000억원 규모의 투자 중 300억원은 KT 지분이다. KT는 자체 AI 서비스 역량에 리벨리온의 AI 하드웨어 역량, 또 다른 투자기업 모레의 소프트웨어 최적화 역량을 결합한 'AI 풀스택' 기반으로 국내외 초거대 AI 시장 선점을 준비하고 있다. KT를 선택한 건 리벨리온이다. 박 대표는 "앞서 이름만 대면 알만한 대기업들을 모두 만나봤지만 AI에 '진심'인 기업, 자체 데이터센터 등 충분한 기반을 갖춘 회사는 KT뿐이었다"고 말했다. 스타트업에 고압적이거나, 그들의 문화를 이해하지 못하는 보통의 대기업과 달리 스타트업의 특징을 유연하게 받아들이고 각자의 장점을 살리는데 적극적인 KT의 문화도 높게 평가했다.  AI 풀스택 생태계의 가능성에도 주목했다. 박 대표는 "풀스택 AI가 강력한 이유는 하드웨어부터 소프트웨어, 서비스로 이어지는 최적화에 강점이 있기 때문"이라며 "애플이 현재 스마트폰 시장에서 크게 성공한 이유도 하드웨어(칩, 아이폰)부터 소프트웨어(운영체제)까지 전적으로 설계 가능한 능력과 그에 따른 최적화 덕분"이라고 강조했다. 특히 향후 자율주행차나 데이터센터 영역에서만큼은 AI 풀스택이 갖춰진 생태계와 아닌 곳의 차이가 극명할 것으로 전망했다.   한국 메모리 반도체의 영광, AI 반도체에서도 재현해야 현재 AI 반도체 시장은 아직 확실한 '승자'가 없는 개척지다. 그러나 박 대표는 향후 5~10년 이내엔 '게임 체인저'가 나올 것으로 전망했다. 그게 리벨리온이 된다면 좋겠지만, 적어도 한국이 AI 반도체 산업에서만큼은 절대 뒤지지 않도록 기업과 정부가 합심해 패권 싸움을 벌여야 한다는 입장이다.그는 "지금까지 CPU(중앙처리장치)나 GPU는 전량 미국에서 사다 썼다. 중국도 마찬가지인데 미국의 규제로 GPU 수입에 문제를 겪었고 이는 국가 안보와 직결됐다. 그처럼 앞으로 AI 역량을 확보하지 못한다는 건 냉전에 핵무기가 없는 것과 같다. 반도체는 대한민국이 잘한다. 20~30년 전 디램(D-RAM)에서 삼상전자가 일본을 추월했을 때 국가적 역량이 집중됐던 것처럼 AI 분야에서도 이 같은 역사의 반복이 필요하다"고 말했다.다만 이 같은 노력은 '먼 미래'를 내다본 장기전이 되어야 한다. 박 대표는 2023년에도 AI 반도체가 GPU를 압도하는 드라마틱한 변화는 없을 것으로 내다봤다. 그러나 '가랑비에 옷 젖듯' 시대는 AI 반도체 중심으로 분명 변화할 거란 확신을 보였다. 적지만 매년 엔비디아의 GPU가 AI 반도체에 시장 점유율을 뺏기고 있는 것, 전기차가 느리지만 점점 자동차 시장의 주류가 되고 있는 것처럼 말이다. 박 대표는 "단기적 변화는 천천히 와도 장기적 변화는 급속도로 올 것"이라고 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, 바코드 없이 물품 분류하는 AI 기술 개발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090023</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 03:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 전자상거래 업체 아마존이 바코드 없이 물류창고에서 제품을 분류하고 배송할 수 있는 인공지능(AI) 식별 기술을 개발 했다.   아마존 물류창고 직원들은 물건을 처리하기 위해 각 제품을 컨베이어 벨트에서 일일이 들어서 바코드를 찾아 스캔해야 한다. 바코드가 훼손됐거나 손실된 경우도 있으며 방대한 양의 물건을 처리해야 해 직원들에게 수고스러운 업무다. 아마존은 상품을 컨베이어 벨트에 올리고 발송하는 작업에 로봇을 사용하고 있지만 이 로봇은 바코드를 잘 찾아내지 못해 지금까지 업무를 자동화할 수 없었다.분류 작업 중 실수가 발생하면 고객에게 물품을 잘못 전달되기도 한다. 아마존에 따르면 이러한 상황이 자주 발생하지는 않는다. 그러나 하루에도 엄청난 양의 물품을 처리한다는 점을 고려할 때 가끔 발생하는 실수도 작업을 크게 지연시킬 수 있다. 아마존은 이 문제를 해결하기 위해 로봇이 바코드 없이도 제품을 식별할 수 있는 컴퓨터 비전 알고리즘을 구축했다고 밝혔다.   아마존은 창고 물건 사진으로 컴퓨터 모델을 훈련시켜 컨베이어 벨트 위에서 이동하는 각 제품을 추적할 수 있는 카메라 시스템을 개발했다. 이 시스템은 복수 모형 식별 기법(MMID)이다. 아마존은 이 카메라 시스템을 로봇 기술과 결합해 궁극적으로는 현재 직원이 직접 하는 물품 식별 업무를 로봇이 완전히 대체할 수 있게 한다는 계획이다. MMID 개발을 위해 아마존의 AI 전문가들은 우선 제품 이미지의 라이브러리를 구축했다. 그다음 제품의 이미지와 크기에 대한 정보로 알고리즘을 훈련시켰다. 현재까지도 계속해서 카메라로 새로운 제품 이미지를 포착해 알고리즘을 학습시키고 있다. 최초 사용했을 때 알고리즘의 정확도는 75%에서 80% 사이였는데 지속적인 학습으로 현재 99%까지 올라갔다. 아마존의 컴퓨터 비전 그룹의 응용 과학 매니저 논타스 안토코스는 “로봇들이 바코드를 찾고 스캔할 필요 없이 물건을 들고 처리할 수 있는 능력을 갖추는 것은 핵심적인 기술이며 이것을 실현하는데 MMID가 중추적인 역할을 한다”고 말했다. 또 “고객에게 제품을 더 빠르고 정확하게 배송하는데 이 기술이 도움이 될 것”이라고 강조했다.아마존은 당장 바코드를 제거할 계획은 아니라고 밝혔다. 현재 MMID는 스페인 바르셀로나와 독일 함부르크 물류 공장에서 사용 중이다. 아마존은 해당 시설에서 제품을 처리하는데 소요되는 시간이 이미 단축됐다고 전했다. 아마존은 사업 전반에 걸쳐 MMID를 적용할 계획이다. 물류 창고뿐만 아니라 대형 슈퍼마켓 ‘홀푸드’(Whole Foods)’나 다른 아마존 계열사에서 이 기술을 볼 수도 있을 것으로 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090036.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK케미칼 연결 자회사로 편입한 SK디스커버리...최창원의 '빅픽처'는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090004</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 02:38:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK그룹 내 독립적인 사업집단인 SK디스커버리가 3분기 사업 자회사를 회계상 종속기업으로 편입했다. SK디스커버리는 SK케미칼, SK바이오사이언스 등을 연결 재무제표로 작성해 상당한 재무적 효과를 얻게 됐다.9일 금융감독원에 따르면 SK디스커버리는 3분기 SK케미칼 등 자회사 10곳을 연결 재무제표에 편입한 것으로 나타났다. SK디스커버리는 이들 자회사에 지배력을 행사하고 있었지만 자체적으로 관계기업으로 판단, 연결 재무제표에서 제외했다. 이번에 관계기업에서 종속기업으로 편입된 곳은 △SK케미칼 △SK바이오사이언스 △SK멀티유틸리티 △SK화공(소주)유한공사 △SK환보재료(연태)유한공사 △SK케미칼대정㈜ △SK화공(상해)유한공사 △SK Chemicals GmbH △SK Chemicals America △SK Chemicals Malaysia 등 10곳이다.SK케미칼 등이 종속기업으로 분류됨에 따라 SK디스커버리의 종속기업 수는 10곳에서 20곳으로 늘었다. 기존 지배구조는 SK디스커버리가 '캐시카우'인 SK가스를 중심으로 관계기업인 SK케미칼과 SK바이오사이언스 등을 지배하는 구조이다. SK케미칼과 SK바이오사이언스는 SK디스커버리의 지배하에 있었지만, 관계기업으로 분류됨에 따라 직접 지배하는 모양새를 띄지 않았다.  SK케미칼과 SK바이오사이언스의 경영 실적은 지분법에 따라 일부만 반영됐다. 관계기업일 경우 투자기업은 지분법을 사용해 피투자기업의 회계처리를 해왔다.지분법이란 이익 또는 손실로 인해 관계기업의 가치가 변할 경우 모회사가 갖고 있는 관계기업의 지분비율만큼 관계기업의 순자산 가치 변동을 모회사가 인식하는 것이다. 예를 들어 A 회사가 B 회사의 주식을 30% 갖고 있다고 가정해보자. B 회사가 당해연도 100억원의 당기순이익을 기록했다면, 이중 30%인 30억원을 A 회사가 지분법 이익으로 반영하는 것이다.주요 자회사인 SK케미칼과 SK바이오사이언스가 종속기업으로 분류됨에 따라 재무상태와 실적은 SK디스커버리의 연결 재무제표에 모두 반영될 예정이다.SK디스커버리의 3분기 감사보고서에는 주요 자회사의 연결 편입 효과가 반영됐다. 3분기 연결 기준 자산총계는 12조1582억원으로 지난 2분기(7조4779억원) 대비 62.5%(4조6802억원) 증가했다. 부채총계는 같은 기간 43.3%(1조8536억원) 증가한 6조1305억원을 기록했다. 자본총계는 88.3%(2조8266억원) 증가한 6조276억원에 달했다.3분기 누적 매출은 전년 동기 대비 31.5%(1조4960억원) 증가한 6조2348억원을 기록했다. 영업이익은 104.6%(1053억원) 증가한 2061억원으로 집계됐다.  SK케미칼은 폴리에스터와 접착제 등 고기능성 소재를 생산하고 있으며, 파마(Pharma) 등 의약품 사업을 영위하고 있다. SK케미칼의 종속회사인 SK바이오사이언스는 백신 사업을 영위하고 있으며 코로나19 백신 외에도 △독감(스카이셀플루) △대상포진(스카이조스터) △수두(스카이바리셀라) △혈우병치료제(앱스틸라)를 개발했다. SK디스커버리는 SK케미칼과 SK바이오사이언스를 연결 편입함에 따라 이들 회사의 영업 실적과 신약 개발 성과를 함께 영위할 수 있게 됐다.시장은 SK디스커버리가 지주사로 전환한지 5년 만에 SK케미칼을 종속기업으로 분류한 배경에 관심을 쏟고 있다. SK디스커버리의 SK케미칼 지분은 지난 2분기까지 36.56%였다. SK디스커버리는 지난 9월 1000억원을 투입해 SK케미칼의 보통주 91만주를 매입했다. 지분 매입으로 SK디스커버리의 지분율은 5.22% 증가한 41.77%를 기록했다. SK디스커버리는 "지분 추가 취득에 따라 (SK케미칼 등을) 연결 대상 편입했다"고 밝혔다.    SK디스커버리는 SK케미칼의 지분을 약 5% 늘리면서 자회사를 관계기업에서 종속기업으로 분류했다. 하지만 지분 매입과 관계없이 SK케미칼을 종속기업으로 분류할 수 있었다. 2011년 국제회계기준(IFRS) 도입에 따라 다음과 같은 경우 피투자기업을 투자기업으로 연결해 연결재무제표(종속기업)에 편입시키도록 규정하고 있다. △투자기업이 피투자기업의 의결권을 과반 이상 보유하는 경우 △의결권의 절반 또는 미만을 소유하더라도 이사회의 과반수 이상을 임명하는 등 지배력을 행사한 경우 △피투자기업의 재무 정책과 영업정책을 투자기업이 결정할 수 있는 경우이다. IFRS(1027호, 1110호)는 3가지 중 한가지라도 충족할 경우 종속기업으로 편입하도록 정하고 있다.이미 SK디스커버리는 SK케미칼에 직접적인 지배력을 행사하고 있었지만, 자체적으로 관계기업으로 분류해 왔다. 올해 3분기 SK케미칼의 지분을 소폭 늘리면서 종속기업으로 재분류했다. 이는 SK디스커버리가 SK케미칼을 연결 재무제표에 편입해야 할 필요성이 커졌기 때문인 것으로 볼 수 있다. SK디스커버리는 SK케미칼을 연결 편입하는 배경이 "경영 성과 개선 및 주주가치 제고에 있다"고 밝혔다. 이는 SK케미칼의 경영 실적과는 무관하다. SK케미칼의 3분기 매출은 전년가 대동소이했고, 영업이익은 오히려 34% 감소했다. SK바이오사이언스는 전년 동기 대비 매출은 34%, 영업이익은 52% 감소한 것으로 나타났다. 반면 SK디스커버리는 오히려 실적이 크게 개선되고 있다. 올해 상반기 누적 매출은 전년 대비 50.3% 증가한 4조3510억원을 기록했다. 영업이익은 111.7% 증가한 1469억원에 달했다. SK케미칼의 실적을 반영하지 않아도 SK디스커버리의 경영 성과는 개선되고 있었다.   SK디스커버리가 SK케미칼을 연결 편입한 배경은 2가지로 보인다. 첫째, SK가스는 액화석유가스(LPG) 중심의 사업구조를 수소 중심으로 바꾸고 있다. 수소 밸류 체인을 구축하기 위해 롯데케미칼과 에어리퀴드 등과 협력하고 있다. 부생수소에서 그린수소까지 포트폴리오를 구축한다는 계획이다. 수소 사업은 인프라 투자에만 막대한 자금을 필요로 하는 만큼 수익의 일부를 투자비로 쓴다. SK가스는 그동안 SK디스커버리의 캐시카우 역할을 했던 만큼 신규 투자에 따른 실적 감소분을 메우기 위해 SK케미칼을 연결 편입한 것으로 보인다.둘째, SK디스커버리의 배당 정책이 원인일 수 있다. SK디스커버리는 올해 정기주주총회에서 중간배당 제도를 도입했다. 지난 7월 28일 이사회를 열고 99억원의 현금배당(배당성향 8.27%)을 결정했다. 배당성향은 연결 재무제표를 기준으로 작성하는데, SK케미칼이 연결 편입됨에 따라 순이익 규모도 증가했다. SK케미칼을 SK디스커버리에 연결 편입한 게 지주사의 배당정책에 적잖은 기여를 할 수 있을 전망이다.  SK디스커버리는 SK그룹 창업주인 최종건 회장의 막내아들인 최창원 부회장이 이끌고 있다. 최태원 SK그룹 회장이 SK디스커버리의 소수 지분(보통주 0.11%, 우선주 3.11%)을 갖고 있지만, SK디스커버리는 SK그룹과 사업적 교류가 많지 않은 독립적인 사업집단이다. 때문에 꾸준히 계열분리 가능성이 제기돼 왔다. 현재 SK디스커버리는 최태원 회장의 말대로 "지분 관계가 전혀 없이 SK 브랜드만 함께 쓰는 느슨한 형태의 지배구조"를 유지하고 있다.최창원 부회장은 SK디스커버리의 지분 40.13%를 갖고 있다. 올해 SK디스커버리로부터 119억원을 배당받았다. 중간배당까지 합하면 158억원을 배당받은 것으로 나타났다. SK디스커버리의 SK케미칼 연결 편입은 결과적으로 최창원 부회장의 재산 증식에도 기여할 전망이다. SK디스커버리의 재무상태와 경영실적을 개선한 것 외에도 오너일가에 도움을 준 셈이다. 반면 SK케미칼과 SK바이오사이언스 모두 유가증권 상장사인 만큼 주주가치 제고효과는 크지 않을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]뉴빌리티, 도심 속 모든 배송 수단의 자동화 꿈꾼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090018</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 22:14:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹으로 인해 배달 서비스 문화가 활성화되면서 유통·IT업계에선 ‘라스트 마일’에 주목하고 있다. 라스트 마일이란 주문한 물품이 유통 과정을 거쳐 고객에게 배송되기 바로 직전의 단계를 의미한다.라스트 마일 배달은 현재 사람이 직접 담당하는 구조다. 이로 인해 배달 비용의 80~90%는 인건비가 차지하고 있으며, 기업과 소비자가 이 비용을 나눠 부담하고 있는 구조다. 이에 최근 IT업계에선 로봇을 통해 라스트 마일 배달을 대체하려는 움직임이 늘고 있다.스타트업 ‘뉴빌리티’는 실외 자율주행 로봇을 가장 빠르게 상용화하고 있는 회사 중 하나다. 뉴빌리티는 ‘We Automate Urban Street’를 목표로 도심 속 모든 배송 수단을 자동화하겠다는 계획을 갖고 있다.뉴빌리티는 지난 2017년 연세대 천문우주학과 동아리 일원들이 설립한 스타트업이다. 초기엔 게임용 햅틱 글러브를 만드는 스타트업으로 시작했는데, 사업은 녹록지 않았다. 수차례의 사업 아이템 전환을 통해 2019년 말 현재의 뉴빌리티가 탄생했다. 뉴빌리티는 사업 시작 이후 현재까지 누적 투자 268억원을 유치하고 임직원은 75명으로 늘어나는 등 건실한 스타트업으로 성장했다. 전 구성원의 77%가 기술·제품 개발을 담당할 만큼, 기술력에 방점을 둔 스타트업이다.  지난 5일 &lt;블로터&gt;는 서울 성동구에 위치한 뉴빌리티 사무실에서 강기혁 뉴빌리티 부대표를 만났다. 이날 강 부대표는 뉴빌리티의 기술력과 사업 현황, 향후 목표 등을 설명했다.뉴빌리티는 현재 자율주행 배달로봇 ‘뉴비(NEUBIE)’를 운영하고 있다. 이와 함께 RaaS(Robotics as a Service) 플랫폼 ‘뉴비고(NEUBIEGO)를 개발하고 있다. 뉴비고는 도심 배달서비스 운영을 위한 B2C, B2B용 플랫폼이다.먼저 뉴비는 △도심을 주행하는 배달 서비스 △골프장, 리조트 등 레저형 서비스 △아파트 단지, 대학, 병원 등 사유지에서 사용되는 커뮤니티형 서비스 등으로 운영된다.뉴비는 카메라 기반의 자율주행 로봇이다. 일반적으로 자율주행 로봇은 라이다 기반과 카메라 기반으로 나뉜다. 라이다는 레이저를 발사해 대상 물체에 빛이 반사되어 돌아오는 거리를 측정해 주변의 모습을 정밀하게 그려내는 센서다. 주로 자율주행 자동차에 탑재된다. 기술적으로는 자율주행 구현에 있어 라이다와 카메라를 동시에 사용하면 가장 정확도가 높다.다만 라이다는 가격이 매우 비싸다는 것이 단점으로 꼽힌다. 도심 속 모든 자율주행 로봇에 라이다를 설치하기에 제조단가는 높아지고 경쟁력은 낮아진다. 이에 뉴빌리티는 카메라 기반의 자율주행 로봇을 택했다.강 부대표는 “라이다 센서를 사용할 수 있다면 좋겠지만, 가격 경쟁력에서 확장성이 떨어진다고 판단했다”며 “우리의 강점은 데이터를 기반으로 자율주행 로봇의 기능을 개선하는 데 중점을 둔 것”이라고 말했다.뉴빌리티의 자율주행 로봇은 ‘비주얼 슬램’ 기술을 활용한다. 비주얼 슬램은 일상 환경에서 카메라와 센서를 사용해 위치를 추정하고 3차원 환경 지도를 생성하는 기술이다. 뉴빌리티는 도심, 골목, 골프장, 리조트, 캠퍼스 등 다양한 환경에서 얻은 데이터를 빠르게 축적하고 있다. 강 부대표는 “비주얼 슬램 기술을 사용하면 도심지에서 GPS가 먹통인 환경에서도 활용할 수 있다”며 “또 실내에서는 GPS가 되지 않는 상황이 많기 때문에, 장기적으로 우리가 실내 통합 관리를 지원할 때에도 활용할 수 있는 기술”이라고 설명했다.데이터 확보를 위해서는 ‘매핑’ 기술을 사용한다. 매핑은 센서·카메라 데이터를 이용해 주변 환경에 대한 3차원 형상과 구조를 표현하는 기술이다. 쉽게 말해 비주얼 슬램으로 복잡한 도심 환경에서 정확한 위치를 추정하고, 매핑을 통해 주변 환경에 대한 공간 모델을 생성해 장애물을 인식한다.자율주행 로봇 시장에 뛰어든 대기업들은 값비싼 장비와 센서를 사용해 매핑 로봇을 따로 제작한다. 그러나 뉴빌리티는 매핑 로봇의 확장성이 떨어진다고 판단해, 기존 서비스 로봇인 뉴비를 활용했다.강 부대표는 “매핑 로봇과 서비스 로봇을 따로 만들면, 가격 측면에서 부담이 있다”며 “우리가 만든 서비스 로봇을 많은 포인트(도심, 사업장 등)에 제공해 데이터를 얻을 수 있다면 그게 진짜 확장성”이라고 말했다.  또 다른 한 축인 뉴비고는 도심 배달서비스 운영을 위한 B2C, B2B용 플랫폼이다. △주문 접수·처리 △배차·경로 관리 △모니터링·제어 △고객 인증 등 배송의 시작부터 고객에게 도달하기까지 전 과정을 관리한다.뉴비고는 현재 다양한 파트너사와 플랫폼 사업화를 위해 공동 개발을 추진하고 있다. 뉴빌리티가 파트너사에 API(응용프로그램인터페이스)를 제공해 뉴빌리티의 플랫폼과 연동하는 방식이다. 뉴빌리티는 파트너사와 플랫폼 연동을 최우선 목표로 개발하고 있다.강 부대표는 “값이 싸면서도 높은 기술력의 자율주행 로봇을 만드는 것도 경쟁력이지만, 단순히 로봇만 개발하면 사업화 측면에서 어려움이 많다”며 “우리는 플랫폼도 개발하고 있기 때문에, 파트너사의 사업화 측면에서 발생하는 문제를 빠르게 해결할 수 있다”고 말했다.현재 뉴빌리티는 세븐일레븐, 국회도서관, 삼성웰스토리의 골프장로봇 등 자율주행 로봇 추가 계약을 앞두고 있다. 또 삼성웰스토리, 삼성물산 리조트부문 등과 협력하여 골프장, 리조트 내 식음료 배달과 판매 서비스 등을 운영하며 B2B 사업 모델의 시장성도 검증했다.뉴빌리티는 현재 집중하고 있는 배달 로봇뿐 아니라 순찰 로봇 사업도 조심스럽게 진행 중이다. 순찰 로봇을 시작으로 앞으로도 새로운 분야를 통해 자율주행 로봇의 서비스 범위를 확장하고, 미래 먹거리를 늘려 나간다는 계획이다.강 부대표는 “로봇을 만들면서 생각보다 순찰 로봇에 대한 수요가 많다는 것을 알게 됐다”며 “A 지점에서 B 지점까지의 이동 등 로봇 주행은 우리가 가장 잘 할수 있는 분야다. 이런 부분에서 파트너사와 공동 개발을 추진중”이라고 설명했다.끝으로 강 부대표는 로봇 퀄리티를 높이면서 매출을 충분히 확보할 수 있는 사업 구조를 만들겠다는 포부를 밝혔다. 강 부대표는 “현재 우리가 가장 중요하게 생각하는 점은 매출을 확보할 수 있는 사업 기회를 모색하고, 동시에 우리 제품의 퀄리티를 높이는 방안”이라며 “앞으로 현실적인 서비스를 만들기 위해 지속적으로 노력하겠다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[월드컵으로 '광고' 탄력 받은 '현금 부자' 네이버, 스포츠 투자는 계속된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090019</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 15:14:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버의 주 캐시카우(현금창출원)인 광고 사업이 월드컵 기반으로 더욱 탄력을 받을 전망이다.네이버는 카타르 월드컵을 PC 웹과 모바일 앱으로 중계하며 트래픽 유입 효과를 톡톡히 누리고 있다. 특히 이달 6일 열린 대한민국과 브라질의 16강전에서 라이브 응원톡은 157만7539명의 동시 접속자수와 706만3578명의 누적 시청자 수를 기록했다. 네이버는 지난 2014년 브라질 월드컵에 이어 8년만에 온라인 중계권을 확보했다.월드컵과 올림픽 등 국민적 관심사가 높은 국제 스포츠 이벤트의 중계권은 주로 KBS·MBC·SBS 등 지상파 3사가 국제축구연맹(FIFA)이나 국제올림픽위원회(IOC)로부터 먼저 구매한다. 오는 2026년부터 2032년까지 개최되는 올림픽의 한국 중계권은 종합편성채널 JTBC가 획득했다. 이번 카타르 월드컵의 중계권은 지상파 3사가 FIFA로부터 구매했다. 네이버는 다시 지상파 3사로부터 월드컵 온라인 중계권을 구매해 PC 웹과 모바일 앱에서 중계할 수 있게 됐다.월드컵은 전국민적 관심이 쏠리는 스포츠 이벤트인만큼 지상파 3사가 구매하는 중계권의 가격은 계속 오르고 있다. 덩달아 네이버가 구매하는 온라인 중계권의 가격도 올랐다. 하지만 네이버가 거액을 들여서라도 온라인 중계권을 사는 이유는 월드컵 특집 페이지를 이용한 광고 상품을 판매할 수 있기 때문이다. PC 웹과 모바일 앱으로 영상 콘텐츠를 즐기는 소비자들이 늘어난 가운데 월드컵도 온라인 시청자들이 증가했다. 이에 광고주들은 네이버 월드컵 특집 페이지에 자사의 제품이나 서비스를 알릴 수 있는 광고 상품을 구매한다. 월드컵 특집 페이지의 광고 상품 가격이 일반 광고보다 비싸더라도 상대적으로 더 높은 노출 효과를 기대할 수 있기 때문이다. 이번 카타르 월드컵 특집 페이지에도 △현대차 △우리은행 △하나은행 △코카콜라 △넥슨 △아디다스 △기아 △질레트 등 굵직한 국내·외 기업들이 광고를 게재했다.이번 카타르 월드컵에서 높은 트래픽 유입 효과가 입증된 네이버는 2026년 북중미 월드컵의 온라인 중계권도 확보할 경우 보다 높은 가격에 광고 상품을 판매할 수 있는 근거를 마련했다. 네이버는 월드컵뿐만 아니라 동계·하계 올림픽도 온라인 중계권을 구매해 PC 웹과 모바일 앱을 통해 중계 서비스를 하고 있다. 올림픽도 국민적 관심이 큰 스포츠 이벤트인만큼 월드컵과 같은 광고 상품 판매 증가의 효과를 기대할 수 있다.  네이버의 광고는 회사의 매출 중 가장 큰 비중을 차지하는 효자 사업이다. 올해 3분기 기준 광고 사업인 '서치플랫폼'에서 나온 매출만 8962억원이다. 3분기 연결기준 전체 매출 2조573억원의 약 44%다. 네이버는 커머스·핀테크·콘텐츠·클라우드 등으로 사업을 다각화하고 있지만 여전히 가장 강력한 캐시카우는 광고인 셈이다. 광고 사업이 굳건한 가운데 현금 흐름도 양호하다. 회사의 3분기 누적 기준 영업활동 현금흐름은 플러스(+)9298억원이다. 전년 동기 대비 7% 증가했다.네이버는 축구·야구·농구 등 인기 구기종목 관련 콘텐츠가 담긴 '스포츠' 카테고리에 공을 들이고 있는 만큼 온라인 중계권에 대한 투자를 이어갈 전망이다. 회사의 투자 여력도 충분하다. 3분기 기준 네이버의 연결기준 현금 및 현금성 자산은 2조8078억원, 단기금융상품은 7242억원이다. 사실상 약 3조5320억원의 현금을 보유한 셈이다. 총차입금은 3조6164억원이다. 하지만 보통 1년 안에 갚아야 할 차입금을 뜻하는 단기 차입금은 1조2804억원이다. 나머지 2조3360억원은 장기 차입금으로 아직 상환까지 여유가 있다. 차입금이란 일정 기간 내에 원금과 함께 이자를 지급한다는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090030.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]FSN, '크립토 윈터'에 50억 '군불' 땐 '김 회장님' 찬스?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090015</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 09:14:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다. 종합 디지털 마케팅 그룹 FSN이 50억원 유상증자를 통해 신사업 동력인 블록체인에 소신을 드러냈습니다. 옐로모바일 수렁에서 꺼내준 '은인', 온라인 게임 '라그나로크'의 신화를 쓴 김정률 회장과의 관계는 보다 돈독해질 전망입니다. 8일 FSN은 50억원(157만2327주) 규모의 제3자배정 유상증자를 결정했다고 공시했습니다. 회사에 따르면 유상증자에는 FSN의 우호 주주인 싸이칸홀딩스가 50억원 전량 참여했습니다. 신주 발행가는 1주당 3180원으로 신주 상장 예정일은 내년 1월 2일입니다.    옐로모바일 꼬리표 뗀 FSN, '큰손' 김정률 회장 재신임? FSN은 독립경영을 강조하며 옐로모바일의 흔적을 지우고 있습니다. 옐로모바일은 대한민국 2호 유니콘 기업(기업 가치 1조원(10억달러) 이상의 비상장 기업)이지만 무리한 인수합병으로 적자를 버티지 못해 몰락한 회사입니다. 2015년 상장한 FSN은 2020년 옐로모바일로부터 매각되긴 했으나 420억원대의 전환사채(CB)와 높은 부채비율 때문에 시장에서 부정적인 평가를 받아왔습니다. 그러던 FSN에 구원투수가 된 것이 김정률 회장입니다.김정률 회장이 이끄는 싸이칸홀딩스는 FSN의 제2회차 및 제3회차 CB를 보유하고 있으며, 지난해 말 총 130만2760주의 주식 전환을 한 바 있습니다. 해당 주식의 의결권은 모두 FSN 현 최대주주인 제이투비 측으로 위임되며, 양사 간 보호확약 계약에서 싸이칸홀딩스는 보유하고 있는 FSN 주식을 향후 2년간 매도하지 않기로 했습니다.김정률 회장은 1세대 게임업계의 대부로 불리는데요. 2000년 게임 회사 '그라비티'를 설립해 선보인 온라인 게임 '라그나로크'가 성공한 덕분입니다. 2005년엔 그라비티를 나스닥에 직상장시켰으며, 이후 소프트뱅크에 4000억원에 매각시켰습니다. 그는 현재 수조원의 자산을 가지고 있는 것으로 알려져 있습니다. 김정률 회장이 97%의 지분을 가지고 있는 싸이칸홀딩스는 부동산 및 글로벌 개발 사업을 영위하는 기업입니다. 지난해 감사보고서를 보면 싸이칸홀딩스의 국내 보유 토지 공시지가는 1140억원이 넘습니다.김정률 회장은 당시 "FSN 경영진의 열정과 성장 가능성에 대한 확신으로 진행했던 CB 투자는 이미 수익 분기점을 넘겼다"며 "이번 보호확약과 의결권 위임을 통한 강력한 지지와 지원이 앞으로 FSN 성장에 보탬이 될 수 있길 기원한다"고 전한 바 있습니다.이번에는 50억원 유상증자까지 받으며 다시 한 번 신임을 확인한 것으로 풀이됩니다. FSN은 확보된 자금을 신규사업 추진을 위한 운영 자금과 재무구조 개선을 위한 채무 상환 등으로 사용할 계획이라고 밝혔습니다. 브랜드 에그리게이터인 FSN의 자회사 '부스터즈'의 경우 올해 160억원의 시리즈A 투자를 성공한 까닭에, 이번 투자는 미래 산업의 또 다른 축인 블록체인에 보다 초점이 맞춰져 있는 것으로 보입니다. 김정률 회장, P2E 게임으로 업계 복귀 초읽기? FSN은 2018년 창작자 저작권과 보상을 위한 블록체인 프로젝트 '식스 네트워크(SIX Network)'를 론칭하고, 암호화폐 식스(SIX) ICO를 완료한 바 있습니다. 아시아 최초로 창작자들의 디지털 저작권을 보호하고, 디지털 콘텐츠의 효율적인 거래와 공정한 보상체계를 만들기 위한 목적으로 진행된 ICO 프로젝트라고 회사는 설명하고 있습니다. FSN은 식스월렛 및 NFT 관련 기술인 이미지 저작권 보호 애플리케이션 '스냅(SNAP)'을 출시하며 기반을 다졌습니다. 이후 엔터테인먼트 지식재산권(IP)을 활용한 PFP NFT 프로젝트 '선미야클럽' 론칭을 시작으로 커머스·유통·게임 등 다양한 산업 분야의 IP를 활용해 NFT 사업을 확장 중입니다. 다만 NFT 활용이 대중으로까지 번지고 실제 수익 창출까지 가기엔 수년이 걸릴 것으로 마케팅 업계는 내다보고 있습니다. 게다가 가상자산 거래량이 적어지고 약세장이 계속되는 이른바 '가상자산 겨울(크립토윈터)'가 계속되고 있습니다. 가상자산을 다수 가지고 있는 FSN 또한 당기순손실을 내고 있는데, 지난 3분기에만 29억원의 손실을 기록했습니다.  다행히도 김정률 회장 또한 블록체인에 관심이 많은데요. 싸이칸홀딩스는 콤시드의 최대 주주로, 콤시드는 소셜 게임과 블록체인 서비스 기업입니다. 일본에 상장된 콤시드는 FSN과 파친코·파치슬롯 부문 등에 대한 P2E 게임 및 NFT 사업 네트워크 확장 목적의 양해각서(MOU)를 체결했습니다. 올해 초 콤시드의 한국 지사인 콤시드코리아가 설립돼, 최근 '가자! 앨리스'라는 NFT 프로젝트를 공개하기도 했습니다. P2E 게임이 국내서 금지되어 있는 등 블록체인 프로젝트들이 대부분 해외에 거점을 두고 있는 바, FSN과 콤시드의 협력은 지속될 것으로 보입니다. 국내 가상자산 업계가 위믹스 사태 등으로 더욱 경색되고 있는 와중, 싸이칸홀딩스의 자금력을 바탕으로 FSN과 콤시드가 업계 선두주자로 올라설 수 있을 지 주목됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]'한게임 오목', 8년 만에 부활…NHN, 웹보드 힘 싣는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090017</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 09:14:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NHN이 8년 만에 '한게임 오목' 서비스를 부활시킨다. 이를 통해 NHN은 웹보드 라인업을 늘리는 한편 게임사업 내 주력 브랜드 '한게임'의 경쟁력을 제고한다는 계획이다.9일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, NHN이 한게임 내 오목 서비스를 추가하고 관련 애플리케이션(앱) 및 웹페이지를 개편했다.   앞서 NHN은 2003년 한게임 브랜드 게임을 PDA에서 즐길 수 있는 'PDA 한게임'을 출시하면서 맞고와 오목을 서비스한 바 있다. 이후 NHN은 10여년 간 이어온 한게임 오목 서비스를 2014년 들어 종료했다.약 8년 간 '오목' 분야 없이 한게임 브랜드를 운영해온 NHN은 지난 10월 관련 게임에 대한 등급분류 판정을 받으며 서비스 개편을 예고했다. 실제로 NHN은 지난 10월 말 △한게임 오목-일반(전체이용가) △한게임 오목M(청소년이용불가) △한게임 오목(청소년이용불가) 등 세 가지 게임의 등급분류를 받았는데 일반 버전을 제외하고 모두 청소년이용불가 등급이 매겨졌다.   한게임 오목을 추가하게 된 NHN은 최근 한게임 바둑 내 오목을 추가하는 형태로 서비스를 개편했다. 이를 통해 일반 대국만 가능한 버전은 전체이용가 등급을 받아 누구나 즐길 수 있는 반면, 게임 머니를 걸고 상대와 내기하는 시스템의 경우 미성년자의 이용이 제한된다. 이는 게임산업진흥에 관한 법률 제21조 및 등급분류 규정 제7조 제4호에 따라 이용자간 대결이 있으면 승패에 따라 게임머니의 이익 또는 손실이 발생하기 때문이다. NHN은 한게임 오목을 추가함으로써 주력 분야인 웹보드 게임 경쟁력을 강화할 계획이다. 앞서 지난 5월 NHN은 배우 이병헌, 정우성, 조승우를 앞세워 대규모 한게임 캠페인을 전개하며 포커·섯다·신맞고·바둑 콘텐츠의 대중화를 도모했다. 상대적으로 30~50대 이용층이 많은 바둑 내 전 연령층이 즐기는 오목을 추가한 것도 이런 한게임 콘텐츠 인지도 확대 및 대중화의 일환으로 풀이된다.  특히 NHN이 지난 10월 1일부로 자회사 'NHN빅풋'을 흡수합병하고 게임사업 조직을 본사로 통합했던 만큼, 한게임을 중심으로 한 게임 역량을 대폭 확대할 것이라는 목소리도 나온다. 실제로 올 3분기 NHN의 전체 매출(연결 기준) 약 5224억원 가운데 '게임 부문'은 약 1159억원을 기록해 '결제 및 광고 부문(약 2270억원)'에 이어 두 번째로 높은 비중을 차지했다. NHN이 게임사업을 본사로 통합·운영하는 형태로 개편하고 '글로벌 게임사로 입지를 넓혀가겠다'는 슬로건을 내건 만큼, 한게임 오목같이 중단됐던 신규 콘텐츠가 추가될 가능성도 높아보인다.게임 업계의 한 관계자는 "NHN이 오목 라인업을 추가한 것은 한게임 브랜드를 넘어 게임사업의 확대를 의미하는 것"이라며 "8년 만에 오목 서비스를 꺼내든 것도 해당 전 연령대에서 가볍게 즐길 수 있는 만큼 높은 유입도를 기대하는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>