<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 14 Mar 2022 09:22:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[“한류 열풍에 주목”...한컴·플레이댑, 한글 소재 NFT 게임 만든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140089</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140089</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 07:15:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한글과컴퓨터(이하 한컴)가 ‘한컴타자연습’을 소재로 NFT(Non-Fungible Token, 대체불가토큰) 게임을 개발한다.14일 한컴은 블록체인 게임 서비스 플랫폼 플레이댑과 전략적 파트너십을 체결하고, 글로벌을 겨냥한 NFT게임 사업을 추진한다고 밝혔다. 한컴 관계자는 “세계적인 한류 열풍의 확산으로 세계 각국에서 한글을 배우려는 외국인들이 지속적으로 증가하는 추세에 주목해 게임 개발에 나서게 됐다”고 설명했다.이번 협력을 통해 한컴은 자사가 보유한 ‘한컴타자연습’ IP를 기반으로 블록체인과 NFT 기술을 적용한 글로벌향 신규 게임을 개발한다. 기술적인 고도화뿐만 아니라 국내 노래 가사, 드라마 대사들을 한글 타자 게임의 미션 문구로 활용해 재미요소를 확보한다는 구상이다. 플레이댑은 자사의 블록체인 게임 플랫폼을 통해 신규 게임에 대한 글로벌 서비스·마케팅을 맡는다. 두 회사는 이용자들이 게임을 통해 NFT를 획득하고 획득한 NFT를 마켓플레이스를 통해 거래할 수 있도록 운영할 방침이다.게임은 오는 6월 정식 출시가 목표다. 출시 후에는 한컴타자 월드컵과 같은 토너먼트 방식의 e스포츠 대회를 개최해 한글을 대표하는 글로벌 게임을 표방하겠다는 계획이다.김연수 한컴 대표는 “B2C 타깃의 새로운 시장에 진입하기 위해 여러 도전을 실행에 옮기고 있다”며 “스타트업, 벤처 등 뛰어난 역량을 가진 파트너들을 발 빠르게 발굴하고 협력하여 지속성장의 발판을 다져가겠다”고 강조했다.한편 플레이댑은 블록체인 기반의 개인간(C2C) NFT 마켓플레이스를 제공하는 디앱(dApp·탈중앙화앱) 게임 서비스 플랫폼이자 블록체인 프로젝트다. 자체 발행한 유틸리티 토큰 플레이댑(PLA·플라)는 국내 프로젝트 가운데 유일하게 글로벌 1·2위 가상자산 거래소인 바이낸스와 코인베이스에 상장했다. 유럽의 비트렉스 글로벌과 국내 업비트에도 상장돼 있으며, 미국 로블록스에 3D 메타버스 게임 ‘플레이댑 랜드’도 출시한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코홀딩스, 고체전해질 합작사 설립...합작모델 포스코ESM과 '판박이']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140063</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 07:15:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코그룹이 차세대전지인 전고체전지의 핵심 소재인 고체전해질 공장을 건설한다. 전고체전지는 전해액이 고체인 전지로 '불 안 나는 전지'로 꼽힌다. 현재 유통 중인 리튬이온전지는 전해액이 유기용매로 구성돼 있어 화재의 위험성을 안고 있다.삼성SDI와 LG에너지솔루션, SK온 등 3사는 전고체전지 개발에 나서고 있다. 그런 가운데 포스코그룹까지 전고체전지의 소재인 고체전해질을 생산하겠다고 밝혔다. 만약 포스코그룹이 전고체 전지의 단점을 극복해 상용화에 성공한다면 양극재와 음극재에 이어 고체전해질까지 생산해 소재 분야의 경쟁력을 높일 수 있다.포스코그룹이 14일 경상남도 양산시에 고체전해질 공장을 생산한다고 밝혔다. 포스코그룹은 고체전해질 분야의 기술력을 확보한 국내 기업 정관과 함께 합작사를 설립한다. 합작사 사명은 포스코JK솔리드솔루션이다.포스코홀딩스는 분할 직전이던 지난 2월 포스코JK솔리드솔루션 설립을 위해 정관과 공동 출자하기로 했다. 포스코JK솔리드솔루션은 올해 하반기 착공을 시작해 연산 24톤 규모의 생산공장을 지을 계획이다.생산량은 시장 규모를 고려해 '파일럿 라인(Pilot Line)' 수준으로 운영한다. 현재 다수의 업체들이 전고체전지 개발에 뛰어든 상황이지만 상업화는 2030년 이후 가능할 것으로 전망된다. 삼성SDI는 이날 전고체전지 생산 능력을 제고하기 위해 연구소에 '파일럿라인'을 건설한다고 밝혔다. 삼성SDI는 국내 배터리 3사 중 가장 먼저 전고체전지 개발을 시작했다.삼성SDI는 2008년 삼성전자 종합기술원과 일본연구소 등과 협업해 2008년부터 전고체 배터리를 개발했다, 2020년 약 8000억원을 전고체배터리 개발에 투자했다. 삼성SDI는 전고체배터리의 프로토타입을 2025년까지 완료하고, 2027년부터 대형 전고체전지까지 양산할 계획이다. 경쟁사보다 약 3년 가량 상용화시기를 앞당겼다. 그럼에도 10년 이상 연구개발을 진행했고, 상용화를 5년을 앞두고 시험생산 라인을 짓기 시작했다.    이는 전고체전지의 '아킬레스건'인 단점들은 여전히 해결되지 않았기 때문이다. 전고체전지의 큰 장점은 안전성이다. 에너지밀도가 높은 점도 장점이다. 하지만 단점은 장점을 앞도하고 있다.전고체전지의 단점은 저온 성능과 출력이다. 고체전해액은 액체전해액보다 이온 전도도가 떨어져, 저온에서는 저항이 증가해 성능이 저하된다. 상온에서는 충전 효율이 떨어져 배터리 충전이 어렵다.전고체전지의 규소 음극은 충방전시 부피 변화가 커서 20년 이상 연구를 이어갔지만 뚜렷한 성과를 내지 않았다. 현재 다수 음극재 업체들이 실리콘 음극재로 전환하고 있고, 이 경우 규소 음극의 단점을 일부 보완할 수 있을 것으로 예상된다.          이러한 단점으로 인해 전고체전지의 상용화는 2030년 이후로 미뤄졌다. 이렇듯 전고체전지는 장점도 많지만, 치명적인 단점도 있다. 약점이 하나라도 있으면 상용화가 어렵다는게 배터리업계에서 전고체전지를 바라보는 시선이다. 포스코그룹도 이러한 단점을 이유로 고체전해질 기술을 보유한 정관과 합작사를 만들기로 한 것이다. 포스코홀딩스에는 고체전해질를 생산할 기술이 없고, 정관에는 기술이 있기 때문이다.하지만 두 회사의 협력관계가 성공적인 결실을 맺을지는 미지수다. 포스코는 2010년 LS엠트론의 음극재 사업부를 100억원 미만으로 인수해 배터리 소재 사업을 시작했다. 이듬해 '범삼성가'인 보광그룹의 계열사 휘닉스소재와 함께 양극재 제조사 포스코ESM을 설립했다. 당시 포스코에는 양극재를 생산할 기술이 없었고, 휘닉스소재는 기술이 있었다. 두 회사는 2011년부터 협력관계를 이어갔지만, 2018년 포스코켐텍이 포스코ESM을 흡수합병하면서 협력이 깨졌다. 포스코케미칼과 휘닉스소재는 현재도 법적소송을 이어가고 있다. 1심은 포스코케미칼이 승소했다.포스코홀딩스의 포스코JK솔리드솔루션도 합작 형태만 보면 과거 포스코ESM과 흡사하다. 포스코홀딩스와 정관의 협력은 전고체전지의 시장 변화에 따라 다양한 도전에 직면할 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[최수연 네이버 대표의 취임 일성 '글로벌']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140066</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 06:20:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“제 역할은 사업 간 시너지 효과를 내서 글로벌에 잘 진출할 수 있도록 하는 통로와 협력을 잘 만드는 일이라고 생각한다. 나아가 5년 후, 10년 후의 네이버 신사업들을 많이 발굴해내려 한다.”최수연 네이버 신임 대표가 14일 오전 경기도 성남시 본사에서 열린 23기 정기 주주총회(주총)를 마치고 기자들과 만난 자리에서 최근 회사의 주가 하락에 대해 안타까움을 표하며 이같이 말했다. 네이버는 이날 주총과 이사회를 통해 최 대표이사를 신규 선임했다. 이로써 네이버는 창업세대에서 인터넷과 함께 성장한 세대로의 경영 리더십 변화를 맞이하게 됐다. 1981년생인 최 대표는 서울대학교 지구환경시스템공학부를 졸업한 후, 2005년 네이버(당시 NHN) 커뮤니케이션과 마케팅 조직에서 근무하며 IT업계에 발을 내딛었다. 이후 2009년 연세대학교 법학전문대학원을 졸업하고, 법무법인 율촌에서 변호사로 일하다 미국 하버드대학교 로스쿨을 거쳐 뉴욕주 변호사 자격증을 취득했다. 2012년부턴 M&amp;A(인수합병), 자본시장 및 기업지배구조 전문 변호사로 활동하며 국내 및 미국에서 두루 기업 거래 경험과 전문성을 축적했다. 그러다 2019년 11월 네이버의 글로벌 사업 지원 역할을 총괄하기 위해 네이버에 다시 합류했다.그간 그는 글로벌 사업지원 책임리더로 네이버의 글로벌 사업 확장뿐 아니라 전사 사업 전략의 실행을 위한 핵심적인 경영지원을 수행했다. 또 다양한 사업 간 우선순위와 이해관계들을 성공적으로 조율하는 데 기여했다. 이에 네이버 이사회는 최 대표의 △네이버 기업 철학과 IT플랫폼업에 대한 이해 △글로벌 확장과 경쟁력 제고를 위한 비전에 대한 신뢰 △복합적인 이해관계의 조율 역량과 다양한 임직원과의 소통 능력 등에 기대를 걸고 있다.특히 이날 최 대표가 밝힌 취임 일성은 ‘글로벌’이다. 글로벌 톱티어(Top-tier) 인터넷 기업으로 도약하는 데 경영의 모든 초점을 맞출 계획이다. 그는 네이버가 갖고 있는 모든 비즈니스가 시작부터 글로벌을 염두에 두고 시작됐고, 모든 목표점이 글로벌을 향해 있다는 점을 강조했다. 최 대표는 “2년 전 네이버에 합류하고 사업들의 글로벌 확대를 지원하는 과정 속에서 글로벌 업계나 파트너사들의 높은 관심과 평가를 직접 확인하기도 했다”고 전했다.그동안 구축한 핵심 포트폴리오들을 활용하면 사업 간 시너지 효과를 만들어내며 글로벌에 진출할 수 있을 것으로 내다보고 있다. 검색 외 커머스·핀테크·콘텐츠·클라우드·인공지능(AI)·로봇 등 인터넷 시장 메인 비즈니스 대부분을 보유하고 있기 때문이다. 최 대표는 “글로벌 비즈니스의 성장 속도를 높이는 체계를 마련하는 것은 물론 사업 간 융합을 실험할 것”이라고 밝혔다.여기에 라인·웹툰·제페토 등 다양한 글로벌 사업들이 성공을 거두면서 이를 능가하는 새로운 글로벌 브랜드들도 끊임없이 나올 수 있을 것으로 기대하고 있다. 최 대표는 “네이버는 새로운 글로벌 사업의 인큐베이터가 될 것이며 이를 위해 글로벌 감각과 전문성을 갖춘 리더십을 구축하고 기술 혁신을 지속할 것”이라며 “지속적으로 신사업을 만들어 제대로 평가받는 시장가치로 보답하겠다”는 각오를 전했다.이어 그는 “몇 달 간 구성원분들의 이야기를 듣는 시간을 가졌는데 모든 분들이 제게 ‘더 자랑스러운 네이버를 만들어 보자’는 주문을 했다”면서 “당분간 부족한 부분이 많겠지만 네이버의 새로운 출발에 따뜻한 응원을 부탁드린다”고 덧붙였다.한편 이날 주총에 상정된 △제23기(2021년) 재무제표(이익잉여금처분계산서 포함) 승인의 건 △사내이사 최수연 선임의 건 △사내이사 채선주 선임의 건 △사외이사 정도진 재선임의 건 △사외이사 노혁준 선임의 건 △감사위원회 위원 정도진 재선임의 건 △감사위원회 위원 노혁준 선임의 건 △이사 보수한도 승인의 건 등 8개 안건은 모두 통과됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김범수 카카오 의장, '글로벌' 집중…이사회서 빠진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140045</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140045</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 06:20:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김범수 카카오 이사회 의장이 회사의 글로벌 시장 공략에 집중하며 이사회에서 사임한다.김 의장은 14일 전사 직원 메시지를 통해 "카카오 이사회 의장에서 내려와 비욘드 코리아(Beyond Korea)를 위한 카카오공동체의 글로벌 확장으로 업무의 중심을 이동하기로 했다"고 말했다. 카카오의 창업자인 김 의장은 창업 초기부터 실질적인 경영은 전문 경영인에게 맡기고 본인은 이사회 의장을 맡아 회사의 전략 기틀을 마련하는 역할을 수행했다. 이사회 사임 후에는 글로벌 시장 공략에 집중할 계획이다. 대신 미래이니셔티브 센터장 역할은 유지한다. 카카오 창업자로서 카카오 공동체 전체의 미래 성장에 대한 비전 제시도 이어간다. 김 의장의 글로벌 시장 첫 타깃은 일본이다. 그는 한게임 시절부터 카카오톡 초창기와 최근 픽코마까지 지속해서 일본의 문을 두드렸다. 일본에서 활약하고 있는 카카오의 픽코마는 현지 사정을 잘 이해하는 인재를 영입하고 한국에서 성공한 카카오페이지의 성공 방정식을 대입해 대표적인 디지털만화 플랫폼으로 성장했다. 김 의장은 픽코마가 콘텐츠를 넘어 다양한 영역으로 확장되고 카카오공동체 글로벌 성장의 핵심 교두보가 될 수 있도록 지원할 계획이다. 픽코마뿐만 아니라 카카오엔터테인먼트의 스토리 플랫폼들도 글로벌 시장에서 활약하고 있다. 회사는 지난해 태국과 대만에 카카오웹툰을 출시했고 인도네시아와 인도에도 진출했다. 북미에는 카카오엔터테인먼트가 인수한 웹툰 플랫폼 타파스와 웹소설 플랫폼 래디쉬가 있다. 카카오엔터테인먼트는 2024년까지 글로벌 거래액을 3배까지 성장시킬 계획이다. 온라인동영상서비스(OTT)·TV·스크린 등 모든 플랫폼을 아우르는 제작 경쟁력을 확보해 글로벌을 겨냥한 슈퍼 IP(지적재산권) 기획 제작에 주력할 예정이다. 카카오게임즈는 국내에서 성공을 거둔 모바일 게임 오딘의 대만 시범 서비스를 마치고 올해 정식 출시를 준비하고 있다.김 의장은 "비욘드 코리아는 한국이라는 시작점을 넘어 해외 시장이라는 새로운 땅을 개척해야 한다는 카카오 스스로의 미션이자 대한민국 사회의 강한 요구"라며 "글로벌 IT기업들을 넘어 위대한 기업으로 나아가는 꿈을 실현할 수 있도록 함께 새로운 항해를 멋지게 펼쳐나가길 기원한다"고 말했다.카카오는 이날 임시 이사회를 열고 홍은택 카카오 얼라인먼트 센터장을 신규 사내이사로 내정했다. 이에 따라 김성수, 홍은택 센터장은 지속 가능한 성장 관점에서 카카오 공동체의 사회적 책임과 전략방향을 조율하고 카카오의 '비욘드 코리아·비욘드 모바일' 행보를 돕는다.카카오 이사회 개편은 오는 29일 열리는 주주총회를 거쳐 확정된다. 김 의장의 뒤를 이을 이사회 의장도 주주총회에서 이사진이 확정이 된 후 열리는 이사회에서 결정될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[업비트는 2D, 빗썸은 3D로 메타버스 만든다…차이 뭘까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140021</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 06:20:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 선두권 가상자산 거래소 빗썸이 포켓몬고(Pokemon Go), 폴가이즈(Fall Guys) 등 인기 게임의 뼈대가 된 글로벌 3D 엔진 개발사 유니티(Unity)와 협력해 메타버스(가상과 현실이 융합된 공간) 플랫폼을 구축한다. 경쟁사인 업비트가 2D로 메타버스를 구현한 것과는 상반되는 전략이다.14일 업계에 따르면 빗썸코리아는 신규 사업 추진을 위해 지난 2월 말 170억원 단독 출자로 자회사 '빗썸메타'를 설립했다. 초대 대표이사는 조현식 빗썸코리아 부사장이 맡았다. 조 부사장은 엔씨소프트 국내영업팀 사업기획팀장, 네이버 코어게임사업부장, NHN 사업개발그룹 이사·그룹장을 거쳐 지난해 7월 빗썸코리아에 합류했다.빗썸메타는 기존 빗썸코리아의 사업영역에서 벗어나 메타버스를 비롯한 새로운 서비스를 제공하는 전초기지가 될 예정이다. 설립목적은 가상자산 시스템·소프트웨어 기획과 개발 판매 등이며 향후 글로벌 기업들과 제휴를 통해 다양한 블록체인 콘텐츠 서비스를 제공할 계획이다.빗썸메타는 소셜형 메타버스 플랫폼 구축을 위한 첫 파트너로 유니티를 선정했다. 세계적인 콘텐츠 개발·운영 플랫폼 회사다. 유니티의 기술력은 메타(구 페이스북)의 '호라이즌 월드', 네이버제트의 '제페토' 등 유명 메타버스 플랫폼 구축을 비롯한 다양한 산업군에서 활용되고 있다.구체적으로 유니티는 게임 엔진에 특화했다. 2004년 덴마크 코펜하겐에서 게임사로 시작했으나 자체 제작한 게임이 별다른 반향을 얻지 못하고 2006년 '유니티 엔진'을 출시, 게임 엔진 개발업체로 전환했다. 현재 전세계 게임의 50%, 전세계 매출 상위 1000개 모바일 게임 중 71% 유니티 엔진에 기반하고 있다. 유니티로 제작된 인기 게임은 포켓몬고, 원신, 폴가이즈, 어몽어스 등 열거가 불필요할 정도다.  사령탑의 이력이나 유니티를 첫 파트너로 선정한 점에 비춰보면 빗썸메타는 무엇보다도 '게임성'에 무게를 두고 있다는 분석이다. 빗썸 관계자는 "2D보다는 3D로 콘텐츠를 구현하는 게 유저들에게 더욱 다양하고 재미있는 경험을 제공할 수 있을 것으로 판단했다"며 "역동적이고 재미있는 가상현실 세계를 구현할 수 있기 때문"이라고 설명했다.빗썸메타는 '웹 3.0' 개념도 언급했다. 웹 3.0은 사용자가 만든 데이터를 직접 소유할 수 있고, 팔 수 있다. 특정한 자산의 소유권과 진위를 블록체인상에 기록하는 'NFT(대체불가능토큰)' 기술을 활용한다. 웹 3.0을 통해 개인 이용자들 간의 경제적 커뮤니티 형성을 기대할 수 있다.빗썸메타가 개발하는 플랫폼은 소셜형 메타버스로 유저 간 상호작용이 원활하게 이뤄지는데 주안점을 둔다. 빗썸메타는 웹 3.0 시대에 걸맞게 다양한 크리에이터 그룹들이 생산하는 디지털 콘텐츠도 플랫폼 내에서 자유롭게 활용할 수 있도록 만들 예정이다.조현식 빗썸메타 대표는 "사용자들에게 시공간 제약 없는 몰입된 경험을 제공하고 나아가 크리에이터와 사용자 간 경제활동이 이뤄지는 생태계를 만드는 게 목표"라고 말했고, 김인숙 유니티 코리아 대표는 "이번 협업을 통해 크리에이터와 사용자들이 더욱 고도화된 환경 속에서 차별화된 경험을 누릴 수 있는 플랫폼을 구축하는 데 힘쓸 것"이라고 강조했다.  이는 업비트 운영사 두나무의 2D 메타버스 플랫폼인 '세컨블록(2ndblock)'과는 결이 다르다. 두나무는 2D 기반 UI의 직관성과 간편성을 경쟁력으로 보고 있다. 이에 기반해 비즈니스부터 케이팝 공연까지 다양한 목적에 최적화된 활용성을 갖췄다고 판단하고 있다. 실제로 투자 세미나, 전시회 등 기업이 주도하는 사업성 있는 행사가 세컨블록에서 진행되고 있다. 두나무도 세컨블록의 NFT 기반의 커뮤니티화를 염두에 두고 있지만, 빗썸과 달리 웹 3.0 개념을 공식적으로 언급한 바는 없다.두나무 관계자는 "가상공간 내 정보들이 2D로 구현되기 때문에 별도의 학습이나 복잡한 절차 없이 누구나 쉽게 이해할 수 있으며 공간 개설이나 아바타 조작 등 이용 방법도 단순해 디지털에 익숙하지 않은 세대도 부담없이 즐길 수 있다"고 말했다.빗썸도 경쟁 플랫폼인 세컨블록의 비즈니스 연계성을 염두에 두고 있다. 빗썸 관계자는 "메타버스라는 게 비즈니스까지 다 포함하고 있는 공간이기 때문에 그런 것들을 다 구현할 것"이라면서도 "시작 단계라 구체적으로 어떤 것을 부각할지는 현재 미정인 상황"이라고 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한컴라이프케어, 필리핀 법인에 쌓여가는 부채]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140023</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 06:20:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한글과컴퓨터의 자회사 한컴라이프케어가 지난해 실적부진을 겪은 가운데 해외 생산기지인 필리핀 법인의 부채비율이 700%를 넘어선 것으로 나타났다. 필리핀 법인의 수익성이 급감하면서 자본금이 줄어든 영향이다. 지난 10일 전자공시시스템(DART)를 통해 공개된 사업보고서에 따르면 한컴라이프케어는 지난해 매출 1211억원, 영업이익 47억원을 기록하면서 전년대비 각각 20.22%, 87.65% 하락한 것으로 나타났다. 당기순이익은 전년에 비해 82.54% 떨어진 48억원을 기록했다. 한컴라이프케어 실적부진 어쩌나 1971년 설립된 한컴라이프케어(구 산청)는 마스크나 헬멧, 장갑 등 각종 안전장비를 생산·판매하는 국내 1위 개인안전보호장비(PPE) 기업이다. 한컴라이프케어의 주요 판매 품목은 호흡기·마스크·피복·보건마스크·기타 등으로 분류된다. 2021년 12월31일 기준 매출 비중은 피복(33.92%), 호흡기(31.55%), 마스크(13.38%), 보건마스크(6.0%) 순이다. 기타는 15.16%를 차지하고 있다.자회사로는 소방용 방화복·방열복, 공기호흡기 등을 만드는 필리핀 독립법인 한컴SPI(Hancom SPI Inc.), 이를 판매하는 한컴SPI 트레이딩(HANCOM SPI TRADING INC.), 보건 마스크 등을 제조하는 한컴헬스케어(구 대영헬스케어)를 보유하고 있다. 한컴라이프케어는 지난 2019년 필리핀 생산기지였던 한컴SPI를 독립법인으로 새롭게 출범시키고, 해외시장으로의 진출을 가속화하는 전초기지로 삼겠다고 밝힌 바 있다.그러나 한컴SPI의 부채비율은 작년 말 기준 714%까지 치솟은 것으로 나타났다. 전년에는 부채비율이 259.2%를 기록했는데, 1년새 부채비율이 455.2% 급증했다. 통상 기업의 부채비율이 200%를 넘을 경우 재무건전성이 불안정한 것으로 본다. 그런데 한컴SPI는 해외 생산기지인 점을 고려해도 재무구조가 크게 악화됐다. 이는 한컴SPI의 수익구조가 취약한 영향이다. 2020년 한컴SPI 매출은 39억원을 기록했고, 순이익은 540만원에 그쳤다. 영업이익률은 0.1%에 불과했다. 제조업 평균 영업이익률인 4%대 안팎인 점을 고려해도 수익성이 지나치게 낮은 편이다.지난해는 19억원을 기록하면서 매출이 48% 감소했다. 순손실은 23억원으로 나타났다. 적자를 기록하면서 결손금을 쌓았고, 이에 따라 자본총계가 줄어든 것으로 추정된다. 같은 기간 한컴SPI의 자본총계는 38억원에서 15억원으로 하락했다. 그 결과 부채비율이 약 455% 증가하면서 재무건전성이 크게 악화됐다.보건마스크 생산을 맡고 있는 국내 자회사 한컴헬스케어도 ‘마스크 특수’가 끝나면서 매출이 뒷걸음질쳤다. 지난 2020년 16억5100만원 한컴라이프케어의 보건마스크 매출은 지난해 72억7400만원으로 급감했다. 한컴헬스케어의 마스크 재고자산이 증가하면서 매출 원가율이 상승했고, 판관비 증가로 영업이익 하락이 초래됐다. 한컴라이프케어는 보건마스크 사업을 축소하고 있다.한컴라이프케어 관계자는 “(한컴SPI는) 생산기지를 맡고 있기 때문에 한컴라이프케어 실적부진에 따른 영향을 받았다”며 “해외 사업은 자금 회수를 원활히 하기 위해 자본금을 최소화하고 있다. 공장을 짓는 데 큰 돈이 필요하면 대여금으로 나가기 때문에 부채비율이 다소 높게 나올 수 있다”고 설명했다.한편 한컴라이프케어의 지난해 영업이익률은 3.9%다. 2020년 영업이익률은 25.4%를 기록한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 아이폰14는 프로 모델만 최신 칩 쓴다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140012</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 02:38:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 차세대 아이폰14(가칭) '프로' 모델에만 자사의 최신 칩(SoC)을 탑재할 수 있다는 관측이 나왔다.13일(현지시간) 애플 전문외신 &lt;맥루머스&gt;는 애플 소식통으로 유명한 궈밍치 TF증권 애널리스트를 인용, 애플이 아이폰14 프로급 모델에 최신 'A16' 칩을 탑재하고 표준형 모델에는 아이폰13 시리즈에 쓰인 A15 칩을 사용할 것이라고 보도했다.밍치궈가 트위터에 직접 공개한 내용을 보면 올해 출시가 예상되는 아이폰14 시리즈는 총 4가지 모델로 출시된다. 표준형인 아이폰14와 아이폰14 맥스, 고급형인 아이폰14 프로와 아이폰14 프로 맥스다. 그의 예상대로라면 애플은 지금까지 동일 시리즈 아이폰에는 같은 세대의 칩을 쓴다는 전통을 뒤엎고 고급형 모델에만 최신 칩을 적용하는 방식으로 모델 간 격차를 두게 된다.A16과 A15의 차이는 우선 메모리에서 드러날 것으로 보인다. 밍치궈는 애플이 A16에는 LPDDR 5를 사용해 LPDDR 4X를 사용한 A15와 차이가 있을 것으로 봤다. LPDDR은 모바일용 저전력 램이다. LPDDR 5는 LPDDR 4X보다 성능은 1.5배 빠르고 전력 소모량은 30% 적다. 즉, 밍치궈의 예측대로 애플이 아이폰14 시리즈를 내놓는다면 표준형과 고급형 모델 사이엔 적지 않은 속도 및 배터리 효율 차이가 발생할 것으로도 예측해볼 수 있다. &lt;맥루머스&gt;는 "칩의 차이가 아이폰 표준, 프로 모델 간 주요 차별화 요소가 될 수 있다"며 "이 경우 전년과 같은 칩을 사용한 표준형 모델 2종의 가격은 내려갈 수 있다"고 전망했다. 한편 애플은 이달 공개한 보급형 아이폰SE 3세대는 이전 세대 칩이 아닌 최신형 아이폰13 시리즈와 동일한 A15 칩을 사용한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인스타그램, 실시간 방송 때 ‘시청자→매니저’ 임명 기능 추가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140007</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 02:38:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인스타그램이 실시간 방송에서 특정 시청자를 ‘중재자’로 선임할 수 있는 기능을 추가한다. 해당 기능은 유튜브·트위치 등 스트리밍 플랫폼에서 운영 중인 채팅방 관리자(매니저)와 유사하다.13일(현지시간) IT전문매체 &lt;더 버지&gt; 등에 따르면 메타(옛 페이스북)는 인스타그램에서 활동하는 스트리머가 특정 시청자를 중재자로 임명할 수 있는 기능을 추가한다. 중재자로 임명되면 특정 시청자를 △퇴장 △댓글 차단 할 수 있는 권한을 갖는다. 이는 국내외 스트리밍 플랫폼에서 차용하고 있는 매니저 역할과 같다.스트리머는 실시간 방송 중 코멘트 바 탭을 눌러 중재자를 임명할 수 있다. 계정 목록에서 중재자를 선택하거나 검색을 통해 임명하는 식이다. 중재자로 임명된 이에겐 별도의 알림이 간다.&lt;더 버지&gt;는 “인스타그램이 실시간 방송을 수익화하기 위해 더 많은 크리에이터를 모집하려는 시도를 하고 있다”며 “중재자 기능이 크리에이터들에게 스트리밍 경험을 훨씬 더 즐겁게 만들어 주길 바란다”고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['스타십'이 일론 머스크 '스페이스X'의 성배인 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140001</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 02:38:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[화성에 유인 우주선을 보내는 것을 목표로 하고 있는 일론 머스크는 인간이 다양한 행성에서 살아갈 수 있도록 하는 것은 완전히 재사용 가능한 로켓 시스템을 만드는 능력에 달려 있다고 분석했다. 글로벌 전기차 제조사 테슬라의 창업자인 일론 머스크는 우주탐사기업 스페이스X의 최고경영자(CEO)이기도 하다.스페이스X의 로켓 스타십은 사람을 태우고 달에 가는 여행을 할 예정이다. 미국 항공우주국(NASA)은 달 탐사용 유인 우주선으로 스타십을 선정했다. 스페이스X는 스타십은 앞서 회사가 쏘아올린 로켓 '팰컨9'보다 거대해 한 번에 인터넷용 위성 수백 대를 우주로 보낼 수 있다고 설명했다.13일(현지시간) &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;의 보도에 따르면 스타십은 크게 스테인리스 2개 부품으로 구성됐으며 1단계 슈퍼헤비 부스터가 하단에, 2단계 우주선이 상단에 위치했다. 그것은 발사당 100톤 이상의 화물과 승무원을 수송할 수 있다. 이들을 총칭해 스타십이라고 부르는 이 로켓의 높이는 약 400피트로 자유의 여신상보다 100피트 더 높다.이처럼 거대한 로켓을 이륙시켜 우주로 쏘아 올리는 것은 쉬운 일이 아니다. 스타십을 쏘아 올리기 위해 스페이스X의 랩터 엔진 33개가 필요하다는 분석이다. 하지만 보다 안정적인 비행을 위해 우주선에는 추가로 7개의 엔진이 탑재됐다.스페이스X는 이러한 로켓 개발을 위해 막대한 투자를 하고 있으며 아직 상장하지 않은 회사다. 불확실성이 큰 기업이지만 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;는 스페이스X가 투자자들에게 매력적일 수 있다고 분석했다. 맥킨지에 따르면 우주 관련 기업의 민간 자금 지원은 지난 10년 동안 10배 증가한 100억 달러(약 12조원)를 넘어섰다. 이제껏 우주 기업들의 도전은 위성 통신을 구축하는 것과 같은 지구 가까이에서의 활동에 집중됐다. 하지만 이들의 활동 범위는 확대될 가능성이 높다.브룩 스톡스 맥킨지 부사장은 매체와의 인터뷰에서 "최근 달에 대한 관심이 높아지고 있으며 화성을 비롯해 더 깊은 행성 탐사까지 생각해보라"며 "2021년 달과 관련된 개인 투자자들의 투자 금액은 약 10억 달러였으며 이는 지금껏 우리가 본 금액 중 가장 높은 수치"라고 말했다. 일부 전문가들은 스페이스X가 스타십 발사에 최종 성공할 경우 기업 가치가 수조달러까지 치솟을 수 있다고 추정했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷플릭스 2022]④'내사모남 스핀오프', 한국 올로케…"라라 진 동생 컴백"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203130002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203130002</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 11:13:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 미국 오리지널 영화 '내가 사랑했던 모든 남자들'(이하 내사모남)의 스핀오프 작품인 '엑스오, 키티'(XO, Kitty)가 한국에서 올로케이션으로 촬영에 돌입한다. 이번 스핀오프 콘텐츠는 넷플릭스 오리지널 원작영화와 세계관을 같이 하는 드라마로, 본편의 주인공 '라라 진'(라나 콘도어 분)의 동생 '키티 커비'(안나 캐스카트 분)의 로맨스를 다룰 예정이다.13일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 엑스오 키티가 한국 올로케이션 일정을 검토중이다. 엑스오 키티의 제작 소식은 앞서 지난해 하반기 &lt;헐리우드리포터&gt;, &lt;데드라인&gt; 등 미국 유력 매체들을 통해 먼저 알려졌다.   당시 공개된 정보에 따르면, 원작 영화에서 '키티 커비' 역을 맡았던 안나 캐스카트가 스핀오프 작품 주인공으로 낙점됐다. 특히 이 작품이 주목받은 것은 넷플릭스 오리지널 영화가 스핀오프로 제작된다는 첫 사례인 점이 주효했다. 원작 영화가 '로맨스 코미디' 장르 팬덤 사이에서 입소문을 타며 웰메이드 작품으로 알려져 있어, 팬들의 기대치는 꾸준히 높아진 상태다. 제작이 공식화됐을 시점에는 키티 커비가 남자친구를 만나기 위해 '한국'으로 떠난다는 설정 외에는 알려지지 않아 궁금증을 더했는데, 올 들어 스토리 구성상 한국 올로케이션 촬영을 선택한 것으로 알려졌다. 내사모남 시리즈는 한국과 인연이 깊은 콘텐츠로 잘 알려져 있다. 원작 소설 '제니 한'의 경우 한국계 미국인이며 그가 쓴 스토리에도 한국적 정서를 틈틈히 엿볼 수 있다. 주인공 '라라 진'의 아빠는 미국인이며 엄마의 경우 한국인이라는 설정에서도 작가와의 연관성을 찾아볼 수 있다. 영화에서도 '요구르트', '한복', '세배', '킬 디스 러브'(블랙핑크 노래) 등 한국적 색채를 어렵지 않게 찾아볼 수 있는데 이는 제니 한이 영화 제작 및 공동 쇼러너로 참여한 영향이 크다. 이번 스핀오프에서도 제니 한이 참여해 키티 커비의 좌충우돌 한국 탐방기를 연출할 예정이다. 이번 내사모남 스핀오프 콘텐츠는 높아진 K-콘텐츠 위상과 함꼐 한국적 색채를 띤 콘텐츠로 시너지 효과가 배가될 전망이다. 미국 오리지널 시리즈이지만, 아야기의 특성상 한국적인 문화와 사회상이 고스란히 담길 것으로 예상된다. 앞서 지난 12일 오픈한 '내사모남: 언제나 그리고 영원히'(세 번째 시리즈)에서도 '삐에로쇼핑', 'N서울타워', '동대문디자인플라자'(DDP) 등 서울의 현대시설이 대거 등장했다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "오징어게임, 지옥, 소년심판 등으로 K-콘텐츠 효과를 톡톡히 누린 넷플릭스가 엑스오 키티를 통해 한국과 미국은 물론 원작 영화 팬층을 두루 공략할 것으로 보인다"며 "영화가 3편까지 나온 상황에서 후속편 여부가 알려지지 않았던 만큼, 스핀오프 작품으로 팬덤층을 지속 공략하는 모습"이라고 말했다.다만 넷플릭스 측은 한국 올로케이션 촬영 여부에 대해 함구했다. 넷플릭스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "엑스오 키티에 대한 촬영 상세정보에 대해 아직 결정된 부분이 없다"고 일축했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/13/blt202203130009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK바사, '비상무이사' 부활…모회사 경영권 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110129</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 09:15:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 법적 취지가 불분명하다고 지적받는 '기타비상무이사' 자리를 다시 만든다. 전광현 SK케미칼 대표이사(사장)가 SK바이오사이언스의 기타비상무이사로 복귀를 노리고 있다. 전 대표가 현재 SK바이오사이언스의 사장도 겸임하고 있어 논란이 예상된다.13일 SK바이오사이언스에 따르면 오는 24일 경기도 성남시 분당구 SK바이오사이언스 본사에서 열리는 제4기 정기주주총회 안건 중 하나로 전 대표의 기타비상무이사 선임이 올랐다. 전 대표의 SK바이오사이언스 사장 임기가 주주총회 날짜까지인 점이 반영된 것으로 풀이된다.전 대표는 앞서 지난 2018년부터 2020년까지 SK바이오사이언스 기타비상무이사를 맡았다. 2020년 10월부턴 기타비상무이사에서 물러나고 SK바이오사이언스 사장으로 경영에 참여했다. 이때 등기임원에서 미등기임원으로 형태가 바뀌었다.전 대표는 SK바이오사이언스에서 사장 외엔 별다른 직책이 없다. SK바이오사이언스가 공개한 분기·사업보고서엔 다른 임원의 담당업무가 ‘대표이사·최고기술경영자(CTO)·감사위원회·공장장’ 등으로 비교적 구체적으로 명시돼 있다. 그러나 전 대표의 담당업무엔 단순히 ‘사장’으로만 표기돼있다.SK바이오사이언스는 2020년 10월 기업공개(IPO)를 앞두고 기타비상무이사 자리를 모두 없앴다. 대신 그 자리를 사외이사로 채워 경영 투명성이 높다는 점을 대외적으로 강조한 전략을 펼쳤다. SK바이오사이언스가 유가증권시장(코스피)에 상장된 시기는 2021년 3월이다.당시 변화로 박찬중 SK디스커버리 대표는 기타비상무이사에서 물러나며 SK바이오사이언스 경영에서 손을 뗐다. 감사를 맡았던 최용진 SK케미칼 회계팀장 역시 자리에서 물러났다. 사외이사론 △문창진 전 보건복지부 차관 △조미진 퓨쳐 캡티바 리더십그룹 대표 △최정욱 법무법인 지평 공인회계사가 이름을 올렸다.운영하지 않았던 기타비상무이사를 다시 만들면서 SK바이오사이언스 모회사인 SK케미칼의 지배권이 강화될 수 있다는 우려가 나온다. 2021년 말 기준 SK케미칼이 보유한 SK바이오사이이언스 지분은 68.43%다.  그간 SK바이오사이언스 미등기임원이었던 전 대표가 기타비상무이사에 오르면 이사회 의결사항에 대한 투표로 경영에 참여할 수 있다. 기타미상무이사는 이사회 내에서 사내·사외이사와 동일한 지위를 갖지만 자격요건·임기 및 겸직 제한 등이 없다. 모회사가 자회사 이사회에 직접적으로 영향력을 행사할 수 있다는 점에서 법적 취지가 불분명하다는 지적을 받아왔다.상법으로 규정된 회사의 이사는 △사내이사 △사외이사 △그 밖에 상무에 종사하지 아니하는 이사(기타비상무이사)로 구분된다. 법인등기에 올라가 이들을 등기이사 혹은 등기임원이라 불린다. 사내이사는 회사에 속한 상태로 보통의 업무(상무)를 수행하면서 경영책임을 가진다. 대표이사가 대표적인 사내이사다.기타비상무이사는 회사의 보통의 업무엔 참여하지 않는다. 상무에 참여하지 않는다는 점은 사외이사와 같다. 그러나 경영 투명성을 확보하기 위해 회사와 관련이 없는 외부 인사를 선임하는 사외이사와 달리 기타비상무이사는 모회사 임원 등의 직책을 가져도 겸임할 수 있다. 사외이사가 객관적인 입장에서 경영상황을 감독하기 위해 외환위기 직후인 1998년 도입된 만큼 선임 요건이 엄격하고 연임·겸직 등이 제한된다는 점에서도 차이점을 보인다.기타비상무이사는 이런 모호성 때문에 주로 대기업그룹에서 계열사 지배권을 강화하기 위한 수단으로 활용돼왔다. 이사회 내 경영진의 우호 세력으로 활용된다는 지적이 꾸준히 제기된 배경이기도 하다. SK바이오사이언스가 유가증권시장 상장 1년 만에 기타비상무이사 자리를 만드는 시도를 하는 만큼 IPO 과정에서 보였던 ‘경영 투명성 강화’가 무색해질 가능성이 있는 셈이다.SK바이오사이언스의 입장은 다르다. SK바이오사이언스 관계자는 “본사의 사업 전반의 방향성에 대한 자문으로 기여할 것으로 판단돼 후보자로 선정됐다”고 설명했다.전 대표는 SK바이오사이언스 이사회 전체의 추천을 받아 이번 선임 후보자에 이름을 올렸다. 회사가 주주총회소집공고를 통해 밝힌 추천 배경 역시 ‘당사에 사업적 측면의 통찰(Insight)을 제공해 향후 성과 창출 기여’다. 전 대표가 SK케미칼 파마(제약·Pharma) 사업부문 대표를 역임하며 지속 성장이 가능한 사업 구조를 구축했다는 점을 긍정적으로 평가했단 설명이다. 또 현재 SK케미칼 대표이사 사장으로서 경영 관리요소의 개선에 참여 중이라는 점 역시 기대되는 사안으로 꼽았다.그러나 그간 전 대표가 SK바이오사이언스에서 사장 외에 특별한 직책을 수행하지 않았다는 점에서 이같은 추천 취지는 무색한 것으로 평가된다. SK바이오사이언스 관계자는 “전 대표가 SK바이오사이언스 사장직을 통해 경영 전반에 자문하는 등의 역할을 수행했다”고 설명했다. 사장에서 기타비상무이사로 자리를 옮긴다면 이사회 의결사항에 대한 투표권이 갖게 되지만, 당초 맡았던 역할에선 큰 변동이 없는 셈이다.SK바이오사이언스는 2018년 SK케미칼의 VAX 사업부문 물적분할로 독립해 설립됐다. 수두·대상포진·독감·코로나19 등의 백신 제조·개발·공급 사업을 영위하고 있다. SK바이오사이언스는 이번 주주총회를 통해 기타비상무이사 선임 외에도 △2021년도 재무제표 승인 △이사 보수한도 승인 등을 의결할 예정이다. 전 대표는 오는 28일 SK케미칼 주주총회에서 사내이사 재선임 의결도 앞두고 있다. 전광현 SK케미칼 대표이사는 누구?1964년생인 전 대표는 고려대학교 경영학과를 졸업한 뒤 SK케미칼에 입사했다. SK케미칼에서 근무 중 미국 캘리포니아대학교 버클리캠퍼스 경영대학원을 졸업했다. SK케미칼에서 2012년 LS전략기획실장을 담당하다 마케팅기획실장으로 자리를 옮긴 뒤 2016년 LS마케팅부문장에 올랐다. 2017년부터 2018년까지 SK케미칼 파마(Pharma)사업부문 대표와 SK플라즈마 대표이사를 겸임했다. 2018년부터 2019년까지 SK케미칼 라이프사이언스 비즈 사장을 담당했다. SK케미칼 대표이사에 오른 시점은 2019년 3월이다. 이전까진 SK케미칼은 김철 단독 대표이사 체제였으나, 전 대표의 선임으로 각자 대표이사 체제로 전환돼 운영되고 있다. 2020년부턴 SK바이오사이언스 사장도 맡고 있다. SK바이오사이언스 사장 임기 종료 예정일은 오는 24일이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[하이브랩소디]②온·오프 공연 '쌍끌이'…고공성장 '기폭제'로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203120008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203120008</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 08:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[방탄소년단이 코로나19 팬데믹으로 오프라인 공연을 잠시 멈춘 이후 약 2년 반만에 국내 대면 공연을 재개했습니다. 향후 더 많은 대면 콘서트가 개최될 것으로 전망되는 가운데, 방탄소년단의 오프라인 콘서트 재개가 국내 엔터테인먼트 산업에 어떤 의미를 가지는지 짚어보겠습니다. 방탄소년단(BTS)이 대면 콘서트를 재개하면서, 하이브가 올해 공연 매출을 코로나19 이전 수준으로 회복할 수 있을 지 주목된다. 지난 2년 간 온라인 공연을 성장시킨 데다, 활발한 인수·합병(M&amp;A) 행보로 유명 아티스트를 대거 확보하면서 '관객 참여형' 공연 수익이 대폭 늘어날 것으로 예상된다. 여기에 온라인 공연도 함께 진행하는 '하이브리드' 방식으로 공연 관련 매출의 성장을 기대하고 있다.  관객수 반토막?…그래도 의미있는 이유 서울 잠실종합운동장 주경기장에서 열린 'BTS PERMISSION TO DANCE ON STAGE - SEOUL'을 주목하는 것은 단순히 글로벌 스타인 BTS 공연 때문만은 아니다. 코로나19 팬데믹으로 국내에서 팬들과 직접 만나는 '대면 콘서트'가 중단된 지 약 2년 반만에 재개된 공연이기에 그 의미가 크다.    BTS 콘서트를 기획·운영하는 하이브에 따르면 오프라인 공연은 3일동안 열리며 회당 약 1만5000명의 관객들이 입장해 총 약 4만5000명 분의 티켓이 예매됐다. 코로나19 팬데믹 이전과 비교하면 공연 입장 관객 수는 매우 적은 수준인데 코로나19 방역 지침으로 수용 가능한 인원이 급감한 탓이다. 코로나19 팬데믹 직전 방탄소년단은 2018~2019년 '러브 유어 셀프'(LOVE YOUR SELF) 투어와 '러브 유어 셀프: 스피크 유어 셀프' 투어를 진행했다. 콘서트는 전세계 24개 도시에서 62회에 걸쳐 열렸고, 공연장에 입장한 관객 수는 206만명에 달한다. 연중 대부분의 기간을 공연 준비 및 개최에 할애하는 하이브 입장에서 방탄소년단의 공연 매출은 주요 수익원으로 자리잡았다. 하지만 코로나19로 오프라인 공연 및 팬미팅이 중단되자 공연 매출을 비롯한 하이브의 '직접 참여형' 부분 매출이 급감했다. 하이브는 연간 매출을 '직접 참여형'과 '간접 참여형' 두 부분으로 나눠 산정하고 있다. 직접 참여형의 경우 △앨범 △공연 △광고·출연료·매니지먼트로, 간접 참여형은 △MD 및 라이선싱 △콘텐츠 △팬클럽 매출로 구성됐다.하이브의 공연 매출 부문은 코로나19의 직격탄을 맞았다. 2019년 1911억원을 기록한 반면, 이듬해의 경우 코로나19 팬데믹의 영향을 받아 46억까지 줄었다. 이후 하이브는 2020년 10월 온라인 공연 'BTS MAP OF THE SOUL ON:E' 스트리밍을 통해 191개 국가 및 지역에서 온라인 관객을 수용하는 형태로 대책 마련에 나섰다. 실제로 하이브는 'BTS PERMISSION TO DANCE ON STAGE'(2021년 10월)와 'BTS PERMISSION TO DANCE ON STAGE - LA'(2022년 11~12월)를 온라인 공연으로 진행했다. 앞선 공연에서는 197개 국가 및 지역 팬들이 참여했고, LA 공연의 경우 4회 오프라인 공연 외 12월 2일 마지막날 진행한 온라인 라이브 스트리밍으로 총 81만3000여명이 티켓팅했다. 이런 하이브의 온라인 공연 자구책은 적중했다. 온라인 공연 진행 이후 하이브의 공연 매출은 2020년 46억원에서 453억원으로 883.7% 증가했다.  '비대면 콘텐츠' 키운 2년…또 하나의 성장 포인트로 하이브는 코로나19에도 외형성장을 지속해 왔다. 지난 2년간 앨범 판매, 온라인 공연 스트리밍, MD 및 라이선싱 사업, M&amp;A로 매출 규모를 키운 덕분이다. 연간 매출은 2019년 5872억원에서 2020년 7963억원으로 늘었고 지난해의 경우 1조2577억원까지 성장했다. 연간 순이익도 각각 724억원, 871억원, 1410억원을 기록하며 곳간을 불렸다.   공연 매출을 제외한 직접 참여형 부문에서는 앨범 매출이 2019년 1083억원, 2020년 3206억원, 2021년 3785억원을 기록해 매년 성장세를 이어갔다. 같은 기간 광고·출연료·매니지먼트 매출은 200억원, 468억원, 1007억원으로 집계돼 연평균 두배에 달하는 성장폭을 나타냈다. 직접 참여형 부문의 전체 매출은 매년 성장세를 거듭한 끝에 지난해 5245억원을 기록했다. 간접 참여형 부문도 성장세를 이어가고 있다. 해당 부문은 △MD 및 라이선싱 △콘텐츠 △팬클럽 등의 사업분야로 나뉘는 데, 각종 부가사업들이 여기에 해당한다. 관련 분야 전체 매출은 2019년 2677억원에서 지난해 7333억원까지 성장하며 2년 간 173.9% 늘었다. 같은 기간 MD 및 라이선싱(86.8%), 콘텐츠(374.6%), 팬클럽(130.2%)도 큰 폭의 성장세를 이어갔다. 특히 팬클럽 수익의 경우 온라인 공연에 참여하기 위한 신규 가입자의 영향이 주효했던 것으로 풀이된다. 여기에 오프라인 공연 수익까지 더해진다면 향후 매출 지속 성장은 '따놓은 당상'이라는 전망이 뒷받침된다.  105회 투어 장전…'하이브리드' 시너지 기대 하이브는 지난달 진행한 실적발표 컨퍼런스 콜을 통해 하이브 아티스트의 오프라인 콘서트를 재개한다는 계획을 공개했다. BTS, 투모로우바이투게더, 엔하이픈 외에도 레이블 인수합병으로 뉴이스트, 세븐틴, 지코 등 유명 아티스트를 확보한 만큼 대면 콘서트 횟수도 늘어날 전망이다. 실제로 하이브는 내년 3월까지 총 28개 국가의 105회에 달하는 저스틴 비버 글로벌 투어를 개최할 예정이다. 다른 하이브 아티스트도 오프라인 공연을 진행할 계획이다.   투모로우바이투게더와 엔하이픈은 데뷔 후 처음으로 오프라인 공연을 진행한다. 관련 공연은 하이브가 도입한 온·오프 결합 '하이브리드 공연'으로 진행중이다. 지난 5~6일 투모로우바이투게더는 서울 송파구 소재 올림픽공원 올림픽홀에서 팬라이브 공연을 온·오프로 동시 개최했다. 세븐틴은 오는 25~27일 잠실 종합운동장 보조경기장에서 '세븐틴 인 캐럿 랜드'를 하이브리드 공연으로 진행할 예정이다. 업계의 한 관계자는 "이번 BTS 대면 콘서트 개최는 국내 엔터테인먼트 업계가 대면 공연을 재개하는 신호탄이 될 것"이라며 "특히 각 엔터테인먼트 기업들이 온라인 공연을 위한 ICT를 대거 확보한 만큼 하이브리드 공연 등 다양한 구성과 연출에 힘을 줄 가능성이 높다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/12/blt202203120017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 바이든 행정부, '가상자산 연구' 행정명령…업계 지지받은 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110192</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110192</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 08:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조 바이든 미국 대통령이 연방정부 차원에서 가상자산과 디지털 화폐에 대한 연구를 지시하는 행정명령에 서명하자, 암호화폐 업계가 긍정적인 반응을 나타냈다.이번에 발표된 행정명령은 정부 기관들이 소비자·투자자·기업을 보호하는 한편 전반적인 위험 요소를 제거하는 정책 마련이 골자다. 특히 바이든 행정부는 가상자산을 사용한 불법 활동으로 초래되는 위험 요소를 최소화할 방안 마련을 요구할 계획이다. 이와 동시에 미국 상무부가 디지털 자산 개발적인 측면에서 국가경쟁력을 유지할 방법도 모색할 방침이다.  IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 미국 '블록체인 협회'의 이사인 크리스틴 스미스는 "행정명령에서 공개된 내용은 이미 정치권과 업계에서 논의돼 온 쟁점들"이라며 "디지털 자산 분야에서 미국이 선도적인 역할을 하기 위한 토론에 동참할 기회가 생길 것으로 보여 매우 흥분된다"고 밝혔다. 미국 로펌 '앨스턴&amp;버드' 내 핀테크 전문 변호사 블레이크 에스테스는 "발표 이전에 행정명령이 디지털자산의 위험 요소에만 초점을 둘 것이라는 우려가 있었다"며 "이번 조치로 인해 디지털자산을 진지하게 생각하는 사람들이 과도한 규제의 우려 없이 관련 업계 프로젝트를 진행하길 바란다"고 말했다. 이번 행정명령은 미국 정부가 이미 조사해온 규제 내용으로 완전히 새롭지 않으며 구체적이고 명확한 지침은 아니라는 지적도 있다. 그러나 디지털 자산의 혁신과 책임 있는 개발을 강조해 정부가 가상자산을 엄격하게 단속할 가능성은 낮을 것으로 전망된다.가상자산 거래소 '코인베이스'의 파야르 쉬자드 최고정책책임자(CPO)는 트위터를 통해 "디지털 자산은 합리적인 규제를 확립하는 국가에 경제·사회적으로 막대한 이점을 가져다줄 수 있다"고 밝히며 이번 행정명령 발표에 대해 "희망적인 순간"이라고 묘사했다. 또 "수년간 가상자산에 대해 고민해온 사람들이 가상자산 규제 제정 과정에 반드시 투입돼야 한다"고 강조했다.행정명령은 중앙은행 디지털화폐(CBDC) 구축에 대한 연구, 개발, 탐색이 긴급하다고 밝히며 CBDC 기술 검토에 착수할 것을 지시한다. 이에 따라 미국 국부무와 국토안보부 등의 기관은 화폐와 결제 체계에 대한 보고서를 발간해야 한다. 앞서 미국 연방준비제도(Fed·연준)는 지난 1월 '디지털 달러화'의 장단점을 설명한 보고서를 발행해 CBDC 도입 논의에 착수한 바 있다. 가상자산 거래소 '티제로'(tZero)의 법무·기업 최고 책임자인 앨런 코네브스키는 "달러화가 전 세계 준비 통화로서의 위상을 유지할 수 있도록 미국이 본격적으로 CBDC 연구에 나서는 것"이라며 "행정명령의 전반적인 어조가 업계에 우호적으로 느껴지지는 않지만 디지털 자산의 중요성을 인정하고 주류 시장에 진입했다는 것을 보여준다"고 말했다. 실제로 과거 미국 정부는 여러 차례 가상자산을 규제하려고 시도한 바 있다. 도널드 트럼프 전 대통령은 임기 말인 지난 2020년, 크리스마스 연휴 기간 정부의 비트코인 추적을 용이하게 해주는 규정을 통과시키려 해 업계로부터 비판을 받은 바 있는데, 해당 규제는 결국 통과하지 못했다. 지난해 11월에는 바이든 대통령이 디지털 자산에도 적용되는 세금 신고 조항이 포함된 '사회시설기반법안'에 서명하기도 했다. 이 법안에는 다양한 거래 중 가상자산 거래를 촉진하는 중개업자의 세금 신고 요건을 강화하는 내용을 담고 있는데, '중개업자'라는 용어에 대한 정의가 불분명해 논란이 된 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/13/blt202203130008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰]드라마 '사내맞선' 원작웹툰 그림작가, NARAK을 만나다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203130001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203130001</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 08:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷동영상서비스(OTT)에서 공급하는 콘텐츠가 빠르게 확산되며 TV 드라마의 인기는 상대적으로 위축된 모습이다. 지상파 3사를 비롯한 방송사들은 다양한 OTT 업체와 협력하며 OTT와 방송사 동시 편성을 추진하는 형태로 돌파구를 찾아가기 시작했다. '넷플릭스', '디즈니+', '웨이브', '티빙'에서도 최신 TV 드라마를 동시기에 볼 수 있는 방법은 이제 대중들 사이에 보편화된 콘텐츠 감상법으로 자리잡은 상태다. 최근 OTT 플랫폼 '넷플릭스'와 SBS에서 방영되며 입소문을 타고 있는 '사내맞선'도 동시편성의 대표 사례로 꼽힌다. 특히 사내맞선은 카카오페이지를 통해 연재된 웹소설을 원작으로 만들어진 만큼 관련 콘텐츠를 다시 찾아보는 수요층도 증가하고 있는 것으로 알려졌다.  2017년 연재를 시작한 웹소설 사내맞선에 이어 이듬해에는 동명의 웹툰도 카카오페이지를 통해 연재됐다. 평범하지만 순수하고 발랄한 여주인공 '신하리'와 능력과 외모를 겸비한 남주인공 '강태무'의 좌충우돌 로맨스를 담아내며 '사내 연애'라는 독특한 오피스 로맨스 장르가 특징인 작품이다.  실제로 웹툰과 웹소설을 합산한 국내 누적 조회 수는 1억6000만회를 기록했고, 글로벌로 범위를 넓힐 경우 지난달 기준 4억5000만회의 조회수를 달성했다. 북미 웹툰 플랫폼과 웹소설 서비스인 '타파스'와 '래디쉬'에서 모두 매출 톱5에 랭크된 작품이자, 카카오픽코마 일본 종합 디지털 만화 플랫폼 '픽코마'에서도 연애 장르 1위 기록할 정도로 강한 파급력을 보였다.특히 사내맞선은 카카오엔터테인트가 초기 기획 단계부터 글로벌 시장을 겨냥하고 만든 IP로, 웹소설과 웹툰을 넘어 드라마, 오디오드라마, 게임으로 스토리 IP 범주를 크게 확장하고 있는 것으로 알려졌다. &lt;블로터&gt;는 웹툰 '사내맞선'의 그림을 담당했던 'NARAK' 작가를 만나 웹툰 기획부터 영상화 소감 등을 청취했다. 다음은 NARAK 작가와의 일문일답.   Q. 웹툰 작가 'NARAK'의 '시작'은.NARAK: 어릴 때부터 워낙 그림 그리는 걸 좋아했다. 만화를 많이 보고 자라 자연스럽게 꿈이 만화가가 됐다. 대학을 만화 관련 과로 진학해 본격적으로 배웠는 데, '판타지오'와 '코미카'의 공동 제작 작품인 '트레니즈'로 데뷔하게 됐다.Q. 'NARAK'에게 영감을 준 '인생작'이 있다면.NARAK: 이른바 '출판만화 세대'라 저에게 영향을 준 작품도 대체로 만화책이 많다. 그 중에서도 '아이실드21', '드래곤볼', '슬램덩크' 같은 작품을 좋아했다. 지금의 '사내맞선'과는 많이 다른 장르이기도 하다. 사실 소년만화를 그리고 있을 줄 알았는데…(*참조=사내맞선은 오피스 로맨스 장르 웹툰)Q. 웹툰 '사내맞선'을 그리며 가장 신경을 많이 쓴 부분은.NARAK: 무엇보다 작화가 가장 중요했다. 남자 주인공 '태무'는 너무 완벽하게 잘생긴 캐릭터이며, 여자 주인공 '하리'의 경우 사랑스러워야 했다. '성훈'이와 '영서'도 서로가 첫 눈에 반할 만큼 매력적이어야 한다는 생각이 들었다. 말 그대로 최대한 '잘 생긴' 얼굴을, 그리고 '사랑스러운' 분위기를 내려 애를 많이 썼다.  Q. '사내맞선'을 보면 정극체와 귀여운 그림체가 혼용된다. 진지함과 유머러스함을 넘나드는 것이 NARAK 그림체만의 차별점인가.NARAK: 그림체는 각자의 개성과 취향으로 만들어지는 것이라 차별점을 논할 순 없을 것 같다. 다만 저만의 장점에 대해 '그림체가 대중적'이라는 말을 들은 적이 있다. 미형의 캐릭터를 추구하다보니 많은 분들이 사랑해주신게 아닐까 싶다.Q. 글·그림을 나눠 작업하는 분업 형태가 일반화되고 있다. '사내맞선'의 웹툰화 과정에서 웹소설 원작자(해화 작가)와의 협업 과정은 어땠나.NARAK: 만화화는 전적으로 맡겨주셔서 자주 소통을 하지는 않지만, 캐릭터 디자인의 경우 원작자님과 논의해가며 캐릭터를 확정짓는 과정을 거쳤다. 원작자 설정을 최대한 충실히 그려내면서도 제가 소설을 보며 상상했던 이미지와도 맞도록 조율했다. 다행히 원작자 분이 좋아해주셨다.Q. 조금 더 자세히 들어가서, 웹툰을 제작할 때 들깨 작가(글)와 NARAK 작가(그림)의 역할은 어땠을 지 궁금하다.NARAK: 들깨 작가님이 사내맞선을 각색한 글콘티를 주시면, 제가 그걸 그림콘티로 옮겼다. 글을 그림으로 바꾸는 과정에서 제약이 크지 않은 걸 좋아하는데 들깨 작가님의 글콘티 스타일이 잘 맞았다. 적어준 대사와 행동을 따르되, 동선이나 앵글 등은 제 편의에 맞춰 자유롭게 짜서 유연하게 작업할 수 있었다.  Q. 드라마 '사내맞선' 첫 장면에도 웹툰체 그림이 등장하는데.NARAK: 드라마 1화 오프닝신과 중간에 삽입되는 SD 일러스트를 작업했다. 엔딩신을 위한 일러스트도 작업했는데, 아쉽게 사용되지는 않았다. Q. 웹 콘텐츠를 원작으로 한 드라마를 어떻게 봤을 지 궁금하다.NARAK: 정말 재밌게 봤다. 개그 코드가 저와 잘 맞아서 보는 내내 무릎을 치며 웃을 수 밖에 없었다. 사실 첫 방송 때는 조마조마했는데, 정신을 차리고 보니 드라마가 끝나있더라. 웹툰 사내맞선 작가라는 걸 잊을 만큼 푹 빠진 채 감상했다. 실제로 '드라마가 잘 만들어졌으면 좋겠다'고 바랐는데 제 예상보다도 훨씬 유쾌하게 만들어져서 기쁘다. 연출도 신선하고 좋았다.  Q. 영상화되면서 원작 설정과 바뀐 부분들은 어떻게 보나.NARAK: 원작과 다른 부분들이 많이 보이더라. 그렇지만 핵심만 유지된다면 일부 설정이 달라져도 나름의 재미가 있다고 생각하는 편이라 얼른 영상으로 만나보고 싶었다. 2화에서 '태무'가 청소를 하고 성훈이는 집에서 풀어진 모습을 보이는 장면이 예상 밖이었는데, 그것도 매력적이었다. 원작 소설, 웹툰, 드라마 저마다의 공통점과 차이점이 있는 건 여러 형태로 탄생한 작품의 또다른 재미가 아닐까 생각한다. 음식에 비유하면 여러 가지 맛이라고 생각하시면 좋을 것 같다. Q. 끝으로 웹툰 독자 및 드라마 시청자들에게 하고 싶은 말이 있다면. NARAK: '사내맞선'을 웹툰화할 수 있던 것부터 오디오 드라마와 드라마로 만들어지기까지의 과정은 모두 독자분들이 많이 사랑해주신 덕분이라고 생각한다. 작업은 고되지만 업데이트를 기다려주시고 즐겁게 감상하시는 모습을 보면 그렇게 보람찰 수가 없었다. 독자분들이 저에게 뿌듯함을 주신 만큼 즐거움을 돌려드리고 싶다. 사내맞선을 보시는 동안 행복하시길 바란다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/13/blt202203130003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OTT업계, 광고 붙인 저가요금제 출시 열풍…넷플릭스는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110224</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110224</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 08:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 글로벌 온라인 동영상 서비스(OTT) 디즈니플러스가 광고를 보면 저렴하게 이용 가능한 요금제를 출시하겠다고 발표했다. 디즈니플러스 외에도 여러 OTT가 광고 기반 요금제를 도입하고 있다. 이런 가운데 넷플릭스는 현재로서는 광고 기반 요금제를 도입할 계획이 없다고 밝혔다.  스펜서 뉴먼 넷플릭스 최고재무책임자(CFO)는 최근 "넷플릭스가 광고 자체에 반대하는 입장은 아니지만 관련 요금제를 도입할 계획은 없다"고 일축했다. 그는 "넷플릭스가 장기적인 매출을 최적화하는 데 초점을 두고 있다"며 "구독자들에게 좋은 경험을 제공할 수 있는 방식으로 운영하기를 원한다"고 설명했다. 광고를 도입하면 구독료는 낮출 수 있지만 사용자 경험을 해칠 수 있다는 판단으로 풀이된다. 실제로 뉴먼은 "광고 기반 요금제를 도입하더라도 최상의 사용자 경험을 제공할 방법이 있다면 고려해 볼 만하다"고 밝힌 바 있다. 넷플릭스는 지난해 4분기에 월가와 자사 기대치를 밑도는 수준인 828만명의 신규 가입자를 유치했다. 당시 넷플릭스는 이런 성장세 둔화가 일시적인 것이며 '브리저튼' 시즌2 같은 인기 시리즈가 분기 후반부에 출시돼 나타난 현상이라고 설명했다. 넷플릭스 측은 주주들에게 보내는 서한에서 "전 세계 엔터테인먼트 회사들이 스트리밍 서비스를 개발하면서 치열했던 경쟁이 더욱 심화됐다"며 "이런 경쟁이 우리 성장에 영향을 미칠 수 있다"고 전했다. 기존 경쟁사였던 '훌루'와 '아마존 프라임'에 더해 '디즈니+', 'HBO 맥스', '파라마운트플러스', '애플TV+', '피콕'까지 등장하며 넷플릭스의 경쟁 상대는 점점 늘고 있다. 특히 수많은 주요 스트리밍 서비스 중 광고 기반 요금제를 출시하지 않은 업체는 넷플릭스가 거의 유일하다. 아마존 프라임도 광고를 포함한 요금제를 도입하지 않았지만 넷플릭스와 완전히 다른 비즈니스 모델을 채택하고 있다. 아마존 프라임은 OTT와 함께 빠른 배송 서비스 같은 추가 혜택을 제공한다. 파라마운트플러스와 피콕은 첫 출시부터 광고가 포함된 요금제와 광고가 없는 요금제 두 가지 옵션을 제공했다. 훌루도 광고 시청 요금제를 제공하고 있으며 HBO맥스도 지난해 광고 기반 요금제를 도입했다. 최근 디즈니+도 연내 광고 기반 서비스를 출시한다고 발표했다. 미국에서 올해 말 안에 도입한 후 내년부터 전 세계 지역으로 확대한다는 계획이다. 이에 대해 디즈니+는 "2024년까지 최대 2억6000만명 가입자 달성 목표를 위한 발판이 될 것"이라고 설명했다. 지난해 말 기준 디즈니플러스의 가입자 수는 1억3000만명이다.  IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 "넷플릭스가 광고 포함 요금제를 도입해 요금을 낮추면 가격에 민감한 국가에서 입지를 다지는 데 도움이 될 것"이라고 분석했다. 대표적인 지역은 인도로 해당 국가의 넷플릭스 월 구독료는 전 세계에서 가장 낮은 수준이지만 그에 비해 성장세는 더딘 편이다. 넷플릭스는 지난해 12월 인도 지역의 요금을 인하하겠다고 발표했는데 기존 약 649루피(약 1만400원)이었던 스탠다드 플랜을 20% 이상 낮춘 499루피(약 8000원)로 조정했다. 한편, 넷플릭스는 다른 지역에서 요금 인상을 단행하며 비난을 받기도 했다. 미국과 캐나다에서 2년 연속 요금을 올린 바 있으며 한국에서도 지난해 요금을 인상했다. 이런 가운데 10일(현지시간) 영국과 아일랜드에서도 요금을 한 차례 더 올리겠다고 발표했다. 실제로 영국에서 넷플릭스의 기본 요금제는 월 1파운드 오른 10.99파운드(약 1만7700원)로 책정됐고, 아일랜드의 경우 월 2유로 오른 8.99유로(약 1만2200원)로 인상됐다. 이는 마지막 요금 인상 후 1년 6개월 만에 이뤄지는 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>