<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jun 2022 08:24:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]한·미 정상 KPS ‘콕’…LIG넥스원, 한국형 GPS로 날개 달까②]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020058</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020058</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 08:22:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.  우리나라와 미국 간 동맹이 경제를 넘어 ‘우주’로까지 확장됐습니다. 최근 발표된 한미 정상회담 공동성명서에 ‘우주협력 전 분야에 걸쳐 한미동맹 강화’란 내용이 담겼기 때문인데요. 양국은 구체적 협력 사안 중 하나로 ‘한국형 위성항법시스템(Korean Positioning System·KPS) 개발’을 선정했습니다. KPS가 무엇이고 왜 중요한지(1편), KPS 구축을 준비해온 국내 기업은 어디인지(2편) 등을 자세하게 다루겠습니다.#칠흑같이 어두운 밤. 내비게이션 애플리케이션 의존해 출장길 가던 A씨는 사고가 날 뻔했다. 길 안내가 멈춘 탓이다. 같은 시각, 중소기업 사장인 B씨는 해외 파트너사에 대금을 보내지 못해 ‘계약 중단’을 통보받았다. 통장엔 충분한 숫자가 찍혀있지만 모든 금융 서비스가 멈춰 달리 방법이 없었다. 군 역시 비상이다. 정밀타격을 목적으로 배치한 첨단 무기 일부가 오류를 일으켜 대책 마련에 나섰다.우리나라가 미국에 전적으로 의존하고 있는 범지구 위성항법시스템인 GPS(Global Positioning System)가 전면 중단된다는 상황을 ‘가정’하면 벌어지는 일들이다. 이런 ‘위기 상황’ 대비해 우리나라도 자체적인 위성항법시스템을 구축할 필요가 있다고 목소리를 내온 기업이 있다. LIG넥스원에 대한 얘기다.김지찬 LIG넥스원 대표이사(사장)는 지난해 3월 고흥 나로우주센터에서 개최된 ‘우주전략보고회’에서 “KPS 개발은 더 이상 선택이 아닌 범국가적 필수 과제”라며 “자체 위성항법시스템이 부재한 우리나라는 미국 GPS에 전적으로 의존하고 있는데, 만약 정보 제공이 중단되는 비상상황이 발생할 경우 우리가 사용 중인 휴대폰·내비게이션·금융거래 등이 일시에 멈추는 패닉 상황이 발생하게 된다”고 지적했다.미국이 우리나라에 GPS 정보 제공을 중단할 가능성은 희박하지만, 이 같은 위기가 벌어지지 않으리라는 보장 역시 없다는 설명이다. 이 때문에 자체적인 위성항법시스템 구축의 필요성은 김 대표 외에도 오랜 시간 다양한 전문가들이 제기해왔던 사안이다. GPS에 대한 의존도가 높아질수록 ‘정보 제공 중단’이란 사태에서의 피해도 기하급수적으로 커지는 구조를 탈피해야한단 견해다.김 대표는 또 KPS가 국가 안보의 필수 사항임과 동시에 미래 성장 동력을 마련할 기본 인프라라고 강조했다. 그는 “KPS 사업 성공은 대한민국이 K-우주시대를 여는 항공우주강국으로 한 단계 도약하는 마중물이 될 것”이라며 “KPS 구축 과정에서만 6만명의 국내 고용 유발 효과와 함께 7조원 이상의 경제적 가치를 창출할 것”이라고 말했다.김 대표가 이 같은 비전을 제시한 시점은 2021년 3월, 정부가 ‘KPS 개발 사업 추진계획’을 심의·의결한 시점은 2021년 11월이다. LIG넥스원은 KPS 구축에 대한 전반적인 구상이 나오기 전부터 해당 사업을 준비해온 셈이다.LIG넥스원이 자체적으로 KPS 관련 기술을 확보해온 시점은 2006년이다. 40개에 달하는 업체와 파트너십도 맺은 상태다. 지난해 1월에는 한국과학기술원(KAIST·카이스트)과 소형인공위성 공동연구개발을 포함한 포괄적 업무협약(MOU)을 체결하기도 했다.   LIG넥스원의 비전, 정부 계획에도 담겨 김 대표가 제시한 KPS 구축의 필요성은 △안보 강화 △경제 효과로 압축된다. 정부 역시 LIG넥스원이 부각한 지점을 담아 KPS 구축 사업을 기획했다. 안보는 ‘완전성 보장’으로, 경제는 ‘4차 산업혁명 신사업 활성화’로 추진계획에 반영됐다.‘KPS 개발 사업 추진계획’은 지난해 11월 국무총리가 국가우주위원장으로 처음으로 주재한 제21회 국가우주위원회에서 의결됐다. 이 계획에 명시된 KPS 사업 목적은 ‘8기의 KPS 위성을 배치해 한반도 주변에 초정밀 PNT 정보를 제공하고 교통·통신 등 국가 인프라 운영의 완전성 보장’이다. PNT는 위치(Position)·항법(Navigation)·시간(Timing) 등 위성항법시스템으로 제공되는 정보를 말한다.KPS 구축에 따른 경제적 효과 역시 높을 것으로 정부는 기대했다. KPS의 목표 성능은 GPS보다 200배 정밀하다. GPS는 우리나라에서 약 10m 안팎의 오차율을 보인다. KPS는 5cm급 정밀도 제공을 목표로 한다.자율주행차·도심항공교통(UAM) 등 4차 산업혁명 신산업으로 꼽히는 산업군은 위치정보의 정확성을 기반으로 한다. 이 같은 시장이 열릴 기본 조건이 KPS 구축으로 인해 충족될 수 있는 셈이다. 정부는 KPS의 목표 성능을 구현하기 위해 8기의 인공위성을 배치할 계획이다. 2022년부터 2035년까지 14년간 총 3조7234억5000만원의 사업비가 투입된다.   ‘아픈 손가락’ 내비…LIG넥스원 “KPS선 기회 잡는다” LIG넥스원은 1994년에 세계에서 3번째이자 국내 최초로 차량용 내비게이션을 개발한 기업이다. 유도무기 개발에서 획득한 기술을 바탕으로 이룬 성과다. 그러나 사업은 꽃을 피우지 못했다. 외환위기로 인해 상용화 절차를 진행할 수 없었고, 유의미한 실적도 나오지 않아 결국 사업을 접었다.회사 입장에선 위성항법시스템 기반 서비스는 사업 확장 기회를 놓친 ‘아픈 손가락’인 셈이다. 그러나 국내 첫 내비게이션 개발이란 성과는 유산으로 남았다. 해당 성과는 LIG넥스원이 정부의 KPS 사업 구상이 구체화되기 전부터 ‘자체적인 위성항법시스템’을 준비할 수 있는 원동력이 됐다.회사는 그간 KPS 구축·운용에 직접적으로 관련이 있는 △GPS 재밍대응 △항법신호 생성·운용 △항법신호 송수신 △GPS 보정 항법 등 다양한 기반 기술을 확보했다. 또 △인공위성에 탑재되는 초정밀영상레이더(SAR) △정지궤도공공복합위성에 탑재되는 3종의 위성탑재체 △군 위성통신단말 △전자광학(EO) △적외선센서(IR) 등을 개발한 트랙레코드도 쌓았다. 회사 관계자는 “위성항법시스템과 관련한 사업을 영위해 왔기 때문에 우리나라가 자체적인 시스템을 구축할 필요성이 있다는 점을 여타 기업보다 깊게 이해하고 있다”고 말했다.KPS를 추진할 연구개발(R&amp;D) 역량도 갖췄다. LIG넥스원은 2007년 국내 방산업계 최초로 R&amp;D 역량평가의 국제적 기준인 CMMI(Capability Maturity Model Integration)의 최고 단계인 레벨 5를 획득한 바 있다. 이후 5회 연속으로 글로벌 유수의 방산 기업과 같은 레벨의 R&amp;D 역량을 인정 받았다. LIG넥스원 관계자는 “항공우주산업은 R&amp;D 역량이 회사의 성패를 가르는 핵심 요인으로 꼽히는데, 자사는 KPS와 직·간접적인 기술 확보는 물론 협력 인프라도 갖춘 상태”라고 강조했다. LIG넥스원, 방산 너머 ‘우주로’…2030까지 1조원 투자 LIG넥스원은 유도무기를 전문으로 만드는 기업이다. 현재는 방산 부문에서만 유의미한 실적을 올리고 있지만, 유도무기 기반 기술이 사용될 수 있는 ‘우주 분야’에서도 존재감을 나타내겠단 청사진을 그렸다. KPS 사업 준비도 이 같은 전략의 일환이다.김 대표는 올해 신년 메시지를 통해 “기술과 품질의 혁신, 수출과 민수시장에서의 탄탄하고 확실한 성장 기반을 조성할 것”이라는 비전을 제시하기도 했다. 국방과 민수 분야를 아우르는 미래기술 확보를 통해 안정적인 성장 동력을 마련하겠단 포부다.LIG넥스원은 이 같은 비전을 실현하기 위해 ‘위성체와 지상체 중심으로 사업 확장’을 내걸었다. 10년 전 우주개발 사업 진출을 목표로 세운 장기 로드맵을 구체화하고, 이른 시일 내 유의미한 성과를 내겠단 목표다. 회사는 이 일환으로 3년 전 독립 조직으로 분리한 위성사업 전담부서의 역할을 키울 방침이다. 해당 부서를 통해 다양한 국가 주도 우주개발 프로젝트에 참여, 핵심 기술을 내재화하겠단 전략을 세웠다.회사 관계자는 “우주 구성품과 부품의 저가 국산화를 통해 글로벌 경쟁력을 강화, 해외 선진업체와 협력하고 중소기업과의 상생을 도모할 계획이다. 또 우주산업 생태계가 국가 경제의 큰 축이 되도록 노력할 것”이라며 “현재는 자사 사업이 제조 중심이지만 향후 데이터 서비스 시장 진입을 위한 비즈니스 모델 발굴도 진행하고 있다”고 설명했다.  KPS 구축 사업 역시 LIG넥스원의 우주개발 비전을 실현할 핵심 축이다. 회사는 KPS 사업 참여를 통해 △위성탑재체 △위성항법장비 기술을 획득하고, 이를 기반으로 글로벌 시장 진출 등을 노린다. 위성체 개발·제작에서 독자적 역량을 확보한 후 4개 분야를 중점적으로 사업을 확장할 계획이다. 구체적으로 △대량 생산체계 구축을 기반으로 위성체 구성품의 저가 국산화 △미래 민·관·군을 통합할 수 있는 위성 지상시스템 구축 △위성 단말·서비스 사업 확장 △위성 및 유·무인항공기 기반 데이터 가공 사업 등을 꼽았다.LIG넥스원은 KPS 등 신규 사업 진출을 위한 핵심 기술 확보에 200억원을 쓸 방침이다. 독자 위성 개발에는 2025년까지 2400억원을 투입할 계획이다. 해외 수출·데이터 사업화를 위해선 2030년까지 7900억원을 쏟아붓는다. 2030년까지 1조원 이상을 우주개발 분야에 투입, 국가 주도 우주산업 참여를 넘어 B2B(기업 간 거래)·B2C(기업·소비자 간 거래)까지 시장 영역을 확장하겠단 청사진을 그렸다.LIG넥스원 관계자는 “영상·통신·항법·데이터 서비스를 각종 기관·기업·민간에 제공할 방안을 마련하고 이에 대한 사업화 계획을 수립하고 있다”며 “기술·인력·시설 등 모든 분야에서 글로벌 최상급(Global Top Tier) 수준의 우주 위성 분야 역량을 확보할 계획”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/02/blt202206020015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이랜드월드의 '슈펜' 양수…하반기 '온라인 개편' 향해 '가속 페달']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020045</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020045</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 07:18:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이랜드월드가 슈즈 SPA(기획・생산・유통을 모두 담당하는) 브랜드 '슈펜' 사업을 품고 그룹사의 사업부문별 전문화 전략에 드라이브를 걸고 있다. 이랜드 그룹사 패션 브랜드가 한 곳에 모이고 있는 것은 '사업 포트폴리오 조정' 계획의 일환으로, 이랜드월드는 그룹 패션 브랜드 대다수를 품고 관련 인프라를 구축하고 시너지를 내겠다는 계획이다.    특히 이랜드가 지난 3월 온라인 비즈니스 조직을 신설한 가운데, 슈펜 양수를 통해 온라인 사업 강화 중심에 있는 이랜드월드의 사업 재정비 진행 현황도 다시 한 번 확인할 수 있게 됐다. 이랜드 '패션 SPA', 이랜드월드로 '집합' 이랜드 그룹의 패션 사업을 진행하고 있는 이랜드월드는 지난달 25일 임시 이사회를 열고 '이랜드리테일'로부터 슈즈 SPA(기획・생산・유통을 모두 담당하는) 브랜드 '슈펜' 사업부문을 영업양수했다고 지난달 31일 밝혔다. 슈펜은 2013년 이랜드가 선보인 국내 슈즈 SPA다. 신발과 잡화 등을 입점하며 사세를 확장해 왔으며 현재 전국에서 90여개 매장이 운영되고 있다. 이랜드월드는 슈즈 SPA 슈펜이 이랜드월드 패션 사업부문 내에서 공격적인 외형확장이 가능할 것으로 내다봤다. 이번 슈펜 영업양수를 통해 이랜드월드는 '스파오', '미쏘', '후아유' 등 의류 SPA 뿐만 아니라 신발 및 잡화, 액세서리까지 포함된 넓은 의미의  '패션 SPA' 라인업을 완성했다. 특히 슈펜이 그간 유통 사업부문에 포함돼 있던 탓에 성장에 한계를 보였던 반면, 패션 사업부문에 포함되면 외형 확장을 위한 브랜딩에 유리할 것이라는 판단이다. 특히 이랜드월드는 스파오, 미쏘, 후아유 등 국내 의류 SPA 사업에서 두각을 나타냈던 만큼, 슈즈 SPA인 슈펜 사업을 확장하고 패션 SPA 브랜드들과의 시너지를 낼 수 있을 것으로 보고있다.  "잘 하는 것 하자"…패션/유통/미래 경계선 강화하는 이랜드 슈펜의 경우처럼 이랜드가 사업을 그룹 내 타 법인으로 양도 및 양수하는 것은 이번이 처음은 아니다. 이랜드는 △패션부문 △유통부문 △미래부문(외식・건설・테마파크 등) 사업을 3개 부문으로 나누고 있는데, 이를 선택과 집중을 위한 '사업부간 포트폴리오 조정'이라는 계획 하에 이랜드 그룹사 법인 내 각각 흩어져 있던 브랜드들을 성격별로 재분류하고 있기 때문이다.   슈펜의 사업을 양수받은 패션부문의 경우 그룹 지주사인 '이랜드월드'가 맡고 있다. 이 외 유통부문은 '이랜드리테일'이, 외식/레져/테마파크 사업이 포함된 미래부문은 '이랜드이츠', '이랜드파크', '이월드' 등이 담당하고 있다. 패션부문 법인인 이랜드월드에 슈펜 등 패션과 관련된 사업이 모이고 있는 것도 이 때문이다. 이랜드월드 또한 사업부간 포트폴리오 조정의 일환으로 2017년 아동 PB(자체 브랜드)를 운영하고 있던 이랜드리테일에 '로엠걸즈' 등 아동복 브랜드를 양도했다. 이어 2018년에는 '로이드', 'OST', '클루' 등 4개 쥬얼리 브랜드 사업을 이월드에 양도하기도 헀다. 사업양도 당시 각각의 사업부문은 연간 2300억~2400억원의 매출을 올리고 있는 알짜 사업임에도 불구하고 전문성을 구축하기 위한 전략으로 여겨졌다. 이랜드월드가 운영 중인 패션 브랜드는 스포츠 브랜드 '뉴발란스', '뉴발란스키즈', 슈즈 편집숍 '폴더', '후아유'와  여성복 '미쏘', '로엠', '클라비스', '에블린', 'W9'(더블유나인) 그리고 SPA 브랜드 '스파오' 등이다. 이번에 양수한 슈펜은 슈즈 편집숍 브랜드 폴더가 있는 스포츠 브랜드로 분류될 것으로 보여진다. 이랜드월드는 사업양수 이후 신발 제조와 관련한 역량을 확보하고 이에 따라 사업 다각화도 가능할 것으로 전망하고 있다. 이랜드월드 외에도 이랜드의 패션부문 법인은 상하이 법인인 'E.Land International Fashion Shanghai', 'E.Land Fashion Shanghai', 'Wish Fashion Shanghai' 등이 있다. 해외 법인을 포함한 이랜드월드의 연간 매출액은 2020년 2조7172억원, 2021년 2조9276억원으로 유통, 미래 부문 등 3개 부문 중 가장 큰 규모로 유지되고 있다. 특히 사업부간 포트폴리오 조정 계획으로 인한 패션 브랜드 재정비는 그룹사 차원 뿐만 아니라 이랜드월드로서도 재도약의 기회가 될 전망이다. 이랜드월드는 주요 사업인 패션사업의 실적 악화로 2020년 순 손실액이 3700억원을 기록하는 등 부침을 겪은 바 있는데, 선택과 집중으로 패션사업이 한 데 모이면서 시너지 효과가 나타날 것으로 보여지기 때문이다. 금융감독원에 따르면 이랜드월드는 2020년 연간 손실액 약 3680억원을 기록했고, 이듬해에는 흑자로 전환했지만 연간 순이익 642억원에 그쳤다. 주요 사업인 패션부문의 사업 악화 영향이 대부분으로, 이같은 실적 악화를 탈피하기 위해 이랜드는 이랜드월드의 미쏘, 로엠, 에블린, 클라비스, W9과 이앤씨월드의 이앤씨(EnC) 등 6개 브랜드로 구성된 '여성복 사업부' 매각이라는 카드를 꺼내들었다. 당시 이들 브랜드의 연 매출은 약 3000억원 수준이다.100% 매각보다는 사업 파트너를 찾는 개념의 매각으로 이랜드는 이후 SPA, 스포츠 브랜드 사업에 역량을 강화한다는 전략이었다. 특히 과거 이랜드가 인지도 높은 브랜드 '티니위니'와 '케이스위스'를 2017년과 2019년 각각 8700억원, 3000억원에 매각하면서 매각 차익을 실현했던 경험이 있던 것도 영향을 끼쳤다. 다만 코로나19로 패션 사업 환경 악화 및 브랜드 인지도 대비 높은 매각가 등의 영향으로 매각 예비입찰에 아무도 참여하지 않으면서 결국 이랜드월드는 4개월 만의 매각 철회로 막을 내렸다. 하지만 미쏘, 로엠 등은 매각 철회 이후 오히려 매출이 증가하며 분위기는 급반전됐다. 지난해 봄 코로나19 보복소비 영향으로 미쏘와 로엠의 3월 말 누적 매출이 전년 동기 대비 각각 320%, 175% 증가한 것이다. 이후 이랜드는 위기를 기회로 삼고 여성 사업부 재매각 추진보다는 온라인 사업에 초점을 맞췄다. 브랜드 이관 다음 스텝은 '온라인'… 하반기 사업양도 본격 진행 이랜드의 법인 간 사업 양도 및 양수는 하반기에도 계속될 전망이다. 브랜드 사업 이관 외 법인 별로 흩어져 있던 온라인 사업을 이관하는 작업이 될 예정이다. 이랜드는 패션 사업에 있어 '온라인' 부문이 체질개선 및 외형 성장의 핵심 요소로 간주, 지난 3월 온라인 비즈니스 조직을 신설하고 온라인 사업과 관련한 대대적인 실험을 진행 중이다.   지난 1분기 기준 이랜드의 온라인 사업 매출은 10% 내외 성장했다. 패션 부문인 뉴발란스와 스파오 등이 온라인 성장에 힘을 보탠 결과다. 뉴발란스의 경우 이랜드월드의 라이센스 계약으로 2008년 한국에 들어온 이후, 연 매출은 2008년 250억원에서 지난해 6000억원까지 오른 캐시카우 브랜드다. 특히 이랜드 그룹의 온라인 사업 개편은 온라인 비즈니스 조직의 수장인 최운식 이랜드월드 대표이사 지휘 하에 진행되는 것으로, 온라인 사업 재정비 이후 이랜드월드의 성장에도 자연스레 관심이 모아지고 있다.  이랜드의 온라인 사업 재정비 키워드는 '집중'이 될 전망이다. 이랜드는 현재 뉴발란스, 스파오, 미쏘, 로엠 등 대표 패션 브랜드들이 단독 온라인몰로 운영 중이지만, 이랜드몰과 키디키디가 이랜드월드에 이관되면 현재 전략인 브랜드별 D2C(다이렉트 투 컨슈머) 전략 역시 대폭 수정될 수 있을 것으로 예상된다. 현재 이랜드는 최운식 대표 외에도 온라인 사업에 특화된 전문가 총괄 하에 온라인 개편 프로젝트를 진행 중이다.  이랜드 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "하반기 사업양도 형식으로 온라인 사업 개편이 진행될 예정"이라며 "이랜드의 대표 온라인몰인 '이랜드몰'과 '키디키디' 등 이랜드리테일이 운영하고 있는 온라인몰이 이랜드월드에 이관될 예정"이라고 말했다. 그는 이어 "이 외에도 폴드 등 다양한 브랜드의 온라인몰 편입 등을 고려하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/02/blt202206020012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['재활용 고수' 영풍, '대세 배터리' LFP 리싸이클링에 진출]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020038</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020038</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 06:22:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영풍그룹 계열사 영풍이 LFP(리튬인산철) 배터리의 리싸이클링 사업에 뛰어들었다. 영풍은 전략소재 순환기술을 미래 역점 사업으로 정했는데, 향후 시장 수요가 예상되는 LFP 배터리의 리싸이클링 기술을 확보하겠다는 전략이다.영풍은 'LFP 배터리로부터 탄소 저감형 배터리 원료화 기술 개발' 프로젝트에 참여한다고 2일 밝혔다. 이 프로젝트는 에너지기술평가원의 전략과제로 영풍은 LFP 배터리 건식 용융 재활용 담당 기업으로 2025년까지 연구개발(R&amp;D)에 참여한다.이 프로젝트는 전기차 등에 사용한 뒤 수명이 다한 LFP 배터리에서 리튬을 추출해 배터리 소재로 재활용하는 기술을 개발하는 사업이다. 리튬은 희귀광물로 광산과 염호 등에서 채굴하거나 폐배터리의 블랙파우더를 통해 추출할 수 있다. 블랙파우더는 폐배터리를 수거해 파쇄·선별해 채취한 검은색 분말이다. 리튬과 니켈, 코발트 등 배터리 재활용에 필요한 광물을 회수할 수 있다.    영풍은?영풍은 1949년 설립돼 유가금속을 제조하는 종합 비철금속 제련회사이다. 재계순위 30위인 영풍그룹 계열사이다. 영풍그룹은 고 장병희·최기호 창업주가 공동 설립한 기업으로 두 집안이 번갈아 회장을 맡으며 경영하고 있다. 장씨 일가는 영풍과 영풍전자 등을 이끌고 있으며, 최씨 일가는 고려아연 중심 비철금속 회사를 운영하고 있다. 영풍은 두 집안이 공동경영을 하기 위한 지주사인 회사다. 최근 계열분리 가능성도 언급되고 있는 가운데 영풍과 고려아연은 2차전지 소재 및 리싸이클링 사업을 빠르게 키우고 있다. 영풍이 2018년 폐배터리에서 리튬은 95%, 니켈·코발트·망간(NCM)은 90% 이상 회수할 수 있는 기술을 확보했다. 영풍은 세계 최고 수준의 전략 금속 회수 기술을 확보하고 있어 향후 폐배터리 리싸이클링 사업에서도 경쟁력이 높을 것으로 판단했다. 영풍은 NCM 계열 3원계 배터리의 리싸이클링 기술을 확보했고, 이번에는 LFP까지 회수 능력을 확보하기로 한 것이다.   LFP 배터리는 2차 전지인 리튬 계열 배터리(LiB)의 한 종류이다. 희귀 광물인 니켈과 코발트 대신 인산과 철을 양극재로 사용해 가격 경쟁력이 높다. 리튬 계열 배터리와 비교해 LFP 배터리는 에너지 밀도가 낮아 안전성이 높고, 화재의 위험이 없다. 하지만 LFP 배터리는 전압이 3.2V로 NCM(3.75V)보다 낮다. 낮은 에너지 밀도로 인해 승용차용 배터리보다 전기버스 등에서 활용된다. 전기버스의 배터리 용량은 200kWh에 달해 전기차와 비교해 3배 이상 용량이 크다. 이 때문에 전기버스는 값이 싸고, 안전성이 높은 LFP 배터리를 선호한다. 반면 전기차는 배터리 지속시간이 짧은 점이 최대 단점이다.중국 배터리 업체인 BYD가 블레이드 배터리(Blade Battery)를 개발해 에너지 밀도를 높였고, CATL은 CTP(Cell to Pack) 설계로 셀의 비율을 높였다. 이 기술은 모두 유사한 기술이다. 종전 배터리가 '셀→모듈→팩'이었다면, 블레이드 배터리는 모듈을 없애는 방식으로 패키징 공간을 없애고 남는 공간에 셀을 더 채워넣는 것이다. LFP의 낮은 에너지 밀도를 셀을 더 채워넣는 방식으로 극복하는 방식이다.   테슬라와 폭스바겐 등이 NCM 계열 배터리의 불안전성으로 인해 LFP 배터리 도입을 검토하면서 시장의 관심이 높아지고 있다. LG에너지솔루션과 SK온도 LFP 배터리 도입을 추진 중이며, 포스코케미칼 등 소재 업체들도 LFP 도입을 검토 중이다.  LFP 배터리의 단점들을 보완한 제품이 출시되면서 '하이니켈'이 주축이 됐던 시장의 판도도 달라질 것으로 예상된다. 영풍은 LFP 배터리의 활용도가 커질 경우 리싸이클링 시장까지 확대될 것으로 전망했다. 현재 니켈 배터리의 재활용 기술은 성숙도가 높아진 반면 LFP 배터리는 걸음마 단계이다.영풍은 건식 용융 리싸이클링 기술을 확보하고 있다. 고온의 용융로에서 폐배터리를 녹여 유가금속을 회수하는 방식이다. 습식공정에 비해 배터리를 분해하는 전처리 공정이 단순해, 적은 비용으로 많은 양의 배터리를 처리할 수 있다. 또 유가금속 회수율이 높은 점도 장점이다. 영풍의 건식 용융 기술은 채산성이 좋지만, 배터리 리싸이클링에 있어 리튬을 회수할 수 없는게 단점이었다. 영풍은 더스트(Dust) 집진 설비를 통해 먼지 형태로 공기 중에 흩어진 리튬을 회수하는 방식으로 문제를 해결했다. 향후 이 같은 방식으로 LFP 배터리에서 리튬, 구리, 철, 슬래그 등을 회수할 계획이다.하지만 전기차용 LFP 배터리는 현재 시장에 공급량이 많지 않은 데다, 리싸이클링 사업이 성숙하기까지 최소 5년 이상 걸릴 전망이다. 전기차용 배터리의 수명은 5~10년인데, 폐배터리로 시장에 물량이 나오기까지 5년 이상 걸리기 때문이다.이강인 영풍 사장은 "국내에서 유일하게 건식 리사이클링 기술을 보유한 영풍이 기존 니켈, 코발트, 망간 배터리에 이어 LFP 배터리의 재활용 기술까지 확보할 수 있게 됐다"며 "이번 정부 정책과제 수행을 계기로 양산 체제를 조기에 가동해 2차 전지 리사이클링 분야의 새로운 역사를 써 내려갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/02/blt202206020011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['5G 기지국, LTE만큼'…과기정통부가 추가 주파수로 노리는 것 '투자 촉진']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020025</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 05:30:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 5G 주파수 추가 할당의 조건으로 기지국 의무 구축을 내건 것은 통신사들의 투자를 촉진시키기 위한 것으로 풀이된다.과학기술정보통신부(이하 과기정통부)가 2일 공개한 3.4~3.42기가헤르츠(㎓)대역의 20메가헤르츠(㎒)폭 5G 주파수 할당계획에 따르면 할당받은 사업자는 네 가지의 할당 조건을 이행해야 한다. 조건은 △2025년 12월까지 15만국(총 누적)의 5G 무선국 구축 △농어촌 공동망 구축완료 시점을 2024년 6월에서 2023년 12월로 6개월 단축 △할당받은 주파수의 인접대역에서 5G 서비스를 제공 중인 경우 새로 받은 주파수를 활용한 신규 1만5000국의 5G 무선국을 우선 구축 △네트워크의 신뢰성·안정성 등의 강화방안을 주파수 이용계획서에 제시 등이다.조건에 15만국의 5G 기지국이 포함된 것은 통신사들이 빠른 시일 내에 LTE만큼의 기지국을 구축하도록 유도하는 것이 가장 큰 목적이다. 지난 2018년 5G 주파수 경매 당시 SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신사들은 전국에 약 15만국의 기지국을 운영했다. 이에 LTE 가입자들이 통신 서비스를 편리하게 이용하고 있는만큼 5G 기지국의 수도 15만국은 되어야 한다는 것이 과기정통부의 판단이다. 하지만 아직 통신사들의 5G 기지국 수는 LTE에 비해서는 현저히 부족하다. 국민의힘 황보승희 의원이 과기정통부로부터 제출받은 자료에 따르면 올해 2월까지 통신 3사가 구축한 5G 기지국 수는 20만2903개다. 각사별로 약 7만개인 셈이다.과기정통부는 이번 주파수를 할당받은 사업자가 조건을 달성하기 위해 5G 기지국을 적극적으로 늘리면 경쟁사들도 기지국 추가 구축에 더 경쟁적으로 나설 수밖에 없을 것이라고 보고 있다. 기지국 수를 늘리며 통신 품질을 증진시키는 것이 고객을 확보하는데 핵심 경쟁력이기 때문이다. 또 과기정통부는 통신사들이 5G 기지국을 늘리는 과정에서 국내 장비 제조사들에게도 사업 기회가 늘어날 것으로 기대했다.  이번 3.4~3.42㎓대역의 주파수 공급은 LG유플러스의 지난 2021년 7월 신청에 따라 이뤄지게 됐다. 과기정통부는 연구반 검토와 공개토론회를 통한 의견수렴 과정을 거쳐 주파수를 공급하기로 결정했다.과기정통부는 2018년 6월 1차 5G 주파수 경매 당시 300㎒폭(3.4~3.7㎓)을 공급할 계획이었으나 공공 주파수와 간섭우려가 제기돼 일부 대역(3.4~3.42㎓, 20㎒폭)을 제외한 280㎒폭(3.42~3.7㎓)만 경매를 거쳐 이통3사에 공급했다. 이후 2019년 12월 5G+ 스펙트럼 플랜 발표에서 잔여대역(20㎒폭)에 대한 현장실측 등을 거쳐 5G로 활용 가능하다고 확인했다.과기정통부는 7월4일까지 할당 신청을 접수하고 신청 법인을 대상으로 적격여부를 심사한 뒤 7월 중으로 최종 할당 법인을 선정할 계획이다. 최저경쟁가격은 총 1521억원으로 책정됐다. 주파수 이용기간은 올해 11월1일부터 5G 주파수의 이용종료 시점인 2028년 11월30일까지다.주파수 할당은 경매 방식으로 이뤄지지만 당초 주파수 추가 할당을 요청했던 LG유플러스가 단독으로 입찰할 가능성에 무게가 실린다. 이번에 공급되는 주파수 3.4~3.42㎓ 대역은 이미 LG유플러스가 확보해 사용 중인 5G 주파수(3.42~3.50㎓)의 인접대역이기 때문이다. 경쟁사인 SK텔레콤이나 KT가 이번에 공급되는 주파수를 할당받아 사용하려면 멀리 떨어진 주파수를 묶어 사용하는 CA(주파수 집성) 기술과 이를 지원하는 스마트폰도 필요하다. SKT와 KT가 이번 주파수를 확보한다고 해도 상당한 비용 투자가 필요하며 실제로 활용하기까지 상당한 시간이 소요될 수밖에 없다. 양사가 이번 주파수 추가 할당에 대해 특혜라며 반발하고 나선 이유다.LG유플러스 관계자는 "정부의 할당 공고 일정에 맞춰 추가 주파수 확보를 위해 최선을 다할 것"이라며 "추가 주파수를 확보하게 되면 적극적인 5G 투자를 통한 품질 향상으로 이용자 편익 증진을 위해 노력할 것"이라고 말했다.한편 SKT가 추가 할당을 요청했던 3.7～3.72㎓대역의 20㎒폭에 대한 추가할당은 향후 연구반 가동 후 이뤄질 전망이다. 과기정통부는 해당 대역의 총 300㎒폭을 어떻게 활용할지에 대한 전체 계획을 마련해야 SKT가 요청한 20㎒의 할당 계획도 마련할 수 있다는 입장이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/02/blt202206020009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['소비자 불만' 여전한 5G, 이제 아파트 실내도 품질 측정 대상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020023</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 05:30:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부의 통신서비스 품질평가 기준이 올해부터 대폭 고도화된다. 특히 많은 사용자가 불만을 제기하고 있는 5G는 품질 측정 단위가 전국 주요 읍면까지 확대된다. 또 전국 중소시설 및 일부 아파트 실내도 측정 범위에 포함되면서 이동통신사가 발표하는 서비스 커버리지와 소비자가 체감하는 커버지리의 간극도 줄어들 것으로 기대된다.  과학기술정보통신부(과기정통부)는 2일 2022년도 통신서비스 품질평가 강화 계획을 밝혔다. 발표안에 따르면 5G는 품질평가 대상 지역이 기존 85개 ‘시’에서 전체 행정동과 ‘주요 읍면’ 지역까지 확대된다. 또 전국의 모든 지하철과 고속철도(KTX, SRT), 고속도로 전체 구간에 대한 품질평가도 이뤄진다. SKT·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사가 공동망 구축을 진행 중인 농어촌 지역은 상용화 일정을 고려해 하반기에 시범측정 진행 후 내년부터 본격적인 평가가 이뤄진다.측정 지역 확대와 더불어 눈여겨볼 점은 측정 단위의 세분화다. 기존에는 실내 5G 접속 품질을 측정하기 위해 4420개 주요 다중이용시설 내 5G 접속 가능 여부를 평가했다. 반면 올해는 85개 시 전체 행정동과 주요 읍면의 ‘모든 중소시설’을 대상으로 무작위 표본을 선정한 뒤 5G 접속 가능 여부를 확인한다. 나아가 출입 가능한 아파트 댁내에서도 시범 측정이 이뤄질 예정이다. 사실상 5G 이용자가 활동하는 모든 실내외 구간에 대한 평가가 종합적으로 이뤄질 것이란 얘기다. 과기정통부는 5G뿐 아니라 LTE도 여전히 국민의 절반 이상(22년 3월 기준 4751만 회선)이 사용 중인 점을 고려해 도시와 농어촌, 취약지역을 포함해 전국 평가도 엄격하게 실시할 방침이다. 이와 함께 올해는 버스 와이파이(Wi-Fi) 품질과 지난해 속도 이슈가 제기됐던 2.5G, 5G, 10G 인터넷 서비스에 대한 평가도 신규 추진된다. 다만 매년 상·하반기에 2회 실시됐던 통신서비스 품질평가 결과는 올해 전년 대비 평가 대상 지역과 시설이 대폭 확대됨에 따라 올해 12월(잠정) 종합적으로 발표될 계획이다. 한편 정부의 5G 품질측정 기준이 강화되면서 이통3사의 경쟁 부담도 커질 전망이다. 해당 조사에서는 3사 통신망의 평균 업·다운로드 속도, 서비스 지역, 접속의 안정성 등이 수치화되어 공개되므로 체감만으로 비교가 어려운 통신 품질에 대해 소비자의 객관적 평가가 가능하다. 또 각 수치는 각 사의 통신 서비스 비교 우위를 나타내는 기준으로도 활용되는 만큼 ‘꼴찌’를 기록할 경우 이미지 타격이 크다. 따라서 이를 면하려면 경쟁사보다 더 많은 투자를 진행해야 한다. 과기정통부가 통신서비스 품질평가를 진행하는 목적도 이통사 간 경쟁을 유발해 국민들이 더 나은 통신 서비스를 제공받을 수 있도록 하기 위함이다.   이 밖에 방송통신위원회가 올해 초 발간한 2021년 ‘통신분쟁조정 사례집’에서는 댁내 5G 접속 불량에 대한 이용자와 이통사 간 분쟁 사례가 다수 확인됐다. 그러나 올해는 중소시설 및 아파트 댁내까지 품질측정이 이뤄지므로 이통사가 지역별로 망 투자를 고르게 집행했는지 여부도 확인될 것으로 기대된다. 현재 이통 3사가 공개 중인 5G 서비스 커버리지 지도는 전국 단위로 접속 가능 여부가 표기돼 있어 3사 간 세밀한 비교가 어려웠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/02/blt202206020005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대중공업그룹 LNG선, 자율운항 대양횡단 성공 '세계 최초'...'AI로 태평양 건넜다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020019</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 04:45:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[HD현대(옛 현대중공업지주)의 자율운항 전문회사 아비커스(Avikus)가 세계 최초로 대형 선박의 자율운항 대양횡단에 성공했다. 조선업계와 해운업계는 '인간의 개입'이 전혀 없거나 최소화하는 자율운항 선박을 개발 중이다. 선박 운용 및 해상물류체계의 패러다임을 바꿀 것으로 예상되는데, 현대중공업그룹은 조선과 ICT(정보통신기술) 부문의 역량을 결집하고 있다.   아비커스는 2일 SK해운과 18만 입방미터(㎥)급 초대형 LNG 운반선 '프리즘 커리지'호의 자율운항 대향횡단을 성공적으로 마쳤다고 밝혔다. 이 선박에는 아비커스의 2단계 자율운항 솔루션인 하이나스(HiNAS) 2.0이 탑재됐다.아비커스는 이번 항해가 자율운항 기술로 선박을 제어해 대양을 횡단한 첫 사례라고 설명했다. 이 선박은 지난달 1일 미국 남부 멕시코만 연안의 프리포트에서 출발, 파나마 운하를 통과했으며 태평양을 횡단했다. 33일 동안의 운항을 마치고 충남 보령 LNG터미널에 도착했다. 아비커스(Avikus)는?아비커스는 현대중공업그룹의 1호 사내벤처로 출발해, 2020년 12월 현대중공업지주에 편입됐다. 한국조선해양이 선박항해보조시스템 사업부를 아비커스에 양도하면서 독립 경영의 틀이 갖춰졌다. 지난해 말 기준 직원수는 29명이며, 한국조선해양의 자율운항연구실장이던 임도형 실장이 대표를 맡고 있다. 지난해 3억7800만원의 매출을 냈고, 33억6900만원의 영업손실을 냈다. 자산총액은 116억원이며, 자본총계는 106억원(자본금 8억5000만원)이다. 아비커스는 HD현대가 100%의 지분을 갖고 있다. 프리즘 커리지호는 총 운항거리 약 2만km 중 절반인 1만km를 하이나스 2.0을 적용해 자율운항했다. 아비커스가 개발한 하이나스 2.0은 현대글로벌서비스의 통합스마트십솔루션(ISS, Integrated Smartship Solution)을 기반으로 운영된다. 이 기술은 최적의 경로와 항해속도를 생성하고, 인공지능이 날씨와 파고 등 주변 환경과 선박을 인지해 실시간으로 선박의 조타명령까지 제어하는 2단계 자율운항 시스템이다. 2단계 자율운항 기술은 기존 1단계 기술인 인지 및 판단 기능에 더해 조종 및 제어까지 가능한 기술을 의미한다.  프리즘 커리지호는 이번 항해에서 최적 경로로 자율운항하며, 연료 효율을 약 7% 높였다. 온실가스 배출은 약 5% 절감했다. 운항 중 타 선박의 위치를 정확히 인지해 충돌 위험을 100여 차례 회피했다.선박 자율운항은 해운업계의 인력난와 인적 과실로 인한 안전성 문제, 운항 중 오염물질 배출 등 해운업계가 처한 여러 문제를 획기적으로 개선할 솔루션으로 평가받고 있다. 글로벌 시장조사업체인 어큐트마켓리포츠(Acute Market Reports)에 따르면 자율운항 선박 및 관련 기자재 시장은 연평균 12.6%씩 성장해 2028년에는 시장규모가 2357억 달러(295조원)에 이를 것으로 전망된다. 고영훈 프리즘 커리지호 선장은 "아비커스의 자율운항 기술은 이번 테스트에서 항로 유지, 자율 변침(變針) 및 선박 피항조선(避航操船)에 있어 큰 도움이 됐고 선원 항해 업무의 편의성을 높였다"고 말했다.임도형 아비커스 대표는 "최적 경로를 안내하는 자율운항 1단계 기술을 넘어 실제로 선박을 움직이는 2단계 시스템을 성공적으로 테스트했다는 점에 의미가 있다"며 "대형 상선뿐만 아니라 소형 레저보트용 자율운항 솔루션까지 고도화해 혁신을 주도할 것"이라고 밝혔다. 이번 항해는 자율운항 기술의 성능과 안정성에 대한 객관적 입증을 위해 미국선급협회(ABS) 및 한국선급(KR)의 실시간 모니터링 하에 진행됐다. 아비커스는 미국선급으로부터 이번 자율운항 대양횡단의 결과증명서를 받은 뒤 올해 하반기 중 하이나스 2.0을 상용화할 예정이다.한편 아비커스는 지난해 6월 국내 최초로 12인승 크루즈 선박의 완전 자율운항에 성공했다. 올해 초에는 세계 최대 전자‧IT 전시회인 CES2022에서 자율운항 기술을 선보였으며, 미국선급협회와 선박 자율운항기술의 단계별 기본인증을 위한 협력에 나서는 등 자율운항 기술 선점에 박차를 가하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/02/blt202206020007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[엔데믹서 필요한 AZ ‘이부실드’…재정 허들 넘고 도입 ‘가시화’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020017</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 03:46:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[질병관리청이 아스트라제네카(이하 AZ)의 코로나19 예방용 항체요법제 ‘이부실드(성분명 틱사게티맙/실가비맙)’ 구입 예산 확보에 성공했다. AZ 입장에서는 백신과 치료제가 아닌 예방적 투여 의약품이라는 새로운 시장을 만들어내면서 엔데믹(감염병의 풍토병화)에 접어든 코로나19 국면서 새로운 대안으로 떠오르고 있다.국회는 지난 5월 29일 본회의를 열고 추가경정예산안(추경)을 통과시켰다. 통과된 추경안에는 이부실드 2만회분을 도입하기 위한 예산 총 396억원이 포함돼있다. 올해 초부터 이부실드 도입을 고려했던 질병관리청은 이부실드 구입 예산이 확정되면서 계약 등 후속 조치에 나설 수 있게 됐다.   이부실드는 어떤 약? “백신과는 다릅니다” 이부실드는 AZ가 개발한 코로나19 예방용 항체요법제다. 코로나19 감염을 미리 막기 위한 주사제다.이부실드가 백신과 다른 점은 ‘백신 접종이 어렵거나 위험한 대상군’을 대상으로 한다는 점이다. 이부실드의 투약 대상자는 면역저하자와 신장투석 환자, 암 환자, 면역억제제 복용 중인 환자 등 면역 반응에 이상이 있거나 건강한 사람보다 면역 반응이 떨어지는 사람을 대상으로 한다.실제로 미국 식품의약국(FDA)에서도 이부실드에 대한 긴급사용승인을 허가하면서 ‘백신 부작용을 겪거나 면역 체계가 손상돼 백신 효과가 떨어질 수 있는 12세 이상의 청소년 및 성인’으로 대상군을 한정했다.이부실드가 코로나19 발생 위험을 낮추는 효과도 속속 보고되고 있다. 최근 AZ가 공개한 이부실드 임상자료에서는 코로나19 발생위험을 77% 낮추고 6개월 이후에는 83%까지 감소시킨 것으로 알려졌다. 코로나19 변이에도 대응하는 약물이기도 하다.  실제 도입은 '승인 이후'…기재부 반대 넘어선 질병관리청 이부실드가 실제로 면역저하자에게 공급되려면 아직 몇 가지 절차가 남아있다. 현재 이부실드는 품목 허가를 받거나 긴급사용승인을 받지 못한 상태다. 이부실드에 대한 긴급사용승인은 질병관리청에서 의약품 허가를 담당하는 식품의약품안전처(이하 식약처)에 신청해야 한다. 실제 심사는 이 이후에 이뤄진다. 이러한 상황서 아직 질병관리청은 긴급사용승인을 신청하지 못했다. 규정상 긴급사용승인은 해당 품목을 ‘구입 후 신청해야’ 한다. 이에 따라 질병청은 조만간 AZ와 이부실드 구매 계약을 체결할 계획이다. 이미 양 측은 가격 협상 절차를 올해 초 마무리지으면서 ‘2만명 분 398억원’에 잠정 합의한 상태다. 물론 식약처 또한 이부실드에 대한 자료를 미리 확보하고 내부적으로 검토하고 있다. 질병관리청의 긴급사용승인 신청 이후 식약처의 빠른 승인 허가가 기대되는 대목이다. 사실 질병관리청의 이부실드 도입은 빠르면 올해 초에 이뤄질 수 있었다. 이부실드 도입을 통해 백신으로 코로나19를 막지 못하는 취약계층을 지켜야 한다는 논리였다. 이와 관련, 지난 3월 이기일 중앙재난안전대책본부 제1통제관은 “이부실드 도입을 종합적으로 검토하고 있다”면서 “현재까지는 해외사례를 종합적으로 검토한 다음 관련 일정이 정해지고 서로 논의가 진행되면 추후 보고할 예정”이라고 설명했다. 이 통제관의 ‘종합적인 검토’는 사실 도입 비용을 바라보는 정부 내 시각차도 포함되어 있었다. 질병관리청 등 정부 내 방역 파트에서는 이부실드 도입이 필요하다고 의견을 지속적으로 개진했지만, 예산이 발목을 잡았다. 지난 2월에 진행된 올해 첫 추경에서 이부실드 도입 예산은 정부안에도 들어가지 못했다. 기획재정부 등 재정 관련 부처의 반대가 있었던 것으로 알려졌다.이후 질병관리청에서는 추경이 아닌, 정부 예비비로 이부실드를 도입하는 방안을 추진했다. 그러나 예비비 역시 국무회의서 사용처가 결정되는 구조여서 기획재정부의 반대를 넘기 어려웠다.결국 질병관리청의 노력은 지난 5월 말 결정된 추경을 통해 결실을 맺게 됐다. 질병관리청 관계자는 “현재까지는 예산이 확보된 것으로 긴급사용승인이 결정된 것은 아니다”라면서 “최종적으로 내부에서 국내 감염상황 등을 검토하고 이부실드가 필요한지 여부를 검토한 후 업체와 공급가 등을 두고 계약을 진행하는 것이 그다음”이라고 설명했다.그는 이어 “계약이 완료된 이후 식약처에 긴급사용승인 요청을 하면 식약처 해당 부서에서 안전성 및 유효성 등을 판단해 최종 승인이 내려지게 되는 것”이라고 언급했다. 이부실드, 엔데믹 상황서 필요한 의약품 이부실드의 필요성은 엔데믹에서 더욱 필요로 한다. 팬데믹(감염병의 세계적 확산) 상황에서는 확산을 막기 위해서라도 전국민의 백신 접종, 사회적 거리두기 등의 방역 정책을 시도해야 하지만, 엔데믹에서는 사회적 손실을 줄이고 방역 효과를 극대화하기 위해 선택적인 방역 정책을 펼칠 수밖에 없다. 이러한 상황서 이부실드는 엔데믹에 알맞는 의약품이라는 것이 업계의 관측이다. 올 가을 코로나19 변종의 재유행, 백신 접종률 하락, 사회적 거리두기 등 방역 제한 조치 재도입의 어려움 등 질병관리청 입장에서는 여러 난관이 있지만, 이부실드 도입으로 인해 ‘최소한의 무기’는 갖추게 됐다.AZ 입장에서도 이부실드 국내 도입 가시화가 반갑다. 코로나19 백신이 동시다발적으로 개발되고 있지만, 백신은 면역저하자 등 이부실드 대상군과 접종군이 겹치지 않는다. 이부실드가 독자적인 시장성을 갖고 있다는 의미다. AZ 측은 전세계 약 2%의 인구가 면역저하자 등으로 인해 이부실드가 필요하다고 보고 있다. 여기에 더해 매년 환절기에 코로나19가 풍토병처럼 유행할 수 있는데, 이부실드 또한 6개월마다 투여하는 방식이여서 꾸준한 수요를 기대할 수 있다. AZ 관계자는 “코로나19 예방의 사각지대에 놓여있던 혈액암, 장기이식 환자 등 면역저하자들에게 도움이 되기를 바라며, 원활한 국내 공급을 위해 앞으로도 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/02/blt202206020004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SME 주목하는 네이버, 창업 플랫폼 '마이프차' 후속 투자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020008</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 03:46:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버 D2SF(D2 Startup Factory)가 온라인 창업 플랫폼 '마이프랜차이즈'에 후속 투자했다. 네이버는 최근 중소상공인(SME) 관련 플랫폼 투자를 이어가고 있다. 네이버 스타트업 양성조직 D2SF는 2일 온라인 창업 플랫폼 '마이프랜차이즈'에 투자했다. 2019년 이후 후속 투자다. 구체적 투자 규모는 공개하지 않았다. 리드 투자자 다올인베스트먼트 등과 95억원을 투자했다는 것만 밝혔다. 네이버 D2SF는 지난 2019년 마이프랜차이즈 창업 직후 3억원을 시드 투자했다. 시드 투자 이후 네이버 여러 SME 플랫폼과 정기적인 교류도 이어왔다. 최근 네이버는 중소상공인 영업 범위를 오프라인에서 온라인으로 넓히는 데 주목하고 있다. 자체 제공하는 온라인 쇼핑 플랫폼 '스마트스토어'의 경쟁력을 키우는 동시에 관련 플랫폼 투자도 이어가고 있다. 추후 시너지를 고려한 결정으로 보인다.실제로 네이버 D2SF는 지난달 26일에도 패션 콘텐츠 플랫폼 '온더룩'과 이커머스 운영·마케팅 자동화 솔루션 개발 업체 '유니드컴즈'에 신규 투자했다. 네이버가 투자한 두 업체는 온라인 SME 규모 확장을 돕는 플랫폼이다. 당시 양상환 네이버 D2SF 리더는 "신규 투자한 두 팀은 IT로 이커머스 SME의 스케일업을 돕는 커머스 스타트업"이라며 "SME·스타트업·네이버가 시너지를 낼 수 있을 것으로 기대한다"라고 말했다.네이버는 SME 글로벌 진출 지원 방안도 모색하고 있다. 네이버는 사업보고서 내 '사업의 내용' 부문에서 "일본에 선보일 스마트스토어를 활용, SME 글로벌 진출 지원 방안도 모색하고 있다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/02/blt202206020003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크 "사무실 출근 안 하면 퇴사로 간주"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020003</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 01:25:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라·스페이스X CEO가 전직원을 대상으로 사실상 재택근무 종료 선언을 했다. 그는 1일(현지시간) 임직원들에게 보낸 메일에서 “일주일에 주 40시간은 사무실에서 일해야 한다”고 말했다. 또 “회사로 오지 않는 직원은 퇴사로 간주할 것”이라고 엄포를 놨다. 특히 고참급 직원들에게 더 강한 리더십을 요구했다. 머스크는 “선배일수록 그 존재가 눈에 더 띄어야 한다”고 말했다. 자신 또한 그렇게 하지 않았다면 테슬라가 오래전 파산했을 거란 얘기다.최근 전세계 코로나19 상황이 엔데믹(풍토병) 국면으로 전환되고 있지만 많은 글로벌 기업이 원격근무를 유지하기로 하거나, 현장 근무와 병행하는 하이브리드 시스템을 택하고 있다. 원격근무가 직원들의 업무 만족도 향상 및 회사의 디지털 전환에 도움이 된다는 사실들이 드러났기 때문이다. 반면 비대면 근무가 직원 간 협업, 소통, 생산성을 떨어뜨린다고 보는 오너들도 있다. 머스크는 후자의 입장인 것으로 보인다.그는 “물론 현장 출근을 요구하지 않는 회사도 있지만, 그들이 멋진 신제품을 마지막으로 출시한 게 언제인가? 한참 전”이라며 “테슬라는 지구상에서 가장 흥미로운 제품들을 만들고 생산할 것이다. 그러나 그 일은 전화 통화로 이뤄지지 않을 것”이라고 덧붙였다.한편 머스크의 이번 조치는 그가 인수하고 있는 트위터에도 적용될 가능성이 있다. &lt;블룸버그&gt;는 트위터 직원들은 이미 원격근무가 사라질 수 있다는 점에 우려를 표하고 있다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/02/blt202206020001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성SDS·더존비즈온은 파견 나간 직원들을 왜 불러들이나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206010002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206010002</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 10:22:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주요 IT서비스 기업들이 고객사로 파견을 나가던 직원들을 사내로 불러들이며 시스템 운영 효율을 꾀하고 있다.IT서비스 기업들은 기업이나 공공기관을 대상으로 시스템통합(SI)이나 시스템유지보수(SM) 사업을 펼치며 자사의 직원들을 고객사의 근무공간이나 가까운 곳으로 파견을 보내는 것이 일반적이다. 계약상 갑의 위치에 있는 고객사들이 자사의 SI나 SM 프로젝트를 수행하는 IT서비스 기업들의 직원이 가까이에서 근무하길 원하기 때문이다. 문의사항이 생겼을 때 바로 물어보거나 추가 요구사항이 있을 때 즉시 얼굴을 보고 요청할 수 있기 때문이다. 반면 IT서비스 기업 입장에서는 직원들을 고객사로 파견을 보내면 사무실을 임차해야 해 비용이 추가로 발생하고 직원들의 소속감도 떨어지는 단점이 있다. 때문에 원격근무가 가능한 인프라가 갖춰진다면 굳이 고객사 근처로 가지 않고 IT서비스 기업의 근무공간에서 원격으로 SI나 SM 프로젝트를 수행하길 원했다. 하지만 고객사들이 이를 원치 않는 경우가 많았기에 원격근무는 제대로 시행되지 못했다.과학기술정보통신부는 공공 소프트웨어(SW) 사업에서라도 원격지 개발이 원활하게 이뤄질 수 있도록 하기 위해 소프트웨어산업진흥법까지 개정하는데 성공했지만 이마저도 현장에서는 제대로 작동하지 않고 있다. 원격지 개발과 관련된 시행령에는 '프로젝트 수행 기업이 발주처에 원격지 근무를 제안할 수 있다'는 내용이 포함됐다. 발주처 입장에서는 수행 기업의 원격지 개발을 의무적으로 수용할 필요가 없어 얼마든지 거부할 수 있다. 이에 원격근무가 가능한 인프라를 갖추고 고객을 설득하기 시작한 일부 IT서비스 기업들이 원격근무에 나서고 있다. 삼성SDS는 최근 경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 '판교 IT캠퍼스'를 오픈했다. 이곳에는 수원·용인·화성 등 주로 수도권에 흩어져 근무하던 직원 2000여명이 모여 근무하게 된다. 삼성SDS는 판교 IT캠퍼스에서 직원들이 근무할 수 있도록 하기 위해 경영진이 직접 나서 고객사를 설득했다. 이미 클라우드 기반으로 시스템 환경을 구축했으며 화상회의도 가능하다. 소프트웨어로 네트워크를 관리하는 SDN 기술도 적용해 멀리 떨어진 고객사의 네트워크에 접속이 가능한 업무 환경을 구현했다. 경영진은 이러한 인프라가 갖춰진 점을 강조하며 고객사의 업무 효율도 더 높아질 것이란 점도 강조했다. 각 프로젝트별로 미진했던 부분이 있었다면 사내의 전문가들로부터 도움을 받아 개발이나 유지보수 업무가 보다 원활하게 진행될 수 있다는 점도 고객사를 설득한 포인트로 작용했다. 삼성SDS 입장에서는 직원들을 사내에서 근무하게 함으로써 소속감과 애사심도 키울 수 있다.  더존비즈온은 자사의 직원들뿐만 아니라 고객사의 직원들까지 사무실로 불러들였다. 회사는 지난 2020년부터 서울시 중구에 위치한 사옥 더존을지타워에 고객사 직원들과 자사의 전문가들이 한 곳에서 근무 할 수 있는 공간을 마련했다. 회사는 이곳에서 이뤄지는 프로젝트의 방법론을 포엑스(FoEX, Focused with Experts)로 명명했다. 전문가(Expert)와 함께 최적의 환경에서 집중적(Focus)으로 시스템을 구축한다는 의미를 담았다.더존을지타워에는 클라우드 데이터센터와 보안이 갖춰진 네트워크 등의 업무 환경이 구축됐다. 식당·카페·헬스케어센터 등 고객사 직원들도 이용할 수 있는 지원 환경까지 갖춰져있다. 최근 거리두기 의무화가 해제되면서 더존을지타워로 출근하는 고객사 직원들도 늘고 있다. 더존비즈온 관계자는 "포엑스 방법론을 통해 시스템 구축기간을 단축하고 비용도 절감할 수 있으며 결과물의 품질 및 완성도를 끌어올릴 수 있다"며 "구축한 솔루션을 안정적으로 사용할 수 있을 때까지 체계적이고 지속적인 교육과 운영도 지원한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/01/blt202206010002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[법 없이도 안전하게…올라케어가 직고용 약 배달 도입한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206010001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206010001</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 10:22:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[비대면 진료·조제약(약국에서 처방전에 따라 여러 가지 약품을 적절히 조합해 지은 약) 배송 플랫폼 서비스인 올라케어가 전문 교육을 받은 약 배달 직원을 직고용해 서비스 완성도를 높여나가고 있다. 조제약 배송 관련 안전 규정이 없음에도 불구, 선제적으로 진행된 사례여서 향후 업계에 큰 영향을 미칠 것으로 전망된다.올라케어 서비스 제공업체인 블루앤트는 지난달 31일 올라케어에 안전한 약 배송을 위해 의약품 전문 패키지 리뉴얼 및 배송 시스템을 강화한다고 발표했다.올라케어의 강화된 배송 시스템을 살펴보면 올라케어는 약배송의 대한 안전성, 개인 정보 유출 방지 관련 전문적인 교육을 받은 약 배송 전담 직원을 고용, 서울권은 직접 조제약을 배송한다. 블루앤트 측은 서울 전 지역 당일 약 배송이 1시간대로 가능하다는 입장이다.  배송 전담 직원은 약국에서 조제된 약을 전달 받아 안전하게 포장한 후, 본인 확인을 통해 환자에게 직접 전달하는 방식으로 개인 민감정보 유출과 약 오배송에 대한 우려를 해결했다.이와 함께 올라케어 의약품 전용 패키지도 전면 리뉴얼됐다. 기존 하절기용 보랭박스 패키지 디자인을 리뉴얼하고 약을 계절 및 제형(알약, 시럽 등 의약품의 형태를 말함)별로 구분해 별도 포장· 배송할 계획이다. 특히 하절기에는 전국에 택배를 발송할 경우, 보냉박스와 필요시 아이스팩도 함께 동봉된다.이미 올라케어는 청소년 약물 오남용 방지를 위해 자체적인 처방 제한 시스템이 구축됐으며, 야간·주말 운영시간 확대 및 차일 진료 예약 서비스를 출시해 사회적 문제 발생 요소를 조기에 차단하고 서비스 접근성 향상을 꾀한 바 있다. 코로나19는 끝나가지만…제도 미비 ‘발목’ 현재 비대면 진료와 약 배송 플랫폼 서비스가 아직까지 시행될 수 있었던 이유는 코로나19의 유행, 좀 더 정확히 말하자면 감염병예방법에 근거해 한시적으로 서비스가 허용되었기에 가능했다. 정부가 비대면 진료와 약 배송을 한시적으로 풀어줬지만, 서비스에 대한 구체적인 기준을 정해놓은 하위법령은 없다. 업체 입장에서는 안전 기준을 지키지 않아도 법 위반이 되질 않는다. 비대면 진료 플랫폼의 시장 진입이 쉬웠던 이유 중 하나다.이러한 코로나19 특수는 조만간 끝날 것으로 전망된다. 코로나19가 엔데믹(감염병 유행이 종식없이 지속적으로 발생하는 상황)에 들어서게 되면 올라케어의 서비스는 현재 의료법 상에서는 불가능하다. 약사법에서도 조제약을 배송하는 것은 법 위반이다. 이와 관련, 현재 보건복지부와 식품의약품안전처 등은 서비스 제공업체와 의료계, 약사 등과 비대면 진료와 조제약 배송의 제도화에 대해 논의 중이다. 이해관계자 사이에서도 각 의제마다 생각이 달라 비대면 진료부터 약 배송까지 제도화 여부부터 세부 규정까지 넘어야할 산이 많다. 조제약을 어떻게 배송해야 하는가에 대한 규정이 없는 점도 관건이다. ‘의약품 등의 안전에 관한 규칙’에서 규정하고 있는 ‘의약품 유통품질 관리기준’을 살펴보면 의약품이 공장과 도매상, 병원과 약국까지 어떻게 유통되고 관리돼야 하는지를 정리해놨다. 창고에서 의약품이 직접 바닥에 닿지 않게 하고 의약품 운반 차량에는 이를 식별할 수 있는 표지판을 설치하는 등의 규정이다. 이러한 의약품 유통품질관리기준의 대상에 조제약 배송 인력(퀵서비스 등을 포함)은 포함되지 않는다. 쉽게 말해 의약품도매상이 의약품을 차량으로 운반할 때는 ‘의약품 배송 차랑’ 표식이 있어야 하지만, 조제약 배송 차량은 아무 표식이 없어도 된다. 조제약을 배송하는 차량이 조제약을 배송하는지 외부에서는 알 길이 없다. 올라케어 “규제 없어도 지킬건 지킨다” 이렇게 관련 규정이 아직 정리되지 않은 상태에서, 올라케어는 코로나19 이후를 바라보며 서비스 품질 향상 행보를 멈추지 않고 있다. 제도화 이전이라도 문제가 생길 수 있는 부분에 대해 미리 준비해 타 서비스 플랫폼과 차별화를 선보이겠다는 계획으로 풀이된다.약 배송 서비스의 품질을 높인 것도 이와 같은 맥락이다. 배송 직원 직고용과 전문 교육 프로그램 운영에는 많은 비용이 들어간다. 이에 반해 규제 당국(보건복지부, 식품의약품안전처 등) 입장에서는 플랫폼 서비스 업체에 대한 신뢰가 쌓일 수 있는 계기가 될 수 있으며, 의료계 등 이해관계자에게도 ‘한철 장사’라는 시선을 벗기는 요소로 작용할 수 있다.실제로 블루앤트 측은 올라케어 서비스의 지속성을 위해서라도 안전 관리 규정 만드는데 긍정적이다. 블루앤트 측은 “현재 약 배송 도매물류에 적용하고 있는 규정을 조제약 배송에 확대 적용하거나 인허가를 받은 플랫폼에 한에 배송하는 등의 명확한 기준들이 생긴다면 플랫폼에서도 충분히 수용해 안전한 배송을 할 수 있다”고 강조했다. 김성현 블루앤트 대표는 “현재 비대면 진료 제도화를 논의중인 시점에서 약 오배송, 의약품 오남용, 개인 민감 정보 유출 등의 우려사항이 꾸준하게 제기되어 왔다”면서 “아직 구체적인 정부의 가이드라인이 없는 상황에서 올라케어는 자체적으로 자율 규제 기준과 체계를 만들어 일각에서 제기되는 부분들에 대한 보완점을 지속적으로 마련하고 있다”라고 말했다.이어 “최근 야간, 주말 진료시간 확대를 통해 약 배송 수요가 더욱 증가하고 있으며, 추후 더 많은 분들에게 안전한 약 배송을 하기 위해 약 배송 거점(TC) 확장과 개인 정보 유출 보완 등 약 배송 시스템을 지속적으로 강화해 나갈 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/01/blt202206010001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['우마무스메', 카카오게임즈 모바일 하락세 막을 '구원투수'될까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310069</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310069</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 08:26:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오게임즈가 올해 기대작으로 꼽았던 모바일 게임 신작 '우마무스메: 프리티 더비'(이하 우마무스메)의 정식 출시 일정을 확정했다. 카카오게임즈의 연 매출을 두 배 이상, 1조 이상으로 이끈 모바일 게임 '오딘: 발할라 라이징' 출시 약 1년 만이다. 특히 카카오게임즈는 '가디언 테일즈', '오딘: 발할라 라이징' 등 최근 2년여 간 모바일 게임의 매출 비중을 높여왔는데, 이번 우마무스메 출시를 통해서도 매출 성장에 성공할 수 있을지 주목된다.  일본 매출 1위…한국 성공 자신감 근원  카카오게임즈는 사이게임즈가 개발한 모바일 게임 신작 우마무스메를 다음달 20일 출시하기로 하고, 애플 앱스토어 사전 등록을 시작했다. 카카오게임즈가 우마무스메의 한국 퍼블리싱을 맡기로 한 지 약 1년 3개월 만이다.   지난해 3월 카카오게임즈가 우마무스메의 일본 개발사 사이게임즈와 한국 퍼블리싱 계약을 체결한 이후, 우마무스메는 카카오게임즈의 대표적인 기대 신작으로 꼽혔다. 카카오게임즈는 지난해 11월 '지스타 2021'의 메인 스폰서를 맡아 우마무스메를 대대적으로 홍보하기도 했다. 우마무스메는 실존하는 경주마를 모티브로 한 캐릭터를 육성하는 게임이다. 레이스에서 승리하는 것을 목표로, 캐릭터를 육성하고 경쟁하는 시뮬레이션 장르다. 이 게임은 지난해 2월 일본 시장에 출시된 이후 일본 양대 마켓에서 매출 1위를 기록하며 국내에서도 인기 게임으로 알려졌다. 카카오게임즈에 따르면 지난달 기준 우마무스메의 다운로드 수는 1400만건에 달한다. 카카오게임즈가 우마무스메 일본 출시 한 달여 만에 한국 퍼블리싱을 결정한 것도 현지에서의 인기가 크게 작용한 것으로 보여진다. 실제로 국내에서 진행된 우마무스메의 사전 예약 수는 지난달 26일 이후 10일 만에 100만건을 넘어섰다. 지난 30일부터 사전 예약을 시작한 애플 앱스토어를 포함하면 사전 예약수는 더 늘 것으로 예상된다.  가테→오딘→우마무스메? 모바일 성장곡선 이어질까 우마무스메의 합류는 카카오게임즈에게 어떤 영향을 끼칠까. 업계에서는 우마무스메 출시 이후 주춤했던 카카오게임즈의 모바일 게임 매출이 반등할 수 있을 지 주목하고 있다.   카카오게임즈는 게임 사업에 있어 크게 '모바일'과 'PC' 사업을 양분해 왔는데, 모바일 게임 장르 다변화 전략을 세운 이후 2020년부터 모바일 게임 부문이 괄목할 만한 성과를 냈다.  지난 2020년 7월에는 캐주얼 게임을 서비스하던 카카오게임즈가 장르를 다변화를 위해 출시한 RPG 게임 '가디언 테일즈'가 성장세를 이끌었고, 1년여 만인 지난해 6월 말 모바일 MMORPG 오딘이 구글플레이 매출 1위에 오르는 돌풍을 일으키며 주요 성장동력으로 자리매김했다. &lt;블로터&gt;가 가디언 테일즈·오딘 출시 시기와 모바일 게임 부문 매출을 분석한 결과, 두 게임이 출시된 시기에 따라 모바일 게임 매출이 크게 성장한 것으로 나타났다. 반짝 출시 효과도 있지만 이 시기를 기점으로 모바일 게임 매출의 성장세는 유지됐다. 이 과정을 거쳐 400억원대를 유지하던 카카오게임즈의 모바일 게임 매출액은 800억원대에 이어 4000억원 규모까지 성장했다.   금융감독원에 공시된 카카오게임즈의 분기별 매출에 따르면, 2020년 400억원대에 머물렀던 모바일 게임 매출은 같은 해 7월 가디언 테일즈가 출시 이후인 3분기 895억원으로 올랐다. 이후 분기별 매출은 600억~800억원대를 유지했는데, 오딘의 성적이 반영된 지난해 3분기 모바일 게임 매출은 4105억원을 기록했다. 약 400% 성장한 수치다. 같은 시기 PC 게임 매출은 2020년 1분기 429억원에서 지난 1분기 146억원으로 66% 감소했다. 이에 따라 전체 매출 대비 모바일 게임 비중은 자연스럽게 높아졌다. 모바일 게임 비중은 2020년 1분기 44.4%에서 같은 해 3분기 59.5%, 이듬해 3분기에는 88.1%까지 올랐다. 오딘: 발할라 라이징의 매출 하향 시기인 지난 1분기에도 모바일 게임 매출 비중은 66.5%로, 여전히 높은 수준을 유지하고 있다.  세 분기 연속 하락세, 분위기 전환 나선다 다만 최근 세 분기 분기별 실적을 볼 때, 카카오게임즈의 분기별 성장세는 둔화되는 분위기다. 분기별로 보면 카카오게임즈는 지난해 1~3분기 매출 상승세를 보이다 3분기부터 올해 1분기까지 세 분기 연속 하락세를 나타냈다.   업계가 주목하는 것은 이 부분이다. 우마무스메의 한국 서비스가 카카오게임즈의 터닝포인트가 될 수 있을 지 주목하는 것이다. 카카오게임즈가 지난 3월 조계현 단독대표 체제로 전환한 가운데 같은 달 말 대만에 진출한 오딘에 이어 한국 시장에 진출하는 우마무스메의 성적에 대한 관심이 높아졌다. 다만, 우마무스메는 대중성보다는 특정 이용자층을 타깃으로 하는 서브컬처 게임이라는 점에서 제약이 될 것이라는 목소리도 나온다. 일본 게임 시장은 미소녀 등을 다루는 서브컬처 장르에도 두터운 팬층을 확보하고 있는 반면, 아직 국내에서는 서브 컬처 게임이 매출을 견인하기에는 한계가 있다는 이유에서다. 실제로 지난해 넥슨이 론칭한 '코노스바 모바일 판타스틱 데이즈'와 '블루 아카이브'는 국내에서 장기적으로 매출 상위권을 차지했다고 평가하기에 다소 아쉬운 성적을 보이기도 했다. 하지만 카카오게임즈는 '뱅드림! 걸즈 밴드 파티!', '프린세스커넥트! 리다이브', '앨리스클로젯' 등 미소녀 게임을 다수 출시한 경험이 있는 만큼, 우마무스메의 성공적인 서비스를 이어간다는 계획이다. 카카오게임즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "우마무스메는 국내 2차원 게임 이용자로부터 가장 기대되는 타이틀로 꼽힌다"며 "이미 검증된 탄탄한 게임성과 기대감을 고려하면 넓은 유저풀을 흡수할 잠재력을 가진 타이틀"이라고 말했다. 그는 이어 "수치적인 성과도 중요하지만 국내 서브컬처 이용자들을 대상으로 한다는 데 의의가 있다"며 "우마무스메를 통해 서브컬처 이용자 뿐만 아니라 다양한 팬층을 확보할 수 있도록 노력할 계획"이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[한미 경제동맹 과제]③선택 강요당하는 한국 반도체, 삼성·SK 위태로운 ‘줄타기’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310093</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310093</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 06:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 한미 정상회담으로 인해 수혜가 예상되는 반도체·배터리·원전·우주 분야의 국내 주요 기업들이 글로벌 시장에서 활약하기 위해 어떤 과제를 풀어나가야 할지에 대해 진단해본다.  “윤 대통령과 한국의 한 공장을 방문했다. 이곳에서는 한국과 미국의 혁신을 통해 세계 최고의 반도체가 개발되고 있었다. 그리고 한국의 삼성 같은 기업들이 현재 미국에 수십억 달러를 투자하고 있다. 투자를 통해 우리는 더욱 가까워질 것이다. 공급망을 강화하고 충격에 대비하도록 할 것이며 이를 통해 우리 경제에 경쟁 우위를 가져다줄 것이다.”조셉 R. 바이든 미합중국 대통령이 지난 20일 한미정상회담 때 한 모두발언의 일부다. 그의 발언에서 주목해야 할 건 바로 ‘공급망’과 ‘충격’이다. 미중 무역분쟁과 코로나19 팬데믹(글로벌 전염병), 러시아의 우크라이나 침공 등 각종 사태가 매해 이어졌고, 이 과정에서 모든 산업의 핵심이 되는 반도체 공급망에 충격이 가해지며 제품을 만들 수 없는 상황이 초래됐다.지난해 9월 미국 상무부는 글로벌 주요 반도체 제조사와 수요처 150곳을 대상으로 유례 없는 설문조사를 단행했는데, 이는 반도체 공급망 차질의 원인이 무엇 때문인지를 확인하기 위함이었다. 이듬해 1월 상무부 발표에 따르면 자동차 회사들이 쓰는 칩 재고량은 기존 40일치에서 5일치 이내로 떨어졌으며, 특정 프로세스에서 리드타임(주문 후 납기까지 시간)은 1년을 훌쩍 넘겼다고 한다.전례를 찾기 어려운 반도체 수급 불안정 사태이 자국 산업에 치명타가 될 가능성까지 보이자 미국이 결국 칼을 뽑았다. 세계 반도체 주력 제조국이자 기술 개발국인 한국과 일본, 대만을 중심으로 하는 ‘칩4 동맹’을 타진하는 한편 삼성전자를 찾아가 대놓고 반도체 협력을 요구한 것이다. 이 같은 이벤트가 시사하는 바에 대해 업계 전문가들은 우리나라가 미국과 중국 사이에서 선택을 강요당하는 것이라는 목소리를 내고 있다.   '반도체 동맹' 요구하는 미국, 호응하는 삼성·SK 알려졌듯 바이든 대통령은 한국에 오자마자 첫 행보로 삼성전자 평택캠퍼스를 찾았다. 평택캠퍼스는 삼성전자의 메모리, 파운드리를 포함한 시스템반도체에서 최신 제품을 만드는 ‘최전방 기지’다. 미국 대통령이 방한 첫 행보로 삼성전자 공장을 찾은 모습을 맨 처음 공개한 건 그 자체만으로도 시사점이 크다.그 이면엔 미국의 반도체 중심 제조업 기반 강화라는 ‘미션’이 보인다. 바이든 대통령은 대통령이 된지 채 6개월도 안 된 지난해 6월 ‘반도체 제조업 육성 계획’(CHIPS for America Act·이하 ‘반도체법’)을 통과해야 한다고 강조하고 나섰다.  도체법은 바이든 대통령의 임기 내 역점 사업이자 그의 연임까지 좌우할 만한 핵심 법안으로 보인다. 현재 이 법은 미국 국회 상·하원에서 각기 다른 법이 통과된 채 두 법을 조정하는 과정에 있다.  이 법안이 시행된다면 향후 미국 반도체 산업을 주도하는 곳은 미국 정부와 대통령이 될 수 있다. 법의 세부 내용을 보면 5년간 520억 달러(약 65조원) 투자라는 숫자가 전면에 들어오지만 그 이면에는 반도체 산업에 대한 미국 정부의 영향력 강화가 읽힌다. 반도체 R&amp;D 지원, 공급망 확보를 위한 기금 설립, 국방 지원 등에 있어 미국 상무부와 국방부가 결정권을 갖기 때문이다.또 미국은 반도체 제조 공장을 짓는데 대한 비용에 25%의 세금 공제를 해주는 ‘FABS’ 법도 통과시키려 한다. 반도체 공장을 하나 짓는데 들어가는 돈이 족히 10조원 이상 되기에 25% 공제는 파격적 조건이다. 이같은 법이 의미하는 건 미국 밖으로 퍼져있는 반도체 공장을 다시 국내로 들이는 리쇼어링(제조업 기업 자국 회귀), 그리고 그를 통해 제조업 기반을 단단히 하고 외부 충격으로부터 공급망을 보호하려는 의도로 해석된다. 이에 대해 전문가들은 미국이 반도체의 ‘전략 자원화’한다는 쪽으로 해석하고 있다.이런 결단은 세계 최강대국인 미국조차 반도체 수급이 흔들리는 상황에서 타격을 입을 수밖에 없다는 판단 때문이기도 하다. 코로나19로 인해 반도체 공급망에서 심각한 충격을 받은 뒤 미국은 자국 경제에 가장 중요한 반도체 산업이 자유무역 체제 아래에서 무너질 수 있다는 걸 체감했다.국제금융센터가 지난 2월 낸 '미국의 리쇼어링 정책 및 영향 평가' 리포트에선 미국의 이런 정책에 따라 "제조업 본국회귀가 점진적으로 확대될 것이며, 니어쇼어링, 동맹국 협력 강화 등 공급망 다변화 노력도 병행될 것"이며 "국가안보와 공급망 강화에 긴요한 반도체, 배터리 등 핵심 산업을 중심으로 보조금 지급, 세제개혁 등의 방식으로 리쇼어링 지원을 확대"할 것이라 내다봤다.미국 정부가 우리나라 정부에 제안한 것으로 알려지는 ‘칩4 동맹’도 같은 맥락으로 해석된다. 반도체 산업에서 최강국이면서도 지정학적으로 중국에 가깝게 있는 한국과 대만, 일본을 적극적으로 포섭하겠다는 것이다. 이들 국가를 테두리에 묶을 수 있다면 미국에겐 만에 하나 있을 공급망 충격에 대비할 수 있으며 나아가 자국 내 제조업 부활을 위한 시간을 벌 수 있다.  국내 반도체 양대 기업인 삼성전자와 SK하이닉스는 일찌감치 미국의 투자에 호응하는 모습이다. 삼성전자는 11월 지난해 텍사스주 테일러시에 170억 달러(약 20조원)를 들여 반도체 파운드리(위탁생산) 공장을 짓기로 했다. 이 공장을 짓는데 있어 테일러시는 삼성전자에 공장 부지에 대해 향후 10년간 재산세의 90% 이상의 재산세를 감면해주기로 했고, 텍사스주 또한 삼성전자에 2700만 달러 규모의 인센티브를 제공하기로 한 것으로 전해진다.또 SK하이닉스는 올해 들어 향후 10년의 비즈니스 키워드로 ‘인사이드 아메리카’를 선언하고 이석희 사장 중심의 미주 사업조직과 연구개발(R&amp;D)센터를 신설했다. 중국에 위치한 인텔 낸드사업부를 인수하면서도 신설 자회사 ‘솔리다임’은 미국 산호세에 두기도 했다. 낮아질 수밖에 없는 중국 의존도..."대안 찾아야" 다만 미국 중심의 반도체 공조는 당연히 ‘반작용’이 따라올 수밖에 없다. 우리나라의 반도체 산업이 대체적으로 중국에 대한 의존도가 높기 때문이다.대외경제정책연구원의 지난해 11월 리포트에 따르면, 2020년 우리나라 반도체 수출액은 954억6000만 달러였는데 이 가운데 43.2%가 중국으로부터 이뤄졌다. 2위는 홍콩으로 18.3%를 차지했다. 우리나라의 양국 수출을 합치면 61.5%로 전체 수출의 절반을 넘는다. 미국과의 반도체 공조 강화가 '중국을 멀리 한다'는 관점에서 부담이 될 수밖에 없는 이유다.    그리고 미중 무역분쟁을 계기로 우려 요인이 현실화하는 모습이다. 중국이 반도체 제품 구입에 있어 한국산 비중을 줄이고 있기 때문이다.지난 4월 전국경제인연합회가 발표한 ‘미국의 對中 반도체 공급규제 이후 중국 반도체시장 동향과 과제’ 보도자료에 따르면, 2018년 대비 지난해 한국의 중국 반도체 수출 점유율은 5.5%포인트 감소했다. 같은 기간 대만은 4.4%포인트, 일본은 1.8%포인트 늘어났고, 중국과 반도체에서 극한 대립을 벌이는 미국도 이 기간 대중국 수출은 0.3%포인트 감소에 그쳤다.전경련은 “미국의 규제에 따른 화웨이의 한국산 메모리 구매 중단, 메모리반도체 가격 하락 등의 여파로 2021년 중국의 한국산 메모리 수입이 2018년 대비 13.7% 줄었기 때문”이라 설명했다.또 중국은 2015년부터 ‘중국제조 2025’라는 이름으로 자국 내 반도체 자립도를 높이는 작업을 수행하고 있다. 당초 목표인 ‘2025년까지 자립률 70%’에는 턱없이 못 미치고 있지만(2020년 15.8%), 중국은 중앙정부 지원에 힘입어 상대적으로 기술력이 덜 요구되는 분야를 중심으로 역량을 꾸준히 키우고 있다. 전경련에 따르면 중국의 2021년 반도체산업(반도체 집적회로 기준)은 2018년 대비 매출은 61.0%, 생산량은 94.0% 증가했다.실제로 선단공정을 주도하는 네덜란드 ASML의 극자외선(EUV) 노광공정 장비를 비롯한 핵심 장비를 받진 못하는 가운데 중국도 차선책을 찾는 모습이다. 중국 내 파운드리 1위 업체인 SMIC는 28나노미터(nm) 이상 반도체 제조역량을 강화하고 있는데, 공정 미세화 관점에선 다소 뒤쳐지지만 해당 노드로 만드는 칩들이 여전히 산업계 주류로 쓰인다는 점에서 수익성을 추구하는 전략으로 해석할 수 있다.한편으론 우리나라와 미국의 공조가 강해질 경우, 중국에 공장을 둔 삼성전자와 SK하이닉스에 부담이 될 수밖에 없다. 삼성전자는 중국 상하이와 시안에 메모리 반도체 공장을 두고 있으며 SK하이닉스도 우시와 충칭에 메모리와 시스템IC 공장, 지난해 인수를 확정한 인텔 낸드플래시 공장을 두고 있다. 이들 회사의 중국 법인 자산 규모만 50조원을 넘을 정도다. 한미 간 반도체 동맹이 강해질 경우 이들 기업들의 중국 법인은 잠재적 리스크에 노출될 수밖에 없다.   실제로 SK하이닉스가 인텔 낸드사업부를 인수하는 과정에서 중국 정부는 SK하이닉스 측에 인수합병 승인을 빌미로 ‘제3 경쟁자가 엔터프라이즈 SSD 시장에 진입할 수 있도록 도와야 한다’는 조항에 합의할 것을 요구했다. 이런 조항은 SK하이닉스가 중국에 공장을 두고 있는 만큼 중국 내 반도체 공급망이 원활히 작동하는 데 공조해야 한다는 의미로 해석된다. 미국과 중국 양쪽에서 사업을 벌이는 SK하이닉스로선 껄끄러울 수밖에 없는 상황이다.윤석열 행정부는 이번 한미정상회담에서 칩4동맹을 공식화하진 않은 상태다. 다만 미중 간 ‘신냉전’ 기조가 이어지며 우리나라 반도체 기업은 물론 정부에게 ‘균형 외교’가 사실상 불가능에 가까워지는 가운데, 윤석열 정부가 바이든 대통령과 삼성전자 공장에서 3nm 웨이퍼에 서명한 건 미국과 중국 두 국가 중 미국의 편에 들어간 걸로 봐야 한다고 해석된다.  이에 반도체 업계 전문가들은 중국에 대한 의존도가 줄어드는 만큼 발빠르게 중국 외 대안을 찾아야 한다고 지적한다. 업계 관계자는 “미국이 노리는 것은 반도체 공급망 분리나 경제적 장벽 구축뿐 아니라 기술 개발에서의 표준에 속하느냐에도 직결된다”라며 “미국과의 공조가 불가피해진 만큼 한국은 중국 의존도를 낮추고 새로운 수출국을 늘려나가는 한편 칩4 동맹 구성원들과의 협력 체계를 공고히 할 필요가 있어 보인다”고 언급했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주담대 부실채권 캠코에 넘기는 카카오뱅크, 리스크 털어내기?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310112</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310112</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 04:02:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 카카오뱅크가 주택담보대출(주담대) 부실 채권을 지속적으로 금융공기업 캠코(한국자산관리공사)에 넘기기로 했다. 높은 낙찰가가 예상되는 물건은 경매로 붙이고, 그 반대의 경우 캠코를 찾는 식의 이원화된 전략을 펼 것이라는 전망이 나온다.31일 업계에 따르면 카카오뱅크는 최근 캠코와 주택담보대출 연체채권 정기 인수계약을 체결했다. 캠코는 이번 계약을 통해 카카오뱅크의 주택담보대출 연체채권을 매 분기마다 정기적으로 인수한다. 캠코는 연체채권 인수 후, 연체 채무자에게 주택매각 후 임차거주 프로그램(Sale&amp;Lease Back), 채무조정 등을 통해 주거안정과 경제적 재기를 도울 예정이다.이번 계약은 캠코가 인터넷은행과 협업하는 첫 사례이며, 서민들의 주거안정과 가계부채 안정화를 위한 공적역할을 충족시킬 수 있을 것으로 캠코 측은 기대했다. 카카오뱅크로서는 이러한 공익성은 물론, 연체율을 빠르게 낮출 수 있다는 실익을 얻게 됐다. 케이뱅크도 주담대에 해당하는 '아파트담보대출' 상품이 있으나, 인터넷은행을 비롯한 은행권에서 협약을 맺고 정기적으로 캠코에 주담대 부실채권을 인계하기로 한 은행은 카카오뱅크가 유일한 사례로 꼽힌다. 금리 상승에 부동산 침체 우려…은행, 연체 주담대 경매 넘긴다 캠코는 주담대 연체채권을 금융사로부터 직접 매입하는 '채권매입형 채무조정' 제도를 2013년부터 운용해왔지만 지원규모는 연간 100여건 안팎에 그쳤었다. 주담대는 채권자가 경매를 통해 담보권을 행사함으로써 채권회수가 가능한 특성이 있어서다. 부동산 시장 활황기에는 주담대 연체 시에도 집을 경매로 넘기지 않는 경우가 많았다. 집의 담보가치가 대출금 총액보다 높아진 경우, 집을 팔아서 갚으면 상환이 온전히 가능했기 때문이다.그러나 금리인상기로 접어들면서 상황이 달라졌다. 민형배 더불어민주당 의원실이 금융감독원으로부터 받은 자료에 따르면 지난해 6월 말 기준 국내 은행 16곳(KB국민·신한·우리·하나·SC제일은행 등)이 기한 이익을 상실한 개인 주담대 채권 중 주택을 경매로 넘긴 비율은 29.9%로 2020년 7월 말보다 5.1%p 증가했다. 기한 이익 상실은 금융기관이 채무자의 신용위험이 커졌다고 판단할 경우 대출금을 만기가 도래하기 전 모두 회수한다는 의미의 용어다. 부동산 시장도 예전같지 않다. 법원경매 전문기업 지지옥션이 발표한 '4월 경매동향보고서'에 따르면 서울의 아파트 낙찰가율(감정가 대비 낙찰가 비율)은 전월 대비 8.8%포인트 상승한 105.1%로 집계됐다. 지난해 11월부터 하락세를 이어오다가 6개월 만에 반등한 것이다. 같은 기간 낙찰률은 55.3%로 나타났다. 일반적으로 한 차례 경매가 유찰될 경우, 시세의 80% 수준으로 주택가가 내려간다는 게 통설이다. 이런 시기에 주담대 내놓은 카뱅, 부실화 대응 전략은? 카카오뱅크는 올 2월 비대면 주담대를 출시했다. 신용대출에 치중된 포트폴리오를 담보대출로 다변화하기 위한 목적이다. 주담대 덕분에 카카오뱅크는 올 1분기 순이익이 668억원으로 전년 동기 대비 43.2% 증가하는 호실적을 거뒀다.그러나 물가 상승 장기화 우려에 대응해 한국은행은 기준금리 인상 기조를 이어갈 전망이다. 이창용 한은 총재는 올 연말까지 금리를 연 2.5%까지 인상할 수 있다고 시사했다. 이에 따라 가계가 부담할 이자비용이 늘게 되고, 경기침체 시 대출의 부실화가 확대될 수 있다.이 때 카카오뱅크는 부실화된 주담대 채권을 모두 캠코에 넘기지는 않는다. 카카오뱅크 측은 연체채권을 자사가 관리할지, 아니면 캠코에 넘길지 판단하는 내부 기준 중 하나로 '담보물의 금액'을 거론했다.좋은 물건인 경우 대출금 회수는 원활히 이뤄질 전망이다. 카카오뱅크는 지난 4월 부동산 경매·공매 정보를 제공하는 '탱크옥션'과 법원 경매 정보 제공 계약을 체결했다. 카카오뱅크 주담대에 연체가 발생해 법원 경매를 통한 채권 회수가 진행되는 경우 탱크옥션은 경매 진행 상황과 권리 변동 사항 등 법원 경매 정보를 카카오뱅크에 실시간으로 제공한다. 채권 싸게 사는 캠코, 카뱅에는 어떤 이익 있을까? 캠코도 '기업'인 만큼 밑지고 채권을 매입하지 않는다. 영업상 부실채권 매입가에 대해선 자세히 공개하지 않고 있으나, 담보가 있는 채권이라도 부실채권에 대해선 일정한 할인율을 적용해 매입이 이뤄진다. 캠코 관계자는 "인수금액이나 조건은 별도의 회계법인이나 기관에서 평가한 결과로 정해진다"며 "부실이 발생했기 때문에 더 높은 금액으로 사 올 수는 없다"고 설명했다.그럼에도 카카오뱅크가 얻는 실익은 무엇일까. 우선 분기마다 캠코에 정기적으로 부실채권을 넘김으로써 연체율로 인한 리스크를 빠르게 해소할 수 있다는 이점이 있다. 올 1분기 카카오뱅크의 연체율은 0.25%로 지난해 3분기(0.21%) 이후로 지속 상승 중이다. 같은 기간 NPL(부실채권)의 비율도 0.21%에서 0.26%로 상승세다. 이는 주담대 영향이라기보단 중저신용자를 대상으로 한 중금리대출의 영향이 크다는 분석이다.  향후 주담대에서 부실 발생 시에는 카카오뱅크의 연체율에 악영향을 더하게 된다. 이는 신생 은행이자 IT인력의 비중이 상당한 카카오뱅크에 더욱 부담요인이 된다. 캠코라는 확실한 인수 주체에 연체 발생 단계부터 채권을 인계함으로써, 이 같은 리스크를 이전하는 전략이 가능하다.공공성에도 부합한다. 카카오뱅크 주담대 채무자는 인계 이후 캠코에 주택을 매각해 매각대금으로 채무를 청산할 수 있으며, 임차거주 후 주택 재매입권을 부여받을 수 있다. 또한 낮은 금리의 채무조정이율 및 최장 33년의 장기분할상환 등의 채무조정 프로그램을 지원받을 수 있다. 금융당국의 관여도가 높은 인터넷은행에는 정성적으로 플러스 요인이 될 수 있을 것으로 풀이된다.다만 카카오뱅크 관계자는 "채무자한테 더 도움이 되는 취지가 있기 때문에 캠코와 협력을 진행하는 것"이라며 "저희가 좋자고 캠코한테 떠넘기는 것은 아니다"라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]한·미 정상 KPS ‘콕’…LIG넥스원, 한국형 GPS로 날개 달까①]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310111</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310111</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 04:02:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.  우리나라와 미국 간 동맹이 경제를 넘어 ‘우주’로까지 확장됐습니다. 최근 발표된 한미 정상회담 공동성명서에 ‘우주협력 전 분야에 걸쳐 한미동맹 강화’란 내용이 담겼기 때문인데요. 양국은 구체적 협력 사안 중 하나로 ‘한국형 위성항법시스템(Korean Positioning System·KPS) 개발’을 선정했습니다. KPS가 무엇이고 왜 중요한지(1편), KPS 구축을 준비해온 국내 기업은 어디인지(2편) 등을 자세하게 다루겠습니다.윤석열 대통령은 지난달 진행된 한미 정상회담을 통해 KPS 개발에 대한 미국 지원을 끌어냈다. KPS는 내비게이션 서비스로 일상에서도 익숙한 GPS(Global Positioning System)에 대응되는 시스템이다. GPS 역할을 할 수 있는 기반 시설을 자체적으로 구축하는 게 KPS 사업의 핵심이다. 지금도 잘 사용하고 있는 GPS가 있는데, 우리 정부는 왜 KPS를 구축하려는 걸까.자체적인 시스템 구축을 달리 말하면, 지금의 GPS 기반 서비스들은 어딘가에 의존해 운영되고 있단 뜻이다. 위성항법시스템은 인공위성과 수신기의 거리를 계산해 좌푯값을 구하는 식으로 위치를 특정한다. 이를 위해선 3개 이상의 인공위성이 필요하다. 인프라 구축에 막대한 비용이 드는 것은 물론 인공위성 제작이나 관제 시스템 등의 기반 기술도 확보해야 한다. 진입 장벽이 높다는 의미다. 실제로 현재 위성항법시스템을 자체적으로 구축한 국가는 미국·러시아·유럽연합(EU)·중국·인도·일본 등 6개에 불과하다. 모두 우주 강국으로 꼽히는 곳이다.우주개발 후발 주자인 우리나라는 위성항법시스템을 미국에 전적으로 의존하고 있다. 미국 인공위성의 정보 제공이 없다면 국내 GPS 기반 서비스는 모두 작동을 멈추는 구조다. 자체적인 위성항법시스템 구축의 필요성은 이 때문에 산업계는 물론 정치권 안팎에서도 지속적으로 제기됐던 사안이다.물론 우리나라와 미국의 동맹 관계를 생각한다면 GPS 정보의 제공이 중단될 가능성은 희박하다. 한미 정상회담에서 미국 정부가 KPS의 구축을 지원하겠단 입장을 내비친 점만 봐도 그렇다. 그런데도 문제는 GPS 정보 중단 가능성이 전혀 없다고 말할 수 없다는 점이다. 만약 GPS 통신이 중단된다면 그 피해는 가늠하기 어려울 정도로 막대하다. GPS는 내비게이션이나 금융 등 일상 서비스는 물론 군사 장비에도 탑재돼 있기 때문이다. 일각에선 미국 내 상황에 따라 언제든 GPS 사용이 유료화될 수 있단 위험성도 내포하고 있다고 지적한다. 익명을 요구한 한 과학계 인사는 “미국 GPS 위성의 사용이 중단될 가능성은 현실적으로 제로(0)에 가깝지만 이런 상황에 대비가 가능한지, 아닌지는 완전히 다른 문제”라며 “유료화 역시 가능성이 작지만 만약 제기될 경우 우리나라 입장에선 거부할 수 없는 ‘정치적 카드’가 될 수 있다”고 우려했다.   KPS, 4차 산업혁명의 기본 인프라 KPS 구축은 GPS의 의존도를 낮추는 동시에 ‘4차 산업혁명’의 가속화를 노릴 수 있는 사업이다. 과학기술정보통신부(과기정통부)와 한국항공우주연구원(항우연)을 중심으로 추진 중인 KPS 사업의 목표 성능을 보면 위치 정밀도가 GPS에 비해 높다. 위치 정보의 정확성은 자율주행차·도심항공교통(UAM) 등 4차 산업혁명 신산업을 위한 기본 조건이다. KPS 구축 완료를 통해 다양한 부가가치 창출을 노릴 수 있단 의미다.KPS 구축 사업은 지난해 11월 열린 제21회 국가우주위원회를 통해서 구체화됐다. 우리나라 국가우주개발 정책을 심의하는 대통령 산하 기구인 국가우주위원회의 위원장은 과기정통부 장관에서 국무총리로 격상된 바 있다. 제21회 국가우주위원회는 국무총리가 국가우주위원장으로서 처음으로 주재했다. 김부겸 전 국무총리는 당시 위원들과 ‘KPS 개발 사업 추진계획’을 심의·의결했다.정부는 지난 2018년 2월 제3차 우주개발 진흥 기본계획에 KPS 개발 계획을 반영한 바 있다. 이를 본격적으로 추진할 세부계획이 제21회 국가우주위원회를 통해 확정되면서 KPS는 올해부터 본격적으로 개발이 진행되고 있다.정부는 KPS 구축을 위해 8기의 인공위성을 배치하고 ‘교통·통신 등 국가 인프라 운영의 완전성 보장’을 사업 목적으로 삼았다. 한반도 주변에 초정밀 PNT 정보를 제공, 4차 산업혁명 신산업을 위한 핵심 인프라를 구축하겠단 청사진을 그렸다. PNT는 위치(Position)·항법(Navigation)·시간(Timing) 등 위성항법시스템으로 제공되는 정보를 말한다.  KPS 구축 사업은 우리나라 우주개발 역사상 최대 규모의 사업으로 꾸려진다. KPS 구축엔 2022년부터 2035년까지 14년간 총 3조7234억5000만원의 사업비가 투입된다. 이는 누리호 개발 사업보다 약 1조8000억원 많다. 이를 통해 위성항법서비스 제공에 필요한 위성·지상·사용자 시스템을 개발·구축할 예정이다. 주관 기관은 과기정통부다. 이 밖에도 국토교통부(국토부)·해양수산부(해수부)·해양경찰청(해경청) 등이 참여한다.KPS의 성능은 ‘5cm급 정확도’를 목표로 한다. 이를 통해 △일반 서비스(상용 GPS와 유사) △SBAS 서비스(국제민간항공기구 표준 보정서비스) △미터급 서비스 △센티미터급 서비스 △탐색구조 서비스(조난신호 전송) 등의 제공이 가능할 것으로 전망된다.과기정통부 측은 “KPS가 구축되면 유사시에도 금융·전력·통신·교통망 등 주요 국가 기반 인프라의 안정성이 확보될 것”이라며 “센티미터(cm)급 초정밀 서비스를 제공할 수 있어 자율주행차와 도심항공교통(UAM) 등 4차 산업혁명 신산업을 위한 기반이 마련될 것이라 기대된다”고 전했다.과기정통부는 현재 항우연 내 ‘KPS개발사업본부’의 설치 절차를 진행하고 있다. 해당 조직에선 KPS 구축과 관련한 기초 연구개발(R&amp;D)을 진행한다. 해당 과정을 마치면 KPS 인공위성 제작과 양산 등이 이뤄진다. 정부는 이 절차를 국내 우주개발 산업체와 함께할 방침이다. ‘KPS 개발 사업 추진계획’ 확정 당시 정부는 보도자료를 통해 “정부출연연구기관(출연연)에서 산업체로 기술을 적극적으로 이전할 것”이라며 “KPS의 초정밀 위치·항법·시각 서비스를 활용한 서비스 산업 육성 등을 통해 우주산업 활성화에 기여할 예정”이라고 밝힌 바 있다.과기정통부 관계자는 “현재 KPS 구축을 위해 한국연구재단과의 협약을 완료하고 항우연과 개발사업본부 신설과 관련한 논의를 진행하고 있다”며 “항우연을 중심으로 R&amp;D 개발 절차가 완료되면 산업체 참여 공모 등을 열어 민간의 우주개발 역량을 높이는 식으로 KPS 사업이 진행된다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>