<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Jan 2022 09:19:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['커머스' 생태계 구축한 네이버…올해는 '수익 개선' 속도 낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270204</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270204</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 09:15:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 최대 커머스 생태계를 구축한 네이버가 올해는 수익 개선을 위해 커머스 기능과 솔루션, 광고 등 관련 상품 라인업을 확대한다. 이를 통해 2025년까지 거래액 기준 커머스 시장 점유율 30% 이상을 달성하겠단 목표다.27일 네이버는 2021년 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 커머스 부문 매출 1조4751억원을 달성했다고 밝혔다. 이는 전년 대비 35.4% 증가한 수치다. 4분기 매출만 보면 커머스는 4052억원을 기록해 전년동기대비 27.9%, 전분기대비 6.6% 각각 성장했다. 커머스 부문 분기 별 매출을 보면 지속적으로 성장해왔지만, 2020년 커머스 부문 연매출이 전년대비 37.6% 증가했던 것과 비교해 매출 성장 폭은 줄어들었다. 네이버 측은 국내 온라인 커머스 시장 성장세 둔화가 영향을 미쳤다고 설명했다. 브랜드스토어·쇼핑라이브...커머스 수익 개선 기대 다만 이러한 가운데서도 시장의 성장률을 유의미하게 상회하는 커머스 부문 성장을 달성한 건 △브랜드스토어 △쇼핑라이브 △선물하기 △정기구독 등 다양한 ‘버티컬 커머스 상품’들의 매출 기여 비중이 높아진 데 따른 것이라고 했다.브랜드스토어는 중소상공인(SME)을 위한 네이버 쇼핑 플랫폼인 ‘스마트스토어’와 달리 대기업과 유명 브랜드가 입점해 있는 네이버 쇼핑 플랫폼으로 네이버가 2020년 2월 선보인 것이다. 2020년 7월 론칭한 네이버 쇼핑라이브는 SME들이 휴대전화로 쉽고 편리하게 라이브 방송을 촬영하며 실시간으로 고객과 소통을 하는 동시에 상품 판매가 가능한 서비스다.네이버에 따르면 브랜드스토어와 쇼핑라이브는 출시 후 1년반 만에 전체 스마트스토어 거래액의 10%를 초과하는 성과를 달성했다. 브랜드스토어는 전년대비 110% 성장하며 올해 누적 거래액 1조9000억원을 기록했고, 쇼핑라이브는 브랜드 및 SME의 적극적 참여로 거래액 1억원 이상 라이브 수가 지난해 4분기에 전분기 대비 39% 성장했다. 스마트스토어 거래액 성장률도 지난해 전년대비 35% 증가했다.더불어 쇼핑라이브에 이달 처음 도입된 숏폼 오리지널 콘텐츠 ‘맛보기 숏핑’도 10분이라는 짧은 방송시간에 매출 1500만원 이상을 달성한 사례가 나와 기대감을 높이고 있다. 선물하기 거래액은 전년대비 150% 성장했다. 네이버 쇼핑 내 판매자들이 적용할 수 있는 정기구독 솔루션은 출시 6개월 만에 판매자 4배 이상, 누적 이용자 6배 이상 각각 증가했다. 박상진 최고재무책임자(CFO)는 “브랜드스토어와 쇼핑라이브의 성장이 기존 스마트스토어보다 더 높아 이런 부분이 수익 잠재력과 함께 향후 네이버 쇼핑 사업 체질 개선으로 이어지면서 지속적으로 성장할 것으로 본다”고 말했다. 이에 올해 쇼핑라이브 상품 카테고리를 확장하고 별도 앱을 출시할 계획이다. 특히 숏폼 오리지널 콘텐츠 출시를 통해 다른 라이브 플랫폼과 격차를 확대한다는 전략이다.네이버플러스 멤버십도 네이버 커머스 생태계 구축에 힘을 보탰다. 포인트 마케팅 덕분이다. 다만 이는 커머스 부문 마진에 부정적 영향을 미칠 수 있는 요소다. 하지만 네이버 측은 아직 멤버십이 커머스 부문 이익의 마진에 크게 영향을 주는 정도는 아니라고 설명했다. 커머스 매출은 현재 △커머스 광고 △외부 제휴 중개 수수료 △멤버십 등 3가지로 구성돼 있다. 네이버에 따르면 지난해 기준 멤버십 매출은 전체 커머스 매출에서 차지하는 비중이 낮고, 다른 영역의 매출 증가 폭이 큰 상태다.박 CFO는 “단기적으로 가입자 증가에 따라 추가 페이 포인트가 지급되기 때문에 멤버십 마케팅 관련 비용이 확대될 순 있겠지만 국내 커머스 경쟁이 치열하게 이뤄지고 있는 상황에서 멤버십이 네이버 쇼핑 입지를 더욱 강화할 것”이라며 “또 이를 통해 유료 가입자가 증가하고 구매 건수 등이 확대되기 때문에 긍정적 요인으로 보고 있다”고 말했다. 장기적으론 '솔루션' 제공...커머스 수익 모델 확장 중장기적으론 이런 광고와 수수료 중심 커머스 수익모델을 ‘솔루션’으로 확장할 계획이다. 이에 이날 네이버는 ‘커머스솔루션마켓’을 전날 베타 오픈했다고 밝혔다. SME들의 사업에 필요한 기술 솔루션을 모은 것이다. 상품관리, 마케팅, 주문·결제, 배송·물류, 고객관리, 사업관리 등 사업 효율을 높여주는 솔루션들이 순차적으로 등록될 예정이다. 이는 관련 솔루션을 가지고 있는 스타트업과의 협업을 통해 이뤄진다. 그간 네이버는 다른 회사들과의 전략적 관계를 맺는 식으로 판매자들을 위한 솔루션을 제공해왔다. 현재 CJ대한통운과의 협업을 통해 네이버 브랜드스토어 입점 100개사에게 CJ 풀필먼트를 활용한 빠른 배송 서비스를 제공 중이다. 올해부터는 이러한 협업의 성과도 빠르게 나타날 수 있을 것으로 보고 있다.  네이버의 커머스 생태계 구축은 일본에서도 진행된다. 네이버는 지난해 3월 일본 자회사 라인과 소프트뱅크 자회사 야후재팬의 경영통합으로 ‘Z홀딩스’를 설립한 바 있다. 한국에서 검증된 커머스 생태계 모델을 일본에서도 구현할 수 있는 발판을 만든 셈이다. 이에 지난해 10월 일본에서 ‘마이 스마트스토어’라는 베타 서비스를 시작했다. 라인 계정을 통해 고객과 커뮤니케이션이 가능하고, 타사 대비 좋은 기능들이 무료로 제공되고 있다. 향후 순차적으로 솔루션 서비스도 강화할 예정이다.한성숙 대표는 “현재 개발한 일본 버전 스마트스토어 기능들이 한국 커머스 솔루션에도 적용될 수 있고, 한국에서 만들어진 커머스 솔루션 기능들이 일본에도 적용될 수 있다”면서 “한국과 일본 사업자들의 만족도를 높이면서 점점 고기능화할 것”이라고 말했다. 이어 “네이버 스마트스토어가 SME와 상생하는 이커머스 생태계를 한국에서 잘 만든 것처럼 일본에서도 펼쳐 나갈 것”이라고 강조했다.이 외에도 커머스 관련 다양한 수익모델을 발굴해 수익성을 개선한다는 전략이다. 올 상반기부터 △풍부한 커머스 데이터와 AI(인공지능) 기술 결합을 통한 개인 관심사와 구매의도를 반영한 차별화한 다이내믹 광고 상품 △쇼핑라이브와 콜라보를 통해 브랜드 인지도와 마케팅 효율을 높일 수 있는 전면광고 등을 각각 출시하며 새로운 미디어 트렌드를 반영한 커머스 광고 상품 라인업을 확대한다.한 대표는 “다양한 커머스 상품 출시를 통해 수익모델을 실험 중이고 내부적으로 쇼핑 포트폴리오 체질 개선을 시작했다”면서 “올해 그 성장이 본격화하면 총 거래량 대비 수수료의 추가 상승 가능성이 있을 것”이라고 말했다. 그러면서 “올해 또 커머스솔루션 관련 부분들이 더해지면 잠재적으로 수익성 높은 신규 커머스 매출원이 확대돼 시장보다 높은 성장이나 중장기적으로 커머스의 수익 구조가 개선될 것으로 기대한다”고 전했다.한편 네이버는 지난해 매출 6조8176억원을 기록하며 연매출 6조원을 처음으로 넘겼다. 이는 전년대비 28.5% 증가한 것이다. 영업이익은 지난해 전년대비 9.1% 성장한 1조3255억원으로 집계됐다. 지난해 4분기 매출과 영업이익도 각각 1조9277억원, 3512억원을 기록하며 모두 역대 분기 사상 최대 실적을 냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대모비스, 美 자율주행 스타트업에 400만 달러 투자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270203</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270203</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 09:15:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대모비스가 자율주행 레벨4 이상의 기술을 구현할 수 있는 차세대 고성능 레이더 센서 기술 확보에 나섰다. 현대모비스는 27일 고해상 이미지를 통해 물체인식 정확도를 향상시킬 수 있는 ‘이미징 레이더’ 개발을 위해 미국 스타트업 젠다(Zendar)에 전략적 지분 투자를 했다고 밝혔다. 투자금액은 400만 달러(한화 48억원)이며, 현대모비스가 기업 중 최초로 젠다에 지분을 투자했다.젠다는 미국 UC버클리 출신의 엔지니어들이 2017년 설립한 회사로, 이미징 레이더 개발을 전문으로 하는 스타트업이다. 독자적인 레이더 퓨전 알고리즘을 기반으로 이미징 레이더 분야에서 차별화된 기술력을 가지고 있다고 평가받고 있다. 전방과 후방, 코너 등에 위치한 레이더에서 얻은 데이터를 중앙처리장치(ECU)에서 통합 신호처리해 고해상도 이미지를 구현할 수 있다.각 레이더가 인식한 데이터를 개별적으로 처리하는 기존 방식과 달리, 여러 개의 레이더 센서에서 생성된 데이터를 통합 활용해 인식 정확도를 대폭 높일 수 있는 장점이 있다. 라이다 센서에 필적하는 높은 성능과 합리적인 가격을 통해 자율주행 대중화에도 기여할 수 있을 것으로 기대된다.특히 이미징 레이더는 기술의 확장성도 넓은 편이어서 자동차는 물론 트랙터나 포크레인과 같은 중장비나 로보틱스 등 다양한 산업군에 적용이 가능할 것으로 예상된다. 이미징 레이더 분야는 현재 시장 생성 초기 단계지만, 향후 급속도로 성장할 것으로 전망된다. 프랑스 시장조사기관인 Yole Development에 따르면 자동차 센서 시장은 오는 2025년까지 연평균 19% 이상 성장할 것으로 예상되는 반면, 이미징 레이더의 경우 연 평균 124% 이상 성장할 것으로 전망된다. 이에 따라 글로벌 완성차 및 주요 부품사들은 이미징 레이더의 원천기술을 보유한 개발업체와의 기술 제휴나 전략 투자 등을 통해 협력 관계를 구축하고 있다. 자율주행의 3대 핵심기술은 인지, 판단, 제어기술이다. 차량 내외부의 상황을 차량이 스스로 인지하고 판단해 상황에 맞게 제동과 조향 등을 자동 제어하는 것이다. 판단, 제어부문에서 이미 글로벌 수준의 경쟁력을 확보하고 있는 현대모비스는 인지부문을 담당하는 센서의 기술 개발에도 역량을 집중하고 있다. 자율주행을 위한 최적의 성능을 구현하고 글로벌 경쟁에서 우위를 점하기 위한 차원이다.실제로 현대모비스는 카메라, 레이더, 라이다에 이르는 자율주행 센서 기술을 확보하고 있으며, 관련 기술 고도화를 위해 벨로다인, 모셔널(앱티브와의 합작법인) 등과 협력하고 있다.현대모비스는 앞으로 젠다가 보유한 통합 신호처리 방식의 레이더 퓨전 기술에 현대모비스의 하드웨어 설계, 소프트웨어 통합 개발 역량 등을 접목하는 방식으로 기술 확보에 나선다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270038.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[작년 ‘역대급 실적’ 쓴 네이버, 클라우드만 떼어보니]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270171</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270171</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 09:15:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘탈(脫)검색’을 내건 네이버가 지난해 사상 처음 연매출 6조원을 넘기는 기록을 세웠다. 전체 매출에서 신사업이 차지하는 비중이 늘어나면서 미미했던 클라우드 사업의 존재감도 커지고 있다. 성장은 했지만 기대는 하회 27일 네이버 실적발표에 따르면 클라우드 부문의 지난 4분기 매출은 전년 동기 대비 25.2% 성장한 1072억원이었다. NH농협은행·SK렌터카 등 고객 수주가 이어진 덕분이다. 연매출은 3800억원으로 전년보다 38.9% 증가했다. 지난 2020년 클라우드 매출은 전년대비 41.4% 증가한 2737억원이었다. 지난해 네이버클라우드는 연간 46% 성장한 약 4000억원의 매출을 달성할 것으로 자신했지만, 기대보다는 아쉬운 성적표를 쥐었다.네이버클라우드는 지난 2017년 시장에 본격적으로 발을 들였다. 후발주자로 시작했지만 토종기업들 사이에서 빠르게 입지를 다지면서 국내 대표 클라우드 공급자(CSP·Cloud Service Provider)로 자리매김했다. 지난 2020년 3분기 네이버 실적발표를 기점으로 ‘네이버비즈니스플랫폼(NBP)’의 사명은 네이버클라우드로 변경됐다. 이후부터 네이버클라우드플랫폼(NCP), 협업도구 네이버웍스, 인공지능(AI) 기술 ‘클로바’ 등 네이버의 국내 기업간거래(B2B)분야를 묶어 네이버클라우드 매출로 공개하고 있다.   올해가 관건...공공 클라우드 시장 활짝 국내 대표 클라우드 공급자(CSP·Cloud Service Provider)로 자리매김한 네이버클라우드는 자체 개발한 원천기술 기반의 서비스형 인프라(IaaS), 서비스형 플랫폼(PaaS), 서비스형 소프트웨어(SaaS), 하이브리드(Hybrid) 클라우드 등을 제공한다. 네이버의 검색·쇼핑·지도·광고 등 각종 서비스 운영경험을 토대로 산업별 맞춤 상품을 지원하는 게 특징이다. 기업·기관 등 고객사는 6만곳 이상이며, 클라우드 상품은 203개를 보유하고 있다.특히 네이버클라우드가 노리는 건 공공시장이다. 국내 클라우드 시장은 아마존웹서비스(AWS)의 위상이 압도적이지만 공공부문은 다르다. 클라우드보안인증(CSAP)을 받은 기업만 참여할 수 있도록 제한되는 등 보안·규제가 엄격해 아직까진 토종기업에게만 문이 열려 있기 때문이다. 네이버클라우드는 한국교육학술정보원의 원격교육 인프라 임차 사업(475억6800만원), 정보통신산업진흥원의 AI용 고성능 컴퓨팅 자원 임차사업(467억원) 등을 잇따라 수주하면서 공공시장을 빠르게 확보해 나가고 있다.이 가운데 정부는 오는 2024년까지 행정·공공기관 등의 클라우드 전환을 적극적으로 추진할 계획이다. 네이버클라우드 관계자는 “사업상 변수 등으로 인해 (작년 매출이) 예상보단 못했지만, 올해 공공 클라우드 사업들이 예정돼 있어 성과를 기대하고 있다”고 말했다. 행정안전부는 전체 1만9개에 달하는 정보시스템의 46%를 2025년까지 민간 클라우드 센터로 전환할 계획이다. 올해만 2400억원에 달하는 예산을 쏟아부을 전망이다. 정부에 ‘납품’하는 공공시장은 안정적인 수익원을 확보하게 되는 동시에 국내외 다른 고객사를 확보할 수 있는 이력이 되기도 한다. 네이버클라우드 외에도 KT·NHN클라우드·카카오엔터프라이즈 등이 공공 시장을 노리고 있는 이유다.   신사옥에선 ‘제품 테스트’...일본 시장도 넘본다 그러나 네이버클라우드의 바람대로 1위인 AWS와의 격차를 좁히고, 네이버 전체 매출에서 차지하는 비중을 20%까지 끌어 올리려면 갈 길이 멀다. 실적이 정확히 공개되진 않았으나 AWS의 국내 매출은 대략 1조원으로 알려져 있다. 토종기업들과 치열하게 맞붙어야 하는 공공시장만 공략해서는 달성하기 어려운 숫자다. 네이버클라우드는 2023년까지 연 매출 80%를 기술·인력 등에 투자해 ‘내수용’ 딱지를 떼는 데 집중할 계획이다. 일본과 아시아·태평양 지역의 3위권 사업자로 진화하겠다는 포부다. 우선 올해 네이버클라우드·네이버랩스·소프트뱅크 3자 협력을 통해 일본의 도시 전체를 가상세계에 옮기는 스마트시티 사업에 착수할 예정이다.네이버클라우드는 올해 선보이는 네이버 제2사옥을 통한 사업에도 기대를 걸고 있다. 전세계 최초 로봇 친화형 빌딩으로 지어진 제2사옥을 일종의 시험기지로 삼아 △건설 △병원 △오피스 △교통 등 다양한 산업에 ‘구독형 로봇 임대 서비스(RaaS·Robotics as a service)’ 사업을 적용해 보고, 네이버랩스 등과 협력해 각 기업들의 디지털 전환(DX·Digital Transformation) 수요를 공략한다는 구상이다. 또 현재 네이버 서비스에 적용하고 있는 초거대 인공지능(AI) 하이퍼클로바(HyperCLOVA)를 클라우드에 접목해 고객사들도 각사 서비스에 도입할 수 있게끔 B2B 상용화를 추진한다. 이날 실적발표 직후 컨퍼런스콜에서 한성숙 네이버 최고경영자(CEO)는 “국내 최고 연구진들과 클라우드 사업부의 결합을 통해 네이버의 기술을 표준화된 상품으로 출시해 기업 고객들을 유치할 것”이라고 부연하기도 했다. 한편 네이버클라우드 등 신사업 투자는 네이버의 영업이익에 영향을 미치고 있다. 네이버의 지난해 연결기준 매출액은 전년대비 28.5% 증가한 6조8176억원을 기록했다. 같은 기간 영업이익은 9.1% 상승한 1조3255억원이었다. 영업이익률은 19.4%를 기록했다. 지난 2019년 26.5%였던 네이버 연간 영업이익률은 2020년 22.9%에 이어 매년 줄고 있다. 이에 대해 박상진 네이버 최고재무책임자(CFO)는 “현재 네이버에서 높게 성장하고 있는 게 핀테크·콘텐츠·클라우드다. 매출 성장에 방점을 두고 투자를 지속해야 하기 때문에 마진율이 낮아졌다”면서도 “곧 결실을 보게 될 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['반도체 부족·팬데믹'속에서도 "스마트폰은 성장"…삼성전자의 자신감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270160</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270160</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 09:15:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 올해 반도체 부품 부족과 코로나19 팬데믹 장기화라는 불확실성 속에서도 스마트폰 사업은 성장을 지속할 것이라고 자신감을 내비쳤다.김성구 삼성전자 MX부문 상무는 27일 열린 2021년 4분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "스마트폰 시장은 올해도 부품 공급 이슈와 코로나19 장기화로 불확실성이 상존할 것"이라며 "하지만 올해도 스마트폰 사업의 성장은 이어갈 것"이라고 말했다. 김 상무가 보인 자신감의 근거는 △전략 스마트폰 시리즈의 재편 △갤럭시 생태계 확장 △5G 장비 수요 확대 등으로 요약된다.삼성전자는 전략 스마트폰의 구성을 과거 갤럭시 S·노트 시리즈에서 S펜을 품은 갤럭시 S와 폴더블 스마트폰 갤럭시 Z 시리즈로 재편했다. 갤럭시 노트의 상징인 S펜을 갤럭시 S 시리즈에 적용했고 폴더블폰도 내세워 새로운 프리미엄폰 시장을 개척하고 있다. 특히 갤럭시 Z 폴드와 플립으로 구성된 폴더블폰 시리즈는 시장에서 호응을 얻고 있다. 갤럭시 Z 폴드 시리즈는 화면이 좌우로 열리며 대화면을 제공해 스마트폰으로 인터넷 쇼핑·게임·동영상 감상뿐만 아니라 문서 업무까지 볼 수 있는 점이 특징이다. 스마트폰을 위아래로 접었다 펼칠 수 있는 갤럭시 Z 플립 시리즈는 휴대성과 디자인을 중시하는 젊은 여성을 중심으로 호응을 얻었다. 삼성전자는 가전에서 선보였던 비스포크 브랜드도 갤럭시 Z 플립에 적용하며 사용자가 원하는 색상으로 스마트폰을 꾸밀 수 있도록 했다. 삼성전자는 미국 동부시간 기준으로 2월9일 오전10시(한국시간 10일 0시) '삼성 갤럭시 언팩 2022'를 개최하고 갤럭시 S22 시리즈를 공개할 예정이다. 삼성전자는 스마트폰을 중심으로 한 갤럭시 생태계도 확장한다. 프리미엄 스마트폰보다 가격은 저렴하지만 성능은 크게 뒤지지 않는 갤럭시 S21 FE와 갤럭시 A 시리즈 등 중저가 스마트폰으로 국내·외 실속파 소비자를 공략한다. 갤럭시 생태계는 스마트폰에서 TV와 가전으로 확장된다. 김 상무는 "모바일 기기뿐만 아니라 TV와 가전까지 편리하게 이용할 수 있는 연결 경험을 제공해 고객이 느끼는 일상의 가치를 더욱 풍부하게 만들 것"이라고 말했다. 갤럭시 생태계는 스마트폰을 중심으로 태블릿PC·스마트워치가 하나로 연결되고 이는 TV와 가전으로 이어지는 방식이다. 가전의 상태를 스마트폰 앱에서 확인할 수 있고 인공지능(AI) 비서 서비스 빅스비를 통해 음성으로 가전들을 제어한다. 삼성전자가 모바일 기기뿐만 아니라 TV·가전을 비롯해 반도체까지 이어지는 포트폴리오를 갖춘 덕분에 가능한 방식이다. 삼성전자는 이달 초 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 IT·가전전시회 CES 2022에서 스마트싱스 허브 소프트웨어를 선보였다. 스마트싱스 허브는 삼성전자가 올해 출시 예정인 스마트 TV, 스마트 모니터, 패밀리 허브 냉장고 등에 적용돼 별도의 사물인터넷(IoT) 허브가 없어도 스마트 홈 환경을 구현해 준다.삼성전자는 이러한 모바일과 가전간의 연결 서비스를 보다 효율적으로 연구·개발하기 위해 지난해 연말 조직개편을 통해 CE·IM부문을 세트를 DX부문으로 통합했다. DX부문은 △VD △생활가전 △의료기기 △MX △네트워크 등의 사업부로 구성된다. 통신 장비 사업을 맡고 있는 네트워크 사업부는 늘어나는 국내·외 5G 수요를 적극 공략할 계획이다. 김 상무는 "네트워크 사업은 국내 통신사들의 5G 증설에 대응하고 해외 사업도 적극 추진할 것"이라고 말했다. SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 국내 통신사들은 3.5기가헤르츠(㎓) 대역의 주파수를 활용해 5G 전국망을 구축하고 있으며 추가로 28㎓ 대역을 활용한 사업도 추진 중이다. 28㎓ 대역은 속도가 빠르지만 직진성이 강해 전국망보다 특정 시설이나 지역에 도입되는 5G 특화망에 주로 활용될 전망이다. 해외에서는 한국보다 5G 보급 속도가 느린 국가들이 삼성전자의 타깃이 될 수 있다. 하지만 세계 최대 통신장비 기업 화웨이를 비롯해 노키아·에릭슨 등과의 치열한 경쟁은 불가피하다.  삼성전자 IM(현재 MX사업부와 네트워크사업부)부문의 연간 매출은 2020년 100조원을 밑돌았지만 2021년에 100조원대를 회복했다. 2021년 IM부문 매출은 109조2500억원, 영업이익은 13조6500억원이다. 전년 대비 각각 10%, 2.17% 증가했다.한편 삼성전자의 2021년 전체 매출은 연결기준 279조6000억원, 영업이익은 51조6300억원을 기록했다. 전년 대비 각각 18.07%, 43.45% 늘었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LX세미콘 계열분리 '영향무'...호실적 속 눈에 띄는 ‘투자 확대’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270146</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270146</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 08:18:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LX그룹의 반도체 계열사 LX세미콘이 LG에서 계열분리 후 처음 연간실적을 발표했다. 전반적으로 역대급 호실적을 기록했는데, LG에서 떨어져나왔음에도 여전히 LG 계열사들을 핵심 공급처로 두고 있기 때문으로 풀이된다.LX세미콘은 27일 공시를 통해 지난해 4분기 실적으로 매출 5386억원, 영업이익 858억원, 당기순이익 682억원을 각각 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출은 48.4%, 영업이익은 247.1%, 순이익은 326.1% 증가했다.연간 기준으로는 매출 1조8988억원, 영업이익 3696억원, 당기순이익 2964억원으로 각각 집계됐다. 전년 대비 매출은 63.4%, 영업이익은 292.3%, 순이익은 308.7% 늘었다. LX세미콘 사상 연간 실적 지표 기준으로 모두 최대치였다.  분기 매출 기준으로 창사 후 최대치였으나 영업이익과 순이익 등 수익성은 다소 하락했다. 4분기 매출 대비 원가율이 65.46%로 이전 분기들(전기 기준 61.11%) 대비 높아지긴 했으나, 실질적 영향은 판관비가 창사 후 처음으로 1000억원을 넘어섰기 때문(1002억원)이다.특히 경상개발비 증액이 두드러진다. 2021년 1~3분기 모두 300억원대였던 경상개발비는 4분기 611억원으로 이전 분기 대비 두 배 가까이 뛰었다. 수익성이 다소 떨어진 이유가 바로 연구개발 투자 확대에 있는 것으로 보인다.  다른 재무 지표에서 비슷한 내용이 확인된다. 현금흐름표의 경우 영업활동 현금흐름이 지난해 4분기 기준 1695억원으로 3분기(1414억원) 대비 281억원 늘었지만 같은 기간 투자활동 현금흐름도 1316억원에서 1601억원으로 285억원 증가했다. 사실상 영업활동에서 추가로 번 돈을 모두 투자활동에 쓴 것이다. 이에 현금흐름은 4분기 기준 85억원으로 전기(88억원) 대비 소폭 낮아지기도 했다.또 임직원이 2020년 1034명에서 지난해 1285명으로 251명 늘어난 가운데 특히 R&amp;D 인력이 같은 기간 736명에서 880명으로 144명 늘며 회사 내 연구개발 인력 비중이 더 커진 것도 확인할 수 있다.   배당 증가도 눈에 띈다. 주당 배당금은 5400원으로 전년(1350원) 대비 300%나 늘어났다. 배당금 총액은 878억원, 배당성향(순이익 대비 배당총액)은 29.6%로 전년(30.3%)보단 소폭 낮아졌다. 다만 순이익이 큰 폭으로 늘며 절대액 자체가 급증한 것이다. 배당수익률은 지난해 배당락 전일 기준 3.4%로 과거 3개년(2.5%, 2.1%, 2.5%)보다 높았다. 이는 주가 상승폭에 비해 벌어들인 돈이 상대적으로 더 많았다는 뜻으로 해석된다.  한편 시장조사업체 옴디아(Omdia)에 따르면 LX세미콘은 매출 기준으로 글로벌 반도체 업체 가운데 43위, 글로벌 팹리스 업체 가운데 13위에 위치했다. 전년 대비 반도체 전체 업체 중에선 8단계, 팹리스 업체 중에선 3단계 상승했다.글로벌 DDI 시장이 지속적으로 커지고 있고, 특히 프리미엄 제품에 해당하는 OLED(올레드)용 DDI의 경우 성장성이 더 돋보인다. LX세미콘은 LG디스플레이와 애플을 비롯한 다양한 고객에 DDI를 공급하고 있어 올해도 지난해 이상의 수익성을 낼 수 있어 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷마블 NTP]②방준혁 의장 "올해 승부수? 블록체인·메타버스"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270134</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270134</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 08:18:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["메타버스는 오랜 시간 조금씩 확장돼 왔다고 봅니다. 그렇기에 넷마블은 메타버스 사업을 굉장히 공격적으로 진행할 생각입니다. 블록체인이 아직 산업 초기인 만큼 다양한 가능성이 있어 여러 방향성으로 진행한다고 말씀드린 것도 공격적인 진행의 일환으로 보시면 될 것 같습니다" 방준혁 넷마블 의장은 27일 열린 제5회 '넷마블 투게더 위드 프레스'(NTP) 행사에서 이같이 말했다. 신사업의 큰 축을 '블록체인'과 '메타버스'로 정의하면서도 메타버스 사업 분야만큼은 공격적이고 다양한 사업적 시도를 진행할 것이라고 강조했다. 블록체인, 투트랙으로 다양화 이 날 방준혁 의장은 지난 4회 NTP 이후 약 4년 만에 공개 석상에 모습을 드러내며 업계의 관심을 모았다. 매년 NTP에서 넷마블의 비전과 신사업을 공유했던 만큼, 올해도 새로운 '승부수'를 띄울 것으로 예상됐다.예상과 같이 방준혁 의장은 신사업의 축을 '블록체인'과 '메타버스'로 정의함과 동시에 각 사업별 진행 상황과 비전을 공유했다.  지난 4회 NTP 당시 방준혁 의장은 블록체인이 게임시장에 미칠 영향 등에 대해 "블록체인은 게임과 같은 콘텐츠 산업에 큰 영향을 끼칠 것"이라며 "실체 없는 코인 발행으로 투자자를 모으는 형태가 아니라 무형자산에 암호화폐를 연결해 이익과 권리를 공유하는 구조가 될 것으로 본다"고 밝힌 바 있다.실제로 지난 2020년까지 블록체인 산업은 보안 및 기술 등에 대한 사업 안정성과 사회적 공감 등을 통한 검증의 시간을 거쳤다. 지난해 들어 본격적으로 블록체인 산업에 대한 니즈가 확대되면서 콘텐츠 산업을 중심으로 필요성이 대두된 바 있다. 방준혁 의장은 블록체인 산업이 일련의 과정을 거친 만큼, 올해부터 관련 사업을 본격화한다는 계획이다.방준혁 의장은 "블록체인과 관련된 콘텐츠 산업은 초기인 만큼 일종의 부작용을 겪을 것"이라면서도 "넷마블은 이를 극복하고 긍정적인 방향으로 성장을 꾀할 것"이라고 강조했다.현재 넷마블은 블록체인 사업을 두 갈래로 나눠 진행할 계획이다. 넷마블 본사는 게임을 중심으로 블록체인 기술을 결합하는 방식을 취하는 한편 자회사 넷마블에프앤씨의 경우 블록체인 중심으로 메타휴먼, 웹툰·웹소설 등의 콘텐츠를 더하는 형태다. 넷마블에프앤씨는 자체적인 블록체인 생태계를 구축하는 것을 목표로 다양한 신사업을 진행하게 되며 넷마블 본사는 게임에 블록체인의 순기능을 붙여나갈 계획이다.   블록체인 게임 선봉에 서는 타이틀은 'A3: 스틸 얼라이브'(글로벌)이다. A3: 스틸 얼라이브는 넷마블이 보유한 'A3' IP를 기반으로 개발한 MMORPG로, 지난 2020년 3월 출시된 바 있다. 출시된 게임에 블록체인 기술을 더한 형태로 개발중인 만큼 블록체인 게임 라인업 중 가장 빠르게 결과물이 나올 것으로 예상된다. 이 외에도 넷마블에프앤씨가 넷마블펀이었던 당시 '프로젝트GB'로 공개했던 '골든브로스'에도 블록체인 기술이 더해질 예정이다. '제2의 나라'(글로벌), '몬스터 길들이기: 아레나', '모두의 마블: 메타월드', '챔피언스 어센션'도 출시 라인업에 포함됐다.  "P2E, 출시 허용하되 리스크 줄이는 규제 해야" 방준혁 의장은 사행성을 이유로 서비스 하지 못하는 국내 '플레이 투 언'(P2E) 게임 환경에 대해 안타까움을 드러냈다. 진입을 막는 현재 규제 정책 대신 진입장벽을 낮추고, 위험 요소를 줄여가는 형태로 진행해야 한다고 강조했다. 그는 "블록체인 기반 게임들은 바라보는 시각에 따라 다르게 해석 가능한 데 P2E라는 단어 자체만을 연결하면 사행성스럽게 보이기 때문에 부정적 시각도 존재한다"며 "규제를 안하는 것도 문제고 하는 것도 문제인데 방법을 어떻게 가져가는지에 따라 다르다. P2E는 블록체인 기반 디지털 사업 뿐 아니라 다양한 산업과 접목될 것인데, 게임과 연계되면 출시할 수 없다는 것은 다시 한 번 고민해봐야되지 않을까 생각한다"고 설명했다.이는 블록체인 게임이 단순한 유행에 그치는 것이 아닌 '하나의 흐름'이 될 것이라는 시장의 '시그널' 때문이다. 방준혁 의장은 '가상현실'(VR) 기술을 예로 들며, 블록체인 게임에 대한 '대세론'을 설파했다.   그는 "기업들은 학계나 언론보다 사회적 흐름에 더 민감할 수 밖에 없다"며 "한 때 VR이 이슈로 급부상했음에도 스타트업 외에 본격적으로 진입한 회사가 없었던 이유는 다들 뭔가 알고있었기 때문"이라고 말했다. 이어 그는 "무언가가 산업화되기 위해서는 최소한의 여건이 형성돼야 하는데 그런 요소가 부족했고 시간도 많이 필요해보였다"며 "반면 블록체인 게임 관련해서는 전세계 많은 게임사들이 동시에 움직이고 있다. 관련 게임을 개발하지만 한국에서만 서비스를 못하는 것이 안타깝다"고 덧붙였다.방준혁 의장은 현 규제 정책의 변화만으로도 관련 산업이 크게 확대될 것으로 내다봤다.그는 "블록체인 게임을 출시하게 하되 이외의 규제를 분명히 해가며 서비스 이후의 부작용을 규제하는 방안으로 강화시키는 방안이 있다"며 "그렇게 되면 산업과 사회 흐름의 방향성을 같이 가져갈 수 있지 않을까 생각한다"고 설명했다. 진화된 메타버스 '메타노믹스·메타휴먼'  방준혁 의장이 발표한 신사업의 또 다른 축은 '메타버스'다. 넷마블은 올해 '메타노믹스'(메타버스 경제)와 '메타휴먼'(메타버스 기반 가상 인간)을 통해 메타버스 사업을 전개할 계획이다.이 날 방준혁 의장은 "메타버스 콘텐츠는 블록체인 테크가 결합돼 기존 커뮤니티 중심 규모보다 한층 진화될 것"이라며 "진화된 메타버스안에 개인, 단체, 기업 등 유저들이 들어와 자신만의 역량을 발휘해 명예를 획득하고 경제 활동을 추구하는 방식"이라고 설명했다. 이어 그는 "진화된 메타버스는 가상을 넘어 두 번째 현실 세계를 만들어낼 것"이라며 "이런 진화는 게임에서 만든 콘텐츠와 운영 경험이 중요 요소로 작용하며 블록체인 테크가 결합돼 구현할 수 있는 세상이다"고 덧붙였다.  메타노믹스의 대표 주자는 '모두의 마블: 메타월드'다. 지난 2013년 출시 이후 글로벌 지역 2억명의 유저가 플레이한 '모두의 마블'의 첫 후속작으로 알려졌다. 모두의 마블: 메타월드는 전작의 전략적인 보드 게임성은 계승하면서 실제 도시 기반의 메타월드에서 부지를 매입해 건물을 올리고 NFT화된 부동산을 거래하는 투자 게임이다. 캐주얼 보드게임에 불과했던 모두의 마블은 메타버스 플랫폼으로 새롭게 진화하는 사례다. 방준혁 의장은 "모두의 마블: 메타월드가 P2E 게임이냐는 질문이 있는데 그렇다고 할 수 있다"며 "다만 한국에서는 P2E 게임이 막혀 있기 때문에 출시하게 될 경우 한국 서비스는 일부 기능이 제외될 것"이라고 설명했다.넷마블 메타버스 사업의 또 다른 축인 '메타휴먼'도 공개됐다. 앞서 공개된 메타휴먼 '제나', '리우', '시우'가 NTP 현장에 모습을 드러냈다. 메타휴먼은 메타버스 플랫폼에 활용되는 가상인간으로 '제나'의 경우 넷마블의 신규 타이틀인 '오버프라임'과 '그랜드크로스S'의 캐릭터로 활용될 예정이다. 넷마블은 메타휴먼을 차례로 공개하는 한편 블록체인 게임, 웹툰, 웹소설 등 다양한 콘텐츠에 활용해 궁극적으로 메타휴먼 기반 플랫폼을 구축한다는 계획이다.  방준혁 의장은 "메타버스는 검증이 거의 끝나가고 구현도 거의 가능한 시기가 왔다"며 "게임 사업에서 쌓은 역량을 바탕으로 게임, 메타버스, 블록체인을 융합해 진화된 메타버스로 발전시킬 것"이라고 강조했다.한편 이 날 넷마블은 제5회 NTP를 열고 '모두의 마블: 메타월드'를 비롯해 △왕좌의 게임 △BTS드림: 타이니탄 하우스 △나 혼자만 레벨업 △세븐나이츠 레볼루션 △원탁의 기사 △머지 쿵야 아일랜드 △스쿼드 배틀 △신의 탑: 새로운 세계 △RF 프로젝트 △넷마블 프로야구 2022 △레이븐: 아랑 △몬스터길들이기2 △일곱 개의 대죄 오리진 △아스달 연대기 △그랜드크로스W △그랜드크로스S △오버프라임 등 신작 라인업을 공개했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2021년 최대 매출 냈지만…삼성SDS가 MSP로 변신하려는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270091</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270091</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 06:18:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 연간 최대 매출을 냈지만 영업이익은 주춤했던 삼성 그룹의 IT 서비스 계열사 삼성SDS가 올해 MSP 사업 확장에 사활을 건다.MSP는 Managed Service Provider의 약자로 클라우드 관리 서비스 사업자를 말한다. 기존 업무 시스템과 데이터를 클라우드 기반으로 전환하고 싶어하는 기업을 대상으로 컨설팅을 통해 적절한 CSP와 방법을 제시한다. 이후 클라우드로의 업무 데이터 이관과 이후의 유지보수까지 담당한다. 삼성SDS와 LG CNS, SK㈜C&amp;C, 네이버클라우드, KT, 베스핀글로벌, 액센추어 등이 주요 MSP로 꼽힌다. CSP는 Cloud Service Provider의 약자로 클라우드 서비스 제공 사업자를 뜻한다. 이들은 데이터가 실제로 저장될 클라우드 인프라를 제공한다. 아마존웹서비스(AWS)와 마이크로소프트(MS) 에저 등이 대표적이다.구형준 삼성SDS 클라우드서비스사업부장 부사장은 27일 열린 2021년 4분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "올해는 MSP 사업에 역량을 집중해 MSP 사업자로서의 지위를 공고히 할 것"이라고 말했다. 삼성SDS가 MSP 사업자로서의 변신을 꾀하는 것은 시장이 커질 가능성이 높고 자사가 MSP로가 갖춰야 할 역량을 충분히 보유했다고 판단했기 때문이다. 구 부사장은 "국내 클라우드 시장은 연평균 18%의 높은 성장률을 기록했고 올해 시장 규모는 7조원을 넘어설 것"이라고 전망했다. 삼성SDS는 MSP이자 CSP이기도 하다. 클라우드 컨설팅·데이터 이관·유지보수 역량을 갖춘 가운데 클라우드 인프라인 데이터센터도 보유했기 때문이다. 주요 CSP들과 경쟁관계이면서도 협력관계인 셈이다. 구 부사장은 "AWS·MS·구글·오라클 등의 파트너와 협력해 영업채널을 다양화하면서 MSP로서의 경쟁력을 강화할 것"이라고 말했다.다양한 업종의 기업들의 클라우드 전환을 지원하려면 해당 업종에 대한 이해도가 필수적이다. MSP가 업무에 대한 이해도가 높아야 고객에게 가장 적절한 클라우드 전환 해법을 제시할 수 있기 때문이다. 오랜 기간 다양한 기업들의 SI(시스템통합) 및 SM(시스템 유지보수) 프로젝트를 수행했던 삼성SDS가 강점을 가질 수 있는 이유다. 구 부사장은 "삼성 관계사의 시스템 운영 노하우와 대외 사업 경험을 보유해 클라우드 영역에서 업종 이해도가 높은 편"이라며 "MSP에 필요한 컨설팅·멀티 클라우드 운영 역량을 기반으로 MSP 전과정에 대해 지원할 것"이라고 말했다.삼성SDS는 이같은 클라우드 사업 강화를 위해 지난해 12월 조직개편을 단행했다. 기존 IT서비스 사업부를 클라우드와 솔루션 사업부로 구분했으며 전략마케팅실을 신설했다. 솔루션 사업부의 올해 키워드는 ERP(전사적자원관리)다. 지난해 오픈한 삼성전자의 'NEXT ERP'를 레퍼런스(구축 사례)로 삼아 대외 사업 확대에 주력할 방침이다. MES도 솔루션사업부의 먹거리다. MES란 공장의 제조설비 전과정에 적용되는 시스템으로, 공장의 자동화를 지원한다. 제조시설을 갖춘 기업들이 타깃이 될 수 있다. 특히 27일부터 중대재해처벌법이 시행되면서 기업들은 사고예방을 위해 제조현장의 자동화를 모색하고 있다. MES를 갖춘 삼성SDS에게 사업 기회인 셈이다.IT서비스와 함께 회사의 두 축을 이루고 있는 물류 사업에서는 풀필먼트 서비스가 새롭게 도입된다. 풀필먼트란 물류 전문업체가 판매자의 위탁을 받아 보관·포장·배송·재고관리·교환·환불 서비스 등의 과정을 담당하는 물류 일괄 대행 서비스를 말한다. 오구일 삼성SDS 물류사업부장 부사장은 "우선 해외 현지 파트너와 먼저 풀필먼트 서비스를 하고 주요 거점 지역은 직접 할 계획도 있다"며 "중국과 러시아의 횡단 철도 상품도 개발해 유럽향 국제운송도 지원할 것"이라고 말했다.  삼성SDS는 지난해 연결기준 연간 매출 13조6300억원, 영업이익 8081억원을 기록했다. 전년 대비 매출은 24% 증가하며 연간 최대치를 달성했지만 영업이익은 7.3% 감소했다. 영업이익의 감소는 IT서비스 부문의 부진이 주요 원인으로 분석된다. IT서비스 부문은 지난해 매출 5조6372억원, 영업이익 6640억원을 기록했다. 매출은 6.1% 늘었지만 영업이익은 14.7% 줄었다. 코로나19의 여파로 기업들의 IT에 대한 투자 규모가 여전히 예전의 수준을 회복하지 못한 가운데 삼성 계열사들이 4분기에 직원들에게 특별 상여금을 지급한 여파로 영업이익이 감소했다. 한편 삼성SDS는 보통주 1주당 2400원의 현금배당을 결정했다. 배당금 총액은 1856억원이며 배당성향은 약 30%다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷마블 NTP]①내외부 IP 대방출…20종 신작 선보인다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270082</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270082</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 06:18:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블이 20여종의 라인업을 통해 게임 시장에 새롭게 도전한다. 자체 IP를 활용한 게임부터 외부 파트너사와의 협력을 통한 콘텐츠까지 더해 올해부터 순차적으로 국내외 게임 시장을 공략한다는 계획이다. 27일 넷마블은 서울 구로구에 위치한 지타워에서 제5회 '넷마블 투게더 위드 프레스'(NTP) 행사를 열고 신작 라인업 및 사업 방향에 대해 공유했다.  블록체인 달고 돌아온 '모두의 마블' 이날 넷마블은 자체 IP 15종과 외부 IP 5종을 포함해 20여개의 신작을 공개했다. 보드게임에서 부동산 거래 기반 메타버스 플랫폼을 표방한 '모두의 마블: 메타월드'를 비롯해 △왕좌의 게임 △BTS드림: 타이니탄 하우스 △나 혼자만 레벨업 △세븐나이츠 레볼루션 △원탁의 기사 △머지 쿵야 아일랜드 △스쿼드 배틀 △신의 탑: 새로운 세계 △RF 프로젝트 △넷마블 프로야구 2022 △레이븐: 아랑 △몬스터길들이기2 △일곱 개의 대죄 오리진 △아스달 연대기 △그랜드크로스W △그랜드크로스S △오버프라임 등이 소개됐다.   특히 관심을 모은 것은 '대체 불가능한 토큰'(NFT)을 비롯해 블록체인 요소를 결합한 P2E 게임이다. 넷마블은 오는 3월 'A3: 스틸 얼라이브'(글로벌)을 시작으로 '골드브로스', '제2의 나라'(글로벌), '몬스터 길들이기 아레나', '모두의 마블: 메타월드', '챔피언스: 어센션' 등 블록체인 게임 라인업을 확대할 예정이다. 모두의 마블: 메타월드의 경우 지난 2013년 출시된 '모두의 마블' 후속작으로, 메타버스 요소로 개발된 점이 특징이다. 실제 지적도를 기반으로 한 필지구획 알고리즘을 반영해 건물을 건설하고 나만의 아바타를 커스터마이징 하는 한편 NFT 거래까지 가능토록 설계된다. 실제 도시 기반의 메타월드에서 부지를 매입해 건물을 올리고 NFT화된 부동산을 거래하는 투자 게임의 형태다. 모두의 마블에 등장했던 '데니스'와 '슬기'가 성인이 돼 투자자가 된다는 설정에서 출발해 가상세계인 '메타월드'를 둘러보며 투자를 진행토록 시각화된다. 리뉴얼 되는 '몬길', 그리고 또 하나의 '레이븐' 블록체인 게임 외에도 주목할 점은 기존 IP의 활용이다. 모두의 마블: 메타월드 외에도 '몬스터 길들이기', '레이븐', '세븐나이츠', 'RF 온라인', '일곱 개의 대죄' 등 기존 넷마블 게임들의 새로운 버전들이 개발에 돌입한 것으로 알려졌다.   넷마블몬스터가 준비하고 있는 '레이븐: 아랑'의 경우 지난해 하반기부터 '프로젝트 아랑'으로 알려진 타이틀이다. 지난 2015년 출시된 '레이븐'은 당시 양대 앱마켓 매출 1위를 달성하는 등 모바일 액션 RPG로의 가능성을 입증한 바 있다. 당시 대다수의 모바일 게임이 'for kakao' 플랫폼에 입점했던 것과 달리 독자적으로 서비스를 진행하면서 '탈카카오' 바람을 일으킨 타이틀로도 유명하다. 레이븐: 아랑은 원작에 멀티플랫폼 경험을 더해 새로운 '차세대 하드코어 MMORPG'를 표방한다. 이 외에도 '몬스터 길들이기2', '세븐나이츠: 레볼루션', 'RF 프로젝트', '일곱 개의 대죄 오리진' 등 넷마블 서비스 게임의 새로운 버전이 멀티플랫폼에 대응하는 형태로 순차 출시될 예정이다. 외부 협력에 자체 콘텐츠 더한다 현장에서는 외부 파트너사와 협력해 개발중인 타이틀도 일부 공개됐다.  '왕좌의 게임'(가제)은 전 세계적으로 인기를 모은 동명의 드라마 IP를 기반으로 개발중이다. 넷마블은 워너 브라더스 인터랙티브 엔터테인먼트 및 HBO와의 파트너십을 맺고 넷마블 네오를 통해 왕좌의 게임을 개발중이다. 드라마 '왕좌의 게임'의 세계를 '심리스(맵의 경계가 없는 형태) 오픈월드'로 구현했으며, 인물간 대화, 시시각각 변하는 날씨 등 섬세한 묘사를 위해 언리얼5 엔진을 채택했다.'스튜디오 드래곤'과 함께 '아스달 연대기' 시즌2부터 IP 공동 개발에 참여하는 넷마블은 드라마 작가와 협업해 확장된 세계관을 기반으로 게임을 개발하고 있다. 넷마블에프앤씨가 개발을 맡은 MMORPG 버전 '아스달 연대기'는 시즌1에서 볼 수 없었던 부족을 추가하는 한편 광활한 아스 대륙을 오픈월드로 구현해 연맹·세력 간의 경쟁, 정치 등 실제 그 세계를 살아가는 경험을 제공하는 것이 목표다.  권영식 넷마블 각자 대표는 "공개한 라인업 중 연내 출시될 타이틀은 절반 규모가 될 것으로 예상된다"며 "넷마블 프로야구 2022, 세븐나이츠 레볼루션, 모두의 마블: 메타월드, 오버프라임 등이 연내 론칭될 가능성이 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성디스플레이, 대형 사업부 적자 ‘QD'로 풀어낼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270081</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270081</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 06:18:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성디스플레이가 QD(퀀텀닷) 디스플레이 양산으로 대형 사업부 적자 폭이 일부 완화될 것으로 예상했다. 삼성디스플레이는 중소형과 대형 사업부 매출을 따로 공개하진 않지만, 컨퍼런스콜 등을 통해 대형 사업부 적자가 이어지고 있음을 밝혀왔다.삼성전자는 27일 컨퍼런스콜을 진행하고 디스플레이 사업부 실적을 공개했다. 지난해 4분기 디스플레이 사업 매출은 9조600억원, 영업이익은 1조3200억원으로 나타났다. 연간 기준으로는 매출 31조7100억원, 영업이익 4조4600억원으로 집계됐다.분기 실적만 놓고 보면 직전 분기보다 매출은 2.2% 늘고 영업이익은 11.4% 감소했다. 영업이익 감소는 대형 사업부 영향으로 보인다. 삼성디스플레이는 “대형 부문은 LCD 가격 하락, QD 디스플레이 초기 비용 영향으로 적자 폭이 크게 확대됐다”고 설명했다.다만 올해 1분기 전망은 긍정적으로 내다봤다. QD 디스플레이가 양산에 돌입한 만큼 대형 사업부 적자 폭 완화에도 긍정적 영향을 줄 것이라고 평가했다.삼성디스플레이는 “지난해 4분기 첫 양산 시작했고 고객사에 성공적으로 전달했다. 가동률 개선으로 출하량도 지속 증가할 것으로 예상한다”며 “연말에는 수율도 경쟁력을 갖출 정도로 올라설 것”이라고 말했다.QD 디스플레이 포지셔닝 관련 언급도 나왔다. 삼성디스플레이는 QD 디스플레이를 시장 내 ‘명품 위치’에 속하는 제품으로 평가한다고 밝혔다. 삼성디스플레이는 “QD 디스플레이를 프리미엄 라인업 상단에 포지셔닝 하는 쪽으로 고객사와 긴밀히 협의 중”이라며 “당사는 자체적으로 QD디스플레이가 대형 디스플레이 시장에서 명품적인 위치에 올라설 것으로 기대하고 있다”고 전했다.대형 사업부 내 LCD 생산 중단 이슈를 두고서는 예정대로 사업을 중단하겠다고 밝혔다. 삼성디스플레이는 “대형 사업부는 QD 디스플레이를 통해 프리미엄 리더십 확보에 주력하고, LCD 생산 라인은 계획대로 클로징(사업 중단) 예정”이라고 짧게 설명했다.삼성디스플레이는 그간 대형 디스플레이 부문에서 LCD 패널을 생산해왔다. 하지만 LCD 패널 단가 인하가 이어지자 2020년 3월 LCD 패널 생산 중단 계획을 밝혔다. 이후 QD 디스플레이로 사업 구조를 전환했다.  중소형 사업부는 지속적인 상승세가 예상된다고 밝혔다. 삼성디스플레이는 “폴더블 시장 확대 등으로 유기발광다이오드(OLED) 패널 채택 비중이 높아지고 있다”면서 “오미크론 등 거시적 위험 요소는 존재하지만, 프리미엄 제품군 판매 확대로 OLED 침투가 가속화될 것으로 기대한다”고 내다봤다. 중소형 디스플레이 패널 응용처 다변화에도 집중하겠다고 밝혔다. 삼성디스플레이는 “플렉시블 OLED를 기존 하이엔드 시장을 넘어 미드엔드 시장까지 확대하고 리지드 OLED는 IT뿐만 아니라 게임 및 오토 등으로 응용처를 다변화하겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, 최대 실적에도 불확실한 ‘반도체 투자’ 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270053</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270053</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 05:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 지난해 4분기 연결 재무제표 기준 매출 76조5655억원, 영업이익 13조8668억원을 기록했다고 27일 밝혔다. 연간 기준으로 보면 매출 279조6048억원, 영업이익 51조6339억원이다. 분기, 연간 모두 창사 이후 최대 매출이다. 매출 확대를 이끈 건 반도체 부문이다. 삼성전자 IR자료에 따르면 4분기 반도체 매출은 26조100억원, 영업이익은 8조8400억원으로 나타났다. 직전 분기와 비교하면 매출과 영업이익 모두 소폭 하락했지만 전년 대비로는 각각 43.0%, 130.4% 증가한 수치다.  삼성전자는 최대 실적에도 반도체 투자 확대 관련 신중한 태도를 보였다. 삼성전자는 이날 실적 발표 컨퍼런스콜에서 “올해 반도체는 다양한 불확실성이 존재하는 만큼 기존 투자 기조를 유지할 계획이다. 투자 계획은 지속 논의하겠다”며 “부품 공급망 이슈로 설비 반입 시점이 기존보다 길어지는 추세라는 점도 고려해 투자 계획 집행하겠다”고 말했다. 기존 투자 기조 유지는 시장 상황에 맞게 투자 규모를 결정하겠다는 의미로 풀이된다. 삼성전자 반도체 부문에는 메모리 사업(D램, 낸드플래시 등)과 비메모리 사업(파운드리 등)이 포함된다. 이는 인텔, TSMC 등 경쟁사들과 상반된 모습이다. 인텔은 지난 21일(현지시간) 약 24조원을 투자해 미국 오하이오주 컬럼버스시에 첨단 반도체 공장 2개를 건설하겠다고 밝혔다. 인텔은 차세대 반도체 제조와 파운드리 사업을 이곳에서 진행할 방침이다. TSMC도 지난 13일 4분기 실적을 발표하면서 올해 설비투자 계획치로 47조~52조원을 제시했다. 지난해 TSMC가 영업 과정에서 벌어들인 현금(Cash Flows from Operating Activities·약 47조원)과 맞먹는 규모다. 벌어들인 현금을 그대로 재투자한다는 의미다.삼성전자가 신중한 태도를 보이는 건 ‘불확실성’ 때문이다. 삼성전자는 이날 컨퍼런스콜에서 수차례 “불확실한 요인들이 상존한다”고 강조했다. 지난해 4분기 실적에도 불확실성이 일부 반영됐다. 삼성전자는 메모리 반도체인 D램과 낸드 모두 4분기 기준 비트그로스(bit growth·비트당 출하량 증가율)가 감소했다고 밝혔다. 삼성전자는 “글로벌 공급망 이슈가 예상보다 장기화됐고, 시안 공장 락다운에 따른 생산 영향 가능성 등을 고려해서 무리한 판매 확대를 자제했다”고 설명했다. 삼성전자는 중국 내 코로나19 봉쇄 여파로 지난달 29일부터 시안 공장 2곳을 축소 운영했다. 시안 공장 2곳의 생산능력은 실리콘웨이퍼 투입 기준 삼성전자 전체 낸드플래시 생산량의 40%를 차지하는 메모리 핵심 생산 기지다. 삼성전자는 시안 공장이 전날 정상화됐다고 밝혔다.  삼성전자는 올해도 불확실성은 이어질 것이라고 내다봤다. 삼성전자는 D램 전망 관련 질문에 “부품 수급 이슈, 원부자재 가격 상승, 지정학적 리스크 등 D램에 영향을 줄 수 있는 요소들이 많다”고 설명했다. 다만 “서버는 데이터센터 중심으로 투자 확대 및 고용량화가 이어지고 있고, 하이코어 CPU 비중도 지속 증가해 수요는 견조할 것”이라며 긍정적 전망도 내비쳤다.파운드리 관련해서는 수율 개선에 집중하겠다고 밝혔다. 삼성전자는 파운드리 4~5나노급 선단 공정 수율 확보 이슈를 묻는 질문에 “공정 미세화, 복잡도 증가로 초기 안정적 수율 확보 난이도가 높아진 것은 사실이다. 선단공정 안정화가 계획 대비 지연된 점은 있으나 투자 시점 최적화 등으로 점진적 개선을 예상한다”고 밝혔다. 파운드리 관련 구체적인 투자 계획에 대해서는 밝히지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버, 연매출 6조원 처음 넘겼다...핀테크·콘텐츠 '폭풍성장']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270048</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270048</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 05:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 지난해 사상 처음으로 연매출 6조원을 돌파했다. 지난해 4분기 실적도 역대 최대치를 기록했다. 특히 핀테크와 콘텐츠 등 신사업 부문 매출 성장 폭이 컸다. 27일 네이버는 2021년 4분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 지난해 매출이 6조8176억원을 기록했다고 밝혔다. 이는 전년대비 28.5% 증가한 것으로 네이버 연매출이 6조원을 돌파한 것은 이번이 처음이다. 연간 영업이익은 전년대비 9.1% 성장한 1조3255억원으로 집계됐다.지난해 4분기 매출은 1조9277억원, 영업이익은 3512억원을 각각 기록했다. 매출은 전년동기대비 27.4%, 전분기대비 11.6% 각각 증가했고 영업이익은 전년동기대비 8.5%, 전분기대비 0.4% 각각 증가했는데 매출과 영업이익 모두 역대 분기 사상 최대 실적이다. 사업 부문별로 보면 연 매출로는 △서치플랫폼 3조2905억원 △커머스 1조4751억원 △핀테크 9790억원 △콘텐츠 6929억원 △클라우드 3800억원을 각각 기록했다. 4분기 매출은 △서치플랫폼 8869억원 △커머스 4052억원 △핀테크 2952억원 △콘텐츠 2333억원 △클라우드 1072억원이다. 이 가운데 핀테크와 콘텐츠 부문의 매출 성장 폭이 컸다. 지난해 매출이 전년동기대비 핀테크는 44.5%, 콘텐츠는 50.6% 각각 증가했다. 4분기 매출도 각각 전년동기대비 48.8%, 67.9% 폭풍 성장했다.핀테크 부문은 네이버페이 사용처가 다변화되면서 외부결제가 지난해 같은 기간보다 60% 성장한 데 따라 4분기 전체 결제액이 전년대비 36% 성장한 10조9000억원을 달성했다. 4분기 알리익스프레스, 구글 앱스토어 등 대형 글로벌 가맹점이 새롭게 추가되고 오프라인 가맹점이 총 23만개로 늘어난 것이 영향을 미쳤다. 한성숙 네이버 대표는 “3000만명을 돌파한 네이버페이 회원들을 대상으로 온·오프라인과 국내외 등 모든 결제 동선을 촘촘하게 연결시켜 나가고 있다”고 말했다.콘텐츠 부문에선 네이버웹툰이 4분기에 글로벌 연간 거래액 1조원을 돌파하며 빠르게 성장했다. 세계 최대 웹소설 플랫폼 왓패드 인수, 마블·DC코믹스·BTS 등 글로벌 오리지널 지적재산(IP)을 보유한 파트너들과 협업을 본격화한 데 따른 것이다. 네이버웹툰은 현재 글로벌 1억7000만명의 월이용자수(MAU)를 확보하고 있다.MZ세대를 중심으로 2억6000만명의 가입자를 확보한 메타버스 플랫폼 ‘제페토’의 MAU는 전년대비 57% 성장한 한편, 매출 역시 318% 증가한 것으로 나타났다. 스니커즈 리셀(Resell·되팔기) 플랫폼으로 시작한 ‘크림’도 12월 거래액이 전년동기 대비 3배 성장하며 1000억원을 돌파했다.박상진 네이버 최고재무책임자(CFO)는 “4분기 콘텐츠 매출 성장률이 높았고 4분기와 연간 전체 성장률을 놓고 봤을 때 비슷할 정도다”면서 “웹툰과 스노우가 성장을 이끌었고 스노우의 제페토 매출이 급성장한 결과”라고 설명했다.이 외 서치플랫폼의 4분기 매출은 검색 품질 개선·스마트플레이스 개편 등에 따라 전년동기대비 15.2%, 전분기 대비 7.5% 각각 성장했다. 특히 서치플랫폼 내 디스플레이 매출은 지난해 같은 기간보다 26.1% 증가하며 높은 성장세를 유지했다.커머스 4분기 매출은 쇼핑라이브와 브랜드스토어 성장에 힘입어 전년동기대비 27.9%, 전분기대비 6.6% 각각 성장했다. 클라우드는 신규 고객 수주를 통한 성장에 4분기 매출이 전년동기대비 25.2%, 전분기대비 11.4% 각각 늘었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG에너지솔루션 유가증권 상장...'따상'보다 값진 것]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270030</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270030</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 05:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션이 27일 유가증권시장(KOSPI)에 신규 상장했다. 이날 오전 시가총액 110조7990억원을 기록해 삼성전자(431조183억원)에 이어 시가총액 2위에 이름을 올렸다. 내연기관 자동차의 글로벌한 퇴출 흐름과 전기차 수요 증가에 따라 전동차의 엔진격인 배터리의 폭발적인 수요 증가로 기업가치가 폭등한 영향이다. LG에너지솔루션은 중국 CATL에 이어 글로벌 2위의 배터리 제조사다. 점유율은 SNE 리서치 발표 기준 22.2%(2021년 1~11월 사용량)에 달한다.권영수 LG에너지솔루션 부회장(CEO)은 이날 서울 한국거래소에서 열린 상장 기념식에 참석했다. 권 회장은 "LG에너지솔루션 상장은 30년의 시간을 거쳐 쌓아온 도전과 혁신 역량의 결실"이라며 "2차전지를 차세대 성장동력으로 선정하고 과감한 투자와 연구개발을 강조해온 고 구본무 회장님께서도 기뻐할 것"이라고 말했다.LG에너지솔루션은 LG화학에서 물적분할 후 주주들의 '뭇매'를 맞았음에도 IPO 시장의 새 역사를 쓰면서 입성했다. 국내외 기관투자자 대상 수요 예측에서는 경쟁률 2023대 1을 기록해 IPO 사상 가장 높은 경쟁률을 보였다. 일반 투자자 대상 공모 청약에서는 청약 증거금이 약 114조1066억원 모여 또 한번의 신기록을 달성했다.LG에너지솔루션은 이번 IPO로 10조2000억원(4250만주)을 마련했다. LG에너지솔루션의 최대주주인 LG화학은 2조5500억원을 확보했다. LG화학의 LG에너지솔루션 지분은 81.84%로 줄었다. LG화학은 사실상 단독주주 수준의 지배력을 확보하고 있다. 두 회사 모두 이번 IPO로 배터리 및 소재 시장의 선두기업으로 지위를 확고히 할 수 있게 됐다.LG에너지솔루션은 IPO로 확보한 자금 대부분을 증설에 쓴다. 전기차와 배터리 산업에서 '세계의 공장'으로 부상한 미국과 유럽에 집중적으로 투자한다. LG에너지솔루션은 북미 지역에 2024년까지 5조6000억원을 투자하고, 유럽과 중국 생산공장에 각각 1조4000억원, 1조2000억원을 투자한다. 한국 오창공장에는 내년까지 6450억원을 투자해 원통형 생산라인을 구축한다.글로벌 전기차 메이커들이 LG에너지솔루션과 파트너십을 확대하고 있는 만큼 투자금 중 대부분은 증설에 쓰인다. 앞서 지난 26일에는 미국 GM과 LG에너지솔루션의 합작사인 얼티엄셀즈(Ultium Cells)가 3공장을 건설한다고 밝혔다. 투자금은 약 3조원이면, 2024년 하반기 준공 예정이다. LG에너지솔루션은 GM 외에도 유럽의 스텔란티스와 합작공장을 건설하고 있다.LG에너지솔루션은 미국과 유럽지역에서 중국 CATL을 앞서고 있다. IPO로 확보한 투자금은 대부분 증설에 쓰이면서 LG에너지솔루션의 '공급량'을 늘리게 된다. LG에너지솔루션은 이를 통해 '규모의 경제'를 달성하고, 글로벌 업체 중 가장 빠르게 '하이싱글 디짓' 이익률 실현이 가능할 전망이다.     LG화학은 IPO로 확보한 투자금을 배터리 소재와 R&amp;D 분야에 쓴다. LG화학은 LG에너지솔루션의 '수직계열화'에 기여할 수 있도록 증설을 통해 내재화율을 빠른 속도로 높일 계획이다. 원가가 높은 양극재를 중심으로 투자해 원료를 안정적으로 조달하고, 생산과 원가 안정화를 달성한다는 것이다.현재 LG화학의 양극재 캐파는 8만톤이다. LG화학은 국내 청주공장과 구미공장, 익산공장에서 양극재를 생산하고 있다. 해외에서는 화유코발트와 합작해 우시공장을 건설해 운영 중이다. LG화학은 2026년까지 양극재 캐파를 225% 늘릴 계획이다. 전기차 핵심 생산기지인 유럽과 미국에서도 양극재 공장을 건설한다. 현지 생산, 현지 납품 체계를 갖출 예정이다.권영수 부회장을 비롯해 LG에너지솔루션 및 LG화학 재무담당 경영진은 IPO 이후 최대주주(LG화학) 지분율을 80% 이상 유지할 것이라고 약속했다. 이를 통해 LG화학 기존 주주에 미치는 영향을 최소화할 것이라는 설명이다. LG에너지솔루션이 물적분할 후 상장하면서 LG화학 기존 주주는 간접투자자가 됐다.다만 배터리 산업은 자본집약 산업인 만큼 시장의 상황에 따라 대규모 투자가 불가피하다. 글로벌 1위를 두고 현재 중국 CATL과 점유율 경쟁을 벌이고 있어 투자를 늦출 수 없는 상황이다. 물적분할로 기존 주주의 주주가치 훼손이 불가피했음에도 LG그룹이 어려운 결정을 내린 이유다. 권 부회장은 "이번 상장을 지난 30년의 마무리가 아닌 새로운 100년을 위한 출발점으로 생각하겠다"고 말했다.한편 27일 오후 12시 기준 LG에너지솔루션은 48만7000원에 거래되고 있다. 이날 시초가는 공모가 30만 원보다 99% 높은 59만7000원을 기록했다. 따상에는 실패했음에도 시총이 공모가 기준 70조2000억원에서 약 130조원대로 늘었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터, 각국 정부 콘텐츠 삭제 요청 '역대 최대'...한국은 5위]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270026</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 01:58:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[트위터가 지난해 상반기에 각국 정부로부터 최대 규모의 게시물 삭제 요청을 받았다고 밝혔다. 26일(현지시간) IT전문매체 &lt;엔가젯&gt; 등 주요 외신은 트위터의 투명성 보고서를 인용해 트위터가 지난해 상반기(1~6월) 각국 정부로부터 19만6878계정과 관련해 4만3387건의 삭제 관련 법적 요청을 접수했다고 보도했다. 이는 트위터가 2012년 투명성 보고서를 발행하기 시작한 이래 가장 큰 규모다. 트위터는 이 중 54%의 콘텐츠에 대해 특정 국가에서의 접근을 금지하거나 해당 계정주에게 게시물 전부 또는 일부에 대한 삭제 조치를 취하도록 했다고 밝혔다. 한국을 포함한 5개국의 삭제 요청 건은 전체의 95%를 차지했다. 가장 많은 요청은 일본에서 접수됐으며 그 다음으로 러시아, 터키, 인도, 한국 순이다. 한국의 삭제 요청 건수는 2020년 상반기에 전년 동기 대비 226%로 크게 늘었지만 2021년 상반기에는 21% 감소한 약 2900건의 요청이 있었던 것으로 나타났다. 트위터는 그 중 32%가량의 요청 건에 조치를 취했다. 일본은 전체 삭제 요청 중 43%를 차지했으며 대부분 마약, 음란물, 금융 범죄와 관련된 내용이었다. 트위터는 삭제 요청이 발생한 계정의 수가 급증한 데는 인도네시아 정부의 법적 요구가 큰 비중을 차지한 것으로 봤다. 인도네시아의 정보통신부는 총 10만2363개의 계정에 대해 불법 음란물 등을 포함한 이유로 삭제를 요청했다. 트위터는 이 중 1만8570건에 대해 조치를 취했다. 그 밖에도 러시아의 자살유도 관련 법에 위반되는 포스트 삭제 요청도 증가했다. 한편 트위터에 접수되는 삭제 요청 건수는 매해 증가세다. 특히 2020년 상반기에 크게 늘어났다. 맥스위니 트위터 글로벌 공공정책 담당 부사장은 성명서를 통해 “각국 정부가 더 많은 콘텐츠를 삭제하거나 개입하려는 움직임을 보여 전례 없는 어려움에 직면하고 있다”며 “이러한 행위는 사생활과 표현의 자유를 위협해 굉장히 우려스럽다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 공급망 차질에도 사상 최대 순익 올려]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270024</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 01:58:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 전기차 기업 테슬라가 지난 분기 예상치를 웃도는 실적을 올렸다. 26일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 주요 외신에 따르면 테슬라의 지난해 4분기 매출은 177억2000만달러(약 21조2800억원)로 전년 동기 대비 65% 증가했다. 순이익은 전분기 대비 760% 증가한 23억2000만달러(약 2조7800억)이며 총 마진은 0.8% 상승한 27.4%라고 밝혔다. 자동차 매출은 71% 증가한 159억7000만달러(약 19조1800억원)로 집계됐다. 현지 언론은 테슬라의 주력 세단 모델 3와 SUV 모델 Y 등 상대적으로 저렴한 모델의 인기로 평균 매출이 하락했음에도 불구하고 시장 예상치를 웃도는 실적을 올렸다고 전했다. 지난 분기에 테슬라는 전분기 대비 70% 상승한 총 30만5840대의 차량을 고객에게 인도했다. 지난해에는 전년 대비 87% 급증한 총 93만6172대의 차량을 출하했다. 이날 테슬라는 안전성 논란을 빚고 있는 자사의 완전 자율주행 시스템 Full Self-Driving(FSD)을 주력 분야로 꼽았다. 테슬라는 FSD의 베타버전을 통해 데이터를 수집 중인데 미 캘리포니아 당국은 최근 FSD의 규제 감독 필요성에 대한 재검토에 돌입했다. 테슬라는 이날 미국 내 총 6만대의 차량이 해당 시스템을 이용 중이라고 밝히며 앞으로 더 많은 고객이 자사 차량을 이용하며 FSD로 인한 수익이 증가할 것으로 내다봤다. 한편 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 공급망 차질을 주요 제약 요인으로 꼽았다. 지난 몇 분기 동안 계속된 공급망 문제로 공장들의 생산 능력이 줄어들었기 때문이다. 머스크는 2022년에도 반도체 부족이 지속될 것이며 올해 새로운 모델을 도입하지 않을 것이라고 전했다. 머스크는 전기 픽업트럭 사이버트럭과 2세대 로드스터가 이르면 내년에 생산되기를 희망한다고 밝혔다. 머스크는 사이버트럭 생산 지연의 원인으로 배터리 생산과 가격 책정에 대한 고민을 꼽았다. 테슬라는 2019년에 사이버트럭을 처음 공개할 당시 가격을 3만9900달러(약 4800만원)로 발표한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크쑤다]당신의 대출 이자는 적절한가요?…나만의 금융 주치의 팀윙크 '알다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270027</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 01:58:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기사를 요약하면?•마이데이터 서비스는 1월5일부터 본격 시작됐다. 각 금융사들과 핀테크 기업들이 각자의 마이데이터 사업을 시작했다.•핀테크 스타트업 팀윙크는 대출비교 서비스 '알다'를 선보였으며 향후 마이데이터를 활용해 고객의 금융 상태를 진단하고 적절한 서비스를 제시해주는 서비스를 2월 중순 출시할 예정이다.•팀윙크는 대안 신용평가모형 '알다 리빙스코어' 모델을 구축했다. 고객의 잔고 수준 등 기존 금융데이터에서 다루지 않은 데이터를 기반으로 신용을 평가한다.  이달 5일 마이데이터 서비스가 본격 시작되면서 금융사들과 핀테크(금융과 기술의 합성어) 기업들의 진검승부가 펼쳐지고 있다. 마이데이터란 은행 계좌와 신용카드 이용내역 등 금융데이터의 주인을 금융회사가 아니라 개인으로 정의하는 개념으로, 본인신용정보관리업을 말한다. 고객이 자신의 개인정보 활용에 동의할 경우 금융사들은 이를 분석·가공해 다양한 맞춤형 서비스를 제공할 수 있다. 현재 대출비교 플랫폼 '알다'를 제공하고 있는 핀테크 스타트업 팀윙크는 마이데이터를 활용한 서비스로 한단계 점프를 준비하고 있다. 대출비교에서 나아가 고객의 금융건강을 진단하고 처방까지 내려주는 '금융 주치의'가 되겠다는 포부다. &lt;블로터&gt;는 팀윙크의 김한준 프로덕트오너(PO)를 만나 마이데이터 시장에 대한 전망과 회사의 전략에 대해 들었다. Q. 자기소개 부탁드린다. A. 팀윙크에서 마이데이터 사업을 맡고 있다. 팀윙크는 '누구나 눈탱이 맞지 않는 금융세상을 만든다'는 미션을 바탕으로 고객의 대출을 진단·실행·관리하는 마이데이터 기반 온라인 대출비교 플랫폼 알다를 운영하고 있다. 2018년 7월 핀테크 업계 최초로 신용올리기 서비스를 출시했다. 앞으로 금융 마이데이터를 기반으로 금융회사와 고객의 문제를 동시에 해결하는 플랫폼으로서 비대면 대출 활성화에 기여하고자 한다.   Q. 현재 수익모델은 무엇인가? 마이데이터를 활용한 사업 계획도 궁금하다. A. 마이데이터 사업자는 본연의 본인신용정보관리업 이외에 '겸영 업무'를 수행한다. 팀윙크는 이 겸영 업무, 구체적으로는 대출 비교 서비스를 통해 수익을 낼 계획이다. 법적으로는 대출 모집중개인이며 팀윙크는 대출 모집법인 라이선스를 보유하고 있다. 사용자가 알다 앱을 통해 대출을 문의하면 여러 은행의 이자를 비롯한 대출 조건을 보고 비교할 수 있다. 대출을 받으면 해당 은행으로부터 일정 비율의 수수료를 받는다. 알다는 마이데이터를 기반으로 고객의 금융 건강을 진단하고 처방하는 서비스를 제공하고자 한다. 단순히 본인의 정보를 조회하는 것을 뛰어넘어 병원에서 건강검진을 받듯이 금융 생활을 진단하고 그 결과에 따라서 적절한 처방을 받을 수 있게 되는 것이다. 구체적으로 보유한 대출의 금리나 한도가 적절한 수준인지 진단한 다음 이자를 낮출 수 있는 권리인 금리인하요구권을 행사할지 등을 알려준다. 이 서비스는 현재 베타 오픈한 상태이며 2월 중순 정식 출시할 계획이다. 향후 다른 대출로 대환하는 것이 좋을지 여부도 알려주는 기능도 추가할 예정이다. 알다는 이러한 서비스를 유료로 제공하는 곳도 있지만 알다는 모두 무료로 제공할 방침이다.Q. 마이데이터 서비스는 현재 은행·증권·카드 등 금융 데이터에 집중돼 있다. 그렇다면 금융이력이 부족한 사회초년생과 대학생 등 이른바 '씬 파일러'들은 데이터가 금융 이력이 많은 이들보다 상대적으로 부족한 것 아닌가? A. 국내 금융 이력 부족자(씬-파일러)는 1200~1300만명 수준으로 비율로로 따지면 28% 정도 된다. 나이스신용평가정보의 연구결과에 따르면 이 중 50%가 3~5년 이내에 우량고객으로 분류된다. 금융 이력 부족자들은 아직 카드나 금융거래 정보가 부족한 분들이라 전통적인 신용평가 모형에 따라 신용을 평가하면 나쁜 평가를 받게 된다. 이러한 문제를 해결하기 위해 만들어진 것이 대안 신용평가다. 전통적인 금융정보 외에 대안 정보로 그 사람의 신용을 들여다보자는 것이다. 알다 역시 대안 신용평가 모형인 '알다리빙스코어'를 보유하고 있으며 마이데이터를 기반으로 고도화할 계획이다. 이를 위해 데이터랩을 만들어 준비 중이다. 다양한 데이터를 수집하고 결합·분석해서 대안 평가의 재료로 가공하는 것이다.다만 알다리빙스코어를 적용하는 것은 또 다른 문제다. 금융사와의 제휴를 통해 풀어내야 하는 부분이 상당하고 오랜 시간이 소요되기 때문이다. 때문에 알다는 다른 부분에 집중하고자 한다. 돈을 쓰는 것도 금융 이력이 될 수 있다. 똑같이 돈을 쓰면서도 자신의 신용을 구축하고 신용점수를 관리할 수 있다. 휴대폰 요금을 성실히 잘 내는 것으로도 신용점수를 올릴 수 있다. 이렇게 고객들이 쉽게 간과하는 부분들을 잘 알려주고 습관으로 만들어 드리고자 한다.   Q. 비금융분야의 산업에서도 마이데이터 산업에 진출하고자 하는 사례가 늘고 있다. 금융플랫폼이 활용할 수 있는 비금융데이터로는 현재 대표적으로 어떤 것이 있으며, 향후 적용될 수 있는지? A. 지금껏 금융 데이터는 충분히 활용되지 못하고 있다고 보기 때문에 금융 데이터를 충분히 활용할 수 있는 수준에 도달한 후에 비금융데이터를 살펴보려고 한다. 금융 데이터에 대해 더 설명드리면 기존 구조에서는 하나의 금융회사가 자신의 데이터만 분석할 수 있었다. 우리은행을 주로 이용하는 사람은 하나은행에서 좋은 조건으로 대출받기 쉽지 않고, 현대카드에서 특정 소비자의 소비패턴을 분석하고 싶어도 다른 카드의 사용 패턴을 모르기 때문에 분석이 쉽지 않은 것 등의 한계가 있었다. 오픈뱅킹을 통해 다른 은행에서 처리할 기본 업무를 하나의 금융 플랫폼에서 해결할 수 있게 된 것처럼 마이데이터를 통해서는 1금융권 은행뿐만 아니라 2~3금융권, 보험, 투자, 신용카드, 각종 결제서비스 정보 등을 모두 한 번에 조회할 수 있게 된다. 사용자가 동의만 한다면 그 사람의 자산·부채·소비 데이터를 활용할 수 있게 된 것이다. 새롭게 열린 금융 데이터에 더 큰 기회가 있다고 생각한다.Q. 소비자는 마이데이터 서비스를 이용하면 어떤 혜택을 받을 수 있나? A. 그동안의 금융 시장은 금융회사가 상품을 제조하고 유통까지 전담하는 구조였다. 그 결과 다른 금융회사의 상품과 비교하는 것 자체가 큰 불편함이었다. 더욱 똑똑한 선택을 하기에는 시간과 정보가 부족했다. 이른바 정보 비대칭이 만연했던 것이다. 지금은 알다와 같은 비교 플랫폼을 통해 다양한 금융상품을 실시간으로 한 번에 비교하고 그것이 내가 받을 수 있는 최선의 서비스인지 확인할 수 있다. 팀윙크의 알다는 대출 진단부터 시작한다. 진단을 통해 지금 가진 대출이 가장 좋은 조건인지 쉽게 따져볼 수 있다. 기존에는 한 번 대출을 받으면 10년 넘게 그냥 가져가는 것이었는데 이제는 온라인 쇼핑하듯이 비교하고, 따져보고, 갈아탈 수 있게 됐다.Q. 대안 신용평가 시장의 현황과 향후 전망은? A.기존 신용평가모델은 금융 정보만을 활용하기 때문에 단절된 점수 구간이 발생하는 약점이 있다. 그 결과로 금리 단층이라는 현상이 발생하게 된다. 실제로 대출자들이 1금융권을 벗어나면 평균 금리가 15% 수준으로 올라가게 되는데, 이러한 금리 단층 현상을 해소하는데 마이데이터 기반의 대안 평가모델이 기여할 것으로 기대한다.일부 기업들은 대안 평가모델 자체를 사업모델로 솔루션 판매 모델로 고민하고 있지만 이는 금융회사의 입장에서는 비용이 들기 때문에 환영할 만한 모델이 아니다. 알다는 대안 모델을 금융회사에 전달해서 고객에게 더 나은 금리, 한도를 제공하려 한다. 시장은 수익사업 모델과 혜택 제공으로 크게 양분될 것으로 전망된다. 향후 신용평가에서 다루지 않는 광범위한 데이터에서 그 사람이 돈을 갚을 의지와 능력이 있는지, 금융 이력은 부족하지만 신용이 있는 사람이라는 것을 판단해낼 수 있다면 새로운 큰 시장이 열릴 것으로 기대한다. Q. 팀윙크는 대안 신용평가모형 '알다 리빙스코어' 모델을 구축했다. 알다 리빙스코어에 활용되는 비금융 데이터는 어떤 것이 있고 이 모형으로 어떤 금융소비자가 이득을 볼 수 있나? A. 알다 리빙스코어는 기존 신용평가 모형을 대체해 어떠한 영업행위를 하려는 목적보다는 기존 신용평가 결과와 결합해 시너지를 냄으로써 금융소비자가 마이데이터 기반의 더 실질적인 혜택을 얻으며 주도적인 금융생활을 할 수 있도록 도우려는 것이 주 목적이다. 신용평가사는 어떤 정보를 활용해서 신용을 평가하는지 공개하지 않는다. 즉 그만큼 어떤 변수를 활용해서 그 사람의 신용을 평가하는지가 핵심 경쟁력이기 때문에 알다 리빙스코어에 활용되는 비금융 데이터를 모두 공개하기에는 어려운 측면이 있다. 그래도 하나만 이야기하자면, 그 사람의 잔고 수준이다. 잔고가 어떤 수준을 유지하는지를 정량화해서 점수로 만드는 것이다. 이런 모형으로 이득을 볼 수 있는 사람은 성실하게 잘 사셨지만, 신용점수가 낮았던 분들일 것이다. 그런 분들이 더욱 좋은 조건으로 대출 상품을 이용하실 기회를 만들어드리고자 한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>