<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Feb 2022 15:20:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]"아이텀큐브 토큰스왑, 다음달 끝"…넷마블F&C표 블록 게임 본궤도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160183</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160183</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 10:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블 자회사 넷마블에프앤씨(F&amp;C)의 블록체인 게임 사업이 본궤도에 오른다. '아이텀'(ITAM) 코인을 '아이텀큐브'(ITAM CUBE)로 바꿀 수 있는 종료 기간을 공지하는 등 추가 재상장에 속도를 내는 모습이다.16일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 아이텀게임즈가 운영하는 '아이텀큐브' 공식 소셜네트워크(SNS) 계정을 통해 '토큰 스왑' 종료 기간을 게재했다.   이날 아이텀큐브는 트위터에 "아이텀에서 아이텀큐브로의 토큰 스왑을 다음달 31일까지만 진행한다"며 "교환되지 않은 아이텀 코인은 손실되기 때문에 가능한 빠르게 아이텀큐브 토큰으로 교환할 것을 당부드린다"고 설명했다. 아이텀큐브는 지난달 넷마블에프엔씨가 아이텀게임즈를 인수하며 리브랜딩한 토큰으로, 글로벌 가상자산 거래소인 'MEXC' 1곳만 상장된 상태다. 현재 아이텀게임즈 측은 향후 넷마블에프엔씨가 서비스할 블록체인 게임의 기축통화가 아이텀큐브가 될 것이라며 투자자들의 토큰 스왑을 장려하고 있다. 쉽게 말해 구형 코인인 아이텀을 리브랜딩된 아이텀큐브로 스왑하는 방식이다.아이텀큐브 측은 "아이텀큐브는 넷마블에프앤씨의 토종 토큰"이라며 "넷마블에프앤씨가 블록체인 환경에서 출시할 모든 게임과 서비스에 대한 거버넌스·유틸리티 토큰 역할을 하게 될 것"이라고 설명했다.이어 "아이텀토큰은 게임 내 토큰의 현금화, NFT 거래, 향후 개발을 위한 거버넌스를 포함한 여러 유틸리티를 보유할 것"이라며 "넷마블과 블록체인의 가교역할을 하게 된 것을 자랑스럽게 생각한다"고 덧붙였다.아이텀큐브가 토큰 스왑 종료를 알림에 따라 넷마블에프앤씨도 블록체인 게임 사업에 속도를 낼 것으로 예상된다. 앞서 넷마블에프엔씨는 지난 10일 세계 최대 규모의 가상자산 거래소인 '바이낸스'와 글로벌 블록체인 게임 생태계 조성을 위한 전략적 파트너십을 구축했다고 밝힌 바 있다. 이를 통해 넷마블에프앤씨는 바이낸스 스마트 체인 상에 독자적인 사이드 체인을 신설하고 게임과 탈중앙화 금융이 결합된 '게임파이'와 바이낸스 NFT 마켓 내 블록체인 기술 기반 크라우드 펀딩(IGO) 등 다양한 사업을 전개할 예정이다. 현재 넷마블에프앤씨는 파트너십의 일환으로 블록체인 기술 기반 캐주얼 슈팅 게임 '골든브로스'(GOLDEN BROS)의 NFT를 바이낸스 NFT 마켓에서 예약판매를 진행할 계획이다.  아이텀게임즈 측이 발표한 내용과 현재 넷마블에프앤씨의 상황을 종합해 보면 '바이낸스 스마트 체인 상의 사이드 체인'이 아이텀큐브가 될 확률이 높다. 아이텀큐브가 넷마블에프엔씨 블록체인 게임의 기축통화로 사용될 경우 바이낸스 생태계와 밀접한 연관성을 갖게 된다. 특히 아이텀큐브가 "토큰 스왑이 빠를 수록 넷마블에프엔씨의 게임파이 및 메타버스에 더 가깝게 다가갈 수 있다"며 "관련 생태계는 오직 아이텀큐브를 통해서만 완성된다"고 밝힌 것도 바이낸스와의 연관성을 강조하기 위한 것으로 풀이된다.아이텀큐브의 추가 재상장이 탄력을 받고 있는 가운데, 넷마블 본사도 자체 코인 발행을 준비하고 있다. 지난 9일 권영식 넷마블 대표는 지난해 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 "넷마블이 발행할 기축통화는 3월 정도로 계획하고 있다"며 "발행 이후 중앙화 거래소에 즉시 상장하기보다 탈중앙화된 덱스 거래소에서 교환하는 형태로 갈 것"이라고 밝혔다. 넷마블과 넷마블에프앤씨는 각각 자체 코인과 아이텀큐브를 기축통화로 운영할 전망이다. 실제로 넷마블은 지난달 18일과 25일 각각 '넷마블X'(Netmarble X)와 '마브렉스'(Marblex) 상표권을 출원한 바 있다. 해당 상표권들은 각각 '가상자산'과 관련이 있는 상표설명이 포함돼 자체 코인이나 거래소명을 염두에 둔 것으로 풀이된다. 게임업계의 한 관계자는 "현재 아이텀큐브는 팬케이크 스왑을 통해 바꿀 수 있는데, 향후 글로벌 시장 활용도를 높이기 위해서는 글로벌 거래소 추가 상장이 필요할 것"이라며 "넷마블과 넷마블에프앤씨가 각각의 블록체인 사업을 진행중인 만큼 아이텀큐브의 재상장이 본사보다 빠르게 추진될 가능성도 존재한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['재생에너지 제국' 꿈꾸는 현대중공업그룹...아람코 이어 美 GE와 '파트너십']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160074</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 10:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대중공업그룹이 미국의 재생에너지 전문기업 GE와 함께 해상풍력 에너지 시장에 진출했다. 현대중공업그룹은 지구온난화가 글로벌 위기로 부상하면서 탄소중립과 재생에너지 위주로 사업구조를 재편하고 있다. 이번에는 그룹 전력기기 및 에너지솔루션 계열사인 현대일렉트릭이 GE와 '컬래버레이션'에 나선다. GE는 터빈 등 재생에너지를 활용한 전력생산에 강점이 있고, 현대일렉트릭은 변압기 등 전력기기와 배전기기, 회전기기 등을 생산하고 있다. 양사의 기술력과 자본력이 만나 해상풍력 시장의 돌풍을 일으킬지 관심이다. '현대일렉트릭xGE' 컬래보...시너지는 현대일렉트릭은 16일 오전 분당 본사에서 '해상풍력 터빈 제조 및 사업진출을 위한 양해각서(MOU)'를 체결했다고 밝혔다. 현대일렉트릭은 이번 MOU를 통해 자사가 보유한 에너지솔루션 및 전력기기 분야의 기술력에 GE의 대형 재생에너지의 풍력터빈 생산기술을 결합한다.현대일렉트릭은 국내의 지리적 환경적 특성에 최적화된 12~15MW급 해상풍력 터빈을 제작할 계획이다. 15MW급은 약 1만5000가구가 전력을 사용할 수 있는 양이다.풍력 발전의 경우 터빈의 블레이드(풍력발전기 날개)가 클수록 발전효율과 발전량이 증가한다. 유럽은 대형터빈이 상용화되어 있는 반면 국내는 5MW급에 머물러 있는 상황이다. 해상풍력 터빈의 크기는 2000년 1.5MW에서 2018년 6.5MW로 커졌다. 2019년 유럽은 7.2MW의 터빈이 상용화됐다. 2025년에는 터빈 용량이 10~12MW로 커질 전망이다.  GE는 2018년 12MW급 터빈을 출시했다. 지멘스(Siemens)는 같은해 15MW 제품을 공개했다. 두산중공업은 2018년 개발을 마친 8MW 터빈의 실증에 들어갔다. 이렇듯 글로벌 터빈업체들은 해상풍력 터빈의 대형화에 주력하고 있다. 이유는 터빈이 커져야 발전 용량이 늘어나고, 발전원가가 낮아지기 때문이다. 해상풍력 설비의 기초구조물과 해저케이블, 공사비용 등 운영비를 절감할 수 있는 것이다.현대일렉트릭은 기존에는 국내외에서 전력설비 등 인프라 설치에 주력했지만, 재생에너지의 중요성이 커지면서 해상풍력 사업에도 나섰다. 앞으로 해상풍력 발전 시장은 조선산업 수준으로 커질 전망이다. 게다가 현대중공업 등 계열회사에서 플랜트 기술까지 갖추고 있어 해상풍력 사업의 시너지가 크다.GE와의 컬래버레이션은 각사가 '비교우위'에 있는 사업을 토대로 시너지를 낼 것으로 기대된다. 현대일렉트릭은 해상풍력 터빈을 생산할 기술이 없다. GE와 협업을 통해 생산원가를 낮추고, 향후 로열티를 지급하고 직접 생산할 수도 있다. GE와 파트너십...현대중공업그룹에 시너지는 GE는 미국에 본사를 둔 글로벌 기업으로 에너지와 항공, 수처리 등 다양한 제조사업을 운영하고 있다. 2014년 프랑스의 알스톰 에너지사업부를 인수, 2016년 가전 부문을 중국 하이얼에 매각하면서 사업구조를 재편했다. 현재 △GE리뉴어블에너지(재생에너지) △GE항공(항공) △GE운송(운송) △GE글로벌리서치 △GE헬스케어(바이오 등) △GE오일&amp;가스(에너지) △GE파워&amp;워터(수처리) △GE홈앤드비즈니스솔루션(가전) 등 9개 회사로 나뉘어져 있다. 1990년까지 글로벌 시장을 주름잡는 기업이었지만, 사업을 지나치게 확장한 나머지 경영난을 겪었다. GE는 현재도 구조개편을 진행 중이며, 바이오와 에너지, 항공 등 3가지 사업을 집중 육성하기로 했다. 이중 신재생에너지 분야에서는 GE는 지멘스와 함께 글로벌 플레이어다. 이 분야에서만 20년 이상을 영위했고, 태양광과 풍력 등에서 가장 많은 트랙레코즈를 확보하고 있다. 현대일렉트릭과의 협력은 단순한 MOU 이상의 의미를 갖고 있다는 평이다.  현대중공업그룹은 현대중공업에서 해상풍력 사업을 맡았다. 현대중공업의 부유식 해상풍력발전기가 프랑스의 품질인증기관 브루베리타스(BV)에서 설계인증을 획득했다. 현대중공업의 부유식 해상풍력발전기는 터빈과 로터 등을 지지할 수 있는 하부구조물이다. 무게만 1000톤이 넘는데 부표처럼 바다 위에 띄워주는 역할을 한다. 해상풍력발전기에 해저케이블과 터빈 등을 연결하면 바다 위에 떠있는 재생에너지 발전소가 생기는 것이다.고정형 해상풍력발전기는 해저 지반 위에 세워야 하는데 수심이 50m 안팎으로 제한돼 먼 바다에 설치할 수 없다. 부유식은 수심 50m 이상 먼 바다에 세울 수 있다. 해상풍력발전기가 최고의 효율을 낼 수 있는 위치에 부유식 발전기를 띄울 수 있다. 이외에도 현대에너지솔루션은 태양광 사업을 하고 있다. 600MW 태양광 셀·모듈 공장을 갖추고 있다. 현대에너지솔루션은 유럽 태양광 시장에 진출했으며, 글로벌 태양광 시장을 공략하고 있다. GE는 3GW 이상의 태양광 인버터를 설치했으며 4.4GW 이상의 수주 잔고를 보유하고 있다.  양사는 해상풍력은 물론 태양광 분야에서도 협력할 수 있다. 현대중공업그룹은 정유화학 분야에서 사우디아라비아 국영기업 아람코(Aramco)와 협력하고 있다. 아람코로부터 LPG와 블루 암모니아를 들여와 이를 수소로 개질해 활용할 계획이다. 현대중공업그룹은 2030년까지 수소 밸류체인을 구축하겠다는 원대한 목표를 세웠다.GE와의 파트너십은 향후 그린수소를 생산하는데도 기여할 수 있을 전망이다. 블루수소를 생산하려면 물(H2O)을 전기분해해야 한다. 이 과정에서 전력이 들고, 친환경성을 확보하려면 재생에너지를 활용해야 한다. 해상풍력을 활용할 경우 블루수소 생산단가를 낮추고, 블루수소 밸류체인을 보다 경제적으로 확보할 수 있을 전망이다.         해상풍력 시장 전망은? 앞으로 국내는 물론 전세계에서 화력발전 비중을 줄여야 한다. 대신 태양광과 풍력, 수력 등 재생에너지의 비중을 높여야 한다.이중 발전단가를 고려하면 해상풍력 발전은 가장 효율적인 재생에너지로 꼽힌다. 해상풍력 시장은 2025년까지 연평균 23% 성장할 전망이다. 2025년 20GW를 넘어서고, 2030년에는 32GW에 도달할 것으로 예상된다. 앞으로 10년 동안 해상풍력 시장에서만 약 205GW 규모의 신규 수요가 예상된다.지구의 70% 이상이 바다로 덮여있는 점, 풍속이 육지보다 연안에서 강하다는 점을 고려하면 해상풍력은 재생에너지로서 메리트가 상당히 큰 편이다. 탄소 저감 측면에서 1GW 규모의 해상풍력은 3.5미터톤 이상의 이산화탄소(CO2)를 방지하는 효과가 있다. 해상풍력의 발전원가는 지난 10년 동안 50% 이상 하락했다.  탄소중립의 필요성이 매해 높아지고 있고, 재생에너지의 수요 증가와 함께 해상풍력의 경제성이 커지고 있는 것이다. 2015년 이전까지 글로벌 발전시장에서 해상풍력 발전 비중은 5%도 못미쳤다. 그런데 2019년 10%를 돌파했고, 해상풍력의 비중은 매해 빠르게 커지고 있다.국가별로는 중국이 최대 수요국이며, 영국과 독일이 뒤를 잇고 있다. 지역별로는 유럽과 아시아가 약 6:4 비중이다. 한국은 해상풍력 시장에서는 후발주자이다. 재생에너지 발전 비중이 낮은 게 원인이다. 2020년 기준 국내 재생에너지 발전비중은 전체 발전량 중 7.43%에 그치고 있다. 전년(5.80%)에 비해 1.63% 포인트 높아졌지만 여전히 재생에너지 비중은 극히 낮다.재생에너지 중에서는 태양광 에너지와 바이오 에너지가 약 70%를 차지하고 있으며, 해상풍력 비중은 10%도 안 되는 상황이다. 한국은 3면이 바다로 둘러싸여 있지만, 해상풍력에 대한 수요는 낮은 상황이다. 해상풍력 발전설비 원가의 약 51%는 터빈이 차지하고 있다. 고성능의 터빈을 확보할 경우 해상풍력 시장의 경쟁력을 높일 수 있는 셈이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“SASE 잡아라” 중소기업 공략하는 시스코]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160050</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160050</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 07:13:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“2022년은 SASE 사업에 주력하겠다.” 지난해 시스코코리아는 온라인으로 열린 기자간담회에서 이같이 공언했다. 올해 △멀티클라우드 △DNAC(디지털네트워크아키텍처센터) △협업 외에 △SASE 시장을 집중적으로 공략한다는 계획이었다. 2022년, SASE 힘주는 시스코 기업들의 클라우드 전환이 가속화되면서, 이른바 ‘새시’(SASE)로 불리는 ‘보안접근 서비스 엣지’(Secure Access Service Edge)도 덩달아 뜨고 있다. 이더넷 스위치, 무선 LAN 등 기업 네트워크 장비 시장에서 점유율 1위를 지켜온 시스코도 SASE 시장에 집중하고 있는 대표적인 기업이다. SASE는 네트워크·보안 기능을 제공하는 클라우드 기반 네트워크 인프라를 뜻한다. 광대역 네트워크(SD-WAN), 제로트러스트 네트워크 액세스(ZTNA), 보안 웹 게이트웨이(SWG) 등이 핵심 기능이다. 이전까지는 전용 솔루션으로 제공하던 네트워크·보안 기술 등을 특정 장소나 환경과 상관없이 클라우드를 통해 손쉽게 지원하는 게 골자다.코로나를 계기로 기업들의 클라우드 이전이 늘어나자, 안전한 원격·재택근무 환경을 지원해주는 SASE에 대한 수요도 높아지게 됐다. 업계에선 SASE 기반 클라우드 보안 시장이 지속적으로 몸집을 키워 종국에는 기존 보안 시장을 대체할 것으로 전망하고 있다. 이 같은 전세계적인 ‘디지털 전환(Digital Transformation)’ 움직임에 시스코는 6년여 전부터 기존 유·무선 통신·네트워크 장비 사업 대비 소프트웨어(SW)·구독이 차지하는 매출 비중을 지속적으로 올리고 있다. 지난해 기준 시스코의 전체 매출 가운데 서비스 매출 비중은 28%로, 소프트웨어 판매를 합치면 53%에 달한다. 시스코가 SASE 사업에 주력하는 이유도 여기에 있다.시스코는 SASE 시장에서 △머라키(Meraki) 기반 시스코 SD-WAN △시스코 엄브렐라(Umbrella) △시큐어 액세스 바이 듀오(Secure Access by Duo) 등을 통합 번들로 제공하는 데 차별점을 두고 있다. 또, 단일 판매와 더불어 구독(Subscription) 서비스로 전환하기 용이하다는 점도 전략적으로 내세운다. 해당 솔루션에 대해 무료체험 또는 전문가와의 맞춤형 상담을 통해 모든 규모의 사업자에 맞는 SASE 솔루션을 구현할 수 있도록 하는 게 강점이다.특히 시스코는 SASE 시장에서도 중견·중소기업에 주목하고 있다. 중견·중소기업은 보안에 대한 투자가 취약한 데다 전문인력도 충분치 않아 해커들의 ‘먹잇감’이 되기 쉬운 반면, 기존 보안·네트워크에서 클라우드로 전환하기는 용이해 SASE 도입이 오히려 수월하기 때문이다. 시스코 관계자는 “방화벽이나 기본적인 보안 솔루션이 구축돼 있어도 직원들이 클라우드에 호스팅된 애플리케이션과 방화벽 밖에서 업무를 수행하면서 데이터 보호가 점점 더 어려워지고 있다”며 “중견·중소기업일수록 SASE의 필요성이 크다”고 전했다. 시스코에 따르면 국내 중소기업 가운데 사이버 공격으로 고객 정보 손실을 경험한 기업 비율은 58%에 달한다. 특히 지난 12개월 동안 국내 중소기업의 33%가 사이버 보안사고를 겪은 것으로 나타났다.한편 이 같은 SASE 시장은 빠른 속도로 성장할 것으로 전망된다. 델오로 그룹(Dell’Oro Group)은 2019년에서 2024년 사이 SASE의 성장률이 연평균 116%에 이를 것으로 예측했다. 가트너는 코로나로 인해 SASE로 전환하는 SD-WAN 고객의 비중이 2020년 35%에서 2024년에는 60%까지 증가할 것으로 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160010.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 노사 갈등, 새로운 키워드 ‘노조 패스’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160042</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160042</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 05:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 노사의 임금교섭이 5개월째 결론을 내리지 못하고 있다. 중앙노동위원회 중재도 결렬되면서 ‘파업’ 우려가 커지고 있다. 삼성전자 노조 공동교섭단은 기자 회견을 열고 ‘노조 패스’로 이재용 부회장의 무노조 경영 폐기 약속이 지켜지지 않는다고 비판했다.삼성전자 노조는 16일 오전 서울 서초구 삼성전자 서초사옥 앞에서 '조정 중지에 대한 입장 발표 기자회견'을 열었다. 입장문 핵심 키워드는 ‘노조 패스’와 ‘왜곡된 요구안’이었다.삼성전자 노조 중노위 조정 과정 전반을 담당한 서범진 법무법인 여는 변호사는 "주요 안건을 노사협의회와 논의하는 건 잘못됐다"고 지적했다. 서 변호사는 “사측은 관행이라는 입장이지만, 노조가 존재할 경우 임금·휴식권 등 주요 안건은 노조와 얘기해야 한다”고 설명했다.삼성전자는 노조와 노사협의회가 별도로 존재한다. 노사협의회는 회사를 대표하는 사용자 위원과 직원을 대표하는 근로자 위원이 참여한 사내 자율 기구다. 삼성전자는 노조 설립 이전부터 노사협의회와 임금인상률을 정해왔다. 서 변호사는 “헌법에 보장된 교섭권은 노조가 갖고 있다. 노사협의회는 노조 활동에 지장을 주지 않는 선에서 운영돼야 한다”고 비판했다.  서 변호사는 “노조 패스는 노조 존중과 거리가 멀다. 이재용 부회장의 약속이 지켜지지 않는 것”이라며 발표를 마쳤다. 삼성은 창업주 이병철 전 회장의 뜻대로 ‘무노조 경영’을 이어왔다. 이재용 삼성전자 부회장은 2020년 5월 “삼성에서 무노조 경영이라는 말이 나오지 않도록 하겠다”며 무노조 경영 폐기를 선언했다.또 중노위 조정 과정에서 소극적인 사측 대응에 실망감을 느꼈다고 전했다. 서 변호사는 “사측은 똑같은 얘기를 반복하는 소모적 태도를 보였다”면서 “노조는 수십개 제안 중 사측이 하나라도 수용한다면 전향적 태도를 보이겠다고 전했는데 사측은 하나도 수용할 수 없다는 태도를 보였다"고 설명했다. 노조는 이날 입장문을 발표하면서 '노조 패스'와 함께 '왜곡된 요구안'에 많은 시간을 할애했다. 김성훈 삼성전자 노조 동행 위원장은 “삼성전자는 고임금 회사가 맞다. 다만 모든 직원들이 불만을 갖고 있는 건 기본급 비중이 상당히 낮고, 총 급여 중 성과급 비중이 30% 이상이기 때문"이라면서 “사업부에 따라 지급 규모가 천차만별이고 성과급 기준은 회사가 임의로 변경 가능한 상태다. 성과급 기준을 영업이익으로 변경해 누구나 예측 가능하게 바뀌어야 한다”고 설명했다.노조는 파업 가능성을 묻는 질문에 “조합원들도 파업을 원하지 않는다. 하지만 경영진과 소통할 방법이 없다면 파업을 할 수도 있다”고 밝혔다. 그러면서 “하게 될 경우 삼성 그룹 계열사 노조들이 동참할 것”이라고 덧붙였다. 삼성전자 노조 조합원 수를 근거로 파업 실효성이 떨어진다는 분석을 의식한 답변으로 보인다. 삼성전자 노조 조합원은 5000명 정도로 알려졌다. 지난해 3분기 분기보고서에 따르면 삼성전자 전체 직원은 11만4373명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10배 빠른 '28GHz 와이파이' 연말 지하철서 첫선…이통사 구분 없다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160029</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 03:16:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[28GHz 5G 주파수를 활용한 고속 와이파이 서비스가 연말 수도권 지하철에서 개시된다. 대상 노선은 2, 5~8호선이며 정부와 이동통신 3사는 하반기까지 지하철 객차 내 와이파이 설치 공사를 완료할 계획이다. 28GHz 5G 지하철 와이파이는 알뜰폰을 포함해 이동통신사 구분 없이 쓸 수 있다. 조경식 과학기술정보통신부(이하 과기정통부) 제2 차관은 16일 오전 0시 30분, 5G 28GHz 기지국 공사가 진행 중인 서울 지하철 6호선 한강진역을 방문해 현장 안전사항을 점검하고 작업자들을 독려했다. 과기정통부에 따르면 28GHz 5G는 기존 지하철 와이파이 속도(71.05Mbps)보다 평균 10배 빠른 700Mbps의 속도를 낸다. 지난 성수지선 실증 현장에선 기존 LTE 기반 와이파이 속도가 약 100Mbps, 28GHz 5G 와이파이 속도가 845Mbps로 측정되며 8배 이상 빠른 것으로 확인됐다. 현재 서울 지하철 28GHz 5G 와이파이는 정식 서비스 개시를 위해 2호선 및 5~8호선에 확대·구축 작업이 진행되고 있다. 목표는 연말이다. 초기에는 28GHz 주파수의 전파 특성이 상대적으로 안정적 수준을 유지할 수 있도록 실내 구간이 많은 노선을 중심으로 구축된다. 또 이동통신사 가입자 구분 없이 열차 내 부착된 QR코드 인식을 통해 누구나 이용할 수 있게 된다. 다만 최근 시행된 중대재해 처벌법을 준수하기 위해 일정이 다소 지연될 가능성은 있다. 중대재해처벌법은 기업·산업현장에서 인명사고 등의 재해가 발생했을 때 기업의 안전관리 실태를 확인, 미비할 경우 책임자에 대한 강력한 형사처벌과 기업에 대한 징벌적 손해배상책임까지 물을 수 있도록 한 법이다. 이를 통해 많은 현장 근로자들이 보다 안전한 환경에서 근무할 수 있게 될 것으로 기대된다. 조 차관도 작업 현장의 안전사항 점검을 위해 한강진역을 찾았다.조 차관은 “코로나 확산, 심야 공사 등 어려운 환경 속에서 공사 현장 관계자분들의 노고가 크다”며 "지하철을 이용하는 많은 국민들이 고품질 통신 서비스를 누릴 수 있도록 신속·안전한 5G 28GHz 구축에 힘써 주기 바란다"고 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[K-콘텐츠의 힘…네이버 웹툰 글로벌 MAU 8200만 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160017</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 03:16:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘네이버웹툰’의 지난달 글로벌 월간활성이용자수(MAU)가 사상 최대치인 8200만명을 돌파했다. 국내 인기 작품들이 해외서도 인기를 끈 데다, 영상화한 원작 웹툰의 흥행 덕분이다. 오리지널 IP(지적재산)와의 협업도 주효했다.16일 네이버웹툰에 따르면 글로벌 MAU는 8200만명으로, 2020년 12월 7200만명을 돌파한 이후 약 1년만으로 1000만명이 증가했다. 월간 거래액도 지난달 1000억원을 돌파했다. 앞서 2021년 8월에는 처음으로 월간 거래액 1000억원을 돌파한 바 있다. 네이버웹툰은 현재 ‘웹툰(WEBTOON)’, ‘라인망가(LINE MANGA)’, ‘라인웹툰(LINE WEBTOON)’ 등의 이름으로 전 세계 100개국 이상에서 10개 언어로 웹툰 콘텐츠를 제공하고 있다. 글로벌 이용자 수도 1억7000만명으로 증가 추세다. 네이버웹툰에 글로벌 이용자들이 대폭 유입된 건 국내에서 인기를 얻었던 웹툰들이 해외서도 인기를 끈 데 따른 것이다. ‘여신강림’, ‘재혼황후’ 등 인기 웹툰들의 1월 해외 거래액이 국내 거래액의 3배를 넘어섰다. ‘입학용병’, ‘마른 가지에 바람처럼’, ‘곱게 키웠더니 짐승’ 등도 해외 거래액이 국내 규모를 앞질렀다.영상으로 재탄생한 원작 웹툰이 글로벌에서 인기를 모으며 성장을 주도하기도 했다. ‘지금 우리 학교는’의 경우 넷플릭스 공개 이후 조회수가 크게 늘었다. 원작 주간 조회수가 약 80배, 주간 거래액은 59배 증가했다. 네이버웹툰은 영상 콘텐츠 공개에 앞서 원작 웹툰의 글로벌 연재를 지원하며 원작 웹툰의 우수성과 경쟁력을 알리고 국내 웹툰의 글로벌 콘텐츠 시장 공략을 가속화하고 있다. 올해도 ‘내일’, ‘안나라수마나라’, ‘사냥개들’ 등 네이버웹툰 IP 기반 영상 콘텐츠 공개를 앞두고 있다.오리지널 IP와의 협업도 주효했다. 방탄소년단과 협업한 ‘7FATES: CHAKHO’는 지난달 15일 출시 이후 이틀만에 조회 수 1500만을 기록했다. 네이버웹툰 출시작들 가운데 최고치다. 네이버웹툰 관계자는 “글로벌 통합 MAU 8200만명은 네이버웹툰이 그동안 글로벌 콘텐츠 시장에 웹툰의 저변을 확대하기 위해 노력한 결과다”면서 “세계적으로 K-콘텐츠가 주목받고 있는 가운데 웹툰이 글로벌 콘텐츠 브랜드로 자리매김할 수 있도록 노력할 것”이라고 전했다.한편 네이버는 지난해 북미 웹소설 플랫폼 ‘왓패드’ 인수 후 글로벌 이용자 수 증가와 함께 글로벌 연간 거래액이 1조원을 돌파하며 빠르게 성장하고 있다. 웹툰 매출 또한 지난해 전년과 비교해 60% 이상 성장했다. 올해엔 일본 전자책업체 ‘이북이니셔티브재팬’과 국내 웹소설 플랫폼 ‘문피아’ 인수 마무리에 따라 일본 이용자 수 확대도 기대하고 있다. 네이버는 올해 웹툰에 다양한 신규 수익모델을 도입하고, 국내 ‘스튜디오N’·해외 ‘왓패드 웹툰 스튜디오’ 등을 통해 글로벌 킬러IP를 발굴하며 사업을 확장한다는 전략이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘원숭이 학대 논란’ 휩싸인 일론 머스크의 뉴럴링크, 의혹 전면 부인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160016</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 02:06:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 설립한 뇌신경 과학 벤처기업 ‘뉴럴링크’가 실험 중 원숭이를 학대했다는 의혹을 전면 부인했다. 해당 의혹을 제기한 ‘책임 있는 의학을 위한 의사 위원회(PCRM)’는 "뉴럴링크가 원숭이 뇌에 칩을 이식하는 실험 중 뇌에 손상을 일으키며 원숭이에게 극도의 고통을 안겼다"고 주장했다. 또 실험에 투입된 23마리의 원숭이 중 최소 15마리가 죽었다고 전했다. PCRM은 미국 농무부에 뉴럴링크 및 함께 실험을 진행한 미국 데이비스 캘리포니아대(이하 UC 데이비스)를 고소한 상태다. &lt;더버지&gt;에 따르면 뉴럴링크는 2017년부터 2020년까지 미국 데이비스 캘리포니아대(이하 UC 데이비스)와 연구 제휴를 맺고 해당 실험을 공동수행했다.15일(현지시간) 뉴럴링크는 이를 반박하는 성명서를 발표하며 “PCRM의 주장은 오해의 소지가 있으며 문맥이 왜곡됐다”고 밝혔다. 뉴럴링크는 “모든 실험 절차는 연방법에 따라 UC 데이비스의 ‘기관 동물 보호 및 사용 위원회(IACUC)’의 승인과 감독 하에 진행됐다”는 입장이다. 최소 15마리의 실험 원숭이가 죽었다는 주장에 대해서는 “연구와 무관하게 여러 질병을 앓고 있던 원숭이 6마리를 안락사시켜 사체에 이식 수술을 진행한 것”이라고 설명했다. 또 “뇌 이식으로 인한 감염 및 ‘바이오글루’와 관련된 문제로 안락사 당한 원숭이는 6마리”라고 덧붙였다. PCRM은 바이오글루가 미허가 접착제라고 주장한 바 있는데 뉴럴링크는 바이오글루는 흔히 사용되는 수술용 접착제라는 설명이다. 뉴럴링크는 이 밖에도 더 좋은 환경을 제공하기 위해 2020년에 원숭이들을 실험실에서 자체 시설로 옮겼다고 주장했다. 또 해당 시설이 연방 정부의 기준을 충족시키며 운영 측면에선 농무부 감독관들과 협력했다고 강조했다. 2020년 UC 데이비스의 제휴가 중단되며 뉴럴링크는 원숭이들을 자체 시설로 이송한 것으로 알려졌다. 뉴럴링크는 생각만으로 각종 기기를 제어할 수 있는 시스템을 구축하려는 목표로 뇌와 컴퓨터를 연결하는 인터페이스를 개발 중이다. 연내 인간 뇌에 칩을 이식하는 임상시험을 준비 중인 것으로 알려졌다. 이를 위해 최근 시험 책임자 채용 공고를 내기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘메모리가 직접 프로세싱’...가시화하는 PIM 시장, SK하이닉스도 진입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160018</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 02:06:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메모리 반도체가 연산 기능을 수행하는 프로세싱 인 메모리‘(PIM·Processing In Memory) 시장이 확대 조짐을 보이고 있다. PIM은 정부의 ’AI반도체 선도국가 도약‘ 3대 과제 중 하나로, 인공지능 보편화와 빅데이터 처리 속도 향상에 기여할 기술로 평가받고 있다.SK하이닉스는 16일 PIM을 개발했다고 밝혔다. PIM의 첫 적용 제품인 ’GDDR-6 AiM’(Accelerator in Memory) D램 샘플도 함께 개발했으며 2월 말 미국 샌프란시스코 ’2022 ISSCC‘(국제고체회로학술회의)에 PIM 개발 성과를 공개할 예정이다.   PIM은 직접 연산을 수행하는 메모리다. ’폰 노이만‘(Von Neumann) 아키텍쳐 기반에서 메모리는 저장을, 시스템반도체는 연산을 수행하는데 이 과정에서 처리할 데이터가 많아지면 메모리 대역폭 제한 때문에 작업 속도가 느려지는 현상이 발생한다.PIM은 연산 기능의 일부를 메모리에 탑재해 이런 한계를 뛰어넘는다. 칩 패키지 내부에 로직을 탑재(Processing Near Memory)하거나 메모리 셀 근처에 인공지능 로직을 탑재(Processing in Chip)하는 등의 방식으로, 이를 통해 일부 연산을 메모리에 맡겨 연산 속도를 끌어올림과 동시에 데이터 이동을 줄여 전력 소모를 낮추게 된다.SK하이닉스는 “일반 D램 대신 (GDDR6-AiM)을 CPU·GPU와 함께 탑재하면 특정 연산의 속도는 최대 16배까지 빨라진다”라며 “자체 연산을 하는 PIM이 CPU·GPU로의 데이터 이동을 줄여 CPU·GPU에서 소모되는 전력을 줄여준다. 그 결과 기존 제품 대비 에너지 소모는 80%가량 줄어든다”라고 설명했다.  PIM에 대한 개념적 접근은 주로 글로벌 빅테크 기업들이 추진하고 있다. 구글은 2018년 논문을 통해 컨슈머 기기에 PIM을 도입하는 방식을 제안했다. CPU에 PIM을 적용해 프로세싱 속도를 늘리고 에너지 소모를 줄이는 방식이었다. 페이스북도 2018년 논문으로 D램에서 연산을 수행하는 형태의 딥러닝 알고리즘을 제안했었다.여기에 속도를 붙인 게 우리나라 메모리 반도체 제조사들이다. 삼성전자가 지난해 2월 초고대역폭(HBM) D램의 각 뱅크(Bank·주기억장치 구성 최소 논리적 단위)에 인공지능 엔진을 장착하는 방식의 PIM 개발에 성공했다고 밝혔고, SK하이닉스도 PIM 개발에 성공하는 등 차세대 시장에 속속 진입하고 있는 것이다.SK하이닉스는 “앞으로 GDDR6-AiM은 머신러닝, 고성능 컴퓨팅, 빅 데이터의 연산과 저장 등에 활용될 전망”이라며 “SK텔레콤에서 분사한 AI반도체 기업 사피온(SAPEON)과 협력해 GDDR-AiM과 AI 반도체를 결합한 기술도 선보일 계획”이라 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인텔, 54억달러에 ‘타워 세미컨덕터’ 인수...파운드리 경쟁력 제고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160010</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:55:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인텔이 이스라엘 반도체 회사 ‘타워 세미컨덕터’(이하 타워)를 54억달러(약 6조 4700억원)에 인수한다고 공식 발표했다.15일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신에 따르면 팻 겔싱어 인텔 최고경영자(CEO)는 거래를 공식화하며 “타워의 인수가 인텔이 세계적인 파운드리(수탁생산) 업체가 되는 데 도움이 될 것”이라며 현재 1000억달러(약 120조원) 규모에 달하는 파운드리(수탁생산) 업계가 향후 10년간 급성장할 것으로 내다봤다. 인수가는 주당 53달러로 전날 타워의 종가 33.13달러를 웃도는 수준이다. 인텔은 양사 이사회가 만장일치로 인수를 승인했다며 이번 거래가 1년 안에 마무리될 것으로 예상했다.타워는 자동차, 의료용 기기, 산업용 장비와 일반 소비자용 제품 등 다양한 제품에 사용되는 반도체와 집적회로를 생산한다. &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 이번 인수로 무선 주파수와 산업용 센서 등 타워가 특장점을 지닌 기술 분야에서 인텔이 사업 기반을 확고히 할 수 있을 것으로 전망했다. 타워는 현재 이스라엘을 포함해 미국, 일본 등에 생산시설을 운영하고 있다. 인텔은 해당 시설들이 인텔과 지리적으로 상호보완적인 성격을 가지고 있다고 본다.인텔은 최근 겔싱어 CEO를 영입한 후 공격적으로 투자에 나서고 있다. 특히 생산량 확대를 통해 반도체 부품 부족에 대응하겠다는 계획이다. 지난달에는 미국 오하이오주에 최소 200억달러(약 24조원)을 투자해 2개의 반도체 공장을 짓겠다고 발표한 바 있다. 또한 지난해 ‘종합반도체기업(IDM) 2.0’ 전략을 발표하며 파운드리 시장 진출을 전격 선언하고 세계 4위 파운드리 기업 글로벌파운드리 인수를 시도했다. 그러나 글로벌파운드리가 매각 대신 기업공개(IPO)를 선택하면서 거래는 최종적으로는 무산됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[버진갤럭틱, 4분짜리 우주관광 티켓 판매...좌석당 5억4000만원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160003</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:55:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[민간 우주관광기업 버진갤럭틱이 1좌석당 45만달러(약 5억4000만원) 상당의 우주 관광 티켓을 판매한다고 발표했다. 15일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등 외신에 따르면 버진갤럭틱은 16일부터 일반 대중을 대상으로 저궤도 우주비행 관광 상품 판매를 재개한다. 좌석을 확보하려면 먼저 15만달러(약 1억8000만원)의 보증금을 내고 비행 전까지 잔액을 지불해야 한다. 티켓은 총 3가지로 1인용, 커플·친구·가족 등 패키지용, 전체 좌석용이 있다. 버진갤럭틱은 올해 말 1000명의 고객을 대상으로 첫 우주 관광 상용 서비스를 시작할 계획이다. 앞서 약 700장의 우주 관광 티켓을 판매한 바 있다. 버진갤럭틱에 따르면 2005~2014년에 약 600명의 고객이 25만달러(약 3억원) 상당의 우주 관광 예약 판매 티켓을 구매했으며 지난해 8월에는 45만달러 상당 티켓을 100여명이 구매했다. 관광객들은 우주 관광에 앞서 우주 비행 준비 프로그램에 참여해야 한다. 우주여행의 비행시간은 이륙에서 착륙까지 총 90분이다. 승객들은 50마일(80km) 이상의 고도인 우주의 가장자리까지 날아올라 약 4분 동안 무중력 상태에서 지구를 바라본 후 돌아오는 시나리오다. 관광객들이 탑승할 우주선은 버진갤럭틱의 로켓 추진 비행선 ‘유니티’다. 비행선은 모선 비행기의 아래 부분에 부착된 상태로 일반 활주로에서 이륙한 후 분리되도록 설계됐다. 약 15km의 고도로 상승한 후 유니티는 비행선에서 분리돼 자체 엔진의 힘으로 우주 가장자리까지 비행할 수 있다. 버진갤럭틱은 작년 7월 설립자인 리처드 브랜슨을 유니티에 태우고 우주 가장자리로 비행하며 최초로 우주 관광 시범 비행에 성공한 기업이다. 그러나 유니티가 하강 중 영공에서 항로를 이탈한 것으로 밝혀져 미국 연방항공청(FAA)의 조사를 받기도 했다. FAA의 조사가 마무리된 후인 지난해 10월 버진갤럭틱은 우주선에 대한 기술적인 검토 및 개선이 완료될 때까진 상업 비행을 재개하지 않겠다고 발표했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[신세계 기업분할 그 후]②'마트사업 정체'...정용진, 영끌투자로 살 길 찾는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150123</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150123</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 22:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[11년 전 인적분할 이후 정용진 부회장과 정유경 사장은 각각 할인점과 백화점 사업을 독자적으로 발전시켜왔다. 그 사이 승계 작업도 사실상 마무리해 앞으로 남은 것은 계열분리 뿐이라는 관측이 지배적이다. 남매 사이인 정 부회장과 정 사장이 그동안 각자 사업을 어떻게 이끌어왔고, 또 이커머스 혁명이 몰아치는 현재 어떤 전략을 계획하는지 들여다본다.  기업분할 이후 대형마트 사업을 총괄하는 정용진 신세계그룹 부회장은 2012년 1월 신년사에서 강조한 것은 ‘성장’과 ‘공존’이었다.정 부회장은 당시 “투자와 성장을 멈출 수는 없다"면서도 “지역경제 활성화는 유통기업이 국가와 사회에 공헌할 수 있는 최선의 방법이며, 숙명적으로 지고 가야 할 가치"라고 했다. 주력 사업 경쟁력을 한층 더 강화하는 동시에 이해관계자들의 사정도 함께 살피자는 의미를 담았다.그러나 10년이 지난 2022년 정 부회장이 신년사를 통해 던진 메시지에는 과거와는 다른 ‘변화’에 대한 절박함이 묻어나있다. 정 부회장은 “‘디지털 대전환 시대’에서도 승자가 되기 위해서는 올 한 해 임직원 모두가 뜨거운 심장으로 다시 뛰어야 한다”며 “2022년은 신세계그룹이 디지털로 피보팅 하는 원년”이라고 했다.이에 앞서 2021년에는 “지지만 않으면 된다는 관성 버리고 반드시 이기겠다는 근성 갖춰라”, “고객에게 광적으로 집착하라” 등 새롭게 펼쳐진 이커머스 시장에서 분발할 것을 주문했다. 2015년 기점 본격 신사업 확장 정 부회장이 이마트를 주축으로 사업 포트폴리에 커다란 변화를 주기 시작한 것은 2010년대 중반부터다. 이러한 변화는 그룹의 지배구조 변화와도 맞물려 일어났다. 남매지간인 정 부회장과 정유경 신세계그룹 백화점부문 총괄사장은 2016년 각자 보유하고 있던 이마트와 신세계 지분을 교환했다. 정 부회장이 식품‧호텔‧건설 등을 포함한 이마트를, 정 사장인 백화점을 주력으로하는 신세계를 담당하는 구도가 더욱 확실하게 정립됐다.정 부회장은 크고 작은 신사업에 과감하게 도전했다. 2014년 프랜차이즈 편의점 위드미를 인수해 편의점 사업에 진출했고, 2015년에는 통합형 가전 전문매장 ‘일렉트로마트’를 열었다. 또 2016년부터는 스타필드 하남을 기점으로 복합쇼핑몰 사업을 대대적으로 확장해나갔다. 그 사이 베트남에 이마트를 세워 해외시장 진출도 시도했다.  이마트의 신사업 확장은 기존 대형마트 사업 성장이 정체기에 접어들고 있다는 점에서 중요했다. 통계청에 따르면 국내 대형마트 시장 규모는 몇 년째 33조원 수준에서 머물러 있다. 2015년까지 공개된 국내 대형마트 시장점유율 추이를 보면 이마트는 45.8%를 차지해 사실상 시장 절반을 차지하는 사업자로, 대형마트 시장의 정체는 이마트의 정체와도 같았던 셈이다.  성장 정체는 이마트의 실적에서 구체적으로 나타났다. 이마트는 연결기준 2012년 12조7000억원 수준의 매출액을 2021년 24조5000억원으로 두 배 가량 성장시켰지만 영업이익 규모는 오히려 줄어들며 수익성이 크게 악화했다. 이마트는 2012년과 2013년 각각 7400억원 수준의 영업이익을 거뒀지만 이후 지금까지도 당시 영업이익 규모를 회복하지 못하고 있다. 특히 2019년에는 업황 불황 등의 요인으로 1500억원의 영업이익을 거두는 데 그치기도 했다.물론 여기에는 꾸준히 신사업에 투자한 영향도 반영됐다. 이마트의 연간 실적을 별도와 연결기준으로 비교해보면 별도기준 실적이 항상 연결기준을 웃도는 것으로 나타난다. 미래를 위해 투자한 신사업 등에서 아직 도움이 될 만한 실적이 나타나지 않는 것으로 분석된다.  ’FI∙유동화∙IPO’ 전방위 자금조달 쿠팡의 등장과 함께 이커머스라는 완전히 새로운 유통시장이 펼쳐지며 이마트는 전례 없는 투자를 벌이고 있다. 대형마트 시장이 33조원 규모에 정체돼 있는 사이 이커머스 시장은 75조원 규모에서 2020년 기준 176조원으로 눈부신 성장을 기록했기 때문이다. 정 부회장이 “오프라인도 잘하는 온라인 회사가 되자”고 강조한 것은 앞으로 온라인 시장에 더욱 집중하겠다는 의미와 같다. 정 부회장은 기업 체질전환을 위해 그 어느때보다 공격적인 투자를 하고 있다. 이마트는 지난해만 해도 이베이코리아 3조6000억원, 야구단 SSG랜더스, W컨셉 등을 잇달아 인수했고, 스타벅스 지분 17.5%를 추가로 사들이는 등 4조원이 넘는 돈을 인수합병(M&amp;A)에 사용했다. 또 동시에 스타필드 건설에도 꾸준히 자본지출이 발생하는 상황이다. 최근 서울 여의도 국제금융센터(IFC) 인수전에 참여한 것도 스타필드를 추가 건설하기 위한 목적이라는 관측이 지배적이다. 부동산 종합개발 계열사인 신세계프라퍼티는 이지스자산운용과 함께 IFC 인수를 위한 1차 본입찰에 이어 2차 본입찰에도 참여했다. 딜 규모가 4조원을 웃도는 것으로 전해지는 만큼 인수에 성공할 경우 대규모 자금 조달이 불가피할 것으로 전망된다.이처럼 대규모 투자를 동시 다발적으로 진행하기 위해 이마트는 다양한 방법들을 활용하고 있다. 건설에 대규모 자금이 들어가는 스타필드의 경우 각 점포마다 49~50%의 재무적 투자자를 끌어들이고 있으며, 일부 계열사는 기업공개(IPO)를 준비하고 있다. M&amp;A 등 지분 인수에는 보유하고 있는 부동산을 적극 유동화하고 있다.2020년에는 마곡부지를 8200억원에 매각했고, 2021년에는 이마트 가양점과 성수동 본사를 매각해 각각 6800억원, 약 1조원의 현금을 마련했다.  앞으로 자산유동화를 추가 실시할 가능성도 충분하다. 2020년 말 기준 이마트가 보유한 이마트, 트레이더스, 편의점, 스타필드, 호텔 등 토지와 건물의 장부가액 총합은 8조1550억원으로 나타나 있다. 여기에 보유 중인 자산을 재평가할 경우 실제 가치는 장부가액을 훨씬 웃돌 것으로 전망된다. 실제로 이마트 사업보고서에 적힌 가양점의 장부가액은 436억원, 성수점은 970억원으로 매각가와 큰 차이를 보였다. 다만 자산유동화에도 불구하고 재무상태는 빠르게 악화한 것으로 나타났다. 지난해 말 부채총계는 18조7000억원으로 전년 11조8000억원보다 무려 7조원가량 늘어났고, 유동부채도 6조원에서 9조8000억원으로 증가했다. 같은 기간 부채비율은 112.7%에서 151%로 상승했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150031.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘괴짜 총장’ 1년, 달라진 카이스트…“학생 꿈 위해 뉴욕캠퍼스 설립”(영상)]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150174</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150174</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 16:19:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이광형 한국과학기술원(KAIST·카이스트) 총장이 미국 뉴욕에 캠퍼스를 설립하겠다는 비전을 재차 강조했다.이 총장은 15일 취임 1년 온라인 기자간담회를 열고 “카이스트 학생들과 미국 매사추세츠공과대(MIT) 학생들은 차이는 꿈의 크기에 있을 뿐 재능·열정·실력에선 절대 뒤진다고 생각하지 않는다”며 “꿈을 크게 만들기 위해선 큰 세상을 보여주는 것이 중요하다”며 뉴욕캠퍼스 설립 의지를 나타냈다.이 총장은 2021년 2월 17대 총장으로 부임한 후 ‘대외 업무에 집중하기 위해 절반 출근’ 등 남과 다른 운영방식을 도입하며 ‘괴짜 총장’이란 별명을 얻기도 했다. 카이스트는 이 총장 취임 1년도 안 돼 896억원의 기부금을 받았다. 취임 당시 “하루 1억원의 기부금을 유치하겠다”며 캠퍼스 밖으로 나간 이 총장의 행보로 달성된 성과다. 카이스트는 이 자금을 일류대학이라는 비전 달성을 위해 사용할 계획이다.  카이스트가 뉴욕캠퍼스를 꿈꾸게 된 것도 ‘기행’으로 여겨졌던 이 총장의 운영방식 덕분이라는 대내외적 평가가 나온다. 카이스트 뉴욕캠퍼스 설립은 지난해 12월 처음 발표됐다. 이 총장은 발표에 앞서 배희남 빅(Big) 투자그룹 회장과 함께 뉴욕캠퍼스 부지 후보를 둘러보며 구체적인 설립 방안을 논의한 바 있다. 1981년 미국에 건너간 배 회장은 1995년부터 부동산 투자를 시작해 성공을 거둔 한인 교포로, 뉴욕에 1만평 상당의 부지와 건물을 카이스트에 제공할 계획이다.이 총장은 이날 뉴욕캠퍼스 설립과 관련해 “지난해 후원자를 만나서 얘기가 시작됐고 지금도 진행 중”이라며 “최근 코로나19 때문에 직접 만나 얘기를 못 해 진도가 느리지만 온라인으로 대화를 계속하고 있다”고 설명했다.카이스트는 뉴욕캠퍼스 설립을 통해 연구 성과를 더 높여 세계적 수준의 대학으로 발돋움하겠단 청사진을 그렸다. 카이스트는 영국 대학평가기관 QS(Quacquarelli Symonds)가 진행하는 조사에서 2021년 공학 분야 16위에 올랐다. 이는 미국 뉴욕에 위치한 코넬대학교(36위)·컬럼비아대학교(47위)·뉴욕대학교(94위)보다 높은 순위라 현지 경쟁력도 충분하다는 게 카이스트 측 설명이다.이 총장은 “카이스트 학생이 회사를 만든다고 하면 네이버·카카오·넥슨을 떠올리고 MIT 학생들은 구글·마이크로소프트를 생각하는데 이는 어떤 세상을 보고 꿈을 품는지에 달린 것”이라며 “우리 학생들이 세계시장을 지배하게 만들려면 세계 모든 고수가 모여 있는 뉴욕에 가야 한다고 생각한다”고 강조했다.  이 총장은 이날 간담회에서 뉴욕캠퍼스 설립 계획 외에도 그간의 성과와 향후 운영 계획에 대한 발표도 진행했다. 그는 1년간 성과를 ‘Q-KAIST’로 정리했다. 신문화 전략인 QKAIST는 △질문(Question)하는 창의인재 △최고보다 최초를 지향하는 연구(Advanced research) △세계 10위권 대학으로 도약하는 국제화(Internationalization) △글로벌 가치 창출의 기술사업화(Start-up) △혁신·소통의 문화로 사회 기여 활동을 확대하는 신뢰가치(Trust) 등을 의미한다.이 총장 부임 후 카이스트는 학생이 기말시험 문제를 직접 내는 제도를 시범 도입했다. 이 총장은 “질문하는 창의인재 양성을 위한 교육”이라고 설명했다. 인문학적인 상상력을 갖춘 인재 육성에도 나선다. 올해 3월에는 디지털인문사회과학부가 새롭게 출범한다. 또 세계적인 소프라노 조수미씨를 문화기술대학원 초빙석학교수로 임용했다. 오는 9월에는 카이스트 미술관도 개관된다.이 총장은 연구 성과를 내기 위한 다양한 제도도 도입했다. △최초를 추구하는 연구의 기틀을 마련하기 위한 ‘창의도전 프로젝트’ △검증된 아이디어를 중장기적으로 뒷받침하는 ‘도약연구 프로젝트’ 등이 대표적이다. 또 지난해 7월 실패 지식을 공유하는 ‘실패연구소’도 설립헸다. 이 총장은 “교수님들에게 세상에 없는 것을 하나씩은 연구자고 주문하고 있다”며 “(이 과정에서 발생하는) 실패가 그냥 실패에서 끝나는 게 아니라 디딤돌이 될 수 있는 분위기도 만들어가고 있다”고 말했다.재정자립을 위한 노력도 이어졌다. 이 총장은 이를 위해 지난 1월 ‘카이스트 홀딩스’를 출범했다. 연구성과가 기술사업화로 이어질 수 있도록 지원하는 게 핵심이다. 카이스트 측은 “연구개발 재투자 순환시스템을 수립하는 것은 물론 창업 절차를 대폭 간소화하고 사후 지원을 강화하는 창업지원 혁신 시스템을 구축했다”며 “지역과 연계해 글로벌 가치를 창출하는 창업 생태계를 조성할 것”이라고 설명했다.카이스트 변화는 올해도 이어진다. 이 총장은 남은 임기 동안 △과학기술의학전문대학원 설립 △평택캠퍼스 설립 등을 추진하겠다고 밝혔다. 연구중심 의학전문대학원을 목표로 설립되는 과학기술의학전문대학원을 통해 카이스트는 ‘한국형 의사과학자’와 ‘바이오 혁신 창업가’를 양성하겠단 청사진을 그렸다. 그는 “현재 카이스트가 운영 중인 의과학대학원을 우선 확대한 뒤 2026년께 과학기술의전원으로의 전환을 목표로 삼고 있다”고 말했다. 평택캠퍼스는 차세대 반도체 분야를 선도할 첨단 ‘융합연구 허브’를 표방한다.이 총장은 “1년 전 취임식에서 카이스트가 세계 일류대학이 되지 못한 건 우리 구성원들에게 아직 세계 일류대학이 되겠다는 뜻을 세우지 않았기 때문이라고 말했었다”며 “내 역할은 카이스트가 세계 최고의 대학이 될 수 있다는 근거를 제시하고 자신감을 느끼게 하는 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT, 메가존클라우드에 1300억 투자...왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150173</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150173</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 10:17:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 1위 클라우드관리서비스 기업(Managed Service Provider·MSP) 메가존클라우드가 KT로부터 1300억원의 투자를 유치한 가운데, 두 회사가 낼 ‘상승효과’에 관심이 모인다.15일 업계에 따르면 메가존클라우드는 MBK파트너스·IMM프라이빗에쿼티(PE) 등 재무적투자자(FI)로부터 최대 5000억원의 자금을 조달할 예정이다. KT는 메가존클라우드가 시행하는 유상증자에 참여해 1300억원의 추가 투자에 나선다. 앞서 KT는 메가존클라우드의 시리즈A 투자 유치 당시, 자회사인 KT인베스트먼트를 통해 간접적으로 투자에 참여한 바 있다. 국내 1위 MSP 잡은 KT 메가존클라우드는 2018년 7월 메가존이 클라우드 사업부문을 물적분할해 설립한 클라우드 MSP 전문기업이다. 아마존웹서비스(AWS) 등 클라우드서비스제공 기업(Cloud Service Provider·CSP)의 클라우드 서비스를 각 기업에 맞게 도입해주고, 고객사의 클라우드 기반 전산 환경을 대신 설계·구축·운영해주는 일종의 ‘대행’ 역할을 한다. 클라우드로 옮겨가는 기업들이 늘어나고, 멀티 클라우드 채택이 확산되자 이를 관리해주는 클라우드 MSP의 존재감도 커지는 추세다. 특히 메가존클라우드는 국내외 5000여개 고객사를 보유하면서 업계 선두를 차지하고 있다. 지난해는 연매출 8000억원을 돌파, 설립 이래 처음으로 흑자전환에 성공했다. CSP 인프라를 빌려 쓰는 MSP 사업구조상 적자를 벗어나기 어려운데, 국내서 이례적으로 수익 개선을 이루면서 투자은행(IB)업계로부터도 주목을 받게 됐다. 현재 메가존클라우드는 미국·캐나다·중국·일본·베트남·홍콩 등 해외 현지법인을 운영 중이다. 2023년 기업공개(IPO)를 계획하고 있다.업계에선 KT의 메가존클라우드 투자를 긍정적으로 평가하고 있다. KT가 밀고 있는 ‘디지코(DIGICO·디지털플랫폼기업)’ 전환에 있어 메가존클라우드의 역량이 도움이 될 것으로 보기 때문이다. 클라우드 업계 관계자는 “클라우드는 통신속도가 중요한 사업이라, 통신·인프라 사업과 밀접하게 연결돼 있다. 다만 KT는 통신·인프라가 막강한 대신 고객 대응 등 운영 역량은 상당히 부족했는데, 메가존클라우드와 손을 잡으면 이를 어느 정도 메꿀 수 있을 것”이라며 “클라우드 CSP 시장을 노리는 KT 입장에선 다른 영역에 주력하는, 그것도 1위로 꼽히는 MSP와 협업하는 것이기 때문에 두 회사의 협력은 시너지가 날 수밖에 없다”고 평가했다.한편 이날 KT는 클라우드·인터넷데이터센터(IDC) 사업을 현물출자 방식으로 분리해 신설법인 KT클라우드를 설립하겠다고 밝혔다. 성장 잠재력이 높은 클라우드·IDC 사업의 가치를 시장에서 재평가받아, KT의 기업가치를 끌어올리겠다는 포부다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["역마진까지 각오"…카카오뱅크 주담대 '파격조건' 지속가능할까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150156</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150156</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 09:15:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오뱅크가 한시적이지만 중도상환수수료가 없는 주택담보대출(주담대)을 내놨다. 대출금리도 여타 시중은행보다 약 1%p 낮다. 장기적으로 지속 가능한 조건인지는 미지수다. 수익성 합리화와 건전성 확보 등을 이유로 혜택을 재조정하는 건 손쉽다.윤호영 카카오뱅크 대표이사는 15일 온라인 기자간담회를 열고 "2017년 7월 카카오뱅크 오픈 때 확인하셨던 편리한 신용대출의 경험을 이제는 주택담보대출서도 경험할 수 있을 것"이라고 말했다. 중도상환수수료 및 금리 정책은 '유동적' 오는 22일 출시 예정인 카카오뱅크 주택담보대출은 'KB시세' 기준 9억원 이하 수도권(서울‧경기‧인천) 소재 아파트를 대상으로 신규 주택구입 자금, 기존 주택담보대출 대환, 생활안정, 전월세보증금반환 대출을 취급한다. 대출 가능 최대 금액은 6억3000만원이다.특히 올해 말까지 중도상환수수료를 100% 면제한다. 기존 시중은행들은 차주의 중도상환 시 발생하는 비용 손실을 보전하기 위해 최대 1.5% 수준의 중도상환수수료를 매기고 있다. 카카오뱅크가 중도상환수수료를 포기하는 건 비용 지출을 감수하겠다는 뜻이다. 다만 '대출 고객의 행태'에 따라서 연장하겠다는 조건을 붙였다.송호근 카카오뱅크 주택담보대출 스튜디오 팀장은 "대출을 취급하고나서 한달 이내 심지어 당일날 중도상환을 해버릴 경우 역마진 정도가 큰데 그렇게 되는 고객이 분명 있을 것"이라며 "면제정책을 하는 건 대부분 고객은 그렇지 않을 거라는 가정에 근거하고, 우려했던 고객행태가 많이 보이지 않는다는 확신이 들면 연장해나갈 계획이다"라고 설명했다.현 시점에서 금리 경쟁력도 상당하다. 카카오뱅크 주담대의 대출 금리는 최저 2.989%(변동금리)로, 이달 10일 기준 시중은행의 변동금리(3.58~5.23%) 대비 최소 0.5%p 최대 1.7%p 낮다. 변동금리형은 6개월마다 대출금리가 바뀐다. 은행은 대출금리 중 업무원가와 목표이익률 등을 더한 가산금리를 조정할 수 있다.인터넷전문은행이 모객을 위해 초기에 파격조건을 제시하고 점진적으로 혜택을 축소하는 패턴은 이어지고 있다. 토스뱅크의 경우 대중교통 이용에 대한 체크카드 캐시백 혜택을 300원에서 100원으로 줄였다. 카카오뱅크는 지난해 중저신용자 유입을 이유로 신용대출 가산금리를 시중은행 중 가장 크게 올린 바 있다.이날 기자간담회에서 금리 관련 질의를 받은 카카오뱅크는 타 시중은행보다 낮은 주담대 금리를 유지하겠다고 약속했다. 송 팀장은 "최근 시중의 기준금리들이 자주 변동하고 여러가지 규제, 시장환경, 경쟁환경에 따라 우대금리 등 금리정책이 많이 바뀌어서 조심스럽다"며 "어떤 상품을 선택하느냐와 만기, 한도에 따라 금리 차등이 있기에 특정한 금리수준을 말씀드리기보다는 타행보다 평균적으로 낮을 것이라는 정책을 유지하겠다는 답변을 드린다"고 했다. 카카오 공동체답게 서비스 접근성은 '안정적' 모태가 IT(정보기술)기업답게 카카오뱅크 주담대는 서비스 접근성에 공을 들였다. 대출 신청부터 조회‧실행까지 카카오톡에서 대화를 하듯 이용할 수 있다.카카오뱅크 주담대의 모바일 인터페이스는 금융 모바일 애플리케이션에서 일반화된 페이지 전환형이 아닌 룰베이스(Rule Based) 챗봇에 기반한 대화형 인터페이스다. 고객이 주택담보대출을 신청하면 카카오뱅크의 챗봇과 고객의 대화창이 열리며 고객이 정보를 입력하면 한도 조회가 이뤄지고, 서류 제출, 대출 심사, 대출 실행까지 대화창에서 진행된다. 기존 대화를 찾아보면서 대출 진행 상황, 대출 심사 단계 등을 한 눈에 확인할 수 있고 다음 단계에 대한 준비도 가능하다.백희정 카카오뱅크 주택담보대출 서비스셀 팀장은 "주택 구입은 생애 가장 큰 투자이자 설레는 경험이지만 주택담보대출의 규모와 성격상 고객의 긴장감도 크다"며 "영업점을 통한 대면에서 오는 심리적 안도감을 모바일 앱 화면으로 구현하기 위한 방안으로 대화형 인터페이스를 채택했다"고 말했다.  실제 대출을 신청하면 챗봇의 안내에 따라 담보인정비율(LTV), 총부채상환비율(DTI), 총부채원리금상환비율(DSR) 조건을 반영한 대출 한도와 금리가 산출된다. 소득 수준을 달리 입력할 경우 대출 한도와 금리 변화도 확인할 수 있다. 대출 서류 제출 부담은 최소화하고자 했다. 부동산 매매 계약서는 사진 촬영해 제출하면 된다. 나머지 대출에 필요한 서류들은 고객 동의하에 카카오뱅크가 유관 기관을 연결해 직접 확인한다.소유권 이전 등기가 필요한 주택구입자금 대출은 카카오뱅크와 협약을 맺은 법무사가 잔금 지급일에 고객을 찾아간다. 법무사에 대한 정보도 챗봇을 통해 안내한다. 소유권 이전이 필요치 않은 기존 주택구입자금 대환 대출, 전세자금 반환 대출, 생활안정자금 대출은 전자등기를 통해 비대면으로 대출 절차를 완료한다.서비스의 안정성도 자신했다. 송 팀장은 "(지난해 전월세대출 지연 이슈를)경험했기 때문에 이번에는 CBT 등을 통해 완벽하게 보완했다"며 "인력은 시중은행에서 최소 3년 이상 많게는 15~20년 주담대를 하셨던 분들 위주로 채용했기 때문에 접수 물량 대비 두 배 정도를 여유롭게 할 수 있도록 준비를 해놨다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NFT에 메타버스까지...갤럭시S22 예판에 '진심'인 SKT, 왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150149</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150149</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 09:15:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤이 삼성 갤럭시S22 시리즈 사전예약판매에 NFT(대체불가토큰), 메타버스 상담소, 셀럽과의 만남 기회 등 차별화된 호객 요소를 대거 도입하며 가입자 끌기에 나서고 있다. 최근 몇 년 사이 낮아진 시장 점유율을 회복하는 한편, 기업분할 후 개편된 SKT의 방향성을 드러내는 일환으로 풀이된다.SKT·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사는 14일부터 18일까지 갤럭시S22 사전 예약판매를 진행한다. 갤럭시S 시리즈는 국내에서 가장 널리 사용되는 프리미엄 스마트폰이다. 3사는 매년 신제품이 공개될 때마다 다양한 프로모션을 준비하며 사전예약 기간 중 최대한 많은 가입자를 확보하기 위한 경쟁을 펼친다. KT와 LG유플러스는 예년처럼 자사·외부 제휴 서비스 추가 제공, 카드 연계를 통한 대규모 할인 혜택을 주무기로 내세웠다. SKT도 지난해까지는 이와 비슷했지만 올해는 형태 측면에서 변화를 줬다.   올해 SKT의 갤럭시S22 사전예판 내용을 들여다보면 기본 사은품 외에 △라이프스타일 브랜드 '피치스(Peaches)'와 발행한 NFT 발행 및 멤버십 혜택 △김연아, 페이커, 프로골퍼 김한별 등 셀럽과의 비대면 팬미팅 △SKT 메타버스 플랫폼 이프랜드를 활용한 갤럭시S22 팝업스토어 운영 등 여러 이색 요소가 눈길을 끈다. 일회성 사은품 대신 달라진 디지털 트렌드 경험 제공을 위한 전략 변화로 풀이된다. NFT 이벤트는 사전예약자 중 2000명을 추첨해 SKT와 피치스가 공동발행한 NFT를 각각 1개씩 증정한다. 등급별로 SKT의 디지털 구독 서비스 T우주 무료 이용권, 피치스 VIP 멤버십이 제공된다. NFT는 블록체인 기반의 '디지털 증표'다. 보통의 디지털 파일과 달리 복제가 불가능하고 발행량이 한정적인 구조 탓에 희소가치가 있다. 경우에 따라 일부 NFT의 소유권은 높은 가격에 거래되기도 한다. NFT가 지난해 세계 시장에서 암호화폐의 뒤를 잇는 제2의 디지털 자산으로 선풍적인 인기를 끈 배경이다. 이번 NFT 이벤트는 SK스퀘어가 투자한 암호화폐 거래소 '코빗'과 공동진행 된다. 스마트폰 예판 행사에 NFT와 암호화폐 거래소가 연계되는 건 이번이 첫 사례다.  셀럽과의 만남은 피겨여왕 김연아와의 '비대면 런치파티', 유명 프로게이머 페이커와 'LOL 한판승부 및 팬미팅', 프로골퍼 김한별의 '비대면 골프상담소'로 구성됐다. 연예인 초빙은 이전에도 제품 1호 개통자를 위한 행사 등에서 종종 이뤄졌지만 행사 외연을 위한 들러리에 가까웠다. 반면 이번에는 당첨자와 설렙이 직접 소통하며 활동 경험을 공유할 수 있도록 했다는 점에서 차이가 있다.이외에도 고가의 상품 추첨이 이벤트에 대거 포함된 점을 감안할 때 SKT가 이번 예판 준비에 상당히 공을 들였다는 점이 어렵지 않게 드러난다. 경쟁 시장에선 흔히 1위 사업자보다 후발주자들이 더 많은 투자, 혜택을 제공하는 것이 일반적인데 국내 통신시장 1위 사업자인 SKT는 이번 예판 경쟁에 왜 '진심'을 드러냈을까? SKT 점유율 주춤…KT·LGU+ 맹추격 SKT는 국내 이통업계의 오래된 1위 사업자다. 1990년대 2G 시절 '스피드 011'로 상징되는 통신품질을 앞세워 기반을 마련한 뒤 지금껏 KT, LG유플러스에 점유율 1위 자리를 내어준 적이 없다. 이동통신업계에서 흔히 통용되는 '5:3:2'라는 말도 시장 점유율 기준 SKT가 50%, KT가 30%, LG유플러스가 20% 구도가 유지되고 있다는 의미다.하지만 이 공식은 해가 지날수록 힘을 잃고 있다. 과학기술정보통신부의 '무선통신서비스 가입현황'에 따르면 과거 50%에 육박했던 SKT의 국내 이동통신시장 점유율은 2021년 44.33%로 줄었다. 같은 기간 KT는 점유율을 30%대 초반으로 사수했고 LG유플러스는 증가했다. SKT는 40% 중반대의 점유율은 여전히 유지했지만 경쟁사의 추격은 거세지고 있다.   SKT 입장에선 반전의 기회가 필요하다. 한 통신업계 관계자는 "SKT가 부동의 1위 사업자임은 변함이 없지만 점유율 하락으로 향후 마케팅, 서비스 제휴 영향력 등에서 예전과 차이가 날 수 있다"고 말했다.따라서 이번 예판에 SKT가 특별히 공을 들이는 이유도 경쟁사와의 격차를 다시 벌리기 위한 차별화 전략의 일환으로 풀이된다. 특히 삼성 갤럭시는 국내 점유율 80% 가까이를 차지하는 인기 브랜드이며, 올해 갤럭시S22 울트라 모델에는 충성팬층이 두터운 갤럭시 노트의 특성이 계승돼 어느 때보다 관심과 수요가 높은 편이다. 한편 SKT에 따르면 갤럭시S22 시리즈의 예판 첫날(14일) 성적은 전작 대비 3~4배 높은 수준을 기록했다. SKT 5G 가입자도 2021년말 기준 1000만명을 돌파하며 순항 중이다. 그러나 경쟁사인 KT, 특히 LG유플러스의 추격이 거세지고 있는 만큼, SKT가 시장 1위 자리를 안정적으로 사수하기 위해 올해 어떤 행보를 이어나갈지 귀추가 주목된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>