<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Feb 2023 03:25:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[22년 '적자' NHN, 23년 이익률 어떻게 끌어올리나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100010</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 03:23:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NHN이 2022년에 당기순손실을 낸 가운데 2023년 수익성 개선 방안에 관심이 쏠린다.NHN은 2022년 연간 연결기준 매출 2조 1156억원, 영업이익 407억원을 기록했다고 10일 공시했다. 전년 대비 매출은 10% 증가하며 창사 이래 처음으로 2조원대를 넘어섰지만 영업이익은 58.4% 감소했다.사업별로 보면 커머스를 제외한 △게임 △결제&amp;광고 △커머스 △기술 △콘텐츠에서 전년 대비 매출이 증가했다. NHN페이코와 NHN한국사이버결제가 포함된 결제&amp;광고 사업이 2022년에 전년 대비 9.9% 늘어난 8909억원의 매출을 기록하며 전체 매출 상승을 이끌었다. 게임도 전년 대비 10.2% 증가한 4373억원의 매출을 달성했다.NHN클라우드·NHN테코러스·NHN다이퀘스트가 포함된 기술 사업은 2022년에 3087억원의 매출을 올렸다. 이는 전년 대비 40.5% 증가한 수치로 NHN의 사업별 연간 매출 증가폭이 가장 컸다. 특히 NHN클라우드는 2022년 4분기 매출이 전년 동기 대비 60% 증가했다. 공공 클라우드 전환 사업에서 선전한 가운데 정부의 '국산 AI(인공지능) 반도체 실증지원 사업'에 참여한 영향이다.  NHN은 각 사업들이 선전하며 매출을 끌어올렸지만 수익성까지 잡지는 못했다. 2022년 연간 영업이익이 전년 대비 절반 이하로 줄었고 약 46억원의 당기순손실을 냈다.NHN의 2022년 연간 영업이익률은 최근 5년 중 가장 낮은 1.9%에 그쳤다. 2018년부터 2021년까지의 연간 영업이익률은 5%대를 유지했다. 연간 영업이익이 감소한 것은 영업비용이 증가한 것이 주요 원인이다. 회사의 2022년 연결기준 영업비용은 2조748억원으로 전년 대비 13.6% 증가했다. 세부 항목 중 광고선전비가 전년 대비 45% 늘어난 1279억원이 집행되며 가장 큰 비중을 차지했다. NHN은 2022년 초에 한게임 리브랜딩을 진행, 배우 이병헌·정우성·조승우를 광고 모델로 내세우며 대대적인 마케팅을 펼쳤다. 한게임 리브랜딩 마케팅으로 인한 광고선전비 증가가 전체 영업비용 확대에 가장 큰 영향을 미쳤다. 하지만 한게임 리브랜딩 마케팅 비용의 영향은 3분기로 마무리된 가운데 4분기의 광고선전비는 전분기 대비 13.7% 감소한 292억원을 기록했다. 영업이익이 줄어든 가운데 연간 당기순손실로 이어졌다. 영업이익 감소 외에도 회사가 투자한 주식의 가치가 2021년 대비 주식시장이 침체되며 줄어든 것도 영향을 미쳤다. 회사는 4분기 기준으로도 당기순손실을 냈다. 원달러 환율이 하락하며 영업외비용에 악영향을 미쳤다. 대부분의 기업들이 4분기에 회계상 손해로 인식하는 무형자산·투자주식 손상차손이 발생한 것도 4분기 당기순손실의 원인으로 꼽힌다. NHN은 2023년에는 게임에서 2022년 한게임 리브랜딩과 같은 대규모 마케팅이 없는 가운데 비용 절감이 가능할 것으로 내다봤다. 대신 게임 신작을 선보이며 매출과 이익 확대를 노린다. 결제&amp;광고 사업에서는 간편결제 서비스 페이코의 포인트 충전 결제 비중을 높일 계획이다. 이용자가 페이코에 연결된 신용카드로 결제를 하면 NHN페이코는 신용카드사에 수수료를 지불해야 한다. 하지만 이용자가 직접 충전한 포인트로 결제하면 수수료가 발생하지 않고 회사의 영업이익 규모가 늘어난다.2022년 기술 사업의 확대를 이끈 NHN클라우드는 공공 사업 확대로 상승세를 이어갈 계획이다. 김동훈 NHN클라우드 대표는 이날 열린 2022년 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 "공공 부문은 2022년과 동일하게 클라우드 전환 부문이 주요 사업처가 될 것이며 2023년에는 특히 금융 전환 부문에서 NHN클라우드가 크게 성장할 것"이라며 "전체적인 클라우드 전환 목표치는 30%"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LS전선, 알루미늄 JV설립…전기차 부품 시장 ‘선점’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100008</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 02:51:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LS전선이 오스트리아 알루미늄 가공업체와 합작법인(JV) 설립을 통해 전기차 부품 사업 확대에 나섰다.LS전선은 신규 설립 예정인 LS-HAI JV에 675억원을 출자해 지분 100%를 취득할 예정이라고 10일 공시했다. LS전선은 출자 목적에 대해 “신시장 진출”이라고 설명했다. LS-HAI JV는 자동차 배터리용 알루미늄 제품의 생산과 판매를 주요 사업으로 운영할 예정이다. 해당 법인은 Hammerer Aluminium Industries(이하 HAI)와의 조인트벤처 형태로 설립된다. 출자 이후 HAI는 LS전선으로부터 보통주 33.3%를 매수할 예정이다. 양사는 이날 서울 LS용산타워아서 합작법인 설립 계약을 체결했다.HAI는 오스트리아의 알루미늄 가공업체로 EV(전기차)용 알루미늄 부품 분야 글로벌 1위 회사다. 오스트리아와 독일 등 유럽 4개국에 공장을 운영하고 있으며, 다임러와 BMW 등에 제품을 공급하고 있다.양사는 2025년부터 배터리 케이스 등 EV용 고강도 경량 알루미늄 부품을 양산한다. LS전선과 HAI는 각각 국내와 유럽 완성차 시장에서 축적해 온 경험과 기술력을 결합, 알루미늄 부품 시장에 본격 진출한다는 계획이다. LS전선은 JV가 2027년 약 2000억원의 매출을 거둘 것으로 기대하고 있다.LS전선은 현대차, 기아의 내연기관차에 고강도 알루미늄 부품을 수년간 공급해 왔다. 또 최근에는 미국 알루미늄협회(AA)로부터 알루미늄 신소재 시장에 뛰어들어 개발·상용화에 나선 성과를 인정받아 고유합금번호(AA8031)를 부여받기도 했다. LG전선은 이번 JV 설립을 계기로 EV 중심으로 사업을 전환, 확대할 계획이다.LS전선은 알루미늄이 자동차 등 경량화가 중요한 산업에서 시장이 확대될 것으로 보고 있다. 자동차 전선의 도체를 구리에서 알루미늄으로 바꾸면 전선 무게가 40% 이상 가벼워진다. 차량 1대당 총 25kg에 이르는 전선의 무게가 약 15kg로 감소해 연비를 개선하는 효과가 있다.LS전선은 관계사인 LS알스코와 시너지도 기대하고 있다. LS알스코는 2019년 LS전선의 알루미늄 사업부가 분사돼 설립된 기업이다. LS알스코는 EV와 풍력발전기 등에 고강도 알루미늄 신소재를 공급하고 있다.구본규 LS전선 대표는 “신재생에너지와 EV 관련 유망 사업 중심으로 비즈 모델 혁신을 도모하고 있다”며 “알루미늄 시장 역시 EV 보급과 함께 급성장할 것으로 보고 시장 선점을 위한 투자를 확대하고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성·LG, 튀르키예 지진 피해 복구 위해 자금 지원한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100007</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 02:51:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자와 LG가 지진으로 피해를 받은 튀르키예 이재민을 위해 자금 및 구호물품 지원에 나섰다.삼성전자는 튀르키예에서 발생한 지진으로 고통받고 있는 이재민을 위해 현금과 현물 총 300만달러(한화 약 38억원)를 지원하기로 했다고 10일 밝혔다. 구호성금 150만달러(한화 19억원)는 튀르키예 재난위기관리청에 기부할 계획이다. △재난 현장에 필요한 포터블 초음파 진단기기 △이재민 임시숙소용 가전제품 △피해가정 자녀 디지털 교육용 태블릿 △가전제품 수리서비스 차량 등 150만달러 상당의 물품도 지원할 예정이다. 이밖에도 삼성전자 임직원은 자발적으로 피해지역 지원을 위한 성금 모금활동도 벌일 예정이다.LG는 튀르키예를 돕기 위해 대한적십자사에 구호 성금 100만달러(12억6000만원)를 지원키로 했다. 이와 함께 계열사 LG전자 튀르키예법인도 현지 비영리기구 구호단체 아나톨리아민중평화토대(AHBAP)를 통해 별도의 지진 피해자 구호 기금을 전달했다. 또 △빨래방 운영 △학교 등 기반시설 재건에 필요한 물품 지원 등 지진 피해 복구에 필요한 추가 지원 방안도 검토하고 있다.LG 관계자는 “예상치 못한 재난으로 삶의 터전을 잃고 큰 피해를 입은 튀르키예 국민들에게 위로의 뜻을 전한다”며 “피해 지역의 조속한 복구에 조금이나마 도움이 되기를 바라는 마음으로 성금 지원을 결정했다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[SM엔터 대개편]②"카카오 미안" 하이브, 이수만 지분 사고 최대주주로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100004</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 02:51:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['카카오'의 승리로 끝날 줄 알았던 'SM엔터테인먼트(이하 SM엔터)' 인수전이 '하이브'의 참전으로 새 국면을 맞이했다. 하이브가 SM엔터 최대주주인 이수만 전 총괄 PD의 지분을 인수하기로 결정하면서 일부 지분을 취득하기로 한 카카오와의 경쟁에서 우위를 점한 모습이다.  하이브 등장, 변수는 따로 있다? 10일 업계에 따르면, 하이브는 SM엔터테인먼트 창업자인 이수만 전 총괄프로듀서가 보유한 지분 14.8%를 4228억원에 인수하는 계약을 체결했다. 이로써 하이브는 SM엔터의 단독 최대주주에 등극하게 된다. 하이브는 소액주주들이 보유한 SM엔터 지분 공개매수도 실시할 예정이다.  이를 통해 2년 여간 진행됐던 SM엔터 인수전은 마무리 단계에 돌입할 전망이다. 앞서 지난 7일 카카오가 "다음달 6일 SM엔터가 유상증자로 발행하는 신주 123만주를 1119억3000만원에 취득하는 한편 같은 날 전환사채 114만주를 1052억2200만원을 사들일 것"이라고 발표할 때까지만 해도 카카오와 카카오엔터테인먼트가 SM엔터를 인수할 것으로 예상됐지만, 주인공은 따로 있었던 셈이다. 카카오의 발표 당시 업계에서는 '카카오나 카카오엔터테인먼트가 최대주주인 이수만 전 총괄 PD의 지분까지 추가 취득한 후 전환 청구를 할 가능성이 높다'고 입을 모았지만, 실제로는 하이브가 지분을 취득키로 결정한 모습이다. 이에 따라 카카오가 추후 SM엔터가 발행한 사채를 전환 청구하더라도 9.05%에 불과해 최대주주인 하이브(14.8%)의 지분율을 넘지 못하게 됐다.  앞서 카카오의 지분 인수 발표 당시 이수만 전 총괄 PD 측은 다소 불쾌한 기색을 드러냈던 것으로 알려졌다. 당시 이수만 전 총괄 PD 측은 법률대리인(법무법인 화우)을 통해 "회사 경영권 분쟁 상황에서 경영진의 경영권이나 지배권 방어 등 지배관계 영향력에 변동을 주는 것을 목적으로 제 3자에게 신주나 전환사채를 발행하는 것은 주주 신주인수권을 침해하는 것"이라며 "최대주주의 대리인으로서 위법한 신주 및 전환사채 발행을 금지하는 가처분을 통해 이사회의 불법적인 시도를 원천 봉쇄하겠다"고 전했다.때문에 하이브가 이수만 전 총괄 PD의 지분을 인수하는 것과 별개로 법적 조치가 진행될 경우 카카오의 지분 인수가 예정대로 진행되지 않을 가능성도 존재한다. 하이브가 소액주주 지분을 추가 매수할 경우, 사실상 SM엔터의 영향력을 온전히 가질 수 있을 가능성도 존재하는 만큼 카카오에겐 가처분 소송이 변수가 될 수 있다. 하이브 "이수만과 깊은 논의"…추가 매수 준비 하이브 측은 "하이브의 창업자이자 최대주주인 방시혁 의장과 이수만 전 총괄프로듀서는 이번 계약 체결에 앞서 K-팝의 미래에 대한 고민을 나누고, 그 해법을 모색하기 위한 방안에 대한 공감대를 형성했다"며 "그 결과물 가운데 하나로 이번 주식양수도계약(SPA) 체결이 이뤄졌다"고 설명했다.하이브는 지난달 15일 SM엔터가 발표한 '글로벌 수준의 지배구조' 연계해 운영 구조를 선진화하는 노력을 기울일 계획이다.   이와 관련해 이수만 전 총괄 PD는 SM엔터와 라이크기획 간의 계약 해지를 통해 계약 종료일로부터 3년간 일몰조항에 따라 지급되는 일부 수수료를 받지 않기로 결정했다. 이어 개인 차원에서 보유하고 있던 SM엔터 관계사 지분도 하이브에 양도해 지배구조 개선 작업에 협조할 예정이다.또한 하이브는 SM엔터 지분 인수와 동시에 소액주주 이익 제고에도 나선다는 계획이다. 해당 계획의 일환으로 최대주주 보유 지분 인수가와 동일한 가격에 소액주주 지분 또한 공개매수키로 했으며, 이를 위한 자금조달 등의 제반 절차는 이미 완료된 상태로 알려졌다.주당 12만원에 진행되는 공개매수는 최대주주가 누리게 될 경영권 프리미엄을 소액주주들과 공유한다는 점에서 의미가 크다. 이수만 전 총괄프로듀서는 자신이 누리게 될 경영권 프리미엄을 소액주주들과 공유하기 위한 차원에서 이번 공개매수를 진행하는 것에 대해 적극 찬성했다.이번 SM엔터 인수를 통해 하이브는 글로벌 엔터테인먼트 업계 내에서의 경쟁력을 제고할 계획이다. 주요 음악시장인 한국, 미국, 일본에 거점을 형성해 글로벌 경영 기반을 확보하는 한편 멀티레이블 전략의 완성을 통해 독립적인 권한을 가진 다양한 레이블 법인들을 운영하게 됐다.방시혁 의장은 "하이브는 이수만 전 총괄 PD가 추진해 온 메타버스 구현, 멀티 레이블 체제 확립, 지구 살리기를 위한 비전 캠페인과 같은 전략적 방향성에 전적으로 공감했다"며 "하이브의 역량을 투입해 글로벌 시장에서 K-팝의 위상을 더욱 확대해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美당국, 글로벌 3위 가상자산 거래소 크라켄 제재…"미등록 서비스 제공"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100002</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 02:51:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 가상자산 거래소 크라켄(Kraken)이 미등록 서비스를 제공한 혐의로 미국 증권거래위원회(SEC)로부터 제재를 받았다.   9일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 주요 외신에 따르면 크라켄은 미등록 스테이킹 서비스를 제공한 혐의로 해당 서비스를 중단하고 벌금 3000만달러(약 379억원)를 지급하기로 SEC와 합의했다. 스테이킹 서비스 종료는 미국 고객에게만 적용된다. 스테이킹은 투자자들이 가상자산을 예치하면 일정 기간 후 이자 개념으로 추가 가상자산을 되돌려주는 보상 서비스다. 코인마켓캡에 따르면 크라케인은 바이낸스와 코인베이스에 이어 글로벌 3위의 가상자산 거래소다.SEC는 크라켄에 미국 투자자들이 예치한 가상자산 규모가 27억달러 이상이며 이를 통해 크라켄이 약 1억4700만달러의 수익을 올렸다고 주장했다. SEC에 따르면 미국에서 13만5000명 이상의 고유 사용자가 크라켄의 스테이킹 서비스에 등록했다. 크라켄은 웹사이트에 스테이킹 서비스의 연간 수익률이 최대 20%이며 고객들에게 일주일에 두 번 보상을 제공하겠다고 홍보했다. SEC는 “크라켄이 사용자들의 가입을 부추기기 위해 서비스가 투자자들의 유동성과 즉각적인 보상을 강화하는 것처럼 홍보했다”고 주장했다.게리 겐슬러 SEC 위원장은 “스테이킹 서비스든, 대출이든 고객의 코인을 투자 받은 가상자산 중개 업체들은 증권법이 요구하는 적절한 공시와 안전장치를 반드시 제공해야한다”고 강조했다. SEC는 최근 가상자산 거래소가 규제당국에 신고하지 않고 제공 중인 서비스에 대한 조사를 진행해왔다. 앞서 지난달 SEC는 가상자산 대출업체인 제네시스와 제미나이가 미등록 증권을 판매해 증권법을 위반했다며 소송을 제기했다. 이날 코인베이스 최고경영자(CEO) 브라이언 암스트롱은 자신의 트위터를 통해 “SEC가 가상자산 스테이킹을 금지하려 한다는 소문이 있다”며 “이것은 끔찍한 일이 될 것이며 현실화되지 않기를 바란다”고 밝혔다. 암스트롱이 해당 트윗을 올린 후 크라켄의 제재 소식이 전해지며 코인베이스 주가는 장중 14% 이상 폭락했다.이날 가상자산 대장주 비트코인 가격은 지난달 21일 이후 처음으로 2만2000달러 아래로 떨어졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 에너지부, 레드우드 폐배터리 재활용 공장 확장에 2.5조 대출 지원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100001</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 02:51:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 에너지부(DOE)가 폐배터리 재활용업체 ‘레드우드머티리얼즈’(이하 레드우드)의 배터리 재활용 공장 증축에 20억달러(약 2조5180억원)의 조건부 자금 대출을 승인했다.    9일(현지시간) 에너지부는 레드우드가 네바다주 리노의 배터리 재활용 시설을 확장하는데 20억달러를 지원한다고 발표했다. 레드우드는 해당 시설에서 수명을 다한 폐배터리와 자동차 폐기물을 가공해 전기차 배터리용 동박과 음극활 물질 등을 생산한다.DOE 대출 프로그램 사무국장인 지가 샤는 “빠르게 성장하고 있는 전기차 시장의 수요를 충족시키기 위해서 미국 정부는 자체 전기차 배터리 재활용 능력과 배터리 전구체를 생산할 수 있는 능력을 확충해야한다”며 “재활용 재료를 사용해 리튬이온배터리의 주요 재료 비용을 낮춤으로써 저소득층도 전기차에 보다 쉽게 접근할 수 있을 것”이라고 말했다.이번 대출은 인플레이션 감축법(IRA)의 선진 기술 자동차 제작(Advanced Technology Vehicles Manufacturing·ATVM) 프로그램 일환으로 지원된다. 에너지부는 IRA에 ATVM 프로그램을 통한 신규 대출 자금으로 550억달러(약 69조2450억원)를 책정했다. 이 프로그램은 고급 기술이 적용된 자동차의 생산을 장려하기 위한 것으로 테슬라에도 대출을 지원한 바 있다.레드우드는 테슬라 공동창업자이자 전 최고기술책임자(CTO)인 JB 스트라우벨이 테슬라에 재직 중이던 2017년에 설립했다. 스트라우벨은 그로부터 2년 후인 2019년에 테슬라를 떠났다. 지난해 파나소닉과 배터리 원료 조달 계약을 맺어 양사는 리튬, 코발트, 알루미늄을 재활용해 테슬라 차량에 탑재되는 리튬이온배터리를 제조하고 있다. 레드우드는 국내 양극제 제조기업 ‘엘앤에프’와 양극재 합작법인(JV) 설립을 추진 중이기도 하다. 2025년까지 엘앤에프의 양극재 설계 제조 기술을 적용해 전기차 100만대 이상에 공급할 수 있는 규모의 합작공장을 건설한다는 계획이다. 한편 테슬라는 지난해 미국 증권거래위원회(SEC)에 제출한 연례 재무 보고서에서 배터리 재활용을 위해 다른 기업과 협력 중이지만 자체 재활용 기술을 시험 중이라고 밝힌 바 있다. 이에 대해 CNBC는 “테슬라가 레드우드의 발생지이며 오늘은 파트너일 수 있지만 양사는 기술 면에서 언젠가는 경쟁하게 될 수 있다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[시민단체, KT CEO 후보 재공모 발표에 재차 우려 표명]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090020</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 10:14:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구현모 현 KT 대표이사 사장의 대표 연임을 두고 최대주주인 국민연금과 정치권 일각의 반대가 이어지는 가운데, 시민단체인 '참여연대'도 구 대표의 사퇴를 촉구했다. KT는 9일 구 대표로 확정된 차기 최고경영자(CEO) 후보 확정 발표를 뒤집고, 공개적인 후보 공모부터 후보 선임 절차를 다시 진행하겠다고 밝혔다. 그러나 참여연대를 비롯한 연임 반대파들은 사법 리스크가 있는 구 대표가 연임 자체를 포기해야 한다는 입장이다. KT 이사회는 이미 2차례에 걸쳐 구 대표를 KT의 차기 대표이사 후보로 선정한 바 있다. 지난 2022년 12월 13일, KT 이사회는 '현직 대표에 대한 연임 심사를 우선 진행할 수 있다'는 이사회 정관에 의거, 구 대표에 대한 내부 심사 후 연임 적합 판정을 내렸다. 그러나 이를 두고 KT 최대 주주인 국민연금이 곧장 불편한 심기를 드러냈다. 소유분산기업들이 현직 대표의 연임 여부를 우선심사하는 건 공정한 경쟁에서 어긋난다고 판단했기 때문이다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주, 일명 '오너'가 없는 회사를 말한다.이에 KT 이사회는 구 대표가 직접 "다른 후보들과 경쟁하겠다"는 재경선 요구를 받아들여 사내 규정에 없는 특별 경선을 실시했다. 비공개 방식으로 진행된 추가 경선에서 구 대표는 27명의 후보를 꺾고 다시 한번 최종 후보로 낙점됐다.그러나 불씨는 꺼지지 않았다. 추가 경선이 '깜깜이'로 진행됐단 논란이 뒤따르며 정치권 일각은 물론, 최근 윤석열 대통령까지 KT의 차기 CEO 선정절차에 대해 부정적인 시각을 드러낸 까닭이다. 윤 대통령은 지난 1월30일 열린 금융위원회 업무보고에서 "소유가 완전히 분산된 기업들은 과거 공익에 기여하는 기업들이었다"며 "따라서 지배구조를 구성하는 과정에서 도덕적 해이가 일어날 수 있는 경우는 그 절차와 방식이 공정하고 투명하게 이뤄져야 한다는 고민을 함께해야한다"고 말했다. 참여연대도 구 대표의 연임 도전을 옳지 않다고 봤다. &lt;블로터&gt;와 통화한 참여연대 한 관계자는 "애초에 정치자금법 위반에 대한 범죄 혐의가 있는 상황에서 구 대표가 회사에 손해를 입힌 측면이 있는 만큼, 이사회가 구 대표를 견제하지 않고 연임을 도운 것 자체가 문제"라며 "참여연대는 구 대표가 사퇴해야 한다는 입장"이라고 말했다. 참여연대는 이전부터 기업 지배구조 문제 개선에 목소리를 내온 단체다. KT 이전에는 2019년 대한항공 조양호 회장의 연임을 반대한 이력이 있다. 한편 연임에 도전한 구 대표의 '아킬레스 건'으로 꼽히는 사법 리스크는 일명 '쪼개기 후원'으로 불리는 정치자금법 위반 혐의 사건을 말한다. 2022년 3월 미국증권거래소(SEC)는 KT 임직원 명의로 상품권을 이용한 국회의원 후원이 해외부패방지법(FCPA)를 위반했다고 판단, 구 대표에게 약 75억원의 과태료와 추징금을 부과한 바 있다. 앞서 구 대표는 국내 법원에서도 1500만원의 벌금을 약식 선고받았으나 이에 불복해 정식 재판을 청구한 상태다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090204.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[샌드박스네트워크, 라인 넥스트 손잡고 NFT사업 키운다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090019</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 10:14:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 엔터테인먼트 기업 '샌드박스네트워크'가 '라인(LINE)'의 글로벌 NFT 플랫폼 자회사인 '라인 넥스트'와 손 잡았다. 이를 통해 샌드박스네트워크는 프로필 사진형(PFP) NFT '메타 토이 드래곤즈'의 인터체인 전략을 가속화할 계획이다.  9일 샌드박스네트워크에 따르면, 회사는 지난해 2월 12일 출범한 메타 토이 드래곤즈의 프로젝트 1주년을 앞두고 라인 넥스트와 함께 지적재산권(IP) 기반 NFT 발행 및 마켓 구축을 위한 전략적 파트너십을 체결했다.라인 넥스트는 지난해 9월 180여개국에서 9개 언어로 서비스 되는 라인 블록체인인 기반의 글로벌 NFT 플랫폼 '도시(DOSI)'를 베타 론칭했다. 도시는 △기업 및 브랜드가 NFT를 판매하고 유저가 거래할 수 있는 브랜드 스토어 '도시 스토어' △신용카드, 네이버페이, 가상자산 등 다양한 NFT 결제 수단을 제공하는 '도시 월렛' △NFT 기반 유저 멤버십 서비스인 '도시 시티즌' 등 자체 NFT 플랫폼 생태계를 구축하고 있다.  양사는 이번 협약을 계기로 NFT 산업에서의 새로운 비즈니스 모델을 창출하기 위한 공동의 노력을 기울이게 된다. 협약에 따라 샌드박스네트워크는 도시의 '도시 시티즌' 콜라보레이션을 통해 메타 토이 드래곤즈 특유의 IP를 녹여낸 콜라보 NFT를 오는 4월에 에어드롭할 예정이다. 이어 양사는 프로젝트 마케팅 등 다양한 협력을 통해 NFT 생태계 확장을 위한 공동 노력을 지속한다는 계획이다.한장겸 센드박스네트워크 부사장은 "라인 넥스트의 글로벌 NFT 플랫폼 도시와의 협력은 메타 토이 드래곤즈 IP가 라인 블록체인, 폴리곤, 이더리움 등 다양한 인터체인 위에서 어떻게 다변화될 수 있는지 보여주는 주요 사례가 될 것"이라며 "국내 웹3 비즈니스가 글로벌 시장에서 굳건한 토대를 만들어 나갈 수 있도록 라인 넥스트와 함께 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090205.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세일즈포스, '하이퍼포스' 국내 출시…퍼블릭 클라우드 기반 CRM 지원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090017</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 09:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세일즈포스가 차세대 인프라 아키텍처 '하이퍼포스(Hyperforce)'의 공식 서비스를 시작했다고 9일 밝혔다. 하이퍼포스는 퍼블릭 클라우드 상에서 세일즈포스의 고객 관계 관리(CRM) 플랫폼의 구축 및 운영을 지원하는 플랫폼이다.   지난 세일즈포스 라이브 코리아 2022에서 발표된 하이퍼포스는 아마존 웹 서비스(AWS)와의 전략적 파트너십을 통해 개발된 세일즈포스의 차세대 클라우드 플랫폼이다. 퍼블릭 클라우드 상에서 세일즈포스 CRM 플랫폼의 구축 및 운영을 지원한다. 작년 6월 미국·캐나다·인도·프랑스·일본 등 전 세계 9개 지역에 출시된 이래, 국내서는 클라우드 보안인증(CSAP) 개편을 거쳐 본격적으로 서비스를 시작했다.하이퍼포스는 한국 내 '데이터 레지던시 확보'를 지원하며, 세일즈포스 운영 안정성 향상에 기여한다. 데이터 레지던시는 기업이나 조직의 데이터나 개인정보가 저장되는 물리적·지리적 위치를 의미하한다. 하이퍼포스를 통해 국내 고객들 또한 한국 내에서 데이터를 저장 및 관리할 수 있게 되는 것이다.이에 국내 표준과 규정에 부합하는 세일즈포스 운영 환경을 구축할 수 있다. 세일즈포스 측은 "높은 호환성을 기반으로 기존 고객들 또한 신속한 마이그레이션 여정(데이터 이전 및 통합)을 경험할 수 있을 것"이라고 강조했다.하이퍼포스를 기반으로 각종 규제로 인해 디지털 기술 활용에 제약이 있었던 고객들은 물론, 데이터 관리 정책으로 인해 클라우드 인프라 활용에 어려움이 있었던 △금융 △의료 △통신 △공공부문에서도 효율적인 고객 접점 관리를 위해 세일즈포스 CRM 도입을 가속화할 것으로 기대된다.손부한 세일즈포스 코리아 대표는 "이미 올해 초부터 다수의 국내 기업들이 하이퍼포스 기반의 디지털 혁신 여정을 경험하고 있다"며 "금융, 의료, 통신, 공공부문 등 엄격한 데이터 보안 규정을 요구하는 산업의 기준에 부합하는 보안성과 한국 내 데이터 레지던시를 확보함에 따라 올해에는 이들 산업에서의 많은 성공사례 창출을 목표로 고객 중심 디지털 혁신 여정 지원을 강화할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090203.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['하이브'는 왜 힙합 레이블 'QC미디어'를 인수할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090016</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 08:19:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['하이브(HYBE)'가 유명 힙합 레이블을 품에 안으며 음악사업 영역 확대에 나섰다. 2021년 '이타카홀딩스'를 인수하며 저스틴 비버, 아리아나 그란데, 제이 발빈 등 글로벌 아티스트 인프라를 확보했던 하이브는 약 2년 만에 또 한 번 규모감 있는 계약에 성공했다. 글로벌 IP 확대, 힙합으로 외연 넓힌다 9일 하이브에 따르면 하이브아메리카가 '퀄리티 컨트롤 뮤직(Quality Control Music)'의 모회사인 'QC미디어홀딩스' 지분 100%를 3140억원에 인수하는 계약을 체결했다. 하이브아메리카는 하이브의 미국법인으로, 다음달 7일 QC미디어홀딩스 지분 전량을 취득할 예정이다.  이번 계약은 하이브아메리카의 최고경영자(CEO)인 스쿠터 브라운의 주도로 진행됐다. 스쿠터 브라운 CEO는 20여년간 QC미디어홀딩스 주요 관계자들과 사업적 유대를 형성해온 만큼, 힙합 장르를 사업전략에 포함시키는 것이 필수적이라고 강조했다. QC미디어홀딩스는 2013년 피에르 'P' 토마스 CEO와 케빈 '코치 K' 리 COO가 의기투합해 설립한 레이블로 힙합 분야에서 뛰어난 경쟁력을 가진 것으로 알려져 있다. △릴 베이비(Lil Baby) △릴 야티(Lil Yachty) △미고스(Migos) △시티 걸스(City Girls) 등이 QC미디어홀딩스와 함께하고 있다. 특히 릴 베이비는 2017년 발표한 프리스타일로 주목을 받은 뒤 2018년에 드레이크가 피쳐링한 'Yes Indeed'가 빌보드 핫 100 6위까지 오르며 큰 영향력을 발휘했다. 실제로 릴 베이비는 2020년부터 지난해까지 3년 연속 '그래미 어워드'에 노미네이트될 만큼 음악성을 입증받기도 했다. 박지원 하이브 CEO는 "QC미디어홀딩스는 힙합을 통해 북미 음악시장에서 강한 존재감을 나타내고 있다"며 "하이브와 QC미디어홀딩스는 같은 가치를 공유하고 있으며, 함께 운영해 나가며 성취할 수 있는 미래에 큰 기대를 걸고 있다"고 말했다.  힙합으로 음악사업의 외연을 넓히려는 하이브의 궁극적인 목표는 글로벌 시장이다. 이날 하이브는 QC미디어홀딩스 인수 관련 공시에서 "미국 법인(하이브아메리카)을 통해 해외 레이블을 인수함으로써 글로벌 시장으로의 진출을 가속화하고자 함"이라고 밝혔다. 이를 통해 알 수 있는 키워드는 '글로벌'과 '힙합'이다. 2021년 인수한 이타카홀딩스를 통해 글로벌 아티스트와의 교두보를 마련한 하이브는 현재 운영중인 레이블 체제의 음악사업을 확대하는 형태로 외형 확장에 나섰다. 현재 하이브 산하 레이블에 소속된 아티스트는 △BTS, 투모로우바이투게더(이하 빅히트뮤직) △세븐틴, 프로미스나인(이하 플레디스엔터테인먼트) △르세라핌(쏘스뮤직) △지코(케이오지엔터테인먼트) △뉴진스(어도어) △저스틴 비버, 아리아나 그란데(이하 이타카홀딩스) 등으로 대표된다. 여기에 하이브아메리카 산하 힙합 레이블을 추가함에 따라 국내외 아티스트간의 콜라보레이션은 물론 레이블간 교류를 통해 사업 규모를 빠르게 확대할 수 있다는 계산이 나온다. 국내 아티스트의 해외 진출 및 QC미디어홀딩스 소속 아티스트의 아시아 시장 확대가 실질적인 방안으로 거론된다.  방시혁 하이브 의장은 "QC미디어 홀딩스와의 파트너십은 다양한 포트폴리오와 기술을 통해 엔터테인먼트 산업을 혁신하려는 성장전략의 중요한 퍼즐 중 하나"라며 "글로벌 음악시장에서 힙합 장르의 깊이를 더하기 위해 함께 노력해 나갈 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090200.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘보릿고개’ SK하이닉스, 버티는 힘이 더 중요해진 이유 [넘버스]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090014</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 07:14:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[투자에 도움되는 IT기업 이야기를 이해하게 쉽게 ‘기업이야기’ 영상으로 풀어서 전해드립니다. 다섯 번째 주제는 SK하이닉스 이야기입니다.   SK하이닉스가 지난해 4분기 성적표를 10년 만에 적자로 받고난 뒤, 곧바로 허리띠를 졸라매기로 했습니다. 글로벌 경기침체 여파로 반도체 수요가 바닥을 찍으면서 관련 업체들이 보릿고개를 넘고 있기 때문인데요.이런 와중에도 SK하이닉스가 놓지 않겠다는 게 있습니다. 그게 뭘까요?  “올해 투자 규모를 전년 19조 원 대비 50% 이상 줄이겠다”, “시장 수요에 맞춰 보수적으로 대응하겠다”지난해 4분기 실적을 발표하는 자리에서 SK하이닉스가 밝힌 올해 투자계획입니다. 시장이 지금은 너무 어려워 허리띠를 바짝 조이겠지만, 그래도 투자는 이어가겠다는 말입니다.비트겐슈타인의 이른바 ‘오리냐 토끼냐’ 그림처럼, ‘어렵다고 하니 50%나 줄이는구나’라고 볼 수도 있지만 ‘이 와중에 50%는 하는구나’라고 볼 수도 있습니다.“올해 수요 성장을 주도할 DDR5나 HBM3 등의 신제품 양산을 위한 투자는 계속한다”. SK하이닉스가 그 50% 투자는 어디에다 할 지를 두고 이렇게 말했습니다.그러면서 김우현 SK하이닉스 부사장은 “최근 인텔이 DDR5가 적용되는 신형 CPU를 출시하고, AI에 기반한 신규 서버용 메모리 수요가 발생할 수 있는 긍정적인 시그널이 시장에서 나오고 있다”고 말하기도 했습니다.DDR5나 HBM3는 차세대 고부가가치 상품으로 평가받는 제품들, 아무리 어려워도 훗날은 도모하겠다는 겁니다. 투자 규모 50%를 ‘50%는 하는구나’로 볼 수 있는 이유입니다.미국의 비영리 연구소 ‘오픈AI’가 개발한 챗GPT에는 글로벌 이용자 수가 하루에만 1000만 명을 넘긴다고 합니다. AI용으로 쓰이는 그래픽처리장치, GPU엔 HBM을 비롯한 고효율 D램 메모리 반도체가 대거 탑재되는데요.SK하이닉스는 전 세계 GPU 시장 점유율 80% 이상을 기록 중인 엔비디아에 HBM3을 지난해부터 꾸준히 공급하고 있습니다. 꽤 확실해 보이는 시장이 눈앞에 있지만 전체 반도체 시장의 보릿고개는 아직 진행 중입니다.심지어 낙관적인 성향을 보이는 전문가들도 SK하이닉스의 실적은 2023년 1분기에 더 안 좋을 거라고 내다보고 있습니다. 버티는 힘이 매우 중요해졌습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090198.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울반도체, 지난해 208억원 ‘적자전환’…재무건전성 확보 총력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090012</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 07:14:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울반도체가 글로벌 경기침체로 인한 IT(정보기술) 기기의 수요 감소로 2022년 부진한 실적을 기록했다. 서울반도체는 불황 속 건전한 재무 상태를 유지하고, LED 기술력을 바탕으로 성과를 창출하겠단 계획이다.서울반도체는 2022년 연결기준 매출 1조1105억원, 영업손실 208억원을 기록했다고 9일 공시했다. 매출은 전년 대비 14.6% 감소했으며, 영업손익은 적자전환했다. 같은 기간 당기순이익 615억원에서 마이너스(-) 506억원으로 적자전환했다.분기별로 살펴보면 지난해 37억원의 영업이익을 낸 2분기를 제외하곤 모두 영업손실을 기록했다. 영업손실 규모는 1분기 70억원, 3분기 92억원 4분기 83억원 등이다.서울반도체는 글로벌 LED 전문 기업이다. 실내외 조명, 자동차, IT, 자외선 분야 등에서 LED 제품을 개발·양산해 글로벌 고객사에 납품하고 있다.서울반도체는 실적 부진에 대해 “IT 부문의 수요 부진이 큰 영향으로 작용했다”고 말했다. 2022년 글로벌 경제 악화로 인해 하반기에 접어들면서 IT 제품군의 수요 감소가 더욱 심화됐다는 설명이다. 또 연중 이어진 IT 전방산업의 재고조정과 지역별로 시행된 코로나19 락다운(이동제한령)도 변수로 작용했다.다만 마진율이 상대적으로 높은 자동차사업(AM)의 매출비중이 10% 초반 대에서 20% 중반대로 지속 성장세인 것은 주목할 부분이다. 서울반도체의 전체 매출에서 AM이 차지하는 비중은 2021년 4분기 11%에서 2022년 3분기 17%, 2022년 4분기 20% 중반대로 늘었다.  2023년에도 어려운 상황이 이어질 것으로 예상되는 만큼 서울반도체는 건전한 재무구조를 유지하는데 힘쓸 것으로 보인다.2022년 말 서울반도체의 현금 및 현금성자산은 775억원으로 전년 동기(860억원) 대비 9.9% 감소했지만, 전분기(514억원) 대비로는 50.8%늘었다. 4분기 말 유동비율은 187%로 전년 동기 159%보다 28%P 늘었다. 같은 기간 부채비율은 78%에서 67%로 11%P 줄었으며, 순차입금비율도 27%에서 25%로 2%P 줄었다.서울반도체는 또 적극적인 재고관리를 통해 재고자산을 코로나19 이전 수준으로 안정화했다. 4분기 말 재고자산은 1396억원으로 전년 동기(2098억원) 33.5%, 전분기(1615억원) 대비 13.6% 감소했다. 서울반도체는 사업 전부문의 혁신적인 원가 절감과 프로세스 재점검을 기반으로 2세대 LED에서 성과를 창출하겠단 계획이다. 서울반도체의 자회사인 서울바이오시스는 CES 2023에서 ‘와이캅 픽셀’ 기술을 선보였다. 해당 기술은 적녹청(RGB) 3개의 마이크로 LED를 수직 방향으로 쌓아 올린 세계 최초의 풀 컬러 원칩 기술이다. 제품으로 부품업체 가운데 유일하게 디스플레이 분야에서 혁신상을 수상했다.서울반도체 관계자는 “실수요 회복 시점을 예측하기가 어려운 상황이지만 서울반도체만의 독보적인 LED 기술력과 시장 경쟁력, 질적 성장을 위한 강한 추진력으로 경기침체 시기를 충분히 극복할 수 있다”라고 말했다.한편, 서울반도체는 2023년 1분기 매출은 2300억~2500억원 수준으로 내다봤다. 이는 전년 동기 대비 13.1~20.0%가량 줄어든 규모다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090195.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국민연금 불만에 '투명성 강화하겠다'는 구현모…KT 차기 CEO 선임 어떻게 이뤄지나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090015</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 07:14:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[처음부터 다시 공개 경쟁 방식으로 진행되는 KT의 차기 최고경영자(CEO) 선임 절차는 지배구조위원회의 후보자 공개 모집부터 시작된다.CEO 후보자는 정관에 따라 △경영·경제에 관한 지식과 경력이 풍부하고 △기업경영을 통한 성공 경험이 있으며 △최고경영자로서의 자질과 능력을 갖추고 △정보통신분야의 전문적인 지식과 경험을 보유해야 한다.서류 접수는 2월 10일부터 20일 오후 1시까지 우편 및 방문 접수로 진행된다. 지원자 제출 서류, 심사 방법 등 공개경쟁에 대한 세부 내용은 10일 오전부터 KT홈페이지 공지사항 메뉴를 통해 확인할 수 있다.KT 지배구조위원회는 공정한 심사를 위해 △경제·경영 △리더십 △제휴·투자 △법률 △미래산업 분야 등의 업계 전문가들로 인선자문단을 구성한다. 인선자문단은 정관 상 대표이사 후보 요건을 고려하고 후보자들의 다양한 정보를 참고해 후보자 검증 및 압축 작업을 진행한다. 대표이사후보심사위원회는 지배구조위원회에서 선정한 대표이사 후보 심사대상자들을 대상으로 이사회가 정한 심사기준에 따라 면접 심사를 한다. 이 과정에서 국내외 주주 등 핵심 이해관계자들로부터 최적의 KT 대표이사상에 대한 의견을 받아 심사에 활용한다. 이사회는 대표이사후보심사위원회가 결정한 대표이사 후보자들 중 1인을 대표이사 후보로 최종 확정할 계획이다.KT 사내이사진은 대표이사 선임 절차의 공정성 제고를 위해 지배구조위원회·대표이사후보심사위원회·이사회 등 대표이사 후보 심사 과정에 참석하지 않기로 했다. KT 이사회는 사외 지원자 및 사내 후보자 명단, 인선자문단 구성, 위원회·이사회 회의 결과 등을 포함해 대표이사 후보 심사 절차와 단계별 심사결과 등은 투명하게 공개하기로 결정했다.KT 이사회는 새로운 차기 CEO 선임절차를 진행하기로 하면서 공개경쟁 방식 적용, 사외이사 중심의 심사, 심사결과 공개 등 투명성·공정성·객관성을 보다 강화했다는 입장이다. 차기 CEO 선임절차는 정기 주주총회 소집 공고 전까지 마무리할 계획이다.회사는 2012년 12월말 이사회가 요청한 'ESG(환경·사회·지배구조)' 경영 트렌드 변화에 따른 지배구조 개선'을 위한 후속조치로 지배구조 체계를 점검하고 사회적 변화를 반영하는 지배구조 구축 방안을 마련하기로 결정했다.KT는 외부 컨설팅을 통해 대표이사 신규·연임 절차를 포함한 CEO 선임 절차, 사내 후보자군 육성 체계 등의 현황을 점검하고 국내·외 우수사례도 분석할 예정이다. 또 정부의 제도개선안과 ESG 모범규준 등을 고려해 ESG 경영을 위한 지배구조 강화 방안을 마련할 계획이다.그리고 외부 컨설팅 결과를 토대로 이사회가 세부 방안을 추가 검토한 이후 국내외 주주 등을 대상으로 의견도 받아 지배구조 개선방안에 대한 객관성을 확보하기로 했다. KT 관계자는 "최종 개선방안이 확정되면 정관 및 관련 규정에 명문화해 공정성과 투명성을 제고하는 등 대외적으로 인정받을 수 있는 지배구조 구축을 위해 지속 노력할 것"이라고 말했다.  KT 이사회는 지난 2022년 12월말 현 CEO인 구현모 대표(사장)를 차기 대표이사 후보로 확정했다. 하지만 회사의 최대주주인 국민연금이 소유분산기업의 대표 선임 과정에서 현직자를 우선심사하는 것은 차별을 야기할 수 있다며 반대 의사를 나타냈다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.이에 구 대표는 경선을 자청했고 KT 이사회는 추천을 받은 14명의 사외 인사와 내부 후계자 양성 프로그램으로 검증한 13명 등 구 대표를 포함한 27명을 대상으로 차기 대표의 적격 여부를 검토했다. 이후 구 대표를 최종 차기 CEO 후보자로 결정했다. 그럼에도 국민연금은 CEO 후보 결정 과정이 투명하고 공정한 절차에 따라 이뤄져야 한다는 기본 원칙에 부합하지 못하다는 입장을 냈다.이어 윤 대통령도 KT의 차기 CEO 선정절차에 대해 불편한 심기를 나타냈다. 그는 1월30일 열린 금융위원회 업무보고에서 "소유가 완전히 분산된 기업들은 과거 공익에 기여하는 기업들이었다"며 "때문에 지배구조를 구성하는 과정에서 모럴해저드(도덕적 해이)가 일어날 수 있는 경우에는 적어도 그 절차와 방식이 공정하고 투명하게 이뤄져야 한다는 고민을 함께 해야한다"고 말했다.국민연금에 이어 윤 대통령까지 KT의 차기 CEO 선임절차에 대해 부정적인 입장을 나타낸 가운데 구 대표는 다시 '공개 경쟁하겠다'는 의사를 나타냈다. 이에 KT 이사회는 기존에 진행 중이던 차기 CEO 선임절차를 전면 중단하고 다시 후보자를 공개 모집하기로 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090197.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[데드사이드클럽, 스팀 출시 초읽기…데브시스터즈 글로벌 공략 본격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090005</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 06:21:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데브시스터즈가 개발 자회사 프레스에이가 개발 중인 신작 '데드사이드클럽'을 통해 글로벌 수익화에 나선다. 데드사이드클럽은 스팀 얼리액세스로 글로벌 유저와 만난 뒤 콘솔 플랫폼에 대응해 게임 수요층을 확대할 계획이다.  9일 데브시스터즈는 "오는 28일 데드사이드클럽이 글로벌 게임 유통 플랫폼 스팀에서 얼리 액세스로 출시된다"고 밝혔다.데드사이드클럽은 도심 속 밀폐된 실내 전장에서 7개의 카르텔이 전투를 벌이는 사이드스크롤 방식의 온라인 슈팅 게임이다. 해당 게임은 기존 배틀로얄 장르의 1인칭 슈팅 구도를 탈피해 치열한 심리전 기반 전략·전술을 펼칠 수 있는 것이 특징이다.  사이드스크롤 방식을 도입해 각종 지형지물과 공간 구조를 활용한 전투 경험을 내세운 데드사이드클럽은 유저간 대결(PvP)와 인게임 전투(PvE)가 결합된 멀티액션 요소를 접목했다. 게임 속 재화인 '코인'을 획득하는 재미도 경험할 수 있다.유저는 네 가지 핵심 콘텐츠를 통해 색다른 플레이를 즐길 수 있다. 데드사이드클럽은 △솔로 또는 트리오 매치로 마지막까지 생존 경쟁을 펼치는 '배틀로얄' △상대 점령지를 차지하기 위한 치열한 전투를 벌이는 '점령전' △팀과 함께 끊임없이 몰려오는 몬스터를 막아내며 한계에 도전하는 '호드 모드' △직접 배틀로얄의 주최자가 되는 '갓 모드' 등을 제공한다.자신이 속한 카르텔에 따라 제공되는 고유 스킬, 이동 수단이자 상대를 기절시키는 무기인 그래플링 훅, 방패 등 다양한 특수무기도 주목할 만하다. 유저는 자신만의 전투 전략을 펼치고 게임 속에서 여러 가지 변수를 만들어내는 재미를 느낄 수 있다.  데드사이드클럽은 지난달 31일 시네마틱 트레일러 공개에 이어 스팀 얼리 액세스 출시를 앞두고 런칭 트레일러를 새로 공개했다. 유튜브 채널을 통해 공개된 영상에는 데드사이드클럽의 전략과 전술을 엿볼 수 있는 전투신, 핵심 플레이 콘텐츠, 개성있는 캐릭터 아트웍들이 소개돼 눈길을 끌었다.한편 데드사이드클럽은 플레이스테이션5(PS5)를 통해 콘솔 플랫폼으로 확장 지원할 계획을 발표했다. 구체적인 출시일은 추후 공개될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마케터가 없는 커머스 기업이 있다? '흑자 새벽 배송 기업' 오아시스의 자신감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080018</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 06:21:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[130만 충성 고객을 기반으로 입소문을 탄 '오아시스'가 리테일 테크 기업을 표방하며 코스닥 상장(IPO)에 도전한다. 신선 식품 새벽 배송 업체 중 유일한 흑자 기업이자 이커머스 첫 IPO라는 타이틀을 거머쥘 수 있는 기회다. 그러나 치열한 이커머스 시장에서 신규 서비스를 안착시킬 수 있다는 점을 시장에 설득할 수 있을 지가 관건이 될 전망이다.   오아시스는 이커머스 플랫폼 '오아시스마켓'과 '킴스오아시스몰'을 통해 친환경 신선식품 새벽배송 서비스를 제공하고 있는 회사다. 서울 및 수도권 주요 지역 위주로 53개 오프라인 직영 매장을 운영하며 친환경 신선식품 등을 판매하고 있다. 쿠팡이 지난해 8년 만에 분기 흑자를 냈고, 적자인 마켓컬리도 IPO를 포기하는 등 이커머스는 '출혈경쟁'을 하고 있다는 인식이 팽배하다. 반면 오아시스는 이미 외부자금 조달 없이 지속 성장 가능한 구조를 만들었다고 자신한다.2022년 3분기 기준 매출은 3118억원, 영업익은 77억원을 기록했다. 기업의 수익성을 나타내는 지표인 에비타(EBITDA)는 155억원으로, 이미 3분기에 2021년 수익을 넘겼다. 유동자산 또한 1000억원이 넘으며 공모 자금은 대부분 기술 고도화를 위해 쓰일 것이라는 설명이다. 중간 유통 없앤 친환경 상품이 한 박스에 이는 대규모 마케팅 없이도 유입된 충성 고객을 기반으로 하고 있다. 오아시스 측에 따르면 온라인 채널에서 재구매율은 97~99%를 기록하고 있다. 최근에도 광고선전비 지출은 매출액 대비 0.3~0.4% 수준에 그치고 있다. 중소 규모 기업의 경우 대개 3~5%, 혹은 공격적으로 10%를 넘기는 예산을 쓰는 것과 비교하면 굉장히 적은 지출이다. 회사 관계자에 따르면 내부에 마케터나 프로덕트 매니저(PM) 전담 인력도 없다. 이들은 객단가(평균 구매 금액)를 높이기 위해 필요한 인력이다. 그럼에도 오아시스의 건당 평균 구매액은 2019년 무료 배송 기준인 3만원을 겨우 넘겼던 것에서 지난해 3만9501원으로 증가했다. 특히 모회사인 지어소프트가 광고대행도 하고 있음에도 큰 마케팅 필요성을 느끼지 못했으며 신규 회원 유치 비용 또한 1만원 이하로 '업계 최저'라고 주장하고 있다. 아울러 오아시스는 △이랜드리테일 △KT알파 △KT 기가지니 △홈앤쇼핑 △케이뱅크 등 다양한 산업의 기업들과 협업을 진행하고 있다. 라이브 방송 등 기업별로 맞춤 서비스를 제공해 사업을 고도화할 예정이며, 오히려 이를 통해 효율적인 신규 회원 유치도 가능하다.  회사는 오아시스의 인기 요인을 △중간 유통 구조를 제거한 저렴한 가격 △고품질의 유기농·친환경 상품 △한 번에 배송 오는 '합포장' 등으로 꼽았다. 회사는 2011년 설립돼 '우리소비자생활협동조합'의 위탁판매점 약 30여곳에 유기농, 친환경 상품을 전문적으로 소싱해 공급해 왔다. 2018년 5월 '오아시스마켓'이라는 브랜드를 론칭해, 베타 기간을 거쳐 8월 오아시스마켓을 정식으로 출시하며 온라인 새벽배송 서비스를 본격적으로 제공하고 있다. 12년 이상의 오프라인 매장 운영 레퍼런스를 통해 강력한 생산자 네트워크를 쌓아 온 덕분에 전체 매입액 중 직소싱 비중은 62%, 친환경 상품 비중은 36%다. 무항생제·무농약·친환경 등 엄격한 내부 기준을 통과한 상품들로만 구성돼 상품 재구매율이 높은 것으로 알려졌다. 2019년 23만명에 불과했던 회원수는 올해 1월 기준 130만명으로 집계됐다.합포장은 냉동·냉장·상온 제품을 한 박스에 담는 방식이다. 독자 개발한 물류 솔루션 '오아시스루트'를 적용, 데이터 기반 상품 발주, 재고 관리, 위치 기반 픽킹/팩킹 최적 동선 가이드 등 전반적인 유통 및 판매 프로세스를 관리해 효율을 극대화했다. 한 번에 배송되기 때문에 고객들은 쓰레기를 버리거나 정리해야 하는 번거로움을 덜고 회사는 비용을 절감할 수 있다. 실제 재고폐기율은 0.18% 수준이다. 2020년 국내서 특허 출원한 오아시스루트는 국제 출원도 진행 중으로 향후 패키지화해 솔루션 판매도 계획 중에 있다.안준형 대표는 "물류 비용을 줄일 수 있어 다른 브랜드에서도 협업 제의가 많이 들어오고 있다"며 "식료품 시장에 온라인 침투율은 아직 20% 수준이다. 오아시스는 식료품은 물론 상품군 확대를 통해 양적, 질적 성장을 이끌어 나갈 것"이라고 전했다. 퀵커머스 도전, 이용자층 확대 노린다 오아시스는 '아마존 고'와 같은 무인 자동화 시스템도 지속적으로 고도화한다는 방침이다. 특히 국내서 경쟁이 치열한 '퀵커머스'에도 뛰어든다. 주문 후 3시간내 배송을 목표로 HMR/밀키트 등 간편식 단품 구매를 중심으로 할 계획이다. 수도권 중심의 오프라인 매장을 확대해 온오프라인 시너지를 낸다는 전략이다.빅데이터 플랫폼 기업 아이지에이웍스의 '마케팅클라우드'의 분석에 따르면 오아시스 고객은 기혼이 92.3%로, 신생아/유아 부모·초등학생 부모가 많다. 젊은 세대 및 1인가구·자취생 고객을 추가적으로 확보한다는 계획으로 풀이된다.  현재 퀵커머스 시장에는 배달의민족(B마트), 쿠팡, 요기요와 더불어 점포가 있는 편의점, 중소형 마트 사업체들도 모두 뛰어든 상태다. B마트 또한 도심형 거점 물류를 통해 빠른 배송을 지원하고 있다. 그러나 인건비 및 가격 상승 등을 이유로 단건 배달을 접고 무료 배송 또한 기존 3만원에서 4만원으로 올렸다. 오아시스 또한 메쉬코리아 '부릉'과 합작법인(JV) 형태로 '브이'를 만들었으나 메쉬코리아의 자금난으로 인한 잡음을 겪기도 했다. 현재 관계회사인 실크로드가 메쉬코리아가 보유했던 브이의 주식을 전량 인수(50억원 규모)하며 일단락 지은 상태다. 유통 공룡들도 성과를 내지 못한 신선 상품 부문에서는 독보적인 성과를 내고 있으나, 퀵커머스 분야에서는 후발 사업자로서 차별점을 가져갈 수 있을 것인지 우려의 목소리가 나오는 이유다. 안준형 대표는 "코스닥 상장을 통해 오아시스의 인지도를 높이고 신규 비즈니스 진출, 중장기적으로 계속 우상향을 한다는 목표"라며 "국산 리테일테크 회사로 거듭날 것"이라는 포부를 밝혔다.한편 오아시스는 이번 상장에서 523.6만 주를 공모한다. 희망공모밴드는 3만500원~3만9500원이며, 최대 공모 예정 금액은 2068억 원이다. 국내외 기관투자자를 대상으로 7~8일 수요예측 진행을 통해 공모가를 확정하고 4일~15일 일반공모청약을 거쳐 2월 23일 상장을 계획하고 있다. 대표주관사는 NH투자증권, 한국투자증권이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>