<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 06 Jul 2022 16:27:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]최형록 발란 대표 "성장통 컸다…하반기 최우선 가치는 고객 관리"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060020</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 13:43:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최형록 발란 대표가 "고객 문제 해결에 우선순위를 두는 정책을 고수하겠다"고 강조했다. 반품비에 이어 가품 논란까지 연이어 발생함에 따라 관련 문제 해결에 집중하겠다는 뜻으로 읽힌다. 지난달 반품비 상한제를 도입한 발란은 연내 고객관리 서비스를 본격적으로 시행해 성장세를 이어갈 예정이다. 현재 발란 내부에서 보는 올해 예상 거래액은 전년 대비 3배 수준인 1조원 이상으로, 가파른 성장세를 예상하고 있다.  6일 오후 서울 건국대학교에서 개최된 콘퍼런스 '넥스트커머스 2022'에 참석한 최형록 대표는 '온라인 럭셔리 유통의 미래'라는 주제의 강연에서 "발란의 성장 동력은 고객에게 있다"며 "성장과 고객이 충돌할 때, 언제나 고객을 선택하고 관련 문제 해결에 우선순위를 두는 것이 우리 비즈니스의 핵심"이라고 말했다. 지난 상반기까지 매출 성장에 치중된 전략을 택했다면, 이제는 고객 관리에 집중한다는 계획이다. 최형록 대표는 이 날 강연을 통해 △한국의 럭셔리 시장의 가치 △발란의 입점 및 판매 전략 △온라인 럭셔리 플랫폼 시장에서의 발란의 역할 등에 대해 언급했다. 그는 마지막 발언에서 "최근 발란이 크게 성장한 만큼, 성장통도 많이 겪었다"고 설명했다. 여기서 말하는 '성장통'은 반품비 정책 및 가품 판매 논란, 유튜브 채널 '네고왕' 방송 이후 할인가 논란을 겪었던 일련의 사건들을 지칭한다. 이 날 강연에 앞서 최 대표는 &lt;블로터&gt;에 "하반기 고객 관리 서비스에 전력을 쏟을 계획인 만큼, 그동안 발생한 논란과 그에 대한 대책에 대해서도 얘기할 계획"이라고 전한 바 있다. 최형록 대표는 기업 규모를 키워가는 과정에서 성장에 치중되는 정책을 유지하다 이같은 논란이 발생한 것으로 평가했다. 그는 "럭셔리 제품을 구매하는 소비자가 직면한 문제를 해결하기 위해 발란을 창업했다"며 "하지만 플랫폼이 성장하는 과정에서 매출 성장과 고객 문제 해결이라는 가치가 충돌되는 경우가 다수 발생했다. 당시에는 고객 문제 해결을 외면한다기보다는 선택의 기로에서 성장을 선택한 것"이라고 말했다. 이어 그는 "발란이 성장하는 과정에서 백화점 등 전체 럭셔리 시장의 오프라인 고객을 발란으로 유입했음에도 불구하고, 소비자들이 온라인 럭셔리 플랫폼에 기대하는 수준이 어느 정도인지 이번에 알게 됐다"고 덧붙였다.  하반기 우선 정책은 '고객 관리' 발란은 국내 온라인 럭셔리 플랫폼 시장이 성장하는 과정에서 머스트잇, 트렌비 등과 경쟁하며 거래액 및 매출 톱3 업체로 자리잡았다. 온라인 럭셔리 플랫폼 3사의 지난해 연간 거래액은 △머스트잇 3527억원 △트렌비 3200억원 △발란 3150억원으로 1조원을 넘어서며 급성장했다. 특히 발란은 지난해 하반기 이후 가파른 성장세를 보이고 있다. 지난해 10월 배우 김혜수를 모델로 기용하며 인지도를 높인 이후 발란의 해당 월 거래액은 461억원으로 크게 늘었다. 최형록 대표에 따르면, 올 상반기 발란의 거래액은 지난해 연간 거래액인 3150억원을 이미 넘어섰으며 올해의 경우 1조원을 넘길 것으로 예상된다. 다만, 성장 과정에서 고객 관리 논란들이 연이어 발생하자 관련 정책 개선에 집중할 필요성을 느낀 것으로 보여진다. 발란은 지난달 고객 관리 문제 해결을 위한 정책을 도입하겠다고 밝힌 바 있다. 이에 따라 발란은 최형록 대표 직속 ESG 경영실을 신설하고 △구매대행 입점 업체의 반품비 상한제 도입 △입점 심사 강화 △반품비 과다부과 사례 전수 조사 등 상세 계획을 공개했다. 최형록 대표는 &lt;블로터&gt;에 "지난 상반기까지는 당일 배송 서비스 발란 익스프레스를 도입하는 등 매출 성장을 위한 전략에 치중한 것이 사실"이라며 "하지만 하반기는 고객 관리를 최우선으로 두고 고객 서비스만 집중하겠다"고 전했다. 현재 최형록 대표는 1년 여간 소요될 것으로 보이는 품질 보증 정책을 제외하고 이르면 6개월 내 고객 관리 서비스를 완성할 것으로 보고 있다. 마지막으로 최 대표는 "발란의 성장 과정에서 고객이 있었다는 것을 다시 한 번 깨달았다"며 "향후 성장과 고객 관리 가치가 충돌할 때 언제나 고객을 선택하겠다"고 마무리했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060043.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]틱톡과 인스타그램이 보는 숏폼 콘텐츠 차이는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060017</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 11:20:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[Z세대(1990년대 중반에서 2000년대 초반에 걸쳐 태어난 젊은 세대)의 엄청난 인기를 등에 업은 틱톡이 여전한 숏폼 콘텐츠 자신감을 드러냈다. 2016년 출시한 이래 지난해 10억 개의 계정을 돌파하며 인스타그램과 맞먹는 수준으로 급성장했기 때문이다. 지난해 숏폼 콘텐츠 '릴스'를 도입한 인스타그램도 릴스 노출 범위를 확장하고 있다.6일 AI 기반 테크저널리즘 미디어 &lt;테크42&gt;가 주최하는 '콘텐츠 마케팅 인사이트 2022' 컨퍼런스에서 김이라 틱톡코리아 리드와 남정림 메타(Meta) 팀장은 각각 숏폼 콘텐츠에 대해 설명하는 시간을 가졌다.  양사 모두 '발견'이라는 키워드를 사용했으나 틱톡은 '발견하길 바라'는, 인스타그램의 릴스는 '발견되길 바란다'고 밝혔다. 이는 유저가 콘텐츠를 만들고 재배포하는 틱톡과 크리에이터·인플루언서 중심인 인스타그램의 근본적인 차이점에서 비롯된다.김이라 틱톡코리아 리드에 따르면 틱톡의 알고리즘은 내가 좋아할 만한 콘텐츠를 추천해 준다. 어떤 내용의 영상인지, 어떤 음악이 재생되고 있는지, 그 음악을 다시 재생했는지, 다시 재생했다면 몇 번 재생했는지, 공유나 좋아요를 눌렀는지, 어떤 크리에이터를 팔로우 했는지 등을 세밀하게 분석한다. 내가 팔로우하고 있는 사람의 피드를 먼저 보여주는 타 사회관계망서비스(SNS)와 다르다. 즉, 구독자가 적더라도 콘텐츠가 폭발적으로 노출될 수 있는 가능성이 높다. 특히 틱톡의 밈(meme) 문화는 그 기회를 더 높여준다. 틱톡은 쉬운 영상 편집 기능을 탑재한 것이 특징으로, 트렌드에 쉽게 참여할 수 있게 했다. 다른 유저 영상에 이어찍기를 하거나, 트위스트하고 재가공해 공유하는 문화다. 44%의 틱톡 유저는 브랜드 영상을 본 이후에 관련된 영상을 제작해 업로드했다고 응답을 했으며, 이는 틱톡 비유저 대비 15%가 높은 수치다. Z세대를 틱톡이 확보했다는 것도 큰 경쟁력이다. 김이라 리드는 "다른 플랫폼에 존재하는 평균 58%의 유저는 틱톡 유저와 중복되지 않는다. 즉 지금 가장 트렌디한 유저인, Z세대가 사랑하는 곳이 바로 틱톡이라는 것"이라며 "그들은 인위적인 광고는 불편하고 좋아하는 브랜드라도 광고는 보고 싶지 않다면서도 틱톡의 광고는 재미있다고들 한다"고 말했다.틱톡에서는 엔터테인먼트 요소를 가미한 광고를 추천하고 있으며, 개인별 추천 피드인 '포유피드'에 적절히 추천 콘텐츠와 광고를 섞어 유저로 하여금 저항감을 낮추고 있다.반면 인스타그램을 운영하고 있는 메타의 남정림 팀장은 "인스타그램 유저들은 브랜드 콘텐츠를 보는 것에 반감이 적고 오히려 반기는 성향이 있다"고 전했다.10억명의 이용자 중 90%가 브랜드 계정을 팔로우하고 있다. 하지만 소비에 가장 많은 영향을 미치는 것은 크리에이터로, 메타 플랫폼에서 크리에이터들을 팔로우하는 가장 큰 이유 또한 홍보되는 브랜드의 제품 정보를 얻기 쉽기 때문이다. 또, 63% 이상의 18-34 연령대의 고객들은 크리에이터가 브랜드를 언급하는 것을 브랜드 스스로가 홍보하는 것보다 신뢰한다고 답변했다. 팔로워가 1만명 이하인 나노 크리에이터도 30% 이상의 영향을 미칠 정도다. 특히 3명 중 1명은 숏폼 비디오의 영향을 받고 있으며, 이에 인스타그램은 릴스를 가장 다양한 위치에 노출시키고 있다. 릴스는 릴스 탭 이외에도 탐색 탭, 프로필 탭, 해시태그 페이지나 활용된 음악 페이지에서도 노출된다. 아울러 인스타그램은 릴스에 제품 태그를 추가하면 바로 상품 구매 페이지로 이동할 수 있게 해 전환율을 높이고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韓 교육이 키운 허준이 “필즈상 수상은 ‘공동연구’ 덕…안정적 환경 중요”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060014</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 10:19:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“열 손가락 중 어느 손가락을 더 좋아한다고 말하기 힘든 것처럼 모든 연구에 애정이 간다. 대부분의 연구가 공동으로 진행됐기 때문이다.”허준이 미국 프린스턴대 교수(한국 고등과학원 석학교수)는 수학계 노벨상으로 불리는 ‘필즈상’을 수상하기까지의 성과가 ‘공동 연구’를 기반으로 나온 결과물이라고 강조했다. 허 교수는 6일 서울 강남구 한국과학기술회관에서 열린 ‘필즈상 수상 기념 기자 브리핑’에 화상으로 참여했다. 그는 현재 세계수학자대회(ICM)가 열리고 있는 핀란드 헬싱키에 머물고 있다.허 교수는 부모가 미국에서 유학하던 때 태어난 ‘한국계 미국인’이다. 그러나 교육은 우리나라에서 받았다. 초·중·고교 과정은 물론 대학 석사과정까지 우리나라에서 수행했다. 허 교수의 이번 필즈상 수상이 우리나라 수학계의 한 획을 그은 성과로 평가되는 이유다. 허 교수는 서울대 수리과학부(복수전공 물리천문학부)를 졸업한 후 같은 대학 수리과학부에서 석사과정을 마쳤다. 이후 미국 미시간대에서 수학과 박사 학위를 받았다.허 교수의 석사과정 지도교수였던 김영훈 서울대학교 수리과학부 교수는 이날 간담회에서 “허 교수는 겸손한 사람이라 (스스로 표현은 안 하지만) 수학적인 면에서 무척 뛰어난 학생으로 기억한다”며 “좌절할 수 있는 상황에서도 자신을 믿고 길을 개척한 내면의 힘이 강한 사람”이라고 표현했다.허 교수 역시 우리나라 교육이 자신에게 자양분이 됐다고 했다. 그는 “한국에서만 교육받아왔다”며 특히 한 반에 40~50명씩 모여 서로를 알아가는 과정 때문에 만족스럽고 따뜻한 유년 시절을 보냈고, 당시에만 할 수 있었던 경험이 지금의 저로 성장할 수 있는 자양분이 됐다”고 설명했다.최재경 고등과학원장 역시 “허 교수가 미국 박사 과정 시절 연구한 문제 역시 국내 석사과정에서 수행한 연구의 연장선에 있었다”며 “대한민국 교육이 허 교수를 키웠다고 해도 큰 무리가 없다고 생각한다”고 말했다.허 교수가 수상한 필즈상은 국제수학연맹(IMU)이 4년마다 여는 세계수학자대회에서 수상이 이뤄진다. 수학계에 중요한 공헌을 한 만 40세 미만의 수학자가 대상이다. 1936년 시상이 시작된 필즈상은 ‘수학계의 노벨상’으로도 불린다. 노벨상엔 수학 부문이 없어 필즈상은 수학자 최고의 영예로 꼽히고 있다. 최 원장은 “노벨상은 매년 시상하며 공동 수상이 많지만 필즈상은 4년마다 최대 4명까지만 시상하고 공동 수상이 불가해 노벨상보다 수상하기가 더 어려운 상”이라고 설명했다.   “공동연구 활발…안정적 연구 환경 필요” 허 교수는 필즈상을 수상하기까지 수학계 난제로 꼽히는 11개 추측에 대한 해답을 써냈다.그는 “지금까지 각각 연구마다 함께 진행한 연구자가 다 다르다”며 “각 연구를 돌이켜보면 추억 속 앨범을 보는 것처럼 공동연구자와 나눴던 소통이 아이디어로 변화하는 소중한 경험이 떠오른다”고 말했다. 이어 “모든 연구가 우연의 우연을 거듭해서 정답으로 귀결된 소중한 추억이라 ‘가장 기억에 남는 연구’를 꼽기 어렵다”고 말했다.허 교수가 남긴 대표적 수학계 연구 성과론 영국의 수학자 로널드 리드가 1968년 제시한 ‘리드 추측’의 해결이 꼽힌다. 2012년 박사과정 중 해당 난제를 풀어냈다. 2015년엔 리드 추측에서 확장된 ‘로타 추측’까지 증명해냈다. 카림 아디프라시토 코펜하겐대 수리과학과 교수와 에릭 카츠 미국 오하이오주립대 수학과 교수와 공동연구를 통해 달성한 성과다.허 교수는 “현대 수학은 공동연구가 굉장히 활발하다. 동료들과 함께 생각하는 게 더 효율적이면서도 멀리 갈 수 있고 깊이 들어갈 수 있다”며 “하나하나가 생각의 그릇이라고 했을 때 그 안에 들어있는 물을 주거니 받거니 하면서 조금씩 물이 떨어지고 떨어져 물이 줄어들 것 같기도 하다. 그러나 그릇을 한 번 옮길 때마다 그 물의 양이 불어나면서 결국 어느 정도 수준이 되면 그동안 전혀 이해할 수 없었던 종류의 난해한 구조들을 이해할 수 있는 충분한 준비가 된다”고 말했다.허 교수는 이런 생각의 교류가 ‘수학의 매력’이라고 했다. 그는 “공동으로 문제를 해결하는 과정에서 굉장한 만족감을 준다”며 “수학엔 이런 끊을 수 없는 매력에 10여년 전 빠진 후로 아직도 나오고 있지 못하고 있다”고 말했다.그는 이 때문에 ‘롤 모델이 누구인가’를 묻는 질문에 “필요한 때, 필요한 것을 가르쳐줄 친구와 선생님을 반복해서 잘 만났다”며 “개인적으로 영웅으로 생각하는 친구들과 선생님을 정리하는 수첩이 있는데, 그분 모두가 롤 모델”이라고 강조했다.  대표적 연구 성과인 리드 추측과 로타 추측에 대해선 ‘서로 다른 수학 분야 사이 일종의 공통점을 찾는 방식’이라고 설명했다. 그는 “수학은 역사적으로 △기하 △해석 △이산수학을 큰 줄기로 삼아 발전해왔는데, 각 분야에 따라 필요한 직관이 다르다”면서도 “각 분야를 깊이 연구하다 보면 무관해 보이는 구조에서 동일성이 반복적으로 관찰되는데, 이에 대한 이유를 밝혀내는 데 약간이나마 기여한 것이 연구의 대부분”이라고 설명했다.허 교수의 연구 분야는 조합 대수기하학(combinatorial algebraic geometry)으로, 이는 대수기하학(algebraic geometry)을 통해 조합론(combinatorics)의 문제를 해결하는 비교적 새로운 분야다. 국내 교육에서 ‘그래프 그리기’로 접할 수 있는 대수기하학은 1·2차 다항식으로 직선·평면·타원·쌍곡선을 표현·분석하는 것처럼 대수학으로 기하를 연구하는 학문을 말한다. ‘경우의 수’로 익숙한 조합론은 유한·가산적 대상들에 대해 주어진 성질을 만족시키거나 극대화하는 것을 연구하는 학문이다. 서로 다른 두 분야를 자유롭게 넘나드는 것은 두 분야 모두에 정통한 수학자만이 시도할 수 있는 매우 어려운 연구다.허 교수는 조합 대수기하학을 통해 조합론의 난제를 해결하고 대수기하학의 토대가 더욱 확장되도록 새 지평을 연 공로를 인정받아 이번 필즈상 수상을 받을 수 있었다.허 교수는 ‘우리나라에 제2의 허준이가 나오기 위해서 필요한 부분’을 묻는 질문엔 “젊은 수학자들이 부담감을 느껴서 단기적인 목표를 추구하지 않으면 한다”며 “마음 편하게 자유롭게 즐거움을 쫓으면서 장기적인 큰 프로젝트를 추진할 수 있을 만한 여유롭고 안정감 있는 연구 환경이 제공되었으면 좋겠다”고 말했다.허 교수는 이번 필즈상 수상에 앞서 △사이먼스 연구자상(2021년) △삼성 호암상(2021년) △뉴호라이즌상(2021년) △블라바트닉 젊은과학자상(2018년) 등을 받은 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[달러보험 시책 높이는 메트라이프생명…가입자 안심할 수 있나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060012</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 10:19:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메트라이프생명이 법인보험대리점(GA)을 대상으로 자사 달러보험의 시책(영업지원비)을 강도 높게 상향하고 있는 것으로 파악됐다. 달러보험은 달러화 강세 전망이 강할 때 판매가 많이 늘어나는 특성이 있다. 그러나 가입 기간이 년 단위로 장기적인 보험상품 특성상, 어떤 옵션을 가미해도 환차손 가능성까지는 막을 수 없다는 지적이 나온다.6일 업계에 따르면 메트라이프생명은 이달 '백만인을 위한 달러종신' 상품에 추가형 10년납 시책(간편보험 제외)을 신설하고, 200% 후반 수준의 시책을 지급하기로 했다. 시책이 200%라는 것은 가입자가 첫 달 보험료를 10만원 낸다면, 판매를 성사시킨 GA 설계사에게 20만원의 인센티브를 준다는 뜻이다.지난달에는 백만인을 위한 달러종신 상품에 간편보험(유병자 등에 특화해 가입조건을 완화한 보험)을 포함한 전납기 가입 시 일괄적으로 140%의 시책을 줬었다. 이달부터는 해당 시책도 운영하면서 10년납 계약을 성사시키면 시책을 100%p가량 더 지급하는 셈이다.달러보험은 원화보험과 상품구조는 같으면서 기본통화가 달러로 설정된 게 차이점이다. 달러로 보험료를 내고 보험금도 달러로 받는 게 통상적이다. 달러 강세가 지속될 경우 환차익을 기대할 수 있다. 이 때 얻는 환차익에는 세금이 붙지 않고 10년 이상 보험을 유지할 경우 이자수익에 대한 비과세 혜택도 누릴 수 있다.지금 같은 강달러 시기에는 달러보험의 매력이 돋보일 수 있다. 이날 원달러 환율은 전 거래일보다 6.0원 오른 1306.3원에 거래를 마쳤다. 심리적 지지선인 1300원선을 한층 더 뚫었다. 유럽발 경기침체 우려로 인해 안전자산인 달러로 수요가 이전한 까닭이다.이런 외환시장 환경은 달러보험을 주력으로 팔고 있는 외국계 보험사들에 호재다. AIA생명의 '(무배당)골든타임 연금보험 II'은 지난 4~5월에 1000여건 판매됐으며 청약 보험료 기준으로 1000억원에 육박했다. 이는 전년 같은 기간에 청약된 보험료 대비 15배 이상 급증한 수치다.금융업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "환율은 어떤 방향성이 정해질 경우 쉽게 바뀌지 않는 특성이 있다"며 "현재 거시경제 환경상 달러 강세는 장기간 이어질 것"이라고 전했다. 달러보험, 장밋빛 미래만 있을까? 그러나 달러보험의 보험금 수령 시점에도 강달러가 이어질지는 미지수다. 글로벌 경제가 위험선호 강화로 돌아서거나, 유로존 경기가 회복될 경우 등 '약달러'에 대한 방향성도 있다. 원달러 환율변동에 의해 원화 기준으로 환산 시 보험료, 보험금 및 해지환급금에 손실이 발생할 수 있다.특히나 메트라이프생명의 달러종신보험은 결국 종신보험이다. 사망 시 보상이 이뤄진다. 보험료 납부 기간과 보험금 수령 시점의 물리적인 차이가 있을 수밖에 없다. 소비자는 외화보험 가입 이후 전 기간에 걸쳐 환율변동에 따른 위험을 모두 부담해야 하고, 환차손 시에는 위험보장이 보험가입 시 기대했던 것보다 부족할 수 있다.보험료 추가 납부가 환율에 따라 요구된다는 것도 달러보험만의 특이점이다. 메트라이프생명의 달러종신보험에는 원화고정납입옵션이 있다. 매월 고정된 원화 금액으로 보험료를 납부할 수 있는 기능이다. 환율변동으로 인해 원화환산보험료(납입 시점에 달러를 원화로 계산했을 때의 보험료)가 원화고정납입보험료를 초과할 경우(고정납초과보험료) 원화환산보험료를 납입해야 한다.메트라이프생명 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "20, 30년 장기간 월납으로 보험료를 내다보면 환 변동성이 헷지가 된다고 본다"며 "(환율은)어느 순간 뚝 떨어지거나 이런 게 아니고 오를 때도 있고 내릴 때도 있다. 달러는 자산 배분 차원에서도 가질 수 있는 안전자산"이라고 설명했다. 금감원 "환율은 전문가조차도 예측 어려운 경제변수" 예전의 보험영업 현장에서는 달러보험의 환차익 이점을 적극 홍보해왔으나 최근에는 환테크를 위한 금융상품이 아니며, 외화 실수요자 위주로 가입해야 한다는 사실도 함께 고지하고 있다. 금융감독원이 환차익 강조를 통한 달러보험의 불완전판매를 지적하면서다.그러나 달러화 강세 국면에서 판매되는 만큼, 달러보험의 불완전판매 가능성은 완전히 없앨 수 없다는 게 보험업계 관계자들의 전망이다. 전체 불완전판매 중 외화보험 비율은 2018년 0.7%에서 2019년 1.9%, 2020년 3.2%로 증가세다.금융감독원 관계자는 "환율은 외화보험상품을 판매하는 보험사를 포함해 전문가조차도 예측이 어려운 경제변수"라며 "보험금이 지급되는 20~30년 후의 환율을 예측하는 것은 사실상 불가능해 보험계약자가 환위험을 정확히 인지하고 자신의 책임하에 보험을 가입해야 한다"고 당부했다.이렇듯 금융당국이 달러보험 등 외화보험에 대한 가입조건 강화와 같은 규제 움직임을 보이면서 일부 보험사는 달러보험의 절판마케팅을 펼치기도 했다. 공격적인 영업전략이 외환시장 변동 시 민원으로 이어질 가능성이 제기된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]지스타, 현장 30만 관객 돌파할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060011</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 08:21:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해도 어김없이 국제게임전시회 '지스타'가 진행된다. 코로나19 팬데믹으로 외부활동이 위축됐던 2020년 및 지난해와 달리 올해는 오프라인 행사로 진행됨에 따라, 얼마나 많은 관객이 부산 벡스코 현장을 찾을 지 관심이 모인다.  매년 관람객 증가, 올해는? 지스타는 2004년까지 진행됐던 '대한민국게임대전'(KAMEX)을 잇는 게임쇼로, 2005년 경기도 일산 킨텍스에서 첫 행사를 진행한 이후 현재까지 이어져 오고 있다. 2009년부터 부산으로 개최지를 옮긴 지스타는 이듬해인 2012년부터 민간(한국게임산업협회) 주도의 행사로 전환돼 메인스폰서 유치 등 다양한 변화를 모색했다.   민간 주도 행사에서 첫 메인스폰서를 맡은 곳은 위메이드였다. 위메이드는 2012년, 2020년에 이어 올해까지 단일기업으로는 메인스폰서 최다 기록(3회)을 세우게 됐다. 올해는 전면 오프라인 형태로 진행됨에 따라, 역대 현장 관람객 최고 기록을 경신할 가능성도 제기되고 있다.한국콘텐츠진흥원에서 한국게임산업협회로 주최사가 이양된 2012년부터 디지털 집계 방식이 도입됨에 따라 상대적으로 정확한 관람객 집계가 가능해졌다. 당시 18만7148명의 관객이 부산 벡스코 현장을 방문했고 2년 뒤인 2014년에는 20만 관객을 넘어서며 꾸준한 성장세를 이어갔다. 온라인 행사체제가 병행되기 전인 2019년 지스타 현장을 찾은 관객은 24만4309명으로, 매년 6000~1만명 가량 지속적인 성장세를 보였다. 특히 올해는 지스타조직위원회가 이례적으로 메인스폰서와 주요 참가사를 7월에 공개하며 예년보다 빠르게 행사를 준비하고 있어 최다 관객 기록 경신 가능성이 높아 보인다.   메인 스폰서 위메이드를 포함해 BTC 부스는 △넥슨코리아 △넷마블 △레드브릭 △샌드박스네트워크 △이루고월드 △인벤 △카카오게임즈 △크래프톤 △호요버스가 참가하며 기업 비즈니스 공간인 BTB 부스는 △경기콘텐츠진흥원 △넥슨코리아 △카카오게임즈 △틱톡코리아 △한아세안센터가 이름을 올렸다. 위메이드는 BTC와 BTB 각각 200부스와 30부스 규모로 참가해 조직위와 함께 부산 전역을 활용한 축제 프로그램 준비에 돌입할 예정이다.이는 올해 처음 도입하는 '슈퍼 얼리버드' 시스템으로 인해 BTC와 BTB 대형부스 참가접수를 조기 마감한 것이 주효했다. 조직위는 현 접수상황을 고려해 제 2전시장에 구성하는 'BTC-BTB 하이브리드 존'을 확대된 BTC관으로 변경하고 참여 희망기업을 추가 접수할 계획이다. 코로나19 팬데믹의 영향과 신작 부재로 지스타에 참가하지 않았던 넥슨코리아와 넷마블이 올해 BTC관에 모습을 드러내는 데다, BTC관이 제 2전시장까지 확대되면서 올해 지스타는 역대 최대 규모의 행사가 될 것으로 예상된다. 다만 올 하반기에 코로나19가 재유행될 것이라는 목소리도 나오는 만큼, 흥행을 결정지을 '변수'도 다수 존재하는 상황이다. 게임업계의 한 관계자는 "올해 지스타는 전면 오프라인으로 기획된 만큼, 부분 행사로 진행됐던 2020년과 지난해에 비해 얼마나 많은 관람객이 몰릴 지가 관건"이라며 "코로나19 재유행 가능성과 블록체인 게임 트렌드가 주요 변수로 거론되는 만큼 상황을 예의주시하고 있다"고 말했다.한편 올해 지스타는 오는 11월 17~20일 부산 벡스코 전시장에서 진행된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코홀딩스의 35조 가치 염호...'황금알' 낳을 리튬 파이프라인일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060007</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 08:21:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코홀딩스는 2024년부터 아르헨티나 살타주 인근 해발 4000m의 고지대에서 염수 리튬을 추출한다. 염수를 뽑아 올린 후 리튬을 추출한 뒤 2차전지의 원료인 수산화리튬을 생산한다. 포스코홀딩스는 자사가 인수한 염호의 가치가 35조원에 달한다고 평가했다. 리튬 분야의 공인된 컨설팅 업체 몽고메리(Montgomery &amp; Associates)로부터 평가를 받은 결과 리튬 매장량이 6배 늘었고, 리튬 쇼티지가 전망됨에 따라 가격이 천정부지로 오르고 있어 인수 가치가 급등했다는 것이다. 포스코홀딩스는 이 염호를 3500억원에 인수했는데, 시장 상황이 바뀌면서 가치가 112배 증가했다.그런 가운데 포스코홀딩스가 인수한 염호의 가치가 부풀려졌다는 의혹이 꾸준히 제기되고 있다. 포스코홀딩스가 인수한 염호 옴브레 무에르또(hombre muerto)에는 포스코홀딩스를 비롯해 다수의 광물 업체들이 있다.리튬 채굴 회사인 미국 리벤트(Livent)와 캐나다의 알파리튬(Alpha lithium), 호주의 올켐(Allkem) 등이 있다. 리벤트는 염호의 서쪽 지역을 인수했고, 포스코와 알파리튬은 북쪽 지역을 인수했다. 올켐은 동쪽 지역을 인수해 시추하고 있다.이중 포스코와 리벤트는 4046만㎡(1223만평) 규모의 염호를 보유하고 있다. 알파리튬은 5027만㎡(1520만평)의 염호를 확보했다. 리벤트는 1940년부터 리튬을 채굴한 회사로 70년 이상의 업력을 보유하고 있다. 1991년 일본 소니의 캠코더용 배터리에 쓰이는 리튬을 공급했다. 이 시기 리벤트는 아르헨티나의 염호를 인수해 현재까지 소금물에서 염수 리튬을 추출하고 있다.  리벤트는 아르헨티나 염수에는 고농도의 리튬이 함유돼 있지만 불순물이 많았다고 설명했다. 배터리용으로 쓸 고순도의 리튬을 추출하기 위해 자체적인 화학 공정을 운영하고 있다.리벤트는 2019년 3월 염호 내 리튬 매장량이 120만톤에 달할 것으로 추산했다. 그런데 포스코홀딩스는 염호를 인수할 당시 매장량이 220만톤에 달할 것으로 추정했다. 2년 후 미국의 컨설팅 업체인 몽고메리는 포스코홀딩스가 인수한 염호에 1350만톤에 달하는 리튬이 매장돼 있다고 평가했다. 포스코홀딩스가 인수한 염호는 리벤트보다 11.2배 더 많은 양의 리튬이 매장돼 있다는 설명이다. 포스코홀딩스와 리벤트는 동일한 규모의 염호를 인수했지만, 매장량은 10배 더 차이난다.  시가총액 또한 포스코홀딩스가 추정한 것과 상당한 차이가 있다. 알파리튬은 현재 염수 리튬을 추출하기 위해 시추하고 있다. 알파리튬은 지난해 해당 염호의 가치가 7억4300만달러(한화 9711억원)에 달할 것으로 평가했다. 이는 알파리튬이 해당 염호의 염수 농도, 매장량 등이 가장 우수할 경우를 가정한 것이다. 알파리튬은 포스코와 리벤트가 확보한 염호보다 300만평 더 큰 염호를 인수했다. 포스코홀딩스는 자사가 소유한 염호의 가치를 35조원으로 평가했는데, 알파리튬이 평가한 가치와 큰 차이를 보이고 있다.포스코홀딩스가 염호의 가치를 35조원으로 평가한 것은 매장량 때문이다. 염호에 1350만톤의 리튬이 매장돼 있어 당초 예상한 것보다 매장량이 6배 늘었고, 리튬 가격이 급등한 점을 반영한 결과다.지난해 3월 리튬 가격은 kg당 77.5위안이었는데 지난 5일 455.5위안으로 5.8배 가격이 올랐다. 지난 1년 3개월 동안의 리튬 가격 인상분을 반영하면 포스코홀딩스가 소유한 염호의 가치는 100조원을 넘을 수도 있다.  그런 가운데 시장조사기관이 평가한 아르헨티나 염호의 가치는 포스코홀딩스가 측정한 것과 상당한 격차가 있다. 포스코홀딩스가 소유한 염호의 시가총액(market cap)은 약 202억달러(26조4094억원)이다. 리벤트가 소유한 염호는 37억3000만달러(4조8766억원)으로 추산됐다. 올켐은 55억달러(7조1900억원), 알파리튬은 7억3000만달러(9715억원) 규모이다.포스코홀딩스가 인수한 염호는 염수 농도는 아르헨티나 최고 수준으로 평가되고 있다. 때문에 업체 4곳 중 시가총액이 가장 높게 평가받았다.이 염호가 26조원에 달하는 시가총액을 인정받으려면 염호에서 안정적으로 리튬을 시추할 수 있어야 한다. 배터리에 쓸 수 있는 고순도의 수산화리튬은 '염수→시추→증발→염수리튬→황산침출→수산화리튬' 등의 과정을 거쳐야 한다. 0.5% 미만의 불순물이 함유돼 있어야 배터리용으로 쓸 수 있다. 폴 그레이브스 리벤트 CEO는 2019년 해외 경제매체인 파이낸셜타임스와 인터뷰에서도 "부산물로 인해 리튬 추출에 어려움을 겪었으며, 리튬을 추출할 수 있는 새로운 기술을 개발하고 있다"고 말했다. 업력이 70년이 넘는 리튬 채굴 회사조차도 수산화리튬 추출에 어려움을 겪고 있다는 설명이다.  리벤트 CEO 발언 원문 : Livent is also looking at investing in new extraction technology that would enable extraction of lithium from brine deposits that have not been successful due to unwanted byproducts. 리튬을 채굴한 경험이 없는 포스코홀딩스는 2024년부터 연간 4만톤의 염수 리튬을 채굴할 수 있을까. 포스코는 2010년 자원 외교를 추진하면서 볼리비아와 아르헨티나 등에서 리튬 추출 기술을 확보했다. 염수와 광석에서 친환경적으로 리튬을 추출할 수 있는 기술을 개발했다고 설명했다. 여타 업체들과 비교해 담수를 적게 사용해 친환경적이다. 포스코홀딩스는 지난 1년 동안 현지에서 데모 플랜트를 가동하면서 리튬 추출 기술 확보했다.  포스코홀딩스는 올해 수산화리튬 추출 공장 건설에 들어간다. 해발 4000미터에서 염수를 시추해, 리튬을 추출한 후 1000km 거리의 부에노스아이레스 항구로 옮긴다. 그리고 2차전지용 양극재 제조 회사인 포스코케미칼의 생산기지로 리튬을 옮긴 후 양극재를 생산하게 된다.포스코홀딩스가 세운 리튬 내재화 계획은 계획대로 진행되고, 35조원 이상의 기업가치를 인정받을 수 있을지 관심이 쏠리고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]카카오엔터, '김비서'→'사내맞선' 성공 넘어 '브리저튼' 꿈꾼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060008</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 08:21:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오엔터테인먼트(이하 카카오엔터)가 웹툰·웹소설을 성공적으로 영상화하며 글로벌에서도 존재감을 키우고 있다. 이런 자신감을 바탕으로 다소 마니악한 장르로 여겨졌던 로맨스판타지도 리브랜딩 작업에 나섰으며, 편견을 넘어 더욱 풍부한 세계관으로 확장한다는 포부다.6일 AI 기반 테크저널리즘 미디어 &lt;테크42&gt;가 주최하는 '콘텐츠 마케팅 인사이트 2022' 컨퍼런스에서 류정혜 카카오엔터 마케팅 본부장은 '팬덤과 함께 만드는 스토리 IP 마케팅: 세이렌 캠페인 중심으로'라는 주제로 발표를 진행했다.카카오엔터는 '김비서가 왜 그럴까'(2018년), '이태원클라쓰'(2020년), '사내맞선'(2022년)까지 웹툰·웹소설 기반의 드라마를 흥행시켰다. 드라마 방영 전 700만 유저가 보았던 '이태원클라쓰' 원작은 드라마 엔딩 시점인 두 달여 후에 1500만 유저를 확보했고, 현재 2000만명에 달하는 슈퍼 지적재산권(IP)으로 부상했다. 사내맞선은 글로벌 OTT인 넷플릭스로도 송출돼 글로벌 인기순위 2위로 마감했다. 이런 인기는 카카오의 글로벌 웹툰 플랫폼으로도 흡수돼 선순환을 이어가고 있다. 사내맞선은 로맨스 장르 소재가 너무 뻔하다는 이유로 초기 제작사를 찾는 데 어려움을 겪었다. 결국 카카오엔터 자회사에서 OST부터 드라마 제작까지 모든 것을 맡게 됐는데 오히려 사내맞선이 흥행하면서 카카오엔터 유니버스가 한층 단단해지는 계기가 됐다. 카카오엔터는 사내맞선 IP를 채팅 소설과 스토리텔링 게임 형태로도 제작 중이다. 콘텐츠 관련 모든 밸류체인과 카카오의 IT 기술이 결합되는 작업이다. 이르면 하반기 내 선보일 사내맞선 채팅 소설은 본 형식이 발표된 이래 처음으로 출시되는 채팅 소설 작품이 될 예정이다.    "로판으로 제2의 브리저튼 만들고파" 카카오엔터의 다음 숙제는 '로맨스판타지'의 대중화다. 줄여서 '로판'이라고 흔히 불리우는 로맨스판타지는 중세시대 세계관에 판타지 요소를 넣은 여성향 웹소설의 한 장르로, 국내에서 만들어졌다.웹툰·웹소설의 영상화가 계속되면서 제작사들이 인기작을 먼저 찾고 있으나, 로맨스판타지는 국내에서 구현하기 어려운 요소와 더불어 아직까진 마니악한 감성으로 판단되고 있다. 다만 류정혜 본부장은 "넷플릭스의 브리저튼을 보며 역으로 그들이 우리의 IP를 이용해 중세시대를 구현하고 로맨스판타지가 메인스트림으로 올라가는 목표를 가지고 있다"고 말했다.넷플릭스의 오리지널 시리즈 '브리저튼'은 19세기 리젠시 시대 영국을 배경으로 한 드라마다. 화려한 색채가 눈에 띄는 패션과 유색인종·성소수자 배우들이 등장하는 독특함으로 인기를 끌어 시즌3 제작까지 확정지은 상태다.카카오엔터가 '차기 브리저튼'으로 점찍은 IP는 '세이렌'으로, 원제는 '악당과 계약가족이 되었다'이다. 대중화를 위해 로맨스 판타지의 특징인 문장형 제목을 3글자로 압축했고, 포스터 또한 영화 포스터를 제작하는 업체와 함께 재작업에 공을 들였다. 특히 아이돌 그룹 2PM 출신 배우 이준호 씨를 '세이렌'의 페르소나로 선정해 이른바 '북부대공'의 이미지와 맞는 크리에이티브 영상을 공개해 화제를 모았다. 해당 콘텐츠는 광고 영상으로는 보기 드물게 유튜브 인기 동영상에 오르는 등 호평을 받았다. 류정혜 본부장은 "해리포터나 일본 애니메이션을 보며 자라온 세대라면 아실 텐데 조금만 현실에서 벗어난다면 정말 풍부한 세계를 만나볼 수 있다"며 "로맨스 판타지에 대해 수 많은 편견이 있으나 미친 비주얼의 캐릭터, 압도적이고 차별화된 고딕풍 분위기를 보여주는 세이렌의 캠페인을 통해 좀 더 대중에게 다가갔길 바란다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['소통 결렬' 카카오...노조, 모빌리티 매각 반대 서명운동 재개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060009</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 08:21:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오 전체 계열사 노조 '크루유니언'이 6일 성명문을 내고 "(두 차례 미팅에서)카카오는 모빌리티 사업을 이어나갈 의지가 없다고 밝혔다"고 비판했다. 크루유니언은 매각 반대 서명운동을 재개할 방침이다. 크루유니언은 지난달 20일 '모빌리티 매각 반대' 성명문을 내고 두 차례 사측과 관련 내용을 협의했다. 지난달 27일 1차 협의가 진행됐고, 6일 2차 협의가 마무리됐다. 크루유니언은 "(사측은) 기업 내에서 더이상 모빌리티 플랫폼 성장이 불가능하다. 사업 성장을 위해 매각이 불가피하다는 의견을 우리에게 전했다"고 말했다. 그러면서 "사측은 모빌리티 사업을 이어나갈 의지가 없다는 원론적 입장만 되풀이했다"고 비판했다. 다만 카카오는 사실과 다르다는 반응이다. 카카오 관계자는 "매각 여부는 여전히 결정된 바 없으며 대내외 다양한 의견을 충분히 경청하고 이해관계자 및 카카오 공동체 성장과 사회적 책임을 감안해 결정할 것"이라고 설명했다. 크루유니언은 모빌리티 매각 반대 서명운동을 재개한다고 밝혔다. 크루유니언은 모빌리티 매각설이 터진 직후 매각 반대 서명운동을 진행했다. 이후 사측과 1차 협의 일정이 잡히면서 매각 반대 서명운동을 잠정 중단했다. 크루유니언은 매각 반대 서명운동 재개를 시작으로 기자회견, 단체교섭 등 본격적인 단체행동에 돌입하겠다고 밝혔다.   모빌리티 업계에 따르면 카카오는 국내 최대 사모펀드 MBK파트너스와 카카오모빌리티 매각 협의를 진행하고 있다. 다양한 매각 방법이 시장에서 언급되는 가운데 카카오는 침묵을 유지하고 있다. 남궁훈 카카오 대표도 지난달 22일 '디지털 플랫폼 업계 간담회'에서 "(카카오모빌리티 매각 관련)말할 수 있는 게 없다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[300억 투자로 '리벨리온' 얻은 KT,  'AI 반도체 풀스택' 완성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060006</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 03:48:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 인공지능(AI) 반도체 분야에서 인프라, 소프트웨어, 하드웨어 경쟁력을 모두 갖춘 풀스택(Full Stack) 사업자 동맹이 결성됐다. KT는 6일 국내 AI 반도체 스타트업 리벨리온에 300억원 규모의 전략 투자를 단행했다고 밝혔다. 지난 10월 AI 솔루션 업체 모레에 이은 관련 분야 두 번째 투자다. 2020년 9월 설립된 리벨리온은 우수한 개발 인력과 수준 높은 주문형 반도체(ASIC) 설계 경쟁력으로 주목받고 있는 스타트업이다. 설립 1년도 안 된 사이 200억원 규모의 프리 시리즈 A 투자를 유치했으며 지난 6월에는 620억원 규모의 시리즈 A도 성공했다. KT는 이번에 300억원을 투자함으로써 리벨리온의 가장 큰 기반 투자자가 됐다. 지분율은 비공개다.KT가 AI 반도체 풀스택 구축에 나선 이유는 '엔비디아'로 대표되는 외산 GPU(그래픽처리장치) 의존도를 극복하고 중장기적 AI 역량을 확보하기 위함이다. 현재 전세계 AI 서비스 개발에 필요한 컴퓨팅 인프라 시장에서 엔비디아 GPU 점유율은 80%에 육박한다. 이에 AI 연산에 특화된 성능과 높은 전력 효율을 갖춘 AI 반도체는 이 시장에서 GPU의 잠재적 대체제로 꼽힌다. KT는 모레, 리벨리온과 개발할 AI 반도체가 GPU 대비 3배 이상의 에너지 효율과 저렴한 도입 비용을 장점으로 가질 것이라 보고있다. 이를 기반으로 데이터센터, 자율주행 등 다수 영역에서 수요가 증가할 NPU(신경망처리장치) AI 반도체 시장을 선점한다는 전략이다. 더불어 KT가 추진 중인 모빌리티, 금융DX등 다양한 영역에도 이를 적용할 방침이다.KT와 모레, 리벨리온은 우선 각각 △KT그룹의 AI 인프라 및 응용서비스 △모레의 AI 반도체 구동 소프트웨어 △리벨리온의 AI 반도체 하드웨어 역량을 융합해 GPU 수천장 규모에 달하는 초대규모 'GPU팜'을 연내에 우선 구축한다. 이어 2023년에는 해당 GPU팜에 하이퍼스케일 AI 컴퓨팅 전용으로 자체 개발한 AI 반도체를 접목할 계획이다. 이를 통해 국내 최초이자 순수 국내 기술로 하드웨어와 소프트웨어를 아우르는 AI 풀스택 사업자로 거듭난다는 목표다.   AI 반도체 시장의 성장세도 가파르다. 글로벌 시장조사업체 가트너 등에 따르면 로봇, 자율주행 등 AI 수요 분야, 클라우드 AI 서비스 등이 확대되면서 글로벌 AI반도체 시장 규모는 2021년 267억달러(약 35조원)에서 2030년 1179억달러(약 154조원)까지 약 4배 이상 성장할 것으로 전망되고 있다. 박성현 리벨리온 대표는 KT와 손잡은 이유로 몇 가지 이유를 꼽았다. 먼저 그는 "AI 스타트업은 사업상 규모의 경제를 만드는 일이 굉장히 중요하다"며 "KT는 데이터센터, IDC, 클라우드 등에서 국내 독보적 1위 기업이자 엔터프라이즈와 금융, 공공 영역까지 넓은 사업기반을 갖춘 사업자로 매력적인 파트너"라고 말했다. 또 "KT는 앞서 협력을 논의해본 어떤 대기업보다 의사결정 속도가 빨라 스타트업과 같은 느낌이 있다"고 평가했다. 이와 함께 "KT가 AI 반도체 '생태계 구축'에 확고한 목표를 두고 있다는 점에서 좋은 협력 관계 구축에 확신을 가졌다"고 덧붙였다. 이는 박 대표가 재무 중심이었던 앞선 투자들과 달리 KT의 투자에는 기술 및 시장에 대한 '공동개발' 의미가 함께 포함돼 있다고 강조한 이유이기도 하다.구현모 KT 대표는 "AI 반도체는 대한민국의 차세대 먹거리가 될 수 있는 핵심 영역"이라며 "국내 AI반도체 분야의 선두주자인 리벨리온이 KT와 협업으로 엔비디아와 퀄컴과 같은 글로벌 팹리스 기업으로 성장하길 기대한다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['버티컬 플랫폼'의 한계?…브랜디, '플레어' 리뉴얼한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060004</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 03:48:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[커머스 플랫폼 업체 '브랜디'가 지난 5월 육아 애플리케이션(앱) '마미'를 30대 여성을 위한 큐레이션 쇼핑 앱으로 변신시켰다. 타깃 연령층을 기존 주요 고객층인 1020세대에서 30대 이상 고객으로 넓힐 필요성이 있다는 판단에서다. 다만, 일각에서는 버티컬 마켓이 한계에 다다른 것이 아니냐는 목소리도 나오고 있다. 앞서 론칭했던 육아 테마 버티컬 앱 마미가 결국 패션 중심 앱으로 리브랜딩된 것을 볼 때, 결국 '패션' 중심 사업에서 벗어나기는 어려울 것이라는 의견도 존재한다.  브랜디부터 서울스토어…4개 라인업으로 중무장 브랜디는 버티컬 마켓·앱을 운영하고 있는 커머스 플랫폼 기업이다. 버티컬 커머스 플랫폼은 패션, 인테리어 등 특정 카테고리 제품을 판매하는 플랫폼으로 쿠팡 등 다수 카테고리 품목을 취급하는 종합 커머스와 달리 타겟 연령층, 상품군을 특정지을 수 있는 것이 특징이다.   브랜디는 MZ세대를 겨냥하고 있는 패션 앱 '브랜디'를 비롯해 남성, 30대 여성 등으로 연령 및 성별을 나눠 타깃을 세분화하는 데 적극적이다. 지난 5월 플레어 론칭 이후 브랜디가 보유한 버티컬 앱 라인업은 △여성 패션 앱 '브랜디' △남성 쇼핑 앱 '하이버' △30대 여성 패션 쇼핑앱 '플레어' △패션 플랫폼 '서울스토어' 4개로 갖춰졌다. 플레어는 30대 여성에 최적화된 상품을 큐레이션하는 쇼핑 앱이다. 종합 커머스는 아니지만 30대 여성으로 타겟 고객을 제한하고 패션과 럭셔리, 잡화 등 라이프스타일 전반을 아우른 상품을 취급하고 있다.  다만, 플레어가 처음부터 라이프스타일 종합 쇼핑 콘셉트로 시작한 것은 아니다. 플레어의 전신은 지난해 6월 브랜디가 론칭했던 종합 육아 쇼핑 앱 '마미'다. 마미는 패션 중심 마켓을 운영해 온 브랜디가 '육아'에 초점을 맞춘 마켓이다. 임신부터 출산, 그 이후에까지 '엄마'가 필요로 하는 상품을 취급했다. 때문에 카테고리 역시 유아동 패션과 아기용품, 교구 등 육아에 필요한 카테고리를 두루 갖추도록 설계됐다.  특히 육아 시장에서는 '커뮤니티'가 활성화된 점에 주목, 마미는 마치 커뮤니티에서 '부모 선배'가 상품을 추천하는 것 같은 상품 큐레이션 전략을 내세웠다. 단순 제품 구입에서 그치는 것이 아니라 정보 검색 및 습득, 활용까지 가능하도록 한 것이다. 하지만 마미는 론칭 약 1년 만에 30대 여성 쇼핑 앱 플레어로 리브랜딩됐다. 마미의 주요 고객이 30대 여성이라는 점을 고려해 육아 외 30대 여성의 라이프스타일 전체를 아우르는 쇼핑 앱이 필요하다는 판단에서다. 타겟 고객층 역시 육아와 관련된 여성에서 30대 여성으로 변경됐다.  육아앱 '마미', 플레어로 리브랜딩 된 이유는 론칭 약 1년 만에 플레어로 리브랜딩됐다고 해도, 마미가 '실패한 버티컬 플랫폼'이라고 볼 수는 없다. 브랜디에 따르면 마미는 론칭 6개월만에 전체 거래액이 약 3000% 성장했다. 육아맘의 라이프스타일 전반에 걸쳐 접근하겠다는 브랜디의 전략이 정통했기 때문이다.   특히 론칭 6개월 간 리빙과 라이프 등 카테고리가 전체 거래액의 성장을 견인한 것을 볼 때, 마미를 이용하는 타겟층이 육아와 직결되는 용품 외 전반적인 라이프스타일과 관련된 쇼핑에 관심을 가졌던 것으로 풀이된다. 브랜디에 따르면 당시 침구와 안전용품, 가구, 소품 등 유아용품을 포함하는 '리빙/라이프' 카테고리의 거래액은 론칭 후 6개월 간 약 100배 성장했다. 브랜디는 이 부분을 염두에 두고 계속되는 마미 타겟 고객을 대상으로 하는 쇼핑 앱으로 탈바꿈시킨 것으로 보여진다. 버티컬 플랫폼의 특성을 담은 '육아'라는 특정 카테고리를 지우는 대신 육아와 관련된 30대 여성의 패션, 리빙, 육아 쇼핑에 모두 관여하겠다는 판단이다. 온라인 쇼핑 플랫폼 시장의 계속되는 성장으로 타겟 연령층이 세분화되고 있는 시장 분위기도 영향을 끼친 것으로 보여진다. 패션 버티컬 커머스 플랫폼이 초창기 MZ세대를 비롯한 젊은 연령층을 중심으로 성장한 것과 달리, 최근에는 전 연령대로 이용자가 확대되면서 연령층 세분화의 필요성이 높아진 상황이다. 이에 지그재그 등 패션 플랫폼 업체들이 30대 또는 그 이상으로 타겟 연령층을 세분화, 새로운 마켓을 론칭하며 사세를 확장하고 있다. 브랜디 역시 브랜디 외에 30대 여성을 유입할 수 있는 쇼핑 앱의 필요성을 느낀 것으로 풀이된다. 패션 앱 브랜디의 경우, 타겟 고객 연령층은 2030 세대인 'MZ세대'를 목표로 하고 있지만 실제 이용자 80% 가량은 1020 세대로 연령대가 낮아졌다. 사실상 30대가 쇼핑할 플랫폼에 공백이 생긴 셈이다.  브랜디는 실제 이용 고객 연령이 겹치지 않는 만큼 브랜디, 서울스토어 등 또 다른 자사 버티컬 플랫폼과의 '카니발라이제이션'(자기잠식)은 없을 것이라고 보고있다. 브랜디와 서울스토어는 1020세대와 MZ세대가, 플레어는 30대 여성으로 연령층을 세분화한 만큼, 신규 버티컬 마켓 론칭으로 합리적인 라인업 완성에 도움이 됐다는 설명이다. 특히 상황별 패션에 대해 관심이 높은 동시에 구매력을 갖춘 30대 여성 쇼핑 앱이 성공하면, 향후 전체 거래액 성장에도 힘을 보탤 것으로 보여진다. 이를 위해 브랜디는 플레어 론칭 시점 30대에게 인기있는 컨템포러리 디자이너 브랜드부터 여성복 브랜드 등 약 1200여개 패션 브랜드를 입점시켰다. 상품 카테고리 역시 패션 뿐만 아니라 럭셔리, 잡화 등으로 다양하게 넓혔다. 플레어의 전신인 마미가 6개월 간 3000% 거래액이 성장하며 구매력을 보여준 만큼, 그 이상의 성장 역시 예측 가능하다는 전망이다. 한편으로는 마미가 리브랜딩되면서 버티컬 마켓이 패션 중심에서 벗어나기 어려운 것이 아니냐는 의견도 제기되고 있다. MZ세대 여성 쇼핑 앱 브랜디와 남성 쇼핑 앱 하이버에 이어 버티컬 플랫폼 기업으로서의 특성을 살린 육아에 초점을 맞춘 브랜디의 야심작이었던 만큼 아쉬움도 큰 상황이다. 수익성이 검증된 데다, 럭셔리나 골프 등으로 카테고리를 확장하기 쉬운 패션 앱 운영이 수월하기 때문이라고도 풀이된다.   브랜디 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "패션 플랫폼에서의 쇼핑이 일상화되면서 구매층은 사실상 전 연령대로 확대됐다"며 "다만, 기존 패션 앱의 주요 고객층으로 꼽히는 MZ세대의 경우 범위가 20대에서 30대 후반까지 매우 넓다는 문제점이 있다"고 말했다. 그는 이어 "마미를 운영해 보니 30대 여성이 상대적으로 육아에 관여하는 비중이 높은 것으로 나타났다"며 "때문에 당장은 육아에 카테고리를 한정하기 보다는 30대 여성 라이프스타일에 집중하는 것이 합리적이라고 판단했다. 또 플레어는 30대 여성을 위한 쇼핑 앱이지만 실제 구매 고객 연령은 3040 세대까지 넓을 것으로 예상되며, 플레어 론칭으로 중저가의 합리적인 가격의 상품을 판매했던 기존 자사 앱들에 더해 30대 이상의 여성에게 주력하는 라인업이 완성됐다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[틱톡, 유럽·미국 '라이브커머스' 사업 확장 포기 수순]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060003</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 01:47:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 소셜 미디어 플랫폼 '틱톡'이 미국과 유럽에서 라이브커머스와 관련한 전자상거래 사업을 포기하기로 했다. 지난해 말부터 영국에서 테스트 시행한 라이브 쇼핑이 큰 반향을 일으키지 못했던 것이 영향을 끼친 것으로 풀이된다.   6일(한국 시간) &lt;파이낸셜 타임스&gt;는 틱톡이 미국과 유럽에서 진행하기로 한 전자상거래 사업을 포기했다고 보도했다. 틱톡은 지난해 영국에서  '온 트렌드'(On Trend)라는 멀티 브랜드 이벤트를 시작으로  쇼핑 라이브커머스를 시범 운영해 왔다. 숏(Short) 비디오 화면을 통해 상품을 생중계하고 판매하는 방식이다. 틱톡은 라이브커머스가 중국에서 100억 개 상품을 판매하는 등 수익성이 검증됐다고 판단하고 유럽과 미국 진출 계획을 세웠다. 지난해 영국 시범운영을 시작으로 유럽과 미국 지역에서도 전자상거래 기능을 도입하겠다는 계획이다. 틱톡의 북미/유럽 진출 계획은 올해 상반기에 독일, 프랑스, 이탈리아, 스페인에서 운영하고 내년 하반기 미국으로까지 시장을 확대하는 방향으로 진행됐다. 하지만 라이브커머스 북미/유럽 진출 계획은 영국에서 예상치 못한 부진한 실적을 거두면서 난관에 부딪쳤다. 보도에 따르면, 틱톡이 보조금과 인센티브를 제공하는 등 사업 초기에 힘을 실었음에도 영국 내 판매가 부진했던 것으로 알려졌다. IT 전문 매체 &lt;더 버지&gt;는 영국 라이브커머스에서 판매가 부진한 것으로 나타나면서, 초기 틱톡 샵 프로젝트에 참여한 몇몇 크리에이터들도 판매를 포기한 상태라고 보도했다. 현재 틱톡은 독일 등 타 국가 진출보다 영국 서비스에 집중하고 있는 것으로 알려졌다. &lt;더 버지&gt;는 틱톡의 영국 실패 사례를 볼 때, 라이브 전자 상거래 모델이 어느 지역에서나 성공한다고 보기 어렵다고 설명했다. 미국에서 QVC 등 홈쇼핑 네트워크를 통한 전자상거래 성공 사례가 있지만 인스타그램과 유튜브, 틱톡 등 플랫폼들이 라이브커머스 사업에 자리잡지 못했다는 판단이다. 또 소셜 네트워크 서비스의 전자상거래 시장 경쟁은 더욱 치열해질 것으로 전망된다. 업계에 따르면 아마존도 전자상거래 스트림에 투자를 진행 중이다. 다만, &lt;더 버지&gt;는 틱톡이 유럽, 미국 시장이 아닌 아시아 시장에서의 성공을 목표로 하고 있다고 내다봤다. 틱톡이 라이브커머스 사업을 위해 1년 이상 투자하고 테스트해 온 만큼, 다른 시장에서 도전을 계속할 것이라는 판단이다. &lt;더 버지&gt;에 따르면 틱톡은 현재 인도네시아에서 '틱톡 숍'(TikTok Shop) 탭을 테스트하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[친절한B씨]제대로 붙은 카카오와 구글, 엇갈린 IT업계 반응]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060002</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 01:47:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글 앱마켓 구글플레이가 '카카오톡 앱' 업데이트를 잠정 중단했습니다. 카카오톡은 아웃링크(외부연결) 결제 방식을 유지하고 있는데요. 구글 방침에 어긋난다는 게 중단 이유입니다. 소식이 전해진 뒤 정보기술(IT) 업계 반응은 엇갈립니다. ①구글이 독점적 지위를 활용, 갑질을 한다 ②카카오도 계열사를 활용, 플랫폼 수수료 장사를 하면서 플랫폼 정책을 어기는 건 이해할 수 없다는 건데요. 양쪽 주장을 하나씩 살펴봤습니다.  카카오, 왜 구글과 싸울까 '인앱결제 의무화'. IT 이슈에 관심이 없는 분들도 한 번쯤 들어봤을 내용입니다. 인앱결제는 '구글플레이'에서 유료 앱을 구매할 때 '구글 결제 시스템(최대 수수료 30%)'을 활용하라는 겁니다. 2020년 퍼니마 코치카(Purnima Kochikar) 구글플레이 글로벌 게임 및 앱 비즈니스 개발 총괄은 인앱결제 의무화 이유를 "단일 시스템 내 결제로 소비자에게 쉽고 간편한 정보를 제공하고, 안전하게 이용할 수 있도록 지원한다. 신뢰할 수 있는 환경 구축을 위함"이라고 설명했습니다. 구글플레이는 일종의 백화점입니다. 앱들은 백화점에 입점한 브랜드이고요. 기존에는 각각 브랜드별 결제 방식을 허용했지만, 앞으로는 유지·보수·관리를 위해 백화점 결제 시스템만 써달라는 거죠.구글은 앱들이 새로운 시스템에 적응할 시간을 부여했습니다. 2020년 9월 처음 정책 변경을 밝혔고, 올해 3월31일까지 적용을 요구했습니다. 정책 미준수 앱은 4월 1일부터 앱을 업데이트할 수 없고, 6월 1일부터는 앱을 삭제하겠다며 강력한 조치를 내놨습니다. 그런데 카카오톡이 이를 거부한 겁니다. 카카오는 카카오톡 안드로이드용 앱 내에 웹 결제를 위한 아웃링크를 유지했고, 구글플레이는 카카오톡 최신 버전(v.9.8.6) 업데이트를 중단했습니다.  카카오도 플랫폼 수수료 받으면서...엇갈린 업계 반응 구글을 비판하는 목소리가 큰 건 사실입니다. 직장인 익명 앱 블라인드에는 'IT라운지'가 있습니다. 정보기술(IT) 기업 소속 직원들이 모여있는 곳인데요. 이곳에서 구글은 공공의 적처럼 묘사됩니다.구그플레이에 입점한 앱은 2가지 선택지를 갖고 있습니다. ①구글 인앱결제 방식을 따르면서 수수료를 지불하고, 구글플레이에 지속 입점 ②구글플레이가 아닌 애플 앱스토어, 토종 앱마켓 원스토어를 이용입니다.다만 ②는 제약이 큽니다. 원스토어 점유율이 미미하기 때문이죠. 손님이 구글 백화점에만 몰리는데, 이를 포기하고 원스토어 백화점에만 입점할 수는 없는 노릇입니다. 이 때문에 앱 입장에선 ①을 선택할 수밖에 없는거죠. 문제는 비용입니다. 앱이 ①을 선택하면 구글에 수수료를 지불해야 합니다. 앱 입장에선 수익이 줄어드는 꼴이니 반가운 선택지가 아니죠. 결국 일부 앱들은 수수료를 이유로 서비스 소비자 가격을 인상했습니다. 앱과 소비자 모두 구글을 원망하는 구조가 형성된 겁니다. 다음은 카카오를 비판하는 분들의 주장을 살펴보겠습니다. 업계 관계자 발언을 그대로 인용해보겠습니다. "플랫폼 사업을 하는 이들이 플랫폼에 돈 내기 싫다며 정책을 준수하지 않는 건 자기 부정"이라는 건데요. 카카오 계열사 카카오모빌리티는 택시회사에 관리·재무 회계 시스템 등 인프라 제공 명목으로 카카오T블루 택시 수익 중 20%를 수수료로 가져갑니다. 카카오 공동 주문플랫폼 카카오메이커스는 중소상공인을 상대로 25~30% 수수료를 책정했죠. 지난해 폭리 논란을 겪기도 했습니다. 카카오가 수수료를 가져가는 이유도 구글과 동일합니다. 카카오라는 백화점을 제공했고, 관리하고 있으니 비용을 지불하라는 거죠. 구글이 인앱결제 의무화를 요구하면서 주장한 논리와 크게 다르지 않습니다.   카카오는 구글 정책 미준수로 카카오톡 업데이트가 잠정 중단되자 임시방편을 활용하고 있습니다. 다음 검색 후 카카오톡 최신 버전을 다운받을 수 있도록 안내하고 있는데요. 카카오가 제공한 실행파일(APK)을 다운받는 방식입니다. 설치 시도 시 '출처를 알 수 없다'는 경고 문구가 뜹니다. 다만 카카오는 공지사항을 통해 '경고를 무시해달라'고 안내하고 있습니다. 카카오는 "이용자들이 결제 방법을 선택할 수 있어야 한다"며 당분간 다른 결제 방법을 안내하는 방식을 유지하겠다는 방침입니다. 구글과 카카오 갈등이 어떤 결과로 이어질지 IT업계와 소비자들이 주목하고 있습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['매출 3.7조' 통합 롯데제과 출범..."시너지 강화"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060001</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 01:47:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데제과가 계열사 롯데푸드와 합병을 마무리하고 합병법인 롯데제과로 공식 출범했다고 6일 밝혔다. 롯데제과는 합병을 통해 연매출 3조7000억원, 보유 자산 3조9000억원 규모의 회사로 재탄생했다. 제과 및 가공 유지 산업에서 국내 1위 지위를 가지며, 국내 17개 공장과 해외 8개 법인을 소유한다. 특히 빙과시장 점유율 1위로 올라서게 됐다. 지난해 상반기 국내 아이스크림 시장 점유율은 롯데제과 30.6%, 롯데푸드 14.7%로, 합산 점유율(45.2%)이 빙그레(40.2%)를 앞선다. 통합 법인 대표이사는 신동빈 롯데그룹 회장과 이영구 롯데그룹 식품군HQ장이 공동으로 맡는다. 기존 롯데푸드의 이진성 대표는 영업본부, 생산본부, 마케팅본부, 이커머스부문을 아우르는 사업대표를 맡는다. 통합 롯데제과는 중복 요소를 통합해 효율성을 극대화한다는 방침이다. 영업, 생산, 구매, 물류 조직 효율화 작업을 진행한다. 또 유통망 확대를 통해 해외 사업 확장도 기대하고 있다. 무엇보다 기존 주주가치 제고를 위해 향후 30% 이상의 배당 성향을 지향한다고 밝혔다. 이영구 대표는 “이번 합병으로 양사의 사업 영역이 확대됐을 뿐만 아니라 중복 인프라의 통합으로 업무 프로세스 효율화, 미래 투자재원의 확대, R&amp;D 및 마케팅 시너지 강화로 보다 높은 기업 가치를 실현할 수 있게 됐다”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차·LG유플러스에 AI 면접 솔루션 공급한 제네시스랩은 어떤 기업?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050019</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 23:17:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹(감염병 대유행)이 소강 상태에 접어들었지만 기업들의 비대면 채용 전형은 이어질 전망이다. 채용만큼은 사람을 직접 보고 결정해야 한다는 의견도 이어지는 가운데 비대면 채용에 대한 기대감이 높아진 것은 인공지능(AI) 기술이 고도화됐기 때문이다.비대면 채용 전형 시장에서 제네시스랩이 특화 기술로 주목받고 있다. 지난 2017년 설립된 제네시스랩은 AI 면접 솔루션에서 전문성을 보유한 테크 스타트업이다.회사의 핵심 서비스는 AI 면접 솔루션 '뷰인터HR'이다. 뷰인터HR은 현대자동차와 LG유플러스 등 50개 이상의 대기업과 공공기관에서 도입해 인재 채용에 활용하고 있다. 현재까지 누적 10만여명이 뷰인터HR를 통해 AI 면접에 응시했다. 뷰인터HR은 AI를 기반으로 면접자의 자기소개서부터 영상면접, 인적성검사까지 분석해 채용 여부에 참고할 수 있는 결과를 제공한다.데이터에 기반한 AI 분석의 영역은 △자기소개서 분석 △소프트스킬 평가 △DX BEI 평가 △직무기술서 평가 △인적성 검사 등으로 구분된다. 자기소개서에서는 문법 오류와 표절 여부, 역량 등을 검사한다. 면접자의 영상을 분석해 커뮤니케이션 스킬과 태도를 평가한다. 회사가 요구하는 인재상의 대표 역량을 추출해 면접자의 태도 및 스킬과 비교한다. 면접자의 영상면접 내용과 직무기술서의 유사성도 판단한다. 문서부터 영상까지 면접자에 대한 다양한 역량과 모습을 분석해 회사가 요구하는 인재인지에 대한 판단을 내릴 수 있도록 도와준다.비대면 면접에 특화된 기술과 사업 성과에 대해 인정받은 제네시스랩은 한국투자파트너스·하나금융지주·기업은행·산업은행·스틱벤처스·타임와이즈인벤스트먼트로부터 200억원 규모의 시리즈 B 투자 유치도 완료했다.지난달 30일에는 서울시 강남구 GS타워에서 HR 세미나 'HAF : HR AI FORUM'을 개최하고 AI를 활용한 채용에 대한 기업들의 경험과 최신 트렌드를 공유했다. 주요 기업의 인사 담당자와 컨설턴트, 인재 교육 종사자 등 HR 업계 관계자 등 총 300여명이 참석했다. 이영복 제네시스랩 대표와 유대훈 CAIO(최고인공지능책임자)가 AI 기술이 우수 인재 선발에 가져올 수 있는 혁신 과정에 대해 설명했다.세미나에 참석한 다른 기업들의 관심도 이어졌다. 박희원 한화시스템 채용팀장은 "통상적인 HR 업무는 대부분의 기업에서 오랜 기간 정형화되어 있어 IT를 실무에 도입할 수 있다고 생각하지 못했다"며 "이번 세미나로 신뢰도 높은 인재를 선발하는데 AI 기술이 주는 효용을 알게 돼 현재 사용 중인 HR 업무 체계에 접목할 수 있는 방법을 적극적으로 논의해 볼 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050052.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[식품사 해외 생존기]CJ제일제당, 미국 공략에 17년…유럽은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050015</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 21:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ제일제당의 올 1분기 글로벌 식품사업 매출은 1조1765억원으로 전체 식품매출의 45% 수준으로 성장했다. 글로벌 사업을 이렇게 키워내기 까지는 무려 17년이라는 시간이 걸렸다. CJ제일제당이 글로벌 기업으로 성장을 위해 미국 시장에 진출한 것은 2005년. 당시 미국 식품회사 애니천 지분 70%를 608만달러(약 80억원)에 인수한 것이 시작이었다. 그러나 일찌감치 미국 시장에 뛰어든 것 치고, 한동안 미국 사업은 지지부진했다. 2019년 미국 식품업체 슈완스를 2조2300억원에 인수하기 전 글로벌 매출은 전체 매출의 10%를 소폭 웃도는 수준에 불과했다. 미국 시장 진출 소식을 알린 뒤 15년의 시간 동안 낸 성과로 보기에는 초라했다.   2018년 12월 이재현 CJ제일그룹 회장이 미국 로스앤젤레스에서 ‘글로벌 경영전략회의’를 열고 "2005년 여기 로스앤젤레스에서 글로벌 도약을 선언한 이후 13년 동안 글로벌 사업은 큰 성과 없이 더디게 성장했다"고 말한 것도 이 같은 맥락에서였다. 이 회장은 "CJ의 궁극적 지향점은 글로벌 넘버 원 생활문화기업이다. 앞으로 1∼2년의 글로벌 성과에 그룹의 미래가 달려있다는 절박함으로 임해달라”고 임원진에게 당부하기도 했다. 당시 CJ그룹은 이 회장이 2017년 4년 만에 경영 일선에 복귀한 뒤 얼마 지나지 않은 시점이었다. 이 회장은 2020년까지 ‘매출 100조원, 해외 매출 비중 70%’를 목표로 하는 ‘그레이트 CJ’를 목표로 내세웠고, 이를 위해서는 대규모 인수합병(M&amp;A)이 필수였다. 그레이트 CJ는 이미 실패한 과거의 목표가 됐지만 빅딜을 통해 식품사업은 짧은 시간에 큰 속도로 성장할 수 있었다.  '결국 돈을 투자해야'...슈완스 인수 후 확 달라진 규모 CJ제일제당의 글로벌 식품 사업은 슈완스 전과 후로 나뉜다. 슈완스 인수 전이었던 2018년 글로벌 식품 사업 매출은 6748억원으로 전체 식품 매출 5조2718억원의 13% 수준에 불과했다. 하지만 미국 식품 유통망을 확보하고 있는 슈완스를 통해 CJ제일제당의 만두 브랜드 비비고 등을 투입한 결과 빠른 속도로 매출 늘렸다.  2018년 5조2718억원이었던 식품사업 전체 매출은 2021년 9조5662억원으로 10조원 수준으로 성장했는데, 6700억원 규모의 글로벌 사업 매출이 4조3600억원으로 늘어난 덕분이었다. 글로벌 매출 대부분은 미국에 치중돼 있다. 올 1분기만 보더라도 글로벌 식품사업 매출 1조1765억원 중 대부분인 9153억원이 미국에서 발생했다. CJ제일제당은 슈완스 인수 이후 불어난 차입부담을 이기지 못하고 글로벌 투자기업 베인캐피탈에 지분 19%를 3억2000달러(약4200억원)에 팔았다 되사는 일도 있었다. 결과만 놓고 보면 당시 무리해서 투자를 감행한 것이 옳았던 셈이다.  무엇보다 수익성이 회복세에 들어선 것도 긍정적이다. 2018년 영업이익률이 6.78%에 달했던 식품사업 영업이익률은 2019년 4.27%로 뚝 떨어졌었다. 그러나 이후 꾸준히 수익성이 개선되며 올 1분기에는 영업이익률 6.5%를 기록해 다시 6%대에 진입했다. CJ제일제당은 국내 사업과 글로벌 사업 매출만 공개해 각 사업의 구체적인 수익성을 확인할 수는 없다. 다만 전체 수익성 개선을 근거로 미루어 짐작해 보면 미국 사업이 이미 정상 궤도에 들어섰다고 볼 수 있다.  유럽시장, 5년 내 5000억원 규모로 이런 상황에서 CJ제일제당이 5일 유럽 시장 공략에 본격 나선다고 밝힌 것은 눈여겨 볼 필요가 있다. CJ제일제당은 “유럽 식품사업 매출을 2027년까지 5000억원으로 끌어올리겠다”고 했는데, 이는 슈완스 인수 전 CJ제일제당의 전체 글로벌 식품사업 매출과 맞먹는 수준이다. CJ제일제당의 올 유럽시장 연간 예상 매출이 600억원인 점을 고려하면 5년 안에 8배 성장시키겠다는 계획이다.  특히 CJ제일제당은 “필요시 유통망과 인프라를 갖춘 현지 식품업체 인수합병(M&amp;A)도 검토할 방침”이라고 했다. 미국 사업도 결국 현지 유통망을 보유한 슈완스를 인수한 뒤에 커졌기 때문에 유럽 현지 식품업체 인수 가능성도 결코 작지 않다.  이를 위해 지난 3월 외부인재도 미리 영입했다. CJ제일제당은 올 초 해외 사업 확장을 위해 국내 사업부와 분리된 글로벌 헤드쿼터(HQ)를 신설하고 해외 시장 공략 및 신사업을 총괄할 식품성장추진실을 새로 만들었다. 신설된 조직 수장에는 글로벌 식품기업 몬델리즈 인터내셔널에서 최고전략책임자(CSO)를 지낸 박민석 실장을 앉혔다. 그룹 승계 후보자인 이재현 회장의 장남 이선호 경영리더는 해당 조직 내 식품전략기획 1담당을 맡고 있다.  추가 빅딜 가능성은…셀렉타 매각에 달렸다 CJ제일제당은 슈완스 인수 후 일부 지분을 도로 매각해야 할 정도로 차입부담이 컸다. 물론 올 1분기 별도 기준 부채비율은 111.8%로 2019년 130.4%와 비교해 개선되긴 했지만 순차입금은 4조8000억원에서 6조1000억원으로 증가하는 등 재무부담은 여전하다. 현금창출력이 개선에도 불구하고 선뜻 추가 빅딜에 나서기는 어려운 상황이다. 현금성 자산도 1500억원 수준이다.  다만 지속적으로 얘기가 나오는 CJ셀렉타 매각 여부에 따라 향후 전략이 바뀔 가능성은 충분하다. CJ셀렉타는 브라질 소재 농축대두단백 생산 자회사로 CJ제일제당이 약 4000억원을 투자해 인수했다. 현재 몸값은 5000억원 선으로 전해지는 만큼, CJ셀렉타 매각에 성공할 경우 충분한 투자여력을 확보할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>