<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Aug 2022 16:28:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[인크로스, '티딜' 2배 성장 불구 활짝 웃지 못한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050013</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 10:18:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['SK스퀘어'의 디지털광고 자회사인 '인크로스'가 2분기 다소 아쉬운 성적표를 받았다. 큐레이션 커머스 '티딜(T deal)' 사업의 호조로 매출 상승을 이뤘지만, 펀드 투자 실패가 겹치며 영업이익이 줄었기 때문이다.   5일 인크로스는 연결 기준 올 2분기 매출 125억7800만원과 영업이익 48억3600만원을 기록했다고 밝혔다. 매출은 전년 동기 대비 0.9% 늘었지만, 영업이익은 9.7% 감소한 수치다. 같은 기간 당기순이익은 31억3700만원으로 27.7% 감소했다.인크로스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "출자한 펀드의 평가 손실로 인해 영업외비용이 11억원 가량 감소했다"고 말했다. 매출 호조, 성장 잠재력 확인 올 2분기 인크로스는 주요 사업부문인 '미디어렙'과 '티딜'의 성장세가 큰 폭으로 확대됐다. 미디어렙은 '광고주와 광고대행사를 대신해 매체 전략을 수립하고 광고를 집행하는 사업'으로 올 2분기 1123억8700만원의 취급고를 기록했다. 이는 역대 2분기 기준 최고 기록이다.인크로스는 "광고시장이 본격적으로 회복기에 접어드는 동시에 1·2분기로 이연된 게임 및 이커머스 업종의 광고 집행이 활발했다"며 "리오프닝(경제활동 재개) 영향을 받은 패션·화장품 업종의 광고 집행도 늘었다"고 분석했다. 퍼포먼스 광고 집행이 전 분기 대비 약 150% 증가하며 취급고 상승을 견인한 것으로 나타났다.  같은 기간 티딜 사업부문은 기획전 형태의 프로모션으로 거래액을 확대했다. 인크로스는 "올 2분기 티딜 사업부문 거래액과 매출이 각각 전년 동기 대비 54.2%와 102.7% 증가하며 사상 최대 분기 실적을 냈다"고 설명했다.  티딜은 SK텔레콤(SKT)의 인공지능(AI) 기술과 통신 인프라를 더한 큐레이션 커머스다. 이 서비스는 SKT가 보유한 빅데이터를 AI로 분석해 1900만 옵트인 고객의 구매 가능성을 예측·타깃팅하는 시스템을 갖췄다. 고객의 취향과 관심사에 부합하는 상품 구매정보 및 링크를 문자메시지로 전달하면 SKT 전용 폐쇄몰로 이동하는 방식이다. 이를 통해 티딜은 최저가나 쿠폰할인 혜택을 고객에게 제공한다.  실제로 티딜은 '바로 사는 공동구매'나 '혼자 사도 공동구매' 같은 서비스로 차별화를 주고 있다. 소비자 빅데이터 분석을 통해 선호도가 높은 상품을 선정한 후 구매 확률이 높은 고객에게 상품·쿠폰 링크를 보내 공동구매가 이뤄지도록 하는 프로모션이다. 인크로스는 향후 티딜의 성장세를 이어가기 위해 판매 상품군을 확대한다는 방침이다. 하반기 목표는 '자회사 시너지 창출' 인크로스는 추가 성장동력을 확보하기 위해 하반기부터 자회사와 시너지를 모색할 계획이다. 실제로 인크로스는 지난달 애드테크 기업 '솔루티온'을 인수해 완전자회사로 편입하는 한편 또 다른 자회사인 '마인드노크'를 퍼포먼스·검색 광고 대행사로 운영할 계획이다. 현재 솔루티온은 인크로스·마인드노크의 광고사업 경쟁력을 강화하기 위한 관련 솔루션을 개발하고 있다.  이재원 인크로스 대표는 "올 2분기는 미디어렙 실적이 전분기에 비해 회복됐으며 티딜 사업도 계획대로 순항했다"며 "광고시장이 성수기에 접어드는 하반기에는 신규 사업 효과가 반영될 것으로 보인다. 앞으로도 인크로스는 성장 기조를 이어가기 위해 최선을 다할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050048.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데쇼핑, 백화점 장사 잘 됐지만...이커머스 적자도 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050022</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 09:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[외부 전문가를 적극 영입해 순혈주의 타파를 외친 롯데쇼핑이 올 2분기 깜짝 실적을 냈지만 이커머스 사업의 적자가 확대돼 신사업에서는 여전히 고전하는 것으로 나타났다. 적자를 감수하더라도 플랫폼 영향력 확대하는 전략이 언제까지 이어질지 관심이다.5일 롯데쇼핑은 올 2분기 실적을 발표하며 매출액 3조9019억원, 영업이익 744억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 큰 변화가 없었지만 영업이익은 9배 가까이 증가했다. 백화점 사업 호실적 부문별로 살펴보면 백화점 사업의 실적개선이 뚜렷했다. 롯데쇼핑은 백화점 부문에서 전년 동기대비 68.5% 증가한 1040억원의 영업이익을 기록했다. 같은 기간 매출액도 14.9% 늘어난 8280억원으로 집계됐다. 업계에서는 코로나19 팬데믹 이후 리오프닝과 더불어 외부 전문가 영입 효과라는 분석이 나오고 있다. 롯데쇼핑은 지난해 말 이례적으로 P&amp;G 출신 김상현 부회장을 영입해 롯데유통군 총괄대표 및 롯데쇼핑 대표이사 자리에 앉혔다. 비(非) 롯데 출신이 롯데쇼핑 대표이사 자리에 오른 것은 이번이 처음이다.  여기에 경쟁사 신세계 출신 정준호 부사장을 백화점 부문 대표에 발령한 것도 상당히 의외라는 반응이 나왔다. 정 부사장은 신세계그룹에서 20년 이상 근무한 인물로, 2019년 롯데지에프알 수장으로 영입된 후, 지난해 11월 말 정기 임원 인사에서 롯데백화점 대표로 선임됐다.매출규모가 가장 큰 할인점 사업은 적자가 지속됐지만 그 규모가 크게 줄었다. 올 2분기 할인점 손실 규모는 70억원으로 지난해 동기 260억원 대비 190억원 손실 규모가 감소했다. 영화관 사업을 담당하는 컬처웍스는 360억원 적자에서 110억원 흑자로 전환하며 엔데믹 효과를 제대로 누렸다.  여전한 이커머스...매출 줄고 적자 늘고 그러나 이커머스 사업은 계속해서 실적이 악화하는 것으로 나타났다. 올 2분기 영업손실 규모는 490억원으로 백화점 사업 이익 1040억원의 사실상 절반 규모의 손실이 발생했다. 전년 동기 320억원에 비해서도 적자 폭이 확대됐다.   같은 기간 매출액 역시 290억원에서 260억원으로 30억원 감소했다. 구체적으로 롯데온 매출은 132억원으로 전년 동기 대비 28억원 줄었는데, 거버넌스 통합에 따른 사업부 상품 중개 수수료 매출 감소(60억원) 등에 따른 영향이라는 설명이다. 적자는 판관비 증가로 확대됐다. 인건비가 184억원 늘었으며, IT운영비도 13억원 증가했다. 여기에 거버넌스 통합에 따른 마트 온라인 사업 손실 172억원도 반영됐다. 다만 롯데온의 플랫폼 역량은 확대된 것으로 나타났다. 월 평균 방문자 수는 2798만명으로 지난해 보다 21.9% 증가했으며, 평균 구매자 수 역시 9.55% 늘어난 136만명으로 집계됐다. 유료셀러 수는 87.4% 늘어난 3만9962개로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘발사 성공’ 다누리, 韓 우주 원년 열리나…변수는 ‘BLT’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050015</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 09:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“우리나라 최초의 달 탐사선(궤도선) 다누리가 달을 향한 궤도에 성공적으로 진입했습니다.”다누리가 우리나라 우주탐사 원년을 열기위한 열쇠를 성공적으로 넘겨받았다. 누리호 2차 발사 성공에 이어 다누리 운용도 순조롭게 출발, 우리나라는 명실공 세계 7번째 우주 강국 도약의 신호탄을 쐈다. 과학계에선 누리호 발사에 이어 다누리까지 성공한다면 올해를 우주탐사의 원년으로 삼을만 하다는 평가가 나온다. 다누리 발사가 문제없이 끝났지만 프로젝트가 성공으로 기록되기 위해선 남은 산이 적지 않다.과학기술정보통신부(과기정통부)는 5일 다누리 발사 약 5시간 만인 14시 정부세종청사에서 브리핑을 열고 현재까지 확인된 진행 상황을 발표했다. 오태석 과기정통부 1차관은 “다누리는 발사 60여분이 지난 오전 8시48분께 발사체와 정상적으로 분리, 달을 향한 궤도에 성공적으로 진입했다”며 “한국항공우주연구원(항우연) 연구진은 발사 92분 후인 오전 9시40분께 첫 교신에 성공, 다누리가 정상적으로 작동하고 있음을 확인했다”고 밝혔다.다누리는 현재 발사 후 ‘달 전이 궤적 진입’과 ‘지상국 교신’이란 두 개의 문턱을 넘으며 순조로운 출발을 알렸다. 4.5개월 간 진행되는 달 항해의 첫 단추를 잘 꿴 셈이다. 오 차관은 “앞으로 모든 과정이 순조롭게 이뤄진다면 오는 2023년 1월부터 탑재체 6개를 활용해 다양한 임무를 수행할 수 있을 것”이라며 “앞으로 다누리의 성공까지는 많은 여정이 남아 있지만, 오늘 달을 향한 첫걸음을 성공적으로 내디뎠다”고 했다.  다누리는 이날 오전 8시8분48초(현지시간 4일 19시8분48초) 미국 플로리다주 케이프캐너배럴 우주군기지에서 스페이스X의 로켓 ‘팰컨9-5500’에 실려 발사됐다. 다누리는 당초 계획보다 이틀이 연기된 이날 우주로 향하게 됐으나, 발사 절차는 예정대로 문제없이 진행됐다.다누리가 탑재된 팰컨9은 발사 2분30초 후 1단을 분리했다. 2단 엔진은 발사 2분42초가 지난 시점에 점화됐다. 3분8초 후엔 페어링(발사 과정에서 발생하는 마찰열·충격 등으로부터 탑재체를 보호하는 구조물) 분리에도 성공했다.다누리와 팰컨9이 분리된 시점은 발사 40분15초 후다. 다누리는 약 703km 고도에서 초속 10.15km로 발사체와 분리된 뒤 달 전이 궤적에 진입하기 위한 절차를 시작했다. 이 과정 중 탑재된 컴퓨터의 자동프로그램 작동도 정상적으로 이뤄졌다. 이에 따라 태양전지판을 펼친 후 자세를 태양 방향으로 변경하는 과정도 문제없이 수행됐다.이 같은 사항은 다누리와의 첫 교신을 통해 확인됐다. 항우연 소속 연구진은 발사 92분 후 호주 캔버라에 있는 미국 항공우주국(NASA·나사) 심우주 안테나를 통해 잡힌 다누리 신호를 받아 분석을 진행했다. 수신된 위성정보 분석 결과 △태양전지판을 통한 전력 생산 △장치 간 통신 정상 작동 △각 장치 온도 표준범위 상태 등이 확인됐다.항우연은 다누리 개발 및 운용 주관기관이다. 현재 대전 본원에 있는 다누리 관제실에서 다누리 운용에 관한 절차를 예정대로 진행하고 있다.   4.5개월 항해, 1년 임무…남은 변수는? 다누리 발사가 성공적으로 이뤄졌지만 아직 성공으로 기록하기엔 이르다. 탄도형 전이 방식(Ballistic Lunar Transfer·BLT)에 따라 달에 도착하기까지 4.5개월의 항해를 성공적으로 마쳐야 하기 때문이다. 또 달 궤도 진입과 탑재체의 정상 작동이란 산도 넘어야 한다.다누리는 특히 BLT 전이에 맞춰 달에 도착하기까지 최대 9회의 방향 조정을 거친다. 당장 첫 기동이 오는 7일 오전 10시로 예정돼 있다. BLT 궤적에 따라 다누리는 지구와 태양 간의 라그랑주점(두 천체의 중력이 균형을 이루는 지점) 중 하나인 L1 포인트(지구로부터 약 156만km)를 거쳐 달로 향하게 된다. 150만km가 넘는 거리인 심우주(지구와 달 사이의 거리와 같거나 그것보다 먼 거리에 있는 우주 공간) 항해를 마쳐야 비로소 탈 탐사 임무가 수행될 수 있는 구조다.김성훈 항우연 위성연구소장은 이날 브리핑에서 BLT 전이 중 발생할 수 있는 문제에 대해 “최악은 방향을 변경하는 기동 중 다누리가 우주 미아가 되는 것이지만, 이 같은 일이 발생하지 않도록 다누리에 달까지 가는 기본 궤도 정보를 탑재했다”며 “항우연 연구진도 24시간 세계 곳곳의 심우주지상국 안테나를 이용해 궤적을 살피고, 이를 벗어나면 조정을 진행한다”고 설명했다.  항우연은 다누리를 운용하기 위해 경기도 여주에 자체적인 ‘심우주지상시스템(KDGS)’을 구축하기도 했다. 직경 35m 수준의 심우주 안테나 등의 장비를 통해 연구진은 달 궤도선과의 통신·상태 확인·동작 제어·데이터 수신 등 임무를 수행한다. 이 시설은 국내 첫 심우주 통신용 지상 시스템으로, 다누리 운용 종료 후 다른 탐사에도 사용이 가능하도록 설계됐다.이같이 기술적 난도가 높은 BLT 궤적을 다누리가 따라가게 된 이유는 ‘무게’에 있다. 연구진은 지난 2019년 예비설계 후 시험모델 개발과정에서 경량화에 대한 어려움을 마주했다. 목표 중량이 550kg에서 678kg으로 128kg 증가했고, 이에 따라 연료 부족 및 임무기간 단축 가능성 등의 우려가 제기됐다.  BLT 방식은 무게 증가를 해결하기 위해 항우연 연구진이 NASA의 조언을 받아 찾은 ‘기술적 해법’이다. 연구진은 당초 지구 주위를 3.5바퀴 돌며 점차 거리를 늘려나가 달에 접근하는 ‘위상궤도 전이 방식(Phasing Loop Transfer·PLT)’으로 탐사선을 보낼 계획을 세웠다. 그러나 이보단 지구·태양·달 등의 중력 특성을 이용하는 BLT가 더 적합하다고 판단, 최종적으로 항해 일정을 확정했다. BLT 방식은 비행시간이 길지만 다른 방식과 비교해 연료 소모량이 약 25% 적게 든다는 장점이 있다. 6종의 탑재체와 1년 이란 임무수행 기간을 달성하기 위해 연료를 최대한 아끼기는 방안으로 BLT를 찾은 셈이다.BLT의 핵심은 달 궤도 진입 때 속도를 줄이지 않아도 된다는 데 있다. 달 도달 직전 속도가 빠르다면 중력장에 안착하지 못하고 그대로 튕겨 나간다. 이 과정에서 대량의 연료가 소모되는데, BLT 방식은 이때 드는 연료가 극히 적다. 실제로 다누리는 지구와 태양의 중력이 균형을 이루는 지점을 향해 이동하다가, 9월2일께 우주탐사체 속도론 비교적 느린 초속 0.17km에서 추력기를 작동해 지구 방면으로 방향 전환한다.  다누리가 달에 도착하는 시점은 올해 12월 중순으로, 달 극지방을 지나는 고도 100km의 원 궤도를 그리는 때는 12월 말로 예정돼 있다. 임무는 2023년 1월부터 시작된다. 임무는 다누리에 실린 6종 탑재체를 통해 이뤄진다. △고해상도카메라(항우연) △광시야편광카메라(한국천문연구원) △자기장측정기(경희대) △감마선분광기(한국지질자원연구원) △우주인터넷(한국전자통신연구원·ETRI) △섀도캠(ShadowCam·NASA) 등이 실렸다.다누리는 세계에서 처음으로 △달 표면 전체 편광 지도 제작 △달-지구 간 우주인터넷 통신 시험 등의 임무를 수행한다. 이와 함께 △향후 대한민국 달 착륙 후보지 탐색 △자기장측정 △달 자원 조사 등을 진행할 예정이다.다누리의 수명은 1년이다. 임무 종료 방법으론 현재 △다누리를 달 표면에 충돌시켜 영상 확보 △달 동결궤도(주기적인 궤도 유지기동 없이 고도를 일정하게 유지할 수 있는 궤도)로 전환 등이 고려되고 있다. 1년간 임무 수행 후에도 연료에 여유가 있다면 운용 기간을 연장해 새로운 탐사를 진행하게 된다. 이 같은 판단은 2023년 7월 이뤄질 전망이다.이종호 과기정통부 장관은 다누리 발사를 현장에서 지휘했다. 그는 다누리 첫 교신 확인 후 현지 공동취재기자단과 만나 “(우리나라 물체 중) 지구 중력을 처음으로 벗어나 달로 향하는 다누리는 대한민국 우주탐사 역사의 첫걸음으로 기록될 것”이라며 “대한민국은 지금 지구를 너머 위대한 도약을 하고 있다. 정부는 적극적인 관심과 지원과 노력을 아끼지 않겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG유플러스 "하반기 성장세 회복 예측…비용 압박 없을 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050017</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 09:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["회사의 (운영) 비용 부분은 이번 2분기와 같은 일회성 비용을 제외하면 비교적 균일하다. 하반기에는 특별한 비용 압박이 없을 거라 확신한다"이혁주 LG유플러스 최고재무책임자(CFO)는 5일 2022년 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 회사의 하반기 실적 개선, 비용 요소 안정화 등에 기대감을 드러냈다. LG유플러스는 이번 분기에 매출 3조3843억원, 영업이익 2484억원으로 전년 동기 대비 각각 1.2% 증가하고 7.5% 감소한 성과를 기록했다. 영업이익의 경우 1분기에 이어 2분기에도 감소세를 이었지만, 이에 대해 회사는 최근 이뤄진 사내 희망퇴직자 보상이 포함된 일회성 비용 때문이라고 설명했다. 이를 제외하면 2분기 영업이익은 전년 동기 대비 9.5% 증가한 것으로 계산된다. 다만 1분기에 목표로 제시된 서비스 수익 5% 성장률 달성은 미지수가 됐다. 이 CFO는 "현재까지 별도 기준 3.3% 성장이 이뤄졌으며 하반기에는 기업 사업 수주 증가, 스마트홈 부문 성장이 예상됨에 따라 4%대 성장은 가능하도록 노력할 것"이라고 말했다. 4% 성장을 전제로 연말까지 두자릿수 영업이익 달성도 가능하리란 전망이다. 무선 부문은 최근 성장세가 다소 둔화된 이유에 대해 시장 상황의 변화를 이유로 들었다. LG유플러스가 2분기에 달성한 무선사업 매출은 동기 대비 2.2% 증가한 1조5410억원이다. 같은 분기 기준 2020년 3.7%, 2021년 5.7% 성장한 것과 비교하면 성장폭이 낮다.  이에 대해 박찬승 LG유플러스 컨슈머사업그룹장은 "지난해 고성장에 따른 기조효과, 이동통신 시장이 5G 상용화 후 2년을 넘기면서 5G 가입자 내 기기변경 비중이 높아진 것이 원인"이라며 "이번 분기 가입자당매출(ARPU)이 높은 사용자의 유입 증가, 역대 최저 수준의 서비스 해지율(1.11%), 알뜰폰 양적 성장에 기대 올해도 지난해 수준의 성장률을 반드시 회복하겠다"고 강조했다. 특히 알뜰폰 가입자는 꾸준한 상승세를 이어가고 있다. 2분기에는 전년 동기 대비 40.6% 늘어난 331만4000명을 기록했다. 국내 알뜰폰 시장을 공격적으로 공략하고 있는 LG유플러스의 공용 유심 정책, 파트너 제휴 확대, 중소 사업자와의 상생 도모 프로그램 운영 등이 주효했던 것으로 풀이된다.무선 외 주력 사업 영역인 스마트홈과 기업 인프라도 지속된 성장으로 2분기 실적 개선에 기여했다. IPTV와 초고속인터넷이 포함된 스마트홈 매출은 5796억원으로 전년 동기 대비 7.8% 증가했다. IPTV와 초고속인터넷이 각 7%대 고른 성장을 보인 덕분이다. 총 4032억원의 매출이 기록된 기업 인프라는 지난 분기에 이어 솔루션(네트워크 관련) 사업 매출이 20.4% 성장하며 성장을 견인했다. IDC 사업은 8.2%, 기업회선 매출도 6.8% 증가했다. 특히 IDC의 경우 2023년 3분기 준공을 목표로 한 평촌2센터를 통해 장기적인 사업 성장 기반이 마련되고 있다. 회사는 현재 평촌 IDC에 대한 기업고객 수주가 원활히 이뤄지고 있고 준공 후에는 당초 기대치보다 높은 매출 달성이 기대된다는 입장이다.하반기에는 신사업 역량 강화에 집중할 계획이다. 이 CFO는 "B2B(기업간거래) 영역에서 통신 역량을 활용한 사업과 성장 가능성 높은 신사업 발굴에 집중하고, 다른 사업자들과 협업을 통해 내실을 다질 것"이라고 말했다. 이를 위해 LG유플러스는 최근 중소기업을 위한 클라우드 기반 구독형 스마트팩토리를 선보였으며 국내 이통사 중 유일하게 스마트 스테이션(지능형 지하철역사) 구축 사업에 참여한 바 있다. 이와 함께 2026년 도심항공교통(UAM) 상용화 계획도 밝히는 등 신성장 동력 확보에 집중하겠단 의지를 나타냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CVC 설립하는 CJ, 이선호 개인회사로부터 ‘타임와이즈’ 인수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050016</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 09:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ가 신성장동력 발굴을 위해 벤처캐피탈 설립을 결정한 가운데, 이재현 회장 장남이자 유력한 승계 후보로 꼽히는 이선호 CJ제일제당 경영리더가 최대주주로 있는 씨앤아이레저산업으로부터 회사를 인수하기로 결정했다. 씨앤아이레저산업은 CJ 오너일가가 100% 지분을 보유한 회사로 그동안 승계작업에 활용될 가능성이 높다는 평가를 받아왔다. 5일 CJ는 씨앤아이레저산업으로부터 타임와이즈인베트스먼트 지분 100%를 221억원에 인수한다고 밝혔다. CJ는 향후 5년간 4000억원을 신규 출자해 컬쳐, 플랫폼, 웰니스, 서스테이너빌리티 등 신성장동력 발굴에 나선다는 계획이다. 타임와이즈인베스트먼트는 지난 2000년 ‘드림디스커버리’라는 이름으로 설립된 이후 2003년 CJ창업투자, 2014년 타임와이즈인베스트먼트로 사명을 바꾸며 유망 스타트업 투자를 확대해온 회사다. 2011년 일반지주회사가 금융자회사를 보유할 수 없도록 한 공정거래법에 따라 씨앤아이레저산업에 매각됐다가 이번에 다시 CJ그룹에 편입되게 됐다. 이번 CJ의 타임와이즈인베스트먼트 인수는 오너일가 개인 소유 회사인 씨앤아이레저산업과의 거래라는 점에서 눈길을 끈다. 씨앤아이레저산업은 이 경영리더가 51%의 지분을 소유한 개인회사로, 이 회장의 장녀인 이경후 CJ ENM 경영리더도 24%의 지분을 보유하고 있다. 나머지 지분도 친족들 소유라 사실상 오너일가가 100% 지배력을 갖고 있다. 씨앤아이레저산업은 이전부터 오너일가의 승계재원 마련 핵심 회사로 주목을 받았다. 씨앤아이레저산업은 2015년 한화그룹 에스엔에스에이스로부터 무인경비 사업을 양수한 뒤 자회사 SG생활안전을 통해 CJ그룹 계열사 경비업무 대부분을 담당한 바 있다. 이후 내부거래와 일감 몰아주기 이슈가 불거지자 2018년 SG생활안전이 보유한 무인경비사업을 KT텔레캅에 약 30억원에 매각해 내부거래 이슈를 해소하기도 했다. 타임와이즈인베스트먼트는 씨앤아이레저산업이 100% 자회사로 편입시키며 새롭게 주목받은 회사다. 씨앤아이레저산업은 2019년 말 이재환 CJ파워캐스트 대표가 보유하던 지분을 모두 사들였다. 이후 CJ대한통운, CJ올리브네트웍스, CJ CGV, CJ제일제당 등 그룹 굵직한 계열사들이 출자자로 참여했다. 이 때문에 그룹 계열사가 오너일가 승계를 지원해주는 것 아니냐는 지적도 꾸준히 제기돼왔다. 씨앤아이레저산업이 이 CJ파워캐스트 대표로부터 타임와이즈인베스트먼트 지분을 매입했을 당시 몸값은 150억원으로 평가받았다. CJ가 221억원에 타임와이즈인베스트먼트를 인수하는 것을 감안하면 71억원의 가치가 늘어난 셈이다. 다만 씨앤아이레저산업은 이번 타임와이즈인베스트먼트 지분을 모두 매각하며 승계지원 논란을 해소할 수 있을 전망이다. CJ 관계자는 “모기업의 지배구조 때문에 타임와이즈인베스트먼트가 그동안 괜한 오해를 많이 샀었다”며 “금산분리법 때문에 외부에 분리해놨던 회사를 법률 개정으로 다시 편입시킨 것 뿐”이라고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]LG헬로비전, 영업익 26% 증가 이면의 고민]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050012</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 06:21:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 통신 업계 이슈를 분석합니다. 5일 LG헬로비전의 2022년 2분기 성적표가 공개됐습니다. 연결기준 매출 2739억원, 영업이익 131억원으로 전년 동기 대비 각각 0.7%, 26.7% 증가했습니다. 같은 기간 영업이익률도 4.8%로 1% 상승했죠. 회사의 지난해 실적도 나쁘지 않습니다. 2021년은 전년 대비 매출이 2.1% 늘고 영업이익은 30.3%나 증가한 점이 확인됩니다. 외형상 긍정적으로 평가할 수 있어 보이죠. 하지만 늘어난 영업이익과 달리 주력 사업의 최근 시장 동향은 그리 낙관적이지 않은 상황입니다.    가입자 이탈 막으면 선방…'버티기' 시작된 케이블TV 사업 LG헬로비전의 핵심 사업은 크게 △케이블TV △인터넷 △VoIP(인터넷전화) △알뜰폰 사업으로 구분됩니다. 이 중 케이블TV는 IPTV가 보급되면서 전체 시장 내 가입자가 매년 감소하고 있는 추세입니다. 올해 5월 과학기술정보통신부가 발표한 '국내 유료방송 가입자 수 및 시장 점유율 조사' 결과에 따르면 2021년 전국 IPTV 가입자는 1968만명, 케이블TV(SO)는 1292만명으로 확인되는데요. 2017년 IPTV 가입자가 케이블TV를 역전한 이후 격차는 매 분기 빠르게 확대되고 있습니다. 인터넷 전화도 '1인 1스마트폰'이 일상화되면서 존재감을 잃어가고 있죠.  다만 케이블TV만 놓고 보면 LG헬로비전은 아직 '선방'하고 있습니다. 시장 전체 가입자 수는 빠르게 감소 중이지만 중소 사업자들과 달리 LG헬로비전은 아직 가입자 이탈 규모가 큰 편은 아닙니다. 업계에 따르면 현재 LG헬로비전의 TV 상품 가입자 수는 약 400만명에서 소폭 감소하거나 증가하는 수준을 유지하고 있는데요. 이는 회사가 그간 케이블TV의 차별성 제고 차원에서 지역채널 및 오리지널 콘텐츠 투자를 확대하고, 가성비 높은 결합상품 판매에 힘을 집중한 효과로 풀이해볼 수 있습니다. 그러나 대세를 거슬러 IPTV를 제압할 확실한 '한방'은 없는 데다가, 넷플릭스와 같은 OTT 기업들까지 대두하면서 시장의 경쟁 상황은 더욱 치열해졌습니다. 결국 이제 케이블TV는 더 이상 가입자를 잃지 않는 것이 관건인 상황에 이르러 있는데요. 상황이 이렇다 보니 정액 요금제 가입자 수에 따라 좌우되는 회사의 TV 매출은 정체 추이를 보이고 있습니다. 올해 2분기 1366억원으로 전년 동기 1375억원 대비 0.7% 줄고, 직전 1분기 1362억원보다는 0.3% 증가했습니다. 당분간 사업 성장 측면에서는 난항이 예상되네요. 위안인 점은 인터넷 가입자는 확연한 증가세가 보인다는 것입니다. 인터넷 매출은 TV 대비 4분의1 수준이지만 전년 동기 대비 7.8% 늘고 직전 1분기와 비교해도 2.5% 증가한 점이 확인됩니다.   가입자 늘어도 수익성 악화, 알뜰폰의 아이러니 다음은 알뜰폰(MVNO) 사업(헬로모바일)입니다. 주로 요금제 판매로 얻는 '서비스 수익'과 휴대폰 판매로 얻는 '단말기 수익'으로 분류됩니다. 2분기 합산 매출은 약 400억원으로 인터넷보다 높고 TV보다는 낮습니다. 이동통신사 요금제 대비 상대적으로 저렴한 알뜰폰은 요즘 가계 통신비와 물가 상승에 따라 가입자가 많이 늘어나고 있는 시장이죠. 올해 6월 기준 후불 요금제 가입자 약 510만명으로 1년 전보다 30% 증가했습니다. 업계에 따르면 현재 LG헬로비전의 알뜰폰 가입자 수는 약 70만명입니다. 약 30여개 업체가 난립한 이 시장에서 적지 않은 숫자이고, 가입자 기준 순위는 4~5위 정도로 예상됩니다. 문제는 수익성입니다. 전년 동기 대비 서비스 매출은 1.6%, 단말기 매출은 44.9% 감소했습니다. 이는 케이블TV와 마찬가지로 시장 경쟁 상황에 따른 여러 영향이 반영된 결과인데요. 우선 알뜰폰 사업은 기본적으로 가입자당매출(ARPU)이 높지 않습니다. 일반 이동통신(MNO) 서비스와 달리 주로 가격 중심 경쟁이 이뤄지므로 마진이 크지 않고, 최근 알뜰폰 시장 확대에 따라 업체 간 저가 요금제 경쟁도 불붙으면서 높은 수익을 기대하기 어려운 상황입니다. 회사 관계자는 "원가 이하로는 판매하지 않지만 가장 인기 있는 데이터 11GB 요금제 상품의 마진도 그리 높지 않은 편"이라고 설명했습니다. 게다가 가입자가 늘면서 알뜰폰 서비스에 소요되는 전송망 경비도 전년 동기 대비 10.3%, 직전분기 대비 3.7%로 늘어난 점이 확인되는데요. 쉽게 말해 알뜰폰 이익을 악화시키는 영업비용이 늘어나고 있다는 얘기입니다.단말기 매출의 경우 회사의 마케팅 역량으로 제어하기 어려운 항목입니다. 이는 말 그대로 스마트폰과 요금제를 함께 판매해 얻는 매출인데, 문제는 요즘 알뜰폰 사업자가 판매할 만한 모델이 별로 없습니다. 우선 LG전자가 지난해 스마트폰 사업에서 철수하며 모델 수가 감소했고 최신 폰은 5G 중심으로 출시되는 데 비해 알뜰폰 사업자들의 서비스 경쟁력은 LTE에 머물러 있습니다. 이미 투자가 끝난 LTE 망은 이동통신사들이 상대적으로 저렴한 도매대가를 산정한 덕분인데요.   반대로 아직 투자 중인 5G망은 도매대가가 상대적으로 높고 이를 이용한 5G 알뜰폰 요금제 가격은 이통사 요금제 대비 별로 저렴하지도, 멤버십 등 부대 서비스가 매력적이지도 않습니다. 또 신형 5G 스마트폰은 판매 시 5G 요금제만 개통할 수 있기 때문에 알뜰폰 사업자의 단말기 수익은 악화될 수밖에 없는 상황입니다. 이는 LG헬로비전 외에도 업계 전반의 문제이기도 하죠.이처럼 주력 사업의 성장이 정체된 가운데 영업이익이 늘어난 배경은 무엇일까요? 크게 두 가지로 압축됩니다. LG헬로비전 관계자는 "LG유플러스에 인수된 이후 망 공동 투자 비중이 늘어 전반적인 비용이 감소했고, 기타사업 부문에서 미디어와 렌탈 서비스의 수익이 늘어나고 있다"고 설명했습니다. LG헬로비전은 원래 CJ 계열이었지만 2019년 LG유플러스에 인수됐습니다. 전국 이동통신망 사업자의 자회사가 되면서 망의 공동 이용이 가능해졌고 독립망 투자 비용은 자연히 줄게 됐죠. 과거 실적 데이터를 살펴보면 CJ헬로비전 시절인 2018년의 CAPEX(시설·장비투자)는 2728억원, LG유플러스에 인수된 2019년 이후는 1886억원, 1249억원, 1008억원 등으로 매년 감소한 이력들이 확인되는데요. 방송 사업을 영위하던 회사로서 이동통신사에 인수되며 얻은 이점으로 볼 수 있습니다.기타사업은 2분기 매출 629억원으로 전체 연결매출 대비 의외로 규모는 작지 않습니다. 이번 분기 인터넷과 함께 7%대 매출 성장률을 기록한 부문이기도 하고요. 다만 세부 사업으로 나뉘어 있지 않아 각 사업별 성과는 알기 어려운데요. 회사에 따르면 주로 가전 렌탈이 성장을 견인하고 있는 것으로 보입니다. 대여 서비스인 렌탈은 최근 합리적인 소비를 추구하는 사용자들 사이에서 인기인데, 특히 봄과 여름에는 에어컨이나 음식물 쓰레기 처리기와 같은 계절 상품의 렌탈 매출이 증가한다는 설명입니다.  이처럼 현재 LG헬로비전의 상황은 주력 사업의 매출 성장이 다소 주춤한 사이 기타 사업이 성장세를 보이며 매출을 보전하는 한편, 효율적인 망 투자분담을 통해 이익 구조를 효율화하고 있는 모습인데요. 회사는 중장기적으로 주력 사업 경쟁력을 제고하고 디지털 채널의 서비스 혁신 가속을 통해 차별화된 고객 경험을 만들겠다는 방침입니다. 방송은 선거·커머스 방송 및 지역경제 활성화 등 케이블TV 지역채널의 독자적인 경쟁력을 높이고 종편·PP와 협업으로 업그레이드된 오리지널 콘텐츠를 선보일 계획입니다. 알뜰폰 또한 중고 휴대폰 판매 비중을 늘리고 다른 서비스와의 결합상품 판매를 통해 소비자들에게 어필할 계획이라고 밝혔습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT비즈썰]지표로 본 네이버 웹툰 사업, '의도된 적자'일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050011</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 04:44:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일상에 밀접한 영향이 있지만 우리가 잘 모르는 IT 비즈니스의 세계에 대해 쉽고 재미있게 알려드립니다.  네이버가 5일 올해 2분기 실적을 발표하고 컨퍼런스콜을 진행했습니다. 과거와 달라진 부분이 있었는데요. 웹툰 사업 주요 지표를 공개했습니다. 웹툰 사업 현황을 시장에 본격적으로 소개하기 시작한 거죠.지표는 크게 2가지 부문으로 구분됐는데요. 매출, 이익 등 보통 실적으로 불리는 손익 지표와 월간활성이용자수(MAU), 지불비용(PU) 등 서비스 지표로 나뉘었습니다. 익숙한 손익 지표부터 살펴보겠습니다. 1분기 글로벌 웹툰 사업(한국, 일본, 미국, 기타) 매출은 2323억원을 기록했습니다. 국내와 일본 시장이 매출을 주도했는데요. 각각 919억원, 1124억원의 매출이 발생했습니다.   하지만 이익 측면에서 아쉬움이 남습니다. 국내 시장을 제외한 모든 해외 시장에서 영업손실을 기록, 글로벌 이익은 291억원 적자로 나타났습니다.네이버는 이를 '의도된 적자'라고 부릅니다. 최수연 네이버 대표는 "웹툰과 스노우 등 콘텐츠 부문은 투자, 마케팅, 공격적 인력 채용 등에 비용이 집행됐다. 전략적으로 의도된 적자로 봐야 한다"고 말했습니다.그러면서 웹툰 수익성을 콕 찝어 덧붙였는데요. 최 대표는 "웹툰 사업의 국내 시장 이익률은 20%로 탄탄한 비즈니스 모델을 갖추고 있다. 동일한 모델이 해외 시장에 정착하는대로 2~3년 내 국내 시장과 비슷한 영업이익률을 달성할 것으로 보고 있다"고 설명했습니다.김남선 네이버 최고재무책임자(CFO)도 "해외 시장 역시 마케팅 비용을 줄이면 흑자 전환은 가능하겠지만, 성장과 수익성 간 균형이 중요하다고 생각한다"고 말했습니다. 성장을 위해 당장의 적자에 개의치 않겠다는 의미로 풀이됩니다. 웹툰 사업 전망을 상당히 긍정적으로 평가하는 모습입니다. 다만 서비스 지표 감소세는 네이버가 갖고 있는 자신감에 의문을 던지게 합니다.   올해 2분기 MAU는 글로벌(국내 포함) 8560만명을 기록했습니다. 지난해 같은 기간 7760만명과 비교하면 10.3% 증가했습니다. 문제는 그 사이 기간입니다. 네이버는 지난해 3분기부터 올해 1분기 MAU 수치는 공개하지 않았습니다. 대략적인 규모만 확인할 수 있는데요. 미국 시장을 제외하면 MAU는 전체적으로 줄고 있습니다. 이날 컨퍼런스콜에서도 관련 질문이 나왔습니다. 한 애널리스트는 "웹툰 MAU 지표가 둔화, 일부 지역에서는 감소하는 모습인데 우려할 상황으로 봐야하는지 궁금하다"고 물었습니다. 김 CFO는 "웹툰 MAU는 분기별 등락이 있다. 꾸준히 한 방향으로 움직이지 않고, 마케팅 효과에 따라 달라질 수 있다"고 말했습니다.ARPPU(이용자 1인당 평균 결제액) 지표도 눈여겨 볼만 합니다. 일본 ARPPU는 상대적으로 높은 수준입니다. 네이버 웹툰 글로벌 수익성에 큰 영향을 미치는 시장인 거죠.   올해 2분기 이북재팬과 라인망가 ARPPU는 각각 4만8000원, 3만5000원을 기록했습니다. 구체적 수치 확인은 어렵지만, 그래프만 보면 지속해서 감소하는 모습입니다. 일본 시장은 네이버 웹툰 전체 거래액 중 53.8%를 차지하는 핵심 지역입니다. 네이버도 일본 시장의 중요성을 모르지 않습니다. 네이버는 일본 내 웹툰 사업 확장을 위해 이북재팬과 라인망가 공동 시너지 태스크포스(TF)를 설립, 협력할 계획입니다. 향후 야후재팬과 라인까지 연결해 서비스 영역을 확대할 방침입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[경쟁사 '역성장' 예상한 네이버 커머스, GMV 10조원 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050007</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 03:43:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 커머스 부문 경쟁사들의 역성장을 예상했다. 김남선 네이버 최고재무책임자(CFO)는 "네이버와 쿠팡을 제외하면, 경쟁사들은 역성장하는 곳이 많을 것으로 본다"고 밝혔다. 네이버는 5일 2022년도 2분기 실적을 발표하고 컨퍼런스콜을 진행했다. 주요 사업부인 커머스 부문은 거래액(GMV) 10조원을 넘어섰다. 지난해 같은 기간보다 19.7% 증가한 수치다. 매출 규모도 4395억원을 기록, 전년 동기 대비 19.6% 증가했다. GMV 성장 추이와 비슷한 속도로 매출도 늘고 있다.   다만 지난해 상반기와 비교하면 성장세가 둔화했다는 평가도 나온다. 이날 컨퍼런스콜에서도 관련 질문이 쏟아졌다. 한 애널리스트는 "(커머스 부문 성장률이) 지난해보다 둔화했는데, 신세계 등이 스마일 클럽으로 공격적인 서비스를 하고 있다. 이런 점들이 영향을 미쳤다고 볼 수 있느냐"고 물었다. 이에 김 CFO는 "커머스 부문은 지난 2년이 비정상적으로 호황을 누렸다. 올해 여러 기관들이 예상하는 국내 커머스 시장 성장률은 한 자릿수"라면서 "네이버와 쿠팡을 제외하면, 다른 경쟁사는 역성장 할 것으로 보고 있다. 경쟁으로 인한 커머스 성장률 둔화는 아니다"라고 설명했다.최수연 네이버 대표도 "네이버는 커머스 시장 평균 성장률을 상회하는 성장세를 유지하고 있다"며 "예약, 투자, 레저, 온라인 장보기 등 다양한 부문을 커버하고 있다. 조심스럽지만 경쟁 플랫폼 대비 더 높은, 경쟁력있는 성장세를 보일 것"이라고 말했다.   네이버 커머스 부문은 △커머스 광고 △네이버쇼핑(스마트스토어) △크림, 어뮤즈, 여행 △멤버십 등으로 구성된다. 이날 네이버는 커머스 부문 수익성 개선 방안도 공개했다. 최 대표는 "멤버십 프로그램 구조를 재검토해 수익성을 점진적으로 높일 방침"이라고 말했다. 또 최 대표는 "크림 거래 수수료를 글로벌 수준으로 합리화하고 있다. 성장과 함꼐 수익성도 향상시킬 것"이라고 강조했다. 크림은 출시 이후 '수수료 무료' 정책을 유지해왔다. 하지만 지난 4월부터 구매자 및 판매자 수수료를 부과하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 직장 내 부정행위 '나 몰라라'…해고 통보까지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050006</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 01:39:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 직원의 부정행위에 제대로 대응하지 않고 불만을 제기한 직원들에게 보복 조치를 내렸다는 의혹이 제기됐다.4일(현지시간) &lt;파이낸셜타임즈&gt;는 "애플 전 직원들이 인사 담당 부서에 성적 학대, 괴롭힘 등과 같은 사건에 대해 피해를 호소했지만 회사가 부적절하게 대처했다"고 보도했다.   애플 전 직원인 메건 모는 "한 남성 직원으로부터 성희롱을 당했다며 인사과에 알렸지만 담당자는 이를 '경미한 사고'로 일축시켰다"고 주장했다. 애플 인사부는 해당 사건에 대해 "한 개인으로써는 비난받을만한 일이며 범죄 행위로 볼 수 있겠으나 직원으로서 애플 업무와 관련해서는 어떤 정책도 위반하지 않았다"고 밝혔다. 이어 "애플 내부 정책을 위반하지 않았기 때문에 해당 직원의 목표 및 관심사와 일치하는 고용 기회를 막을 수 없다"고 덧붙였다. 다른 직원들은 애플이 근로자들의 조직화를 막았으며 상사와 임금 및 처우에 대한 불만을 제기할 수 있는 '슬랙' 채널을 차단했다고 주장했다. 해당 보도에서는 '애플투'(AppleToo) 운동을 주도한 소프트웨어 엔지니어 셰어 스칼렛의 이야기도 다뤘다. 애플투는 애플의 부당행위를 고발하는 캠페인이다. 스칼렛에 따르면, 자신이 미국 노동관계위원회(NLRB)에 서한을 보내 애플이 남녀간 평등한 급여를 지급하지 않는다며 불만을 제기하자 애플은 21만3000달러(약 2억 7800만원)의 퇴직금과 함꼐 퇴사를 제시했다. 다만 애플은 NLRB에 제기한 불만을 취하할 것을 요구했다. 스칼렛은 결국 퇴사를 결정했지만 이후 해당 과정을 언론에 공개했다. 이는 지난 2월 미국 내 8개 주 재무장관이 미국 증권거래위원회(SEC)에 "애플 비밀유지협약(NDA)에 대한 조사를 실시해달라"고 촉구하는 계기가 됐다. 애플이 SEC와 투자자들에게 직원들을 대상으로 NDA를 활용하지 않는다고 밝혔으나 애플의 주장이 사실이 아니라는 반박이 제기됐기 때문이다.  애플의 황당한 대처는 이 뿐만이 아니었다. 당시 애플의 특허법 담당자였던 제인 위트는 동료 직원으로부터 휴대전화와 아이클라우드 계정을 해킹당하자 이를 인사부에 알려 도움을 요청했다. 하지만 애플 인사부는 "위트가 전문적이지 못한 데다 적절한 행동을 하지 않았다"고 판단했다. 이후 위트는 내부고발자 플랫폼 '라이오네스'에 자신의 상황에 대한 글을 올리며 수많은 애플 직원들의 지지를 얻었지만 끝내 해고당했다.애플은 &lt;파이낸셜타임즈&gt;에 보낸 입장문에서 "자사는 부정행위에 대한 의혹을 철저히 조사하고 직원들이 어떤 문제든 편하게 고발할 수 있는 환경을 조성하기 위해 노력한다"면서도 "해당 보도에서 다룬 사건을 포함해 우리의 의도나 정책을 반영하지 않거나 (애플이) 제대로 대처하지 못한 일부 상황이 발생했다"고 인정했다. 이어 애플 측은 "앞으로 교육과 대처 과정을 개선하도록 노력하겠다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4.5개월 항해 시작한 다누리, 문제없이 ‘우주로’…첫 교신도 성공]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050004</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 01:39:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리나라 첫 달 탐사선(궤도선) 다누리가 우주로 힘차게 날아올랐다. 달로 향하기 위한 4.5개월 여정이 시작됐다.다누리는 5일 오전 8시8분43초(현지시간 4일 19시8분43초) 미국 플로리다주 케이프캐너배럴 우주군기지에서 스페이스X의 로켓 ‘팰컨9-5500’에 실려 발사됐다. 다누리는 당초 계획보다 이틀이 연기된 이날 우주로 향하게 됐으나, 발사 절차는 예정대로 문제없이 진행됐다. 발사 약 한시간이 지난 시점에 이뤄진 지상국과의 첫 교신에도 성공, 달로 향하는 항해의 순조로운 출발을 알렸다. 달 전이 궤적 진입 여부는 이날 오후 2시께 발표된다. 다누리가 탑재된 팰컨9은 발사 약 2분34초 후 1단을 분리했다. 2단 엔진은 발사 후 2분43초가 지난 시점에 점화됐다. 약 3분14초 후엔 페어링(발사 과정에서 발생하는 마찰열·충격 등으로부터 탑재체를 보호하는 구조물) 분리에도 성공했다.다누리는 발사 후 약 40분23초가 지난 시점에 팰컨9과 완전히 분리됐다. 스페이스X는 발사부터 분리까지 41분의 과정을 모두 유튜브로 생중계했다. 다누리는 약 703km 고도에서 초속 10.15km로 발사체와 분리된 이후 달 전이 궤적에 진입하기 위한 절차를 시작했다.지상국과의 교신은 발사된 지 약 한시간이 지난 시점에 이뤄졌다. 과학기술정보통신부(과기정통부) 측은 “5일 9시40분께 다누리와 지상국 간 첫 교신 성공을 확인했다”고 밝혔다. 항우연 연구진은 에스밴드(S-Band) 통신을 통해 이뤄지는 첫 교신을 시작으로 다누리의 상태를 파악하고 명령을 전달한다.  다누리가 예정대로 운용된다면 지상을 떠난 지 약 44분53초 후 달 전이 궤적에 진입하게 된다. 탑재된 컴퓨터의 자동프로그램을 작동, 초기 자동 절차에 따라 태양전지판을 펼친 후 자세를 태양 방향으로 변경하는 등의 절차를 밟는다. 다누리의 달 전이 궤적 진입 여부는 이날 오후 2시께 발표된다. 과기정통부는 첫 교신 등에서 받은 데이터를 연구진이 분석해 궤적 진입 여부를 판단하려면 발사 후 약 3시간이 지나야 한다고 설명했다.다누리는 탄도형 전이 방식(Ballistic Lunar Transfer·BLT)을 통해 4.5개월의 항해를 거쳐 달에 도착하게 된다. BLT는 지구·태양·달 등의 중력 특성을 이용하는 궤적으로, 비행시간이 길지만 다른 전이 방식과 비교해 연료 소모량이 약 25% 적게 든다는 장점이 있다. 다누리는 이 때문에 지구와 태양 간의 라그랑주점(두 천체의 중력이 균형을 이루는 지점) 중 하나인 L1 포인트(지구로부터 약 156만km)를 거쳐 달로 향하게 된다.다누리가 달 극지방을 지나는 고도 100km의 원 궤도를 그리는 시점은 오는 12월로, 임무수행 시작은 2023년 1월로 예정돼 있다. 6종의 과학 장비(탑재체)를 통해 △달 표면 전체 편광 지도 제작 △달-지구 간 우주인터넷 통신 시험을 수행한다. 해당 시험은 세계 최초로 시도되는 달 탐사 임무다. 이와 함께 △향후 대한민국 달 착륙 후보지 탐색 △자기장측정 △달 자원 조사 등이 이뤄진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[영국 아마존 창고 직원들이 파업 나선 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050005</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 01:39:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아마존의 영국 창고 직원 800여 명이 임금 인상을 요구하며 파업에 돌입했다.4일(이하 현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면, 영국 틸버리 소재 창고 직원을 대표하는 노조 'GMB'가 지난 3일부터 파업을 진행했다. GMB는 사측에 시간당 2파운드(약 3000원)의 임금 인상안을 제시했지만, 받아들여지지 않자 파업에 돌입했다. 사측은 노조의 요구를 거절하는 대신 35펜스(약 500원)의 인상안을 제시한 것으로 알려졌다.   GMB 측은 "아마존은 근로자들에게 더 나은 근무 조건과 공정한 임금을 제공하기 위해 노조와 함께 일하는 것을 지속적으로 거부했다"며 "(아마존은) 단기 계약을 반복적으로 사용해 노동자 권리를 침해해왔다"고 밝혔다. 스티브 가렐릭 GMB 지역위원은 "아마존은 지구상에서 가장 많은 수익을 창출하는 회사 중 하나"라며 "적절한 수준의 임금을 지불하는 것은 가계비가 치솟고 있는 상황에서 아마존이 직원을 위해 취할 수 있는 최소한의 조치"라고 말했다. 직원들이 파업에 나서자 아마존 측은 창고 내 음식 공급을 중단하는 한편 직원들에게 "시설을 떠날 경우 해고될 것"이라 경고한 것으로 전해진다. 현재 영국 아마존은 약 7만명의 근로자를 두고 있다. GMB는 2013년부터 아마존 창고 직원의 임금 인상과 건강 증진을 요구하는 캠페인을 진행했다. 그들은 영국 의회에 아마존 노동 관행에 대한 조사를 착수해 줄 것도 요청한 바 있다. 반면 아마존은 틸버리를 포함해 영국 전역에 있는 창고의 GMB 지부를 공식 노조로 인정하지 않는 상황이다. 한편 최근 몇 달간 영국 내 노동자들의 파업이 연달아 진행되자, 공급망 혼란이 심화될 수 있다는 목소리가 나오고 있다. 실제로 영국의 철도, 항공사, 통신을 포함한 물류 노동자들은 "급여 수준이 물가 상승률에 뒤처진다"는 이유로 임금 인상을 요구하며 파업을 진행하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이지에이웍스, 코스피 상장 안 늦춘다...10월 내 예비심사 청구]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050002</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 01:39:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[빅데이터 플랫폼 기업 아이지에이웍스가 예정대로 코스피 상장을 추진한다. 5일 아이지에이웍스는 "IPO 대표주관사인 미래에셋증권에 이어 공동주관사로 삼성증권을 추가 선정하고 오는 10월 내 상장 예비심사 청구서를 제출할 예정"이라고 밝혔다.   아이지에이웍스는 △고객데이터플랫폼(CDP) '디파이너리' △ATD '트레이딩웍스' △빅데이터 분석 솔루션 '모바일인덱스' 등 클라우드 기반 SaaS 솔루션을 제공하는 종합 데이터 테크기업이다. 현재 아이지에이웍스는 일 평균 4300만명 규모의 오디언스 정보를 분석하고 있다. 아이지에이웍스는 KT, 신한은행 등 주요 기업과 전략적 제휴를 통해 넘어 TV방송, 금융, 커머스, 오프라인까지 영역을 확장했다. 현재 기업, 투자사, 정부 기관을 포함해 4000여곳이 아이지에이웍스 플랫폼을 이용 중이다.데이터 분야에서 독보적인 사업 역량을 확보했다고 판단한 아이지에이웍스는 최근 IPO 시장 침체에도 불구하고 상장을 늦추지 않기로 결정했다.실제로 아이지에이웍스그룹은 지난해 데이터 기반 광고 취급액 4951억원을 돌파했으며, 최근 5년간 연평균성장률(CAGR)은 78.1%에 달한다. 같은 기간 아이지에이웍스그룹의 연결기준 매출은 1810억원을 기록했고 당기순이익도 53억원으로 흑자전환했다. 이는 대부분 적자를 내고 있는 다른 유니콘 후보 기업들과 대비되는 행보다. IB업계에 따르면, 아이지에이웍스의 기업 가치는 2조원 이상으로 추정된다.마국성 아이지에이웍스 대표는 "최근 증시 상황이 좋지 않아 IPO를 철회하는 기업들이 늘고 있지만, 데이터 비즈니스 모델 성장성이 뚜렷하고 관련 산업에 대한 중요성이 커진 만큼 예정대로 상장을 진행할 것"이라며 "글로벌 탑티어 수준의 플랫폼 역량과 독보적인 데이터 자산을 중심으로 디지털 전환 인프라를 SaaS 형태로 제공해 데이터 업계를 리드해 가겠다"고 말했다.한편 아이지에이웍스는 글로벌 경쟁력을 확보하고 시장 확대를 위해 IPO 이후 해외 M&amp;A에 나선다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인스타그램, NFT 기능 100개국으로 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050001</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 01:39:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 인스타그램의 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 기능을 100여개 국가로 확대한다.4일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 "인스타그램에서 NFT를 공유하는 기능이 아프리카, 아시아태평양, 중동, 미주 등 100여개국에서 서비스된다"고 보도했다. 앞서 메타는 지난 5월 미국 내 일부 크리에이터를 대상으로 NFT 기능을 테스트했다.   메타는 "이번 조치가 NFT를 이용해 웹 3.0 기술에 대한 접근성을 확장해나가는 자사의 작업 중 하나"라며 "디지털 수집품을 통해 크리에이터들은 수익을 창출하고 팬들과 커뮤니티를 형성할 수 있다"고 전했다.인스타그램에 NFT를 게시하기 위해서는 디지털 지갑을 연결해야 한다. 이 날 메타는 인스타그램에서 기존 지원하던 레인보우, 메타마스크, 트러스트월렛을 비롯해 코인베이스와 대퍼의 지갑도 추가된다고 밝혔다. NFT를 호스팅 하는 블록체인인 플로우도 사용할 수 있다. 지금까지는 NFT 기능에 이더리움과 폴리곤 정도만 사용할 수 있었다. 향후 사용자는 NFT를 인스타그램 홈 피드, 스토리, 메시지로 공유하고 자동으로 생성자와 컬렉터를 태그할 수 있다. NFT를 게시한 후에 관련 설명도 추가할 수 있다. 메타는 인스타그램에 NFT를 공유해도 수수료가 발생하지 않는다는 점을 강조했다. 앞서 메타가 미국 내 일부 크리에이터를 대상으로 페이스북 내 NFT 기능을 시범 운영할 당시 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 "NFT 기능을 확대해 인스타그램과 페이스북에 NFT를 교차 게시할 수 있도록 할 예정"이라고 밝힌 바 있다.한편 메타 외에 주요 글로벌 소셜미디어서비스(SNS) 플랫폼도 앞다퉈 NFT를 도입하고 있다. 경쟁사인 트위터는 지난 1월 구독 서비스인 '트위터 블루'에 NFT를 추가했다. 유튜브는 "NFT를 포함한 웹 3.0 기술을 통해 크리에이터들이 수익을 낼 방안 도입을 고려 중"이라고 밝혔다. 레딧의 경우 올 초 'NFT 아바타' 수집 기능을 선보였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CJ온스타일, 부진한 성적표…'취급고' 문제풀이 주력할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040023</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 23:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[높은 송출수수료와 '리오프닝'(경제활동 재개)이 또 한 번 CJ온스타일의 성장 발목을 잡았다. 오프라인 활동 증가 영향으로 TV 기반 채널의 입지가 약해지면서 디지털 부문을 강화해야 하는 숙제를 받아들었는데, 이같은 전략이 줄어만 가는 취급고 문제 해결의 실마리가 될 수 있을지 주목된다. 리오프닝·송출수수료에 속수무책 CJ ENM의 커머스 부문인 'CJ온스타일'은 올 2분기 매출액 3517억원, 영업이익 195억원을 기록했다. 전년 동기 대비 각각 1.6%, 34.7% 감소한 수치다. CJ온스타일의 1년 간 영업이익 감소세는 올해부터 뚜렷해졌다. 270억~299억원 수준을 유지했던 CJ ENM 커머스의 영업이익은 올해 1분기 129억원, 2분기 195억원으로 200억원 밑으로 떨어졌다.    수익성 악화 요인은 명확하다. 높은 송출수수료 부담에 바깥 활동이 활발해지는 리오프닝 분위기에 오프라인으로 소비 활동이 쏠린 탓이다. TV와 모바일 등으로 모객활동을 펼치는 CJ온스타일로서는 속수무책이다. 실적 부진의 주요 요인으로 꼽히는 높은 송출수수료는 풀기 어려운 숙제다. 홈쇼핑 업계의 연간 송출수수료는 약 2조원대에 달하며 부담 역시 큰 상황이다. 국내 홈쇼핑 사업자들은 일종의 자릿세 개념으로 IPTV, 케이블TV 등 유선방송사업자에게 송출수수료를 지급한다. CJ ENM가 TV 송출수수료로 인한 수익성 악화에 대해 '미래 지속 성장을 위한 투자 비용이 증가했다'고 표현할 만큼 여전히 TV 채널이 근간인 홈쇼핑 사업자들에게 송출 수수료는 좋은 채널을 유지하기 위해 지불해야만 하는 비용이 됐다.  디지털 기반 강화, 취급고 회복 주력 줄어들고 있는 취급고는 반드시 풀어야 할 숙제다. 홈쇼핑 업계가 취급고를 기준으로 순위를 매기는 만큼 취급고 감소는 CJ온스타일의 위기 상황을 짐작할 수 있는 지표다. 취급고는 홈쇼핑에서 판매된 제품 가격의 총합으로, CJ온스타일의 올 2분기 취급고는 지난해 2분기(9493억원)보다 약 3% 감소한 9202억원을 기록했다. CJ온스타일의 TV 채널 기준 취급고는 지난해 2분기 4162억원, 3분기 4183억원, 4분기 3957억원으로 꾸준히 감소했다. 그러다 올해는 4000억원 대를 밑도는 수준으로 떨어지며 상황은 악화되고 있다. 올해 CJ온스타일의 분기별 취급고는 1분기 3879억원, 2분기 3933억원이다.   하지만 실적 회복을 위한 목표가 뚜렷한 점은 희망적인 상황이라고 풀이된다. CJ온스타일은 그동안 자체 브랜드 영역을 확대하며 자구책을 마련해 왔기 때문이다. CJ온스타일은 TV 채널이 아닌 모바일 등 디지털 매출이 성장하고 있는 점을 활용해 자체 브랜드 유통 채널을 확대하고 이를 통해 취급고를 해결할 수 있다는 청사진을 내놨다. 실제 TV 기준 취급고는 4000억원 수준인 반면 디지털 채널 취급고는 5000억원을 웃돌며 주요 실적 지표로 자리잡고 있기도 하다. 먼저 CJ온스타일은 뷰티, 건강기능식품 등 고마진 상품에 대한 포트폴리오를 강화한다는 계획이다. 또 '셀렙샵', '펀샵' 등 브랜드 디지털 숍을 통해 '브룩스브라더스', '오덴세'와 같은 자체 브랜드 유통 채널을 공고히 한다는 방침이다. CJ온스타일은 현재 의류, 식품/가정요품, 가정, 이미용/화장품, 패션잡화, 인테리어 부문에서 '시크릿', '에디바우어', '오덴세' 등의 자체 브랜드를 운영하고 있다. 업계의 한 관계자는 "홈쇼핑 업계에서 송출수수료 부담이 여전히 커 실적 회복을 위해서는 자구책이 필요한 상황"이라며 "홈쇼핑 업계는 코로나19 특수가 길지 않았던 데다 최근 야외활동이 늘며 악조건이 형성되는 만큼 디지털 부문 성장을 위한 투자가 필요한 상황"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'뉴진스' 소통 앱 '포닝', 위버스 생태계 벗어난 까닭은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040020</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 10:18:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['민희진 걸그룹'으로 불리는 하이브의 신규 아티스트 '뉴진스'가 독자적인 팬덤 애플리케이션(앱)으로 주목받고 있다. '위버스'로 아티스트 기반의 팬덤플랫폼을 고도화하고 있는 하이브는 왜 뉴진스만의 독자적인 앱을 출시했을까.지난달 출시한 '포닝'은 위버스 개발사 '위버스컴퍼니'와 뉴진스 소속 레이블 '어도어'의 협업으로 탄생했다. '뉴진스 전용 앱'을 표방한 포닝은 해당 아티스트의 몽환적인 분위기와 레트로적인 콘셉트를 그대로 적용했다.   하이브에 따르면, 위버스컴퍼니와 어도어는 신인 뉴진스의 콘셉트가 위버스 플랫폼 기반 신규 서비스와 시너지를 낼 수 있다고 판단했다. 위버스컴퍼니와 어도어가 고민한 결과물은 포닝이라는 앱으로 구현됐다.하이브가 특정 아티스트만을 위한 앱을 개발한 것은 이례적인 일이다. 빅히트엔터테인먼트(하이브 전신) 시절, 위버스를 방탄소년단(BTS)의 팬덤 커뮤니티로 서비스한 것을 제외하면, 독자적인 아티스트를 위한 전용 앱은 처음인 셈이다. 다만, 뉴진스가 포닝을 사용한다고 해서 위버스와 완전히 독자적인 노선을 택한 것은 아니다. 뉴진스는 위버스 앱에만 입점하지 않았을 뿐 '위버스 숍' 앱에서 굿즈(MD)와 공연 티겟을 판매하고 있다. 오는 8일 '위버스 앨범' 앱에서 앨범도 발매하는 만큼, 기존 아티스트와 큰 차이점은 없다. 위버스와 포닝은 기능면에서도 큰 차이를 보이지 않는다. 포닝은 △콜(실시간 라이브) △메시지(채팅) △포토(사진첩) △캘린터 메뉴로 구성돼 있는데, 도트 이미지로 레트로 콘셉트를 표현하는 점을 제외하면 '팬덤 커뮤니티'와 '미디어' 역할을 하는 부분에서 위버스와 비슷하다.하이브는 "포닝 외 위버스 생태계에서 벗어난 독자 앱 개발은 고려하지 않는 상황"이라고 전했다. 이는 뉴진스 이후 출범하는 신규 아티스트의 경우, 위버스 안에서 활동한다는 의미다.   어도어, M&amp;A 아닌 하이브 첫 독자 레이블 하이브가 위버스 생태계에 유일한 변화를 주면서까지 레이블 어도어와 소속 그룹 뉴진스에 공을 들이는 이유는 무엇일까. 뉴진스가 소속된 어도어의 설립 히스토리를 보면 그 이유를 짐작할 수 있다. 어도어는 지난 11월 설립된 하이브의 독립 레이블이다. 하이브의 레이블인 '쏘스뮤직'에서 물적분할된 어도어는 하이브가 154억원 규모의 투자를 진행해 지분 100%를 확보한 곳이다. 당초 하이브는 뉴진스를 쏘스뮤직 체제에서 데뷔시키려 했지만, 코로나19 팬데믹 상황이 길어지자 계획을 수정했다. 하이브는 민희진 브랜드 총괄(CBO)을 어도어 대표이사로 선임하고, 신인 걸그룹의 론칭을 맡겼다. 민희진 어도어 대표는 2002년부터 SM엔테테인먼트에서 재직한 이후 2019년 들어 브랜드 총괄(CBO)로 하이브에 합류했다. 그는 하이브 입사 2년 만인 지난해 11월 어도어 대표이사로 선임돼 뉴진스의 데뷔를 준비하게 됐다.  어도어는 하이브 산하 레이블인 플레디스나 쏘스뮤직과 확연한 차이점이 있다. 플레디스와 쏘스뮤직은 하이브가 인수·합병(M&amp;A)을 통해 구축한 레이블이지만, 어도어의 경우 첫 독자 레이블이라는 점에서다. 뉴진스는 하이브 기획력을 증명할 기회가 될 전망이다. 앞서 하이브는 M&amp;A 형태로 레이블을 늘려 왔지만 '멀티 레이블' 체제를 구축한 탓에 기획력 면에선 의문부호가 붙었다. 하이브의 미래 성장동력에 의구심을 품는 시선도 존재했다. 하이브가 위버스와 어도어의 협업을 선택한 것도 이런 이유에서다. '엔터테인먼트 &amp; 플랫폼'을 표방한 하이브는 자체 구축한 플랫폼과 레이블의 협업이 극강의 시너지를 낼 것으로 판단했다. 자체 기술력으로 완성한 포닝 앱을 통해 하이브의 기획력을 입증할 수 있다는 결론에 도달한 것으로 보여진다. 하이브 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "포닝은 위버스가 향후 선보이고 싶은 다양한 기능 가운데 일부를 뉴진스만의 독특한 콘셉트에 따라 패키징한 앱"이라며 "아직은 론칭 초기 단계이므로 발전 방향성과 관련해 모든 가능성을 열어 두고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>