<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Aug 2022 06:36:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[독자 결제망 구축하는 우리카드, 내친김에 BC카드 지분도 팔까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010009</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 06:33:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리카드와 BC카드의 '헤어질 결심'이 언제가 될지 관심이다. 우리카드는 BC카드에 의존하지 않고도 사업할 수 있는 구조를 만들어가고 있다. 이 구조가 완비되면 우리금융지주와 BC카드의 최대주주 KT의 협력 필요성은 더욱 약화한다. 그동안 발급된 BC카드 결제망 기반의 카드 정도가 지분 매각의 걸림돌이 되는 수준이다.1일 우리카드 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "BC카드 지분을 당장 무 자르듯이 끊을 수 있는 것은 아니다"라며 "만약에 모두 (처분)한다고 해도 기존 발급된 카드들은 계속 그쪽(BC카드)를 통해 써야하기 때문"이라고 설명했다.이 관계자는 "카드의 유효기간이 5년이니까, 5년 뒤를 말씀드리기는 조금 그렇지만 수순은 아마 그렇게 되지 않을까 싶다"면서도 "지분 얘기는 조금 다른 얘기"라고 부연했다. 지분 처분에 대해서는 여지를 뒀지만, '탈(脫) BC카드'라는 큰 틀의 기조에 대해서는 이견이 없는 분위기가 읽힌다. 마침내 자체결제망 1단계 완성한 우리카드…BC카드도 자체사업 강화 우리카드는 전업계 카드사 중 유일하게 자체 결제망이 없어 BC카드에 수수료를 내고 결제망을 빌려 카드사업을 해왔다. 이는 수수료 비용의 지출뿐 아니라, 자체적인 가맹점 데이터 확보가 어려워 디지털 사업에도 한계요인이 됐다. 수백만개에 달하는 가맹점을 일일이 확보해야 하는 과제가 있더라도 우리카드가 자체 결제망을 구축해 BC카드 의존을 벗어나려는 이유다.최근 우리카드는 자체결제망 구축을 위한 1단계로 가맹점 식별 시스템 체계를 확보했다. 이 시스템 확보로 우리카드는 개별 가맹점을 자체적으로 구분할 수 있게 돼 사업자 카드, 사업자 대출을 통한 가맹점 맞춤 서비스를 활성화할 수 있다. BC카드 결제망을 이용하던 시절보다 고객 및 가맹점 대상 혜택을 더욱 높일 수 있을 것으로 사측은 기대했다.이번 1단계 완성을 토대로 다양한 지불결제 변화에 신속 대응하고 가맹점 데이터를 활용한 초개인화 마케팅, 개인사업자CB, 마이페이먼트 등 디지털 기반의 신사업 기회를 확보한다는 계획이다. 우리카드 관계자는 "손태승 우리금융 회장이 주문한 '자회사 본업 경쟁력 강화'를 바탕으로 자체결제망 구축 및 카드 시장 지속성장의 기틀을 만들겠다"고 강조했다.이에 질세라 BC카드도 독자사업을 강화하고 있다. 이날 BC카드는 KT와 손잡고 최대 3만5000원 통신비 할인 제공 카드를 출시했다. BC바로카드(자체발급카드)로 출시되는 'KT SUPER 카드'와 'KT SUPER+ 카드' 2종이다. 카드혜택을 받기 위해선 'BC바로 5G 초이스 요금제'를 선택해야 한다. 요금제까지 공동 구성해 고혜택을 준다는 점에서 양사의 전략상품으로 평가된다.그동안 BC카드는 회원사의 카드사업과 경쟁하는 것을 피하기 위해 자체발급 카드를 매우 제한적으로 운용해왔다. 그러나 최근에는 여느 카드사와 다를 바 없이 자체카드 신상품을 공격적으로 선보이고 있다. 유일한 전업계 카드사 고객인 우리카드가 이탈할 경우 남는 고객은 NH농협은행, IBK기업은행, 지방은행 정도다. 카드사 눈치 볼 일이 없어진 셈이다. 협력 끈끈했던 우리금융과 KT, '이해관계' 꼭 들어맞지 않게 됐다 당초 우리은행은 BC카드의 지분 27.65%를 가진 최대주주였었다. 우리은행이 2011년 BC카드 지분 중 20%를 KT에 매각하고, 잔존 지분을 승계한 우리카드가 현재까지 7.65%의 지분율을 유지하고 있다. 결제망은 물론 BC카드의 모기업인 KT와의 제휴관계 등을 다각적으로 고려해서다.  그런데 최근 들어선 KT와 우리금융의 이해관계가 일치하지 않는 모양새가 이어지고 있다.그 첫 번째 장면이 롯데카드 인수전이다. 롯데카드 대주주인 사모펀드 운용사 MBK파트너스는 3조원 수준의 매각가를 내걸어 롯데카드를 매물로 내놨다. 우리은행은 롯데카드 지분 20%를 보유해 인수 시 우선검토권을 가지고 있다. 우리금융이 롯데카드를 가진다면 자체 결제망 구축 및 가맹점 확보 작업도 크게 축약된다. 이와 함께 유력 인수자로 거론되는 곳이 KT다. 카드결제 대행에 의존하는 BC카드의 사업구조를 단번에 바꿀 수 있게 된다.현재로선 우리금융과 KT 모두 인수 결정에는 선을 긋고 있지만, 아직까지 딜이 죽은 건 아니다. 만약 우리금융 또는 KT 어느 한 쪽에 롯데카드가 피인수된다면 그때부터는 카드업에서의 경쟁관계가 뚜렷해지게 된다.두 번째가 지분교환 불발이다. KT는 올 1월 신한금융지주와 각각 4375억원의 지분을 맞교환하는 내용의 전략적 파트너십을 맺었다. KT의 지분교환 첫 희망 대상은 우리금융지주였다. KT는 지난해 9월 우리금융의 완전민영화를 위해 예금보험공사가 내놓은 지분을 살테니 우리금융도 KT 지분을 사달라고 요청한 바 있으나, 성사되지 않았다.KT 측은 올 1분기 실적발표 컨퍼런스 콜에서 "지난 1월 신한금융지주와 KT는 금융/통신 이종산업간 1등 역량 결합 기반으로 '미래금융사업'을 위한 사업협력을 구체화하고 있다"고 밝힌 바 있다. 신한은행은 최근 KT망을 사용하는 KT 알뜰폰사업자 네 곳과 손잡고 요금제를 출시하기도 했다. 하나금융 역시 SK텔레콤과 협력해 금융과 ICT를 연계한 신사업을 하겠다고 나선 상황이다.이에 비춰보면 현재 KT에는 신한금융의 전략적 중요성이 크다. KT는 우리금융과 최우선 협력 과제로 마이데이터 사업을 지정하고 조인트벤처(JV) 설립을 구상했지만 이 역시 무위로 돌아갔다. KT는 자체적으로 지난 6월 마이데이터사업 본허가를 금융당국에 신청하고 승인 대기 중이다.우리금융이 비은행 포트폴리오를 강화하기 위한 인수합병(M&amp;A)에 집중하면서 자본력 확충이 필요해졌다는 점도 BC카드 지분 매각에 눈을 돌리게 하는 요인이다. 증권사 한 연구원은 &lt;블로터&gt;에 "지분이라는 것을 천년만년 갖고 있는 게 아니니까 우리금융의 BC카드 지분 매각 가능성이 없다고 볼 수 없다"며 "신한금융과 KT의 이해관계가 맞으면서 제휴가 이뤄졌을 것"이라고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]예상된 반발 마주한 티맵, 선택지가 없었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010007</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 06:33:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 모빌리티 업계 이슈를 분석합니다.  대리운전업계가 8월 대규모 집회를 예고했습니다. 대리운전 중소업체로 이뤄진 한국대리운전총연합회는 지난 31일 "8월 전국 규모 집회를 열어 티맵모빌리티(티맵)와 동반성장위원회를 규탄하려고 한다"고 밝혔습니다.카카오모빌리티에 이어 티맵이 타깃이 됐습니다. 대리운전업계는 티맵의 로지소프트 인수를 문제 삼았습니다. 티맵은 지난달 로지소프트 지분 100.0%를 547억원에 취득했습니다.로지소프트는 '대리운전 콜 공유시스템'을 개발한 중개 업체입니다. 프로그램을 활용, 대리운전 기사에게 콜을 연결하는 서비스인데요. 국토교통부 '대리운전 실태조사 및 정책연구'에 따르면 2020년 기준 유선(전화) 콜 대리 업체 중 68.4%가 로지소프트 프로그램을 이용하고 있습니다.  대리운전업계는 티맵의 로지소프트 인수를 사업 확장 행위라고 주장합니다. 지난 5월 동반성장위원회는 대리운전업을 '중소기업 적합업종'으로 지정했습니다. 유선콜 시장에 한해 대기업의 사업 확장을 자제하라고 권고했습니다.로지소프트는 엄밀히 말하면 '유선콜' 업체는 아닙니다. 직접 대리운전을 하는 건 아니니까요. 다만 유선콜 업체를 중개하고, 유선콜 업체 대부분이 로지를 이용하는 만큼 '사실상 사업 확장'이라는 게 대리운전업계 주장입니다. 동반성장위는 일단 티맵 주장에 손을 들어줬습니다. 동반성장위는 지난달 28일 '부속사항 관련 1차 실무회의'를 열고 티맵의 로지소프트 인수 건을 논의했는데요. 이날 나온 결론은 "티맵의 로지 인수는 시장 확장으로 볼 수 없다"입니다. 한국대리운전총연합회 관계자는 "유선 콜 알고리즘을 관리하고, 배차를 관제하는 시스템을 경쟁사가 갖고 있는 꼴"이다. "선수가 심판을 돈으로 사고, 그 심판이 있는 경기에서 선수가 뛴다면 공정한 경쟁이 이루어 지겠는가"라고 말했습니다.    설득력 없는 주장은 아닙니다. 티맵과 로지소프트 콜 연동이 시작되면 티맵 대리기사들은 로지소프트에 공유되는 콜을 볼 수 있습니다. 반대로 로지소프트 기사도 티맵에 공유되는 콜을 볼 수 있고요. 콜 공유 등에 대한 세부 방안, 결론은 오는 9월 동반성장위가 결론 지을 예정입니다. 다만 티맵은 1일 '로지 콜 연동' 베타테스트를 시작했습니다. 이에 한국대리운전총연합회 관게자는 "콜 공유 등 부속사항 최종 결정은 9월 중순인데, 이미 결정된 것처럼 행동하고 있다"고 비판했습니다.   MaaS 노리는 티맵, 선택지가 없었다 업계에선 예고됐던 반발이라는 평가가 지배적입니다. 카카오모빌리티 선례가 있기 때문입니다. 카카오모빌리티는 2016년 대리운전 시장에 진입했는데요. 대리운전 업계와 계속된 갈등을 겪고 있습니다. 최근에는 '탁송 콜'을 두고 의견 차이를 보이기도 했습니다. 티맵도 이같은 상황을 알고 있습니다. 반발을 감수하며 로지소프트를 인수한 건 티맵이 꿈꾸는 'MaaS(Mobility as a Service)' 도약을 위함입니다. MaaS는 대중교통과 택시, 대리운전, 퍼스널모빌리티(공유킥보드) 등 다양한 모빌리티 서비스를 한 앱에 모은 겁니다.   현재 티맵 앱에서 활용할 수 있는 서비스는 5가지(대리운전·킥보드·전기차 충전·주차·렌터카)입니다. 여기에 합작사 우티(UT)를 통해 택시 서비스도 하고 있습니다. 최근에는 공항버스 업체 공항리무진(지분 60%), 서울공항리무진(지분 100%)을 인수, 외형만 보면 MaaS 형태를 완성했습니다.다만 속내를 보면 말이 다릅니다. 티맵은 대리운전 시장에서 이렇다 할 존재감을 보이지 못했습니다. 대리운전 시장은 크게 '유선 콜'과 '플랫폼 콜' 2가지로 나뉘는데요. 유선 콜 기반 업체가 전체 시장 점유율의 80% 정도를 차지하고 있습니다. 로지소프트 인수 전 티맵이 처한 상황을 볼까요. 플랫폼 콜 시장은 카카오모빌리티가 독점하고 있습니다. 업계에선 카카오모빌리티의 플랫폼 콜 시장 점유율을 99%라고 평가하는 분석이 지배적입니다. 반대로 말하면 티맵 점유율은 1% 정도라는 거죠. 티맵은 동반성장위의 '대기업 진출 자제' 결정으로 '유선 콜' 시장 사업 확장 기회도 잃었습니다. 카카오모빌리티와는 상황이 다릅니다. 카카오모빌리티는 동반성장위 권고 발표 전 '코리아드라이브'와 '콜마너'를 인수했습니다. 추가 사업 확장은 막혔지만 유선 콜 사업 진행 기반은 보유한 뒤였습니다.로지소프트 인수는 손발 묶인 티맵이 선택할 수 있는 유일한 수에 가까웠습니다. 동반성장위 결정에 어긋나지 않고 유선 콜 시장 경쟁력을 강화할 수 있으니까요. 업계 일각에서는 기업공개(IPO) 시점과 엮기도 합니다. 티맵은 2025년 전까지 IPO하겠다는 방침입니다. 미리 갈등을 겪는 게 낫다는 겁니다. 또 티맵이 상장 전 목표로 제시한 연매출 6000억원 달성을 위해 사업 확장을 선택할 수밖에 없다는 분석입니다.    티맵 최대주주였던 SK텔레콤은 2020년 3분기 컨퍼런스콜에서 "티맵모빌리티를 2025년까지 연매출 6000억원, 기업가치 4조5000억원 규모로 성장시키겠다"고 밝혔습니다. 또 2025년까지 상장을 이뤄내겠다고 강조했습니다. 다만 현 상태로 목표 달성이 가능할 지는 미지수입니다. 지난 4월, 첫 티맵 연간 실적이 공개됐습니다. 지난해 연결 재무제표 기준 티맵 매출은 745억원, 영업비용은 1423억원, 영업손실(적자)은 678억원입니다. 영업활동 현금흐름도 마이너스 591억원으로 나타났습니다. 티맵은 2020년 12월 출범했습니다. 아직 사업 초기 과정이라는 점은 고려해야 하지만, 본인들이 제시한 목표치 달성이 쉽지 않아 보이는 것도 사실입니다. 모빌리티는 규제와 반발이 큰 산업으로 꼽힙니다. 티맵은 어떤 해법을 내놓을까요. 또 목표 달성은 가능할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데칠성, 확실히 살아난 주류사업…올해도 최대 실적?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010008</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 05:52:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데칠성음료(이하 롯데칠성)가 주류 사업 흑자 전환에 힘입어 최대실적을 기록했던 지난해보다 개선된 실적을 내놨다. 올해 매출액과 영업이익을 전년 대비 대폭 끌어올린다는 계획을 달성할 수 있을지 여부에 관심이 모인다. 1일 롯데칠성음료는 2분기 매출액 7622억원, 영업이익 638억원을 기록했다고 공시했다. 전년 동기 대비 매출액은 13.9% 늘어났으며 영업이익은 39.9% 증가했다.  사업별로 살펴보면 주류사업의 개선이 눈에 띈다. 롯데칠성은 올 2분기 주류사업에서 96억원의 이익을 거둬 전년 동기 2억원 손실에서 흑자전환에 성공했다. 같은 기간 매출액은 1639억원에서 1885억원으로 15% 증가했다. 롯데칠성은 오랜 기간 주류사업 적자 탓에 고생했다. 소주와 맥주 모두 경쟁력이 떨어지며 2017년부터 2020년까지 무려 4년 연속 손실만 기록했다. 지난해 245억원의 이익을 내며 5년 만에 흑자전환에 성공한 롯데칠성은 올해도 주류 사업에서 호실적을 이어가고 있다. 롯데칠성은 이번 주류 사업 호실적에 대해 “위스키를 기반으로 한 스피리츠와 와인이 매출 견인차 역할을 했다”며 “채널별로는 거리두기 완화에 따른 유흥 시장 성장이 도드라졌다”고 설명했다. 주력인 음료사업도 매출과 영업이익 모두 지난해보다 성장했다. 매출액은 13.1% 증가한 5188억원을 기록했으며, 영업이익은 6.6% 늘어난 449억원으로 집계됐다. 제품별로 보면 탄산제품 매출이 22.6% 증가했고, 커피 판매도 10.7% 늘어났다. 이 외에도 주스, 생수, 탄산수, 에너지 등 모든 부문에서 고른 성장이 이뤄졌다. 채널별로는 온라인과 업소 매출이 각각 33.9%, 22.3% 증가한 것으로 나타났다. 이에 따라 롯데칠성이 지난해에 이어 올해도 최대 실적을 낼 수 있을지 관심이 모인다. 롯데칠성은 올해 매출액은 전년 대비 9~11%, 영업이익은 15~20% 개선된 목표실적을 제시했다. 매출액은 최대 2조6000억원, 영업이익은 최대 2100억원 수준이다. 중장기로는 2025년까지 매출액 2조8000억원, 영업이익 3360억원의 목표를 세웠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]LG화학, LG엔솔 지분 안 판다는데(feat. 지금이 아닐 뿐)]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010005</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 04:04:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋은 화학업계 이슈를 분석합니다.   지난달 27일 2022년 2분기 실적 컨퍼런스콜 질의응답 시간에 다음과 같은 질문이 나왔습니다. “오늘 LG에너지솔루션 지분 보호예수가 끝났는데 매각 계획이 있나요?”이에 대한 LG화학의 답변은 이렇습니다. “당분간 LG화학이 (LG에너지솔루션)지분을 매각할 계획은 없습니다. 양사 전략적 협력을 공고히 하고 지배적 지분을 유지할 계획입니다. LG에너지솔루션 성장성이 높아 기업가치가 증가할 것으로 예상하고 있어 당분간은 매각 계획이 없습니다.”LG화학은 지난해 LG에너지솔루션 물적분할 과정에서 예상을 뛰어넘는 주주반발에 부딪치자 부랴부랴 진화에 나선 적이 있습니다. 그때 약속했던 것이 바로 ‘지분 70~80%’ 수준 유지였습니다. 상장 후에도 70~80%의 지분을 유지해 LG화학 주주들에게 피해가 가지 않도록 하겠다는 것이었습니다. LG화학은 우선 LG에너지솔루션 지분을 매각할 계획은 없다고 했는데요. 조건을 하나 달았습니다. ‘당분간’이라고요. 이 말을 곧이 곧대로 받아들이면 지분매각 계획이 없다는 LG화학의 입장은 ‘한시적’인 것으로 보입니다. 앞으로 영원히 안 팔겠다고 말하진 않았으니까요. 관건은 과연 이 ‘당분간’이 과연 ‘얼마의 기간’을 의미하냐겠죠. 이는 LG화학의 투자여력에 달린 것으로 보입니다. LG화학은 올 초 배터리 소재와 친환경 소재, 글로벌 신약 등 3대 신사업을 앞세워 26조원 규모의 매출을 2030년까지 60조원으로 확대하겠다고 했습니다. 이 목표를 달성하기 위해 얼마를 투자하겠다고 했는지 아시나요. 무려 매년 4조원을 투입하겠다고 했습니다. 이미 LG화학이 지난해 LG에너지솔루션을 제외하고 설비투자(CAEPX)와 연구개발(R&amp;D)에 쓴 돈만 3조8860억원에 달합니다. 매년 4조원씩 투자하겠다는 게 결코 허언이 아닙니다. 그렇다면 LG화학은 과연 이 거대한 투자액을 어떻게 감당할 수 있을까요. 우선 별도 기준으로도 매년 벌어들이는 돈의 규모가 크긴 합니다.2015년부터 2018년까지 4년 동안의 별도 기준 실적을 보면 연간 적게는 1조6000억원에서 많게는 2조3000억원의 영업이익을 기록했습니다. 2019년과 2020년에는 5800억, 1조1000억원으로 저조하긴 했는데요. 각각 석유사업 시황 악화 및 코로나19로 인한 경기침체 등의 변수가 있었다는 점을 감안하면 다소 예외라고 볼 수 있죠. 지난해에는 3조원이 넘는 영업이익을 내며 역대 최대 실적을 내기도 했습니다.그렇다 하더라도 매년 4조원의 투자를 단지 영업현금으로 감당하기는 어려워 보입니다. 아무래도 차입을 늘리거나 보유 자산을 매각하는 방법이 어느 시점에는 필요하지 않을까 예상됩니다. 게다가 올해처럼 고유가, 인플레이션 등 영업활동에 심각한 영향을 주는 악재가 발생할 경우 투자재원을 마련하기 더 힘들어지는 상황이 발생할 수도 있죠.  올 2분기는 아직 잠정실적만 발표돼 별도 기준 정확한 재무현황을 확인할 수가 없는데요. 지난 1분기만 보더라도 지난해 말 대비 재무구조가 소폭 개선된 것을 확인할 수 있습니다. LG에너지솔루션 지분을 일부 매각해 약 2조2000억원 확보한 덕분입니다.현재 LG화학은 LG에너지솔루션 주식 지분 81.84%를 보유하고 있습니다. 주식 수는 1억9150만주로 지난 29일 종가 42만2000원을 대입하면 무려 80조원이 넘는 엄청난 규모입니다. LG화학 입장에서는 이처럼 풍부한 자산을 활용하지 않을 이유가 없어 보입니다. 만약 LG화학이 LG에너지솔루션 지분을 매각한다면 과연 얼마나 매각할까요?LG화학의 답변에서 그 힌트를 찾아볼 수 있습니다. LG화학은 당분간 지분 매각 계획은 없다면서 “양사 전략적 협력을 공고히 하고 지배적 지분을 유지할 계획입니다”라고 했습니다. 지배적 지분이란 보통 지분율 50%이상을 의미하니, 혹시 나중에 팔더라도 지분 50%는 유지하겠다는 뜻을 암시한 것으로 볼 수 있습니다. 다만 LG에너지솔루션 상장 과정에서 주주들과 한 약속을 고려 안 할 수가 없겠죠. 지분 70~80%를 유지하겠다고 했으니 약속을 지킨다고 가정한다면 10%의 지분 추가 매각이 예상됩니다. 지분 10%만 하더라도 현재 시가 기준으로 10조원에 가까운 엄청난 규모입니다. 이 돈만 확보하더라도 2년 반 동안 투자자금은 걱정할 필요가 없는 수준입니다. 과연 LG화학은 LG에너지솔루션 지분을 언제 얼마나 매각할까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한문철TV를 진짜 TV로 본다...유튜브 품는 KT스카이라이프]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010004</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 01:49:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT스카이라이프가 개방형 TV 확대 전략의 일환으로 유튜브 인기채널 한문철TV를 스카이라이프 TV앱으로 구현, 방송채널처럼 볼 수 있도록 서비스한다고 1일 밝혔다.  개방형 TV는 기존 방송이나 모바일 앱, 웹을 TV로 이식한 개념의 서비스다. 기존 위성방송과 비교해 단기간에 신규 채널 론칭이 가능하고 다양한 형태의 콘텐츠를 추가할 수 있다는 장점이 있다. 스카이라이프는 2021년 △TJ노래방 △여의도순복음교회 등 기존 TV 앱을 자사 개방형 TV 서비스로 출시한 바 있으며 올해는 이를 더욱 본격화할 방침이다. 지난 2월에는 베트남, 태국, 몽골 현지 방송을 799번 채널 혹은 TV앱으로 실시간 시청할 수 있는 'My Asia TV' 서비스를 개시해 국내에 체류 중인 약 190만명의 아시아계 외국인 잠재고객 확보에 나섰다. 또 제20대 대통령 선거를 앞두고 중앙선거관리위원회가 운영하는 방송채널 '힌국선거방송'도 개방형 TV로 출시했다. 스카이라이프의 이번 시도는 유튜브 채널을 개방형TV로 구현한 첫 사례다. 이를 통해 개방형 TV의 오픈 플랫폼 특성을 강조하고 다방면의 콘텐츠 도입을 통해 TV 앱 생태계를 확장해 나가겠다는 구상이다.  한문철TV는 20년간 6000건 이상의 교통사고 소송 경험을 바탕으로 시청자들이 제보한 교통사고 블랙박스 영상의 과실 비율을 판단해주는 콘텐츠다. 다양한 사고 유형에 대한 명쾌하고 친절한 해설, 과실비율 투표 등 시청자 참여 요소를 더해 큰 인기를 끌고 있다. 1일 기준 구독자 수는 154만명에 달하며 2018년 채널 개설 후 현재까지 누적 조회수는 19억4500만회다. 개방형TV로 서비스되는 한문철TV(채널 770번)는 채널 내에서 라이브 방송이나 VOD 콘텐츠 두 가지 중 하나를 선택해 시청할 수 있다. 라이브 방송에는 매일 제보된 블랙박스 영상 중 선별된 영상으로 생방송이 편성되고, VOD 콘텐츠로는 기존 유튜브 콘텐츠 중에서 교통사고 관련 강의 콘텐츠인 ‘아주 특별한 강의’, 여행 콘텐츠인 ‘한문철의 멋 대 맛’, ‘라이브 방송 다시보기’ 등이 제공된다.김철수 KT스카이라이프 사장은 "유익하고 경쟁력 있는 콘텐츠를 TV 앱 채널로 제공할 수 있게 되어 기쁘다"며 "스카이라이프의 개방형 TV 서비스를 앞으로도 계속 확대해 나갈 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뉴욕, '지하철 무선 통신망' 구축…완성까지 10년 소요]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010003</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 01:49:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 뉴욕시가 향후 10년에 걸쳐 지하철 내 무선 통신망을 구축한다고 발표했다. 지난달 31일(현지시간) IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 뉴욕시 대중교통을 운영하는 메트로폴리탄교통국(MTA)은 약 672㎞에 달하는 뉴욕 지하철 전 구간에 무선 통신망을 구축하는 계획을 최근 발표했다. 여기에는 지하철 지상 구간 중 191개 역에 와이파이 인프라를 구축하는 방안도 포함됐다.   전 구간에 통신망을 구축하기까지는 10년이 소요될 예정이지만 각 구간 별로 공사가 마무리되면 즉시 개통될 예정이다.현재 뉴욕 지하철역 일부 승강장에서는 통화 및 데이터 서비스가 가능하지만 지하철 터널 내 대부분 구간에서 운행 중 서비스 이용이 어렵다.이번 무선 통신망 구축은 '트랜짓 와이어리스'(Transit Wireless)라는 통신 업체가 담당한다. 트랜짓 와이어리스는 뉴욕 지하철 역사 내 와이파이를 운영하고 있으며 토론토와 홍콩과 같은 주요 도시 지하철 내 통신망 구축을 담당하기도 했다. 무선 통신망 구축을 위해 트랜짓 와이어리스는 총 6억달러(약 7850억원)의 비용을 부담하며 향후 서비스에서 발생하는 수익을 MTA와 나눠 가질 계획이다. 제노 리버 MTA 회장은 "앞으로 승객들이 지하철 운행 중 휴대전화와 인터넷을 끊김 없이 사용할 수 있어 편의성이 향상될 것"이라며 "안전 측면에서도 큰 도움이 될 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글, '인력 감축' 대신 '업무 효율성 제고 프로그램' 가동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010002</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 01:49:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 불확실한 경제 환경 속에서 업무 효율성을 제고하기 위한 단기 프로그램을 실시한다고 밝혔다. 지난달 31일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 구글 직원과의 정규 회의에서 순다르 피차이 최고경영자(CEO)는 '심플리시티 스프린트'(Simplicity Sprint) 프로그램을 시행한다고 발표했다. 구글은 오는 15일까지 내부 설문조사를 진행해 직원들의 아이디어를 모을 예정이다. 피차이는 "더 나은 결과를 빨리 얻기 위해 (해당 프로그램을)시행하는 것"이라고 설명했다.   설문조사에는 △사용자 및 고객에게 서비스를 제공하기 위해 명확하고 효율적으로 작업하는 데 도움이 되는 것 △더 좋은 결과를 얻기 위해 제거해야 할 요소 △구글이 성장하는 과정에서 기업가 정신과 집중력을 유지하기 위해 불필요한 요소들을 어떻게 제거할 지 등 다양한 질문이 포함됐다.&lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 구글이 경영진과 직원 사이에 고조된 긴장을 완화하기 위해 해당 설문조사를 시행하는 것이라고 분석했다. 구글은 매년 임직원을 대상으로 설문조사를 실시하는데, 지난 1월 공개된 결과에 따르면 직원들은 임금, 승진, 사측 실행력에 낮은 점수를 줬다. 그 후 구글은 "성과 평가 제도를 전면 개편한다고 한다"며 "이로 인해 직원들의 임금이 인상되는 한편 급여와 관련된 구글 내 관료주의가 줄어들기를 바란다"고 밝혔다. 피차이는 이 날 "우리가 보유한 직원 수에 비해 생산성이 떨어지고 있다는 우려가 제기됐다"며 "업무, 제품, 소비자에게 집중하는 문화를 조성해 제품 우수성 및 생산성 기준을 높일 필요가 있다"고 강조했다.   앞서 피차이는 몇 주 전 직원들에게 보낸 메모에서도 "구글도 경제 역풍의 영향을 받고 있으며 내년까지 채용과 투자를 줄이겠다"며 "긴급하고 굶주리는 마음으로 일할 것"이라고 당부한 바 있다. 일부 직원 사이에서는 고용 감축에 대한 우려의 목소리가 나왔다. 당시 피오나 치코니 구글 인사 책임자는 "미래에 경제 상황이 어떨지 확신할 수는 없으나 당장은 구글 전체 인력을 줄이는 계획은 없다"며 "올해 구글이 역사상 가장 많은 수의 직원을 채용했다는 것을 기억해 달라"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, '비공식 브리저튼 뮤지컬' 창작자 고소]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010001</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 01:49:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 '브리저튼' 테마 뮤지컬을 만든 창작자들을 고소했다. 오리지널 시리즈 브리저튼에 대한 저작권 침해 혐의다. 지난달 30일(현지시간) 미국 엔터테인먼트 매체인 &lt;데드라인&gt; 등에 따르면, 넷플릭스가 비공식 브리저튼 뮤지컬을 창작한 '애비게일 발로우'와 '에밀리 베어'를 저작권 침해 혐의로 워싱턴DC 연방지방법원에 소송을 제기했다.   발로우와 베어는 지난 2020년 브리저튼 시즌1이 첫 공개된 후 관련 시리즈에 영감받은 뮤지컬 음악을 제작했다. 두 사람은 틱톡에 관련 영상을 홍보했고, 관련 콘탠츠가 큰 인기를 끌며 두터운 팬층이 생기자 15곡이 담긴 앨범을 발매했다. 해당 앨범은 틱톡에서 시작된 프로젝트로는 최초로 지난 4월 '그래미상'에서 '베스트 뮤지컬 앨범상'을 수상했다.지난달 26일 워싱턴 DC 케네디센터 콘서트홀에서 내셔널 심포니 오케스트라(NSO)가 출연하는 첫 비공식 브리저튼 뮤지컬 콘서트가 개최됐는데 전석 매진을 기록했다. 이 공연이 넷플릭스가 소송을 제기하게 된 결정적 요인으로 보인다.&lt;데드라인&gt;이 입수한 고소장에 따르면 넷플릭스는 "(비공식 브리저튼 뮤지컬이) 팬 콘텐츠가 도를 넘어 노골적으로 지적재산권(IP)을 침해한 경우"라고 묘사했다. 넷플릭스 측은 앞서 트위터 등을 통해 작품에 대해 훌륭하다며 칭찬하는 입장을 보였지만 고소장에서는 "허가받지 않은" 콘텐츠라고 기재했다. 나아가 넷플릭스는 "발로우와 베어가 최근 개최한 공연도 넷플릭스의 허가를 받지 않고 진행했으며 합법적으로 공연을 열고 앨범을 제작·배포할 수 있는 라이센싱 협상을 진행하기를 거부했다"고 주장했다. 이어 넷플릭스는 "(두 사람이 최근 공연을 개최하며) 노골적으로 브리저튼을 내세워 홍보하며 넷플릭스가 올해 6개 도시에 걸쳐 직접 여는 '브리저튼 체험'에 참여할 팬들을 빼앗아갔다"고 밝혔다. 넷플릭스는 입장문을 통해 "넷플릭스는 팬이 만든 콘텐츠를 지지하지만 발로우와 베어는 선을 넘었다"며 "자신들의 수익 창출을 목적으로 공식 허가 없이 브리저튼 IP를 활용하고 있다"고 강조했다. 브리저튼의 원작 소설 작가인 줄리아 퀸도 비공식 브리저튼 뮤지컬이 처음 등장했을 때는 기분 좋게 봤으나 "창작물을 틱톡에 올리는 것과 상업적인 이익을 위해 공연을 개최하는 것에는 차이가 있다"며 "같은 독립적인 창작자의 입장에서 발로우와 베어가 다른 창작자의 지적 재산권을 보호해야 할 필요성을 이해하기를 바란다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[韓 첫 달 탐사선]①지난한 개발 견딘 다누리, 드디어 ‘우주로’…참여 기업 역할은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310003</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 22:16:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리나라 첫 달 탐사선(궤도선) ‘다누리’가 8월5일 오전 8시8분(현지시간 8월4일 19시8분) 미국 플로리다주 케이프캐너배럴 우주군기지에서 발사됩니다. ‘한국형 발사체’ 누리호 2차 발사 성공에 이어 우리나라의 우주 강국 도약의 계기가 될 이번 도전의 주요점을 &lt;블로터&gt;가 정리했습니다.  다누리는 한국항공우주연구원(항우연)이 개발한 궤도선 본체와 국내 정부출연연구기관(출연연) 및 대학이 개발한 탑재체 5종, 그리고 미국 항공우주국(NASA·나사)의 탑재체 1종으로 구성된다. 다누리는 4.5개월의 항해를 거쳐 달 극지방을 지나는 고도 100km의 원 궤도를 그리게 된다. 임무수행 시작 예정 시점은 2023년 1월로, 다양한 과학기술 탐사를 수행한다.이렇게 몇 줄로 요약이 가능한 다누리의 구성과 여정이 확정되기까진 다양한 부침이 있었다. 우리나라에서 달 탐사를 처음으로 계획한 시점은 2007년이다. 그러나 당위성·실현 가능성·비용 등에 대한 문제 제기가 이어지면서 몇 차례 개발 지연과 계획 변경을 겪었다. 프로젝트 자체가 엎어질 뻔한 시기도 있었으나, 과학계의 지속된 설득 끝에 다누리 개발은 2016년 첫 삽을 떴다.우리나라의 달 탐사 계획이 세워진 건 2007년 노무현 정부 때다. 당시 ‘2020년 달 궤도선 발사·2025년 달 착륙선 발사’란 목표가 우주개발 실천 로드맵에 담겼다. 이후 박근혜 정부에선 이를 ‘2018년 달 궤도선 발사·2020년 달 착륙선 발사’로 앞당겼다. 문재인 정부에선 ‘2020년 달 궤도선 발사·2030년 달 착륙선 발사’로 늦췄다. 이후 중량 증가로 인한 비용 문제 등이 제기되며 ‘2022년 달 궤도선 발사·2030년 이후 달 착륙선 발사’로 최종 결정됐다.이 같은 지난한 과정 속에서 국내 연구진은 지난 2013년 달 탐사선 추진계획을 수립하기 위한 연구를 시작했다. 이를 기반으로 한 예비타당성조사가 2014년까지 진행됐다. 이 계획은 2016년 국가우주위원회에서 진행이 확정, 본격적인 개발 과정이 시작될 수 있었다.개발의 시작된 후에도 부침은 계속됐다. 2017년 국내기술 수준으론 성공 가능성이 작다는 분석이 제기됐다. 기술적 신뢰도를 높이기 위해 당초 2018년까지 완료하기로 한 개발 일정은 2020년으로 연기됐다. 구체적으로 △핵심부품 개발(12개월) △부품 기능점검(3개월) △총조립·시험 검증(9개월) 등의 일정이 연장됐다.무게도 문제가 됐다. 예비설계 후 시험모델 개발과정에서 기술적 한계로 경량화에 어려움을 겪었기 때문이다. 목표 중량이 550kg에서 678kg으로 128kg 증가했고, 이에 따라 연료 부족 및 임무기간 단축 가능성 등의 우려가 제기됐다. 당시 연구진 사이에서도 ‘전면 재설계해야 한다’는 주장이 나오기도 했다. 항우연은 이에 2018년 11월부터 2019년 3월까지 자체 점검을 시행, 달 전이 궤도를 재설정하는 기술적 해법을 마련했다.중량 증가에 대응하기 위해 ‘궤도 변경’이란 방안을 찾았지만, 개발 기간은 2020년 12월에서 2022년 7월로 19개월 연기됐다. 2020년엔 NASA와의 협의를 통해 항해 방식을 또다시 재설정했다. 임무수행 가능성을 높일 수 있다는 게 이유였다.연구진은 당초 지구 주위를 3.5바퀴 돌며 점차 거리를 늘려나가 달에 접근하는 ‘위상궤도 전이 방식(Phasing Loop Transfer·PLT)’으로 탐사선을 보낼 계획을 세웠다. 그러나 이보단 지구·태양·달 등의 중력 특성을 이용하는 탄도형 전이 방식(Ballistic Lunar Transfer·BLT)이 더 적합하다고 판단, 최종적으로 항해 일정을 확정했다.  BLT 방식을 사용하면 탐사선이 달까지 도착하는 데 약 4.5개월 소요된다. 비행시간이 길지만 다른 방식과 비교해 연료 소모량이 약 25% 적게 든다는 장점이 있다. 다누리는 이 때문에 지구와 태양 간의 라그랑주점(두 천체의 중력이 균형을 이루는 지점) 중 하나인 L1 포인트(지구로부터 약 156만km)를 들렀다 달로 향하게 된다.달 전이 궤적의 상세설계는 지난 3월 확정됐다. 다누리 개발이 올해 5월 완료됐다는 점을 고려하면 마지막 단계까지 변수가 존재했던 셈이다. 개발 완료와 동시에 탐사선의 이름도 정해졌다. 지난 5월엔 대국민 명칭공모전을 통해 ‘달’과 ‘누리다’를 더한 이름이 붙여졌다.다누리는 ‘달을 남김없이 누리고 오라’는 염원을 담아 당초 8월3일 우주로 향할 계획이었으나, 최근 또다시 변수가 발생했다. 다누리는 테슬라 창업자 일론 머스크가 이끄는 미국 우주탐사 기업 스페이스X의 로켓 ‘팰컨9-5500’에 실려 우주로 향한다. 스페이스X는 다누리 발사를 앞두고 팰콘9 발사체에 대한 비행 전 검사계획에 따른 점검을 진행했다. 이 과정에서 추가 작업 사안이 발견되면서 발사 일정은 당초 계획보다 이틀 연기된 8월5일 오전 8시08분(현지시간 8월4일 19시08분)으로 최종 확정됐다. ‘부침’ 견딘 다누리, 40개 기업 개발 참여 설왕설래가 끊이지 않았던 다누리 개발엔 2016년 1월부터 2022년 12월까지 총 2367억원의 국비가 투입된다. 이 중 36%인 852억원이 산·학·연에 쓰인다. 다누리 개발 주관기관인 항우연을 비롯해 △13곳의 대학교 △6곳의 출연연 참여했다. 한화·한국항공우주산업(KAI) 등 대기업 6곳을 포함해 총 40개의 국내 기업도 다누리 개발을 도왔다.산업체는 약 7년간 진행된 개발 과정에서 다양한 역할(기업별 참여 분야는 아래 표 참조)을 했다. △도면제작·설계모델 분석 등 ‘달 궤도선 본체 및 시스템 설계지원’ △추진시스템·구조체·통합전장품 등 ‘본체 구성품 설계 및 제작’ △지상전기·기계시험장비 등 ‘시험장비 설계 및 제작’ △지상전기시험·우주환경시험 등 ‘달 궤도선 최종조립 및 시험평가 수행 지원’ △탑재체별 전자부·구조부·센서부 등 ‘탑재체 주요 구성품 제작’ △심우주지상국 안테나 및 운영시스템 설계·제작 등을 담당했다.  다누리는 6종의 과학 장비(탑재체)를 통해 △달 표면 전체 편광 지도 제작 △달-지구 간 우주인터넷 통신 시험을 수행한다. 해당 시험은 세계 최초로 시도되는 임무다. 이와 함께 △향후 대한민국 달 착륙 후보지 탐색 △자기장측정 △달 자원 조사 등의 임무가 이뤄진다.6종 탑재체 중 5종은 국내 기관이 개발했다. △고해상도카메라(항우연) △광시야편광카메라(한국천문연구원) △자기장측정기(경희대) △감마선분광기(한국지질자원연구원) △우주인터넷(한국전자통신연구원·ETRI) 등이 실렸다.항우연은 달 탐사선을 개발하고 BLT를 통한 달 접근 방식 확정 과정 등에서 NASA의 지원을 받았다. 이는 다누리에 유일한 외산 탑재체인 NASA의 섀도캠(ShadowCam)이 실리는 계기가 되기도 했다. 해당 장비는 달의 남북극 지방 충돌구 속 영구음영지역을 촬영한다. 태양광선이 전혀 닿지 않는 지역도 관측이 가능한 고정밀 카메라를 통해 달에 물이 존재할 것으로 추정되는 ‘인류의 착륙 후보지’ 중 한 곳을 살핀다.  다누리는 현재 발사장이 있는 미국 플로리다주 케이프캐너배럴 우주군기지 내 조립시험동에서 대기 중이다. 지난 6일(이하 현지시간) 대전 항우연 본원에서 발사장으로의 이송을 완료, 발사 전 준비 절차가 이뤄지고 있다.항우연 연구진은 9일 다누리 시스템 점검을 시작으로 발사 준비 과정을 진행하고 있다. 그간 △추진시스템 극성시험 및 에스밴드(S-Band) 통신시험(12일~13일) △추진제 충전실 이동 및 누유시험(14일∼18일) △연료 충전 및 충전 후 마무리 작업(19일∼22일) △최종 발사 형상 확인 및 점검(23일∼25일) 등을 마쳤다.다누리는 현재 페어링(발사 과정에서 발생하는 마찰열·충격 등으로부터 탑재체를 보호하는 구조물) 모듈에 탑재된 상태다. 스페이스X의 발사체 점검이 마무리되면 다누리의 항해가 시작될 수 있는 상태라는 게 항우연 측의 설명이다.항우연 관계자는 “지금까지 점검에선 다누리에 특별한 이상이 발견되지 않았다”며 “발사를 위한 준비 절차와 함께 다누리의 기능 점검은 계속해서 이뤄진다”고 말했다.한편 대전 국립중앙과학관과 국립과천과학관은 이번 다누리 발사와 관련된 행사를 진행한다. 국립과천과학관은 다누리호 발사 실황을 5일 오전 7시 45분부터 유튜브 채널을 통해 생중계한다. 국립중앙과학관은 8월2일부터 10월3일까지 달 탐사 특별전 ‘문(MOON)을 열다’를 개최한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/31/blt202207310008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[창정 5B 잔해 필리핀 바다에 추락했지만…中 ‘뒤 없는’ 우주 굴기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310004</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 13:26:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국에서 발사된 ‘창정 5B호’의 잔해가 31일 오전 1시45분께 필리핀 서쪽 바다에 추락했다. 앞서 우리 정부는 해당 잔해의 예상 추락 지점에 한반도가 포함되면서 지난 27일부터 감시를 진행한 바 있다.중국은 지난 24일 우주발사체 창정 5B호를 발사했다. 창정 5B호는 중국의 독자적인 우주정거장 구축을 위해 핵심 모듈을 운반하는 고중량 발사체로, 성공적으로 전초 기지에 도킹됐다. 이번 발사체는 중국의 ‘우주 굴기’의 상징인 우주정거장 톈궁(天宮)의 첫 실험실 모듈인 원톈(問天)을 싣고 우주로 향했다.문제는 발사체 추진 장치가 분리되면서 발생한 파편의 추락 지점을 특정할 수 없었다는 점이다. 총무게 837t에 달하는 창정 5B호와 같은 대형 발사체를 발사할 경우, 다른 나라들은 잔해가 바다나 사람이 살지 않는 지역에 떨어지도록 설계한다.통상 발사체의 잔해가 모두 소각되지 않을 정도로 크다면 궤도에 진입하기 전 분리된다. 낙하지점을 안전한 곳으로 특정하기 위한 조치다. 중국은 이 같은 조치를 취하지 않아 국제 사회로부터 비난받은 바 있다.이번에 문제가 된 잔해는 창정 5B호의 상단이다. 중국은 창정 5B 상단이 궤도에 진입한 후 추가 분리되는 식으로 운용했다. 잔해가 어떠한 통제도 없이 일정 기간 궤도를 돌다 지구 중력에 의해 자유낙하를 한 이유다. 이 같은 방식은 통상적으로 잔해가 대기와의 마찰에 의해 모두 소각될 정도의 크기일 때만 이뤄진다.창정 5B 상단은 무게 20톤·길이 31m·직경 5m로 추정됐다. 20~40% 정도만 소각될 수 있는 크기였다는 게 전문가들의 지적이다. 중국은 잔해가 모두 소각되지 않는 수준의 크기였음에도 자유낙하 하도록 방치했다. 이 경우 시시각각 변하는 대기의 상태에 따라 낙하지점이 달라진다. 전문가들이 잔해 추락 위험을 감지하고도 초기에 그 지점을 ‘북위 41.5도에서 남위 41.5도 사이의 로켓 궤도 어느 지점’이라고 밖에 예상하지 못했던 이유다.실제로 창정 5B 잔해물은 불규칙한 대기 움직임에 의해 회전하며 전문가들이 추락 예측 지점을 파악하는 데 어려움을 겪기도 했다. 회전의 정도를 정확히 알 방법이 없었기 때문이다. 실제로 비영리 우주 연구단체 에어로스페이스 코퍼레이션이 추정한 창정 5B호의 잔해물의 예상 추락 시점은 ‘31일 오후 4시52분’이었다. 실제 추락 시점과 상당한 차이를 보였다. 한국천문연구원(천문연) 역시 잔해 관측 초기 추락 예상 시점을 ‘31일 4시5분을 전후로 6시간’으로 분석한 바 있다.중국은 국제 사회의 비난이 이어지자 ‘모두 소각되는 구조’라고 해명한 바 있다. 자오리젠 중국 외교부 대변인은 지난 27일 “발사체 추진체는 재진입 과정에서 대부분 타버리고 파괴되도록 특수 설계됐다”고 설명했다. 그러나 이날 잔해가 필리핀 서쪽 바다 지역(북위 9.1도, 동경 119도)에 떨어지며 모두 소각되지 않았다는 점이 확인됐다.  창정 5B호의 잔해가 다행히 이번엔 바다로 떨어져 큰 피해가 없었지만, 중국의 이 같은 무책임한 발사는 앞으로도 이어질 전망이다. 중국이 우주 발사체 잔해의 추락 지점을 특정하지 못한 게 이번이 처음이 아니기 때문이다.지난 2020년 5월5일에 발사한 창정 5B호의 잔해물은 대서양에 추락했다. 5월11일 추락한 해당 잔해는 대기권에서 모두 연소되지 않아 일부 파편이 서아프리카 아이보리코스트(코트디부아르)에 낙하, 일부 재산 손해를 끼치기도 했다. 2021년 4월29일에 발사한 창정 5B호의 잔해 역시 5월9일 11시24분께 인도양에 추락한 바 있다. 빌 넬슨 미국 항공우주국(NASA) 국장은 당시 “중국은 우주 쓰레기에 책임감이 없다”고 비판했다.우리 정부는 우주위험감시기관의 역할을 천문연에 부여해 이 같은 위험을 지속해서 감시하고 있다. 천문연은 자체 장비를 통해 관측한 결과를 토대로 지난 30일 “추락 예측 범위인 전체 4시간을 고려해도 창정 5B호 잔해물의 이동 경로는 한반도를 지나지 않는다”고 발표한 바 있다. 이날 미국 우주군과 중국 우주국의 발표를 통해 창정 5B호 잔해의 추락을 확인한 후 감시 업무는 종료됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/31/blt202207310015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]韓 개발사 만든 '블루아카이브', 서브컬쳐 본고장 역주행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310001</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 10:17:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넥슨게임즈의 서브컬쳐 게임 '블루아카이브'가 일본에서 흥행 역주행 기록을 써내려 가고 있다. MX스튜디오가 개발한 블루아카이브는 지난 21일 일본 애플 앱스토어에서 매출 순위 2위를 기록했고 같은 달 26일의 경우 구글플레이 스토어 3위에 올랐다. 해당 순위는 지난해 2월 4일 블루아카이브를 일본에 출시한 이후 최고 성과다. 종전 일본 양대 앱 마켓 최고 매출 순위는 구글 플레이 4위와 애플 앱스토어 8위였다.  블루 아카이브의 기록은 남다른 의미를 지닌다. 일본 애플 앱스토어에 출시한 한국 게임 중 블루아카이브보다 높은 매출 순위(1위)를 기록한 게임은 '리니지2 레볼루션'(2017년)과 '일곱개의 대죄'(2019년) 뿐이다. 한국 개발사가 서브컬처 장르 본고장으로 평가받는 일본에서 거둔 성과로도 남다른 의미를 갖는다. 日 애플 매출 2위, 어떤 의미? 일본 모바일 게임시장은 한국보다 3배 이상 큰 규모를 형성하고 있다. 시장조사업체 센서타워에 따르면, 한국과 일본의 모바일 게임시장 규모는 각각 57억2000만달러(약 7조4760억원)와 184억5000만달러(약 24조1142억원)로 추정된다. 주목할 점은 마켓 쉐어다. 한국은 상대적으로 안드로이드 마켓 비중이 높지만, 일본의 경우 애플 앱스토어가 약 60%를 차지한다. 때문에 일본에서는 애플 앱스토어 매출 순위가 흥행의 바로미터로 평가된다. 업계에서는 일본 앱스토어에서 매출 10위권을 기록하면 한국 양대 마켓 최상위 수준의 성과를 낸 것으로 평가한다.   특히 블루아카이브는 일본 출시 후 1년 반만에 자체 최고 매출 기록을 경신하는 '역주행' 현상을 보였다. 실제로 블루아카이브는 출시 1.5주년을 기념해 지난 16일 일본에서 특별 생방송을 진행했다. 해당 방송을 통해 1.5주년 2D 애니메이션 프로모션 비디오(PV)를 공개하는 한편 여름 시즌맞이 수영복 콘셉트 신규 캐릭터 출시를 예고했다. 관련 생방송 동시 시청자 수는 3만2000명을 넘어섰고, 일본 트위터 실시간 트렌드 1위에 오르기도 했다.업데이트는 지난 20일 일본 서비스에 적용됐다. 블루아카이브는 업데이트를 적용한 직후 역대 최고 일 매출을 기록했고 지난 26일 기준으로도 일본 애플 앱스토어 매출 7위를 기록했다. 한국 게임사의 게임 중 10위권 이내 게임은 블루아카이브가 유일했다. 스토리·현지화 BM, 日 공략 적중 넥슨게임즈는 블루아카이브 상승세에 대해 △'학원도시'라는 배경 △밝고 유쾌한 스토리 △생동감을 불어넣은 캐릭터 등을 꼽았다. 다수의 서브컬처 장르가 '아포칼립스'(세계 멸망)로 일컫는 어둡고 절망적 세계관을 차용하지만 블루아카이브는 정반대의 분위기를 연출한다. 블루아카이브는 학원도시 '키보토스'에 부임한 선생님 역할의 플레이어가 게임 캐릭터인 '학생'들을 인솔해 미션을 수행하는 방식이다. 지난 5월부터 순차적으로 업데이트 중인 메인스토리 '에덴조약'편의 긴장감 있는 스토리도 현지에서 호평을 받았다. 버추얼 싱어 '하츠네 미쿠' 캐릭터도 출시하며 서브컬처 팬들을 위한 콜라보레이션도 긍정적인 반응으로 이어졌다.  끊임없는 현지화 마케팅도 블루아카이브 역주행의 비결로 꼽힌다. 공식 유튜브 채널을 통해 게임 캐릭터를 연기한 성우들이 직접 방송에 출연하는 한편 새로운 업데이트 소식을 전해 좋은 반응을 얻었다. 지난해 2월 15일부터 공식 트위터를 통해 공개한 블루아카이브 관련 네 컷 만화도 꾸준히 연재되고 있다. 올 들어 게임 캐릭터로 아이돌을 결성한 후 음원 녹음 및 3D 캐릭터 무대영상 제작까지 진행하는 등 다양한 마케팅을 이어가는 모습이다.활발한 굿즈 출시도 주목할 만하다. 우선, 일본 트레이딩 카드 게임(TCG) 'Re버스 for you'와 콜라보를 통해 블루아카이브 TCG를 출시했다. 글로벌 모자 브랜드 '뉴에라'와의 협업을 통한 콜라보캡을 제작하는 한편 다양한 기업들과의 콜라보레이션을 통해 블루아카이브 피규어 출시도 계획하고 있다. 블루아카이브를 활용한 IP 확장 시도는 일반인과 유저 아티스트의 참여로도 이어졌다. 일본의 회원제 창작 그림 커뮤니티인 '픽시브'에는 6만4000여건의 블루아카이브 관련 작품이 투고됐다. 이 전까지 픽시브에 가장 많은 작품이 투고된 한국 게임은 통산 2만2000여건을 기록한 '라그나로크 온라인'이다. 블루아카이브가 일본에서 서비스된 지 1년 반 정도 밖에 되지 않은 것을 감안하면, 관련 IP 영향력이 빠르고 견고하게 확대됐다고 볼 수 있다.김용하 넥슨게임즈 MX스튜디오 총괄 PD(EPD)는 "퍼블리셔와 협업해 블루아카이브 팬들이 즐길 방안을 다각도로 모색 중"이라며 "앞으로도 블루아카이브는 양질의 콘텐츠와 서비스로 유저 성원에 보답하도록 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/31/blt202207310005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[전동화 시대 부품사 점검]'준비는 끝났다'...한국타이어, 미래 성장은 전기차로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290011</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 09:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전동화 전환(Electrification)을 맞은 자동차 부품사는 어떻게 생존할까. 현대차·기아 등 완성차의 1차 벤더로 '자가용 시대' 호황을 누렸던 차 부품사의 전략을 들여다 본다.  전기차 구매를 한번쯤 고민했다면 주행거리와 충전을 가장 먼저 고민했을 것이다. 주행 중 갑자기 배터리가 방전됐는데, 근처에 충전소까지 없다면 그야말로 '악몽'이다. 소비자들은 주행거리가 긴 전기차를 구매시 우선순위로 판단한다.배터리가 전기차의 핵심 부품이라는데는 이견이 없다. 전기차 원가의 30~40%를 차지하고, 엔진과 같은 역할을 하기 때문에 전기차의 '코어'는 배터리다. 그렇다면 고성능 배터리만 탑재한다면 전기차의 주행거리는 저절로 늘어날까.결론부터 얘기하면 그렇지 않다. 전기차의 전비는 주행습관, 차량 및 배터리 상태, 타이어 등의 총합이다. 주행거리에 영향을 미치는 다수의 요인들이 있어, 고성능 배터리가 긴 주행거리를 담보하지 않는다는 설명이다.전기차 부품 중 타이어는 주행거리에 영향을 미치는 대표적인 부품이다. 전기차는 내연기관 차량과 비교해 공차중량이 150~200kg 무겁다. 차체중량이 무거워질수록 연비가 떨어진다. 무거운 배터리가 차체 하부에 탑재되고, 바퀴 회전력이 빨라지면서 타이어 마모가 심해진다. 타이어는 차체와 노면을 연결하며, 차체 무게의 최대 50배에 달하는 자동차 전체 중량을 지탱해야 한다. 전기차의 경우 타이어의 중요성이 더 크다.    전기차는 내연기관 차량과 달리 엔진 소음이 없다. 이로 인해 노면 소음이 더 크게 들리는데, 노면 소음을 최소화하는 타이어 기술이 필요하다. 만약 내연기관 때처럼 타이어를 소모품이라고 생각했다면, 전기차는 이러한 생각을 바꿀 필요가 있다. 전기차에 더 적합한 타이어를 꼼꼼하게 골라야 하기 때문이다.타이어 업체들도 전동화 전환을 맞아 분주하게 움직이고 있다. 국내 타이어 3사 중 전동화 시대를 가장 먼저 준비한 건 금호타이어였다. 금호타이어는 2013년 전기차 전용 타이어 와트런(WATTRUN)을 출시했다. 전기차가 생소했던 시기 전용 타이어를 출시해 판매량이 많지 않았고 현재 단종됐다.한국타이어앤테크놀로지(이하 한국타이어)는 금호타이어보다 5년 늦게 전기차 전용 타이어 '키너지 EV'를 출시했다. 이후 유럽 시장에서 고성능으로 인기를 끈 벤투스 S1 에보3를 전기차 전용으로 내놓았다. 벤투스 S1 에보3는 미쉐린과 피렐리 등 11개 글로벌 타이어 브랜드를 차치고 성능 면에서 1위를 차지했다. 제동력과 접지력, 핸들링 등에서 모두 1위를 기록했다. 벤투스 S1 에보3 EV는 현재 포르쉐 타이칸, 아우디 e-트론 GT, 테슬라 모델3, 폭스바겐 ID4 등에 탑재되고 있다. 한국타이어는 지난 3월 세계 최초로 전기차 풀라인업을 구축했다. 브랜드명은 '아이온(iON)으로 승용차부터 스포츠유틸리티(SUV) 차량까지 모든 전기차에 장착할 수 있다. 아이온은 18인치부터 22인치까지 여름용 23개와, 겨울용 40개, 사계절용 23개 등 86개 규격을 망라하고 있다.한국타이어는 전기차가 상용화되기 전부터 세그먼트별 맞춤형 기술 개발 전략을 세워 시장 변화에 대응해왔다. 이러한 전략이 성공할 수 있었던 데는 오랜 기간 전기차에 적합한 타이어를 개발했기 때문이다.한국타이어는 오랜 기간 전동화 시대를 준비해 왔다. 2016년 2664억원을 투자해 '테크노돔'을 건설했다. 테크노돔은 전기차와 자율주행 등 자동차와 모빌리티 산업의 변화에 맞춰 미래지향적 기술을 개발하는 중심축 역할을 맡았다. '글로벌 R&amp;D 네트워크의 허브인 셈이다.테크노돔은 타이어의 주재료인 컴파운드의 능력을 최대치로 끌어올릴 수 있도록 연구개발과 타이어 완제품을 테스트를 하고 있다.  한국타이어의 기술 목표(HEM, Hankook Electric Mobility)는 고하중 지지력과 월등한 접지력, 초저소음 등이다. 전기차의 경우 무거운 차체 중량으로 인해 초기 토크가 강한 편이다. 운전자들은 타이어가 미끄러지는 느낌을 느끼게 돼 높은 수준의 마찰력을 필요로 한다.한국타이어는 침엽수에서 추출한 레진과 식물성 오일이 첨가된 컴파운드를 적용, 접지력을 극대화했다. 주행시 소음을 줄이기 위해 타이어의 패턴과 피치 배열을 달리 했다. 타이어와 지면이 닿는 접지 형상을 최적화해 소음을 줄이고 있다. 이 외에도 타이어 트레드 블록 내부에 홈을 가공해 노이즈 주파수를 상쇄하는 기술도 있다. 일반 고객들도 많이 아는, 타이어 내부에 스펀지 같은 흡음재(Foam)을 붙이는 기술도 있다.한국타이어는 전동화 시대를 준비해 왔고, 전기차용 타이어로 풀라인업을 갖췄다. 글로벌 메이커들이 전기차 판매를 확대하면서 한국타이어의 타이어 판매량도 확대되고 있다. 한국타이어의 전기차용 타이어 판매량과 매출 기여도를 확인할 수 있는 발표 자료는 없다.전기차용 타이어는 고부가 가치 제품으로 분류돼 실적 기여도가 높다. 지난해 한국타이어는 7조1411억원의 매출을 올렸다. 2013년 7조692억원의 매출을 낸 이후 7년 만에 매출 7조원을 넘었다.   지난해 영업이익은 6421억원을 기록했으며, 영업이익률은 8.9%를 기록했다. 지난해 국내 타이어 3사는 해상운임이 폭등하면서 수익성이 저조했다. 원재료의 48%를 차지하는 고무 원가가 오르면서 수익성이 더욱 나빠졌다. 지난해 합성고무 원가는 20%, 6% 인상됐다. 수익성에 영향을 미칠 여러 악재에도 한국타이어는 3사 중 가장 우수한 실적을 냈다. 금호타이어는 지난해 415억원의 영업손실을 냈고, 넥센타이어의 영업이익률은 0.2%(영업이익 43억원)에 그쳤다. 반면 한국타이어의 영업이익률은 9%에 달했다.  한국타이어 또한 넥센타이어와 금호타이어와 마찬가지로 타이어 판매 수입이 매출의 90% 이상을 차지한다. 수출 비중은 85% 이상으로 내수 판매량은 매우 적다. 한국타이어는 금호타이어와 넥센타이어와 마찬가지로 지난해 운송비 인상의 영향을 고스란히 입었다.비결은 18인치 이상 고인치 타이어의 판매량에 있다. 고인치 타이어는 일반 타이어보다 약 20~30% 비싸 수익성에 보탬이 된다. 지난해 고인치 타이어 매출 비중은 전년보다 3% 포인트 늘어난 38%에 달했다. 올해는 42%로 전망된다. 한국타이어의 전기차 타이어는 18~22인치에 달하는 고인치 타이어이다. 전동화 전환이 확대될 수록 한국타이어의 수익성은 더욱 높아진다.재무구조 또한 안정적인 점도 장점이다. 지난해 말 한국타이어의 부채비율은 43.5%를 기록했다. 재무구조가 매우 안정적으로 유지되고 있다. 총차입금은 1조7811억원을 기록했다. 금융상품을 포함한 현금성 자산은 1조5451억원을 기록했는데, 차입금보다 현금성 자산이 많아 무차입 경영 상태였다. 유동비율은 229.3%를 기록해 유동성이 매우 풍부했다.  올해 유가 상승과 원자재 가격 상승 등으로 불확실성은 여전히 크다. 안정적인 재무구조는 불확실성이 커지는 시기 경영 부담을 낮추는 요인이다. 한국타이어는 고인치 타이어를 중심으로 한 영업전략을 통해 올해 수익성 방어에 주력할 전망이다.한편 한국타이어는 내달 2일 2분기 경영 실적을 발표한다. 1분기 경영실적은 시장의 컨센서스보다 20%를 상회했다. 환율과 판가 인상 등의 영향이 반영된 결과다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/31/blt202207310002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[스타트업 돋보기]두핸즈 '품고'는 더 빨라지고 싶다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280012</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 08:19:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 스타트업 ‘비즈니스 모델’을 살펴봅니다.   커머스 시장이 커지면서 풀필먼트(Fulfillment)라는 단어가 자주 보입니다. 풀필먼트는 판매자 대신 주문을 관리하고 제품을 배송하는 업체들과 시스템을 의미합니다.네이버가 점찍은 풀필먼트 스타트업이 있는데요. 2015년 풀필먼트 서비스 '품고'를 선보인 두핸즈입니다. 네이버 D2SF는 2020년 63억원 규모 시리즈A 투자를 진행했고, 2021년에도 IMM인베스트먼트 및 산업은행과 216억원 규모 시리즈B 투자 했습니다.두핸즈가 선보인 품고는 고객사 재고·배송 관리 대행 서비스를 합니다. 제품 입고부터 배송까지 모든 과정을 담당합니다. 배송 이후 발생하는 반품·교환, 고객응대(CS) 이슈도 품고가 관리합니다. 고객사는 제품 생산과 판매만 집중하는 구조입니다.  품고가 가장 공들이는 과정은 '배송'입니다. 홈페이지에서도 배송 경쟁력을 강조하고 있는데요. '24시 주문 마감, 새벽 출고'로 꾸며진 메인 화면은 마치 퀵커머스 업체를 보는 듯 합니다. 품고는 지난해 10월부터 24시 마감 서비스를 진행하고 있습니다.지난 6월에는 주말 출고 서비스도 선보였습니다. 품고는 4주간 주말 출고 테스트를 진행했다고 하는데요. 테스트 기간 동안 고객사 익일배송률이 평균 4.9% 향상됐다고 밝혔습니다.참고로 품고는 직접 배송하지 않습니다. 배송 과정에 공들이고 있지만, 품고 역할은 출고까지입니다. 배송은 협업 택배사(CJ대한통운, 한진택배)가 진행합니다. 새벽 배송, 주말 배송을 위해 택배사들과 별도 계약을 맺고 서비스를 운영하고 있는 거죠.고객사 입장에선 반길 일이지만, 품고 운영사 두핸즈의 비용 부담은 상당할 것으로 보입니다. 택배사와 새벽 배송을 위한 계약을 체결하고, 추가 비용을 지불했을 가능성이 높으니까요. 맥락은 조금 다르지만 대기업 GS리테일이 비용 부담을 이유로 '새벽배송' 시장에서 철수했다는 점을 고려하면, 출혈을 감수한 고객사 확보 전략으로 보입니다.품고는 여기서 멈추지 않고 또 한번의 배송 경쟁력 제고를 노리고 있습니다. 지난 25일 바로고와 맺은 업무협약(MOU)을 눈여겨 볼 필요가 있는데요. 두핸즈가 그리는 배송 최종 목표는 '당일 배송'이라는 점입니다.  기존 택배사 협력으로는 당일 배송에 한계가 있겠죠. 품고는 바로고와 MOU를 체결하며 언론 보도자료 한 건을 배포했는데요. 여기서 "양사 협업으로 당일 배송 서비스를 추구하는 소비자 니즈를 충족시킬 것으로 기대된다"고 말했습니다. 최종 목표가 당일 배송이라는 점을 드러냈다고 봐야겠죠.바로고는 품고가 원하는 최종 목표에 가장 적합한 업체입니다. 라스트마일 딜리버리 시장 성장을 이끄는 업체 중 한 곳이니까요. 라스트마일 딜리버리는 상품을 소비자에게 전달하는 최종 단계를 의미합니다.박찬재 품고 대표는 "앞으로 바로고와 탄탄한 배송 인프라를 공동 구축하여 고객사 매출 성장을 이끌겠다”고 밝혔습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/28/blt202207280012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[그림 그리는 AI ‘DALL·E’, 저작권 문제 없을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290022</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 07:15:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 인공지능(AI) 연구소 ‘오픈AI’의 ‘DALL·E2(달리2)’는 애니메이션 영화 '월-E(WALL-E)'와 초현실주의 화가 살바도르 달리에서 따온 이름이다. AI를 이용해 사용자가 텍스트를 지시어로 설명한 것을 디지털 이미지로 구현해 주는 시스템이다. 예를 들어 "아보카도 모양의 안락의자"라는 지시어 텍스트를 입력하면 아보카도 같아 보이는 의자 디자인을 여러 개 보여준다. 오픈AI는 달리가 “자연 언어로 이뤄진 묘사를 바탕으로 현실적인 이미지와 예술 작품을 생성할 수 있다”고 설명한다.   오픈AI는 최근 달리2의 대규모 베타 버전 테스트의 일환으로 사용자 100만 명에게 서비스를 개방할 것이라고 발표했다. 사용자들은 먼저 한 달간 50개의 무료 작품을 생성할 수 있고 그다음 달부터는 15개의 작품을 만들 수 있다. 결정적으로 사용자들은 달리2로 만들어진 이미지를 상업적 용도에 활용하는 것이 허용돼 이미지를 인쇄, 판매하거나 라이센싱도 할 수 있다.  오픈AI는 향후 더 많은 이용자를 모집하고 다양한 요금제를 책정할 예정이다.달리2는 AI이기 때문에 이미 존재하는 데이터를 학습해 작동한다. 대부분의 데이터는 인터넷에서 가져온 기존의 콘텐츠, 즉 인간이 창조한 노동의 결과물이다. 그렇다면 AI가 남이 만든 디자인, 예술 작품 등의 데이터를 창작자의 동의 없이 가져다 쓸 경우 저작권을 침해했다고 봐야 할까?미국 등 주요 국가들은 AI 관련 저작권 논의를 시작했지만 아직까지는 명확한 법적 근거가 마련되어 있지 않다. IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 미국의 경우 빅데이터를 분석해 규칙, 패턴 등의 정보를 찾아내도록 AI를 학습시키는 텍스트 및 데이터 마이닝(TDM)와 관련된 참고 사례가 거의 없다. 현재 미국에서는 저작권법의 ‘공정 이용(fair use)’ 예외규정이  TDM에 포괄적으로 용인된다. 공정 이용은 저작권자의 동의를 구하지 않아도 특정 뉴스 보도, 학문적 연구 등 특정 목적을 위해 원작을 이용할 수 있도록 허용하는 개념이다.이에 대한 선례로 미국의 작가 조합이 구글을 상대로 제기한 소송(Authors Guild v. Google)이 있다. 이 사례에서 구글은 계약을 맺은 도서관들의 책을 스캔해 디지털화하고 검색이 편리하도록 데이터로 구축하는 작업을 했다. 이에 대해 작가 조합은 구글이 저작권을 침해했다며 반발했지만 법원은 구글의 행위를 공정이용으로 인정했다.디지털화 및 저작권 전문가인 미국 카네기멜론대의 라훌 텔랑 교수는 “구글의 사례가 하나의 선례가 될 수 있지만 확실한 해답을 제시하지는 못 한다”며 “이 문제는 다차원적”이라고 말한다. 그는 확실한 사례가 발생하기 전까지 사법 당국이 특정 작품이 원작을 대체할 수 있는지, 원본 저작권자가 경제적 피해를 입었는지 등의 요소를 고려해 AI를 둘러싼 저작권 이슈를 판단할 것이라고 말한다. 아울러 각국 정부는 자국의 AI 연구 활성화를 위해 TDM에 대한 규제를 완화할 것으로 예상했다.미국 저작권청은 창작물이 인간에 의해 만들어졌다는 전제 하에서만 원작자 등록을 허용한다. 창작성을 바탕으로 만들어진 지적 노동의 산물만이 저작권을 부여할 만한 가치가 있다고 여기는 선례 때문이다. 1991년에 미국 연방대법원은 전화번호부가 저작물인지를 따지는 사건에서 전화번호부를 작성하는데 노력이 들어갔다는 점을 인정하는 한편 창작성을 결여한다는 이유로 저작권 성립을 부정했다.또 지난 2월 저작권청은 ‘창의성 기계(Creativity Machine)’란 알고리즘을 저작권자로 인정해달라는 요청을 거부하며 “AI가 그린 그림에 인간 저작의 요소가 포함돼 있지 않다”고 설명했다.사용자들은 달리2에 자신의 작품을 업로드한 후 여러 스타일로 재해석된 버전을 생성할 수도 있다. 이에 대해 &lt;엔가젯&gt;과 인터뷰를 진행한 한 아티스트는 달리2와 같은 서비스로 인해 직업 예술인으로써 생계의 위협을 느낀다고 밝혔다.&lt;엔가젯&gt;은 달리2와 같은 AI가 예술가들에게 미치는 영향과 이러한 시스템에 의해 우리의 데이터가 언제, 어떻게 사용되고 있는지에 대해 고민해 볼 필요가 있다고 지적했다. 아울러 특정 데이터는 AI 학습에 사용되지 않도록 하는 등 인간의 창작물을 보호하기 위한 장치가 필요한 시점이라고 주장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290051.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 탄소 줄이는 ‘수소연료전지 가동 데이터센터’ 테스트 성공]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290026</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 06:19:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 대규모 데이터센터 백업 전력용 수소연료전지를 테스트하는데 성공했다. 이로써 2030년까지 현재 디젤로 가동하는 데이터센터 엔진을 전원을 청정에너지로 대체한다는 목표 달성을 위해 중요한 성과를 이뤘다고 IT 전문매체 &lt;더버지&gt;가 보도했다.데이터센터에 설치된 각종 통신 및 스토리지 장비가 정전 시에도 중단되지 않고 365일 24시간 운영되도록 각 센터는 대용량 배터리와 발전기로 구성된 백업 전원 시스템을 갖추고 있다. 현재는 사용하는 디젤 발전기는 탄소 등의 대기 오염 물질을 배출한다. 그에 반해 수소와 산소를 결합해 전력을 공급하는 수소 연료 전지는 오염 물질 대신 열과 물 분자를 방출한다.  MS는 데이터센터에서 약 1만개의 컴퓨터에 전력을 공급할 수 있는 3메가와트 규모의 수소 연료 전지 시스템을 설계했다. 이는 600가구에 전력을 공급할 수 있는 규모다. 그리고 지난 28일(현지시간) 이 시스템을 테스트하는데 성공했다고 발표했다. 션 제임스 MS 데이터센터 연구 임원은 이번 결과에 대해 “데이터센터 산업에 있어서 달에 착륙한 것만큼이나 큰 사건”이라고 평가했다.  MS가 데이터센터의 모든 백업 시스템을 무공해 시스템으로 전환하기까지는 아직 갈 길이 멀다. MS는 2013년에 처음 연료 전지 기술에 관심을 보이기 시작했다. 당시에는 수소가 아닌 천연가스로 가동하는 방식을 연구했다.2018년에는 온전히 수소로 가동이 가능한 양성자 교환막 수전해 기술(PEM)로 눈길을 돌렸다. MS는 시중에서 자사의 데이터센터를 가동할 수 있는 대형 PEM 연료 전지 시스템을 제작할 업체를 찾는데 어려움을 겪었다. 그 후 수소에너지 솔루션업체인 ‘플러그파워’에 맞춤 시스템을 제작해달라고 요청했다.양사는 지난 6월 새롭게 설계한 시스템 프로토타입의 테스트를 성공리에 진행했다. 현재 플러그파워는 상업용으로 시스템을 간소화하는 작업을 진행 중이며 MS는 상용 버전이 완성되는 대로 데이터센터에 설치한다는 계획이다. 아직 정확한 시기는 밝혀지지 않았다.최근 지구온난화 해결을 위해 화석 에너지원을 대체할 다양한 에너지원들이 논의되고 있는 가운데 그중에서도 수소가 가장 큰 주목을 받고 있다. 각국 정부와 기업들이 수소경제로의 전환을 목표로 수소산업의 주도권을 잡기 위해 앞다퉈 나서고 있다. 미국의 경우 조 바이든 행정부는 지난달 80억달러(약 10조 4000억원)를 투입해 미국 전역에 청정수소 허브(H2Hubs)를 개발하는 프로그램을 시작했다.반면 청정에너지원으로 수소가 과대평가됐다는 견해도 있다. 대표적인 ‘수소 회의론자’에는 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 있다. 그는 최근에도 “수소를 액체로 만들기 위해 어마어마한 양의 에너지가 필요하다”며 수소 에너지가 화석연료 사용 감소에 도움이 되지 않았다는 기존의 입장을 되풀이했다.실제로 수소 연료 전지 자체는 탄소를 배출하지 않지만 수소 연료 전지를 제작하는 과정에서 오염 물질이 발생한다. 현재 대부분의 수소 연료 전지는 화석 연료인 천연가스로 생산된다.MS가 이번에 테스트한 시스템은 ‘블루수소’를 사용했다. 블루수소는 생산 과정에서 탄소 포집·저장·활용(CCUS) 기술을 적용해 온실가스 배출을 줄인 수소다. MS는 향후에 온실가스 배출이 전혀 없는 ‘그린수소’를 사용한다는 계획이다. 그린수소는 태양광, 풍력 등의 재생에너지를 통해 만들어진다.&lt;더버지&gt;는 이를 위해서는 MS가 통제할 수 없는 요인들에 달려있다고 분석했다. 미국을 포함해 청정에너지 전환을 달성하려는 정부들의 재생에너지 사용 지원, 그린 수소 생산·운송을 위한 인프라를 구축과 그린 수소의 비용 경쟁력이 강화되어야 실현이 가능하다는 설명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290052.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>