<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Jun 2022 09:18:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['김연수의 한글과컴퓨터'가 SaaS·메타버스·위성에 꽂힌 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280022</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 09:16:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한글과컴퓨터(이하 한컴)가 김연수 대표 체제를 맞이한 지 약 1년을 앞둔 가운데 회사는 기존의 오피스 사업에서 벗어나 SaaS(서비스형 소프트웨어)·메타버스·위성 등 신사업에 힘을 쏟고 있다.지난해 8월 한컴의 대표로 취임한 김 대표는 한컴그룹의 오너인 김상철 회장의 장녀다. 한컴에서 해외사업총괄, 전략기획실장, 운영총괄, 미래전략총괄 등을 맡으며 경영 수업을 받았다. 그는 지난해 한컴의 대표에 오르며 회사 경영의 전면에 섰다. 김 대표 취임 후 회사가 중점적으로 추진한 신사업은 크게 △SaaS △메타버스 △위성이 꼽힌다. 이는 회사가 기존의 오피스 사업에서 벗어나 체질을 개선하기 위해 추진 중인 '글로벌-데이터-서비스' 기조에 부합하는 사업들이기 때문이다.SaaS는 한컴이 글로벌 시장에서 데이터 관련 서비스를 선보이는데 있어 기본적인 툴이 될 수 있다. 이를 위해 한컴은 글로벌 시장에서의 인수합병(M&amp;A)을 통해 빠르게 경쟁력을 갖추는 전략을 택했다. 회사는 28일 싱가포르에 설립 중인 한컴홀딩스를 통해 글로벌 SaaS 기업 케이단 모바일(KDAN Mobile, 이하 KDAN)에 최대 1550만 달러(약 201억원)를 투자해 약 30%의 지분을 확보하기로 했다.2009년에 대만에서 설립된 KDAN은 △모바일 PDF 솔루션 △전자서명솔루션 △모바일 애니메이션 솔루션 등의 사업을 펼치고 있다. 매출의 80%가 북미와 유럽에서 나온다. 서비스별로 보면 매출의 절반이 어도비 도큐먼트CC와 경쟁하고 있는 인공지능 문서관리 서비스로 발생하고 있다. 해당 문서관리 서비스에는 한컴의 기술을 API(애플리케이션 프로그래밍 인터페이스)로 시범 적용하고 있다. KDAN은 2018년 실리콘밸리 리뷰가 꼽은 'Top 10 Best Software Company'에 선정되기도 했다. 내년 상반기 대만 거래소 TWSE(Taiwan Stock Exchange)에 상장을 추진 중이다.  메타버스도 한컴 신사업의 한 축이다. 한컴이 펼치는 각종 데이터와 서비스를 글로벌 무대에서 선보일 수 있는 플랫폼의 역할을 할 수 있다. 한컴의 메타버스 사업 전략은 제휴다. 최근 국내 유통시장 강자 신세계와 메타버스 플랫폼 구축 및 운영을 위한 전략적 협력 체계를 구축하기로 했다. 한컴이 신세계의 메타버스 플랫폼을 기획·개발하고 기술검증(POC)까지 맡는다. 신세계는 플랫폼에서 선보일 콘텐츠 및 서비스에 대한 기획과 소싱을 담당한다. 신세계는 한컴에 지분투자까지 하며 끈끈한 협력을 이어갈 예정이다.한컴은 토종 소셜네트워크서비스(SNS) 싸이월드를 운영 중인 싸이월드제트와도 손을 잡았다. 한컴이 제작한 메타버스 플랫폼 '싸이타운' 앱을 싸이월드 앱과 연동한다. 싸이월드 이용자가 앱에서 싸이타운으로 들어갈 수 있는 통로를 마련한다. 3500만명의 가입자를 보유한 싸이월드와의 연동을 통해 보다 빠르게 이용자를 확보하기 위한 전략이다. 이용자는 싸이타운 앱에서 소규모 미팅이나 세미나를 개최할 수 있다. 아직 비즈니스 모델(BM)은 적용되지 않았다. 한컴은 이용자를 확보한 후 싸이타운에서 이용자들이 다양한 경제활동도 펼칠 수 있도록 할 방침이다.위성 사업은 데이터를 확보할 수 있는 사업이다. 한컴은 지난 5월25일 오후 2시35분(한국시간 26일 오전 3시35분)에 미국 플로리다주 케이프 캐너버럴에 위치한 케네디 우주센터에서 국내 첫 지구관측용 민간위성인 '세종1호(Sejong-1)'를 성공적으로 발사했다. 세종1호는 발사 후 지상국과의 교신까지 완료했다. 한컴은 세종1호 발사를 통해 인공위성·드론·완성형 초고해상도 센서를 기반으로 우주-항공-지상을 아우르는 영상 데이터 서비스 벨트를 구축하게 됐다. 위성을 통해 얻을 수 있는 영상 데이터를 가공해 이를 필요로 하는 기업에게 판매할 수 있다.한컴은 2023년 상반기에 세종 2호, 하반기에 3호와 4호, 2024년에 5호까지 총 5기의 인공위성을 순차적으로 발사할 예정이다. 5년 내 50기 이상을 발사해 군집위성 체계를 구축한다는 목표다. 내년에 발사할 4기부터는 초소형 인공위성 및 탑재체를 직접 제작해 발사할 방침이다.김 대표는 이러한 신사업들을 추진하기 위한 확실한 경영권 확보와 주주가치 제고를 위해 자사주 매입을 이어가고 있다. 김 대표는 28일 자사주 6만7324주를 매입했다. 그는 지난해 5월 자신이 대표로 있던 특수목적법인 에이치씨아이에이치(HCIH)를 통해 한컴의 지분 9.89%를 인수했다. 이번 지분 매입까지 더해 총 10.16%의 지분을 확보하며 2대 주주의 지위를 공고히 했다. 한컴의 최대 주주는 20.64%(이하 1분기보고서 기준)의 지분율 보유한 한컴위드다. 김 대표가 대표 지위를 유지하고 있는 HCIH는 9.89%의 지분을 보유했다.한컴그룹 전체로 보면 여전히 김 회장이 지배하고 있다. 김 회장은 한컴의 모기업이자 그룹 지배구조의 최상단에 위치한 한컴위드의 최대주주(15.77%) 지위를 유지하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘출범 7주’ 尹 정부, 차세대원전 지원 위해 6개월 된 정책 수정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280019</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 09:16:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2023년도 우리나라의 과학기술 연구개발(R&amp;D)의 방향성이 28일 확정됐다. 지난 5월10일 출범한 윤석열 정부에서 이뤄진 첫 ‘국가연구개발사업 예산 배분·조정’이다. 문재인 정부에서 홀대받던 원자력 분야가 윤석열 정부 출범 7주 만에 국가 R&amp;D 핵심 사업 중 하나로 떠올랐다.과학기술정보통신부(과기정통부)가 마련한 ‘2023년도 국가연구개발사업 예산 배분·조정(안)’은 이날 제21회 국가과학기술자문회의 심의회의에서 확정됐다. 2023년도 주요R&amp;D 예산 규모는 2022년 24조2000억원 대비 1.7% 증가한 24조7000억원이다. 정부는 △전략적 투자 강화 △국민 체감성과 창출 촉진 △선택과 집중을 통한 투자 효율화 등을 주요 정책 방향성으로 잡았다.차세대원전은 ‘전략적 투자 강화’ 분야에 올랐다. 지난 정부에선 찾아볼 수 없던 항목이다. 윤석열 정부는 2023년 차세대원전 분야에 297억원을 투입할 방침이다. 이는 지난해 198억원 대비 50.5% 증가한 수치다. 과기정통부 측은 “원전수출시장 경쟁력 확보를 위해 혁신형 소형모듈원자로(i-SMR)와 제4세대 원자로(비경수형) 등 차세대 원전 관련 기술 역량 제고를 위한 투자를 강화한다”고 설명했다.과기정통부는 차세대원전과 관련한 R&amp;D를 강화하기 위해 지난해 12월 ‘제20회 과학기술관계장관회의’에서 지정한 10대 국가 필수 기술 목록을 일부 수정할 것으로 보인다. 정부는 10대 국가필수전략기술 지정 당시 경기도 고양시 일산 킨텍스 전시장서 열린 ‘2021 대한민국 과학기술 대전’에 국가필수전략기술관을 별도로 설치하며 대대적으로 홍보하기도 했다. 세계 기술패권 경쟁이 과열되고 있는 상황에 대응, 지정된 10개 분야를 집중 육성·보호할 계획이라고 강조했다.윤석열 정부에서 발표된 ‘2023년도 국가연구개발사업 예산 배분·조정(안)’엔 당시 지정된 10대 국가필수전략기술 내역에선 별도로 분류됐던 인공지능(AI)과 첨단로봇·제조를 한 데 묶었다. 두 분야를 묶어 새로 생긴 자리는 차세대원전이 차지했다. 10대 국가필수전략기술을 지정한 지 불과 6개월 만에 수정 방향성이 나타난 셈이다.주영창 과기정통부 과학기술혁신본부장(장관급)은 지난 27일 서울 종로구 정부서울청사에서 ‘2023년도 국가연구개발사업 예산 배분·조정(안)’ 확정 관련 사전 브리핑을 열고 이 같은 변화가 현재 정세를 반영한 결과라고 설명했다. 그는 ‘10대 국가필수전략기술’과 이번 예산안에서 나타난 ‘전략적 투자 강화’ 분야의 변화가 “변화된 주변 상황을 반영한 것”이라는 입장을 밝혔다.그는 “10대 국가필수전략기술의 초안은 지난해 만들어졌는데, 새 정부가 출범하면서 여러 기조가 변경됐다”며 “원자력이 중요한 기술로 떠올랐다는 점에 대한 고려가 필요했다”고 말했다.과기정통부는 이에 따라 10대 국가필수전략기술의 내용을 일부 수정할 방침이다. 주 본부장은 “과학기술혁신본부 주관으로 현재 10대 국가필수전략기술에 대한 수정을 진행하고 있다”며 “올해 8월이나 9월쯤 자세한 내용이 공개될 예정이고 (이번 예산안과) 비슷한 방향성으로 진행될 것”이라고 설명했다.이번 2023년도 국가연구개발사업 예산 배분·조정(안)에 담긴 ‘전략적 투자 강화’ 분야는 크게 △초격자 국가전략기술 △미래 도전적 과학기술로 나뉜다. 초격자 국가전략기술엔 △반도체·디스플레이 △이차전지 △차세대원전 △수소 △5G·6G가 선정됐다. 미래 도전적 과학기술엔 △바이오 △우주·항공 △양자 △인공지능·로봇 △사이버보안이 꼽혔다.과기정통부 관계자는 차세대원전이 주요 R&amp;D 사업으로 꼽힌 배경에 대해 “소형모듈원전(SMR)과 같은 차세대 기술은 지속적으로 정부 차원의 투자가 진행돼 왔다”면서도 “그간 정부의 정책 기조가 ‘탈원전’이라 R&amp;D 사업 전면에 해당 사업을 올릴 수 없었는데, 국제 정세나 국내 상황을 고려해 이번 예산안에 반영된 것”이라고 설명했다.   초격차 전략기술에 1조962억원 투입 초격차 전략기술 분야엔 구체적으로 2023년에 2022년 대비 7.7% 증가한 총 1조962억원이 투자된다. 윤석열 정부에서 강조하고 있는 차세대원전 개발 사업이 여기에 묶였다.반도체·디스플레이 분야엔 4895억원이 투입된다. 이는 2022년 4510억원 대비 8.5% 증가한 수치다. 차세대 시스템반도체 및 디스플레이 핵심기술개발에 중점 투자하고, 민간 수요와의 연계를 바탕으로 고급인력 양성할 방침이다. 팹리스(반도체 설계전문) 기업 지원을 통한 산업 생태계 구축 역시 지원할 계획이다.이차전지 분야엔 올해 대비 31.1% 증가한 992억원이 쓰인다. 공급망 안정화와 새로운 시장 창출을 위한 투자다. 과기정통부 측은 “차세대 이차전지 관련 핵심원천기술 확보에 투자를 확대하고 이차전지 특화 인력양성을 지원할 것”이라고 밝혔다.이 밖에 수소 분야엔 올해 대비 0.5% 증가한 2908억원이, 5G·6G 분야엔 올해 대비 4.3% 증가한 1945억원이 쓰인다.   미래 도전적 과학기술에 2조3944억원 투입 미래 도전적 과학기술 분야엔 전년 대비 11.2% 증가한 총 2조3944억원이 투자된다. 우주·항공 분야에 가장 많은 예산이 반영됐다. 이 분야엔 2023년 8392억원이 투입된다. 이는 올해 7411억원 대비 13.2% 증가한 수치다.우주·항공 분야 예산은 지난 21일 2차 발사에 성공한 ‘한국형 발사체’ 누리호와 관련된다. 김성수 연구개발투자심의국장은 “지난해부터 4차례의 반복 발사 지원이 한국형발사체 고도화 사업으로 총사업비 6874억원으로 통과돼 집행되고 있다”며 “내년도 국비에도 30억원이 포함됐지만, 추후 우주 탐사까지 가능한 차세대 발사체 기술개발 사업은 현재 예비타당성조사 중으로 올해 11월 정도에 결과가 나오면 아마 빠르면 국회 단계에서 포함될 전망”이라고 설명했다.10대 국가필수전략기술 지정 당시 별도 분야로 지정됐던 ‘인공지능·로봇’ 분야는 2023년부턴 같은 예산으로 묶여 투자가 이뤄진다. 2023년엔 7585억원이 투입된다. 이는 올해 대비 11.7% 증가한 금액이다. 과기정통부 측은 “인공지능 활용을 통한 과학·산업난제를 해결하고, 국방·안보 분야 적용을 확대할 것”이라며“ 첨단제조·서비스 등 유망 분야의 지능형 로봇과 관련된 기술개발 및 실증을 지원할 방침”이라고 전했다.첨단 바이오 분야엔 6930억원이 투입된다. 이는 올해 대비 8.6% 증가한 금액이다. 과기정통부는 이 투자를 통해 신·변종 감염병 대응을 위한 백신·신약 개발을 지원할 방침이다. 또 유전자 치료 등을 위한 유전자 편집 기반의 혁신기술개발에 중점 투자하고, 첨단바이오 분야의 전문인력 양성을 지원할 방침이다.양자 분야엔 953억원이 쓰인다. 이는 올해 대비 36.3% 증가한 수치다. 한국형 양자컴퓨팅(50큐비트급) 시스템 구축을 위한 투자를 확대하고, 학문적·산업적 활용 가능성에 대한 도전적 탐색연구 및 적용연구를 지원한다.사이버보안은 부처 협력을 바탕으로 공공 인프라·서비스에 대한 ‘사이버 위협 탐지·대응 관련 기술개발’에 투자가 강화된다. 개인정보 보호·활용을 위한 기술개발과 표준화 연계 역시 지원 분야다. 이 분야엔 올해 대비 8.9% 증가한 1305억원이 배정됐다.   “국가의 질적 성장 도모” 이 밖에 과기정통부는 △집단연구지원 내 ‘혁신연구소 설치(신규3개)’에 112억원 △과학·기술 인재 양성에 5672억원 △학연 협력 플랫폼 구축 시범사업에 54억원 등을 배정했다.또 창의·도전적 기초연구엔 총 2조5800억원이 투자된다. 이는 올해 대비 1.1% 증가한 수치다. 이 예산 중 일부가 신설 사업인 ‘세종과학펠로우십 국외연수 트랙’에 투입된다. 이 사업은 우수한 우수 박사후연구원을 지원하기 위해 마련됐다. 또 우수 신진연구자 대상 10년 장기 지원하는 ‘한우물파기연구’ 사업도 신설됐다.과기정통부는 이와 함께 중소·벤처기업의 질적 성장을 촉진하기 위해 유망 기업의 기술혁신과 혁신역량에 맞춘 다양한 방식의 지원 등을 포함해 총 1조5700억원을 투자한다. 지역 주도로 혁신역량을 강화하기 위해 지역의 전략·주력산업 육성을 위한 기술개발과 지역 내 혁신역량을 결집하기 위한 산·학·연 혁신 플랫폼 구축에도 9600억원이 배정됐다.주 본부장은 “대내외적인 불확실성으로 인해 재정 여건이 어려운 상황이지만, 국가 전략기술 확보, 탄소중립 등 당면한 국가·사회적 과제를 해결하고, 국가의 질적 성장을 도모하기 위해 R&amp;D 투자 확대 노력을 지속할 것”이라며 “올해는 윤석열 정부의 첫 번째 R&amp;D 예산을 마련하는 해로서 R&amp;D 투자를 바탕으로 새 정부의 국정과제를 충실히 이행하고, 경제성장을 뒷받침하여 국민들에게 성과가 돌아갈 수 있도록 관계부처와 힘을 모으겠다”고 강조했다.이번 국가과학기술자문회의 심의를 통해 확정된‘2023년도 국가연구개발사업 예산 배분·조정(안)’은 오는 30일까지 기획재정부에 통보된다. 기획재정부는 인문사회 연구개발사업 등의 편성 결과와 함께 9월 중 내년 정부 예산(안)으로 확정해 국회에 송부할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쌍용차, 18년 만에 국내 기업에 인수...새 주인 KG그룹 '자금력 고평가']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280016</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 09:16:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쌍용차가 2004년 이후 18년 만에 한국 기업을 새로운 주인으로 맞게 됐다. 중국 상하이자동차와 인도 마힌드라그룹 체제에서 쌍용차는 부실이 더욱 심해졌는데, 제조업 경험을 갖춘 국내 기업을 새 주인으로 맞아 정상화에 성공할직 관심이다.최종 인수예정자인 KG그룹은 제조업을 바탕으로 금융과 유통 분야까지 확장한 중견그룹이다. 무엇보다 쌍용차를 정상화할 수준의 자본력을 갖추고 있고, 제조업을 경영할 노하우가 있다는 점에서 긍정적이다. 다만 KG그룹이 급변하는 전기차 시장에 대응할 경쟁력이 없다는 점에서 불확실성은 여전하다는 평이다. 내연기관 차량과 달리 전기차 시장은 기술력과 마케팅, 자본력 등으로 무장한 다수의 중소 규모 경쟁자들이 존재하기 때문이다.쌍용자동차는 28일 오후 보도자료를 통해 "서울회생법원의 허가를 받아 KG컨소시엄을 최종 인수예정자로 선정했다"고 밝혔다. KG컨소시엄에는 신설법인인 KG모빌리티, KG ETS, KG스틸, KG이니시스, KG모빌리언스 등 5개의 KG그룹 계열회사가 참여하고 있다. 또 켁터스 PE와 파빌리온 PE가 재무적 투자자(FI)로 참여하면서 인수 부담을 낮추는데 기여할 계획이다.쌍용차와 매각주간사인 EY한영회계법인은 에디슨모터스컨소시엄과 투자 계약이 해제되면서 스토킹 호스 방식으로 재매각을 추진했다. 지난 5월18일 KG컨소시엄과 조건부 투자계약을 체결했다. 이후 쌍방울그룹의 광림컨소시엄이 인수제안서를 제출했지만, KG컨소시엄이 최고득점자가 됨에 따라 최종 인수예정자로 선정됐다. 광림컨소시엄은 3800억원의 인수대금을, KG컨소시엄은 3355억원을 제시했다.쌍용차는 원매자가 제안한 금액과 원매자의 규모 외에도 조달의 확실성 등을 중요하게 평가했다. 인수 기업의 재무적 불안까지도 고려했다고 설명했다.광림컨소시엄은 인수 후 운영자금으로 7500억원을 제시했지만, 증빙이 가능한 1500억원 외에는 계열사의 유상증자 및 해외 투자자 유치를 통한 전환사채(CB) 발행 등으로 정상화 계획이 다소 단순했다는 입장이다.   KG컨소시엄은 인수 후 5645억원의 운영자금을 투입할 계획이라고 밝혔는데, 전액 자체보유한 자금으로 유상증자에 참여할 계획이라고 제안했다. KG컨소시엄이 광림컨소시엄을 제치고 최종 인수예정자로 확정된 데는 자금력이 가장 컸다는 것이다. 쌍용차는 약 1조5000억원 규모의 빚을 떠안고 있다. 회생채권은 약 8300억원, 공익채권은 약 7700억원 규모이다. KG그룹은 쌍용차 인수 후 당장 갚을 빚만 7000억원이 넘는 상황이다. KG그룹이 당장 급한 빚만 막으면 쌍용차의 경영은 가능하다.이보다 중요한 것은 쌍용차가 글로벌 전기차 시장에서 경쟁력이 있는지다. 현재 쌍용차의 유형자산 중 60%(7069억원)는 토지이며, 11%(1295억원)는 건물이다. 쌍용차는 부동산 빼면 유형자산의 가치가 없는 셈이다. 무형자산은 1706억원인데, 이중 개발비가 1148억원이다. 쌍용차가 전기차 시장에서 얼마나 성과를 낼 수 있을지는 입증된 게 없는 상황이다.  현재 글로벌 전기차 시장은 미국 테슬라와 GM, 독일 폭스바겐, 중국 BYD, 현대차·기아 등이다. 이외에도 리비안과 루시드, 폴스타 등 신생 전기차 업체들이 시장 선점에 나서고 있다. 신생업체들은 업력은 짧지만 주행거리와 성능 등을 무기로 전기차 시장에 도전장을 냈다.이 때문에 KG그룹이 쌍용차 인수를 성사시킨다면 글로벌 시장에서 쌍용차를 어필할 '킬 포인트'가 필요하다. 만약 쌍용차를 전기차 시장에 안착시키지 못한다면 정상화는 요원할 것이라는 게 업계의 관측이다.한편 쌍용차는 오는 7월말 조건부 투자계약을 바탕으로 회생계획안을 작성해 법원에 제출할 계획이다. 이어 채권자 및 주주의 동의를 위한 관계인집회를 8월말 또는 9월초에 개최한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['대홍기획, 아르고 코인회사 50억 투자설', 실제로 이뤄졌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280017</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 08:23:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데그룹의 가상자산사업 진출이 가시화될까. 두 달 전 롯데그룹이 광고계열사 대홍기획을 통해 블록체인 기술기업 '블로코'에 투자한다던 업계발 소식이 현실로 이뤄졌다.  대홍기획은 왜 블로코에 투자했나 28일 대홍기획은 '타법인 주식 및 출자증권 취득결정' 공시를 통해 주식회사 블로코의 주식 9645주를 49억9967만8650원에 취득한다고 밝혔다. 이를 통해 대홍기획은 블로코의 지분 5.7%를 확보하게 됐다. 올 들어 업계에서는 가상자산사업을 검토 중인 롯데그룹이 대홍기획을 통해 블록체인 기업에 대규모 투자를 단행할 것으로 내다봤다. 실제로 지난 4월 블록체인 전문매체 &lt;디센터&gt;는 대홍기획이 블로코에 50억원 규모로 투자하는 방안을 검토 중이라고 전했다.   다만, 당시에는 관련 지분투자를 검토한다고 알려진 만큼 세부적인 내용이나 확정된 정보는 알려지지 않았다. 가상자산과 연계된 사업을 기반으로 포트폴리오를 다각화할 것이라는 전망이 나왔지만, 구체적인 사업 계획 역시 예상하기 어려웠다. 대홍기획이 롯데그룹 마케팅의 전반을 맡고 있는 만큼 '대체 불가능한 토큰'(NFT)을 활용한 마케팅 수단이 나오거나 롯데멤버스 엘포인트를 가상자산으로 발행하는 등의 방법도 거론된 바 있다. 베일에 싸였던 대홍기획의 가상자산 투자 계획은 이 날 공시로 분명해졌다. 해당 공시에 따르면, 이번 투자를 위한 이사회 결의일은 지난 23일이며 관련 계약 및 주금 납입의 경우 다음달 중 종결된다.대홍기획은 해당 공시에서 블로코 지분 취득목적에 대해 "신규 사업기회 창출 및 중장기 성장동력 확보"라고 밝혔다. 이는 최근 SK그룹을 비롯한 대기업들이 자체 가상자산을 발행하며 사업다각화에 몰두하는 것과 일맥상통한다. 2014년 설립된 블로코는 2018년 블록체인 메인넷 '아르고'를 개발한 데 이어 같은 이름의 가상자산을 발행해 코인베이스 등 해외 거래소에 상장했다. 아르고 코인은 국내 거래소인 업비트와 빗썸에도 상장돼 있다.최근 블로코는 자회사 블로코XYZ를 통해 글래드호텔과 NFT 사업을 위한 업무협약을 체결하며 사업다각화에 나섰다. 지난달에는 개인 오디오방송 플랫폼 '스푼라디오'와 NFT 사업 업무협약을 맺는 등 외부기업과의 협업을 꾸준히 이어가는 모습이다. 대홍기획의 투자금과 롯데 계열사를 통한 시너지 효과가 더해지면, 블로코의 블록체인사업 활용처도 대폭 확대될 것으로 보여진다.  메타버스 이어 가상자산까지…블록체인 큰 그림 대홍기획의 블로코 투자는 다양한 측면에서 시너지 효과가 예상된다. 지난해부터 본격적으로 블록체인 기반 신사업을 넓혀온 대홍기획은 사업 포트폴리오에 가상자산까지 추가하게 됐다. 메타버스 사업과 가상자산을 연계해 활용처를 넓히는 한편 블로코 자회사 블로코XYZ를 통한 NFT 프로젝트도 구축할 것으로 예상된다.  실제로 대홍기획은 메타버스 게임 '플레이투게더'의 개발·서비스사인 게임기업 '해긴'과 업무협약을 맺고 올 2월 게임 내 가상편의점인 '세븐일레븐 카이아섬점'을 오픈한 바 있다.    메타버스 편의점인 세븐일레븐 카이아섬점에서는 전주비빔밥, 세븐카페, 바프허니버터팝콘 등 실제 세븐일레븐에서 판매하는 13가지 상품을 구매할 수 있도록 설계됐다. 플레이투게더 안에서 편의점 스태프 룸, 인터랙션 바닥 조명, 키오스크, 택배 서비스 등 세븐일레븐 카이아섬점 매장 공간과 서비스도 제공하는 방식이다. 대홍기획 측은 해당 메타버스 편의점에 1000만명 이상 방문했다고 밝혔을 만큼, 세븐일레븐 카이아섬점을 도입한 플레이투게더도 높은 유입 효과를 본 것으로 알려졌다. 대홍기획은 이에 그치지 않고 지난 3월 메타버스 플랫폼 기업 '오썸피아'에 전략적 투자를 단행했다. 오썸피아는 자체 개발한 확장현실(XR) 디지털망원경 'BORA'와 가상관광 메타버스 플랫폼 '메타라이브'의 개발사로 해당 분야에서 높은 잠재력을 인정받고 있다. 대홍기획은 메타라이브의 브랜딩, 대외 홍보, 광고상품 기획을 전담하며 오썸피아와의 유기적인 협업을 통해 시너지를 도모하는 모습이다.이 달 들어 NFT 전담조직까지 신설한 대홍기획은 블로코 투자로 블록체인 기반 신사업을 강화하는 '큰 그림'을 그려갈 전망이다.대홍기획 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "블로코 투자는 신사업을 위해 다양한 방안을 모색하는 것 중 하나"라면서도 "해당 투자 및 사업 계획에 대해 정확히 말씀드릴 수 있는 단계는 아니다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대웅제약 '펙수클루정', 위식도염 시장 본격 공략]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280012</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 08:23:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대웅제약의 역류성 위식도염 치료제 '펙수클루정(성분명 펙수프라잔염산염)'이 건강보험 급여 등재에 성공, 다음달부터 국내 시장 공략에 본격적으로 나선다.보건복지부(이하 복지부)는 28일 제14차 건강보험정책심의위원회(이하 건정심)을 열고 펙수클루정 40mg에 대해 정당 939원으로 급여 상한금액을 의결했다.   P-CAB 계열 신약인 펙수클루정은 지난해 12월 식품의약품안전처로부터 품목 허가를 받았다. 이후 대웅제약은 건강보험심사평가원에서 진행한 급여 적정성 평가를 통해 대체약제 가중평균가의 90%를 받아들였다. 펙수클루정의 대체약제는 HK이노엔의 케이캡(성분명 테고프라잔)과 프로톤 펌프 억제제(PPI)가 꼽힌다. 케이캡의 보험약가는 정당 1300원으로, PPI 계열 약제는 790원 수준이다. PPI는 위산을 분비하는 효소를 파괴해 위산 분비를 억제하는 방식으로 위식도염을 치료하는 의약품군을 말한다.쉽게 말해 펙수클루정은 시장에서 유통되는 위식도염 치료제의 평균 가격에서 90% 수준인 939원으로 가격이 책정됐다는 의미다.복지부에 따르면 펙수클루정에 대해 건강보험을 적용하지 않을 경우(비급여) 환자는 연간 6만원의 본인부담 비용이 든다. 이번에 펙수클루정에 대한 건강보험이 적용되면서 환자는 연간 본인부담이 1만5000원 수준으로 줄어들게 된다.  펙수클루정의 건강보험 적용 결정은 다음달 1일부터 적용된다. 이에 따라 펙수클루정은 다음달부터 병의원서 위식도염 치료제로 처방되는 건수가 크게 늘 것으로 기대된다. 환자 본인부담이 적어지기 때문에 의사 입장에서도 처방하는 부담이 줄어든다.문제는 위식도염 치료 시장이 얼마나 성장할까에 대한 부분이다. 이미 PPI제제가 시장을 점유하던 상황에서 케이캡이 추가로 시장에 진입한 상황이다. 여기에 더해 펙수클루가 위식도염 치료 시장에 가세하면 기존 시장을 뺏는 상황이 될지, 위식도염 치료 시장 자체가 커질지 지켜봐야 한다는 분석이다. 제약업계 관계자는 “펙수클루가 시장에 합류한다면 기존에 PPI 등을 처방하지 않는 병의원까지 처방에 가세해 위식도염 치료 시장이 한 단계 더 커질 가능성이 크다”면서도 “시장 확대와는 별개로, 각 회사들의 영업 마케팅도 점점 더 치열해질 것”이라고 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[원가율 상승 고심 솔루스첨단소재…일단 투자부터]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280013</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 08:23:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동박과 전지박 등 전기차 배터리 핵심소재를 제조하는 솔루스첨단소재가 북미시장 진출을 위한 투자를 늘린다. 매출원가율 상승으로 적자로 돌아선 솔루스첨단소재가 수익성을 어떻게 개선해 나갈지 관심이다. 28일 솔루스첨단소재는 해외 자회사 볼타 에너지 솔루션(이하 볼타에너지, Volta Energy Solutions S.a.r.l.)가 북미시장 진출을 위한 투자비 조달을 위해 실시하는 유상증자에 참여한다고 밝혔다. 볼타에너지 지분 54.31%를 보유하고 있는 솔루스첨단소재는 이번 유상증자에 참여해 총 2432억원을 투자한다. 이번 신주 취득은 솔루스첨단소재가 볼타에너지에 대여한 채권 원금 8300만달러(약 1068억원)을 상계하고 나머지는 현금 출자를 통해 이뤄진다. 이에 따라 볼타에너지의 금전대여 잔액은 기존 1086억원에서 87억원으로 줄어들었다. 솔루스첨단소재는 이번 지분취득 목적에 대해 “북미시장 진출을 위한 투자비 등 조달과 당사의 지분비율 유지 및 지분희석 방지”라고 밝혔다. 솔루스첨단소재의 해외 사업을 총괄하는 통합법인 볼타에너지는 현재 솔루스첨단소재가 54.31%의 지분을 보유해 최대주주로 있다. 이외에 스카이레이크의 펀드인 스카이레이크에쿼티인베스트먼트II(Skylake Equity Investment II)와 LG에너지솔루션이 각각 40%, 6.28%의 지분 투자자로 참여했다. LG에너지솔루션은 2020년 말 동박사업 시너지를 위해 솔루스첨단소재와 손을 잡았다.솔루스첨단소재는 2021년 말 기준 1만2000톤의 전지박 생산용량을 2026년까지 11만7000톤까지 늘린다는 계획이다. 2025년까지 헝가리 내 생산공장을 3공장까지 확대하는 동시에 캐나다에 공장을 지어 유럽과 북미 지역을 공략할 방침이다.캐나다 퀘벡 공장은 올 하반기 착공에 들어가 2024년 하반기 양산이 목표다. 추가 증설은 시장 상황을 고려해 검토할 예정이며 투자비는 부지, 공장, 설비를 포함해 총 4000억원이 잡혀 있다. 솔루스첨단소재는 글로벌 전기차 시장 상황이 긴박하게 돌아감에 따라 주도권을 잡기 위해 대규모 투자를 벌이고 있는데, 비교적 신사업인 전지박 사업에서 아직 적자가 발생하며 수익성 악화 문제를 겪고 있다.  올 1분기만 하더라도 솔루스첨단소재는 전년 동기 대비 39.2% 증가한 1236억원의 매출을 올렸으나, 24억원의 손실을 내 적자로 돌아섰다. 연간으로 봐도 2020년 304억원 수준의 영업이익은 2021년 20억원으로 감소해 꾸준히 수익성이 악화하는 추세다. 전지박 등 신사업 투자가 이어지고 공장가동 초기에 일회성 비용이 많이 들어간 탓으로 분석된다. 특히 매출원가율 통제에 어려움을 겪는 것으로 보인다. 2020년 연간 매출원가율은 66.6%를 기록했으나 1년 만에 매출원가율이 79.5%로 확 뛰었다. 올 1분기 매출원가율은 85.8%에 달해 빠른 속도로 원가율이 상승했다. 이에 따라 올 2분기 솔루스첨단소재가 어떤 실적을 내놓을지에 관심이 모이고 있다. 증권가에서는 솔루스첨단소재가 2분기 흑자전환할 것이라는 전망을 내놓은 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[친절한B씨]인공지능에 빠진 네이버, 'D2SF' 활용법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280010</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 07:15:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 '인공지능(AI)'에 빠진 건 꽤 오래 전부터입니다. 네이버는 2000년부터 '인공지능'이라는 말을 써왔습니다. 네이버는 당시 검색엔진 '넥서치'를 개발했는데요. 그러면서 "검색 엔진도 인공지능 시대"라고 표현했죠. 최근에는 AI 사랑이 조금 더 깊어진 듯합니다. AI가 트렌드로 자리잡았다는 점이 가장 큰 이유겠지만, 출시하는 대부분 서비스에 AI를 적용할 만큼 적극적으로 활용하고 있습니다. 최근 출시한 '클로바 MD' 기술도 AI와 결부된 기술입니다. 네이버는 쇼핑몰 MD(머천다이저)처럼 고객 구매 의도를 파악, 상품을 전시하고 추천하는 AI를 커머스 솔루션마켓에 선보였습니다.  이외에도 독거 어르신 및 중장년 1인 가구를 위한 AI콜 서비스 '클로바 케어콜', '똑똑선물샵'과 네이버 쇼핑 '선물하기'에 적용된 선물·메시지 추천 AI 등 수많은 서비스에 AI가 탑재됐습니다.  스타트업 투자도 'AI 솔루션' 집중 네이버 AI 사랑은 '스타트업 투자'에서도 엿보입니다. 네이버 스타트업 양성조직 D2SF(D2 Startup Factory)는 28일 서울 서초구 'D2SF＠강남'에서 '네이버 D2SF 밋업' 행사를 열었습니다. D2SF가 새롭게 투자한 스타트업 2곳과 최근 후속투자를 진행한 스타트업 2곳을 소개하는 자리였습니다. 신규 투자 스타트업은 △AI 모델을 4비트 이하로 경량화해 가속화하는 솔루션 개발 업체 '스퀴즈비츠' △AI 기반 학습 데이터 생성·합성 솔루션을 개발 중인 '젠젠AI'입니다.  두 스타트업 대표가 직접 사업 모델을 설명했는데요. 김형준 스퀴즈비츠 대표는 "글로벌 기업들이 초거대 AI 모델 개발에 힘쓰고 있다. 모델이 커지면서 성능이 좋아졌지만, 새로운 문제도 생겼다. 바로 비용 문제"라고 설명했습니다.그러면서 "여전히 작은 모델을 사용해야 하는 드론, VR(가상현실)·AR(증강현실) 등이 있는데 이들은 기술 발전으로 개선된 좋은 성능을 누리지 못한다. AI 경량화를 통해 이런 문제를 해결하려고 한다"고 덧붙였습니다. 그는 "대부분 딥러닝 모델은 32비트 데이터를 사용한다. 굉장히 정밀한 표현이 가능하지만, 반대로 표현에 상당한 데이터가 사용되는 꼴이다. 32비트 대신 8비트, 4비트, 2비트 등 작은 단위로 표현할 수 있다면 연산 속도도 빨라질 것이다. 이때 문제는 '표현력과 정확도가 유지될 수 있느냐'인데, 이를 유지할 수 있다는 게 스퀴즈비츠 기술력"이라고 강조했습니다. 스퀴즈비츠는 네이버 클로바와 AI 모델 경량화 기술검증(PoC)을 진행하고 있습니다. 이날 양상환 네이버 D2SF 리더는 "스퀴즈비츠는 올해 창업했음에도 PoC 결과가 너무 잘 나왔다"고 스퀴즈비츠 기술력을 인정하는 모습을 보였습니다. 젠젠AI는 이미지·영상 AI 기술을 보유한 업체입니다. 설립한 지 5개월이 지난 신생 스타트업인데요. 지금은 AI 학습 데이터를 자동으로 생성·합성하는 솔루션을 개발하고 있습니다. 젠젠AI는 D2SF 투자를 기점으로 연구개발(R&amp;D)에 집중하겠다는 계획을 밝혔는데요. 조호진 젠젠AI 대표는 "지금까지 예산 확보를 위해 국가 과제에 집중했고, 6~7개가 마무리됐다. 하반기부터는 R&amp;D에 집중할 방침"이라고 전했습니다. 그는 시장조사업체 가트너(Gartner) 데이터를 인용하며 "2027년부터 합성데이터 없는 AI 개발은 불가능할 것으로 예상한다. 저희가 개발하는 기술은 데이터 가공업체, 드론·무인항공기, 자율주행 부문 등에 적용될 수 있을 것으로 전망하고 있다"고 밝혔습니다.  스타트업 투자 목적은 '시너지' 이날 소개된 스타트업들의 사업 내용도 흥미로웠지만, 양상환 네이버 D2SF 리더가 오프닝과 질의응답 시간에 밝힌 D2SF 방향성도 살펴볼 필요는 있는데요. 양 리더는 D2SF가 스타트업 투자에 나서는 이유는 명확하다고 밝혔습니다. 향후 시너지를 고려한다는 건데요. 양 리더는 "6~7년 동안 강남에서 스타트업 짝사랑하던 시간 있었는데, 짝사랑 결실이 맺어지고 있다. 짝사랑 결과물을 시너지라고 표현하고 싶다"고 전했습니다. 네이버는 단기간 시너지를 기대할 수 있고 입주 의지가 있는 기업들을 'D2SF＠분당'에 입주시켜 R&amp;D에 집중할 수 있도록 돕고 있습니다.   또 가치 제안서 작성 단계부터 '시너지'를 고려한다고 강조했습니다. 양 리더는 "가치 제안을 할 때 어떤 각도에서 이 팀에 투자하고 싶고, 어떤 관점에서 관계를 맺고 싶다고 전달한다"고 강조했습니다.그러면서 "향후 이런 관점에서 저희(네이버)와 콜라보하면 좋을 것 같다는 등의 말을 한다. 물론 계약에 포함되는 내용은 아니지만, 미래를 같이 걷자고 제안하고 (스타트업이) 이에 동의할 때 투자를 이어간다"고 덧붙였습니다. 현재 D2SF 투자 비중은 AI 부문에 쏠려있습니다. 양 리더는 "네이버는 AI 부문 투자 데이터가 압도적으로 많다. 이런 방향성을 갖고 있구나, 이런쪽 집중하면 좋겠네 힌트를 얻었으면 좋겠다"고 말했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[공공이 민간 매출 역전…김동훈 NHN클라우드 대표의 자신감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280011</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 07:15:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["현재 클라우드 매출 중 민간이 60%, 공공이 40%다. 하지만 현재 공공 물량 수주 속도를 보면 올해 연말 쯤 공공의 매출 비중이 민간을 앞지를 것으로 보인다."김동훈 NHN클라우드 공동대표는 28일 서울시 강남구 그랜드 인터컨티넨탈 서울 파르나스에서 열린 클라우드 컨퍼런스 'NHN Cloud make IT' 기자간담회에서 공공 클라우드 시장에서 사업을 더욱 확대할 수 있다는 자신감을 내비쳤다.NHN클라우드와 같은 CSP가 최근 주목하고 있는 공공 시장은 행정안전부(이하 행안부)가 진행 중인 '행정·공공기관 정보자원 클라우드 전환·통합 추진계획'(이하 공공 클라우드 전환 계획)이다. 지난 2021년부터 2026년까지 총 8600억원의 예산이 투입되는 이 사업은 행정기관과 공공기관이 운영 중인 모든 정보시스템 1만9개를 클라우드로 전면 전환·통합하는 것이 골자다. 윤석열 정부의 '110대 국정과제’에도 '공공 분야에서 민간 클라우드와 상용 소프트웨어를 우선 이용한다'는 내용이 들어가면서 탄력을 받고 있다.CSP는 Cloud Service Provider의 약자로 클라우드 서비스 제공 사업자를 뜻한다. 기업의 데이터가 실제로 저장될 클라우드 인프라와 플랫폼 서비스를 제공한다. NHN클라우드를 비롯해 KT·네이버클라우드·LG유플러스 등이 대표적인 국내 CSP로 꼽힌다. 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS) 에저·구글 클라우드 플랫폼(GCP) 등 글로벌 CSP들도 국내 시장에서 사업을 펼치고 있지만 공공 시장에는 진입하지 못하고 있다. 공공 시장에서 클라우드 사업을 하려면 CSAP 등 각종 보안인증을 획득해야 한다. 한국인터넷진흥원(KISA)에 따르면 CSAP 인증을 획득한 기업은 KT·네이버클라우드·NHN클라우드 등 62개로, 모두 국내 기업이다. KISA는 글로벌 기업에게 장벽을 친 것은 아니라는 입장이다. 하지만 글로벌 기업들은 CSAP와 같은 보안인증이 사실상 공공시장에서 글로벌 기업을 배제하는 수단으로 활용된다고 보고 있다. 글로벌 기업들이 진입하지 못하다보니 공공 클라우드 시장은 국내 기업들의 격전지가 됐다. 공공보다 민간 클라우드 시장의 규모가 더 크지만 국내 CSP 입장에서는 우선 공공시장을 최대한 활용해 구축 사례(레퍼런스)를 확보해야 한다. 민간 시장에서는 AWS·MS에저·GCP와 같은 글로벌 기업들과 힘겨운 경쟁을 펼쳐야 하기 때문이다.행안부가 추진 중인 공공 클라우드 전환 계획은 1차는 MSP가 주 사업자로 사업을 수행하는 형태가 많았지만 2차에서는 CSP가 전면에 나서 사업을 수행하는 경우가 늘고 있다. MSP는 Managed Service Provider의 약자로 클라우드 관리 서비스 사업자를 말한다. 기존 업무 시스템과 데이터를 클라우드 기반으로 전환하고 싶어하는 기업을 대상으로 컨설팅을 통해 적절한 CSP와 방법을 제시한다. 이후 클라우드로의 업무 데이터 이관과 이후의 유지보수까지 담당한다. 공공시장에 참여하는 주요 국내 MSP로는 삼성SDS·쌍용정보통신·대신정보통신 등 전통적인 SI(시스템통합) 사업을 펼치던 IT 서비스 기업들이 꼽힌다. 이들은 그간의 공공 및 민간 SI 사업 수행 경험을 바탕으로 클라우드 컨설팅 및 전환 역량을 보유했다.이같은 경쟁 상황 속에서 NHN클라우드는 자사의 경쟁력으로 △기술력 △MSP 파트너십 △보안 역량을 꼽았다. 김 대표는 기술력에서는 오픈스택의 활용 능력을 꼽았다. 오픈스택이란 공개된 소프트웨어 기반으로 제작된 클라우드 운영체제(OS)를 말한다. CSP들은 클라우드 인프라를 운영하기 위해 OS가 필요한데 NHN클라우드는 자체 개발하기보다 공개된 오픈스택을 택했다. 기업들은 2개 이상의 CSP를 사용하는 멀티 클라우드를 택하는 사례가 늘고 있다. 이 경우 서로 다른 사업자들의 클라우드가 유연하게 이어지고 자동화되는 것이 중요한데 이때 오픈스택이 강점이 있다는 설명이다. 김 대표는 "OS를 클라우드마다 별도로 적용하면 API도 따로 만들어야 하고 관련 서비스를 담당하는 써드파티에서 플러그인을 지원하지 않으면 적용하기 어렵다"며 "반면 오픈스택은 API(애플리케이션 프로그래밍 인터페이스)가 표준화돼있어 범용성과 확장성에서 유리하다"고 설명했다.행안부의 공공 클라우드 전환 계획과 함께 각 지방자치단체들의 클라우드 전환 사업도 쏟아질 전망이다. 이때 CSP 입장에서 중요한 것은 각 지자체의 MSP와의 협업이다. 클라우드 컨설팅·전환·유지보수 등을 담당할 MSP와 함께 사업에 입찰하는 경우가 많기 때문이다. 김 대표는 "공공 사업은 서비스를 유지보수하는 것이 특히 중요해 MSP와의 협업이 필수적"이라며 "지자체별 MSP와 파트너십을 (경쟁사에 비해) 선점을 많이 했다"고 말했다.NHN클라우드가 보안에서 자신감을 보인 것은 각종 인증과 경험이 배경으로 꼽힌다. 회사는 ISO 27001, CSA Star 등 해외 인증과 CSAP, ISMP-P 등의 보안 인증을 확보했다. 또 안랩과 펜타시큐리티 등 클라우드 보안을 제공하는 기업들과도 협업하며 보안 경쟁력을 키웠다. 최부걸 NHN클라우드 클라우드사업팀장은 "요구하는 보안 수준이 높은 게임과 금융 분야에서 클라우드 구축 경험을 보유했다"며 "국가정보원과 KISA를 통해 보안 협의체에도 참여하며 보안 경쟁력을 갖췄다"고 말했다.NHN클라우드는 공공 클라우드 전환 사업에서 행안부와 과학기술정보통신부 등 중앙 부처를 비롯해 경상남도, 광주광역시, 전라남도 등 지자체에 클라우드를 공급했다.김 대표는 당초 올해 목표 매출을 1600억원으로 책정했지만 현재까지의 수주 상황을 봤을 때 목표치를 넘어설 것으로 내다봤다. 또 오는 2026년까지 연 매출 8000억원을 달성하겠다는 각오다. 그는 IPO(기업공개) 계획을 묻는 질문에는 계획이 없다는 입장을 보였다. 김 대표는 "BEP(손익분기점)는 맞췄지만 경쟁하기 위해 더 많은 투자가 이뤄져야 하는 시점"이라며 "IPO 계획은 없다"고 말했다. NHN클라우드는 당초 NHN의 클라우드 사업으로 있었지만 올해 4월1일 분사해 독립 기업으로 클라우드 사업을 펼치고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘반짝 흥행’ 그친 서정진의 ‘청정국’ 공언…셀트리온, 코로나19 치료제와 결별]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280008</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 07:15:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“봄이 오기 전에 우리나라가 코로나19 청정국가가 되기를 바랍니다.”서정진 셀트리온 명예회장(당시 회장)이 지난 2020년 11월25일 ‘글로벌 바이오포럼 2020’ 기조발표에서 한 말이다. 서 명예회장의 이 같은 포부는 채 2년이 안 돼 멈춰 섰다. 셀트리온이 28일 코로나19 치료제 개발을 잠정 중단하기로 했기 때문이다.서 명예회장은 글로벌 바이오포럼 개최 5일 전 국내 한 언론과의 인터뷰에선 “한국이 전세계에서 가장 먼저 국민이 마스크 없이도 일상생활을 할 수 있는 ‘코로나 청정국’이 될 것”이라고 공언하기도 했다. 기조발표보다 확실한 단어를 사용, 코로나19 치료제 개발에 대한 자신감을 드러냈다.서 명예회장이 ‘코로나19 청정국’을 언급하자, 셀트리온은 시장의 주목을 한 몸에 받았다. 증권가에선 셀트리온이 코로나19 치료제를 상용화할 경우 해당 품목에서만 약 3조원의 매출이 나올 수 있으리라는 분석도 내놨다. 주가는 이에 따라 급등했다. 2020년 10월 23만원 선을 기록하던 주가는 2020년 12월 38만원 선까지 치솟았다.셀트리온은 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나(성분명 레그단비맙)’을 상용화하는 성과를 냈다. 2021년 9월 식품의약품안전처(식약처)로부터 정식품목 허가를 획득, 국내 1호 코로나19 치료제 개발이란 트랙레코드를 쌓았다.셀트리온이 코로나19 치료제를 내놨지만 서 명예회장이 공언한 ‘청정국’은 오지 않았다. 렉키로나의 매출 역시 3조원 매출이란 기대치에 한 참 못 미친 약 1500억원에 그쳤다. 렉키로나는 2021년 1분기부터 4분기까지 매출로 잡혔으나, 2021년 1분기부턴 실적에 반영되지 않고 있다.  렉키로나가 회사의 사업적 성과로 이어지지 못한 배경으론 ‘효능 한계’가 꼽힌다. 렉키로나 투약은 중증 진행 위험성 높은 경증·중등증 환자만을 대상으로 한다. 처음부터 렉키로나를 적용할 수 있는 환자군이 제한됐던 셈이다.특히 렉키로나가 현재 우세종으로 자리 잡은 코로나19 변이 바이러스 오미크론에 큰 효능이 없다고 분석됐다는 점이 회사 입장에선 치명적인 지점으로 작용했다. 중앙방역대책본부가 이를 계기로 지난 2월부터 렉키로나의 국내 투약을 중단시켰기 때문이다. 렉키로나는 식약처로부터 조건부 승인을 획득한 지난해 2월부터 국내 공급 중단 직전까지 약 5만2000명의 국내 환자에게 투여됐다.서 명예회장의 ‘코로나19 청정국’ 공언을 뒷받침한 렉키로나는 결국 ‘반짝 흥행’에 그친 셈이다. 주가는 이에 따라 급락했다. 28일 기준 셀트리온 1주는 17만원 선에 거래되고 있다.  셀트리온은 렉키로나의 국내 투약 중단 이후 후속 치료제 개발에 매진했다. 정맥투여 방식인 렉키로나보다 접근이 쉬운 흡입형에, 코로나19 변이 바이러스에도 대응이 가능한 치료제 개발을 통해 ‘분위기 반전’을 꾀했다. 흡입형 항체치료제는 현재 임상 1상 완료한 상태다. 코로나19 변이 바이러스에도 대응이 가능할 것으로 기대되는 후보물질인 CT-P63을 추가한 흡입형 칵테일 코로나19 치료제의 경우, 글로벌 임상 3상 임상시험계획을 일부 국가에서 승인받기도 했다.셀트리온은 그러나 이날 렉키로나 후속으로 진행하던 치료제에 대한 개발을 잠정 중단하기로 했다. 회사는 ‘오미크론 변이 이후 급변하고 있는 글로벌 코로나19 환경에 대응’이란 이유를 들었다. 회사 측은 “오미크론 하위 변이의 전세계 확산과 백신처방 확대로 코로나바이러스의 풍토병 전환이 급속도로 진행되고 있다”며 “글로벌 규제기관들이 요구하는 임상 3상 환자 규모가 예상보다 커지고 있어 사업 타당성이 미미할 것으로 판단했다”고 전했다. 흡입형 코로나19 항체치료제의 개발에 드는 비용이 점차 커지고 있는 데다, 상용화 성공하더라도 사업적 효과가 크지 않으리라고 판단했단 설명이다.셀트리온 측은 또 “규제기관들이 본격적인 엔데믹 진입에 발맞춰 긴급승인과 같은 ‘패스트트랙’ 절차를 지양하는 등 임상 환경은 점차 까다로워지고 있는 실정”이라며 “실제 일부 글로벌 제약사들이 최근 고위험군이 아닌 표준 위험군을 대상으로 실시한 코로나19 치료제 임상에서 병원성 약화로 유효성을 입증하지 못하면서 규제기관들의 문턱은 더욱 높아지고 있는 것으로 알려졌다”고 덧붙였다.  셀트리온의 코로나19 치료제 후속 개발 잠정 중단이 해당 분야에서의 ‘완전히 철수’를 의미하지는 않는다. 회사는 팬데믹 초기부터 구축해온 코로나19 대응 칵테일 후보항체 풀(Pool)에 대한 관리와 연구는 지속하고, 광범위한 변이에 대응할 수 있는 코로나19 항체 치료제의 연구 및 평가는 지속할 계획이다. 코로나19 치료제 개발에서 축적한 신약 개발 노하우와 플랫폼 기술 경험은 필요시 즉시 투입해 의약품 개발과 상용화를 빠르게 진행하겠다는 전략도 유지한다.회사는 또 향후 팬데믹에 대비할 수 있는 mRNA 백신과 경구용 코로나19 치료제의 개발 플랫폼 연구도 계속 진행한다. 셀트리온은 중·저소득 국가의 치료제 접근성 확대를 위해 그룹차원에서 확보한 제네릭 라이선스에 따른 경구용 코로나19 치료제 제품도 개발하고 있다. 해당 치료제는 2023년 초 공급이 목표다.셀트리온 관계자는 “코로나19 발생 직후부터 항체치료제 개발에 집중해 국내 최초로 코로나19 항체치료제 개발 및 상용화에 성공하고 국내외에 공급하는 등 글로벌 팬데믹 극복에 적극적으로 기여해 왔으나, 오미크론 하위 변이의 확산으로 인한 코로나19 치료제의 임상·허가 환경이 변화하고 있다”며 “엔데믹 전환을 앞둔 상황에서 셀트리온은 국제적 환경변화를 주시해 코로나19 치료제 개발방향을 재정비하고, 현재 임상 및 허가를 앞둔 다양한 파이프라인의 개발에 매진해 대한민국 바이오산업의 발전과 기여를 위해 최선을 다할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG엔솔, '고금리 시대'에 대출이자 1%대..."금리보다 경기침체가 걱정"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280006</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 06:22:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 연준이 내달 또 금리를 0.75%p 인상하는 '자이언트 스텝'을 예고했다. 올해 연말 미국의 기준 금리는 최소 3.4%, 한국은 최소 2.7%에 도달할 것이라는 관측이다. 전 세계적인 인플레이션으로 인해 금리가 빠르게 오르고 있다.기업들의 투자 및 재무 전략도 변화가 불가피한 상황이다. 특히 배터리 및 전지 소재 기업은 미국와 유럽에 생산기지를 짓고 있어, 증설에 필요한 투자금을 금융권 등에서 차입하고 있다. 글로벌한 금리 인상 흐름에 따라 투자 및 재무 전략을 일부 조정해야 한다는 설명이다.점유율 기준 글로벌 2위 업체인 LG에너지솔루션은 어떨까. LG에너지솔루션의 1분기 감사보고서에 따르면 LG에너지솔루션은 이자율이 1% 변동시 세전 손익 및 자본에 각각 493억원이 증감된다고 밝혔다. 이자율이 1% 오를 경우 금융비용이 493억원 증가하고, 반대로 이자율이 1% 하락할 경우 493억원 절감된다는 설명이다.  이는 LG에너지솔루션이 대출 금리 변동에 따라 지출할 이자비용의 증감폭을 설명한 것이다. 이는 기준 금리의 변동과는 무관하다. 다만 기준금리가 오를 경우 시중금리에도 영향을 미쳐 기업의 대출 금리에도 영향을 미친다.산업연구원에 따르면 금리가 1% 오를 경우 중소기업의 금리가 0.64%, 대기업의 경우 0.57% 오른다. 가산금리를 적용하면 중소기업의 가산금리는 1.69%, 대기업은 1.17% 오르게 된다. LG에너지솔루션과 같은 대기업의 경우 다수의 금융기관을 통해 다양한 기업 대출 상품을 고를 수 있다. 높은 신용등급을 바탕으로 다양한 상품 중 가장 이자부담이 낮은 상품을 골라 차입하는 것이다.그럼에도 기준금리가 각국에서 오르고 있어 LG에너지솔루션은 금융 부담이 커질지 주시하고 있다. LG에너지솔루션이 이자율 위험을 평가한 결과 지난해 말에는 금리가 1% 오를 경우 370억원 규모의 손실이 발생할 것으로 판단했다. 올해 1분기에는 493억원의 손실이 발생할 것으로 전망해 1개 분기만에 33% 증가했다.이는 올해 1분기 LG에너지솔루션의 총차입금이 증가한 영향으로 풀이된다. 올해 1분기 LG에너지솔루션의 총차입금은 7조2988억원을 기록했다. 지난해 말에는 6조9691억원을 기록했는데, 이 기간 동안 4.7%(3296억원) 증가했다.올해 2분기 미국 연준은 1.25%p의 금리 인상을 단행했고, 내달 0.75%p의 자이언트 스텝을 추가로 단행할 것으로 예상된다. 한국은행은 지난 1월과 4월에 걸쳐 각각 0.25%p씩 금리를 올렸다. 올해 하반기에도 추가적인 금리 인상이 예상된다. 미국은 앞으로 1.5%p 이상, 한국은 1%p의 금리 인상이 예상된다.이는 금융권 등에서 차입한 기업의 금융부담을 가중시킬 전망이다. LG에너지솔루션은 미국과 유럽 등에 공격적으로 증설하면서 국내외 금융기관 등에서 외화차입금을 빌렸다. 올해 1분기 기준 외화차입금은 5조6120억원(원화가액 기준)에 달했다.LG에너지솔루션의 외화대출 금리는 유리보(EURIBOR) 3월물에 0.5%에서 1.5%를 더한 수준이다. 지난 24일 기준 유리보 3월물의 금리는 마이너스(-) 0.218%이다. 이를 보면 LG에너지솔루션은 이자율이 3% 이상인 외화 사채를 제외하면 1% 내외의 금리로 금융기관에서 차입하고 있다.올해 1분기 LG에너지솔루션은 192억원을 기록했다. 전분기에는 149억원이었는데, 이 기간 동안 28.6%(42억원) 증가했다. 같은 기간 금융기관 이자는 4억원 줄었는데, 사채 관련 이자는 6억원 증가했다. LG에너지솔루션의 회사채 규모는 2조761억원에 달한다.유리보 금리는 미국의 금리인상에 따른 하방 추세로 하락하는 반면 외화사채는 3% 이상의 금리를 내고 있어 이자비용이 증가한 것이다. 올해 1분기 감사보고서에 따르면 LG에너지솔루션의 향후 투자액은 10조3626억원으로 집계됐다. 미국에 2026년까지 8조4008억원을 투자하고, 중국과 폴란드에 각각 1조1562억원, 8056억원을 추가로 투자할 계획이다.  LG에너지솔루션은 2025년까지 400GWh 이상의 생산능력을 갖출 계획이다. 북미 지역에서만 전기차 250만대분에 탑재할 배터리를 생산한다는 전략이다. 지난 4월 기준 LG에너지솔루션은 수주 잔고만 300조원에 달하고 있고, 앞으로 전동화 전환이 빨라질수록 수주잔고는 빠르게 늘어날 전망이다.LG에너지솔루션은 IPO(기업공개)를 통해 약 10조원을 조달했다. 1분기 현금성 자산은 5조1612억원(은행예금 1조5억원)을 기록했다. 증설에 필요한 모든 자금을 현금성 자산으로만 활용할 수 없다. 금융권 대출, 유상증자, 지분 매각 등 여러 루트를 활용해 자금을 조달할 있다. 다만 글로벌 금융시장이 불안정해질 수 있어 기업 금융을 활용한 자금 조달 방안은 꼼꼼하게 비용을 따져봐야 할 것으로 예상된다. 경기 침체 상황에서 전기차 시장이 위축될 수 있어 투자 계획도 달라질 수 있을 전망이다. 전기차 업계 관계자는 "LG에너지솔루션은 고금리보다 경기침체로 인한 전기차 소비 둔화를 우려할 것"이라며 "코로나19 초창기 경기침체의 우려가 있었지만 전기차 소비는 줄지 않았는데, 이번 경기침체는 전기차 판매에 영향을 미칠 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[민영화 20주년 KT 'RE100' 가입…2050년 완전 탄소중립 선언]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280003</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 03:42:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 RE100 가입 기업이 됐다. 2050년까지 그룹 내 전체 사용 전력을 100% 재생 에너지로 대체하겠단 포부다. 이를 위해 2002년 민영화 이후 추진해온 에너지 절약 운동을 확대하고 그룹 내 자원을 활용한 자체 재생 에너지 확보, 에너지 신기술 연구개발(R&amp;D)에도 박차를 가할 계획이다. RE100은 '재생에너지(Renewable Electricity) 100%'의 약자다. 글로벌 비영리단체 '기후 그룹(The Climate Group)'과 글로벌 환경경영 인증기관 '탄소정보공개 프로젝트(CDP)’가 2014년부터 추진해오고 있는 캠페인이다. RE100에 가입한 기업은 2045년~2050년까지 기업이 사용하는 에너지 100%를 재생에너지로 전환하는 완전 탄소중립을 실현해야 한다. 현재 구글과 애플 등 글로벌 기업을 포함한 전세계 370여개 기업이 자발적으로 RE100에 참여 중이다. 국내에선 2020년 SK 그룹사 6곳을 시작으로 현대·기아차, KB금융그룹, LG에너지솔루션 등이 RE100을 선언했다. KT는 19번째다.KT의 1차 목표는 2030년까지 재생에너지 대체 40%를 실현하는 것이다. 이를 위해 먼저 2025년까지 자체 재생 에너지 확보와 에너지 신기술 R&amp;D를 강화한다. 이어 REC 구매, 녹색프리미엄, PPA 계약(전력구매계약) 등 외부 자원 활용에도 나설 방침이다. REC는 신재생 에너지로 전기를 생산한 사업자에게 발급되는 증명서인데, 이를 구매한 기업은 구매한 만큼의 재생에너지 발전 실적을 인정받을 수 있다. 녹색 프리미엄도 REC와 유사하다. 기업이 한국전력에 별도의 요금을 납부하고 재생에너지로 생산된 전력을 구매하면 RE100 실적으로 인정받을 수 있다. KT는 2002년 민영화와 함께 전국 사업장에서 에너지 절약 운동을 시작했다. 2005년 에너지 절약 추진위원회를 구성하고 태양광과 지열 에너지 도입, 스마트그리드 제주실증단지 참여 등의 성과를 냈다. 2013년에는 에너지 효율화를 넘어 전체 환경 분야를 아우르는 '환경경영위원회'를 구성했다. 이런 체계 아래 KT가 지금까지 이룬 친환경 성과는 △세계 최초 지능형 통합에너지 관리 플랫폼 KT-MEG 도입  △재생에너지 확대를 위한 85개소의 태양광 발전소 운영 △AI 빌딩오퍼레이터 등을 통해 에너지 수요 예측량 대비 매년 4만 톤 이상의 온실가스를 절감 등이 있다. 이를 통해 에너지 집약도(매출 1억원 당 온실가스 배출량)는 2007년 대비 32% 개선됐다.이밖에 KT는 지난해 온실가스 감축으로 얻은 배출권 수익의 일부를 활용한 취약계층 대상 에너지 나눔을 추진한다. 사회문제 해결을 위해 지난해 KT 주도로 출범한 '광화문 원팀'이 에너지 취약계층 1000 가구의 전기 요금을 지원할 계획이다. 김무성 KT ESG경영추진실장 상무는 "앞으로도 RE100 이행을 위한 에너지 분야 R&amp;D에 더 박차를 가하고 사회 전체의 탄소중립 실현을 선도할 수 있도록 최선을 다하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘탄소 포집해 재활용’…롯데케미칼, 수소경제 이끈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280004</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 03:42:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수소 사업에 대규모 투자를 벌이는 롯데케미칼이 친환경 수소 에너지를 만들기 위한 탄소 포집 기술 개발에 나선다. 28일 롯데케미칼은 기체분리막 탄소 포집 기술을 고도화한 뒤 추후 관련 설비 설치 시 이를 활용할 계획이라고 밝혔다. 앞서 롯데케미칼은 지난 8일 과학기술정보통신부 CCU(Carbon Capture, Utilization: 이산화탄소 포집 및 활용) 분야 국책과제에 참여하는 12개 기관 중 공동연구기관으로 선정된 바 있다. 이번 프로젝트는 일일 100톤 이상의 탄소를 포집하고 활용하는 공정을 개발하는 것으로, 롯데케미칼은 기체분리막을 이용한 탄소포집 기술을 담당한다. 롯데케미칼은 기체분리막 CCU 기술을 활용해 블루수소 생산 과정에서 발생되는 연소배가스를 대상으로 하는 기술 개발을 진행한다.‘블루수소’는 생산 과정에서 이산화탄소가 배출되지만 CCU 기술로 포집해 대기 중에 퍼지지 않는 방식으로 만든 수소를 말한다. 화석연료 기반으로 생산되는 ‘그레이수소’에 비해 친환경적이고 물을 전기분해해 만드는 ‘그린수소’보다는 효율적이라는 장점이 있다. 롯데케미칼은 액화 공정 중 손실되는 가스에서 탄소를 재회수하는 부분까지 기술을 확대해 경쟁력을 강화한다는 방침이다. 롯데케미칼은 지난해 3월 여수 1공장 내에 국내 화학사 최초 기체분리막 CCU 파일럿 설비를 설치하고 9개월 간의 실증 운영을 진행했다. 이를 통해 탄소 포집용 기체분리막의 성능 검증을 완료했으며 실증 과정에서 수집, 분석한 데이터 및 운전 기술을 바탕으로 대산공장에 글로벌 화학사 최초 분리막 탄소포집 상용화를 추진하고 있다. 황진구 롯데케미칼 기초소재사업 대표는 “롯데케미칼의 기체분리막 탄소포집 기술이 이번 과제를 통해 블루수소 생산 현장까지 활용되는 것에 의의가 있다”며, “롯데케미칼은 해당 기술의 추가 연구를 통해 활용도를 확대함으로써 탄소 중립에 기여할 수 있도록 노력할 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTX가 인수 관심 보이자…로빈후드 14% 급등]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280001</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 01:38:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[암호화폐 거래소 FTX가 온라인 주식거래 플랫폼 로빈후드(HOOD) 인수를 검토 중이라고 블룸버그통신이 27일(미 현지시간) 보도했다. 이미 지난달 FTX의 CEO이자 최고경영자인 샘 뱅크맨-프라이드가 로빈후드 지분 7.6%(6억4800만달러)를 공개하며 FTX의 로빈후드 인수 가능성이 고개를 든 바 있다. 뱅크맨-프라이드 CEO는 지난 24일 이메일 성명을 통해 "로빈후드의 사업 전망과 협력 방안에 대해 긍정적으로 생각하지만, 구체적인 M&amp;A 논의는 없다”고 말했다. 블룸버그 보도에 따라 로빈후드 주가는 27일 14% 급등하며 9.11달러로 상승 마감했다. 이번 블룸버그의 보도는 골드만삭스가 로빈후드 주식을 매도에서 중립으로 상향 조정한 지 불과 몇 시간 만에 나왔다. 골드만삭스는 로빈후드에 대해 “더 나은 보상을 기대할 수 있다”며 9.50달러의 목표가격을 설정했다. FTX는 최근 몇 일 동안 재정난에 처한 암호화폐 회사에 대출을 제안하는 등 금전적인 지원을 실행하고 있었다. 실제로 암호화폐 대출업체 블록파이에게 2억5000만달러 규모의 신용거래선을 제공하기도 했다. 로빈후드는 코로나19 사태 이후 엄청난 속도로 사세를 확장했으나 최근 부진을 면치 못 하고 있다. 지난 1분기 로빈후드 매출은 전년 동기 대비 43% 감소했으며, 주가는 지난 금요일까지 올 들어 55% 이상 폭락했었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[상장 노리는 쏘카, 차량 규모 공격적으로 늘렸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270014</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 10:20:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쏘카가 올해 차량 규모를 예년보다 공격적으로 늘렸다. 쏘카는 차량을 구입해 이용자에게 대여하는 방식으로 수익을 창출한다. 기업공개(IPO)를 앞두고 시장 점유율 확보에 집중하기 위한 전략으로 풀이된다. 쏘카가 지난 24일 공시한 증권신고서에 따르면 올해 1분기 차량렌탈자산 규모는 1268억원이다. 차량렌탈자산은 쏘카 유형자산 항목 중 가장 큰 비중을 차지한다. 올해 1분기 신규 취득한 차량렌탈자산 규모는 310억원에 달한다. 차량 구입에 310억원을 썼다는 의미다. 지난해 같은 기간 신규 취득 규모(229억원)와 비교하면 35.3% 늘어난 수치다. 반대로 처분한 차량렌탈자산 규모는 전년 동기 대비 크게 줄었다. 1분기 처분 차량렌탈자산 규모는 8억원이다. 지난해 같은 기간(26억원)과 비교해 69.2% 감소했다. 쏘카는 차량을 구매해 서비스에 이용한 뒤 감가상각이 이뤄지면 매각하는 구조로 차량렌탈자산 규모를 관리한다. 호황에 힘입어 차량 규모를 늘린 건 아니다. 쏘카는 올해 1분기에도 적자를 냈다. 1분기 매출은 680억원, 영업손실은 84억원이다. 지난해 같은 기간(영업손실 119억원)과 비교하면 적자 규모가 소폭 줄었지만, IPO를 앞둔 쏘카 입장에선 아쉬움이 남는 결과다.    공격적인 차량 규모 확대는 쏘카 '현금흐름'에 부정적 영향을 미쳤다. 1분기 쏘카 영업활동 현금흐름은 361억원 적자를 냈다. 지난해 같은 기간(171억원 적자)와 비교하면 2배 이상 적자 폭이 커졌다. 영업활동 현금흐름 세부 내역을 살펴보면 차량렌탈자산 규모 확대가 적자 확대에 가장 큰 영향을 미쳤다. 1분기 차량렌탈자산 규모를 늘리는 데 쓰인 현금은 303억원에 달한다. 지난해 같은 기간(172억원)보다 76.1% 증가한 수치다.상장을 앞두고 점유율 확대에 집중한 전략으로 보인다. 쏘카는 24일 증권신고서를 제출했다. 공모 희망가는 3만4000~4만5000원이다. 지난 3월 롯데렌탈 투자 단가(4만5170원)보다 낮게 책정됐다. 쏘카는 8월 1~2일 기관투자자 대상 수요 예측을 진행, 공모가를 최종 확정할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이통사 자회사도, 은행도 싫다는 알뜰폰 업계...대안은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270013</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 09:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알뜰폰 시장 내 대기업의 무분별한 점유율 확장 및 사업 진출을 제한해달라는 중소 알뜰폰 사업자들의 목소리가 커지고 있다. 이들은 대기업과 중소기업의 상생, 공정경쟁 환경 조성을 위한 정책 지원 등이 선행돼야 알뜰폰 시장이 바람직하게 성장할 수 있다고 주장하고 있다. 지난 24일 한국알뜰통신사업자협회(KMVNO)는 '금융기관의 알뜰폰 사업 진출을 반대한다'는 내용의 성명을 발표했다. 2019년 혁신금융서비스 규제 샌드박스로 알뜰폰 시장에 진입한 KB국민은행의 알뜰폰 브랜드 KB리브엠을 겨냥한 것이다. 협회는 대기업이 가격 파괴 수준의 요금제와 사은품 제공을 통해 중소 알뜰폰 업체들의 가입자를 유인하고 있지만, 이를 견제할 대책이 없는 상황에서 은행의 알뜰폰 시장 추가 진출은 허용되지 않아야 한다는 입장을 밝혔다. 업계에 따르면 KB리브엠은 최근 도매대가 이하의 저렴한 요금제를 잇따라 출시하며 단기간에 수만명 이상의 가입자를 확보한 것으로 전해진다. 이익을 포기한 출혈 요금제의 '가성비' 덕분이다. 이를 두고 은행과 달리 알뜰폰 사업이 핵심 매출원인 중소 업체들은 사업에 적잖은 어려움을 겪고 있다며 목소리를 모았다. 전국의 휴대폰 판매 종사자들이 속한 전국이동통신유통협회(KMDA)도 지난달 "KB리브엠이 통신시장을 혼탁하게 하는 행위를 계속하고 있다"며 이통3사 CEO들에게 리브엠에 대한 망 도매를 중단해야 한다는 서한을 보내기도 했다.   이통3사 알뜰폰 자회사들의 시장 점유율 제한을 강화해야 한다는 주장도 해묵은 논쟁으로 이어지고 있다. 2014년, 국내 알뜰폰 시장 성장을 촉진하기 위해 정부가 사업을 허가한 이통3사의 알뜰폰 자회사들은 그동안 대규모 마케팅과 이벤트, 서비스 제공 역량 등을 과시하며 빠르게 세를 키웠다. 하지만 이들과 대등한 경쟁을 펼치기 어려운 중소사업자들은 가입자 확보에 점차 난항을 겪고 있다. 이에 업계 일각, 정치권 등에서는 휴대폰이 아닌 사물인터넷(IoT) 회선을 제외한 알뜰폰 시장 점유율 계산 시 이통사 알뜰폰 자회사의 점유율이 이미 법적 상한인 50%를 넘었다 보고 정부에 제재를 촉구하고 있다.  출혈경쟁 탈피, 대기업의 상생 노력 우선시돼야 이처럼 은행의 알뜰폰 시장 진출 반대, 이통사 알뜰폰 자회사의 점유율 규제를 요구하는 측이 공통적으로 내놓는 이유는 "중소업체가 대기업과 비슷한 수준의 요금, 혜택 경쟁을 장기적으로 이어가기 어려우니 정책적으로 공정한 경쟁을 펼칠 수 있도록 해달라"는 것이다.하지만 소비자들의 시선은 싸늘하다. 경쟁 시장에서 사용자에게 더 나은 가격과 혜택을 제공하는 사업자가 생존하는 것이 당연하다는 것이다. 알뜰폰 업계에서도 규제와 보호를 주장하기에 앞서 합리적인 대안 제시, 서비스 및 경쟁 고도화 방안을 제시해야 한다는 지적이 따르는 이유다.이런 지적에 대해 한 알뜰폰 업계 관계자 A는 "지금 당장 대기업들보다 나은 요금제나 서비스를 내놓으라고 하면 어려운 것이 사실"이라며 "중소업자로서 한계는 인정하지만 이를 개선하려면 먼저 출혈경쟁으로 귀결되고 있는 지금의 시장 구조가 바뀌어야 한다는 점도 고려해달라"고 말했다. A의 주장을 정리하면 다음과 같다. 현재 알뜰폰 사업자들이 이익을 내는 구조는 단순하다. 이통사가 도매로 제공하는 망과 요금제에 일정 부분 이익을 붙여 판매하고 마진을 얻는 형태다. 따라서 도매 대가가 낮을수록 영업이익의 폭이 커지며, 그 수익을 바탕으로 서비스과 설비에 재투자하는 선순환이 일어날 수 있다. 하지만 현재 이통사가 산정하는 도매대가는 이통사의 판매 이익만 100% 보장되는 구조로, 도매 대가가 높게 형성돼 있기 때문에 가격 경쟁 차원의 상품 할인 판매를 제외하면 서비스, 사은품, 마케팅 등 추가 투자가 쉽지 않다는 것이다. 이에 최근 LG유플러스, KT는 자사망을 사용하는 중소업체들을 지원하는 알뜰폰 상생 카드를 꺼내들고 있다. LG유플러스는 △2년 이상 고객 대상 장기고객 케어 프로그램 신설 △LG유플러스 매장을 이용한 소비자 서비스 지원 △알뜰폰 전문 컨설팅 매장 확대를 비롯해 카카오모빌리티, 식품전문기업 SPC와 연계한 알뜰폰 전용 구독형 제휴 요금제 출시 등 알뜰폰 협력사들에 대한 마케팅, 서비스 지원을 대폭 늘리면서 업계의 호응을 얻고 있다. KT 또한 자회사와 협력사에 모두 제공되는 구독형 요금제를 내놨다. 지난해에는 일부 협력사에게 온라인 주문 유심카드를 고객 인근 배달라이더를 통해 배송해주는 서비스를 제공하기도 했다.  A는 "최근 이통사들의 확대된 파트너십, 서비스 지원은 긍정적으로 평가한다"면서도 "중소 사업자 스스로도 자립할 수 있도록 도매대가 인하, 사은품 규모 제한 등의 근본적인 해결 방안을 이통사와 정부가 정책적으로 함께 모색해주길 바란다"고 덧붙였다. 또 다른 관계자 B도 비슷한 입장을 내놨다. 그는 "소비자 만족도 향상 측면에서 대기업의 시장 참여는 찬성하지만 애초에 이통사가 알뜰폰 시장에 진입하게 된 계기, KB리브엠이 규제 샌드박스를 허가받은 이유를 기억해야 한다"고 말했다. 애초에 알뜰폰은 이통사의 통신시장 독과점을 막고 가계통신비를 낮추기 위해 도입된 제도이며, 이통사는 시장 활성화 보조 차원에서 허가된 사업자인 만큼 선의의 경쟁과 상생 구도를 만드는 데 집중해야 한다는 것이다.그는 이어 "최근 은행의 알뜰폰 사업 진출을 반대하는 여론이 형성된 이유도 KB리브엠이 '통신 시장에서의 혁신금융 서비스 출시'라는 초기 목적을 잊고 가격 파괴에만 몰두하고 있기 때문"이라며 "이는 알뜰폰 시장의 다수를 차지하는 중소 사업자들의 고사는 물론이고 서비스 경쟁 중심의 시장 성숙도 늦추는 결과를 야기할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>