<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2023 06:23:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[단타가 무서워진 주린이라면…'아트테크'가 대안]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140013</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 06:20:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전 세계적으로 유동성이 급속히 축소되자 단기적인 상승 재료나 낙폭이 과대했던 주식 종목을 좇는 '단타' 투자 난이도가 급격히 올라갔다. '윗꼬리 손실'을 입는 경우도 허다하다. 이런 경우 장기적인 투자로 꾸준한 가치 상승을 실현하는 '아트테크'가 대안이 될 수 있다.14일 아트테크 플랫폼 '테사(TESSA)'에 따르면 투자자들의 매각 수익률은 평균 25%에 달한다. 이는 2022년 국내 미술품 유통액이 1조377억원으로 역대 최고치를 기록한 영향도 있지만, 미술품 자체가 경제 정책이나 국제 정세 등 외부 이슈에 크게 영향을 받는 주식, 부동산과는 달리 감가상각이 자유롭고 오래 보유할수록 가치가 올라가는 특징이 있기 때문으로 풀이된다.모든 미술품이 시장에 내놓는 족족 구매자를 만나 손쉽게 팔리는 건 아니다. 테사는 앤디 워홀, 마르크 샤갈, 뱅크시 등 글로벌 미술 시장에서 그 가치를 인정받은 '블루칩 작가'의 작품만을 엄선해 선보이기 때문에 소액으로 안정적인 투자 자산을 유지할 수 있다는 점에서 높이 평가받고 있다.이에 테사는 MZ세대부터 4050세대까지 폭넓은 연령층의 투자자들로부터 인기를 얻고 있다. 2021년 우리금융경영연구소에서 발표한 'MZ세대가 주도하는 금융업의 미래' 보고서에 따르면 MZ세대는 미술품 조각투자와 같은 디지털 유동화 증권(DABS, Digital Asset Backed Securities) 등을 투자 대상으로 선호하는 것으로 나타났다. 디지털 친화적이면서 자신만의 경험과 가치를 중시하는 MZ세대가 수익률 개선을 위한 '투자'에 있어서도 개인의 라이프스타일과 취향을 반영한 결과라는 분석이다.테사 관계자는 "주식, 부동산 등 전통적인 자산들의 안정성이 이전만큼 담보되지 않고 불확실성이 짙어짐에 따라 안정적 수익을 창출할 수 있는 새로운 재테크 수단에 많은 관심이 모이고 있다"며 "테사는 더욱 편리하고 안전한 투자 환경을 제공함으로써 고객들의 니즈에 부합할 수 있도록 최선을 다할 것"이라고 말했다.경기 침체가 지속됨에 따라 부수입 창출에 대한 관심도 높아지면서 앱테크 수요가 증가하자 금융업계에서도 관련 서비스를 선보이고 있다.하나금융그룹이 출시한 '하나머니' 앱은 짠테크족(짠돌이+재테크족) 사이에서 비교적 높은 혜택을 제공해 긍정적 평가를 받고 있다. '하나머니'는 앱 출석 체크를 비롯해 매일 걷기, 클릭하기 등 많은 시간을 들이지 않는 간단한 미션을 통해 포인트를 적립할 수 있다. 미션당 3원부터 일 최대 5만 원까지 여러 미션을 통해 적립된 포인트는 원하는 제휴사의 포인트로 전환하거나 본인 명의의 계좌로 송금해 현금처럼 사용할 수 있다.신한은행은 국내 기프티콘 플랫폼 업계 1위인 '기프티스타'와 제휴를 맺고 자사 앱인 '쏠(SOL)' 내 모바일쿠폰 마켓을 통해 정가 대비 평균 12~16% 할인된 가격의 기프티콘을 선보이고 있다. 또한 기프티콘을 구매만할 수 있는 타 플랫폼과 달리 판매까지 할 수 있어 부수적인 수익을 올릴 수 있다.기프티콘을 정가보다 최대 30% 할인된 가격에 구매해 차액만큼 돈을 절약할 수 있고 30%의 세금 공제 혜택도 받을 수 있다. 이를 일컬어 '기프테크'라는 명칭까지 나왔다. 고물가 시대에 어려워진 지갑 사정을 달래줄 재테크 수단이 그만큼 투자자들 간에 긴요하다는 방증이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국 상륙한 재물보험사 FM글로벌, '법적 분쟁' 삼성전자에 한 말은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140011</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 06:20:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계적인 재물보험사 FM글로벌이 한국지점을 열고 공식적으로 상륙했다. 이 보험사는 삼성전자와 미국에서 수천억원 규모의 법적 분쟁을 겪고 있다. 삼성전자가 뿌리를 한국에 두고 있는 만큼, 해당 소송의 귀추에 대해 FM글로벌의 잠재 고객인 국내 기업들의 관심이 쏠린다.짐 갤로웨이 FM글로벌 본사 수석 부사장은 한국 지점 설립 본허가 획득을 기념해 14일 서울 광화문 한 호텔에서 개최한 기자간담회에서 삼성전자 소송 관련 질의를 받고 "이런 소송이 발생한 것에 유감스럽게 생각하며 당사 보험금 요청건수 대비 소송으로 이어지는 경우는 극히 낮다"며 "지금은 큰 뉴스가 되고 있으나 이로 인해서 저희가 한국에서 비즈니스를 해나가는데 큰 영향이 없기를 기대한다"고 답했다.FM글로벌은 세계 최대 재물보험사로 평가받는 기업이다. 전 세계 포춘 1000대 기업의 3분의 1에 해당하는 기업을 고객사로 두고 있다. 1835년 섬유 공장 소유주를 모아 리스크가 낮은 공장만 보장하는 공장공제조합으로부터 시작해 1987년까지 42개 보험사에서 3개 회사로 통합됐고, 1999년 3개 회사가 합병해 현재에 이른다.미국 텍사스주 오스틴 내 삼성전자 공장도 FM글로벌의 고객이다. 그런데 삼성전자 오스틴 공장은 최근 FM글로벌을 상대로 연방법원에 손해배상 청구소송을 제기했다. 2021년 당시 겨울 한파에 따른 정전으로 삼성전자 오스틴 공장은 약 3일 동안 전력공급이 중단돼 웨이퍼 7만1000장, 약 3000~4000억원 규모 손실을 입었다.삼성전자는 FM글로벌이 손실 전체를 보장해주는 계약을 이행하지 않았다는 입장이다. FM글로벌은 '보험 적용 재산 밖에서 발생한 사건에 대한 예외 조항'을 근거로 삼성전자가 청구한 보험금 4억달러(약 5070억원) 중 1억2600만달러(약 1597억원)만을 지급한 것으로 전해졌다.FM글로벌은 전 세계 사업장을 대상으로 '데이터 시트'라는 표준을 만들어 이를 통해 전 세계 사업장이 동일하게 서비스를 받을 수 있도록 하고 있다. 그렇기 때문에 미국 소송 건이 한국 기업들에도 관심사항이 될 수밖에 없다.이날 간담회에서 FM글로벌 측은 "개별적인 소송이나 법무적인 건에 대해선 언급할 수 없는 점을 양해해주시길 바란다"며 "불가피하게 법적 문제가 생기는 경우가 있는데 저희 보험 프로그램은 우수하다고 믿고 있고 보험 커버리지에 대해서도 자부심을 가지고 있다"며 언급을 피했다.이에 &lt;블로터&gt;는 FM글로벌의 보험금 부지급률 또는 완전지급률이 어느정도인지와 보험금 수준과 관련한 분쟁 발생 시 협상과정이 어떻게 이뤄지는지 질의했으나, 그 수치와 관련해 자세한 답변은 받을 수 없었다.심용주 FM글로벌 한국지점 대표는 "위험성 경감 활동을 통해서 굉장히 좋은 리스크 퀄리티를 가지는 회사라면 당연히 당사와 (보험료)협상을 할 수 있는 여지가 생긴다"며 "보험금은 약관에 정해져 있는대로 지불이 된다"고 말했다.짐 갤로웨이 본사 부사장은 "삼성과의 소송 건이 있긴 하지만 인하우스 내 손해사정사가 300명에 달하고 이들을 통해서 손실을 완화하고 있다"며 "고객이 손실이 있었다고 얘기하면 저희 손해사정사들이 이 손실을 어떻게 완화할 수 있는지 조언드리고 바로 사업을 할 수 있도록 하기 위해 노력하고 있다"고 강조했다.FM글로벌은 지난 25년간 한국의 보험 파트너들과 함께 글로벌 보험 고객의 자산 보호를 지원하며 쌓아온 경험과 노하우를 바탕으로 국내 기업들이 상업용 자산, 제조시설 및 인프라 등 재해에 따른 비즈니스 회복탄력성(Resilience)을 더욱 강화할 수 있도록 차별화된 리스크 관리 컨설팅을 제공한다는 계획이다. 특히 급성장하는 아시아 시장에서 한국은 전략적 주요 거점인 만큼 글로벌 네트워크를 확장할 수 있는 발판이 될 것으로 기대하고 있다.재물보험에 '엔지니어링'을 결합한 점이 특징이다. FM글로벌은 전 세계 5600여명 직원 중 약 1930명이 엔지니어로 그 비중이 35% 수준이다. 고객들이 사업확장 및 신규투자 또는 해외진출로 신설되는 시설이 있다면 초기 설계 단계부터 공사 완료 시점까지 손실 예방 방문을 한다. 엔지니어링을 통해 고객의 위험을 정량화하고 효과적으로 인수심사(언더라이팅)를 함으로써 더 큰 담보능력을 제공할 수 있다는 설명이다.제임스 톰슨 FM글로벌 아시아 태평양 수석 부사장은 "현재 기후 변화와 사이버 재난, 공급망 공격 등 다양한 위험에 기민하게 대응하기 위해서는 재해 복구 시스템(Disaster Recovery System)을 선제적으로 구축하는 것이 그 어느 때보다 시급하다"며 "한국 시장은 FM글로벌의 혁신적인 보험 및 엔지니어링 기반 손실 방지 솔루션에 대한 까다로운 고객 기준을 확인할 수 있는 매우 중요한 시장"이라고 의미를 부여했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["한국은 톱 마켓" BAT, '글로 하이퍼 X2'로 韓 전담 수요 넓힌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140005</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 03:18:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["한국은 BAT그룹 내 궐련형 전자담배 시장의 톱(TOP) 마켓 중 하나로 더 나은 내일이라는 목표 달성을 위해 아주 중요한 역할을 맡고 있습니다. 이번 신제품을 한국 소비자들에게 소개함으로써 비연소 제품을 통한 변혁에 더욱 박차를 가할 것입니다"엘리 크리티쿠 BAT 글로벌 THP 총괄은 14일 서울 중구 소재 롯데호텔에서 열린 '글로 하이퍼 X2 (glo™ Hyper X2) 기자간담회'에서 이같이 밝혔다. '더 나은 내일(A Better Tomorrow)'이라는 그룹 비전을 강조하며 오는 2025년까지 뉴 카테고리 부문 매출 50억파운드(약 7조5000억원) 달성을 목표로 밝힌 BAT는 한국시장의 중요도를 높게 평가하며 신제품을 통한 외연 확대를 기대하는 모습이다. 실제로 지난해 기준 2022년 기준 BAT그룹의 뉴 카테고리 제품의 매출은 약 30억파운드(약 4조6000억원)에 육박했는데, 전 세계 비연소 제품 소비자도 역시 2250만명에 달하는 수준이다. 한국시장도 이에 맞게 비연소 제품으로의 패러다임 전환에 속도를 내고 있는데 글로의 국내 궐련형 전자담배 시장 점유율은 지난해 기준 11.7%로 지난 2년간 약 두 배 가까운 성장세를 보였다. 글로 하이퍼 X2, 어떻게 다를까 이날 김은지 BAT로스만스 대표와 엘리 크리티쿠 글로벌 THP 카테고리 총괄 등은 간담회에 참석해 신제품 글로 하이퍼 X2와 BAT 그룹의 비전을 소개했다.국내 최초로 공개된 글로 하이퍼 X2는 데미 슬림이라는 궐련형 전자담배 포맷을 사용했다. 데미 슬림은 기존 슈퍼 슬림보다 담뱃잎 함량이 30% 늘어나 두꺼워진 전용 스틱을 통해 더 풍부해진 맛을 느낄 수 있다고 BAT로스만스 측은 설명했다.  기존 제품에 비해 편의성이 향상된 부분도 주목할 만하다. 글로 하이퍼 X2는 글로 시리즈 중 처음으로 부스트 모드와 스탠다드 모드 버튼을 분리했다. 스탠다드 모드에서는 약 20초 만에 가열이 완료돼 약 4분 동안 사용할 수 있으며, 부스트 모드에서는 약 15초만에 바로 사용이 가능한 만큼 사용자 선호도에 따른 가열 방식을 선택할 수 있다.이 외에도 먼지와 이물질로부터 기기를 보호할 수 있는 '아이리스 셔터'를 장착한 것이 특징이며 LED 표시등을 통해 충전 및 가열 상태나 부스트 모드 시작을 확인할 수 있다.컬러 라인도 글로 하이퍼 X2만의 특징으로 꼽힌다. 글로 하이퍼 X2는 디자인을 중시하는 소비자 니즈를 반영해 무광의 매트한 질감과 유광의 메탈릭 포인트를 혼합한 투 톤 디자인으로 설계됐다. 컬러는 민트 블루, 메탈 블랙, 메탈 오렌지, 블랙 레드, 화이트 골드 등 5가지로 선택폭을 넓혔다. 기능적으로 살펴보면 글로 하이퍼 X2의 경우 고급 인덕션 히팅 기술을 통해 가열하는 동안 담배가 탈 우려 없이 스틱이 온전하게 유지되는 것이 특징이다. BAT로스만스는 글로 하이퍼 X2가 기존 연소 방식의 담배와 비교해 냄새가 덜 나고 재가 남지 않는다고 강조했다.김은지 BAT로스만스 대표는 "한국 소비자들에게 글로의 최신 궐련형 전자담배 디바이스인 하이퍼 X2를 소개하게 되어 영광"이라며 "글로 하이퍼 X2를 통해 한국 소비자들에게 고품질의 만족스러운 경험을 제공할 수 있을 것으로 확신한다"고 자신감을 내비쳤다.한편 글로 하이퍼 X2는 오는 27일부터 글로 공식 온라인 스토어와 전국 편의점에서 공식 판매된다. 또 카카오, 네이버, 쿠팡 등 주요 이커머스 플랫폼에서도 판매될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안랩 '꾸준한 우상향' 실적 이끈 '안랩표 클라우드'는 무엇?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140006</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 02:47:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 대표 정보보안 기업 안랩의 실적 성장세를 이끈 클라우드 관련 주요 사업은 MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자)와 솔루션으로 요약된다.안랩의 기존 주요 사업은 온프레미스 환경에 적용되는 △보안 솔루션 △보안 컨설팅 △보안 관제 서비스 등이다. 온프레미스란 서버와 스토리지 등 주요 IT(정보기술) 인프라를 기업의 자체 데이터센터나 전산실에 구축한 업무 환경을 말한다. 하지만 기업들이 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)들이 미리 구축해놓은 외부의 IT 인프라를 이용하는 퍼블릭 클라우드로 전환하는 사례가 늘었다.이에 안랩도 클라우드 시대에 대응하기 위한 서비스와 솔루션을 내놨다. 먼저 '안랩 클라우드'는 안랩이 MSP로서 제공하는 서비스다. MSP는 온프레미스에서 클라우드로 업무 환경을 전환하고자 하는 기업들에게 최적의 CSP를 추천해주고 데이터 이관 및 운영 등을 제공한다. 메가존클라우드·베스핀글로벌을 비롯해 삼성SDS·LG CNS·SK㈜ C&amp;C 등 IT서비스 기업들이 국내 주요 MSP로 꼽힌다.안랩은 이들과 차별화하기 위해 보안에 특화된 MSP 서비스를 내세웠다. 안랩 클라우드는 △클라우드 구축 및 정보보호 컨설팅 △운영·장애·보안 등 관리 서비스 △24시간 대응 가능한 클라우드 보안관제 △기술지원 등으로 구성됐다. 클라우드 설계·구축·운영 등 클라우드 도입에 대한 기본적인 요소를 제공하면서 보안도 함께 책임진다는 것이 차별점이다. 안랩은 이제껏 대출비교플랫폼 핀다를 비롯해 핀테크 기업 '핀투비', 의료 AI(인공지능) 스타트업 '에어스메디컬' 등에게 안랩 클라우드를 제공했다.클라우드 보안 솔루션은 '안랩 CPP'가 대표적이다. 안랩 CPP란 클라우드를 이용하는 기업에게 제공되는 보안 솔루션이다. 가령 AWS의 클라우드 인프라를 이용 중인 기업이 클라우드 상에 있는 자사의 데이터를 외부의 사이버 공격으로부터 보호하기 위해 안랩 CPP를 도입하는 방식이다.  안랩은 2022년에 안랩 클라우드와 안랩 CPP를 비롯해 위협 탐지·대응 솔루션 '안랩 EDR'과 SOAR(보안 오케스트레이션, 자동화 및 대응) 플랫폼 '세피니티' 등의 성장세가 다른 서비스·솔루션에 비해 두드러졌다. 이에 2022년 연간 연결기준 매출 2280억원, 영업이익 270억원을 기록했다. 전년 대비 각각 10%, 17.7% 증가했다. 같은 기간 당기순이익은 65.9% 감소한 277억원에 그쳤다. 이는 회사가 투자 중인 금융상품의 평가손익이 하락한 영향이다.안랩은 최근 5년간 매출과 영업이익의 상승세를 이어가고 있다. 매출은 2018년 1598억원 대비 2020년 2280억원으로 약 43% 늘었다. 같은기간 영업이익은 177억원에서 270억원으로 53% 증가했다. 영업이익률은 11% 초반대를 유지했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[존 헤네시 알파벳 회장 "바드 제품화, 갈 길 멀다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140003</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 01:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 대화형 인공지능(AI) ‘바드’를 성급히 발표했다는 비판을 받고 있는 가운데 존 헤네시 알파벳 회장이 AI이 갖는 문제점 때문에 구글이 바드 공개를 망설였다고 설명했다.    13일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC&gt;에 따르면 헤네시는 미국 캘리포니아 마운트뷰에서 열린 ‘테크서지 컨퍼런스’ 행사에서 “구글이 아직 바드의 제품화가 준비가 되지 않았다고 판단해 공개를 망설였다고 생각한다”며 "실제 제품화를 위해서는 갈 길이 멀다" 고 밝혔다. 헤네시는 바드가 아직까지 오답을 내놓기 때문에 미국 오픈AI의 챗봇인 챗GPT가 큰 화제를 모으기 전까지 발표하지 않은 것이라며 말했다. 나아가 “잘못된 정보를 주고 때로는 유해한 말을 하는 시스템을 발표하는 것을 원하지 않았다”고 설명했다. 다만 바드가 ”구글의 기술을 입증하는 데 있어서는 훌륭하다고 생각한다”고 말했다.헤네시는 컴퓨터 과학자이자 사업가로 2018년 에릭 슈밋 전 구글 회장의 뒤를 이어 알파벳 이사회 의장직을 맡아왔다. 2000년부터 2016년까지는 스탠퍼드대 총장을 지냈다. 헤네시는 챗GPT에 대해서 “질문을 해석하고 대답하는 높은 자연어 처리 능력과 생성적인 기능과 표면적으로 올바른 정보를 제시할 수 있다는 점이 인상 깊었다”고 말했다. 그는 오늘날 AI가 인간의 ‘증폭제’(amplifier) 역할을 한다며 “AI 기술로 완벽한 영상, 프레젠테이션(PPT)나 문단을 만들지는 못하더라도 괜찮은 수준의 결과물을 얻은 후 인간의 지능을 사용해 그것을 개선할 수 있을 것”이라고 설명했다. 헤네시는 아직 생성 AI가 초기 단계에 있기 때문에 대중화되고 유용한 도구로 사용되기까지는 최소 1년이 더 걸릴 것으로 예상한다고 밝혔다. 다만 헤네시는 바드가 오답을 내놓았다는 지적에 대해서는 직접 언급하지 않았다. 앞서 구글은 지난 8일 바드 시연 행사 전 시연 영상을 공개했는데 여기서 바드가 틀린 답변을 내놓은 것이 확인됐다. 이로 인해 빅테크 간의 AI 경쟁이 과열되며 구글이 서비스를 성급히 공개했다는 지적이 제기됐고 구글 모회사 알파벳의 주가는 이틀에 걸쳐 10% 이상 급락했다. 구글 직원들도 바드 발표가 성급하고 부실했다는 비판이 제기되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'1조클럽' 도전하는 컴투스, '투자 결실 원년' 만든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140002</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 01:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[컴투스는 지난 10일 진행한 컨퍼런스콜에서 "2023년은 게임 사업 확대와 미디어 콘텐츠 및 메타버스 사업 등에 대한 적극적인 투자의 결실을 맺는 한 해가 될 것"임을 밝혔다.이는 게임 사업의 글로벌 경쟁력 강화, 미디어 콘텐츠 계열사 인수, 메타버스 전문 조인트 벤처 컴투버스 설립 등 공격적인 투자로 지난해 최대 매출이라는 외형 확대의 성과를 거둔 컴투스가 올해는 전년 이상의 성장과 함께 이익 개선까지 보여주겠다는 의지를 밝힌 것이다.  실제로 송재준 컴투스 대표는 컨퍼런스 콜에서 "올해는 게임 사업에서 확실한 성장과 지난해까지의 투자를 밑바탕으로 신규 사업의 결실을 거둘 수 있을 것"이라며 "(자사는 실적 가이던스를 제공하지 않지만) 전년 대비 30% 이상의 성장이 예상되기에 2023년 1조원의 매출과 10% 이상의 이익 달성이 가능할 것으로 보고, 이를 위해 최선을 다할 것"이라고 말했다.현재 시장의 반응도 긍정적인 모습이다. 금융정보업체 에프앤가이드는 컴투스의 올해 매출과 영업이익을 각각 8363억원과 395억원으로 예측했다. 컴투스의 계획대로 예상 추정치보다 높은 1조원 이상의 매출 목표를 달성한다면 매출 증가분의 상당부분이 이익에 반영되며 1000억 원 이상의 영업이익을 기대할 수 있을 것으로 전망된다.올해 1조원 매출을 목표한 컴투스는 기존 게임 라인업의 건재함과 탄탄한 신작 타이틀로 게임 사업 부문에서 전년도 실적을 뛰어넘는 퀀텀 점프를 기대하고 있다.먼저, 올해 게임 사업 부문에서 '1000억 클럽' 타이틀의 확대를 꾀한다. 현재 연간 3000억원 이상 매출을 올리는 '서머너즈 워: 천공의 아레나'와 1000억원 이상 매출의 야구 게임 라인업 등 기존 주요 게임의 견고한 성과 위에, 1분기 내 '서머너즈 워: 크로니클'의 글로벌 공략으로 매출 규모를 확대한다.현재 한국∙미국∙캐나다 등 3개국에 서비스 중인 크로니클의 월 매출은 50억원 안팎으로, 세계 전역으로 서비스가 확장되면 연간 1000억원 매출 목표는 충분히 달성 가능할 것으로 보고 있다.6300만 다운로드, 미국 애플 앱스토어 매출 1위 등 IP의 흥행성을 인정받은 '제노니아'도 컴투스홀딩스와 시너지를 통해 연내 1천억 원 매출이 기대되고 있다. 워킹데드 IP 기반의 신작 '더 워킹데드: 매치3'와 '미니게임천국', '낚시의 신: 크루' 등 10여종의 신작 라인업도 목표 달성에 힘을 보탠다.  지난해 대박 드라마 '재벌집 막내아들'로 교두보를 마련한 미디어 콘텐츠 부문에서도 올해 30여 편의 대규모 라인업으로 실적 개선에 나선다. 미디어 밸류체인을 토대로 '신병 시즌2', '회계법인', '신입사원 김철수' 등 다양한 드라마 라인업을 발표했으며, 영화∙K-POP∙공연 등에서도 공격적인 활동을 예고하고 있다. 특히 지난해 기존 4개 계열사가 통합 출범한 '에이투지엔터테인먼트'는 여러 대형 프로젝트를 동시 제작할 수 있는 메가 스튜디오로, 콘텐츠 사업 부문에서 더욱 높은 성과를 가져올 것으로 기대되고 있다.오픈 월드 기반의 글로벌 메타버스 '컴투버스'도 올해부터 본격 수익화에 돌입한다. 2분기에 파트너사 및 일반인 대상의 메타버스 오피스 서비스를 상용화하며 수익 창출에 나선다. 이후 3분기에는 프라이빗 토지 분양을 비롯한 컨벤션센터 등 마이스(MICE) 사업을 시작하고, 2024년 상반기에는 여러 파트너사의 메타버스 서비스로 확대할 예정이다. 컴투버스는 현재 국내 각 산업 분야별 유력 기업들이 사업 협력 및 투자 파트사로 손을 잡았으며, 향후 글로벌 생태계 확장을 통해 세계 최대 규모의 메타버스 얼라이언스로 자리매김할 전망이다.컴투스 관계자는 "지난해 게임 사업 부문의 매출 견인과 신규 사업 등에 대한 공격적인 투자로 큰 외적 성장을 이뤄냈다"며 "올해는 전 사업 부문에서 투자 결실을 거둬 연 매출 1조원과 이익 개선 목표를 이뤄내고 세계를 무대로 한 글로벌 콘텐츠 기업으로 성장해 나갈 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“빅테크, 동남아 클라우드 경쟁 심화로 중국 IT기업에 압박받아”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140001</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 01:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 빅테크 기업들이 동남아시아 신흥국 클라우드 시장에서 중국 IT기업과의 경쟁으로 압박받고 있는 것으로 나타났다.13일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 “전 세계적으로 지배적인 미국의 클라우드 기업들이 동남아에서 중국 기업들과 심화되는 경쟁을 직면하고 있다”며 “지정학적 라이벌인 두 국가의 기업들이 핵심 기술에서 어떻게 정면 승부하고 있는지 보여준다”고 전했다.   아직까지는 동남아 클라우드 시장에서 아마존웹서비스(AWS)와 마이크로소프트(MS)가 높은 점유율을 차지하고 있다. 그러나 태국과 인도네시아와 같은 신흥 시장에는 중국 기업들이 먼저 진출했다. 또 중국의 알리바바, 화웨이와 텐센트는 향후 몇 년에 걸쳐 동남아에 수억달러를 투자하겠다고 발표했다. 업계 전문가들에 따르면 중국 기업들은 가격에 민감한 고객들을 유치하기 위해 보다 저렴한 가격의 제품을 제공 중이다. 클라우드 기업은 복수의 데이터센터를 묶어 가용 영역(Availability Zones·AZ)이라 부르는데 가트너 시장조사 업체 가트너에 따르면 동남아에서 알리바바, 텐센트와 화웨이는 각각 AWS, MS와 구글 클라우드보다 더 많은 AZ를 제공 중이다. 이에 대해 WSJ는 “중국 경기 침체와 엄격한 규제로 인해 점점 더 해외로 내몰리고 있는 중국 IT 회사들이 해외 시장에 진출해 미국 경쟁자들을 어떤 식으로 압박하고 있는지 보여준다”고 설명했다.많은 중국 클라우드 기업들은 동남아를 중요한 시장으로 인식한다. 시장의 성숙도가 높은 미국과 유럽에 비해 이익을 창출할 가능성이 높고 당국의 감시를 덜 받기 때문이다. 중국 최대 클라우드 서비스 제공업체인 알리바바 클라우드는 지난해 9월 글로벌 파트너 지원에 10억달러의 신규 투자를 발표했고 지난달 싱가포르에 국제 사업 본부를 설립했다. 화웨이는 태국과 말레이시아 정부가 추진 중인 ‘디지털 정부’ 및 ‘스마트시티’ 프로젝트를 위해 클라우드 서비스를 제공 중이다. 또 지난해 11월 인도네시아의 클라우드 인프라 개발에 3억달러를 투자한다고 밝혔다.인도네시아의 소매 금융 서비스 기업인 ‘아스트라 파이낸셜’은 2019년에 온프레미스 애플리케이션을 클라우드로 이전했는데 당시 인도네시아에 데이터 센터를 보유한 기업은 알리바바가 유일했다. 이후 구글과 AWS는 각각 2020년과 지난해에 인도네시아에 첫 데이터센터를 세웠고 아스트라 파이낸셜은 다른 업체의 클라우드 서비스도 사용하게 됐지만 아직까지 알리바바가 최대 클라우드 서비스 제공사로 남아있다. 동남아의 클라우드 리셀러들에 의하면 중국 기업들은 미국 기업 대비 제품을 20~40% 낮은 가격에 제공한다. 큰 할인율로 수익은 감소했지만 덕분에 중국 기업들은 중소기업이 많은 동남아에서 사업을 확장할 수 있었다. 경쟁이 심화되며 미국 기업들도 동남아에서 투자를 늘리기 시작했다. AWS는 데이터센터와 기타 클라우드 인프라 확장을 위해 향후 15년 동안 태국과 인도네시아에 각각 50억달러를 투자한다고 밝혔다. 구글은 지난해 여름부터 말레이시아와 태국에 데이터센터를 구축한다고 발표했으며 싱가포르와 인도네시아 정부의 각종 디지털 프로젝트에 필요한 클라우드 서비스를 제공 중이다. 동남아 클라우드 시장 조사 업체인 ‘트윔빗’의 공동창업자인 제시 텅은 “중국 기업들이 중국 기술 인프라와 생태계에 익숙해지도록 현지 인재 양성에 투자하고 있다”고 설명했다. 또 “동남아에서 미국 기업의 주도권이 빠르게 뒤집히지는 않겠지만 중국 기업들은 장기전을 대비하고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['밀키스 제로', 1시간 만에 완판…"한정판 아냐, 이달 중 정상물량 풀린다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130013</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 11:12:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['제로 칼로리' 열풍에 힘입어 선보인 '밀키스 제로'가 선발매된 지 약 1시간 만에 완판됐다. 밀키스 제로는 출시 소식이 전해지면서부터 관심이 모아졌던 제품으로 실제 출시되자마자 빠른 시간 내 구매 후 품절로 이어졌다.   롯데칠성음료는 13일 자사 공식 직영몰인 '칠성몰'에서 '밀키스 제로'를 선발매했다. 밀키스 제로는 이달 초 한 오픈마켓 구매 페이지 유출로 출시 임박 소식이 먼저 전해지며 소셜 네트워크 서비스(SNS) 등을 통해 화제가 된 바 있다. 특히 밀키스 제로 선발매가 일반 온라인 쇼핑몰 등이 아닌 칠성몰에서만 진행됐음에도 불구하고 빠르게 품절된 점은 주목할 만하다. 칠성몰은 롯데칠성음료 공식 직영몰로 신제품 선발매 및 콜라보레이션 제품 판매, 정기배송 서비스 등이 진행되는 온라인 몰이다. 다만 '밀키스 제로 완판'은 선발매 물량이 정식 출시보다 적게 풀린 영향도 있던 것으로 풀이된다. 이에 대해 롯데칠성음료 측은 현재 1차 선발매 물량에 대해서 밝히지는 않고 있다. 롯데칠성음료에 따르면 이날 선발매된 밀키스 제로의 물량은 '기존 밀키스 오리지널이 칠성몰에서 두달 간 판매될' 만큼이었다. 롯데칠성음료 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "내부에서는 밀키스 제로 선발매 물량이 적다고 보고있지 않다"며 "무료 배송 이벤트도 함께 진행된 만큼 홍보 효과가 컸던 것 같다"고 전했다.  그래서, 밀키스 제로는 이제 못 구하나요 밀키스 제로의 완판 소식이 전해지자 추가 구매 여부 및 판매처 등에 대한 문의도 이어지고 있다.   하지만 밀키스 제로는 '한정판'이 아닌 정식 출시 제품으로, 이날 선발매 물량 완판에 대한 걱정은 잠시 넣어둬도 될 듯하다. 롯데칠성음료에 따르면 이달 말부터 전국 대형마트나 온라인 쇼핑몰, 편의점으로 판매처가 확대될 예정이다. 롯데칠성음료는 이달 중 정식 출시될 밀키스 제로의 물량을 기존 밀키스 오리지널에 뒤처지질 않을 만큼의 물량을 유통할 예정이다. 출시 전과 선발매 당일 밀키스 제로의 인기가 입증된 만큼, 정식 출시 이후에는 충분한 유통량으로 '제로 칼로리' 인기를 이어간다는 계획이다. 롯데칠성음료 관계자는 "밀키스 제로는 이달 말 부터 일반 제품과 같은 물량으로 제조돼 정상 판매된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[친환경 부품 늘린 갤럭시, 원가 부담 커졌다는 삼성…대응 방안은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130009</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 09:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["제품에 친환경 재활용 부품을 적용하면 부품 원가 상승에 대한 압박이 커집니다. 하지만 삼성전자는 이를 기업의 사회적 공헌과 책임의 영역으로 봅니다. 따라서 친환경 부품 사용에 따른 제품 가격 인상은 앞으로도 없을 것이고, 공정 최적화를 통해 부품 가격을 낮추는 것이 목표입니다.   박성선 삼성전자 MX사업부 기구개발팀장 부사장은 13일 서울시 중구 태평로 빌딩에서 열린 '갤럭시S23 시리즈 친환경 기술 브리핑'에서 이렇게 말했다.삼성전자의 모바일·네트워크 제품 및 기술 개발을 담당하는 MX사업부는 최근 2~3년 사이 친환경 기술, 그와 관련된 '지속 가능성' 고도화에 부쩍 힘을 싣고 있다. ESG(환경·사회·지배구조) 경영으로 상징되는 최신 글로벌 산업 트렌드 대응과 더불어 기업의 친환경 행보를 요구하는 시장의 기대치도 점점 커지고 있기 때문이다.  이런 분위기 가운데 삼성전자는 지난 3일 신제품 갤럭시S23 시리즈에 전작 대비 친환경 부품 수를 2배(6개→12개, 울트라 모델 기준)로 늘리고, 신규 개발한 재활용 소재를 새로 적용하는 등 가시적인 변화를 보이며 눈길을 끌었다.   갤럭시S23 울트라에는 전작에 사용된 폐어망·폐생수통 등 재활용 플라스틱(PA: Polyamide)뿐 아니라 △폐페트(PET)병을 재활용한 플라스틱 △공정 중 발생하는 부산물 재활용 알루미늄 △공정 내 파유리를 재활용한 글라스(유리화면)가 새롭게 적용됐다. 삼성전자가 외부 협력사들과 개발한 것들이다. 우선 폐어망 재활용 소재를 20% 사용한 PA는 S펜 커버, 하단 스피커 모듈에 적용됐다. 삼성전자는 2023년 한 해 약 15톤 이상의 폐어망 재활용이 가능할 것으로 기대하고 있다. 매년 전세계에 버려지는 폐어망이 약 64만톤으로 추산되는 점을 고려하면 극히 일부다. 하지만 버려져 방치될 운명의 폐어망 재활용 방법을 찾아냈다는 점, 또한 삼성의 폐어망 재활용 기술이 다른 산업으로 확대될 경우 버려지는 폐어망의 규모도 그만큼 줄어들 수 있다는 점에서 의의가 있다. 마찬가지로 폐생수통 재활용 소재를 20% 사용해 만든 재활용 플라스틱(PC: Polycarbonates)은 상단∙하단 스피커 모듈, 사이드키, 볼륨키에 적용됐다. 폐페트병 재활용 소재를 10% 사용해 만든 재활용 플라스틱(PBT: Polybutylene Terephthalate)은 외장 케이스 프론트에 사용됐다. 또한 동일 소재를 80% 사용해 만든 필름은 제품 후면의 글라스 내부에 사용됐다. 공정 중 발생하는 알루미늄 부산물(Pre-consumer)을 28% 사용해 만든 재활용 알루미늄은 제품 측면의 사이드키, 볼륨키, SIM 카드 트레이에 적용됐다.삼성전자의 폐플라스틱 재활용 공정은 우선 재활용 가능한 제품을 수거한 후 쌀알 크기로 재구성하고, 세척 후 플라스틱 금형이 이를 녹여 사출하는 과정을 거친다. 박 부사장의 말대로라면 "어떻게 세척하고 불순물을 제거하면서, 기존 부품 대비 물성 측면에서도 밀리지 않는 재활용 부품을 만드는가"가 삼성전자의 가장 큰 숙제였다고 한다. 플라스틱 외에도 이번 제품에는 공정 중 발생하는 유리 부산물을 22% 재활용한 글라스가 처음으로 제품 전·후면과 외장 글라스에 사용됐다. 갤럭시S23 시리즈에는 현존하는 가장 강력한 모바일 글라스로 평가받는 코닝의 '고릴라 글래스 빅투스2'가 적용됐는데, 삼성전자는 코닝과 협업해 일부분에 대해선 재활용 글라스 소재를 직접 고릴라 글래스에 녹여내는 과정을 거쳤다고 한다. 제품 구입 후 대부분 버려지는 패키지(박스)에 대해서도 삼성전자는 갤럭시S23에서 100% 종이 소재를 활용하고 소형화, 경량화를 통해 운송 과정에서도 온실가스 감축을 위해 노력했다고 설명했다. 회사는 2025년까지 모든 갤럭시 패키지에서 일회성 플라스틱을 완전히 제거할 계획이다.이 같은 노력의 결과로 갤럭시S23 시리즈는 미국 환경인증기관 UL의 '에코로고(ECOLOGO)' 인증을 획득했다. 스마트폰의 제조부터 폐기에 이르는 라이프사이클이 환경과 인간의 건강에 미치는 영향을 종합적으로 고려해 부여하는 친환경 인증이다. 박 부사장에 따르면 해당 평가는 평가단이 직접 제품 제조 과정을 확인하고 수개월에 걸쳐 분석과 평가 후 획득할 수 있는 까다로운 인증이다. 더불어 영국의 비영리 인증기관 '카본 트러스트'의 탄소 발자국 인증도 획득했다. 이는 갤럭시S23 시리즈의 생산∙유통∙사용∙폐기에 이르는 전과정에서 발생하는 탄소 배출량을 탄소 발자국 산정 국제 표준(PAS 2050)에 따라 산정했음을 인증받은 것이다. 구체적인 산정 기준을 적용함에 따라 향후에도 갤럭시 제품 개발과 생산에 있어 친환경 탄소제로 의지가 얼마나 가미됐는지 가늠해볼 수 있을 전망이다.  한편 친환경 갤럭시 확대 행보는 삼성전자 MX사업부의 일부 수익성 저하로 이어질 수 있다. 앞서 언급한 것처럼 친환경 부품은 생산까지 다수의 특수공정이 포함되는 만큼, 기존 부품 대비 생산 단가가 높을 수밖에 없기 때문이다. 신작에서는 전작 대비 부품이 6개 늘어나는 데 그쳤지만, 향후 매년 이 비중이 높아질수록 갤럭시 스마트폰의 생산 단가도 높아질 수밖에 없다. 이 같은 상황에서 '가격 압박은 기업이 감내할 사회적 책임', '친환경 부품 사용에 따른 제품 가격 인상은 없을 것' 등으로 못 박은 삼성전자 입장에서도 줄어든 수익성 보완을 위한 별도의 사업 대책 마련도 필요할 것으로 보인다. 삼성전자의 2022년 4분기 스마트폰 ASP(평균판매단가)는 약 240달러(약 30만5000원)였다. 업계에 따르면 아이폰을 판매하는 경쟁사 애플의 ASP는 약 900달러(약 114만7000원)다. 양사의 ASP 격차가 큰 것은 애플은 단가가 비싸며 고마진의 플래그십 아이폰을 주로 판매하는 반면, 삼성전자는 전세계 시장 기준 상대적으로 가격이 낮고 마진이 적은 중저가폰 판매 비중이 높기 때문이다. 이 때문에 전세계 스마트폰 판매량 점유율 1위는 삼성전자지만, 시장 내 이익 규모는 애플이 절반 이상을 점유하는 현상이 장기간 이어지고 있다. 이번에 새로 개발된 친환경 부품들은 대부분 신제품에만 적용됐다. 점진적으로는 갤럭시 A, M 등 중저가 제품군으로도 확대될 예정이다. 이 경우 삼성 중저가 스마트폰의 판매 마진도 그만큼 줄어들 수밖에 없다. 삼성전자는 2021년 MX사업부에서 총 13조6500억원의 영업이익을 거뒀으나, 이는 2022년 11조3800억원으로 감소했다. 이를 두고 회사는 스마트폰 판매 둔화가 중저가폰 수요 약세를 원인으로 꼽았다. 여기에 잠재적인 제품 원가 상승 시그널은 삼성에게 실적 측면에서 부담 요인으로 작용할 수밖에 없다.대신 큰 틀의 대안도 제시했다. 박 부사장은"제품 개발자 입장에서 보면 부품 개발 당시엔 '완벽한' 개발을 했더라도 한 해가 지나서 보면 최적화할 수 있는 요인은 발견된다"며 "이를 공정 최적화 선택, 혹은 부품 최적화 측면으로 접근해서 (연구 개발하면) 가격 인상을 최소화하고, 소비자에게 부담이 전가되는 것을 막을 수 있을 것으로 본다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]영업익 정체기 벗어난 '토종 ERP' 영림원소프트랩, 23년 키워드 'AI 클라우드 ERP와 일본']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130011</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 09:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.      영업이익 정체기를 벗어난 토종 ERP(전사적자원관리) 전문 기업 영림원소프트랩의 2023년 키워드는 'AI(인공지능) 클라우드 ERP'와 '일본'입니다.ERP란 기업의 △생산 △물류 △재무 △회계 △영업 등 주요 경영 활동을 연계해주는 전사 통합 시스템을 말해요. 사내 각 분야에서 발생하는 정보를 공유하며 빠른 의사결정을 도와주는 역할을 하죠.기업들은 ERP를 사용합니다. 기업들의 ERP 수요를 잡기 위한 경쟁도 치열하죠. 전세계적으로 글로벌 기업 SAP가 ERP 강자로 꼽힙니다. 한국에서도 SAP가 ERP 점유율 1위입니다. 시장조사기관 한국IDC의 2021년말 신규 계약 매출 기준 '국내 ERP 애플리케이션 매출'에 따르면 SAP의 점유율은 28.1%로 가장 높습니다. 토종 ERP 기업인 더존비즈온과 영림원소프트랩이 각각 20.3%, 6.8%의 점유율로 뒤를 이었어요. 글로벌 기업 오라클은 4.7%의 점유율을 기록했습니다.기존 ERP는 주로 구축형으로 기업들에게 제공됐습니다. 전문 컨설턴트와 개발자가 개별 기업의 환경에 맞춰 ERP를 구축해주는 형태입니다. 영림원소프트랩도 ERP 구축 서비스가 전체 매출에서 차지하는 비중이 약 60%입니다. 회사의 2022년 매출과 영업이익이 늘어난 것도 구축형 ERP 사업의 수주 건수가 늘어난 영향입니다. 이달 10일 영림원소프트랩의 '매출액 또는 손익구조 30%(대규모법인은 15%)이상 변동' 공시에 따르면 회사는 2022년 연결기준 매출 575억원, 영업이익 64억원을 기록했습니다. 전년 대비 각각 21%, 49% 증가했습니다.각 프로젝트가 적기에 마무리된 것도 회사의 실적 개선에 영향을 미쳤습니다. 구축형 ERP는 고객의 요구에 따라 ERP를 구축해주는 형태입니다. 개발이 늦어지거나 고객의 요구사항이 늘어날 경우 시스템 오픈일이 늦춰지는 경우가 많아요. 이런 경우 영림원소프트랩과 같은 수행 기업들은 직원을 더 프로젝트에 투입해야 하죠. 그 기간동안 다른 사업을 수주한다고 해도 새로운 사업에 투입할 직원이 모자라게 됩니다. 결국 외주 개발기업이나 프리랜서와 계약을 맺게 되고 비용이 늘어납니다. 이는 회사의 수익성 악화로 연결될 수밖에 없습니다.수주 확대 및 프로젝트 적기 마무리 등의 긍정적인 요소가 반영되면서 회사는 2022년 영업이익률 11.1%를 기록했습니다. 최근 5년 중 영업이익률이 두 자릿수를 기록한 건 2019년(11.3%) 이후 처음입니다. 매출은 2019년부터 2021년까지 380억-439억-477억원으로 늘었지만 영업이익은 43억원으로 동일했습니다. 매출은 증가했지만 영업이익은 제자리걸음을 하면서 영업이익률은 11.3-9.8-9%로 하락했습니다.   영림원소프트랩은 2022년에 이어 2023년에도 영업이익률을 지속 확대하기 위해 AI 클라우드 ERP의 매출 비중을 늘릴 계획입니다. 고객사가 보유한 서버에 ERP를 설치하는 기존 구축형 ERP와 달리 클라우드 ERP는 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)의 데이터센터에 있는 서버에 ERP를 설치해놓고 고객에게 구독형으로 제공하는 서비스를 말합니다. 한국에서 사업을 벌이고 있는 글로벌 CSP는 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글이 있습니다. 토종 CSP는 KT클라우드·NHN클라우드·네이버클라우드가 있죠. 영림원소프트랩은 MS의 애저(Azure)에 ERP를 구축해놓고 고객에게 클라우드 ERP 서비스를 제공합니다.영림원소프트랩은 여기에 AI 기반의 경영분석 솔루션을 추가한 AI 클라우드 ERP 서비스 '시스템 에버'를 앞세웠습니다. 기존 시스템 에버에서는 고객이 원하는 경우에만 AI 경영분석 솔루션을 제공했어요. 하지만 2023년부터는 이 서비스를 시스템 에버에 번들로 묶어 제공합니다. 회사는 클라우드 기반의 ERP를 원하는 기업들이 AI 기반의 경영분석 솔루션까지 이용하며 고객이 확대될 것을 기대하고 있습니다.영림원소프트랩 입장에서는 구축형 ERP보다 클라우드 기반의 ERP를 제공하면 구축 기간을 단축시킬 수 있습니다. 기업의 규모에 따라 다르지만 영림원소프트랩이 타깃으로 한 중견 및 중소기업의 ERP를 구축하는 기간은 일반적으로 6~7개월이 소요됩니다. 하지만 클라우드 ERP를 이용할 수 있도록 환경을 마련해주는 기간은 3~4개월 정도로 짧아집니다. 또 고객사에 상주하는 것이 아닌 방문하는 방식으로 컨설팅을 해도 됩니다. 아낀 기간만큼 직원들을 다른 프로젝트에 투입할 수 있게 됩니다. 고객 입장에서도 구축형으로 ERP를 들이는 것보다 클라우드 기반의 ERP를 이용하면 초기 투자 비용을 줄일 수 있다는 장점이 있죠.영림원소프트랩은 해외 시장 중에서는 일본에서 올해 가시적인 성과가 나올 것으로 기대하고 있습니다. 회사는 한국보다 약 5배 큰 일본의 ERP 시장 규모에 기대를 걸고 있어요. 점유율 50% 이상을 차지하는 절대 강자가 없다는 것도 회사 입장에서는 도전해 볼 만한 배경이 됐습니다. 현지에서 경영 컨설팅을 했던 대기업 출신들이 창업한 컨설팅 그룹과 파트너를 맺었습니다. 현지 컨설팅 그룹이 영업을 담당하고 영림원소프트랩이 ERP 구축을 맡습니다. 영림원소프트랩은 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)으로 최근 2~3년간 일본 사업을 활발히 진행하지 못했지만 올해는 엔데믹(감염병의 풍토병화)으로 접어들면서 본격적인 사업 확대를 추진할 계획입니다.회사는 2~3년 후에 발생할 수요에 대비해 인도네시아 시장에도 공을 들이고 있습니다. 인도네시아가 해외 기업의 2차전지 관련 사업을 많이 유치하면서 한국 기업들도 인도네시아 진출을 준비하는 곳이 늘었죠. 기업들은 현지에 가서도 ERP를 이용할 수밖에 없습니다. 영림원소프트랩은 이 수요를 타깃으로 삼아 현지에 개발센터를 설립했어요. 주로 현지 인력을 고용해 ERP에 대해 교육을 하고 한국에서 발생한 업무의 일부도 분담하며 역량을 키우고 있습니다. 이처럼 현지에서 ERP 프로젝트에 투입할 인력을 준비한 다음 기업들의 ERP 수요가 발생하면 바로 대응할 계획입니다.오영수 영림원소프트랩 부사장은 "클라우드 ERP 사업이 그간 생각보다 크게 성장을 못했는데 올해는 집중적으로 홍보해서 매출 비중을 높일 계획"이라며 "해외에서는 일본에서 가시적으로 매출이 늘어날 것으로 기대한다"고 말했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[흑자 기업도 시장에선 '시큰둥'…오아시스, 상장 철회키로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130012</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 09:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오아시스가 새벽 배송 기업 유일의 흑자기업임을 내세웠지만, 혹한기 시장의 냉정한 평가를 받았다.  13일 이커머스 1호 IPO(상장) 기업을 자처했던 오아시스가 금융감독원에 상장 철회 신고서를 제출하고 코스닥(KOSDAQ) 상장을 철회한다고 공시했다.  오아시스는 이커머스 플랫폼 '오아시스마켓'과 '킴스오아시스몰'을 통해 친환경 신선식품 새벽배송 서비스를 제공하고 있는 회사다. 서울 및 수도권 주요 지역 위주로 53개 오프라인 직영 매장을 운영하며 친환경 신선식품 등을 판매하고 있다. 지난해 1조1000억원의 기업가치를 인정받고 투자유치를 받은 오아시스는 희망 공모가 범위를 3만500~3만9500원으로 제시했다. 최대 1조2535억원의 가치를 평가받을 수 있는 금액이다. 그러나 비상장주식거래 가격으로는 8000억원 수준으로, 고평가됐다는 목소리도 나온 바 있다. 또, 구주매출(기존 주주가 이미 보유하고 있는 주식 지분)이 30%에 달해, 기존 주주들의 잇속 챙기기가 아니냐는 비판도 나왔다.이어 지난 7~8일 기관투자자 대상 수요예측을 실시한 오아시스는 결국 희망공모가격을 밑도는 가격으로 평가받았다. 회사 측은 "최근 대내외 경제 악화로 인해 위축된 상황에서 기업가치를 제대로 평가받기 어렵고, 업계 유일의 흑자 기업으로 지속 성장을 위한 재원을 이미 갖춘 상황에서 무리하게 상장을 추진할 필요가 없다고 판단해 상장을 철회하기로 결정했다"고 밝혔다.오아시스는 상장을 진행하며 밝혔던 각 사업계획을 진행해 외형적 성장을 갖춘 뒤, 향후 적정 기업가치를 평가받을 수 있는 시점을 고려해 상장을 재추진한다는 계획이다.안준형 오아시스 대표이사는 "이번 기업공개(IPO) 과정에서 오아시스만의 차별화된 경쟁력, 성장전략 등 펀더멘털에 대한 긍정적 평가를 받은 것은 큰 수확"이라며 "오아시스는 혁신적 물류테크를 기반으로 양질의 유기농 상품을 합리적인 가격으로 소비자에게 공급함으로써 유기농 식품의 대중화를 이끄는 이커머스 선도기업으로 더욱 성장해 나갈 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국 중요성 강조한 AMAT, ‘전자빔 신기술’로 반도체 첨단 공정 주도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130010</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 09:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 반도체·디스플레이 장비 기업 어플라이드 머티어리얼즈(이하 AMAT)가 반도체 분야에서 한국 시장의 중요성을 강조하며 해외 첫 연구소 설립에 나선다. 이와 함께 AMAT는 새롭게 상용화한 전자빔 신기술로 첨단 공정 시장을 주도하겠단 포부도 밝혔다.AMAT는 13일 서울 삼성동 그랜드 인터컨티넨탈 파르나스호텔에서 기자간담회를 열고 한국 시장의 중요성을 강조하며 신제품 냉전계 방출(CFE) 기술에 기반한 전자빔 시스템 2종을 공개했다.이날 박광선 AMAT 코리아 사장은 “한국은 삼성전자, SK하이닉스 등 톱(Top) 메모리 반도체 회사가 위치에 있는 국가”라며 “삼성전자는 또 파운드리(위탁생산) 시장에도 집중하고 있으며, 이밖에 한국의 인재풀 등 중요성이 매우 크다”고 말했다.AMAT는 반도체 칩과 첨단 디스플레이 제품 생산에 사용되는 재료공학 솔루션 분야 선도 기업이다. 1만7300개 이상의 특허를 보유한 글로벌 장비 기업으로, ASML(네덜란드), 램리서치(미국), 도쿄일렉트론(일본)과 함께 4대 반도체 장비기업으로 꼽힌다. AMAT는 2022년 연간 매출 257억9000만달러(한화 약 32조7000억원)를 기록했다.AMAT 한국법인은 현재 2100명의 인력으로 운영된다. 한국에서 100개 이상의 부품회사들과 협력하고 있다. AMAT는 또 지난해 7월 경기도, 산업통상자원부와 연구개발(R&amp;D) 센터 신설을 위한 MOU(업무협약)를 맺고 현재 부지 선정 작업을 진행중이다. 조만간 후속 계획이 발표될 것으로 보인다.박 사장은 “해외에 전공정 연구소를 짓는 것은 한국이 처음”이라며 “전공정 연구소가 한국에 구축된다는 것은 한국 고객(삼성전자, SK하이닉스 등)과 EUV(극자외선) 공정 한 두개를 늘리는 수준이 아닌 파운드리, 메모리 반도체 전반에 걸쳐 협업할 수 있는 플랫폼을 만든다는 의미가 있다”고 설명했다.  이날 AMAT는 최첨단 반도체 공정을 겨냥해 CFE 기술 기반 전자빔 시스템 ‘SEM비전 G10’, ‘프라임비전 10’ 2종을 소개했다. CFE 기술 상용화로 차세대 GAA(게이트올어라운드) 로직 칩은 물론 고집적도 D램, 3D 낸드플래시 개발과 생산 속도가 크게 향상될 전망이다.반도체 제조사들은 크기가 너무 작아 광학 시스템으로 확인되지 않는 반도체의 결함을 검출하고 분류하기 위해 전자빔 시스템을 사용한다. 그러나 최근 반도체의 미세화와 함께 메모리 반도체에서 3D 구조로의 전환이 빨라지면서 결함 검출 작업은 더욱 어려워진 상황이다.AMAT는 기존 고온전계 방출형(TFE) 기반 대신 CFE 기술을 새롭게 상용화했다. TFE는 섭씨 1500도 이상 고온에서 전자빔을 쏘는 방식인 반면, CFE 기술은 상온에서 전자빔을 쏜다. 온도를 낮추면 빔의 폭이 좁아지고 전자의 개수가 많아져 보다 정확하고 빠른 결과를 얻을 수 있다.그러나 그간 CFE 기술에는 한계가 있었다. TFE 시스템에서는 불순물이 자동으로 제거되지만 CFE 기술로는 시스템 내 불순물이 방출기에 축적되는 문제가 있었다. 불순물은 전자의 흐름을 방해해 반도체와 같이 민감한 공정에서 사용하기 어려웠다.AMAT는 △극도의 초고진공 전자빔 컬럼 △새로운 자가 세정 모드 등 두가지 기술로 이를 해결했다. 극도의 초고진공 운영 환경을 만들어 오염 물질을 낮추고, 극미량의 잔류 오염물마저 지속적으로 제거하는 세정 프로세스다.CFE 기술이 적용한 신제품 SEM비전 G10은 AMAT의 기존 최고 성능 제품 대비 최대 3배 빠른 이미징 작업을 구현한다. 이미 모든 로직 GAA 고객사가 이 제품을 선택해 4억달러(약 5000억원) 이상의 매출을 거뒀다. 회사에 따르면 유수의 메모리 고객사들이 생산 능력 확대를 위해 SEM비전 G10 시스템을 배치하고 있는 추세다. 또 다른 신제품 프라임비전 10은 높은 전자빔 밀도로 TFE 기반 시스템보다 최대 10배 빠른 속도로 고분해능 이미지를 생성할 수 있다.이석우 AMAT 코리아 기술담당총괄은 “해당 장비들은 로직 GAA 뿐만 아니라 메모리 반도체, 3D 낸드 등 다양한 분야에서 사용된다”며 “기술적 트렌드를 보고 개발한 장비로, 하이엔드급 제품을 만드는 모든 반도체 회사에서 관심 있어할 기술”이라고 설명했다.한편, AMAT는 2021년 기준 전자빔 장비 시장에서 10억달러(약 1조2800억원) 이상의 매출과 50%가 넘는 시장 점유율을 기록하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['개취' 공략하는 카드사…나라사랑카드 쓰면 웨이브 공짜로 본다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130008</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 08:20:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카드사가 세분화한 직종 및 취향별로 고객을 타깃팅해 맞춤형 혜택을 제공하고 있다. 13일 KB국민카드에 따르면 2023년 한 해 동안 'KB국민 나라사랑 체크카드'로 OTT 서비스 플랫폼 '웨이브(Wavve)'에서 나라사랑 체크카드 제휴 상품 'Basic X KB나라사랑카드' 이용권을 정기 구독 시 정가 월 7900원에서 1200원 할인된 가격인 6700원으로 특별 제공한다. 웨이브 신규 고객인 경우 3개월 이용요금을 100% 캐시백 받을 수도 있다.PX 또는 BX 등 영내에서 주로 쓰였던 나라사랑카드를 '사제' OTT 혜택까지 연결한 셈이다. 타 카드사의 견제를 받지 않고 군인이면서 청년층인 고객을 선점할 수 있을 것으로 풀이된다.청소년을 위한 행사도 함께 진행 중이다. 이달 말까지 청소년 전용 상품 'KB국민 리브 Next 카드'를 신규 발급한 선착순 1만명에게 2023원을 캐시백으로 제공하고, 카드 발급 후 2만230원 이상 결제한 고객 중 선착순 2023명에게 추첨을 통해 1천원에서 최대 10만원 캐시백을 제공한다.이달 28일까지 행사 응모 후 KB국민 체크카드로 서점, 문구 업종에서 1회 이상 결제하고 2월 한달 간 50만원 이상 이용하면 응모 고객 모두에게 1만 포인트를 제공하는 신학기 맞이 이벤트도 펼친다. KB국민카드 홈페이지 또는 KB Pay 앱, 리브 넥스트 앱에서 세부 행사 내용을 알 수 있다.  현대카드는 클래식 공연, 전통주 체험, 건축 사진 전시 등 품격 높은 취미를 가진 이들을 대상으로 문화 이벤트를 펼친다. 먼저 서울 신사동 소재 현대카드 쿠킹 라이브러리에서는 열여덟 번째 푸드 테마인 전통주에 맞춰 오는 18일 '이화주 만들기 클래스'를 진행한다. 국가대표 전통주 소믈리에인 이현주 전통주갤러리 관장과 함께 쌀가루와 이화곡 누룩만을 활용해 직접 이화주를 빚어 보고, 국내 대표 이화주들을 시음해보는 순서로 진행된다.가회동에 위치한 디자인 라이브러리에서는 포토저널리즘의 대명사인 '라이프(LIFE)'의 컬렉션 전시인 'Time for Architecture'가 3월 31일까지 진행된다. 이번 전시는 당대의 도시∙사회의 분위기와 시대의 미학을 담고 있는 역사적 기록물인 '건축 사진'에 주목해 라이프에 실린 주요 건축 사진을 소개하는 콘셉트로 준비했다.한남동 언더스테이지에서는 24일 '손민수 Curated 03 이택기' 공연이 진행된다. 피아니스트 이택기는 2014년 헤이스팅스 국제 피아노협주곡 콩쿠르에서 최연소 우승을 거머쥐며 화제를 모았으며, 로열 필하모닉 오케스트라와의 협연으로 국제 무대 데뷔 후 유럽과 미국 무대에서 활발히 활동 중이다. 이번 공연은 이택기만의 감성으로 해석한 쇼팽과 슈만의 대표 연주곡들로 진행될 예정이다.뮤직 라이브러리에서는 다양한 취향에 관해 소개하는 책 시리즈 '아무튼'의 49번째 책인 '아무튼, 노래' 출간에 맞춰 저자인 이슬아 작가의 북토크를 23일 진행한다. 매일 주요 기사를 요약해 메일로 제공하는 '일간 이슬아'로 잘 알려진 이슬아 작가가 자신이 사랑하는 노래들을 소개하고 직접 부르는 시간도 즐길 수 있다.저스틴 팀버레이크, 데스티니 차일드 등 2000년 전후에 활동한 아티스트들의 하이틴 팝 앨범을 소개하는 뮤직 테마 전시 'Highteen Pop'도 2월 한 달 간 뮤직 라이브러리에서 진행된다. 현대카드는 최근 패션∙예술∙음악 등 모든 분야에서 2000년 전후의 '세기말' 감성이 재유행하는 것에 주목해 이번 전시를 기획했다.신한카드는 삼성전자 '갤럭시' 팬들을 위한 캐시백 이벤트를 마련했다. 2월 28일까지 LG유플러스 공식 온라인 스토어인 '유플러스닷컴'에서 전용 카드인 'LG U+ 스마트플랜 Plus 신한카드(김토끼 에디션)'로 갤럭시 S23 시리즈를 구매한 고객을 대상으로 최대 12만원 캐시백과 24개월 무이자할부 서비스를 제공한다. 캐시백 이벤트는 선착순 2000명까지 적용되며, 무이자할부 서비스는 단말기 할부 이용금액 24만원 이상 이용고객 모두에게 제공된다.KT에서는 14일부터 28일까지 갤럭시 S23 시리즈를 구매할 때 'KT Super할부 Plus 신한카드'로 50만원 이상 단말기 할부를 이용하고, KT 통신요금 자동이체를 등록한 고객을 대상으로 최대 12만원을 캐시백 해준다.SKT에서 갤럭시 S23 시리즈를 구매하는 고객을 위한 이벤트도 마련했다. 직전 6개월 동안 신한카드(신용) 이용이력이 없는 고객이 'SKT T라이트 신한카드'로 70만원 이상 단말기 할부를 이용하면 3만원을 캐시백 받을 수 있다.신한카드는 갤럭시 S23 캐시백 이벤트와는 별개로 이용조건에 따라 24개월 동안 최대 60만원까지 할인 혜택을 받을 수 있는 제휴카드도 통신사별로 운영 중이다. 통신비 할인 서비스를 통해 고물가 시기 가계 통신비 부담을 덜어 줄 수 있을 것으로 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가상자산을 쌈처럼 싸먹어보세요…'빗썸 부리또 월렛' 오픈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130007</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 08:20:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[또띠아 속에 무궁무진한 재료를 넣고 쌈처럼 싸먹는 음식 '부리또'처럼, 1000여개 넘는 토큰을 한 데 모아 관리할 수 있는 가상자산 지갑 서비스가 나왔다.13일 빗썸 자회사 로똔다에 따르면 웹 3.0 디지털자산 지갑 플랫폼 '빗썸 부리또 월렛'의 정식 서비스가 이날 오픈했다. 빗썸 부리또 월렛은 비트코인, 이더리움, 바이낸스 스마트체인, 클레이튼, 솔라나, 폴리곤, 캐스퍼네트워크 총 7개 메인넷을 지원하는 멀티체인 지갑으로 1300개 이상의 토큰을 관리할 수 있다. 휴대폰 번호로 회원가입 및 지갑 생성이 가능하며 복잡한 지갑 주소가 아닌 연락처로도 안전한 디지털 자산 거래가 가능하도록 지원하는 것이 특징이다.지갑 내 친구로 등록된 회원이나 지정된 ID에 송금, 스왑, NFT(대체불가토큰) 전송을 진행할 수 있으며, 친구 ID를 사용해 전송할 경우 당사자간 '확인 요청-요청 수락'의 확인서명 단계를 거쳐야 완료되는 구조로 설계돼 오입금 리스크를 최소화했다. 트랜잭션 상태도 실시간으로 모니터링돼 송금 완료 여부를 지갑에서 바로 체크할 수 있다.여기에 국내 가상자산 거래소 빗썸과 자동연결 시스템이 적용돼 개인지갑 등록 시 필요한 화이트리스팅 과정을 대폭 줄였다. 이 덕분에 빗썸 회원들은 지갑 생성과 동시에 자유로운 디지털 자산 이동이 가능해졌다. 지난해 3월 트래블룰 도입 이후 타 거래소 및 지갑으로 100만원 이상의 금액을 이전할 경우 복잡한 검수 과정을 통해 지갑을 등록해야 하는데 빗썸 부리또 월렛은 이러한 번거로움을 원천적으로 해결한 것이다.최신 디앱 서비스 및 블록체인 프로젝트를 모아서 볼 수 있는 '디앱(Dapp) 큐레이션' 기능도 함께 제공한다. 이 곳에서 회원들은 주요 업계 이슈 및 디앱 트렌드, 메인넷등의 정보를 손쉽게 접할 수 있게 됐다.빗썸 부리또 월렛은 현재 국내 최대 NFT 마켓플레이스 팔라(Pala), 이더리움 기반 차세대 블록체인 메인넷 프로토콜 캐스퍼 네트워크(Casper Network)개발사인 캐스퍼랩스(Casper Labs), DEX 애그리게이터 1인치(1inch) 네트워크, 클레이튼 생태계 1위 AMM-DEX 클레이스왑(KLAYswap) 등과 제휴를 맺고, 회원들이 지갑에서 주요 서비스를 바로 이용할 수 있도록 지원하고 있다. 추후 더욱 다양한 분야의 블록체인 기업들과 손잡고 웹 3.0 생태계를 확장해 나간다는 계획이다.정식 서비스 오픈 기념 이벤트도 실시한다. 빗썸 부리또 월렛의 사용법과 주요 기능을 보다 쉽고 재미있게 알려주기 위해 기획된 이번 이벤트는 '시즌 1'과 '시즌 2' 총 2회로 진행한다. 각 시즌별로 여러가지 미션이 주어지며 '계정 생성', '친구추가', '코인 스왑', 'Dapp 계정 연동', 'NFT 프로필 적용하기' 등을 수행할 때마다 추첨 경품 이벤트에 응모할 수 있는 포인트가 지급된다.시즌 1 '라바(Larva) 콜라보 이벤트'는 약 2000만원 상당의 인기 애니메이션 캐릭터 '라바' NFT 및 애니버스 코인을 비롯해 부리또 NFT 화이트리스트권 등을 증정한다. 시즌 2에도 풍성한 리워드의 콜라보 이벤트를 준비 중이다.신민철 빗썸 부리또 월렛 대표는 "기존 디지털 자산 지갑 업계에서 찾아볼 수 없었던 혁신적인 웹 3.0 지갑 서비스를 선보이게 돼 기쁘다"며 "차별화된 서비스 편의성과 확장력으로 시장 영향력을 빠르게 강화하고, 웹 3.0 지갑의 새로운 기준점이 될 수 있도록 역량을 집중하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리딩뱅크 잡을 한 끗은? KB금융 '부동산' 신한금융 '디지털']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130005</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 08:20:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년 신한금융그룹이 KB금융그룹으로부터 '리딩뱅크(1등 금융그룹)' 자리를 3년 만에 빼앗았다. 그런데 신한금융투자 사옥 매각과 같은 일회성 요인을 제하면 두 금융사 간의 실적차는 여전히 박빙이다. '한 끗 차이'를 낼 패는 무엇일까. KB금융은 부동산대출, 신한금융의 경우 디지털사업에서 뚜렷한 우위를 나타내고 있다.13일 업계에 따르면 2022년 KB금융은 전년 동기 대비 0.1%(38억원) 증가한 4조4133억원의 당기순이익을 거둔 데 비해 신한금융은 같은 기간 15.5%(6023억원) 늘어난 4조6423억원의 순이익을 올렸다. 여기에는 신한투자증권 사옥 매각 이익(세전 4438억원)이 큰 영향을 준 것으로 풀이되나, 이를 제하고도 KB금융의 증가폭보다는 높은 수치다.순이익 증가폭 차이는 KB금융이 인도네시아 부코핀은행에 5700억원 규모 충당금을 적립한 요인도 크다. 인도네시아 중앙은행은 인플레이션에 대응해 올 1월까지 6개월 연속 기준금리를 인상해 현재 5.75% 수준이다. 차주 상환능력 저하로 자산이 부실화될 우려가 있다. 인도네시아 중앙은행 총재가 지난달 기준금리가 충분한 수준에 이르렀다고 말한 점은 다소 긍정적이다.핵심 지표인 원화대출 측면을 보면, KB금융이 신한금융보다 긍정적인 가계대출 영업력을 보여주고 있다. 신한은행은 지난해 4분기 가계대출이 전 분기 대비 0.6% 감소했지만, KB국민은행은 0.2% 증가했다. 두 은행 모두 대출규제 및 금리상승에 따른 수요감소 영향을 받았으나 KB국민은행의 경우 주택자금대출 성장에 힘입어 순성장을 이뤘다. 이는 KB국민은행의 태생 자체가 2001년 주택은행과 국민은행의 합병으로 이뤄진 영향이 큰 것으로 분석된다.내달부터 금융당국이 부동산 시장의 실수요 거래 회복을 위해 규제지역 내 다주택자의 주택담보대출을 허용하고 서민·실수요자의 규제지역 내 주담대 한도 역시 폐지하는 것을 골자로 은행업 감독규정을 개정하는 점은 호재로 작용할 전망이다.최철수 KB금융 리스크관리총괄(CRO) 부사장은 국내 부동산 대출 리스크와 관련해 "국내 경기의 고금리 유지 및 불확실성이 확대되고 있는 것을 충분히 인지해 보수적이고 선제적으로 충당금을 많이 쌓아놨다"며 "포트폴리오의 퀄리티를 감안하면 저희가 충분히 감내하고 관리할 수 있는 수준"이라고 설명했다. 서영호 KB금융 재무총괄(CFO) 부사장은 "현재의 매크로(거시경제) 상황이 계속되면서 충당금 적립분을 감안하면 2023년 이익 전망은 대단히 밝다"고 강조했다.  이와 달리 신한금융이 디지털부문에서 가시적인 성과를 내는 점은 KB금융에 위협적이다. 신한금융에 따르면 지난해 말 기준 디지털 비용절감 실적은 전년 대비 20% 증가한 3782억원에 달한다. 디지털 신사업 영업수익은 2021년 말 수익이 본격화된 데 이어 2022년 말 395억원으로 껑충 뛰었다.신한금융그룹 디지털 플랫폼은 2022년 매월 2228만명이 방문해 그 수치가 전년 대비 30%나 올랐다. 금융 플랫폼 방문자는 1866만명으로 20% 올랐고, 비금융 플랫폼 방문자는 362만명으로 92% 뛰었다. 은행과 카드에 이어 증권, 생명보험까지 마이데이터 서비스를 오픈하면서 마이데이터 이용고객은 197만명에서 696만명으로 253% 급증했다. KB금융의 경우 IR 자료에 이 같은 디지털부문 성과를 수록하고 있지 않다.올해 디지털 사업은 제도권으로 편입된 토큰증권(STO)이 승부처가 될 전망이다. STO는 실물 자산을 바탕으로 발행된 증권을 기초로 블록체인 기술을 활용해 증권의 성격을 가진 토큰을 발행하는 것을 말한다. 부동산, 미술품 등 실물 자산의 가치를 다수 투자자가 소액으로 나눠 소유할 수 있다. 신한투자증권과 KB증권은 자체 증권형 토큰 거래 플랫폼을 준비하고 있다. 매매수수료와 토큰 상장 주관 등으로 새로운 자금조달이 가능하기 때문이다.KB증권은 SK㈜ C&amp;C와 디지털자산 사업 부문에서 협업하는 업무협약을 맺은 후 2022년 11월 채권을 기초자산으로 하는 증권형 토큰 발행 및 거래 테스트를 마쳤다. 2023년 상반기 출시를 목표로 STO 플랫폼 개발·시험을 진행 중이며 블록체인 기반 '온라인 지갑 서비스'도 출시 계획에 있다.신한투자증권은 블록체인 전담 부서를 신설하고 조각투자 및 STO를 아우르는 블록체인 인프라를 준비 중이다. 핀테크 기업 에이판다파트너스, 피어테크, 델리오, 슈퍼블록 등 블록체인 전문 기술기업들과 협업해 플랫폼 서비스 개발에도 나섰다. 올해 출시를 목표로 블록체인 네트워크 설계·테스트, STO 플랫폼 기능 검증을 진행 중이다. 특히 사업 연합체인 'STO 얼라이언스'를 출범해 타사 대비 더욱 적극적인 선점 행보를 보여주고 있다.김명희 신한금융 CDO(최고데이터책임자)는 "작년에는 그룹 차원의 디지털자산 TF 운영 및 STO는 자본시장 전문인력과 사업 경험을 보유한 신한투자증권을 중심으로 블록체인 관련 사업화 전략을 준비해 왔다"며 "신한투자증권은 2022년 블록체인부를 신설했고 또 블록체인 전문 핀테크 기업과 함께 STO 인프라 서비스 개발을 추진하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>