<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 19 Dec 2022 15:26:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크, 테슬라 '자동차 보험'으로 버핏의 '경제적 해자' 뺏을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190016</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 11:12:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[워런 버핏 버크셔해서웨이 회장의 투자원칙 중 하나인 '경제적 해자(垓子)' 개념은 방어시설을 빗대 경쟁사가 쉽게 넘볼 수 없을 정도의 진입장벽을 구축한 기업을 뜻한다. 버핏을 상징하는 용어이기도 한 만큼 이를 두고 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 '디스전'을 벌인 건 유명한 사실이다.2018년 테슬라가 위기였을 때 버핏이 비판적 견해를 내놓자 머스크는 "해자는 고루하다(lame)"며 "혁신의 속도(pace of innovation)가 더 중요하다"고 직격한 바 있다. 그러자 버핏은 자신이 수십년 전 인수해 꾸준한 이익을 창출하는 사탕회사 시스캔디를 예로 들며 "머스크가 어떤 분야를 뒤집을 수는 있겠지만 사탕은 우리를 못 따라올 것"이라 했다. 이에 머스크는 자신도 사탕회사를 만들어 버핏의 해자를 가득 채워버리겠다고 엄포를 놨다.수 년이 지나면서 머스크에 의해 버핏의 해자가 위협받을 가능성이 거론된다. 사탕이 아니라 자동차 보험 분야에서다. 특히 자동차 보험은 버크셔 해서웨이의 캐시카우인 가이코(Geico)의 주력사업이다. 테슬라 전기차의 핵심인 자율주행 기술은 데이터가 쌓이면서 고도화된다. 이 데이터를 활용해 테슬라는 2019년 캘리포니아주를 시작으로 자동차에 보험을 포함해 판매 중이다.19일 한국핀테크지원센터와 삼정KPMG가 함께 발간한 핀테크 동향보고서를 보면 테슬라는 차량 운행 시 수집되는 데이터를 바탕으로 운전자의 사고위험, 수리비용을 예측해 보험상품 견적을 완료해 자체적인 보험상품을 판매하는데 기존 자동차 보험보다 20~30% 저렴하다.비금융사가 금융사의 금융상품을 중개 및 재판매하는 것을 넘어, 자사 플랫폼에 핀테크 기능을 내재화하는 것을 '임베디드 금융'이라 일컫는다. 기존의 핀테크 서비스가 결제, 송금, 자산관리 등 금융 서비스별로 신규 사업자가 고객 접점을 만들어가는 형태였다면, 임베디드 금융은 이미 고객이 확보돼 있는 비금융 서비스에 금융기능이 결합하는 개념으로 볼 수 있다.기업과 소비자의 금융서비스에 대한 수요가 증가하고, 기술 발전에 따라 디지털 채널을 통해 금융서비스 제공이 용이해진 점이 맞아떨어지면서 임베디드 금융이 다양한 산업에 내재되고 있다. 미국 자산관리사 라이트이어 캐피탈(Lightyear Capital)에 따르면 임베디드 금융은 2020년 225억달러(약 29조4000억원)에서 2025년 2298억 달러(약 299조8000억원)로 성장이 예상된다. 특히 보험분야에서는 50억달러(약 6조5000억원)였던 시장이 707억달러(약 92조2000억원)가 될 전망이다.  임베디드 금융은 고객이 하나의 플랫폼 내에서 다양한 금융업무를 수행할 수 있는 슈퍼앱(Super App) 추세와도 직결된다. 가령 MZ세대의 증권거래 앱으로 자리매김한 로빈후드(Robinhood)는 앱 내에서 펀드, 옵션, 디지털자산 거래까지도 가능하다.핀테크지원센터·삼정KPMG 보고서는 "슈퍼앱을 통해 기업은 기존 고객에게 새로운 서비스르 자연스럽게 노출하고 빅데이터 누적에 따른 개인별 맞춤형 서비스 제공이 가능해져 핀테크의 주요 전략으로 지속될 전망"이라며 "임베디드 금융 시장이 활발한 미국은 주요 금융기업들이 임베디드 금융 생태계에 참여하고 있다"고 분석했다.머스크가 트위터에 몰두하고 있는 것은 잘 알려져 있지만, 자동차보험 시장에 대해 야심이 큰 것은 비교적 덜 주목받는 사실이다. 해외 보험전문매체 &lt;인슈런스 비즈니스&gt;에 따르면 머스크는 지난 5월 마이애미에서 열린 '올인' 서밋에서 "현재 자동차 보험업계는 믿을 수 없을 정도로 비효율적"이라고 비난했다. 2020년 실적 발표 당시에는 자동차보험이 테슬라 자동차사업의 30~40% 비중을 차지하게 될 것이라고 발표한 바 있다.반면 버핏의 가이코는 테슬라와 마찰이 가시화하고 있다. 전기차 전문매체 &lt;미디어 인사이드EVs&gt;에 따르면 애리조나주 피닉스 지역에 거주하는 한 테슬라 차량 소유주는 가이코 보험에 가입했음에도 자동차 수리비로 2100달러를 지불했다고 한다. 가이코가 테슬라 수리비용을 지불할 의향이 없는 것을 우려한 테슬라 인증 수리소가 작업을 진행하지 않아서다. 현지 매체들은 "피닉스에 가이코 고객을 받아주는 테슬라 인증 수리점이 단 한 곳도 없다"고 주장한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]네이버시리즈 '화산귀환', 출판 펀딩 1위 비결은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190015</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 11:12:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버시리즈 '화산귀환'이 2022년 종이책 크라우드 펀딩에서 12억원을 모으며 출판 펀딩 분야 역대 최고 기록을 세웠다.19일 네이버웹툰 등에 따르면 지난 7월에 진행된 웹소설 화산귀환 종이책 텀블벅 크라우드 펀딩은 오픈 전부터 사전 알림 신청자만 1만5000명이 몰렸다. 웹소설 117화까지의 내용이 수록된 이 펀딩은 12억원을 모으며 최종 달성률 3000%를 돌파해 텀블벅 출판 분야 크라우드 펀딩 역대 최고 기록 타이틀을 얻게 됐다. 실제로 화산귀환 크라우드 펀딩은 2022년 12월 기준 출판 분야 1위와 함께 올해 텀블벅 전체 펀딩 역대 2위 기록을 세웠다.  네이버시리즈에서 연재 중인 웹소설 화산귀환은 전설의 무인이 어린아이로 환생해 망해가는 자신의 문파를 부활시키는 내용의 무협물이다. 2019년부터 인기를 끌며 웹소설 업계 최초로 연간 매출 200억원을 달성한 화산귀환은 누적 기준 300억원의 매출을 기록했다.화산귀환은 2021년부터 동명의 웹툰이 네이버웹툰 플랫폼을 통해 연재되자 원작 자체 경쟁력과 함께 웹툰이 시너지를 내면서 웹소설 누적 조회 수가 급증하기에 이른다. 실제로 2021년 9월 1억3000만뷰였던 웹툰 뷰는 2022년 12월 기준 4억7000만 뷰로 1년여 만에 3억4000만뷰나 늘었다. 원작과 웹툰이 모두 흥행하며 두터운 팬덤이 형성되자 IP 확장 사례마다 흥행 신기록을 세우고 있다. 지난 1일부터 시작된 화산귀환 오디오드라마 시즌2 크라우드 펀딩은 10분만에 1억원이 모이며 목표치인 8000만원을 가볍게 넘었다. 오디오드라마는 원작 웹소설 335화부터 609화에 이르는 스토리를 러닝타임 1000분 분량으로 제작했는데 김영선, 손수호, 박요한 등 40명이 넘는 국내 최정상급 성우를 캐스팅했다. 누적 펀딩 금액은 2주만에 5억원을 넘어서며 진행 중인 텀블벅 펀딩 웹툰·만화 분야 1위에 올랐다.화산귀환 향수도 화제다. 지난 12일 종료된 화산귀환 모티브의 향수는 네이버웹툰 온라인 브랜드 스토어인 '웹툰 프렌즈'에서 판매량 1만개를 돌파했다. 이는 웹툰 프렌즈 단일 품목 중 최다 판매량이다.박제연 네이버시리즈 웹소설 총괄 리더는 "화산귀환은 단일 웹소설 지식재산권(IP)으로 전무후무한 성과를 만들며 웹소설의 높아진 가치를 증명한 작품"이라고 밝히며 "네이버웹툰은 IP밸류체인을 기반으로 다양한 사업 기회를 창출해 웹소설 IP가치 극대화에 최선을 다할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BAT는 어떻게 독일 디자인 어워드 '2관왕'을 차지했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190013</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 11:12:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[BAT가 브랜드를 떠올릴 수 있는 이미지를 활용해 효과적으로 전달한 공로를 인정받아 독일 디자인 어워드에서 2관왕을 기록했다.19일 글로벌 종합 브랜드 에이전시 BAT는 '렛츠와인'과 '웨이브(wavve)' 등 두 브랜드 리뉴얼 프로젝트가 2023 독일 디자인 어워드(GDA)의 커뮤니케이션 디자인 부문 브랜드 아이덴티티 분야 '스페셜 멘션(Special mention)'을 수상했다고 밝혔다. 스페셜 멘션은 최우수 커뮤니케이션 디자인 부문 최고 등급 상 중 하나다. 독일 디자인 어워드(GDA)는 독일 디자인 협회가 1969년 창립한 이래 세계적 권위를 이어오고 있는 디자인상이다. 기업의 직접 출품 없이 디자인 업계 종사자와 교수진 등 전문가로 이뤄진 독일 디자인 협회 심사위원들이 직접 선정하고 초청한 작품을 바탕으로 수상작을 선정한다는 특징이 있다. 이에 전문성과 신뢰성을 인정받아 국제적으로 공신력 높은 시상식으로 알려졌다.  먼저 렛츠와인은 주류 스마트오더 와인쇼핑몰로, '렛츠와인과 함께라면 평범한 공간도 여행과 같은 즐거움을 준다'는 컨셉을 잡았다. '일상의 여행'이라는 키워드를 토대로 와인을 마시는 행위를 마주보는 것으로 해석하고, 와인과 함께 여행을 떠나는 것을 컨셉으로 디자인했다.이에 정면에서 바라본 와인잔의 시선에 따른 모습을 5가지의 원으로 표현했다. 와인을 여러 감각으로 즐기기 위한 각각의 움직임과 연결된 로고는 이러한 가치를 담았다. 이러한 원의 반복을 패턴으로 구성하거나 그래픽으로 활용해 와인을 소비자들에게 친숙한 존재로 느껴지도록 한 것에서 높은 평가를 얻었다.   웨이브는 브랜드 이름에서 연상되는 '파도'를 기반으로 OTT 서비스의 다양성과 콘텐츠의 역동성을 담아낼 수 있는 표현의 결과물이다. 이를 위해 파도의 움직임과 성질을 탐구했으며 Smashing(강하게 부딪히는), Swelling(넘실거리는), Seeping(천천히 스며드는) 세 종류의 파도를 형상화한 비주얼 아이덴티티를 정립해 OTT 서비스의 다양성과 독창성을 담아냈다. BAT 관계자는 "기업과 사용자 모두 고려한 커뮤니케이션 디자인 부문에서 상을 받게 돼 기쁘다"며 "앞으로도 고객의 브랜드 경험 경로를 다각화할 수 있도록 노력할 것"이라고 말했다. 한편 BAT는 레드닷, iF Design Award 등 국내외 각종 어워드에서 본상을 수상해오고 있다. 지난달엔 대한민국광고대상에서 '마이리얼트립'으로 퍼포먼스마케팅 부문 본상을 수상한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]태광산업의 뒤늦은 투자...'지금 늦으면 영원히 뒤처진다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190005</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 11:12:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  태광산업은 19일 '장래사업 및 경영 계획' 공시를 통해 10년간 10조원을 투자한다고 공시했습니다. 석유화학 부문에 6조원을, 섬유부문에 4조원을 투자할 계획입니다. 태광산업은 "기존 사업과 신사업의 역량 강화를 위해 투자한다"고 밝혔습니다. 태광산업은 경기 침체로 불경기에 접어든 지금 대규모 투자를 결정했습니다. 이번 투자는 태광그룹 창립 이래 최대 규모인데요. 투자 시기와 투자 규모면에서 눈여겨 볼 점이 많습니다.  10년 만에 '역대급' 투자하는 태광그룹 태광그룹은 총 투자규모 12조원 중 10조원(83.3%)을 주력 계열사인 태광산업에 배정했습니다. 태광산업은 "투자 효과를 극대화하기 위해 제조 부문인 태광산업에 집중 투자한다"고 밝혔습니다.5년간 총 8조원을 투자하고, 나머지 5년 동안 2조원을 투자한다는 계획입니다. 태광산업은 총 10조원의 투자금 중 6조원(60%)을 프로필렌 등을 생산하는 석유화학 부문에 배정했습니다. 친환경 및 고기능성 소재를 중심으로 한 신사업에 4조원(40%)을 투자해 미래 성장 동력을 마련하겠다는 계획입니다. 2조원(20%)의 투자금은 촉매기술 내재화 등 기존 공장의 설비 및 환경개선에 씁니다. 유형자산의 성능을 높이는 자본적 지출(CAPEX)에 해당됩니다. 나머지 40%는 스판덱스와 나일론 등을 생산하는 섬유부문에 배정했습니다. 섬유부문은 1조5000억원(15%)은 신사업에 쓰고, 나머지 2조4000억원(24%)은 스판덱스 및 아라미드 공장 증설과 노후 설비 교체 등에 씁니다.이번 투자는 태광산업의 창사 이래 가장 큰 규모의 투자입니다. 1950년 창립한 태광산업은 1979년 국내 최초로 스판덱스를 생산해 안정적인 시장점유율을 확보하고 있습니다. 1990년대 중반에는 석유화학산업에 진출해 '석유화학-섬유-직물'로 이어지는 수직계열화에 성공했습니다. 하지만 태광산업은 시장에서 안정적인 점유율을 확보했고, 꾸준히 성장했던 만큼 투자 수요는 크지 않았던 것으로 보입니다. 조 단위 투자를 집행한 이력을 찾을 수 없을 정도입니다.  탄소섬유 개발한 2010년 전후로 투자활동 '활발' 태광산업 설비 투자에 대한 '씀씀이'가 크지 않은 회사입니다. 안정적인 점유율과 안정적인 현금흐름 덕분에 투자 수요가 많지 않았습니다. 이는 태광산업의 현금흐름표에 잘 담겨 있습니다. &lt;블로터&gt;가 2000년 이후 태광산업의 투자활동 현금흐름표를 분석한 결과 투자 활동은 2011년부터 2015년 사이 가장 활발했습니다. 2011년부터 2015년 사이 연 평균 유형자산 취득 규모는 1772억원에 달했습니다. 2001~2005년은 평균 478억원, 2006~2010년은 평균 825억원에 그쳤습니다.그런데 2011년부터 2015년 사이 연 평균 3배 이상 투자규모를 늘렸습니다. 유형자산은 부동산과 기계장치, 공구 등 생산활동 및 영업활동에 필요한 설비를 뜻합니다. 이 기간 동안 유형자산 취득 규모가 컸다는 것은 활발하게 설비 투자에 나섰다는 의미입니다.  태광산업은 2009년 탄소섬유를 독자 기술로 개발했고, 2011년 탄소섬유 상업생산 설비를 구축했습니다. 이듬해 연산 1500톤 규모를 생산하기 시작했습니다. 2001년부터 2022년 3분기까지 유형자산 취득 규모가 가장 컸던 해는 2012년이었습니다. 태광산업은 2012년 2709억원을 투자해 유형자산을 취득했습니다.이후 탄소섬유 생산체계가 어느 정도 갖춰진 후 투자활동은 다시 위축됐습니다. 2016년부터 2020까지 연 평균 유형자산 취득 규모는 933억원에 그쳤습니다. 다시 이전 규모로 돌아온 것이죠.  이호진 회장 부재 동안 금융상품 투자에 '집중'  태광산업은 탄소섬유 투자를 마무리한 후 이렇다 할 투자에 나서지 않았습니다. 많은 기업들이 자산의 성능을 효율화하기 위해 자본적지출(CAPEX)을 집행하는데, 태광산업도 CAPEX 투자에 집중했습니다.특히 석유화학 산업은 대규모 장치산업이며, 시스템으로 구성된 연속공정입니다. 태광산업은 업력이 60년에 달하는 만큼 노후설비가 많고, 설비 보수에 필요한 CAPEX 투자가 필수적입니다.태광산업은 2016년부터 2021년까지 연 평균 924억원 규모의 유형자산을 취득했습니다. 이는 기업가치를 제고하기 위한 신사업 투자보다 CAPEX 투자로 볼 수 있습니다.    대신 태광산업은 금융상품 투자에 집중하는 모습을 보였습니다. 2016년까지 7994억원에 달했던 현금성 자산은 2017년 4961억원으로 37.9% 감소했습니다. 태광산업은 2017년 5210억원을 비상장채권에 투자했습니다. 현금성자산이 1조원을 넘어서자 비상장투자로 투자 전략을 바꾼 것입니다. 무작정 유동성을 쌓기 보다 리스크를 감수하더라도 투자에 나선 것이죠.  비상장채권이란 장외시장에서 매매하는 채권으로 매매 시간과 매매 수량, 수익률에 제약이 없습니다. 비상장채권은 매매 당사자의 특수한 사정에 의해 거래되며, 증권거래소에서 또한 거래되지 않는 점이 특징입니다.태광산업은 2017년부터 현금성 자산의 약 절반 가량을 비상장채권에 운용했습니다. 2018년 비상장채권의 규모는 45% 늘어난 9540억원으로 달했습니다. 2021년 비상장채권 규모는 9354억원에 달했고, 2022년 6884억원으로 26% 감소했습니다. 2021년 현금성자산 중 비상장채권의 65%에 달했습니다.이호진 회장은 2018년 말 보석취소로 재수감됐고, 2021년 10월 3년의 복역을 마치고 석방됐습니다. 일각에서는 이 회장의 '사법리스크'가 진행되는 동안 태광그룹이 투자를 하지 않았다고 분석하고 있습니다. 하지만 이 분석보다는 태광산업은 탄소섬유 투자를 마무리한 이후 이렇다 할 투자처를 찾지 못했고, 금융상품 투자에 집중한 것으로 보입니다. 태광그룹, 제조 부문의 성장 동력 필요성 '절감' 태광산업의 10조 투자는 미래 성장동력을 절감한 결과로 볼 수 있습니다. 2001년부터 현재까지 태광산업은 탄소섬유 외에 이렇다 할 투자없이 유동성을 쌓았습니다. 현금성 자산의 추이와 비상장채권의 추이만 봐도 알 수 있습니다.글로벌 석유화학 기업인 LG화학부터 경쟁사인 효성까지 많은 석유화학 기업은 이 기간 동안 미래 성장발판을 찾기 위해 대규모 투자에 나섰습니다. 조현준 효성그룹 회장은 2016년 베트남을 방문해 응우옌쑤언푹 국가주석을 만났었죠. 12억달러(1조5648억원)을 투자하기로 결정했습니다.이전부터 석유화학산업은 성숙기를 만났고, 미래로 나아가기 위한 새로운 돌파구가 필요하다는 주문이 많았습니다. 당시 많은 화학기업이 2차전지 소재 개발에 나선 것도 사업구조를 고도화하기 위한 고민의 일환이었습니다.  하지만 태광산업은 주력 산업인 석유화학 사업과 섬유사업이 침체됐지만 이렇다 할 투자결정을 하지 못했습니다. 2011년 4조원에 달했던 매출은 2조원대로 줄었고, 성장을 위한 투자가 필요하다는 '시그널'이 있었습니다. 매해 8%가 넘는 영업이익률을 달성해, 수익성이 '하이싱글디짓'이었기 때문일까요. 태광산업의 미래 투자는 다소 늦은 감이 있습니다. 하지만 지금과 같은 경기침체기 10조원에 달하는 투자금을 배정한 것은 그만큼 성장 동력이 절박하다는 방증이 아닐까 싶습니다. 만약 태광산업이 오랜 기간 유동성을 쌓기보다 석유화학과 섬유산업에 적극적인 투자를 했다면 어땠을까요. 지금과 다른 사업구조와 미래 성장동력을 마련하지 않았을까요. 태광산업을 100년 기업으로 지속할 만한 아이템이 없다면 다가올 미래 생존이 어려울 수 있다는 절박함이 이번 투자를 만든 것이 아닐까요. 태광산업의 투자가 의미있는 결실을 맺길 기대해봅니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이종호 과기정통부 장관도 "어렵다"는 CSAP 등급제…KT·네이버·NHN과 AWS도 촉각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190012</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 11:12:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["클라우드 보안 인증(CSAP)의 등급제는…참 이거 어렵죠. 등급을 나눠 물리적·논리적으로 분리하는 것에 대해 고민이 많습니다."이종호 과학기술정보통신부(이하 과기정통부) 장관이 19일 세종시의 한 음식점에서 열린 '송년 기자간담회'에서 CSAP의 등급제 시행을 위한 구체적인 방안을 마련하는 것에 대해 고민이 많다고 털어놨다. CSAP란 '클라우드 컴퓨팅 발전 및 이용자 보호에 관한 법률'에 따라 국내 공공기관에게 클라우드 업무 환경을 제공하려는 기업이 의무적으로 획득해야 하는 인증이다. 서버·네트워크·보안장비 등을 다른 클라우드 시스템과 분리하고 컴퓨팅 시설을 국내에 둘 것을 요구한다.이러한 조건으로 인해 한국뿐만 아니라 다른 국가들에서도 클라우드 사업을 펼치고 있는 글로벌 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)들은 CSAP를 획득하기가 사실상 불가능하다. 때문에 한국의 공공 클라우드 시장은 KT클라우드·네이버클라우드·NHN클라우드 등 토종 CSP 3인방이 주도하고 있다. 주로 국내 시장에서 클라우드 사업을 펼치는 이들은 CSAP를 획득했기 때문이다.아마존웹서비스(AWS)·MS·구글 등 글로벌 CSP는 정부가 CSAP 획득 조건을 완화해 공공 클라우드 시장을 개방해야 한다는 입장이다. 이들은 CSAP가 한국이 싱가포르와 맺은 '디지털 동반자 협정(KSDPA)', 세계무역기구(WTO)의 '정부조달 협정(GPA)', 미국과 맺은 '자유무역협정(FTA)' 등과 상충된다고 지적했다. KSDPA는 국경간 데이터의 이동을 보장하며 데이터 현지화 원칙을 배재했고, GPA와 FTA는 자유롭고 공정한 무역 원칙을 내세우고 있기 때문이다.글로벌 CSP가 한국의 공공 클라우드 시장을 노리는 것은 다른 국가의 공공 시장을 공략하기 위한 발판으로 삼을 수 있기 때문이다. 정보통신기술(ICT) 강국으로 알려진 한국의 공공시장에 클라우드를 제공한다는 레퍼런스(사례)를 내세운다면 다른 국가의 공공기관에게 클라우드 사업에 입찰할 때에도 가점으로 작용할 수 있다. 또 클라우드 환경에서 사용 가능한 다양한 SaaS(서비스형 소프트웨어)도 공공기관에 제공할 수 있다.한국의 SaaS 기업들도 정부가 CSAP의 조건들을 완화해야 한다는 입장이다. 정부가 공공기관들의 시스템에도 클라우드를 도입하겠다는 뜻을 낸 가운데 국내 SaaS 기업들에게 공공 시장은 또 하나의 큰 시장이다. 하지만 CSAP에 포함된 '스토리지(물리적 데이터 저장소)의 고객사별 분리 '등의 조건은 기업들이 충족시키기 어렵다는 불만의 목소리가 높다. 기업들은 클라우드 시대를 맞아 이미 다수의 스토리지에 파일을 분산 저장하고 있는데 이를 고객사별로 따로 모으려면 인력과 비용을 추가로 투입해야 하기 때문이다.  반면 토종 CSP인 KT클라우드·네이버클라우드·NHN클라우드는 정부의 CSAP 완화 움직임에 우려의 목소리를 내고 있다. AWS·MS·구글이 이미 민간 클라우드 시장을 장악한 가운데 공공 클라우드 시장까지 개방될 경우 국내 CSP의 설 자리가 좁아질 수 있기 때문이다.KT·네이버·NHN은 각각 통신·온라인 포털·게임 및 결제 등이 주력 사업이지만 클라우드를 회사의 신성장동력으로 삼고 힘을 쏟고 있다. 3사가 각각 클라우드 전문 자회사를 두고 있는 배경이다.2022년 3분기에 KT는 본사의 클라우드 사업과 자회사 KT클라우드를 합한 클라우드·IDC 부문에서 1331억원의 매출을 기록했다. 전년 동기 대비 9.6% 증가했다. 같은 기간 네이버와 NHN은 클라우드 관련 사업에서 각각 948억원과 713억원의 매출을 올렸다.한편 과기정통부는 앞서 CSAP를 3등급의 등급제로 개편하겠다는 계획을 냈지만 아직 구체적인 방안은 도출하지 못했다. 이 장관은 "공공 데이터가 클라우드에 올라가야 업무혁신이 일어날 것"이라며 "현재 타 부처와 열심히 협의를 하고 있는 중이며 더 합리적인 등급제를 만들어야 할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[N플레이]넥슨 '카트라이더 섭종'에 숨겨진 비하인드]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190011</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 11:12:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[N플레이는 넥슨, 엔씨소프트, 넷마블 등 '3N'으로 불리는 게임사와 함께 네오위즈, 엔픽셀, NHN 등 이니셜 'N'을 대표하는 기업들의 이야기를 담습니다. 이니셜 'N'이 상징하는 '새로운(New)' 정보도 함께 전달합니다.  최근 '크레이지 레이싱: 카트라이더(이하 카트라이더)'의 서비스 종료(이하 섭종)가 확정됐다는 소식이 전해지면서 관련 콘텐츠에 대해 다양한 전망이 쏟아지고 있다. '2023년 초 후속작 '카트라이더: 드리프트'가 출시되면 원작의 공백을 메울 것'이라는 의견이 지배적이긴 하나, 카트라이더의 퇴장이 주는 느낌은 어딘지 모를 '씁쓸함'이 묻어난다. 김빠진 개발진, '깜짝 공개' 왜 하려 했나 당초 카트라이더 개발진은 '2022 카트라이더 리그 슈퍼컵' 결승전을 마친 후 2023년 1월 5일 온라인 생방송으로 카트라이더와 관련된 방향성을 공개할 예정이었다. 그러나 지난 9일 한 매체에서 '서비스 20주년을 앞둔 카트라이더가 후속작 출시로 인해 2023년 상반기 중 국내 서비스를 종료한다'는 단독 보도를 내면서 외부에 해당 소식이 전해진 것으로 알려졌다. 이를 통해 사실상 넥슨 내부에서도 카트라이더와 카트라이더: 드리프트의 공존 여부를 고민했음을 유추할 수 있다. 다만 관련 보도가 나오지 않았다는 가정을 하면 넥슨과 니트로스튜디오가 2023년 초 깜짝 발표를 통해 카트라이더의 서비스 종료를 선언했을 것이라는 결론에 도달하는데, 이마저도 게임 팬 입장에서 '유쾌한 이별'은 아니다.  실제로 보도 내용과 개발진의 공지를 종합하면, 퍼블리셔인 넥슨과 개발사 니트로스튜디오는 카트라이더 팬과 게이머를 한 데 응집시키기 위해 '콘텐츠 일원화 전략'을 구축할 것으로 예상된다.카트라이더: 드리프트가 원작과 달리 4K UHD 고해상도 그래픽을 적용한데다 게임성을 고도화했다고 하지만, 주행실력을 겨루는 '스피드 모드'와 '아이템 모드' 등의 주요 콘텐츠는 거의 동일하기 때문에 두 게임의 공존은 현실적으로 효율성이 낮을 수밖에 없다. 넥슨과 니트로스튜디오 역시 이 부분에서 카트라이더 서비스 종료를 결정했던 것으로 알려졌다. 예상대로 2023년 상반기에 서비스를 종료할 경우, 카트라이더는 출시 19년 만에 운영을 종료하는 셈이다. 조재윤 니트로스튜디오 디렉터는 "카트라이더의 미래에 대한 이야기는 넥슨에서 다양한 각도로 논의돼 왔다"며 "카트라이더 IP 새로운 방향성과 미래를 위해 (원작에 대한) 서비스 종료를 결정하게 됐다"고 밝혔다. 개발진은 카트라이더 홈페이지 내 공지사항을 통해 2023년 1월 5일 있을 온라인 생방송을 통해 카트라이더에 대한 △서비스 일정 △환불 계획 △리그 후속 계획 △라이더 전용 별도 지원 대책 등을 설명한다는 계획이다. 특히 개발진은 서비스 종료에 대해 '사과'를 부각시키면서 '상실감'과 '위로'라는 키워드를 강조했다.조재윤 디렉터는 "의도치 않게 외부에서 먼저 이야기를 듣게 만든 점은 카트라이더와 카트라이더: 드리프트 디렉터로서 저의 불찰이라 생각한다"며 "지금 이 순간에도 라이더분들이 느끼실 상실감에 대해 어떠한 위로와 사과의 말씀을 드려도 부족할 것"이라고 전했다.   그렇다면 넥슨과 니트로스튜디오는 왜 해당 사안을 2023년 초에 깜짝 발표하려 했을까. 앞서 예고한 온라인 설명회(2023년 1월 5일) 이후 일주일 뒤에 카트라이더: 드리프트의 프리시즌(베타테스트)를 시작한다. 프리시즌에서는 PC와 모바일 플랫폼에서 카트라이더: 드리프트를 경험할 수 있다. 넥슨과 니트로스튜디오는 온라인 설명회를 통해 카트라이더 팬·유저들의 관심을 환기시킨 후 기억에서 잊혀지기 전인 일주일 뒤 카트라이더: 드리프트 프리시즌을 시작함으로써 진성 유저들의 자연스러운 안착을 유도하는 모습이다. 카트라이더가 출시한 지 18년이 지난 게임이라곤 하나, 한때 크리에이터들의 활발한 온라인 스트리밍을 통해 역주행에 성공했을 만큼 '국민게임'으로의 저력을 갖춘 콘텐츠임을 입증한 바 있다. 다만 장수 게임으로의 이미지가 강한 탓에 콘텐츠 업데이트만으로 한계를 넘어서기 어렵다는 우려가 있었는데, 2023년 1월 들어 카트라이더: 드리프트가 첫 선을 보이게 되면서 넥슨은 자체 주요 IP에 대한 생명력을 연장할 수 있게 됐다. 게임업계의 한 관계자는 "카트라이더가 서비스를 종료한다지만 사실상 후속작이 2023년 1월 나오는 만큼 콘텐츠 접속 주체만 바뀌는 형태"라며 "유저 보상안도 거론된 만큼 카트라이더: 드리프트가 카트라이더를 계승하는 형태로 IP를 이어갈 것"이라고 말했다. '카러플'로 쏟아지는 시선들…카니발 생길까? 또 다른 카트라이더 IP 게임 '카트라이더: 러쉬플러스(이하 카러플)'의 방향성에도 관심이 집중되고 있다. 카트라이더: 드리프트가 PC·콘솔·모바일 등 모든 지원 플랫폼에서 풀 크로스 플레이를 지원하는 만큼, 업계 일각에서는 '모바일 게임인 카러플 역시 서비스 종료를 검토하는 것 아니냐'는 의견도 나오고 있다.   넥슨과 니트로스튜디오가 PC 버전 카트라이더를 종료하고 후속작 카트라이더: 드리프트에 힘을 싣는 것처럼 카러플 역시 향후 서비스 종료 수순을 밟을 것이라는 전망도 나온 상태다.이는 넥슨이 카트라이더 IP를 보유하고 있다는 점에서 신빙성 있는 가설이 될 수 있지만, 현재로썬 큰 변화가 없을 것으로 예상된다. 먼저 카러플 제작 주체가 니트로스튜디오가 아니라는 점이 이를 뒷받침한다. 니트로스튜디오는 카트라이더와 카트라이더: 드리프트 개발진이 넥슨과 원더홀딩스의 투자를 받아 독립한 신규 개발법인으로 관련 IP 게임에 특화된 조직이다. 현재 니트로스튜디오가 개발한 게임 라인업은 카트라이더와 카트라이더: 드리프트이며 카러플의 경우 텐센트와 넥슨의 중국 내 자회사 세기천성이 개발한 모바일 게임이다. 카트라이더: 드리프트와 카러플의 게임성이 큰 차이가 없다고 해도 개발 주체가 다른 만큼, '카니발리제이션(자기 잠식)'만으로 게임의 존폐 여부를 결정하긴 어려운 상황이다.실제로 넥슨도 카트라이더 서비스 종료와 카러플의 연관성에 대해 '관련이 없다'는 입장이다. 카러플은 지금처럼 독자 운영되며, 카트라이더: 드리프트 역시 프리시즌을 시작으로 순차적인 서비스를 진행한다는 계획이다. 니트로스튜디오 수익화 시험대 지금까지의 정보를 종합해보면 △카트라이더, 섭종 결정 △카트라이더: 드리프트, 2023년 1월 12일 프리시즌 시작 △카러플, 현행 모바일 플랫폼 체제로 운영 등으로 요약이 가능하다. 카트라이더 IP 콘텐츠를 일원화 하면서도 카러플은 콘텐츠의 특색을 살려 당분간 변화없이 운영한다는 것이다. 이를 통해 니트로스튜디오는 카트라이더: 드리프트로 수익성을 확인하는 시험대에 오를 예정이다. 지금까지 니트로스튜디오는 카트라이더 외에 이렇다 할 수익을 내지 못했고, 카트라이더: 드리프트 개발에 매진했는데 해당 게임이 2023년 상반기부터 서비스를 시작할 경우 적자구조를 벗어날 가능성도 존재한다. 실제로 지난해 니트로스튜디오는 매출 60억4200만원과 영업손실 약 126억원을 기록했다. 영업비용 중 상당 부분이 신작에 소요된 만큼, 본격적인 서비스 궤도에 오를 경우 적자 구조를 개선할 여지가 충분하다는 관측도 나온다. 투자은행(IB)업계의 한 관계자는 "카트라이더: 드리프트가 카트라이더 유저층을 흡수하고 나아가 글로벌 콘솔 시장에서 영향력을 발휘한다면 니트로스튜디오의 적자 구조도 빠른 시간 내 개선될 여지가 있다"면서도 "다만, 캐주얼 레이싱 게임에 대한 글로벌 선호도 등 장르적 특성이 변수로 작용할 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[차세대 미디어 믹스 모델링?…메타 "로빈으로 야, 너두 할 수 있어!"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190008</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 11:12:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 디지털마케팅업계에서 마케팅 예산을 '감'이 아닌 데이터 기반으로 배분하는 미디어믹스모델링(이하 'MMM')이 떠오르고 있다. 디지털 광고에서 노하우를 쌓아온 메타(구 페이스북)가 오픈소스 '로빈'을 제공하는 가운데, 에코마케팅이 로빈을 기반으로 한 MMM을 구축해 최고 25%의 성과 개선을 보여 눈길을 끌고 있다.  미디어 믹스란 광고 메시지가 구매자에게 가장 효율이 높은 매체로 도달할 수 있도록 광고 편성을 결정하는 일을 말한다. 즉 온라인 광고부터 각종 프로모션, TV 광고 등 모든 매체를 통틀어 광고 예산을 배분하는 것이다.그러나 애플의 iOS 14.5 업데이트와 앱추적투명성(ATT) 정책을 시작으로 이용자 개인정보 보호가 강조되면서, 이용자 트래킹이 어려워지고 매체별 효율을 측정하는 데에도 제동이 걸렸다. 이에 기존 어트리뷰션 모델을 보완할 수 있는 MMM이 떠오른 것이다. MMM이란 마케팅 활동으로 인해 발생한 매출 및 ROI(투자 수익률) 증가를 수량화하는 데이터 기반 통계 분석 모형이다. 쉽게 말해 머신러닝 기반으로 통계 분석을 해 권장할 만한 예산 배분을 알려주는 방법론이다.메타는 '로빈'을 오픈소스로 제공 중으로, 깃허브에서 누구든지 검증하고 이용할 수 있게 하고 있다.   디지털 마케팅 대행사 '에코마케팅' 또한 로빈을 기반으로 자체 MMM을 구축했다. 에코마케팅은 "대한민국 최초로 퍼포먼스 마케팅을 도입했다"고 주장하며, '효과를 측정할 수 있는 광고', '매출로 이어지는 광고'를 강조하고 있다. 레깅스 신화를 만든 '안다르', 스트레칭 마사지기로 유명한 '클럭' 등을 자회사로 두고, 마케팅 노하우를 접목해 성장을 이뤄냈다는 것이 자체 평가다.이번 '맞춤형 마케팅 믹스 모델링' 프로젝트에서 에코마케팅은 현재 미디어 믹스 및 각 매체 컨디션을 검증하고, 새롭게 도출된 미디어 믹스를 변경하는 실험을 진행했다. 회사에 따르면 커머스·콘텐츠·금융사 등 다양한 업종의 캠페인에서 MMM을 도입했고, 메타·구글·네이버·카카오 등 모든 온라인 광고 채널의 비중을 조절해가며 가설을 검증하는 방식으로 진행했다.페이스북은 시계열 데이터 분석 예측 모델 '프로핏(Prophet)'이 있어 추세, 계절성 및 휴일 패턴을 자동으로 분석할 수 있다. 최근의 코로나 팬데믹의 영향과 같은 거시적인 경제 영향력, 경쟁사의 상황, 계절성, 프로모션 행사 등 수치화할 수 없는 다양한 변수들도 고려할 수 있다는 것이 메타 측 설명이다.다만 에코마케팅 측은 마케터가 주관적으로 판단해야하는 변수들은 직접 반영했으며(커머스 업종의 경우 신상품 출시 등), 모든 빅 이벤트들이 해당 브랜드와 연관이 없을 수도 있기에 변수를 제거하는 일도 필요하다고 설명했다. "통계모형은 솔루션 개발을 위한 뼈대일 뿐, 그 뼈대를 어떻게 해석해서 가공하는지가 핵심"이라는 것이다.에코마케팅에 따르면 실제 MMM을 통해 예산 최적화만으로 기존 예산 계획 대비 최대 25%의 효율 상승을 만들어냈다.이번 프로젝트는 메타 에이전시 퍼스트 어워즈 2022에서 '퍼포먼스 히어로' 부문을 수상했다. 퍼포먼스 히어로는 메타의 머신러닝과 데이터를 활용해 효율적인 캠페인을 운영한 파트너사에게 주는 상이다.에코마케팅은 내부적으로 MMM 솔루션을 바탕으로 실제 미디어믹스 를 조정하여 테스트 진행해, 연내 개발 완료를 목표로 하고 있다. 에코마케팅 관계자는 "각 매체들이 가지는 광고의 실제 효과를 측정하는 것, 그리고 이를 바탕으로 최적의 미디어 믹스를 구하는 것은 숙원 과제 중 하나였다. MMM은 이에 대한 좋은 답변을 줄 수 있는 솔루션 중 하나"라며 "기존에 보던 지표들과 다른 새로운 지표로써 보다 깊이 있는 의사결정을 할 수 있는 가이드라인이 될 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['가치 폭락했는데'...식지 않는 유통가 NFT 열풍]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190010</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 11:12:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신종 투자자산으로 신드롬적 인기를 모았던 대체불가토큰(NFT)의 인기가 미국의 기준금리 인상, 가상화폐 거래소 FTX 파산 등으로 곤두박질 쳤음에도 국내 유통업체들의 NFT 마케팅은 오히려 더 활발해졌다. NFT를 활용한 브랜드 가치 제고, 고객들과의 접점 확대, 콘텐츠 확장 등의 장점을 더 크게 본 것으로 분석된다.  19일 롯데백화점은 국내 유통업계 최초로 오프라인 NFT 전시공간 ‘넥스트 뮤지엄’을 연다고 밝혔다. 카카오 그룹 블록체인 기술 계열사 ‘그라운드 엑스’와 협업으로 기획된 이번 전시는 잠실 롯데월드 몰에 전시 공간이 마련된다. 오는 23일 개관하는 넥스트 뮤지엄은 일반 미술작품을 비롯해 NFT 아트 상품, 브랜드 스페셜 NFT 전시, 카페 등으로 구성돼 있다. 롯데백화점은 디지털 및 NFT 작품과 아트 콘텐츠의 영역을 연결해 아티스트의 컬래버레이션 굿즈, 식음료 등 다양한 콘텐츠를 제공할 예정이다.  유통업체들의 NFT 활용법 국내 유통가의 NFT 마케팅은 세계적인 NFT 열풍과 함께 시작됐다. '지루한 원숭이 요트 클럽(Bored Ape Yacht Club)', ‘크립토펑크’ 등 NFT 시장에서 메가히트 상품이 나오며 시장 전체가 큰 주목을 받았다. 한 작품의 거래가격이 1000억원을 웃돌기도 해 단숨에 기존 오프라인 미술시장을 위협하는 존재로 떠올랐다. NFT는 가상세계 거래에서 활용되는 토큰으로, 한 번 생성되면 위조나 변조가 불가능하다는 특징을 갖고 있다. 이러한 특징 덕분에 무한복제 가능한 디지털 세상에서는 원본 인증서와 소유권 증명서의 역할을 한다. 디지털 아트 시장에서는 필수불가결한 요소다. 국내 유통업체들은 NFT의 이러한 특징을 마케팅에 접목시켰다. 신세계백화점은 2022년 2월 유통업계에서는 최초로 자체 NFT 발행에 나섰다. 봄을 맞아 준비한 전 점 테마 이미지 ‘스프링 바이브(Spring Vibes)’를 총 1000개의 NFT로 만들어 모바일 고객들에게 무료 증정했다. NFT, NFT 지갑 발급 등 모두 신세계 어플리케이션을 통해 이뤄져 자연스러운 모바일 고객 확대를 노렸다.  무엇보다 ‘메타콩즈’와 협업해 만든 자체 캐릭터 푸빌라 NFT는 소위 대박을 쳤다. 발행 1초 만에 1만개가 모두 팔린 푸빌라 NFT는 최초 발행가 11만원보다 300배가 넘는 3000만원대에 거래가 이뤄진 것으로 알려졌다. NFT 생태계 확장을 위해 신세계는 2022년 10월 유통업계 최초로 NFT 홀더 파티도 열었다. 푸빌라 NFT를 보유한 고객들만을 대상으로 소통의 장을 마련한 것이다. 기업의 브랜드 가치를 제고하는 한편 충성고객을 확보하겠다는 전략의 일환으로 풀이된다. 현대백화점 역시 2022년부터 본격적으로 NFT 마케팅에 나서기 시작했다. 2022년 5월 현대백화점이 발급하는 NFT를 저장 및 관리할 수 있는 전용 NFT 지갑을 도입했다. 상품 할인이나 사은품 증정, 고객 라운지 이용 등의 혜택과 NFT를 연계해 고객 접점 확대를 노렸다.  NFT 가격 폭락했는데도... 다만 NFT 시장은 암호화폐 위기 속에서 급격히 쪼그라들고 있다. 글로벌 가상자산 시황 사이트 코인마켓캡에 따르면 2022년 12월 19일 기준 NFT 시가총액은 24억2787만달러(약 3조1635억원)으로 집계됐다. 한 달 전과 비교하면 약 30% 규모가 감소했다.NFT 시장의 기축통화 역할을 하는 암호화폐 가격은 2022년 들어 크게 하락하고 있다. 미국의 기준금리 인상으로 가상자산의 거품이 빠지기 시작한 데다 미국의 암호화폐 거래소 FTX가 파산하는 등 시장 신뢰성을 훼손하는 이슈가 연달아 발생했다. 국내서는 위메이드의 가상자산 위믹스(WEMIX)가 상장폐지되기도 했다. 이러한 상황에서도 국내 유통업체들의 NFT 마케팅이 활발히 이뤄지고 있어 눈길을 끈다. 업계에서는 NFT 마케팅이 디지털 콘텐츠 확장, 브랜드 가치 제고, MZ세대(1980년대 초에서 2000년대 초 출생한 세대) 포섭에 효과적이라고 보고 있다.오프라인 NFT 전시 공간을 마련한 롯데백화점만 보더라도 이번 전시를 통해 최근 인기를 끄는 패션 및 식음료 브랜드와 협업을 진행한다. 디지털 과일이미지로 인지도를 얻은 ‘김씨네과일’ 브랜드가 새롭게 제작한 티셔츠와 굿즈, NFT 상품을 발행하고 성수동의 유명 디저트 브랜드인 파티세리 후르츠’도 베이커리 상품 판매와 더불어 최초로 NFT를 선보인다.  이외에도 롯데그룹의 제과업체 롯데제과는 이미 2022년 5월 인기상품 빼빼로의 NFT를 제작해 시장에 내놨고, 롯데홈쇼핑은 자체 캐릭터 벨리곰에 멤버십 혜택을 연계한 NFT를 발행하기도 했다. 특히 벨리곰은 2018년 MZ세대 직원들이 만든 캐릭터로 120만명이 넘는 팬덤을 확보하는 저력을 보이기도 했다.업계 관계자는 “NFT는 유통 브랜드가 새로운 라이프 스타일을 정의하는데 효과적으로 사용하고 있다”며 “NFT 가치 하락과는 별도로 앞으로도 계속 새로운 마케팅 전략이 나올 것으로 예상된다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[초단기 근로자에 최저 6% '비상금대출'…피플펀드-한화시스템 맞손]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190007</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 07:13:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인투자연계금융(P2P금융)과 블록체인이 만나 '포용적 금융'에 한 발짝 더 가까워졌다.피플펀드는 한화시스템의 블록체인 자회사인 엔터프라이즈블록체인(이하 EBC)과 파트너십을 맺고 긱워커(Gig Worker, 초단기 임시직 종사자)를 위한 'ESG포용대출' 서비스 시범 운영을 시작한다고 19일 밝혔다. ESG는 환경(Environment), 사회(Social), 지배구조(Governance)의 약자로 공공의 이익과 발전을 추구하는 개념이다.첫 상품은 EBC의 일거리 매칭 플랫폼 '요긱'과 '애니맨(에이에스엔)'에 가입돼 있고 활동 이력이 있는 긱워커를 대상으로 한 '비상금 대출'로, 오는 31일까지 대출 신청자를 모집할 예정이다. 대출 신청 가능 금액은 최소 30만원부터 최대 100만원이며, 대출 기간은 5개월이다. 적용 금리는 연 10% 고정금리이며, 대출을 정상 상환하면 지불한 이자의 최대 40%까지 캐시백 리워드를 받을 수 있어 실질 적용 금리로 최저 연 6%가 가능하다.비상금 대출을 원하는 긱워커는 '요긱' 또는 '애니맨' 앱에서 활동 이력을 인증한 후에 안내를 따라 피플펀드 앱에서 대출 신청을 하면 된다.이번 긱워커 전용 대출상품은 정규직 근로자와 달리 일정한 소득 증명이 어려워 고금리 대출을 이용할 수밖에 없는 긱워커들이 보다 여유있는 연말연시를 보낼 수 있도록 하기 위해 출시된 소액 신용대출상품이다. 최근 금리가 급격하게 상승하면서 상대적으로 이자비용 부담이 더 커져 일상 생활이 어려워진 이들을 지원하기 위한 포용적 금융상품이라는 의미도 있다.피플펀드는 이번 긱워커 전용 대출 공급을 위해 자사가 자체 개발한 중저신용자 특화의 AI(인공지능) 신용평가모델 및 리스크관리 시스템을 적극 활용할 계획이다. 특히 신용평가 및 대출 승인에 일반적인 재직 증명, 소득 증빙 데이터보다는 긱워커 활동 플랫폼에서의 경력, 이력, 평판 등을 증명하는 블록체인 기반 이력서(NFT-CV) 등 대안데이터를 활용함으로써 포용력이 높은 금융 서비스를 제공할 방침이다.EBC는 향후 대출 신청자들의 플랫폼 활동에 대한 비금융 정보를 피플펀드에 제공해 대안데이터를 활용한 정교한 신용평가를 지원하는 동시에 해당 소액 대출상품의 투자자로 참여한다. 이를 통해 대출 신청자들이 신속한 투자금 모집을 통해 빠르게 대출금을 받을 수 있도록 할 계획이다.피플펀드와 EBC는 긱워커 300만 시대임에도 여전히 기존 금융권에서 소외되는 문제 해결에 기여하고자 지속적으로 긱워커 전용 금융상품을 개발해 나갈 예정이다.최진해 피플펀드 금융상품전략부장은 "금융기관이 아닌 일반 기업이나 지자체가 온투금융과 협업하면 원하는 사회소외계층을 세밀하게 타겟팅해 금융 서비스를 제공할 수 있다는 것을 보여주는 사례로, 기업이 피플펀드와 함께 ESG 경영을 실천할 수 있는 'ESG포용대출'의 출발점"이라고 말했다. 또 "이번 상품이 긱워커 분들에게 좋은 호응을 얻어 앞으로도 금융소외계층을 위한 다채로운 금융상품을 선보일 수 있기를 기대한다"고 강조했다.한화 측으로서는 그룹 주력인 방산(방위산업) 특성상 ESG 실천이 어렵다는 난점을 금융과 블록체인 분야로 하여금 상당부분 극복할 수 있을 것으로 분석된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[복지부가 그리는 보건산업정책…저무는 코로나19 백신 개발, 떠오르는 의료데이터 산업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190006</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 07:13:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국이 글로벌 백신 허브로 도약하기 위해 보건복지부(복지부)에서 출범한 글로벌백신허브화추진단(이하 추진단)이 사실상 내년부터 축소 운영된다. 복지부가 중장기적으로 코로나19 백신 등을 주요 컨텐츠로 하는 글로벌 백신 산업 육성보다 보건산업 분야 전반 육성을 고려하고 있어 관련 기업들의 희비가 엇갈릴 것으로 전망된다.조규홍 보건복지부 장관은 19일 세종 보건복지부에서 진행된 기자간담회 오찬에서 “한시 조직인 추진단이 2023년부터는 실장급(고위공무원단 가급, 1급)이 아닌 국장급(고위공무원단 나급, 2급) 조직으로 운영될 예정”이라고 밝혔다.추진단은 지난 2021년 6월 정부가 코로나19 팬더믹의 조기 종식을 위해 전세계 백신 생산을 가속화하고 대한민국이 글로벌 백신 허브로 도약하는 데에 필요한 범정부 역량을 총결집하기 위해 만든 한시 조직이다. 실장이 단장을 맡았으며 복지부는 추진단 신설로 인해 실장급 직위가 4개에서 5개로 늘어났다. 조 장관은 “국장급 확정과 관련, 추가 협의 가능성은 크지 않다”면서 사실상 2023년부터 조직이 축소됨을 시사했다. 현재의 글로벌 백신 허브화 업무만으로는 다른 조직에 비해 그 규모가 작다는 것이 조 장관의 설명이다. 다만 조 장관은 올해 고위공무원단 조직 유지로 행정안전부와 협의했다는 데에 의의를 뒀다. 추진단의 변화는 결국 글로벌 백신 허브화 업무의 시급성과 중요도가 점차 밀리고 있다는 반증이기도 하다. 조 장관은 이에 대한 보강 방안으로 보건 산업 전체를 아우르는 실장급 조직으로 재구성하는 방안을 내놨다. 보건산업분야가 보건의료분야와는 성격이 다른 점, 현재 복지부 보건의료정책실장 업무의 과부하 등을 고려한 방안이다. 조 장관은 “보건산업은 의료계와 마찰이 있을 수밖에 없다”면서 “같은 바구니에 담는 것보다는 별도 실장급 조직으로 관리하는 것이 좋다고 판단했다”고 설명했다.이러한 복지부의 움직임은 당장 코로나19 백신을 개발하는 업체들과 백신 원부자재 기업들의 입지도 줄어드는 분위기로 읽힐 수 있다. 추진단이 글로벌 백신 허브화 사업에 편성하는 예산이 줄어들 가능성 또한 크다. 이마저도 추진단의 역할이 전 보건산업분야를 관장하는 방향으로 전환되면 기존 사업의 입지는 더욱 좁아진다. 실제로 정부가 집행하는 코로나19 백신·치료제 개발 임상지원 사업은 집행률이 저조하다. 국회 보건복지위원회에 따르면 국산 코로나 백신·치료제 임상지원 사업은 2020년 제3회 추가경정예산과 2021년 본예산을 포함해 총 2157억원이 책정됐지만, 실제 집행 예산은 2022년 9월 기준 약 26%인 560억원에 불과했다. 국내 기업의 연구개발 역량과 기술력 한계, 임상시험 대상자 확보의 어려움 등이 원인으로 작용했다. 코로나19 백신·치료제 개발 지원이 더욱 줄어들 것으로 전망되는 이유다.반면 규제 개선이 필요한 사업이나 의료데이터, 비대면 의료 사업 등은 좀 더 주목받을 수 있을 것으로 전망된다. 조 장관은 “비대면 의료에 대해 반대가 많았는데 코로나19로 인해 한시적으로 허용된 이후 분위기가 바뀌었다”고 밝혔다. 그는 이어 “대한의사협회가 공식적으로 찬성하는 것은 아니지만 큰 반대가 없어 내년에 (비대면 진료 법제화에) 힘을 주고 있는데 국회서 관련법이 빨리 처리되어야 한다”고 강조했다.조 장관은 의료데이터 사업과 관련해 “국회서 관련 법안이 통과되질 않고 있다”면서 “개정안은 본인 동의가 있으면 의료기관에서 제3기관으로 의료정보 전송 가능해진다”고 설명했다. 관련 준비는 현재 복지부 산하 보건산업정책국에서 담당하고 있다. 아울러 조 장관은 “보건산업이 발전하려면 재정·세재·금융이 한 축이고 다른 한 축은 규제 개선인데 지금까지 복지부가 보건산업을 지원하는 방식은 재정·세재·금융 지원이 대부분이었다”고 지적했다. 그는 이어 “규제 개선보다는 기존 산업 관계자들의 의견을 많이 받는다는 비판이 있었는데, 이제는 규제 개선의 방향을 좀 더 신경쓰고, 재정 지원도 같이 병행하는 방식으로 가겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인디게임 랩소디]①스마일게이트, 가로수길에 80개 부스 모은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212180005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212180005</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 02:32:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스마일게이트가 서울 강남구 가로수길 메인 스트리트에 인디게임 80여개를 모았다. 스마일게이트 퓨처랩이 지난 16일부터 18일까지 인디게임 페스티벌 '버닝비버 2022'를 개최하면서다. 단순히 인디게임 부스 마련에 그치지 않고 페스티벌을 찾은 관람객들이 충분히 즐길 거리를 곳곳에 배치하며 인디게임을 가로수길의 주류 문화로 올려놓았다.     당초 인디게임이란 상업화보다는 하고싶은 게임, 즉 '아웃사이더'의 의미로 시작했다. 하지만 스마일게이트 등 주요 게임사가 이같은 방식으로 지원하면서 인디게임에 대한 관심은 커지고 있다. 스마일게이트는 사내 창작 프로그램으로 탄생한 'CCL(크리에이티브 챌린저스 리그)'로 인디게임을 육성하거나 지원하는 동시에 론칭을 돕기 위해 직접 심의를 진행하고, 인디게임 플랫폼 '스토브인디'로 유통하는 등 인디게임 육성에 공을 들이고 있다. 그런 가운데 올해 처음으로 개최된 '버닝비버 2022'를 통해 인디게임 육성 현장을 점검하고 선보이는 자리를 마련했다.  '버닝비버'로 콘텐츠화…장기적 프로젝트 잠재력키웠다 기자는 지난 16일과 17일 서울 강남구 메일 스트리트 팝업 공간에서 열린 '버닝비버 2022'를 찾았다. "헬로 월드! 비버 월드!"를 외치는 비버복장을 한 직원과 인사한 후 페스티벌용으로 제작된 '여권'을 받아 입장하니 파랗고 빨간 알록달록한 세상이 펼쳐졌다.   버닝비버는 끊임없이 집을 짓는 비버처럼 여러 고충에도 불구하고 1인 또는 소규모 단위로 인디게임 개발에 매진하는 개발팀 구성원들을 뜻하는 표현이다. 또 밝은 색감과 생동감있는 캐릭터로 버닝비버를 표현, 일회성에 그치지 않고 인디게임을 상징하는 하나의 아이콘으로서 장기 프로젝트로 이어질 것을 시사했다. 오렌지색 비버 직원들이 자리를 지키고 있는 1층에는 사인회 등이 열리는 메인 무대와 게임 개발 과정의 희노애락을 담은 개발자들의 목소리가 도슨트 형식으로 담긴 부스가 설치돼 있었다. 입구 층 부스에는 역시 인디게임 지원을 지속하는 네오위즈가 퍼블리싱하는 등 인디게임 전성기대를 이끌고 있는 게임 '산나비'의 개발과정을 담은 목소리를 들을 수 있었다. 현장에는 관계자 및 관람객들이 산나비에 대한 기대감을 드러내는 목소리 역시 심심치 않게 들을 수 있었다.   그곳에서 반층을 더 내려간 1층과 지하 1층, 지하 2층에는 인디게임 부스들이 본격적으로 펼쳐졌다. 팝업 공간에는 캐주얼, 액션, 레트로, 아케이드 등 다양한 장르의 인디게임 부스가 마련돼 있었다. 기자가 16일과 17일 이틀 동안 버닝비버 팝업공간을 찾은 것은 부스가 예상보다 큰 규모로 마련돼 있었기 때문이었다. 첫날 여유롭게 각 층의 부스를 돌아보고 개발팀들과 짧은 이야기를 나누다보니 어느새 게임 체험을 할 시간조차 부족해졌다는 걸 알아챘다.   이날 기자가 체험한 게임은 '라핀(스튜디오 두달)', '해태:가디언즈(지팡이게임즈)' 'Flow of sound(소리의모양, 모닝버드 스튜디오 CDN)'이다. 각각 어드벤처와 퍼즐 등 장르도 다르고 플랫폼 또한 PC, 콘솔, 모바일로 다양한 게임들이다. 특히 Flow of sound 부스에는 관람객들의 응원문구와 신기록 갱신 푯말이 빠르게 갱신되는 등 관람객들이 얼마나 부스를 즐기고 있었는지 유추할 수 있었다. 이튿날인 17일 오전 찾은 버닝비버는 토요일인 만큼 많은 관람객들이 모여들었다. 3호선 가로수길역에서부터 버닝비버를 찾는 남성들과 같이 걸어 팝업 공간을 찾을 정도였다. 또 이날은 인기 성우 사인회도 열려 메인무대에 관람객들이 차득 차있기도 했다. 17일 기자가 체험한 게임은 '피그로맨스(외계인납치작전)', '도룡뇽이 스노보드를?(도롱드래곤)', '문경새재(팀 에뚜)', '해태:가디언즈(지팡이게임즈)', '비포 더 나이트(언에듀케이티드 게임 스튜디오)' 등 6개였다. 피그로맨스의 경우 전날 관람객에게 추천받은 게임으로, 도착하자마자 달려가 약 1시간 가량 앉아 플레이해봤다. 해태:가디언즈는 기자가 전날 끝까지 시연을 완료하지 못한 탓에 다시 한 번 도전한 게임이다. 문경새재는 조선을 배경으로 한 2D 횡스크롤 액션 게임으로, 지난 10월 스토브인디에서 출시되며 관심을 가졌지만 아직 플레이하지 못해 이 기회에 시연해보게 됐다.   해태:가디언즈와 문경새재는 '조선판 사이버펑크'로 유명세를 탄 '산나비(원더포션)'와 함께 조선시대를 배경으로 한 게임이라는 특징이 있다. 하지만 같은 조선시대 배경이라도 각각의 개성이 살아있어 조선시대 배경 인기를 이을 대표작들로 성장할 것으로 보여진다. 해태:가디언즈는 탑뷰 3D 액션게임으로 환난을 맞은 세자가 '해태'와 함께 각종 맵을 클리어하는 어드벤처 게임이며 문경새재는 임진왜란 이후 혼란의 빠진 조선에서 과거시험길에 오른 한 선비가 산적과 왜군들을 무찌르는 2D 횡스크롤 액션/어드벤처/로그라이크 게임이다.해태:가디언즈를 개발하고 있는 지팡이게임즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "이번 버닝비버 참여를 통해 피드백을 받고있다"며 "이번에 게임이 다소 어렵다는 피드백을 많이 받고있어 난이도를 조절할 계획이다. 앞으로 개발이 많이 남은 만큼 많은 개선점을 알게 돼 좋다"고 전했다.  이벤트로 재미 더했다…안전에도 만전 기해 버닝비버를 찾은 관람객들이 즐길 거리도 가득했다. 부스 사이사이 뽑기, SNS 이벤트, '비버네컷(사진촬영)', '비버뽑기', '비버의 거실' 등 이벤트 부스가 설치돼 있었다. 특히 게임 플레이 1회 당 여권에 찍어주는 도장을 3개 모으면 'B토큰' 한 개로 교환할 수 있어 비버뽑기에 참여할 수 있고, '비버 얼굴 그리기', '메타버스 이벤트' 등 온라인 상에서도 즐길 거리가 준비됐다.   기자 역시 입장 시 주어지는 B토큰과 게임 플레이로 모든 B토큰으로 비버뽑기에 여러번 참여하는 등 이벤트를 즐겼다. 비버뽑기는 많은 관람객에게 기회를 주기 위해 1개의 토큰을 사용하고 나면 다시 줄을 서는 방식으로 진행됐다. 여러번 줄을 서야하는 번거로움은 있지만 대부분의 관람객은 비버들의 안내에 협조하는 모습이었다. 줄을 서며 서로 게임에 대해 이야기하거나 '모코코 봉제 인형'이 뽑히면 함께 축하해주는 등 화기애애한 분위기가 이어졌다. 마찬가지로 여러번 비버뽑기에 참여한 기자는 핫팩과 핸드크림, 대형 경품 당첨에 성공해 축하를 받으며 현장을 떠났다.  안전에 신경을 쓴 요소도 확인됐다. 모든 면이 막히지 않고 뚫려 있어 자칫 사고가 날 수 있는 철제 계단은 올라가는 용도로만, 비상구 계단은 내려가는 용도로만 사용됐다. 계단 층마다 안전요원 비버들이 안전한 사용을 안내하기도 했다. 또 비버뽑기 등 사람들이 몰리는 곳에서는 관람객들이 난간에 기대지 않도록 잊지않고 안내를 이어갔다.    한편 버닝비버 오프라인 전시는 18일을 마지막으로 마무리됐으며, 온라인 페스티벌은 스마일게이트 스토브 '버닝비버 2022 온라인 전시관'을 통해 다음달 15일까지 이어질 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/18/blt202212180013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터, 타 SNS·링크 금지…"더 이상 무료 홍보 허용 안 할 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190002</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 01:04:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[트위터가 인스타그램 등 타 소셜미디어(SNS)를 홍보하기 위한 계정이나 다른 SNS로 연결되는 링크를 금지한다.   18일(현지시간) 트위터는 “우리는 다수의 이용자가 다른 SNS 플랫폼에서 활동 중이라는 것을 알고 있다”며 “트위터에서 특정 SNS 플랫폼에 대한 무료 홍보를 더 이상 허용하지 않겠다”고 밝혔다.이번 조치는 다른 SNS를 홍보하기 위한 모든 계정과 페이스북, 인스타그램, 마스토돈, 트루스소셜, 트리벨, 노스터, 포스트로 연결되는 링크에 적용된다. 예를 들어 트위터에서 자신의 인스타그램 ID를 남기며 해당 계정을 팔로우해달라는 트윗을 올리는 것이 금지되는 것이다. 또 여러 개의 흩어진 링크를 하나로 모아줘 인플루언서들이 많이 사용하는 서비스인 ‘링크트리’도 금지된다. 트위터는 동일한 콘텐츠를 해당 SNS 플랫폼과 트위터에 동시에 올리는 행위는 허용된다고 밝혔다. 해당 플랫폼 외의 SNS 링크 또는 이용자 이름을 트위터에 올리는 것도 가능하다. 또 유료 광고의 경우에는 금지된 SNS를 홍보하는 콘텐츠가 허용된다.해당 정책을 위반하는 경우 트위터 삭제, 계정 일시 잠금 또는 정지 조치가 내려진다. 이 정책을 여러번 어기는 사용자는 영구정지 조치를 당한다.해외 경제매체인 CNBC는 일론 머스크가 지난 10월 트위터 인수를 마무리한 후 다수의 사용자들이 자신의 트위터에 타 SNS 계정 정보를 올리기 시작했다고 전했다. 는 “대부분의 SNS 기업들은 타 SNS 계정에 대한 링크를 자사 플랫폼에 공유하는 것에 대한 규칙을 갖고 있지 않기 때문에 트위터의 이번 정책은 이례적”이라고 지적했다. 잭 도시 전 트위터 최고경영자(CEO)는 이번 조치에 대해 “왜?”라고 반응하며, “말이 되지 않는다”고 밝혔다.   앞서 트위터는 지난주 개인정보 정책을 업데이트해 실시간 위치를 포함해 타인의 개인 정보를 허락 없이 온라인에서 공유하는 행위를 금지한다고 밝혔다. 변경된 정책에 따르면 타인의 위치 및 이동 경로를 드러내는 모든 정보를 트위터에서 직접 공유하거나 이와 관련된 타 웹사이트 링크를 올리는 것이 금지된다. 해당 정책 업데이트 이후 머스크와 머스크가 운영하는 기업을 취재하는 다수의 기자 계정이 연달아 정지되며 논란이 일었다. 머스크는 이 기자들이 자신의 행방에 대한 사적인 정보를 공유한다며 비난했다. 하지만 그 후 자신의 트위터에서 진행한 설문조사에서 응답자의 58.7%가 기자들의 계정을 즉각 복구해야 한다고 밝히자 대부분의 계정을 복구한 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, M2 탑재한 독립형 모니터 개발…맥프로 출시는 지연]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190001</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 01:04:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 자체 실리콘을 탑재한 다수의 독립형 모니터 제품을 개발하고 있다는 관측이 제기됐다. 18일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;에 따르면 애플이 현재 개발 중인 독립형 모니터에는 ‘프로 디스플레이 XDR’의 업그레이드 버전이 포함돼있다. 프로 디스플레이 XDR은 애플이 마지막으로 출시한 독립형 모니터로 2019년에 공개됐다.  애플의 신규 독립형 모니터가 자체 칩을 적용하면 컴퓨터 자원을 덜 의존할 수 있을 것으로 기대된다. 애플은 앞서 지난 3월 출시한 외장형 모니터 ‘스튜디오 디스플레이’에 아이폰11에 탑재된 A13 바이오닉 프로세서를 내장했다. 이로 인해 스튜디오 디스플레이는 내장된 카메라에 잡히는 사람을 인식해 자동으로 구도를 맞추는 센터스테이지와 공간 음향, 시리(Siri) 음성명령 기능을 지원한다. 애플의 신규 독립형 모니터의 정확한 출시 일자는 알려지지 않았다. 다만 앞서 디스플레이 분석가 로스 영은 애플이 내년 1분기에 ‘프로모션’(ProMotion) 기능을 갖춘 27인치 미니 LED 디스플레이를 출시할 계획이라고 내다봤다. 블룸버그는 현재 애플 실리콘 칩이 내장된 맥프로가 독립형 모니터보다 빠른 속도로 개발되고 있고, 새 독립형 모니터 출하는 새 맥프로 데스크톱 출시 이후로 미뤄질 것으로 전망했다. 앞서 애플은 M1칩을 출시하며 인텔에서 자체 실리콘 칩으로의 전환을 올해 안으로 완료할 것으로 기대했다. 그러나 애플의 고급형 맥프로와 맥미니는 아직까지 인텔 프로세서를 탑재하고 있어 이를 달성하지 못할 것으로 보인다. 다만 애플은 남아있는 인텔 실리콘 탑재 모델을 자체 칩으로 대체하기 위해 새 맥프로와 M2를 내장한 맥미니에 대한 내부 테스트를 지속하고 있다.애플은 당초 올해 연말까지 새 맥프로를 출시할 계획이었다. 기능 변경과 고급 사양 프로세서에 대한 애플의 계획 변경과 생산기지 이동 검토 등 여러 이유로 인해 지연된 것으로 알려졌다. 애플은 ‘M2 익스트림’으로 불리는 강력한 칩과 48 CPU(중앙처리장치), 152 GPU(그래픽처리장치)를 제공하려 했다. 그러나 블룸버그는 칩 성능이 복잡하고 비용과 자원이 많이 들어, 애플이 이 계획을 포기했을 가능성이 높다고 전했다. 대신 애플은 새로운 맥프로에 M2 맥스보다 최소 2배 더 강력한 ‘M2 울트라’를 내장해 최대 192GB 메모리와 함께 24 CPU와 76 GPU를 제공할 것으로 예상된다. 또 메모리와 용량을 추가할 수 있는 확장성을 지원한다. 블룸버그는 애플은 지금까지 미국 텍사스 오스틴 공장에서 생산해온 고급형 맥프로 컴퓨터를 앞으로 베트남에서 생산할 수 있다고 전했다. 이로 인해 ‘애플이 유일하게 미국에서 만드는 제품’이라는 상징성은 잃겠지만, 이를 통해 중국에 대한 의존도를 줄일 수 있을 것으로 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]2023 Outlook : “위험자산이 위험하다” I 배리 아이켄그린 교수 인터뷰]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212180003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212180003</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 12:23:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년은 충격적인 해였습니다. 팬데믹에 따른 세계적 침체를 겪은 뒤 가장 강력한 반등을 보였던 2020년과 2021년보다, 2022년 세계경제 성장 결과는 훨씬 안정적이었습니다. 그럼에도 불구하고 2022년은 인플레이션에 따른 금리 인상 문제와 러시아의 우크라이나 침공 등 여러 부정적 충격으로 자산 시장이 타격을 받으면서 눈에 띄게 격동했어요.2023년에는 어떻게 될까요? 주식 시장을 비롯한 여러 자산 시장에 좋은 소식과 나쁜 소식이 혼재돼 있는 것 같습니다. &lt;블로터&gt;가 &lt;넘버스&gt;와 함께 국내외 여러 전문가들, 그리고 신뢰높은 외신들, 투자 기관들의 2023년 전망을 ‘2023 Outlook’으로 배달해 드립니다.첫 번째 순서는 배리 아이켄그린(Barry Eichengreen) 교수의 이메일 인터뷰예요. 단호하고 간단명료한 그의 세계 경제 시각에서 투자 인사이트를 얻을 수 있습니다.  1. 2023년 세계 경제 흐름을 좌우할 주요 변수들을 꼽는다면?우리가 알고 있는 두 가지 불확실한 변수는 우크라이나 전쟁과 중국의 코로나19 상황입니다. 우크라이나 전쟁이 장기화되고 상황이 악화될수록 에너지 가격은 계속 올라 세계 경제의 발목을 잡을 겁니다.  중국이 ‘제로 코로나’ 정책을 포기한 현재 중국 내 코로나19 감염 건수가 반등하면 새로운 봉쇄 조치가 취해지고 공급망 차질이 지속되겠죠. 반면 기적적으로 감염자 수가 낮은 수준에 머문다면 세계 경제에는 좋은 유예 조치가 될 것입니다.2. 2022년 미국 등 전세계 중앙은행의 긴축 정책으로 주식 시장이 큰 폭 하락했습니다. 한국의 경우 부동산 시장도 침체기에 빠졌어요. 2023년 전세계 자산시장(주식, 부동산)에 대한 개인적 전망은?금융가이자 정치가인 ‘버나드 바루크’의 유명한 말처럼, 시장은 언제나 변동을 거듭합니다. 그러나 중앙은행들이 2023년도에도 기준 금리를 높은 수준으로 유지하면서 “위험자산”의 가격은 계속해서 하락할 것입니다. 더 알고 가기!· 버나드 바루크 : 위키백과에서는 미국의 성공적인 재정가이자 제1차 세계대전이 일어난 동안 전쟁 산업 위원회의 의장을 지냈다고 나옵니다. 제2차 세계대전 후에 그는 유엔원자력위원회의 미국 대표였어요. ‘냉전’이라는 용어를 처음 사용한 것으로 알려졌죠. 그는 전설적인 투자가로 더 유명합니다. 19세 때 주식시장에 입문, 26세에 주식투자의 기초 지식을 마스터했고 35세 때 처음으로 백만달러 수익을 기록했다고 해요. 그 후 역대 미국 대통령의 재정 고문으로 활동하기도 했습니다.그가 남긴 유명한 투자 격언을 소개합니다.– 주식투자에 모든 시간을 쏟아부을 수 없다면 절대 모험을 하지 말라.– 기업의 ‘내부 정보’로 접근하는 사람은 모두 경계하라.– 주식을 매수하기 전에 기업의 경영진, 경쟁사, 이익, 성장 가능성 등 기업의 모든 정보를 찾아보라.– 바닥 매수, 천장 매도는 꿈도 꾸지 말라. 허풍쟁이가 있을 뿐, 절대 불가능한 일이다.– 빠르고 과감한 손절매 기술을 체득하라. 자신의 결정이 매번 정확할 것이라고 기대하지 말라. 잘못된 결정을 내렸다면 손절매는 빠를수록 좋다.– 너무 많은 종목을 보유하지 말라. 집중해서 주가 움직임을 관찰할 수 있어야 하기 때문이다.– 정기적으로 투자 성과를 평가하고, 새로운 아이디어와 계획이 생기면 투자 방법을 수정하라.– 매도 시 최대 이익을 얻을 수 있도록 절세 방법을 모색하라.– 투자 원금 중 일부는 현금으로 보유하라.– 모든 분야를 알려고 하지 말고 가장 잘 아는 분야에 집중하라. 3. 2019년 12월 한국의 언론매체 &lt;이코노미조선&gt;과의 이메일 인터뷰 기사를 최근에 봤습니다. 3년전의 인터뷰였으나 지금 경제 상황을 정확히 분석하고 예측한 것을 보고 놀랐어요. 당시와 비슷한 질문을 할게요.IMF에 따르면 2022년 10월 기준 전 세계 정부·기업·가계의 부채 총합은 290조6000억 달러에 달합니다. 금리가 낮게 유지될 때는 큰 문제가 없었지만 금리가 가파르게 오른 요즘은 걱정하는 의견이 많습니다. 2019년 인터뷰때도 기준금리가 상당히 오른 이후에는 심각한 문제가 될 수 있다고 말씀하셨어요. 금리가 상당히 오른 지금, 전세계 부채 수준, 얼마나 걱정해야 하는 걸까요?성장률이 금리를 상회하는 상황이 지속되고 있습니다. 따라서 부채 지속 가능성 관점에서 봤을 때 “r-g”, 또는 기준 금리와 경제 성장률 사이의 격차가 아직까지는 나쁘지 않다고 볼 수 있습니다. 더 알고 가기!· 이자율과 성장률 격차(r-g) : 여기서 r은 이자율, g는 경제성장률이예요. 경제성장률이 이자율보다 높으면 부채가 늘더라도 큰 문제가 없다고 봅니다. 즉 GDP 대비 국가부채를 안정적으로 유지하려면 금리보다 높은 국가 성장률이 필요한데요. r-g를 마이너스로 유지(r-g&lt;0)할 수 있는 국가는 부채가 늘더라도 안정적 국가로 봅니다. 하지만 r이 g보다 커지는 상황이 올 수 있는데요. 이 상황이 오면 부채 위기가 닥칠 수 있어요.· 피케티 불평등 이론 : “자본소득률(r)이 경제성장률(g)을 항상 앞지른다(r&gt;g)”는 이론도 있는데요. 『21세기 자본』의 저자 토마 피케티 파리경제대 교수가 불평등이 갈수록 구조화된다며 주장한 이론이예요. 그는 자본수익률이 경제성장률을 앞지르면서 자본가의 부가 갈수록 확대되는 방향으로 불평등이 심화되고 있다고 주장했어요. 하지만 피케티 교수는 2015년 자신의 이론에 오류가 있음을 인정했죠. 4. 2019년 12월 인터뷰 때 했던 질문입니다. 인공지능(AI)과 5세대 이동통신(5G), 블록체인 등 첨단기술은 2023년 세계 경제에 얼마나 기여하게 될까요? AI, 5G, 블록체인 분야는 3년전과 비교해 비약적인 기술 발전을 이뤘고 시장 규모도 비교할 수 없을 정도로 커졌습니다.해당 분야들은 분명히 성장에 긍정적으로 기여하는 역동적인 산업들입니다.질문에 시장 규모가 커졌다는 점을 언급했지만 이 산업들은 아직도 거의 대부분의 국가 GDP에서 차지하는 비중이 작습니다. 그렇기 때문에 저는 계속해서 “긍정적이지만 효과가 그다지 크지 않다”는 입장입니다. 배리 아이켄그린(Barry Eichengreen) 교수는?국제 금융과 통화 체제의 최고 권위자로 인정받는 미국 경제학자입니다. 캘리포니아대 버클리 캠퍼스(UC버클리) 경제학과 교수이자 경제사학회 회장이예요. 광범위한 역사 분석을 통해 현재의 금융시스템을 살피는 연구를 해왔습니다. 1997~1999년 국제통화기금(IMF)에서 선임 자문위원을 역임했으며, 전미경제연구소(NBER) 연구위원이예요. 2010년 국제슘페터학회로부터 슘페터상을 수상했고, &lt;포린폴리시&gt;가 뽑은 ‘세계에서 가장 영향력 있는 지식인 100명’에 선정되기도 했습니다.국제통화기금(IMF) 선임 자문위원을 지낸 아이켄그린 교수의 연구는 벤 버냉키 미 연방준비제도 이사회(FRB) 전 의장의 통화정책에도 많은 영향을 미친 것으로 알려져 있죠. 그는 미국 경제학계의 대표적인 ‘한국통’이기도 합니다. UC버클리 한국학 연구소의 전임교수를 겸하고 있어요.1987년 이후 한국 경제의 변화를 다룬 책 『한국 경제: 기적의 역사에서 지속 가능한 미래로』를 공동 집필하기도 했습니다. 이 외 저서로는 『글로벌라이징 캐피털』 『달러 제국의 몰락』 『글로벌 불균형』 등이 있습니다.『파이낸셜타임스』 『월스트리트저널』 『포린어페어스』 『신디케이트프로젝트』 등에 칼럼을 기고하고 있습니다.배리 아이켄그린 교수와 &lt;넘버스&gt;의 인터뷰를 &lt;블로터의 투자 리터러시 플랫폼(넘버스)&gt;에서 만나보세요.📣당신에게 들려줄 이야기· 2023년 세계 경제 흐름을 좌우할 주요 변수· 위험 자산 시장, 2023년 어떻게 될까?· 금리가 상당히 오른 지금, 전세계 부채 수준 얼마나 걱정해야 하나?· 우크라이나 전쟁과 미-중 무역분쟁 전망· 2023년 최고의 위험 요소 : 다시 코로나(?)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/18/blt202212180008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[韓 외국계 IT]PC 좋아했던 14세 소년, 서버·스토리지 강자 '델'을 일구다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212170001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212170001</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 09:12:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국에 진출한 외국계 IT 기업의 비즈니스 전략을 진단하고 인재상을 소개합니다.   글로벌 정보통신기술(ICT) 기업 '델 테크놀로지스(이하 델)'는 국내 소비자들에게 주로 노트북과 데스크톱PC 등으로 알려져있습니다. 하지만 델이 만드는 제품은 웬만한 기업들의 전산실이나 데이터센터에 들어가 있다고 볼 수 있어요. 델은 일반 소비자용 제품뿐만 아니라 서버와 스토리지 등 기업용 제품 시장에서도 글로벌 강자이기 때문이죠.서버는 인터넷을 통해 각종 서비스나 정보를 제공하는 역할을 하는 고성능의 컴퓨터를 말합니다. 스토리지는 각종 데이터를 안전하게 저장하는 컴퓨터예요. 쉽게 말해 서버는 계산하고 스토리지는 기억하는 역할을 합니다. 모바일 앱을 하나 만들더라도 서버와 스토리지는 필수적입니다. 델은 이 시장에서 수십년간 IBM·HPE·레노버 등의 기업들과 경쟁을 펼치면서도 여전히 많은 기업 고객들의 선택을 받고 있습니다.델이 어떤 과정을 거쳐 탄생했고 오늘날 글로벌 기업에 이르게 되었는지를 살펴보는 것은 글로벌 ICT 시장의 흐름을 파악할 수 있는 계기가 될 수 있을 거예요. 기술의 진화가 어떻게 이어질지에 대해 판단하는데도 도움이 될 것입니다.  델의 창업자인 마이클 델 회장은 어렸을 때부터 컴퓨터에 남다른 관심과 재능을 보였어요. 14세때 부모님을 졸라 애플Ⅱ PC를 구입했어요. 당시 가격이 현재의 가치로 5000달러(약 660만원)인 고가의 PC였습니다. 그는 PC로 게임을 하거나 각종 소프트웨어를 경험하는 것에서 나아가 분해해서 각종 부품을 살펴볼 정도로 호기심으로 가득했어요.당시 IBM의 PC가 물량이 부족할 정도로 잘 팔리고 있었습니다. 이를 지켜본 그는 PC의 물량이 여유가 있는 도시에서 여러대의 PC를 구입한 후 물량이 부족한 도시에 파는 사업을 시작했습니다. 당시 텍사스 의대 진학을 앞두고 있던 시기였습니다. 결국 그는 1984년 의대에 진학하지 않고 PC’s 리미티드라는 이름의 회사를 세우며 사업을 시작했어요. 오늘날 글로벌 기업인 델은 그렇게 탄생했습니다.회사는 남다른 영업 및 공급 방식으로 설립 4년만인 1988년 시가총액 8000만달러(약 1050억원) 규모로 성장했어요. 1999년에는 결국 PC 업계 1위에 오릅니다. PC뿐만 아니라 기업의 데이터센터에 들어가는 서버와 스토리지 분야에서도 리더가 됩니다. 1994년 파워엣지 서버를 출시한 회사는 소형 스토리지로 사업을 확대했어요. EMC 인수하며 스토리지 시장에서도 우뚝 글로벌 서버 시장을 주도하던 델에 새로운 기회가 찾아왔습니다. 바로 스토리지 시장의 강자 EMC를 인수하게 된 것입니다. 회사는 2015년 EMC를 인수하겠다고 발표한 후 정부의 승인 과정을 거쳐 2016년 인수 작업을 마무리했어요. 당시 발표된 인수 금액은 총 670억 달러(약 76조원)로 역대 글로벌 ICT 기업간 인수 금액 중 최대 규모입니다.델과 EMC가 하나가 된 것은 큰 의미를 가집니다. 앞서 설명한 것처럼 서버와 스토리지는 기업이 ICT 기반의 서비스를 하기 위해 필수적으로 필요한 환경입니다. 델은 서버 시장에서, EMC는 스토리지 시장에서 강자였는데 둘이 한 가족이 되었으니 업계에서는 커다란 사건이 발생한 셈이죠. 서버와 스토리지를 함께 기업 고객에게 제공할 수 있는 강점을 갖게 됐습니다.델은 스토리지 시장에서도 단숨에 1위로 뛰어 올랐어요. 넷앱이 2위에 올라있고 IBM과 HPE 등이 그 뒤를 쫓고 있습니다. 하지만 서버와 스토리지의 강자들이 만난 기업을 추격하는 것이 쉽지 않겠죠.델의 큰 두축인 인프라 솔루션 그룹(ISG)과 클라이언트 솔루션 그룹(CSG) 중 ISG가 강력한 스토리지까지 얻은 셈입입니다. ISG는 △서버 △스토리지 △백업 △재해복구 △HCI(하이퍼 컨버지드 인프라) △네트워크 스위치 등을 다룹니다. 데이터센터에 들어가는 웬만한 장비와 소프트웨어를 갖춘 셈입니다. CSG는 △기업·소비자용 노트북 △게이밍 기기 △데스크톱PC △워크스테이션 △모니터 등으로 구성됐습니다.  최근 글로벌 경기 둔화 국면에서도 델은 실적 상승세를 이어갔습니다. 2023 회계연도 3분기에 매출 247억 달러(약 32조원), 영업이익 18억 달러(약 2조원)를 기록했습니다. 비 GAAP 영업이익은 전년 동기 대비 22% 늘어난 24억 달러(약 3조원)입니다. GAAP는 미국이 채택한 회계기준입니다. 대부분의 국가들이 도입한 국제회계기준(IFRS)과 구분됩니다.경기 침체의 우려가 나오고 있지만 델이 실적 상승세를 유지한 것은 여전히 굵직한 기업들을 고객으로 보유하고 있는 것이 원인으로 풀이됩니다. 미국 포춘지가 선정한 글로벌 500대 기업 중 96%가 델의 고객입니다. 한국도 공공기관을 비롯해 제조·금융·통신 등의 주요 기업들이 델의 데이터센터 솔루션과 클라이언트 솔루션을 이용하고 있어요.시스템 안전성이 생명이 기업들은 한번 도입하고 신뢰하기 시작한 장비는 웬만하면 바꾸지 않고 유지하려고 하죠. 델은 데이터센터의 핵심인 서버와 스토리지를 글로벌 기업들에 공급하고 있습니다. 또 인공지능(AI)과 사물인터넷(IoT)의 발달로 데이터가 크게 늘어나면서 지속적인 서비스 제공을 위한 안정적인 ICT 환경에 대한 중요성은 더 커졌습니다. 경기가 좋지 않지만 기업들이 서버와 스토리지에 대한 투자를 이어갈 수밖에 없는 이유입니다. 클라우드로 진화하는 서버 스토리지 제조사 기업들이 시스템 운영 환경을 온프레미스에서 클라우드로 전환하는 경우가 늘면서 델도 전략적인 변화를 추구했어요.온프레미스란 서버·스토리지 등의 장비들을 사내 전산실이나 데이터센터에 구축한 환경을 말합니다. 기업들이 기존에 이용하던 방식이예요. 클라우드는 전문 기업들이 외부에 구축해놓은 환경을 빌려쓰는 형태입니다. 서버·스토리지를 직접 구매하지 않아도 되다보니 초기 구축 비용을 줄일 수 있어요. 쓴만큼 비용을 내는 구독형 서비스입니다. 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글이 주요 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)로 꼽힙니다.클라우드 시장의 확대는 델에게 반가운 소식이 아니었습니다. 기업들이 클라우드를 이용하기 시작하면 서버·스토리지를 더 이상 직접 구매하지 않는다는 의미이기 때문이죠. 하지만 모든 기업들이 클라우드를 도입한 것은 아니었어요. 보다 중요한 데이터는 온프레미스 형태로 사내에 보관하고 덜 중요하지만 더 효율적으로 쓸 목적의 데이터는 외부 데이터센터에 보관하는 하이브리드 형태의 클라우드를 선택한 기업들도 생겨났어요.이는 델에게 또 하나의 기회였습니다. 델은 서버나 스토리지를 구독할 수 있는 서비스 '델 에이펙스'를 선보였습니다. 기업들이 장비는 소유하되 운영과 업데이트 등의 관리는 델이 맡아서 해주는 방식입니다. 기업 입장에서는 사내에 중요한 데이터는 보관하면서 운영의 부담을 덜 수 있습니다. 미국의 제조사 제너럴일렉트릭(GE)은 전세계 170여개국에 있는 IT 인프라 관리를 위해 델 에이펙스를 도입했어요.기업들이 방대한 데이터의 학습을 필요로 하는 '초거대AI' 구축에 도전하는 것도 델에게는 기회입니다. AI 엔진이 빅데이터를 학습하려면 이를 뒷받침할 고성능의 서버와 스토리지가 필요합니다. 클라우드 상에서 빅데이터 학습을 하려면 많은 비용이 발생하겠죠. 때문에 초거대AI를 준비 중인 기업들은 온프레미스 기반의 고성능 장비들을 필요로 하고 있습니다. 델은 이에 대응해 올해 11월 7종의 고성능 서버 신제품들을 공개했습니다. 인재상: 인류의 진보에 기여할 수 있는 기술을 제공하라 델은 ICT 기업이죠. 그만큼 기술 개발이 중요해요. 하지만 단순히 첨단 기술을 개발하는 것에 그치지 않고 인류의 진보와 발전을 주도하기 위한 기술을 추구합니다. 델은 자사에 입사하고자 하는 도전자들에게 탄탄한 기술적 기본기를 기반으로 다양하고 포용력을 지닌 유연한 사고를 갖출 것을 당부했습니다. 그래야 고객의 디지털 전환(DX)이라는 도전적 과제를 해결할 수 있기 때문입니다.델의 채용 절차는 서류전형-1차 실무진 면접-2차 임원 면접 순으로 이어집니다. 서류전형에서는 업무에 필요한 기술과 역량을 갖췄는지 확인합니다. 1차 실무진 면접에서는 서류전형에서 본 내용을 검증합니다. 2차 임원 면접에서는 지원자의 역량이 회사의 조직문화나 가치에 부합돼 시너지 효과를 낼 수 있는지를 평가해요. 직군에 따라 영어로 면접이 진행되기도 합니다.회사는 ESG(환경·사회·지배구조) 경영을 위해 다양한 활동도 펼칩니다. 2050년까지 온실가스 배출을 0으로 만드는 ‘넷제로’를 달성하기 위해 재사용이 가능한 부품으로 차세대 노트북을 만드는 '콘셉트 루나'라는 시제품을 선보이기도 했습니다. 새로운 서버에는 새로운 수냉식·공랭식 쿨링 기술을 적용했습니다. 결국 에너지 소비량을 줄여 환경 보호에 일조하기 위한 활동입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/17/blt202212170001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>