<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Apr 2022 23:26:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[방통위에 '법 준수'하겠단 구글…인앱결제 강제 철회할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120082</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120082</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 10:19:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인앱결제강제금지법(전기통신사업법 개정안)이 시행됐지만 사실상 자사의 인앱결제를 강제해 논란을 일으킨 구글이 정부에 법을 지키겠다는 뜻을 나타냈다. 인앱결제란 앱 개발사들이 구글과 애플 등 앱마켓 사업자가 제공하는 결제 시스템을 사용해 앱 내에서 결제하도록 하는 방식을 말한다. 인앱결제를 사용하는 앱 개발사들은 구글이나 애플에게 결제액의 최대 30%를 수수료로 내야 한다.윌슨 화이트 구글 공공정책부문 총괄임원은 12일 한상혁 방송통신위원장을 만나 면담했다. 이번 면담은 구글의 요청으로 이뤄졌다. 화이트 총괄은 "구글은 그간 한국의 전기통신사업법을 준수하기 위해 많은 노력을 기울였으나 구글의 정책을 반기지 않는 앱 개발자들이 있다는 사실을 잘 알고 있다"며 "개정법 준수를 위해 방통위와 보다 적극적으로 소통하겠다"고 말했다. 한 위원장은 구글의 노력은 인정하지만 이제껏 구글이 취한 조치는 입법의 취지를 반영했다고 보기 어렵다는 입장을 나타냈다. 특히 최근 구글이 웹결제 아웃링크를 제한해 사실상 인앱결제를 강제한 것에 대해서는 법령 위반의 소지가 있다는 점을 분명히 했다. 한 위원장은 "방통위의 판단에도 불구하고 다른 결제방식을 사용하는 앱의 업데이트를 막거나 삭제함으로써 실질적으로 인앱결제를 강제하는 행위가 발생한다면 법령에 따라 조치할 계획"이라며 "구글의 결제정책이 입법 취지에 부합하는 방향으로 실행되기를 바란다"고 강조했다. 그는 구글이 인앱결제가 아닌 다른 결제방식에 과도한 수수료를 부과해 인앱결제를 유도한다는 논란에 대해서도 "세계적인 빅테크 기업 구글이 앱 마켓 생태계 구성원들이 체감할 수 있는 실질적인 변화를 만들어 내기를 바란다"고 당부했다. 전기통신사업법 개정안은 앱 마켓 사업자가 거래상의 지위를 부당하게 이용해 모바일 콘텐츠 제공 업체에 특정한 결제방식을 강제해서는 안된다고 규정하고 있다. 하지만 구글은 최근 앱 개발자들에게 (앱 외부에서 결제할 수 있는)아웃링크를 삭제하는 업데이트를 시행하라며 인앱결제 의무를 사실상 강제했다. 6월 1일까지 이를 따르지 않는 앱은 자사 앱마켓 구글플레이에서 삭제하겠다는 뜻도 나타냈다. 이에 일부 앱 개발사들은 구글이 법을 지키지 않으며 인앱결제를 강제한다며 불만을 나타냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티는 어떻게 '흑자 전환'했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120077</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120077</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 09:16:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 카카오로부터 분사한 지 5년만인 지난해 처음으로 흑자 전환했다. 가맹택시 사업에서 매출 성장이 컸고, 기존에 투자한 신규 사업들에서 매출이 나기 시작하면서 수익성이 개선된 것으로 분석된다.전자공시시스템에 공시된 카카오모빌리티의 지난해 감사보고서에 따르면 회사는 △2018년 211억원 △2019년 221억원 △2020년 130억원의 영업손실을 보다 △2021년 126억원(이하 연결기준)의 영업이익을 내며 흑자 전환했다. 매출이 큰 폭으로 성장하면서 흑자 전환을 이뤄낸 것으로 풀이된다. 카카오모빌리티의 매출은 △2018년 536억원 △2019년 1049억원 △2020년 2800억원 △2021년 5465억원으로 매년 2~3배 정도씩 증가했다. 종속기업들의 실적 현황을 보면, 가장 높은 매출과 순이익을 가져다 준 건 카카오모빌리티의 가맹택시 자회사인 ‘케이엠솔루션’이다. 지난해 매출은 420억원, 당기순이익은 99억원을 각각 기록했다. 케이엠솔루션은 2020년에도 141억원의 매출과 24억원의 당기순이익을 냈다.이 외 눈에 띄는 것이 카카오모빌리티의 자회사로 주차장 운영관리업을 하는 ‘마이발렛’의 흑자 전환이다. 마이발렛은 △2020년 매출 12억원·당기순손실 3억6700만원 △2021년 매출 80억원·당기순이익 1억7600만원을 각각 기록했다. 카카오모빌리티에 따르면 가맹택시 시장 자체가 2019년 초기 단계를 거쳐 지난해 본격적인 성장이 시작된 데 따라 케이엠솔루션의 실적이 개선됐고, 이는 카카오모빌리티의 매출 성장과 흑자 전환에도 영향을 미쳤다. 케이엠솔루션의 경우 카카오T 블루 가맹 수수료, 가맹점 초도 물품 판매 등으로부터 매출을 발생시키고 있다.  마이발렛은 카카오모빌리티가 2020년 말 인수한 이후 카카오모빌리티의 주차 관련 사업과 시너지 효과를 내면서 서비스 운영 현장 수가 늘어 흑자 전환할 수 있었다.다만 카카오모빌리티의 직영택시 자회사인 ‘티제이파트너스’와 그 아래 있는 9개의 법인택시 회사들은 지난해 모두 순손실을 봤다. 2020년 일부 회사들이 순이익을 봤지만, 지난해 모두 적자 전환한 것이다.직영택시 회사의 경우 △LPG(액화석유가스) 가격 상승 △기사 수급 악화(배달 등 타 업계로의 이직) 등에 따라 전반적으로 적자를 기록할 수밖에 없었던 것으로 전해진다. 카카오모빌리티에 큰 손실을 안긴 건 회사가 지난해 신규 설립한 대리운전사업 자회사인 ‘케이드라이브’도 있다. 지난해 110억원의 매출을 올렸지만, 30억원의 순손실을 기록했다. 케이드라이브는 주요 사업인 대리운전중개 사업에서의 손실과 2020년 초부터 계속된 코로나19 영향으로 인한 수요 감소가 회복되지 못한 영향이다.이밖에 카카오모빌리티의 매출 성장을 이끈 건 회사가 그간 투자한 사업 영역들이 조금씩 매출을 내기 시작한 데 따른 것이다. B2B(기업 간 거래) 서비스인 ‘카카오T 비즈니스’는 5만 기업 회원을 확보했고, 전기자전거인 ‘카카오T 바이크’ 등도 매출을 실현하면서 전반적으로 고르게 매출 성장을 이끌었다는 분석이다.  다만 지난해 영업이익률은 2% 수준으로 낮다. 영업비용도 매출과 마찬가지로 매년 2~3배씩 증가하고 있다. 영업비용은 △2018년 747억원 △2019년 1270억원 △2020년 2931억원 △2021년 5339억원을 각각 기록했다. 매년 영업비용에서 많은 비중을 차지한 건 ‘지급수수료’다. 지난해 지급수수료로 2808억원의 비용을 지출했는데, 영업비용에서 차지하는 비중이 53%다. 지급수수료는 결제수수료·시스템 유지를 위한 인프라 비용·고객센터 관련 비용 등을 포함한다. 그 외 카카오모빌리티는 급여와 광고선전비로 높은 비용을 지출하고 있다. 카카오모빌리티 관계자는 “지급수수료는 외부 공급자 정산 등과 같이 매출과 연동된 비용이 많아 매출 증가에 비례해 증가한다”면서 “그래도 매출이 늘다보니 고정비가 상쇄되는 효과도 있었고, 기존에 투자하던 신규 사업들에서 매출이 나기 시작하면서 전반적으로 수익성이 개선됐다”고 전했다. 한편 카카오모빌리티는 신사업 발굴을 통한 수익모델 다변화 노력을 지속할 예정이다. 카카오모빌리티는 지난해 퀵서비스를 출시했고, 곧 펫택시 서비스도 선보일 예정이다. 지난해엔 HD(고정밀)맵 기술기업 ‘스트리스’와 디지털사이니지(디지털 옥외광고) 스타트업 ‘플러스티브이’를, 올해는 당일·새벽배송 스타트업 ‘오늘의픽업’과 도보배송 스타트업 ‘엠지플레잉’을 각각 인수한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[후지쯔 '36 큐비트 양자 시뮬레이터'의 의미]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120078</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 09:16:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[후지쯔가 개발한 36 큐비트 양자컴퓨터 시뮬레이터(이하 양자 시뮬레이터)는 기업들의 궁극적인 목표인 100만 큐비트 양자컴퓨터 개발을 위한 여정의 일환이다. 양자컴퓨터는 양자역학 기반의 물리 현상을 이용해 계산을 수행하는 기계다. 현존하는 슈퍼컴퓨터를 아득히 뛰어넘는 연산 능력으로 향후 각종 산업분야에서 긍정적인 발전을 가져다 줄 것으로 전망된다. 업계에서는 양자컴퓨터가 오류없이 양자계산을 하려면 100만 큐비트 이상의 성능이 필요하다는 의견이 지배적이다. 큐비트는 양자컴퓨터의 성능을 의미하는 단위이며 양자컴퓨터의 성능을 끌어올리려면 큐비트의 수를 늘려야 한다. 하지만 큐비트 수가 증가하면 그만큼 메모리의 용량과 계산 횟수도 늘어나 기존 컴퓨터로는 계산이 불가능하다. 예를들면 1 큐비트가 증가하면 메모리는 2배로 늘어난다. 큐비트가 10에서 20으로 증가한다면 2의 10승(=1024)배로 필요한 메모리가 증가한다.후지쯔·IBM·인텔 등 글로벌 기업들이 양자컴퓨터의 하드웨어를 만들고 있지만 아직 갈 길이 먼 이유다. 스스로 오류를 수정할 능력을 갖춘 100만 큐비트의 양자컴퓨터가 나오기까지는 수십년이 걸릴 전망이다. 이처럼 오랜 기간동안 투자와 연구개발(R&amp;D)이 필요하지만 기업들이 양자컴퓨터와 시뮬레이터에 매달리는 이유는 기하급수적으로 늘어나는 대용량의 데이터를 고속으로 연산해 유의미한 결과를 도출하기 위해서는 기존 슈퍼컴퓨터를 넘어선 컴퓨터가 각 산업에서 필요하기 때문이다.이런 상황에 따라 양자컴퓨터 제조사들은 양자 시뮬레이터를 제작한다. 양자컴퓨터를 필요로 하는 기업들이 양자컴퓨터 대용으로 시뮬레이터를 R&amp;D에 활용하도록 하기 위해서다. 양자 시뮬레이터는 양자컴퓨터에는 미치지 못해도 오류없이 양자 계산이 가능하다. 후지쯔가 개발한 양자 시뮬레이터는 슈퍼컴퓨터 'PRIME HPC FX700' 64 노드로 구성된 클러스터 시스템으로 실행되는 병렬 분산형 방식이 도입됐다.  PRIME HPC FX700은 슈퍼컴퓨터 '후가쿠'(Fugaku)의 CPU(중앙처리장치) 'A64FX'를 탑재했다. 배정밀도 부동 소수점 연산으로 최고 성능 이론치 3.072테라플롭스(TFLOPS)의 계산이 가능하다는 것이 회사의 설명이다. 초당 1024 기가바이트(GB)의 광대역폭을 가진 32GB 메모리가 탑재됐고 각 노드를 인피니밴드로 연결해 초당 12.5 GB의 고속 통신이 가능하다. 인피니트밴드는 주로 슈퍼컴퓨터에서 사용되는 서버를 연결하는 네트워크를 말한다. 여러 채널을 사용해 고속 대역폭을 실현할 수 있는 양방향 직렬 연결 통신 방식을 구현한다.후지쯔는 이달 1일부터 후지필름주식회사와 양자 시뮬레이터를 활용해 재료 분야에서의 양자 컴퓨터 애플리케이션의 연구를 시작했다. 후지쯔는 오는 2023년 3월말까지 이어질 공동연구에서 분자의 화학 반응 등에서 양자 컴퓨팅 특유의 알고리즘을 검토하고 평가하는 활동을 펼칠 계획이다. 또 회사는 올해 9월까지 40 큐비트의 시뮬레이터를 개발해 금융과 신약 개발 등의 고객들과 협력해 양자 애플리케이션의 연구 개발을 가속화할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼바·대웅제약도 도입한 ‘오픈이노베이션’…AI로 ‘신약’ 찾고, 투자 활발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120052</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120052</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 08:20:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제약·바이오 기업들이 ‘오픈이노베이션’ 전략을 적극적으로 도입, 미래 먹거리 발굴에 나섰다. 삼성바이오로직스·SK바이오사이언스는 물론 SK케미칼·대웅제약 등 전통적인 제약·바이오 기업들까지 차세대 성장 전략으로 오픈이노베이션을 도입하고 있다. 오픈이노베이션은 기업이 필요로 하는 기술과 아이디어를 외부에서 조달하는 동시에 내부 자원을 외부와 공유, 제품이나 서비스를 만들어내는 전략을 말한다.12일 제약·바이오업계에 따르면 다수의 기업이 전통적인 개발 방식에서 벗어나 인공지능(AI)·협업 모델 등을 이용해 신약 발굴과 같은 포트폴리오 확대를 노리는 추세다.신약 개발은 제약·바이오 기업이 퀀텀 점프(큰 도약)를 이룰 수 있는 대표적인 방법으로 꼽힌다. 블록버스터급 신약의 경우 연매출이 수조원에 이르기도 한다. 신약 발굴은 개발 과정 중 기술이 유출된다면 타격이 극심하다. 이에 따라 제약·바이오 기업들은 그간 폐쇄적인 기조를 유지해왔다.신약 발굴을 자체적으로 진행하는 데엔 시간·비용이 많이 소모된다. 기업으로선 그만큼 부담감이 높다는 의미다. 실제로 제약·바이오업계에선 통상적으로 신약 후보 물질을 찾는 데 약 5년이 소요되는 것으로 본다. 이 과정에서 드는 비용은 8000억원 남짓이다. 이렇게 찾은 신약 후보물질이 상용화될 확률은 10% 안팎에 그친다.오픈이노베이션은 이런 비용을 대폭 낮춰 기업의 부담감을 줄이면서도 성공 확률을 높일 방안으로 주목받고 있다. 제약·바이오 기업들은 특히 AI 알고리즘을 새로운 신약 발굴의 방안으로 주목하고 있는 분위기다. 정보기술(IT) 발전에 따라 AI 기술 정확도가 높아지자, 이를 활용하려는 시도들이 곳곳에서 관측된다. 신약 발굴에 노하우를 쌓아온 제약·바이오 기업과 AI 원천 기술을 확보한 IT기업 간 협업도 활발하게 이뤄지고 있다. 이와 함께 서로 다른 바이오 기술을 갖은 기업 간의 협업 사례도 자주 찾아볼 수 있다.제약·바이오 업계 관계자는 최근 오픈이노베이션 전략 도입 기업이 늘어나는 이유에 대해 “혁신적인 신약은 대규모 투자를 전제로 하고, 상용화 성공률이 높지 않아 기업으로선 큰 부담으로 여겨지는데 오픈이노베이션은 이 같은 문제를 해결할 수 있는 방안”이라며 “의약품 시장 자체가 세분·고도화되고 있어 자체적인 역량보다는 협업을 통한 개발이 더 유리하다”고 설명했다. 투자하고 투자받고…AI 기업과도 협력 이 같은 기조는 국내 제약·바이오 기업 중 시가총액(약 52조원) 1위를 기록하고 있는 삼성바이오로직스에서도 찾아볼 수 있다. 회사가 도입한 오픈이노베이션 전략은 ‘외부 투자로 인한 경쟁력 확보’로 압축된다.삼성바이오로직스는 삼성물산과 함께 ‘라이프 사이언스 펀드(Life Science Fund·SVIC 54호 신기술투자조합)를 지난해 조성했다. 양사는 최근 첫 투자처로 미국 바이오 벤처인 ’재규어 진 테라피(Jaguar Gene Therapy)‘를 선정했다. 최근 급성장하고 있는 유전자 치료제 시장의 혁신 기술 발굴 및 경쟁력 확보가 이번 투자의 목적이다.이 회사는 AAV(치료용 유전자를 감싸서 타깃 세포에 전달하는 운반체) 유전자 치료제 분야에 핵심 기술을 보유하고 있다. 현재 △갈락토스혈증(갈락토스를 포도당으로 전환하는 유전자의 결핍으로 나타나는 탄수화물 대사질환) △전두엽 기능 장애·언어 발달 지연 등 ‘특정 유전자 관련 자폐증’ △1형 당뇨병(인슐린을 분비하는 췌장 세포 분화에 관여하는 특정 유전자의 변이로 유발되는 당뇨병) 관련 신약 파이프라인(개발 제품군)을 보유하고 있다.삼성바이오로직스 관계자는 “재규어 진 테라피와 연구 프로그램의 발굴 및 개발 협력할 예정”이라며 “라이프 사이언스 펀드는 이번 투자를 시작으로 글로벌 바이오 핵심 기술 육성과 삶의 질 향상이라는 두 가지 목표로 유망 기술 발굴과 국내외 혁신 벤처기업에 대한 투자를 지속해 나갈 것”이라고 설명했다.  삼성바이오로직스가 ‘투자하는’ 방식을 상용했다면, SK바이오사이언스는 ‘투자받는’ 방식으로 오픈이노베이션 전략을 도입했다. 회사는 백신 개발·생산 능력을 인정받아 국제기구인 감염병대응혁신연합(CEPI)과 국제민간기구인 빌&amp;멜린다게이츠재단(빌게이츠재단) 등을 통해 대규모 지원을 받고 있다. 자체개발 코로나19 백신 후보물질 ‘GBP510’가 CEPI 차세대 코로나19 백신 프로젝트 ‘Wave2’에 선정돼 총 2억1370만달러(약 2450억원)의 개발비를 받는 사업이 여기에 해당한다. 또 프랑스 제약회사 사노피의 백신사업부인 사노피파스퇴르와는 차세대 폐렴구균 백신을 공동 개발 중이다. 양사는 글로벌 임상 2상을 올해 완료하고 내년 3상을 시작할 계획이다.SK바이오사이언스는 올해 투입할 연구개발(R&amp;D) 비용의 대다수를 이미 외부에서 유치했다. 회사는 올해 4분기 실적 발표 이후 이어진 컨퍼런스콜(투자자 설명회)을 통해 “지난해 997억원의 연구개발비 집행했고 올해는 2261억원을 투입할 계획”이라며 “지난해 외부지원금을 차감하고 난 후 재무제표상 잡힌 연구개발비는 475억원이었고, 올해 역시 외부지원금을 차감하고 나면 713억원 수준이 될 것”이라고 설명했다. 자체 연구개발비보다 외부 지원금이 많다는 점은 그만큼 회사가 보유한 백신 개발 역량이 높다는 방증이기도 하다.  SK바이오사이언스 모회사인 SK케미칼 역시 오픈이노베이션 전략을 적극적으로 도입하고 있는 기업으로 꼽힌다. 회사는 2019년 오픈 R&amp;D 태스크포스(TF)를 구성하고 오픈이노베이션을 위한 기반을 다졌다. 올해 초 이 조직을 ‘오픈 이노베이션팀’으로 확대 개편해 △신약개발 △AI △투자·파트너링 등 업무를 본격화하고 있다.SK케미칼이 가장 활발하게 추진하고 있는 분야는 AI를 통한 신약 개발이다. SK케미칼은 △스탠다임 △닥터노아바이오텍(닥터노아) △심플렉스 △디어젠 △인세리브로 등 다양한 AI 기업과의 협력 체계를 구축했다. 특히 회사는 닥터노아와 협업 1년2개월 만에 신규 치료제 후보물질을 도출하는 성과를 내기도 했다. 닥터노아 AI 플랫폼 기술을 이용한 공동연구를 통해 △비알코올성지방간염 △특발성폐섬유증 치료 후보물질을 발굴, 이에 대한 특허를 출원한 바 있다.회사 관계자는 “신약 개발 과정에 AI기술을 접목하면 실험실에서 진행하던 전통적 R&amp;D 과정에서 발생하는 시행착오를 최소화해 신약 개발에 드는 비용과 시간을 획기적으로 단축할 수 있는 이점이 있다”며 “국내 제약사 중 가장 폭넓은 협업 체계를 구축하고 있다”고 설명했다.  이 같은 협업은 전통적인 제약 기업에서도 찾아볼 수 있다. 대웅제약은 오픈이노베이션을 핵심 전략으로 설정하고 △제약바이오분야 전문 엑셀러레이터 활동 △마곡 대웅 이노베이션 큐브(DIC·2024년 완공 예정) 등을 진행하고 있다. 이를 통해 제약·바이오 벤처 육성 등 추가적인 신약 파이프라인 확보를 이룰 방침이다. 회사는 2020년 6월 중소기업벤처부에 제약·바이오 분야 전문 액셀러레이터로 등록도 마쳤다. 이를 계기로 △유망 벤처에 대한 투자 △멘토링 및 교육 프로그램을 제공하고 있다.대웅제약 관계자는 “혁신적인 스타트업의 투자 기회는 물론 동반 성장을 통한 새로운 협력모델을 구축해오고 있다”며 “2024년 서울 마곡지구에 들어설 대웅 이노베이션 큐브는 대웅제약의 오픈 이노베이션 전략이 빛을 발하는 창업 엑셀러레이팅과 기술 혁신의 요람이 될 것”이라고 설명했다.대웅제약은 이와 함께 AI 기업과 신약 발굴도 진행하고 있다. 지난해 3월 온코크로스와 협약을 맺고 대웅제약이 개발 중인 신약 후보 물질의 적응증(사용범위)을 확대하는 연구를 진행하고 있다. 온코크로스가 보유한 AI 플랫폼 ‘랩터AI’를 활용하는 게 협약의 핵심 내용이다.온코크로스 외에도 △제이엘케이 △아스텔라스 △갤럭스 등이 신약 관련 AI 플랫폼 기술을 확보한 기업으로 꼽힌다. 글로벌 마켓인사이트에 따르면 AI 신약 개발 시장 규모는 매년 40% 성장세를 보이고 있다. 오는 2024년에는 40억달러(약 4조7500억원)를 넘어설 것으로 추정된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[택시단체, 카카오모빌리티에 '택시면허 전환사업' 중단 촉구...왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120023</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 08:20:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[택시 3개 단체가 카카오모빌리티의 법인택시면허 매입을 통한 개인택시 중심 택시산업 재편 시도를 중단하라고 촉구했다. 카카오모빌리티 측은 해당 사업 내용과 당사는 관계가 없다고 일축했다.전국택시노동조합연맹·전국민주택시노동조합·전국택시운송사업조합연합회 등 택시 3개 단체는 12일 성명을 내고 “카카오모빌리티와 서울개인택시조합은 택시면허 전환사업을 즉각 중단하라”고 밝혔다. 택시 3개 단체가 말하는 민간주도형 택시면허 전환사업은 서울개인택시조합과 블랙핀이 법인택시 면허를 매입, 매입한 법인택시 면허의 50%를 개인택시 면허로 전환한다는 내용이다. 법인택시 양수도 과정에서 수익을 창출, 양 단체가 이를 배분하고 개인택시 중심으로 택시산업을 재편한다는 것이 핵심이다. 이러한 내용의 협약은 지난 2월 서울개인택시조합과 블랙핀 간 이뤄졌는데, 당시 양 단체는 이를 위해 금년 상반기 중 택시면허 전환기구를 설립하고 산하 전문위원회를 구성해 구체적 사업 계획을 마련하겠다고 했다. 그런데 카카오모빌리티로 화살이 향한 건 블랙핀이 카카오모빌리티 서울·경기지역 가맹지역본부이기 때문이다. 여기에 카카오모빌리티가 지난 3월 서울개인택시조합과 협약을 또 맺은 바 있는데, 이 때문에 의혹이 증폭됐다. 택시 3개 단체에 따르면 당시 협약 내용에 직영택시 면허 위탁사업이 포함됐는데, 이는 택시면허 전환사업과 같은 맥락이라는 것이다. 특히 택시 3개 단체가 비판하는 지점은 공급과잉에 따라 법인택시가 경영난을 겪고 있고, 정부나 서울시 등의 택시 자율감차사업이 원활하지 않아 경영개선에 어려움을 겪고 있는 현실에서 카카오모빌리티와 서울개인택시조합이 택시 감차 사업을 수익사업의 도구로 전락시키고 있다는 점이다. 법인택시 면허를 매입해 개인택시면허 희망자들에게 팔아 웃돈을 챙길 수 있다는 이유에서다.그간 정부와 지자체 등에선 보상금 지급을 통한 택시 자율감차사업을 진행해왔다. 택시 총량을 줄여 과잉공급 문제를 해결하려 한 것이다. 하지만 해당 사업 효과는 없는 것으로 전해지고 있다. 이에 택시 과잉공급 문제는 해결되지 않고 있다.더불어 택시 3개 단체는 법인택시 면허의 개인택시 면허로의 전환사업이 수익 악화로 어려움에 처해 있는 카카오모빌리티의 직영회사를 대상으로 시작된다는 의혹이 제기되고 있다는 점도 지적했다.현재 카카오모빌리티는 직영택시 자회사인 티제이파트너스 아래 9개의 법인택시 회사들을 가지고 있는데, 모두 적자를 기록하고 있다. 반면 카카오모빌리티의 또 다른 자회사로 가맹택시사업을 하고 있는 케이엠솔루션은 흑자를 보고 있어, 직영택시 회사들을 구조조정하는 것 아니냐는 의혹이 나왔다. 택시업계에선 이러한 전환사업이 상장을 앞둔 카카오모빌리티의 수익성 개선을 위한 조치라는 목소리도 나오고 있다. 이에 택시 3개 단체는 성명에서 택시면허는 수익사업의 대상이 아니며 어디까지나 시민의 편리하고 안전한 이동권 보장을 위한 것임을 상기하고 택시업계의 분열과 갈등을 초래할 택시면허 전환사업을 즉각 중단할 것을 요구했다. 또 카카오모빌리티가 상생을 말하면서 뒤에선 법인택시업계의 붕괴를 꾸미고 있었던 것이 아니라면 가맹지역본부인 블랙핀에 대한 합당한 조치가 있어야 한다고 강조했다.이와 관련해 카카오모빌리티 측은 회사와 전혀 관련 없는 내용이라고 못박았다. 또 회사가 서울개인택시조합과 상생협약을 맺었는데, 블랙핀도 서울개인택시조합과 협약을 진행함에 따라 오해가 발생한 것이라고 해명했다. 카카오모빌리티관계자는 “택시면허 전환사업 관련 내용에 대해 알지도 못하고 택시 단체에 해당 루머는 당사와 전혀 관련이 없음을 확인해주는 공문까지 발송하고 블랙핀에도 업계에 오해가 발생하지 않도록 잘 소통해 줄 것을 요청했다”며 “서울개인택시조합과의 협약 내용은 면허전환 사업과 관계가 없고 양 파트너 간 상생 방안 논의가 목적이었다”고 설명했다.블랙핀과의 관계에 대해선 “단순히 계약에 따라 블루 지역본부 역할을 하는 사업체로 카카오모빌리티와 별개의 회사이며 지분관계도 전혀 없다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['코스닥 설계자' 영입한 서울거래 비상장…'대체거래소' 설립 탄력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120029</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 07:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1996년 설립된 코스닥 시장은 벤처기업의 산실 역할을 해왔다. 이달 11일 기준 시가총액 합계가 406조9000억원 규모에 이른다. 그러나 스타트업을 품기에는 문턱이 높다. '대체거래소'가 대안으로 떠오르는 이유다. 코스닥 시장의 태동을 이끈 전문가가 피에스엑스(PSX)로 자리를 옮겨 대체거래소를 만든다.비상장 주식 중개 플랫폼 서울거래 비상장을 운영하는 피에스엑스는 김병재 전 한국거래소 상무를 금융전략 고문으로 영입하고 대체거래소 추진 계획을 구체화한다고 12일 밝혔다. 대체거래소 설립 과정에 전문성과 신뢰성을 더하기 위한 중장기적 전략이다.김병재 고문은 코스닥 시장 설립의 기획 단계부터 참여해 한국거래소 코스닥 시장본부 공시제도 팀장과 한국거래소 코스닥시장본부 상무를 역임했다. 당시 코스닥을 한국거래소에 편입시키면서 한국의 중소벤처기업 자금조달에 혁신적인 역할을 한 인물로 평가된다. 피에스엑스에서는 대체거래소의 제도연구를 담당한다.대체거래소(ATS, Alternative Trading System)는 정규 증권거래소의 주식 매매 기능을 대체하는 증권거래시스템을 일컫는다. 빠른 주문체결 속도와 익명거래시장(다크풀) 등을 기반으로 해외에선 활발히 운영되고 있다. 해외 대체거래소들은 상장주식은 물론 비상장주식, 파생상품, 외환까지 취급한다. 국내에선 이제 설립 허가 여부가 물살을 타고 있다.쿠팡에 이어 야놀자의 미국행 상장이 거론되고 있다. 국내 시장에서 가치를 평가받지 않겠다는 스타트업들이 늘고 있단 뜻이다. 올 초 정은보 금융감독원장도 핀테크 기업의 코스닥 시장 진입 문턱을 낮추겠다고 공표할 만큼, 산업계의 우려가 높아지는 사안이다. 지난 2월 안철수 당시 국민의당 대선후보도 "중소벤처기업 전용 대체거래소를 설립해 중소기업 및 벤처기업의 자금조달 방법을 획기적으로 개편하겠다"고 말한 바 있다.피에스엑스는 국내 선도적으로 비상장 주식 거래 기능을 이식한 대체거래소를 신설하려고 한다. 이 구상을 금융당국과 논의 중이다. 금융위원회와 금융감독원은 대체거래소의 인가 요건 등 세부안을 올해 발표할 전망이다. 이런 과정에서 김 고문이 역할을 할 것으로 전망된다. 피에스엑스는 전문가를 물색하던 중 김 고문을 여러 곳에서 추천받았고, 진지한 논의를 거쳐 합류가 성사된 것으로 전해졌다.피에스엑스 관계자는 "스타트업 시장이 굉장히 커졌는데 다 비상장으로 있어 스타트업 성장의 과실을 일부 자산가들만 공유하는 경우가 많다"며 "일반 투자자들과도 그 과실을 함께 할 수 있다면 자본시장의 외연을 키울 수 있을 것이라는 당사의 비전에 김 고문이 공감을 하고 합류가 이뤄졌다"고 설명했다.비상장주식 거래를 제도권으로 끌어온다면 궁극적으로는 투자자 보호 효과까지도 거둘 수 있다는 판단이다. 현재 비상장기업은 공시 의무를 지고 있지 않다. 그러나 일반투자자까지 이해당사자층이 넓어지는 만큼 비상장기업들의 공시 확대 참여를 이끌어낼 수 있다고 사측은 보고 있다.특히 피에스엑스는 현재 추진하는 대체거래소가 단순 수수료 절감의 효과 외에도 소비자 후생 증진과 신산업 엑셀러레이팅이라는 역할을 수행하도록 하는 사업계획을 구체화하고 있다.피에스엑스는 지난 2월 '부산대체거래시스템 및 핀테크 엑셀러레이팅센터 준비법인'을 설립하고, 컨소시엄 참여자를 모집해왔다. 현재 부산대체거래소의 사업계획 및 운영 모델을 보스턴컨설팅그룹과 함께 구체화하는 상황이다. 피에스엑스에 따르면 KT는 네트워크 및 IT 인프라 사업 운영을 담당하는 주주로 참여하는 것을 검토하고 있다. 컨소시엄 기 참여사인 블록체인 기술 전문 벤처캐피털 '해시드'의 1차 자본금 납입은 4월 중 마무리될 예정이다.김세영 피에스엑스 대표는 "중소벤처기업의 지속 성장을 뒷받침할 수 있는 자본시장 시스템이 필요하다고 생각한다"며 "피에스엑스가 추진하는 대체거래소는 신산업 육성에 특화돼 있으며 국가 경쟁력 강화를 위한 고민을 바탕으로 계획을 더욱 구체화해 나갈 것"이라고 말했다.피에스엑스가 운영하는 서울거래 비상장은 2020년 4월 금융위원회 혁신금융서비스로 지정됐다. 최근 금융당국의 혁신금융서비스 연장 발표에 따른 대책으로 투자자 보호조치를 강화하고 전문투자자관을 신설하는 등 건전한 비상장 주식 시장 환경 조성에 힘쓰고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플 35W 듀얼 충전어댑터 이미지 유출...'접이식·C타입']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120026</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 07:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 출시할 35W(와트) 듀얼 고속충전 어댑터로 추정되는 이미지가 공개됐다. 11일(현지시간) 충전장비 전문업체 'ChargerLAB'은 트위터를 통해 애플의 미공개 고속충전 어댑터 이미지를 유출했다.애플은 지난주 자사의 지원문서 페이지 일부를 통해 35W 듀얼 USB-C타입(이하 C타입) 전원 어댑터의 존재를 암시한 바 있다. ChargerLAB에 따르면 애플의 35W 고속충전 어댑터는 이전 30W 어댑터와 마찬가지로 접이식 플러그 형태로 설계된다. 전반적인 형태나 색감도 유사하다. 다만 콘센트 탈착 시 편의를 위해 좌우에 동그란 홈이 추가됐으며, C타입 포트도 2개로 증가했다. 해당 어댑터는 △5VDC/3A △9VDC/3A △15VDC/2.33A △20VDC/1.75A 등 다양한 충전 모드를 지원할 수 있다. 듀얼포트 구조인 만큼 35W 충전은 고속충전을 지원하는 하나의 장비를 연결했을 때만 작동한다. 또 사진상으로는 확인이 불가능하지만 밍치궈 등 애플의 주요 정보유출가들은 새 충전 어댑터가 GaN(질화칼륨) 방식으로 생산될 가능성도 제시한 바 있다. GaN 충전은 기존 방식 대비 발열량이 적으며 물리적으로 더 작은 충전기 제작에 유리한 방식으로 알려져 있다.애플 전문외신 &lt;맥루머스&gt;는 "해당 충전기는 맥북 에어부터 아이패드, 아이폰, 애플워치, 홈팟에 이르는 다양한 애플기기 충전에 사용될 것"이라고 분석했다. 출시 시기는 구체적으로 알려지지 않았으나 올가을 아이폰14와 함께 공개될 가능성이 점쳐진다. 고속충전 액세서리는 현재 전세계 주요 모바일 기기 제조사들이 본격적으로 경쟁에 나선 영역이다. 그중 애플은 상대적으로 고속충전 도입에 보수적인 회사이며 경쟁사들과 비교하면 수준도 다소 뒤처진다. 현재 고속충전 분야에서 가장 앞선 업체는 중국의 샤오미로 평가되며 자사의 레드미 노트11 시리즈에서 67W 고속충전을 지원하고 있다. 삼성전자는 올해 출시한 갤럭시S22 플러스, 울트라 모델에 직전 25W보다 향상된 45W 고속충전을 지원하기 시작했다.애플이 신형 고속충전 어댑터를 다른 신제품과 함께 제공할 가능성은 높지 않다. 애플은 이미 지난 2020년 아이폰12 시리즈부터 제품 기본 패키지에서 충전 어댑터와 이어폰을 제공하지 않고 있기 때문이다. 애플은 많은 사용자가 기본 제공된 충전기와 이어폰을 사용하지 않고 있고, 이들 액세서리를 패키지에서 제외하면 연간 자동차 45만대가 배출하는 수준의 탄소를 저감할 수 있다는 이유를 내세운다. 삼성전자도 2021년부터 애플과 같은 이유로 충전 어댑터를 패키지에서 제외했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[최태원 회장, 이혼 판결 전 일부 주식 처분 못 한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120025</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 07:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[법원이 배우자인 노소영 아트센터 나비 관장과 이혼 소송 중인 최태원 SK그룹 회장이 주식을 마음대로 처분해선 안 된다고 판결하며 향후 재산분할 소송 결과에 SK㈜ 주식 소유권이 판가름나게 됐다. 최 회장으로서는 판결 선고 전에 주식을 처분해 재산분할을 피할 가능성이 일부 차단된 것이다. 이번 소송은 경우에 따라 그룹 지배구조 향방을 완전히 바꿀 수 있다는 점에서 큰 관심을 받고 있다.12일 업계에 따르면 서울가정법원은 지난 2월 23일 노 관장의 신청을 받아들여 최 회장에 대한 주식처분 금지 가처분을 결정했다. 노 관장은 당초 최 회장이 보유한 주식 650만주(42.29%)의 처분을 금지해달라고 신청했으나 법원은 350만주의 처분만 금지했다. 이는 최 회장이 보유한 SK㈜ 주식 1297만5472주의 26.97% 해당하는 수다. 노 관장은 법원의 이번 결정에 항고한 것으로 알려졌다. 이번 결정에 따라 최 회장은 보유 주식 350만주에 대해 이혼 및 재산분할 소송 본안 판결이 선고되기 전까지 어떠한 형태로든 처분할 수 없게 됐다. 이번 재산분할 소송은 SK그룹의 지배구조 및 승계 문제와도 맞물려 있어 관심이 집중되고 있다. 최 회장이 보유한 주식 650만주를 지급하라는 노 관장의 요구를 법원이 받아들일 경우 노 관장은 SK㈜의 2대주주로 올라서게 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유럽 외 '싹쓸이'…LG전자, 차량용 통신장비 글로벌 1위 탈환]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120016</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 05:14:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 2020년 전세계 '차량용 통신장비(TCU)' 시장에서 시장점유율 1위를 달성했다. 2020년 콘티넨탈에 1위 자리를 내줬으나 주요 시장에서 대형 완성차 업체들과 협력을 강화해 선두 탈환에 성공했다.  12일 글로벌 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 2021년 LG전자의 TCU 시장 점유율은 35.2%로 집계됐다. 전년 대비 19% 증가했고 2위로 밀어낸 콘티넨탈과의 점유율 격차도 10%p(포인트)에 이른다. LG전자는 유럽을 제외한 미국, 중국 등 모든 주요 지역에서 1위를 차지한 것으로 나타났다. 카운터포인트리서치는 LG전자가 폭스바겐, GM과 밀접한 관계를 맺으며 점유율 상승을 이끌어냈다고 평가했다.LG전자가 놓친 독일, 프랑스, 영국 등 유럽 시장은 2위 콘티넨탈이 장악했다. 전년 대비 점유율이 2%p 하락한 콘티넨탈은 올해 초 선보인 5G TCU 보급 확대를 통해 다음 분기에는 시장 점유율 회복이 가능할 것으로 전망됐다. 3위는 삼성전자의 전장사업 자회사인 하만이다. 하만은 주로 프리미엄 브랜드의 고급차 위주로 5G TCU를 공급하고 있다. 올해는 삼성전자의 강력한 유통 채널을 통해 입지가 더욱 공고해질 것으로 평가됐다.   지난해 TCU 시장은 코로나19 대유행 여파, 반도체 공급망 부족 사태에도 불구하고 출하량 기준 전년 대비 13% 성장했다. 통신 서비스와 연결된 커넥티드카, 디지털 기능에 대한 소비자들의 선호도가 증가한 까닭이다. 차량 비상대응 시스템(eCall) 탑재 의무화 같은 정책도 시장 성장에 긍정적으로 작용했다. eCall은 위급 상황 시 차량에서 비상전화를 걸 수 있는 기능이다. 유럽에서는 2018년 3월부터 모든 신차에 eCall 탑재를 의무화했다.이 같은 시장 성장 기조 속에 지난해 LG전자, 콘티넨탈, 하만 등 3사의 점유율 합계는 73.2%에 달했다. 올해는 많은 차량에 5G가 새롭게 탑재되고 자율주행 차량의 보급률도 증가하면서 시장이 한층 성장할 전망이다. 카운터포인트리서치는 2020년~2025년 전세계 TCU 출하량은 연평균 15%씩 성장해 70억달러 규모의 시장을 형성할 것으로 내다봤다. 모힛 샤르마 카운터포인트리서치 연구원은 "자동차의 자율성 증대에 따라 ADAS(첨단운전자지원시스템)에서 만들어지는 데이터는 초당 400MB를 넘어설 것"이라며 "이 많은 데이터를 모두 처리하려면 더 정교해진 AI 알고리즘과 데이터 저장 용량이 필요하고 클라우드 컴퓨팅 사용을 위한 5G 전환이 필요하다"고 말했다. 샤르마는 5G 도입이 데이터 송수신 속도를 30배 개선하고 지연속도는 10배 줄일 것으로 예측했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, VR 플랫폼서 디지털 상품 판매 개시…"메타버스 향한 발걸음"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120005</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 01:09:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 가상현실(VR) 플랫폼 '호라이즌 월드'에서 크리에이터를 대상으로 수익화 도구 시범 운영을 시작했다. 호라이즌 월드는 메타의 VR 기기인 '오큘러스' 기반의 소셜 플랫폼으로 아바타를 만들어 활동할 수 있다. 11일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 "이 날부터 일부 크리에이터들이 디지털 아이템·효과를 제작해 호라이즌 월드 내에서 직접 판매할 수 있게 됐다"고 보도했다. 해당 가상제품은 18세 이상인 미국·캐나다 이용자에 한해 구매 가능하다. 메타는 "이 도구를 통해 크리에이터들은 수익을 창출하고 이용자의 경우 디지털 재화·서비스·경험을 구매할 수 있다"며 "메타버스를 구축하는 우리의 장기적 비전을 향한 발걸음을 내딛게 됐다"고 밝혔다. &lt;엔가젯&gt;은 "메타가 수익화 도구를 도입해 메타버스 구축 기본 요소를 갖추게 됐다"고 분석했다. 아울러 대체불가토큰(NFT) 개발에 대한 메타의 포부를 반영한다고 전했다. 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 최근 호라이즌 월드 내 진행한 인터뷰에서 "메타버스의 미래 모습을 상상했을 때, 가상 재화를 판매하고 한 세계에서 다른 곳으로 가져갈 수 있는 능력이 중요한 요소가 될 것"이라고 말했다.  메타에 따르면 호라이즌 월드의 수익화 프로그램에 참여하는 크리에이터들은 자사의 ‘금지 콘텐츠 정책’을 준수해야한다. 메타가 운영하는 소셜미디어(SNS) 페이스북·인스타그램과 마찬가지로 사용자들이 콘텐츠 감시 등의 모더레이션을 부분적으로 맡게된다. 정책에 위반되는 사항을 발견하면 메타 측에 신고를 접수하는 방식이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 인도서 '아이폰13' 생산 시작…공급망 다각화·현지제작 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120002</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 01:09:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 인도에 있는 폭스콘 공장에서 '아이폰13' 생산을 시작한 것으로 알려졌다. 11일(현지시간) &lt;로이터&gt;에 따르면 인도 폭스콘 공장에서는 아이폰13 생산에 이어 아이패드 등 애플 제품들을 꾸준히 생산할 계획이다. 아이폰13은 인도에서 현지 제작되는 네 번째 아이폰 모델이다. 앞서 애플은 2017년에 아이폰SE를 제작하며 인도에서 아이폰 생산을 시작했다. &lt;로이터&gt;는 이번 결정을 중국 내 공급망에 대한 의존도를 낮추기 위한 움직임으로 풀이했다. 아울러 "미국 기업들과 계약을 맺는 제조업체들이 중국에서 벗어나 생산 다각화를 추구하며 세계 2위 스마트폰 시장인 인도와 멕시코, 베트남 같은 국가가 주목받고 있다"고 전했다. IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 "인도 정부가 여러 수단을 동원해 기업들이 현지 제작을 하도록 압력을 가해 왔기 때문에 이 결정이 놀랍지 않다"고 분석했다. 부품의 30% 이상을 현지 조달해야 하는 투자 규정과 수입 관세 인상 등이 그 예다. 아이폰을 인도에서 제작하지 않을 경우 인도 내에서 만들어지는 경쟁사의 스마트폰에 비해 가격이 훨씬 높을 수밖에 없다는 설명이다. 한편 앞서 2020년 12월에 인도에서 아이폰을 조립해온 애플 생산위탁 업체 '위스트론'의 현지 공장에서 폭동이 일어나 시설이 폐쇄된 바 있다. 당시 2000명 가량의 노동자가 임금 체불, 초과 근무 등 전반적인 근무 환경에 불만을 품어 폭동을 벌였다. 애플은 지난해 2월 공장 가동을 재개했지만 근무 환경 문제가 해결될 때까지 위스트론에 대한 보호관찰을 이어간다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, '최고예요' 버튼 추가…큐레이션 서비스 고도화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120001</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 01:09:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 콘텐츠를 추천해 주는 큐레이션 서비스를 강화하기 위해 '최고예요'(Two Thumbs Up) 기능을 추가했다.  11일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 넷플릭스가 기존의 '좋아요'와 '마음에 안 들어요' 버튼 옆에 '최고예요' 기능을 적용했다고 전했다. 최고예요 버튼은 좋아요 버튼보다 정교한 알고리즘이 적용되는 것으로 알려졌다. 넷플릭스에 따르면 특정 콘텐츠에 대해 좋아요 버튼을 누르면 해당 쇼와 유사한 장르가 추천에 뜨는 반면 최고예요 버튼을 적용하는 경우 유사한 장르뿐 아니라 해당 콘텐츠에 출연한 배우나 연출자가 제작한 콘텐츠까지 보여진다.넷플릭스는 창립 초기에 별점 시스템을 시행했지만 별 개수에 따라 세분화된 평가가 개인화된 알고리즘을 만드는데 의미가 없다며 2017년에 이를 폐지했다. 그 후 엄지손가락 모양의 좋아요와 마음에 안들어요 시스템을 구축했지만 이마저도 이용자 취향을 제대로 반영하기에 충분하지 않아 최고예요 버튼을 도입했다고 설명했다. 아울러 다수의 이용자들로부터 해당 기능을 도입해달라는 요청을 받아왔다고 덧붙였다. 크리스틴 도익카르뎃 넷플릭스 제품 혁신 담당자는 "최고예요 버튼을 통해 이용자가 어떤 콘텐츠를 정말 좋아했는지 이해하고 구체적인 콘텐츠를 추천하는 데 도움이 될 것"이라며 "이용자가 좋아할 만한 콘텐츠를 찾는 것은 굉장히 중요하며 앞으로 보고 싶은 콘텐츠를 쉽게 찾을 수 있는 플랫폼으로 만들고 싶다"고 말했다. 넷플릭스는 올해 안으로 이용자에게 알맞은 콘텐츠 추천을 위한 도구와 기능을 추가 도입한다는 계획이다. 도익카르뎃은 "이용자가 방대한 양의 콘텐츠에서 시청할 콘텐츠를 고르며 느끼는 선택 피로를 해소할 수 있길 바란다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]성장한 만큼 올려달라는 노조, 웹젠은 응답할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110288</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110288</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 13:27:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 조명하겠습니다. &lt;편집자 주&gt;   웹젠 노동조합(노조)은 왜 파업을 결정했을까. 파업의 시발점은 '임금인상의 불공정한 분배'이지만 그 내면을 들여다 보면 노사간 낮은 상호 이해도가 원인으로 보인다. 여기에 '게임업계 최초 파업' 가능성이 제기되면서 예상보다 심각한 수준의 갈등으로 비쳐지고 있다. 11일 업계에 따르면 '민주노총 화섬식품노조 웹젠지회'(웹젠위드)가 파업에 돌입할 예정이다. 웹젠위드 측은 "지난 7~8일 조합원을 대상으로 한 파업 찬반 투표를 진행했는데 그 결과 92.78%의 투표율과 전체 3분의 2 이상이 찬성해 가결됐다"고 밝혔다. 현재 웹젠위드 가입원 규모나 파업 시기는 정해지지 않았지만, 조만간 화섬노조IT위원회와 논의를 거쳐 파업 계획을 결정할 것으로 알려졌다. 탄탄한 재무여력, 성장세 계속되는데… 웹젠에 노조가 생기게 된 결정적 배경은 지난해 업계를 강타한 '임금인상 열풍'에서 비롯됐다. 당시 많은 게임사들이 신작 개발 및 경쟁력 강화를 위해 개발자 채용 규모를 늘렸는데, 인재 영입을 위해 연봉을 큰 폭으로 올리는 방식으로 경쟁에 나섰다. 해당 시기 웹젠은 '2000만원 인상'이라는 카드를 꺼내며 '외부 인재 영입' 및 '집토끼' 지키키에 돌입했는데, 이는 업계에서 가장 높은 인상폭으로 알려졌다. 그러나 실제로 연봉협상을 진행한 웹젠 일부 임직원들은 "허탈감을 느꼈다"며 "해당 인상 계획에 평균의 함정이 숨어 있다"고 지적했다. 소수 임직원에게 성과금 등이 집중된 반면 대부분의 직원은 백만원 단위 인상에 그쳤다는 주장이다.   평균의 함정으로 촉발된 불만은 노조 설립으로 이어졌다. 지난해 4월 웹젠에 웹젠위드가 설립돼 본격적인 활동에 돌입했다. 노조 설립 당시 웹젠위드 측은 "업력 20년 이상의 게임사인 웹젠은 노사 공동노력으로 지난해 당기순이익만 배 이상으로 늘어나는 등 많은 성과를 이뤘다"며 "그러나 함께 고생하며 이뤄낸 많은 성과에 대해 공정한 평가와 투명한 분배는 이뤄지지 않았다"고 설명했다.실제로 웹젠은 지난 2020년 연간 기준 매출 2940억원, 영업이익 1082억원, 당기순이익 862억원을 기록해 전년 대비 각각 67%, 109%, 104%의 성장을 이뤘다. 지난해의 경우 연간 매출 2847억원, 영업이익 1029억원, 당기순이익 868억원을 기록해 성장이 둔화된 모습을 보였다. 다만 지난 2월 출시한 '뮤 오리진3'가 서비스 두달이 지난 현재까지 앱마켓 매출 5~7위를 오가며 흥행 기조를 이어가는 만큼, 올 1분기 높은 성장세를 기록할 것으로 예상된다.재무적 여력도 나쁘지 않다. 지난해 기준 웹젠이 보유한 현금및현금성자산은 약 729억원으로 전년도 약 875억원보다 줄었지만 유동 공정가치 의무 측정 금융자산과 단기금융상품을 더한 유동성은 약 3218억원에 달한다. 2019년(약 2001억원)과 2020년(약 2935억원)보다 유동성이 높아진 셈이다. 1년 안에 현금화할 수 있는 여력을 나타내는 유동비율도 전년도보다 6.41% 개선된 367.23%로 탄탄하다. 부채비율은 21.28%로 재무건전성도 안정적인 상황이다.  게임 사업도 성장하고 곳간도 늘었지만, 웹젠 노사간 입장 차는 좀처럼 좁혀지지 않는 모습이다. 웹젠위드 측은 올해 '일괄 1000만원 인상'을 요구했지만 웹젠의 경우 평균 10% 인상안을 제시한 것으로 알려졌다. 조정 과정을 통해 '평균 16% 인상 및 일시금 200만원'이라는 타협안이 나왔는데 웹젠은 평균 10% 인상에 중간평가(B등급) 이상 직원에게만 200만원을 지급하겠다는 단서 조항을 내세웠다.웹젠 사업보고서에 명시된 지난해 임직원 연간 급여총액은 388억5300만원이며 평균 금액은 7100만원이다. 전년도인 2020년(총 344억2500만원, 평균 6100만원)과 비교하면 평균 1000만원이 오른 셈이다. 이를 기준으로 사측의 10% 제안은 약 700만원 수준으로 보이지만, 노조 측에 따르면 웹젠은 중위연봉에서 계산한 금액을 제안했다. 이에 대해 웹젠위드 측은 "사내 중위연봉은 4739만원으로 회사의 10% 제안은 해당 금액의 10% 수준인 470만~500만원 이하 범위"라며 "중위연봉은 노조가 조사한 내용과 비슷하다는 회사의 우회적 인정이 있었다"고 설명했다.  협상 테이블 앉을까…노사 대화 가능성은 웹젠위드와 웹젠은 각각 임금교섭의 책임이 상대쪽에 있음을 주장하면서도, 협상을 통해 갈등을 해소할 것을 염두에 두고 있다. '대화'를 통해 도출한 조정안이 나올 경우, 재차 임금교섭을 진행할 가능성도 존재한다. 노영호 웹젠 노조 지회장은 &lt;블로터&gt;에 "오늘 오전에 사측에 대화를 할테니 제안을 달라고 전해 놓은 상태"라며 "내일부터 화섬노조IT위원회와 대책 회의를 시작할 계획이다. 회사의 제안 여부에 따라 상황을 지켜봐야 하는 만큼 내일이 지나고 나서 구체적인 계획이 나올 것"이라고 말했다.   현재 웹젠위드 측은 회사 성장에 따른 가치 분배에 중점을 두고 있다. 노영호 지회장은 "저희가 원하는 것은 노동에 대한 가치 보존"이라며 "지난해 높은 성장을 이룬 만큼 직원들에게도 적합한 대우를 해달라는 것인데, 싸움 형태로 가는 것이 아니라 대화로 해결하자는 것"이라고 강조했다.이에 대해 웹젠 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "노조 측의 제안을 확인한 상태"라면서도 "제안에 대해 결정되지 않은 상태에서 외부에 관련 내용을 말하긴 어려운 상황"이라고 말을 아꼈다. 다만 사측은 원론상의 협상을 거부한 것은 노조였다고 반박했다. 웹젠 측은 "노조 측에서 협상하지 않겠다고 선언한 이후 조정위원회가 열렸고, 현재는 장외에서 파업결의까지 하고 있는 상태"라며 "회사는 대화와 조정을 이어가자는 입장인데, 지금 할 수 있는 최선 역시 협상을 이어가는 것"이라고 강조했다.한편 웹젠위드는 오는 12일 오후 웹젠 대회의실에서 '화섬 노조 IT위원회'(네이버, 카카오, 넥슨, 스마일게이트, 한컴, 포스코ICT 노조 등)와 진행방향을 공동 논의할 계획이다. 웹젠 노조가 게임업계 최초로 파업에 돌입할 경우 주변 IT 노조에도 영향을 줄 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/11/blt202204110021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'당근마켓' 순손실이 3배 늘어난 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110265</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110265</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 10:19:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면 ·당근마켓 순손실이 지난해 전년대비 3배 가까이 증가했는데요. 당근서비스, 당근페이 등 자회사들의 손실이 컸기 때문입니다.·지난해 당근마켓의 매출은 전년대비 2배 넘게 증가했는데요. 영업손실도 2배 넘게 늘었습니다.   당근마켓의 순손실이 지난해 전년대비 3배 가까이 늘었습니다. 전자공시시스템에 공시된 당근마켓의 감사보고서를 보면 회사의 당기순손실은 △2020년 130억원에서 △2021년 364억원으로 2.8배 증가했는데요. 영업외비용이 19배 늘어난 탓이었습니다. 영업외비용은 △2020년 1억1950만원에서 △2021년 23억원으로 급증했는데요. 왜 이렇게 늘었을까요? 영업외비용 내역을 보니 ‘지분법평가손실’이 컸습니다. 지분법평가손실이 △2020년 1억840만원에서 △2021년 21억4500만원으로 증가했죠.지분법평가손실은 회사가 투자한 피투자 회사에서 당기순손실이 발생한 경우, 투자 회사의 지분율만큼 투자 회사에 그 손실이 인식되는 금액인데요. 특수관계자들의 지난해 손실을 보니 △당근서비스 3억5700만원 △당근페이 17억원 △남의집 8600만원을 각각 기록했습니다. 당근서비스는 당근마켓의 자회사로 당근마켓 고객센터를 운영하고 있는데요. 당근서비스는 지난 2020년에도 지분법손실 1억8400만원을 당근마켓에게 안겼습니다. 당근페이는 지난해 3월 설립된 당근마켓의 자회사로, 간편결제 서비스를 지난해 말 론칭했습니다. 남의집은 취향 커뮤니티 서비스인데요. 지난해 당근마켓이 10억원 규모의 투자를 진행하며 지분율 20%를 취득했습니다. 손실을 따져보니, 당근서비스의 경우 고객센터 인력 및 오피스 운영이 주요 지출 비용으로 이에 대한 손실이 컸고요. 당근페이의 경우 올 2월에 전국적으로 론칭한 극 초기 서비스다보니 고도화를 위한 인력 확대 및 인프라 구축 등에 전폭적인 투자가 필요했던 것으로 보입니다.   그렇다면 당근마켓의 성적표는 어땠을까요? 매출은 △2020년 118억원 △2021년 257억원을 각각 기록했는데요. 매출이 2배 넘게 증가했죠. 그런데 영업손실도 2배 넘게 늘었습니다. △2020년 134억원 △2021년 352억원을 각각 기록했습니다. 영업비용이 △2020년 251억원 △2021년 609억원 각각 발생했네요.영업비용을 뜯어보니, 2020년과 2021년 모두 △광고선전비 △지급수수료 △급여 등이 가장 많은 비용을 지출한 항목이었습니다. 지난해 기준으로 △광고선전비 227억원(영업비용에서 차지하는 비중 37%) △지급수수료 140억원(23%) △급여 130억원(21%) 등이었습니다. 지급수수료의 경우 당근마켓의 규모가 커지다보니 서비스 인프라 관련 비용이 많이 들어간 것으로 보이는데요. 현재 당근마켓 가입자 수는 2300만명이고요. 모바일인덱스에 따르면 월간활성이용자수(MAU)는 1600만명 정도입니다. 당근마켓 자회사인 당근서비스에 지출하는 외주용역비도 2021년 18억원으로 전년대비 2.4배 늘었습니다.  그럼 현재 당근마켓은 뭘로 돈을 벌고 있을까요? 매출 항목을 뜯어보니 ‘광고수익’이 2020년과 2021년 모두 매출에서 차지하는 비중이 99%였는데요. △2020년 117억원 △2021년 255억원이었습니다. 이는 소상공인들이 당근마켓 앱 내에서 하는 ‘지역광고’로부터 나오는 겁니다. 당근마켓은 현재 소상공인들이 ‘비즈프로필’을 만드는 것은 무료 서비스로 제공하고 있지만, 이를 광고로 노출하는 것엔 비용을 받고 있죠. 현재까진 매출의 거의 100%를 여기에 의존하고 있습니다.매출 구성 항목 가운데 ‘수수료 수익’이 눈에 띄는데요. △2020년 89만원이었던 것이 △2021년 1070만원으로 무려 12배나 증가했습니다. 서울 일부 지역에서 테스트하고 있는 ‘로컬커머스’ 영역에서 발생한 판매 수수료입니다. 몇몇 상점들을 대상으로 상품 구매까지 연결하는 커머스 기능을 제공하고 있죠. 당근마켓 앱 하단 ‘내근처’ 탭 ‘동네장보기’에 입점해 있습니다. 이러한 판매 수수료는 당근페이 매출과도 연관됩니다. 로컬커머스 입점 상점들은 당근마켓과 계약을 하고 판매 수수료를 당근마켓에 지불하지만요. 소비자가 당근페이로 결제한다면 당근마켓으로부터 결제 발생 건에 대한 수수료를 당근페이가 나눠 받는 구조입니다. 이 외에도 내근처 탭에 ‘당근미니’라고 당근마켓과 제휴한 생활 서비스들이 들어가 있는데요. 남의집뿐 아니라 GS마감할인판매, 청소연구소, 펫트너, 세탁특공대 등이 있죠. 이 업체들로부터도 일부 수수료를 당근마켓 측이 받고 있는 것으로 전해집니다.지난해엔 새로운 매출 항목이 생겼는데요. ‘상품판매수익’으로 1억5000만원 정도를 벌었습니다. 당근 장바구니, 당근 슬리퍼 등 굿즈를 팔아 번 돈입니다.  당근마켓은 지난해 캐나다에, 올 1월 일본에 각각 해외 법인을 설립했는데요. 현재 영국·캐나다·미국·일본 등에 진출하며 글로벌 시장으로 그 영역을 넓혀가고 있습니다. 이처럼 국내외로 대규모 투자가 지속될 수밖에 없는 현 단계에서 손실은 당분간 불가피할 것으로 보이는데요. 성장을 위해 필요한 비용이다보니 손실을 줄이려면 수익모델을 다각화하면서 매출을 대폭 끌어올리는 노력을 해야 할 수밖에 없을 것 같습니다.일단은 광고와 중개를 통해 수익을 꾀하고 있는만큼, 지역상점들을 더 많이 끌어모아야 할 텐데요. 일각에선 당근페이를 통해 수익성을 개선하며 당근마켓이 흑자전환을 이뤄낼 수 있지 않을까 하는 추측도 있는데요. 그보단 단기적으로 당근페이를 통해 편의성을 높임으로써 이용자 락인효과(Lock-in effect)와 오프라인 지역 상점과의 연결을 강화(현재 당근마켓은 상품을 앱 내에서 결제하고 오프라인 상점에서 픽업이 가능하게 하고 있습니다)함으로써 이용자와 지역상점을 끌어모으는 선순환 구조를 구축하며 수익을 증대해 나갈 것으로 보입니다.생각해 볼 문제 ·당근마켓은 이제 중고거래 서비스라기보다 커머스 서비스라는 느낌이 강하게 느껴지는데요. 경쟁 상대로 배달의민족이 거론되기도 하죠. 당근마켓에 입점한 상점들 가운데 배달 서비스를 하는 곳도 있고요. 모바일인덱스에 따르면 배달의민족의 MAU는 2000만명 정도네요. 당근마켓의 경쟁 상대는 어디일까요? 당근마켓의 미래는 커머스 서비스로 귀결되는 걸까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/11/blt202204110016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['반도체 전문가' 이종호 과기부 장관 후보자에 통신·인터넷·과학계가 바라는 것]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110130</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110130</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 10:19:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이종호 과학기술정보통신부(이하 과기정통부) 장관 후보자에게 ICT(정보통신기술) 업계 종사자들은 규제보다 산업 진흥에 초점을 맞춰달라고 입을 모았다. 과학기술계에서는 반도체 전문가인 후보자가 미래 기술 확보를 위한 중심 역할을 해줘야 한다는 기대섞인 목소리가 나왔다. 이 후보자는 지난 10일 대통령직 인수위원회(이하 인수위)의 각 부처 장관 후보자 발표를 통해 과기정통부 장관 후보자로 지명됐다. 현재 서울대학교에서 공과대학 전기정보공학부 교수와 반도체공동연구소장을 맡고 있는 그는 대표적인 반도체 전문가로 꼽힌다. 반도체는 스마트폰을 비롯해 각종 스마트 가전과 전기자동차 등 주요 ICT 기기에 빠질 수 없는 핵심 부품이다. 최근 코로나19의 여파로 전세계적으로 반도체 수급이 어려워져 반도체에 대한 수요가 급증했다. 이런 가운데 인수위가 반도체 전문가인 이 후보자를 ICT 전담부처 수장으로 낙점한 것은 반도체 원천 기술의 고도화와 이를 활용한 ICT 산업의 성장을 이끌어달라는 요구가 담긴 것으로 풀이된다.  통신·인터넷 업계 "규제보다 진흥" 한 목소리 과기정통부는 반도체를 중심으로 한 소재 기술뿐만 아니라 통신·인터넷·미디어 등의 진흥 업무까지 맡고 있다. 이 후보자가 장관으로 임명될 경우 자신의 전공과 다소 거리가 있는 ICT 분야를 어떻게 이끌지 관심이 가는 이유다. ICT 업계에서는 이 후보자가 반도체 기술을 연구하며 관련 산업의 성장을 주도한만큼 ICT에서도 규제보다 성장에 초점을 맞춰줄 것으로 기대하는 목소리가 나왔다. 특히 정부의 규제를 직접적으로 받는 SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신사들은 과기정통부 장관의 성향에 대해 촉각을 곤두세울 수밖에 없다. 통신 업계에서는 5G에 이은 차세대 통신 표준으로 꼽히는 6G에 대한 국가의 선제적인 투자가 필요하다는 목소리가 나왔다. 6G는 위성과 해상통신까지 연계될 통신 표준으로 ICT뿐만 아니라 국가 안보 차원에서도 기술 선도가 필요하다는 지적이다. 한 통신 업계 관계자는 "5G는 상용화는 가장 빨랐지만 관련 기기는 경쟁자들보다 다소 늦었다"며 "6G는 특히 중국이 이미 한발 앞서 나가고 있는 상황에서 새 과기정통부 장관은 민간 기업이 할 수 없는 국가 차원의 6G 원천기술 개발과 산업진흥에 앞장서 주셨으면 한다"고 말했다.네이버와 카카오를 필두로 한 ICT 플랫폼 기업들도 통신사 못지 않게 규제에 민감하다. 과거에는 규제산업을 영위하는 통신·방송사에 대한 규제가 집중됐지만 최근 네이버·카카오·구글·메타(페이스북) 등 플랫폼의 위상이 커지면서 최근 수년간 규제가 필요하다는 지적이 이어졌기 때문이다. 특히 규제기관인 공정거래위원회(이하 공정위)가 '온라인플랫폼공정화법'(이하 온플법)의 입법을 추진하면서 플랫폼 업계에서는 산업을 위축시킬 수 있다는 우려가 커졌다. 플랫폼 업계 관계자는 "구글과 메타 등 글로벌 플랫폼에 맞서 토종 플랫폼이 명맥을 이어가고 있는 국가는 한국을 비롯해 몇 안되는 가운데 규제를 강하게 할 경우 국내 기업들의 경쟁력이 실추될 우려가 크다"며 "새 정부는 국내 기업들이 글로벌 기업과 공정하게 경쟁할 수 있는 장을 마련해주고 규제는 최소화해주길 기대한다"고 말했다.인수위는 최근 주요 ICT 업계 종사자들을 만나고 자율규제를 강조했다. 특히 공정위의 온플법에 대해 기존의 법으로도 규제할 수 있지 않느냐는 의견을 낸 것으로 알려졌다. 이에 공정위도 온플법의 입법에 대해 과거보다 속도를 내지 못하는 가운데 업계에서는 자율규제와 산업진흥에 대한 기대감이 커졌다.  '반도체 전문가' 후보자에 과기계 기대감…"미래 기술 확보 최우선" 과학기술계에서는 반도체 전문가인 이 후보자에 대한 기대감과 함께 '미래 기술력 확보'를 최우선으로 추진해야 한다는 조언이 나왔다. 윤지웅 경희대학교 행정학과 교수(미래혁신정책연구원 원장)는 차기 과기정통부에서 미래 기술력 확보를 제1 과제로 꼽으며 일본 수출 규제·공급망 재편 등 '세계화 시대 종말'을 의미하는 신호들에 적극적으로 대비해야 한다고 조언했다. 윤 교수는 "패권 국가들이 과거에는 자국의 이익을 도모하는 데 세계화가 유리하다고 생각한 반면 지금은 블록화 쪽으로 가고 있는 분위기"라며 "산업통상자원부가 공급망 관리에 초점을 맞춘다면 과기정통부는 '지속가능한 발전을 위한 혁신 역량의 강화'에 역량을 집중해야 한다"고 말했다.미래 기술력 확보를 위해 구체적으로 연구 현장에서 느낄 수 있을정도로 연구개발(R&amp;D) 관리 시스템의 개선이 필요하다는 지적도 나왔다. 김명자 한국과학기술단체총연합회(과총) 명예회장(서울국제포럼 회장·전 환경부 장관)은 "한국은 국내총생산(GDP) 대비 5% 수준의 높은 R&amp;D 투자율을 보이고 있지만 성과가 미흡한 편인데, 이를 개선하려면 R&amp;D 관리 시스템을 합리적으로 전환해야 한다"며 "(새 정부에선)R&amp;D 관리 정책이 자율성·창의성·독립성을 보장받을 수 있도록 운영되길 바란다"고 강조했다.이우일 과총 회장(서울대 명예교수) 역시 R&amp;D 시스템의 개선을 차기 과기정통부에서 이뤄야할 과제로 꼽았다. 그는 "이제 한국은 추격형에서 선도형으로 R&amp;D 시스템의 패러다임을 전환해야할 때"라며 "이를 위해선 현재 획일적인 R&amp;D 평가 방식을 벗어나 정밀한 시스템을 만들어야 한다. 해당 구조를 개편하는 데엔 여러 반발이 있을 수 있는데, 과기정통부 장관에게 전권을 줘 차기 정부에서 이를 달성하길 기대한다"고 전했다.과기정통부가 에너지 R&amp;D에 대해서도 중장기적 관점으로 접근해야 한다는 의견도 제시됐다. 정동욱 중앙대학교 에너지시스템공학부 교수(한국원자력학회 회장)는 원전과 탄소 관련 기술의 개발 과제가 산적한 점을 지적했다. 그는 "특히 탄소중립 달성은 산업·기술의 작은 개선으로 이룰 수 있는 것이 아니다"며 "2050 탄소 중립이라는 국제적 어젠다를 고려하며 단기적 R&amp;D보다 장기적 관점으로 시장에 없는 기술에 대한 적극적 투자란 본연의 역할에 충실히 해주시길 바란다"고 말했다.한편 1966년생인 후보자는 경북대학교에서 전자공학 학사 학위를, 서울대학교에서 전자공학 석·박사 학위를 취득했다. 이후 한국전자통신연구원의 초빙연구원, 경북대학교 전자컴퓨터공학부 교수 등을 지냈다. 2015년에는 제19회 한국공학한림원 젊은공학인상과 녹조근정훈장을 받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/11/blt202204110015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>