<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 31 Mar 2022 17:24:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[SK바사, 올해도 독감 백신 생산 중단 ‘공식화’…반사이익 기업은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310249</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310249</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 11:14:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 지난해에 이어 올해도 자체 개발 독감 백신 ‘스카이셀플루’를 생산하지 않는다. 코로나19 백신 생산에 올인하는 ‘초강수’ 전략의 유지를 공식화했다. 이에 따라 2020년까지 국내 독감 백신 시장을 SK바이오사이언스와 양분했던 GC녹십자의 반사이익이 지속될 전망이다.안재용 SK바이오사이언스 대표이사(사장)는 31일 기업공개(IPO) 1주년 온라인 기자간담회를 통해 “오는 9~10월 겨울 시즌에 접종하는 독감 백신 스카이셀플루는 아쉽게도 올해까지 생산하지 못한다”고 밝혔다.SK바이오사이언스는 앞서 지난해 3월 코로나19 백신 대응에 주력하고자 독감 백신 생산 중단을 결정한 바 있다. 당시 코로나19 팬데믹 종식의 전제조건으로 백신 접종률이 꼽혔던 만큼 회사는 안정적인 수익원을 포기하면서까지 대응에 나서는 결단을 내렸다.회사는 그간 “시장 상황을 지켜보고 독감 백신 생산 계획을 확정할 것”이란 입장을 유지해왔다. 그러나 이날 간담회를 통해 올해도 독감 백신을 시중에 내놓지 않겠다는 계획이 대외적으로 확정됐다.안 사장은 독감 백신 생산 중단이 사업적 요인보단 공중위생(퍼블릭 헬스·Public Health) 측면에서 이뤄진 결정이라고 설명했다. 그는 “생산 시설이 한정적인 상황에서 어떤 백신의 공급을 우선적으로 진행해야 하는지 고민했다”며 “독감 백신은 현재 세계적으로 공급의 여유가 있다”고 말했다. 이어 “올해까지는 인류가 더 필요로 하는 코로나19 백신 생산에 집중할 계획”이라며 “이 자리를 통해 자사의 독감 백신 스카이셀플루를 기다려온 국내외 고객·의사분들과 국민께 송구하다는 말씀을 전한다”고 했다.  시장 일각에선 SK바이오사이언스가 코로나19의 풍토병화(엔데믹·endemic)에 따라 올해엔 독감 백신의 생산을 재개할 수 있으리라고 봤다. 코로나19 백신 중요도가 낮아지는 만큼 기존 수익원을 다시 찾을 수 있다는 견해다. 그러나 회사는 지난해와 마찬가지로 코로나19 백신 사업에 집중, 세계 백신 생산 허브의 역할에 충실하겠다는 입장을 공식화했다.SK바이오사이언스의 핵심 시설인 경북 안동 L하우스엔 총 9개의 생산라인이 있다. 이 중 독감과 코로나19 백신 제조가 가능한 세포배양 라인은 5개다. 회사는 노바백스가 개발한 코로나19 백신 ‘뉴백소비드’의 원액·완제 위탁개발생산(CDMO) 중인데, 여기에 3개 라인이 사용되고 있는 것으로 알려져 있다.회사는 자체 개발 코로나19 백신 ‘GBP510’의 상용화를 목전에 두고 있다. 남은 2개의 라인을 독감 백신 생산을 위해 투입하기 어려운 이유다. 안 사장 역시 “올해 상반기 GBP510의 허가가 가능할 것으로 본다”며 “다국적 제약사와 비교해 코로나19 백신 개발이 늦어지긴 했지만 엔데믹으로 접어든 상황에서는 여전히 경쟁력이 있다고 생각한다”고 말했다. 사업적 측면에서도 이미 경쟁사가 많이 진출해있는 독감 백신 시장보단 자체 개발한 코로나19 백신이 유리하다고 판단한 셈이다.안 사장은 GBP510의 시장 확산의 근거로 ‘세계 코로나19 접종률’을 들었다. 그는 “세계 인구의 36% 정도가 아직 코로나19 백신 1차 접종도 하지 못한 상태”라며 “인구수로 따지면 약 20억명이고, 주로 저개발국에서 미접종이 두드러진다”고 설명했다. 이어 “저개발국에선 콜드체인이 필수인 mRNA백신을 적용하기 어렵다”며 “GBP510은 2∼8도의 냉장 온도에서 보관할 수 있어 장점이 있다”고 말했다.  SK바이오사이언스의 ‘스카이셀플루4가 프리필드시린지’는 한국제약바이오협회가 집계한 국내 전문의약품(ETC) 품목별 생산실적 순위에서 2020년 기준 1위에 오른 바 있다. 당시 생산실적은 1647억원으로 집계됐다. 이는 2019년 368억원과 비교해 약 4.5배 급성장한 성과다. 이 기간 국내 점유율도 크게 올랐다. 식품의약품안전처 등이 집계한 자료에 따르면 스카이셀플루의 국내 독감백신 시장점유율은 약 31%로 추정됐다.스카이셀플루는 최초의 세포배양 4가 독감 백신이란 타이틀을 보유하고 있다. 스카이셀플루는 예방 가능한 바이러스 수에 따라 3·4가 제품으로 나뉜다. 3가는 A형 독감 2종과 B형 독감 1종의 바이러스 항원에 대응이 가능하고, 4가는 3가 백신에 B형 독감 1종을 추가한 제품이다. 확률적으로 적중 가능성이 크고 가격도 조금 더 높은 4가 독감 백신 생산 여부는 해당 기업의 기술력을 가늠하는 기준이 되기도 한다.국내에선 SK바이오사이언스 외에도 GC녹십자가 4가 독감 백신을 생산할 수 있는 기업으로 꼽힌다. GC녹십자의 독감 백신은 ‘지씨플루’란 이름으로 공급되고 있다. 줄곧 국내 최대 물량의 독감백신을 공급하다 2020년 이 자리를 SK바이오사이언스에 내준 바 있다.GC녹십자는 2021~2022 절기 국내에 공급된 독감 백신 2680만도즈(1도즈=1회 접종량) 중 약 1700만 도즈를 생산한 것으로 추정된다. 이는 2020~2021절기 생산했던 약 1100만 도즈에 비해 50% 증가한 수치다. SK바이오사이언스가 독감 백신 생산 중단을 공식화하면서 이 같은 반사이익이 올해도 이어질 전망이다.GC녹십자는 지난해 SK바이오사이언스가 빠진 독감 백신 공급 자리를 차지하며 실적이 개선됐다. GC녹십자의 연결재무제표 기준 지난해 매출은 1조5378억원, 영업이익은 737억원이다. 이는 2020년 대비 매출 2%, 영업이익 47% 증가한 수치다. GC녹십자의 지난해 독감 백신 매출은 2297억원으로 2020년 대비 38% 상승했다.독감 바이러스는 겨울철마다 다른 종이 유행한다. 세계보건기구(WHO)는 이애 따라 매년 2~3월께 다음 겨울철 유행할 4종의 독감 바이러스를 지목하고 있다. 제약사는 해당 바이러스 균주를 받아 백신을 제작하고, 9~10월부터 공급에 돌입한다. GC녹십자의 반사이익도 이에 따라 올 3~4분기부터 나타날 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['Z세대 맞춤형' 브랜딩 스타일쉐어, 모바일 UI·UX 개편]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310244</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310244</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 11:14:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[패션 플랫폼 스타일쉐어가 주요 소비층인 Z세대에 맞춰 탈바꿈하고 있다. 모바일 애플리케이션의 '사용자 인터페이스'(UI)와 '사용자 경험'(UX)를 전면 개편하는 동시에, 내달에는 Z세대를 본격적으로 타겟으로 한 대대적인 브랜드 캠페인에 돌입한다.   31일 스타일쉐어는 모바일 앱의 UI와 UX를 전면 개편했다고 밝혔다. 스타일쉐어가 이번 개편에 중점을 둔 부분은 10~25, 즉 Z세대에 맞춘 '커뮤니티성 강화'와 '단순화'다. 자유로운 정보 교류가 강점인 커뮤니티성을 극대화해 또래 집단의 관심사를 공유하는 방향으로, 인기있는 패션 아이템의 실시간 순위를 알고 싶어하는 Z세대의 니즈를 반영한 것이다. 이를 기반으로 스타일쉐어는 모바일 앱에서 △또래 관심사 콘텐츠 강조 △첫 화면 메뉴 간소화 △피드 디자인 변경 △카테고리 주목도 향상 작업을 진행했다.개편된 스타일쉐어 모바일 앱에서는 날씨 및 계절, 인기 예능 프로그램, 화제의 장소, 졸업·입학 선물 시즌 등 Z세대 라이프스타일 전반과 맞물린 실시간 또래 패션 트렌드를 확인할 수 있도록 했다. '증명사진'과 같은 특정 키워드를 검색하면, 증명사진용 메이크업 노하우나 패션 등의 정보를 알 수 있는 방식이다.  첫 화면 메뉴 개수도 8개에서 절반으로 줄인 4개로 개편했다. 스타일쉐어 커뮤니티의 핵심 주제인 △인기 △패션 △뷰티 등을 상단에 남기고 메뉴 구조를 단순화했다. 타이포그래피 등 Z세대가 선호하는 직관적인 디자인 요소도 살렸다. Z세대 맞춤형으로 대대적인 개편에 나서는 만큼, 내달에는 브랜드 캠페인도 진행한다.스타일쉐어 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "Z세대가 더 직관적으로 모바일 앱을 사용할 수 있도록 디자인적 요소를 개편했다. 여기에 단순 외적 요소만 바꾸는 것이 아닌, 내달부터 대규모 브랜드 캠페인을 진행하며 'Z세대 맞춤형 플랫폼'으로 발바꿈할 계획"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310033.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금융주 통념 깬 김기홍 JB금융 회장 연임…'디지털 전환' 가속화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310146</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310146</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 11:14:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융주는 전통적으로 변동성이 '무거운 종목'으로 꼽히지만 JB금융그룹은 다르다. 김기홍 JB금융지주 회장의 취임 초 5500원에 불과하던 주가는 최근 9000원대까지 상승하며 은행권 최고 수준의 증가율을 기록하고 있다.JB금융지주의 적극적인 디지털 전환 노력이 주요한 요인으로 꼽힌다. 김기홍 회장은 2019년 취임 당시 "투자효율성을 극대화하는 방향으로 디지털 경쟁력 강화에 적극 나서겠다"고 강조한 바 있다. 지난해에는 국내 금융그룹 최초로 계열사 데이터를 하나의 플랫폼에 모아 인공지능(AI) 기술을 접목한 그룹 통합 빅데이터 플랫폼 '데이터 허브(Data Hub)'를 구축하기도 했다. 이를 통해 고객 데이터 분석 업무가 최대 56배 빨라졌다.김기홍 회장의 '2기 체제'가 공식 출범하면서 연속성 있는 디지털 전략의 추진이 기대된다. JB금융그룹은 지난 30일 전주 본점에서 제9기 정기주주총회를 열고 김기홍 회장의 연임을 확정했다고 31일 밝혔다. 탁월한 성과와 리더십을 앞세워 작지만 젊고 강한 '강소금융그룹'의 입지를 다져온 김 회장은 주주들의 지지와 이사회의 신뢰를 통해 3년 더 JB금융그룹을 이끌게 됐다. 임기는 2025년 3월까지다. 수익성 중심 자산구조 개편으로 '내실경영' 성과 김 회장은 2019년 취임한 후 그룹의 지속 가능한 수익기반을 확보하기 위해 '내실경영'을 강조하면서 사업 포트폴리오를 수익성 중심으로 재편, 그룹 성장의 기틀을 구축하는 데 주력했다.그 결과, JB금융의 총자산순이익률(ROA)은 2018년 말 0.68%에서 지난해 말 0.96%로 41.6% 상승했고, 같은 기간 자기자본이익률(ROE)은 9.1%에서 12.8%로 41% 높아졌다. 이는 4대 금융지주 평균치(ROA 0.67%, ROE 9.52%)를 웃돌며 금융지주 가운데 최상위 수준이다.김 회장의 효율 경영은 호실적으로 이어졌다. JB금융의 연간 당기순이익은 2018년 말 2415억원에서 2021년 5066억원으로 2배이상 증가하며 최대 규모의 실적을 경신했다. JB금융의 영업이익경비율(CIR)은 2018년 말 52.3%에 달했지만 2021년 말 46.2%로 역대 최저치를 기록했다.이와 함께 지방 금융그룹 한계를 극복하기 위해 지난 2019년말 글로벌 투자은행(IB) 모건스탠리가 소유한 베트남 증권사 모건스탠리게이트웨이증권(MSGS)를 인수, JB증권 베트남(JB Securities Vietnam, JBSV)을 출범시켰다. 또한 지난해에는 캄보디아에 자산운용사 'JB PPAM'을 신설하기도 했다. 이를 통해 JB금융그룹은 지방금융그룹 중 가장 먼저 해외에서 은행·캐피탈·증권 등 금융 전반을 아우르는 종합금융 체제를 갖추게 됐다.김 회장은 취임 이후 주주 친화 정책을 꾸준히 시행해 왔다. 매 분기 실적 발표 콘퍼런스콜에 직접 참여하며 시장과의 소통을 이어가고 있으며, 주당 배당금은 2018년 180원에서 2021년 599원으로 233% 확대시켰다. 이 같은 노력에 힘입어 JB금융지주는 지난해 10월 20일 10년내 최고가인 9270원의 주가를 기록했다.   '강소금융그룹' 목표로 2기 체제 출범 연임에 성공한 김 회장은 2기 체제를 출범하고 그룹 중장기 경영계획 달성에 속도를 낼 전망이다.김 회장은 취임사를 통해 JB금융그룹 회장으로서 두 번째 임기를 시작한 데에 감사를 전하고, JB금융그룹이 작지만 젊고 강한 '강소금융그룹'이라는 비전을 지키겠다고 강조했다.최근 3년간 사업포트폴리오 리밸런싱 전략을 통해 지속가능한 수익기반을 구축한 JB금융그룹은 기존 핵심사업의 고도화 및 신규 핵심사업 발굴에 역량을 집중할 계획이다. 또한 철저한 리스크관리 체계를 기반으로 잠재위험에 대해 선제적으로 대비해 나간다는 전략이다.아울러 사업 부문별 핵심 비즈니스 강화를 통한 수익창출 기반 확대와 비즈니스 포트폴리오 다각화를 추진할 방침이다. JB금융그룹의 보통주 자본 비율(CET1)은 10.30%로, 그룹 성장성을 뒷받침할 수 있는 자본력이 계속 향상되는 모습을 보이고 있다.또한 내부등급법이 승인되면 위험가중자산이 줄어 자본비율은 보다 상승할 것으로 기대하고 있다. 이에 따라 자본 여력 등을 고려한 최적의 타이밍에 계열사간의 시너지 효과가 높은 비즈니스로 성장 동력 확보를 추진할 방침이다.디지털 부문에선 지난해 데이터 허브를 구축한 데 이어 올해에는 데이터 분석 역량을 제고시켜 디지털 전환을 가속화시킬 예정이며, 선택과 집중을 통해 차별화된 시장지위를 구축해 나갈 계획이다. 이는 금융업의 미래 먹거리인 '마이데이터(본인신용정보관리업)' 사업을 선제적으로 준비하려는 전략으로 풀이된다. 마이데이터 사업은 지역화폐와 결합할 수도 있고, 다른 금융사 자산을 연계해 고도화된 금융서비스를 제공할 수도 있다.ESG경영과 관련해 지난해 ESG 위원회를 출범하며 '더 나은 미래로, 함께 가는 JB금융'이라는 ESG 미션을 선포했다. JB금융그룹은 ESG 중장기 전략적 추진과제로 △기후 리스크 대응과 탄소 중립이행(환경 부문) △윤리 경영 고도화, 인권 리스크 관리 체계 구축(사회 부문) △주주 권익 증진 및 이사회 구성 등 지배구조 선진화를 선정하며 ESG 경영에 박차를 가하고 있다.  김기홍 회장은 "대내외 경제 여건이 불확실한 상황이지만 철저한 리스크 관리를 기반으로 안정적인 성장과 수익성 중심의 내실 경영 및 계열사 간 시너지 확대를 통해 그룹의 성장세를 이어나갈 계획"이라고 말했다. 이에 △수익성 중심의 질적 성장 △디지털 부문 경쟁력 제고 △사업다각화와 그룹 시너지 극대화를 통한 미래성장 동력 확보 △투명 경영화 상호존중 기업문화 강화에 힘을 실을 것이라고 역설했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[적자 2배로 확대된 '컬리'…연 거래액은 2조원 달성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310231</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310231</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 11:14:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기업공개(IPO)를 추진 중인 장보기 앱 ‘마켓컬리’의 운영사 ‘컬리’의 적자가 2배 확대됐다. 다만 지난해 총 거래액이 2조원을 달성하며 높은 성장성을 입증했다.컬리는 31일 지난해 매출이 1조5614억원을 기록하며 전년대비 64% 증가했다고 공시했다. 영업손실은 2177억원으로 전년 1163억원에 비해 2배 가까이 증가했다. 지난 2018년부터 컬리의 매출과 영업손실 추이를 살펴보면 매출 증가폭은 둔화됐고, 영업손실 증가폭은 커졌다. 컬리의 매출은 △1570억원(2018년) △4260억원(2019년) △9530억원(2020년) △1조5614억원(2021년)을 각각 기록했다. 영업손실은 △337억원(2018년) △1013억원(2019년) △1163억원(2020년) △2177억원(2021년)으로 확대됐다.지난해 적자에 대해 컬리 측은 지속 성장을 위한 과감한 인프라 투자때문이라고 설명했다. 지난해 3월 김포 물류센터를 추가 가동해 주문처리 용량(capacity)을 2.3배로 늘렸다. 샛별배송(새벽배송) 가능지역 또한 수도권에서 충청권·대구·부산·울산 등으로 크게 확대했다. 테크 인력도 100명에서 200명 이상으로 늘어나 전체 사무직 임직원의 20%를 차지하게 됐다. 이에 따라 실제 인건비가 2020년 680억원에서 2021년 1820억원으로 껑충 뛰었다. 광고선전비도 증가했다. 2020년 300억원에서 2021년 435억원으로 늘었다. 다만 지난해 매출액 대비 광고선전비 비중이 역대 가장 낮은 2.8%를 기록했다고 컬리 측은 설명했다. 실제 컬리 매출액 대비 광고선전비 비율은 2019년 8.4%, 2020년 3.1% 등 지속적으로 줄어들고 있다. 당기순손실은 2020년 2224억원에서 지난해 1조2903억원으로 증가했다. 컬리 측은 실제 비용 상승에 따른 손실이 아닌 우선주를 부채로 인식함에 따른 회계상의 착시라고 했다. 지난해 말 모든 우선주를 보통주로 전환해 장부상 손실은 이미 해소됐으며 올해 회계연도부터는 적용되지 않는다.  다만 지난해 실적에서 높은 성장성과 흑자전환 등에 대한 기대감은 읽힌다. 지난해 총 거래액이 2조원을 달성하며 전년대비 65% 증가했기 때문이다. 이는 지난해 통계청이 발표한 국내 온라인쇼핑 총 거래액 증가율 21%보다 3배 이상 높은 수치다.영업이익 흑자전환의 선행지표라 할 수 있는 공헌이익도 2019년부터 3년째 흑자를 달성 중이다. 공헌이익은 매출액에서 변동비를 차감한 금액이다. 이에 인프라 투자가 어느 정도 마무리되면 흑자전환이 가능한 구조가 될 것으로 기대되고 있다. 특히 마켓컬리를 오래 이용한 고객이 많은 서울·경기 주요 지역 공헌이익은 타 지역 평균 대비 최대 6배 가량 높다고 전해진다.컬리의 충성고객으로 분류되는 4년 연속 이용 고객의 1인당 월 평균 주문금액(ARPU)이 약 3.8배 증가한 점도 눈에 띈다. 누적 가입 고객 수는 전년대비 43% 증가한 1000만명을 돌파했고, 신규 고객의 재구매율은 75%를 기록했다. 모바일인덱스에 따르면 지난 1월 기준 마켓컬리의 월활성이용자수(MAU)는 307만명으로 전년동기대비 36% 늘었다. 이와 함께 컬리는 지난해엔 비식품 영역의 상품 수 비중도 33%로 확대하며 매출 상승을 이끌 새로운 성장의 발판을 다졌다. 한편 컬리는 앞서 지난 28일 한국거래소에 유가증권시장(KOSPI) 상장 예비심사 신청서를 제출하고 상장을 추진 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[모바일에서만 보이는 '숏TV·부티크'…무신사 신규 서비스 전략은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310215</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310215</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 11:14:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[무신사가 최근 선보이는 신규 서비스를 모바일에 최적화하는 전략을 내세우고 있다. 주요 타켓층인 10~30대가 모바일을 통한 소비에 익숙한 연령층인 데다, 동영상이 모바일 플랫폼에 적합한 콘텐츠라는 점에 착안한 것이다. 무신사는 모바일 앱 내에서 짧은 동영상으로 입점 브랜드와 상품을 큐레이션하는 '숏TV'를 론칭하는 등 모바일 앱에 대대적인 변화를 주며 웹페이지와 모바일 차별화에 나서고 있다.  '숏폼' 동영상 대세 합류…브랜드 큐레이션 적용 31일 무신사에 따르면, 무신사는 내달 모바일 애플리케이션 '무신사 스토어'에 '숏폼' 형식의 동영상 큐레이션 서비스 '숏TV'를 론칭할 예정이다. 숏폼은 초, 분 단위의 짧은 영상으로 최근 유튜브, 메타(구 페이스북), 인스타그램에서 주목하고 있는 콘텐츠다.   숏폼 영상에 대한 수요가 확인되면서 최근 틱톡이 15초 길이로 영상의 길이를 제한하던 것을 60초~10분까지로 확대했고 유튜브의 경우 '유튜브 쇼츠'(Youtube shorts), 메타와 인스타그램은 '릴스'(Reels)를 통해 숏폼 콘텐츠에 주력하는 추세다.무신사는 이 숏폼 동영상을 제품 판매에 적용하기로 했다. 디스플레이 크기에 제약이 있는 모바일 플랫폼의 경우, 글자나 사진보다 동영상 콘텐츠가 인식하기 더 좋다는 판단에서다. 스토어 입점 브랜드 및 주요 상품을 짧은 길이의 동영상으로 소개하는 방식을 택한 것이다. 주목할 만한 점은 무신사가 신규 서비스 기반을 모바일 플랫폼에 두고 있다는 것이다. 온라인 홈페이지와 모바일 애플리케이션으로 '무신사 스토어'를 동시 운영중인 무신사는 주 소비 연령층이 10~30대라는 점에서 착안해 숏TV와 같은 신규 서비스를 모바일 앱에 우선 적용한 것으로 풀이된다.  신규 서비스 '숏TV·부티크'…모바일에서는 다르게 보인다 무신사가 모바일을 통해 신규 사업에 주력하고 있는 것은 숏TV 외에도 럭셔리 전문 편집숍 '무신사 부티크'를 통해서도 확인할 수 있다.   무신사는 지난해 중순 무신사 부티크를 론칭, 명품으로 카테고리 확장을 시도한 바 있다. 무신사 부티크는 정통 럭셔리 브랜드부터 컨템포러리, 하이엔드, 스트릿 등 디자이너 브랜드 상품을 선보이는 서비스다. 론칭 당시 프라다, 보테가 베네타, 톰 브라운 등 15개 브랜드로 시작해 최근 질샌더, 메종 마르지엘라, 마르니 등 글로벌 브랜드를 운영하는 글로벌 패션 그룹 OTB와 온라인 파트너십을 체결하며 브랜드를 확장하고 있다.특히 무신사는 이 부티크 서비스에서도 온라인 홈페이지와 모바일 플랫폼에서 차별화를 꾀하고 있다. 온라인에서는 '부티크'라는 키워드를 검색하거나 무신사 부티크에 입점된 브랜드 또는 상품을 별도로 검색하도록 하는 반면, 모바일 앱에서는 '럭셔리'(부티크) 카테고리를 따로 구성해 부티크 브랜드만 볼 수 있도록 모아뒀다. 이 역시 무신사가 신규 서비스를 모바일 앱에 최적화하는 전략돠 연관성이 높은 것으로 풀이된다. 무신사에 따르면, 온라인과 모바일 앱에서 부티끄 검색 방법을 차별화하는 방식은 당분간 계속될 예정이다.  무신사 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "화면 크기에 제약이 있는 모바일 플랫폼에서는 텍스트보다 동영상이 짧은 시간에 임팩트를 강하게 줄 수 있는 콘텐츠가 될 것이라고 판단해 숏폼 TV를 기획했다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안재용 SK바이오사이언스 사장의 ‘자신감’…IPO 1년, 다시 ‘차세대’ 강조]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310185</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310185</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 08:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“세계 백신·바이오 분야의 혁신적 파트너로 자리매김하는 것이 SK바이오사이언스의 차세대(Next Generation) 사업 비전입니다.”31일 기업공개(IPO) 1주년 온라인 기자간담회를 통해 미디어 앞에 선 안재용 SK바이오사이언스 대표이사(사장)의 목소리엔 자신감이 묻어났다. 그는 1년 전 IPO 당시 제시했던 비전들을 얼마나 달성했는지를 소개하고, 향후 사업 비전을 구체적으로 설명했다. 상장 이후 1년 간 달성한 성과를 바탕으로 다시 한번 도약을 이루겠단 포부를 밝혔다.백신 전문 기업인 SK바이오사이언스는 지난 1년 간 코로나19 대응 사업에 나서며 다양한 성과를 올렸다. △아스트라제네카 개발 코로나19 백신의 원액·완제 위탁생산(CMO) △노바백스 개발 코로나19 백신 ‘뉴백소비드’의 원액·완제 위탁개발생산(CDMO) 등이 대표적이다.유가증권시장(코스피)에 상장된 2021년 3월 이후, SK바이오사이언스는 뚜렷한 실적 상승을 이뤘다. 2021년 연간 매출은 9290억원, 영업이익은 4742억원을 각각 기록했다. 영업이익률은 무려 51%를 달성했다. 2020년도와 비교해 매출은 410%, 영업이익은 1157% 각각 증가하는 기염을 토했다.안 사장은 이 같은 실적을 바탕으로 “향후 1년간 사업 다각화를 이뤄내겠다”고 선언했다. 그가 제시한 사업 비전은 크게 5가지로 압축된다. △인수합병(M&amp;A) 추진 △백신 경쟁력 강화 △신사업 진출 △해외 사업 확장 △연구개발(R&amp;D)·생산 인프라 강화 등을 통해 ‘넥스트 팬데믹’을 준비하겠단 청사진을 그렸다. M&amp;A 통한 사업 다각화…“조만간 구체화 할 것” M&amp;A와 같은 외부 요인으로 인한 사업 확장에는 무엇보다 ‘자본력’이 핵심으로 꼽힌다. 안 사장은 IPO로 확보한 자본 1조6000억원 외에도 추가 조달이 가능하다고 자신했다. 그는 “세포유전자치료제(CGT)와 같은 신규 바이오텍 분야 진출과 mRNA 백신 등 백신 기술 확보 등을 위해 앞으로 3~4년간 적극적인 M&amp;A에 나설 것”이라며 “5조원 가량을 투입할 수 있을 것으로 본다”고 강조했다. 매년 영업활동으로 확보가 예상되는 자산과 더불어 현재도 다양하게 논의되고 있는 외부 투자유치 등을 통해 의미 있는 M&amp;A를 이뤄낼 수 있단 설명이다.안 사장은 특히 바이오 시장에서 ‘미래 먹거리’로 부상한 mRNA 분야를 주목했다. 그는 “mRNA와 관련한 M&amp;A의 경우 이미 상당한 논의가 진행 중”이라며 “빠른 시일 내에 가시적인 성과를 알릴 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다.SK바이오사이언스는 M&amp;A를 통해 기초백신과 프리미엄백신 라인업을 강화하겠단 전략을 세웠다. 별도의 M&amp;A 관련 팀도 운영 중이다. 안 사장은 이와 관련해 “현재 복수의 회사와 전략적 투자 및 R&amp;D 협력 모델을 논의하고 있다”며 “백신 제품도 적극적으로 살피는 중인데, 약 100개의 리스트를 선정해 구매하는 방안을 검토하는 중”이라고 설명했다.회사는 추가적인 인수 금융을 통해 재원이 확보되면 M&amp;A 외에도 △코로나 포트폴리오 확장 △백신사업 강화 △인프라 확충 등에 자금을 전략적으로 투입할 계획이다. 안 사장은 “현재 11조원 수준의 기업 가치를 글로벌 톱티어(Top-tier) 수준으로 끌어올리기 위해 2025년까지 사업 포트폴리오를 대폭 확대한다”며 “전략적인 투자를 통해 새로운 퀀텀점프를 달성하겠다”고 강조했다.   엔데믹 전환에도 ‘사업 성장’ 자신감 코로나19 팬데믹이 조만간 정점을 찍고 주기적으로 발생하거나 풍토병으로 굳어진 감염병 수준으로 전환될 수 있다는 ‘장밋빛 전망’이 나오고 있다. 일각에선 코로나19 엔데믹(풍토병·endemic) 시대가 열린다면 그간 백신 사업에 매진해온 SK바이오사이언스가 사업적 타격을 마주할 수 있다고 분석한다. 자체 개발 중인 코로나19 백신 ‘GBP510’가 출시된다 하더라도 ‘사업적 성과가 크지 않을 수 있다’는 식의 우려다.안 사장은 이에 대해 “올해 상반기 GBP510의 허가가 가능할 것으로 본다”며 “다국적제약사와 비교해 코로나19 백신 개발이 늦어지긴 했지만 엔데믹으로 접어든 상황에서는 여전히 경쟁력이 있다고 생각한다”고 설명했다.안 사장은 GBP510의 시장 확산 자신감의 근거로 ‘세계 코로나19 접종률’을 들었다. 그는 “세계 인구의 36% 정도가 아직 코로나19 백신 1차 접종도 하지 못한 상태”라며 “인구수로 따지면 약 20억명이고, 주로 저개발국에서 미접종이 두드러진다”고 설명했다. 이어 “저개발국에선 콜드체인이 필수인 mRNA백신을 적용하기 어렵다”며 “GBP510은 2∼8도의 냉장 온도에서 보관할 수 있어 장점이 있다”고 설명했다.회사는 GBP510의 상용화 추진과 동시에 엔데믹 전환 준비 전략도 추진하고 있다. 노바백스와 추가 계약을 논의 중이고 다양한 글로벌 파트너사와의 협력을 통해 CMO·CDMO 사업을 확장할 계획이다. 또 △오미크론 등 다양한 변이에 대응하는 ‘다가(多價)백신’ △독감과 코로나19를 동시에 타깃으로 하는 ‘콤보(Combo)백신’ △‘사베코바이러스(Sarbecovirus)’를 표적으로 한 ‘범용백신’ △전방위적 바이러스 예방 및 치료를 위한 혁신적 의약품인 맞춤형(targeted) 단백질 디자인 기술을 활용한 ‘비강 스프레이(Nasal Spray)’ 등을 통해 코로나19 엔데믹 시대에도 지속적인 경쟁력을 확보할 방침이다.안 사장은 “일부 글로벌 제약사들이 점유한 시장에 뛰어드는 건 낮은 확률의 성공에 대한 도전이었지만, 인류에 공헌하겠다는 사명감으로 백신 사업을 추진해 글로벌에서 주목하는 기업으로 성장했다”며 “글로벌 공중보건을 수호할 생태계를 조성하고 전 세계 백신∙바이오 분야의 혁신적 파트너로 자리매김하고자 전략적 투자를 진행할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['배터리는 LG'로 키운 CEO 김종현, DL케미칼서 '새출발']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310123</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310123</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 08:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG화학의 배터리 사업을 글로벌 '톱티어'로 키워낸 주역인 김종현 전 대표이사 사장이 DL그룹의 화학회사 DL케미칼로 자리를 옮겼다. 배터리 사업을 일궈낸 CEO가 DL케미칼의 화학사업을 글로벌 수준으로 육성할 수 있을지 관심이다.DL케미칼은 31일 김종현 전 사장을 대표이사 부회장으로 선임했다고 밝혔다. 김 부회장은 이날부터 3년의 임기를 시작한다. 김 부회장은 김상우 부회장이 일신상의 이유로 퇴임하면서 DL그룹에 합류했다.DL케미칼은 "김종현 부회장은 LG에너지솔루션의 배터리 사업을 세계 최고 수준으로 이끌었다"며 "김 부회장의 전문성이 DL케미칼을 글로벌 석유화학 기업으로 이끌 것으로 기대한다"고 선임 배경을 설명했다. 김 부회장은 1984년 LG그룹에 입사했다. LG화학 경영전략담당 및 고무·특수수지 사업부장, 전지사업본부장 등을 역임했다. 2013년 소형전지사업부장에서 자동차전지사업부장으로 임명됐고, 2017년까지 자동차전지사업부를 이끌었다.이후 김 부회장은 전지사업본부장으로 승진했으며, 2019년 사장으로 승진했다. 전지사업부를 물적분할해 LG에너지솔루션을 설립하면서 대표이사로 자리를 옮겼다. LG화학이 자동차용 배터리가 현재 궤도에 올라서기까지 김 부회장이 혁혁한 공을 세웠다는 평이다. 김 부회장은 이후 GM 볼트의 화재 사고에 대한 책임을 지고 LG에너지솔루션 사장에서 물러났다.     김 부회장은 LG화학 및 LG에너지솔루션에서 성장 단계에서 과도기에 있던 배터리 사업을 현재 수준으로 끌어올렸다. 이 같은 능력을 높게 평가받아 DL케미칼로 자리를 옮기게 됐다.DL케미칼은 자산총계 4조원, 매출 1조6000억원 규모의 중견 화학사다. 지난해 매출은 1조6044억원, 영업이익은 1204억원을 기록했다. 영업이익률은 7.5%로 나타났다. 수익성은 높지만, 더욱 성장이 필요한 상황이다.DL케미칼의 사업보고서에 따르면 지난해 기준 PE(폴리에틸렌) 점유율은 국내에서 10.6%이며, 글로벌 시장에서 PB(폴리부텐) 점유율은 23.2%다. 합성고무 라텍스의 점유율은 글로벌 시장에서 75%에 달한다.    DL그룹은 DL케미칼을 세계 수준의 화학회사로 육성할 계획이다. DL그룹은 지난해 대림산업을 분할해 지주사 체제로 전환했다. 지주사 DL과 함께 건설 계열사 DL이앤씨, 석유화학 부문은 DL케미칼이다.김종현 부회장이 LG에너지솔루션을 글로벌 1~2위 수준의 배터리 회사로 육성시켰던 것처럼 DL케미칼의 새로운 도약을 이끌 수 있을지 기대가 모아진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주주 만난 장현국 대표 "위메이드, NFT·DAO 사업도 준비중"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310136</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310136</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 08:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 블록체인 게임 플랫폼 '위믹스'(WEMIX)에 이어 탈중앙화 기반의 신규 사업을 강화한다. 게임으로 포문을 연 블록체인 사업에 '탈중앙금융'(DeFi, 디파이) 서비스와 '대체 불가능한 토큰'(NFT)·'탈중앙화 자율조직'(DAO)을 결합한 신규 영역을 추진한다는 계획이다. 디파이는 전통적인 금융기관에 의존하지 않고 블록체인과 스마트 컨트랙트를 이용해 금융 서비스를 제공하는 형태로, 다양한 산업군으로 적용범위를 넓혀가고 있다. 31일 장현국 위메이드 대표는 주주총회 이후 가진 '주주와의 대화' 시간에 "블록체인 분야에서 게임에 집중하고 있지만 관련 기술 자체가 범용기술이기에 장기간 운영하다보면 NFT나 디파이에 강점이 생긴다"며 "그 분야에 잘 하기 위해서는 관련 인력과 기업에 투자해야 하는데 위메이드도 과거보다 더 적극적으로 투자할 계획"이라고 설명했다.   장현국 대표는 게임에 블록체인 기술을 더해 오픈플랫폼으로 운영하게 되면, 금융이나 부동산 영역으로 범위를 확장중인 디파이 분야의 노하우도 자연스럽게 습득하게 된다고 설명했다. 실제로 위메이드는 지난 1월 '클레이튼' 최초의 레버리지 이자농사 디파이 서비스 클레바를 론칭했다. 담보물을 바탕으로 가상자산을 대여해 더 큰 자산으로 이자농사에 참여할 수 있다.게임과 디파이까지 영역을 확대한 위메이드는 블록체인의 범용성을 바탕으로 NFT와 DAO를 결합한 형태의 비즈니스 모델에 주목하고 있다. 콘텐츠 창작자, 블록체인 개발자, 활동가 등 관련 분야 전문가들이 탈중앙화된 자율조직(DAO)을 만들고 NFT 프로젝트를 추진하는 형태다. 이두희 대표, 방송인 홍진호, 웹툰 작가 이종범 등이 소속된 '멋쟁이사자처럼'의 '메타콩즈'(METAKONGZ)가 대표적이다.  장현국 대표는 주주들에게 "NFT와 DAO가 결합해 기존에 없었던 새로운 경제가 만들어질 것"이라며 "NFT·DAO 비즈니스 모델을 인큐베이팅해 블록체인 사업의 중심축으로 만들겠다"고 밝혔다. 위메이드는 게임, 디파이, NFT·DAO 등 세 가지 사업을 블록체인 경제의 축으로 삼기 위해 현재 주력하고 있는 블록체인 게임 분야에서 목표치를 달성할 계획이다. 한국 게임사에 머물지 않고 북미·유럽, 중국, 일본에 위치한 파트너를 유치하려는 것도 이런 이유에서다. 장현국 대표는 지난 21일부터 진행된 '게임 개발자 컨퍼런스'(GDC)에 이어 오는 9월 열릴 일본 '도쿄게임쇼'에도 참가할 계획이다. 장현국 대표는 "한국에서는 위메이드가 블록체인 게임으로 성공해 많은 기업들이 따라하고 있지만 해외 지역에서는 관련 사업에 적극적인 편이 아니다"며 "중국 파트너사 중 한 곳만 성공해도 현지 업계가 뜨거운 반응을 보일텐데 북미·유럽 쪽도 마찬가지라고 생각한다. 특히 보수적인 나라가 일본인데 이번에 도쿄게임쇼에 가서 블록체인으로의 전환을 앞당기겠다"고 포부를 밝혔다.   그렇다면 위메이드는 GDC 2022를 통해 어떤 성과를 얻었을까. 장현국 대표는 GDC 일정 외에도 영국 런던을 비롯한 유럽지역과 미국 주요 도시에서 해외 투자자들을 만나 위메이드와 위믹스의 비전을 설명했다. 그는 "런던에서 시작해 유럽 등지를 돌았고 일주일 동안 미국 뉴욕, 보스턴, 샌프란시스코에서 IR 활동을 하며 미팅만 30번 했다"며 "그때 만난 투자자들의 자금 운용규모가 총 2500조원 정도에 달하는 데 위메이드가 비전을 설명하니 신기하다는 반응이 많았다"고 말했다. 이어 "일부 투자자는 제3자 배정이나 장기 투자에 대한 의사를 보였다"며 "많은 투자자분들이 지속적으로 관심을 가질 것으로 보이는 데 IR팀과 함께 주요 도시를 방문하거나 화상회의로 팔로업할 계획"이라고 설명했다.  해외 지역 서비스가 활성화되고 NFT·DAO가 결합된 신규 서비스를 론칭하기 위해서는 외부 투자나 자체 자금 조달이 필요한 상황에 직면할 수 있다. 위믹스 코인의 유동화도 배제하기 어려운 옵션이지만 장현국 대표는 가급적 위믹스를 유동화할 계획이 없다고 강조했다.장현국 대표는 "위믹스의 통화가치가 올라가면서 직접 투자받거나 위믹스로 펀드를 구성해주겠다는 곳도 있다"며 "간접투자하겠다는 펀드 GP도 있고, 위믹스를 담보로 대출해주겠다는 은행도 존재해 당장 유동화를 하지 않아도 위믹스를 통한 투자가 가능한 상태"라고 설명했다. 이어 "위믹스의 가치를 올릴만한 투자가 있는데 유동화 밖에 방법이 없을 땐 미리 공시를 하고 진행할 것"이라고 덧붙였다. 한편 이날 장현국 대표가 참여한 주주와의 대화 시간에는 △'미르M' 출시 시기 △'위믹스 달러' 출시 여부 △투자사 '라이온하트스튜디오' 풋옵션 행사 가능성 등에 대한 질의가 이어졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['HCA-팀 삼성' 키워드로 살펴본 삼성 가전 생태계]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310067</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310067</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 07:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한종희 부회장은 지난 30일 오후 11시 '언박스 앤 디스커버(Unbox &amp; Discover)' 행사에서 '팀 삼성(Team Samsung)'을 강조했다. 동시에 'HCA(Home Connectivity Alliance)'를 재차 언급했다. 삼성전자가 그리는 미래 가전 생태계를 엿볼 수 있는 대목이다. 팀 삼성은 기기 간 유기적 연결을 의미한다. TV 가전부터 모바일 제품까지 다양한 전자 제품을 연결해 하나의 팀처럼 구현하겠다는 의미다. 지금까지 다양한 가전 제품들이 별도의 경험을 제공했다면, 앞으로는 제품 사용 경험을 일체화하겠다는 뜻이다. 한종희 부회장은 "스마트싱스(Smart Things) 앱을 통해 다양한 기기들을 하나의 팀으로 엮고자 한다. 팀 삼성은 어려운 환경 설정부터 사용자가 인지하지 못하는 각종 문제까지 해결해낼 것"이라고 말했다. 예시도 설명했다. 한 부회장은 "대기 상태가 나쁜 날이면 팀 삼성은 이를 눈치 챈다. 공기 중 먼지 농도가 높아졌다는 것을 확인하고 로봇 청소기가 청소를 시작하고, 동시에 공기 청정기도 작동한다. 이 과정에서 스마트싱스는 에너지 절약까지 계산한 뒤 최적화된 해결법을 제시할 것"이라고 설명했다.    이 같은 맞춤형 기술이 가능한 건, 일반 가전 업체와 다른 삼성전자만의 특징 때문이다. 한 부회장은 "삼성전자는 매년 5억대가 넘는 전자 제품을 생산한다. 분야도 다양하다. 뿐만 아니라 전자 제품의 두뇌가 되는 반도체 부품도 만든다. 사실상 삼성만이 제품과 솔루션을 제공할 수 있는 유일한 회사다"라고 강조했다. 다만 삼성전자는 '자사 제품'으로만 가전 생태계를 구축할 계획은 아닌 것으로 보인다. 애플 생태계처럼 자사 제품만 호환되는 것이 아닌, 다양한 브랜드 제품이 연동될 수 있는 생태계를 그리는 것이다. 한 부회장은 "우리는 여러분이 다른 브랜드 제품도 사용하는 것을 알고 있다. 지금까지는 가전 제품과 스마트홈 기기 사업자들이 각자의 플랫폼을 구축하면서 기기간 호환이 어려웠다. 삼성은 글로벌 가전 업체들과 손잡고 HCA를 발족했다"고 밝혔다.   삼성전자는 지난 1월 CES 2022에서 'HCA'를 발족한다고 밝혔다. HCA는 일종의 '가전 연합'이다. HCA에 가입된 가전 기업들의 제품은 서로 연동할 수 있도록 협력하자는 게 HCA 목표다. 아직까지는 가입 기업이 많지 않다. HCA 홈페이지를 보면 △삼성전자 △아메리칸 스탠다드 △아르첼릭 △트레인 △GE △일렉트로룩스 △하이얼 7개 업체가 가입한 상태다. 이 중 하이얼이 GE 가전 부문을 인수했다는 점을 고려하면 사실상 6개 업체 뿐이다. HCA는 발족 이후 이렇다 할 행보를 보이고 있지는 않다. 다만 3개월 새 공식 석상에서 2차례 언급할 만큼 삼성전자가 HCA에 거는 기대는 상당해 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플·메타·디스코드, 해킹된 계정에 속아 개인정보 공유했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310011</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 07:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플·메타·디스코드가 법 집행관 행세를 하는 해커들에게 이용자 정보를 넘긴 것으로 알려졌다.30일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;는 익명의 소식통을 인용해 지난해 해커들이 법 집행관의 이메일을 해킹해 애플·메타·디스코드에 ‘긴급 자료 공유 요청’을 보냈다고 보도했다. 애플과 메타는 이를 믿고 주소, 연락처, IP 주소 등 이용자의 기본 정보를 해커들에게 넘긴 것으로 알려졌다. 디스코드는 이용자의 인터넷 방문 이력을 공유했다고 밝혔다. 해커들은 소셜미디어(SNS) 기업 스냅에도 요청을 보냈지만 스냅이 정보를 공유했는지는 밝혀지지 않았다.법 집행기관이 일반적으로 자료 공유 요청을 하는 경우에는 판사의 서명이 담긴 수색 영장과 소환장이 동반되어야 하지만 긴급 요청은 법원 명령장이 따로 요구되지 않는다. 해커들도 이 같은 허점을 노린 것으로 보인다. 특히 이번 사건과 같이 법 집행기관의 이메일이 공격당하는 경우에는 해당 정책의 실효성이 떨어질 수 있다. 디스코드도 이용자 자료 공유 요청을 받게 되면 발신자의 이메일을 검증하는 정책을 시행하고 있다. 하지만 이번 경우에는 자료를 공유한 후에야 이메일이 해킹당한 사실을 알게 됐다고 밝혔다. 디스코드는 그 후 조사에 착수했으며 해킹 사실에 대해 수사 기관에 알렸다고 말했다. 메타는 중상, 또는 사망과 같이 긴급한 상황인 것으로 파악되는 경우에 법적 절차를 거치지 않고 이용자 자료를 제공한다고 밝혔다. 그러나 그 외의 요청은 검증 절차를 거쳐야 한다. 애플과 스냅도 이용자 자료 요청의 정당성을 검증하는 정책을 갖추고 있다고 밝혔다. 이에 따라 애플은 2020년 7월부터 12월까지 29개국에서 1162건의 긴급자료 요청을 받았으며 그중 93%에 자료를 제공했다. 메타는 지난해 1월에서 6월 사이 전 세계에서 총 2만1700건의 요청을 받아 77%에 대해 데이터를 제공한 것으로 나타났다.한편 사이버 보안 전문가들은 이번 사건에 가담한 해커 중 일부가 영국과 미국의 미성년자인 것으로 추정하고 있다. 그중 한 명은 최근 삼성전자, LG전자, 마이크로소프트(MS), 엔비디아를 공격한 그룹 '랩서스'의 주동자라는 의견도 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['타다' 떼어낸 '쏘카', 매출 늘었지만 여전히 적자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310061</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310061</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 07:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모빌리티 플랫폼 ‘쏘카’가 적자 요인으로 지목됐던 라이드헤일링(차량호출) 서비스인 ‘타다’ 사업을 떼어낸 첫 해, 매출은 30% 증가했지만 여전히 흑자전환은 이뤄내지 못했다. 다만 손실은 큰 폭으로 줄었다.쏘카는 31일 카셰어링(차량공유)사업 매출만을 기준으로 한 실적을 공개했다. 2021년 매출은 2849억원으로 2020년(2177억원)보다 30.9% 늘었다. 타다 운영사 ‘브이씨엔씨(VCNC)’ 매출과 함께 라이드헤일링 관련 사업 등의 매출을 더한 2020년 매출은 약 2600억원이었다. VCNC의 매출은 60억원 정도였는데 이와 함께 타다 베이직을 정리하는 과정에서 생긴 일시적인 수입을 제외하고 카셰어링 사업만 봤을 때 기록한 2020년 매출이 2177억원이다. VCNC는 2020년 당기순손실만 112억원을 내는 등 쏘카의 적자 요인으로 지목돼왔다. 이에 지난해 11월 쏘카가 타다 지분을 정리하면서 VCNC가 쏘카 종속기업에서 관계기업으로 바뀌면서 쏘카의 흑자전환이 앞당겨질 수 있을 거란 기대감이 나왔다. 현재 VCNC 대주주는 토스 운영사 ‘비바리퍼블리카’다. 실제 쏘카는 지난해 3분기 흑자전환에 성공했다. 2020년 4분기 이후 3분기만이었다. 하지만 지난해 연간실적으로 보면 흑자전환을 이루지 못했다. 이날 쏘카가 발표한 실적에 따르면 2021년 영업손실은 84억원을 기록했다. 2020년엔 38억원의 영업손실을 냈다. 기존 라이드헤일링 사업을 포함한 2020년 영업손실이 430억원이었던 점을 감안하면 손실이 큰 폭으로 줄긴 했다. 또 지난해 자동차보험 상품 변경으로 인한 1회성 비용 약 20억원을 제외하면 영업이익률은 2020년과 동일한 -1.7% 수준이라고 쏘카 측은 설명했다. 쏘카는 코로나19로 인한 사회적 거리두기에 따른 이동수요 감소에도 불구하고, 30%가 넘는 매출 성장을 이뤄냈다는 점을 강조했다. 차량 이용 데이터와 모빌리티 기술 등을 결합한 차량 배치·운영·예약·관리 등 시스템 고도화로 이용시간·이용거리 등 주요 지표가 모두 상승한 영향이다. 쏘카는 지난해 운영 차량을 전년 1만3000대에서 1만8000대까지 확대하며 전국 110여개 도시에 4000여개 쏘카존으로 카셰어링 서비스를 제공하고 있다. 지난해 쏘카 이용시간은 전년도에 비해 31.7%, 이용거리는 25.9% 각각 상승했다. 카셰어링 이용 1건당 이용시간은 14.7%, 이용건당 이용거리는 9.6% 각각 늘었다. 지난해 6월 출시한 ‘패스포트’ 가입자는 3월 현재 13만명으로 크게 성장했다. 패스포트는 연 2만9900원으로 고객이 쏘카 이용시 상시 이용요금 50% 할인, 월 1회 주중 24시간 무료이용 쿠폰 등을 사용할 수 있는 구독 형태 멤버십 서비스다. 이 외에도 △고객이 원하는 곳까지 차량을 배달해주는 ‘부름’ 서비스 △월단위 차량 이용상품 ‘쏘카플랜’ △기업 대상 상품 ‘쏘카비즈니스’ 등의 이용건수가 크게 증가하며 매출 성장을 이끌었다. 한편 쏘카는 올해부터 모든 사람이 자유롭고 행복하게 이동하는 세상을 만드는 ‘스트리밍 모빌리티’ 전략을 본격적으로 구현해 나갈 방침이다. 일단 하반기에 △전국 주차장 정보와 할인·앱 내 결제 서비스를 제공하는 ‘모두의주차장’ △전기자전거로 단거리 이동 서비스를 제공하는 ‘일레클’ 등을 쏘카 앱에 통합한다. 또 신규 차량 6000대 이상을 구입하고 현재 500여대 수준인 무공해 차량도 1000대 규모로 확대할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["지주형 전환에 관심있다"...KT, 사업구조 조정으로 주가 부양?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310060</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310060</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 07:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 주가 부양을 위한 지주형 회사 전환을 고민 중인 것으로 나타났다. KT는 31일 서울 서초구 태봉로 KT연구개발센터에서 제40기 정기 주주총회를 개최했다. 구현모 KT 대표는 이날 주주들과의 질의응답 중 "KT는 지주회사는 아니지만 지주형으로 전환에는 분명 관심이 있다"고 말해 눈길을 끌었다.  지주회사란 소유한 주식을 기반으로 자회사들의 사업활동을 지배, 또는 관리하는 회사다. 과거에는 주로 회사 지배구조를 투명하게 하기 위한 지주사 설립이 주를 이뤘다. 반면 최근에는 그룹 전반의 미래 전략설정, 선제적 투자를 통한 자회사 가치 제고 등 한층 능동적인 리더의 역할이 지주사에 요구되고 있는 분위기다. KT도 이 같은 맥락에서 지주형 회사를 거론, 지배구조와 역할 조정을 통해 주요 계열사들의 가치를 높이고 KT의 주가 부양으로 연결시키겠다는 의도로 풀이된다. 다만 '지주회사 전환'이 아닌 '지주형 회사'란 표현이 쓰인 이유는 법적인 장벽 때문이다. 현행 공정거래법은 금산분리 원칙에 따라 금융회사를 보유한 기업은 지주회사로 전환할 수 없도록 규정하고 있다. 주요 계열사로 BC카드와 케이뱅크 등 금융회사를 보유한 KT는 지주회사로의 전환이 불가능하다. 이와 관련해 구 대표는 "지난해 콘텐츠 자회사들은 KT스튜디오지니를 설립해 수직계열화했고 금융은 BC카드-케이뱅크로 이어지는 구조를 만들었다"며 "사업구조 조정을 포함한 지주형 회사로의 전환이 이뤄지면 KT의 주가는 한층 더 상승할 여력이 있는 것으로 판단된다"고 말했다.구 대표는 또 "올해 주식시장 상황은 좋지 않지만 KT 가치는 높아졌고 추가 상승 여력도 있다"며 "KT의 실제 가치가 아직 주가에 반영되지 않은 것으로 본다"고 덧붙였다. KT 주가는 올해 1월 주당 3만350원으로 시작해 30일 기준 3만4400원으로 13.34% 증가했다. 주총이 끝난 31일 오후 11시50분 기준으로는 전일 대비 1250원 오른 상승세다.KT는 올해 케이뱅크와 밀리의서재의 IPO(기업공개)를 준비 중이다. 케이뱅크는 연내 혹은 내년 초 상장이 예상되며 KT에 따르면 BC카드를 비롯한 IPO 희망 회사들이 몇 군데 더 있는 것으로 확인된다. 2021년 KT 사업보고서 기준으로 이미 상장된 회사는 △KT스카이라이프 △KT알파 △지니뮤직 등 9개다. KT의 총계열사 수는 50개다.  이번 주총에서는 △재무제표 승인 △정관 일부 변경 △이사 선임 △감사위원회 위원 선임 △이사 보수한도 승인 △임원퇴직금지급규정 개정 등 총 6개 안건이 상정돼 모두 원안대로 승인됐다. 특히 주주 배당을 금전과 주식으로 한정했지만 정관 변경을 통해 '기타의 재산'을 추가, 향후 자회사 주식을 현물배당할 수 있는 근거를 마련했다. 또 제40기 재무제표 승인에 따른 배당금은 전년 대비 41.5% 증가한 주당 1910원이다.이와 함께 KT는 마이데이터 사업추진을 위해 ‘본인신용정보관리업 및 부수업무’도 목적사업에 추가했다. 통신과 금융 데이터 등을 융합한 초개인화 맞춤 서비스를 제공할 계획이다.사내이사로는 그룹 시너지 강화 및 국내외 그룹사 육성 등을 담당해온 윤경림 사장이 신규 선임됐다. 사외이사에는 현 KT 이사회 의장인 유희열 사외이사가 재선임 됐으며, 보험업계에서 11년간 CEO로 활동한 홍 벤자민 사외이사가 신규 선임됐다. 사외이사이자 감사위원회 위원으로는 헌법재판소 사무처장 출신의 김용헌 세종대학교 석좌교수가 선임됐다. 한편 박종욱 KT 각자대표 겸 안전보건총괄(CSO)은 이번 주총에서 사내이사 재선임 투표를 앞두고 자진사퇴했다. KT는 '일신상의 이유'로 설명했지만 업계에선 핵심 주주들의 박 대표 재선임 반대가 영향을 미쳤을 것이란 분석도 따른다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글 AI 검색, 성폭행·가정폭력 상황 감지한다..."적절한 도움 제공할 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310024</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 07:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 인공지능(AI)으로 이용자의 위기 상황을 보다 빠르게 포착하고 대처할 수 있는 기능을 도입한다고 밝혔다.30일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 구글은 AI 알고리즘인 ‘MUM(Multitask Unified Model)’로 성폭행, 약물 남용, 가정폭력, 자살과 같이 이용자가 위험에 빠진 것으로 판단되는 상황을 탐지할 수 있다고 밝혔다. 구글은 조만간 진행되는 업데이트에서 해당 기능을 제공한다는 계획이다. 구글의 건강·정보 품질 제품 매니저인 앤 메리트는 "이용자가 개인적으로 어려운 상황에 처했을 때 관련 키워드를 검색하면 MUM이 포착할 수 있다"며 "내가 그를 사랑하지 않는다고 말했을 때 그는 왜 나를 공격했는가"와 같은 질문을 예로 들었다. 사람들이 나누는 일반 대화에서 이 질문을 들으면 가정 폭력과 연관되어 있다는 것을 파악할 수 있지만 검색 엔진은 첨단 AI의 도움 없이 해당 질문을 이해하기 어렵다. MUM은 강화된 AI로 위기 상황에 처한 이용자의 검색 의도를 파악하고, 필요한 경우 "당신은 도움을 받을 수 있습니다"라는 문구와 함께 가정폭력 피해자 단체 연락처 등 맞춤형 정보를 제공하게 된다. 구글은 지난해 5월 MUM을 최초로 공개했다. 기존 AI 검색 모델인 ‘버트(BERT)’보다 언어를 1000배 더 빨리 이해하고 검색 결과를 75개국어로 번역할 수 있다. 구글은 이 기능을 이용해 미국 외의 국가에서도 이용자에게 보다 안전한 검색 결과를 제공할 계획이라고 밝혔다. 또 MUM을 통해 훈련 데이터가 많이 확보되지 않은 국가에서도 스팸 방지 기능 개선 등의 안전 조치를 강화할 수 있을 것으로 기대했다. 한편 &lt;더버지&gt;에 따르면 다수의 AI 전문가는 구글의 머신러닝 언어 모델 사용 확대가 여러 문제를 발생시킬 수 있다고 경고한다. 편향되거나 허위 정보가 담긴 검색 결과로 이어질 수도 있기 때문이다. 또 AI가 특정 결론에 도달하기 위해 어떠한 원리로 작동하고 과정을 거치는지에 대해 알려진 정보가 많지 않은 점도 문제로 꼽았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['공항버스' 인수한 '티맵'…자율주행 시범 서비스한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310044</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310044</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 07:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK스퀘어의 자회사 ‘티맵모빌리티’가 공항버스 회사 2곳을 인수했다. 이를 통해 간선 유인 자율주행 시범 서비스를 진행하고, 국내외를 연결하는 글로벌 ‘서비스형모빌리티(Mobility as a Service, MaaS)’ 서비스 구축에도 시동을 건다.티맵모빌리티는 31일 △서울공항리무진 주식회사 △주식회사 공항리무진 등 2곳을 인수한다고 공시했다. 서울공항리무진은 650억원에 100% 인수, 공항리무진은 6대 4 비율로 인적분할해 설립하는 신설회사에 대한 지분 인수 방식이다. 공항리무진 취득금액은 1300억원이다. 이들 두 회사가 가진 공항버스는 350대 정도다. 서울에서 공항으로 가는 전체 인구의 20% 정도가 이용하고 있는 것으로 전해진다. 티맵모빌리티의 공항버스 회사 인수는 직접 차량을 운전하는 고객뿐 아니라 다양한 교통수단을 이용하는 비운전자인 고객들의 이동 편의성을 높이기 위한 결정이다. 향후 ‘티맵’ 앱에서 손쉽게 예약 및 취소가 가능한 ‘공항버스 좌석 예약 서비스’를 도입하고 야간·새벽 시간대 여행객이 이용할 수 있는 서비스도 제공할 계획이다. 또 친환경 모빌리티 실현을 위해 대부분 디젤로 운영되고 있는 공항버스를 점진적으로 전기·수소 등 친환경 차량으로 전환한다. 2030년까지 두 회사가 보유한 모든 공항버스를 교체할 예정이다. 간선 유인 자율주행 시범 서비스도 진행한다. 우선 공항고속도로(34.7km)와 올림픽대로(20.6km) 등 서울시내~인천공항 운행 구간 80% 수준을 간선 자율주행 구간으로 활용한다. 이를 통해 연료비와 탄소 배출량을 감축하고 버스 운수종사자의 피로도 및 안전사고를 최소화한다는 목표다. 티맵모빌리티 관계자는 “사람의 개입이 반드시 필요한 자율주행 레벨 2단계 시범 서비스를 할 수 있는 도로 구간에서 진행하려는 것”이라면서 “다만 아직 정부나 지자체·차량 제조사 등과의 협의가 필요한 단계”라고 말했다.나아가 항공기 이·착륙 정보와 연동해 항공기 스케줄 변동에 따른 공항버스 출·도착 시간 변경, 우티(UT) 택시와 결합한 환승할인 및 연계 추천 경로 안내 등도 제공한다. 특히 이를 통해 ‘글로벌 MaaS’ 서비스 구축에도 속도를 낸다는 전략이다.집에서 미국 뉴욕에 있는 호텔까지의 경로를 티맵에서 검색하면 국내 우티 택시·기차·공항버스·비행기·현지 우티(Uber)를 종합적으로 활용해 최적의 경로안내 및 통합결제·티켓팅 등의 원스톱 서비스를 제공한다는 구상이다.이종호 티맵모빌리티 대표는 “친환경 모빌리티 생태계 조성은 물론 글로벌 MaaS 서비스 구축을 성공적으로 이끌어 티맵 이용자들의 이동 편의성을 극대화할 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DL이앤씨, CCUS 사업 박차…"2030년 연매출 2조 목표"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310030</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310030</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 07:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DL이앤씨는 세계 최대 규모 탄소 포집 설계 역량을 바탕으로 CCUS(탄소포집·활용·저장) 사업에 박차를 가한다고 30일 밝혔다.CCUS는 배출된 탄소를 저장하거나 고부가가치 제품으로 전환하는 친환경 기술로 다른 탄소 감축 방법보다 중∙단기적인 관점에서 가장 현실적인 대안으로 평가받는다.DL이앤씨는 CCUS 사업의 기술 경쟁력과 경험을 발판으로 고객들에게 탄소중립과 ESG(환경·사회·지배구조) 비전을 실현할 맞춤형 솔루션을 제공할 예정이다. 호주, 북미, 중동, 유럽 등 글로벌 탄소 비즈니스도 확대한다.아울러 포집한 탄소를 건자재 등으로 재활용하거나, 폐유전이나 폐가스전에 저장하는 사업까지 운영할 수 있는 지속성장 모델을 구축한다는 계획이다.DL이앤씨는 탄소 포집 EPC(설계·조달·시공) 분야에서 올해부터 2024년까지 국내외 누적 수주 1조원 달성을 목표로 하고 있다. 글로벌 시장을 공략해 2025~2027년 연간 1조원 수준의 수주 규모를 유지하고, 2030년까지 매년 2조원 수준까지 수주를 확대할 계획이다.2030년에는 CCUS 사업에서만 연간 2조원 규모의 매출을 달성할 것으로 기대하고 있다. 현재 DL이앤씨는 다양한 관련 사업을 진행하고 있다. 서해그린환경과 폐기물 처리시설에서 발생하는 탄소 포집 프로젝트를 위한 MOU를 체결했고, 서해그린에너지와 국내 최초의 탄소 네거티브 공장 건설 프로젝트를 추진하고 있다.최근에는 포집한 탄소를 건설자재, 석유화학 소재 등 고부가가치 제품으로 전환해 활용할 수 있는 핵심기술 개발에 힘을 쏟고 있다. 이를 위해 한국지질자원연구원 탄소광물플래그십 사업단과 탄소광물화 원천기술 상용화를 위한 실증플랜트 구축을 추진하고 있다.유재호 DL이앤씨 플랜트사업본부장은 "차별화된 CCUS 기술력과 다양한 사업경험을 바탕으로 고객들에게 현실적인 해결책을 제시하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>