<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 25 Feb 2022 09:25:03 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[Z세대 트위터 이용자, 대선 관심 공약 1위는 '젠더' 정책]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250154</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250154</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 08:18:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[트위터를 이용하는 Z세대(만 18세부터 29세) 유권자들이 이번 대통령 선거에서 가장 관심을 갖고 있는 정책 공약 분야로 ‘젠더’를 꼽았다.25일 트위터코리아 홍보대행사 이룸 의뢰로 여론조사기관 엠브레인퍼블릭이 진행한 조사 결과에 따르면 Z세대 트위터 이용자 720명 가운데 25.6%가 여성·가족 등 젠더 정책에 관심을 보였다. 조사는 지난 4일부터 7일까지 전국 만 18세~29세 유권자 남녀 2101명을 대상으로 선거 이슈 관련 SNS(소셜미디어) 이용 행태 등을 알아보기 위해 진행됐다. 조사 결과 2101명 가운데 트위터 이용자는 720명, 비이용자는 1381명이었다.   젠더의 뒤를 이어 트위터 이용자들이 관심을 보인 정책 공약 분야는 △부동산 공급 및 세제 정책(18.8%) △거시경제·산업·자본시장(16.1%) 등이었다. 반면 트위터 비이용자들은 같은 질문에 △부동산 공급 및 세제 정책(24.6%) △거시경제·산업·자본시장(22.6%) △코로나19 방역 및 지원 대책(14.8%) 순으로 답했다.조사에서 특히 트위터 이용자들은 타 SNS 이용자 대비 선거에 대한 높은 관심도를 보였다. 제20대 대통령 선거 관심도 조사에서 ‘관심있음(매우관심·약간관심)’을 내비친 이들은 트위터 이용자의 85.1%였다. 트위터 비이용자의 관심있음 비율은 82.1%다. 또 SNS 피드를 통해 대선 관련 정보를 수집한다고 밝힌 유권자 가운데 이번 선거에 ‘매우 관심있다’고 밝힌 비율은 트위터 이용자가 41.2%로, 이용 여부를 조사한 SNS 가운데 가장 높았다. 대선 관련 정보 수집 SNS 채널로 트위터를 꼽은 응답자들 가운데 ‘적극 투표 의향(반드시 투표)’을 가진 이들도 69.8%로, 역시 타 SNS 대비 높은 것으로 확인됐다. ‘반드시 투표할 것’이라는 응답은 Z세대 유권자 5명 가운데 3명인 63.9%로 집계됐다.  Z세대의 경우 SNS 플랫폼에 따라 선거정보를 활용하는 방식도 다른 것으로 나타났다. 대선 관련정보수집 경로로 SNS 피드를 선택한 응답자들에게 ‘구체적인 선거 정보 접근 유형’을 물은 결과 △관련 기사 공유 및 확인(52%) △이슈 관련 콘텐츠 공유 및 확인(49.1%) △불특정 다수의 의견 공유 및 확인(38.3%) △정치인·유명인의 의견 공유 및 확인(28.3%) 순이었다. 다만 트위터 이용자들은 다른 SNS 채널 이용자들에 비해 ‘불특정 다수의 의견 공유 및 확인(48.3%)’을 가장 중요한 활용 방식으로 선택했다.김가연 트위터코리아 공공정책 총괄 상무는 “조사를 통해 트위터 이용자들의 대통령 선거에 관한 높은 관심을 확인한 만큼, 트위터가 선거 관련 건전한 공공대화의 장이 될 수 있도록 지속적으로 관련 정책을 업데이트할 것”이라고 말했다.  트위터는 현재 중앙선거관리위원회와 협업해 잘못된 선거 정보 확산을 막기 위해 ‘주석 라벨’을 표시하고 있다. 대선 기간 동안 오해의 소지가 있는 정보가 포함된 트윗에는 내부 검토를 거쳐 추가 정보를 제공하는 라벨이 표시된다. △선거 절차에 대한 오해의 소지가 있는 정보 △사람들이 선거 및 투표에 참여하는 것을 협박 또는 단념시키기 위한 잘못된 정보 △선거 결과에 대한 오보가 포함된 트윗 등이 대상이다.한편 자세한 설문조사 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지에서 확인할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대한전선, 연이은 신사업 계획...로봇 시장 진출 검토]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250120</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250120</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 07:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한전선이 ‘산업용 웨어러블 로봇 사업’ 진출을 검토한다. 대한전선은 25일 웨어러블 로봇 전문업체 에프알티(FRT)와 업무협약(MOU)을 체결했다고 밝혔다. 현재는 MOU 수준이지만 협력을 통해 로봇 사업을 신성장 동력으로 확보할 방침이다.웨어러블(Wearable) 로봇은 근력 증강을 위해 신체에 착용하는 로봇이다. 근로자의 근력을 보조하고 피로도를 낮추는 게 특징이다. 무거운 물건을 다루는 건설·제조·물류 등 산업 현장에서 업무 효율성을 높일 수 있어 각광받고 있다.대한전선과 MOU를 체결한 에프알티는 2015년 설립됐다. 한국생산기술연구원에 종사하던 직원들이 웨어러블 로봇 연구에 집중하기 위해 만들었다. 현재는 웨어러블 로봇 외에도 특수목적용 기계, 재활 기구 등을 만들고 있다.대표 제품은 스텝업(Step-up) 시리즈다. 특정 부위에 압력이 가해질 때 근력을 보조, 하중을 분산시키는 형태로 작동한다. 스텝업은 기업이 필요로 하는 기능만 담아 만들 수 있다는 게 특징이다. 웨어러블 로봇 외골격에 현장에서 필요한 부품만 끼워넣는 형태다. 모듈화가 가능한 셈이다. 자연스레 경량화 및 가격 경쟁력이 강점이다.대한전선은 이번 MOU를 시작으로 로봇 분야에 진출할 예정이다. 대한전선은 “에프알티와의 긴밀한 협업을 통해 비즈니스 모델을 구체화하고 사업화할 계획이다. 대한전선 글로벌 네트워크를 활용해 해외 시장도 적극적으로 개척할 것”이라고 설명했다.로봇 시장 전망도 긍정적일 것으로 평가하고 있다. 대한전선은 시장조사 기관 BIS리서치 통계를 인용하며 “글로벌 웨어러블 로봇 시장이 2020년 4억9000만 달러(약 5000억원)에서 2031년 88억 달러(약 9조8000억원)로 커질 것으로 전망한다”고 밝혔다.호반그룹 계열사 호반산업은 지난해 5월 대한전선을 인수했다. 대한전선은 이후 연이어 신사업 계획을 발표하고 있다. 나형균 대한전선 사장은 인수 공표 행사에서 해저케이블, 전기차 권선 시장, 광통신 사업 등의 신사업 진출 계획을 밝혔다.해저케이블 사업은 현실화되고 있다. 대한전선은 지난 22일 해저케이블 신공장 부지를 확정했다. 자금 확보 방안은 이미 내놓은 상태다. 대한전선은 지난해 12월 5005억원 규모 유상증자를 결정했는데, 이중 900억원을 해저케이블 공장 건설에 쓸 계획이다.일각에선 연이은 신사업 계획을 두고 우려의 목소리도 나온다. 영업 수익성이 줄어든 가운데 무리하게 사업을 확장하는 것 아니냐는 평가다. 대한전선은 지난해 영업이익 392억원을 기록했다. 전년 대비 30.6% 감소한 수치다.사업보고서가 발표되지 않아 지난해 연간 현금흐름은 확인이 어렵다. 다만 지난해 3분기까지는 영업활동 현금흐름이 마이너스(-)를 기록했다. 3분기 영업활동 현금흐름은 마이너스 675억원으로, 영업 과정에서 현금 675억원이 순유출됐다는 의미다.대한전선 관계자는 "해저케이블, 광통신 사업은 기존 사업 경쟁력 강화를 위한 것인 만큼 향후 수익성을 향상시킬 수 있는 투자"라면서 "로봇 사업 역시 그룹의 기존 사업과 유관한 사업이기 때문에 조속한 성과를 낼 수 있는 영역"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전기 MLCC, 외형 커졌지만 아쉬움 남는 ‘이익률’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250086</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250086</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 07:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 삼성전기 적층세라믹콘덴서(MLCC) 부문 외형이 커진 것으로 나타났다. 지난 22일 삼성전기가 공시한 감사보고서에 따르면 MLCC 생산을 담당하는 중국 천진법인 매출과 순이익이 모두 전년 대비 증가했다. 다만 이익률은 전년 대비 하락했다.삼성전기는 중국 천진에 2개 법인을 갖고 있다. 한 곳은 카메라모듈, 한 곳은 MLCC 생산을 담당(Tianjin Samsung Electro-Mechanics)한다. MLCC 생산을 담당하는 중국 천진법인 실적을 보면 지난해 삼성전기 MLCC 부문 실적을 간접적으로 확인할 수 있다.삼성전기는 부산, 필리핀, 중국 천진 공장에서 MLCC를 생산한다. 이중 천진법인이 생산량, 매출 기준 핵심으로 불린다. MLCC를 담당하는 컴포넌트 사업부 매출은 지난해 기준 4조7782억원이다. 이중 60% 이상이 천진법인에서 발생한 매출이다. 알아두면 좋은 지식들 ∙ MLCC란? Multi Layer Ceramic Capacitor의 약자입니다. 전자제품 내에서 전류가 필요한 만큼, 안정적으로 흐를 수 있게 돕습니다. MLCC가 없다면 부품 간 신호 간섭이 발생해 전자기기 오작동이 발생할 수 있습니다. 일종의 신호등 역할을 하는 거죠.∙ 전장용과 IT용의 차이는? 기본적인 역할은 동일합니다. 다만 전장용은 자동차라는 환경에 맞춰 설계됐다는 점이 특징입니다. 전장용 MLCC는 높은 온도, 충격 상황, 진동 등 나쁜 환경에서도 안정적으로 작동할 수 있어야 합니다. 때문에 제조 기준이 까다롭고 검증 단계가 복잡합니다. 이런 점 때문에 IT용보다 개발이 어렵다고 평가받습니다. 지난해 천진법인 매출은 3조417억원, 당기순이익은 930억원을 기록했다. 전년 대비 매출은 34.6%, 순이익은 28.2% 증가했다. 커진 외형보다 눈에 띄는 건 이익률이다. 지난해 순이익이 매출에서 차지하는 비중은 3.0%로 전년(3.2%) 대비 0.2%포인트 소폭 하락했다.시장은 의외라는 반응이다. MLCC는 원재료비가 매출액 대비 20~30% 수준인 것으로 알려졌다. 보통 원재료비 부담이 낮을 경우 외형 성장은 수익성 개선으로 이어진다. 최근 희토류, 니켈 등의 가격이 올랐다는 점을 고려해도 이익률 하락은 아쉽다는 평가다. 삼성전기는 지난해 3분기 “희토류와 니켈 등 일부 원자재 가격 상승으로 영향이 일부 있지만 개별 원자재가 적층세라믹콘덴서(MLCC) 원가에서 차지하는 비중이 낮다”며 원자재 가격이 MLCC에 미치는 영향은 미미하다고 밝힌 바 있다.더군다나 지난해는 천진 신공장에서 전장용 MLCC가 양산된 시점이다. 높은 온도, 긴 수명 등을 요구하는 전장용 MLCC는 IT용 MLCC보다 고부가 제품으로 불린다. 지난해 삼성전기가 2분기 컨퍼런스콜에서 양산 내용을 발표하자 ‘수익성 개선’을 전망하는 증권사 리포트가 쏟아지기도 했다.  삼성전기는 아직까지 전체 MLCC에서 전장용 제품이 차지하는 비중이 크지 않다는 점, 비중이 큰IT용 MLCC 업황이 둔화했다는 점을 이유로 꼽았다. 문제는 올해도 주력 제품인 IT용 MLCC 판가 인하가 예상된다는 점이다. 삼성전기는 지난 4분기 컨퍼런스콜에서 “언택트 수요 둔화 및 고객사 재고 조정 영향으로 IT용 MLCC 위주로 통상적인 판가 인하가 전망된다”고 밝혔다.수익성 반등을 위해서라도 전장용 MLCC 역할이 중요해진 셈이다. 삼성전기는 올해 MLCC 부문에서 전장용 제품이 차지하는 비중을 두 자릿수를 확대할 방침이다. 다만 경쟁이 상당할 전망이다. 무라타, 다이오유덴 등 경쟁 업체들도 최근 증설을 마쳤거나 진행 중이기 때문이다. 아직까지 삼성전기의 전장용 MLCC 시장 점유율은 10% 미만이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250029.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[양향자 의원 “러시아 우크라 침공 규탄…반도체 수출 제재 동참해야”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250066</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 07:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[무소속 양향자 국회의원(광주 서구을·기획재정위원회)이 25일 미국 정부가 러시아의 우크라이나 침공과 관련해 내놓은 포괄적인 제재 방안과 관련해 “우리 반도체를 포함한 첨단 제품의 수출 제재에 적극적으로 동참해야 한다”고 목소리를 높였다.양 의원은 이날 보도자료를 통해 “러시아의 우크라이나 침공을 규탄한다”며 “미국을 필두로 세계가 대(對)러시아 반도체 규제를 시작한다면 단순히 탱크나 비행기를 멈추는데 그치는 것이 아니라 러시아의 현대적 경제체제 전반을 붕괴시키는 핵폭탄이 될 수 있다”고 강조했다. 우리나라 정부도 러시아 수출 제재에 적극 동참할 필요가 있다는 입장이다.조 바이든 미국 대통령은 24일(현지시간) 반도체 등 기술집약적 제품의 러시아 수출을 통제하는 포괄적인 제재 방안을 발표했다. 러시아의 주요 금융기관에 대한 제재와 함께 항공우주를 비롯한 산업 전반에 직접 피해를 입힐 수 있는 수출 제재를 골자로 한다. 구체적으로 반도체·컴퓨터·통신·정보보안 장비·레이저·센서 등이 수출통제 대상에 포함된다. 이는 앞서 중국 기업 화웨이에 적용했던 경제 제재 방식(해외직접생산품규칙)과 유사한 형태다. 이에 따라 우리나라에서 생산된 반도체·자동차·전자제품 수출 및 현지 생산 전반이 영향을 받을 것으로 보인다.양 의원은 이와 관련해 “우리나라의 반도체·자동차·전자제품 등의 항목 역시 러시아 수출규제 대상에 포함될 전망”이라며 “미국 상무부 규정 ‘해외직접생산품규칙(FDPR)’에 따르면 미국 밖의 외국 기업이 만든 제품이라고 하더라도 제조 과정에서 미국이 통제 대상으로 정한 장비나 소프트웨어·설계를 사용했을 경우 수출을 금지할 수 있기 때문”이라고 설명했다.양 의원은 이번 미국 정부의 러시아 제재가 첨단 기술에 집중된 점을 눈여겨봐야 한다고 강조했다. 그는 “이제 반도체는 자동차·선박·비행기 등 교통수단은 물론이고 의료와 쇼핑 등 일상생활에 이르기까지 사용되지 않는 곳이 없다”며 “오늘날 안보의 개념은 경제·기술·외교 등 다양한 요소를 포괄하는 ’포괄적 안보‘의 개념으로 확장되고 있다. 이제 첨단기술의 우위를 확보하는 문제는 산업·경제 전략을 넘어 핵심적인 국가 안보 전략으로 봐야 한다”고 말했다. 현대 산업의 모든 곳에 쓰이는 반도체가 21세기에 가장 위협적인 신무기로 평가받고 있다는 점이 이번에도 확인됐다는 설명이다.양 의원은 또 “지난 세기의 석유가 그랬던 것처럼 이제 반도체 생산을 통제할 수 있는 나라가 다른 나라의 경제·군사력을 좌우하게 되는 세상”이라며 “만약 우크라이나가 반도체 패권국가였다면 반도체 공급망 붕괴를 막기 위해 전세계가 러시아의 침공을 저지했을 것”이라고 주장했다. 이어 “이번 러시아의 우크라이나 침공이 계기가 되어 반도체 패권 확보가 곧 최선의 안보 전략이라는 안보 패러다임의 전환이 이루어졌으면 하는 바람”이라고 했다.정부 역시 러시아의 우크라이나 침공 상황과 관련한 국제사회의 제재에 동참한다는 의사를 내놓은 바 있다. 외교부는 24일 “국제사회의 거듭된 경고에도 러시아가 어떠한 형태로든 전면전을 감행할 경우, 우리 정부로서도 대러 수출통제 등 제재에 동참할 수밖에 없다”고 밝혔다. 러시아의 우크라이나 침공이 본격화된 25일에는 홍남기 부총리 겸 기획재정부 장관은 정부 서울청사에서 관계장관회의(녹실회의)를 열고 수출통제 등 경제제재를 포함한 국제사회의 노력에 동참한다고 발표했다. 정부는 제재 동참의 이유로 ‘국제사회의 책임 있는 일원으로서 무력 침공 억제와 사태의 평화적 해결’을 들었다. 제재 동참으로 인한 피해 기업의 지원방안도 함께 진행된다. 수출신용보증 무(無)감액 연장, 보험금 신속보상·가지급 등 무역금융 지원을 즉각 개시할 방침이다. 정부는 현재 범정부 매일 태스크포스(TF) 회의를 매일 열어 우크라이나 사태 관련 동향을 점검하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[생태계 성장의 딜레마?…'위믹스 소각'을 바라보는 두 가지 시선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250054</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250054</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 07:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 암호화폐 '위믹스'를 소각해 관련 생태계와 커뮤니티 성장을 도모한다. 다만 업계에서는 '실효성이 미미하다'며 위메이드와는 상반된 반응을 보이고 있다. 2000만개 위믹스 소각…1300억원 규모  25일 위메이드는 1차 위믹스 소각을 단행하기로 했다. 이번 소각할 총 수량은 2000만개로, 이날 오전 위믹스 가격이 6600원대(업비트 기준)를 웃도는 것을 감안하면 최소 약 1300억원 규모다. 위메이드에 따르면 위믹스 소각 장기 계획은 '위믹스 생태계'와 '커뮤니티 발전'에 기여하기 위함이다.    다만, 업계는 이번 소각 작업을 위메이드의 위믹스 대량 매도 논란과 무관하지 않다고 보고있다. 앞서 위메이드는 2020년 11월부터 위믹스 1억800만개를 매각해 2271억원을 현금화했다. 위메이드의 대량 매도는 위믹스 발행 물량이 8억5000만개로 줄어들며 수면 위로 드러난 바 있다. 위믹스 홀더에게 별도 공지없이 진행된 것으로, 위믹스 발행 주체인 위메이드에 대한 신뢰도 하락으로 이어졌다. 당시 위메이드는 실적발표 컨퍼런스콜에서 "위믹스 투자 심리 안정을 위한 대안을 다수 내놓을 것"이라 언급했다. 위믹스 가격이 200달러(약 23만9000원)에 도달할 때까지, 10달러 상승할 때마다 발행 물량의 1%를 소각한다는 계획도 이 중 일부다. 소각 규모는 총 발행물량의 20% 수준이다.  자체 물량 소각 불구, '시세 반영' 없었다 하지만 위메이드의 소각 계획은 투자자 달래기에는 역부족일 것으로 예상된다. 현재 위메이드가 소각하려는 대상이 자체 보유한 물량인 탓이다. 시중에 유통되고 있는 물량을 소각하지 않는 이상, 단기간 내 위믹스 가격에 영향을 주지 못할 것이라는 목소리도 나온다. 이에 대한 위메이드의 계획은 무엇일까? 장현국 위메이드 대표는 "장기적으로 봐 달라"는 입장이다. 장 대표는 지난 16일 온라인으로 진행한 인터뷰에서 위메이드가 보유한 물량 소각은 위믹스 가치 제고에 영향을 주지 않을 것이란 지적에, "단기적인 가격 부양을 위한 소각은 적절하지 않다", "에코 시스템 생태계 성장 시 위믹스 홀더에 대한 보상을 반영한 플랜"이라고 답했다.위메이드 관계자도 &lt;블로터&gt;에 "위믹스 가격을 의식하지 않는 것은 아니다"며 "유동화를 장점 중단한 것도 가격을 위한 위메이드의 대안 중 하나로, 현재 실현 중"이라고 전했다.  그럼에도 위믹스 홀더들은 위메이드 보유 물량 소각은 실효성이 적다고 보고있다. 한 때 3만원에 육박했던 위믹스 가격은 이후 하락을 거듭해 현재는 6000원대에 머물고 있는 실정이다. 특히 장 대표가 언급한 '에코 시스템 성장'의 판단 기준은 위믹스 가격이 된다. 장기적으로 총 물량의 20%까지 소각할 예정인 만큼 위믹스 가격이 상승할 것이고, 투자자 역시 이에 대한 보상을 얻을 수 있을 것이란 판단이다.이에 대해 위메이드 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "위믹스 소각은 위믹스 가치 제고를 위한 방안 중 하나로, 향후 (위믹스)가치를 올릴 수 있는 다른 방안이 있다면 충분히 활용할 계획"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[K바이오의 엔데믹 비전]②코로나 변이 대응하고 시밀러 확대하는 셀트리온]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250001</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 07:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19가 엔데믹(풍토병·endemic)으로 전환될 수 있다는 전망이 나오면서 '국내외 제약·바이오 기업들이 성장성을 유지할 수 있는가'에 대한 관심이 쏠리고 있다. 이에 &lt;블로터&gt;는 팬데믹(세계적인 감염병 대유행·pandemic) 대응에 적극적으로 나선 '바이오 빅3' 기업(삼성바이오로직스·셀트리온·SK바이오사이언스)이 해당 질문에 내놓은 답변을 4편으로 나눠 정리했다. 그 두 번째로 국내 대표 바이오 기업 셀트리온의 엔데믹 대응법과 재무상태에 대해 진단한다. &lt;편집자주&gt;     국내 대표 바이오 기업 셀트리온은 코로나19 변이 바이러스에 대응하고 바이오 시밀러 사업을 확대하며 엔데믹 시대를 준비하고 있다.당초 셀트리온은 코로나19에는 항체치료제 렉키로나주를 개발해 대응했다. 렉키로나주는 지난해 2월부터 국내 코로나19 환자에게 쓰인 주사제다. 하지만 현재 국내 코로나19 확진자의 대부분이 오미크론 변이 바이러스에 감염된 가운데 정부는 렉키로나주를 투여해도 효과가 크지 않다고 판단하고 공급을 중단했다. 하지만 셀트리온은 변이 바이러스에 대응이 가능한 새로운 치료제를 개발하는 등 코로나19 사업을 이어가고 있다.   흡입형 항체치료제 개발 착수…미국에 진단 키트 공급도 오미크론이 기승을 부리며 코로나19의 다른 변이 바이러스가 출현할 가능성도 배제할 수 없는 가운데 셀트리온은 미국의 바이오기업 '인할론 바이오파마'와 손잡고 흡입형 칵테일 항체치료제 개발에 나섰다. 인할론 바이오파마는 호주에서 건강한 피험자 24명을 대상으로 실시한 임상 1상에서 안전성을 입증했다.셀트리온은 코로나19 치료제 후보물질인 CT-P63도 임상 1상에서 안전성을 입증하고 흡입형 칵테일 항체치료제의 글로벌 임상 3상에 돌입했다. 이달 3일 보스니아·세르비아·북마케도니아 등 3개 국가에 임상 3상 시험계획서(IND)를 제출했다. 향후 임상 시험 대상 국가를 확대해 총 2200명의 코로나19 환자를 대상으로 유효성과 안전성 등을 입증할 계획이다.최근 일부 외신을 통해 현재 상업화된 모든 항체치료제가 스텔스 오미크론 예방에 소용이 없다는 보도가 나왔다. 하지만 셀트리온은 CT-P63은 최근 NIH 시험에서 오미크론과 스텔스 오미크론에도 강한 중화능을 확인해 코로나19 변이 바이러스에 효과적으로 대응할 것으로 기대했다. 셀트리온이 최종 목표로 두고 있는 흡입형 코로나19 치료제는 △렉키로나와 △CT-P63을 칵테일 기법으로 결합한 형태다.셀트리온은 진단키트를 통해서도 코로나19 사업을 펼치고 있다. 셀트리온의 코로나19 항원신속진단키트 디아트러스트 제품군은 변이에 강한 감지 효과를 보인다는 것이 회사 측 설명이다. 디아트러스트는 미국 국립보건원(NIH)을 통해 실시한 연구에서 오미크론 변이 감지에도 효과를 나타냈다. 또 셀트리온은 코로나19가 아닌 또다른 팬데믹에 대비해 mRNA 플랫폼을 구축하고 있다. 바이오시밀러 '램시마·트룩시마·허쥬마' 글로벌 시장 공략 선봉 셀트리온은 코로나19 외 기존 바이오시밀러의 글로벌 시장 공략에도 힘을 쏟을 방침이다.자가면역질환 치료제 램시마(CT-P13)의 SC제형(피하주사) 램시마SC(CT-P13 SC)는 유럽 시장 판매량 확대에 나서고 미국 시장에서는 2023년 출시가 목표다. 현재 임상 3상이 진행 중이다. 또 2023년까지 최소 5개의 바이오시밀러 제품에 대해 출시 지역을 확대하거나 신규로 출시해 사업 영역을 확대할 계획이다.셀트리온은 지난해 램시마·트룩시마·허쥬마 등을 내세워 글로벌 시장의 문을 두드렸다. 램시마는 글로벌 규제기관 제품 허가를 획득했고 램시마 SC도 주요 국가들에서 허가를 받고 출시됐다. 회사는 "장기적으로 CT-P16(아바스틴 바이오시밀러), CT-P42(아일리아 바이오시밀러) 등의 항체 의약품의 바이오시밀러 개발 및 허가제출을 진행하고 있다"며 "항체 신약 개발 활동을 바탕으로 지속적으로 세계 항체 바이오시밀러 시장을 선도할 것"이라고 자신감을 내비쳤다. 항체 신약 개발 사업에서는 종합 인플루엔자 항체치료제 CT-P27의 임상 b2상을 마쳤다. 단백질의약품 위탁생산사업과 화학합성의약품사업에서도 글로벌 제약사에 제품을 공급하며 사업을 이어갔다.엔데믹 시대를 준비하기 위해 변이 바이러스에 대응하고 바이오 시밀러 사업을 다양화하기 위해서는 지속적인 투자가 불가피하다. 지난해말 기준 셀트리온의 연결기준 순현금은 4829억원으로 -(마이너스) 706억원을 기록했던 2020년에 비해 크게 개선됐다. 순현금이란 현금및현금성자산과 단기금융상품을 합한 금액에서 장·단기차입금을 뺀 금액을 뜻한다. 즉 셀트리온은 현재 가진 현금성자산을 빚을 갚는데 모두 써도 4829억원이 남는다는 의미다. 같은기간 부채비율도 46.1%에서 40.4%로 감소했다. 부채비율은 자본총계에서 부채총계가 차지하는 비중을 말한다.  최근 5년간 실적도 우상향 그래프를 이어가고 있다. 2017년 9491억원이었던 연결기준 매출은 꾸준히 늘어 2021년에는 두 배 수준인 1조8980억원으로 증가했다. 같은기간 영업이익도 5078억원에서 7539억원으로 늘었으며 2021년 영업이익률은 40%를 기록했다.하지만 셀트리온의 주가는 실적만큼 힘을 쓰지는 못하고 있다. 2020년 12월 38만원대까지 치솟았던 주가는 이후 하락세를 이어가며 최근 15만원대까지 곤두박질쳤다. 회사는 자사주를 사들이며 주가 부양에 안간힘을 쓰고 있다. 셀트리온은 최근 800억원 규모(50만7937주)의 자사주를 매입하기로 결정했다. 지난 1월에도 약 1000억원의 자사주 매입을 결정하고 취득을 완료했다.이같은 회사의 노력에도 불구하고 주가가 힘을 내지 못한 것은 먹는 코로나19 치료제의 등장과 경영 불확실성이 주요 원인으로 꼽힌다. 셀트리온·셀트리온 헬스케어·셀트리온 제약 등 상장 3사의 합병 작업은 지지부진하다. 회사는 합병을 통해 글로벌 시장 점유율을 끌어올리고 일감몰아주기 의혹을 해소해 경영 투명성과 효율성을 강화하는 것을 목표로 두고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]넷마블F&C, '골든브로스' 플레이어·코인 홀더 보상체계 확립]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250050</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250050</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 07:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블에프앤씨(F&amp;C)의 블록체인 게임 사업이 서서히 윤곽을 드러내고 있다. '아이텀큐브'를 기축통화로 사용하는 첫 번째 블록체인 게임 '골든브로스'(GOLDEN BROS)의 비즈니스 모델(BM)이 공개되며, 다음달 '얼리액세스' 준비에 만전을 기하는 모습이다. 특히 넷마블에프앤씨는 골든브로스를 움직이는 아이텀큐브 기반 블록체인 생태계를 두고 '코인 홀더'와 '플레이어'에 대한 보상책을 강화할 것으로 알려져 눈길을 끈다. 토큰 스왑 수수료까지 스테이커와 나눈다 25일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 골든브로스에서는 게임 재화를 코인으로 교환하고 현금화하는 시스템을 도입한다.   기본 게임 재화 'GB'(가칭)를 브릿지 토큰 'GBC'로 교환 가능하며, 이 'GBC'를 기축통화인 '아이텀큐브'로 바꿀 수 있는 구조다. 블록체인 지갑 내 보유한 아이텀큐브 코인은 현금화 하거나 NFT 마켓 플레이스 등에서 코스튬(게임 내 의상) 아이템을 구매하는 용도로 활용된다. 넷마블에프앤씨가 공개한 골든브로스 플로우 차트를 보면 게임과 P2E 생태계를 보다 쉽게 이해할 수 있다. 골든브로스의 기본 BM 상품은 구독형 모델인 '시즌패스'(브로스 패스·골든 패스)로 브로스 육성을 위한 혜택이 포함됐다. 게임 플레이의 경우 '이벤트 모드'와 '브로스 배틀'로 나뉘며 유저는 게임 플레이를 통해 브릿지 토큰인 GBC를 획득하게 된다. GBC는 블록체인 지갑 안에서 아이텀큐브로 교환이 가능하다. 핵심은 코스튬과 PvP가 될 전망이다. 코스튬은 각 브로스의 능력치를 업그레이드 하는 한편 캐릭터 고유의 개성을 살리는 용도로 활용될 뿐 아니라 브릿지 토큰인 'GBC'를 모을 수 있는 필수 요소로 작용한다. 코스튬 등급에 따라 얻을 수 있는 GBC의 양도 달라지며 해당 코스튬은 유저간 교환 및 거래가 가능한 형태로 운영된다. PvP에서 우위를 점하고 토큰 보상을 많이 받기 위해서는 코스튬 등급을 올려야 하며, 해당 코스튬을 얻기 위해서는 아이텀큐브나 한정판 NFT 구매가 필수적인 셈이다. 때문에 서비스 초기 랭커(상위 이용자)가 되기 위해서는 아이텀큐브 코인을 미리 확보하는 편이 유리하다. 주목할 점은 토큰 스왑 시 발생하는 수수료의 획득 주체다. 넷마블에프앤씨 측은 GBC를 아이텀큐브로 스왑하는 과정에서 발생하는 수수료를 코인 홀더에게 분배할 계획이다. 이는 자체 코인을 발행하며 게임 서비스를 운영하는 기업들이 게임 코인을 기축통화로 바꿀 때 수수료를 취득하는 것과 다른 행보다.현재 넷마블에프앤씨는 GBC에서 아이텀큐브로 토큰 스왑 시 수수료율을 0.5%로 책정했다. 이는 게임 토큰인 GBC와 기축통화인 아이텀큐브의 역할을 보다 명확히 하기 위한 것으로 풀이된다. 0.5%의 수수료는 아이텀큐브 코인을 보유한 홀더들에게 분배될 예정이다.   즉, 아이텀큐브를 스테이킹한 LP 스테이커들에게 스왑 수수료를 나눠주는 것으로 유동성을 공급한 생태계 기여자에게 보상을 주는 것이다. 이는 블록체인 게임 내 기축통화로 사용하는 아이텀큐브의 유동성을 확보하고, 생태계 기여자인 코인 홀더 및 게임 참여자에게 동기 부여를 하기 위한 조치다. NFT 마켓플레이스 거래 수수료는 7%로 책정됐다. 코스튬 등 골든브로스의 주요 아이템이 NFT 형태로 거래되는 만큼, 마켓플레이스에서 벌어들이는 거래 수수료도 큰 비중을 차지할 것으로 예상된다. 넷마블에프앤씨는 거래 수수료율을 7%로 정한 이유에 대해 "게임 이용과 스테이킹에 따라 받을 수 있는 리워드의 폭을 나눠, 생태계 참여를 독려하기 위함"이라고 설명했다. 7% 중 3%가 게임 랭킹 보상에 따라 분배될 몫이며, 2%의 경우 아이텀큐브의 유동성을 공급한 생태계 기여자에게 돌아갈 예정이다. 다시 말해 7%의 수수료 중 코인 홀더와 게임 이용자가 차지하는 비중이 대부분이라는 점이다. 게임 스튜디오와 아이텀큐브 팀의 몫은 각각 1%로 책정됐다.블록체인 게임업계의 한 관계자는 "블록체인 게임 운영과 자체 코인을 발행하는 기업의 경우 유저가 거래하는 수수료 매출이 높은 비중을 차지하고 있다"며 "넷마블에프앤씨가 스테이킹을 적극 장려하고 이용자 및 코인 홀더에게 분배하는 몫을 높인 배경에는 첫 블록체인 게임의 글로벌 유저풀을 확대하려는 취지가 크다"고 말했다. 골든브로스는 어떤 게임? 골든브로스는 넷마블에프앤씨 출범 전인 2020년, 당시 넷마블펀이 개발중이던 캐주얼슈팅 장르 게임이다. 이후 넷마블펀이 넷마블체리를 흡수합병 하면서 지금의 넷마블에프앤씨로 새롭게 출범했고 개발중이던 골든브로스는 블록체인 게임으로 재편됐다.   넷마블에프앤씨는 다음달 2일 바이낸스 NFT 마켓에서 1차 프리세일을 진행하며, 한정판 코스튬 및 콜렉션 카드가 담긴 '미스터리 박스'를 선보일 예정이다. 해당 아이템을 선구매할 경우 얼리액세스 오픈 및 정식 출시 이후 활용할 수 있다. 넷마블에프앤씨는 1차 프리세일을 시작으로 다음달 얼리액세스를 오픈할 계획이며, 오는 4월 한국 및 중국을 제외한 지역에 모바일·PC 버전 골든브로스를 출시할 예정이다. 골든브로스는 캐주얼 슈팅 게임인 만큼 콘텐츠와 게임 시스템 면에서 기존 게임보다 간결한 형태의 시스템을 채택했다. 개성있는 '브로스'(캐릭터)를 선택해 3대3 실시간 PvP를 진행하는 형태로 그 과정에서 파밍, 성장, 거점 확보, 은신, 궁극기 활용 등을 경험할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250022.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["유일무이한 투자회사"...SK스퀘어, 2022년 뿌린대로 거둔다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250014</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 07:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 11월 SK텔레콤에서 투자전문회사로 분할 출범한 SK스퀘어가 출범 후 두 달간 기록한 첫 연결실적 발표에서 순조로운 출발을 알렸다. 1조원대 매출, 4000억원대 영업이익을 올렸으며 올해 주요 자회사들의 IPO(기업공개) 및 고배당 정책 등의 영향으로 안정적인 매출 확보가 예상된다. 신사업에 대한 적극적인 투자로 추가 성장 동력도 발굴할 방침이다. SK스퀘어는 25일 2021년 11월~12월 연결실적을 발표했다. 매출 1조1464억원, 영업이익 4198억원, 당기순이익 3632억원이다. 투자 전문회사로서 연결매출에는 주요 자회사(SK쉴더스, 11번가, SK플래닛, 티맵모빌리티, 원스토어 등) 매출과 SK하이닉스 등의 지분법 평가 손익이 반영됐다. 지분법은 지분을 소유한 관계기업이 낸 이익에서 소유한 지분율만큼 모기업의 이익으로 계산하는 것이다.   SK스퀘어는 2022년 장밋빛 성장을 기대했다. 핵심은 우량 자회사인 SK하이닉스의 주주환원정책 강화에 따라 확대될 현금창출력과 주요 자회사들의 성공적인 IPO다. SK스퀘어는 지난해 매출 42조9978억원, 영업이익 12조4103억원으로 창사 이래 연간 최대 실적을 기록한 SK하이닉스의 최대주주다. SK하이닉스는 최근 주당 고정배당금을 1000원에서 1200원으로 상향했다. 잉여현금흐름의 5% 추가 배당 기조를 유지하는 한편 분기배당도 실시할 계획이다. 나아가 향후 3년간 창출되는 잉여현금흐름의 약 50%를 주주환원 재원으로 활용하겠다고 밝혔다. 지난해 11월 SK스퀘어는 분할 후 첫 자회사 IPO 대상으로 앱마켓 플랫폼 기업 '원스토어'를 선택했다. 올해 상반기 내 상장이 목표다. 2회 IPO는 보안기업 'SK쉴더스'로 올해 1월 상장예비심사를 신청했다. 또 국내외 사업 제휴 확대 등 다양한 포트폴리오 매니지먼트 전략으로 자회사들의 기업가치를 제고하겠단 방침이다.투자전문회사로서 신사업에도 적극 투자한다. SK스퀘어는 출범 이후 △가상자산거래소 코빗(873억원) △3D 디지털휴먼 제작사 온마인드(80억원) △국내 최대 농업혁신 애그테크 기업 그린랩스(350억원)에 총 1303억원을 투자했다. 다음 단계는 △블록체인 △메타버스 △스마트팜 등 미래 플랫폼 영역을 비롯해 반도체∙ICT 분야 미래혁신 기업을 대상으로 신규 투자도 준비 중이다. 투자 재원은 외부 투자 파트너십 강화, 보유 자산의 수익 실현 등을 통해 확보할 계획이다.한편 증권가도 SK스퀘어의 성장 가능성을 낙관했다. 김현용 현대차증권 애널리스트는 "SK스퀘어의 △메타버스, NFT 사업 투자 확대 △자회사 IPO에 따른 계단식 기업가치 제고 △웨이브와 티맵모빌리티의 공격적 투자 집행 등을 근거로 SK스퀘어의 주가, 기업 가치 상승 여력이 충분하다"고 전망했다. 윤풍영 SK스퀘어 CIO는 "SK스퀘어는 태생부터 반도체, 보안, 이커머스, 모빌리티 등 다양한 포트폴리오를 보유한 유일무이한 투자회사"라며 "적극적인 매니지먼트를 통해 회사의 투자 수익성과 기업가치를 키우는 데 주력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[K바이오의 엔데믹 비전]①‘팬데믹 대응’ 삼바·셀트·SK바사, 빅3 우뚝…‘다음’ 묻는 시장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250004</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 07:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19가 엔데믹(풍토병·endemic)으로 전환될 수 있다는 전망이 나오면서 ‘국내외 제약·바이오 기업들이 성장성을 유지할 수 있는가’에 대한 관심이 쏠리고 있다. 이에 &lt;블로터&gt;는 팬데믹(세계적인 감염병 대유행·pandemic) 대응에 적극적으로 나선 ‘바이오 빅3’ 기업(삼성바이오로직스·셀트리온·SK바이오사이언스)이 해당 질문에 내놓은 답변을 4편으로 나눠 정리했다. 그 첫 번째로 엔데믹 전환 신호가 어떻게 나타나고 있는지, 각 기업이 그간 코로나19 대응 사업에서 어떤 성과를 올렸는지를 짚었다. &lt;편집자주&gt;   2019년 12월. 중국에서 코로나19 첫 감염이 확인됐다. 그간 볼 수 없던 새로운 바이러스의 출현이다. 2년이 훌쩍 지났다. 팬데믹으로 인한 변화는 분야를 가리지 않고 사회 곳곳에서 나타났다. 이에 따라 기회를 잡은 산업도, 위기를 마주한 직군도 생겼다.기회를 잡은 대표적 산업군은 제약·바이오다. 코로나19에 대한 종식의 열망이 높아질수록 바이오 기술을 보유한 기업에 대한 기대감은 높아져 갔다. 실제로 천문학적인 자본이 코로나19 대응 사업에 투입됐고, 다양한 치료제·백신·진단키트가 등장했다.코로나19 방역은 기업들의 성과가 있었기에 가능했다. 확산 방지 정책은 유전자증폭(PCR) 검사 등 진단기술의 상용화를 기반으로 했다. 백신 접종은 치명률·중중화율을 낮추는데 기여했다. 치료제 투약 후 중증에서 벗어나 일상으로 복귀한 이들도 상당수다. 바이오업계 관계자는 “2년 전 기업들이 개발을 시작할 당시만 하더라도 코로나19 종식이 곧 이뤄지리란 기대가 나왔다. 결국 이 기대감을 충족시키진 못했지만 그간 올린 성과도 적지 않다”며 “분명한 사실은 기업이 만든 의약품으로 인해 세계 많은 코로나19 환자가 도움을 받고 있다는 점”이라고 했다.코로나19 확산을 방지할 수 있는 의약품이 방역 현장에서 더 많이 사용될수록 기업의 이윤창출도 극대화됐다. 치료제·백신·진단키트 개발에 숱한 제약·바이오 기업이 뛰어든 이유다. 이들 기업 중 옥석을 가리는 데엔 팬데믹 2년으로 충분했다. 성과를 올린 기업은 실적 향상이란 뚜렷한 결과를 냈다.국내 제약·바이오 기업의 시가총액 기준 순위도 이에 따라 재편됐다. 올해 2월 기준 바이오기업 시가 총액 1~3위는 삼성바이오로직스(약 51조원)·셀트리온(약 22조원)·SK바이오사이언스(약 11조원) 순이다. 코로나19 대응 사업에서 성과를 올렸다는 공통점이 있다. 삼성바이오로직스와 셀트리온은 지난해 매출 1조원 이상을 올린 국내 바이오기업에도 이름을 올렸다. 매출 1조 클럽에 가입한 국내 바이오기업은 10개에 불과하다. SK바이오사이언스는 연간 매출 9290억원을 기록하며 1조원엔 다소 못 미쳤지만, 연간 영업이익이 2020년 대비 1157% 오르는 기염을 토했다. 삼바·SK바사 ‘백신’…셀트리온 ‘치료제·진단키트’ 그간 국내에서 생산된 코로나19 백신은 5종이다. SK바이오사이언스가 아스트라제네카·노바백스의 원액·완제를 생산했고, 삼성바이오로직스가 모더나를 완제 생산했다. 두 기업이 생산한 코로나19 백신은 국내는 물론 세계 시장에 공급됐다. 삼성바이오로직스는 또 아스트라제네카·일라이 릴리·GSK 등 글로벌 제약사들이 개발한 코로나19 항체치료제의 생산도 담당한 바 있다. 이외에도 한국코러스 컨소시엄이 러시아의 스푸트니크V를, 한미약품이 인도 자이더스 캐딜라의 자이코브-디를 각각 생산해 해외에 납품하기도 했다.셀트리온이 집중한 영역은 치료제와 진단키트다. 국내에서 유일하게 코로나19 항체치료제를 상용화하는 데 성공했고, 진단키트의 대규모 수출도 진행하고 있다. 특히 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나’는 지금까지 국내에서만 약 5만명 환자에게 투약됐다. 회사가 지난해 렉키로나를 통해 올린 매출은 1500억원에 달한다. 또 휴마시스와 공동개발한 코로나19 항원 신속진단키트 ‘디아트러스트’의 미국 공급계약 체결 누적 금액은 약 6600억원이다.  세계보건기구(WHO)는 지난 23일 이 같은 국내 바이오 기업들의 성과를 고려해 우리나라를 ‘WHO 글로벌 바이오 인력양성 허브’로 단독 선정했다. 인력양성 허브는 중·저소득국의 백신 자급화를 위해 백신과 바이오의약품 생산 공정에 대한 교육 및 훈련을 제공하는 중심 기관을 의미한다. 기업 중에선 삼성바이오로직스·셀트리온·SK바이오사이언스는 물론 GC녹십자·한미약품·싸이티바·싸토리우스 등이 해당 프로젝트에 참여하고, 서울대·연세대·고려대·국립중앙의료원 등은 교육기관으로 이름을 올렸다.WHO는 △국내 기업의 바이오의약품 생산 역량이 연간 60만L 이상(세계 2위)인 점 △코로나19 백신 5종의 생산 경험 △자체 개발 중인 코로나19 백신 보유 △정부의 ‘글로벌 백신 허브화 정책’ 등을 긍정적으로 평가했다.바이오 빅3 기업이 올린 코로나19 대응 성과는 WHO의 인정뿐 아니라 실적으로도 확인됐다. 삼성바이오로직스는 지난해 연간 매출 1조5680억원, 영업이익 5373억원을 기록했다. 이는 2020년 대비 매출은 34.6%, 영업이익은 83.5% 증가한 수치다. 지난해 4분기 매출은 전년 동기 대비 690억원(18%) 증가한 4443억원을 기록했고, 영업이익 역시 362억원(39%) 증가한 1288억원을 기록했다. 회사는 완제의약품(DP) 판매량 증가와 환율 상승에 따른 영향으로 실적 개선을 이뤘다고 밝혔다. 삼성바이오로직스는 모더나로부터 원액을 공급받아 코로나19 백신을 완제 위탁생산(CMO)하고 있는데, 이 같은 사업의 성과가 실적을 이끌었다는 분석이다.  셀트리온은 2021년 연간 매출은 1조8908억원, 영업이익 7539억원을 올렸다. 이는 역대 최대 규모의 실적으로 2020년 대비 매출은 2.3%, 영업이익은 5.9% 상승했다. 특히 렉키로나의 수출 성과가 매출에 본격적으로 반영된 지난해 4분기엔 매출 6011억원, 영업이익 2190원을 올렸다. 2020년 4분기 대비 매출은 20.5%, 영업이익은 33.0% 증가하며 분기 최대 실적을 써냈다.SK바이오사이언스는 2021년에 연간 매출 9290억원, 영업이익 4742억원을 각각 기록했다. 51%에 달하는 영업이익률을 보이며 백신 사업의 높은 수익성이 확인됐다. 사업의 외연 확장 역시 가파르다. 2020년도와 비교해 매출은 410%, 영업이익은 1157% 각각 증가했다. “코로나19 특수 곧 끝난다”…엔데믹 전환 신호에 쏠린 눈 바이오 빅3 기업이 코로나19에 사업적 역량을 집중한 선택은 실적 향상을 통해 그 효과가 확인됐다. 이는 그간 ‘코로나19 사업에서 얼마나 성과를 낼 수 있는가’란 질문을 던졌던 시장의 질문에 답변한 결과이기도 하다. 삼성바이오로직스·셀트리온·SK바이오사이언스는 기존 사업을 축소하면서까지 팬데믹 대응에 나서기도 했다. 그러나 이 같은 기조는 최근 들어 급격하게 달라지고 있다. 엔데믹 전환에 대한 전망이 지속해서 제기된 데 따른 영향이다. 시장의 관심사는 이제 ‘엔데믹에도 지금과 같은 성장성을 유지할 수 있는가’로 옮겨갔다.코로나19 대응에 사업적 역량을 집중한 기업일수록 팬데믹 상황에 따라 큰 폭의 성장을 이뤘지만, 엔데믹 전환에 따른 리스크도 크다. 엔데믹 전환에 따른 사업의 축소가 불가피한 구조이기 때문이다.  실제로 중앙방역대책본부는 오미크론의 국내 확산을 고려해 셀트리온이 개발한 렉키로나 공급을 중단하기로 했다. 렉키로나가 오미크론에 활성을 보일 가능성이 작게 평가됐다는 점이 주된 이유다. 셀트리온이 유럽 등 해외에 렉키로나를 수출하고 있지만, 국내 공급이 끊기면서 사업적 타격이 불가피하게 됐다.이 같은 사업 축소는 셀트리온만의 문제가 아니다. 생산 시설의 상당 부분을 코로나19 관련 제품에 할애한 삼성바이오로직스와 주력 제품인 독감 백신 ‘스카이셀플루’의 생산까지 포기하며 코로나19 백신 생산에 전념한 SK바이오사이언스 역시 타격을 받을 수 있다. 서근희 삼성증권 연구원은 최근 보고서를 통해 “SK바이오사이언스가 매분기 가파른 실적 성장에도, 백신 접종률 상승 및 치료제 개발로 인한 신규 코로나19 백신 의존도 감소에 따라 2023년 매출 성장이 둔화될 것”이라고 분석했다.엔데믹 전망은 감염률은 높지만 중증 위험은 낮은 오미크론이 우세종이 되면서 나오기 시작했다. 실제로 오미크론의 ‘감염 폭풍’이 지나간 미국·유럽 등에선 현재 방역 완화를 검토하는 중이다.미국은 현재 전체 인구의 20% 이상이 코로나19에 감염돼 자연면역을 갖춘 인구가 빠르게 증가하는 추세다. 이에 따라 전체 51개 주 가운데 하와이를 뺀 본토 50개 주(州) 전체에서 마스크 착용 의무화 규정이 사라졌다.또 오미크론 확산세의 점점을 지난 것으로 평가받는 영국·프랑스 등 일부 유럽국가에서도 마스크 착용 규정을 완화하고 있다. 한스 클루주 세계보건기구(WHO) 유럽사무소 소장은 최근 “유럽의 오미크론 변이 급증세가 진정되고 나면 상당수가 백신 혹은 감염으로 면역력을 갖춰 향후 몇 달은 유행이 잠잠할 수 있다”며 “연말에 코로나19가 다시 돌아오더라도 팬데믹은 아닐 수 있다”고 분석하기도 했다.  우리나라 역시 엔데믹 전환 신호를 지속해서 내고 있다. 김부겸 국무총리는 24일 정부서울청사에서 주재한 오미크론 대응 전문가 간담회를 통해 “조금 성급하다는 의견도 있지만 ‘일상적 방역·의료체계’ 전환 논의가 다른 나라에서 이미 본격화된 만큼 선제적으로 준비해야 한다”며 “빠른 시일 내에 엔데믹이 올 것”이라고 말했다. 지난해 말보다 하루 평균 확진자 수가 17배 증가했지만 위중증 환자는 크게 늘지 않고 있는 점이 반영된 것으로 풀이된다.전문가들은 엔데믹 전환이 가능해지려면 오미크론의 치명률이 0.05% 이하로 떨어져야한다고 본다. 중앙재난안전대책본부에 따르면 국내 오미크론 치명률은 0.18% 수준이다. 그러나 코로나19 3차 접종을 완료한 경우엔 치명률이 0.08% 수준을 나타냈다.‘치명률 조건’이 만족되더라도 남은 변수는 있다. 엔데믹이 오미크론 특성에 기반하는 만큼 새로운 변이 바이러스의 출연이 없어야 한다는 점이 대표적이다. 지금까지 코로나19 변이 바이러스는 알파·베타·감마·델타·오미크론 등 여러 차례 발생했다.바이오업계 관계자는 “풍토병이나 계절성 독감 수준의 유행은 오미크론의 ‘폭풍’이 지난 후에야 나타날 수 있다”며 “현재 국내 확진자가 15만명을 넘어서며 정점으로 향하고 있는 만큼 엔데믹 전환의 신호가 관측된다. 국내 대다수 바이오 기업들은 이에 따른 사업적 전환을 준비하고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘비게임 구독 앱’ 성장세… 지난해 100대 앱 매출, 22조원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250011</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 07:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전세계 100대 구독 기반의 비게임 모바일앱 매출액이 지난해 사상 최대인 183억달러(22조원)로 집계됐다.25일(현지시간) 앱 분석 기업 ‘센서타워’에 따르면 지난해 매출액은 전년 대비 41% 증가한 수준이다. 전체 게임 및 비게임 앱 인앱구매 총 매출액의 14%를 차지하는 것이지만, 전년에 비해 그 비중은 2.3% 늘어난 것이다. 보고서는 또 지난해 인앱구매 전체 매출은 전년 대비 41% 증가해 2019년과 2020년 사이에 기록된 34%의 성장률을 훌쩍 뛰어넘었다고 밝혔다. 센서타워는 2020년부터 코로나19로 많은 소비자들이 쇼핑, 오락, 건강, 업무 등의 여러 분야에서 앱을 사용하며 나타난 자연스러운 현상이라고 분석했다.미국 구독 앱 매출도 글로벌 앱 시장과 비슷한 추세를 보였다. 지난해 미국 이용자들은 비게임 구독 앱에 전년 대비 44% 증가한 85억달러(10조2100억원)를 지출했고 인앱구매에 407억달러(48조9100억원)를 쓴 것으로 집계됐다. 또 상위 매출을 기록한 100대 모바일 앱 중 90개가 구독 기반의 앱인 것으로 나타났다.주요 앱 마켓의 구독 앱 매출에서는 애플의 앱 스토어가 약 3배의 규모로 구글 플레이를 앞질렀다. 지난해 애플 앱스토어와 구글 플레이의 비게임 구독 앱 매출은 각각 135억달러(16조 2200억원)와 48억달러(5조7700억원)로 나타났다.  IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 한국의 일명 ‘구글 갑질 방지법’ 통과를 비롯해 최근 앱스토어의 사업 모델에 대한 각국의 규제가 강화되는 추세라는 점을 고려할 때 이와 같은 앱 시장 분석이 흥미롭다고 전했다. 또 이번 자료는 비게임 앱에 한정되어 있지만 게임 제작자들이 앱 마켓에 막대한 비용을 지불한다는 점을 지적하며, 이는 ‘에픽게임즈’가 애플을 상대로 낸 반독점 소송에서 법원이 애플에 승리를 안겨주자 항소 절차에 착수한 이유라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250020.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 규제당국, 머스크 형제 테슬라 '내부자거래' 위반 혐의 조사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250006</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 07:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 증권거래위원회(SEC)가 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)와 그의 동생인 킴벌 머스크의 최근 주식 매각이 내부자거래 규정을 위반했는지 조사를 진행 중인 것으로 확인됐다.24일(현지시간) &lt;월스트릿저널(WSJ)&gt;은 다수의 소식통을 인용해 SEC가 테슬라 이사회의 일원이기도 한 킴벌 머스크가 지난해 11월 테슬라 지분 8만8500주를 매각한 후 조사에 착수했다고 보도했다. 매각 규모는 1억800만달러(1302억5000만원)에 달한다. 거래 시점은 일론 머스크가 트위터 팔로워들에게 회사 지분의 10%를 매도할지 물어보는 설문조사를 진행한 바로 전날이었다. 머스크는 당시 미실현 자본 이익에 대한 세금을 납부하게 될 경우 자금을 마련해야 함을 암시했다. 또 설문조사 결과에 따르겠다고 밝혔는데 약 58%의 응답자가 지분을 매각해야 한다고 답변했다. 이 결과가 공개된 후 테슬라 주가는 크게 하락했고 머스크는 수십억 달러에 달하는 테슬라 주식을 매각하기 시작했다. SEC는 회사 직원이나 이사진이 대중에게 공개되지 않은 정보를 바탕으로 하는 내부자 거래를 금지하지만 '10b5-1'라는 프로그램을 통해 사전에 제출한 계획대로 정해둔 시점에 거래하는 것은 가능케 하고 있다. 킴벌 머스크는 2011년부터 이 프로그램을 이용해 약 40번의 거래를 진행한 바 있다. 이번에 문제가 된 거래가 해당 프로그램을 사용했는지는 확인되지 않았다. WSJ은 SEC가 일론 머스크가 동생에게 직접 설문조사와 주식 매각 가능성에 대해 미리 알렸는지, 다른 방식으로 설문조사에 대해 알게 돼 주식을 매각한건지 여부 등을 따질 것이라고 전했다. 한편 일론 머스크와 SEC의 신경전은 2018년 8월 머스크가 테슬라 주식을 대량 매수해 비공개 회사로 전환하기 위한 자금을 확보했다고 트위터에 밝히면서 시작됐다. 해당 트윗이 업로드된 후 SEC는 조사에 착수했고 머스크가 투자자들을 기만했다는 결론을 내리며 머스크와 테슬라에 각각 2000만달러(약 250억원)의 벌금을 부과했다. 이후 테슬라와 SEC는 머스크가 테슬라 운영과 관련된 트윗을 올리기 전 검증하는 시스템을 도입하는데 합의했다. 그러나 지난 17일 머스크의 변호인인 알렉스 스피로는 뉴욕 맨해튼 연방지방법원에 제출한 문서를 통해 “당국이 테슬라 주주들에게 분배하기로 한 벌금을 아직 지급하지 않았다”고 주장했다. 또 “머스크가 정부를 노골적으로 비판하고 있기 때문에 SEC가 테슬라와 머스크를 지속적으로 조사 대상으로 삼고 있다”고 말했다. 또 며칠 후인 21일 머스크가 자신에 대한 조사 정보를 유출했다며 SEC를 고소한 사실이 확인됐다. 머스크는 헌법상의 권리를 행사해 SEC를 공개적으로 비판하고 법원에 탄원서를 내자 SEC가 이에 대한 보복으로 조사 관련 정보를 누설했다고 주장하고 있다. 다만 어떤 정보를 누구에게 유출했는지는 밝히지 않았다. 일론 머스크는 24일 트위터를 통해 “내가 시작한 싸움은 아니지만 끝장을 보겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[러시아 ‘우크라 침공’…테크 기업도 대응]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250005</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 07:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아가 우크라이나를 침공하면서 우크라이나 현지에서 운영 중인 다수의 테크 기업들이 대응에 나서고 있다고 IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;가 24일(현지시간) 보도했다. 페이스북은 현재 상황을 면밀히 감시하고 필요한 경우 최대한 빨리 조치를 취할 수 있도록 우크라이나에 ‘특별 운영 센터’를 설치했다고 발표했다. 또 우크라이나의 이용자들은 페이스북 친구가 아닌 다른 유저들이 프로필 사진이나 타임라인의 게시물을 보지 못하도록 하는 ‘계정 잠금’ 기능을 이용할 수 있다고 말했다. 앞서 페이스북은 지난해 8월 아프가니스탄 무장 조직 탈레반이 수도 카불을 함락했을 때도 아프가니스탄의 이용자들에게 이 기능을 제공한 바 있다. 트위터는 우크라이나 이용자들에게 다중 요소 인증을 사용하고 콘텐츠 업로드 시 위치 정보를 공유하지 않는 등 계정 보호를 위한 조치를 자발적으로 취하라고 당부했다. 틱톡 대변인은 &lt;테크크런치&gt;에 제출한 성명을 통해 “틱톡은 커뮤니티와 직원들의 안전을 최우선시하며 플랫폼의 안전을 위협하는 콘텐츠나 행위에 대해 조치를 취할 것”이라고 밝혔다. 또 “필요할 경우 허위 정보를 포함한 콘텐츠를 삭제하고 사태가 진행됨에 따라 상황을 면밀히 주시하고 필요한 자원을 투입할 것”이라고 말했다. 지난해 5월 기준 우크라이나 내 틱톡 이용자 수는 약 30%에 도달하며 큰 인기를 끌고 있는 것으로 알려졌다. 2016년에 우크라이나에 진출해 현재 9개의 도시에서 서비스를 제공 중인 우버는 우크라이나 내 운영을 중단했다. 수도인 키예프에 위치한 직원과 가족들은 원하는 경우 우크라이나 내 다른 지역이나 국가로 대피하도록 조치를 취하고 우버 운전자와 승객들에게는 집에 머무르라고 조언했다. 다른 차량 호출 서비스 업체인 리프트는 우크라이나 내 직원들에게 비상 용품이나 대피 비용을 제공해 주고 휴가 기간을 늘려주겠다고 밝혔다. 클라우드 보안 업체 클라우드플레어는 데이터 센터가 손상될 경우 고객 데이터를 보호하기 위해 침공 발생 후 몇 시간 내에 우크라이나의 서버에서 고객들의 암호 자료를 제거했다고 말했다. 클라우드플레어는 2016년에 키예프에 데이터 센터를 개소해 운영 중이다. &lt;테크크런치&gt;는 유튜브나 틱톡과 같은 플랫폼은 허위 정보와 검열로 인해 악용 당할 경우와 제재나 인터넷 차단으로 인해 서비스 자체가 폐쇄됐을 때 어떻게 대응할지에 대한 문제를 직면하고 있다고 전했다. 이미 러시아는 우크라이나 무력 침공을 본격화하기에 앞서 온라인 공간에서 공격을 시작했다. 의회, 외무부, 등 주요 국가기관과 은행, 교육기관 등의 웹사이트가 분산서비스거부(DDoS·디도스) 공격을 받으며 정전이 일어나기도 했다. 미국 조지아공과대학교의 ‘인터넷 중단 탐지 및 분석(IODA)’ 프로젝트의 연구원들은 러시아의 침공 이후 이미 우크라이나의 제2도시인 카르키프의 인터넷이 차단된 것으로 확인됐다고 발표했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250018.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['무신사' 보란 듯 '영업기밀' 공개한 '크림'…"가품 판정, 브랜드 고유 권한 아냐"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240239</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240239</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['가품 판정 논란'으로 불거진 '무신사'와 '크림'의 갈등이 장기화 국면으로 치닫는 모습이다. 리셀 플랫폼에 있어 가품 판단 기준은 '영업기밀'이지만, 크림은 관련 사항을 구체적으로 공개하며 "가품을 가릴 수 있는 근거는 브랜드에만 있다"는 무신사의 주장을 정면 반박하고 나섰다.크림은 지난 23일 홈페이지를 통해 "에센셜 제품 검수 약 8만건, 20SS 시즌 티셔츠 제품만 약 3000건 가량을 검수 진행했다"며 구체적인 검수 방식 정보를 공개했다. 패션 플랫폼 무신사가 "상표법상 상품의 정·가품 판정은 브랜드 제조사의 고유 권한"이라며 크림의 가품 검수 기준에 '근거없음' 딱지를 붙인 데 따른 추가적 조치다.   크림이 이번에 추가 공개한 검수 정보는 논란이 된 에센셜 제품에 한정됐다. 이어 각종 중개 플랫폼 등에 정가품 판정 의뢰한 사례를 공개했다. 크림은 소비자들이 직접 구매한 제품을 다시 다른 구매자에게 팔 수 있도록 중개하는 리셀 플랫폼이다. 한정판 제품 등은 가격이 천정부지로 솟을 수 있는 리셀 시장 특성 상 상품 진위 여부가 해당 사업의 핵심으로 꼽힌다. 크림을 포함, 각 플랫폼 운영사들은 각사 제품 가품 판정 기준을 영업기밀로 보고 공개 범위를 한정하고 있다.  하지만 크림은 무신사와의 에센셜 티셔츠 가품 판정 논쟁이 커지자 검수 방식 및 결과를 공개하고 나섰다. 자사 리셀 플랫폼을 이용하는 소비자 보호 뿐만 아니라 리셀의 신뢰도 회복을 위한 수를 둔 셈이다. 먼저 크림 측은 무신사가 "정품 제품 간 개체 차이로 라벨의 디테일에 차이가 날 수 있다"고 언급한 것과 관련해 "개체 차이는 가품으로 판정할 수 있는 중요한 근거 중 하나로, 서로 다른 시즌의 디테일을 비교하는 방식은 부정확하다"고 반박했다. 위조품과의 확실한 차이를 두기 위해 시즌별 봉제 형태를 의도적으로 다르게 생산하는 브랜드들이 있다는 이유에서다. 이어 크림은 2020년과 2022년 봄·여름(SS), 가을·겨울(FW) 시즌별 제품 진위 판정 사례를 공개했다. "에센셜 제품은 발매 시즌별 라벨 및 내부 봉제 형태에 차이가 있으나 동일 시즌 내 라벨 및 봉제 형태는 동일하다"는 설명이다. 중국의 중개 플랫폼 '나이스', 일본 한정판 거래 플랫폼 '스니커덩크', 감정 서비스 '레짓 체크' 의뢰해 가품 판정을 받은 결과도 공개했다. 에셀셜의 공식 유통사인 '팍선' 구매내역이 첨부돼 있는 경우로 가품 판정을 받은 사례도 게시했다. 사실상 에센셜 공식 유통판매처인 '팍선'과의 거래 영수증을 공개한 무신사를 겨냥한 것으로 풀이된다.  크림 측 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "이 정도까지 검수 사례를 공개하는 것은 처음"이라며 "가품 검수를 위한 방대한 데이터를 보유하고 있음에도 브랜드에게만 가품 판정 권한이 있다는 것은 무리가 있다"고 밝혔다. 한편, 무신사 측은 "공식 입장 발표에도 불구하고 일부 온라인 커뮤니티와 SNS 등에서 악의적인 의도로 사실과 다른 거짓 정보를 담은 가짜뉴스를 게재하고 공유하는 사례가 발견되고 있다"며 "이처럼 근거없이 떠도는 악의적 비방 및 명예훼손과 같은 일체의 권리 침해 행위에 대해 엄정하고 단호하게 대처할 것임을 밝힌다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240050.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현실과 마주한 카카오엔터 IP, '팬덤 트렌드' 바꿀까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240237</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240237</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[·웹툰 '사내맞선' 캐릭터인 '강태무'와 '차성훈'의 공식 인스타그램 팔로워는 각각 2만6000명과 1만9000여명에 달한다. ·백덕수 작가의 '데뷔 못하면 죽는 병 걸림'의 굿즈 펀딩에는 당초 목표 금액의 4693%인 약 4억7000만원이 모였다. 카카오엔터테인먼트의 웹툰·웹소설 IP가 현실 속 '팬덤'과 소통하고 있다. 극 중 캐릭터를 앞세운 '소셜 네트워크 서비스'(SNS) 마케팅과 굿즈 펀딩을 통해 팬덤 비즈니스를 대폭 확대하는 모습이다.   웹소설과 웹툰에 이어 영상화를 앞둔 '사내맞선'은 '가상의 캐릭터가 직접 운영한다'는 콘셉트의 SNS 계정을 개설했다. 글로벌 조회 수 4.5억회를 넘긴 사내맞선은 외모와 능력을 겸비한 사장 '강태무'와 유쾌발랄한 직원 '신하리'의 사랑 얘기를 담은 오피스 로맨스물이다. 웹툰 제작 이후 2040 팬층이 형성되며, 오는 28일 SBS와 넷플릭스에서 공개될 동명의 드라마에도 관심이 집중되고 있다. 원작 팬들은 캐릭터별 SNS에 모이고 있다. 현재 극중 캐릭터 '강태무'와 '차성훈'의 인스타그램 공식 계정 팔로워 수는 2만6000명과 1만9000명으로 집계됐다. 입소문만으로 영향력을 확대하고 있는 캐릭터 SNS에서는 마치 실존 인물의 상황과 같은 일상적인 피드가 업로드되고 있다. 이런 팬덤의 힘을 기반으로 강태무는 협찬 광고를 진행하는 한편, 한 잡지사와 '강태무의 오피스룩'을 주제로 화보도 찍은 바 있다.  아이돌 그룹을 소재로 한 '아이돌물'도 팬덤 열풍을 이끄는 카카오엔터테인먼트의 주요 IP 장르다. 카카오페이지에서 연재 중인 백덕수 작가의 웹소설 '데뷔 못하면 죽는 병 걸림'(이하 데못죽)은 연재 1년 만에 1억6000만회에 이르는 조회 수를 기록했다. 팬들 사이에서는 등장인물의 생일부터 아이돌 그룹 '테스타'의 실존설까지 거론되며 꾸준히 팬덤층을 넓혀가는 모습이다.카카오엔터테인먼트 측은 "테스타 관련 이벤트마다 팬덤의 호응도 크다"고 설명했다. 지난해 한 펀딩 사이트에서 진행된 공식 굿즈 펀딩에서는 목표 금액의 4693%인 약 4억7000만원이 모이기도 했다. 이야기 속 12월 15일이 생일인 주인공 '박문대'를 축하하기 위해 마련된 이벤트에서는 온·오프라인 합계 약 500명의 팬들이 참석하는 진풍경이 펼쳐졌다. 손윤 작가의 웹소설 '이번 생은 우주대스타'도 데못죽과 비슷한 사례다. 이번 생은 우주대스타의 경우 6년차 연습생인 '선우주'를 중심으로 한 그룹 '뉴블랙'의 성장기를 그린 작품이다. 실제 '아이돌 덕질'과 마찬가지로 팬들이 운영하는 팬카페가 있으며, 팬아트 등 온라인 팬덤 활동도 활발히 이뤄지고 있다.  카카오엔터테인먼트가 프리미엄 IP로 내세운 작품들의 팬덤 열풍은 △차은우의 '악녀는 마리오네트' OST △사내맞선 드라마 및 오디오드라마 △'나 혼자만 레벨업' 게임 등 다양한 IP 사업과 시너지를 낼 전망이다.이처럼 현실로 번진 웹툰·웹소설의 인기는 프리미엄 IP들의 퀄리티에 기반한다. 카카오엔터테인먼트가 수년간 1조5000억원을 투자해 8500여개의 작품이 '프리미엄 IP'로 성장하고 있다. 실제로 '나 혼자만 레벨업'은 글로벌 조회 수 142억뷰를 돌파한 데 이어 전 세계 팬들이 그린 '팬아트' 및 '팬 애니메이션 무비'가 회자될 만큼 강한 파급력을 입증했다.   웹툰 '취향저격 그녀'의 경우 가수 '산들'의 '취기를 빌려'와 규현이 부른 '내 마음이 움찔했던 순간' 등의 OST가 음원차트 상위권에 포진하는 등 콘텐츠간 시너지 효과를 톡톡히 본 사례로 남았다.카카오엔터테인먼트 관계자는 "웹소설·웹툰 등 프리미엄 IP들이 영상화는 물론 일상에서의 팬덤까지 이끌어내며 새로운 현상을 주도하고 있다"며 "독자들에게 다양한 엔터테인먼트 경험을 제공하기 위해 개별 작품마다 더 다양한 스토리 IP 사업을 전개할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우주의 기운 몰리는 고팍스...실명계좌·투자 이어 거래량 잡을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240235</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240235</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고난의 시간을 겪어왔던 가상자산거래소 고팍스(운영사 스트리미)의 정상화 수순에 가속도가 붙고 있다. 전북은행의 실명계좌를 확보한 데 이어 KB인베스트먼트로부터 3500억원의 기업가치를 인정받고 100억원의 투자를 유치했다. 이 실탄을 인재 영입에 활용해 '반쪽 영업'기간 동안 훼손된 경쟁력을 빠르게 회복할 계획이다.24일 업계에 따르면 KB인베스트먼트는 가상자산 시장에 대한 투자기회를 오랜 기간 검토하고 있었던 차에 고팍스 투자를 결정한 것으로 전해졌다. 앞서 가상자산의 미래 성장성에 주목한 벤처캐피탈(VC)들은 쏠쏠한 성과를 거뒀다. 카카오벤처스가 2013년 업비트 운영사 두나무에 투자한 2억원이 지분가치 2조원을 넘어선 사례가 대표적이다. 포트폴리오 확장하는 KB인베, 신뢰성·성장성 갖춘 고팍스 '딱이야' KB인베스트먼트는 KB금융그룹이 설립한 창업투자회사다. 운용자산(AUM)을 지난해 2조5000억원에서 올해 3조원으로 목표하고 있다. 이를 위해 국내 바이오·헬스케어에 주력했던 포트폴리오를 해외와 국내 스타트업까지 다변화하고 있다. 올 1월 전통 증권과 디지털 자산을 관리하는 기업 '업라이즈'에 투자한데 이어 고팍스까지 짜임새 있는 블록체인 분야 포트폴리오를 갖추게 됐다.금융그룹 계열 벤처캐피탈인 KB인베스트먼트가 가상자산거래소 투자라는 결정을 내린데는 고팍스의 신뢰성이 뒷받침된 것으로 분석된다. 고팍스는 국내 최초로 제1금융권 기관으로부터 투자를 받은 1세대 블록체인 회사다. 고팍스는 해킹사고 없는 우수한 보안성, 투명한 상장정책 운영 등으로 글로벌 가상자산거래소 평가기관 크립토컴페어로부터 국내 최고 등급을 부여받았다.수익성까지 기대할 수 있게 됐다. 최근 전북은행과의 실명인증가상계좌 계약 체결을 완료하고 원화마켓 재개를 준비하면서다. 원화마켓은 코인의 현금거래를 지원해 코인 간 거래만 이뤄지는 코인마켓보다 사용자 편의성이 뛰어나다.지난해 고팍스는 실명계좌를 확보하지 못해 최근까지 코인마켓만으로 반쪽 영업을 해왔다. 업비트, 빗썸, 코인원, 코빗과 더불어 '빅5'로 평가받음에도 고팍스는 실명계좌 확보 단계마다 고배를 마셨다.이준행 고팍스 대표는 "이번 투자는 특금법 시행 이후 원화마켓을 열 첫번째 가상자산 거래소로서의 저력과 오랫동안 꾸준하게 미션을 추구해온 팀의 잠재력을 인정받은 결과로 본다"며 "제도권에서 인정받게 된 만큼 훌륭한 역량을 가진 좋은 분들을 많이 모시고 함께 글로벌 최고 수준의 가상자산 금융플랫폼 기업으로 성장하고 싶다"고 말했다. 자만 않고 '선비 거래소' 정체성 잇는다 영업기반과 곳간이 크게 확충된 고팍스이지만 '선비 거래소'다운 건전한 기조를 이어간다. 고팍스 관계자는 "고객에게 혜택을 드릴 수 있는 다양한 콘텐츠에 투자금을 투입할 것"이라며 "좋은 분들을 많이 모시는 차원에서 1차적으로는 채용 쪽에 힘을 쓸 것 같다"고 설명했다.엄격한 상장기준도 유지한다. 적극적인 상장이 빠른 성장에는 도움이 될 수 있지만 사용자 보호와는 비례하지 못할 수 있어서다. 일례로 최근 위메이드의 가상자산 '위믹스' 매도 계획이 투자자들에게 충분히 공유되지 못하면서 대형 거래소의 상장정책에 대해 비판이 일어난 바 있다.고팍스 관계자는 "저희를 좋아해주시는 고객층들이 있는 근원적인 이유는 보수적 기조를 유지하면서 원칙이 흔들리지 않고 저희만의 속도를 증명해 왔던 과정이 있었기 때문"이라며 "투자를 받았다고 해서 급하게 진행하기보다는 '역시 고팍스답구나'라는 콘텐츠를 선보이는 게 더 중요하다"이라고 강조했다.이 같은 기조와 더불어 디파이(Defi, 탈중앙화금융) 서비스 '고파이'가 시너지를 내며 코인마켓만을 영위해왔던 지난해 9월 말부터 유저풀(고객층)이 빠지지 않고 오히려 두터워졌다는 전언이다.고파이는 비트코인, 이더리움 등 메이저 코인 위주로 선보여 안정성을 추구하면서도, 코인마켓 기간동안 보다 높은 이율을 줘 신규 고객들도 유입됐다. 고팍스에 따르면 고파이의 누적 거래액은 2조원을 넘어섰고 상시적으로 5300억원 이상 수준의 금액이 예치된 상태다. 전북은행 '한도계좌' 불편성 해결은 숙제…"생각하는 바 있다" 향후 과제는 전북은행의 계좌이용 편의성을 넓히는 것이 꼽힌다. 대부분 은행에서 비대면 계좌개설 시 출금한도가 제한되는 '한도계좌'로 발급된다. 한도계좌를 해제하기 위해선 은행 영업점을 내방할 필요가 있는데, 전북은행은 지방은행이다. 수도권 고객의 경우 접근성이 떨어진다. 이는 거래소의 거래량과도 밀접하게 연관된다.업비트와 실명계좌 계약을 맺은 인터넷전문은행인 케이뱅크가 정상계좌를 간편하게 발급해주는 것은 물론, 코인원의 파트너인 NH농협은행이 깐깐한 해제조건을 요구하지만 영업점포 네트워크가 넓다는 점과 비교하면 고팍스와 전북은행의 협업은 고객들에게 덜 매력적일 수 있다.고팍스 관계자는 "가입 과정에서 그런 이슈가 크게 발생하지 않도록 저희나 은행 쪽에서 생각을 하는 부분은 있다"며 "어떤 방향으로 정해진지는 아직 명확하게 말씀드릴 수 있는 부분은 없지만 불편함이 없도록 준비할 예정"이라고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>