<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Apr 2022 21:20:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[하이브 랩소디]④'더 시티' 경제적 효과는?…국내 도입 초읽기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280125</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280125</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 10:18:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하이브가 이달 미국 라스베이거스에서 진행한 '더 시티 프로젝트'의 경제적 효과를 공개하고 나섰다. 하이브는 더 시티 프로젝트를 K-콘텐츠의 새로운 산업 모델로 내세운 만큼, 실질적인 경제적 효과에 주목하는 분위기다. 더불어 국내 주요 도시를 더 시티 프로젝트 후보군으로 꼽으면서, 국내 도입 시 경제적 효과에 대한 상세한 예측에도 적극적인 모습이다. 라스베이거스 더 시티 프로젝트 효과는…하이브 "올림픽에 견줄 규모" 더 시티 프로젝트는 공연과 도시를 연결하는 하이브의 대규모 프로젝트다. 방탄소년단 등 소속 아티스트의 해외 공연이 많은 특성을 활용한 것으로, 공연이 열리는 도시를 '테마파크화'한다는 콘셉트다. 해당 도시 곳곳에 공연과 관련된 부대 이벤트를 유치하면 도시와 아티스트 측 모두 수익성을 기대할 수 있다는 전망을 기반으로 K-컬쳐의 새로운 산업 모델을 제시한 셈이다.   하이브는 대표 아티스트 방탄소년단의 지난 라스베이거스 공연에서 더 시티 프로젝트를 본격적으로 시작했다. 지난 8~9일, 15~16일 미국 라스베이거스 소재 '얼리전트 스타디움'에서 방탄소년단의 콘서트 'BTS 퍼미션 투 댄스 더 시티-라스베이거스'를 개최하면서다. 특히 라스베이거스가 공연과 스포츠 경기를 관람하기 위해 많은 관광객이 찾는 도시라는 점에서, 하이브는 더 시티 프로젝트의 경제적 효과를 면밀히 관찰할 수 있을 것이라 내다봤다.   하이브는 라스베이거스에서 개최된 더 시티 프로젝트에 대해 2020 평창동계올림픽 등 스포츠나 컨벤션 이벤트를 능가하는 경제적 효과가 발생했다고 자평했다. 당시 평창과 강릉에서 약 2주 간 입장권 판매액 1573억원, 외국 관광객들의 지출 2238억원 등 약 3000억원대의 경제 효과를 기준으로 한 분석이다. 총 4회의 공연에서 회당 5만명이 입장, 총 20만명이 관객이 입장했고, MGM 그랜드 가든 아레나에서 공연 실황을 생중계한 '라이브 플레이' 관객 수는 2만 2000여 명으로 집계됐다. 더불어 라스베이거스에 마련된 부대시설인 팝업스토어(7만명), 사진전(4만4000여 명), 한식 레스토랑(1만명), 벨라지오 분수쇼(약 20만명, MGM 리조트 추산) 등도 경제 효과에 영향을 줬다고 봤다.  다음 무대는 어디?…국내 1조 2207억원 가능할까 하이브는 다음 더 시티 프로젝트를 개최할 장소로 국내 주요 도시를 바라보고 있다. 당초 글로벌 거점 도시를 대상으로 기획했지만, 빈도 및 기획 과정 등을 고려할 때 국내 시장을 빼놓을 수 없다는 판단이다.   회사 측에 따르면 한국문화관광연구원은 지난해 방탄소년단의 국내 콘서트 1회차(3일 간 개최)의 생산유발효과는 1조 2207억원이 될 것으로 내다봤다. 지난해 열린 로스앤젤레스 콘서트 관람객 70% 이상이 외부에서 유입됐다는 것을 고려한 수치다. 방탄소년단 콘서트가 10회차에 걸쳐 열릴 때(외부 관람객 50% 기준) 발생하는 생산유발효과 이외 경제적 파급효과는 △소비창출 규모 7422억원, △부가가치 유발 효과 5조 7057억원 △고용창출 11만명으로 전망됐다.  특히 하이브가 2019년 10월 서울 잠실 주경기장에서 개최된 '러브유어셀프 스피크 유어 셀프 파이널' 콘서트 당시 △현장 수령 △웨이팅 상황 확인 서비스 '맵 앤 웨이트'를 도입하는 등 국내 시장을 대상으로 한 더 시티 프로젝트를 시범 운영했던 만큼, 국내 개최에 어려움은 크지 않을 것이란 예상이다. 또 지난 10일(한국 시간) 라스베이거스에서 김태호 하이브 최고운영책임자(COO)는 "한국의 경우 업계에 대한 이해도가 높아 가장 최적화된 형태의 더 시티 프로젝트 운영이 가능할 것"이라고 언급하기도 했다.  'BTS'에 한정된 효과 아쉬움…거대 아티스트・모듈화 시급 다만 일각에서는 이번 더 시티 프로젝트의 경제적 효과는 글로벌 대형 아티스트 방탄소년단에 한정된 결과라는 지적도 있다. 하이브가 그간 대규모 엔터테인먼트 기업 인수합병(M&amp;A)을 통해 빅히트(방탄소년단·투모로우바이투게더), 플레디스(세븐틴·뉴이스트), 쏘스뮤직 등 다수 레이블와 아티스트를 확보했음에도 '넥스트 BTS' 부재에 대한 우려는 여전히 존재하기 때문이다. 국내 적용 시 예측가능한 경제효과 역시 방탄소년단을 기준으로 한 지표다. 하이브는 우선 더 시티 프로젝트를 각 부문 별로 '모듈화'하겠다는 방안을 내놨다. 방탄소년단을 포함해 한국, 미국, 일본 등 하이브 소속 모든 글로벌 소속 아티스트에 적용하는 방식이다. 아티스트와 투어 도시 특성에 따라 규모는 달라질 수 있지만 프로젝트를 모듈화하면, 아티스트 및 도시 상황에 맞게 적용할 수 있다는 전망이다. 이에 대해 김태호 COO는 "아티스트의 영향력을 고려해 다양한 사업 모델을 진행할 계획"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OLED 경쟁력 옅어지는 LG전자, 차별화 전략은 ‘글쎄’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280142</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280142</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올레드(OLED) TV 시장에 새로운 경쟁자들이 진입하면서 독점적 지위를 지녔던 LG전자의 점유율 하락 우려가 나오고 있다. 삼성디스플레이를 필두로 향후 중국 업체들의 대형 패널 진입이 이어질 것이기 때문이다. LG전자는 10년 이상의 시장 선점을 통한 경쟁력을 강조하지만, 지속적으로 제기되는 중장기 점유율 훼손 우려엔 특별한 답을 내놓지 못하고 있다.  27일 LG전자는 실적설명회를 열고 2022년 1분기 HE(Home Entertainment) 사업본부 실적으로 매출 4조649억원, 영업이익 1884억원을 기록했다고 밝혔다. 매출은 전년 동기 대비 1.4% 늘었지만 영업이익은 2069억원 낮아졌다. 영업이익률도 4.6%로 같은 기간 5.3%포인트나 줄어들었다.LG전자 측은 인플레이션과 지정학적 이슈 등으로 북미와 유럽을 포함한 세계적 수요 감소에도 OLED와 QNED 등 프리미엄 TV 판매 확대로 매출은 전년 대비 소폭 성장했지만 손익은 마케팅 비용 등의 증가로 전년 동기 대비 감소했다고 전했다.또 올해 1분기부터 러시아의 우크라이나 침공으로 인한 유럽지역 수요 약세와 인플레이션 우려, 코로나19로 있었던 정부 지원금의 축소 등으로 세계 전반의 소비가 약해지는 분위기가 HE사업본부에 악영향을 미치는 것으로 보인다. 이정희 LG전자 HE경영관리담당 상무는 “중국 선전 락다운, 우크라이나 등 리스크로 글로벌 TV 수요 둔화는 확실한 현상”이라 언급했다.   시장에서는 OLED의 경쟁력 약화를 우려하고 있다. 삼성디스플레이가 올해부터 본격적으로 양산을 시작한 QD디스플레이가 델테크놀로지스의 모니터와 소니의 TV에 들어갔는데 시장에서 전반적으로 호평을 얻고 있다. 또 중국 업체들도 중장기적으로 대형 패널 양산을 준비하고 있다. LG전자로선 지난 10여년 간 철옹성처럼 지킨 독점적 점유율을 뺏길 수 있는 상황이다.실제로 이날 컨퍼런스콜에서도 “QD-OLED 패널이 양산돼 일본(소니)과 북미(델)에 진입했는데 LG디스플레이는 증설을 통한 증분이 제한적이라 양적 성장이나 경쟁사와의 차별화가 어렵지 않겠느냐”는 취지의 질문이 나왔다.이에 대해 이정희 상무는 “경쟁사의 OLED 진입은 기본적으로 LG가 주도하는 OLED 생태계가 있어서 시장 확대 차원에선 긍정적이라 본다”라며 “OLED TV 시장이 더 커져 오히려 우리 판매 기회가 더 확대될 걸로 본다”고 말했다. 이전과 비슷한 답변 기조다.다만 시장 확대와 별개로 향후 점유율 하락 우려에 대해선 “마케팅을 확대 전개한다”거나 “고객가치를 발굴하겠다”는 등의 추상적 비전 외 구체적 방안은 언급하지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[중국 시장서 '나이키' 울고 '휠라' 웃은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280130</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280130</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“지난해 중국에서 나이키 매출이 떨어졌다. 그런데 휠라는 중국기업 안타와 함께 현지 기업이 돼 승승장구하고 있다.”김희종 상상락 유아창의교육 대표는 28일 서울 강남구에 위치한 디캠프(D.CAMP)에서 열린 스타트업얼라이언스 주최 ‘테헤란로런치클럽’ 행사에서 이같이 말했다. 그는 이날 ‘중국 상하이 소식과 한국 스타트업 생존기’를 주제로 발표를 진행했다. 2009년 김 대표가 창업한 상상락은 중국 영유아 교육시장에서 빠르게 성장 중인 스타트업으로, 2020년 투자를 받아 중국 유아용품 1등 상장사인 베이비맥스의 계열사로 편입됐다.지난해 나이키의 중국 매출 감소는 코로나19로 인한 베트남 공장 가동중단 영향도 있지만, 중국 내에서 이어지고 있는 불매 운동 영향도 있다. 앞서 지난 2020년 미국과 유럽연합(EU)이 신장 위구르 자치구역에서 소수민족에 대한 중국의 강제노동으로 면화가 생산되고 있다며 인권 문제를 제기한 바 있다. 이에 지난해 나이키 등 글로벌 패션기업들이 신장 면화를 쓰지 않겠다고 선언하자 중국에서 외국 브랜드 불매운동이 일어났다. 실제로 지난해 4분기 중국에서 나이키 매출이 전년동기대비 19.8% 줄었다. 하지만 휠라는 웃었다. 한국의 휠라홀딩스는 지난 2009년 중국의 국민 스포츠 기업 안타그룹과 합작법인 ‘풀 프로스펙트’를 만들고 휠라의 중국 사업권을 넘긴 바 있다. 직접 중국 시장에 나가지 않고 중국 기업을 통해 진출한 것인데, 이에 중국 내에선 휠라가 국민 브랜드처럼 인식되는 것으로 전해진다. 휠라홀딩스는 풀 프로스펙트 매출의 3%를 디자인 수수료로 받고 있다. 이에 휠라 중국 매출 증가와 함께 수수료 수익도 불어나고 있는데, 지난해만 600억원을 벌어들였다.이는 김 대표가 이날 ‘시진핑 차이나 3.0 시대’에 대비해야 할 중국 진출 전략의 핵심으로 강조한 지점이다. 3.0시대는 3연임이 확정된 시진핑 중국 국가주석의 시대를 의미한다. 그는 “지난 3월 양회(전국인민대표대회·전국인민정치협상회의)에서 ‘안정’이라는 얘기가 많이 나왔고 2021년부터 기조가 ‘공동부유’로 바뀌었다”면서 “이에 반독점법도 강하게 유지하고 있고, 결국 내수와 중국 기업을 키울 것으로 보인다”고 분석했다. 공동부유의 핵심은 질적성장과 소득분배다. 이에 알리바바 ·텐센트 등의 기업가들이 기부에 나섰고, 정부에서 앞장서 문어발식 확장을 막고 있다. 특히 중국은 현재 ‘제로 코로나’를 통한 안정에 안간힘을 쓰고 있고, 이에 따라 내년 초까진 봉쇄 정책을 이어나갈 것으로 전망되고 있다. 다만 그렇다고 봉쇄 초기와 같이 마실 물도 없는 어려운 상황은 아니라고 김 대표는 말했다. 대다수 사람들은 정상적인 생활을 하고 있는 중이다. 상하이에선 자율주행 로봇이 배달을 하는 모습도 흔히 볼 수 있다.이러한 전반적인 분위기를 파악해 전략적으로 접근해야 한다고 김 대표는 강조했다. 그는 “한국기업들은 예전부터 ‘넘버원’을 얘기했는데 앞으론 그렇게 접근해선 안 된다”면서 “나만의 기술과 능력을 가진 ‘온리원’ 기업이 돼 중국 기업과 파트너십을 맺고 뒤에서 수익을 확보하며 중국과 함께 윈윈해야 더 크게 성장할 수 있다”고 제언했다.그러면서 중국 4차산업혁명 관련 정책에 따른 기회의 영역으로 △클라우드 △소프트웨어 △반도체 △통신 △전기 등을 꼽았다. 중국 소비 패턴 변화에 따른 기회론 △식품 △교통·통신 △교육문화·레저 △의료보건 등을 제시했다. 이런 기회의 영역에 진출하되 직접 진출보단 중국 기업과 함께 파트너십을 맺고 로열티를 받는 식으로 접근해야 한다는 설명이다.이처럼 중국이 다소 폐쇄적인 정책을 이어갈 것으로 예측되는 상황에서, 중국 시장에 꼭 진출해야만 하는 이유는 무엇이 있을까. 그는 “중국 내수시장은 어마어마하게 크다”면서 “특히 중국에선 시간이 많이 걸리고 어려운 과정을 거쳐야 하는 ‘브랜드’에 대한 개념이 부족한데 휠라의 사례처럼 한국 기업들에겐 그 쪽에 기회가 있다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성SDS가 '갤럭시 S22'없는 2분기도 물류 자신하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280083</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280083</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성SDS가 올해 1분기에 물류 사업에서 '갤럭시 S22' 효과를 톡톡히 본 가운데 프리미엄 스마트폰 신제품 출시가 없는 2분기에도 실적 상승세를 이어갈 전망이다. 전세계적으로 항공과 항만 등 물류 운송 수단에 대한 기업들의 수요가 이어지고 있기 때문이다.삼성SDS는 28일 연결기준 올해 1분기 매출 4조1915억원, 영업이익 2735억원을 기록했다고 공시했다. 전년 동기 대비 각각 36.9%, 26% 늘었다. 회사의 사업은 크게 IT서비스와 물류로 구분된다. 물류 사업은 상승세가 뚜렷했다. 물류 사업의 1분기 매출은 2조7390억원, 영업이익은 646억원으로 전년 동기 대비 각각 61.8%, 99.1% 증가했다.회사는 물류 사업을 통해 고객사의 제품을 원하는 곳까지 운송하는 데 필요한 교통 수단을 확보해 제공한다. SCM(공급망관리) 솔루션과 각종 부가가치 서비스까지 제공하며 제품 운송에 필요한 모든 서비스를 책임진다. 1분기에는 삼성SDS의 주요 고객사인 삼성전자가 프리미엄 스마트폰 신제품 갤럭시 S22를 출시하면서 물동량이 늘었다. 삼성전자는 주요 국가에서 비슷한 시기에 프리미엄 스마트폰을 순차적으로 출시하는 전략을 펼친다. 이를 위해 주요 국가로 스마트폰 제품을 보내는데, 이 때 물류 서비스 수요가 늘어난다. 삼성SDS에는 물류 사업 물량의 증가로 이어진다. 이는 회사의 1분기 물류 사업 실적이 개선된 원인으로 작용했다.  1분기에는 갤럭시 S22가 있었지만 2분기에는 프리미엄 스마트폰 신제품이 출시되지 않는다. 삼성전자는 매년 상반기에 갤럭시 S 시리즈, 하반기에 폴더블 스마트폰 갤럭시 Z 시리즈 신제품을 출시하는 전략을 펼친다. 삼성SDS는 2분기에 프리미엄 스마트폰 신제품이 없지만 물류에 대한 수요는 이어질 것으로 전망했다. 삼성전자는 스마트폰뿐만 아니라 TV를 비롯한 주요 가전들도 전세계 주요 시장에서 꾸준히 판매하고 있기 때문이다. 삼성전자를 제외한 고객들의 물류에 대한 수요도 이어지고 있다. 최만 삼성SDS 물류사업부 상무는 이날 열린 1분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "코로나19로 급감했던 물류 수요가 반등하며 2분기에도 (항공과 항만의) 운임의 강세가 지속될 것"이라며 "항공사·선사와의 협업을 통해 물류 처리 능력을 확보하고 고객에게 안정적인 물류 서비스를 제공할 것"이라고 말했다.디지털 물류 서비스 '첼로 스퀘어'도 삼성SDS가 기대하는 부분이다. 회사는 5월부터 첼로스퀘어 4.0의 중국 서비스를 시작한다. 하반기에는 동남아, 내년에는 미국과 유럽으로 확대할 계획이다.회사는 IT서비스 부문에서 클라우드 사업의 매출을 별도로 공개하기 시작했다. 1분기 클라우드 매출은 2490억원으로 전년 동기(2146억원) 대비 16% 증가했다. 양수연 삼성SDS 클라우드서비스사업부 상무는 "SI(시스템통합)와 클라우드 사업을 중심으로 MSP(Managed Service Provider) 사업에 집중할 것"이라며 "클라우드 컨설팅·전환·구축·멀티 하이브리드 운영 역량을 바탕으로 타깃 시장과 전략 고객을 설정했다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280037.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]GOS 파도 넘어선 삼성전자 MX, 절반의 '선방']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280121</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280121</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요   삼성전자는 지난 3월 초 불거진 'GOS(게임 옵티마이징 서비스)' 이슈로 스마트폰 사업 신뢰도에 타격을 입었습니다. 코로나19, 러시아의 우크라이나 침공에 따른 원가 상승도 악재로 작용하고 있습니다. 28일 삼성전자가 발표한 1분기 실적에 따르면 스마트폰 사업을 담당하는 MX사업부 매출은 전년 동기 대비 11% 증가한 32조3700억원을 기록했지만, 영업이익은 13% 감소한 3조8200억원입니다.    삼성전자의 2022년 1분기 MX사업부 실적을 두고 일각에선 '선방했다'는 평가가 나옵니다. 지난달 국내외를 강타한 GOS 이슈로 스마트폰 사업 매출이 줄어들 것이란 전망이 나왔지만 오히려 증가했기 때문인데요. 매출도 중요하지만 이와 더불어 줄어든 영업이익과 전체 휴대폰 판매량에 대해선 좀 더 살펴볼 필요가 있어 보입니다. 삼성전자는 28일 1분기 실적발표 컨퍼런스콜(이하 컨콜)에서 이번 분기에 스마트폰 7400만대를 판매했다고 밝혔습니다. 또 갤럭시S22 시리즈의 판매 호조를 컨콜 전반에서 수차례 언급했는데요. 이는 GOS 사태와 같은 대형 이슈에도 제품 판매는 큰 타격이 없었다는 점을 강조하려는 의도로 풀이됩니다.하지만 갤럭시S22 울트라의 선전 여부는 차치하더라도, 회사가 밝힌 스마트폰 판매량 7400만대는 전년 동기보다 700만대나 줄어든 수치입니다. 특히 2021년 1분기는 코로나19 대유행이 심화되면서 얼어붙은 소비 심리에도 오히려 2020년 1분기 판매량 6400만대보다 스마트폰을 1700만대나 더 팔았던 시기였죠. 그해 갤럭시S21 시리즈가 예년보다 한 달 먼저 출시된 점을 감안하더라도, 올해 상당수 국가가 코로나19 일상 회복기에 접어든 이번 1분기 판매량 감소를 '선방'으로만 평가하기엔 성과가 다소 부족해 보입니다.대신 스마트폰 평균판매단가(ASP)는 전년 대비 14.4% 증가한 278달러를 기록했습니다. 이는 실제로 갤럭시S22 울트라나 갤럭시Z 폴더블폰 같은 고가의 제품들이 전체 스마트폰 판매량에서 차지하는 비중이 늘었다는 의미로 해석할 수 있죠. 또 일반적으로 고가의 제품일수록 판매 마진도 높게 책정되는데요. 이를 삼성전자의 스마트폰 판매량 감소에도 매출이 오른 이유로 볼 수 있습니다.알아두면 좋은 지식들   GOS 이슈: GOS는 삼성전자가 게임 플레이 중 기기 최적화와 발열 관리를 목적으로 개발한 소프트웨어입니다. 하지만 갤럭시S22 시리즈에서는 과도한 성능 제한과 더불어 GOS를 비활성화할 수 있는 외부 앱 설치가 차단돼 논란이 확산됐습니다. 또 유명 긱벤치 플랫폼에서는 성능 테스트 중에만 GOS가 비활성화되도록 설계된 사실이 드러나 '성능 조작' 논란이 함께 불거진 사건입니다.    그러나 영업이익은 감소해 빛이 다소 바랬습니다. 매출 증가에도 영업이익이 줄었다는 건 원재료 및 물류비용, 마케팅을 포함한 영업비용 등이 매출 증가치보다 늘었다는 이야기인데요. 삼성전자는 영업이익 감소 이유를 국제 정세 불확실성에 의한 원자재 가격 상승, 주요 부품 공급 부족의 영향 등으로 분석했습니다. 2분기 전망도 밝지 않습니다. 일반적으로 2분기는 삼성전자가 신규 플래그십을 출시하지 않고 1분기 신제품의 출시 효과도 줄어드는 시기라 매출과 영업이익은 1분기보다 적은 편입니다. 따라서 MX 사업부의 올해 선전은 상반기보다 새로운 히트작인 갤럭시Z 폴더블폰 시리즈를 공개하는 3분기를 기대해볼 수 있을 겁니다. 삼성전자는 이날 컨콜에서 하반기 ASP의 추가 상승도 예견했는데요. 지난해는 중저가폰 시장 확대에 주력했지만 올해는 프리미엄 스마트폰의 판매 비중을 더 높일 것이란 의미로 해석해볼 수 있겠습니다.이를 위해 삼성전자는 연내 부품 공급 문제를 최대한 해소해 프리미엄 제품 판매량을 높이고 태블릿PC를 포함한 갤럭시 생태계 전반을 강화하겠다고 밝혔습니다. 이날 김성구 삼성전자 MX 사업부문 상무도 컨콜에서 "MX는 견조한 수익성 유지에 주력할 예정"이라며 "파트너사와 협업을 강화하고 차질 없는 제품 공급을 통해 폴더블 신제품 판매를 극대화하겠다. 또 갤럭시 생태계 제품군 판매도 확대할 계획"이라고 말했는데요. 이 말처럼 삼성전자는 최근 몇 년 사이 갤럭시 버즈, 갤럭시 워치 등 스마트 기기와 연동되는 웨어러블 신제품들을 스마트폰과 함께 공개하는 식으로 생태계 결합에 힘을 싣고 있습니다. 올해 2월 갤럭시 언팩 행사에서는 일반 노트북보다 큰 14.6인치 태블릿 '갤럭시탭S8 울트라'를 선보이며 고급 태블릿 시장에도 도전장을 내밀었죠.    아울러 이날 삼성전자는 '매스(Mass) 5G'를 언급하며 중저가 갤럭시A 시리즈 신모델들의 전 분기 판매량이 증가했다고 밝혔습니다. 단순히 한두 가지 인기 모델에 의존하지 않고 5G 제품 전반의 프리미엄 기능을 확대, 모바일 시장에서의 기초 체력을 다지겠다는 방향입니다.이와 관련해 글로벌 시장조사업체 카운터포인트리서치가 27일(현지시간) 공개한 내용에 따르면 지난 2월 한 달간 전세계에서 가장 많이 팔린 안드로이드 5G 스마트폰은 지난해 출시된 '갤럭시A52s'로 나타났습니다. 해당 모델의 점유율은 2.9%로 2.87%을 차지한 신제품 갤럭시S22 울트라를 근소하게 앞섰는데요. 또 3위와 4위도 중저가 실속형 모델인 갤럭시S21 FE와 갤럭시A32가 차지한 점을 생각할 때 삼성전자가 더더욱 단일 모델 흥행에만 집중할 이유는 없는 상황입니다.생각해 볼 문제   이 모든 전략이 사업 수익성 개선으로 이뤄질지는 아직 미지수입니다. 특히 삼성전자는 지난 GOS 사태 때 프리미엄 스마트폰에서의 과도한 원가 절감이 발열 관리를 소프트웨어에 의존하게 만들었다는 지적도 받았는데요. 이후 제품에서는 이를 의식할 수밖에 없겠죠. 그러나 이미 부품 및 유통 비용 등이 증가한 상황에서 생산 단가마저 높아지면 수익률은 더 낮아질 수 있습니다. 그러나 삼성전자가 올 하반기 ASP 상승을 전망한 만큼 어떤 식으로 판매량, 영업이익 개선이란 두마리 토끼 잡기에 나설지는 조금 더 지켜볼 대목입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[증권사 없어 오히려 좋은 JB금융…고수익성 행보 이어간다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280131</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280131</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['증권 자회사 부재'라는 JB금융지주의 단점이 장점으로 변모하고 있다. 미국 나스닥은 전고점 대비 20% 넘게 빠지며 베어마켓(약세장)으로 진입했고 한국 증시도 마찬가지다. 이러자 증권사들의 자기자본이익률(ROE)도 크게 하회하는 추세다. 그러나 JB금융지주는 약세장 영향을 피하고 수익성 전략을 이어갈 수 있게 됐다.28일 JB금융지주에 따르면 올 1분기 당기순이익(지배지분)은 1668억원을 달성했다. 이는 전년 동기 대비 26.0% 증가한 수치이자 1분기 기준 사상 최대 규모의 실적이다. 주요 경영지표 부문에서 지배지분 ROE 16.0% 및 ROA(총자산순이익률) 1.20%를 기록하여 업종 최고 수준의 수익성 지표를 유지했다.경영 효율성 지표인 영업이익경비율(CIR)은 지속적인 비용 절감 노력의 결과로 전년 동기 대비 6.1%포인트 개선되며 역대 최저치인 38.8%를 기록했다. 고정이하여신비율은 0.16%포인트 개선된 0.52%, 연체율은 0.09%포인트 낮아진 0.52%로 나타났다.JB금융그룹은 전북은행, 광주은행, JB우리캐피탈, JB자산운용을 자회사로, 프놈펜상업은행(PPCBank), JB캐피탈 미얀마, JB증권 베트남, JB 프놈펜자산운용을 손자회사로 두고 있다.전북은행은 26.3% 증가한 544억원의 순이익을 시현했고, 광주은행은 22.4% 늘어난 635억원의 실적을 달성했다. 비은행 자회사들의 이익 성장이 두드러졌다. JB우리캐피탈은 30.4% 오른 589억원, JB자산운용의 경우 76.7% 급증한 25억원의 순이익을 냈다. 그룹의 손자회사인 캄보디아 프놈펜상업은행(PPCBank)도 82억원의 순이익을 기록하며 그룹의 성장에 기여했다.  비은행 자회사들의 호실적 덕분에 JB금융의 올 1분기 비이자이익은 350억원으로 전년 동기(261억원) 대비 34.3%나 늘었다. 이는 4대 금융지주에 속하는 신한금융지주의 올 1분기 비이자이익이 전년 동기 대비 4.3% 줄어든 9863억원을 기록한 것에 견줘보면 극명한 차이다.신한금융투자의 순이익(1045억원)이 37.8% 줄면서다. KB증권의 순이익도 1143억원으로 지난해 같은 기간(2221억원)보다 48.5% 감소했다. 미국의 강도 높은 긴축 정책과 러시아의 우크라이나 침공이 겹치면서 전 세계 증시가 직격탄을 맞았다. 이 때문에 증권사들의 브로커리지(위탁매매) 관련 수익이 쪼그라들었다. 금리 인상에 따른 변동성 심화로 증권사들은 올해 전반적인 실적 부진이 예상된다.그러나 JB금융은 '무풍지대'다. 구경회 SK증권 연구원은 "JB금융의 비이자이익이 늘어난 이유는 증권 자회사가 없어서 증시 거래대금 감소의 영향이 없고, 유가증권운용손실이 상대적으로 적었기 때문"이라고 설명했다.이에 기반해 금리 인상기에 따른 은행의 순이자마진(NIM) 개선 등 호재를 고스란히 흡수할 수 있게 됐다. 전배승 이베스트투자증권 연구원은 "2022년에도 높은 이익증가율을 바탕으로 업종 내 가장 높은 수익성 시현이 가능할 것으로 예상된다"고 전망했다. 김은갑 IBK투자증권 연구원도 "4년째 10% 이상의 ROE 달성이 전망될 정도로 은행주 중 수익성이 최고"라고 평가했다.주요 핀테크 회사들과 협력을 통해 디지털 채널을 확장하는 전략도 눈에 띈다. 전북은행은 네이버파이낸셜과 연 6%의 금리를 제공하는 제휴 상품 '네이버페이XJB적금'을 최근 출시했다. 이는 지난해 7월 네이버파이낸셜과 전북은행이 '디지털 금융서비스 제공을 위한 업무협력'을 맺은 이후 첫 번째 협업 사례다. 광주은행은 핀다와 협력해 금융이력부족자 전용 상품을 개발 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데, ESG 경영 속도 낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280110</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280110</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 08:23:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데가 롯데지주를 중심으로 ESG(환경·사회·지배구조) 경영에 박차를 가하고 있다. 롯데는 상장사 이사회내 ESG위원회 설치, ESG 전담팀 운영, 지속가능경영보고서 발간 등 체계적이고 투명한 ESG 경영을 펼치고 있다.롯데는 지난해 10월 모든 상장사 내 이사회 설치를 마쳤으며 올해 6월까지 전 상장사에서 지속가능경영보고서를 발간할 계획이다. 모든 상장사 이사회 산하 ESG위원회를 설치하고 지속가능경영보고서 발간을 의무화한 그룹은 롯데가 처음이다. 롯데는 작년 한국기업지배구조원(KCGS)이 발표한 상장기업 ESG(환경, 사회, 지배구조) 평가에서 평가대상 상장사(롯데지주, 롯데케미칼, 롯데칠성음료, 롯데푸드, 롯데하이마트, 롯데쇼핑, 롯데정밀화학, 롯데정보통신, 롯데제과) 모두 'A등급'을 획득했다. 상장사 이사회 내 ESG 위원회 설치, 전담 조직 구성 등 체계적인 ESG 경영을 진행하고 있다는 점에서 높은 평가를 받았다.롯데호텔은 ESG경영 사회(Social)부문 실천 차원에서 청년들의 취업역량 강화를 위한 ‘청년친화형 기업 ESG 지원 사업’에 참여한다고 8일 밝혔다. 이번 지원 사업은 고용노동부가 주최로, 롯데호텔을 포함 총 38개 기업이 선정됐으며 약 2400명 청년에게 직무 훈련과 실무 경험 기회를 제공한다. 롯데건설도 인력 양성 및 일자리 창출을 통해 ESG 경영을 실천한다. 롯데건설은 3월 대구직업전문학교 및 일로이룸과 ‘대구권역 숙련 건설 기능 인력 양성 및 일자리 창출 업무협약’을 체결했다. 이번 협약으로 대구직업전문학교는 '공동주택 하자보수 다기능공 교육과정'을 신설하고, 전문인력 양성을 위해 교육생을 대상으로 현장실습 및 취업을 지원할 예정이다.롯데제과도 환경을 위한 노력을 이어간다. 롯데제과는 식목일에 맞춰 ‘나뚜루 리사이클 가드닝(Recycle Gardening)’ 이벤트를 진행한다. 롯데제과는 15일까지 나뚜루 공식 인스타그램을 통해 ‘환경 보호를 위한 나의 다짐’ 댓글 공모를 받고 추첨을 진행, 참여자 200명을 선정하고 나뚜루 파인트 제품 2종과 흙, 바질, 무순 씨앗 등이 들어있는 ‘나뚜루 포레스트 키트’를 증정할 예정이다.롯데칠성음료는 멸종위기에 처한 해양동물 보호와 관심 증대를 위해 그래픽 디자인 스튜디오 ‘성실화랑’과 손잡고 '아이시스8.0x성실화랑 에디션'을 3월 출시했다. 내년 3월까지 1년간 판매되는 아이시스8.0x성실화랑 에디션에는 위기종 '해달', 준위협종 '황제펭귄', 관심대상종 '웨델바다표범' 등 성실화랑 멸종위기동물 그래픽 아카이브의 동물 캐릭터 3종이 라벨에 인쇄되어 있다.  롯데글로벌로지스는 취약계층 아동에게 균등한 디지털 교육기회 제공 및 디지털 역량 제고를 위한 교육 지원에 나섰다. 글로벌로지스는 지난 4일 서울 관악구 소재 ‘상록지역아동복지센터’에서 ICT(Information and Communication Technology, 정보통신기술)를 이용한 원격 조종(RC, Radio Control) 자동차 주행 실습 교육을 진행했다.롯데하이마트는 ESG경영 일환으로 4월 한달간 어린이 환경 보호 교육 팝업북 제작 봉사활동을 펼친다. 임직원들이 직접 참여해 제작한 팝업북은 4월 22일 지구의 날을 맞아 어린이들이 재미있게 읽으며 자연스럽게 환경보호를 배울 수 있게 제작됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['슈퍼싸이클'에 불안한 한국조선해양이 꺼낸 카드...'사업형 지주사']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280078</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 07:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대중공업그룹의 조선·해양 부문 중간지주사인 한국조선해양이 조선용 기자재 등을 생산하는 사업형 지주사로 전환한다. 한국조선해양은 대우조선해양 인수 무산에 따라 사명 및 지배구조 개편이 예상됐다. 한국조선해양은 연료전지 및 선박 기자재 OEM을 취급하는 사업형 지주사로 거듭난다는 계획이다.한국조선해양은 28일 오후 1분기 실적발표회를 통해 사업형 지주사로 전환 계획을 발표했다. 한국조선해양은 올해 1분기 매출 3조9077억원, 영업손실 3964억원을 기록했다. 조선 부문은 매출 3조3819억원, 영업손실이 2640억원에 달했다. 해양 및 플랜트 부문 매출은 841억원, 580억원을 기록했다. 영업손실은 각각 469억원, 569억원에 달했다.올해는 러시아의 우크라이나 침공 등에 따른 인플레이션으로 강재 가격 등 원가가 인상됐고, 노조 파업에 따른 작업중지 등으로 일회성비용이 늘어나 실적이 악화됐다.   엔진기계와 그린에너지 부문 매출은 580억원, 1670억원을 기록했다. 두 사업부문의 영업이익은 각각 337억원, 78억원을 기록해 유일하게 흑자를 냈다. 하지만 조선 및 해양부문의 대규모 적자를 상쇄하기에는 역부족이었다.한국조선해양은 현대중공업과 현대삼호중공업, 현대미포조선 등 5개 계열회사에서 얻는 배당 수익을 통해 사업을 영위하고 있다. 이 때문에 계열회사의 실적이 악화될 경우 지주사의 실적이 크게 악화된다. 올해 별도 기준 실적은 매출 461억원, 영업이익 56억원을 기록했다. 전년 동기 대비 매출은 70억원, 영업이익은 39억원 증가했다.한국조선해양은 사업형 지주사로 전환해 수익 사업에 나서기로 했다. 5년 내 5000억원의 매출을 낸다는 계획이다. 한국조선해양의 사업은 크게 조선용 기자재 사업으로 분류된다. 선박에 필요한 핵심 부품을 내재화해 계열회사의 수익성 제고에 기여한다는 계획이다. 국내외 조선회사에 기자재를 판매해 수익을 낸다는 전략이다.한국조선해양의 사업 영역은 크게 3가지로 분류된다. △에너지원 △연비향상 시스템 △온실가스 저감시스템 등이 한국조선해양이 정한 사업 영역이다. 에너지원으로는 친환경 에너지로 분류되는 암모니아, LNG, 수소 운반에 필요한 화물창을 생산한다.연비향상에 필요한 풍력 보조 추진 장치, 공기 윤활 장치 등을 생산할 계획이다. 또 온실가스 저감장치인 메탄슬립 저감 장치 등을 생산한다. 한국조선해양은 이외에도 고체 산화물(SOFC) 수소 연료전지 개발을 시작한다. 수소 연료전지는 선박, 건설용 중장비 등 다양한 모빌리티 영역에서 활용될 전망이다. 한국조선해양은 수소 연료전지를 직접 개발해 선박에 탑재할 수 있도록 연구 개발에 나선다. 수소 연료전지의 주변 기기부터 내재화해 점차 완제품까지 생산한다는 전략이다.       한국조선해양은 캡티브 마켓인 계열사를 중심으로 사업을 육성한 뒤 향후 논 캡티브 마켓인 글로벌 마켓으로 영업을 확대할 계획이다. 조선용 기자재를 직접 생산하기보다 OEM을 통해 생산하는 방식을 택하기로 했다. 공장 건설 등 초기 투자비용을 줄이는 대신 R&amp;D에 집중해 제품 경쟁력을 높이는 방법을 택했다. 향후 우수 업체는 지분 투자를 통해 '윈윈'한다는 계획이다.                한국조선해양이 사업형 지주사로 전환을 택한 건 조선해양 사업이 글로벌 시황에 따라 부침이 크기 때문이다. 최근 코로나19로 인해 조선업에 수퍼 싸이클이 도래했다는 분석이 많다. 그럼에도 철강재 등 원가가 크게 인상돼 조선사들은 수주 물량이 넘쳐나는데 적자를 내면서 배를 건조하고 있다.이외에도 글로벌 금융시장의 불확실성이 커졌고, 러시아의 우크라이나 침공 등으로 국제정세가 불안해지면서 수출산업인 조선업에 변수가 많다는 분석이다. 이에 따라 한국조선해양은 사업형 지주사로 전환해 별도 수익 모델을 만들겠다는 것이다. 성기종 IR담당 상무는 "한국조선해양은 시황에 크게 흔들리지 않는 사업구조를 갖추려고 한다"며 "조선 강국을 넘어 조선 기자재까지 주도할 수 있도록 글로벌 시장에 이름을 날려 보겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["맛집 가실 분?"...당근마켓 '같이해요' 서비스 재개 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280079</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280079</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 07:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지역생활 커뮤니티 ‘당근마켓’이 앱 내 있는 동네생활 탭의 ‘같이해요’ 서비스를 재개했다. 사회적 거리두기로 휴식기를 가졌지만, 이용자들의 니즈가 높았던 서비스이기 때문이다. 이를 통해 당근마켓이 기대하는 건 서비스적 측면에서의 이용자 간 연결성 강화다.당근마켓은 28일 ‘같이해요’ 서비스를 리뉴얼 오픈했다고 밝혔다. 같이해요는 이웃과 도움을 주고받으며 혼자 하기 어려운 일들을 함께 하거나 다양한 활동으로 가치있는 경험을 나눌 수 있는 서비스다. 예를 들어 혼밥 대신 같이 밥 먹을 이웃을 찾거나 동네맛집탐방·공원산책 등 일상적 활동부터 운동·게임·스터디·등산·봉사활동 등 취미나 관심사에 기반한 다양한 활동들을 함께 하기 위한 게시글을 올리고 그룹채팅방에서 이야기를 나눌 수 있는 채널이다.이에 오픈 3개월만에 동네생활 탭에 있는 여러 주제들 가운데 두 번째로 높은 이용률을 보이면서 지역 사회 새로운 모임 문화로 빠르게 자리매김했다. 온·오프라인을 아우르는 교류와 만남의 장 역할을 한 것이다. 하지만 지난해 7월 사회적 거리두기 단계 격상으로 휴식기를 가졌다. 동네생활 탭에서 가장 인기 있는 주제는 ‘동네질문’이다.이번에 리뉴얼된 같이해요는 활동의 목적이나 성격에 따라 그룹채팅에 참여할 수 있는 모집 연령과 성별·인원 수를 설정할 수 있게 했다. 또래 엄마들과 육아 고민을 나누고 싶은 30대 초보 육아맘·집앞 공원에서 농구를 하고 싶은 20대 남성 직장인·동년배 이웃들과 등산 모임을 하고 싶은 4050 등 모집 대상을 좀 더 구체적으로 설정해 효과적인 연결을 가능케 한 것이다. 활동 날짜와 시간·장소 등도 미리 설정해 공지할 수 있다. 당근마켓에 따르면 같이해요가 처음 만들어지게 된 계기는 동네생활 탭에 이런 종류의 글을 올리는 이용자들이 많았기 때문이다. 재능 교환·착한 가게 돈쭐(돈으로 혼쭐내다)내기·플로깅(조깅을 하면서 쓰레기 줍기) 등 다른 이들과 함께 하는 행위들이 다양한 매체를 통해 트렌드처럼 번진 것도 영향을 미쳤다. 이에 당근마켓은 이용자 니즈에 맞게 동네생활 탭을 주제별로 묶어 나눴다. 그렇게 만들어진 것들 가운데 하나가 같이해요다.특히 같이해요 게시글에는 단발적으로 갑자기 모여서 함께 할 일을 하고 흩어지는 식의 취향 기반 모임을 구하는 글도 많이 올라온다고 전해진다. 예컨대 “지금 맛집 가실 분?”, “오늘 저녁 자전거 타실 분” 등의 글이 올라오고 있다. 고정 모임으로 발전하는 경우도 있겠지만 이보다 지역 기반으로 가볍게 부담없이 만나고 싶은 이들이 많다는 것인데, 이 때문에 지역 기반 당근마켓이 다른 커뮤니티들보다 해당 니즈를 더 잘 충족하고 있단 설명이다.당근마켓 측은 “지역 커뮤니티에서 할 수 있는 것이 뭘까를 찾는 것이 당근마켓의 숙제다”면서 “같이해요는 이용자들의 여러 니즈 가운데 같이 하고 싶은 활동들에 대한 수요를 잘 연결해줄 수 있는 일을 서비스적 관점에서 바라보고 실현해 연결성을 강화하려는 것”이라고 말했다.한편 같이해요 서비스는 이달 서울 지역을 시작으로 연내 전국으로 확대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3% 적금·무제한 캐시백 카드…해외여행 비용 '세이브' 방법 있다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280074</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 07:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사회적 거리두기와 해외입국 자가격리 방침의 해제로 해외여행 수요가 빠르게 회복하고 있다. 인천국제공항공사에 따르면 7월 이후 항공수요 회복세가 본격화될 경우 올해 연간 예측 수요는 코로나19 이전인 2019년 대비 34% 수준인 2400만명이다. 올 11월 이후에는 2019년 일평균 여객 대비 70% 이상을 회복할 전망이다.이에 항공권 가격과 호텔 숙박료 역시 일제히 올라가고 있다. 보유한 자산은 한정적인데 어느 부분에서 비용을 줄일 수 있을까. 여행 각 단계마다 '최대 효율의 금융상품'을 사용하는 것이 방법이 될 수 있다. 여행비 마련은 여행 적금으로 28일 업계에 따르면 하나은행은 하나투어와 제휴로 출시한 상품 '하나의 여행적금'의 금리를 최대 연 2.95%에서 이달 21일부터 연 3.2%로 인상했다. 이 중 1%포인트 어치의 이자는 하나투어에서 전용 여행 상품을 이용할 때 받을 수 있다. 1년 만기로 월 1만~100만원을 납입하는 적금이다. 지난해 출시돼 1년 간 운영하기로 한 상품이지만, 내년 4월 말까지로 판매를 1년 더 연장했다.KB국민은행의 'KB 두근두근 여행적금'은 금리가 최고 연 2.75%다. 6개월간 월 5만~100만원을 넣을 수 있다. 한 번만 납입해도 노랑풍선의 패키지 여행 할인쿠폰 1만원짜리를 주며, 4회차를 납입하면 호텔·항공 등을 결제할 때 사용 가능한 노랑풍선의 4가지 할인쿠폰 혜택을 받을 수 있다. 항공권·호텔 예약은 카드사 이벤트로 해외 여행 수요 회복을 겨냥해 카드사들은 다양한 이벤트를 진행하고 있다. 현대카드는 오는 6월까지 직영 여행 포털 '프리비아'에서 항공권을 구입할 때 7~10% 청구 할인을 해준다.NH농협카드는 이달 말까지 인터파크항공에서 국제선 항공권을 결제하면 최대 12%까지 즉시 할인해주는 혜택을 제공한다. 참좋은여행·하나투어·온라인투어에서도 결제금액의 5~10%를 할인받을 수 있다. 또, 농협카드 자체 포털 '채움스케치'를 통해 익스피디아에서 숙박 예약을 하면 결제금액의 15% 할인과 호텔스닷컴·아고다·부킹닷컴에서도 농협카드 전용 페이지를 통해 예약하면 최대 15% 할인 혜택을 적용받을 수 있다.KB국민카드는 4월을 맞아 해외 항공권과 여행상품 이용 시 다양한 할인 혜택을 제공하는 이벤트를 진행한다. 오는 30일까지 하나투어, 인터파크투어에서 KB국민카드로 할인 대상 국제선 항공권 결제 시 최대 10% 할인을 제공한다. 항공권 전액을 KB국민카드로 결제 시 할인 적용된다. 이 기간 G마켓, 옥션, 위메프, 티몬에서 해외여행 상품을 결제하면 업체별로 할인 혜택도 제공한다.비씨카드는 오는 6월까지 인터파크투어에서 '비씨바로카드'를 통해 국제선 항공권을 결제하면 최대 20% 할인 혜택을 적용해준다. 아울러 호텔스닷컴·아고다·익스피디아에서 비씨카드로 결제 시 최대 10% 추가 할인 혜택을 제공한다. 우리카드는 다음 달 1일까지 추첨을 통해 하와이, 파리, 뉴욕, 바르셀로나 왕복 항공권 2매씩 제공하는 행사를 진행한다. 우리카드 전용 페이지를 경유해 호텔스닷컴에서 호텔을 예약하면 20% 할인 혜택도 받을 수 있다.롯데카드도 롯데카드 전용 호텔스닷컴 사이트에서 국내외 호텔을 결제하면 10% 즉시 할인된다. 다만 홈페이지에서 쿠폰코드를 입력해야 한다.&nbsp; 해외 결제는 '무제한 적립'되는 카드를 대개 여행경비 중 항공료 등 교통비 비중이 30%, 숙박비가 20% 정도를 차지한다. 기타 외식비와 쇼핑, 여가오락비 등 해외 현지에서 사용하는 금액이 나머지 절반에 해당한다. 해외로 나가는 만큼 여행경비는 100만원을 훌쩍 넘는 경우가 대부분이어서, 할인 및 포인트 적립에 제한이 없는 카드를 이용하는게 경제적이다.해외여행 현지결제 고효율 카드로는 '토스뱅크 체크카드'가 눈길을 끈다. 전월실적을 충족할 필요도 없고, 모든 해외결제 금액에 대해 3.0% 캐시백 혜택을 준다. 캐시백 금액도 무제한이다. 보통 대부분의 카드상품이 전월실적이나 혜택금액에 대한 제한이 설정돼 있는 반면, 토스뱅크 체크카드는 혜택에 대한 한도가 없다.&nbsp;장거리여행을 갈수록 물가가 높은 유럽이나 구미 선진국, 여행일정을 길게 잡을수록 이 상품의 높은 캐시백률과 혜택 한도제한이 없다는 점이 더욱 빛을 발한다. 여기에 해외ATM 출금 수수료 면제 혜택도 탑재하고 있어 반드시 현금결제만 가능할 때도 유용하다.토스뱅크 관계자는 "토스의 주력 사용자인 2030이 가장 선호하는 혜택 영역이 해외여행·직구"라며 "카드 출시를 준비하는 시점은 코로나19 피크였지만 곧 일상으로 돌아가면 고객 니즈가 폭발할 것으로 기대하고 야심차게 혜택을 준비했다"고 설명했다.  혹시 카드결제 인프라가 잘 정비돼 있지 않은 해외를 간다면 인터넷은행 케이뱅크의 'KT멤버십 더블혜택 체크카드'도 관심을 가져볼 만 하다. 이 상품은 해외결제 및 자동화기기(ATM) 인출에 수수료를 떼지 않는다.&nbsp;해외여행 중 카드로 결제할 때는 현지 통화를 선택하는 게 현명하다. 원화로 결제하면 환전 수수료가 1~2% 붙고, 원화 결제 서비스를 이용했다며 3~8%의 수수료를 추가로 요구할 수 있기 때문이다. 여행자 보험은 온라인으로 여행자 보험은 온라인 가입이 저렴하고 간편하다. 보험 포털 '보험다모아'에서는 보험 상품을 비교해보고 10분 안에 가입할 수 있다. 공항 가서 오프라인으로 드는 보험보다는 온라인 상품 가격이 싸다.해외 여행을 자주 가는 사람이라면 인터넷 전문 보험사 캐롯손해보험의 '스마트온 해외여행 보험'이 유용하다. 1년에 두 번 이상 해외로 가는 소비자를 겨냥, 두 번째 출국하는 여행부터는 보험료를 대폭 할인해준다.여행자 보험은 특약을 유난히 꼼꼼히 살펴야 하는 보험이기도 하다. 보험사별로 특약이 다르고 이에 따라 휴대품 도난, 여권 재발급 비용, 항공기 출발 지연이나 결항에 따라 추가된 숙박·식사비 등도 보장받을 수 있기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘파운드리 초격차’ 노리는 삼성전자, GAA 3나노 칩 2분기 양산 선언]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280082</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280082</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 06:23:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 자사 반도체 파운드리(위탁생산) 사업부에서 ‘게이트 올 어라운드’(GAA) 기술이 들어가는 3나노미터(nm) 칩을 올해 2분기부터 양산할 것임을 다시 밝혔다. 28일 삼성전자 실적설명회에서 강문수 삼성전자 파운드리사업부 부사장은 “1세대 GAA 공정의 품질 검증을 완료해 2분기 업계 최초 양산을 통해 경쟁사 대비 기술 우위를 확보할 계획”이라 말했다.그는 “1세대 GAA 공정의 수율 개선과 생산 안정화로 기술 격차를 확대하고 투자 재원 마련을 위한 가격 현실화, 선단 공정 수율 개선과 비중 확대”를 할 것이라며 “하반기에도 시장 성장률을 상회하는 성장을 목표로 하고 있다”고 언급했다.GAA는 트랜지스터를 구조적으로 활용하는 새로운 기술이다. 앞선 기술이었던 ‘핀펫’(FinFET)의 경우 윗면-앞면-뒷면 등 총 3면을 트랜지스터의 게이트로 쓴다. GAA는 추가로 게이트의 아랫면까지 모두 쓰는 4차원 방식이다.GAA 3nm 공정이 올해 2분기 양산 체제로 돌입한다면 삼성전자는 당초 예상했던 파운드리 공정 로드맵 시기를 맞추게 되는 것이다. 삼성전자는 2017년 자사 파운드리에 GAA를 도입할 수 있다고 밝혔고 2019년 3nm에 GAA를 쓸 것을 공식화했다. 이듬해인 2020년 GAA 3nm 공정 개발을 성공한 뒤 그해 말 2022년까지 3nm 양산을 공식화한 바 있다.   삼성전자는 이날 실적 발표를 통해 2022년 1분기 매출 77조7800억원, 영업이익 14조1200억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출이 19% 증가했고 영업이익도 같은 기간 50.5%나 늘어났다.러시아의 우크라이나 침공 사태, 인플레이션 등 복합적 문제가 맞물렸음에도 실적은 전년 대비 모두 개선됐고 특히 매출은 3분기 연속 사상 최대치를 갈아치웠다.특히 반도체 실적 개선이 돋보인다. 1분기 매출 26조8700억원으로 1년 전(19조100억원)에 비해 41.3%나 성장했다. 같은 기간 영업이익은 3조3800억원에서 8조4500억원으로 무려 150.7%나 뛰었다. 1분기 메모리 사업부 영업이익률만 31.4%에 달했다.서병훈 삼성전자 IR담당 부사장은 “메모리는 예상보다 완만하게 가격이 하락한 가운데 시장 전망을 상회”했다며 “견조한 서버와 PC 수요 대응을 위한 적극적 포트폴리오 전환을 통해 역대 최대 서버향 판매를 달성했고 시스템LSI는 모바일 비수기 영향으로 SoC(시스템 온 칩), CIS(이미지센서) 공급이 감소했으나 긍정적 환 영향과 판가 인상으로 전분기 대비 개선됐다”고 설명했다. 또 “파운드리는 공급 이슈 우려 속에서도 모든 응용처 견조했다”고 언급했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한화솔루션, 태양광 사업 6분기 연속 적자…판매목표 9.2GW→8.2GW 하향조정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280081</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280081</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 06:23:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김동관 한화솔루션 대표이사 사장이 손수 키운 태양광 사업이 6분기 연속 적자를 기록했다. 판매량이 전 분기 대비 감소한 데다 원가부담이 지속된 데 따른 결과다. 28일 한화솔루션은 실적발표회를 갖고 올 1분기 매출액 2조9703억원, 영업이익 1579억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 23.5% 증가했으나 영업이익은 38% 감소한 것으로 나타났다. 영업이익 감소의 주원인은 태양광 사업이다. 올해부터 사업부문 이름이 신재생에너지로 바뀐 태양광 사업은 올 1분기 1142억원의 적자를 기록했다. 태양광 사업은 2020년 4분기부터 6분기 연속 적자를 내고 있다. 2020년 4분기 24억원 적자를 시작으로 매 분기 적자 규모가 커지더니 지난해 4분기에는 적자 규모가 1533억원까지 확대됐다. 올 1분기에는 적자 규모가 다소 줄어들긴 했지만 여전히 1000억원을 웃도는 수준이다.   글로벌 인플레이션이 심화하며 원자재 가격이 폭등한 것이 적자 지속으로 이어졌다. 태양광 산업의 쌀로 불리는 폴리실리콘 가격은 2년새 약 7배나 올랐다. 폴리실리콘은 반도체 웨이퍼와 태양전지의 태양광 패널에 쓰이는 핵심 원재료다. 원재료 가격은 올랐는데 한화솔루션이 제조하는 모듈의 판가는 제대로 상승하지 못하며 적자가 이어지고 있다. 한화솔루션은 다만 이번 적자 규모 축소는 긍정적이라는 입장이다. 한화솔루션은 IR 관계자는 실적발표회에서 “1분기는 지난해 4분기 대비 판매량이 감소했는데, 이는 연말 물량들이 몰리면서 지난해 4분기 판매량이 많았던 탓이다”라며 “판매량 감소와 원가 부담이 지속되었음에도 불구하고 ASP 상승으로 이를 상쇄하면서 수익성을 회복할 수 있었다”고 답했다. 흑자전환 시점을 언제로 보느냐는 질문에는 “올 3분기를 타깃으로 흑자전환 계획을 세우고 있다”며 “인플레이션으로 원자재 가격이 올랐지만 러시아의 우크라이나 침공 등으로 에너지 가격도 오르며 ASP가 상승 추세에 있다”고 답했다. 한편 한화솔루션은 올해 판매 계획을 하향 조정하겠다고 밝혔다. 당초 가이던스에 따르면 올해 판매계획은 9.2GWh였으나, 1분기 판매 감소로 인해 1GWh 적은 8.2GWh로 하향 조정한다고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 "12나노 스킵 사실 아니야"..파운드리 수율도 '안정화' 강조]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280063</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 05:39:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 D램에서 12나노미터(nm·1b) 공정을 건너뛰고 11nm로 간다는 보도에 대해 공식 부인했다. 공정에서의 일부 계획 변경은 있을 수 있으나 12nm 개발을 건너뛰는 일은 없다는 것이다. 삼성전자는 지난해 말부터 불거지고 있는 파운드리 수율 문제에 대해서도 적극적으로 대응하고 나섰다.28일 삼성전자 실적 설명회에서 한진만 삼성전자 메모리사업부 전략마케팅실장(부사장)은 삼성전자가 D램에서 12nm를 건너뛰고 11nm로 바로 갈 수 있다는 설이 사실이냐는 질문에 대해 “12nm를 스킵한다는 건 사실이 아니다”라고 말했다.한 부사장은 “메모리 수요가 기존 소비자 제품 중심에서 IT, 인프라 중심으로 확대되고 있고 이에 성숙 기술 제품을 적기에 제공하는 게 중요해지고 있다”라며 “12나노 개발은 안정적으로 진행되는 것으로 이해하면 되며, 이후 노드도 중장기적으로 개발 상황에 맞게 진행할 예정”이라 설명했다.앞서 지난 12일 한 매체는 삼성전자가 12nm D램 개발에 차질을 빚자 이를 건너뛰었다고 보도했다. 12nm 연구를 진행하던 임직원에게 회사 측이 중도 포기를 하겠다는 안내 메일을 보냈다는 것이다.삼성전자는 지난해 초 극자외선(EUV) 노광공정 기기를 활용해 14nm D램을 개발하는 데 성공했고 같은 해 10월 제품을 본격적으로 양산하기 시작했다. 다만 12nm 제품 개발에 실패했다는 기사가 나오면서 선단공정에서의 기술 진보가 난관에 봉착한 것 아니냐는 말이 돌았고, 이번 실적설명회에서 한 부사장이 이 설을 직접 부인한 것이다.삼성전자는 이번 실적설명회에서 자사 메모리 공정의 수율에 문제가 없음을 지속적으로 강조하기도 했다.갤럭시S22 시리즈의 발열 사태로 확산됐던 낮은 수율에 대해서 강문수 파운드리사업부 부사장은 “연구소와 사업부 간 긴밀한 협업으로 파운드리의 선단공정(5~4nm) 수율이 안정 궤도에 진입”했다며 “이에 전년 동기 대비 매출이 35% 성장했다”고 강조했다.이어진 질의응답 시간에도 강 부사장은 “5nm 공정은 성숙 수율 단계로 돌입했고 안정적 수율을 바탕으로 주요 고객사 공급을 극대화”했다며 “4nm는 초기 수율 램프업(생산량 확대)은 지연된 면이 있으나 조기 안정화에 주력해 현재 예상된 수율 향상 곡선 내로 진입한 상태”라 언급했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성SDI, "북미 단독공장 없다"...북미서 JV만 고집하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280030</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280030</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 05:39:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성SDI가 미국 등 북미 지역에 단독 공장을 지을 계획이 없다고 밝혔다. 스텔란티스(Stellantis) 등 완성차 메이커와 합작공장이 아니라면 독자적으로 공장을 세울 계획이 없다고 시사했다. 다만 글로벌 시장의 중장기 전략을 세우고 있는 만큼 미국과 유럽 등 주요 시장에 독자 공장을 지을 가능성은 열려 있다.김종성 삼성SDI 경영지원실장(부사장)은 28일 오전 열린 삼성SDI 실적 발표회에서 이같이 밝혔다. 김 부사장은 "현재 스텔란티스와 조인트벤처(JV)에 집중하고 있으며 북미 시장에 독자적으로 진출할 계획은 없다"고 말했다. 이어 그는 "합작공장 거점을 선정하는 등 양사 간 협의가 마무리 단계에 와있고, 이외 다른 완성차 업체와 JV 협력을 논의하고 있다"고 덧붙였다.김 부사장의 설명에 따르면 삼성SDI는 적어도 2025년까지 미국 스텔란티스와의 합작공장 외에 별도 생산기지를 가동하지 않을 것으로 예상된다. 통상 해외 생산기지를 건설할 경우 착공부터 시험가동까지 최소 2년이 필요하다.삼성SDI와 스텔란티스는 지난해 10월 미국에 합작공장을 건설한다고 발표했다. 양사는 2025년 연산 23GWh 규모의 합작공장을 상업가동할 계획이다. LG에너지솔루션과 GM은 2019년 12월 5일 합작공장을 건설하기로 했다. LG와 GM의 합작법인 얼티엄셀즈의 1공장은 올해 양산을 앞두고 있다. 합작법인 설립부터 공장 가동까지 꼬박 2년 이상 걸린 셈이다.현재 삼성SDI는 울산공장을 비롯해 중국과 헝가리 등에서 생산기지를 운영하고 있다. 지난해 말 기준 삼성SDI의 캐파(Capa)는 약 41GWh이다. 한해 동안 공장을 풀가동했다고 가정할 경우 전기차 61만5000대에 탑재할 수 있는 규모다.지역별로는 한국 울산공장이 9GWh이다. 해외공장은 중국 시안이 8GWh, 헝가리공장이 24GWh이다. 삼성SDI는 헝가리 1공장 옆에 2공장을 건설 중이다. 올해 2공장이 완공되면 헝가리공장의 캐파는 37GWh로 늘어날 전망이다. 삼성SDI는 2024년까지 캐파를 30~40% GWh씩 늘릴 계획이다.  전기차 시장이 커지는 만큼 공장 캐파를 단계적으로 늘린다는 전략이다. 2025년 유럽공장의 캐파는 올해보다 81.8% 늘어난 67GWh로 예상된다. 중국 공장은 약 57% 늘어난 12.6GWh, 한국 공장은 36% 늘어난 10.9GWh로 추산된다. 여기에 스텔란티스와 합작공장 캐파까지 23GWh까지 합치면 삼성SDI의 캐파는 2025년 113.8GWh로 늘어난다. 올해와 비교하면 110.7% 증가하는 셈이다. 유럽공장 등 국내외 생산기지의 캐파가 증가하는 만큼 미국에 단독 공장을 건설할 필요가 없다는 계획은 일리가 있다.원통형 배터리를 기준으로 1GWh 규모의 공장을 지으려면 1500억원 가량이 필요하다. 10GWh 규모의 단독공장을 지으려면 산술적으로 1조5000억원 가량이 필요한 셈이다.    삼성SDI는 시장의 수요를 고려해 증설을 추진하면서 국내 배터리 회사 중 가장 견고한 수익성을 자랑하고 있다. 올해 1분기 삼성SDI는 매출 4조494억원, 영업이익 3223억원을 기록했다. 영업이익률은 8.0%를 기록해 '하이 싱글 디짓(High single digit)' 구간을 유지했다. LG에너지솔루션은 올해 1분기 매출 4조3423억원, 영업이익 2589억원을 기록했다. 영업이익률은 5.9%를 기록해 '미들 싱글 디짓(Middle single digit)' 구간의 수익성을 나타냈다.꼼꼼하게 수익성을 따진 결과 국내 배터리 3사 중 가장 높은 수익성을 유지하고 있는 것이다. 다만 성장률 측면에서는 3사 중 가장 낮다. 시장 조사기관인 SNE 리서치의 지난해 '누적 전기차 배터리 사용량' 자료에 따르면 삼성SDI는 지난해 전 세계에서 13.2GWh 규모의 전기차 배터리를 판매했다. LG에너지솔루션은 60.2GWh, SK온은 16.7GWh의 사용량을 기록했다. 이는 지난해 전 세계에서 팔린 전기차에 탑재된 배터리를 업체별로 합산해 수치화한 것이다.삼성SDI가 가장 사용량이 저조한 것으로 나타났다. 성장률은 SK온이 107.5%, LG에너지솔루션이 75.5%를 기록했다. 삼성SDI는 56.0% 성장해 3사 중 가장 성장률이 낮았다. 삼성SDI는 전기차용 배터리를 기준으로 SK온에 밀렸다. 점유율로는 LG에너지솔루션이 2위, SK온과 삼성SDI가 각각 5위와 6위를 기록했다.  삼성SDI가 국내 경쟁 업체들과 비교해 보수적으로 투자하면서 성장 속도는 더뎌졌다. 하지만 국내 3사 중 가장 우수한 수익성을 나타내면서 균형있는 성장을 이어가고 있다.이러한 상황에서 북미 지역에 단독 공장을 짓는 모험을 하기 보다 확실한 수요처를 보장하는 '조인트 벤처(JV)' 위주로 생산공장을 짓는 것으로 풀이된다. 앞으로 10년 이내 전기차 배터리 생산공장은 차세대 배터리인 전고체 위주로 변화가 예상된다. 삼성SDI는 국내 3사 중 전고체 배터리 개발에 앞서 있는 업체다. 독자 개발한 리튬 금속 소재를 사용해 전고체 내부에서 리튬이 공기와 만나 폭발하는 특성을 억제하는 기술을 확보할 계획이다.삼성SDI는 전고체 배터리 파일럿 라인을 내년 가동할 예정이다. 전고체 배터리는 고체 전해질로 인해 이온 전도도가 낮고 출력이 낮은 단점이 있다. 삼성SDI가 전고체 배터리 상용화에 성공할 경우 시장의 판도는 달라질 것으로 전망된다. 한편 올해 1분기 삼성SDI의 부채비율은 72%를 기록했다. 부채는 전기 대비 7082억원, 전년 동기 대비 3조642억원 늘어난 11조3447억원을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LS, 그룹 전기차 역량 집중할 ‘컨트롤 타워’ 세운다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280033</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 05:39:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LS그룹이 계열사 E1과 함께 전기차 충전 서비스 합작법인을 설립한다. 신설법인은 LS그룹의 새 먹거리가 될 전기차 사업 역량을 모으는 ‘컨트롤 타워’의 역할을 할 전망이다.LS는 지난 27일 전기자동차 충전서비스업을 하는 신설회사 ‘LS이링크(주)’를 자회사로 편입했다고 공시했다.LS이링크는 자산 60억원, 총 주식 240만 주로 세워지며 계열사 E1과 지분율을 50%씩 나눈다. 신설법인은 오는 5월 설립이 공식화된다. LS는 LS이링크를 통해 빨라지는 전기차 전환에 맞는 충전소 영업을 벌이며, 그룹 내 전기차 충전 분야 사업 역량을 집결해 시너지를 창출할 계획이다.LS그룹 계열사 LS전선은 국내 최초로 800V 고전압에서 사용할 수 있는 전기차용 권선을 만들어 현대차그룹에 납품 중이며 고전압 하네스(전기차 신호 전달 배선), 배터리팩 등도 생산 중이다. LS일렉트릭은 배전 분야에서 스마트 전력설비 기술을 갖고 있고, 합작사에 지분을 투자하는 E1은 국내 전약에 350여 개 충전소를 두고 있다.LS 측은 “단위 충전소의 전력 사용량이 증가하면서 기존 충전 기술뿐만 아니라 전력계통의 안정적, 효율적 운영을 위한 전력 엔지니어링 역량이 더욱 중요해질 것”이라며 “국내 1위의 전력 솔루션과 가스 충전소 운영 노하우를 기반으로 하반기부터 본격적인 영업을 시작”한다고 말했다.LS는 LS이링크의 신임 대표로 E1 강원지시장과 서울지사장, E1 컨테이너터미널 대표 등을 거친 김대근 이사를 선임했다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>