<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 10 Apr 2022 01:24:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[인터넷전문은행 '금리인하요구권'의 양면성…'신청'도 '컷'도 많았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080016</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 07:15:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행들의 '금리인하요구권' 현황을 자세히 살펴보면 이중성이 엿보이고 있다. 인터넷은행의 적극적인 홍보로 고객들의 신청률은 높지만 수용률은 시중은행보다 낮은 수준이다.8일 토스뱅크에 따르면 출범 직후인 지난해 10월 5일부터 올해 3월 31일까지 전체 금리인하요구 건수가 총 2만4910건에 달하는 것으로 나타났다. 이는 지난해 말 5대 시중은행이 6개월 간 고객들로부터 받은 평균 금리인하 신청건수(1만7809건) 대비 40%가량 높다. 토스뱅크 측은 "지난해 대출영업을 9일 만에 중단했던 것을 감안하면 매우 높은 수치"라며 "고객들에게 선제적으로 금리인하요구권을 제안한 덕분"이라고 해석했다. 고객에게 무조건 좋은 금리인하요구권…금융사들이 홍보 소극적인 이유 금리인하요구권은 대출 계약 체결 후 취업이나 승진, 이직, 성실상환 등 신용점수가 상승된 사실을 근거로 고객이 발동할 수 있는 권리다. 2019년 6월 법제화 이전까지 금융사의 자율로 운영돼 소비자들이 모르는 경우가 많았다.법제화 이후에도 신청 과정은 친절하지 않았다. 고객들은 은행 앱에서 숨겨진 항목을 어렵게 찾아들어가 신청하거나, 고객센터를 통해 문의해야 하는 등 번거로움이 있었다. 신청 후에도 직접 필요한 서류를 발급받아 신용도 개선 사실을 스스로 입증해야 하는 등 어려움도 있었다. 홍보도 연간 정기 알림 또는 홈페이지에 안내문을 올리는 식으로 소극적이었다. 금융사의 동참을 이끌어내기 위해 금융당국의 참여 아래 '금리인하요구권 홍보주간'이 설정됐다.업계 관계자는 "시중은행의 경우 대출잔액이 워낙 크기 때문에 금리인하요구권을 적극적으로 안내하고 수용할 경우 이자수익이 엄청 다운되므로 할 수가 없을 것"이라고 말했다.인터넷은행은 이와 반대로 금리인하요구권을 자발적으로 적극 홍보하고 과정도 간편화했다. 토스뱅크는 모든 고객이 손쉽게 금리인하를 요구할 수 있도록 '원클릭' 체계를 갖췄다. 토스뱅크 고객들은 신용도 개선 여부를 알지 못하더라도, 앱 내에서 '금리 낮아질 때 알림받기'에 동의하면 토스뱅크로부터 먼저 제안받을 수 있다. 카카오뱅크 역시 신용점수가 오른 고객들을 추려 금리인하요구권 신청을 제안하는 안내문을 수시로 발송하고 있다.  인터넷은행에서 금리인하가 승인된 고객들은 최초 대출 시보다 저금리 혜택을 받거나 신용점수가 개선되는 등 이른바 '크레딧 빌딩(Credit building)' 효과를 얻었다.제2금융권에서 2600만원 상당의 대출을 보유하고 있던 한 고객의 경우 토스뱅크에서 2000만원 상당의 대출을 받을 당시 신용점수는 475점이었다. 최초 금리는 12.5%였지만, 대출 신청 후 기존 대출 가운데 일부를 상환하면서 약 한 달 만에 토스뱅크에서 신용점수가 상승한 것으로 받아들여졌다. 금리는 8.3%로 낮아졌으며, 신용점수는 100점가량 상승했다. 인터넷은행의 반전…금리인하요구권 신청한 고객 대부분 '컷'했다 그러나 인터넷은행의 금리인하요구권 수용률은 시중은행보다 더 떨어진다. 토스뱅크에서 금리인하를 신청해 혜택을 받은 고객은 22%로 5명 중 1명꼴이다. 김희곤 국민의힘 의원실이 금융감독원으로부터 받은 자료에 따르면 지난해 10개 은행(KB국민, 신한, 우리, 하나, SC, 씨티, NH농협, 기업은행, 케이뱅크, 카카오뱅크)의 금리인하요구권 수용률은 28.4%였다. NH농협은행이 95.6%로 가장 높았다. 카카오뱅크는 25.7%로 평균치를 하회했으며 케이뱅크는 12.3%로 가장 낮았다.금리인하의 장점을 적극 알려 고객신청을 이끌면서도 대부분을 '컷'(자르다)했다는 지적이다. 이에 대해 토스뱅크 관계자는 "금리인하가 거절된 고객들은 연소득이 감소했거나 추가 대출을 받는 등의 사유로 신용점수가 하락한 것이 주 원인"이라며 "토스뱅크에서 대출을 받은 이후 저축은행, 카드사 등 제2, 제3 금융권에서 추가 대출을 받은 경우 등이 해당한다"고 설명했다.이는 이중·다중채무자에게 금리인하요구권을 소극적으로 적용했다는 뜻으로 해석된다. 타 금융권에서 추가 대출을 받은 채무자라도 성실히 상환할 수 있다. 토스뱅크는 그러한 차주에게도 열린 은행을 지향해왔다. 기존 대출을 보유하고 있더라도 이를 연체 없이 성실히 상환한 이력이 있다면 이를 자체적인 신용평가모형으로 판별해 대출을 내줬다.즉 토스뱅크는 이중·다중채무자에게 대출실행과 금리인하요구에 이중적인 태도를 취했다는 분석이 나온다. 토스뱅크 신용대출의 금리는 연 3.37~15.00%로, 여기에 가산금리 연 1.82~12.65%가 포함된다. 이중·다중채무자를 대상으로 산출한 가산금리를 더 낮추는데는 보수적이었단 뜻이다. 대출 파이를 넓히면서 손실은 최소화할 수 있는 전략이다.토스뱅크의 상품 설명에는 "본인의 신용상태에 현저한 변동이 있는 경우(직장 변동, 소득 증가, 부채감소, 신용점수 상승 등) 모바일앱에서 금리인하요구권을 신청할 수 있다"고 돼있지, 거절 이유로 '제2·제3금융권 대출을 추가적으로 받을 경우'를 구체적으로 명시하지 않았다. 물론 "은행의 내부정책 또는 신용평가 결과에 따라 금리인하가 되지 않을 수 있다"고 포괄적인 단서는 깔아뒀다. 인터넷은행이 '착하면서도 너무 착하면 안 되는' 이유 이런 구조는 '선의'와 '실리'를 모두 가져가야 하는 인터넷은행의 속성 자체에서 비롯된다. 인터넷전문은행은 은산분리(은행과 산업자본의 분리) 원칙을 깨고 정부와 정치권이 도입했다. 이에 중저신용자 대출 목표치를 금융당국에 제출하는 등 사회적 이익인 측면도 충족하도록 통제받고 있다.그러면서도 기업으로서의 수익성을 유지해야 투자자들의 이해관계에 부합할 수 있다. 지난해 토스뱅크의 순이자마진(NIM)은 -0.73%로 이자비용이 이자수익보다 컸다. 총수신이 13조7907억원인데 반해 대출금은 5315억원에 그쳤기 때문이다. 인터넷은행이 금리인하요구권을 적극 알리면서도 수용에는 소극적인 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['POLED'로 車디스플레이 시장 압도하는 LGD..유일한 난관은 '비용']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080456</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080456</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 07:15:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[차량용 디스플레이에 ‘미래 디스플레이’로 각광받는 플라스틱OLED(POLED)가 보편화하고 있지만 실제 도입에는 시간이 소요될 것으로 전망된다. 기술적 안정성과 별개로 아직 높은 가격이 진입 장벽으로 있고, 또 향후 어떤 형태로 POLED를 도입할지에 대해 고객사와의 논의도 요구된다.지난 8일 디스플레이 시장조사업체 유비리서치 주관으로 부산에서 열린 'OLED 코리아 콘퍼런스'에서 안상현 LG디스플레이 상무는 차량용 디스플레이에서 POLED가 본격적으로 적용되는 데 있어 가장 큰 난관에 대해 비용을 거론했다.그는 “LG디스플레이는 차량용 디스플레이에서 LTPS(저온 폴리실리콘) LCD도 하고 있고 OLED도 하고 있다”라며 “POLED의 가격이 부담이 되는 만큼 이를 완화하기 위해 LTPS와 OLED도 같이 적용될 것”이라 밝혔다.안 상무는 전장 분야에서 OLED 패널의 신뢰성 측면에 대해 “이미 벤츠의 S클래스는 물론 전기차 EQS에도 탑재될 만큼 고객사로부터 인정을 받고 있다”고 강조했다.  LG디스플레이의 휘는 패널인 POLED는 자동차 디스플레이 분야에서 강점이 있는 것으로 평가받는다. 높은 명암비와 뛰어난 색감에 대면적화가 가능하며 경량화 관점에서도 기존 디스플레이 대비 압도적 우위가 있다는 평이 나온다.LG디스플레이는 10인치 이상 고부가 차량용 디스플레이 시장에서 지난해 1분기 기준 매출 점유율 25.9%로 11분기 연속 1위를 달성했다. 차량용 OLED 패널로 시야를 좁히면 이 기간 점유율은 90%에 달한다. 사실상 시장을 독점하는 수준이다.자동차는 주행 중 진동이 심하게 발생하는 문제로 인해 디스플레이의 내구성을 높여야 하며, 자동차의 전기차화 관점에서 전력 제어도 탁월해야 한다. 이 같은 면에서 LG디스플레이는 벤츠와 GM, 캐딜락, 현대차 등 세계 최상위권 업체의 차량에 OLED 패널을 공급하는 등 기술적으로 인정을 받고 있다.다만 시장 규모가 아직 절대적으로 크진 않다. 시장조사업체 옴디아에 따르면 차량용 OLED 패널 시장은 2020년 약 5000만 달러(약 560억원)에서 오는 2025년에는 약 6억100만 달러(6800억원) 규모로 커질 전망이다. 매년 500%에 달하는 성장세가 돋보이긴 하나 규모의 경제가 만들어지기까진 시간이 필요해 보인다.  차세대 디스플레이 관점에서 슬라이더블 패널에 대해 안 상무는 “이미 기술적으로 안정돼 있다”며 자신감을 드러냈다. 그는 슬라이더블 방식이 상용화 관점에서 보편화하는 시기에 대해선 “2025~2026년경이 될 수 있다”고 말했다.말리는 디스플레이인 롤러블 패널에 대해선 “가야할 길이 멀다”고 언급했다. 안정성 측면에서 아직 개선할 점이 있기도 하고, 고객사와 어느 방식으로 패널을 접목할지에 대해서도 논의가 필요하다는 것이다.차량용 반도체 수급 불균형 문제에 대해서 그는 “LG디스플레이 자체 공급망에는 큰 문제가 없으나 1티어 업체들의 공급망에 문제가 생기면 우리 또한 제품을 납품하는 게 늦어질 수 있다”면서도 “지난해보단 상황이 좋으리라 본다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]모토로라·HTC...'추억의 외산폰' 한국 다시 찾을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060066</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 22:16:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다. 모토로라, 블랙베리, HTC를 기억하시나요? 한때 한국에서도 쉽게 찾아볼 수 있었던 해외 휴대폰 브랜드였습니다. 하지만 이들이 사라진 지금 국내 시장은 삼성전자, 애플 천하입니다. 최근 시장조사업체 카운터포인트리서치가 내놓은 보고서에 따르면 2021년 양사의 국내 시장 합산 점유율은 93%에 달했습니다. 국민 10명 중 9명은 갤럭시, 아이폰 사용자라는 이야기죠.상황이 이렇다 보니 소비자들 사이에선 때때로 "휴대폰에 개성이 없다", "갤럭시, 아이폰 외에 선택지가 없다"는 볼멘소리가 나오는데요. 과연 '그 시절' 외산 스마트폰들은 지금 어디로 갔을까요. 한국에서 다시 만나볼 수는 있을까요?   모토로라 스마트폰, 올 봄 한국행 확정 모토로라는 국내에 '레이저폰'으로 널리 알려졌던 브랜드입니다. 동그란 원에 'M'자를 형상화한 로고는 지금도 알아보는 이들이 많습니다. 세계 최초의 상용 휴대폰 제조사로도 유명했고요. 1990년대 모토로라의 위상은 지금의 삼성전자, 애플 못지않았습니다.하지만 스마트폰 전환기에 제때 대처하지 못한 모토로라는 실적이 급락, 2011년 8월 스마트폰 사업부(모토로라 모빌리티)가 구글에 매각되고 맙니다. 안타까운 건 당시 구글이 모토로라 모빌리티를 인수한 이유가 휴대폰 사업이 아니라 '특허권 확보'였다는 점입니다. 결국 구글은 2014년 모토로라의 특허와 R&amp;D 인력을 제외한 '껍데기'를 다시 중국 레노버에 판매했죠. 모토로라가 국내에서 철수한 시점도 구글 산하였던 2013년입니다.   이후 레노버를 통해 '모토Z', '모토X' 등 제품이 개발됐지만 국내엔 출시되지 않았습니다. 2019년 레이저폰을 형상화한 '레이저 폴더블폰'도 마찬가지였죠. 그러던 지난해 8월과 9월, 모토로라의 중급형 스마트폰 '모토G50 5G'와 '엣지20 라이트' 모델의 국내 전파인증 통과 사실이 알려지면서 다시금 관심이 모이기 시작했습니다. 전파인증은 기업이 한국에 전자기기를 출시할 때 반드시 통과해야 하는 절차인데요. 모든 전파인증이 출시로 이어지는 건 아니지만 적어도 출시가 고려된 절차로 해석 가능합니다.그리고 실제로 모토로라의 한국 재진출이 확정됐다는 소식이 6일 업계를 통해 전해졌습니다. 파트너는 LG유플러스의 알뜰폰 자회사 'LG헬로비전(헬로모바일)'입니다. LG헬로비전 관계자에 따르면 모토로라 스마트폰은 빠르면 이번 달, 2분기 내에 출시될 예정입니다. 모토로라도 6일 한국어 홈페이지를 새단장한 것으로 확인됐고요. 비록 이동통신 3사는 아니지만 11년만에 한국 진출이 이뤄지는 셈입니다. 카운터포인트리서치에 따르면 모토로라는 2021년 미국 스마트폰 시장에서도 판매량 3위에 오르는 등 부활의 신호탄을 쏘아 올리고 있는데요. 한국 시장에서는 삼성전자와 애플의 영향력이 막강한 프리미엄 라인업보다 30~50만원대 중저가 시장을 노릴 가능성이 높게 점쳐집니다. 미국에서도 모토로라의 주력 제품은 400달러 미만의 중저가 모델이었죠. HTC "한국 영업사원 찾아요" 대만 기업인 HTC는 모토로라보단 상대적으로 생소한 회사입니다. 1997년 전자제품 개발 업체로 시작했으며 2008년 세계 최초의 안드로이드 스마트폰인 'G1' 출시로 이름을 알리기 시작했죠. 이후 우수한 개발 능력을 인정받아 구글의 안드로이드 레퍼런스(표준) 스마트폰인 '구글 넥서스 원' 개발을 담당했고요. 그 덕분에 한때의 영광이지만, 2011년 미국 안드로이드 스마트폰 부문에서 모토로라와 삼성전자를 제치고 시장 점유율 1위(35%)를 차지하기도 했습니다. 불과 10년 전만 해도 'iOS의 애플, 안드로이드의 HTC'였던 셈이죠.  비슷한 시기 한국 시장에서는 마니아들 중심으로 인기를 끌었습니다. HTC 스마트폰의 특징은 경쟁사들보다 반보 앞선 사양의 하드웨어, 독특한 디자인 코드, 화려함이 돋보이는 '센스UI' 등이 있는데요. 여기에 비공식적으로 '커스터마이징 안드로이드' 설치도 가능했다 보니 남다름을 추구하는 사용자들 입장에서 HTC는 꽤 매력적인 브랜드였습니다.하지만 다른 외산 스마트폰들처럼 HTC의 전성기도 오래가진 못했습니다. 특히 국내 시장은 안정적인 품질, 폭넓은 AS망이 보장된 삼성전자와 LG전자, 애플 스마트폰을 더 선호하는 경향이 강했는데요. 반면 HTC 기기들은 독특함에 비해 부실한 제품 마감과 AS망이 약점으로 부각되며 인기를 잃기 시작했습니다. 결국 2012년 11월 한국에서는 실적 부진을 이유로 철수하고 말았죠.그런데 지난해 9월, HTC가 국내 사업개발 및 영업담당 인력을 채용 중이란 소식이 알려지며 HTC의 한국 재진출 가능성이 제기되고 있습니다. 이동통신사 대상 영업 인력을 구인한 것으로 알려진 만큼, 스마트폰 사업 재개 가능성에 무게가 실리죠. HTC도 국내 복귀가 이뤄질 경우 10년만에 귀환이 됩니다. 다만 모토로라와 달리 아직 전파인증을 통과한 휴대폰이 없는 점에 미루어 볼 때 제품 출시까지 시간이 다소 걸리거나 백지화될 가능성도 배제할 수 없어 보입니다. 아듀! 블랙베리는 역사 속으로 한때 '쿼티형 물리자판', '오바마 폰'으로 유명했던 블랙베리는 아쉽게도 더 이상 부활에 기대를 걸기 어렵게 됐습니다. 올해 2월 외신들을 통해 전해진 내용에 따르면 블랙베리 스마트폰 라이선스를 보유한 미국 스타트업 '온워드모빌리티'가 블랙베리 5G 스마트폰 개발 포기를 공식화했기 때문입니다. 한때 블랙베리의 상징이었던 물리자판은 풀터치 안드로이드, 아이폰이 대세로 떠오르며 시장에서 빠르게 밀려났습니다. 하지만 블랙베리는 물리자판이 탑재된 스마트폰을 포기하지 않았고, 결정적으론 그 외에 경쟁사들 대비 어떤 차별점도 부각시키지 못하며 바닥까지 추락하게 됐죠. 2020년 8월 블랙베리 라이선스를 보유한 중국의 TCL이 "더 이상 블랙베리 스마트폰을 팔지 않겠다"고 선언하며 제품 개발이 중단됐습니다. 사실상 브랜드가 사라질 목전이었는데요. 앞서 언급한 온워드모빌리티가 블랙베리 5G 스마트폰 출시를 공언해 구사일생이 기대됐으나 최종 무산되며 현재 블랙베리는 이제 회생을 기대하기 어렵게 됐습니다. 설상가상 본가인 블랙베리조차 매년 적자를 기록하며 위기를 겪고 있고요. 최종적으로 국내에서는 2020년 LG헬로비전을 통해 유통된 '블랙베리 키원'이 마지막 블랙베리가 되고 말았습니다.   한국은 여전히 외산 스마트폰의 '무덤' 이외에 구글의 픽셀 스마트폰은 한국 출시설이 꾸준히 대두됐으나 번번히 무산됐고, 일본의 소니도 2018년 이후 국내에 스마트폰을 출시하지 않고 있습니다. 그동안 아이폰을 제외한 모든 외산 스마트폰이 국내 시장에서 고배를 마시고 철수했기 때문입니다. 덕분에 '한국은 외산폰의 무덤'이란 인식도 바뀌지 않고 있죠. 현재 해외 스마트폰 제조사 중에선 '샤오미'만이 국내 시장을 개척에 힘을 쏟고 있습니다. 하지만 성과는 녹록치 않죠. 삼성전자, 애플을 압도하는 가성비 높은 제품을 무기로 삼았지만 지난해 국내 점유율은 1~2%에 그쳤습니다. 국내 스마트폰 유통의 대부분을 담당하는 이통사들이 외산 스마트폰 출시에 적극적이지 않고, 갤럭시와 아이폰으로 고착화된 지금은 다른 브랜드 제품을 출시하더라도 수요를 짐작하기 어렵기 때문이죠. 낮은 수익성, 재고 처리 부담을 고려하면 더더욱 소극적으로 대응할 수밖에 없습니다. 이는 온오프라인 마켓을 통한 자급제 유통도 마찬가지입니다.결과적으로 올해도 국내에서 새로 접할 수 있는 외산 스마트폰의 종류는 많지 않을 전망입니다. 국내 정식 출시 외에 소비자들이 원하는 외산 스마트폰을 사용할 수 있는 방법은 '해외직구'가 유일한데요. 이들 제품은 한국 소비자들을 고려하지 않고 만들어지기 때문에 사용에 여러 제약이 따를 수 있다는 점은 감안해야 합니다. 주파수 조건이 맞지 않을 수 있고 국내 미출시 제품은 고장 시 수리 서비스를 받기도 어렵죠.설령 제품이 마음에 들지 않아 중고로 처분하고 싶어도 구입 후 1년 이내엔 불가능합니다. 개인 사용 목적으로 직구한 전자제품은 전파인증이 면제되지만, 이를 타인에게 판매하면 전파법 위반이 되기 때문입니다. 지난해 말 관련 법 개정으로 반입 후 1년이 지나면 판매가 가능해진 점이 유일한 위안이라고 볼 수 있겠습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]니트로·데브캣, 완전자본잠식?…지금은 투자 기간]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080454</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080454</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 13:29:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 조명하겠습니다. &lt;편집자 주&gt; 넥슨코리아와 원더홀딩스가 5대5로 출자한 '니트로스튜디오'와 '데브캣'이 재무상 완전자본잠식에 빠졌다. 8일 니트로스튜디오와 데브캣이 공시한 감사보고서에 따르면 지난해 양사는 각각 자본총계가 마이너스로 전환돼 완전자본잠식 상태에 놓인 것처럼 보인다. 지난해 기준 니트로스튜디오의 자본총계는 -76억원 수준이며, 데브캣의 경우 -107억원 규모다.  양사는 지난 2020년 각각 '카트라이더'와 '마비노기' IP 신규 프로젝트 개발을 고도화하기 위해 독립한 개발조직이다. 앞서 2019년 NXC가 매각을 철회한 이후 넥슨이 개발 프로젝트를 재점검할 당시 높은 잠재력을 인정받아 분사에 성공한 사례다.특히 '네오플'을 넥슨 핵심 자회사로 성장시켰던 허민 원더홀딩스 대표가 넥슨 외부고문으로 참여하며 넥슨코리아와 원더홀딩스가 5대5 지분 비율로 공동출자한 만큼 내부에서도 기대가 높은 것으로 알려졌다. 다만, 감사보고서를 통해 공개된 양사의 지난해 실적은 좋지 않다. 감사보고서에 기재된 포괄손익계산서를 보면 니트로스튜디오는 지난해 기준 매출 60억4200만원과 영업손실 126억2160만원을 기록했다. 젼년 대비 매출(9억4800만원)은 5배 이상 늘었지만 영업손실폭도 3배 넘게 증가했다. 같은 시기 데브캣의 경우 2년 연속 매출없이 적자 상황을 유지하고 있는 모습이다. 분사 이후 신작을 선보이지 않은 대신 개발 파트 등 지속적인 인력 충원을 통해 인건비가 늘면서 영업손실만 209억원에 육박한 상황이다.   양사는 관련 IP 기반 신작이 발표되기 전까지 장부상 마이너스를 유지할 것으로 보인다. 일종의 투자 기간인 셈이다. 실제로 니트로스튜디오와 데브캣은 지난해 9월 넥슨코리아로부터 각각 250억원과 400억원의 자금 차입 한도를 설정했다. 이날 공개된 감사보고서에 따르면 지난해 니트로스튜디오와 데브캣은 넥슨코리아로부터 각각 65억원과 80억원을 차입했다. 해당 금액은 오는 2024년 9월 23일을 만기일로 하며 연 이자율은 4.6%다. 차입금 한도가 각각 200억원 이상 남아있는 만큼 신작 출시 전까지 꾸준히 자금이 유입될 것으로 보인다.현재 니트로스튜디오는 '카트라이더: 드리프트'의 3차 비공개 테스트(CBT)를 마쳤고, PC와 콘솔(엑스박스·플레이스테이션) 플랫폼에 맞춰 연내 출시를 계획하고 있다. 최근 니트로스튜디오를 이끌던 박훈 대표가 '하이브'(HYBE) 내 '위버스팀'으로 떠나며, 서재우·류제일 공동대표 체제에서 카트라이더: 드리프트 개발을 이어갈 예정이다.데브캣의 경우 김동건 대표 체제하에 '마비노기' IP를 바탕으로 한 신작 개발을 진행하고 있다. '마비노기'를 만들었던 '나크' 김동건 대표가 진두지휘하는 '마비노기 모바일'이 데브캣에서 가장 빠른 신작이 될 것으로 예상된다. 게임업계의 한 관계자는 "니트로스튜디오와 데브캣이 선보일 신작은 각각 PC·콘솔과 모바일 플랫폼에서 잠재력이 높을 것으로 평가받는다"며 "던전앤파이터 모바일이 예상보다 빠르게 흥행하며 리니지W를 제치고 매출 1위에 오른 것을 볼 때 양사의 IP 신작에 대한 기대치도 높아진 상황"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[샌드박스네트워크, 팬덤 기반 NFT 한다지만…팬 이끌 묘수 있나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080274</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080274</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 13:29:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[샌드박스네트워크는 최근 대체불가능토큰(Non-Fungible Token, NFT) 비즈니스를 새로운 성장 동력으로 선언했다. 자사 기존 비즈니스 영역에서 창출되는 광범위한 IP(지적재산권) 경쟁력과 팬덤 등을 기반으로 웹(Web) 3.0의 주요 산업 트렌드인 NFT 비즈니스를 전사적 이니셔티브로 확장, 새로운 성장 동력을 마련하겠다고 했다.그러나 팬덤이 방대하다고 해서 이 팬덤을 NFT 생태계로 이끄는 것은 다른 차원의 이야기라는 지적이 나온다. 오히려 팬심을 잃는 결정타가 될 수 있다. 최근 인터넷방송 플랫폼 '트위치'에서 일어난 속칭 'NFT 게이트'가 이를 방증하는 사례다.'더 지니어스'로 잘 알려진 방송인 오현민이 설립한 NFT 기업 '알티(Alti)'가 트위치 스트리머들과 협업한 NFT 프로젝트가 팬덤의 극심한 반발로 좌초된 사건이다. 알티 자체 발행 토큰을 스트리머의 NFT 굿즈의 구매에 활용하고, IDO 탈중앙화 거래소에 상장하겠다는 로드맵이 논란의 단초였다.선취매(자산을 미리 사두는 것) 및 러그풀(프로젝트 개발자가 잠적해 투자금을 가로채는 사기)가 일어날 개연성이 있다는 주장을 상쇄할만한 설득력 있는 반론을 내놓지 못했다. 프로젝트가 중단됐어도 케인 등 참여 스트리머들은 가라앉은 팬심을 돌려세우는데 많은 애를 썼다.  무엇보다도 트위치는 게임 스트리밍이 핵심 서비스다. NFT 활동을 위한 채굴이 그래픽카드 시세에 직간접적으로 악영향을 주고 있다는 게이머 사이의 여론도 존재한다. 이에 따라 스트리머의 팬덤이 NFT 생태계에 기꺼이 편입될 것이라는 사업구상은 오판에 가깝다는 지적이다.샌드박스네트워크는 △도티 △유병재 △함연지 △슈카 △빵송국 △침착맨 △승우아빠 △풍월량 △라온 등 450여 팀의 크리에이터가 소속돼 있는 국내 최대 다중 채널 네트워크(Multi Channel Network, MCN) 기업이다. 자회사 SBXG(구 샌드박스게이밍)는 △리그오브레전드 △카트라이더 △레인보우식스시즈 △피파온라인 △와일드리프트 등 5개 이스포츠 프로팀을 운영하고 있다.샌드박스네트워크는 'NFT 비즈니스 비전 선포' 기자간담회에서 이런 점들을 언급하며 국내 최고 수준의 IP 파워와 팬덤을 보유하고 있다고 강조했다. 스트리머 팬덤이 NFT 사업의 강점이 될 수 있다는 취지로 해석됐다.&lt;블로터&gt;는 간담회가 종료된 후 한장겸 샌드박스네트워크 NFT 사업 총괄이사와 별도로 질의응답을 진행했다.Q. 알티 사건에 대해 어떻게 인지하고 계시고, NFT 생태계에 팬덤을 포섭하기 위한 구체적 방법론은 무엇인가요?A. NFT는 새롭게 떠오르는 산업인만큼 신뢰 형성이 가장 중요한 요소일 것입니다. 당사는 이를 위해 정밀하고 투명하게 비즈니스를 설계, 운영하는 것이 정말 중요하다고 생각합니다. 당사는 홀더와 대중들이 신뢰할 수 있는 프로젝트를 꾸려 나가기 위해 구체적이고 실질적인 로드맵을 제시하면서, 진행 상황을 커뮤니티에 투명하게 공유하고 있으며, 계속해서 면밀한 커뮤니케이션을 통해 신뢰할 수 있는 거버넌스를 제시하겠습니다.속 시원한 대답은 아니었다. 다만 샌드박스네트워크가 팬덤의 '감수성'을 역력히 고민하는 모습도 엿보였다. 이필성 샌드박스네트워크 최고경영자(CEO)는 "여전히 팬덤과 NFT에 고민이 있다보니 크리에이터 IP NFT에 신중하게 접근하는 게 사실"이라며 "크리에이터에게는 NFT가 너무나도 큰 시장이기에 그런 부분에서 저희가 잘 도와드리는 회사가 되겠다는 포부를 갖고 있다"고 말했다.샌드박스네트워크는 NFT 거래에 알티처럼 자체 토큰이 아니라 국내 대표적인 블록체인 네트워크인 클레이튼(Klaytn)를 활용한다. 클레이튼을 토대로 론칭한 프로필사진용(PFP) NFT '메타 토이 드래곤즈' 프로젝트는 지난 2월 판매와 동시에 퍼블릭 민팅 수량 9000개가 전량 매진됐다. 메타 토이 드래곤즈 비즈니스를 P2E(Play to Earn) 게임으로 확장해 △수집형 RPG(롤플레잉게임) △방치형 RPG △요리 타이쿤 △소셜 네트워크 게임(SNG) 등을 출시할 계획이다.아울러 샌드박스네트워크는 세계 각국의 다양한 유저가 참여하는 '메타 토이 드래곤즈 유니버스'를 구축하기 위해 크리에이터와의 콜라보 NFT도 최대 125종 출시할 계획이라고 했다. 그러나 간담회에서 소속 크리에이터들의 모습은 볼 수 없었고, 어떤 크리에이터가 무슨 형태로 참여하는지 구체적으로 알 수 없었다.P2E 게임은 아이템을 NFT로 만들어 거래하는 것인 만큼, 진행을 위해서도 NFT가 필요하다. 8일 기준으로 메타 토이 드래곤즈 NFT의 바닥가(Floor price)는 1570클레이다. 이는 약 1742달러(약 214만원)에 해당하는 금액이다. P2E 게임에서의 '진입장벽'이 될 수 있다는 지적이 나온다.이에 대해 한장겸 총괄이사는 "메타 토이 드래곤즈 PFP NFT와 별개로 게임용 캐릭터 NFT가 출시돼 신규 유저도 유입이 가능하며, 기존 MTDZ NFT 홀더는 에어드랍 시 혜택을 제공받는다"며 "당사는 신규 유입 유저를 대상으로 한 혜택과 기존 홀더를 대상으로 한 혜택 사이를 균형 있게 설계해 신규 유저에게 혹여나 발생할 수 있는 진입장벽을 최소화시킬 예정"이라고 설명했다.P2E 게임으로 돈을 벌 수 있더라도 게임의 본질인 '재미'는 어떨까? 샌드박스네트워크 측은 "P2E 게임에서의 재미 요소의 핵심은 수집"이라며 "포켓몬빵을 사람들이 사는 이유가 스티커가 주는 게임 요소가 있어서가 아니라 수집하는 과정 자체가 재미있는 것처럼 재미라는 요소에서는 충분히 재료를 만들어가고 있다"고 강조했다.메타 토이 드래곤즈를 크리에이터와 이스포츠 등 기존 비즈니스와 결합해 크리에이터 이코노미의 새로운 비전을 제시하겠다고 샌드박스네트워크는 강조했지만, 아직까지는 뚜렷한 그림이 보이지 않는다는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]물적분할 선언한 KT알파, 줄어든 영업이익 문제없나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080259</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080259</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 13:29:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요 ·KT의 커머스 부문 자회사인 KT알파는 7일 AI/DX 부문의 물적분할을 선언했습니다.·분할신설회사는 그룹 내 SI 사업을, 분할존속회사는 디지털 커머스와 콘텐츠 유통에 집중합니다.·그러나 커머스 사업은 지난해 적자를 기록했고 회사 영업이익도 크게 감소한 상황입니다.  지난해 7월 KTH와 KT엠하우스의 합병으로 탄생한 KT알파가 7일 AI/DX 사업부문을 물적 분할하고 '㈜알파DX솔루션(가칭, KT알파 지분 100%)'을 설립하기로 했습니다. 존속법인인 KT알파는 커머스 부문 역량 확대에 집중하고, 알파DX솔루션은 ICT 부문의 전문화를 꾀하겠다는 계획이죠. 일반적으로 이 같은 사업분할은 법인이 각 사업에 집중할 수 있는 환경을 조성하고 신속한 의사결정 체제 수립에도 도움을 줍니다. 분리를 통해 각 사업체별 가치도 명확히 구분되므로 성장하고 있는 회사에서는 기업 가치의 투명한 평가와 주주가치 제고를 모두 기대해볼 수 있죠. 다만 KT알파의 지난해 실적과 사업별 이익을 뜯어보면 다소 의아한 구석이 있습니다. 회사가 공시한 2021년 사업보고서에 따르면 당해 매출은 4715억원으로 전년대비 35% 성장했습니다. 역대 최고 매출이죠. 반면 영업이익은 42억원으로 64.6% 감소했습니다. 당기순손실은 89억원으로 전년도 41억원보다 손실 규모가 2배 커졌습니다. 회사의 수익성이 감소하고, 적자는 확대됐다는 의미입니다. 우선 영업이익부터 살펴볼까요? 영업이익은 매출총이익(매출-매출원가)에서 판매비와관리비(판관비)를 뺀 수치로 계산됩니다. KT알파의 2020년 판관비는 159억원, 2021년 판관비는 148억원으로 큰 차이가 없습니다. 하지만 매출원가의 비중이 높아지면서 2022년 매출 총이익은 전년 대비 87억원이나 줄었습니다. 판관비는 예년 수준이지만 매출원가가 높아지면서 늘어난 매출에도 영업이익이 쪼그라든 겁니다. 당기순손실은 회사가 특정 시기에 적자를 기록했다는 의미입니다. KT알파는 2020년에 이어 2021년에도 적자를 기록했습니다. 2020년은 기타손실 항목이 73억원에서 136억원으로 크게 증가했고 2021년에도 비슷한 손실 규모를 유지했습니다. 또 지난해에는 관계기업 손실도 32억원이 발생하며 적자폭이 커졌습니다.   추가로 KT알파가 공개한 주요 사업별 매출 실적을 보면 존속회사가 집중하겠다는 커머스 사업 매출은 3070억원으로 전년보다 35% 증가했지만 영업이익은 -158억원으로 적자를 기록했습니다. 콘텐츠 사업은 전년도 136억원 적자에서 흑자로 전환됐지만 이익은 1억8000만원에 그쳤죠. 오히려 이번에 분할되는 AI/DX 사업은 전년 대비 영업이익이 66.8% 증가(124억원)했고 지난해 KT엠하우스 합병으로 신설된 G커머스(기프티쇼) 항목도 74억원의 영업이익을 KT알파에 안겨줬습니다. AI/DX가 떨어져 나가더라도 흑자인 콘텐츠와 G커머스가 남지만 핵심사업인 커머스가 적자라면 KT알파의 개별 실적은 적자를 기록할 수도 있습니다. 이와 같은 상황에서 과연 기업분할은 긍정적인 효과를 낼 수 있을까요?수치상 일부 우려가 따르지만 KT알파는 이것이 '커머스 사업 투자 확대에 따른 일시적 적자'라는 입장입니다. KT알파 관계자는 "현재 당사의 핵심 커머스 사업은 'K쇼핑'이고 지난해 해당 채널을 'S급'에 해당하는 12번으로 옮기면서 채널 수수료가 크게 늘어났다"며 "매출원가 증가, 적자는 이에 따른 일시적 영향"이라고 말했습니다. 12번과 같은 앞번호는 사람들이 많이 찾는 '황금채널'로 분류되어 사용료가 높다는 설명이죠. 하지만 가격이 비싼 만큼 시청자에게 노출이 많이 되고 채널의 수익성 또한 높습니다. 즉, KT알파는 단기간의 이익 저하를 감수하더라도 K쇼핑을 황금채널에 노출시켜 잠재적 이익을 확대해 나가겠다는 계획입니다. 회사 관계자도 "채널 이동은 3분기에 이뤄졌고 4분기부터 T커머스(리모컨 주문형 TV홈쇼핑) 매출은 상승세를 보이는 중"이라고 부연했습니다.   정기호 KT알파 대표는 채널 이동을 발표할 당시 "올레tv와 스카이라이프 등 주요 플랫폼에서 채널 경쟁력을 확보해 커머스 사업 성장의 기반을 강화하겠다"고 말했는데요. 지난해 손실이 회사의 입장처럼 중장기 이익을 위한 단기적 손실 감수라면 커머스 사업의 실질적인 투자 효과는 올해 공개될 실적들을 통해 확인해볼 수 있을 것으로 보입니다.이와 함께 KT알파 관계자는 당기순손실 증가는 "콘텐츠 유통사업 관련 콘텐츠 자산평가 등 보수적 회계 기준을 적용하면서 영업외손실이 반영되었고, 관계기업 투자 손실은 대부분 영화콘텐츠 투자 손실에서 발생한 것"이라고 설명했습니다. 결과적으로 지난해 제무재표상 회사의 수익성은 낮아졌지만 채널, 콘텐츠 투자를 통해 매출 확대 기반을 마련했고, 자산 가치는 보다 엄격하게 평가함으로써 거품을 줄였다는 이야기입니다. KT알파의 성장성은 좀 더 시간을 두고 평가해볼 필요가 있는 이유지요. 결국 기업 분할도 각 부문의 사업수행 환경을 개선해 개별 이익을 끌어올리는 데 목표가 있습니다. 이에 따라 KT알파는 T커머스 K쇼핑과 모바일상품권 기프티쇼를 중심으로 디지털 커머스 사업을 확대하고 디지털 콘텐츠를 IPTV, OTT 등 다양한 플랫폼에 유통하는 콘텐츠 유통사업에 집중함으로써 경쟁력을 확보하겠단 방침입니다. 오는 9월 1일 독립하는 알파DX솔루션은 이전처럼 KT그룹의 SI/SM 사업을 중점적으로 수행하되 ICT 기술력을 중심으로 KT 그룹사와의 시너지 사업을 확대할 계획입니다. 생각해볼 문제 ·KT알파의 '황금채널' 투자는 과연 올해 전년도 손실을 만회할 수 있을까요?·분할법인이 KT가 추구하는 '디지코' 전환 파트너로서 올해 전년 대비 얼마나 성장할 수 있을지도 관심사입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[스타트업 돋보기]코딩교육하다 메타버스 창작툴 만든 '레드브릭']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080104</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080104</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 13:29:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 스타트업의 ‘비즈니스 모델’을 살펴봅니다.  ‘레드브릭(Redbrick)’은 메타버스 스타트업인데요. 지난 2018년 ‘위즈스쿨’이란 이름의 소프트웨어(SW) 창작 플랫폼으로 시작했습니다. 지난해 10월 메타버스 창작자들을 위한 플랫폼 기업이라는 새로운 비전을 실현하고자 사명을 바꿨죠. SW 창작 플랫폼이지만, SW 창작의 대중화를 목표로 창작뿐 아니라 교육·유통 등까지 가능한 원스톱 서비스를 제공하고 있습니다. 현재까지 누적 투자 유치 금액은 약 54억원인데요. 가장 최근은 지난해 6월로, 스프링캠프·캡스톤파트너스·대교인베스트먼트·F&amp;F파트너스 등으로부터 30억원의 시리즈A 투자를 유치했습니다.   SW 교육 바람 불었는데…대중화는? 전 세계적으로 SW 개발이 산업의 핵심으로 떠오르면서, 지난 2018년 국내 학교 정규 과목에 코딩이 포함되는 등 SW 교육 바람이 불었는데요. 하지만 SW 창작 과정이 복잡하고 어렵다보니 비전공자가 진입하긴 쉽지 않은데다, SW 관련 입문자용과 전문가용 교육 커리큘럼 사이 공백이 커 현장에서 인재 양성에 어려움이 있었다고 합니다. 예컨대 블록코딩을 배운 다음 텍스트코딩으로 넘어갈 때 갑자기 너무 큰 벽이 생긴다는 건데요. 블록코딩은 이미 코딩돼 있는 각 블록을 쌓아가며 프로그래밍을 완성해 가는 거고요. 텍스트코딩은 명령어를 타이핑해서 하는 코딩입니다. 블록코딩은 누구나 쉽게 프로그래밍을 할 수 있게 한 거죠. 레드브릭은 이 문제를 처음에 교육 서비스로 해결했는데요. 먼저 차세대 블록코딩 OOBC(Object Oriented Block Coding)를 개발했고요. 여기에 좀 더 재미있게 학습할 수 있도록 프로젝트 베이스러닝(PBL) 기반 학습을 제공했습니다. 학생들에게 어떤 상황을 주고 이를 프로그래밍으로 어떻게 해결할 수 있을까 하는 자기주도적 커리큘럼을 제공하는 것이죠. 이는 블록코딩에서 텍스트코딩으로 가는 과정에서의 어려움을 덜어주며 자연스럽게 프로그래밍을 익힐 수 있게 합니다. AI로 SW교육...창작부터 유통까지 이러한 교육 서비스가 △튜터기반 교육 콘텐츠 ‘위즈라이브’ △인공지능(AI) 기반 교육 콘텐츠 ‘레드브릭 클래스’이고요. 이와 함께 제공되고 있는 서비스가 △메타버스 창작 플랫폼 ‘레드브릭’입니다.먼저 위즈라이브는 전문 튜터에게 1:1 혹은 1:4로 듣는 라이브 SW 교육 서비스입니다. 비대면으로 이뤄지는 화상 시스템인데요. 튜터는 학생이 SW를 제작하는 과정을 실시간으로 보면서 차근차근 알려주는 역할을 합니다. 레드브릭 클래스는 AI 기반 자기주도 SW 학습 서비스인데요. 실시간으로 AI 튜터가 코드를 분석하면서 맞춤형 학습 코칭을 해주죠. 이는 튜터 부족 문제를 해결한 겁니다. 이러한 교육 서비스들은 블록코딩 과정뿐 아니라 자바스크립트·파이썬 등 텍스트 코딩 과정도 있어 다양한 프로그래밍 언어를 배울 수 있게 하고 있습니다. 메타버스 창작 플랫폼(스튜디오)인 레드브릭은 누구나 코딩을 체험할 수 있는 일종의 SW 창작 엔진입니다. 무료로 운영되고 있습니다. 메타버스 월드를 제작, 자신이 창작한 메타버스 게임을 다른 이용자들과 함께 플레이 할 수도 있죠.  기존 SW 창작 과정은 제작 프로그램 스터디와 창작·배포용 APK(안드로이드용 응용 프로그램 패키지)/API(애플리케이션 프로그래밍 인터페이스) 생성·스토어 등록 등이 별도로 이뤄지는데다 복잡해 비전공자가 시도하기 쉽지 않았습니다. 하지만 레드브릭 하나면 창작과 함께 유통·배포 등도 가능합니다. 창작물들은 구글 앱스토어에 출시해볼 수도 있고요. 포트폴리오로도 활용할 수 있습니다. 이용자 커뮤니티 공간이 있어 서로 개발 관련 질문·창작물 공유·소통 등도 가능하죠.  타깃은 전 세계 알파세대?...20대 이용자도 늘어 주 타깃고객은 2008년 이후 출생한 이들인 ‘알파세대’입니다. 지난 2월 기준 레드브릭 크리에이터 수는 11만여 명을 돌파했고 이들이 개발한 콘텐츠 수는 40만개에 달하는데요. 크리에이터 평균 연령은 14.5세입니다. 이들이 레드브릭을 통해 교육을 받고 창작을 하고 서로 소통을 하고 있습니다. 애초 교육 서비스에 초점을 뒀기 때문이겠죠. 그런데 최근 3D 메타버스 엔진과 함께 크리에이터 챌린지 등의 행사를 진행하면서 대학생이나 취업준비생 등 20대 이용자들도 늘어나는 추세라고 합니다. 해외로도 뻗어나가려 하는데요. 일단 인도네시아에 진출했습니다. KPC한국생산성본부·NHN에듀의 인도네시아 합작법인 ‘아이엠에듀네트웍스(IEN)’와 파트너십을 체결했습니다. 올 상반기부터 인도네시아 현지에 레드브릭의 AI SW 교육 솔루션을 공급할 계획이라고 하네요. 초중고교 12개 학년(K12) 학생들을 대상으로할뿐 아니라 인도네시아국립대학 등 대학 교육 프로그램으로도 활용될 예정입니다.  자체 개발 기술 경쟁력...시장 내 위치는? 앞서 차세대 블록코딩 OOBC를 자체 개발했다고 했는데요. 기존 블록코딩이랑 무엇이 다른 걸까요? 객체 지향형 블록코딩이라는 점입니다. 즉 주어·동사·목적어 형식으로 문장 구조를 가지고 있어서 인간이 이해하기 쉬운 형태인데요. 텍스트 코딩 언어와 유사한 구조입니다. 기존 블록코딩은 절차적 프로그래밍이라고 해서 조건문·변수 등을 포함해 위에서부터 아래로 쭉 내려오는 형태를 블록으로 치환하는 방식입니다. 이는 레드브릭의 경쟁력이기도 한데요. 레드브릭은 회사의 시장 내 위치가 스크래치·엔트리 등 초보자를 위한 블록코딩 프로그램과 유니티·언리얼 등 전문가를 위한 SW 엔진 사이에 있다고 보고 있습니다.자체 기술로는 AI를 활용한 사용자 코드 분석 시스템도 있는데요. 레드브릭 클래스에 적용돼 있습니다. 실시간으로 AI 튜터가 코드를 분석해 고쳐야 하는 것들을 채팅으로 안내해주는 거죠. 이와 함께 회사가 경쟁 우위로 보는 점은 메타버스 산업 생태계를 구축하는 여러 시장 플레이어들 가운데 상대적으로 많지 않은 프로그래밍 엔진 영역에 위치하고 있다는 점인데요. 예를 들어 아바타를 전문적으로 하는 영역에 있는 시장 플레이어들은 많지만 메타버스 공간 자체를 만드는 3D 엔진 회사는 많지 않다는 것이죠.    B2C·B2B 수익모델…크리에이터들도 NFT로 수익 기대 매출은 지난 2020년 공개된 것이 8억원대인데요. 지난해 매출은 3~4배 정도 더 증가했다고 전해집니다. 올해도 큰 폭의 매출 성장을 보일 것으로 전망되고요. 현재는 영업손실을 보고 있습니다. 하지만 이는 업력이 얼마 되지 않은 스타트업이라는 점을 감안해야 합니다.구체적으로 뭘로 돈을 벌까요? 전체 매출의 약 60%가 B2C(기업과 소비자 간 거래) 영역에서, 40%는 B2B(기업 간 거래) 영역에서 나오고 있다고 합니다. B2B는 삼성드림클래스·삼성청년소프트웨어아카데미(SSAFY)·교육청 등에 SW 교육 프로그램 제공을 통해 얻는 수익입니다. 향후 위즈라이브·레드브릭 클래스 등 현재 레드브릭이 운영하고 있는 교육 사업을 솔루션 형태로 다른 B2B 파트너들이 쓸 수 있도록 제공하고 수익을 창출할 예정입니다. 레드브릭의 수익모델은 사실 회사의 수익모델만 봐선 안 되는데요. 크리에이터를 양성하며 ‘크리에이터 이코노미’를 만들어나가려는 목표를 갖고 있기 때문이죠. 크리에이터들의 수익구조 형성에 필수 기반이 될 마켓플레이스를 비롯해 아바타 시스템·랜드 시스템 등을 도입해 레드브릭 유니버스를 구축하려 합니다. 이에 올해부턴 3D 월드맵 창작 공모전 ‘2022 레드브릭 월드 NFT(대체불가능토큰) 챌린지’를 시작하기도 했는데요. 우수작으로 선정된 작품을 NFT로 발행할 수 있는 기회를 주기 위해서입니다.   레드브릭의 미션? 미션은 ‘우리는 용감한 크리에이터들을 위한 새로운 기회의 땅을 만든다’입니다. ‘기회의 땅’이 사라진 오프라인 세계에서 디지털·메타버스 등 새로운 시대를 맞이한 크리에이터들이 자유롭게 꿈을 펼칠 수 있도록 크리에이터 이코노미 생태계를 주도할 ‘새로운 기회의 땅’을 만들어 간다는 목표입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카이스트가 분석한 효율적 ‘대전시 바이오헬스 산업전환’ 방법은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080083</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080083</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 07:16:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대전광역시에 산재한 바이오헬스 산업을 효율적으로 전환하기 위한 방법을 진단한 학술 보고서가 나왔다.한국과학기술원(KAIST·카이스트)은 대전시 바이오헬스 산업전환을 위한 공동연구 보고서를 8일 공개했다. 연구 결과는 ‘대전시 바이오헬스 산업 전환 분석 연구 보고서: AI/빅데이터를 중심으로’란 이름으로 정리됐다. 카이스트를 비롯해 대전과학산업진흥원(DISTEP)·유럽연합집행위원회 합동연구센터(EC JRC)가 참여해 공동으로 연구한 결과가 담겼다. 전문은 카이스트 한국4차산업혁명센터 홈페이지와 대전과학산업진흥원 홈페이지에서 확인할 수 있다. 영문 보고서는 4월 중 발간된다.연구진은 해당 보고서를 통해 대전시 바이오헬스 산업 고유의 특징과 현황, 현장의 필요를 구체적으로 분석했다. 이를 통해 △첨단기술을 접목한 바이오헬스 산업전환을 견인할 수 있는 지방정부 주도의 바이오헬스 산업전환 생태계 조성 △협력·소통 창구 마련을 기반으로 기업지원 생태계 조성 및 육성발전 지원 체계 구축 등의 정책을 제언했다.연구진은 보고서를 통해 “현재 지역 차원의 정책적 지원에는 전주기적 지원보다 단발적 지원(주로 단순 예산 및 글로벌 기술 수출을 위한 부스·전시 참여비 일부 지원)에 미치고 있다”며 “전주기 단계에서 산업체 자체적으로 해결이 어려운 사항 혹은 지방정부 차원에서 중장기적으로 지원이 필요한 부분에 대한 사전 분석을 기반으로 실효성 있는 정책 수립 필요하다”고 설명했다.카이스트 한국4차산업혁명정책센터(KPC4IR)와 대전과학산업진흥원은 지난 2021년 5월 17일 실질적 공동연구 수행을 위한 업무협약을 체결한 바 있다. 양 기관은 업무협약 체결 후 대전시 바이오헬스 산업의 현황 데이터 및 선행연구를 분석했다. 또 산·학·연·병 주요 이해관계자의 인터뷰를 기반으로 현장의 목소리를 반영했다.김소영 카이스트 한국4차산업혁명정책센터장은 “보고서는 국내 과학산업혁신 정책 연구 중 글로벌과 로컬을 잇는 최초의 글로컬 정책 연구로 의의가 있다”며 “무엇보다 대전시 바이오헬스산업의 디지털 전환을 위한 청사진 구축에 기여하는 핵심적 정책 제안이 담겨있다”고 강조했다.연구엔 EC JRC에서 개발한 산업전환(POINT Review) 방법론이 적용됐다. 그에 따른 자문 및 검토를 통해 글로컬(glocal) 연구가 진행됐다. 산업전환 방법론은 개별국가 및 지역이 산업 전환을 위한 과제 및 기회를 도출할 때 활용된다. ‘혁신·전환이 필요한 산업 세부 분야 선정→산업 현황 분석→혁신·전환의 목표 설정→목표달성을 위한 도전과제 도출 및 정책 제언’ 순서로 구성된다. 해당 방법론을 활용해 그리스(재생에너지·배터리·농업 분야의 전환)와 불가리아(ICT 및 메카트로닉스의 디지털화 전환) 등의 산업혁신을 분석한 보고서가 출간된 바 있다.카이스트 측은 이번 연구에 대해 “대전시 출연기관인 지역 자치 기관과의 신규 연구 협력뿐만 아니라 글로벌 연구기관인 유럽의 EC JRC와 함께 연계해 이룩한 최초의 `글로컬(glocal)' 정책 연구로서 큰 의의가 있다”며 “대전시 바이오헬스 산업 고유의 특징과 현황, 현장의 필요를 구체적으로 담아냈다”고 전했다.EC JRC는 유럽연합(EU)의 법안 및 결정사항 이행, 각종 조약 업무를 관리하는 유럽연합집행위원회(European Commission)의 과학·지식 서비스 연구 조직이다. EU 27개국을 대표해 독립적인 과학적 조언과 EU 과학기술정책에 대한 전문적인 조언을 제공하고 있다, 전 세계 200여개 연구기관·대학·국제기구 등과 관련 연구 및 정책 개발 협약을 체결한 상태다.고영주 DISTEP　원장은 “대전시에서 지역의 바이오산업을 육성해 글로벌 허브로 도약하기 위한 정책과 지원을 다양하게 진행하고 있다”며 “최근 대전 바이오창업원 설립도 추진하고 있는데 이번 보고서의 주요 정책내용이 많이 도움이 될 것으로 생각한다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에픽게임즈·레고, '가족 친화적인' 어린이용 메타버스 구축한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080008</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 01:07:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘포트나이트’ 개발사 에픽게임즈와 글로벌 완구 회사 레고가 어린이들을 위한 메타버스를 구축한다.  7일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 양사는 가족 친화적인 가상 세계를 구축해 “아이들과 가족들이 안전하고 재미있게 즐길 수 있는 메타버스의 미래를 설계하겠다”고 밝혔다. 양사는 모든 연령대의 이용자들이 즐길 수 있는 디지털 경험을 구축하기 위해 세 가지 원칙을 제시했다. ▲ 안전과 복지를 최우선으로 삼아 아이들의 놀 권리 보장 ▲ 어린이의 사생활 보호 ▲ 아이와 성인 모두 자신의 디지털 경험을 제어할 수 있는 툴 제공이다.포트나이트는 대표적인 게임 기반의 메타버스로 꼽힌다. 레고는 샌드박스 게임 ‘레고월드’와 ‘레고 스타워즈’와 같은 라이선스 콘솔 게임을 출시하며 이미 가상 세계에 발을 들였다. 닐스 크리스티안센 레고 그룹 최고경영자(CEO)는 “아이들은 디지털·현실 세계에서의 놀이를 즐기고 둘 사이를 자유롭게 이동해 디지털 경험을 통해 창의성, 협업 능력, 소통력 등의 기량을 개발할 수 있다”며 “우리가 수 세대에 걸쳐 어린이가 안전하게 놀 수 있도록 노력해왔듯이 디지털 공간에서도 안전한 놀이를 제공할 것”이라고 말했다. 팀 스위니 에픽게임즈 CEO는 “레고 그룹은 한 세기 동안 창조적인 놀이를 제공해 어린이와 어른들의 상상력을 사로잡았다”며 “레고와 함께 어린이와 가족들을 위한 공간을 메타버스에 구축할 수 있게 되어 기쁘다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[블리자드, QA 직원 1100명 정규직 전환한다…"노조 결성과는 무관"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080005</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 01:07:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 대형 게임회사 액티비전 블리자드(이하 블리자드)가 퍼블리싱과 사업부의 모든 비정규직 QA(품질향상) 직원을 정규직으로 전환한다고 발표했다. 7일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 이번 조치로 약 1100명의 직원은 4월 17일부로 최저 시급이 20달러 오른다. 또 정규직 전환에 따라 상여금을 비롯한 다양한 혜택을 받을 수 있게 된다. 블리자드는 이번 결정으로 인해 정규직 직원 수가 25% 늘어났으며 자사의 개발 자원을 강화하는 기회가 될 것이라고 밝혔다. 블리자드는 지난해 퍼블리싱 스튜디오의 계약직·임시직 직원 약 500명도 정규직으로 전환한 바 있다. &lt;엔가젯&gt;은 이번 조치가 ‘콜 오브 듀티’ 운영을 맡아온 ‘레이븐 소프트웨어’의 QA 직원들이 노조 결성을 추진하자 이뤄진 대응책으로 분석했다. 지난해 12월 일부 블리자드 직원들은 레이븐 QA 계약직 직원이 해고되자 이에 대한 시위로 파업에 돌입했다. 나아가 지난 1월 블리자드 측에 노동조합 승인을 촉구하며 파업을 종료했다. 그러나 블리자드는 주어진 기한까지 노조 승인을 하지 않고 일부 임원들은 노조 결성을 막기 위해 직원들 설득에 나서기도 했다. 블리자드의 만류에도 불구하고 레이븐 소프트웨어는 '미국 노동 관계 위원회'(NLRB)를 통해 노조 설립 투표를 진행한다는 입장이다. 설립될 경우 북미 지역 최초의 AAA급 게임 회사 노조가 된다. 한편 익명의 블리자드 관계자는 &lt;블룸버그&gt;에 "국가노동관계법(NLRA)에 따라 레이븐 소프트웨어 직원들에게는 임금 인상이 적용되지 않는다"며 "이번 조치는 레이븐 소트웨어의 노조 결성 여부와 무관하다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[벨라루스 해커 단체, 페이스북서 ‘우크라이나 항복’ 가짜 영상 확산시켜]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080004</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 01:07:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[벨라루스와 연계된 해킹 단체가 우크라이나 군 관계자의 페이스북 계정을 해킹해 자국 군에 항복을 촉구하는 동영상을 올린 것으로 밝혀졌다.7일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 페이스북 운영사인 메타는 새로운 보안 보고서에서 벨라루스 정부와 연계된 것으로 알려진 ‘고스트라이터(Ghostwriter)’라는 해킹 단체가 이 공격을 주도했다고 주장했다. 고스트라이터는 먼저 소셜미디어(SNS) 이용자의 이메일을 해킹한 뒤 SNS 계정 접근권을 얻어 허위 정보를 올리는 수법을 사용한다. 특히 과거에는 북대서양조약기구(NATO)에 대해 비판적인 콘텐츠를 확산시킨 것으로 알려졌다. 메타는 러시아의 우크라이나 침공에 대응해 지난 2월 진행한 보안 업데이트에서 이 해킹 캠페인을 인지했다고 말했다. 그 이후에도 이 단체는 수십 개의 우크라이나 군인과 유명 인사의 계정에 추가로 해킹을 시도했으나 그중 일부만 성공했다. 해킹을 당한 계정에는 우크라이나 군의 ‘가짜 항복’ 영상이 업로드됐지만 메타는 이 콘텐츠가 더 이상 공유되지 않도록 차단하는 초지를 내렸다고 말했다. 앞서 친러시아 해커로 추정되는 조직이 우크라이나 국영 방송인 ‘우크라이나 24’의 시스템을 해킹해 볼로드미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 러시아군에 대한 저항을 중단하라고 촉구하는 가짜뉴스가 자막 뉴스로 방송되기도 했다. 전문가들은 러시아 해커들이 언론에 대한 우크라이나 국민의 신뢰를 떨어트리기 위해 이러한 공격을 자행하는 것이라고 분석한다. 이 밖에도 메타는 러시아의 우크라이나 침공과 관련된 온라인 사기도 증가하고 있다고 말했다. 일부 이용자는 게임 영상을 스트리밍 하거나 다른 이용자들의 우크라이나 관련 영상을 공유하며 마치 우크라이나 현지 상황을 실시간으로 전하는 것처럼 보이도록 했다. 또 우크라이나 전쟁 발발 이후 인터넷 자유와 정보 접근권에 대한 위협이 급증했다고 밝혔다. 지난 1월부터 3월 사이에는 타인의 계정을 해킹해 허위 정보를 확산시키거나 특정 견해를 가진 사람들의 주장을 묵살시키는 사이버 공격이 증가했다고 말했다. 닉 클레그 메타 글로벌 이슈 총괄자는 자사가 특히 올해 1분기에 국영 언론 매체의 선전 선동과 사이버 첩보 문제를 해결하기 위해 노력을 기울였다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['모바일·무인 세탁' 런드리고가 동네 세탁소와 상생하는 법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080001</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 01:07:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모바일과 무인 세탁 서비스로 무장한 런드리고는 오프라인 동네 세탁소들과 대립하지 않고 상생하는 방안으로 '스마트화 지원'을 택했다.㈜의식주컴퍼니가 기존에 운영하는 모바일 세탁 서비스는 스마트폰 앱으로 세탁 신청을 한 후 집 앞에 빨랫감을 내놓으면 수거해 세탁한 후 다시 집 앞으로 하루 만에 배달해주는 방식이다. 동네 세탁소에 빨랫감을 맡기거나 찾을 시간을 내기 어렵거나 비대면 방식을 선호하는 소비자들이 타깃이다.회사가 최근 인수하기로 결정한 펭귄하우스는 무인 세탁소가 핵심 비즈니스 모델(BM)이다. 수도권에 60여개의 무인 세탁소를 운영 중이다. 동전을 넣고 세탁하는 코인 세탁 시스템이다. 드라이크리닝이 필요한 옷은 맡기고 세탁된 옷을 무인 세탁소에서 찾아가는 시스템도 갖췄다. 모두 사람과의 대면이 필요없는 비대면으로 이뤄진다. ㈜의식주컴퍼니는 브랜드명도 펭귄하우스에서 '런드리24'로 변경한다. 자회사인 ㈜의식주테크랩이 운영을 맡는다.㈜의식주컴퍼니는 이번 인수로 기존의 모바일 앱 기반의 세탁 서비스와 오프라인 무인 세탁 서비스를 모두 갖추게 됐다. 이 두 모델은 모두 기존 오프라인 기반의 동네 세탁소와의 경쟁이 불가피하다. 동네 세탁소들은 점주나 직원이 상주하며 직접 고객들의 빨랫감을 받아 세탁하거나 드라이크리닝을 한다. 고객이 다시 옷을 찾으러 오면 세탁된 옷을 건네주는 대면 방식이 기본이다. 특히 기존 오프라인 세탁소의 운영자는 고령자들이 많다. 수십년간 오프라인 세탁소를 운영했거나 직장 은퇴 후 세탁 기술을 배워 세탁소를 차린 경우가 대부분이다.이러한 가운데 런드리고와 런드리24와 같은 모바일·무인 기반의 세탁 서비스가 확대되는 것을 기존 세탁소들은 경계할 수밖에 없다. 특히 모바일과 비대면 서비스에 더 익숙한 젊은 고객들이 새로운 세탁 서비스로 대거 이동할 가능성이 높기 때문이다. 기존 산업에 정보통신기술(ICT)을 입혀 새롭게 진출하는 서비스와 기존 산업간의 경쟁 및 충돌이 일어날 수 있는 상황이다. 이에 ㈜의식주컴퍼니는 기존 오프라인 세탁소들을 지원하며 상생하는 방안을 추진할 계획이다.우선 오프라인 세탁소가 영업이 불가능한 야간이나 휴일에도 손님을 받을 수 있도록 무인 시스템을 원가에 제공하는 방법이 있다. 주간이나 평일에는 기존처럼 직원이 상주하며 영업을 하고 야간이나 휴일에는 무인 시스템을 적용해 매출을 늘릴 수 있도록 지원한다. 회사는 이 서비스를 LaaS (Laundry as a Service)로 명명했다. 물론 기존 오프라인 세탁소를 완전 무인 기반으로 전환하는 것도 가능하다. ㈜의식주컴퍼니는 런드리24의 브랜드 리뉴얼과 공식 출시를 기념해 4월말까지 신규 사업자에게 6개월간 월세를 지원한다. 세탁소 점주를 대상으로 최대 2000만원 무인 시스템 도입 할인 혜택도 제공한다.㈜의식주컴퍼니 관계자는 "런드리24는 기본적으로 파트너를 모집하는 방식으로 늘려갈 계획"이라며 "무인 세탁 시스템이 필요한 청년주택, 쉐어하우스, 오피스텔을 비롯해 공유오피스, 공장, 병원 등 사업장에도 확장하는 것이 목표"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일양약품, ‘요시케어’ 생동 임상 1상 승인…과민성방광약 경쟁력 확보 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070229</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070229</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 10:16:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일양약품이 과민성방광 치료제 ‘요시케어(성분명 솔리페나신숙신산염)’가 오리지널 의약품인 아스텔라스제약의 ‘베시케어’와 효능이 같은지를 시험하는 절차에 돌입한 것으로 확인됐다. 7일 식품의약품안전처(식약처)·일양약품 등에 따르면 요시케어정 10밀리그램(mg)과 베시케어정 10mg의 생물학적 동등성평가를 위한 임상 1상이 승인됐다. 베시케어의 복제약(제네릭 의약품)인 요시케어는 절박성 뇨실금·빈뇨·요절박과 같은 과민성방광 증상의 치료에 사용된다.이번 임상 1상은 건강한 성인 시험대상자에서의 공개·무작위배정·2군·2기·공복·단회·경구·교차 시험 등으로 진행된다. 임상은 의료법인 석경의료재단 센트럴병원에서 실시한다.일본 제약사 아스텔라스가 개발한 베시케어는 국내에서만 매출 250억원(2016년 기준)을 올린 블록버스터급 의약품이다. 국내에선 한국아스텔라스제약이 공급하고 있다.베시케어에 대한 특허가 지난 2017년 7월 만료되면서 다양한 복제약이 등장했다. 일양약품의 요시케어도 이 중 하나다.일양약품은 2015년 1월 요시케어정 5mg·10mg을 전문의약품으로 허가받았다. 생산은 위더스제약 안성 제1공장에서 이뤄지고 있다. 식약처가 공개한 자료에 따르면 요시케어정 5mg의 생산실적은 △2017년 12억8400만원 △2018년 7억2300만원 △2019년 7억1800만원을 기록했다. 요시케어정 10mg의 경우 △2017년 1억7700만원 △2018년 5800만원 △2019년 1억1700만원 △2020년 1억1700만원으로 나타났다.일양약품이 요시케어정 10mg과 베시케어 10mg의 생물학적 동등성평가에 나선 이유는 갈수록 치열해지는 과민성방광 치료제 시장 동향이 반영된 것으로 풀이된다. 생물학적 동등성 시험은 오리지널 의약품과 화학식이 동일한 복제약이 생물학적으로 동등한지 확인하기 위해 시행된다. 사람에게 투여, 복제약이 오리지널 약품과 동등한 약효를 나타내는지를 통계학적 방법으로 증명하는 게 주된 목적이다.베시케어는 특허 만료 이후에도 높은 점유율을 기록하고 있다. 의약품 시장조사기관 유비스트에 따르면 베시케어의 지난해 원외처방액은 137억원으로 나타났다. 70개가 넘는 복제약이 존재하지만 오리지널에 대한 선호도가 높게 유지된 영향이다.여기에 한국아스텔라스제약이 지난 3월부터 베시케어정의 약가(급여 상한금액)를 533원에서 516원으로 자진 인하하면서 복제약의 입지는 더욱 줄어들고 있다. 동일성분·함량·제형 78개 품목 중 베시케어정 5mg보다 금액이 낮은 제품은 2개에 불과하다.일양약품은 이 같은 과민성방광 복제약 시장 위축에 대응해 생물학적 동등성평가에 나선 것으로 보인다. 요시케어정이 베시케어정과 효능이 동일하다고 증명되면 제품 경쟁력 상승을 이룰 수 있다. 회사가 오리지널 의약품에 대한 선호도가 높은 현재 시장 분위기를 고려, 판매에 유리하게 작용할 수 있는 데이터 확보에 나선 것으로 풀이된다.요시케어정의 권장용량은 5mg 1일 1회 투여다. 필요한 경우 1일 1회 최대 10mg까지 증량할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[KT 콘텐츠 볼륨업]③계열사 시너지, 밀리의서재 IPO로 이어질까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070178</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070178</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 08:19:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 3월 'KT스튜디오지니' 출범을 알리며 콘텐츠 시장에 출사표를 던진 KT가 대대적인 변화를 예고했습니다. OTT 플랫폼 '시즌' 출범, KT스튜디오 지니 중심의 수직계열화, HCN·밀리의서재·미디어지니 인수 등 KT그룹은 콘텐츠 중심의 미디어 사업을 강화하고 있습니다. 올해부터 오리지널 콘텐츠를 확대하는 KT그룹의 미디어 사업 전략을 들여다 봤습니다. &lt;편집자주&gt; KT그룹이 콘텐츠사업의 중심축을 KT스튜디오지니로 옮기면서, 계열사가 가진 서비스 노하우를 바탕으로 시너지 효과를 노리고 있다. 내부적으로 KT그룹이 보유한 인프라를 활용해 차별성을 가져간다는 계획이다. 7일 진행된 'KT그룹 미디어데이'에서 윤용필 스카이TV 대표는 ENA 브랜드 출범을 알리며 "ENA는 후발사업자이자 언더독인데 방대한 콘텐츠에 비해 이를 알리는 부분이 부족하다"며 "그룹사가 가진 서비스 노하우를 바탕으로 다양한 프로모션을 결합한다면 경쟁 사업자들의 위치까지 도달할 수 있을 것"이라고 말했다.   윤용필 대표가 언급한 '프로모션'은 KT그룹이 보유한 계열사와의 시너지 효과를 의미한다. KT그룹은 유무선 통신사업을 통해 대규모 가입자를 보유하고 있다. 과학기술정보통신부 등에 따르면 지난 2월 기준 KT의 5G 가입자 수는 676만7597명으로 집계됐다. 이동통신이나 인터넷(IP)TV를 활용한 마케팅을 기대할 수 있는 대목이다.여기에 경기도 수원시를 연고로 한 프로야구단 'kt 위즈'와의 프로모션이나 '케이뱅크'를 활용한 연계 금융상품도 마케팅 수단으로 활용 가능하다. 이는 비단 KT스튜디오지니의 오리지널 콘텐츠나 ENA에 국한되는 것이 아닌 콘텐츠와 플랫폼 전 사업 부문에서 거둘 수 있는 시너지 효과다. 이런 관점에서 지난해 인수한 오디오북 업체 '밀리의서재'는 KT그룹 내 콘텐츠 사업의 중추로 발돋움할 전망이다. 밀리의서재는 국내 오디오북 업체 중 1위 사업자로 방대한 원천 IP를 보유하고 있다. '스토리위즈'와 함께 오리지널 콘텐츠 제작에 활용할 IP를 다수 보유한 만큼 KT스튜디오지니나 ENA와의 유기적인 협업이 예상된다.    콘텐츠사업 부문에서 시너지 효과를 얻게 되면 밀리의서재에 대한 경쟁력도 제고될 전망이다. 밀리의서재는 2018년 16억원대 매출을 올린 이후 지난해 기준(감사보고서) 약 289억원으로 매출 부분만 놓고 봤을 때 3년 만에 18배 성장을 기록했지만 100억원대 영업손실이 이어지고 있다. 콘텐츠 사업부문과의 연계성을 찾고, 기업가치를 제고해 IPO까지 도달할 경우 밀리의서재의 기업가치는 극대화될 전망이다.특히 KT가 지난달 31일 주주총회를 통해 '지주형 회사 전환' 의사가 있음을 밝혔던 만큼, 콘텐츠 사업 재편 속도에 따라 밀리의서재 IPO도 탄력을 받을 전망이다. 강국현 KT Customer부문장(사장)은 "콘텐츠와 미디어 채널 강화를 통해 밸류체인을 강화할 계획"이라며 "콘텐츠와 미디어 부문에 속한 모든 그룹사들이 함께 성장하면 2025년까지 미디어 사업 매출 5조원을 만들 수 있는데, 멀티플을 적용한 밸류에이션이 10조원에 달할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG엔솔, 수익성 악화…’인플레∙리콜∙전쟁’ 삼중고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070172</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070172</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 08:19:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 인플레이션 영향으로 니켈, 리튬, 코발트 등 배터리 핵심 원재료 가격이 오르며 LG에너지솔루션이 올 1분기 전년 동기 대비 저조한 영업실적을 기록했다. 여기에 GM(제너럴모터스)과 합의한 리콜 제품을 생산하느라 매출액도 소폭 증가하는데 그쳤다.7일 LG에너지솔루션은 올 1분기 매출액 4조3423억원, 영업이익 2589억원을 기록했다고 밝혔다. 매출액은 전년 동기 대비 2.1% 소폭 증가했으나, 영업이익은 24.1%나 감소했다. 수익성 악화 원인으로는 원재료 가격 인상이 꼽힌다. 배터리 핵심 원재료인 니켈 가격은 올 3월 3만7000달러를 기록하며 1년 전 1만6460달러보다 130%나 올랐다. 세계 각국이 코로나19 회복 국면에서 시장에 유동성을 대량으로 공급한 상황에서, 최근 러시아의 우크라이나 침공 사태까지 더해져 가격이 급등했다. 업계 관계자는 “지난해 4분기부터 인플레이션이 시작해 올 1분기까지 이어지고 있다”며 “니켈, 코발트, 망간, 알루미늄 등 모든 원재료 가격이 올랐다”고 했다. 러시아의 우크라이나 침공으로 유럽 수요가 줄어든 것도 영향을 미쳤다. LG에너지솔루션의 매출 비중이 높은 유럽은 현재 전쟁 발발 이후 공급망 및 물류 시스템 문제를 겪고 있다. 이 때문에 지난 2월 독일의 완성차 업체 폭스바겐은 일부 전기차 공장 가동을 중단하기도 했다. 매출이 예상보다 많이 늘지 못한 이유는 리콜 때문이다. GM과 현대차에 공급했던 배터리 화재 문제로 대규모 리콜을 결정한 LG에너지솔루션은 현재 GM차량 14만3000대, 현대차 차량 8만1700대의 리콜 제품을 생산하고 있다. 리콜 제품을 생산하기 위해 라인은 가동되지만 매출로 잡히지 않는 탓에 매출이 크게 증가하지 못했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>