<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Feb 2023 18:23:03 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['구현모 사퇴'에 차기 CEO 후보자에 쏠리는 눈…KT 잘 아는 ICT 전문가는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230020</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구현모 KT 대표가 23일 차기 최고경영자(CEO) 경선에서 사퇴하면서 다른 후보자 중 누가 KT를 이끌 적임자일지에 대해 관심이 쏠린다.KT가 이달 10일부터 20일 오후 1시까지 진행한 차기 CEO 공개모집 결과 후보자는 사내 16명, 사외 18명 등 총 34명이었다. 구 대표가 사퇴하면서 후보자는 33명으로 줄었다.우선 현재 KT에 몸 담고 있는 후보자들 중 사장급은 윤경림 그룹Transformation부문장, 강국현 Customer부문장, 박종욱 경영기획부문장 등 3명이다. 윤 부문장은 KT그룹의 지속성장 기반을 강화하는 역할을 맡고 있다. 주로 △그룹 계열사간 시너지 강화 △국내·외 그룹사 육성 △전략적 투자 △제휴 추진 등을 담당한다. 그는 CJ헬로비전(현재 LG헬로비전)에서 경영지원총괄 부사장을 맡은 후 KT로 옮겨 미래융합사업추진실장과 글로벌사업부문장 등을 담당했다. 2019년에는 현대자동차로 옮겨 TaaS 사업부장을 맡으며 모빌리티 사업을 진두지휘했다. 2021년 KT로 복귀하면서 그룹Transformation부문장을 맡았다. 미디어와 모빌리티 분야에서 풍부한 경험을 쌓은 것이 강점으로 꼽힌다. 구 대표를 비롯한 KT의 일부 고위 임원들이 황창규 회장 시절 이른바 '상품권 깡' 방식으로 국회의원들을 후원한 혐의를 받고 있지만 윤 부문장은 이런 혐의에서 자유롭다.강 부문장은 유·무선통신에서 다양한 경험과 전문성을 축적한 마케팅 전문가다. KT에서 마케팅부문장을 맡았던 그는 2017년에는 KT의 위성방송 계열사 KT스카이라이프로 옮겨 운영총괄에 이어 대표이사까지 역임했다. 2020년 KT로 복귀해 Customer부문장을 맡고 있다.박 부문장은 KT에서 핵심 업무를 두루 거친 30년 경력의 전략통으로 꼽힌다. 그는 KT에서 IT전략본부장을 비롯해 경영기획부문 전략기획실장, 경영기획부문장 등을 역임했다. 현재는 경영기획부문장과 안전보건총괄 대표를 맡고 있다.KT에 재직중인 부사장급 인사 중에서는 △박병삼 윤리경영실장 △서창석 네트워크부문장 △송재호 AI/DX융합사업부문장 △신수정 Enterprise부문장 △신현옥 경영지원부문장 △안상돈 법무실장 △우정민 IT부문장 등 7명이 후보자다. KT 그룹사의 후보자는 △김철수 KT스카이라이프 사장 △윤동식 KT클라우드 사장 △정기호 KT알파 사장 △최원석 BC카드 사장 △홍기섭 HCN 사장 등 5명이다.사외 지원자 18명 중 KT 출신은 △권은희 전 KT네트웍스 비즈부문장 △김기열 전 KTF 부사장 △김진홍 전 KT스카이라이프 경영본부장 △남규택 전 KT 마케팅부문장 △박윤영 전 KT 기업부문장 △박헌용 전 KT그룹 희망나눔재단 이사장 △송정희 전 KT 부사장 △윤종록 전 미래창조과학부 차관 △임헌문 전 KT 사장 △최두환 전 포스코ICT 사장 △한훈 전 KT 경영기획부문장 등 11명이다. 이들은 과거 KT에 몸 담았지만 상당 기간 회사를 떠나 있어 그간 변화한 정보통신기술(ICT) 업계와 KT에 대한 이해력이 현직에 비해 부족한 점이 약점으로 꼽힌다.사외 지원자 중 △김성태 현 대통령직속 디지털플랫폼정부위원회 자문위원 △김종훈 전 외교통산부 통상교섭본부장 △김창훈 현 한양대 겸임교수 △박종진 현 IHQ 부회장 △윤진식 전 산업자원부 장관 △최방섭 전 삼성전자 부사장 △홍성란 산업은행 윤리준법부 자금세탁방지 전문위원 등 7명은 KT 출신이 아니다. 이 중 최방섭 전 삼성전자 부사장을 제외한 나머지 6명은 ICT 업계 출신으로도 보기 어렵다.업계 관계자는 "구 대표가 추진하던 것 중 잘 된 것은 잘 발전시키고 부족했던 부분은 개선할 수 있는 전문가가 필요하다"며 "특히 현재 KT와 ICT 업계의 흐름을 잘 이해하고 있는 전문가가 차기 CEO로 와야 KT가 흔들리지 않고 사업을 이어갈 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG이노텍, 22년 최대실적 냈지만 '재고자산 평가손실' 74% 늘었다…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230017</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 LG이노텍의 재고자산이 역대 최대를 기록한 가운데, 재고자산 평가손실이 평년 대비 크게 늘어난 것으로 나타났다.23일 LG이노텍의 사업보고서에 따르면 2022년 연결기준 회사의 연간 재고자산 평가손실은 905억원이다. 전년(520억원) 대비 74.0% 늘어난 규모다.재고자산이란 기업의 상품이나 제품 등 재고조사를 통해 확인할 수 있는 자산을 말한다. 재고자산 평가손실은 기말에 재고자산을 저가기준으로 평가하면서 나타나는 항목을 말한다. 재고자산의 가격이 하락했을 때 그 하락된 가격으로 평가하는 방식이다.LG이노텍은 지난해 연간 기준 매출 19조5894억원, 영업이익 1조2718억원을 기록했다. 전년 대비 각각 31.07%, 0.6% 늘었으며, 2019년 이후 4년 연속 최대 실적을 경신했다.매출 확대와 함께 LG이노텍의 지난해 말 재고자산도 늘었다. LG이노텍의 지난해 말 재고자산은 1조9788억원으로 전년(1조3920억원) 대비 42.2% 늘었다. 일반적으로 기업 회계에서 재고자산이 과도하게 많으면 운전자본이 증가해 좋지 않다고 판단한다. 운전자본은 기업의 운영에 꼭 필요한 돈이지만 지나치게 늘면, 자금이 묶이면서 현금흐름과 수익성에 부정적인 영향을 미치게된다.다만 LG이노텍의 경우 애플의 아이폰의 출시 시기에 맞춰 제품을 납품하기 위해 더 많은 재고를 쌓아둔다. LG이노텍은 통상적으로 3분기까지 재고자산을 쌓아놓고, 4분기 애플의 신제품이 생산될 때 재고를 소진하는 형태로 운영한다. LG이노텍의 2022년 3분기 재고자산은 2조3485억원이었으며, 4분기에 3700억원 가량 재고자산을 낮췄다.실제로 LG이노텍의 재고자산 회전율도 3분기 8.0회에서 4분기 10.2회로 늘었다. 재고자산 회전율은 재고가 얼마나 빨리 소진되는지를 알 수 있는 활동성 지표로, 회전율이 높을수록 재고가 매출로 환원되는 속도가 빠르다는 것을 의미한다.  문제는 재고자산 평가손실이다. LG이노텍의 재고자산 평가손실은 2020년 68억원에서 2021년 519억원으로 8배가량 늘었다. 이어 2022년에는 이보다 74% 증가한 905억원을 기록했다.특히 2022년 재고자산 평가손실은 4분기에 집중적으로 늘었다. 추이를 살펴보면 3분기까지 126억원이었던 재고자산 평가손실이 4분기 905억원으로 늘었다. 즉 4분기에만 재고자산 평가손실이 779억원이 발생했단 의미다.LG이노텍은 재고자산 평가손실을 매출원가에 반영한다. 매출원가에 반영된 평가손실은 일시적으로 기업의 수익성을 악화시킬 수 있다.LG이노텍은 사업보고서에서 주요 제품의 가격변동 원인을 △각 제품군 사양 변동에 따른 가격 변동 △고객사의 판가 인하 요구 △시장경쟁의 심화 △환율 변동 △모델 믹스(Mix) 등으로 설명하고 있다.LG이노텍의 재고자산 평가손실이 4분기 급증한 이유에는 원달러 환율의 하락이 작용했을 것으로 분석된다. 실제로 이베스트투자증권은 지난해 LG이노텍은 4분기 원달러 환율 변동으로 인한 매출·매입 단가의 차이가 발생했고, 실적 하락에 영향을 줬다고 분석했다. LG이노텍의 4분기 매출과 영업이익은 각각 6조5477억원, 영업이익 1700억원으로, 전년 동기 대비 매출은 14.4% 늘었지만, 영업이익은 60.4% 감소했다.이와 함께 주요 고객사인 애플의 영향일 가능성도 있다. 만약 애플이 판가 인하를 요구했다면 LG이노텍의 재고자산 평가손실에 큰 영향을 미쳤을 수 있다. 지난해 LG이노텍의 전체 매출에서 애플이 차지하는 비중은 79.7%(15조2112억원)이다. LG이노텍은 사업보고서에서 “회사의 신용위험은 개별고객(주요고객A)에 대한 유의적인 집중이 존재한다”고 설명하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[보령바이오파마, 동원그룹 품에 안기나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230016</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[백신기업 보령바이오파마 인수 우선협상자로 동원산업이 선정됐다. 동원산업은 23일 보령바이오파마 최대주주인 보령파트너스와 양해각서를 체결했다고 공시했다. 보령파트너스는 보령바이오파마 지분의 69.29%를 보유 중이다. 동원산업은 향후 보령바이오파마에 대해 단독으로 실사를 진행할 예정이며 그 결과에 따라 배타적 우선협상권을 부여받기로 했다.동원 그룹은 바이오산업을 영위한 이력이 없다. 이와 관련, 보령바이오파마는 상대적으로 탄탄한 제약바이오 기업으로 꼽혀 동원 그룹의 눈에 들어왔을 것으로 분석된다. 보령바이오파마의 장점은 독감 백신 등 제약바이오 분야 중에서도 상대적으로 안정된 제품군을 갖추고 있다는 점이다. 완제 백신 제품을 갖고 있는 국내에 몇 안되는 기업이다. 제대혈 보관 사업과 유전체검사 사업도 갖고 있다. 보령바이오파마의 2021년 한 해 연결 기준 매출액은 1391억원, 영업이익은 198억원이었다. 동원산업의 실사는 큰 무리 없이 진행될 것으로 전망된다. 보령바이오파마는 작년 말 백신 재고 처리 문제가 불거질 가능성이 있었지만, 회사 측에서 미리 재고 자산 처리를 완료한 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[오유경 식약처장이 그리는 식의약산업 발전 청사진…실현 가능성은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230013</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[식품의약품안전처(식약처)가 규제혁신과 식의약산업 발전 활성화를 위한 방안으로 규제혁신 2.0, GPS(Global leadership, Partner, Supporter) 정책, 브릿지(bridge, 다리) 프로젝트 등 공격적인 전략을 내세웠다. 업계는 식약처가 추진하는 정책이 실현되려면 많은 예산과 인력이 추가 투입되어야 할 것으로 보고 있다.오유경 식약처장은 23일 서울 종로구에 위치한 한 음식점에서 기자간담회를 개최, 식의약산업 규제혁신 로드맵을 발표했다. 식약처 규제혁신 로드맵은 ‘기업이 가고자 하는 길을 미리 닦아 놓고 글로벌에서 선제적으로 규범을 만들겠다’는 목표가 중심축이다. 오 처장은 “앞으로 미래 신산업이 발전할텐데, 제품이 만들어진 다음에 길을 어떻게 만들어야지 고민하면 우리는 경쟁력이없다”고 지적했다. 이를 해결하기 위해 제품 개발 초기 단계부터 식약처가 길을 만들고 제품이 완성될 즈음 이미 길닦기를 완료하는 것이 식약처의 목표다. 식약처가 선제적으로 길을 만들기 시작하면 산업계에 방향성도 제시할 수 있다는 것이 오 처장의 설명이다.오 처장은 이러한 ‘선제적 규제 확립’을 구체화하기 위해 규제혁신 2.0, GPS 정책, 브릿지 프로젝트 등을 도입하겠다고 발표했다. 규제혁신 2.0은 기존에 남아 있던 불필요한 규제들을 모아 정리하는 정책이다. 산업 발전의 가속을 저해하는 요소를 길 바깥으로 치우겠다는 의미다.이와 함께 GPS 정책도 제시됐다. 식약처가 글로벌에서 규제 입안의 주인공이 되고, 선진국 규제기관과 동등한 파트너쉽을 설정하며, 적극적으로 식의약산업 글로벌 진출에 개입하는 방안이다.당장 식약처가 목표로 삼는 부분은 세계보건기구(WHO) 우수 규제기관 등재 등 글로벌에서 식약처가 인정받는 것이다. 오 처장은 이를 넘어 국제협의체에서 한국 만드는 가이드라인이 국제 표준이 되는 그림을 그리고 있다. 이른바 글로벌 리더십 확립이다. 오 처장은 브릿지 프로젝트도 제시했다. 식약처가 일선 대학 연구실이나 제약회사에서 개발하는 제품에 대해 임상 단계가 아닌, 연구기획단계부터 조언해주겠다는 방안이다. 오 처장은 “연구기획단계부터 R&amp;D(연구와 개발) 코디(협의)를 해서 제품을 어떻게 분류하면 좋을지 등에 대해 함께 협의하고 임상 단계에 대해서도 협의하겠다”고 밝혔다. 그는 이어 “임상은 잘못되면 회사 망할수도 있기 때문에 개발 전략부터 임상과 품질 시현 등을 어떻게 할까를 상담하겠다”고 제안했다.   오 처장이 구상한 식의약산업 활성화 방안을 접한 제약업계 관계자들은 정부의 적극적인 지원 없이는 어렵다는 입장을 내놨다.한 바이오벤처 관계자는 “세부 산업 분야에 따라 다를 수는 있겠지만, 기본적으로 국제 가이드라인을 주도적으로 만들겠다는 것은 자칫 동떨어진 규제안을 내놓는 결과로 이어질 수 있다”면서 “규제 분야는 치고 나가는 것만이 능사는 아니”라고 지적했다. 합성의약품 생산 업체 관계자는 “상당히 정치적인 발언”이라며 “기획재정부에서 막대한 예산을 투입하고 행정안전부에서 식약처 정원을 대폭 늘려주지 않는 이상 실현 불가능한 목표”라고 잘라 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["내가 만든 KB~" 국민카드 사내크리에이터 '쿠키즈' 힘찬 출발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230011</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["직원들이 끼가 넘친다", "유튜버 못지 않게 재밌다", "KB페이 결제가 쉽고 빠른 게 실감난다".KB국민카드의 사내크리에이터들과 유튜버 '쯔양', '히밥'의 먹방 대결이 펼쳐진 '다 먹었다 KB Pay' 웹 예능 시리즈를 본 시청자들이 남긴 댓글이다. 2022년 게재된 해당 영상은 조회수 40만회를 웃돌았다. 이렇듯 KB국민카드의 이미지를 젊게 만들고 있는 사내크리에이터들이 본격적인 활동을 시작한다.KB국민카드는 고객과의 열린 소통을 위한 45명의 사내크리에이터 11기 모집을 완료했다고 23일 밝혔다. 올해부터 KB국민카드 사내크리에이터는 '쿠키즈(Kookies)'라는 이름으로 활동한다. 쿠키즈는 KB국민카드 사명의 영문 표기인 'Kookmin Card'와 신인 선수를 뜻하는 'Rookies'의 합성어로, KB국민카드의 새로운 소식과 알찬 정보들을 빠르고 재미있게 전달하겠다는 뜻을 담았다.쿠키즈는 유튜브, 블로그 등 KB국민카드의 공식 소셜미디어(SNS) 채널에 게시되는 콘텐츠 제작에 활발히 참여한다.유튜브 채널에서는 KB국민카드의 주요 상품·서비스·이벤트를 홍보하는 유튜버로 활동하며, 다양한 콘텐츠에 출연한다. 앞서 쿠키즈가 리포터가 돼 유용한 정보를 나누는 콘텐츠 시리즈인 '국민톡톡'은 지금까지 총 50여개의 에피소드가 공개되며 인기를 모았다. 국민톡톡은 올해부터 1분 분량의 쇼츠(Shorts, 짧은 분량의 동영상 콘텐츠)로 편집 방식을 탈바꿈해 더욱 쉽고 알차게 정보를 담아낼 예정이다.그 외 네이버 포털사이트에서 운영 중인 KB국민카드 공식블로그 채널에서는 필진으로 활동하며 △카드상품 추천 △금융꿀팁 공유 △핫플레이스 소개 등 다양한 분야의 원고를 작성한다.쿠키즈는 전문적인 크리에이터 역량을 갖추기 위해 별도의 교육 지원도 받고 있다. 연중 SNS인사이트 강연 및 트렌드 뉴스레터 구독권 등이 제공된다. 추후 콘텐츠 제작까지 교육 범위를 확대해나갈 계획이다.또 쿠키즈는 인플루언서와의 콜라보 유튜브 콘텐츠 제작 등에도 참여하며 고객과의 소통과 브랜드 이미지 제고를 위해 앞장서게 된다.KB국민카드 관계자는 "2013년 1기를 시작으로 11년째 활동을 이어갈 예정일 KB국민카드 사내크리에이터 쿠키즈에 많은 관심과 격려를 바란다"며 "KB국민카드 이용 시 고객들의 생활에 도움이 될 정보성 콘텐츠는 물론, 최근 일반인 출연 트렌드에 발맞춰 쿠키즈 각자의 개성이 돋보일 수 있는 콘텐츠도 새롭게 선보일 예정"이라고 말했다.유튜브와 유튜버에 대한 관심도가 높아지면서 취미 또는 자기 계발을 위해 쿠키즈로 활동하는 직원들도 늘고 있다. 2013년 10여 명에서 시작해 올해는 45명의 임직원이 참여하는 규모로 성장했다. MZ세대 직원이 이 중 대부분을 차지한다.지난해에 이어 올해도 쿠키즈로 활동하게 된 한 직원은 "처음엔 담당하는 업무를 직접 소개하기 위한 목적으로 지원했는데 이제는 콘텐츠 기획에도 관심도 생기고 무엇보다 고객접점에서 회사를 홍보할 수 있어 뜻 깊다"며 활동 소감을 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구현모, '통신→디지털 플랫폼' 변화 주도했지만…외풍에 결국 멈춘 '정통 KT맨']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230010</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구현모 KT 대표가 연임을 포기한 것은 회사의 최대주주인 국민연금과 대통령실로부터 불어든 외풍이 영향을 미친 것으로 풀이된다.구 대표는 지난 2020년 3월 KT 대표로 취임하기 전까지 34년간 KT에만 몸 담았던 정통 KT맨이다. 11년만에 탄생한 내부 출신의 최고경영자(CEO)였다. 회사 안팎에서는 회사의 본업인 정보통신기술(ICT)을 잘 아는 내부 출신 CEO에 대한 기대감이 컸다. KT는 공기업으로 출발했다가 2002년 민영화됐지만 새 CEO를 선임하는 과정에서 정치권으로부터의 외풍에 시달렸다. 그런 가운데 구 대표는 2019년말 KT의 CEO 공모에 과감히 도전장을 던졌다. 전·현직 KT 임원 및 외부 인사들과 경쟁을 펼친 끝에 이사회의 선택을 받아 CEO 자리에 올랐다.그는 ICT를 잘 아는 전문가답게 취임일성으로 '디지털 플랫폼 기업(디지코)'으로의 체질 개선을 외쳤다. 구 대표는 취임사에서 "인공지능(AI)·빅데이터·클라우드·5G를 기반으로 한 디지털 혁신이 새로운 변곡점이 될 것"이라며 "고객이 원하는 것을 빠르고 유연하게 제공하기 위해 우리 스스로를 바꿀 것은 바꾸자"고 강조했다.그는 '디지코 KT'를 슬로건으로 내걸고 기존의 통신 인프라를 기반으로 콘텐츠·금융·클라우드 등 비통신 사업에 힘을 쏟으며 매출원 다변화를 꾀했다. 그 과정에서 회사의 주요 주주도 바뀌었다. KT가 디지코를 추진하며 손을 잡았던 신한은행·현대차그룹과 전략적인 지분교환을 단행한 결과다. 올해 1월 기준 KT의 주요 주주는 국민연금(9.95%), 현대차그룹(현대차 4.6%+현대모비스 3.1%=7.7%), 신한은행(5.58%), 영국계 투자사 실체스터 인터내셔널(5.07%) 등이다.실적도 고공행진을 이어갔다. KT는 2022년 연결기준 매출 25조6500억원, 영업이익 1조6901억원을 기록했다. 1998년 상장 이후 첫 연매출 25조원 시대를 열었다. 디지코의 핵심으로 꼽힌 콘텐츠(KT스튜디오지니)·금융(BC카드·케이뱅크)·클라우드(KT클라우드) 관련 계열사들이 그룹의 연결기준 실적개선을 견인한 결과다.2022년까지의 성과를 기반으로 2023년에는 견고한 유·무선 통신 사업을 기반으로 비통신 사업에 더욱 힘을 주며 디지털 플랫폼 기업으로의 전환을 확실히 다질 각오였다. 구 대표가 연임 도전 의사를 나타낸 배경이다.하지만 KT의 최대주주인 국민연금이 차기 CEO 선임절차가 투명성을 더 갖출 필요가 있다는 입장을 나타냈다. 윤석열 대통령도 소유분산기업들이 지배구조를 구성하는 과정에서 절차와 방식이 공정하고 투명하게 이뤄져야 한다는 고민을 함께 해야 한다고 언급했다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.구 대표는 앞서 두 차례에 걸쳐 이사회로부터 차기 CEO 최종 후보자로 낙점받았지만 공개 경쟁하겠다는 의사를 나타냈다. 결국 회사는 차기 CEO 선임절차를 공개 경쟁 방식으로 다시 시작하기로 했다. 구 대표도 외부 18명, 내부 16명 등 총 34명의 후보군에 포함돼 마지막 경쟁을 앞두고 있었다. 하지만 그는 차기 CEO 후보자 압축 과정이 진행되던 도중 후보자군에서 사퇴하겠다는 뜻을 나타냈다.민영화 이후 KT를 이끌었던 CEO들은 이용경 사장-남중수 사장-이석채 회장-황창규 회장이었다. 이중 남 사장과 황 회장은 각각 1회 연임에 성공했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2금융권 천차만별 금리…핀다 '대출 갈아타기 계산기'로 수지타산]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230008</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다중채무자 그리고 제2금융권을 이용하는 차주일수록 이용 중인 대출상품의 금리차이가 10%포인트 넘는 수준으로 벌어지는 경우가 있다. 이때 더 낮은 금리로 대출을 갈아타는 '대환대출'을 할 필요가 생긴다. 이런 수요를 겨냥해 대환대출을 손쉽게 도와주는 서비스가 나왔다.대출 중개·관리 핀테크 기업 핀다는 복잡한 대환대출 계산 결과를 바로 보여주는 '대출 갈아타기 계산기'를 23일 선보였다고 밝혔다. 사용자가 보유 중인 대출 정보를 입력하면 대출을 갈아탈 때 예상되는 결과를 단 3초 안에 계산해주는 서비스다. 사용자는 대출잔액, 금리, 대출 만기일, 상환방식을 입력하기만 하면 대환대출 후에 매월 아낄 수 있는 돈과 잔여 이자, 평균 이자율 등을 즉시 한눈에 확인할 수 있다.핀다는 여러 개의 대출을 정리하고 싶은 다중채무자들의 고민까지 해결해줬다. 복수의 대출을 보유한 사용자의 경우, 더욱 난이도 높은 계산 과정이 필요한 만큼 스스로 대환대출 후의 변화를 가늠하기 어려웠다. 하지만 핀다는 자체 데이터와 산출식을 대출 갈아타기 계산기에 적용, 최대 3개까지 보유 대출 정보를 입력하면 하나의 대출로 갈아탔을 때 예상 결과를 제공한다.이렇게 산출된 계산 결과를 본 사용자는 금리와 대출기간을 슬라이딩 방식으로 조절하며 실시간으로 바뀌는 예상 결과값도 쉽게 볼 수 있다. 여기에 '신용점수별 보기'를 선택할 경우 △0~635점 △636~820점 △821~1000점 등 신용점수 구간별로 사용자와 신용점수가 비슷한 핀다 사용자들의 평균 금리와 대출기간을 동시에 비교할 수 있다.계산 결과 화면은 카카오톡과 링크, QR코드로 자유롭게 공유하거나 보관할 수 있다. 대출 갈아타기 계산기가 필요한 사람은 핀다 홈페이지에서 누구나 쉽게 사용할 수 있다.이혜민 핀다 공동대표는 "이자 부담이 갈수록 커지면서 대환대출을 통해 조금이라도 이자 부담을 줄이고 싶지만 직접 계산할 엄두가 안 나는 사용자들을 돕기 위해 선보이게 됐다"며 "현명한 대출 관리를 원하는 분들이 대출 갈아타기 계산기를 통해 여러 개의 대출을 하나로 묶고 더 좋은 조건의 대출로 있을 것"이라고 말했다.핀다가 이번에 선보인 대출 갈아타기 계산기는 핀다가 그동안 꾸준히 선보여 온 '계산기 시리즈'의 10번째 서비스다. 핀다는 그동안 △대출이자 계산기 △DSR 계산기 △연말정산 계산기 △여윳돈 계산기 △전월세 계산기 등 사용자들이 스스로 계산하기 어려운 금융 셈법을 대신해주는 서비스를 앞세워 편리한 금융비서 역할을 톡톡히 해내 꾸준한 사랑을 받고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주성엔지니어링, 2022년 사상 최대 실적 비결은 ‘고객사 확대’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230007</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주성엔지니어링이 지난해 반도체 장비 고객사의 확대로 역대 최대 실적을 기록했다. 올해 반도체 업황 악화가 예상되는 가운데, 주성엔지니어링은 신성장동력으로 육성하고 있는 태양광 전지 사업에 속도를 낼 계획이다.주성엔지니어링은 2022년 연결기준 연간 매출 4379억원, 영업이익 1239억원을 기록했다고 지난 22일 공시했다. 전년 대비 각각 16.1%, 20.7% 증가했으며, 연간 기준 창사 이래 최대 실적이다.주성엔지니어링은 반도체, 디스플레이, 태양전지 제조장비 등을 주력 사업으로 한다. 주로 박막 증착 공정에 필요한 장비를 제조해 고객사에 납품하고 있다. 이중 반도체 장비는 2022년 전체 매출의 84.3%를 차지했다.주성엔지니어링 관계자는 “반도체 장비 분야에서 기존에는 SK하이닉스의 의존도가 높았었는데, 해외 고객사를 추가로 확보하면서 매출처를 다각화했다”며 “고객사 확대에 따라 이익률도 좋아졌다”고 말했다.4분기에는 매출 1068억원, 영업이익 280억원을 기록했다. 전년 동기 대비 각각 24.4%, 44.8% 감소한 수치다. 하반기부터 글로벌 경기 침체에 따라 전방산업의 업황이 악화되면서, 장비를 납품하는 주성엔지니어링에도 일부 타격이 있었을 것으로 풀이된다.사업부별 연간 실적을 살펴보면 지난해 반도체 장비 매출은 3693억원, 디스플레이 및 태양광 사업은 686억원을 기록했다. 전년 대비 각각 16.9%, 11.5% 늘었다.  올해 상반기까지 반도체 업황 악화가 예상되는 가운데, 주성엔지니어링은 신성장동력으로 보고 있는 태양광 전지 사업에 속도를 낼 계획이다. 주성엔지니어링은 태양광 기술을 위해 연구·개발에만 3000억원 이상을 투입했다. 그간 태양광 사업은 주성엔지니어링의 실적에 직접적인 기여를 하지 못했다. 그러나 올해부터 태양광 사업의 성과가 본격적으로 나타날 전망이다. 주성엔지니어링은 2021년 9월 유럽 엔코어그룹과 471억원 규모의 태양전지 제조장비 계약을 체결했다. 해당 계약기간은 2022년 12월 7일까지다. 주성엔지니어링 관계자는 “엔코어그룹 매출은 올해 2분기와 3분기 실적에 반영될 것”이라며 “올해 말부터 기존 이종접합(HJT) 태양전지 장비에 페로브스카이트 기술을 결합한 탠덤(Tandem) 태양전지 사업을 계획하고 있는데, 내년부터 수주를 받아 매출이 가시화되는 시기는 2025년으로 예상하고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구현모 KT 대표, 연임 포기…3월 임기 마치고 떠난다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230006</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 06:19:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국민연금이 제기한 공정성 논란에도 연임에 도전하던 구현모 KT 대표가 결국 차기 경선을 포기했다.KT는 구 대표가 23일 오전 KT 이사회에 차기 대표이사 후보자군에서 사퇴하겠단 의사를 전달했다고 밝혔다. 이사회는 구 대표의 결정을 수용해 차기 대표이사 후보군에서 제외하기로했다. 이에 따라 구 대표는 오는 3월 정기 주주총회를 끝으로 KT 대표이사직을 마무리할 예정이다.구 대표는 지난 2020년 3월 취임 이후 3년간 KT를 이끌어 왔다. 올해 3월 임기 만료를 앞두고 회사의 최대주주인 국민연금이 제기한 공정성 논란을 피하려 했지만, 결국 스스로 연임을 포기한 것으로 보인다.앞서 KT 이사회는 두 차례에 걸쳐 차기 최고경영자(CEO)로 구 대표를 선정했다. 그러나 이 과정에서 국민연금이 절차의 투명성을 갖출 필요가 있다는 입장을 냈다. 윤석열 대통령도 “소유가 완전히 분산된 기업들은 그 절차와 방식이 공정하고 투명하게 이뤄져야 한다는 고민을 함께 해야한다”고 말했다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다. 이에 구 대표는 공개 경쟁하겠다는 의사를 내비쳤고, KT 이사회는 지난 9일 차기 CEO 선임절차를 공개 경쟁 방식으로 시작했다. 이어 20일까지 사외후보 18명, 사내후보 16명 등 총 34명 후보가 지원했으며 구 대표도 이들과 경선을 치를 예정이었다. 한편, KT는 구 대표 사퇴 이후에도 현재 진행중인 대표 선임 절차는 계속 이어갈 방침이다. KT 이사회는 3월 7일 새 최종 후보를 발표할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[휴먼스케이프 '레어노트'…숫자로 희귀질환 현황 알려주는 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230005</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 06:19:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[희귀질환 통합솔루션 ‘레어노트’ 운영사인 휴먼스케이프가 세계 희귀질환의 날을 기념해 '숫자로 보는 희귀질환' 콘텐츠를 선보이는 이유는 다양한 콘텐츠를 제공해 희귀질환 인지도를 개선하겠다는 의지로 풀이된다.휴먼스케이프는 최근 레어노트 공식 홈페이지에 '2023 숫자로 보는 희귀질환' 콘텐츠를 공개했다. 이달 28일 '세계 희귀질환의 날'을 기념해 진행하는 릴레이 콘텐츠의 일환이다. 숫자로 보는 희귀질환 콘텐츠는 단순히 통계 숫자를 나열하는데 그치지 않고 환우는 물론 일반 대중도 희귀질환에 대해 쉽게 이해할 수 있도록 눈높이에 맞춰 풀어냈다. △희귀질환 발병 △2020년 신규 발생 환자 △희귀질환 치료제 △희귀질환 치료비에 관련한 숫자를 설명한다.희귀질환 발병과 관련된 내용을 보면 전 세계 희귀질환 환자의 수는 약 3억 명으로 미국 인구 수와 비슷하다. 지금까지 전세계적으로 밝혀진 희귀질환 종류는 6000여개가 넘고, 이중 우리나라에서는 1165개를 관리하고 있다. 지난 2020년에 새롭게 등록된 희귀질환 환자 수는 5만2310명이며 이를 지방 소도시 인구와 비교해 이해를 도왔다. 약 50개 질환에서 전체 환자의 76.8%가 나오는 희귀질환의 특성도 다뤘다.치료제 분류에서 나온 숫자들은 여전히 가야할 길이 먼 희귀질환 치료 시장을 고스란히 보여주고 있다. 유병인구가 적고, 임상데이터를 모으기 힘든 희귀질환의 특성상 전체 질환 중 94% 가량은 아직 치료제가 없는 상황이다. 다만 2022년 미국 식품의약국(FDA)에서 허가한 신약 37개 중 7개가 희귀질환 치료제인 점도 들어 희망을 지피기도 했다.  레어노트 홈페이지는 숫자로 보는 희귀질환 콘텐츠 이후 루게릭병을 앓고 있는 아버지의 투병기를 그리는 크리에이터 긍씨 인터뷰, 희귀질환의 날 소개 콘텐츠 등을 차례로 공개할 예정이다.휴먼스케이프 관계자는 "숫자로 보는 희귀질환 기획은 실제로 희귀질환이 좀처럼 찾아보기 어렵다는 인식과는 달리 일상에서 언제든지 접할 수 있는 우리 모두의 일이라는 현실을 알리기 위해 시작했다"고 밝혔다.그는 이어 "앞으로 내보낼 실제 희귀질환을 앓고 있는 가족의 이야기, 세계 희귀질환의 날에 담긴 의미를 밝히는 추가 콘텐츠로 희귀질환에 대해 이해가 더욱 높아지기를 기대한다"고 밝혔다.한편 휴먼스케이프는 희귀질환 통합 솔루션 레어노트와 연구진용 관찰연구 솔루션 레어데이터, 임신·육아 플랫폼 마미톡을 서비스하고 있다. 레어노트는 희귀질환에 관련한 치료제, 임상정보 등을 빠르고 정확하게 전달하며 예후관리 솔루션 개발도 진행하고 있다. 의료진의 간편한 관찰연구를 돕는 레어데이터는 지난해말 본격적인 출시 이후 상급병원을 중심으로 고객사를 확대하고 있다. 마미톡은 국내에서 60만 사용자를 모은 대표 플랫폼으로 인도네시아에 이어 베트남, 미국 진출을 추진 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[토큰경제의 미래] STO는 '토큰 증권'이 아니라 '증권 토큰'이다 I 최공필 칼럼]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230004</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 04:18:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최공필 디지털 금융센터 대표 최근 금융당국은 STO 발행 및 유통관련 가이드라인을 발표하였다. 디지털 자산의 건전한 육성이라는 취지로 정부가 적극적 자세를 보인 것은 크게 환영할 일이다.사실 지금까지 크립토 시장에서의 다양한 시도들이 혁신이 아닌 시장교란요인으로 간주되기 쉬웠던 이유는 상당부분 기존 신뢰토대 및 법률체계와 맞물리지 않았기 때문이다. 기존 법체계 하에서 새로움에 대한 판단이나 대응은 누구에게나 여의치 않았다. 그 결과 기존과 신규영역간에 존재하는 규제차익의 지속적 확대는 버블과 연관된 금융 불안정의 요인으로 작용하였다.따라서 최근 전향적인 당국의 인식변화를 반영한 관련 법체계의 개정 노력은 바른 방향이다. 다만 세부사항의 골격이 여전히 과거 시장생태계의 규율 방식에 의거하고 있는 점은 점차 개선해나갈 필요가 있다.사실 우리가 접하고 있는 디지털 전환은 기존 인식의 틀이나 조정비용을 감안하면 부분적이고 점진적인 차원에서 이루어질 수 밖에 없다. 너무 앞서나가도 뒤쳐져도 안되는 상황에서 선험적 판단자체가 쉽지 않다. 미래 경쟁력의 핵심으로 간주되는 디지털 혁신이라고 해도 그것이 복잡한 협업방식으로 만들어지는 특징을 감안할 때 파악하기 어려운 위험요인이 존재하고 언제든 금융안정과 투자자 보호의 원칙이 훼손될 수 있기 때문이다.그렇다보니 전통적으로 사일로식으로 분절화된 기존 제체의 연장선상에서 관련법 개정으로 새로움을 포용하는데 한계가 있다. 당장 정책의 선택은 두 갈래로 나뉜다. 기존 체제기반의 포용적 수용 아니면 미래 체제 중심의 전환에 초점을 두는 것이다. 현실적으로 정책 선택은 절충적으로 이루어질 수 밖에 없지만 미래를 과거의 경험으로 구속하기엔 혁신의 모멘텀이 더욱 중요해지고 있다. 이러한 관점에서 '토큰증권'이라는 말은, STO를 증권으로 보고 규제를 통해 관리하겠다는 의지의 표명으로 기존체제 기반의 대응이다. 반면 '증권토큰'의 경우 많은 토큰중에서 증권성격이 있는 경우에 규제하겠다는 의미이므로 다른 토큰에 대해서는 나름대로의 생태계를 인정하겠다는 취지이고 이것이 '네거티브'규제의 성격에 맞는다.특히 토큰증권의 접근방식은 현행 규제의 특성상 발행 및 유통과정이 독점적인 예탁·결제원이나 거래소 중심의 모니터링 하에 놓이게 되므로 자본시장법의 골격에는 부합하지만 디지털 자산시장 육성의 걸림돌로 작용하기 쉽다. 스마트 계약으로 돌아가는 블록체인 상의 다양한 거래의 법규준수 의무 모니터링도 AI에 의존해야 하는데 미러링을 통한 모니터링은 한계가 있다. 물론 규제의 반대급부인 블록체인상의 거래에 대한 보호대상의 설정과 방법도 쉽지 않다.본질적으로 '토큰증권'은 '증권토큰'과는 달리 규제차익의 확대와 레거시 체제의 병행에 따른 이중적 규율부담 및 제도권으로의 전염효과까지 고려해야 한다. 중앙화된 주체에게 탈중앙화 분산환경의 안정과 발전까지 요구하는 무리한 주문이다. 정작 모두를 위한 책임있는 혁신을 위해서는 예탁 및 데이터 오라클 관련 시장인프라 구축 및 법규준수 의무이행을 위한 신규참여자들의 자발적 주도가 우선적으로 구현되어야 한다. 이미 세상은 각자의 고유역할이 사전에 정해지지 않은 다면적 시장으로 변모하고 있다. 규제당국이 따로 존재하고 피감독 대상이 명확했던 세상과는 차이가 크다. 따라서 증권성에 대한 기준이나 감독방식도 달라져야 하며 이를 지탱하려는 법체계도 원칙을 중시하는 포괄적 네거티브 방식으로 속히 변해야 한다. 오히려 기존과 신규체제간의 상호운용성을 제고하려면 전환과정에서 커져가는 갭을 다수가 새로운 시장육성의 기회로 활용될 수 있도록 당국은 생태계 조성자 역할에 집중해야 한다.무엇보다도 서비스창출을 독점적 지위를 확보하지 못한 연결된 다수에게도 허용하려면 핵심적 연결고리인 정보생산과 유통 및 보상에 이르는 과정이 공정하고 투명하게 유지되어야 한다. 이러한 핵심관건에 대한 대응부재시 생태계는 거듭된 혼란과 자산버블을 경험하면서 심각한 도덕적 해이와 양극화를 피하기 어렵다. 이미 진행중인 천지개벽 수준의 환경변화는 우리 모두에게 보다 본질적인 지배구조 차원의 변화를 요구하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[데이터히어로, 미국주식 매매시그널 서비스 ‘인베스팅 플러스’ 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230003</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 02:45:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 주식을 언제 사고 팔아야 할지 알려주는 서비스가 나왔다.23일 주식 빅데이터 분석 전문 핀테크 기업 '데이터히어로'는 미국 주식에 대한 매매 타이밍과 진단 서비스를 제공하는 '인베스팅 플러스'를 출시했다고 밝혔다.  국내 주요 증권사에 미국주식 분석 서비스를 제공하는 데이터히어로가 만든 인베스팅 플러스는 미국주식 빅데이터 분석 기술과 인공지능 알고리즘을 적용해 개발한 미국주식 매매타이밍 서비스다. 이 서비스는 기업 실적과 성장 잠재력, 인공지능(AI) 적정주가, 수급을 종합 분석해 미국 주식 전 종목의 매매 타이밍을 제공한다. 매매 타이밍에 따라 매매했을 때의 수익률, 매매신호 차트도 함께 제공해 투자자들이 과거 수익률 데이터를 확인할 수 있다.매주 배당 받을 수 있는 '주간 배당주 포트폴리오 서비스'도 장점이다. 매주 최고의 배당주를 엄선해 포트폴리오를 제공한다. 주간 배당주 포트폴리오를 따라 매수하면 1년 후엔 매주 배당금을 받을 수 있는 포트폴리오가 완성된다.김인중 데이터히어로 대표는 "투자자들이 데이터에 근거해 투자할 수 있는 서비스를 만들었다"라며 "앞으로도 데이터를 통해 자본 시장을 더 발전시키는 데 도움이 되는 서비스로 발전시키겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“애플, 무채혈 혈당 측정 기술 개발에 큰 진전”…실제 도입은 언제]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230002</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 01:10:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 애플워치에 탑재하려는 무채혈 혈당 측정 기술 개발에 있어서 큰 진전을 이뤘다고 22일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;이 보도했다.애플은 바늘로 피부를 찔러 채혈하지 않고 간편하게 혈액 속 포도당 수치를 측정할 수 있는 기술을 개발 중이다. 이 기술은 당뇨병 환자의 혈당을 모니터링해주고 당뇨병 전 단계인 사람은 2형 당뇨병으로 발전할 위험을 줄이도록 도울 수 있다.   이미 ‘덱스콤’과 ‘애봇’과 같은 기업들이 혈당 측정기를 개발했지만 피부 아래 센서를 이식하고 약 2주마다 교체해야 한다. 블룸버그는 사안에 정통한 소식통을 인용해 애플의 혈당 측정 기술이 개념증명(PoC·Proof of Concept, 시장에 없는 신기술에 대한 사전 검증) 단계에 있으며 애플이 측정기를 웨어러블 기기에 탑재할 수 있도록 소형화하는 것에 성공하면 시장에 내놓을 수 있을 것이라고 전했다. 애플은 이 측정기를 기존의 테이블 크기에서 이용자의 팔에 부착해 사용할 수 있도록 아이폰과 비슷한 사이즈로 축소했다.애플이 해당 기능을 애플워치8에 탑재할 것으로 기대됐지만 결국 도입되지 않았다. 블룸버그는 이 기술 개발이 완료되기까지는 몇년이 더 걸릴 것으로 전망했다.애플은 이에 대한 확인 요청에 응하지 않았다.혈당 측정 기술 개발은 애플 공동 창업자인 스티브 잡스가 생전에 적극적으로 추진했던 사업으로 알려졌다. 애플은 2010년부터 이 기술을 비밀리에 개발해왔다. 당시 잡스는 혈당 모니터링 스타트업인 ‘레어라이트’(RareLight)를 인수했다. 애플은 이 사업을 철저하게 비밀로 유지하기 위해 인수 후 레어라이트를’ 아볼론트 헬스’(Avolonte Health)라는 이름의 독립된 기업으로 운영하며 비밀 시설에서 혈당 측정 기술을 수년간 개발했다. 그 후 애플의 비밀 프로젝트를 담당하는 것으로 알려진 ‘탐색디자인그룹’(XDG)이 혈당 측정 기술 개발을 맡아서 진행 중이다. 블룸버그에 따르면 애플의 자율주행차와 혼합현실(MR) 헤드셋보다 이 프로젝트에 더 많은 인력이 투입됐다. 애플은 이 기술 개발에 수억달러를 투자한 것으로 알려졌다. 애플은 지난 10년 동안 당뇨병 환자는 물론이며 당뇨병 진단을 받지 않은 수백명의 사람들을 대상으로 임상시험을 진행해왔다. 블룸버그는 미국 내 10명 중 1명 이상이 당뇨병을 앓고 있는 만큼 애플의 기술이 완성되면 “수십억달러 규모의 산업을 완전히 뒤바꿔놓을 수 있다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, HP가 사용하던 실리콘밸리 사무실에 엔지니어링 본사 설립]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230001</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 01:10:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 제조업체 테슬라가 캘리포니아에 글로벌 엔지니어링 본사를 차린다.   22일(현지시간) &lt;로이터통신&gt; 등 주요 외신에 따르면 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)와 개빈 뉴섬 캘리포니아 주지사는 테슬라가 과거 HP가 사용했던 팔로알토 사무실 공간을 인수한다고 발표했다. 머스크는 이에 대해 “실리콘밸리의 탄생에 기여한 회사에서 테슬라에게 이전되는 아름다운 전환”이라고 묘사했다. 뉴섬 주지사는 이번 발표에 대해 “캘리포니아에서 재생 가능 에너지가 활력을 띄고 있다는 또 하나의 증거”라고 강조했다. 로이터는 “민주당이 장악한 캘리포니아와 공화당이 이끄는 텍사스는 정치와 비지니스에 있어서 라이벌”이라고 설명했다. 캘리포니아주는 미국 내 가장 많은 전기차를 보유하고 있으며 테슬라 초창기에 다양한 혜택을 제공해 회사가 성장하는 데 도움이 됐다. 뉴섬 주지사에 따르면 캘리포니아주는 2009년부터 테슬라에 32억달러(4조17000억원) 이상을 투자했다. 그러나 캘리포니아 주의 과도한 세금과 규제로 이를 피해 텍사스로 탈출하는 기업이 늘어나고 있다. 테슬라도 2021년 12월 실리콘밸리 팔로알토에 있는 테슬라 본사를 당시 공장을 건설 중이던 텍사스주 오스틴으로 이전했다. 오스틴 기가팩토리는 지난해 4월 개소했다. 머스크 본인도 자신의 집을 LA에서 오스틴으로 옮겼다. 머스크는 “캘리포니아가 과도한 규제, 소송과 과세를 한다”며 공개적으로 불만을 표출하기도 했다. 2020년에 머스크는 캘리포니아주의 앨러미다 카운티가 코로나19 확산 방지를 위해 프리몬트 공장을 폐쇄할 것은 명령하자 크게 반발했다. 다만 테슬라는 캘리포니아에서 완전히 철수하지는 않았다. 테슬라는 캘리포니아 프리몬트에 위치한 첫 번째 조립공장에서 모델 S·X·Y·3를 생산하고 있으며 캘리포니아주가 세계적인 기술 중심지인 만큼 많은 테슬라 엔지니어들이 이곳에 남아있다. 머스크는 프리몬트 공장에서 올해 60만대 이상의 차량을 생산할 것으로 예상했다. 미국 금융정보업체 모닝스타 애널리스트인 세스 골드스타인은 “캘리포니아의 베이 에어리어에 유수의 테크 기업이 많이 입주해있다는 점을 감안할 때 최고의 인재를 유치하기 위한 방안으로 테슬라의 엔지니어링 본사가 캘리포니아에 위치하는 것이 타당하다”고 설명했다.테슬라는 이날 미국의 인플레이션 감축법(IRA) 혜택을 고려해 미국 내에서 전기차 배터리를 생산하는 것에 집중할 것이라고 밝혔다. 전날 로이터는 테슬라가 미국에서 배터리를 생산하면 받을 수 있는 세제 혜택으로 인해 독일 브란덴부르크에서 배터리 완제품을 생산하려던 계획을 중단했다고 보도했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SM도 '주인 없는 회사' 됐는데…이복현 금감원장 작심발언, 영향줄까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220013</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 11:13:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["상점(회사)을 지켜줄 종업원(이사)을 구하는데 그 종업원이 물건을 훔치는 습관이 있다면 '이건 안 된다'고 얘기할 수 있어야 한다. 자산운용사들이 주주 입장을 대변하는 대리인으로서 최소한 그 정도 행동은 해야 한다고 생각한다. 회사에 손해를 끼치는 일에 고의를 가지고 직접 관여했다면 운용사는 이사 선임에 있어 의사를 내놓는 게 바람직하다."이복현 금융감독원장이 22일 자산운용사 최고경영자(CEO)들과 간담회를 가진 후 기자들 앞에서 한 '작심발언'이다. '주인 없는 회사'에 대해 적극적인 의결권 관여를 역설한 것이다. 이를 두고 첨예한 경영권 분쟁을 겪고 있는 SM엔터테인먼트의 상황이 연상된다는 평가다. SM엔터테인먼트의 주요 주주로 있는 KB자산운용이 하이브의 손을 들 수도 있다는 분석이 나온다.현재 SM엔터테인먼트의 이사회는 이성수·탁영준 대표이사(사내이사), 박영준 사내이사, 지창훈 사외이사로 구성돼 있다. 이들은 SM엔터테인먼트의 영업이익이 이수만 창업자의 개인회사인 '라이크기획'으로 흘러가는 것을 막지 못했다. 라이크기획 문제는 하이브가 지배구조를 개선하겠다며 SM엔터테인먼트 경영권을 인수하려는 주요 명분이기도 하다.이성수 대표는 최근 발표한 성명문에서 "대표이사라는 직책에 따르는 권한이 주어졌음에도 불구하고 이수만 선생님의 탐욕과 독재를 제가 막지 못했다"고 시인했지만 자본시장은 학교가 아닌 만큼 이사진으로서 과거 내린 결정을 회수하기는 어렵다. 즉 SM엔터테인먼트 현 이사진은 경영상 배임 소지에서 완전히 자유로울 수 없다는 평가다.  라이크기획 문제는 얼라인파트너스자산운용이 이수만 창업자를 굴복시킨 무기이지만 앞서 KB자산운용이 2019년 먼저 제기했다. 당시 KB자산운용은 SM엔터테인먼트에 주주 서한을 통해 라이크기획을 합병하라고 요구했지만 "글로벌 음악산업에서 프로듀싱이 차지하는 중요성과 역할을 잘 모르고 있다"며 거절당했다.시간이 지나 SM 이사진이 이수만 창립자와 갈라서고 하이브가 SM 지분 인수에 참여하면서 라이크기획 문제는 해결됐다. 이제 남은 것은 하이브와 SM의 주주총회 표싸움이다. SM은 자사가 경영권을 가지고 카카오와 전략적 제휴를 통해 주주가치를 극대화할 수 있다는 입장이다. 반면 SM 지분 40%를 확보해 경영권을 쥐려는 하이브는 자사의 노하우를 활용해 시너지를 창출할 수 있다고 강조하고 있다.그렇지만 현재 SM의 이사진 등은 라이크기획으로 대변되는 이수만 체제에 동조하거나 함구했다고 볼 수 있는 면면들이다. KB자산운용이 라이크기획 문제를 가장 먼저 제기했다는 점을 고려하면, 주총에서 하이브의 손을 들어주는 것이 명분 면에서는 합당할 수 있다는 분석이 제기된다. 현재 하이브와 이수만 창립자가 우호적 관계가 됐긴 하지만, KB자산운용은 주주 서한에서 라이크기획을 문제삼았지 이수만 존재 자체를 축출해야 한다고 한 건 아니다.이번 SM 주총에서는 기관투자자인 국민연금(8.96%), 컴투스(4.2%), KB자산운용(3.83%)의 결정이 매우 중요하다고 볼 수 있다. 하이브는 이수만 창립자 지분 14.8%를 인수하고 주총 의결권까지 넘겨받기로 했다. SM 측에서는 9.05% 지분을 인수하는 카카오가 오는 3월 6일에서야 주주가 되기 때문에, 1% 내외 수준인 얼라인파트너스 정도가 우호 지분으로 꼽힌다. 국민연금도 크게 보면 관(官)에 속하는 만큼 이복현 금감원장 발언이 영향을 줄 전망이다.이 원장이 언급한 '주인 없는 회사'는 경영권을 가진 최대주주가 부재해 소유권이 분산된 기업이다. 이수만 창립자가 최대주주였지만 경영권 분쟁을 겪는 SM엔터테인먼트도 이에 속한다고 볼 수 있다.이 원장은 이날 간담회에서 "기업의 주주가치 제고와 훼손에 대해 각각 상응하는 평가가 이뤄지는 시장문화의 조성이 필요하다"며 "이를 위해 자산운용사가 스스로 깊은 고민을 통해 책임있는 의결권 행사 방향을 모색하고 ESG 기업을 적극적으로 발굴해야 한다"고 강조했다.이수만 창립자와 하이브는 지분 양도 계약을 맺을 당시 방시혁 의장과 ESG 경영에 대한 공감이 있었다고 했지만, SM 경영진은 이수만 창립자가 부동산 사업권에 대한 욕망으로 '나무심기' 캠페인을 펼쳤다고 폭로하는 등 ESG 측면에서도 관점의 차이가 있는 모양새다. KB자산운용의 고민이 깊어질 것으로 보이는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>