<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 02 Sep 2022 07:25:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나19 백신 접종, 국내서도 유료화되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020010</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:49:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 바이든 행정부가 코로나19 백신 접종 유료화를 검토하고 있는 가운데 국내서도 무료 접종이 종료될 수 있다는 분석이 나온다. 당장 내년까지 무료 접종은 그대로 진행되지만, 2024년부터는 ‘제한적 무료 접종’이 도입될 가능성이 있다는 것이 관계자들의 설명이다.질병관리청이 최근 공개한 내년도 예산 정부안에 따르면 내년도 코로나19 백신도입비는 올해보다 1조8835억원 줄어든 7167억원이다. 접종시행비도 3428억원 줄어든 1506억원이 책정됐다. 약 700만명 정도가 접종할 수 있는 비용이다.금액 자체도 줄었지만, 향후 코로나19 백신 무료 접종을 지속할 수 있을지도 불확실하다. 이미 미국이 재정 부담을 이유로 코로나19 백신 무료 접종을 폐지하는 방안을 추진 중이기 때문이다.  미국 바이든 정부는 지난달 30일 코로나19 관련 제약사를 한 자리에 모아 대책 회의를 연 것으로 알려졌다. 코로나19 치료제와 백신을 유료화하는 방안이 주요 의제였다. 미국 정부는 코로나가 장기화되면서 재정 지출이 늘어나자 코로나를 감기처럼 지역 풍토병으로 간주해 대응하는 출구 전략을 만든 것으로 분석된다.이러한 전략은 재정 지출을 줄이고 있는 윤석열 정부 또한 구미가 당길 수 있는 전략이다. 정부가 코로나19 백신 구입비와 접종시행비 등을 이유로 내년 예산으로 책정한 비용은 총 9318억원이다. 여기에 코로나19 치료제 구입 비용으로 내년에 책정된 3843억원의 예산을 더하면 정부는 내년에 코로나19 백신과 치료제 공급에 1조3161억원을 지출할 계획이다. 정부는 내년도 본예산으로 639조원을 책정했는데, 본예산의 0.2%를 내년에 코로나19 백신과 치료제 공급에 쓰겠다는 의미다. 이 비용을 민간 부담이나 건강보험으로 돌리면 재정 부담을 덜 수 있다.문제는 ‘누가 먼저 정책 입안을 시작하느냐’와 ‘어떤 방식으로 유료화할 것이냐’다. 무료로 제공되던 복지서비스를 유료화하면 국민적 반발이 생기는 경우가 많다. 오는 2024년 총선이 예정돼있는 상황인 점을 감안한다면, 여야 모두 백신 유료화 정책을 주장하기가 쉽지 않다. 정부 입장에서도 긴축을 목표로 한다 하더라도 섣불리 내세우기 어렵다. 무엇보다도 국민 대다수가 코로나19를 계절 풍토병이라고 인식한다는 대전제 하에 가능한 전략이기도 하다.코로나19 백신을 어느 수준까지 유료화할 것인가도 정부의 고민 중 하나다. 당장 나올 수 있는 방안은 ‘선별적인 무료 접종’이다. 인플루엔자 백신 무료 예방접종사업과 비슷한 사업 방식으로, 고령층과 영유아, 취약계층에겐 무료 접종을 제공하지만 그 외 연령대는 유료로 접종하는 방식이다.다만 여러 변수도 고려해야 한다. 변종 발생이 빈번하고 계절 접종이 아닌 점, 다른 백신들보다 백신 면역원성 유지 기간이 짧은 점 등으로 인해 적정한 접종 물량과 무료 접종 대상군을 선정하기 어렵다는 지적도 나온다.정부 관계자는 “미국에서 개인부담을 강화하기 위해 유료화를 추진하고 있다는 것은 알고 있지만 국내서는 아직 언급되지 않고 있다”고 말했다. 이어 “고위험군은 정부가 지원하고, 그 외 계층은 부분 유료화하는 방안을 준비할 가능성도 있다”고 언급했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[타다, '출혈 경쟁' 속 불투명한 차량 1500대 운영 계획]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020011</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:00:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모빌리티 업계가 차량 확보에 집중하고 있다. 타다 운영사 브이씨엔씨(VCNC)도 '타다 넥스트'에 쓰일 대형승합차량(현대차 스타리아, 기아 카니발)을 연내 1500대까지 늘릴 계획이다. 다만 업계는 계약 대수로는 가능하지만, 반도체 쇼티지로 출고 기간이 길어진 만큼 '운영 대수' 기준으로는 목표 달성이 쉽지 않을 것으로 보고 있다. 2일 모빌리티 업계 관계자들에 따르면 VCNC의 계약 기준 대형승합차량 대수는 1000여대를 넘어섰다. 하지만 운영 대수는 이에 못미치는 것으로 알려졌다. VCNC는 타다 넥스트 서비스에 현대차 스타리아를 주로 활용하고 있다. 차량 계약 후 출고까지 걸리는 기간은 LPG 차량 기준 8~11개월 정도다. VCNC는 올해부터 타다 넥스트 서비스를 본격화했다. 차량 확보를 위한 계약에 뛰어든 시기가 경쟁 업체보다 늦을 수밖에 없었다는 평가가 나온다. 실제 타다 넥스트 경쟁 서비스로 분류되는 카카오모빌리티는 2일 '카카오T 벤티'를 위해 운영되는 차량 대수가 1000대를 돌파했다고 발표했다. 카카오T 벤티는 타다 넥스트처럼 대형승합차량(스타리아)을 활용한다.타다는 사업 확장을 통한 점유율 확대가 절실한 상태다. 이를 위해 공격적 마케팅을 펼치고 있다. VCNC는 티다 드라이버(기사) 수를 늘리기 위해 다양한 현금성 혜택을 내놓고 있다. 지난 7월 타다 넥스트 참여 기사를 모집하며 3년간 3600만원 무이자 대출 지원을 내걸기도 했다.드라이버 입장에선 반가운 일이지만, VCNC 입장에선 지출 부담이 커지고 있는 셈이다. 재무 현황으로도 나타난다. 지난해 VCNC 경영권을 인수한 비바리퍼블리카 반기보고서에 따르면, 올해 상반기 VCNC 매출은 27억원이다. 반면 총포괄손실(적자)은 125억원에 달한다. 적자 폭이 매출 규모의 4배 이상이다. 연이은 적자로 몸값도 떨어지는 모습이다. 비바리퍼블리카는 지난해 10월 VCNC 지분 60.0%를 600억원에 인수했다. 하지만 올해 6월 기준 장부가는 498억원으로 나타났다. 지분법 손실을 반영해 장부가를 하향 조정했다.  출혈 경쟁 속 사업 확장이 계획보다 지연되면서 추가 수혈도 필요할 전망이다. 쏘카를 통한 100억원의 추가 출자 기회도 잃은 상태다. 기존 최대주주였던 쏘카는 지난해 비바리퍼블리카에 VCNC 지분을 매각하면서 올해 6월 말 이전 쏘카 기업공개(IPO) 절차가 완료되면 VCNC에 100억원을 추가 출자하기로 했다. 하지만 쏘카 IPO는 주식 시장 불황 등으로 지연돼 지난달 절차를 마무리했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020014.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자 '오브제 무드업' 신제품 출시..."냉장고야 분위기를 부탁해"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020009</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:00:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 LG 씽큐(LG ThinQ) 앱에서 냉장고 색상을 변경해 분위기까지 업그레이드할 수 있는 신제품을 선보였다. 공간 가전을 또 한 번 진화시켰다는 평이다.LG전자는 2일(현지시간) 유럽 최대 가전 전시회 'IFA 2022'에서 혁신적인 무드업(MoodUP) 기능을 갖춘 냉장고 신제품 ‘LG 디오스 오브제컬렉션 무드업’을 최초로 공개한다. LG 디오스 오브제컬렉션 무드업은 고객이 기분과 취향, 상황에 따라 언제든 간편하게 색상을 변경하며 분위기를 전환하는 고객경험을 선사한다. 냉장고는 초기에 흰색으로 출시돼 ‘백색가전’이라 불렸다. 이후 메탈 소재 냉장고가 등장해 큰 인기를 끌었는데 최근엔 베이지, 그린, 핑크 등 다양한 색상을 적용한 컬러가전이 각광받고 있다. LG전자는 2020년 공간 인테리어 가전 ‘LG 오브제컬렉션’을 론칭해 다양한 컬러가전을 선보였다. 올 초부터 판매된 전체 상냉장, 하냉동 냉장고 가운데 오브제컬렉션 라인업이 차지하는 비율은 90%를 육박한다. 하지만 고객이 제품의 색상을 바꾸고 싶을 경우 패널을 교체하고 추가 비용까지 지불해야 하는 번거로움이 있었다. 신제품은 LG 씽큐 앱에서 원하는 컬러를 선택하면 냉장고에 바로 적용시킬 수 있다. 냉장고를 오래 사용해 색상에 싫증을 느끼거나 이사한 집의 인테리어와 냉장고 색상이 어울리지 않아 속상했던 경험들이 신제품을 통해 해소될 수 있다. 홈파티를 할 때는 화려한 색상으로 바꿀 수 있으며, 혼자서 사색에 잠기고 싶을 때는 차분한 색상을 연출해 분위기를 더욱 즐길 수 있다.LG전자는 LED 광원을 활용해 빛을 고르게 확산시키는 도광판을 냉장고 도어 표면에 적용했다. '무드업' 기능은 LG 씽큐 앱을 통해 오브제컬렉션 컬러를 포함한 냉장고 도어 상칸 22종, 하칸 19종의 컬러를 원하는 대로 조합해 적용할 수 있다. 컬러를 변경할 수 있는 도어가 4개인 상냉장 하냉동 냉장고의 경우 17만 개가 넘는 색상 조합이 가능하다. LG전자는 고객이 색 조합에 대한 고민 없이 무드업 기능을 손쉽게 즐길 수 있도록 LG 씽큐 앱에 계절, 공간, 힐링 등 테마별 옵션을 제공한다.  고객은 LG 씽큐 앱을 사용하지 않고도 “하이 엘지, ‘가을가을해’색으로 설정해줘”와 같이 간단한 음성 명령만으로 제품 색상을 변경할 수 있다. 신제품은 고객이 제품 정면에 약 60센티미터(cm) 이내로 가까이 다가가면 미리 설정된 색상으로 점등된다. 한 번 색상이 들어오면 30분간 유지된 후 자동으로 꺼진다. 색상 유지시간은 5분에서 30분까지 5분 단위로 설정할 수 있다.고객 경험을 우선한 기능들로 냉장고를 통해 일상을 더욱 풍요롭고 분위기있게 바꾸는데 주안점을 뒀다. 구광모 회장은 취임 초부터 LG그룹이 글로벌 기업으로 성장할 수 있었던 비결로 '고객 사랑'을 가장 먼저 꼽았다. 고객가치경영을 가장 우선시해 미래 성장을 이뤄내겠다는 의지를 드러내 왔다. 류재철 LG전자 H&amp;A(Home Appliance &amp; Air Solution)사업본부장(부사장)은 “LG 디오스 오브제컬렉션 무드업은 철저하게 고객 관점에서 치열하게 고민한 끝에 탄생한 제품”이라며 “공간가전과 UP가전의 정점인 신제품을 통해 분위기까지 업그레이드하는 차원이 다른 고객경험을 제공할 것”이라고 강조했다.LG 디오스 오브제컬렉션 무드업은 노크온 기능 유무에 따른 상냉장 하냉동 냉장고 2종, 김치 냉장고 등 총 3종이다. 노크온 기능이 적용된 제품의 용량은 604리터, 일반 제품은 601리터, 김치 냉장고는 322리터다. LG전자는 신제품을 이달 중 국내 출시하고 내년부터 해외시장으로 확대할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울바이오시스, IFA서 적층형 구조 마이크로 LED 공개...'초격차란 이런 것']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020006</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:00:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광반도체 소자 전문기업 서울바이오시스가 2일(현지시간) 열리는 유럽 최대 가전 전시회 'IFA 2022'에서 적층형 구조의 마이크로 LED 및 마이크로 LED 디스플레이를 공개한다.적층형 마이크로 LED는 RGB 3개의 칩을 수평 배열 방식이 아닌 수직방향으로 구조적 혁신을 이뤘다. 기존 마이크로 LED와의 가장 큰 차별점은 적층 구조의 RGB가 마치 하나의 픽셀처럼 독보적인 칼라 믹싱을 통해 색을 발광한다는 것이다. 적층의 구조적 장점으로 정교한 블랙감, 선명한 화질 구현이 가능하다.픽셀(Pixel) 내부에서 R/G/B가 결합된 색이 외부로 표출되기 때문에 어떤 방향에서 디스플레이를 시청하더라도 왜곡되지 않은 깨끗한 화면을 감상할 수 있다.서울바이오시스가 IFA 전시관을 통해 선보이는 적층형 마이크로 LED는 100인치부터 200인치까지의 4K 디스플레이 제작이 가능한 미래 혁신 LED 기술이다. 전시관에는 관람객들이 직접 마이크로 LED를 체험할 수 있는 공간이 마련된다. 0.625mm(P0.625) 고화질용 피치의 54인치와 0.9375mm(P0.9375) 피치의 81.5인치 마이크로 LED 디스플레이를 전시한다. 관람객들은 눈앞에서 픽셀 하나하나가 살아 움직이는 몰입감 넘치는 화질을 경험할 수 있다.특히 이번 전시회에서는 그동안 외부에 공개되지 않았던 서울바이오시스 마이크로 LED의 핵심 공정별 제품도 만나볼 수 있다. 에피 웨이퍼(Epitaxial Wafer)부터 캐비닛, 마이크로 LED를 디스플레이 기판 위에 옮기는 고난이도 전사 기술을 이용해 제작된 제품을 전시했다. 서울바이오시스는 마이크로 LED 기술을 뒷받침할 디스플레이 LED 기술도 함께 전시한다. 기존 LED 제품 대비 ‘모아레’ 현상을 억제하고, 블랙 디테일을 살려주는 몰딩 기술, 밝은 환경에서도 선명한 색감과 높은 명암비(contrast ratio) 구현이 가능한 저 면반사(low reflection) 기술, 마이크로 디스플레이의 설치 및 교체가 쉽고 다양한 사이즈로 변형이 가능한 고객 맞춤형 프리 폼 팩터(Free Form Factor) 디자인의 캐비닛 디스플레이다.  마이크로 LED는 매우 낮은 전류에서 안정적으로 구동돼야 한다. LED 성장 기술을 보유하지 않으면 기술적 혁신을 이뤄내기 어렵다. 서울바이오시스는 이미 노벨 물리학 수상자 나카무라 슈지 교수(미국 산타바바라 캘리포니아대학/UCSB)와 공동 연구를 통해 1㎛급 양자효율 향상 기술을 보유하고 있다. 적색, 녹색, 청색 발광 기판부터 소자 및 모듈 제작에 이르기까지 모든 공정을 운영하고 있다. 특히 서울바이오시스의 마이크로 LED에는 자사의 원천 기술인 와이캅(WICOP) 기술이 적용됐다. 와이캅 기술은 마이크로 LED를 구현하기 위해 반드시 사용해야만 하는 핵심 원천 기술로서 와이어 등의 추가 부품을 사용하지 않아 초소형의 칩 제작이 가능하고 공정 단순화를 통해 신뢰성이 높은 것이 장점이다.황정환 서울바이오시스 사장은 “서울바이오시스는 마이크로, 미니 LED의 원천 기술인 와이캅과 양자효율 향상 기술을 보유함에 따라 고객의 어떤 요구 사항에도 대응할 수 있는 모든 준비가 끝났다”며 “서울바이오시스의 마이크로 LED는 지금껏 경험해보지 못한 최고의 화질 구현을 가능하게 함으로써, 급변하는 대형 디스플레이 시장에서 최고의 설루션을 제공할 수 있을 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK케미칼, 자본조달 ‘쉬운 길’ 택했더니…끝없는 ‘주주가치’ 논란]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020005</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 04:15:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK케미칼이 백신사업 자회사 SK바이오사이언스를 상장해 자본금을 조달한 이후 계속해서 주주환원 정책 요구에 맞닥뜨리고 있다. 실적이 좋고 전망이 밝은 백신사업 덕분에 SK케미칼의 주가가 올랐는데, 이를 물적분할한 뒤 중복 상장했기 때문이다.2일 SK케미칼 지분 0.53%를 보유한 안다자산운용은 "SK디스커버리가 대주주로서 SK케미칼의 주주가치 제고를 위해 공개매수를 선택한 것은 원칙적으로 환영한다"면서도 "공개매수 가격이 적정 주가인 25만원의 50%에도 미치지 못해 우려스럽다"고 밝혔다. 안다자산운용은 공개매수 적정가격으로 15만원을 제시했다. SK디스커버리는 지난 1일 SK케미칼 지분 5.22%를 공개매수하겠다고 밝혔다. 매수가격은 10만8800원으로 매수가 끝나면 SK디스커버리의 SK케미칼 지분율은 36.56%에서 41.77%로 확대된다. 다만 안다자산운용이 제시한 15만원과는 4만1200원이나 금액 차이가 난다. SK케미칼은 SK바이오사이언스를 상장시킨 이후 끊임없이 주주가치 제고 요구를 받고 있다. 지난해 9월과 12월 싱가포르 헤지펀드 메트리카파트너스(Metrica Partners)도 주주서한을 보내 SK바이오사이언스 지분을 50.1%까지 낮추고, SK케미칼 자사주를 매입해 소각하라고 요구한 바 있다.안다자산운용도 올 1월 훼손됐으니 주주가치 제고 방안과 장기적 성장 로드맵을 마련하라는 주주서한을 보냈으며, 최근에는 SK바이오사이언스 주식 10% 정도를 일반 주주들에게 현물배당 하라고 요구하기도 했다. SK디스커버리가 SK케미칼 주식 공개매수에 나선 것은 이러한 요구를 일정 부분 수용했다는 뜻으로도 받아들일 수 있다. 시장 가격에 맞춰 기존 SK케미칼 주주들의 주식을 매입하겠다는 것이기 때문이다. 실제로 SK케미칼이 공시한 1주당 10만8800원의 가격은 1일 종가 9만4600원보다는 높은 가격이다. 그러나 안다자산운용의 주장은 SK케미칼의 주가에 SK바이오사이언스의 가치가 제대로 반영되지 않는다는데 중점을 두고 있다. 지난 1일 종가 기준 SK바이오사이언스의 시가총액은 8조7150억원으로 집계된다. SK바이오사이언스 지분 68.18%를 보유하고 있는 SK케미칼의 시총은 최소한 8조7150억원의 68.18%인 5조9000억원은 되어야 하는데, 현재 시총은 1조8326억원에 불과하다. SK바이오사이언스를 상장하지 않고 그냥 보유하고 있었다면 SK케미칼의 주가가 더 높았을 것이라는 예상이 가능한 대목이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[SK디스커버리 5년]①덩치 커졌지만…’지배력∙자본조달’ 고민]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020004</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 04:15:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 헤지펀드 소버린 자산운용이 2003년 그룹 지주사 SK㈜의 지분을 대거 매입해 경영권을 크게 위협한 이른바 ‘소버린 사태’ 직후 SK그룹의 지배구조에는 작지만 의미 있는 변화가 있었다. 바로 최태원 회장의 사촌들이 SK케미칼의 주식을 계속 사들인 것이었다. 가장 눈에 띄는 인물은 현재 SK디스커버리를 이끌고 있는 최창원 부회장이었다. 2003년만 하더라도 SK케미칼의 개인 최대주주는 6.84%의 지분을 보유한 최태원 회장이었다. 그러나 최 부회장이 짧은 시간 동안 SK케미칼 주식을 연속해 매입하며 2005년 말 지분율은 10.32%까지 증가했다. 2년 만에 SK케미칼의 최대주주가 바뀌었다.과거 기사들을 검색해보면 2004년 &lt;한겨레&gt;의 ‘SK그룹도 분가하나’라는 제목의 기사가 나온다. SK케미칼을 중심으로 사촌들이 계열분리를 준비한다는 게 기사의 요지다. 이미 약 20년 전부터 SK디스커버리의 계열분리 가능성은 꾸준히 제기됐다.당시 SK그룹은 경영권 방어를 위한 지분매입이라고 입장을 밝혔으나, 5년 전 SK디스커버리 설립으로 독자 노선을 걷기 시작한 것을 보면 사실상 계열분리 시나리오는 약 20년 전부터 짜여진 것으로 보인다. 사실상 독립경영 SK그룹은 여전히 공식적으로 계열분리 가능성을 인정하고 있지 않지만 업계에서는 사실상 계열분리는 시간 문제라고 보는 시각이 지배적이다. SK그룹의 지주사 SK㈜와 SK디스커버린 간 지분관계는 없으며, 최 회장이 SK디스커버리 보통주 0.11%와 우선주 3.11%를 가진 게 전부다.    두 지주사 사이에 끼어 있던 SK에코플랜트의 지분관계도 표면상으로는 해소됐다. 2019년 SK에코플랜트(당시 SK건설) 2대 주주였던 SK디스커버리는 지주사 행위제한 해소를 위해 PRS(주가수익스왑) 방식으로 지분을 처분했다. 현행법상 두 지주사가 한 회사의 지분을 공동으로 소유할 수 없기 때문이다. 재계 관계자는 “사실상 SK라는 브랜드만 공유하는 형태이며 SK그룹 안에 남아있을 때와 분리했을 때의 이해득실 따지고 있을 것”이라고 했다. SK디스커버리는 2017년 말 SK디스커버리(존속법인)와 SK케미칼(신설 사업법인)을 인적분할해 탄생했다. 최창원 부회장이 보유한 SK케미칼 지분을 SK디스커버리에 현물 출자하면서 SK디스커버리를 중심으로 한 중간지주사 형태가 만들어졌다. 독립 핵심 바이오 사업 지주사로 전환한지 5년째인 SK디스커버리의 주요 사업은 화학, 바이오, 에너지로 요약된다. SK케미칼, SK가스, SK바이오사이언스, SK플라즈마 등이 주요 사업회사다. 지주사 체제로 전환한 뒤 SK디스커버리는 활발한 자본거래를 통해 현재 지배구조를 만들었다. 이중 최 부회장이 강력한 의지를 갖고 투자하는 사업은 바로 바이오다. 최 부회장은 2007년 SK케미칼 대표에 오른 이후부터 꾸준히 바이오 사업에 투자를 해왔다. 특히 백신 개발에는 4000억원이 넘는 돈을 쏟아 부은 것으로 알려졌다.  성과는 팬데믹 때 제대로 나타났다. 국내 최초로 코로나19 백신 개발에 성공해 실적 대박을 쳤다. SK바이오사이언스를 보유한 SK케미칼의 지난해 매출액은 전년 대비 72% 증가한 2조896억원을 기록했다. 영업이익의 증가폭은 훨씬 컸다. 1063억원에서 5552억원으로 5배 넘게 이익이 증가했다. 올해 역시 호실적이 이어지고 있다. 상반기 기준 매출액은 9194억원으로 전년대비 12.9% 늘어났다. 영업이익은 14.6% 감소한 1359억원으로 집계됐지만 여전히 예년 연간 실적을 훌쩍 웃도는 성적이다. 에너지 사업도 확실한 캐시카우 역할을 맡았다. 에너지 사업을 담당하는 SK가스의 지난해 매출액은 6조4945억원으로 전년 4조4123억원 대비 47.2%나 증가했다. 순이익은 전년 대비 6% 소폭 감소했지만 2492억원을 기록해 최대실적을 낸 전년도 수준을 유지했다.   올 상반기 기준으로는 벌써 매출액 4조2734억원, 순이익 1546억원을 기록해 역대급 실적을 예고하고 있다. 그러나 여기에는 러시아의 우크라이나 침공으로 인해 글로벌 액화석유가스(LPG) 가격이 급변한 것도 영향을 미친 만큼, 하반기 실적을 지켜봐야 한다는 의견이 제기된다. 5년 만 자산규모 50% 늘었지만…빚은 더 늘었다 SK디스커버리가 공격적으로 사업을 확장하는 동안 그룹의 자산규모는 크게 확대됐다. 2017년 말 SK디스커버리 연결 기준 자산규모는 5조280억원이었는데 올 상반기 말 기준으로 자산규모가 7조4780억원으로 약 48.7% 증가했다. 그러나 자산규모가 커진데는 차입금도 영향을 미쳤다. 2017년 연결기준 총차입금은 2조512억원에서 올 상반기 3조3862억원으로 65.1%나 늘어났다.차입금이 늘어난 이유는 계열사 지배력 확대를 위한 지속적인 지분투자 때문이다. SK디스커버리는 2017년 지주사로 전환한 뒤 주요 계열사의 지배력을 확대하기 위해 꾸준한 투자를 벌이고 있다. 2019년 SK가스 지분 785억원어치(89만주, 9.9%) 공개매수를 시작으로 같은 해 12월에는 SK플라즈마 상환전환우선주(RCPS) 7.9%를 278억원에 매입하기도 했다.2021년에는 SK가스 지분 503억원을 추가로 공개매수했으며, SK플라즈마 유상증자에 약 500억원, SK케미칼 주식 매입에 435억원을 썼다. 특히 SK가스가 보유한 SK디앤디 지분 전량(2829억원)을 매입하는데 많은 자금이 들어갔다. 2020년까지만 하더라도 총차입금은 2242억원 수준이었으나 올 상반기 총차입금 규모는 5564억원으로 두 배 늘어났다. SK디스커버리는 지난 1일에도 SK케미칼 지분 5.22%를 사들이는데 1000억원을 투자하겠다고 밝혔다. 현재 SK케미칼은 SK디스커버리의 관계기업으로 설정돼 있다. SK케미칼의 호실적이 SK디스커버리 재무제표에 고스란히 반영되고 있지 않는 것이다. 추가 지분투자로 SK케미칼을 종속기업으로 둘 경우 단순한 실적개선뿐 아니라 재무구조 개선에 따라 자금조달도 수월해질 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마이크론, 20조 투자해 메모리 반도체 공장 짓는다…”美 반도체법 덕분”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020003</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 01:47:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 주요 메모리 반도체 기업인 마이크론이 10년간 150억달러(약 20조3000억원)를 투자해 아이다호주에 새 메모리 반도체 공장을 짓는다고 발표했다.  1일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 미국 조 바이든 대통령이 지난달 서명한 ‘반도체·과학법(Chips and Science Act)’의 보조금과 세액 공제를 고려하면 마이크론은 이번 투자로 향후 10년 동안 1만7000개의 일자리를 창출할 것으로 전망된다. 반도체·과학법은 중국 견제와 반도체 기업의 미국 내 생산 확대를 목적으로 527억달러(약 71조3800억원)의 보조금을 지원하는 내용을 골자로 한다. 바이든 대통령은 이날 성명에서 “오늘 마이크론의 투자 발표는 미국에겐 또 다른 승리”라며 “우리는 전기차, 반도체, 광섬유 등 중요 부품을 미국에서 생산해 미국 경제의 바닥에서부터 중앙 부분까지 구축할 것”이라고 밝혔다. 산제이 메흐로트라 마이크론 최고경영자(CEO)는 “반도체·과학법 덕분에 이와 같은 투자 결정을 내릴 수 있었다”며 “우리의 새로운 첨단 메모리 반도체 공장은 미국의 기술적 리더십을 북돋울 것이며 미국 경제 및 국가 안보에 중요한 반도체의 안정적인 공급을 보장할 것”이라고 전했다.   앞서 지난달 마이크론은 미국 메모리 반도체 생산 설비에 400억달러를 투입해 2030년까지 4만개의 신규 일자리를 창출할 것이라고 밝힌 바 있다. 한편 마이크론은 최근 반도체 수요의 급감으로 인해 실적이 시장 예상을 밑돌 것이라고 경고했다. 마이크론은 지난달 당국에 제출한 서류에서 오는 2022년 회계연도 4분기(6~8월) 매출 전망치가 지난 6월 말 예상한 68억~76억달러(약 9조2000억~10조2800억원)를 하회할 것으로 예상된다고 밝힌 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터, 유료 구독 서비스 ‘블루’에 ‘편집 기능’ 추가 임박]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020002</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 01:47:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜미디어(SNS) 트위터가 트윗 텍스트를 수정할 수 있는 편집 기능을 조만간 출시한다.1일(현지시간) 트위터는 트윗 편집 기능을 현재 내부 테스트 중이며 향후 몇 주 안에 유료 구독 서비스인 ‘트위터 블루’ 이용자에게 선보일 계획이라고 밝혔다. 트위터는 해당 기능을 먼저 일부 국가에서 도입한 후 점차 확대해나갈 예정이다.   트윗 편집은 그동안 사용자들의 도입 요구가 많았던 기능이다. 트위터 인수 계약을 파기해 법정 공방을 벌이고 있는 일론 머스크도 트위터 최대주주로 등극한 후 편집 버튼을 원하는지를 묻는 설문 조사를 본인 트위터에서 실시하기도 했다. 당시 약 440만명이 조사에 참여해 이중 73%가 찬성표를 던졌다. 이처럼 다수의 이용자로부터 요청이 있었음에도 불구하고 트위터는 편집 기능이 악용될 우려가 있다며 이를 보유해왔다. 리트윗 등을 통해 이미 확산된 텍스트를 수정할 수 있게 되면 사기와 같은 범죄에 사용되거나 가짜뉴스 확산에 활용될 수 있다는 우려에서였다. 트위터는 이번 기능을 도입하며 이와 같은 피해를 막기 위해 트윗이 최초 게시된 후 30분 이내에만 수정할 수 있도록 시간제한을 뒀다. 또 수정된 트윗에는 원본 트윗이 편집됐다는 것을 나타내는 아이콘, 타임스탬프 등이 표시되며 아이콘을 통해 수정된 내역도 볼 수 있다. 트위터 측은 “편집 시간 제한과 수정 내역이 공개적인 대화 기록을 남겨 대화 내용의 진실성을 보장해 줄 수 있을 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英 반독점 당국 “MS의 액티비전 인수 경쟁 제한 우려 있다”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020001</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:18:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영국 경쟁감시 당국(반독점 당국)이 마이크로소프트(MS)가 687억달러(약 93조원)를 들여 추진하는 액티비전 블리자드 인수가 업계 경쟁을 제한할 우려가 있다고 밝혔다.1일(현지시간) 영국 경쟁시장청(CMA)은 1단계 예비조사를 진행한 결과 이번 거래가 게임 콘솔·게임 구독 서비스·게임 스트리밍 업계의 경쟁을 크게 줄일 수 있다는 점을 발견했다고 전했다.   CMA는 “엑스박스를 소유하는 MS가 인기 콘솔·PC·모바일 게임 제작사인 블라자드를 인수할 경우 다른 콘솔 업체에 블리자드의 게임을 제공하지 못하도록 막거나 나쁜 계약 조건을 제공할 우려가 있다”고 밝혔다. 소르차 오캐롤 CMA 인수합병 선임감독은 “인수 후 MS가 블리자드의 인기 게임인 ‘콜 오브 듀티’, ‘월드 오브 워크래프트’ 등을 통제해 경쟁사를 해칠 우려가 있다”고 말했다. 나아가 “MS는 이미 선도적인 게임 콘솔(엑스박스), 클라우드 플랫폼(애저), PC 운영체제(윈도우OS)를 보유하고 있으며 이 모든 것은 클라우드 게이밍에서 성공하는데 중요한 요소로 작용할 수 있다”며 “MS가 콘솔, 클라우드, PC 운영체제에 걸쳐 지닌 강점과 함께 블리자드의 게임을 이용해 아직 초기 단계에 있는 클라우드 게이밍 산업의 경쟁을 해칠 수 있다”고 지적했다. CMA는 MS의 이번 거래로 경쟁사 중에서 특히 소니가 중단기적인 영향을 받을 것으로 예상했다. MS와 블리자드는 5일 이내에 이와 같은 우려를 해소하기 위한 제안서를 제출해야 한다. CMA는 양사가 제안서를 제출하지 않을 경우 2단계 심층 조사에 착수할 것이라고 밝혔다. 심층 조사에서는 독립된 전문가 패널과 함께 예비 조사에서 확인된 위험 요소를 보다 면밀히 검토하게 된다.MS는 성명을 통해 “자사는 (조사의) 다음 단계에서 CMA와 협조하고 모든 우려를 해소할 준비가 돼있다”고 전했다. 나아가 “소니가 콜 오브 듀티 독점에 대해 우려를 표출해왔지만 우리는 한 게임이 출시되면 같은 날 엑스박스와 플레이스테이션에서 게임을 제공할 수 있도록 노력할 것이라고 밝혔다”며 “이용자들이 더 많은 게임을 하는 것이 우리의 바람”이라고 말했다.      이번 인수는 영국뿐만 아니라 미국, 유럽연합(EU), 중국 등의 당국으로부터 승인을 얻어야 한다. 현재 미국 연방거래위원회(FTC)도 인수에 대한 조사를 진행 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK디스커버리, SK케미칼 주식 5.22% 공개매수..."연결 편입 목적"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010024</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 10:19:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK디스커버리가 주요 계열사인 SK케미칼을 종속기업으로 편입시키기 위해 지분 확대에 나선다. 1일 SK디스커버리는 SK케미칼 보통주 5.22%(약 1000억원)를 매입하겠다고 밝혔다. 취득목적에 대해서는 “연결 자회사 편입 추진을 통한 경영성과 개선 및 주주가치 제고”라고 했다. SK케미칼 지분 취득은 공개매수 방식으로 이뤄지며 오는 2일부터 21일까지 20일 동안 진행된다. SK디스커버리는 2017년 지주사로 전환한 뒤 주요 계열사의 지배력을 확대하기 위해 꾸준한 투자를 벌이고 있다. 2019년 SK가스 지분 785억원어치(89만주, 9.9%) 공개매수를 시작으로 같은 해 12월에는 SK플라즈마 상환전환우선주(RCPS) 7.9%를 278억원에 매입하기도 했다. 2021년에는 SK가스 지분 503억원을 추가로 공개매수했으며, SK플라즈마 유상증자에 약 500억원, SK케미칼 주식 매입에 435억원을 썼다.계열사 지배력 확대에 주력하며 재무부담은 가중됐다. 특히 SK가스가 보유한 SK디앤디 지분 전량(2829억원)을 매입하는데 많은 자금이 들어갔다. 2020년까지만 하더라도 총차입금은 2242억원 수준이었으나 올 상반기 총차입금 규모는 5564억원으로 두 배 늘어났다. 같은 기간 현금성자산을 차감한 순차입금은 마이너스(-) 286억원에서 4754억원으로 증가했다. SK디스커버리가 SK케미칼 지분 공개매수를 완료할 경우 지분율은 40.05%로 늘어날 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성카드, 테슬라 타고 '성장주' 될 수 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010020</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 09:17:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성카드의 현재 PBR(주가순자산비율)은 0.44배다. 시가총액이 장부상 순자산가치(청산가치)에 미치지 못할 정도로 주가가 저평가됐단 의미다. 기준금리 인상에도 불구하고 삼성카드가 저평가를 벗어나지 못하는 것은 카드업의 고강도 규제와 경기 침체 등이 복합적으로 작용했다는 분석이다.PBR이 낮으면 가치주, 높으면 성장주로 여겨진다. 삼성카드가 테슬라와의 계약으로 가치주에서 성장주 성격을 시장에서 부여받을 수 있을지 주목된다. 테슬라의 PBR은 23.66배다. 전체 자동차시장에서 점유율은 아직 낮지만 전 세계적인 전기차 전환으로 미래 성장성을 인정받고 있다.1일 삼성카드의 반기보고서에 따르면 올해 삼성카드는 테슬라와 단독 카드결제 계약을 체결했다. 삼성카드는 이를 할부리스 산업에서 경쟁에서 우위를 점하기 위한 주요수단으로 꼽았다. 테슬라와의 계약을 통해 제조사 캡티브가 없는 약점을 극복하고, 안정적 물량을 확보하고 있다는 삼성카드 측의 설명이다.캡티브 마켓은 계열사 간 내부시장을 뜻한다. 현대캐피탈이 최대주주인 현대자동차 고객의 자동차금융거래 수요를 전적으로 담당하는 것을 떠올리면 쉽다. 만약 삼성자동차가 IMF 외환위기를 이겨내고 생존했더라면 삼성카드 역시 자동차금융의 캡티브 마켓을 가질 수 있었을 것이다. "삼성자동차가 없는 약점을 테슬라로 극복하겠다"는 게 삼성카드의 의지로 해석된다. 삼성카드의 성장성 싹수…친환경차 금융 고객 '200%' 증가 카드업의 저평가 요인으로는 '사양 산업'이라는 평가도 한몫한다. 본업인 결제부문은 당정의 지속적인 가맹점 수수료 인하 정책으로 적자를 보고 있고, 카드를 활용하지 않는 BNPL(후불결제)과 같은 핀테크업체의 간편결제 서비스는 더욱 확대될 공산이 크다. 이에 카드사는 방대한 데이터를 활용한 데이터 비즈니스업으로 영역 확장을 꾀하고 있지만 본궤도에 오른 상황은 아니다.이와 달리 삼성카드는 주요 사업인 자동차금융에서 뚜렷한 성장성의 징후를 보여주고 있다. &lt;블로터&gt;가 입수한 자료에 따르면 삼성카드의 '다이렉트 오토'를 통한 친환경차 금융 이용 고객이 급증하고 있다. 2021년 기준으로 2020년 대비 친환경차 다이렉트 오토 상품 및 리스·렌탈 규모는 241%, 이용 고객은 약 197% 증가했다.이는 삼성카드가 다이렉트 오토로 온라인 금융에 대한 이해도와 가격 민감도가 높아진 환경을 적기에 공략한 성과다. 삼성카드의 다이렉트 오토는 2016년 7월 업계 최초로 출시한 온라인 자동차금융 플랫폼이다. 증가하는 친환경차에 대한 수요에 맞춰 금융 서비스를 확대 제공하고 있다. 다양한 친환경차 공급자와 제휴를 맺고 전기차 특화 카드를 출시해 친환경차 이용 고객의 편의성을 강화하고 있다.'삼성 iD EV 카드'는 전기차 충전소 등에서 충전결제 시 높은 할인율을 제공하고, 주차장, 대리운전 및 자동차 보험 할인 등 기타 자동차 관련 혜택을 제공함으로써 전기차 운전자의 만족도를 제고하고 있다. 이 카드는 환경 문제에 관심이 높은 전기자동차 운전자 취향에 맞춰 rPVC(폐플라스틱 50% 이상을 재활용한 친환경 소재) 카드 플레이트를 적용해 제작했다.   다이렉트 오토는 지난해 친환경차 고객을 급속히 유입한 데 이어 올해 테슬라 고객까지 확보하면서 친환경차 금융 성장에 탄력을 받게 됐다는 분석이다. 친환경차는 크게 수소전기차(FCEV)와 배터리전기차(BEV)로 나뉘는데, 배터리 고성능화에 따라 BEV의 1회 충전 주행거리가 길어지는 등 먼저 대중화될 가능성을 키우고 있다. 테슬라는 BEV만으로 글로벌 전기차 판매량 1위를 기록했다.세계 완성차 업체들은 전기차 전환을 서두르고 있고, 미국은 2030년까지 전기차 비중을 50%까지 끌어올린다는 계획을 세웠다. 모건스탠리는 올 초 발표한 보고서에서 4% 수준인 테슬라의 미국 자동차시장 전체 점유율이 오는 2026년까지 10%, 2030년 18%에 달할 것으로 전망했다. 삼성카드 관계자는 "앞으로도 삼성카드 고객들에게 다양한 친환경차 프로모션 및 상품을 제공할 예정"이라고 전했다.국내 테슬라 구매 고객은 결국 삼성카드를 찾게 될 유인이 크다. 현금 일시불과 삼성카드 결제 두 가지 옵션 중 삼성카드 다이렉트 오토를 통해 일시불로 결제하면 캐시백을 받을 수 있기 때문이다. 자동차의 대당 단가는 수천만원으로 크다. 테슬라가 한국시장에서 파이를 넓힐수록 삼성카드 할부금융 자산의 성장도 기대된다. 지난해 기준 자동차할부금융·리스 취급액이 가장 많은 곳은 3조5061억원을 신한카드다. 삼성카드는 9063억원으로 4분의 1 수준이다. 향후 테슬라가 사이버트럭 등 신차 라인업을 넓힐수록 격차 축소가 예상된다.삼성카드와 테슬라의 단독계약 조건은 상세히 확인되진 않고 있으나, 테슬라에 어느정도 수수료 등의 수익을 양보해도 다이렉트 오토 플랫폼의 금리를 결정하는 것은 삼성카드인 만큼 수익성 보전이 가능하다. 기준금리 인상과 맞물려 삼성카드는 지난 7월 60개월 다이렉트 오토 카드할부 금리를 2.3%에서 3.9%로 1.6%포인트 인상했다. 증권가는 삼성카드와 테슬라 시너지 평가에 '신중' 긍정적 전망이 있는 것만은 아니다. 카드업 전망이 워낙 비우호적이어서다. 카드업계는 수신기능이 없어 여전채를 중심으로 대출자금을 조달하는데 현재 5%에 육박하는 수준이다. 그러나 금융당국은 금리인하요구권 수용현황을 공시토록 하는 등 간접적으로 카드사 금리 책정에 영향력을 발휘하고 있다. 가맹점수수료 인하는 물론 리볼빙 TM(텔레마케팅) 금지 등의 규제도 이뤄지고 있다.증권가 연구원들은 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 이 같은 카드업황에 근거해 삼성카드와 테슬라의 협력 시너지가 어느정도 효과를 낼지 여부에는 신중한 입장을 전했다. 구경회 SK증권 연구원은 "금융사의 매출은 제조업계의 매출과는 달리 수수료만을 먹기에 도움이 될 것"이라며 "금융업계에서 그런 이슈로 주가가 오른 걸 본 적은 없다"고 말했다.최정욱 하나증권 연구원은 "테슬라 차를 단독으로 많이 팔면 할부금융 오토론이 늘어나는 효과가 있을 것"이라며 "카드사들이 오토론으로 성장을 꾀하고 있지만 신용판매와 카드론·현금서비스가 크게 늘기 어려운 등 카드업황 자체가 긍정적이지 않은 상황"이라고 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기묘한 동거 끝…KT 그룹 스카이라이프TV, 미디어지니 합병]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010022</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 09:17:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT 그룹 내 종합방송채널사용자(MPP)인 스카이라이프TV와 미디어지니가 한 몸이 된다. 존속법인은 스카이라이프TV이며 양사는 합병 후 앞서 통합한 'ENA' 채널 브랜드 가치를 3년 내에 1조원 수준으로 높이겠다는 목표다.스카이라이프TV는 1일 '회사합병결정' 공시를 통해 미디어지니를 흡수합병한다고 밝혔다. 합병법인의 지분은 KT스카이라이프가 62.7%, KT스튜디오지니가 37.3%를 갖는다. 사측은 비상장 법인인 두 기업의 공정한 지분율 산출을 위해 외부평가기관의 평가를 받았다고 전했다. 합병법인의 공식 출범일은 오는 11월1일이다.   KT가 이번 그룹 내 합병을 추진한 배경은 스카이라이프TV와 미디어지니의 방송채널(PP) 사업 효율을 제고하기 위함이다. KT 그룹 내 PP 사업은 2004년 개국한 스카이라이프TV의 몫이었으나 지난해 KT가 인수한 현대미디어(현 미디어지니)가 KT스튜디오지니 산하로 편성되면서 이원화됐다. 이 시기 KT는 스튜디오지니를 중심으로 그룹 내 미디어·콘텐츠 계열사를 수직계열화하는 작업에 한창이었다.그러나 증권가를 비롯한 업계에선 지난 수년간 꾸준히 PP 사업에 투자해 성과를 낸 스카이라이프TV로 미디어지니를 통합하는 것이 효율적이란 지적이 제기돼 왔다. 지난해 현대미디어를 KT가 인수하는 것으로 결정된 당시에는 스카이라이프 노조의 적잖은 반발도 있었던 것으로 전해진다. 이 같은 상황에서 지난 4월에는 스카이라이프TV가 보유한 7개 채널과 미디어지니의 5개 채널을 합친 12개 채널 중 4개 채널을 선별해 'ENA'라는 신규 채널 브랜드가 론칭되면서 두 회사의 한층 기묘한 동거가 연출되기도 했다. 결국 KT는 스카이라이프TV에 미디어지니를 합병함으로서 ENA 채널 중심으로 콘텐츠 제작과 편성을 일원화, 경영 효율성과 규모의 경제를 실현할 방침이다. 때마침 최근 ENA 채널에서 방영된 '이상한 변호사 우영우'가 전국 최대 시청률 17%로 역대급 흥행을 기록하며 대외적인 채널 인지도 또한 높아진 상황이다. KT는 이번 합병을 통해 12개 채널을 보유한 단일 MPP 법인이 탄생하고, 이를 기반으로 보다 전략적인 시장 대응이 가능해질 것으로 기대했다. KT스카이라이프와 KT스튜디오지니도 스카이라이프TV의 경쟁력 강화를 위해 긴밀한 공조를 이어갈 계획이다.   한편 스카이라이프TV는 '우영우' 외에도 지난해부터 '애로부부', '강철부대', '나는SOLO' 등 다수의 예능 화제작들을 선보이며 오리지널 콘텐츠 사업 확장에 청신호를 밝혔다. 김철수 KT스카이라이프 대표는 이번 합병에 대해 "합병법인 대주주로서 스카이라이프TV의 오리지널 콘텐츠 확보를 위한 지속적인 콘텐츠 투자와 그룹 내 콘텐츠 유통의 핵심 축으로 성장해 나가겠다"고 말했다. 윤용필 스카이라이프TV-미디어지니 대표도 "ENA는 KT 그룹의 'One and Only' 채널 브랜드로서 오리지널 콘텐츠 제작에 힘쓰겠다"며 "스카이라이프TV는 축적된 킬러 콘텐츠를 바탕으로 MPP 사업자에서 글로벌 IP(지식재산권) 사업자로 변모시켜 3년 후 ENA 브랜드 가치를 1조원 수준으로 끌어올리겠다"고 다짐했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['가상화 전문' 필라웨어, VM웨어 기반 VDI로 '글로벌' 정조준]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010021</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 09:17:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가상화 솔루션 전문 기업 필라웨어가 가상데스크톱(VDI) 자동화 플랫폼 신제품을 앞세워 글로벌 시장 공략에 나선다. 필라웨어는 지난 8월 29일부터 9월 1일까지(현지시간) 미국 샌프란시스코에서 열린 'VM웨어 익스플로어 2022 US'에 참가해 VDI 자동화플랫폼 'Smart Cloud Portal(스마트 클라우드 포털) v3(이하 SCPv3)' 글로벌 버전을 공개했다.SCPv3는 VM웨어 기반 VDI 자동화 플랫폼으로 △사용자 VDI 통합 운영·관리 △사용자 VDI접속·신청 △사외접속시 보안접속기능 APM(사외접근정책관리) △안드로이드·IOS 모바일에서 VDI 접속 등의 기능을 제공한다. 이 제품으로 기업의 정보나 비밀 자산을 보호받는 상황에서 사용자와 관리자가 쉽게 VDI를 최대한 활용할 수 있다는 것이 회사의 설명이다.필라웨어는 글로벌 가상화 전문 기업 VM웨어의 최상위 기술 자격 인증인 'VM웨어 마스터 서비스 컴피턴시'를 획득했다. 회사는 2013년 SCPv1을 시작으로 VM웨어 가상 데스크톱 관리 자동화 솔루션을 지속 출시하고 있다. 최근에는 인공지능(AI) 앱을 개발해 SCP와 딥러닝(기계심화학습)을 결합한 새로운 형식의 AI옵스(AIOps) 제품 준비에 착수했다.필라웨어는 이번 VM웨어의 전시회에서 전시 부스를 마련하고 제품 홍보 및 데모시연과 전문가 상담 서비스 등을 진행했다. 김윤철 필라웨어 대표는 "수많은 글로벌 기업들이 가상화 솔루션을 활용해 업무효율 및 생산성을 크게 증진시키고 있다"며 "이번 SCPv3 제품으로 국내와 미국, 중국 등 글로벌 시장도 공략할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KAIT·OPA의 수상한  '개인정보 수집과 공유']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010011</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 08:24:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국정보통신진흥협회(KAIT)와 개인정보보호협회(OPA)가 전국의 휴대폰 판매점을 대상으로 개인정보를 수집해 무단으로 공유하려고 한 정황이 포착됐다. KAIT와 OPA는 이에 대해 국회가 지적이 이어진 가운데 개인정보 수집을 중단했다.1일 업계에 따르면 KAIT는 최근 전국의 1만5000여개 휴대폰 판매점주들에게 '2022년 통신판매점 사전승낙 및 개인정보보호 서면점검'이란 제목의 안내 문자 메시지를 발송했다. KAIT와 OPA는 매년 전국 휴대폰 판매점 중 일부를 대상으로 사전승낙제와 개인정보 자율규제 규정을 준수하는지 여부를 조사하는 현장점검을 펼친다. 사전승낙제란 '이동통신 단말장치 유통구조 개선에 관한 법률(단통법)'에 따라 이동통신사들이 정한 심사항목을 기준으로 휴대폰 판매점에게 승낙을 부여하는 제도로, KAIT가 통신사들로부터 위탁받아 운영하고 있다.양 단체의 이번 조사 취지는 문제가 없었다. 하지만 조사하는 과정에서 발생한 무단 개인정보 수집과 공유 시도가 문제로 지적됐다. KAIT는 그간 전국의 1만5000여개 휴대폰 판매점을 대상으로 전수조사를 하기가 사실상 불가능해 일부 판매점을 대상으로만 현장점검을 했다. OPA도 함께 개인정보 보호 자율규제 현장점검을 펼쳤다.그런데 올해는 안내 문자 메시지를 발송하며 서면점검을 먼저 진행했다. 문자 메시지에 포함된 구글독스 링크에 접속해 각종 정보를 입력하면 현장점검에서 제외될 수 있다는 내용도 안내됐다. 구글독스 페이지를 통해 입력받은 내용은 △매장명 △대표자 △매장주소 △매장 담당자 △성명 △전화번호 △이메일 △교육이수 종사자 서명 및 ID 등이다. KAIT는 이러한 개인정보 수집에 동의하지 않을시 서면점검 참여가 불가능하도록 했다.개인정보보호법에 따르면 개인정보를 수집한 기관은 다른 기관과 이를 공유를 할 수 없다. 하지만 KAIT는 서면점검을 통해 입력받은 개인정보 중 개인정보 자율규제 준수에 대한 내용과 판매점 사업자 정보를 OPA에 제공하기로 하고 이번 서면점검을 실시했다. 수집한 사업자정보를 법적 근거없이 민간 단체들의 임의 협의 하에 공유하려 한 셈이다. KAIT와 OPA를 비롯해 SK텔레콤·KT·LG유플러스·SK브로드밴드 등 6개 단체 및 기업들은 협약을 맺고 사전점검 및 현장점검 등의 자율규제 관련 사업을 펼치고 있다.KAIT와 OPA는 통신사를 비롯한 주요 정보통신기술(ICT) 기업들이 회원사로 있는 단체다. 현재 양 단체의 회장사는 SKT다. KAIT는 통신 3사로부터 통신시장 자율규제에 대해 필요한 조사를 위탁받아 수행한다. OPA는 지난 2011년 방송통신위원회(방통위)로부터 설립허가를 승인 받았다. 2020년 방통위와 과학기술정보통신부 등 관련 부처들의 개인정보 보호 기능을 모은 개인정보보호위원회(보호위)가 신설되면서 현재는 보호위의 산하기관이다.국회 정무위원회 소속 더불어민주당 윤영덕 의원은 양 단체의 이러한 무단 개인정보 수집을 확인하고 시정할 것을 요구했다. 윤 의원은 "개인정보보호법이 정한 요건은 개인정보 보호를 위한 최소한의 안전장치를 규정한 것으로, 비록 양 단체가 그 조사의 취지에 문제가 없고 일부 권한이 있었다고 하더라도 절차는 반드시 준수해야 할 것"이라고 말했다.윤 의원의 지적이 이어지자 KAIT와 OPA는 서면점검을 중단했다. 보호위는 윤 의원실에 아직 OPA는 이번 서면점검으로 수집된 결과물을 열람하지 못했다고 전달했다. OPA 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "개인정보 보호 인식 강화를 위한 홍보를 휴대폰 판매점을 대상으로 해야 하는데 판매점 정보가 많지 않아 KAIT의 서면점검을 통해 사업을 함께 하면 시너지 효과가 날 것으로 보고 이번 조사를 한 것"이라며 "개인정보 준수와 판매점 사업자 정보만 공유받기로 했으며 나머지 정보는 OPA가 접근할 수 없었다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]예산안으로 본 尹정부 ‘우주개발’ 의지…민간 생태계 마련 ‘방점’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010019</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 08:24:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.   윤석열 정부가 출범 후 처음으로 구성한 예산안을 통해 민간을 중심으로 한 우주산업 확장에 나선다. 정부 주도로 개발한 우주탐사 기술을 민간에 이전해 생태계를 마련하겠다는 게 주요 골자다. 특히 2023년도엔 △한국형위성항법시스템(KPS) 개발 △‘한국형 발사체’ 누리호 반복 발사 등을 추진, 우주산업 기업 육성에 속도를 낼 방침이다.1일 국가 연구개발(R&amp;D) 주무 부처인 과학기술정보통신부(과기정통부)의 2023년도 정부 예산안에 따르면 ‘우주경제 시대 촉진’을 위해 4918억원이 투입된다. 이는 2022년도 대비 836억원(20.5%) 증가한 금액이다.윤석열 정부는 특히 우주 분야를 ‘미래 혁신기술’로 분류하고 전략적인 투자를 진행한다. 인재육성부터 기술 이전까지 다양한 분야 지원을 통해 우주산업의 기초체력을 높이겠단 목표를 세웠다. 과기정통부 측은 우주산업 육성 예산에 대해 “본격적인 민간주도 우주경제 시대 진입을 위한 것”이라고 설명했다.과기정통부의 2023년 예산안 규모는 총 18조8000억원이다. 이는 2022년도 추경예산(18조4000억원) 대비 2.3% 증가한 금액이다. 과기정통부는 이 예산을 △미래 혁신기술 선점(2조2000억원) △인재양성 및 기초연구 지원(7조8000억원) △디지털 혁신 전면화(1조9000억원) △모두가 행복한 기술 확산(6조7000억원) 등의 분야에 집중한다.우주산업은 이 중에서 ‘미래 혁신기술 선점’ 분야로 묶였다. 이 분야 투자는 △기술 초격차 확보 △민관 공동개발을 통한 첨단 전략기술 개발 등을 목적으로 한다. 2023년에도 우주개발 활황…누리호 반복발사 추진 4918억원이 투입되는 ‘민간주도 우주개발로 우주경제 시대 촉진’ 사업에는 자체 발사체와 KPS 개발 등이 묶였다. 과기정통부는 해당 예산 중 일부를 통해 ‘한국형 발사체 고도화 사업’을 추진, 누리호 반복발사를 진행한다.우리나라는 지난 6월21일 누리호 2차 발사에 성공, 1.5t급 실용 인공위성을 자체 발사해 지구 궤도에 올릴 수 있는 세계 7번째 국가가 됐다. 누리호 반복발사 사업은 발사체의 기술 신뢰도를 높이기 위해 추진된다. 누리호는 2027년까지 4차례의 추가 발사 계획을 가지고 있다. 3차 발사는 2023년 초 진행된다. 과기정통부는 3차 발사를 통해 ‘차세대 소형위성 2호’를 지구 궤도에 안착할 계획이다. 2차 발사에선 1.3t의 위성모사체(위성을 본떠 만든 모형)와 약 180kg의 성능검증위성이 실렸다.한국형 발사체 고도화 사업의 일환으로 ‘체계종합기업 선정’도 진행된다. 체계종합기업은 2027년까지 한국항공우주연구원(항우연)과 공동으로 누리호의 4회 반복 발사를 주관하게 된다. 이 과정에서 누리호 설계·제작 및 발사에 대한 기술을 이전받아 경쟁력을 확보할 수 있다. 과기정통부는 지난 7월 누리호의 기술을 이전받는 체계종합기업 선정 공고를 냈다. 우선협성대상자는 이달 중 선정된다. 현재 시장에선 한국항공우주산업(KAI)과 한화에어로스페이스 등이 유력 후보로 거론되고 있다.  2023년도엔 누리호를 잇는 차세대 발사체 개발 사업도 신규로 진행된다. ‘차세대 발사체 개발 사업’은 지난 5월 예비타당성(예타)조사 대상으로 선정돼 현재 심사를 받고 있다. 사업 추진이 결정돼 차세대 발사체 개발이 계획대로 완료되면, 우리나라는 오는 2031년 지구궤도 위성뿐만 아니라 달·화성 등에 대한 독자적인 우주탐사 능력을 확보하게 된다. 이 사업은 설계단계부터 국내 산업체와 공동으로 추진, 민간 영역을 육성하는 게 특징이다.이 외에도 과기정통부는 2023년에 △소형발사체와 위성 중점기술 16개에 대한 국산화를 추진하는 ‘스페이스파이오니어 사업’(329억원) △소형발사체 개발역량 지원(57억원) 등을 진행, 국내 우주발사체 역량을 끌어올릴 계획을 세웠다. 내년에는 특히 뉴 스페이스(New Space·민간 기업이 우주개발 전반을 이끄는 시대) 투자 지원에 50억원을 신규 배정했다. 또 기존에 우주개발 협력을 추진해온 호주를 비롯해 중남미 등과 협력을 확대하기 위한 예산으로 9억원을 배정했다. 韓 최대 우주사업 ‘KPS’ 본격화 KPS 사업은 지난 7월 한국항공우주연구원(항우연) 내 ‘KPS 개발사업본부’ 출범으로 본격적인 시작을 알렸다. 2023년부턴 예산 투입 금액이 대폭 확대되며 사업 추진에 탄력이 붙을 전망이다. KPS 사업에는 2022년 추경 기준 올해 약 264억원이 투입됐다. 2023년에는 이보다 411억원 증가한 675억원을 사용한다.정부는 2035년까지 KPS 개발 사업에 총 3조7234억5000만원을 투자할 방침이다. 이는 누리호 개발 사업(12년간 약 2조원 투입) 보다 약 1조8000억원 많은 금액으로 우리나라 우주개발 역사상 가장 많은 국비가 투입되는 사업에 이름을 올렸다.정부는 300여개 기업이 참여한 누리호 개발 사업처럼 KPS 구축 역시 민간과의 협력을 통해 진행할 방침이다. 기초 체력이 약한 국내 우주 기업의 자립을 돕고, 우주산업 생태계를 활성화하겠단 취지다.KPS 구축 사업은 지난해 11월 열린 제21회 국가우주위원회를 통해서 구체화됐다. 당시 정부는 보도자료를 통해 “정부출연연구기관(출연연)에서 산업체로 기술을 적극적으로 이전할 것”이라며 “KPS의 초정밀 위치·항법·시각 서비스를 활용한 서비스 산업 육성 등을 통해 우주산업 활성화에 기여할 예정”이라고 밝힌 바 있다.  KPS는 내비게이션 서비스로 일상에서도 익숙한 GPS(Global Positioning System)에 대응되는 시스템이다. KPS의 목표 성능을 보면 위치 정밀도가 GPS에 비해 200배 높다. GPS는 우리나라에서 약 10m 안팎의 오차율을 보인다. KPS는 5cm급 정밀도 제공을 목표로 한다.위치 정보의 정확성은 자율주행차·도심항공교통(UAM) 등 4차 산업혁명 신산업을 위한 기본 조건이다. KPS 구축 완료를 통해 다양한 부가가치 창출을 노릴 수 있단 의미다. KPS 구축이 완료되면 구체적으로 △일반 서비스(상용 GPS와 유사) △SBAS 서비스(국제민간항공기구 표준 보정서비스) △미터급 서비스 △센티미터급 서비스 △탐색구조 서비스(조난신호 전송) 등의 제공이 가능할 것으로 전망된다.정부는 이번 사업을 통해 KPS 위성시스템·지상시스템·사용자시스템을 개발하고, 총 8기의 위성을 궤도에 배치한다. 구체적으로 오는 2027년 KPS 위성 1호기를 발사하고, 2034년에 시범서비스를 시작한다는 계획을 세웠다. 2035년엔 위성 배치를 완료, 본격적으로 KPS가 운용된다. KPS 외에도 위성·항법 분야에서 정지궤도공공복합통신위성 개발 사업(416억원) 등이 2023년에 추진된다.  국가 R&amp;D에서도 ‘우주’ 강조 2023년 정부 R&amp;D 예산안은 2022년도 대비 3.0%가 증가한 30조6574억원으로 편성됐다.우주·항공 분야는 양자·첨단바이오·AI(인공지능)·로봇 등과 함께 ‘미래 선도기술’로 묶였다. 해당 분야에는 총 2조4000억원이 배정됐다. 이 중에서 우주·항공 분야에 투입되는 예산은 8338억원으로 이는 2022년도 대비 12.5% 증가한 금액이다.인재양성에서도 우주 분야가 강화됐다. 정부는 ‘기술혁신 주도형 인재양성 체계 구축·운영’을 위해 1조4347억원을 투입한다. 이를 통해 우주 산업은 물론 바이오·양자·디지털신기술 등 국가 전략기술 분야 기술혁신을 주도할 핵심인력 양성을 지원할 방침이다.국제 협력도 강화한다. 우리나라는 지난 5월 한미 정상회담을 계기로 민간 우주대화를 개최하기로 했다. 이 자리를 통해 미국의 KPS 개발 지원도 끌어냈다. 또 프랑스와도 현재 우주개발 분야에서 협력을 추진하고 있다. 오는 9월 우주포럼을 개최하는 등 양국 정부 및 연구기관뿐 아니라 민간기업 간 교류를 확대할 방침이다.과기정통부 관계자는 “우주 영역에서의 국제 교류를 확대하고 자체적인 기술 고도화를 통해 뉴 스페이스 시대에 대응할 것”이라며 “연말에 우리나라의 우주개발 로드맵을 마련, 민관 공동 개발의 폭을 확대할 계획”이라고 말했다.지난 8월31일 국무회의 의결을 거친 ‘2023년도 예산안 및 기금운용 계획안’은 오는 9월2일 국회에 제출된다. 정기국회에서 상임위 예비심사, 예결위 본심사와 본회의 의결을 통해 수정 및 확정된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>