<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 29 Apr 2022 05:21:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[한라그룹, 반도체 부품업체 인수 검토...'안정적' 사업 다각화 도모]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290031</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290031</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 05:19:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한라그룹이 자동차와 건설에 편중된 사업 포트폴리오를 넓히기 위해 인수합병을 검토 중이다. 상대는 반도체 중소기업 윌비에스엔티다. 수익성이 갖춰진 회사를 인수해 반도체 시장에 안정적으로 진출하려는 뜻으로 해석된다.한라홀딩스는 29일 윌비에스엔티 인수와 관련해 “여러가지 방안을 다방면으로 검토 중이나 아직까지 구체적으로 확정된 사항이 없다”고 해명 공시를 냈다.앞서 &lt;매일경제&gt;는 윌비에스엔티 지분 100%를 가진 사모투자조합 ‘에이앤더블유제1호’를 운용하는 사모펀드 웰투시인베스트먼트와 ACPC프라이빗에쿼티(PE)가 윌비에스엔티 매각 우선협상대상자로 로터스PE를 선정했다고 보도했다.한라그룹은 로터스PE를 통해 윌비에스엔티 지분 인수의 전략적투자자(SI)로 참여할 예정이며 인수 가격은 1900억원 수준으로 전해졌다.웰비에스엔티는 반도체 웨이퍼를 고정하는 장비 ‘웨이퍼 캐리어’에 들어가는 ‘리테이너 링’을 비롯해 반도체와 디스플레이 장비에 들어가는 인슐레이터 등 각종 부품을 만드는 회사다. 주력 제품인 리테이너 링은 일회성 소모품이면서도 반도체 전공정 필수품이라 지속적 수요가 이뤄지며 이를 취급하는 회사들의 수익성도 꾸준히 좋은 편이다.  윌비에스엔티는 지난해 감사보고서 기준 매출 646억원, 영업이익 144억원, 순이익 118억원을 기록했다. 매출 대비 원가 비율이 70% 수준으로 낮은 편은 아니지만 수익성 관점에서는 업황이 좋지 않던 2020년에도 영업이익 95억원을 낼 만큼 실적이 견조하다. 특히 이 회사는 재무제표상 2014년부터 영업이익이 단 한 차례도 전년 대비 떨어지지 않은 게 확인된다.앞서 웰투시인베와 ACPC PE는 2019년 11월 카무르PE로부터 윌비에스엔티 지분 전량을 727억원에 인수했다. 엑시트 시 2년 반 만에 인수 대금의 두 배 가까운 이익을 보게 되는 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리멤버가 '이안손앤컴퍼니' 인수로 노리는 신사업은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290021</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 03:24:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[직장인 커리어 플랫폼 ‘리멤버’ 운영사 ‘드라마앤컴퍼니’가 전문가 네트워크 서비스 기업 ‘이안손앤컴퍼니’를 인수했다. 이를 통해 리멤버는 전문가 네트워크 서비스 분야로 신규 사업을 확장하고, 기업 고객 대상 리멤버 서베이 사업도 확대한다는 전략이다.드라마앤컴퍼니는 29일 이안손앤컴퍼니를 인수했다고 밝혔다. 2015년 설립된 아인손앤컴퍼니는 시장조사·벤치마킹·기업실사 등 각종 조사가 필요한 기업에 전문가를 연결해주는 전문가 네트워크 서비스 기업이다. 자체 보유한 3만여명의 각 분야 산업 전문가 및 다수의 글로벌 파트너십을 활용해 국내외 기업 고객을 대상으로 전문가 자문연결·인터뷰 대행·국내외 기업 간 크로스 매칭 등 통합 비즈니스 솔루션을 제공하고 있다.리멤버가 이안손앤컴퍼니 인수로 기대하는 시너지 효과는 △전문가 네트워크 서비스 분야로의 신규 사업 확장 △리멤버 서베이 사업 확대 등이다. 그간 이안손앤컴퍼니는 기업과 전문가들을 연결할 때 ‘링크드인’을 많이 활용해왔다. 하지만 국내 이용자들이 많지 않다는 한계가 있었다. 이에 리멤버가 현재 확보하고 있는 회원 350만명을 기반으로 전문가 매칭 역량을 한층 업그레이드할 수 있을 것으로 보고 있다. 리멤버에는 기업 의사결정을 할 수 있는 고위급 임원뿐 아니라 특정 산업이나 직무에 특화된 전문가들이 등록돼 있다. 기업 고객뿐 아니라 전문가 풀을 더 많이 확보할 수 있게 된 셈이다. 더불어 이안손앤컴퍼니의 주력 고객군인 기업 고객을 대상으로 리멤버는 서베이 사업을 확대하며 리서치 부문 경쟁력을 강화할 예정이다. 리멤버는 2021년부터 기업 재직자 대상 서베이 서비스를 제공 중이다. 명함 및 프로필 정보를 바탕으로 산업·직무·직급·재직 기업 등 다양한 기준에 맞게 서베이 응답자를 정밀 타깃팅하고 있다. 리멤버 모바일 앱을 통해 간편하게 설문이 진행돼 빠르면 1일 이내 최소 100명에 달하는 특정 전문가들의 응답도 받을 수 있다. 손영호 이안손앤컴퍼니 대표는 “이안손앤컴퍼니는 한국·중국·일본 등 아시아를 기반으로 전 세계 글로벌 선도기업 전략실 및 컨설팅사들의 신뢰받는 지식서비스 파트너로 성장해왔다”면서 “양질의 국내 전문가 확보가 업계 공통 과제였는데 리멤버를 통해 아시아 최고 전문가 네트워크 서비스 플랫폼으로 도약할 수 있는 계기가 되길 기대한다”고 전했다.최재호 드라마앤컴퍼니 대표는 “이안손앤컴퍼니에게는 리멤버의 풍부한 국내 전문가 풀을 확충하는 발판이 되는 한편, 리멤버 회원에게도 외부 다양한 프로젝트와 만날 수 있는 새로운 기회가 제공될 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[5G 3년] ⑦KT 알뜰폰, 엠모바일 끌고 스카이라이프 민다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270160</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270160</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 03:24:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국이 지난 2019년 4월 세계 최초로 5G 상용화에 성공한지 만 3년이 지났다. 이에 &lt;블로터&gt;는 주요 통신·알뜰폰·장비 기업이 5G로 인해 얼마나 성장했는지 진단하고 향후 과제를 짚어보는 기획을 마련했다. &lt;편집자주&gt; KT의 알뜰폰(MVNO, 이동통신재판매사업) 사업을 담당하는 자회사는 KT엠모바일과 KT스카이라이프다. KT엠모바일은 2015년 알뜰폰 사업자로 시작해 올해 4월 기준 가입자 110만명을 초과, 업계에 따르면 국내 알뜰폰 시장에서 규모가 가장 큰 사업자로 알려져 있다. 위성통신 사업자인 KT스카이라이프는 2020년 10월 알뜰폰 '스카이라이프 모바일' 서비스 출시 후 1년 만에 가입자 12만명을 확보하며 순항 중이다.   KT엠모바일, 서비스·사업구조 개선으로 첫 흑자 달성 현재 시장 내 위치와 달리 KT엠모바일은 장기간 적자행진을 이어왔다. 공시된 감사보고서에 따르면 사업 첫해인 2016년은 매출 1120억원에 영업손실 415억원을 기록했다. 2017년도 영업손실이 408억원에 달했다. 그러나 매년 매출 규모를 키우고 사업 구조도 안정화되면서 2021년 첫 흑자 달성에 성공했다. 당해 매출은 2040억원, 영업이익은 73억원이다. KT엠모바일은 흑자 전환의 비결로 고비용구조 개선 및 지속적인 고객 서비스 개발을 통한 소비자 인식 개선을 꼽았다. 이와 관련해 △2018년 업계 최초 온라인 셀프개통 도입 △2021년 월 3만원대 LTE 데이터 100GB 추가 제공 프로모션 △CU, 이마트24, 홈플러스 등 오프라인 유통 채널을 통한 유심 판매 △비대면 간편가입용 네이버 인증서 도입 △키즈, 시니어 전용 요금제 출시 등 소비자경험 개선에 집중해온 것이 가입자 순증과 유지가입자 증가로 이어졌다는 설명이다. KT엠모바일은 지난해 11월 한국표준협회가 주관하는 '2021년 콜센터품질지수' 조사에서 3년 연속 알뜰폰 부문 1위를 기록하기도 했다. 사업 구조의 변화도 있었다. KT엠모바일의 2021년 매출 구조를 보면 2020년 대비 상품 매출은 175억원에서 167억원으로 소폭 줄고, 서비스 매출은 1455억원에서 1874억원으로 29% 증가했다. 회사에 따르면 단발성 매출인 상품판매는 KT엠모바일 오프라인 유통점 축소로 휴대폰 결합상품 판매량이 줄고, 선불 유심카드 판매도 중단되면서 감소했다. 반대로 지속성 매출인 서비스는 장기간 이익이 창출되는 후불 요금제 가입자가 확대되면서 크게 확대됐다.  KT엠모바일은 이어지는 서비스 개선을 통해 가입자와 매출 증가세를 이어갈 방침이다. 이를 위해 이달 초 온라인 다이렉트몰을 리뉴얼했고 왓챠 OTT(온라인동영상서비스) 결합 요금제, 지니뮤직, 네이버페이 포인트, 구글기프트 포인트 등 다양한 제휴 서비스 확대에 나섰다. 요금제 사업 외에 추가적인 매출 확보를 위해 유심카드 판매 사업도 확대 중이다. KT엠모바일은 2021년 1월 M2M(기계간통신) 유심 사업에 이어 이달 초 B2C(기업·소비자간거래) 유심 판매 사업을 모회사인 KT로부터 인수했다. 특히 B2C 유심 사업은 알뜰폰 뿐 아니라 KT 일반 이동통신 고객들의 유심 유통·관리까지 KT엠모바일이 관리하게 되면서 전체 매출 증대에 긍정적인 영향이 있을 것으로 전망된다.5G 알뜰폰 사업은 아직 초기 단계인 것으로 확인됐다. 현재 국내 알뜰폰 시장은 이동통신사의 망 도매대가가 저렴한 LTE 중심으로 형성돼 있다. KT엠모바일 관계자는 "5G 요금제는 중고 휴대폰을 중심으로 결합 요금제 판매를 점진적으로 늘리고 있다"며 "아직은 5G보다 LTE 가입자 확보에 주력하면서 알뜰폰 시장 내 경쟁 지위를 유지하는 것이 방침"이라고 말했다. 또 "알뜰폰 주력 고객인 MZ세대를 비롯해 향후 60대 이상, 10대 미만 등 통신취약 계층을 대상으로도 다양한 상품을 계획해 출시할 예정"이라고 덧붙였다. KT스카이라이프, TPS 판촉 '당근'으로 알뜰폰 선택 KT스카이라이프는 알뜰폰이 주력 사업은 아니다. 하지만 본업인 위성방송·인터넷 사업 확대를 위한 '당근'으로 알뜰폰을 택한 사례다. 서비스명도 위성통신 브랜드명을 딴 '스카이라이프 모바일'이며 지난해 회사의 결합상품(TPS) 판매 증가에 일조했다.  KT스카이라이프의 2021년 매출은 7632억원으로 전년 대비 9.2% 증가했다. 이는 지난해 인수를 완료한 케이블TV 사업자 'HCN'의 매출이 더해지고 127만명의 TV 가입자와 26만명의 인터넷 가입자 확보를 통해 서비스 기반도 확대된 덕분이다. 그러나 HCN 인수가 '반짝 효과'로 끝나지 않으려면 자체적으로 더 많은 신규 가입자 확보와 가입자 순증 유지가 필요한 상황이다. 양춘식 KT스카이라이프 경영서비스본부장은 그 대안 중 하나로 TPS 상품판매 확대를 꼽았다. TV, 인터넷, 휴대폰 등이 결합된 상품은 개별 서비스 대비 가입자 유지 기간이 길고 수익도 안정적으로 확보할 수 있기 때문이다. 이에 새롭게 알뜰폰을 더해 '알뜰결합'으로 명명된 TPS 상품을 통해 2021년 4분기 회사의 알뜰폰 신규 가입자는 전년 동기 대비 3만8000명, 직전 분기 대비 8000명이 증가한 4만1000명을 기록했다. 또 알뜰폰 판매 채널을 확대하기 위해 최근 HCN을 통한 스카이라이프 모바일 상품 판매에도 나섰다.  올해 1월에는 시니어(노인층)를 겨냥한 결합상품 '골드 요금제' 4종을 출시했다. 기존 요금제의 데이터 제공량과 속도를 높이고 방송 또는 방송+인터넷과 결합 시 월 1100원의 추가 할인을 제공함으로써 가격 경쟁력을 높인 상품이다. 예컨대 모바일 '골드요금제 4GB+(1만900원)'를 위성방송과 100메가 인터넷과 결합된 '30% 요금할인 홈결합'과 묶으면 월 2만9700원에 방송, 인터넷, 모바일 유무선 종합 서비스를 사용할 수 있다. 단일 상품 기준으로 골드 요금제보다 가격이 낮은 알뜰폰 요금제는 티플러스의 9900원 요금제가 있지만 결합 시에는 골드 요금제 가격이 사실상 9800원 수준으로 더 저렴해진다. 알뜰폰만으로 수익을 내는 상품이 아니므로 가능한 전략이다.이 같은 KT스카이라이프의 알뜰폰 사업 수익은 아직 구체적으로 확인되지 않는다. 해당 사업 매출이 인터넷 수신료, 인터넷 전화 서비스 등이 포함된 '통신 서비스 매출'에 포함돼 있기 때문이다. 2021년 4분기 기준 통신 서비스 부문 매출은 전년 동기 91억원에서 280억원으로 급증했다. 알뜰폰 사업이 2021년 본격화된 점을 감안하면 매출 상승에 알뜰폰이 일부 기여했을 것으로 보이지만 이는 HCN 사업 매출도 합산된 것이므로 알뜰폰 기여분은 추정이 어렵다. 다만 KT스카이라이프는 올해 TPS 알뜰결합 상품을 통해 실속형 플랫폼 기업으로 자리매김하는 한편, 콘텐츠 투자를 확대해 전방위 유무선 통신 기업으로 거듭나겠다는 방향성을 밝혔다.한편 KT는 국내 이동통신 3사 중 가장 많은 알뜰폰 가입자를 확보한 기업이다. 과학기술정보통신부의 2022년 2월 '무선통신 서비스 가입 현황'에 따르면 KT엠모바일, KT스카이라이프를 포함해 KT망을 이용하는 전체 알뜰폰 사업자들의 선·후불 요금제 가입자 수는 총 552만4828명이다. 2위인 LG유플러스의 252만7261명보다 약 2.2배 큰 규모다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀카 찍는 드론 나왔다…스냅, 미국·프랑스서 판매 개시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290007</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 01:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜미디어(SNS) 스냅챗의 모기업인 스냅이 세계 최초의 ‘셀카 드론’을 공개했다.28일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 스냅은 카메라를 탑재한 미니 드론 ‘픽시’를 출시했다.  에반 스피겔 스냅 최고경영자(CEO)는 이날 ‘스냅 파트너 서밋’ 행사에서 “세상에서 가장 친근한 비행 카메라”라며 픽시를 소개했다. 또 “주머니에 들어가는 크기로, 자유롭게 날아다니며 사용자를 동반할 수 있다”고 설명했다.픽시는 일반 드론과 다르게 컨트롤러와 마이크로SD카드를 활용하지 않고도 작동이 가능하다. 버튼으로 장치를 작동시킬 수 있고 카메라 다이얼로 비행 모드를 설정할 수 있다. 비행 모드는 총 4가지로 이용자 주변에 뜬 상태로 머물거나, 이용자의 주변을 돌면서 비행하거나 걷거나 뛰는 이용자를 따라갈 수 있다. 작동을 멈추고 싶을 때는 드론의 아래쪽에 손을 대면 자동으로 손바닥에 착륙한다. 녹화를 종료한 후에는 영상이 스냅챗 앱에 자동 전송된다. 픽시는 미국과 프랑스에서 온라인 구매가 가능하다. 스냅 측은 한정된 물량이 소진될때까지만 제조할 예정이라고 밝혔다.  앞서 스냅은 새로운 성장 동력으로 드론을 지목하며 ‘컨트롤 미 로보틱스’를 포함해 다수의 드론 관련 스타트업을 인수한 바 있다. 2017년에는 스냅이 드론 개발을 시작했다는 소문이 돌기 시작했고 지난해에는 ‘제로제로 로보틱스’라는 회사에 투자해 셀카 드론 제작에 나섰다는 보도가 나오기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터, 3년간 엉터리 이용자수 냈지만…2억2900만명 매일 썼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290004</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 01:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 인수하기로 한 소셜미디어(SNS) 트위터가 지난 3년간 이용자 수를 잘못 집계했다고 실토했다. 28일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 트위터는 올해 1분기 실적을 발표하며 2019년 초부터 2021년 말까지 각 분기 당 일간 활성화수(DAU)를 실제보다 최대 190만명까지 더 많은 것으로 집계했다고 밝혔다. 이에 대해 다수의 계정을 보유한 한 명의 이용자를 여러 명의 이용자로 계산하면서 실제 규모보다 부풀려졌다고 설명했다. 앞서 트위터는 2017년에도 3년간 이용자 수를 실제 규모보다 약 100~200만명 더 많게 계산해왔다고 밝힌 바 있다. 이에 트위터는 1분기 DAU를 하향 조정한 결과 2억2900만명으로 집계됐다고 발표했다. 이는 여전히 시장 기대치를 상회하는 수준이며 지난 분기에 비해 1000만명 늘어난 수치다. 미국 내 DAU는 전년동기대비 6.4% 증가한 3960만명을 기록했으며 해외 DAU는 18.1% 늘어난 1억8940만명으로 집계됐다. 한편 트위터의 1분기 매출은 1년 전에 비해 16% 성장한 12억달러(약 1조5000억원)로 나타났다. 이 중 11억1000만달러(약 1조4000억원)는 광고를 통한 매출로 파악됐다. 구독료, 데이터 판매, B2B(기업간거래) 서비스 등을 통한 매출은 9400만달러(약 1200억원)로 집계됐다. 트위터는 매출액이 우크라이나 전쟁과 관련된 영향을 받았다고 밝혔다. 1분기 영업손실은 1억2800만달러(약 1630억원)로 나타났다.트위터는 “현재 진행 중인 머스크의 트위터 인수를 고려해 향후 실적 전망을 공개하지 않을 것”이라며 이날 실적 발표와 함께 이뤄질 예정이었던 콘퍼런스 콜을 취소했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, '역대 최대' 1분기 매출 123조원…아이폰·구독 이끌었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290001</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 01:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 올해 1분기에 역대 1분기중 최고치의 매출을 거두며 월가의 기대를 뛰어넘었다. 28일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등에 따르면 애플 1분기(애플 회계연도 기준 2분기) 매출이 1년 전에 비해 8.6% 급증한 973억달러(약 123조9000억원)로 집계됐다고 발표했다. 애플의 전체 분기 매출로는 세 번째 규모이며 월가의 평균 실적 전망치인 939억달러(약 119조5000억원)를 상회하는 것이다. 다만 매출 성장세는 코로나19 팬데믹 사태가 시작된 후 가장 낮았다. 애플은 2020년 10월 이후 두 자릿수의 매출 증가율을 기록해왔다. 제품 별로는 아이폰 매출이 전년동기대비 5.5% 늘어난 506억달러(약 64조원)로 집계돼 아이폰13의 판매량이 꾸준히 유지되고 있음을 반증했다. 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)는 “이번 분기에 안드로이드 운영체제 스마트폰에서 아이폰으로 교체한 사용자의 수가 처음으로 전체 대비 두 자릿수까지 성장했다”며 덕분에 1분기에 아이폰 사업이 성공적이었다고 설명했다.맥 컴퓨터 매출은 15% 상승한 104억달러(약 13조2000억원)로 나타났다. 애플이 자체 개발한 ‘M1’ 칩을 탑재한 제품을 선보인 후에도 강한 성장세를 나타낸 덕분으로 보인다. 다만 아이패드 매출은 2.1% 감소한 76억달러(약 9조6000억원)에 그쳤다. 쿡은 아이패드 사업이 특히 1분기에 “아주 심각한 공급망의 제약을 겪었다”고 밝혔다.  애플뮤직, 애플TV플러스를 포함한 애플의 구독형 서비스 부문 매출은 1년 전에 비해 17% 성장한 198억달러(약 25조2000억원)로 집계됐는데 이는 역대 최고치다. 애플 서비스의 유료 구독자 수는 총 8억2500만명으로 그중 1억6500만명은 지난 12개월 사이에 신규 가입한 것으로 파악됐다. 루카 메스트리 애플 CFO(최고재무책임자) 이에 대해 “서비스 부문에서 대단한 성장세가 있었다는 것을 볼 수 있다”고 말하며 “앞으로 새로운 서비스와 기능을 추가해나갈 것”이라고 밝혔다.  지역 별로는 남북미 매출이 20% 증가한 505억7000만달러(약 64조4000억원)를 기록하며 가장 가파른 성장세를 보였다. 중국·홍콩·대만 지역 매출은 3.5% 늘어난 183억4000만달러(23조3000억원)로 집계됐다. 애플은 중국에서의 코로나19로 인한 봉쇄령이 1분기 애플 사업에 영향을 미치지 않았다고 말했다.  쿡은 실적에 대해 “예상했던 것 이상으로 좋았다”고 평가했다. 한편 그는 “언제 공급망 문제에서 벗어날지에 대해서는 예측할 수 없다”며 “코로나19가 일시적인 문제이며 시간이 지나면서 상황이 나아지기를 바란다”고 말했다. 메스트리는 “다음 분기에 공급망 차질로 인해 40억~80억달러의 손실을 볼 것으로 예상한다”며 “우크라이나 침공 이후 애플이 러시아 시장에서 철수한 것도 2분기 매출에 영향을 미칠 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[바이오 오픈이노베이션] SK케미칼이 ‘AI 신약 개발’로 노리는 것]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280140</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280140</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:16:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘오픈이노베이션(개방형 혁신)’ 도입으로 새로운 성장 동력을 마련하려는 제약·바이오 기업의 사례를 소개합니다. SK케미칼이 오픈이노베이션 전략을 적극적으로 도입한 시점은 2019년이다. SK케미칼은 태스크포스(TF) 형태로 오픈 R&amp;D 팀을 구성했다. 이 팀은 사업적 성과를 낼 수 있을지를 평가하고, 시장 가능성을 살폈다.SK케미칼이 TF의 성과를 살핀 기간은 약 2년이다. 사업적 가능성이 충분하다고 평가한 회사는 지난 1월 오픈 R&amp;D TF를 ‘오픈이노베이션팀’으로 확대했다. 오픈이노베이션팀이 정규 조직으로 편성되면서 전담 인력이 상시 업무를 수행하게 됐다. 이들은 △신약개발 △AI △투자·파트너링 등 3가지 영역에서 회사의 성장 동력을 발굴하는 역할을 맡는다.SK케미칼 관계자는 올해 오픈이노베이션팀을 정규 조직화한 배경에 대해 “2019년부터 진행한 협업을 통한 신약 후보물질 탐색에 가시적 성과가 도출되는 시점”이라며 “진행되고 있는 프로젝트의 성공적 완수와 추가적인 혁신 신약 개발 기회 창출을 위해 전담 조직이 구성됐다”고 설명했다. SK케미칼의 오픈이노베이션 핵심은 ‘AI’ SK케미칼이 도입한 오픈이노베이션 전략의 핵심은 AI다. 정보기술(IT) 발전에 따라 AI 기술 정확도는 높아지고 있다. 이를 신약 발굴 분야에 활용해 신약 발굴에 드는 비용과 시간을 대폭 낮추겠단 청사진을 그렸다.제약·바이오업계에선 통상적으로 신약 후보 물질을 찾는 데 약 5년이 소요되는 것으로 본다. 이 과정에서 드는 비용은 8000억원 남짓이다. 이렇게 찾은 신약 후보물질이 상용화될 확률은 10% 안팎에 그친다.신약 발굴은 개발 과정 중 기술이 유출된다면 타격이 극심하다. 이에 따라 제약·바이오 기업들은 그간 폐쇄적인 기조를 유지해왔다. SK케미칼을 이런 기조를 과감히 탈피해 AI기술을 갖춘 다양한 기업들과 손을 잡았다. 회사 측은 “신약 개발 과정에 AI기술을 접목하면 실험실에서 진행하던 전통적 R&amp;D 과정에서 발생하는 시행착오를 최소화할 수 있다”고 설명했다. 폐쇄성 탈피하니 성과도 ‘속속’ SK케미칼이 가장 먼저 협업을 시작한 기업은 스탠다임이다. 2019년 협업을 맺고 신약 후보물질 공동 연구에 착수했다. 스탠다임은 AI 신약 개발 플랫폼을 갖춘 기업이다. 여기에 SK케미칼의 노하우를 접목해 새로운 기회를 발굴하는 게 협업의 핵심이다.양사의 협업 성과는 이미 나타나기 시작했다. 지난해 류마티스 관절염 치료제에 대한 특허를 출원했다. 또 스탠다임 플랫폼 ‘인사이트’를 통해 발굴한 비알콜성지방간염 후보물질에 대한 공동 임상도 진행키로 했다. 스탠다임은 지난해 SK케미칼 사옥 내 자체 합성연구소를 개설, 합성 연구를 강화하는 동시에 협력 범위를 넓히고 있다.SK케미칼은 스탠다임뿐 아니라 △닥터노아 △심플렉스 △디어젠 △인세리브로 등 AI 신약 개발 역량을 갖춘 기업들과도 협업하고 있다. SK케미칼 관계자는 “다수의 AI 신약 개발 업체와 오픈 이노베이션을 통한 R&amp;D 기회를 적극적으로 모색하고 있다”며 “각기 다른 특화 영역을 보유한 기업들과 시너지를 내는 게 목적”이라고 강조했다.  닥터노아는 △신약 재창출 △복합 신약 분야 등에 특화된 솔루션을 갖춘 기업이다. 단일 약물에 비해 높은 효과를 보이는 최적의 복합제 분석을 위한 ‘콤비넷(CombiNet)’ 기술과 두 약물 간의 부작용을 예측하는 기술인 ‘콤비리스크(CombiRisk)’ 기술 등을 기반으로 SK케미칼과의 협업을 진행하고 있다.양사는 올해 초 닥터노아 플랫폼을 통해 발굴한 비알콜성지방간염(NASH)·특발성폐섬유화증(IPF) 신약 후보물질 3종을 특허 출원했다. 1년2개월만의 성과다. 회사 측은 “통상적으로 R&amp;D에 소요되는 시간을 절반가량 줄인 것”이라고 소개했다.심플렉스와는 지난해 11월부터 협업을 시작했다. 심플렉스는 ‘설명 가능한 AI(Explainable AI)’를 추구하는 기업이다. SK케미칼은 신약 탐색의 결과뿐 아니라 도출 과정까지 저장하고 설명하는 기술이라 추적·수정·보완 과정을 통해 빠르게 신약 후보물질을 발굴할 수 있을 것으로 기대하고 있다.디어젠과는 2020년 제휴를 시작했다. 디어젠은 약물 재창출 분야 경쟁력을 보유한 기업이다. 단백질-화합물 결합력(DTI) 예측 AI 기술인 ‘DearDTI’를 통해 기존 의약품의 유효물질 또는 물질의 새로운 적응증을 도출하는 식이다. 가장 최근 손을 잡은 인세리브로는 AI 플랫폼에 양자 역학을 접목해 분자 모델링에 특화된 기술력을 보유했다. 신약 개발 벤처와도 ‘맞손’…“잘하는 분야 협력” SK케미칼은 AI 분야뿐 아니라 신약 개발 벤처와의 협업도 추진하고 있다. 지난해 희귀난치성 질환 치료제를 개발하는 J2H바이오텍과 파트너십을 맺었다. J2H바이오텍이 보유한 합성신약 플랫폼 기술인 옵티플렉스(Optiflex)와 표적단백질 분해(Targeted Protein Degrader) 기술 등을 활용해 신약 공동연구를 진행하고 있다.SK케미칼은 J2H바이오텍의 합성 경험과 역량을 활용한다. J2H바이오텍은 △새로운 파이프라인의 공동연구 △자체 파이프라인 개발 등에 SK케미칼의 검증 노하우를 제공받는 게 핵심이다. 회사 관계자는 “각 업체가 가장 ‘잘하는’ 분야를 공유해 양사가 시너지를 내는 형태”라고 설명했다.온코빅스와도 손을 잡았다. 양사는 적합한 치료제가 없거나 미충족 수요가 큰 질환을 중심으로 연구한다는 계획이다. 온코빅스는 혁신신약 개발 플랫폼 기술인 ‘토프오믹스(TOPFOMICS)’를 기반으로 신약 후보물질을 도출하고 합성한다. SK케미칼은 도출된 후보물질 검증과 개발, 인허가 등 상용화에 필요한 업무를 맡는다.SK케미칼은 현재 개발 중인 공동연구 과제에 더해 올해 최소 3곳의 신규 파트너사와 새롭게 공동 연구에 착수할 계획이다. 공동연구에서 도출된 후보물질의 임상 진입과 라이선스 아웃도 빠르게 이뤄질 수 있도록 사업화에 대한 업무도 본격화한다.김정훈 SK케미칼 연구개발센터장은 “오픈 이노베이션은 회사가 자체적으로 보유하지 않은 분야라도 외부의 기술력과 인프라를 활용할 수 있어 더욱 효율적이면서도 폭넓게 R&amp;D 활동을 전개할 수 있을 것”이라며 “SK케미칼이 신약 개발 분야에서 쌓은 오랜 노하우를 활용해 높은 잠재력을 지닌 바이오 벤처 기업의 기술력이 성과로 이어질 수 있도록 인큐베이터로서 역할을 수행해 나갈 것”이라고 강조했다. 오픈이노베이션이란?오픈이노베이션은 기업이 필요로 하는 기술과 아이디어를 외부에서 조달하는 동시에 내부 자원을 외부와 공유, 제품이나 서비스를 만들어내는 전략을 말합니다. 전통적인 제약·바이오 기업들도 그간 폐쇄적이었던 방식에서 벗어나 차세대 성장 전략으로 오픈이노베이션을 지목하고 있는 분위기입니다. 학계는 물론 서로 다른 기술을 보유한 제약·바이오 기업 간의 협업도 망설이지 않고 있죠. 특히 IT 기업이 갖춘 역량을 적극적으로 차용하고 있다는 점이 최근 두드러지게 나타나는 특징입니다.제약·바이오기업이 큰 도약을 이룰 수 있는 ‘신약 발굴’ 분야는 대표적인 ‘하이 리스크 하이 리턴’ 사업으로 꼽힙니다. 블록버스터급 신약을 상용화하면 수조원의 매출을 올릴 수 있지만, 이 과정에서 소모되는 시간·비용이 상당하죠. 수천억원의 개발비를 들여도 결국 개발에 실패한다면 이 비용은 대부분 손실로 처리되기도 하고요. 오픈이노베이션은 이런 비용을 대폭 낮춰 기업의 부담감을 줄이면서도 신약 개발의 성공 확률을 높일 방안으로 주목받고 있습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[하이브 랩소디]④'더 시티' 경제적 효과는?…국내 도입 초읽기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280125</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280125</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 10:18:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하이브가 이달 미국 라스베이거스에서 진행한 '더 시티 프로젝트'의 경제적 효과를 공개하고 나섰다. 하이브는 더 시티 프로젝트를 K-콘텐츠의 새로운 산업 모델로 내세운 만큼, 실질적인 경제적 효과에 주목하는 분위기다. 더불어 국내 주요 도시를 더 시티 프로젝트 후보군으로 꼽으면서, 국내 도입 시 경제적 효과에 대한 상세한 예측에도 적극적인 모습이다. 라스베이거스 더 시티 프로젝트 효과는…하이브 "올림픽에 견줄 규모" 더 시티 프로젝트는 공연과 도시를 연결하는 하이브의 대규모 프로젝트다. 방탄소년단 등 소속 아티스트의 해외 공연이 많은 특성을 활용한 것으로, 공연이 열리는 도시를 '테마파크화'한다는 콘셉트다. 해당 도시 곳곳에 공연과 관련된 부대 이벤트를 유치하면 도시와 아티스트 측 모두 수익성을 기대할 수 있다는 전망을 기반으로 K-컬쳐의 새로운 산업 모델을 제시한 셈이다.   하이브는 대표 아티스트 방탄소년단의 지난 라스베이거스 공연에서 더 시티 프로젝트를 본격적으로 시작했다. 지난 8~9일, 15~16일 미국 라스베이거스 소재 '얼리전트 스타디움'에서 방탄소년단의 콘서트 'BTS 퍼미션 투 댄스 더 시티-라스베이거스'를 개최하면서다. 특히 라스베이거스가 공연과 스포츠 경기를 관람하기 위해 많은 관광객이 찾는 도시라는 점에서, 하이브는 더 시티 프로젝트의 경제적 효과를 면밀히 관찰할 수 있을 것이라 내다봤다.   하이브는 라스베이거스에서 개최된 더 시티 프로젝트에 대해 2020 평창동계올림픽 등 스포츠나 컨벤션 이벤트를 능가하는 경제적 효과가 발생했다고 자평했다. 당시 평창과 강릉에서 약 2주 간 입장권 판매액 1573억원, 외국 관광객들의 지출 2238억원 등 약 3000억원대의 경제 효과를 기준으로 한 분석이다. 총 4회의 공연에서 회당 5만명이 입장, 총 20만명이 관객이 입장했고, MGM 그랜드 가든 아레나에서 공연 실황을 생중계한 '라이브 플레이' 관객 수는 2만 2000여 명으로 집계됐다. 더불어 라스베이거스에 마련된 부대시설인 팝업스토어(7만명), 사진전(4만4000여 명), 한식 레스토랑(1만명), 벨라지오 분수쇼(약 20만명, MGM 리조트 추산) 등도 경제 효과에 영향을 줬다고 봤다.  다음 무대는 어디?…국내 1조 2207억원 가능할까 하이브는 다음 더 시티 프로젝트를 개최할 장소로 국내 주요 도시를 바라보고 있다. 당초 글로벌 거점 도시를 대상으로 기획했지만, 빈도 및 기획 과정 등을 고려할 때 국내 시장을 빼놓을 수 없다는 판단이다.   회사 측에 따르면 한국문화관광연구원은 지난해 방탄소년단의 국내 콘서트 1회차(3일 간 개최)의 생산유발효과는 1조 2207억원이 될 것으로 내다봤다. 지난해 열린 로스앤젤레스 콘서트 관람객 70% 이상이 외부에서 유입됐다는 것을 고려한 수치다. 방탄소년단 콘서트가 10회차에 걸쳐 열릴 때(외부 관람객 50% 기준) 발생하는 생산유발효과 이외 경제적 파급효과는 △소비창출 규모 7422억원, △부가가치 유발 효과 5조 7057억원 △고용창출 11만명으로 전망됐다.  특히 하이브가 2019년 10월 서울 잠실 주경기장에서 개최된 '러브유어셀프 스피크 유어 셀프 파이널' 콘서트 당시 △현장 수령 △웨이팅 상황 확인 서비스 '맵 앤 웨이트'를 도입하는 등 국내 시장을 대상으로 한 더 시티 프로젝트를 시범 운영했던 만큼, 국내 개최에 어려움은 크지 않을 것이란 예상이다. 또 지난 10일(한국 시간) 라스베이거스에서 김태호 하이브 최고운영책임자(COO)는 "한국의 경우 업계에 대한 이해도가 높아 가장 최적화된 형태의 더 시티 프로젝트 운영이 가능할 것"이라고 언급하기도 했다.  'BTS'에 한정된 효과 아쉬움…거대 아티스트・모듈화 시급 다만 일각에서는 이번 더 시티 프로젝트의 경제적 효과는 글로벌 대형 아티스트 방탄소년단에 한정된 결과라는 지적도 있다. 하이브가 그간 대규모 엔터테인먼트 기업 인수합병(M&amp;A)을 통해 빅히트(방탄소년단·투모로우바이투게더), 플레디스(세븐틴·뉴이스트), 쏘스뮤직 등 다수 레이블와 아티스트를 확보했음에도 '넥스트 BTS' 부재에 대한 우려는 여전히 존재하기 때문이다. 국내 적용 시 예측가능한 경제효과 역시 방탄소년단을 기준으로 한 지표다. 하이브는 우선 더 시티 프로젝트를 각 부문 별로 '모듈화'하겠다는 방안을 내놨다. 방탄소년단을 포함해 한국, 미국, 일본 등 하이브 소속 모든 글로벌 소속 아티스트에 적용하는 방식이다. 아티스트와 투어 도시 특성에 따라 규모는 달라질 수 있지만 프로젝트를 모듈화하면, 아티스트 및 도시 상황에 맞게 적용할 수 있다는 전망이다. 이에 대해 김태호 COO는 "아티스트의 영향력을 고려해 다양한 사업 모델을 진행할 계획"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OLED 경쟁력 옅어지는 LG전자, 차별화 전략은 ‘글쎄’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280142</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280142</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올레드(OLED) TV 시장에 새로운 경쟁자들이 진입하면서 독점적 지위를 지녔던 LG전자의 점유율 하락 우려가 나오고 있다. 삼성디스플레이를 필두로 향후 중국 업체들의 대형 패널 진입이 이어질 것이기 때문이다. LG전자는 10년 이상의 시장 선점을 통한 경쟁력을 강조하지만, 지속적으로 제기되는 중장기 점유율 훼손 우려엔 특별한 답을 내놓지 못하고 있다.  27일 LG전자는 실적설명회를 열고 2022년 1분기 HE(Home Entertainment) 사업본부 실적으로 매출 4조649억원, 영업이익 1884억원을 기록했다고 밝혔다. 매출은 전년 동기 대비 1.4% 늘었지만 영업이익은 2069억원 낮아졌다. 영업이익률도 4.6%로 같은 기간 5.3%포인트나 줄어들었다.LG전자 측은 인플레이션과 지정학적 이슈 등으로 북미와 유럽을 포함한 세계적 수요 감소에도 OLED와 QNED 등 프리미엄 TV 판매 확대로 매출은 전년 대비 소폭 성장했지만 손익은 마케팅 비용 등의 증가로 전년 동기 대비 감소했다고 전했다.또 올해 1분기부터 러시아의 우크라이나 침공으로 인한 유럽지역 수요 약세와 인플레이션 우려, 코로나19로 있었던 정부 지원금의 축소 등으로 세계 전반의 소비가 약해지는 분위기가 HE사업본부에 악영향을 미치는 것으로 보인다. 이정희 LG전자 HE경영관리담당 상무는 “중국 선전 락다운, 우크라이나 등 리스크로 글로벌 TV 수요 둔화는 확실한 현상”이라 언급했다.   시장에서는 OLED의 경쟁력 약화를 우려하고 있다. 삼성디스플레이가 올해부터 본격적으로 양산을 시작한 QD디스플레이가 델테크놀로지스의 모니터와 소니의 TV에 들어갔는데 시장에서 전반적으로 호평을 얻고 있다. 또 중국 업체들도 중장기적으로 대형 패널 양산을 준비하고 있다. LG전자로선 지난 10여년 간 철옹성처럼 지킨 독점적 점유율을 뺏길 수 있는 상황이다.실제로 이날 컨퍼런스콜에서도 “QD-OLED 패널이 양산돼 일본(소니)과 북미(델)에 진입했는데 LG디스플레이는 증설을 통한 증분이 제한적이라 양적 성장이나 경쟁사와의 차별화가 어렵지 않겠느냐”는 취지의 질문이 나왔다.이에 대해 이정희 상무는 “경쟁사의 OLED 진입은 기본적으로 LG가 주도하는 OLED 생태계가 있어서 시장 확대 차원에선 긍정적이라 본다”라며 “OLED TV 시장이 더 커져 오히려 우리 판매 기회가 더 확대될 걸로 본다”고 말했다. 이전과 비슷한 답변 기조다.다만 시장 확대와 별개로 향후 점유율 하락 우려에 대해선 “마케팅을 확대 전개한다”거나 “고객가치를 발굴하겠다”는 등의 추상적 비전 외 구체적 방안은 언급하지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[중국 시장서 '나이키' 울고 '휠라' 웃은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280130</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280130</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“지난해 중국에서 나이키 매출이 떨어졌다. 그런데 휠라는 중국기업 안타와 함께 현지 기업이 돼 승승장구하고 있다.”김희종 상상락 유아창의교육 대표는 28일 서울 강남구에 위치한 디캠프(D.CAMP)에서 열린 스타트업얼라이언스 주최 ‘테헤란로런치클럽’ 행사에서 이같이 말했다. 그는 이날 ‘중국 상하이 소식과 한국 스타트업 생존기’를 주제로 발표를 진행했다. 2009년 김 대표가 창업한 상상락은 중국 영유아 교육시장에서 빠르게 성장 중인 스타트업으로, 2020년 투자를 받아 중국 유아용품 1등 상장사인 베이비맥스의 계열사로 편입됐다.지난해 나이키의 중국 매출 감소는 코로나19로 인한 베트남 공장 가동중단 영향도 있지만, 중국 내에서 이어지고 있는 불매 운동 영향도 있다. 앞서 지난 2020년 미국과 유럽연합(EU)이 신장 위구르 자치구역에서 소수민족에 대한 중국의 강제노동으로 면화가 생산되고 있다며 인권 문제를 제기한 바 있다. 이에 지난해 나이키 등 글로벌 패션기업들이 신장 면화를 쓰지 않겠다고 선언하자 중국에서 외국 브랜드 불매운동이 일어났다. 실제로 지난해 4분기 중국에서 나이키 매출이 전년동기대비 19.8% 줄었다. 하지만 휠라는 웃었다. 한국의 휠라홀딩스는 지난 2009년 중국의 국민 스포츠 기업 안타그룹과 합작법인 ‘풀 프로스펙트’를 만들고 휠라의 중국 사업권을 넘긴 바 있다. 직접 중국 시장에 나가지 않고 중국 기업을 통해 진출한 것인데, 이에 중국 내에선 휠라가 국민 브랜드처럼 인식되는 것으로 전해진다. 휠라홀딩스는 풀 프로스펙트 매출의 3%를 디자인 수수료로 받고 있다. 이에 휠라 중국 매출 증가와 함께 수수료 수익도 불어나고 있는데, 지난해만 600억원을 벌어들였다.이는 김 대표가 이날 ‘시진핑 차이나 3.0 시대’에 대비해야 할 중국 진출 전략의 핵심으로 강조한 지점이다. 3.0시대는 3연임이 확정된 시진핑 중국 국가주석의 시대를 의미한다. 그는 “지난 3월 양회(전국인민대표대회·전국인민정치협상회의)에서 ‘안정’이라는 얘기가 많이 나왔고 2021년부터 기조가 ‘공동부유’로 바뀌었다”면서 “이에 반독점법도 강하게 유지하고 있고, 결국 내수와 중국 기업을 키울 것으로 보인다”고 분석했다. 공동부유의 핵심은 질적성장과 소득분배다. 이에 알리바바 ·텐센트 등의 기업가들이 기부에 나섰고, 정부에서 앞장서 문어발식 확장을 막고 있다. 특히 중국은 현재 ‘제로 코로나’를 통한 안정에 안간힘을 쓰고 있고, 이에 따라 내년 초까진 봉쇄 정책을 이어나갈 것으로 전망되고 있다. 다만 그렇다고 봉쇄 초기와 같이 마실 물도 없는 어려운 상황은 아니라고 김 대표는 말했다. 대다수 사람들은 정상적인 생활을 하고 있는 중이다. 상하이에선 자율주행 로봇이 배달을 하는 모습도 흔히 볼 수 있다.이러한 전반적인 분위기를 파악해 전략적으로 접근해야 한다고 김 대표는 강조했다. 그는 “한국기업들은 예전부터 ‘넘버원’을 얘기했는데 앞으론 그렇게 접근해선 안 된다”면서 “나만의 기술과 능력을 가진 ‘온리원’ 기업이 돼 중국 기업과 파트너십을 맺고 뒤에서 수익을 확보하며 중국과 함께 윈윈해야 더 크게 성장할 수 있다”고 제언했다.그러면서 중국 4차산업혁명 관련 정책에 따른 기회의 영역으로 △클라우드 △소프트웨어 △반도체 △통신 △전기 등을 꼽았다. 중국 소비 패턴 변화에 따른 기회론 △식품 △교통·통신 △교육문화·레저 △의료보건 등을 제시했다. 이런 기회의 영역에 진출하되 직접 진출보단 중국 기업과 함께 파트너십을 맺고 로열티를 받는 식으로 접근해야 한다는 설명이다.이처럼 중국이 다소 폐쇄적인 정책을 이어갈 것으로 예측되는 상황에서, 중국 시장에 꼭 진출해야만 하는 이유는 무엇이 있을까. 그는 “중국 내수시장은 어마어마하게 크다”면서 “특히 중국에선 시간이 많이 걸리고 어려운 과정을 거쳐야 하는 ‘브랜드’에 대한 개념이 부족한데 휠라의 사례처럼 한국 기업들에겐 그 쪽에 기회가 있다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성SDS가 '갤럭시 S22'없는 2분기도 물류 자신하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280083</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280083</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성SDS가 올해 1분기에 물류 사업에서 '갤럭시 S22' 효과를 톡톡히 본 가운데 프리미엄 스마트폰 신제품 출시가 없는 2분기에도 실적 상승세를 이어갈 전망이다. 전세계적으로 항공과 항만 등 물류 운송 수단에 대한 기업들의 수요가 이어지고 있기 때문이다.삼성SDS는 28일 연결기준 올해 1분기 매출 4조1915억원, 영업이익 2735억원을 기록했다고 공시했다. 전년 동기 대비 각각 36.9%, 26% 늘었다. 회사의 사업은 크게 IT서비스와 물류로 구분된다. 물류 사업은 상승세가 뚜렷했다. 물류 사업의 1분기 매출은 2조7390억원, 영업이익은 646억원으로 전년 동기 대비 각각 61.8%, 99.1% 증가했다.회사는 물류 사업을 통해 고객사의 제품을 원하는 곳까지 운송하는 데 필요한 교통 수단을 확보해 제공한다. SCM(공급망관리) 솔루션과 각종 부가가치 서비스까지 제공하며 제품 운송에 필요한 모든 서비스를 책임진다. 1분기에는 삼성SDS의 주요 고객사인 삼성전자가 프리미엄 스마트폰 신제품 갤럭시 S22를 출시하면서 물동량이 늘었다. 삼성전자는 주요 국가에서 비슷한 시기에 프리미엄 스마트폰을 순차적으로 출시하는 전략을 펼친다. 이를 위해 주요 국가로 스마트폰 제품을 보내는데, 이 때 물류 서비스 수요가 늘어난다. 삼성SDS에는 물류 사업 물량의 증가로 이어진다. 이는 회사의 1분기 물류 사업 실적이 개선된 원인으로 작용했다.  1분기에는 갤럭시 S22가 있었지만 2분기에는 프리미엄 스마트폰 신제품이 출시되지 않는다. 삼성전자는 매년 상반기에 갤럭시 S 시리즈, 하반기에 폴더블 스마트폰 갤럭시 Z 시리즈 신제품을 출시하는 전략을 펼친다. 삼성SDS는 2분기에 프리미엄 스마트폰 신제품이 없지만 물류에 대한 수요는 이어질 것으로 전망했다. 삼성전자는 스마트폰뿐만 아니라 TV를 비롯한 주요 가전들도 전세계 주요 시장에서 꾸준히 판매하고 있기 때문이다. 삼성전자를 제외한 고객들의 물류에 대한 수요도 이어지고 있다. 최만 삼성SDS 물류사업부 상무는 이날 열린 1분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "코로나19로 급감했던 물류 수요가 반등하며 2분기에도 (항공과 항만의) 운임의 강세가 지속될 것"이라며 "항공사·선사와의 협업을 통해 물류 처리 능력을 확보하고 고객에게 안정적인 물류 서비스를 제공할 것"이라고 말했다.디지털 물류 서비스 '첼로 스퀘어'도 삼성SDS가 기대하는 부분이다. 회사는 5월부터 첼로스퀘어 4.0의 중국 서비스를 시작한다. 하반기에는 동남아, 내년에는 미국과 유럽으로 확대할 계획이다.회사는 IT서비스 부문에서 클라우드 사업의 매출을 별도로 공개하기 시작했다. 1분기 클라우드 매출은 2490억원으로 전년 동기(2146억원) 대비 16% 증가했다. 양수연 삼성SDS 클라우드서비스사업부 상무는 "SI(시스템통합)와 클라우드 사업을 중심으로 MSP(Managed Service Provider) 사업에 집중할 것"이라며 "클라우드 컨설팅·전환·구축·멀티 하이브리드 운영 역량을 바탕으로 타깃 시장과 전략 고객을 설정했다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280037.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]GOS 파도 넘어선 삼성전자 MX, 절반의 '선방']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280121</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280121</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요   삼성전자는 지난 3월 초 불거진 'GOS(게임 옵티마이징 서비스)' 이슈로 스마트폰 사업 신뢰도에 타격을 입었습니다. 코로나19, 러시아의 우크라이나 침공에 따른 원가 상승도 악재로 작용하고 있습니다. 28일 삼성전자가 발표한 1분기 실적에 따르면 스마트폰 사업을 담당하는 MX사업부 매출은 전년 동기 대비 11% 증가한 32조3700억원을 기록했지만, 영업이익은 13% 감소한 3조8200억원입니다.    삼성전자의 2022년 1분기 MX사업부 실적을 두고 일각에선 '선방했다'는 평가가 나옵니다. 지난달 국내외를 강타한 GOS 이슈로 스마트폰 사업 매출이 줄어들 것이란 전망이 나왔지만 오히려 증가했기 때문인데요. 매출도 중요하지만 이와 더불어 줄어든 영업이익과 전체 휴대폰 판매량에 대해선 좀 더 살펴볼 필요가 있어 보입니다. 삼성전자는 28일 1분기 실적발표 컨퍼런스콜(이하 컨콜)에서 이번 분기에 스마트폰 7400만대를 판매했다고 밝혔습니다. 또 갤럭시S22 시리즈의 판매 호조를 컨콜 전반에서 수차례 언급했는데요. 이는 GOS 사태와 같은 대형 이슈에도 제품 판매는 큰 타격이 없었다는 점을 강조하려는 의도로 풀이됩니다.하지만 갤럭시S22 울트라의 선전 여부는 차치하더라도, 회사가 밝힌 스마트폰 판매량 7400만대는 전년 동기보다 700만대나 줄어든 수치입니다. 특히 2021년 1분기는 코로나19 대유행이 심화되면서 얼어붙은 소비 심리에도 오히려 2020년 1분기 판매량 6400만대보다 스마트폰을 1700만대나 더 팔았던 시기였죠. 그해 갤럭시S21 시리즈가 예년보다 한 달 먼저 출시된 점을 감안하더라도, 올해 상당수 국가가 코로나19 일상 회복기에 접어든 이번 1분기 판매량 감소를 '선방'으로만 평가하기엔 성과가 다소 부족해 보입니다.대신 스마트폰 평균판매단가(ASP)는 전년 대비 14.4% 증가한 278달러를 기록했습니다. 이는 실제로 갤럭시S22 울트라나 갤럭시Z 폴더블폰 같은 고가의 제품들이 전체 스마트폰 판매량에서 차지하는 비중이 늘었다는 의미로 해석할 수 있죠. 또 일반적으로 고가의 제품일수록 판매 마진도 높게 책정되는데요. 이를 삼성전자의 스마트폰 판매량 감소에도 매출이 오른 이유로 볼 수 있습니다.알아두면 좋은 지식들   GOS 이슈: GOS는 삼성전자가 게임 플레이 중 기기 최적화와 발열 관리를 목적으로 개발한 소프트웨어입니다. 하지만 갤럭시S22 시리즈에서는 과도한 성능 제한과 더불어 GOS를 비활성화할 수 있는 외부 앱 설치가 차단돼 논란이 확산됐습니다. 또 유명 긱벤치 플랫폼에서는 성능 테스트 중에만 GOS가 비활성화되도록 설계된 사실이 드러나 '성능 조작' 논란이 함께 불거진 사건입니다.    그러나 영업이익은 감소해 빛이 다소 바랬습니다. 매출 증가에도 영업이익이 줄었다는 건 원재료 및 물류비용, 마케팅을 포함한 영업비용 등이 매출 증가치보다 늘었다는 이야기인데요. 삼성전자는 영업이익 감소 이유를 국제 정세 불확실성에 의한 원자재 가격 상승, 주요 부품 공급 부족의 영향 등으로 분석했습니다. 2분기 전망도 밝지 않습니다. 일반적으로 2분기는 삼성전자가 신규 플래그십을 출시하지 않고 1분기 신제품의 출시 효과도 줄어드는 시기라 매출과 영업이익은 1분기보다 적은 편입니다. 따라서 MX 사업부의 올해 선전은 상반기보다 새로운 히트작인 갤럭시Z 폴더블폰 시리즈를 공개하는 3분기를 기대해볼 수 있을 겁니다. 삼성전자는 이날 컨콜에서 하반기 ASP의 추가 상승도 예견했는데요. 지난해는 중저가폰 시장 확대에 주력했지만 올해는 프리미엄 스마트폰의 판매 비중을 더 높일 것이란 의미로 해석해볼 수 있겠습니다.이를 위해 삼성전자는 연내 부품 공급 문제를 최대한 해소해 프리미엄 제품 판매량을 높이고 태블릿PC를 포함한 갤럭시 생태계 전반을 강화하겠다고 밝혔습니다. 이날 김성구 삼성전자 MX 사업부문 상무도 컨콜에서 "MX는 견조한 수익성 유지에 주력할 예정"이라며 "파트너사와 협업을 강화하고 차질 없는 제품 공급을 통해 폴더블 신제품 판매를 극대화하겠다. 또 갤럭시 생태계 제품군 판매도 확대할 계획"이라고 말했는데요. 이 말처럼 삼성전자는 최근 몇 년 사이 갤럭시 버즈, 갤럭시 워치 등 스마트 기기와 연동되는 웨어러블 신제품들을 스마트폰과 함께 공개하는 식으로 생태계 결합에 힘을 싣고 있습니다. 올해 2월 갤럭시 언팩 행사에서는 일반 노트북보다 큰 14.6인치 태블릿 '갤럭시탭S8 울트라'를 선보이며 고급 태블릿 시장에도 도전장을 내밀었죠.    아울러 이날 삼성전자는 '매스(Mass) 5G'를 언급하며 중저가 갤럭시A 시리즈 신모델들의 전 분기 판매량이 증가했다고 밝혔습니다. 단순히 한두 가지 인기 모델에 의존하지 않고 5G 제품 전반의 프리미엄 기능을 확대, 모바일 시장에서의 기초 체력을 다지겠다는 방향입니다.이와 관련해 글로벌 시장조사업체 카운터포인트리서치가 27일(현지시간) 공개한 내용에 따르면 지난 2월 한 달간 전세계에서 가장 많이 팔린 안드로이드 5G 스마트폰은 지난해 출시된 '갤럭시A52s'로 나타났습니다. 해당 모델의 점유율은 2.9%로 2.87%을 차지한 신제품 갤럭시S22 울트라를 근소하게 앞섰는데요. 또 3위와 4위도 중저가 실속형 모델인 갤럭시S21 FE와 갤럭시A32가 차지한 점을 생각할 때 삼성전자가 더더욱 단일 모델 흥행에만 집중할 이유는 없는 상황입니다.생각해 볼 문제   이 모든 전략이 사업 수익성 개선으로 이뤄질지는 아직 미지수입니다. 특히 삼성전자는 지난 GOS 사태 때 프리미엄 스마트폰에서의 과도한 원가 절감이 발열 관리를 소프트웨어에 의존하게 만들었다는 지적도 받았는데요. 이후 제품에서는 이를 의식할 수밖에 없겠죠. 그러나 이미 부품 및 유통 비용 등이 증가한 상황에서 생산 단가마저 높아지면 수익률은 더 낮아질 수 있습니다. 그러나 삼성전자가 올 하반기 ASP 상승을 전망한 만큼 어떤 식으로 판매량, 영업이익 개선이란 두마리 토끼 잡기에 나설지는 조금 더 지켜볼 대목입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[증권사 없어 오히려 좋은 JB금융…고수익성 행보 이어간다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280131</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280131</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['증권 자회사 부재'라는 JB금융지주의 단점이 장점으로 변모하고 있다. 미국 나스닥은 전고점 대비 20% 넘게 빠지며 베어마켓(약세장)으로 진입했고 한국 증시도 마찬가지다. 이러자 증권사들의 자기자본이익률(ROE)도 크게 하회하는 추세다. 그러나 JB금융지주는 약세장 영향을 피하고 수익성 전략을 이어갈 수 있게 됐다.28일 JB금융지주에 따르면 올 1분기 당기순이익(지배지분)은 1668억원을 달성했다. 이는 전년 동기 대비 26.0% 증가한 수치이자 1분기 기준 사상 최대 규모의 실적이다. 주요 경영지표 부문에서 지배지분 ROE 16.0% 및 ROA(총자산순이익률) 1.20%를 기록하여 업종 최고 수준의 수익성 지표를 유지했다.경영 효율성 지표인 영업이익경비율(CIR)은 지속적인 비용 절감 노력의 결과로 전년 동기 대비 6.1%포인트 개선되며 역대 최저치인 38.8%를 기록했다. 고정이하여신비율은 0.16%포인트 개선된 0.52%, 연체율은 0.09%포인트 낮아진 0.52%로 나타났다.JB금융그룹은 전북은행, 광주은행, JB우리캐피탈, JB자산운용을 자회사로, 프놈펜상업은행(PPCBank), JB캐피탈 미얀마, JB증권 베트남, JB 프놈펜자산운용을 손자회사로 두고 있다.전북은행은 26.3% 증가한 544억원의 순이익을 시현했고, 광주은행은 22.4% 늘어난 635억원의 실적을 달성했다. 비은행 자회사들의 이익 성장이 두드러졌다. JB우리캐피탈은 30.4% 오른 589억원, JB자산운용의 경우 76.7% 급증한 25억원의 순이익을 냈다. 그룹의 손자회사인 캄보디아 프놈펜상업은행(PPCBank)도 82억원의 순이익을 기록하며 그룹의 성장에 기여했다.  비은행 자회사들의 호실적 덕분에 JB금융의 올 1분기 비이자이익은 350억원으로 전년 동기(261억원) 대비 34.3%나 늘었다. 이는 4대 금융지주에 속하는 신한금융지주의 올 1분기 비이자이익이 전년 동기 대비 4.3% 줄어든 9863억원을 기록한 것에 견줘보면 극명한 차이다.신한금융투자의 순이익(1045억원)이 37.8% 줄면서다. KB증권의 순이익도 1143억원으로 지난해 같은 기간(2221억원)보다 48.5% 감소했다. 미국의 강도 높은 긴축 정책과 러시아의 우크라이나 침공이 겹치면서 전 세계 증시가 직격탄을 맞았다. 이 때문에 증권사들의 브로커리지(위탁매매) 관련 수익이 쪼그라들었다. 금리 인상에 따른 변동성 심화로 증권사들은 올해 전반적인 실적 부진이 예상된다.그러나 JB금융은 '무풍지대'다. 구경회 SK증권 연구원은 "JB금융의 비이자이익이 늘어난 이유는 증권 자회사가 없어서 증시 거래대금 감소의 영향이 없고, 유가증권운용손실이 상대적으로 적었기 때문"이라고 설명했다.이에 기반해 금리 인상기에 따른 은행의 순이자마진(NIM) 개선 등 호재를 고스란히 흡수할 수 있게 됐다. 전배승 이베스트투자증권 연구원은 "2022년에도 높은 이익증가율을 바탕으로 업종 내 가장 높은 수익성 시현이 가능할 것으로 예상된다"고 전망했다. 김은갑 IBK투자증권 연구원도 "4년째 10% 이상의 ROE 달성이 전망될 정도로 은행주 중 수익성이 최고"라고 평가했다.주요 핀테크 회사들과 협력을 통해 디지털 채널을 확장하는 전략도 눈에 띈다. 전북은행은 네이버파이낸셜과 연 6%의 금리를 제공하는 제휴 상품 '네이버페이XJB적금'을 최근 출시했다. 이는 지난해 7월 네이버파이낸셜과 전북은행이 '디지털 금융서비스 제공을 위한 업무협력'을 맺은 이후 첫 번째 협업 사례다. 광주은행은 핀다와 협력해 금융이력부족자 전용 상품을 개발 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데, ESG 경영 속도 낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280110</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280110</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 08:23:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데가 롯데지주를 중심으로 ESG(환경·사회·지배구조) 경영에 박차를 가하고 있다. 롯데는 상장사 이사회내 ESG위원회 설치, ESG 전담팀 운영, 지속가능경영보고서 발간 등 체계적이고 투명한 ESG 경영을 펼치고 있다.롯데는 지난해 10월 모든 상장사 내 이사회 설치를 마쳤으며 올해 6월까지 전 상장사에서 지속가능경영보고서를 발간할 계획이다. 모든 상장사 이사회 산하 ESG위원회를 설치하고 지속가능경영보고서 발간을 의무화한 그룹은 롯데가 처음이다. 롯데는 작년 한국기업지배구조원(KCGS)이 발표한 상장기업 ESG(환경, 사회, 지배구조) 평가에서 평가대상 상장사(롯데지주, 롯데케미칼, 롯데칠성음료, 롯데푸드, 롯데하이마트, 롯데쇼핑, 롯데정밀화학, 롯데정보통신, 롯데제과) 모두 'A등급'을 획득했다. 상장사 이사회 내 ESG 위원회 설치, 전담 조직 구성 등 체계적인 ESG 경영을 진행하고 있다는 점에서 높은 평가를 받았다.롯데호텔은 ESG경영 사회(Social)부문 실천 차원에서 청년들의 취업역량 강화를 위한 ‘청년친화형 기업 ESG 지원 사업’에 참여한다고 8일 밝혔다. 이번 지원 사업은 고용노동부가 주최로, 롯데호텔을 포함 총 38개 기업이 선정됐으며 약 2400명 청년에게 직무 훈련과 실무 경험 기회를 제공한다. 롯데건설도 인력 양성 및 일자리 창출을 통해 ESG 경영을 실천한다. 롯데건설은 3월 대구직업전문학교 및 일로이룸과 ‘대구권역 숙련 건설 기능 인력 양성 및 일자리 창출 업무협약’을 체결했다. 이번 협약으로 대구직업전문학교는 '공동주택 하자보수 다기능공 교육과정'을 신설하고, 전문인력 양성을 위해 교육생을 대상으로 현장실습 및 취업을 지원할 예정이다.롯데제과도 환경을 위한 노력을 이어간다. 롯데제과는 식목일에 맞춰 ‘나뚜루 리사이클 가드닝(Recycle Gardening)’ 이벤트를 진행한다. 롯데제과는 15일까지 나뚜루 공식 인스타그램을 통해 ‘환경 보호를 위한 나의 다짐’ 댓글 공모를 받고 추첨을 진행, 참여자 200명을 선정하고 나뚜루 파인트 제품 2종과 흙, 바질, 무순 씨앗 등이 들어있는 ‘나뚜루 포레스트 키트’를 증정할 예정이다.롯데칠성음료는 멸종위기에 처한 해양동물 보호와 관심 증대를 위해 그래픽 디자인 스튜디오 ‘성실화랑’과 손잡고 '아이시스8.0x성실화랑 에디션'을 3월 출시했다. 내년 3월까지 1년간 판매되는 아이시스8.0x성실화랑 에디션에는 위기종 '해달', 준위협종 '황제펭귄', 관심대상종 '웨델바다표범' 등 성실화랑 멸종위기동물 그래픽 아카이브의 동물 캐릭터 3종이 라벨에 인쇄되어 있다.  롯데글로벌로지스는 취약계층 아동에게 균등한 디지털 교육기회 제공 및 디지털 역량 제고를 위한 교육 지원에 나섰다. 글로벌로지스는 지난 4일 서울 관악구 소재 ‘상록지역아동복지센터’에서 ICT(Information and Communication Technology, 정보통신기술)를 이용한 원격 조종(RC, Radio Control) 자동차 주행 실습 교육을 진행했다.롯데하이마트는 ESG경영 일환으로 4월 한달간 어린이 환경 보호 교육 팝업북 제작 봉사활동을 펼친다. 임직원들이 직접 참여해 제작한 팝업북은 4월 22일 지구의 날을 맞아 어린이들이 재미있게 읽으며 자연스럽게 환경보호를 배울 수 있게 제작됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['슈퍼싸이클'에 불안한 한국조선해양이 꺼낸 카드...'사업형 지주사']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280078</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 07:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대중공업그룹의 조선·해양 부문 중간지주사인 한국조선해양이 조선용 기자재 등을 생산하는 사업형 지주사로 전환한다. 한국조선해양은 대우조선해양 인수 무산에 따라 사명 및 지배구조 개편이 예상됐다. 한국조선해양은 연료전지 및 선박 기자재 OEM을 취급하는 사업형 지주사로 거듭난다는 계획이다.한국조선해양은 28일 오후 1분기 실적발표회를 통해 사업형 지주사로 전환 계획을 발표했다. 한국조선해양은 올해 1분기 매출 3조9077억원, 영업손실 3964억원을 기록했다. 조선 부문은 매출 3조3819억원, 영업손실이 2640억원에 달했다. 해양 및 플랜트 부문 매출은 841억원, 580억원을 기록했다. 영업손실은 각각 469억원, 569억원에 달했다.올해는 러시아의 우크라이나 침공 등에 따른 인플레이션으로 강재 가격 등 원가가 인상됐고, 노조 파업에 따른 작업중지 등으로 일회성비용이 늘어나 실적이 악화됐다.   엔진기계와 그린에너지 부문 매출은 580억원, 1670억원을 기록했다. 두 사업부문의 영업이익은 각각 337억원, 78억원을 기록해 유일하게 흑자를 냈다. 하지만 조선 및 해양부문의 대규모 적자를 상쇄하기에는 역부족이었다.한국조선해양은 현대중공업과 현대삼호중공업, 현대미포조선 등 5개 계열회사에서 얻는 배당 수익을 통해 사업을 영위하고 있다. 이 때문에 계열회사의 실적이 악화될 경우 지주사의 실적이 크게 악화된다. 올해 별도 기준 실적은 매출 461억원, 영업이익 56억원을 기록했다. 전년 동기 대비 매출은 70억원, 영업이익은 39억원 증가했다.한국조선해양은 사업형 지주사로 전환해 수익 사업에 나서기로 했다. 5년 내 5000억원의 매출을 낸다는 계획이다. 한국조선해양의 사업은 크게 조선용 기자재 사업으로 분류된다. 선박에 필요한 핵심 부품을 내재화해 계열회사의 수익성 제고에 기여한다는 계획이다. 국내외 조선회사에 기자재를 판매해 수익을 낸다는 전략이다.한국조선해양의 사업 영역은 크게 3가지로 분류된다. △에너지원 △연비향상 시스템 △온실가스 저감시스템 등이 한국조선해양이 정한 사업 영역이다. 에너지원으로는 친환경 에너지로 분류되는 암모니아, LNG, 수소 운반에 필요한 화물창을 생산한다.연비향상에 필요한 풍력 보조 추진 장치, 공기 윤활 장치 등을 생산할 계획이다. 또 온실가스 저감장치인 메탄슬립 저감 장치 등을 생산한다. 한국조선해양은 이외에도 고체 산화물(SOFC) 수소 연료전지 개발을 시작한다. 수소 연료전지는 선박, 건설용 중장비 등 다양한 모빌리티 영역에서 활용될 전망이다. 한국조선해양은 수소 연료전지를 직접 개발해 선박에 탑재할 수 있도록 연구 개발에 나선다. 수소 연료전지의 주변 기기부터 내재화해 점차 완제품까지 생산한다는 전략이다.       한국조선해양은 캡티브 마켓인 계열사를 중심으로 사업을 육성한 뒤 향후 논 캡티브 마켓인 글로벌 마켓으로 영업을 확대할 계획이다. 조선용 기자재를 직접 생산하기보다 OEM을 통해 생산하는 방식을 택하기로 했다. 공장 건설 등 초기 투자비용을 줄이는 대신 R&amp;D에 집중해 제품 경쟁력을 높이는 방법을 택했다. 향후 우수 업체는 지분 투자를 통해 '윈윈'한다는 계획이다.                한국조선해양이 사업형 지주사로 전환을 택한 건 조선해양 사업이 글로벌 시황에 따라 부침이 크기 때문이다. 최근 코로나19로 인해 조선업에 수퍼 싸이클이 도래했다는 분석이 많다. 그럼에도 철강재 등 원가가 크게 인상돼 조선사들은 수주 물량이 넘쳐나는데 적자를 내면서 배를 건조하고 있다.이외에도 글로벌 금융시장의 불확실성이 커졌고, 러시아의 우크라이나 침공 등으로 국제정세가 불안해지면서 수출산업인 조선업에 변수가 많다는 분석이다. 이에 따라 한국조선해양은 사업형 지주사로 전환해 별도 수익 모델을 만들겠다는 것이다. 성기종 IR담당 상무는 "한국조선해양은 시황에 크게 흔들리지 않는 사업구조를 갖추려고 한다"며 "조선 강국을 넘어 조선 기자재까지 주도할 수 있도록 글로벌 시장에 이름을 날려 보겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>