<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Nov 2022 22:23:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]올해 게임대상은 '던전앤파이터 모바일'…다관왕 속 '낭중지추']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160022</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[부산=안신혜 기자] 네오플이 개발한 벨트스크롤 액션 모바일 게임 '던전앤파이터 모바일'이 올해를 빛낸 최고의 게임에 선정됐다. 이날 4관왕, 3관왕 등 '다관왕' 게임이 다수 배출된 상황에서 던전앤파이터는 단 한 번의 수상으로 대상의 영예를 안았다.   16일 부산 벡스코에서 열린 '2022 대한민국 게임대상'에서 던전앤파이터 모바일(이하 던파 모바일)이 '대상'을 수상했다. 던파 모바일은 네오플이 개발하고 넥슨이 퍼블리싱한 벨트스크롤 액션 모바일 RPG게임으로, 지난 3월 출시됐다.  최고 모바일 액션 RPG 목표 빛났다 이날 대상을 수상한 윤명진 네오플 이사는 '모바일 게임임에도 최고의 액션 RPG 게임을 만들자'는 목표를 포기하지 않았던 것이 던전앤파이터 모바일이 올해의 최고 게임이 될 수 있었던 이유라고 분석했다. 윤명진 이사는 "던파 모바일을 만드는 데 오랜 시간이 걸렸고, 어려운 일도 정말 많았다"며 "원작 던전앤파이터의 라이브 서비스를 오래 해왔음에도 신작을 내놓은 것은 처음이었기에 개발 과정에서 '(신작 개발)경험이 부족하다'는 것을 많이 느꼈다"고 운을 뗐다. 그는 이어 "모바일에서 세계 최고 액션 RPG를 만들자는 목표를 달성하기 위한 능력이 부족했음에도 지지해 준 동료들이 있어 좋은 상을 받았다"며 "개발진 등 모든 분들에게 영광을 돌리겠다"고 덧붙였다. 던파 모바일은 넥슨의 대표 지식재산권(IP) '던전앤파이터'를 모바일로 재해석한 것이 특징이다. 원작 던전앤파이터가 2005년 출시 이후 지금까지 글로벌 누적 이용자 수 8억5000만명, 누적 매출 180억 달러 이상을 기록한 글로벌 흥행 게임인 만큼 던파 모바일에 대한 기대도 컸다.  하지만 던파 모바일 개발진은 모바일 디바이스의 특징을 반영하거나 신규 게임 요소를 추가하는 등 던파 모바일만의 정체성 구축에 주력했다. 원작 던전앤파이터 인기에만 기대지 않고 모바일 최고 액션 RPG 게임을 만들자는 목표를 달성하기 위함이다.이에 던파 모바일은 원작 던파와는 콘텐츠 및 성장 구조를 설계하고, 오리지널 스토리라인과 캐릭터, 모바일 전용 스킬을 선보이는 등 던파 모바일만의 독창성 구현을 추구했다. 윤 이사는 "목표를 달성하는 것은 결코 쉬운 일이 아니었다"며 "'모바일이니까 액션은 이정도까지만 구현하면 충분하다'라고 생각한 적은 없다. 오히려 '모바일임에도 불구하고' 최고의 액션 게임의 가치를 보여줄 수 있었고, 노력의 결과 또한 인정받은 것 같다. 앞으로도 좋은 게임을 만들어 사랑에 보답하겠다"고 수상 소감을 마무리했다. 한편 최우수상은 지난 8월 출시된 '대항해시대 오리진'이 수상했다. 대항해시대 오리진은 △게임비지니스혁신상 △기술·창작상 사운드 부문 △기술·창작상 기획·시나리오 부문 △최우수상을 수상하며 4관왕에 올랐다. 우수상은 '머지 쿵야 아일랜드(넷마블엔투)', 서머너즈 워: 크로니클(컴투스)', '히트2(넥슨게임즈)'가 수상의 영예를 안았다. 다음은 2022 대한민국 게임대상 수상작.△대상: 던전앤파이터 모바일(네오플)△최우수상: 대항해시대 오리진(모티프)△우수상: 머지 쿵야 아일랜드(넷마블엔투), 서머너즈 워: 크로니클(컴투스), 히트2(넥슨게임즈)△사회공헌우수상: 네오플△우수개발자상: 김용하 넥슨게임즈 PD(블루 아카이브)△기술·창작상 -기획·시나리오 분야: 대항해시대 오리진(모티프)-사운드 분야: 대항해시대 오리진(모티프)-그래픽 분야: 세븐나이츠 레볼루션(넷마블넥서스) -캐릭터 분야: 블루 아카이브(넥슨게임즈)△인디게임상: 산나비(원더포션)△인기게임상: 블루 아카이브(넥슨게임즈)△게임비지니스혁신상: 이득규 모티프 디렉터(대항해시대 오리진)△스타트업 기업상: 에이블게임즈 △굿게임상: 더브릭스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1조원 현금 모은 SK스퀘어…투자는 어디로?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160019</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK그룹의 정보통신기술(ICT) 전문 투자 계열사 SK스퀘어가 차곡차곡 현금을 모으며 양질의 투자처를 찾고 있다.SK스퀘어는 직접 사업을 펼치지 않고 투자를 전문으로 하는 기업이다. 향후 성장이 기대되는 기업에 투자해 해당 기업의 가치가 올라가면 그만큼의 투자 수익을 올릴 수 있다. 자회사 사업에 도움이 될 수 있는 곳에 투자해 자회사들의 경쟁력 향상에도 기여한다. 투자를 전문으로 하다보니 현금의 흐름과 차입금이 중요한 지표로 여겨진다. 현금을 많이 보유하고 차입금이 적을수록 투자 여력이 커지기 때문이다. 차입금이란 일정 기간 내에 원금과 함께 이자를 지급한다는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금을 뜻한다. 갚아야 하는 원금과 이자가 포함된 빚이다.SK스퀘어의 분기보고서에 따르면 올해 3분기 누적 연결기준 영업활동으로 인한 현금흐름(이하 영업 현금흐름)은 플러스(+) 2736억원이다. 영업 현금흐름은 기업이 하는 영업활동 과정에서 유입되거나 유출된 현금의 규모를 말한다. 플러스는 현금의 유입이 유출보다 많았다는 것을 의미한다. 마이너스는 반대의 경우다. 1분기의 영업 현금흐름은 마이너스(-) 503억원이었지만 2분기에는 플러스 2211억원으로 반등에 성공했다.SK스퀘어로 유입되는 현금의 대부분은 투자사들로부터 받는 배당금이다. SK스퀘어의 자회사 중 가장 매출 규모가 큰 SK하이닉스의 지분율은 3분기 기준 20.07%다. SK하이닉스가 분기배당으로 배당정책을 변경하면서 2분기와 3분기에 각각 438억원의 배당금을 받았다. 올해 7월에는 바이오·헬스케어 기업 나노엔텍의 보유 지분 전량을 580억원에 사모펀드(PEF) 운용사 J&amp;W파트너스에게 매각했다. 이 매각 대금은 아직 회계상 반영되지 않았다. 보안 계열사 SK쉴더스의 지분 일부도 PEF 운용사 EQT파트너스에 매각하는 방안을 추진 중이다.이 같은 투자활동으로 SK스퀘어가 3분기 연결기준 보유한 현금 및 현금성자산은 6583억원, 단기금융상품은 6626억원이다. 사실상 1조3209억원의 현금을 보유한 셈이다. 이처럼 실탄을 모아 경쟁력을 보유한 회사에 투자하고 자회사들과의 시너지 효과를 극대화하는 것이 목표다. SK텔레콤이 지난해 11월 SK스퀘어를 인적분할하면서 내세운 명분도 SK하이닉스·SK쉴더스·11번가·티맵모빌리티 등 자회사들의 기업가치를 더 키워 시장에서 제대로 인정받겠다는 것이었다.  SK스퀘어의 3분기 연결기준 실적은 2분기보다 뒷걸음질쳤다. 3분기 매출은 1조 2436억원, 영업이익은 1694억원으로 전분기 대비 각각 18.7%, 66.7% 감소했다. SK스퀘어의 연결기준 실적에는 SK하이닉스·SK쉴더스·11번가·SK플래닛·원스토어·드림어스컴퍼니 등의 자회사 실적이 포함된다. SK하이닉스는 당기순이익에서 SK스퀘어의 지분(20.07%)만큼을 가져오는 구조다. SK스퀘어의 연결기준 매출 중 SK하이닉스가 차지하는 비중이 가장 크다. 하지만 글로벌 반도체 업계의 수요 감소로 SK하이닉스의 실적도 타격을 입으면서 SK스퀘어의 매출에도 악영향을 미쳤다.하지만 SK스퀘어의 별도 기준으로 보면 3분기 매출은 439억원, 영업이익은 263억원으로 전분기 대비 매출은 비슷했으며 영업이익은 9% 증가했다. 회사의 별도 기준 매출의 대부분은 투자사들로부터 받는 배당금이다.SK스퀘어는 반도체·보안·커머스·모빌리티 등 자회사들과 관련된 분야에서 다양한 투자활동을 펼칠 계획이다. 올해 8월에는 KB국민은행으로부터 2000억원의 투자를 유치하며 티맵모빌리티에 힘을 보탰다. KB국민은행은 전략적 투자자로 참여해 티맵모빌리티 지분 8.3%를 확보하며 4대 주주가 됐다.SK스퀘어는 주주가치 제고를 위해 대규모 투자 유치와 글로벌 투자 펀드 조성도 추진 중이다. 이를 통해 △투자자금 유치 △포트폴리오 회사 성장 △수익 실현에 이르는 투자의 전 단계를 실행하는 완성형 투자전문회사로 자리잡겠다는 각오다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160034.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT 인공지능은 무엇이 다른가…'AI 풀스택' 가치에 쏠리는 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160020</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[AI(인공지능) 풀스택(Full stack)은 디지코(DIGICO, 디지털 플랫폼 기업) 전환을 단행 중인 KT의 숨은 잠재력으로 꼽힌다. 풀스택은 인프라부터 서비스까지 전 과정을 아우르는 서비스·제품 개발 능력이다. 국내에서 AI 풀스택 환경을 갖춘 기업은 아직 KT가 유일한데, 이 점이 추후 KT의 시장 차별화에 중요한 역할을 할 것이란 평가가 나온다.   KT는 16일 서울 송파구 소피텔 앰배서더 호텔에서 AI 전략발표 기자간담회를 열었다. 이날 행사에서는 KT의 초거대 AI '믿음(MIDEUM)'과 AICC(인공지능 컨택센터), 물류 AI 등의 기술력과 사업 비전이 집중 공개됐다. 믿음은 서비스 적용 분야가 제한적인 기존의 규칙 기반(Rule base) AI와 달리 범용 서비스에 적용할 수 있는 초거대 AI다. 초거대 AI는 기존의 한계를 극복할 수 있는 대규모·고성능 AI이므로 최근 국내외 빅테크 기업들이 앞다퉈 개발 경쟁에 불을 지피고 있는 분야다. KT는 믿음의 경쟁력 확보를 위해 다양한 사례를 쉽게 학습할 수 있는 '협업 융합 지능', 최소한의 데이터로 사용자의 의도를 해석하는 능력, 인간의 감성을 이해하고 인간과 공감을 나눌 수 있는 AI를 목표로 하고 있다. 이날 현장에서는 믿음을 기반으로 국내 육아상담 권위자 오은영 박사와 AI로 상담할 수 있는 '오은영 AI 육아상담 서비스'가 시연됐다. 사용자가 지니TV의 음성대화 기능으로 다양한 육아 관련 고민을 나누면 AI 오 박사는 이에 대한 공감을 제공하며 오 박사의 저서와 육아 콘텐츠에서 해법까지 찾아 제시해주는 형태다.   KT의 AI 기반 디지털 물류 솔루션 3종과 시범 도입 성과도 공개됐다. 디지털 물류의 핵심은 AI가 화물 운송, 중개, 재고관리 등 측면에서 세밀한 데이터 기반의 효율적인 솔루션을 제공, 업계의 물류비용 부담을 낮추고 생산성을 증대하는 것이다. KT는 자사의 디지털 물류 솔루션을 GS리테일에 시범 도입한 결과 화물차 운행거리는 최대 18% 단축, 비용효율성 15% 개선, 탄소배출량 20% 절감 등의 효과를 거뒀다. 이를 기반으로 KT는 물류 시장의 단계별 AI 전환을 통해 2025년까지 디지털 물류 사업 매출 5000억원 달성을 목표를 제시했다.또 서비스 시작 3년만에 사업 수주액 총 3200억원을 달성하며 순항 중인 KT의 AICC(인공지능 컨택센터) 사업은 올해 12월 클라우드 기반 SaaS(서비스형 소프트웨어) 모델인 에이센 클라우드(A'cen Cloud) 출시가 예고됐다. 클라우드 기반으로 사용자 접근성이 향상되면 보다 다양한 사업자들이 KT의 AICC 잠재고객이 될 것으로 기대되고 있다. 이처럼 KT는 이날 그동안 다진 AI 기술, 클라우드 역량을 기반으로 다양한 서비스와 산업의 DX를 이끄는 기업으로 성장하겠다는 것을 자사 디지코 전략의 핵심 비전으로 내세웠다.  AI 풀스택 확보, 돈 되는 AI 사업의 첫걸음 하지만 수익화 가능한 AI 사업을 위해선 서비스 개발 및 운영 비용 절감이 필수다. 지금의 초거대 AI는 기존 AI 대비 놀라운 성능을 자랑하지만 막대한 운영비가 단점으로 꼽힌다. AI 연산 능력을 극대화하려면 수많은 그래픽처리장치(GPU)와 서버, 이를 가동하기 위해 전력이 대량으로 필요하기 때문이다. 이때 범용인 GPU와 달리 오직 AI 연산에만 특화된 'AI 반도체'는 이 같은 자원 부담을 줄이기 위한 하드웨어 측면의 해법으로 주목받고 있다. 아울러 고가의 초거대 AI 구성을 최적화하고 클라우드 인프라로 활용할 수 있도록 하는 소프트웨어 기술 확보도 AI 플랫폼 사업의 마진율을 높이기 위한 필수 요소다.KT는 이를 위해 지난해 10월 AI 인프라 솔루션 전문기업 모레(Moreh), 올해 7월에는 AI 반도체 전문기업 리벨리온과 각각 동맹을 맺음으로써 국내 최초로 AI 풀스택 협업 환경을 구축했다. KT는 자체 기술 및 산학연 협력체인 AI 원팀에서 개발된 최신 AI 기술과 서비스 역량을 제공하고, 최적화된 인프라 구축은 모레와 리벨리온이 담당하는 형태다. AI 기술·서비스·소프트웨어·하드웨어 등 부문별 역량이 어우러진 풀스택 환경은 경쟁사가 쉽게 도전하기 어려운 산업군의 AI화, 더 나은 수익화 구조의 AI 사업 영위에 필요한 잠재력을 제공한다. 이는 KT가 AI 시장 경쟁에서 상대적 우위를 차지할 가능성을 높여주는 대목이다.   박성현 리벨리온 대표는 이날 행사 직후 기자와 만나 "가령 AI 오은영 박사와 대화 1회 서비스하는데 전기세를 포함해 1000원이 든다면 상용화가 쉽지 않을 것"이라며 "지난해까진 유명 빅테크 기업도 트래픽이 발생할수록 오히려 돈을 잃는 경우가 있었다"고 말했다. 또 적어도 기업이 AI 서비스 트래픽이 많아 고민인 상황을 만들지 않으려면 기술이나 서비스 개발 외에도 비용 최적화를 위한 인프라 투자가 굉장히 중요하다고 설명했다. 리벨리온도 KT와 전략적 동맹을 선택한 이유로 KT가 경쟁사 대비 데이터센터 등 AI 인프라 투자에 적극적인 점을 꼽았다. 한편 구현모 KT 대표 역시 이날 오프닝 발표에서 AI 시장 선점, 효율적인 AI 인프라 투자, 소프트웨어 혁신을 강조했다. 구 대표는 "그동안 KT가 1000억원짜리 사업을 만드는데 보통 50개월의 시간이 걸렸지만 몇몇 AI 사업은 18개월 정도가 걸렸다"며 "AI 경쟁력이 향후 10년의 경쟁력이고 글로벌 패권 경쟁에서 생존하려면 대한민국 전체가 빅 아젠다로 AI에 집중해야 한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]문체부 "게임산업 규제, 적극 개선할 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160021</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[문화체육관광부가 국내 게임산업 육성을 위해 관련 규제를 적극적으로 개선하겠다고 강조했다.16일 부산 벡스코에서 열린 '2022 대한민국 게임대상'에서 개회사를 맡은 전병극 문체부 제 1차관은 국내 게임 콘텐츠의 우수성에 대해 설명했다.  그는 "대한민국은 K-컬쳐의 놀라운 힘을 바탕으로 인류 문화 국가에 다가섰다"며 "특히 국내 게임은 K-컬쳐의 중요한 축으로 그 위상을 다지고 있다"고 운을 뗐다.전병극 제 1차관은 올해 독일에서 열린 '게임스컴 어워즈'에서 3관왕을 수상한 'P의 거짓'을 비롯해 바다를 배경으로 초밥집을 운영하는 타이쿤 게임 '데이브 더 다이브'의 스팀 인기게임 1위 등극 등을 거론하며 글로벌 게임시장에서의 우수 성과를 강조했다. '리그 오브 레전드 월드 챔피언십(롤드컵)'에서 LCK 팀들이 결승전에 오른 부분도 언급했다. 그는 "정부는 K-게임의 창의력과 도전 정신을 적극 응원하고 있다"며 "여러분이 마음껏 게임을 개발할 수 있도록 사적 걸림돌이 되는 규제를 적극적으로 개선해 나갈 것"이라고 말했다.이어 전병극 제 1차관은 "현장에 필요로 하는 인력을 계속 양성하고 기획·제작 및 해외 진출을 체계적으로 지원토록 하겠다"며 "사업자뿐 아니라 이용자들의 권리도 보호하고 신뢰를 회복할 수 있는 제도 개선도 적극 추진할 것"이라고 덧붙였다.한편 이날 오후 5시부터 부산 벡스코 컨벤션홀 2층에서 진행된 대한민국 게임대상에서는 대상을 포함해 13개 부문을 시상한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["가상자산 규제국 아니었어?"…FTX 사태에 중국계 영향력 '더 커졌다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160018</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국은 가상자산 채굴을 금지하는 강력한 규제를 펴고 있지만 세계 시장에서의 영향력이 갈수록 커지고 있다. 미국계 가상자산거래소 FTX의 파산보호 선언이 대표적 사례다. FTX가 고객자산을 임의로 운용한 것이 단초였다면 중국계 거래소 바이낸스의 FTT(FTX 발행코인) 처분 선언 및 인수 번복은 결정타였다. 중국의 '전랑(戰狼·늑대전사) 외교'가 가상자산 시장까지 확장한 모습이다.16일 업계에 따르면 중국은 규제에 따라 가상자산 거래율이 역성장하고 있지만 홍콩과 마카오는 순성장하고 있다. 마카오는 홍콩과 함께 중국의 특별행정구에 속한다. 법률과 경제 체계가 다르고 자치권을 부여받아 별도 국가로 취급되지만, 결과적으로 '하나의 중국' 원칙이 적용된다.실제로 블록체인 데이터 플랫폼 기업 체이널리시스가 지난달 발간한 보고서를 보면, 2021년 7월부터 2022년 6월까지 중국의 가상자산 시장은 전년 동기 대비 거래량이 31.1% 감소했지만 마카오는 14.5% 증가했다. 한국(13.2%)보다 더 높은 수치다. 홍콩은 9.5% 증가해 한국의 뒤를 이었다.중국은 거래량이 역성장했지만 여전히 동아시아 내에서 가장 크고 전 세계에서는 네 번째로 큰 시장으로 나타났다. 최근 중국에서는 몇 달 동안 위축됐던 거래 활동이 회복되기 시작했고, 중국 정부의 규제로 큰 폭의 감소를 겪은 채굴 활동마저 다시 부활했다. 앞서 중국 정부는 2017년 9월부터 중국 내에서 가상자산 신규 발행 및 거래를 금지했으나, 중국계 자본이 국외로 본사를 옮겨 사실상 운영을 지속해왔다.체이널리시스 측은 "자사 데이터를 통해 중국에는 여전히 가상자산 초창기의 반 체제 정신(anti-establishment ethos)이 남아있음을 알 수 있다"며 "정부의 단속도 분명히 효과가 있었지만, 중국의 가상자산 시장은 중앙화 거래 및 디파이 서비스 모두에서 상당한 거래량을 보이며 여전히 강세를 보이고 있다"고 분석했다.  이러한 분석은 해외 가상자산거래소 비트멕스(Bitmex)의 아서 헤이즈 CEO(최고경영자)의 견해와 연결해서 보면 흥미롭다. 중국은 전통적으로 무역 수익으로 미국 재무부 채권을 구매해왔다. 이 같은 전략대로라면 올해 중국은 7000억달러치 국채를 추가로 사들였어야 했는데, 그렇게 하지 않았다. 미 재무부 등의 자료에 따르면 중국은 올해 미 국채를 가장 많이 판 국가다.올해 미국은 급격한 기준금리 인상에 따라 '달러 초강세'를 야기했다. 중국 입장에서는 자국 통화가치가 하락하는 와중에 미국 국채를 더 사는 건 달러 가치를 더 높이고, 위안화 가치를 절하하는 것과 다름없다. 그에 따라 중국 기업이 무역으로 얻은 달러로 비트코인 등 실물경제 바깥에 있는 가상자산을 구매한다면 위안화의 통화권력을 유지하는데 도움이 되지 않겠느냐는 추측이다.아서 헤이즈 최고경영자는 "중국 정부가 사회안전망을 확대하고 소득을 수출 부문에서 가계 부문으로 재조정한다면 흑자를 '쓰게' 할 수 있다"며 "그러나 그것은 중국이 세계의 작업장이 되면서 지난 30년 동안 부와 권력을 얻은 파벌들을 해치는 것을 의미하기 때문에 극도로 어려운 정치적 결정일 것"이라고 분석했다.올 9월 기준으로 중국의 소비는 GDP 대비 41.3%에 불과하다. 제2위 경제대국치고는 극도로 낮은 수준이다. 미국의 경우 GDP 대비 소비가 60%에서 70% 수준이다. 중국은 사회주의적 통제가 이뤄지는 국가다. 비트코인 구매가 중국 내부의 금융 시스템을 잠식하지 않도록 위안화 자본 통제를 엄격하게 유지할 수 있다.중국은 내부적으로는 비트코인 규제를 엄하게 펴고 있지만 대외적으로는 홍콩을 대리인 삼아 크립토 자본을 유입하는 이중적인 전략을 펴고 있다는 해석이 나온다. 홍콩 증권선물위원회(SFC)는 지난달 가상화폐 선물 상장지수펀드(ETF) 상품 출시와 관련한 가이드라인을 발표했다. 미국 시카고 상품거래소(CME)와 동일한 방침을 적용하겠다는 내용이 담겼다.아서 헤이즈 최고경영자는 "중국의 일부인 홍콩의 금융 시스템은 더 자유롭고 실험적으로 허용된다"며 "다음 상승장은 중국이 가상자산 시장을 다시 받아들이는 시기와 연관될 것"이라고 전망했다. 이러한 전망은 '뇌피셜'로도 볼 수 있지만 현재 비트코인 시세와 연동해 보면 가능성을 배제할 수는 없다. 비트코인은 FTX가 파산보호 신청을 했음에도 1만6000달러선의 시세를 지키고 있다. 바이낸스 CEO 자오창펑(중국계 캐나다인)이 가상자산 '회복 펀드(recovery fund)'를 출시한다고 밝히자 반등에 성공, 1만7000달러까지 치솟으면서다.반면 미국의 경우 FTX 사태로 규제는 더욱 강화되면서 투심은 더욱 악화되는 모양새가 나타나고 있다. 캐시 우드 CEO가 이끄는 아크인베스트는 "FTX의 몰락으로 기관투자가의 가상자산 투자가 앞으로 몇 년간은 더 늦춰질 수 있다"고 전망했다. 미 의회에서 규제 강경파에 속하는 엘리자베스 워런 민주당 상원의원은 "현재 가상자산업계에는 너무 많은 부패와 사기가 만연했다"고 했다.중국계 크립토 참여자들은 이와 반대되는 분위기다. 가상자산 트론의 창시자로 최근 중국계 거래소 후오비를 인수한 저스틴 선은 최근 부산서 열린 '블록체인 위크 인 부산'에서 "현재 하락장세를 초래하게 된 것은 미국을 비롯한 많은 나라들이 금리를 대폭 인상하고 대차대조표를 축소했기 때문"이라며 "인플레이션에 맞서기 시작하면서 글로벌 경기 침체의 상당 부분이 원인이 됐다"고 강조했다.앞서 저스틴 선은 올해 시장이 위기에 닥쳤을 때 BTC 등 유동성이 높은 디지털 자산을 매입하는 한편 위기에 빠진 암호화폐 회사를 지원하기 위해 50억달러를 투자하겠다고 발표했다. 지난해 5월 비트코인 가격이 폭락했을 때 2억8000만달러를 들여 평균 매입 단가 3만6868달러에 약 4145비트코인을 구입, 평균 2509달러에 약 5만4153이더리움을 매수하기도 했다.부산시 디지털자산 거래소는 중국계의 영향력이 더욱 커질 전망이다. 부산시는 바이낸스, FTX, 후오비와 부산 디지털자산 거래소 설립 지원을 위한 업무협약을 체결했는데 FTX는 영업력이 복구될지 미지수다. 이로써 부산시 거래소의 지원에 주축이 될 거래소는 현재 중국계가 다수다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[시스코가 '웹엑스 경쟁자' MS와 손 잡은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160016</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 정보통신기술(ICT) 기업 시스코가 마이크로소프트(MS)·애플과 손잡고 협업툴 시장 공략에 나섰다.시스코는 협업툴 '웹엑스'를 내세워 글로벌 협업툴 시장에서 구글 미트·MS 팀즈·줌·슬랙 등과 경쟁을 펼치고 있다. 한국 시장은 네이버웍스·두레이·카카오워크·잔디 등이 경쟁자로 꼽힌다.시스코는 MS와의 파트너십을 통해 자사의 협업 장비에서 MS 팀즈의 기능을 이용할 수 있도록 지원한다. 가령 시스코의 업무용 비디오 기기 '보드프로'에 MS 팀즈를 이용할 수 있는 운영체제(OS)를 설치할 수 있다. 이용자는 보드프로에 시스코의 웹엑스용 OS와 MS의 팀즈용 OS를 모두 설치하고 필요에 따라 선택할 수 있다. 애플의 맥북 노트북에 애플 맥OS와 MS 윈도 OS를 모두 설치하고 필요에 따라 선택해 쓸 수 것과 유사한 형태다. 또 보드프로를 활용하면 이용자의 스케줄에 따라 MS팀즈·구글미트·줌 등의 화상회의도 이용할 수 있다.MS는 협업툴 시장에서 시스코의 경쟁자다. 하지만 양사가 손을 잡은 이유는 협업툴 시장이 향후 더욱 성장할 것으로 예상되는 가운데, 함께 이용자 편의를 향상시키며 생태계를 구축하자는 양사의 의지가 반영된 결과다. 라이언 김 시스코 APJC 협업 기술 그룹 솔루션 전무는 16일 서울시 강남구 대치동 파크하얏트 서울에서 열린 기자간담회에서 MS와 손을 잡게 된 배경에 대해 "시스코 고객의 대부분이 MS의 제품을 쓰고 있어 밀접한 관계가 있었다"며 "협업툴 시장에서 경쟁을 하기도 하지만 원격 근무 시장을 함께 키워가고자 협업을 하게 됐다"고 말했다. 글로벌 시장조사기관 '포춘 비즈니스 인사이트'에 따르면 글로벌 협업 소프트웨어 시장 규모는 2021년 172억달러(약 24조원)에서 오는 2028년 407억달러(약 56조원)까지 연간 성장률 13.2%의 속도로 확대될 전망이다. 애플은 시스코와 기존에도 협업 관계를 맺고 있었다. 애플의 차량용 OS 카플레이와 시스코의 웹엑스는 이미 연동되어 있다. 웹엑스 앱이 설치된 스마트폰과 자동차가 카플레이를 통해 연결되면 운행 중에도 웹엑스를 통해 음성으로 회의를 할 수 있다. 양사는 이번에 협력 범위를 아이폰으로 넓혔다. 아이폰에 웹엑스 앱이 설치되어 있는 상태에서 화상 회의를 하며 아이폰 카메라로 현장의 화면을 실시간으로 공유할 수 있게 됐다. 물론 노트북 카메라를 통해서도 현장의 모습을 공유할 수 있지만 상대적으로 기기의 크기가 크고 카메라의 성능도 뒤진다. 반면 아이폰을 한 손으로 잡고 주변의 모습을 보여준다면 더 편리하다. 아이폰의 고성능 카메라를 통해 고화질의 화면을 공유할 수 있는 것도 장점이다. 김 상무는 "애플은 뛰어난 성능의 스마트폰을 보유한 것이 장점"이라며 "시스코는 없는 일반 소비자용 기기는 애플의 제품을 활용해 웹엑스의 성능을 제공할 수 있는 기회"라고 말했다.  이날 시스코는 연내 한국에 클라우드 콜링 전용 데이터센터를 오픈하고 서비스를 개시한다는 계획도 공개했다. 클라우드 콜링이란 웹엑스와 같은 협업 툴을 이용해 상대방과 음성 통화를 하는 기능을 말한다. 화상회의 기능을 활용하면 서로의 모습을 보며 소통할 수 있지만 경우에 따라 카메라를 켜야 하는 번거로움이 따를 수도 있다. 화상회의까지는 필요없고 음성으로 소통할 때 웹엑스를 통해 상대방과 통화할 수 있다. 시스코는 이러한 클라우드 콜링에 대한 수요가 한국에서 증가하고 있는 점에 착안, 클라우드 콜링 관련 데이터를 전담으로 처리하는 데이터센터를 오픈하게 됐다. 기존에는 일본과 싱가포르에 있는 시스코의 클라우드 콜링 데이터센터를 통해 한국의 웹엑스 이용자들에게 클라우드 콜링 서비스가 제공됐다.양승욱 시스코코리아 협업 부문 세일즈 그룹 상무는 "클라우드 콜링 서비스는 통화 품질이 중요하다"며 "한국에 클라우드 콜링 데이터센터를 오픈하면서 서비스 안정성을 확보하게 됐다"고 말했다. 이번에 한국에서 오픈하는 클라우드 콜링 데이터센터는 시스코가 전세계에 구축한 클라우드 콜링 데이터센터 중 16번째이며 국가별 순위로는 9번째다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160024.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[연임 도전 구현모 KT 대표가 던진 화두, '지속 가능성']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160015</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구현모 KT 대표가 최근 대표이사직 연임에 도전한 배경으로 변화의 지속 가능성 확보를 꼽았다. 지난 2년간 가시적인 성과를 거둔 '디지털플랫폼 기업(DIGICO, 디지코) KT'로의 전환을 완성하려면 아직 자신의 시간이 더 필요하다는 의미로 해석된다.  구 대표는 16일 서울시 송파구 소피텔 앰배서더 호텔에서 진행된 KT 인공지능(AI) 전략발표회 직전 기자들과 만나 "디지코 KT를 선언한 지 2년이 지났다. 그동안 회사의 매출을 비롯한 성장이 그 어느 때보다 높은 성과를 내고 있다"며 "주가도 내 취임 전보다 80% 이상 올랐다. KT의 운동장을 넓힌 디지코 전략이 옳았다는 뜻"이라고 말했다. KT는 2020년 구 대표 취임 이후 디지코를 기치로 전사적 디지털 전환(DX)에 나선 상태다. 자체 사업은 물론, AI 기반의 신사업 발굴과 산업 전반의 DX 파트너 역할을 자청했다. 이 과정에서 이동통신사로 뿌리 깊게 박힌 회사의 정체성은 디지털 플랫폼 컴퍼니로 재정의하고 미래 신성장 동력도 마련하겠단 계획이다. 디지코 KT로의 전환은 순조롭게 이어졌다는 평가다. 특히 AI와 클라우드 역량에 대한 다각적 투자와 협력이 이를 견인했다. 먼저 AI 부문에서는 AICC(인공지능 컨택센터) 사업이 3년간 3200억원 규모의 B2B(기업간거래) 거래를 수주하며 두각을 나타냈다. AI 통화비서, AI 음성합성, AI 상권분석 등 AI 기반의 다양한 DX 서비스도 잇따라 내놨다. 이를 통해 적어도 KT가 AI에 '진심'이란 메시지를 시장에 각인하는 데에는 성공했단 평가다. 클라우드는 공공·금융 시장의 높은 점유율을 바탕으로 자체 시장 및 KT AI 서비스와의 접점을 넓혀가고 있다. KT는 올해 4월 클라우드 사업을 'KT 클라우드'로 분사해 경영 효율성 제고에도 나섰다. 이런 과정 가운데 KT 디지코 사업의 성장성 가늠 지표인 'DIGICO B2B' 부문 매출은 2021년에 전년 대비 2.5%, 올해 3분기는 전년 동기 대비 9.9% 성장(KT클라우드 포함)하며 순항 중이다. 회사는 2025년까지 현재 41% 수준인 DIGICO B2B 매출 비중을 50%까지 끌어올린다는 방침이다. 디지코 신사업 외에도 KT의 본업인 유·무선 통신 사업과 콘텐츠 사업도 자회사들과 성장세를 이어가고 있다. 주가는 구 대표 말처럼 그가 취임한 직후와 16일 종가 기준(3만6300원)을 비교해보면 85% 높아졌다.   구 대표는 "해외 주주들도 이제는 KT가 전세계 통신사가 따라야 할 롤모델을 보여주고 있는 것으로 평가한다"며 "관건은 이런 변화가 구조적으로 지속될 수 있느냐다. 2~3년의 반짝 변화로 그칠 것인지, 새로운 형태의 사업자로 변화에 성공할 수 있을지 측면에선 아직 지속 가능성 확보가 덜 됐다"고 연임을 선언한 이유를 부연했다. 더불어 연임이 개인의 의지만은 아님을 강조했다. 그는 "KT는 지금 새로운 사업 모델, 통신에 기반해서 디지털 전환을 주도하는 사업자 모델을 만들고 있다. 이것은 주주들의 평가"라며 "이 기반을 확실히 다지는 것이 앞으로 해야 할 일"이라고 말했다. 이와 같은 구 대표의 메시지를 종합하면 지속 가능성이란 화두가 남는다. 역대 정부의 10년을 바라본 장기 프로젝트와 정책들도 정권 교체와 함께 백지화되는 경우가 흔했다. 마찬가지로 현재 KT의 긍정적 변화를 지속하고 완성하는 건 디지코를 주도한 구 대표 자신이 적임자란 의미가 담긴 것으로 풀이되다. 구 대표의 연임은 KT 역사상 최초의 내부 전문인사 출신 대표 연임이란 이정표도 만들게 된다.다만 그의 연임 성공을 예단하긴 어렵다. KT 이사회는 정관에 따라 지난 8일 연임 의사를 밝힌 구 대표에 대한 적격 여부를 우선심사 중이다. 회사의 체질 개선, 실적 증진이란 측면에선 긍정적 평가가 따르지만 구 대표의 약점은 아직 사라지지 않은 사법 리스크다. 구 대표를 포함한 KT 전·현직 임원들은 2014년~2017년 사이 회삿돈으로 상품권 현금화를 진행, 이를 국회의원들에게 불법 후원한 혐의로 재판이 진행 중이다. 법원은 올해 1월 구 대표 외 임원 10명에게 업무상 횡령 혐의로 4600만원의 벌금형 약식명령을 내렸다. 그러나 구 대표가 불복하면서 현재 1심 재판이 진행 중이다. 재판의 향방은 알 수 없지만, 잠재적 불안 요소인 만큼 연임 과정에서 이 점이 부각될 가능성을 배제할 수 없다. KT 최대주주(지분율 10.7%)인 국민연금의 지지표 확보도 관건이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘반도체 한파’…SK하이닉스, 3Q 주요 종속회사 순손실 1조원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160014</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 경기 침체로 인한 반도체 업황의 어려움이 SK하이닉스 3분기 종속회사 실적에 고스란히 나타났다. D램과 낸드플래시(이하 낸드) 등 SK하이닉스의 주요 제품의 매출이 감소했으며, 이는 주요 현지 법인의 순손실로 이어졌다.16일 SK하이닉스의 분기보고서에 따르면 SK하이닉스의 주요 종속회사들이 3분기 총 1조원에 달하는 순손실을 기록한 것으로 나타났다.SK하이닉스의 주요 종속기업의 순손실 폭이 확대된 것은 글로벌 경기 침체와 함께 반도체 수요 감소 영향이 본격화됐기 때문으로 풀이된다. 반도체 수요 감소는 고객사의 재고 확대로 이어졌고, 이는 ASP(평균판매단가) 하락으로 연결됐다.먼저 제품별로 살펴보면 SK하이닉스의 D램 매출은 올해 3분기 6조9543억원을 기록했다. 전분기 8조7817억원대비 20.9% 감소했다. 같은 기간 낸드 매출은 3조3882억원으로 전분기 4조5179억원 대비 25.0% 감소했다. 3분기 실적이 악화된 주요 종속기업은 미국판매법인(SK hynix America Inc.), 중국우시생산법인(SK hynix Semiconductor (China) Ltd.), SK하이닉스가 지난해 인수한 인텔 낸드 사업부 솔리다임(SK hynix NAND Product Solutions Corp.) 등이다.  먼저 미국 현지에서 반도체 판매를 전담하는 미국판매법인은 3분기 2134억원의 순손실을 기록했다. 전분기 512억원의 순이익 대비 순손실로 전환했으며, 지난해 3분기 148억원보다 손실 폭이 커졌다.미국판매법인은 SK하이닉스의 중요 거점 중 하나다. 3분기 기준 미국 지역의 매출액은 6조167억원으로 SK하이닉스 전체 매출 10조9829억원의 56.2%에 해당한다. 구글, 아마존, MS(마이크로소프트) 등 글로벌 기업의 데이터센터에 사용되는 서버용 반도체가 주요 고객이다.그러나 올해 글로벌 경기 침체로 수익성 확보에 어려움을 겪은 것으로 풀이된다. SK하이닉스는 지난 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 “서버용 반도체도 고객사들의 재고조정 우선 방침에 따라 구매 수요가 감소했다”며 “IDC(인터넷데이터센터) 고객을 중심으로 판매를 극대화했지만, ASP가 20% 이상 하락했다”고 설명했다.D램을 생산하는 중국우시생산법인은 3분기 2610억원의 순손실을 기록했다. 전분기 2782억의 순손실과 비슷한 규모를 이어갔으며, 지난해 3분기 512억원의 순손실보다 폭이 확대됐다.특히 중국 우시 공장은 SK하이닉스의 D램 생산량의 50%를 담당하는 핵심 생산기지다. 그러나 올해 IT 기기용 수요 감소로 인해 완제품에 사용되는 D램의 수요도 감소했다. 3분기 중국 지역의 매출은 2조7533억원으로 전년 동기 4조4567억원 대비 38.2% 감소했다. SK하이닉스 관계자는 “상대적으로 수요가 견조한 서버용 반도체로 인해 전체 매출 대비 미국 매출 비중이 늘었다”며 “다만 IT용 제품 수요 감소로 인해 샤오미, 오포 등 중국 고객사의 반도체 수요가 감소했다”고 설명했다.순손실이 가장 큰 법인은 SK하이닉스가 지난해 말 인수한 솔리다임이다. 솔리다임은 SK하이닉스가 지난해 인텔 낸드 사업을 인수해 만든 미국 낸드 법인(SK hynix NAND Product Solutions Corp) 상표다.미국 낸드 법인은 3분기 6133억원의 순손실을 기록했다. 인수 이후 순손실 폭이 확대되고 있으며, 올해 3분기 누적 순손실은 8717억원에 달한다. 인수 초기 손실은 예상됐으나, 그 규모가 예상보다 크다는 평가다.순손실 확대의 이유는 낸드 업황 악화도 있지만, 초기 인수 이후 시장 변화 대응에 어려움을 겪은 것으로 보인다. 노종원 SK하이닉스 사장은 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 “솔리다임은 독자적인 회사로 변하면서 급격한 시장의 변화에 대응하는 데 어려움을 겪었던 것이 사실”이라며 “현재 통합 작업을 진행중이고 향후 1~2년 내에 완료되면, 전략적 측면에서 여러 가지 이익이 클 것으로 예상한다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코빗, 국내 최초 거래소 보유 가상자산 내역 공개 '파격 결정']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160012</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계적인 가상자산 거래소 FTX가 미국 델라웨어주 법원에 파산보호 신청을 하면서 글로벌 가상자산 시장이 혼란에 빠졌다. 특히 FTX가 보유 자산을 부풀렸다는 의혹까지 제기되며 과연 가상자산 거래소가 고객들이 맡긴 자산을 그대로 보유하고 있는지에 대해 투자자들의 의구심이 커지고 있다. 이에 국내 가상자산 거래소 코빗이 선제적인 투자자 신뢰 획득 조치에 나섰다.코빗은 국내 업계 최초로 자사가 보유한 가상자산 내역 관련 사항 전반을 공개하기로 했다고 16일 밝혔다. 이번 결정으로 코빗 고객은 홈페이지를 통해 비트코인(BTC), 이더리움(ETH), 리플(XRP)을 비롯한 코빗에 상장된 모든 가상자산에 대해 매일마다 코빗이 보유한 수량과 이를 확인할 수 있는 지갑 주소까지 정확히 알 수 있게 된다.FTX 사태에 대응해 해외 유명 가상자산 거래소들은 앞다퉈 자신들의 가상자산 보유량을 보여주겠다며 관련 서비스 출시를 예고한 상태다. 주로 머클트리(Merkle Tree) 방식을 채택해 가상자산 보유량을 증명할 것으로 알려졌다. 머클트리는 블록에 포함된 거래 내역을 나무 형태로 요약, 모든 정보를 압축해 간단히 표현하는 방법이다. 블록에 기록되는 데이터를 두 개씩 묶었기 때문에 거래량이 기하급수적으로 늘어도 특정 거래를 찾는 경로가 단순하다는 장점이 있다. 그러나 지갑 주소 목록이 공개되진 않는다.반면 코빗은 보유 수량뿐만 아니라 지갑 주소도 공개함으로써 고객이 거래소의 가상자산 거래 내역까지 자세히 확인할 수 있다. 이처럼 파격적인 코빗의 발빠른 대응은 투명성 제고를 통해 투자자 보호에 전력을 기울이겠다는 코빗의 자신감과 의지가 읽히는 대목이다.또한 코빗은 실제 소유주가 소송에 휘말려 있거나 지배 구조가 복잡하게 얽혀 있는 다른 거래소들과 달리 주요 주주인 글로벌 게임 기업 넥슨의 지주 회사인 NXC와 SK그룹 내 투자 전문 회사인 SK스퀘어가 각각 64%, 35%의 지분을 보유하고 있다. 이에 업계에서는 코빗의 보수적인 가상자산 상장 기조와 함께 대기업 자본이 운영하는 코빗의 경영 투명성 측면을 차별화된 강점 요소로 꼽기도 한다.코빗은 지난해 3분기부터 자사가 운영 중인 거래소 원화 예치금 분리 보관 여부와 가상자산 수량에 대한 신뢰도를 높이기 위해 외부감사인(한미회계법인)을 통해 분기별 실사를 진행하고 있다. 투자자 보호 목적의 해당 실사를 통해 고객이 예치한 원화와 가상자산 대비 코빗이 거래소 지갑에 100% 이상 보관하고 있음을 주기적으로 확인받고 있다.국내 원화마켓 가상자산 거래소들은 외부 회계감사를 거쳐 가상자산 및 원화 예치금을 고객들이 맡긴 것 이상으로 실제로 보유하고 있는지를 분기별로 공시하는 것이 대부분이었다. 그러나 가상자산 보유 수량을 매일 공개하지는 않았기 때문에 회계감사 기간에만 자산을 보유하는 것 아니냐는 의혹을 받았다. 이에 코빗의 이번 결정은 관련 우려를 불식시킬 수 있을 것으로 보인다.오세진 코빗 대표는 "코빗이 보유한 가상자산 수량을 과감히 공개하기로 한 것은 그간 항상 법규를 준수하며 투명하게 운영한다는 원칙을 지켜왔기에 가능했다"며 "코빗은 앞으로도 코빗만의 투명성과 신뢰성을 바탕으로 고객이 믿고 이용할 수 있는 가상자산 거래소를 만드는 데 온 힘을 다하겠다"고 밝혔다.한편 코빗은 이번 결정에 발맞춰 국내외 거래소의 자산을 코빗으로 유치하기 위해 '코빗으로 가상자산 옮기기' 이벤트를 이달 30일까지 진행한다. 이벤트 기간 내 고객이 외부에서 가상자산을 코빗 계정으로 입금한 후 내달 31일까지 잔고 유지 시 최대 50만원의 리워드를 받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[개인정보 판매 논란겪은 토스, '데이터보호 준법 자문위원회' 출범]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160011</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 개인정보 유상판매 이슈로 소비자 평판에 악영향을 겪은 토스(비바리퍼블리카)가 안전장치를 마련했다. 외부 전문가 3인으로 구성된 '데이터보호 준법 자문위원회'를 출범했다. 범국민적 서비스로 성장한 만큼 평판 리스크를 발빠르게 포착하겠다는 의지로 풀이된다.16일 토스는 자발적인 데이터 이용 및 보호에 대한 투명성을 높이는 자발적 신뢰 강화 활동의 일환으로 자문위원회를 출범했다고 밝혔다. 신용석 토스 개인정보보호책임자(CPO)는 "매월 국민 1400만명이 사용하는 금융 플랫폼으로 성장하면서 외부의 시선을 통해 더욱 적극적으로 고객 데이터 보호체계의 투명성을 점검 받고 개선해 나갈 필요가 있다는 내부 공감대가 있었다"고 말했다.앞으로 위원회는 토스가 보유한 고객 데이터에 대한 처리가 관련 법령을 잘 준수하고 있는지 독립적으로 확인하고 감시하며, 안전한 데이터 거버넌스 체계를 구축하기 위한 자문 역할을 수행한다. 회사의 데이터 보호 전략 및 정책, 준법 감시 활동을 반기마다 보고받고, 개인 정보처리 민감도가 높은 사안에 대해서는 대표이사 및 개인정보보호책임자에게 의견을 제시하게 된다. 토스는 위원회의 의견을 적극적으로 수용하고, 관련 결과를 홈페이지에 공개할 예정이다. 고려대 정보보호대학원 권헌영 교수를 위원장으로, 동 대학원 김승주 교수, 법무법인 광장의 김철준 고문을 자문위원으로 해 출범했으며 지속적으로 확대할 계획이다.권 교수는 현재 한국IT서비스학회 회장과 한국정보보호학회 개인정보보호 연구회장을 맡고 있는 정보보호 분야 전문가다. 김 교수도 암호학과 사이버보안 분야의 전문가로 대통령 직속 4차산업혁명위원회 위원으로 활동한 바 있다. 김철준 고문은 17년간 금융 당국에서 다양한 금융업권의 IT부문 검사를 진행했으며, 이후 금융회사 정보보호 최고책임자를 역임하고 현재 법무법인에서 자문 활동을 하는 등 다양한 경험을 보유하고 있다.올 초 토스는 앱 이용자의 개인정보를 법인보험대리점(GA)과 보험설계사에게 유상판매해 맞춤형 보험상품을 추천한 사실이 알려지면서 논란을 빚었다. 이에 토스는 본인신용정보관리업(마이데이터) 사업자 자격을 올 1월 획득했으며 고객 동의를 받아 적법하게 사업을 했다고 해명했다. 휴대폰 번호도 가상번호로 제공했다.마이데이터업은 개인정보의 자유로운 이동으로 성립한다. 그러나 일반 이용자들은 개인정보가 '판매'된다는 사실 자체에 높은 민감도를 나타냈다. 이번 토스의 위원회 구성은 이러한 실제적 반응을 반영해 '절제 있는 수익성 추구'를 하기 위한 목적으로 해석된다. 지난 6월에는 이용자 정보가 유상판매될 수 있다는 동의 내용을 포함해 약관을 개정했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['서머너즈 워: 크로니클', 북미 PC 유저 사로잡은 비결은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160010</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[북미 서비스를 시작한 국내 MMORPG '서머너즈 워: 크로니클(이하 크로니클)'이 현지 이용층의 긍정적 반응을 이끌어내고 있다. 컴투스는 크로니클을 통해 서비스 지역을 확대하는 한편 서구권 시장에서 유의미한 성과를 거둘 것으로 기대하는 모습이다.16일 컴투스에 따르면, 크로니클은 북미 서비스를 시작한 지난 10일(현지시각 기준)부터 현재까지 자체 PC 플레이 이용자수가 꾸준히 증가하고 있다. 북미 지역 기준으로는 출시 닷새만에 PC 플랫폼 '스팀'에서 매출 50위권에 진입하면서 상승세를 타는 분위기다.  크로니클은 현지 애플앱스토어, 구글플레이스토어 등 앱마켓을 비롯해 글로벌 PC 플랫폼 스팀, 컴투스 그룹의 '하이브' 크로스 플레이, 구글 PC게임 지원 플랫폼 '구글플레이 게임즈' 등 다양한 플랫폼으로 출시됐다.이를 통해 크로니클은 출시 이후 미국과 캐나다 현지 구글플레이 스토어에서 전체 RPG 인기 순위 최고 1위를 달성했으며, 자체 플랫폼을 비롯해 다양한 채널로 확대한 PC부문에서도 이용층을 확보하고 있다. 컴투스는 크로니클의 플랫폼 다각화를 통해 현지 유저 베이스를 탄탄하게 쌓아갈 것으로 기대하는 상황이다.실제로 크로니클은 콘솔·PC 게임이 상대적으로 우세한 북미 시장에서 PC 플랫폼 서비스를 강화해, PC 이용자 기반 일일 활성 사용자 수(DAU)가 출시 이후 전일 대비 평균 60% 이상 매일 증가하고 있다.특히 일 최고 동접 기준 PC 이용자수는 전체의 약 40%를 기록할 만큼 높은 비율을 차지하고 있다. 컴투스는 "크로니클은 MMORPG 콘텐츠의 몰입감과 풍부한 스토리 라인으로 현지 유저들에게 어필해 PC를 통한 긴 플레이 타임을 이끌어냈다"고 분석했다.자동 플레이 주류인 여타 한국의 MMORPG와 달리, 게임하는 맛을 살린 크로니클의 경우 수동 전투도 스스로 연구하고 공략법을 만들어 내는 북미 게이머들의 플레이 욕구를 자극한다는 평가를 받고 있다. 한편 크로니클은 전 세계 1억6000만 다운로드를 돌파한 '서머너즈 워: 천공의 아레나' IP를 기반으로 제작된 최초의 MMORPG다. 크로니클은 지난 8월 국내 론칭 이후 구글플레이 스토어·애플 앱스토어 등 양대 앱마켓 인기 게임 1위와 매출 순위 톱10을 달성했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[박정원 두산 회장, "신규 원전 프로젝트 만반의 준비하라"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160009</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박정원 두산그룹 회장이 15일 두산에너빌리티(옛 두산중공업) 창원 공장을 방문해 원자력 및 주요 사업을 점검했다. 지난달 한국수력원자력(이하 한수원)이 폴란드 원전 1단계 사업 수주에 실패한 직후 두산에너빌리티 창원공장 시찰에 나선 만큼 원전 사업을 점검하기 위한 의도로 풀이된다.박 회장은 두산에너빌리티 본사를 방문해 원자력과 풍력, 수소 사업 현장을 점검했다. 박 회장은 이날 현장시찰에서 원자력 공장을 가장 먼저 챙겼다. 국내외 주요 원전 프로젝트를 앞두고, 원자력 공장의 준비 상황을 확인했다. 100MW 규모 제주한림해상풍력 주기기 제작현장과 수소액화플랜트 건설현장을 꼼꼼히 살폈다.박 회장은 "국내외 주요 원전 프로젝트가 가시화되고 있는 상황에서 언제라도 완벽한 품질의 제품을 제작할 수 있도록 만반의 준비를 갖추고 있어야 한다"고 말했다.정부는 신한울 3, 4호기 건설을 조속히 재개하기 위해 관련 절차 진행에 속도를 내고 있다. 지난달 말 한국과 폴란드는 폴란드 퐁트누프 지역 원전 개발계획 수립을 위한 양국 기업 간 협력의향서(LOI)와 정부 간 양해각서(MOU)를 체결함으로써 국내 원전업체의 해외 수출길을 다시 한번 열었다. 소형모듈원전(SMR) 분야에서 두산에너빌리티는 미국 뉴스케일파워와 협약을 맺고 원자로 모듈 시제품을 테스트하는 등 발 빠른 행보를 보이고 있다.박 회장은 원전산업 생태계 활성화를 위한 노력도 강조했다. 박 회장은 "해외 곳곳에서 한국의 원자력 기술에 관심이 높아지고 있는 만큼, 자부심을 갖고 좋은 제품으로 고객의 눈높이를 뛰어 넘을 수 있도록 힘을 기울이자"고 말했다. 이어 박 회장은 "좋은 제품을 만들기 위해선 역량을 보유한 협력사들과의 긴밀한 협업이 중요한 만큼 국내 원전 생태계 활성화를 위해 할 수 있는 일을 적극적으로 찾아 실행에 옮기자"고 당부했다.두산에너빌리티는 국내에서 원전 주기기를 제작하는 유일한 업체이다. 전 세계에서 원전 주기기를 제작할 수 있는 국가는 한국을 포함해 프랑스, 일본, 러시아, 중국 등 일부 국가에 불과하다. 두산에너빌리티는 국내 유일의 원전 주기기 제작업체로 협력사와 함께 현재까지 총 34기의 원자로와 124기의 증기발생기를 국내외에 공급해 왔다. 한국이 개발한 차세대 원전 APR1400에는 원자로, 증기발생기를 포함해 스팀터빈, 원자로 냉각재 펌프, 계측제어시스템 등 핵심 기기를 공급하고 있다.박 회장은 최근 시장이 주목하는 SMR 작업장에서 오랜 시간 머물며 최첨단 소재와 제조 기술을 점검했다. 두산에너빌리티는 올해 4월 미국 뉴스케일파워와 SMR 제작 착수를 위한 협약을 맺고 원자로 모듈 시제품을 생산해 테스트하고 있다. 두산에너빌리티는 미국 뉴스케일과 이르면 연내 SMR용 주단 소재 제작을 시작하고 2023년 하반기에 본 제품 제작에 돌입할 예정이다.박 회장은 이어 5MW급 해상풍력발전기 제작 현장과 수소액화플랜트 건설 현장을 둘러봤다. 내년 100MW 규모로 조성될 제주한림해상풍력에 두산에너빌리티의 5.5MW급 해상풍력발전기가 탑재된다. 국내 최초로 수소액화플랜트 발전소가 건설될 예정인데, 이곳에 두산에너빌리티가 생산한 터빈이 탑재될 예정이다.그린에너지는 두산에너빌리티가 원자력과 함께 핵심 사업으로 추진하는 것이다. 박 회장은 "미래를 위해 준비한 회사의 차세대 에너지 사업들이 국가 에너지 수급에 기여할 수 있도록 차질없이 진행하자"고 피력했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, 원격으로 로그인 기기 관리한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160007</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 특정 계정이 최근에 사용한 디바이스를 확인하고 원격으로 로그인 기기를 관리할 수 있는 기능을 출시했다.   15일(현지시간) 넷플릭스는 ‘액세스 및 디바이스 관리’ 기능을 전 세계 iOS 및 안드로이드 기기 이용자를 대상으로 출시했다고 발표했다. 해당 기능은 넷플릭스 프로필에서 ‘계정’ 메뉴 중 ‘보안 &amp; 개인정보’ 메뉴에 위치한다. 여기서 최근 사용된 기기, 기기 종류, IP 주소와 해당 기기로 넷플릭스에 접속한 정확한 날짜와 시간을 볼 수 있다. 또 이 중 특정 기기에서 로그아웃을 할 수 있다. 그 후 새로운 기기에서 로그인 발생 시 넷플릭스로부터 이에 대한 정보를 이메일로 받아볼 수 있다. 넷플릭스는 출시 배경에 대해 “바쁜 휴가철을 앞두고 많은 구독자들이 가족과 친구들을 보기 위해 여행하며 넷플릭스를 시청할 것이며 호텔이나 친구 집에서 계정에 로그인하는 것은 매우 쉽고 직관적이지만 많은 사람들이 로그아웃하는 것을 잊어버린다”고 설명했다.IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 이 기능이 특히 1개 기기 전용인 대신 저렴한 요금제인 ‘베이직’과 ‘광고형 베이직 요금제’ 사용자에게 도움이 될 것으로 봤다.테크크런치는 나아가 구독자 감소로 고전하고 있는 넷플릭스가 계정 공유를 단속하는 가운데 이 기능을 출시했다고 전했다. 넷플릭스는 앞서 지난 10월 계정을 같이 쓰던 사람이 새 계정을 만들 때 시청 기록, 찜한 콘텐츠 등을 이전해 주는 ‘프로필 이전’을 도입했다. 또 지난 3월 칠레, 코스타리카, 페루에서 계정 공유 금지를 시행했으며 2023년 초부터 공유 계정에 추가 요금을 물리겠다고 밝히기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[구광모號 전략 점검]⑤글로벌 제약사 꿈꾸는 LG화학…수익성 창출 ‘과제’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150009</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2018년 LG그룹의 총수 자리에 올라선 구광모 회장은 그룹 내 신사업을 키우고 부진한 사업은 정리하는 등 체질 개선을 꾀하고 있다. LG그룹이 이달 말 정기 임원인사를 앞두고 계열사들의 릴레이 사업보고회를 진행중인 가운데, 구 회장 취임 이후 주요 계열사의 성과를 점검해봤다.   LG화학은 지난달 미국 아베오 파마슈티컬스(AVEO Pharmaceuticals)를 5억6600만달러(약 8000억원)에 인수하기로 결정했다. 아베오는 미국 식품의약국(FDA) 승인 신장암치료제 ‘포티프다’를 보유한 업체다. 국내기업이 FDA 승인 신약을 보유한 회사를 인수하는 것은 이번이 처음이다. LG화학의 아베오 인수는 국내서 단일 기업의 제약사 인수합병(M&amp;A) 사례 중 가장 큰 규모다.아베오의 올해 매출이 확정되진 않았지만 LG화학 측은 아베오가 올해 전년 대비 3배 가까이 성장한 1500억원의 매출을 달성할 것으로 예상하고 있다. 현재 진행 중인 포티프다와 면역항암제의 병용임상(환자에게 두 가지 이상의 약물을 투여하는 임상) 성공 시 치료제의 적용범위가 확장돼 추가 매출 성장이 기대된다. 아베오는 포티프다외에도 임상 3상 진행 중인 두경부암 치료제 등 임상개발 단계 항암 파이프라인을 3개 확보하고 있다.LG화학은 항암 분야는 암 전문 소수 의료기관 중심의 판매 조직으로도 사업 운영이 가능하다는 점에서 성공적으로 상업화 단계에 진입한 아베오를 인수하기로 결정했다. 실제로 현재 아베오 인원은 총 120명으로 그중 70명이 영업 등 상업화 관련 업무를 맡고 있다. 임상 허가 조직 인원은 20명 남짓이다.  내수 시장 탈피 꾀하는 'LG화학 생명과학본부' LG화학의 아베오 인수는 글로벌 시장과 포트폴리오 확대를 위한 방안으로 해석된다. 그간 LG화학 생명과학본부의 포트폴리오는 백신과 당뇨치료제, 미용필러, 성장호르몬제 등이었다. 대부분의 품목이 임상 투자 비용은 적으면서 현금화는 상대적으로 쉬운 품목이다. 최근 세포치료제 기반 항암제 연구 개발을 시작하긴 했지만 아직 초기 단계다. 아직까지 LG화학 생명과학본부는 내수 위주의 사업을 영위하고 있다. 올해 3분기 LG화학 생명과학본부의 매출 구조를 살펴보면 수출액은 2015억원, 내수는 4042억원이었다. LG화학의 내수 시장 집중은 약 20년 전 국내에서 첫 미국 FDA 허가를 받은 퀴놀린계 항생제 ‘팩티브’가 매출 부진을 겪으면서 심화됐다.  2018년 암젠의 류마티스관절염 치료제 엔브렐(성분명 에타너셉트)의 바이오시밀러를 개발했지만 한국과 일본에서만 매출이 발생하고 있다. 성장호르몬제는 미국 판매승인까지 받았지만 사업성 등을 이유로 미국 진출을 접었다. 아직까지 이렇다할 글로벌 진출 실적을 내질 못했다.반면 LG화학의 아베오 인수는 이미 개발된 항암제를 통해 미국 내 매출을 끌어올리고, 포티프다와와 다른 항암제를 병용으로 사용하는 요법을 개발하면서 개발·영업 노하우를 기르는데 큰 도움이 된다. 실질적인 미국 진출이 가시화되는 시점이라는 의미다.여기에 더해 항암제 분야는 기존 LG화학이 영위한 '캐시카우'(현금창출원) 품목과는 달리 시장에서 추격당할 위험이 상대적으로 적다. 항암제 개발 기간이 오래 걸리는 점 등이 고려된 결과다. 영업력으로 매출을 증대시키는 품목이 아닌, 제품 자체의 경쟁력으로 승부하는 분야이기도 하다. LG화학이 항암제를 포트폴리오 확대 대상으로 고른 이유도 여기에 있다.  LG화학 임상은 '글로벌 클래스'…늘어나는 R&amp;D 투자  이러한 LG화학의 글로벌 진출 기조는 LG화학이 개발하고 있는 통풍치료제 ‘티굴릭소스타트’에서도 찾아볼 수 있다. 현재 티굴리소스타트 임상은 3상이 두 건 진행되고 있다. 하나는 위약(가짜약) 대비 효과가 있는지 여부, 다른 하나는 기존 치료제 대비 효과가 우월한지 여부를 확인하는 임상으로, 두 건 모두 다국가 임상이다. 대부분의 국내 제약사들은 한 품목을 대상으로 다국가 3상 임상을 동시에 두 건 이상 하지 않는다. LG화학의 티굴릭소스타트 임상의 특징은 임상 디자인에서도 찾아볼 수 있다. 티굴릭소스타트 임상 3상은 환자군을 투여 용량을 기준으로 세 그룹을 구성했다. 각각 100mg, 200mg, 300mg이다. 원래 임상 3상은 대규모 인원에 대한 확증(확인) 임상이기 때문에 보통 하나의 용량을 정하고 임상을 진행한다. 가장 적당한 용량을 정하는 임상은 대개 3상보다 좀 더 임상 대상자가 적은 2상에서 확인한다. 물론 LG화학은 티굴릭소스타트 2상을 진행했다. 당시 용량은 50mg, 100mg, 200mg이었다. 투여 용량별로 환자군을 나누면 단독 용량 대비 두배 혹은 세 배 이상의 환자에게 투여해야 하기 때문에 임상3상 비용은 늘어나게 된다. 그럼에도 LG화학이 용량을 세분화해 다양한 임상을 진행하는 이유는 티굴릭소스타트의 확장성 때문이다.투여 용량별 임상 데이터가 많으면 많을수록 적응증(질환)을 추가하거나 증상 유지 요법(질환이 더 이상 악화되지 않고 유지되는 요법)을 확보할 수 있는 가능성이 높아진다. 티굴릭소스타트의 기존 치료제 대비 우월성을 입증하는 임상 3상 또한 이러한 맥락에서 진행되는 셈이다. 임상에서 티굴릭소스타트가 기존치료제 대비 우월성을 확보하면 통풍환자들이 병원에서 가장 먼저 투여받는 약물이 티굴릭소스타트가 될 수 있다.이러한 임상 진행 방식은 글로벌 제약사가 많이 사용하는 방법이다. 많은 임상 데이터를 확보하기 위해 초기 투자 비용이 많아야 하지만, 약물이 가진 상업성을 극대화할 수 있는 방법이기도 하다. LG화학의 글로벌 진출이 M&amp;A라는 하드웨어 업그레이드뿐만이 아니라 글로벌 수준 임상 디자인이라는 소프트웨어에도 녹아있다는 의미로 분석된다. 실제로 LG화학 생명과학본부 연구개발(R&amp;D)에 작년 기준 약 2000억원을 투입했다. LG생명과학이 LG화학으로 합병되기 직전인 2016년에 R&amp;D에 912억원을 썼는데, 5년 만에 두 배 이상 늘어난 셈이다.   구광모 회장 미래 청사진에 포함된 '바이오'…수익성 개선 '중장기 과제' 구광모 LG그룹 회장은 그룹을 책임질 수 있는 미래 성장동력으로 인공지능(AI), 바이오, 클린테크 등을 꼽고 있다. 특히 구 회장은 충청북도 오송에 위치한 LG화학 생명과학본부를 수시로 방문해 현상 상황을 확인하고 있는 것으로 알려졌다. 특히 제약업계는 구 회장의 '선택과 집중' 전략에서 생명과학본부가 선택받은 점을 주목한다. 과거 대기업 총수들이 신약개발을 목표로 하는 제약바이오산업에 뛰어들었다가 리베이트·사업 부진·전문영역 텃세의 한계 등을 이기지 못하고 철수했던 사례와 비교해보면 구 회장이 바이오에서 미래 성장 가능성을 높이 보고 있다는 것이 업계의 분석이다.구 회장의 이러한 관심은 직접 투자로도 이어지고 있다. 구 회장은 바이오 분야에 혁신신약 개발을 위해 5년간 1조5000억원 이상의 투자를 단행하기로 했다. LG화학은 현재 혁신신약을 개발하고 있으며 임상 개발 단계에 진입한 신약 파이프라인을 적극적으로 확대해 나갈 계획이다. 이를 위해 인수합병(M&amp;A)나 조인트벤처(JV)설립 등을 포함한 다양한 전략을 검토하고 있다. 아베오 인수 또한 이러한 전략 중 하나다.LG화학의 과제는 결국 수익성이다. 글로벌 임상과 M&amp;A를 계속 확대하기엔 비용 부담이 크다. R&amp;D 결과물이 나와서 매출로 이어져야 다음 스텝을 밟을 수 있다. 현재 신약 R&amp;D 재원을 뒷받침할 제품은 1000억대 사업으로 커진 당뇨치료제 제미글로, 성장호르몬, 백신사업 등이다. 특히 내년 출시 예정인 새로운 당뇨치료제 ‘제미다파정’은 당뇨병 복합제로 당뇨병 환자가 기존에 두 가지 약물을 동시에 복용하는 방식을 하나로 줄여줘 환자의 편의성을 높이고 복약 순응도를 향상시킬 수 있다. 2030년 이후부턴 통풍약 티굴릭소스타트 등 현재 임상 2, 3상 단계의 신약들이 수익성 확보 역할을 담당할 것으로 전망된다.이와 관련, LG화학은 아베오 인수를 계기로 미국 상업화 역량을 조기 확보함으로써 향후 신약 출시 초기부터 시장 진입을 가속화하겠다는 구상이다. LG화학 관계자는 “아베오의 상업화 및 임상 역량을 내재화해 오는 2027년 생명과학부문 매출 2조원을 달성할 계획”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/15/blt202211150019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유튜브 쇼츠, 수익성 개선 위해 쇼핑 기능 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160006</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유튜브가 제공하는 숏폼 서비스 ‘유튜브 쇼츠’가 쇼핑 기능을 도입한다.15일(현지시간) IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 유튜브 쇼츠가 디지털 광고 시장 침체에 대응하기 위해 쇼핑 기능을 시범 도입한다고 보도했다.     이에 따라 미국의 일부 크리에이터는 동영상 속 자신이 판매하는 제품에 쇼핑 태그를 추가할 수 있게 됐다. 쇼핑 기능은 우선 미국, 인도, 브라질, 캐나다와 호주 사용자들을 대상으로 출시됐다. 이들은 쇼츠 영상에서 쇼핑 태그를 보고 제품을 구매할 수 있다. 유튜브는 앞으로 더 많은 크리에이터와 국가를 대상으로 서비스를 출시할 계획이라고 밝혔다. 유튜브는 크리에이터들이 쇼츠와 일반 영상에서 추천하는 제품이 판매됐을 때 수수료를 받을 수 있는 제휴 프로그램도 미국에서 테스트하기 시작했다. 유튜브 측은 이 프로그램이 아직 초기 단계이며 내년에 더 많은 크리에이터를 대상으로 확대할 계획이라고 밝혔다. 유튜브 대변인은 “우리는 크리에이터들이 사업을 구축하는데 유튜브가 최고의 장소라고 굳게 믿으며 쇼핑은 그중 일부 기능”이라고 말했다.앞서 지난 9월 유튜브는 내년부터 크리에이터들이 쇼츠 영상에서 창출한 광고 수익의 45%를 영상 제작자에게 지급할 계획이라고 발표했다. 2023년 초부터 구독자 1000명 이상을 보유하고 90일 동안 조회 수 1000만뷰를 달성한 쇼츠 제작자도 크리에이터 수익 창출 프로그램인 유튜브 파트너 프로그램(YPP)에 가입할 수 있다. 지난달 발표한 유튜브 모회사 알파벳 3분기 실적 보고에 따르면 유튜브 쇼츠의 월간 사용자는 15억명을 돌파했지만 광고 수익은 전년 동기 대비 1.9% 감소했다. 인플레이션 상승과 경기 침체 우려 등으로 광고 시장이 얼어붙은 가운데 유튜브가 수익원을 다각화하기 위해 쇼핑 기능을 강화해나가고 있는 것이다.테크크런치는 유튜브의 경쟁사인 틱톡과 메타도 쇼핑 사업을 확장해나가고 있다고 전했다. 틱톡은 최근 북미 지역에서 라이브 쇼핑 기능인 ‘틱톡 숍’을 도입했다. 틱톡 숍은 태국, 말레이시아, 베트남 등 일부 아시아 국가와 영국에서만 선보였는데 이를 확대한 것이다. 틱톡은 또 전자상거래 업체 ‘쇼피파이’와 손잡고 미국, 캐나다, 영국에서 ‘틱톡 쇼핑’ 기능도 시범 운영 중이다.메타가 운영하는 인스타그램은 크리에이터가 라이브 방송에서 제품을 판매하고 쇼핑 탭에서 제품을 보고 구매할 수 있는 기능을 제공 중이다. 사용자들은 제품 카탈로그 형식으로 만들어진 브랜드 프로필을 통해서도 쇼핑할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>