<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 31 Aug 2022 04:57:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[eSIM 기반 1폰2번호 시대, 명의는 1명만 허용...왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310014</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 04:54:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 9월1일부터 eSIM(이심, 내장형 가입자식별모듈)을 활용한 '1휴대폰 2전화번호' 개통이 가능해진다. 각 번호는 이동통신사를 다르게 하거나, 하나의 이통사에서도 독립된 회선으로 개통할 수 있으나 두 번호의 명의자는 동일해야 한다. 이는 '대포폰'을 비롯한 이동전화 부정 사용을 막기 위해서다.  대포폰은 신분을 감추거나 수사기관의 추적을 피할 목적으로, 타인에게 비용을 지불하고 명의를 빌려 불법 개통한 전화를 말한다. 보이스피싱처럼 사회적 피해가 큰 범죄에도 주로 대포폰이 사용된다. 지난해 6월 경찰이 두 달간 대포폰 특별 단속을 벌인 결과 전년도 대비 적발 건이 8배 늘어난 것으로 확인, 불법 대포폰 개통 규모는 빠르게 증가 중이다.이심을 활용하면 하나의 휴대폰에서 2개의 서로 다른 번호를 개통할 수 있다. 따라서 명의자를 동일인으로 제한하지 않을 경우 범죄자들이 더 많은 대포폰을 손쉽게 개통하고 관리할 수 있게 된다. 사회적 약자, 급전이 필요한 이들을 대상으로 한 대포폰 명의 불법거래 규모도 늘어날 수 있다. 이와 관련해 헌법재판소는 올해 7월 대포폰에 명의를 제공한 자를 처벌할 수 있도록 한 전기통신사업법 제30조가 헌법에 위배되지 않는다고 판결한 바 있다.대신 명의만 동일하면 사용자들은 이번 이심 도입을 통해 용도에 따른 보조회선 개통이 한층 쉬워진다는 이점이 있다. 이심은 기존의 USIM(유심, 범용 가입자 식별모듈)과 마찬가지로 휴대폰에 가입자·요금제 정보, 전화번호 등을 담을 수 있는 장치다. 유심은 탈부착 가능한 카드 형태지만 이심은 휴대폰에 내장돼 요금제 정보를 온라인으로 다운로드 받는다는 구조만 다르다. 과학기술정보통신부는 지난해 12월 '스마트폰 eSIM 도입방안'을 마련했다. 이후 이통사, 장비 제조사 등과 함께 이심 시스템 개발과 휴대폰 출시, 제도 개선 등 준비 과정을 거쳐 9월부터 이심 서비스를 개시한다고 발표했다. 이를 통해 향후 '듀얼심' 환경이 일반화되면 사용자가 회선을 용도별로 구분하는 선택권이 확대되고 휴대폰 구입 비용이 절감되는 등 이용자 편익이 제고될 것으로 기대된다. 또 주로 온라인으로 개통하는 알뜰폰이 이심 도입 영향으로 수요가 늘어 가계통신비 경감에도 기여할 수 있다. 과기정통부는 나아가 자동차, 유틸리티 등 다양한 사물인터넷(IoT) 산업에서도 이심 서비스 활성화 기반이 마련될 것으로 기대했다.  한편 이통3사는 이심 서비스 개시를 기념해 올해 9월부터 12월까지 이심을 처음 발급받는 이용자에게 이심을 무료 발급하는 프로모션을 진행한다. 이심은 1회 발급 비용이 2750원이다. 유심 구매 비용인 7700원보다 저렴하지만 재사용 가능한 유심과 달리 휴대폰을 변경하면 재다운로드 비용이 발생할 수 있다. 이심으로 신규 회선을 개통하려면 스마트폰에도 이심이 내장돼 있어야 한다. 국내에서는 삼성전자가 이달 출시한 갤럭시Z 플립4·폴드4 시리즈, 애플 아이폰XS 이상 시리즈 모델이 이심을 지원한다. 과기정통부는 이심 지원 기기가 확대될 수 있도록 제조사, 이통사들과 협의를 지속할 계획이다.또한 이심 활성화에 따른 010 번호 수요 증가에 대비해 번호 사용률 추이를 살피고, 이통사 간 번호 공동사용 제도를 활용하거나 정부 보유분을 신규 부여하는 식으로 번호 수요에 차질 없이 대응할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, 공기업·대형병원에 이음5G 장비 공급한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310012</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 04:54:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 국내 '5G 융합서비스 프로젝트' 참여 일환으로 컨소시엄 파트너사들과 공공 3곳, 민간 2곳에 이음5G 솔루션 제공을 확대한다. 이음5G는 토지나 건물 단위의 특정 구역에서만 사용 가능한 5G 서비스다. 이동통신사가 아닌 일반 기업도 과학기술정보통신부(과기정통부)의 허가를 받으면 전용 주파수를 확보해 독자적인 5G 서비스 망을 구축할 수 있다. 한국은 지난해부터 4.7GHz와 28GHz를 이음5G 전용 주파수로 정하고 상용화에 박차를 가하고 있다.   5G 융합 서비스 프로젝트는 과기정통부 주관으로 공공·민간 분야에 이음5G를 활용해 파급력 있는 활용 서비스를 발굴하고 기업에는 이음5G 기술 적용 및 사업 참여 기회를 제공하기 위한 프로그램이다.삼성전자는 공공 분야에서 △한국전력공사 △한국산업단지공단 △한국수자원공사와 협력하고 민간 분야에서는 △이대목동병원 △서울삼성병원과 협력한다. 이들 기업·기관에 이음5G를 구축하고 운영을 담당하는 건 컨소시엄 기업인 △아이티공간 △이에스이 △네이블커뮤니케이션즈 △KT 등이다. 삼성전자의 역할은 컨소시엄 기업에 이음5G 전용 솔루션인 '컴팩트코어'와 '컴팩트 매크로', '이음5G 주파수 지원 라디오 기지국'을 제공하는 것이다.컴팩트 코어는 주요 기능을 소형화해 제품에 탑재해 일반 기업에서도 제품 설치와 망 운용이 용이하도록 한 제품이다. 전용 기지국과 연동해 앤드 투 앤드(End to End) 이음5G 솔루션 제공이 가능하다.컴팩트 매크로는 초고주파수 대역을 지원하는 5G 통합형 기지국이다. 무선통신, 디지털통신 안테나를 하나로 통합하고 자체 칩셋을 내재화해 크기와 무게를 최소화됐다. 이를 통해 가로등이나 건물 벽면에도 자유롭게 설치할 수 있는 점이 특징이다.  이음5G 수요 기관들은 삼성전자와 컨소시엄이 제공하는 장비 및 솔루션을 토대로 △에너지 △안전 △의료 영역 등에서 기존 서비스와 인프라 품질을 개선할 계획이다.한국전력공사는 이음5G 기반 지능형 전력망을 구현한다. 가상공간에 현실 내 설비와 동일한 설비를 구축해 다양한 모의실험 및 시스템 원격관제가 가능한 디지털트윈 기술을 적용, 가상 변전소를 구축할 계획이다. 또 자율주행 로봇을 활용한 무인 감시나 웨어러블 카메라를 통한 현장 모니터링 등에도 이음5G를 적용해 업무 환경의 편의성과 작업자 안전을 향상하는 것이 목표다.한국산업단지공단은 이음5G 기반 지능형 CCTV를 활용해 산업현장 내 각종 사고 발생 모니터링을 강화한다. 한국수자원공사는 디지털트윈과 이음5G를 활용해 스마트 정수장, 교량 안전관리 서비스를 구현하고 물 관리 자동화를 추진한다. 이대목동병원과 삼성서울병원은 이음5G로 의료 시스템·교육 고도화에 나선다. 이대목동병원은 증강현실(AR)을 활용해 환자의 CT 3D 데이터를 몸 위에 투영하고, 의료진 간 수술 영상과 음성의 실시간 공유를 통한 비대면 협진과 지능형 의료 서비스를 구축한다. 서울삼성병원은 이음5G로 수술 현장을 고화질 영상으로 실시간 전송하고 지도하는 원격 수술교육을 구현한다. 또 AR 글라스를 활용한 로봇 회진, 응급기술 및 인공호흡기 교육 등 실감형 의료 교육 서비스도 선보일 계획이다.한편 삼성전자는 지난 5월 4.7GHz와 28GHz를 모두 지원하는 이음5G 전용 장비를 출시, 네이버 신사옥에 국내 최초로 이음5G 상용을 지원한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[바이오의약품협회, 고부가가치 국산 백신 개발한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310009</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 04:54:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[백신 개발 전문업체를 회원사로 둔 한국바이오의약품협회(이하 협회)가 백신 개발 사업단인 글로벌백신기술선도사업단(이하 사업단)과 고부가가치 국산 백신 개발에 나선다. 협회 회원사의 정부 과제 참여 기회가 한층 더 넓어질 전망이다.협회는 지난 30일 서울 중구에 위치한 웨스틴 조선호텔에서 사업단과 업무협약(MOU)을 체결했다. 협회는 큐라티스, 아이진 등 백신 개발 전문업체를 포함, 160여개의 바이오의약품기업들을 회원사로 두고 있다. 사업단은 보건복지부의 지원을 받아 지난 1월 출범했으며 오는 2026년까지 신속·범용백신개발과 미래성장고부가가치백신개발, 백신기반기술개발 등 3개 사업을 추진한다. 양측은 신·변종 감염병 신속대응 및 글로벌 시장 진입을 위해 국산 백신 개발 및 상용화를 지원한다. 또한 전주기적 백신 개발 허브 구축을 위한 연구 수행과 백신 상용화 목표를 단기간에 달성하기 위해 각자의 강점을 공유한다.  협회 소속 회원사는 사업단이 운영하는 정부 과제 중 세부 과제에 참여할 기회가 많아진다. 또한 사업단에서 신규 과제를 기획할 때 협회 회원사를 대상 수요조사가 진행될 수 있다. 아울러 사업단은 협회 회원사 내 전문가를 활용해 과제선정 평가위원으로 직접 위촉하거나 선정에 도움을 받을 수 있다. 협회는 회원사와 협력해 사업단과 교육, 컨설팅 프로그램 기획 등을 같이할 기회도 잡았다.협회는 사업단과의 협력을 통해 회원사의 백신 개발 정부 사업 참여 기회를 한층 더 두텁게 다졌다. 이미 협회는 지난해 9월 바이오벤처와 스타트업 기업으로 구성된 mRNA 백신 연구개발 컨소시엄을 구성하기도 했다. 산업 현황 탐색부터 제품 개발, 컨설팅, 생산까지 강소 기업들의 특장점을 모아 시너지 효과를 창출하겠다는 계획이었다. 백신개발 전문업체인 큐라티스, 아이진, 진원생명과학과 백신 생산업체인 보령바이오파마가 참여했다.협회는 바이오 생태계 구축을 위해 지속적으로 외연을 확대해 나가고 있다. 협회는 지난달 서울 관악구에 위치한 서울대학교 캠퍼스에서 국제백신연구소와 함께 '글로벌 백신 허브 미니 컨벤션' 행사를 진행하기도 했다. 국내서 백신·바이오의약품 개발에 필요한 기술을 배우러 온 중·저소득 국가 백신 생산 인력과 국내 기업 관계자를 연결해주는 ‘네트워킹’ 행사였다. 정부는 중·저소득 국가 교육생에게 국내 기업들과의 관계 형성 프로그램 참여 기회를 제공해 국내 기업 홍보와 해외 투자를 꾀하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CJ온스타일·AWS는 '생방송 지연 시간' 30초→3초 어떻게 줄였나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310005</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 04:54:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이른바 '라방(라이브방송)'이라 불리는 라이브커머스는 영상 송출에 걸리는 시간을 최소화하는 것이 핵심이다. 라이브커머스는 스마트폰 앱의 생방송을 통해 상품을 판매 및 구매하는 서비스를 말한다. 시청자는 판매 중인 상품에 대해 궁금한 점을 채팅으로 질문할 수 있다. 판매자는 질문을 확인하고 실시간으로 답을 한다. 이같은 쌍방향 소통을 할 수 있는 점이 TV 기반 홈쇼핑과 다른점이다.라이브커머스에서 실시간 소통을 원활하게 하려면 방송의 지연시간을 줄여야 한다. 지연시간은 촬영장의 카메라에 장면이 담긴 순간부터 고객의 스마트폰에 화면이 보이기까지 걸리는 시간을 의미한다. 지연시간을 줄이면 방송을 하는 기업 입장에서는 상품의 정보가 변경됐을 경우 방송에 즉시 반영할 수 있다. 그만큼 시청자들에게 최신의 올바른 정보를 빠르게 전달할 수 있다. 시청자는 채팅으로 보낸 질문에 대한 답을 보다 빠르게 들을 수 있다. 전반적인 방송 품질이 개선되는 셈이다. 최근 서울시 서초구에 위치한 CJ ENM 커머스 부문(CJ온스타일) 사옥에서 이영아 CJ ENM 커머스 부문 DT추진담당을 만나 아마존웹서비스(AWS)의 솔루션을 활용해 라이브커머스의 지연시간을 줄인 과정에 대해 들었다. 지연시간 최소화는 CJ온스타일에도 고민거리였다. CJ온스타일은 홈쇼핑 브랜드로 알려져있지만 라이브커머스 업력도 5년차에 접어들었다. 2017년 12월 '쇼크라이브'라는 이름으로 서비스를 시작했다. 이후 지난해 5월 회사의 커머스 부문 브랜드명을 CJ온스타일로 변경하면서 라이브커머스도 '라이브쇼'로 바꿨다. 이후 올해 5월말까지 1년간 주문금액 1000억원을 달성했다.서비스의 외형은 커졌지만 시청자들의 접속이 몰리는 시간대에는 방송 지연시간이 늘어나는 것이 회사의 고민거리였다. 홈쇼핑을 통해 갖춘 전문 방송장비로 고품질의 영상을 촬영하는데에는 자신이 있었지만 트래픽이 몰릴 때에도 지연을 최소화하며 영상을 전송하는데에는 약점이 있었다.이 담당은 이러한 고민을 해결해줄 솔루션을 찾다가 '아마존 인터랙티브 비디오 서비스(Amazon IVS)'를 발견했다. 아마존 IVS는 AWS의 쌍방향 쇼핑 경험을 지원하는 관리형 라이브 스트리밍 솔루션이다. 지연시간을 최소화하는 것이 고민거리였던 CJ온스타일에게 적격이었다. 회사는 AWS를 파트너 삼아 아마존 IVS를 도입하기로 결정했다. 상용화되어 있는 다른 SaaS(서비스형 소프트웨어)도 있었지만 아마존 IVS를 선택한 것은 실시간 방송과 이를 모니터링할 수 있는 시스템 등 CJ온스타일이 필요한 기능만 골라 쓸 수 있는 점이 매력적이었기 때문이다.   이 담당은 아마존 IVS를 도입하기로 결정하고 관련 샘플을 보며 자사의 시스템에 어떻게 적용할지에 대해 검토했다. 이후 AWS의 프로토타이핑(Prototyping)팀과 협업했다. 이 팀은 아마존 IVS를 통해 방송이 전달되도록 하는 작업을 진행했다. 작업 결과 기존 30초였던 라이브커머스 방송의 지연시간은 3초로 줄었다. 생방송의 지연시간을 최소화하는데 초점이 맞춰진 아마존 IVS를 적용한 덕분이다. CJ온스타일과 AWS 프로토타이핑팀은 방송자와 시청자가 이용하는 채팅 솔루션도 구축했다. 초반에는 동시간에 하나의 생방송만 했지만 올해 4월부터는 여러개의 생방송을 동시에 진행하는 기능도 추가했다.이 담당은 AWS와의 향후 계획으로 데이터 분석을 꼽았다. 그는 "AWS와의 라이브커머스에서 나오는 각종 고객 관련 데이터를 분석하며 서비스를 고도화하는 작업을 할 예정"이라며 "양질의 데이터가 서비스 품질을 올리는데 좋은 역할을 할 것"이라고 말했다.CJ온스타일은 라이브커머스 시장에서 네이버·카카오·쿠팡 등 플랫폼 기업들과 경쟁을 펼치고 있다. 상대적으로 높은 트래픽을 기반으로 라이브커머스 사업을 펼치고 있는 플랫폼 기업들에게 대응하기 위해 차별화 전략이 절실하다. 이 담당은 CJ온스타일만의 차별화 포인트로 콘텐츠와 고객관리를 꼽았다. CJ온스타일은 콘텐츠 강자 CJ ENM의 커머스 부문이다. 그만큼 각종 콘텐츠와 라이브커머스를 결합할 수 있는 여지가 많다.   CJ온스타일은 그룹 플라이투더스카이의 '브라이언'과 인테리어 전문 유튜버 '나르'가 함께 고객의 집에 찾아가 인테리어 팁을 제공하는 디지털 콘텐츠 커머스 방송 '브티나는 생활'을 유튜브에서 선보였다. 여기서 라이브커머스 판매 상품을 활용한 인테리어 예시를 비롯해 가격·사은품 등 판매 조건과 방송 일정도 공개한다. 올해 3월 방송된 브티나는 생활은 일주일간 약 25억원의 주문금액을 달성했다. 이는 지난해 선보인 첫 디지털 콘텐츠 커머스 프로그램인 '유리한 거래'와 비교해 두 배 이상 증가한 수치다.상품의 배송과 반품 등에서 발생하는 고객의 불만을 직접 처리하는 시스템을 갖춘 것도 CJ온스타일이 내세운 차별점이다. 소비자와 판매자를 연결시켜주는 역할에 집중하고 있는 플랫폼 기업들보다 철저한 고객관리가 가능하다는 설명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, '경쟁사·현지 규제'로 인도 사업 확장 골머리]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310008</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 02:06:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인도시장을 공략하고 있는 아마존이 경쟁사 및 현지 규제 등의 영향으로 어려움을 겪고 있다.30일(현지시간) 미국 투자자문회사 '샌포트 번스타인'의 보고서에 따르면, 아마존이 인도에서 지난해 창출한 총 부가가치는 180억~200억달러(약 24조~27조원) 사이로 경쟁사 월마트의 '플립카트'(약 230억달러)보다 낮았다. 인도 최대 쇼핑 시즌에도 플립카트가 62%의 점유율을 기록하며 아마존(27%)에 크게 앞섰다.  보고서는 "인도가 아마존에게 핵심 해외 시장이지만 지금까지는 강력한 사업안을 내놓지 못하고 있다"고 분석했다. 아마존은 세계에서 두 번째로 큰 인터넷 시장인 인도를 공략하기 위해 현지 기업 지분을 인수하고 지역 상점과 적극적으로 파트너십을 맺었다. 이런 노력의 일환으로 아마존은 인도 2위 소매업체인 '퓨처리테일' 지분 인수를 추진했으나, 릴라이언스 리테일이 퓨처리테일을 인수·합병하면서 관련 계획이 수포로 돌아갔다. 보고서는 "아마존이 최근 인도에서 성장을 위해 지출을 늘렸지만 현지 사업부가 수익을 낼 가망이 없다"며 "현재 아마존은 인도 내 뷰티, 패션 등 고수익 상품군에서 확장에 어려움을 겪고 있으며 직매입거래 모델을 제대로 운영하지 못해 수익성 압박에 시달리는 상황"이라고 지적했다. 실제로 아마존과 플립카트는 전자상거래 기업이 자사 제품을 직판매하는 것을 금지하는 규정 탓에 인도에서 소비자와 판매자를 연결하는 마켓플레이스(Marketplace)로만 운영되고 있다.인도 정부의 엄격한 규제는 이 뿐만이 아니다. 해당 규제에 따르면, 마켓플레이스를 운영하는 외국 기업은 플랫폼 입점 상점에 대해 25% 이상의 지분을 가질 수 없다. 이로 인해 아마존과 플립카트는 각각 플랫폼 최대 상점에 대한 지분을 줄였다.한편, 인도 전자상거래 지출은 오는 2025년까지 1300억달러(약 175조5000억원) 규모로 성장할 전망이다. 현재 인도 전자상거래 시장에서는 아마존과 플립카트 외에도 △릴라이언스 리테일 △미쇼 △딜쉐어 같은 기업이 경쟁하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[내년부터 삼성전자 '스마트싱스'로 LG전자 제습기 키고 끈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310006</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 02:06:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 통합 연결 플랫폼인 '스마트싱스(SmartThings)' 앱 하나로 전 세계 13개 브랜드의 가전 제품 제어가 가능해진다. 삼성전자는 다음달 2일독일 베를린에서 열리는 유럽 최대 가전 전시회인 'IFA 2022'에서 진행되는 HCA(Home Connectivity Alliance)에서 스마트싱스를 통한 타사 기기와의 연결 경험을 소개한다.HCA는 스마트홈 생태계 확대를 위한 목적으로 지난해 8월 설립됐다. 삼성전자를 비롯해 GE, 하이얼, 일렉트로룩스, LG전자, 아르첼릭, 트레인 등 13개의 글로벌 가전 기업이 참여하고 있다.삼성전자는 HCA의 창립 멤버로, 단일 대표 의장직을 맡으며 가전 간 상호 연결성 협의를 주도하고 있다. 이번 IFA 기간 동안 HCA 회원사와 함께 시연회를 진행하고, 스마트싱스 앱 하나로 타사 제품을 제어하는 시연을 진행한다. 삼성전자에 따르면 HCA 회원사인 LG전자와 GE, 일렉트로룩스의 제품을 스마트싱스로 제어할 수 있다. 삼성전자는 HCA 표준 적용을 위한 스마트싱스 업데이트를 2023년 상반기에 진행할 예정이다. 회원사의 기존 가전 제품 중 와이파이(Wi-Fi)가 탑재된 모델은 각 사의 연동 준비가 완료되면, 하나의 앱으로 브랜드에 상관 없이 제어할 수 있게 된다.예를 들어 주방의 인덕션과 후드, 거실의 에어컨 브랜드가 다르더라도 요리를 하며 스마트싱스 앱 하나로 제어가 가능하게 된다. 인덕션이 켜지면 후드와 에어컨이 알아서 유기적으로 작동할 수도 있다. 소비자들은 더 풍부하고 편리한 스마트홈 경험이 가능해진다. 스마트싱스로 공기청정기·로봇청소기·제습기 등 15개 제품군을 제어할 수 있으며, 40개 이상의 기능을 사용할 수 있다. 스마트싱스가 아닌 13개 브랜드의 자체 스마트홈 앱으로 삼성전자의 다양한 제품을 제어할 수 있다.박찬우 삼성전자 생활가전사업부 부사장은 "HCA 발족 이후 스마트 홈을 위한 가전업체 간 긴밀한 협력이 이루어지고 있다"며 "통합 가전 솔루션인 스마트싱스를 통해 당사 기기뿐만 아니라 타사 기기와의 연결성도 지속 확대하기 위해 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[영국 '스플리트' 투자 결정한 카카오모빌리티, 해외 진출 속도낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310007</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 02:06:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 서비스 영역을 글로벌로 확장한다. 올해 '카카오T 로밍 서비스'의 동남아 7개국 론칭에 이어 유럽에서도 로밍 서비스를 시작할 방침이다. 최근 지분 투자를 결정한 영국 모빌리티 플랫폼 '스플리트(Splyt)'와 협업할 예정이다. 카카오모빌리티는 31일 카카오T 로밍 서비스를 유럽에서도 선보일 예정이라고 밝혔다. 오는 9월 독일을 시작으로 프랑스, 영국, 스페인, 크로아티아, 체코 등 총 22개국으로 확대할 예정이다. 로밍은 카카오T 앱으로 현지 차량 호출 서비스를 이용할 수 있는 서비스다. 카카오모빌리티는 2018년 일본에서 최초로 로밍 서비스를 선보였다. 이후 코로나19로 사업 확장에 어려움을 겪었지만, 올해 엔데믹을 맞이하며 동남아 7개국으로 서비스 지역을 확대했다. 이번 유럽 공략에는 스플리트가 큰 역할을 하게 됐다. 카카오모빌리티 관계자는 "스플리트 제휴를 통해 유럽 최대 모빌리티 서비스중 하나인 '볼트(Bolt)'의 차량 호출 서비스를 연동해 로밍 서비스를 운영할 방침"이라고 설명했다. 카카오모빌리티는 스플리트와 구체적인 투자 금액과 세부 조항을 논의 중이다.카카오모빌리티는 올해를 해외 진출 시작점으로 계획하고 있다. 지난 4월 류긍선 카카오모빌리티 대표는 온라인 기자간담회에서 "올해를 해외 진출의 원년으로 삼겠다"고 말했다. 신동훈 카카오모빌리티 MaaS 사업실 실장은 "아시아를 넘어 유럽에서도 카카오T 로밍 서비스로 이동을 지원하며 전 세계 이동 수요를 포괄하는 글로벌 모빌리티 플랫폼으로 자리매김하겠다"며 "카카오모빌리티는 로밍 서비스 뿐만 아니라 고도화된 모빌리티 자체 기술 기반 서비스들을 선보여 글로벌 시장에서의 경쟁력을 강화해 나가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[또 중국?…IT기업 '시나이 전자', 대규모 정보 유출]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310004</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 02:06:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 IT기업 데이터베이스(DB)에서 수 백만명의 얼굴과 차량 번호판 정보가 수 차례 유출됐다.  30일(현지시간) IT전문 매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면, 이번 개인정보 유출은 중국의 '시나이 전자(Xinai Electronics)'의 안면인식 및 번호판 사진 DB에서 발생했다. 이 회사 데이터베이스는 한 때 8억 건의 기록을 보관 중이었던 것으로 알려졌다. 해당 DB 접근권한은 이 달 중순에 차단됐다.  이번 사건은 지난달 중국 상하이 경찰 DB에서 세계 최대 규모인 9억8000만명의 정보가 유출된 데 이어 두 번째로 큰 규모다.  시나이 전자는 중국 항저우 시에 본사를 두고 있으며 중국 전역에 회사, 학교, 건설 현장, 주차장 등에 사람과 차량이 출입할 수 있는 시스템을 구축한다. 이 회사는 건물 출입, 인사 관리 등을 위해 안면인식을 활용하며, 알리바바 클라우드를 기반으로 한 차량 번호판 인식 시스템을 사용해 원격 관리되는 무인 주차장을 제공한다. 앞서 시나이 전자는 홈페이지에 "여러 대의 카메라로 수집한 안면인식 및 번호판 정보를 자사 서버에 안전히 보관 중"이라고 안내했지만 실상은 그렇지 않았던 것으로 보인다. 보안 전문가 아누락 센에 따르면, 시나이 전자의 DB에서 유출되는 정보는 꾸준히 증가했다. 특히 이 달 중순 관련 DB에 대한 접근권한이 차단되기 전까지 시나이 전자가 소유한 도메인에서 호스팅된 수억 건의 개인정보, 사진 파일, 웹 주소가 제대로 된 보호를 받지 못한 것으로 알려졌다. 해당 DB에는 고화질의 얼굴 및 차량 번호판 사진, 이름, 나이, 성별, 주민등록번호가 포함돼 있었다. &lt;테크크런치&gt;는 "시나이 전자 측에 이메일을 보내 데이터 유출에 대해 문의했으나 아무런 답변을 받지 못했다"고 전했다.일각에서는 시나이 전자 관련 대규모 정보 유출이 중국의 정책 기조와 연관성이 있을 것으로 보고 있다. 중국은 기차역, 관광지 등 공공장소에서 폐쇄회로(CC)TV를 통한 안면인식 기술을 실생활에 광범위하게 적용 중인 반면 소수 민족, 언론인, 유학생을 감시하는 시스템에도 해당 기술을 이용하는 것으로 알려졌다. 중국 정부가 지난해 처음으로 개인정보를 타인에게 매매 및 제공하는 행위를 금지하는 '개인정보보호법'까지 통과시켰지만, 대규모 정보 유출이 계속되는 만큼 실효성이 없다는 목소리도 나온다.&lt;테크크런치&gt;는 "중국이 개인정보보호법을 시행함에도 최근 현지에서 두 차례의 대규모 데이터 유출 사고가 발생했다"며 "이를 보면 중국 정부와 IT 기업들이 보안 감시 시스템으로 수집된 방대한 양의 데이터를 보호할 생각이 없다는 것"이라고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['스냅챗' 개발사, 직원 20% 해고…긴축경영 돌입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310001</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 02:06:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜 네트워크 서비스(SNS) '스냅챗'의 개발사인 '스냅'이 직원 20%를 해고한다.30일(현지시간) IT전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면, 스냅이 전체 직원 6400명 중 약 20% 규모에 해당하는 1000여명을 감원한다.   이번 인력 감축 대상은 △스냅챗 미니 앱·게임 개발 △하드웨어(증강현실 글래스·드론 카메라 개발) 부서다. 스냅의 광고판매팀은 제레미 고먼 최고사업책임자(CBO)가 넷플릭스로 이직함에 따라 재편이 불가피한 상황이다.스냅의 인력 감축은 엔데믹의 영향을 포함한 외부 요인이 큰 것으로 분석된다. 다른 IT기업과 마찬가지로 스냅도 코로나19 팬데믹 기간 동안 적극적으로 채용에 나선 바 있다. 그 결과 2020년 3월 기준 약 3400명이었던 정규직 수는 2년 사이 38% 증가했다. 해당 시기 스냅은 사업도 확장했다. 지난해 5월 스냅은 증강현실(AR) 안경 제조사 '웨이브옵틱스'를 5억달러(약 6700억원)에 인수하며 AR시장에 뛰어들었다. 그러나 AR시장은 기업들의 연구·개발 규모와 달리 크게 성장하지 못했고 관련 기업들 역시 이렇다할 성과를 내지 못했다.외부적인 요소로는 지난해 애플이 도입한 '앱추적 투명성 정책'을 들 수 있다. 애플이 앱추적 투명성 정책을 도입하자 기업들의 광고 매출은 급감했고, 스냅도 관련 여파를 피해가지 못했다. 여기에 글로벌 경기 침체 우려가 더해지면서 사업·인력을 확대해왔던 스냅도 '인력 감축'이라는 카드를 꺼내든 것으로 보인다. 실제로 스냅은 올 2분기에 상장 후 가장 낮은 수준의 매출을 기록한 데 이어 주가도 1년 전과 비교해 80% 이상 줄어든 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[클래스101, '구독 경제 플랫폼' 전환한 이유 뜯어보니]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300026</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 12:35:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 클래스 플랫폼 '클래스101'이 구독 서비스를 신규 론칭하며 4년 만에 구독 경제 플랫폼으로의 전환을 선언했다. 업계 최다 클래스 수를 쌓은 데 힘입어 내린 결정이다. 코로나19 대유행 이후 온라인 강의 플랫폼 업계가 급성장한 동시에 경쟁이 치열해진 가운데 클래스101은 기존 멤버십 경험과 글로벌 진출 경험 등을 기반으로 구독 경제 시장에 뿌리를 내리겠다는 계획이다.   클래스101은 지난 29일부터 구독형 서비스 '클래스101 플러스'를 시작했다. 클래스101+는 월 1만9000원에 4000여개 클래스를 무제한으로 수강할 수 있는 서비스다. 이에 따라 클래스101 홈페이지에는 '무제한 구독'이라는 카테고리가 개설됐다. 현재  클래스101은 서비스 론칭 기념 이벤트를 진행하며 서비스 구독자를 모집 중이다. 현재 클래스101이 보유하고 있는 클래스는 크리에이티브(취미), 머니 등 25개 카테고리 기준 4000여개다. 클래스101은 구독 서비스 전환까지의 기준을 따로 두지는 않았지만 최근 업계 최대 클래스를 보유하게 되면서 정기 구독 서비스로 전환할 여력이 있다고 판단했다. 현재 클래스101의 콘텐츠는 약 420만명의 수강생과 13만명의 크리에이터(누적 기준)의 4000여개 강의로 구성돼 있다. 클래스101의 구독 경제 플랫폼 전환은 보유하고 있는 클래스 수 뿐만 아니라 미국, 일본 등 글로벌 진출 역시 영향을 끼친 것으로 보여진다. 글로벌 마켓 인사이트에 따르면 글로벌 이러닝 및 디지털 콘텐츠 관련 구독 시장은 2025년 약 2821억달러(약 339조원) 규모가 될 것으로 전망된다. 클래스101은 2019년부터 미국, 일본 등을 기반으로 해외 진출에 도전한 바 있는데, 현재 기준 글로벌 120개국에 약 20만 가입자를 확보하고 있는 만큼 구독 서비스의 가능성을 본 것으로 풀이된다.   '구독 경제' 플랫폼을 선언한 세가지 이유 클래스101이 새 비즈니스 모델을 도입한 배경으로는 모순적이게도 '업계 최대 클래스를 보유한 상황'이 요인으로 꼽힌다. 클래스101은 현재 4000여개 클래스(활성화 기준)를 보유하고 있지만 다수의 클래스를 보유하고 있다는 것은 장점만 있다고 볼 수는 없다. 개별 클래스 당 수강생을 유지하는 것 또한 중요하기 때문이다. 온라인 클래스 플랫폼의 특성 상 아무리 양질의 강의라도 트렌드, 동일 카테고리 내 인기 크리에이터 발굴 등으로 묻힐 수밖에 없는 실정인데 한 마디로 성장을 거듭할 수록 '묻히기 아까운 클래스'를 살려야 하는 숙제를 받아든 셈이다.   클래스101은 4년 간 성장해 온 만큼 구독 서비스 전환을 통해 이용자 뿐만 아니라 크리에이터, 클래스 장기 운영이 가능할 것으로 내다봤다. 클래스101에 따르면 현재 활성화된 클래스 4000개 중 3000여개가 클래스101+를 통해 '구독 가능한 클래스'로 전환될 예정이다. 클래스101에 따르면 국내에서 클래스를 서비스 중인 크리에이터 95% 가량이 '구독 전환'에 동의했다. 나머지 1000여개 클래스의 경우 국내 뿐만 아니라 해외 서비스 중인 클래스인 경우다. 해외 클래스의 경우 인공지능(AI) 자막, 번역 등 인프라 준비 문제로 아직 전환이 되지 않고 있다. 해외 크리에이터 역시 국내와 마찬가지로 약 95%가 구독 전환을 마친 상태로, 클래스101은 연내 구독 전환을 위한 준비를 마치고 내년 해외 클래스에도 구독 서비스를 적용할 예정이다.클래스101은 가려진 클래스들의 장기 운영 문제를 해결하기 위해 이미 '멤버십' 형태로 구독 서비스에 수 차례 도전했다. 클래스101+가 구독 서비스의 첫 출발은 아닌 것이다. 클래스101은 '머니 플러스'(서비스 종료)와 '101프라임'이라는 멤버십을 운영 중이다. 머니+는 창업・부업(주식, 부동산 등) 관련 카테고리 수강을 원하는 입문자들을 위한 1년 기한 무제한 수강 멤버십 제도다. 약 10만 누적 수강생이 180여개 클래스, 7200여개 콘텐츠를 사용할 수 있도록 한 바 있다. 머니+의 경우 이번 클래스101+ 서비스 시작을 앞두고 종료됐다.  101프라임은 이미 구매한 클래스의 수강 기간을 무제한으로 늘릴 수 있는 멤버십이다. 만료됐던 수강권도 '부활'하게 되면서 기간 한정이라는 온라인 클래스 플랫폼 운영의 한계를 보완한 제도라고 볼 수 있다. 이외에도 클래스101은 시그니처+, 월간키키 등 구독형 상품을 운영하며 구독경제 기반을 마련해 온 바 있다. 클래스101+를 시작한 클래스101은 기존 구독 멤버십 이용자들에게 차별화된 서비스를 제공해야 한다는 숙제를 받아들었다. 특히 아직 운영 중인 101프라임과의 차별화가 관건인데, 우선적으로는 '충성 고객'과 '라이트 고객'을 기준으로 다른 만족감을 제공할 수 있을 것으로 보인다. 클래스101의 개별 클래스 당 가격이 (5개월 기준)10만원대에서 많게는 50만원대까지 이르는 고가 상품인 만큼 1명의 가입자가 평소 2개 이상의 클래스를 수강하는 비율은 상대적으로 적은 것으로 알려졌다. 따라서 기존 결제한 2개 이상의 클래스를 무제한으로 수강할 수 있는 101프라임은 충성 고객을 대상으로 당분간 운영을 지속하는 대신 신규 서비스 클래스101+는 라이트 고객 유지 또는 신규 가입자 모객을 위한 방안으로 활용될 수 있을 것이란 전망이다.   마지막 이유는 '치열한 경쟁'이다. 온라인 클래스 플랫폼 시장은 코로나19 대유행 이후 경쟁 업체들이 생겨나며 경쟁이 치열해졌다. 국내 온라인 클래스 플랫폼은 클래스101 뿐만 아니라 탈잉 등 굵직한 선두주자 외 많은 경쟁 업체가 생겨났다. 온라인 강의 플랫폼들이 전자책 강의 및 판매, 스토어 등 카테고리를 넓히고 있는 것도 이 때문이다. 클래스101 역시 경쟁이 치열한 상황에서 독보적인 위치를 선점하기 위해 고민한 결과 신규 및 복귀 등 이용자 모객을 위해서 구독 경제로 전환했다. 특히 온라인 클래스 플랫폼의 구독 서비스 역시 일정 수준의 구독자 수를 충족해야 이익이 발생하는 규모의 경제 관점으로 바라보고 있는데, 이에 따라 당분간은 구독자 수는 어느 때보다도 중요한 시점이다. 또 넷플릭스 등 온라인 동영상 서비스(OTT)를 중심으로 구독 경제 시장 역시 이미 포화 상태인 만큼 기존 이용자의 구독 서비스 전환과 신규 구독자 유치에 주력해야 하는 상황이다. 구독 경제 전환을 기점으로 온라인 수강 플랫폼에 이어 OTT 플랫폼까지 경쟁자가 될 수 있다. 클래스101의 경우 약 50만명의 구독자가 모집돼야 하는 수준인 가운데, 현재까지는 100만명의 구독자 모집을 목표로 하고 있다. 또 지난 6월부터 진행한 클래스101+ 베타 서비스 데이터에 따르면 최저 47만명에서 최대 약 220만명이 구독 서비스로 전환할 것으로 예상된다. 클래스101 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "업계 경쟁이 치열한 만큼 모객을 위해 끊임없이 고민한 결과 구독 서비스 론칭이라는 새 비즈니스 모델 도입을 선택했다"며 "클래스101+는 여러 개 클래스를 수강하고 싶지만 가격 등의 장벽으로 실행하지 못했던 이용자들을 충족시킬 수 있을 것으로 보인다. 베타 서비스 데이터를 통해서도 구독 서비스 전환에 긍정적인 신호가 발견된 만큼 구독 서비스가 자리잡을 수 있도록 노력하겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300054.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘디지털 강화’ 녹십자, 건강검진 시장 확대…중소기업 맞춤 ‘차별화’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300025</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 10:18:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[녹십자그룹이 새로운 건강검진 관리 서비스를 출시했다. 임직원 수 300명 미만 기업에 특화한 서비스를 경쟁력으로 삼았다.GC케어(옛 GC녹십자헬스케어)는 최근 ‘어떠케어 비즈라이트(Biz Lite)’ 서비스를 출시했다고 30일 밝혔다. GC케어는 GC(녹십자홀딩스·지주사)의 자회사로, 녹십자그룹에서 추진 중인 디지털 기반 서비스를 담당하고 있다.어떠케어 비즈라이트는 중소기업 검진 담당자가 임직원 건강검진 관리를 돕는 기능이 담겼다. 수검 현황을 한눈에 볼 수 있는 관리자용 소프트웨어가 핵심이다. 서비스 가입 기업의 직원들은 어떠케어 앱을 통해 검진 센터를 예약할 수 있다. 또 △검진 결과 △나이·질병 등을 고려해 제공되는 맞춤형 운동·식습관 관리 방법과 질환 예측 등의 서비스도 제공된다.GC케어가 이 같은 서비스를 출시한 배경으론 그룹 전반적으로 추진되는 ‘디지털 역량 강화’ 전략이 꼽힌다. 녹십자그룹은 제약·바이오 기업이면서 정보기술(IT) 분야에 이해도가 높은 기업이다. GC케어를 설립해 디지털 헬스케어 분야에 진출한 시점도 2003년으로 다른 경쟁사 대비 빠르다. 2020년에는 디지털 헬스케어 기업 유비케어를 인수, 환자 전자의무기록(EMR) 데이터 축적 및 솔루션을 제공 중이기도 하다. 녹십자그룹은 또 헬스케어 서비스의 핵심으로 부상하고 있는 ‘유전자 분석’ 기술도 대거 확보한 상태다.GC는 지난 5월 KT가 주도하는 산·학·연 협의체 ‘인공지능 원팀(AI One Team)’에 합류하기도 했다. GC는 AI 원팀 참여기관들과 함께 컴퓨터 비전으로 질병을 진단하고 예측 및 예방하는 AI 연구를 진행 중이다. 또 △의료·헬스케어 AI 기술 및 서비스 개발 △AI 헬스케어 연구 시너지를 위한 상호 협력 △AI 역량 확보를 위한 인재 육성 등도 추진 중이다.GC케어는 이 같은 녹십자그룹의 변화에 첨병인 기업이다. 현재 국내 대기업 검진 대행 사업자 중 가장 높은 시장 점유율을 보유하고 있다. 전국 500여개의 검진 센터 네트워크 기반, 최대 49%까지 검진 할인 혜택을 제공하는 등의 서비스를 차별화 지점으로 삼고 있다. 기업별 최적의 검진 상품을 제공하고 사후 관리를 이어갈 수 있도록 종합적인 모바일 헬스케어 서비스도 강점으로 꼽힌다.안효조 GC케어 대표는 “오랜 서비스 경험을 토대로 중소기업 임직원들의 건강검진 퀄리티를 높이고 이어지는 맞춤 건강관리 솔루션까지도 다양화해 나갈 계획”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300052.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[복지 사각지대 메꾼 집배원의 '등기' 한 통]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300024</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 10:18:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["과거 디지털 포용 관련 업무를 하며 느낀 점은 디지털 취약계층과 비취약계층, 장애인과 비장애인을 나누는 게 큰 의미가 없었다는 것입니다. 시간이 지나면 누구나 취약계층이 될 수 있고 늙으면 기술에 뒤처지거나 변화에 적응하기 어려울 수 있습니다. 따라서 디지털 포용 관련 논의는 일부 특정층이 아니라 모두를 위한 일이 되어야 합니다."30일 서울중앙우체국에서 '취약계층을 위한 디지털 포용 정책'을 주제로 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)가 개최한 디지털 국정과제 연속 현장 간담회에서 박윤규 과기정통부 제2차관은 디지털 포용 정책을 보다 보편적이고 진보적인 관점에서 논의해야 한다고 강조했다. 이날 간담회에 참석한 시민단체, 산·학·연 관계자들도 더 나은 디지털 포용 노력과 정책적 변화를 위한 다수의 대안을 제시했다.    부족한 복지 공무원…우체국·집배원이 메꾼다 최근 언론을 통해 보도된 '송파 세 모녀 사건'은 경기도 수원의 한 다세대 주택에서 60대 어머니와 두 딸이 숨진 채 뒤늦게 발견된 사례다. 이들은 건강보험료를 8차례 체납하고 등록된 주소지에 거주하지 않는 등 '위기가구'로서의 신호가 있었지만 관찰과 돌봄 서비스를 상시 제공할 복지 담당 공무원의 부족으로 사망 후에야 발견될 수 있었다.이에 정철중 우정사업본부 경영총괄담당관 과장은 토론 발제에서 전국에 3386개의 영업점, 약 2만명 이상의 집배원 인력을 보유한 우체국이 복지사각지대에 놓인 국민들과 지자체의 틈을 메꿀 수 있도록 도울 수 있다고 발표했다. 정 과장은 "우체국은 국민밀착형 서비스로서 수만명의 집배원이 매일 동네를 찾아가는 특성에 따라 국민과 가장 가까운 접점에서 서비스를 제공할 수 있다"며 "단순 배달뿐 아니라 복지 위기가구와 지자체의 중간에서 위기 가구의 정보를 확인·관찰하고 이를 지자체에 전달하는 식으로 도움이 절실한 위기가구를 지원할 수 있을 것"이라고 설명했다. 이와 관련해 주기적인 현장 확인 서비스를 구축할 수 있는 방법으로 '복지등기 우편 서비스'가 있다. 대상이 직접 수령해야 하는 등기를 이용해 집배원이 현장에 방문하고 복지 안내문 전달과 더불어 주거여부, 생활실태 조사를 실시한다. 필요한 경우 간단한 상담을 통해 가구 정보를 조사하고 지자체에 전달한다. 부산 영도구 등 일부 지역에서 시범 서비스가 이뤄지고 있으며 '복지등기우편 체크리스트'를 통해 위기가구 대상자가 주소지에 실제 거주하는지, 가구 주변에 사고를 의심할 정황 등이 보이지 않는지 확인하는 방식으로 복지사각지대를 메꾸고 있다.    AI지만 따뜻해…안부전화 한 통의 힘 네이버는 '클로바 케어콜'이란 AI 돌봄전화 서비스를 운영 중이다. 돌봄 대상자들에게 AI가 직접 전화를 걸어 위험상황, 정서적 상태, 질병, 생활 문제 등을 확인한다. 위 사례와 마찬가지로 모든 돌봄 대상자에게 담당 공무원이 일일이 전화를 걸고 생활환경을 파악하기 어려운 상황을 보조한다. 옥상훈 네이버 클로바 케어콜 제휴 담당(부장)은 "네이버 케어콜은 AI지만 지자체에서 취약계층에게 제공하기 가장 어려운 정서관리 서비스 측면에서 효과를 발휘하는 것으로 나타났다"며 "부산 해운대구에서는 올해 400명을 대상으로 서비스한 결과 90%가 만족한다는 응답을 보였고 대구에서도 사용자의 약 88%가 정서적으로 도움이 됐다는 의견을 제출한 것으로 확인됐다"고 말했다. 옥 부장에 따르면 AI 돌봄전화 대상자들은 평소 외부에서 전화 등 연락조차 받을 일이 없이 사회적으로 고립된 이들이 많다. 이들에겐 비록 AI지만 '따뜻하게 안부를 물어봐 주는' 존재가 있다는 점만으로도 정서적으로 치유되는 효과를 기대할 수 있다. 또 네이버 케어콜은 지난 대화 내용을 기억해 추가적으로 안부를 물어봐 주는 기능을 탑재해 연속적인 대화, 감정적 교감이 가능한 것도 특징이다. 단순 대화뿐 아니라 일상 내 애로사항을 듣고 지자체 복지 시스템과 연계해주기도 한다. 가령 "식사를 하셨냐"는 질문에 "이가 없어서 잘 먹지 못한다"고 응답하자 지자체가 제공하는 무료 틀니 지원 사업을 안내해준 사례도 있다.   디지털 포용 기술, 정책 개발 고도화를 위한 정부의 과제 이런 사례 외에도 정부가 정책적으로 지원하는 디지털 포용 기술 개발, 정책, 기업의 제품 및 서비스 개발 노력들은 적지 않다. 다만 더 나은 디지털 포용 사회를 위해 개선해야 할 점들도 있다.김해일 카카오 디지털접근성 책임자는 "장애인은 현대 의학기술의 끝점에 위치한 자들이지만 디지털 서비스의 접근성(최대한의 사용자가 서비스를 편리하게 이용할 수 있도록 배려한 시스템)을 보장하면 다양한 편의와 혜택을 받을 수 있다. 그러나 정부에서 새 정책, 디지털 서비스를 만들 때 이런 접근성을 반드시 보장해야 한다는 문구가 없는 경우도 많다"며 "민간 전자서명 인증 제도처럼 장애인 접근성 제고에 대한 항목을 법으로 지원한 경우 좋은 효과를 나타냈듯 국가가 신규 정책과 서비스 개발 가운데 소외계층을 위한 접근성을 꼭 고려해야 한다"고 말했다. 또 "수년간 여러 노력으로 접근성은 개선됐지만 정작 접근성과 장애인, 디지털 서비스에 대해 잘 아는 접근성 전문인력 양성 노력은 거의 없는 문제도 개선되어야 한다"고 덧붙였다.취약계층만을 위한 기술·제품 개발보다 기존 제품에 이들을 배려한 기능을 덧붙이는 방향의 연구도 효율적인 대안이 될 수 있단 의견도 나왔다. 김지훈 엑스비전 테크놀로지 부사장은 "장애인 전용기기는 꼭 필요하지만 그 필요성은 디지털 기술 발전에 따라 점차 줄고 있고 시장성도 낮다"고 말했다. 일례로 스마트폰에 탑재된 장애인 지원 접근성 기술이 진보해 단순 장애인 전용기기는 오히려 장애인 소비자들의 눈높이를 맞추기 어려워졌다는 지적이다. 또 '해외에선 장애인용 키오스크를 별도로 개발하는 대신 장애인용 추가 장비나 기능을 업그레이드하는 방식으로 사회적 비용을 줄였다"며 "한국도 더 이상 장애인용, 비장애인용을 나누는 것보다 정보통신 기술로 쉽고 빠르게 해결할 수 있는 방안을 찾아야 한다"고 제언했다.디지털 기술로 장애인이 할 수 있는 일자리를 늘려야 한다는 의견도 있었다. 이인구 이큐포올 대표는 "장애인의 비경제활동 사유 1등은 '업무를 제대로 수행하지 못해서'로 조사된다"며 "장애인 고용을 촉진하기 위한 특화 기술 개발과 보급에 힘쓰면 장애인도 할 수 있는 일이 적지 않다"고 강조했다. 예를 들어 시각장애인도 상담업무 시스템 데이터를 이해할 수 있는 촉각패드만 지원되면 콜센터 업무에도 얼마든지 종사할 수 있다는 설명이다.이 밖에도 이날 현장에선 노인을 위한 디지털 역량 전문 교육처 일명 '노치원' 도입이나 디지털 고령층 일자리 창출을 위한 연도별 목표 설정 및 위탁 교육 실시(대한노인회 제안), 디지털 포용 시장에 진입한 기업들이 생태계를 확장하고 사업 규모를 보다 키울 수 있도록 세제 혜택이나 정책적 지원을 뒷받침해야 한다는 의견(KT 제안) 등도 제시됐다.한편 간담회를 마무리하며 박 차관은 "현실적인 어려움도 있지만 디지털 포용 정책은 계속해서 성장하는 과정에 있다고 믿고 앞으로 더 열심히 하겠다"고 말했다. 아울러 과기정통부 디지털포용팀에는 "국정과제부터 시작해 각 부처별로 흩어진 디지털 포용 정책을 하나로 모으고 각 기관과 지자체가 협력·시너지 효과를 낼 수 있는 사업으로 만들 수 있도록 노력해달라"고 주문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300049.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]한국거래소 "왜 상쳤어요?"…세아특수강 "모르겠는데요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300020</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 09:17:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.    공시요약 오늘 소개할 공시는 세아특수강이 이달 29일 게재한 '조회공시요구에 대한 답변'입니다. 세아특수강 주가는 지난 26일 29.70% 오른 상한가 1만9650원으로 마감했습니다. 직전 거래일에는 0.66% 올랐었는데 하루만에 천지개벽 수준의 급등세를 연출한 셈이죠. 이에 한국거래소는 26일 세아특수강에 '현저한 시황변동'에 관한 조회공시를 요구합니다.특정종목의 주가가 단기간에 급등락하거나, 주가에 영향을 주는 풍문 또는 언론보도가 있는 경우 한국거래소는 현저한 시황변동에 대한 조회공시를 요청할 수 있습니다. 거래소에서 확인하지 않은 중요정보가 있는지 확인하기 위한 목적입니다.이에 대한 세아특수강의 답변은 "우리도 모르겠는데요"로 요약됩니다. 구체적으로 답변 공시를 살펴보면 "다음의 공시사항 외에 현재 진행중이거나 확정된 공시규정상 중요한 공시사항이 없음을 알려드린다"며 반기보고서만을 첨부했습니다. 반기보고서는 지난 16일 나왔으므로 그로부터 열흘 지난 주가 급등세에 크게 연관있다고 보긴 어렵습니다. 그럼 도대체 무슨 이유 때문일까요?   아람코랑 협력한 건 세아'창원'특수강인데…덕 본 건 세아특수강? 앞서 지난 8일 세아창원특수강은 사우디아라비아의 국영석유기업인 아람코와 공동 투자한 현지 합작법인 'SGSI' 설립을 완료했다고 밝힌 바 있습니다. 약 5만평 부지의 공장에서 연산 1만7000톤(t) 규모의 고부가 스테인리스 무계목 강관·튜브 제품을 생산할 예정입니다. 올해 4분기 착공하고 2025년 상반기 양산을 시작한다는 계획입니다.이 사실은 원희룡 국토교통부 장관이 30일 사우디아라비아 정부의 친환경 미래 신도시 '네옴시티' 프로젝트의 투자총괄책임자(CIO)를 만난다는 소식과 연결돼 하나의 시나리오를 만들어냅니다. 사우디아라비아는 석유에 의존하는 경제구조를 탈피하기 위한 중장기 재생에너지 개발 계획인 '사우디 비전 2030'을 5년 전 발표한 바 있습니다.네옴시티는 이 프로젝트의 일환으로, 북서부 홍해 인근 2만6500㎢ 용지에 서울의 44배에 달하는 규모로 지어지는 중입니다. 2025년 1차 완공, 2030년 최종 완공을 목표로 합니다. 세아창원특수강이 네옴시티에 참여한다는 것도 아직은 희망사항입니다. 세아창원특수강이 지난해 배포한 보도자료는 사우디가 네옴시티 프로젝트를 추진하고 있으니, 자사도 국책 사업 관련 수주에도 적극 참여할 계획이라고 서술했습니다. 참여를 '하고 싶다'는 거죠.천천히 살펴볼 것은, 아람코와 협력을 맺은 건 세아창원특수강인데 세아특수강이 상한가를 쳤다는 사실입니다. 둘 다 모두 최종적으로는 세아그룹의 지배를 받지만 세아특수강은 최대주주가 세아홀딩스고, 세아창원특수강은 세아베스틸지주가 최대주주입니다. 세아창원특수강의 실적이 곧 세아특수강에 반영되는 구조가 아니라는 뜻입니다. 또다른 차이점도 있습니다. 세아특수강은 상장사, 세아창원특수강은 비상장사라는 것입니다.철강분야를 담당하는 증권사 한 연구원은 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "처음에 기사가 좀 잘못 나온 것으로 알고 있다"며 "세아창원특수강이 합작회사를 만드는데 첫 기사가 세아특수강으로 나와서, 세아베스틸 쪽에서 기사를 수정했다는 얘기를 제가 들었다"고 설명했습니다.이 연구원은 "세아특수강이 세아창원특수강과 아람코의 합작법인에 지분을 추가적으로 투자할 건지, 다른 투자를 개별적으로 할 것인지는 저도 잘 모르겠다"며 "아니라고 해도 '좋은가보다' 하면 (주식을) 많이들 사시나 보다"라고 부연했습니다. 세아특수강 관계자도 "네옴시티요?"…테마성 투자 주의할 때 그렇다면 주가 급등의 주인공인 세아특수강은 현재 네옴시티에 관심을 가지고 있을까요? 세아특수강은 주식담당 직원이 없어서, IR과 관련이 있을법한 팀들의 내선번호에 전화해 답변을 받을 수 있었습니다.기자는 "공시를 봤는데 딱히 특이사항이 없다고 말씀하신 건 '네옴시티'와 관련해서도 협력을 진행하고 있는 부분이 없다는 뜻인가요"라고 물었습니다. 이에 세아특수강 관계자는 "맞습니다"라고 답했습니다. 이에 "투자자들이 자가발전하고 있는 것인가요"라고도 물어봤더니 "그렇죠"라는 답을 받았습니다. 혹시 대주주가 물량을 매도할 가능성은 없냐고도 질문했더니 "잘 모르겠지만 갖고 계신 분들의 마음"이라는 답도 받을 수 있었습니다.이처럼 회사 내부에선 네옴시티에 대해 딱히 흥미가 없는 듯한 분위기와는 달리, 세아특수강 종목토론 게시판은 뜨겁게 달아오르고 있습니다. 한 누리꾼은 지난 29일 '세아특수강'이라는 제하의 게시글에서 "네옴시티 관련주, 계열사 세아창원특수강을 통해 아람코와 사우디 합작사 설립, 네옴프로젝트 수주 등에 적극 참여 예정"이라고 매수심리를 자극하는 글을 썼습니다. 단타가 아닌 정말 '투자'를 하고 싶으신 분들이라면 회사에 공식적인 확인을 거쳐 정보를 모을 필요가 있어 보입니다.세아특수강의 급등세는 대주주 지분이 70% 이상인 종목을 일컫는 속칭 '품절주'라는 점도 한몫한 것으로 보입니다. 적은 물량으로도 주가 상승이 올 수 있는 종목으로 여겨지지요. 대표적인 최신 사례가 양지사고요. 세아특수강의 지분율은 세아홀딩스 68.75%, 서영범 대표 0.06%, 자사주 2.63%로 나타납니다.현재 시장은 좋은 상황이 아닙니다. 제롬 파월 미국 연방준비제도(Fed·연준) 의장은 기업과 가계에 고통이 있더라도 인플레이션을 안정화하겠다면서 가파른 기준금리 인상을 예고했습니다. 통상적으로 금리상승은 주식 등 위험자산의 가격 하락으로 이어지죠. 코스피는 이날 0.99% 반등했지만 지난 29일에는 2.18% 급락했었고요. 저점 확인이 아직 이뤄지지 않은 상황이니 투자에 신중을 기할 필요가 있습니다. 테마만 믿고 투자하기에 우리의 돈은 소중합니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두개골 열지 않고 세포 관찰…국내 연구진 ‘비침습 진단’ 새 지평 열었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300019</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 09:17:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[빛을 모으니 두개골 밑에 감춰진 세포의 모습이 드러났다. 피부를 관통하지 않고도(비침습) 세포 단위의 변화를 알아낼 수 있는 방법을 국내 연구진이 찾아냈다. 기초과학연구원(IBS)이 개발한 3차원(3D) 홀로그램 현미경에 대한 얘기다.IBS는 분자분광학 및 동력학 연구단의 연구 성과를 30일 공개했다. 최원식 분자분광학 및 동력학 연구단 부단장(고려대 물리학과 교수), 김문석 가톨릭대 교수, 최명환 서울대 교수는 공동연구를 통해 최근 살아있는 쥐의 두개골을 제거하지 않고 뇌 신경망을 3D 고해상도로 관찰했다. 이들이 개발한 시분해 홀로그램 현미경을 통해서다.홀로그램 현미경은 2개의 레이저 빛이 서로 만나 일으키는 간섭효과를 이용, 진폭·위상 등 ‘빛의 정보’를 파악하는 기술을 말한다. 시분해 홀로그램 현미경은 이 중에서도 간섭의 길이가 10㎛ 정도로 매우 짧은 광원을 이용, 특정 깊이에서 광신호를 선택적으로 획득하는 특성을 지녔다.공동연구팀은 시분해 홀로그램 현미경의 특성을 기반으로 물리적 방법을 이용하지 않고도 신체 깊은 곳의 조직 따위를 관측하는 성과를 냈다. 이 같은 연구 결과는 국제학술지 사이언스 어드밴스(Science Advances·IF 14.136)에 최근 게재됐다. 논문명은 ‘Through-skull brain imaging in vivo at visible wavelengths via dimensionality reduction adaptive-optical microscopy’이다.공동연구팀의 성과는 자기공명 영상장치(MRI)나 컴퓨터단층촬영(CT) 등 이미 상용화된 비침습 진단 기기와 같은 맥락에 있는 기술이다. 그러나 공동연구팀이 개발한 시분해 홀로그램 현미경은 MRI·CT와 비교해 해상도가 매우 높다. 나노 단위까지 측정이 가능해 세포에서의 변화까지도 관찰할 수 있다.조용현 IBS 연구원(공동 제1저자)은 기자와의 통화에서 “이번에 개발한 기술은 MRI·CT와 비교해 관측할 수 있는 신체의 깊이가 얕지만 해상도 측면에서 강점이 있다”며 “MRI·CT가 구조를 파악하는 수준이라면 이번에 개발한 현미경은 세포 단위의 변화까지 알아낼 수 있다”고 말했다.현재 암 질환을 조기에 발견하려면 조직을 떼서 검사하는 방법밖에 없다. 공동연구팀이 개발한 기술은 조직을 떼지 않아도 암과 같은 질병을 조기에 검사하는데 활용될 수 있다는 설명이다.  공동연구팀은 이 기술을 우선 동물 실험을 통해 검증했다. 조 연구원은 “빛이 인체에 영향을 미치려면 강한 에너지를 포함해야 하는데 현미경에서 사용되는 빛은 발표 등에서 사용되는 레이저 포인트 수준의 에너지라 큰 부작용은 없다고 생각된다”면서도 “동물 실험을 통해 성능을 검증한 뒤 인체 실험도 구상하고 있다. 안과 질환 진단에 해당 기술을 접목할 수 있을지 살피는 중”이라고 설명했다.공동연구팀은 앞서 2019년 시분해 홀로그램 현미경을 통해 절개 수술 없이 살아있는 물고기의 신경망을 관찰한 바 있다. 이를 더욱 발전시켜 물고기보다 두꺼운 두개골을 가진 쥐의 신경망을 이번에 관찰했다. 그간 쥐의 경우 두개골에서 발생하는 심한 빛의 왜곡과 다중산란으로 두개골을 제거하거나 얇게 깎아내지 않고는 뇌 신경망 영상을 얻을 수 없었다.빛을 이용해 몸속 깊은 곳을 관찰하기 위해선 충분한 빛 에너지를 전달해 반사되는 신호를 정확하게 측정해야 한다. 그러나 생체 조직에서 빛은 다양한 세포들에 부딪히며 생기는 다중산란 현상과 이미지가 흐릿하게 보이는 수차로 관찰이 쉽지 않다. 수차는 굴절되는 정도에 따라 빛의 도달 속도가 달라지는 현상으로, 빛이 한 점에 모이지 않게 만들어 정확한 이미지를 얻는데 걸림돌로 작용한다.생체 조직 같은 복잡한 구조에서 빛은 여러 번 무작위로 진행 방향을 바꾸는 다중 산란을 겪는다. 이 과정에서 빛이 가진 영상 정보를 잃어버린다는 점도 문제였다.  공동연구팀은 이 같은 문제를 해결하기 위해 빛과 물질의 상호작용을 정량화한다면 보다 더 깊은 곳까지 관찰 가능하다는 점에 집중했다. 보고자 하는 물체와 한번 부딪쳐 반사된 빛(단일 산란파)만 골라 수차로 인한 파면 왜곡을 보정해주면 깊은 곳까지 관찰할 수 있는 점에 착안해 연구를 진행했다. 다중 산란파를 제거하고 단일 산란파의 비율을 증가시키는 기술이 이번 연구 성과의 핵심이다.공동연구팀은 다양한 각도로 빛을 넣어도 비슷한 반사파형을 가지는 단일 산란파의 특성을 극대화했다. 단일 산란파만 골라내는 방법을 고안해 뇌 신경망에 기존보다 80배 많은 빛을 모으고, 불필요한 신호를 선택적으로 제거해 단일 산란파의 비율을 수십 배 증가시켰다.조 연구원은 “매질(파동을 전달시키는 물질)의 고유모드를 분석하는 수치 연산으로 빛의 파면 사이에 보강간섭(같은 위상의 파동이 중첩될 때 일어나는 간섭)을 극대화하는 공명 상태를 찾아냈다”고 설명했다. 기존 기술로는 불가능했던 깊이에서도 빛의 파면 왜곡을 보정하는데 성공했고 이를 통해 두개골 제거 없이 쥐의 뇌 신경망 영상을 고해상도로 얻어냈다.조 연구원은 “비표지·비침습(형광표지를 사용하지 않고, 생체조직 절개도 없이) 방식으로 얻은 쥐의 뇌 신경망 영상은 해당 기술의 응용 가능성을 증명한 성과”라며 “다양한 의·생명융합 연구에서 적용이 가능할 것으로 기대하고 있다. 또 나노 단위의 측정 정확성이 필요한 산업 분야에서도 활용이 가능할 것으로 보인다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[복지부 예산안, 의료데이터·디지털헬스케어 ‘뜨고’ 제약·바이오 ‘주춤’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300021</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 09:17:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[내년도 보건복지부(이하 복지부) 예산 정부안에 의료데이터·기술개발 분야 신규 예산이 대거 늘고 제약·바이오 분야 신규 예산이 전혀 포함되지 않은 것으로 나타났다. 다만 제약·바이오 분야에 기존 사업이 남아있어 착시 효과일 수 있다는 분석도 나온다.정부가 30일 국무회의를 통해 발표한 복지부 2023년도 정부 예산안에 따르면 복지부는 의료데이터와 디지털헬스케어 분야 투자에 총 200억원 이상의 신규 예산을 투입하는 것으로 나타났다.복지부는 '휴·폐업 의료기관 진료기록보관시스템 구축'을 위해 61억원의 신규 예산을 책정했다. 의료기관이 폐업하면서 환자 정보가 그대로 파기되거나 유출될 위험이 있는데, 이를 안전하게 보관하는 시스템을 만들겠다는 취지다. 이와 함께 신규 사업으로 '의료기관 기반 디지털헬스케어 실증 및 도입 사업'을 편성했다. 내년에 75억원의 연구개발 예산이 투입된다. 기업이 만든 디지털치료제 등 디지털헬스케어 제품을 병원에서 사용해보는 일종의 ‘테스트베드’ 사업이다.아울러 '암생존자 중심 근거 기반 맞춤형 헬스케어 기술개발 및 실증 연구사업'도 새롭게 편성됐다. 암치료를 받은 환자가 재활과 식단 관리, 정신건강 돌봄 등의 서비스를 받을 수 있도록 관련 기술 개발에 나선다는 취지다. 내년에 96억원의 예산이 배정됐다.기존에 진행됐던 의료데이터와 의료기관 기반 서비스 개발 사업도 규모가 커졌다. 의료정보교류 의료기관이 8500개소로 1000개소가 늘어나며 원격협진 모형에 대한 실증도 실시한다. 의료정보교류는 의료기관끼리 환자 데이터를 교류하는데 불편함이 없도록 하는 제도이며, 원격협진은 서로 다른 병원에서 근무하는 의사가 원격으로 협력해 한 환자를 진료하는 방식이다.디지털헬스케어 및 의료데이터 기반 플랫폼 개발 업계는 정부의 산업 육성 의지가 이번 복지부 내년도 예산안에 반영됐다고 보고 있다. 디지털헬스케어 기업 관계자는 “정부의 육성 의지가 예산 반영뿐만 아니라 관련 법안 제정과 신속한 제품 허가, 규제 개선 등이 병행됐으면 한다”고 밝혔다.  반면 복지부 내년도 예산안 중 제약·바이오분야에 직접 투자되는 신규 예산은 없다. '감염병, 암 및 고부담·난치성 질환 등 보건안보 및 국가난제 해결을 위한 연구개발' 예산이 있긴 하지만 대부분 기초연구개발 과제며, 기존 사업이다. 제약·바이오 기업이 노려볼 만한 예산은 '백신·치료제 신속 비임상시험 실증 개발' 예산 30억원이 전부다. 역시 기존 사업이다. 인공혈액 제조 및 실증 플랫폼 개발 사업(16억원)은 특수한 사업이라 제약·바이오 기업이 노릴만한 정부 과제로는 적당치 않다.이에 대해 외부에서는 제약·바이오 분야에 대한 투자가 끊기는 것이 아닌가 하는 우려의 목소리가 나오고 있다. 한 제약·바이오 관련 협회 관계자는 “바이오벤처 분야 투자도 자금줄이 말랐다고 하는데 정부 과제까지 자꾸 멀어지는 느낌”이라고 지적했다. 그는 이어 “한국이 코로나19 특수로 좀 컸다고 생각할 수 있는데 그건 정말 특수한 상황에서 몇몇 기업들이 부각된 것”이라며 “현재 정부 전체 R&amp;D 투자액은 톱(Top) 3 글로벌 제약사 투자액보다도 못한 상황인데 조금 성과가 보인다고 정부 지원을 축소하는 것은 미래에 대한 생각이 없는 것”이라고 비판했다.바이오벤처 기업 관계자는 “애초에 정부 과제는 기대를 접었다”며 “올해 정부 주도로 조성된다는 백신 펀드만 기대하고 있다”고 밝혔다.이에 대해 복지부 내부에서는 신규 예산 편성의 어려움으로 ‘기존 사업이 너무 많아 내세울 만한 신규 아이템이 없었다’는 분위기다.익명을 요구한 정부 관계자는 “올해 예산 조정 담당 부처인 기획재정부가 예년보다 더욱더 강경하게 예산 동결·삭감을 밀어붙였다”면서 “조금이라도 기존 사업과 겹치는 신규 사업 기안은 전부 퇴짜를 맞았다”고 말했다. 당분간 기존 사업 위주로 흘러갈 것이라는 설명이다. 그는 이어 "신규 사업 편성이 없었을 뿐 기존 사업은 계속 진행되기 때문에 제약·바이오 분야에 대한 지원이 끊겼다고 보긴 어렵다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>