<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2022 08:35:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코홀딩스 임원비율 13.5%...'지주사 20년' LG보다 많아]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150015</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 07:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코홀딩스의 임원 비율이 전체 임직원의 13.5%에 달하는 것으로 나타났다. 이달 2일 출범한 포스코홀딩스는 그룹의 지주사 역할을 맡고 있다. 포스코그룹보다 한참 앞서 지주사로 전환한 LG그룹과 SK그룹의 지주사와 비교해 포스코홀딩스의 임원 비율이 높았다.포스코홀딩스가 최근 금융감독원에 공시한 연간 사업보고서에 따르면 임원은 27명에 달했다. 최정우 포스코홀딩스 대표이사 회장을 비롯해 핵심 임원은 △전중선 대표이사 사장 및 경영전략팀장 △정창화 미래기술연구원장(부사장) △유병옥 친환경미래소재팀장(부사장) △오석근 커뮤니케이션팀장(부사장) 등이다. 이외에는 △정대형 경영전략팀 전략 담당(전무) △김영중 철강팀장(전무) △박정빈 경영전략팀 투자 담당(상무) △김원희 글로벌인프라팀장(전무) △정경진 재무팀장(전무) △양병호 ESG팀(전무) △김용수 인재경영팀장(전무) △이재완 국제협력팀장 △서상철 재무팀 세무담당(상무보) △김명호, 권영균 법무팀 법무담당 △박진우 커뮤니케이션 홍보담당(상무) △오영달 커뮤니케이션 정책지원담당(상무보) △이경섭 친환경미래소재팀 2차전지 소재담당(전무) △이상민 친환경미래소재팀 벤치마크형 리튬설비 담당(상무) △조주익 친환경미래소재팀 수소사업 담당(전무) △김주민 LG전자 인공지능연구소장 △김필호 AI연구소Manufacturing AI연구센터장 △김도형 2차전지소재 연구소장 △박성진 산학연협력담당 △김근환 산학연협력 벤처밸리기획 담당 △김정용 미래건설연구원건립TF팀장 등이다. 지주사 전환 20년 LG보다 많은 포스코홀딩스 임원 지주사 설립 첫 해 포스코홀딩스의 등기·미등기 임원은 총 27명이다. 지주사인 포스코홀딩스의 임직원은 총 199명이다. 전체 직원 중 13.5%(27명)가 임원인 셈이다. 헤드헌팅 전문업체 유니코써치에 따르면 지난해 매출액 기준 상위 100대 상장사의 임원 비율은 0.76%로 직원 131.7명당 임원이 1명꼴이다. 100대 기업의 임원 비율은 2011년 0.95%에서 2015년 0.94%, 지난해 0.78%로 꾸준히 줄었다.그런데 포스코홀딩스는 투자 및 계열회사를 관리하는 지주사인 점을 고려해도 임원 비율이 높게 나타났다. 국내 10대 그룹 중 포스코그룹보다 임원 비율이 높은 곳은 현대중공업그룹과 GS그룹 밖에 없었다. GS그룹의 투자형 지주사인 GS는 전체 임직원 43명 중 임원이 9명(20.9%)에 달했고, 현대중공업그룹의 지주사인 현대중공업지주는 지주사 임직원 49명 중 임원이 10명(20.4%)에 달했다.  현대중공업지주와 GS는 임직원이 50명 미만으로 지주사 규모를 슬림하게 운영하고 있다. 반면 포스코홀딩스의 임직원은 약 4배에 달한다.LG그룹의 지주사 LG는 구광모 회장을 비롯해 임원이 총 21명이다. 지주사 직원은 총 182명이며, 임원 비율은 11.2%다. 롯데의 지주사인 롯데지주는 전체 임직원 159명 중 31명이 임원이다. 임원 비율은 19.4%다. LG, 포스코, 롯데, GS, 현대중공업의 공통점은 10대 그룹 중 투자형 지주사 체제로 운영하고 있다는 점이다. 포스코홀딩스의 임원은 LG보다는 많고, 롯데와 GS보다 적었다. 지주사 내 10개의 팀...글로벌 투자업무 핵심은 '경영전략팀' 감사보고서에 따르면 포스코홀딩스는 △경영전략팀 △커뮤니케이션팀 △재무팀 △인재경영팀 △ESG팀 △국제협력팀 △법무팀  △친환경미래소재팀 △철강팀 △글로벌인프라팀 등 10개의 팀이 구성돼 있는 것으로 추정된다.이외에 미래기술연구원 내 △미래건설연구원건립TF팀과 △2차전지소재연구소 △수소저탄소에너지연구소 △AI연구소(Manufactoring AI·Enterprise AI) 등이 있다. 신사업을 발굴하기 위한 글로벌 투자 업무는 경영전략팀이 주도할 것으로 예상된다. 경영전략팀장은 포스코그룹 '넘버2'인 전중선 대표이사 사장이 맡고 있다. 경영전략팀은 철강팀과 친환경인프라팀, 철강팀을 총괄한다.포스코그룹의 CFO였던 전중선 사장은 지주사 전환 이전 전략기획본부장을 맡아 글로벌 투자 업무를 주도했다. 지주사 체제에서도 막강한 권한을 갖고 있을 것으로 예상된다. 포스코그룹은 2차전지 소재와 수소, 인공지능(AI) 등을 육성해 그룹의 미래 경쟁력을 높이기 위해 이달 2일 지주사 체제로 전환했다. 지난 14일 지주사 전환 후 첫 투자는 차세대전지인 전고체전지 분야였다. 디스플레이 소재 업체인 ㈜정관과 함께 황산화물계 고체전해질 시험 생산에 필요한 파일럿 라인을 건설한다. 그런 가운데 포스코홀딩스의 투자 업무를 담당할 인력이 부족하다는 지적도 있다. 현재 지주사 내에는 10개의 팀이 다양하게 구성돼 있는데, 법무팀 인원만 14명에 달한다. ESG팀 인원은 7명이다. ESG팀과 법무팀의 인원만 합해도 21명으로 지주사 전체 인력의 10%를 차지하고 있다.10여개 팀의 인력까지 고려하면 투자 업무를 전담하고, 국내외 증권사 등 투자시장과 커뮤니케이션을 할 인력은 부족하다는 게 포스코그룹에 정통한 관계자의 설명이다.SK그룹의 지주사인 ㈜SK는 지주사 인력이 약 200여명에 달하는데 이중 절반 이상이 글로벌 투자 업무만 맡고 있다. 반면 포스코홀딩스의 투자 전담 인력은 경영전략팀에 소속돼 있으며 규모도 여타 그룹의 지주사와 비교해 작다는 설명이다.재계 관계자는 "포스코그룹은 소액주주 및 지자체 등의 반발에도 2차전지 소재와 수소 등 첨단 분야에서 경쟁력을 확보해 100년 기업으로 가기 위해 지주사로 전환했다"며 "투자 인력 비중을 늘려 투자를 더욱 확대해야 한다"고 강조했다.  한편 포스코홀딩스의 임직원은 199명이며 남성 직원이 77.3%, 여성 직원이 22.6%이다. 전체 임직원 중 비정규직인 기간제 근로자 3명이며 모두 여성이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버가 MZ세대 최수연 대표에게 기대하는 것…'성장 엔진·조직 쇄신']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150069</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150069</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 07:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 MZ세대 최수연 대표에게 기대하는 것은 조직 쇄신을 통한 미래 성장동력 확보가 꼽힌다.지난 14일 열린 정기주주총회와 이사회를 통해 네이버의 대표로 선임된 그는 1981년생으로 과거 네이버 최고경영자(CEO)를 지냈던 선배들과 다른 세대다. 네이버를 창업한 이해진 글로벌투자책임자(GIO)와 당시 네이버컴·한게임커뮤니케이션과의 합병법인의 공동대표를 맡았던 김범수 현재 카카오 이사회 의장은 인터넷과 모바일을 기반으로 창업했다. 국내 인터넷 창업 1세대다. 이 GIO는 포털 기반의 검색 서비스를 내세워 인터넷 사업을 시작했다. 김 의장은 온라인 기반의 게임으로 유료화 서비스를 선보이며 한게임커뮤니케이션을 성공으로 이끌었다. 네이버의 전신인 NHN에서 나와 모바일을 기반으로 한 카카오톡을 내세운 카카오를 키워냈다.뒤를 이어 네이버의 CEO를 맡았던 최휘영·한성숙 대표도 인터넷 초창기부터 관련 산업에 몸 담았다. 최 전 대표는 연합뉴스·YTN 기자 출신으로 야후코리아를 거쳐 네이버의 전신인 NHN에 합류하며 인터넷 기반의 미디어 사업을 이끌었다. 한 전 대표는 PC라인 기자와 엠파스를 거쳐 NHN에 합류하며 인터넷 검색과 서비스 사업을 맡았다.창업을 하거나 회사를 다니며 인터넷을 본격적으로 경험한 앞선 CEO들과 달리 최 대표는 어린 시절부터 PC와 인터넷을 사용한 '인터넷 네이티브' 세대다. 각종 온라인 서비스에 민감하고 글로벌 트렌드에도 밝다. 인터넷과 모바일 기반의 플랫폼 사업을 펼치고 있는 네이버가 새로운 성장동력을 마련해줄 것으로 기대하는 대목이다.이처럼 인터넷에 익숙한 최 대표는 NHN에 신입사원으로 입사해 커뮤니케이션과 마케팅 조직에서 근무하며 플랫폼 기업의 현안과 기업 가치 및 철학을 경험했다. 이후 연세대학교 법학전문대학원을 졸업하고 법무법인 율촌에서 변호사로 재직했다. 이후 미국 하버드 로스쿨을 거쳐 뉴욕주 변호사 자격증을 취득해 인수합병(M&amp;A), 자본시장, 기업 지배구조 등의 분야에서 변호사로 근무하던 중 네이버로 합류해 글로벌 사업을 맡았다. 회사에서 역량을 인정받아 임원으로 승진한 지 2년만에 대표로 발탁됐다. 이사회는 "문제해결 능력과 글로벌 사업 전략에 대한 폭넒은 이해를 갖춘 점을 높이 평가했다"며 "회사 안팎의 균형잡힌 시각을 견지하며 장기적 변화를 도모할 수 있는 인물로 판단했다"고 발탁 배경을 설명했다.아울러 네이버에는 최 대표의 또래 직원들이 많다. MZ세대는 네이버를 비롯한 주요 기업에서 실무자부터 중간관리자까지 포진하며 중추적인 역할을 하고 있다. 네이버에도 1980년대생 임원이 14명이 있으며 최 대표의 선임으로 더 많은 젊은 리더가 등장할 전망이다.최 대표는 주주총회 전부터 직원들과 수평적인 소통 행보에 나섰다. 대표 내정 이후 약 100일동안 외부 활동은 자제하고 직원들과의 미팅을 이어갔다. 회사에 따르면 회당 10명, 100분 안팎의 시간동안 총 90여명과 900분간 직원들의 이야기를 청취하는 프로그램도 진행됐다. 직원들은 자신과 같은 세대의 대표 내정자와 격의없이 대화하며 다양한 의견을 전한 것으로 알려졌다. 최 대표는 올해 1월 진행된 신입사원을 대상으로 한 교육에는 사전 예고없이 참여해 대화를 나누기도 했다. 직원들이 근무하며 어떤 점이 힘든지, 회사의 경영방식에 대해 어떤 문제의식을 갖고 있는지에 대해 파악하는 것은 네이버에게 무엇보다 중요한 사안이다. 지난해 직장내괴롭힘 사건을 겪으며 조직문화에 문제점이 있다는 것이 드러났기 때문이다. 네이버가 MZ세대 CEO를 발탁하며 새로운 리더십을 안착시켜 조직쇄신에 성공하고 신성장동력 마련까지 달성할 수 있을지에 업계의 관심이 집중되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['네이버 모바일' 구버전 종료…"이용자 99%가 신버전 사용" 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150066</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 07:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 기존 모바일웹 및 앱에서 지원하던 메인 서비스의 구버전을 이달 종료한다. 메인 화면 개편 발표 이후 3년여 간의 유예기간이 지난 현재 이용자들의 99%가 새로운 버전으로 넘어온 데 따른 것이다. 여기엔 코로나19 이후 QR체크인 등 네이버를 통해 제공된 대국민 서비스들이 영향을 미쳤단 분석이다.15일 네이버는 네이버 모바일 구버전을 이달 31일 종료한다고 밝혔다. 이에 따라 모바일 웹과 앱에서 지원하던 구버전은 네이버 메인 접속 시 최신 버전으로 자동 전환된다. 앞서 네이버는 2018년 10월 모바일 메인 화면에 있던 뉴스와 실시간급상승검색어(실검)을 없애고 △검색창 ‘그린윈도우’ △인터랙티브(상호작용) 검색 버튼 ‘그린닷’만을 배치한 바 있다. 뉴스 편집권을 언론사에 넘기고, 추천 등 AI(인공지능) 기술을 통해 이용자들에게 새로운 경험을 제공하기 위해서다. 이를 2019년 앱과 웹 메인 화면에 모두 적용했지만, 기존 화면에 익숙한 이용자들의 편의성을 고려해 3년여간 새로운 메인과 기존 메인을 함께 서비스해왔다.하지만 네이버에 따르면 올해 3월 기준 약 99%의 이용자가 네이버의 새로운 메인을 사용하고 있는 것으로 나타났다. 네이버 관계자는 “신버전이 나오면 자연스럽게 구버전이 종료되는 게 맞는데 워낙 이용자들이 많이 쓰고 있었고 편의성도 고려해 3년 동안 끌어왔다”면서 “하지만 현재 많은 분들이 신버전으로 넘어왔고 특히 작년에 백신접종이나 QR체크인 등 대국민 서비스가 네이버를 통해 진행되다보니 영향이 있었다”고 전했다.현재 네이버앱 최신 버전 첫 화면에선 첨단 기술을 녹여낸 검색 및 AI툴이 담긴 그린닷(앱 화면 하단 중앙에 위치)을 중심으로 개인화된 맞춤 정보가 제공되고 있다. 이용자는 △사진을 찍어 원하는 언어를 정확하게 번역 가능한 AI 번역기 파파고 △궁금한 음악을 찾아주는 음악 검색과 손을 쓰지 않고도 필요 정보를 얻을 수 있는 음성 검색 △인플루언서가 입은 옷 정보를 빠르게 찾는 쇼핑렌즈 △음식점을 비롯한 주변 정보를 알려주는 내 주변 등을 통해 일상 속 다양한 정보를 편리하게 얻을 수 있다.  이와 함께 네이버는 온라인뿐 아니라 오프라인 생활에서도 유용하게 쓸 수 있는 다양한 도구들을 오른쪽 상단 ‘Na.’에 모았다. △전국 편의점·카페·음식점에서 지갑 없이 간편하게 이용 가능한 네이버페이 현장결제 △이력서에 정확한 정보를 입력할 수 있는 네이버 자격증 △오프라인에서 자주 사용하는 동네가게 주문 △학생동문인증과 무인편의점 출입증 등이 인기를 끌고 있다.정경화 네이버앱 책임리더는 “네이버앱은 쇼핑 콘텐츠 추천, AI 기술을 강화한 그린닷, 편의성이 뛰어난 오프라인 결제 등 새로운 사용성 트렌드를 선도해왔다”면서 “나와 내 일상에 더 밀착한 네이버앱을 통해 사용자들에게 더 나은 경험을 선보일 수 있도록 노력할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주총 앞둔 삼성전자 경영진, 연이은 자사주 매입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150060</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150060</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 07:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 경영진이 17억원 규모의 자사 주식을 사들였다. 최근 주가 하락에 따른 주주 우려를 해소하기 위한 취지로 풀이된다. 보통 기업·경영진의 자사주 매입은 호재로 해석된다. 현재 주가가 저평가됐다고 내부 판단한 것이기 때문이다. 15일 전자공시시스템에 따르면 한종희 삼성전자 대표이사 부회장, 노태문 삼성전자 MX사업부장 사장, 박학규 DX부문 경영지원실장 사장은 각각 자사주 1만주, 8000주, 6000주를 이날 매입했다. 매입 가격은 한종희 부회장과 노태문 사장이 주당 6만9900원, 박학규 사장이 주당 6만9800원이다. 경영진 3인의 이날 자사주 매입 규모는 약 17억원 수준이다. 이정배 메모리사업부장 사장도 지난달 22일 5000주를 사들였다.이번 자사주 매입은 최근 주가 하락을 고려한 판단으로 보인다. 삼성전자 주식은 전일 종가 기준 6만9900원이다. 지난해 같은 기간(2021년 3월15일)과 비교하면 1만원 이상 떨어진 가격이다.  삼성전자 주가는 최근 파운드리 수율 이슈, '게임 최적화 서비스(GOS)' 사태 등을 겪으며 좀처럼 7만원대에 안착하지 못하고 있다. 파운드리의 경우 첨단 공정 수율이 예상보다 저조해 내부 경영 진단을 진행하고 있다. GOS는 스마트폰 발열을 막기 위해 성능을 제한하는 기능이다. 삼성전자는 과도한 발열과 배터리 소모를 막아주겠다는 의도였다고 밝혔다. 소비자 입장에선 잘못된 정보를 전달 받은 셈이다. 이 때문에 주주총회를 앞두고 소액주주들의 반발이 상당하다. 소액주주들은 삼성전자 스마트폰 사업을 담당하는 노태문 삼성전자 사장의 사내이사 선임 안건을 두고 부결 운동을 하고 있다. 지난해 말 기준 삼성전자 소액주주는 506만6000명이다.주요 주주인 국민연금도 주요 사내이사 선임을 반대한다고 밝혔다. 국민연금은 공시를 통해 경계현·박학규 사장의 경우 기업가치 훼손, 주주권익 침해 이력이 있다며 반대했다. 김한조·김종훈 사장을 두고선 감시 의무에 소홀했다며 반대 의사를 전했다. 다만 노태문 사장 관련해선 별도 언급하지 않았다. 삼성전자는 오는 16일 경기도 수원컨벤션센터에서 ‘제53기 정기 주주총회’를 진행한다. 재무제표 승인, 사외이사(김한조·한화진·김준성) 선임, 사내이사(경계현·노태문·박학규·이정배) 선임, 감사위원(김한조·김종훈) 선임, 이사 보수 한도 승인 등의 안건이 상정된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘서빙로봇’ 들고 나온 SK쉴더스...탈(脫)보안 전략 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150046</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150046</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 05:16:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하반기 상장을 앞둔 SK쉴더스가 ‘탈(脫)보안’ 행보를 이어가고 있다. 15일 SK쉴더스는 우아한형제들과 손잡고 ‘SK쉴더스 서빙로봇’ 서비스를 공식 출시했다고 밝혔다. SK쉴더스는 서빙로봇 전용 고객센터를 열고, 외식업 매장을 운영하는 점주를 대상으로 본격적인 홍보 활동에 나선다. 합리적인 비용으로 매장 운영 효율을 높일 수 있는 대안으로 서빙로봇을 홍보해, 보급을 확대해 나가겠다는 계획이다. 또, 서빙로봇은 단순 서빙 기능뿐만 아니라 홍보·안내 기능도 갖추고 있어 고객 응대가 필요한 다양한 곳에 도입이 가능하다는 게 SK쉴더스의 설명이다. 현재 1호 계약 매장으로 대구광역시 서구에 위치한 스크린골프장이 선정됐다.SK쉴더스는 오는 하반기 기업공개(IPO)를 준비 중이다. 상장 주관사가 책정한 SK쉴더스의 기업가치는 4조원에 달한다. 그러나 국내 1위 보안업체인 에스원의 시가총액이 2조원대를 기록하고 있어, SK쉴더스의 적정 ‘몸값’을 두고 증권업계 의견이 엇갈리고 있다.이에 SK쉴더스는 보안 이외의 영역으로 보폭을 넓혀, 신(新)성장사업을 다각화하겠다는 포부다. 특히 기존 사업인 보안과 시너지를 낼 수 있는 ‘비대면 매장’ 시장을 노리고 있다. 서빙로봇을 공략하고 있는 이유다.박진효 SK쉴더스 대표는 “이번 ‘SK쉴더스 서빙로봇’ 서비스는 외식업 매장 뿐만 아니라 접객이 필요한 모든 공간에서 활용 가능하다”라며 ”빅테크를 기반으로 고객의 삶을 개선하는 라이프 케어 플랫폼 기업 SK쉴더스는 앞으로 다양한 로봇을 활용한 케어 사업을 본격적으로 추진하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[컴투스, '부동산 전문가' 사외이사 내정한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150028</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 05:16:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임·콘텐츠기업 '컴투스'가 부동산 전문가를 사외이사로 영입해 본격적인 외형 확장에 대비한다. 이는 메타버스 경제 플랫폼인 '컴투버스' 서비스를 고도화하기 위한 포석으로 풀이된다.  15일 게임업계에 따르면, 컴투스는 오는 29일 주주총회를 열고 이존우 부동산다이렉트 대표이사를 사외이사로 선임하는 의안을 의결할 예정이다.이존우 부동산다이렉트 대표는 1983년생으로, 지난 2006년부터 2012년까지 세계적인 컨설팅 회사 '부즈 앨런 앤 해밀턴'에서 시니어 컨설턴트로 재직한 바 있다. 그는 부즈 앨런 앤 해밀턴에서 퇴사한 이후 '부동산다이렉트'를 설립하고 상업용 부동산 데이터 서비스인 '알스퀘어'를 제공하고 있다.컴투스는 이존우 대표를 사외이사로 내정해 컴투버스 운영 전략을 강화할 예정이다. 그의 부동산 서비스 및 컨설팅 노하우를 활용해 컴투버스의 메타노믹스 세게를 고도화할 것으로 예상된다.  현재 컴투스가 준비중인 컴투버스는 통합된 하나의 공간에 '메타버스 오피스'와 파트너십을 통한 서비스 생활 커뮤니티 형태로 구축해, 사람을 연결하는 라이프 플랫폼으로 완성시키는 것이 목표다. 올 1분기까지 가상오피스 입주를 완료하는 한편 2분기와 3분기에 각각 일반인 사전분양과 해외 파트너사와 관련 서비스를 공동개발하는 계획을 갖고 있다. 특히 컴투버스가 생활 밀착형 플랫폼을 추구하면서 가상 오피스와 연결된 오피스 사용료나 부동산 판매 및 임대를 통해 발생하는 수익 등을 비즈니스 모델(BM)로 구상하는 만큼, 실제 부동산업계의 노하우와 데이터가 필수적인 상황이다.게임업계의 한 관계자는 "컴투스가 운영하는 컴투버스의 경우 메타버스 모델 가운데서도 가상의 공간을 임대하고 판매할 수 있어 초기 부동산 관련 인프라가 필수적"이라며 "이존우 대표를 사외이사로 영입한 것도 관련 데이터 인프라를 확보하기 위한 수순으로 보인다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LGU+, 6G용 안테나 기술 검증..."5G 개선 효과도 기대"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150013</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 05:16:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스가 6G 이동통신 구현에 필요한 핵심 안테나 기술 검증에 나섰다. 해당 기술은 5G·6G의 약점인 초고주파 환경에서의 전파 전달을 용이하게 하고, 5G 품질개선 및 6G 상용화에 기여할 전망이다.LG유플러스가 검증하려는 안테나 기술은 '재구성 가능한 지능형 표면(RIS)'이다. 쉽게 말해, 수신된 전파 특성에 맞춰 '투과', 혹은 '반사' 효과를 제공할 수 있는 똑똑한 안테나다. 이런 기술이 필요한 이유는 6G 구현에 지금껏 이동통신에 사용된 적 없었던 테라헤르츠(THz) 대역의 초고주파가 필요하기 때문이다. 이동통신 기술은 기본적으로 높은 주파수 대역에 기반할수록 빠른 전송 속도를 구현할 수 있다. 그러나 고주파일수록 전파 도달거리가 짧고, 장애물에 쉽게 막히는 특성이 있어 고품질 서비스 구현은 어렵다는 단점이 있다. 이는 현재 국내외 5G 서비스에 28GHz 대역보다 주로 6GHz 이하 대역의 주파수가 널리 쓰이고 있는 이유이기도 하다.RIS는 안테나 표면의 전자기적 특성을 활용해 기지국 신호를 건물 안까지 전달해주는 '투과 효과'와 전파가 장애물을 돌아갈 수 있도록 돕는 '반사 효과'로 이 같은 단점 보완에 쓰일 수 있다. 이는 전파 특성에 맞춰 전달력을 조절할 수 있는 일종의 지능형 기술이다. RIS 안테나 상용화 시 초고주파 대역 이동통신 기술이 약점을 보였던 장애물이 많은 시내, 실내 공간에서도 한층 양질의 통신 서비스가 이뤄질 것으로 기대된다.   LG유플러스는 지난해부터 △ 노키아 △크리모 △동우화인켐과 6G RIS 기술 협력을 진행 중이다. 올해 초부터는 실험실과 5G 필드 환경에서 RIS를 검증하고 있다. 우선 1단계로 3.5GHz 대역과 28GHz 대역에서의 검증을, 향후 테라헤르츠 대역까지 검증을 확대해 6G에서 RIS가 얼마나 효과를 보일 수 있는 확인할 예정이다. 이상헌 LG유플러스 NW선행개발담당은 "RIS의 실제 사용성이 검증되면 6G 시대는 물론, 5G 품질 개선에도 활용 가능할 것으로 기대한다"고 말했다.   한편 RIS에 관심을 갖고 있는 건 LG유플러스만이 아니다. 앞서 삼성전자를 비롯한 국내외 주요 업체들이 발행한 6G 백서에서 RIS를 활용한 음영지역(전파가 닿지 않는 공간) 해소 방안을 소개했다. 일본의 주요 이통사인 NTT도코모도 지난해 RIS 기반 실내 커버리지 개선방안을 발표한 바 있다. 통신업계에서는 6G 상용화 시기를 2030년 전후로 예측 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[폭스콘, 중국 내 코로나19 확산에 아이폰 공장 가동 멈췄다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150005</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:03:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국의 ‘실리콘 밸리’로 불리는 광둥성 선전시가 전면 봉쇄되며 아이폰 제조 시설 가동이 일시 중단됐다. 중국에서 약 2년 만에 최대 규모의 확진자가 나오자 당국이 대도시들을 봉쇄해 전 세계 공급망 차질이 우려되고 있다. 14일(현지시간) &lt;로이터&gt; 통신에 따르면 애플 공급업체인 대만 폭스콘이 선전 공장을 중단했다.폭스콘은 추후 공지가 있을 때까지 선전 공장 가동이 잠정 중단되며 피해를 최소화하기 위해 예비 공장들을 가동할 계획이라고 밝혔다. &lt;로이터&gt;의 소식통은 선전시에 있는 폭스콘과 자회사 공장 가동이 금주 중반까지 중단된다고 전했다. 한 소식통은 중국 당국이 직원들이 지역 사회로부터 완전히 분리돼 생활하고 일할 수 있는 '폐쇄 경영' 시스템을 만드는 기업에 한해 운영을 허용하고 있다고 말했다. 이 시스템은 앞서 베이징 동계올림픽에서 도입한 '폐쇄 루프' 시스템과 유사하다.대만 반도체 기판 전문 기업 유니마이크론 테크놀로지도 선전 공장 운영을 중단했다. 이 회사는 애플과 인텔에 부품을 납품한다. 회로기판 제조업체인 선플렉스도 오는 20일까지 공장을 폐쇄한다. 선전시 기반의 제조업 컨설팅 회사 ‘빅쳐 인더스트리얼 컴퍼니’ 대표 폴 위드맨은 당국의 코로나 조치가 선전시뿐만 아니라 광둥성 전체에 파급효과를 미칠 것이라고 경고했다. 그는 “일부 고객이 넣은 주문에 대한 생산이 중단됐고 공장 방문도 취소됐다”고 말했다. 또 이번 조치로 인한 여파가 길게는 3개월에서 6개월 정도 갈 것으로 예상했다. 이에 대해 젠 사키 백악관 대변인은 “바이든 행정부가 중국 공장의 폐쇄를 모니터링하고 있으며 봉쇄령이 내려진 지역 주변의 항구에 미치는 영향을 주시하고 있다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[러시아 “ISS 미 우주비행사, 예정대로 지구 귀환할 것”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150002</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:03:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아의 우주 당국이 국제우주정거장(ISS)에서 임무를 수행 중인 미국인 우주비행사를 예정대로 지구에 귀환할 것이라고 확인했다.14일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 우크라이나 침공에 대한 서구의 제재에 대응해 러시아가 미국인 우주비행사 마크 반데 하이를 ISS에 남겨두고 떠날 수도 있다는 우려가 제기됐다. 반데 하이는 2017년에 이어 두 번째로 ISS 임무를 수행 중인 베테랑 우주비행사다. 지난해 4월 우주로 떠나 오는 30일 임무를 마치고 두 명의 러시아 우주비행사와 함께 러시아의 소유스 캡슐을 타고 지구로 귀환할 예정이다. 이 캡슐은 카자흐스탄의 우주기지에 착륙해 도착 후에는 러시아 팀의 지원을 받게 된다. 반데 하이는 ISS에 355일의 임무를 마무리해 미국 우주비행사 중 ISS 최장 체류 기록을 세우고 귀환하게 된다. 그러나 지난 5일 러시아 국영 뉴스 프로그램은 러시아 우주비행사들이 반데 하이만 ISS에 남겨두고 떠나고 러시아 모듈이 ISS에서 분리되는 것처럼 보이는 영상을 방송해 논란이 됐다. 드미트리 로고진 러시아 연방우주공사(로스코스모스) 사장은 같은 영상을 그의 텔레그램 채널에 올리며 이것이 농담이었다고 밝혔다. 나아가 지난 12일에 로고진은 텔레그램을 통해 “서방의 제재 때문에 러시아의 ISS 운영이 방해받아 ISS가 바다나 땅 위로 떨어질 수 있다”고 주장했다. 또 추락 지점이 러시아는 아닐 것이라고 덧붙였다. 러시아 국영 타스통신의 보도에 따르면 로스코스모스는 이에 대해 “미국 우주비행사인 마크 반데 하이는 러시아 우주비행사 2명과 함께 소유스 MS-19 캡슐을 타고 3월 30일에 지구로 귀환할 것”이라고 밝혔다. 또 “로스코스모스는 협력 파트너로부터 신뢰성을 의심받을만한 행동을 한 적이 없다”고 주장했다.  미국 항공우주국(NASA)은 ISS 운영을 위해 로스코스모스와 지속적으로 협력하고 있으며 ISS가 정상적으로 운영되고 있다고 확인했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]네이버·카카오의 이구동성 '글로벌'…성공할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140235</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140235</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:03:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•네이버는 지난 14일 경기도 성남시 분당구 본사에서 정기주주총회와 이사회를 열고 최수연 신임 대표이사를 선임했습니다. 1981년생인 최 대표는 네이버의 커뮤니케이션과 마케팅 조직에서 근무한 이후 연세대학교 법학전문대학원을 졸업한 후 미국 하버드대학교 로스쿨을 거쳐 뉴욕주 변호사 자격증도 취득했습니다. 인수합병(M&amp;A)과 자본시장 등의 분야에서 변호사 경력을 이어가다 2019년 네이버에 다시 합류해 글로벌사업지원을 총괄했습니다.   국내 대표 정보통신기술(ICT) 플랫폼 기업 네이버와 카카오가 글로벌 시장을 공략하겠다고 입을 모았습니다. 양사는 이해진 GIO(글로벌투자책임자)와 김범수 이사회 의장이 창업해 키워낸 토종 기업입니다. 네이버는 검색을 시작으로 쇼핑·콘텐츠·커머스 등으로 사업 영역을 확대했습니다. 카카오는 모바일 메신저 카카오톡을 게임·콘텐츠·쇼핑 등의 기능을 갖춘 일상의 플랫폼으로 키웠습니다.양사는 검색 기능을 갖춘 포털 사이트와 모바일 메신저를 플랫폼으로 확대하며 국내 대표 기업으로 성장했습니다. 지난 14일 기준 유가증권시장(코스피)의 시가총액(이하 시총) 순위에서 네이버는 4위, 카카오는 7위에 각각 올랐습니다. 쟁쟁한 기존 대기업들을 제치고 시총 상위권에 올라 정보통신기술(ICT)뿐만 아니라 전 산업군을 대상으로 해도 뒤지지 않을 정도로 규모가 커졌습니다. 양사는 대부분의 국민이 사용한다고 봐도 과언이 아닐 정도의 플랫폼을 보유했기에 사회적으로 미치는 영향력도 상당합니다. 스마트폰 사용자라면 하루에 한 번 이상은 웹이나 앱을 통해 네이버와 카카오톡 서비스를 이용할 것입니다. 그렇다보니 정부도 국민들에게 알려야 할 중요한 사안이 생기면 네이버·카카오의 플랫폼을 활용합니다. 코로나19와 관련해서도 약국 마스크 재고와 잔여백신 접종이 가능한 병원 확인, 전자 출입명부 QR코드 등은 네이버와 카카오의 관련 앱들을 통해 확인하고 사용할 수 있었습니다.매출 규모도 점점 커졌습니다. 2021년에는 양사 모두 연간 6조원대의 매출액을 기록했습니다. 이처럼 양사의 영향력과 규모가 커지자 글로벌 시장으로 진출해야 한다는 목소리가 커졌습니다. 특히 지난해 카카오가 골목상권 침탈 논란을 겪으며 더이상 국내 시장에 머무르지말고 큰 시장에서 글로벌 기업들과 경쟁해야 한다는 지적이 이어졌습니다. 골목상권 침탈 논란은 네이버가 앞서 겪었고 이후 회사는 중소상공인과의 상생을 강조하고 있죠. 사회적인 요구가 아니더라도 양사가 한단계 점프하기 위해서는 글로벌 시장으로 나갈 수밖에 없습니다. 한국의 전 국민을 고객으로 만든다고 해도 5000만명이지만 글로벌 시장에는 80억명의 이용자들이 있기 때문이죠. 한국 시장을 장악한 양사에게 글로벌 시장 진출은 거부할 수 없는 필연적인 운명과도 같은 것이라고 할 수 있겠네요.   양사는 약속이나 한 듯 이날 글로벌 시장을 공략하겠다고 입을 모았습니다. 정기주주총회(이하 주총)와 이사회를 통해 대표이사로 선임된 최수연 네이버 신임 대표는 취임 일성으로 '글로벌'을 외쳤습니다. 그는 이날 경기도 성남시 분당구에 위치한 본사에서 열린 주총 직후 기자들과 만나 "제 역할은 사업간의 시너지를 만들고 글로벌에 잘 진출하도록 하는 것"이라고 말했습니다. 같은날 김범수 카카오 이사회 의장은 전직원 대상 메시지를 통해 이사회에서 사임하고 글로벌 시장 확대에 집중하겠다고 선언했습니다.양사의 글로벌 시장 공략에는 콘텐츠가 선봉에 있습니다. 국내 시장에서 성공을 거둔 경험을 바탕으로 글로벌 콘텐츠 시장도 노리고 있습니다. 양사는 이미 성공 사례를 만들고 있습니다. 네이버는 지난해 글로벌 연간 거래액이 1조원을 돌파했죠. 네이버웹툰은 △웹툰(WEBTOON) △라인망가(LINE MANGA) △라인웹툰(LINE WEBTOON) 등의 이름으로 전세계 100개국 이상에서 10개 언어로 웹툰을 제공 중입니다. 글로벌 이용자 수는 1억7000만명입니다. 지난해 북미 웹소셜 플랫폼 '왓패드'를 인수하며 글로벌 콘텐츠 시장에서 존재감을 더욱 키웠습니다.카카오는 디지털만화 플랫폼 픽코마를 내세워 일본 시장을 공략했습니다. 세계 최대 만화 시장을 보유한 일본에서 디지털만화 시장을 개척했습니다. 모바일 데이터 및 분석 플랫폼 앱애니의 '2022년 모바일 현황 보고서'에 따르면 지난해 글로벌 모바일 시장의 매출 순위에서 픽코마는 6위에 올랐습니다. 일본에서만 단일 앱을 운영하며 얻은 성과입니다.  양사가 지금껏 글로벌 시장에서 올린 성적은 네이버가 다소 앞선 것으로 보입니다. 네이버는 웹툰뿐만 아니라 모바일 메신저 '라인'으로 일본에서 성공을 거뒀죠. 한국에 카카오톡이 있다면 일본에 라인이 있다는 말이 나올 정도로 라인은 일본에서 국민 메신저 역할을 했습니다. 라인도 카카오톡처럼 다양한 기능을 추가하며 플랫폼으로 진화했습니다. 네이버의 메타버스 플랫폼 제페토도 글로벌 시장을 공략하는 또 다른 아이템입니다. 코로나19 팬데믹으로 인해 비대면 문화가 확산되면서 온라인을 통한 소통은 일상이 됐죠. 제페토는 온라인 소통뿐만 아니라 아바타를 통한 경제활동까지 가능한 가상세계를 선보였습니다. 글로벌 가입자도 3억명을 모았습니다. 물론 미국 온라인 게임사 로블록스와 더샌드박스 등 쟁쟁한 경쟁자들과의 승부를 펼쳐야 합니다. 네이버는 지난해 콘텐츠 사업에서 전년 대비 50.6% 증가한 6929억원의 매출을 올렸습니다. 콘텐츠의 매출 증가율은 네이버의 사업 중 가장 높았습니다.카카오는 우선 픽코마를 내세워 일본 시장의 공략을 이어가며 다른 지역으로 확대할 방침입니다. 카카오의 계열사 카카오엔터테인먼트는 지난해 북미 웹툰 플랫폼 타파스와 웹소설 플랫폼 래디쉬를 인수했죠. 자사의 IP(지적재산권)를 전세계 팬들에게 선보일 대형 플랫폼을 얻게 됐습니다.글로벌 시장을 공략하려면 현지 시장 조사와 파트너 수급, 마케팅 등에 돈이 한두푼 들어가는게 아니죠. 특히 콘텐츠 사업은 킬러 IP 하나를 만들어내기 위해 상당한 투자가 필요합니다. 플랫폼에는 여러 사업자들을 유치하기 위해 공을 들여야하죠. 이러한 투자를 하려면 실탄이 든든해야겠죠.네이버의 2021년 사업보고서를 보면 현금및현금성자산은 2조7814억원입니다. 현금을 비롯해 단기금융상품, 매출채권 등을 포함한 유동자산은 5조5279억원입니다. 유동자산은 기업이 현금화하기 쉬운 자산을 의미하죠. 카카오는 아직 2021년 사업보고서가 공시되지 않아 지난해 3분기보고서를 기준으로 보면 현금및현금성자산은 3조4336억원입니다. 유동자산은 6조9977억원이네요. 양사 모두 유동부채보다 유동자산이 많아 투자하는데 큰 어려움은 없어보입니다.돈과 함께 인적 투자도 이뤄집니다. 다양한 인적 네트워크와 창업 성공의 경험을 갖춘 양사의 창업자들이 글로벌 시장 공략에 집중하기 때문이죠. 이해진 네이버 GIO(글로벌투자책임자)는 일찌감치 경영일선에서 물러나 글로벌 사업을 챙기고 있고 김범수 카카오 이사회 의장은 이날 이사회 사임을 결정하고 글로벌 시장 확대에 힘을 쏟겠다고 발표했습니다. 네이버와 카카오가 더 이상 국내용이 아닌 글로벌 기업으로의 변신에 성공할 수 있을까요?   생각해 볼 문제•메타버스 시장은 글로벌 기업들이 뛰어들고 있어 가장 유망하면서도 치열한 경쟁이 예상되는 분야입니다. 네이버의 제페토가 어느 정도의 성적을 낼 수 있을까요? 출발이 늦은 카카오는 메타버스 시장에서 어떤 움직임을 보일까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, iOS 15.4 출시…마스크 쓰고도 ‘아이폰 잠금해제’ 된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150001</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:03:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 마스크를 착용한 상태에서 아이폰 잠금을 해제할 수 있는 새 운영체제를 출시했다. 14일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 애플은 해당 기능을 추가한 iOS 15.4를 출시했다. 이번 업그레이드를 통해 안경을 쓴 상태에서 페이스ID를 등록하는 기능도 추가됐다. 애플은 업그레이드된 페이스ID가 마스크·안경을 착용한 사용자의 눈 주변 특징을 포착해 얼굴을 인식할 수 있다고 설명했다. 선글라스 착용시에는 얼굴 인식이 불가능하다. 이 기능은 ‘설정’ 앱에서 ‘페이스ID 및 패스코드’ 항목에서 ‘마스크 쓴 채로 페이스ID’를 선택해 사용할 수 있다. 아이폰 12 이상의 기종에서만 지원된다. 애플은 지난해 최초로 마스크를 낀 채 아이폰 잠금을 해제할 수 있는 페이스ID 기능을 도입한 바 있지만 아이폰과 연결된 애플 워치를 사용해 사용자의 신원을 확인하는 방식이었다. 이 밖에도 이번 업데이트에는 별도의 단말기 없이 비접촉 카드 결제를 할 수 있는 ‘탭 투 페이’ 서비스, 성별 구분 없는 시리(siri) 목소리, 에어태그 스토킹 방지 기능도 추가됐다. 또 ‘녹아내리는 얼굴’을 포함한 37종의 새로운 이모티콘도 추가된다. 애플은 아이패드용 운영체제인 iPadOS 15.4도 함께 출시했다. 여기에는 유니버설 컨트롤 기능이 추가됐다. 해당 기능을 통해 같은 아이디로 아이클라우드에 로그인된 맥, 아이패드 등 여러 대의 애플 기기를 하나의 키보드·마우스로 제어할 수 있다. 애플은 지난해 6월 연례행사인 WWDC21에서 해당 기능을 최초로 선보였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과기부 장관 하마평 신용현 “받은 연락 없다”…부총리 도입엔 ‘신중’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140242</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140242</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 15:17:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤석열 제20대 대통령 당선인이 이끌 차기 정부에서 과학기술정보통신부(과기정통부) 장관 후보로 거론되는 신용현 연세대학교 교수가 “현재 임명과 관련된 어떠한 내용도 알지 못한다”고 말했다. 과학기술부총리제 도입 가능성에 대해서도 즉답을 피했다.신 교수는 14일 한국과학기술단체총연합회(과총) 주관으로 열린 과학기술정책 토론회 직후 기자들과 만나 “과기정통부 장관 등의 임명과 관련해 제20대 대통령직인수위원회 등으로부터 받은 연락이 전혀 없다”고 밝혔다. 신 교수는 이날 서울시 강남구 한국과학기술회관 대회의실에서 ‘과학기술 중시 정책, 새 정부에 바란다’ 주제로 열린 토론회에 패널로 참석했다.그는 앞서 국민의당 공동 선대위원장을 맡아 안철수 20대 대통령직인수위원회(인수위) 위원장의 대선 활동을 도왔다. 정치권에서 안 인수위원장이 신 교수를 차기 정부의 과기정통부 장관으로 추천하고 있다는 얘기가 나온다. 과학기술계에서도 신 교수가 윤 당선인이 공언해온 ‘과학기술 중시 정부’를 실현하는데 적합한 인물이라고 평가한다. 일각에선 안 인수위원장이 대선 후보 시절 공략으로 내건 ‘과학기술부총리제 도입’이 차기 정부에서 실현될 수 있으리라고 전망한다. 연세대에서 물리학 학사·석사를 마친 뒤 충남대에서 박사 학위를 취득한 신 교수는 대표적 여성 과학자로 꼽힌다. 제12대 한국표준과학연구원 원장으로 활동하다 2016년 안 인수위원장의 제의를 받아 국민의당 비례대표 1번으로 20대 국회에 입성, 정치 경력을 쌓았다. 그간 △대한여성과학기술인회 회장 △한국과학기술단체총연합회 부회장 등을 지냈고, 20대 국회에선 △과학기술정보방송통신위원회 △여성가족위원회 등에서 활동했다.신 교수는 기자들과 만난 자리에서 ‘안 인수위원장이 행정업무에 치중에 과학기술계를 등한시 할 수 있다’는 우려에 대해 “그렇지 않다”고 설명했다. 그는 “안 인수위원장이 후보 시절 내놓은 대선 공약은 대부분 직접 만든 것”이라며 “직접 내용을 만든 만큼 과학기술 비전을 차기 정부에서도 반영이 되도록 의지가 있을 것으로 본다”고 말했다.신 교수는 다만 안 인수위원장이 내건 과학기술부총리제가 차기 정부에서 도입될 가능성에 대해선 신중한 모습을 보였다. 그는 “윤 당선인도 언급했듯 과학기술이 국정 전반에 미치는 영향이 지대하기 때문에 과기정통부를 과학기술부총리로 격상하는 등의 논의가 인수위에서 본격적으로 이뤄질 것으로 생각한다”면서도 “다만 도입 여부를 이 자리에서 말하기는 어렵다”고 말했다.  윤 당선인은 대선 후보 시절 ‘과학적 판단을 존중하는 정부’를 약속했다. 국정 운영 전반에 과학기술을 가장 중시하겠단 방침도 밝힌 바 있다. 과학기술 전문가의 행정부 진출이 활발할 수 있다는 분석이 나오는 배경이다. 신 교수는 이에 대해 “과학기술 중심 국가란 비전을 언급했기 때문에 중요성을 함께 생각할 것으로 본다”며 “이 사안에 방점을 어디에 두느냐에 차이가 있을 뿐이다”고 말했다.이날 토론회에서도 차기 정부의 과학기술 거버넌스 변화에 관한 다양한 조언이 나왔다. 김상선 한양대 교수는 “우리나라 30개 부처가 사용하는 올해 연구개발(R&amp;D) 비용이 약 29조8000억원인데, 이는 모든 분야에서 R&amp;D가 필요하다는 얘기”라며 “부처 차원에서 예산을 투입하는 데 그치지 않고 과학기술이 모든 분야에서 핵심적인 역할을 할 수 있는 시스템을 고민해야 한다”고 목소리를 높였다. 과학기술부총리가 도입되더라도 국가 예산을 분배하는 수준의 행정적 역할을 수행하는 데 그친다면 큰 의미가 없을 것이란 설명이다. 또 김 교수는 민간에서 투입하는 R&amp;D 비용이 76조원에 달하는 만큼 과기부총리의 역할이 기업과 국가 전략을 아우르는 혁신의 컨트롤타워가 돼야 한다고 봤다.이날 토론회엔 신 교수와 김 교수 외에도 △송하중 과총 정책연구소장(좌장) △박영일 이화여대 교수 △윤지웅 경희대 교수 △이석봉 대덕넷 대표가 참여했다. 이들은 국가 연구개발의 연속성 보장·투자비 목표의 국정과제 반영 등이 필요하다고 강조했다.이우일 과총 회장은 토론회 인사말을 통해 “코로나19 팬데믹·기후변화·글로벌 기술패권경쟁 등 ‘세계적인 대전환의 시대’를 맞아 과학기술의 중요성이 더욱 부각되고 있다”며 “윤 당선인이 언급한 ‘과학기술을 가장 중시하고 과학적 판단을 존중하는 정부가 될 것’이라는 다짐에 큰 기대를 걸고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["전쟁 시뮬 P2E 게임 쏟아지는데"…'워게이밍' 잠잠한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140240</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140240</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 13:21:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전쟁 시뮬레이션 게임(SLG)을 주력으로 하는 글로벌 개발사 '워게이밍'이 향후 '플레이 투 언'(P2E) 시장에 발을 들일지 주목된다. 지난달 개발사 위메이드맥스(라이트컨)와 조이시티가 연이어 전쟁 SLG 게임을 P2E 버전으로 선보이면서 워게이밍의 참전 여부도 관심을 모으고 있다.지난해 위메이드의 P2E 게임 '미르4' 글로벌이 흥행 이후 이어진 P2E 게임 출시 행렬이 이어지는 가운데, 올해는 장르적 다양성이 화두로 떠올랐다. 실제로 미르4 글로벌이 MMORPG 장르로 흥행에 성공하자, 후발주자들도 일제히 MMORPG에 주목하기 시작했다. 동시에 "장르적 다양성 확보가 필요하다"는 목소리도 높아지고 있다. 비슷한 장르 게임이 속출할 경우 P2E 게임 시장에 대한 피로감이 높아질 것이라는 우려 때문이다.  P2E·NFT서 경쟁력 본 SLG 이런 상황에서 주목받은 것이 전쟁 SLG 장르다. 실제 지난달 위메이드 자회사 라이트컨이 '라이즈 오브 스타즈'(ROS)를 출시한 데 이어 조이시티가 '건쉽배틀: 크립토 컨플릭트'를 선보인 바 있다. 전쟁 SLG 게임은 전쟁 상황을 게임으로 옮겨놓은 것으로 탱크, 모함(함선), 전투기 등의 육·해·공 전투 콘텐츠와 시뮬레이션 게임성을 바탕으로 진행된다.   업계는 전쟁 SLG 게임의 무기 콘텐츠가 P2E 시장에서 주목받은 데 주효했다고 보고있다. P2E 게임의 대표 콘텐츠인 채굴 및 수집, 토큰 교환 외에, 탱크, 모함, 전투기 등이 대체불가토큰(NFT)으로 확장될 수 있는 가능성에 주목했다. 희소성이 강점인 NFT 디지털 시장에서, 탱크와 모함 등은 경쟁력이 있다는 전망이다.위메이드, 조이시티가 MMORPG 다음으로 SLG를 P2E 시장에 내놓자, 시선을 자연스럽게 워게이밍으로 옮겨졌다. 워게이밍은 동유럽 지역 키프로스에 본사를 둔 글로벌 게임사로 '월드 오브 탱크', '월드 오브 워십' 등 전쟁 시뮬레이션 게임에 주력하고 있다.다만 워게이밍 측은 아직 P2E 게임에 대한 구체적인 계획을 세우지 않는 모습이다. 비슷한 전쟁 시뮬레이션 게임이라 해도 국가 및 유저별 상황을 고려해야 한다는 이유에서다. 워게이밍은 러시아를 비롯한 동유럽 지역에서의 게임 서비스 비중이 높은 회사로, 특히 러시아에서는 '국민 게임'으로 통할 만큼 인기가 있다. 동유럽 국가에서는 P2E 게임에 대한 관심이 상대적으로 적다는 점을 포함해 같은 장르 게임이라도 국가·이용자별 성향 파악이 관건이라는 설명이다.  "국가·이용자별 게임 스타일 고려" 조이시티의 경우 '건쉽배틀 토탈 워페어'가 북미·유럽 지역에서 큰 비중의 수익을 창출하고 있음에도 P2E 버전인 '건쉽배틀 크립토 컨플릭트'의 주요 타깃 지역을 동남아시아로 내다봤다. '엑시인피니티', '미르4' 글로벌 등 동남아시아가 P2E 게임의 격전지인 것을 의식한 행보다.   국가별로 이용자들이 선호하는 게임 방식이 다른 점도 또 다른 이유다. 국내와 동남아시아 등 P2E 게임을 주목하는 권역에서는 대규모 이용자들의 경쟁 및 협동 방식을 선호하는 반면, 유럽 등 서구권 지역에서는 홀로 미션을 수행하는 방식을 선호한다. 워게이밍 측은 "P2E 게임의 경우 채굴, 코인 교환 등으로 현금화 외에 이용자간 대전에서 전투력 상승을 위한 강화의 목적이 커 현재 유럽 지역에서는 선호도가 높지 않다"고 설명했다. 다만, 워게이밍이 전쟁 시뮬레이션 게임의 'P2E화' 가능성을 완전히 닫은 것은 아니다. 해당 장르가 관련 시장에서 각광받는다면 지역 확장이라는 의미에서 P2E 게임 개발을 고려할 수 있다는 판단에서다. 워게이밍은 우선 내년 공개로 계획하고 있는 신작 개발 및 출시에 집중하고 있다. 워게이밍 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "자사 게임의 인기가 높은 동유럽 지역의 경우 아직 P2E 게임 영향권에 들지 않은 것으로 파악하고 있다"면서도 "하지만 P2E 개발에 대한 가능성을 닫아놓은 것은 아니며 시장 상황을 지켜보는 중"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]"메타버스는 역시 게임이지"…'나이키'도 합류한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140216</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140216</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 13:21:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 스포츠 브랜드 '나이키'가 메타버스 게임 사업화에 나선다. 앞서 메타버스 플랫폼 '로블록스'에 '나이키랜드'를 만들며 메타버스 수요층을 공략했던 나이키는 지난해 인수한 패션 스타트업을 통해 관련 시장에 도전장을 던질 계획이다.14일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 나이키가 '아티팩트'(RTFKT)의 메타버스 게임인 '메타던전' 관련 상표권을 미국, 한국 등 글로벌 지역에 각각 출원했다. RTFKT는 지난해 12월 나이키가 인수한 패션 NFT 스타트업이다.   RTFKT가 개발중인 메타던전은 자유도 높은 '샌드박스 장르'를 기반으로 많은 사람들이 같은 공간에 모여 소통하는 '메타버스식 구성'과 던전을 돌파하는 '플레잉 요소'가 결합됐다. 게임 타이틀에서 알 수 있듯 '메타'(메타버스 요소)와 '던전'(게임 플레이 기능)을 더한 것이 특징이다. 지난달 말 공개된 플레이 티저 영상에서는 캐릭터별로 개성있는 의상이 등장해 커스터마이징 기능도 기대를 모으고 있다.메타던전의 존재는 이 달부터 진행된 '더샌드박스'의 '알파 시즌2'를 통해 알려졌다. 더샌드박스 알파 시즌은 다양한 메타버스 콘텐츠를 더샌드박스 플랫폼에서 경험할 수 있는 이벤트로, 시즌마다 약 한 달간의 기간이 주어지며 이번 시즌2에서는 관련 콘텐츠를 플레이한 후 △래플 참여 △소셜 채널 액티비티 참가 △알파 패스 구매 등을 통해 추첨으로 최대 1000SAND까지 얻을 수 있다. 메타던전은 더샌드박스의 알파 시즌2 가운데 '게임 메이커 펀드(GMF) 제작 경험' 4종 중 하나로 채택됐다. 이미 지난달 말부터 RTFKT의 메타버스 게임 개발이 알려진 바, 변수는 모회사인 '나이키' 사업 방향으로 귀결된다. 나이키는 지난해부터 스포츠 브랜드를 넘어 라이프스타일을 선도하는 기업으로 거듭나기 위해 사업 다각화에 돌입했다. 특히 '메타버스'는 나이키가 꾸준히 관심을 보이는 신사업 분야 중 한 곳이다. 그렇게 선택한 플랫폼이 '로블록스'였다. 지난해 나이키는 로블록스에 인터랙티브 스포츠 소재로 나만의 아바타를 꾸밀 수 있는 '나이키랜드'를 오픈했다. 나이키랜드에서 운동을 즐기는 한편 나이키 의류와 신발을 취향에 맞게 선택해 커스터마이징하는 가상공간을 구축하기에 이른다.   뿐만 아니라 나이키는 지난해 10월부터 미국특허청(USPTO)에 '조던', '저스트 두 잇' 등 브랜드 네이밍과 가상현실용 로고부터 상품에 이르는 상표권들을 꾸준히 출원하며 메타버스 사업을 단계적으로 추진하는 모습이다. 실제로 지난달 초 &lt;로이터&gt; 등 미국 현지 매체들은 "나이키가 리셀 플랫폼 스톡엑스를 상대로 소송을 제기했다"며 "이는 허락없이 나이키 상품 관련 NFT를 판매한 것이 상표권을 침해했다는 주장에서 비롯됐다"고 전할 만큼 나이키는 메타버스에 진심인 상황이다. 이런 나이키의 레이더망에 포착된 지원군이 바로 RTFKT였다. 2020년 설립된 RTFKT는 패션 NFT 전문 스타트업이다. 디지털 아티스트인 '푸어셔스'와의 콜라보레이션을 통해 판매한 3종의 NFT 운동화는 공개 7분여만에 600켤레가 넘는 수량이 완판될 만큼 디지털 시장에 높은 주목도를 받았다. 다양한 디지털 아티스트와의 협업을 진행할 만큼 NFT 관련 기술력을 확보한 것이 특징이다. 메타버스 사업의 주요 축인 콘텐츠와 NFT 기술력 확보가 필요했던 나이키에게 안성맞춤일 수 밖에 없던 이유가 여기에 있다. 메타던전은 개발 주체인 RTFKT와 메타버스 사업을 전개중인 나이키 모두에게 터닝포인트가 될 수 밖에 없는 콘텐츠다. 이런 이유에서인지 나이키도 일찌감치 관련 상표권을 출원하며 본격적인 사업 확장을 예고했다. 지난달 말 미국특허청에 'METADUNGEON' 상표권을 출원한 나이키는 이달 들어 한국에서도 자사 명의로 상표권을 내며 글로벌 경쟁력 제고에 나섰다. 현재 게임성을 보완하며 더샌드박스 플랫폼을 통해 가능성을 확인하는 단계인 만큼 정식 출시까지 얼마 만큼의 시간이 소요될 지는 알 수 없으나 분명한 것은 나이키가 RTFKT를 활용해 메타버스 게임 시장에 발을 들이는 것이다.  게임업계의 한 관계자는 "RTFKT가 메타버스 게임 개발 소식을 알릴 때까지만 해도 업계에서 나이키를 언급하지 않았던 배경에는 관련 콘텐츠가 프로토타입에 그칠 가능성에 무게를 뒀기 때문"이라면서도 "미국은 물론 한국을 포함한 해외 지역에 해당 상표권을 출원하는 것을 볼 때 나이키랜드와는 또 다른 수요층을 공략하는 모습이다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]'주류'가 되고픈 삼성 갤럭시A...가격·성능·신뢰 삼박자 맞출까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140098</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140098</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 13:21:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소비자들이 궁금해할 휴대폰 이슈, 제품, 기능 이야기들을 기자의 눈으로 쉽게 풀이해봅니다.  삼성전자가 오는 17일 갤럭시A 시리즈 신제품 공개 이벤트를 전세계에 생중계합니다. 올해로 2년 연속 열리는 행사입니다. 회사는 이로써 갤럭시A 시리즈의 지위를 격상하고 시장 영향력도 강화하려는 모습인데요. 다만 최근 삼성전자가 직면한 여러 시장 상황과 악재를 고려하면 난관이 예상됩니다. 갤럭시A 시리즈는 삼성전자 스마트폰 사업의 허리를 지탱하는 보급형 제품군입니다. 갤럭시S, 갤럭시Z 시리즈처럼 강력한 하드웨어 혹은 유려한 디자인을 뽐내진 않지만 가격대별로 다양한 사양의 세부 모델이 존재하죠. 모델에 따라 프리미엄 기능의 일부는 갤럭시A 시리즈에 적용되기도 합니다. 덕분에 소비자 측면에선 갤럭시 스마트폰을 구입할 때 보다 실리적인 선택지를 제공받을 수 있고, 회사 입장에선 이를 통해 한층 다양한 시장에 진출해볼 수 있다는 이점이 있습니다. 삼성전자는 지난해부터 갤럭시A 신제품 전용 공개 행사를 통해 A 시리즈 띄우기에 적극적으로 나서고 있습니다. 지난해 행사는 A 시리즈가 그저 그런 보급형 스마트폰이 아니란 점을 강조하는 행사였죠. 실제로 당시 공개된 갤럭시 A52, A72 모델에는 △광학식 손떨림 방지(OIS)가 지원되는 6400만화소 쿼드카메라 △풀스크린에 근접한 OLED 펀치홀 디스플레이 △IP67 방수방진 △25W 고속충전 지원 등 고급 옵션들이 다수 탑재됐습니다. 국내엔 이후 사양이 일부 개선된 갤럭시A52s 5G 모델이 정식 출시됐는데요. 가격은 59만원으로 최소 100만원에 달하는 프리미엄 시리즈 대비 큰 차이가 있었습니다. 올해 행사에서는 바로 이들 제품이 업그레이드된 후속작 출시가 유력하죠.삼성전자가 갤럭시A 시리즈에 힘을 싣는 이유는 더 많은 판매 시장 확보를 위해서입니다. 미국이나 한국, 유럽처럼 이미 스마트폰 보급률과 프리미엄 스마트폰 수요가 높은 나라들에 비해 중국, 인도, 중동, 동남아 등 소득 수준은 상대적으로 낮아도 스마트폰 수요가 증가 중인 국가에선 중저가 모델의 인기가 높습니다. 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 삼성전자는 2021년 동남아 지역에서 중국 오포(OPPO)를 제치고 시장점유율 1위(20.7%)를 탈환에 성공했는데요. 조사업체는 갤럭시A 시리즈의 흥행이 큰 몫을 차지한 것으로 분석했습니다.  또 다른 시장조사업체 옴디아에 따르면 2021년 전세계에 가장 많이 출하된 스마트폰은 삼성 갤럭시A12(국내 가격 27만5000원)입니다. 단일 모델로는 처음으로 출하량 5000만대를 돌파한 제품으로 이름을 올렸고요. 아울러 해당 조사에서 삼성전자는 총 2대의 스마트폰을 10위권 명단에 올렸는데요. 다른 1대도 A 시리즈에 속한 갤럭시A02입니다. 이처럼 삼성전자가 휴대폰 사업의 매출 증대 차원에서 적극적인 신흥시장 개척에 나선다면, 무게를 실어야 할 대상은 프리이엄 스마트폰이 아니라 오히려 국내에서 중저가, 보급형이라 불리는 A 시리즈가 됩니다. 게다가 현지에서 갤럭시S, Z 시리즈 수준의 마케팅을 하려면 전세계 동시공개 행사로 힘을 더해주는 건 선택이 아닌 필수로도 볼 수 있겠죠.   무엇보다 판매량 기여도를 볼 때 삼성전자가 지난 10년간 글로벌 스마트폰 판매 점유율 1위를 수성할 수 있었던 배경에 갤럭시S, Z보다는 갤럭시A 시리즈의 선전이 더 큰 몫을 차지하고 있었다는 점을 함께 알 수 있습니다. 삼성전자가 A 시리즈를 결코 홀대할 수 없는 이유고요.따라서 올해 공개될 갤럭시A 시리즈 후속작에 걸린 기대도 그민큼 더 클 수밖에 없습니다. 그러나 정작 삼성전자가 마주한 지금의 시장 상황은 전년보다 녹록치 않습니다. 중저가 시장에 군침을 삼키고 있는 업체가 비단 삼성전자뿐만이 아니기 때문이죠. 현재 샤오미, 리얼미, 비보, 오포 등 가성비를 앞세운 중국 업체들은 신흥시장에서 삼성전자의 가장 강력한 적수로 꼽힙니다. 앞서 언급한 동남아 시장 점유율 지표에서도 확인 가능하듯 삼성전자의 뒤를 이은 4개의 기업이 모두 중국 업체입니다. 점유율 차이도 크지 않고요. 애플이 이달 공개한 아이폰SE 3세대도 갤럭시A 시리즈의 강력한 경쟁자로 꼽힙니다. 애플의 유일한 보급형 스마트폰인 아이폰SE는 올해 시장 예상과 달리 가격이 소폭 올라 출시됐는데요. (전작 대비 국내 기준 55만원-&gt;59만원) 애플은 대신 기기의 '두뇌' 역할을 하는 칩을 현재 애플의 플래그십 스마트폰인 아이폰13 시리즈와 동일한 'A15 바이오닉'을 탑재해 경쟁 요소를 마련했습니다. 마치 갤럭시A 시리즈에 '퀄컴 스냅드래곤8'과 같은 프리미엄용 칩이 탑재된 격이죠. 외장재도 아이폰13과 동일한 항공우주 등급 알루미늄과 유리를 사용했습니다. 애플은 지난해 가격을 낮춘 아이폰13 시리즈로 중국에서 4분기 판매 점유율 1위에 올랐는데요. 이처럼 아이폰13과 같은 성능, 여기에 가격까지 저렴한 아이폰SE 3세대는 올해 중국 시장 재기를 목표로 삼았던 삼성전자에 만만치 않은 적수가 될 전망입니다. 중국은 세계 1위 규모의 스마트폰 시장이지만 삼성전자는 이곳에서 지난 수년간 점유율 기준 기타 플레이어(Others)로 분류되는 굴욕을 면치 못했죠.  여기에 신제품 공개를 앞두고 터진 삼성전자 'GOS 게이트'는 회사의 브랜드 이미지와 신뢰도에 추가적인 타격을 입히고 있습니다. GOS 게이트는 삼성전자가 갤럭시S22 시리즈 출시 당시 강력한 성능을 강조했지만, 막상 실사용 환경에선 소프트웨어 강제 최적화로 성능을 온전히 발휘할 수 없었던 사실이 드러나 논란이 커진 사건입니다. 이에 회사는 급히 소프트웨어 패치에 나섰지만 사용자들의 불만은 쉽게 가라앉지 않고 있습니다. 또한 당분간 출시될 신제품에선 소비자들의 보다 투명한 성능 검증  요구가 이어질 것으로 예상됩니다.특히  그동안 하드웨어와 성능을 강조했던 삼성전자 입장에선 해당 부분의 신뢰도가 깎인 뼈아픈 사건이죠. 결국 올해 갤럭시A 시리즈의 역할은 전년과 다르지 않지만 중압감은 훨씬 커진 상황이 됐습니다. 지금처럼 시장 선두를 유지하려면 중국 업체에 뒤지지 않는 가격 경쟁력 확보, 애플이 아이폰SE로 화두를 던진 고성능 보급형 기기에 대한 대응, 무너진 신뢰 회복까지 쉽지 않은  과제들이 주어질 텐데요. 과연 삼성전자가 이번 갤럭시A 신제품 공개 행사에서 난관 돌파를 위한 '신의 한수'를 제시할 수 있을지 더욱 기대가 됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>