<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Jul 2022 17:26:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[LCK, 이렇게 바뀐다]①프랜차이즈 2년…'신규 제도'로 생태계 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250028</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 13:39:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['리그 오브 레전드 챔피언스코리아'(이하 LCK)가 신규 제도 도입을 통해 '지속가능성'을 확보한다고 밝혔습니다. 신인 발굴을 위한 '육성권' 제도부터 '공인 에이전트 제도화' 및 '지정선수 특별협상'으로 리그 경쟁력을 강화한다는 계획인데요. &lt;블로터&gt;는 LCK의 신규 제도가 리그와 e스포츠업계에 미치는 영향을 다각도로 분석합니다. 리그오브레전드(LoL) e스포츠 한국 프로리그를 주최하는 챔피언스코리아(LCK)가 프랜차이즈 도입 2년차를 맞이한 시점에서 신규 제도를 도입하기로 했다. LCK는 올해부터 내년까지 순차적으로 도입될 새 제도를 통해 LoL 한국 e스포츠를 지속가능한 스포츠로 성장시킨다는 계획이다.   LCK는 25일 오후 서울 종로구 롤파크에 위치한 LCK 아레나에서 신규 제도 도입 기자 간담회를 열고 올해부터 적용하는 제도의 청사진을 공개했다. LCK가 도입하는 제도는 △육성권 △LCK 공인 에이전트 도입 △지정선수 특별협상 3종이다. '육성권'은 팀과 차기 2개 시즌(2년) 계약을 이어갈 수 있도록 하는 제도다. 신인 선수에게는 출전 기회를 보장하는 동시에 팀은 유망주를 자체적으로 육성할 수 있도록 한 것이다. LCK 로스터 등록 1개 미만 또는 해외 LoL 프로리그 로스터 등록 이력 1년 이하의 선수를 대상으로 한다. 선수에게는 육성권 계약 체결 시 챌린저스 코리아 기준 전체 세트의 50% 초과 출전이 보장된다. 또 연간 최소 20% 기본 연봉 상승 및 성과에 따른 추가 연봉이나 인센티브 인상도 기대할 수 있다. LCK는 육성권 제도가 팀에게 신인 발굴 및 육성에 대한 동기를 부여할 수 있을 것이라 내다보고 있다.  다만 육성권은 강제성이 없는 조항이다. 이호민 LCK 리그운영팀장은 "육성권은 각 팀과 논의하는 방식으로 고안했다"며 "제도 설계 이후 별도로 자료를 배포하고 안내했다. 선수들에게는 추후 공지할 예정이며, 동의서는 LCK 계약 시점에서 동의서가 제공된다"고 설명했다. 'LCK 공인 에이전트' 제도도 도입된다. 공인 에이전트는 LCK 사무국과 한국e스포츠협회가 자격을 부여한 에이전트다. 공인 에이전트 제도는 허가제로 진행된다. 서류 심사, 교육 세미나 이수, 자격 시험을 통과한 이들만 공인을 받을 수 있으며 최대 2년까지 공인 효력이 유지된다. 3년 차에는 다시 심사 및 시험을 거쳐야 한다. LCK는 에이전트로 인한 위반 행위가 발생하면 개입하고 이를 제재한다는 방침이다. 이정훈 LCK 사무총장은 "그동안 에이전트와 선수가 팀과 충돌하면 LCK가 개입해 중재한 사례들이 있다"며 "향후 LCK의 역할은 개입 강도를 높이기 보다 그동안 정해져 있지 않았던 행동 강력 등을 보완하는 정도가 될 것"이라고 말했다. 다만 올해는 제도 도입 첫 해인 점을 고려해 예외적으로 에이전트 자격 시험을 진행하지 않는다. 대신 도입 첫해 공인 효력은 1년만 유지되며, 내년부터는 정식 자격 절차를 밟아야 한다. 공인 에이전트 제도는 LCK 사무국과 한국e스포츠협회가 함께 진행한다. 제도 운영은 한국e스포츠협회가 담당하고 LCK 사무국은 전반적인 제도의 관리, 감독을 수행하는 방식이다. LCK는 내달 3일 에이전트를 대상으로 설명회를 진행할 예정이다.    마지막으로 도입되는 '지정선수 특별협상' 제도는 각 팀의 로스터 구성 및 유지를 지원하는 내용을 골자로 한다. 팀이 선수 1명을 지정해 스토브리그 시작 전 협상을 시작하고, 선수 이적 시 로스터 전력을 보강할 수 있는 지원책을 마련할 수 있도록 하는 것이다. 각 팀은 스토브 리그가 시작되기 전 계약 만료 예정인 소속 선수 중 1명을 특별협상 대상자로 지정할 수 있다. 동일선수 대상 연속 지정은 최대 2번까지만 가능하다.  소속팀은 먼저 특별협상 대상 선수를 지정한 뒤 해당 선수와 연봉 등 처우에 대해 제안할 수 있다. 이 때 팀이 LCK 사무국에 지정 선수를 공유하면 LCK는 이를 외부에 발표한다. 해당 선수는 발표 이후 6일 간 타 팀과 협상을 진행할 수 있으며, 이 중 최대 3팀을 이적 후보팀을 선정하면 된다. 원 팀과의 협상은 이후 진행할 수 있다. 이호민 리그운영팀장은 "신규 제도는 LCK의 경쟁력을 강화하기 위해 신설된 것"이라며 "해외 팀으로 이적 시 이적료 외 추가 비용이 발생하도록 한 것 역시 해외 팀보다 LCK 리그 영입을 수월하게 하기 위한 방안"이라고 강조했다. 잔류 또는 이적에 대한 최종 결정은 스토브리그 시작 전 결정해야 한다. 선수가 이적을 선택하면 이적할 팀에서는 원 소속팀에 이적료를 지불해야 한다. 특히 선수가 해외 리그로 이적할 경우, 이적료 외 추가 비용이 발생한다. 이적료는 이적 시 체결되는 연봉에 따라 미리 책정된 6개 구간별 이적료의 역진 방식으로 최종 산정된다.이정훈 LCK 사무총장은 "지난해 프랜차이즈 출범 당시 지속가능한 선순환 e스포츠 생태계를 만들겠다고 한 이후, 팀과 리그 모두 작지만 점진적인 성과를 거두고 있다"며 "각 팀이 고유의 정체성을 확립하고 예측 가능한 범위 내의 투자를 진행할 수 있도록 하기 위해서는 리그 차원에서 제도를 통해 뒷받침해주는 것이 중요하다고 판단했다. 팀들이 더 탄탄하고 안정적인 기반으로 성장을 모색할 수 있도록 신규 제도를 도입하기로 했다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[식품사 해외 생존기]해태제과, 밖으로 나갈 여유가 없다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250024</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 08:24:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리나라 식품업체들이 해외 시장 개척에 총력을 기울이는 이유는 총인구 감소에 따라 국내 시장 규모 역시 장기적으로 작아질 것으로 예상되기 때문이다. 국내서 아무리 경쟁력을 강화해봤자 줄어드는 시장 속에서는 생존을 고민하지 않을 수 없다. 더군다나 부가가치율이 낮은 제과업의 경우 시장을 얼마나 확보하느냐에 따라 실적이 극명하게 갈린다. 이미 우리나라 총인구수는 2016년 이후 감소추세에 접어들었다. 2020년 말 기준 주민등록 인구는 사상 처음으로 감소하기도 했다. 출생자수 30만명 선이 붕괴되고 사망자수보다 낮은 것으로 집계됐다. 앞으로도 이런 추세는 가속화될 것으로 예상되고 있다. 제과산업은 인구수에 따라 실적이 비례해 움직이는 산업이라 해외시장 개척의 필요성이 높다고 평가받는다. 물론 오랜 기간에 걸쳐 형성된 소비자 취향을 바꾸기 쉽지 않아 시장 진입이 쉽지 않은 것도 사실이다. 롯데제과, 농심, 오리온 등 주요 제과업체들의 과점 구도가 지속되는 것도 이 때문이다. 그러나 해외 시장 없이는 성장보다는 정체나 위축의 가능성이 높은 것 또한 사실이다. 업계 관계자는 “국내 시장은 인구감소에 더해 유통업체의 PB상품 출시 등 경쟁이 점차 심화해 성장이 둔화하고 있다”고 말했다. 해태제과는 국내 주요 제과업체 중 해외시장 비중이 매우 작은 업체다. 지난해 해태제과가 거둔 매출액 5677억원 중 수출 규모는 480억원으로 비중은 8%에 불과했다. 지난 5년간 해태제과의 수출규모를 살펴본 결과 지난 2년 간 규모가 소폭 늘어나긴 했지만 큰 변화는 없었다.  국내 시장에서 성과가 특별히 좋은 것도 아니다. 내수 시장 역시 점진적으로 위축되어 가는 추세다. 2017년 해태제과식품의 매출은 8000억원 수준에 달했으나 이후 매년 매출이 줄어들어 지난해에는 5680억원까지 감소했다. 올 1분기 매출실적은 1468억원으로 전년 동기와 비교해 큰 변화가 없는 것으로 나타났다. 반전을 노릴 만한 성장동력이 부족한 것이다. 최근 코로나19 확산으로 집에서 머무는 시간이 늘어나며 제과업체들의 일부 수혜효과도 있었다는 분석이 있지만, 시장의 흐름을 이겨내기엔 부족한 수준으로 보인다. 여기에 2년 전인 2020년에는 만성적자를 내던 빙과사업까지 매각해 매출규모가 더 줄었다. 적자구조를 해결하기보다는 차라리 매각을 해 수익성을 개선하는 결정을 내렸다.해태제과의 해외사업 부진은 그룹의 전략 부재에 기인한다는 분석도 있다. 해태제과는 2005년 크라운컨소시엄이 인수해 크라운해태그룹에 편입됐다. 해태제과의 현 최대주주는 크라운홀딩스로 지분 60%를 보유하고 있다. 올 1분기 크라운제과는 1023억원의 매출을 거뒀는데, 이 가운데 수출은 49억원으로 전체 매출에서 4.8% 비중에 그쳤다. 물론 중국 시장에 아예 도전하지 않았던 것은 아니다. 2005년 5월 현지 생산공장을 지어 죠리퐁을 만들어 판매해왔지만 유통망을 장악하는데 실패하며 2012년 공장을 매각했다. 당시 크라운제과는 목표 매출의 10분의 1 수준 밖에 달성하지 못했다. 해태제과의 해외 사업 확장 가능성은 앞으로도 커 보이지 않는다. 빙과사업을 매각해 얻은 돈으로는 900억원의 차입금을 상환하기 바빴다. 총 450억원이 투자되는 아산 신공장 투자 및 2021년 천안공장 화재 피해 등 자금소요가 있었기 때문이다. 해태제과의 재무상태를 보면 아주 여유로운 상황은 아니다. 올 1분기 말 기준 총차입금은 2130억원으로 빙과사업 매각 전 3000억원과 비교해 많이 줄어들긴 했지만 여전히 부담은 존재한다. 현금성자산은 52억원에 불과해 순차입금은 2000억원에 달한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250029.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]내셔널지오그래픽의 더네이쳐홀딩스, RCPS 발행한 까닭은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250017</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 07:16:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석 합니다.  공시 요약 오늘 소개할 공시는 더네이쳐홀딩스가 지난 22일 공시한 '주요사항보고서(유상증자결정)'입니다. 내용은 간단합니다. 더네이쳐홀딩스가 운영자금 확보를 위해 150억원 규모 유상증자를 결정했다는 겁니다. 눈여겨 볼 부분은 2가지입니다. 더네이쳐홀딩스가 이번 유상증자를 '글로벌 진출'과 엮었다는 점이고요. 또 하나는 보통주가 아닌 '상환전환우선주(RCPS) 유상증자'를 결정했다는 점입니다.  더네이쳐홀딩스는 어떤 회사? 2가지를 살펴보기 전, 더네이쳐홀딩스가 어떤 회사인지 알아보겠습니다. 사업소개서에 적힌 자기소개서를 살펴볼까요. 더네이쳐홀딩스는 자사를 "의류, 여행용가방 등을 제조·유통하는 회사"라고 설명합니다. 구체적으로는 브랜드와 '라이선스 계약' 체결 후 의류·잡화를 만들고 유통합니다. 브랜드 로고를 사용할 수 있는 권리를 취득한 뒤 이를 바탕으로 의류·잡화를 만들어 판매한다는 거죠.   더네이쳐홀딩스가 운영하는 주요 라이선스 브랜드는 '내셔널지오그래픽'인데요. 더네이쳐홀딩스는 2013년 내셔널지오그래픽 협회에서 라이선스를 취득, 가방 사업을 시작했습니다. 이후 어패럴(의류)로 사업을 확장했고요.내셔널지오그래픽 직원, 관계자가 아니라면 길에서 보이는 '내셔널지오그래픽' 의류·잡화 대부분은 더네이쳐홀딩스 제작·판매 제품이라고 봐야겠네요. 내셔널지오그래픽으로 성과를 낸 더네이쳐홀딩스는 JEEP, NFL과도 라이선스 계약을 맺었습니다. 유상증자와 글로벌진출? 유상증자는 신주를 판매해 자본금을 늘리는 작업입니다. 기업이 유상증자를 진행하는 이유는 크게 2가지입니다. 성장 기업과 부실 기업으로 나누어 평가할 필요가 있는데요. ①성장 기업이 유상증자한다면 '매출, 영업 확대'를 위한 설비 증설, 영업 인프라 확대, 사업 확장 등에 자금이 필요한 경우입니다. ②부실 기업 유상증자라면 자본총계를 확대해 부채비율을 낮추거나 자본 잠식을 막기 위함이라고 볼 수 있습니다. 재무구조 개선을 위한 유상증자인 거죠. 더네이쳐홀딩스는 ①, ② 중 어떤 쪽에 속할까요. 성장 여부를 확인할 대표 지표는 매출과 수익성입니다. 별도재무제표 기준 더네이쳐홀딩스 연간 매출은 매년 급증하고 있습니다. 2016년 400억원이던 매출은 지난해 3690억원으로 확대됐습니다. 영업이익 증가 폭도 상당합니다. 2016년 28억원이던 영업이익은 지난해 691억원까지 늘었습니다. 영업이익률이 18.7%에 달하네요. 들어오는 돈이 늘다보니 같은 기간 현금성자산도 9억원에서 813억원까지 치솟았습니다. 회사 측 설명도 '성장을 위한 자금 확보'입니다. 더네이쳐홀딩스는 지난 22일 공시 이후 언론 자료를 배포하고 "글로벌 진출"을 유상증자 이유로 꼽았습니다. 구체적으로는 중국 시장과 관련있는 듯 하고요.  더네이쳐홀딩스가 글로벌 진출을 외치는 건 매출 확대 때문으로 보입니다. 더네이쳐홀딩스는 사업보고서에 제품 매출을 '국내, 수출, 해외'로 나누어 기재하는데요. 글로벌 진출과 직접적 관계가 있는 해외 매출은 아직 미미한 수준입니다.올해 분기보고서에 따르면 1분기 의류 제품 매출은 657억원에 달하는데요. 이중 해외 매출은 9억원에 불과합니다. 사실상 매출 기여도가 없다고 평가해도 무방합니다. 기타주식? 상환전환우선주? 더네이쳐홀딩스 유상증자 건은 평범한 상장사 유상증자 공시로 보입니다. 다만 살펴보면 특이사항이 없는 건 아닌데요. 새롭게 발행되는 물량 전량이 기타주식입니다. 흔히 알고 있는 보통주가 아니죠. 구체적으로는 '상환전환우선주'라는 이름으로 발행될 예정입니다.상환전환우선주는 말 그대로 '상환'과 '전환'을 요구할 권리가 있는 주식입니다. 상환부터 살펴볼까요. 투자자는 24개월(2년) 이후 기업에 원금을 돌려달라고 요구(상환)할 권리가 있습니다. 전환은 보통주 전환을 의미합니다. 투자자는 1년 뒤부터 1:1 비율로 보통주 전환을 요구할 수 있습니다. 더네이쳐홀딩스 공시에 따르면 상환전환우선주 보통주 전환 청구 기간은 2023년 8월부터 2027년 7월까지입니다. 투자자에게 유리한 조건으로 보이죠. 반대로 더네이쳐홀딩스 입장에선 상대적으로 불리한 조건입니다. 자금이 급해보이지 않는데, 어떤 이유일까요. 더네이쳐홀딩스 측에 문의했습니다. 더네이쳐홀딩스는 협상 관련 내용인 만큼 구체적 내용을 공개할 수 없다고 답변했습니다. 더네이쳐홀딩스 관계자는 "(투자자와) 협의에 따른 결과"라고 짧게 답했습니다. 이번 투자는 중국 내 초대형 투자은행 CICC가 적극 추진했다고 알려졌는데요. CICC 측 요구 사항이었다고 평가해도 무리는 아니겠네요. 안전한 투자를 원했던 걸까요? 지표로 본 더네이쳐홀딩스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG생활건강, '가습기 살균제' 독성물질 검출...자진 회수했지만]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250016</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 07:16:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG생활건강의 내부통제가 미흡하다는 지적이 나오고 있다. 가습기 살균제 사망사건을 야기한 화학성분(CMIT·MIT)이 어린이용 물티슈 제품에서 검출되면서다.지난해 공시 전 실적 자료를 일부 증권사에 흘린 사실이 적발됐고, 이번에는 식품의약품안전처(이하 식약처)가 메칠클로로이소치아졸리논(CMIT)과 메칠이소치아졸리논(MIT) 혼합물이 검출된 점을 적발해 판매 중지 및 폐기 명령을 내렸다. LG생활건강은 2년 연속 투자 시장과 소비자 신뢰에 영향을 미칠 사건들이 잇따라 적발됐다. LG생활건강이 ESG 경영의 기본원칙인 '컴플라이언스 경영'에서 미흡한 것으로 나타나 내부통제를 강화해야 한다는 지적이다.25일 업계에 따르면 LG생활건강은 지난 6일 자사 홈페이지를 통해 식품의약품안전처로부터 특정 물티슈 제품에 대한 판매 중지 및 회수, 폐기 명령을 받았다고 공지했다. 해당 제품은 베비언스 온리7 에센셜55 제품(핑크퐁 캡 70매 물티슈)으로 제조번호가 1LQ인 제품이다. LG생활건강은 해당 제품에서 CMIT와 MIT 성분이 극미량인 2.4ppm 검출됐다고 설명했다.  LG생활건강은 "물티슈용 부직포를 납품하는 협력업체 한개 생산라인에서 세척 작업 이후 잔여세척제가 남아 있었고, 성분이 부직포 원단에 혼입된 것으로 파악된다"며 "법적 책임 귀속 문제를 떠나 이러한 상황이 발생한 것에 소비자분들께 죄송한 마음"이라고 말했다.식약처는 베비언스 온리7 제품 중 △에센셜55 △트러스트65 △프리미어75 제품을 회수한 후 폐기하라고 지시했다. 이번 사건은 식약처의 제품 폐기 명령으로 일단락됐지만 LG생활건강은 지난해에 이어 또 한번 컴플라이언스 경영에 큰 오점을 남겼다는 평이다.물티슈는 2015년 7월부터 식약처가 화장품류로 관리하게 됐다. 가습기 살균제 참사 이후 생활 속 화학제품을 보다 안전하게 관리하기 위해 관리 부처가 이관됐다. 이에 따라 물티슈 제품 제조사도 사용원료 기준을 준수해야 하며, 품질관리 기준 및 제조 판매 후 안전기준을 적용받아 품질검사 이후 적합한 제품만 판매가 가능해졌다. 그런데 LG생활환경이 생산한 어린이용 물티슈는 생산 과정에서 관리 부실로 독성물질인 CMIT와 MIT가 검출돼 폐기 처분을 받았다. 물티슈는 피부에 직접 접촉하고, 이후 씻어내지 않아 피부에 흡수될 수 있어 우려를 더 하고 있다.조경현 영남대학교 의생명공학과 교수가 2020년 환경생물에 게재한 '가습기 살균제 성분(PHMG, PGH, CMIT/MIT)의 사람 피부세포 독성 및 제브라피쉬 뇌신경 독성 비교 연구'에 따르면 가습기 살균제 내 플리헥사메틸렌구아디닌(PHMG)와 CMIT, MIT 성분에서 심각한 피부세포 독성과 뇌신경계 독성이 나타났는데, 피부독성은 PHMG가 뇌신경계 독성은 CMIT 및 MIT에서 심각했다고 설명했다.관련 업계는 LG생활건강의 내부통제가 미흡한 것으로 보고 있다. 내부 통제란 영업의 효율성과 준법 경영, 재무보고의 신뢰성 등 조직의 목표를 효율적으로 달성하기 위해 이사회 및 임직원 등이 이행해야 하는 절차를 의미한다. LG생활건강은 전사 차원에서 준법 경영을 위해 컴플라이언스 협의회를 이행하고 있다. 컴플라이언스는 법과 규칙, 가이드라인을 준수하는 경영 활동으로 기업의 모든 의사결정 과정에서 절차적, 실체적으로 리스크를 선제 차단하는 것이 핵심이다.LG생활건강은 최고재무책임자(CFO)를 위원장으로 사업혁신, 대외협력, 정도경영 등 각 부문장이 리스크를 관리하고 있다. LG생활건강의 CFO는 김홍기 부사장이며, 이종수 전무가 정도경영부문장을 맡고 있다. 이들 임원이 컴플라이언스 경영에 있어 가장 핵심인 인사이다. LG생활건강은 자사는 물론 협력업체 사업장까지 컴플라이언스 리스크를 점검하고 있다. 점검 대상은 노무 및 개인정보 보호에 국한하고 있다. 협력업체가 독성 화학물질을 어떻게 관리하는지는 점검하지 않았다.   지난해 공정공시 위반 사례에 이어 자사 제품에서 독성물질까지 검출되면서 컴플라이언스 협의회가 유명무실하다는 비판이 나온다. LG생활건강은 준법 경영을 강조하고 있지만, 연거푸 준법 경영을 위반한 사례들이 나왔기 때문이다. 이번 사건을 협력업체의 관리 부실로 보더라도 지난해 일부 증권사에 실적 정보를 흘린 것은 심각한 법 위반으로 볼 수 있다. 공시되지 않은 정보를 흘려 투자시장에 영향을 미쳤기 때문이다. 당시 일부 증권사는 목표 주가를 낮추는 리포트를 냈고, 외국인 매도세가 이어졌다.업계 관계자는 "준법 경영을 위반한 사례들이 누적될 경우 시장의 신뢰를 잃을 수 있다"며 "기업 윤리와 투명성에 경각심을 갖고 내부통제를 강화해야 한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메리츠화재가 펫보험에 '화재 손해 특약' 추가한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250023</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 07:16:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#지난해 3월 수원시 권선구의 한 오피스텔에서 화재가 발생했다. 스프링클러가 작동돼 인명피해는 없었지만 각종 가전제품이 소실됐다. 사람이 아닌 '고양이'가 일으킨 사고였다. 이 집에서 키우는 반려묘 5마리 중 한 마리가 하이라이트를 작동시켰고, 다른 고양이들이 선반을 건드려 떨어진 부탄가스가 하이라이트 위에 떨어졌다. 고양이는 점프력이 좋은 동물로 잘 알려졌다.이 사례와 같이 반려동물로 인한 화재는 묘주·견주의 시야 밖에 있을 때 피해 규모가 급증할 가능성이 있다. KB경영연구소가 발간한 2021 한국 반려동물 연구보고서를 보면 반려동물은 집에 혼자 있는 시간이 일평균 6시간에 이른다. 펫보험 1위사인 메리츠화재가 이런 위험성을 고려해 업계 최초로 펫보험에 화재 손해에 대한 특약을 탑재해 주목된다.25일 메리츠화재에 따르면 국내 최초 장기 반려동물 실손의료비보험인 펫퍼민트의 보장비율과 가입연령을 기존 대비 확대한 신상품 '(무)펫퍼민트Puppy&amp;Home보험', '(무)펫퍼민트Cat&amp;Home보험' 2종을 출시했다.해당 상품은 업계 최초로 반려동물의 의료비 보장비율을 기존 최대 70%에서 80%까지 확대하는 동시에 가입연령도 기존 생후 3개월~만 8세에서 만 10세까지 늘렸다. 기존 상품과 동일하게 3년 단위 갱신을 통해 최대 만 20세까지 보장함으로써 보험료 인상과 인수거절에 대한 부담을 최소화했다.고객은 반려동물의 상황에 맞게 만 8세까지 가입 가능한 고급형(80%)과 기본형(70%), 만 10세까지 가입 가능한 실속형(50%) 중 선택 가입할 수 있다. 기존 상품의 보장이 부족하다고 느껴 가입을 꺼렸던 고객은 보장비율이 높은 고급형(80%)을, 반려동물의 나이가 많아 가입이 불가능했다면 실속형(50%)을 고려해볼 수 있다.국내 거주 반려견과 반려묘는 등록여부와 상관없이 가입 가능하며, 추가로 올해 2월부터 고양이 동물등록 시범사업이 전국으로 확대 시행된 점을 반영해 기존 반려견에만 적용하던 동물등록번호 고지 시 보험료 2% 할인 혜택을 반려묘까지 확대 적용했다.특히 홀로 있는 반려동물이 전선을 물어뜯거나 전기레인지에 올라 화재사고가 발생하는 경우가 있는 점을 반영해 주택화재손해와 화재배상책임 담보를 추가했다. 메리츠화재 관계자는 "메리츠화재가 펫보험의 리딩 컴퍼니인만큼 건강한 반려동물 문화형성에 노력을 멈추지 않을 것"이라고 말했다.서울시 소방재난본부 통계에 따르면 2019년부터 지난해 11월까지 고양이에 의해 전기레인지에서 발생한 화재는 107건이다. 이 중 거주자가 출근하거나 외출 등으로 집을 비운 사이 발생한 사고가 총 54건으로 과반에 달했다. 인명피해는 총 4명의 부상자가 발생했다. 재산피해액은 총 1억4150만원으로 화재 1건당 약 132만원이었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티, 본사에 '협의체 구성' 요청...매각 재검토되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250021</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 06:22:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 본사에 사실상 '매각 유보'를 요청했다. 카카오모빌리티는 '협의체'를 구성해 사회와 함께 성장할 수 있는 방안을 카카오 공동체얼라인먼트센터(CAC)에 제안할 예정이라고 밝혔다.류긍선 카카오모빌리티 대표는 25일 오전 사내공지에서 "CAC 담당자들과 만나 임직원들의 매각 반대 입장을 알리고, 카카오모빌리티의 사회적 공존을 위한 방안을 구체화해 카카오 측에 제안하겠다는 의지를 전달했다"고 공지했다.CAC는 카카오모빌리티 제안을 살펴보겠다고 답변한 것으로 알려졌다. 앞서 CAC는 카카오모빌리티 매각은 불가피한 조치라고 강조해왔다. 카카오모빌리티 측 제안에 매각을 대하는 CAC 태도가 달라진 셈이다.김성수 카카오 CAC 센터장은 지난 18일 임직원 대상 온라인 간담회에서 "카카오 입장에서 경영권을 놓는다는 것은 쉽지 않은 결정이지만, 카카오모빌리티 성장을 위해서는 불가피한 조치"라고 말했다. 카카오 전체 계열사 노조 크루유니언도 동참 의사를 나타냈다. 서승욱 카카오노조 지회장은 "모빌리티가 사회와 함께 성장할 수 있는 방안을 찾자는 것을 지지하고 환영한다"며 "협의체에도 적극 참여, 경영진과 직원 그리고 플랫폼노동자가 상생할 수 있는 방안을 모색하겠다"고 밝혔다.상생 방안은 아직 구체화되지 않았지만, 빠른 시일 내 전달될 것으로 보인다. 카카오모빌리티 관계자는 "크루들과 ‘협의체’를 구성해 카카오 공동체 내에서 사회와 함께 성장할 수 있는 방안을 CAC에 제안할 예정"이라고 설명했다. 카카오는 지난 7일 공시를 통해 "카카오모빌리티 지분 10% 매각을 통한 2대주주 전환을 검토중"이라며 카카오모빌리티 매각설을 공식 인정했다. 이후 카카오 노조는 "경영진과 대형 투자사들만 이익을 누리고, 노동자와 이용자 모두는 불행할 것"이라며 반발했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['70개국 수출의 힘'…오스템임플란트, 2분기 영업익 '껑충']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250018</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 06:22:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오스템임플란트가 해외 사업 성장을 바탕으로 2분기 실적 개선을 이끌어냈다.오스템임플란트는 25일 올해 2분기 연결기준 영업이익이 562억원으로 전년 동기 대비 64.2% 증가했다고 공시했다. 매출은 2654억원으로 지난해 같은 기간에 비해 31.7% 늘었다.  오스템임플란트 측은 2분기 실적 개선 이유에 대해 해외에서의 성장을 꼽았다. 오스템임플란트는 임플란트뿐만 아니라 치과용 유니트 체어(진료대)와 CBCT(Cone Beam CT, 환자를 중심으로 회전해 원뿔 형태로 X선의 빔을 쏘아 영상을 만드는 촬영장비) 등의 영상장비, 골대체재, 치아 미백제 등의 각종 치과재료를 출시해 제조·판매하는 회사다. 현재 미국, 중국, 러시아, 독일, 일본, 인도, 호주, 멕시코 등 전 세계 70개국에 제품을 수출하고 있다.  이와 관련 오스템임플란트는 지난 12일 치과 의료장비 중 하나인 유니트체어 'K3'를 5년간 이집트 정부에 납품하기로 했다. 수량은 최소 1500대 이상으로 알려졌다. 보통 유니트 체어의 가격은 수 백만원 수준이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위기의 신한금투, 디지털자산업 진출로 활로 찾을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250019</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 06:22:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[증권시장 침체로 순이익이 절반가량 줄어든 신한금융투자가 전문기업과의 협력으로 가상자산 시장에 진출해 반전을 노린다. 25일 업계에 따르면 신한금융투자는 여의도 본사에서 디지털자산 핀테크 전문기업 델리오와 사업 협력 강화를 위한 전략적 파트너십을 체결했다.델리오는 국내 디지털자산 예치 및 렌딩 플랫폼을 운영하고 있으며, 최근 NFT(대체불가능토큰) 사업까지 확장해 마켓플레이스를 오픈한 블록체인 금융기술 기업이다.협약에 따라 양사는 △블록체인 기반 상품 및 서비스 공동 개발 △NFT 등 디지털자산 비즈니스 협업 △금융과 블록체인 기술과의 연관 생태계 조성에 나선다. 디지털자산 시장의 제도권 진입을 대비해 투자자 신뢰 기반의 블록체인 프로토콜 경제 생태계를 만들어가겠다는 취지다.정상호 델리오 대표이사는 "디지털자산 글로벌 스탠다드가 정립돼가는 현 시점에 국내에도 소비자들이 믿고 이용할 수 있는 디지털자산 상품 및 서비스가 지속적으로 개발돼야 한다"며 "디지털자산 전문성을 보유한 델리오와 국내 금융투자업을 대표하는 신한금융투자의 금융 노하우를 바탕으로 소비자들이 신뢰할 수 있는 디지털자산 생태계를 구축해 나갈 것"이라고 말했다.김장우 신한금융투자 디지털그룹장은 "향후 제정될 디지털자산기본법을 토대로 투자자 보호장치를 마련하며 혁신적인 비즈니스 모델을 제공해야 한다"며 "앞으로 신한금융투자는 다양한 블록체인 기술기업과의 협력으로 건전한 디지털자산 생태계 조성에 힘쓰겠다"고 강조했다.신한금융투자는 본업의 불황에 따라 새로운 성장동력을 가상자산 시장에서 찾는 것으로 풀이된다. 신한금융투자의 올 상반기 당기순이익은 1891억원으로 전년 대비 41.4% 줄었다. 이는 신한금융그룹 계열사 중 가장 큰 낙폭이다. IB부문의 실적 개선에도 주식시장 불황에 따라 증권 거래대금이 줄면서에 증권수탁수수료가 줄고, 금리 상승으로 유가증권 관련 이익이 감소한 영향이다.이번 협업으로 고객들에게 가상자산과 NFT 등 블록체인 기반 상품까지 투자 포트폴리오를 확장해 제공한다면 여타 증권사와 차별화된 경쟁력을 보유할 수 있게 된다. 디지털자산기본법 제정과 금산분리 완화 등 정부가 금융규제 개편에 나서고 있는 점도 사업 진출에 긍정적이다.델리오로서도 업력이 길지 않은 핀테크기업인 특성상 대형 금융사가 보유한 고자산 고객에 대한 접점이 필요하다. 델리오는 서울 강남에 크립토뱅크 프라이빗뱅크(PB) 센터를 열 계획이다. 크립토뱅크는 예금, 대출, 이체, 인출 등의 금융 서비스를 가상자산에 적용한 디지털자산 은행이다. 비트코인(BTC), 이더리움(ETH), 리플(XRP) 보관 시 별도의 실적 없이도 매일 복리 이자를 제공하는 '델리오뱅크' 서비스를 선보이기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금호타이어, 폭스바겐 북미 전략차종 '제타 2022'에 타이어 공급]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250011</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 04:48:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금호타이어가 25일 폭스바겐의 '전략 차종'인 제타(ZETTA) 7세대 페이스 리프트 차량에 신차용 타이어(OE)를 공급한다고 밝혔다. 2022년형 제타 페이스리프트는 지난해 3분기 출시됐다. 북미와 아시아 시장을 겨냥한 폭스바겐의 히트 상품으로 1979년 이후 7세대를 거쳤다. 금호타이어는 지난해 415억원의 적자를 냈는데, 올해 1분기 5억원의 영업이익을 내면서 흑자 전환했다. 경영 정상화를 추진하고 있는 가운데 폭스바겐의 주요 전략차종에 OE를 공급하면서 흑자 전환에 의지를 나타내고 있다.2022년형 제타에는 금호타이어의 △205/55R17 △205/60R16 TA31 모델이 탑재됐다. TA31은 금호타이어의 프리미엄 컴포트 베스트셀러 제품이다. TA31은 저소음과 동급대비 마모성능, 주행성능을 강화시킨 제품으로 다양한 규격의 라인업을 갖췄다. 폭넓은 규격만큼 대형과 중형, 소형 차급별 특성을 고려하여, 인치 별로 각기 차별화된 최적의 성능을 발휘하도록 설계됐다.  타이어 트레드는 최적의 블록 및 패턴 배열을 통해 소음을 최소화했으며, 블럭강성을 강화해 마른 노면에서의 핸들링과 제동성능을 향상시켰다. 중앙부에는 4개의 넓은 직선형 배수홈을 설계하고, 딤플(Dimple)을 적용하여 젖은 노면에서의 배수성능을 향상시킨 것도 특징이다.     고성능 타이어가 탑재된 만큼 2022년형 제타의 성능을 한단계 높였을 것으로 기대를 모은다. 제타는 지난해 전 세계에서 32만7000대가 팔렸다. 폭스바겐의 모델 중 5번째로 판매량이 많은 모델이다.  2022년형은 최고 출력 158마력의 1.5리터 터보차저 4기통 엔진으로 구동된다. 고성능 모델인 GLI 모델은 2.0리터 터보차저 4기통 엔진이 탑재됐으며, 최고 출력은 228마력에 달한다. 2021년형은 최고 출력 147마력으로 1.4리터였는데, 성능이 개선됐다. 2022년형은 폭스바겐의 최신 인포테인먼트 시스템 MIB3와 ADAS(첨단 운전자 지원 시스템) 등 새로운 기능이 탑재됐다. 2022년형 제타는 멕시코 공장에서 생산되며, 금호타이어는 미국 조지아공장에서 생산된 제품을 공급한다.김인수 금호타이어 OE영업담당 상무는 "이번 폭스바겐 제타 OE 공급은 금호타이어 제품의 품질과 기술력을 인정받은 결과"라며 "금호타이어는 앞으로도 R&amp;D 혁신에 기반한 글로벌 기술력으로 세계적인 프리미엄 완성차 브랜드와의 파트너십을 더욱 강화할 예정이다”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[감기약과 코로나의 상관관계, '조제용 감기약이 부족한 이유']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250012</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 04:48:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나바이러스-19(이하 코로나19) 오미크론 변종 출현으로 바이러스 전파력이 급격히 높아졌습니다. 올 초 일평균 20만명의 확진자가 발생하는 상황에서 대부분의 코로나19 경증환자들은 코로나19 치료제가 아닌, 감기약을 복용하며 버텼습니다. 하지만 다음에 감염병 확산 상황이 발생한다면 감기약은 지금보다 쉽게 구하기 어려울 것으로 보입니다. 블로터가 그 구조적인 문제를 파고들어보겠습니다. 의약품 도매 '끼워 팔기'…PVA가 가져온 나비효과  25일 약국과 제약업계에 따르면 일부 의약품 도매업체들은 감기약을 약국에 공급할 때 잘 안팔리는 약을 끼워 팔기하고 하고 있습니다. 약국에서 부족하다고 얘기하는 감기약은 조제용 감기약, 즉 전문의약품으로 분류된 감기약입니다. 그런데 조제용 감기약을 갖고 있는 도매업체들이 수익을 좀 더 내기 위해 조제용 감기약을 공급하면서 매출이 안나오는 약을 끼워 팔고 있다고 약국가가 호소합니다.약국에서 필요한 감기약은 크게 일반의약품과 전문의약품으로 나뉩니다. 일반의약품은 약국을 방문한 환자들이 ‘감기약 주세요’라고 얘기하면 약사가 판매하는 약입니다.  전문의약품은 병·의원에 가서 진료를 받고 처방을 받은 이후 약국에서 조제(의약품을 분량에 맞게 나누고 포장하는 등의 행위)할 때 들어가는 약입니다. 일반의약품에 비해 부작용이 클 수 있고 습관성, 의존성 등이 있거나 두 가지 이상의 약을 복용했을 때 약효에 변동이 있을 수 있는 약 등을 전문의약품으로 분류합니다.문제는 끼워 팔기가 불법이라는 점입니다. 끼워 팔기는 약사법 위반 소지가 있습니다. 약사법에 따르면 의약품 도매업체는 정당한 이유 없이 의약품 공급을 거부해선 안됩니다. 의약품 유통을 담당하는 보건복지부(이하 복지부)는 기자와의 통화에서 “A라는 약 때문에 B라는 약을 제공 못하겠다는 것은 공급 거부에 해당된다”면서 “끼워팔기는 불법이 맞다”고 설명했습니다. 당장 복지부는 의약품 도매업계에 해당 내용이 불법임을 명시하고 주의해줄 것을 당부하는 공문을 작성 중인 것으로 알려졌습니다. 복지부 입장에서는 코로나19가 재확산 조짐을 보이면서 감기약 수급에 만전을 기해야 하는 상황이기 때문에 신속히 대응하고 있는 것으로 보입니다. 지난 22일 중앙방역대책본부는 브리핑을 통해 해열진통제와 감기약 수급에 만전을 기하고 있고 생산과 판매, 재고 현황 등을 면밀히 모니터링하고 있다고 밝혔습니다. 그렇다면 왜 조제용 감기약, 즉 전문의약품으로 분류된 감기약이 부족한 것일까요? 이 현상의 이면에는 많이 팔면 가격을 깎는 ‘사용량 약가 연동협의(제도)’(Price-Volume Agreement, PVA) 가 있습니다. PVA는 몇 가지 유형이 있지만, 기본적으로 ‘약이 많이 팔리면 약 가격을 내리는’ 방식이 기본입니다. 잠시 감기약을 만드는 제약사 사장이 된다고 해보겠습니다. 감기약의 성분은 일반의약품과 전문의약품 둘 다 비슷하거나 같습니다. 코로나19로 인해 일반의약품이든, 전문의약품이든 감기약은 만드는 족족 팔립니다. 문제는 PVA를 적용하는 2년 뒤 발생합니다. 일반의약품 감기약은 그냥저냥 팔리는 수준이 됐습니다. 근데 전문의약품 감기약은 팔면 팔수록 손해입니다. 전문의약품에 속한 감기약은 PVA 대상이기 때문에 감기약의 보험약제 상한가가 인하됐기 때문입니다. 보험약제 상한가는 쉽게 말해 건강보험이 ‘보험 적용하겠다’고 말한 의약품의 가격이라고 보시면 됩니다. 제약사 사장 입장에서는 분통이 터질 노릇입니다. 정부에서 ‘감기약 많이 만들어달라’고 요청했는데 다른 한 쪽에선 ‘많이 팔았으니 가격 깎겠다’고 하니 제약사 사장은 정부가 ‘한 입으로 두 말 하는 것’으로 보일 뿐입니다.결국 제약사 사장은 최대의 이익을 내면서 정부의 요청도 들어주는 방식을 생각해냅니다. 바로 일반의약품 감기약을 많이 만들어 파는 방법입니다. 작년과 비슷한 수준으로 전문의약품 감기약을 만들면 약 가격이 떨어지지 않습니다. 딱 그정도만 만들고, 나머지는 일반의약품 감기약 만드는데 집중합니다. 전문의약품 감기약, 즉 조제용 감기약은 의료 현장서 많이 필요하든, 적게 필요하든 일정한 수량이 공급됩니다. 반면 코로나19로 인해 병·의원서 진료 받고 약국에 처방전을 들고 가는 환자들은 조제약을 받기 어려울 수도 있습니다. 조제용 감기약이 부족하기 때문입니다. 약국에서도 어쩔 도리가 없습니다. 당연히 구할 수 있을 것이라 생각한 감기약이 부족할 수 있는 이유입니다.PVA의 영향은 감기약뿐만 아니라 다른 약에게까지 영향을 미칩니다. 흔히 조제용 감기약, 특히 코로나19에 처방되는 의약품 패턴을 살펴보면 해열제와 진통제, 거담제뿐만 아니라 위장약 등도 포함됩니다. 코로나19가 호흡기 질환이긴 하지만 전신 증상 등도 보고되고 있어 대부분의 의료진은 진료 후 대증 요법으로 처방합니다.이같은 상황은 우리가 일반적으로 감기약이라고 부르는 해열제와 거담제뿐만 아니라 위장약 등도 PVA에 영향을 받을 수 있다는 사실을 의미합니다. 경증 코로나19 환자가 많아지면 위장약 등도 사용량이 많아지는데 조제용 위장약도 PVA 적용 대상입니다. 제약사 입장에서는 위장약 가격이 떨어지는 것도 걱정해야 합니다.  예외 조항 있지만…'입증은 제약사가 하세요' 사실 이 모든 상황이 코로나19로 인해 발생하고 있습니다. 평상시라면 감기약이든, 위장약이든 약 사용량이 급격히 많아지진 않았을 겁니다. 감염병의 전지구적 유행, 즉 팬더믹 상황이라는 특수성으로 인해 이같은 상황이 벌어지고 있습니다. 이러한 특수 상황을 정부도 알고는 있습니다. 국민건강보험을 운영하고 있는 국민건강보험공단은 PVA 지침 중 하나로 ‘감염병 치료 약제의 일시적 사용량 증가가 감염병 위기에 대응한 것으로 판단되는 경우라면 협상 참고가격을 보정하도록 한다’고 명시해놨습니다. 국민건강보험공단은 복지부 산하 공공기관입니다. 협상 참고가격을 보정하도록 한다고 명시돼있지만, 제약사 입장에서는 난관이 하나 더 있습니다. 사용량이 늘어난 의약품이 ‘감염병 위기로 인해 늘어났다’는 점을 직접 입증해야 합니다. 돈을 주는 사람, 즉 건강보험에서는 어설프게 건강보험 재정이 낭비되는 상황을 막고 싶어할 것입니다. 이러한 연유로 인해 제약사의 입증 책임은 엄격할 수밖에 없습니다. 감기약이 불리한 점은 또 있습니다. 바로 감기약이 ‘감염병 치료 약제인가’입니다. 팍스로비드(성분명 니르마트렐비르·리토나비르)나 라게브리오(성분명 몰누피라비르) 등의 의약품은 코로나19 치료제로 허가받았습니다. 유효성을 식품의약품안전처에서 인정 받았기 때문에 감염병 치료 약제라고 당당히 말할 수 있습니다. 이에 비해 감기약은 감염병 치료 약제로 말하기에는 많은 사회적 논의가 필요합니다. 치료의 개념이 어디까지인지부터 대증 요법이 코로나19 대응에 기여했는지 여부 등 복잡하고 민감한 이슈들을 정리해야 합니다. 해열제나 진통제 등은 그렇다 치더라도 위장약이 감염병 치료 약제냐라는 물음에 선뜻 답할 수 있는 전문가는 그리 많지 않습니다. 똑같이 코로나19 치료에 기여했음에도 불구, 의약품 성분간 형평성 문제도 생길 수 있다는 의미입니다.심지어 PVA는 ‘인하 기전’만 있고 ‘인상 기전’은 없습니다. 물가 인상으로 인해 의약품 제조 원가가 상승해도 이를 약 가격으로는 보정할 수 없다는 의미입니다. 건강보험에서 약 가격을 산정할 때 원가를 반영해주는 구조는 ‘퇴장방지의약품’ 하나밖에 없습니다. 제약사는 의약품 원료 수급의 어려움으로 수지 타산이 맞지 않으면 생산을 포기하는 수밖에 없습니다. 소위 의약품 품절, 의약품 공급 중단의 피해는 환자에게 돌아갑니다. 극단적으로 말하면 퇴장방지의약품으로 지정되지 않는 한, 환자는 생산 중단된 의약품을 공급 받을 길이 없습니다. 이러한 요소들이 불합리하다고 생각된 제약업계는 현재 복지부 등과 PVA 개선 방안을 논의 중입니다. 다만 제약계의 애로 사항 호소에도 불구, 복지부 내부에서는 ‘원칙대로 처리하겠다’는 분위기입니다. 제도에서 하나의 예외가 생기면 다른 예외 상황까지 모두 들어줘야 하기 때문이라는 속내입니다. 분명한 점은  제약업계와 정부가 줄다리기를 하는 상황에서 가장 큰 피해를 보는 것은 바로 환자들이라는 점입니다. 신속한 결정이 필요한 시점입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, 최초 출하한 3나노 파운드리 제품...무엇이 다를까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250008</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:46:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 25일 차세대 트랜지스터 구조인 GAA(Gate All Around) 신기술을 적용한 3나노미터(㎚·1나노=10억 분의 1m) 파운드리(반도체 위탁생산) 제품을 출하했다고 밝혔다. 전 세계 파운드리 업체 중 GAA 신기술을 적용한 곳은 삼성전자가 유일하다. 삼성전자와 TSMC 등은 반도체 업체들은 빅테크 고객사 선점을 위해 '총성없는 전쟁'을 치루고 있다. 막대한 투자를 진행 중인데 결국 최첨단 기술을 확보하는 게 관건이다. 삼성전자는 3나노미터(이하 3나노) 파운드리 제품으로 '초격차'를 만들었다는 평이다.삼성전자는 이날 경기도 화성캠퍼스 V1라인(EUV 전용)에서 3나노 파운드리 제품 출하식을 개최했다. 경계현 삼성전자 DS부문장 대표이사와 이창양 산업통상자원부 장관 등 100여명이 출하식에 참석했다. 경계현 삼성전자 대표이사는 "이번 제품 양산으로 파운드리 사업에 한 획을 그었다"며 "핀펫 트랜지스터가 기술적 한계에 다다랐을 때 새로운 대안이 될  GAA 기술의 조기 개발에 성공한 것은 무에서 유를 창조한 혁신적인 결과"라고 말했다.삼성전자는 GAA 트랜지스터 구조 연구를 2000년대 초부터 시작했다. 2017년부터 3나노 공정에 본격 적용해 지난달 세계 최초로 GAA 기술이 적용된 3나노 공정 양산을 발표했다.  3나노 반도체는 성능을 크게 향상시킨 제품으로 꼽힌다. 반도체 칩 하나에 트랜지스터 수천만에서 수억개 들어가는 초고집적회로 시대를 맞으면서, 트랜지스터의 크기도 작아졌다. 트랜지스터는 반도체를 구성하는 주요 소자로 전류의 흐름을 조절하여 증폭하는 스위치 역할을 한다. 그런데 트랜지스터가 작아지면서 정밀하게 컨트롤해야 하는 필요성도 커졌다.기존 사용하던 평판 트랜지스터는 게이트와 채널이 하나의 면으로 맞닿아 있는 평면(2D) 구조로 트랜지스터의 크기를 줄이다 보면 소스와 드레인간 거리가 가까워져 누설전류가 생기는 단채널 현상이 발생했다. 이를 개선하기 위해 '핀펫(FinFET)이라는 입체(3D) 구조의 공정 기술이 개발됐다. 게이트와 채널이 3면에서 맞닿는 3차원 구조로 접점 면적을 키워 반도체 성능을 향상시켰다. 삼성전자는 게이트의 위·양·옆 3개 면을 감싸는 핀펫 구조보다 진보한 4개면(위·양옆·아래)을 감싸는 GAA 신기술을 적용했다. 이런 구조로 트랜지스터 성능 저하를 극복하고, 데이터 처리 속도와 전력 효율을 높였다는 평이다.기존 핀 트랜지스터는 여전히 첨단 공정에 쓰이지만, 4나노 이후 공정에서는 동작 전압을 줄일 수 없다는 한계가 있다. 삼성전자가 최초 도입한 GAA 구조의 트랜지스터는 전류의 흐름을 보다 세밀하게 제어하고, 채널 조정 능력도 극대화할 수 있을 것으로 예상된다. 삼성전자는 여기에 MBCFET GAA 기술을 추가했다. 이 기술은 채널을 얇고 넓은 모양의 나노시트 형태로 만들어 일반적인 GAA 구조보다 전류를 더 세밀하게 조절할 수 있어 고성능, 저전력 반도체를 설계할 수 있다.  성능을 크게 높인 만큼 향후 인공지능(AI), 빅데이터, 자율주행, 사물인터넷 등 고성능과 저전력을 요구하는 차세대 반도체에 적극 활용될 전망이다. 삼성전자는 3나노 GAA 공정을 고성능 컴퓨팅(HPC)에 처음으로 적용하고, 주요 고객들과 모바일 SoC 제품 등 다양한 제품군에 확대 적용을 추진하고 있다. 경쟁사와 비교해 기술력을 한껏 높인 만큼 파운 파운드리 부문에서 1위에 도전할 수 있는 최소한의 발판이 마련됐다는 평가다. 시장조사업체 트렌드포스에 따르면 올해 1분기 전 세계 파운드리 시장 매출 점유율은 업계 1위인 대만의 TSMC가 53.6%였지만 삼성전자는 16.3%에 그쳤다. 삼성전자는 2017년 파운드리 사업부 출범 이후 '하이 케이 메탈 게이트', 핀펫, 극자외선(EUV) 등 신기술을 도입해 선두업체들과 격차를 좁혀왔다. 삼성전자는 2030년까지 메모리 반도체 이어 파운드리 및 시스템 반도체에서 1위를 목표로 하고 있는 본격적인 추격전에 나설 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대로템, 회복세 이어간다…6년만 최대 이익 낼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250009</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:46:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수천억원 적자를 내고 비상경영체제에 돌입했던 현대로템이 3년 연속 흑자경영을 유지하며 확실한 회복세를 보이고 있다. 특히 올 상반기 영업이익이 전년 대비 크게 늘어 6년 만의 최대 실적 가능성도 엿보인다.25일 현대로템은 올 2분기 매출액 7858억원, 영업이익 314억원을 기록했다고 공시했다. 매출액은 전년 동기 대비 10.6% 증가했으며 영업이익은 99.4% 늘었다. 상반기로 따지면 매출액과 영업이익은 각각 1조4632억원, 550억원으로 집계됐다. 현재 실적 추세가 이어질 경우 연간 영업이익 규모가 1000억원을 넘어설 것으로 예상된다.  부문별로 보면 레일솔루션(철도사업) 매출이 크게 증가했다. 올 상반기 레일솔루션 매출액은 9221억원으로 지난해 7788억원 대비 18% 개선된 것으로 나타났다. 2분기에 3133억원 신규사업을 수주해 수주잔고도 지난해 2분기 말 6조5699억원 대비 17% 늘어난 7조6829억원을 기록했다. 디펜스솔루션(방산업)과 플랜트 사업 매출은 감소했다. 올 상반기 플랜트 사업매출은 지난해 대비 19% 줄어든 1310억원으로 집계됐다. 방산업 매출은 3% 소폭 감소한 4101억원을 기록했다. 모든 사업부문의 수주잔고 총액은 9조5229억원으로 전년 동기 대비 9% 늘어났다. 2018년과 2019년 각각 1960억원, 2800억원의 적자를 내 위기를 맞은 현대로템은 비상경영체제를 선언하고 수익성 개선에 총력을 기울여왔다. 차라리 매출을 포기하더라도 그동안 고질적인 문제로 꼽혔던 저가수주를 지양하는 노력을 한 것으로 알려졌다. 동시에 악화된 재무상태를 개선하는 작업도 병행했다. 자산재평가를 통해 자본금을 늘려 부채비율을 낮추는 등의 전략을 사용했다. 덕분에 2019년 362%에 달했던 부채비율은 올 2분기 236%로 떨어졌다.현대로템은 올 2분기 말 기준 1조3551억원의 차입금을 보유하고 있다. 현금성자산은 5969억원으로 순차입금은 7582억원으로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오, 알고리즘 투명성 높인다...'기술윤리 위원회' 신설]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250007</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 01:28:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 알고리즘 투명성 강화, 인공지능(AI) 윤리규정 준수 등 기술윤리 관련 정책 개선에 나섰다. 카카오는 전담 위원회를 설립하고 사회적 책임을 다하기 위한 행보를 강화할 것이라고 설명했다. 카카오 공동체얼라인먼트센터(CAC)는 25일 '기술윤리 위원회'를 신설했다고 밝혔다. 카카오 측은 "위원회는 기술과 윤리를 건강하고 조화롭게 발전시키고, 디지털 사회 건강성을 도모하는 등 사회적 가치 제고를 위한 실질적 방안을 적극 모색할 계획"이라고 설명했다. 기술윤리 위원회 위원장은 이채영 카카오 기술부문장이 맡는다. 위원회 위원은 총 8명으로 구성된다. 안양수 카카오게임즈 최고기술책임자(CTO), 나호열 카카오페이 기술총괄부사장(CTO), 김기범 카카오엔터테인먼트 최고기술책임자(CTO), 유승일 카카오모빌리티 최고기술책임자(CTO) 등 주요 계열사 최고기술책임자(CTO) 등으로 구성됐다. 기술윤리 위원회는 구체적으로 카카오 공동체(계열사) 서비스 AI 윤리규정 준수 여부, 위험성 점검, 알고리즘 투명성 강화를 위한 업무를 수행한다. 업계에선 카카오의 알고리즘 투명성 강화 행보에 주목하고 있다. 알고리즘은 문제 해결을 위해 정해진 일련의 절차나 방법을 공식화한 형태로 표현한 시스템이다. 인터넷에서 원하는 내용을 검색할 때도, 내비게이션을 통해 최단 경로를 찾을 때도 알고리즘이 적용된다.문제는 작동 방식이 불투명하다는 점이다. 이 때문에 네이버와 카카오 등 포털 운영사들은 "여론 형성을 주도하고 있다"는 비판을 받아왔다. 지난 5월 윤석열 정부 출범 전 인수위원회 과학교육기술분과가 가칭 ‘알고리즘 투명성위원회’를 법적 기구로 설치하겠다고 밝힌 이유 중 하나다. 홍은택 카카오 대표는 “IT 기술 선도 기업으로서의 책임을 다하고 사회의 지속가능성에 기여하기 위한 방향을 심도 있게 논의하는 조직으로 자리 잡을 것”이라며 “카카오 공동체가 함께 안전하고 건강한 기술 윤리를 구축해 나갈 수 있도록 앞장설 계획”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우버, 5700만 고객·운전기사 해킹 은폐 의혹 공식 인정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250006</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 01:28:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[차량 공유 업체 우버가 전 세계 5700만명의 승객과 운전기사의 개인정보 유출 사건 은폐 의혹을 공식 인정하고 책임을 지기로 했다. 우버는 미국 검찰과 이와 같은 합의를 이뤄 형사 처분을 면하게 됐다.  23일 (현지시간) &lt;로이터 통신&gt;에 따르면 우버는 검찰과 불기소 합의를 체결하며 2016년 11월에 발생한 데이터 유출 사건을 미 연방거래위원회(FTC)에 고의로 보고하지 않았음을 인정했다. 당시 FTC는 우버의 데이터 보안 구현에 대한 조사를 진행 중이었다. 앞서 우버는 2016년에 해킹 공격을 받아 고객 5000만명과 운전 기사 700만명의 이름, 연락처 등의 개인정보가 유출됐지만 이를 은폐하기 위해 해커들에게 10만달러(약 1억3100만원)를 입막음용으로 건넨 사실이 밝혀지며 논란을 일으킨 바 있다. 2018년에는 이 사건과 관련해 1억4800만달러(약 1938억원)의 배상금을 지불하고 보안을 강화하기 위해 구체적 조치를 취하기로 미 50개 주와 컬럼비아 특별구 법무장관과 합의한 바 있다.  스테파니 힌즈 샌프란시스코 연방검사에 따르면 우버는 사건이 발생한지 약 1년 후에야 FTC에 데이터 유출에 대해 보고했다. 이는 철저한 윤리의식과 규정 준수를 강조하는 새로운 경영진이 취임한 후였다. 한편 힌즈는 이번 불기소 결정에 대해 우버의 새 경영진이 당국에 해당 사건에 대해 신속하게 보고한 후 조사에 착수했으며 앞으로 20년간 개인정보보호 프로그램을 운영하기로 FTC와 합의한 점을 반영했다고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“구글 공동창업자, 머스크 회사 투자 정리 지시…아내와 불륜이 원인”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250004</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 01:28:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 오랜 친구인 구글 공동 창업자 세르게이 브린의 아내 니콜 섀너핸과 불륜을 저질렀다고 &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;이 24일(현지시간) 보도했다. 이같은 사실이 드러난 후 브린은 재무 고문에게 머스크의 회사에 진행한 투자금을 모두 매각하라는 지시를 내린 것으로 알려졌다.    WSJ는 익명의 소식통을 인용해 브린이 투자금 매각 결정에 이르는 과정에서 둘의 관계도 껄끄러워졌다고 전했다. 다만 정확한 투자 규모와 자금이 실제로 회수됐는지는 밝혀지지 않았다. 보도에 따르면 브린은 머스크와 섀너핸의 불륜에 대해 알게 된 몇 주 후인 지난 1월 법원에 이혼 조정을 신청했다. 브린은 앞서 2008년 글로벌 금융위기 당시 테슬라가 생산 차질을 겪자 머스크에게 50만달러(약 6억 5000만원)의 투자금을 지원한 바 있다. 또 구글과 투자회사 ‘피델리티’는 2015년 머스크의 우주탐사기업인 스페이스X에 10억달러(약 1조3000억원)를 투자했다.이번 소식은 머스크가 트위터 인수 파기를 선언하며 트위터 측과 법정 공방을 벌이는 가운데 나왔다. 머스크는 지난 4월 440억달러(약 57조7000억원)에 트위터를 인수하겠다고 발표했으나 지난 8일 돌연 인수 계약 파기를 선언했다. 이후 트위터는 지난 22일 진행한 2분기 실적 발표에서 전년 동기 대비 1% 감소한 매출 11억8000만달러(약 1조5400억원)를 발표하며 ‘어닝 쇼크’의 이유로 머스크의 트위터 인수 보류와 관련된 불확실성을 꼽았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>