<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2022 02:38:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[‘NFT 호랑이’, TV로 보면 뭐가 다를까..LG전자의 시도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220002</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 02:34:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 자사 TV를 활용해 대체 불가능한 토큰(NFT·Non Fungible Token)을 활용한 예술작품을 전시하는 행사에 참여한다. TV 화질을 과시함과 동시에 최근 각광받고 있는 ‘NFT 경제’에서의 입지를 넓히려는 것으로 해석된다.LG전자는 22일 경기도 하남시 ‘스타필드 하남’에서 열리는 한 전시회에 LG 올레드(OLED) TV 20여대로 NFT 작품을 선보인다고 밝혔다.  NFT는 블록체인 환경하에서 사용자들이 무언가를 거래할 때 주어지는 데이터다. 특정 상품을 구매할 때 ‘인증서’ 형태로 토큰을 주는데, 각 토큰마다 대표하는 상품이 달라 ‘대체 불가능’하다는 이름이 붙었다. 모든 토큰의 값어치가 같은 비트코인이나 이더리움 등 일반적 가상자산과는 다르다.예를 들어 LG전자 TV를 통해 전시되는 예술작품은 그 자체로 NFT라 하지 않는다. 작품들이 인터넷 상에서 거래됐을 때 생기는 기록이 NFT이며, 이 토큰은 예술작품도 아니고 눈으로 볼 수도 없다. 그저 거래 후 개념적으로 생긴 부산물일 뿐이다.  LG전자가 전시회에 자사 TV를 예술 작품의 매체로 내세운 건 크게 두 가지 이유로 보인다. 우선 올레드 TV의 우수함을 과시하려는 것으로, LG전자 측은 자사 TV 라인업에서 올레드를 프리미엄 제품으로 마케팅하고 있다.LG전자 측은 “LG 올레드 TV는 화소 하나하나가 스스로 빛을 내고 이를 자유자재로 조절하는 섬세한 화질 표현이 장점”이라며 “과장되지 않고 자연스러운 색을 표현해 예술 작품 전시에 최적의 TV로 평가받는다”고 알렸다.또한 최근 퍼지고 있는 NFT 경제를 끌어안으려는 포석도 보인다. 블록체인 데이터 분석업체 댑레이더(DappRadar)에 따르면 지난해 NFT 거래액은 약 249억 달러(약 29조8000억원)으로 2020년(9490만 달러·약 1135억원) 대비 200배 넘게 커졌다.LG전자 TV가 NFT 거래와 전시에 활용될 경우 LG전자는 자사 TV를 플랫폼으로서 활용할 수 있다. 이 경우 TV 판매가 늘어남은 물론 토큰 거래에 따른 수수료 또한 얻을 수 있다. LG전자로선 두 마리 토끼를 동시에 노릴 수 있는 셈이다.LG전자는 “자사는 지난해부터 ‘올레드 아트 프로젝트’를 통해 LCD와 차별화되는 자발광 올레드의 강점을 부각”했다며 “예술에 영감을 주고 아티스트가 선호하는 올레드 TV라는 브랜드 리더십을 강화하고 있다”고 언급했다.  LG전자는 이달 중 카카오의 블록체인 계열사 그라운드X와 협업해 카카오의 디지털지갑 ‘클립’(Klip)에 구매 보관 중인 NFT 작품을 TV에서 감상할 수 있는 드롭스갤러리(Drops Gallery) 서비스를 공개할 예정이라고도 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트럼프가 만든 SNS '트루스 소셜', 앱스토어 다운로드 1위 올라]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220008</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 02:34:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[도널드 트럼프 미국 전 대통령이 출시한 소셜 네트워크 서비스(SNS) 앱 '트루스 소셜'(Truth Social)이 21일(현지시간) 애플 앱스토어에서 다운로드 1위를 기록했다. IT 전문매체 &lt;씨넷&gt;은 "트루스 소셜이 미국 애플 앱스토어에 20일 저녁 등장한 이후 일부 사용자가 계정 등록에 문제를 겪었음에도 불구하고 다운로드 1위를 달성했다"고 전했다. 앱을 다운로드한 일부 이용자들은 계정을 만들면서 생년월일, 이메일 등을 입력하는 과정에서 오류 메시지가 뜨거나 다운로드 급증으로 인해 대기자 명단에 올라간다는 알림을 받은 것으로 알려졌다.이 앱은 트위터와 페이스북 등 주요 SNS에서 퇴출 당한 트럼프 전 대통령이 자체적으로 만든 SNS로 사용자 인터페이스는 트위터와 유사하다. 앱 개발은 지난해 설립된 벤처 기업 '트럼프 미디어 앤 테크놀로지 그룹'(TMTG)이 맡았다. 트럼프는 지난해 10월 자체 SNS 출범 계획을 공개하며 "빅테크의 횡포에 맞서기 위해 TMTG를 만들었다"고 밝혔다. &lt;씨넷&gt;은 "지난해 1월 대선 결과에 불복한 트럼프의 지지자들이 의사당 폭동 사태를 일으킨 직후, IT 기업들이 이례적으로 현직 대통령이었던 트럼프를 트위터와 페이스북 등에서 퇴출시킨 바 있다"며 "하지만 이번 앱 출시가 온라인 소셜 공간으로 복귀하려는 트럼프의 의지를 보여준다"고 전했다. 퇴출 당시 트럼프는 이 같은 조치가 언론탄압이라며 강하게 반발했다. 한편, 미국 보수 진영의 인사들은 주요 SNS가 콘텐츠를 검열한다며 '팔러'(Parler), '게터'(GETTR) 등의 앱을 출시한 바 있다. 페이스북과 트위터는 보수 세력의 콘텐츠를 의도적으로 억압한다는 의혹을 부인하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220009.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오T '평점 5.0'인 택시 기사는 왜 뿔이 났을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210104</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210104</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:55:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“카카오T 크루 정규직 기사 모집 광고 보고 지원해서 시험 보고 합격했는데, 완전 허위광고다. 전액관리제라고 했는데 여전히 사납금제로 운영되고 있다. 평점 5.0을 유지하려면 근무시간 10시간을 넘기기 일쑤다. 엄청난 스트레스다.”22일 카카오T 크루로 일하고 있는 택시 기사 A씨는 &lt;블로터&gt;에 이렇게 말했다. ‘카카오T 크루’는 ‘카카오T 블루’를 운영하는 법인택시회사의 정규직 기사다. 카카오모빌리티의 자회사인 ‘KM솔루션’과 가맹계약을 맺고 있다. 카카오T 블루는 자동배차 시스템을 제공하는 카카오T만의 택시 서비스다.카카오T는 크루가 되면 사납금제가 아닌 전액관리제에 따른 월급제로 안정적으로 일을 할 수 있다고 홍보하고 있다. 사납금제에서 기사는 하루에 10~20만원 정도의 금액을 법인운수회사에 내야 한다. 차량 대여료 명분이다. 하지만 전액관리제는 기사가 벌어들인 금액을 전액 회사에 내고 노사 간 입금협정에 따라 월급을 받는 방식이다. 이에 기본급 미달 시 임금 삭감이 없고, 법인운수회사가 수납하는 시스템도 간편해져 기본급 외 성과급 측정을 통한 수당 지급이 수월해졌다는 것이 카카오 측 설명이다.또 카카오는 10시간 근무엔 식사 및 휴게시간이 포함되며, 차량 또한 3년 이내 출고된 신차로 쾌적한 근무환경에서 일할 수 있다며 크루를 모집하고 있다. 인공지능(AI)에 의한 자동배차로 공차율을 줄일 수 있는 것도 장점으로 꼽고 있다.하지만 택시업계의 말을 종합하면 현실은 다르다. 일단 자동배차는 기사들에겐 ‘강제배차’다. 근처 2~7km에 있는 손님이 자동 배정되는 시스템인데, 목적지도 알 수 없다. 콜 거절 버튼도 없다. 이와 함께 카카오T 크루에게 ‘콜 몰아주기’가 일어나고 있다는 의혹까지 업계에서 제기되고 있지만, 카카오T 크루 입장에선 마냥 좋은 일만은 아니다. 스트레스다.손님을 태운 상태에서 목적지에 도착하기도 전에, 다음 손님 콜이 미리 들어오는 경우도 있어서다. 이때 타고 있던 손님이 목적지를 바꾸는 경우도 생긴다. 또 다음 콜을 한 손님이 콜 취소를 하지 않고 기사가 오길 오랜 시간 기다리기도 한다. 이에 기사 입장에선 태운 손님을 적당한 곳에 내려주거나, 다음 손님에게 전화를 걸어 양해를 구하기도 한다. 전화를 받지 않아 영문도 모른채 기다렸던 다음 손님 중엔 택시가 늦게 왔다며 타자마자 욕설을 내뱉는 경우도 있다. 이는 결국 낮은 평점으로 돌아온다.  거절할 수 없는 콜이 지속적으로 들어오지만, 콜을 잘 받지 않으면 배차 수 자체가 줄어들 수 있다. 휴게시간이 없을 수밖에 없다. 화장실에 가지 못하니 방광염에 걸리거나, 성인용 기저귀를 입고 일하는 기사도 있다. 휴게시간이 없는 건 ‘사납금제’때문이기도 하다. 전액관리제를 운영하고 있다고 홍보하고 있지만 여전히 현장에선 사납금제로 운영되고 있다. 사납금이 기본급이고, 사납금 이상을 번 돈이 성과급이다. 그런데 사납금과 성과급 배분 비율이 운수회사마다 다르다. 택시업계에 따르면 카카오T 크루 운수회사일 경우 사납금도 상대적으로 높다고 전해진다. 사실 정확한 기준은 대부분의 운수회사들이 공개하지 않는다.A씨는 “전액관리제 때문에 온 건데 실질적으론 사납금제로 운영되고 있었고, 사납금을 못 맞추면 임금이 삭감돼 압박을 받는다”며 “카카오에선 시스템만 제공하기 때문에 나머지 부분은 운수회사 방침에 따를 수밖에 없다고만 한다”고 말했다. 택시업계 관계자는 “카카오T 크루를 하면 콜을 더 많이 받기 때문에 사납금이 높을 수밖에 없다”면서 “그리고 전액관리제라고 하지만 사실상 일반 법인회사 안에 속해 가맹사업만 하는 건데, 그걸 알고 들어간 분들은 사실 몇 없을 것”이라고 꼬집었다.이 때문에 기사들은 높은 노동강도 속에서 사납금을 채우기 위해 공고와 달리 긴 노동시간을 견딜 수밖에 없다. 노동시간이 길어지는 건 높은 평점을 유지하기 위한 것도 있다. 쾌적한 차내 환경을 만들어야 해서다. 그런데 이 또한 운수회사마다 사정이 다르다. 세차를 하기 위한 물이 안 나오는 곳도 있다. 차량 매트 청소기가 제대로 작동하지 않기도 한다. 이에 기사들은 울며겨자먹기로 세차장에 가 자비를 내고 세차를 하거나, 돈을 아끼기 위해 충전소 등 거래처에 가서 세차를 하고 오기도 한다. 이러한 노력을 해서 평점을 높게 유지한다고 해도 인센티브가 명확하지 않다. 결국엔 사납금 이상을 벌어야 성과급을 가져갈 수 있기 때문이다. 이 때문에 세차에 신경을 쓰지 않고 일만 하는 기사들도 있다고 한다. 한마디로 관리해야 할 것은 많고 사납금은 채워야 하고 과로가 누적되는 악순환이다.평점 5.0을 유지하고 있는 A씨가 스트레스를 받는 이유다. 그는 “높은 평점을 유지했다고 상장도 받고 소정의 인센티브도 가맹 본부로부터 받았는데 딱 한 번, 그게 끝이었다”면서 “신경쓸 건 너무 많고 다 평점과 연결되고 완벽하게 해낸다는 게 보통일이 아니라 압박감이 크다”고 토로했다.  이 외 주취자나 악성고객을 만나 평점이 하락하거나 협박을 받아도 참아야 한다. 간혹 카카오T 앱에 공개된 기사의 실명, 얼굴, 휴대전화번호까지 캡처해 협박을 하는 이들도 있다고 한다. 그런데 일단 고객 불만이 접수되면 카카오에서 기사님 교육·개선 등이 필요하다고 운수회사에 전달한다. A씨는 “‘이 손님 다시 만나지 않기’ 기능이 있지만, 카카오에서 심화교육을 할 때 ‘그렇게 되면 기사님들 콜도 줄겠죠?’라고 얘기해서 쉽게 하지 못한다”면서 “카카오에 대한 고충인데 콜센터에서도 ‘더 이상 해드릴 게 없다’면서 매뉴얼만 읊는 답답한 상황이고 운수회사에 말하면 카카오에서 제재들어온다고 하며 서로 미룬다”고 말했다.  그러면서 “카카오가 현장관리는 전혀 안 하면서 광고만 그렇게 하고 모집하면 안 된다”고 강조했다.또 다른 택시 기사 B씨는 “사실 요즘 택시대란은 택시가 없어서가 아니라 법인택시 기사들이 현장을 떠나기 때문이다”면서 “쉬지도 못하게 일을 시켜버려서인데 카카오도 마찬가지다”고 귀띔했다. 이어 “개인택시 가운데서도 카카오와 가맹택시 계약을 했다가 해지하는 이들이 많아 지고 있다”면서 “정해져 있는 콜이 가맹택시들로 집중되는 데다, 개인택시는 또 평균 연령이 높아 너무 힘들어서 그런 것”이라고 덧붙였다. 이러한 택시업계 불만과 관련해 카카오모빌리티 측은 “자동배차는 계속 손님을 찾으며 영업해야 하는 일반택시와 달리 승차거부없이 근무할 수 있어 초심자의 업무적응이 상대적으로 수월하고 기존 종사자들도 영업 스트레스에서 벗어나 안정적인 근무가 가능하다는 평가를 받고 있다”며 “휴식 및 식사 등으로 운행이 어려운 상황일 경우 본인 선택에 따라 ‘콜멈춤’ 기능을 통해 콜을 수행하지 않을 수 있다”고 답했다.또 카카오T 블루 가맹서비스 운영을 위해 가맹본부인 KM솔루션과 가맹 계약을 맺는 주체는 법인택시 소속 기사들이 아니라 ‘법인택시 사업자’라는 입장이다. 또 해당 법인택시 사업자가 기사들을 채용해 근로계약을 맺는 것이라고 덧붙였다.카카오모빌리티 관계자는 “KM솔루션은 가맹본부로서 각 가맹점에 전액관리제를 포함한 법규 준수 의무를 고지하고 있지만 직접 확인하거나 통제할 수 있는 법적 근거나 권한이 없다”면서 “하지만 아직까지 일부 법인운수사가 불법적인 형태의 사납금제를 시행하고 있고 이는 국내 택시업계 자정 노력과 주무관청인 국토교통부, 지방자치단체, 고용노동부의 적극적인 관리 감독이 필요한 부분이다”고 말했다.카카오모빌리티는 △KM솔루션인 가맹본부의 역할은 관제시스템, 재무·회계 관련 인프라, 기사 교육 프로그램 구축과 운영 등 영업활동 전반을 관리할 수 있는 시스템과 기술을 운수사에게 제공하는 것이고 △계약을 맺은 법인운수회사의 역할은 제공받은 시스템을 기반으로 효율적으로 운행하고 기사를 채용해 월 수익을 제공하는 것이라고 설명했다. 또 △운수회사에 소속된 기사들은 교육 프로그램 이수 후 근무시간 준수 및 서비스 품질 가이드에 따라 운행하면 된다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, ‘폴더블폰' 출시 미루나…"2025년 폴더블 맥북 공개 유력"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220004</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:55:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 첫 '폴더블 폰' 출시를 2025년까지 미루는 한편 '폴더블 맥북' 제작에 주력할 것이라는 주장이 제기됐다. 21일(현지시간) 애플 전문매체 &lt;나인투파이브맥&gt;은 '디스플레이 서플라이 체인 컨설턴트'(DSCC)의 보고서를 인용해 이같이 보도했다. DSCC 창업자이자 애널리스트인 로스 영은 이날 발간된 보고서를 통해 애플의 폴더블 스마트폰 시장 진입 시점을 2023년에서 2년 늦춘 2025년으로 수정했다. 그는 "공급망 소식통에 따르면 애플은 폴더블 폰 시장 진입을 서두르지 않고 있으며 폴더블 아이폰 출시는 2025년 이후가 될 수도 있다"고 밝혔다. DSCC는 "애플이 폴더블 맥북 출시를 위해 공급자들과 논의를 진행 중이며 20인치가량의 대형 폴더블 노트북에 관심을 보이고 있다"며 "공개 시점은 2025년 이후일 것으로 예측하며 이를 통해 애플이 새로운 제품군을 구축할 수 있다"고 분석했다. 해당 제품은 4K UHD 이상의 해상도로, 접은 상태에서 키보드를 갖춘 노트북으로 사용할 수 있다고 설명했다. 펼치면 별도의 키보드와 연결해 대형 모니터로 이용할 수 있을 것으로 예측했다.&lt;나인투파이브맥&gt;은 "폴더블 아이폰보다 폴더블 맥북에 대한 소식이 더 주목할만하며 어떠한 폼 팩터(기기 형태)를 탑재하든 굉장히 흥미로운 제품이 될 것"이라고 주장했다. 로스 영에 대해서는 "대만 TF인터네셔널 증권 궈밍치 애널리스트만큼 업계 소식에 정통하다"고 평가하며 "그가 지난해 출시된 맥북프로에 미니 LED 디스플레이가 탑재될 것이라는 전망을 내놓은 유일한 애널리스트였다"고 전했다. 한편 IT 전문매체 &lt;폰아레나&gt;는 지난 15일(현지시간) 컨셉 디자이너 안토니아 드 로사가 공개한 폴더블 아이폰 영상을 전했다. 드 로사는 이 제품의 이름이 '아이폰 에어'라고 추측하며 해당 제품에 A15 바이오닉 칩셋이 적용될 것으로 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대한전선, 해저케이블 ‘부지 선정’ 마무리…신사업 속도 낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220005</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:55:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한전선이 해저케이블 신공장 부지를 확정했다. 대한전선은 지난해부터 해저케이블 사업 화대 의지를 드러냈다. 지난해 말에는 유상증자를 통한 자금 확보 계획도 밝혔다. 다만 부지 선정 과정이 늦어지면서 본격화되지는 못했는데, 부지 확정을 계기로 신사업에 속도가 붙을 전망이다. 대한전선은 22일 충청남도 당진시 아산국가산업단지 고대지구를 해저케이블 신공장 건설 부지로 확정했다고 밝혔다. 충남 당진은 대한전선 주요 생산시설 당진 공장이 있는 곳이다. 기존 공장 인적·물적 인프라를 신사업에도 활용할 수 있게 됐다. 당진공장과 고대지구는 차량으로 10분 거리에 위치해 있다.대한전선은 부지 선정을 시작으로 인허가 등 제반 사항 진행과 공장 건설에 속도를 낼 계획이라 강조했다. 자금 확보 방안은 이미 내놓은 상태다. 대한전선은 지난해 12월 유상증자를 결정했다. 조달 규모는 5005억원이다. 증권신고서에 따르면 이 중 시설자금으로 2000억원을 책정했다. 시설자금 중 해저케이블 공장 건설에는 2년 동안 900억원을 투자할 계획이다.  대한전선은 2023년까지 66kV급 내부망과 154kV급 외부망 생산이 가능한 공장 설비를 구축할 방침이다. 내부망은 풍력 터빈과 해상변전소를 연결하는 해저케이블이다. 외부망은 해상변전소와 육상변전소를 연결하는 해저케이블이다. 업계는 해저케이블 시장이 올해부터 본격 성장할 것으로 내다보고 있다. 대한전선도 시장 전망을 긍정적으로 보고 있다. 대한전선은 글로벌 해저케이블 시장은 2022년 약 58조원에서 2027년 약 150조원으로 3배 확대될 것으로 전망했다. 대한전선 관계자는 “신공장 부지는 기존 공장과의 시너지 및 생산 효율성 등을 다각도로 평가했을 때 최적의 위치”라면서 “인허가 등 제반 사항 진행과 공장 건설에 속도를 낼 계획”이라고 말했다. 그러면서 “준공 즉시 매출 발생이 가능하도록 전사 역량을 집중할 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["SNS 중독 막자더니"…인스타그램, 시간제한 기능 임의 변경 의혹]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220001</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:55:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인스타그램이 사용자들이 플랫폼에서 더 많은 시간을 보내도록 앱 내 기능을 예고 없이 변경했다는 의혹이 제기됐다. 21일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 인스타그램은 이용자들에게 별도의 알림 없이 앱에서 하루에 보내는 시간의 목표량을 설정하는 ‘일일 시간 제한 설정’의 옵션을 변경했다. 일일 시간 제한 설정은 미리 선택한 일정 시간 동안 인스타그램을 사용하면 앱을 잠시 닫으라는 알림이 뜨는 기능이다. 이용자들이 앱에서 소비하는 시간을 직접 제한하고 관리하게 한다는 취지다. 도입 당시 10분에서 15분으로도 설정이 가능했지만 &lt;테크크런치&gt;는 인스타그램이 아무 예고 없이 이 두 옵션을 제거했다고 전했다. 현재 일일 시간 제한 설정 탭에서 선택할 수 있는 가장 짧은 시간은 30분이다. &lt;테크크런치&gt;는 "이용 시간을 10분으로 설정했던 한 이용자의 제보로 이와 같은 사실을 알게 됐다"며 "정확히 어느 시점에 이 변경사항이 적용됐는지는 확실하지 않다"고 보도했다. 또 메타 측에 이에 대해 문의했지만 답변을 듣지 못했다고 전했다. 인스타그램의 모기업인 메타(구 페이스북)는 소셜미디어(SNS) 중독에 대한 비판에 대응하기 위해 2018년에 해당 기능을 도입했다. 당시 SNS가 청소년의 정신건강에 갖는 유해성에 대한 우려가 제기되자 메타는 이 기능을 선보이며 이용자들이 스스로 사용 시간을 인지하고 조절할 수 있을 것이라고 대대적으로 홍보했다. &lt;테크크런치&gt;는 "최근 메타가 실적 부진과 월 이용자 감소 등으로 광고 매출에 차질이 생길 것이라는 전망이 제기되자 이용자들이 인스타그램에서 더 많은 시간을 보내 표적 광고에 노출시키려는 의도로 사용 시간제한에서 10분과 15분을 제거한 것으로 보인다"고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]소셜카지노 원년 삼은 '플레이링스', 캐주얼에 꽂힌 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210148</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210148</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 10:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 전합니다. &lt;편집자 주&gt; 플레이링스가 캐주얼 게임을 연달아 출시하며 관련 장르 입지 확보에 나섰다. 올해를 'NFT 기반 소셜카지노 게임 구축의 원년'으로 삼은 플레이링스는 캐주얼 게임으로 인지도를 우선 확보한다는 계획이다.  '버블 텀블'부터 '키티 골프'까지 플레이링스는 21일 '페이스북 인스턴트 게임'을 통해 신작 '키티 골프'를 글로벌 지역에 출시했다. 키티 골프는 파3홀 골프를 소재로 한 캐주얼 게임이다. 세 번의 샷으로 홀에 공을 넣는 방식으로 진행된다. 드래그 앤 드롭 방식의 샷 조작으로 캐주얼한 골프 게임을 표방하고 있다.   주목할 만한 점은 '애니팡 맞고', '슬롯 메이트' 등 고포(고스톱포커)류 게임 라인업을 다수 확보하고 있는 플레이링스가 꾸준히 캐주얼 게임을 선보인다는 것이다. 플레이링스는 지난해 6월 선데이토즈플레이와 링스게임즈가 합병해 설립된 개발사다. 합병 이후 '버블 텀블'(2021년 7월), '슬라이스 더 슬라이드'(2021년 11월), '키티 골프'에 이르기까지 3차례 연달아 캐주얼 게임을 선보였다. 2014년 당시 '로켓 오즈'였던 이 게임사는 2015년 선데이토즈에 인수된 이후 사명을 '애니팡 플러스'로 변경했다. 이듬해 '애니팡 섯다'와 '애니팡 포커'를 출시한 이후 2018년 선데이토즈플레이로 사명을 변경한 이후 '슬롯 메이트', '하이롤러 베가스', '일렉트릭 슬롯', '빙고 메이트' 등 보드 게임을 주로 출시한 것과 비교하면 다소 이례적인 행보로 보여진다. 특히 임상범 플레이링스 대표는 지난해 말 송년회를 통해 "올해 NFT 기술 기반 소셜카지노 게임을 출시하겠다"며 시장 및 서비스를 구축할 원년으로 삼기도 했다. 지난해 선데이토즈가 지분을 인수한 애플리케이션 기반 소셜카지노 게임 개발사 '플라이셔'와의 본격적인 협업도 예고한 상황이다.  캐주얼 게임 인지도, 이용자 확보로 플레이링스가 지금의 사명을 내걸고 세 차례 연속 캐주얼 게임을 출시한 것은 향후 입지를 넓혀갈 계획인 글로벌 소셜카지노 및 보드 게임 시장에서의 모객 활동 필요성이 높아졌기 때문으로 풀이된다.   실제로 플레이링스의 대표작으로 꼽히는 '슬롯메이트'와 '일렉트릭 슬롯'은 페이스북 인스턴트 게임에서 소셜카지노 부문 인기·매출 부분 모두 톱5를 기록하고 있지만, 소셜카지노 게임업계 특성상 폭넓은 이용층 확보가 우선이라는 판단에서다. 플레이링스는 보드게임, 소셜카지노 게임의 정통성을 높이는 동시에 캐주얼 게임을 출시하는 투트랙 전략을 선택했다. 장기적으로는 캐주얼 게임 뿐만 아니라 향후 선보일 소셜카지노 게임 이용자 확보와 매출 다각화 측면에서 도움이 될 것으로 보고 있다. 플레이링스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "소셜카지노 게임 이용자들은 같은 장르 게임을 여러 개 플레이하기보다는 하나의 게임을 집중 이용하는 경향이 있다"며 "인지도를 올리고 이용자층을 확보하기 위해서는 캐주얼 게임으로 접근성을 높일 계획"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온그룹, 제약만 빠진 자사주 매입…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210150</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210150</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 10:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1년 새 주가가 절반 이상 떨어진 셀트리온 상장 3사(셀트리온·셀트리온헬스케어·셀트리온제약) 중 셀트리온제약만 자사주 매입 행보에 참여하지 않아 그 배경에 관심이 쏠리고 있다.셀트리온은 21일 이사회를 개최하고 자사주 매입을 결정했다. 총 50만7937주를 22일부터 5월21일까지 장내매수를 통해 취득할 방침이다. 18일 종가기준(15만7500원) 약 800억원 규모다. 셀트리온에 앞서 셀트리온헬스케어도 지난 18일 총 63만주를 자사주로 취득하기로 결정한 바 있다. 셀트리온헬스케어는 400억원 규모에 달하는 자사주 취득을 19일부터 5월18일까지 장내매수를 통해 진행한다.셀트리온과 셀트리온헬스케어는 지난 1월에도 자사주 매입을 진행한 바 있다. 셀트리온은 54만7946주(약 1000억원)를, 셀트리온헬스케어는 67만3854주(약 500억원)를 각각 취득 완료했다. 양사는 당초 오는 4월10일까지 장내매수를 통해 자사주를 취득할 계획이었으나, 이를 조기에 완료하고 이번 추가 매입을 결정했다. 이로써 셀트리온은 총 105만5883주를 취득한다. 셀트리온헬스케어는 총 130만3854주를 추가로 확보하게 된다.셀트리온제약은 지난 1월 자사주 매입에 이어 이번에도 참여하지 않았다. 셀트리온제약 관계자는 “현재 자사주 매입 계획은 없다”고 설명했다.셀트리온 상장 3사는 코로나19 팬데믹에 맞춰 진단키트·치료제 등의 사업을 확대하며 시장의 주목을 받았다. 주가도 연일 상승세를 탔다. 그러나 셀트리온그룹의 사업적 성과가 초기 시장의 기대감에 미치지 못했고 △코로나19 변이 바이러스 등장 △코로나19 경구용(먹는) 약 상용화 등의 소식이 나오며 주가는 하락세에 접어들었다. 특히 금융위원회 산하 회계 전문 기구인 감리위원회에서 셀트리온의 분식회계 문제를 다루고 있다는 점이 알려지자 주가 하락은 가속화됐다.주가 하락은 셀트리온 3사 모두에 영향을 미쳤다. 셀트리온 1년 새 주가가 33만원에서 15만원 선까지 하락했다. 셀트리온헬스케어 역시 13만5000원까지 올랐던 주가는 최근 6만원 대 초반을 기록 중이다. 셀트리온제약의 경우 주가가 한때 17만5000원을 돌파하기도 했으나 현재는 9만원을 넘지 못하는 상황이다.  셀트리온 3사 모두 주가 하락을 겪고 있지만 셀트리온제약은 다른 두 기업보다 주주가치 제고 방안을 적극적으로 도입하지 않고 있다. 셀트리온·셀트리온헬스케어가 지난해 12월 현금·주식 동시 배당을 결정했지만, 셀트리온제약은 현금 배당 없이 주식 배당만 진행했다.셀트리온제약이 다른 두 기업보다 주주 가치에 적극 나서지 못하는 이유론 낮은 영업이익률이 꼽힌다. 셀트리온제약의 지난해 3분기 누적 기준 영업이익률은 14.2%에 그친다. 반면 셀트리온의 지난해 영업이익률은 39.9%를 기록했다. 셀트리온헬스케어 역시 지난해 3분기 누적 기준 영업이익률이 10% 수준에 불과하지만 지난해 3분기 누적 기준 영업이익 규모가 셀트리온제약보다 약 3.3배 높다. 셀트리온제약은 이 기간 392억7000만원의 영업이익을 올린 반면 셀트리온헬스케어는 1297억원을 기록했다. 사업 규모와 그리 높지 않은 영업이익률로 인해 다른 두 기업보다 주가 안정 및 주주가치 제고 정책을 펼칠 여력이 없는 셈이다.셀트리온은 의약품의 개발·생산을 진행하는 기업이다. 셀트리온헬스케어는 셀트리온이 개발·생산한 의약품을 해외에 수출한다. 국내 공급은 셀트리온제약이 담당한다.셀트리온 관계자는 이번 추가 자사주 매입에 대해 “회사의 내재 가치보다 주가가 여전히 저평가됐다고 판단해 사업 성장에 대한 자신감 표현 및 주주가치 제고 차원에서 추가 자사주 매입을 진행하게 됐다”고 말했다. 셀트리온헬스케어 관계자는“향후에도 기업 및 주주가치 제고를 위한 책임경영을 지속해 나갈 계획”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210029.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]中 '틱톡' 운영사에 韓 웹툰 공급?…진짜 이유는 '플랫폼']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210145</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210145</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 10:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[·키다리스튜디오가 중국 바이트댄스로부터 약 240억원(주당 발행가액 1만7290원) 규모의 투자를 유치했다. 바이트댄스는 키다리스튜디오의 100% 자회사인 레진엔터테인먼트에도 약 240억원 규모의 제3자배정 유상증자에 참여해 총 투자규모는 약 480억원에 이른다. (2022.1.21)·키다리스튜디오와 레진엔터테인먼트가 중국 바이트댄스와 웹툰 수천개 이상의 타이틀을 공급하는 사업제휴 계약을 체결했다. 양사는 바이트댄스에 향후 4년간 양사가 보유 중인 웹툰 수천개 이상의 타이틀 및 신규 제작 IP를 우선적으로 공급하기로 했다. (2022.2.21)국내 콘텐츠 제작·유통사인 '키다리스튜디오'와 '레진엔터테인먼트'는 중국 IT 기업 '바이트댄스'와 어떻게 공존할 수 있었을까.   이들의 공통 분모는 '콘텐츠'다. 키다리스튜디오와 레진엔터테인먼트는 웹툰 원천 IP의 유통과 그에 따른 콘텐츠 제작에 특화된 기업이다. 키다리스튜디오는 국내 유료웹툰 서비스 '봄툰'과 프랑스 웹툰 플랫폼 '델리툰'을 인수해 웹툰 서비스 분야 영향력을 키웠고 지난해 '레진코믹스' 운영사인 레진엔터테인먼트까지 품에 안아 시장 점유율을 대폭 확대했다. 반면 바이트댄스는 숏폼 콘텐츠 플랫폼 '틱톡'(TikTok)을 운영하고 있다. 최근 공개된 정보만을 종합하면 키다리스튜디오와 레진엔터테인먼트가 웹툰 IP를 공급하고, 이를 바이트댄스가 활용하는 수순이 예상된다. 다만 현재 바이트댄스의 대표 서비스가 '틱톡'인 만큼, 숏폼 콘텐츠 플랫폼에 웹툰을 활용하는 부분이 '다소 어색할 수 있다'는 우려의 시선도 공존한다. 일부의 우려섞인 시선을 해소할 부분은 '플랫폼'이다. 21일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 바이트댄스가 다음달 론칭을 목표로 신규 웹툰 플랫폼을 출시할 계획이다. 현재로썬 양사의 웹툰 IP를 틱톡에 활용하는 방안이 아닌, 신규 웹툰 플랫폼에 공급하는 형태가 유력하다. 키다리스튜디오와 레진엔터테인먼트는 4년간 수천개 규모의 웹툰 타이틀과 신규 제작 IP를 바이트댄스의 신규 웹툰 플랫폼에 우선 공급하는 형태로 글로벌 시장을 확대한다는 복안이다. 틱톡에 웹툰 IP와 콘텐츠를 공급할 것이라고 판단했던 시장의 예상을 깨뜨리는 파격적인 행보다.   시장 후발주자로 나선 바이트댄스의 변수는 서비스 지역이다. 현재 중국에서 웹툰 플랫폼 사업 점유율 1위를 차지하고 있는 '콰이칸'과의 맞대결 여부를 떠올릴 수 있다. 콰이칸은 국내 기업들도 중국 시장 내 거점으로 삼기 위해 지분투자를 단행하는 기업이다. 실제로 지난해 7월 '원스토어'는 '콰이칸만화'를 운영하는 '콰이칸월드'의 지분 1042만4735주를 약 389억원에 취득해 관련 기업 지분율을 2.92% 확보했다. 자회사 '로드비웹툰'을 설립한 국내 게임사 조이시티도 지난해 8월 콰이칸에 500만달러를 투자하는 등 중국 웹툰시장 진출에 열을 올리고 있다. 바이트댄스는 중국 현지 서비스보다는 해외 지역에 맞는 타깃층을 확보한 이후 서비스 범위를 순차 확대하는 방향으로 사업 전략을 선회할 계획이다. 중국 현지로 서비스를 축소하면 '콰이칸' 등 1·2위 사업자와 부딪혀야 하는 만큼, 상대적으로 웹툰 수요층이 많은 해외 시장을 적극 공략하는 방향을 설정했다. 현재 바이트댄스 측은 동남아시아와 북미 시장을 우선 겨냥할 것으로 알려졌다. 키다리스튜디오 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "바이트댄스가 다음달 말쯤 웹툰 플랫폼을 오픈할 예정"이라며 "자사 및 레진엔터테인먼트의 웹툰 IP 및 콘텐츠가 바이트댄스의 웹툰 플랫폼에 탑재될 것으로 안다. 중국에서 먼저 오픈하지 않고 인도네시아와 미국 등 해외 지역 위주로 순차 오픈되는 형태"라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[부산에 대체거래소 짓는 '서울거래 비상장'…한국거래소 독점 깰까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210131</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210131</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 10:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[비상장 주식 중개 플랫폼 서울거래 비상장을 운영하는 피에스엑스(PSX)가 부산광역시에 대체거래소(ATS)를 세운다. 이로써 수익구조가 상장 주식 거래까지 확대될 전망이다. 대체거래소는 상장기능 없이 거래 기술을 활용해 주식의 매매체결 기능을 제공하는 증권거래시스템을 일컫는다. 한국거래소(KRX) 독점 체제를 경쟁 체제로 전환시킬 이슈다.한국거래소는 부산시 문현동에 소재해 있다. 즉 한국거래소가 얻는 수입이 부산지역 경제 활성화에 도움이 된다. 지역 주민들은 대체거래소의 존재를 달가워하지 않았다. 피에스엑스의 '부산 대체거래소' 신설은 대체거래소 제도 반대의 주요 동인으로 작용해왔던 지역민심에 부합하는 전략으로 분석된다.21일 피에스엑스가 밝힌 대체거래소 준비 법인 설립 계획에 따르면 주요 참여자가 확정됨에 따라 '부산대체거래시스템 및 핀테크 엑셀러레이팅센터 준비법인(가칭)'을 설립해 본격적인 사업계획을 수립하고 진행에 속도를 낼 예정이다. 예상 자본금 규모는 550억원이다.피에스엑스 측은 "기존 대체거래소 논의가 증권사 위주로 이뤄졌던 것과는 달리, 이번 컨소시엄에는 IT기업 등 다양한 분야의 참여자가 합류, 주주 구성을 차별화했다"고 강조했다.구체적으로 피에스엑스가 전체적인 대체거래소 사업을 조율하는 한편, 통신사는 네트워크 구축 및 클라우드 운영을 맡고 벤처캐피털이 스타트업 지원 및 크로스보더 연계를 담당하는 구조다. 대체거래소 추진에 참여한 벤처캐피털에는 블록체인 기술 전문 벤처캐피털인 '해시드'가 포함돼 있고, 잔여 지분에 대해 추가 참여사를 모집할 방침이다.이 같은 구조는 금융투자협회와 미래에셋증권, KB증권, 삼성증권, NH투자증권, 한국투자증권, 키움증권 등 증권사 위주로 이뤄진 'ATS설립검토위원회'와 크게 차별화됐다. 위원회는 올 상반기 중 ATS 예비인가 신청에 나설 예정이다. 증시가 급등해 높은 수익성이 예상되고, 공공기관 재지정을 원치 않는 한국거래소도 유화적인 입장을 취하면서다. 독점 체제가 유지될 경우 한국거래소의 공공기관 재지정 가능성이 있다.수도권 소재 증권사들의 ATS 설립이 부산지역에 피해로 돌아올 거라는 지역민심이 있다. 부산경제살리기시민연대는 최근 성명에서 "금융위원회와 서울 소재 일부 금융자본이 추진하는 대체거래소 설립을 중단하라"며 "한국거래소를 통제하기 위한 공공기관 재지정 주장이 수시로 대두되고 대체거래소를 통해 한몫 잡으려는 세력들은 밀실거래를 통해 특혜를 요구하고 있다"고 주장했다.피에스엑스는 부산에 거래소를 세움으로써 이 같은 지역적 이슈를 피할 수 있을 것으로 보인다. 향후 사업 확장도 용이하다. 박형준 부산시장은 선거 당시 디지털자산거래소 설립을 공약했다. 부산시 산하 부산산업과학혁신원(비스텝)은 대체거래소와 가상자산거래소를 합친 통합거래소 설립을 연구하고 있다. 피에스엑스의 부산 대체거래소에 참여하는 해시드의 역할이 주목된다.ATS가 제공해줄 수 있는 편익은 빠른 속도와 유연한 거래시간, 수수료 등이 꼽힌다. 현행 정규장 거래시간인 오전 9시부터 오후 3시 30분에 얽매이지 않아도 되고, 모든 주식 거래대금에 붙는 한국거래소의 0.0027% 수수료도 낮아질 수 있게 된다. 미국 투자자들은 대체거래소의 빠른 속도를 활용해 '초단타매매(고빈도 매매)'도 활발하다. 이 역시 피에스엑스의 거래소에 참여하는 통신사의 역할이 기대되는 대목이다.대체거래소에 맞서 한국거래소는 올해 핵심 전략으로 호가 단위 축소와 함께 코로케이션(Co-Location), 다크풀 등 서비스 도입을 검토한다고 밝혔다. 코로케이션은 증권사의 주문 서버를 거래소 내에 설치하는 것으로, 거래 속도의 개선을 기대할 수 있다. 고빈도 매매 수용에 무게를 둔 것으로 해석되는 제도다. 다크풀의 경우 익명으로 정보노출 없이 대량거래를 할 수 있는 기능으로, 전 세계 대체거래소들이 다수 운영하고 있다.피에스엑스는 금융거래 기술 전문 기업으로서의 역량을 기반으로 대체거래소의 IT 시스템을 자체적으로 구축할 방침이다. 추후 부산시 문현동에 대체거래소 본사를 두고, 부산 지역의 핀테크 산업 활성화를 위한 사업도 진행할 예정이다. 이는 부산과의 밀착도를 강화하는 것으로, 대체거래소를 단순히 사업 중 하나로 보지 않는다는 뜻으로 해석된다.김세영 피에스엑스 대표는 "대체거래소 설립으로 신성장동력 사업을 지원하는 등 변화하는 산업 구조를 뒷받침할 것"이라며 "준비 법인 역시 대체거래소와 핀테크 엑셀러레이터를 겸하는 방향으로 추진된다"고 말했다.한편 피에스엑스는 초창기 서비스인 판교스톡 익스체인지(판교거래소)의 약자를 따 명명됐다. 서울거래 비상장에 이어 부산 대체거래소까지 사업 범위가 넓어지면서 기존 사명의 정합성은 약화되고 있다는 지적이다. 이와 관련 사측은 "사명 변경에 대한 계획은 없다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'알집' 이스트소프트는 잊어라…AI·버추얼 휴먼으로 돈 번다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210107</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210107</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 08:18:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•이스트소프트는 지난 2021년 연결기준 매출 894억원, 영업이익 124억원을 기록했습니다. 전년 대비 각각 6.9%, 111% 증가했습니다. 모두 창사 이래 최대 실적입니다.  국민 파일 압축 프로그램 '알집'하면 떠오르는 기업이 있습니다. 바로 토종 소프트웨어(SW) 기업 이스트소프트입니다. 알집뿐만 아니라 알PDF·알씨·알캡처 등 다양한 유틸리티 SW로 일반 사용자들에게도 잘 알려져있습니다. 하지만 이스트소프트의 사업 내용과 실적을 들여다보면 더 이상 유틸리티 SW에 의존하는 기업이 아니라 인공지능(AI)을 중심으로 한 기업으로 변신을 시도 중인 것을 알 수 있습니다. 회사 소개 문구도 'AI 서비스 전문 기업'입니다.이스트소프트는 지난해 창사 이래 최대 매출과 영업이익을 내며 실적으로도 반등에 성공했습니다. 최근 5년간의 실적 추이를 보면 매출은 증가 추세를 이어갔습니다. 2017년 585억원에서 2021년 894억원으로 300억원 이상 늘었습니다. 문제는 영업손익이었습니다. 매출은 꾸준히 증가했지만 신사업에 대한 투자를 이어가는 과정에서 영업손실이 발생했고 이익이 나더라도 그 규모는 크지 않았습니다. 하지만 2021년에는 2020년(59억원)의 두 배를 넘어선 124억원의 영업이익을 기록했습니다. 같은기간 영업이익률도 7.1%에서 13.9%로 껑충 뛰었습니다. 영업이익률은 매출에서 영업이익이 차지하는 비중을 나타냅니다. 기업의 수익성을 나타내주는 대표적인 지표로 활용됩니다.     2021년 실적에서 기존의 캐시카우 역할을 하는 SW를 제외한 신사업에서는 게임과 테크핀(기술과 금융의 합성어) 사업이 활약했습니다. 게임은 자회사 이스트게임즈의 대표 게임 '카발 모바일'이 동남아 지역에서 선전했습니다. 이스트소프트의 자회사인 줌인터넷의 종속회사 엑스포넨셜자산운용은 자산 운용을 대행해주고 대가를 받는 사업을 펼치고 있습니다. 검색포털 줌닷컴을 운영 중인 줌인터넷은 테크핀 사업을 새로운 성장동력으로 육성하고 있습니다. 국내 포털 시장은 네이버가 장악한 가운데 구글도 국내 시장에서의 존재감을 키우고 있죠. 줌닷컴을 운영 중인 줌인터넷 입장에서 신성장동력은 필수적인 상황입니다. 회사는 테크핀을 회사의 새로운 먹거리로 낙점하고 2020년 11월 엑스포넨셜자산운용의 지분 90.8%를 취득했습니다. 2019년 12월에는 KB증권과 함께 합작법인 '프로젝트바닐라'를 설립했죠. 프로젝트바닐라는 모바일 주식거래 플랫폼(MTS)을 선보였습니다. MTS는 이미 기존의 증권사들이 선보인 아이템이죠. 프로젝트바닐라는 줌인터넷이 보유한 데이터와 AI에 KB증권의 노하우를 접목해 누구나 쉽게 주식거래를 할 수 있도록 서비스를 설계한 것을 차별점으로 내세웠습니다.버추얼 휴먼(가상인간) 제작 사업도 회사가 밀고 있는 신사업입니다. 최근 메타버스가 새로운 가상 플랫폼으로 떠오르면서 가상공간에서 활용할 수 있는 버추얼 휴먼에 대한 수요도 늘어나고 있습니다. 이스트소프트는 고객사의 요청에 따라 버추얼 휴먼을 제작해주거나 제작 후 IP(지적재산권)까지 확보해 직접 사업을 펼치는 등의 방법으로 사업을 펼치고 있습니다. 자사의 AI 연구소 'AI 플러스 랩'이 보유한 AI 음성합성(TTS)과 영상합성(STF) 기술을 기반으로 버추얼 휴먼 사업을 추진 중입니다. 지난해 10월에는 교육기업 휴넷과 개발한 AI 강사를 공개했습니다. 텍스트를 입력하면 AI 강사가 자연스럽게 말하고 움직이게 하는 기술이 적용됐습니다.이달초에는 MBC 서바이벌 오디션 프로그램 '방과후 설렘' 제작사 평키스튜디오의 매니지먼트 총괄 운영사인 엠이오와 아이돌의 버추얼 휴먼을 제작하고 IP까지 확보하는 내용의 계약을 맺었습니다. 회사는 버추얼 휴먼의 IP를 통해 △공연 △광고 모델 △인터랙티브 애플리케이션 △콘텐츠 제작 및 유통 △전시 및 음원 등의 사업을 펼칠 계획입니다. 버추얼 휴먼에 대한 IP를 확보했기에 다양한 분야에서 사업을 펼칠 수 있게 됐습니다. 그만큼 매출을 낼 수 있는 창구가 다양해진 셈이죠.  신사업에 대한 투자를 이어가려면 회사의 재무상태가 뒷받침돼야겠죠. 이스트소프트의 주요 재무상태를 살펴보겠습니다. 아직 2021년 사업보고서는 나오지 않아 지난해 3분기 기준으로 보죠. 3분기 보고서에 따르면 연결기준 현금및현금성자산은 457억원입니다. 금융기관예치금과 매출채권 등을 더한 총 유동자산은 997억원입니다. 유동자산은 기업이 현금화하기 쉬운 자산을 의미합니다. 보통 1년 이내에 갚아야할 빚을 의미하는 유동부채는 444억원입니다. 유동자산을 유동부채로 나눠 100을 곱한 유동비율을 계산해보면 약 225%입니다. 현재 보유한 유동자산을 유동부채를 갚는데 모두 쓴다고 해도 절반 정도가 남다보니 당장 위기가 닥친다고 해도 대응할 여력이 있다고 볼 수 있습니다. 평상시 기준으로 본다면 그만큼 투자 여력이 있다고 해석할 수 있겠죠. 모든 자산과 모든 부채를 기준으로 따지는 부채비율도 개선됐습니다. 부채비율은 기업의 자산 중 부채가 차지하는 비중이 어느 정도인지를 나타내는 수치입니다. 기업의 재무구조에서 타인자본의존도를 나타내는 대표적인 경영지표입니다. 한국기업평가의 데이터에 따르면 이스트소프트의 지난해 3분기 기준 부채비율은 73.7%입니다. 최근 수년간 100%를 넘었던 부채비율이 100% 미만으로 낮아졌습니다.회사의 지배구조도 안정적입니다. 창업자인 김장중 사내이사의 지난해 3분기 기준 지분율은 21.73%입니다. 그는 최대주주 지위를 지키고 있지만 경영 일선에서 물러나 전문경영인에게 회사를 맡겼습니다. 회사의 경영을 맡고 있는 정상원 대표는 회사를 AI 전문 기업으로 전환시키기 위해 힘을 쏟고 있습니다.2021년 창사 이래 최대 실적을 낸 이스트소프트가 토종 SW 기업에서 AI 기업으로의 체질개선에 얼마나 성공할 수 있을지 관심이 모아집니다. 생각해 볼 문제•버추얼 휴먼 시장은 다양한 정보통신기술(ICT) 기업들이 경쟁을 펼치고 있습니다. 이스트소프트는 얼마나 차별화된 기술과 서비스를 내세워 시장에서 살아남을 수 있을까요? 2022년 연간 실적에서 버추얼 휴먼은 어느 정도의 존재감을 나타낼 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]네이버웹툰 '이두나', OTT 콘텐츠로 영상화…"편성 채널 협의 중"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210078</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 07:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버웹툰에서 연재중인 웹툰 '이두나'가 드라마로 제작된다. 최근 웹툰 IP를 기반으로 한 콘텐츠 제작이 트렌드로 떠오른 가운데 '러브 코미디' 장르의 '이두나'도 관련 대열에 동참하는 것으로 알려졌다. 21일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 웹툰 '이두나' IP를 기반으로 한 OTT 콘텐츠 제작이 진행되고 있다. 지난 2019년 7월부터 민송아 작가가 네이버웹툰에 연재한 '이두나'는 대학교 1학년인 이원준이 은퇴한 아이돌 이두나와 한 집에 살며 벌어지는 이야기를 다뤘다. 이두나는 시즌1의 인기에 힘입어 2020년 9월부터 시즌2를 연재하며 이야기를 이어갔고 현재는 지난해 7월부터 서비스된 시즌3의 스토리가 진행중이다.   최근 몇 년 새 웹툰 IP를 기반으로 한 OTT 콘텐츠가 트렌드로 떠오르면서 이두나의 영상화 여부에 관심이 집중됐다. 특히 온라인 커뮤니티에서는 웹툰 이두나가 드라마화될 경우 잘 어울리는 인물을 정리한 '가상 캐스팅' 관련 게시물도 꾸준히 업로드됐다. 해당 게시물에서는 이두나 역과 이원준 역에 배우 한소희와 배우 송강을 거론하며 '싱크로율이 높다'는 반응을 보였다.이두나의 영상화를 바랐던 일부 팬들은 웹툰에 나온 일부 장면을 '영상화의 증거'로 인용하기도 했다. 웹툰의 한 장면에서 '음원사업담당 새미 요정'과 '영상사업담당 민애 요정'이 등장하는데, 지난해 이두나의 OST 앨범이 가수 래퍼 '디핵'과의 콜라보레이션 형태로 발매됐기 때문이다. "실제로 음원이 발매된 만큼 영상화도 추진될 것"이라는 주장이 현실로 이뤄진 셈이다.네이버웹툰 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "네이버웹툰에서 연재중인 이두나가 영상화되는 것이 맞다"면서 "현재 OTT 플랫폼 업체와 협의 중이며 제작사나 관련 일정은 밝히기 어렵다"고 전했다. 업계에서는 최근 네이버웹툰 주요 IP가 글로벌 OTT를 통해 전 세계에 알려진 만큼, 이두나의 제작사와 플랫폼 편성을 예의주시하고 있다. 앞서 '스위트 홈', '지옥', '지금 우리 학교는' 등의 웹툰 IP가 넷플릭스 오리지널 시리즈로 제작되면서 '이두나 역시 넷플릭스행이 유력할 것'이라는 목소리도 나온다. 현재 네이버웹툰 연재작 '안나라수마나라', '사냥개들', '마스크 걸'의 IP를 기반으로 한 드라마도 넷플릭스 오리지널 시리즈로 제작중이다.업계 일각에서는 국내 OTT 기업인 '티빙'이나 '웨이브'의 편성 가능성도 높게 보고 있다. '유미의 세포들'을 오리지널로 확보했던 티빙은 현재 '유미의 세포들2', '방과 후 전쟁활동' 등 네이버웹툰 IP를 다수 확보했고 웨이브도 웹툰 '약한 영웅'을 오리지널 콘텐츠로 준비하고 있기 때문이다. 콘텐츠 업계의 한 관계자는 "최근 OTT 업체들이 오리지널 콘텐츠 확보에 열을 올리고 있는 만큼 웹툰 IP 확보전도 치열하게 전개되고 있다"며 "웹툰은 스토리 라인의 완성도가 높고, 대중적 인지도까지 확보할 수 있기 때문에 앞으로도 OTT 업체들이 꾸준한 관심을 보일 전망"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성·LG, 20%대 TV 점유율 향한 다른 시선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210041</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210041</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 06:19:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자와 LG전자가 지난해 글로벌 TV 시장에서 각각 29.5%, 18.5%의 점유율(금액 기준)을 기록했다고 밝혔다. 여전히 양사 격차가 큰 편이지만 점유율 추이를 보면 시선이 달라진다. LG전자는 유기발광다이오드(OLED) TV를 앞세워 점유율을 높여가는 반면 삼성전자는 3년 만에 20%대 점유율로 떨어졌다.삼성전자와 LG전자는 지난 20일 시장조사업체 옴디아(Omdia) 자료를 인용해 지난해 TV 시장 점유율을 공개했다. 삼성전자는 QLED 판매 확대에 힘입어 지난해 금액 기준 29.5% 점유율로 1위 자리를 지켰다고 전했다.다만 최근 점유율 추이를 보면 성장세가 꺾였다. 삼성전자 TV 시장 점유율(금액 기준)은 2017년 이후 상승세를 유지했다. 2019년을 기준으로 30%대를 달성했다. 하지만 지난해 20%대로 다시 떨어진 것이다. 5년간 점유율은 2017년 26.5%→2018년 29.0%→2019년 30.9%→2020년 31.9%→2021년 29.5%다.반면 LG전자는 오랜 기간 큰 변동이 없었던 TV 시장 점유율(금액 기준)이 크게 개선됐다. 지난해 LG전자 점유율은 18.5%로 나타났다. 2017년 14.6%→2018년 16.4%→2019년 16.3%→2020년 16.5%→2021년 18.5% 순서다.LG전자는 OLED TV 판매 확대가 긍정적 영향을 미쳤다고 설명했다. 지난해 LG전자 OLED TV 판매량은 404만대다. 전년(204만대) 대비 2배가량 늘어난 수치다.  OLED TV는 기존 LCD TV와 비교해 상대적으로 판가가 비싸다. LG전자에 따르면 지난해 LG OLED TV 평균 판매단가(ASP·Average Selling Price)는 1861.7달러(약 222만원)다. 글로벌 LCD TV ASP 507.7달러(약 60만원)와 3배 이상 차이가 난다. 자연스레 금액 기준 점유율이 높아질 수 밖에 없는 구조다.업계는 LG전자가 OLED TV 성장에 힘입어 금액 기준 점유율 20%대 벽을 넘어설 것이라고 내다보고 있다. 글로벌 TV 수요는 줄고 있지만 OLED TV 수요는 고속 성장을 이어가고 있기 때문이다. 옴디아는 올해 글로벌 OLED TV 출하량을 총 800만대로 예상했다. 지난해보다 22.6% 증가한 수치다.지난해 기준 LG전자가 글로벌 OLED TV 출하량에서 차지하는 비중은 61.9%다. 올해도 이를 유지한다고 가정하면 올해 LG전자 OLED TV 출하량은 약 500만대에 이를 것으로 보인다.현재 글로벌 TV 시장에서 OLED TV를 판매하는 업체는 20개 정도로 알려졌다. 삼성전자는 상대적으로 늦게 OLED TV 시장 진출 의사를 밝혔다. 2020년까지도 OLED TV 사업 진출을 부정했지만 지난해 QD-OLED TV 출시 의사를 공식화했다. 구체적인 출시 시점은 공개되지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT의 '광고·메타버스' 기업 전환, 최태원 회장도 힘 보탠다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210020</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 03:17:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최태원 SK 회장이 SK텔레콤의 신사업 지원에 나선다. 그룹 차원에서 SKT의 '글로벌 AI(인공지능) 컴퍼니'로의 전환을 지원하게 되면서 회사의 신사업이 탄력을 받을 전망이다.SK㈜는 21일 최 회장이 SKT의 무보수 미등기 회장직을 맡아 AI 사업과 디지털 혁신을 가속화하는 데 힘을 보탤 것이라고 밝혔다. 최 회장은 이사회에 직접 참여하지는 않고 경영진과 이사회가 근본적 혁신을 주도할 수 있도록 조력자 역할을 맡는다.최 회장은 SKT의 사외이사 등 이사회 멤버들과도 사전에 만나 의견을 구했고 회사 성장에 도움이 될 수 있다는 점에 공감대를 이룬 것으로 알려졌다. 그는 이날 SKT의 사내게시판에 올린 글을 통해 "글로벌 AI 컴퍼니로의 혁신은 더 이상 미룰 수 없는 과제이며 도전을 위한 기회와 시간도 얼마 남지 않았다"며 "SKT의 도전에 함께 하고자 한다"고 말했다.SK그룹의 오너인 최 회장이 신사업 추진에 힘을 보탤 뜻을 나타내면서 SKT의 신사업에 관심이 모아진다. 유영상 SKT 대표는 이달 9일 열린 2021년 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 유·무선 통신 사업 외에 집중할 신사업으로 △통신 POC를 기반으로 한 광고 △데이터센터 △T우주를 중심으로 한 구독 △메타버스 등을 꼽았다. POC는 소비자 접점이란 의미로 소비자가 재화나 용역을 사용함으로써 비용을 지불하는 지점을 말한다.회사는 신사업을 키우기 위해 인수합병(M&amp;A)에도 적극 나설 계획이다. 유 대표는 전략적인 M&amp;A를 추진하겠다는 뜻을 나타내며 AI·메타버스 기술 기업과 글로벌 기업을 후보로 꼽았다. 최 회장이 미등기 회장직을 맡으면서 SKT의 M&amp;A에도 탄력이 붙을 전망이다. 규모가 큰 M&amp;A의 경우 그룹 차원에서 전략적으로 접근하는 경우가 많기 때문이다. 오너의 의지가 수반된다면 M&amp;A가 한층 빠르게 추진될 수 있다.최 회장은 SK이노베이션과 SK하이닉스에서도 미등기 회장으로서 양 사 경영진과 이사회의 조력자 역할을 하고 있다. 그는 SK하이닉스가 인텔 낸드 사업을 인수하는 등 글로벌 경영을 강화하고 SK이노베이션 계열이 친환경 사업으로 변화하는 데 일조한 바 있다.SK그룹 관계자는 "10년 전 최 회장 주도로 SK하이닉스를 인수하면서 반도체로 사업영역을 확장한 이후 SK 계열사들은 배터리, 바이오, 수소 등으로 사업영역을 확장하는 데 성공했다"며 "최 회장이 SKT의 혁신을 지원하면 SK그룹 전반의 혁신도 가속화될 수 있을 것"이라고 말했다.최 회장 보임 이후에도 SKT의 일상적인 경영활동은 전문경영인인 유 대표를 중심으로 한 현 경영진이 담당한다. 주요한 의사결정도 김용학 이사회 의장을 중심으로 한 이사회에서 진행될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배민과 SK쉴더스가 손 잡은 이유…똑똑한 서빙 로봇 보급 확대한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210012</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 02:35:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배달의민족(배민)을 운영하는 ‘우아한형제들(우형)’이 SK그룹 보안 계열사 ‘SK쉴더스’와 손잡았다. 양사는 서빙 로봇 보급 확대를 추진하면서 서빙 외의 분야에서도 로봇을 선보일 방침이다. 21일 우형과 SK쉴더스는 지난 18일 ‘서빙 로봇 사업 전략적 제휴 협약’을 맺었다고 밝혔다. 양사가 올해를 서빙 로봇 대중화의 원년으로 삼고 보급에 주력하기 위해서다. 이번 협약으로 SK쉴더스는 우수한 데이터 기반 CRM(전사적고객관리) 및 마케팅 인프라를 토대로 서빙 로봇 관련 영업 및 상담·계약·청구 등 고객 관련 업무를 진행하게 됐다. 우형은 로봇 상품 경쟁력을 기반으로 로봇 설치·AS(사후서비스)·기술지원 등을 담당한다. SK쉴더스는 우형이 다음 달 새롭게 선보이는 서빙 로봇 ‘딜리S’에 대한 국내 독점 유통권도 확보하게 됐다. 딜리S는 기존 배민의 서빙 로봇 대비 성능이 크게 개선된 신규 모델이다. 서스펜션이 적용돼 안정성을 높였고 레이저 레이더, 카메라 등을 활용해 장애물 회피 능력이 우수하다. 10.1인치 대형 터치스크린을 탑재해 로봇의 방향도 미리 알 수 있다. 접객 기능도 갖췄다. 특히 SK쉴더스가 우형의 손을 잡은 건 ‘라이프 케어’ 플랫폼 기업으로서 비즈니스 혁신을 주도할 신성장사업의 한 축으로 ‘로봇’을 낙점해서다. 우형은 앞서 D2D(도어투도어) 로봇 배달 서비스를 선보였다. SK쉴더스는 지난해 10월 ADT캡스에서 사명을 바꾸면서 고객의 삶을 개선하는 라이프 케어 플랫폼 기업으로의 도약을 선언한 바 있다. 그러면서 4대 사업 분야로 사이버보안·물리보안·융합보안뿐 아니라 ‘안전 및 케어’를 제시했다. 시공간 제약 없이 사람, 사물, 공간을 대상으로 보안 및 안전과 돌봄을 제공한다는 포부다. 현재 SK쉴더스는 정보보안뿐 아니라 스마트빌리지 등 생활보안, 시니어케어 등 케어서비스 등의 사업을 하고 있다. 이를 통해 정부기관부터 공기업, 대기업, 중소기업, 개인사업자 등 다양한 유형의 고객을 보유하고 있다. 이에 식당에 한정됐던 로봇 수요가 여러 분야로 대폭 확대될 것으로 기대되고 있다.박진효 SK쉴더스 대표는 “이번 협약으로 다양한 업종의 고객들이 합리적인 비용으로 서빙 로봇을 도입할 수 있게 돼 사업장 내 운영 효율이 한층 높아질 것”이라며 “향후 로봇을 활용한 다양한 분야에 진출해 라이프 케어 전반에 걸쳐 로봇을 비롯한 빅테크 기반 신규 비즈니스 모델을 확장할 것”이라고 말했다.김범준 우형 대표는 “이번 제휴로 서빙 로봇 보급이 한층 빨라지고 외식업 매장뿐 아니라 다양한 장소에 로봇이 활용되는 계기가 될 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>