<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2023 12:42:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]KT서브마린, 390억원 해저 포설선 양수…LS전선과 시너지는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010014</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 10:16:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   KT서브마린이 LS전선의 자회사 GL마린으로부터 390억원 규모 포설선을 매입했습니다. 포설선을 양수하면서 LS전선과 KT서브마린의 생산과 시공 역량을 분리해 사업 효율화를 꾀할 것으로 보입니다.KT서브마린은 1일 유형자산양수결정 공시를 냈습니다. LS전선의 자회사 GL마린으로부터 390억원 규모 포설선 GL2030을 양수한다는 내용입니다. 자산 총액대비 35.38%에 해당하는 규모이며, 양수목적은 ‘해저전력케이블 포설 시공 역량 확보’입니다.해저전력케이블 포설선은 케이블을 바다 밑에 케이블을 시공할 때 필요한 핵심 장비입니다. KT서브마린이 양수한 포설선을 구체적으로 살펴보면, 전장 92.5m, 선폭 36m, 높이는 5.8m에 달하며 적재용량은 약 6300t입니다. 또 전파, 초음파 등으로 위치탐지가 가능한 DPS(Dynamic Positioning System)도 갖췄습니다.LS전선이 KT서브마린에 GL2030을 넘기기로 한 것은 단순한 매각 차원은 아닙니다. LS전선은 지난해 10월 KT서브마린의 유상증자에 참여해 지분 15.57%(403만8232주)를 확보했습니다. 이후 장내매수 등을 통해 지분율을 16.24%(421만2896주)까지 늘렸습니다. 오는 4~7월중 콜옵션을 행사해 24.25%(629만558주)를 추가 인수하면 최대주주에 올라설 수 있습니다. 사실상 LS전선이 KT서브마린의 경영권을 갖고있는 상황입니다.양사의 관계를 미뤄볼 때, LS전선이 KT서브마린에 GL2030을 넘기기로 한 선택은 해저전력케이블의 생산과 시공 사업을 분할해 효율성을 갖기 위함으로 보입니다. LS전선은 케이블을 생산하는 회사로 글로벌 네트워크를 보유하고 있는 국내 전선업계 1위 사업자입니다. KT서브마린은 케이블을 설치·유지보수하는 회사입니다. LS전선이 생산을 맡고 KT서브마린은 해저전력케이블 시공을 특화하겠다는 포석입니다.KT서브마린 이사회도 GL2030의 양수 목적에 대해 “해상풍력 등 사업에 대한 지속 발주 예정 및 해저전력케이블 시공 전문 회사로 발돋움하기 위해 선박 보유가 필요하다”고 설명했습니다. KT서브마린은 2020년 보유중인 포설선이 침몰하면서 해저케이블 시공업체임에도 포설선을 보유하지 못해 어려움을 겪었습니다. 이날 이승용 KT서브마린 대표도 “2020년 포설선이 남해에서 화재로 침몰한 후 사업 확대에 어려움을 겪었다”며 “GL2030 매입이 성장의 모멘텀이 될 것이다. 이번 양수도를 계기로 LS전선과의 협력 및 시너지도 확대될 것으로 기대한다”고 밝혔습니다.KT서브마린이 양수한 GL2030은 국내 유일의 포설선입니다. LS전선이 지난 2020년 기존 바지선(화물을 운반하는 선박)을 인수해 약 2년간 설계·개조작업을 거쳐 2022년 4월 포설선으로 만든 선박입니다.KT서브마린은 GL2030을 직접 운영하면서 향후 선박 운영과 수주 일정 조정이 자유로워지게 됐습니다. 특히 대만과 베트남 등 아세안을 중심으로 해상풍력단지 건설과 도서 지역 해저 연계 사업 등 사업에 참여할 수 있는 기회가 더 많아진다는 의미입니다. LS전선은 지난해 북미, 유럽, 아시아 등지에서 1조2000억원 규모의 해저케이블 공사를 수주했습니다. 이에 KT서브마린이 적극적으로 참여할 기회가 생길 수 있습니다. 당장 LS전선은 오는 3월 ‘제주 3연계 해저케이블 건설 사업’을 진행할 예정인데, 해당 사업에 KT서브마린이 참여할 것으로 알려졌습니다. 또 포설선을 직접 운영하면서 노하우를 축적해 시공 전문성을 강화할 수 있게 됩니다.한편, KT서브마린은 GL2030의 양수금액을 전액 내부 보유자금으로 충당할 계획입니다. 2022년 3분기보고서 기준 KT서브마린의 현금 및 현금성자산은 439억원입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[공공기관 신입 연봉킹은 '기업은행'…얼마 받길래?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010013</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 09:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공공기관 중 신입 직원에게 가장 많은 연봉을 주는 분야는 '금융'이었다. 중소기업은행(IBK기업은행)과 한국산업은행 등 특수은행이 보증보험업 등 타 금융업과 비교해서도 탑티어급인 것으로 나타났다.1일 HR테크 기업 인크루트가 '2023 공공기관 채용정보 박람회'에서 제공하는 디렉토리북을 활용해 공공기관의 신입 연봉을 취합, 분석한 결과에 따르면 전일제 신입 연봉이 가장 높았던 곳은 기업은행(5272만원)이었다. 이는 지난해 동일조사(5226만원) 대비 약 1% 오른 수치다.다음은 한국원자력연구원(5253만원)으로 전년(5106만원) 대비 2.8% 인상됐고, 한국형사·법무정책연구원(5200만원)이 세 번째로 신입 연봉이 높았다. 네 번째로 연봉 수준이 높았던 곳은 한국투자공사(5054만원)였으며, 한국산업은행과 한국탄소산업진흥원은 동일하게 5000만원이었다.이어 △신용보증기금(4953만원) △한국원자력안전기술원(4881만원) △기술보증기금(4860만원) △한국과학기술원(4728만원) △인천국제공항공사(4716만원)가 신입 연봉수준이 높은 기관으로 조사됐다.신입 연봉 수준을 구간별로 나눠보면 △5000만원대(4.44%) △4000만원대(43.7%) △3000만원대(48.2%) △2000만원대(3.7%)이며, 연봉 범위는 최저 2700만원에서 최고 5272만원까지인 것으로 확인됐다.SOC(사회간접자본), 고용보건복지, 금융, 농림수산환경, 문화예술외교법무, 산업진흥정보화, 에너지, 연구교육 등 8개 분야 중 신입 평균 연봉이 높은 분야를 알아본 결과, 금융 4408만원, 에너지 4125만원, 연구교육 4124만원, 문화예술외교법무 3858만원, SOC 3825만원, 산업진흥정보화 3799만원, 고용보건복지 3712만원, 농림수산환경 3561만원 순이었다.2023년 공공기관의 전일제 기준 신입 평균 연봉은 3944만원이었다. 2022년 신입 평균 연봉(3824만원)과 비교하면 약 3% 정도 인상됐으며, 2020년(3669만원) 수준과 비교하면 약 7% 올랐다.이번 조사대상은 박람회에 참여한 공공기관 138곳(시장형·준시장형 공기업 27곳, 준정부기관 49곳, 기타공공기관 62곳)이며, 이 중 연봉정보를 뚜렷하게 공개한 기관 135곳을 추려 조사했다.기획재정부가 주최하고 한국조세재정연구원이 주관하며, 고용노동부가 후원하는 '2023년 공공기관 채용정보 박람회'는 2월 1일부터 2일까지 양일간 서울 aT센터 제1, 2전시장에서 진행한다. 고등학생, 대학생, 취업준비생 등 공공기관 취업을 희망하는 사람이면 누구나 참여할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['주가부양' 셀트리온 vs '경영권 불안정' 휴마시스…법적 공방 '스타트']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010010</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 09:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 자사에 코로나19 항원 신속진단키트(이하 ‘진단키트’)를 공급하던 휴마시스를 대상으로 손해배상 청구 소송을 제기, 법정 공방이 시작됐다. 주가를 부양해야 하는 셀트리온과 경영권이 불안정한 휴마시스의 한판 대결이 펼쳐질 전망이다.셀트리온은 지난 1월 31일 코로나19 진단키트 사업 파트너사인 휴마시스를 상대로 손해배상 및 선급금 반환 청구 소송을 제기했다고 1일 밝혔다.셀트리온 측은 이번 소송 제기가 휴마시스 측의 계속된 코로나19 진단키트 납기 미준수 및 합의 결렬에 따른 법적 권리를 확보하기 위한 것이라고 설명했다.셀트리온과 휴마시스는 지난 2020년 6월 8일 진단키트의 개발 및 상용화와 제품공급을 위한 ‘공동연구 및 제품공급계약’을 체결했다. 이후 양사는 전문가용 항원 신속진단키트(POC)와 개인용 항원 신속진단키트(OTC) 개발 및 상용화를 마치고 셀트리온 미국법인을 통해 미국 시장에 본격적으로 납품을 시작했다.셀트리온 측은 “미국 내 코로나19 확진자 수가 폭증하면서 진단키트에 대한 수요가 급증한 시기인 2021년 하반기부터 2022년 초까지 미국 시장에 물량을 공급하기 위해 수차례 휴마시스에 발주를 진행했으나, 휴마시스가 예정된 납기를 준수하지 못하는 상황이 반복됐다”고 주장했다.셀트리온 측은 휴마시스의 납기 미준수로 인해 미국 시장에 진단키트를 적기에 공급하지 못했으며, 현지 시장 경쟁력 확보에도 큰 타격을 입었다고 주장한다.셀트리온과 휴마시스의 갈등은 2022년 4월부터인 것으로 추정된다. 셀트리온 측은 “사태의 원만한 해결을 위해 휴마시스와 논의를 지속해 왔으나, 구체적인 합의안이 도출된 단계에서 휴마시스가 협상을 거부했다”고 지적했다. 셀트리온 측은 2022년 12월 26일 휴마시스 측에 ‘계약 해지 및 이로 인해 아직 이행되지 않은 개별 계약이 효력을 잃었음’을 통보했다. 휴마시스가 공시를 통해 밝힌 계약 해지일자는 2022년 12월 28일로, 날짜가 일치하진 않는다. 당시 휴마시스 측은 2022년 한 해 셀트리온과 계약한 금액이 총 1억1478만달러(약 1412억3679만원)이며, 이중 32.69%인 3752만2515달러(약 461억5269만원)를 이행했다고 주장했다.셀트리온은 소송을 통해 휴마시스가 진단키트 공급을 지연함으로써 계약상 발생하게 된 지체상금(채무자가 계약기간 내에 계약상의 의무를 이행하지 않았을 때 채권자에게 지불하는 금액) 지급뿐만 아니라 지체상금의 액수를 초과하는 손해에 대해서도 휴마시스가 배상할 것을 요구할 계획이다.또한 이미 지급된 선급금 중 해제된 잔여 개별 계약들에 대한 잔여 금액분도 반환하라는 취지도 청구 소송 내용에 포함시켰다.다만 셀트리온 측은 손해배상 및 선급금 반환 금액 규모를 밝힐 수 없다는 입장이다. 셀트리온 관계자는 "지금 현 시점에서 손해배상 금액과 선급금은 밝힐 수 없다"면서 "휴마시스가 공시한 금액과 정확하게 매칭이 되진 않는다"고 설명했다.셀트리온 측은 저평가된 기업 가치 부양과 셀트리온·셀트리온헬스케어·셀트리온제약 합병 추진 등의 숙제를 안고 있다. 실제로 2월 1일 셀트리온과 셀트리온헬스케어는 주가 안정 및 주주가치 제고를 위해 자사주 매입을 공시했다. 서정진 회장의 경영권 안정화를 위해서라도 셀트리온그룹은 주가 부양에 적극 나서야 하는 상황이다.휴마시스는 최대주주인 차정학 휴마시스 대표 등이 아티스트코스메틱에게 지분을 전량 양도하는 계약을 2023년 1월 27일 체결했다. 이에 반발하는 주주가 주식매매계약 효력정지 가처분신청을 제기하는 등 경영권이 불안정한 상태다. 셀트리온 관계자는 “셀트리온은 휴마시스의 공급계약 위반으로 인해 심각한 손해가 발생했지만 원만한 해결을 위해 오랜 기간 노력해 왔다”고 강조했다.이 관계자는 이어 “그럼에도 불구하고 최근 휴마시스 경영진이 최대주주 지분 매각을 통해 회사 경영권을 제3자에 이전하는 등 사태 해결을 위한 의지를 전혀 보이지 않았기 때문에 부득이 소송을 통해 법적 권리를 확보할 수밖에 없는 상황”이라고 밝혔다.&lt;블로터&gt;는 셀트리온의 소송제기에 대한 휴마시스의 입장을 듣기 위해 수차례 전화 통화를 시도했지만 연락이 닿지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["정확도 95%? 조금 비싸도 좋다" 한화생명이 업스테이지 OCR 택한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010009</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 09:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 인공지능(AI) 스타트업 업스테이지가 한화생명에 AI OCR(광학문자판독) 솔루션 'OCR Pack'을 공급하기로 했다. 경쟁사보다 앞선 정확도가 한화생명의 지갑을 열었다는 후문이다.OCR은 문서형 파일에서 문자 데이터를 인식하고 추출하는 기술이다. 과거엔 인식률이 높지 않아 널리 사용되지 않았지만 최근엔 AI 접목으로 인식률도 개선돼 도입처가 늘고 있다. 업스테이지의 강점은 그중에서도 앞선 정확도다.  전경원 한화생명 데이터 분석팀장은 "업스테이지 OCR팩은 다양한 문서에서 기본 모델만으로 95% 이상의 인식률을 보였다"며 "기존 솔루션들과 달리 모델 성능을 자체적으로 고도화하거나 여러 서류에 확장 적용이 가능하단 점도 업스테이지를 파트너로 낙점한 배경"이라고 말했다.업스테이지 관계자에 따르면 주요 경쟁사들의 평균 OCR 인식률은 80% 수준이다. 이를 업무에 적용할 경우 사람의 일부 후처리가 필요해 문서처리의 완전 자동화를 이루기 어렵다. 반면 95%는 사람과 비슷한 수준으로 높은 수준의 문서처리 자동화가 가능하다. 대신 솔루션 도입 비용은 경쟁사들보다 다소 비싼데, 한화생명은 OCR팩이 해당 비용도 상쇄할 수준의 도입 효율성이 있다고 판단했다는 설명이다.구체적으로 OCR팩은 한화생명의 도입 전 검증 과정에서 진료비 영수증과 세부산정내역서 등 문서 5종 처리에 우수한 성능을 보인 것으로 확인된다. 업스테이지에 따르면 OCR팩은 수작업 대비 최대 82%까지 문서 처리 비용과 시간을 감축할 수 있다. 한화생명과 같은 금융사는 OCR 모델을 직접 개발하고 운영하는 비용을 10분의1로 줄일 수 있다. 또 글로벌 경쟁사들의 범용 모델 대비 4분의 1수준의 학습 데이터로도 충분한 성능 확보가 가능하다.따라서 한화생명에서도 우선 검증이 끝난 문서에서 수기 검증을 최소화하는 형태로 도입되고, 이후 활용 분야가 점차 늘어날 전망이다. 한화생명은 최근 미래 경쟁력 제고 차원에서 다양한 데이터 분석 예측 모형을 개발하는 등 데이터 효용 가치를 높이는데 주력하고 있다.한편 최근 금융권에서는 AI 활용이 하나의 추세이기도 하다. 2022년 한국신용정보원은 '금융 AI 시장 전망과 활용 현황' 보고서에서 국내 금융 인공지능(AI) 시장이 연평균 38.2% 성장해 2026년 3조2000억원 규모를 형성할 것으로 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에쓰오일, 올해 CAPEX 5배 확대...9조 '샤힌 프로젝트' 본격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010011</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 09:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에쓰오일이 총 9조2580억원의 대규모 투자금을 쏟아붓는 울산 2단계 석유화학 프로젝트인 '샤힌 프로젝트' 투자를 올해부터 본격적으로 집행한다. 그동안 코로나19 등 급격한 대외 환경 변화로 미뤄왔던 투자결정이 지난해 말 확정되며 올해부터 대규모 자금이 순차적으로 투입될 예정이다.1일 에쓰오일이 자사 홈페이지에 공개한 2022년 4분기 실적자료에 따르면 올해 계획한 자본적지출(CAEPX) 규모는 총 2조791억원으로 책정됐다. 전년도 CAPEX 규모가 4189억원이었던 점을 감안하면 1년 만에 무려 투자 규모가 5배 늘어나는 셈이다.   전체 CAPEX 중 가장 큰 비중을 차지하는 것은 샤힌 프로젝트다. 샤힌 프로젝트에 배정된 투자금은 1조4833억원으로 전체 투자금 중 약 75%를 차지한다. 샤힌 프로젝트는 에쓰오일 최대주주 아람코의 한국 내 사상 최대규모 투자로, 스팀 크래커로 다양한 석유화학 기초유분을 생산하는 게 핵심이다. 원유 정제과정에서 생산되는 나프타와 부생가스 등의 원료를 투입해 에틸렌, 프로필렌, 부타디엔 등을 생산할 계획이다. 이외에도 에쓰오일은 다른 분야의 투자규모를 확대 책정했다. 공정개선 및 유지보수는 2720억원에서 4516억원으로, 마케팅은 391억원에서 600억원으로 늘릴 예정이다. 샤힌 프로젝트 본격화로 재무부담 증가가 예상되지만 최근 호실적을 내고 있어 어느정도 투자부담을 완화할 수 있을 것으로 기대된다. 에쓰오일은 지난해 연간 매출액 42조4460억원, 영업이익 3조4081억원의 실적을 기록했다. 매출과 영업이익 모두 역대 최대 규모로, 각각 전년보다 54.6%, 59.2% 증가했다.다만 4분기에는 적자전환했다. 1575억원의 영업손실을 기록해 전년 동기 3913억원과 비교해 적자로 돌아섰다. 매출은 전년 대비 21.7% 증가한 10조5940억원을 올렸으나 유가 하락에 따른 재고손실 등의 이유로 수익성은 악화한 것으로 나타났다. 에쓰오일은 앞으로 전망을 밝게 내다봤다. 정유 부문 정제마진은 경기침체로 인한 수요 성장 둔화 우려에도 글로벌 정제설비 부족 현상이 지속되면서 2022년 이전의 과거 사이클 대비 향상된 수준을 유지할 것으로 관측했다. 또 석유화학 부문의 PX스프레드는 중국 내 대규모 PX 증설에도 불구하고 신규 PTA 증설 및 코로나 이후 다운스트림 제품 수요 회복으로 견조한 수준을 유지할 것으로 예상했다. 에쓰오일은 "2022년 9조원 규모의 석유화학 프로젝트인 ‘샤힌 프로젝트’와 주주들에 대한 배당 및 재무건전성 강화 재원으로 활용할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위키 닮은 '토스뱅크 모임통장'…모임장 권한독점 깼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010008</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 09:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스뱅크가 새롭게 선보인 '토스뱅크 모임통장'은 편집 권한이 모든 참여자에게 있는 위키와 비슷하다. 부부, 친구, 동아리 등 모임의 비용을 한 곳에 모아서 모임원 누구나 출금 및 카드 발급, 결제까지 가능하다. 토스뱅크는 1일 '모임통장 온라인 기자간담회'를 열고 모임통장 상품의 주요 혜택과 특징점에 대해 소개했다. '한 곳에 모아서, 쓸 때는 모두가'를 슬로건으로 내세운 토스뱅크는 모임 구성원 모두가 '돈 쓸 권리'를 갖는 것을 핵심 가치로 삼았다.기존 출시된 시중의 모임통장은 명의자인 '모임장'이 독점적으로 출금과 결제 권한을 가진다. 토스뱅크는 모임장 한 명이 권한을 독점하면서 결제 편의성이 떨어지고 회계에 대한 부담감이 커지는 문제가 있다고 봤다. 이에 토스뱅크는 '공동모임장'이라는 개념을 도입했다.토스뱅크 모임통장은 통장 최초 개설자인 모임장을 비롯해, '공동모임장'들도 본인 명의의 모임카드 발급은 물론, 결제 및 출금도 할 수 있다. 모임장의 동의를 받고, 실명확인 절차를 완료한 모임원은 공동모임장이 되며, 모임장과 기존 지정된 공동모임장의 동의를 얻어 언제든 새로운 공동모임장을 추가할 수 있다.이외에도 다양한 특장점이 있다. 토스뱅크 모임통장은 수시입출금통장이면서 하루만 맡겨도 연 2.3%(세전)의 금리 혜택이 적용된다. 국내 최초로 가입 가능한 모임원 인원 제한을 없앴다. 자동화된 회비 관리기능까지 제공해 총무의 부담을 최소화했다. 모임원의 회비 납부 현황을 직관적으로 확인할 수 있으며 회비를 납부하지 않은 모임원에게는 자동으로 푸시 알림이 간다. 다음달 말까지 모임원 1인당 최대 1만원을 주는 '모임지원금 이벤트'도 진행한다.기존 출시된 모임통장과 구별되는 또 다른 포인트가 있다면 '모임카드'다. 계좌 하나당 카드 한 개만 발급됐던 기존 상품과 달리, 토스뱅크 모임통장은 공동모임장이라면 누구나 본인 명의의 모임카드를 발급받을 수 있다.'토스뱅크 모임카드'는 △회식(음식점·주점에서 19시~24시까지 결제 시 캐시백 혜택) △놀이(노래방, 볼링장, 당구장, 골프장, 골프연습장 업종) △장보기(이마트·농협하나로마트) 주요 3대 영역에서 혜택을 제공한다. 1만원 이상 결제 시 건당 500원, 1만원 미만 결제 시에는 건당 100원의 즉시캐시백 혜택이 적용된다.모임 전용 카드인 만큼 토스뱅크 모임카드 플레이트 뒷면에는 모임명을 새겨서 발급받을 수 있다. 모임장 혹은 공동모임장이 본인의 모임카드로 결제 시 체크카드 연말정산 혜택도 본인 명의로 귀속돼 모임 회비 결제로 발생하는 절세 혜택이 평등하고 투명하게 처리되는 장점도 있다.  다만 구성원들의 '평등 민감도'가 높은 경우에는 카드 혜택 분배에도 신경써야 할 것으로 보인다. 캐시백 혜택은 모임기준으로 적용된다. 3대 영역 내에서 각 영역마다 일 1회, 월 5회까지 혜택이 제공돼 월 최대 15번까지 즉시캐시백 혜택을 받을 수 있다. 이 혜택은 모임통장 계좌별로 적용되며, 하나의 계좌에 여러 장의 카드가 있어도 혜택 횟수는 통장 하나로 합산돼 적용된다. 한 계좌에 참여하는 구성원이 늘어날수록 캐시백 혜택은 더 희소하게 분배되는 셈이다.모임장들의 결제 수요가 많아질 경우 목돈을 모으기 위한 모임통장의 본 목적이 퇴색할 수 있다는 우려도 있다. 이에 대해 김서연 모임통장 PO(프로덕트 오너)는 "(하루에 결제 및 출금할 수 있는)이체 한도를 조금 보수적으로 운영하기 때문에 해당 문제들을 관리할 수 있을 것"이라고 설명했다.토스뱅크 관계자는 "토스뱅크의 모든 혁신은 고객이 느끼는 불편함과 요구에서 출발하며 모임통장 또한 그러한 관점에서 '돈 쓸 권리'를 모임 구성원 모두에게 돌려드리려 한다"며 "토스뱅크만의 차별화된 모임통장과 모임카드를 통해 그동안 없던 모임뱅킹 플랫폼을 완성한 만큼 모든 모임에 최고의 혜택과 편리함을 드릴 수 있도록 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스, '반도체 불황' 속 실적 반등 기대하는 이유…중국·인텔 CPU·챗GPT]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010007</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 09:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년 글로벌 경기 둔화로 인한 반도체 수요 감소의 여파로 실적이 부진했던 SK하이닉스가 중국 스마트폰 시장·신규 CPU(중앙처리장치)·챗GPT 등을 통해 반등을 노린다.SK하이닉스는 삼성전자, 미국 마이크론과 함께 글로벌 메모리 반도체 시장을 이끌고 있는 기업이다. 메모리 반도체는 정보를 저장하는 용도로 이용되는 반도체를 말한다. D램과 낸드(NAND)플래시가 대표적이다. 연산과 같은 정보처리를 담당하는 비메모리 반도체와 구분된다. PC에 장착되는 CPU, 스마트폰의 AP(애플리케이션 프로세서)를 비롯해 차량용·전력용 반도체, 이미지센서 등이 비메모리 반도체에 해당된다.최근 수년간 스마트폰·PC를 필두로 한 IT(정보기술) 기기에 대한 수요가 꾸준한 가운데 스마트 가전과 전기차 등 사물인터넷(IoT) 기기들과 데이터센터도 늘었다. 이 기기들은 다양한 연산을 담당할 비메모리 반도체와 메모리 반도체가 필수적이다. 메모리 반도체 수요가 늘어나며 SK하이닉스의 실적도 고공행진을 이어갔다. 특히 2018년에는 데이터센터와 고성능 모바일 기기를 중심으로 메모리 반도체의 수요가 급증해 유례없는 호황이 이어졌다. SK하이닉스는 당시 연결기준 매출 40조4451억원, 영업이익 20조8438억원을 기록하며 제조업계에서는 놀라운 수준인 52%라는 영업이익률을 냈다.  하지만 2022년에 고물가와 고금리, 러시아-우크라이나 전쟁으로 인한 원자재 가격 급등으로 글로벌 경제가 둔화되며 IT 기기와 반도체에 대한 수요도 크게 위축됐다. 메모리 반도체의 가격이 하락했고 기업들도 반도체의 재고 수준을 과거보다 보수적으로 책정했다. 이는 SK하이닉스 실적 악화로 이어졌다. 회사는 2022년 4분기에 연결기준 매출 7조6986억원, 영업손실 1조7012억원(영업손실률 22%), 당기순손실 3조 5235억원(순손실률 46%)을 기록했다. 분기 단위 영업적자가 나온건 2012년 3분기 이후 처음이다.2022년 연간으로는 연결기준 매출 44조 6481억원, 영업이익 7조66억원(영업이익률 16%), 당기순이익 2조4389억원(순이익률 5%)을 기록했다. 전년 대비 매출은 3.8% 증가했지만 영업이익은 43.5% 감소했다.글로벌 경제가 여전히 둔화 국면인 가운데 2023년 상반기까지도 이러한 반도체 시장 불황은 이어질 전망이다. 하지만 SK하이닉스는 하반기 이후부터는 실적 반등을 기대할 수 있는 기회요인이 있다고 기대했다.첫 번째 기회요인은 중국 스마트폰 시장이다. 중국은 최근 코로나19 재확산의 속도가 둔화되며 그간 펼쳤던 봉쇄정책을 완화했다. 봉쇄기간에는 시장이 위축되며 스마트폰을 비롯한 IT 기기에 대한 수요도 감소했다. 하지만 중국 정부가 최근 리오프닝(경제 활동 재개) 정책을 펼치며 일상으로의 복귀를 추진하고 있어 경기 회복에 대한 기대감이 나온다. 이에 스마트폰에 대한 구매심리가 회복되면 오포·비보·샤오미 등 스마트폰 제조사들도 생산량을 늘릴 수 있다. 이들은 메모리 반도체에 대한 수요가 높다. SK하이닉스가 중국발 매출 증대를 기대하는 배경이다. 박명수 SK하이닉스 D램마케팅 담당 부사장은 1일 열린 2022년 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 "중국의 리오프닝 이후 경기부양 정책, 스마트폰 보조금 정책 등의 변화가 있다면 하반기 출시되는 신제품 위주로 고용량 메모리 반도체의 수요가 있을 것"이라고 말했다.  두 번째 기회요인은 인텔과 AMD가 내놓은 신규 CPU로 촉발될 DDR5 규격의 D램 반도체 수요 회복이다. DDR은 동작 속도 등을 기준으로 규정한 D램 반도체의 규격을 의미한다. 그중 가장 최근에 나온 DDR5는 현존하는 DDR3나 DDR4에 비해 전력 사용량은 적고 속도는 빨라졌다.SK하이닉스를 비롯한 반도체 제조사들은 DDR5 규격을 지원하는 CPU가 출시되길 기대했고 인텔은 올해 1월 '사파이어 래피즈'를 선보였다. SK하이닉스는 자사의 10나노급 4세대(1a) DDR5 서버용 D램을 사파이어 래피즈에 적용할 수 있다는 인증을 받으며 발빠르게 대응했다. 회사는 데이터센터의 서버에 들어가는 CPU와 D램을 DDR5 규격 제품으로 변경하고자 하는 기업들의 수요가 이어질 것으로 전망했다. 박 부사장은 "서버 시장은 (사파이어 래피즈와 같은)신규 CPU 출시에 따라 발생할 DDR5 규격의 D램에 대한 수요가 분명히 새로운 사업기회"라며 "데이터센터의 사이클을 보면 올해에서 내년이 데이터센터 서버의 교체 시기가 될 것"이라고 말했다.최근 화두가 되고 있는 '챗GPT'도 SK하이닉스에게 호재로 작용할 수 있다. 챗GPT는 미국의 비영리 연구소 '오픈AI'가 개발한 대화형 AI 챗봇이다. 딥러닝(기계심화학습)을 통해 스스로 언어를 생성하고 추론할 수 있는 능력을 갖췄다. 챗GPT가 생성형 AI의 시대를 열어 젖힌 가운데 국내외 ICT(정보통신기술) 기업들은 경쟁에 뛰어들었다. 한국에서도 KT·LG·네이버 등이 '초거대AI' 개발에 나섰다. 이러한 AI 개발은 방대한 양의 데이터를 수집·분석하고 학습하는 과정이 필수적이다. 이를 뒷받침할 고성능의 컴퓨팅 환경도 필요하다. 비메모리 반도체를 비롯해 서버용 메모리 반도체 제조사에게도 새로운 사업 기회가 될 수 있다. 박 담당은 "챗GPT를 비롯한 AI 시장에 대응하기 위한 메모리 반도체는 속도가 핵심"이라며 "HBM과 같은 고대역 메모리 반도체는 바로 활용되고 있으며 서버용 메모리 중에서도 128기가바이트(GB)급 이상의 모듈 수요가 빠르게 성장 수 있는 계기가 될 수 있을 것"이라고 말했다.한편 SK하이닉스는 2022년 반도체 시장 불황으로 대부분의 재무지표가 악화됐다. 보유한 현금(현금및현금성자산+단기금융상품)은 2022년말 기준 6조4100억원으로 2021년말(8조6700억원) 대비 26% 감소했다. 반면 갚아야 할 빚을 의미하는 차입금은 같은기간 17조6200억원에서 23조원으로 31% 증가했다. 차입금 비율은 2022년 3분기 32%에서 4분기 36%로, 순차입금비율은 22%에서 26%로 각각 늘었다. 차입금 비율은 총차입금을 총자본으로 나눈 값이다. 순차입금비율은 총차입금에서 현금성자산을 뺀 금액이 자본총계에서 차지하는 비율을 뜻한다.회사는 2022년 연간 영업이익이 감소했지만 장비와 인프라 확보를 위한 투자는 이어갔다. 이에 영업현금흐름에서 유형자산 취득 금액을 차감한 잉여현금흐름(Free Cash Flow)은 마이너스(-)4조2000억원에 그쳤다. SK하이닉스는 배당 정책에 따라 4분기 배당금은 주당 300원, 2022년 연간 누적 배당금은 주당 1200원으로 결정했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[매출 3배 증가에도 적자, 그래도 딥노이드 웃은 이유는…'노코드 플랫폼']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010005</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 09:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[의료 인공지능(AI) 스타트업 딥노이드는 2022년에 전년 대비 3배 이상의 매출 성장을 이루고도 영업손실을 기록했다. 그러나 올해는 적자를 대폭 줄이고, 2024년 본격적인 흑자전환을 예고했다. 이는 의료 AI 시장에서 '노코드 AI 플랫폼'이란 독창적인 비즈니스 모델이 회사의 성장을 견인할 것이란 기대에 바탕을 둔다.   딥노이드는 2022년 매출 31억8000원, 영업손실 60억9000만원을 기록했다고 1월 31일 공시했다. 2021년 대비 매출이 237.1% 늘고 영업손실은 20.3% 줄었다. 매출 급성장의 배경은 지난해 딥노이드가 수주한 다수의 사업, 솔루션 공급 계약이다. 회사는 지난 2022년 건강보험심사평가원(심평원)의 영상진료 데이터 판독 시스템 실증랩 구축을 포함 △경희의료원 △부산대병원 △해운대백병원 등 국내 주요 병의료기관과 21억원 이상의 의료 AI 사업 계약을 체결했다. 그러나 매출원가와 높은 판매와관리비(판관비, 연구개발 및 광고, 인건비 등)가 흑자전환의 발목을 잡은 것으로 보인다. 상세 재무제표가 공개된 2022년 3분기 기준 딥노이드의 누적 매출 대비 매출원가와 판관비 비중은 각각 38.6%, 505%였다.적자는 올해까지 지속될 전망이다. 딥노이드 관계자는 "2023년 매출은 100억원, 영업비용이 120억원 정도로 예상된다"며 "다만 당사의 누적형 수익 구조를 고려할 때 매출폭은 매년 상승하고 2024년에는 흑자전환이 가능할 것으로 예상된다"고 말했다.딥노이드가 드러내는 자신감의 원천은 독특한 사업 구조와 비즈니스 모델에 있다. 보통 딥노이드와 같은 의료 AI 스타트업들은 병원에 AI 영상의학 솔루션을 판매하는 방식으로 매출을 발생시킨다. 딥노이드에도 비슷한 사업이 있지만, 차별점은 보완할 투트랙 사업을 함께 영위하고 있다는 것이다. 회사에 따르면 딥노이드의 투트랙 비즈니스는 크게 '파이프라인' 모델과 '플랫폼' 모델로 나뉜다. 전자는 기존 경쟁자들처럼 딥노이드가 직접 AI 솔루션을 만들어 판매하는 방식이다. 후자는 병원과 의료인이 딥노이드의 AI 개발도구(딥파이, DEEP:PHI)로 직접 필요한 AI 솔루션을 만들 수 있도록 한 뒤 딥노이드가 수익을 공유하는 모델이다.   이 가운데 딥노이드의 차세대 비전은 플랫폼 모델에 있다. AI 의료 시장 초창기인 현재는 파이프라인 방식의 매출 실현에 중점을 두고 있지만, 점진적으론 플랫폼 비즈니스의 장점을 극대화해 매출 신장으로 연결한다는 전략이다. 특히 딥파이는 '노코드(No-Code)' 방식 플랫폼이므로 AI 개발에 지식이 없는 비전문가도 드래그 앤 드롭과 같은 일반 프로그램 사용 방법으로 솔루션 제작이 가능하다. 또한 노코드는 최근 소프트웨어 업계의 주요 화두지만 국내 의료 AI 시장에서 노코드 플랫폼 비즈니스 모델을 보유한 건 딥노이드가 유일하다. 추후 개발된 솔루션들이 거래될 마켓 플레이스(DEPP:STORE)도 활성화되면 그에 따른 수수료 수익 증가, 생태계 확장 속도도 빨라질 전망이다.   딥파이는 노코드 AI 연구 프로젝트와 국내 의과대학, 병원 내 교육 프로그램에도 활발히 사용되고 있다. 딥노이드에 따르면 2022년 11월 기준 딥파이 활용 AI 교육 참여인원은 4000명을 돌파했다. 그중에서도 노코드 플랫폼 교육에 대한 대학들의 관심이 높다고 한다. 의료 AI가 해당 분야의 미래 유력 생산성·서비스 도구로 꼽히기 때문이다. 이들에 대한 교육, 강연도 현재 딥노이드의 부가적인 수익창출원이다.장기적으론 의료 영역을 넘어 영상분석 AI 기술 기반의 스마트팩토리, 보안 상품 개발 등에도 딥파이 플랫폼이 사용될 수 있다. 딥노이드 고객사 사례 중에는 이미 딥파이로 정보보안 솔루션을 만들어 적용 중인 국내 모 대기업, 국회 대테러방지 솔루션, 공항의 수하물 검사 시스템 등이 있다. 이는 딥노이드가 경쟁 의료 AI 스타트업들과 달리 비의료 분야로도 잠재적 사업 확대가 가능한 구조란 의미다.이를 기반으로 지난해 3분기 기준 딥노이드의 매출 및 수주 현황을 살펴보면 '라이선스' 매출 비중이 70.5%로 전년 동기 32.4% 대비 크게 증가했다. 대신 55.4%의 비중을 차지했던 '상품' 매출은 5.6%로 줄었다. 관련해 딥노이드 관계자는 "이전에는 기술특례상장(2021년 코스닥 입성)을 위해 매출보단 기술 연구에 집중하던 시기였다"며 "그 때문에 자체 제품의 라이선스 사업 규모가 작았지만 2022년부터는 사업화 제품의 라이선스 매출이 본격적으로 늘어 나타난 변화"라고 설명했다. 라이선스형 제품은 1회성 판매가 아니라 일정기간 사용권한을 주는 방식이므로 계약 유지 시 장기적으로 안정적인 누적 매출 증가 효과를 기대할 수 있다. 딥노이드는 2023년 플랫폼 비즈니스의 매출 비중을 50% 이상으로 내다봤다. 한편 국내외 의료 AI 플랫폼 시장은 매년 큰폭으로 성장 중이다. 글로벌 시장조사업체 테크나비오는 2024년 전세계 AI 플랫폼 시장 규모를 163억달러로 예측하면서, 그중 의료 부분의 비중은 10%에 이를 것으로 내다봤다. 또다른 조사업체 트랜스퍼런시 마켓 리서치도 의료영상 분야의 AI 시장 규모는 2018년 2억6000만달러에서 2027년 74억4000만달러로 연평균 44.8% 성장할 것으로 예상했다. 딥노이드 관계자는 "당사는 올해 국내외 마케팅과 영업활동 강화를 통해 딥노이드 제품의 우수성과 현장도입의 필요성을 적극 홍보할 계획"이라며 "기존 고객들의 피드백도 수렴해 제품을 고도화하고 고객의 이탈을 줄이는 일에도 신경쓸 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘믿었던 메모리마저’…美·中 거센 추격에 삼성·SK 위기감 커졌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010006</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 09:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 미국의 마이크론, 중국의 YMTC 등 글로벌 메모리 사업자들이 공격적인 행보에 나서면서 시장 1, 2위 사업자인 삼성전자와 SK하이닉스의 위기감이 커졌다는 분석이 나왔다.최정동 테크인사이트 박사는 1일 서울시 강남구 코엑스에서 열린 ‘세미콘 코리아 2023’에 앞서 기자간담회를 통해 이같은 견해를 밝혔다.최 박사는 “D램은 삼성전자, SK하이닉스, 마이크론 등 3사가 경쟁을 하고 있는데, 최근 삼성전자가 마이크론의 개발 전략에 약간 뒤처지지 않았나라는 느낌을 받을 정도로 마이크론이 공격적인 시장 진출을 꾀하고 있다”며 “삼성전자도 개발 기간을 단축시켜 마이크론의 추격을 떨쳐내야 할 것”이라고 말했다.D램은 반도체 공정이 초미세화됨에 따라 셀의 크기를 줄이는 것이 더욱 어려워지고 있다. 이에 사업자들은 초미세공정을 위한 EUV(극자외선) 장비를 도입하거나, D램을 적층하는 3D D램 기술 개발에 속도를 내고 있다.삼성전자는 파운드리(위탁생산) 분야에서 초미세공정을 위해 EUV 장비를 도입하고 있으며, SK하이닉스도 이미지센서 파운드리 분야가 있기에 어느 정도 EUV 장비에 대한 투자가 가능한 상황이다. 다만 최 박사는 마이크론의 경우 비싼 EUV 장비 도입보단 3D D램으로 가닥을 잡을 것으로 내다봤다.특히 마이크론은 3D D램 기술 개발 가장 적극적인 행보를 보이고 있다. 최 박사는 “최근 2~3년 동안 3D D램 구조에서 급격히 IP(지적재산권)에 대한 트렌드가 높아지고 있다”며 “유독 마이크론이 삼성전자와 SK하이닉스보다 2~3배 이상 특허에 전력을 기울이고 있다”고 설명했다.  낸드 플래시(이하 낸드) 분야의 경우 삼성전자, SK하이닉스, 키옥시아, YMTC 등 다양한 사업자들이 경쟁하고 있다. 시장조사업체 트렌드포스에 따르면 2022년 3분기 낸드 시장 점유율은 삼성전자가 31.4%로 1위를 차지했으며, 뒤를 이어 △키옥시가 20.6% △SK하이닉스(18.5%, 솔리다임 포함) △웨스턴디지털(WDC, 12.6%) 등으로 집계됐다.낸드 분야는 적층 경쟁이 치열하다. 마이크론은 지난해 7월 232단 낸드플래시를 세계 최초로 공개했으며, SK하이닉스는 8월 238단 낸드를 선보였다. 삼성전자는 같은해 11월 236단 낸드 양산을 발표했다.최 박사는 최근 중국 YMTC의 약진이 두드러진다고 설명한다. 최 박사는 “시중에서 삼성전자의 236단, SK하이닉스의 238단, 마이크론의 232단 등 낸드 플래시는 쉽게 구할 수 없다”며 “반면 YMTC의 232단 낸드 플래시는 쉽게 구할 수 있다. 그만큼 YMTC의 기술이 발전했다는 것”이라고 말했다.이어 “YMTC는 2018년부터 낸드 시장에 진입한 후발주자인데, 당시 중국이란 지정학적 이슈와 후발주자로서 기술개발에 한계가 있을 것으로 예측했다”며 “하지만 지금은 232단에 도달했고 기술력이 굉장히 빨리 발전하는 것에 대해 미국이나 유럽에서 정치적인 것을 포함해 두려워하고 있다”고 덧붙였다.다만 최 박사는 한국과 중국의 기술적 격차는 줄어들었지만, 아직까지 성숙도 측면에선 삼성전자를 따라올 수 없다고 설명했다. 경쟁사의 같은 단수를 가진 낸드를 비교해보면 삼성전자 낸드의 높이가 가장 낮다는 이유에서다.최 박사는 “삼성전자의 낸드는 같은 제품군에서 경쟁사 대비 높이가 가장 낮다”며 “높이가 낮으면 공정 통합에 유리하다. 굉장히 어려운 것인데 삼성전자가 얼마나 높은 성숙도를 가졌는지 확인할 수 있는 대목”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서빙로봇 사업 분사한 배민…제품 국산화+보급 극대화 전략은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010003</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:55:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배달의민족(배민) 운영사 우아한형제들이 서빙로봇 자회사를 출범시키고 서빙로봇 국산화와 보급대수 극대화에 박차를 가한다. 이를 위해 자체 로봇 개발을 계획하고 서빙로봇의 도입처도 식당에서 놀이시설, 산업현장 등으로 넓힐 계획이다.   배민은 1일 서빙로봇 자회사 '비로보틱스'가 출범했다고 밝혔다. 분사를 결정하고 신규 인력 채용에 나선 지 약 두 달만이다. 신규법인의 지분은 100% 배민이 보유하고 초대 대표는 서빙로봇사업실을 이끌던 김민수 실장이 맡는다. 배민이 분사를 결정한 이유는 커지는 서빙 로봇 시장에 신속하게 대처하기 위함이다. 서빙로봇이 포함된 '서비스로봇' 분야는 일상에서 인간을 도와 노동력, 인건비 등을 절감해주는 보완재로 각광받고 있는 산업이다. 서빙로봇은 2018년 국내 도입이 이뤄진 이래 연간 수천대 이상이 보급되고 있다. 통계청은 2023년 국내에 약 1만대의 서빙로봇이 공급될 것으로 전망했다. 비로보틱스는 우선 국내 선두업체로 발돋움하고, 중장기적으로 로봇의 국산화 및 해외진출을 꾀할 계획이다. 업계에 따르면 현재 국내 서빙로봇의 약 90%는 중국산이다. 비로보틱스는 부품의 국산화, 주문자 상표부착(OEM) 방식의 자체 로봇 개발과 생산을 검토 중이다. 장기적으론 수출에도 나선다. 이를 위해선 중국산과 겨룰 수 있는 수준의 가격 경쟁력 확보 여부가 관건이 될 전망이다. 서빙로봇 성장세에 맞춰 보급 목표 대수도 크게 높였다. 비로보틱스가 분사 이전인 2022년 6월까지 보급한 서빙로봇의 수는 약 1200대다. 분사 첫해인 올해는 1300대의 신규 로봇 보급을 목표로 제시했다. 이는 앞서 3년간 이룬 성과를 1년만에 이루겠단 의미다. 먼저 서빙로봇의 기능 고도화를 추진한다. 비로보틱스는 음식점 호출벨과 서빙로봇을 연동하는 기능을 예로 들었다. 벨을 누르는 것만으로 보다 간단하게 음식 서빙과 퇴식 처리가 가능해질 것으로 기대된다. 또 외식업체 중심이었던 서빙로봇 보급 채널은 △스크린골프장 △PC방 △당구장 △물류센터 등으로 넓혀간다. 배민은 지난 2022년 5월에 월 30만원대 저렴한 임대 상품을 선보인 바 있다. 이를 중심으로 서빙 난이도가 어렵지 않고 인건비를 절약하려는 다양한 분야의 매장에서 신규 수요가 발생할 것으로 예상된다. 김민수 비로보틱스 대표는 "식음료 매장에 그치지 않고 다양한 곳에서 서빙로봇이 활용될 수 있도록 접점을 늘려갈 것"이라며 "모두가 일하기 편한세상이란 회사 비전에 맞춰 글로벌 리더십을 갖춘 기업으로 성장하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대웅제약, 중국에 폐섬유증 치료제 신약 3억3600만달러 '기술수출']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310021</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:55:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대웅제약이 개발 중인 특발성(원인을 알 수 없는) 폐섬유증 신약 후보물질(DWN12088)이 중국에 기술수출된다.대웅제약은 1월31일 중국 CS파마슈티컬즈와 총 계약규모 3억3600만달러(약 4128억원)에 중국 내 DWN12088 판권을 이전하는 내용의 기술수출 계약을 체결했다고 공시했다.이번 계약을 통해 대웅제약은 선급금으로 600만달러(약 74억원)를 받았다. 이후 DWN12088의 임상 개발 단계에 따라 단계별 마일스톤(기술료)으로 7000만달러(860억원)를 받을 수 있다. 제품이 상업화에 성공할 경우 매출에 따라 총 2억6000만달러(약 3195억원)를 수령하게 된다. 특발성 폐섬유증은 과도하게 생성된 섬유 조직으로 인해 폐가 서서히 굳어지면서 기능을 상실하는 폐질환이다. 치료가 어려워 진단 후 5년 생존율이 40% 미만인 희귀질환으로 알려져 있다. 현재 시판 중인 폐섬유증 치료제는 질병 진행 자체를 완전히 멈추지 못하는 것으로 알려져있다. 대웅제약에 따르면 기존 치료제는 부작용으로 인한 중도 복용 포기율이 높다.대웅제약이 개발 중인 DWN12088은 PRS저해 기전 항섬유화제 신약이다. 콜라겐 생성에 영향을 주는 PRS 단백질의 작용을 감소시켜 섬유증의 원인이 되는 콜라겐의 과도한 생성을 억제하는 방식이다.대웅제약은 기존 치료제들과 항섬유화 작용 방식과 중복되지 않는 만큼 DWN12088과 기존 치료제의 병용 투여 시 폐섬유증의 치료 상승 효과를 기대하고 있다. 이미 대웅제약은 지난 2021년 국내에서 특발성 폐섬유증 치료에 사용되고 있는 ‘피르페니돈’, ‘닌테다닙’과의 병용 투여하는 임상을 진행한 바 있다. 여기에 더해 대웅제약은 베타 차단제(신경계의 특수한 수용체를 자극해 아드레날린의 자극 활동을 차단하는 기전의 의약품)인 ‘네비보롤’, 선택적 세로토닌 재흡수차단제인 ‘파록세틴’과의 약물상호작용 및 안전성을 확인했다. 네비보롤은 혈압을 낮춰주는 약물이며, 파록세틴은 우울증 치료제다. 대웅제약은 DWN12088과 이러한 약물들이 서로 영향을 주는지 여부를 확인하기 위해 임상을 진행했다.DWN12088는 미국 진출도 노리고 있다. DWN12088는 미국 식품의약국(FDA)으로부터 지난 2019년 희귀의약품으로 지정됐다. 희귀의약품으로 지정되면 조건부 품목 허가 등의 이점이 있다. 지난해 6월과 7월에는 FDA로부터 DWN12088 임상 2상 승인과 패스트 트랙 개발 품목으로 지정받았다. 국내에서도 임상 2상 시험 계획이 승인된 상태다.글로벌 시장조사기관 리서치앤마켓에 따르면 특발성 폐섬유증 치료제 시장은 매년 7%의 높은 성장률을 보이며 2030년 61억달러에 이를 것으로 전망되고 있다.전승호 대웅제약 대표는 "DWN12088의 글로벌 개발을 가속화하기 위해 CS파마와 중화권 독점 라이선스 계약을 체결해 기대가 크다"며 "전 세계 61억달러에 달하는 특발성 폐섬유증 치료제 시장에서 중화권 기술수출 계약을 발판 삼아 글로벌 제약 산업의 게임 체인저로서 나아가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM, 4분기 깜짝 실적 공개…"리튬광산업체 투자해 배터리 공급망 확보"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010002</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:55:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 완성차 제조업체 제너럴모터스(GM)가 기대 이상의 실적을 공개했다.    31일(현지시간) GM은 지난해 4분기 매출액이 전년 동기 대비 28% 증가한 431억달러를 기록했다고 밝혔다. 이는 레피니티브가 집계한 애널리스트 전망치인 406억5000만달러를 크게 웃도는 것이다. 영업이익도 38억달러로 시장 예상치인 32억달러를 상회했다. 조정치를 감안한 주당순익(EPS)은 2.12달러로 이 역시 시장 예상치인 1.69달러를 상회했다.GM의 작년 전체 매출은 1567억달러로 집계됐다. 영업이익은 사상 최대치인 145억달러를 거뒀다. GM은 올해 순이익이 87억~101억달러에 달할 것으로 전망했다. 조정 EPS는 6~7달러를 예상해 레피니티브가 집계한 애널리스트 평균 전망치인 5.73달러를 상회했다. GM은 올해 자동차 부문에서 강력한 현금 흐름이 기대된다고 밝혔다. 회사는 올해 자동차 사업부에서 160억~200억달러의 영업활동순현금흐름과 50억~70억달러의 잉여현금흐름이 발생할 것으로 내다봤다. GM은 글로벌 경기 침체 등의 불확실성을 감안해 내년까지 2년에 걸쳐 총 20억달러의 비용 절감 계획을 실행한다고 밝혔다. GM은 인력 감소로 인한 인력 감축이 예상되지만 감원에 나설 계획은 없다고 밝혔다.폴 제이콥슨 GM 최고재무책임자(CFO)는 이날 “회사가 적당히 조심스러운 태도를 취하고 있다”고 말했다. 동시에 자사 차량에 대한 수요와 가격이 “강력하게 유지되고 있다”고 강조했다. 나아가 제이콥슨은 “GM의 전기차 가격은 좋은 위치에 있다고 생각한다”고 밝혔다. 최근 테슬라에 이어 포드도 전기차 가격을 인하했지만 GM은 이를 따르지 않겠다는 뜻으로 풀이된다. GM의 전기차는 약 2만7000달러인 쉐보레 볼트 EV에서 10만달러 이상인 허머 전기차 픽업트럭까지 다양하다. 메리 바라 GM 최고경영자(CEO)는 주주서한을 통해 올해 쉐보레 이쿼녹스 EV 출시가 예정돼있으며 이미 출시된 모델의 생산을 늘릴 것이라며 “2023년은 전기차 사업에 있어서 획기적인 해”가 될 것이라고 설명했다. 나아가 2024년 상반기까지 북미에서 전기차 40만대를 생산할 계획이라고 강조했다.GM은 이날 캐나다 리튬광산 업체인 ‘리튬아메리카스’에 6억5000만달러 규모의 지분 투자를 진행한다고 발표했다. 배터리 소재 투자로는 역대 최대 규모다. GM은 이번 투자를 통해 네바다주의 ‘태커패스’(Thacker Pass) 광산을 개발해 전기차 배터리 공급망을 확보할 계획이라고 밝혔다. 리튬아메리카스에 따르면 해당 광산의 개발이 완료되면 GM은 연간 100만대의 전기차를 생산할 수 있는 양의 리튬을 확보하게 된다. 태커패스는 2026년 하반기에 리튬 생산을 시작할 계획이다. 이 광산에서 총 1500개의 신규 일자리가 창출될 것으로 기대된다. 바라 CEO는 “GM은 2025년부터 북미에서 연간 100만대 이상의 전기차를 만드는 데 필요한 배터리 소재를 모두 확보했으며 향후 리튬아메리카와 개발 중인 네바다 광산과 같이 국내에서 점점 더 많은 자원을 끌어올 것”이라며 “이를 통해 공급망을 보다 안전하게 만들고 배터리 비용을 절감하고 일자리를 창출할 수 있을 것”으로 기대했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스냅, 부진한 4분기 실적 발표…"거시경제 역풍 영향"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010001</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:55:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 소셜미디어(SNS) ‘스냅챗’ 운영사 ‘스냅’이 거시경제 역풍과 디지털 광고 환경 악화 등으로 부진한 매출을 발표했다. 스냅의 주가는 시간외서 14% 이상 폭락하고 있다.31일(이하 현지시간) 스냅은 장 마감 직후 작년 4분기 실적 발표에서 매출이 1년 전 대비 소폭 상승한 13억달러(1조 6,068억원)라고 밝혔다. 이는 레피니티브가 집계한 시장 전망치인 13억1000만달러를 약간 하회하는 것이다. 지난 분기 주당순이익은 14센트로 시장 예상치인 11센트를 상회했다.    전 세계 일일 활성 사용자 수(DAU)는 3억7500만명으로 스트리트어카운트가 집계한 전문가 전망치 3억7530만명에 못 미쳤다. 사용자 당 평균 매출도 3.47달러로 시장 예상치인 3.49달러를 하회했다. 2022년 총매출은 전년 대비 12% 증가한 46억달러를 기록했다. 스냅은 올해 1분기 공식 가이던스를 제시하지 않는 한편 주주서한을 통해 이번 분기 순익이 2~10% 정도 감소할 것으로 예상한다고 밝혔다.   스냅은 주주서한에서 “2022년은 거시경제 역풍, 플랫폼 정책 변화와 경쟁 심화 등으로 점철된 도전적인 한 해”였다고 평가했다. 나아가 “올해 1분기에도 지난 1년 동안 직면한 역풍이 지속될 것으로 예상되기 때문에 수익화 측면에서 어려운운영 환경을 맞이할 것”으로 전망했다. 스냅은 앞서 지난해 2·3분기에도 실망스러운 분기 실적을 내놓았다. 작년 10월 3분기 실적 발표 후에는 주가가 28% 하락했고 7월 2분기 실적을 밝힌 후에는 주가가 39% 급락했다. 스냅은 실격 부진 충격에 지난해 8월 전체 직원 20%에 해당되는 6000명 이상에 대한 대규모 정리해고에 나설 것이며 일부 사업을 중단한다고 발표했다. 당시 스냅은 애플과 구글의 개인정보 정책이 강화돼 맞춤형 자사 디지털 광고 매출이 타격을 입었다고 설명했다. 지난해 스냅 주가는 총 81% 폭락했다. 스냅은 향후 투자 자금을 사용자 확장과 참여 독려, 매출 성장 가속화 및 다양화와 증강현실(AR) 기술 개발에 집중할 계획이라고 밝혔다.&lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 이번 주에 디지털 광고에 의존하는 주요 IT 회사들이 지난해 4분기 실적을 연이어 공개할 예정인 가운데 첫 주자로 나선 스냅이 “실적 시즌을 불길하게 시작했다”고 전했다. 나아가 “투자자들은 이번 주 후반 온라인 광고 시장의 현재 상황을 더욱 명확하게 파악할 수 있을 것”으로 전망했다. 오는 1일 메타가 실적을 발표하고 이어 2일에는 애플, 구글, 아마존이 실적을 공개한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]경기 둔화 속 에스원 '현금 창출 능력'에 쏠린 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310020</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 10:15:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   보안기업 에스원이 경기 둔화 국면 속에서도 2022년에 양호한 실적을 낸 가운데 회사의 꾸준한 EBITDA(에비타) 흐름에 관심이 쏠립니다.에스원은 31일 '연결재무제표 기준 영업(잠정)실적' 공시를 통해 2022년 연결기준 매출 2조4680억원, 영업이익 2041억원을 기록했다고 공시했어요. 전년 대비 각각 7%, 14% 증가했습니다. 덕분에 영업이익률도 2021년 7.8%에서 2022년 8.3%로 늘었어요.글로벌 경제가 고물가와 고금리로 신음하고 있는 가운데 국내 주요 기업들도 경기 둔화의 여파를 피해가지 못했죠. 하지만 에스원은 최근 5년간 완만한 실적 상승세를 이어갔습니다. 매출은 2018년 2조183억원에서 증가세를 이어가다 2020년에는 2조4000억원을 넘어섰습니다. 영업이익은 2018년 1991억원에서 2020년 2045억원까지 늘었다가 2021년 1797억원으로 주춤했지만, 2022년 2조41억원으로 2조원대를 회복했습니다.에스원의 매출과 영업이익 상승세만큼 눈길이 가는 것이 에비타입니다. 에비타는 이자비용·법인세·감가상각비를 차감하기 전의 영업이익을 말해요. 세 항목들을 제외하는 이유는 기업의 현금 창출 능력을 평가하는데 영향을 미치지 않기 때문입니다. 그래서 에비타는 기업이 영업활동을 통해 벌어들이는 실질적 현금 창출 능력을 보여주는 지표로 활용됩니다.  에스원의 최근 5년간 에비타 추이를 보면 2018년 3434억원에서 2019년 3588억원, 2020년 3703억원까지 늘었다가 2021년에는 3487억원으로 주춤했어요. 하지만 2022년에는 3753억원으로 반등하며 5년간 가장 높은 수치를 기록했죠. 에스원이 경기 둔화 국면 속에서도 꾸준히 현금을 만들어낼 수 있는 능력을 갖췄다고 평가할 수 있는 배경입니다.에스원의 현금 창출 능력의 사업적 배경을 살펴보면 '구독형' 비즈니스 모델(BM)과 안정적인 보안 서비스를 원하는 기업들의 성향이 맞물렸다고 볼 수 있어요. 물리보안이든 정보보안이든 일회성으로 구매하고 마는 기업은 없겠죠. 우리 회사의 보안을 책임져줄 기업으로부터 각종 보안 서비스를 받으며 매월 사용료를 지불합니다. 에스원 입장에서는 구독형 보안 서비스를 제공하며 꾸준히 사용료를 받을 수 있습니다. 에스원의 사업은 크게 시큐리티 서비스(이하 시큐리티)와 인프라 서비스(이하 인프라)로 구분됩니다. 이중 시큐리티의 '시스템보안서비스 정보보안, IoT(사물인터넷) 보안'의 매출 비중이 가장 높습니다. 2022년에 1조1320억원의 매출을 올렸어요. 전년 대비 5% 증가했습니다. 시스템 보안은 회사의 전통 매출원인 출동경비 서비스를 말해요. 고객의 빌딩이나 매장에 외부 침입이 발생했을 경우 보안 요원이 현장으로 출동하죠.인프라에 속한 부동산 서비스도 2022년에 전년 대비 5% 증가한 6893억원의 매출을 기록하며 회사의 매출 성장을 견인했습니다. 부동산 서비스는 에스원이 건물에 대한 모든 관리를 책임지는 서비스입니다. 기본적으로 출입보안과 에너지 관리를 담당해요. 건물의 공실을 최소화하기 위해 관리를 하고 건물이 매각될 경우 이를 책임지고 수행하는 매각 주관사의 역할도 마다하지 않죠.기업들이 과거에는 보안에 대한 투자를 비용으로 인식하는 경우가 많았어요. 하지만 각종 사이버 공격이 이어지고 자산관리에 대한 중요성이 커지면서 기업들의 성향이 조금씩 바뀌었어요. 보안에 대해 평소에 투자해야 한다는 인식이 퍼지면서 시스템 보안 및 건물관리에 대한 기업들의 수요는 꾸준히 이어지고 있습니다. 이는 에스원처럼 물리보안과 정보보안을 모두 담당하는 기업에게는 기회죠.회사가 불황속 양호한 실적을 내면서 기업가치도 상승 국면을 탈지 관심입니다. 31일 기준 에스원의 시가총액은 2조1888억원으로 유가증권시장(코스피) 130위입니다. 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)이 시작되던 2020년 10만원을 넘어섰던 에스원의 주가는 경기 둔화 여파로 절반 수준인 5만원대까지 하락한 상황입니다. 에스원은 2022년 실적발표를 하며 결산배당으로 1주당 2500원의 현금배당을 실시하기로 결정했습니다. 배당금 총액은 845억원입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310046.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[그래서 수익성은? 2% 아쉬운 과기정통부 '28GHz 5G 비책'…SKT·KT는 '난감']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310018</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 10:15:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과학기술정보통신부가 28GHz 5G 주파수 대역 신규 사업자 지원 방안을 장고 끝에 내놨지만, 핵심인 수익성은 장담하지 못했다. 더불어 이동통신사의 협조가 필요한 지원 정책들이 포함되면서 이통 업계의 고민도 커지게 됐다. 과기정통부는 31일 정부서울청사에서 28GHz 5G 주파수 대역 800MHz 폭에 대한 신규 사업자 지원 방안을 발표했다. 이는 지난해 말 주파수 할당 조건을 미충족한 KT, LG유플러스로부터 회수한 28GHz 5G 2개 대역 중 1개에 관한 것이다. 당시 과기정통부는 회수 주파수 활용 방안에 대해 '파격적인' 신규 사업자 진입 지원 조건을 마련, 이통사를 제외한 민간기업이 해당 주파수를 활용할 수 있도록 돕겠다는 입장을 내놓았다.   그러나 뚜껑을 열어보니, 신규 사업자에게 주어질 혜택은 커도 수익성은 기대하긴 어려울 것이란 평가가 나온다. 이날 발표된 지원 방안의 골자는 △주파수 할당대가 납부 부담의 경감 및 망 구축 비용 절감을 위한 정책 지원 △3.7GHz 주파수 추가 할당 가능성 시사 △도 단위 주파수 할당 허용 등이다. 특히 불확실한 대내외 경제 상황과 현시점 28GHz 5G 주파수의 낮은 사업성을 고려, 신규 사업자가 충분한 기간을 두고 시장 진입을 고려할 수 있도록 할 계획이다. 이를 위해 과기정통부는 신규 할당 주파수를 최소 3년 이상 이통사 외 기업에만 할당하는 '전용 대역'으로 공급한다. 28GHz 5G 서비스에 반드시 필요한 앵커 주파수는 기존 통신장비 호환성과 기기 조달 측면에서 유리한 700MHz 혹은 1.8GHz 대역 공급을 후보로 올렸다. 앵커 주파수는 28GHz 5G 주파수의 신호제어나 과금에 필요한 주파수다. 최소 20MHz 이상의 대역폭이 필요하다. 해당 주파수 할당대가는 아직 정해지지 않았다. 그러나 신규 사업자 의지에 따라 이 주파수를 앵커 외 직접 서비스 용도로도 쓸 수 있다. 다만 이 경우 과기정통부는 별도의 용도 전환 절차와 주파수 할당 대가가 적용될 것이라고 설명했다. 700MHz~1.8GHz 등 중·저 주파수 대역은 전국망 구축이나 일반 소비자용 스마트폰에서 활용 가능한 각종 통신 서비스 구축에 유리해 수익성이 좋다. 반면 초고주파인 28GHz는 아직 이를 수신할 수 있는 스마트폰이 국내에 없고, 주파수 특성상 전국망 구축이 어려워 수익성이 낮다. 기존에 이통3사가 28GHz 5G 투자에 소극적이었던 이유도 투자 대비 충분한 수익성을 기대할 수 없다고 판단했기 때문이다. 과기정통부도 이번 정책 수립 중 해당 부분을 충분히 고려했다는 입장이다. 따라서 신규 할당 대역은 기본적으로 1개 사업자가 전국망을 구축하는 조건으로 들어오길 희망하나, 여의치 않을 경우 복수의 사업자가 대광역권(수도권, 강원권, 충청권 등 7개 권역) 기준으로도 할당받을 수 있도록 했다. 이 경우 전국망 사업자와 이음5G(소규모 지역·건물 단위 서비스) 사업자의 중간 격인 통신 사업자가 새로 탄생하게 된다. 과기정통부는 신규 사업자가 초기 망 구축 비용도 대폭 줄일 수 있도록 여러 제도적 지원 장치를 마련했다. 만약 신규 사업자가 28GHz로 핫스팟(트래픽이 집중되는 특정 구간) 서비스를 구축할 경우 지역 내 28GHz 기지국들을 연결할 유선 통신망도 함께 구축해야 한다. 기존 이통사 인터넷 망에 연결하기 위한 망 접속료도 내야 한다. 과기정통부는 고시 개정을 통해 그간 이통사의 의무 제공 장비에서 제외됐던 설치 3년 이내의 신형 설비, 광케이블도 신규 사업자에게 제공될 수 있도록 하기로 했다. 이통사에 지불할 망 접속료는 사업자 간 체결하는 협정서 혹은 상호접속 고시 개정을 통해 인하 가능한 특례 조항을 마련할 계획이다. 신규사업자의 5G 망 구축 투자액 세액공제율 상향도 추진한다. 대기업이라면 상향된 기본 공제율 6%에 추가 공제율 10%를 더해 최대 16%의 세액공제 혜택을 누릴 수 있다. 기존에는 최대 6%에 불과했다. 중소기업은 15%에서 28%까지 늘어난다. 서비스 인프라 구축 지원 정책과 자금 지원 방안도 꼼꼼하게 마련했다. 자급제를 포함한 28GHz 5G 지원 스마트폰의 국내 생산 및 유통을 돕기 위해 과기정통부가 주요 제조사들과의 협의를 지원하고 장비의 공동구매도 지원할 계획이다. 기존의 정책금융 제도, 산업은행 등과 협력해 신규 사업자의 자금 조달 지원도 돕는다. 이와 관련해 사업 자금을 우대조건으로 제공 받을 수 있는 방안이 마련되며, 신규 사업자는 초기 주파수 할당 비용도 적은 금액부터 납부할 수 있도록 한다. 기존에는 수천억원에 달하는 주파수 할당 비용을 할당 즉시 총액의 4분의 1을 납부하고 나머지 4분의 3을 분할납부하도록 해 사업자의 비용 부담이 컸다.이처럼 신규 사업자의 시장 진입 부담을 덜기 위한 다각적인 지원 방안이 마련됐으나, 수익성 높은 사업이 발굴될 수 있을지는 여전히 미지수다. 이날 과기정통부 관계자들도 충분한 수익성 확보 여부에 대해선 명확한 답을 내놓지 못했다. 예시로 제시된 것은 주로 과거부터 거론되어온 핫스팟 지역 내 콘서트장, 전시관, 운동경기장 등에 28GHz 5G 네트워크를 적용하는 안 정도다. 그러나 앞서 전문 통신 사업자인 이통사들도 핫스팟 서비스를 이용한 수익화에는 고개를 저은 바 있다. 특히 이번 주파수는 소규모 지역·건물 단위 할당이 가능한 28GHz 이음5G와 달리 최소 대광역권으로 할당받아야 한다. 지역에 따라 기지국 구축 비용만 최소 수천억원이 소요될 전망이다. 이날 정창림 과기정통부 통신정책관은 "망 구축 비용을 추정해본 결과, 300개 정도의 핫스팟 기지국을 구축한다고 가정할 때 약 3000억원 정도가 소요될 것으로 분석됐다"고 말했다. 즉, 기업 입장에선 최소 3000억원을 투자하고(주파수 할당비용 별개) 그 이상의 수익 창출이 지속적으로 가능하다는 사업적 판단이 서야 한다.   이날 발표에선 주파수 가격 산정 기준도 구체적으로 공개되지 않았다. 과기정통부는 "2분기에 신규 사업자 모집 할당 공고가 나올 때 구체화될 예정"이란 입장이다. 그러나 이미 적잖은 설비투자비 지출이 예견된 가운데 주파수 할당 비용을 예측하기 어렵다는 건 현시점에서 기업의 투자 불확실 요소다. 따라서 구체적인 사업 검토는 최소 올해 2분기 이후에나 이뤄질 전망이다. 최종 사업자 선정은 4분기경 이뤄진다.이통사들도 난감한 기색이다. 28GHz 5G 주파수 할당 기간 6개월 감소 조치를 받은 SKT나, 아예 반납한 KT, LG유플러스 모두 이번 지원 방안에 대해 공식적인 입장은 내놓지 않았다. 그러나 통신업계 관계자들 사이에선 SKT와 KT는 이번 발표를 다소 예민하게 바라봤을 것이란 얘기가 나온다우선 SKT는 5G 3.7GHz 대역이 신규 사업자에게도 할당될 수 있다는 점에 촉각을 세울 수밖에 없다. 해당 대역은 현재 SKT의 5G 주파수 대역과 인접한 영역으로, SKT가 추가 할당에 계속 도전할 것으로 예측된 대역이기 때문이다. 이 영역을 확보하면 SKT는 큰 투자 없이도 지금보다 고속·고품질의 5G 서비스를 제공할 수 있다. 이런 광대역 확장 가능성이 2018년 5G 주파수 경매에서도 SKT가 확보한 대역이 가장 비싼 낙찰가를 기록한 이유다.과기정통부는 이날 발표한 지원 방안 중 "신규 사업자가 추가로 중·저대역 주파수를 이용한 5G 전국망 구축도 희망하면, 3.7GHz 대역의 공급 방안도 검토할 것"이라고 밝혔다. 확정은 아니지만 필요시 정부의 3.7GHz 주파수 연구반을 활용해 공급 방안을 논의한다는 입장이다.이 경우 과기정통부는 3.7GHz~4.0GHz까지 약 300MHz 폭을 주파수 추가 공급에 활용할 계획이다. 이때 만약 신규사업자에게 SKT의 3.7GHz 인접 대역이 할당되면 SKT는 손쉬운 5G 광대역 확장 기회를 잃게 된다. 이전 주파수 구입 비용에서도 손해를 보는 꼴이다. 과기정통부는 이날 SKT를 고려한 인접대역을 제외하겠단 언급은 하지 않았다. 대신 "300MHz 폭은 (사업자들이) 공존 가능한 범위"라고 에둘러 말했다.KT는 두 가지 고민에 봉착했다. 하나는 SKT와 같은 주파수 문제다. 과기정통부가 앵커 주파수 후보로 제시한 700MHz, 1.8GHz 중 후자는 현재 KT의 LTE 주파수와 인접 대역이다. 따라서 KT도 해당 대역을 확보할 경우 지금보다 빠른 LTE 서비스를 제공할 수 있다. 명분도 있다. 국내엔 여전히 LTE 소비자가 많은 데다가, KT와 SKT의 다운로드 속도 격차가 큰 상황이기 때문이다. 과기정통부의 2022년 통신서비스 품질평가 보고서에 따르면 SKT의 LTE 다운로드 속도는 평균 208Mbps, KT는 135Mbps로 SKT 대비 KT의 LTE 다운로드 속도는 약 70Mbps 뒤진다. 이때 주파수 대역의 추가 확보는 고속도로의 차선을 늘리는 것과 유사한 효과를 내므로, 기업이 신규 통신장비 투자를 최소화하면서 속도 격차는 가장 단기에 줄일 수 있는 방법이다. 1.8GHz 대역이 앵커 주파수로 낙점될 경우 KT는 이 같은 잠재적 기회를 잃는다.과기정통부가 신규 사업자가 이통사의 3년 이내 최신 설비를 이용할 수 있도록 방안을 마련하겠다고 한 부분도 KT의 손해가 크다. 국내에서 이와 관련된 유선망을 가장 많이 보유한 사업자가 KT이기 때문이다.  한편 일각에선 위와 같은 상황이 벌어지더라도 이통사의 '자업자득'이란 말도 나온다. 애초에 이통사 외 신규 사업자에 대한 망 구축 지원 방안이 마련된 이유는 이통사들이 28GHz 5G 주파수 할당 조건을 지키지 않았기 때문이다. 그러나 규제산업인 국내 통신 시장에서 이통사가 정부에 반기를 들 힘은 크지 않다과기정통부는 금일 발표한 지원 방안의 후속조치로 '5G(28GHz) 신규 사업자 진입 지원 태스크포스(TF, 22년 11월~)'를 통해 잠재 사업자의 애로사항을 적극 해소해 나갈 계획이라고 밝혔다. 오는 2월부터는 주파수 할당 방안을 논의하는 연구반도 운영한다. 이후 잠재 사업자군의 의견 수렴을 위한 연속 간담회를 진행, 수익성 확보를 비롯한 여러 우려사항의 보완 방법이 논의될 전망이다.박윤규 과기정통부 제2차관은 "현재 통신 시장은 이통3사 중심 체계로 고착화된 상황"이라며 "신규 사업자의 진입이 통신 시장에 차별화된 5G 서비스를 선보이고 경쟁도 활성화되는 계기가 되길 바란다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>