<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 23 Apr 2022 15:25:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[함께 쓰는 풀리퀘]그 비밀번호가 안전하지 않은 이유②]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220140</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220140</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 09:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘풀리퀘’는 깃허브에서 타인의 코드에 리뷰를 요청하는 기능인 ‘풀 리퀘스트’의 줄임말입니다. 풀리퀘를 통해 코드는 더 발전하는데요. 알아두면 쓸모 있는 IT업계의 크고 작은 사건들을 변규홍 스켈터랩스 개발자가 격주로 ‘풀리퀘’ 드립니다. 세상에서 가장 안전한 비밀번호는 무엇일까? 정답은 ‘없다’. 웹사이트 ‘해브아이빈폰드’(HIBP, ';--have i been pwned?)에는 2022년 4월 20일 기준 117억건이 넘는 개인정보 유출 사례가 등록되어 있다. [1] [2]  이곳에 자신의 이메일 주소를 입력하면 &lt;그림 1&gt;처럼 HIBP 운영자가 수집한 개인정보 유출 사례 중 해당되는 경우가 있는지 알려준다. 필자도 확인해보니 2013년 어도비(Adobe) DB 유출 사고 때 이메일 주소와 함께 암호화된 비밀번호가 유출되었던 모양이다. 이처럼 제아무리 길고 복잡한 비밀번호일지라도 유출된 적이 있다면 이미 안전과는 거리가 멀다. 그리고 비밀번호가 유출되는 경로는 생각보다 다양하다. 이어서 몇 가지 실제 유출 사례와 함께 비밀번호가 언제 어떻게 위험해 처할 수 있는지 살펴보자. 믿는 키보드에 비밀번호 찍힌다: 키로거(KeyLogger) 은행 ATM기를 사용하다 보면, 바로 뒤에 선 사람이 비밀번호를 훔쳐볼 수 있으니 조심하라는 안내가 나오곤 한다. 스마트폰 잠금화면 패턴을 입력하다가 눈썰미 좋은 친구에게 패턴을 들킨 경험이 있다면, 비밀번호를 입력하는 바로 그 순간이야말로 비밀번호 유출이 일어나기 쉬운 때다. 그런데 여기서 질문을 던져보자. 당신이 지금 쓰고 있는 키보드, 누군가 훔쳐보고 있지 않다고 믿을 수 있는가?키보드를 몰래 감시하면서 언제 어떤 키가 눌렸는지 기록하고 유출하는 악성 코드, 키로거(KeyLogger)의 주된 용도 중 하나는 바로 비밀번호를 알아내는 것이다. 윈도우 사용자라면 온갖 종류의 악성 코드 제거 프로그램을 찾아다녀본 경험이 있을 것이다. 안드로이드 스마트폰을 사용하는 사람이라면 스마트폰의 키보드를 기본 내장 키보드가 아닌 다른 것으로 바꿀 때 ‘비밀번호 및 신용카드 번호와 같은 개인정보를 비롯하여 입력한 모든 텍스트가 수집될 수 있다'는 취지의 경고문을 본 기억이 있을 것이다. 비밀번호를 입력하려면 어쩔 수 없이 키보드를 거쳐야 하는데, 그 키보드를 믿을 수 없다면 너무나 당혹스러울 일이다.하지만 키보드에 의한 비밀번호 유출은 악의에 의해서든, 실수에 의해서든 얼마든지 일어날 수 있다. 그래서 지금도 국내외 유명 스마트폰 키보드 앱에서는 입력된 내용이 유출된 사례가 종종 보고되곤 하는데, 대개 통계 및 기능 개선 목적으로 개발자 혹은 회사가 수집한 데이터가 유출된 것이다. [3] 때때로 이렇게 유출된 자료에 비밀번호가 포함되는 경우도 있다.키보드 없이 비밀번호를 입력하는 방법을 생각하기는 쉽지 않다. 그럴 바에는 차라리 비밀번호가 아닌 다른 방법을 쓰는 게 나을 것이다. 가끔 공동인증서 관련 앱이나 금융 관련 앱을 쓰다 보면 ‘화상 키보드'를 통해서만 비밀번호를 입력할 수 있게 되어 있다. 키로거 등의 이유로 키보드를 믿지 못할 수 있으니, 차라리 마우스 클릭 등 화면의 위치를 통해 정보를 전달하면 그나마 낫지 않을까 하는 임시방편이다. 이러한 ‘화상 키보드'는 매번 조금씩 키의 배열이나 위치를 바꾸도록 설계된다. 키로거 중에는 마우스 클릭 위치와 시간을 기록하는 경우도 있기 때문이다.내가 지금 사용하는 컴퓨터에 악성 코드가 설치되어 있지는 않은지, 혹시 키보드 그 자체에 믿지 못할 구석은 없는지 고민해야 하는 이유다. 아무리 복잡한 비밀번호여도 키보드 정보가 유출된다면 소용이 없다. 비밀번호가 거쳐가는 웹 브라우저의 보안 연결 상태를 확인하자 아래 &lt;그림 2&gt;는 통일법제 데이터베이스 웹사이트와 블로터 웹사이트를 접속할 때 웹 브라우저의 주소창 왼편에 표시되는 내용을 비교한 것이다. 통일법제 데이터베이스 웹사이트의 주소는 http://www.unilaw.go.kr 이고 블로터 웹사이트의 주소는 https://bloter.net 이다. 눈썰미가 좋은 사람이라면 HTTP 프로토콜을 사용할 때 ‘이 사이트는 보안 연결(HTTPS)이 사용되지 않았습니다.(You are not securely connected to this site.)’라는 문구와 함께 비밀번호의 유출이 이뤄질 수 있다고 경고하는 모습을 볼 수 있다. HTTPS 프로토콜을 사용할 때 나오는, 사용자를 좀더 안심시키는 안내 문구와는 대조적이다.웹 브라우저 등에서 많이 쓰이는 HTTP 프로토콜과 HTTPS 프로토콜의 가장 큰 차이점은 웹 브라우저와 서버가 정보를 주고받을 때 오직 웹 브라우저와 서버 사이에서만 서로 알아볼 수 있는 형태로 암호화를 한다는 점이다. HTTPS 프로토콜은 통신이 본격적으로 시작되기 전에 서로 간에만 통신 내용을 암호화하고 해독할 수 있도록 준비하는 절차를 갖지만 HTTP에는 그런 절차가 없다. [4] 즉, HTTP 프로토콜에서는 모든 정보가 암호화되지 않은 평문으로 전달되는 셈이다. 동네 카페나 관공서의 와이파이(Wifi)를 사용중이라면, 이 와이파이 기기의 관리자에게는 내 스마트폰 혹은 컴퓨터와 웹 서버 사이에서 HTTP 프로토콜로 오가는 모든 내용이 평문으로 노출될 수 있다. 인터넷 네트워크에서 오가는 정보를 감시하는 패킷 스니핑(Packet Sniffing)에 취약하다는 말이다. 이에 HTTP 프로토콜을 사용한다면 ID와 비밀번호를 웹 브라우저에 입력한 것이 웹 서버로 가는 중간에 패킷 스니핑에 의해 누군가에게 유출될 수 있다는 점을 기억해야 한다.    조심할 사항이 하나 더 있다. 웹 브라우저가 웹 서버에게 비밀번호를 전달할 때 URL 주소 그 자체를 사용하는 경우(GET method를 사용하는 경우)를 피해야 한다. 예를 들어 www.example.com 이라는 웹사이트에 example 이라는 ID, wewritepullrequesttogether 라는 비밀번호를 써서 로그인할 때, ID 와 비밀번호를 URL https://www.example.com/login?id=example&amp;password=wewritepullrequesttogether 처럼 전송하는 경우가 있을 수 있다. [5] 1990년대에는 생각보다 흔히 볼 수 있는 광경이었다. 특히 한국에서는 이상할 정도로 많은 웹사이트에서 회원 가입 시 주민등록번호를 요구하곤 했는데, 하필 HTTP GET method 를 사용하는 바람에 주민등록번호를 비롯한 온갖 민감한 정보를 URL 주소에 포함시켜서 서버에 전달하곤 했던 것이다. 웹 브라우저의 기본적인 기능 중 하나가 바로 최근에 접속했던 URL 주소(방문 이력)를 기억하는 기능이다. 회원가입이나 로그인을 하느라 URL 주소에 비밀번호가 남아버렸는데 그걸 지우지 않았다면? PC방 등의 장소에서 공용 PC를 사용하는 상황이라면 소중한 비밀번호를 그대로 웹 브라우저의 방문 이력 화면을 통해 다음 사람에게 넘겨주는 꼴이다.비밀번호를 사용하는 사람이라면 비밀번호가 최종적으로 서버에 전송되기까지의 과정 속에서 비밀번호가 유출될 가능성이 명백히 보이는 상황은 아닌지 유의해야 한다. HTTP 프로토콜을 사용한다거나, 아니면 URL 주소에 그대로 비밀번호를 담는 상황을 만난다면 즉시 비밀번호의 유출 가능성을 우려하도록 하자. 서버 자체의 보안이 취약한 경우도 있다 2012년 2월, 한국을 포함한 9개 나라 300여개 서버를 해킹한 네덜란드의 10대 청소년 블랙 햇 해커 Y가 치밀한 국제 공조 수사 끝에 검거되었다는 소식이 전해졌다. [6] [7] [8] 해커 Y는 어떻게 300여개나 되는 서버를 해킹할 수 있었을까? 실제 사건의 흐름과는 다소 다르지만 이해를 돕기 위해 조금 각색해 재구성해보면 이렇다.2001년 4월 공개 배포가 시작되어 2009년 9월을 끝으로 공식 배포가 종료된 제로보드(ZeroBoard) 4 버전은 2012년 한국인터넷진흥원(KISA)의 사용 중단 권고가 이어질 정도로 오랜 시간동안 많은 사랑을 받은 공개 CMS 소프트웨어다. 큰 어려움 없이 개인 또는 단체가 간단한 게시판을 갖춘 홈페이지를 운영할 수 있도록 해 주는 도구였다. [9] [10] [11] 2008년 제로보드 5버전이라고 할 수 있는 엑스프레스엔진(XpressEngine)이 공개되었지만, 그럼에도 많은 사람들은 여러 가지 이유로 제로보드 4버전을 계속 사용했다. 심지어 2013년에도 국내 유명 웹호스팅 업체에서 제로보드 4버전에서 엑스프레스엔진으로 데이터 이전(Migration)을 하는 방법을 자세히 해설할 정도였다. [12] 그러나 제로보드 4버전의 역사가 워낙 길고 또한 사용자층이 워낙 넓다 보니, 심각한 수준의 보안 취약점이 발견되기 시작했다. 심지어 이를 고친 버전이 나와도 정작 홈페이지 운영자들이 이를 놓치는 일도 빈번했다. CVE-2005-1820를 비롯한 이들 취약점을 활용하면, 이 취약점이 존재하는 제로보드 4 버전이 설치된 서버에 손쉽게 백도어(Backdoor)를 심을 수 있다. [13] 서버 관리자 권한을 가진 뒷문이 열리는 셈이다. 이렇게 관리자 권한을 확보한 해커는 서버의 DB나 파일을 살피는 것은 물론 서버에 또 다른 악성 코드를 당당하게 설치할 수 있다. 이를테면 홈페이지 혹은 서버 그 자체에 누군가 로그인하는 순간마다 로그인한 사람의 ID와 비밀번호를 해커에게 그대로 전송하게 할 수도 있다. [14] [15]7년 넘게 보안 업데이트 없이 방치된 제로보드 4 홈페이지가 설치된 서버는 꼼짝없이 해커 Y의 먹이가 되었다. 백도어가 설치되어 장악 당한 홈페이지와 서버는 누군가의 ID와 비밀번호를 계속 해커 Y에게 전달했다. 이중 일부는 이메일 주소의 ID, 비밀번호와 같았고, 또 일부는 다른 서버의 관리자 계정의 ID, 비밀번호와 일치했다. 해커 Y는 똑같은 ID와 비밀번호로 또 다른 리눅스 서버에 원격 접속을 시도하거나 이메일 계정에 로그인을 시도하는 과정을 반복했다. 즉, 처음엔 상대적으로 보안이 취약한 제로보드 4 기반의 서버에서 비밀번호가 계속 유출되는 상황을 만들고, 이렇게 알아낸 비밀번호로 다른 서버를 차차 장악해 나간 것이다. 보안 취약점이 있는 제로보드 4 버전을 사용하는 서버를 자동으로 찾는 해킹 도구와 새로 확보한 ID와 비밀번호를 똑같이 쓰는 서버를 자동으로 찾는 해킹 도구에 힘입어, 해커 Y는 순식간에 수백 대의 서버를 해킹하기에 이르렀다. 서로 다른 서버에 똑같은 ID와 비밀번호를 사용하는 사람들 덕분(?)이었다.보안 취약점이 있는 서버에 로그인하는 그 순간에 서버에서 비밀번호가 유출되어버리는 상황은 정말 난감하다. 서버 관리자가 제때에 보안 취약점을 패치했다면, 혹은 서버에 백도어가 심어진 정황을 확인하고 서버의 중요 프로그램이 변조된 상황을 감지했다면 좋았을 것이다. 하지만 이 경우에는 그러지 못했다. 결론: 계란도 비밀번호도 한 바구니에 담지 말자 여기까지 비밀번호가 유출될 수 있는 다양한 경로들을 살펴봤다. 키보드에서, 혹은 웹 브라우저에서, 혹은 보안이 취약한 서버에서 비밀번호가 유출되는 일은 얼마든지 발생할 수 있다. 비밀번호를 사용하는 사람이라면, 이런 시대를 살아가면서 조금이라도 비밀번호 유출에 의한 위험성을 덜 수 있는 방법은 딱 하나다. 웹 사이트마다, 서버마다 서로 다른 비밀번호를 사용하는 것이다. 계란도 비밀번호도 한 바구니에 담지 말아야 한다. ※각주[1] https://haveibeenpwned.com/[2] 이 웹 사이트의 제목은 그 자체로 SQL Injection 공격의 형태를 띠고 있다.[3] https://www.dailysecu.com/news/articleView.html?idxno=26738[4] HTTPS 등 SSL/TLS 의 구체적인 명세는 오늘 다루지 않는다. https://www.openssl.org/ 등을 살펴보자.[5] 이 상황에서는 URL 주소에 ‘?’ 글자 뒤에 ID 와 비밀번호가 ‘&amp;’ 로 구분되어 각각 표현되어 있는 것을 볼 수 있다. 웹 사이트 설계자가 POST, PUT 등의 다른 방법을 쓰도록 해 놓았다면 최소한 정보가 URL 주소에 포함되는 상황은 피할 수 있다. 참고로, 한때 이런 이유 때문에 비밀번호에 특수문자를 쓰지 못하게 막는 경우가 있었다. URL 주소에 특수문자가 들어갈 때 온갖 문제가 발생하기 때문이다.[6] 보통 악의적인 공격 목적의 해커를 블랙 햇 해커, 보안 취약점 발견 등 선의의 해커를 화이트 햇 해커로 나눠 부르곤 한다. 이 용어를 쓸 때는 무슨 색 모자를 썼는지가 중요하기 때문에 ‘햇'(Hat, 모자)을 생략하지 않도록 주의해야 한다. 블랙 해커, 화이트 해커, 처럼 쓰지 말자.[7] 사건에 대한 자세한 내용은 정부 보도기사를 참고하자.https://www.korea.kr/news/pressReleaseView.do?newsId=155819543&amp;pageIndex=3513[8] 나이와 해킹범죄의 규모는 숫자에 불과하다는 것을 잘 드러내는 또 하나의 사례이다. https://www.joongang.co.kr/article/23657229[9] XE(https://www.xpressengine.com/)의 전신인 그 제로보드를 말한다.[10] https://www.krcert.or.kr/data/secNoticeView.do?bulletin_writing_sequence=1586[11] https://www.bloter.net/newsView/blt200809050001[12] https://blog.cafe24.com/1343[13] https://cosmic.mearie.org/2005/01/zeroboard-4.1-remote-exploit[14] 예를 들어 ssh 접속을 담당하는 sshd 자체를 악성 코드가 담긴 버전으로 교체하는 상황을 생각할 수 있다. 서버 관리자가 서버 관리를 위해 ssh 접속을 하면서 ID와 비밀번호를 입력하는 순간, 서버에서 비밀번호를 인증하는 바로 그 순간에 비밀번호가 서버로부터 해커에게 유출되도록 조작하는 것이다.[15] ssh 접속 시 비밀번호 인증 방식을 쓰지 말고 ssh-key 인증 방식을 사용했다면 그나마 나았을 것이다. ssh 접속은 사용하지만 ssh-key 가 익숙하지 않은 사람은 깃허브(Github)의 가이드 문서를 통해 익혀보자.  https://docs.github.com/en/authentication/connecting-to-github-with-ssh/about-ssh]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]일주일 뒤 펼쳐지는 ‘우주쇼’…금성·목성 겹친다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220145</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220145</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 01:13:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 5월1일 새벽 5시, 금성과 목성이 만난다. 두 행성이 육안으로 구분이 어려울 정도로 겹쳐 보이는 '우주쇼'가 펼쳐진다.23일 국립과천과학관 등에 따르면 오는 5월1일 금성과 목성 사이 각거리가 0.2도로 매우 근접한 상태로 관측이 가능하다. 보름달의 크기를 각거리로 환산하면 0.5도다. 이를 고려하면 맨눈으로는 두 행성이 겹쳐 보일 것으로 전망된다. 각거리는 관측자가 눈으로 천체 등을 관측했을 때 보이는 하늘 상 거리다.금성은 태양으로부터 두 번째에 위치한 행성이고, 목성은 다섯 번째로 가까운 행성이다. 금성과 목성의 공전주기는 각각 7.5개월, 11.9년이다. 공전주기 차이로 인해 약 3년3개월마다 두 행성이 가까워진다. 그러나 두 행성의 공전궤도면 기울기가 달라 근접하더라도 늘 겹쳐 보이지는 않는다. 이번 두 행성은 2015년 7월1일 이후 최대로 근접한다. 향후 근접은 2025년 8월12일이다.우리나라에서 이번 두 행성의 근접을 관측하려면 동쪽 하늘이 트인 곳을 찾아야 한다. 별도 장비가 없으면 분간이 어려워 쌍안경 등을 준비하는 게 좋다. 일반적인 천체망원경으로는 금성·목성과 함께 목성의 4대 위성인 이오·유로파·가니메데·칼리스토를 동시에 관측할 수 있다. 국립과천과학관 측은 “망원경 배율을 낮추면 망원경 한 시야에 금성과 목성 그리고 그 위성들을 한꺼번에 볼 수 있는 장관이 펼쳐진다”고 설명했다.국립과천과학관은 국토정중앙천문대와 함께 이번 ‘우주쇼’를 위한 프로그램을 준비했다. 4월30일부터 5월1일까지 진행되는 특별 관측회에선 금성·목성 근접은 물론 은하수도 볼 기회를 제공한다.   '샛별'이라고 불리는 금성은 두꺼운 이산화탄소 대기로 덮여있는 행성이다. 이 때문에 표면은 일반적인 망원경으론 관측이 불가능하다. 일반적으로 해뜨기 전 동쪽 하늘이나, 일몰 후 서쪽 하늘에서 보인다.목성은 태양계에서 가장 큰 행성이다. 전체 구성 성분의 약 89%가 수소, 약 10%는 헬륨으로 이뤄진 가스형 행성으로, 79개의 크고 작은 위성을 지녔다. 이 중 4대 위성은 일반적인 천체망원경으로도 쉽게 관측된다. 반지름이 2631.2km인 가니메데는 태양과 가장 가까운 행성인 수성보다 크고, 태양계 모든 위성 중에서도 가장 크다.조재일 국립과천과학관 박사는 “장기간 코로나19로 지친 심신을 캠핑하면서 은하수와 금성·목성 근접 관측으로 조금이나마 힐링할 수 있는 시간을 되길 바란다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]갤럭시 '공시지원금' 올랐다는데...정말 싸졌을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220103</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220103</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 01:13:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다. '갤럭시S22 반값', '갤럭시S22 공시지원금 55만원', '갤럭시S20+ 실구매가 30만원대'…최근 미디어와 각종 스마트폰 정보 사이트를 통해 전해진 삼성전자 스마트폰 가격 이야기입니다. 얼핏 들으면 휴대폰 가격이 크게 떨어진 것처럼 보이는데요. 여기엔 약간의 '함정'이 있습니다.   모든 공시지원금은 '조건부'다 먼저 상황을 살펴 볼까요? 지난 3월 출시된 갤럭시S22 울트라 모델의 출고가는 145만2000원입니다. 그리고 이 모델의 이동통신사 공시지원금은 3월18일 18만5000원에서 최대 55만원으로 오른 뒤 아직 유지 중인 것으로 확인됩니다. 55만원이면 제품 출고가의 38% 수준이네요. 2020년 출시된 갤럭시S20+은 한술 더 뜹니다. 출고가가 124만8500원인데 공시지원금은 출고가의 64%인 최대 80만원입니다. 혹시 이걸 보고 휴대폰 구입 충동이 생겼나요? 아직 이릅니다. 갤럭시 뿐아니라 모든 스마트폰의 공시지원금은 '조건부'라는 점을 기억해야 하니까요. 특히 지원금에 '최대'란 말이 붙는다면 그 지원금을 모두 받기 위해 상응하는 고액 통신 요금제 가입이 필요하단 뜻입니다.통신요금 정보포털 스마트초이스에 따르면 갤럭시S22 울트라를 구입하면서 50만원 이상의 지원금을 받으려면 KT 기준 월 요금 10만원짜리 '슈퍼플랜 스페셜'에 가입해야 합니다. LG유플러스는 10만5000원인 '5G 프리미어 플러스', SKT는 12만5000원인 '5GX 플래티넘' 요금제 가입이 조건으로 걸려 있네요. 참고로 공시지원금을 선택하면 요금을 25% 할인받는 '선택약정' 가입은 불가능합니다.   따라서 공시지원금 선택 시 제품 출고가에서 지원금에 상응하는 가격 할인(+유통채널 지원금 최대 15% 별도)은 받겠지만 요금제 가격은 할인 없이 매월 결제해야 합니다. 확인해보니 공시지원금으로 가입 시 월 요금은 월 13만8829원(기기가격 87만7700원 24개월 할부, 요금제 10만원, KT 기준) 인데요. 선택약정은 어떨까요? 당연히 요금제 가격은 낮아지지만 공시지원금 할인이 없어지면서 기기 할부 값이 오르고, 월 요금은 13만9288원이 나옵니다. 결과적으로 동일 요금제 기준 공시지원금과 선택약정 방식의 요금 차이는 단 400원에 불과했네요. 소비자 입장에서 어떤 방식으로 가입하든 통신비 부담은 큰 차이가 없습니다. 평소 사용하는 요금제가 10만원대 이상인 '헤비 유저'도 이번 공시지원금 상향의 효과가 미미하고요. 공시지원금이 늘었다고 무조건 긍정적으로 해석할 순 없는 이유입니다. 게다가 공시지원금은 제조사와 이동통신사가 함께 제공하는 것이므로 시기별, 정책별로 달라질 수 있습니다.    진짜 할인은 출고가 인하 따라서 스마트폰을 저렴하게 구입하고 싶다면 공시지원금이 아니라 출고가 인하 시기를 노려야 합니다. 출고가 인하는 유통 단계부터 이미 제품 가격을 낮춰서 판매하는 것이기 때문에 구입 시 소비자가 고가의 요금제를 선택해야 할 부담이 줄어들죠. 출고가 인하는 대개 특정 모델의 후속작 출시가 임박했을 때, 출시된 지 2~3년 이상이 지났을 때 재고 처리를 목적으로 진행됩니다. 따라서 한번 인하한 출고가를 다시 올리는 경우도 사실상 찾아보기 어렵죠.일례로 삼성전자가 2020년 출시한 폴더블 스마트폰 '갤럭시Z 폴드2'는 출시 후 2년이 지났고 후속작인 폴드3의 인기가 높아 현재 수요가 높지 않은 상황입니다. 이에 삼성전자는 몇차례 출고가 인하를 단행했고 현재 해당 모델의 출고가는 169만4000원입니다. 최초 출고가 239만8000원과 비교하면 소비자의 고가 요금제 부담 없이도 가격이 70만원 가까이 떨어진 셈이죠. 이와 함께 좋은 할인 조건의 자급제 스마트폰을 찾아보는 것도 한 방법이 됩니다. 자급제는 사용자가 제품을 유통 채널에서 직접 구입하고 이동통신사에서는 요금제 가입을 통한 개통만 진행하는 방식인데요. 최근 자급제 스마트폰의 수요가 높아지면서 제조사 혹은 유통 플랫폼에서 자급제 스마트폰 판매에 다양한 할인, 경품, 포인트 혜택을 거는 경우가 많아졌습니다. 이 역시 할인 조건이 실제 요금 부담 증가로 이어지지 않는지 확인해 볼 필요가 있지만, 신제품 사전예약판매 종료 이후에는 큰 혜택이 없는 이동통신사들보다 좋은 조건이나 이벤트가 진행되는 경우도 많으므로 참고하시길 바랍니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]P2E 없이 NFT 앞세운 '플레이위드'…'신사업 투자' 변수는 부동산?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220141</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220141</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 11:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요·'로한온라인'과 '씰온라인'의 IP를 보유한 게임사 플레이위드가 블록체인 신사업을 발표했습니다. 플레이위드는 '씰온라인'에 NFT를 더한 비즈니스 모델로 대만 등 글로벌 시장을 순차 공략할 계획입니다.·그러나 블록체인 게임 후발주자가 P2E 모델 없이 NFT로만 경쟁하기에는 다소 어려움이 있을 것이라는 관측이 지배적인 상황입니다. 경쟁력 확보를 위해 대규모 투자를 통한 차별성을 확보해야 한다는 목소리가 나옵니다.·최근 3년 새 매출과 영업이익 측면에서 하향세를 보이며 현금성자산마저 줄어든 플레이위드는 투자금을 확보할 수 있을까요. '로한'과 '씰 온라인' 지적재산권(IP)을 보유한 국내 게임사 '플레이위드'가 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 사업을 본격화 했습니다. 다음달 대만 지역에 출시할 '씰M'에 NFT 기술을 탑재한다는 내용이었는데요. 블록체인 게임에 진입하는 게임사들이 '플레이 투 언'(돈 버는 게임, P2E) 비즈니스 모델에 집중하는 것과 달리 플레이위드는 게임 IP에 NFT를 접목한 사업 전개를 예고했습니다.그러나 투자 심리는 싸늘했는데요. 최근 NFT와 P2E 게임은 주가 부양의 '치트키'로 알려질 만큼 기업 주가를 좌우하는 변수로 작용합니다. 플레이위드가 온라인 간담회 통해 관련 내용을 발표한 이후 다양한 보도가 쏟아졌음에도 오히려 주가가 떨어지는 현상이 발생했는데요. 이는 플레이위드의 신사업에 대한 시장 기대치가 낮은 것으로 볼 수 있습니다.  게임사업 하향세…15년 지난 IP 괜찮을까 실제로 지난 19일 오후 3시 기준 플레이위드의 주가는 전일 종가 1만3950원보다 약 10% 가량 떨어진 1만2000원대에 머물렀습니다. 투자자들은 플레이위드가 온라인 간담회를 통해 밝힌 NFT 신사업이 명확하지 않았다는 반응이었는데요. 온라인 간담회는 취재진 뿐 아니라 일부 투자자들이 참여해 플레이위드의 신사업 비전에 대해 질문하기도 했습니다. 여기서 플레이위드는 '블록체인 기술을 통한 미래 사업 방향'을 제시했는데 "P2E가 대세지만 게임이 가지는 즐거움을 게이머가 직접 느끼고 또 서로간의 생태계에서 새롭고 즐거운 시도를 위해 블록체인 쪽에 뜻을 같이하는 파트너로 BPMG와 함께 하게 됐다"고 설명했습니다. 블록체인 기술을 활용하지만 소위 돈 버는 게임에 집착하지 않겠다는 뜻으로 읽히는데요. 플레이위드는 다음달 대만 시장에 출시하는 '씰M'에 '꾀돌이 NFT'를 적용해 씰 IP 차기작에서 관련 NFT를 사용할 수 있다고 밝혔습니다. 다양한 IP와의 동맹 구조를 통해 음악, 영화, 웹툰 등 종합 콘텐츠 비즈니스를 확장하는 사업 비전도 공개됐죠.   그러나 NFT 거래 방식이나 토큰을 활용한 블록체인 이코노미 구조에 대해서는 상세히 밝혀지지 않았습니다. 플레이위드가 강조한 것은 IP의 확장성과 외부 동맹을 통한 사업 다각화 부분인데요. 투자자들의 기대치가 낮아진 점을 여기서 유추해 볼 수 있습니다.플레이위드가 보유한 IP는 '로한온라인', '씰온라인', '로한M'(모바일) 등으로 압축할 수 있습니다. 로한은 2005년 국내 공개 서비스시 주요 MMORPG 게임을 제치고 온라인게임 순위 1위에 오른 이후 2007년 3월 대만 론칭으로 현지 온라인게임 최초 동접자 13만8000명을 기록한 성공 사례를 경험했습니다. 씰온라인은 2007년 플레이위드 게임즈가 저작권을 인수해 자체 개발과 서비스를 이어가고 있죠. 2019년 6월 말 로한온라인 IP를 기반으로 선보인 로한M은 출시 후 앱마켓 매출 10위권 내에 안착하며 안정적인 수익원을 가져다준 바 있습니다.  문제는 IP의 '가능성'입니다. 플레이위드는 게임 사업을 꾸준히 영위하고 있지만 아이러니하게도 매출은 매년 큰 폭으로 줄어들고 있습니다. 지난 2019년 연간 537억원을 기록한 게임 사업 매출은 1년 만에 426억원대로 줄었고, 지난해 133억원 수준까지 감소했습니다. 게임사업 매출이 90% 이상인 만큼 전체 연간 매출도 560억원, 430억원, 133억원 순으로 하향세를 이어갔는데요. 이는 서비스 게임의 수명과 연속성이 큰 연관성을 갖습니다. 실제로 플레이위드가 2004년부터 2018년까지 상표권을 출원하고 상용화한 게임 가운데 현재 서비스 중인 게임은 씰온라인, 스팅, 로한온라인, 로한M 등 4개 타이틀이 전부입니다. '배틀싸우나', '엘로아', '군타라' 등 다수의 게임이 서비스를 종료한 상태인데요. 대표 IP인 로한과 씰 역시 출시한 지 15년이 지난 상태입니다. 기존 게임에 블록체인 기술을 더한 P2E 모델도 성패를 가늠하기 힘든 시장 상황에서 어떤 경쟁력을 가질 수 있을 지 우려되는 부분입니다. 같은 기간 136억원대를 유지했던 영업이익도 지난해 들어 4억7400만원선까지 줄었으니까요.  낮은 유동성 불구 재무건전성 개선?…자금 확보 관건 게임사업이 둔화됨에 따라 재무적인 여력도 좋지 않은 모습입니다. 기업 내 유통할 수 있는 현금도 큰 폭으로 줄었다는 것이 이를 뒷받침합니다. 플레이위드의 재무제표를 보면 2019년 34억원에 달했던 현금및현금성자산은 1년 간 비슷한 규모를 유지하다 지난해 들어 6억4000만원 선까지 급격히 줄었습니다.  곳간이 줄다보니 유동성과 재무건전성에도 빨간불이 들어왔습니다. 신사업을 전개해야 할 플레이위드 입장에서는 당장 투자나 차입을 고민해야 할 것으로 보이는데요. 당장 다음달 '씰M'의 대만 서비스를 준비하겠지만 현지에서 성과가 좋다고 해도, 악화된 재무건전성을 개선할 만큼의 규모까지 회복하기는 현실적으로 어려운 부분이 있어 보입니다.  기업이 당장 현금화할 수 있는 유동비율부터 살펴보시죠. 유동자산을 유동부채로 나눠 비율을 산정하는 유동비율로 볼 때 플레이위드는 44.95%(2019년), 36.21%(2020년)으로 최근 3년여간 100%를 넘지 않았으나 지난해 118.81%로 급상승한 수치를 보였습니다. 현금성자산마저 줄어든 상황에서 어떻게 된 일일까요. 이는 매각예정비유동자산이 유동자산에 포함됐기 때문인데요. 플레이위드는 사업보고서에서 "2012년 9월 황금가지와 매각계약이 체결된 경기도 성남시 분당구 소재 토지와 건물로 경기과학기술진흥원의 처분승인이 이뤄지지 않아 현재 상태로 매각될 가능성이 높지 않다고 판단해 2014년 매각예정비유동자산에서 투자부동산으로 재분류 했다"며 "다만 올해 중 매각거래가 완료될 것으로 예상돼 매각예정비유동자산으로 대체했다"고 밝혔습니다. 해당 자산을 제외한 지난해 플레이위드의 유동자산은 197억원 규모인데요. 이를 기준으로 다시 유동비율을 구하면 27.1%가 됩니다. 전년 대비 9.11%포인트 감소한 수치인데요. 유동비율은 통상 200%가 넘어야 양호한 지급능력이 있다고 판단됩니다. 플레이위드는 지난 3년 새 유동성이 크게 악화된 것으로 볼 수 있겠네요.부채총계를 자본총계로 나눠 계산하는 부채비율을 통해 재무건전성도 살펴보겠습니다. 2019년 플레이위드는 579.48%의 부채비율을 기록한 데 이어 다음해인 2020년에도 228.29%의 부채비율을 기록했습니다. 부채비율은 200%를 넘지 않아야 재무건전성이 좋은 것으로 판단하는데요. 지난해의 경우는 256.65%의 부채비율로 전년 대비 28.36%포인트 늘었습니다. 재무건전성은 개선 국면을 보이다 다시 악화되는 수순을 밟고 있는 것으로 보이네요. 황금가지와 관련된 부동산이 매각예정비유동자산으로 잡혀 있고 해당 부분이 유동부채에 항목에 반영돼 사실상 지난해 부채비율은 18.48%에 지나지 않았습니다. 관련 부동산을 매각할 경우 유동성을 개선할 수 있고, 이에 따라 신사업에 대한 투자 비중도 높일 수 있을 것으로 보이네요. 다만 여전히 투자자들의 시선은 싸늘한 편입니다. △게임이 90% 이상을 차지하는 사업 구조 △P2E 없는 블록체인 사업 비전 △IP 경쟁력에 대한 의문부호 등은 플레이위드가 해결해야 할 숙제로 남았죠. 부동산 매각으로 유동성을 해결한다해도 투자자들의 높아진 눈높이와 투자 매력도를 높이기 위한 방안이 절실해 보입니다. 생각해 볼 문제·게임업계를 중심으로 블록체인 기술이 활성화되면서 NFT와 P2E 게임에 대한 사업 역량이 점차 고도화되고 있습니다. 이런 경쟁 상황에서 P2E 없이 NFT를 통해 사업영역을 다각화려는 플레이위드의 경쟁력은 글로벌 시장에서 살아남을 수 있을까요? 서비스 15년이 지난 씰온라인 IP를 바탕으로 한 '씰M'은 대만시장에서 흥행 기록을 쓸 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나19 치료제 효과 끝?…셀트리온, 다시 바이오시밀러 집중]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220135</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220135</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 11:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 다시 주력분야인 바이오시밀러(의약품의 복제약) 개발에 속도를 높이고 있다. 이는 코로나19 치료제로 더 이상 유의미한 실적을 기대하기 어려워진 상황이 반영된 것으로 풀이된다.22일 제약·바이오업계에 따르면 셀트리온은 그간 전사적 역량을 코로나19 치료제 분야에 기울여왔다. 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나(성분명 레그단비맙)’는 상용화 초기만 하더라도 최대 3조원의 연매출 달성이 가능하리라고 기대됐다. 그러나 지난해 해당 제품에서 올린 매출은 약 1500억원에 그쳤다.렉키로나는 더욱이 현재 우세종으로 자리 잡은 코로나19 변이 바이러스 오미크론에 큰 효능이 없다고 분석되면서 국내 공급도 중단됐다. 중앙방역대책본부는 지난 2월 오미크론의 국내 확산을 고려, 이 같은 조치를 발표한 바 있다.렉키로나는 그간 질병관리청이 구매해 의료 현장에 공급하는 식으로 코로나19 환자에게 투여돼 왔다. 정부가 국내 공급 중단을 발표하면서 특정 병원에서 렉키로나 도입을 원한다고 하더라도 판매가 불가능해졌다. 사실상 국내 시장에서 렉키로나가 퇴출당한 상황인 셈이다.수출길이 막힌 것은 아니다. 그러나 국내 공급 중단은 해외 고객사와의 협의에서 불리한 지점으로 작용할 수 있는 소식이다. 실제로 회사는 지난해 12월 렉키로나의 1500억원 규모 월간 수출 외에 별다른 내용을 공개하지 않고 있다.셀트리온 제품의 해외 공급을 담당하는 셀트리온헬스케어 관계자는 “유럽 9개국을 대상으로 15만 바이알(주사용 유리 용기) 공급 외에 현재까지 대외적으로 공개할만한 특별한 내용은 없는 것으로 알고 있다”고 말했다. 레키로나 1회 투약은 70kg 성인 기준 3 바이알이다. 지난해 12월 기준 셀트리온은 18개국과 렉키로나 공급 계약을 맺었다.기우성 셀트리온 대표이사(부회장)은 지난 3월25일 인천 연수구 송도컨벤시아서 열린 셀트리온 제31기 정기주주총회(주총)에서 렉키로나의 실적 부진에 대해 △정치적 여건 △수출 대상 국가의 자국 기업 보호 기조 등을 꼽기도 했다. 그는 렉키로나 실적 부진의 원인을 묻는 한 주주의 질의에 “정말 죄송하게 생각한다”면서도 “렉키로나가 국내에서 잘 안됐던 이유는 과학을 정치가 덮었기 때문이고, 미국 등에선 해외 제품과 자국 기업의 제품의 효능이 같은 출발선이라고 본다면 75% 수준을 자국 제품을 사용하게 한다”고 답했다. 이어 “코로나19 팬데믹 상황에서 허가·판매까지 일목요연하게 준비하고 접근하기란 쉽지 않다”고 덧붙였다.   실적 기대 못 미치지만…국내 첫 코로나19 치료제 의미 상당 제품 실적이 당초 기대에 미치진 못했으나 국내 첫 코로나19 항체치료제 상용화 의미가 적은 것은 아니다. 식품의약품안전처로부터 조건부 승인을 획득한 지난해 2월부터 국내 공급 중단 직전까지 렉키로나는 약 5만명의 환자에게 투여됐다. 코로나19 경증 및 중등증 환자의 치료에 그만큼 기여했다는 의미다.회사는 지난 2020년 3월 본격적으로 코로나19 개발에 돌입하면서 “국내엔 원가로 공급하겠다”고 공언한 바 있다. 이에 따라 실적 부문에서의 성과가 크진 않았을 뿐 셀트리온은 그간 국내 코로나19 방역에 상당한 공헌을 한 것으로 평가받고 있다.다만 코로나19 확산 방지에 기여한 점과는 별개로 회사는 성장 동력 마련이 시급해졌다. 엔데믹(풍토병·endemic) 전환 분위기가 확산되면서 코로나19 관련 사업만으론 더 이상 성장을 담보할 수 없는 상황이기 때문이다. 우리 정부 역시 지난 18일 코로나19로 인한 사회적 거리두기를 2년1개월 만에 전면 해제하면서 엔데믹 전환 채비를 서두르고 있다.제약·바이오업계 관계자는 “코로나19 사업 진출 자체로 시장에서 성장 가능성이 높은 것으로 평가되던 시절도 있었으나 전파력은 높지만 중증 위험은 낮은 오미크론이 유행하면서 이 같은 기조가 변했다”며 “엔데믹으로 전환은 그간 코로나19 사업에 집중해온 기업들에 그리 반가운 소식은 아닐 수 있다”고 설명했다.   바이오시밀러 ‘전통 강자’ 위상 다시 보일까 셀트리온이 코로나19 사업 위축에 대응해 선택한 분야는 바이오시밀러다. △램시마 △램시마SC △트룩시마 △허쥬마 △유플라이마 등 지금까지 총 5개의 바이오시밀러를 선보였다. 대부분의 제품이 시장 안착에 성공하며 국내 바이오시밀러 시장의 ‘전통 강자’란 별칭도 얻었다. 현재 6개의 항체 바이오시밀러 파이프라인(개발제품군)도 보유하고 있다.셀트리온은 그간 코로나19 치료제 개발로 비교적 등한시한 바이오시밀러 제품 개발에 다시 역량을 쏟아붓고 있는 모습이다. 회사는 최근 안과질환 치료제 아일리아(EYLEA·성분명 애플리버셉트) 바이오시밀러 ‘CT-P42’의 글로벌 임상 3상을 위한 환자 모집을 완료했다. CT-P42에 대한 임상 3상은 지난해 2월 시작됐다. 독일·스페인 등 총 13개국에서 임상 대상인 당뇨병성 황반부종(DME) 환자 모집을 완료하고 시험 절차를 본격적으로 진행 중이다. 이번 글로벌 임상 3상을 통해 CT-P42와 아일리아의 유효성과 안전성 등의 비교 임상을 시행한다. 회사는 임상 3상에 대한 결과를 연내 확보한 후 허가 절차에 돌입할 계획이다.아일리아는 미국 리제네론(Regeneron)이 개발한 블록버스터 안과질환 치료제다. △황반변성(wAMD) △당뇨병성 황반부종(DME) 등의 치료에 사용된다. 2021년 기준 아일리아의 글로벌 매출 규모는 93억8470만달러(약 11조5000억원) 수준이다. 아일리아에 대한 물질 특허는 미국에서 오는 2023년 11월 만료된다. 유럽에선 2025년 5월 만료된다. 셀트리온 측은 “오리지널 의약품의 물질 특허가 종료되는 시점에 맞춰 CT-P42 상업화에 나설 계획”이라고 밝혔다.  셀트리온이 여기에 더해 항암제 아바스틴(Avastin·성분 베바시주맙)의 바이오시밀러가 오리지널 의약품과 효능이 동등하다는 임상 3상 결과도 최근 공개했다. 이로써 회사는 △혈액암 치료제 ‘트룩시마’ △유방암 치료제 ‘허쥬마’에 이어 세 번째 항암 항체 복제약의 출시 가능성을 키웠다.지난해 글로벌 매출 약 4조원을 기록한 아바스틴은 다국적 제약사 로슈(Roche)가 개발한 블록버스터 항암제다. △비소세포폐암을 비롯한 전이성 직결장암 △전이성 유방암 △교모세포종 등 치료에 사용된다. 셀트리온이 공개한 자료에 따르면 CT-P16은 투약 후 유도 시험 기간 동안 오리지널의약품 간 객관적 반응률(Objective Response Rate) 비교에서 동등성이 입증됐다. 오리지널 의약품인 아바스틴과 복제약인 CT-P16의 효능이 동등하다는 점을 확인했다는 의미다.셀트리온은 글로벌 3상 임상 결과를 바탕으로 아바스틴에 승인된 전체 적응증에 대한 품목허가 신청을 우리나라를 비롯해 미국·유럽 등에서 완료했다. 각국의 허가 절차가 완료되면 순차적으로 글로벌 시장에 제품을 선보일 계획이다.셀트리온 관계자는 “CT-P16은 대규모 글로벌 임상 3상에서 오리지널의약품 대비 효능 동등성을 입증은 물론 안전성에서 유사성을 확인한 만큼 각국 규제당국과의 협의를 통해 허가 절차에도 속도를 낼 계획”이라며 “각국의 허가를 획득하는 대로 고품질 항암 항체 바이오시밀러의 조속한 공급이 진행될 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.셀트리온은 2030년까지 매년 1개 이상의 의약품 허가를 목표로 후속 파이프라인 개발에도 속도를 내고 있다. CT-P39(졸레어 바이오시밀러), CT-P41(프롤리아 바이오시밀러), CT- CT-P43(스텔라라 바이오시밀러)의 글로벌 임상 3상을 진행하고 있다. 지난해 4분기에는 자가면역질환 치료제인 CT-P47(악템라 바이오시밀러)의 임상 1상도 개시했다.한편 셀트리온은 코로나19 변이에 대응하고 미래 팬더믹에 대비하기 위해 △흡입형 칵테일 항체 치료제 △진단키트 △차세대 mRNA 백신 플랫폼 개발도 진행하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안랩블록체인컴퍼니가 첫 아이템으로 웹 3.0 지갑 선택한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220102</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220102</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 11:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[안랩블록체인컴퍼니가 첫 사업 아이템으로 웹 3.0 지갑을 선택한 것은 웹 3.0 환경에서 사용자의 자산과 프라이버시를 보호하기 위한 시작점이 '지갑'이라고 판단했기 때문이다.웹 3.0 지갑은 암호화폐, NFT(대체불가토큰) 등 디지털 자산을 보관하고 거래할 수 있도록 돕는 모바일 앱이다. 암호화된 웹 접속을 지원하고 다양한 블록체인의 dApp(Decentralized Application, 탈중앙화 분산 애플리케이션)과 상호작용한다.안랩블록체인컴퍼니는 안랩이 블록체인 사업을 추진하기 위해 설립한 자회사로 이달 1일 공식 출범했다. 자회사의 대표는 강석균 안랩 대표가 겸임한다. 안랩블록체인컴퍼니는 웹 3.0이 주목받고 있는 가운데 지갑 서비스를 내놓으며 시장을 공략할 방침이다. 정보보안 기업인 안랩의 보안 역량을 접목해 안전하고 자유로운 dApp 브라우징을 제공하며 다양한 플랫폼을 오갈 수 있는 지갑 서비스로 차별화할 계획이다. 회사는 우선 사용자를 확보한 후 구체적인 수익모델을 확보할 예정이다. 올해 중으로 베타 버전을 오픈하는 것이 목표다. 현재 시장에 나온 대표적인 웹 3.0 지갑으로는 이더리움의 '메타마스크'가 있다.안랩에서 관련 사업을 추진하던 직원들이 자회사로 이동했다. 회사는 핀테크·블록체인·AI(인공지능) 등의 전문가도 영입했다. 안랩블록체인컴퍼니 직원들은 경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 안랩 사옥에 마련된 별도 공간에서 근무한다. 안랩은 이번 자회사 설립을 계기로 현재 참여하고 있는 '클레이튼 거버넌스 카운슬(Klaytn Governance Council)' 멤버로서 클레이튼 생태계 확장에도 힘을 쏟는다. 사용자들이 클레이튼의 dApp 서비스를 쉽게 이용할 수 있도록하는 지갑 서비스를 개발해 이종 플랫폼 사용자들도 쉽게 오갈 수 있는 관문 역할을 하도록 할 방침이다.강석균 안랩블록체인컴퍼니 대표는 "안랩 블록체인 컴퍼니 설립은 올해 초 제시한 도전과제 중 하나인 블록체인 신사업 추진의 일환"이라며 "성장 잠재력이 무궁무진한 블록체인 분야에서 안랩이 지닌 보안분야의 강점을 살려 차별화된 경쟁력을 만들 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위생부터 세척까지, 살균해서 더 깨끗한 'LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220066</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 08:20:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 'LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기' 제품을 출시했다. 오브제컬렉션은 LG전자의 공간 인테리어 맞춤형 가전이다. 집 인테리어까지 신경 쓴 제품이라는 의미다.  다양한 색상 조합도 오브제컬렉션의 특징이다. LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기도 △솔리드 베이지 △솔리드 크림 화이트 △솔리드 클레이 브라운 △솔리드 블랙 4개 색상으로 구성됐다. 사용자는 전체적인 집 인테리어 분위기에 맞게 색상을 선택할 수 있다.  LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기 특유의 빌트인 디자인도 인테리어 완성에 도움을 준다. 출수구만 남기고 본체를 싱크대 하단 공간에 넣어 조리 공간을 더 넓게 활용할 수도 있다. 주방 공간과 정수기가 하나처럼 보이는 깔끔한 이미지 구현도 가능하다.물론 색상과 인테리어 완성도만 높아진 것은 아니다. 정수기 본연의 기능에도 집중했다. LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기는 위생과 건강을 위한 다양한 기술, 시스템이 적용됐다.   전 구간 고온살균에 4단계 필터까지 LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기는 필터부터 출수구, 직수관까지 물이 흐르는 전 구간을 고온살균한다. 고온살균은 높은 온도의 물을 통과시켜 살균하는 방법이다. LG전자에 따르면 이를 통해 부유균, 부착균을 99.99% 제거할 수 있다. 고온살균 효과를 높이기 위해 직수관에 '스테인리스' 재질을 활용한 것도 특징이다. 스테인리스 직수관은 부식·세균에 강하다. 오염 우려도 적다. 직수관 고온살균은 주 1회 자동 설정이 가능하다. 자동 설정 시 30분 내외로 고온살균이 진행된다. 사용자는 LG 씽큐(ThinQ) 앱을 통해 살균 이력을 확인할 수 있다.물이 나오는 출구수는 별도 살균도 가능하다. 사용자는 필요에 따라 살균 버튼을 눌러 출수구를 고온살균할 수 있다. LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기에 탑재된 'UVnano 안심살균' 기능은 자외선(UV) 발광다이오드LED를 사용해 출수구 코크를 99.99% 살균할 수 있다. 해당 기능은 1시간마다 자동으로 작동한다.  LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기는 전 구간 고온살균 기능에 '4단계 필터 시스템'까지 더해졌다. 1단계에서는 망간, 아연 등 녹물의 주 성분은 물론이고 수은, 납, 카드뮴 등 중금속 9종이 걸러진다. 2단계에서는 0.1~0.3마이크로몰(㎛) 크기의 필터가 미세입자와 박테리아를 제거한다. 박테리아는 제거되지만, 이보다 작은 크기인 물속 미네랄은 지켜진다. 3단계에서는 바이러스를 제거한다. 장염·식중독을 유발하는 노로 바이러스도 99.99% 제거할 수 있다. 마지막 단계에서는 최종적으로 기타 유해 물질을 제거한다.필터 교체 시기는 제품에 자동으로 표시된다. 제품을 렌털로 구입하거나 케어십에 가입한 사용자는 무상으로 필터를 교체할 수 있다.   '클린 세척수'로 식재료 세척까지 LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기는 냉온수 정수가 나오는 출수구 외에 '클린 세척수'가 나오는 출수구도 있다. 클린 세척수도 '위생·건강'에 초점이 맞춰졌다. 클린 세척수는 수돗물을 전기분해하는 방식으로 살균된다. LG전자에 따르면, 한국건설생활환경시험연구원과 한국화학융합시험연구원에서 시험한 결과 클린 세척수는 대장균, 황색 포도상구균, 녹농균을 99.99% 제거했다고 한다. 사용자는 살균된 클린 세척수를 활용해 과일, 채소 등 다양한 식재료부터 도마, 그릇, 가위, 칼 등 식기류까지 깨끗하게 세척할 수 있다. 2개의 출수구는 각각 180도 회전이 가능하다. 사용자 필요에 따라 원하는 방향으로 자유롭게 돌려쓸 수 있다. 주방 공간 활용도가 높아지는 것이다.살균 관련 상세 실험 내용과 결과는 LG전자 홈페이지(lge.co.kr)에서 확인할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["SM 지분 인수 안 한다" 못 박은 네이버...카카오-CJ 2파전]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220059</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220059</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 07:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 최종적으로 SM엔터테인먼트에 대한 지분 투자를 하지 않기로 결정했다.네이버는 지난 21일 전자공시시스템을 통해 이 같은 결정을 밝혔다. 네이버는 공시에서 SM엔터테인먼트 지분 인수전 참여와 관련해 “당사는 사업 경쟁력 강화의 일환으로 다양한 방안을 검토 중이나, 본 건에 대한 투자 검토는 하지 않는 것으로 결정했다”고 전했다. 이번 공시는 지난해 5월 26일 매일경제신문이 ‘네이버·카카오, SM엔터 지분 인수 경쟁’ 기사를 보도한 이후, 해당 사안과 관련해 네이버가 처음으로 명확한 결정을 알린 것이다. 당시 매일경제신문은 K팝 대표 기업인 SM엔터테인먼트 최대 주주 이수만 총괄 프로듀서의 지분 19.21%에 대한 인수를 두고 네이버와 카카오 등이 경쟁에 나선다고 보도한 바 있다. 콘텐츠 경쟁력 강화를 위해서다. 하지만 네이버는 해당 보도 이후 “현재 구체적으로 결정된 사안은 없다”는 내용의 해명 공시를 여러 번 반복해 올렸다. 그러다 21일 최종적으로 “투자 검토 하지 않겠다”고 못박은 것이다.카카오도 마찬가지로 해당 보도 이후 지속적으로 “카카오와 카카오의 종속회사인 카카오엔터테인먼트는 글로벌 콘텐츠 사업 경쟁력 강화를 위해 사업제휴와 지분투자 등 다양한 방안을 검토 중에 있으나, 현재 구체적으로 결정된 사항은 없다”는 해명 공시를 여러 번 올린 바 있다. 다만 인수 가능성은 아직 있다. 카카오는 이달 15일에도 역시 같은 내용의 해명 공시를 하며 “향후 관련 사항이 확정되는 시점 또는 3개월 내 재공시 예정”이라고 밝혔기 때문이다.한편 지난해 10월엔 CJ ENM이 해당 지분 인수전에 나선 것으로 알려져 관심을 모았다. 이에 CJ ENM 역시 “당사는 음악 콘텐츠 사업 강화를 위해 SM엔터테인먼트 지분 인수 및 사업 시너지 등을 검토 중이나 확정된 바 없다. 향후 해당 내용이 확정되는 시점에 재공시 하겠다”는 해명 공시를 연이어 하고 있는 상태다. 이에 네이버가 명확한 결정을 내림으로써 SM엔터테인먼트 지분 인수전은 카카오와 CJ ENM 2파전으로 흐르는 양상이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[공교육 시장 공략하는 네이버…웨일스페이스 계정으로 T셀파 쓴다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220051</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220051</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 07:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버의 에듀테크(교육에 IT기술을 적용한 산업) 플랫폼 ‘웨일 스페이스’가 천재교육의 교수학습 지원 솔루션 ‘T셀파’와 연동을 시작했다. 웨일 스페이스는 교육현장에 필요한 여러 프로그램을 모아 제공하는 플랫폼으로, 수업에서 활용할 프로그램과 홈페이지를 선생님이 미리 설정해두면 학생들은 별도의 프로그램 설치 없이 동일 환경을 경험할 수 있는 서비스다. T셀파는 천재교육 교과서를 이용하는 선생님들이 활용하는 솔루션이다. 네이버는 22일 전국 초·중·고등학교 선생님 약 22만명이 사용하고 있는 T셀파와 웨일 스페이스를 연동한다고 밝혔다. T셀파엔 교과내용과 관련된 학습자료뿐 아니라 창의적 체험활동을 위한 시각자료·진도평가 자료·학부모 소통 관련 자료 등 선생님의 학습지도 활동 전반을 돕는 콘텐츠 약 74만개가 들어가 있다. 원격교육 시 활용 가능한 PPT(파워포인트) 및 문제풀이 동영상 등 온라인 수업 자료와 AR(증강현실)·VR(가상현실)이 접목된 실감형 콘텐츠도 제공하고 있다. 이번 연동을 통해 교육현장에선 웨일 스페이스 계정으로 T셀파의 콘텐츠를 모두 이용할 수 있게 됐다. 선생님은 별도 회원가입 절차나 행정처리 없이 웨일 스페이스에서 제공되는 △엔트리 △미리캔버스 △젭(ZEP) 등 다양한 교육용 솔루션과 T셀파를 유기적으로 활용하며 간편하게 수업관리를 할 수도 있다. 네이버 웨일 스페이스는 제휴를 통해 다양한 서비스들을 제공하고 있는데, 엔트리는 누구나 쉽고 간단하게 프로그래밍을 배울 수 있는 블록 코딩 학습·창작 플랫폼이다. 미리캔버스는 누구나 쉽게 원하는 디자인을 만들 수 있는 디자인 플랫폼이고, 젭은 가상학급 구축이 가능한 메타버스 플랫폼이다. 웨일 스페이스는 향후 웨일 스페이스 내 탑재된 또 다른 교수학습지원 솔루션인 ‘웨일 클래스’와 T셀파 등의 연계도 강화해 선생님들이 여러 솔루션에서 제공되는 콘텐츠를 한 곳에 모아 수업에 활용할 수 있게 할 계획이다. 웨일 클래스는 이미지·동영상·설문 등 다양한 형식의 수업을 만들고, 클래스별 학습 관리·평가·출석관리 등이 가능한 도구다. 김효 네이버 웨일 책임리더는 “공교육 현장에서 큰 호응을 얻고 있는 천재교육 T셀파를 연동함으로써 웨일 스페이스의 활용성이 높아질 것”이라면서 “앞으로도 여러 솔루션이 유기적으로 연계될 수 있는 환경을 지원해 교육현장의 다양한 니즈를 만족시킬 것”이라고 말했다. 한편 웨일 스페이스는 전국 15개 시·도 교육청과 협업하며 교육현장의 실제 피드백을 수렴, 기능을 고도화해 가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이폰SE 3 美 판매량 신통찮네...작은 아이폰은 안 먹힌다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220039</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220039</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 07:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 올해 3월 공개한 아이폰SE 3세대 모델의 미국 내 초기 판매량이 전작에 미치지 못하는 것으로 나타났다. 미국은 전세계에서 아이폰SE 수요가 두 번째로 높은 국가다. 판매량 감소는 우크라이나와 러시아 간 전쟁으로 시장 불안이 고조된 것, 작은 아이폰에 대한 미국인들의 수요 감소 효과가 더해진 영향으로 풀이된다. 글로벌 시장조사업체 카운터포인트리서치가 22일 공개한 미국 스마트폰 시장 주간 판매량 트래커에 따르면 아이폰SE 3세대의 출시 후 3주간 판매량은 전작인 아이폰SE 2세대(2020년 출시) 대비 80% 수준에 그쳤다. 카운터포인트리서치는 판매량 감소 요인 중 하나로 올해 2월 발발한 러시아의 우크라이나 침공 전쟁이 각종 원자재 가격 상승을 이끌고 소비 심리를 위축시킨 탓을 꼽았다. 동기간 대부분의 스마트폰 브랜드가 전월 및 전년 대비 큰 폭의 판매량 감소를 보였다는 설명이다.  아이폰SE 시리즈 자체에 대한 수요 감소도 원인으로 지목된다. 조사 내용에 따르면 동기간 전체 아이폰 판매량 중 SE 3세대 비중은 3.7%에 불과했다. 가장 최근에 출시된 아이폰임에도 전년 가을에 출시된 프리미엄 아이폰과 및 구형 아이폰들의 아성을 넘지 못하고 있는 셈. 아이폰SE 시리즈의 낮은 인기는 21일(현지시간) 또다른 조사기관 소비자정보연구파트너스(CIRP)가 공개한 2022년 1분기 미국 내 아이폰 모델별 판매 점유량 통계에서도 드러난다. 해당 통계에 따르면 아이폰SE 3세대의 점유율은 2년 전 출시된 2세대보다 낮다. 주목할 점은 같은 소형 모델인 아이폰12 미니, 아이폰13 미니의 판매량도 다른 아이폰 모델 대비 미미하다는 점이다. 같은 기간 미국에선 아이폰13 기본 모델이 전체 아이폰 판매량 중 38%를 차지하는 등 높은 인기를 끌었다.  한편 카운터포인트리서치의 이번 조사 결과는 미국에 한정된 것으로 전체 시장으로 확대 해석하기엔 다소 무리가 있다. 다만 올해 아이폰SE 3세대 전체 판매량 감소에 유의미한 영향을 미칠 것으로 예상해볼 수 있다. 앞서 업체가 공개한 자료에 따르면 전세계에서 아이폰 2세대가 가장 많이 판매된 국가는 일본으로, 점유율 33%를 기록했다. 애플의 '안방'인 미국의 점유율은 24%다. 3위는 8%를 차지한 중국이었다. 이처럼 판매량에서 높은 비중을 차지하고 있는 미국 시장의 수요 감소는 아이폰SE 3세대 전체 판매량 감소로 이어질 수 있다. 이와 함께 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;, 닛혼게이자이 등 외신들은 지난달 말 애플이 주요 공급업체들에게 초기 주문량의 20% 수준인 200~300만대의 아이폰SE 생산량 감소를 요청했다고 보도했다. 애플은 러시아의 우크라이나 침공 이후 러시아에서 제품, 서비스 판매를 일체 중단한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]넷마블, 블록체인 자회사 '마브렉스' 출격…신임 대표 체제 본격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220042</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220042</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 07:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블이 지난 2월 예고한 블록체인 전담 신설 자회사가 프로젝트명과 동일한 '마브렉스'인 것으로 확인됐다. 앞서 지난 2월 28일 넷마블은 자체 블록체인 생태계 '마브렉스'(MABLEX, 이하 MBX)를 공개하며 신설 자회사 설립을 예고한 바 있다.22일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 지난 5일 '마브렉스 주식회사'(MABLEX Inc., 이하 마브렉스) 대표이사직에 정용 신임 대표가 취임한 것으로 확인됐다. 지난 2월 넷마블은 블록체인 전담 자회사 설립을 예고했을 당시, 기업명이나 임원진에 대한 정보는 별도로 공개하지 않은 바 있다.   이에 대해 &lt;블로터&gt;가 법인 등기를 확인한 결과, 마브렉스는 지난 1월 27일 자본금 10억원으로 설립됐으며 서울 구로구에 위치한 넷마블 신사옥 '지타워'에 위치한 것으로 파악했다. 1주당 금액은 100원으로 보통주 총 1000만주를 발행했다.  1980년생인 정용 마브렉스 대표는 넷마블에서 재무관리실장을 역임하며 회계와 재무 분야에서 두각을 드러낸 인물로 평가받고 있다. 지난해 7월에는 넷마블 개발 자회사 '넷마블네오'의 기타비상무이사직도 겸임한 것으로 알려졌다. 넷마블 내부에서도 블록체인 프로젝트를 신사업의 주요 성장축으로 설정한 만큼, CTO와 재무적 역량을 갖춘 인물이 다수 포진한 것으로 나타났다. 마브렉스 법인 등기를 보면, 설창환 넷마블 기술전략최고책임자(CTO) 부사장과 정연중 재무관리실장이 마브렉스의 기타비상무이사로 등재됐다. 권재희 넷마블 세무팀장은 감사로 이름을 올렸다.특히 설창환 부사장은 NFT를 비롯한 넷마블 내부 신사업의 컨트롤타워로 알려졌을 만큼 기술연구 분야에서 전문성을 인정받고 있다. 지난달 블록체인 기술 기업 '오지스'와의 전략적 파트너십을 체결하는 데도 중추적 역할을 한 것으로 알려졌다. 종합하면 넷마블은 올 초부터 블록체인 프로젝트를 구체화한 것으로 풀이된다. 지난 1월 '제5회 NTP'를 통해 자회사 넷마블에프앤씨와 다른 별도 블록체인 생태계 구축을 예고한 넷마블은 같은 달 법인 설립 등기를 마친 후 약 한 달 만에 MBX 출시를 예고했다. 이어 지난달 7일 자체 기축통화 기반 블록체인 생태계인 MBX의 공식 사이트를 오픈하는 한편 MBX 백서를 공개했다. 열흘 만인 지난달 17일 클레이튼 메인넷 기반 블록체인 생태계 MBX와 MBX 월렛 서비스를 정식 출시했다. 넷마블은 오는 26일(UTC 기준) MBX 월렛(지갑)에 탈중앙화거래소(DEX) 기능을 추가하고 P2E 게임 'A3: 스틸얼라이브 글로벌' 내 게임토큰 '이네트리움'(ITU)을 브릿지 토큰 'MBXL'로 스왑하는 시스템을 도입할 계획이다.한편 넷마블은 이 날 개발 자회사인 '넷마블앤파크'와 '넷마블엔투'를 합병한다고 공시했다. '모두의마블: 메타월드'를 개발중인 넷마블 엔투가 '넷마블프로야구 2022' 개발사인 넷마블앤파크를 흡수합병할 계획이다. 합병기일은 오는 7월 1일이며, 대표이사는 현재 양사 대표를 겸직하고 있는 권민관 대표가 담당하게 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT 사용자는 보이스피싱 수·발신 원천 차단…연간 1만5천건 막았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220020</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 07:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤이 서울경찰청과 실시한 '보이스피싱 번호 차단 서비스'로 지난 1년간 1만5737건의 보이스피싱 연결을 차단했다고 22일 밝혔다. 경찰청에 따르면 이를 통해 예방된 피해액은 최대 2285억원으로 추산된다.보이스피싱 번호 차단은 경찰에 피해 신고가 접수된 보이스피싱 번호를 토대로 SKT가 자사 고객은 해당 번호로 연락 받을 수 없도록 사전 차단하는 서비스다. 기존 스팸전화 필터 서비스와 다른 점은 전화 발신과 수신을 모두 원천 차단한다는 점이다. 스팸필터 앱은 전화가 왔을 때 스팸번호임을 사용자에게 알려 수신 여부를 결정하게 하지만 SKT와 경찰청이 선보인 서비스는 발신 단계부터 차단해 고객이 이를 알 수 없다. 만약 고객이 보이스피싱 번호를 알게 되어 통화를 시도하는 경우에는 피싱 번호임이 음성으로 안내되며 연결이 차단된다. SKT는 허위신고가 있을 수 있는 만큼, 중복 접수 등 특정 조건이 충족된 번호에 한해 차단을 시행 중이다. 과거에도 신고가 접수된 보이스피싱 번호는 정부기관을 통해 이동통신사에 전해졌다. 하지만 권고 사항에 그쳤는데, 경찰청과 업무 협약을 맺고 실시간 번호 공유 및 차단 시스템을 구축한 건 SKT가 처음이다. SKT의 모든 고객은 별도의 신청 없이 해당 서비스를 제공받고 있다. 다만 보이스피싱 번호 차단 서비스는 신고 접수가 완료된 번호로만 운영되기 때문에 신고 이력이 없거나 새로 만들어진 번호를 차단하진 못한다.이와 함께 SKT는 'T전화' 앱에 스팸, 보이스피싱 신고가 많은 번호를 자동으로 차단해주는 악성 스팸 자동차단 기능을 제공하고 있다. '안심 벨소리' 기능으로는 스팸전화와 보이스피싱 전화를 고객에게 안내하고 있다. 또한 고위험 번호와의 통화는 자동으로 녹음해 주는 '안심녹음' 기능을 제공 중이며 딥러닝 기반의 지능형 차단 시스템도 운영하고 있다.손영규 SKT 정보보호담당은 "서울경찰청과의 지속적인 협업은 물론, 앞으로도 민관이 협력을 통해 각종 사회적 난제 해결에 나서겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['지옥' 제작진 연상호·최규석, 카카오페이지 웹툰 '계시록'으로 재회]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220019</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 03:44:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 오리지널 시리즈로 영상화 되며 화제를 모았던 웹툰 '지옥'의 제작진이 새로운 작품으로 돌아온다.   22일 카카오엔터테인먼트에 따르면, 연상호 감독과 최규석 작가가 오는 23일부터 카카오페이지에 신작 웹툰 '계시록'(글 연상호·그림 최규석·제작 다다쇼)을 연재한다.  카카오페이지 오리지널 웹툰으로 기획된 '계시록'은 개척교회 목사 '성민찬', 성범죄 전과자 '권양래', 형사 '이연희'를 둘러싼 사건과 인물간 혼란을 그린 미스터리 스릴러 작품이다. 아들이 실종돼 괴로워하는 성민찬에게 권양래가 범인이라는 계시가 내려지면서 스토리가 펼쳐질 예정이다.연상호 감독과 최규석 작가는 계시록을 통해 인간 본성에 대한 철학적인 질문을 던질 예정이다. 계시록은 연상호 감독의 전작인 '서울역', '부산행', '반도'에서 보여준 좀비 아포칼립스와 궤를 달리하는 작품이다. 사회 고발성 세계관으로 구성된 '사이비', '염력', '지옥'과 맞닿은 새로운 세계관이 펼쳐질 것으로 예상된다.  해당 웹툰에 대해 연상호 감독은 "계시록은 믿고 싶은 것을 믿는 인간들이 만들어가는 정의와 구원에 관한 이야기를 담았다"고 전했다.카카오엔터테인먼트와 연상호 감독은 카카오페이지 웹툰 '반도 프리퀄 631'을 통해 한 차례 호흡을 맞춘 바 있다. 영화 반도의 1년 전 이야기를 다룬 반도 프리퀄 631은 한국과 일본에서 동시 공개된 바 있다. 최근 연상호 감독과의 협업으로 화제를 모은 최규석 작가는 '송곳' 등 사회적 메시지를 담은 웹툰을 통해 마니아층을 보유하고 있다. 웹툰 '지옥'으로 호흡을 맞춘 연상호 감독과 최규석 작가의 팀워크는 동명의 넷플릭스 오리지널 시리즈에서도 빛을 발한 적이 있어 신작 계시록도 기대감이 높은 상황이다.카카오엔터테인먼트 관계자는 "웹툰, 영화, 드라마 등 다양한 장르를 통해 세계관을 구축해온 연상호 감독과 최규석 작가의 신작을 카카오페이지에서 소개하게 됐다"며 "카카오엔터테인먼트가 보유한 글로벌 네트워크와 IP 비즈니스 역량을 바탕으로 계시록이 국내를 넘어 글로벌에서도 센세이션을 일으킬 작품이 될 것으로 기대한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['개방형 혁신' 외친 SK하이닉스, 반도체 연구 성과 공유한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220010</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 03:44:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK하이닉스는 22일 반도체 연구 조직 RTC(Revolutionary Technology Center)의 연구 성과를 공유하는 웹사이트를 개설했다고 밝혔다. 그간 SK하이닉스가 강조한 '개방형 혁신'의 일환으로 풀이된다.RTC는 반도체 산업 선행 기술을을 연구하기 위해 지난해 신설된 연구 조직이다. SK하이닉스의 차세대 기술 개발을 주도하고 있다. SK하이닉스는 RTC를 개방형 혁신을 이끌 플랫폼으로 평가하고 있다. 공식 웹사이트 개설도 같은 맥락에서 개설됐다. SK하이닉스는 RTC 웹사이트 내 '새로운 가치 창출(Creating New Value)' 카테고리를 만들고 세계 각국과 진행 중인 주요 연구 협력 현황을 공유할 방침이다.또 D램, 낸드플래시 등 SK하이닉스가 강점을 지닌 분야에서 이뤄지고 있는 연구들을 소개하고 이를 위해 필요한 개발 방향성도 제시했다. SK하이닉스는 "세계적 규모의 연구 협력 조직을 구축하는 게 궁극적인 목표"라고 밝혔다. 나명희 SK하이닉스 부사장은 "웹사이트를 통해 논문, 학회 발표(Keynote) 등 주요 연구 성과와 함께 최신 연구개발 소식(News)과 인사이트(Insight)를 지속적으로 업데이트할 계획”이라며 “이를 통해 세계 유수의 기업, 학계, 연구기관과의 활발한 협업을 기대하고 있다”고 밝혔다.반도체 연구 성과 공유는 SK하이닉스가 강조하는 '개방형 혁신'의 일환으로 풀이된다. SK하이닉스는 지난해 1조원 이상을 투자, 개방형 혁신을 지향하는 연구개발 센터를 미국 서부에 조성하겠다고 발표했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타 COO, 남자친구 기사 막으려 英 매체에 외압...의혹 제기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220008</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 03:44:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셰릴 샌드버그 메타 최고운영책임자(COO)가 자신과 교제하던 바비 코틱 액티비전 블리자드(이하 블리자드) 최고경영자(CEO)와 관련된 보도를 막기 위해 외압을 가했다는 의혹이 제기됐다.  21일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 사안을 잘 아는 소식통을 인용해 샌드버그가 당시 남자친구인 코틱에 대한 부정적 기사가 나가는 것을 막기 위해 메타의 영향력을 이용했다고 보도했다. 메타는 샌드버그가 회사 규정을 위반했는지 판단하기 위해 조사에 착수했다.영국 온라인 매체 &lt;메일온라인&gt;은 코틱이 전 여자친구를 괴롭힌 혐의로 2014년에 일시적 접근금지 명령을 받았다는 내용의 보도를 준비 중이었다. 이것을 알게 된 샌드버그와 코틱은 2016년과 2019년에 두 차례에 걸쳐 해당 보도를 막도록 &lt;메일온라인&gt;을 설득하기 위한 작업에 나섰다. 이 둘은 페이스북, 블리자드 직원과 사외 고문으로 구성된 팀을 꾸려 설득을 위한 전략을 세웠다. 결국 이 매체는 해당 기사를 송고하지 않았다.이에 대해 페이스북 안팎에 있는 샌드버그의 법률·홍보 고문들은 평소 여성인권 신장을 역설해온 샌드버그의 이미지에 큰 타격이 있을 것이라며 우려를 표출한 것으로 알려졌다.한 소식통에 따르면 코틱은 “샌드버그가 2016년에 &lt;메일온라인&gt;에 기사가 나가면 페이스북과 갖는 사업 관계에 피해가 갈 수 있다고 협박했다”고 말한 것으로 전해진다. 이에 대해 코틱은 측에 자신은 해당 발언을 하지 않았으며 이 매체가 기사를 송고하지 않은 이유는 그 내용이 사실이 아니었기 때문이라며 해명했다.메타 대변인은 성명을 통해 “샌드버그는 보도에 영향력을 행사하기 위해 해당 매체와 메타의 사업 관계에 대한 협박을 한 적이 없다”고 주장했다.샌드버그 관계자들은 그의 성격상 &lt;메일온라인&gt;에 직접 협박하지는 않았을 것으로 추정되지만 메타의 페이스북이 뉴스 사업에 갖는 영향력을 고려했을 때 전화 한 통도 경고의 메시지로 느껴졌을 것이라고 설명했다.&lt;메일온라인&gt;이 사건에 대해 다시 취재하던 2019년에 샌드버그는 모회사인 &lt;데일리메일&gt; 사장 조너선 함스워스에게 이메일을 보내 취재 내용에 대한 우려를 표출한 것으로 전해진다.블리자드 이사회는 “2014년 사건에 대해 충분히 조사했으며 코틱의 지도력을 전폭적으로 신뢰한다”는 입장이다. 한편 코틱은 블리자드의 사내 성폭력과 직원 차별 문제에 대해 알면서도 이를 방치했다는 의혹으로 인해 사퇴 압박을 받았다. 그러나 올해 초 블리자드가 마이크로소프트(MS)에 인수되며 코틱은 당분간 자리를 유지할 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>