<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 04 Apr 2022 20:26:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['임상유전체 전문' GC녹십자 지놈이 사명 변경으로 노리는 것]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040269</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040269</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 10:18:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GC녹십자지놈이 4일 사명을 ‘GC지놈’으로 바꾸고 기업 이미지 강화에 나섰다.GC녹십자의 자회사 GC녹십자지놈은 지난달 30일 진행한 정기주주총회를 통해 새로운 사명인 GC지놈을 공개한 바 있다. 회사는 사명 변경 이유로 ‘임상 유전체 분석 전문기업으로의 정체성 확립’을 꼽았다. 기업 이미지를 명료화하고, 차세대 사업 확장에 대한 의지가 반영됐단 설명이다.GC지놈은 임상유전체 분석 전문 기술을 보유하고 있다. 이를 기반으로 한 암 유전자 검사 분야를 주력 사업으로 삼고 있다. 현재 인공지능(AI) 액체생검 기술에 사업적 역량을 집중, 새로운 먹거리 발굴도 진행 중이다. 회사는 지난 3월 국내 최초로 난소암 표적항암제 처방 대상자 선별을 위한 상동재조합결핍검사 ‘그린플랜 HRD’를 신의료기술로 승인받기도 했다.회사가 진행 중인 대표적 AI 기반 신기술은 ‘액체생검(혈액 등 체액 속 DNA에 존재하는 암세포 조각을 찾아 유전자 검사로 분석하는 기술)’이다. 딥러닝이 적용된 해당 기술은 환자에게 암 조기검진 기회를 효과적으로 제공할 수 있을 것으로 주목받고 있다. 회사는 이를 기반으로 암 진단 분야의 확대를 노린다. 이와 함께 연구개발(R&amp;D) 투자를 확대, 특허 등록과 논문 등재 등으로 원천 기술 확보에도 나설 방침이다.기창석 GC지놈 대표는 “새로운 사명은 임상 유전체 분석 전문 기업으로서의 위상을 재정립하고 글로벌 시장 확대에 초점을 맞춘 결정”이라며 “새 출발에 걸맞은 각오로 유전체 분석 정보를 통한 암 진단 및 건강검진 관련 연구 개발을 끊임없이 이어나갈 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'SK스퀘어 수혈'받은 SK쉴더스…몸값 얼마?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040263</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040263</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 10:18:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•SK쉴더스는 물리보안 기업 ADT캡스와 정보보안 기업 SK인포섹의 합병으로 탄생했습니다. 모기업이었던 SK텔레콤이 인적분할되면서 신설된 정보통신기술(ICT) 투자 전문 회사 SK스퀘어의 자회사가 됐습니다. SK쉴더스는 보안뿐만 아니라 안전과 관리를 아우르는 라이프 케어 플랫폼으로 거듭나겠다는 각오입니다.   SK쉴더스가 원스토어와 함께 SK스퀘어 자회사들 중 가장 먼저 상장 절차에 돌입했습니다. 지난해 국내 물리보안 2위 ADT캡스와 정보보안 1위 SK인포섹의 합병으로 탄생한 SK쉴더스는 융합보안을 넘어 라이프 케어 서비스를 추구하고 있습니다. 각 가정에 필요한 홈보안을 비롯해 △물리보안(영상·출입보안, 리테일 솔루션) △정보보안(관제, 컨설팅, 솔루션) △융합보안(산언안전) △케어서비스(티맵주차, 시니어 케어) 등의 사업을 펼치고 있습니다. ICT를 활용한 물리·정보보안 서비스를 원하는 기업·개인 고객이 늘어나고 있기에 시장 전망은 밝습니다. 한국정보보호산업협회의 '국내 정보보호산업 실태조사'에 따르면 국내 물리보안 시장 규모는 2018년 7조349억원에서 2022년 7조9912억원 규모로, 정보보안 시장은 3조829억원에서 3조9074억원 규모로 성장할 전망입니다.그만큼 경쟁도 치열하죠. 물리보안 시장에는 에스원·KT텔레캅 등이, 정보보안에는 안랩·이글루시큐리티 등의 경쟁자가 포진하고 있습니다. SK쉴더스는 이미 시장의 주요 사업자이긴 하지만 치열한 경쟁 속에서 보다 확실한 주도권을 잡으려면 지속적인 투자가 불가피합니다. 적극적인 투자로 경쟁자들과의 확실한 차별점을 부각해야 상장할 때 보다 높은 몸값을 인정받을 수 있겠죠.     먼저 실적을 살펴볼까요? 2021년 연결 매출은 1조5497억원, 영업이익은 1219억원을 기록했습니다. 합병된 라이프앤시큐리티홀딩스㈜의 연결 기준 매출을 합산한 결합재무제표 기준으로 보면 전년 대비 매출은 16.8%, 영업이익은 8.1% 증가했습니다. 실적이 상승세를 이어간 가운데 함께 기대되는 것은 모기업인 SK스퀘어의 지원입니다. 지난해말 기준 SK스퀘어의 SK쉴더스 지분율은 63.13%입니다. 블루시큐리티인베스트먼트(유)가 36.87%의 지분을 보유했습니다. 블루시큐리티인베스트먼트는 맥쿼리자산운용이 ADT캡스 인수를 위해 설립한 유한회사입니다.SKT는 지난해 분할당시 회사를 나누는 이유로 각 자회사들의 기업가치를 시장에서 제대로 인정받기 위함이라고 설명한 바 있습니다. SK스퀘어는 자회사들이 필요로 하는 인수합병(M&amp;A)이나 투자에 적극 나서며 지원할 태세입니다. 상장을 앞둔 SK쉴더스에 대해서도 지원사격을 했습니다. 회사가 지난 3월31일 '유상증자결정' 공시를 통해 SK쉴더스에게 유상증자한다고 밝힌 금액은 약 4481억원입니다. 세부적으로 보면 운영자금 1300억원, 채무상환자금 1350억원, 타법인 증권 취득 자금 1773억원입니다. 여기에 신주를 발행하는 회사가 부담하는 발행제비용 약 58억원을 더한 금액을 유상증자 금액으로 볼 수 있습니다. 발행제비용은 회사의 공모희망가액 3만1000 ~ 3만8800원 중 최저가액을 기준으로 작성됐기에 최종 공모가 확정에 따라 변경될 수 있습니다. 자회사들의 기업가치 제고를 최우선으로 여기고 있는 SK스퀘어는 SK쉴더스의 상장을 통해 신규 자금을 유입해 회사의 성장을 앞당길 계획입니다.   회사의 재무건전성과 단기 지급 능력을 의미하는 부채비율과 유동비율의 수치는 양호하지는 않습니다. 2021년말 기준 회사의 부채총계는 2조880억원, 자본총계는 3762억원으로 부채비율은 767.9%입니다. 이에 대해 회사는 꾸준히 현금이 유입되고 있고 상장 후 신규로 유치하는 자금까지 생각한다면 이자를 지급하는데 문제가 없다는 입장입니다. SK쉴더스의 2021년 영업활동 현금흐름은 +(플러스)3217억원입니다.회사는 해외시장에 대한 청사진도 제시하며 몸값 끌어올리기에 나섰습니다. 현재 미국·중국·헝가리에 현지 법인이나 지사를 설립했습니다. 베트남과 일본에서는 현지 파트너십을 통해 사업을 펼치고 있습니다. 회사는 향후 SK그룹이 구축한 사업 레퍼런스와 현지 네트워킹을 활용한 시너지를 극대화하고 전략적 M&amp;A를 통한 해외 클라우드 보안, 안전·케어 등 신규 사업 기회를 발굴해 해외 시장도 적극 공략할 계획입니다.SK쉴더스는 오는 5월 유가증권시장(IPO) 상장을 목표로 본격적인 공모절차에 돌입했습니다. 회사의 희망 공모가 기준 예상 시가총액은 최소 2조 8005억원에서 최대 3조 5052억원입니다. 국내 최상위권의 물리보안과 정보보안 기업이 합쳐진 기업인만큼 상장 이후에도 얼마나 차별화된 서비스를 내놓는지, 해외 시장에서는 어떤 성적을 내놓을지가 기업가치 제고의 잣대가 될 것입니다.  생각해 볼 문제•SK쉴더스의 2021년 매출 1조5497억원 중 98%인 1조5239억원은 국내에서 발생했습니다. 이렇게 미미한 해외 시장에서의 실적이 어떻게 확대될 수 있을까요? 이는 회사의 실적과 기업가치에 어떤 영향을 미칠까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[닻 올린 세아베스틸지주, 신규투자 '발목' 잡는 빡빡한 유동성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040193</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040193</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 10:18:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세아그룹이 세아베스틸의 지주사 설립을 마무리했다. 2001년 모기업인 세아제강을 분할해 세아홀딩스를 설립한 지 21년 만에 또 한번 지배구조 개편을 단행했다. 세아그룹은 제강 부문의 세아제강지주를 비롯해 특수강 부문의 중간지주사인 세아베스틸지주와 세아홀딩스가 등 총 3개의 지주사가 설립돼 있다.세아베스틸지주는 4일 오후 금융감독원을 통해 세아베스틸의 물적분할을 마쳤다는 내용의 공시를 발표했다. 지난달 25일 세아베스틸의 주주총회에서 물적분할 안건이 통과한데 따른 것이다.세아베스틸은 지난 1월 자회사에 특화된 경영 전략을 마련하고, 수평적 시너지를 창출하겠다며 지주사 전환 계획을 밝혔다. 기존에는 세아베스틸이 세아창원특수강과 세아항공방산소재 등의 자회사를 지배했는데, 세아베스틸을 물적분할해 중간지주사로 지배구조를 전환하기로 했다.이에 따라 '세아홀딩스→세아베스틸→자회사'로 이어지는 지배구조가 '세아홀딩스→세아베스틸지주→세아베스틸 등 자회사'로 바뀌게 됐다. 세아베스틸을 중간지주사로 전환함에 따라 자회사에 특화해 경영 전략을 마련할 수 있을 것으로 평가됐다.세아베스틸 관계자는 "전기차 부품 및 수소, 항공우주 산업 등에 사용하는 특수강 소재를 개발할 것"이라며 "특수강 사업의 지주사로서 자회사의 미래 사업을 진두지휘할 것"이라고 밝혔다. 세아베스틸지주의 분할보고서에 따르면 세아베스틸지주는 부채비율 16.7%의 우량한 재무구조를 갖추고 있는 것으로 나타났다. 부채총계는 2627억원이며, 자본총계는 1조5687억원에 달한다. 이중 1조520억원이 세아베스틸의 이익잉여금이다.이는 이익잉여금은 분할 대상이 아니며, 존속 법인에 귀속되는데 따른 것이다. 신설법인인 세아베스틸은 이익잉여금 대신 299억원의 결손금이 귀속됐다. 물적분할에 따른 주식발행초과금이 6469억원 반영되면서 부채비율은 123.5%를 기록했다.세아베스틸지주는 적격분할에 따라 총차입금은 1547억원이 귀속됐다. 이중 단기차입금은 449억원이며, 장기차입금은 1097억원을 기록했다. 신설법인인 세아베스틸의 단기차입금은 977억원이며, 장기차입금은 2048억원이다.세아베스틸지주는 부채비율은 우량하지만 유동성은 크게 부족한 것으로 나타났다. 세아베스틸지주의 유동비율은 50.0%를 기록했다. 통상 유동비율은 100% 미만인 경우 유동성이 부족한 것으로 본다. 다만 세아베스틸지주는 세아베스틸 등 자회사를 지배하고, 관리하는 순수지주사이다.이 때문에 유동성 문제는 크지 않은 것으로 보인다. 다만 계열회사에 대규모 투자를 단행하거나 신규 M&amp;A 나설 경우 유동성이 부족해 자기 자본으로 진행하기는 어려울 것으로 보인다. 현금성 자산은 726억원에 그치기 때문이다.세아베스틸지주는 수소 사업과 항공방산 소재, 전기차 소재 등 고성능 특수강을 필요로 하는 곳에 투자해 미래 사업을 발굴할 것이라고 밝혔다. 그러려면 R&amp;D를 비롯해 투자가 불가피하다. 세아그룹의 지주사들은 공통적으로 현금이 부족한 게 특징이다. 세아베스틸지주 또한 유동성이 넉넉하지 않아 신규 투자에 어려움을 겪을 것으로 예상된다.한편 분할 보고서는 지난해 3분기를 기준으로 작성됐다. 4분기 재무상태표가 반영되지는 않았다. 하지만 세아베스틸이 최근 발표한 2021년 감사보고서에 따르면 부채비율과 유동비율은 대동소이한 것으로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]CJ ENM, 현금성자산 1조 확보? 비결은 '인수 대금']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040161</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040161</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 08:20:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면•지난해 CJ ENM의 현금및현금성자산이 최근 5년 새 가장 많은 1조2873억원을 기록했습니다.•현금성자산 증가의 배경은 올해 인수 절차를 완료한 헐리우드 제작사 '엔데버 콘텐트'에 있습니다.•'엔데버 콘텐트' 인수를 위해 현금이 필요했던 CJ ENM은 국내 금융권을 대상으로 9500억원에 달하는 자금을 조달했는데, 대금납입을 올해 진행하며 관련 자금이 지난해 현금및현금성자산으로 인식됐습니다. CJ ENM의 지난해 기준 사업보고서를 보면 유난히 눈에 띄는 부분이 있습니다. 바로 '현금및현금성자산' 부분인데요. 지난해 CJ ENM의 연결재무제표를 보면 현금및현금성자산이 약 1조2873억원에 달하는 것을 확인할 수 있습니다. 이는 최근 몇 년새 가장 높은 규모인데요. 전년도와 2019년의 현금및현금성자산이 각각 2697억원과 2698억원임을 감안하면 6배에 달하는 셈입니다. CJ ENM이 지난해 기준 전년 대비 성장세를 기록했다고는 하나, 1조원이 넘는 현금을 유입시킬 만큼의 고공 성장이 있었는 지에 대해서는 의문 부호가 붙는데요. 비밀은 헐리우드 제작사 '엔데버 콘텐트'(EC) 인수에 있었습니다. 글로벌 제작사 인수 실탄 확보…대금 납입 '변수' 지난해 CJ ENM은 그 어느 때보다 높은 현금유동성을 기록했습니다. 현금및현금성자산과 단기금융상품을 더한 현금성자산 규모는 2017년 약 1910억원, 2018년 약 5291억원, 2019년 약 3691억원, 2020년 약 7109억원 순으로 증감을 반복했는데요. 지난해의 경우 현금및현금성자산과 단기금융상품을 더한 현금성자산 규모가 약 1조4855억원에 달하며 전년 대비 두 배 가량 늘었습니다. 특히 현금및현금성자산이 지나치게 큰 폭으로 증가했음을 알 수 있는데요. 지난해 CJ ENM이 확보한 현금및현금성자산은 전년도의 4.7배에 달하는 1조2000억원대 규모를 기록했습니다. 현금및현금성자산이 늘었다는 것은 기업이 사업을 잘해서 현금을 대거 확보했거나, 일시적으로 빚이 많아졌음을 의미하는데요. 재무제표를 들여다 보면 CJ ENM이 어떻게 1조원에 달하는 현금을 확보했는지 알아볼 수 있습니다.   지난해 CJ ENM은 약 9541억원의 단기차입금을 발생시켰습니다. 이 차입금은 기업인수를 위한 현금 확보에 의한 것으로 알려졌는데요. 지난 1월 매각 대금 납입을 완료한 헐리우드 제작사 '엔데버 콘텐트'가 그 대상입니다. CJ ENM은 글로벌 콘텐츠 제작 역량을 강화하는 한편 멀티 스튜디오 체제를 구축하기 위해 지난해부터 헐리우드 제작사 인수를 추진했습니다. 이런 CJ ENM의 레이더망에 걸려든 기업이 엔데버 콘텐츠인데요. 엔데버 콘텐트는 글로벌 스포츠·엔터테인먼트 그룹인 '엔데버 그룹 홀딩스' 산하에서 출범한 글로벌 스튜디오입니다. 앞서 CJ ENM은 지난해 11월 엔데버 콘텐트의 지분 약 80%를 7억7500만달러에 인수하기로 결정했습니다. 엔데버 콘텐트가 영화 '라라랜드', '콜 미 바이 유어 네임'부터 드라마 '킬링 이브', '더 나이트 매니저' 등 흥행 및 작품성을 인정받은 프로젝트에 투자·제작·배급에 참여했던 만큼 CJ ENM 입장에서는 글로벌 저변 확대에 필요한 재원으로 안성맞춤이라는 판단을 내렸을 것입니다.하지만 당장 현금이 부족했던 CJ ENM은 국내 금융권으로 손을 벌려야 했죠. 사업보고서에 명시된 단기차입금 내역을 보면 '일반대출'(약 2241억원), '한도대출'(약 3300억원), '기업어음'(CP, 약 4000억원) 등 약 9541억원을 금융권에서 조달한 것으로 보입니다. 이는 전년도 단기차입금 내역과 비교해도 2배에 달하는 수치인데요.   금융권을 통해 실탄을 확보한 CJ ENM은 지난 1월 엔데버 콘텐트의 지분 80%를 최종 7억8538만 달러에 인수하기로 결정하고 매각 대금을 납입했습니다. 우리나라 돈으로 환산하면 9300억원에 이르는 '빅딜'인데요. 이를 통해 CJ ENM은 엔데버 콘텐트를 '글로벌 베이스캠프'로 발판 삼아 글로벌 멀티 스튜디오 체제를 완성시키겠다는 포부를 드러냈습니다. 이처럼 지난해 CJ ENM의 현금및현금성자산이 1조원을 돌파한 것은 엔데버 콘텐트 인수를 위한 실탄 확보 때문이었습니다. 계약 진행을 통해 올 들어서야 대금을 납입했던 만큼, 지난해 12월 31일까지의 재무제표가 반영되는 사업보고서에는 관련 자금이 현금및현금성자산으로 잡혀있던 것이죠. 관련 단기차입금(약 9541억원)을 제외한 지난해 CJ ENM의 현금및현금성자산은 3333억원 수준입니다. 이는 전년도와 비교해 635억원 가량 증가한 수치인데요. 여기에 단기금융상품을 더하면 약 5314억원의 유동성이 발생합니다. 전년도인 2020년의 7109억원 수준보다 약 1800억원 가량 줄어든 상황입니다. 비록 곳간은 줄었지만 CJ ENM은 글로벌 시장에서 기회를 창출할 발판을 마련했다는 점에서 성장세를 기대하고 있습니다. 어쩌면 엔데버 콘텐트 인수로 인한 시너지 효과가 당장 눈에 띄지 않을 수 있지만, 자체 OTT 플랫폼 '티빙'과 영화·드라마 등 미디어 사업에서의 유기적인 협업이 CJ ENM의 신의 한 수로 작용할 수 있겠네요.  생각해 볼 문제•CJ ENM은 엔데버 콘텐트 인수를 통해 멀티 스튜디오 체제를 구축한다고 밝힌 바 있습니다. 같은 시기 영화·애니메이션·예능 제작을 담당할 '제2 스튜디오'를 물적분할로 설립한다고 발표했는데요. 지난달 24일 CJ ENM은 기존 물적분할 방법을 철회하고 현금출자를 통한 신설법인 설립을 추진한다고 선회했습니다. 이에 따라 신설법인이 될 제2 스튜디오는 제작사 추가 인수를 통한 출범이 유력해졌는데요. CJ ENM의 멀티 스튜디오 전략에서 엔데버 콘텐트의 비중은 어떻게 변화할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배차시스템 공개한 카카오모빌리티, '콜 몰아주기' 의혹 여전…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040065</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040065</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 08:20:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 ‘승객 골라태우기’, 자사 가맹택시 ‘콜 몰아주기’ 등의 의혹에 택시 배차 알고리즘을 처음으로 공개하고 나섰다. 하지만 배차 매칭을 위한 변수 가운데 ‘수락률’이 포함돼 사실상 의무적으로 콜을 수락하게 돼 있는 자사 가맹택시에 대한 콜 몰아주기 의혹은 완전히 해소되지 않았다는 지적이 나온다. 4일 카카오모빌리티는 자사 홈페이지에 택시 배차 시스템 소개 페이지를 신설하고 △배차 진행방식 △배차 시스템의 구성 요소 △고려 변수 등에 대한 정보를 공개했다. 택시 배차 시스템 공개는 외부 전문가로 구성된 ‘모빌리티 투명성 위원회’의 권고에 따라 진행됐으며, ‘상생 자문 위원회’의 의견 수렴을 거쳤다. 먼저 카카오T 택시 서비스는 △승객의 호출 요청 △콜 카드 발송 △기사의 콜 카드 수락(배차) △승객 탑승 △운행 △결제 및 평가의 과정으로 진행된다. 이 가운데 콜 카드 발송 시 택시 기사에게 발송되는 ‘콜 카드’의 기준과 순서를 도출해내는 방식을 ‘배차 시스템’이라고 한다. 배차 시스템은 현재 △AI 배차 시스템 △ETA(도착예정시간) 스코어 등을 기반으로 한 ‘하이브리드 배차 방식’으로 운영된다. 서비스 초반 카카오T 택시는 기사가 출발지까지 도착하는 데 소요되는 ETA를 기반으로 배차가 이뤄졌다. 하지만 ETA 정보만으론 어떤 기사가 실제로 호출을 수락할지 알 수 없었다. 이에 콜 카드 발송 순서 자체의 효율화가 필요해져 AI 배차 시스템을 도입했다. AI 배차 시스템은 호출이 발생한 △요일 △시간대 △출도착지 인근 택시 수요공급 현황 △기사의 일평균 콜 수락률 △목적지별 콜 수락률 △평균 평점 △과거 운행 패턴 등 30여 가지 변수를 머신러닝으로 분석해 기사와 승객의 매칭을 최적화한다. 그 결과 ‘호출 수락 확률이 높고 운행 품질이 보장된 기사 후보군’을 예측해 이들 가운데 ETA가 가장 짧은 기사 1명에게 콜 카드를 발송한다. 만약 해당 콜 카드를 받은 기사가 배차 수락을 거절한 경우, 이후부턴 AI 배차 시스템이 예측한 기사가 아닌 ETA 점수에 따라 콜 카드를 발송한다. 카카오모빌리티에 따르면 2019년 AI 배차 시스템 도입으로 평균 배차 대기시간이 14.1초에서 2021년 8.6초로 39% 줄었다. 또 이를 통해 콜 골라잡기, 단거리 기피 등 택시 시장의 문제점들을 해소했다는 설명이다.  하지만 이날 공개한 배차 시스템을 두고 자사 가맹택시 콜 몰아주기 의혹을 완전히 해소했다고 보기 어렵다는 해석이 나온다. 카카오T 가맹택시인 ‘블루’의 경우 콜 취소 버튼이 없기 때문이다. 즉 가맹택시의 경우 의무적으로 기사들이 콜 수락을 할 수밖에 없고, AI 배차 시스템의 변수로 ‘수락률’이 작용하는 건 자사 가맹택시 콜 몰아주기로 볼 수 있다고 풀이할 수 있다. 김동영 한국개발연구원(KDI) 전문연구원은 “알고리즘에 수락률을 반영한다는 건 결국 카카오T 블루를 운영하는 자사한테 유리하게 만들고 있는 것으로 볼 수 있다”면서 “중개사업과 가맹사업을 같이 하면서 콜을 빨아들일 땐 중개사업의 지위를 이용하고, 콜을 배분할 땐 가맹사업의 지위를 이용해 자사 우대를 하고 있는 건 불공정하다고 해석할 수 있다”고 설명했다. 이어 “근본적으로 중개사업과 가맹사업을 분리하는 조치가 필요하다”면서 “동일한 기업이 중개사업과 가맹사업을 동시에 영위함으로 인해 발생하는 영향에 대한 면밀한 검토가 필요한 시점이다”고 덧붙였다.택시업계에서는 회사가 공개한 내용과 실제 현장의 모습은 다르다는 지적이 나왔다. 한 관계자는 “공정거래위원회(공정위)가 아직 카카오모빌리티의 자사 가맹택시 콜 몰아주기에 대한 조사 결과를 발표하지도 않았는데 압박을 받으니까 모빌리티 투명성 위원회를 만들고 알고리즘을 공개한 것”이라며 “하지만 실제 현장에서 적용되고 있는 것을 보면 믿을 수 없다”고 전했다. 고객 바로 앞에 택시들이 많은데도 일반택시는 콜이 잡히지 않고, 가맹택시인 블루의 콜이 잡히는 경우가 많다는 이유에서다. 그는 “블루를 부르면 택시요금 외 최대 3000원의 호출료가 붙게 되는데 이 호출료를 카카오모빌리티 측에서 가져간다”면서 “돈을 받는 쪽에 배차를 하지 동일하게 배차를 하진 않을 것”이라고 강조했다.이와 관련해 카카오모빌리티 측은 이미 택시 업계의 요구가 반영된 시스템을 운영 중이라는 입장이다. 회사 관계자는 “당사의 배차 시스템은 AI 배차 시스템과 ETA 스코어 기반 배차의 장점만 취한 ‘하이브리드’ 형태다”면서 “AI 배차 시스템이 최적의 기사 1인에게 콜 카드를 발송해 테스트해고, 기사가 콜 카드를 거절하면 ETA 스코어 기반 배차로 넘어가는 방식”이라고 말했다. 그러면서 “일반택시는 콜 거절·수락 형태이기에 콜을 100% 수락한다는 보장이 없어, 수락률을 고려하지 않고 ‘기계적인 배차’만 진행한다면 이용자들의 대기시간만 늘어나 이용자 불편은 높아지고 배차 후 취소율이 역시 높아지기에 결국 택시기사들에게도 이익이 되지 않을 것”이라고 덧붙였다.현재 공정위는 카카오모빌리티의 자사 가맹택시 콜 몰아주기를 통한 자사 우대 행위 등에 대한 조사를 진행 중인데, 올 1분기 내 조사 결과가 나올 것으로 전해진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]韓 첫 ‘달 탐사선’ 이름은?…뉴스페이스 맞춰 우주로 향하는 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040110</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040110</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 08:20:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우주 기술 경쟁은 국가 방위와도 밀접한 관련이 있어 나라 간 ‘패권 다툼’으로 여겨지곤 합니다. 우주산업은 미국과 소련이 냉전기 때 체제 경쟁의 상징으로 삼으며 발전해왔죠. 현재 우주 기술 개발은 과거와 달리 민간이 주도하고 있습니다. 시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.    다가온·다누리·다래온·다산·달마루지·달마주·달수리·미리온·별마루·최순달….4일 과학기술정보통신부(과기정통부)와 한국항공우주연구원(항우연)이 선정한 달 탐사선의 이름 후보들이다. 오는 8월 발사 예정인 우리나라 최초의 달 탐사선은 우주탐사 기반기술을 확보하기 기획됐다.달 탐사선은 1년간 달 상공 100km의 원궤도를 돌며 달 표면 관측·분석 등 과학 임무를 수행하게 된다. 연구진은 해당 달 탐사선을 태양의 중력을 이용해 달 궤도에 진입시키는 방법인 ‘달 궤도 전이’ 방식을 이용할 계획이다. 해당 방식은 달 궤도에 진입까지 필요한 연료를 대폭 줄일 수 있다는 장점이 있다.정부는 달 탐사선 발사 외에도 △누리호 2차 발사 △아르테미스 협정 참여 등 다양한 우주산업을 진행 중이다. 이를 통해 민간 우주산업 영역의 확대를 노린다. 이번 공모전 역시 우주산업에 대한 국민적 관심도를 높이기 위해 추진된 것으로 풀이된다.  과기정통부·항우연은 우리나라 최초의 달 탐사선에 어울리는 이름을 찾기 위해 ‘달 탐사선 명칭공모전’을 진행 중이다. 지난 1월26일부터 2월28일까지 진행된 공모엔 6만2719건의 응모가 접수됐다. 이는 2018년 ‘누리호’의 이름을 짓기 위해 추진한 한국형발사체 명칭공모전 응모건수(1만287건) 대비 6배가 넘는다. 과기정통부 관계자는 “이번 달 탐사선 명칭공모전 참여가 예상보다 높았다”며 “그만큼 우주개발에 대한 국민들의 관심과 열망이 뜨겁다는 것을 느낄 수 있었다”고 말했다.과기정통부는 지난 3월부터 관련 규정에 따라 공모전 심사를 진행해왔다. 심사위원회를 구성, 심사 기준과 절차를 마련했다. 10건의 후보는 △1차 심사(100건 선정) △2차 심사(10건 선정)를 거쳐 선정됐다. 과기정통부·항우연은 추후 후보작에 대한 △국민 선호도 조사 △확대 전문가 평가 △공개검증 등을 거쳐 5월 초 최종 명칭을 확정할 계획이다.대상으로 선정된 이름은 달 탐사선의 공식 명칭으로 사용된다. 대상작을 제안한 1명에게는 과기정통부 장관상과 더불어 달 탐사선의 발사장 현장 참관 기회 또는 300만원의 상금이 수여된다. 그밖에 우수상 2명, 장려상 2명에게도 각각 항우연원장상과 상금이 수여된다.  달 탐사 사업은 달 궤도선(KPLO·Korea Pathfinder Lunar Orbiter)을 개발해 우주탐사 기반기술을 확보·검증하는 게 목적이다. 2016년 1월 개발을 시작해 2022년 12월까지 진행된다. 7년간 약 2367억원이 투입된다.연구진은 달 궤도선의 총 조립시험을 5월 중 완료할 방침이다. 발사는 8월로 잡고 있다. 미국 우주탐사 기업 스페이스X의 팰컨9 로켓이 사용된다. 발사 장소는 미국 플로리다주 케이프캐너배럴 공군기지다. 발사가 성공하면 달 궤도 전이는 오는 12월에 이뤄진다. 2023년 1월 달 궤도 시운전을 돌입하고, 2023년 12월까지 운영하는 게 목표다.세계 우주산업 규모는 세계 굴지의 기업들이 본격적으로 경쟁에 나서며 그 규모가 빠르게 성장하고 있다. 우리나라의 달 궤도선을 우주로 보내는 스페이스X 역시 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 ‘화성의 식민지화·인류의 우주 진출’ 등을 이루기 위해 2002년 설립한 민간 기업이다. 스페이스X와 함께 블루오리진·버진갤럭틱 등이 세계 선두 우주탐사 기업으로 꼽힌다. 이들 기업은 민간이 우주개발을 주도하는 ‘뉴 스페이스(New Space)’ 시대의 선두 기업에도 이름을 올리고 있다.미국 투자은행 모건스탠리는 글로벌 우주산업 규모가 2018년 3500억달러(약 420조원)에서 오는 2040년 1조1000억달러(약 1320조원)까지 연평균 5.3% 성장하리라 전망했다. 정부가 개발 사업을 제시하고 기업이 따라오던 방식인 ‘올드 스페이스(Old Space)’에서 벗어난 우주산업에서 새로운 경제적 가치가 창출될 것이란 기대가 나온다.우리나라 역시 이 같은 추세에 맞춰 다양한 우주산업 진흥 계획을 올해 추진한다. KPLO 발사 외에도 올해에만 △누리호 2차 발사(6월) △한국형 위성항법시스템(KPS) 착수 등이 진행된다. 정부 주도 사업을 통해 민간 우주기업 육성을 추진할 계획이다.달 탐사의 경우 우리나라는 KPLO 발사와 함께 미국 주도의 유인 달 탐사 프로젝트에도 ‘아르테미스 협정’에 지난해 5월 공식 서명하면서 협력의 범위를 넓히고 있다. 이후 민간 달 착륙선 사업인 ‘CLPS(Commercial Lunar Payload Services Initiative)’에 우리나라 기술을 제공하는 등 성과를 내고 있다. 또 한국천문연구원과 선종호 경희대 교수 연구팀이 개발 중인 달 우주 환경 모니터(Lunar Space Environment Monitor·LUSEM)는 2024년 발사 예정인 무인 달 착륙선에 탑재된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT, 휴대폰 요금계산기 출시...복잡한 결합상품도 '한눈에']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040014</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 04:19:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 휴대폰과 요금제 가격, 결합상품 할인율 등을 모두 더해 실제 납부금액을 사전에 알아볼 수 있는 '요금계산기' 서비스를 출시했다. KT는 4일 "그동안 온라인에서 확인 가능했던 통신요금은 공시지원금 정도만 반영돼 약정, 결합, 제휴할인 등이 적용된 가격은 알기 어려웠다"며 "요금계산기는 사용자가 다양한 할인 조건을 선택하고 맞춤 요금제 등을 선택해 월 납부 요금을 미리 시뮬레이션해볼 수 있다"고 설명했다. 요금계산기는 KT 공식 온라인몰인 KT샵-핸드폰구매 하위메뉴에 있다. △맞춤형 휴대폰 제안 △고객 특성별 요금제 추천 △적정 결합할인 조건 제시 △기타 할인 선택 △기존 납부요금 비교 △설계내용 문자 발송 및 오프라인 상담연계 등의 기능을 제공한다. 이 중 기존 결합할인 내역을 불러오거나 결합 예정 회선 수(가족 수) 입력 시 적정한 결합할인 조건을 제시하는 기능은 이동통신 3사 중 KT만 제공한다.요금계산기에 접속하면 먼저 번호이동, 신규가입 여부를 확인한 뒤 원하는 휴대폰을 선택하도록 한다. 이때 제조사, 용량, 크기, 가격대에 따른 선택 옵션이 제공된다. 요금계산기는 요금제 선택 과정에 이어 다양한 검색 조건도 제시한다. '결합시 최대 50% 요금할인' 등 상품추천 태그도 제시된다. 이어 결합상품 조건을 설정하면 사용자 상황에 따른 최종 할인금액을 확인할 수 있다. 마지막으로 선택약정할인 24개월 혹은 공시지원금 할인까지 선택하면 최종 요금이 계산된다. 휴대폰 선택, 요금제 계산에 익숙하지 않은 사람도 손쉽게 조건에 맞는 요금제 설계가 가능한 구조다.   KT는 서비스 출시 기념으로 15일까지 요금계산기를 통해 주문을 완료한 사용자를 대상으로 'LG스탠바이미', '발뮤다' 등 가전제품을 추첨 제공하는 이벤트도 진행한다. 또 30일까지 요금계산기로 확인한 예상 납부 요금을 휴대폰 문자메시지로 발송한 이벤트 응모자에게는 스타벅스 쿠폰을 지급하는 이벤트도 진행한다. 단, 스타벅스 쿠폰은 물량 소진 시 조기종료 될 수 있다. 박효일 KT 고객경험혁신본부 상무는 "요금계산기는 전문상담 전, 또는 온라인 셀프가입 시 직접 요금을 설계해보고 싶은 고객 수요에 맞춰 준비했다"며 "고객이 필요로 하는 다양한 편의 서비스 제공을 통해 고객가치 창출에 힘쓰겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK온, 전기차 1대당 10개 들어가는 '배터리 칩' 자체 개발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040015</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 04:19:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK온이 배터리의 안정성과 효율성 관리를 수행하는 배터리관리칩(BMIC∙Battery Monitoring Integrated Circuit) 개발에 성공했다고 4일 밝혔다. 그동안 전량 수입에 의존해오던 배터리관리칩을 자체 생산할 수 있게 된 데 따라 공급망 안정효과도 기대된다. SK온은 반도체 전문 개발사인 오토실리콘과 함께 배터리관리칩을 공동 개발했다. 양사는 성능, 안전성, 경제성을 모두 높인 배터리관리칩을 개발하기 위해 2019년부터 협력을 진행해왔다. 이번에 개발한 배터리관리칩은 일정 기간 동안 SK온에 독점적으로 공급된다.배터리관리칩은 배터리의 안정성과 효율성을 높이는 기능을 수행하는 장치로, 에너지저장시스템(ESS)에 탑재된 수백 개 배터리 셀의 전압과 온도 정보를 파악한다. 비정상적으로 작동하는 배터리 셀을 찾아내 배터리관리시스템(BMS)이 통제할 수 있도록 돕기 때문에 배터리관리시스템 성능을 좌우하는 핵심 부품이다. 전체 배터리관리시스템에서 차지하는 가격 비중은 약 30%에 달하며, 전기차 1대당 10개 이상 탑재된다.SK온에 따르면 이번에 새로 개발한 배터리관리칩은 기존 제품에 비해 전압 측정 오차범위도 절반으로 줄었다. 또 배터리관리시스템이 예기치 않은 이유로 일부 기능이 작동하지 않는 비상상황에서도 배터리 셀 상태를 지속적으로 확인할 수 있도록 설계됐다.SK온 이장원 배터리연구원장은 ”꾸준한 기술 혁신을 통해 배터리 안전도를 더욱 높여 나갈 계획”이라며 “이를 통해 글로벌 최고수준 배터리 기업으로서의 입지를 다져 나갈 것” 이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 하원, 토네이도로 붕괴한 '아마존 물류 창고' 조사한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040009</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 01:10:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 하원의 감독·개혁 위원회가 세계 최대 전자상거래 업체 아마존이 직원들에게 심각한 기상 조건에서 근무하게 해 위험한 환경에 노출시켰다는 의혹에 대해 조사를 착수했다고 밝혔다.3일(현지시간) IT 전문매체 &lt;씨넷&gt;에 따르면 이번 조사는 지난해 토네이도로 일리노이주 에드워즈빌에 위치한 아마존 물류창고가 붕괴해 직원 6명이 사망한 사건을 들여다볼 예정이다. 사고 당시 창고에 있던 46명의 근로자 대부분은 건물의 대피소로 이동했지만 대피소 반대편에 머물렀던 직원들이 숨진 것으로 알려졌다. 사망자 대부분은 창고에서 물품을 차량으로 옮겨 배달하는 배송 기사였다. 현지 언론은 아마존이 근로자가 물류창고에 휴대폰을 반입하는 것을 금지한 정책이 화를 키웠다고 지적하기도 했다. 감독·개혁 위원회는 아마존 측에 보낸 서한을 통해 토네이도가 창고에 도달하기 전 감독관들이 직원들에게 시설을 떠나면 해고 등의 피해를 입을 것이라고 위협했다는 의혹을 제기했다. 아마존은 사고와 관련해 연방정부의 지침과 적절한 안전 절차를 따랐다는 입장이다. 현재 미국 산업안전보건청(OSHA)은 해당 사건에 대한 별도의 조사를 진행 중이다. 위원회에 따르면 아마존은 토네이도 사고 외에도 과거 극한의 기상 조건이 발생했을 때 직원들에게 근무지를 떠나지 말라는 명령을 내린 것으로 나타났다. 2018년 캘리포니아 산불, 지난해 여름 북미 서부 태평양 연안 폭염, 2017년과 지난해에 각각 발생한 허리케인 어마와 허리케인 아이다가 여기에 해당된다. 위원회는 아마존 측에 극한 기상 조건 발생 시 시행하는 비상조치와 같은 정책과 직원들에게 내려지는 징계·해고와 관련된 자료를 오는 14일까지 제출하라고 통보했다. 앞서 아마존 물류창고 직원들은 사측이 코로나19 확산을 막기 위해 충분한 조치를 취하지 않아 위험한 환경에서 근무해야 한다고 지적한 바 있다. 아울러 아마존은 근로자를 불법 해고하고 노조 결성 방해 행위를 벌였다는 의혹이 제기되면서 비판을 받아왔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, '부스터샷 의무화 정책' 철회...글로벌 빅테크 "사무실로 복귀"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040002</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 01:10:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[페이스북의 모기업 메타가 미국 직원들에게 코로나19 백신의 부스터샷(추가 접종)을 의무화하기로 한 정책을 철회했다.3일(현지시간) &lt;비지니스 인사이더&gt;는 메타가 사무실로 복귀하는 직원들에게 부스터샷을 의무화할 계획이었으나 미국 방역 당국의 지침에 따라 해당 정책을 철회했다고 전했다. 메타 대변인인 트레이시 클레이튼은 “사무실 출근을 원하는 직원은 반드시 1차 또는 2차 접종을 완료해야 하며 여전히 직원들이 부스터샷을 맞을 것을 강력히 권장한다”고 말했다.  앞서 메타는 당초 지난 1월 사무실을 개방할 계획이었으나 코로나19 오미크론 변이 확산에 따라 일정을 여러 차례 미룬 후 지난달 28일부터 직원들의 사무실 복귀를 허용하기 시작했다.한편 다른 글로벌 빅테크 기업들도 서서히 사무실을 재개방할 예정이다. 구글은 4일 사무실 출근을 다시 시작한다. 미국, 영국, 아시아·태평양 등 일부 사무실 직원은 주 3일을 출근하고 나머지 2일은 원하는 장소에서 일하는 ‘하이브리드’ 형태로 근무하게 될 것으로 보인다. 사무실로 출근하는 직원들은 예외가 적용되는 경우를 제외하고는 백신 접종을 완료해야 한다. 백신 접종을 마치지 않은 직원들은 회사에 영구 재택근무를 신청하거나 근무지를 조정해달라고 요청할 수 있다. 애플은 오는 11일부터 단계적으로 직원들의 사무실 복귀를 추진한다. 주 1일로 시작해 5월 23일까지 최대 주 3일로 근무 일수를 늘려나간다는 계획이다. 앞서 애플은 직원들에게 사무실 근무를 위해 부스터샷을 접종하거나 그러지 않은 경우에는 출근하기 전에 코로나19 음성 확인서를 제출해야 한다고 통보한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라 상하이 공장, 중국 봉쇄령으로 가동 중단 유지한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040001</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 01:10:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 당국이 코로나19 확산 방지를 위해 상하이에 봉쇄령을 내린 가운데 테슬라가 상하이 공장 가동 중단을 이어나간다. 3일(현지시간) &lt;블룸버그&gt; 통신이 입수한 내부 이메일에 따르면 테슬라는 상하이 공장 직원들에게 기존에 시행 중이던 코로나19 규제가 유지될 예정이며 4일에도 집에 머물며 지역 사회의 지침을 준수할 것을 요청했다. 테슬라는 상하이에서 감염자가 급격히 확산하며 도시에 봉쇄령이 내려지자 지난달 28일부터 상하이 기가팩토리의 가동을 중단했다. 이로써 2019년 공장 개장 이래 최장기간인 8일 동안 가동을 중단하게 됐다. 앞서 &lt;로이터&gt; 통신은 상하이의 봉쇄령이 해제됨에 따라 4일부터 테슬라가 공장 가동을 재개할 것이라고 보도했다. 그러나 &lt;블룸버그&gt;는 테슬라 기가팩토리가 위치한 상하이 동부 지역에서 여전히 엄격한 코로나19 제한 조치가 시행되고 있으며 방역당국이 4일부터 주민을 대상으로 전수 검사를 실시할 예정이라고 전했다. 테슬라가 위치한 푸둥 지역은 28일 봉쇄에 들어가 1일 봉쇄가 해제될 예정이었지만 사실상 조치가 이어지고 있는 것으로 알려졌다. 한편 테슬라는 지난 2일 실적 발표를 통해 올해 1분기에 31만48대의 차량을 판매했다고 발표했다. 이는 전년 동기 대비 68% 급증한 것으로 분기별 사상 최대 실적이다. 하지만 이 실적은 월스트리트 애널리스트들이 집계한 인도 전망치인 31만7000대보다는 부족한 수준이다. 이는 공급망 문제와 상하이 공장 일시 폐쇄의 영향인 것으로 나타났다. 실적 발표 후 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 트위터를 통해 “중국의 엄격한 코로나19 규제와 공급망 차질로 인해 이번 분기에 특히나 어려움을 많이 겪었다”고 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]순익 5배 늘어난 NHN, 무슨 일?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020001</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 10:17:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•게임회사로 출발했던 NHN은 △PG(전자지급결제) △VAN(부가통신) △간편결제 △커머스(온라인 쇼핑몰 호스팅 등) △콘텐츠(웹툰 '코미코'와 음원유통 '벅스' 등) △클라우드 등으로 사업 영역을 확대했습니다. 연결기준 2021년 매출은 1조 9237억원, 영업이익은 979억원을 기록했습니다. 전년 동기대비 각각 17.2%, 14.1% 증가했습니다.  NHN은 더 이상 게임회사가 아닙니다. 김범수 카카오 창업자가 1998년 한게임 커뮤니케이션이란 이름으로 설립해 네이버(당시 NHN)와의 합병, NHN엔터테인먼트로의 분할을 거쳐 현재의 NHN에 이르기까지 게임 사업은 지속했지만 비게임 사업에서 나오는 매출 규모가 훨씬 크기 때문입니다.최근 3년간의 회사 실적 추이를 보면 매출은 연결기준 2019년 1조4886억원에서 2021년 1조9237억원으로 29% 늘었고 같은기간 영업이익은 867억원에서 979억원으로 13% 증가했습니다. 2021년을 기준으로 보면 게임 부문의 매출은 3970억원으로 전년 대비 2.9% 감소했습니다. 게임을 제외한 부문에서 약 1조5000억원의 매출이 나온셈입니다. 다른 사업들의 실적을 보면 결제·광고 부문의 매출은 8037억원으로 전년 대비 20.4% 늘었습니다. 커머스는 3505억원으로 25.6%, 기술은 2197억원으로 65.4%, 콘텐츠는 1842억원으로 10.9%씩 각각 성장했습니다.   성장세 속에서도 눈에 띄는 것은 당기순이익입니다. 2019~2020년 당기순이익은 232~280억원이던 반면 2021년은 1297억원으로 껑충 뛰었습니다. 1년 만에 이렇게 당기순이익이 크게 늘어난 이유는 영업외비용에서 찾을 수 있습니다. 당기순이익은 해당 기간동안 기업이 남긴 순수한 이익을 의미합니다. 매출액에서 매출원가와 판매비와 관리비 등의 영업비용을 제외한 것은 영업이익이죠. 여기서 영업외적으로 발생한 수익과 비용, 특별 이익과 손실까지 모두 더하고 빼고 법인세까지 제외한 후 남은 금액이 당기순이익입니다. 마이너스가 됐다면 당기순손실입니다.영업외비용이 감소했다면 그만큼 빼는 금액이 적어진셈이니 당기순이익이 늘겠죠. NHN의 2021년 영업외비용은 214억원으로 2020년(1118억원)보다 904억원 감소했습니다. 영업외비용 중에서 어떤 비용이 크게 줄었는지 살펴보니 '무형자산손상차손' 금액의 감소폭이 가장 큽니다. 2020년 787억원에서 2021년 141억원으로 646억원 줄었네요. 손상차손이란 기업이 보유한 유형과 무형의 자산의 가치가 장부가격보다 떨어졌을 때 회계상 손실, 즉 비용으로 처리하는 것을 말합니다. 유형은 말 그대로 눈에 보이는 자산이니 건물이나 각종 기계 설비, 사무용품 등이 해당됩니다. 보이지 않는 무형의 자산 중 대표적인 것이 영업권입니다.영업권은 기업이 △입지조건 △브랜드 충성도 △기술 △조직의 우수성 등에 의해 동종업계의 다른 기업들에 비해 초과수익력을 갖는 배타적 권리를 말합니다. 좀 더 쉽게 보자면 기업을 인수할 때 인수대금 총액이 기업이 보유한 토지·건물 등시가평가를 할 수 있는 순자산 공정가치보다 높을 경우 그 차액을 의미합니다. NHN과 같은 소프트웨어 기반의 기업들은 유형자산의 규모가 제조업 기반의 기업들보다 작습니다. 기업가치 중 무형의 영업권이 차지하는 비중이 상대적으로 크겠죠. NHN의 영업권 손상차손 금액이 2020년에는 648억원으로 인식됐습니다. 당시 연결 자회사인 NHN여행박사가 코로나19의 여파로 영업을 중단했고 일부 출자회사가 청산하는 등의 영향으로 손상차손 금액이 크게 인식됐습니다. 반면 2021년에는 2020년과 같은 대규모의 영업권 손상차손이 발생하지 않았기에 영업외비용이 크게 줄었고 이는 당기순이익의 급증으로 이어졌습니다.회사는 현재 보유한 영업권의 대부분은 NHN한국사이버결제, Accommate등 유망 자회사들로 구성돼 부실 출자회사에 대한 영업권 잔액이 거의 남아있지 않아 2020년과 같은 대규모 손상차손이 인식될 가능성은 낮다고 내다봤습니다. 이외에 NHN이 지난해 11월 보안솔루션 자회사 PNP시큐어의 매각을 완료하면서 이익이 발생한 것도 당기순이익 증가에 한 몫했습니다.   NHN은 올해 클라우드를 비롯해 간편결제·광고·커머스·콘텐츠 등의 영역에서 경쟁자들과 한판 승부를 벌여야 합니다. 특히 클라우드는 지난 1일 NHN Cloud로 분할하며 시장공략에 대한 의지를 나타냈습니다. NHN은 클라우드 인프라를 제공하는 CSP 사업자로 글로벌 강자인 아마존웹서비스(AWS)와 마이크로소프트(MS) 에저에 대항해야 합니다. 국내 기업 중에는 같은 날 모기업에서 분사한 KT클라우드와 네이버클라우드 등 쟁쟁한 경쟁자들이 포진하고 있습니다.간편결제 시장은 사업자들과의 치열한 마케팅 경쟁을 피할 수 없습니다. 회사는 쇼핑몰 솔루션 사업의 커머스와 음원·웹툰 플랫폼 코미코 등의 콘텐츠까지 다양한 사업을 펼치고 있습니다. 경쟁에서 살아남으려면 투자가 불가피하겠죠. 회사의 투자 여력을 살펴보면 우선 유동비율은 189%로 양호한 편입니다. 유동비율은 기업이 1년 안에 현금화할 수 있는 유동자산을 1년 내에 갚아야 하는 유동부채로 나눈 값입니다. 189%는 1년 내 현금화할 수 있는 자산이 갚아야 할 부채보다 약 1.9배 많다는 것으로 해석할 수 있습니다.부채총계를 자본총계로 나눈 부채비율은 44.2%에 불과합니다. 자본총계가 2조986억원으로 부채총계(9286억원)보다 넉넉히 많기 때문이죠. 업종이나 기업의 규모에 따라 다르지만 보통 200% 이하의 부채비율을 양호하다고 평가합니다. NHN의 부채비율 수치는 50%도 되지 않으므로 재무구조가 탄탄하다고 볼 수 있겠네요. 현금및현금성자산의 규모도 5964억원으로 전년에 비해 약 600억원 늘었습니다. 투자 여력은 갖춘 것으로 보입니다.NHN은 클라우드 사업을 물적분할하는 과정에서 기존 주주들의 반발을 샀죠. 유망사업을 떼어내 상장시켜 기업의 가치를 키우면 모기업만 이득을 보고 주주에게는 돌아가는 것이 없기 때문입니다. 회사는 최근 열린 정기주주총회에서 회사가 소유한 분할법인의 주식을 주주들에게 현물배당이 가능하도록 하는 정관 개정안을 추가로 상정하면서 분노한 주주들을 달랬습니다. 정우진 NHN 대표는 앞서 주주들에게 보낸 서한을 통해 주주환원 정책을 펼치며 과실을 나누겠다고 약속했습니다. 회사의 과감한 투자와 사업전략이 주주들에게 돌아가는 과실로 이어질만한 성적으로 이어질지 주목됩니다. 생각해 볼 문제•백도민 NHN 클라우드 공동대표는 적극적인 투자 유치 및 전략 파트너십 구축, 글로벌 MSP 사업 확대로 클라우드 시장을 선도하겠다며 자신감을 드러냈습니다. NHN 클라우드는 쟁쟁한 국내외 경쟁자들과의 한판 승부에서 어느 정도의 실적을 낼까요?주주들에게는 어느 정도의 과실이 돌아갈 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/02/blt202204020003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[직장人]퇴근하고 클라우드 읽어주는 오라클 ‘곰돌스’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280179</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280179</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 08:18:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쳇바퀴 굴러가듯 지나가는 직장생활에서 재미를 찾은 이들이 있다. 건강한 취미생활로 자기계발도 하고 있는 이 시대의 멋진 직장인들을 소개한다.  “초등학교 5학년짜리 아들이 있는데, 아빠도 ‘유튜버’라고 하니까 ‘우와’하고 으쓱해해요. 아이가 알아들을 만한 내용은 아니지만 소소한 재미죠.” 지난 23일 화상인터뷰로 만난 장진호 부장의 말이다. 장 부장은 유튜브 채널 ‘[Σ민수아빠]OCI 읽어주는 곰돌스’에서 닉네임 ‘곰돌이’로 활동하고 있다. 오라클 클라우드 인프라와 보안, 네트워크, 그리고 컨테이너를 설명해주는 역할이다.채널의 팀원은 ‘곰돌이’ 장 부장을 포함해 총 네 명이다. ‘베어메탈’ 조경진 오라클 상무는 데이터베이스(Database)를 담당한다. 닉네임 ‘민수아빠’를 쓰는 김태완 오라클 부장은 채널관리, 영상편집, 개발·데이터플랫폼·인공지능(AI)을 담당한다. 사회를 맡고 있는 프리랜서 개발자, ‘아빠곰’ 양수열 (주)무스마 CTO는 오라클 소속은 아니지만 함께 유튜브를 꾸려 나가고 있다.  “조회수 낮아도 OK”...클라우드 스터디도 취미가 되나요 유튜브 구독자가 많지도, 조회수가 높지도 않다. 그래도 이들은 매주 꾸준히 오라클 클라우드 업데이트를 공유하고, 토론하고 있다. 오라클 클라우드를 중심으로 클라우드 네이티브, 데이터 플랫폼, 데이터 분석, GraalVM, Low-Code 등 소식을 제공하는 게 주된 내용이다. 일정은 업무가 끝나는 금요일부터 시작된다. 우선 오라클닷컴에 일주일간 공개된 변경사항을 모아서 문서로 정리하고, 토론 가상 시나리오를 짜서 일요일에 업데이트하면, 이를 줄기로 질의응답을 구성한다. 월요일 밤 10시 줌(Zoom)에서 만나 1시간을 녹화하고, 월요일 저녁 영상을 편집하면 화요일에 최종본이 나온다. 벌써 11개월째다.회사의 요청에 따라 만든 채널이 아니라, 자발적인 ‘취미생활’에 가까워 가능한 일이다. 시작은 단순했다. 4년6개월 동안 기술 블로그를 운영하던 김 부장은 정보검색에 있어 글보다 영상이 차지하는 비중이 커지자 유튜브로 자리를 옮기기로 했다. “유튜브를 하겠다고 하니 구독자를 늘리고 싶으면 고양이를 출연시켜야 한다는 우스갯소리도 들었어요. 기술로는 구독자 1000명 넘기기 힘들다고요.” 그럼에도 친한 동료들과 손잡고 기술을 주제로 채널을 열었다. 엔지니어로서 쌓아온 경력과 지식을 좀더 널리 공유하고 싶다는 마음이었다. 이 가운데서도 오라클 클라우드를 주제로 잡은 건, 잘 아는 영역이기 때문이었다.다른 팀원들이 합류한 이유도 같았다. 조경진 상무는 “회사를 대표하거나 업무 차원에서 하는 게 아니기 때문에 닉네임을 쓰고 있다”며 “회사를 떠나 개인, 그리고 엔지니어의 입장에서 최대한 객관적인 시선으로 분석하고 얘기하려고 한다”고 말했다. 글로벌 클라우드 기업들은 새로운 기능 등을 문서 형태로 업데이트하고 있다. 다만 수시로 추가되는 변경사항을 엔지니어들이 각자 해석하느라 시간을 들이곤 하는데, 이때 소모되는 시간을 단축할 수 있도록 이들이 먼저 변경사항을 공유하고 기능에 대해 토론한다는 게 채널의 콘셉트다. 사회자인 양수열 CTO는 회사 바깥의 ‘제3자’로서 클라우드 업데이트를 바라보는 역할을 담당하고 있다.  “조회수를 보면 절망하기도 하는데요. 결과보단 그래도 누군가, 응원해주는 사람도 있으니까 재미있어요.(장진호 부장)” 낮은 조회수지만 묵묵히 영상을 올린 덕분에 실질적으로 도움을 받은 사례들도 생겨났다. 일례로, 구직을 하면서 회사의 클라우드에 대한 이해도를 높이기 위해 채널에 올라온 영상을 1회부터 마지막회까지 ‘반복시청’했다고 고백해온 신입직원도 있었다. 콘텐츠가 가지는 의미도 있다. 클라우드 서비스는 한번 공개된 것으로 끝나는 게 아니라, 기능이 끊임없이 변경되고 추가되고 사라지는 ‘변화’의 맥락이 있어서다. “클라우드 변경사항을 기록하다 보니 맥을 짚고 흐름을 잡아주는 기록의 의미도 담기고 있다. 변화의 이력을 엔지니어들의 목소리, 기록으로 남기고 있다는 점에서 콘텐츠에 대한 자부심도 생기고 있다”고 김 부장은 말했다. 무엇보다 꾸준한 취미생활 아닌 취미생활 덕분에 성장할 수 있다는 게 이들에겐 뜻깊다. 엔지니어 생활을 오래했지만 데이터베이스, 인프라 등 각자 전공분야가 다르다 보니 서로의 관점에서 의견을 나누는 것만으로 공부가 되고 있다. “이렇게 스터디하는 게 쉽진 않아요. 특정분야에서 일하면 그 부류의 사람들만 만나거든요. 유튜브를 기록처럼 남기면서 동시에 성장하는 느낌입니다. (양수열 CTO)”]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280033.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우주탐사 시대…'무중력' 상태서 신체는 '우주 적응 증후군' 겪는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010216</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010216</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 08:18:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국인 우주비행사 마크 반데 하이가 지난 30일(현지시간) 국제우주정거장(ISS)에서 지구로 귀환했다. 러시아의 우크라이나 침공으로 미국과의 갈등이 깊어지자 러시아 우주선을 타고 귀환하는 것에 차질이 생기는 것 아니냐는 우려가 나오기도 했지만 예정대로 러시아의 소유즈를 타고 무사 착륙했다. 반데 하이는 지난해 4월부터 355일간 ISS에 머물며 임무를 수행해 우주 최장 체류 기록을 세웠다. 이전 기록을 세운 미국 우주비행사 스콧 켈리보다 15일 더 늘어난 기간이다. 앞으로 인류의 우주 확장이 가속화됨에 따라 더 많은 사람들이 장기간, 또 더욱 자주 우주여행을 할 것으로 기대된다. 이에 따라 우주 의학 연구의 필요성이 더욱 제기되고 있지만 아직까지는 크게 주목 받지 못하고 있다. 미국 항공우주국(NASA)은 지난 50여 년간 ‘인간 연구 프로그램’을 통해 우주에서의 극미 중력 노출과 우주 여행이 인체에 미치는 영향을 연구해왔다. 하지만 IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 장기간의 우주여행이 인체에 미치는 영향에 대한 포괄적인 연구는 이뤄지지 않고 있다고 지적했다.ISS는 지구 상공 400km에 있어 우주 공간 중 지구와 비교적 가까운 것으로 간주되지만 ISS로의 비행도 인체에는 상당한 영향을 미친다. 우주선 발사나 지구 재진입 시 우주인이 체험하는 ‘중력가속도(gs)’는 3gs 수준이다. 자신의 몸무게 3배에 달하는 힘을 견뎌내야 한다는 뜻이다. 숙련된 우주비행사들은 특수 지원 장비를 착용한 상태에서 8~9gs의 힘을 견딜 수 있다. 그러나 훈련을 받거나 장비를 착용하지 일반인은 5gs 정도의 힘을 견뎌낼 수 있으며 힘이 지속되면 의식을 잃을 수도 있는 것으로 알려졌다. 우주선 발사 후 1·2차 로켓이 분리되면 잠시나마 몸이 편안한 상태가 된다. 총 230일의 누적 우주 체류 기간을 보유한 NASA 소속 우주비행사 르로이 차오는 “메인 엔진이 꺼진 직후 중력가속도가 낮아지고 무중력 상태가 되면 몸이 마치 갑자기 앞구르기를 한것 같은 느낌이 든다”고 묘사했다. 하지만 얼마 지나지 않아 “어지럼증과 메스꺼움을 동시에 느낄 수 있으며 머리에서 압박감을 느낄 것”이라고 말했다. 무중력 상태에서 중력이 체액을 몸의 하반부로 끌어내리지 않기 때문에 그 후 며칠 동안은 약 2리터의 체액이 몸에서 빠져나가고 뇌는 균형을 맞추려는 몸의 작동을 무시하기 시작한다. 그리고 몇 주에 걸쳐 인체는 우주 환경과 균형을 이루는 법을 배워나간다.지금까지 우주로 떠난 사람 중 절반가량은 몸이 새로운 환경에 적응하며 ‘우주 적응 증후군(SAS)’로 불리는 이와 같은 증상을 경험한 것으로 알려졌다. 그리고 우주에 몸이 적응하고 머무는 동안 인체에는 되돌릴 수 없는 근본적인 변화들이 일어나기 때문에 지구 귀환 시 다시 적응하는 과정을 겪어야 한다. 차오는 6개월 이상으로 장기간 우주에 체류하는 경우 지구에 돌아왔을 때 보다 극심한 몸의 변화를 경험하게 되고 본래의 상태로 돌아가는데 몇 주가 소요될 수 있다고 말했다. 미국 베일러컬리지 의과대학 우주 의학 센터의 제니퍼 포가티 박사는 “우주에서는 몸이 굉장히 지치는데 매일 같이 우리 몸에 가해지는 물리적 자극 대부분이 우주에서는 발생하지 않기 때문”이라고 설명한다. 또 캐나다 우주비행사인 브야르니 트리그바손은 “우주에서 사람의 뼈는 부식되고 다시 채워지는 과정을  지속적으로 거치는데 특히 우주에서 갑작스러운 다리뼈 손실이 발생할 수 있다”고 말했다. 이로 인해 우주 비행사들이 지구로 돌아온 후에는 골절이나 신장 결석이 발생할 가능성이 높으며 일반적으로 우주에서 보낸 시간의 두 배를 회복하는데 쏟아부어야 한다. 우주인에게 나타나는 흔한 증상에는 ‘우주 빈혈’도 있다. 아직까지도 우주 빈혈의 정확한 원인은 밝혀지지 않았다. 그러나 지난 1월 학술지 ‘네이처 메디신’에 발표된 논문에서 우주 공간에서 적혈구 파괴가 가속화된다는 것이 확인됐다. 연구 저자인 캐나다 오타와 병원의 가이 트루델 박사는 “이번 연구는 지구상에서 파괴되는 적혈구에 비해 우주에서 체류하는 몸의 경우 더 많은 양의 적혈구가 지속적으로 파괴된다는 것을 보여준다”고 말했다. 연구에 따르면 지구에서는 초당 약 200만 개의 적혈구가 파괴되는 반면 우주에서는 초당 약 300만 개의 적혈구가 파괴된다. 우주비행사가 지구에 귀환한 후 몸속에서 파괴되는 척혈구의 양 또한 일반인에 비해 30% 높은 것으로 나타나 우주 빈혈이 지구 귀환 이후에도 이어지는 것으로 나타났다. 연구진은 “우주 빈혈의 정확한 원인을 알아낼 수 있다면 우주로 여행하는 모든 사람들의 증상을 치료하거나 예방할 가능성이 생긴다”고 말했다. 또 다른 최근 연구는 무중력 상태가 우주인의 신체뿐만 아니라 뇌에도 영향을 미치는 것을 발견했다. 벨기에 앤트워프 대학 연구진은 12명의 남성 우주인이 ISS로 비행하기 전과 임무를 마쳐 지구로 귀환한 후의 뇌 상태를 MRI로 스캔해 비교했다. 그 결과 몸의 운동을 관장하는 뇌 속 운동영역 사이에 있는 신경 연결에 변화가 생긴 것을 발견했다. 뇌가 무중력 상태에 적응하기 위해 지속적으로 재설계의 과정을 거친다는 것이다. 이처럼 우주 공간이 뇌에 미치는 영향에 대한 연구가 제한적이어서 연구 팀은 “아직 전체 퍼즐이 어떤 모습인지 알 수 없으며 향후에도 다양한 접근의 조사가 필요하다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010014.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'배민' 손실 줄었지만, 매년 2배씩 증가한 '라이더 비용']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010243</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010243</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 08:18:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면 ·배달의민족을 운영하는 우아한형제들의 지난해 실적이 나왔습니다. 영업손실을 냈지만, 주식보상비용을 제외하면 흑자전환을 이뤄낸 것이긴 합니다. 하지만 영업이익률이 1.2%로 낮습니다.·영업이익률이 낮은 건 매출이 매년 2배씩 성장했지만, 비용 또한 만만치 않게 계속 증가해선데요. 특히 라이더 비용이 매년 2배씩 증가하며 영업비용 가운데 가장 높은 지출과 비중을 차지하고 있습니다.  ‘배달의민족(배민)’을 운영하는 ‘우아한형제들(우형)’의 지난해 연결감사보고서가 올라왔습니다. 실적 발표 자료는 따로 내지 않았는데요. 지난해 3월부터 독일 딜리버리히어로(DH)의 자회사로 본격적으로 편입된 데 따른 것이라고 합니다. 배달앱 업계에서 출혈 경쟁이 일어나고 있어 손실을 얼마나 냈는지 먼저 살펴봤습니다. 우형의 영업손실은 △364억원(2019년) △112억원(2020년) △757억원(2021년)을 각각 기록했습니다. 지난해 손실이 대폭 확대됐는데요. ‘주식보상비용’때문입니다. 지난해 김봉진 우형 의장은 자신이 보유하고 있던 DH 주식 1000억원대를 임직원과 라이더(배달원) 등에게 무상으로 증여했는데요. 총 1613억원의 주식보상비용이 인건비로 잡혔습니다. 그래서 이를 제외해보니 지난해 영업손실이 영업이익 243억원으로 흑자전환됐습니다. 그렇다고 흑자전환에 큰 의미를 둘 순 없는게, 영업이익률이 낮습니다. 1.2%입니다.  영업비용을 살펴보죠. 지난해 외주용역비만 7860억원 정도됩니다. 영업비용에서 차지하는 비중이 38%로 가장 높았는데요. 외주용역비는 △1440억원(2019년·24%) △3300억원(2020년·32%) 등으로 계속 영업비용에서 차지하는 비중이 높아져 왔고, 그 비용도 매년 2배씩 증가하며 영업비용 구성 항목 가운데 가장 지출이 높은 항목이었습니다. 외주용역비는 우아한형제들이 ‘우아한청년들’이라는 배달 대행 자회사를 통해 라이더들에게 지급하는 데 들어가는 비용입니다. 이 라이더들은 ‘배민1’을 통해 단건 배달 서비스만 하죠. 즉 외주용역비가 늘어난 건 단건 배달 수요와 라이더들에게 지급하는 비용 등이 증가한 영향이겠죠. 배민 측에 확인해보니 단건 배달 수요가 아직 그리 높은 것 같진 않습니다. 배민이 앱을 통해 받고 있는 전체 주문 건 수 가운데서 10% 정도를 차지하고 있다고 합니다. 그렇다면 라이더들에게 들어가는 비용일텐데요. 배달앱 업계에서 출혈 경쟁이 일어나다보니, 이벤트나 할증 등의 비용 지출이 많았던 것으로 보입니다. 단건 배달은 라이더들에게 한 번에 한 집에 한 건만 배달하도록 요구하는 거라, 유인책이 필요하죠.배민 관계자는 “라이더를 대상으로 나가는 비용은 매출이 늘어날수록 자연스럽게 더 늘어날 수밖에 없는 구조다”면서 “특히 배민1 같은 경우 사실 주문을 수행할 때마다 적자를 보는 구조이기 때문에 지출이 클 수밖에 없었다”고 설명했습니다.이 외 PG사에 내는 지급수수료 비용이 △1200억원(2019년) △2230억원(2020년) △3620억원(2021년) 매년 증가해왔고요. 비용 가운데 눈에 띄는 건 ‘상품구입비용’인데요. △430억원(2019년) △1700억원(2020년) △3160억원(2021년)으로 그 비용이 계속 늘었습니다. 이는 B마트·배민상회 등에 들어가는 상품구입비용입니다. 매스미디어 광고비인 ‘광고선전비’도 여전히 많은 비용이 지출되는 항목입니다. △370억원(2019년) △490억원(2020년) △740억원(2021년) 등입니다.  매출은 어땠을까요. 지난해 2조원을 넘겼습니다. 매출은 △5660억원(2019년) △1조340억원(2020년) △2조90억원(2021년)으로 매년 2배씩 증가했습니다. 매출 성장을 이끌면서 주로 수익을 내고 있는 서비스 영역은 ‘울트라콜’이라고 하는데요. 사장님들이 내는 월 정액 방식의 광고형 상품으로 월 8만원입니다.수익성 개선은 어떻게 이룰 수 있을까요? 특히 단건 배달 수요는 계속 늘어날 것으로 보이기 때문이죠. 배민이 쿠팡이츠·요기요 등과 함께 경쟁하며 관련 시장이 확대됐고요. 이에 따라 소비자들도 빠른 배송인 단건 배달에 익숙해졌으니까요. 실제 모바일인덱스에 따르면 배민 앱 월활성이용자수(MAU)가 지난해 6월을 기점으로 2000만명을 넘겼는데 이후 2000만명대를 유지 중입니다. 단건 배달 서비스인 배민1은 지난해 6월 본격 출시됐죠.일단 수익성 개선 조치로 사장님들에게 부과하는 수수료와 배달료 체계를 손봤습니다. 얼마 전 배민은 배민1의 프로모션 요금제 연장을 중단하며, 단건 배달 수수료와 배달료 체계를 조정했는데요. 전반적으로 사장님들의 부담이 늘어나는 구조라, 사장님들 사이에서 거센 반발이 나오고 있습니다. 결국 배민1을 많이 이용할수록 라이더 비용이 늘고, 이러한 손실을 줄이려다보니 사장님 부담이 늘어나고, 소비자 부담으로도 이어지는 구조인데요. 배달료는 사장님과 소비자가 나눠 부담하니까요. 한국소비자단체협의회의 3월 배달비 조사 결과에 따르면 소비자가 동일 조건에서 배달 서비스를 이용할 경우 ‘최고 배달비’가 가장 많았던 경우는 배민1로 나타났습니다.수익성을 개선할 수 있는 배민의 다른 사업 영역은 없는 걸까요? 로봇은 어떨까요. 배민은 현재 배달로봇과 서빙로봇, 크게 두 가지 서비스를 하고 있는데요. 배달로봇은 실증을 진행하며 아직 개발을 하고 있는 측면이 강해 큰 의미를 두긴 어렵고요. 서빙로봇은 공격적으로 하고 있지만, 운영 대수가 그리 많지 않습니다. 현재 전국에 600여대 정도를 렌탈로 운영하고 있죠. 그간 배민의 적자는 광고·마케팅 비용과 라이더 프로모션 비용 등 배달앱 업계 치열한 경쟁에 기인한 측면이 컸는데요. 과연 수수료와 배달료 체계를 조정한 올해는 어떤 실적을 낼지 궁금해집니다.생각해 볼 문제 ·결국 라이더 비용과 함께 배달료가 올라가는 구조로 보이는데요. 적정 배달료 자체를 책정하는 일이 가능할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>