<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Aug 2022 01:23:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[MS “소니, 경쟁업체 게임 서비스 막기 위해 개발자에 차단 비용 지불”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110003</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 01:21:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 경쟁업체인 소니가 자사 게임 구독 서비스에 콘텐츠가 추가되는 것을 막기 위해 게임 개발자들에게 ‘차단 비용’을 지불한다고 주장했다. 10일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 MS는 액티비전 블리자드(이하 블리자드) 인수와 관련해 최근 브라질 경쟁 당국에게 제출한 서류에서 이와 같이 밝혔다.  브라질 ‘경제방위행정협의회’(CADE)은 인수에 대한 심사의 일환으로 MS의 경쟁사도 조사 중이다. 소니는 지난달 브라질 당국에 제출한 자료에서 블리자드의 대표 흥행작인 ‘콜 오브 듀티’(COD)가 플레이스테이션의 주요 수익원이며 시장에서 지배적인 위치를 차지하고 있다는 의견이다. 그러므로 MS 엑스박스 게임 패스에 해당 게임을 제공하는 것은 반경쟁적 행위라며 인수에 반대하는 입장을 밝혔다.   이에 대해 MS는 인수 후 다른 플랫폼에서도 COD를 제공할 것이기 때문에 독점 우려가 없다고 반박했다. 또 “소니야말로 게임 산업에서 존재감을 부각시키기 위한 주요 전략으로 독점작을 제공해왔다”고 주장했다. 특히 “소니가 자사의 게임 패스 서비스를 확장하려는 노력을 방해해왔다”며 그 일환으로 게임 패스를 포함한 경쟁 업체에 콘텐츠가 공급되지 않도록 게임 개발자에게 돈을 지불해왔다고 말했다. 아울러 MS는 콘솔 모델과 게임 독점 제공 중심의 전략으로 업계 1위를 차지하고 있는 소니가 저비용으로 고품질의 서비스를 제공하는 자사의 비지니스 모델에 위협을 느껴서 인수에 반대하는 것이라고 강조했다. 이 밖에도 MS는 CADE에 제출한 서류에서 COD가 대체 불가한 게임이 아니며 게임 패스에 추가하는 것이 오히려 경쟁을 촉진시킬 것이라고 주장했다. MS는 “낮은 비용으로 고품질의 콘텐츠를 제공하는 게임 패스 덕분에 활발한 경쟁이 이어질 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스페이스X, 미 정부로부터 1조원 보조금 요청 거부 당해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110002</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 23:16:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 이끄는 우주 탐사 기업 스페이스X가 미국 전역에 광대역 인터넷 서비스 보급을 위해 정부에 대규모의 보조금을 신청했지만 이를 거부당했다.10일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt; 등은 스페이스X의 글로벌 위성 인터넷망 사업 스타링크가 향후 10년 동안 미국 지방과 시골 소도시를 포함한 35개 지역에 위성 인터넷 스타링크 서비스를 제공하기 위해 8억8500만달러(약 1조1500억원)의 보조금을 신청했지만 미 연방통신위원회(FCC)가 이를 거절했다고 보도했다. FCC는 보조금을 지급하지 않게 된 이유로 스페이스X가 “(보조금을 이용해) 이용자들에게 서비스를 제대로 제공할 수 있을 것이라는 것을 입증하지 못했다”고 설명했다.   앞서 FCC는 2020년에 ‘농촌 디지털 기회’(RDO) 기금의 일환으로 스페이스X를 포함한 180개의 기업에 총 92억달러 (약 12조원) 규모의 보조금을 지원하기로 잠정 협의한 바 있다. RDO는 미국인들의 정보 격차를 해소하기 위한 프로젝트다. 주요 통신사들이 비용이 많이 든다는 이유로 과거에 인터넷을 출시하지 않은 외진 지역에 서비스를 제공하는 광대역 인터넷 사업자들에게 보조금을 지급한다.FCC는 지난 2년간 선정된 기업들이 보조금으로 계획한 사업을 진행할 수 있을지에 대해서 평가해왔다. 기업들은 보조금을 받기 위해 광대역 서비스를 제공할 수 있는 재정 여건 및 기술력을 갖추고 있다는 것을 입증해야 했다. 제시카 로젠워셀 FCC 위원장은 스타링크가 “많은 가능성”을 보였지만 “아직 개발 중인 기술이며 기기 구입에 600달러나 들어 FCC가 10년 동안 9억달러에 가까운 보조금을 지급하는 것은 합당하지 않다고 판단했다”고 밝혔다. 또 “FCC는 광대역 인터넷망 확장에 부족한 기금을 최대한 활용해야 하는 상황”이라고 설명했다. &lt;엔가젯&gt;은 이번 결정으로 스타링크가 치명적인 타격을 입지는 않겠지만 지구 전역에서 이용한 초고속 인터넷 서비스를 구축을 위해 2020년대 중반까지 저궤도 소형 위성 1만2000개를 쏘아올린다는 계획을 달성하기 위해서는 자체 자금에 의존해야 할 것이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[갤언팩Z.22]삼성 갤럭시 Z 플립4·폴드4, 연타석 '폴더블 홈런'칠까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100018</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:32:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 10일 온라인으로 개최한 '삼성 갤럭시언팩 2022'에서 신형 폴더블폰 갤럭시 Z 플립4와 갤럭시 Z 폴드4를 공개했다. 세로접이식(플립), 가로접이식(폴드) 화면 특성에 맞춰 사용성과 스펙을 개선한 이번 시리즈가 올해도 글로벌 히트에 성공할지 관심이 모인다. 삼성전자의 올해 목표는 최소한 폴더블폰 이전 삼성의 하반기 전략 스마트폰이었던 갤럭시 노트 시리즈의 신제품 판매량을 넘는 것이다. 업계에 따르면 노트 시리즈는 2020년까지 매년 약 1000만대 팔렸다. 갤럭시 Z 폴드3 시리즈의 지난해 판매량은 약 800만대로 추정된다.   체력 보강, 보조화면 사용성 높인 '갤럭시 Z 플립4' 세로로 접는 플립 타입 폴더블폰은 휴대성과 함께 독특한 디자인 감성을 무기로 삼성전자의 폴더블폰 흥행을 이끌고 있다. 삼성전자도 올해는 갤럭시언팩 초대장에 갤럭시 Z 플립3를 새겨 넣고 새 플립 모델에 대한 기대를 높였을 정도다. 이날 공개된 갤럭시 Z 플립4의 디자인은 전작과 비슷하며, 주로 사용성 개선에 주력한 모습이다. 우선 눈에 띄는 건 향상된 배터리 용량과 고속충전 지원이다. 전작은 6.7인치 대화면 모델임에도 배터리 용량이 3300mAh에 불과해 실사용 시간이 일반 스마트폰 대비 상대적으로 짧다는 단점이 있었다. 이에 삼성전자는 갤럭시 Z 플립4에 전작 대비 용량을 12% 늘린 3700mAh 배터리를 탑재하고 15W를 넘어 25W 초고속충전이 가능하도록 했다. 이를 통해 약 30분이면 0%에서 50%까지 배터리를 빠르게 충전할 수 있게 됐다.  여기에 두뇌 격 부품인 프로세서는 퀄컴의 스냅드래곤 8+ 1세대(4nm)가 탑재됐다. 퀄컴이 5월에 공개한 최신 프로세서다. 전작보다 10% 빠른 처리 속도와 30% 향상된 배터리 효율이 특징인 만큼 이를 탑재한 갤럭시 Z 플립4의 배터리 실사용 시간도 그만큼 늘어날 것으로 예상해볼 수 있다. 디스플레이를 일부만 접어 쓰는 폴더블폰 특유의 '플렉스 모드(Flex mod)'도 강화됐다. 기존에는 주로 화면을 위아래로 분할하거나 거치대 없이 플렉스 모드로 세워서 영상 재생, 셀피 촬영을 하는 용도로 사용된 기능이다. 신작에서는 삼성전자와 메타의 협업을 통해 인스타그램 릴스 촬영 시 플렉스 모드에 최적화된 숏폼 영상 촬영, 플렉스 모드를 활용한 왓츠앱·페이스북 영상통화가 가능해졌다.   1.9형 커버 디스플레이의 활용도가 높아졌다. 우선 커버 디스플레이 상태에서 후면 카메라로 사진을 찍을 수 있는 퀵샷 모드는 이제 인물모드가 지원된다. 커버 디스플레이에서 전화 걸기와 문자 답장도 가능해졌고 일부 차종은 삼성페이로 자동차 문을 열거나 잠글 수도 있다. 연동해 둔 가전이 있다면 스마트싱스 위젯으로 원격 제어도 가능하다. 카메라는 1200만화소 초광각(F2.2)+1200만화소 듀얼 픽셀 카메라(F1.8)을 탑재했고 전작 대비 65% 더 밝은 센서가 사용돼 주·야간에 보다 선명한 사진 촬영이 가능할 것으로 기대된다. 전면에는 1000만화소(F2.4) 카메라가 탑재됐다. 메모리는 8GB 단일이며 저장공간에 따라 256GB, 512GB 모델로 구분된다. 마이크로SD 카드는 지원되지 않는다. 방수등급은 IPX8이며 이론적으로 1m 깊이 침수 상황에서 버틸 수 있는 수준이다.갤럭시 Z 플립4의 가격은 '가성비'로 호평 받았던 전작보단 비싸다. 각 135만3000원과 147만4000원이며 △보라 퍼플 △그라파이트 △핑크 골드 △블루 등 4가지 색상으로 출시된다. 전작의 최저 출고가는 10일 기준 125만4000원이다. 이와 함께 비스포크 에디션도 함께 출시된다. 프레임 색상 3종, 전면 커버 색상 5종, 후면 커버 색상 5종 등 70여가지 색상을 소비자 취향에 맞춰 조합해 주문할 수 있는 특별상품이다. 가격은 일반제품보다 비싼 256GB 모델 140만8000원, 512GB 모델 152만9000원이다. 다만 국내에선 실버 프레임에 전후면 화이트 커버 조합은 비스포크 에디션에서 제외된다. 해당 구성은 젊은층이 선호하는 아이템들과 함께 구성된 스페셜 에디션 'Gen Z폰'이란 이름으로 이동통신사를 통해 별도 판매될 예정이다. 대화면 생산성, 사용편의 개선된 '갤럭시 Z 폴드4' 갤럭시 Z 폴드4도 디자인은 전작과 다르지 않다. 대신 내구성과 가로형의 넓은 대화면 사용성을 개선해 생산성을 높였다. 삼성전자는 뼈대인 프레임과 화면의 관절 격인 힌지 커버에 '아머 알루미늄'을, 외부에 노출되는 커버 스크린과 후면 글라스에는 코닝의 '고릴라 빅투스 플러스'를 적용했다고 밝혔다. 두 가지 모두 현존하는 스마트폰용 소재 중에서는 가장 단단한 축에 속한다. 그러면서 무게는 전작 대비 8g 줄어 역대 폴드 시리즈 가운데 가장 가벼운 263g을 구현했다.  '태스크바(Taskbar)'는 폴드4의 넓은 화면을 보다 편리하게 사용할 수 있도록 새로 추가된 기능이다. PC와 유사한 레이아웃으로 자주 사용하는 앱, 혹은 최근 사용한 앱 접근성을 높여준다. 또 제스처 기능이 개선돼 전체화면 앱을 팝업(미니창)으로 즉시 전환하거나 분할해 멀티 윈도우를 실행할 수 있게 됐다.생산성 측면에선 운영체제 개발사인 구글, 마이크로소프트(MS)와 연계를 강화했다. 크롬과 지메일 등 널리 쓰이는 구글 앱들의 경우 갤럭시 Z 폴드4 내에서 드래그 앤 드롭(끌어서 이동) 기능으로 앱 간 텍스트, 링크, 사진의 빠른 복사와 붙여넣기가 가능하다. MS 오피스와 아웃룩은 폴더블 대화면에 한층 최적화된 UI가 제공되며 이메일 작성에도 드래그 앤 드롭을 활용할 수 있다. 폴드3부터 적용된 S펜 기능도 이어진다.   카메라는 5000만화소 듀얼픽셀 카메라(F1.8), 1200만화소 초광각 카메라(F2.2), 1200만화소 망원 카메라(F2.4)로 이뤄진 트리플 구성이다. 전면은 카메라가 화면 아래 내장돼 보이지 않는 UDC 기술이 전작에 이어 적용됐으며 삼성전자에 따르면 시인성이 더욱 개선됐다. 갤럭시 Z 폴드4는 플립4 대비 다양한 카메라 촬영 모드(△캡처뷰 △줌맵 △듀얼 프리뷰 △후면 카메라 셀피)를 제공하는 것도 특징이다. 프로세서와 방수등급은 플립4와 동일한 퀄컴 스냅드래곤 8+ 1세대, IPX8이다. 메모리는 12GB 단일이며, 저장공간에 따라 256GB, 512GB 모델이 있다. 삼성닷컴 한정으로 1TB 모델도 판매된다. 마이크로SD 슬롯은 없다. 가격은 용량별로 199만8700원, 211만9700원, 236만1700원이다. 플립4와 달리 전작과 폴드4는 최저가가 동일하게 책정됐다. 색상은 팬텀 블랙, 그레이 그린, 베이지 등 3가지다. 폴드4 전용 'S펜 폴드 에디션'과 'S펜 프로'는 각각 5만5000원, 12만1000원에 판매된다. 삼성전자는 갤럭시 Z 플립4와 폴드4의 국내 사전판매를 오는 16일부터 22일까지 7일간 진행한다.  한편 지난해 8월 친환경 비전 '지구를 위한 갤럭시'를 통해 2025년까지 △모든 갤럭시 신제품에 재활용 소재 적용 △제품 패키지 내 모든 플라스틱 소재 제거 등의 환경 목표를 제시한 삼성전자는 신제품에서도 이를 적용해 폐기물 감축에 힘썼다고 전했다. 갤럭시 Z 플립4와 폴드4에는 폐어망을 재활용한 부품들이 일부 적용되고 패키지 부피는 1세대 제품들 대비 절반 수준으로 줄었다. 이를 통해 올해 제품 운송 중 탄소 배출량은 1만톤 감소하고 5만그루 이상의 나무가 보존되는 효과가 따를 전망이다. 이날 언팩에서 노태문 삼성전자 MX사업부장은 "갤럭시Z 시리즈는 계속 변화하는 사용자들의 요구를 충족시키고자 하는 삼성의 철학이 녹아든 제품"이라며 "이제 전세계 수백만명이 사용하는 제품군으로 성장시켰고 더 많은 이가 폴더블을 경험해볼 수 있도록 혁신을 이어가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100048.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[갤언팩Z.22]갤럭시 워치5, 시계로 온도 재고...조난도 막는다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100023</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:32:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 10일 '삼성 갤럭시 언팩 2022'를 온라인 개최하고 신형 스마트워치 갤럭시 워치5 시리즈 2종을 공개했다. 스타일을 강조한 워치5와 아웃도어 스포츠에 최적화된 워치 프로5로 구분된다.  워치5는 시리즈 최초로 사파이어 크리스탈 디스플레이를 장착해 경도가 전작 대비 60% 향상됐고 배터리 용량도 13% 늘었다. 스포츠용인 워치 프로5에는 한층 단단한 사파이어 크리스탈과 티타늄 프레임이 장착돼 디스플레이가 더욱 강력하게 보호된다. 마그네틱 소재의 D-버클 스포츠 밴드도 기본 제공된다.갤럭시 워치5 시리즈는 전작보다 건강관리 기능들이 강화됐다. '삼성 바이오액티브(BioActive)' 센서를 통해 △체성분 △심박 △혈압 △심전도를 측정할 수 있으며 운동 이력 외에도 휴식과 회복 과정을 모니터링하고 사용자에게 필요한 정보를 제시해줄 수 있다. 이를테면 운동 후 기기가 자동으로 심박수를 측정한 뒤 사용자에게 수분 권장 섭취량을 제시하는 식이다. 또 시리즈 최초로 온도센서가 탑재돼 이를 활용한 다양한 부가 서비스 제공이 가능해졌다. 신체의 급격한 체온 변화나 미열 등 사용자가 알아채기 어려운 체온 기반의 건강 이상 여부 확인에 도움을 줄 것으로 기대된다. 수면 관리 기능은 스마트폰과 연계해 4단계로 수면의 질, 수면 중 코골이와 산소포화도를 측정해주며 삼성전자의 사물인터넷 플랫폼 '스마트싱스'와도 연계할 수 있다. 이 경우 사용자가 잠든 것으로 감지되면 스마트싱스와 연결된 조명, 에어컨, TV 등이 사전 세팅된 설정으로 자동 변경돼 사용자 맞춤형 수면 환경으로 전환된다. 워치 프로5 모델의 경우 GPS 활용 기능도 탑재됐다. 사용자는 삼성헬스앱의 '경로 운동(Route Workout)' 기능에서 이동 경로를 미리 설정 후 이를 기반으로 운동할 수 있으며, 해당 기록은 GPX(GPS Exchange Format) 파일로 만들어 저장하거나 공유할 수 있다. GPX는 자전거 라이딩 프로그램 등에서도 널리 사용되는 포맷이다. 또 워치 프로5의 트랙백(Track back) 기능을 활용하면 산악 지대에서도 등산 중 지나온 길을 기록해 되돌아가는 길을 쉽게 찾을 수 있다. 갑작스러운 기후 변화, 경로 이탈 등에 따른 조난 상황 방지에 효과가 있을 것으로 기대된다.갤럭시 워치5 시리즈에는 구글 모바일 서비스 활용성이 강화된 웨어OS 기반 '원UI 워치4.5' 인터페이스가 탑재됐다. 구글 어시스턴트로 유튜브 뮤직, 스포티파이 음악을 스트리밍할 수 있다.  두 제품은 오는 16일부터 사전판매를 시작해 26일부터 전세계에 순차 출시된다. 삼성닷컴에서는 제품을 가장 빨리 구매할 수 있는 '워치5프런' 사전체험단도 11일~12일까지 한정모집한다. 체험단은 새로운 워치 기능을 미리 사용해보는 미션을 수행하고 다양한 혜택을 제공받을 수 있다.갤럭시 워치5는 LTE와 블루투스 모델로 40mm와 44mm 제품이 있다. 44mm는 그라파이트, 실버, 사파이어 색상으로 구성됐으며 40mm는 그라파이트, 핑크골드, 실버(보라 퍼플 스포츠밴드) 등 신규 색상으로 출시된다.가격은 블루투스 40mm모델 29만9000원, 44mm 모델 32만9000원이다. LTE 지원제품은 40mm 모델 33만원, 44mm 모델 36만3000원이다. 갤럭시 워치5 프로는 블랙 티타늄, 그레이 티타늄으로 색상 2종, 45mm 단일 크기로 출시된다. 블루투스 모델 49만9000원, LTE 모델은 52만8000원이다.   특별 에디션도 있다. '골프에디션'은 그라파이트 모델로 출시되며 스마트 캐디 앱과 전용 시계 페이스, 전용 스트랩이 제공된다. 또 게임 중 그린까지 남은 공략 거리와 스코어 가드, 샷트래킹 기능을 지원하는 것이 특징이다. 가격은 40mm 블루투스 모델 34만9000원, LTE 모델 37만9500원, 44mm 블루투스 모델 37만9000원, LTE 모델  41만2500원이다. 노태문 삼성전자 MX사업부장 사장은 "이번 시리즈는 시그니처 원형 디자인과 프리미엄 소재를 도입해 시계의 감성을 충족시키고 강화된 건강 관리 기능으로 일상 속 파트너가 되고자 한 제품"이라고 소개했다.  더 작고, 선명하게…갤럭시 버즈2 프로 한편 삼성전자는 이날 고급형 무선 이어폰 신제품 갤럭시 버즈2 프로도 공개했다. 전작과 달라진 점은 15% 더 작아진 크기, 고감도 마이크와 AI 기반 소음 제거 솔루션을 통해 향상된 ANC(소음 필터링) 품질이다. 한층 편안한 착용감과 개선된 통화 품질을 기대할 수 있다. ANC 활성화 기준 이어버드 단독으로 음악재생 5시간, 통화 3.5시간이 가능하며 케이스 충전 활용 시 18시간, 14시간까지 사용할 수 있다. 방수등급은 IPX7으로 1m미만 수심에 대한 침수에서 보호된다.색상은 그라파이트, 화이트, 보라 퍼플 등 3가지로 26일 출시되며 가격은 27만9000원이다. 삼성전자에 따르면 본 제품은 재활용 소재를 적용한 부품 무게가 전체 기기의 90%를 차지하는 등 삼성의 친환경 비전 '지구를 위한 갤럭시'에 가장 근접한 제품으로도 꼽힌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100054.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[갤언팩Z.22]Z플립4, 5G 가입자 확대 이끌까…SKT·KT·LGU+의 기대감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100016</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:32:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신 3사가 폴더블 스마트폰의 대중화를 이끌고 있는 삼성전자의 갤럭시 Z 플립 시리즈(이하 Z 플립 시리즈) 신제품에 대한 기대감을 나타냈다.통신 업계에 따르면 전작인 갤럭시 Z 폴드3와 플립3 시리즈에서도 판매 비중은 약 3대7로 나타났다. 더 많은 소비자들이 Z 플립 시리즈를 선택했다. 이번에도 통신사들이 갤럭시 Z 플립4에 기대를 거는 이유다.이번에는 초도 물량도 전작에 비해 풍부하다. 전작인 갤럭시 Z 플립3는 전세계적인 반도체 공급 부족 현상 등으로 인해 수요만큼 공급이 제때 이뤄지기 어려웠다. 통신 업계 관계자는 "통신사들이 기대하는 것은 단연 Z 플립 시리즈"라며 "Z 플립 시리즈는 갤럭시 Z 폴드 시리즈(이하 Z 폴드 시리즈)에 비해 남성과 여성 모두가 이용하기에 부담이 덜하고 이번에는 물량도 충분해 5G 가입자 확대에 기여할 것으로 예상한다"고 말했다.SK텔레콤이 최근 5G 중간요금제도 내놓으며 이용자들의 5G 요금제 선택 폭도 넓어졌다. SKT가 이달 5일 출시한 신규 5G 요금제 중 월 5만9000원에 데이터 24GB(소진 시 최대 1Mbps)를 제공하는 '베이직플러스'가 핵심 5G 중간요금제로 꼽힌다. 이전까지는 슬림 요금제(5만5000원, 10GB)와 5G 레귤러(6만9000원, 110GB) 사이의 데이터 제공량 간극이 커 중간요금제가 필요하다는 지적이 이어졌다. 이에 SKT가 먼저 중간 구간의 요금제를 내면서 KT와 LG유플러스도 유사한 5G 요금제를 내놓을 전망이다.  국내 이용자들이 가장 많이 찾는 삼성전자의 프리미엄 스마트폰 신제품과 신규 5G 요금제가 함께 5G 가입자 확대를 이끌 수 있을지 관심이다. 과학기술정보통신부의 '무선 통신 서비스 가입 현황'에 따르면 올해 6월 기준 국내 5G 가입자 수는 2458만6498명이다.통신사들은 국내 무선 통신 시장이 포화 상태를 넘어선 가운데 인공지능(AI)·구독·클라우드·콘텐츠·금융 등 다양한 비통신 분야로 사업 영역을 확대하고 있다. 하지만 여전히 가장 강력한 캐시카우(매출창출원) 역할을 하고 있는 것은 무선 통신 사업이다. 3사의 올해 2분기 무선통신 사업 매출 규모를 보면 SKT 2조6160억원, KT 1조5503억원, LG유플러스 1조5410억원이다. 3사 모두 전년 동기 대비 2% 초반대의 성장률을 기록했다. 신사업에 비해 성장률은 낮지만 가장 많은 현금을 벌어온다. 통신사들은 무선 통신에서 창출되는 현금을 신사업에 투자하며 새로운 성장동력을 찾고 있다. 무선 통신 시장의 매출이 견고한 가운데 성장세를 이어가야 하는 이유다.   삼성전자는 갤럭시 Z 시리즈를 통해 폴더블 스마트폰 시장 확대에 나서고 있다. Z 폴드 시리즈는 화면을 좌우로, Z 플립 시리즈는 상하 방향으로 접었다가 펼칠 수 있다.두 제품 중 폴더블 스마트폰의 대중화를 이끌고 있는 것은 Z 플립 시리즈다. 소비자들이 Z 플립 시리즈보다 Z 플립 시리즈에 호응한 것은 △더 저렴한 가격 △휴대성(더 작은 크기와 덜 무거운 무게) △디자인 등이 원인으로 꼽힌다.프리미엄 스마트폰의 출고가는 이미 100만원을 훌쩍 넘어섰다. 폴더블 기능과 대화면을 갖춘 갤럭시 Z 폴드 시리즈는 프리미엄 스마트폰 가운데에서도 가격대가 가장 높다. 삼성전자가 10일 온라인으로 개최한 '삼성 갤럭시 언팩 2022'에서 공개한 갤럭시 Z 폴드4의 가격은 메모리에 따라 256GB 모델은 199만8700원, 512GB 모델은 211만9700원이다. 삼성전자의 온라인 몰 삼성닷컴에서 판매되는 최대 1테라바이트(TB)의 내장 메모리 모델은 236만1700원이다. 반면 갤럭시 Z 플립4의 가격은 256GB 모델 135만3000원, 512GB 모델 147만 4000원이다. 가격에 크게 신경쓰지 않고 고사양의 프리미엄 스마트폰을 원하는 일부 이용자가 아닌 대다수의 소비자들에게는 갤럭시 Z 플립4의 가격이 부담이 덜 할 수밖에 없다.휴대성도 Z 플립 시리즈가 우위에 있다. 화면을 접었을 때의 크기가 84.9 x 71.9 x 17.1~15.9mm로 한 손으로 쥐기에 더 용이하다. 갤럭시 Z 플립4의 무게도 187g으로 갤럭시 Z 폴드4(263g)보다 가볍다. 이동 시에는 접은 상태로 휴대하다가 스마트폰을 사용할 때 상하로 펼쳐 6.7형(170.3mm)의 대화면을 즐길 수 있다. 휴대성과 대화면의 사용성을 함께 추구한 형태다.이번 갤럭시 Z 플립4에서는 기능도 고도화됐다. 프로세서는 퀄컴의 스냅드래곤 8 플러스 1세대와 전작 대비 65% 더 밝은 센서가 장착된 카메라가 장착됐다. 삼성전자는 메타(구 페이스북)와 협업해 갤럭시 Z 플립4에서 인스타그램의 숏폼 콘텐츠 '릴스'를 촬영할 때 플렉스 모드를 지원한다. 왓츠앱과 페이스북을 통해 영상통화를 할 때 플렉스 모드를 사용할 수 있다.기존 Z 플립 시리즈 사용자들의 불만이었던 적은 배터리 용량도 이번 신제품에서는 전 작 대비 약 12% 커진 3700mAh로 늘었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금융정보부터 NFT·메타버스까지…연합뉴스경제TV, 15일 개국]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100028</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 10:18:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융정보 전문 매체 연합인포맥스가 출범시킨 경제 전문 방송 '연합뉴스경제TV'가 이달 15일 개국한다.연합인포맥스는 블록체인 전문 채널인 글로벌A를 인수하고 이날부터 사명을 연합뉴스경제TV로 바꿔 본격적인 방송을 시작한다. 연합뉴스경제TV는 연합인포맥스의 뉴스와 데이터를 영상 콘텐츠로 제작하고 이를 케이블 채널과 유튜브에 송출한다.블록체인을 비롯해 △대체불가능토큰(NFT) △가상현실(VR) △인공지능(AI) △빅데이터 △메타버스 등 신기술·금융과 관련된 콘텐츠가 다뤄질 예정이다. 연합뉴스경제TV는 최종적으로 온라인동영상서비스(OTT) 산업에도 진출할 계획이다.금융 시장의 방향성이 결정되는 오전 6시부터 10시까지는 뉴욕 특파원과 연합인포맥스 기자, 금융 전문가 등이 출연하는 생방송 프로그램이 배치된다.오전 6시 10분부터 뉴욕 금융시장의 주요 동향을 설명하는 임하람 뉴욕특파원의 '뉴요기요'가 방송된다. 이후 연합인포맥스 각 분야 기자들이 출연해 오전 8시 30분까지 국내외 주요 경제금융 정보를 분석한다.또 4차 산업혁명의 동향을 짚어주는 '인포맥스 D'와 전문가들이 출연해 금융시장의 이슈를 해부하는 '인포맥스 라이브'도 방송된다.최기억 연합인포맥스 사장은 "연합인포맥스는 금융에 특화된 매체이자 유료매체로 영상 콘텐츠로 더욱더 국민 수준에 맞는 금융 정보를 제공하고자 했다"며 "일반적인 증권 방송이 아니라 4차 산업을 중심으로 신기술을 전문으로 하는 프로그램을 만들겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100046.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['콜 공유' 테스트 연장한 티맵...대리운전 업계, 동반위 제재 요청]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100026</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 09:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[티맵모빌리티가(티맵) '콜 공유' 베타 테스트를 두고 대리운전 업계와 갈등하고 있다. 티맵은 지난달 콜 중개 업체 로지소프트를 인수하고 '콜 공유 베타 테스트'를 진행하고 있다. 대리운전 업계는 이를 동반성장위원회 결정에 어긋나는 행위라고 주장한다. 티맵은 동반위에 전달한 내용이라고 반박했다. 한국대리운전총연합회는 10일 동반위에 "티맵이 현금성 프로모션 금지, 콜 공유 등 부속사항 금지 권고사항을 어겼다"고 공문을 보냈다. 티맵이 로지소프트 인수 이후 진행 중인 로지 콜 연동 베타 테스트를 겨냥했다. 티맵과 대리운전 업계 갈등은 지난달 본격화됐다. 대리운전 업계가 티맵의 콜 중개 업체 로지소프트 인수를 '사업 확장 행위'라고 판단했기 때문이다. 지난 5월 동반성장위원회는 대리운전업을 '중소기업 적합업종'으로 지정했다. 유선콜 시장에 한해 대기업의 사업 확장을 자제하라고 권고한 바 있다.티맵 측은 로지소프트 인수는 유선콜 시장과 관련 없다는 입장이다. 직접 대리운전을 하는 업체가 아니기 때문이다. 동반위도 티맵 측 손을 들어줬다.  동반위는 지난달 28일 1차 실무회의'를 열고 티맵의 로지소프트 인수 건을 논의했는데, "티맵의 로지 인수는 시장 확장으로 볼 수 없다"고 결론냈다. 이와 관련 한국대리운전총연합회 관계자는 "유선 콜 알고리즘을 관리하고, 배차를 관제하는 시스템을 경쟁사가 갖고 있는 꼴"이다. "선수가 심판을 돈으로 사고, 그 심판이 있는 경기에서 선수가 뛴다면 공정한 경쟁이 이루어 지겠는가"라고 말했다.   대리운전 업계에 따르면 티맵과 로지소프트 콜 연동이 시작되면 티맵 대리기사들은 로지소프트에 공유되는 콜을 볼 수 있다. 반대로 로지소프트 기사도 티맵에 공유되는 콜을 볼 수 있다. 갈등은 지난 1일 티맵이 '로지 콜 연동' 베타 테스트를 시작하면서 커지고 있다. 티맵은 당초 1일부터 3일까지 테스트를 진행할 예정이었으나, 연장하고 테스트를 이어가고 있다. 티맵 관계자는 "테스트 기간 연장 관련 지난 5일 동반위에 내용을 전달했다"며 "테스트 목적 자체가 잘 연동되는지, 수정할 부분은 없는지 확인하기 위함으로 실제 서비스 운영은 아니다"라고 설명했다. 다만 대리운전 업계는 동반위가 부속사항 합의 완료 전까지 대기업의 부속사항 활동 금지를 요구했지만, 티맵이 이를 어겼다고 주장한다. 동반위는 콜 공유 등에 대한 세부 방안, 결론은 오는 동반위가 제71차 회의에서 결론 지을 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100044.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT '상반기 최대 매출' 이끈 B2B의 힘…통신 인프라·영업력·DX]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100025</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 09:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT의 올해 상반기 역대 최대 매출을 견인한 B2B(기업간거래) 사업 확장의 원동력은 통신 인프라·영업력·디지털전환(DX) 경쟁력으로 요약된다.10일 KT의 실적발표에 따르면 상반기 연결기준 매출은 전년 상반기 대비 4.4% 늘어난 12조5899억원, 영업이익은 1조858억원을 기록했다. 상반기 기준 연결 매출은 역대 최대 규모다. KT의 실적은 크게 △텔코 B2C(무선·인터넷·유선전화) △디지코 B2C(IPTV·OTT·금융플랫폼 등) △텔코 B2B(기업용 회선·기업전화 등) △디지코 B2B(기업용 그룹웨어 및 메시징·클라우드·IDC·AICC 등)로 구분되어 공개된다.기존 통신사에서 디지털 플랫폼 기업(디지코)으로의 전환을 추진 중인 KT가 특히 힘을 쏟는 분야는 B2B다. 그 중에서도 디지코 B2B의 성장세가 두드러졌다. 디지코 B2B의 2분기 매출은 4810억원으로 전년 동기 대비 2.4% 감소했다. 하지만 이는 올해 4월 분사해 출범한 KT클라우드의 매출이 제외된 수치다. KT클라우드를 포함하면 2분기 디지코 B2B의 매출은 5786억원으로 전년 동기 대비 17.4% 증가하게 된다.KT클라우드는 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)로 네이버클라우드·NHN클라우드 등과 공공 클라우드 시장에서 경쟁을 펼치고 있다. 민간 클라우드 시장에서는 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 글로벌 빅3 CSP들이 KT클라우드의 경쟁자다. KT클라우드는 2분기에 전년 동기 대비 11.4% 증가한 1211억원의 매출을 기록했다. KT에 일부 남아있는 클라우드·IDC 사업에서도 235억원의 매출이 나왔다. KT의 클라우드·IDC 사업은 KT클라우드로 분리하기 어려워 남게된 일부 IDC 등의 사업을 의미한다.   디지코 B2B에서 매출 규모가 가장 큰 사업은 '엔터프라이즈 DX'로 3043억원의 매출을 기록했다. 이 사업에는 △엔터프라이즈 메시징(그룹웨어 등 기업 전용 상품) △매니지드(기업 및 공공기관의 망·컴퓨팅 장비 구축과 유지보수) △엔터프라이즈 IoT(센서 등 기업용 IoT) 등이 포함된다. 클라우드로의 전환과 원격근무에 대한 기업들의 수요가 늘어나면서 KT의 엔터프라이즈 DX도 수혜를 입은 것으로 풀이된다.AI콘텍트센터(AICC)와 로봇·모빌리티·블록체인·에너지·영상보안 등이 포함된 AI·New Biz 사업은 2분기에 1085억원의 매출을 냈다. 전년 동기 대비 48.1% 증가해 디지코 B2B 사업 중 가장 높은 성장률을 기록했다.KT는 이러한 B2B 사업의 성과에 힘입어 향후에도 사업 수주에 힘을 쏟을 계획이다. 김영진 KT 최고재무책임자(CFO) 전무는 이날 열린 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "B2B는 얼마나 사업을 수주하느냐가 성장률에 반영된다"며 "수주 목표는 올해 3조원 이상, 2025년은 5조원 이상"이라고 말했다.김 전무는 KT의 B2B 사업 경쟁력으로 △통신 인프라 △영업력 △DX 기술력 등을 꼽았다. 기업들이 DX를 추진하는데 있어 전용 통신망 구축은 필수다. 기업의 사옥이나 생산시설에서만 쓸 수 있는 전용 통신망을 구축해야 빠른 속도와 보안을 보장할 수 있기 때문이다. 과거 한국통신시절부터 통신사업을 펼친 KT는 전국적인 유무선 통신 인프라를 갖췄다. 오래전부터 전국 통신망을 갖추고 있다보니 각 지역의 본부 직원들이 고객의 사무실까지 찾아갈 수 있는 영업망도 보유했다. 여기에 AI·빅데이터·클라우드 등의 기술력을 갖춰 고객이 원하는대로 DX를 추진할 수 있다는 것이 김 전무의 설명이다.KT의 전통 사업인 무선 통신에서도 5G 중간요금제를 출시하며 SKT·LG유플러스와 경쟁을 펼칠 예정이다. 김 전무는 "소비자의 선택권을 확대하는 차원에서 5G 중간요금제를 준비 중이고 조만간 출시될 것"이라며 "기존 5G 가입자의 요금제 하향 변경도 있겠지만 LTE 가입자의 5G 전환 속도도 빨라질 것"이라고 말했다.한편 KT의 2분기 연결기준 매출은 전년 동기 대비 4.7% 증가한 6조3,122억원, 영업이익은 3.5% 감소한 4592억원으로 집계됐다. 같은 기간 별도 기준 매출은 0.9% 증가한 4조5178억원, 영업이익은 13.6% 감소한 3035억원을 기록했다. KT클라우드를 포함할 경우 별도 매출은 전년 동기 대비 2.6% 증가한 4조5934억원이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HMM, 7개 분기 연속 최대 실적...이익잉여금 올해만 5.7조 증가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100021</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 09:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[HMM이 7개 분기 연속 최대 실적을 경신했다. 해상운임이 연초에 비해 20% 이상 하락하고 있는 가운데 또 한번 최대 실적을 내면서 저력을 뽐냈다.HMM은 10일 2분기 경영실적을 발표했다. 매출은 5조340억원을 기록하면서 최초로 분기 매출 5조원을 돌파했다. 매출은 전년 동기 대비 73.1%, 전기 대비 2.3% 증가했다.2분기 영업이익은 2조9370억원을 기록했다. 영업이익은 전년 동기 대비 111.4% 증가했고, 전기 대비 6.7% 감소했다. 전기 대비 하락했지만, 2분기 영업이익률은 무려 58.3%를 기록해 제조업 평균 수준의 10배를 넘었다. HMM 매출의 94.1%를 차지하는 컨테이너선의 운임이 전년 동기 대비 86.5% 증가한 영향이다. 올해 상반기 HMM의 평균 운임률은 3552달러를 기록했다. 지난해 상반기는 1989달러였다. 당기순이익은 2조9330억원을 거뒀으며 순이익률은 58.2%를 기록했다. 사실상 이번 분기 영업외비용과 영업외수익이 거의 일치한 결과 최대 규모 순이익을 달성했다.  이유는 1분기에 이어 2분기에도 파생상품평가손실이 잡히지 않았기 때문이다. HMM은 올해 2분기 금융비용으로 4424억원을 지출했다. 외화환산 손실로 2225억원을, 외화차손으로 901억원을 반영했다. 약 6조1000억원 규모의 차입금에 대한 이자비용으로 1047억원의 이자비용을 지출했다. 지난해 2분기 금융비용(금융원가)은 1조2031억원에 달했다. 이중 파생상품평가손실은 1조894억원으로 집계됐고, 이자비용과 외환차손은 각각 925억원, 164억원으로 집계됐다. HMM은 지난해 주가 상승으로 산업은행과 맺은 CB(전환사채) 평가손실이 불어났다. 실제 현금 유출은 없었지만 회계상 손실을 반영한 것이다.올해는 주가가 다소 안정됐고, 실적은 꾸준히 상승하면서 파생상품 평가손실이 반영되지 않았다. 올해 2분기 금융수익은 4624억원으로 금융비용보다 200억원 더 많았다. 환율 상승으로 1219억원의 이익을 얻었고, 금융상품 투자로 442억원의 이자수익을 얻었다. 지난해 조 단위 손실을 반영한 파생상품은 이번 분기 2202억원의 이익을 낸 것으로 집계됐다.그 결과 올해 2분기 HMM은 영업외비용으로 실제 지출한 금액이 거의 없었고, 168억원 규모의 법인세 비용만 반영했다. 당기순이익이 전년 동기 대비 1563.5% 증가할 수 있었던 이유다.올해 2분기 HMM의 원가율은 39.8%에 그쳤는데, 전년 동기 대비 원가율이 9.8% 포인트 하락했다. 이는 100원의 매출을 올리기 위해 39원을 쓴다는 의미로 해운업의 수익성이 상당히 높다는 의미이다. 삼성전자의 원가율이 59.9%, LG에너지솔루션이 83.7%였는데, 비교되는 대목이다.올해 상반기 컨테이너와 벌크 매출이 전년 동기 대비 88.5%, 66.0% 오르면서 고르게 성장했다. 항로별 매출은 미주 비중이 44.4%에 달했고, 유럽 비중은 30.1%를 기록했다.    HMM은 7개 분기 연속 사상 최대 실적을 경신했고, '곳간'을 두둑히 쌓을 수 있었다. 올해 2분기 이익잉여금은 6조5168억원을 기록했다. 지난해 말 이익잉여금은 7805억원을 기록했는데, 2개 분기 동안 무려 5조7362억원을 쌓았다. 이 기간 동안 이익잉여금은 734.8% 증가했다.부지런히 '곳간'을 쌓으면서 부채비율도 크게 낮아졌다. 자본총계를 구성하는 이익잉여금이 폭등하면서 부채비율은 45.7%를 기록했다. 2020년 말 부채비율은 455.1%였는데, 6개 분기 동안 409.4% 포인트 낮아졌다. 총차입금은 6조1344억원으로 집계됐는데, 2020년 말(6조1141억원)과 비교해 대동소이하다. 다만 차입금 의존도는 65.2%에서 24.4%로 40.8% 포인트 하락했다.  HMM은 7개 분기에 걸쳐 신기록 행진을 이어갔는데, 올해 3분기부터 업황이 둔화될 것으로 전망했다. 인플레이션과 금리 인상으로 소비 심리가 위축되면서 수요가 감소할 것이라는 설명이다. 실제 해운업 시황을 나타내는 상하이컨테이너운임지수는 하락세다. 지난 7월29일 3887.85를 기록했다. 연초 5109.6을 기록했는데, 8개월 새 20% 가량 하락했다.미서안 체선 완화로 공급 증가가 전망되지만, 유럽 주요 항구의 파업으로 병목 현상도 점쳐진다고 내다봤다. HMM은 주요 화주에 대한 영업을 강화해 중장기계약 이행률을 높이는 방식으로 경기 둔화에 대응할 계획이다.한편 HMM은 올해 상반기 매출 9조9527억원, 영업이익 6조857억원을 거둬 사상 최대 실적을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘까사 적자쯤이야’…신세계, 또 최대실적]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100024</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 09:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신세계가 코로나19 거리두기 규제가 해제에 힘입어 역대 최대 실적을 냈다. 금리인상, 인플레이션 등 대외 변수에도 불구하고 거둔 성과다. 홈퍼니싱 업체 신세계까사의 적자가 지속되고는 있지만 다른 사업에서 이를 훌쩍 만회하는 이익을 거뒀다. 10일 신세계는 올 2분기 연결 기준 매출액 1조8771억원, 영업이익 1874억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 34.5% 증가했으며 영업이익은 94.7% 늘어났다. 영업이익 기준 2분기 및 상반기 최대 실적으로, 백화점을 비롯한 자회사 사업 모두 고르게 성장한 결과다.  사업별로 보면 백화점 사업의 성장이 가장 두드러졌다. 신세계는 2분기 백화점 사업에서만 1211억원의 이익을 냈다. 지난해 670억원과 비교하면 두 배 가까운 수준으로 성장했다. 광주 신세계, 대구 신세계 등 지역 점포들의 매출과 영업이익이 모두 증가한 가운데, 지난해 8월 새로 문을 연 대전 신세계가 3억원의 이익을 냈다. 개장 1년도 안 된 시점에서 흑자로 돌아섰다.주요 자회사 실적도 대부분 개선됐다. 면세사업을 벌이는 신세계디에프는 전년 대비 94억원 증가한 287억원의 이익을 기록했다. 중국 내 봉쇄 지속으로 다이고 수요가 감소했지만 공항 출국객 수 증가로 매출이 증가한 덕분으로 분석된다. 패션사업 자회사 신세계인터내셔날도 전년 동기 대비 122억원 늘어난 387억원의 이익을 거뒀다. 거리두리 해제로 인한 의류 보복소비 수혜 효과를 봤다. 다만 2018년 신세계그룹에 편입된 홈퍼니싱 업체 신세계까사는 적자에서 벗어나는데 실패했다. 올 2분기 42억원의 손실을 기록해 지난해보다 적자규모가 16억원 늘어났다. 원자재 가격 상승과 물류비 인상에 따라 적자 폭이 확대됐다. 매출액은 매장 수 확대와 함께 483억원에서 678억원으로 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JW중외제약, 리바로젯·악템라 판매 호조 속 영업익 '급증']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100022</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 09:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[JW중외제약이 류마티스관절염치료제 '악템라'(성분명 토실리주맙) 등 전문의약품과 수액제품류 판매 호조에 힘입어 영업이익이 큰 폭으로 증가했다.JW중외제약은 올 2분기 별도기준 영업이익이 103억원으로 전년 동기(37억원) 대비 173.7% 증가했다고 10일 공시했다. 같은 기간 매출액은 1629억원으로 전년 동기(1449억원) 대비 12.4% 늘었고 당기순이익은 42억원을 기록해 흑자로 전환했다.JW중외제약 측은 2분기 영업이익 증가에 대해 전문의약품과 수액제품류의 판매 호조에 힘입은 것으로 분석했다.회사 측에 따르면 지난해 10월 출시한 고지혈증복합제 ‘리바로젯’의 매출이 2분기에도 호조를 나타냈다. 리바로젯은 국내 첫 피타바스타틴 기반 복합신약이다. 리바로젯은 올해 상반기에만 90억원 이상의 매출을 기록한 것으로 알려졌다.  이와 함께 JW중외제약이 국내에 공급하는 악템라의 매출이 큰 폭으로 늘었다. 악템라는 코로나19 중증환자 치료에 건강보험이 적용되고 있어 일선 의료기관 수요가 늘어난 것으로 알려졌다. 코로나19 재확산으로 인해 악템라 매출 성장은 당분간 계속될 것으로 전망된다.이와 함께 의료기관 이용이 늘면서 주력품목인 수액제품의 수요도 함께 늘어난 것으로 집계됐다. JW중외제약은 HK이노엔, 대한약품 등과 함께 수액전문기업으로 손꼽힌다.JW중외제약 관계자는 “전문의약품과 수액제품의 성장세가 2분기에도 이어지고 코로나19 치료를 위해 악템라 매출이 늘어났다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]NHN, 숨기지 못한 '웹보드게임 수혜' 기대감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100020</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 08:20:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 전합니다."NHN은 지난달 13일 게임 자회사인 NHN빅풋의 흡수 합병을 결정했습니다. 웹보드 게임을 둘러싼 일부 규제가 합리화되고 1위 사업자인 한게임의 입지가 날로 높아지고 있는 지금, 합병이라는 전략적 선택을 통해 게임 역량을 본사로 집중해 사업 성과를 극대화하고자 합니다."정우진 NHN 대표는 올 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 이 같이 말했다. 그는 NHN의 다양한 사업분야 가운데 '게임'을 가장 먼저 언급하며 관련 사업계획을 강조했다. NHN 사업별 매출에서 '결제·광고'보다 규모가 작은 게임사업을 집중 육성하려는 이유는 무엇일까. 2Q 주춤, 웹보드 비수기 불구 선방? 올 2분기 NHN의 게임사업은 1041억원을 기록하며 세 분기 연속 1000억원대 매출을 달성했다. 이는 △NHN페이코 △NHN한국사이버결제 △NHN ACE&amp;AD를 포함한 '결제·광고' 매출(2165억원)에 이어 두 번째로 많은 규모다.실제로 지난해 2분기 869억원을 기록했던 NHN 게임사업 매출은 꾸준한 성장을 이어가며 같은 해 4분기 들어 1000억원대 규모를 넘어섰다. '한게임' 브랜드를 중심으로 한 고포(고스톱·포커)류 게임 수요층 덕분에 NHN의 게임 매출은 지난 1분기까지 계단식 우상향을 이어갔다.  다만 올 2분기 NHN 게임사업 매출은 전 분기 대비 4.3% 감소하며 지난해 3분기부터 시작한 성장세를 이어가지 못했다. NHN은 '계절적 비수기의 영향' 때문에 매출이 감소했다고 설명했다.   이는 전통적인 고포류 중심의 웹보드게임 비즈니스 모델(BM)과 연관성을 갖는다. 통상적으로 웹보드게임은 설과 추석이 포함된 1분기와 3분기에 유저 유입이 가장 많기 때문에, 명절이 포함되지 않는 2분기와 4분기를 비수기로 꼽는다. NHN이 언급한 '비수기의 영향'도 이런 부분이다. &lt;블로터&gt;가 최근 3년 새 NHN의 연도별 게임사업 분기 매출을 분석한 결과, 2020년을 제외한 매년 2분기마다 전 분기 대비 매출이 하락했다. NHN은 올 2분기 매출 감소의 영향에 대해 웹보드게임 산업의 비수기임에도 불구하고, 지난 5월 진행한 '한게임 브랜드 마케팅' 효과로 하락폭을 줄였다는 입장을 밝혔다. 이를 통해 한게임 브랜드(섯다·신맞고·포커 등)를 기반으로 한 NHN의 웹보드게임이 전체 게임사업 매출에 얼마나 큰 비중을 차지하는 지 확인할 수 있다.   정우진 대표는 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "2분기 웹보드게임 매출은 시장 비수기 영향에도 불구하고 전년 동기 대비 22% 상승했다"며 "인지도 높은 광고 모델을 활용해 한게임의 건강한 게임 문화를 알리는 역할을 했다"고 설명했다. 월 결제한도 상향, 웹보드 의존도 높아지나 이런 관점에서 볼 때 NHN이 웹보드게임을 중심으로 게임사업을 전개하는 이유는 명확하다. NHN 입장에서는 웹보드게임이 계절적 비수기에도 불구하고 브랜드 마케팅 효과로 성장세를 기록한 데다, 월 결제한도 상향에 따른 수혜도 기대되는 부분이다. 실제로 지난달 1일부터 게임법 시행령 개정안이 시행되면서 웹보드게임 월 결제한도가 50만원에서 70만원으로 상향됐다. NHN에 따르면 지난달 NHN의 웹보드게임 매출은 전년 동기 대비 40%(전월 대비로는 22% 증가) 늘었다. 이는 NHN가 올 들어 보여준 사업 행보와도 맞물린다. 웹보드게임 분야의 성장 잠재력을 확인한 NHN은 지난 2월 △NHN빅풋 △NHN RPG △NHN픽셀큐브를 하나로 통합했다. 당시 NHN 측은 "게임 자회사를 통합하고 관련 사업을 확대한다"며 "(블록체인 기술 기반의) 돈 버는 게임(P&amp;E)도 진출할 것"이라고 밝혀 신사업에 주력하는 모습을 보였다.  그러나 NHN 게임 자회사 통합 과정을 보면 웹보드게임 중심의 개편임을 알 수 있다. NHN은 세 개의 게임 자회사 중 통합 운영 주체를 NHN빅풋으로 설정했다. '한게임'을 운영하는 NHN빅풋을 통합 운영주체로 결정하면서 "NHN이 기존 게임사업의 주요 매출원인 웹보드게임의 경쟁력을 한층 강화할 것"이라는 분석이 뒤따랐다. NHN이 지난 5월 조승우, 이병헌, 정우성 등 인지도 높은 영화배우를 기용해 자체 웹보드게임에 대한 브랜드 마케팅을 진행한 것도 이런 이유에서다. 웹보드게임 브랜드 마케팅은 2분기 실적에 그대로 반영됐다. NHN의 올 2분기 영업비용 중 광고선전비 항목은 전 분기 대비 36.4% 증가한 374억원을 기록했다. 광고선전비 중 웹보드 관련 마케팅에만 100억원 이상을 사용한 것으로 알려졌다.  안현식 NHN 최고재무책임자(CFO)는 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "전체 광고선전비 370억원 가운데 약 230억원이 게임 쪽에서 발생했다"며 "웹보드와 관련된 마케팅 비용은 130억원 가량인데, 이 중 한게임 리브랜딩 마케팅 관련 비용이 50억원 정도를 차지한다"고 설명했다. 이를 두고 일각에서는 'NHN의 웹보드게임 의존도가 너무 높다'고 지적한다. NHN의 전체 게임사업 매출이 웹보드게임 실적에 따라 좌우되고 있어, 이를 뒷받침할 만한 추가 동력이 필요하다는 의견이다. NHN이 웹보드게임을 1순위로 생각하는 만큼, 기타 장르에 대한 마케팅이나 서비스 경쟁력이 약화될 수 있다는 우려의 목소리도 나온다. 일례로 지난 4월 1일 출시된 모바일 전략 시뮬레이션 게임 '건즈업! 모바일'은 올 2분기 컨퍼런스콜에서 비중있게 다뤄지지 않았다. 정우진 대표가 1분기 컨퍼런스콜에서 건즈업! 모바일 분기 매출 목표를 100억원으로 제시하며 기대감을 감추지 않았던 것과 비교하면 약 3개월 만에 180도 달라진 분위기다.     업계에서도 NHN의 웹보드게임 의존도 분산 여부를 두고 다양한 의견이 오가는 모습이다. 게임업계의 한 관계자는 "NHN이 올 하반기부터 웹보드게임 외에 다양한 장르의 신작을 순차적으로 출시하면 웹보드게임 의존도가 서서히 낮아질 것"이라며 "크게 보면 오는 10월 NHN빅풋을 흡수합병하고 게임사업 운영주체를 본사로 끌어올리는 부분도 장르 다각화를 위한 준비 과정으로 볼 수 있다"고 설명했다.반면, NHN이 웹보드게임 규제 완화에 거는 기대치가 높은 데다 2030세대를 겨냥한 고포류 게임 '더블에이포커' 출시 소식을 전면에 내세우면서 '당분간 웹보드 의존도 분산이 어려울 것'이라는 목소리도 나온다. 이는 정우진 대표의 발언에서도 유추할 수 있다. 그는 "연내 웹보드 신작 더블에이포커, 글로벌 타깃 3매치 퍼즐 게임, 오픈월드 좀비서바이벌 게임 다키스트 데이즈, 블록체인 게임 우파루 오딧세이, 슬롯 마블, 위믹스 스포츠 등 다양한 신작을 론칭할 예정"이라면서도 "3분기부터 웹보드 규제 완화의 효과가 온전히 반영되고 하반기 중 더블에이포커 론칭을 통해 기존보다 더 젊은 층의 신규 이용자 유입이 기대되는 만큼 업계 1위 사업자로서 가장 큰 수혜를 기대하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘이커머스 괜히 했나’…GS리테일, 적자 충격에 전략 수정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100019</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 07:15:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 확산 이후 급격히 성장한 이커머스 시장에 뛰어든 GS리테일이 손실이 지속되자 내부전략을 수정한 것으로 알려졌다. 손실 규모를 감당하기 어려워지자 매출 중심 성장보다 수익성 강화 전략으로 선회한 것이다.실제로 올 2분기에는 이커머스 사업이 포함된 기타부문 손실이 편의점 사업 이익보다 더 큰 것으로 나타났다. 지난해 7월 공식 합병한 홈쇼핑 실적을 제외하면 이익규모가 64%나 급감한 수준이다.  이커머스 적자, 홈쇼핑으로 번 돈 다 까먹었다 GS리테일은 지난 9일 2분기 실적을 발표하며 매출액 2조8169억원, 영업이익 474억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 23.2% 증가했으며 영업이익은 10.8% 증가했다. 다만 지난해 2분기는 GS홈쇼핑의 실적이 반영되지 않은 성적이다. 이를 감안하면 GS리테일의 실적은 사실상 지난해 보다 큰 폭으로 악화한 것이다.  사업별로 보면 명확히 구별된다. 편의점 사업 영업이익은 전년 동기 대비 6억원 증가한 669억원으로 집계됐다. 매출액은 7.6% 증가했지만 이익 규모는 거의 변화가 없었다. 수퍼 사업은 31억원에서 3억원으로 이익이 감소해 겨우 적자를 면했다. 호텔 사업은 75억원 적자에서 81억원 흑자로 돌아섰다. 거리두기 완화에 따른 효과로 분석된다.눈에 띄는 것은 ‘공통 및 기타’ 부문이다. 해당 부문 손실액은 670억원으로 지난해 동기 292억원 대비 두 배 넘게 늘어났다. 문제는 절대적인 적자 규모가 워낙 큰 데다 적자 폭이 확대되는 속도 또한 빠르다는 데 있다. GS리테일이 주력 사업인 편의점 사업에서 669억원을 벌어들인 것을 고려하면 이를 웃도는 규모의 적자가 바로 ‘공통 및 기타’에서 발생했다.GS리테일이 미래 성장동력으로 삼고 대규모 투자를 벌이는 이커머스 사업 또한 여기 포함돼 있다. 올 2분기 이커머스 사업 적자규모는 350억원으로 알려졌다. 홈쇼핑 사업에서 발생한 이익이 321억원인데, 이를 모두 까먹고도 29억원의 추가 손실이 난 셈이다. 또 GS리테일이 이커머스 플랫폼 영향력을 단 번에 확장하기 위해 투자한 요기요도 순손익 적자 경영을 한 것으로 분석된다. GS리테일은 올 2분기 요기요 지분법 손실 48억원을 인식했다. GS리테일은 컨소시엄을 구성해 요기요를 운영하는 딜리버리히어로코리아를 인수하는 과정에서 2400억원을 투입했다.GS리테일은 IR자료에서 이커머스 사업 손실에 대해 “매출 상승을 위한 쿠폰비, 광고판촉비 및 배송비 증가가 영향을 미쳤다”고 설명했다.  이미 투자했는데...적자부터 줄이자 상황이 이렇게 되자 GS리테일은 중장기 이커머스 사업전략을 수정한 것으로 알려졌다. 적자를 감수하고 취급액 규모를 확대하기에는 이를 버틸 만한 체력이 부족하다고 판단한 것으로 관측된다. GS리테일의 지난해 이커머스 취급액 규모는 1700억원 수준으로, 올 상반기에는 전년 대비 20~30% 규모가 확대된 것으로 알려졌다. 절대적인 취급액 규모가 미미한 상황에서 이를 확대하는데 한 분기 350억원의 적자가 발생했다.국내 이커머스 시장은 쿠팡의 뉴욕증시 상장과 함께 큰 잠재력을 인정받았지만 최근 금리인상, 인플레이션과 더불어 매출 중심 성장전략에 대한 회의론도 커지고 있다. 실제로 국내 유가증권시장 상장을 준비하던 SSG닷컴과 컬리도 상장 계획을 미뤄 재정비 중에 있다. 업계 관계자는 “지금 상황에서는 어떤 기업도 이커머스 사업 확대에 큰 비용부담을 지면서 갈 수는 없다”며 “하반기에는 비용 절감에 주력을 할 것으로 보인다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한온시스템, 역대 최대 실적 달성...경기침체에 투자는 최소 규모로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100014</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 06:22:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[차량용 공조시스템 제조 업체인 한온시스템이 올해 2분기 역대 최대 경영실적을 달성했다. 최대 규모 분기 매출을 달성하면서, 공조시스템 분야의 '톱티어' 업체의 저력을 발휘했다.한온시스템은 10일 2분기 경영 실적을 발표했다. 매출은 2조1607억원, 영업이익은 600억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 13.8%, 전기 대비 6.4% 증가하면서 역대 최대 규모였다. 영업이익은 전년 동기 대비 40.2% 하락했고, 전기 대비 97.2% 증가했다. 최근 한온시스템은 유가 인상으로 인해 운송비가 늘어나면서 수익성이 악화됐다. 이번 분기 영업이익률은 2.8%를 기록하면서 수익성이 소폭 회복되는 모습을 보였다. '감가상각전영업이익(EBITDA)'은 1980억원을 기록했다. 전년 동기 대비 13.6% 하락했지만, 전기 대비 22.2% 증가했다.   매출원가는 1조9060억원을 기록했다. 전년 동기 대비 17.1%, 전기 대비 5.8% 증가한 것으로 나타났다. 매출원가율은 90.5%를 기록해 여전히 높게 유지됐다.순이익은 150억원을 기록해 순이익률이 0.7%에 그쳤다. 영업활동을 통해 수익을 올려도 주주 몫으로 가져가는 수익은 거의 없었다.이번 분기 친환경 자동차에 탑재하는 공조 부품 매출이 역대 최대 규모를 기록한 점도 특이점이다. 한온시스템은 IR 자료를 통해 "친환경 매출이 분기 중 역대 최대 규모를 달성했으며, 업계 최고 기술로 인해 전기자동차로부터 강력한 신규 비즈니스를 창출하고 있다"고 설명했다. 자료 원문 : Company reports highest quarterly revenue on eco-friendly programs despite industry headwinds. Robust New Business Wins from electrified vehicles with industry-leading technologies for BEVs. 업체별로는 현대자동차와 기아 비중이 47%에 육박해 여전히 현대차그룹에 대한 의존도가 높았다. 미국 포드가 12%를 차지했으며 △폭스바겐(8%) △GM(6%) △스텔란티스(4%) △BMW(4%) 순이었다. 주요 해외 메이커를 합한 매출보다 현대차그룹 비중이 압도적이었다.  지역별로는 유럽 지역 비중이 31%를 차지해 가장 많았으며, 내수와 북미 지역이 각각 29%, 26%를 차지했다. 한온시스템은 글로벌 경기침체가 예상되면서 올해 자본적지출(CAPEX)을 크게 축소했다. 올해 CAPEX 전망치는 전년 대비 42% 줄어든 2250억원으로 전망된다. 지난 4개년 동안 CAPEX 지출 규모는 연 평균 4120억원에 달했다. 경기 침체로 자동차 판매가 줄어들 경우 한온시스템의 실적에 부정적 영향이 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DB저축은행이 정기예금에 3.8% 준다고? 인뱅보다 높아]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100015</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 06:22:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[더 높은 금리를 찾아다니는 '금리 노마드족'의 발길은 국책은행인 KDB산업은행까지 닿고 있다. 산업은행의 'KDB Hi 정기예금'은 1년 만기 기준 100만원 이상을 맡기면 연 3.6%의 금리를 제공해 입소문을 타고 있다. 신한은행이 지난달 출시한 '신한 S드림 정기예금'은 불과 5일만에 1조원 한도를 완전 소진했다. 최고금리 연 3.2%로 1인당 1억원까지 가입할 수 있는 1년 만기 상품이다.이들 제1금융권에 비해 제2금융권은 상대적으로 인지도가 덜하지만, 자세히 살펴보면 더 높은 혜택을 누릴 수 있는 상품이 많다. DB그룹 계열 DB저축은행은 모바일뱅킹 오픈 4주년을 기념해 예금금리를 인상한다고 10일 밝혔다.이에 따라 DB저축은행의 대표 예금상품인 1년 회전주기(시장금리에 연동해 1년마다 금리를 바꿔주는 상품) 3년 만기 Dream Big 정기예금 금리는 창구 가입 시 3.75%, 모바일뱅킹 전용 M-Dream Big 정기예금은 3.85%가 됐다. 각각 0.25%P 인상된 수치다. 모바일뱅킹에서 판매하는 1년 만기 M-정기예금은 0.20%P 오른 3.80%다.여타 시중은행들이 고금리 상품에 가입한도를 매기는 것과 달리 DB저축은행의 이 예금상품들은 한도가 없다. 수억원대를 맡겨도 그에 맞는 이자가 지급된다. 다만 과거 부산저축은행 사태 등으로 저축은행에 대한 불신이 남아있다면 5000만원까지 예치하는 방법을 고려할 수 있다. 5000만원까지는 국가의 예금자보호법을 적용받는다.DB저축은행은 자사 모바일 앱에 금리 노마드족을 모셔오고 싶어 한다. 영업점포 대신 모바일 플랫폼을 고도화함으로써 영업비용을 감축할 수 있기 때문이다. 이런 노력으로 DB저축은행은 올 1분기 판관비(판매비와관리비)가 51억원으로 전년 동기 대비 2억원 줄었다. 그러면서도 이자수익은 163억원에서 209억원으로 증가했다. 거래자수는 12만3971명으로 20.3% 늘었다.DB저축은행은 이번 금리인상과 함께 모바일뱅킹 안정성 및 고객 편의성 개선 업데이트도 완료했다. 이기호 디지털마케팅팀장은 "고객 니즈 및 상품별 특성을 고려해 수신조직을 창구·모바일·특판으로 재정비해 전문성을 확보하고, 금융시장 트랜드를 적극 반영한 수신전략을 수립하고 있다"며 "DB저축은행의 얼굴인 모바일 앱의 안정성, 편의성, 심미성 전반을 개선해 1금융권 대비 경쟁력 있는 DB저축은행 예금상품을 더 많은 고객들에게 널리 알릴 방침"이라고 말했다.저축은행업계는 디지털 채널 집객력 강화에 힘쓰고 있다. 페퍼저축은행은 대출 비교 플랫폼 알다에 '페퍼스 비상금 대출'과 '페퍼스 신용대출' 두 가지 상품을 입점했다. 페퍼스 비상금 대출은 추정소득을 통해 상환능력을 증빙할 수 있는 고객이 이용할 수 있는 신용대출 상품이다. 스마트폰으로 대출 신청부터 송금까지 가능하다. 페퍼스 신용대출은 중도 상환 시 중도상환수수료가 면제된다. 인터넷전문은행인 카카오뱅크의 대출상품도 중도상환수수료를 받지 않고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>