<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 15 Jul 2022 01:54:03 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[NFT 거품 빠지나…글로벌거래소 '오픈씨', 직원 20% 해고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150001</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 01:52:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 NFT 마켓플레이스로 알려진 '오픈씨'(OpenSea)가 직원 20%를 구조조정할 것으로 알려졌다. 14일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;과 &lt;더 버지&gt; 등 미국 언론들에 따르면, 데빈 핀저 오픈씨 공동창업자 겸 최고경영자(CEO)가 이 날 소셜네크워크서비스(SNS)를 통해 인력감축 계획을 밝혔다.  이 날 데빈 핀저는 "오늘은 오픈씨에게 힘든 날"이라며 "우리 팀의 20%를 해고하기 때문"이라고 밝혔다. 현재 오픈씨의 직원은 769명으로, 해당 감원계획에 따라 150여명의 인력이 회사를 떠날 예정이다.전 세계 NFT 거래소 가운데 가장 큰 규모로 알려진 오픈씨마저 가상자산의 암흑기(크립토 윈터)를 피해가진 못했다. 오픈씨는 지난 1월만 해도 외부 투자금 3억달러(약 3954억원)를 유치하며, 기업가치만 133억달러(약 17조5294억원)를 인정받았다. 거래액만 총 310억달러(약 40조8580억원)에 달할 만큼, NFT 거래 분야에서 독보적인 성장세를 보이기도 했다.그러나 가상자산 시세가 폭락함에 따라 직접적인 영향을 받는 NFT의 평균가격도 40% 가까이 줄었다. 오픈씨에서 발생하는 거래 규모도 최저 수준에 이른 상태다.   오픈씨 내·외부에서 발생한 일련의 사건도 리스크로 작용하고 있다. 실제로 지난 2월에는 외부 해킹 공격으로 오픈씨 내 NFT 수백개가 도난당하는 사건이 발생했다. 오픈씨 외부 해킹으로 발생한 NFT 관련 피해액만 170만달러(약 22억4145만원)에 달하는 것으로 알려졌다. 이보다 앞선 지난해 9월에는 네이트 체스틴 오픈씨 프로덕트 총괄이 내부 정보를 이용해 부당이득을 챙긴 혐의를 받았다. 저렴한 가격에 NFT를 구매한 후 오픈씨 첫 페이지 광고로 가격이 상승했을 때 판매해 상당한 이득을 챙긴 것으로 알려졌다. 당시 오픈씨는 내부 거래가 있었음을 인정한 바 있다.데빈 핀저는 "(인력 감축만이)크립토 윈터 속에서 오픈씨가 5년 간의 생존을 담보할 수 있는 길"이라며 "정리해고 대상자에게는 충분한 퇴직금, 남은 기간 내 건강관리, 취업 알선 지원, 지분배당 등을 제공할 계획"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스카이코비원, 오미크론 효능 일부 확인…한숨 돌린 SK바사, 남은 과제는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140026</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 21:18:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘국산 1호’ 코로나19 백신 스카이코비원 멀티주(이하 스카이코비원)를 개발한 SK바이오사이언스가 한숨을 돌렸다. 스카이코비원 추가 접종(3·4차) 시 코로나19 변이 바이러스 오미크론(BA.1)에 효능이 있는 것으로 나타났기 때문이다.스카이코비원은 지난 6월29일 식품의약품안전처(식약처)로부터 품목허가를 받았다. 품목허가는 우한주에 대한 효능 확인 후 진행됐다. 현재 우세종으로 자리 잡은 오미크론에 대한 효능 평가는 이뤄지지 않은 상태였다. 만약 오미크론에 효능이 없다고 평가됐다면 확장성에 걸림돌로 작용할 수 있던 구조였던 셈이다. 회사가 이번에 ‘스카이코비원을 추가 접종했을 때 오미크론 예방 효과가 나타난다’는 점을 확인하면서 이 같은 리스크(위험)에선 일정부분 벗어나게 됐다.다만 스카이코비원이 그간 국내에서 접종된 다른 코로나19 백신처럼 사용되기 위해선 남은 과제가 적지 않다. 현재 품목허가를 기초 접종(1·2차)으로만 획득한 상태이기 때문이다. 14일 기준 국내 2차 코로나19 백신 접종률이 86.9%를 기록하고 있는 점을 고려하면 접종 가능 대상은 한정적이다. 스카이코비원이 국내에서 사업적 성과를 올리려면 △교차 접종(기초 접종 때 mRNA·얀센·아스트라제네카 등 기존 백신을 맞고 추가 접종 때 스카이코비원을 맞는 것) △추가 접종 등에 대한 허가가 필요하다.회사는 이를 위해 스카이코비원의 추가 접종·교차 접종이 가능한지를 살펴보는 임상을 진행 중이다. 여기에 더해 올해 안으로 12세부터 17세까지를 대상으로 스카이코비원을 접종하는 임상 3상을 돌입할 계획이다.교차 접종 임상의 경우 질병관리청(질병청)과 함께 연구를 진행 중으로, 현재 결과를 분석하고 있는 단계다. 질병청과는 국내에서 승인된 코로나19 백신을 대상으로, 자체적으로는 세계보건기구(WHO)에서 승인한 코로나19 백신을 포함해 이종 교차 접종에 대한 연구를 진행하고 있다. 오미크론 하위 변이 ‘변수’ 회사는 임상 1·2상 연장연구를 통해 추가 접종의 교차중화능을 살폈다. 데이터 분석 결과 스카이코비원이 오미크론에 대해서도 면역반응을 가지고 있다는 점이 확인됐다. 구체적으로 회사는 성인 81명을 대상으로 스카이코비원의 추가 접종(2회 접종 이후 7개월이 지난 후 추가 접종)을 진행했다. 오미크론 예방 효과는 2회 접종 직후 보다 약 25배 높게 나타났다. 또 2회 접종 후 7개월 경과 시점(추가 접종 직전)과 대비해선 약 72배로 높았다.제약·바이오 업계에선 이를 ‘고무적인 결과’로 평가하지만, 오미크론의 변이 속도가 매우 빠르다는 점은 ‘변수’로 꼽힌다. 오미크론의 세부계통(하위) 변이는 지금까지 △BA.2.12.1 △BA.2.3 △BA.4 △BA.5 등이 보고됐다. 최근 국내 코로나19 확진자 증가는 BA.4와 BA.5 변이의 확산 때문으로 분석된다. 이에 대한 스카이코비원의 효능 평가 결과는 아직 확보하지 않은 상태다.회사 측은 다만 스카이코비원이 오미크론 하위 변이에도 효과가 있을 것으로 기대하고 있다. SK바이오사이언스 관계자는 “현재 BA.5를 비롯한 오미크론 하위 변이 4주에 대한 검체를 확보하기 위해 정부와의 논의를 진행하고 있다”며 “현재는 오미크론 하위 변이에 스카이코비원이 효능이 있다고 과학적으로 말하긴 어렵지만, 실험을 통해 유추하면 효과가 있을 것으로 본다”고 말했다. 기초 접종만으로도 오미크론에 효능이 있는지, 또 오미크론 하위 변이에도 효능이 있는지는 추가 연구검증이 필요하다. 그러나 그간의 데이터를 통해 유추하면 효능을 기대해도 괜찮은 수준이라는 게 회사 측의 설명이다.   빠르면 8월 공급…합성항원 ‘강점’ 품목허가를 획득한 스카이코비원의 국내 공급은 이르면 8월, 늦어도 9월엔 이뤄질 전망이다. 국가출하승인의 절차를 거쳐 본격적인 접종이 진행된다.질병청은 앞서 지난 3월 스카이코비원의 1000만 접종회분에 대한 선구매 계약을 체결한 바 있다. 모든 물량이 공급되는 시점은 당초 일정보다 늦춰진 2024년 6월로 변경됐다.정부는 최근 백신 접종 증가세가 더뎌지자, SK바이오사이언스뿐 아니라 세계 백신 공급사와도 계약을 변경하는 중이다. 스카이코비원의 1000만회분 사용 시점 변경도 이에 따라 결정된 사안이다. SK바이오사이언스 측은 스카이코비원이 합성항원 방식으로 개발돼 이 같은 공급 일정 지연에도 큰 영향이 없다고 설명했다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증된 기술이다. 합성항원 방식이 적용된 백신은 원액 상태에서 냉동한 후 보관했다 해동해 바이알(병)에 담아 사용할 수 있단 장점을 지닌다. 보관 공간만 충분하면 정부가 방역 상황에 따라 ‘완제의약품(DP)을 만들어 달라’고 요청하면 바로 공급할 수 있는 셈이다.스카이코비원은 냉장(2∼8℃) 상태에서도 유통이 가능한 장점도 지녔다. 초저온 유통 장비를 갖추지 못한 국가에서도 접종이 이뤄질 수 있단 의미다. mRNA 방식의 코로나19 백신은 초저온 보관을 요구, 주로 저개발국에서 미접종률이 높게 나타나는 원인으로 작용했다. SK바이오사이언스는 이 때문에 스카이코비원의 수출 대상을 중저소득국가(low and middle income country)로 보고 있다.회사는 스카이코비원의 수출을 위해 WHO의 긴급사용목록(EUL) 등재를 추진 중이다. 지난 3월엔 영국 의약품건강관리제품규제청(MHRA)에 스카이코비원의 신속 승인을 위한 순차심사 서류를 제출하기도 했다. 코백스 퍼실리티(COVAX FACILITY)를 통한 백신 공급도 준비하고 있다. 코백스 퍼실리티는 코로나19 백신의 충분하고 공평한 배분을 위해 세계백신면역연합(GAVI)이 제안한 글로벌 공급 체계를 말한다.SK바이오사이언스 측은 스카이코비원 개발 의의에 대해 “코로나19 엔데믹 시대를 앞두고 우리나라가 수입에 의존하지 않고 안정적으로 백신을 확보할 수 있는 활로를 마련했다는 의미가 있다”며 “우리나라에 새로운 코로나 백신 선택권을 제공하는 동시에 백신주권 확보로 글로벌 수급 변동성의 영향 없이 엔데믹 시대를 준비하는 국가 정책에 기여할 것”이라고 설명했다.또 스카이코비원 플랫폼을 활용하면 향후 ‘넥스트 팬데믹’에도 능동적으로 대처가 가능하다. SK바이오사이언스는 코로나19와 변이주가 속한 ‘사베코바이러스(sarbecovirus)’를 표적으로 한 백신 개발에 착수, 사베코바이러스 계열 전체에 유효한 백신을 개발해 향후 관련 바이러스와 변이주를 한 번에 예방하는 광범위한 대응 체제를 구축을 목표로 사업을 추진 중이다.스카이코비원은 면역반응 강화 및 높은 수준의 중화항체 유도를 위해 GlaxoSmithKline(GSK)의 면역증강제 AS03이 적용됐다. 연구개발에는 미국 워싱턴대학 약학대 항원디자인연구소(IPD)가 참여했다. 초기 개발 단계부터 빌앤멜린다게이츠재단과 전염병예방백신연합(CEPI)의 지원을 받았다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “기나긴 코로나19 팬데믹을 지나 전 세계가 서서히 일상을 되찾아가는 가운데, 새로운 변이가 끊임없이 인류를 위협하고 있다”며 “스카이코비원의 다양한 임상과 더불어 해당 플랫폼을 활용한 다가백신, 범용백신 등의 개발에 박차를 가해 엔데믹 준비에도 최선을 다할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신동빈 회장 “자본시장이 우리를 어떻게 평가하는지 보자”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140025</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 10:21:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신동빈 롯데그룹 회장이 14일 부산에서 2022년 하반기 임원회의(VCM∙Value Creation Meeting)를 열고 앞으로 주가를 주요 지표로 삼겠다는 의중을 내비쳤다.신 회장은 우선 “금리인상, 스태그플레이션 등으로 경제 위기가 계속되고 있는 상황에서 매출, 영업이익 등의 단기 실적 개선에 안주한다면 더 큰 위기가 도래할 것”이라며 변화의 필요성을 수차례 강조했다.이어 “기업가치를 측정하는 가장 객관적인 지표로 시가총액을 제시하며 “자본시장에서 우리를 어떻게 평가하는지, 원하는 성장과 수익을 만들기 위해 반드시 해야만 하는 일이 무엇인지 고민해달라”고 주문했다. 신 회장은 “자본시장에서 미래 성장 가능성에 대한 긍정적인 평가를 받고 있는 기업에 대해 면밀하게 검토할 것”을 요청했다.또 신 회장은 “좋은 회사는 세계 시장에서 경쟁할 수 있는 글로벌 경쟁력을 가진 회사”라고 정의하며 “글로벌 경쟁력을 갖추기 위해선 기존의 틀을 벗어난 사업방식의 근본적인 변화가 필요”하다고 재차 강조했다.그룹에서 추진하고 있는 근본적인 변화 사례도 소개했다. 식품사업군의 시너지 창출을 위한 롯데제과∙롯데푸드 합병, 유통사업군의 라이프스타일∙그로서리 등 카테고리 중심 사업구조 전환, 화학사업군의 수소∙전지소재 등 신사업을 통한 스페셜티 비중 확대, 호텔사업군의 사업체질 개선 등을 언급하며 기업가치 제고에 집중한 변화를 당부했다.CEO의 중요한 덕목으로 회사의 비전과 전략을 수립하고 이를 실행하는 것이라며 필요하다면 새롭게 정의해달라고 주문했다. 특히 새로운 비전과 전략의 실행에 필요한 변화를 이끄는 리더십을 강조했다.신 회장은 반드시 해야하는 일(Right thing)을 고민하고 적시(Right time)에 실행해줄 것을 주문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코오롱FnC, '중고마켓' 운영나선 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140024</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 09:17:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코오롱인더스트리FnC부문이 자사몰인 '코오롱몰'의 중고 거래 서비스 '오엘오 릴레이 마켓' 정식 서비스에 나섰다. 코오롱스포츠, 럭키슈에뜨 등 보유하고 있는 다수의 자사 브랜드를 기반으로 안정적인 중고 마켓을 운영하겠다는 계획이다.   오엘오 릴레이 마켓은 코오롱FnC가 자사 브랜드 제품을 중고 거래할 수 있도록 만든 사이트다. 지난 4월 코오롱FnC 코오롱몰에서 시범 서비스했던 코오롱스포트 중고 상품 마켓 '솟솟릴레이'가 전신인 셈이다. 오엘오 릴레이 마켓에서 판매되기 시작한 상품은 당시 시범 서비스 당시 매입된 상품을 검수, 복원한 것이다. 코오롱FnC가 자사 브랜드 대상 중고 마켓 서비스를 시작한 것은 ESG(환경∙사회∙지배구조) 경영을 실천하기 위함이다. 시즌별 트렌드에 민감한 패션 산업 특성상 의류, 원단 등 쓰레기가 발생하는 것과 관련해 패션 상품의 사용 주기를 연장하겠다는 의지가 담긴 것으로 풀이된다.  코오롱FnC에 따르면 국내 패션기업이 자사 브랜드 중고 거래 서비스를 운영하는 경우는 오엘오 릴레이 마켓이 처음이다. 다만 코오롱FnC는 직접 운영보다는 중고마켓 플랫폼 솔루션 업체와 협업하는 방식을 택했다. 4월 솟솟릴레이 시범 서비스부터 협업한 패션 중고마켓 솔루션 마들렌메모리의 릴레이가 운영한다. 코오롱FnC에 따르면 마들렌메모리는 기술, 물류 이동 솔루션 등 전체적인 버티컬 플랫폼 운영을 전담한다. 오엘오 릴레이 마켓은 소비자들이 판매, 구매하는 플랫폼으로 상품은 현재 코오롱FnC의 브랜드 '코오롱스포츠'에 한정돼 있다. 코오롱FnC는 하반기 중 또 다른 자사 브랜드인 '럭키슈에뜨'와 '쿠론'도 입점시킬 계획이다. 특히 코오롱FnC는 판매자가 중고 제품을 판매하면 Ekolon 포인트를 제공하고, 이를 또 코오롱몰에서 새 상품 구매에 활용할 수 있도록 하는 순환 시스템을 도입했다. 이로써 코오롱FnC는 '오엘오 릴레이 마켓'과 함께 구매-사용-판매-보상으로 이어지는 완전한 자사몰 순환 모델을 구축하게 됐다. 양질의 중고 거래 경험을 제공하고 문화를 확산하는데 일조하고, 나아가 패션 상품의 사용 주기를 연장하는 ESG(환경∙사회∙지배구조) 경영을 실현한다.코오롱몰 관계자는 "4월 '솟솟릴레이'를 통해 중고 거래의 가능성을 확인했다"며 "자사 제품을 리세일하는 친환경 프로그램을 통해 더 많은 소비자들이 중고 거래를 경험하길 바란다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제일기획 '겟트', 명품 장기렌탈 서비스 본격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140019</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 09:17:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제일기획이 운영하는 이커머스 플랫폼 '겟트(GETTT)'가 최대 36개월까지 월분납 방식으로 명품을 결제할 수 있는 럭셔리 장기렌탈 서비스를 선보인다.2020년 11월 론칭한 겟트는 렌탈 방식을 접목한 이커머스 플랫폼으로, 현재 1600여개 브랜드의 12만여개 제품 라인업을 보유하고 있다. 지난해 9월에는 가전, 프리미엄 가구, 조명 등의 제품을 대상으로 한 장기렌탈 서비스를 내놓기도 했다.   이번에 선보인 것은 12개월부터 최대 36개월까지 월 분납 방식으로 고가의 제품을 결제할 수 있는 럭셔리 장기렌탈 서비스다. 분납금을 완납하면 소유권은 소비자에게 이전된다. '보테가 베네타', '셀린느', '구찌', '프라다' 등 명품 브랜드와 '마르지엘라', '아크네' 등 해외 컨템포러리 디자인 상품 등 1200여개의 브랜드가 입점했다. 본 서비스는 해외 부티크들과 공식 계약을 맺은 명품 병행 수입 및 해외 직배송 전문 업체 '어도어럭스'와 협력하고 있다. 겟트 관계자는 "구매하고 싶은 럭셔리 아이템들은 많은데 부담스러운 가격 때문에 망설였던 경험이 있는 고객들을 위해 이번 서비스를 선보이게 됐다"며 "고객들이 겟트에서 부담 없이, 취향껏 럭셔리를 즐기도록 하는 것이 이번 서비스의 목표"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['유독' 구독하면 無조건 할인…LG유플러스, 손해 안 볼까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140018</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 09:17:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스가 2025년 100조원 규모로 성장이 예상되는 국내 구독 시장에 출사표를 던졌다. 기존 구독 플랫폼들과의 차별점으로는 △상품 구성 제한 없음 △구독 요금 부담 없음 △가입·해지 불편 없음 등 '3無(없을 무)'를 내세웠다. 앞서 출시된 SKT의 구독 플랫폼 'T우주'와 한판 격돌이 예상되는 가운데, 기본료를 받지 않고 구독료 할인까지 제공하겠다는 LG유플러스의 구독 비즈니스 모델 성공 가능성에도 관심이 쏠린다.   LG유플러스는 14일 서울 용산구 본사에서 기자간담회를 열고 신규 구독 플랫폼 '유독'을 공개했다. 회사는 유독을 '구독 서비스 사용자들의 '페인 포인트(Pain Point, 불편사항) 해결에 중점을 둔 플랫폼'으로 소개했다. 회사가 분석한 구독 시장의 주요 소비자 페인 포인트는 크게 △구독 플랫폼 가입 시 사용하지 않는 상품까지 함께 가입하게 하는 것 △복수의 구독 상품을 이용하지만 가입, 해지, 요금결제 등은 제각각 관리해야 하는 것 △구독료를 할인 받으려면 약정 가입, 특정 금액 이상의 상품 구매 조건 등이 요구되는 경우 등이다. 이 같은 불편들을 해소하기 위해 유독은 우선 필수 구독 서비스를 설정하지 않았다. 유독에 입점한 수십종의 구독 상품 중 소비자가 원하는 상품만 골라서 결제할 수 있게 했다는 뜻이다. 서비스 가입과 해지는 모두 유독 페이지 내에서 이뤄진다. 구독료도 통신요금에 일괄 청구돼 다수의 구독 상품 이용 시 따를 수 있는 번거로움이 최소화된다. 이와 함께 별도의 기본료, 사용약정, 부가 상품 가입 없이도 최소 5%(1개 상품 가입 시)에서 최대 50%의 총 구독료 할인 혜택이 제공된다. 가령 유튜브 프리미엄을 사용 중이던 가입자가 유독을 통해 유튜브 프리미엄을 구독하면 추가 조건 없이 요금 5%를 할인 받을 수 있고, 여기에 요기요 구독을 추가하면 월 합산 구독료의 할인율은 25%로 높아진다. 구독료 할인은 서비스 조합에 따라 달라진다. 핵심은 기존에 소비자가 개별 가입해 사용하던 구독 서비스들이 있다면 이를 유독에서 이용 시 무조건 할인 혜택을 누릴 수 있다는 점이다.   LG유플러스는 이런 형태의 소비자 중심 구독 플랫폼이 시장에서 유의미한 반향을 얻을 것으로 기대했다. 주요 경쟁사인 SKT는 지난해 8월 구독 플랫폼 'T우주'를 출시한 이후 이를 'T우주 ALL', 'T우주 라이프' 등의 패키지로 세분화해 판매하고 있다. 가령 월 9900원인 T우주 ALL은 △아마존 해외직구 무제한 무료배송 △11번가 포인트 매달 제공 △구글 원 100GB 멤버십을 고정으로 제공하며, 여기에 SKT와 제휴를 맺은 50개 회사의 구독 서비스 중 하나를 무료로 제공하는 상품이다. SKT에 따르면 T우주의 최근 월 활성 사용자 규모는 120만명에 이르렀다. T우주는 패키지에 포함된 서비스 사용 빈도에 따라 사용자가 매달 누릴 수 있는 경제적 혜택의 규모가 달라진다. 예를 들어 아마존 해외직구를 자주 이용하는 사용자일수록 매달 T우주 요금보다 더 큰 배송료를 절약할 수 있다. 이와 달리 유독은 가입 시 고정적으로 구독료 일부를 할인해주는 형태다. LG유플러스가 분석한 페인 포인트대로라면 T우주 혜택이 크지 않은 일부 사용자, 고정형 패키지 상품 가입을 꺼리던 소비자들을 신규 고객군으로 확보할 수 있을 전망이다. LG유플러스는 경쟁력 제고를 위해 연말까지 유독 입점사 수를 30개에서 100개로 늘리고 가입 대상도 자사 고객에서 전국민으로 확대할 계획이라고 밝혔다. 유독에서만 판매하는 최저가 상품의 종류도 4500개에서 5000개까지 늘린다. 이를 통해 2025년까지 최소 1000만명의 가입자를 확보하겠단 목표다. 소비자 이익은 확실...회사의 수익 창출 방안은? 유독은 별다른 가입, 유지 조건이 없는 만큼 소비자 입장에서 '손해 볼 것 없는' 플랫폼으로 보인다. 큰 폭의 요금할인까지 제공한다. 그러나 LG유플러스가 이 같은 서비스를 운영하며 어떻게 수익을 창출할지는 미지수다. 회사가 서비스를 장기적으로 유지하려면 이익이 남아야 한다. 특히 지난 1분기 LG유플러스의 연결 매출, 영업이익이 전년 동기 대비 0.8%, 3.7% 감소한 것으로 나타나면서 회사의 신성장 동력 확보에 대한 주목도도 높아진 상황이다. 그러나 이날 현장에서 유독의 구체적인 수익화 방안, 목표 매출 등은 공개되지 않았다. 관련해서 몇몇 질문이 오갔으나 회사의 주된 입장은 "고객 경험 혁신이 먼저 이뤄지면 재무적 성과는 자연스레 따라온다"는 것이다.   다만 몇몇 이야기 속에서 대략적인 수익 모델을 유추해볼 수 있었다. 첫째는 유독 입점 수수료 및 입점사의 수익 공유다. 정수헌 LG유플러스 컨슈머부문장(부사장)에 따르면 유독에도 타사와 마찬가지로 소비자 접점(플랫폼)을 제공하고 입점 기업으로부터 수수료 받는 비즈니스 모델이 있다. 구독 서비스마다 할인율이 다른 만큼 입점사 규모나 마케팅 전략에 따라 수수료는 가변적일 것으로 예상된다. 규모의 경제에 따른 중장기적 손익분기점 전환을 노려볼 수도 있다. LG유플러스는 이날 유독 중심의 '구독 유니버스'에 고객이 자신에게 맞는 요금제를 직접 설계하는 DIY 서비스와 생활 습관을 기록하는 루틴 서비스를 결합, 일상에 반드시 필요한 '라이프사이클 플랫폼'을 만들겠다는 계획을 함께 제시했다. 행사 직후 기자들과 만난 정 부문장도 "고객 경험의 개선이 이뤄지면 이용자 수가 크게 늘어날 것이고 회사가 기획 중인 제2, 제3의 라이프스타일 플랫폼까지 연계되면 매출도 크게 증가할 것"이라며 "지금은 매출보다 고객 경험을 더 우선하고 있다"고 강조했다. 즉, 파격적인 혜택으로 플랫폼 규모를 단기에 확대하는 한편 늘어난 시장 내 영향력을 기반으로 입점사와의 비즈니스 협상에서 우위를 점하겠단 전략으로 풀이된다. 모 플랫폼 업체 관계자는 "똑같은 파격 할인 마케팅을 제공해도 플랫폼의 가입자 수가 늘어날수록 플랫폼 측 비즈니스 경쟁력이 높아져 서비스 초창기보다 비용 부담이 줄어든다"고 말했다. 정 부문장은 LG유플러스의 1800만 가입자, 향후 유독이 적용될 개방형 생태계에도 기대를 걸었다. 그는 "유독이 개방형 플랫폼이 되면 더 많은 사업자가 자유롭게 참여할 수 있게 되며, 비즈니스 규모도 커질 것"이라고 말했다. 이 외에 LG유플러스는 지자체와도 협력할 계획이다. 현재 강원도 춘천시, 부산 해운대구, 울산시 등과 협력 중이다. 회사에 따르면 지자체가 필요로 하는 마케팅을 대신해주거나 상권 개선에 도움을 주는 식으로 추가 매출을 확보할 전망이다.이처럼 이제 막 서비스가 출시된 시점이지만 LG유플러스는 사업 성공에 자신감을 내비치고 있다. 정 부문장은 이날 간담회에서 "LG유플러스가 손해를 보는 경우는 없다"며 "어떻게든 파트너사들과 상생해 윈윈(Win-Win) 구조를 만들고 상품을 팔면 회사와 파트너사 모두 이익이 날 것"이라고 말하기도 했다.한편 LG유플러스는 다음 행보로 유독에 통신 데이터를 기반으로 고객이 필요로 하는 구독 상품을 발굴·추천하는 기능을 추가하고 고객 라이프 스타일에 맞춰 구독형 상품을 추천하는 구독 유니버스를 만들 계획이다. 나아가 통신 사업자에서 플랫폼 사업자로의 전환에도 박차를 가할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김경배 HMM 대표 "SM그룹 단순투자자일 뿐"...주주가치·경쟁력 강화가 우선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140010</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 08:21:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김경배 HMM 대표이사가 3대 주주로 오른 SM그룹을 '단순 투자자'로 판단하고 있다고 밝혔다. SM그룹은 장내 매수를 통해 HMM 지분을 모았다. 현재 6.29%의 지분을 확보하면서 산업은행(20.69%), 한국해양진흥공사(19.96%)에 이어 3대 주주에 올랐다.시장은 SM그룹의 HMM 지분 매입을 두고 향후 경영권 인수를 노릴 것이라는 관측이 많다. 김 대표는 SM그룹을 단순 투자자로 판단하고 있으며, 주요 주주로서 투자 가치를 얻을 수 있게 주주가치 제고에 나서겠다고 밝혔다. 다소 원론적인 답변을 통해 SM그룹의 지분 매입으로 인한 논란을 잠재우려는 의도로 풀이된다.김 대표는 14일 오전 서울 여의도 파크원에서 중장기 전략 발표 후 기자간담회를 통해 이 같이 밝혔다. 김 대표는 "SM그룹이 공식적으로 단순 투자라고 밝혔고, 아직 (HMM에) 특별한 요청이 없었다"며 "저희도 단순 투자라고 생각하고 있으며 (SM그룹을) 크게 한 투자자로 본다"고 말했다.SM그룹은 SM상선을 필두로 여러 계열사들이 HMM 지분을 장내에서 매입하고 있다. SM상선은 지난달 30일 1000억원을 투입해 HMM주식 377만3585주를 매입했다. SM상선의 HMM 지분은 종전 3.37%에서 4.0%로 0.63%포인트 높아졌다. SM상선은 지난달 13일 1000억원을 투입해 HMM 주식 312만주를 매입했는데, 한달도 안되서 지분을 추가로 매입했다.이외에도 △대한상선(235만5221주·0.48%) △SM하이플러스(203만8978주·0.42%) △우방(109만 2315주·0.22%) △STX건설(105만 6000주·0.22%) △대한해운(71만5000주·0.15%) △삼환기업(79만주·0.14%) △티케이케미칼(44만437주·0.09%) △삼라(32만8269주·0.07%) △SM인더스트리(18만5209주·0.04%) △동아건설산업(16만8000주·0.03%) △경남기업(11만2934주·0.02%) 등 SM그룹 계열사도 HMM 주식을 매입했다.△우오현 회장(128만7300주·0.26%) △우기원 우방 전무(5000주·0.06%) △한진영 코니스 감사(1만9220주·0.00%) △김만태 대안해운 대표(5000주·0.00%) △국종진 창명해운 대표(1170주·0.00%) △박찬민 케이엘씨에스엠 대표(1500주·0.00%) △허상진 플러스매니지먼트 대표(8573주·0.00%) 등이 HMM 지분을 보유한 SM그룹의 특별관계자로 등재됐다.시장은 SM그룹이 HMM의 경영권 인수를 염두해 두고, 지분을 매입하는 것으로 보고 있다. SM그룹은 호남 지역의 건설회사를 기반으로 성장했는데, 해운업 불황기인 2013년 대한해운을 인수하면서 해운업에 뛰어들었다. 2016년 벌크 전용선사인 삼선로직스(현 대한상선)와 한진해운 미주노선(현 SM상선) 등을 인수하면서 몸집을 불렸다.SM그룹은 해운사의 몸값이 가장 낮은 시기 회사들을 사들였고, 해운사들의 실적이 크게 개선되면서 '쏠쏠한 재미'를 보고 있다. HMM의 지분 매입도 SM그룹의 M&amp;A(인수합병) 전략에서 해석해야 한다는 해석이 많다. 해운사 M&amp;A로 사세를 확장한 우오현 회장의 '큰 그림'이라는 설명이다.    이와 관련해 HMM과 SM그룹 모두 선을 긋고 있다. 김 대표는 이날 기자간담회에서 SM그룹을 단순 투자자로 보고 있다고 답했다. SM상선은 지난달 20일 'HMM의 주식 등 대량보유상황보고서'를 통해 단순투자 목적으로 HMM 지분을 매입했다고 밝혔다.  만약 SM그룹이 HMM의 경영권을 인수하려면 넘어야 할 산이 있다. 산업은행과 한국해양진흥공사가 보유한 HMM의 전환사채(CB)이다. 현재 미상환 전환사채는 2조800억원(4억1600만주), 미상환 신주인수권 부사채는 6000억원(1억2000주) 규모이다.산업은행과 한국해양진흥공사가 미상환 전환사채 및 미상환 신주인수권 부사채를 주식으로 전환할 경우 최대주주의 지분은 80%를 넘는다. 현재 산업은행과 한국해양진흥공사의 지분은 40.56%에 달한다.이 때문에 산업은행이 HMM을 민영화할 적격 대상으로 SM그룹을 선택해야 M&amp;A가 성사될 것이란 분석이다. 현재 한국해양진흥공사는 2023년 이후 불거질 운임 하락에 대비해 중장기 전략방향을 확정하고 있다. HMM의 민영화는 관계부처와 협의를 통해 추진한다는 방침이다. 해운업 시황이 지금보다 가라앉아야 HMM 민영화가 추진될 것으로 예상된다.한편 HMM은 2026년까지 선복량을 82만TEU에서 120만TEU로 확대하고, 벌크 선대를 29척에서 55척으로 확대한다고 밝혔다. 5년 동안 선박과 터미널, 물류시설 등 핵심 자산에 15조원을 투자할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세일즈포스 "소비자, 개인화된 경험 기대...개인정보수집 거부감 줄어"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140017</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 08:21:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대부분의 소비자가 '고객 경험(CX)'을 제품이나 서비스만큼 중요하게 생각한다는 설문조사 결과가 나왔다. 개인화된 경험을 기대하며 기업의 개인정보수집에 대한 거부감도 점차 감소하고 있다. 또한 기업의 사회적 책임이 중요한 요소로 꼽히며, 본인 가치관과 다른 기업의 제품 구매를 중단했다는 소비자들도 66%나 됐다.  세일즈포스는 14일 디지털 퍼스트 시대 소비자의 기대치와 선호도에 대한 조사 결과와 고객경험에 대한 인사이트를 포함한 '스테이트 오브 커넥티드 커스터머(State of Connected Customer)' 보고서를 발표했다.이번 보고서는 한국을 포함한 전 세계 29개국 내 1만3000명의 개인 소비자와 4000명의 기업 구매 담당자를 대상으로 한 설문조사 데이터를 기반으로 했다. 보고서에 따르면 약 88%의 소비자는 기업이 제공하는 '고객경험'이 뛰어난 제품과 서비스만큼 중요하다고 응답했다. 이는 코로나19 팬데믹 초기인 2020년 대비 약 8% 증가한 수치로, 역대 최고치다. 또한 73%의 소비자는 기업이 개인화된 니즈를 이해하고 있어야 한다고 했으며, 56%의 소비자가 기업으로부터 개인화된 경험을 제공받길 희망한다고 답했다.  개인화 경험에 대한 니즈가 증가하며 개인정보 수집에 대한 소비자의 심리적 저항감 또한 감소하고 있는 것으로 나타난다. 약 61%의 소비자가 기업이 투명하고 유익한 방식으로 소비자의 개인정보를 사용하는 것에 동의한다고 응답했으며, 이는 2020년 대비 9% 증가한 수치다. 69%의 소비자는 기업이 AI를 통해 개인화된 쇼핑 경험을 제공 및 향상하는 것에 동의한다고 답변했다. 또한 소비자의 88%가 신뢰는 매우 중요한 요소라고 응답했다. 이러한 기업의 신뢰는 '고객 서비스'와도 직결된 것으로 보인다. 약 96%의 소비자가 '좋은 고객 서비스가 기업의 신뢰도를 향상시킨다'고 했다. 또한 83%의 소비자는 고객 문의에 기업이 즉각 대응하기를 기대한다고 응답했으며, 기업이 부서 간 단절 없이 연결된 경험을 제공해야 한다고 답했다. 기업이 얼마나 사회적 책임을 이행하고 있는지도 소비자의 구매 결정에 영향을 미친다. 78% 이상의 소비자는 구매 결정을 내릴 때 '환경 요소'를 고려하고 있다고 응답했으며, 약 66%의 고객이 개인의 가치관과 일치하지 않는 기업의 제품 구매를 중단한 것으로 나타났다.국내의 경우, 58%의 응답자가 기업이 사회적 책임을 이행하고 있다고 인식하고 있는 것으로 나타났다. 국내 소비자가 브랜드를 선택할 때 가장 우선적으로 고려하는 요소는 △제품의 다양성 △품질 △합리적인 가격 △구매 편의성 △고객 서비스 순으로 집계됐다.브라이언 솔리스(Brian Solis) 세일즈포스 글로벌 혁신 에반젤리스트는 "코로나19 팬데믹으로 소비자들은 비접촉 결제, AR·VR 기술, 소셜 미디어 쇼핑 등 다양한 쇼핑 경험에 익숙해졌으며, 이런 디지털 쇼핑 채널의 다각화는 더 증가할 것"이라며 "기업은 제로파티·퍼스트파티 데이터 등을 통해 소비자가 기대하는 경험을 제공할 수 있어야 한다"고 말했다.손부한 세일즈포스 코리아 대표는 "국내 소비자의 니즈를 전방위적으로 만족시키기 위해서 기업은 더 민첩하고 효율적으로 움직여야 한다"며 "세일즈포스는 국내 기업들의 디지털 혁신 여정을 지원하기 위한 새로운 가치를 선보여 나갈 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[틱톡, '선정적 콘텐츠 필터링' 확대한다…10대부터 순차 적용]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140015</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 07:16:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숏폼 모바일 비디오 플랫폼 '틱톡'이 콘텐츠의 수위를 측정해 미성년자가 부적절한 콘텐츠를 보지 못하도록 하는 기능을 추가하기로 했다.14일(현지시간) 미국 &lt;아스 테크니카(Ars Technica)&gt;에 따르면, 틱톡은 새로운 콘텐츠 기준을 추가해 10대들이 따라할 수 있거나, 성인들을 위한 주제를 포함한 영상을 노출하지 않기로 했다.   이는 미국에서 틱톡으로 '기절 챌린지'에 도전했다가 숨진 아이들의 부모가 제기한 소송에 이은 후속조치다. 텍사스주와 위스콘신주의 두 학부모는 틱톡이 유해 콘텐츠를 고의로 방치해 아이들이 사망했다고 주장했다. 해당 학부모들은 틱톡 가입에 필요한 최소 연령인 13세 이하 아동 이용자의 계정을 해지하거나 콘텐츠를 제한하는 연령 검증 절차를 플랫폼이 추가할 것을 제안했다.틱톡은 단어나 해시태그로 동영상을 자동으로 필터링해 차단된 동영상이 틱톡 내 포유(For You) 및 팔로잉 피드에 도달하지 않도록 조치할 예정이다. 예를 들어, 미성년자에게는 너무 무섭거나 강렬한 허구적 장면이 있을 경우 해당 콘텐츠에 '성숙도 점수'(a maturity score)를 부여하고 10대 이용자 피드에 도달하지 않도록 하는 방식이다.틱톡 측은 "10대 이용자들에게 본 기능을 먼저 적용하고 세부 콘텐츠 필터링 옵션을 모든 이용자에게 제공할 것"이라며 "이용자에게 콘텐츠 통제권을 주는 방식"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[식품사 해외 생존기]풀무원, '반전'은 대체 언제]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140008</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 06:21:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[풀무원은 1990년대 초반 글로벌 기업으로 도약하기 위해 일찌감치 미국 시장에 진출했지만 미국 시장에서 첫 분기 흑자를 내는 데는 무려 29년이라는 시간이 걸렸다. 두부라는 음식 특성 교민 외 현지 고객을 늘리는 게 어렵고 유통망 확보 또한 쉽지 않았기 때문이다. 미국 시장에서만 고전하고 있는 것은 아니다. 중국, 일본, 베트남 등 다양한 해외 시장의 문을 두드리는 것과는 달리 만성적자가 이어지고 있다. 지난 5년 간 풀무원이 해외 사업에서 본 손실만 1400억원이 넘는다. 국내 식품 사업에서 발생하는 이익 3분의 1 수준을 매년 해외에서 까먹고 있는 셈이다.  흑자 낸 적 없는 해외사업 풀무원은 1991년 미국 현지법인 ‘PULMUONE U.S.A’를 설립하며 해외 시장에 진출했다. 이후 2004년에는 유럽, 2008년 중국 두부 시장에 진출해 글로벌 영업망을 넓혔다. 풀무원은 미국의 현지 콩 식품 전문회사 ‘와일드우드 내추럴 푸드(Wildwood Natural Foods)’를 인수했고, 중국에는 유통법인 ‘상해포미다식품유한공사’와 제조법인 ‘북경포미다녹색식품유한공사’를 세워 공격적인 사업을 예고했다.  해외 시장 확장은 여기서 멈추지 않았다. 2014년 일본 현지에 법인을 세우는 동시에 아사히 식품을 품에 안았다. 미국법인 풀무원USA는 미국 두부 시장 1위 기업 ‘비타소이’의 두부 사업권을 인수해 확장에 박차를 가했다. 가장 최근인 2019년 12월에는 베트남에 현지법인을 세우며 동남아 시장도 사정권에 담았다. 그러나 공격적이고 꾸준한 투자와는 달리 실적은 항상 저조했다. 금융감독원 전자공시시스템에공시된 풀무원식품의 사업보고서를 살펴보면 2010년도부터 해외 사업에서 흑자를 낸 적은 단 한 번도 없다. 최근 5년간 실적을 보면 2019년까지 연간 영업손실 규모는 매년 360억원을 웃돌았다. 특히 2017년고 2018년 풀무원식품의 영업이익이 각각 306억원, 281억원이었던 점을 감안하면 전체 영업실적과 해외사업 손실 규모가 맞먹는다. 2020년에는 영업손실 규모가 32억원으로 줄어들며 그간의 노력이 빛을 보는가 했지만 지난해 손실규모가 다시 264억원으로 확대됐다. 올 1분기 해외사업 영업손익은 61억원 적자로 전년 18억원 대비 4배가량 확대됐다. 원자재 가격 인상 및 운임비 증가 등이 영향을 미친 것으로 분석된다.  투자는 계속... 해외 시장에서의 지속된 적자에도 불구하고 풀무원은 투자를 멈추지 않고 있다. 지난해 상반기 미국법인 풀무원USA에 157억원을 출자한 데 이어 하반기에는 470억원을 투자했다. 총 투자액만 627억원으로 풀무원식품이 한 해 벌어들이는 영업이익보다 많은 수준이다. 그러나 풀무원 미국 법인은 올해도 적자 규모가 상당하다. 풀무원식품이 공시한 1분기 보고서에 따르면 미국 법인 풀무원USA는 올 1분기 50억원의 순손실을 기록했다. 전년 동기 25억원 적자와 비교해 손실규모가 2배나 커졌다. 다만 매출액은 609억원에서 784억원으로 증가했다.중국 사업이 안정기에 접어든 것은 그나마 다행이다. 풀무원 중국 사업은 그 규모는 크지 않지만2020년 이후 안정적인 이익창출기조를 유지하고 있다. 올 1분기 중국의 북경포미다녹색식품은 14억원, 상해포미다식품은 4억원의 순이익을 올렸다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[지엠메디칼, 올림푸스와 내시경 감염관리시장 확보 나선다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140007</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 05:29:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 감염관리 솔루션업체인 지엠메디칼이 글로벌기업인 올림푸스와 내시경 감염관리 시장 확보를 위해 전략적 행보를 함께 하기로 해 주목된다. 지엠메디칼과 올림푸스한국은 지난 13일 서울시 서초구에 위치한 올림푸스한국 본사에서 국내 내시경 관련 의료시장의 성장 강화를 위해 업무협약(MOU)을 체결했다. 이번 업무협약을 통해 지엠메디칼과 올림푸스한국은 지엠메디칼이 개발한 내시경 디지털 감염관리 솔루션 판매에 함께 나설 계획이다.   소화기, 호흡기 등의 검사 및 치료에 사용되는 연성 내시경은 재사용 의료 장비여서 감염관리과정을 거쳐야 한다. 지엠메디칼의 디지털 감염관리 솔루션은 기존에 수기로 작성·관리되던 내시경 감염관리 과정을 바코드와 RFID 인식방식을 적용해 업무를 완전히 전산화할 수 있다. 감염관리 업무의 편의성과 효율성을 개선하고, 안전성마저 높인 셈이다.지엠메디칼은 올림푸스 내시경, 치료기구 및 내시경자동소독기 등 내시경 관련 의료장비 전문 유통기업으로, 전국적 영업 및 AS 네트워크를 보유하고 있다. 또한 최근 의료 ICT장비인 의료영상 저장전송시스템(PACS Gateway), 디지털 감염관리 솔루션(RTMS Solution)등의 개발, 유통뿐만 아니라 ICT 의료기기를 제조할 수 있는 역량도 갖췄다. 지엠메디칼과 협약을 맺은 올림푸스한국은 의료내시경, 복강경, 수술장비 등의 진단∙ 치료 솔루션을 제공한다.  국내 의학 및 과학 산업 분야의 발전에 이바지하고 있는 관련 부분 대표 기업이다. 올림푸스한국은 내시경 디지털 감염관리 솔루션 공동 판매뿐만 아니라 지엠메디칼이 보유한 소독관련 의약품을 위수탁하기로 했으며 내시경 세척 소독관련부분(CDS Business)사업의 상호 협력도 함께 진행할 계획이다.임명한 지엠메디칼 대표는 “내시경 관련 의료부분 글로벌 선두기업인 올림푸스한국과 지엠메디칼이 협력을 통해 감염관리시장 확대 및 내시경 관련 의료시장 발전에 기여할 수 있게 됐다”며 “의료현장에 양질의 제품과 서비스를 제공하게 되는 계기가 될 것”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성바이오에피스가 바이오 분야 청년 인재 유치하는 방법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140006</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 05:29:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성바이오에피스가 방학기간동안 바이오분야 우수 인력 양성과 모집을 위해 다양한 청년 프로그램을 운영, 눈길을 끈다.삼성바이오에피스는 '여름에 뭐하니?' 라는 주제로 '멘토링 in 에피스쿨', 'EPISode in 에피스', 'EPIS DAY' 등  리크루팅 프로그램을 진행한다고 14일 밝혔다.'멘토링 in 에피스쿨'은 삼성바이오에피스의 입사 4~5년차 직원 40여명이 멘토로 나서 직무 소개, 필요 역량, 취업 노하우 등을 공유하는 온라인 멘토링 프로그램이다.  'EPISode in 에피스'는 삼성바이오에피스의 개발, 임상, 커머셜 직무의 하루 일과를 소개하는 브이로그 영상으로 해당 영상들은 회사 홈페이지, 유튜브 채널 등을 통해 8월 4일부터 순차적으로 업로드 될 계획이며, 'EPIS DAY'는 회사 및 바이오 산업을 소개하는 온라인 설명회다.삼성바이오에피스의 '멘토링 in 에피스쿨'은 7월 15일부터, 'EPIS DAY'는 8월 8일부터 삼성바이오에피스 홈페이지를 통해 참가 신청할 수 있으며, 7월 13일부터 26일까지 리크루팅 소식을 구독하면 관련 정보를 받을 수 있다.연구 인력 확보에 심혈을 기울이고 있는 삼성바이오에피스는 지난해에 이어 방학시즌을 맞이해 리크루팅 프로그램을 운영할 계획이다.이외에도 삼성바이오에피스는 지난달 고려대학교와 바이오 산업 분야 인력 양성을 위한 산학협력 협약을 맺는 등 우수 인재 확보를 위한 행보를 이어나가고 있다. 삼성바이오에피스는 지난 2015년부터 현재까지 전국 8개 대학(카이스트·포항공대·전남대·성균관대·서울대·연세대·부산대·고려대)과 산학협력 협약을 체결한 상태다.노성원 삼성바이오에피스 인사팀장(상무)은 “온라인 멘토링 프로그램 및 브이로그를 통해 삼성바이오에피스의 주요 업무에 대한 이해도를 높일 수 있도록 했으며 실질적인 리크루팅 정보가 취업준비생들에게 도움이 됐으면 한다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NHN, 게임사업 본사로 일원화…NHN빅풋 흡수합병]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140005</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 03:50:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NHN이 자회사에서 전담하던 게임사업을 본사로 이관한다. 올 초 통합 게임 자회사 NHN빅풋을 출범시켰던 NHN은 관련 회사를 흡수합병해 직접 운영키로 결정했다.14일 NHN은 NHN빅풋을 흡수합병해 그룹의 모태인 게임사업 역량을 본사로 한 데 모아 집중 육성할 계획이라고 밝혔다. NHN은 오는 21일 합병계약을 체결하고, 10월 1일을 합병기일로 예정했다.  NHN은 NHN빅풋을 흡수합병하는 것을 시작으로 그룹사 구조 효율화를 추진할 계획이다. △콘텐츠 △기술 △결제 △커머스 등 4대 핵심사업을 중심으로, 현재 82개에 달하는 연결법인을 오는 2024년까지 60여개로 재편해 경영효율을 극대화할 방침이다.NHN이 합병을 결정한 것은 최근 게임사업에 대한 규제 합리화 추세에 따른 것으로 풀이된다. 실제로 모바일 웹보드게임 '한게임 포커'가 지난 9일 구글플레이 매출 순위 10위에 오르며 관련 규제 완화 효과가 본격화된 모습이다. 여기에 그룹 내 신사업이 안정적 성장 단계에 진입함에 따라 본업인 게임사업에 강력히 집중할 여건이 갖춰졌다는 판단이다.최근 게임산업 트렌드가 블록체인 중심으로 변화된 것도 NHN이 게임산업을 재편한 배경으로 거론된다. NHN은 올 하반기 이후부터 다키스트 데이즈, 우파루 오딧세이, 스포츠 승부 예측, 소셜 카지노, RPG, SNG 등 다양한 장르의 '플레이 앤 언(P&amp;E)' 게임 라인업을 순차적으로 출시할 예정이다.   정우진 NHN 대표는 "급변하는 게임산업에서 새로운 성장의 기회를 잡기 위해 사업 역량을 본사로 집중하고 보다 적극적으로 대응코자 한다"며 "본사가 게임사업을 주축으로 체급을 키우고 이와 함께 콘텐츠, 기술, 결제, 커머스 등 자회사 신사업 동반성장을 이끌어 글로벌 톱티어 테크 기업으로 성장해 나갈 것"이라고 말했다.한편 NHN은 AI 사업을 운영중인 NHN 클라우드, 결제 및 포인트 사업을 운영중인 NHN 페이코와 협력해 본사를 주축으로 게임과 타 사업 부문 간 시너지를 창출할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오, 각자 대표 체제 전환...연이은 논란에 'ESG경영' 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140004</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 03:50:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 14일 이사회를 열고 홍은택 카카오 공동체얼라인먼트 공동 센터장을 각자 대표로 신규 선임했다. 카카오는 사회적 책임을 강화하고 기업 가치를 제고하기 위한 결정이라고 밝혔다. 지난해부터 이어지고 있는 '사회적 책임 논란'이 계속되자 ESG(환경·사회·지배구조)경영을 강화하는 모습이다. 새롭게 선임된 홍 대표는 공동체얼라인먼트센터(CAC)에서 맡았던 ESG 경영을 강화하고, 지속가능성장 전략을 총괄한다. 카카오는 "사회적 책임을 다하는데 더욱 집중할 것"이라고 설명했다. 홍 대표는 "카카오가 그간 만들었던 혁신과 가치를 바탕으로, 우리가 가진 기술과 서비스를 이용해 사회에 기여하는 방법을 찾아갈 것"이라고 말했다. 남궁훈 대표는 기존과 동일한 업무를 맡는다. 카카오 서비스 및 비즈니스를 총괄, 글로벌 확장에 집중할 방침이다. ESG경영 강화를 위한 카카오의 결정은 지난해부터 '골목 상권 침해, 사회적 책임' 논란 지속에 따른 결과로 보인다. 지난해 김범수 카카오 전 의장은 국정감사에서 "저 자신도 모르게, 또 카카오의 공동체 CEO들도 성장에 취해서 주위를 돌아보지 않는 실수를 저질렀다고 생각한다"며 개선 방안을 내놓겠다고 밝혔다. '계열사 축소'와 3000억원 규모 상생기금 조성을 약속했다. 하지만 올해 계열사 축소 과정에서 직원들과 투자자들의 반대를 마주하며 또 한번 사회적 책임 논란이 터졌다. 지난 11일 카카오 전체 계열사 노동조합 '크루유니언'은 카카오모빌리티 매각 반대를 주장하며 "상생을 약속한 지 1년이 지났지만 아직 시작 단계다. 사회적 책임을 이행하지도 않았는데, 갑자기 사모펀드 MBK파트너스에 (카카오모빌리티를) 매각한다고 한다. 겉으로는 상생과 책임, 소통을 말하면서 속으로 매각을 진행중이었다니 표리부동의 극치"라고 비판했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140004.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[오픈소스 잘 쓰고 있지만…삼성SDS가 국제 인증 받은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140002</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 03:50:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성SDS가 국내 IT 서비스 기업 중 처음으로 오픈소스 국제 표준 인증(ISO/IEC 5230:2020)을 획득한 것은 향후 오픈소스를 활용한 서비스 개발과 영업에 있어 경쟁사보다 유리한 고지를 점하기 위한 포석으로 풀이된다.오픈소스는 누구나 쓸 수 있도록 공개된 소스코드를 말한다. 하지만 기업이 오픈소스를 가져다 서비스를 개발해 수익 창출 활동에 활용할 경우 소스코드의 원작자에게 라이선스 비용을 지불한다. 원작자는 자신의 소스코드로 이익을 낸 기업에게 돈을 받음으로써 또 다른 소스코드를 개발할 여력을 확보할 수 있다. 새로운 소스코드가 공개되면 다른 개발자나 기업들이 이를 활용해 새로운 서비스를 개발하는 선순환 과정을 만들어가기 위해서다. 이러한 오픈소스 라이선스를 얼마나 잘 준수하는지, 오픈소스 활용 역량은 어떻게 되며 전문 인력은 얼마나 보유했는지를 심사해 수여하는 인증이 삼성SDS가 이번에 획득한 오픈소스 국제 표준 인증이다. 2016년 리눅스 재단 주도로 시작된 '오픈체인 프로젝트'가 인증을 수여한다.삼성SDS는 이미 오픈소스를 활용해 소프트웨어·애플리케이션·IT 인프라 개발에 활용하고 있다. 공개된 소스코드이기에 보안 취약점이나 오류 등 위협 요인을 제거한 후 정제된 소스코드를 개발에 활용한다. 이렇게 오픈소스를 활용하면 백지 상태에서 소스코드를 개발하는 것보다 개발 속도를 낼 수 있어 경쟁사보다 빠른 서비스 출시가 가능하다. 삼성SDS뿐만 아니라 다른 기업들도 오픈소스를 적극 활용하는 이유다.삼성SDS는 지난 2007년 구성된 오픈소스 담당 조직을 올해 초 개발·보안·법무·특허 전문 인력을 보강한 오픈소스 사무국으로 확대했다. 안전한 오픈소스 활용 지원과 법적 분쟁 방지를 하기 위해서다.이렇게 이미 오픈소스를 적극 활용하고 있었지만 국제 표준 인증까지 획득한 것은 △오픈소스 활용 정책 △프로세스 수립 △전문인력 확보 △구성원 교육 등 오픈소스 준수 체계의 각 항목들을 잘 지키고 있다는 것을 글로벌 단체로부터 인정받았다는 의미가 크다. 이는 향후 오픈소스를 활용한 서비스로 영업을 펼칠 때 고객사에게 안정성과 차별성을 강조할 수 있는 근거가 될 수도 있다.삼성SDS는 △오픈소스 점검 △변경 추적 관리 △취약점 즉각 조치 등 오픈소스 활용 현황과 점검 이력을 체계적으로 관리하기 위해 통합 시스템을 개발 중이다. 시스템은 올해 9월 오픈 예정이며 회사 내부용으로 활용된다. 김종필 삼성SDS 개발실장(부사장)은 "오픈소스 활용 증가로 소프트웨어 공급망에서 오픈소스에 대한 안정성 확보가 중요해지고 있다"며 "철저한 보안 점검과 라이선스 준수를 통해 고객이 믿고 사용할 수 있는 안전한 서비스와 솔루션을 제공하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>