<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Feb 2022 19:23:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[지주사 전환 앞둔 포스코...회계·배터리 소재 전문가 사외이사로 추천]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170145</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170145</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 10:16:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[손성규 연세대 경영대학 교수와 유진녕 전 LG화학 사장이 포스코 신임 사외이사 후보로 추천됐다.포스코는 17일 다음달 포스코홀딩스 출범에 따라 정기이사회를 열고 사내외이사 추천 안건을 의결했다. 임기가 만료되는 김신배·정문기 사외이사를 대신해 손 교수와 유 전 사장을 추천하고, 박희재 현 사외이사를 재추천했다.신임 사내이사로 유병옥 친환경미래소재팀장을 추천했다. 전중선 경영전략팀장, 정창화 미래기술연구원장을 재추천했다. 이들은 포스코홀딩스 출범을 앞두고 경영구조 선진화 태스크포스(TF)에 탐여하고 있다.손성규 신임 사외이사 후보는 연세대학교 경영대학 교수로 재직 중이다. 한국회계학회장, 증권선물위원회 비상임위원, 한국거래소 공시위원장으로 활동했다. KB생명보험 등 10여개 이상의 기업과 재단에서 사외이사를 역임하는 등 회계감사 분야에서 다양한 경험과 전문성을 보유하고 있다.  유진녕 사외이사 후보는 LG화학 고분자연구소 연구원으로 입사해 CTO(최고기술책임자) 및 기술연구원장을 역임했다. 현재 컨설팅 및 창업교육 기업 엔젤식스플러스 대표를 비롯해 기술 개발 분야에 있어 폭넓은 활동을 이어가고 있다. 이차전지, 첨단소재 등 신기술 개발 전문가다.포스코 관계자는 "풍부한 회계 이론적 지식과 함께 다양한 기업 회계 및 감사 경험을 바탕으로 회사의 재무 건전성 제고에 대해 발전적인 역할을 수행할 것으로 기대된다"고 설명했다.유병옥 신임 사내이사 후보는 포스코 원료실장, 경영전략실장, 구매투자본부장, 산업가스·수소사업부장 등을 거쳐 올해 친환경미래소재팀장으로 선임됐다. 포스코는 김학동 부회장을 기타비상무이사 후보로 추천했다.이날 추천된 후보들은 다음달 18일 열리는 주주총회에서 이사로 선임될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이근주 핀산연 회장 취임…'망분리 규제 완화' 콕 찝은 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170142</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170142</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 10:16:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이근주 한국핀테크산업협회 신임 회장이 역점 사업으로 '망 분리 규제 완화'를 꼽았다. 망 분리 규제가 핀테크 업권의 이익을 떠나서 디메리트(demerit·불리함) 요소로 작용하고 있다는 여론을 반영한 것으로 풀이된다.한국핀테크산업협회는 제4대 회장으로 한국간편결제진흥원 이근주 원장이 선출됐다고 17일 밝혔다. 협회 사무처는 지난 16일부터 이틀간 온라인으로 회장 선거를 진행했으며, 투표 결과 최다득표를 기록한 이근주 원장을 17일 프레지던트호텔에서 열린 정기총회에서 제4대 회장으로 선출했다. 임기는 2월 18일부터 2년이다.이 신임 회장은 전통 금융기관 출신의 핀테크 전문가로 평가된다. IBK기업은행 스마트금융부장과 핀테크산업협회 설립준비국장, 소상공인간편결제추진단장, 제로페이SPC설립준비위원장을 거쳐 현재 한국간편결제진흥원장으로 재직하고 있다. 동국대학교에서 공학박사(핀테크) 학위를 취득했으며 저서로 '글로벌 관점에서 바라본 핀테크 에센셜' 등이 있다.그는 취임사에서 '망분리 규제의 완화'를 강조했다. 망 분리 규제 합리화는 한국핀테크산업협회에 접수되는 단골 민원으로 꼽힌다. 망 분리는 해킹 방지를 위해 내부 업무망과 외부 인터넷망을 분리하도록 하는 규제다. 2013년 초 악성코드 감염으로 인한 금융사 전산망 마비 사고를 계기로 모든 금융사에 의무화됐다.핀테크업계는 중요정보를 지정해 분리하는 방식으로 바뀌길 원한다. 도메인 중심의 망분리에 따라 신기술을 활용하려면 국경을 넘나드는 것처럼 제약이 따른다. 오픈소스를 적용할 때 반입, 반출 허락을 받아야 한다. 클라우드는 인터넷 연결이 기본조건인 기술이다.규모가 영세한 핀테크 업체들은 규제준수 비용부담이 상대적으로 크다. 협회에 따르면 25명 규모의 스타트업의 경우 망분리 설비 구축에 5억원이 소요된다. 소규모 전자금융업자의 자본금 요건은 3억원이다. 업권 진입의 또다른 허들이 되고 있다는 지적이다.핀테크 개발자들의 업무적, 심적 부담을 가중하는 요인이기도 하다. 협회가 회원사 개발자 130여명을 대상으로 설문조사한 결과 응답자의 83%가 망 분리가 업무 스트레스에 영향을 미친다고 답했다. 이직 및 퇴사 요인이 되기도 한다는 협회 설명이다.이 신임 회장은 규제혁신과 이업종 교류를 통한 핀테크산업 성장을 강조하며 "전금법 개정안 통과, 마이데이터 서비스 영역 확대 그리고 망분리 규제의 합리적 완화 등이 매우 시급하다"고 밝혔다.한편 이날 정기총회를 통해 부회장, 이사, 감사 등 제4대 이사회 임원이 선출됐다. 신규 부회장사로 뉴지스탁, 센트비, 줌인터넷, 포블게이트 등 4개사가, 신규 이사사로 페이민트, 푸시 등 2개사가 선출됐다. 핀테크산업협회는 현재 국내 핀테크 기업 344개사를 회원으로 두고 있다. 초대 회장은 이승건 비바리퍼블리카(토스) 대표, 2대 회장은 김대윤 피플펀드 대표, 3대 회장은 류영준 카카오페이 대표다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, 코로나19 치료제 연간 매출 1500억원…‘국내 원가 공급’에도 쾌거]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170143</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170143</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 10:16:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 국내 원가 공급 원칙에도 불구하고 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나(성분명 레그단비맙)’를 통해 지난해 약 1500억원의 매출을 올린 것으로 확인됐다.17일 셀트리온이 공개한 실적발표 자료에 따르면 연간 매출 중 렉키로나가 담당한 비율은 8% 수준이다. 렉키로나 연간 매출 중 1020억8700만원이 지난해 4분기에 발생했다. 이는 지난해 4분기 전체 매출 17%에 해당한다. 렉키로나 국내 투약 확대 및 수출 성과가 실적에서도 확인되며 ‘국내 첫 코로나19 항체치료제 개발’로 인한 기업 가치 상승에 속도가 붙을 것으로 전망된다.렉키로나가 실적에 반영되기 시작한 시점은 지난해 1분기부터다. 2020년 1분기 매출의 2% 수준인 91억4000만원이 렉키로나 판매를 통해 나왔다. 2분기엔 345억4400만원으로 증가, 분기 매출의 8%까지 담당했다. 3분기엔 렉키로나 매출이 40억원으로 감소하며 분기 매출 비중도 1% 미만으로 떨어졌으나, 4분기엔 1020억8700만원으로 오르며 비중도 17%로 대폭 확대됐다.  셀트리온이 코로나19 치료제 개발을 알린 시점은 2020년 3월이다. 서정진 셀트리온 명예회장(당시 회장)이 직접 미디어에 나와 “코로나19 치료제 개발의 핵심인 항체 후보군을 추리는 단계를 완료했고 조만간 임상에 돌입하겠다”고 공언했다. “국내엔 원가로 공급하겠다”는 회사의 원칙도 이때 정해졌다.셀트리온은 렉키로나의 임상 2상 결과를 바탕으로 지난해 2월 식품의약품안전처(식약처)의 조건부 승인을 획득했다. 렉키로나 앞에 ‘국내 1호 코로나19 치료제’란 수식어가 붙는 이유다. 지난 9월에는 정식 품목허가로 변경 승인되며 △허가조건 삭제 △효능효과 확대 △투여시간 단축 등이 이뤄졌다. 질병관리청 중앙방역대책본부에 따르면 렉키로나는 국내에서 지난 11일 기준 4만6665명의 환자에게 투여됐다.해외에서의 성과도 이어지고 있다. 특히 지난해 11월 렉키로나에 대한 유럽연합집행위원회(EC)의 정식 품목허가를 획득했다. 이 승인 발표는 유럽의약품청(EMA) 산하 약물사용자문위원회(CHMP)로부터 ‘승인 권고’ 의견을 획득한 지 하루 만에 이뤄졌다. EC는 CHMP 의견 접수 후 통상 1~2개월 이내에 정식 품목허가 여부를 내놓는데, 렉키로나는 매우 이례적으로 신속하게 승인 처리됐다. 회사는 EMA 승인 전후로 인도네시아·브라질·페루·호주·스위스 등에서도 조건부 허가 또는 긴급사용을 확보하기도 했다.셀트리온헬스케어는 이 같은 성과를 바탕으로 지난해 12월 18개국과 렉키로나 공급 계약을 체결하기도 했다. 유럽 9개국에 제공하는 렉키로나 초도물량 15만 바이알(주사용 유리 용기)은 이미 공급된 상태다. 레키로나 1회 투약은 70kg 성인 기준 3바이알으로, 초도물량은 약 5만명 분에 해당한다. 셀트리온헬스케어는 셀트리온이 개발·생산한 의약품을 해외에 수출하는 기업이다. 회사는 약 70개국과 렉키로나의 수출 협의도 진행 중이다.셀트리온 관계자는 “렉키로나의 국내 투약 확대와 수출 성과가 비교적 최근 이뤄져 관련 실적도 4분기에 본격적으로 나타났다”며 “국내 시장엔 수익을 생각하지 않고 원가로 공급하고 있어 수출 성과가 매출 상승에 주효한 요소로 작용했다”고 말했다.   코로나19 대응 사업 호조로 ‘역대 최대 실적’ 달성 셀트리온은 60분 단일 정맥 투여 방식인 렉키로나를 흡입형으로 개선하기 위한 연구개발도 진행 중이다. △렉키로나와 △CT-P63을 칵테일 기법으로 결합해 코로나19 변이 바이러스에 대응이 가능한 흡입형 치료제 상용화가 목표다. 또 미국 제약사 머크앤컴퍼니(MSD)가 개발한 코로나19 경구용 치료제 생산 기업으로도 선정되며 신규 수익원 마련의 기대감도 높였다. 코로나19 진단키트 사업에서도 성과가 나타나고 있다. 현재까지 미국 시장 공급계약 체결 누적 금액은 6600억원에 달한다.   셀트리온은 이 같은 코로나19 대응 사업의 호조로 지난해 연간 실적이 대폭 상승했다. 연결 기준 2021년 연간 매출은 1조8908억원, 영업이익 7539억원을 올렸다. 이는 역대 최대 규모의 실적으로 2020년 대비 매출은 2.3%, 영업이익은 5.9% 상승했다.특히 렉키로나의 수출 성과가 매출에 본격적으로 반영된 지난해 4분기엔 매출 6011억원, 영업이익 2190원을 올렸다. 2020년 4분기 대비 매출은 20.5%, 영업이익은 33.0% 증가하며 분기 최대 실적을 써냈다.셀트리온은 올해 △주력 바이오의약품 포트폴리오 확대 △코로나19 솔루션 사업 강화 △자가면역질환 치료제 ‘램시마SC’ 시장 점유율 확대 등을 주요 목표로 제시했다. 셀트리온은 현재 5개의 상용화 바이오시밀러(의약품의 복제약) 제품을 보유했고, 6개는 개발 중에 있다. 이중 최소 5개 제품을 2023년까지 출시 지역을 확대하거나 신규로 출시해 신성장동력을 마련할 계획이다.셀트리온 관계자는 “지난해 주력 항체 바이오시밀러 및 코로나19 솔루션 제품군 매출 확대 등으로 양호한 실적을 이어갈 수 있었다”며 “올해도 지속가능한 성장을 위한 신성장 동력 발굴 및 역량 집중을 통해 글로벌 제약바이오 기업으로 지속 성장해 나가겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['빈손'으로 끝난 장관·CEO 만남…SKT·KT·LGU+ '5G 주파수 경매' 물 건너가나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170128</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170128</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 10:16:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 이동통신 업계를 달군 5G 주파수 추가할당 논쟁은 주무부처 장관과 이동통신사 최고경영자(CEO)들이 대면한 자리에서도 별다른 해법을 찾지 못했다. 주파수 추가 경매의 재개 시점도 알기 어려워진 상황에 주파수 경매 자체가 물 건너간 건 아니냐는 목소리도 나온다.임혜숙 과학기술정보통신부(이하 과기정통부) 장관과 SKT·KT·LG유플러스 등 국내 이동통신 3사 CEO들은 17일 서울중앙우체국에서 간담회를 열고 5G 소비자 편익 증진을 위한 방안에 대해 논의했다. 그러나 이날 주요 의제였던 5G 주파수 추가 할당 방안 논의에서 이통 3사는 끝내 이견을 좁히지 못했다. 지지부진한 대립 속에 장관이 직접 나섰지만 첨예한 갈등의 벽을 허물진 못한 것.간담회 직후 기자들과 만난 황현식 LG유플러스 대표는 "오늘 확실한 결론을 내지 못했다"며 "국민 편익 관점에서 (주파수 추가 할당 문제에 대한) 조속한 의사결정이 내려져야 하는데 자꾸 (경쟁사의) 다른 논리로 지연돼 안타깝다"고 말했다. 이어 "LG유플러스가 작년 7월에 정식으로 서류를 접수하고 전문연구반, TF 논의를 거쳐 추가 할당이 결정된 주파수와 뒤늦게 추가 할당이 요청된 주파수를 함께 논의하는 건 바람직하지 않다"고 덧붙였다.   5G 추가 주파수 할당을 둔 3사의 '도돌이표' 대립 이통 3사는 지난해 12월 3일 과기정통부가 3.5GHz 대역 5G 주파수 20MHz 폭에 대한 추가 할당 경매를 공표한 뒤 수개월에 걸친 신경전을 벌이고 있다.해당 대역은 지난 2018년 1차 5G 주파수 경매에서 주파수 혼·간섭 우려로 경매가 보류된 대역이다. 지난해 7월 LG유플러스가 이 대역의 추가 할당을 과기정통부에 요청했고 수개월에 걸친 검증 끝에 추가 할당 결정이 났지만 SKT와 KT가 강하게 반발했다. 20MHz폭에 대한 단독 경매가 이뤄질 경우 LG유플러스에만 유리한 '불공정 경매'가 될 수 있다는 논리다. 해당 대역은 LG유플러스가 2018년 확보한 5G 주파수와 인접해 있어 확보 시 LG유플러스는 추가 투자 없이 바로 주파수 대역 확장 효과(속도, 안정성 향상 등)을 누릴 수 있다. 반면 비인접대역을 보유한 SKT와 KT는 멀리 떨어진 주파수를 묶는 집성기술(CA) 개발이 추가로 필요하다. 또 CA 지원 장비, 단말기가 시장에 풀리는 시간과 기지국 추가 구축 비용 등을 감안할 때 동일한 주파수를 확보하더라도 LG유플러스보다 효율이 낮다. 그러나 LG유플러스도 명분이 있다. 해당 대역을 LG유플러스가 확보하면 3사가 확보한 5G 주파수가 각 100MHz씩이 되므로 서비스 품질이 균일해지며, 특히 농어촌 지역에서의 서비스 격차를 줄일 수 있다는 논리다. 또 이미 가용성이 확보한 유휴 주파수는 빠르게 할당해 서비스에 사용하도록 하는 것이 전체 소비자 편익을 향상하는 데에도 도움이 된다고 강조하고 있다. 3사의 이 같은 날카로운 대립으로 과기정통부도 고심에 빠졌다. 경직된 상황에 변화가 나타난 건 SKT가 1월 25일 과기정통부에 3.7~4.0GHz 대역 40MHz 폭에 대한 주파수 추가 할당을 요청한 직후다. SKT는 LG유플러스가 20MHz의 추가 할당을 요구한 만큼 3.7GHz 대역에서도 20MHz씩이 추가로 할당되어야 공정한 환경이 마련된다고 주장했다. 반면 KT는 이 제안도 부담스럽다. 5G 주파수 1차 경매에서 SKT와 LG유플러스 사이 중간 주파수 대역을 확보한 KT는 어떤 형태의 주파수 할당에도 앞서 언급한 CA 기술 개발을 포함한 추가 투자가 필요하다. 만약 SKT의 제안에 따라 경매에 60MHz가 나오고, 3사가 각각 주파수를 가져간다고 가정할 시 KT만 추가 투자를 집행해야 하는 신세가 된다. SKT는 3.7GHz 대역에 LG유플러스와 마찬가지로 사용 가능한 5G 주파수가 있다.  그러나 SKT의 제안이 수용될지는 미지수다. 이미 안정성 검증이 끝난 3.5GHz 대역과 달리 3.7GHz 이상 대역은 검증이 이뤄지지 않았으며, 항공업계에선 해당 대역이 항공기가 사용하는 주파수 대역과 근접해 시스템에 문제를 일으킬 수 있다는 우려를 보이고 있다. 이날 백브리핑에서 최우혁 과기정통부 전파정책국장은 "항공기 주파수 간섭 문제가 제기된 미국 내 동향 파악을 비롯해 국토교통부와도 논의 중"이라며 "항공기 안전은 대단히 중요한 문제이므로 시간을 갖고 꼼꼼히 따져봐야 할 문제"라고 말했다.상황이 이렇다 보니 장관이 직접 나섰지만 3사는 별다른 중재안을 도출하지 못했다. 구현모 KT 대표도 "LG유플러스나 SKT의 주파수 추가 할당 제안에는 공감하지만 아직 추가 제안이 들어온 주파수 대역 활용에 대해선 내부의 면밀한 논의가 이뤄지지 않은 상황"이라며 "입장을 검토해 정부에 전달할 예정이고 과기정통부가 이를 종합적으로 들여다본 후 판단해 주기를 바란다"고 말했다. 대화는 좋지만...불확실성 짙어진 주파수 논란 LG유플러스가 요청한 20MHz 폭과 SKT가 요청한 40MHz 폭의 주파수 경매를 별도로 진행할지, 혹은 병합해 진행할지에 대한 뚜렷한 방향성도 잡지 못하면서 당초 2월 중 시작될 예정이었던 주파수 추가할당 경매는 재개 시점을 알 수 없게 됐다. 이날 과기정통부는 "조속한 시일 내에 3사가 제기한 주파수 수요에 대해 할당 방안과 시기를 제시하겠다"는 설명을 반복했다. 그러나 조금 더 구체적인 시기를 묻는 기자들에 질문에는 답하지 못했다. 주파수 문제는 할당으로 끝나는 게 아니라 이통사들의 수요, 장비 준비 등에 평균 1년 6개월 이상의 시간이 소요된다는 설명이다. 또 주파수 산업이 산업에 미치는 영향이나 이해관계자들의 사용시기 등 고려할 점도 많다고 덧붙였다.결과적으로 당초 과기정통부가 확고한 의지를 두고 진행한 3.5GHz 대역 20MHz 폭에 대한 추가 할당 경매도 진행 시기를 알 수 없게 됐다. 과기정통부의 입장대로라면 추가 할당이 요청된 40MHz 폭에 대해서도 추가적인 검증, 업계 상황 등을 다각적으로 고려할 때 할당 시기를 예단하기 어렵다. 그동안 수차례 공청회, 간담회를 열고 3사 간 합의를 끌어내기 위해 노력했지만 결국 남은 건 '빈손'이란 지적이 나오는 이유다.   이를 두고 업계 일각에선 "대략적인 일정 로드맵도 내놓지 못했다는 건 사실상 이번 주파수 경매가 물 건너갔거나, 한참 이후에나 재개될 거란 의미"란 말이 나온다. 과기정통부는 차주부터 새로운 전문연구반을 가동할 계획이라고 했지만 LG유플러스의 사례를 볼 때 최소 4~5개월의 시간이 필요하다. 추가 할당이 요청된 주파수는 항공기 간섭 등 추가로 살펴야 할 문제들이 복잡하게 얽혀 있는 만큼 검증에 시간이 더 필요할 수 있다. 여기에 당장의 주파수 추가 할당으로 이익을 보기 어려운 KT가 경매 방식에 계속해서 문제를 제기할 경우 문제 조율에 추가로 시간이 필요하다. 결국 대화만으론 평행성을 달릴 수밖에 없는 이통사 간 대립에서 주파수 할당 주체인 정부가 보다 명확한 할당 기준, 지침을 마련해 지휘하는 '리더십'이 필요하단 지적이 나온다. 이날 현장에서는 "정부가 사업자들에 너무 휘둘리는 것 아니냐"는 질문이 나왔다. 이에 최 국장은 "대국민 서비스 관점에서 기업이 투자를 더 잘할 수 있는 시점, 주파수 공정 이용환경 조성에 대한 논의가 필요하다"며 "국민편익, 투자, 경쟁은 모두 동전의 양면처럼 도는 문제이므로 단정해서 말하기 어려운 부분"이라고 답했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글, 앱 이용자 데이터 수집 차단...'메타'에게 독일까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170095</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170095</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 08:17:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 안드로이드 애플리케이션(앱) 개발사들에게 제공했던 이용자 데이터 수집을 차단하는 개인정보 보호 정책을 내놨다. 이에 ‘메타(구 페이스북)’가 애플의 정책 변경 영향에 이어 또 한 번 직격탄을 맞을 거란 우려가 나오는 가운데, 장기적으론 구글·애플 등에 대한 플랫폼 의존도에서 벗어나 새로운 비즈니스모델로의 전환을 가속화할 수 있는 계기가 될 수 있단 전망도 나온다.16일(현지시간) 구글은 자사 블로그를 통해 ‘프라이버시 샌드박스(Privacy Sandbox)’를 안드로이드에 도입한다고 밝혔다. 프라이버시 샌드박스는 2019년 구글이 웹 이용자 프라이버시 보호를 위해 출범한 프로젝트다. 이용자 개인정보를 보호하고 앱은 무료로 제공하되, 광고주 타깃광고 집행까지 만족시키려는 목적으로 출발했다. 웹 이용자로부터 쿠키(웹사이트 방문기록을 남겨 이용자와 웹사이트를 매개해 주는 정보)를 수집하지 않고도 광고주에게 높은 도달율의 타깃 광고를 가능케 하는 솔루션을 선보이려 한 것이다. 이날 발표는 이러한 프로젝트를 모바일 운영체제(OS) 안드로이드에서도 시작한다는 내용이다. 그런데 이러한 소식과 함께 당장 메타가 직격탄을 맞을 것이란 우려가 나온 건 메타가 매출의 95%를 페이스북·인스타그램 등의 맞춤형 광고 사업으로부터 올리고 있기 때문이다.쉽게 설명하자면 일단 앱 이용자가 맞춤형 광고를 볼 수 있는 건 페이스북 같은 앱을 갖고 있는 회사들이 구글(안드로이드)·애플(iOS)로부터 이용자의 모바일 앱 활동 기록을 담고 있는 ‘광고ID’를 받을 수 있기 때문이다. 이를 활용해 페이스북은 이용자들에게 맞춤 정보를 제공하기도 하고, 광고가 필요한 기업들에게 맞춤형 광고를 붙여준다.그런데 앞서 애플이 지난해 4월 iOS에 ‘앱추적투명성(ATT)’ 정책을 도입한다고 밝힌 바 있다. 구글의 프라이버시 샌드박스와 비슷하다. 이 때문에 이용자가 허용을 할 때만 앱이 이용자 데이터를 수집할 수 있었고, 아이폰 이용자 95% 이상이 개인정보 추적을 차단했다. 수집할 수 있는 데이터가 줄어 메타의 맞춤형 광고 사업은 타격을 받았고 이로 인해 올해 약 12조원(100억달러)의 손실을 볼 것으로 전망되고 있다.단기적으로 메타는 구글의 영향도 피할 수 없는 전망이다. 이와 함께 구글과 애플의 디지털 광고 시장 독점, 적은 비용으로 타깃 광고를 하던 소규모 기업들의 비용 부담 증가 등의 우려도 제기되고 있다.다만 마냥 부정적 시각만 있는 건 아니다. 이날 구글의 발표 이후 그레이엄 머드 메타 마케팅 담당 이사가 트위터를 통해 “프라이버시 보호 중심의 개인화한 광고를 위한 구글의 장기적이고 협력적인 접근 방식은 고무적”이라며 “구글과의 협업이 기대된다”고 밝힌 이유다.정책 변경 발표 후 바로 정책을 적용한 애플과 달리 구글은 2년 간 유예기간을 두고 지원하겠다는 뜻을 밝힌 데 따른 것이란 해석이 나온다. 특히 이를 위해 구글은 기존 웹에서 해왔던 노력을 그대로 이어갈 예정이다. 앞서 구글은 웹상에서의 쿠키 지원 종료도 당초 2022년에서 2023년으로 연기한 바 있다. 충분한 시간을 가지고 대안을 개발하기 위해 개발자, 광고주, 애드테크(광고기술) 등 이해관계자들과의 논의를 지속하고 있다. 장기적으론 맞춤형 광고 사업에 치중했던 메타와 같은 기업들이 구글·애플 등과 같은 플랫폼 의존도를 낮추고 새로운 비즈니스모델을 만들 수 있는 계기가 될 수 있단 의견도 나온다. 메타 입장에선 메타버스 사업에 더욱 집중할 수도 있을 것으로 보인다. 또 단순히 데이터 수집을 거부하는 것이 아니라 이용자들이 자신들의 의사에 따라 데이터 수집을 허용하고 세밀하게 타깃팅된 광고를 받아보면, 오히려 광고 시장에서도 더 큰 효과를 볼 수 있는 기회가 될 수 있단 시각도 있다.업계 관계자는 “크게 보면 프라이버시 관련 규제들은 굉장히 중요하고 전세계적 흐름인데다, IT기업들에게 나쁜 것도 아니다”면서 “규제가 명확해야 할 수 있는 게 명확해진다”고 말했다. 그러면서 “데이터 보호와 활용은 양날의 검인데, 잘 보호되고 활용할 수 있고 그 데이터 주체인 개인이 선택을 잘할 수 있게 하는 방향으로 가야 하는 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170025.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티, 오늘의픽업·엠지플레잉 인수…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170024</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 07:14:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 당일·새벽배송 스타트업 ‘오늘의픽업’과 도보배송 스타트업 ‘엠지플레잉’을 인수한다. 이용자 니즈가 세분화하고 있는 라스트마일 배송 시장의 디지털 혁신을 통해 관련 사업 기반을 강화하려는 것으로 풀이된다. 라스트마일은 상품을 소비자에게 직접 전달하는 배송의 마지막 구간을 말한다. 지난 16일 카카오모빌리티는 두 회사를 흡수합병하기로 결정했다고 공시했다. 모두 경영효율성 증대 및 기업가치 향상이 목적으로, 합병 기일은 3월 31일이다. 오늘의픽업은 이커머스 판매자들이 쿠팡, 마켓컬리, SSG와 같은 플랫폼에 입점하지 않아도 당일·새벽배송 서비스를 할 수 있도록 돕는 B2B(기업 간 거래) 스타트업이다. 판매자들이 자체 물류시설 및 배송인력 등 초기투자 비용 없이 서비스를 이용할 수 있는 것이 장점이다. 도심에 물류 허브를 구축, 주거지에서 가까운 ‘플렉스라이더’를 운용한다. 자체 개발 물류관리시스템도 가지고 있다. 엠지플레잉은 B2B 기반 근거리 도보 배송 플랫폼 ‘도보60’을 운영하고 있다. 도보60은 실버세대, 주부 등 누구나 원할 때 운동삼아 도보로 배달 아르바이트를 할 수 있게 한 플랫폼이다. 이를 통해 소상공인들도 배송 서비스 이용 부담을 줄일 수 있다. CU편의점, 파리바게뜨, 배스킨라빈스, 던킨도너츠, 파스쿠찌 등의 고객사를 두고 있다. 제휴 가맹점 기준 1km 반경 내에서 콜을 받을 수 있다. GS리테일의 ‘우딜(우리동네딜리버리)’과 비슷한 서비스다.두 서비스 모두 ‘라스트마일’ 시장을 공략하고 있다. 최근 이용자 니즈가 세분화되면서 라스트마일 구간에서도 빠른배송·당일배송 등 다양한 서비스들이 나오고 있다. 이에 카카오모빌리티는 자사 기술을 접목하면 이용자 니즈를 더 만족시킬 수 있을 것으로 보고 있다. 앞서 카카오모빌리티가 GS리테일과 전략적 업무협약을 맺은 이유이기도 하다. 지난해 12월 GS리테일은 카카오모빌리티에 650억원 규모의 전략적 투자를 단행한 바 있다. 카카오모빌리티는 자사가 개발한 물류 경로 최적화를 위한 TMS(운송관리시스템)엔진을 GS리테일의 사업적 영역에 접목해 물류 이동 영역에서의 기술을 통한 효율성, 혁신 등을 이룰 수 있을 것으로 기대하고 있다.아직 오늘의픽업·엠지플레잉 인수를 통한 서비스 구현이 구체적으로 어떻게 진행될지 정해지지 않았지만, 모두 B2B 서비스들이라 ‘카카오T 비즈니스’ 영역에서도 활용될 수 있을 것으로 보인다.카카오모빌리티가 현재 꿈꾸고 있는 궁극적 미래는 ‘이동이 없는 도시’다. 사람이 직접 이동하지 않고 카카오T를 통해 사물이나 서비스를 부르는 것이다. 이를 위해 카카오내비의 API(응용 프로그램 엔터페이스)를 물류 산업에 제공하면서 사물 이동 관련 빅데이터도 모으고 있다.카카오모빌리티 관계자는 “모빌리티 개념이 사람의 이동을 넘어 모빌리티를 통해 얼마나 빠르게 사물 및 서비스를 이동시켜 이용자 바로 앞에 제공하느냐로 확장되고 있다”면서 “더불어 배송 서비스에 대한 니즈도 세분화하는 데 따라 거기에 필요한 기술도 있고, 이를 카카오모빌리티에서 제공할 수 있어 그런 기회들을 바라보고 인수를 진행하는 것”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESS 키우는 LG에너지솔루션...美 NEC엔솔 인수효과는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170033</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 07:14:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션이 미국의 ESS(에너지저장시스템) 시스템 통합(SI) 기업인 NEC에너지솔루션을 인수했다. LG에너지솔루션은 17일 이 회사의 지분 100%를 모회사인 일본 NEC코퍼레이션으로부터 인수했다고 밝혔다. 전기차 배터리 시장에서 글로벌 2위를 기록한 LG에너지솔루션은 ESS 사업을 고도화하고 있는데, 이번 M&amp;A로 대형 ESS 단지를 구축하고 사후 관리까지 할 수 있게 됐다. 지분 인수 후 NEC에너지솔루션의 새 사명은 'LG에너지솔루션 버테크'이다. 버테크는 ESS SI 분야를 관장한다. ESS 사업의 기획에서부터 설계 및 설치, 유지·보수 등을 수행한다. 배터리와 PCS 등을 포함한 필수 기자재를 통합해 ESS 사업의 최적화에 필요한 모든 서비스를 제공한다. LG에너지솔루션은 "다수의 고객사들이 계약 및 책임‧보증의 일원화를 요구하고, 품질 신뢰성 등을 이유로 배터리 업체에 SI 역할까지 포함한 솔루션을 요구하는 추세"라며 "LG에너지솔루션은 고객 요구 대응 및 사업 경쟁력 강화 차원에서 SI 역량 내재화가 필요하다고 판단해 NEC에너지솔루션을 인수하게 됐다"고 설명했다.실제 시장조사기관인 SNE리서치에 따르면 글로벌 ESS 시장 규모는 2020년 20GWh를 기록했다. 전년(11GWh)보다 약 두 배 가량 시장이 커졌다. 2030년에는 302GWh 규모로 시장이 커질 전망이며, 매해 35%씩 성장할 것으로 기대된다. ESS 시장은 북미와 유럽을 중심으로 커지고 있다.시장 수요에 대응한 ESS 사업 경쟁력 고도화 방안이 필요해졌다. NEC에너지솔루션은 일본 NEC가 2014년 미국 A123시스템의 ESS SI 사업을 인수해 설립한 회사다. 미국에 본사 및 R&amp;D 센터가 있으며, 호주·런던·브라질 등 세계 곳곳에서 글로벌 ESS 프로젝트를 140건 이상 수행했다.2020년 매출액은 약 2400억원 규모로, 2018년부터 최근 3년간 연평균 60% 수준의 고성장을 이어왔다. NEC에너지솔루션은 ESS SI 사업의 핵심인 자체 개발 EMS(에너지관리시스템) 소프트웨어인 'AEROS®'을 개발했다. 10년 이상의 글로벌 시장에서 축적한 운영 데이터를 기반으로 우수한 유지‧보수 역량을 갖추고 있다.  LG에너지솔루션은 이번 인수를 바탕으로 단순 배터리 공급을 넘어 SI까지 제공할 수 있게 됐다. 이를 기반으로 글로벌 ESS 시장 선점에 박차를 가할 계획이다. EMS 소프트웨어와 유지‧보수 등 SI 사업 핵심 역량 내재화를 통해 프로젝트 수주 경쟁력을 높일 수 있을 것으로 기대된다. LG에너지솔루션 자체적으로 대규모 ESS 단지를 구축할 수 있고, 배터리 및 시스템 통합 설계를 통해 최적의 ESS 시스템 구축이 가능하다.   과거 LG에너지솔루션은 ESS 단지에서 잇달아 화재 사고가 발생해 ESS 사업의 존폐를 고민했었다. 민관합동 ESS 화재사고 원인조사 위원회가 2019년 발표한 ESS 화재사고 현황에 따르면 2017년부터 2019년 6월까지 총 23건의 화재사고가 ESS 단지에서 발생했다. 이중 상당수는 LG에너지솔루션의 배터리였다.지난해 LG에너지솔루션은 ESS 배터리의 리콜을 결정했다. 하지만 국내 ESS에서 화재사고가 발생하면서 시장이 크게 위축됐다. ESS 설치 사업장은 2018년 975곳에서 2019년 479곳으로 반토막났다. 지난해 589개를 기록했다. LG에너지솔루션은 이후 ESS 사업에 소극적인 모습을 보였지만, 지난해 초 미국 텍사스 정전 사태 이후 미국와 유럽을 중심으로 수요가 커지고 있다. LG에너지솔루션은 이번 M&amp;A로 ESS의 사후 관리 능력이 높아진 만큼 시장 경쟁력이 높아질 전망이다.LG에너지솔루션 대표이사 권영수 부회장은 “이번 인수를 통해 단순 배터리 공급을 넘어 고객별 요구사항에 특화된 ESS 통합 솔루션 경쟁력까지 갖추게 되었다”며 “차별화된 솔루션과 품질 경쟁력을 한층 더 강화해 글로벌 ESS 시장을 주도해 나가겠다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷마블F&C, 탈중앙화 지갑 서비스 '코인어스' 품는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170027</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 05:14:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블 자회사 넷마블에프앤씨(F&amp;C)가 탈중앙화 지갑 서비스 업체를 인수하며, 블록체인 게임 사업에 속도를 내고 있다. 블록체인 게임사 '아이텀게임즈' 인수에 이어 글로벌 가상자산 거래소 '바이낸스'와 파트너십을 맺은 넷마블에프앤씨는 탈중앙화 지갑 서비스 노하우도 확보하게 됐다.  17일 넷마블에프앤씨는 '코인어스' 운영사인 '보노테크놀로지스' 주식 9만3800주를 약 20억원에 취득한다고 공시했다. 넷마블에프앤씨는 보노테크놀로지스 주식 취득을 통해 67%의 지분율을 확보했다. 넷마블에프앤씨가 보노테크놀로지스를 인수한 배경은 자체 블록체인 생태계 구축에 있다. 아이텀게임즈 인수로 자체 코인을 확보하게 된 넷마블에프앤씨는 '아이텀'(ITAM)을 '아이텀 큐브'(ITAM CUBE)로 리브랜딩하며 'MEXC' 외에 신규 글로벌 거래소 상장을 준비하고 있다. 최근 글로벌 가상자산 거래소인 '바이낸스'와 전략적 파트너십을 체결하며 생태계 조성에 열을 올리는 모습이다. 보노테크놀로지스가 개발한 탈중앙화 지갑 '코인어스'는 '세계 최초 가상자산 지갑 분실케어 서비스'를 모토로 다양한 서비스를 제공하고 있다. 가상자산 지갑 이용부터 정보보호관리체계(ISMS) 인증을 취득한 기술력을 바탕으로 '지갑 분실케어 서비스'인 '블록세이프'도 제공한다.   블록세이프는 이용자가 서비스 중 지갑 인증키를 분실하면 간편한 본인인증으로 복원하는 서비스다. 복원되지 않는다면 보험사와의 협약을 통해 이용자가 보유하고 있는 가상자산 중 최대 1억원까지 보상한다. 넷마블에프앤씨는 보노테크놀로지의 기술 편의성과 안정성을 더해 자체적으로 구축하고 있는 게임 및 메타노믹스 생태계를 강화할 계획이다.서우원 넷마블에프앤씨 대표는 "블록체인 기반 게임과 메타노믹스의 진입장벽을 낮춰 누구나 쉽게 블록체인 기능을 이용할 수 있도록 하는 것이 목표"라며 "특히, 자산과 연결되는 만큼 정보 보안과 안전 장치에 기술 역량을 집중하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[앱에서 보는 1000여개 희귀질환 정보…휴먼스케이프가 모으는 '환자 데이터'의 힘]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170016</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 04:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["레어노트의 핵심가치는 환자의 희소한 데이터가 건강한 삶을 위한 지속가능한 자산이 되도록 돕는 것입니다."17일 서울 강남구 휴먼스케이프 사무실에서 만난 김대성 레어노트 제품총괄이 정의한 레어노트의 비전이다. 디지털 헬스케어 스타트업인 휴먼스케이프는 희귀난치성질환 정보 앱 레어노트, 임신·육아 종합 플랫폼 마미톡, 온라인 임상시험 중개 한국임상정보 등을 서비스하고 있다.김 총괄은 카이스트 산업디자인 학·석사를 마치고 삼성전자 무선사업부와 네이버랩스 등에서 프로덕트 디자이너로 활약했으며 블록체인 기반 인공지능(AI) 클라우드 스타트업 커먼컴퓨터에서 프로덕트매니저(PM)를 지냈다. 줄곧 정보기술(IT) 기업에서 커리어를 쌓아가던 김 총괄이 휴먼스케이프에 합류한 건 성장에 대한 확신이 든 덕분이다.그는 "디지털 헬스케어 기업인 휴먼스케이프는 IT 기반을 가지고 유망한 헬스케어 분야에 진출할 수 있는 게 강점이었다"며 "레어노트가 가진 사업모델이 지속적인 성장이 가능할 것이란 판단도 있었다"고 말했다.지난해 휴먼스케이프에 합류하면서 김 총괄은 레어노트 고도화 프로젝트를 진두지휘했다. 레어노트는 2020년 6월 출시 이후 지난해 11월 '레어노트 3.0'으로 세 번째 옷을 갈아 입었다. 두드러진 변화는 정보 제공 대상이 되는 희귀난치질환을 1000여개로 확대했단 사실이다. 이는 국내에 존재하는 희귀난치성질환 대부분을 커버하는 수준이다.타깃 질환 확대는 핵심 가치를 현실화 하기 위한 전략적 행보다. 김 총괄은 환자 데이터 사업 모델을 석유화학 산업에 비유해 설명했다. 석유화학산업 밸류체인은 시추를 통해 확보한 막대한 원유를 정제해 다양한 수요에 맞춘 제품을 생산한다. 환자 데이터도 다양한 수요에 맞추려면 대규모 데이터 확보가 기반이 되어야 한다.김 총괄은 "레어노트를 통해 파편화된 환자 데이터를 한데 모으는 활동은 결과적으로 환자에게 이득이 될 것"이라며 "가능한 많은 데이터를 확보하고 질 좋은 데이터로 탈바꿈시킨다면 다양한 활용처를 만들어낼 수 있을 것이라 확신한다"고 설명했다.그의 말처럼 질 좋은 환자 데이터에 대한 수요는 이미 입증됐다. 일반적으로 신약 개발 과정에서는 가설을 세우고 검증을 하는 과정을 반복한다. 이때 적확한 데이터가 있다면 검증에 소요되는 비용은 물론 시간까지도 줄일 수 있다. 전반적으로 신약 개발에 탄력이 붙게 되는 셈이다.레어노트는 여기에서 한발 더 나아가 환자에게 자산화 기회를 제공하려 한다. 희귀질환 데이터를 투명하게 운영하기 위해 도입한 블록체인 기술을 활용하는 방식이다. 환자가 제공한 데이터에 대한 반대급부로 가상자산을 보상한다. 데이터의 활용 가능성이 커질 수록 환자의 가상자산 가치는 높아진다. 이후 치료제가 개발된다면 해당 환자는 치료비 등에 가상자산을 이용할 수 있게 된다.질 좋은 데이터를 선별하기 위해 헬스케어 분야에서 다양한 인력풀을 꾸리고 있다. 사용자와 환자 입장에서 레어노트에 접근성을 높이는 개발자는 물론 유의미한 데이터 가공을 전담하는 의약학 등 헬스케어 전문 인력도 배치했다. 임상심리를 전공한 인력도 확보해 환자 경험(PX) 측면에서도 고도화를 고민하고 있다.김 총괄은 "질 좋은 데이터를 충분히 의미 있는 규모로 모으기 위해 헬스케어 각 분야의 전문 인력풀을 운영하고 있다"며 "레어노트는 단순한 일회성 사업이 아닌 지속가능한 가치를 추구하고 생태계내 협업을 하는 모델을 꿈꾸고 있다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소셜카지노 게임사 '더블유게임즈', P2E 진출 선언한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170019</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 04:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜카지노 게임사 더블유게임즈가 '플레이 투 언'(P2E) 게임 시장에 진출한다. 글로벌 지역에서 소셜카지노 게임으로 수익을 올리고 있는 더블유게임즈는 '중장기적 성장동력'에 초점을 맞춰 올해부터 'P2E 스킬' 분야에 주력한다는 계획이다.   앞서 더블유게임즈는 지난 9일 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 스킬 기반 P2E 게임 진출을 발표한 바 있다. P2E 스킬 게임은 유저간 대결을 통해 승부를 결정하고 승자가 현금 등 보상을 얻는 게임이다. 실제 현금을 기반으로 게임이 진행되지만 블록체인 및 대체 불가능한 토큰(NFT) 기술이 접목되지 않고 우연이 아닌 실력에 의해 승자가 결정돼 겜블링(도박)이 아닌 캐주얼 게임으로 인식된다.더블유게임즈는 이미 게임성이 확인됐던 기존 게임 콘텐츠로 시장 공략에 나선다. P2E 스킬 게임 시장은 빙고, 솔리테어 등 캐주얼 게임 장르가 주류를 이루고 있다. 이에 발 맞춰 더블유게임즈 역시 수년간 운영한 '더블유빙고'와 '더블유솔리테어'를 스킬 게임으로 전환해 선보일 계획이다. 더블유빙고는 누적 약 500만 다운로드를 기록하고 누적매출 9270만 달러(약 1109억원)를 기록한 핵심 IP다. 특히나 Facebook과 모바일과 같은 다양한 플랫폼에서 서비스되고 있으며, 기존의 유저풀을 활용한다면 더욱 그 시너지 효과는 클 것으로 기대되고 있다.  더블유게임즈가 P2E 스킬 게임을 선택한 배경은 기존 소셜 카지노 게임 운영을 통해 얻은 노하우와 인지도 높은 미국 시장이 주효한 것으로 분석된다. 시장조사업체 센서타워에 따르면, 전 세계 스킬 게임 다운로드 중 75%가 미국에서 발생한다. 더블유게임즈의 매출 100%가 해외에서 발생하며 이 중 대부분이 미국에서 나온다. 더블유게임즈는 소셜 카지노와 P2E 스킬 게임의 유저 특성이 유사하며, 미국 내 마케팅 경험이 풍부하다는 점에서 경쟁력을 갖출 것으로 판단하고 있다. P2E 스킬 게임 시장의 상승세도 주목할 만하다. 미국의 대표 P2E 스킬 게임사 '스킬즈'(Skiliz)는 지난해 3분기까지 유저 입장료 총합(GMV)으로 18억달러(약 2조원)를 기록했다. 이는 전년 동기 대비 58% 증가한 수치다. 게임 산업 트렌드에서 P2E 게임에 대한 관심이 높아진 데다 미국을 중심으로 영국 및 인도까지 P2E 스킬 게임이 확산되고 있어 성장 기대치가 큰 상황이다.더블유게임즈 관계자는 "P2E 스킬 게임은 이미 미국과 영국 등 서구권 대부분의 국가에서 정식 서비스되며 상당 수준의 시장성을 가지고 있다"며 "자체 보유한 경쟁력을 통해 P2E 스킬 게임 시장에서 유의미한 성과를 거두도록 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 비스포크, 50개국으로 판매 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170017</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 04:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 맞춤형 가전 '비스포크(BESPOKE)' 판매 국가를 올해 50여개국으로 넓히겠다고 밝혔다. 비스포크 적용 가전도 냉장고 중심에서 전 제품으로 확대할 계획이다.삼성전자는 17일 온라인 미디어 행사를 열고 '비욘드 비스포크(Beyond BESPOKE)'를 주제로 '비스포크 홈' 신제품을 공개했다. 발표를 맡은 이재승 삼성전자 생활가전사업부장 사장은 적극적인 글로벌 시장 공략 의지를 드러냈다.이재승 사장은 "올해는 비스포크 홈을 해외 시장에 적극적으로 확대해 비스포크 가치를 널리 알릴 것"이라면서 "국내외 소비자들이 더욱 쾌적하고 편리한 홈 라이프를 누릴 수 있도록 다양한 제품과 서비스를 선보이겠다"고 말했다.삼성전자는 글로벌 시장 경쟁력을 높이기 위해 올해 비스포크 가전 판매 국가를 50여개국으로 확대할 방침이다. 삼성전자는 2019년 6월 비스포크 냉장고를 처음 선보였다. 해외 판매는 지난해 5월부터 유럽과 미국을 중심으로 본격적으로 시작했다. 이후 판매 국가를 넓혀가고 있다.삼성전자는 생활가전 사업 매출 상당 부분을 비스포크로 채워갈 계획이다. 이 사장은 "지난해 국내 시장에선 생활가전 전체 매출의 80% 이상을 비스포크가 차지했다"고 밝혔다. 그러면서 "구체적 매출 목표를 말하긴 어렵지만 가전 매출 포지션의 상당 부분을 비스포크로 할 계획"이라고 덧붙였다.새로운 프리미엄 라인 '비스포크 인피니트(Infinite)'도 출시할 예정이다. 인피니트 라인은 냉장·냉동·김치·와인 기능을 전문적으로 구현하는 1도어 냉장고와 대용량 4도어 냉장고, 오븐·인덕션·스마트 후드·식기세척기로 구성된다.비스포크 출시 이후 삼성전자 생활가전 사업부 실적은 긍정적으로 바뀌고 있다. 지난해 생활가전 매출은 24조3300억원이다. 전년(20조4600억원) 대비 18.7% 증가한 수치다. 비스포크 출시 전인 2018년 실적(16조8200억원)과 비교하면 44.6% 늘었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타버스 속 괴롭힘 막아라…MS, 아바타 대화공간 제거]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170006</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 01:53:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 자사 가상현실(VR) 소셜미디어 플랫폼 ‘알트스페이스(AltspaceVR)’ 내 괴롭힘 방지 대책을 내놨다. 16일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 MS는 우선 이용자들이 자유롭게 모여 이야기를 나눌 수 있는 가상 공간인 ‘캠프파이어’와 ‘뉴스 엔터테인먼트 커먼’을 제거했다. 또 ‘세이프티 버블’ 기능을 모든 사용자에게 기본적으로 적용하기로 했다. 이는 다른 아바타의 ‘버블’ 내로 진입할 수 없게 해 일정 거리를 유지하도록 하는 기능이다. 마지막으로 플랫폼 내 행사에 처음으로 참석하는 아바타들은 자동으로 음소거 처리가 된다. 아울러 이용자들이 MS 계정을 통해 알트스페이스에 접속하도록 방식을 변경할 계획이라고 밝혔다. MS는 이를 통해 알트스페이스 유저들도 MS의 가족 보호 앱인 ‘패밀리 세이프티’를 이용해 부모가 자녀의 앱 사용 시간 등과 같은 정보를 열람할 수 있다고 밝혔다. MS 혼합현실 (MR) 담당자인 알렉스 킵맨은 “메타버스의 미래에 중요한 요소가 될 알트스페이스와 같은 플랫폼을 지속적으로 개발하고 혁신함에 있어 플랫폼 내 안전이라는 기본 토대가 마련되어야한다”고 말했다.&lt;엔가젯&gt;은 최근 MS의 MR 사업부 직원 다수가 메타를 비롯한 경쟁사로 이탈했다는 보도가 잇따랐지만 이와 같은 행보가 MS가 메타버스 개발에 힘쓰고 있음을 보여준다고 분석했다. 한편 MS의 발표는 메타가 가상세계 서비스인 ‘호라이즌 월드(Horizon Worlds)’에 유사한 안전 기능을 도입한 직후에 이뤄져 주목된다. 메타는 아바타를 상대로 한 성희롱과 학대 등 신고를 접수한 후 이달 초 MS의 ‘세이프티 버블’과 비슷한 ‘퍼스널 바운더리’이라는 기능을 발표한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]4조6000억원 현금 쌓아둔 삼성SDS…M&A 행선지에 쏠리는 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160208</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160208</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 01:53:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면•삼성SDS의 2021년말 기준 현금성 자산은 약 4조6000억원입니다. 유동자산은 유동부채의 세 배 수준으로 유동비율도 양호합니다. 인수합병(M&amp;A)의 가능성이 제기되는 이유입니다.•영업이익률이 낮은 물류사업의 비중이 커지면서 회사의 전체 영업이익률도 낮아졌습니다. 새로운 성장동력이 필요한 배경으로 꼽힙니다.  삼성그룹의 IT서비스 계열사 삼성SDS의 M&amp;A의 향방이 어디로 향할지에 업계의 관심이 쏠리고 있습니다. 삼성SDS의 M&amp;A 가능성이 높게 점쳐지는 이유는 크게 △넉넉한 현금 △양호한 유동비율 △영업이익률 개선을 위한 기폭제의 필요성 등이 꼽힙니다.  이유들을 자세히 살펴보겠습니다. 삼성SDS의 현금 보유량이 넉넉한 것은 익히 알려진 사실이죠. 지난 2021년말 기준 삼성SDS의 현금및현금성자산은 1조808억원, 단기금융상품은 3조5103억원입니다. 현금성 자산으로만 약 4조6000억원을 보유한 셈입니다. 웬만한 대기업의 연간 매출 규모에 해당하는 현금을 곳간에 쌓아놓고 있다보니 자연히 M&amp;A 가능성이 제기됐습니다. 회사도 이에 대해 부정하지 않았습니다. 삼성SDS는 지난해 10월27일 열린 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 사업포트폴리오 재편 작업을 하고 있다고 알렸습니다. 회사의 역량을 확보하는데 필요한 M&amp;A가 있다면 적극적으로 살펴보겠다는 의지도 나타냈죠.유동비율도 양호합니다. 유동비율이란 유동자산을 유동부채로 나눈 값입니다. 유동자산은 기업이 현금화하기 쉬운 자산을 의미합니다. 유동부채는 보통 1년 이내에 상환해야 할 부채를 말합니다. 기업 입장에서 빠른 시일 내에 현금을 마련해 갚아야 할 빚입니다. 삼성SDS의 지난해 연결기준 연간 유동자산은 7조5760억원, 유동부채는 2조3703억원입니다. 유동자산이 유동부채의 세 배 수준이다보니 유동비율도 약 320%입니다. 업계에서는 유동비율이 200% 이상인 경우를 유동성이 건전하다고 판단합니다. 빠르게 현금화할 수 있는 자산이 빚보다 많다보니 외부적인 위기가 닥치더라도 대응할 수 있는 힘이 있다고 볼 수 있고 평상시라면 투자할 여력이 충분하다고 판단할 수 있습니다.   투자를 할 수 있는 재무적인 여력은 충분하지만 회사의 고민도 있습니다. 매년 매출은 증가 추세이지만 영업이익률은 하락세이기 때문입니다. 최근 5년간 삼성SDS의 실적 추이를 보면 연결기준 매출은 2017년 9조원대에서 점차 증가해 2021년에는 13조6300억원을 기록했습니다. 이는 연간 매출 최대치입니다. 반면 영업이익은 2019년 9901억원까지 증가했지만 2020년 8716억원, 2021년 8081억원까지 감소했습니다. 같은기간 영업이익률도 9.2%에서 5.9%까지 곤두박질쳤습니다. 매출이 늘었는데 영업이익이 감소한 것은 영업이익률이 낮은 물류 사업의 비중이 커진 것이 원인으로 꼽힙니다.삼성SDS의 사업은 크게 물류와 IT서비스로 구분됩니다. 2021년 물류 사업의 매출은 7조9928억원으로 전년 대비 40.2% 늘었습니다. IT서비스의 매출 5조6372억원보다 2조원 이상 많습니다. 하지만 영업이익을 보면 상황이 달라집니다. 물류 사업의 2021년 영업이익은 1441억원으로 IT서비스(6640억원)의 4분의 1 수준입니다. 때문에 물류 사업의 영업이익률은 1.5%에 그쳤습니다. 삼성SDS의 물류사업은 고객의 화물을 목적지까지 배송하는데 있어 필요한 운송·보관·하역·관리 등을 책임지는 형태입니다. 주로 해외에서 이뤄지다보니 국제 항공 및 해상의 운임에 크게 영향을 받습니다. 코로나19 팬데믹의 여파로 항공·해상 운송량이 예전의 수준을 회복하지 못한 가운데 수요는 늘어나다보니 자연히 운임이 올라갔습니다. 삼성SDS에게는 큰 비용 부담이지만 이는 회사가 손을 쓰기 어려운 외부의 요인이죠. 대규모 고정 비용이 지속적으로 발생하다보니 영업이익률이 낮을 수밖에 없습니다. 이러한 물류 사업의 비중이 커지다보니 연간 영업이익률에도 악영향을 미쳤습니다.팬데믹이 이어지고 있어 한동안 운임 강세는 지속될 전망입니다. 새로운 성장동력이 필요한 이유입니다. 회사가 신규 사업에서 역량을 단숨에 갖추는 것은 M&amp;A만한 것이 없겠죠. 특히 삼성SDS는 올해 클라우드 사업에 사활을 걸기로 했습니다. 기업들의 디지털전환(DX) 수요가 늘어나고 있는 가운데 클라우드는 DX의 필수 요소이기 때문이죠.회사의 기업가치를 끌어올리기 위해 사업외적인 필요성도 제기됩니다. 이재용 삼성전자 부회장·이서현 호텔신라 사장·이서현 삼성복지재단 이사장 등 오너 일가 3남매는 상속세를 낼 재원을 마련하기 위해 삼성SDS의 주식을 팔 것으로 전망됩니다. 이 사장과 이 이사장은 지난해 10월 각자가 보유한 삼성SDS 주식 150만9430주에 대해 KB국민은행과 주식매각 신탁계약을 맺었습니다. 오너 일가는 재원 마련을 위해 주식을 팔기에 앞서 회사의 가치를 최대한 끌어올릴 필요가 있겠죠. 회사 차원에서도 오너 일가의 지분율이 낮아지더라도 새로운 성장동력이 있다는 것을 시장에 보여준다면 주가 하락을 막을 수 있는 명분이 될 수 있을 것입니다.삼성SDS는 오는 3월16일 서울시 송파구에 위치한 본사 사옥에서 제37기 정기주주총회를 개최합니다. 황성우 삼성SDS 대표가 주주들에게 미래 비전을 제시하며 M&amp;A의 방향성에 대해서도 언급을 할지 관심이 모아집니다.  생각해 볼 문제•삼성SDS의 M&amp;A 후보 산업군으로는 스마트팩토리·인공지능(AI)·클라우드·디지털 헬스케어 등이 꼽힙니다. 회사는 어떤 사업을 집중적으로 키우며 새로운 성장동력을 마련할까요? 이는 주가에 어떤 영향을 미칠까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]대웅제약, 개발비 자산화율 상승세…탄탄한 R&D로 실적도 ‘방긋’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160205</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160205</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 01:53:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요• 대웅제약의 연구개발 성과를 가늠할 수 있는 ‘개발비 자산화율’이 평년 대비 상승할 것으로 보입니다. 회사는 실제로 연구개발 성과를 사업화하며 실적 상승을 이루고 있죠. 연구개발 성과를 얼마나 자산으로 분류했는지 살펴보겠습니다.  대웅제약의 지난해 개발비 자산화율이 20% 안팎을 기록할 것으로 전망됩니다. 10개의 연구개발(R&amp;D) 중 2개를 성공으로 간주한 셈이죠. 최근 3년간 개발비 자산화율도 상승세를 기록, 연구개발 성과의 사업화 자신감이 엿보입니다.회사는 실제로 2007년부터 개발에 착수한 위식도 역류질환 치료제 ‘펙수클루정 40mg(펙수프라잔)’의 국내 품목허가 승인을 최근 획득, 올해 출시를 앞두고 있습니다. 이외에도 제2형 당뇨병 치료제 ‘DWP16001(SGLT2 저해제)’ 병용요법·단독요법 임상 3상에서 유의미한 결과를 확보하는 등 다양한 연구개발 성과를 내고 있죠.개발비 자산화율은 회계 처리된 연구개발비용 중 얼마가 무형자산으로 처리됐는지를 나타냅니다. 한국채택국제회계기준(K-IFRS)에선 연구개발비를 무형자산과 비용으로 처리할 수 있도록 규정하고 있습니다. 기술적 실현 가능성 등 특정 요건을 충족하면 개발비(무형자산)로, 이를 충족하지 못하면 비용으로 처리됩니다. 무형자산으로 분류된 비용은 일정 기간을 두고 상각할 수 있습니다. 무형자산으로 분류되는 연구개발비가 많을수록 해당 연도에 발생하는 비용을 줄일 수 있어 실적이 좋아질 수 있는 구조죠. 연구개발비용을 무형자산으로 처리할지, 비용으로 처리할지에 대한 판단은 전적으로 회사의 몫이고요.  대웅제약은 연구개발비용을 재무제표상 △판매비와 관리비(판관비) △제조경비 △개발비(무형자산)로 분류하고 있습니다. 여기에 정부보조금까지 합치면 연구개발비용은 더욱 높아집니다. 회사가 지난 15일 잠정 실적 발표를 통해 공개한 2021년 연간 연구개발비는 1273억원입니다. 이는 판관비만 해당하는 금액으로 연간 총 연구개발비는 1273억원보다 400억~500억원 가량 높을 것으로 추정됩니다. 여기에 지난해 3분기까지 66억5139만원의 정부보조금을 받았다는 점도 고려해야하죠.대웅제약은 지난해 3분기 누적 기준 857억5947만원을 판관비로 집행했습니다. 연간 비용과 비교하면 지난해 4분기에만 약 415억4000만원을 판관비로 썼다는 계산이 나옵니다. 회사는 이를 두고 “지난해 매출의 10%를 초과하는 비율을 연구개발에 투입했다”고 설명했죠.아직 사업보고서가 나오지 않아 재무제표에 반영된 지난해 연간 연구개발비의 총 금액이 나타나지는 않았습니다. 그러나 연간 개발비 자산화율은 지난해 3분기 누적 기준과 크게 차이가 없을 것으로 보입니다. 제약·바이오산업의 특성상 한 분기 만에 사업화 가능한 연구성과가 나오기 힘들기 때문이죠.대웅제약은 지난해 3분기 누적 기준 약 1251억5000만원을 연구개발비용으로 회계처리 했고, 이 중 약 240억8400만원을 무형자산으로 분류했습니다. 개발비 자산화율은 19.24%로 나타냈습니다. 2020년 12.78%(무형자산 개발비 183억4808만원/총 연구개발비 1434억8720만원)과 비교해 약 6.5%P 증가했죠. 2019년엔 14.41%(무형자산 개발비 198억1159만원/총 연구개발비 1374억2725만원)를 기록한 바 있습니다.주목할 점은 올해 개발비 자산화율이 비교적 높게 책정됐다는 데 있습니다. 회사가 기술적으로 실현 가능한 연구 성과가 올해 두드러졌다고 판단했다는 의미이기 때문이죠.대웅제약은 실제로 최근 탄탄한 연구개발을 토대로 다양한 성과를 내고 있습니다. 지난해 말 신약 허가를 받은 위식도역류질환 치료제 펙수클루정(성분명 펙수프라잔염산염)이 대표적입니다. 해당 치료제의 기술 수출 성과는 1조1000억원 규모에 달합니다. 또 회사는 건강기능식품을 중심으로 재편되는 시장에 대응해 간 건강 전문 브랜드 에너씨슬을 강화하고 병원 채널용 맞춤형 브랜드 세이헬스를 론칭하는 등 적극적으로 사업도 확장하고 있습니다.대웅제약이 이처럼 다양한 성과를 낼 수 있는 배경으론 연구개발비 자체가 높아진 점이 꼽힙니다. 정부보조금을 포함한 연구개발 비용은 2019년 1405억원에서 2020년 1445억원으로 증가했습니다. 지난해 3분기 누적 기준으론 1318억원을 썼죠. 매출 대비 연구개발투자비 역시 2019년 13.98%에서 2020년 15.3%로 증가했습니다. 이어 2021년 3분기 누적으론 16.9%를 기록하며 지속해서 높아졌습니다.  이는 산업 특성상 연구개발 투자비가 많은 제약·바이오 업계에서도 높은 축에 속합니다. 지난해 3분기 누적 기준 △한미약품 13.3% △종근당 11.4% △GC녹십자 10.0% △유한양행 9.9%를 기록했죠. 대웅제약보다 높은 투자율을 보인 곳은 셀트리온(22.9%) 정도만 꼽힙니다.대웅제약 관계자는 “연구개발에 지속해서 투자한 결실이 회사의 매출·영업이익 개선, 미래성장 동력 확보로 이어지는 선순환 체계를 만들었다”며 “펙수클루정 신약 개발로 1조원이 넘는 기술이전 계약 수익을 창출하고 국내 품목 허가를 받는 성과를 거두었고, 국내 최초로 개발 중인 SGLT-2 억제제 기전의 당뇨병 치료 후보물질 이나보글리플로진은 올해 초 임상 3상을 성공적으로 마치며 펙수클루정에 연이은 자체 개발 신약 출시 가능성을 확인했다”고 강조했습니다.  대웅제약은 이 같은 성과를 바탕으로 지난해 사상 최대 매출액을 달성하기도 했습니다. 지난해 연결기준 매출은 전년 대비 9.2% 상승한 1조1530억원을 기록했죠. 영업이익도 전년 대비 423% 상승한 889억원을 올렸습니다. 순이익 역시 2020년과 비교해 31.3% 상승한 316억원을 써냈습니다.사업 부분별로는 전문의약품(ETC)에서 2021년 매출 7780억원, 일반의약품(OTC)에선 매출 1144억원을 기록했죠. 보툴리눔 톡신 제제 ‘나보타’ 매출 역시 지난해 796억원으로 2020년 대비 504억원 증가했습니다.전승호 대웅제약 대표는 지난해 연간 실적을 발표하며 “2021년은 자체 신약 개발을 통해 사회에 기여하고 사상 최대 매출액을 경신하는 등 대웅제약의 지속적인 연구개발 투자가 결실을 거둔 한 해였다“며 “올해는 펙수클루정, 나보타 등 우수한 자사 제품을 국내외 고객들에게 소개하고 적극적인 오픈 콜라보레이션 등을 통해 신약 개발을 가속화해 회사의 성장과 가치 제고를 동시에 도모해나갈 것”이라고 말했습니다. 생각해 볼 문제• 개발비 자산화율이 회사의 연구개발 성과를 가늠하는 지표로 활용되고 있지만 신뢰도에 대해선 꾸준히 의문을 제기하는 시각이 나옵니다. 무형자산에 따라 회사의 성장성을 엿볼 수 있는 영업이익률 등도 달라지는데, 이 수치가 내부 판단에 따라 정해지기 때문이죠. 동종업계 다른 기업과 비교해 대웅제약이 설정한 개발비 자산화율이 적당한지 분석하는 것도 의미 있어 보입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터 이용자, 이더리움으로 창작자 후원한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170002</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 00:49:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[트위터가 팔로워들이 창작자들에게 이더리움으로 팁(Tips)을 보낼 수 있는 기능을 도입했다. 16일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 이날부터 트위터 이용자들은 팁 기능에 이더리움 지갑 주소를 추가할 수 있다. 트위터의 팁 기능은 팔로워들이 플랫폼에 콘텐츠를 게시한 크리에이터들에게 후원금을 보낼 수 있도록 하는 기능이다. 트위터 이용자들은 창작자의 프로필에 보이는 팁 아이콘을 클릭해 후원금을 지급할 수 있다. 또 만 18세 이상의 이용자라면 누구든 프로필 편집 탭에서 팁 적용 여부를 설정할 수 있다. 해당 기능은 트위터의 iOS와 안드로이드 버전 앱에서 모두 사용 가능하다. 트위터 측은 “트위터와 마찬가지로 디지털 화폐는 국경의 장벽 없이 운용된다”며 “이더리움의 추가로 더 많은 이용자들이 디지털 경제에 참여할 수 있게 될 것”으로 기대했다. 이더리움으로 창작자를 후원하고자 하는 경우 트위터를 통해 송금이 되는 것이 아니라 창작자의 이더리움 주소를 복사해 자신의 가상자산 지갑에서 직접 팁을 보내는 방식이다. &lt;테크크런치&gt;는 후원금이 보통 소액으로 제공되고 그에 비해 상대적으로 고액의 수수료가 발생하기 때문에 이번에 추가된 기능이 실제 이더리움을 통한 후원보다 창작자의 이더리움 주소를 공유하는 측면이 더 크다고 전했다. 지금까지는 현금과 비트코인으로 후원금을 보내는 것이 가능했다. 트위터는 지난해 9월 일부 국가에서 비트코인 팁 기능을 추가했다. 비트코인 결제 앱인 ‘스트라이크(Strike)’를 이용하는 방식이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>