<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Feb 2022 18:27:08 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]소셜카지노 원년 삼은 '플레이링스', 캐주얼에 꽂힌 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210148</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210148</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 10:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 전합니다. &lt;편집자 주&gt; 플레이링스가 캐주얼 게임을 연달아 출시하며 관련 장르 입지 확보에 나섰다. 올해를 'NFT 기반 소셜카지노 게임 구축의 원년'으로 삼은 플레이링스는 캐주얼 게임으로 인지도를 우선 확보한다는 계획이다.  '버블 텀블'부터 '키티 골프'까지 플레이링스는 21일 '페이스북 인스턴트 게임'을 통해 신작 '키티 골프'를 글로벌 지역에 출시했다. 키티 골프는 파3홀 골프를 소재로 한 캐주얼 게임이다. 세 번의 샷으로 홀에 공을 넣는 방식으로 진행된다. 드래그 앤 드롭 방식의 샷 조작으로 캐주얼한 골프 게임을 표방하고 있다.   주목할 만한 점은 '애니팡 맞고', '슬롯 메이트' 등 고포(고스톱포커)류 게임 라인업을 다수 확보하고 있는 플레이링스가 꾸준히 캐주얼 게임을 선보인다는 것이다. 플레이링스는 지난해 6월 선데이토즈플레이와 링스게임즈가 합병해 설립된 개발사다. 합병 이후 '버블 텀블'(2021년 7월), '슬라이스 더 슬라이드'(2021년 11월), '키티 골프'에 이르기까지 3차례 연달아 캐주얼 게임을 선보였다. 2014년 당시 '로켓 오즈'였던 이 게임사는 2015년 선데이토즈에 인수된 이후 사명을 '애니팡 플러스'로 변경했다. 이듬해 '애니팡 섯다'와 '애니팡 포커'를 출시한 이후 2018년 선데이토즈플레이로 사명을 변경한 이후 '슬롯 메이트', '하이롤러 베가스', '일렉트릭 슬롯', '빙고 메이트' 등 보드 게임을 주로 출시한 것과 비교하면 다소 이례적인 행보로 보여진다. 특히 임상범 플레이링스 대표는 지난해 말 송년회를 통해 "올해 NFT 기술 기반 소셜카지노 게임을 출시하겠다"며 시장 및 서비스를 구축할 원년으로 삼기도 했다. 지난해 선데이토즈가 지분을 인수한 애플리케이션 기반 소셜카지노 게임 개발사 '플라이셔'와의 본격적인 협업도 예고한 상황이다.  캐주얼 게임 인지도, 이용자 확보로 플레이링스가 지금의 사명을 내걸고 세 차례 연속 캐주얼 게임을 출시한 것은 향후 입지를 넓혀갈 계획인 글로벌 소셜카지노 및 보드 게임 시장에서의 모객 활동 필요성이 높아졌기 때문으로 풀이된다.   실제로 플레이링스의 대표작으로 꼽히는 '슬롯메이트'와 '일렉트릭 슬롯'은 페이스북 인스턴트 게임에서 소셜카지노 부문 인기·매출 부분 모두 톱5를 기록하고 있지만, 소셜카지노 게임업계 특성상 폭넓은 이용층 확보가 우선이라는 판단에서다. 플레이링스는 보드게임, 소셜카지노 게임의 정통성을 높이는 동시에 캐주얼 게임을 출시하는 투트랙 전략을 선택했다. 장기적으로는 캐주얼 게임 뿐만 아니라 향후 선보일 소셜카지노 게임 이용자 확보와 매출 다각화 측면에서 도움이 될 것으로 보고 있다. 플레이링스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "소셜카지노 게임 이용자들은 같은 장르 게임을 여러 개 플레이하기보다는 하나의 게임을 집중 이용하는 경향이 있다"며 "인지도를 올리고 이용자층을 확보하기 위해서는 캐주얼 게임으로 접근성을 높일 계획"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온그룹, 제약만 빠진 자사주 매입…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210150</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210150</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 10:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1년 새 주가가 절반 이상 떨어진 셀트리온 상장 3사(셀트리온·셀트리온헬스케어·셀트리온제약) 중 셀트리온제약만 자사주 매입 행보에 참여하지 않아 그 배경에 관심이 쏠리고 있다.셀트리온은 21일 이사회를 개최하고 자사주 매입을 결정했다. 총 50만7937주를 22일부터 5월21일까지 장내매수를 통해 취득할 방침이다. 18일 종가기준(15만7500원) 약 800억원 규모다. 셀트리온에 앞서 셀트리온헬스케어도 지난 18일 총 63만주를 자사주로 취득하기로 결정한 바 있다. 셀트리온헬스케어는 400억원 규모에 달하는 자사주 취득을 19일부터 5월18일까지 장내매수를 통해 진행한다.셀트리온과 셀트리온헬스케어는 지난 1월에도 자사주 매입을 진행한 바 있다. 셀트리온은 54만7946주(약 1000억원)를, 셀트리온헬스케어는 67만3854주(약 500억원)를 각각 취득 완료했다. 양사는 당초 오는 4월10일까지 장내매수를 통해 자사주를 취득할 계획이었으나, 이를 조기에 완료하고 이번 추가 매입을 결정했다. 이로써 셀트리온은 총 105만5883주를 취득한다. 셀트리온헬스케어는 총 130만3854주를 추가로 확보하게 된다.셀트리온제약은 지난 1월 자사주 매입에 이어 이번에도 참여하지 않았다. 셀트리온제약 관계자는 “현재 자사주 매입 계획은 없다”고 설명했다.셀트리온 상장 3사는 코로나19 팬데믹에 맞춰 진단키트·치료제 등의 사업을 확대하며 시장의 주목을 받았다. 주가도 연일 상승세를 탔다. 그러나 셀트리온그룹의 사업적 성과가 초기 시장의 기대감에 미치지 못했고 △코로나19 변이 바이러스 등장 △코로나19 경구용(먹는) 약 상용화 등의 소식이 나오며 주가는 하락세에 접어들었다. 특히 금융위원회 산하 회계 전문 기구인 감리위원회에서 셀트리온의 분식회계 문제를 다루고 있다는 점이 알려지자 주가 하락은 가속화됐다.주가 하락은 셀트리온 3사 모두에 영향을 미쳤다. 셀트리온 1년 새 주가가 33만원에서 15만원 선까지 하락했다. 셀트리온헬스케어 역시 13만5000원까지 올랐던 주가는 최근 6만원 대 초반을 기록 중이다. 셀트리온제약의 경우 주가가 한때 17만5000원을 돌파하기도 했으나 현재는 9만원을 넘지 못하는 상황이다.  셀트리온 3사 모두 주가 하락을 겪고 있지만 셀트리온제약은 다른 두 기업보다 주주가치 제고 방안을 적극적으로 도입하지 않고 있다. 셀트리온·셀트리온헬스케어가 지난해 12월 현금·주식 동시 배당을 결정했지만, 셀트리온제약은 현금 배당 없이 주식 배당만 진행했다.셀트리온제약이 다른 두 기업보다 주주 가치에 적극 나서지 못하는 이유론 낮은 영업이익률이 꼽힌다. 셀트리온제약의 지난해 3분기 누적 기준 영업이익률은 14.2%에 그친다. 반면 셀트리온의 지난해 영업이익률은 39.9%를 기록했다. 셀트리온헬스케어 역시 지난해 3분기 누적 기준 영업이익률이 10% 수준에 불과하지만 지난해 3분기 누적 기준 영업이익 규모가 셀트리온제약보다 약 3.3배 높다. 셀트리온제약은 이 기간 392억7000만원의 영업이익을 올린 반면 셀트리온헬스케어는 1297억원을 기록했다. 사업 규모와 그리 높지 않은 영업이익률로 인해 다른 두 기업보다 주가 안정 및 주주가치 제고 정책을 펼칠 여력이 없는 셈이다.셀트리온은 의약품의 개발·생산을 진행하는 기업이다. 셀트리온헬스케어는 셀트리온이 개발·생산한 의약품을 해외에 수출한다. 국내 공급은 셀트리온제약이 담당한다.셀트리온 관계자는 이번 추가 자사주 매입에 대해 “회사의 내재 가치보다 주가가 여전히 저평가됐다고 판단해 사업 성장에 대한 자신감 표현 및 주주가치 제고 차원에서 추가 자사주 매입을 진행하게 됐다”고 말했다. 셀트리온헬스케어 관계자는“향후에도 기업 및 주주가치 제고를 위한 책임경영을 지속해 나갈 계획”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210029.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]中 '틱톡' 운영사에 韓 웹툰 공급?…진짜 이유는 '플랫폼']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210145</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210145</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 10:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[·키다리스튜디오가 중국 바이트댄스로부터 약 240억원(주당 발행가액 1만7290원) 규모의 투자를 유치했다. 바이트댄스는 키다리스튜디오의 100% 자회사인 레진엔터테인먼트에도 약 240억원 규모의 제3자배정 유상증자에 참여해 총 투자규모는 약 480억원에 이른다. (2022.1.21)·키다리스튜디오와 레진엔터테인먼트가 중국 바이트댄스와 웹툰 수천개 이상의 타이틀을 공급하는 사업제휴 계약을 체결했다. 양사는 바이트댄스에 향후 4년간 양사가 보유 중인 웹툰 수천개 이상의 타이틀 및 신규 제작 IP를 우선적으로 공급하기로 했다. (2022.2.21)국내 콘텐츠 제작·유통사인 '키다리스튜디오'와 '레진엔터테인먼트'는 중국 IT 기업 '바이트댄스'와 어떻게 공존할 수 있었을까.   이들의 공통 분모는 '콘텐츠'다. 키다리스튜디오와 레진엔터테인먼트는 웹툰 원천 IP의 유통과 그에 따른 콘텐츠 제작에 특화된 기업이다. 키다리스튜디오는 국내 유료웹툰 서비스 '봄툰'과 프랑스 웹툰 플랫폼 '델리툰'을 인수해 웹툰 서비스 분야 영향력을 키웠고 지난해 '레진코믹스' 운영사인 레진엔터테인먼트까지 품에 안아 시장 점유율을 대폭 확대했다. 반면 바이트댄스는 숏폼 콘텐츠 플랫폼 '틱톡'(TikTok)을 운영하고 있다. 최근 공개된 정보만을 종합하면 키다리스튜디오와 레진엔터테인먼트가 웹툰 IP를 공급하고, 이를 바이트댄스가 활용하는 수순이 예상된다. 다만 현재 바이트댄스의 대표 서비스가 '틱톡'인 만큼, 숏폼 콘텐츠 플랫폼에 웹툰을 활용하는 부분이 '다소 어색할 수 있다'는 우려의 시선도 공존한다. 일부의 우려섞인 시선을 해소할 부분은 '플랫폼'이다. 21일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 바이트댄스가 다음달 론칭을 목표로 신규 웹툰 플랫폼을 출시할 계획이다. 현재로썬 양사의 웹툰 IP를 틱톡에 활용하는 방안이 아닌, 신규 웹툰 플랫폼에 공급하는 형태가 유력하다. 키다리스튜디오와 레진엔터테인먼트는 4년간 수천개 규모의 웹툰 타이틀과 신규 제작 IP를 바이트댄스의 신규 웹툰 플랫폼에 우선 공급하는 형태로 글로벌 시장을 확대한다는 복안이다. 틱톡에 웹툰 IP와 콘텐츠를 공급할 것이라고 판단했던 시장의 예상을 깨뜨리는 파격적인 행보다.   시장 후발주자로 나선 바이트댄스의 변수는 서비스 지역이다. 현재 중국에서 웹툰 플랫폼 사업 점유율 1위를 차지하고 있는 '콰이칸'과의 맞대결 여부를 떠올릴 수 있다. 콰이칸은 국내 기업들도 중국 시장 내 거점으로 삼기 위해 지분투자를 단행하는 기업이다. 실제로 지난해 7월 '원스토어'는 '콰이칸만화'를 운영하는 '콰이칸월드'의 지분 1042만4735주를 약 389억원에 취득해 관련 기업 지분율을 2.92% 확보했다. 자회사 '로드비웹툰'을 설립한 국내 게임사 조이시티도 지난해 8월 콰이칸에 500만달러를 투자하는 등 중국 웹툰시장 진출에 열을 올리고 있다. 바이트댄스는 중국 현지 서비스보다는 해외 지역에 맞는 타깃층을 확보한 이후 서비스 범위를 순차 확대하는 방향으로 사업 전략을 선회할 계획이다. 중국 현지로 서비스를 축소하면 '콰이칸' 등 1·2위 사업자와 부딪혀야 하는 만큼, 상대적으로 웹툰 수요층이 많은 해외 시장을 적극 공략하는 방향을 설정했다. 현재 바이트댄스 측은 동남아시아와 북미 시장을 우선 겨냥할 것으로 알려졌다. 키다리스튜디오 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "바이트댄스가 다음달 말쯤 웹툰 플랫폼을 오픈할 예정"이라며 "자사 및 레진엔터테인먼트의 웹툰 IP 및 콘텐츠가 바이트댄스의 웹툰 플랫폼에 탑재될 것으로 안다. 중국에서 먼저 오픈하지 않고 인도네시아와 미국 등 해외 지역 위주로 순차 오픈되는 형태"라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[부산에 대체거래소 짓는 '서울거래 비상장'…한국거래소 독점 깰까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210131</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210131</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 10:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[비상장 주식 중개 플랫폼 서울거래 비상장을 운영하는 피에스엑스(PSX)가 부산광역시에 대체거래소(ATS)를 세운다. 이로써 수익구조가 상장 주식 거래까지 확대될 전망이다. 대체거래소는 상장기능 없이 거래 기술을 활용해 주식의 매매체결 기능을 제공하는 증권거래시스템을 일컫는다. 한국거래소(KRX) 독점 체제를 경쟁 체제로 전환시킬 이슈다.한국거래소는 부산시 문현동에 소재해 있다. 즉 한국거래소가 얻는 수입이 부산지역 경제 활성화에 도움이 된다. 지역 주민들은 대체거래소의 존재를 달가워하지 않았다. 피에스엑스의 '부산 대체거래소' 신설은 대체거래소 제도 반대의 주요 동인으로 작용해왔던 지역민심에 부합하는 전략으로 분석된다.21일 피에스엑스가 밝힌 대체거래소 준비 법인 설립 계획에 따르면 주요 참여자가 확정됨에 따라 '부산대체거래시스템 및 핀테크 엑셀러레이팅센터 준비법인(가칭)'을 설립해 본격적인 사업계획을 수립하고 진행에 속도를 낼 예정이다. 예상 자본금 규모는 550억원이다.피에스엑스 측은 "기존 대체거래소 논의가 증권사 위주로 이뤄졌던 것과는 달리, 이번 컨소시엄에는 IT기업 등 다양한 분야의 참여자가 합류, 주주 구성을 차별화했다"고 강조했다.구체적으로 피에스엑스가 전체적인 대체거래소 사업을 조율하는 한편, 통신사는 네트워크 구축 및 클라우드 운영을 맡고 벤처캐피털이 스타트업 지원 및 크로스보더 연계를 담당하는 구조다. 대체거래소 추진에 참여한 벤처캐피털에는 블록체인 기술 전문 벤처캐피털인 '해시드'가 포함돼 있고, 잔여 지분에 대해 추가 참여사를 모집할 방침이다.이 같은 구조는 금융투자협회와 미래에셋증권, KB증권, 삼성증권, NH투자증권, 한국투자증권, 키움증권 등 증권사 위주로 이뤄진 'ATS설립검토위원회'와 크게 차별화됐다. 위원회는 올 상반기 중 ATS 예비인가 신청에 나설 예정이다. 증시가 급등해 높은 수익성이 예상되고, 공공기관 재지정을 원치 않는 한국거래소도 유화적인 입장을 취하면서다. 독점 체제가 유지될 경우 한국거래소의 공공기관 재지정 가능성이 있다.수도권 소재 증권사들의 ATS 설립이 부산지역에 피해로 돌아올 거라는 지역민심이 있다. 부산경제살리기시민연대는 최근 성명에서 "금융위원회와 서울 소재 일부 금융자본이 추진하는 대체거래소 설립을 중단하라"며 "한국거래소를 통제하기 위한 공공기관 재지정 주장이 수시로 대두되고 대체거래소를 통해 한몫 잡으려는 세력들은 밀실거래를 통해 특혜를 요구하고 있다"고 주장했다.피에스엑스는 부산에 거래소를 세움으로써 이 같은 지역적 이슈를 피할 수 있을 것으로 보인다. 향후 사업 확장도 용이하다. 박형준 부산시장은 선거 당시 디지털자산거래소 설립을 공약했다. 부산시 산하 부산산업과학혁신원(비스텝)은 대체거래소와 가상자산거래소를 합친 통합거래소 설립을 연구하고 있다. 피에스엑스의 부산 대체거래소에 참여하는 해시드의 역할이 주목된다.ATS가 제공해줄 수 있는 편익은 빠른 속도와 유연한 거래시간, 수수료 등이 꼽힌다. 현행 정규장 거래시간인 오전 9시부터 오후 3시 30분에 얽매이지 않아도 되고, 모든 주식 거래대금에 붙는 한국거래소의 0.0027% 수수료도 낮아질 수 있게 된다. 미국 투자자들은 대체거래소의 빠른 속도를 활용해 '초단타매매(고빈도 매매)'도 활발하다. 이 역시 피에스엑스의 거래소에 참여하는 통신사의 역할이 기대되는 대목이다.대체거래소에 맞서 한국거래소는 올해 핵심 전략으로 호가 단위 축소와 함께 코로케이션(Co-Location), 다크풀 등 서비스 도입을 검토한다고 밝혔다. 코로케이션은 증권사의 주문 서버를 거래소 내에 설치하는 것으로, 거래 속도의 개선을 기대할 수 있다. 고빈도 매매 수용에 무게를 둔 것으로 해석되는 제도다. 다크풀의 경우 익명으로 정보노출 없이 대량거래를 할 수 있는 기능으로, 전 세계 대체거래소들이 다수 운영하고 있다.피에스엑스는 금융거래 기술 전문 기업으로서의 역량을 기반으로 대체거래소의 IT 시스템을 자체적으로 구축할 방침이다. 추후 부산시 문현동에 대체거래소 본사를 두고, 부산 지역의 핀테크 산업 활성화를 위한 사업도 진행할 예정이다. 이는 부산과의 밀착도를 강화하는 것으로, 대체거래소를 단순히 사업 중 하나로 보지 않는다는 뜻으로 해석된다.김세영 피에스엑스 대표는 "대체거래소 설립으로 신성장동력 사업을 지원하는 등 변화하는 산업 구조를 뒷받침할 것"이라며 "준비 법인 역시 대체거래소와 핀테크 엑셀러레이터를 겸하는 방향으로 추진된다"고 말했다.한편 피에스엑스는 초창기 서비스인 판교스톡 익스체인지(판교거래소)의 약자를 따 명명됐다. 서울거래 비상장에 이어 부산 대체거래소까지 사업 범위가 넓어지면서 기존 사명의 정합성은 약화되고 있다는 지적이다. 이와 관련 사측은 "사명 변경에 대한 계획은 없다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'알집' 이스트소프트는 잊어라…AI·버추얼 휴먼으로 돈 번다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210107</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210107</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 08:18:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•이스트소프트는 지난 2021년 연결기준 매출 894억원, 영업이익 124억원을 기록했습니다. 전년 대비 각각 6.9%, 111% 증가했습니다. 모두 창사 이래 최대 실적입니다.  국민 파일 압축 프로그램 '알집'하면 떠오르는 기업이 있습니다. 바로 토종 소프트웨어(SW) 기업 이스트소프트입니다. 알집뿐만 아니라 알PDF·알씨·알캡처 등 다양한 유틸리티 SW로 일반 사용자들에게도 잘 알려져있습니다. 하지만 이스트소프트의 사업 내용과 실적을 들여다보면 더 이상 유틸리티 SW에 의존하는 기업이 아니라 인공지능(AI)을 중심으로 한 기업으로 변신을 시도 중인 것을 알 수 있습니다. 회사 소개 문구도 'AI 서비스 전문 기업'입니다.이스트소프트는 지난해 창사 이래 최대 매출과 영업이익을 내며 실적으로도 반등에 성공했습니다. 최근 5년간의 실적 추이를 보면 매출은 증가 추세를 이어갔습니다. 2017년 585억원에서 2021년 894억원으로 300억원 이상 늘었습니다. 문제는 영업손익이었습니다. 매출은 꾸준히 증가했지만 신사업에 대한 투자를 이어가는 과정에서 영업손실이 발생했고 이익이 나더라도 그 규모는 크지 않았습니다. 하지만 2021년에는 2020년(59억원)의 두 배를 넘어선 124억원의 영업이익을 기록했습니다. 같은기간 영업이익률도 7.1%에서 13.9%로 껑충 뛰었습니다. 영업이익률은 매출에서 영업이익이 차지하는 비중을 나타냅니다. 기업의 수익성을 나타내주는 대표적인 지표로 활용됩니다.     2021년 실적에서 기존의 캐시카우 역할을 하는 SW를 제외한 신사업에서는 게임과 테크핀(기술과 금융의 합성어) 사업이 활약했습니다. 게임은 자회사 이스트게임즈의 대표 게임 '카발 모바일'이 동남아 지역에서 선전했습니다. 이스트소프트의 자회사인 줌인터넷의 종속회사 엑스포넨셜자산운용은 자산 운용을 대행해주고 대가를 받는 사업을 펼치고 있습니다. 검색포털 줌닷컴을 운영 중인 줌인터넷은 테크핀 사업을 새로운 성장동력으로 육성하고 있습니다. 국내 포털 시장은 네이버가 장악한 가운데 구글도 국내 시장에서의 존재감을 키우고 있죠. 줌닷컴을 운영 중인 줌인터넷 입장에서 신성장동력은 필수적인 상황입니다. 회사는 테크핀을 회사의 새로운 먹거리로 낙점하고 2020년 11월 엑스포넨셜자산운용의 지분 90.8%를 취득했습니다. 2019년 12월에는 KB증권과 함께 합작법인 '프로젝트바닐라'를 설립했죠. 프로젝트바닐라는 모바일 주식거래 플랫폼(MTS)을 선보였습니다. MTS는 이미 기존의 증권사들이 선보인 아이템이죠. 프로젝트바닐라는 줌인터넷이 보유한 데이터와 AI에 KB증권의 노하우를 접목해 누구나 쉽게 주식거래를 할 수 있도록 서비스를 설계한 것을 차별점으로 내세웠습니다.버추얼 휴먼(가상인간) 제작 사업도 회사가 밀고 있는 신사업입니다. 최근 메타버스가 새로운 가상 플랫폼으로 떠오르면서 가상공간에서 활용할 수 있는 버추얼 휴먼에 대한 수요도 늘어나고 있습니다. 이스트소프트는 고객사의 요청에 따라 버추얼 휴먼을 제작해주거나 제작 후 IP(지적재산권)까지 확보해 직접 사업을 펼치는 등의 방법으로 사업을 펼치고 있습니다. 자사의 AI 연구소 'AI 플러스 랩'이 보유한 AI 음성합성(TTS)과 영상합성(STF) 기술을 기반으로 버추얼 휴먼 사업을 추진 중입니다. 지난해 10월에는 교육기업 휴넷과 개발한 AI 강사를 공개했습니다. 텍스트를 입력하면 AI 강사가 자연스럽게 말하고 움직이게 하는 기술이 적용됐습니다.이달초에는 MBC 서바이벌 오디션 프로그램 '방과후 설렘' 제작사 평키스튜디오의 매니지먼트 총괄 운영사인 엠이오와 아이돌의 버추얼 휴먼을 제작하고 IP까지 확보하는 내용의 계약을 맺었습니다. 회사는 버추얼 휴먼의 IP를 통해 △공연 △광고 모델 △인터랙티브 애플리케이션 △콘텐츠 제작 및 유통 △전시 및 음원 등의 사업을 펼칠 계획입니다. 버추얼 휴먼에 대한 IP를 확보했기에 다양한 분야에서 사업을 펼칠 수 있게 됐습니다. 그만큼 매출을 낼 수 있는 창구가 다양해진 셈이죠.  신사업에 대한 투자를 이어가려면 회사의 재무상태가 뒷받침돼야겠죠. 이스트소프트의 주요 재무상태를 살펴보겠습니다. 아직 2021년 사업보고서는 나오지 않아 지난해 3분기 기준으로 보죠. 3분기 보고서에 따르면 연결기준 현금및현금성자산은 457억원입니다. 금융기관예치금과 매출채권 등을 더한 총 유동자산은 997억원입니다. 유동자산은 기업이 현금화하기 쉬운 자산을 의미합니다. 보통 1년 이내에 갚아야할 빚을 의미하는 유동부채는 444억원입니다. 유동자산을 유동부채로 나눠 100을 곱한 유동비율을 계산해보면 약 225%입니다. 현재 보유한 유동자산을 유동부채를 갚는데 모두 쓴다고 해도 절반 정도가 남다보니 당장 위기가 닥친다고 해도 대응할 여력이 있다고 볼 수 있습니다. 평상시 기준으로 본다면 그만큼 투자 여력이 있다고 해석할 수 있겠죠. 모든 자산과 모든 부채를 기준으로 따지는 부채비율도 개선됐습니다. 부채비율은 기업의 자산 중 부채가 차지하는 비중이 어느 정도인지를 나타내는 수치입니다. 기업의 재무구조에서 타인자본의존도를 나타내는 대표적인 경영지표입니다. 한국기업평가의 데이터에 따르면 이스트소프트의 지난해 3분기 기준 부채비율은 73.7%입니다. 최근 수년간 100%를 넘었던 부채비율이 100% 미만으로 낮아졌습니다.회사의 지배구조도 안정적입니다. 창업자인 김장중 사내이사의 지난해 3분기 기준 지분율은 21.73%입니다. 그는 최대주주 지위를 지키고 있지만 경영 일선에서 물러나 전문경영인에게 회사를 맡겼습니다. 회사의 경영을 맡고 있는 정상원 대표는 회사를 AI 전문 기업으로 전환시키기 위해 힘을 쏟고 있습니다.2021년 창사 이래 최대 실적을 낸 이스트소프트가 토종 SW 기업에서 AI 기업으로의 체질개선에 얼마나 성공할 수 있을지 관심이 모아집니다. 생각해 볼 문제•버추얼 휴먼 시장은 다양한 정보통신기술(ICT) 기업들이 경쟁을 펼치고 있습니다. 이스트소프트는 얼마나 차별화된 기술과 서비스를 내세워 시장에서 살아남을 수 있을까요? 2022년 연간 실적에서 버추얼 휴먼은 어느 정도의 존재감을 나타낼 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]네이버웹툰 '이두나', OTT 콘텐츠로 영상화…"편성 채널 협의 중"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210078</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 07:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버웹툰에서 연재중인 웹툰 '이두나'가 드라마로 제작된다. 최근 웹툰 IP를 기반으로 한 콘텐츠 제작이 트렌드로 떠오른 가운데 '러브 코미디' 장르의 '이두나'도 관련 대열에 동참하는 것으로 알려졌다. 21일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 웹툰 '이두나' IP를 기반으로 한 OTT 콘텐츠 제작이 진행되고 있다. 지난 2019년 7월부터 민송아 작가가 네이버웹툰에 연재한 '이두나'는 대학교 1학년인 이원준이 은퇴한 아이돌 이두나와 한 집에 살며 벌어지는 이야기를 다뤘다. 이두나는 시즌1의 인기에 힘입어 2020년 9월부터 시즌2를 연재하며 이야기를 이어갔고 현재는 지난해 7월부터 서비스된 시즌3의 스토리가 진행중이다.   최근 몇 년 새 웹툰 IP를 기반으로 한 OTT 콘텐츠가 트렌드로 떠오르면서 이두나의 영상화 여부에 관심이 집중됐다. 특히 온라인 커뮤니티에서는 웹툰 이두나가 드라마화될 경우 잘 어울리는 인물을 정리한 '가상 캐스팅' 관련 게시물도 꾸준히 업로드됐다. 해당 게시물에서는 이두나 역과 이원준 역에 배우 한소희와 배우 송강을 거론하며 '싱크로율이 높다'는 반응을 보였다.이두나의 영상화를 바랐던 일부 팬들은 웹툰에 나온 일부 장면을 '영상화의 증거'로 인용하기도 했다. 웹툰의 한 장면에서 '음원사업담당 새미 요정'과 '영상사업담당 민애 요정'이 등장하는데, 지난해 이두나의 OST 앨범이 가수 래퍼 '디핵'과의 콜라보레이션 형태로 발매됐기 때문이다. "실제로 음원이 발매된 만큼 영상화도 추진될 것"이라는 주장이 현실로 이뤄진 셈이다.네이버웹툰 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "네이버웹툰에서 연재중인 이두나가 영상화되는 것이 맞다"면서 "현재 OTT 플랫폼 업체와 협의 중이며 제작사나 관련 일정은 밝히기 어렵다"고 전했다. 업계에서는 최근 네이버웹툰 주요 IP가 글로벌 OTT를 통해 전 세계에 알려진 만큼, 이두나의 제작사와 플랫폼 편성을 예의주시하고 있다. 앞서 '스위트 홈', '지옥', '지금 우리 학교는' 등의 웹툰 IP가 넷플릭스 오리지널 시리즈로 제작되면서 '이두나 역시 넷플릭스행이 유력할 것'이라는 목소리도 나온다. 현재 네이버웹툰 연재작 '안나라수마나라', '사냥개들', '마스크 걸'의 IP를 기반으로 한 드라마도 넷플릭스 오리지널 시리즈로 제작중이다.업계 일각에서는 국내 OTT 기업인 '티빙'이나 '웨이브'의 편성 가능성도 높게 보고 있다. '유미의 세포들'을 오리지널로 확보했던 티빙은 현재 '유미의 세포들2', '방과 후 전쟁활동' 등 네이버웹툰 IP를 다수 확보했고 웨이브도 웹툰 '약한 영웅'을 오리지널 콘텐츠로 준비하고 있기 때문이다. 콘텐츠 업계의 한 관계자는 "최근 OTT 업체들이 오리지널 콘텐츠 확보에 열을 올리고 있는 만큼 웹툰 IP 확보전도 치열하게 전개되고 있다"며 "웹툰은 스토리 라인의 완성도가 높고, 대중적 인지도까지 확보할 수 있기 때문에 앞으로도 OTT 업체들이 꾸준한 관심을 보일 전망"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성·LG, 20%대 TV 점유율 향한 다른 시선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210041</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210041</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 06:19:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자와 LG전자가 지난해 글로벌 TV 시장에서 각각 29.5%, 18.5%의 점유율(금액 기준)을 기록했다고 밝혔다. 여전히 양사 격차가 큰 편이지만 점유율 추이를 보면 시선이 달라진다. LG전자는 유기발광다이오드(OLED) TV를 앞세워 점유율을 높여가는 반면 삼성전자는 3년 만에 20%대 점유율로 떨어졌다.삼성전자와 LG전자는 지난 20일 시장조사업체 옴디아(Omdia) 자료를 인용해 지난해 TV 시장 점유율을 공개했다. 삼성전자는 QLED 판매 확대에 힘입어 지난해 금액 기준 29.5% 점유율로 1위 자리를 지켰다고 전했다.다만 최근 점유율 추이를 보면 성장세가 꺾였다. 삼성전자 TV 시장 점유율(금액 기준)은 2017년 이후 상승세를 유지했다. 2019년을 기준으로 30%대를 달성했다. 하지만 지난해 20%대로 다시 떨어진 것이다. 5년간 점유율은 2017년 26.5%→2018년 29.0%→2019년 30.9%→2020년 31.9%→2021년 29.5%다.반면 LG전자는 오랜 기간 큰 변동이 없었던 TV 시장 점유율(금액 기준)이 크게 개선됐다. 지난해 LG전자 점유율은 18.5%로 나타났다. 2017년 14.6%→2018년 16.4%→2019년 16.3%→2020년 16.5%→2021년 18.5% 순서다.LG전자는 OLED TV 판매 확대가 긍정적 영향을 미쳤다고 설명했다. 지난해 LG전자 OLED TV 판매량은 404만대다. 전년(204만대) 대비 2배가량 늘어난 수치다.  OLED TV는 기존 LCD TV와 비교해 상대적으로 판가가 비싸다. LG전자에 따르면 지난해 LG OLED TV 평균 판매단가(ASP·Average Selling Price)는 1861.7달러(약 222만원)다. 글로벌 LCD TV ASP 507.7달러(약 60만원)와 3배 이상 차이가 난다. 자연스레 금액 기준 점유율이 높아질 수 밖에 없는 구조다.업계는 LG전자가 OLED TV 성장에 힘입어 금액 기준 점유율 20%대 벽을 넘어설 것이라고 내다보고 있다. 글로벌 TV 수요는 줄고 있지만 OLED TV 수요는 고속 성장을 이어가고 있기 때문이다. 옴디아는 올해 글로벌 OLED TV 출하량을 총 800만대로 예상했다. 지난해보다 22.6% 증가한 수치다.지난해 기준 LG전자가 글로벌 OLED TV 출하량에서 차지하는 비중은 61.9%다. 올해도 이를 유지한다고 가정하면 올해 LG전자 OLED TV 출하량은 약 500만대에 이를 것으로 보인다.현재 글로벌 TV 시장에서 OLED TV를 판매하는 업체는 20개 정도로 알려졌다. 삼성전자는 상대적으로 늦게 OLED TV 시장 진출 의사를 밝혔다. 2020년까지도 OLED TV 사업 진출을 부정했지만 지난해 QD-OLED TV 출시 의사를 공식화했다. 구체적인 출시 시점은 공개되지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT의 '광고·메타버스' 기업 전환, 최태원 회장도 힘 보탠다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210020</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 03:17:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최태원 SK 회장이 SK텔레콤의 신사업 지원에 나선다. 그룹 차원에서 SKT의 '글로벌 AI(인공지능) 컴퍼니'로의 전환을 지원하게 되면서 회사의 신사업이 탄력을 받을 전망이다.SK㈜는 21일 최 회장이 SKT의 무보수 미등기 회장직을 맡아 AI 사업과 디지털 혁신을 가속화하는 데 힘을 보탤 것이라고 밝혔다. 최 회장은 이사회에 직접 참여하지는 않고 경영진과 이사회가 근본적 혁신을 주도할 수 있도록 조력자 역할을 맡는다.최 회장은 SKT의 사외이사 등 이사회 멤버들과도 사전에 만나 의견을 구했고 회사 성장에 도움이 될 수 있다는 점에 공감대를 이룬 것으로 알려졌다. 그는 이날 SKT의 사내게시판에 올린 글을 통해 "글로벌 AI 컴퍼니로의 혁신은 더 이상 미룰 수 없는 과제이며 도전을 위한 기회와 시간도 얼마 남지 않았다"며 "SKT의 도전에 함께 하고자 한다"고 말했다.SK그룹의 오너인 최 회장이 신사업 추진에 힘을 보탤 뜻을 나타내면서 SKT의 신사업에 관심이 모아진다. 유영상 SKT 대표는 이달 9일 열린 2021년 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 유·무선 통신 사업 외에 집중할 신사업으로 △통신 POC를 기반으로 한 광고 △데이터센터 △T우주를 중심으로 한 구독 △메타버스 등을 꼽았다. POC는 소비자 접점이란 의미로 소비자가 재화나 용역을 사용함으로써 비용을 지불하는 지점을 말한다.회사는 신사업을 키우기 위해 인수합병(M&amp;A)에도 적극 나설 계획이다. 유 대표는 전략적인 M&amp;A를 추진하겠다는 뜻을 나타내며 AI·메타버스 기술 기업과 글로벌 기업을 후보로 꼽았다. 최 회장이 미등기 회장직을 맡으면서 SKT의 M&amp;A에도 탄력이 붙을 전망이다. 규모가 큰 M&amp;A의 경우 그룹 차원에서 전략적으로 접근하는 경우가 많기 때문이다. 오너의 의지가 수반된다면 M&amp;A가 한층 빠르게 추진될 수 있다.최 회장은 SK이노베이션과 SK하이닉스에서도 미등기 회장으로서 양 사 경영진과 이사회의 조력자 역할을 하고 있다. 그는 SK하이닉스가 인텔 낸드 사업을 인수하는 등 글로벌 경영을 강화하고 SK이노베이션 계열이 친환경 사업으로 변화하는 데 일조한 바 있다.SK그룹 관계자는 "10년 전 최 회장 주도로 SK하이닉스를 인수하면서 반도체로 사업영역을 확장한 이후 SK 계열사들은 배터리, 바이오, 수소 등으로 사업영역을 확장하는 데 성공했다"며 "최 회장이 SKT의 혁신을 지원하면 SK그룹 전반의 혁신도 가속화될 수 있을 것"이라고 말했다.최 회장 보임 이후에도 SKT의 일상적인 경영활동은 전문경영인인 유 대표를 중심으로 한 현 경영진이 담당한다. 주요한 의사결정도 김용학 이사회 의장을 중심으로 한 이사회에서 진행될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배민과 SK쉴더스가 손 잡은 이유…똑똑한 서빙 로봇 보급 확대한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210012</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 02:35:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배달의민족(배민)을 운영하는 ‘우아한형제들(우형)’이 SK그룹 보안 계열사 ‘SK쉴더스’와 손잡았다. 양사는 서빙 로봇 보급 확대를 추진하면서 서빙 외의 분야에서도 로봇을 선보일 방침이다. 21일 우형과 SK쉴더스는 지난 18일 ‘서빙 로봇 사업 전략적 제휴 협약’을 맺었다고 밝혔다. 양사가 올해를 서빙 로봇 대중화의 원년으로 삼고 보급에 주력하기 위해서다. 이번 협약으로 SK쉴더스는 우수한 데이터 기반 CRM(전사적고객관리) 및 마케팅 인프라를 토대로 서빙 로봇 관련 영업 및 상담·계약·청구 등 고객 관련 업무를 진행하게 됐다. 우형은 로봇 상품 경쟁력을 기반으로 로봇 설치·AS(사후서비스)·기술지원 등을 담당한다. SK쉴더스는 우형이 다음 달 새롭게 선보이는 서빙 로봇 ‘딜리S’에 대한 국내 독점 유통권도 확보하게 됐다. 딜리S는 기존 배민의 서빙 로봇 대비 성능이 크게 개선된 신규 모델이다. 서스펜션이 적용돼 안정성을 높였고 레이저 레이더, 카메라 등을 활용해 장애물 회피 능력이 우수하다. 10.1인치 대형 터치스크린을 탑재해 로봇의 방향도 미리 알 수 있다. 접객 기능도 갖췄다. 특히 SK쉴더스가 우형의 손을 잡은 건 ‘라이프 케어’ 플랫폼 기업으로서 비즈니스 혁신을 주도할 신성장사업의 한 축으로 ‘로봇’을 낙점해서다. 우형은 앞서 D2D(도어투도어) 로봇 배달 서비스를 선보였다. SK쉴더스는 지난해 10월 ADT캡스에서 사명을 바꾸면서 고객의 삶을 개선하는 라이프 케어 플랫폼 기업으로의 도약을 선언한 바 있다. 그러면서 4대 사업 분야로 사이버보안·물리보안·융합보안뿐 아니라 ‘안전 및 케어’를 제시했다. 시공간 제약 없이 사람, 사물, 공간을 대상으로 보안 및 안전과 돌봄을 제공한다는 포부다. 현재 SK쉴더스는 정보보안뿐 아니라 스마트빌리지 등 생활보안, 시니어케어 등 케어서비스 등의 사업을 하고 있다. 이를 통해 정부기관부터 공기업, 대기업, 중소기업, 개인사업자 등 다양한 유형의 고객을 보유하고 있다. 이에 식당에 한정됐던 로봇 수요가 여러 분야로 대폭 확대될 것으로 기대되고 있다.박진효 SK쉴더스 대표는 “이번 협약으로 다양한 업종의 고객들이 합리적인 비용으로 서빙 로봇을 도입할 수 있게 돼 사업장 내 운영 효율이 한층 높아질 것”이라며 “향후 로봇을 활용한 다양한 분야에 진출해 라이프 케어 전반에 걸쳐 로봇을 비롯한 빅테크 기반 신규 비즈니스 모델을 확장할 것”이라고 말했다.김범준 우형 대표는 “이번 제휴로 서빙 로봇 보급이 한층 빨라지고 외식업 매장뿐 아니라 다양한 장소에 로봇이 활용되는 계기가 될 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT, MWC서 '개방형 5G 기지국 기술' 시연...중소 장비사 상생 노린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210011</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 02:35:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤이 삼성전자·에릭슨·노키아와 개발한 5G 가상화기지국(vRAN) 성과를 오는 28일(현지시간)부터 스페인 바르셀로나에서 열리는 MWC 2022를 통해 공개한다. 5G vRAN은 소프트웨어로 서버의 물리적 관리 비용과 시간을 절약할 있는 기술이다. 업계가 추구하는 개방형 생태계 확대 바람과 맞물려 국내 통신장비 분야 강소기업들의 5G 장비 시장 진입 기회를 확대시켜줄 것으로 기대되고 있다.  SKT의 이번 MWC 2022 키워드는 '5G &amp; Beyond (5G를 넘어서)'다. SKT 전시관에는 그 일환으로 5G vRAN 개발 성과물도 함께 시연될 예정이다. vRAN은 기지국 접속망 장비(RAN)에 소프트웨어로 네트워크 기능을 추가할 수 있는 기능이다. 사용자가 스마트폰에 앱을 설치하면 앱이 제공하는 추가 기능을 함께 이용할 수 있는 것과 같다. 5G 네트워크 장비는 크게 △RU △DU △CU로 구분된다. RU는 스마트폰과 연결돼 무선신호를 처리하는 장치다. DU는 기지국의 디지털 신호를 암호화하는 장치다. CU는 현장에서 발생하는 정보를 한 데 모아 기지국 전체 트래픽을 최적화하는 장치다. vRAN 기술은 이 중 DU와 CU를 소프트웨어 방식으로 운용할 수 있게 해준다. 이에 따른 이점은 다양하다. 먼저 기존에는 장비 제조사마다 다른 방식으로 기지국을 구축하고 관리해야 했다면, vRAN 시스템에선 범용 서버에 공통의 소프트웨어를 설치하는 방식으로 장비 호환성을 높일 수 있다. 이통사와 장비사들은 주파수 특성상 LTE보다 기지국을 더 많이 구축해야 하는 5G 환경에서 작업을 더 신속하게 처리할 수 있고 관리 측면에선 안정감이 향상된다.    생태계 측면에선 통신장비업계 강소기업들의 시장 참여 기회가 확대될 전망이다. 최근 글로벌 통신업계에서는 RAN을 개방형(누구나 참여할 수 있는 구조)으로 전환하기 위한 노력이 가속화되고 있다. 관련 기술로는 vRAN과 함께 개방형 인터페이스 규격을 적용한 오픈랜(O-RAN) 연구가 활발해지고 있는데, O-RAN을 통하면 장비 제조사들이 서로 다른 RU를 쓰는 제조사들의 DU와 연동하는 것이 가능해진다. SKT는 글로벌 연합체 O-RAN 얼라이언스와 5G 포럼 프론트홀 워킹 그룹에 참여 중이다. 또 HFR 등 통신장비분야 국내 강소기업들과 협업해 O-RAN 프런트홀에서 vRAN·O-RAN 연동을 위한 실증 작업을 함께 수행하고 있다. 나아가 업계의 이 같은 변화는 중소 제조사들의 5G 장비 시장 진입 기회가 확대되고 있음을 의미한다. 그동안 대형 장비 제조사가 주도했던 RU·DU 등 장비 시장에 역량있는 강소기업들이 제품과 서비스를 공급할 수 있게 된 것이다.박종관 SKT 인프라기술담당은 "다양한 통신장비 제조사가 참여할 수 있는 개방형 생태계 관련 기술을 선도할 것"이라며 "국내 중소장비사들이 참여할 수 있는 사업분야도 확대할 계획"이라고 말했다. 또 "이번 MWC에서 다양한 파트너들과 5G 네트워크 혁신을 선도하는 SKT의 앞선 기술력을 선보이겠다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계 최대 NFT 거래 플랫폼 오픈씨, 피싱 공격으로 20억원 피해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210008</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 02:35:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 NFT(대체불가토큰) 거래 플랫폼 ‘오픈씨’가 피싱 공격으로 수 백 개의 NFT를 도난당했다. 20일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 19일에 발생한 피싱 공격으로 32명의 사용자가 총 254개 NFT를 도난당했다. 블록체인 보안 업체 ‘펙쉴드(PeckShield)’가 파악한 바에 의하면 도난당한 NFT에는 ‘지루한 원숭이 요트 클럽 (BAYC)’와 ‘아즈키(Azuki)’와 같은 인기 컬렉션이 포함돼 있다. 피해액은 총 170만달러(약 20억3400만원)에 달하는 것으로 추산된다. &lt;더버지&gt;는 이번 공격이 대부분의 NFT 스마트 계약에 사용되는 ‘와이번 프로토콜’이라는 오픈소스 표준의 유연성을 악용해 일어난 것으로 봤다. 계약 일부분은 이용자들의 서명을 받고 공백 상태인 다른 부분에 해커들이 서명해 아무런 비용도 지불하지 않고 NFT의 소유권을 이전하는 방식이다. 이용자들이 백지수표에 서명한 후 해커들은 공백인 나머지 부분을 채워 넣어 NFT를 가져간 셈이다. 데빈 핀저 오픈씨 최고경영자(CEO)는 20일 트윗을 통해 “이번 공격이 피싱이었다고 확신한다”며 “피싱이 어디서 발생했는지는 파악하지 못했지만 공격으로 피해를 입은 32명의 이용자의 증언을 토대로 이와 같은 결론을 내렸다”고 말했다. 또 핀저는 이번 공격은 웹사이트나 오픈씨 플랫폼의 NFT 민팅(발행), 판매, 구매, 리스팅 기능의 취약점과는 관련되지 않았다고 덧붙였다. 공격 당시 오픈씨는 계약 시스템을 업데이트 중이었지만 피싱 공격이 새로 맺어진 계약과도 무관하다고 전했다. 도난당한 NFT의 일부는 반환된 것으로 알려졌다. 또 공격으로 인한 피해가 2억달러(약 2400억원)에 달한다는 소문이 돌기도 했다. 핀저는 해당 내용이 사실이 아니라며 해커들이 훔친 NFT의 일부를 판매해 지갑에 170만달러(약 20억3400만원)의 이더리움을 보유하고 있다고 밝혔다. 오픈씨는 NFT의 높아지는 인기와 간편한 이용 방법으로 빠른 성장세를 이루며 기업가치가 130억달러(약 15조 5700억원)로 치솟았다. 한편 가파른 성장과 함께 보안 관련 문제도 수차례 일어났다. 지난달에는 버그로 인해 고가의 NFT가 낮은 가격에 판매되는 사고가 발생했다. 또 해커들이 악성 NFT를 이용해 가상자산을 도난할 수 있는 결함이 발견되 오픈씨는 지난해 10월 이 취약점을 수정했다고 발표한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주가 하락 노렸나…MS, 블리자드 인수 ‘성폭력’ 보도 직후 협상 개시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210003</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 02:35:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 액티비전 블리자드(이하 블리자드)의 사내 괴롭힘 및 성폭력 스캔들에 대한 보도가 나온 직후 블리자드에 인수 관련 연락을 취한 것으로 알려졌다. 19일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 MS가 미국 규제당국에 제출한 서류에 따르면 MS와 블리자드가 지난해 11월부터 인수 협상을 시작했다고 보도했다. 앞서 &lt;월스트릿저널(WSJ)&gt;은 지난해 11월 16일 30년 넘게 블리자드의 최고경영자(CEO)로 재직해온 밥 코틱이 직장 내 성폭력 및 성차별 문제에 대해 알면서도 이사회나 주주들로부터 은폐했다고 보도했다. 이는 블리자드의 주가 하락으로 이어졌다. 블리자드의 주요 협력업체인 MS의 엑스박스 총괄 필 스펜서는 당시 직원들에게 이메일을 통해 “블리자드에서 일어나는 끔찍한 사건과 행동으로 인해 충격을 받았고 굉장히 우려스럽다”며 “MS와 블리자드의 관계를 재평가하겠다”고 밝힌 것으로 알려졌다. 그러나 MS가 최근 미국 증권거래위원회(SEC)에 제출한 감독기관 보고서에 따르면 스펜서는 ‘사내 성폭력 의혹’ 관련 보도가 나온 바로 다음 날 코틱과 통화 중 양사의 전략적 기회에 대한 논의를 제안했다. 이틀 후인 지난해 11월 20일에는 사티아 나델라 MS CEO가 코틱에게 직접 연락해 인수 건에 대한 관심을 처음으로 나타내기도 했다.MS는 당초 블리자드에 32%가량의 프리미엄을 붙인 주당 80달러 규모의 인수를 제안했다. 그러나 협상이 진전되면서 주당 95달러에 매입하는 것으로 최종 결정됐고 지난 1월 중순 해당 내용이 공식화됐다. &lt;엔가젯&gt;은 의 보도로 블리자드의 주가가 하락하면서 다수의 기업들이 블리자드 매수에 관심을 표출하자 MS가 인수 협상을 서둘렀다고 전했다. MS가 규제당국에 제출한 보고서에 따르면 MS는 반독점 규제로 블리자드 인수가 무산될 경우 블리자드 측에 최대 30억달러(약 3조5800억원)의 해지 수수료를 지불하기로 합의했다. 한편 계약 조건에는 블리자드 주주들이 인수 건을 승인하지 않을 경우 블리자드가 MS 측에 22.7억달러(약 2조7100억원)의 해지 수수료를 지불해야 한다는 내용도 포함돼 있다. &lt;엔가젯&gt;은 미국 반도체 기업 엔비디아의 영국 반도체 설계회사 ARM 인수가 무산된 것을 예로 들며 독과점 우려로 규제당국이 MS의 블리자드 인수를 반대할 수 있다고 전했다. 엔비디아의 ARM 인수는 반도체 회사 역사상 최대 규모인 400억달러(약 47조8200억원)의 인수가로 주목받았지만 미국 등 여러 규제 기관들의 반대를 넘어서지 못하며 무산됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, 또 내부고발…“투자자에 허위정보 대처 거짓된 내용 전달”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210001</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 02:35:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사회관계망서비스(SNS) 페이스북의 모기업 메타가 투자자들을 대상으로 코로나19와 기후변화 관련 가짜뉴스를 차단하기 위해 노력하고 있다고 밝힌 내용 중 일부가 거짓이라는 내부 고발이 제기됐다. 18일(현지시간) &lt;워싱턴포스트&gt;는 비영리단체 ‘위슬블로어 에이드’가 이런 내용을 담은 고발장 2건을 미국 증권거래위원회(SEC)에 제출했다고 보도했다. ‘위슬블로어 에이드’는 전 메타 직원 프랜시스 하우건을 대표하는 단체다. 하우건은 지난해 10월 인스타그램이 10대의 소녀들의 정신건강에 해롭다는 것을 알면서도 메타가 이를 방치했다고 폭로한 바 있다.  고발장의 내용은 하우건이 메타를 떠나기 전 입수한 수천 건의 내부 문서를 바탕으로 하고 있다. &lt;워싱턴포스트&gt;가 입수한 고발장에 따르면 해당 단체는 “메타가 투자자들에게 배포한 성명서에서 허위 정보에 대처하려는 노력에 대해 거짓 진술을 하거나 일부 사실을 누락했다”고 주장했다. 또 페이스북에 기후변화 관련 허위 정보가 활발히 공유됐지만 지난해까지만 해도 이 문제에 대한 명확한 대책이 마련되지 않았다고 지적했다. 페이스북 임직원은 실적 발표 때 기후 변화로 인한 전 세계적 위기와 싸우겠다고 선언했지만 실상은 그렇지 않았다는 것이다.페이스북 임직원은 코로나19와 관련된 허위 정보를 제거하기 위해 노력하고 있다고 공개적으로 홍보해왔다. 그러나 페이스북 내부 문건에 의하면 백신 접종 거부와 관련된 페이스북 댓글은 확산 중이었다. 고발장에는 페이스북에서 코로나19 관련 허위 정보가 급증했다는 것을 보여주는 내부 조사도 포함됐다. 고발장은 “일부 투자자들은 가짜뉴스에 대해 적절한 조치를 취하지 못하고 기후변화 및 코로나19에 대해 거짓 진술과 사실을 누락하는 기업에 투자하고 싶지 않을 것”이라고 주장했다. 위슬블로어 에이드는 고발장을 통해 페이스북이 누리는 인기 때문에 기후변화에 대한 허위 정보 확산을 막는 노력이 시급하다고 강조했다. 고발장에 포함된 또 다른 내부 문서에 따르면 페이스북은 텔레비전 뉴스 다음으로 기후변화에 대한 소식을 많이 전하는 채널이었다.  메타는 이에 대해 “백신과 관련된 허위 정보를 삭제하고 있으며 20억 명 이상의 페이스북 사용자들에게 기후변화와 공중보건에 대한 권위 있는 정보를 증진하기 위해 노력해왔다”고 반박했다. 메타 대변인 드류 푸사테리는 성명을 통해 “가짜뉴스의 확산을 방지하는 하나의 해결책은 없으며 메타는 새로운 도구와 정책을 통해 허위 정보를 막기 위해 전념해왔다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소비자보다 매출이 우선? SKT·KT·LGU+ 설비투자, 10년째 제자리걸음]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140311</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140311</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 09:14:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 이동통신 3사가 설비투자(CAPEX)에 인색하다는 지적이 매년 이어지고 있는 가운데, 지난 10년간 이들의 매출 대비 CAPEX 비중은 큰 변화없이 유지된 것으로 확인됐다. 본업인 통신 분야의 소비자 만족도 개선보다 표면적인 실적 관리에 더 치중한다는 지적이 나온다. &lt;블로터&gt;가 2011년~2021년 SKT·KT·LG유플러스의 CAPEX 현황을 살펴본 결과 10년 동안 3사의 매출 대비 평균 CAPEX 비중은 SKT 17.34%, KT 12.01%, LG유플러스 15.28%로 나타났다. CAPEX란 기업이 미래의 이윤 창출을 위해 미리 투자하는 비용을 말한다. 이동통신 업계에서는 주로 기지국 설비투자 비용으로 해석된다. 즉, 이통사의 CAPEX는 회사가 한 해 통신 커버리지(서비스 이용 가능지역) 및 품질 개선에 얼마나 많은 비용을 투자했는지 가늠해볼 수 있는 주요 지표다.  한국은 2019년 5G를 세계 최초로 상용화한 국가지만 서비스 4년차에 접어든 현재까지 체감 품질에 대한 소비자 불만의 목소리는 계속 이어지고 있다. 특히 커버리지와 관련된 이통사·소비자 간 분쟁은 지난해 집단 소송으로까지 이어졌을 만큼 해묵은 이슈다. 방송통신위원회가 최근 공개한 '2021년 통신분쟁조정 사례집'도 이 같은 사실을 뒷받침 한다. 해당 자료에 따르면 대분류 '품질 관련' 하위 항목인 통화품질 및 속도품질 분쟁 건에서 전체 민원 439건 중 통화품질 민원 비중은 82%에 달한다. 그 가운데 상당수가 커버리지 불만에 관한 내용이다. 주로 거주지나 근무지, 영업장 내 5G 혹은 LTE 끊김 현상에 대한 문제 제기가 많다. 그러나 관련 민원에 방통위가 제시한 '요금 감면' 등의 조정안이 성립된 사례는 많지 않다. 이통사들은 대개 서비스 초기 발생할 수 있는 '음영지역(전파가 닿지 않는 영역)에 대해 소비자들에게 계약 과정에서 충분히 고지했다는 논리다.이통사의 주장과 별개로 5G 품질에 대한 소비자 불만은 계속되고 있지만 이통사들의 CAPEX 비중은 매년 줄고 있다. 통신 3사는 CAPEX에 관해 주로 "가이던스(Guidance, 투자자 및 애널리스트 대상으로 회사가 제시하는 전망치) 내에서 이뤄진다"고 설명할 뿐이다. 가이던스의 구체적인 수립 기준이나 이행 내역은 명확히 공개되지 않는다. CAPEX를 일정 수준 내에서 유지하는 건 기업 경영 측면에서 합리적인 선택이다. CAPEX는 미래투자 항목이므로 비중이 높아질수록 기업의 단기적 순이익은 줄어들 수밖에 없기 때문이다. 하지만 이통 3사가 매년 향상된 매출과 영업이익을 기록하고 있음에도 CAPEX 규모를 줄이고 있는 점은 지적의 대상이 된다. 특히 KT는 2021년 전년 대비 영업이익이 41.2%(1조6718억원) 증가했으며 LG유플러스는 "창사 이래 사상 최대의 영업이익(9790억원)을 달성했다"고 발표했다. 시장 1위 사업자인 SKT 역시 1조3872억원의 조 단위 영업이익을 기록했다. 이통 3사의 미흡한 5G 투자는 수도권 외 지역에서 두드러진다. 지난 3일 국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 국민의힘 김영식 의원이 과학기술정보통신부에서 확보한 자료에 따르면, 2021년 준공 완료 된 5G 무선국 19만8832개 중 45.5%는 인구가 많은 수도권에 집중된 것으로 나타났다. 동일한 요금제로 서비스가 이뤄지지만 상용화 후 지금까지 수도권 대비 미흡한 투자로 서비스 이용에 불편을 겪고 있는 지역은 적지 않다. 특히 지역 내 구축된 5G 무선국 수가 한자릿수에 불과해 사실상 서비스 이용이 어려운 기초지자체(인천 옹진군, 경북 고령군, 전남 고흥군 등) 전국에 13곳이 확인됐다. 이통사들은 최근 투자 효율이 낮은 농어촌 지역은 3사가 무선국을 공유하는 '5G 농어촌 공동망' 사업을 추진 중이지만 완성은 2년 후인 2024년에야 이뤄질 전망이다.  이에 대한 이통사들의 입장은 비슷하다. CAPEX는 새 통신망 도입 첫해(2011년 LTE, 2019년 5G) 높아졌다가 매년 줄어들 수밖에 없는 구조란 설명이다. 모 이통사 관계자는 "초기와 달리 전국망 커버리지가 거의 완성된 상태이고 지금 불만이 제기되는 부분들은 대개 인빌딩(건물 내) 통신 품질에 관한 것"이라며 "서비스 품질 유지를 위한 투자는 지속되어야 하지만 이젠 아무래도 서비스 수요가 있고 품질 불만이 제기되는 곳 위주로 보완해 나갈 수밖에 없는 단계"라고 말했다. 이처럼 이통사들은 CAPEX가 합리적 수준에서 이뤄지고 있다고 자평하는 반면, 관련 업계의 생각은 다르다. 국내 한 통신장비 업계 관계자는 "지난해에는 이통사들이 투자를 너무 줄인 측면이 있다"며 "기지국이 하드웨어 중심에서 소프트웨어 중심으로 진화하는 최근 흐름에 따라 올해는 투자를 늘릴 것으로 기대한다"고 말했다.한편 지난 17일 이통 3사 CEO들과 만난 임혜숙 과학기술정보통신부 장관도 "통신사들이 영업이익은 증가한 반면 투자는 오히려 감소했다"며 "대국민 서비스 품질의 균형적 개선 차원에서 중소도시·농어촌·취약지역 등에도 보다 적극적으로 투자해달라"고 요청했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신용 없어도 악성연체 없다…씬파일러들 "후불결제 확대해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180142</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180142</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 08:17:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신용카드가 없거나 한도가 적은 씬파일러(금융이력부족자)들이 핀테크업계의 후불결제 서비스인 'BNPL(Buy Now Pay Later, 지금 사고 돈은 나중에 내세요)'의 기능 확대를 원하고 있는 것으로 나타났다. 씬파일러들은 상환의지와 관계없이 신용거래가 적어 기존 금융사로부터 고금리를 적용받거나 한도가 제한되는 등 금융생활에 불편함을 겪고 있다.18일 네이버파이낸셜이 발간한 '네이버 테크핀(TechFin) 리포트 2021'에 따르면 김우진 서울대학교 교수 연구팀이 국내 씬파일러 1063명을 포함한 총 1650명을 대상으로 진행한 설문조사 결과, 이 중 후불결제 서비스 이용 경험이 있는 329명은 '후불결제 대금 납부를 연체한 적이 있느냐'는 질의에 '없다'는 응답이 90.88%에 달했다.전체 이용자중 9% 이상의 사용자가 연체 경험이 있으나, 연체 기간이 5일 미만인 경우가 63%, 나머지는 20일 미만 연체였다. 연체를 하지 않는 이유로는 연체 수수료 등 불이익에 대한 우려가 약 절반으로 나타났다.일반적으로 씬파일러를 '최근 2년간 신용카드 사용 내역이 없고, 3년간 대출 실적이 없는 이'로 정의를 하지만, 신용카드 발급이 어렵지 않은 국내 상황을 고려해 해당 연구에서는 '신용카드가 없거나 한도 300만원 이하인 경우'로 정의했다.연구 결과 씬파일러일수록 근무 형태가 불안정하고 미래 소득 예측이 어려우며, 일시적으로 자금이 부족한 상황에서 신용기록이 있는 비교집단인 팻파일러(fat-filer)에 비해 현금결제를 유예할 수 있는 결제수단 이용이 어려운 것으로 드러났다. 씬파일러들의 할부 구매 이용 경험 비중은 40% 미만으로 65%이상인 비교집단에 비해 월등히 낮은 수준이었다. 할부 구매를 이용한 경우에도 구매 금액이 현저하게 낮았다.'긴급 자금 조달 계획'을 묻는 질의에 씬파일러의 경우 부모님 및 지인에게 돈을 빌린다가 45%로 가장 높게 나타난 반면, 비교집단에서는 대출과 적금·보험 해약이 높게 나타났다. 씬파일러들은 자금부족 상황에 금융기관에서 필요한 도움을 받지 못하고 사금융에 의존할 가능성이 높음을 시사한다고 김 교수 연구팀은 분석했다.김 교수는 "일반적으로 사람들은 안정적인 삶을 영위하기 위해 소비 수준을 일정하게 유지하려는 경향이 있는데 이를 '소비 평활화(Consumption Smoothing)'라고 한다"며 "씬파일러일수록 금융기관에서 필요한 자금 조달 등 도움을 얻지 못하고 있어 소비 평활화가 어려울 수 있다"고 짚었다.단기 소액 신용결제를 제공하는 후불결제 서비스는 이러한 씬파일러에게 실질적인 도움을 줄 가능성이 높은 것으로 분석됐다. 특히 후불결제 서비스 이용 경험이 있는 소비자들은 △결제혜택 추가 △사용처 확대 △부분 납부 △한도 상향 등 기능 확대에 대한 요구가 있었다. 해외 주요 후불결제 업체들의 결제 방식이 부분 납부임을 고려할 때 부분 납부 기능의 추가로 후불결제 수요를 증대시킬 수 있을 것으로 분석했다.후불결제 서비스는 호주, 미국, 유럽 등 해외에서는 이미 MZ세대를 중심으로 선호도가 높은 편이며 이미 대중화되고 있는 추세다. 대표적인 후불결제 기업으로는 호주의 애프터페이, 미국의 어펌, 유럽의 클라르나 등을 들 수 있다. 이들 3사의 2020년 기준 거래규모는 전년대비 각각 98.9%, 76.9%, 32.3% 증가했다.해외의 시장 변화에 부응해 국내에서도 네이버파이낸셜, 카카오페이, 토스, 쿠팡 등이 후불결제 시스템을 도입 중이다. 금융위원회가 2021년 2월 네이버페이의 소액 후불결제를 혁신 금융 서비스로 지정해 4월 중 처음으로 후불결제를 선보인 바 있다. 다만 분할 납부가 가능한 해외와는 달리, 국내 서비스는 정해진 결제일에 전체 금액을 완납하는 방식을 채택하고 있으며 30만원 한도 내 제한적인 소액 결제만 가능하다.국내 기존 금융업 질서에 BNPL은 '시범적 단계'를 벗어나지 못하고 있다. 금융당국은 선불전자지급수단을 기반으로 하는 후불결제 서비스가 신용카드업에 해당하는지 여부가 불명확하다는 입장으로 핀테크 BNPL을 '특례'로 허용한 상태다. 신용카드업계는 핀테크업계의 BNPL이 후불신용결제 기능을 갖고 있어 금융사와 동일한 규제가 이뤄져야 한다는 입장으로 견제하고 있다.김 교수는 "향후 후불결제 서비스의 기능 개선·확대와 함께 씬파일러의 특성을 고려한 다양한 금융서비스가 지속 개발이 된다면 금융소외계층을 위한 포용금융이 진정으로 자리 잡을 수 있을 것"이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180035.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>