<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Mar 2023 17:22:40 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[KT 차기 대표 최종 후보 윤경림 사장 누구?…하나로텔·CJ·현대차 거친 '전략통']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070025</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 14:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT 차기 대표이사 최종 후보인 윤경림 그룹트랜스포메이션부문장 사장은 하나로텔레콤(현 SK브로드밴드)·CJ·현대자동차 등 굵직한 기업을 두루 거치며 정보통신기술(ICT) 전문성을 쌓은 전략통으로 꼽힌다. 34간 ICT 업계에 몸 담으며 이정표가 될만한 서비스 출시를 진두지휘하고 기업간의 굵직한 제휴를 이끌어냈다. 윤 사장은 하나로텔레콤의 창립멤버다. 하나로텔레콤은 시내전화 서비스를 시작하며 1997년 당시 공기업인 한국통신(현 KT)이 100년간 독점하던 시내전화 시장에 경쟁을 촉발했다. 1999년에는 세계 최초 초고속인터넷(ADSL) 상용화를 주도했다. ADSL을 기점으로 각 가정에 초고속인터넷이 보급되면서 한국은 세계 최고 수준의 IT 인프라를 갖춘 국가로 발돋움했다.그는 2006년 신사업추진본부장(상무)으로 KT에 입사했다. 2008년에는 IPTV를 출시하며 미디어 시장의 판도를 바꿔놓았다. 당시 대부분의 시청자들은 유료인 케이블TV에 가입하는 방식으로 TV를 봤다. 이런 가운데 IPTV가 등장하며 케이블TV에 도전장을 내밀었다.KT를 비롯한 SK브로드밴드와 LG유플러스는 IPTV와 휴대폰·초고속인터넷에 함께 가입하면 할인 혜택을 제공하는 결합상품을 앞세워 유료방송 시장을 주도하기 시작했다. 이후 통신사들이 IPTV에 투자를 집중하면서 IPTV의 가입자 수는 케이블TV를 앞질렀다. 이후 통신사들이 주요 케이블TV 방송사들을 인수하며 유료방송 시장을 장악했다. KT의 IPTV도 출시 이듬해인 2009년에는 유선전화 매출 5조4000억원의 100분의 1 수준이었다. 하지만 IPTV는 성장을 거듭해 연 매출 2조원을 내는 회사의 주력 사업이 됐다.윤 사장은 2010년 CJ로 옮겨 기획팀장 겸 경영연구소 부사장을 맡으며 그룹 전반의 전략을 마련하는 역할을 맡았다. 2013년에는 CJ헬로비전(현 LG헬로비전)에서 경영지원총괄 부사장을 지냈다.그간 KT의 최고경영자(CEO)로 부임한 황창규 전 회장은 윤 사장을 다시 KT로 불러들였다. 그의 ICT 및 전략 전문성을 알아보고 회사의 미래사업을 맡길 적임자라고 판단했기 때문이다. 황 전 회장의 부름에 KT로 복귀한 윤 사장은 2019년까지 5년간 미래융합추진실장(부사장)과 글로벌사업부문장(부사장)을 맡으며 AI·빅데이터·클라우드·가상현실(VR)·증강현실(AR) 등의 신기술과 관련된 사업에 힘을 쏟았다.KT에서 비통신 사업을 키우며 회사의 체질을 개선하기 위한 밑거름을 쌓은 그는 2019년 현대차로 자리를 옮기며 또 한번의 도전에 나섰다. 그는 현대차에서 오픈이노베이션 전략사업부장(부사장)과 TaaS 사업부장(부사장)을 차례로 맡으며 모빌리티 사업을 진두지휘했다. 현대차가 오래된 순혈주의를 깨고 외부 인재인 윤 사장을 요직에 발탁한 것은 그의 혁신 사업 추진능력과 미래성장에 대한 식견을 높이 샀기 때문이라는 평가가 나왔다.윤 사장은 2021년 다시 KT로 돌아와 그룹 전체를 총괄하는 그룹트랜스포메이션부문장을 맡았다. 그는 그간의 역량과 경험을 기반으로 현대차와 CJ가 KT에 대규모 투자를 하는데 결정적인 역할을 했다. 현대차는 미래 모빌리티 기술 공조를 목표로 KT와 지분을 교환하며 혈맹을 맺었다. CJ ENM은 콘텐츠 사업 협력자로 KT스튜디오지니를 낙점하고 1000억원을 투자하기로 결정했다.  윤 사장은 이처럼 KT의 사업 다각화에 공을 세웠지만 후보자 소감을 통해서는 조심스러운 입장을 나타냈다. 그간 KT의 차기 대표이사 선정 과정에 대해 대통령실을 비롯해 여당인 국민의힘, 회사의 최대주주인 국민연금이 불편한 기색을 나타낸 것을 잘 알고 있기 때문이다.그는 "논란이 되고 있는 소유분산 기업의 지배구조 이슈와 과거의 관행으로 인한 문제들은 과감하게 혁신할 것"이라며 "정부정책에 적극적으로 동참함으로써 KT가 국민기업으로 역할에 충실할 수 있도록 최선을 다해 준비할 것"이라고 말했다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.윤 사장은 이달말 정기주주총회 승인을 거쳐 KT의 차기 CEO로 공식 취임한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]"도입했다고 끝 아냐" 트레저데이터, CDP2.0 외친 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070024</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 14:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내서도 다양한 업계서 고객데이터플랫폼(CDP) 도입이 확산되고 있는 가운데, 트레저데이터코리아가 CDP2.0 시대를 외쳤다. CDP를 솔루션의 하나로 도입하고 끝이 아닌 데이터를 어떻게 활용할지부터 고민해야 한다고 강조한 것이다. 회사는 세그먼트 분석, 고객동의관리 기능, 카카오모먼트 연계 등 신기능을 지속적으로 선보일 예정이다.CDP가 등장한 지 10년 가까이 됐지만 국내서는 커머스 분야를 필두로 최근에서야 시장이 형성되고 있다. CDP는 다양한 채널에서 수집되는 고객 관련 데이터를 한곳에서 통합 관리·분석할 수 있는 중앙 저장소이자 플랫폼을 말한다. 개인화 마케팅에 활용할 수 있다는 점에서 각광받고 있다. 그러나 CDP를 마케팅 뿐만 아니라 업무 프로세스 전반에 이용할 줄 알아야 한다는 것이 트레저데이터 측 설명이다.  7일 트레저데이터코리아는 '고객 데이터 플랫폼 혁신사례 세미나'를 잠실 소재 롯데호텔에서 열었다. 이날 고영혁 트레저데이터코리아 대표는 "고객이 '누구'인가에만 집중하면 CDP1.0 수준에서 끝나는 것"이라며 "CDP가 '왜' 필요한지를 이해하는 것이 CDP2.0"이라고 말했다.기존에 마케팅 업계서 강조했던 것은 인지-관심-고려-구매로 이어지는 '고객 여정(Customer Journey)'이다. 고영혁 대표에 따르면 MZ세대는 전통적인 고객 여정을 따르지 않는 경향이 강하다. 전체 맥락에서 모든 경험을 추적해야 하는 '고객 경험(Customer Experience)'이 떠오르는 이유다.고객 경험을 향상시키기 위해선 '메타 데이터', 즉 어떤 데이터를 활용해 설계할 것인지가 중요하다. 어떤 제품인지, 구매한 매장이나 지역은 어딘지, 혹은 검색어나 광고 캠페인은 무엇이었는지가 모두 고려 대상이 되는 것이다. 김영국 PwC 이사는 "업력이 오래됐지만 실제 쓸 수 있는 데이터는 20~30% 밖에 안되는 경우가 허다하다"며 "CDP를 도입하는 데 6개월에서 1년 정도가 소요되는데, 어떻게 쓸 지에 대해서는 그보다 오랜 고민이 필요하다"고 강조했다.CDP를 도입한다는 것은 단순히 하나의 '툴'을 쓰는 것이 아니라 모든 비즈니스를 고객 중심으로 바꾼다는 의미다. 김영국 이사는 "멤버십도 마일리지만 준다고 생기는 것이 아니다"라며 "꼭 판매로 이어지지 않더라도 고객과의 관계, '커뮤니티'를 어떻게 만들어 가느냐가 중요해진 상황"이라고 말했다. 대부분의 매출이 4050세대에서 나오더라도 Z세대 마케팅에 열을 올리는 것도 같은 맥락에서다. "계약 성패는 첫번째 전화에서 결정된다" LG전자는 렌탈 서비스에 트레저데이터의 CDP를 도입했다. 렌탈 서비스는 구매에서 끝이 나는 것이 아니라 5~6년 정도로 장기 계약을 맺는 경우가 많고, 또 재구매(리텐션)도 이끌어 내야 하는 것이 특징이다. 영업부터 △판매 △배송 △설치 △AS 등 시스템과 데이터들이 파편화되어 있어 이를 모두 통합해야 했다.고영혁 대표는 "첫번째 영업 전화에서 계약이 결정되는 경우가 58%가 넘는다"고 밝혔다. 보다 나은 고객 경험을 제공하기 위해선 상담원이 개인화된 고객 응대를 할 수 있어야 한다. AICC(AI Contact Center)를 통해 고객 정보를 알려주는 것은 물론, 콜 성공률을 극대화시킬 수 있는 상담원과 시나리오를 자동으로 추천할 수 있다는 것이 회사 측 설명이다. 김선일 LG전자 선임에 따르면 현재 데이터 대시보드를 만들고 리포팅 업무를 자동화한 상태다. 이에 따라 리스크 관리도 가능하다. 김선일 선임은 부정 계약으로 갱신하는 사례들을 실시간으로 적발할 수 있었다고 밝혔다. 트레저데이터 CDP 도입 1년여 만의 성과다. 현재 회사는 성공 사례를 바탕으로 상담 스크립트를 만들어 전환율을 개선시키는 데 집중하고 있다.트레저데이터코리아는 올해 △고객 여정 관리를 위한 '저니 오케스트레이션(Journey Orchestration)' △인사이트 발굴을 위한 '인앱 세그먼트 분석' 및 △고객 동의 관리(Consent &amp; Preference Center) △카카오모먼트 연계(Connectors for Data Use)를 제공할 계획이다.저니 오케스트레이션은 트레저데이터 CDP에 수집된 통합 고객 프로파일(식별 데이터와 웹 행동 데이터 결합)을 활용해 더 정교한 고객 여정 정의를 가능케 할 수 있는 기능이다. 마케팅 자동화 솔루션에서 주로 제공하는 기능이나, 저장 가능한 고객 데이터 종류와 용량에 제한이 있었던 것을 보완했다.오디언스 스튜디오에서는 추출한 세그먼트에 속한 고객이 가지는 분포 데이터를 분석할 수 있게 할 예정이다. UI 기반의 세그먼트 분석 툴로, 세그먼트를 준실시간으로 조회할 수 있게 한다. 국내 고객관계관리(CRM)에서 빼놓을 수 없는 카카오 모먼트와도 연동한다. 카카오 픽셀과 트레저데이터 SDK 연동은 이미 출시됐고, 2분기 내 트레저데이터에서 생성한 커스텀 오디언스를 카카오모먼트에서 바로 집행할 수 있게 한다. 고영혁 대표는 "한국 미디어 시장에서의 최적화 노력도 계속할 것"이라고 약속하며, "CDP2.0, 3.0버전을 지나 CDP100이 돼도 변하지 않는 가장 중요한 요소는 데이터"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안 한다던 ’물적분할’…DB하이텍은 왜 다시 꺼냈을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070023</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DB하이텍이 소액주주연대의 반대에 무산됐던 물적분할을 다시 진행한다. DB하이텍은 이번 물적분할 추진 배경이 오롯이 회사의 경쟁력 강화에 있으며, 일반주주 보호를 위한 제도적 장치도 마련했다고 설명했다.DB하이텍은 7일 이사회를 열고 브랜드사업본부를 물적분할하는 안건을 주주총회에 부의하기로 의결했다. 분할 후 존속회사는 DB하이텍으로 유지되며, 신설회사는 DB팹리스(가칭)라는 이름으로 반도체 설계 사업을 담당할 계획이다. 분할기일은 2023년 5월 2일이다. 전DB하이텍과 같은 종합반도체기업의 경우 파운드리와 팹리스 간 이해상충 문제가 발생한다. 파운드리 업체는 팹리스(반도체 설계 전문)로부터 반도체 설계를 위탁받아 생산을 한다. 그러나 팹리스 사업까지 보유한 DB하이텍은 기술 유출 우려로 인해 고객사를 확보하기 어렵다. 그간 시장에서 삼성전자의 파운드리 분사 가능성이 꾸준히 제기돼왔던 것도 같은 맥락이다.DB하이텍은 지난해 5월 삼성전자의 시스템LSI 사업부에서 30년 이상 근무한 황규철 전 전무를 브랜드사업본부장으로 영입했다. 같은 해 말 황 전 전무를 브랜드사업부 최고경영자(CEO)로 내정하고 파운드리사업부와 브랜드사업부 각자대표를 출범시켰다. 분사를 위한 사전 작업을 마무리했다는 설명이다.다만 상장사의 기업분할 안건은 주주에게 매우 민감하다. 기업분할의 형태는 인적분할과 물적분할로 나뉜다. 인적분할은 새롭게 설립되는 회사의 주주 구성비율이 기존회사와 같다. 가령 A 회사가 인적분할로 B 회사를 만들었다면, A 회사의 지분구조가 B 회사로 그대로 이어지기 때문에 일반적으로 주주의 권리를 보장하는 분할 방식으로 꼽힌다.물적분할은 A 회사가 신설회사 B의 지분율을 100% 보유하는 형태다. 기존 주주가 A 회사의 지분을 보유하고 있더라도 B 회사의 지분율로 이어지지 않는다. 회사는 추가 자금 투입 없이 신설회사 지분 100%를 보유하지만, 주주는 신설회사의 주식을 받을 수 없다. 만약 DB하이텍이 브랜드사업부를 쪼개서 상장하게 된다면, 떼어낸 가치만큼 주주들의 가치가 손실되는 셈이다. 이 때문에 물적분할 이슈는 주가에 지속적인 '악재'로 꼽힌다. DB하이텍이 지난해 9월 물적분할 추진 당시에도 소액주주연대의 반발에 부딪혀 안건을 철회한 바 있다.다만 DB하이텍은 물적분할 배경에 대해 “신설법인을 100% 자회사로 두면 신설법인의 실적을 모두 반영 받게 되어 분사로 인한 매출 감소가 발생치 않고, 오히려 기존 브랜드사업으로 인해 진출하지 못했던 고부가가치 제품군으로 사업을 확대할 수 있다”며 “중장기적으로 신설법인의 신규사업 진출에 따른 실적 개선도 기대되기 때문”이라고 설명했다.또 신설법인의 경우도 반도체 사업경험이 풍부하고 우수한 파운드리 역량을 갖춘 DB하이텍을 모회사로 둠으로써 안정적인 파운드리 공급망을 확보하는 등 시너지를 높일 수 있어서 진입장벽이 높은 팹리스 시장에 안착하는데 도움이 될 것이라고 설명했다.DB하이텍은 신설법인을 상장하지 않고 주주친화 정책을 펼치겠단 계획을 밝혔다. 지난 9월 물적분할을 추진하던 당시에는 정부의 일반주주보호 정책이 확정되지 않았다. 하지만 지난해 말 주식매수청구권 부여 등을 골자로 한 ‘자본시장과 금융투자업에 관한 법률 시행령’이 공표되면서 일반주주 보호를 위한 제도적 장치가 갖춰졌다는 설명이다.먼저 분할되는 신설법인은 상장을 추진하지 않을 예정이며, 불가피하게 상장할 경우 모회사인 DB하이텍의 주주총회를 통해 주주들의 동의를 반드시 거칠 수 있도록 정관을 개정할 계획이다. 회사는 “분할의 목적이 어디까지나 사업 전문성 강화에 있으며, 과거 핵심사업 물적분할 후 곧바로 상장해 일반주주들의 권익 훼손 논란을 불러 일으킨 사례들과는 다르다”고 강조했다.또한 DB하이텍은 지난 달 이사회를 통해 1주당 배당금을 작년보다 3배 가량인 1300원까지 늘리기로 했으며, 이날 1000억원 규모의 자사주 매입도 추진키로 의결했다.분사에 반대하는 주주들은 대상으로 3월 30일부터 20일간 주식매수청구권을 행사할 수 있다. 매수예정가격은 4만6480원이다. 다만 DB하이텍은 주식매수청구권 행사기간 만료시점을 기준으로 금액이 1500억원을 초과하는 경우 분할 결정을 철회할 수 있다고도 명시했다. 매수예정가를 고려하면 322만7195주(7.27%) 이상 물량의 반대가 나오면 DB하이텍이 분할 결정을 취소할 가능성이 높아보인다.조기석 DB하이텍 사장은 “글로벌 파운드리의 전략방향에 맞춰 파운드리와 팹리스 사업을 분리하여 각각의 전문성을 한층 높여 세계시장에서 경쟁력을 더욱 강화해 나갈 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT 차기 대표이사 최종 후보는 '윤경림 사장']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070022</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT 이사회(이하 이사회)가 차기 대표이사 최종 후보로 윤경림 현 KT 그룹 트랜스포메이션부문장 사장을 낙점했다.이사회는 7일 윤 사장과 △신수정 현 KT 엔터프라이즈부문장 부사장 △박윤영 전 KT 기업부문장 사장 △임헌문 전 KT 매스(Mass)총괄 사장 등 4명의 차기 대표이사 등 4인의 후보에 대해 면접을 실시했다. 이후 심사를 거쳐 윤 사장을 최종 후보로 결정했다.이사회는 정관상 대표이사 자격요건과 주요 이해관계자로부터 수렴한 최적의 KT 대표이사상에 대한 의견 등을 고려해 대표이사후보심사위원회에서 △DX 역량에 기반한 지속 가능한 성장 기반 마련 △변화와 혁신 추구 △기업가치 제고 △ESG(환경·사회·지배구조) 경영 강화 등에 중점을 두고 면접 심사를 진행했다. 강충구 이사회 의장은 "윤 후보는 디지털전환 전문성을 바탕으로 급변하는 시장 환경에서 KT가 글로벌 디지털플랫폼 기업으로 성장할 수 있는 미래 비전을 명확히 제시했다"며 "그는 임직원들의 변화와 혁신을 이끌고 다양한 이해관계자들과의 협력적 관계를 형성하면서 기업가치 제고와 ESG경영 강화를 이끌 수 있을 것으로 평가받아 이사회는 궁극적으로 주주가치를 확대할 수 있는 최고의 적임자라고 판단했다"고 말했다. 이사회는 최근 정부와 국회 등에서 우려하는 소유분산기업의 지배구조 이슈와 관련해 ESG 경영 트렌드 변화에 맞춘 지배구조 개선에 힘을 쏟을 계획이다. 외부 컨설팅을 통해 최고경영자(CEO) 선임 프로세스와 사내 후보자군 육성 등에 대한 현황을 점검하고 국내·외 우수사례 분석 및 이해관계자의 의견 수렴을 통해 객관성을 갖춘 방안을 마련할 방침이다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.윤 사장은 이달말 정기주주총회 승인을 거쳐 KT의 차기 CEO로 공식 취임한다. KT는 우여곡절 끝에 차기 대표이사 최종 후보자를 결정했지만 이달 말 열릴 정기주주총회에서 표대결을 펼쳐야 한다. 회사의 최대주주인 국민연금이 대통령실과 함께 앞선 대표이사 경쟁 과정에 대해 불만을 나타냈기 때문이다.국민연금과 대통령실은 투명성과 공정성을 비판의 근거로 내세웠다. 하지만 업계에서는 윤석열 정부나 과거 보수정권과 인연이 있었던 인사가 KT 차기 대표이사의 1차 심사통과 명단에 포함되지 않은 것에 대한 불만을 나타낸 것이란 해석이 지배적이다.현 CEO인 구현모 대표는 지난해말 이사회에 연임 의사를 전달했고 이사회는 정관에 따라 구 대표에 대한 우선 심사를 진행했다. 이사회는 구 대표를 대상으로 연임 우선심사를 실시하고 적격 판단을 내렸다. 하지만 국민연금이 소유분산기업의 대표 선임 과정에서 현직자를 우선심사하는 것은 차별을 야기할 수 있다며 반대 의사를 나타냈다. 구 대표는 경선을 자청했고 KT 이사회는 추천을 받은 14명의 사외 인사와 내부 후계자 양성 프로그램으로 검증한 13명 등 구 대표를 포함한 27명을 대상으로 차기 대표의 적격 여부를 검토했다. 이후 구 대표를 최종 차기 CEO 후보자로 결정했다. 그럼에도 국민연금은 CEO 후보 결정 과정이 투명하고 공정한 절차에 따라 이뤄져야 한다는 기본 원칙에 부합하지 못하다는 입장을 냈다.윤석열 대통령도 우회적으로 불편한 심기를 나타냈다. 그는 1월30일 열린 금융위원회 업무보고에서 "소유가 완전히 분산된 기업들은 과거 공익에 기여하는 기업들이었다"며 "때문에 지배구조를 구성하는 과정에서 모럴해저드(도덕적 해이)가 일어날 수 있는 경우에는 적어도 그 절차와 방식이 공정하고 투명하게 이뤄져야 한다는 고민을 함께 해야한다"고 말했다.이에 KT는 차기 대표이사 선정을 공개경쟁 방식으로 다시 시작했다. 외부 지원자 18명과 규정에 따라 자동으로 후보자가 된 내부 후보자 16명 등 총 34명의 후보자군을 꾸렸다. 하지만 구 대표가 후보자에서 사퇴했고 KT 지배구조위원회는 외부의 전문가 5인으로 꾸려진 인선자문단을 통해 후보자를 4명으로 압축했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[와디즈, '공간' 찾아 LG유플러스와 맞손…기업 협업 경험 빛 볼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070020</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[펀딩 플랫폼 와디즈가 LG유플러스와 공간을 공유하자는 내용에 합의했다. 와디즈와 LG유플러스의 이번 협업은 오프라인 매장이 시급한 와디즈의 필요만 충족하는 것이 아닌, 지난해 정기 구독 서비스를 론칭한 LG유플러스의 사업과도 결이 맞다고 풀이된다. 특히 LG유플러스 '유독' 론칭에 관여한 정수헌 LG유플러스 컨슈머부문장(부사장)이 와디즈와의 전략적 MOU 체결에도 직접 나선 것을 볼 때, 두 기업이 향후 오프라인 뿐만 아니라 온라인까지 아우르는 공간 활용에 성공할 지 주목된다.특히 펀딩 상품 발굴을 위해 최근 다양한 브랜드 및 기업과 지식재산권(IP) 협업을 진행해 온 와디즈인 만큼 기업 협업 범위를 넓혔다는 데 이목이 집중된다.    오프라인 '공간' 필요성 커진 와디즈 와디즈는 LG유플러스와 '와디즈X일상비일상의틈 콜라보 공간 구축 제휴'를 위한 전략적 양해각서(MOU)를 체결했다고 7일 밝혔다. 와디즈의 오프라인 공간 마련을 위해 LG유플러스를 활용한다는 내용으로, 이에 따라 와디즈는 서울 강남구에 위치한 LG유플러스의 문화 공간 '일상비일상의틈' 3층에 '와디즈존'을 오픈했다.   LG유플러스와 협업해 마련한 와디즈의 이번 팝업스토어는 펀딩 성공 제품을 모은 체험 및 판매존으로 운영된다. 와디즈의 스테디셀러로 자리잡은 '진로 디스펜서'나 '흑당고' 등을 비롯해 '베스트셀러', '와디즈 온리(wadiz only)' 등 60종의 뷰티, 디자인, 테크·가전제품이 판매된다. 와디즈가 그동안 오프라인 공간을 찾아 나선 것은 이미 잘 알려져 있다. 와디즈는 현재 펀딩 또는 판매하고 있는 상품을 서울 성수동 소재 '공간 와디즈'에서 선보이고 있는데, 공간 와디즈는 물건을 직접 보고 살 수 없다는 온라인 펀딩 플랫폼 와디즈의 단점을 보완할 수 있는 방안으로 탄생한 오프라인 체험관 겸 매장이다. 이 외에도 와디즈는 지난해 12월에는 현대백화점 판교점과 목동점에서 팝업스토어를 운영한 바 있다. 현대백화점 팝업스토어는 와디즈 플랫폼에서 펀딩에 성공한 제품을 펀딩 참여자가 아니더라도 즉시 구매할 수 있는 '와디즈 스토어'의 오프라인 판으로 운영됐다. 당시 와디즈는 팝업스토어를 두고 스몰브랜드가 오프라인 유통을 개척할 수 있는 '펀딩 메이커의 판로 지원'을 위한 방안이라고 소개한 바 있다. 펀딩 메이커의 성장이 곧 와디즈의 성장이라고 볼 수 있는 만큼 와디즈에게 있어서도 중요한 팝업스토어로 평가받았다.  LG유플러스와의 협업, '온라인 공간'으로 이어질까 이번 팝업스토어를 통해 주목할 점은 기업과의 협업으로 탄생했다는 것이다. 와디즈는 지난해까지 캐릭터나 기업 브랜드와의 지식재산권(IP) 협업으로 카테고리 및 상품 확장에 주력해왔다. 다양한 기업 및 브랜드와의 협업은 2020년(-246억원)과 2021년(-207억원) 각각 200억원대 영업손실을 기록한 와디즈가 '믿고 쓸 수 있는' 상품을 선보이기 위해 마련한 자구책이다.   와디즈가 진행한 기업과의 협업은 와디즈의 성공적인 사업이 됐다. 실제 LG유플러스 와디즈존에서 판매되는 '진로 디스펜서'는 하이트진로와의 IP 협업을 통해 탄생한 상품으로, 와디즈의 베스트셀러이자 스테디셀러로 자리잡았다. 그런 가운데 와디즈가 이번 오프라인 공간 마련을 위해 또 다시 기업 협업 카드를 꺼낸 것이다. 기업 협업에서 성공 사례를 만든 만큼, 협업의 범위를 넓힌 것으로 풀이된다. 즉 잘하는 것을 더 잘하고자 하는 계획이라고 볼 수 있다. 한편 와디즈와 LG유플러스의 헙업이 향후 오프라인을 넘어 온라인에서도 시너지를 발휘할 지 주목된다. '온라인 공간'은 와디즈와 LG유플러스가 모두 '윈윈'할 수 있는 무대기 때문이다. LG유플러서는 지난해 7월 신규 구독 플랫폼 '유독'을 국내 시장에 론칭한 바 있다. 유독은 OTT(온라인동영상플랫폼)부터 쇼핑, 독서, 육아 등 여러 서비스를 하나의 플랫폼에서 구독할 수 있는 서비스다. 와디즈는 현재 펀딩, 프리오더, 스토어, 공간 와디즈에서 활용할 수 있는 멤버십 '서포터클럽'을 운영하고 있어, LG유플러스 유독과의 사업 연계성도 찾을 수 있다. 특히 유독을 론칭에 관여한 정수헌 LG유플러스 컨슈머부문장이 직접 와디즈와의 전략적 업무협약을 체결했다는 점에서 향후 LG유플러스 유독 합류나 와디즈 내부에서의 또 다른 협업을 기대할 수 있다. 와디즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "LG유플러스와 아직 전략적 MOU를 체결한 단계인 만큼 '와디즈존' 외의 또 다른 협업은 구체화되지 않았다"면서도 "오프라인 팝업스토어를 통한 다양한 성과를 확인한다면 가능성은 열려 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]스마일게이트, AI 핀테크 기업에 300억 베팅…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070018</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다. 오늘(7일) 살펴볼 공시는 '바이브컴퍼니' 종속회사인 '퀀팃'의 '유상증자결정'에 대한 사항입니다. 해당 공시에 따르면 퀀팃은 제3자배정 유상증자를 위해 신주 376만8844주를 발행하고 이를 통해 약 300억원의 운영자금을 확보할 계획입니다. 이번 유상증자 대금은 두 차례로 나눠 납입하게 되며, 2차 납입일은 오는 2025년 6월 30일(1차 납입이 완료된 날로부터 2년이 경과한 날)로 예정된 상태인데요.   제3자배정 유상증자는 기존 주주가 아닌 특정 대상을 새롭게 발행하는 주식 인수자로 정해놓고 실시하는 증자 방식으로, 유상증자를 실시하는 기업이 안정적으로 자금을 수혈받을 수 있는 제도입니다.이번 퀀팃 유상증자에서 주목할 점은 배정 대상자가 '스마일게이트홀딩스'라는 점인데요. 사실 아직까지 스마일게이트하면 떠오르는 키워드는 게임입니다. △크로스파이어 △에픽세븐 △로스트아크는 스마일게이트의 대표 게임이자, 기업을 대변하는 상징성으로도 활용되고 있죠.  '핀테크' 잠재력 꽂힌 스마일게이트 게임업계에서 꾸준히 인지도를 쌓아온 스마일게이트는 지난해 '글로벌 금융시장 진출'이라는 목표를 내걸고 게임·엔터테인먼트 그룹과 금융 그룹을 분리하는 계열 분리에 나섰습니다. 게임과 엔터테인먼트 분야에서 안정적인 매출을 올리는 한편 잠재력이 큰 금융 분야를 강화하는 전략으로 장기적 성장세를 구축하겠다는 전략이죠.실제로 스마일게이트는 지배구조 정리를 통해 스마일게이트인베스트먼트(VC)와 스마일게이트자산운용을 포함한 금융 전문 그룹을 계열 분리하며 사업구조 재편에 속도를 냈는데요.   당시 스마일게이트 금융 그룹이 제시한 목표는 '글로벌 금융 시장에서 AI나 블록체인 등과 같은 신기술을 접목한 금융 서비스를 제공하는 글로벌 금융 플랫폼을 구축하고, 미래 지향적 성장에 투자한다'는 것이었습니다. 관련 사업 방향에 따라 스마일게이트인베스트먼트는 지난해 9월 300억원 규모의 '스마일게이트핀테크1호투자조합'을 결성한 지 한 달 만에 첫 투자처로 핀테크 기업 '코넥시오에이치'를 낙점하기도 했습니다. 코넥시오에이치는 전자상거래 소상공인의 비금융적 데이터를 수집 분석해 신용을 평가하고, 이를 바탕으로 금융기관의 중금리 금융 상품과 연계해주는 '대안 신용 평가 솔루션'을 제공하고 있습니다. 전자상거래 사업체에 대한 이해도를 통해 신용을 검증하는 새 평가 모델은 금융시장에서도 수요가 매우 큰 영역이자, 전통의 금융서비스를 혁신하는 기술입니다.스마일게이트의 금융 투자 방향은 이런 '혁신'과 '가능성'에 집중된 것으로 보이는데요. 이번에 투자하는 퀀팃 역시 핀테크업계에서 높은 잠재력을 인정받고 있는 기업 중 하나입니다. 퀀팃은 2019년 설립 이후 AI·빅데이터 기반 핀테크 기업을 표방하며 증권 및 디지털 자산 투자와 자동 운용을 위한 로보어드바이저 솔루션을 개발했습니다.  퀀팃 키 포인트는? "AI 투자 자동화" 이런 퀀팃의 기술력을 볼 수 있는 서비스가 '올리'와 '라빗'인데요. 올리는 고객 투자 한도에 맞는 맞춤형 자산 배분 포트폴리오를 제공하고 증권 계좌 안에서 자동화된 투자를 실행하는 서비스입니다.   라빗의 경우 AI 모델에 의해 최적화된 투자 신호를 기반으로 한 크립토 자산 관리 서비스입니다. 이는 고유 알고리즘을 통해 변동성은 줄이면서 최적의 조건에서 자동 거래가 가능한 것이 핵심인데요. 고객 거래소 계좌 안에서 라빗과의 API 연결을 통해 거래가 이뤄지는 것으로 알려져 있습니다.설립 첫 해 교보증권에 알고리즘 트레이딩 시스템을 공급할 만큼 실력을 인정받았던 퀀팃은 이후 신한은행, KB자산운용, 삼성자산운용 등 다양한 고객사를 확보했습니다. 퀀팃이 AI와 빅데이터 기반의 알고리즘을 통해 자동화된 투자 시스템을 제공하는 만큼, 금융사 입장에서도 퀀팃의 기술력이 각광받고 있는 시점인데요.  이는 '글로벌 금융 시장에서 AI나 블록체인 등과 같은 신기술을 접목한 금융 서비스를 제공하는 글로벌 금융 플랫폼을 구축하겠다'는 스마일게이트 금융 그룹의 목표와도 부합합니다. 스마일게이트그룹은 지난해에 이어 올해도 핀테크 분야 기업에 300억원 규모의 투자를 단행했습니다. 금융과 AI의 접목으로 혁신을 꿈꾸는 스마일게이트그룹은 퀀팃과 어떤 시너지를 낼 수 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘기술 인재’ 강조한 이재용 회장, 이번엔 ‘구미전자공고’ 찾았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070016</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이재용 삼성전자 회장이 회사 사업장 방문에 이어 구미전자공업고등학교를 찾아 미래 기술인재의 중요성에 대해 강조했다.이 회장은 7일 경북 구미시에 위치한 구미전자공업고등학교를 방문했다. 구미전자공업고등학교는 전문기술인력을 육성하는 마이스터고교로 전자과, 메카트로닉스과 등 2개 학과를 두고 있다. 삼성전자를 비롯한 삼성디스플레이, 삼성SDI, 삼성전기, 삼성SDS, 삼성중공업 등 주요 삼성 관계사에 2000여명의 구미전자공업고등학교 출신 임직원이 숙련 기술인재로 활약하고 있다.이날 이 회장은 PCB(전자기기용 인쇄회로기판) 설계 수업을 참관했다. 이어 학생들과 간담회를 갖고 △관심 산업 분야 △기술인재로서의 꿈 등을 주제로 이야기를 나눴다. 이 회장은 “젊은 기술인재가 제조업 경쟁력의 원동력”이라며 “현장 혁신을 책임질 기술인재들을 항상 응원할 것”이라고 말했다.이 회장은 그간 기술과 인재의 중요성에 대해 꾸준히 언급해왔다. 지난달 17일 천안·온양캠퍼스 방문 당시에도 “어려운 상황이지만 인재 양성과 미래 기술 투자에 조금도 흔들림이 있어서는 안된다”고 언급한 바 있다.이 회장은 구미전자공업고등학교를 방문하기 전 구미의 삼성전자 ‘스마트시티’를 찾아 최근 출시된 ‘갤럭시S23’의 제조 현장도 점검했다. 스마트시티는 갤럭시 스마트폰 생산의 중심 기지로서 최고의 제조 기술과 프로세스를 개발해 해외 생산법인에 전수하는 역할을 하고 있다. 이 회장은 스마트시티에서 스마트폰 △제조 △개발 △품질을 담당하는 생산 현장 임직원들과 간담회를 갖고 이들을 격려했다.한편, 이 회장은 취임 첫 행보로 광주 삼성전자 ‘그린 시티’와 지역 협력회사, SSAFY(삼성청년SW아카데미) 광주캠퍼스를 방문하는 등 최근까지 삼성 지방사업장을 연이어 방문하며 지역의 산업 및 인재육성, 경제 활성화에 힘을 쏟고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기아 쏘렌토 페이스리프트 포착…텔루라이드·EV9 이미지 혼합]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070017</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;블로터&gt;가 위장막으로 감춰진 기아 4세대 쏘렌토 페이스리프트(부분개선형) 모델을 지난 4일 밤 서울 서초구 세빛섬 일대서 직접 포착했다. 포착된 모델은 흰색 차량으로 기존 4세대 쏘렌토 초기 출시 당시 A필러 부근에 새겨진 것과 동일한 크롬 장식 문양이 선명하다.4세대 쏘렌토 뒤쪽 테일램프 디자인은 북미향 대형 SUV인 텔루라이드와 유사하지만, 차량 앞쪽 DRL(주간주행등) 디자인은 텔루라이드와 차별화된 V자형 디자인이 새겨졌다. 하지만 이번 4세대 쏘렌토 페이스리프트 모델 앞모습은 텔루라이드의 듬직한 그릴 디자인과 EV9 콘셉트카 또는 양산차량과 유사한 새로형태의 DRL이 적용될 것으로 보인다. 현재 4세대 쏘렌토 페이스리프트 차량들은 우리나라 뿐만 아니라 스칸디나비아북도 북극권 등 다양한 장소에서 주행 테스트가 이뤄지고 있다. 업계에서는 기아 쏘렌토 페이스리프트 모델의 출시 시기를 오는 4분기로 보고 있다. 아직 출시 시기가 꽤 남은 만큼 다양한 장소에서 쏘렌토 페이스리프트의 주행 테스트가 이뤄질 전망이다.   기아에 따르면 쏘렌토의 지난해 연간 내수 판매량은 6만8902대로 전년(2021년) 누계 대비 1.5% 감소했다. 코로나19와 반도체 수급 부족으로 인한 차량 인도 지연 현상이 실질적인 판매량에 영향을 미친 것으로 분석된다. 쏘렌토의 올해 1월 판매량은 전년 동월 대비 9.0% 감소한 4611대, 2월 판매량은 0.6% 감소한 4745대다. 업계에 따르면 쏘렌토 가솔린의 경우 이달 기준으로 계약하면 6개월 이상의 대기기간이 소요되며, 하이브리드는 16개월 이상 소요되는 것으로 나타나고 있다. 쏘렌토 하이브리드의 경우 1.6 터보 엔진의 전자제어유닛(ECU)과 에어백컨트롤유닛(ACU) 반도체 부족 현상으로 출고 지연이 발생되고 있다. 현재 수요가 적은 편인 디젤 모델의 출고 대기 기간은 2개월로 짧은 편이다. 쏘렌토 페이스리프트의 엔진 라인업 구성은 현재 미정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG·삼성이 경쟁사의 시장 진입을 반기는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070015</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자·LG전자가 자사가 주도하고 있는 시장에 신규 사업자가 진출하는 것을 반기는 이유는 시장 확대로 인해 긍정적인 효과가 예상되기 때문이다.삼성전자는 오는 9일 2023년형 네오 QLED TV와 함께 QD(퀀텀닷)-OLED(유기발광다이오드)를 적용한 OLED TV를 국내에 출시한다. 삼성전자가 국내에서 OLED TV 신제품을 내놓는 것은 2013년 이후 10년만이다. 삼성전자는 지난 2013년 OLED TV를 출시했다가 수율(결함이 없는 합격품의 비율) 문제로 LCD로 선회했다. 이후 최근까지 LCD 패널을 기반으로 한 QLED TV 라인업을 주력으로 선보여왔다. 그러나 프리미엄 TV 시장에서 OLED TV의 성장세가 두드러지자 삼성전자도 본격적으로 진입할만하단 판단을 내린 것으로 보인다. 해외에서는 지난해부터 OLED TV를 선보였다.LG전자는 2013년 55형 OLED TV를 시작으로 10년간 꾸준히 OLED 시장을 일궈왔다. 그 결과 OLED TV 시장에서 10년 연속 점유율 1위를 차지하고 있다. 시장조사업체 옴디아에 따르면 지난해 LG전자의 OLED TV 시장 점유율은 수량 기준 60% 수준이다. 특히 LG전자는 70형 이상 초대형 OLED 시장에서 독보적인 경쟁력을 보유하고 있다. 지난해 초대형 OLED TV 출하량은 전년(2021년) 대비 12% 성장했다. 또 지난해 세계 최대 97형 OLED 에보를 선보인 바 있다.삼성전자는 지난해 글로벌 TV 시장에서 금액 기준 점유율 1위 사업자다. 일반적으로 경쟁력 있는 신규 사업자가 시장에 진출하는 것은 기존 사업자 입장에선 상당한 부담이다. 점유율 이탈은 물론 경쟁 과열로 인한 마케팅 비용 증가가 예상되기 때문이다.그러나 OLED 시장의 경우 상황이 다르다. 글로벌 TV 시장이 어려운 상황 속에서도 OLED TV는 향후 꾸준히 성장할 것으로 예상되고 있다. 즉 시장 내에서 정해진 파이를 나눠먹는 것이 아니라 확장성이 더욱 중요한 단계란 의미다.옴디아에 따르면 올해 전세계 TV 시장 침체가 이어질 것으로 예상됨에도 OLED TV 출하량은 전년 대비 14% 증가한 741만대로 전망된다. 특히 1500달러(한화 190만원) 이상 프리미엄 TV 시장에서는 OLED TV의 출하량 비중이 49.8%를 차지할 것으로 예상된다.삼성전자가 OLED TV 시장에 진입하면서, 기존에 브랜드 신뢰도를 쌓아왔던 LG전자 입장에서 수혜가 될 수 있다. 지난 10년간 LG전자는 TV 사업 전략에서 ‘LG=OLED’라는 이미지를 만드는데 힘써왔다.LG전자 관계자는 “이미 OLED TV 시장에서 압도적인 1위를 차지하고 있기 때문에 경쟁사의 시장 진출은 시장 확대 차원에서 환영한다는 입장”이라며 “차세대 디스플레이로 OLED의 가치에 대해서도 인정한 셈”이라고 설명했다.이같은 맥락은 삼성전자의 폴더블폰에도 적용된다. 삼성전자의 폴더블폰은 지난 2019년 출시 이후 현재 스마트폰의 주류로 자리 잡고 있으며 중국 업체들의 잇따른 폴더블폰 시장 진출 선언에 이어 애플의 시장 진입도 유력해진 상황이다. 이에 대해 지난달 27일(현지시각) 스페인 바르셀로나에서 열린 MWC 2023(모바일 월드 콩그레스)에서 최원준 삼성전자 MX사업부 개발실장(부사장)은 “애플이 폴더블 시장에 진출한다면 당연히 환영한다”며 “삼성전자가 연 폴더블폰의 가치를 중국 업체뿐 아니라 애플도 인정하게 되는 것으로 더 많은 사람이 폴더블폰을 즐길 수 있기 때문”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[클라우드 도입 기업 10% 안되는데…AWS가 취준생에게 무료 교육 제공하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070014</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아마존웹서비스(AWS)가 구직자들에게 무료로 클라우드 교육을 제공하는 것은 기업들의 클라우드 수요가 늘어난 가운데 전문 인재를 양성해 사회에 제공하기 위한 사회적 책임의 일환으로 풀이된다.AWS는 기존에 △스킬 빌더 △스킬 길드 △에듀케이트 △아카데미 등 4개의 교육 프로그램을 운영 중이다. 여기에 한국 시장에 추가한 것이 AWS 리스타트 프로그램이다. 이 프로그램은 재직자나 학생 등을 대상으로 한 기존 프로그램과 달리 IT(정보기술) 개발에 대한 경험이 없는 실직자나 구직자를 대상으로 12주 과정의 클라우드 초급 교육을 제공한다. AWS 리스타트 프로그램은 현재 전 세계 60개국, 180개 이상 도시에서 운영 중이다. 수강생은 실제 시나리오 기반의 수업을 통해 △리눅스 △파이썬 △네트워킹 △보안 및 관계형 데이터베이스 구축 방법을 배울 수 있다. 전문 강사를 수급하고 교육 장소를 제공하는 실무적인 역할은 AWS의 파트너인 메가존클라우드가 맡는다. 메가존클라우드는 MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자)다. 기존 온프레미스(서버·스토리지 등 IT 인프라를 자체 데이터센터나 전산실에 구축한 업무 형태)에서 클라우드로 전환하고자 하는 기업에게 AWS와 같은 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)를 추천해주고 데이터 이관 및 운영 등의 서비스를 제공한다. 주요 CSP와 MSP는 긴밀한 협업 관계를 맺고 있다. AWS는 교육을 이수한 수강생에게 취업의 기회까지 제공하기 위해 클라우드 인재를 필요로 하는 기업도 수급 중이다. 신한DS는 채용사로서 먼저 리스타트 프로그램에 동참하기로 했다. 리스타트 프로그램 수료생을 인턴으로 선발해 12개월간 구축과 운영 실무에 투입한 후 정직원으로 전환할 수 있는 기회를 제공한다.  구직자들은 리스타트 프로그램을 무료로 수강할 수 있다. AWS의 자격증에 응시할 수 있는 바우처도 받을 수 있다. 교육에 들어가는 비용은 AWS와 메가존클라우드가 부담한다. 이는 기업들의 클라우드에 대한 수요를 따라가지 못하는 인재 공급 문제를 해결하기 위해서다. 함기호 AWS코리아 대표는 7일 서울시 강남구 센터필드에 위치한 사무실에서 열린 기자간담회에서 "한국의 민간 기업 중 클라우드를 도입한 비중은 10% 미만"이라며 "클라우드로 전환하고자 하는 기업들은 많지만 인재가 부족해 어려움을 겪고 있어 AWS가 인재 양성 프로그램을 운영하고자 한다"고 말했다.미국 AWS 본사는 지난 2012년에 2025년까지 전 세계적으로 2900만명의 디지털 인재를 양성하겠다고 발표했다. AWS코리아는 2017년에 교육사업부를 신설하고 4개의 교육 프로그램을 기업과 학교에 제공했다. KT DS·대한항공·이마트 등 주요 기업들과 경희대·고려대·광주대 등 의 대학들이 AWS의 교육 프로그램을 이용 중이다.AWS 리스타트 프로그램에는 1기 수강생들이 참여하고 있다. AWS는 IT에 대한 경험은 있지만 클라우드를 경험해보지 못한 인재를 위한 프로그램 'AWS 리스타트 어소시에이트'도 준비 중이다. 오는 4월 출시 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT 주가는 떨어졌는데 KTis는 왜 38.8%나 올랐을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070011</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이동통신사 KT의 주가는 지난 2월 초 3만4500원에서 같은달 말 3만450원으로 11.7% 하락했다. 반면 KT의 고객서비스 계열사 KTis의 주가는 같은 기간 3320원에서 4610원으로 38.8%나 올랐다. KT는 차기 대표이사 선임 과정에서 국민의힘 등 정치권의 외압을 받았지만, KTis의 경우 대화형 인공지능(AI) '챗GPT'의 부상으로 수혜를 입었다.두나무는 증권 애플리케이션 증권플러스에서 2월 한 달간 '컨택센터(콜센터)'와 '셀바스헬스케어'가 각각 상승률 1위 테마와 종목에 올랐다고 7일 발표했다.상승률 1위 테마는 23.73% 강세를 기록한 '컨택센터(콜센터)'다. 최근 챗GPT 등으로 인공지능에 대한 관심이 뜨거운 가운데 정부의 인공지능 일상화 추진 소식까지 전해지면서 테마 상승에 탄력을 받은 모습이다. 지난 1월 과학기술정통부는 취약계층 돌봄 및 민생 현안 해결을 위해 인공지능 제품과 서비스를 국민 생활 곳곳에 확산하는 '전국민 인공지능 일상화'를 추진한다고 밝힌 바 있다. 대표적인 관련주로는 AI콜센터, 음성인식 등 소프트웨어를 개발 및 공급하는 '브리지텍'이 두드러졌고, KTis, 이씨에스 등도 동반 오름세를 보였다.2위는 '폐배터리' 테마로 15.76% 상승했다. 유럽판 인플레이션 감축법(IRA)으로 불리는 유럽연합의 핵심원자재법(Critical Raw Materials Act·CRMA) 초안 발표를 앞두고 폐배터리 사업에 대한 기대감이 유입된 모양새다. 폐배터리 리사이클 사업 투자를 추진 중인 코스모화학을 비롯해 에코프로비엠, 성일하이텍 등이 함께 투자자 주목을 받았다.3위는 14.72% 오른 '비철금속-리튬' 테마다. 지난달 27일 산업통상자원부(이하 산업부)는 핵심광물 공급망 안정화를 위한 업계 간담회를 개최하고 '핵심광물 확보전략'을 발표했다. 경제안보차원에서 관리가 필요한 33종의 핵심광물을 선정하고 이 중 반도체, 이차전지 등 첨단산업 공급망 안정화에 필요한 10대 전략 핵심광물을 우선 집중 관리한다는 것이 주된 내용이었다. 산업부가 발표한 10대 광물에는 리튬, 니켈, 코발트, 망간 등이 포함돼 금양, 미래나노텍 등 리튬 관련주에 투심이 쏠린 모양새다.  2023년 2월 한 달간 가장 많이 오른 종목은 '셀바스헬스케어(+259.92%)'다. 의료 분야에 AI가 확대 적용될 것이라는 전망이 주가 상승의 배경으로 꼽힌다. 과학기술정보통신부는 지난 2월 20일 전국 공공의료기관을 대상으로 디지털 의료서비스 도입과 활용을 지원하는 '인공지능(AI) 의료시스템 디지털 전환 지원 사업'에 대한 공모를 시작한다고 밝힌 바 있다.셀바스헬스케어는 계열사들의 인공지능(AI) 데이터 처리 기술을 더한 의료기기 브랜드를 선보이고 있다. 특히 셀바스헬스케어의 모회사인 셀바스AI는 의료 데이터, 검진데이터 등 도메인별 특화 데이터를 활용해 AI 응용 제품을 사용화 하는데 주력 중이다.상승률 2위 종목은 '피에스엠씨(+234.87%)'다. 피에스엠씨의 최대주주 변경 소식이 주가 훈풍의 요인으로 언급됐다. 지난달 1일 피에스엠씨는 최대주주인 에프앤티가 HLB 및 진앤파트너스 주식회사와 최대주주 변경을 수반하는 주식양수도 계약을 체결했다고 공시했다. 피에스엠씨는 올해 3월 13일 열리는 임시주주총회에서 사명을 변경하고 사업 목적에 바이오 의약품 연구개발 및 기술이전 사업 등을 추가할 예정이다.이외에도 중소기업 투자 벤처캐피탈 '린드먼아시아', 바이오헬스케어 기업 '바이오니아', 인공지능 전문기업 '셀바스AI', 임베디드 시스템 토탈 솔루션 공급 업체 'MDS테크', 인공위성 관련 부품 및 위성통신단말기 제조업체 'AP위성', 신약개발업체 '노브메타파마', 모바일 서비스 플랫폼 운영사 '하인크코리아', AI 기반의 ICT 시스템 이상탐지 및 예측용 장비 개발 업체 '모아데이타' 등이 상승률 상위에 이름을 올렸다.한편 투자 핵심 정보 확인과 실제 투자가 하나의 앱에서 가능한 증권플러스는 2021년 6월 커뮤니티 탭을 신설했다. 현 주식 시장 이슈에 대한 이용자들의 반응을 직관적으로 보여주는 '주제 투표', 가장 인기 있는 종목에 대한 투자자들의 반응을 실시간으로 확인할 수 있는 '인기 종목 토론방', 선별된 주식 시장 이슈인 '증권플러스 PICK' 등 투자자가 궁금해할 정보를 한데 모았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LoL, 163번째 챔피언 '밀리오' 공개 "서포터로 딱"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070008</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라이엇게임즈가 '리그 오브 레전드(LoL)' 163번째 챔피언 '밀리오(Milio)'를 공개했다. 밀리오는 '만능 서포터형' 챔피언으로 오는 8일 테스트 서버(PBE)에서 처음 오픈된 후 23일 13.6 패치를 통해 라이브 서버에 업데이트될 예정이다. 밀리오, 만능 서포터인 이유 렉시 가오 라이엇게임즈 프로듀서는 밀리오에 대해 "후방에서 후방에서 아군을 보호하는 능력을 통해 전투의 흐름을 컨트롤 하는 챔피언"이라고 설명했다. 실제로 밀리오는 보호막, 회복, 군중제어효과 제거 등의 스킬을 보유하고 있다.  밀리오의 기본 지속 효과 '타오르는 힘(패시브)'은 스킬에 닿은 아군을 강화해 데미지를 올려주고 적을 불태우는 효과를 지닌다. 첫 번째 스킬 '초특급 불꽃 킥(Q)'은 공을 날리는 스킬로, 적중한 적을 밀어내고 일정 범위 내 있는 적의 속도를 떨어뜨린다.'아늑한 모닥불(W)' 스킬은 아군 체력을 회복하고 공격 사거리도 늘려주며, '따스한 포옹(E)'의 경우 아군에게 보호막을 씌우고 이동 속도를 올려준다. 밀리오의 궁극기인 '생명의 온기(R)'는 치유의 불꽃을 내보내는 광역 스킬이다. 스킬 범위 내에 있는 아군은 체력을 회복하며 군중 제어 효과도 제거된다.  다양한 유틸리티 스킬을 갖춘 밀리오는 성장에 관계없이 팀의 승리에 크게 기여할 수 있는 잠재력을 지녔다. 플레이어는 밀리오를 활용해 보호막, 회복, 군중제어효과 제거는 물론 적 속도를 떨어뜨리거나 아군 공격 사거리를 늘려주는 등 다양한 방식으로 팀에 기여할 수 있다. 궁극기 '생명의 온기'를 활용해 군중 제어기에 걸린 아군을 자유롭게 하는 것도 가능한 만큼, 한타 단계에서의 변수 창출도 가능하다. 이쉬탈 소년, 이샤오칸으로 떠나다 게임 내 세계관은 몰입도를 높이는 요소 중 하나로 꼽힌다. LoL도 챔피언마다 각기 다른 세계관을 가지고 있는데, 밀리오의 경우 '이쉬탈 국경의 외딴 마을에서 온 어린 소년으로, 마을에서 쫓겨난 가족들을 되찾고자 이쉬탈에 위치한 정글 도시 이샤오칸으로 떠난다'는 설정을 지녔다.  밀리오는 불꽃 '액시옴'을 능수능란하게 다루는 법을 터득했으며, 이를 통해 타인을 돕고 치유한다는 스토리로 설정됐다. 손수 만든 배낭인 '불꽃 보따리' 안에서 지속적으로 '액시옴'을 태우는 한편, 각각 불꽃에게 가족의 성격을 부여하고 이야기를 나누기도 한다는 것이다. 마일스 살홈 라이엇게임즈 기획 담당은 "밀리오는 소라카, 소나 등 아군을 보호하는 데 능숙한 챔피언에 가깝다"며 "특히, W 스킬 아늑한 모닥불은 원거리 딜러 챔피언과 함께 사용하면 좋은 효과를 발휘할 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스플레이스 단말기서 결제하면 '덤터기 사고' 막을 수 있다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070010</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 강남구 역삼동의 한 고깃집에서 93만원의 회식비 결제액을 186만원으로 계산한 사건이 일어나 직장인들의 공분을 일으킨 바 있다. 해당 업체 측은 포스기와 테이블 예약 프로그램이 자동으로 연동되지 않아 점장들이 일일이 포스에 그룹핑을 하는 과정에서 발생한 실수라고 해명했다. 토스 포스와 토스 프론트 단말기가 함께 설치된 매장에서는 이러한 '덤터기 사고'를 소비자들이 방지할 수 있을 것으로 예상된다.결제 단말기 제작 및 매장관리 솔루션 제공사 토스플레이스는 오프라인 매장의 디지털 전환 가속화를 위한 결제 단말기인 '토스 터미널' 및 '토스 프론트', 결제 단말기 전용 소프트웨어 '토스 포스'를 정식 출시한다고 7일 밝혔다.토스플레이스는 오프라인 결제 단말기로 첫 발걸음을 뗀다. 지난 5개월 동안 회사는 수도권 200여 매장에서 결제 단말기를 시범 운영하며 결제 속도와 안정성을 검증했다. 실제로 토스플레이스 단말기는 하루 평균 400건 이상의 결제가 이뤄지는 매장에서도 오류 없는 결제 경험을 제공했다. 회사는 점심, 저녁 등 특정 시간에 결제가 집중되는 F&amp;B 매장을 중심으로 테스트를 진행한 결과 안정적인 운영 결과를 확인했다고 밝혔다. 토스플레이스 단말기의 강점은 높은 편의성이다. 단말기는 사업주가 사용하는 터미널과 고객이 이용하는 프론트 한 쌍으로 이뤄져 있는데, 고객이 결제를 하는 프론트 단말기는 다양한 결제 수단을 지원한다. 토스 프론트 단말기에서는 바코드, QR코드, 근거리무선통신(NFC), 마그네틱보안전송(MST) 등의 다양한 결제 수단을 모두 사용할 수 있다. 멀티패드 겸용 7인치 디스플레이는 매장 이벤트 정보를 담는 홍보용도로도 사용이 가능하다. 토스플레이스 결제 단말기의 또 다른 강점은 기존 포스 단말기와 차별화된 디자인이다. 토스 특유의 담백한 디자인을 단말기에 적용해 MZ세대가 선호하는 카페 인테리어에도 이질감 없이 녹아든다. 회사는 시범 운영 결과 기능은 물론 디자인에 관한 관심도 뜨거웠다면서 사업주는 물론 직접 결제를 하는 고객들에게도 호평을 받았다고 말했다.매장 관리를 위한 무료 소프트웨어 '토스 포스'도 정식 출시한다. 토스 포스는 사업주뿐 아니라 포스를 처음 사용하는 아르바이트생도 특별한 교육 없이 바로 사용할 수 있을만큼 단순하고 직관적인 사용자 경험(UX)를 제공한다. 버튼 하나로 새로운 메뉴를 등록할 수 있고, 매장 매출과 상품별 판매 추이를 빠르게 확인할 수 있다. 특히 토스 포스 소프트웨어는 토스 프론트 단말기와 연결할 때 사용성이 확대된다. 토스 포스와 토스 프론트 단말기를 함께 사용하게 되면 주문 미러링 기능이나 포인트 적립 기능 등을 이용할 수 있다.주문 미러링은 주문 내역을 고객이 보는 결제 단말기 화면에 그대로 보여주는 기능으로, 점원이 포스에 주문 상품을 누르면 고객이 보는 결제 단말기 화면에도 같은 내역이 뜨면서 고객도 내역을 확인할 수 있다. 회사는 주문 미러링 기능을 통해 카페, 베이커리 등에서 자주 일어나던 주문 실수를 줄일 수 있을 것으로 기대하고 있다.토스플레이스는 단말기를 시작으로 결제단말기를 중심으로 매장관리, 재고관리, 고객 관리, 세무 솔루션 등을 초연결해 단말기를 '디지털 비서'로 만들어 나간다는 계획이다. 결제 단말기와 토스 포스 프로그램에 관한 상담은 토스플레이스 홈페이지에서 가능하다.최지은 토스플레이스 대표는 "오프라인 매장의 필수 IT 기기인 결제 단말기와 포스를 이용해 매장 장부 관리, 고객 관리 등 사장님이 신경써야 하는 각 분야를 디지털로 전환하고 매장 운영의 효율화를 증대하려고 한다"면서 "앞으로 토스플레이스 단말기와 포스 소프트웨어로 오프라인 매장 운영의 새로운 가치를 줄 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[EV리뷰] 지프 첫 전기차 어벤저, 국내 시장서 통할까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070009</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘정통 SUV 브랜드’로 알려진 지프(Jeep)가 올해부터 완전 전동화 모델 확산을 위한 시동을 걸었다. 그 첫 모델은 바로 레니게이드보다 작은 소형 전기 SUV, 어벤저(Avenger)다. 올해 연말 또는 내년 초 국내 출시될 것으로 보이는 이 전기차가 국내 소비자들의 마음을 사로잡을까?7일 경기도 수원 지프 전시장에서 만나본 어벤저의 외관은 기존 지프 차량의 디자인 방향성을 그대로 담아냈다. 7개 슬롯(Slot) 형태의 세로형 그릴이 그대로 적용됐고, 그릴 안쪽에 별도의 문양을 새겨 입체감을 더했다. 다소 밋밋하게 느껴질 수 있는 전기차의 전반적인 디자인 특징과 차별화하려는 의도로 보인다. 멀리서 바라보면 아주 작은 체로키를 보는 느낌이다. 뒷모습의 경우 레니게이드의 이미지가 어느 정도 반영됐다. 어벤저의 전장은 4080mm에 불과하다. 현대차의 소형 SUV 베뉴의 전장 길이(4040mm)보다 다소 긴 편이지만 국내 소비자들이 느끼기에 아주 짧게 느껴질 수 밖에 없다. 뒷좌석 시트를 접고 차박을 즐기고 싶은 캠핑족들이 다소 실망할 수 있는 전장이다. 하지만 지프는 어벤저 차량 측면에 넓은 휠하우스 디자인을 새겨넣어 앞뒤 오버행을 짧게 처리했고 차량의 지상고를 200mm까지 높였다. 짧게 보이는 SUV라도 강인한 이미지는 유지하겠다는 의도로 풀이된다.    54kWh 배터리가 탑재된 지프 어벤저는 유럽 WLTP 기준으로 400km 주행이 가능하다. 도심 위주의 주행을 한다면 550km까지 주행할 수 있다는 것이 스텔란티스 본사가 지프 어벤저 영문 소개 자료에 언급한 내용이다. 아직 이 차는 국내 출시 전이기 때문에 국내 기준 주행거리는 나오지 않았다. 엄격한 국내 기준을 적용한다면 어벤저는 300km 이상 400km 이하 수준의 인증 주행거리가 나올 전망이다. 어벤저의 해당 제원은 국내 소비자 기준에서 호불호가 나뉠 것으로 보인다. 값싸고 효율적인 도심형 전기차를 원한다면 어벤저가 최선의 선택이 될 수 있다. 다만 장거리 위주의 전기차를 선택해야 하는 소비자들에게 적합하지 못한 전기차다. 만약 어벤저가 연내 국내 출시 확정 시 5700만원 미만 가격대로 책정되면 소비자들의 큰 호응을 얻을 것으로 보인다. 올해 기준으로 5700만원 미만 가격의 전기차는 정부로부터 보조금을 100% 받을 수 있다. 어벤저 실내에는 10.25인치 크기의 센터페시아 디스플레이가 있다. 차급을 생각했을 때 큰 디스플레이 크기다. 이 디스플레이를 통해 온열시트 세기, 내비게이션 조작, 차량 주행보조 조작 등 다양한 기능을 실행하거나 해제시킬 수 있다. 스티어링 휠에 음성인식 버튼을 누르면 디스플레이 상단에 지프 디자인을 형상화한 ‘헤이 지프’ 음성인식 그래픽이 나오는데, 아직 이 차량이 정식 출시 전이라 제대로 쓸 수 없었다. 디스플레이 속도는 경쟁 차종들과 비교했을 때 다소 느리다. 좌우로 스와이프할 때 답답함이 아주 크게 느껴진다. 내비게이션의 경우 아직 출시 전이라 장단점을 살펴볼 수 없었다. 스텔란티스는 지프 어벤저 보도자료에 무선 애플 카플레이와 무선 구글 안드로이드 오토 호환이 가능하다고 설명했다. 이 기능이 전 세계 판매 사양에 보편적으로 적용되면 순정 내비게이션 사양에 대한 불만은 없을 것으로 보인다.     어벤저 디스플레이를 조작하면서 다른 차종에 없는 차별화된 사양이 있는지 살펴봤다. 충전 현황, 공조 장치 설정, 와이파이 네트워크 연결 창은 볼 수 있지만, 무선 소프트웨어 업데이트 가능 여부 등을 파악할 수 있는 콘텐츠는 보이지 않았다. 테슬라나 현대차처럼 무선 소프트웨어 업데이트의 중요성을 원하는 전기차 예비 소비자들에게 다소 실망스럽게 느껴질 수 있다. 어벤저는 센터페시아 디스플레이 아랫쪽 버튼을 통해 기어를 조작할 수 있다. 주차(P) 기어 버튼은 가장 왼쪽에 있고, 주행(D)이나 배터리(B) 모드 버튼은 가장 오른쪽에 위치해 있다. 밋밋해 보일 수 있는 디자인이지만, 글씨가 크게 새겨졌기 때문에 기어 조작으로 인한 실수는 충분히 방지할 수 있을 것으로 보인다. 어벤저는 다양한 주행모드를 갖췄다. 스포츠, 노멀, ECO, 샌드, 머드, 눈길 등 총 6가지 주행모드가 있다. 주행모드 설정을 할 수 있는 버튼은 센터콘솔 부근에 위치했는데 버튼 조작성이 뛰어난 편은 아니다. 주행모드 버튼 디자인의 경우, 같은 스텔란티스 내 브랜드인 푸조, DS에 적용된 디자인과 아주 유사해 보인다. 주행모드 버튼 윗쪽으로 탈착식 수납함 커버가 있는데, 애플 아이패드 순정 커버와 비슷한 느낌이 든다.  지프 어벤저는 국내 시장에서 험난한 싸움을 펼쳐야 하는 상황이다. 이미 현대차와 기아 등이 아이오닉 5, 아이오닉 6, EV6 등의 생산과 판매를 확대하고 있다. 현대차의 경우 이달 말 서울 모빌리티쇼에 2세대 코나 전시를 앞두고 있고, 기아는 국내 소비자들이 그동안 접하지 못한 전기 대형 SUV EV9을 공개한다. 이 전기차들이 가격과 편의사양 등 다양한 요소를 충족하면 어벤저의 입지는 흔들릴 수 밖에 없다. 스텔란티스코리아만의 차별화된 전략 마련이 필요하다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 디지털프라자, ‘삼성스토어’로 새출발…지역 랜드마크 노린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070007</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:30:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 20여년간 사용해왔던 오프라인 매장의 이름을 ‘삼성스토어’로 변경하고 젊어진 브랜드 이미지를 강화한다. 삼성스토어는 또 복합 문화 공간을 조성해 지역 랜드마크로 거듭나겠단 계획이다.삼성전자는 오프라인 매장 ‘삼성 디지털프라자’의 명칭을 ‘삼성스토어’로 변경하고 8일부터 새출발한다고 밝혔다.삼성전자는 지난 2000년부터 23년간 오프라인매장에 디지털프라자라는 명칭을 사용해왔다. 이번 명칭 변경을 통해 전국 360개의 디지털프라자를 비롯해 백화점, 대형마트 등에 입점된 오프라인 매장도 삼성스토어로 변경될 예정이다. 온라인 매장은 ‘삼성닷컴’으로 리테일 체제를 정비해 온·오프라인 연계 서비스를 더욱 고도화해 갈 예정이다.삼성전자는 이번 명칭 변경을 통해 갤럭시·비스포크·스마트싱스·라이프스타일 TV 등으로 한층 젊어진 삼성전자 브랜드 이미지를 강화할 계획이다. 또 삼성스토어를 차별화된 맞춤형 고객 경험을 제공하는 공간으로 재탄생 시킨다.삼성스토어는 지역 밀착 콘텐츠와 프로그램을 제공해 고객들이 즐겨 찾고 머무는 지역 커뮤니티 거점으로 변모할 예정이다. 이를 위해 다른 업종과의 협업을 강화해 복합 문화 공간으로 조성한다.‘삼성컬처랩’을 운영해 최신 비스포크 가전과 갤럭시 기기의 사용법을 공유하고, 쿠킹·인테리어·갤럭시 활용 숏폼 제작 클래스 등 MZ 세대가 선호하는 다양한 프로그램을 운영할 계획이다.삼성스토어 대치·부천중동·용인구성·김해 등 4개 매장에서는 유아와 초등학생 대상 과학·코딩 클래스인 ‘삼성스토어 코딩스쿨’을 진행해 최신 스마트 기기를 활용한 청소년의 IT(정보기술) 역량 강화를 지원한다.삼성스토어는 차별화된 고객 맞춤 서비스를 제공하기 위한 다양한 노력을 해왔다. 제품 전문 상담사 ‘디테일러(Digital lifestyle Tailor)’를 운영해 고객의 라이프스타일에 맞춰 가전제품을 추천하는 맞춤 상담 서비스를 제공한다. 또 ‘e디테일러 비대면 상담 서비스’를 통해 온라인에서도 원하는 매장의 디테일러에게 1대1 맞춤형 상담을 받을 수 있도록 했다.3D 기술로 구현된 온라인 매장에서 상담·구매까지 가능한 비대면 통합 쇼핑 서비스 VR스토어도 운영하며, 청각·언어장애 고객 대상 수어 상담 서비스를 제공하고 있다.강봉구 삼성전자 한국총괄 부사장은 "23년만에 새롭게 변화하는 삼성스토어가 고객들이 원하는 바를 세심하게 반영해 더욱 젊고 색다른 즐거움을 선사하는 지역 랜드마크로 변모할 것"이라며 "많은 기대와 성원을 바란다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>