<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2022 09:19:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[엔씨, 변화를 말하다]④새 IP '프로젝트G'는 MMO+RTS?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050016</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 09:16:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 엔씨소프트는 '장르 다각화'와 '변화된 개발 기조'를 강조했다. 지난해 11월 출시한 '리니지W'를 '마지막 리니지'로 표현할 만큼 주요 IP에 대한 의존도를 분산시키는 한편 출시가 임박할 시기에 공개했던 개발 기조도 기획단계에서부터 공유한다는 내용이다.   실제로 엔씨소프트는 글로벌 시장을 겨냥한 '쓰론 앤 리버티'(Throne and Liberty·TL) 외에 지난 3월 티징(예고) 영상으로 공개한 △TL 세계관을 공유하는 '프로젝트E' △인터랙티브(쌍방향 소통) 무비 게임 '프로젝트M' △블레이드앤소울 차기작으로 추정되는 'BSS' △적진 점령형 장르로 유추할 수 있는 '프로젝트R' 등을 공개하며 차기작에 대한 개발상황을 꾸준히 전달하고 있다. 앞서 '더 리니지'로 출발했던 TL은 리니지의 정체성에서 벗어나는 한편 '프로젝트E' 같은 파생작의 원천이 되는 대규모 세계관으로 확장됐다. 인터랙티브 무비 게임을 표방하는 '프로젝트M'의 경우, 지금까지 엔씨소프트가 시도하지 않았던 신규 장르라는 점에서 눈 여겨볼 만하다. '잘 하는 것'과 '새로운 것'의 경계에서 다양한 영역으로 콘텐츠를 확장하고 있는 엔씨소프트는 최근 또 다른 다중접속(MMO) 기반 프로젝트를 준비하는 것으로 알려졌다. 티징 영상 라인업에서도 찾아볼 수 없었던 '프로젝트G'가 그 대상인 데, 엔씨소프트는 해당 채용 공고에서 '다양한 종족과 영웅들이 각자의 세력을 형성해 대립하는 전쟁과 외교를 소재로 한 MMO 게임'으로 정의하고 있다. 이를 통해 몇 가지 주목할 만한 키워드를 찾아볼 수 있다. '종족'과 '영웅'을 설정하고 '세력'을 형성해 '전쟁 및 외교'를 소재로 한다는 점에서 '클래시로얄' 같은 '실시간 전략 시뮬레이션'이 될 가능성이 높다.   특히 엔씨소프트가 프로젝트G에 대해 '신규 IP'임을 명시했고 '제한된 자원을 바탕으로 갈등과 경쟁을 기반한 MMO 플레이 경험 및 전략성이 돋보이는 다양한 유닛들을 운용하는 대규모 전쟁 게임'이라는 부가 설명을 덧붙임에 따라 다중접속 기반의 RTS 게임이 될 것이라는 가설에 무게가 실린다.엔씨소프트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "개발중인 신작은 확인할 수 없다"고 말을 아꼈다.지금까지 리니지류의 수집·육성형 콘텐츠에 주력했던 엔씨소프트가 프로젝트G로 MMORTS에 도전하는 것은 색다른 시도로 보이지만, 아직 초기 기획단계에 머무른 만큼 실제 개발로 이어질 지는 미지수다. 업계에서는 엔씨소프트가 글로벌 시장 수익성을 높이기 위해 지금까지 시도하지 않았던 장르 개발을 가속화할 것으로 내다봤다.게임업계의 한 관계자는 "MMORPG 중심의 콘텐츠로 꾸준히 수익성을 올렸던 엔씨소프트의 목표는 글로벌"이라며 "상대적으로 한국에 비해 북미·유럽 등 서구권 시장 인지도와 수익성이 낮은 만큼 다양한 장르로 매출 다변화를 꾀하는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오, 모빌리티 매각 방식 바꾸면 '직원 반발' 줄어들까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050010</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 08:21:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 카카오모빌리티 지분을 최대한 보유하면서 매각을 진행할 것이라는 예상이 나온다. 매각 후에도 카카오와 사업 협력을 이어가면서 직원 반발을 해결할 것이라는 전망인데, 카카오 계열사 전체 노조 '크루유니언'은 매각 방식과 무관하게 기존 입장을 고수한다는 방침이다. 5일 모빌리티 업계에 따르면 MBK파트너스는 카카오모빌리티 경영권 인수를 위한 실사에 착수했다. 업계 일각에선 카카오가 지분을 최대한 보유하면서 플랫폼도 활용할 수 있는 방식으로 매각을 진행할 수 있다고 예상한다. 카카오는 "모르는 내용"이라고 말했다. 현재 카카오가 보유한 카카오모빌리티 지분율은 57.5%다. 당초 카카오는 40% 정도를 협상 대상에 올렸다. 다만 최근 직원 반발이 이어지면서 매각 지분율을 최대한 낮추는 방식을 검토하는 것으로 알려졌다. MBK파트너스는 카카오가 보유한 카카오모빌리티 지분 일부와 재무적투자자(FI)가 보유한 지분을 인수하는 방식을 택하게 된다. 카카오모빌리티 FI는 TPG컨소시엄(KHAKI HOLDINGS, MOBILITY CO-INVEST, LIMITED PARTNERSHIP)과 칼라일그룹(KILOMETER HOLDINGS, L.P.) 등이 있다.    카카오모빌리티는 감사보고서에서 "일부 주주는 '동반매도권(태그얼롱)'을 보유하고 있다"고 밝혔다. 업계는 TPG컨소시엄과 칼라일그룹 모두 태그얼롱을 갖고 있다고 보고있다.태그얼롱은 카카오가 지분을 팔 때 FI도 보유 지분을 함께 팔 수 있는 권리다. MBK파트너스 입장에선 비용 부담은 커지지만, 카카오가 지분을 많이 남기는 만큼 직원 설득에 수월할 수 있다. 또 카카오 플랫폼 활용 여지도 남게 된다. 다만 크루유니언은 매각 방식이 달라지더라도 기존 입장에는 변화가 없을 것이라고 밝혔다. 서승욱 크루유니언 지회장은 "매각 방식 변경 여부 등은 공식 확인이 필요하지만, 달라졌더라도 기존 입장과 변화는 없다"고 말했다. 크루유니언은 지난달 20일 성명문을 내고 사모펀드에 회사를 매각하는 것을 반대한다고 밝혔다. 매각 관련 다양한 예상들이 나오는 가운데, 카카오는 MBK파트너스 측 카카오모빌리티 실사 및 관련 이슈 관련 "모른다"는 입장을 유지하고 있다. 카카오 공식 입장은 지난달 15일 공시한 "다양한 방안을 검토중이나 현재 결정된 사항은 없다"는 내용이 전부다.남궁훈 카카오 대표도 지난달 22일 '디지털 플랫폼 업계 간담회'에서 "(카카오모빌리티 매각 관련)말할 수 있는 게 없다"고 침묵을 유지했다. 류긍선 카카오모빌리티 대표도 사내 공지, 간담회를 통해 매각 검토 사실을 인정했을뿐, 관련 언급을 꺼리고 있다. 크루유니언은 지난달 성명문에서 "정확한 매각 이유를 밝히지 않고, 지금까지 매각 논의 과정과 매각 추진 의사를 전하지 않은 채 문제가 없을 것이라고 말하는 건 무책임하고 형식적"이라고 비판했다. 이후 크루유니언은 카카오 공동체얼라인먼트센터(CAC)와 만나 매각설 관련 의견을 나눴다. 다만 이날 회동 이후에도 크루유니언은 "면담 이후 달라진 부분은 없다"며 아쉬움을 드러냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5G 주파수 균형 맞추고 본격 경쟁 앞둔 SKT·KT·LGU+…투자로 이어질까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050014</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 08:21:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 통신 3사가 보유한 5G 주파수 대역폭이 동일하게 맞춰질 것으로 예상되는 가운데 본격적인 투자 경쟁이 일어날지에 대해 관심이 모아진다.앞서 2018년 5G 주파수 경매 당시 SK텔레콤과 KT는 3.5기가헤르츠(㎓) 대역에서 각각 100메가헤르츠(㎒) 폭을 할당받았다. LG유플러스는 양사보다 20㎒ 폭 적은 80㎒ 폭을 확보했다. 2019년 4월 5G 상용화 이후 경쟁사보다 적은 대역폭으로 서비스 경쟁을 펼쳤다. 이후 5G 기지국을 늘리며 서비스 품질을 끌어올려 부족한 대역폭 속에서도 나름 선전했다는 평가를 받았다. 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)의 '2021년 통신서비스 커버리지 점검 및 품질평가'의 다운로드 속도에서 LG유플러스는 712.01Mbps로 3위를 기록했지만 2위인 KT(762.50Mbps)에 근접한 속도를 냈다. SKT는 929Mbps로 1위에 올랐다. 5G→LTE 전환율에서 LG유플러스는 1.94%로 1.98%를 기록한 KT를 앞섰다. SKT는 1.71%로 가장 낮았다. 5G→LTE 전환율은 5G를 이용하다가 LTE로 전파 신호가 전환되는 비율을 나타내는 지표로 5G의 안정성을 나타낸다. 수치가 낮을수록 안정적인 5G 서비스를 제공한다는 의미다.LG유플러스는 2018년 5G 주파수 경매에서 인접 공공주파수와 간섭 우려로 제외됐던 5G 주파수 대역의 추가 할당을 요청했고 과기정통부는 검토 후 이를 받아들였다. 과기정통부가 지난 6월2일 3.40~3.42㎓ 대역(20 ㎒폭)의 주파수 할당공고를 했고 통신사 중 LG유플러스만 입찰에 참여했다. 이번에 공고된 주파수 대역과 떨어진 대역을 사용 중인 SKT와 KT는 입찰에 참여하지 않았다. 이 대역을 가져간다고 해도 바로 활용하기 어렵고 서로 떨어진 주파수를 묶는 주파수 집성 기술(CA)을 적용해야 하기에 비용과 시간이 상당히 소요되기 때문이다.결국 이번에 할당 공고된 주파수 대역은 LG유플러스가 가져갈 것이 유력하다. 이렇게 되면 LG유플러스도 3.5㎓ 대역에서 100㎒폭을 확보하게 돼 SKT·KT와 어깨를 나란히 하게 된다. 3사가 같은 조건에서 본격적인 품질 경쟁을 펼치게 되는 셈이다.  과기정통부는 통신 3사가 경쟁을 펼치며 투자가 촉진되길 기대하고 있다. LG유플러스가 추가로 주파수를 확보하게 돼 5G 품질이 개선될 것으로 예상되는 가운데 SKT와 KT는 손놓고 있을 수 없기 때문이다. LG유플러스는 수도권에 화웨이의 5G 기지국 64tr(트랜스리시버) 장비를 구축했다. 이 장비는 32tr, 16tr 등의 장비에 비해 보다 많은 주파수 대역폭을 수용하며 더 많은 데이터 트래픽을 감당할 수 있다. 64tr 장비는 화웨이가 선도적으로 시장에 공급해 삼성전자·노키아·에릭슨 등 경쟁사들은 개발을 서두르고 있다. 화웨이의 장비를 쓰지 않는 SKT와 KT는 장비사들이 빠르게 64tr 제품을 공급해주길 기다릴 수밖에 없는 입장이다. 삼성전자는 올해말이나 내년 상반기에 64tr 장비를 국내 시장에 공급할 전망이다. 미국에는 64tr 장비를 공급했다.과기정통부는 통신사들이 64tr 장비가 나오기 전이라도 핵심 지역을 중심으로 5G 기지국을 보다 촘촘하게 구축하며 품질 경쟁을 펼칠 것으로 기대하고 있다. 사람들이 많이 모이는 쇼핑몰이나 기차역 등의 실내공간에 대한 투자도 이어질 것으로 전망했다. 통신사들의 장비 구매가 늘어나면 장비사에 부품을 공급하는 기업들에게도 사업 기회가 늘어날 수 있다. 과기정통부가 5G 장비 생태계에 참여하는 기업들에게 낙수효과가 이어질 수 있을 것으로 기대하는 배경이다. 시장에서는 5G 생태계 확장에 대한 기대감에는 공감했지만 다소 다른 기류가 감지됐다. 같은 5G 주파수 대역폭을 확보한 통신사들이 품질경쟁을 본격적으로 시작하겠지만 그 시점에 대해서는 저울질을 할 수도 있기 때문이다. 우선 사람들이 많이 몰리는 지역에는 이미 5G 기지국이 많이 설치가 돼 있어 더 설치할 경우 기지국간 간섭 현상이 발생할 수 있다. 오히려 서비스 품질을 저해할 수 있다는 지적이다. 또 삼성전자의 64tr 장비가 늦어도 내년 상반기에는 국내 시장에 공급될 것이기 때문에 그때까지는 기다리며 지켜볼 가능성도 제기된다. 어차피 LG유플러스가 5G 추가 주파수를 할당받아도 올해 11월부터 사용이 가능해 올해말에 발표될 통신서비스 품질 평가 결과에는 큰 영향은 미치기 어렵기 때문이다.LG유플러스는 5G 추가 주파수를 할당받는다면 3사가 함께 구축하는 농어촌 5G 공동망의 품질 불균형이 해소될 수 있을 것으로 내다봤다. LG유플러스가 맡은 지역은 전라남북도·제주·강원도 일부 지역이다. 현재 기준으로 보면 SKT와 KT가 망을 구축하는 나머지 지역에서는 100㎒폭으로 서비스가 되다가 LG유플러스의 지역으로 가면 80㎒폭으로 줄어들기에 품질 차이가 날 수밖에 없다. 하지만 LG유플러스의 5G 주파수 대역폭이 100㎒폭으로 늘어날 경우 경쟁사가 맡은 지역과 동일한 품질의 5G 서비스가 제공될 수 있다. 회사는 수도권과 광역시 등 나머지 지역에 대해서도 고객들의 5G 서비스 개선 효과가 있을 것으로 기대했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘8월 발사’ 韓 첫 달 궤도선 ‘다누리’ 美 이송…누리호 다음 도전 시작]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050013</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 08:21:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 연구진이 우리나라 첫 달 궤도선 ‘다누리’를 미국 발사장으로 이송하기 위한 절차를 시작했다. ‘한국형 발사체’ 누리호 성공에 이어 우주강국 도약을 위한 우리나라의 또 다른 도전이 본격화됐다.과학기술정보통신부(과기정보통신부)와 한국항공우주연구원(항우연)에 따르면 다누리는 5일 발사장이 있는 미국 플로리다주 케이프캐너배럴 우주군기지로 향하기 위한 여정에 올랐다. 항우연 연구진은 이날 다누리를 항온·항습·진동방지 등의 기능이 담긴 전용 특수 컨테이너에 실었다. 컨테이너에 실린 다누리는 대전 항우연 본원 위성조립실에서 육로를 이용해 인천공항으로 이송된다. 이후 비행기로 미국 올랜도 공항까지 옮겨진다. 지상 이동 수단을 통해 미국 우주군기지에 도착하는 시점은 7일로 예정돼 있다.항우연은 다누리 이송을 위해 그간 △극저온·고온·전자파 등 우주 환경 모사 시험 △표면 다층 박막 단열재(MLI) 장착 △발사장 이송이 가능한지 여부를 확인하는 선적 전 검토회의(PSR) 등을 진행했다. 항우연은 발사장 이송 전 검증을 통해 다누리에 이상이 없음을 확인했다.  다누리의 발사 예정 시각은 오는 8월3일 오전 8시24분(현지시간 8월2일 오후 7시24분)이다. 발사체는 테슬라 창업자 일론 머스크가 이끄는 미국 우주탐사 기업 스페이스X의 로켓 ‘팰컨9-5500’이 사용된다.항우연 연구진은 다누리가 미국 우주군기지에 도착 한 이후 이송 과정 중 발생한 문제가 없었는지 포함해 전반적인 상태를 약 한 달간 점검한다. 이 과정에서 연료주입은 물론 발사체 결합 등 발사 준비도 이뤄진다.다누리를 이송하는 데 쓰인 특수 컨테이너는 항우연 연구진이 이번 발사장 이송을 위해 신규 제작했다. 우리나라는 앞서 천리안 위성을 2018년(천리안 2A호)과 2020년(천리안 2B호)에 각각 남아메리카 프랑스령 기아나우주센터 발사장으로 이송하기 위해 컨테이너를 제작한 바 있다. 다누리 이송 과정에서 해당 컨테이너를 재활용할 계획이었으나 ‘러시아 침공’이 변수로 작용했다.천리안 위성 이송에 쓰인 컨테이너는 크기 때문에 우크라이나가 보유한 안토노프 AN-124 수송기를 사용해야 한다. 러시아의 우크라이나 침공으로 AN-124를 사용할 수 없게 되면서 항우연 연구진은 다누리 이송을 위해 특수 컨테이너를 다시 만들었다. 다누리는 보잉747 화물기에 실려 미국으로 향한다.   세계 7번째 달 탐사 국가 등극 달에 탐사선을 보내는 방법은 크게 3가지가 있다. △곧장 달로 향하는 직접전이 방식(Direct Transfer) △지구 주위를 3.5바퀴 돌며 점차 거리를 늘려나가 달에 접근하는 위상궤도 전이 방식(Phasing Loop Transfer·PLT) △지구·태양·달 등의 중력 특성을 이용하는 탄도형 전이 방식(Ballistic Lunar Transfer·BLT) 등이 사용된다. 우리나라는 당초 PLT를 고려했으나, 무게 증가를 고려해 BLT로 궤도선을 달에 보내기로 했다.BLT 방식을 사용하면 탐사선이 달까지 도착하는 데 약 4.5개월이 소요된다. 비행시간이 길지만 다른 방식과 비교해 연료 소모량이 약 25% 적게 든다는 장점이 있다. 다누리는 이 때문에 지구와 태양 간의 라그랑주점(두 천체의 중력이 균형을 이루는 지점) 중 하나인 L1 포인트(지구로부터 약 156만km)를 들렸다 달로 향하게 된다.다누리는 BLT 궤적에 따라 4.5개월 동안 총 9회의 수정 기동을 수행하게 된다. 달 중력장에 포획되는 시점은 12월16일이다. 달 극지방을 지나는 고도 100km의 원 궤도를 그리는 시점은 오는 12월31일로 예정돼 있다. 다누리는 목표 궤도에 진입 후 이 원 궤도를 하루 12회 공전하며 1년간 다양한 관측을 수행하게 된다. 다누리가 본격적인 운용에 들어선다면 우리나라는 미국·러시아·중국·일본·유럽연합(EU)·인도에 이어 달을 직접 탐사하는 세계 7번째 국가가 된다.   韓 첫 달 궤도선의 임무와 의미 항우연 측은 다누리에 크게 4가지 의미가 있다고 짚었다. △지구 중력장을 벗어나 다른 천체 중력장에서 운용되는 우리나라 첫 물체 △미국 항공우주국(NASA·나사)과 공동으로 기기를 개발한 협력 프로젝트 △심우주 궤도 비행 경험 축적 △처음으로 시도되는 광시야 편광 카메라를 통한 달 관측 등이다.항우연은 BLT 항해 과정을 확정하는 과정에서 나사의 협력을 받았다. 150만km가 넘는 거리인 심우주(지구와 달 사이의 거리와 같거나 그것보다 먼 거리에 있는 우주 공간)에 기체를 보내는 과정 역시 달 탐사만큼이나 중요한 의미 있다. 향후 소행성 탐사 등에서 해당 기술이 사용될 수 있기 때문이다. 항우연은 나사의 심우주통신·항행 지원을 통해 다누리의 기체 운용을 직접 수행하며 다양한 기술을 실증하게 된다.다누리는 나사와 공동으로 기기를 개발한 협력 프로젝트라는 점에서도 우리나라의 우주탐사 기회 확장이란 의미를 내포한다. 나사의 심우주 항행 지원은 다누리에 유일한 외산 장비인 섀도캠(ShadowCam)이 실리는 계기가 되기도 했다. 해당 장비는 달의 남북극 지방 충돌구 속 영구음영지역을 촬영한다. 이 같은 협력을 통해 쌓은 신뢰도는 향후 우리나라가 나사와의 공동 프로젝트를 수행할 수 있는 기반이 될 수 있다.이상률 항우연 원장은 지난 6월3일 대전 항우연 본원에서 열린 다누리 언론 공개 행사에서 “1969년에 이미 유인 달 탐사까지 이뤄졌는데 ‘우리가 이걸 왜 하는가’란 논의가 있었다. 가장 단순하게 다누리는 우리가 우주 탐사에 대한 첫발을 뗀다는 의미가 있다고 생각한다”며 “다누리는 우리나라와 나사가 하드웨어적으로 밀접하게 협력한 첫 사례인데, 이번 탐사를 성공적으로 마쳐 신뢰를 쌓게 된다면 나사와 함께 더 크고 도전적인 일을 함께할 수 있다”고 설명했다. 이어 “미국이 우리나라를 우주개발에 파트너로 보고 있어 ‘아르테미스 계획(미국 주도의 유인 달 탐사 프로젝트)’ 등 다양한 제안을 받고 있다”고 덧붙였다.  크기 2.14×1.82×2.19(m)에 무게 678kg의 다누리엔 6개의 탑재체가 실렸다. 해당 장비를 통해 △달 착륙 후보지 탐색 △달 과학연구(자기장·감마선 측정 등) △우주인터넷 기술 검증 등을 수행하는 게 주된 임무다.다누리엔 인류가 그간 달에 보낸 궤도선 중 처음으로 광시야 편광 카메라(폴캠)도 실린다. 처음으로 시행되는 관측인 만큼 학술적 의미도 상당하다. 편광 카메라로 달의 뒷면을 촬영하는 것은 이번이 처음이기도 하다. 한국천문연구원이 개발한 폴캠은 특정 방향으로만 진동하는 빛인 편광을 활용, 달 표면의 입자 크기나 티타늄 분포를 확인하게 된다.다누리엔 폴캠과 섀도캠 외에도 카메라·측정기·센서 등 국내에서 개발된 3종의 탑재체가 실린다. 우리나라는 다누리를 통해 획득한 탐사 정보를 세계에 조건 없이 공개할 방침이다.다누리 이송 출고식에 참석한 권현준 과기정통부 거대공공연구정책관은 “달 궤도선 다누리의 제작 및 국내 점검은 완료됐다”며 “대한민국의 달을 향한 성공적인 첫걸음이 될 수 있도록 최선을 다하겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT "AI 주택만으로 5000억원 수주 간다"…5대 '스페이스 DX' 가동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050012</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 08:21:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["인공지능(AI) 주택 사업의 올해 수주 목표는 700억원, 2025년은 5000억원입니다."KT가 아파트·오피스텔·빌라·타운하우스 등 다양한 주거공간에 AI 기반 디지털 플랫폼 기술을 접목한 'AI Space DX(인공지능 기반 공간 디지털화)'로 AI 사업 확대에 박차를 가한다. 5일 KT 분당사옥에서 기자들과 만난 김영식 KT DX플랫폼사업본부장은 코로나19 이후 빨라진 기업들의 DX 트렌드가 이제 주거공간으로 확대될 것이라 전망했다. 이에 발맞춰 KT가 2017년 개시한 AI 아파트·호텔·주택 등 AI 홈 사업에도 한층 힘을 실을 계획이다. KT는 이를 위한 5대 AI Space DX 요소로 △환경 △안전 △영상보안 △메타버스 △로봇을 제시했다. 또 이날 주요 DX 솔루션들을 적용해 구축한 분당 사옥 내 모델하우스도 공개했다. 환경DX: 실내 공기를 깨끗하고 건강한 상태로 유지하는 솔루션이다. 우선 각 방에 설치된 실내 공기질 측정기가 미세먼지, 이산화탄소, 휘발성 유기화합물질 등을 실시간 수집하고 AI로 분석한다. 이때 공기질이 나쁘면 창문을 열지 않아도 환기가 가능한 창문형 환기 시스템이 작동해 실내 공기를 정화하며, 천장에 설치된 토출구를 통해 실내 산소 농도를 설악산과 유사한 수준으로 유지시킨다.   안전DX: KT에 따르면 2019년 기준 국내에 설치된 법정 소방 설비 중 50%만이 정상 작동하는 것으로 나타났다. 그러나 화재는 빠른 감지와 대처를 통한 '골든타임' 확보가 중요하다. KT는 이를 위해 △지능형 화재 감지기 △소방시설 실시간 모니터링 서비스 △옥상 비상문 자동개폐 서비스 △IPTV 화재 경보 서비스를 주거 현장에 구축, 거주자와 관리자가 화재에 신속하게 대응할 수 있는 시나리오를 구축했다. 예를 들어 연기가 감지되면 IPTV가 자동으로 켜지거나 채널을 전환해 사용자에게 즉각 화재 상황을 알리며 평시에는 안전상 잠겨있는 옥상 비상문이 자동 개방된다. 네트워크 단절 상태를 고려해 정전 시 자동 개방, 강제 개방도 가능하며 사고 시 장비가 오작동하지 않도록 KT는 건물 내 설치된 소방 장비에 대한 실시간 모니터링 서비스도 제공한다.  영상보안 DX: 지능형 CCTV 솔루션이다. 단순 촬영뿐 아니라 침입, 배회 탐지, 통행인구 기록, 도난 감시 등 기능을 제공하며 불법 쓰레기 투기나 수상한 자가 배회하는 등의 이상 경우를 AI가 분석해 관리자에게 알람을 줄 수 있다.메타버스 DX: 고도화된 실감형 콘텐츠를 실외에서 실내로 이전시키는 솔루션이다. KT는 2015년 세계 최초로 홀로그램 극장 콘텐츠를 선보인 바 있다. 이후 축적한 실감 콘텐츠 기술들을 주거 공간에 적용, 실내에서도 외부와 같은 경험을 주는 것이 목표다. 가령 창문을 OLED 디스플레이로 구성해 실내에서도 다양한 계절, 명소의 풍경을 볼 수 있게끔 하는 것이다. 로봇 DX: 가정에서는 음성으로 작동하는 자동 청소로봇, 사업장에서는 서빙로봇을 중심으로 이뤄진다. KT는 특히 서빙로봇에 주목하고 있다. 서빙로봇이 나날이 비싸지는 인건비, 인력난을 대신할 수 있는 새로운 옵션으로 부상하고 있다는 설명이다.   이 밖에도 기가지니 AI 스피커, 신축 주거공간에 설치되는 대형 월패드(디스플레이 기반 벽걸이형 실내 기능 제어기)를 통해 사용자는 △조명 △냉난방 △엘리베이터 호출 △자동차 원격 시동 △커튼 개폐 등 다양한 일상 내 편의 기능을 이용할 수 있다. 월패드의 경우 건물 구축 단계부터 설치되기 때문에 입주자는 별다른 서비스 가입 절차나 요금 없이 거주 기간 내내 무료로 AI 홈 서비스를 이용할 수 있다. 아울러 KT는 최근 AI 아파트 등에서 문제로 떠오른 월패드 해킹 방지에도 만전을 기했다. 월패드는 주로 거실 한복판에 위치해 해킹 당할 경우 사생활 노출, 실내 가전 제어권 상실 등의 피해에 노출될 수 있다. 이를 방지하기 위해 KT는 세대별 망 분리 시스템을 도입하고 보안 네트워크 컨설팅 상품을 적용함으로써 아직까지 홈 네트워크 해킹 사고에 노출된 일이 없다는 설명이다.  KT AI 아파트·주택 도입처는 최근 2~3년 사이 빠르게 증가하고 있다. 2022년 AI 아파트 기준 현재 90만 세대를 넘었고 KT는 연내에 100만 세대에 도달할 것으로 보고 있다. 이 경우 전국 10가구 중 1가구는 KT AI 홈 솔루션이 탑재된 세대가 된다. KT는 현재 100여개 건설사·시행사 및 8개 홈넷 회사와 협업 중이라고 밝혔다. 세대, 수주 기준으로는 국내 업계 1위다.KT는 아파트를 넘어 이제 AI 주택으로도 타깃을 넓히고 있다. KT에 따르면 아직 AI 주택시장 규모는 2만1000여세대로 작지만 가입자당매출(ARPU)은 AI 아파트보다 높다. 또한 시장의 최근 3년간 연평균 시장 성장률 124%, 올해 시장 규모는 1500억원 이상으로 예상되는 등 상승세도 가파르다. KT는 이날 AI 아파트 매출은 공개하지 않았지만 AI 주택 수주만으로도 올해 전체 시장 규모의 절반 수준인 700억원, 2025년 5000억원 달성을 자신했다. 한편 2020년 AI 중심 디지털 플랫폼 기업 전환을 선언한 KT는 기존·신사업을 막론하고 AI 융합 서비스를 통해 기존 매출을 향상하고 사업 영역 확대에 전력을 기울이고 있다. 2022년 1분기 기준 KT의 AI 사업 매출은 1074억원으로 전년 동기 대비 40.7% 급증했다. 올해는 인공지능콜센터(AICC), AI 로봇, AI 홈 등 상용화 및 확장 단계에 접어든 사업들이 AI 사업 부문의 성장을 주도할 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이복현 금감원장에 '건전성 다짐'한 카드사, 무슨 선물 받을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050011</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 08:21:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["리볼빙 제도를 살펴서 취약차주에 대한 연착륙방안을 적극 지원하겠습니다. 리스크 관리를 철저히 해서 카드발(發) 위기가 발생하지 않도록 하겠습니다."한 카드사 CEO(최고경영자)는 5일 서울 중구 여신금융협회에서 열린 이복현 금융감독원장과 여신전문금융사 CEO의 간담회에서 이 같이 말한 것으로 파악됐다.최근 취임한 이 원장은 금융권 CEO들과 릴레이 간담회를 하면서 금리상승기에 따른 취약차주 보호와 리스크 관리를 공통적으로 주문하고 있다. 보험업계에는 "태풍이 오기 전 흔들리는 나뭇가지는 미리 자르겠다"고 공언한 바 있다. 이런 점에서 앞선 카드사 CEO의 발언은 이 원장이 금융사들에 원하는 스탠스를 적확히 읽어낸 '건전성 선서'라는 평가다. 이 원장이 말하니, '자발적으로' 따르는 금융사 이날 이 원장은 여전사 CEO 간담회 모두발언에서도 열띤 어조로 카드, 캐피탈업계에 위기 대응을 강조했다. 여전사는 수신 기능이 없기 때문에 '유동성 리스크'가 가장 핵심적인 리스크이며, 업계 스스로 관리할 필요가 있다는 지적이다.이 원장은 "올 6월 이후 여전채 스프레드가 2020년 유동성 위기 당시 최고점(92bp)을 상회하면서 자금조달 여건이 더욱 악화되고 있는 만큼 보수적인 상황을 가정한 유동성 스트레스 테스트를 실시하고 비상자금 조달 계획도 다시 한번 점검해달라"며 "단기 수익성 확보를 위한 무리한 영업 확장이나 고위험 자산 확대는 자제해달라"고 했다.가계대출에 대한 안정적 관리와 손실흡수능력 확충도 당부했다. 특히 우려 요인으로 카드사의 핵심 금융상품인 '리볼빙(일부결제금액이월약정)'을 콕 찝었다.이 원장은 "리볼빙은 취약차주의 상환 부담을 일시적으로 줄여줄 수 있는 장점이 있지만 금소법상 금융상품에 해당되지 않아 불완전 판매에 대한 우려가 있는 것도 사실"이라며 "금감원의 리볼빙 개선 방안 마련 전까지 카드사들이 고객에 대한 설명 미흡 등으로 인해 불완전 판매가 발생하지 않도록 자체적으로 관리를 강화해야 한다"고 피력했다.역대 금감원장 중에서도 이 원장의 발언은 남다른 무게감을 갖고 있다는 게 금융권의 평가다. 이 원장이 은행권의 '이자 장사'를 지적하는 발언을 한 뒤 하나은행은 금융취약계층에 최대 1%포인트의 대출금리를 감면하는 프로그램을 가동했고, 신한은행은 주택담보대출 금리를 연 5%로 제한하는 파격 조치에 나섰다.서울북부지검 부장검사를 역임한 이 원장은 검찰 내에서 대표적인 금융·조세 범죄 수사 전문가로 꼽혀왔다. 검찰 특수부 출신으로 검찰 내 '윤석열 사단'으로 평가돼왔다.이 원장은 여전사 CEO 간담회가 끝난 후 기자들과 만나 은행권의 대출금리 인하 움직임과 관련한 질의를 받고 "은행권에서 '자발적으로' 급격한 금리 인상기에 금융소비자보호에 나서주는 것에 대해 저희도 주목하고 있고 관심을 기울이고 있다"며 "그게 적정한지 아닌지에 대해서 저희가 의견 내는 것은 다소 조심스럽다"고 했다.아울러 이 원장은 "오늘 카드론 금리 인하에 대해서는 언급하지 않았다"고 전했다. 향후 카드론 금리 인하가 카드사 '자발적'으로 이뤄질 지 주목된다.   금융사 줄곧 외치는 '빅테크 규제차이 해소'…이 원장도 공감 기류 카드사와 캐피탈사들이 이 원장의 주문을 받아들이는 데 따른 '반대급부'도 있을 전망이다. 간담회에서 여전업계는 테크기업과의 '규제편차 해소'가 필요하다는 논지로 이 원장에 요구한 것으로 확인됐다. 빅테크 기업은 손쉽게 금융업에 진출하고 있는 반면 금융사는 고강도 규제로 인해 산업에 진출하기 어렵다는 얘기다.예컨대 토스뱅크는 '카드론 대환대출 서비스'를 확장하고자 한다. 이를 이용하면 카드사에 이자를 내던 고객이 토스뱅크 고객으로 이전하는 것이다. 카드사는 토스뱅크가 카드론 정보를 수집하는데 쓰는 '웹 스크래핑' 방식이 보안상 취약할 수 있다고 주장한다. 반면 토스뱅크는 스크래핑 정보를 즉시 폐기하기 때문에 보안에 위협이 될 여지가 적다고 반론한다.이 원장은 "그(토스뱅크 카드론 대환대출)와 관련해서 여전업계에서 오늘도 의견을 주셨고 규제 완화, 공정한 경쟁환경 조성과 관련해 전체적으로 여전업 개정 TF를 금융위원회와 함께 추진하고 있으니 함께 살펴보려고 한다"고 설명했다.그는 또 "최근에 결제 관련 업종이 빅테크의 진출로 인해서 여러가지 시장 여건이 변하고 있어 여전업쪽에서 요구가 있고, (간담회에서도)적극적으로 의견을 주셨고 얘기를 잘 들었다"며 "저 개인적으로도 공정한 경쟁이라든가 투명성 확보를 위해서는 제도 개선이 필요하다는 의견으로, 김주현 신임 금융위원장 내정자에게도 건의할 예정"이라고 피력했다.이 원장은 상황에 따라 빅테크 업계도 따로 만날 의향이 있다고 했다.한편 최근 우리은행과 신한은행에서 거액의 외환 이상 거래 정황이 발견된 데 대해 이 원장은 "혹여나 유사한 거래가 있을 수 있다는 우려를 반영해 은행권 전체에 대해 검사를 진행하고 있다"며 "사고 발생 직후 외환감사팀을 별도로 꾸려 5명을 바로 보냈고 이후에도 추가 증원을 통해 집중적으로, 단기간 안에 볼 수 있도록 진행하고 있다"고 말했다.손태승 우리금융지주 회장이 금융감독원장을 상대로 낸 해외금리 연계 파생결합펀드(DLF) 관련 중징계 취소 소송 2심 결과가 오는 8일 나오는데 대해서는 "사법적 판단에 대해서는 구체적인 취지나 이유에 대해서 살펴본 다음에 (얘기)할 것"이라며 "그에 대해서 어떤 결과를 전망하거나 예상하는 것은 부적절하다"고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['딱딱한 제약' 인식 엎었다…'구독자 10만명' 유한양행 유튜브 흥행 비결은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050006</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 06:21:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유한양행이 운영하는 유튜브 채널이 구독자 10만을 달성했다. 딱딱한 제약업계라는 한계를 넘어 역사와 전통의 유한양행이 현대사회에서 필요한 ‘트렌드’까지 탑재해 눈길을 끈다. 유한양행은 자사가 운영하는 ‘건강의 벗’ 유튜브 채널이 최근 구독자 10만을 달성했다고 5일 밝혔다. 건강의 벗은 1960년 1월 유한양행이 발행한 ‘가정생활’이 그 전신이며, 1969년 1월부터 ‘건강의 벗’으로 제호를 변경해 지금까지 52년간 발행돼왔다. 지난 2019년부터는 SNS 채널인 페이스북, 인스타그램, 유튜브 등에서도 구독할 수 있다.건강의 벗은 ‘건강한 국민만이 주권을 되찾을 수 있다’라는 창업주 유일한 박사의 창업이념 아래 국민 보건향상을 위해 창간됐다. 53년동안 끊김 없이 매월 13~15만부가 독자들에게 무료로 배포되고 있다. 유한양행은 이에 더해 새로운 독자층 확보와 폭넓은 건강정보 전달을 위해 홍보 채널을 온라인으로 확장했다. 그 결과 지난 건강의벗 페이스북은 현재 팔로워 45만8000명, 인스타그램은 1만여명으로 구독자 수가 매우 빠르게 성장했다. 특히 유튜브는 2019년 5월 개설돼 3년여만에 구독자 10만명을 넘어서며 제약바이오 업계에서 가장 대표적인 채널로 자리매김하고 있다.제약회사의 유튜브 구독자 10만명 확보는 상당히 이례적이다. 많은 제약사가 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 이미지 개선에 힘쓰고 있다. 그러나 제약업 특성상 건강정보 제공 등 컨텐츠가 딱딱해 구독자 확보가 어렵다.이러한 상황에서 유한양행의 건강의 벗 유튜브 채널은 보다 건강하고 행복한 삶을 위한 건강정보, 나아가 이를 재미있게 전달하고자 콘텐츠를 지속적으로 개선해왔다. 한마디로 딱딱한 건강정보에 ‘트렌디’를 탑재했다는 의미다.  현재 유한양행은 대표적인 전문 건강정보 소개 콘텐츠로 유병욱 순천향대 가정의학과 교수가 출연하는 ‘닥터유의 건강이야기’와 김정은 약사의 ‘약은 김약사’ 등을 운영하고 있다. 또한 일상생활에서의 다양한 건강상식을 다루는 ‘건강백과사전’, 건강한 몸을 유지하기 위한 홈트레이닝인 ‘건강운동법’, 음식을 통한 힐링과 건강한 요리법과 음식을 다루는 ‘헬씨푸드’ 등 쉽고 재미있는 영상이 함께 포진돼있다. 유한양행 관계자는 “수많은 건강 정보의 범람과 홍수속에서도 기업홍보를 배제하고 일반인들이 필요한 바른 건강정보를 꾸준한 호흡으로 제공해 국내 최고의 건강정보채널을 만드는 것이 목표”라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쇼핑몰 성장 방정식은?…오픈·버티컬 마켓 '복수 입점']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050008</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 04:35:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 쇼핑몰 사업자들이 매출 확대를 위해 오픈마켓과 버티컬 앱 등 3개 이상의 마켓을 연동하고 있는 것으로 나타났다. 대형 오픈마켓과 종합 쇼핑몰을 기본으로 사용하는 동시에, 쇼핑몰 판매 상품의 특성과 타겟층을 고려한 버티컬 마켓을 복수로 선택해 이용하는 방식이다.   카페24는 자사 마켓 통합관리 서비스 '마켓플러스'를 이용해 매출이 성장하고 있는 5만 개의 온라인 쇼핑몰을 조사한 결과, 상당수의 쇼핑몰이 평균 3개 이상의 마켓을 연동해 운영 중인 것으로 나타났다고 5일 밝혔다. 여러 개의 마켓을 동시에 이용하고 있는 쇼핑몰 사업자는 대형 오픈마켓과 종합 쇼핑몰을 기본으로 운영하는 동시에 버티컬 마켓을 추가적으로 선택했다. 스마트스토어, 11번가, 지마켓, 쿠팡 등 대형 오픈마켓과 종합 쇼핑몰은 다양한 고객층이 대거 유입될 수 있다는 장점이 있다. 다만, 'MZ세대' 등 '내 쇼핑몰'을 찾을 가능성이 높은 특정 고객층을 확보하기 위해서는 버티컬 마켓의 필요성이 높다. 버티컬 마켓이란, 특정 품목에 특화된 서비스를 제공하는 마켓이다. 패션, 육아용품, 인테리어 등 분야가 특정돼 있는 것이 특징이다. 버티컬 마켓은 단순히 상품 판매 뿐만 아니라, 콘텐츠가 다양하고 쌍방향 소통이 가능해 '커뮤니티' 역할이 가능하다. 쇼핑몰 유입 고객을 늘리거나 브랜드 충성고객을 확보하는 데 용이하다. 카페24는 버티컬 마켓을 연동하는 쇼핑몰이 증가하고 있는 것도 이 때문이라고 분석했다. MZ세대를 공략하고자 하는 패션 브랜드의 경우 '지그재그', '무신사', '에이블리' 등 패션 버티컬 마켓 다수를 동시에 활용하는 방식으로 쇼핑몰을 운영하고 있다. 업종별로 연동하고 있는 마켓으로는 △가구 인테리어 쇼핑몰은 '텐바이텐', '문고리닷컴' 등을 사용하며 △출산·육아용품 쇼핑몰은 '이랜드몰', '보리보리' 등을 활용하는 것으로 나타났다. 또 △식품·생활건강용품 쇼핑몰은 '이마트몰', '멸치쇼핑' 등이 있다.    경북 영주 농산 특산물을 판매하는 '영주마실'은 쿠팡, SSG닷컴, 멸치쇼핑을 포함한 9개 마켓에 동시 입점해 판매하고 있다. 김미숙 영주마실 대표는 "마켓별 주 이용 연령층이 달라 잘 팔리는 상품이 상이하다"며 "마켓플러스로 전체 마켓의 매출 현황을 한 눈에 확인하면서 마켓별 판매 전략을 바로 적용해 빠르게 사업을 확장하고 있다"고 말했다. 20대 여성 고객 대상의 데일리룩 브랜드 '유라타임'도 에이블리, 브랜디를 복수 연동해 상품을 판매 중이다. 김민석 유라타임 대표는 "주요 타겟층인 젊은 여성 고객이 많은 마켓들을 중심으로 고객 접점을 확대해 나가고 있다"며 "카페24 마켓플러스를 활용해 여러 마켓에 상품을 한 번에 등록하고 일괄로 관리할 수 있어, 리소스가 부족한 쇼핑몰들도 쉽게 판로를 확대할 수 있다"고 설명했다. 이재석 카페24 대표는 "쇼핑몰들이 매출 증대를 위해 다양한 마켓플레이스를 마케팅 채널로 활용하는 것이 보편적"이라며 "쇼핑몰 사업자들이 원하는 마켓에서 더 쉽고 빠르게 사업 규모를 확대해 갈 수 있도록 마켓플러스의 연동 마켓 확대와 서비스 고도화를 계속 이어갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[점유율 하락 쏘카, 비용 부담에도 '편도 서비스' 선보인다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050005</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 04:35:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쏘카가 '편도 시범 서비스'를 수도권 지역에서 선보인다. 이용자는 도착지 인근 주차장에 차량을 반납할 수 있다. 차량을 반납 처리한 주차장에서 발생하는 주차 비용은 전액 쏘카가 부담한다. 고객 경험 제고, 점유율 확대에 집중하는 모습이다. 쏘카는 5일 '쏘카존 편도 베타 서비스'를 수도권 지역부터 출시한다고 밝혔다. 차량 반납 가능 지역은 서울을 포함, 쏘카존 반경 50km 내에 위치한 파주, 고양, 용인, 수원, 김포, 인천 등 대부분의 수도권 지역이다.박재욱 쏘카 대표는 고객 의견을 반영, 편도 서비스를 출시했다고 밝혔다. 박 대표는 "카셰어링 차량 대여와 반납을 다른 곳에 하길 원하는 고객들의 의견을 반영하여 쏘카존 편도 베타 서비스 출시를 추진하게 됐다”고 설명했다. 쏘카는 차량 반납 처리 과정에서 발생하는 주차 비용 전액을 부담한다. 최근 시장 점유율이 떨어진 만큼, 고객 경험 제고에 집중하는 모습이다.    지난달 24일 쏘카가 공시한 '증권신고서'에 따르면 지난해 쏘카의 국내 카셰어링 시장 점유율(결제액 기준)은 40.4%다. 2020년 57.0%와 비교하면 16.6%포인트 하락했다. 쏘카는 경쟁업체로 그린카, 피플카 등을 꼽았다. 다만 영업 비용 확대로 수익 측면에는 부정적 영향이 예상된다. 쏘카는 올해 1분기에도 적자를 냈다. 1분기 매출은 680억원, 영업손실은 84억원이다. 지난해 같은 기간(영업손실 119억원)과 비교하면 적자 규모가 소폭 줄었지만, 기업공개(IPO)를 앞둔 쏘카 입장에선 아쉬움이 남는 결과다.    쏘카는 지난달 24일 증권신고서를 제출하고 IPO 절차를 밟고 있다. 공모 희망가는 3만4000~4만5000원이다. 지난 3월 롯데렌탈 투자 단가(4만5170원)보다 낮게 책정됐다. 쏘카는 8월 1~2일 기관투자자 대상 수요 예측을 진행, 공모가를 최종 확정할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[크립토랩, 어떻게 '스톤브릿지·알토스·키움인베' 눈에 들었나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050007</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 04:35:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[암호기술 전문 기업 크립토랩이 210억원 규모 시리즈A 투자를 유치했다고 5일 밝혔다. 투자에는 스톤브릿지벤처스, 알토스벤처스, 키움인베스트먼트 등 국내외 주요 벤처캐피탈이 참여했다. 2017년 설립된 크립토랩은 동형암호 기술 원천 특허 '혜안(HEaaN)'을 보유한 스타트업이다. 동형암호는 고객 정보를 암호화한 상태에서 데이터를 분석하는 4세대 암호체계 기술이다.기존 암호화 기술은 분석 전 해독 단계에서 '해커 침입'으로 데이터가 유출될 위험성이 있다. 기업들이 동형암호 기술 도입을 고려하는 이유다. 다만 동형암호 기술 도입 시 '데이터 연산 속도'가 느려진다는 한계가 있었다.   이를 수학적으로 해결한 게 크립토랩이다. 동형암호 도입에도 데이터 연산 속도를 유지하고, 기존 동형암호와 달리 암호화 대상 평문을 실수까지 확장했다. 크립토랩은 기술력을 인정 받아 주요 기업들과 협업하고 있다. LG유플러스와 양자내성암호 관련 사업, 삼성전자, 네이버클라우드 등과는 동형암호 관련 협력사업을 펼치고 있다.2020년에는 국민연금공단, 코리아크레딧뷰로(KCB)와 협력해 세계 최초 동형암호 상용화 사례를 만들기도 했다. 지난 2월에는 IBM과 라이센싱 계약을 체결했다. 이번 시리즈A 투자를 주도한 건 스톤브릿지벤처스다. 최동열 스톤브릿지벤처스 파트너는 가까운 시일내 큰 사업 성과를 기대한다고 밝혔다. 최 파트너는 "크립토랩이 보유한 동형암호 원천기술과 혜안 특허는 세계 표준을 주도하고 있다. 개발 단계를 넘어 상용화 단계에 진입해 IBM에서 서비스를 시작한 만큼 점에서, 가까운 시일내 사업적 성과를 기대하고 대규모 후속 투자를 결정하게 됐다"고 말했다.김한준 알토스벤처스 대표도 "한국에서 시작했지만 글로벌 표준을 만들어나갈 수 있는 팀이라고 생각해 이번 투자를 결정했다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, OTT 프라임 비디오 ‘워치파티’ 호환 채널 확장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050004</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 03:43:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 전자상거래 기업인 아마존이 자사 온라인동영상서비스(OTT) ‘아마존 프라임 비디오(Prime Video)’의 워치파티(Watch Party) 기능을 이용할 수 있는 채널을 다각화했다.IT전문 매체 &lt;더 버지&gt;는 4일(현지시간) “친구들과 함께 아마존 프라임 비디오에서 제공하는 콘텐츠를 원격으로 보는 게 더욱 편리해졌다”며 이같이 보도했다. 다만 보도에 따르면 해당 기능은 현재 미국에서만 제공되고 있다.워치파티는 OTT 같은 플랫폼에서 제공하는 콘텐츠를 온라인으로 여럿이서 함께 시청하는 서비스를 말한다. 많은 사람이 동시간대 접속, 영상을 시청하며 채팅 등의 수단으로 의견을 나누는 기능이 핵심이다.아마존은 그간 아마존 프라임 비디오의 워치파티 서비스를 △파이어TV(아마존에서 내놓은 TV) △PC 웹 브라우저 △모바일 앱 등에서만 제공해왔다. 아마존은 프라임 비디오의 워치파티 기능을 미국 최대 셋톱박스 제조업체 로쿠의 단말이나 타사의 스마트TV 등에서도 이용할 수 있도록 확장했다. 이에 따라 타사 스트리밍 장치는 물론 엑스박스·플레이스테이션 등 콘솔 게임 기기에서도 워치파티 이용이 가능해졌다.아마존은 프라임 비디오 워치파티를 통해 최대 구독자 100명이 동시에 콘텐츠를 볼 수 있도록 서비스를 제공하고 있다. 아마존은 코로나19 팬데믹(감염병 대유행) 상황에서 단체관람이 제한되자, 2019년 트위치를 통해 워치파티를 테스트한 후 정식 서비스를 시작했다. 워치파티를 개설한 사람(호스트)은 △일시 중지 △건너뛰기 △빨리 감기 △되감기 등 콘텐츠 재생과 관련한 권한을 갖는다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4조9000억원 현금 보유한 삼성SDS, 올해 첫 투자처로 왜 물류 택했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050003</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 03:43:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[약 4조9000억원의 현금을 보유한 삼성SDS가 올해 첫 투자처로 물류를 선택한 것은 회사의 미래 사업 중 한 축을 담당하는 분야이기 때문이다.황성우 삼성SDS 대표는 올해 3월 서울시 송파구 본사에서 열린 제37기 정기주주총회(이하 주총)에서 회사의 떨어진 주가를 회복하기 위해 물류와 클라우드 사업에 집중하겠다는 뜻을 나타냈다.삼성SDS는 플랫폼 기반의 물류 서비스 전반을 제공하는 제3자 물류(3PL)사업을 펼치고 있다. 회사는 여기에 디지털을 입힌 4PL로 전환해 경쟁력을 키울 계획이다. 지난해 디지털 물류 플랫폼 '첼로 스퀘어 4.0'도 선보였다. 이번 투자도 이러한 물류 사업 경쟁력 강화의 일환으로 성사됐다.삼성SDS가 택한 투자처는 미국의 물류 스타트업 비전(Vizion)이다. 회사는 삼성벤처투자펀드를 통해 비전에 지분 투자를 단행했다. 투자 금액과 확보한 지분율은 공개하지 않았다. 비전에 투자를 한 것은 첼로스퀘어의 품질을 더욱 끌어올리기 위해서다.정확한 화물 출·도착시간, 위치 정보 등 물류 전 과정을 눈으로 확인할 수 있는 '물류 가시성'은 고객에게 적기 제품 생산·판매와 함께 위험 요소에 대한 신속한 대응을 가능하게 해주는 글로벌 물류 경쟁력의 핵심요소다. 비전은 인공지능(AI) 기술을 활용해 전세계 해운 선사 및 항만터미널의 화물 위치 정보 등 주요 데이터를 자동으로 수집하고 분석한다. 이로 인해 정확도가 높은 화물 운송 정보를 실시간으로 제공한다는 것이 삼성SDS의 설명이다.물류의 위치와 상태를 추적하는 기능은 기존 첼로 스퀘어에도 있지만 비전은 특히 해상에서의 물류 추적 기능에 특화됐다. 삼성SDS가 비전과의 협력으로 첼로 스퀘어의 물류 가시성이 증대될 것으로 기대하는 이유다.첼로스퀘어와 비전의 연계로 인해 향후 첼로스퀘어를 이용하는 화주는 선적·환적·도착항 등에서의 화물 출·도착시간, 실시간 위치 추적, 운송 모니터링 등 글로벌 전 지역 해상 물류 정보를 제공받게 된다. 삼성SDS의 투자 행보는 추후에도 이어질 전망이다. 황 대표는 지난 주총에서 클라우드와 물류 사업과 관련된 분야에서 투자와 인수합병(M&amp;A)을 추진하며 현금을 활용하겠다는 뜻을 나타냈다. 올해 1분기 기준 삼성SDS의 현금및현금성자산은 1조3738억원, 단기금융상품은 3조4811억원으로 둘을 더하면 4조8549억원이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[퓨처플레이, '초기 투자 심사역'도 육성한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050002</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 03:43:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[액셀러레이터(AC) 퓨처플레이가 한국초기투자기관협회(KEISA)와 함께 초기 투자 심사역 육성에 나선다. 투자 생태계 전반으로 영향력을 넓히는 모습이다. 퓨처플레이는 2013년 설립 이후 그간 초기 창업자 및 스타트업 투자·육성에 집중했다. 퓨처플레이는 5일 KEISA와 업무협약을 맺고 초기 투자 심사역 전문 육성 프로그램 'VC스프린트'를 선보인다고 밝혔다. VC스프린트 교육은 총 8주 동안 진행된다. 초기 투자에 관심을 가진 초임자와 전문 심사역을 원하는 3년 이상 업계 경력자까지 신청할 수 있다. 기업공개(IPO)를 앞두고 투자 생태계 전반으로 영향력을 확장하는 모습이다. 퓨처플레이는 지난 1월에도 '심사역 스쿨'을 운영했다. 스타트업 전문 심사역 발굴, 육성을 위한 실무 전반을 교육했다.퓨처플레이는 최근 150억원 규모 프리 IPO(상장 전 지분 투자) 투자 유치를 마무리했다. 연내 IPO를 계획하고 있다. AC로는 첫 도전이다. 류중희 퓨처플레이 대표는 "스타트업 생태계가 빠르게 성장하면서 스타트업 투자의 전문가인 심사역 관심이 폭증했다"며 "전문성 있는 심사역을 키워내는 교육과정이 부족하다는 아쉬움이 있었으나, 국내 최고의 초기 투자사 대표들이 직접 참여하는 이번 프로그램을 통해 많은 분들이 심사역으로 성장할 수 있는 기회가 마련됐다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CJ제일제당 "유럽 공략해 퀀텀점프"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050001</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 01:26:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ제일제당이 미국 시장에 이어 유럽 시장에 본격 진출한다. CJ제일제당은 5일 독일에서 ‘유럽 중장기 성장 전략 회의’를 열고 “만두와 가공밥, 한식 치킨 등 글로벌 전략제품(GSP, Global Strategic Product) 등을 앞세워 유럽 식품사업 매출을 2027년까지 5000억원으로 끌어올리겠다”고 밝혔다.CJ제일제당은 이를 위해 지난 5월 유럽 시장 공략을 위한 전초기지인 영국 법인을 설립했다. 2018년 인수한 독일 냉동식품기업 마인프로스트(Mainfrost)와 올해 초 준공한 ‘글로벌 생산→글로벌 수출(Global to Global)’ 첫 모델인 베트남 키즈나 공장 등의 생산 거점도 확보했다.최은석 CJ제일제당 대표는 “유럽을 빼고는 우리의 글로벌 전략이 완성되지 않는다. 퀀텀점프 전략이 필요하다”며 “런던, 파리에 있는 대형 마트에서 비비고 제품을 카트에 담는 소비자들을 보며 무한한 가능성을 느꼈고, 유럽 현지 임직원들과 소통하는 자리에서 글로벌 1등을 향한 강한 열정과 의지를 실감했다”고 말했다.  CJ제일제당은 2018년 비비고 만두 등을 필두로 유럽 시장에 첫 발을 내딛었다. 이후 4년 동안 연평균 38% 이상의 성장세를 보였다. 올해 매출은 4년 만에 4.5배로 성장한 약 600억원으로 예상하고 있다.CJ제일제당은 유럽 시장에 차별화된 제품을 선보인다는 계획이다. 이미 보유하고 있는 만두 노하우에 더해 미국 슈완스, 베트남 까우제 인수로 축적된 ‘동남아식 롤’의 역량을 활용하는 전략을 세웠다. 필요시 유통망과 인프라를 갖춘 현지 식품업체 인수합병(M&amp;A)도 검토한다는 방침이다. CJ제일제당 관계자는 “유럽은 K-푸드의 불모지로 알려져 있지만 최근 아시안 푸드와 K-컬쳐에 대한 관심이 높아지면서 기회 요인이 많아졌다”면서 “미국에 이어 유럽에서도 ‘비비고’ 브랜드로  No.1 아시안푸드 기업으로 도약할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[열쇳말]'5G FWA' 해외는 주목, 국내선 찬밥…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207040015</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 21:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[열쇳말'은 주요 IT 기술이나 용어에 대해 독자가 쉽게 이해할 수 있도록 풀어 쓰는 코너입니다. 매년 전세계 5G 시장이 빠르게 성장함에 따라 해외에선 '5G FWA(Fixed Wireless Access)' 서비스 수요도 빠르게 확대되고 있다는 소식이 다수의 조사·시장 보고서를 통해 전해지고 있습니다. 업계에 따르면 이미 전세계 이동통신사의 70% 이상이 FWA를 서비스 중이고, 2027년에는 전체 FWA 접속 건수 중 5G 비중이 절반에 달할 것으로 예상되고 있는데요. 그만큼 외국 소비자들에게 FWA는 그리 낯선 개념이 아닌데, 이동통신 강국이라는 한국에선 왜 FWA란 단어조차 생소한 걸까요?  FWA의 우리말 풀이는 '고정형 무선 접속'입니다. 주로 집으로 직접 제공되는 무선 인터넷 서비스를 말합니다. 어느 집이든 초고속 유선 인터넷 가입, 이를 무선으로 변환한 와이파이 사용이 손쉬운 한국과 달리 이 서비스는 유선 인터넷 연결이 당연하지 않은 한국 외 여러 국가 소비자들을 위해 탄생했습니다. 기본적으로 미국이나, 인도 등 땅덩어리가 넓은 나라, 아프리카나 동남아지역 국가들처럼 기본적인 인터넷 인프라 수준이 높지 않은 나라에서는 값비싼 광케이블 매설 비용이 필요한 유선 인터넷보다 FWA가 구축 비용이나 서비스 접속 편의 측면에서 앞설 수 있거든요. 이 때문에 FWA는 전세계 통신시장에서 꾸준한 먹거리 서비스로 주목받아 왔습니다. 에릭슨이 지난달 공개한 보고서를 보면 최근 FWA 글로벌 동향에 대해 여러 흥미로운 정보들을 확인할 수 있는데요. 먼저 보고서에 따르면 2022년 4월 기준 전세계 100여개 국가의 이통사 311개 중 238개(77%)의 회사가 FWA를 서비스 중인 것으로 나타났습니다. 게다가 이 숫자는 지난 3년간 2배나 급증한 것이고, 이 중 다시 60%의 회사가 차세대 5G FWA 서비스를 제공 중이었습니다. 2021년말 기준 전세계 모바일 네트워크에서 FWA가 차지한 트래픽도 비중도 20%에 달했죠. 서비스 제공사뿐 아니라 가입 건수도 올해 1억건을 넘어 2027년에는 2억3000만건에 이를 전망입니다.   통신·모바일 분야의 글로벌 시장조사업체 카운터포인트리서치도 FWA 시장 성장에 긍정적인 전망을 내놨습니다. 1일 발표한 FWA 시장 보고서에 따르면 올해 본격적인 성장이 시작된 5G FWA 시장은 2030년까지 연평균 54%의 성장률을 보일 것으로 예측됩니다. 또 FWA는 서비스를 제공하는 이통사 외에도 FWA 접속을 위한 소비자 단말기(CPE)가 필요한 서비스인데요. 같은 기간 전세계 FWA용 CEP 시장의 누적 수익도 2000억달러(약 260조원)에 달할 것으로 예상됐습니다. 이와 관련해 국내에선 삼성전자가 2018년 미국 최대 이통사인 버라이즌에 5G FWA 통신장비 공급 계약을 체결했고 같은 해 유럽의 텔레포니카 독일과도 FWA 기반으로 5G 시범망을 운영한 사례가 있습니다. 올해 1월에는 국내 통신장비업체 가온브로드밴드가 가입자 1억8000만명 이상을 보유한 글로벌 다국적 이통사 텔레노어에와 5G FWA 장비 공급 계약을 체결했단 소식도 전해졌죠.하지만 국내에선 앞으로도 FWA 서비스가 비집고 들어올 틈은 없어 보입니다. 앞서 언급한대로 FWA는 유선 인터넷 서비스 구축 환경이 열악한 나라에서 유선 상품의 대체로 등장한 서비스인데요. 과학기술정보통신부 및 한국정보화진흥원의 '인터넷 이용실태 조사'에 따르면 한국은 2010년 이후 가구별 유선인터넷 보급률이 80% 이하를 기록한 적이 없습니다. 유선 인터넷 가입자 수도 2021년 2294만명을 기록하며 매년 증가세에 있고요. 게다가 FWA는 무선 서비스인 만큼 품질이 유선처럼 균일하지 못합니다. 장애물, 눈, 비처럼 다양한 전파 방해 요소로부터 간섭을 받기 쉽기 때문이죠. 시장조사업체 에버코어 리서치가 미국 버라이즌과 T모바일 FWA 가입자를 대상으로 조사한 결과에서도 FWA는 아직 유선 인터넷 상품에 비해 지역별 품질의 차이가 크고 서비스 중단이나 끊김 사례도 더 많이 발생한 것으로 나타났습니다. 이런 상황에서 이미 안정적인 유선 인터넷 인프라와 수천만명의 가입자가 존재하는 국내에는 굳이 FWA로 인터넷을 이용해야 할 요인이 많지 않은 현실이죠.이동통신사와 장비사들도 국내 FWA 도입에 미온적입니다. 한 이통사 관계자는 "FWA에 대해 기술적 검증이 끝났고 서비스도 가능하지만 국내에선 꼭 FWA를 적용해야 할 경우가 없다 보니 내부적으로도 서비스 출시에 대한 논의는 이뤄지지 않고 있다"고 말했습니다. 또 다른 업계 관계자는 "미국과 달리 국내는 CPE도 유통되지 않아 서비스가 어렵다"고 말했습니다. CPE는 위에서 언급했지만 가정에서 FWA를 수신하기 위한 장비인데요. 일찍이 글로벌 시장에 CPE를 공급한 삼성전자도 확인 결과 "아직은 국내에 CPE 공급 계획이 없다"는 입장입니다.   한편 FWA가 '애물단지 주파수'로 전락한 28GHz 대역의 일부 대안이 될 가능성도 제기됩니다. 28GHz는 초고속, 초저지연과 넓은 대역으로 대용량 데이터를 빠르게 전송하기에 적합한 주파수인데요. 전파의 직진성이 강해 장애물이 많은 도심에선 일반 이동용 기기 네트워크 서비스에 적합하지 않다는 평을 받고 있습니다. 그러나 FWA는 고정되고 개방된 지형에 설치되기 때문에 초고주파수를 이용한 서비스에 적합한 면이 있는데요. 실제로 미국 등 FWA가 보급된 나라에서는 28GHz 5G 기반 FWA 서비스가 이뤄지고 있기도 합니다. 국내에선 산간, 도서지역 등에서 도입을 검토해볼 수 있겠죠. 다만 관건은 서비스의 수익화 가능성입니다. 고가의 장비 투자 비용 대비 이용자 수가 적다면 사업화가 이뤄지기 어렵습니다. 박병성 에릭슨엘지 수석컨설턴트는 "국내에선 유선망이 잘 구축되어 있지 않은 일부 지역에 FWA를 활용해볼 가능성이 있지만, 사업화가 가능할 정도로 규모가 충분하진 않은 것으로 보인다"고 말했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/04/blt202207040031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>