<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2022 03:06:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나19 재확산…유한양행, 자가진단키트 공급 '스타트']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100007</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 03:04:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유한양행이 코로나19 재확산세 속에서 코로나19 자가진단키트 공급에 나서 눈길을 끈다.유한양행은 최근 체외진단 전문기업 오상헬스케어와 손잡고 ‘유한 코로나19 항원자가검사키트’의 약국 공급·판매를 시작했다고 10일 밝혔다.최근 코로나19 재유행이 계속 확산하면서 10일 신규 코로나19 확진자가 15만1792명 발생했다. 전날 14만9897명보다 늘어난 수치며 지난 4월 13일(19만5387명) 이후 약 4개월만에 15만명을 넘어섰다.방역당국은 휴가철 변수를 고려, 다음 주에 새로운 예측 결과를 내놓겠다고 했지만 전문가들은 정점이 다음 주 이후에 도래할 것으로 전망하고 있다. 이러한 상황 속에서 유한양행은 코로나19 재확산 국면에서 코로나19 감염 여부를 개인이 손쉽게 확인할 수 있는 자가검사키트의 원활한 공급이 다시 중요해진 가운데, 유한양행은 이번 약국 공급을 통해 국가 방역 및 의료 대응 강화에 힘을 보태겠다는 계획이다.  유한양행이 공급할 자가검사키트는 면역크로마토그래피법으로 비강에서 채취한 검체에서 코로나19 바이러스의 존재 유무를 진단해 감염여부를 15분 내에 판단할 수 있다. 올해 2월 미국 FDA 긴급사용승인(EUA)을 획득했으며 유럽에서 진행한 전향적 임상에서도 민감도 96.67%와 특이도 100%를 기록했다. 이를 바탕으로 엄격한 기준을 적용받는 유럽 공식적합성 인증(CE COC)을 획득했다. 이에 WHO EUL(세계보건기구 긴급사용승인)의 까다로운 자가진단키트 임상성능평가 필수 기준을 충족하여 신청을 완료했다. 최근 유행하고 있는 오미크론 하위 변이(BA 5, BA 2.75 등)에 대해서도 높은 예방효과를 보인다는 것이 회사의 설명이다. 제조사 오상헬스케어는 전세계 110여개국에 진단제품을 수출하며 쌓아온 기술력으로 2020년 국내기업 최초로 코로나19 PCR 진단키트의 미국 FDA 긴급사용승인(EUA)을 획득한 바 있다. 올해는 전세계 85개사가 지원한 국제기구 FIND Dx의 ACCELERATES AVAILABILITY OF COVID-19 SELF-TESTS IN LMIcs(코로나19 자가진단키트의 저개발국가 공급) 프로젝트에서도 국내업체 중 유일하게 최종 4개 업체 중 한 곳으로 선정됐다. 유한양행 관계자는 “창업이래 지금까지 신뢰와 정직의 기업문화를 가지고 우수한 의약품 생산과 국민보건 향상에 매진해 왔다”며 “업계 1위 기업이자 국내를 대표하는 장수기업으로 외형적 성장뿐만 아니라 한국에서 가장 존경받는 기업 등 사회공헌 대표기업, 글로벌 신약의 기대를 모으고 있는 렉라자 등 우리나라를 대표하는 신약개발 제약기업으로 자리매김하고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국민연금 겨냥한 카카오 노조..."국민 자산, 모빌리티 투기장에 쓰여"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100008</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 03:04:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오 전체 계열사 노조 '크루유니언'이 국민연금을 비판하고 나섰다. 크루유니언은 10일 카카오모빌리티 매각 철회를 요구하는 기자회견을 열고 "국민 자산이 투기장에 쓰인다"고 주장했다. 업계에 따르면 사모투자펀드(PEF) 운영사 MBK파트너스는 국민연금에 3000억원 규모의 공동투자를 제안했다. 국민연금도 이를 받아들인 것으로 알려졌다. 기자간담회에는 크루유니언과 민주노총 관계자들이 참석했다. 이들은 "카카오 매각 유보 발표에도 (인수 후보로 꼽히는) MBK 파트너스는 국민연금까지 끌어들였다"면서 "국민 자산이 플랫폼 투기장으로 만드는 데 쓰인다는 것에 분노한다"고 말했다.민주노총은 국민연금 심의위원회에 참여하는 기관 중 한 곳이다. 이태의 민주노총 부위원장은 "카카오모빌리티 매각에 국민연금이 투자를 결정했다는 건 사회적 책임을 무시한 행보로 보인다"며 "투기 자본이 사회적 기금까지 동원, 사회적 책무를 자본에게 떠넘기는 게 확인되고 있다"고 설명했다. 다만 국민연금 측은 투자 운영 관련 사안은 확인할 수 없다는 입장이다. 크루유니언도 공문을 보내 사실 확인을 요청했지만 "내부 원칙상 투자 관련 의사결정은 확인할 수 없다"는 답변만 돌아왔다. 크루유니언은 "국민연금이 MBK파트너스 투자 결정 동참 질문에 부정하지 않았다. 기정사실로 보인다"고 말했다.    이날 크루유니언은 카카오모빌리티도 비판했다. 서승욱 크루유니언 지회장은 "크루유니언은 대의적 차원에서 카카오모빌리티 협의체 구성에 참여했지만, 진전된 방안은 나오지 않고 있다"고 말했다.  카카오모빌리티는 지난달 카카오에 매각 추진 유보를 요청했다. 동시에 협의체 구성을 제안하고 지난 1일부터 논의를 진행하고 있다. 현재는 서비스 현황, 카카오모빌리티 재무 상황 등을 공유하는 단계다. 협의체는 오는 12일까지 논의를 마무리할 계획이다. 서 지회장은 "크루유니언이 이해한 협의체는 내부 구성원뿐 아니라 플랫폼 성장을 이끈 노동자까지 포함한, 사회적 상생 방안이다. 성장만 추구했던 모습을 버리고 노동자, 사회와 상생하는 방안을 내놓아야 한다"고 비판했다. 그러면서 대리운전 노조와의 단체 교섭을 예로 들었다. 서 지회장은 "교섭이 6개월 째 진행됐지만, 진전이 없다. 협의체 결론 나오더라도 교섭들이 결렬된다면 의미는 퇴색될 수밖에 없다"고 말했다.대리운전 노조는 지난 4일과 5일 양일 동안 카카오모빌리티와 12차 교섭을 진행했다. 노조는 프로서비스 유료화 연내 폐지를 요구했지만, 사측은 2023년 말 폐지를 제시했다. 대리운전 노조에 따르면 카카오는 지난 2016년 대리운전 시장에 진입하면서 '사용 수수료 20%'만 부과하고, 관리비·보험료 등 추가 부담을 지우지 않겠다고 명문화했다. 하지만 2019년 프로서비스를 출시, 프로그램을 유료화해 매월 2만2000원을 징수하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CAR-T 신약개발 투자한 HLB제약, CB발행 '왜?']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100006</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 03:04:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[HLB제약이 신약개발기업 ‘선인수 후자금 확보’의 일환으로 200억원 규모의 전환사채를 발행했다. 신약개발 성장동력 확보와 안정적 운영자금 확보를 마무리한 것으로 풀이된다.  HLB제약은 200억원 규모 사모 전환사채(CB)를 발행키로 했다고 지난 9일 공시했다. 주요 사채발행 대상자는 이에나미어 메자닌투자조합, 시렌느 신기술조합, 중외홀딩스, 동구바이오제약, 소지섭씨 등이다. 표면이자율과 만기이자율은 2%이며 전환가액은 1만5045원이다. 전환에 따라 발행되는 주식은 123만9345주로 주식 총 수의 4.79% 수준이다. 전환청구 기간은 2023년 8월 10일부터 2025년 7월 10일까지다.HLB제약은 이번 CB 발행 이유를 운영자금이라고만 답했을뿐, 구체적인 용도를 밝히진 않았다. 다만 업계에서는 이번 CB 발행이 기존에 신약개발기업 인수에 쓰인 자금으로 인해 운영 공백이 생기지 않게끔 하는 조치로 해석한다.HLB제약은 작년 3월 HLB와 함께 미국 CAR-T(키메라 항원 수용체 T세포) 치료제 생명공학 기업 ‘베리스모’ 지분 30%를 취득하며 베리스모의 최대 주주에 올라섰다. 당시 HLB는 500만달러(한화 약 56억원), HLB제약은 1000만달러(한화 약 113억원)을 투입했다. 기존 베리스모 최대주주는 김병진씨였다.베리스모는 킴리아 개발자들이 주축이 돼 펜실베니아 의과대학(UPenn)에 설립한 회사로 기존 CAR-T 치료제에서 효과, 확장성, 안전성 등을 개선시킨 ‘KIR-CAR’ 플랫폼을 개발하고 있다. CAR-T 치료제는 환자에서 채취한 T세포 표면에 암세포의 특정 항원을 인지해 공격할 수 있는 유전 정보를 주입한 후 환자에게 재투여해 암사멸을 유도하는 기전이다. ‘킴리아’와 ‘졸겐스마’ 등 희귀질환을 대상으로 원샷(1회)에 완치시키는 치료제가 속속 출시되고 있으며 수억원에 달하는 초고가 치료제로도 유명하다.HLB제약은 진행중인 의약품, 자체 신약개발 사업 외 글로벌 성장동력을 확보하기 위해 HLB와 함께 차세대 혁신 신약 개발기업을 모색하던 중 베리스모 투자를 결정한 것으로 알려졌다.이와 관련, HLB제약 관계자는 “전체적이고 여러가지 운영자금을 확보하기 위해 CB를 진행했다”면서 “미리 선투자된 부분이 있으며 그 후에 조달을 한 것으로 이해할 수 있다”고 설명했다.한편 사채발행 대상자 중 배우 소지섭씨가 포함돼있는지 여부에 대해 HLB제약 측은 "확인해줄 수 없다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[베스핀글로벌, '클라우드 전환 자동화' 오픈소스컨설팅과 손잡은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100004</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 03:04:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[클라우드 딜리버리 플랫폼 기업 베스핀글로벌이 클라우드 마이그레이션 자동화 솔루션을 갖춘 오픈소스컨설팅과 손잡고 공공 클라우드 시장을 정조준한다.클라우드 마이그레이션은 업계에서 서버·스토리지·데이터베이스(DB) 등 주요 IT 리소스를 퍼블릭 클라우드 인프라로 옮기는 과정으로 통용된다.베스핀글로벌은 메가존클라우드와 함께 국내 주요 MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자)로 꼽힌다. MSP는 기존의 온프레미스 환경에서 클라우드로 전환하고자 하는 기업들에게 컨설팅을 통해 적절한 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)를 추천해주고 데이터 이관 및 운영 업무 등을 담당한다.베스핀글로벌은 10일 오픈소스컨설팅과 공공 분야 클라우드 사업 협력을 위한 전략적 파트너십을 맺었다. 이번 파트너십을 통해 베스핀글로벌은 오픈소스컨설팅의 클라우드 마이그레이션 솔루션 '플레이스 로로'의 공공 분야 독점 총판권을 확보하게 됐다.플레이스 로로는 기존 업무 시스템 분석부터 전환까지 마이그레이션의 모든 과정에 걸쳐 자동화 기능을 제공한다. 기존에 인력이 투입돼 진행된 마이그레이션 과정에 비해 기간과 비용을 최대 40%까지 절감시킬 수 있다는 것이 회사의 설명이다. 또 회사는 클라우드 전환에 있어 반드시 선행되어야 하는 실시간 인프라 상세 분석과 이를 통한 진단·평가 기능을 통해 사람이 확인하기 어려운 인프라 연관 관계를 파악할 수 있는 점을 강조했다.플레이스 로로의 독점 총판권을 확보한 베스핀글로벌은 향후 공공 분야에서 발주되는 클라우드 마이그레이션 사업에 더욱 적극적으로 입찰할 계획이다. 정부도 공공 분야에 민간 클라우드 및 상용 소프트웨어(SW)를 적극 사용하도록 할 방침이다. 이 내용은 윤석열정부의 '110대 국정과제'에도 포함됐다.   베스핀글로벌은 클라우드 환경으로의 이전과 구축, 운영 및 관리, 데브옵스(소프트웨어 개발과 운영을 함께 하는 환경), 빅데이터, 보안 등의 클라우드 관련 서비스를 제공한다. 2015년 설립 이후 4000개의 고객사의 클라우드 기반 디지털 전환 서비스를 수행하고 있다. 현재 미국· 중동·동남아·중국·일본 등 8개국 12개 오피스에 거점을 두고 글로벌 사업도 펼치고 있다.회사는 지난 2021년 연결기준 매출 2277억원, 영업손실 399억원을 기록했다. 영업손실을 낸 것은 지난해 입사 1년이 지난 직원들을 대상으로 주식매수선택권(스톡옵션)을 지급한 것이 비현금성 비용으로 반영된 점, 미국·일본·동남아 등 5개의 해외법인 설립 비용이 적용된 것이 원인이다. 또 부산시에 채용 연계 교육기관 '베스핀글로벌 테크센터 부산'을 설립하는 과정에서도 비용이 발생했다. 회사는 지난해 직원과 해외 시장을 대상으로 한 투자를 이어간만큼 올해 흑자전환을 위해 힘을 쏟을 계획이다.오픈소스컨설팅은 클라우드 마이그레이션 전문 기업이다. 클라우드 구축, 데브옵스, 에자일(Agile), 컨테이너 아키텍처 등 최신 오픈소스에 대한 기술력을 보유했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나19 '엔데믹' 앞두고 ‘게임 스트리밍’ 시청 시간 하락세]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100003</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 01:24:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 2분기 전 세계 게임 방송 플랫폼 시청 시간이 전년 대비 큰 폭으로 하락한 것으로 나타났다.9일(현지시간) 라이브 스트리밍 업체 ‘스트림랩’의 보고서에 따르면 2분기에 아마존의 ‘트위치’, ‘유튜브 게이밍 라이브’, ‘페이스북 게이밍’의 시청 시간은 총 73억6000만 시간으로 집계됐다. 전년 동기 대비 18% 하락하고 전 분기 대비 8% 떨어진 수치다.   게임 스트리밍 시간은 2억730만 시간으로 집계됐다. 이는 전년 동기 대비 19%, 전 분기 대비 12% 하락한 수치다. 2020년 이후 코로나19 팬데믹의 영향으로 게임 수요가 크게 증가했으나, 올해 들어 방역 조치 완화 등으로 스트리밍 시간이 감소하고 있는 것으로 보인다.플랫폼 별로는 트위치가 시청 시간과 스트리밍 시간 기준 각각 76%과 92%의 시장점유율을 차지하며 1위를 유지했다. 시청 시간은 지난해 동기 대비 13% 감소한 56억4000만 시간, 스트리밍 시간은 지난해에 비해 16% 낮은 2억400백만 시간을 기록했다. 트위치에서 방송하는 게임 스트리밍 채널의 수도 작년에 비해 200만개 줄어든 960만개로 집계됐다. 유튜브 게이밍 시청 시간은 11억3000만 시간으로 올해 1분기와는 비슷한 수준이었지만 전년 동기 대비 13% 감소한 것으로 나타났다. 총 스트리밍 시간은 전년 대비 9% 감소한 805만 시간을 기록했다. 페이스북 게이밍은 시청 시간과 스트리밍 시간 모두 세 플랫폼 중 가장 큰 하락폭을 보였다. 시청 시간은 전년 동기 대비 51% 감소한 5억8000만 시간, 스트리밍 시간은 61% 떨어진 790만 시간으로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS '감원 칼바람'...프로슈머 R&D 부서 직원 '대량 해고']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100002</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 01:24:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 지난달 약 1800명의 직원을 감원한데 이어 최근 추가로 해고에 나선 것으로 확인됐다.해외 IT 전문매체인 &lt;테크크런치&gt;는 9일(현지시간) MS가 최근 소비자 중심 프로젝트 연구개발(R&amp;D)을 담당하는 ‘모던라이프경험’(MLX) 그룹의 정규직 및 계약직 직원을 해고했다고 보도했다.  앞서 MS는 지난달 전략적 사업 재편의 일환으로 전체 직원의 약 1% 미만인 1800명가량의 직원에게 해고를 통보한 바 있다. 5년 만의 임직원 구조조정이다. 또 일부 부서의 신규 채용을 중단한 상태다.  MS 대변인은 &lt;테크크런치&gt;에 정확히 몇 명의 직원이 해고됐는지는 밝히지 않았지만, 직원 감축 자체는 부인하지 않았다. 구조조정 대상인 MLX 그룹은 자녀의 건강한 디지털 습관을 위한 가족 전용 애플리케이션(앱) ‘패밀리 세이프티’와 MS 엑셀을 통해 지출을 관리하고, 분석할 수 있는 솔루션인 ‘머니 인 엑셀’ 기능을 개발했다.이 부서는 소비자가 개발에 참여하는 ‘프로슈머’ 제품과 서비스를 통해서 소비자를 유치한다는 MS 전략을 이끌기도 했다. 특히 가족을 위한 기능 개발을 담당하며 어린이들이 웹을 안전하게 이용할 수 있는 ‘엣지 브라우저’의 ‘키즈 모드’를 설계했다. &lt;테크크런치&gt;는 이번 조치가 MS의 사업 전략의 전환에 따라 이뤄진 것인지는 불확실하다고 밝혔다. 2분기 실적을 발표한 후에 이뤄진 조치라고 전했다. MS는 지난달 2분기 실적 발표에서 인플레이션으로 PC 판매가 둔화하며 MS 오피스 판매 매출이 줄었으며 클라우드 부문에서도 성장세가 둔화됐다고 발표했다. 2분기 실적 발표 자리에서 에이미 후드 최고재무책임자(CFO)는 “회사 성장을 위한 투자는 지속하겠으나 지출을 엄격하게 관리할 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[바이든, 中 견제용 ‘반도체 지원 법안’ 서명..."미래는 미국에서"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100001</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 01:24:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조 바이든 미국 대통령이 중국 견제를 목적으로 자국 반도체 산업 육성을 지원하는 법안에 9일(현지시간) 서명, 공포했다.지난달 미 의회를 통과한 ‘반도체·과학법(Chips and Science Act)’은 반도체 기업들이 미국 내 생산을 확대하도록 520억달러(약 68조원)의 보조금을 지원하는 것이 골자다. 법안에 따르면 미국에 반도체 설비를 짓는 기업은 25%의 세액 공제를 받는다. 세액 공제는 향후 10년  동안 240억달러(약 31조원)의 효과가 있을 것으로 예상된다. 아울러 중국에 대한 경쟁력을 높이기 위해 향후 10년동안 미국의 과학 연구 증진에 2000억달러(약 261조원) 규모의 투자를 허가하는 내용도 담고 있다. 다만 투자금 집행을 위해서는 별도의 법안이 통과돼야 한다.   이날 바이든 대통령은 서명식에서 법안이 “이번 세대에 일어나는 단 한 번뿐인 미국 자체에 대한 투자”라며 “미래는 미국에서 만들어질 것”이라고 밝혔다. 바이든 행정부는 법안으로 인해 민간기업의 투자가 급증할 것으로 보고 있다. 백악관에 따르면 이미 여러 기업이 신규 반도체 설비에 440억달러(약 57조5000억원) 이상을 투자한다고 밝혔다. 마이크론은 메모리 반도체 생산 설비에 400억달러를 투입할 예정이다. 또 퀄컴은 바로 전날 글로벌 파운드리의 미국 뉴욕 공장에서 42억달러 규모의 반도체를 추가 구매하는 계약을 체결했다. &lt;로이터 통신&gt;에 따르면 일부 진보 성향 의원은 미국의 공장들을 폐쇄로 이끈 수익성 높은 반도체 기업들에게 미국 정부가 지원에 나섰다며 우려를 표출했다. 이에 대해 바이든 대통령은 “기업들에게 무분별하게 보조금을 나눠주기 위한 법안이 아니다”라고 일축했다. 중국 또한 이 법안에 반대해왔다. 앞서 미국 주재 중국 대사관은 법안이 “냉전 시대의 사고방식을 연상시킨다”며 반대한다는 입장을 밝혔다. 바이든 대통령은 재블린 미사일 등 핵심 무기에도 반도체가 필요하다고 언급하며 “중국 공산당이 미국 기업들이 법안에 반대하도록 적극적으로 로비한 것은 놀랍지 않은 일”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]"실적 고려해 배당한다"는 이노션 말을 못 믿는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090022</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 10:20:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   공시 요약 오늘 소개할 공시는 지난 8일 현대자동차그룹 계열 광고사인 이노션이 발표한 '현금ㆍ현물배당결정'입니다. 보통주 1주당 450원의 현금 분기배당을 결정했다는 내용입니다. 시가배당율은 1%, 배당금총액은 90억원입니다. 눈에 띄는 점은 실적 악화에도 불구하고 주당배당금(DPS)과 배당금총액의 규모가 변하지 않았다는 것입니다. 소액주주에 대한 인심이 좋아서일까요?   "순이익 고려해 배당 규모 결정"…이노션의 착한 거짓말? 이노션은 2분기 연결 기준 영업이익이 259억원으로 전년 동기 대비 20.1% 하락했습니다. 같은 기간 매출액은 4056억원으로 16.1% 증가한 반면 당기순이익은 122억원으로 45.7% 감소했습니다. 사측은 인건비와 경상비 등 판관비가 늘어나면서 영업이익이 전년보다 감소했다고 설명했습니다.이는 이노션 측과의 설명과는 다소 괴리가 있습니다. 이노션은 사업보고서를 통해 "당사는 주주가치 제고를 위해 배당을 지속적으로 실시해 오고 있다"며 "배당 규모는 향후 회사의 지속적인 성장을 위한 투자와 경영실적 및 지배기업 소유주지분 기준 연결 당기순이익 등을 전반적으로 고려해 결정하고 있다"고 설명하고 있습니다.이에 비춰보면 실적 악화는 중간배당 축소의 근거가 될 수 있지만 이노션은 그렇게 하지 않았습니다. 예전에도 그랬습니다. 2014~2017년 3년 연속 순이익이 역진했지만 주당 배당금은 되레 늘었고, 코로나19 여파로 실적이 감소한 2020년에도 주당 배당금을 전년(1500원) 대비 20% 증액한 1800원을 줬습니다.이노션의 배당성향은 2017년 32.5%, 2018년 39.0%, 2019년 40.4%, 2020년 56.7%로 급격히 상승했습니다. 2020년에는 배당금 총액이 역대 최대 규모인 360억원을 기록했어요. 지난해에도 같은 액수를 배당했는데, 배당성향은 54.6%로 소폭 줄었습니다. 이는 배당성향의 분모인 순이익(지배기업 지분 순이익 기준)이 지난해 659억원으로 2020년 대비 24억원가량 늘었기 때문입니다.이를 두고 이화정 NH투자증권 연구원은 "높은 배당성향(55%)과 중간배당 등 주주 친화적 정책이 매력적"이라고 평가하기도 했습니다. '8430%' 유보율이 배당의 힘…현대차 오너家도 쾌재부르는 배당 이렇게 이노션이 배당을 퍼주는 이유가 뭘까요? 이 회사가 어마어마한 유보율을 자랑하는 '현금 부자'이기 때문입니다. 유보율은 자본잉여금과 이익잉여금을 더한 액수가 자본금의 몇%인지를 계산한 수치입니다. 즉, 동원할 수 있는 자금력의 크기로 볼 수 있습니다.이노션의 자본금은 100억원입니다. 지난해 자본잉여금은 1320억원, 이익잉여금은 7110억원으로 나타났어요. 이렇게 계산하면 8430%의 유보율이 산출됩니다. 기업의 배당은 단순히 유보율로만 결정되는 건 아니죠. '경영자의 의지'가 중요하다고 전문가들은 말합니다. 이노션의 배당은 현대차 오너가의 이익관계에도 상당히 부합해요.이노션의 주요 주주는 정의선 현대차그룹 회장의 누나인 정성이 이노션 고문(지분율 17.69%), 스웨덴계 투자회사인 NHPEA IV Highlight Holdings AB(18.00%), 현대차 정몽구 재단(9.00%), 정의선 현대차그룹 회장(2%)입니다. 투자회사를 제외하면 모두 현대차 오너가에 속해요.정성이 고문은 보유하고 있는 이노션 353만9000주를 통해 이번 중간배당으로 15억9255만원의 수익을 얻었을 것으로 분석됩니다. 지난해에는 결산배당을 통해 63억7020만원의 수익이 예상되고요. 정의선 회장 역시 이노션 중간배당으로 1억8000만원의 수익을 벌었을 것으로 추산됩니다.이노션은 2005년 설립 당시 총 투자금액이 90억원이었어요. 정의선 회장과 정성이 고문이 36억원씩 투자하고 정몽구 명예회장이 18억원을 보탰죠. 올 3월말 이노션의 자산총계는 2조281억원이니, 설립 당시보다 225배가량 커진 셈이죠. 9일 이노션의 종가 4만5600원으로 따져보면 정 고문의 이노션 지분가치는 1614억원에 달합니다. 이는 초기 투자금 36억원의 45배 규모입니다.이노션의 성장은 현대·기아차 덕분이죠. 이노션은 비계열사 물량이 꾸준히 올라오고 있지만 아직도 캡티브(계열사 내부시장) 비중이 70% 수준에 달해요. 현대차그룹 오너일가는 공정거래위원회의 규제와 이노션의 상장 과정을 거치면서 지분을 상당분 정리했지만, 아직도 쏠쏠한 현금을 창출하는 '효자' 자회사임은 분명합니다.상장에 따라 주식을 매입한 소액주주들에게도 배당을 똑같이 실시하면서, 오너가에 쏠리는 시선을 분산할 수 있는 효과도 있죠. 이노션의 실적 아랑곳 않는 '혜자배당'은 이런 측면을 빼놓고는 설명하기 어려워요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[韓 외국계 IT]시스코는 통신 장비만?…'보안·협업·클라우드'도 하는 SW 기업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090021</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 10:20:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국에 진출한 외국계 IT 기업의 비즈니스 전략을 진단하고 인재상을 소개합니다.   국내 소비자들은 시스코시스템즈(이하 시스코)라고 하면 통신 장비를 떠올리는 경우가 많습니다. 그 외 사업에 대해서는 시스코와 거래를 하고 있는 기업이나 시스코 경쟁사의 직원이 아니라면 알기 어렵습니다. 시스코의 사업 대상은 일반 소비자가 아닌 기업 고객이기 때문입니다. 하지만 시스코는 통신 장비 외에도 다양한 사업을 펼치고 있습니다. 그 중 일부 서비스는 이미 많은 이용자가 직장뿐만 아니라 가정에서도 쓰고 있죠. 시스코의 사업 전략을 살펴보면 정보통신기술(ICT) 업계의 흐름을 이해하고 글로벌 기업의 입사를 준비하는 취업준비생이나 직장인들에게도 기업을 파악해볼 수 있는 기회가 될 수 있습니다. 시스코의 창업자는 1984년 미국 스탠포드대학교의 컴퓨터공학 연구원이었던 렌 보삭과 샌디 러너 부부입니다. 미국 샌프란시스코에서 시작한 시스코의 첫 사업 아이템은 초기 라우터와 스위치 등의 통신 장비였습니다. 일찌감치 통신 장비 시장을 개척한 셈이죠. 이후 인터넷이 발달하고 기업들의 전산 시스템 구축 수요가 늘어나며 시스코는 통신 장비 시장의 강자로 우뚝 서게 됩니다.   통신 장비는 결국 기업과 기업, 사람과 사람을 연결해주는 역할을 하죠. 시스코는 '연결'이라는 가치에 방점을 두고 하드웨어(HW) 중심의 통신 장비에서 소프트웨어(SW) 중심으로 회사의 체질 개선에 나섰습니다. 하드웨어는 기업들이 인프라를 구축하는 초기에 수요가 폭발적으로 일어납니다. 이후에 어느 정도 인프라가 갖춰진 후에는 유지보수 외에는 추가적인 수요가 초기에 비해 적을 수밖에 없습니다.하지만 하드웨어 기반의 네트워크 인프라 위에서 사용되는 소프트웨어의 종류와 수는 무궁무진합니다. 양질의 소프트웨어를 공급하는 기업은 먹거리가 지속적으로 발생하겠죠. 시스코가 하드웨어에서 소프트웨어 중심의 기업으로 거듭나게 된 배경입니다. 초기 네트워크 인프라와 PC 등 하드웨어 중심에서 각종 유틸리티와 게임, 콘텐츠까지 소프트웨어 중심으로 변모한 글로벌 ICT 업계의 흐름과도 궤를 같이 합니다. 보안·협업툴·클라우드…SW 기업으로 변모 시스코의 주요 사업 분야는 크게 네 가지로 구분됩니다. 우선 회사의 전통적인 장비 사업인 '엔터프라이즈 네트워킹'이 있습니다. SD-WAN(소프트웨어 정의 기술을 활용한 네트워크 고도화 기술), 라우터, 스위치 등 기업 활동 전반에 필요한 네트워크 솔루션과 제품이 포함됩니다.최근 랜섬웨어를 비롯한 해커들의 사이버 공격이 기승을 부리면서 보안은 기업이 갖춰야 할 필수 요소가 됐습니다. 시스코도 이점에 착안, 보안 사업에도 힘을 쏟고 있습니다. 누구도 믿지 않는다는 접근 방식인 '제로 트러스트' 원칙을 기반으로 만들어진 △보안 접근 서비스 엣지(SASE) △클라우드 보안 서비스 '엄브렐라’(Umbrella)' △다중 인증 솔루션 '듀오(Duo)' 등 입니다. 이 서비스들은 네트워크·클라우드·협업 등 기업들이 필수적으로 갖춰야 할 각 부분에 적용할 수 있는 보안 솔루션입니다.  코로나19 팬데믹(감염병 대유행)으로 인해 원격근무가 일상화되면서 협업툴도 기업들에게 필수 요소가 됐죠. 시스코는 협업툴 '웹엑스'를 내세워 기업들의 원활한 원격근무를 지원하고 있습니다. 회사는 2021년 증강현실(AR)을 접목한 웹엑스 홀로그램을 출시하며 경쟁사와의 차별화에 나섰습니다. AR을 통해 이용자가 원격 협업에 더 몰입할 수 있도록 하자는 취지였습니다. 이 기능은 한국의 출시 여부는 미정입니다. 웹엑스는 줌 비디오 커뮤니케이션즈의 '줌'과 마이크로소프트의 '팀즈' 등과 협업툴 시장에서 경쟁을 펼치고 있습니다. 국내 시장에서는 네이버클라우드의 '네이버웍스', 카카오엔터프라이즈의 '카카오워크', 토스랩의 '잔디' 등도 협업툴 시장의 경쟁자로 꼽힙니다.클라우드도 시스코의 주요 사업 중 하나입니다. 시스코는 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)나 MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자)가 아니죠. 하지만 CSP 및 MSP와 협력하는 것이 시스코의 클라우드 사업 모델입니다. 가령 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 주요 CSP의 기업 고객에게 시스코의 기업용 SaaS(서비스형 소프트웨어)를 함께 제공하는 방식입니다. MSP는 메가존클라우드와의 협업이 예가 될 수 있습니다. 양사는 시스코의 클라우드 기반 IT 솔루션 '시스코 머라키'를 메가존클라우드의 '스마트웍스 서비스'를 통해 기업 고객에게 제공할 계획입니다. 시스코는 CSP와 MSP를 통해 기업 고객들에게 자사의 솔루션을 공급하며 판로를 넓힐 수 있습니다. CSP와 MSP 입장에서는 기업 고객에게 클라우드 서비스와 함께 시스코의 SaaS나 솔루션을 함께 제공하며 경쟁사와 차별화할 수 있겠죠.시스코는 이러한 사업 다각화에 힘입어 회계연도 2021년(2020년 8월~2021년 7월) 기준 연간 매출 498억달러(약 60조원)의 매출을 기록했습니다. 사업을 하는 국가도 확대한 결과 전세계 95개국의 400여개 오피스에서 약 8만1000명의 직원들이 근무하고 있습니다.  시스코코리아, 한국 기업과 협력 확대 한국에서는 어떻게 사업을 펼치고 있는지 살펴볼까요? 시스코의 한국법인인 시스코시스템즈코리아(이하 시스코코리아)는 1994년 설립됐습니다. 현재 서울 오피스와 대전·부산 지사에 400여명의 직원이 근무 중입니다. 한국에서도 앞서 설명한 통신 장비·보안·협업툴·클라우드 사업을 펼치고 있습니다. 시스코코리아는 회계연도 2021년 기준 매출 4567억원, 영업이익 91억원을 기록했습니다. 매출은 상품매출 약 3697억원, 용역매출 약 912억원으로 구성됐습니다.영업이익률이 약 2.5%에 불과한 것은 높은 매출원가와 마케팅비(판매비·관리비)가 원인으로 꼽힙니다. 시스코코리아는 본사로부터 상품을 수입해 국내 고객에게 재판매하고 있습니다. 기본적으로 상품을 구매해 다시 판매하는 구조이다보니 매출원가가 고정적으로 들어갈 수밖에 없겠죠. 회사의 회계연도 2021년 기준 매출원가는 3726억원입니다. 사업영역을 확대하며 마케팅비용도 늘었습니다. 감사보고서의 마케팅비에 해당되는 항목인 판매비와관리비는 750억원입니다. 전년(683억원)에 비해 67억원 증가했습니다. 이렇다보니 매출에서 매출원가와 마케팅비용을 제외한 영업이익의 규모는 줄어들 수밖에 없겠죠.  회사는 국내 주요 ICT 기업과 적극 협력하며 사업을 확대하며 이익률 개선을 노리고 있습니다. 대표적인 것이 시스코의 CDA(Country Digital Acceleration) 프로그램입니다. 이는 시스코가 각 국가의 정부 및 기업과 손잡고 기술·산업·사회 전반의 기술력 강화와 디지털화에 기여하는 것이 골자입니다.시스코코리아는 CDA 프로그램을 통해 포스코ICT, 네이버클라우드와 협력했습니다. 포스코ICT의 산업 보안 솔루션 '포쉴드'와 시스코의 네트워크 분석 및 위협 대응 솔루션 '시큐어 네트워크 애널리틱스'(구 스텔스와치) 솔루션을 결합해 스마트팩토리용 보안 솔루션을 개발했습니다. 포쉴드는 제어 명령의 이상 탐지를, 시큐어 네트워크 애널리틱스는 네트워크 장비의 비정상 트래픽을 감지하는 역할을 맡습니다. 네이버클라우드와는 기업 고객의 하이브리드·멀티 클라우드 구축을 지원합니다. 기업들이 필요로 하는 각종 인프라 및 사무 솔루션도 함께 개발하며 고객 확보에 나서고 있습니다. 광운대학교에는 B2B 혁신센터를 설치하고 기업들이 5G 기반의 B2B 네트워크 솔루션 개발과 테스트를 할 수 있도록 했습니다.  인재상 '다름을 인정하고 다양성을 존중하라' 시스코의 기업문화는 '의식 문화(Conscious Culture)'로 요약됩니다. 글로벌 기업인만큼 구성원의 출신 및 경력도 다양할 수밖에 없겠죠. 그렇다보니 '모든 직원이 자신이 권한을 부여받아 서로를 존중하며 협력하는 근무환경을 조성하기 위해 개개인이 책임을 다하는' 의식 문화를 기업 문화로 도입했습니다. 회사의 기본 행동 원칙은 '자신을 내려놓고 타인을 경청하며 서로 다름을 인정하는 가운데 변화에 과감하게 도전하는 것'입니다. 회사 관계자는 "구성원을 배려하고 다양성을 존중하며 서로 협력할 줄 아는 사람이 시스코의 인재상에 부합한다"고 강조했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['지분'에 속썩는 최창원 SK디스커버리 부회장...SK건설 이어 SK바사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090014</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 09:18:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK그룹 내에서 독자 경영 행보를 펼치는 최창원 SK디스커버리 부회장이 계열회사의 '지분' 문제로 고심이 깊어지고 있다. 행동주의를 포방한 사모펀드인 안다자산운용이 SK케미칼이 보유한 SK바이오사이언스 지분 10%를 소액주주에 현물 배당하라고 요구하면서다.SK바이오사이언스는 최창원 부회장이 최대주주로 있는 SK디스커버리의 계열회사 중 기업가치가 가장 높은 곳이다. 최 부회장은 SK디스커버리를 통해 SK케미칼과 SK바이오사이언스, SK가스 등 핵심 계열회사를 지배하고 있다. 만약 SK바이오사이언스의 지분 10%를 소액주주에 현물 배당한다면 결과적으로 최 부회장의 지배주주 순이익이 줄어든다. 소재와 제약, 에너지 등 핵심 포트폴리오를 정한 후 그룹 내에서 독자 경영을 추진하고 있는 최 부회장은 이번에는 주주 행동주의에 직면했다. 안다자산운용은 지난 8일 SK케미칼에 공개 서한을 보내 SK바이오사이언스 지분 10% 가량을 현물배당하라고 요구했다. SK케미칼은 SK바이오사이언스의 지분 68%를 갖고 있다. 안다자산운용은 이중 10%(523만주)를 소액 주주에 배당하라고 요구한 것이다.SK디스커버리는 2019년 지주사 전환 과정에서 SK에코플랜트(옛 SK건설) 지분 28.5%를 처분하는 문제로 어려움을 겪었다. SK㈜에 매각을 추진했지만 성사되지 않아, 미래에셋대우에 PRS(Price Return Swap) 계약으로 지분을 처분했다. PRS 계약은 정산 시기 주식 가치가 계약 당시보다 높으면 차액을 자금 조달 기업이 가져가고, 반대의 경우 투자자에게 손실을 보전하는 파생 상품이다. 리스크를 떠안으면서 가까스로 SK건설과의 지분관계를 끊어내 지주사 행위제한 위반 상황을 해소했다.이번에는 핵심 계열사인 SK바이오사이언스에 행동주의 펀드가 주주활동에 나서면서 논란이 되고 있다. 그런데 SK바이오사이언스의 지배구조를 들여다 보면 안다자산운용의 요구사항은 실현되기 어렵지만 설득력있어 보인다. SK바이오사이언스는 2018년 SK케미칼의 백신 사업을 물적분할해 설립됐다.이에 앞서 SK케미칼은 고부가 화학소재(Green Chemical)와 백신 사업(Life Science)을 인적분할해 지주사로 전환한 바 있다. 투자 부문을 SK디스커버리가 맡고, 사업 부문은 SK케미칼로 넘겼다. 지주사 전환에 따라 최창원 부회장을 중심으로 한 지배구조가 마련됐다. 최 부회장이 지주사인 SK디스커버리를 통해 △SK케미칼 △SK가스 △SK디앤디 △SK플라즈마를 자회사로 지배하는 구조다. SK바이오사이언스와 SK멀티유틸리티는 SK디스커버리의 손자회사이다.  최 부회장이 보유한 계열회사 중 SK바이오사이언스는 기업가치가 가장 높게 평가받고 있다. 8일 종가 기준 SK바이오사이언스의 시가총액은 약 9조4000억원으로 모회사인 SK케미칼과 비교해 5배 가량 높게 평가받는다.SK케미칼은 SK바이오사이언스의 지분을 68.34% 보유하고 있다. 지주사 성립 요건에 따라 SK케미칼은 30% 이상만 지분을 보유하면 되는데, 현재 2배 이상 지분을 더 보유하고 있는 셈이다. 이런 점을 이유로 국내외 행동주의를 표방한 펀드는 SK케미칼에 SK바이오사이언스의 보유 지분을 매각하라고 요구하고 있다.만약 SK케미칼이 SK바이오사이언스의 지분을 소액주주에 현물배당해도 SK케미칼의 지배력에 미치는 영향은 없다. 이미 지배력이 매우 높게 유지되고 있기 때문이다. SK바이오사이언스의 거래량은 70만주 안팎으로 많지 않아 주가 변동폭이 크다. 이런 점 때문에 SK케미칼이 보유 지분을 낮출 경우 긍정적인 영향이 있다.하지만 SK바이오사이언스의 지배주주 입장에서는 지분 매각으로 인한 실익이 크지 않다. SK바이오사이언스와 SK케미칼, SK디스커버리는 모두 상장 회사로 최대주주가 회사의 순이익을 모두 가질 수 없다. 주주들과 함께 나눠야 하는데, 최대주주의 지분이 클수록 순이익을 더 가져갈 수 있는 구조다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쏘카 상장 강행 받아들인 롯데렌탈, 경영권 인수 고민하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090017</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 09:18:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['고평가' 논란을 겪은 쏘카가 수요 예측 부진에 몸값을 확 낮췄다. 쏘카는 9일 최종 공모가 2만8000원을 확정했다. 기존 공모 희망가 하단(3만4000원)을 밑도는 수준이다. 업계는 롯데렌탈이 상장 강행을 받아들인 점에 주목하고 있다. 쏘카가 몸값을 낮추고 상장을 강행하면서 기존 투자자 손해는 불가피하다. 특히 지난 3월 투자한 롯데렌탈 부담이 상당할 전망이다. 롯데렌탈은 쏘카 지분 13.9%(405만5375주)를 1832억원에 취득했다. 주당 4만5170원이다. 전략적 투자자(SI)라는 점을 고려해도 매입 가격과 주당 1만7000원 이상 차이는 뼈아프다. 롯데렌탈이 손해에도 상장 강행을 받아들이면서, 올해 초부터 언급된 '경영권 인수' 가능성에 힘이 실릴 전망이다. 롯데렌탈이 자금을 수혈해 상장 모멘텀을 이어가겠다는 쏘카 경영 판단에 힘 실어줬다는 해석이다. 상장 절차는 주주 전원 동의가 필요한 만큼 쏘카는 롯데렌탈, SK(주) 등 전략적 투자자(SI)와 IMM PE 등 재무적 투자자(FI)와 상장 강행 여부 및 공모가·공모 물량을 논의한 것으로 알려졌다. 롯데렌탈의 추가 지분 매입 및 경영권 인수 가능성은 올해 초부터 제기됐다. 롯데렌탈은 쏘카 투자를 결정하면서 최대주주 풋옵션과 우선매수권을 지정했다. 추가 지분 인수 장치를 마련한 만큼 시장에선 최대주주 지위를 노리는 것 아니냐는 분석이 나왔다. 나이스신용평가는 지난 3월 리포트에서 "최대주주 풋옵션 조항과 회사 우선매수권을 고려할 때, 향후 회사(롯데렌탈)가 추가 지분 취득을 통해 최대주주 지위 확보 가능성도 존재하는 것으로 파악된다"고 설명했다. 쏘카 관계자는 "기존 투자자 모두 상장 절차를 유지하는 것에 반대하지 않았다"고 짧게 말했다.   쏘카는 지난 6월 증권신고서 제출을 시작으로 기업공개(IPO) 절차를 본격화했다. 당초 희망가는 3만4000원~4만5000원이다. 상장 후 시가총액은 1조2046억~1조5944억원으로 예상됐다. 하지만 IPO 과정에서 논란이 불거졌다. 쏘카는 롯데렌탈·SK렌터카 등 국내 주요 렌터카 업체를 비교기업에서 제외했다. 기업가치 산정 방식이 잘못됐다는 비판이 나왔다. 또 소프트뱅크가 우버 지분을 매각했다는 소식이 전해지면서 모빌리티 업계 불황 논란이 불거졌다. 논란은 수요예측 부진으로 이어졌다. 결국 쏘카는 최종 공모가 2만8000원을 확정했다. 상장 후 시가총액은 9000억원 중후반대로 예상된다. 쏘카는 공모 물량도 455만주에서 364만주로 20% 줄였다. 쏘카 일반 공모청약은 오는 10일부터 11일까지 진행된다. 상장 대표주관사는 미래에셋증권, 공동주관사는 삼성증권이다. 인수회사는 유안타증권이다.  쏘카는 공모 자금으로 모빌리티 관련 기업 인수합병(M&amp;A) 및 지분 투자에 나설 계획이다. 9일 공시된 증권신고서에 따르면 600억원을 M&amp;A 및 지분 투자에 활용할 방침이다. 박재욱 쏘카 대표는 지난 3일 기자간담회에서 "모빌리티 밸류체인 내 유관업체와 M&amp;A(인수합병), 지분 투자를 진행해 마이크로모빌리티와 자율주행 셔틀 분야에서 신사업을 전개하겠다"며 "350조원 규모 모빌리티 시장을 공략할 계획"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090025.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]5G 가입자 50% 달성 SKT, 축포는 다른 곳에서?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090020</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 09:18:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 통신 업계 이슈를 분석합니다.  SK텔레콤의 2022년 2분기 실적이 9일 공개됐습니다. 눈에 띄는 건 5G 가입자 비중 50% 달성입니다. 2019년 5G 서비스 개시 이후 3년 5개월 만에 자사 이동통신 가입자 절반을 5G로 전환하는데 성공한 건데요. 가입자 수는 1168만명으로 국민 5명 중 1명이 SKT 5G 가입자인 셈이고, 5G 시장 점유율도 47.7%(알뜰폰 제외)를 기록해 1위 이통사의 자존심을 지켰습니다. 하지만 이런 상징성과 달리 재무적 성과는 고개를 갸웃하게 합니다. 보통 LTE보다 고가인 5G 요금제 가입자 비중이 늘어날수록 이통사의 무선사업 매출도 늘어날 것으로 생각되는데 실상은 큰 차이가 없기 때문입니다.   이와 관련해 지난해 1분기부터 올해 2분기까지의 데이터를 살펴봤습니다. 이 기간 5G 가입자 수는 673만명에서 1168만명으로 73.6% 증가했는데 이동통신 매출(기타항목 제외)은 2조5870억원에서 2조6160억원으로 1.12% 증가에 그쳤습니다. 가입자 1인당 매출을 의미하는 ARPU 변화는 3만213원에서 3만656원으로 역시 미미한 성장폭을 보였습니다. 5G 신규 가입자들의 고가 요금제 선택 비중이 생각보다 높지 않다고 볼 수 있지만, 각 요금제별 가입자 수는 이통사들이 공개하지 않기에 단정하긴 어렵습니다. 대신 데이터에서 드러난 점은 5G 가입자 증가가 꼭 이동통신 매출 증가로 이어지지 않다는 거죠. 오히려 제자리를 걷고 있는 모습입니다. 여기에 최근 정부와 시민사회의 압박으로 기존보다 저렴한 5종의 중간요금제를 출시한 SKT로서는 당장 내년도 무선 매출 성장을 장담하기 어렵게 됐습니다. '축포'보다는 역성장을 막기 위한 대응책 마련이 더 시급해 보이네요. 신성장 동력 찾아라...5대 사업부문+a는? 대신 이동통신 외 신사업 부문과 자회사 SK브로드밴드의 성장세가 이 같은 정체 상황을 상쇄하고 있습니다. SKT는 지난해 11월 기업분할과 유영상 대표 취임 등의 변화를 거치며 'SKT 2.0'을 선언, 전략사업을 5대 부문(△유무선 통신 △미디어 △엔터프라이즈 △아이버스(AIVERSE) △커넥티드 인텔리전스)으로 재편했는데, 이를 통해 매출원을 점진적으로 다각화해 나가는 모습입니다.먼저 데이터센터와 클라우드, AIoT(인공지능 사물인터넷) 사업이 포함된 엔터프라이즈 부문 매출은 2분기 3743억원으로 전년 동기 대비 13.8% 증가했습니다. 두 분기 연속 두자릿수 성장입니다. 특히 이 기간 데이터센터 매출은 371억원으로 37.4% 증가했고 클라우드 매출은 261억원으로 133% 증가했습니다. 아직 규모는 작지만 코로나19 대유행 이후 가속화된 기업의 디지털 전환 수요에 따라 클라우드 중심 사업들의 성장은 당분간 지속될 전망입니다.  'T우주' 중심의 구독 사업은 2분기에 누적 가입자 120만명에 도달, 3개월만에 20% 증가하는 빠른 성장세를 보였습니다. 구독 사업의 상반기 총상품판매액(GMV)은 2600억원을 돌파했는데 1분기의 1300억원 대비 100% 성장한 수치입니다. SKT는 구독 사업의 구체적인 매출은 공개하지 않았으나 지난해 대비 1.5배 증가했다고 밝혔습니다.이날 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 윤재웅 SKT 구독마케팅 사업 담당은 "T우주는 당사자 출시한 역대 비통신 서비스 중 가장 빠르게 이용자 규모가 확대되고 있다"며 "하반기에는 공유하기나 선물하기 등 추가적인 사용자 서비스 업데이트가 예상돼 있고 다양한 형태로의 성장이 기대된다"고 말했습니다. 특히 가입자의 65%가 20대부터 40대 사이 젊은층이며 T우주 연계 서비스 중 생활밀착업종, 미디어 부문 선택율이 높게 나타남에 따라 연계 서비스 확대나 추가 비즈니스 모델 발굴이 이뤄질 것으로 예상됩니다. 또 출시 1년을 맞이한 메타버스 플랫폼 '이프랜드'는 월간실사용자수(MAU) 163만명, 누적 다운로드 870만회를 기록, 최근 메타버스 시장의 열기가 한풀 꺾였음에도 아이버스로 진화를 위한 마중물로서 성장세를 유지했습니다. 이런 분위기에 이어 SKT는 하반기부터 이프랜드의 본격적인 수익화 작업을 시작할 계획인데요. 양맹석 SKT 메타버스 CO 담당에 따르면 △크리에이터 후원 △사용자 제작 콘텐츠 거래 △암호화폐 경제시스템 등이 순차적으로 구현될 예정입니다.  유선·미디어 사업을 담당하는 자회사 SKB는 2분기 매출 1조330억원, 영업이익 780억원으로 전년 동기 대비 3.6%, 21.8% 성장을 달성했습니다. 지속적인 IPTV 가입자 순증, 고가의 기가인터넷 상품 가입자 증가, B2B(기업간거래) 매출 증가 등이 균형 있게 이뤄졌습니다. 이 중 SKT 5대 사업군 중 하나인 미디어 매출은 3821억원으로 전년 동기 대비 22.3% 증가한 것으로 확인됩니다. 이와 같은 성과들이 더해진 SKT의 2022년 2분기 연결기준 매출은 4조2899억원, 영업이익은 4596억원입니다. 각각 전년 동기 대비 4%, 16% 증가했습니다. 통신 부문의 성장 정체와 더불어 지난해 회사 분할에 따라 SK하이닉스 지분법 이익도 사라졌지만, 아직 성장 여력은 충분해 보입니다. 이와 함께 SKT는 통신과 금융이 융합된 ICT 금융혁신 신사업에도 기대를 걸고 있습니다. 회사는 지난 7월22일 하나금융그룹과 4000억원 규모의 지분을 교환했습니다. SKT는 3300억원 규모의 기존 하나카드 지분을 하나금융지주에 매각하고 같은 금액의 하나금융지주 지분 3.1%를 매입했는데 이를 통해 양사의 통신과 금융 데이터 결합을 통한 신규 비즈니스 모델 발굴, 인프라 공동 활용, 고객 특화상품 융합 등의 협력을 약속했습니다. 통신, 금융 데이터는 새로운 신용평가 모델로서 가치가 높고 개인의 취향과 소비·이동패턴 파악도 용이하다는 점을 들어 소비자 중심의 새로운 서비스 플랫폼 개발에 유리한 조합으로 평가됩니다. 최근 일부 은행들이 잇따라 알뜰폰 사업에 뛰어들 채비를 하는 이유도 이동통신 데이터 확보를 위한 포석으로 풀이되는 이유죠. SKT 입장에선 정체된 통신 사업에서 새로운 부가가치를 창출할 기회이기도 합니다.신규 배당수익도 기대할 수 있습니다. 김진원 SKT CFO는 컨콜 중 "하나금융그룹과의 파트너십이 갖는 재무적 의미는 배당이 없었던 하나카드 주식이 배당이 있는 하나금융 주식으로 바뀜으로써 예정된 주식 매입 규모 기준 약 200억원 이상의 배당 수익을 기대할 수 있게된 점"이라고 언급했습니다. 상대적으로 규모는 작지만 마케팅, 서비스 지원 등에 폭넓게 활용 가능한 현금이 주기적으로 들어오게 되는 셈이죠.  정리하면, 5G로 패러다임이 이동한 이동통신 사업은 더 이상 5G 가입자 증가만으로 가시적인 성과를 기대하기 어렵게 된 상황입니다. 단순히 가입자 수만 늘어날 것이 아니라 고 ARPU 요금제 가입자가 늘어야 하는데 가계물가가 크게 치솟은 지금 이는 사회적으로 수용이 어렵습니다. 오히려 중간요금제를 비롯한 다구간의 요금제 신설과 저렴한 알뜰폰의 대두로 ARPU 상승은 기대하기 힘듭니다. 5G 가입자 50% 돌파를 마냥 기뻐하긴 어려운 이유입니다. SKT 입장에선 오히려 하나금융과의 전략적 파트너십 체결, T우주 구독플랫폼 사업의 고속 성장처럼 전에 없던 신사업 기회의 발굴 및 성장 측면에 더 큰 역량을 기울일 수밖에 없게 됐는데요. 시대 흐름에 따른 자연스러운 '탈통신' 행보 가운데 어떤 방식으로 지속성 있는 수익모델을 만들어갈 수 있을지가 앞으로 회사의 주요한 과제가 될 것으로 예측됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안다자산운용의 행동주의 주주활동, SK바이오사이언스에서도?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090018</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 08:21:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[안다자산운용이 9일 SK케미칼에 SK바이오사이언스의 지분 10%를 소액주주에게 현물배당하라고 요구한 가운데 현물배당에 성공할 경우 안다자산운용이 SK바이오사이언스에서도 주주활동을 할 가능성이 제기된다. 이와 관련, SK바이오사이언스 측에서는 ‘가정에 가정을 논하는 단계’라 판단, 입장 정리를 유보하고 있는 것으로 알려졌다.  안다자산운용이 현물배당을 요구한 SK바이오사이언스의 지분 10%는 523만5000주다. SK케미칼은 SK바이오사이언스의 최대주주이며, 총 5235만주를 보유해 전체 지분의 68.18%를 차지하고 있다. 실제로 현물배당 물량인 10%의 지분이 소액주주에게 한다 하더라도 경영권에 큰 영향을 주지 않는다.다만 SK케미칼 지분 0.53%를 보유한 것으로 알려진 안다자산운용이 SK바이오사이언스의 지분 일부를 현물배당을 통해 흡수하는 경우 주주 행동주의를 표방하고 있는 안다자산운용이 SK바이오사이언스 주주로서 주주가치 극대화를 위한 활동을 할 가능성도 점쳐진다.이와 관련, SK바이오사이언스 관계자는 9일 기자와의 통화에서 “SK바이오사이언스보다는 SK케미칼에 영향이 있는 이슈”라며 “현물 배당이 실현되는 경우를 고려한 가정이 있기 때문에 지금 이 시점에서 따로 입장은 없다”고 밝혔다.이 관계자는 “일단 SK케미칼 측에서 받아줄 지도 모르는 부분이고 SK바이오사이언스 입장에서는 현물 배당이 실현되는 경우 SK바이오사이언스 주주가 SK케미칼에서 SK케미칼의 주주로 바뀌는 상황이지만, 주주가 바뀌는 것에 대해 어떠한 영향이 있을지 예측하기 힘들다”고 설명했다.한편 안다자산운용 측은 SK바이오사이언스에서의 주주활동 가능성에 대해 "언급하지 않겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에코마케팅, '비즈니스 부스팅' 통했다…안다르·데일리앤코 급성장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090006</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 07:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 마케팅 기업 '에코마케팅'이 자회사 브랜드를 성공적으로 안착시키며 역대 최대 실적을 경신했다.9일 에코마케팅은 올 2분기 연결기준 매출액 1082억원, 영업이익 212억원을 기록했다고 공시했다. 이는 전년 동기 대비 각각 74%, 140% 증가한 수치다.  회사는 대형 OTT 기업을 포함한 글로벌 빅 클라이언트의 신규 앱 캠페인을 진행해 광고 대행 수익이 대폭 증가했고, 기존 계약사를 통한 매출도 늘었다고 밝혔다.비즈니스 부스팅 사업은 올 2분기 실적 상승의 주요인으로 꼽힌다. 비즈니스 부스팅 사업은 에코마케팅의 디지털 마케팅 역량을 바탕으로 새로운 브랜드를 발굴해 육성하는 신사업을 말한다.자회사 안다르는 전 분기 대비 매출이 2배 가량 성장했다. 회사는 브랜드 가치 제고 및 유통 채널 의존도를 최소화하기 위해 자사몰(D2C)과 백화점/프리미엄 아울렛, 두 축으로 판매 채널을 재편했다. 이를 통해 전체 매출의 72%가 직접 판매 매출로 발생하는 선순환을 구축하는 한편, 백화점과 프리미엄 아웃렛에서는 3040세대 오디언스를 확보했다.  데일리앤코의 분기 매출 및 영업이익도 역대 최대치를 기록했다. 올 2분기 데일리앤코의 매출과 영업이익은 411억원과 78억원으로 각각 전 분기보다 72%, 115% 증가했다. 데일리앤코의 마사지기 브랜드 '클럭'은 신제품 '클럭 스트레칭 마사지기'를 출시한 지 5개월 만에 단품 판매로만 매출 200억원을 돌파했다. 매트리스 브랜드 '몽제'도 같은 기간 66%의 매출 신장을 이뤄냈다.에코마케팅 관계자는 "지난해부터 그로스 마케팅 조직에 선제적으로 투자해 앱 기반 서비스 매출이 증가한 것도 실적 개선에 기여했다"며 "시장 불확실성이 날로 커지고 있지만 불황에 더 강한 모습을 보여왔던 에코마케팅은 이와 같은 성장세를 바탕으로 창립 이래 가장 우수한 실적을 달성할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안다자산운용의 '저평가 지주사' 투자법...'알짜 자회사' 보유한 SK케미칼 노렸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090010</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 07:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주주 행동주의를 표방한 안다자산운용이 SK케미칼에 종속회사인 SK바이오사이언스의 주식 10%(약 520만주) 가량을 일반 주주에 현물 배당하라고 요구했다. SK바이오사이언스는 2018년 5월 SK케미칼의 백신사업을 물적분할해 설립한 회사다. 지난해 3월 주식시장에 상장, 약 1조5000억원(구주 매출 4900억원)의 자금을 조달했다.SK바이오사이언스의 상장으로 SK케미칼의 기업가치가 지나치게 하락한 점과 배당성향이 낮았던 점 등을 이유로 안다자산운용은 주주활동에 나섰다.9일 안다자산운용에 따르면 안다자산운용은 SK케미칼 이사회에 공개서한을 보내 이 같이 요구했다. 안다자산운용은 지난 3월 SK케미칼의 주주총회 시기에 맞춰 캠페인 사이트를 통해 SK케미칼에 주식을 현물배당하라고 제안했다. 이후 SK케미칼 측이 응하지 않자 이사회에 공개서한을 보낸 것이다.안다자산운용은 "SK케미칼의 시장가치가 순자산가치 대비 75%나 저평가됐고, 주식시장이 연초 대비 17% 하락한 것에 반해 회사 주가는 31% 가량 하락했다"며 "SK케미칼 경영진 및 이사회의 적극적인 대응이 필요하다"고 강조했다.박철홍 안다자산운용 ESG 투자본부 대표는 "현재 주식시장에서 주식을 매각하기 어렵고, 대신 SK케미칼 주주들에 현물배당한다면 회사 경영진의 이익과 전체 주주의 이익이 일치되는 상황이 만들어질 것"이라고 설명했다.SK케미칼은 SK디스커버리 등 최대주주 및 특수관계인 지분이 36.55%에 달한다. 지난해 말 기준 소액주주 수는 10만8044명이며, 이들은 1762만780주를 갖고 있다. 안다자산운용은 소액주주들에 SK바이오사이언스의 지분 10%인 523만주를 현물 배당하라고 요구했다.   안다자산운용 "물적분할 후 얻은 게 없어" 안다자산운용은 SK케미칼이 SK바이오사이언스 상장으로 이득을 봤으니 주주들에 분배하라고 요구한 것이다. 안다자산운용은 SK케미칼의 순자산가치(NAV) 할인율이 75%에 달하는 점을 예로 들었다. 순자산가치란 기업이 보유한 자산에서 부채를 뺀 순수한 자산가치를 의미한다. 지주사라면 상장 및 비상장 자회사의 지분 가치를 모두 더한 것을 말한다. 순자산가치 할인율은 자회사나 투자회사를 보유한 기업의 가치를 평가할 때 활용되는데, 할인율이 높을수록 저평가됐다는 의미이다. 2020년 40%였던 지주사 순자산가치 할인율은 최근 60%까지 상승했다. 안다자산운용에 따르면 SK케미칼은 75% 수준으로 여타 지주사와 비교해 높게 형성됐다. SK케미칼이 여타 지주사들과 비교해 더 저평가됐다는 설명이다.연초 SK케미칼 주가는 14만8500원을 기록했다. 지난 8일 종가는 10만6500원을 기록해, 이 기간 동안 주가가 28% 하락했다. SK바이오사이언스의 지난 1월 3일 주가는 22만9500원, 이달 8일 종가는 13만1000원으로 약 42% 하락한 것으로 나타났다.안다자산운용은 SK케미칼이 물적분할로 SK바이오사이언스를 설립하면서 모회사의 기업가치가 더욱 저평가됐다고 봤다. SK케미칼이 보유한 SK바이오사이언스의 지분가치는 약 6조5000억원이다. 지주사의 순자산가치 할인율을 60%로 잡을 경우 SK케미칼의 시가총액은 약 3조9000억원에 달해야 하는데, SK케미칼의 시가총액은 약 1조9000억원에 그친다.SK케미칼은 백신 사업부 물적분할로 약 1조5000억원을 조달했는데, 소액주주들은 물적분할로 주가가 더욱 하락하면서 손해를 봤다는 설명이다.배당성향도 도마에 올랐다. 지난해 SK케미칼은 587억원을 배당했으며, 배당성향(연결 기준)은 35%를 기록했다. 안다자산운용은 이보다 2배 높은 1100억원을 배당해야 했다는 입장이다.  안다자산운용 "대주주 전횡 막는다" 안다자산운용은 주식 현물배당과 함께 집중투표제 도입을 요구하고 있다. 집중투표제란 이사를 선임할 때 주식 1주에 대해 선임하고자 하는 이사의 수만큼 의결권을 부여하는 투표방식이다. 다수의 이사후보가 있을 경우, 주어진 의결권을 1인 또는 수인의 이사에게 집중 또는 분배해 투표할 수 있다. 최소 지분율을 확보하면 원하는 이사후보 1인을 선임할 수 있게 된다.'1주 1의결권' 원칙인 단순투표방식으로 이사를 선임할 경우 주식의 과반수를 소유한 대주주의 의사에 따라 모든 이사가 선임된다는 우려가 있다. 집중투표제는 1주 1의결권 원칙 하에 발생할 수 있는 '이사회 거수기' 우려를 일부 해소할 수 있다는 설명이다.국내는 1998년 상법을 개정해 3% 이상 주식을 소유한 주주가 요청할 경우 주주가 집중투표 방식으로 이사를 선임할 수 있도록 규정했다. 기업들은 정관을 통해서 집중투표제 도입을 막았고, SK케미칼 또한 정관을 통해 집중투표제를 금지했다. SK케미칼 정관 31조에는 "2인 이상의 이사를 선임하는 경우 상법 제 382 조의 2 에서 규정하는 집중투표제는 적용하지 아니한다"는 내용이 담겼다.박철홍 안다자산운용 ESG 투자본부 대표는 지난 3월 한 언론과 인터뷰를 통해 "SK케미칼은 경영진과 다수의 주주간 이해관계가 일치하지 못해 마찰음이 발생하고 있다"며 "이사회가 경영진과 대주주를 위해 위해 결정하고 있는 것으로 보인다"고 지적했다.안다자산운용은 SK케미칼에 집중투표제를 금지한 정관 31조 개정과 집중투표제 도입을 요구하고 있다. 안다자산운용, 알짜 자회사 보유한 '저평가 지주사' 노린다 안다자산운용은 지난해부터 본격적인 주주활동을 전개하고 있다. 2019년 스튜어드십 코드를 도입하고 간헐적으로 주주활동을 했는데, '안다ESG 1호 펀드'를 운용하기 시작하면서 본격적인 주주활동에 나섰다는 설명이다.안다자산운용의 주주활동 전략은 단순하고 명확하다. 저평가된 주식에 투자해 주주활동을 적극적으로 실시, 주주가치를 극대화하는 것이 목표다. 최권욱 안다자산운용 회장은 평소 국내 증시 저평가 이슈 해소방안을 고심했는데, 이번에 펀드를 출범하면서 본격적인 활동을 전개하기로 했다는 것이다.  이 펀드의 첫번째 타겟으로 SK케미칼을 겨냥했다. SK바이오사이언스는 국내 1호 코로나 바이러스 백신인 '스카이코비원'을 개발했다. 현재 세계보건기구(WHO)의 사전적격심사를 앞두고 있으며, 오미크론 변이의 하위계통 바이러스에 대한 추가 접종 효능을 확인 중이다. 이렇듯 SK케미칼은 알짜 자회사를 보유하고 있음에도 주가는 저평가되고 있다. LG에너지솔루션과 SK온 등 최근 국내 증시에서 물적분할에 대한 부정적인 기류가 있어 SK케미칼은 주주활동을 전개할 명분이 있다는 분석이다.현재 안다자산운용이 보유한 SK케미칼 지분은 1% 미만으로 미미하다. 다만 해외 기관투자자들과 합세할 경우 영향력이 커질 수 있을 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>