<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 26 Nov 2022 21:22:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[SKT·SK스퀘어 1년]④아이버스 청사진 구현, 어디까지 왔나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250014</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 09:14:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 11월 SK텔레콤의 인적분할로 SKT-SK스퀘어 체제가 출범한 지 1년째를 맞이했다. 각사와 자회사들의 성과 및 과제를 점검한다.  "인간이 아바타와 함께 현실·가상세계를 동시에 살아가는 모습을 '아이버스'라 부르기로 했다." 올해 1월 'CES 2022'에서 유영상 SK텔레콤 대표는 아이버스(인공지능 'AI'와 세상 'Universe'의 합성어)라는 새 화두를 던졌다. 아이버스는 2021년 기업 분할 당시 SKT의 비전으로 '인공지능&amp;디지털 서비스 회사'를 제시했던 유 대표가 구현하고자 하는 미래 서비스의 궁극적인 개념이다. 올해는 그 바탕을 다지기에 집중했던 시간으로 평가된다. SKT는 아이버스를 'AI 비서와 메타버스를 연계하고 그 안에서 경제활동까지 가능한 세상'으로 정의했다. 여기에 CES에서의 유 대표 발언을 종합하면 아이버스는 사용자가 직접 아바타로 접속하는 현재의 메타버스 개념에서 한발 더 나아간다. 사용자를 대리하는 AI 에이전트(비서)가 메타버스 세계를 직접 경험하고, 그 데이터를 사용자와 다시 공유하는 모습을 기대한다는 것. 즉 개인이 현실과 가상을 동시에 살아갈 수 없으니 AI 에이전트를 이용해 그 경계를 최대한 허물겠다는 구상이다. 이는 두 세계 공존에 필요한 균형을 확보하기 위한 접근 방식으로도 해석된다. 아이버스의 기초 자산, 에이닷·이프랜드 현재 SKT가 보유한 서비스 중 아이버스와 관련이 깊은 건 AI 에이전트 '에이닷(A.)'과 메타버스 플랫폼 '이프랜드(IFland)'다. 이프랜드는 지난해 7월, 에이닷은 올해 5월 출시됐다. 각각 가상사회와 친구·비서로서의 AI를 상징한다. 이프랜드는 게임적 요소보단 모임과 행사 발표 등 교류에 특화된 메타버스로 탄생했다. 초기에는 코로나19 대유행을 맞이해 수요가 높아진 비대면 시장에서 주목을 받았다. 올해는 다양한 카테고리의 인플루언서를 육성하고 △콘서트 △예능·방송 △캠퍼스 △오리지널 콘텐츠 등 다양한 볼거리와 즐길거리 확보에 집중한 결과, 사용자 수는 증가세를 유지 중이다. SKT가 올해 3분기 이프랜드의 MAU(월 활성 사용자수)는 257만명이라고 발표했다. 출시 당시보다 약 9배 증가한 수치다.  가상공간이 현실과 비슷한 사회 형태를 갖추려면 경제 시스템도 필수다. 단순히 놀고 즐기는 것 외에도 사용자가 가상의 재화를 생산하고, 이를 통해 수익 창출이 가능할 때 서비스 참여 요인이 훨씬 커지기 때문이다. 사용자 창작물이 늘어날수록 생태계 내 즐길거리도 훨씬 풍성해진다. 이프랜드에 앞서 글로벌에서 흥행한 '로블록스', '제페토' 같은 서비스들도 '돈 버는 메타버스'로 관심과 유명세를 더했다.이에 SKT도 지난 9월 △참여자 보상 및 호스트 후원이 가능한 '이프랜드 포인트' △개인이 아바타 코스튬을 제작할 수 있는 '이프랜드 스튜디오' 등 경제 시스템의 기반이 되는 대규모 업데이트를 단행했다. 이프랜드 내 다양한 활동으로 적립 가능한 이프랜드 포인트는 원하는 모임 운영자(호스트)에게 후원할 수 있고 호스트는 이를 현금화할 수 있는 구조다. SKT는 이프랜드 포인트를 추후 자체 발행할 가상화폐와도 연계해 경제 시스템을 확장할 계획이다. 그 일환으로 지난해 SK스퀘어가 SKT에서 분할된 후 단행한 첫 투자도 국내 주요 가상자산 거래소 운영사인 '코빗'이었다. SKT는 이어 지난 23일 북미, 유럽 등 49개국에 이프랜드를 출시하며 본격적인 시장 및 생태계 확대 작업도 시작했다.   에이닷은 빅스비(삼성전자), 시리(애플) 등 기존 AI 비서와 달리 사용자가 직접 꾸민 아바타와 매칭되는 AI 비서다. 이를 통해 사용자와 좀 더 친근하게, 시각적으로 소통하면서 다양한 콘텐츠와 정보를 제공한다는 점에서 차별성이 있다. 앞서 언급한 것처럼 아이버스는 사용자를 대신하는 AI 아바타와 공존하는 것이 하나의 콘셉트다. 에이닷은 아이버스 아바타의 기초 형태를 갖춘 서비스로 볼 수 있다. 현재 에이닷 사용자들은 에이닷 내에서 SKT의 다양한 계열 서비스와 계정을 연동하거나 전화 걸기, 문자 보내기, 티맵 길찾기 등의 편의 기능을 사용해볼 수 있다. '큐피드'라는 서비스로 특정 질문에 답변 가능한 최적의 사용자를 서로 매칭해 지식을 공유하도록 유도하기도 한다. 더불어 사용자의 콘텐츠 시청 이력과 선호도 기반으로 영화, 드라마, 스포츠, 뉴스 등의 콘텐츠를 곧바로 시청할 수 있도록 제공하는 A.tv, 무설치로 26가지 캐주얼 게임을 제공하는 A.게임 등의 서비스로도 확대되고 있다. AI 에이전트는 이런 서비스와 사용자를 잇는 가교 역할의 구도를 담당 중이다.    기술·사회적으로 산적한 과제…매출 기여는 '아직' 이프랜드와 에이닷 모두 출시 후 나름의 성장과 개선을 이어가고 있지만 이들만으로 아이버스를 논하기엔 이르다. 최소한 가상공간과 AI 에이전트가 직접 융합된 형태, 나아가 더 많은 사람이 그 안에서 소통하고 AI 에이전트는 명령하지 않아도 능동적으로 활동하는 사용자의 '분신'이 되어야 한다.서비스의 지속적인 성장을 담보하려면 우선 더 많은 콘텐츠 창작 기회와 즐길 경험, 수익화 구조 고도화도 필수다. 이 부분에서 가장 앞선 것으로 평가받는 로블록스는 메타버스의 인기가 줄어든 최근 3분기까지도 일간 활성 사용자 수가 전년 동기보다 24% 증가한 5880만명, 같은 기간 일간 활동 사용자당 평균 매출은 11% 증가한 11.94달러를 기록하며 승승장구 중이다. 기술뿐 아니라 건강한 가상사회 구현에 필요한 준비도 함께 이뤄져야 한다. 최근 국내외에선 메타버스 내 성희롱, 성추행, 따돌림, 혐오 발생 등이 심심찮은 이슈로 제기되고 있기 때문이다. 이에 네이버제트는 25일 제페토 앱 신고 메뉴에 '미성년자의 안전', '괴롭힘 및 따돌림', '혐오 행위' 등의 신고 옵션을 추가하고 그루밍 대화를 스캔하는 '안티 그루밍 기술'도 채팅에 도입했다. 그루밍은 피해자를 길들인 후 성적으로 착취하는 행위다. 점진적인 정신 지배의 형태로 진행되기 때문에 피해자가 알아차리기 어려운 범죄 중 하나다. 아직 하나의 형태도 갖추지 못한 아이버스가 이 같은 필요 요소를 모두 갖추고 하나의 서비스로 완성될 시점은 예상하기 어렵다. 유 대표도 아이버스 개념 공개 당시 "기술적으로 넘어야 할 산이 많다"고 말했다. 대신 아이버스는 SKT에 하나의 목표 지향적 방향을 제시한다. 따라서 다소 시간이 걸리더라도 아이버스 구현을 목표로 기존 기술·서비스들을 고도화한다는 방침이다. 그만큼 매출 측면에선 아직 회사에 대한 기여도가 불분명하다. SKT는 올해 1분기 실적발표에서 아이버스의 2021년 매출은 2000억원이었으며, 2025년까지 2조원을 달성할 계획이라 밝힌 바 있다. 그러나 여기서 언급한 아이버스 매출은 메타버스, 구독, AI 등 아이버스 개념을 이루는 기존 사업들이 합산된 것이다. 지난 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 메타버스와 구독 서비스의 구체적인 매출 기여분을 묻는 질문에 회사는 명확한 답을 내놓지 않았다. 이와 관련 SKT 별도매출의 약 80%가 아직 기존 유무선 통신 서비스에서 창출되고 있는 가운데, 아이버스의 서비스화나 가시적인 매출 기여까지는 최소 수년 이상의 시간이 더 필요할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250023.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테라노스 사기극 엘리자베스 홈즈의 중형, “실리콘밸리 막대한 투자금 때문”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250026</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 07:13:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 실리콘밸리 역사상 최대 사기극을 벌인 엘리자베스 홈즈가 징역 11년 3개월형을 선고받았다.    홈즈는 2003년 스탠퍼드 대학을 중퇴한 뒤 바이오기업 ‘테라노스’를 창업했다. 이후 피 한 방울로 암을 포함한 수백가지 질병을 진단할 수 있는 ‘에디슨’을 개발했다고 발표했다. 홈즈는 ‘여자 스티브 잡스’로 불렸고 이러한 획기적인 기술을 내세워 9억4500만달러(약 1조2500억원) 규모의 투자를 유치했다. 하지만 2015년에 이 기술이 대부분 실험 결과 조작으로 이뤄진 것이 드러났다. 지난 2018년 미국 수사당국은 홈즈를 사기 등 11건의 혐의로 기소했고 지난 1월 1심 배심원은 11개의 혐의 중 4건을 유죄로 평결했다. 그리고 홈즈는 지난 18일(현지시간) 미국 캘리포니아 새너제이 연방법원로부터 징역 135개월을 받았다.미국 공영라디오 NPR은 홈즈의 형을 결정하는데 그의 사기 행위로 인해 투자자들이 얼마나 많은 자금을 손실했는지가 주요 요인으로 작용했다고 전했다. 또 “실제 테라노스가 유치한 10억달러에 가까운 투자금 일부분에 대해서만 판결을 받은 것”이라고 지적했다. 테라노스는 다른 실리콘밸리의 유망한 스타트업과 마찬가지로 막대한 투자금을 유치했다. 투자자에는 미디어 거물 루퍼트 머독, 오라클 설립자 래리 엘리슨 등이 있었다. 새너제이 연방 지방법원 에드워드 다빌라 판사는 홈즈의 사기극으로 피해를 본 투자자 10명을 확인해 홈즈의 사기 행각이 발생하지 않았을 경우의 테라노스 주가를 추산해 이들이 1억2100만달러를 잃었다고 판단했다. 즉, 홈즈는 테라노스가 실제로 유치한 투자금 10%가량에 대해서만 무려 11년 징역형을 선고받은 것이다. 제프 코헨 전 연방 검사는 “실리콘밸리의 투자금은 현실과 동떨어져있을 정도로 너무 커서 형량이 무거워지는 것”이라며 “만약 홈즈가 일반 기기 공장을 운영하며 같은 사기 행각을 벌였더라면 훨씬 적은 투자금을 유치했을 것”이라고 지적했다.과거에도 실리콘밸리 경영진이 위법행위를 저질러 고발당한 사례는 있지만 대형 IT 기업 대표가 기소돼 실형을 선고받은 것은 이번이 처음이다. NPR은 “홈즈의 사례는 수억달러의 투자금을 모으는 것이 한 스타트업의 가치를 치솟게 할 뿐만 아니라 연방 법원에서 사기로 유죄 판결을 받게 되면 심각한 징역형에 처할 수 있다는 것을 보여준다”고 전했다. 나아가 “이번 사태가 샘 뱅크먼-프리드가 이끄는 가상자산 거래소 FTX와 같이 붕괴된 다른 IT 회사에 대한 경고로 작용할 수 있다”고 분석했다.선고 공판에 앞서 검찰은 법원에 제출한 서류를 통해 “미래의 스타트업 사기 행각을 막고 혁신에 대한 자금을 조달할 때 투자자들이 가져야할 신뢰를 재건하기 위해 홈즈의 징역형이 필요하다”고 주장했다. 일각에서는 테라노스 사건을 계기로 검찰이 실리콘밸리에 대한 감시를 더욱 강화할 수 있을 것으로 보고 있다.스티븐 다비도프 솔로몬 UC버클리 법대 교수는 “역사적으로 실리콘밸리에는 남들보다 앞서기 위해 규칙을 따르지 않아도 된다는 사고방식이 존재해왔다”며 “홈즈가 (실형을 선고 받은)첫 사례지만 앞으로 더 많을 것”이라고 주장했다. 코헨 전 검사는 “실리콘밸리의 ‘될 때까지 할 수 있는 척 하라’는 문화에는 어느 정도의 과장이 수반된다”고 분석했다. 그는 “홈즈의 경우에는 과장 이상의 사기 행위가 발생한 것이 인정됐으나 아직까지 IT 업계에서 사기 범죄와 제품 및 기술에 대한 과대 포장의 경계가 모호하다”고 말했다. 나아가 “실리콘밸리가 이번 사건의 교훈을 제대로 받아들일 것으로 기대하지 않는다”고 전했다. IT 스타트업을 연구하는 미국 매리랜드 대학의 데이비드 커쉬 교수 또한 “벤처업계는 반짝반짝 빛나는 새로운 기업 이야기에 약하다”며 “홈즈가 감옥에 간다는 이유로 업계가 바뀔 것이라고 생각하지 않는다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘잘 싸운 한국’…편의점 월드컵 특수 기대감 상승]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250027</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 06:18:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한민국 축구대표팀이 2022 카타르월드컵 조별리그 H조 1차전에서 우루과이를 상대로 좋은 경기력을 선보이며 편의점 업계의 월드컵 특수 기대감도 커지고 있다. 1차전 경기가 치러진 지난 24일 편의점 업체들의 주요 제품 매출이 크게 늘어난 것으로 나타났다. CU는 광화문과 시청광장 인근 점포의 전주 대비 주요 상품매출신장률을 분석한 결과 맥주 판매량이 1030% 증가했다고 밝혔다. 그 다음으로는 스낵류 680%, 안주류 570%, 물 490% 순으로 주요 제품의 수요가 폭발적으로 증가했다. 거리 응원을 나온 시민들의 수요 덕분이다. CU는 대한민국 축구대표팀이 16강 진출 희망이 커진 데 따라 28일 자체 응원전도 준비하고 있다.포켓CU와 CU SNS에서 댓글 이벤트를 진행해 선정된 고객들을 서울, 부산, 광주 CGV 상영관으로 초대해 응원할 예정이다. BGF리테일 관계자는 “남은 월드컵 예선 경기에도 전국 각지에서 응원전이 예정되어 만큼 구매 데이터를 면밀히 분석해 고객 편의를 위한 스마트한 영업 전개를 펼칠 것”이라고 했다.  GS25의 매출은 전주 같은 요일인 11월 17일 대비 19.5% 증가한 것으로 집계됐다. 맥주 186.4%, 치킨 146.9%, 안주류 125.0%, 냉동간편식 113.7%, 스낵 98.2% 등이 월드컵 수혜를 본 주요 품목들이다. GS25는 맥주 번들 할인 등 월드컵 중점 행사를 벌인다는 계획이다. 편의점의 배달과 픽업 주문도 많아졌다. 전주 동요일 대비 배달∙픽업 매출은 158.9% 증가했다. 카테고리별로는 맥주 1078.5%, 치킨 528.2%, 스낵 58.7%, 안주류 84.0% 등이다.세븐일레븐은 전주 동요일 대비 매출이 20% 증가했다고 밝혔다. 특히 경기 시작 전인 18시부터 매출이 눈에 띄게 늘어났다. 전주대비 즉석치킨 150%, 오징어 130%, 육포 100%, 맥주 200% 등 다른 편의점 업체와 비슷한 품목의 매출이 증가한 것으로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250055.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]도박과 비리가 앞당긴 '공공기관 노동이사제']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250022</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 06:18:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   공시요약 올해 1월 국회는 김주영 더불어민주당 의원이 대표발의한 공공부문 노동이사제 법안(공공기관운영법 개정안)을 통과시켰습니다. 이에 따라 모든 공기업과 준정부기관이 1명의 노동이사를 선임토록 의무화했죠. 그러나 행정부는 입법부의 룰을 곧바로 따르진 않는 모양새입니다.김 의원실에 따르면 산업통상자원부는 발전사 공기업들에 '별도의 통지가 있을 때까지 노동이사 도입을 멈추라'로 지시했습니다. 에너지 공기업들은 재무구조가 매우 취약한 상태인데, 재무개선 과정에서 직원들의 반발이 있을 수 있죠. 노동이사제는 직원들의 반대 동력이 될테고요. 노동권과 경영효율성이라는 가치가 충돌한 것으로 해석할 수 있습니다.공기업 중 가장 먼저 노동이사를 도입하기 위한 내부 규정을 마련한 곳은 어디일까요. 바로 '강원랜드'입니다. 강원랜드는 지난 8월 제196차 이사회에서 '노동이사 도입 관련 제규정 개정안' 등 3개 안건을 심의해 의결한 뒤, 세 달 뒤인 11월 제199차 이사회에서 비상임이사 5명의 임기 만료에 따른 이사 및 감사위원 선임 계획안 등 5개 안건을 심의했습니다. 노동이사 후보자로 김준걸 강원랜드사회공헌재단 사무국장을 지명했죠.  25일 강원랜드가 게재한 '의결권 대리행사 권유 참고서류' 공시에 따르면 △이사는 상임과 비상임(노동이사 포함)으로 구분한다 △노동이사에게는 노동이사 업무에 대한 보수를 지급하지 않으나 업무 수행에 드는 실제 비용은 지급할 수 있다 등 노동이사 도입에 따른 관련지침 개정내용을 상세히 볼 수 있습니다. 노조의 대표 또는 근로자 과반수 동의를 받은 사람이 노동이사가 되면서 강원랜드의 경영에는 현장의 목소리가 더욱 반영될 전망입니다.강원랜드는 산업부 산하 시장형 공기업입니다. 그런데 산업부는 강원랜드의 노동이사제 도입에는 제동을 걸지 않는 모습입니다. 강원랜드가 공기업의 노동이사제의 '선봉'에 선 배경에는 법인카드 부정사용 의혹부터 유럽 호화출장까지 방만한 경영행태와 관련한 논란이 이어진 것이 영향을 준 것으로 분석됩니다. 이렇게 임직원이 '돈 잔치'를 할 수 있었던 근원은 결국 도박 수입이죠. '범죄와의 전쟁' 검사모델 CEO도 못 피한 논란 강원랜드 경영진의 비리 의혹은 대(代)가 바뀌어도 지속되고 있습니다. 논란의 핵심에는 꾸준히 '돈'이 얽혀있습니다. 드라마 '모래시계'와 영화 '범죄와의 전쟁'에 등장하는 검사의 실제 모델이자 국회의원 출신인 함승희 전 강원랜드 사장도 그러한 논란을 비껴가지 못했죠.함 전 사장은 2018년 노조로부터 업무상 횡령 및 배임 등 혐의로 검찰에 고발됐습니다. 수 년간 법인카드를 사적 용도로 사용했다는 의혹이었죠. 당시 강원랜드 노조는 고발장을 접수하면서 "강원랜드의 미래를 생각하지 않는 경영진을 견제할 수 있도록 노동이사제를 즉각 도입하라"고 요구했어요. 수사를 맡은 서울 방배경찰서는 2019년 함 전 사장을 업무상 배임 혐의로 기소 의견 담아서 검찰에 송치했지만 현재 재판과 관련한 소식은 들리지 않고 있어요.법적문제가 아니더라도 정계에서는 강원랜드의 경영실태를 꾸준히 눈여겨보고 있어요. 유동수 더불어민주당 의원에 따르면 함 사장은 매매가 5539만원의 카니발 리무진 차량을 리스해 3년간 1억868만원을 사용했습니다. 이에 강원랜드 측은 "카지노 업계의 VIP 방문 시 의전을 위해 의자 등 내부 편의시설이 보강된 사양의 차량을 리스사로부터 임차해 사용하는 것"이라 해명했죠.코로나19 초기로 야외활동이 뚝 끊겼던 지난 2020년 초 당시에도 강원랜드는 이사회에서 문태곤 사장 기본급을 1억4114만원에서 1억4509만원으로 2.8% 올렸고, 감사를 포함한 상임이사 3명의 연봉 역시 1억1607만원으로 역시 2.8% 인상했습니다. 강원랜드는 2019년 당기순이익 3347억원을 냈지만, 코로나19 여파가 지속되면서 당기순손실이 지속되고 있습니다. 지난해 부채총계는 5745억원으로 전년(3946억원)보다 45.6% 증가했습니다.그럼에도 경영은 '풍족한 시절'의 그것을 벗어나지 못하고 있죠. 현직인 이삼걸 강원랜드 대표는 지난 4월 영국, 오스트리아 등 유럽 3개국 해외출장을 다녀왔는데 약 8600만원을 소요한 '호화 유럽출장'이라는 비판을 구자근 국민의힘 의원으로부터 받았습니다. 노조가 끼면 경영이 힘들다? 강원랜드 노동이사가 그 '반례'될까 이렇게 지역사회 발전과 함께 근심의 원인이 되기도 했던 강원랜드에 노동이사제가 새로운 바람을 몰고올지 관심이 쏠립니다. 노동이사제는 노동자를 공공기관 또는 기업에서 중요한 지분을 가진 이해당사자로 여기는 관점에서 출발한 제도입니다.국회입법조사처에 따르면 중앙정부 차원에서도 공공부문에 노동이사제를 도입하려는 취지의 논의는 제17대 국회 이래 지속적으로 있었습니다. 근로자들이 경영 효율성을 제고하는데 기여할 수 있다는 긍정론이 있었지만, 전문성 없는 인사가 노동이사로 선임되거나 노조의 이해관계에 따라 운영방향이 결정되는 중립성 문제가 있다는 반박이 맞붙었죠. 오랜 기간 지지부진하던 공공기관 노동이사제가 제20대 대통령선거를 앞두고 여야 대선후보 모두 도입에 찬성한 데 따라 올해 시행되기에 이른 것입니다.강원랜드 노조의 역할이 주목됩니다. 노동이사제에 대한 부정론을 불식시킬 수 있는 '반례'가 될 수 있다는 점에서죠. 강원랜드 노조는 지난 8월 이철규 국민의힘 의원에 "정부의 과도한 규제로 인해 풍선효과로 합법사행산업은 지난해 14조원에 불과하지만 불법사행산업은 81조~200조원 규모로 확대돼 국가적 재앙이 되고 있다"며 매출총량제 폐지와 테이블 증설을 요구하는 건의서를 제출했습니다. 이는 경영실적을 더할 수 있는 제안으로 보입니다. 이와 함께 노동권 측면에서도 노사가 건강하게 상생한다면 노동이사제는 공·사기업에 더욱 확산될 수 있겠죠.노동이사제에 찬성하는 쪽과 반대하는 쪽 모두 강원랜드 노동이사의 역할이 어떤 효과를 가져올지 판돈 없는 '내기'를 해봐도 괜찮을 것 같네요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[휴대폰만? 이젠 모빌리티도 '무선충전' 시대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250023</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 02:49:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[휴대기기의 편리한 충전을 돕는 무선충전 기술이 부피가 큰 자동차, 로봇 등의 영역으로도 확대 적용되고 있다. 최근 시장에 전기 구동 방식의 모빌리티 제품 수요가 늘면서 충전 방식의 편의를 높이기 위한 고민이 지속되고 있기 때문이다. 이에 발맞춰 최근 정부도 무선충전용 주파수 사용 규제를 완화해 이 같은 변화는 한층 가속될 것으로 기대된다. 과학기술정보통신부는 이달 9일 '제2차 디지털산업 활력제고 규제혁신 방안'을 발표하면서 "전기차 무선충전을 위한 주파수 분배 및 설비 설치 부담을 완화하겠다"고 밝혔다. 무선충전 방식이 전기차 이용자의 편의를 크게 높이고 전기차 보급도 촉진할 수 있는 핵심 기술이라고 봤기 때문이다. 이를 위해 연말까지 전기차 무선충전 용도로 85kHz 주파수를 선정, 공고해 관련 기기 상용화 기반 마련에 나섰다. 그동안 도입이 늦어진 이유는 주파수가 국가 소유의 공적 자원인 데다가, 인접 대역간 간섭 여부 연구, 글로벌 주파수 사용 동향과도 밀접한 관련이 있기 때문이다.아직 정식 공고 전이지만 관련 대역을 이용한 시범제품은 일부 개발돼 있다. 지난 21일 서울시 서초구 코엑스에서 개최된 '2022 전파방송산업 진흥주간' 행사에서 이를 확인할 수 있었다.  현장에는 무선충전이 가능한 쌍용차 '마이브 M1'과 '코란도 이모션'이 전시됐다. 무선충전 플랫폼은 바이에너지와 동양E&amp;P 등이 개발했다. 휴대폰 무선충전처럼 충전 패드 위에 차량을 주차하면 배터리가 충전되는 방식이다. 배터리 용량이 61.5kWh인 코란도 이모션(최대 주행거리 307km)이 22kW 무선충전 시스템과 만나면 완충까지는 약 3시간, 짧은 주차 중에도 상당 거리 이동이 가능한 전력을 공급할 수 있다. 무선 충전의 경우 향후 무선충전 부품 표준화가 이뤄지면 다양한 브랜드의 차종도 하나의 제품으로 충전할 수 있게 된다. 휴대폰의 경우 이미 'Qi(치)'라고 부르는 무선충전 규격이 널리 사용되고 있다. 이를 지원하는 무선충전 패드와 휴대폰이라면 별다른 설정 없이도 무선충전이 가능해 편리하다.   현장에는 무선충전 전동킥보드도 있었다. 지난해부터 단거리 이동 수단으로 전동킥보드가 각광받고 있지만 그동안 사회적으로는 여러 문제가 따랐다. 골목길 사고는 차치하더라도, 아무 데나 쓰러져 있는 전동킥보드가 미관과 이동성을 해친다는 비판이 컸다. 킥보드 업체도 이를 개별 수거해 충전 후 다시 배치하는 방식으로 운영돼 인력 효율이 좋지 못했다. 하지만 무선충전 스테이션이 보급될 경우 이런 문제들도 최소화될 수 있다. 현재 전용 스테이션에서 깔끔하고 편리한 형태로 관리되는 '따릉이' 등 공용 자전거와 같은 이점을 기대할 수 있게 되는 것이다.무선충전 주파수 규제 완화는 모빌리티 제품뿐 아니라 다양한 로봇, 충전 시스템 개선에도 적용될 수 있다. 예컨대 무선충전을 적용해 좌우로 동시에 2대의 로봇을 충전할 수 있는 충전 플랫폼, 그리고 무선충전 안전 기술 등이 있다. 현재 대부분의 무선충전 기기는 주로 1:1 대응 충전만 지원하지만 아래 이미지처럼 설계에 따라 양방향으로 전력을 송출, 2대 이상의 기기를 동시에 충전하는 방식으로도 만들 수 있게 된다.   무선충전의 부수적 장점은 안정성이다. 지금도 가정·기업용 로봇 제품들 가운데 고정형 스테이션에서 충전하는 구조의 제품이 많지만 이는 상호 접촉을 위한 충전 단자가 노출되는 구조다. 방수·방진 설계에 불리하며 이물질 노출 시 스파크 발생 등의 위험도 따른다. 물론 무선충전도 충전 플랫폼과 충전 제품 사이에 이물질이 존재할 경우 전기 사고의 위험이 있다. 이를 막기 위해 당일 현장에는 무선충전 충 이물질 침투 여부를 감지하는 기술도 이미 연구가 완료돼 시제품 형태로 전시된 것을 확인할 수 있었다. 그만큼 모빌리티·로봇을 위한 무선충전 기술과 제품은 이미 상용화가 어렵지 않은 수준에 이르러 있다. 관건은 정부의 지속적인 규제 완화와 시장 내 빠른 확산을 도울 제도적 지원이다. 이와 관련해 과기정통부는 무선충전 규제개선과 더불어 같은 기기라도 사용자가 설치할 때마다 받아야 했던 '전파응용 설비 허가'를 저출력 무선충전기기부터 '기기 인증제도'로 단계적 전환, 사업과 보급의 부담을 낮추겠다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'재벌집 막내아들'은 시작?…컴투스, 콘텐츠 수혜 더 남았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250013</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 02:49:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 JTBC 드라마 '재벌집 막내아들'이 화제를 모으면서 제작사 SLL과 래몽래인에 관심이 집중되고 있다. 재벌집 막내아들의 경우 본 방송은 JTBC에서 방영되지만 넷플릭스, 디즈니+, 티빙 등 다양한 OTT 채널에서 스트리밍되는 만큼 그 영향력도 빠르게 확산되는 모습이다. 제작사 래몽래인의 역량이 주목받으면서 관련 계열회사도 그에 따른 상승 효과를 누리고 있다. 게임기업에서 종합 콘텐츠 기업으로 사업을 확장하고 있는 컴투스가 대표적인 수혜주로 떠오른 모습이다. "위지윅 인수하길 잘 했네"…컴투스의 선구안 한 때 '컴투스 프로야구' 시리즈로 '야구게임 명가'로도 불렸던 컴투스의 선구안은 정확했다. 컴투스는 메타버스 사업을 구상하고 있던 지난해 3월 시각특수효과(VFX) 전문 기업 '위지윅스튜디오'의 지분 13.7%를 확보하며 본격적인 협업 구도를 구축했다. 이어 컴투스는 같은 해 8월 위지윅스튜디오에 1607억원을 추가 투자해 최대주주에 오르게 된다. 24일 기준 현재 컴투스는 위지윅스튜디오의 지분 38.05%를 보유하고 있다.위지윅스튜디오는 컴퓨터그래픽(CG)과 시각특수효과(VFX)를 바탕으로 국내외 영화와 드라마에 기술을 지원하거나 제작하는 사업을 주력으로 하고 있다. 컴투스가 메타버스 플랫폼 '컴투버스'를 준비하고 있는 만큼 CG·VFX 부문에서 협업을 떠올릴 수 있겠지만, 최근 행보를 보면 영상 콘텐츠에서의 성과가 눈에 띈다.  이는 위지윅스튜디오가 보유한 자회사를 통해 알 수 있는데, 가장 눈에 띄는 곳이 '래몽래인'이다. 래몽래인은 △뉴노멀진(티빙) △시맨틱에러(왓챠) △신병(ENA·시즌) △재벌집 막내아들(JTBC) 등 올해만 4편 이상의 제작 영상을 선보이며 꾸준히 수익성을 확대하고 있다. 특히 재벌집 막내아들이 흥행 조짐을 보이면서 래몽래인에 대한 관심도도 증가하는 추세다. 래몽래인이 SLL과 공동제작한 '재벌집 막내아들'은 3화 기준 JTBC에서 10.8%의 시청률을 기록했다. 이는 1화(6.1%)와 2화(8.8%)에 이은 상승세로, 본 방송 뿐만 아니라 OTT 시청층까지 가세해 TV와 OTT 플랫폼을 번갈아 시청하는 유동층을 탄탄하게 구축한 것으로 알려졌다. 현재 위지윅스튜디오는 래몽래인의 지분 20.13%를 보유한 최대주주로 실질적인 지배력을 행사하고 있다. 재벌집 막내아들의 경우, 위지윅스튜디오가 투자에도 참여해 관련 성과를 나눌 수 있는 구조를 구축했다. 위지윅스튜디오가 보유한 콘텐츠 제작사 '이미지나인컴즈'도 컴투스의 '효자 종목'이다. 2020년 11월 위지윅스튜디오는 이미지나인컴즈를 인수하고 자회사로 편입해 콘텐츠 제작 역량을 확대한 바 있다. 이미지나인컴즈는 예능 △나는 차였어 △투페이스 △로또싱어 등을 제작한 데 이어 △넷플릭스 오리지널 시리즈 '블랙의 신부' △신병 등을 통해 콘텐츠 제작 역량을 쌓아온 기업이다. 같은 해 이미지나인컴즈가 승리호 투자·배급사인 '메리크리스마스'를 인수해 자회사로 편입하며 위지윅스튜디오→이미지나인컴즈→메리크리스마스로 이어지는 지배구조가 완성됐다.   이 외에도 위지윅스튜디오는 연결 기준 △팝뮤직 △에프포스트 △위즈온센 △골드프레임 △엔피 △고즈넉이엔티 △얼반웍스 △MAA 등의 종속회사를 보유하고 있었는 데 올들어 일부 회사를 합병하며 새롭게 사업구조를 재편했다. 해당 합병 건은 이미지나인컴즈가 고즈넉이엔티(소설 IP 개발사), 팝뮤직(종합 엔터사), 에프포스트(콘텐츠 후반작업 전문기업)를 흡수합병하는 것으로, 이를 통해 이미지나인컴즈는 사명을 '에이투지엔터테인먼트'로 변경했다. 위지윅스튜디오는 이미지나인컴즈의 콘텐츠 제작 능력에 합병사가 보유한 IP, 매니지먼트, 콘텐츠 보정 기술을 더한 에이투지엔터테인먼트를 '글로벌 빅스튜디오'로 키운다는 계획이다.위지윅스튜디오와 관련 계열사의 콘텐츠 제작 및 수급이 확대되면서 컴투스의 수익성도 개선될 것으로 예상된다. 컴투스가 위지윅스튜디오의 최대주주인만큼, 관련 기업과 그 계열사의 콘텐츠 사업 성과를 공유할 수 있는 데다 다양한 엔터테인먼트 IP를 확보할 수 있어 메타버스·게임과 연계된 사업 확장성을 기대할 수 있게 된다. 디즈니와 접점 만들까…메리크리스마스 복병 래몽래인·위지윅스튜디오의 '재벌집 막내아들'이 흥행함에 따라 관련 계열사의 제작 차기작도 업계의 관심사로 떠오르고 있다. 특히 내년 공개를 목표로 메리크리스마스가 제작하는 '킬러들의 쇼핑몰'이 글로벌 OTT 오리지널 콘텐츠로 공개될 것이라고 알려지면서 또 한 번 흥행을 기대하는 모습이다.  킬러들의 쇼핑몰은 강지영 작가가 쓴 '살인자의 쇼핑몰'을 원작으로 둔 콘텐츠다. 소설은 어느 날 삼촌이 자살했다는 소식을 듣게 된 '정지안'이 쇼핑몰을 차지하기 위해 찾아온 살인마들과 마주하며 벌어지는 내용을 담았다. 앞서 강지영 작가가 쓴 '살인자의 쇼핑목록'이 지난 4월 tvN을 통해 드라마로 제작돼 호평을 받았던 만큼, 킬러들의 쇼핑몰의 영상화 소식도 높은 기대를 받고 있다. 콘텐츠업계에서는 킬러들의 쇼핑몰이 디즈니+ 오리지널로 편성될 가능성에 무게를 싣고 있다. 제작을 맡은 메리크리스마스가 디즈니+와 손잡을 경우, 해당 콘텐츠는 자연스럽게 글로벌 지역으로 뻗어나가며 흥행 시 막대한 수익을 얻게 된다. 이미 이미지나인컴즈(에이투지엔터테인먼트)가 '블랙의 신부'를 통해 넷플릭스 글로벌 넷플릭스 TV쇼 부문 톱10에 오른 바 있어, 해당 계약이 체결될 경우 또 한 번 컴투스의 콘텐츠 수익성이 확대될 전망이다.한 콘텐츠업계의 관계자는 "위지윅스튜디오를 기반으로 한 콘텐츠 밸류체인은 종합 엔터테인먼트 기업을 표방하는 컴투스에 있어 신의 한 수로 평가받고 있다"며 "제작사, 아티스트 매니지먼트 기업, 콘텐츠 후반작업 업체까지 필수적인 제작 파이프라인을 갖춤으로써 향후 글로벌 OTT에 편성되는 작품이 흥행할 경우 컴투스의 수익성도 대폭 늘어날 전망"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장]태풍에 잠겼던 포항제철소...'침수 80일' 쇳물이 콸콸 쏟아진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250006</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 02:49:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고로에서 시뻘건 쇳물이 강물처럼 쏟아졌다. 무엇이든 녹여버릴 기세였다. 23일 오전 포스코 포항제철소 3고로에서는 용광로에서 쇳물을 뽑아내는 출선 작업이 한창이었다. 섭씨 1500도의 이글이글 타오르는 쇳물은 고로에서 빠져 나와 토페토카(쇳물을 담아 옮기는 차량)로 옮겨진 후 제강 공장으로 운반됐다.이날 3고로의 출선 현장은 평시와 다를 게 전혀 없었다. 하지만 79일 전인 지난 9월 6일 3고로를 비롯해 포항제철소의 전역이 초강력 태풍 '힌남노'로 침수 피해를 입었다. 3고로의 조업 현장은 성인 남자 허리 높이까지 물이 찼던 것으로 전해졌다. 폭우와 함께 토사물이 덮쳤던 3고로는 포스코와 민관의 복구 노력으로 제 모습을 찾고 있었다.김진보 포항제철소 선강부소장(상무보)은 30년 가까이 근무했지만, 이번처럼 아찔하고 막막했던 경험을 한 적이 없었다고 전했다. 그는 1992년 엔지니어로 입사해 고로가 쇳물을 잘 뽑아낼 수 있게 관리하고 있다. 그는 만약 고로를 휴풍(가동 중단)하지 않았다면 포항제철소 전 공정이 돌이킬 수 없는 피해를 입었을 것이라고 혀를 내둘렀다.당시 김학동 포스코 부회장과 이백희 포항제철소장 등 경영진은 힌남노 북상을 앞두고 제철소 내 모든 고로의 휴풍을 결정했다. 1973년 포항제철소 가동 이래 고로를 휴풍한 적은 한번도 없었다. 2003년 태풍 '매미'가 북상했을 때에도 고로를 휴풍시키지 않았다. 포항제철소 임직원은 경영진의 대응이 과하다고 생각했다. 김 부소장은 "고로 가동 50년 동안 태풍이 수십개는 지나갔는데, 고로를 휴풍하겠다는 얘기는 들어본 적도 없었다"며 "막상 이런 사고가 나고 힘들게 복구하다 보니 포스코는 조상이 지켜줄 정도로 운이 좋은 회사라는 생각이 든다"고 말했다. 이어 김 부소장은 "만약 휴풍하지 않았다면 고로 안에 있던 6000톤의 쇳물이 다 굳고, (쇳물이 나오는) 풍구는 쇳물찌꺼기로 다 막혀서 회복 불능이 되었을 것"이라며 "휴풍하지 않았다면 제철소를 복구하는 데 수 년이 걸렸을 것"이라고 혀를 내둘렀다. 김 부소장의 말처럼 경영진이 고로 휴풍을 결정하고, 현대제철이 토페토카를 보내 포항제철소 고로의 쇳물을 실어 옮겨줬다. 그 결과 포항제철소의 고로는 이미 평소처럼 가동되고 있다. 3고로의 고로 조업을 모니터링하는 상황실도 평소와 같았다. 쇳물 생산과 관련해 고로의 빅데이터를 취합해 표시하는 상황판도 여느 때와 다름없는 모습이었다. 이날 상황실에 있던 엔지니어는 당시 상황을 설명하면서 "천운"이라고 입을 모았다.  3고로와 달리 2열연 공장은 여전히 복구가 한창이었다. 침수된 지 2달이 지났지만 배관에 낀 토사를 제거하고, 각종 부품을 분해한 후 재조립하는 과정이 진행되고 있었다. 공장에는 각종 설비가 설치돼 있고, 수십개의 배관이 복잡하게 설치돼 있었다. 침수 당시 부력으로 대형설비가 떠오르면서 배관이 변형된 사례도 있었다. 당시 열연 2공장은 완전히 침수됐다. 지하는 물에 잠겼고, 지상 1층 허리 높이까지 물이 찼다. 지하 바닥에는 여전히 물이 완전히 빠지지 않아 축축했다. 벽을 손으로 쓸면 진흙이 묻었다. 침수 피해가 얼마나 심각했는지 알 수 있을 정도였다.열연 공장에서는 쇳물을 가공해 만든 슬라브(Slab)를 롤(Roll)에 넣어 압연(슬라브를 얇게 만드는 공정)한 후 냉각 과정을 거치고, 코일 형태로 만든다. 열연 강판은 용접성과 가공성이 뛰어나 산업 전반에서 다양하게 활용된다.    포항제철소 열연 2공장은 전기차용 모터에 탑재되는 전기강판과 스테인리스강 등 다양한 산업에서 쓸 핵심 소재를 만든다. 2열연 공장은 다양한 산업에서 쓰는 철강재를 생산해 가동이 중단될 경우 국내 산업에 미치는 영향이 상당히 크다.  2공장에는 슬라브를 압연하기 위한 13대의 대형 모터가 설치돼 있다. 모터 한대 무게가 170톤이 넘는다. 이를 해체하고 재조립하는 것도 불가능에 가까운 도전이라고 포스코의 1호 명장인 손병락 상무보는 말했다. 그는 전동기 기술 분야의 1인자로 꼽힌다. 손 상무보는 열연 2공장의 모터를 직원과 함께 수리하고 있다. 13대의 대형모터 중 11대를 무사히 복구해냈다.복구에 실패했다면 해외에서 일일이 부품을 주문한 후 조립해야 하는 상황이었다. 특수기계인 만큼 부품이 잔존하고 있는지 발주시 언제쯤 배송될지 확인조차 불가능했다. 손 명장의 기술력으로 전동기는 90% 이상 복구됐으며, 열연 2공장은 수해 복구는 점차 예전의 모습을 찾아갈 것이다. 그는 "열연 2공장이 중단되면 후방 산업에 미칠 영향이 상당히 커 최단 기간 내 살려야 한다는 마음으로 복구에 임했다"고 말했다.포항제철소는 조강생산량 기준 세계 6위인 포스코의 '심장부'이다. 포스코(당시 포항제철)는 1968년 4월 1일 설립됐으며, 설립 1896일 만인 1973년 6월 9일 7시 30분 한국 최초의 쇳물이 포항제철소의 용광로에서 쏟아졌다. 이후 1만7987일 동안 포항제철소는 가동을 이어갔는데, 태풍으로 막대한 피해를 입었다.  초강력태풍인 힌남노로 인해 인근 냉천이 범람, 여의도 면적에 달하는 생산라인이 침수됐다. 김학동 부회장 등 경영진은 힌남노 상륙 1주일 전부터 자연재난대책본부를 가동했으며, △하역 선박 피항 △시설물 결속 △배수로 정비 △방수벽 설치 등 사전 대비 태세를 강화했다. 급기야 창사 후 처음으로 고로 3기를 휴풍시켰는 결단을 내렸다.하지만 '자연의 힘'은 상상이었고, 이를 대응하기에는 역부족이었다. 18개의 압연공장 일부가 침수됐고, 선강 및 압연공장에 설치된 모터 3만3000대 중 약 31%가 침수피해를 입었다. 변전소 등이 침수되면서 공장 내 에너지공급이 중단됐고, 재고 130만톤 중 96만톤(78%)이 침수됐다.     포항제철소 가동 이래 전무후무한 초유의 재난이었다. 포스코그룹과 협력사 임직원이 일평균 1만5000명씩 복구에 매달렸다. 공장 곳곳의 토사물을 제거하고, 각종 기계는 분해 후 세척했다. 고로는 선제적으로 휴풍한 덕에 4일 만에 정상 가동에 들어갔고, 18개의 압연공장 중 7개는 가동을 시작했다. 현재 1열연·1냉연 공장이 정상 가동 중이다. 포스코는 연내 모든 제품을 정상 생산하는 목표로 복구하고 있다.포항제철소의 공장 곳곳에는 힌남노의 '상흔'이 남아 있었다. 공장 한켠에는 토사물을 담아놓은 포대자루가 쌓여 있었다. 구슬땀을 닦아내며 복구 작업을 하고 있는 임직원의 모습을 자주 볼 수 있었다. 복구 작업 중인 임직원에게 가져다 줄 도시락을 운반하는 직원의 모습도 찾아 볼 수 있었다. 이전의 포항제철소를 되찾기 위해 밤낮없이 매달리는 직원들 앞에 '세대의 벽'도 '원하청의 벽'도 찾아볼 수 없었다.  이날 수십명에 달하는 국내 취재진은 포항제철소를 방문해 공장 곳곳을 둘러봤다. 포스코는 예전 모습을 찾아가고 있는 포항제철소를 조금이라도 더 보여주기 위해 냉천·3고로·2열연·1열연 공장을 보여주는 일정을 마련했다.포항제철소를 떠나기 직전 방문한 1열연 공장은 침수됐는지 모를 정도로 복구가 완료된 상태였다. 1차 압연을 거친 30~40미리 두께의 열연강판이 연속 공정을 따라 옮겨졌고, 1.8미리 두께까지 압연하기 위해 7개의 롤 안으로 빨려 들어가고 있었다. 스팀이 1열연 공정을 자욱하게 덮고 있었고, 공장 한 켠에 두루마리 휴지처럼 돌돌 말린 코일이 있었다. '산업의 쌀'이 될 코일은 운송을 기다리고 있었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]6개월마다 바꿔 타는 자동차 구독 서비스 '트라이브', 누가 쓸까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250016</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 11:14:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업 생태계 정보를 소개합니다.      목돈을 들이지 않고 6개월마다 바꿔타며, 타는 동안 관리 걱정없는 자동차 구독 서비스.‘더트라이브’가 운영하는 서비스 ‘트라이브’입니다. 정확히는 ‘수입 중고차를 구독’할 수 있는 서비스인데요. 궁금했습니다. 누가 이용할지요. 이현복 대표와 만나 이야기를 들어봤습니다.01.3년 동안 5번 차 바꾼 사람, 누구?2019년 10월, 트라이브를 통해 수입 중고차 구독을 시작한 이용자가 있습니다. 지금까지 5번 차량을 바꿔 탔다고 하는데요. 모 대학 교수라고 합니다. 더트라이브 측에서도 궁금해서 여쭤본 거죠.그 분이 구독을 지속한 이유는 편하기 때문이었습니다. 트라이브는 차량을 구독하면 정비와 세차까지 다 해주거든요. 심지어 고객이 있는 곳에 찾아가, 차를 갖고 가 세차를 해 갖다줍니다. 구독료에 다 포함돼 있습니다. 그래서 다른 방식으로 차량에 대한 비용을 매월 내는 경우와 비교했을 때, 트라이브의 월 비용은 5~10% 정도 높습니다.그리고 해당 고객이 그 전에 타던 차도 수입차였는데요. 트라이브가 타깃으로 하는 고객입니다. 트라이브 고객의 평균 나이는 40세인데요. 몇 번 차를 사보고 차량 감가상각비라든지, 정비나 세차 등에 들어가는 비용과 시간, 되팔때의 스트레스 등을 경험해본 이들이죠.이 대표는 2006년부터 중고차 매매업에 몸담았습니다. 수입차 위주였습니다. 그러다 더트라이브에 작년에 합류해 공동대표가 됐는데요. 수입차 시장은 어땠을까요?“실제 우리가 자동차를 구매한다고 하면 운행하기 위해 산다고 생각하는 이들이 많을 텐데요. 옷이랑 비슷합니다. 사놓고 안 입는 옷도 많잖아요. 그런 측면의 사람들도 꽤 많았고요. 500~1000km 타고 파는 사람들도 많아요. 물어봤더니 신발을 하나만 신냐고 하더라고요. 한 달에 한 번씩 바꿔 타는 사람들도 있고요. 10대 이상, 100대 넘게 소유하는 사람들도 있죠. 또 요즘은 1억원짜리 수입차가 생각보다 비싸지 않게 느껴지거든요. 우리나라에서 거래되는 신차 가운데 1억원이 넘어가는 차량 비중이 25% 이상이기도 해요.”그리고 수입차를 구매하는 이들은 대부분 리스로 구매하는데요. 문제는 차량을 자주 바꾸는데, 리스 약정 기간이 보통 3~5년이란 겁니다. 대부분 해당 기간을 채우지 못합니다. 당연히 위약금이 발생하고요. 위약금을 내지 않으려면 차량 승계자를 찾아야 합니다. 법인의 경우는 임원이 퇴사하면서 계약 기간을 유지하지 못하기도 하죠.(참고로 리스, 렌탈, 구독을 구분하는 기준 가운데 하나는 ‘계약 기간’입니다. 일반적으로 리스는 몇 년 이상 장기, 렌트는 하루도 되고 한 시간도 되는 단기, 그 사이에 트라이브의 구독 서비스를 둘 수 있습니다.)만약 차량을 소유하고 있다 해도, 차량을 바꿀 때마다 취등록세를 내야 하고요. 해당 차량을 판다고 하면 고가일수록 세금이 높아집니다.최근엔 대략 리스 고객들이 1년 반 안에 승계자를 찾는다고 하는데요. 그러한 고객들이 수입차 시장의 30% 정도를 차지하고 있다고 합니다. 기준은 국내 최대 자동차 거래 플랫폼 ‘엔카닷컴’에 있는 전체 수입차 물량 가운데 리스 승계 물량입니다.02.리스 시장은구독 비즈니스와 연관된다?“국내에선 2008년 정도부터 차량 리스 시장이 엄청 성장해왔는데요. 시장이 커진만큼 폐해도 생겼습니다. 기간에 종속되는 거예요. 계약 기간을 못 채우겠다고 했을 때 위약금을 세게 매기는 거죠. 때문에 자연스레 트라이브와 같은 구독 서비스 자체도 시장이 더 커질 거라고 보고 있습니다.”리스는 곧 구독으로도 볼 수 있기 때문입니다. 리스와의 차이라면 트라이브 구독 서비스는 앞서 말한 것처럼 차량 관리를 다 해주고요. 사고가 나도 같이 대응해줍니다. 이와 같은 전반적인 관리를 제공해주는 상품은 트라이브가 유일하다고 자신합니다.트라이브가 운영하고 있는 차량은 현재 400대 정도인데요. 차를 올리면 거의 20일 내에 다 나간다고 합니다. 차량 대수가 곧 이용자 수라고 보면 되고요. 누적 이용자 수는 750명입니다. 평균적인 구독 기간은 8~9개월 정도입니다.그리고 MZ세대의 트렌드에 비춰볼 때 리스, 그 가운데서도 수입차 리스 시장이 더욱 커질 거라고 보고 있는데요.“요즘 MZ세대들이 무슨 돈이 있어 명품을 살까 싶지만요. 좋은 물건을 썼을 때의 그런 가치와 경험을 무시할 수 없습니다. 차도 요즘 승차감보다 하차감이라고 하잖아요. 그런 이들이 차를 선택한다고 했을 때 어떤 차를 선택할까요. 또 트렌드가 빨리 바뀌기 때문에 차량을 소유하고 10년 동안 타야지 생각하는 사람들은 거의 없죠. MZ세대는 소비 시장의 큰손이 되고 있고요.”이러한 시장은 이미 틈새시장을 넘어 대중시장이 됐다는 판단인데요. 차를 자주 바꾸고, 차량 관리도 누군가 꼼꼼하게 봐준다면 돈을 더 지불하며 스트레스를 덜 받는 쪽으로 선택할 사람들이 많다는 겁니다. 이왕이면 수입차를 선택하고 싶은 이들이고요. 물론 법인도 이용하고 있고요. 관련 수요도 높아질 거라 보고 있습니다.“정수기도 옛날에 다 큰 돈 주고 샀지만 지금은 렌탈해 쓰잖아요. 매월 내는 금액이 실제 사는 금액 대비 높지만, 필터도 갈아주고 하는 서비스 때문에 소비자들이 그렇게 이동했죠. 안마의자도 마찬가지라고 생각하는데요. 차도 그렇게 인지가 되면 쉽게 넘어오지 않을까 해요. 장기적으로 수입차 리스 시장은 저희가 다 가져올 수 있을 것 같다고 보고 있습니다.”  서비스로 제공되는 수입 중고 차량은 대부분 더트라이브가 직접 산 건데요. 서비스를 시작한 건 2019년 10월입니다. 실질적으로 의미 있게 증차하기 시작한 건 지난해 11월부터라고 합니다.‘해시드’로부터 투자를 받으면서도 빠르게 증차할 수 있었는데요. 참고로 올 초 진행된 프리A 단계 투자 유치에 해시드와 현대자동차가 참여했고요. 투자 유치 금액은 53억원이었습니다.더트라이브는 추가적으로 렌탈사로부터 차량을 제공받기도 하는데요. 더트라이브가 운영 대행을 해주는 거죠.“여러 채널로 저희들이 차량을 제공받아 운용하려고 하고 있는데요. 실제 현재는 렌탈사에서 차량을 받아 저희가 운용하며 수익을 함께 나누고 있습니다. 렌탈사의 경우 차량을 구매할 돈은 있지만 운용 능력은 떨어지고 신사업은 생각해야 하고, 그러니까 저희한테 맡기는 거죠. 차량 금액으로 환산했을 때 80억원 규모의 차량을 저희가 운용하고 있습니다.”올해 계획은 550~600대 정도까지 증차하는 것이었고요. 현재도 조금씩 증차 중입니다. 내년엔 적극적으로 증차해 1000대를 목표로 하고 있습니다. 이를 위한 투자 유치를 또 진행 중이고요. 내년 초 마무리될 것으로 보입니다.03.해시드는 왜더트라이브에 투자했을까해시드는 블록체인 기술 관련 기업에 전문적으로 투자하고 있는 투자사인데요. 현재 더트라이브는 차량과 관련한 데이터들을 모두 블록체인을 통해 기록하고 있습니다.이유는 중고차 시장의 차량 관리에 대한 불신이 높기 때문인데요. 단적인 예로 침수차 골라내는 방법 등과 같은 콘텐츠들이 온라인상에 많이 돌아다니죠. 차량의 상태를 숨기고 있을 거라는 인식이 있습니다.그래서 더트라이브가 산 차들을 얼마에 사 왔고 어떻게 관리했고, 사고가 났는지 안 났는지 등을 다 기록하고 있습니다. 그리고 이를 대시보드로 만들어서 금융사에 제공하고 있는데요. 더트라이브가 차를 사서 운영하고 있지만, 투자금으로 100% 사는 게 아니라 많은 부분 대출을 받아 사고 있거든요.심지어 1금융권이랑요. 더트라이브가 처음으로 자동차 담보 대출, 즉 동산 담보 대출을 1금융권이랑 만들었다고 합니다.“1금융권은 부동산은 담보를 잡아줘도 동산을 담보로 잡아 대출해준 적은 없어요. 보통 차 살 때는 2금융권을 쓰죠. 1금융권에도 자동차 관련 대출이 있긴 하지만 신용대출이거든요. 그래서 받을 수 있는 이들이 제한돼 있고요. 저희 같은 법인은 해당도 안 됩니다. 차량은 동산이다보니 금융사에선 이 차가 잘 관리되고 있는지, 파손되진 않았는지 궁금해하고 걱정하거든요. 저희가 실시간으로 데이터를 보여주고, 구독료 들어오는 것까지 다 보여드리고 있어 안심하면서 저희한테 대출을 열어줬죠. 업계에서 처음 있는 일입니다.”그리고 이 데이터를 가지고 하려고 하는 일이 있는데요. 내년에 테스트할 예정입니다. 뭘까요? 또 더트라이브는 내년이나 내후년 초쯤 BEP(손익분기점)을 넘길 것으로 보고 있는데요. 어떻게 가능할까요? 더트라이브는 ‘수입 중고차 구독’ 서비스를 제공하는 스타트업입니다. 수입차를 타는 이들의 특성이 반영된 건데요. 어떤 특성을 가지고 있을까요? 그리고 수입차 리스 시장을 더트라이브가 장악할 수 있을 거라고 자신하는 이유는 무엇일까요? 더트라이브에 대한 더 많은 스토리를 &lt;블로터의 투자 리터러시 플랫폼(넘버스)&gt;에서 만나보세요.📣당신에게 들려줄 이야기·현장에서 본 수입차 시장·리스 시장 성장이 곧 구독 시장 성장?·더트라이브가 차량을 확보하는 방법·해시드와 1금융권이 더트라이브에 관심을 가진 이유·더트라이브의 비즈니스모델과 실적·수익성, 차량 공유나 구독이냐·더트라이브의 경쟁사는 캐피탈사? 비슷한 해외 모델은?·더트라이브가 내년에 테스트할 서비스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[갈림길 선 CJ]③강신호 대표 ‘풀필먼트 8배 확장’ 약속…공수표 가능성은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250018</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 09:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 임원인사를 예년보다 2개월 앞당긴 뒤 곧바로 CEO 미팅을 연 CJ그룹은 향후 중장기 전략 수립을 서둘렀다. 지금 어떻게 준비하고 대응하냐에 따라 그룹의 운명이 달라질 것이라고 판단한 것이다. 미국의 금리 인상, 글로벌 인플레이션 등 외부 충격파에 맞선 그룹 계열사들의 재무 전략을 점검해본다.   과연 CJ대한통운이 2023년까지 풀필먼트 인프라를 8배 확장할 수 있을까. 지난해 말 CJ대한통운은 창립 91년을 맞아 미래비전을 선포하며, 풀필먼트 인프라를 현재의 8배 수준으로 확장하겠다고 했다. 강신호 CJ대한통운 대표는 “2023년까지 2조5000억원을 투자해 첨단기술과 최고인재, 조직문화의 혁명적 변화를 통해 ‘혁신기술기업’으로 거듭나겠다”고 밝혔다. 수도권에 이커머스 핵심거점을 마련하고 3온도 풀필먼트 센터를 추가 구축한다는 구체적인 청사진도 내놨다. 이렇게 새롭게 만들어지는 풀필먼트 인프라는 이미 운영중인 곤지암, 용인, 군포 풀필먼트 센터와 연계돼 전국으로 뻗어나갈 예정이었다. 그러나 과연 2023년까지 풀필먼트 센터 인프라를 8배 확장할 수 있을지 의문부호가 달리는 상황이다. CJ대한통운은 지난해 수도권 이커머스 핵심거점과 풀필먼트 센터를 추가 구축한다고 했는데, 현재 공개적으로 알려진 풀필먼트 센터 신규 투자는 없기 때문이다. CJ대한통운 관계자는 “풀필먼트 센터를 새로 지을지 아니면 기존 건물을 활용할지는 알 수 없다”며 “현재 기업들이 경영 계획들을 조정하고 있는 시점이라 효과적인 투자 배분을 고민하는 단계”라고 했다.  이루지 못한 매출 25조의 꿈 현재 CJ그룹 핵심 계열사 CJ제일제당을 이끌고 있는 최은석 대표이사는 과거 CJ대한통운 최고재무책임자(CFO)를 역임했던 2013년 거창한 포부를 밝힌 적이 있다. 7년 뒤인 2020년까지 매출 규모를 25조원으로 늘리고 해외매출 비중을 50% 이상 확보한다는 것이었다. CJ대한통운이 2012년 거둔 매출이 2조7700억원에 달했으니 8년 동안 매출을 10배 가까이 확대해야 하는 거대한 목표였다. 약 10년이 흐른 현재 CJ대한통운은 과거 최 대표의 목표만큼 성장하지는 못했다. 지난해 매출은 11조3400억원으로 25조원의 절반도 못 미치는 수준을 기록했으며, 글로벌 사업의 매출 비중 역시 50%를 넘지 못했다. CJ대한통운의 거대한 목표의 발목을 잡은 것은 바로 재무구조 악화였다. 굵직한 M&amp;A를 실시하며 덩치를 키워갔으나 그에 따른 차입부담을 이겨내지 못했다. 물론 2011년 CJ그룹 품에 안겼을 당시와 비교하면 엄청난 성장을 이뤘지만 그 가운데 부침도 만만치 않았다.  CJ대한통운은 공격적인 인수합병(M&amp;A) 전략으로 거침없이 사세를 확장해나갔다. 2015년 9월 국내 사모투자펀드(PEF) 운용사 스틱인베스트먼트와 공동으로 투자해 중국 냉장∙냉동 물류업체 로킨 지분 71.4%를 4550억원에 인수했다. 이후에도 투자를 연달아 실시하며 인도 수송기업 1위 다슬로지스틱스 지분 50%(570억원), 중동 물류 1위 기업 CJ ICM(이브라콤) 지분 51%(773억원)를 취득했다. 다만 이에 따른 지출이 만만치가 않았다. 2013년부터 2018년까지 CJ대한통운의 잉여현금흐름은 2014∙2015년 두 개 사업연도를 제외하고서는 모두 마이너스(-) 흐름을 보였다. 특히 2018년에는 5000억원의 현금 유출이 발생했을 정도였다. 총차입금 규모 역시 2조9000억원으로 대폭 불어나 부채비율은 151.3%까지 치솟았다.  투자 줄이기 시작했다 재무부담이 커지자 CJ대한통운은 재무전략에 변화를 주기 시작했다. 2020년 말에는 네이버와 자사주 교환으로 사업 경쟁력을 강화하는 동시에 재무구조를 보완했다. 가장 큰 변화는 바로 CJ로킨 지분 매각이었다. 2021년 CJ대한통운은 보유하고 있던 CJ로킨 지분 73.1%를 사모펀드인 파운틴베스트먼트 파트너스에 7338억원에 전량 매각해 재무구조를 개선했다.  게다가 이미 이전부터 투자 확대 기조는 완화되는 추세였다. 투자액은 결코 적지 않았으나 점차 그 규모를 줄여나갔다. 2017년부터 올 3분기까지 CJ대한통운의 자본적지출(CAPEX) 추이를 살펴보면 2018년 5589억원 최대 지출을 한 뒤로 매년 그 규모가 감소했다. 올 3분기에는 누적 투자규모가 2017억원으로 줄어들었다.  택배사업 미래는 CJ대한통운은 코로나19 팬데믹으로 택배 사업 수혜를 받았지만 장기적인 전망에 있어서는 공고한 사업 지위가 흔들릴 수 있다는 우려가 제기되고 있다. 이커머스 시장 강자인 쿠팡이 택배사업에 나서게 될 경우 그 타격을 피하기 어렵기 때문이다. 코로나 시기 택배 물동량 증가로 CJ대한통운은 택배사업에서 2020년과 2021년 각각 1267억원, 1644억원의 대규모 이익을 실현했다. 택배사업의 영업이익이 CL(계약물류) 이익 규모를 넘어선 것은 이번이 처음이었다. 그러나 택배시장 점유율은 오히려 줄어드는 것으로 나타나고 있다. 2020년 50.1%로 전체 택배시장 과반 이상을 차지해던 CJ대한통운의 점유율은 올 3분기 45.9%로 감소했다. 올 3분기 CJ대한통운이 공개한 IR자료에 따르면 택배물량은 전년 동기 대비 4.7% 감소한 4억1000만박스로 집계됐다. 수익이 잘 나지 않는 소형 택배 규모를 줄이고 고수익 위주로 물량 확대한 결과라지만 결코 긍정적인 시그널로 해석되지는 않는다. 영업이익 역시 416억원으로 지난해 대비 33.3% 줄어들었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[SKT·SK스퀘어 1년]③SK쉴더스·11번가·콘텐츠웨이브, IPO 어둡지만 투자는 지속된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250017</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 08:19:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 11월 SK텔레콤의 인적분할로 SKT-SK스퀘어 체제가 출범한 지 1년째를 맞이했다. 각사와 자회사들의 성과 및 과제를 점검한다.    SK스퀘어의 자회사 중 IPO(기업공개) 후보로 꼽히는 SK쉴더스·11번가·콘텐츠웨이브는 '기업가치 제고'라는 공통 과제를 해결하기 위해 힘을 쏟고 있다. SK스퀘어가 자회사들의 기업가치 제고라는 최종 목표를 위해 1년전 SKT에서 분할된 만큼 각사는 IPO라는 중간 허들을 성공적으로 넘기 위해 안간힘 쓰고 있다. SK쉴더스, IPO 무산됐지만 투자 유치 노린다 SK쉴더스는 SK스퀘어 자회사중 1호로 증시에 입성하기 위해 애썼지만 고물가와 금리인상으로 인한 글로벌 투자 심리 위축이라는 암초 탓에 IPO를 연기한 바 있다. 박진효 대표를 중심으로 구성원들은 성공적인 IPO를 위해 총력을 기울였다. 하지만 대외적인 악재를 만나 IPO가 철회되면서 다소 힘이 빠졌다. 회사는 다시 IPO 기회를 노릴 계획이지만 아직 글로벌 투자 심리가 회복되지 않은 가운데 기약은 없다.이런 가운데 SK쉴더스는 투자 유치를 추진 중이다. 회사는 스웨덴 발렌베리그룹 계열의 사모펀드(PEF) 운용사인 EQT파트너스(이하 EQT)와 지분 인수 및 투자 조건 등에 대해 협상을 진행하고 있다. EQT의 요청에 따라 SK쉴더스와 EQT가 회사를 공동으로 경영하는 것이 투자 조건으로 제시됐다. 사모펀드는 일반적으로 기업의 지분을 사들여 가치를 키운 뒤 더 높은 가격에 되팔아 수익을 창출한다. 하지만 EQT는 단기적으로 투자금을 회수하기보다 장기적으로 기업가치를 향상시키는데 주력하는 것으로 알려졌다. SK쉴더스 입장에서는 새로운 투자금을 유치하면서 장기적인 기업가치 제고를 위한 투자를 할 수 있다는 기대를 할 수 있다.  SK쉴더스는 외부의 투자 유치가 필요한 상황이다. 현재 재무제표 기준으로 보면 투자 여력이 충분하지 않기 때문이다. 3분기 기준 연결기준 부채 규모가 자본보다 큰 가운데 회사가 단기간에 투자할 수 있는 여력을 나타내는 지표인 유동비율도 양호한 상황은 아니다. 유동비율은 유동자산을 유동부채로 나눈 값이다. 유동자산은 기업이 1년 안에 현금으로 바꿀 수 있는 자산을, 유동부채는 반대로 1년 안에 갚아야 할 부채를 의미한다. SK쉴더스의 3분기 연결기준 유동자산은 4362억원, 유동부채는 4692억원으로 유동비율은 93%다. 일반적으로 유동비율은 150% 이상인 경우를 안정적인 재무상태라고 평가한다. 회사에 위기가 닥치더라도 당장 갚아야 할 빚보다 현금화할 수 있는 자산이 1.5배 많다는 의미이기 때문이다. 회사는 부채에 따른 이자 지급에 문제가 없다는 입장이다. 견조한 영업 현금흐름이 이어지고 있기 때문이다. SK쉴더스의 3분기 기준 영업 현금흐름은 플러스(+)1939억원이다. 최근 1년간 분기별 연결기준 매출은 3000억원 후반에서 4000억원 중반대로 올라섰으며 영업이익은 400억원에 육박했다. 박 대표는 최근 직원들에게 보낸 이메일을 통해 "이번 투자유치 협상은 회사가 성장할 수 있는 중요한 기회"라고 언급했다.  정보보안과 물리보안 사업을 모두 하고 있는 SK쉴더스는 안랩·시큐아이·이글루시큐리티를 비롯해 에스원·KT텔레캅 등과 경쟁을 펼쳐야 한다. 보안 기업들에게는 성장할 수 있는 시장 분위기가 조성되고 있다. 과거 보안에 대한 투자에 인색했던 기업들이 랜섬웨어가 기승을 부리며 직접적인 피해를 입는 사례가 속출하면서 보안에 대해 투자를 늘리고 있기 때문이다. 보안 산업도 성장하고 있다. 과학기술정보통신부에 따르면 최근 5년간 정보보안과 물리보안을 합친 국내 정보보호 산업 매출은 2017년 9조5857억원에서 2021년 13조8611억원으로 약 45% 증가했다. 특히 2020년 대비 2021년 성장률은 13.4%로 5년간 가장 높은 수치를 기록했다.  '아픈 손가락' 11번가, 수익성 확보 언제쯤? SK 그룹의 아픈 손가락 11번가 역시 IPO 후보로 거론되지만 적자가 지속되고 있다. SK스퀘어의 자회사로 편입된 후에도 반등을 보이지 못했다. SK스퀘어의 3분기 보고서에 따르면 11번가는 올해 3분기 누적 기준 매출 4716억원을 기록했지만 756억원의 영업손실을 냈다. 영업 현금흐름도 마이너스(-) 1009억원이다. 영업 현금흐름이 마이너스라는 것은 해당 기간동안 회사로 들어온 것보다 나간 현금이 더 많다는 의미다. 현금흐름이 좋지 않은 가운데 회사의 단기간 투자 여력을 나타내는 유동비율도 126.6%로 안정적인 편은 아니다.11번가는 온라인 오픈마켓을 운영하며 쿠팡·네이버·G마켓 등과 함께 치열한 마케팅 경쟁을 펼치고 있다. 오픈마켓들은 최저가 경쟁을 펼치며 각종 할인과 쿠폰 등의 마케팅이 필수다. 상당기간 돈을 써서 충성 고객들을 확보해야 이익을 기대할 수 있다. 네이버와 함께 국내 오픈마켓 시장을 주도하고 있는 쿠팡도 2014년 로켓배송을 시작한 이후 8년만인 올해 3분기에 처음으로 분기 흑자(1037억원)를 기록했다. 쿠팡이 2021년까지 기록한 누적 적자 규모는 약 6조원이다. 그만큼 오랫동안 마케팅을 이어가기 위한 자금력과 오너 및 경영진의 뚝심이 필수적인 분야가 오픈마켓이 포함된 이커머스다.  11번가는 지속 적자를 이어가고 있는 가운데 매각설도 이어지고 있다. 글로벌 경기 침체로 투자 심리가 위축된 가운데 SK쉴더스와 원스토어의 IPO가 불발된 가운데 11번가도 IPO가 불투명해졌기 때문이다. 하지만 모기업인 SK스퀘어는 11번가 매각에 대해서는 선을 그었다. 그룹에서 유일하게 커머스 분야를 담당하고 있기에 팔기도 쉽지 않다.11번가는 지난해 세계 최대 전자상거래 플랫폼 아마존과 손잡고 선보인 '아마존 스토어'로 다른 오픈마켓과의 차별화에 나섰다. 또 SKT의 구독 상품 ‘T우주’와의 연계 마케팅도 기대해볼 부분이다. 콘텐츠웨이브, 넷플리스와의 힘겨운 싸움…그래도 포기할 수 없는 콘텐츠 SKT가 인적분할 전 KBS·MBC·SBS 등 지상파 3사와 손잡고 세운 콘텐츠웨이브는 토종 온라인동영상서비스(OTT) '웨이브'를 내세워 OTT 시장에서 힘겨운 경쟁을 펼치고 있다. 글로벌 최대 OTT 넷플릭스가 국내 OTT 시장도 주도하고 있는 가운데 디즈니의 OTT '디즈니+'도 지난해 한국에 상륙했다. OTT는 차별화된 오리지널 콘텐츠를 선보일 수 있느냐가 경쟁력의 핵심으로 꼽힌다. 히트작을 내기 위해서는 결국 투자가 선행돼야 한다. 뛰어난 역량의 작가·PD와 손잡고 시나리오를 제작하고 그에 걸맞는 배우까지 섭외해야 하기 때문이다. 하지만 웨이브는 SKT의 인적분할 후 SK스퀘어가 최대주주로 있지만 투자 규모에 있어서는 넷플릭스나 디즈니+를 따라가기 어려운 것이 사실이다. 넷플릭스가 지난해 한국 콘텐츠에 투자한 금액만 5000억원이다. 회사는 올해 초 열린 기자간담회에서 2022년에는 투자 규모를 확대할 뜻을 나타냈다.콘텐츠웨이브는 글로벌 기업의 투자 규모를 따라가긴 어렵지만 오리지널 콘텐츠 제작을 위해 투자를 지속하며 적자를 냈다. 문화방송의 2021년 감사보고서에 따르면 콘텐츠웨이브는 2021년에 연결기준 매출 2301억원을 기록했지만 664억원의 영업손실을 냈다.거대 글로벌 기업과 힘겨운 경쟁을 펼치고 있지만 SK스퀘어 입장에서 OTT 사업은 포기할 수 없다. 미디어 사업에서 콘텐츠 경쟁력은 필수적이기 때문이다. 또 OTT는 SKT와 SK브로드밴드 등 미디어 계열사들과 시너지 효과를 낼 수 있는 분야가 많다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]제레미 위어 트라피구라 회장, 25일 SK이노베이션 최고경영층 만났다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250011</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 08:19:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 '톱티어' 원자재 트레이딩 기업 트라피구라(Trafigura)의 제레미 위어 회장이 25일 SK이노베이션의 최고경영층을 만난 것으로 확인됐다. 그는 SK이노베이션의 핵심 경영층을 만나 니켈 등 배터리 생산에 필요한 주요 광물의 공급망(SCM)과 관련한 사업 협력을 논의한 것으로 전해졌다.SK그룹은 이날 제레미 위어 회장과 트라피구라 경영진이 서울 종로구 SK그룹 서린사옥을 방문했다고 밝혔다. SK그룹은 배터리와 수소 등 '그린 에너지'를 핵심 사업으로 육성하고 있어 트라피구라와의 다양한 사업 기회를 마련했을 것으로 전망된다.  제레미 위어 회장은 국내 배터리 관련 기업을 만나기 위해 극비리에 방한한 것으로 전해졌다. 그는 원유와 광물 분야에서 30년 동안 경력을 쌓은 후 2014년 트라피구라의 CEO로 임명됐으며 2018년 4월 회장으로 임명됐다. 트라피구라는 싱가포르에 본사를 둔 다국적 기업으로 하루 평균 600만 배럴 규모의 원유를 거래한다. 트라피구라는 세계에서 가장 많은 규모의 니켈과 코발트를 유통하는 회사이다. 글로벌 광물 업체와 니켈과 코발트, 리튬을 거래하고 있어 배터리 및 전동화 전환을 추진하는 기업의 '러브콜'을 받고 있다.게다가 싱가포르는 미국과 FTA를 체결한 국가이다. 미국 의회를 통과한 인플레이션감축법(IRA)이 시행되면 미국의 배터리 및 양극재 제조사는 미국과 FTA를 체결한 국가에서 광물을 수입해야 한다. 인도네시아는 세계에서 니켈을 가장 많이 생산하고 있지만, 미국과 FTA를 체결하고 있지 않다. SK온과 LG에너지솔루션 등 국내 전지업체는 미국에 생산기지를 확대하고 있지만, 향후 IRA에 따라 인도네시아산 니켈을 배터리 생산에 쓰지 못할 수 있다. 때문에 배터리의 핵심 광물인 니켈의 공급망을 IRA에 맞게 충족하는 게 향후 과제이다.현대자동차가 배터리용 광물 원산지 조건에 인도·태평양 경제 프레임워크(IPEF) 참여국도 포함하는 방안으로 미국과 재협상해달라고 요청한 것도 이 때문이다.만약 싱가포르에 본사를 둔 트라피구라를 활용할 경우 IRA의 요건을 충족시킬 수 있다는 관측도 나온다. 트라피구라 회장이 직접 한국에 방문하는 등 국내 기업과 협력을 확대하고 있다. 지난 23일에는 고려아연과 니켈 제련 합작사업을 협력하기로 사업 제휴를 맺었다. 고려아연은 자사주 거래 방식으로 트라피구라에서 2025억원의 투자금을 유치했다. 고려아연은 트라피구라에서 니켈 등을 안정적으로 조달받고, 니켈 제련 합작사까지 설립할 계획이다. 이를 통해 일부는 캡티브인 한국전구체(LG화학과 합작사)에 조달하고, 논캡티브를 상대로 영업에 나설 전망이다.SK그룹과 트라피구라는 다양한 사업 기회를 만들 수 있다. SK온이 배터리 생산량을 대대적으로 확대하고 있어 공급망(SCM)을 안정화할 수 있다. 트라피구라는 LNG(액화천연가스)와 원유 등을 트레이딩하고 있어 SK E&amp;S와 SK이노베이션과 사업 기회를 만들 수 있다.제레미 위어 회장 방한을 계기로 SK그룹과 트라피구라의 협력 모델이 마련될 것으로 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[SKT·SK스퀘어 1년]②성장 진행형 티맵모빌리티·드림어스, 움츠러든 원스토어]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240022</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 03:01:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 11월 SK텔레콤의 인적분할로 SKT-SK스퀘어 체제가 출범한 지 1년째를 맞이했다. 각사와 자회사들의 성과 및 과제를 점검한다.  SK스퀘어는 2021년 기업 분할 당시 SKT 산하 비통신 회사들을 자회사로 맞이했다. 당시엔 주로 '대어(大漁)'인 SK하이닉스 편입에 관심이 쏠렸다. 하지만 티맵모빌리티, 드림어스컴퍼니, 원스토어 등 일반 소비자 중심 플랫폼으로서 향후 폭넓은 생태계 확장성과 성장 잠재력을 지닌 것으로 평가되는 회사들에 대한 기대도 따랐다. SK하이닉스가 SK스퀘어의 안정적인 '캐시카우(현금창출원)'로 기대됐다면, 이들 회사는 SK스퀘어의 미래 성장동력, 투자 판단, 잠재력 발굴 전략 등을 확인해 볼 가늠자였기 때문이다. 티맵모빌리티, 시장은 순풍…트러블 해소, 사업 차별화 관건 티맵모빌리티는 일상 내 이동과 관련된 대부분의 서비스 사업을 제공하는 종합 모빌리티 플랫폼 기업이다. 국내 시장 1위 모바일 내비게이션 '티맵(TMap)'을 중심으로 대리운전, 킥보드, 주차, 렌터카 등의 서비스를 제공 중이다. 2021년에는 글로벌 승차공유 플랫폼 기업 우버와 손잡고 49%의 지분을 현물출자, 택시중개 플랫폼 합작회사 우티를 설립했다. B2B(기업간거래) 사업으로는 '티맵 오토'를 통한 차량용 인포테인먼트 시스템(IVI) 서비스도 있다. SK스퀘어 분기보고서에 따르면 티맵모빌리티는 올해 3분기까지 누적 매출 1397억원, 영업손실 671억원을 기록했다. SKT 자회사였던 2021년의 연간 기준 매출은 745억원, 영업손실은 678억원이었다. 지난해 연간 실적 대비 올해 3분기 누적 매출은 약 2배로 증가했고 영업손실은 이어졌다. 하지만 크게 늘어난 매출과 달리 손실 규모는 전년 수준을 유지하고 있다. 사업의 수익성 및 기업 운영의 효율이 개선됐다는 얘기다. 티맵모빌리티의 성장은 코로나19 엔데믹(감염병의 풍토병화) 시대가 도래하면서 경직됐던 이동 수요가 회복·증가한 영향으로 풀이된다. 티맵모빌리티에 따르면 나들이객 증가 추이가 티맵의 사용자 트래픽 증가로 이어지고 있으며, 억눌렸던 평일 모임이 활성화되면서 최근 대리운전 이용자 수도 꾸준히 증가하고 있다. 티맵모빌리티는 올해 엔데믹 이후 첫 연말을 앞두고 이 같은 이동 수요가 더욱 증가할 것으로 기대하고 있다. 이에 자체 모빌리티 특화 서비스를 강화하면서 이를 수익으로 전환하는 전략을 추진할 계획이다. 이를 위해 회사는 올해 3월 서울공항리무진 주식회사와 주식회사 공항리무진을 인수했다. 코로나19 유행 안정화에 따라 늘어난 항공 여객 수요에 대응하기 위함이다. 공항 교통 서비스를 티맵, 우티 서비스와 연계하고 집-공항-최종 목적지를 잇는 국외 모빌리티 부문까지 서비스 영역을 확대할 계획이다. 이어 6월에는 대리운전 서비스 경쟁력 강화를 위해 국내 대리운전 중개 솔루션 점유율 1위 업체 로지소프트도 인수했다. 다만 해당 인수 건은 국내 대리운전 업계와 골목상권 침탈 여부를 두고 잡음이 이어지고 있다.티맵의 데이터 역량을 활용한 UBI보험(운전 습관에 따라 보험료가 결정되는 상품), 맞춤형 광고 사업 확대에도 힘을 싣는다. 특히 국내 UBI 보험 시장 규모는 2021년 약 5조원에서 2025년 12조원까지 성장이 예고되고 있다. SK스퀘어 자회사가 된 이후 대규모 투자 유치 건은 올해 8월 진행된 KB국민은행의 2000억원 투자 건이 유일하다. 다만 당시 기업가치는 2020년 분사 당시 1조원보다 2배 이상 증가한 2조2000억원으로 평가받아 성장 잠재력에 대한 기대를 높였다. 티맵모빌리티는 이 투자금은 모빌리티 사업 역량 강화와 생태계 확장에 투입할 계획이다. 현재 지속적인 서비스 확대, 시장 내 트러블을 겪고 있는 가운데 2023년에는 흑자 전환과 더불어 주요 경쟁사인 카카오모빌리티와 차별화된 서비스 안착이 주요 과제가 될 전망이다.  드림어스컴퍼니 '오픈 플랫폼 플로' 타고 비상할까 드림어스컴퍼니는 음원 스트리밍 플랫폼 플로(FLO)를 중심으로 아티스트 MD(상품 기획, 굿즈), 고음질 오디오 플레이어(아스텔앤컨 브랜드) 판매 사업을 영위하는 회사다. 과거 '아이리버'라는 이름으로 유명했다. 2014년 SKT에 인수된 후 2019년 사명을 드림어스컴퍼니로 변경했다.분기보고서에 따르면 올해 3분기 누적 매출은 2000억원, 영업손실 18억4000만원이다. SKT 자회사 시절인 2021년 연간 매출은 2441억원, 영업이익은 48억원이었다. 올해 매출은 전년과 유사할 것으로 예상되며 영업이익은 흑자 전환이 불투명해 보인다.드림어스컴퍼니에 따르면 적자 전환은 올해 상반기 플로를 '오디오 오픈 플랫폼'으로 전환하며 발생한 비용의 여파다. 전년 누적 3분기와 비교해 올해는 같은 기간 '판매와관리비' 항목이 약 100억원 늘었다. 이는 신규 서비스의 초기 광고, 프로모션 비용 등이 증가한 영향으로 풀이된다.플로는 올해 취향 기반의 음원 서비스 플랫폼에서 사용자 누구나 오디오 콘텐츠를 제작해 공유 및 수익화할 수 있는 플랫폼으로 전환하는 과정을 거치고 있다. 이는 전체 매출에서 음악 사업의 비중이 여전히 절대적이며, 음반·음원 시장의 고착화된 국내 시장 구조를 넘어 장기적인 신성장 동력 확보를 위한 움직임으로 해석해볼 수 있다. 3분기 매출에서 음반·음원·굿즈가 포함된 뮤직 사업의 비중(85.3%)은 전년 동기보다 3.3% 늘었지만 오디오 기기 사업 매출과 비중은 오히려 감소한 상황이다.   이 과정에서 적자가 발생했지만 단기 성과는 나쁘지 않다. 회사가 공개한 자료에 따르면 올해 10월 플로 콘텐츠 이용 패턴 분석 결과 평균 청취 시간과 청취자 수는 지난 8월 대비 각각 52%, 29% 증가했다. 사용자층도 20대 중심에서 30대와 40대 비중이 증가하는 성과를 거뒀다. 또 3분기 말 보유한 1400억원의 현금에서 비롯된 이자 수익과 외환차익을 통해 당기순이익은 누적 457억원의 흑자(전년 동기 -11억2000만원)를 기록했다. 신규 플랫폼의 초기 투자 비용은 점진적으로 줄이되 상승세를 탄 서비스 이용시간, 사용자층 확대 기조를 유지하는 것이 향후 관건이 될 전망이다.현재 드림어스컴퍼니의 중장기 목표는 아티스트와 크리에이터가 창작 활동을 통해 팬덤을 만들고, 관련 커뮤니티 활성화를 통해 수익을 창출하는 L2E(Like to Earn) 생태계를 구축하는 것이다. 이를 위해 플로 외에도 다양한 콘텐츠 기업과의 제휴, IP(지식재산권) 확보에 집중하고 있다. 2021년 글로벌 팬덤 플랫폼 비스테이지에 대한 투자와 파트너십 체결을 신호탄으로, 올해 3월 빗썸이 설립한 빗썸메타에도 투자를 단행했다. 메타버스와 NFT 사업 공동추진이 목표다. IP 분야에서는 글로벌 투자전문회사 비욘드 뮤직, 국내 IP 기반 밸류체인 애그리게이터 콘텐츠테크놀로지스에도 투자 행보를 이어갔다.  IPO 상장 철회 원스토어, 불투명해진 2023년 원스토어는 SK스퀘어의 아픈 손가락이다. 토종 모바일 앱마켓 플랫폼으로서 구글플레이, 앱스토어와 경쟁해 지속적인 성장 그래프를 그렸으나 올해 5월 도전한 기업공개(IPO)에서 고배를 마셨다. 올해 원스토어의 3분기 누적 기준 매출은 1671억원, 영업손실은 141억원이다. 2021년에는 연간 매출 2141억원, 영업손실 57억2000만원이었다. 추세상 올해 말까지 매출 규모는 전년과 비슷할 것으로 예상되지만 손실 폭을 줄일 수 있을지가 관심이다. 그간 원스토어의 자랑은 '거래액'과 계속된 연간 두자릿수 이상의 매출 성장이었다. 올해 3월까지만 해도 2021년 연간 거래액 1조원 초과 달성, 14분기 연속 매출 성장 등의 성과를 자랑했다. 2018년 글로벌 양대 앱마켓인 구글플레이, 앱스토어와 경쟁하고 시장과의 상생 구조를 만들기 위해 앱 플랫폼 수수료를 30%에서 20%로 파격 인하한 것이 주효했다. 2021년에는 국내 앱마켓 점유율 13.8%를 달성해 앱스토어를 누르고 점유율 2위에 오르는 기염을 토하기도 했다.   앱장터 외 콘텐츠 부문 투자에도 적극적이었다. 지난해 장르소설 전문 출판사 로크미디어 인수, 중국 1위 웹툰 플랫폼 콰이칸 투자, 예스24와 협업한 스튜디오예스원 설립 등이 추진됐다. 웹소설 공모전 개최를 통해 신인작가와 신규 콘텐츠 발굴에도 나섰다. 쇼핑 분야에서는 게이밍 기어 전문 쇼핑 채널 경쟁력 확대에 투자하기도 했다. 이 여세를 몰아 올해 5월 코스피 상장에 도전했다. 직전에 같은 SK스퀘어 소속인 SK쉴더스가 글로벌 경제 불확실성의 여파로 상장 철회를 선언했지만, 원스토어는 자신만만했다. 5월9일 진행된 IPO 사전 간담회에서 이재환 원스토어 대표는 "경제 상황이 어려울수록 옥석(玉石)이 가려진다"며 "현재 원스토어는 상장 철회 계획도 없고 우리는 언제나 옥(玉)"이라고 강조한 바 있다.그러나 상황은 불과 이틀 만에 급변했다. 최종 공모가 확정을 위한 수요 예측을 실시했지만 기대에 미치지 못한 것. 원스토어가 앞서 이룩한 각종 지표는 IPO에 '청신호'를 켰지만 당시 위축된 글로벌 경제 상황와 투자 한파를 이겨내기엔 역부족이었다. 결국 원스토어는 5월11일 상장철회 신고서를 제출하며 시장에 충격을 안겼다. SKT에서 투자전문법인으로 분리, 비통신 자회사들의 숨겨진 가치를 온전히 키워내겠다던 모회사 SK스퀘어에도 이는 적잖은 타격이었다.  당시 원스토어는 기업가치를 적절히 평가받을 수 있는 시점이 오면 재상장을 추진하겠다고 밝혔다. 다만 상장철회 이후 사업과 관련해선 아직까지 이렇다 할 움직임은 보이지 않는 상태다. IPO 시장의 한파도 아직 현재진행형이다. 다음 IPO 재도전 전까지 적자 상황을 해소하는 한편, '글로벌 독점 사업자에 대항하는 토종 앱마켓 플랫폼' 프레임보다 객관적 가치 평가가 가능한 사업 지표들을 발굴하는 것이 과제가 될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, ‘업그레이드된 FSD’ 미국·캐나다서 확대 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250004</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 01:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 기업 테슬라가 ‘완전자율주행’(Full Self-Driving·FSD) 베타 소프트웨어를 북미 지역에서 확대 시행한다.24일(현지시간) 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 자신의 트위터 계정에서 “이미 FSD 옵션을 구매한 북미 지역의 모든 운전자들은 자동차 화면에서 사용을 요청해 사용할 수 있다”고 밝혔다. 이에 따라 미국과 캐나다에 있는 차량 16만대가 FSD를 사용할 수 있게 됐다.   앞서 지난 8월 테슬라는 FSD의 가격을 25% 인상한 1만5000달러(약 2000만원)로 올린다고 예고한 바 있다. FSD는 자율주행 레벨2 수준의 운전 보조 기능으로 차가 신호등 및 정지 표지판을 스스로 인식하고 시내 주행 중 자동으로 차선을 변경한다. 또 차량 호출과 자동 주차 기능도 제공된다.앞서 머스크는 연말까지 업그레이드된 FSD 소프트웨어를 출시할 것이며 이로 인해 “운전자들이 운전대를 잡지 않아도 원하는 장소로 이동할 수 있다”고 말했다. 테슬라는 당초 2018년에 FSD를 내놓겠다고 밝혔으나 2021년 7월에서야 소수의 전문가와 선별된 운전자를 대상으로 이 소프트웨어를 출시했다. 또 테슬라는 일주일 동안 최소 100마일을 안전하게 운전했다는 데이터를 보여주는 ‘안전 점수’에서 80점을 받은 운전자에 한해 FSD를 제공해왔다. 그러나 이번 북미 지역 확대 출시와 함께 이 기준을 폐지해 원하는 경우 누구든지 사용할 수 있게 됐다.IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 테슬라가 미 도로교통안전국(NHTSA)으로부터 조사를 받고 있는 가운데 FSD 기능을 확대하는 것이라고 지적했다. NHTSA는 테슬라의 다른 자율주행 기능인 ‘오토파일럿’으로 인한 사고 30여건에 대한 조사를 진행 중이다. 한편 머스크는 2016년부터 로보택시로 사용할 수 있는 완전자율주행 자동차를 선보이겠다고 밝혀왔으나 이는 아직 출시되지 않았다. 최근 3분기 실적 발표 자리에서 머스크는 “미국 교통 규제 당국으로부터 운전자의 개입 없이 차량이 주행할 수 있는 기술에 대한 승인을 받지 못 했다”며 불만을 토로하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250004.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터, 브뤼셀 직원 전원 퇴사...강화되는 EU 규제 어떻게 대응할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250002</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 01:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 인수한 트위터의 벨기에 브뤼셀 지부 직원들이 모두 떠나 사무실이 문을 닫은 것으로 확인됐다. 브뤼셀은 유럽연합(EU)이 본부를 둔 곳으로 앞으로 EU의 규제에 대한 트위터의 대응이 주목된다.    24일(현지시간) &lt;파이낸셜타임즈(FT)&gt;는 트위터 브뤼셀 사무실에 남아있던 직원 2명이 최근 퇴사했다고 전했다. 해당 지부에는 당초 6명의 직원이 근무했지만 마스크가 트위터를 인수한 후 직원 절반을 정리해고하며 4명이 감원됐다. 그 후 남아있던 2명은 머스크가 고강도 근무를 요구하자 최근 퇴사했다. 이번에 회사를 떠난 직원들은 트위터의 공공정책을 감독하는 고위급 관리자로 트위터가 EU의 콘텐츠 조정 및 허위정보 관련 규정을 따르도록 하는 업무를 담당했다.브뤼셀 사무실 폐쇄 소식은 트위터의 콘텐츠 조정을 둘러싸고 EU와 머스크의 갈등이 심화된 가운데 전해진 것이다. 머스크는 트위터 인수 후 표현의 자유를 강조하며 규제를 완화하겠다고 밝혔지만 EU 의회는 온라인 플랫폼에 대한 규제를 강화하고 있기 때문이다. EU는 2024년부터 인터넷 서비스 기업이 특정 인종·성별·종교에 대한 편파적 발언과 아동 성학대 등 유해 콘텐츠를 신속하게 제거하도록 하는 ‘디지털서비스법’(DSA)을 시행한다. 해당 규정을 위반하는 기업은 총매출액의 최대 6%에 달하는 과징금을 부과 받는다.베라 주로바 EU 가치·투명성 집행위 부위원장은 유럽에서 수많은 직원이 해고됐다는 소식에 우려를 표출하며 “잘못된 정보와 선전을 효과적으로 감지하고 조치를 취하려면 자원이 필요하다”고 강조했다. 나아가 “트위터가 특히 러시아와의 허위 정보 전쟁에서 EU 법을 완전히 준수할 것을 기대한다”고 밝혔다.앞서 머스크가 트위터 인수 직후 “새가 자유로워졌다”는 글을 게시하자 티에리 브레통 EU 집행위원은 “유럽에선 새가 우리 규칙에 따라 날아야 할 것”이라고 경고한 바 있다. 한편 머스크는 이날 트위터에서 활동 정지를 당한 계정을 복구하겠다고 발표했다. 머스크는 23일부터 24시간 동안 “법을 어기거나 끔찍한 스팸을 내보내지 않은 경우에 한해 트위터가 모든 정지된 계정에 사면을 제공해야 하나?”라는 질문을 투표에 부쳤다. 이 설문조사에 참여한 316만명 중 72.4%가 이에 대해 찬성하자 머스크는 자신의 트위터에 “사면이 다음 주부터 시작된다”고 밝혔다. 현지 언론은 이 조치로 트위터에서 혐오 발언, 허위 정보가 증가할 것으로 예상된다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[바이낸스, FTX 붕괴 피해 막기 위해 ‘가상자산 산업기금’ 10억달러 조성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250001</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 01:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 가상자산 거래소 바이낸스가 FTX의 붕괴로 인한 악영향을 최소화하기 위해 기금을 조성한다고 밝혔다.   24일(현지시간) 바이낸스는 블로그를 통해 “가상자산 산업 회복 펀드에 초기 자금으로 10억달러(1조3300억원)를 투자할 것”이라고 밝혔다. 바이낸스는 필요한 경우 기금의 규모를 20억달러로 늘릴 수도 있다고 덧붙였다. 또 ‘점프크립토’, ‘폴리건벤처스’, ‘애니모카브랜드’ 등 가상자산 투자회사로부터 5000만달러(약 660억원)의 투자금을 이미 약정 받았다고 전했다.바이낸스는 해당 기금으로 FTX가 파산보호를 신청한 후 업계에 미치는 영향을 차단하고 재정적 어려움을 겪고 있는 기업들을 지원할 계획이라고 밝혔다. 자오 창펑 바이낸스 최고경영자(CEO)는 바이낸스의 투자금이 예치된 공개 지갑 주소를 공유하며 “이 기금은 투명하게 운영될 것”이라고 강조했다. &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;가 검토한 공개 블록체인 자료에 따르면 해당 지갑에 10억달러 상당의 바이낸스 자체 스테이블 코인 ‘BUSD’가 예치된 것으로 확인됐다.바이낸스는 해당 기금에 대해 “투자 자금이 아니며 아무 잘못을 하지 않았음에도 불구하고 중대하고 단기적인 재정적 어려움을 겪고 있는 기업과 프로젝트를 지원하기 위한 것”이라고 거듭 강조했다. 자오는 앞서 “FTX의 붕괴로 인한 연쇄 파급 효과를 방지하고자 기금을 조성하는 것”이라고 밝힌 바 있다. 바이낸스는 이미 150개의 회사가 기금으로부터 지원받기 위해 신청했으며 회복 기금이 6개월 동안 지속될 것으로 예상된다고 말했다. 나아가 추가 자금 조성을 위해 투자자 신청을 받고 있으며 토큰, 현금, 부채 등 다양한 형태의 투자를 받는다고 더했다.&lt;씨엔비씨&gt;는 “자오가 곤경에 처한 가상자산 산업에 구세주와 같은 인물로 부상하고 있다”며 “블록파이, 보이저디지털에 이르기까지 FTX가 붕괴 이전에 인수하거나 투자했던 기업들에게 자오는 (FTX 창업자)샘 뱅크먼-프리드가 남긴 공백을 채우고 있다”고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>