<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 03 Aug 2022 10:22:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA["5G 다음은 5G 어드밴스드"…6G? 첫발도 못 뗐다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030018</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 10:19:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["5G 진화와 관련된 표준은 2025년 '릴리즈 20'으로 마무리되고, 2026~2027년 '릴리즈 21'부터 6G가 시작될 것으로 예상됩니다. 다만 상용화는 기지국 구축과 단말기 보급을 고려하면 2029년 이후가 될 전망입니다."과학기술정보통신부 통계에 따르면 올해 6월 기준 국내 이동통신 가입자 셋 중 하나는 5G 가입자다. 상용화 4년 차에 접어들었고 이젠 보다 촘촘한 전국망 구축을 통한 품질 보완이 남은 숙제로 지목됐다. 하지만 아직 5G의 진화는 끝나지 않았다. 전세계가 6G로 이동하는 여정도 조만간 본격화된다. 박일수 LG유플러스 CTO연구위원에 따르면 전세계 이동통신 표준은 생각 이상으로 세밀한 도입 과정과 준비 절차를 거쳐 지금 이 시간에도 로드맵에 따른 진화 절차를 밟고 있다.    5G 다음은 6G? No! 현재 상용화된 5G 다음 단계는 6G일까? 흔히 그렇게 생각되지만, 세부적으로 들여다보면 그 전에 하나의 단계가 더 있다. '5G Advanced(어드밴스드, 이하 5G-A)'다. 최근 6G에 대한 정부와 업계의 관심이 높아지고 있지만 이동통신 기술에는 '퀀텀점프(Quantum jump, 급격한 진화)'가 없다. 사전에 정해진 계획대로 단계를 밟아 차근차근 진화할 뿐이다. 이를 정하는 건 ITU(국제전기통신연합)와 산하 연구그룹, 3GPP 등의 국제적 표준 연구 단체들이다. 5G-A는 3GPP가 올해 8월 중순부터 5G 이동통신 표준 정의서를 뜻하는 '5G 릴리즈18' 제정 작업에 돌입하면서 준비가 시작된다. 현재 우리가 사용 중인 5G는 릴리즈 16 기반이다. 릴리즈 17은 최근 완성됐다. 이 같은 단계가 올라갈수록 네트워크에서 지원 가능한 서비스 종류가 늘어나는데, 예를 들어 릴리즈 16에는 16가지 서비스 표준이 확정되어 있다. AR·VR로 영상통화를 하거나, 특정 문의 전화에 대해 지도와 안내 메시지를 동영상으로 받아 보는 등의 서비스다. 다만 각 릴리즈 단계에 따라 모든 서비스가 즉각 사용 가능한 것은 아니다. 표준화 이후 이를 적용하기 위한 단말, 인프라 마련 시간을 고려하면 2~3년여의 시간이 필요하기 때문이다. 5G-A에서는 인공지능(AI)와 기계학습을 5G에 적용하는 방안, 지능형 철도역사와 네트워크슬라이스 고도화 등의 서비스 표준이 다뤄질 예정이다. 5G-A의 기술을 추후 상용화된 기존 5G 네트워크에도 적용될 수 있다. 다만 지금의 스마트폰으로는 5G-A를 수신하긴 어려울 전망이다. 박 연구위원에 따르면 릴리즈 18은 위성통신을 포함해 다양한 통신기능이 새로 추가됨에 따라 이를 지원하는 하드웨어 칩셋에도 변화가 필요하다. 과거 LTE에서 LTE-A로 진화했을 때도 LTE-A 수신이 가능한 스마트폰과 기존 스마트폰이 구분됐던 배경도 이와 같다. 5G-A는 2025년경 상용화될 전망이다.   6G는 ~해야 한다? 아직 확정된 것 없어 5G의 진화도 아직 마무리되지 않은 시점, 6G는 아직 '태아' 단계에도 이르지 못했다. 앞서 언급한 국제 표준화 단체들에서 아직 6G를 정의할 최소한의 표준이 정립되지 않았기 때문이다. 박 연구위원은 차세대 이동통신 표준화 과정에는 정해진 절차가 있다고 설명했다. 먼저 ITU가 차세대 이동통신에 대한 목표를 제시하고 전세계 회의를 통해 비전이 수립되면, 이에 대한 기술 명세를 수치화한 KPI를 설정한다. 과거 3G는 한때 'IMT 2000', 4G는 'IMT 2020'과 같은 이름으로 불렸는데 'IMT XXXX'이 바로 표준 기술 확정 전 불리는 KPI 완성 단계다. 이후 3GPP, IEEE 등 '사실 표준단체'에서 실제 기술 연구를 거쳐 표준안을 만들어오면 최종적으로 각 세대에 맞는 표준 기술이 선택되는 방식이다. 4G의 경우 IMT 2020 기반으로 LTE와 와이맥스가 경쟁했으나 지금은 와이맥스가 사장되고 LTE가 널리 쓰이고 있다.6G는 아직 KPI조차 완성되지 않았다. 즉, 현재 여러 기업이 '6G 백서'를 출간하고 6G 준비를 위한 기술 개발에 나서고 있다고 말하지만 이는 표준이 아닌 기업의 자체적 예측과 판단에 근거해 이뤄지고 있는 것들이다. 현재 국제 표준화 단체의 6G 준비 현황은 주요 6G 기술 트렌드와 사용 시나리오를 정의하고 있는 단계다. 6G용 표준 주파수 등을 포함한 논의는 로드맵상 2023년에 논의 후 2027년 결정될 예정이다. 이후 릴리즈 확정, 인프라 준비 단계를 거치면 2028~2030년 사이 6G 첫 상용화가 시작될 수 있다는 예측이 나온다.이처럼 아직 6G의 구체적인 방향성은 정해지지 않았으나 이동통신사들은 이를 미리 예측하고 선행기술 개발에 뛰어들며 사전 준비에 나서고 있다. LG유플러스는 전체 네트워크 인프라를 클라우드로 전환하기 위한 연구를 지속하고 있다. 최근 글로벌 통신장비업체 노키아와는 6G 연구개발 협력을 발표했다. 6G 전파수신 음영지역 개선을 위한 차세대 안테나 기술을 개발하고 성능을 검증 중이라고 밝히기도 했다.SK텔레콤도 2019년 노키아, 에릭슨, 삼성전자와 5G 고도화 및 6G 진화를 위한 공동기술 개발 협약을 맺고 연구 중이며 6G 서비스 비전과 기술 요구사항 정립을 위해 조직 차원의 노력을 기울이고 있다. 이를 위한 6G 개발팀을 보유하고 있으며 올해 초에는 6G 핵심 영역 중 하나인 도심항공교통, 위성 등 상공망 기술 개발 강화를 위해 신규 조직을 신설했다.KT는 정부 주도 6G 연구과제에 참여해 6G 주파수, 무선채널 모델, 무선접속 방식 등을 연구하고 있다. 또 5G 포럼 및 국내 산학연 기관과 더불어 '6G 글로벌 2021' 행사를 준비하는 등 기술 및 제반 환경을 마련 중이며 6G에 대비해 한화시스템과는 항공·우주용 양자암호통신 기술 개발에도 협력하고 있다. 한편 6G 표준 선점을 위한 우리 정부의 움직임도 활발하다. 정부는 지난해 초성능, 초공간, 초정밀 등 6G 핵심 기술과 표준 선점을 위해 2025년까지 중점 기술에 2200억원을 투자한다고 밝힌 바 있다. 올해 출범한 윤석열 정부의 국정과제에도 6G 표준 선점이 목표 중 하나로 수록돼 있다. 이를 위해 오는 2026년까지 48건의 핵심 기술을 개발하고 2026년 중 'pre-6G' 기술을 시연할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]전지현 이적이 CJ ENM에 미치는 영향은(feat. 문화창고)]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030017</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 10:19:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 엔터테인먼트업계 이슈를 분석합니다. 배우 전지현 씨가 기존 소속사인 문화창고를 떠나 이음해시태그에 둥지를 틉니다. 아티스트가 기존 소속사와 계약을 연장하지 않고 새 둥지를 찾아 떠나는 것은 비일비재한 일인데요. 여기에는 CJ ENM, 스튜디오드래곤, 문화창고, 이음해시태그 등 콘텐츠 제작사 및 매니지먼트 업체간 이해관계가 복잡하게 얽혀있습니다. 스튜디오드래곤 자회사되기까지 문화창고는 2010년 5월 김선정 대표가 설립한 엔터테인먼트업체입니다. 설립 초기 문화창고는 엔터테인먼트업계에서 주목받는 업체는 아니었는데요. 당시만 해도 문화창고는 전시·공연사업에 치중했던 터라 상대적으로 존재감이 낮을 수 밖에 없었죠.존재감이 낮았던 문화창고가 두각을 드러낸 것은 2012년부터입니다. 문화창고는 당시 영화 '도둑들'로 제2의 전성기를 맞이한 전지현 씨를 영입하는데 성공하며 본격적으로 매니지먼트사업에 뛰어듭니다.   '전지현'이라는 브랜드가 가져다주는 인지도와 수익은 상상을 초월했는데요. 특히 2013년 전지현 씨가 출연한 드라마 '별에서 온 그대'가 한국과 중국에서 '대박'을 터뜨리며 문화창고도 막대한 수익을 얻게 됩니다. 문화창고는 해당 드라마의 간접광고(PPL)을 직접 유치한 덕분에 이른바 '천송이 립스틱'과 '천송이 잠옷' 같은 브랜드 제품의 수익을 고스란히 챙길 수 있었죠. 이후 전지현 씨의 주가는 하루가 다르게 치솟았습니다. 이를 눈 여겨본 CJ ENM(당시 CJ E&amp;M)은 2016년 전지현 씨의 소속사인 문화창고를 인수하기에 이릅니다. 당시 문화창고의 지분은 전지현 씨와 김선정 대표가 각각 30%와 70%를 보유하고 있었는데요. 앞서 전지현 씨의 지분 30%를 인수한 CJ ENM은 김선정 대표가 보유한 지분까지 포함해 약 350억원에 이르는 자금을 투입했습니다. 당시 '문화창고에 300억원 이상의 자금을 투입하는 것은 일종의 무리수'라는 반응도 있었지만, 전지현이라는 배우가 가져다 준 파급력은 이를 상쇄하고도 남았죠.  CJ ENM은 문화창고 인수를 발판삼아 연예기획사 관련 사업을 강화하는 한편 방송·영화·음악·공연·게임 부문 사업을 재편하게 됩니다. 당시 CJ ENM에 흡수합병됐던 문화창고는 같은 해 5월 스튜디오드래곤이 물적분할로 독립하면서, 스튜디오드래곤의 자회사로 편입됐습니다.  2년전 세운 신설법인, 제2의 문화창고? 문화창고는 스튜디오드래곤의 자회사로 편입된 후 꾸준한 성장을 이어갑니다. CJ ENM 인수 전인 2015년 당시 문화창고는 349억원의 매출 및 19억원의 영업이익을 기록했는데요. 1년 만인 2016년의 경우, 427억원의 매출과 25억원의 영업이익을 거뒀습니다. '전지현'의 인지도와 CJ ENM의 브랜드파워가 더해지며, 한국을 넘어 글로벌시장에서도 입지를 굳힐 것으로 예상했습니다.그러나 문화창고의 성장세는 오래가지 못했습니다. 2017년 고고도미사일방어체계(사드) 배치로 인해 발생한 중국과의 갈등이 변수가 된 것인데요. 당시 중국정부는 '한한령'(중국 내 한류 금지령)을 시행해 한류 콘텐츠 확산을 막았고, 국내 엔터테인먼트 기업들은 직격타를 맞게 됩니다.  문화창고도 마찬가지였는데요. 별에서 온 그대를 통해 중국시장 매출 의존도가 높았던 문화창고는 한한령 시행 후 매출과 영업이익이 급감하게 됩니다. 실제로 2018년 문화창고는 5.5억원의 영업손실을 내며 적자로 전환하는데요. 이듬해인 2019년 들어 문화창고의 영업손실폭은 전년 대비 큰 폭으로 확대됐고, 현금및현금성자산도 20억원대 규모로 줄었습니다. 이런 위기감 때문이었을까요. 김선정 문화창고 대표는 2020년 6월 '이음해시태그'(I EUM HASHTAG)라는 새 회사를 설립합니다. 당시 이음해시태그는 △화장품 제조 및 판매업 △통신판매업 △전시기획업 △부동산임대업 △광고서비스업 등 매니지먼트와 관계없는 사업목적을 추가해 관심이 높았죠. 특히 김선정 대표와 전지현 씨가 각각 5대5 비율로 투자한 것으로 밝혀져 두 사람이 뷰티사업을 준비하는 것 아니냐는 목소리도 나왔습니다.다만 이음해시태그의 변수는 'CJ ENM의 지분이 없다'는 것이었습니다. 김선정 대표와 전지현 씨가 개별 투자로 설립한 법인인 만큼 CJ ENM이나 스튜디오드래곤과의 연관성이 없었기 때문이죠. 그럼에도 불구하고 이음해시태그는 독점규제 및 공정거래에 관한 법률(이하 공정거래법)에 의해 CJ그룹의 계열사로 편입됩니다. 공정거래법상 '동일인 지배회사와 당해회사간 임원 겸밈 및 교류'라는 계열사 판단 기준에 속했기 때문이죠. 김선정 대표가 문화창고와 이음해시태그의 대표를 겸했기 때문에 가능한 일이었습니다. 이를 두고 일각에서는 '김선정 대표와 전지현 씨가 문화창고에서 나와 이음해시태그로 옮기기 위해 미리 법인을 만든 것 아니냐'는 목소리를 내기도 했습니다. 그러나 '이음해시태그가 사업목적에 엔터테인먼트업을 추가하지 않았다'는 근거에 따라 관련 추측은 가설로 남게됩니다.2년 여간 조용했던 이음해시태그는 지난 5월 다시 회자되기에 이릅니다. 전지현 씨가 문화창고와 맺은 계약기간이 만료되면서 재계약 여부가 관심사로 떠올랐기 때문인데요. 문화창고가 2020년 들어 300억원대 매출을 회복하고 영업이익도 흑자로 전환된 만큼, 전지현 씨와 재계약을 쉽게 성공할 것이라는 의견이 지배적이었습니다. 반면 김선정 대표와 전지현 씨가 이음해시태그에 새롭게 둥지를 틀며 CJ ENM과의 인연을 끝낼 것이라는 추측도 제기됐죠. CJ ENM 입장에서는 스튜디오드래곤의 자회사로 재편한 문화창고의 영향력을 키우기 위해서라도 김선정 대표와 전지현 씨를 붙잡아야 하는 상황이었습니다. 사실상 CJ ENM 계열사 중 매니지먼트 관련 사업을 전문적으로 진행하는 곳이 문화창고이기 때문이죠. 실제로 지난해 기준 문화창고 전체 매출 311억원 가운데 약 80%가 '소속 아티스트 서비스 매출'(약 248억원)인 점만 봐도 아티스트의 이탈을 최대한 막아야 하는 상황입니다. 2020년만해도 '드라마 제작 매출'(약 201억원)이 소속 아티스트 서비스 매출(약 154억원)보다 높았지만 1년 만에 역전현상이 발생했습니다.  그러나 CJ ENM과 스튜디오드래곤은 김선정 대표와 전지현 씨를 떠나보내게 됩니다. 이는 지난달부터 나온 문화창고 공시와 법인 등기 등을 통해 확인할 수 있는데요. 지난달 15일 문화창고는 '임원의 변동' 공시를 통해 김선정 대표가 사임하고, 김제현 스튜디오드래곤 대표가 문화창고 대표직을 겸직한다고 알렸습니다. 해당 공시에 따르면, 김선정 대표는 지난달 1일 문화창고 대표직을 사임했습니다. 김선정 대표의 사임과 맞물린 이음해시태그의 움직임도 포착됐는데요. 이음해시태그는 지난달 1일 사업목적에 △엔터테인먼트업 △인터넷쇼핑몰 제작 및 유통업 △홈쇼핑판매업 등을 추가한 후 3일 뒤 변경 등기를 마쳤습니다. 해당 법인등기에 기재된 이음해시태그 임원 명단에는 김선정 대표와 전지현(본명 왕지현) 씨의 이름이 기재돼 있었습니다. 김선정 대표와 같은 날 퇴사한 배지운 문화창고 경영지원실 상무의 이름도 확인할 수 있었는데요. 이를 통해 전지현 씨의 이음해시태그 이적설이 수면 위로 떠올랐습니다.결정적으로 전지현 씨의 이적이 공식화된 것은 지난 2일 문화창고가 공시한 '특수관계인에 대한 채무인계 및 자산양도'를 통해 확인할 수 있었습니다. 문화창고는 해당 공시에서 "매니지먼트계약관련 선급금, 선급비용·차량, 비품 등 86억5000만원 상당의 물품을 이음해시태그에게 양도한다"고 밝혔습니다. '배우 이전에 따라 계약이관에 의거한 부채'(약 90억원)도 인계한다고 공시했죠. 문화창고 소속 아티스트가 전지현, 서지혜, 김소현, 윤지온 씨 뿐인 상황에서 '배우 이전'과 관련된 인물은 전지현 씨라는 결론이 나옵니다.이에 대해 스튜디오드래곤 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "전지현 씨가 문화창고와 계약이 만료된 후 이음해시태그로 이적하는 과정에서 관련 물품을 양도·이전하게 됐다"며 "문화창고 측과 전지현 씨는 공식적으로 정리된 상태"라고 전했습니다. 문화창고, 어떻게 활용될까 전지현 씨의 이탈은 CJ ENM과 스튜디오드래곤에게 어떤 영향을 끼칠까요. 아직 확정적으로 추정하긴 어렵지만, 문화창고의 매출 지표를 봤을 때 당분간 전지현 씨의 공백을 최소화 하는 데 주력할 가능성이 높습니다. 문화창고 전체 매출 가운데 소속 아티스트 매출 비중이 80%에 육박하는 상황에서 전지현 씨의 이탈로 인한 타격이 불가피할 것으로 보이네요. 이는 스튜디오드래곤의 실적에도 영향을 줄 것으로 보입니다. 지난해 말 기준 스튜디오드래곤의 종속기업은 △화앤담픽쳐스 △문화창고 △케이피제이 △지티스트 △Studio Dragon Investments, LLC △Studio Dragon Productions, LLC △Studio Dragon Productions, LLC 등 7곳입니다. 이 중 지난해 가장 높은 매출을 기록한 곳이 문화창고입니다. 스튜디오드래곤 입장에서 전지현 씨의 공백이 우려되는 지점이죠.  전지현 씨의 공백은 CJ ENM에게도 아쉬운 대목입니다.  단순히 자회사의 종속기업 매출이 감소하는 것을 넘어 '전지현'이라는 배우의 영향력을 잃게되니까요. 2016년 CJ ENM이 문화창고를 인수한 가장 큰 배경도 '전지현'이라는 브랜드파워였을 것입니다. 그렇다면 전지현 씨의 영향력은 어느 정도 일까요. 관련 정보를 정확히 확인하긴 어렵지만, 지난달 27일 엠넷에서 방영한 'TMI 뉴스쇼'에 공개된 수치를 보면 여전히 전지현 씨의 브랜드파워가 건재하다는 것을 확인할 수 있었습니다.TMI 뉴스쇼에 따르면, 전지현 씨는 올 상반기만 22개 브랜드의 모델로 활동하며 130억원에 달하는 광고 수익을 올렸습니다. 전지현 씨의 계약만료 시기가 지난 6월이었음을 감안하면 해당 수익은 문화창고에 귀속될 가능성이 높아보이네요. 전지현 씨가 빠져나간 문화창고의 역할론도 들여다볼 부분입니다. 문화창고의 주 사업은 '드라마 제작'과 '매니지먼트 사업'인데요. 박지은 작가를 영입하며 '별에서 온 그대'와 '사랑의 불시착' 등 인기 드라마를 제작했던 문화창고이지만, 지난해의 경우 제작한 작품이 거의 없었고 아티스트 매출 의존도만 높아졌습니다. 특히 스튜디오드래곤과 지티스트의 OTT 관련 콘텐츠 제작 비중이 커진 데다, 지난 4월 'CJ ENM 스튜디오스'까지 설립되면서 문화창고의 존재감은 한층 낮아질 전망입니다. 문화창고는 이 위기를 어떻게 돌파할 수 있을까요. CJ ENM과 스튜디오드래곤의 결정에 따라 '흡수합병'을 비롯한 계열사 재편이 이뤄지는 것은 아닐까요. 올 하반기 변곡점을 맞은 문화창고의 행보에 따라 CJ ENM의 엔터테인먼트 사업계획 수정도 불가피해 보이는 이유입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2Q 통신·콘텐츠 쌍끌이 성장 KT스카이라이프, 영업익 제자리…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030009</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 08:22:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT스카이라이프가 2분기에도 주력 사업 부문인 플랫폼·콘텐츠 부문에서 안정적인 성장세를 달성, 연매출 1조원 클럽 가입에 한발 다가섰다. 다만 늘어난 매출 대비 영업이익 증가율은 0.4%로 미미하다. 매출 대비 영업비용이 크게 증가한 까닭이다.KT스카이라이프는 3일 2022년 2분기 실적을 발표했다. 연결기준 영업수익(매출)은 2542억원으로 전년 동기 대비 45.2% 증가했고, 같은 기간 영업이익은 232억원으로 0.4% 증가했다. 매출 증가에는 여러 요인이 작용했다. 가장 주요한 건 지난해 말 인수한 현대HCN 효과다. HCN의 기존 사업 성과가 KT스카이라이프 매출에 더해지면서 전년 동기와 비교해 매출 규모가 크게 확대된 것이다.스카이라이프와 HCN 사업이 포함된 '플랫폼' 부문은 기존 TV 서비스 매출은 감소했지만 통신 서비스 매출이 그 이상 증가하면서 충격이 상쇄됐다. 또 HCN의 커머스 관련 매출과 송출대행 기타 사업 항목도 추가되며 전체 매출이 증가했다. 통신 서비스는 인터넷·모바일(알뜰폰) 수신료, 부가서비스 매출 등으로 구성된다. 매출은 324억원으로 전년 동기 대비 134% 성장했다. 가계통신비 절감에 유리한 알뜰폰 상품과 KT 인수 후 품질이 개선된 케이블TV·인터넷 결합상품이 '가성비'를 무기로 가입자를 끌어모은 덕분이다. 이를 기반으로 KT스카이라이프의 전체 가입자는 2분기 585만명을 기록, 직전 분기 대비 4만1000명 순증했다.콘텐츠 부문은 '구필수는 없다', '이상한 변호사 우영우'가 흥행하면서 증가한 광고 매출이 성장을 이끌었다. 특히 현재 KT스카이라이프가 운영하는 ENA 채널에서 방영 중인 '이상한 변호사 우영우'는 9회 기준 전국유료방송가구 시청률 15.8%를 기록하며 매회 시청률 고공행진 중이다. 유료방송 채널에서 두자릿수 시청률 달성은 흔치 않은 일이다. 높은 시청률은 곧 광고단가 증가로 이어진다. 이를 기반으로 회사의 광고매출은 전년 동기 70억원에서 올해 2분기 153억원으로 70% 수직 상승했다. 이와 함께 '나는SOLO', '돌싱글즈3' 등 오리지널 예능 콘텐츠 매출 정산으로 영상물 관련 매출이 증가하고 KT 그룹 계열사 미디어지니의 광고재원에 대한 통합 판매도 실적 개선에 영향을 미쳤다.  반면 주요 사업의 늘어난 매출 대비 영업이익 개선폭은 미미했다. 스카이라이프 인터넷, 알뜰폰 가입자 확대에 따른 마케팅 비용과 네트워크 비용, HCN 커머스 원가 및 송출대행 관련 비용이 동반 상승하며 영업비용이 전년 동기 대비 52%나 늘어난 까닭이다. 이 중 알뜰폰 사업은 상품 요금이 저렴하고 서비스 제공을 위한 장비 대여료, 네트워크 유지비 등 고정비용이 필요해 가입자당 매출이 높지 않다. 하지만 KT스카이라이프의 잠재적 사업 기반 확대에 필요한 가입자 확보 측면에서 긍정적인 효과를 내고 있기 때문에 회사의 투자 및 마케팅은 당분간 계속 이어질 전망이다. 설비투자(CAPEX)도 전년 동기 대비 42% 늘었다. 회사 규모가 커지면서 증가하는 가입자에 대비해 품질 관리를 위한 사전투자 비용의 증가다. 긍정적인 대목은 2분기 회사의 현금창출능력을 나타내는 에비타(EBITDA)가 1년 전과 비교해 20.3% 증가한 519억원을 기록했다는 점이다. 광고 매출 증가와 전체 가입자 순증세가 EBITDA 상승을 견인했다. KT스카이라이프 관계자는 "가성비 좋은 결합상품을 통해 가입자 순증세 유지 및 송출대행 사업 등 신사업 다각화로 매출을 확대할 계획"이라며 "하반기에는 강화된 채널 경쟁력으로 광고 매출도 더 높이겠다"고 말했다. 이어 "효율적인 마케팅 비용 관리를 통해 영업이익의 안정화 기반을 닦을 계획"이라고 덧붙였다. 회사는 지속적인 성장 기반 마련에도 박차를 가하겠단 방침이다. 양춘식 KT스카이라이프 경영서비스본부장은 "1분기 매출 2408억원, 2분기 2542억원을 기록하며 연매출 1조원 클럽 달성에 한발 더 다가섰다"며 "스카이라이프 전체 상품의 가입자 순증세를 확대하고 '제2의 우영우' 발굴을 위한 콘텐츠 투자를 늘리며 종합 미디어 콘텐츠 플랫폼을 완성해 나가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[빛+전자=플로케…유지시간 1경배 늘린 포스텍 교수, 신소재 지평 넓혀]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030015</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 08:22:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가설로만 존재했던 플로케(Floquet) 상태. 물질 내부의 전자와 빛이 양자역학적으로 결합한 상태를 말하는 플로케는 2013년까지만 하더라도 이론으로만 규명됐다. 해당 상태의 발견으로 물질의 전기적·광학적·양자역학적 특성을 자유자재로 바꿀 수 있는 길이 열릴 것으로 기대됐으나, 최근까지도 이렇다 할 성과가 나오지 않았다. 플로케 상태의 유지 시간이 250펨토초(1펨토초=1000조분의 1초)에 불과했기 때문이다.국내 연구진은 최근 새로운 실험법을 고안, 플로케 상태를 무려 25시간 지속하는 데 성공했다. 기존의 지속 한계 시간을 1경배 이상 늘린 셈이다. 플로케 상태의 장점을 활용하기 위한 기본 조건인 ‘안정적 구현’이 마련됐다.과학기술정보통신부(과기정통부)와 한국연구재단 3일 이 같은 성과를 낸 조길영 포항공과대학교(POSTECH·포스텍) 물리학과 교수를 이달의 과학기술인상 8월 수상자로 선정했다. 이달의 과학기술인상은 우수한 연구개발 성과로 과학기술 발전에 공헌한 연구개발자를 매월 1명씩 선정, 과기정통부 장관상과 상금 1000만원을 수여하는 제도다. 과기정통부는 조 교수의 플로케 상태 지속 구현 연구가 신소재 개발의 교두보를 마련한 것으로 평가, 앙자기술 발전에 기여한 공로로 이번 시상을 진행했다.조 교수는 “논문을 같이 작성한 이길호 포항공대 물리학과 교수를 포함한 공동연구자께 감사를 드린다”며 “높아진 우리나라의 과학기술 위상과 연구비 지원은 제가 계속해서 더 높은 연구 목표를 추구할 수 있는 용기를 줬다”고 수상 소감을 전했다. 플로케 상태 지속에 관한 연구 성과는 지난 3월16일 국제 학술지 네이처(Nature)에도 게재된 바 있다.플로케 상태는 열·압력 등의 방식이 아닌 ‘빛’을 물질에 쪼여 구현이 가능하다. 물질 내부의 전자와 빛이 양자역학적으로 결합한 상태는 가설로만 존재하다 지난 2013년 처음으로 관측됐다. 많은 연구자가 플로케 상태 발견 후 이를 활용할 방안을 찾았으나 10년 넘게 ‘답보’ 상태였다. 조 교수의 연구성과가 나오기 전까지 구현한 플로케 상태의 최대 유지 시간이 250펨토초에 그쳤기 때문이다. 존재 여부는 확인됐으나 ‘어떤 특성을 보였고, 이를 어떻게 활용하는가’에 대한 연구는 미진했던 이유다.조 교수는 이 같은 한계를 극복하기 위해 초전도-그래핀 소자 기술을 활용했다. 해당 소자를 통해 플로케 상태의 미세한 신호 측정이 가능하다. 이를 기반으로 상대적으로 세기가 약한 마이크로파를 이용, 플로케 상태를 구현했다. 이 과정에서 조 교수 연구팀은 또한 마이크로파의 세기를 조절해 그래핀의 전자 구조 조작이 가능하다는 점도 확인했다.조 교수는 “플로케 상태를 지속하는 데 가장 큰 어려움은 물질에 가해지는 빛으로 인해 발생하는 열”이라며 “플로케 양자 상태를 활용하려면 온도가 너무 올라가면 안 된다. 냉동 음식을 전자레인지에 넣고 온도가 오르지 않길 바라는 상황과 같다”고 설명했다.조 교수 연구팀은 빛으로 인한 발열 문제를 잡기 위해 초전도-그래핀 소자 기술을 사용, 상대적으로 약한 전기장을 통해 플로케 상태를 반영구적으로 구현했다. 조 교수는 “기존의 연구에서는 플로케 상태의 구현 여부를 확인하기 위해 매우 강한 빛을 물질에 가했고, 그 결과 물질의 온도가 급격히 올라 1조분의 1초가량만 플로케 상태가 유지됐다”며 “저희는 플로케 상태의 미세한 신호를 측정할 수 있는 초전도-그래핀 소자 기술을 사용해 기존 연구들보다 상대적으로 약한 전기장을 활용할 수 있었고, 발열이 적어 반영구적인 플로케 상태의 구현과 측정에 성공했다”고 설명했다.  플로케 상태에선 빛을 이용해 물질의 특성을 자유자재로 바꿀 수 있다. 빛의 편광이나 주파수를 바꿔 하나의 물질 안에 전기가 잘 흐르지 않는 ‘절연 상태’와 전기가 잘 흐르는 ‘도체 상태’를 왔다 갔다 하는 식의 변화가 가능하다. 자유롭게 양자 상태를 조작할 수 있다는 점은 향후 양자 컴퓨터나 양자 기술 산업 등에서 활용될 수 있는 특성이다. 미래 신소재는 물론 반도체 기술 등에도 접목이 가능하다는 게 조 교수의 설명이다.조 교수는 “플로케 상태 연구 이전에는 물질의 특성을 사람이 조절하기 어려웠다. 자연이 사람에게 허락한 물질들과 그들의 특성만 활용 가능했던 셈”이라며 “플로케 상태의 발견으로 자연이 허락한 범위를 넘어서서 물질의 물성을 조작하는 것이 가능해졌고, 이런 특성은 미래 기술에서 널리 쓰일 수 있다”고 말했다.조 교수는 향후 빛의 편광과 주파수 변화에 따른 플로케 상태의 변화를 체계적으로 연구할 계획이다. 또 플로케 연구를 확장, 완전히 새로운 개념의 비평형 양자 상태 구현 연구도 진행 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[라이프시맨틱스 '닥터콜', 재외국민 정식 서비스 '초읽기'?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030012</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 08:22:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라이프시맨틱스의 재외국민 비대면 진료 플랫폼 ‘닥터콜(Dr.Call)’ 임시허가가 연장됐다. 정식 서비스로 안착할 수 있을지 업계의 관심이 쏠린다.디지털헬스 전문기업 라이프시맨틱스는 재외국민 대상 비대면 진료 사업의 산업통상자원부 규제샌드박스 임시허가에 대해 연장 승인을 획득했다고 3일 밝혔다. 라이프시맨틱스는 이번 임시허가 연장을 통해 오는 2024년 9월까지 관련 서비스를 제공할 수 있게 됐다.닥터콜은 2020년 6월 대한상공회의소 민간 규제샌드박스 1호로 재외국민 대상 비대면 진료 서비스 임시허가를 받은 바 있다.규제샌드박스는 사업자가 신기술을 활용한 새로운 제품과 서비스를 일정 조건하에서 시장에 우선 출시해 시험·검증할 수 있도록 현행 규제의 전부나 일부를 적용하지 않는 것을 말한다. 임시허가는 신기술로 인한 안전성에 문제가 없는 경우로서 허가 등의 근거가 되는 법령에 기준·요건 등이 없거나 그대로 적용하는 것이 맞지 않을 때 우선 시장 출시가 가능하도록 임시로 허가하는 경우를 뜻한다.  임시허가가 연장되면서 정부 측은 규제 개선의 시간을 벌 수 있게 됐다. 임시허가는 기본적으로 정부 측이 규제 개선하도록 규정돼있다. 정부 측은 라이프시맨틱스 측이 제출하는 자료 등을 바탕으로 닥터콜이 정식 서비스로 거듭날 수 있도록 규제 개선에 박차를 가할 것으로 전망된다.   닥터콜은 그간 규제 샌드박스 제도 내에서 안전성이 검증된 양질의 서비스를 제공함과 동시에 코로나19 팬데믹 상황에서 재외국민의 의료 사각지대 해소에 기여했다는 점을 높게 평가받았다. 임시허가라는 일종의 규제적 특례 상황 속에서 서비스의 공익성을 인정받은 셈이다.   닥터콜은 공익성뿐만 아니라 실제 사업모델의 가치도 입증하고 있다. 라이프시맨틱스 측에 따르면 재외국민 진료건수가 꾸준히 증가, 올해 7월 기준 이용자수가 전년 동기 대비 185%가 상승했다. 실제 사용 사례를 봐도 ‘꼭 필요한 경우에 닥터콜의 도움을 받았다’는 경우가 많다. 사용 사례를 살펴보면 중국 주재원 파견 근무 중인 만성질환자가 현지에 없는 의약품을 닥터콜을 통해 배송받거나, 만성 아토피 치료를 받던 한 학생이 해외 유학중에 닥터콜 비대면 진료 후 국내 의료진에게 아토피 보습제 처방을 받는 경우 등이다. 회사 측은 실제 사용자들의 진료 사례가 재외국인 커뮤니티 등에서 입소문을 타며 긍정적인 평가를 끌어낸 것으로 보고 있다.라이프시맨틱스는 닥터콜의 규제샌드박스 임시 허가 연장 기간 동안 기존에 축적된 데이터와 개선방안을 적극 반영, 해외 주재원과 유학생 중심이었던 서비스를 보다 다양한 범위로 확대해 나간다는 방침이다. 이와 관련, 라이프시맨틱스는 지난 2월 메타케이 인텔리전스와 비대면 진료 사업 분야 업무 제휴를 위한 양해각서를 체결한 바 있다. 해당 협약을 통해 라이프시맨틱스는 미국에 거주하는 약 250만명의 한인상인 및 미주한인상공회의소 총연합회 회원들에게 비대면 진료 플랫폼 닥터콜을 단독 서비스할 예정이다.라이프시맨틱스 닥터콜 관계자는 “규제 샌드박스 기간이 연장됨에 따라 재외국민들에게 서비스 중단 위험없이 안정적으로 닥터콜을 제공할 수 있게 되었다”며 “한국을 대표하는 비대면 진료 플랫폼으로 성장하기 위해 역량 강화와 서비스 고도화에 집중하겠다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[시리즈A 투자 유치한 마크비전, 종합 IP 플랫폼 만든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030010</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 07:16:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공지능(AI) 서비스 기업 '마크비전'이 2000만달러(약 260억원) 규모 시리즈A 투자를 유치했다.이번 시리즈A에 참여한 곳은 페이스북 및 트위터 초기 투자사로 알려진 글로벌 벤처캐피탈(VC) 'DST글로벌'과 국내 VC인 '에이티넘인베스트먼트' 등이다.  현재 마크비전은 글로벌 이커머스, 소셜미디어(SNS), NFT 마켓플레이스, 독립 웹사이트 등 다양한 채널에서 위조상품 탐지 및 제거 업무를 자동화한 '마크커머스'와 온라인상 불법 콘텐츠를 식별·차단하는 '마크콘텐츠'를 서비스하고 있다. 해당 기술은 온라인 위조상품 및 불법콘텐츠를 모니터링하고 이를 제거하는 과정을 서비스형소프트웨어(SaaS)로 자동화한 것이 특징이다.루이비통모에헤네시(LVMH) 그룹 내 3개 브랜드를 비롯해 포켓몬스터, 랄프로렌코리아, 젠틀몬스터, 레진코믹스 등 100여개에 달하는 브랜드·콘텐츠 기업이 마크비전의 서비스를 이용하고 있다. 마크비전의 서비스 유지율(리텐션 레이트)은 97%가 넘는 것으로 알려졌다. 시리즈A에 참여한 투자자들은 마크비전만의 'IP 보호 업무 자동화 기술'과 실리콘밸리 기업 중 가파른 성장 속도를 보이고 있는 점에 주목했다.  대부분의 브랜드들이 반복적인 수동 작업을 통해 진행해왔던 IP 보호 업무를 자동화한 차별화된 비즈니스 모델과 더불어 실리콘밸리 기업들 중에서도 눈에 띄게 가파른 성장 속도 등을 높게 평가한 것으로 알려졌다.김제욱 에이티넘인베스트먼트 부사장은 "마크비전은 지난 2년 새 빠르게 늘어난 글로벌 위조 시장 문제를 본질적으로 해결할 SaaS 제품을 개발했다"며 "지식재산권 분야를 포함한 각 영역에 대해 높은 전문성을 갖춘 팀 구성원들이 모인 만큼, 혁신을 거듭하며 업계를 선도하는 IP 보호 관리 기업으로 거듭나길 기대한다"고 말했다.마크비전은 새롭게 확보한 자금을 바탕으로 인재 영입 및 조직 개편을 진행해 관련 서비스를 고도화할 계획이다. 신규 거점 오피스도 확장해 글로벌 시장 영향력을 강화하는 것이 목표다.이를 위해 마크비전은 기업 IP를 한 곳에서 생성·관리·보호·수익화할 수 있도록 지원하는 '단일 SaaS 제품'을 개발할 계획이다. 마크비전은 단일 SaaS 제품을 더해 종합 IP 플랫폼 기업으로 도약하겠다는 포부를 내비쳤다.이인섭 마크비전 대표는 "소비자들이 가품업자의 정교한 수법에 속아 위조상품과 불법저작물을 소비하는 일이 빈번하게 벌어지고 있다"며 "이번 투자 유치로 브랜드 소유주들이 IP 포트폴리오를 온전히 통제·보호할 수 있도록, 전세계 모든 기업의 IP 운영을 지원하는 통합 SaaS 제품을 개발할 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[최대실적 낸 코오롱플라스틱...'POM 없어서 못 판다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030014</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 07:16:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔지니어링 플라스틱을 제조∙판매하는 코오롱플라스틱이 역대 최대 실적을 냈다. 주력 제품의 글로벌 수급불균형 덕분에 수익성이 개선됐기 때문이다. 3일 코오롱플라스틱은 2분기 실적을 발표하며 매출액 1316억원, 영업이익 115억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기대비 각각 31%, 39% 증가했고, 직전분기 대비로도 매출은 6.1%, 영업이익은 3.3% 증가했다. 이번 분기 실적은 역대 최대 실적으로 주력 제품인 폴리옥시메틸렌(POM)의 거래 비중이 크게 늘어난 게 주효했다. 코오롱플라스틱에 따르면 글로벌 POM 수요는 지난 10년간 50% 가까이 증가했지만 세계 시장에서의 규모 있는 증설은 거의 없었기 때문에 극심한 공급부족이 발생하고 있다. 게다가 향후 5년 이내 업계의 대규모 증설 계획도 없는 상황이라 앞으로도 가격 인상이 예상된다. POM은 엔지니어링플라스틱의 한 종류로 강성과 내마모성이 우수해 자동차, 전기전자, 생활용품 및 산업 기계 등 다양한 분야에서 활용되고 있다. 대표적으로 자동차 분야에서는 안전벨트버튼, 창문구동장치, 연료펌프 등에 사용되고 있다. 방민수 코오롱플라스틱 대표는 “우크라이나 전쟁으로 인해 에너지비용이 상승하고 중국 봉쇄와 가전시장 위축으로 5월부터 재고 조정이 본격화되는 등 외부 시장환경이 급변했지만 세계적인 대형 고객사와의 거래 비중이 크게 늘어나고 있어 수익성이 강화됐다”고 분기 최대실적의 요인을 진단했다. 이어 “향후에도 우수한 품질의 고기능성 제품을 개발하고 공급안정성을 확보하는데 경영역량을 집중할 것”이라고 덧붙였다.코오롱플라스틱은 글로벌 대형 고객사들과 협력을 강화해 컴파운드 사업 및 신사업 확장도 모색한다는 계획이다. 그동안 상대적으로 내수 비중이 높았던 컴파운드 사업을 해외 시장으로 확대할 수 있도록 노력한다는 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT비즈썰]쏘카 이익 구조, '렌터카'와 정말 다를까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030011</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 07:16:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일상에 밀접한 영향이 있지만 우리가 잘 모르는 IT 비즈니스의 세계에 대해 쉽고 재미있게 알려드립니다.   박재욱 쏘카 대표가 기업공개(IPO) 추진 과정에서 이슈가 된 '비교기업 선정' 논란에 입을 열었습니다. 박 대표는 롯데렌탈, SK렌터카 등 국내 주요 렌터카 업체가 피어그룹(비교기업)에서 빠진 것을 두고 "이익 구조가 다르다"고 선을 그었습니다. 쏘카는 3일 여의도 콘래드호텔에서 IPO 기자간담회를 열었습니다. 쏘카는 지난 6월 증권신고서를 제출하고 유가증권(코스피) 상장 절차를 밟고 있는데요. 이날 박 대표가 기업 설명부터 질의응답까지 모두 진행했습니다. 질의응답에서 눈에 띈 건 '비교기업 논란'에 대한 박 대표 답변입니다. 쏘카는 공모가 선정 과정에서 '국내 주요 렌터카 업체(롯데렌탈, SK렌터카)'를 비교기업에서 제외했습니다. 이를 두고 박 대표는 비즈니스 구조 차이 때문이라고 설명했습니다. 박 대표는 "렌터카 비즈니스는 운영이 아닌 중고차 매각을 통해 이익을 확보한다. 반면 쏘카는 차량 운영을 통해 이익을 낸다"고 말했습니다. 그러면서 "롯데렌탈이 쏘카에 투자한 건 렌터카와의 차별점을 인정한 것"이라고 설명했습니다. 롯데렌탈은 지난 3월 1832억원을 투자해 쏘카 지분 13.9%(405만5375주)를 취득했습니다.   박 대표 설명이 사실인지 궁금했는데요. 롯데렌탈 사업보고서를 살펴봤습니다.올해 1분기 롯데렌탈 분기보고서에 따르면, 롯데렌탈은 중고차 매각으로 1817억원의 매출을 냈습니다. 전체 매출(6480억원) 중 28.1% 비중입니다. 매출에서 가장 큰 비중을 차지한 건 차량렌탈(장기렌탈·단기렌탈·카셰어링)입니다. 롯데렌탈은 차량렌탈로 4052억원의 매출을 냈으니까요.  다만 이건 매출입니다. 박 대표가 말한 건 이익입니다. 조금 더 살펴봐야겠죠. '중고차 매출'에서 '중고차 판매 원가'를 빼면 대략적인 중고차 매각 판매이익을 확인할 수 있습니다. 중고차 판매 원가는 연결재무제표 주석 '20. 영업비용'에 안내됩니다. 1분기 중고차 매각 매출은 1817억원입니다. 중고차 판매 원가는 1416억원이고요. 중고차 매각 판매이익(중고차 매각 매출-중고차 판매 원가)은 401억원으로 볼 수 있습니다. 롯데렌탈 1분기 전체 영업이익은 705억원, 당기순이익은 350억원입니다. 박 대표 말처럼 중고차 매각 판매이익이 큰 비중을 차지한다고 볼 수 있겠네요. 하지만 쏘카도 1분기 연결재무제표만 보면 중고차 매각으로만 이익을 낸 기업입니다. 쏘카는 1분기 영업손실(적자) 84억원, 당기순손실 140억원을 기록했습니다. 이 기간 중고차 판매 매출은 16억원, 중고차 판매 원가는 8억원입니다. 중고차 판매 이익은 8억원 정도입니다. 홀로 이익을 냈다고 봐야겠네요.  쏘카는 2분기 흑자 전환했습니다. 박 대표 말처럼 차량 운영으로 이익을 내기 시작한 건 아닙니다. 자회사 에스카(렌트카 사업)와 나인투원(공유 전기자전거 사업) 호실적이 연결 실적에 반영돼 영업이익을 기록했을 뿐입니다. 쏘카 자체 사업만 놓고 보면 여전히 적자입니다. 쏘카는 이날 향후 카셰어링 사업에서 '규모의 경제'를 발판으로 큰 폭의 영업이익 성장이 가능하다고 수차례 강조했습니다. 그렇다면 박 대표는 미래 상황을 고려해 "렌터카와 이익 구조가 다르다"고 말한 걸까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[오미크론 BA4·BA5도 잡아내는 SG메디칼 신속진단키트]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030008</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 07:16:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오미크론 하위 변이(BA4, BA5)가 국내 우세종으로 나타나고 있는 가운데 진단검사 전문기업 SG메디칼의 코로나19 항원 신속진단키트가 오미크론 하위 변이도 문제 없이 잡아내는 것으로 확인됐다. 3일 SG메디칼 측에 따르면 SG메디칼 코로나19 항원 신속진단키트 ‘InstaView COVID-19 Antigen’가 검사 성능 평가 결과 오미크론 하위 변이 바이러스도 검출 가능한 것으로 나타났다. SG메디칼은 전문가용 항원 신속진단키트에 대해 오미크론 하위 변이에 대해 변별력이 있는지 검증을 위한 1차 테스트를 완료했다. 회사 측에 따르면 식품의약품안전처(이하 식약처) 허가 사항과 동일하게 민감도와 특이도를 기록했다. SG메디칼은 최근 CE를 받은 홈테스트 제품과 출시를 앞두고 있는 제품에도 평가를 진행 중이다. 또한 ‘BA2.75(일명 켄타우로스 변이)’에 대해서도 평가를 준비하고 있다.  BA.4와 BA.5는 현재 미국에서 신규 확진자의 절반 이상을 차지하며 새롭게 우세종으로 올라선 오미크론 변이의 일종이다. 국내서도 지난 1일 기준 BA.5의 감염 검출률이 60.9%에 달하며 우세종으로 등극했다.이와 관련 식약처는 국내 코로나19 항원 신속진단키트가 BA.5를 검출할 수 있는지에 대한 검증에 나선 상태다. 식약처는 기존에 허가된 제품들에 대해 업계에 최근 협조를 요청, 동일 수준의 자료를 요청한 것으로 알려졌다.현재 국내 사용 중인 진단키트는 우한주와 델타 변이가 유행하던 1~3년 전에 대거 허가를 받았다. 이 제품들은 BA.4와 BA.5 등 새 변이 바이러스까지 잡아낼 수 있는지에 대해 검증되지 않은 상태다. 의료계 일각에서는 일부 제품의 경우 BA.5를 검출하지 못하는 것이 아닌지 의심하고 있다.이와 관련, SG메디칼 관계자는 “미국 시카고에서 최근 개최된 ‘ 2022 AACC(미국임상화학회)’ 등에 참가하며 회사의 제품라인업과 기술력을 홍보 중”이라며 “오미크론 하위 변이에서도 안정적으로 기능을 발휘하는 기술력을 바탕으로 미국 시장에 진출에 대한 네트워크 확장을 도모하고 있다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에스디바이오센서, 2분기 영업이익 줄어든 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030007</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 06:20:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[체외진단업체 에스디바이오센서가 북미 지역 등 공격적인 글로벌 진출로 인한 비용 증가로 2분기 연결 영업이익이 전년 동기 대비 12.2% 감소했다.에스디바이오센서는 3일 잠정 실적 공시를 통해 2분기 연결기준으로 매출액 7950억원, 영업이익 3481억원을 기록했다고 밝혔다.매출액의 경우 전년 동기 대비 1.8% 증가했다. 이에 반해 영업이익은 전년 동기 대비 12.2% 감소했다. 매출액 대비 영업이익이 줄어든 이유로는 북미 지역 등 적극적인 글로벌 진출과 공격적인 신규 제품 마케팅이 꼽힌다. 사업의 외연을 확장하는 데 따른 비용 발생의 영향으로 영업이익이 감소한 것으로 풀이된다.  최근 에스디바이오센서는 신규 품목인 M10에 공을 기울이고 있다. M10은 1시간 이내 편리하게 정확한 검사 결과를 확인 할 수 있는 실시간 유전자 증폭 장치(Real Time PCR)다.회사 측은 최근 충청북도 증평에 약 1880억원을 투자, 신속분자진단기기 카트리지 자동화 생산 시설·설비를 확충하기로 결정한 바 있다. 오는 2023년까지 증평공장 내 연간 5700만개의 M10 카트리지 신규 생산을 목표로 하고 있다.북미 시장 진출을 위한 발걸음도 빨라지고 있다. 지난달 8일 에스디바이오센서는 SJL 파트너스사와 함께 미국 체외진단 기업 메리디안 바이오사이언스(이하 메리디안)를 약 2조 원에 지분 100%를 확보, 인수합병(M&amp;A)한다고 공시했다. 메리디안은 1976년에 설립된 체외진단 기업으로 소화기 질병 진단 분야에서 다양한 플랫폼을 갖고 있다. 에스디바이오센서는 메리디안이 보유한 글로벌 생산기지, R&amp;D 시설 및 기타 인프라 거점 지역에서 에스디바이오센서 제품 생산 및 유통 현지화 전략이 가능할 것으로 바라보고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3년 만에 활짝 핀 ‘바이오플러스-인터펙스 코리아’… 규제 완화로 화답한 산업부]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030006</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 06:20:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[바이오분야 국제 컨벤션 ‘바이오플러스-인터펙스 코리아’가 3년 만에 오프라인 행사로 돌아왔다. 정부 또한 이 자리에서 바이오 산업에 대한 전폭적인 지원과 데이터·비대면 관련 규제 개선을 추진하겠다고 밝혀 업계의 관심을 끈다.오는 5일까지 서울 강남구 코엑스에서 사흘간 열리는 바이오플러스-인터펙스 코리아 2022는 한국바이오협회와 영국 글로벌 전시기업 리드엑시비션스가 공동 개최하는 바이오 분야 글로벌 전시회다. 미국·독일 등 12개국의 200여개 기업이 참여해 350여개의 부스를 운영한다.   바이오 분야 종합 전시회로 거듭나고 있는 바이오플러스-인터펙스 코리아는 산업군 전반과 유관기관까지를 아울러 전시장을 구성했다. 디지털 헬스, IT 솔루션부터 바이오분석, 진단, 의료기기, 웰니스, 건강기능식품, 기능성화장품까지 보건산업 제품군을 총망라했다.또한 의약품·바이오의약품 제조 및 설비, 물류 및 창고 시스템과 임상/비임상 서비스, 특허, 법률, 재무 서비스, 정부, 클러스터, 공공기관, 대학까지 산업의 기틀을 만들어주는 유관분야까지 전시회에 참여했다.기업간의 기술 거래 등의 활동인 파트너링도 활발히 이뤄진다. 파트너링에는 화이자·아스트라제네카와 같은 다국적제약사와 삼성바이오에피스·삼성바이오로직스·셀트리온·한미약품·GC Cell과 같은 국내 바이오기업이 참여한다. 파트너링에는 화학의약품과 바이오의약품뿐만 아니라 의료기기, 백신, 사물인터넷, 건강기능식품과 화장품까지 폭넓은 주제들이 B2B(business-to-business, 기업 대 기업)으로 논의된다. 협회 측에 따르면 파트너링에는 국내외 400여 기업이 등록됐다. 민간 주도 성장 방점 찍은 정부…비대면 규제 완화 시사 '관심' 정부도 3년 만에 대규모로 열린 행사에 화답하며 바이오산업에 대한 육성 의지를 표했다. 장영진 산업통상자원부 1차관은 이날 행사에 참여해 미래 먹거리 산업인 바이오산업의 발전 가능성을 이어나가기 위해 민간 주도의 산업 육성 지원과 비대면 규제 완화 등 기업 애로사항 해소에 적극 나서겠다고 강조했다.장 차관은 “지난해 우리 바이오 산업의 해외 투자도 급격히 늘어나 2016년 3억 달러였지만 지난해 10억 달러를 상회했다”며 “한국의 여러 장점으로 인해 세계의 바이오 기업들도 몰려오고 있다”고 설명했다.그는 이어 “과거와 달리 민간 주도로 기업 활력을 회복시켜 경제 성장을 추구하기 위해 규제와 세제 완화를 지원 중”이라며 “바이오분야도 앞으로 각종 세제 지원과 입지 공급을 중심으로 바이오 산업의 민간 투자 계획이 차질 없이 진행될 수 있도록 지원하겠다”고 밝혔다.특히 그는 “우리나라의 강점인 디지털 헬스케어 산업을 더욱 발전시키기 위해 데이터와 비대면 관련 규제 해소로 해당 분야에서 세계적인 발전을 이뤄낼 수 있도록 지원할 예정”이라고 말했다. 장 차관의 발언은 향후 비대면 임상과 비대면 진료, 화상투약기 등에 추가적인 규제 검토가 행해질 가능성이 있음을 시사한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쏘카는 왜 '현대카드' 데이터 기반 점유율을 내세웠을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030005</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 03:53:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쏘카가 3일 기업공개(IPO) 관련 기자간담회를 열었다. 박재욱 쏘카 대표가 프레젠테이션을 진행했다. 박 대표는 쏘카를 소개하며 "카셰어링(차량 공유) 시장 점유율 80% 이상으로, 모빌리티 시장을 이끄는 리딩 플레이어"라고 설명했다. 쏘카는 증권신고서에서 제시한 점유율 내역 중 유리한 데이터를 내세웠다.쏘카는 지난 6월 증권신고서를 제출하고 IPO 절차를 밟고 있다. 증권신고서에는 시장 조사업체 스태티스타(Statista) 자료와 현대카드 결제액 데이터를 인용한 시장 점유율 자료를 공개했다. 스태티스타는 지난해 쏘카 국내 카셰어링 시장 점유율을 40.4%로 보고 있고, 현대카드는 79.5%로 보고있다. 39.1%P(포인트) 차이다.   쏘카가 현대카드 기반 자료를 내세운 건 '협업 관계' 때문으로 보인다. 협업 카드사 데이터를 가져온 만큼, 쏘카 측에 유리하게 작용했을 가능성이 크다는 게 모빌리티 업계 관계자들의 반응이다. 스태티스카가 집계한 카셰어링 시장 점유율과 간극이 클 수밖에 없다.쏘카는 2020년 현대카드와 손잡고 모빌리티 업계 최초로 자체 신용카드(PLCC) '쏘카카드'를 출시했다. 이후에도 협업 관계는 유지되고 있다. 지난해에는 현대카드 법인카드(MY COMPANY)로 기업용 카셰어링 서비스 이용 시 30~50% 할인 혜택을 제공한다고 밝혔다. 현대카드 이용자 입장에선 카셰어링 서비스 이용 시 쏘카를 우선시할 수밖에 없는 구조다.    다만 쏘카 측은 보다 정확한 데이터를 내세웠다는 입장이다. 쏘카 관계자는 "증권신고서 쓰는 당시에는 카셰어링 시장을 정확히 측정한 게 없어서 부정확한 스태티스카 데이터를 썼지만, 그 이후에 현대카드로부터 보다 정확한 결제 데이터 받으면서 숫자 수정했다"며 "공정위 발표 자료도 쏘카 점유율을 88%로 보고있다"고 설명했다.쏘카는 지난 6월 증권신고서를 제출하고 유가증권(코스피) 상장 절차를 밟고 있다. 주당 공모 희망가 범위는 3만4000원~4만5000원이다. 쏘카는 4일부터 이틀 간 기관투자자 대상 수요 예측을 진행해 공모가를 확정할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]한국타이어, 기타손익 1900억의 정체는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030004</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 03:53:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   공시 요약 오늘 소개할 공시는 지난 2일 발표된 한국타이어앤테크놀로지(이하 한국타이어)의 2분기 실적입니다. 단순 실적 공시라 특별한 것이 없어 보이지만 한 가지 눈여겨 볼 것이 있습니다. 바로 영업이익과 순이익 간의 간극입니다.  한국타이어 실적 한국타이어는 올 2분기 매출액 2조400억원, 영업이익 1753억원의 잠정실적을 기록했습니다. 러시아-우크라이나 사태, 중국 봉쇄 등으로 전년 동기 대비 판매량은 줄었지만 판매가격 인상, 고가 제품 판매 확대 등으로 매출액이 전년 동기 대비 12.9% 늘어났죠.  다만 영업이익은 1753억원으로 지난해보다 19.2%나 감소했습니다. 인플레이션과 물류대란에 따른 비용 증가가 원인인데요. 주요 원재료들인 천연고무, 합성고무, 카본블랙 원료유 등 가격이 모두 전년 대비 상승한 것으로 나타났습니다. 영업활동을 통한 이익창출은 다소 부진했던 게 맞는데요. 이와 달리 순이익은 아주 큰 폭으로 증가한 것이 눈에 띕니다. 공시에 따르면 올 2분기 한국타이어는 3274억원의 순이익을 냈습니다. 영업이익(1753억원)보다 1521억원 더 많은 수치입니다.  기타손익 1943억 좀 더 자세한 내역을 살펴보기 위해 한국타이어가 공시자료로 첨부한 IR자료를 살펴보겠습니다. 해당 자료에 따르면 영업이익 항목 아래에 ‘기타손익’과 ‘금융손익’ 두 개의 또 다른 이익항목이 보이는데요. 이중 기타손익 항목에 영업이익을 초과하는 1943억원이 계상된 것을 확인할 수 있습니다.  기타손익이란 말 그대로 영업활동 외에 기타로 발생한 손익을 뜻합니다. 한국타이어는 타이어를 제조 및 판매하는 회사인데요. 만약 부동산 거래, 주식매매 등으로 차익을 실현할 경우 해당 이익은 기타손익으로 분류됩니다. 본업인 타이어 판매 활동을 통해 벌어들인 돈이 아니기 때문에, 영업이익에 포함시킬 경우 회사의 영업능력을 판단하는데 오류가 생길 수 있기 때문이죠. 기타손익에는 유형자산처분손익, 외환손익, 매도가능금융자산처분이익 등 다양한 영업외손익들이 모두 들어가는데요. 이번에 한국타이어가 인식한 1943억원의 이익은 어떤 성격의 이익일까요? 이제야 반영된 부산 물류센터 처분이익 IR자료만으로는 확인할 수 없어 한국타이어에 문의를 해봤습니다. 그 결과 대략적인 답변을 얻을 수 있었습니다. 우선 올 2분기 기타손익에는 유형자산 처분이익이 상당한 지분을 차지하고 있었습니다. 그 대상은 부산 영도구 물류센터인데요. 한국타이어는 2021년 1월 한국토지공사(LH)와 부산물류센터 부지 8만2032㎡ 매매 계약을 체결했다고 밝혔습니다. 부산시와 LH는 한국타이어로부터 매입한 부지를 해양신사업 혁신거점으로 개발할 계획입니다. 주변 공장지역의 업종 전환과 산업 경쟁력을 강화하고, 중장기적으로는 해양신산업, ICT, 에너지클러스터 등 연관 산업으로 업종 전환을 돕는다는 방침입니다.당시 보도된 내용에 따르면 LH는 매입대금 1542억원을 2021년 말까지 한국타이어에 지급한다고 나와 있는데요. 매입대금이 올 2분기에 들어왔다고 합니다. 이를 제외하더라도 기타손익 약 400억원의 추가이익이 남는데요. 이는 외환손익이라고 합니다. 환율 변동 탓에 외화매출채권 평가액이 늘어난 것으로 분석됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 온라인 증권사 로빈후드, 인력 23% 감축한다…올해 들어 두 번째]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030003</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 01:42:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 온라인 증권 거래 플랫폼 로빈후드가 직원의 23%를 해고한다고 밝혔다. 로빈후드의 인력 감축은 올해 들어서만 벌써 두번째다.2일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 주요 외신에 따르면 블래드 테네브 루빈후드 최고경영자(CEO)는 이날 보도자료를 통해 “악화하는 거시 경제 환경 속 40년 만에 최고치에 달한 인플레이션과 가상자산 시장 붕괴”로 인해 추가 인력 감축을 단행한다고 밝혔다.    테네브는 인력 감축이 로빈후드의 모든 사업 부문에 영향을 미치겠으나 “회사 운영, 마케팅, 프로그램 관리 부문이 주요 대상이 될 것”이라고 발표했다. 아울러 개인 투자자들이 코로나19 팬데믹 초기와 비슷한 규모로 주식 및 가상자산에 투자할 것이라는 가정 하에 지난해 지나치게 많은 직원을 신규 고용했다는 점을 인정했다. 이번 해고 대상에 포함된 직원들은 곧 슬랙과 이메일로 통보받을 예정이며 10월 1일까지 근무하게 된다. 로빈후드는 지난 4월에도 직원 수를 9% 줄인다고 발표했다. 로빈후드는 무료 수수료를 내세우며 특히 코로나19의 여파로 비대면 문화가 확산되면서 크게 성장했지만 올해 실적은 크게 악화하고 있다.이날 진행한 2분기 실적 발표에 따르면 매출은 전년 동기 43.7% 줄어든 3억1천800만달러(4176억원), 순손실은 2억9천500만달러(3873억원)를 기록했다. 로빈후드의 활성사용자 수 또한 지난 3월 기준 약 1600만명으로 작년 최고치에서 25% 감소했다. 로빈후드의 가상자산 부서는 앞서 전날 뉴욕주 금융감독청으로부터 3000만달러(약 390억원)의 과징금을 부과 받기도 했다. 로빈후드의 가상자산 세탁 방지·사이버 보안 프로그램이 충분한 인력을 갖추지 않는 등 규정을 제대로 준수하지 않았다는 이유에서다. 이는 뉴욕 금융당국이 가상자산 분야에 과징금을 메긴 최초의 사례다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가상자산 브릿지 ‘노매드’에서 2억달러 해킹]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030002</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 01:42:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다양한 블록체인 간에 가상자산을 전송할 수 있는 크로스체인 브릿지 업체인 ‘노매드’에서 해킹사고가 발생했다. 2일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 해커들은 노매드에서 2억달러(약 2600억원) 가량의 가상자산을 빼냈다.  이날 노매드는 성명을 통해 해킹이 발생했음을 인정하며 사법당국에 사고에 대해 통보했다고 밝혔다. 앞서 노매드는 전날 트위터를 통해 “토큰 브릿지에 대한 사건을 인지하고 있으며 조사 중에 있다”고 밝혔다. 아직까지 노매드 측은 구체적인 사고 원인과 보상안은 발표하지 않았다. 트위터에서 활동 중인 가상자산 투자 회사 ‘패러다임’의 연구원 샘(samczsun)은 노매드의 스마트컨트랙트에 발생한 구성 오류로 인해 이번 해킹이 가능했다고 추정하며 스마트컨트랙트 코드에 대한 기본적인 이해를 가진 사람이라면 누구든지 가상자산을 빼돌릴 수 있었을 것이라고 설명했다. 스마트 컨트랙트는 블록체인을 기반으로 해 제3의 인증기관 없이도 개인 간 계약이 가능하도록 하는 기술이다. 크로스체인 브릿지는 탈중앙화 금융(디파이·DeFi) 시장에선 필수적이다. &lt;더버지&gt;는 블록체인 브릿지가 대량의 자산 보유하고 있고 해커들이 스마트컨트랙트 코드에 생길 수 있는 결함을 노리며 최근 범죄의 표적이 되고 있다고 전했다. 앞서 올해 발생한 두 건의 브릿지 사고에서 해커들은 이미 약 10억달러(약 1조3000억원)의 자금을 빼돌린 바 있다. 지난 2월 솔라나의 브릿지인 ‘웜홀’은 해킹으로 3억2500만달러(약 4200억원) 어치의 가상자산을 탈취 당했다. 또 지난 4월에는 게임 ‘엑시 인피니티’의 거래를 처리하는 ‘로닌’ 브릿지에서 해커들이 6억2500만달러(약 8200억원)를 빼돌렸다. 블록체인 보안 업체인 ‘서틱’의 룽후이 구 대표는 “이번 사고와 같이 대규모의 자산 손실로 이어지는 해킹 사고로부터 크로스체인 브릿지를 보호하는 것이 웹 3.0 커뮤니티가 직면한 가장 시급한 문제 중 하나”라고 지적하며 “브릿지는 웹 3.0 생태계에서 앞으로 보안 강화가 가장 많이 필요한 분야”라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>