<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2022 03:45:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[LG엔솔, 영업이익률 6%의 자신감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270022</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:42:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 원자재 가격 폭등으로 수익성 방어가 주요 기업들의 핵심 과제로 떠오른 상황에서 LG에너지솔루션은 앞으로도 6% 수준의 영업이익률을 달성할 것이라고 밝혔다. 중국 상하이 봉쇄, 러시아의 우크라이나 침공 등 녹록치 않은 상황이 지속되고 있지만 원가절감, 생산성 향상, 판가 연동 등의 방법으로 현재 수준의 수익성을 유지할 것이라는 자신감을 나타냈다. 27일 오전 LG에너지솔루션의 실적발표회에서 이창실 CFO는 “원자재 가격 폭등이나 물류 대란 등과 같은 불확실한 상황이 연속되고 있지만 원가절감 등을 집요하게 추진해 미드싱글 디짓 이익률을 달성할 것”이라고 밝혔다. LG에너지솔루션이 수익성 방어를 위해 꺼내든 카드는 바로 판가연동이다. 판가 연동은 원자재 가격이 상승하면 이를 제품 판매가격에 반영해 이익 축소 및 손실을 최소화하는 방법이다. 원자재 가격 리스크에 대비해 니켈 등 핵심 소재들은 이미 주요 거래처와 판가연동 계약을 체결한 상태다. 또 추가적인 리스크 헷지를 위해 구리, 알루미늄, 망간 등 원자재들도 판가연동 계약을 확대해나가고 있다. 이 CFO는 “원자재 가격 상승이 100% 판가에 반영되는 것은 아니지만 메탈가격 상승에 따른 손익 영향은 크지 않다”며 “비메탈 원재료인 음극재, 전해액, 바인더도 원가상승을 고객과 공유하는 형태를 추진하고 있다”고 했다. 실적발표 이후 이어진 질의응답 시간에 수익성을 어떻게 유지할 것이냐는 질문이 나오자 QCD(Quality, Cost, Delivery)와 4M(Man, Machine, Material, Method)이 결국 손익을 결정하는 가장 중요한 부분이란 대답을 내놨다. QCD는 품질, 비용, 납기의 줄임말로 품질 관리 리스크가 줄어들면 관리비용이 자연스레 줄어드는데 LG에너지솔루션은 품질 관리 리스크는 적을 것이라고 내다봤다. 원가 상승은 앞서 언급했듯 메탈 및 비메탈 원자재 가격연동을 통해 해결해 나간다는 계획이다. 이 CFO는 4M 차원에서도 우수한 인재들이 확보되어 현실적이 상황 변동에 잘 대응하고 있다고 밝혔다. 이 CFO는 “여러가지 기계장치들도 상당히 안정화가 되어 수율이나 가동률 차원에서 상당한 폭의 개선이 일어나고 있다”며 “공법 차원에서는 생산성과 품질 확보하기 위해 디지털 팩토리를 도입하고 있다”고 했다. 이어 “내부적으로 오래 전부터 수주 타겟 내로 수익성을 확보할 수 있는 상황이 아니면 수주를 드랍시킨다”며 “이런 과정들이 모두 어우러져 손익이 결과로 나오는 것이며 상당히 구체적으로 이런 작업들이 진행되고 있어 사업계획은 달성할 수 있다고 자신있게 말할 수 있다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[230억원 투자받은 뉴빌리티, 올해 자체 로봇 배달 앱 낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270008</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:42:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자율주행 로봇 배달 기술 스타트업 ‘뉴빌리티’가 230억원 규모의 투자를 유치했다. 올해 중으로 동네 기반 로봇 배달 앱 '뉴비고'도 출시할 예정이다.뉴빌리티는 27일 230억원 규모의 시리즈A 투자를 유치했다고 밝혔다. 투자엔 IMM인베스트먼트·신세계 시그나이트파트너스·롯데벤처스·삼성웰스토리·DS앤파트너스·KB인베스트먼트·포티투닷·SKT-인피니툼펀드·캡스톤파트너스·퓨처플레이·신한캐피탈 등이 참여했다. 뉴빌리티는 자율주행 로봇 배달 서비스를 통해 생필품이나 음식을 15분 이내 최저 비용으로 고객에게 전달함으로써 라스트마일 배송 시장 문제를 해결하려는 스타트업이다. 라스트마일은 상품을 소비자에게 직접 전달하는 배송의 마지막 구간인데, 배송 단계에서 물류 비용이 가장 많이 발생하는 구간으로 알려져 있다. 특히 비용 가운데 80% 이상이 인건비로, 소비자 입장에서 높은 비용 부담과 배송 지연·오배송 등이 문제점으로 제기되고 있다. 이에 뉴빌리티는 배달 로봇에 값비싼 라이다(LiDAR) 센서 대신 카메라 기반 자율주행 솔루션을 적용, 로봇 하드웨어를 자체 개발해 가격 경쟁력을 확보했다. 복잡한 도심에서의 시범 서비스도 성공적으로 마쳤다. 앞서 뉴빌리티는 지난해 인천 연수구(송도) 일대를 시작으로 서울 서초구·송파구 등에서 치킨·편의점 상품·도시락 등의 배달을  도심형 자율주행 배달 로봇 ‘뉴비’를 통해 시범 서비스한 바 있다. 올해는 뉴비의 상품성을 높이는 한편 새로운 로봇 배달 앱 뉴비고를 앞세워 국내에서 가장 먼저 실외 로봇 배달 서비스를 정식 출시한다.뉴비고는 개인화된 근거리 로봇 배달 플랫폼으로 동네 기반이다. 이번 투자에 전략적 투자자로 참여한 시그나이트파트너스(신세계 기업형벤처캐피탈)·롯데벤처스·삼성웰스토리·포티투닷 등 B2B(기업간 거래) 파트너와 연계해 동네를 기반으로 하는 일반 음식점이나 편의점은 물론 그간 배달 플랫폼을 이용하기 어려웠던 업종의 점주들도 쉽고 저렴하게 플랫폼 내에서 배달 서비스를 이용할 수 있게 할 예정이다. 쉽게 말해 뉴비고 플랫폼 안에 다양한 동네 상점들이 들어가 있고, 소비자들은 동네를 기반으로 상품을 주문해 로봇 배달 서비스를 이용할 수 있게 되는 셈이다.뉴빌리티는 올해 자율주행과 로봇 분야보다 배달 플랫폼 개발 경험을 가진 개발자와 UX(사용자경험) 디자이너 등 뉴비고 플랫폼 관련 인력 충원에 집중한다는 계획이다. 이상민 뉴빌리티 대표는 “올해 100명 규모의 플랫폼 개발 인력을 공격적으로 채용하고 미국·일본 등 해외 법인 설립을 통해 배달 로봇이 전 세계 어디에서도 일상에서 누릴 수 있는 서비스로 자리 잡을 수 있도록 노력하겠다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넥슨, 격투·레이싱·루트슈터 신작 예열…글로벌 콘솔시장 정조준]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270018</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:42:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넥슨이 신규 라인업을 바탕으로 글로벌 시장을 두드린다. 지난해까지 개발진 확보를 통해 게임 개발에 주력해온 만큼 올해는 다양한 신작으로 외연을 확장하는 모습이다. 특히 넥슨은 신작 개발의 한 축으로 콘솔용 콘텐츠에 힘을 주고 있다. 오랜 기간 개발 중인 '카트라이더: 드리프트'부터 '던전앤파이터' IP를 기반으로 한 'DNF 듀얼'을 통해 장르 다각화에 도전할 예정이다. 던파 IP 대전 게임으로 재탄생 던전앤파이터 IP를 활용한 '던전앤파이터 모바일'에 이어 대전 격투 게임 'DNF 듀얼'이 오는 6월 베일을 벗는다. DNF 듀얼은 유명 격투게임 시리즈 '길티기어'와 '블레이블루'를 제작한 '아크시스템웍스'와 던파 개발사인 '네오플'이 공동으로 개발 중이다.  넥슨은 게임 유통 플랫폼 스팀(Steam)과 플레이스테이션(PS)4·5 등 PC·콘솔 플랫폼에서 한국, 일본, 북미, 유럽 등 글로벌 이용자를 대상으로 서비스를 제공할 계획이다.오는 6월 28일 출시를 목표로 개발 중인 DNF 듀얼은 원작의 캐릭터를 재해석해 하이 퀄리티 애니메이션 그래픽을 구현한 점이 특징이다. 화려한 액션 이펙트와 캐릭터 필살기에 등장하는 애니메이션 효과를 더했다.DNF 듀얼은 격투 액션과 밸런싱 부분에 차별성을 둬 게임 내 액션감을 살리는 데 주력하는 방향으로 개발 중이다. 넥슨은 글로벌 플랫폼을 통해 전 세계 유저들이 DNF 듀얼을 플레이 할 수 있도록 준비하고 있다.실제로 DNF 듀얼은 올 하반기 개발사 아크시스템웍스가 개최하는 글로벌 격투 e스포츠 대회인 '아크 월드 투어 2022'의 정식 종목으로 채택됐다. 해당 대회는 소니 인터랙티브 엔터테인먼트 아메리카(SIEA)와 넥슨코리아가 공식 후원사로 참여한다. 4K UHD 그래픽 더한 카트라이더 '카트라이더' IP를 활용해 선보이는 차기작 '카트라이더: 드리프트'는 올 하반기에 공개될 가능성이 높은 것으로 알려졌다.   이 게임은 언리얼 엔진4를 바탕으로 4K UHD 그래픽과 HDR 기술을 탑재했다. 실제 레이싱을 하는 듯한 경험을 목표로 하며 PC와 콘솔 플랫폼간 크로스 플레이가 가능한 구조로 개발중이다.원작에 없는 커스터마이징 시스템은 카트라이더: 드리프트의 또 다른 특징이다. 캐릭터, 스킨, 카트 등을 다양하게 꾸미고 자신의 개성을 표현할 수 있다. 카트라이더: 드리프트는 지난 2019년 영국 런던에서 열린 마이크로소프트의 '엑스박스 팬 페스티벌 2019'에서 공개되며 눈길을 끌었다. 이후 소니의 라인업 쇼케이스 '스테이트 오브 플레이'에서 차세대 레이싱 장르를 이끌 기대작으로도 주목받은 바 있다.  AAA급 루트슈터, 전 세계 시장 공략 넥슨게임즈에서 개발 중인 대형 기대작 '프로젝트 매그넘'도 글로벌 시장을 목표로 하고있다. 프로젝트 매그넘은 PC와 콘솔을 기반으로 하는 3인칭 슈터 전투(FPS)에 RPG 요소를 결합한 루트 슈터 장르로 알려졌다.   프로젝트 매그넘은 공상과학(SF) 스타일의 판타지 세계관을 바탕으로 하는 한편 실사같은 그래픽을 반영해 몰입감을 높이는 데 주력하고 있다. 스킬과 액션을 통해 캐릭터를 성장시킬 수 있으며 빠른 템포로 진행되는 전투가 특징이다. 게임 내 자유도가 높아 모든 지형지물을 전투에서 활용할 수 있으며 거대 보스를 공략하는 PvE 슈터 전투의 게임성도 제공한다. 넥슨은 프로젝트 매그넘을 콘솔에 대응할 수 있도록 준비 중이며, 스팀에도 론칭해 북미 지역에 직접 서비스할 예정이다. 국내를 포함한 글로벌 유저를 대상으로 루트 슈터의 새로운 재미를 제공한다는 계획이다. 박용현 넥슨게임즈 대표는 프로젝트 매그넘에 대해 "PC와 콘솔을 넘나드는 멀티플랫폼 게임으로 글로벌 동시 출시를 목표로 개발 중"이라며 "동서양을 막론하고 모든 지역에서 성공할 수 있도록 노력할 것이며 지속 가능한 온라인 RPG를 핵심가치로 또 한번의 도전에 나서겠다"고 밝혔다.한편 지난해 9월 플레이스테이션 공식 유튜브에 공개된 프로젝트 매그넘 트레일러의 조회 수는 200만건을 넘어섰다. 이는 지난해 플레이스테이션 유튜브 영상 중 가장 많은 조회 수를 기록한 한국 게임인 것으로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[잘 팔리는 SK하이닉스, 고민거리는 '장비 리드타임']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270019</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:42:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK하이닉스가 올해 1분기 에비타(EBITDA) 6조2621억원을 기록했다. 지난해 같은 기간(3조8570억원)과 비교해 현금창출력이 2조원 이상 개선됐다. 상승세가 이어지고 있는 가운데, SK하이닉스는 장비 확보가 지연된다는 점을 올해 고민거리로 꼽았다.SK하이닉스는 27일 올해 1분기 실적을 발표하고 실적설명회를 진행했다. 올해 1분기 에비타는 6조2621억원이다. 에비타는 이자, 법인세, 감가상각비 차감 전 이익을 의미한다. 사업으로 얼마나 많은 현금을 창출하는지 나타내는 지표다.매출에서 에비타가 차지하는 비중인 에비타 마진율도 50%대를 유지했다. SK하이닉스 에비타 마진율은 지난해 2분기부터 50%대에 진입했다. 올해 1분기 에비타 마진율은 52%다. 전년 동기 대비로는 7%포인트 개선됐다.  상승세가 이어지고 있지만, SK하이닉스는 이날 실적설명회에서 "장비 리드타임이 길어지고 있다"며 내부 고민을 털어놓았다. 리드타임은 장비 입고를 위한 '계약 체결일'에서 해당 물량이 납기되는 '종료일' 사이의 간격을 의미한다. 장비 리드타임이 길어진다는 건 장비가 일정에 맞게 공급되지 않고 있다는 의미다. SK하이닉스 관계자는 "장비 리드타임 이슈는 매우 실제적인 문제다. 다른 회사들도 상황은 비슷할 것으로 생각한다"면서 "1a 나노미터 D램과 176단 낸드 등 새로운 기술을 램프업(Ramp-up·양산 전 생산능력을 끌어올리는 과정)할 때 현실적인 문제를 유발하고 있다"고 말했다. 또 길어진 장비 리드타임이 투자 계획에도 영향을 줄 것으로 내다봤다. 이 관계자는 "연간 캐펙스(Capex·설비투자)가 상반기에 몰릴 것으로 봤으나 장비 입고 지연으로 하반기로 미뤄질 것으로 본다"면서 "연간 캐펙스 규모와 계획한 연간 생산량은 변동이 없겠지만, 일부 물량에는 차질이 생길 수 있다. (수율 개선 등) 생산성 향상으로 이를 커버하겠다"고 설명했다. 이 관계자는 "(장비 리드타임 이슈가 있지만)연간 웨이퍼 캐펙스를 맞출 수 있다고 자신하는 건 미리 불확실성에 대비해 비즈니스 플랜을 세워왔기 때문"이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스, 판관비 1조 증가...품질 저하 D램 '충당금' 반영]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270014</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:42:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK하이닉스가 올해 1분기 판매관리비로 2조5480억원을 집행했다. 지난해 같은 기간(1조4040억원)과 비교하면 1조원 이상 늘어난 금액이다. 일부 D램 제품에서 품질 저하 현상이 발생, 이에 따른 충당금이 반영됐기 때문이다. SK하이닉스는 27일 올해 1분기 실적을 발표하고 실적설명회를 진행했다. 매출은 12조1557억원, 영업이익은 2조8596억원으로 나타났다. 각각 전년 동기 대비 43.1%, 116.0% 증가했다. 호실적과 별개로 판관비 부담은 커졌다. 지난해 1분기 1조4040억원이던 판관비는 올해 1분기 2조5480억원으로 늘었다. SK하이닉스 측은 일부 D램 제품에서 품질 저하 현상이 발생했고 3800억원을 판매 보증 충당부채로 반영했기 때문이라고 설명했다. SK하이닉스 관계자는 "문제가 된 건 2020년 중반에 생산된 D램 일부 제품이다. 2021년 중반부터 품질 저하 현상을 보고 받기 시작했다"고 말했다. 이 관계자는 "근본 원인을 파악했고, 현재는 재발 가능성을 충분히 최소화한 상황이다. 대부분의 고객들과 보상 방안을 논의하고 있다"고 설명했다. 해당 제품을 납품받은 고객사 대부분은 제품 교체를 요구하고 있다. SK하이닉스는 이에 필요한 비용을 최대한 보수적으로 인식해 올해 1분기 3800억원을 충당금으로 반영했다. SK하이닉스 측은 향후 추가 비용 발생 가능성은 낮다고 선을 그었다. 솔리다임(Solidigm) 설립에 따른 일회성 비용 발생도 판관비 확대에 영향을 미쳤다. 솔리다임은 SK하이닉스가 지난해 인텔 낸드 사업부 1단계 인수 작업을 마친 후 미국에 설립한 자회사다. SK하이닉스 관계자는 "설립 초기인 만큼 스탠드 업 코스트(Stand-up cost) 등이 수익성에 영향을 미쳤다"고 말했다. 솔리다임 설립으로 발생한 일회성 비용은 1000억원 정도다. 다만 SK하이닉스는 일회성 비용 발생은 단기간에 해결될 것으로 보고 있다. SK하이닉스 관계자는 "장기적인 사업·재무적 시너지를 기대하고있다"고 말했다. SK하이닉스는 지난 5일 솔리다임과 협업해 개발한 기업용 솔리드 스테이트 드라이브(SSD) P5530을 출시했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, 트위터 인수 못하면?…배상금만 1조]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270007</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:42:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 소셜미디어(SNS) 업체 트위터 인수 계약을 파기하면 트위터 측에 10억달러(약 1조2000억원)의 배상금을 지급해야 하는 것으로 확인됐다.26일(이하 현지시간) &lt;로이터&gt; 등 주요 외신은 "머스크가 인수를 위한 자금을 확보하지 못해 인수 계약이 성사되지 않으면 트위터 측에 10억달러를 배상해야 한다는 사실이 미국 증권거래위원회(SEC) 공시에서 확인됐다"고 보도했다. 앞서 지난 25일 머스크는 440억달러(약 55조5000억원)에 트위터를 인수하기로 트위터 이사회와 합의했다. 이 중 255억달러는 대형은행에서 빌린다고 밝혔다. 나머지 210억달러는 자기자본으로 조달한다는 계획인데 이에 대한 구체적인 방안은 알려지지 않았다. 공시에 따르면 트위터 측도 다른 인수안을 받아들이는 등의 이유로 계약을 파기하면 머스크에게 10억달러를 지급해야한다. 만약 주주 투표에서 반대 의견이 나오면 배상금을 지불하지 않고도 계약을 파기할 수 있다. 공시는 10월 24일까지 거래가 마무리되지 않으면 계약이 종료될 수 있다고 규정하고 있다. 다만 규제당국의 승인 등으로 인해 시간이 더 필요할 경우 최대 6개월 연장할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, '어닝 서프라이즈'…'클라우드' 매출만 24조]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270006</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:42:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 클라우드 부문의 성장세로 월가의 예상을 웃도는 성적을 냈다. 26일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 주요 외신에 따르면 MS는 회계연도 기준 3분기(1~3월)에 전년 동기 18% 증가한 494억달러(약 62조2000억원)의 매출액을 기록했다. 순이익은 1년 전에 비해 8% 늘어난 167억달러(약 21조원)다. 이는 시장 전망치인 매출액 490억달러와 순이익 160억달러를 웃도는 수준이다.   MS 애저, SQL 서버와 윈도우 서버 등 클라우드 서비스를 포함한 인텔리전트 클라우드 매출액은 190억5000만달러(약 24조원)로 나타났다. 이는 전년 동기 26% 증가한 수치로 시장 전망치인 189억달러를 상회했다. 특히 애저와 다른 클라우드 서비스 매출은 지난해 대비 46% 급증했다. 이 같은 실적은 코로나19 팬데믹 기간 동안 클라우드 서비스가 크게 늘어난 가운데 기업용 협업 소프트웨어에 대한 수요가 높은 수준을 유지하면서 나온 것으로 보인다. 사티아 나델라 MS 최고경영자(CEO)는 컨퍼런스 콜에서 "최소 1억달러 규모인 애저 거래 건수가 2배 이상 늘어났다"고 밝혔다.  윈도우, 엑스박스, 검색 광고 등을 포함한 개인용 컴퓨팅 부문은 전년 동기 대비 11% 증가한 145억달러(약 18조2000억원)의 매출을 기록했다. 나델라는 "엑스박스의 구독 서비스인 게임 패스 구독자의 플레이 시간이 전년 대비 45% 늘어났다"며 "엑스박스를 통해서만 제공되는 클라우드 게이밍에서 1000만명의 이용자가 스트리밍했다"고 말했다. 앞서 MS는 지난 1월 세계 최대 게임회사 중 하나인 '액티비전 블리자드'를 687억달러(약 86조원)에 인수한다고 발표했다. 이는 MS 역사상 최고가의 인수로 거래가 마무리되면 MS는 텐센트와 소니에 이어 매출 기준 게임 업계 3위가 된다. MS는 이를 통해 엑스박스의 구독 서비스를 강화할 계획이며 인수는 MS가 메타버스 기술을 구축하는 데 도움이 될 것으로 보인다. MS 오피스와 링크트인 등을 포함한 생산성 및 비즈니스 프로세스 부문은 지난해 대비 17% 증가한 157억9000만달러(약 19조 9000억원)의 매출을 거뒀다. 앞서 MS는 올해 초 오피스365 구독료를 인상한 바 있다. 현재 MS는 "다음 분기에도 성장세를 지속할 수 있을 것"이라고 예측하지만 일부 사업은 한 자릿수 성장을 기록할 것으로 보고 있다. 우크라이나 전쟁과 중국 봉쇄령으로 인한 제조업체 차질이 수익과 운영비에 영향을 줄 것이란 판단이다. 특히 점차 감소하고 있는 게임 플레이 시간과 제한된 콘솔 공급으로 인해 게이밍 부문에서의 수익은 더욱 하락할 것으로 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[5G 3년] ⑥여전한 통신장비 '후발주자' 삼성전자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260103</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260103</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:42:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국이 지난 2019년 4월 세계 최초로 5G 상용화에 성공한지 만 3년이 지났다. 이에 &lt;블로터&gt;는 주요 통신·알뜰폰·장비 기업이 5G로 인해 얼마나 성장했는지 진단하고 향후 과제를 짚어보는 기획을 마련했다. &lt;편집자주&gt;     삼성전자는 5G 시대를 맞아 모바일 사업이 성장했지만 스마트폰에 대한 의존도가 절대적이다. 모바일 사업의 또 다른 한 축인 통신장비에서의 존재감은 아직 미미하다는 평가다.5G 서비스가 상용화됐던 2019년부터 2021년까지 3년간 삼성전자의 모바일 사업을 책임지는 IM부문의 매출은 107조2700억원에서 109조2500원으로 약 2조원 증가했다. 같은 기간 스마트폰 사업을 펼치는 IM부문의 MX사업부(구 무선사업부)의 매출은 102조3300억원에서 104조6800억원으로 약 2.3% 늘었다. 하지만 IM부문에서 MX사업부를 제외한 나머지 매출은 4조9400억원에서 4조5700억원으로 뒷걸음질쳤다. 이 수치는 통신장비 사업을 하는 네트워크사업부의 몫이다.  삼성전자는 스마트폰은 전세계 시장을 주도하고 있지만 통신장비 시장에서는 후발주자다. 전세계 통신장비 시장은 화웨이·에릭슨·노키아가 주도하고 있다. 글로벌 시장조사기관 델오로 그룹에 따르면 지난 2021년 글로벌 통신장비 시장의 매출 기준 점유율 순위에서 화웨이는 28.7%로 1위를 유지했다. 에릭슨(15%), 노키아(14.9%), ZTE(10.5%), 시스코(5.6%)가 뒤를 이은 가운데 삼성전자는 3.1%에 그쳤다. 델오로 그룹의 조사 범위에는 △광대역 액세스 △마이크로웨이브 및 옵티컬 전송 △모바일 코어 네트워크(MCN) △무선 액세스 네트워크(RAN) △광전송 및 서비스 공급자(SP) 라우터 △스위치 장비 등 통신장비 관련 주요 지표들이 포함됐다.화웨이는 자국이자 최대 시장인 중국에서의 점유율을 기반으로 유럽 시장에서도 주요 통신사들을 고객으로 확보하며 전세계 1위를 유지하고 있다. 미국이 보안에 대한 우려를 나타내며 우방국들에게 화웨이의 장비를 사용하지 말 것을 권고하기도 했다. 하지만 일부 국가들은 화웨이 장비에서 보안 관련 문제가 나온 것이 없다며 미국의 권고를 거부하고 화웨이의 장비를 지속 이용하고 있다. 화웨이의 스마트폰 사업은 미국의 제재로 타격을 입었다. 반도체와 운영체제(OS) 등 스마트폰 제조에 필수적인 부품을 공급하는 미국의 기업들이 화웨이에 대한 공급을 중단했기 때문이다. 하지만 통신장비 사업에서 받는 영향은 미미하다. 주요 통신사들이 기존에 사용하던 장비를 바꾸는데 매우 민감하기 때문이다. 통신 서비스는 24시간 끊어지지 않고 제공돼야 해 무엇보다 안정성이 중요한 것이 원인으로 꼽힌다. 통신사 입장에서는 실제로 드러난 문제점이 없는 장비를 굳이 서비스가 중단될 수 있는 위험을 무릅쓰고 다른 회사의 제품으로 바꿀 이유가 없다. 에릭슨과 노키아는 북미 지역을 비롯해 화웨이가 주도하고 있는 유럽 시장도 공략하며 고객층을 확보하고 있다. 이런 가운데 삼성전자는 한국을 중심으로 북미 지역을 공략하며 선발주자들을 추격하기 위해 힘을 쏟고 있다. 한국에서는 SKT·KT·LG유플러스 등 통신사들이 5G 주요 장비로 삼성전자를 모두 채택했다. 하지만 통신 업계에 따르면 삼성전자의 장비는 화웨이보다 성능이 뒤지고 가격도 비싼 것으로 알려졌다. 기업 입장에서는 가성비가 뛰어난 화웨이의 장비를 선택하지 않을 이유가 없지만 미국의 화웨이 제재와 국내 소비자들의 반중 정서를 고려해 어쩔수없이 화웨이는 배제했다는 의견에 무게가 실린다. 한 통신 업계 관계자는 "통신 장비의 가격은 화웨이가 상대적으로 약 30% 더 저렴하지만 성능은 더 뛰어나다"며 "삼성전자가 아직 장비 시장에서는 선발 주자들에 비해 뒤지는 것이 사실"이라고 말했다.삼성전자는 한국과 미국 시장을 중심으로 통신장비 시장 점유율을 끌어올리는데 주력하고 있다. 지난 2020년에는 미국 통신사 버라이즌과 향후 5년간 약 7조8000억원 규모의 통신장비 공급 계약을 맺기도 했다.  네트워크 분야 매출이 2020년에는 3조5700억원에 그쳤지만 2021년에는 1조원이 늘어 4조5700억원을 기록했다는 것도 위안거리다.삼성전자의 통신장비 사업은 한 때 매각설도 나왔지만 회사는 이를 일축했다. 5G와 6G 등 통신 인프라는 기업들이 인공지능(AI)과 클라우드 등 첨단 기술을 기반으로 한 서비스를 제공하는데 있어 없으면 안될 뼈대 역할을 하기 때문이다. 삼성전자는 국내 통신사들과 5G를 비롯해 6G 관련 통신 장비 기술도 함께 시험하며 협력을 이어가고 있다.삼성전자는 스마트폰 시장에서는 여전히 전세계 시장을 주도하고 있다. 특히 프리미엄 스마트폰 시장은 애플과 함께 장악했다. 5G 스마트폰은 세계 최초로 출시했으며 갤럭시 Z 폴드·플립 시리즈를 내놓으며 폴더블 스마트폰 시장도 개척하고 있다. 폴더블 스마트폰은 화면을 접었다 펼 수 있는 스마트폰을 말한다. 중저가 스마트폰 시장에서는 샤오미·오포·비보 등 중국 제조사들과 경쟁을 펼치고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글 모회사 알파벳, 계속된 성장세 속 웃지 못한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270001</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:42:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글의 모회사 알파벳이 올해 1분기(1~3월)에 시장 전망치를 밑도는 매출을 기록했다.  26일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등 주요 외신에 따르면 알파벳은 실적 발표를 통해 올 1분기 매출액이 680억1000만달러(약 85조3100억원)를 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 23% 증가했지만 시장 전망치인 681억1000만달러에 못 미치는 수준이다. 순이익은 164억달러(20조5700억원)로 지난해 대비 8% 감소했다. 구글 광고 매출에 포함되는 구글 검색 매출은 396억1800만달러(약 49조7000억원)로 1년 전에 비해 24% 늘었다. 전체 광고 부문 매출은 지난해 대비 22% 늘어난 546억6000만달러(약 68조 5700억원)를 기록했다. 유튜브 광고 매출은 68억7000만달러(약 8조 6100억원)로 집계돼 전년동기대비 20%가량 성장한 것으로 나타났지만 이는 지난해 보인 30%의 성장률에 비해 훨씬 낮은 수준이다. 아울러 시장 전망치인 75억1000만달러를 크게 밑돌았다. 코로나19 팬데믹 이후 전 세계적으로 일상 복귀가 이뤄지고 있고 숏폼 동영상 플랫폼 틱톡과의 경쟁이 과열되며 실적에 영향을 미친 것으로 분석된다. 순다르 피차이 알파벳 최고경영자(CEO)는 앞으로 쇼츠에 대한 지원을 더욱 강화할 것이라고 밝혔다. 또 지난 1년 동안 쇼츠에 대한 투자를 확대한 결과 일일 조회수가 300억회에 달했으며 이는 1년 전에 비해 4배가량 성장한 수치라고 강조했다. 아울러 그는 유튜브가 “훌륭한 경험을 만들어나가는데 집중하고 있다”고 말하며 “앞으로 이용자들에게 더 많은 제어권을 주고 연결된 TV를 통해 유튜브를 시청하면서도 댓글을 달 수 있는 기능을 도입해 재설계된 서비스를 제공할 계획”이라고 밝혔다. 구글 클라우드 매출액은 전년동기대비 44% 늘어난 58억2000만달러(7조3000억원)로 스트리트어카운트가 집계한 시장 기대치인 57억6000만달러를 웃돌았다. 기업들이 자체 데이터센터에서 클라우드 서비스로 이전하며 클라우드 부문이 고성장을 기록한 것으로 전해진다. 피차이는 성명을 통해 “1분기에 검색과 클라우드 부문이 크게 성장해 지속되는 디지털 전환 가운데 이용자와 기업에게 모두 도움이 되고 있다”며 “좋은 제품과 서비스에 계속해서 투자해 전 세계 파트너와 지역 공동체에 기회를 창출할 것”이라고 말했다. 한편 실적 발표 후 기대에 못 미치는 광고 수익 등으로 인해 알파벳 주가는 장외 거래에서 6% 이상 하락했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK, 예스파워테크닉스에 1200억 투자...SiC전력반도체 사업 가속화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260106</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260106</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 11:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK가 전력반도체 소자를 만드는 회사 지분을 인수한다. 성장이 빨라지고 있는 탄화규소(Silicon Carbide·SiC) 시장에서 기존 업체를 인수해 사업 추진에 속도를 더하겠다는 포석으로 해석된다.SK는 26일 1200억원을 들여 예스파워테크닉스(이하 예스파워) 구주를 취득하고 유상증자에 참여한다고 공시했다.SK는 예스파워 구주 41만6225주를 취득하며 유상증자를 통해 56만8888주를 발행할 예정이다. 구주 취득은 두 차례에 걸쳐 총 560억원이 쓰이며 이는 중소기업진흥공단의 전환사채도 포함된다. 지분 인수 과정에서 있을 유상증자에는 640억원이 들어간다.   예스파워는 탄화규소로 전력반도체를 만드는 회사다. 탄화규소 다이오드와 모스펫을 만들며 자동차 전동화 장비와 신재생에너지 기기, LED 등에 들어가 컨버터, 파워서플라이로 활용된다.지난해 현대차와 아이큐랩, 립(LEAP) 반도체, 파워세미 등에 제품을 납품하고 용역 활동을 한 것으로 확인된다. 재무제표상 지난해 실적은 매출 15억원, 영업손실 83억원, 순손실 87억원으로 적자를 내고 있다. SK로선 현재의 사업 상황보단 중장기적 비전을 갖고 회사 지분 인수에 참여한 것으로 추정된다.전력반도체는 에너지 이동이 많이 이뤄지는 만큼 내구성 문제가 상존하는데, 이에 기존 실리콘의 대안으로 탄화규소 반도체가 급부상했다. 탄화수소로 반도체로 만들게 되면 구조적으로 튼튼해지고 수명이 비약적으로 늘어나며 전력 효율이 개선된다.GE 글로벌리서치 발표에 따르면 데이터센터에서 탄화규소 전력반도체를 활용하면 효율을 기존 대비 5% 끌어올릴 수 있다. 풍력과 태양열 인버터에 들어가는 칩은 전력 손실을 절반으로 줄이며 하이브리드 전기자동차 연료 소모량도 10% 감축할 수 있다고 한다.다만 탄화규소 반도체는 기존 웨이퍼 재료인 실리콘보다 만들기 어렵다. 실리콘과 탄소를 결합하는 데 엄청난 열과 압력이 필요하며 이에 제조 기술을 확보하기 어렵고 양산하더라도 적정한 품질을 확보하기 쉽지 않기 때문이다.  앞서 SK는 전환사채의 주식 전환을 통해 지난해 6월 이 회사 지분을 34.61%를 225억원에 취득했다. 이번 지분 인수와 함께 이뤄질 유상증자를 통해 추후 설비투자도 함께 이뤄질 것으로 보인다.SK는 2020년 계열사 SK실트론을 통해 듀퐁의 탄화규소 웨이퍼 사업부를 5366억원에 인수했다. 이번에 예스파워 지분도 인수하며 SK는 그룹 차원에서 향후 커질 것으로 보이는 전력반도체 시장에 본격적으로 투자에 나설 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]유통점은 '폰팔이' 오명 쓰는데..."이통사는 상황반으로 담합"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260088</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260088</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 10:19:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["처음은 다들 평범한 대리점이나 판매점이었고 소위 '성지(휴대폰을 불법 보조금으로 싸게 파는 곳을 뜻하는 은어)'로 시작한 곳은 없다. 하지만 휴대폰을 정가에 파는 사람은 어느새 '악질 폰팔이'가 되고 (불법 보조금으로) 할인해서 파는 곳은 '양심 폰팔이'로 불리고 있다."  26일 경기도 과천시 정부과천청사 정문 앞에 모인 전국이동통신유통협회(KMDA) 관계자들은 단말기통신유통법(단통법)이 8년째 유명무실하게 운영되고 있다며 제도 개선을 촉구했다. 단통법은 휴대폰의 공정하고 투명한 유통 질서 확립을 위해 2014년 제정된 법으로, 이용자를 차별하는 불법 보조금 지급 금지가 핵심이다. KMDA는 이날 시장 규제기관인 방송통신위원회(방통위)의 보다 적극적인 시장 관리를 촉구하면서 법의 허점을 악용하고 있는 이동통신 3사(SKT·KT·LG유플러스)를 규탄했다.KMDA는 '자율규제 시스템'과 '벌점제 폐지'를 요구했다. 이통3사와 한국정보통신진흥협회(KAIT)가 지난해 6월 설립한 온라인 자율규제 협의체는 온라인 비대면 채널의 불법 휴대폰 보조금 살포를 막기 위해 KAIT를 통해 자율규제 시스템과 벌점제를 운영하고 있다. 방통위는 매주 기준 벌점을 초과한 업체가 있을 경우 이 내용을 KAIT로부터 보고받고 사실조사와 과징금 등 처벌을 결정한다.그러나 KMDA는 주 단위로 초기화되는 현행 벌점제는 공정한 시장 경쟁을 유도하지 못하고, 대신 기준 벌점을 초과하지 않기 위한 이통3사의 담합을 이끌어낼 뿐이라고 지적했다. 또 이 과정에서 피해를 보는 건 일선 유통점과 소비자들이라고 호소했다.   유태현 KMDA 회장은 "이통사는 매주 벌점을 관리하면서 동시에 영업 활동도 해야 하므로 벌점을 피할 수 있는 '음지 영업'을 유통점에 유도한다"며 "이 과정에서 벌점 관리만 잘하면 단통법을 위반하는 불법·편법 영업도 지속할 수 있는 구조"라고 꼬집었다. 또 "3사는 시장 자율정화라는 명목 아래 매일 3사의 담당자가 한데 모여 자사의 벌점을 관리하는 '상황반'을 운영하고 있는데 이는 명백한 담합"이라고 말했다.  KMDA의 주장대로 3사 경쟁 구도인 국내 이동통신 시장은 수년째 점유율면에서 고착화된 형태를 보이고 있다. 국내 통신업계에서 오래 전부터 통용되고 있는 '5:3:2'라는 말은 SKT가 시장 점유율의 50%를, KT가 30%, LG유플러스가 20%를 담당한다는 상징적 의미를 담고 있다. 실제로 소비자가 체감하는 통신품질의 차이가 크지 않은 현재 이통 환경에서 기업이 가입자를 더 많이 유치하려면 합법적인 수준에서 경쟁사보다 높은 보조금을 운영해야 한다. 하지만 이통3사의 2019년~2020년 사업보고서를 확인해본 결과 일선 판매점에 지급되는 지급·판매수수료 항목은 3사가 규모면에서 일정한 변동폭을 유지한 것으로 나타났다. 이는 3사가 상황반 운영을 통해 보조금 정책과 벌점 등을 담합하고 있다는 KMDA의 주장이 뒷받침되는 근거로 해석될 수 있다.   또한 KMDA에 따르면 현재 KAIT가 관리 중인 벌점제는 휴대폰 보조금과 판매장려금을 지역별, 시간대별, 영업채널별로 모니터링하는 구조다. 따라서 특정 지역·시간대에 과열 신호가 감지되면 이통사는 벌점 회피를 위해 해당 지역에 지급하는 보조금을 일괄 축소한다. 이때 합법적으로 영업하는 지역 내 판매점들도 불법 판매점의 영향을 받아 영업에 차질을 빚게 된다. 동시에 해당 지역에서 휴대폰을 구입하는 소비자들은 타지역 소비자들 대비 차별적 조건으로 휴대폰을 구입해야 하는 상황도 일어난다. KMDA는 이에 따라 결국 피해자는 직접 좋은 시간대와 장소를 찾아 휴대폰을 구입해야 하는 소비자들과 '폰팔이'라는 오명을 안고 폐업과 불법·편법 영업 기로에 놓인 유통망이 된다고 설명했다. 하지만 말단의 유통점들이 이통사의 일방적인 정책 운영에 맞설 방법은 없다. 자율규제와 감시를 담당하는 KAIT도 SKT가 회장사, KT, LG유플러스가 부회장사를 맡고 있는 이통사 중심 단체이기 때문이다.이에 KMDA는 문제 해결을 위해 협회가 참여하는 규제개선위원회 설립과 방통위의 적극적인 시장 개입을 요구했다. 또 현장에서도 이통사가 보조금을 일정하게 운영하는 시기엔 불법 판매점이 크게 줄어듦이 확인된다는 점을 들어 "단통법과 정부의 개입이 올바른 방향으로 이뤄지면 이동통신 유통 시장의 문제들이 근본적으로 해결될 것"이라는 입장을 밝혔다.또 "규제기관이 불법보조금으로 사용될까 의심하는 고액 장려금의 수준은 10년도 넘은 과거의 기준과 관성에 따른 것"이라며 "현재의 높은 휴대폰 출고가와 이용자의 기대치를 반영하지 못하고 있다. 따라서 현재의 규제 방식은 규제의 목적을 전혀 달성하지 못하고 있고 오히려 법규를 어긴 판매점은 성지라는 타이틀을 얻는다. 이것이 소비자들에게 더 큰 차별과 유통에 대한 불신을 만드는 구조"라고 주장했다. 아울러 단통법이 제대로 운영되지 못하면서 유통 시장의 위축이 생겨나고 있다고 지적했다. 이날 현장에 참석한 KMDA의 한 임원은 "그동안 휴대폰 유통시장이 굉장히 축소됐고 하루 영업이익도 크게 줄었다"며 "단통법 시행 이전과 이후를 비교할 때 시장 종사자와 업체 수는 절반 가까이 줄었다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG화학이 ‘콕’ 집은 KIST 탄소중립 기술은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260083</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260083</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 09:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG화학이 한국과학기술연구원(KIST)으로부터 탄소배출 감축과 관련한 기술을 이전받고 친환경 경영 영역을 넓힌다.KIST는 26일 서울 본원에서 LG화학과 ‘탄소중립 기술 개발을 위한 기술이전 조인식’을 열고 △전기화학적 이산화탄소(CO2) 전환 에틸렌 생산 기술 △합성가스 및 당을 이용한 C6 유기산 생산 기술을 회사에 이전하기로 결정했다. 이날 KIST와 LG화학은 공동연구실 발족을 위한 현판식도 진행했다. 공동연구실은 두 기관의 효율적 협업을 위해 운영된다.KIST와 LG화학은 지난해 4월 탄소중립 및 수소 에너지 등 관련 기술의 공동 연구개발을 위한 업무협약(MOU)을 체결한 바 있다. 그간 상용화 가능성 및 파급력이 크다고 예상되는 유망 탄소중립 기술 10개의 과제를 도출했다.10개 과제 중 우선 이전 대상으로 선정된 두 기술은 KIST 청정신기술연구본부 소속 민병권 본부장·오형석 박사팀(에틸렌 생산)과 엄영순 박사팀(유기산 생산)이 각각 개발했다.민 본부장 연구팀이 개발한 기술은 CO2로 직접 에틸렌(C2H4)을 생산하는 게 핵심이다. 에틸렌은 산업의 쌀이라 비유될 만큼 다양한 분야에서 사용된다. KIST 측은 “아직 개발 초기 단계에 있는 매우 도전적이면서 파급력이 큰 기술 분야”라고 설명했다.엄 박사 연구팀의 ‘합성가스 및 당을 이용한 C6 유기산 생산 기술’은 KIST가 독자적으로 발굴한 신규 아세토젠 미생물을 이용한다. 합성가스 또는 이산화탄소를 C4~C6 유기산과 알코올로 전환하는 기술이다. KIST 측은 “목질계(포플러 나무 등에서 추출하는 에탄올)와 같은 비식량계 리그노셀룰로스 바이오매스를 이용한 탄소중립적 C6 유기산 생산을 가능하게 할 것으로 기대하고 있다”고 소개했다.LG화학은 이번 기술 이전을 통해 ‘전기화학적 CO2 전환 에틸렌 생산 기술’에 대한 특허 13건의 전용실시권을 확보했다. 또 특허 3건의 통상실시권 및 노하우도 이전받는다. ‘합성가스 및 당을 이용한 C6 유기산 생산 기술’에 대해서는 특허 1건 및 노하우 통상실시권을 이용하게 된다.두 연구 성과는 각각 과학기술정보통신부의 △차세대 탄소자원화 사업 △CtoX 기술개발 사업 △C1 가스 리파이너리 사업 등의 지원을 받아 수행됐다. 또 KIST 기관 고유 사업의 지원을 받아 수행한 연구에 바탕을 둔다.KIST와 LG화학은 지속가능한 연구협력을 위해 다양한 인프라와 인력 교류 프로그램도 개발했다. KIST 본원 환경 연구동에 공동연구실을 설치, 각 기관 연구자와 학생 연구원이 함께 연구개발(R&amp;D)을 수행한다.인력 교류 프로그램도 진행된다. 두명의 LG화학 연구자가 KIST 학연 프로그램을 통해 올해부터 박사과정을 시작했다. 또 KIST 학연학생 중 LG화학 산연장학생을 선발, 등록금과 연수금을 지원한다. 졸업 후 LG화학에 입사하는 프로그램도 운영 중이다.윤석진 KIST 원장은 “2050 탄소중립 구현은 기존에 없던 전혀 새로운 기술의 개발 여부가 성공을 결정하는 핵심 요인”이라며 “이번 KIST와 ㈜LG화학의 연구협력은 원천기술의 조기 상용화를 위한 좋은 롤모델이 될 것”이라고 말했다.유지영 LG화학 최고기술책임자(CTO)는 “LG화학은 지속가능성을 선도하는 과학기업으로 탄소중립 관련 혁신 기술과 R&amp;D 역량을 지속 강화해 나갈 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과기·ICT ‘뜨거운 감자’…대통령실 ‘과학기술 수석’ 신설, 전문가들 생각은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260074</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 09:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤석열 제20대 대통령 당선인이 이끄는 새 정부 대통령실 직제에 당초 신설이 예상됐던 ‘과학기술 수석비서관’이 빠질 수 있다는 전망이 나오자, 과학기술·정보통신기술(ICT)계의 우려가 커지고 있다.26일 다양한 과학기술·정보통신기술(ICT) 전문가들은 대부분 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 “과학기술 수석비서관 신설이 꼭 필요하다”고 입을 모았다. 윤 당선인이 대선 후보시절 △과학기술 인사 중용 △과학기술 중심 국가 건설 △과학적 판단 존중 정부 등을 약속한 터라 실망감을 나타내는 목소리도 적지 않았다. 다만 수석비서관 자리를 두고 ‘갑론을박’을 펼치기보단 윤 당선인이 대선 후보시설 공약으로 내걸었던 과학기술·ICT 비전을 실현할 방안을 고민하는 게 더 시급하단 조언도 나왔다.   ‘과학기술 수석’ 신설, 왜 뜨거운 감자됐나 대통령실은 대통령의 국정수행을 보좌하는 참모기관이다. 대통령 직속의 보좌기관으로 정무직인 정책실장을 비롯해 △각 분야의 수석비서관 △대변인 △대통령 경호처 등으로 구성된다. 대통령의 국정운영에 관한 사무 처리는 물론 소속 공무원을 지휘·감독하는 역할을 한다.문재인 정부가 운영 중인 현재 대통령실은 3실(비서·정책·국가안보)·8수석(정무·민정·시민사회·인사·일자리·경제·사회·국민소통)으로 구성된다. 윤 당선인은 이를 2실(비서실장·안보실장)·5수석(경제·사회·정무·홍보·시민사회)·1기획관(인사)으로 축소하는 방안을 유력하게 검토 중인 것으로 알려졌다. 여기에 과학기술 분야가 배제되면서 과학기술·ICT계 안팎에서 다양한 목소리가 나오고 있다.제20대 대통령직인수위원회(인수위)는 당초 이 같은 직제와 주요 인선을 발표할 계획으로 알려졌으나 현재는 잠정 보류된 상태다. 배현진 대통령 당선인 대변인은 지난 24일 서울 종로구 통의동 인수위 기자회견장에서 브리핑을 열고 “가장 유능한 정부를, 대통령실을 보여드리기 위해서 노력할 것”이라고 발표 지연의 배경을 설명했다. 26일에도 “대통령실과 관련된 여러 직제 논의는 계속되고 있다”고 밝혔다. “과학기술, 경제적 접근 안 돼” 아직 차기 정부의 대통령실 직제가 공식적으로 나오지는 않았다. 그러나 윤 당선인이 그리는 대통령실 5수석 자리에 과학기술이 빠질 수 있다는 전망에 힘이 실리면서 우려의 목소리가 곳곳에서 나오는 상황이다.이우일 한국과학기술단체총연합회(과총) 회장(서울대 명예교수)은 “과학기술 분야는 (현재 논의되고 있는 대통령실 직제 구조에서) 경제수석 밑으로 들어가게 되는데, 이러면 과학기술 정책을 경제적 관점에서만 바라보게 될 수 있다”며 “미실현 성과 고려는 물론 장기적 안목을 가져가야 하는 과학기술 분야는 경제와 패러다임이 전혀 다르다. 대통령실 내 독립적인 역할을 부여받아야 하는 이유”라고 말했다. 경제적 관점에서 과학기술 정책이 결정될 경우 부작용이 발생할 수 있다는 견해다. 이 회장은 또 과학기술이 상대적으로 현안이 많은 경제 분야와 묶인다면 해당 정책이 뒷순위로 밀릴 수 있다고 지적했다.이주연 아주대학교 산업공학과 교수(한국산업융합기술협회장·과학기술정책융합연구소장) 역시 “과학기술 수석비서관 제도는 반드시 도입돼야 한다”고 목소리를 높였다. 그는 “만약 우리나라에 수평적인 조직문화가 자리 잡고 있다면 수석비서관 논의가 필요 없을지도 모르지만, 현실은 여전히 수직적인 구조라 과학기술 정책이 원활히 이뤄지려면 수석비서관이 꼭 필요하다”며 “과학기술 리더 역할이 없다 보니 부처별로 중복·유사 연구개발(R&amp;D)도 상당히 많은데, 수석비서관이 생긴다면 이를 조율할 수 있을 것”이라고 강조했다.이 교수는 이와 함께 과학기술의 한 부분인 교육 역시 컨트롤타워가 있어야 한다고 조언했다. 그는 “새 정부가 디지털 인재 100만명 양성을 목표로 내걸었지만, 이는 기존에도 해오던 정책으로 사실 큰 실효가 없다”며 “부처·기관별로 인재 육성 사업을 진행하다 보니 중복되고 정책 집중화가 이뤄질 수 없는 본질적인 문제가 발생하는데, 대통령실 내 컨트롤타워가 마련된다면 이 같은 사안도 조율이 가능할 것”이라고 설명했다.과학기술 수석비서관 신설은 ‘과학기술 전문가’로 통하는 안철수 인수위원장도 필요하다고 보는 사안이다. 안 위원장은 앞서 서울 종로구 통의동 인수위 기자회견장에서 “23일 과학기술교육분과 보고에 위원장 자격으로 참석해 (윤 당선인에게) 과학교육수석이 필요하다는 점을 말씀드렸다”며 “다음 정권의 가장 중요한 역할은 미래 먹거리를 찾고 4차 산업혁명 시기의 인재를 키우는 일이고, 이를 위한 가장 큰 상징 중 하나가 과학교육수석”이라고 말했다. 이어 “청와대 이전이나 조직은 당선인 비서실에서 하고 있어 제 권한 밖의 일이라 저는 건의를 드린 것”이라며 “그 부분을 간곡하게 말씀드렸고 ‘생각해보겠다’는 답변을 받았다”고 덧붙였다.   “과학기술 수석비서관 절실”…과학기술·ICT 단체 ‘한목소리’ 과학기술 단체와 ICT단체들도 “과학기술 수석이 필요하다”고 목소리를 내고 있다.과총을 비롯한 4개 과학기술 단체(한국과학기술한림원·한국여성과학기술단체총연합회·대한여성과학기술인회·바른과학기술사회실현을위한국민연합)는 최근 ‘새 정부 국정 철학 중심에 과학기술을 세워주십시오’란 제목의 호소문을 발표했다.이들은 “당선인이 ‘과학기술을 가장 중시하고 과학적 판단을 존중하는 정부가 될 것’이라고 약속해 과학기술계는 한껏 고무돼 있다”며 “과학기술계는 대통령을 보좌해 과학기술 중심의 국정 운영과 새로운 성장동력 창출을 위해서는 ‘과학기술 관련 수석비서관’ 설치가 반드시 필요함을 호소한다”고 밝혔다. △인구절벽 △지역소멸 △기술패권경쟁 시대를 맞아 윤 당선인의 철학과 비전을 효과적으로 실천하기 위해서는 과학기술에 기반한 전문성이 중심이 돼야하고, 이를 효과적으로 실천하기 위해서는 과학기술 수석이 필요하다는 견해다.한국소프트웨어산업협회(KOSA)를 비롯한 ICT 관련 17개 단체도 앞서 ‘디지털 혁신 디지털플랫폼정부 시대를 위한 호소문’을 발표하고 “과학기술 수석비서관 설치를 건의한다”고 밝혔다. 이들은 “인공지능(AI) 산업육성 등 첨단과학기술이 디지털혁신과 디지털플랫폼 정부로 이어져 혁신국가의 기대가 큰 상황”이라며 “이런 경제비전을 효과적이고 신속하게 이룰 수 있는 방법은 선제 대응이다. 여러 분야의 전문성과 다양성을 살리고 조율할 국가 차원의 종합적 전략을 수립·실행할 수 있는 정부조직과 함께 강력한 컨트롤타워가 필요하다”고 강조했다.다양한 곳에서 과학기술 수석 신설의 필요성을 주장하고 있지만 ‘본질’을 잊어선 안 된다는 지적도 나왔다. 윤지웅 경희대학교 행정학과 교수(미래혁신정책연구원 원장)는 “과거 사례를 보더라도 과학기술·ICT 정책의 성패는 권력형 직책 설립에 달리지 않았다”며 “이제는 집중된 권력을 실효성 있게 분산하고 혁신적으로 시스템을 개편하는 방안을 고민해야 한다”고 조언했다.윤 교수는 또 과학기술 수석에 관한 논의보다 대선 때 제기됐던 정책 어젠다와 당선인의 과학기술 공약을 구체화하는 방안을 고민해야한다고 봤다. 그는 “당선인이 얘기했던 ‘지원하되 간섭하지 않는 과학기술 정책’을 어떻게 구체화되는지를 논의해야 한다”며 “과학기술·ICT계 현안들을 정리하고 데이터화해서 청와대 의사결정에 반영될 수 있도록 하는 게 더 중요하다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대제철, '비현대차' 비중 올해 20% 육박 전망...'전기차시대' 車 부품사 위상 제고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260073</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260073</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 09:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대제철이 올해 자동차강판 판매량 중 비현대차그룹 비중이 19%에 달할 것이라고 밝혔다. 현대차 및 기아가 아닌 글로벌 자동차 메이커에 판매한 비중이 20%에 육박할 것으로 전망했다.현대제철은 현대차 및 기아의 매출 의존도에서 벗어나기 위해 끊임없이 '홀로서기'를 위한 노력을 했다. 2018년 비현대차(기아 포함) 비중이 처음으로 10%를 넘었고 4년 만에 처음으로 20%에 육박했다. 자동차 시장의 패러다임이 내연기관에서 전기차로 바뀌면서, 글로벌 메이커들은 자동차회사의 계열사 부품도 꺼리지 않는 추세다. 전기차 시대에 자동차 메이커는 '소품종 대량생산'에서 '다품종 소량생산' 체제로 바뀌고 있어 신차에 대한 '비밀주의'도 바뀌고 있기 때문이다. 현대제철은 전기차 시대를 맞아 가볍고 강도가 높은 자동차강판을 만들고 있다. 현대차의 계열사라는 이유로 글로벌 시장에서 '불이익'이 줄어들 전망이다. 현대제철은 26일 오후 실적발표회를 열고 2022년 1분기 실적을 발표했다. 매출은 6조7977억원, 영업이익은 6974억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 41.6%(2조523억원) 증가했고, 영업이익은 129.4%(3935억원) 증가했다. 전기와 비교해 매출은 7.7%(5392억원), 영업이익은 같은 기간 9.6%(747억원) 감소했다.코로나19로 인한 철강 시황은 여전히 호조가 이어지고 있다. 중국이 철강재 수출을 줄이고 있는 데다, 러시아에 대한 글로벌 제재와 우크라이나 철강재의 생산 중단으로 철강재 가격은 국내 철강사에 우호적인 상황이 계속되고 있다. 그런 가운데 석탄 등 원가 상승이 이어지는 점은 수익성에 부정적인 영향을 미칠 것으로 예상된다.현대제철은 올해 1분기 영업이익률은 10%를 기록했다. 영업이익률은 전기보다 2.0% 포인트, 전년 동기 대비 3.8% 포인트 높아졌다. 현대제철의 1분기 당기순이익은 4881억원을 기록했다. 순이익률은 7.0%를 기록했으며, 전기 대비 1.8% 포인트 전년 동기 대비 2.5% 높게 나타났다.글로벌 경기는 러시아의 우크라이나 침공과 유가 상승 등으로 여전히 불안한 상황이다. 그럼에도 현대제철은 올해 1분기 우수한 실적을 기록했다. 무엇보다 현대차그룹 의존도가 갈수록 낮아지고 있는 점이 수치상에서 나타나고 있다.  현대제철은 이날 컨콜에서 글로벌 차강판 판매비중이 올해 19%로 예상된다고 밝혔다. 전년에는 17%를 기록했으며, 2020년에는 18%를 기록해 역대 최고치를 기록했다. 2020년은 코로나19로 인해 현대차를 비롯해 글로벌 메이커들의 생산공장이 가동을 중단했다. 공장을 돌린 날보다 닫은 날이 더 많았다.이 때문에 2020년의 수치는 큰 의미를 두기 어렵다. 하지만 올해 19%에 육박할 것이라는 전망이 나와 자동차 부품사로서 현대제철의 위상을 높아질 것이라는 기대감이 나왔다.지난해 현대제철은 현대차그룹이 아닌 글로벌 자동차 메이커에 75만톤의 자동차강판을 판매했다. 전년에는 68만톤을 판매하는데 그쳤다. 올해 글로벌 메이커에 판매한 자동차강판은 100만톤 규모로 전망된다. 창사 이후 처음으로 비현대차 물량으로 100만톤을 판매하는 것이다.현대제철은 기술 네트워크를 활용해 공급선을 확대할 것이라고 밝혔다. 미국 포드와 스텔란티스와의 소재 인증을 마쳤다고 설명했다. 통상적으로 부품사는 고객사에 대한 정보는 비공개하는 것이 일반적인데, 현대제철은 고객사에 대한 정보를 공개하면서 자신감있는 모습을 보였다.김경석 현대제철 열연·냉연사업부장(상무)은 "글로벌 자동차 강판은 판매량을 유지하면서 점유율을 높여나갈 계획"이라며 "2025년까지 판매량을 확대해 캡티브 마켓과 글로벌 점유율을 동시에 높이는 쪽으로 진행할 계획"이라고 말했다.이외에도 현대제철은 1분기 재무구조가 소폭 개선되는 모습을 보였다. 별도 기준 순차입금은 8조701억원을 기록했다. 지난해 말과 비교해 5580억원 줄어든 수치다. 이는 미지급금이 입금되면서 현금이 늘어난 영향이라고 현대제철은 설명했다. 총차입금은 10조9464억원을 기록했다. 지난해 말에는 10조8396억원을 기록했는데 차입금이 소폭 늘었다. 부채비율은 92.3%에서 94.6%로 소폭 상승했다. 유동부채는 같은 기간 7088억원 늘어나 차입 상환 부담이 커졌으며 비유동부채는 1068억원 증가했다. 유동비율은 171.4%에서 169.7%로 감소했다. 다만 유동비율은 100% 미만일 경우 유동성이 부족한 것으로 판단하는 만큼 유동성에 대한 우려는 없는 셈이다.  김원진 재경본부장(CFO)은 현대오일뱅크의 지분을 매각해 차입금 부담을 줄일 것이라고 설명했다. 김 전무는 "(현대오일뱅크 지분은) 매각을 해서 유동성을 확보하는데 사용할 것"이라며 "올해 하반기 차입금은 상반기보다 축소될 것"이라고 설명했다.현대제철은 현대오일뱅크의 주식 541만주를 확보하고 있다. 지분 비율은 0.56% 수준으로 미미하다. 지난해 말 기준 현대제철이 보유한 현대오일뱅크 지분의 장부가치는 1256억원이다. 현대제철은 479억원에 지분을 매입했는데 지분 가치가 162.2% 상승했다. 현대오일뱅크가 IPO를 추진하고 있는만큼 상장시 프리미엄을 더해 판매할 계획이다.  한편 현대제철은 올해 CAPEX(자본적지출)이 1조6000억원에 달할 것으로 전망했다. 이중 5000억원은 안전 및 환경 설비를 개선하는데 쓴다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['만리장성' 두드리는 '검은사막 모바일'…출발은 '청신호']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260084</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260084</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 09:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 중국 판호(콘텐츠 유통 허가권)를 받은 펄어비스의 '검은사막 모바일'이 오늘부터 현지에서 공개테스트(OBT)를 시작했다. 앱마켓 인기순위 1위를 차지하며 청신호를 켠 검은사막 모바일은 현지화에 최적화된 콘텐츠를 기반으로 중국시장에서 수익성을 높여갈 예정이다.26일 펄어비스에 따르면, '검은사막 모바일'이 중국 OBT 첫 날 '애플 앱스토어'와 텐센트가 운영 중인 앱 마켓 '탭탭'에서 인기 순위 1위를 차지했다.&nbsp;  앱 마켓 인기순위는 다양한 기준치를 종합해 순위를 산정하는데 이 중 다운로드 횟수가 높은 비중을 차지하는 것으로 알려져 있다. 출시 전부터 중국 최대 게임사이트인 '17173'의 '게임플레이어 어워드'에서 '올해 가장 기대되는 게임'에 선정된 만큼, 대규모 다운로드가 이어진 것으로 풀이된다.&nbsp;검은사막 모바일은 중국 현지에서 얼마만큼의 매출을 올릴 수 있을까. 게임업계의 한 관계자는 에 "중국 현지 앱 마켓에서 10위권 안에만 들면 대박이라고 평가받으며 30위권에 안착하면 중간 이상이라 본다"며 "앱 마켓 기준 48시간 내 매출 순위가 나오는 만큼 검은사막 모바일은 27일 이후 순위가 초기 흥행을 가늠할 지표가 될 것"이라고 설명했다.&nbsp;업계에서는 크게 두 가지 요인을 통해 높은 흥행 가능성을 점치고 있다.&nbsp;먼저, 중국 최대 규모 게임사인 '텐센트'와 현지 유명 퍼블리셔인 '아이드림스카이'가 공동 퍼블리싱을 맡은 것이 강점으로 꼽힌다. 앱 마켓 '탭탭'에서 예약 순위 1위를 기록한 데 이어 OBT 오픈 첫 날 인기 순위 정상을 차지한 점도 텐센트의 영향력과 연관성을 갖는다.&nbsp;  현지 퍼블리셔의 마케팅도 중국시장 성패를 가늠할 만한 요소다. 검은사막 모바일은 중국 서비스 공식 홍보대사로 영화배우 겸 가수 '치웨이'를 선정한 데 이어 대규모 론칭 파티 '판타지 어드벤처 나이트'를 기획하는 등 존재감 알리기에 돌입했다.&nbsp;중국을 겨냥한 현지화 콘텐츠도 흥행 요소에 영향을 끼칠 것으로 전망된다. 펄어비스는 "검은사막 모바일은 3번의 기술 테스트와 비공개 테스트(CBT)를 진행해 완성도를 높였다"고 밝힐 만큼 현지 서비스를 위한 완성도에 공을 들였다. 여기에 자유자재로 늘어나는 곤봉을 사용하며 분신술로 허를 찌르는 기술의 '행자' 클래스도 중국에서 첫 선을 보이는 등 현지화 콘텐츠를 대거 추가한 상황이다.최서원 펄어비스 검은사막 모바일 중국 총괄 디렉터는 "중국이라는 큰 시장에서 성공한 한국 게임들이 대부분 PC 기반임에 반해 모바일 게임으로서 새 도전에 나선다"며 "많은 중국 모험가분들이 검은사막 모바일 월드에서 새로운 경험과 즐거움을 얻을 수 있도록 운영 서비스에 만전을 기할 것"이라고 말했다.한편, 검은사막 모바일은 PC 원작 '검은사막'을 모바일로 재해석한 MMORPG로 글로벌 누적 다운로드 3600만건을 돌파한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>