<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 13 Apr 2022 16:37:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]급여·배당금 올인하는 장현국, '위믹스 살리기' 시동건다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130135</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130135</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 14:27:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[장현국 위메이드 대표가 자체 가상자산인 '위믹스'(WEMIX) 살리기에 나섰다. 자신의 급여와 주식 배당금을 모두 위믹스 코인 매입에 사용한다는 계획이다.  13일 위믹스네트워크는 홈페이지를 통해 "장현국 대표가 이 달부터 급여를 위믹스 매입에 활용하는 한편 회계연도 기준 올해 주식 배당금도 투입할 예정"이라고 밝혔다. 이번 결정은 장현국 대표가 위믹스 생태계 확장을 위해 선택한 것으로, 앞서 지난 2월 초 실적발표 컨퍼런스콜 당시 "위믹스로 월급을 받겠다"고 발언한 부분과 일맥상통한다. 당시 기타 단서조항이 있었지만, 주주총회를 거친 이후 조직 개편 등을 통해 블록체인 사업 고도화 및 위믹스 생태계 확장을 예고했던 만큼 일정 조건없이 시행하는 것으로 분석된다. 장현국 대표의 위믹스 매입 건에 대해 위메이드 측은 "이는 장현국 대표의 모든 급여 및 관련 세금이 공제된 배당금이 아무런 조건없이 위믹스에 귀속된다는 것"이라며 "위믹스 생태계 가치를 믿고 비전을 공유하는 모든 사람이 성장과 성과로부터 충분히 혜택을 받을 수 있다고 본다"고 전했다.   지난해 기준 장현국 대표의 보수총액은 약 69억1600만원으로 상여(약 31억7800만원)와 주식매수선택권 행사이익(약 33억5600만원)이 높은 비중을 차지했다. 같은 기간 해당 금액을 제외한 연간 급여의 경우 약 3억8000만원으로 월급여는 약 3167만원이라는 계산이 나온다. 한편 업계 일각에서는 이번 장현국 대표의 결정을 두고 가상자산 관련 내부 회계 및 세무적 정비가 일정 수준 마무리된 것 아니냐는 목소리도 나온다. 현재 가상자산 관련 법령이 제도화되지 않은 상황에서 내부적으로 회계 부문에 대한 정비를 끝마친 만큼, 위믹스로 급여를 수령하기에 적합한 시기라고 판단했을 가능성에 무게를 두고 있다. 앞서 지난해 실적발표 컨퍼런스콜에서 장현국 대표는 "법·회계·세무적 제도가 정비되면 저부터 위믹스로 월급을 받겠다"고 공언한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]'로스트아크' 어디까지 성장할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130133</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130133</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 14:27:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 조명하겠습니다. &lt;편집자 주&gt;  스마일게이트가 지난해 1조4000억원대 매출을 거두며 창립 이래 가장 높은 실적을 기록했다. 지난 2020년 당시 연매출 1조원을 돌파하며 '1조클럽'에 가입한 지 1년 만에 40% 이상 성장한 모습이다. 성장의 주역은 '스마일게이트RPG'가 개발한 PC 온라인 MMORPG '로스트아크'(Lost Ark)다. 올 들어 글로벌 게임 플랫폼 '스팀'(Steam)을 통해 유저층을 넓히며 해외에서도 꾸준한 성과를 낸 로스트아크이지만 지난해의 경우 국내 서비스를 통한 매출 신장이 주효했던 것으로 알려져 눈길을 끈다. 로스트아크 급성장, 비결은 'K-유저' 13일 금융감독원 전자공시시스템에 공시된 스마일게이트홀딩스의 연결 기준 매출과 영업이익은 각각 1조4345억원과 5930억원을 기록했다. 이는 전년 대비 42.4%와 62.6% 증가한 수치다. 같은 기간 당기순이익도 약 62.9% 증가한 5142억원으로 집계됐다.스마일게이트홀딩스의 종속기업별 매출 현황을 보면 로스트아크의 완연한 성장세를 확인할 수 있다.   '로스트아크'를 개발한 스마일게이트RPG는 지난해 4898억원의 매출을 기록했는데 이는 전년도 835억원 규모와 비교하면 5.86배 증가했다. 종속기업별 최대 매출은 '크로스파이어' 사업 부문이 포함된 '스마일게이트엔터테인먼트'(약 6097억원)가 더 높았지만 성장폭 면에서 스마일게이트RPG의 비중이 큰 것을 확인할 수 있다. 특히 스마일게이트RPG는 같은 기간 영업이익이 27.3배나 증가하며 스마일게이트홀딩스 전체 영업이익 확대에도 큰 기여를 한 것으로 나타났다. 스마일게이트RPG의 지난해 실적은 올 들어 시작한 서구권(북미·유럽), 남미, 호주 지역 등 글로벌 서비스의 성과는 온기 반영되지 않았다는 점에서 의미가 크다. 지난 2019년과 2020년 각각 러시아와 일본에서 서비스를 진행했지만 여전히 국내 매출이 가장 높은 것으로 알려졌다. 이에 대해 스마일게이트RPG 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지난해 로스트아크는 국내에서 거둔 매출이 가장 많았다"며 "일본과 러시아 지역 외에 북미·유럽 계약금 등이 지난해 일부 반영됐지만 국내 매출 비중이 가장 높은 상황"이라고 말했다. 로스트아크가 지난 2월부터 본격적으로 글로벌 지역 서비스를 확대한 만큼 올해도 스마일게이트RPG의 성장세가 이어질 것으로 예상된다. 실제로 로스트아크는 지난 2월 11일 북미, 유럽, 남미, 호주 등 160여개국에서 정식 서비스를 시작한 이후 약 3주 만에 글로벌 이용자 수 2000만명을 돌파했다. 이 중 북미·유럽을 포함한 서구권 시장에서 1000만명 이상의 신규 가입자를 확보한 것으로 집계됐다. 스팀 최고 동시접속자 수도 역대 2위 기록인 132만명을 기록하는 등 지금도 꾸준한 성장 곡선을 그리고 있다.  로스트아크를 기반으로 한 스마일게이트RPG의 성장은 '크로스파이어' 등을 앞세운 스마일게이트엔터테인먼트의 의존도를 분산시켰다는 것에 의의가 있다. 앞서 지난 2020년까지만 해도 매출 기준 스마일게이트RPG의 입지는 모바일 게임 '에픽세븐'을 서비스하는 '스마일게이트메가포트'보다 낮았지만 1년 만에 스마일게이트엔터테인먼트의 턱 밑까지 추격하며 그룹의 주요 먹거리로 부상했다. 올해 글로벌 서비스 성과가 반영될 경우 스마일게이트홀딩스 최대 실적 경신도 가능할 것이라는 목소리가 나온다.여기에 크로스파이어 IP도 건재하다는 점에서 강력한 시너지 효과가 예상된다. 크로스파이어 IP를 담당하는 스마일게이트엔터테인먼트의 경우 지난해 매출 6097억원을 기록해 전년 대비 약 8.2% 성장했다. 성장폭만 놓고 보면 스마일게이트RPG보다 낮지만 스마일게이트홀딩스 전체에서 차지하는 비중은 현재까지 가장 높은 상황이다. 특히 크로스파이어 IP를 활용한 콘솔용 1인칭 슈팅(FPS) 게임 '크로스파이어X'가 지난 2월 10일 글로벌 서비스에 돌입하며 새로운 수익원으로 자리매김할 전망이다. 게임업계의 관계자는 "지난해 게임업계 매출 기준 스마일게이트는 톱5를 기록했다"며 "NFT나 P2E 게임 개발없이 자체 IP만으로 승부하는 만큼 올해 로스트아크와 크로스파이어X 등 글로벌향 타이틀의 흥행이 뒷받침될 경우 3N과 크래프톤을 추월할 가능성도 적지 않다"고 말했다.한편 이 날 스마일게이트그룹은 창립 20주년을 맞아 금융전문 그룹으로 지배구조 정리를 단행하고 계열을 분리한다고 발표했다. 게임·엔터테인먼트 그룹과 스마일게이트인베스트먼트 및 스마일게이트자산운용 등이 포함된 금융 그룹으로 분리될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130040.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주담대는 은행서만 받는 게 아니다…삼성생명·화재까지 판 커지는 '담비']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130077</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130077</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 09:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시중은행뿐 아니라 보험사도 주택담보대출(주담대)을 취급한다. 금융감독원에 따르면 지난해 말 보험사 주담대 잔액은 49조7000억원에 달한다. 최근 들어선 주담대를 꼭 시중은행에서만 찾을 필요가 없게 됐다.12일 기준 주요 10개 보험사의 주담대 금리는 연 3.50~6.85%로 KB국민·신한·하나·우리 4대 시중은행(연 3.62~6.26%)과 비슷한 수준이다. 경우에 따라 은행보다 금리가 더 낮을 수 있다. 보험사가 은행 예적금과 비슷한 비용으로 대출자금을 조달할 수 있기 때문이다. 보험료에 적용되는 이자율인 '공시이율'은 2% 수준이다.베스트핀은 보험사를 비롯한 금융사들의 상품을 온라인 담보대출 비교 플랫폼 '담비'에 한데 모아 주담대 시장에서의 영향력을 빠르게 넓히고 있는 스타트업이다. 1금융권인 DGB대구은행, 저축은행업계 1위 SBI저축은행에 이어 BNK부산은행, 교보생명, OK저축은행 등 2금융권 주요사들이 담비를 찾고 있다. 화룡점정은 삼성 금융계열사의 입점이다. 이달 중 삼성생명과 삼성화재가 상품을 공급할 예정이다.백승수 베스트핀 운영총괄이사(CISO)는 최근 여의도 본사 사옥에서 &lt;블로터&gt;와 만나 "소비자들이 원하는 것은 결론적으로 금리와 한도다. 이제 모든 사람들이 전부 은행에서만 대출을 이용하는 것은 아니"라며 "현재 주담대에 대한 대출비교 서비스는 신용대출과 다르게 낙후돼 있어, 자동화된다면 소비자에게 줄 수 있는 편익이 더 많다"고 말했다.그동안 다수 대출비교 플랫폼이 신용대출 중심의 비교서비스를 제공했다면, 담비는 주담대에 특화했다. 이용자들은 앱을 통해 최적화된 금리 한도를 확인하고 신청절차를 간편하게 완료할 수 있다. 동시에 투트랙(two-track) 방식을 적용, 해당 금융 기관의 상담사 방문 신청을 이용하면 이용자가 원하는 장소에서 대출 신청을 마칠 수 있다.궁극적으로 담비는 상품 입점사들 간 금리 경쟁이 확대돼 소비자들의 편익이 극대화되는 구조를 기대한다. 그러나 아직까지는 희망사항이다. 보험사들의 주담대 수요가 높아져도 시중은행 상품을 원하는 수요를 완전히 대체할 순 없다. 담비에 입점한 시중은행은 SC제일은행 한 곳에 그친다.백 이사는 "5대 시중은행은 자체 채널도 충분하고 금리비교의 대상이 되기를 원치 않아 어느 누구와도 제휴를 하려고 하지 않는다"면서도 "그럼에도 5대 시중은행은 플랫폼 업체들을 굉장히 관심 있게 본다. 은행 영업점은 줄어들고 대출 상담사를 늘리는 추세"라고 귀띔했다.실제로 금융권에서 담비의 실적이 어느 정도인지를 묻는 요청이 이어지고 있다고 백 이사는 설명했다. 담비의 플랫폼 영향력이 커진다면 비용 효율화를 원하는 시중은행으로서도 담비를 찾을 가능성도 확대된다는 기대다.삼성생명과 삼성화재의 담비 입점은 이 같은 사업구상의 실현 가능성을 높일 전망이다. 이 두 회사는 전체 보험사 주담대 규모에서 70% 이상을 차지한다. 현재 삼성생명과는 상품을 연동하는 전산개발 작업을 함께 진행하고 있다.2금융권을 시작으로 1금융권까지 입점을 확대한다는 베스트핀의 사업구상은 옛날이었다면 어려웠다. 주담대는 2000년대 들어 본격적으로 증가했다. 그 이전에는 주담대 없이 주택 구입자금을 마련하는 경우가 많았다. 부동산 시장이 가파르게 상승하면서 주택 구매에 대출은 필수화됐다. 높아진 집값을 충족하기 위해 추가 대출이 필요한 경우도 생겼다.DSR 규제에 따라 올해부터는 총 대출액이 2억원을 넘을 경우, 연간 원리금 상환액이 연 소득의 40%를 넘기면 시중은행에서 대출을 받을 수 없다. 그러나 보험사를 비롯한 2금융권은 한도가 50%로 10%p 느슨하다. 2금융권 중에서도 금리가 합리적인 편인 보험사 주담대가 추가 대출 수단으로 떠올랐다. 이런 부동산 시장의 상승과 규제가 맞물려 담비의 성장을 추동하고 있다.  베스트핀은 올해 1월 창립된 스타트업으로, 베스트엘씨의 온라인사업부가 전신이다. 베스트엘씨는 KB국민은행 대출업무위탁법인을 맡을 만큼 전문인력과 노하우를 가지고 있는 회사다. 이를 바탕으로 베스트핀도 안정감 있게 성장하고 있다. 백 이사는 "베스트핀은 영업 2개월 반만에 회원수가 45만명을 돌파했고 대출비교금액도 5000억원이 넘었다"며 "상반기에는 금융사 20곳의 위수탁 계약서를 따낼 것으로 기대한다"고 말했다.담비가 주담대 시장에 집중하는 이유도 있다. 백 이사는 "신용대출이 개인의 문제라면 주담대는 가족의 문제"라며 "부동산 담보대출은 문제 시 부동산 계약이 연쇄적으로 끊길 수도 있고 대출규모가 커 고객이 많은 고민을 하는 상품이다. 프로세스가 짧지 않은 굉장히 중요한 일인만큼, 한 번 실행하면 고객 충성도가 생길 확률도 굉장히 높다"고 부연했다.그는 주담대 시장의 전망에 대해 "새로운 정부도 출범했고 극단적인 정책만 아니라면 시장은 무난할 것"이라며 "파는 사람을 못 팔게 만들고, 사는 사람을 힘들게 만들었으니 집값이 오른 것"이라고 피력했다.베스트핀은 핀테크를 활용해 소비자와 부동산 사이의 문제를 지속적으로 풀어가고자 한다. 백 이사는 "베스트핀은 IT 인력이 70%의 비중을 차지한다"며 "소비자들이 최적의 필터링을 할 수 있도록, 많은 정보를 줌으로써 많은 경우의 수를 해결할 수 있도록 노력하고 있다"고 했다. 백 이사는 육군사관학교 전산학 조교수라는 이색적인 이력을 갖고 있다. 미군 해군대학원 전산학 석사, 고려대학교 정보보호 박사 학위를 받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70대 2명 중 1명 인터넷 쓴다…TV·오프라인 만남 대안?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130053</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130053</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 09:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷은 젊은층의 전유물일 것이란 예상과 달리 60~70대 고령층의 인터넷 이용률도 매년 높아지고 있는 것으로 나타났다. 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)가 13일 발표한 '2021 인터넷 이용실태 조사'에 따르면 지난해 60대의 인터넷 이용률은 5년 전보다 12%p(포인트) 증가한 94.5%, 70대 이상은 17.9%p 증가한 49.7%로 집계됐다. 고령층의 인터넷 접속 비중은 늘어났지만 서비스 활용 성격은 다른 연령층과 차이를 보였다. 이번 조사에서 10대의 교육과 온라인 게임, 20~30대의 클라우드와 금융상품 거래, 40~50대는 인터넷쇼핑과 뱅킹 등 주로 기존 오프라인 서비스를 대체하는 온라인 양방향 서비스 이용률 증가가 두드러졌다.반면 60대 이상은 동영상과 SNS 이용률이 높게 나타났다. 코로나19로 사회적 활동이 줄어들고 스마트폰 보급률이 높아지면서 고령층에서도 TV를 대신할 동영상 플랫폼과 사회적 소통 확대를 위한 SNS 접근이 용이해진 영향으로 풀이된다.   뿐만 아니라 인터넷을 이용한 고령층의 경제활동 규모도 커지고 있다. 이번 조사에 따르면 인터넷 쇼핑(73.7%, 3.8%p 증가), 인터넷 뱅킹(77.9%, 1.4%p 증가)에 대한 국민들의 평균 이용률은 전년에 이어 상승세를 보였다. 특히 60대의 인터넷 쇼핑(41.2%, 9.8%p 증가), 50대의 인터넷 뱅킹(84.9%, 5.8%p 증가) 이용률 성장폭은 전체 연령의 평균(쇼핑 3.8%p 증가, 뱅킹 1.4%p 증가)을 크게 상회했다. 중장년층의 인터넷 경제 활동 참여가 빠르게 증가하고 있음이 확인되는 대목이다.   이밖에 5G를 통한 인터넷 접속률(31.5%, 14.7%p 증가), 웨어러블 기기 보유비율(8.0%, 3.9%p 증가)도 늘었다. 국민들의 주요 인터넷 접속 수단이 LTE, 스마트폰에서 한층 다양해지고 있는 모습이다. 클라우드 서비스(37.8%, 2.5%p 증가) 이용도 꾸준히 증가하고 있다.한편 이번 조사에서 신설된 '인공지능(AI) 서비스에 대한 인식 및 이용 경험' 항목에서 상당수 국민이 AI 서비스를 긍정적으로 평가했다. 응답자의 65.5%는 AI를 '일상생활을 편리하게 하는 기술'로, 61.8%는 '신뢰할 수 있는 서비스'라고 답했다.AI 서비스 이용 경험이 있는 국민은 32.4%였다. 주 이용처는 로봇청소기, 스마트홈 서비스 등 주거편의 (12.6%), 맞춤형 콘텐츠 서비스가 포함된 미디어(11.3%) 등으로 나타났다.이번 조사는 전국 2만5144가구에서 만3세 이상 가구원 6만305명을 대상으로 진행됐다. 보다 자세한 조사 결과는 과기정통부와 한국지능정보사회진흥원 누리집에서 확인할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["연매출 7조→15조원" 네이버의 자신감 원천은?…'메타버스·콘텐츠']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130045</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130045</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 09:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 2026년 안에 매출 15조원을 달성하겠다고 선언했다. 메타버스와 웹툰 등 콘텐츠를 중심으로 글로벌 시장 진출을 확대함으로써 달성한다는 전략이다.최수연 네이버 대표는 13일 오전 경기도 성남시 분당구에 위치한 제 2사옥인 ‘1784’에서 ‘네이버 밋업(NAVER Meetup)’ 행사를 열고 “5년 내 글로벌 10억명의 사용자, 매출 15조원 달성을 목표로 도전하겠다”며 이같이 밝혔다. 현재 네이버의 글로벌 이용자는 7억명이다. 2026년 매출 15조원이라는 목표가 나온 건 지난 20년 동안 네이버의 매출이 5년 단위로 2배 이상씩 성장한 데 따른 것이다. 네이버는 일본 라인을 제외하고 매출(연결기준)이 △2013년 1조8578억원 △2021년 6조8176억원을 각각 기록했다. 이날 자리에 함께한 김남선 네이버 최고재무책임자(CFO)는 “5년 내 매출 15조원을 달성하면 시가총액이 150조원이 될 것이고 이는 달성해야 할 현실”이라는 점도 강조했다. 지난해 네이버의 시가총액은 70조원 수준이었다. 대표와 CFO의 임기가 3년인데, 목표 달성 시점을 5년으로 잡은 것과 관련해서 최 대표는 “전문경영인이 임기 내 목표를 가지고 움직이면 회사 성장폭이 줄어든다”면서 “장기적 목표를 제시하고 일을 해야 한다고 생각한다”고 전했다. 이러한 목표 실현을 위해 네이버는 ‘글로벌 3.0’ 단계에 돌입한다는 포부다. △글로벌 1.0 단계는 네이버가 창업부터 10여년 도전 끝에 글로벌 무대에 ‘라인’이라는 하나의 성공사례를 만들었던 시기다. 이를 지나 웹툰·스노우·제페토·브이라이브·네이버웍스 등 버티컬 서비스들을 글로벌 규모로 하나하나 늘려가며 테스트 했던 것이 △글로벌 2.0 단계다. 이제 나아갈 △글로벌 3.0은 그간의 포트폴리오를 기술 리더십과 국내외 파트너십을 통해 멀티플 성장으로 만들어내는 단계다. 글로벌 3.0 단계에서 중요하게 보는 것으론 메타버스와 웹툰 등 콘텐츠를 꼽았다. 일단 최 대표 직속으로 메타버스 관련 TF(태스크포스)를 꾸렸다. 네이버표 메타버스는 글로벌을 선도할 ‘커뮤니티형 메타버스’다. 최 대표는 “메타버스의 본질은 커뮤니티”라면서 “네이버는 카페·밴드·위버스·제페토까지 공통의 관심사를 나누고 공감하고 싶어 하는 이용자들의 니즈를 충족해왔다”고 말했다. 이어 “커뮤니티라는 본질은 그대로지만 기술이 진화하면서 트렌드가 바뀐 것”이라며 “이제 스포츠·웹툰·엔터 등 다양한 버티컬 서비스에 제2·제3의 메타버스를 선보일 예정”이라고 설명했다.네이버는 메타버스와 관련해 차별화되는 경쟁력을 커뮤니티 관련 다양한 서비스 운영 노하우로 보고 있다. 검색과 접목해 UGC(이용자생산콘텐츠)라는 검색 DB(데이터베이스)를 만든 건 네이버밖에 없다는 점도 강조했다. 아직 여러 서비스 모습을 구상 중인 상황이지만, 네이버 앱을 기본으로 커뮤니티와 메타버스 등을 붙이는 방향을 검토 중이다. NFT(대체불가능토큰) 등 블록체인 관련 기술들도 붙여 커뮤니티가 활성화할 수 있게 한다는 전략이다.  최 대표는 이러한 신사업을 위해 직접 챙긴다기보다, 새로운 서비스가 나올 수 있는 환경을 만드는 데 집중하려 한다. 최 대표는 “창업 경험이 없는 경영진이 할 수 있는 일이 뭘까 생각했는데 새로운 서비스가 나올 수 있는 환경이 중요한 것 같다”면서 “젊은 친구들이 활약할 수 있게 내부적으로 5~6월 각 CIC(사내독립기업)들과 자회사들이 새로운 서비스에 대한 아이템을 공유할 수 있는 장을 만들 것”이라고 전했다.  이와 함께 네이버가 글로벌 사업에서 강조해나갈 분야가 ‘콘텐츠’다. 웹툰·웹소설이 영상화 등 IP(지적재산)의 무한한 확장성을 입증하고 있어서다. 유럽에선 네이버웹툰이 2년만에 MAU(월간활성이용자수) 200만명을 달성하기도 했다. 이에 인수합병(M&amp;A)을 통해 글로벌 파트너십을 지속적으로 확대하고, 웹툰 창작자 보상 생태계도 확대한다는 계획이다. 김 CFO는 “웹툰은 구독료 상한도 없기 때문에 수익성과 성장성이 OTT(온라인동영상서비스) 보다 훨씬 좋을 것”이라고 말했다.특히 이와 같은 글로벌 3.0 단계에선 기존 포트폴리오들의 유기적 연결이 중요한데, 이 또한 네이버의 강점이라는 점을 두 경영진은 강조했다. 김 CFO는 “플랫폼이 규모를 달성하면 문어발식으로 확장하는 회사들이 있는데, 서비스의 유기적 관계가 떨어지면 성장이 막히기 시작한다”면서 “하지만 네이버 포트폴리오를 보면 △검색·쇼핑·페이 △웹툰·UGC창작자 플랫폼 △AI·클라우드 기술 솔루션 등 3가지 축이 유기적으로 잘 짜여져 있어 성장성과 가치신장 여력이 상당하다”고 설명했다.이에 최 대표는 네이버가 글로벌 톱 기업들의 주력 사업과 같은 영역의 사업에서 최고의 능력치를 보유한 것도 강점이라고 말했다. 그는 “기존 포트폴리오들이 유기적으로 시너지 효과를 발휘할 수 있도록 사업 간 연결 지점을 찾고 과감하게 확장하는 것이 CEO의 역할”이라면서 “사업 단위 협업과 소통에 주력할 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]카카오 미래 먹거리 '엔터프라이즈', 아직은 '수혈중']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130028</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 09:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•카카오엔터프라이즈는 카카오의 사내독립기업(CIC)이었던 AI랩(Lab)에서 2019년 12월 분사하며 설립됐습니다. 때문에 온전한 연간 실적은 2020년과 2021년 두 해를 통해 파악할 수 있습니다.  카카오엔터프라이즈는 카카오의 미래 먹거리를 준비하는 핵심 자회사입니다. 회사 이름에서도 알 수 있듯이 기업을 대상으로 한 B2B(기업간거래) 시장을 노리고 있죠. 주요 사업은 △AI(인공지능) △클라우드 △협업툴 등이 꼽힙니다. AI 사업은 '카카오 i'라는 브랜드로 진행되고 있습니다. 카카오 i 엔진은 컴퓨터 비전·음성처리·자연어처리 기술을 통해 데이터를 기반으로 최적화된 답을 도출합니다. 기업이 AI를 별도의 개발없이 사용할 수 있도록 하는 서비스형 AI로 제공됩니다. 회사는 2020년 9월에는 종합 업무 플랫폼 '카카오워크'를 선보였습니다. 카카오워크는 AI 챗봇과 비즈 메시지 등의 기능을 갖춘 기업용 협업툴입니다. 지난해 6월에는 카카오 i 클라우드를 통해 클라우드 사업도 시작했죠. 카카오엔터프라이즈는 CSP입니다. CSP는 Cloud Service Provider의 약자로 클라우드 서비스 제공 사업자를 말합니다. 데이터가 실제로 저장될 클라우드 인프라와 서비스를 제공합니다. 카카오는 2023년 준공을 목표로 경기도 안산시 한양대 캠퍼스에 데이터센터도 짓고 있습니다.   이처럼 카카오엔터프라이즈의 주요 사업은 B2B에 집중돼있습니다. 주요 ICT(정보통신기술) 기업들이 B2B 시장을 노리고 있다보니 카카오엔터프라이즈의 경쟁자들도 즐비합니다. AI 플랫폼에서는 구글·아마존 등 글로벌 사업자를 비롯해 삼성전자·SKT·KT·네이버 등 국내 사업자들도 AI B2B 시장을 공략하고 있습니다. 협업툴 시장에는 슬랙·마이크로소프트(MS)와 네이버·토스랩 등이 버티고 있습니다. CSP 시장에는 아마존웹서비스(AWS)·MS 에저라는 강자가 있습니다.카카오엔터프라이즈는 경쟁이 치열한 B2B 시장에서 존재감을 드러내면서 카카오 공동체의 미래 먹거리도 준비해야 합니다. 모기업의 지원이 있겠지만 분사를 한만큼 스스로 일어서기 위해서는 실적이 뒷받침돼야 할 것입니다. 애초에 연구개발(R&amp;D) 중심의 회사로 출발했고 B2B 시장을 노리고 있어 당장 주목할만한 실적 개선을 이루긴 어렵겠죠. 하지만 언제까지 적자를 내며 모기업이나 외부의 투자만 바라볼 순 없는 노릇입니다.   2019년말에 분사했기 때문에 2020년과 20201년의 실적을 통해 1년치의 실적 변화 추이를 알 수 있습니다. 카카오엔터프라이즈의 2021년 연결감사보고서를 보면 예상대로 이익은 내지 못하고 있었습니다. 회사의 연결기준 매출은 2020년 682억원에서 2021년 955억원으로 증가했습니다. 하지만 같은 기간 영업손실도 368억원에서 901억원으로 확대됐습니다. 이처럼 부진한 수익성은 높은 영업비용에 기인합니다. 회사의 2021년 영업비용은 1855억원으로 매출의 두배 수준입니다. 영업비용 중 급여가 약 931억원을 기록하며 영업비용의 절반을 차지했습니다. 인건비의 비중이 높은 것은 업의 특성상 어쩔 수 없습니다. 카카오엔터프라이즈처럼 소프트웨어(SW) 기반의 서비스 및 플랫폼 기업은 개발자를 투입해야만 결과물이 나오기 때문이죠. 특히 ICT 기업뿐만 아니라 전산업군의 기업들이 디지털전환(DX)에 나서면서 개발자의 몸값은 껑충 뛴 상황입니다. 카카오엔터프라이즈도 우수 개발자가 필요하기 때문에 인건비에 대한 부담은 지속될 전망입니다.영업손익에서 영업외손익을 반영한 당기순손익도 영업손익과 비슷합니다. 회사는 2020년 368억원, 2021년 946억원의 당기순손실을 냈습니다. 이는 회사가 영업외적으로 큰 이익을 보거나 손해는 내지 않았다는 것을 의미하겠죠. 실제로 2021년 기타수익(9800만원)과 기타비용(48억원), 금융수익(24억원)과 금융비용(24억원)의 규모가 크진 않습니다. 이는 회사가 오직 본질적인 사업에 집중하고 있다는 것으로 풀이할 수 있습니다. 반대로 보면 아직 다른 회사에 투자하거나 예금을 맡김으로써 이자 수익을 낼만큼의 여력이 안된다는 의미로도 볼 수 있겠네요.서비스 개발을 위해 투자를 지속하다보니 부채도 늘었습니다. 회사의 부채는 2020년 396억원에서 2021년 1015억원으로 불어났습니다. 같은기간 자본은 299억원에서 605억원으로 늘었지만 부채의 증가 속도에는 미치지 못했죠. 2021년 부채비율은 약 168%입니다. 업종이나 기업의 상황에 따라 다르지만 보통 200% 이하의 부채비율은 양호한 상태라고 판단하죠. 하지만 인건비에 대한 부담이 늘어나는 상황에서 매출 확대를 위한 돌파구를 찾지 못하는 상황이 지속된다면 부채비율 수치도 얼마나 악화될지 알 수 없습니다.이처럼 카카오에서 독립한지 3년째를 맞이한 카카오엔터프라이즈는 아직 재무적으로 스스로 일어설 상황은 아닙니다. 회사는 수차례 유상증자를 통해 자금을 수혈받고 있습니다. 최근 3년간 제3자배정증자 방식으로 한국산업은행과 주요 투자사들로부터 자금을 유치했습니다.2021년말 기준 카카오엔터프라이즈의 최대주주는 지분율 87.14%의 카카오입니다. 한국산업은행도 8.81%의 지분을 보유해 주요 주주 명단에 이름을 올렸습니다. 회사가 B2B 시장에서 가시적인 성과를 내고 미래 먹거리를 마련하고 있다는 확실한 비전을 제시해야 추가 투자도 유치하고 재무지표도 개선되겠죠. 이는 추후 이뤄질 것으로 보이는 기업공개(IPO)의 밑거름이 될 것입니다. 생각해 볼 문제•지난해 상장한 카카오페이와 카카오뱅크에 이어 카카오엔터프라이즈·카카오모빌리티·카카오엔터테인먼트는 카카오 계열사 중 다음 상장 후보 기업으로 꼽힙니다. 세 곳 중 특히 B2B에 특화돼있는 카카오엔터프라이즈는 투자자들로부터 얼마나 관심을 받으며 주식시장에 입성할 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130030.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT, 원격의료 사업지로 베트남 낙점한 사연은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130026</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 09:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 베트남을 교두보 삼아 바이오 헬스케어 사업 기반 확대와 역량 다지기에 나선다. 다만 민감정보인 의료 데이터는 국외 반출이 어려운 만큼, 베트남에서는 향후 국내에서도 적용 가능한 사업 운영 노하우 확보와 주변 동남아 국가 진출을 위한 성공사례 확보에 주력할 방침이다. KT는 13일 베트남 하노이의과대학과 원격의료 시범 서비스 제공을 위ㄱ한 업무협약을 체결했다. 양측은 우선 만성질환 원격의료 서비스 검증(PoC)부터 시작한다. 고혈압, 당뇨와 같은 만성질환자들을 대상으로 자가측정과 복약관리, 운동관리를 포함한 셀프케어 가이드를 제공하는 형태다. 현지 의료진을 채용해 '돌봄 코디네이터 상담 서비스'도 기획하고 있다. 이 과정에서 KT는 국내 최고 수준의 의료진을 베트남 현지 의료진과 연결해 기술을 전수할 계획이다. 양측은 황교선 경희대학교 의과대학 교수의 알츠하이머 조기 진단 솔루션을 활용한 의료 AI 솔루션 공동연구도 진행한다. 이를 통해 KT는 연내 베트남에서 원격의료 플랫폼 시범 서비스를 출시하고 베트남 정부기관 및 현지 제약사, 의료IT 기업들과 협력 강화에도 나설 방침이다.   '규제 무풍지대' 베트남...국내외 사업 기반 마련에 적합 KT가 차세대 헬스케어 사업의 초석을 다질 현장으로 베트남을 꼽은 이유는 규제 장벽의 차이 때문이다. 코로나19 대유행 상황에서도 한시적, 조건부 원격의료만 허용된 국내와 달리 베트남은 아직 관련 서비스에 대한 규제가 없다. 고훈석 KT 디지털&amp;바이오헬스사업단 바이오사업TF장은 "국내 시장은 비대면 의료에 대한 규제 허들이 높고 이 때문에 '코리아 패싱'도 일어나곤 한다. 반면 베트남은 원격진료나 약 처방·배송에 대한 규제가 없으며 한국에 대한 우호도 또한 높아 협업이 수월한 편"이라고 설명했다.실제로 KT에 따르면 KT와 협약을 체결한 하노이의대는 학생과 임직원 포함 1만명을 참여시키는 파일럿 프로그램에도 적극적인 참여 의사를 나타내고 있다. 베트남은 초고령화 진행 속도에서 전세계 5위권에 해당하며 알츠하이머 사전예방과 진단에 대한 관심이 높은 국가다. 양측은 이점들을 고려해 알츠하이머 진단솔루션 및 키트 개발에도 나선다.고 TF장은 이어 "베트남은 경제 발전 속도에 비해 의료 인프라는 국내보다 20~30년 낙후된 수준"이라며 "그럼에도 베트남은 동남아에서 큰 국가에 속하므로 이곳에서의 성공은 곧 주변 동남아 국가로의 사업 확장에도 도움이 될 것"이라고 덧붙였다. 즉, 베트남을 교두보로 성공 사례를 다수 확보한 뒤 원격의료가 유용하게 쓰일 수 있는 동남아 섬 국가 중심으로 시장을 확대해 나가겠다는 전략이다. 다만 베트남도 자국민의 데이터를 해외로 반출하는 것은 금한다. KT는 베트남에서는 노하우 확보에 집중하고 국내 서비스에 필요한 의료 데이터는 추후 각 병원과의 연계 서비스로 확보할 계획이다. 이 밖에 KT는 최근 디지코(DIGICO) 고도화를 위해 자회사 수직계열화, 법인 분할 등에 나서고 있다. 이달 1일 'KT클라우드'가 새로 출범했고 7일 KT알파 이사회는 커머스 사업 집중을 위해 ICT 사업 물적분할을 의결했다. 디지털 헬스케어 사업도 향후 독립을 기대해볼 수 있는 대목이다. 이에 대해 고 TF장은 "분사는 KT의 디지코 전환을 위한 방법 중 하나"라며 "다양한 방법을 검토 중이며 분사도 일부 고려하고 있는 단계"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, 아바스틴 복제약 3상서 동등성 입증…항암제 경쟁력 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130020</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 04:21:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 항암제 아바스틴(Avastin·성분 베바시주맙)의 바이오시밀러(의약품의 복제약)가 오리지널 의약품과 효능이 동등하다는 임상 3상 결과를 공개했다. 이로써 회사는 △혈액암 치료제 ‘트룩시마’ △유방암 치료제 ‘허쥬마’에 이어 세 번째 항암 항체 복제약의 출시 가능성을 키웠다.셀트리온은 미국 뉴올리언스에서 13일(현지시간)까지 진행된 미국암연구학회(AACR) 학술회를 통해 아바스틴 복제약 ‘CT-P16’의 임상 3상 결과를 최초 공개했다. 지난해 글로벌 매출 약 4조원을 기록한 아바스틴은 다국적 제약사 로슈(Roche)가 개발한 블록버스터 항암제다. △비소세포폐암을 비롯한 전이성 직결장암 △전이성 유방암 △교모세포종 등 치료에 사용된다.셀트리온은 AACR 학술회에서 포스터 발표를 통해 CT-P16과 아바스틴의 효능을 비교하는 임상 3상 결과를 소개했다. 아바스틴의 대표 적응증(사용범위)은 비소세포폐암이다. 회사가 진행한 CT-P16 임상 3상은 비소세포폐암 환자 689명을 대상으로 했다.피험자를 두 개 그룹으로 나눠 각각 CT-P16과 아바스틴을 병용 항암제와 함께 3주에 한 번씩 최대 6회에 걸쳐 투약했다. 이후 최대 3년 동안 단독 투약하는 3상 임상 결과 도출했다. 회사는 이번에 발표에서 임상의 1차 평가 변수인 유도 시험 기간의 유효성 평가 결과를 주요하게 다뤘다.셀트리온이 공개한 자료에 따르면 CT-P16은 투약 후 유도 시험 기간 동안 오리지널의약품 간 객관적 반응률(Objective Response Rate) 비교에서 동등성이 입증됐다. 오리지널 의약품인 아바스틴과 복제약인 CT-P16의 효능이 동등하다는 점을 확인했다는 의미다.셀트리온은 글로벌 3상 임상 결과를 바탕으로 아바스틴에 승인된 전체 적응증에 대한 품목허가 신청을 우리나라를 비롯해 미국·유럽 등에서 완료했다. 각국의 허가 절차가 완료되면 순차적으로 글로벌 시장에 제품을 선보일 계획이다.셀트리온이 발표를 진행한 AACR은 세계 최고 권위의 암 학회 중 하나로 꼽힌다. 매년 열리는 학술회의를 통해 △암 치료와 항암제 개발 동향 △임상결과 △혁신의료기술 등 연구정보를 발표하고 관련 논의를 진행한다. 8일부터 13일까지 진행된 올해 행사는 3년 만에 대면 방식으로 개최됐다.셀트리온 관계자는 “CT-P16은 대규모 글로벌 임상 3상에서 오리지널의약품 대비 효능 동등성을 입증은 물론 안전성에서 유사성을 확인한 만큼 각국 규제당국과의 협의를 통해 허가 절차에도 속도를 낼 계획”이라며 “각국의 허가를 획득하는 대로 고품질 항암 항체 바이오시밀러의 조속한 공급이 진행될 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스타필드, 제페토에 메타버스 매장 열었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130015</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 04:21:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신세계그룹의 복합 쇼핑몰 브랜드 스타필드가 네이버의 메타버스 서비스 제페토에 입점한다. 신세계프라퍼티는 ‘스타필드 제페토점’을 통해 오프라인과 가상현실을 잇는 차별화된 서비스를 제공한다는 계획이다. 13일 신세계프라퍼티는 스타필드 제페토 입점을 통해 스타필드의 공간적 가치를 재창조하겠다고 밝혔다. 디지털 미디어에 익숙한 Z세대와의 교류를 기대하고 있다. 스타필드 제페토점은 오후 10시 영업 종료 후 불 꺼진 쇼핑몰을 돌아다니는 콘셉트로 기획됐다. 자유롭게 돌아다니며 퀘스트를 완료해야 다른 층으로 이동할 수 있는 등 게임 분위기를 연출했다. 스타필드 제페토점에는 아쿠아필드, 센트럴 아트리움, 게임필드, 아트필드 등 다양한 문화체험 공간들이 마련돼 있다. 이창승 신세계프라퍼티 스타필드 운영담당은 "스타필드만의 차별화된 공간적 가치를 온·오프라인의 경계 없이 즐길 수 있도록 ‘스타필드 제페토점’ 오픈을 기획했다"며 "제페토점은 무한한 확장 가능성이 있는 만큼 오프라인에서 구현하기 어려운 다양한 콘텐츠를 준비할 예정이다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['CNN플러스' 초기 성적은 기대이하…일 이용자 수 1만명 미만]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130005</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 04:21:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 뉴스채널 CNN이 지난달 출시한 뉴스 스트리밍 서비스 ‘CNN플러스’가 저조한 초기 성적을 거두고 있다.12일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 익명의 소식통을 인용해 CNN플러스의 일간 이용자 수가 1만명 미만에 불과하다고 보도했다. 지난해 시청률이 급락했지만 하루 평균 77만3000명이 시청한 CNN과 비교되는 수치다. 이에 대해 CNN 대변인은 "서비스가 출시된 지 2주밖에 지나지 않았다"며 "CNN플러스 출시에 만족한다"는 입장을 밝혔다.  CNN은 CNN플러스 출시에 앞서 NBC 뉴스의 정치부 기자 케이시 헌트와 폭스 뉴스 앵커 크리스 월리스 등 경쟁사로부터 인기 언론인들을 영입하며 화려한 시작을 예고했다. 그러나 업계는 엔터테인먼트 위주의 스트리밍 서비스가 업계를 주도하고 있는 상황에서 독립형 뉴스 스트리밍 서비스가 안착할 만한 수요가 충분히 있는지에 대해 회의적인 시각이 많다고 전했다. CNN플러스는 지난달 29일 미국에서 첫선을 보이고 월 5.99달러와 연 59.99달러의 구독료를 받고 있다. 11일부터 미국 최대 비디오 스트리밍 기업 ‘로쿠’에서도 서비스를 시작했지만 아직 안드로이드TV에서는 제공되지 않는다. 이런 가운데 CNN의 모회사인 미디어 기업 ‘워너미디어’와 케이블 채널 사업자 ‘디스커버리와’는 최근 합병을 마무리하고 새로운 미디어 공룡 ‘워너 브러더스 디스커버리’를 탄생시켰다. 합병을 앞두고 사퇴를 공식화한 제이슨 킬라 워너미디어 전 최고경영자(CEO)가 CNN플러스 출시를 강하게 밀어붙이며 합병 몇 주 전에 서비스가 개시된 것으로 알려졌다. 미국 온라인 매체 &lt;악시오스&gt;은 CNN플러스가 당초 4년에 걸쳐 10억달러(약 1조 2300억원)의 투자를 받을 예정이었지만 낮은 가입률로 인해 수억달러가 차감될 수 있다고 전했다. 이미 마케팅 등에 3억달러(약 3700억원)가 투입된 것으로 알려졌다. 한편 워너 브러더스 디스커버리의 새로운 경영진은 서비스의 미래에 대한 결정을 내리지 못 한 것으로 전해진다. 새 기업의 CEO인 데이비드 자슬라브는 2월에 진행한 와의 인터뷰에서 CNN플러스의 다음 행보를 결정하기 전에 서비스의 성과를 지켜봐야 할 필요가 있다고 언급한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터 주주, 일론 머스크 고소]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130003</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 04:21:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜미디어 트위터의 최대 주주가 된 테슬라 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 한 주주로부터 소송을 당했다. 12일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 트위터 주주인 마크 베인 라셀라가 머스크가 특정 기업 지분 5% 이상을 보유하면 지분 취득 후 10일 이내에 공시해야 하는 규정을 어겼다며 집단 소송을 제기했다고 보도했다. 소송에 따르면 머스크는 1월에 트위터 지분을 사들이기 시작했으며 지분율은 3월 14일 자로 5%가 넘었다. 미국 증권거래위원회(SEC) 규정에 따라 이로부터 10일 내에 지분 보유를 공시해야 하지만 머스크는 지분의 9% 이상을 보유하게 된 후에야 공시했다. 지분율이 5%를 넘기고 21일 지난 후였다. 라셀라는 머스크가 고의로 트위터 지분 취득 사실을 알리지 않아 주가가 낮은 수준에 머무르도록 유도해 추가 지분을 저렴한 가격에 사들였다고 주장했다. 머스크가 제출한 공시 자료에 따르면 지난 1월 31일 트위터 주식 62만 주 매수를 시작으로 4월 1일까지 매 거래일마다 지분을 매입한 것으로 나타났다. 라셀라는 “트위터 주가는 4월 1일 종가 기준 39.91달러에서 머스크가 마침내 트위터 소유 지분을 공개한 4월 4일 49.97달러로 마감하며 약 27% 폭등했다”고 강조했다. 나아가 “지난달 24일과 지난 1일 사이에 트위터 주식을 매각, 또는 다른 방식으로 처분한 모든 투자자를 대표해 소송을 제기한다”고 밝혔다. 앞서 머스크는 지난 4일 트위터 지분을 9.2% 보유하고 있다고 밝히며 최대주주가 된 사실을 공개한 바 있다. 바로 다음 날 트위터는 머스크가 이사회에 합류한다고 발표했지만 이 소식이 나온 지 일주일도 채 안 돼 입장을 번복했다. 머스크는 트위터 이사로 참여하면서 지분을 14.9% 이상 보유하지 않는 규정에 합의했는데 추가 지분 매입을 위해 이사회 합류를 최종적으로 거부했다는 분석이 나오고 있다. 파라그 아그라왈 트위터 CEO는 머스크가 지난 9일부터 이사로 활동할 예정이었지만 당일 머스크가 이사회에 가입하지 않겠다고 통보해왔다고 밝혔다. 또 “이사회 합류 여부와 관계없이 주주들의 의견을 항상 가치있게 여긴다”며 “일론은 트위터의 최대주주이며 우리는 여전히 그의 의견에 열려있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우크라, 변전소 해킹 시도한 러시아 공격 차단]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130002</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 04:21:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아의 해커 조직이 우크라이나의 전력시설 공격을 시도했지만 실패한 것으로 밝혀졌다.12일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 러시아군 소속으로 알려진 해커 조직 ‘샌드웜’이 최근 우크라이나 인구밀집지역의 변전소를 공격하려고 시도했지만 ‘우크라이나 컴퓨터 비상대응팀(CERT-UA)’이 이를 무력화했다고 보도했다. CERT-UA에 따르면 샌드웜은 이번 공격에서 ‘인더스트로이어(Industroyer)’라는 악성코드를 사용했다. 이는 전기 공급망을 통제하는 우크라이나 변전소만 공격하도록 개발된 악성코드다.2016년 크리스마스 연휴 직전에 러시아가 우크라이나 전력망을 공격했을 당시에도 이 악성코드가 사용됐다. 해킹의 정확한 피해 규모는 밝혀지지 않았지만 정전으로 수십만 명에 달하는 시민들이 불편을 겪은 것으로 알려졌다. 이번 공격을 막기 위해 CERT-UA와 협력한 사이버 보안 업체 ‘ESET’는 “공격에 사용된 산업기반시설(ICS) 악성 소프트웨어가 2016년 해킹과 동일한 소스코드를 이용해 설계된 것으로 보인다”고 분석했다. 빅토르 조라 우크라이나 정보보호국(SSSCIP) 부국장도 이번 해킹 시도가 전력 공급에는 영향을 미치지 않았다고 설명했다. 해커들이 한 전력 시설 접근에 성공해 시스템에 침투했지만 필요한 조치를 빠르게 취해 해당 지역 정전을 막을 수 있었다고 전했다. 조라는 사이버 공격으로부터 우크라이나를 방어하는데 마이크로소프트(MS)로부터 도움을 받고 있다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[방통위에 '법 준수'하겠다는 구글…인앱결제 강제 철회할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120082</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120082</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 10:19:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인앱결제강제금지법(전기통신사업법 개정안)이 시행됐지만 사실상 자사의 인앱결제를 강제해 논란을 일으킨 구글이 정부에 법을 지키겠다는 뜻을 나타냈다. 인앱결제란 앱 개발사들이 구글과 애플 등 앱마켓 사업자가 제공하는 결제 시스템을 사용해 앱 내에서 결제하도록 하는 방식을 말한다. 인앱결제를 사용하는 앱 개발사들은 구글이나 애플에게 결제액의 최대 30%를 수수료로 내야 한다.윌슨 화이트 구글 공공정책부문 총괄임원은 12일 한상혁 방송통신위원장을 만나 면담했다. 이번 면담은 구글의 요청으로 이뤄졌다. 화이트 총괄은 "구글은 그간 한국의 전기통신사업법을 준수하기 위해 많은 노력을 기울였으나 구글의 정책을 반기지 않는 앱 개발자들이 있다는 사실을 잘 알고 있다"며 "개정법 준수를 위해 방통위와 보다 적극적으로 소통하겠다"고 말했다. 한 위원장은 구글의 노력은 인정하지만 이제껏 구글이 취한 조치는 입법의 취지를 반영했다고 보기 어렵다는 입장을 나타냈다. 특히 최근 구글이 웹결제 아웃링크를 제한해 사실상 인앱결제를 강제한 것에 대해서는 법령 위반의 소지가 있다는 점을 분명히 했다. 한 위원장은 "방통위의 판단에도 불구하고 다른 결제방식을 사용하는 앱의 업데이트를 막거나 삭제함으로써 실질적으로 인앱결제를 강제하는 행위가 발생한다면 법령에 따라 조치할 계획"이라며 "구글의 결제정책이 입법 취지에 부합하는 방향으로 실행되기를 바란다"고 강조했다. 그는 구글이 인앱결제가 아닌 다른 결제방식에 과도한 수수료를 부과해 인앱결제를 유도한다는 논란에 대해서도 "세계적인 빅테크 기업 구글이 앱 마켓 생태계 구성원들이 체감할 수 있는 실질적인 변화를 만들어 내기를 바란다"고 당부했다. 전기통신사업법 개정안은 앱 마켓 사업자가 거래상의 지위를 부당하게 이용해 모바일 콘텐츠 제공 업체에 특정한 결제방식을 강제해서는 안된다고 규정하고 있다. 하지만 구글은 최근 앱 개발자들에게 (앱 외부에서 결제할 수 있는)아웃링크를 삭제하는 업데이트를 시행하라며 인앱결제 의무를 사실상 강제했다. 6월 1일까지 이를 따르지 않는 앱은 자사 앱마켓 구글플레이에서 삭제하겠다는 뜻도 나타냈다. 이에 일부 앱 개발사들은 구글이 법을 지키지 않으며 인앱결제를 강제한다며 불만을 나타냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티는 어떻게 '흑자 전환'했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120077</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120077</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 09:16:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 카카오로부터 분사한 지 5년만인 지난해 처음으로 흑자 전환했다. 가맹택시 사업에서 매출 성장이 컸고, 기존에 투자한 신규 사업들에서 매출이 나기 시작하면서 수익성이 개선된 것으로 분석된다.전자공시시스템에 공시된 카카오모빌리티의 지난해 감사보고서에 따르면 회사는 △2018년 211억원 △2019년 221억원 △2020년 130억원의 영업손실을 보다 △2021년 126억원(이하 연결기준)의 영업이익을 내며 흑자 전환했다. 매출이 큰 폭으로 성장하면서 흑자 전환을 이뤄낸 것으로 풀이된다. 카카오모빌리티의 매출은 △2018년 536억원 △2019년 1049억원 △2020년 2800억원 △2021년 5465억원으로 매년 2~3배 정도씩 증가했다. 종속기업들의 실적 현황을 보면, 가장 높은 매출과 순이익을 가져다 준 건 카카오모빌리티의 가맹택시 자회사인 ‘케이엠솔루션’이다. 지난해 매출은 420억원, 당기순이익은 99억원을 각각 기록했다. 케이엠솔루션은 2020년에도 141억원의 매출과 24억원의 당기순이익을 냈다.이 외 눈에 띄는 것이 카카오모빌리티의 자회사로 주차장 운영관리업을 하는 ‘마이발렛’의 흑자 전환이다. 마이발렛은 △2020년 매출 12억원·당기순손실 3억6700만원 △2021년 매출 80억원·당기순이익 1억7600만원을 각각 기록했다. 카카오모빌리티에 따르면 가맹택시 시장 자체가 2019년 초기 단계를 거쳐 지난해 본격적인 성장이 시작된 데 따라 케이엠솔루션의 실적이 개선됐고, 이는 카카오모빌리티의 매출 성장과 흑자 전환에도 영향을 미쳤다. 케이엠솔루션의 경우 카카오T 블루 가맹 수수료, 가맹점 초도 물품 판매 등으로부터 매출을 발생시키고 있다.  마이발렛은 카카오모빌리티가 2020년 말 인수한 이후 카카오모빌리티의 주차 관련 사업과 시너지 효과를 내면서 서비스 운영 현장 수가 늘어 흑자 전환할 수 있었다.다만 카카오모빌리티의 직영택시 자회사인 ‘티제이파트너스’와 그 아래 있는 9개의 법인택시 회사들은 지난해 모두 순손실을 봤다. 2020년 일부 회사들이 순이익을 봤지만, 지난해 모두 적자 전환한 것이다.직영택시 회사의 경우 △LPG(액화석유가스) 가격 상승 △기사 수급 악화(배달 등 타 업계로의 이직) 등에 따라 전반적으로 적자를 기록할 수밖에 없었던 것으로 전해진다. 카카오모빌리티에 큰 손실을 안긴 건 회사가 지난해 신규 설립한 대리운전사업 자회사인 ‘케이드라이브’도 있다. 지난해 110억원의 매출을 올렸지만, 30억원의 순손실을 기록했다. 케이드라이브는 주요 사업인 대리운전중개 사업에서의 손실과 2020년 초부터 계속된 코로나19 영향으로 인한 수요 감소가 회복되지 못한 영향이다.이밖에 카카오모빌리티의 매출 성장을 이끈 건 회사가 그간 투자한 사업 영역들이 조금씩 매출을 내기 시작한 데 따른 것이다. B2B(기업 간 거래) 서비스인 ‘카카오T 비즈니스’는 5만 기업 회원을 확보했고, 전기자전거인 ‘카카오T 바이크’ 등도 매출을 실현하면서 전반적으로 고르게 매출 성장을 이끌었다는 분석이다.  다만 지난해 영업이익률은 2% 수준으로 낮다. 영업비용도 매출과 마찬가지로 매년 2~3배씩 증가하고 있다. 영업비용은 △2018년 747억원 △2019년 1270억원 △2020년 2931억원 △2021년 5339억원을 각각 기록했다. 매년 영업비용에서 많은 비중을 차지한 건 ‘지급수수료’다. 지난해 지급수수료로 2808억원의 비용을 지출했는데, 영업비용에서 차지하는 비중이 53%다. 지급수수료는 결제수수료·시스템 유지를 위한 인프라 비용·고객센터 관련 비용 등을 포함한다. 그 외 카카오모빌리티는 급여와 광고선전비로 높은 비용을 지출하고 있다. 카카오모빌리티 관계자는 “지급수수료는 외부 공급자 정산 등과 같이 매출과 연동된 비용이 많아 매출 증가에 비례해 증가한다”면서 “그래도 매출이 늘다보니 고정비가 상쇄되는 효과도 있었고, 기존에 투자하던 신규 사업들에서 매출이 나기 시작하면서 전반적으로 수익성이 개선됐다”고 전했다. 한편 카카오모빌리티는 신사업 발굴을 통한 수익모델 다변화 노력을 지속할 예정이다. 카카오모빌리티는 지난해 퀵서비스를 출시했고, 곧 펫택시 서비스도 선보일 예정이다. 지난해엔 HD(고정밀)맵 기술기업 ‘스트리스’와 디지털사이니지(디지털 옥외광고) 스타트업 ‘플러스티브이’를, 올해는 당일·새벽배송 스타트업 ‘오늘의픽업’과 도보배송 스타트업 ‘엠지플레잉’을 각각 인수한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[후지쯔 '36 큐비트 양자 시뮬레이터'의 의미]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120078</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 09:16:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[후지쯔가 개발한 36 큐비트 양자컴퓨터 시뮬레이터(이하 양자 시뮬레이터)는 기업들의 궁극적인 목표인 100만 큐비트 양자컴퓨터 개발을 위한 여정의 일환이다. 양자컴퓨터는 양자역학 기반의 물리 현상을 이용해 계산을 수행하는 기계다. 현존하는 슈퍼컴퓨터를 아득히 뛰어넘는 연산 능력으로 향후 각종 산업분야에서 긍정적인 발전을 가져다 줄 것으로 전망된다. 업계에서는 양자컴퓨터가 오류없이 양자계산을 하려면 100만 큐비트 이상의 성능이 필요하다는 의견이 지배적이다. 큐비트는 양자컴퓨터의 성능을 의미하는 단위이며 양자컴퓨터의 성능을 끌어올리려면 큐비트의 수를 늘려야 한다. 하지만 큐비트 수가 증가하면 그만큼 메모리의 용량과 계산 횟수도 늘어나 기존 컴퓨터로는 계산이 불가능하다. 예를들면 1 큐비트가 증가하면 메모리는 2배로 늘어난다. 큐비트가 10에서 20으로 증가한다면 2의 10승(=1024)배로 필요한 메모리가 증가한다.후지쯔·IBM·인텔 등 글로벌 기업들이 양자컴퓨터의 하드웨어를 만들고 있지만 아직 갈 길이 먼 이유다. 스스로 오류를 수정할 능력을 갖춘 100만 큐비트의 양자컴퓨터가 나오기까지는 수십년이 걸릴 전망이다. 이처럼 오랜 기간동안 투자와 연구개발(R&amp;D)이 필요하지만 기업들이 양자컴퓨터와 시뮬레이터에 매달리는 이유는 기하급수적으로 늘어나는 대용량의 데이터를 고속으로 연산해 유의미한 결과를 도출하기 위해서는 기존 슈퍼컴퓨터를 넘어선 컴퓨터가 각 산업에서 필요하기 때문이다.이런 상황에 따라 양자컴퓨터 제조사들은 양자 시뮬레이터를 제작한다. 양자컴퓨터를 필요로 하는 기업들이 양자컴퓨터 대용으로 시뮬레이터를 R&amp;D에 활용하도록 하기 위해서다. 양자 시뮬레이터는 양자컴퓨터에는 미치지 못해도 오류없이 양자 계산이 가능하다. 후지쯔가 개발한 양자 시뮬레이터는 슈퍼컴퓨터 'PRIME HPC FX700' 64 노드로 구성된 클러스터 시스템으로 실행되는 병렬 분산형 방식이 도입됐다.  PRIME HPC FX700은 슈퍼컴퓨터 '후가쿠'(Fugaku)의 CPU(중앙처리장치) 'A64FX'를 탑재했다. 배정밀도 부동 소수점 연산으로 최고 성능 이론치 3.072테라플롭스(TFLOPS)의 계산이 가능하다는 것이 회사의 설명이다. 초당 1024 기가바이트(GB)의 광대역폭을 가진 32GB 메모리가 탑재됐고 각 노드를 인피니밴드로 연결해 초당 12.5 GB의 고속 통신이 가능하다. 인피니트밴드는 주로 슈퍼컴퓨터에서 사용되는 서버를 연결하는 네트워크를 말한다. 여러 채널을 사용해 고속 대역폭을 실현할 수 있는 양방향 직렬 연결 통신 방식을 구현한다.후지쯔는 이달 1일부터 후지필름주식회사와 양자 시뮬레이터를 활용해 재료 분야에서의 양자 컴퓨터 애플리케이션의 연구를 시작했다. 후지쯔는 오는 2023년 3월말까지 이어질 공동연구에서 분자의 화학 반응 등에서 양자 컴퓨팅 특유의 알고리즘을 검토하고 평가하는 활동을 펼칠 계획이다. 또 회사는 올해 9월까지 40 큐비트의 시뮬레이터를 개발해 금융과 신약 개발 등의 고객들과 협력해 양자 애플리케이션의 연구 개발을 가속화할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>