<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 13 Dec 2022 19:16:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[유니티, '테크 스트림' 최신버전 출시…"피드백 반영이 우선"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130018</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 10:16:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유니티가 피드백을 충분히 반영한 테크 스트림을 선보이는 동시에 업계 종사자들에게 직접 기술을 시연하며 최신 기술 알리기에 주력하고 있다.   유니티는 13일 '유니티 2022.2 테크 스트림'을 출시했다고 밝혔다. 유니티 2022.2 테크 스트림은 지난 5월 선보인 '유니티 2022.1 테크 스트림'에 이용자 피드백을 반영한 최신 버전이다. 2022.2 테크 스트림은 내년 출시되는 안정화 버전 ‘유니티 2022 LTS(Long Term Support)'에도 적용될 예정이다. 유니티 2022.2 테크 스트림의 핵심은 엔티티 컴포넌트 시스템(ECS)이 도입됐다는 점이다. ECS는 '데이터 지향 기술 스택DOTS)' 기술 중 한 가지로, 기본 엔티티 패키지를 비롯해 넷코드, 그래픽스, 물리를 위한 ECS 호환 패키지가 포함됐다. ECS 도입으로 게임 개발·제작 시 인게임 에셋 등을 늘릴 수 있게 됐다. 서바이벌 게임 '브이 라이징'을 제작한 스턴락 스튜디오는 ECS를 효과적으로 활용한 대표적인 예로 꼽힌다. 브이 라이징은 출시 일주일 만에 100만건 이상 판매된 흥행작이다. 스턴락 스튜디오는 ECS 전환으로 5제곱킬로미터 너비 맵에서 상호작용이 가능한 인게임 에셋을 16만개 이상으로 늘렸다. 또 유니티 2022.2 테크 스트림은 멀티 플랫폼 확장성과 고해상도 그래픽스에 초점을 맞춘 렌더링 기능을 제공한다. 여기에는 멀티플레이어 기능을 구현하는 데 어려움을 겪는 개발자를 위한 게임 오브젝트용 넷코드가 추가됐다. 대규모 멀티플레이어 게임의 경우 넷코드 포 엔티티를 활용해 게임의 월드 규모, 플레이어 수 및 복합적인 네트워크 인터랙션 등을 성능 저하없이 확대할 수 있다. 유니티의 멀티플레이어 솔루션 '유니티 게이밍 서비스(UGS)'를 통해 효율적으로 게임 호스팅과 커뮤니케이션 운영이 가능하다.  유니티는 간소화되고 확장성이 뛰어난 워크플로를 기반으로 '유니버설 렌더 파이프라인(URP)'과 '빌트인 렌더 파이프라인'의 성능을 유사하게 제공하는 주요 툴을 개선했다. 빌트인 렌더 파이프라인의 기존 프로젝트를 URP로 업그레이드할 수 있는 빌트인 컨버터를 개선하고, 부드러운 전환을 위한 LOD(디테일 수준) 크로스페이드 추가, 광원 수 제한을 해소한 포워드+ 개선 등이다.'고해상도 렌더 파이프라인(HDRP)'에서는 더 아름다운 환경과 디테일한 캐릭터를 제작할 수 있도록 했다. 먼저 새로운 HDRP 물 시스템으로 바다, 강, 수중 효과를 렌더링할 수 있다. 볼류메트릭 머티리얼의 셰이더 그래프로는 절차적 로컬 포그를 형성해 정확도 높은 환경을 확장할 수 있다. 또 시네마틱 렌더를 활용해 커스틱 효과가 적용된 눈 시네마틱과 PCSS 그림자를 갖춘 사실적인 캐릭터 렌더링도 가능하다.간편한 크로스 디바이스 XR(확장현실) 제작이 가능하도록 유니티 XR 인터랙션 툴킷(XRI)도 업데이트됐다. 현재 최신 버전인 XRI 2.2에는 여러 오브젝트 잡기 지원 및 새로운 이동 방법이 추가됐다. 스타터 에셋 샘플 패키지로 즉시 사용할 수 있는 프리팹 콜렉션도 제공한다. 솜털까지 제대로 구현…기술 시연 효과 기대 한편 유니티는 지난 6일부터 9일까지 대구 엑스코에서 진행된 '시그라프 아시아 2022'에 참여해 더 사실적인 디지털 휴먼을 제작하는 실시간 기술을 선보였다.  시그라프 아시아 2022에 참석한 마크 쇼너글 유니티 시니어 디벨로퍼 애드보킷은 실시간 크리에이티브 콘텐츠를 다루는 '리얼타임 라이브!' 프로그램에서 '현실적인 디지털 휴먼을 위한 실시간 기술: 얼굴 표정 및 헤어 시뮬레이션'을 주제로 디지털 휴먼 제작을 위한 유니티의 그래픽 기술을 선보였다. 그는 테크 데모 '에너미즈'를 통해 사실적인 디지털 휴먼을 구현하기 위한 '유니티 헤어 시스템', '지바 페이스 트레이너' 등 실시간 3D 기술을 업계 종사자들 앞에서 직접 시연했다.  에너미즈는 사실적인 눈과 머리카락, 피부 표현이 구현된 시네마틱 영상이다. 4K 해상도에서 실시간으로 렌더링된 것으로, 유니티의 유니티 헤어 시스템과 디지털 휴먼 툴세트 기반으로 제작됐다. 에너미즈를 통해 머리카락 한 올부터 구레나룻, 피부 솜털 등의 미세한 움직임까지 사실감 있게 표현해낼 수 있는 것이 특징이다. 유니티가 보다 사실적인 인체 구현에 주력하는 이유는 '불쾌한 골짜기' 현상을 없애기 위해서다. 디지털 휴먼의 경우 실제 사람과 유사하지만, 불편한 감정이 드는 불쾌한 골짜기 현상이 단점으로 꼽히는데, 사실적인 구현을 통해 이같은 문제를 해결할 수 있다는 판단이다. 지바 다이나믹스 인수 후 추가된 지바 기술이 더해진 디지털 휴먼 패키지를 통해서는 사실적인 스타일뿐만 아니라 카툰풍 스타일 등 정교한 헤어 시뮬레이션이 가능해졌다. 이 외에도 유니티는 사실적인 홍채 제작 및 주름·혈류 표현 등의 최신 기능도 선보였다.유니티는 최근 사실적인 디지털 휴먼 구현 기술을 '직접' 선보이는 자리를 마련하고 있다. 인수합병(M&amp;A), 기술 업데이트 등으로 최신 기술을 사용할 수 있게 된 가운데, 직접 기술을 시연하는 테크 데모를 통해 사용성에 힘을 보태기 위해서다. 실제 유니티코리아는 지난달 미디어를 대상으로 마련한 '유니티 코리아 에반젤리즘(기술 마케팅) 팀과의 만남'을 통해 유니티의 최신 디지털 휴먼 기술을 직접 선보인 바 있다. 코로나19 팬데믹으로 몇 년간 대면 기술 시연이 어려웠으나 이제는 기술을 직접 체험하는 자리를 더 자주 마련한다는 계획이다. 또 지난 12일 론칭한 유니티 2022.2 테크 스트림에도 지난 버전 활용에 어려움을 겪는 개발자들의 피드백을 반영한 만큼, 유니티의 대면 활동은 기술 활용에 효과적인 결과를 가져올 것으로 전망된다. 유니티 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "미디어 관계자 뿐만 아니라 게임, IT 업계 종사자들도 기술 시연을 더 선호하는 편"이라며 "코로나19 기간 불가능했던 시연 자리를 더욱 마련할 예정"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신성이엔지, 실적 상승세에도 현금흐름 마이너스인 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130016</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신성이엔지가 올해 뚜렷한 실적 개선세를 보이고 있다. 그러나 영업활동으로 인한 현금흐름은 마이너스 폭이 확대되고 있다. 현금창출력의 문제라기보단 사업 확장에 따른 회계상 이유로 보인다. 다만 올해 현금은 줄고 차입금이 늘어나는 추세를 보이면서, 향후 재무적 부담으로 작용할 가능성도 있다.신성이엔지는 클린룸 사업과 재생에너지 사업을 운영하는 회사다. 클린룸 사업은 반도체, 디스플레이를 생산하는 제조공간의 공기청정도를 제어하는 장비를 생산하고 설치하는 사업이다. 재생에너지 사업은 태양광모듈을 생산해 판매한다.신성이엔지는 올해 3분기 연결기준 누적 매출 4697억원, 영업이익 209억원을 기록했다. 매출은 역대 누적 최대 기록이다. 신성이엔지는 올해 3분기 1058억원의 신규 수주를 기록했다. 수주잔고는 3분기 말 기준 3123억원이다. 수주잔고는 지난해 3분기 2043억원보다 52.9% 늘면서, 내년까지 탄탄한 매출 성장세가 예상된다.연결실적으로 호실적을 기록하고 있으나 신성이엔지의 영업활동으로 인한 현금흐름은 마이너스(-)다. 지난 2020년부터 매 분기마다 마이너스를 이어오고 있다. 올해에는 1분기 –41억원에서 2분기 –18억원으로 규모가 축소됐지만, 3분기 –186억원으로 폭이 크게 확대됐다.영업활동 현금흐름은 기업이 수익 창출 활동을 하면서 발생하는 현금의 유입과 유출을 말한다. 마이너스를 기록했다는 것은 영업이익을 기록했음에도 빠져나간 현금이 더 많다는 것을 의미한다. 일반적으로 영업활동 현금흐름이 지속적으로 마이너스를 기록하면 기업이 현재 사업이나 자금 조달에 어려움을 겪고 있다는 의미로 해석된다.  그러나 신성이엔지의 영업활동 현금흐름 마이너스는 현금창출력의 문제라기보단 사업 확대에 따른 회계상 영향으로 풀이된다. 영업활동 현금흐름의 세부항목을 살펴보면 자산·부채의 변동 규모가 마이너스 450억원으로 가장 규모가 컸다. 이중 계약자산 –209억원, 선급금 –208억원 등으로 비중이 가장 컸다.계약자산이란 계약이 체결된 경우 계약 이행 대가를 미리 재무에 반영하는 것을 의미한다. 쉽게 말해 신성이엔지가 공사 수주를 통해 미래에 받을 돈을 미리 회계 처리했음을 의미한다.  계약자산은 전년 동기 56억원에서 209억원으로 증가했다. 계약자산이 증가했지만 회계상으로는 마이너스로 처리한다.선급금은 상품이나 원재료 등의 매입을 위해 선지급한 금액이다. 미리 지출한 비용으로 선투자의 개념으로 볼 수 있다. 선급금은 전년 동기 –34억원에서 올해 208억원으로 증가했다. 회계상으론 마이너스로 계상된다.다만 신성이에지의 영업활동 현금흐름이 지속적으로 마이너스를 기록한다면 재무건전성이 악화될 가능성도 있다. 특히 신성이엔지는 올해 운전자금(기업 운영에 필요한 자금) 용도로 단기차입금은 늘렸고, 반대로 보유한 현금성 자산은 줄어드는 상황이다. 올해 1분기 신성이엔지의 단기차입금은 882억원에서 1095억원으로 늘었다. 같은 기간 현금성자산은 290억원으로 235억원으로 감소했다.3분기 기준 신성이엔지의 단기차입금은 △농협은행 67억원(이자율 3.57~4.78%) △수출입은행 20억원(3.95%) △산업은행 221억원(1.18~4.07%) △중국은행 20억원(3.65%) Vietcom Bank 20억원(6.0%) △중소기업은행 5700만원(3.6%) 등이다. 올해 금리 인상기에 접어들면서 향후 이자 부담이 가중될 가능성도 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[팍스넷뉴스, ‘딜사이트’로 사명 변경…유료 채널은 '딜사이트 플러스'로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130017</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자본시장 전문 미디어 팍스넷뉴스가 2023년 1월1일부터 사명과 뉴스채널(팍스넷뉴스)의 이름을 각각 '딜사이트(dealsite)'로 변경한다. 유료 채널인 기존의 딜사이트의 이름은 '딜사이트 플러스(dealsite plus)'로 바뀐다.  팍스넷뉴스는 지난 2018년 증권포털 사이트 팍스넷에서 물적분할을 통해 설립됐다.팍스넷뉴스는 네이버·카카오·구글 등 포털사와 검색 제휴를 맺고 있다. 12개 증권사의 홈트레이딩시스템(HTS)로 송출되는 팍스넷뉴스와 회원사에게 가장 먼저 자본시장의 주요 정보를 전달하는 딜사이트를 운영 중이다. 딜사이트는 지난해 프리미엄 미국 주식 정보를 제공하는 '스노우볼랩스'를 설립해 네이버 프리미엄콘텐츠인 '머니네버슬립'도 서비스하고 있다.회사는 스타트업, 벤처기업부터 대기업 등의 흥망성쇠 과정과 금융시장의 자금 흐름을 추적해 독자들의 금융·투자 생활에 기준을 제시하겠다는 포부다.이승호 팍스넷뉴스 대표는 "고객지향형 콘텐츠와 디지털 혁신은 선택이 아닌 필수"라며 "딜사이트로의 브랜드 변경은 이러한 시대적 변화에 맞춘 전략적 결정"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]60억원 자금조달 나선 '중견 IT서비스' 에스넷…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130010</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.     에스넷이 교환사채로 60억원을 확보합니다. 회사의 부채를 줄이는 동시에 해외 신사업 발굴을 위한 자금으로 쓰일 예정입니다. 오늘(13일) 소개할 공시는 중견 IT 서비스 기업 에스넷시스템(이하 에스넷)이 이달 12일 공시한 '교환사채권 발행 결정'과 '자기주식 처분 결정'입니다. 교환사채권 발행 결정 공시에는 회사가 60억원 규모의 교환사채를 발행한다는 내용이 담겼어요. 만기 이자율은 2%이며 사채 만기일은 2025년 12월14일입니다.교환사채는 기업이 보유한 자기주식이나 다른 회사의 주식을 특정 가격에 교환해주기로 하고 발행하는 채권을 말합니다. 쉽게 말해 투자자들로부터 돈을 빌리고 이자를 더한 주식으로 갚겠다는 의미죠. 회사는 교환사채 발행으로 얻게 되는 60억원의 자금을 운영자금과 채무상환자금용으로 각각 30억원씩 쓸 계획입니다.이날 함께 나온 자기주식 처분 결정 공시는 60억원의 자기주식을 처분한다는 내용입니다. 처분 목적은 '자기주식을 교환대상으로 하는 교환사채 발행'이라고 명시됐어요. 교환사채를 발행해 돈을 빌려쓴 뒤 회사가 보유한 자기주식으로 갚아주겠다는 뜻이죠.이번 교환사채 발행의 주체는 에스넷그룹의 핵심 계열사인 에스넷시스템입니다. 사채의 교환대상도 에스넷시스템의 주식입니다.  새 자금으로 빚 갚고 미국 법인에 투자 에스넷이 교환사채를 발행해 60억원을 조달하는 이유에 대해 더 살펴보겠습니다. 우선 30억원은 채무상환용으로 쓰입니다. 에스넷의 분기보고서를 보면 올해 9월말 기준 연결기준으로 약 367억원의 단기차입금이 있습니다. 차입금은 원금에 이자를 더해 갚아야 하는 빚을 의미합니다. 보통 빌린지 1년 안에 갚아야 할 차입금을 단기차입금으로 분류합니다. 이를 갚는데 30억원을 보탤 계획입니다.교환사채로 조달하는 나머지 30억원은 운영자금용으로 분류됐죠. 이는 미국 법인에 투자될 예정입니다. 에스넷은 미국을 비롯해 중국·인도네시아·베트남 등에 해외 법인을 운영 중입니다. 이곳에 해외 법인을 세운 이유는 삼성전자가 생산시설을 구축한 곳이기 때문입니다.   에스넷은 1999년 삼성전자 네트워크사업부에서 분사해 설립됐어요. 태생이 삼성전자이다보니 해외 법인도 삼성전자의 사업이 있는 곳 중심으로 세워졌습니다. 공장에는 시설을 가동시키기 위한 시스템 구축이 필요하죠. 에스넷의 해외 법인들은 삼성전자의 해외 공장에 필요한 시스템을 구축하는 역할을 주로 했습니다. 하지만 회사가 삼성전자에서 분사한지도 20년이 넘었는데 삼성전자만 바라볼 순 없는 노릇이죠. 현지에서 다른 고객도 발굴하며 새 먹거리도 발굴해야 합니다. 이번에 미국 법인에 자금을 투입하는 이유입니다.에스넷은 올해 11월에는 전환사채(CB) 발행을 통해 50억원의 자금을 조달했습니다. CB 발행에는 에스넷을 비롯해 굿어스·인성정보·아이넷뱅크 등 주요 계열사의 대표이사 및 임원들이 참여했어요. 주요 의사결정을 책임지는 경영진이 CB에 참여하며 책임경영을 하겠다는 의지를 나타낸 것으로 풀이됩니다.  이익률 낮은 에스넷 …'새 먹거리' 절실  에스넷뿐만 아니라 아이티센과 대신정보통신 등 다른 중견 IT 서비스 기업들도 새 먹거리 창출은 필수입니다. 국내 SI(시스템 통합)와 SM(시스템 운영) 시장은 크게 공공과 민간으로 구분됩니다. 민간 시장은 삼성SDS·LG CNS·SK㈜ C&amp;C 등 대형 IT 서비스 기업들과 경쟁을 펼쳐야 하기에 고객을 지속적으로 발굴하기가 쉽지 않죠. 대기업들도 그룹 계열사들로부터 나오는 사업 물량 외에 대외 고객을 늘리는데 안간힘을 쏟고 있기 때문입니다.에스넷 내부적으로 살펴보면 낮은 영업이익률을 극복하기 위해서라도 새로운 먹거리가 필요합니다. 그룹의 핵심 계열사인 에스넷시스템이 펼치고 있는 SI 및 SM 사업은 기본적으로 개발자가 투입되어야 합니다. 영업비용 중 고정적인 인건비가 상당 부분을 차지합니다.에스넷의 계열사들은 IT 인프라 구축에 필요한 장비와 소프트웨어를 국내 기업들에게 판매하는 총판 사업도 펼치고 있습니다. 시스코·오라클·델·HP·VM웨어 등 글로벌 기업들로부터 장비를 구매해 국내 시장에 공급을 해야 해요. 장비 구입 비용이 기본적으로 들어갑니다. 에스넷의 올해 3분기 연결기준 매출은 809억원이지만 매출원가가 708억원입니다. 매출의 약 88%가 매출원가라 영업이익률이 낮을 수밖에 없는 구조입니다.회사의 최근 5년간 연간 실적 추이를 보면 매출은 2000억원대에서 3000억원대로 올라섰지만 영업이익은 힘을 내지 못했습니다. 2017년부터 2020년까지의 영업이익률은 1~3%대를 벗어나지 못했고 2021년에는 12억원의 영업손실을 냈습니다.회사는 MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자)로 사업 영역을 넓히며 새 먹거리 발굴에 나섰습니다. MSP는 기존 온프레미스(서버와 스토리지 등 IT 인프라를 사내 전산실이나 데이터센터에 구축하는 방식)에서 클라우드로 전환하고자 하는 기업들을 대상으로 컨설팅과 데이터 이관 및 운영 등의 서비스를 제공하는 사업자를 말합니다. 에스넷은 그간 SI 및 SM 사업을 통해 쌓은 각종 산업에 대한 이해도와 IT 역량을 기반으로 MSP 시장에서 차별화할 방침입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[브랜치, 시리즈F의 자신감]①"달라진 '광고 효율'…파편화된 상황 인정해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130011</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광고 업계가 개인정보 보호 강화 양상에 분위기가 다소 침체됐다. 메타와 같이 광고 의존성이 높은 빅테크의 수익성 저하가 눈에 띄는 상황에서도 관련 업체들은 '광고 효율은 여전하다'고 업계를 다독이며 겨울을 나고 있다. 하지만 "고객 정보를 쉽게 공유하는 시대는 지났다"는 소신을 고집하는 회사가 있다. 바로 올해 초 시리즈F 규모 투자를 유치한 실리콘밸리 소재 스타트업 브랜치다. 이전의 브랜치가 구매 가능성이 높은 유저를 목표로 광고를 진행했다면, 이제는 '소비자가 필요할 때 매끄럽게 연결될 수 있게 하는 고객 경험을 제공해야 한다'는 근본적인 해법을 제시하고 있다.  &lt;블로터&gt;는 한국을 찾은 알렉스 바우어(Alex Bauer) 브랜치 제품 및 시장 전략 총괄(Head of Product &amp; Market Strategy)을 만나 현재 디지털 마케팅 업계 상황과 브랜치의 전략에 대해 물었다. 현장에는 애드리버타스의 CEO로, 인수와 함께 브랜치 그로스(growth) 총괄을 맡은 애덤 랜디스(Adam Landis)가 황종우 한국 지사장과 동석했다.  광고 업계에서 개인정보 이슈가 부각된 것은 2020년부터다. 애플이 이용자에게 데이터 추적 및 이용에 선택권을 준다는 내용의 앱 투명성 정책(ATT)을 내놓으면서다. 이용자가 데이터 사용에 동의하는 '옵트인' 구글 또한 2024년 제3자 데이터(쿠키)를 제공하는 것을 중지하고, 새로운 표준체제인 안드로이드 프라이버시 샌드박스를 준비하고 있다. 그간 광고 식별값을 통해 쉽게 광고 성과를 측정할 수 있었던 광고 업계에는 제동이 걸렸다. 그럼에도 불구하고 브랜치는 올해 초 시리즈F, 한화 3600억원 규모의 투자를 유치했다. 브랜치는 2014년 설립된 이후 모바일측정파트너(MMP)에 '모바일 링킹 플랫폼(MLP)'을 표방하고 있는 회사다. 브랜치는 특히 유저를 상세 콘텐츠로 이동시켜주는 링크를 통칭하는 '딥링크'에 주목해 왔다. 딥링크는 링크를 클릭해 다른 페이지로 이동하는 단순한 작업부터 애플리케이션(앱)이 설치돼 있지 않으면 앱 스토어로 이동하거나 앱 실행 시 다운로드 전 머물렀던 페이지로 바로 이동할 수 있게 하는 등 매끄러운 연결을 가능하게 한다. 이런 작업은 각 플랫폼마다 이탈을 막기 위해 만들어 놓은 무수한 장벽들을 이용자가 느끼지 못하게 하는 것이 핵심이다.이후 브랜치는 MMP인 '튠(TUNE)'을 인수해 어트리뷰션 애널리틱스 역량을 더했다. 미국 벤처투자운용사 NEA로부터 투자를 받은 이후 '애드리버타스'를 인수하며 확장 중이다.알렉스 바우어 총괄은 "전통적인 솔루션이 무용지물이 되고있는 격변의 시기"라며 "새로운 유저를 모객하기 위해서 광고 지출을 하는 것에서 그치지 않고 고객수를 늘리는 새로운 방법을 강구하고 있다는 면에서 기업 가치를 높게 평가해준 것 같다"고 운을 뗐다.   다음은 알렉스 바우어 총괄(이하 알렉스), 애덤 랜디스 총괄(이하 애덤)과의 대담.Q. 투자금은 어떻게 이용할 계획인가?애덤 우리의 고객사들이 프라이버시 정책 변화를 이해하고 대응할 수 있도록 새로운 제품과 기능을 도입해 돕는 것이 첫 번째 목표다. 과거에는 모든 채널의 성과들을 한꺼번에 파악할 수 있었는데 이제 그런 시절은 지났다. 파편화된 상황에서 기업들이 어떻게 투자 계획을 재편해야 할지 의사결정을 돕는 것이 두 번째다.Q. 글로벌로 옵트인 비율이 평균 30% 수준이라고 알려졌다. 수치가 여기서 늘어날 것으로 예상하는가?  알렉스 2년 째 옵트인 비율을 계속 보고 있는데, 정책 시작 후 오르다가 30% 수준에서 정체된 것을 계속 유지하고 있다. (그 이상으로 넘어갈 것으로 보지 않는다.) Q. 업계에서는 옵트인 비율도 생각보다 높고, 염려했던 것보다는 효율이 많이 낮아지지 않았다는 말들을 많이 하는데?알렉스 옵트인 비율에 대해서는 오해가 있다. 옵트인 수치가 의미가 있으려면 이용자가 광고를 보는 퍼블리셔, 그리고 광고 양쪽의 동의를 필요로 한다. 그런데 현재 보고된 옵트인 수치는 한 쪽만 집계한 것이 많다. 그리고 마케팅 효율이 많이 떨어지지 않았다고 한다면 핑거프린팅과 같은 기술을 이용한 것으로 보인다. 지금 적발이 되지 않았을 뿐이지, 명백하게 정책 위반이고 고객사들을 위험에 처하게 하는 행위다. 페이스북이나 틱톡, 스냅챗 등 글로벌 회사들도 모두 광고 수익이 떨어졌다는 것이 그 방증이다. * 핑거프린팅: 한국어로 '지문'. 디지털 컨텐츠를 식별키 위한 기술을 뜻한다. 여기서는 웹사이트 방문자를 쿠키 없이 추적하는 기술을 말함.Q. 그렇다면 브랜치는 옵트인을 늘리는 방향이 아니라 그 외의 방법을 찾고 있는건가?알렉스 그렇다. 이제 데이터 측정 분야에서 데이터 출처는 굉장히 많아졌다. 예전처럼 한군데서 볼 수 있는게 아니니, 이 데이터들을 가지고 어떻게 모델링을 해야 할 지 연구해야 된다. 옵트인 수치는 그 데이터의 하나일 뿐이다.Q. 한국에서도 구글과 메타에 이용자 동의 없이 개인정보를 수집해 온라인 맞춤형 광고에 활용한 것을 두고 1000억원의 과징금을 부과한 바 있다. 업계에 있어선 다소 아쉬운 처사 아닌가?알렉스 한국은 석탄광의 카나리아 같은 기능을 하고 있는 것 같다. 규제에 있어서도 타 국가보다 앞서있다.애덤 규제가 생겼으니 과징금이 부과되는 것은 필수불가결한 상황이다. 해외에서도 과징금 조치가 이어지고 있다. 정책 변경이 된 이상(따르는 것이 맞고), 어쨌든 예전처럼 쉽게 고객 정보를 공유하는 그런 시대는 지난 것이 맞다.Q. 프라이버시 중심 시대의 대안으로 미디어 믹스 모델링(MMM)이 다시 주목받고 있다고 하는데, MMM에 대한 설명과 브랜치의 차별점을 소개해 달라.애덤 MMM은 분석 기법으로 지출을 한 결과 어떤 성과(설치, 판매 등)가 있었는지 파악하고 최적화하는 것을 말한다. 즉 브랜치는 MMM을 통해 어떻게 하면 마케팅 지출을 각각 최적화할 수 있을지 도와준다. 알렉스 결국 어떤 데이터베이스를 가지고 있는지가 결과물의 질을 결정하게 된다. 브랜치는 유료 광고(paid) 미디어, 이메일, 소셜, 모바일 웹, 오가닉 서치 등 모든 마케팅 채널의 데이터들을 확보하고 있다. 다른 업체의 경우 광고 채널들의 데이터만 확보하고 있기 때문에, 인풋 데이터에서 굉장히 큰 차이가 있다. Q. MLP 또한 브랜치의 강점이라고 알고 있다. 딥링크는 타사에서도 지원하는데 브랜치가 자신하는 이유는?알렉스 딥링크는 제대로 작동하지 하지 않을 수 있는 '엣지 케이스'가 많고 구축하기 굉장히 복잡하다. 브랜치 같은 경우는 딥링크를 굉장히 오랫동안 연구해왔다. 다른 MMP는 이제서야 딥링크의 중요성을 깨닫고 관련 기능을 출시하고 있다. 그에 비해 브랜치는 관련된 배경이나 경험들이 축적된 게 굉장히 많다.Q. 전세계적으로 디지털트랜스포메이션(DT)가 유행이다. 성공적인 DT의 관건은 뭐라고 생각하는가.애덤 프라이버시 이슈는 모바일 영역에서 근본적인, 지각 변동을 가져오는 요인이다. 지금까지 해왔던 마케팅 성과 측정 방식이 무용지물이 되고 있는 상황이기 때문에 마케터들은 새로운 측정 방법을 배워야 한다. 예전 같으면 그냥 페이스북에다 광고하는 것만으로 충분했을 수 있지만, 이제는 마케터가 직접 유저가 누군지를 찾아내야 되는 상황이다. 다시 말해 이런 방식을 더 빨리 찾아내는 기업들이 향후 성공할 것이다.&lt;계속&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데정밀화학, 세계 최초 상업 생산된 암모니아 국내 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130015</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최초로 상업 생산된 청정 암모니아가 울산항에 입항했다. 암모니아는 수소와 함께 친환경 에너지로 각광을 받고 있다. 청정 암모니아의 국내 도입에 따라 탄소중립 및 그린에너지의 전환에 상징적인 계기가 마련됐다.롯데정밀화학은 13일 자사의 암모니아 터미널과 접한 울산항에서 '세계 최초 청정 암모니아 입항식'을 개최했다. 김교현 롯데그룹 화학군 부회장, 김용석 롯데정밀화학 대표, 야지드(Yazeed) 사빅AN 부사장, 무타이브(Mutaib) 아람코 코리아 대표 등이 참석했다.이번에 수입된 청정 암모니아 물량은 지난 10월 롯데정밀화학이 사우디 리야드에서 계약한 물량이다. 사빅AN과 사우디 아람코(Aramco)가 생산하고 세계 최초로 독일기술검사협회(TUV)의 글로벌 인증까지 받았다. 총 5만톤의 계약 물량 중 2만5000톤이 국내에 수입됐다. 나머지는 연내 수입된다. 그동안 현대중공업그룹과 SK그룹, 포스코그룹 등 그린수소로 에너지 전환을 밝혔던 기업은 글로벌 에너지 기업과 수소 암모니아 공급협약을 맺어왔다. 그런데 실제 암모니아가 공급된 사례는 이번이 처음이다.전동화 전환(electrification)에 뒤처졌던 롯데그룹이 그린수소 및 청정에너지 사업에는 속도를 내고 있다는 방증이다. 업계에 따르면 롯데정밀화학은 아시아기업 중 암모니아 유통분야에서 선두 기업으로 분류된다. 롯데정밀화학은 지난 1월 아람코(Aramco)와 블루 수소·암모니아 사업 협약 등을 체결했다.롯데그룹 화학군은 2030년까지 120만 톤 규모의 청정 수소를 생산하고 이를 유통, 활용한다는 계획이다. 이를 위해 해외에서 청정 암모니아 수입을 적극 추진하고 있다. 암모니아는 수소와 질소의 화합물로 연소과정에서 이산화탄소를 배출하지 않는게 특징이다. 수소와 함께 청정에너지로 분류된다. 또한 수소와 비교해 액화가 쉽고 더 많은 양을 저장할 수 있어 저장과 운반에 경제적이다. 암모니아를 에너지로 쓸 수 있으며, 개질해 수소로 활용할 수 있다.김교현 롯데그룹 부회장은 "세계 최초로 상업 생산된 청정 암모니아 도입은 롯데정밀화학뿐만 아니라 롯데그룹 화학군의 탄소중립을 실현하는 중요한 발걸음"이라며 "롯데그룹 화학군은 글로벌 네트워크와 프로젝트 경험 등의 강점을 통해 생산부터 운송·유통에 이르는 인프라 구축을 선제적으로 추진해 수소 산업 전 과정의 주도권을 확보할 것"이라고 했다.김용석 롯데정밀화학 대표는 "이번 세계 최초 청정 암모니아 입항은, 그동안 발표된 협약이나 계획이 아니라 실제 대량의 청정 에너지 공급이 실현된 첫 사례로서 의미가 있다"며 "롯데정밀화학의 동아시아 1위 암모니아 유통 인프라를 바탕으로 한국이 아시아 청정 에너지 허브가 되는데 기여할 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['차기 CEO' 놓고 경쟁 자처한 구현모 KT 대표…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130014</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구현모 KT 대표가 차기 최고경영자(CEO) 도전 과정에서 '현직 대표 우선심사 후 통과 시 주주총회 투표 직행'이란 관행을 깨고 다른 후보들과의 경쟁을 택했다. 이는 구 대표의 자신감이 드러난 결정이자 연임 후 정치적 리스크를 최소화하기 위한 전략으로 풀이된다.KT는 13일 이사회 내부 대표이사후보 심사위원회로부터 구 대표의 연임이 적격하다는 심사 결과를 보고받았다고 밝혔다. 이어 "이후 구 대표는 주요 주주가 제기한 소유분산기업 지배구조에 대한 우려를 고려해 복수 후보에 대한 심사 가능성을 검토 요청했다"며 "이사회는 논의 끝에 추가 심사를 진행하기로 결정했다"고 전했다. 이는 구 대표가 연임 적격 심사를 통과했지만 그의 요청에 따라 추가 경선을 치르기로 했다는 의미다. KT는 정관상 현직 대표이사 임기 만료 3개월 전에 대표이사 후보 심사대상자를 선정해야 한다. 만약 현직 대표가 연임을 원할 경우 이사회는 현직 대표에 대한 연임 우선심사를 진행할 수 있다. 2020년 3월30일 정기주총에서 선출된 구 대표는 지난달 8일 연임 의사를 밝혔다. 이에 KT 이사회는 다른 후보 공모 없이 구 대표에 대한 단독 심사를 우선 진행했고, 이날 '적격' 판정을 내린 것이다. 따라서 다음 순서는 2023년 3월 정기주총에서 구 대표 연임에 대한 주주들의 최종 투표 절차였다. 하지만 KT 주식 10.63%를 소유한 최대주주 국민연금이 변수를 만들었다. 김태현 국민연금 이사장은 지난 8일 기자간담회에서 "그동안 소유분산기업의 합리적 지배구조에 대한 논의가 활발하지 않았다"며 "소유분산기업의 대표이사 선임이나 연임 과정에서 현직자 우선심사 등 쟁점 문제에 대한 사회적 공감대를 이룰 기준이 마련되지 않았기 때문"이라고 말했다. 소유분산기업이란 KT, 포스코, 금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주(오너)가 없는 회사를 말한다. 특히 그동안 금융권에서는 '최고경영자의 셀프 연임'이라고 불릴 만큼 한 명의 CEO가 3번, 4번 이상 장기 연임할 수 있었던 구조에 대해 오랫동안 문제가 제기되어 왔다. 국민연금은 KT 외에도 국내 주요 금융지주 3곳의 최대 주주다. 따라서 김 이사장의 최근 발언은 최근 KT에서도 대표이사에 대한 연임 우선심사가 결정되자 '불편한 기색'을 드러낸 것으로 해석된다. 아울러 최대주주로서 대표 선임에 보다 직접적인 영향력을 행사하겠단 의지로도 볼 수 있다.다만 국민연금의 다음 행보를 예단할 수 없는 상황에서 연임 적격심사를 마친 구 대표가 국민연금을 무시하긴 어렵다. 이번 적격 심사를 근거로 연임에 성공하더라도 대주주인 국민연금이 그의 연임과 방식을 지지하지 않을 경우 경영 안팎에서 여러 마찰이 발생할 수 있기 때문이다. 이에 구 대표가 택한 건 정공법이다. 우선 국민연금이 현직 대표 우선심사 제도를 부정적으로 본 만큼, 다른 후보들과 추가 경선을 펼치는 방식으로 대외적 명분을 확보하는 전략이다. 만약 추가 심사에서도 구 대표가 최종 후보로 선출되면 현직자 우선심사 통과 후 주총 직행에 따른 리스크가 해소된다.  구 대표는 지난 3년간 쌓은 '공'도 뚜렷하다. 그는 지난달 16일 서울시 송파구 소피텔 앰배서더 호텔에서 진행된 KT 인공지능(AI) 전략발표회 직전 기자들과 만나 "디지코 KT를 선언한 지 2년이 지났다. 그동안 회사의 매출을 비롯한 성장이 그 어느 때보다 높은 성과를 내고 있다"며 "주가도 내 취임 전보다 80% 이상 올랐다. KT의 운동장을 넓힌 디지코 전략이 옳았다는 뜻"이라고 말했다.이어 이 같은 변화를 성공적으로 지속하기 위해 연임을 결정했단 뜻도 전했다. 업계에서도 구 대표 취임 후 진행된 'AI 중심의 디지털 플랫폼 기업' 전략은 지난 몇 년간 이통사들이 내놓은 탈(脫)통신 모델 중 가장 성공적이었다는 평이 나온다. 취임 후 회사의 매출 증가와 주가 상승을 이뤄냈고 장기적 전략을 내세운 구 대표인만큼 다른 후보와 겨루더라도 자신감을 보일 수 있다. KT 제1노조에서도 지난 6일 구 대표 연임을 지지한다는 메시지가 나오며 연임에 힘이 실렸다.KT는 대표이사 후보에 대한 추가 심사가 결정됐고 주총 3개월 전에 후보를 확정한다는 원칙에 따라 이달 중 새로운 후보 공모를 진행하고 최종 후보 1인 선출에 대한 심사까지 마칠 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KCC, 모멘티브 인수 재무부담 가중...총차입금 5조 돌파 창사 이래 최대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130008</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['디지털 전환'을 추진 중인 KCC의 총차입금이 5조원을 돌파하면서 고금리시대 차입금 축소 기조의 필요성이 커졌다. KCC는 2019년 글로벌 실리콘 기업인 '모멘티브 퍼포먼스 머티리얼즈(이하 모멘티브)' 인수 후 차입금이 꾸준히 확대돼 왔다. 인수 금융을 활용해 모멘티브를 인수했고, 팬데믹 이후에도 차입금을 크게 줄이지는 못했다. KCC는 금리 인상기 이자비용이 불어나 올해 연간 이자비용이 1700억원을 돌파할 것으로 예상된다.13일 금융감독원에 따르면 KCC의 연결 기준 총차입금은 5조1761억원을 기록했다. 지난해 말 대비 12.7%(5872억원) 늘었다. KCC의 총차입금은 창사 이후 최대 규모이다.  2019년 KCC의 연결 기준 총차입금은 2조4999억원(단기차입금 1조1902억원) 규모였다. 부채비율도 110.6%로 안정적인 수준을 유지했다. 그러다 2020년 모멘티브 인수를 위해 일으킨 인수금융이 연결 재무제표에 반영되면서 총차입금이 4조3562억원으로 불어났다. 그리고 2021년 KCC는 모멘티브 잔여 지분 인수를 위해 특수목적법인(SPC)의 지분 49.8%를 3800억원으로 취득하면서 차입금이 4조5888억원 늘었다.올해 차입금이 추가로 늘면서 3개 분기 동안 총차입금 규모는 5조원을 넘어섰다. KCC의 창사 이래 차입금이 5조원을 넘어선 것은 올해가 처음이다.3분기 KCC의 연결 기준 부채비율은 150.5%를 기록했다. 시장은 부채비율이 200%를 넘을 경우 재무건전성을 우려하는데, 이 기준으로 보면 KCC의 재무상태는 관리가 필요한 수준이다. 총차입금 확대 기조가 이어지고 있고, 금리 인상기 이자비용이 커지는 점을 볼 때 KCC는 차입금 축소 기조로 전환해야 하는 상황이다.무엇보다 KCC의 재무건전성을 위협하는 요인은 모멘티브이다. 올해 3분기 모멘티브의 부채비율은 471%에 달한다. 자기 자본 대비 부채 규모가 4.7배에 달한다. 모멘티브는 3분기 1200억원에 달하는 순손익을 기록했다. 수익성이 개선되고 있지만 재무상태가 불안정한 점은 금리 인상기 리스크로 부상할 수 있다.KCC의 총차입금 중 단기차입금은 8967억원 규모이다. 이중 3500억원은 오는 6월 만기를 앞둔 회사채이다. 나머지 5349억원은 1년내 상환하거나 만기를 연장할 수 있다. 약 4조2794억원에 달하는 장기차입금 중 2조7821억원은 2023년 10월부터 2024년 9월내 상환해야 한다. KCC의 현금성 자산은 1조1900억원이다. KCC는 만기를 연장할 수 있지만, 금리 인상기 적절한 전략은 아닐 것으로 예상된다.KCC의 장기차입금 중 약 2조원은 모멘티브 인수를 위해 일으킨 것이다. 변동금리(LIBOR)이며, 금리는 6.7~7.45%이다. 올해 초 0.20%였던 리보금리(3개월)는 금리인상기 가파른 상승세를 이어가 현재 4.75%에 달한다. KCC가 모멘티브를 인수했던 2019년 저금리가 지속됐지만, 올해 금융시장의 악재로 인해 급속도로 고금리로 전환됐다. KCC가 모멘티브 인수 당시 산정한 금융비용보다 커질 것으로 예상된다.올해 3분기 KCC의 연결 기준 누적 이자비용은 1285억원으로 전년 동기 대비 25.5%(261억원) 증가했다. 지난해 KCC는 저금리 기조에 따라 연간 이자비용이 1423억원에 불과했는데, 올해 1700억원에 육박할 것으로 예상된다.  때문에 KCC는 금융비용을 줄이기 위해 차입금을 늘리기보다 줄여야 하는 상황이다. 올해 3분기 KCC의 누적 영업이익은 4100억원에 달했다. KCC는 이중 약 30%를 이자비용으로 지출하고 있는 실정이다. KCC는 주식시장이 침체되면서 투자주식이 하락해 약 3870억원의 평가손실을 입었다. 환율 상승으로 인한 외화환산손실(916억원)을 반영하면서 3분기 누적 금융비용은 6972억원에 달했다.3분기 4100억원의 누적 영업이익을 기록했지만, 509억원의 누적 순손실을 낸 것도 금융비용 때문이다. 투자 주식의 평가손실은 실제 현금유출이 없지만, 이자비용과 외환손실은 현금유출을 유발한다. 금융시장과 외환시장이 불안정한 시기 KCC가 금융비용 관리에 만전을 기해야 하는 이유도 이 때문이다.   정재훈 KCC 대표이사 사장은 올해 강도 높은 경영쇄신을 강조했다. 정 사장은 올해 3월 열린 정기주주총회에서 "지난해에 이어 올해도 경영 환경 불확실성의 지속과 금리 인상 등 위험이 예측되고 있다"며 "강도 높은 경영쇄신이 필요하다"고 말했다.올해 대표이사 사장으로 선임된 정 사장은 경영전략부문과 경영지원총괄, 관리본부장을 역임한 경영관리 분야 전문가이다. 경영의 불확실성이 더해지는 시기 경영관리의 전문가를 통해 위기를 타개할 것으로 예상된다. 금리 인상기 금융비용을 줄이고, 모멘티브의 부실이 모기업으로 전이되지 않도록 관리하는 것도 경영관리 분야의 역할이다. KCC는 내년 1조원 가량을 상환해야 하는 만큼 5조원 규모의 차입금을 축소하는 한편, 최선의 차입 전략을 고민해야 한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[패션, 겨울 디지털 광고비 지출 1위…엔데믹 훈풍 '여행' 2위]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130006</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 06:19:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 겨울, 가장 많은 디지털 광고비를 투자한 업종에서 '패션'이 단연 앞섰다.이어 코로나19 엔데믹(감염병의 풍토병화) 시대를 맞아 회복 중인 여행 업종이 그 뒤를 쫓았다. 글로벌 애드테크 기업 아드리엘이 13일 겨울철 디지털 마케팅 인사이트를 담은 '2022 겨울 마케팅 실전 가이드북'을 발간했다. 가이드북은 아드리엘의 디지털 마케팅 솔루션 '애드옵스(AdOps)'를 통해 집행됐다. 또 약 6500여개 기업, 3만2000건 이상의 캠페인 데이터를 기반으로 이번 겨울 시즌을 위한 인사이트를 도출한 것이 특징이다.  가이드북에 따르면 지난 겨울 패션, 테크·가전, 홈·리빙, F&amp;B(외식산업) 등 28개 업종 중 디지털 광고에 가장 많은 예산을 투자한 업종은 패션으로 나타났다. 아드리엘은 그 배경으로 사회적 거리두기 완화로 외부 활동이 증가하고 외출용 패션 의류와 캠핑 용품 등이 주목받았기 때문이라고 분석했다.주목할 만한 점은 여행 업종의 광고비 지출 증가다. 가을 광고비 지출 톱5에도 들지 못했던 여행 업종이 2위에 오른 것이다. 가이드북에 따르면 '위드 코로나' 전환으로 여행 심리가 회복되며 관련 기업들이 공격적인 마케팅을 펼친 것으로 풀이된다.매체별 광고비 지출 순위를 살펴보면 패션 업종은 이미지 및 영상 등의 소재를 활용했다. 시각적인 요소가 중요한 업종 특성에 따른 것으로, 특히 '메타(페이스북·인스타그램)'에서 가장 많은 광고비를 지출했다. 이외에도 '구글 검색 광고'에는 관여도가 높은 전문 서비스의 활용도가 가장 높았다. 광범위한 타깃에게 광고 노출을 원하는 F&amp;B 업종은 '구글 디스플레이 광고'를 가장 많이 활용했다. 주로 모바일 기기를 통해 접속하는 카카오 광고에서는 테크·가전 업종이 가장 많은 광고비를 지출했다.  아드리엘은 겨울 디지털 마케팅 성패는 '선택과 집중'에 달렸다고 강조했다. 매체 및 콘텐츠별로 클릭 성과가 달라지고 있어 겨울 성수기 업종은 평균 성과를 기반으로 진행 중인 광고 캠페인을 점검해 볼 필요가 있다는 조언이다. 겨울 시즌 광고비 지출 1위 업종인 패션의 경우 CPC(클릭당 비용)가 하락하고 CTR(클릭률)이 상승한 것으로 나타났다. 패션에 대한 소비자들의 반응도가 직전 시즌보다 높아진 것으로 풀이된다.매체별로 비교하면 페이스북에 비해 인스타그램 광고의 클릭 성과가 전반적으로 우수했다. 특히 인스타그램 스토리와 릴스 지면에서 높은 반응도가 나타났다. 특히 크리스마스 시즌은 겨울 성수기 중에서도 쇼핑 대목으로 꼽히는 만큼, 이 기간 광고비 또한 늘어나는 것으로 나타났다. 각 업종의 기업은 크리스마스 약 15일 전부터 광고비를 늘리고, 이듬해 1월 초까지 광고비 지출은 꾸준히 감소했다. 아드리엘은 이러한 점을 고려하면 크리스마스 전보다 새해 초에 광고 비중을 늘려 심한 경쟁을 피하는 것도 좋은 방법이라고 제안했다.설 연휴 또한 겨울철 대목이지만 10일 전부터 광고비는 감소했다. 연휴 전 배송이 완료돼야 하는 일정 때문이다. 이에 아드리엘은 설 대목을 노린 광고 운영의 경우, 배송 기간을 감안해 설 연휴 3주 전부터 집행하는 것이 효율적이라고 강조했다.엄수원 아드리엘 대표는 "지난해 11월 '위드 코로나'가 시작되면서 포스트 코로나 소비 환경을 위한 마케팅 전략이 필요해졌다"며 "사회적 거리두기 완화 이후 두 번째 겨울인 만큼 지난 시즌의 데이터와 분석을 참고하면 큰 도움이 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘희망퇴직’ 롯데하이마트, 인건비 줄이고 광고∙판촉비 늘리고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130009</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 05:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 4분기 창사 이래 첫 적자를 낸 후 수익성 악화로 고전 중인 롯데하이마트가 인건비 감축에 나선 와중에도 오히려 광고비 및 판매촉진비는 확대한 것으로 나타났다. 소비패턴 변화로 급격히 줄어드는 가정양판 시장에 대응하면서도, 당장의 판매부진은 극복하기 위한 전략으로 분석된다. 13일 업계에 따르면 롯데하이마트는 이달 16일까지 희망퇴직 신청을 받는다. 10년 차 이상 또는 만 50세 이상 직원이 희망퇴직 대상이며, 롯데하이마트는 2020년 3월 첫 희망퇴직 이후 두번째 희망퇴직을 시행한다. 롯데하이마트는 올 3분기 누적 전년 동기 대비 12.8% 감소한 2조6025억원의 매출액을 기록했다. 롯데하이마트는 2020년까지 연간 4조원의 매출을 거뒀으나 지난해 2016년 이후 5년 만에 매출규모가 3조원 대로 줄어드는 것을 막지 못했다. 여기에 코로나19 이후 야외활동 증가 및 백화점 등 다른 유통채널에서의 가전제품 판매 증가 등으로 올해 더 급격한 판매부진을 겪고 있다. 매출이 줄어들며 수익성에도 빨간불이 켜졌다. 지난해 4분기 창사 이래 처음으로 분기 적자를 낸 롯데하이마트는 올해 사상 첫 연간 적자가 예상된다. 롯데하이마트는 올 1분기 82억원의 적자를 낸 이후 2분기와 3분기 연속 흑자를 내긴 했지만 그 규모가 각각 3억원, 7억원에 불과하다. 4분기 큰 폭의 손익구조 개선이 이뤄지지 않는 한 1분기 손실을 모두 메우기는 어려울 것으로 전망된다. 롯데하이마트의 이번 희망퇴직은 가정양판점 시장의 불확실한 전망 때문에 이뤄졌다. 엔데믹(풍토병화)과 함께 프리미엄 가전제품은 백화점에서, 가성비 위주 가전제품은 온라인에서 판매가 이뤄지는 등 가전제품의 수요 분산화 추세가 뚜렷이 나타나고 있기 때문이다. 가전양판점을 찾는 발길이 앞으로 더 줄어들 것으로 예상되는 대목이다.  추세에 맞게 롯데하이마트도 빠르게 점포 수를 줄이고 있다. 2019년 말 466개에 달했던 점포 수는 올 3분기 말 기준 407개로 감소했다. 롯데하이마트는 올 연말까지 395개까지 줄인다는 계획을 세웠다. 점포 수가 줄어드는 동안 인건비 규모는 크게 달라지지 않았다. 올 3분기 누적 롯데하이마트가 종업원급여로 지출한 금액은 1712억원으로 나타났다. 3년 전인 2019년 3분기 말 종업원급여 지출액(1873억원)과 비교해 8.6% 감소했다. 같은 기간 매출액이 15.8% 줄어든 것을 감안하면 인건비 부담은 더 높아진 셈이다. 롯데하이마트는 업황이 나빠지자 광고비와 판매촉진비도 큰 폭으로 줄이기 시작했지만, 올 들어 다시 소폭 확대한 것이 눈에 띈다. 2018년 1067억원에 달했던 광고비와 판촉비는 매년 감소해 2021년 461억원까지 줄어들었다. 그런데 올해는 다시 지출 확대로 전략을 소폭 수정했다. 올 3분기 누적 광고비와 판촉비는 412억원으로 전년 동기 대비 73억원 지출이 늘었다. 업계 관계자는 “수익성 악화도 문제지만 매출감소 저지선을 만드는 게 급선무라고 생각한 것 같다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG에너지솔루션·GM 합작사, 美 정책자금 3.2조 확보]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130007</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 04:18:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션과 미국 GM의 합작법인인 얼티엄셀즈가 미국 현지에서 국채금리로 25억달러(한화 3조2700억원) 규모의 투자자금을 조달했다. 얼티엄셀즈는 GM의 전동화전환(electrification)을 위해 현지에 배터리 생산공장을 건설 중이다. 미국 연준이 금리 인상을 지속하고 있는 가운데 얼티엄셀즈는 저금리로 시설자금을 마련할 수 있게 됐다.얼티엄셀즈는 미국 에너지부(Department of Energy)와 정책자금 차입계약을 완료했다고 13일 밝혔다. 차입 가능 한도는 25억달러이며, 얼티엄셀즈는 한도 이내에서 자금을 조달할 수 있다.차입 금리는 미국 국채금리 수준이다. 10년물 미국 국채금리는 3.6%(12월 9일 기준) 수준이다. 현재 원화 채권시장에서 신용등급이 우량한 AA급 회사채의 2~5년 만기 금리는 5~6% 수준이다. 얼티엄셀즈는 약 2% 포인트 낮게 자금을 조달할 수 있을 전망이다. 얼티엄셀즈는 2019년 12월 LG에너지솔루션과 GM이 50대 50의 지분을 투자해 설립했다. 지난달 오하이오에 위치한 1공장이 양산을 시작했으며, 2025년 이후 2공장과 3공장이 양산을 시작한다. 2025년 이후 얼티엄셀즈의 배터리 생산능력은 145GWh 규모로 확대된다. 전기차 약 217만대에 탑재할 수 있는 규모의 전지를 생산할 수 있다. 얼티엄셀즈 1공장의 캐파는 40GWh이며, 2공장과 3공장은 각각 45GWh, 50GWh이다. GM은 LG에너지솔루션과 함께 얼티엄셀즈 4공장 건설을 검토 중이다.  얼티엄셀즈는 2025년까지 공장 증설에 자금을 투입해야 한다. 이번에 25억달러 규모의 투자자금을 저금리로 조달하기로 한 만큼 공장 증설은 순항할 전망이다. GM의 전동화전환이 확대될 수록 전지 수요는 늘어날 것으로 전망돼 얼티엄셀즈의 생산능력은 꾸준히 확대될 것으로 예상된다. 올해 3분기 기준 얼티엄셀즈의 자산규모는 4조3166억원 규모이다. 전년 동기 1조2489억원에 불과했는데, 1년새 245.6%(3조677억원) 증가했다. 이는 얼티엄셀즈의 공장 건설이 빠르게 진행되고 있는 의미로 해석된다.  LG에너지솔루션 관계자는 “가장 빠른 성장세가 예상되는 북미 배터리 시장 내 안정적인 생산 능력을 갖추기 위해서는 대규모 투자 자금 조달이 필수적”이라며 “특히 최근 금리인상 및 경기침체로 투자자금 조달이 매우 어려운 상황 속에서 낮은 금리의 장기 정책자금을 확보함으로써 미국에서 차별화된 성장세를 유지할 발판을 마련했다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[사원 아이디어가 현실로…메조미디어, 1인가구 커뮤니티 '독립은 처음이라' 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130005</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 01:15:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[MZ세대 사원이 낸 아이디어가 실제 사업화됐다. 메조미디어 사내 신사업 아이디어 공모전에서 발굴된 1인가구를 위한 웹 커뮤니티 '독립은 처음이라'가 그 주인공이다. 3일 CJ ENM의 디지털 마케팅 솔루션 기업 메조미디어에 따르면 독립은 처음이라는 지난해 진행한 사내 공모전에서 나온 사원의 아이디어를 실제 사업화한 커뮤니티다. 기획부터 실무까지 MZ세대 직원의 손을 거쳤다. 메조미디어는 독립은 처음이라를 커뮤니티를 넘어 '1인 가구 전문 플랫폼'으로 성장하도록 지원한다는 계획이다.  메조미디어는 지난해 중소벤처기업부로부터 사내벤처 육성 프로그램 운영 기업으로 선정된 바 있다. 회사는 미래 혁신 성장동력 발굴을 위한 사내 신사업 아이디어 공모전 '플랜 씨(Plan C)'를 매년 개최하고 있다.독립은 처음이라는 이미 독립했거나 독립을 꿈꾸는 2030세대가 독립을 하고 나홀로 맞는 처음 순간에 대해 서로의 일상과 경험을 교류할 수 있는 독립 라이프 커뮤니티다. 2030세대들의 활발한 소통과 네트워킹을 지원하고, 독립을 위한 다양한 정보를 한 곳에서 얻을 수 있게 했다.주요 기능으로는 △독립 생활에 대한 궁금증을 해결하는 '독Q' △주제별 일상 이야기와 처음의 순간을 나누는 '독TALK' △웹툰·체크리스트·부동산 정보 등 다양한 독립 라이프 콘텐츠를 만날 수 있는 '독LIFE' 등이 있다.독립은 처음이라에는 특별 유저 그룹 '독립 멘토'가 있다. 독립 멘토는 실제 경험을 기반으로 유저들이 남긴 질문에 답변을 달아주고 팁을 전달한다. 실제 집을 구하는 유저들이 직접 확인한 집 정보나 상태를 상세히 기록하고 비교할 수 있는 '체크리스트', 캐릭터 '상냥이'를 활용한 웹툰 '상냥이의 독립일지' 등 오리지널 콘텐츠도 연재된다.지수정 메조미디어 커뮤니티신사업TF팀 팀장은 "독립은 처음이라는 대한민국 전체 가구의 약 33%에 달하는 1인 가구 시장에 필수 커뮤니티, 서비스로 자리매김하는 것이 1차 목표"라며 "향후 유저간 다이렉트메시지(DM) 기능, 관심사 기반 콘텐츠 큐레이션 등 서비스를 고도화하고 다양한 이벤트로 유저들에게 다가갈 예정"이라고 말했다. 한편 독립은 처음이라는 유저들의 서비스 접근성을 높이고자 웹 형태로 개발됐으며, 향후 애플리케이션으로도 개발될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리비안, 벤츠와의 전기 밴 생산 계획 중단]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130004</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 01:15:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 스타트업 리비안이 독일 완성차 업체 메르세데스-벤츠(이하 벤츠)와 전기 밴 공동 생산을 위한 계획을 중단한다. 양사가 유럽 내 전기 밴 생산을 위해 손을 잡는다고 발표한지 3개월 만에 계획을 철회하는 것이다.   12일(현지시간) 리비안은 벤츠와 합작 벤처를 통해 폴란드 벤츠 공장에서 전기 상용 밴을 생산한다는 내용의 업무협약(MOU)을 중단한다고 발표했다. R.J. 스캐린지 리비안 최고경영자(CEO)는 성명에서 “우리는 성장 기회를 평가할 때 위험조정자본수익률을 고려하는데 현시점에서 기존의 소비자 및 상업적 사업에 집중하는 것이 단기적으로 회사의 가치를 극대화할 수 있는 가장 매력적인 기회”라고 밝혔다. 마티아스 가이젠 벤츠 상용 밴 책임자는 “리비안의 결정을 존중하고 이해한다”며 “유럽 내 리비안과 공동 전기밴 생산은 보류되지만 폴란드 전기차 전용 공장에서 전기차 전환에 속도를 낸다는 벤츠 자체 전략은 영향을 받지 않을 것”이라고 강조했다. 앞서 벤츠는 2025년까지 유럽에서 신규 양산되는 밴을 모두 전기차로 전환하고 2030년까지 판매 차종 전원을 전기차로 전환하겠다고 밝힌 바 있다.&lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 리비안이 자본시장 긴축과 경기 불확실성 가운데 현금을 아끼고 사업 확장에 신중한 태도를 보이며 이번 결정을 내린 것이라고 전했다. 리비안은 올해 1~3분기에 누적 50억달러(약 6조5400억원)의 순손실을 기록했다. 지난 3분기 실적 발표에서 올해 2만5000대를 생산하겠다는 목표를 재확인했다. 그러나 현재까지의 생산량은 1만8000대에 불과해 리비안은 생산량 목표를 달성하기 위해 7억달러(약 9100억원)의 현금을 투입한다고 밝혔다. 리비안은 2021년 후반 전기 픽업트럭 ‘R1T’와 전기 스포츠유틸리티차량(SUV) ‘R1S’를 생산하기 시작했지만 예약 주문량이 9만8000대로 생산역량이 예약 물량을 따라가지 못하고 있다. 지난 7월에는 전체 직원의 6%에 해당하는 800명을 해고하며 지출 최적화와 현금 확보를 우선순위에 두겠다고 발표했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 런던증권거래소에 10년간 클라우드 지원한다…지분 4% 인수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130003</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 01:15:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 영국 런던증권거래소그룹(London Stock Exchange Group·LSEG)의 지분 약 4%를 인수하고 10년간 데이터·클라우드 컴퓨팅을 지원하는 파트너십을 체결했다.    12일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 MS는 블랙스톤과 톰슨로이터컨소시엄이 보유한 LSEG 지분 약 4%를 매입하기로 했다. 14억9200만파운드(약 2조3900억원) 규모다. 또 LSEG는 향후 10년 동안 MS의 클라우드 관련 제품에 최소 28억달러(약 3조6600억원)를 투입하기로 했다.이번 파트너십에는 LSEG의 차세대 데이터 분석을 위한 새로운 인프라 제공과 MS 클라우드 서비스인 애저(Azure), MS 팀즈, 인공지능(AI)을 통한 클라우드 컴퓨팅 지원이 포함됐다. 이에 따라 MS는 런던증권거래소의 데이터 플랫폼과 주요 기술 인프라를 애저 클라우드로 이전하고 다양한 MS 제품을 LSEG 사업에 적용할 전망이다.양측은 LSEG가 개발한 데이터 분석 도구인 ‘워크스페이스’(Workspace)와 MS 팀즈를 통합해 새로운 업무 협업 도구도 개발한다.사티아 나델라 MS 최고경영자(CEO)는 “클라우드와 AI 기술의 발전은 금융 기관의 연구, 상호작용과 거래하는 방식을 근본적으로 바꾸고 변화하는 시장 환경에 적응하는 데 도움을 줄 것”이라고 평가했다.LSEG는 이번 파트너십이 기존에 갖고 있던 장기 지출 계획과 일치한다고 밝혔다. 또 LSEG 제품을 MS 애플리케이션(앱)을 통해 판매해 고객 기반을 넓혀 2025년 이후 수익이 증가할 것으로 기대했다. 데이빗 쉬머 LSEG CEO는 성명에서 “이번 전략적 파트너십은 글로벌 금융시장 인프라와 데이터 사업을 선도하기 위한 LSEG의 여정에 중요한 이정표이며 고객들의 경험을 완전히 바꿔놓을 것”이라고 말했다. 쉬머 CEO는 “우리는 규제당국을 놀라게 하고 싶지 않다”며 “파트너십 이후에도 멀티 클라우드 전략을 유지해 다른 클라우드 업체와도 협력을 이어나갈 것”이라고 덧붙였다.로이터통신은 “MS, 구글, 아마존, IBM 등 글로벌 클라우드 기업들과 은행 및 금융 기업들이 관계를 강화하며 규제 당국이 이들의 관계를 더욱 면밀히 조사하고 있다”고 전했다. 규제당국은 금융 기업들이 소수의 클라우드 업체에 의존해 서버 장애로 다수의 고객을 보유하고 있는 금융 서비스가 중단되는 것에 대한 우려를 표출해왔다. 최근 유럽연합(EU)은 금융 서비스에 클라우드를 제공하는 IT 기업의 안전 조치 도입을 의무화하는 법을 승인했으며 영국에도 유사한 법이 도입될 전망이다. 앞서 구글은 지난해 11월 선물 거래 기업인 CME그룹에 10억달러를 투자해 거래 시스템을 클라우드로 옮기는 협약을 체결했다. 같은 시기에 아마존도 나스닥의 북미시장 데이터를 아마존웹서비스(AWS)로 이전한다고 발표했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]LoL 하면서 문화재도 지킨다…11년 맞은 라이엇 韓 사회공헌]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120012</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 09:15:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["한국 문화유산 보호 지원이라는 프로젝트는 제가 라이엇게임즈에 합류한 후 저희 팀과 함께 10년 이상 이끌어 온 프로젝트예요. 본사를 비롯해 해외 다른 지사에서도 지속적으로 저희 활동에 대한 사례와 설명을 들어왔고, 플레이어들의 뜨거운 반응도 계속 봤기에 지금은 굉장히 큰 지지를 보내주십니다."구기향 라이엇게임즈코리아 사회환원사업총괄은 12일 진행한 라이엇게임즈와 문화재청의 '2022 문화재지킴이 후원약정 체결식'에서 이같이 말했다. '라이엇게임즈코리아만의 차별화된 사회공헌 활동인 '문화재지킴이'를 본사에서는 어떻게 생각하나'라는 질문에 대한 답변이다.   미국에 본사를 두고 글로벌 서비스를 진행하고 있는 라이엇게임즈가 한국에서만 유일하게 문화재 환수사업에 뛰어든 것은 구기향 총괄과 코리아팀의 노력이 있었기에 가능한 일이었다. 앞서 라이엇게임즈는 2012년 문화재청과 문화재지킴이 협약을 체결하고 5억원을 후원한 데 이어 올해까지 총 76억원(올해 포함)이 넘는 금액을 기부했다. 이 날 라이엇게임즈는 약정식에서 8억원의 추가 기부금을 후원하며 11번째 기부를 진행했다.최응천 문화재청장은 "중요 유물 환수에 라이엇게임즈가 앞장서서 후원하고, 그 선한 기부가 11년간 이어진 것에 고마움을 느낀다"며 "(라이엇게임즈와) 소중한 인연을 계속해 지속가능한 문화재 보호 성과를 함께 이어갈 것"이라고 강조했다. 향후 라이엇게임즈는 일곱 번째 국외 문화재 환수 지원에 집중할 계획이다. 앞서 라이엇게임즈는 △조선 불화 석가삼존도 △효명세자빈 책봉 죽책 △중화궁인 △백자이동궁명사각호 △척암선생문집 책판 △조선왕실 유물 보록 등 총 6회의 국외 문화재 환수에 참여했다. 앞으로 문화재청과 라이엇게임즈는 새로운 국외 문화재 환수 작업을 진행하는 한편 2019년 이후 긴급구매를 지원한 유물의 공개 전시를 기획·진행할 계획이다.장영기 문화재청 사무관은 이날 후원식에서 "라이엇게임즈가 기부액 기준으로 두 번째 기업보다 두 배 많다"며 "사회공헌이 금액으로만 가치를 환산하긴 어렵지만, 라이엇게임즈의 경우 국외 문화재 환수라는 특화된 사업이 있다보니 (다른 기업에 비해) 특별한 성과가 있다볼 수 있다"고 말했다.  라이엇게임즈는 꾸준히 한국 문화유산 보호와 지원에 힘쓰면서 '리그 오브 레전드(LoL)' 유저로 하여금 게임을 하면서 자연스럽게 문화재지킴이 활동에 참여할 수 있는 선순환 구조까지 구축했다. LoL 게임 스킨 등 판매 수익 중 일정 부분을 기부금으로 책정하면서 유저들의 게임을 통해 한국 문화재지킴이 활동에 녹아들 수 있는 분위기를 조성한 것이다. 실제로 라이엇게임즈 코리아팀의 목표도 사회공헌의 대중적 인지도 확대보다 유저를 대상으로 한 캠페인 확산이 주효했던 것으로 알려졌다. 구기향 총괄은 "한국 문화유산 보호 및 지원 프로젝트를 하며 초기에는 홍보에 신경쓰지 않았지만 시간이 지나니 오히려 저희 유저들이 티를 안 냈다고 서운해했다"며 "실무담당자로써 선한 영향력을 끼치기 위해 많은 노력을 했는데 특히 유저분들이 게임을 하는 것만으로 애국자가 될 수 있다는 자부심을 드리기 위해 노력했다. 플레이어에서 자부심을 드리는 정도에서 필요하면 앞으로도 관련 마케팅을 진행하려 한다"고 말했다.한편 라이엇게임즈는 코로나19로 인해 중단했던 게임 유저 대상 문화유적지 체험형 역사교육을 재정비해 내년부터 확대 재개할 예정이다. 또 라이엇게임즈는 국립고궁박물관에 소장돼 있는 '책가도 병풍', '종묘친제규제도설 병풍' 등 왕실 유물 및 문화재적 가치가 높은 문화재 6점 복제본 제작 및 전시도 지원할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/12/blt202212120023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>