<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 12 May 2022 09:26:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]'사상 최초 적자' 넷마블, '북미·캐주얼 비중 확대'에 숨겨진 이면]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120231</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120231</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 09:23:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 조명하겠습니다. &lt;편집자 주&gt; 최근 몇 년새 '넷마블'은 모바일 RPG 장르로 명성을 높였다. 모바일 게임 중흥기에 등장한 '레이븐'은 당시 트렌드로 자리잡았던 'for kakao' 플랫폼을 활용하지 않은 자체 수익만으로 매출 1위를 달성했고, '리니지2 레볼루션'을 통해 MMORPG로 앱마켓 매출 상위권을 수 개월간 유지한 바 있다. 2016년 출시된 리니지2 레볼루션은 출시한 지 5년이 지난 지금도 구글플레이 게임 매출 23위를 기록할 정도로 꾸준한 매출을 올리고 있다. 한국과 일본에서 동시 서비스한 '일곱 개의 대죄: 그랜드 크로스'가 RPG류 명맥을 이어감에 따라 꾸준한 수익성을 담보할 수 있었다.   동시에 넷마블은 북미 자회사 인수 및 글로벌 타이틀 출시로 꾸준히 해외 매출 비중을 늘렸다. 지난해부터 블록체인 생태계 구축을 위해 전담 자회사 '마브렉스'를 설립하고 동명의 블록체인 프로젝트를 추진했던 만큼, 이렇다할 대형 신작을 선보이진 못했다. 체질개선을 위한 숨고르기 였을까. 올 1분기 넷마블은 분기 기준 사상 최초라고 해도 무방할 영업손실을 기록했다.  첫 적자전환…위기 감도는 넷마블 &lt;블로터&gt;가 넷마블의 분기별 실적보고서를 분석한 결과, 2016년 이래 영업손실을 기록한 분기는 올 1분기가 처음이다. 과거 넷마블게임즈로 코스닥에 상장했던 시기가 2017년 5월임을 감안하면, CJ 계열사에서 분리된 이후 사상 첫 적자를 기록한 것으로 보여진다.블록체인 생태계 'MBX'를 통해 기존 출시게임에 블록체인 기술을 더하거나 완전히 새로운 타이틀을 개발하기 위한 준비 기간을 감안하더라도, 3N이라 불릴 만큼 업계에서 영향력을 발휘했던 넷마블이 분기 기준 영업이익 적자를 낸 것은 가히 충격적인 일이 아닐 수 없다.  실제로 넷마블은 올 1분기 119억원의 영업손실을 기록했다고 밝혔다. 분기마다 매출 대비 영업이익이 낮았지만 지난 1년 새 넷마블이 영업손실을 기록한 것은 올 1분기가 처음이다. 지난해 4분기의 경우 540억원의 영업이익을 기록하며 회복세를 보였지만, 한 분기 만에 적자로 돌아섰다. 같은 기간 1034억원(지난해 4분기)였던 당기순이익도 518억원의 순손실로 전환됐고 지배주주 순이익도 적자를 기록했다. 일각에서는 넷마블의 적자전환이 예상보단 빨랐지만 어느 정도 예정된 수순이었다고 입을 모은다. CJ의 계열사에서 분리된 이후 모바일 게임 기업으로 빠르게 시장을 공략했던 넷마블이 언제부터인가 주력 분야에서 이렇다할 힘을 내지 못한 것이 그 이유라는 분석이다. 특히 "기존 출시한 모바일 게임들의 하향 안정화 기조가 장기화 되면서 싸이클을 끊어낼 수 있는 대형 신작 공급이 뒷밤침 돼야 할 시기에 기민하게 대응하지 못했다"는 의견이 업계 중론이다.  해외매출 지속 확대…국내 비중 더 작아지나 넷마블의 수익성 악화는 해외매출 및 장르별 게임 비중에서도 확인해볼 수 있다. 올 1분기 넷마블의 해외매출 비중은 84%로, 지난해 포함 분기 기준 최대치를 기록했다. 특히 북미 지역이 49%로 절반에 가까운 비중을 차지했고 한국(12%), 유럽(12%), 동남아(10%), 일본(8%) 순으로 집계됐다. 이는 지난해 4분기와 비슷하면서도 뚜렷한 차이점을 보이는 데, 변수는 '스핀엑스게임즈'다. 넷마블은 지난해 8월 세계 3위 소셜카지노 게임사인 스핀엑스를 인수했고, 같은 해 4분기 관련 실적이 온기 반영되며 북미지역 매출이 급증했다. 실제로 지난해 4분기 스핀엑스 실적이 온전히 반영되면서 전 분기 대비 1600억원 이상 매출이 증가한 것으로 나타났다.    다만 올 1분기의 경우는 국내와 해외 매출 모두 전 분기보다 각각 600억원 가량 줄어든 반면 북미지역 매출 비중만 6% 가량 증가했다. 여기에 장르별 매출 비중도 소셜 카지노 게임이 포함된 캐주얼 장르가 48%를 차지하며 전 분기보다 6% 증가한 모습을 보였다. 스핀엑스 인수로 소셜 카지노 장르에서 얻는 수익성이 증가했지만 이마저도 하향 안정화되며 전체 매출 감소로 이어졌다. 국내에서 수익성이 높은 MMORPG와 RPG 장르의 경우 각각 19%와 21%의 비중을 차지하며 전 분기보다 존재감이 낮은 것으로 집계됐다. 글로벌 시장 내 매출 다변화는 어느 정도 이뤄냈지만, 국내 유저층의 이용도와 결제 비중이 높은 MMORPG나 RPG류 게임은 역성장한 상태다. 현재 넷마블은 올 2분기 '제2의나라: 크로스월드', '골든브로스' 등 블록체인 게임과 'BTS드림: 타이니탄 하우스', '디즈니 미러 가디언즈', '머지 쿵야 아일랜드' 등 신작 라인업을 통해 서서히 수익성을 회복하겠다는 전략을 내세우고 있다. 올 하반기에는 '몬스터 길들이기: 아레나', '킹 오브 파이터즈: 아레나', '챔피언스: 어센션', '모두의마블: 메타월드' 같은 글로벌향 블록체인 게임을 선보일 계획도 밝혔지만 국내에서는 사행성을 이유로 P2E 게임 이용이 막힌 만큼 해외매출 비중만 확대될 것으로 예상된다.   넷마블 내부에서는 다양한 신작 라인업을 선보일 계획인 만큼 순차적인 수익성 회복을 기대하면서도, 신규 게임이 꾸준히 늘어나는 만큼 영업이익으로 흑자전환할 시기에 대해서는 올 하반기 이후를 전망했다.도기욱 넷마블 대표는 "올 1분기는 기존 게임의 매출 하향세가 있는 상태서 대형 신작의 부재와 해외 산업의 계절적 요인으로 매출과 영업이익이 감소했다"며 "2분기에 제2의나라 글로벌을 시작으로 기준에 준비한 신작들이 출시되며 매출 부분은 성장하겠지만 그에 따른 마케팅비와 인건비 상승분의 영향이 있는 만큼 수익성 개선은 하반기부터 진행될 것으로 본다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, 1Q 코로나19 치료제 매출 ‘0’…다시 시밀러 집중]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120230</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120230</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 09:23:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온의 2022년 1분기 실적에서 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나(성분명 레그단비맙)’ 내용이 완전히 빠졌다. 지난해 국산 1호 코로나19 치료제 상용화로 시장의 주목을 한 몸에 받았지만 그 효과는 1년을 넘지 못했다. 회사는 다만 본래 강점을 나타내던 바이오시밀러(생물의약품 복제약) 분야에 다시 집중, 실적 개선을 이루겠단 전략을 세웠다.셀트리온은 12일 지난 1분기에 연결기준 매출 5506억원, 영업이익 1423억원을 기록했다고 공시했다. 이는 지난해 같은 기간과 비교해 매출은 20.5% 올랐지만 영업이익은 32.2% 감소했다.셀트리온의 이번 실적에서 눈에 띄는 내용은 1분기에 렉키로나에 대한 매출이 전혀 발생하지 않았다는 점이다. 렉키로나는 상용화 초기만 하더라도 시장에선 최대 3조원의 연매출 달성이 가능하리라는 분석이 나왔다. 식품의약품안전처로부터 조건부 승인을 획득한 지난해 2월부터 시장에 공급, 본격적으로 매출이 발생하기 시작했다. 그러나 지난해 해당 제품에서 올린 매출은 시장 기대와 달리 약 1500억원에 그쳤다.1분기 실적에서 렉키로나가 빠진 이유는 중앙방역대책본부의 결정 때문이다. 중앙방역대책본부 지난 2월 코로나19 변이 바이러스 오미크론의 국내 확산을 고려, 렉키로나의 국내 공급을 중단했다. 렉키로나가 오미크론에 큰 효능이 없다고 분석됐기 때문이다. 렉키로나는 그간 질병관리청이 구매해 의료 현장에 공급하는 식으로 코로나19 환자에게 투여돼 왔다.수출길이 막힌 것은 아니지만 1분기에 렉키로나 매출이 전혀 잡히지 않으면서 추가 수주 역시 없는 것으로 추정된다. 실제로 회사는 지난해 12월 렉키로나의 1500억원 규모 월간 수출 외에 별다른 내용을 공개하지 않고 있다.   믿을 건 역시 ‘바이오시밀러’ 셀트리온은 그간 코로나19 치료제 개발로 비교적 등한시한 바이오시밀러 제품에 다시 역량을 쏟아붓고 있는 모습이다. 회사가 발표한 1분기 실적발표 보도자료에서도 이 같은 기조를 찾아볼 수 있다. 지난해까지만 하더라도 렉키로나 성과를 알리는 데 집중했으나 1분기 실적에선 바이오시밀러 성과만 담겼다.셀트리온은 △램시마 △램시마SC △트룩시마 △허쥬마 △유플라이마 등 지금까지 총 5개의 바이오시밀러를 선보였다. 대부분의 제품이 시장 안착에 성공하고, 해외에서 유의미한 매출을 발생시키며 국내 바이오시밀러 시장의 ‘전통 강자’란 별칭도 얻었다. 현재 6개의 항체 바이오시밀러 파이프라인(개발제품군)도 보유하고 있다.회사 측은 “지난 1분기에는 주요 항체 바이오시밀러 제품군이 유럽에서 안정적인 점유율 보이는 한편 미국 시장에선 램시마(미국 판매명 인플렉트라)와 트룩시마가 큰 폭으로 성장하며 공급량이 증가했다”며 “국내와 국제조달시장 등에서 케미컬 사업이 고르게 성장한 점과 미국 내 코로나19 진단키트 공급 매출 발생 등이 이번 1분기 매출 확대 주요 원인으로 작용했다”고 설명했다.1분기 영업이익이 2021년 1분기 대비 감소한 이유론 ‘매출 포트폴리오 다변화’를 꼽았다. 시장 점유율이 중요한 바이오시밀러 분야에서 가격 경쟁력을 확보하기 위해 일부 제품의 단가를 낮춘 영향이 반영됐다.  코로나19 관련 제품이 엔데믹(풍토병·endemic) 전환 분위기 확산에 따라 비중이 준 점도 영업이익 감소에 영향을 미쳤다. 코로나19 진단키트·치료제 등은 바이오시밀러 제품군보다 원가가 낮다. 해당 제품군의 판매가 줄어들면서 영업이익도 함께 낮아진 것으로 분석된다. 실제로 셀트리온의 1분기 영업이익률은 직전 분기와 비교해 10%P(포인트)가량 감소했다. 지난해 4분기엔 35.1%를 기록했으나 1분기엔 25.8%를 기록했다. 2021년 1분기 영업이익률 45.9%와 비교하면 20%P 감소했다.다만 바이오시밀러 시장 점유율 확대에 따른 매출 증가는 긍정적 신호로 여겨진다. 회사 측은 “미국 시장에서 램시마를 비롯한 바이오시밀러 제품군의 지속적인 점유율 확대에 따른 추가 공급이 예상된다”며 “케미컬 사업 또한 개량신약 확대 및 포트폴리오 다변화에 따른 안정적 실적 확보로 시장의 기대치에 부합하는 성장세를 보일 전망”이라고 설명했다. 향후 수율 개선과 원가 절감을 위한 다양한 개선 활동으로 원가경쟁력을 강화해 영업이익률을 개선할 방침이다.   유럽·미국서 여전히 인기 의약품 시장조사기관 아이큐비아(IQVIA)와 셀트리온헬스케어에 따르면 지난해 4분기 유럽시장에서 셀트리온의 주력 제품인 △램시마(51.7%) △트룩시마(28.7%) △허쥬마(13.6%)는 여전히 높은 시장점유율을 기록했다. 램시마와 트룩시마의 경우 오리지널 제품 점유율을 상회하는 기록을 세웠다.램시마는 1분기 미국시장에서 27.5%의 점유율을 달성하기도 했다. 미국 주요 사보험사의 선호의약품 등재 확대에 따라 올해 점유율이 4.9% 상승했다. 트룩시마 역시 분기별로 꾸준히 점유율이 상승, 1분기에 27.2%의 점유율을 기록했다.램시마SC 제품의 성장도 가파르다. 최근 1년간 유럽에서 분기별 평균 42%의 성장률을 보였다. 미국에선 2023년 상업화를 목표로 임상 3상을 진행하고 있다. 셀트리온 측은 “미국 내 램시마 점유율 확대와 램시마SC의 유럽시장 성장 트랙을 근거로 추후 램시마SC가 미국 TNF-α 억제제 시장에서도 램시마SC로 빠르게 스위칭할 수 있는 기반이 구축되고 있다”고 전망했다. 램시마SC를 통해 미국 자가면역질환 시장의 약 50%를 차지하는 염증성장질환(IBD) 시장을 집중적으로 공략할 방침이다.바이오시밀러 분야에서의 신규 매출원 마련도 진행 중이다. 휴미라 바이오시밀러 유플라이마는 현재 유럽에서 제품이 출시된 상태다. 셀트리온은 해당 제품이 미국 시장 진출도 노리고 있다. 미국 식품의약국(FDA)에 유플라이마의 허가를 신청하고, 아바스틴 바이오시밀러 CT-P16은 트룩시마와 허쥬마를 잇는 셀트리온의 세번째 항암 항체 바이오시밀러로 개발을 진행하고 있다. 지난해 우리나라를 비롯해 미국·유럽 규제기관에 품목허가 신청을 완료, 연내 글로벌 허가를 기대 중이다.  셀트리온은 또 △스텔라라 바이오시밀러 CT-P43 △아일리아 바이오시밀러 CT-P42 △졸레어 바이오시밀러 CT-P39 △프롤리아 바이오시밀러 CT-P41의 임상 3상을 진행 중이다. 악템라 바이오시밀러 CT-P47은 지난해 7월 임상 1상에 돌입하고 3상 진입을 준비하고 있다. 추가 매출원 마련이 가능하단 의미다.셀트리온 관계자는 “바이오시밀러 사업의 견조한 성장과 케미컬 사업의 안정적인 매출 확대가 지속되며 1분기 매출이 전년 동기 대비 큰 폭으로 성장했다”며 “바이오의약품과 케미컬의약품의 고른 성장으로 올해 매출과 영업이익은 동반 성장할 것으로 기대하고 있으며, 후속 제품의 출시에도 속도를 내고 글로벌 시장 점유율 확대를 통해 회사의 지속 성장을 이어 나가겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤’s 뉴스페이스]①‘2만년 기회’ 놓칠까…예타 빠진 아포피스, 공은 尹정부에]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120129</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 09:23:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘차세대 먹거리’로 꼽히는 우주산업, 5월10일 출범한 윤석열 정부에선 어떤 과제를 수행할지 관련 정책은 무엇인지를 진단합니다.  2만년에 한 번꼴로 이뤄진다는 소행성의 지구 초근접 현상. 우리나라 위성을 통해 이를 근거리에서 살필 수 있는 ‘아포피스 계획’이 좌초될 위기다. 해당 사업이 예비타당성(예타)조사 심사 대상에서 탈락했기 때문이다. 다음 예타 조사 심사 대상 접수는 6월이다. 자연스럽게 공은 지난 10일 취임한 윤석열 제20대 대통령이 이끄는 정부로 돌아갔다.과학기술정보통신부(과기정통부)는 2024년부터 2030년까지 3873억원을 투입해 우리나라 최초의 소행성 탐사 임무인 ‘아포피스 프로젝트’를 수행할 계획을 세웠다. 1분기 예타 조사 심사 대상으로 해당 사업을 올렸으나, 지난 4월 평가에서 ‘추진 불가’ 판정받았다. 과기정통부 내에서 연구개발타당성 심사 업무 등을 담당하는 과학기술혁신본부는 △성공 가능성이 불확실한 점 △중장기 우주 개발 계획에 해당 탐사가 포함되지 않은 점 등을 이유로 들었다.익명을 요구한 한 과학계 인사는 “과기정통부는 4000억원을 썼는데도 아포피스 탐사가 실패로 돌아갔을 때의 ‘책임 소재’를 걱정 하는 것 같다”며 “분명 실패 위험(리스크)이 많은 탐사인 것은 맞지만 우리나라 경제 규모를 고려하면 4000억원은 소행성 초근접이란 기회에서 결코 아깝지 않은 비용”이라고 말했다. 이어 “물론 실패를 상정하고 추진해선 안 되겠지만 만약 개발이 좌초되더라도 그 과정에서 쌓을 수 있는 과학계의 경험을 생각하면 비용은 충분히 투입할만한 수준”이라고 덧붙였다.이 인사는 문재인 정부에서 윤석열 정부로 바뀐 ‘정치적 상황’도 아포피스 탐사의 변수로 봤다. 그는 “향후 진행 상황을 봐야겠지만 아포피스 탐사에 대한 재평가가 이뤄질 가능성도 전혀 없지는 않다”며 “윤석열 정부가 출범하면서 과학정책 책임자들도 바뀌었기 때문”이라고 강조했다. 관점에 따라 아포피스 탐사의 가치가 리스크를 감내할 수준으로 재평가된다면 사업이 급물살을 탈 수도 있단 설명이다.   시기 정해진 개발 사업…1분기 탈락 ‘치명적’ 총사업비 500억원 이상에 국고 지원이 300억원이 넘는 경우 예타 조사를 통과해야 사업이 진행될 수 있다. 예타 조사 대상으로 사업을 올릴 기회는 일 년에 총 4번, 각 분기에 한 번씩 주어진다. 올 1분기 평가에선 아포피스 탐사가 예타 조사 대상에서 제외됐지만, 다음 분기 평가가 윤석열 정부에서 이뤄지는 만큼 다른 결과가 나올 수 있다는 분석도 일각에서 제기되고 있다.우주산업 진흥은 지난 3일 발표된 ‘윤석열 정부 110대 국정과제’에도 포함됐다. 윤석열 정부는 ‘우주강국 도약 및 대한민국 우주시대 개막’을 79번째로 국정과제로 선정하며 “미래 우주분야 핵심 경쟁력을 확보하고 민간 중심 우주산업 활성화를 통해 사회 및 경제발전을 견인하는 우주개발 추진하겠다”고 강조했다.다만 해당 내용에 ‘아포피스 탐사’는 포함되지 않았다. △경남 사천 항공우주청 신설 추진 △달탐사선 발사 △달착륙선 개발 △아르테미스 계획 참여 △한국형위성항법시스템(KPS) 개발 등 비교적 구체적으로 과제들이 명시됐다는 점을 고려하면 아포피스 탐사에 대한 불확실성은 여전한 것으로 평가된다.또 다음 분기 평가에서 아포피스 탐사가 예타 조사 대상 사업으로 오를지도 미지수다. 과기정통부 내에서 아포피스 탐사를 추진하는 부서가 현재 기조를 ‘검토’로 잡고 있기 때문이다. 과기정통부 관계자는 “1분기 평가에서 지적된 사안들이 단기간에 해결될 수 있는 부분이 아니라서 2분기 예타 조사 대상에 아포피스 탐사를 올릴지는 미지수”라며 “현재 관련 연구 기관들과 검토를 하는 과정에 있다. 이에 따라 아포피스 탐사 계획을 보완할지, 다른 소행성을 탐사하는 것으로 정할지를 결정할 것”이라고 말했다.시기도 문제다. 소행성 아포피스의 지구 초근접은 여타 다른 우주 탐사 계획과 달리 연구개발(R&amp;D) 일정이 정해져 있다. 개발 수준이 미흡하다면 기간을 더 길게 잡아 완성도를 높일 수 있는 식의 사업 진행이 불가능하단 의미다.과학계에선 이 때문에 사실상 ‘우리나라 발사체로 쏘아 올린 우리나라 위성으로’ 지구 초근접 소행성 관측이 불가능해졌다고 본다. 1분기 예타 심사 대상으로 올라온 사업 계획상으로도 개발이 빠듯한데, 향후 예타 심사로 이 일정이 더 늦춰진다면 사업 자체가 불확실해질 수 있단 지적이다. 원활한 아포피스 탐사를 위해선 적어도 2027년에는 발사가 이뤄져야 한다. 이 시기에 맞춰 R&amp;D가 완료될지 불확실하단 점은 예타 대상 심사에서도 걸림돌로 작용했다.최환석 한국항공우주연구원(항우연) 부원장은 기자와의 통화에서 “결국 장비를 완성도 있게 개발해야 탐사가 진행될 수 있는데, 이런 기기들은 모두 단계별로 R&amp;D 절차가 정해져 있다”며 “발사 시점이 정해져 있는 아포피스 탐사는 R&amp;D 개발 과정에서 예기치 못한 변수가 발생하면 실패로 직결되는 특성이 있다”고 말했다. 이어 “1분기 예타 평가에서 산업 진행이 결정돼 2024년부터 본격적으로 예산 집행이 됐다면 탐사선(위성)을 빠듯하지만 개발했을 가능성이 있었겠지만 이번 기회를 놓쳐 더욱 상황이 어렵게 됐다”고 설명했다. 소행성 이해 높일 천재일우인데…과학계 “아쉽다” 370m 크기로 추정되는 소행성 아포피스는 오는 2029년 4월14일 지구와 3만1600km 떨어진 지점을 지나간다. 달과 지구와의 거리(약 39만km)보다 더 가깝게 접근하는 소행성인 셈이다. 심지어 인공위성보다 더 가깝게 지구를 스쳐 지나간다. 천리안위성과 같은 정지위성은 지상으로부터 약 3만6500km 상공에 있다.300m급 천체가 정지위성보다 가까이 지나가는 사건은 2만년에 한 번꼴로 발생한다. 아포피스 탐사가 소행성에 대한 인류의 이해를 높일 수 있는 ‘천재일우(千載一遇)’로 여겨지는 이유다.국내에선 한국천문연구원(천문연)이 주도적으로 아포피스 탐사 계획을 세웠다. 지난 2월에는 항우연·국방과학연구소(국과연)와 연구개발 협력에 관한 양해각서를 체결하고 구체적인 일정을 세우기도 했다.천문연은 사업을 총괄하는 동시에 △과학탑재체 제작 △과학 임무 연구를, 항우연은 △발사체와 탐사선 개발 △지상국 업무를, 국과연은 아포피스 궤도에 탐사선을 직접 투입하게 될 4단 킥모터 개발 등을 담당한다는 골자였다. 천문연은 발사 시점도 2027년 10월 중순으로 제시했다. 탐사선이 12.5개월 동안 항행해 아포피스에 10km까지 접근한 이후 동행비행을 수행하는 등의 구체적인 방법도 마련해놨다.  만약 계획대로 사업이 진행됐다면 국내 최초 소행성 탐사 임무가 수행될 수 있었다. 근지구 소행성은 대부분 소행성대에서 유입돼 태양계의 초기 모습을 그대로 간직하고 있다. 학술 가치가 높은 것으로 평가되는 이유다. 또 아포피스 크기의 소행성은 지구 충돌 시 대륙 하나를 초토화할 수준의 위협 요인이기도 하다. 국내 연구진은 이러한 천체를 현장에서 관측, 분석해 행성방위(planetary defense)에 필요한 자료를 선제적으로 확보할 계획이었다.문제는 이 계획들이 예타 통과를 전제로 세워졌단 점이다. 약 4000억원의 예산 투입이 없어 2만년만에 찾아온 기회를 놓칠 위기에 놓이게 됐다.미국 항공우주국(NASA·나사)의 경우 미국 애리조나대가 주도한 소행성 탐사선 오시리스-렉스의 임무를 연장해 아포피스를 18개월간 탐사하기로 최근 정했다. 아포피스 탐사란 기회를 잡기 위해 당초 계획을 수정하는 유연한 모습을 보였다. 5년마다 세우는 ‘우주개발기본진흥계획’에 아포피스 탐사가 포함되지 않았다고 예타 심사 대상에서 탈락시킨 우리 정부 결정과 사뭇 대조된다.항공·우주 관련 기업 관계자는 “우주산업 발전을 진흥하기 위해 다양한 정책을 펼치고 있지만 여전히 경직된 정부 문화 때문에 사업적 기회를 잡기 힘든 경우도 있다”며 “비단 아포피스 탐사뿐 아니라 이번 정부에선 이 같은 기조가 전반적으로 개선됐으면 한다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120025.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국가접종 포함된 로타바이러스 백신…SK바이오사이언스 날개 다나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120104</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120104</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 09:23:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 빠르면 내년에 로타바이러스 백신 국가예방접종을 추진한다. 로타바이러스 백신은 다국적제약사 제품만 시장에 나와 있는 상태인데, 국내 기업인 SK바이오사이언스의 로타바이러스 백신 개발이 성공할 수 있을지 관심이 집중된다.12일 업계에 따르면 SK바이오사이언스가 개발 중인 로타바이러스 백신 임상 3상이 순항 중인 것으로 알려졌다. SK바이오사이언스는 국제 비영리단체 패스(PATH, Program for Appropriate Technology in Health)와 손잡고 로타바이러스 백신을 공동 개발하고 있다. 지난 2017년 백신 공동 개발을 위한 계약이 체결된 바 있다. 계약 내용에 따르면 양 측은 임상 개발과 상업 생산 등 후속 절차를 공동으로 진행한다. SK바이오사이언스는 빌앤멜린다게이츠재단 (Bill &amp; Melinda Gates Foundation)으로부터 연구개발(R&amp;D) 자금을 지원받고, 글로벌 임상2상을 진행중이던 로타바이러스 백신 기술을 이어 받아 개발을 진행하게 됐다. SK바이오사이언스 입장에서는 저렴한 가격에 백신을 공급할 여지가 커졌다.이후 지난 2019년 7월 말 미국 국립보건원(NIH)이 운영하는 임상정보사이트 클리니컬 트라이얼(Clinical Trials)에 로타바이러스 서브유닛 백신 ‘P2-VP8’ 글로벌 임상3상 시험 계획이 신규 등록됐다. 건강한 영유아 8200명을 대상으로 P2-VP8 또는 ‘로타릭스’를 3차례 걸쳐 투여한 뒤 위장관염 예방 효과를 비교하는 연구다.로타바이러스는 영유아에서 발생하는 위장관염의 흔한 원인으로 감염 시 구토, 설사, 발열, 복통 등의 증상이 나타난다. 선진국이나 개발도상국을 불문하고, 설사증으로 입원하는 5세 이하 소아의 3분의 1정도는 로타 바이러스 감염과 관련이 있다. 약 2일의 잠복기를 거쳐 구토, 설사, 발열 등의 증상이 나타나는데  대부분의 소아는 로타바이러스에 한번 이상 반복적으로 감염된다. 특히 첫 번째 감염일 때 가장 심한 위장관염을 앓고 환자의 30%는 39℃를 넘는 발열을 보인다. 일반적으로 증상은 4∼6일간 지속되는데 영유아의 탈수가 매우 심해지면 사망할 수도 있다.로타바이러스는 현재도 예방접종을 통해 로타바이러스 감염에 의한 위장관염을 예방할 수 있다. 다만 국가예방접종에 포함돼있지 않아 접종 시 약 접종자 부담으로 20만원 정도의 비용이 들어간다. 질병관리청은 로타바이러스 백신 접종률을 약 85%로 추산하고 있다.  현재 MSD 제품만 접종 가능…SK바이오사이언스, 조달 시장서 우위 점할 가능성   국내 품목 허가된 로타바이러스 백신은 총 2종으로, 두 품목 모두 다국적제약사 제품이다. 글락소스미스클라인(GSK)의 ‘로타릭스 프리필드(경구용 약독화 로타 생바이러스 백신)’와 한국 MSD의 ‘로타텍’이 현재 국내 허가를 획득한 상태다.  두 백신 모두 경구 투여(먹는 방식)하며 로타텍은 생후 2·4·6개월에 3회, 로타릭스는 생후 2·4개월에 2회 접종한다. 로타릭스와 로타텍은 시장을 양분한 상태다. 식품의약품안전처에 따르면 로타릭스의 지난 2020년 수입실적은 약 773만 달러(약 100억원), 로타텍은 약 601만 달러(약 77억원)다. 다만 현재 로타바이러스 백신 공급은 빠듯한 상태다. 로타릭스가 회사 사정으로 인해 국내 공급이 중단되면서 로타텍만이 시중에 유통되고 있다. 두 회사가 민간시장을 장악한 상태지만, 만약 국가 주도 예방접종을 실시하게 되면 상황이 달라질 수 있다. 실제로 윤석열 제20대 대통령은 로타바이러스 백신 국가예방접종 추진을 국정과제로 채택, 빠르면 내년부터 시행할 예정할 계획이다. 이미 내년도 정부예산을 준비 중인 질병관리청은 로타바이러스 백신 국가예방접종을 위해 약 300억원의 예산을 책정한 것으로 알려졌다. 기획재정부와의 협의를 통해 내년도 정부예산안이 확정되면 국회 심사를 거쳐 올해 말 사업 예산이 최종 확정된다.자율적으로 시장가격으로 공급하는 방식에서 국가가 직접 구매해 공급하는 조달 방식으로 바뀌게 되면 최저가 낙찰제가 채택될 가능성도 있다. 단적으로 폐렴구균 백신에서 상대적으로 고가인 화이자의 '프리베나'가 어르신 국가예방접종에 포함되지 못하고 MSD의 '뉴모'가 포함되는 것과 일맥상통한다.  SK바이오사이언스의 로타바이러스 백신은 개발도상국 보급을 목적으로 개발 중인 백신이어서 백신 단가가 싼 편으로 알려졌다. WHO PQ(세계보건기구 입찰참가자격 사전심사제, WHO Pre-Qualification) 등을 노리는 SK바이오사이언스 입장에서는 최저가 낙찰 방식의 조달 형태가 된다면 충분히 국내 시장에서도 경쟁력이 있다는 것이 업계의 평이다.  의료계에서는 로타바이러스 백신의 국가예방접종 적용에 영유아 건강을 지키는 데 큰 도움이 될 것으로 보고 있다. 다만 아직까지 다국적제약사에 수급을 맡겨야 한다는 점과 각 제품마다 접종 주기와 횟수가 다른 점 등은 고려해야할 숙제라는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이마트, 수익성 ‘뚝’…현실화된 이베이 인수 부담]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120214</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120214</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 09:23:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 3조6000억원을 투자해 이베이코리아(현 지마켓글로벌)를 품은 이마트가 인수 반작용으로 올 1분기 저조한 실적을 기록했다. 이마트는 온라인 대전환을 위해 역대급 투자를 결정했지만 당분간 실적에 직접적인 보탬이 되긴 어려울 것으로 전망된다. 12일 이마트는 2022년 1분기 매출액 7조35억원, 영업이익 344억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 18.8% 증가했지만 영업이익은 72%나 줄어들었다.   이마트의 영업이익이 감소한 가장 큰 이유로는 지마켓글로벌과 스타벅스 지분 인수 후 발생한 PPA(Purchase Price Allocation) 상각비가 꼽힌다. PPA 상각비는 영업권, 브랜드가치 등 기업 인수과정에서 지불한 웃돈의 무형자산을 감가상각하는 것을 의미한다. 이마트가 인식한 PPA 상각비는 약 400억원으로 올 1분기 영업이익 344억원을 웃도는 수준이다. 이마트는 추가적으로 PPA 상각비를 인식할 예정으로 당분간 겉으로 나타나는 실적에는 악영향을 끼칠 것으로 예상된다.  지마켓글로벌이 연결기업으로 편입되며 매출액이 3163억원 늘었다. 그러나 올 1분기 194억원의 영업손실을 기록해 이마트 전체 수익성을 끌어내리는 역할을 했다. 주요 연결 자회사 실적을 보면 SSG닷컴의 257억원 손실 다음으로 큰 규모의 적자를 냈다. 두 회사의 손실을 더하면 적자규모는 451억원에 달한다. 여기에 핵심 사업인 이마트의 영업이익 또한 감소한 것으로 나타났다. 할인점 매출액은 3조930억원으로 전년 3조19억원 대비 소폭 증가했지만 반대로 영업이익은 1130억원에서 917억원으로 줄어들었다. 판관비율이 23.2%에서 23.8%로 상승했는데 올 초 진행한 ‘데이원’ 프로모션 비용이 반영된 결과다. 트레이더스도 할인점 사업과 마찬가지로 매출은 늘었지만 영업이익이 228억원에서 152억원으로 감소했다. 다만 그동안 적자를 내던 전문점 사업은 지난해 32개 점포를 폐점한 덕분에 30억원 적자에서 1억원 흑자로 돌아서는데 성공했다. 이마트가 이커머스 사업 확장을 위해 대규모 비용을 감수하고 있기 때문에 향후 거래액 규모를 얼마나 키워나갈 수 있을지에 관심이 모인다. SSG닷컴은 올 1분기 거래액 규모가 전년 동기 대비 23% 늘어난 1조5586억원로 나타났다. 지마켓글로벌은 14% 줄어든 3조7980억원으로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CJ올리브네트웍스·카카오엔터프라이즈, AI·클라우드 사업 어떻게 펼치나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120053</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120053</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 05:24:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ 그룹의 IT서비스 전문 기업 CJ올리브네트웍스와 카카오의 AI(인공지능)·클라우드 전문 계열사 카카오엔터프라이즈가 손잡고 AI·클라우드 사업을 함께 추진한다.양사는 12일 AI·클라우드 사업 추진을 위한 업무 협약을 체결했다. 구체적인 협업 내용은 △AI 및 클라우드 사업 협력 △HPC(고성능컴퓨팅)-AI 인프라 사업공동 추진 △크로스 세일즈 협력 △AI 및 클라우드 기술교류 등이다.CJ올리브네트웍스는 장비 업체의 서버나 스토리지에 자사의 AI 솔루션을 더해 공공기관이나 기업에게 공급하는 사업을 펼치고 있다. 여기에 다수의 대형 IT 프로젝트를 수행한 경험도 보유했다. 카카오엔터프라이즈는 클라우드 플랫폼 '카카오 i 클라우드'가 강점이다. 회사는 클라우드 인프라를 제공하는 CSP 사업자다. 카카오 i 클라우드는 클라우드 인프라에 탑재되는 플랫폼이다. 이를 기반으로 제공되는 빅데이터 분석 솔루션도 강점으로 꼽힌다.양사는 각자의 이러한 강점을 결합해 향후 공공기관 및 기업의 AI 및 클라우드 관련 사업 발주에 함께 참여할 계획이다. AI와 클라우드뿐만 아니라 메타버스·NFT(대체불가토큰)·HPC(고성능컴퓨팅) 관련 솔루션도 공유하며 함께 사업을 펼칠 방침이다.양사의 인연은 올해 1월부터 시작됐다. 양사는 1월 광주과학기술원이 운영하는 국내 최대 규모의 고성능 컴퓨팅 기반 인공지능 공용 인프라 구축 사업을 수주하며 국가 초고성능 컴퓨팅 기술 지원에 나서고 있다.차인혁 CJ올리브네트웍스 대표는 "AI와 클라우드, 인프라 구축 운영 등 회사의 디지털전환(DT) 역량을 기반으로 카카오엔터프라이즈와 협력을 통해 AI 산업 생태계를 활성화할 것"이라고 말했다.  백상엽 카카오엔터프라이즈 대표는 "카카오 i 클라우드 플랫폼과 최적화된 AI 서비스를 기반으로 고객이 다양한 클라우드 환경을 연결하는 것은 물론 높은 수준의 데이터 분석으로 쉽고 스마트한 혁신을 할 수 있도록 지원할 것"이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버웹툰·CJ, 일본서 '제2의 사랑의불시착' 만든다…243조원 열도 시장 공략]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120055</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 05:24:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버웹툰이 CJ그룹 계열사인 CJ ENM·스튜디오드래곤과 함께 일본 안방 시장을 공략한다. 오리지널 IP(지적재산)를 기반으로 한 프리미엄 드라마로 일본 드라마 시장을 혁신한다는 전략이다. 일본 드라마 시장은 지상파 채널이 주도하고 있다. 장르물 등 글로벌 OTT(온라인동영상서비스)향 드라마 제작이 드물어, 관련 시장의 성장 잠재력이 높은 것으로 분석된다.네이버웹툰은 12일 일본 계열사 라인 디지털 프론티어가 CJ ENM·스튜디오드래곤과 손잡고 일본 내 합작법인(JV) ‘스튜디오드래곤 재팬(가칭)’을 설립한다고 밝혔다. 3사가 공동으로 300억원을 출자해 상반기 중 설립할 예정인데, 네이버웹툰 해외 계열사가 한국 제작사와 연합해 현지에 드라마 전문 스튜디오를 만드는 건 처음이다. 네이버웹툰은 이를 통해 일본에서 라인 디지털 프론티어가 보유한 오리지널 IP의 드라마화에 속도를 내려 한다. 라인 디지털 프론티어는 네이버웹툰의 일본어 서비스인 ‘라인망가’를 운영 중이다. 지난 3월엔 일본 전자책 서비스업체 ‘이북 이니셔티브 재팬’을 인수했다. 모바일 앱 중심 라인망가와 웹 중심 이북재팬이 시너지 효과를 극대화하며 일본 내에서 인기를 얻고 있다.특히 라인망가는 70만점 이상의 디지털 만화 작품을 보유하고 있을뿐 아니라, 라인망가에서만 감상할 수 있는 오리지널작품·독점작품·선행배포작품 700점 이상을 갖고 있다. 아마추어 창작 공간인 ‘인디즈’를 통해 일본 현지 작가를 발굴·육성하며 일본의 문화와 정서에 부합하는 오리지널 IP도 확장하고 있다.스튜디오드래곤 재팬은 CJ ENM에겐 4번째 제작 스튜디오다. CJ ENM은 그간 일본에서 열풍을 불러일으켰던 드라마 △사랑의 불시착 △사이코지만 괜찮아 등을 비롯해 일본판 △시그널 △미생 △기억 △보이스 등 자사 작품들로 일본 내 독보적인 K-콘텐츠 제작 회사로 인지도를 쌓아왔다. 스튜디오드래곤 재팬 설립으로 CJ ENM은 한국(스튜디오드래곤·CJ ENM스튜디오스)·미국(엔데버콘텐츠)·일본에 각각 제작 스튜디오를 구축해 양질의 IP를 확보함으로써 글로벌 경쟁력을 높일 수 있게 됐다.스튜디오드래곤은 콘텐츠 기획·개발에서부터 자금조달·프로듀싱 및 유통에 이르는 전 과정을 아우르는 스토리텔러 그룹인데 글로벌 프리미엄 IP 183편을 보유하고 있다. 아시아 최대 규모의 드라마 스튜디오로 연간 30편 내외의 드라마 시리즈를 제작해 다양한 플랫폼에 유통 중이다. 미국 LA에 인터내셔널 지사를 설립해 미국 유수의 엔터테인먼트 파트너들과 글로벌 드라마 시리즈 제작에도 나서고 있다.이러한 각 사의 경쟁력을 가지고 이들이 실현하려 하는 일본 시장에서의 목표는 차별화한 프리미엄 콘텐츠로 드라마 시장을 혁신하는 것이다. 한국콘텐츠진흥원에 따르면 2021년 기준 일본 콘텐츠 시장 규모는 약 243조원으로 세계 3위다. 하지만 드라마 시장은 지상파 채널이 주도하는 내수 중심으로 장르물 등 대작을 선호하는 글로벌 OTT향 드라마 제작이 드물다. 성장 잠재력이 높은 것이다.그간 네이버웹툰은 △스위트홈 △지옥 △지금 우리 학교는 등 웹툰 IP 기반 영상 콘텐츠들을 글로벌 OTT 대작으로 제작해 세계적인 주목을 받았다. 이에 일본에서도 다양한 글로벌 OTT를 비롯한 새로운 채널들을 타깃으로 한 오리지널 IP기반 프리미엄 드라마 제작에 나선다는 전략이다. 네이버웹툰 입장에선 축적된 IP를 가지고 영상화에 적극적으로 뛰어듦으로써 수익 창출도 극대화할 수 있다. 한편 이번 합작법인 설립으로 네이버웹툰은 △한국 스튜디오엔 △미국 왓패드 웹툰 스튜디오와 더불어 일본에도 영상 스튜디오 거점을 확보하게 됐다. 이에 현지 언어와 문화에 기반한 영상 제작 역량을 강화해 글로벌 콘텐츠 시장에서 한 단계 더 도약한다는 포부다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에코프로비엠 총차입금 올해 1조 돌파 전망...차입금 증가세 포스코케미칼의 6배]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120033</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 04:29:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배터리 핵심 소재를 제조하는 에코프로비엠의 부채비율이 '우려' 수준인 200%에 육박한 것으로 나타났다. 해외 공장 증설에 필요한 투자금을 조달하기 위해 차입 등 외부에서 자금을 조달한 영향이다.12일 금융감독원에 따르면 에코프로비엠의 올해 1분기 연결 기준 총차입금은 7218억원을 기록했다. 약 800억원 규모의 사채까지 합하면 총차입금은 올해 1분기 8000억원을 넘어섰다. 전기에는 5403억원을 기록했는데, 1개 분기 동안 48.0%(2597억원) 증가했다. 전년인 2020년에는 1843억원을 기록해 이 기간 동안 334.0% 증가한 것으로 나타났다. 양극재 제조기업인 경쟁사 포스코케미칼은 이 기간 동안 총차입금이 50.3% 증가했는데, 에코프로비엠은 경쟁사와 비교해 차입금 증가세가 6배 가량 높았다. 에코프로비엠의 차입금이 급증한 건 '전기차 붐'으로 배터리 수요가 늘어난 영향이다. 에코프로비엠이 생산하는 NCM(니켈, 코발트, 망간)과 NCA(니켈, 코발트, 알루미늄) 양극재는 배터리의 원가 중 약 40%를 차지하고 있다. 에코프로비엠의 전체 양극재 생산량 중 전기차향은 52%이다.  전년 동기 전기차향 비중은 39.5%에 달했는데, 올해 1분기 처음으로 50%를 넘어섰다. 소형 IT 기기용 양극재가 42.2%, ESS용은 4.2%이다.통상 전기차 1만대를 만들려면 800~900톤의 양극재가 필요하다. 에코프로비엠은 2026년까지 국내외에서 48만톤의 캐파(Capa)를 확보할 계획이다. 올해 에코프로비엠의 국내 공장 캐파(에코프로이엠 포함)는 약 9만톤이다. 생산량을 모두 전기차용으로 활용할 때 연간 100만대의 전기차에 양극재를 탑재할 수 있는 규모다.전체 생산량 중 50% 가량을 전기차용으로 납품하고 있는 만큼 50만대 규모의 전기차에 탑재할 수 있을 것으로 예상된다. 에코프로비엠은 앞으로 5년 내 캐파를 약 433% 확대해야 한다. 에코프로비엠은 국내에 약 8000억원을 투자해 14만톤의 캐파를 추가로 확보하고, 유럽 지역에 1조1000억원을 투자해 14만톤의 캐파를 확보할 계획이다. 북미 지역에 9000억원을 투자해 11만톤의 캐파를 확보한다. 이를 통해 2026년까지 해외 공장의 캐파를 25만톤, 국내 공장의 캐파를 23만톤 가량으로 운영한다.글로벌 전기차 시장의 무게추가 미국과 유럽, 중국인 만큼 해외 생산기지의 비중을 더 높인다. 에코프로비엠은 2026년까지 약 2조8000억원을 배터리 공장 증설에 투자해야 하는 셈이다.지난해 말 에코프로비엠의 현금흐름표에 따르면 유형자산을 취득하는데 2359억원을 지출했다. 같은해 에코프로비엠은 시장에서 4361억원의 단기차입금을 조달해 2311억원을 상환했다. 장기차입금은 1436억원을 빌려 642억원을 상환했고, 817억원의 회사채를 발행했다. 지난해 차입금은 약 3600억원 가량 불어났다.에코프로비엠은 2026년까지 2조8000억원을 증설에 투자하겠다고 밝힌 만큼 2조5000억원 이상의 투자금이 필요할 것으로 예상된다.이를 고려하면 에코프로비엠의 자금 수요는 지난해부터 본격적으로 커지기 시작한 셈이다. 앞으로 2026년까지 자금 수요가 매해 1조원 안팎일 것으로 예상된다.지난해 에코프로비엠의 순이익은 1000억원에 달했다. 지난해 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 1008억원을 기록했다. 올해 1분기 매출이 6500억원을 돌파한 만큼 연 매출은 2조5000억원을 돌파할 전망이다. '규모의 경제'가 실현돼 2000억원 이상의 순이익을 달성한다고 해도 상당 부분은 시장에서 조달해야 할 것으로 예상된다.올해 말 에코프로비엠의 총차입금은 1조원을 넘을 가능성이 유력하다. 부채비율은 올해 1분기 190.8%를 기록했다. 부채비율은 통상 200%를 넘을 경우 재무 건전성이 불안정한 것으로 본다.   에코프로비엠은 지난달 5000억원 규모의 유상증자와 보통주 1주당 신주 3주를 발행하는 무상증자를 결정했다. 유상증자 규모는 6245억원으로 늘었다. 이번 증자로 에코프로비엠의 자본총계는 1조2000억원에 달할 것으로 예상돼 부채비율은 100%대 초반으로 낮아질 전망이다.에코프로비엠은 지난해 말 증설에 2조8000억원이 필요하다고 밝혔다. 이번 유상증자로 확보한 6245억원 중 에코프로글로벌을 취득하는데 약 4700억원을 쓴다. 이 자금은 해외공장 증설에 활용한다. 운영자금으로 1225억원을 지출하고, 320억원을 채무상환에 쓸 계획이라고 설명했다.유상증자로 활용한 자금 중 6000억원을 증설에 쓴다고 가정해도 2조2000억원이 추가로 필요하다. 이중 일부는 금융기관 등에서 차입하고, 나머지는 유상증자 등을 통해 주주를 통해 조달할 것으로 예상된다.에코프로비엠의 최대주주는 지주사인 에코프로로 약 48.2%의 지분을 갖고 있다. 지주사의 자회사 및 손자회사 의무보유 지분율은 상장사의 경우 30%이다. 에코프로는 향후 자금이 추가로 필요할 경우 18.2%의 지분을 추가로 매각할 수 있다. 지분 매각으로 약 9000억원(전일 종가 47만6400원 기준)을 추가로 확보할 수 있을 전망이다.유상증자를 추가로 진행할 경우 지분 희석 우려로 주주가치에 부정적일 수 있다. 이런 점 때문에 에코프로는 에코프로비엠의 지분을 추가로 매각할 가능성도 없지 않다. 한편 올해 1분기 포스코케미칼의 총차입금은 1조1077억원을 기록했다. 2020년 말 7366억원이었는데, 50.3% 증가했다. 에코프로비엠의 총차입금 증가율은 이 기간 동안 334%였는데, 포스코케미칼은 6분의 1 수준이었다. 포스코케미칼의 올해 1분기 양극재 매출은 2722억원을 기록했다. 에코프로비엠은 6625억원을 기록했다.올해 1분기 기준 에코프로비엠 매출은 포스코케미칼보다 약 2.43배 높다. 포스코케미칼은 2020년 1분기와 비교해 양극재 매출이 5.9배 가량 증가했고, 에코프로비엠은 3.9배 증가했다. 두 회사 모두 빠르게 성장하고 있는 가운데 차입금 증가세는 에코프로비엠이 훨씬 빠른 것으로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'커머스' 약해진 CJ ENM, '콘텐츠'는 집중 투자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120060</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120060</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ ENM이 콘텐츠를 기반으로 한 엔터테인먼트 분야의 투자를 대폭 강화하고 있다. 올 들어 미국 헐리우드 제작사 '엔데버 콘텐트' 인수절차를 마무리 한 후 신규 제작사 'CJ ENM 스튜디오스'까지 설립하며 '멀티 스튜디오' 체제를 가동하는 등 전사 역량을 콘텐츠에 집중하는 모습이다.  계속 벌어지는 엔터·커머스 격차 이처럼 CJ ENM이 콘텐츠 분야에 집중하게 된 배경에는 '엔터테인먼트'와 '커머스'로 나뉜 사업 분야의 성과로 대변된다. 지난해 1분기까지 각각 3000억~4000억원대 매출을 올리며 6대4 비중을 유지했던 두 사업 분야는 OTT를 중심으로 한 콘텐츠산업이 가파르게 성장함에 따라 변곡점을 맞이한다.  CJ ENM의 분기 매출을 들여다보면 이런 변화의 추세를 한 눈에 볼 수 있다. 지난해 1분기 CJ ENM의 엔테테인먼트 부문과 커머스 부문은 각각 4611억원과 3308억원을 기록했다. 약 1300억원의 격차를 보인 양 사업부문 매출 격차는 지난해 2분기 들어 2000억원 가까이 벌어졌고 올 1분기에 두 배가 넘는 차이를 보였다.   엔터테인먼트 부문 매출이 6400억원까지 성장할 동안 커머스 부문은 전 분기 대비 500억 넘게 줄어든 3173억원에 그쳤다. 종합해보면 1년 새 콘텐츠 중심의 엔터테인먼트 부문은 두 배 이상 성장했지만, 커머스 부문의 경우 역성장을 기록한 것이다. 특히 엔터테인먼트 부문에 코로나19 장기화로 인해 침체된 영화·음악 부문이 포함된 것을 감안하면 콘텐츠 분야가 얼마나 큰 폭으로 성장했는 지를 체감할 수 있다. 제작 자회사 '스튜디오드래곤' 등 자체 제작 콘텐츠와 화제성 기반의 TV광고로 인해 꾸준한 성장세를 보였다는 것이 CJ ENM의 설명이다. 실제로 '스물다섯, 스물하나', '군검사 도베르만' 등 tvN과 OTT 플랫폼으로 송출된 콘텐츠의 성장세와 함께 디지털 매출도 전년 대비 55.8% 증가하는 등 변화된 콘텐츠 산업 지형이 변수로 작용한 모습이다.다만, 엔데버 콘텐트가 연결에 포함되면서 영업이익은 다소 줄어든 모습이다. 현재 CJ ENM은 OTT 플랫폼 '티빙'의 유료가입자 확대를 위한 장르 다각화와 함께 스튜디오드래곤-엔데버 콘텐트-CJ ENM 스튜디오스의 멀티 스튜디오 체제에 집중하고 있다. 이를 통해 글로벌 시장에서 통할 수 있는 '메가 콘텐츠'를 만드는 것이 CJ ENM의 목표다.  실제로 엔데버 콘텐트가 제작중인 '로스트 플라워', '서프사이드 걸스', '씨3', '80 포 브래디', '북 클럽2'는 각각 아마존 프라임 비디오, 애플TV+, 파라마운트를 통해 선보일 계획이다. 스튜디오드래곤도 '환혼: 파트1', '작은 아씨들'을 티빙과 넷플릭스에 각각 제공할 예정인 만큼 글로벌 시장 공략에 힘을 주는 모습이다. 여기에 티빙 OTT 플랫폼 내 '파라마운트+'관을 만들어 파라마운트글로벌의 콘텐츠를 선보일 계획인 것으로 알려졌다. 변수는 멀티스튜디오의 제작 라인업이다. 멀티스튜디오 가운데 스튜디오드래곤은 올 1분기 1211억원의 매출을 기록했는데 전 분기와 비교하면 약 22.0% 가량 감소했다. 이는 코로나19 등 대외적 변수에 따라 제작 편수가 줄어든 것을 감안하면 상대적으로 올 1분기 콘텐츠 영향력이 컸음을 확인할 수 있다. 지난 2월 12일 방송한 '스물다섯, 스물하나'의 경우 넷플릭스 월드 랭킹 톱5를 기록했을 뿐 아니라 tvN을 통한 최고 시청률이 11.5%를 기록하는 등 스튜디오드래곤의 주요 콘텐츠로 자리매김했다. 향후 OTT 플랫폼용 오리지널 콘텐츠를 제작할 CJ ENM 스튜디오스는 영화 감독 출신 연출진을 통한 콘텐츠 제작으로 경쟁력을 확보한다는 계획이다. 이를 통해 스튜디오드래곤-엔데버 콘텐트-CJ ENM 스튜디오스의 멀티스튜디오 협업 체제를 한층 강화할 것으로 예상된다.강호성 CJ ENM 대표는 1분기 컨퍼런스콜을 통해 "올해 CJ ENM은 콘텐츠 제작 강화를 통해 글로벌 시장 경쟁력 높이기 위한 전략을 지속 실행할 것"이라며 "사업경쟁력을 바탕으로 K-콘텐츠 시장을 국내뿐 아니라 해외로 확대하기 위해 노력하겠다"고 강조했다. 송출수수료 부담, 라이브커머스 투자까지 커머스 부문의 약세는 CJ ENM이 풀어가야 할 숙제로 남았다. CJ ENM 사업부문의 양대 축이자, 디지털 소비 트렌드에 민감한 커머스 분야의 경우 매출과 취급고 모두 부진한 성적표를 기록했다. 올 1분기 CJ ENM 커머스 부문 매출은 3173억원으로 전년 대비 4.1% 감소했고 지난 분기와 비교해도 약 18.0% 가량 줄었다. 같은 기간 취급고는 9111억원으로 지난해 1분기와 비교해 7.3% 감소했다. 재고평가손실 (36억원), 광고선전비, 인건비, 송출수수료 증가 등 비용이 확대됨에 따라 커머스 부문의 영업이익률도 4%대까지 내려앉았다. 지난해 1분기 10%를 기록했던 커머스 부문 영업이익률은 8~9%대를 오르내리다 4%에 그쳤고, 이에 따른 영업이익도 전년 대비 61.6% 감소한 129억원을 기록했다.   커머스 부문의 역성장 원인은 코로나19에 따른 변수 외에도 송출수수료 인상 등의 대외적 요인이 큰 것으로 분석된다. 온라인 채널로 실시간 방송을 진행하며 이를 쇼핑으로 유도하는 라이브커머스가 소비 트렌드로 자리잡으면서 관련 인프라를 일찌감치 구축한 네이버·카카오가 시장의 다크호스로 떠올랐다. CJ ENM도 CJ온스타일을 통한 라이브커머스 사업을 꾸준히 투자하고 있지만, 매년 납부하는 송출수수료가 발목을 잡은 것으로 풀이된다.실제로 TV커머스를 포함한 12개 홈쇼핑업체가 지불한 송출수수료 금액은 2조원을 돌파했는데, 매년 치솟는 액수를 감당하기 어려워 라이브커머스 영역에 뛰어들면서 영업이익은 급격히 감소하는 추세다. 송출수수료를 만회하기 위한 차선으로 라이브커머스에 집중하면서 영업비용이 급격히 늘자 홈쇼핑업계의 수익성도 급격히 악회되는 모습이다. 현재 CJ ENM은 "새로운 여성 전문 버티컬 플랫폼을 론칭하는 한편 디지털 기반 사업역량을 강화해 고객 접점 확대를 모색하겠다"는 방안을 돌파구로 내세웠지만, 이마저도 과포화된 디지털 쇼핑 시장에서 얼마만큼의 경쟁력을 보일 지 불투명하다는 목소리가 나온다.   CJ ENM이 이른바 '돈이 되는' 콘텐츠 부문에 집중 투자하면서 커머스 부문의 경쟁력이 약해지는 것도 이런 맥락으로 풀이할 수 있다. 송출수수료 부담과 디지털 기반 커머스 시장 재편 구도는 CJ ENM에겐 악재로 작용할 수 밖에 없는 변수다. TV채널에 내는 자릿세 개념의 송출수수료는 기하급수적으로 올라가는 데 반해 주요 소비층이 라이브커머스 기반 디지털 채널로 자리를 옮기면서 '밑 빠진 독에 물을 붓는' 상황이 반복되기 때문이다. 실제로 주요 홈쇼핑업체인 GS홈쇼핑, 롯데홈쇼핑, CJ온스타일, 현대홈쇼핑은 지난해 기준 영업이익이 전년 대비 18~35%에 달하는 감소폭을 기록했다. '커머스 부문 역성장폭이 조금만 낮았더라도 전체 분기 매출이 1조원을 넘었을 것'이라는 목소리가 나오는 이유도 여기에 기인한다.커머스업계의 한 관계자는 "송출수수료는 매년 인상되지만 소비 트렌드가 모바일 중심의 온라인 채널로 바뀌면서 의미없는 지출이 되고 있다"며 "라이브커머스 역량을 강화하기 위해 다양한 방안을 모색하고 있지만, 아무리 성과를 내도 송출수수료와 상쇄돼 뚜렷한 성장세를 기록하지 못 하는 상황"이라고 토로했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쿠팡 이커머스 사업, 에비타 기준 첫 흑자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120049</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120049</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 1분기 역대 최대 분기 매출 실적을 경신하고 손실 규모를 줄이는데 성공한 쿠팡이 조정 에비타(Adj, EBITDA) 기준 이커머스 사업 첫 흑자를 달성했다. 물류 인프라 구축에 대규모 투자 비용이 투입되고 있지만 사업 자체의 현재 수익성은 개선된 것으로 나타났다.  조정 에비타 첫 흑자 달성..."효율성 개선 덕" 12일 쿠팡은 2022년 1분기 매출 51억1668만 달러(약 6조1653억원), 당기 순손실 2억929만달러(약 2521억원)를 기록했다고 발표했다. 쿠팡의 이번 1분기 매출은 사상 최대로 전년 동기 대비 21% 증가한 수치다. 순손실 규모도 크게 줄어들었다. 1분기 순손실 지난해 1분기(2억9503만 달러)와 비교해 29.1% 감소한 수준이다. 쿠팡은 본업인 이커머스 사업에서 수익성을 개선하며 전체 손실 규모를 줄일 수 있었다. 쿠팡이 자사 홈페이지에 공개한 실적자료에 따르면 이커머스 사업(Product Commerce)의 지난 1분기 조정 에비타가 287만 달러(약 37억원) 흑자를 낸 것으로 나타났다. 이커머스 사업이 조정 에비타 흑자를 달성한 것은 이번이 처음으로 전년 동기에는 약 700만 달러(약 90억원)의 손실을 냈었다.  에비타는 ‘이자, 세금, 감가상각비, 무형자산상각비’ 등을 차감하기 전 이익을 나타내는 숫자로, 사업을 통해 벌어들인 이익을 구체적으로 확인할 수 있는 지표로 활용된다. 조정 에베타는 기존 에비타에 일회성 비용을 추가로 차감한 수치다. 김범석 쿠팡 이사회 의장은 이에 대해 “인플레이션 및 공급망 와해로 인한 악조건 속에서도 좋은 결과를 맺었는데, 이는 프로세스 및 기술 개선, 생산능력(capacity)의 활용, 공급망 최적화 및 계속된 광고 사업의 확장 덕분이었다”고 설명했다. 이커머스 사업 외 OTT(Over The Top), 쿠팡이츠, 핀테크 등 신사업(Developing Offerings) 부문 손실 규모는 지난해보다 늘어났다. 올 1분기 신사업 조정 에비타는 9370만달러(약 1200억원) 적자로 전년 동기 6368만달러(약 817억원)대비 47% 확대됐다. 쿠팡이 전개하는 신사업 각 분야의 경쟁이 치열하게 벌어지고 있는데다 이커머스 사업과 달리 후발주자로 뛰어들어 당분간 흑자 전환이 쉬워 보이진 않는 상황이다.  개선된 현금흐름 쿠팡은 손실 감축은 현금흐름을 통해서도 나타난다. 올 1분기 현금흐름표를 살펴보면 영업활동 현금흐름의 적자규모가 지난해보다 크게 줄었다. 올해 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 549만 달러(약 70억원)으로 지난해 -1833만 달러(약 235억원) 대비 3분의 1 수준으로 감소했다. 구체적으로는 ‘자산과 부채의 변동(Change in operating assets and liabilities)’에서 큰 변화들이 있었다. 가장 큰 규모의 변화를 보인 항목은 재고자산(Inventories)으로 지난해 2094만 달러(약 268억원) 적자에서 올해 68만 달러(약 9억원) 흑자로 돌아섰다. 현금흐름 내 재고자산 항목의 흑자 규모가 커졌다는 것은 재고로 쌓아뒀던 상품의 판매가 늘어난 결과로 분석할 수 있다.  실제로 올 1분기 재고자산 규모는 지난해 말 대비 감소한 것으로 나타났다. 올해 재고자산 규모는 13억7840만 달러(약 1조7700억원)으로 지난해 말 14억2150만 달러(약 1조8200억원) 대비 소폭 감소했다.  활성 고객 수 1800만명 넘었다 쿠팡의 이커머스 사업은 앞으로도 꾸준한 수익성 개선이 예상된다. 이미 기존 회원의 ‘와우 멤버십’ 회비도 2900원에서 4990원으로 인상을 결정한 상태다. 900만 명의 기존 회원 모두 가격 인상에 동의해 서비스를 이용할 경우 연간 2000억원이 넘는 수익이 발생한다.  게다가 활성 고객 수는 계속 증가하는 추세다. 올 1분기 활성 고객 수는 1811만2000명으로 지난해 1603만7000명 대비 13% 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK쉴더스·원스토어, '고평가'논란 속 IPO 제동…SK스퀘어는 투자 전문가 영입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120032</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK그룹의 ICT(정보통신기술) 투자 전문 기업 SK스퀘어의 자회사 IPO(기업공개) 계획이 글로벌 투자 심리 위축과 몸값 고평가 논란 속에 제동이 걸렸다. SK스퀘어의 보안 전문 자회사 SK쉴더스는 이달 19일을 목표로 IPO 절차를 밟으며 투자자들의 긍정적인 평가도 받았지만 수요예측에서 기관투자자들의 참여가 예상보다 저조해 상장을 철회했다. 토종 앱마켓을 서비스하는 원스토어도 이달 9일 기자간담회을 열고 성공적인 IPO에 대해 자신감을 내비쳤지만 이틀만인 11일 상장 철회 신고서를 제출했다. 양사가 밝힌 상장 철회의 이유는 글로벌 투자 심리 위축이다.미국 중앙은행 연방준비제도(Fed·연준)는 치솟는 물가를 잡기 위해 4일(현지시간) 기준 금리를 0.5%포인트 올리는 이른바 '빅스텝(big step)'을 단행했다. 이에 따라 글로벌 투자 심리가 급격히 위축됐으며 SK쉴더스와 원스토어에도 불똥이 튀었다는 설명이다.하지만 시장에서는 양사가 제시한 공모가가 실제 기업가치보다 높게 평가됐다는 지적이 이어졌다. SK쉴더스의 희망 공모가 밴드(3만1000~3만8800원) 중 상단으로 결정됐다면 회사의 시가총액(시총)은 3조원을 훌쩍 넘어선다. 이는 현재 국내 물리보안 시장 1위 에스원과 정보보안 시장 2위 안랩의 합산 시총과 비슷한 수준이 된다. 하지만 SK쉴더스는 물리보안과 정보보안 사업을 모두 영위하고 있어 각 분야 기업들의 시총과 단순 비교는 어렵다는 입장이다. 원스토어도 고평가 논란에서 자유롭지 못했다. 원스토어는 당초 비교 기업으로 애플·알파벳(구글 모기업)·카카오를 제시했지만 고평가 논란이 일면서 텐센트·네이버·카카오·넥슨으로 변경했다. 원스토어 관계자는 "고평가 논란과 관련해 그런 점들이 희망 공모가에 반영됐다"며 "글로벌 변동성이 커진 영향으로 이번 상장은 진행되지 못했으며 향후 계획은 미정"이라고 말했다.SK쉴더스와 원스토어가 연이어 IPO 절차를 중단하면서 이들의 모기업인 SK스퀘어의 자회사 IPO 계획에도 제동이 걸렸다. 회사는 당초 SK쉴더스와 원스토어가 증시에 입성하면 내년부터 11번가와 콘텐츠웨이브 등 자회사들의 IPO를 순차적으로 추진할 계획이었다.  이런 가운데 SK스퀘어는 12일 국민연금에서 활약했던 글로벌 투자 전문가 배학진 글로벌 투자담당 임원(MD, Managing Director)을 영입했다.배 MD는 지난 10여년 간 국민연금에서 미주·유럽·동남아 등을 중심으로 해외 사모펀드 운용과 공동투자를 총괄했다. 지난 2007년 EY한영회계법인의 재무자문본부에서 근무한 그는 2011년 국민연금에 합류해 해외사모팀·뉴욕사무소·사모투자2팀·미주사모투자팀에 몸 담으며 투자 전문성을 쌓았다.그는 글로벌 사모펀드 운용사와 캐나다연금투자위원회(CPPIB)·싱가포르투자청(GIC)·테마섹(TEMASEK) 등 해외 유수 투자기관과의 네트워크를 기반으로 국민연금 해외사모 자산을 30조원 대까지 늘리는데 중추적인 역할을 맡았다.배 MD를 영입함으로써 글로벌 투자 네트워크를 강화한 SK스퀘어는 반도체, 넥스트플랫폼 영역의 투자를 가속화할 계획이다. 회사는 글로벌 사모펀드, 해외 투자기관과 함께 공동투자를 실행하고 신규 포트폴리오도 적극 발굴할 예정이다. 이미 지분을 보유한 기업들에 대해서도 해외 투자를 유치해 기업가치를 높이고 미래 성장 재원을 확보할 방침이다.SK스퀘어는 출범 6개월 만에 가상자산거래소 코빗, 3D 디지털휴먼 제작사 온마인드, 국내 최대 농업혁신 애그테크(Ag-tech) 기업 그린랩스, 글로벌 게임사 해긴에 신규 투자를 집행했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['카카오T' 앱, 베트남·태국 '동남아 7개국'서 쓴다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120019</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티의 ‘카카오T’ 앱을 동남아 7개국에서도 이용할 수 있게 됐다. 해당 지역에서 카카오T 앱을 켜고 택시를 호출하면, 동남아 최대 모빌리티 서비스인 ‘그랩’의 택시를 부를 수 있게 된 것이다.카카오모빌리티는 12일 글로벌 모빌리티 중개 플랫폼사인 ‘스플리트(Splyt)’와 제휴를 맺고 동남아 7개국에서 카카오T 앱으로 현지 서비스를 이용할 수 있는 ‘모빌리티 로밍 서비스’를 시작한다고 밝혔다. 이달 19일부터 이용할 수 있다.모빌리티 로밍 서비스는 카카오T 앱으로 해외 현지 다양한 이동수단을 호출하는 서비스다. 2018년 일본에서 처음 선보였는데 당시 재팬택시와 제휴를 맺었고, 다음 해엔 스플리트와 제휴를 맺고 베트남에서 서비스를 제공한 바 있다. 스플리트는 앱과 앱을 연결하는 솔루션을 보유한 영국의 글로벌 모빌리티 중개 플랫폼으로 이동수단뿐 아니라 배달 등 다양한 서비스를 중개하고 있다. 그랩 외에 리프트·카림·캐비파이·르캡 등 아시아·북미·중동·유럽 대륙을 아우르는 막강한 차량 호출 서비스 네트워크를 협력사로 두고 있다.즉 카카오T 앱이 동남아 7개국에서도 이용 가능하게 된 건 스플리트가 그랩과 협력을 맺고 있어서다. 동남아 7개국에서 카카오T 앱을 이용하면 그랩의 서비스들이 연결된다. 이용 가능한 7개국은 베트남·싱가포르·태국·필리핀·말레이시아·인도네시아·캄보디아 등이다. 현지에서 제공되는 모빌리티 서비스는 택시뿐 아니라·SUV·고급세단·오토바이 등 다양하다.이용 방법은 카카오T 앱 홈에서 차량 호출 아이콘을 선택한 후, 한글로 출·도착지를 입력하고 이동수단을 선택해 호출하면 된다. 기사와 의사 소통이 가능하도록 실시간 자동번역 메신저·현 위치 사진 전송 서비스 등의 기능도 제공한다. 이용 금액은 각 국가별 이동수단 운임에 로밍서비스 이용료가 합산된 금액으로 책정된다. 로밍 서비스 이용료는 호출당 300~700원 수준이다. 결제는 카카오T 앱에 등록된 국내 전용카드로만 가능하다. 휴대전화 소액 결제도 지원한다.  신동훈 카카오모빌리티 MaaS 사업실장은 “국내 이용자들의 심리스한 이동 반경을 해외로 확장하는 것은 물론, 카카오T가 해외 이동 수요를 포괄하는 글로벌 모빌리티 플랫폼으로 성장할 수 있는 초석을 마련하게 된 것”이라면서 “자체맵·라우팅엔진 등 전방위적으로 고도화된 모빌리티 자체 기술을 바탕으로 글로벌 시장에서 단순 이동 수단 호출을 넘어 다양한 모빌리티 서비스를 선보일 것”이라고 말했다.한편 카카오모빌리티는 현재 스플리트에 전략적 투자를 진행 중이다. 앞서 지난 4일 진행한 1분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 카카오는 스플리트에 대한 전략적 투자를 시작으로 2분기 이후 코로나가 완화되고 해외 여행객 수가 많아지는 시기에 맞춰 카카오T 앱을 전 세계 120개국 이상에서 이용할 수 있게 할 것이라고 밝혔다. 장기적으론 기존 모빌리티 사업을 현지에서 플랫폼화해서 축적한 데이터 기술을 활용해 인접 산업까지 사업영역을 확장한다는 목표다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국제 유가 급등에 희비교차…애플, 시총 1위 뺏겼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120022</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 글로벌 시가총액 1위 자리를 사우디아라비아의 국영 석유기업 아람코에 뺏겼다. 2020년 8월 이후 1년 9개월만이다. 최근 국제 유가는 급등하고 글로벌 경제는 불안에 빠지면서 에너지 기업과 기술 기업의 희비가 교차하고 있기 때문이다. 11일(현지시간) 애플 주가는 146.5달러(약 18만7930원)를 기록하며 전날보다 5.18% 하락했다. 시가총액은 2조3711억달러(약 3040조9730억원)이다. 같은 날 아람코의 시가총액은 달러 기준 2조4260억달러(약 3115조4692억원)로 애플을 2.45% 앞섰다.애플의 왕좌를 빼앗은 아람코는 애플 직전 글로벌 시총 1위 기업이었다. 그러나 2020년 코로나19 여파로 전세계 공장 가동 및 유통 수요가 줄고, 이에 따라 아람코의 원유 판매량도 감소하면서 기업 가치가 하락했다. 반면 당시 애플과 같은 모바일·비대면 서비스 기업의 매출은 크게 늘기 시작하면서 시가총액 역전이 일어났던 것이다. 이번에는 상황이 다르다. 러시아-우크라이나 전쟁으로 올해 초부터 국제 유가가 급등하고 있다. 미국이 최근 금리인상을 단행하면서 기술 기업들에 대한 투자심리는 급격히 위축되고 있다. 여기에 애플은 중국이 코로나19 확산을 막기 위해 강력한 국가봉쇄 정책을 펼치면서 아이폰, 아이패드, 맥 등 핵심 제품 생산에 막대한 타격을 입고 있다. 이에 중국에 대한 의존도를 낮추고 일부 생산 시설 이전 방안을 검토하고 있지만 주가 하락은 막지 못했다.전문가들은 이 같은 역전이 당분간 이어질 것으로 내다봤다. Ingalls&amp;Snyder의 수석 포트폴리오 전략가인 팀 그리스키(Tim Ghriskey)는 "여러 기술 기업들에 투자됐던 돈이 최근 에너지 분야로 향하고 있다"며 "아람코와 같은 회사들이 이 같은 환경에서 상당한 이익을 얻고 있다"고 말했다. 여기에 애플의 공급 불안 사태가 다음 분기까지 지속될 것이란 전망, 미국의 추가적인 금리 인상 가능성도 제기되면서 애플의 시가총액 1위 재탈환 가능성은 안개 속에 빠지게 됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[데브시스터즈, 2분기 더 어렵다?…신작 '마케팅비' 변수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110192</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110192</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 23:18:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데브시스터즈가 1분기 매출과 영업이익이 반토막되며 어닝쇼크를 기록했다. 지난해 출시한 이후 메가히트를 기록한 '쿠키런: 킹덤'이 국내와 더불어 글로벌 시장까지 하향 안정화 시기에 접어들었기 때문이다. 이 같은 요인으로 인한 매출 감소는 오는 하반기 진행될 신작 2종까지 영향을 끼칠 것으로 보여진다.   데브시스터즈는 1분기 매출 607억원, 영업이익 94억원을 기록했다고 11일 밝혔다. 이는 전년 동기 대비 각각 42.4%와 60.2% 감소한 수치이며, 당기순이익의 경우 같은 기간 60% 줄어든 83억원을 기록했다.1분기 실적에 대해 데브시스터즈는 "실적 감소 요인으로 지난해 쿠키런: 킹덤의 해외 진출을 위해 진행한 글로벌 프로모션이 마무리된 이후 진성 유저가 남는 하향 안정화 추세를 보였기 때문"이라고 설명했다. 데브시스터즈는 쿠키런: 킹덤의 성공적인 해외 진출을 위해 유럽과 대만, 태국 시장 현지 마케팅을 진행한 바 있다. 현지 프로모션이 마무리되자, 실제로 전분기인 지난해 4분기 대비 데브시스터즈의 마케팅 비용은 상당 부분 줄어들었다. 데브시스터즈에 따르면 인건비와 광고선전비 등이 포함된 영업비용은 올해 1분기 513억원으로, 전 분기(953억원)에 비해 46.2% 줄었다. 마케팅 비용이 포함된 광고선전비의 경우 지난해 4분기 219억원에서 지난 1분기 66억원으로 약 70% 감소했다. 이에 따라 전분기 대비 영업이익도 회복세에 접어들었다. 글로벌 프로모션 비용 등 마케팅이 활발히 진행됐던 전분기(58억원) 대비 63% 증가했다. 회사 측은 "마케팅 비용 및 전분기 인센티브 등 결산 비용 효과가 제거됨에 따라 영업이익률은 전분기 5.7%에서 15.4%로 회복했다"고 말했다. 또 "월간이용자지수(MAU)도 글로벌 마케팅 종료 이후 진성 유저를 중심으로 하향 안정화됐다"며 쿠키런: 킹덤이 글로벌 시장에서 성공적으로 자리잡았다고 봤다.  하향 안정화 '쿠키런: 킹덤'…하반기 질주 시급 다만 데브시스터즈 입장에서는 국내외 시장에서의 쿠키런: 킹덤의 하향 안정화 추세가 아쉬울 지 모른다. 데브시스터즈가 올해 하반기 신작 '데드사이드클럽'과 '브릭시티' 2종 출시를 계획하고 있기 때문인데, 신작 출시를 앞두고 마케팅 비용 지출 또한 예상되기 때문이다.    데브시스터즈는 올해 여름 횡스크롤 배틀로얄 건슈팅 게임 '데드사이드클럽'을, 4분기 내 모바일 건설 시뮬레이션 게임 '브릭시티'를 출시한다는 계획이다.먼저 론칭될 데드사이드클럽의 경우 지난달 23~26일 1차 비공개 베타 테스트(CBT)가 진행됐으며, 회사는 1차 CBT를 통해 서버 안정성과 게임 최적화 등 기술적인 면을 검증했다. 특히 튜토리얼에서 이탈하지 않고 실제 플레이까지 이어진 이용자가 95%에 달하는 만큼 내달 추가 테스트를 통해 개선 작업에 주력할 것으로 보여진다. 데브시스터즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "1차 테스트 결과를 기반으로 개선 작업을 위해 추가 테스트를 진행할 예정"이라고 전했다. 다만, 데드사이드클럽과 브릭시티 두 게임 모두 글로벌 시장을 겨냥하고 있는 만큼 마케팅 비용 지출 역시 불가피할 것으로 보고있다. 쿠키런: 킹덤 또한 국내외 시장에서 하향 안정화 추세를 보이고 있어, 하반기 신작 게임들의 마케팅 비용 및 인건비까지 더해질 경우 1분기 영업이익의 회복세가 지속될 지는 미지수다. 데스시스터즈는 실적 발표를 통해 "하반기에 쿠키런 지식재산(IP) 차기작 쿠키런: 오븐스매시의 게임성 및 시장성 검증을 위한 글로벌 테스트를 진행하고, 브릭시티의 개발 완성도를 높여 글로벌 정식 론칭을 추진한다"며 "향후 성장 모멘텀을 대폭 확대해 나갈 방침"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/11/blt202205110034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤's BT·IT]①컨트롤타워 없는 바이오…재탕식 계획만 '가득']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205100217</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205100217</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 21:14:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤석열 제20대 대통령의 BT(바이오 기술) 및 IT(정보 기술) 관련 국정과제를 진단하고 발전적인 방안을 모색한다. &lt;편집자주&gt;   윤석열 정부가 5년간 핵심전략산업을 육성하기 위한 방안을 내놓았다. 바이오·디지털헬스 글로벌 중심국가로 도약하겠다는 대단위 목표를 세우긴 했지만 이를 총괄하는 시스템도 없고, 세부적인 실행계획은 기존 계획과 크게 다르지 않아 ‘혁신성도 없고 집중도도 떨어진다’는 것이 업계 관계자들의 평이다. 부처별 중복 과제에 기존 계획 재탕 바이오분야, 특히 레드바이오(건강, 치료 등 사람의 생명에 관여하는 생명공학기술) 관련 집중 육성책을 마련한 부처는 산업통상자원부(이하 산업부)와 보건복지부(이하 복지부), 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)다. 산업 인프라를 책임지는 산업부는 경제안보, 국가 경쟁력과 직결되는 첨단산업을 미래전략산업으로 육성하겠다는 방침 속에 백신·레드바이오·융합바이오의 산업군을 미래전략산업에 포함시켰다. 과기정통부는 초격차 전략기술에 바이오기술을 포함시켰다. 초격차 선도 및 대체불가 기술확보를 목표로 해당 산업군을 집중 육성하곘다는 방침이다. 보건의료컨텐츠를 담당하는 복지부는 하이오헬스 산업을 수출 주력산업으로 육성하고 디지털헬스케어와 빅데이터 기반 첨단·정밀의료 확산으로 국민건강을 향상시키겠다는 계획을 내놨다. 해당 부처들의 계획을 살펴보면 당장 바이오산업의 경우 산업통상자원부의 미래전략산업(국가첨단전략산업) 지정과 과기정통부의 전략기술 지정이 겹치는 상황이다. 산업 육성을 위해 둘 다 지정되도 좋지 않겠냐는 의문이 있을 수 있지만, 두 가지 모두 제도 콘셉트가 유사하다. 국가첨단전략산업은 지난 2월 제정된 국가첨단전략산업법에 따라 오는 8월부터 지정될 수 있다. 해당 법에는 산업 육성 항목이 포함돼있지만, 기술거래 및 합병에 제약이 있다. 과기정통부가 언급한 전략기술은 조세제한특례법 등에 근거하고 있으며, 아직 전략기술 지정 등에 대한 법제화가 이뤄진 상태는 아니지만 그 개념은 국가첨단전략산업법과 비슷하다. 역시 세제 혜택과 산업 육성, 기술거래 제한 등이 특징이다. 관련해 더불어민주당 조승래 의원은 과학기술자문회의에 국가전략기술위원회를 설치하는 등 과기정통부가 주체가 되는 형태의 ‘국가전략기술육성 특별법을 최근 대표발의했다.복지부의 계획도 부처별로 중복되거나 기존 계획들을 그대로 이어 올린 경우가 대부분이다. 디지털헬스는 의료데이터 ’마이 헬스웨이‘ 계획의 연속선상에 있으며 ’제품화 규제과학 혁신‘ 계획은 식품의약품안전처의 규제과학센터 설립으로 이미 가시화에 들어선 상황이다. 글로벌 바이오 캠퍼스 구축은 NIBRT(National Institute for Bioprocessing Research and Training) 사업을 인용한 것으로 분석된다. 바이오헬스 산업의 핵심인력을 양성하기 위해 복지부, 산업부의 지원을 받아 세워진 NIBRT는 연세대학교, 인천광역시, 인천테크노파크가 컨소시엄을 구성해 사업을 추진 중이다. 공적 임상연구 확대 방안은 이미 첨단재생법(첨단재생의료 및 첨단바이오의약품 안전 및 지원에 관한 법률) 등에 의해 구체화된 상황이다. 민관의 이구동성…바이오 컨트롤타워가 없다 이미 정부 내부와 업계 내에서는 부처간 중복 과제들에 대해 조정이 필요하다는 의견을 줄기차게 제기됐다. 국무조정실이 정책 조정을 담당하긴 하지만 전문성이 떨어지고 타 산업군 현안이 몰리는 점을 감안해 별도의 컨트롤타워가 필요하다는 것이 이들의 주장이다. 이를 구체화해 정책 제안으로 풀어낸 곳이 다름 아닌 한국제약바이오협회다. 원희목 한국제약바이오협회장은 올해 초 대통령 직속 전주기 통합적 육성 지원 컨트롤타워인 ’제약바이오혁신위원회‘를 설치해달라고 공식적으로 요청한 바 있다.   이를 대통령직 인수위원회(이하 인수위)에서도 적극 검토했다. 인수위 사회복지문화분과에서는 위원회를 신설하겠다고 밝히며 기대감을 높였지만, 110개 국정과제에서는 이러한 내용이 포함되지 못했다. 컨트롤타워 부재는 향후 부처간 정책 조정이 상당히 어려울 것이라는 점을 시사한다. 정부 관계자는 “차라리 업계와 협의하는 것이 부처간 협의보다 수월할 것”이라며 “(타 부처와의 협의는) 다른 국가와 얘기하는 느낌”이라고 지적했다. 한 공공기관 관계자는 “부처간 기싸움부터, 성과만 챙기려는 부처 이기주의까지 겹치면 될 일도 안된다”고 토로했다.컨트롤 타워 부재를 받아든 제약바이오업계는 ’각자도생만이 살 길‘이라는 분위기다. 한 대기업 관계자는 “부처별로 대관 라인을 따로 둬야 하나 고민 중”이라며 “규제 샌드박스 등 현행법에 걸려 규제를 풀어야 하는 상황에 대한 플랜 만들기가 한 층 어렵다”고 지적했다.제약업계 관계자는 "선택과 집중을 통해 정부 지원이 선별적으로, 적극적으로 이뤄져야 한다"면서 "각 부처에서 쪼개진 예산으로 지원하는 방식보다는, 컨트롤타워나 국무조정실 등 정책 조정 기능을 가진 명령권자가 각 부처 정책 조정을 진행해 계획적인 지원 육성책을 마련해야 한다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/10/blt202205100027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>