<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Mar 2022 03:38:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[인스타그램 '제품 태그', 일반 이용자로도 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230022</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 03:29:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인스타그램이 일반 이용자들을 대상으로 사진 속에 제품을 태그할 수 있는 기능을 확대한다. 22일(현지시간) 미국 정보기술(IT) 전문매체 &lt;더버지&gt;는 인스타그램에서 상품을 판매하는 비즈니스·크리에이터 계정에만 제공하던 ‘상품 태그’ 기능을 일반 이용자들도 사용할 수 있게 됐다고 보도했다. 해당 기능은 이날부터 시범 운영돼 미국 전체 이용자를 대상으로 순차적으로 확대될 예정이다.지금까지 제품 태그는 주로 크리에이터들이 협찬 콘텐츠 또는 협업하는 사업을 홍보하는 게시물에서 이용됐다. 앞으로는 특정 제품을 홍보하는 콘텐츠가 아니더라도 제품 태그 기능을 사용할 수 있게 된 것이다. 이용방법은 일반 계정 태그 방식과 동일하다. 일반 사용자가 제품 태그를 사용하는 경우에는 팔로워가 해당 제품을 구매하더라도 별도의 수수료를 받게 되진 않는다. 인스타그램 모회사 메타는 해당 기능이 “유저들이 좋아하는 소규모 기업을 지원하도록 하는 게 목적”이라고 밝혔다.인스타그램은 2016년에 이커머스 시장에 뛰어들며 제품 태그 기능을 처음 도입했다. 이후 태그된 제품을 인스타그램 내에서 바로 구매할 수 있는 ‘체크아웃’ 기능을 선보였다. 인스타그램에 따르면 약 160만개의 계정에서 일주일에 최소 1개의 제품이 태그되고 있다.&lt;더버지&gt;는 20억명 이상의 월이용자수(MAU)를 보유한 인스타그램이 제품 태그 기능을 전체 이용자에게 확대해 보다 유기적인 방식으로 제품을 홍보할 수 있는 새로운 시장이 열릴 것으로 예상했다. 현재 인스타그램은 일부 크리에이터들을 대상으로 태그된 제품이 판매됐을 때 일정 수수료를 제공하는 ‘제휴 프로그램’을 시범 운영 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 최초 유럽 생산기지 베를린 ‘기가팩토리’ 본격 가동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230021</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 03:29:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테슬라가 전기차 생산을 위해 독일 베를린 외곽에 지은 ‘기가팩토리’가 본격 가동을 시작했다. 첫 유럽 생산기지를 공식 개장하며 테슬라의 유럽 시장 공략에 속도가 붙을 전망이다.  22일(현지시간) &lt;로이터&gt; 통신 등 주요 외신에 따르면 테슬라는 이날 브란덴부르크주 기가팩토리 개장식을 열고 30명의 고객에게 독일에서 생산된 모델Y를 넘겨주었다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 개장식에서 독일 기가팩토리 가동에 대해 “지속가능한 미래를 향해 한걸음 더 나아가게 됐다”고 밝혔다. 머스크는 내년에 유럽에서 테슬라의 새로운 완전 자율주행(FSD) 소프트웨어의 베타 버전을 출시할 수 있을 것으로 예상하는 한편 규제 승인 여부에 따라 달라질 수 있다고 말했다. 또 현재는 유럽 내 완전자율주행이 매우 어려우며 국가별로 도로 상황이 다르기 때문에 까다로운 주행 환경 개선을 위한 작업이 필요하다고 강조했다.개장식에 참석한 올라프 숄츠 독일 총리는 기가팩토리가 약 2년 만에 완공된 것에 대해 “독일도 빠를 수 있다는 것을 보여줬다”며 “전기 모빌리티가 자동차 산업의 미래를 형성할 것”라고 말했다.머스크는 독일 공장 건설 계획을 2019년 11월에 최초로 공개했지만 코로나19가 전세계 확산되고 현지 규제당국의 허가 승인이 연기되면서 완공이 지연됐다. 아울러 산림훼손을 우려하는 지역 환경보호단체의 반발에 작업이 중단되기도 했다. 개장식이 진행된 당일에도 환경운동가들은 공장 근처의 고속도로 표지판을 타고 내려가는 시위를 벌였다.테슬라는 이 공장에서 연간 최대 50만대의 전기차를 생산할 계획이다. 지난해 독일 폭스바겐의 전세계 전기차 판매량인 45만대를 앞지른 수치다. 또 배터리 공장에서 독일 경쟁사를 능가하는 수준인 연간 50기가와트시(GWh) 이상의 전력을 최종적으로 생산한다는 계획이다. 현지 배터리 생산에 앞서 초기에는 중국에서 독일산 모델Y용 배터리를 수입할 예정이다. 머스크는 이날 테슬라가 자동차 생산을 적극적으로 확대해나가는 과정에서 배터리 생산이 내년의 주요 과제가 될 것이며, 향후 몇 년 동안 제한 요소로 작용할 것으로 예측했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[알파벳, 양자컴퓨팅 스타트업 '샌드박스' 분사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230017</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 03:29:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글의 모회사 알파벳의 양자컴퓨팅 전문 스타트업인 샌드박스(Sandbox AQ)가 분사한다. 22일(현지시간) 미국 &lt;월스트리트저널&gt;등 주요 외신에 따르면 샌드박스는 에릭 슈미트 전(前) 구글 최고경영자(CEO), 벤처 투자사 브라이어캐피털, 세일스포스 창업자 겸 회장인 마크 베니오프의 타임 벤처스, 미국 자산운용사 티로우프라이스로부터 억달러 단위의 투자 유치에 성공했다. 분사와 함께 슈미트가 이사장직을 맡게 됐다.알파벳은 샌드박스 주주로 참여하지 않았다. 잭 히더리 샌드박스 CEO는 구글과의 결별에 대해 “독립이 필요한 회사의 주요 동인은 외부 자본을 유치해 더 빠르게 성장하는 것이었다”며 외부 투자자들의 참여로 회사의 성장이 가속화되기를 바란다고 밝혔다.캘리포니아 팔로알토에 본사를 둔 샌드박스는 2016년에 설립돼 현재 55명의 직원을 두고 있다. 상업용 양자컴퓨팅·인공지능(AI) 도구 등을 개발하는 소프트웨어(SW) 스타트업이다. 통신·금융·의료·공공·컴퓨터 보안 등의 분야에 양자 기술과 인공지능(AI)을 접목한 기업용 서비스형 소프트웨어(SaaS)를 개발하고 있다. 주요 고객사는 소프트뱅크 모바일, 보다폰, 뉴욕 소재의 마운트 사이나이 헬스 시스템 등이다. 양자컴퓨팅은 양자역학에 기반해 연산 속도를 높인 미래형 컴퓨터 기술을 일컫는다. 샌드박스는 이번에 유치한 투자금을 인력 채용에 사용할 예정이다.잭 히더리 CEO는 앞으로 3년간 AI로 양자센서 자료를 분석해 의료 영상을 개선하는 프로젝트를 비롯해 GPS 위성 대신 자기장 추적을 통한 내비게이션을 개발하는 프로젝트 등이 상용화될 수 있을 것으로 자신했다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 샌드박스의 분사가 양자컴퓨팅에 대한 시장의 수요 증가로 설명될 수 있다고 분석했다. 시장조사업체 인사이드 퀀텀 테크놀로지에 따르면 글로벌 양자컴퓨팅 시장 규모는 2029년 약 26억달러(2조8690억원) 규모까지 성장할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클라우드+]‘원로’ 쌍용정보통신도 클라우드 물적분할]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220605</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220605</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 21:14:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[클라우드 업계의 다양한 소식을 알기 쉽게 풀어서 전해드립니다.  지난 2020년 아이티센그룹에 인수된 ‘40년차’ 중견기업, 쌍용정보통신이 클라우드 사업 본격화를 위해 물적분할에 나섭니다. 새로 쪼개지는 회사는 클라우드 기술 전문사로, 쌍용정보통신의 클라우드 사업을 위한 ‘기술적 지원’을 맡는다고 하네요. 1세대 IT서비스 기업, 쌍용정보통신 쌍용정보통신은 역사가 깁니다. 1981년 설립된 국내 1호 IT서비스 회사로, 업계 첫 상장 기업이란 타이틀을 갖고 있는데요. 국방·스포츠·네트워크 시스템통합(SI) 영역에서 성과를 내왔습니다. 평창 동계올림픽, 세계 군인체육대회 등 각종 대회 정보시스템을 구축하고 운영했고요. 삼성SDS·LG CNS·SK㈜ C&amp;C 등 현행법상 대기업SI 참여가 제한되는 공공 소프트웨어(SW)부문에서 사업을 곧잘 따냈었죠. 하지만 지난 2014년 쌍용그룹이 해체되면서 쌍용정보통신의 매출은 내리막길을 걸었습니다. 4년연속 적자에, 구조조정까지 단행해야 했는데요. 우여곡절 끝에 쌍용정보통신은 지난 2020년 동종업체인 아이티센 품에 안겼습니다.현재 쌍용정보통신의 주사업은 클라우드 기반의 IT서비스, 기타 IT용역·유지보수입니다. 지난해 연결기준 매출은 2426억원. 전년대비 약 102% 성장했고요. 영업이익은 64억원으로 흑자전환했고 당기순손실은 11억원으로 전년대비 123억원 줄었습니다. 유형별로 쪼개보면 클라우드 사업은 811억8400만원으로 매출의 39.56%를 차지했습니다. 기타부문매출은 1240억1300만원으로 60.44%였죠. 클라우드 판이 커지면서 경쟁력이 떨어지게 된 SI업계는 너나할 것 없이 클라우드로 발길을 돌리고 있지요. 쌍용정보통신도 예외가 아닙니다.  EBS 패밀리사이트·나이스...‘클라우드’가 견인한 매출 부침 많던 회사가 흑자로 돌아선 데는 클라우드 사업 비중이 커진 덕분입니다. 특히 ‘정부발(發)’ 먹거리가 쌍용정보통신의 매출을 견인하고 있습니다. 지난 2015년부터 쌍용정보통신이 통합 운영해온 EBS패밀리사이트 8개 전체를 기존 IDC에서 퍼블릭 클라우드로 통합·전환하는 대형 사업을 따낸 게 대표적인 사례인데요. 올해도 쌍용정보통신은 EBS 인터넷서비스 운영사업을 맡을 예정입니다. 한국교육학술정보원의 ‘4세대 지능형 나이스 구축 사업’도 1차년도에 이어 2차년도까지 수주하게 됐습니다. 사업보고서를 보면 2019년 300억원, 2020년 456억원, 2021년 1057억원의 계약수주 잔고를 확인할 수 있습니다.행정안전부는 오는 2025년까지 행정·공공기관 정보시스템 1만9개를 클라우드로 옮기는 데 약 8680억원의 예산을 쏟을 예정인데요. 1차 연도였던 작년엔 430개 정보시스템에 대한 발주가 있었고요, 2차 연도인 올해는 2400억원을 들여 2100여개 시스템을 클라우드로 옮깁니다. 5개년짜리 사업이지만 올해, 그리고 내년 가장 많은 예산 투입과 시스템 이전이 진행될 거라고들 하지요.  쌍용정보통신은 정부의 ‘공공 클라우드 전환·통합사업’ 입찰에서 1차 사업을 수주했습니다. 2차 사업은 LG히다찌에 내줬지만 3차 사업을 다시 따내면서 경쟁사인 LG히다찌·대신정보통신 등 중견SI들을 상대로 기선 제압에 성공했다는 평가도 나옵니다. 시장이 열리고 있고 매출도 커지고 있으니 사업을 안 키울 이유가 없겠죠. 2025년까지 인력을 1000명 이상 확보하고 클라우드 매출은 전체의 70%까지 끌어올려서 공공부문 클라우드 1위, MSP에선 메가존클라우드·베스핀글로벌에 이어 3위로 부상하겠다는 게 이 회사가 대외적으로 밝힌 목표입니다. 물적분할해 나가는 사업부, ‘클로잇’은 쌍용정보통신의 지원군 역할을 할 것으로 예상됩니다. 종합하면 쌍용정보통신은 공공기관·기간통신사업자 등의 클라우드 전환사업에 집중하고, 이 이력을 발판 삼아 일반기업·금융 등 다른 분야로도 진출하겠다는 구상인데요. 이전에는 공공사업에 끼지 못했던 대기업들이 일부 대형사업을 중심으로 컨소시엄에 참여하는 등 경쟁이 치열해지고 있고, SI·보안업계가 앞다퉈 MSP 시장에 뛰어들고 있다는 게 쌍용정보통신이 고민해야 할 부분이겠네요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[尹 정부 과학기술 거버넌스, ICT 함께해야…“현행 유지 바람직”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220526</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220526</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 12:29:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다수의 전문가가 차기 정부에서 과학기술 거버넌스 변화를 최소화해 연구개발(R&amp;D) 현장의 혼란을 줄여야 한다는 점에 공감을 나타냈다. 과학기술·교육 통합론보단 정보통신기술(ICT) 분야와 함께 운영되는 현 구조가 더 적절하다는 의견에 힘이 실리는 모습이다.제20대 대통령직인수위원회(대통령직인수위)가 본격적인 활동에 들어선 22일 국회에선 ‘과학기술선도국가를 위한 과학기술 거버넌스 개편 방안’ 토론회가 열렸다. 국민의힘 김영식·이영·조명희 국회의원이 공동으로 개최한 이번 토론회에 참석한 과학기술계 전문가들은 △과학기술정보통신부(과기정통부) 현행 유지 △과학기술부총리제 도입 △대통령 직속 과학기술위원회 설립 방향성 등에 대한 의견을 제시했다. 그러나 대통령직인수위 내 과학기술교육분과에서 유력하게 검토 중인 것으로 알려진 ‘과학기술교육부(가칭) 신설’이 적절하다고 언급한 전문가는 단 한 명도 없었다.토론 참석자들은 과학기술 거버넌스 개편의 수단·방법 면에서 견해 차이를 보였다. 과학기술 진흥을 위한 효율적 측면에서 현 구조를 일부 조정할 필요가 있다는 주장이다. 그러나 부처 통합과 같은 대규모 변화보다는 권한 강화·제도적 지원·규제 완화 등이 더 시급하다고 봤다. 또 정권이 교체되는 5년마다 과학기술 분야가 ‘대수술’을 겪는 데 따른 부작용에 대해 안타까움을 나타내기도 했다.실제로 과학기술부처는 5년마다 개편의 대상이 되는 수난사를 겪어왔다. 김대중 정부 때 과학기술부(장관)를 노무현 정부 시절엔 부총리로 끌어올렸다. 그러나 이명박 정부에선 교육인적자원부(부총리)와 과학기술부를 통합해 장관급으로 부처를 격하시켰다. 박근혜 정부에선 이를 분리해 교육부는 다시 부총리급으로, 과학기술은 ICT와 합쳐 미래창조과학부(장관)로 만들었다. 문재인 정부에선 박근혜 정부의 과학기술부처 구조를 대부분 승계하고 일부만 바꿔 현재의 과기정통부로 운영 중이다.고진 한국메타버스산업협회 회장은 이에 대해 “우리나라는 그간 부총리·행정 위원회·전략본부·국가과학기술자문회의(이하 국가과기자문회의) 등 매우 다양한 과학기술 거버넌스를 경험했으나 모두 잘 운영되지 못했다”며 “10~15년 지탱한 조직이 없어 문제가 있었는지, 아니면 잘 운영될 수 있었는데 변화한 것인지조차 모르고 있다”고 지적했다.윤지웅 경희대 교수도 과학기술 부처 개편이 편익보단 비용이 많이 든다는 입장이다. 그는 “조직은 이론적으로 정책수단에 불과한데, 조직을 개편하면 자리를 잡는데 2년의 세월이 걸린다”며 “변화에 따른 불확실성이 연구 현장에 미치지 않기 위해서라도 조직을 안정적으로 운영해야 한다”고 강조했다. 새로운 형태의 부처가 자리 잡는 걸리는 시간 동안 정권 초기 세웠던 목적이나 추진력이 떨어져 당초 계획했던 효과를 보지 못할 수 있다는 우려다.윤 교수는 여기에 더해 세계적인 R&amp;D 흐름을 고려하더라도 현재 과기정통부 체제가 유지될 필요가 있다고 봤다. 그는 “세계는 지금 융합의 시대”라며 “철학·심리학에서도 프로그래밍을 배우는데, 과학기술이 ICT와 구분해 운영하는 것은 맞지 않는다. 10년간 유지했던 부처를 분해해 떼고 붙이는 것은 연구 현장의 불확실성만 키우는 것”이라고 말했다. 윤 교수는 또 토론회 이후 기자와 만나 “교육과 과학기술의 통합 운영은 개편의 명분도 없다”고 했다. 과학기술교육부 신설보단 현행 유지가 더 적절하단 입장을 명확히 한 셈이다. 그는 교육과 통합해 부처를 개편하기보단 대학에서 이뤄지는 R&amp;D의 창의성을 높이기 위해 규제를 개혁하는 ‘정책 다이어트’가 더 필요하다고 봤다.  이날 토론회에선 과학기술 거버넌스의 시스템보다 윤석열 제20대 대통령 당선인의 의지가 더 중요하다는 의견도 제시됐다. 박영일 이화여대 교수는 “과학기술 거버넌스에서 가장 중요한 점은 바람직한 미래를 보장하는 시스템”이라며 “대통령의 과학기술 리더십 구현이 담보돼야 한다”고 말했다. 과학기술 거버넌스의 지휘자 역할을 대통령이 맡아야 행정력과 실행력이 갖춰진다는 설명이다.박 교수는 또 대통령 직속 국가과기자문회의가 문재인 정부에 들어서 한 차례도 대통령과의 회의를 진행하지 못했다는 점을 꼬집기도 했다. 그러면서 윤 당선인의 의지가 무엇보다 중요한 시기라고 피력했다.차기 정부에서 이뤄졌으면 하는 과학기술 거버넌스의 구체적 의견도 다수 제기됐다. 이주연 아주대학교 교수는 “과학기술부총리를 도입하고 현재 혁신본부를 혁신전략본부로 격상해 미래비전과 전략을 디자인해야 한다”고 제안했다. 이와 함께 △첨단과학기술육성법 제정 △연구개발 프리존 도입 △국가연구개발인재개발원 등이 필요하다고 봤다. 정명애 을지대학교 교수는 기획재정부 연구개발담당관이 대통령 직속 과학기술위원회에 파견해 예산 결정의 실행력을 갖추는 구조가 마련돼야 한다고 주장했다.전문가들은 다만 ‘뜨거운 감자’로 떠오른 과학기술부총리 도입이나 대통령 직속위원회 설립에 관해선 조금씩 엇갈리는 견해를 보였다.박 교수는 과학기술부총리와 국가과학기술위원회가 서로 상충 될 수 있어 신중한 접근이 필요하다고 주장했다. 정회수 한국해양과학기술원 책임연구원은 과학기술부총리가 △NST이사장 △국가과기자문회의 부의장 등을 모두 겸직하는 형태로 구성돼야 한다는 입장이다.윤 교수는 국가과학기술위원회와 국가과기자문회의가 모두 필요하다고 설명했다. 그는 “당선인이 생각하는 국가과학기술위원회는 정책을 잘 추진할 수 있는 한쪽 귀로, 국가과기자문회의는 민간의 의견을 잘 들을 수 있는 귀로 만들어야 한다”며 “이를 온몸으로 지원할 수 있는 현 과기정통부는 안정적으로 가져가는 게 작은 정부와 대한민국의 미래를 준비하는 윤석열 정부의 키워드가 되지 않을까”라고 말했다.토론회를 주최한 김 의원은 “정권 초기의 혼란을 방지하고 윤석열 정부의 성공적인 과학기술 정책 추진을 위해 세미나 핵심내용을 당선인과 인수위에 잘 전달하겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['인앱결제강제금지법' 시행에도 게임·웹툰업계 관망하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220302</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220302</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 12:29:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글·애플 등 앱 마켓 사업자의 특정 결제 방식 강제를 금지하는 일명 ‘인앱결제강제금지법(개정 전기통신사업법)’이 시행됐지만, 게임·웹툰 등 관련 업계에선 관망하는 모양새다. 구글이 한국에만 제 3자 결제 시스템 도입을 허용했지만, 당장 새로운 시스템을 적용하기 쉽지 않은 데다 적용할 유인도 크지 않아서다. 이와 함께 웹툰업계에선 이해관계자간 수수료율 배분 등 새로운 가격 정책 마련에 대한 고민이 더 큰 것으로 전해진다.구글은 2020년 9월 기존 게임 사업자 외 ‘디지털 콘텐츠’ 사업자에게도 ‘인앱결제(앱 마켓 사업자가 개발한 결제 시스템을 사용하도록 하는 것)’를 의무화하겠다고 발표했다. 이에 ‘인앱결제강제금지법’이 2021년 8월 국회 본회의에서 통과됐고, 후속조치로 방송통신위원회(방통위)가 마련한 시행령이 국무회의를 통과하면서 지난 15일부터 해당 법이 본격 시행됐다. 하지만 게임·웹툰 등 관련 업계는 이를 관망하고 있다. 일단 원래부터 인앱결제를 통해 구글에 수수료를 내왔던 게임업계에선 구글의 인앱결제 강제가 큰 이슈이긴 하지만 현재와 크게 상황이 바뀌지 않을 것으로 보고 있다.게임사들은 앱 마켓 사업자인 구글과 함께 서비스 생태계를 구축해왔기 때문이다. 이로 인해 ‘글로벌 원빌드(Global One Build)’ 전략을 원활하게 가져갈 수 있었다. 글로벌 원빌드는 하나의 게임 버전으로 다양한 국가의 언어를 지원해 해외로 진출하는 게임업계 전략이다. 비용 절감 효과도 있다. 구글은 앱 마켓 사업자로서 유통·서비스 제공 등을 통해 이러한 전략을 도왔다. 또 구글은 그간 게입업계에 글로벌 진출·중소개발사 성장 등을 지원해왔다. 게임업계 관계자는 22일 “구글의 결제 정책이 인앱결제 환경에 엄청난 큰 변화를 가져오는 건 맞지만 당장 개발사가 서비스를 변경 적용하는 건 다른 문제다”면서 “글로벌 서비스인데, 한국에서만 변화된 부분을 새롭게 만들어야 하니 제 3자 결제 시스템 도입을 통해 수수료를 줄일 수 있다고 하더라도 주저할 수밖에 없다”고 전했다. 구글은 세계에서 처음으로 한국에서 통과된 인앱결제강제금지법에 따라 ‘개발자가 선택한 결제 시스템’인 제 3자 결제 시스템 도입을 한국에만 허용했다.그런데 현장에서 인앱결제강제금지법이 환영받지 못하는 이유는 이 제 3자 결제 시스템 도입으로 인한 수수료 인하 효과가 크지 않다는 점도 있다. 게임업계 다른 관계자는 “현재 상황에서 결제 시스템을 바꾼다고 한들 크게 이득이 날 것 같지 않다”고 말했다.제 3자 결제 시스템 역시 구글 앱 안에서 결제가 이뤄지는 것으로 수수료율이 최대 26%다. 기존 구글 결제 시스템인 인앱결제 수수료율은 최대 30%다. 4%포인트(p) 밖에 차이가 나지 않는다. 결제 수수료를 뺀 입점 수수료만을 받는 개념으로 해석할 수 있다. 결국 제 3자 결제 시스템을 도입하더라도 앱 개발사가 신용카드 등 결제 수단에 따른 수수료·전자지급결제대행사(PG) 수수료 등을 내면 수수료율이 30%를 넘어갈 수 있다. 이 때문에 제 3자 결제 시스템 도입이 허용됐음에도 수수료율이 과도하다는 불만이 나오는 것이다.물론 구글 입장에선 제 3자 결제 시스템을 쓴다 하더라도 구글 플레이스토어를 통해 다운로드를 받는 것이고, 이에 구글이 보안이나 UI·UX(사용자인터페이스·사용자경험) 등에 대한 관리를 해주기 때문에 수수료가 붙는 건 당연하다는 설명이다.이 외에도 제 3자 결제 시스템을 앱 개발사가 자체적으로 마련하려면 개발 리소스가 많이 든다는 문제도 지적된다. PG사 제휴뿐 아니라 다양한 결제 수단을 하나하나 얹어야 해서다. 더불어 제 3자 결제 관련 솔루션을 제공하는 사업자들이 4%의 수수료율로 상품을 구성해 이 시장에 비집고 들어올 유인도 크지 않다는 분석이 나온다. 다만 구글 인앱결제 시스템에 없는 상품권·간편결제 등 다양한 결제 수단을 제공한다면, 경쟁력이 있을 것으로도 보고 있다.이에 관련 솔루션을 출시한 곳들이 있다. 빌링 시스템을 제공하는 ‘페이레터’는 지난달 통합 인앱빌링 솔루션 ‘페이레이즈’ 서비스를 시작했다. 개발사들에 신용카드·휴대폰 소액결제·상품권 결제 등 통합결제 SDK(소프트웨어 개발 키트)를 제공해 다양한 결제 수단을 한번에 적용할 수 있게 한 것이다. ‘네이버클라우드’ 역시 게임 개발 SDK·인증·결제·운영·통계·고객지원 등 다양한 게임 운영 도구들을 제공하는 게임 통합 운영 서비스인 ‘게임팟’에 외부 결제 서비스를 추가하기 위해 다날과 업무협약(MOU)를 맺었다.이들 업계에 따르면 관련 문의는 많이 들어오고 있지만, 아직 많은 곳들이 업계 눈치를 보며 망설이고 있는 것으로 전해진다. 특히 규모가 작은 업체와 콘텐츠 업계에서 관심을 보이고 있다고 한다. 콘텐츠 업계에서 관심을 보이고 있는 건, 기존엔 구글에 수수료를 물지 않고 있었기 때문이다.웹툰업계는 이와 함께 새로 생긴 이 수수료를 누구에게 어떻게 내도록 할 것인지를 두고도 큰 고민에 빠졌다. 새로운 시스템을 적용하는 데 따른 공수는 차치하고, 가격 정책 자체도 새롭게 만들어야 해서다. 예컨대 지금까진 소비자가 100원짜리 쿠키(이용권)를 구매한다면 앱 개발사인 웹툰 플랫폼 사업자와 창작자만이 소비자로부터 받은 수익을 나누고 있었다. 하지만 이젠 구글에게도 나눠줘야 하는 것이다. 만약 콘텐츠제공사업자(CP)를 끼고 있는 창작자라면 배분받는 수익이 더욱 줄어들 수밖에 없다. 이에 소비자 가격 인상도 우려되고 있다. 물론 소비자들이 웹 페이지 자체에서 결제하고 앱 내에서 소비하는 것은 가능하다. 그러면 사업자는 구글에 수수료를 내지 않아도 된다. 하지만 모바일 소비 방식이 대세인 상황에서 그렇게 까지 불편을 감수하고 서비스를 이용할 소비자는 많지 않을 것으로 보고 있다. 게다가 구글은 다른 결제 수단으로 연결될 수 있는 웹 페이지에 직접 연결하는 ‘아웃링크’를 막고, 이용자가 앱 외부에서 디지털 상품을 구매하도록 독려하는 표현을 하는 행위도 금지했다.그럼에도 웹툰업계 역시 관망하고 있다. 웹툰업계 관계자는 “구글에서 확고하게 얘기했다가 업계가 반발하고 정부 차원에서 나서니까 또 주춤했다가, 그래도 또 수수료 받아야 된다고 선언을 하니 법적으로도 정부 차원에서도 이게 제재가 안 되는구나 하는 생각이 들어 사실 업계에선 한숨이 날 수밖에 없는 상황”이라면서 “그냥 계속 주시하고 있는 단계”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신한은행이 밀어주는 엠블 동남아 전기차사업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220400</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220400</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신한은행이 동남아시아에서 블록체인 모빌리티 플랫폼을 운영 중인 엠블(MVL)을 든든하게 밀어주고 있다. 캄보디아에선 정부 당국에 눈도장을 찍어 사업 확대에 긍정적 영향이 예상된다.22일 엠블에 따르면 지난 17일 캄보디아의 수도인 프놈펜 센속 지구에서 개최한 '어니언 메가스테이션(ONiON MegaStation)' 공개 행사에는 포우 말리(Pov Maly) 캄보디아 공공사업교통부 차관, 김남수 신한캄보디아은행 법인장, 우경식 엠블 대표를 비롯한 각계의 인사가 참석했다.메가스테이션은 도심형 전기차 충전소 겸 커뮤니티 센터다. 엠블의 현지 자회사 어니언 모빌리티(ONiON Mobility)가 자체 생산하는 전기삼륜차 어니언(OniON) T1을 판매한다. 메가스테이션에선 차량의 시운전이 가능한 쇼룸과 수리 및 유지보수, 배터리 교환 및 충전 서비스를 24시간 제공받을 수 있다. 이와 함께 3곳의 허브 스테이션도 공개돼 운전자들이 프놈펜 시내 곳곳에서 배터리를 쉽게 교환할 수 있다.오토바이는 캄보디아의 주요 교통수단이자 '이동오염원'이다. 이에 캄보디아 공공사업교통부(MPWT)는 전기자동차 정책 개발을 위한 범부처 워크숍을 조직했다. 2050년까지 전기오토바이 사용량을 70%까지 늘리려고 한다. 포우 말리 차관은 "현재 프놈펜 시내에서 어니언 모빌리티의 전기차량이 빠르게 보급되며 캄보디아의 교통 인프라 및 환경 개선, 드라이버의 수익 향상에 많은 성과를 보이고 있다"고 치하했다.엠블은 '제로 수수료'로 동남아 택시업계와 고객들을 유입한 데 이어 최근 친환경 정책과 맞물려 성장세를 이어가고 있다. 승차공유(Ride-Hailing) 서비스인 타다(TADA)는 약 15만 이상의 드라이버와 110만명 이상의 승객을 보유하고 있다. 자회사 어니언 모빌리티를 통해서는 차량 생산과 판매, 충전 인프라 건설 등을 추진하고 있다. 캄보디아 현지에 전기차 공장을 설립하고 친환경 차량의 양산 시스템을 구축했다.또 엠블은 태국석유공사 캄보디아 지사(PTT Ltd), 프랑스 글로벌 에너지 회사인 토탈(Total Energies), 현지 기업형 슈퍼마켓인 페어 플러스 슈퍼마켓(Fair Plus Supermarket), 서클 케이 마켓(Circle K Market) 등과 파트너십을 체결해 전기차량의 고속화 및 충전 인프라 확충 등을 추진 중이다.우경식 엠블 대표는 "어니언 T1을 통해 앞으로 캄보디아 및 동남아 여러 국가에 친환경 모빌리티 서비스를 지속 확장해나가겠다"며 "그간 구축한 모빌리티 서비스와 블록체인 간 연계성을 강화하여 동반 성장하는 토큰 이코노미 모델을 선보이겠다"고 강조했다.신한은행에 있어서 동남아는 전략적 지역이다. 신한베트남은행의 순이익은 1292억원으로 신한은행 해외법인 중 가장 많다. 신한캄보디아은행의 순이익은 캐나다, 유럽, 카자흐스탄보다 높다. 지난해 신한캄보디아은행의 순이익은 지난해 201억원으로 전년 동기(159억원) 대비 26.7% 증가했다.신한은행과 엠블의 캄보디아 협동 공략이 가속화하는 이유다. 최근 엠블은 신한은행과의 전략적 제휴를 통해 캄보디아 택시 운전자를 위한 데이터 기반 대출 상품을 출시했다. 전자지갑을 공동 개발해 고객 결제수단으로 적용하고 있다. 김남수 신한캄보디아은행 법인장은 "엠블과 신한은행의 전략적 제휴를 기반으로 캄보디아 시장에서 양사의 협력을 확대하고 친환경 정책 및 교통수단 개발에 기여할 수 있기를 기대한다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DB하이텍, 보유 현금만 3700억원...신사업 속도낼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220141</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220141</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 8인치(200㎜) 파운드리 호황에 힘입어 DB하이텍 '곳간'이 두둑해졌다. 현금성자산은 3000억원을 훌쩍 넘어섰다. 최근 검토하고 있는 실리콘카바이드(SiC) 시장 진출 계획에도 긍정적 영향을 미칠 것으로 보인다. 22일 DB하이텍 사업보고서에 따르면 지난해 현금성자산(현금 및 현금성자산+단기금융상품)은 3679억원이다. 총차입금은 1665억원으로 나타났다. 순현금 규모만 2014억원에 달한다. 기타금융자산도 1037억원에 달한다. DB하이텍 기타금융자산은 전액 MMF(Money Market Fund) 등 단기자금운용 목적 자산이다.  8인치 파운드리 호황이 역대급 현금 보유량으로 직결됐다. 지난해 DB하이텍 영업활동 현금흐름은 3931억원에 달한다. 전년과 비교하면 26.8% 증가했다. 영업활동 현금흐름은 영업 과정에서 발생한 현금 거래를 그대로 기록해 놓은 장부다. 손상차손, 감가상각비 인식 등 회계상 왜곡 요소를 최대한 없앤 지표다.외신에선 올해도 8인치 파운드리 호황을 예상하고 있다. 대만 IT매체 디지타임스는 "TSMC가 8인치 파운드리 서비스 가격을 10~20% 인상할 계획"이라고 밝힌 바 있다. 여전히 수요가 공급을 훌쩍 앞서는 상황이기 때문이다. 시장은 DB하이텍의 현금 활용 방안에 주목하고 있다. 8인치 파운드리 증설 여부가 핵심이다.  DB하이텍은 증설 시 필요한 비용을 최소 1조원으로 평가하고 있다. 보유 현금과 차입 여력을 고려하면 1조원대 투자도 가능한 상황이지만, 아직까지는 소극적인 모습이다. 사업보고서 내 '향후 투자계획'에서도 "캐파(Capacity) 보완을 위한 투자가 있을 것으로 예상되나, 금액은 확정되지 않았다"고 설명했다. 단순 캐파 보완 정도의 투자만 계획하고 있는 상태다. 이 때문에 오히려 SiC 반도체 등 신사업 부문이 힘을 받는 것 아니냐는 평가도 나온다. SiC 반도체는 기존 실리콘(Si) 기반 칩과 비교해 내구성이 우수한 차세대 전력 반도체다. 이 때문에 전기차, 인공지능(Ai) 등 새로운 시장에서 주목받고 있다. SiC 시장은 계속해서 커지고 있다. 시장조사업체 트렌드포스는 SiC 등 3세대 전력 반도체 시장 규모가 지난해 9억8000만달러(약1조2000억원)에서 2025년 47억1000만 달러(약 5조8000억원)까지 성장할 것으로 내다봤다.DB하이텍 측은 아직까지는 시장을 공부하고 진출을 준비하는 단계(탐색·개발)라고 설명했다. 아직까지 SiC 시장이 6인치 기반인 점을 고려하면 8인치 SiC 시장 본격화까지 2~3년의 시간이 더 필요하다는 게 DB하이텍의 판단이다. DB하이텍 관계자는 SiC 전용 생산 공장 건설 등도 검토하느냐는 질문에 “다양한 방안이 있지만 아직 구체적으로 확정된 것은 없다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스, ‘자산 100조’ 턱밑...인텔 낸드 인수효과]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220342</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220342</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 인텔 낸드사업부 인수 작업을 마무리한 SK하이닉스가 연말 자산 규모에서 100조원에 육박한 것으로 나타났다.22일 SK하이닉스 사업보고서 공시에 따르면 SK하이닉스의 2021년 사업보고서상 연결 기준 자산 총액은 96조3865억원으로 집계됐다. 전년(71조1739억원) 대비 35.42% 늘어난 액수다.  재무상태표에 따르면 유동자산이 10조2995억원, 비유동자산은 14조9131억원 증가했다. 유동자산에선 현금과 현금성자산, 단기금융상품과 단기투자자산이 3조7000억원가량 늘었고 매출채권과 재고자산도 각각 3조3000억원, 2조8000억원가량 늘어났다.비유동자산은 유형자산과 무형자산에서 전년 대비 각각 12조원, 1조6000억원 수준의 액수 증가가 확인됐다. 유형자산에선 건물(약 1조5000억원), 기계장치(약 7조5000억원), 건설 중인 자산(약 2조4000억원) 등의 액수가 커졌다. 무형자산에선 영업권(약 8조5000억원), 기타무형자산(약 8000억원) 등이 전기 대비 증액됐다.자산이 늘어난 만큼 부채 규모도 커졌다. 2020년 말 19조2648억원에서 지난해 말 34조1954억원으로 1년만에 14조9306억원 뛰었다. 차입금 가운데 비유동부채로 포함되는 장기차입금 액수가 2020년 말 8조1374억원에서 지난해 말 14조7430억원으로 6조6056억원이나 늘며 전체 부채 증가액에서 큰 비중을 차지했다.장단기 미지급금도 각각 4조6407억원, 2조6991억원으로 전년 대비 2조3000억원, 2조4000억원가량 증가했다. 미지급금은 서비스 등 용역을 구입한 뒤 지급하지 않은 대금으로 인해 생긴 부채로 통상 1년 내 갚아야 하는 유동부채에 해당된다.  SK하이닉스의 총자산이 급증한 건 지난해 말 솔리다임(구 인텔 낸드사업부) 인수 작업이 1차적으로 마무리됐기 때문으로 해석된다.지난해 12월 30일 SK하이닉스는 공시를 통해 총 인텔의 중국 대련 생산시설과 SSD(솔리드 스테이트 드라이브) 사업부문을 솔리다임을 통해 최종 인수를 완료했다고 밝혔다. SK하이닉스는 2025년 3월까지 낸드 지적재산권(IP)와 R&amp;D 및 생산시설 운영 인력 등 사업을 맡은 인텔 자회사 지분을 추가로 인수할 예정이다.지난해 SK하이닉스의 실적은 매출 42조9978억원, 영업이익 12조4103억원, 당기순이익 9조6162억원으로 집계됐다. 전년 대비 매출은 34.78%, 영업이익은 147.58%, 순이익은 102.07% 각각 증가했다.인텔 낸드사업부 인수 외에도 SK하이닉스는 지난해 13조3640억원을 보완투자 등에 쓴 것으로 나타났다. 전년(9조8900억원) 대비 늘어난 투자액은 3조4740억원에 달한다. 연구개발비는 같은 기간 3조4820억원에서 4조448억원으로 5628억원(16.16%) 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대중공업그룹 '빨라진 승계시계'...정기선 사장 등기임원됐다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220152</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220152</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정기선 현대중공업지주 사장이 조선 부문의 중간지주사인 한국조선해양(옛 현대중공업)의 사내이사로 선임됐다. 이달 28일 주총에서 지주사의 사내이사로 선임될 예정이다. 정 사장은 정몽준 아산사회복지재단 이사장의 장남으로 그룹 경영권을 물려받을 유력한 후계자다.정 사장은 2009년 현대중공업의 재무팀 대리로 입사해 지주사인 현대중공업지주와 한국조선해양을 오가며 그룹 경영 전반을 읽혔다. 그는 13년 만에 등기임원으로 임명되면서 처음으로 이사회의 일원으로 참여하게 됐다. 현대중공업그룹은 정몽준 이사장이 1988년 정치권에 진출하면서 약 35년 동안 전문경영인 체제로 운영되고 있다.권오갑 현대중공업지주 대표이사 회장이 전문경영인으로 그룹을 경영했다. 정 사장의 이사회 진출은 오너 경영 체제로 전환 시기가 얼마 남지 않았음을 시사한다. 재계는 멀지 않은 시기 현대중공업그룹이 전문경영인 체제에서 오너 경영 체제로 바뀔 것으로 내다보고 있다.한국조선해양은 22일 주주총회를 열고 정기선 사장을 사내이사로 신규 선임했다. 가삼현 부회장은 사내이사로 재선임됐다. 조영희 법무법인 엘에이비파트너스 변호사를 사외이사 및 감사위원으로, 임석식 서울시립대 명예교수를 감사위원으로 선임했다. 이날 주주총회는 정기선 사장이 사내이사(등기임원)으로 새로 선임됐다는 점에서 의미가 크다. 정 사장은 2009년 현대중공업에 입사했으며, 2014년 안전·경영지원본부에서 상무로 승진했다. 이후 기획실 부실장(전무), 그룹선박 해양영업 대표(부사장)를 맡았다.이후 2019년 현대중공업그룹이 지주사 전환을 마무리하고, 대우조선해양을 인수할 당시 현대중공업지주로 자리를 옮겼다. 지주사에서는 경영지원실장(부사장)을 맡아 그룹 경영 전반을 살폈고, 이듬해 현대글로벌서비스 대표이사와 현대중공업 부사장을 겸직했다.  정 사장은 지난해 연말 인사에서 사장으로 승진하면서 현대중공업지주와 한국조선해양 대표이사로 내정됐다. 이날 한국조선해양 주총에서 사내이사로 선임됐으며, 이달 28일 열리는 현대중공업지주 주주총회의 결의를 거쳐 사내이사로 선임된다.정 사장은 현대중공업에 입사한지 13년 만에 그룹의 지배구조상 정점에 있는 현대중공업지주와 그룹의 핵심 계열사인 한국조선해양의 사내이사로 참여하는 것이다.이는 현대중공업그룹의 경영권 승계가 사실상 임박했다는 의미로 해석된다. 현대중공업그룹은 2019년 11월 임원인사에서 권오갑 부회장을 회장으로 승진시켰다. 권 회장은 현대오일뱅크 인수를 성사시켰고, 현대중공업그룹에 안착시키는데 기여했다. 이후 2014년 '아랍의 봄'과 함께 찾아온 조선업 불황에서 현대중공업의 체질을 개선했고, 지주사 전환까지 마무리했다. 비록 대우조선해양 인수를 성사시키지 못했지만, 합병 무산에 따른 영향을 최소화하는데 기여했다.권 회장의 현대중공업지주 사내이사 임기는 내년 3월까지이다. 현대중공업지주는 정관에 사내이사 연임 제한 규정을 별도로 두지 않고 있다. 하지만 권 회장은 지난해 한차례 연임했고, 정 사장의 이사회 참여로 연임 가능성이 낮아졌다는 관측이다. 전문경영인인 권 회장의 퇴임은 현대중공업그룹의 오너 경영을 알리는 신호탄이 될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]네이버 계열사 접점 넓히는 '플레이리스트'…웹툰 영상화 늘린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220206</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220206</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 09:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['스노우'와 '네이버웹툰'이 공동 출자해 설립한 콘텐츠 제작사 '플레이리스트'가 계열사들과 접점 넓히기에 나섰다. 주요 사업인 콘텐츠 제작에 이어 메타버스 분야에서도 계열사와 시너지 효과를 도모하며 네이버 DNA를 확대하는 모습이다. 22일 플레이리스트는 네이버웹툰과 무형자산 양수도 계약을 체결했다고 밝혔다. 양수일자는 오는 31일이며 양수목적은 드라마 제작을 위한 원작 양수도 계약이다. 양수가액은 7000만원으로 플레이리스트 측은 양수에 따른 영향에 대해 "자산 증가 및 사업성 확대"라고 밝혔다.  이번 계약을 통해 플레이리스트는 네이버웹툰 작품 가운데 영상화할 수 있는 제작 여력을 한층 넓힐 것으로 기대하고 있다. 앞서 플레이리스트는 지난 1월 네이버 자회사 '스튜디오N'과도 7300만원 규모의 자산 양수도 계약을 체결하며 IP 확보에 나선 바 있다.실제로 스튜디오N은 '천리마마트', '타인은 지옥이다', '지옥', '지금 우리 학교는' 등 다양한 네이버웹툰 작품을 영상화한 데 이어 '내일', '금수저' 등 차기작을 준비하고 있다. 플레이리스트의 경우 '스노우'를 홍보하기 위해 만들었던 '연애플레이리스트'가 입소문을 타고 흥행하자 2017년 5월 별도 법인으로 설립된 이후 웹드라마 제작을 본격화했다. 이후 '에이틴' 시리즈 등 MZ세대를 겨냥한 웹드라마들이 연달아 히트하며, 중·단편 외에도 장편 드라마 '백수세끼', '소년비행'까지 제작하게 됐다. 플레이리스트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "해당 공시 내용에 기재된 원작 콘텐츠에 대해서는 작품명을 밝히기 어렵다"면서도 "플레이리스트는 올해 뿐 아니라 내년 이후까지의 라인업에 대해서도 논의하는 만큼 다양한 IP를 검토 중"이라고 밝혔다.  네이버웹툰과 스튜디오N을 통해 원천 IP를 확보한 플레이리스트는 '제페토' 운영사인 네이버제트와의 협업을 통해 메타버스 사업과의 연계도 확대할 계힉이다. 앞서 지난 3일 플레이리스트는 제페토 크리에이터 '렌지'와 메타버스 플랫폼 콘텐츠 공동 기획에 관한 업무 협약을 체결했다. 향후 플레이리스트와 크리에이터 렌지는 콘텐츠 제작 역량을 활용해 플레이리스트 IP를 활용한 MZ세대 중심 팬 참여형 콘텐츠를 만들 계획이다.특히 플레이리스트가 자체 드라마 세계관을 다룬 '플리버스'(플레이리스트 유니버스)를 공개하면서 메타버스 등 영상 콘텐츠를 활용한 사업 여력도 갖춘 상황이다. 웹드라마 '리필'을 중심으로 '연애플레이리스트', '에이틴', '하찮아도 괜찮아', '이런 꽃같은 엔딩' 등 플레이리스트 웹드라마들이 하나의 세계관으로 연속성을 갖는 구조를 확립했다. 차기 시즌 제작이 예정된 작품들도 플리버스를 중심으로 스토라라인 연결 가능성이 높아진 셈이다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "웹툰은 완결된 서사를 확보한 만큼 영상화하기에 최적화된 콘텐츠"라며 "플레이리스트가 콘텐츠 제작 역량을 고도화함에 따라 향후 네이버웹툰, 스튜디오N, 네이버제트와의 협업 규모도 한층 확대할 것으로 예상된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대백화점, 온라인 매트리스 업체 '지누스' 인수...자금조달 어떻게?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220203</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220203</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 07:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대백화점이 미국 온라인 매트리스 시장 4분의 1을 장악하고 있는 지누스를 약 9000억원에 인수하기로 결정한 가운데 인수자금을 어떻게 조달할지 관심이 모인다. 이번 인수는 현대백화점 창사 이래 최대 규모 투자로 온라인 사업 확장과 해외시장 진출을 동시에 노릴 수 있다는 점에서 주목된다. 22일 현대백화점은 창업주 이윤재 회장 등이 보유한 지분 30%와 경영권을 인수한다고 밝혔다. 인수대금 7747억원에 신주발행 인수대금 1200억원을 더하면 총 8947억원의 빅딜이다.현대백화점은 보유현금에 더해 일부 차입을 실행해 9000억원의 인수자금을 마련한다는 계획이다. 최근 공시된 현대백화점 사업보고서에 따르면 별도기준 현금성자산은 약 3000억원으로 파악된다. 유상증자를 포함한 총 인수가액이 9000억원인 점을 감안하면 6000억원의 차입이 필요할 것으로 전망된다. 현대백화점은 최근 몇 년 간 차입규모를 확대해왔다. 2019년만 하더라도 총차입금 규모는 6200억원 수준이었으나 지난해 말 2년 만에 1조원을 넘어섰다. 이번 지누스 인수를 위해 차입을 실시하면 차입규모는 더욱 늘어날 것으로 예상된다.계열사 도움 없이 단독으로 이번 인수에 참여한 이유로는 현대백화점 사업 경쟁력 강화가 꼽힌다. 현대백화점 관계자는 “다른 계열사 도움 없이 현대백화점 홀로 인수에 나선 것은 온라인과 글로벌 사업 확장에 초점을 맞추는 의미를 가지고 있다”고 설명했다.  지누스는 온라인 매트리스 사업자로 2000년대 초반까지는 텐트 등 캠핑용품을 주로 만들다가 2000년대 중반 배트리스, 배개 및 가구사업으로 사업 포트폴리오를 전환했다. 이후 소형 박스 포장 매트리스 개념을 도입하며 빠르게 성장했다. 부피가 큰 매트리스를 압축포장하는 방법을 개발해 아마존, 월마트, 코스트코 등 미국 시장 공략에 성공했다. 미국 전체 매트리스 시장에서는 4~6% 시장점유율을 차지하고 있으며 온라인 매트리스 시장에 한정한다면 25~32% 수준의 높은 지배력을 갖고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK E&S, 아모레퍼시픽에 재생에너지 직접 공급]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220146</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220146</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 07:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[친환경 에너지 기업으로 성장하겠다는 목표를 세운 SK E&amp;S가 국내 최초로 재생에너지를 직접 공급하는 계약을 체결했다. SK E&amp;S는 22일 아모레퍼시픽 대전 데일리뷰티 사업장에 올해 4분기부터 20년간 연 5MW 규모의 재생에너지 전력을 공급할 예정이라고 밝혔다. 이번 계약은 전기 공급사업자와 구매기업이 직접 전력을 거래하는 PPA(Power Purchase Agreement) 형태로 SK E&amp;S는 앞으로 국내 기업들을 대상으로 재생에너지 직접 공급을 확대한다는 방침이다. SK E&amp;S는 민간 최대 재생에너지 사업자로 국내에서 150MW의 태양광 및 풍력발전사업을 운영하고 있다. 추가로 국내외서 약 3GW 이상의 재생에너지 사업을 개발 중에 있다. SK E&amp;S는 추형욱 대표이사 부임 이후 친환경 에너지 사업자로의 전환에 속도를 내고 있다. 기존 핵심 사업인 액화천연가스(LNG)에 더해 수소, 재생에너지, 에너지솔루션 등 주력 사업을 바탕으로 2025년까지 기업가치를 35조원까지 끌어올린다는 계획을 세웠다. 최근에는 미국 자회사인 ‘SK E&amp;S 아메리카스’에 4900억원을 출자하기도 했다.아모레퍼시픽은 2025년까지 전 사업장을 재생에너지로 가동하는 RE100 실현을 목표로 하고 있다. 이번 SK E&amp;S와의 계약으로 대전 사업장의 온실가스 감축 효과는 연간 약 2700톤에 달할 것으로 예상된다. 추 대표는 “지난해 12월 아모레퍼시픽과 RE100 이행을 위한 업무협약을 맺은 이후 양사가 긴밀히 협력해 빠른 시간내에 성과를 낼 수 있었다”며 “국내외 기업들의 RE100 달성 지원을 통해 중장기적으로 국가 온실가스 감축에 기여할 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[폭스바겐, 북미 전기차 생산기지 8조 투입한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220005</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 02:52:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[폭스바겐이 북미 지역 전기차와 배터리 현지 생산을 위해 5년 동안 71억달러(약 8조6700억원)의 투자를 단행한다.21일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 폭스바겐은 이번 투자로 제품 포트폴리오와 북미 지역 연구개발(R&amp;D) 및 제조 능력 향상에 집중할 계획이다. 현재 폭스바겐은 대규모 투자를 통해 오는 2030년까지 25개 신규 전기차 모델을 선보이는 한편 북미 신차 판매 중 전기차 비중을 55%까지 끌어올리는 목표를 제시했다. 같은 기간 내연차 생산 능력은 줄이는 한편 미국 테네시주 채터누가 공장을 전기차 생산 공장으로 전환해 올해부터 준중형 전기 SUV인 ID.4를 현지 생산할 예정이다. 2024년에는 전기 미니밴인 ID.버즈(ID.Buzz) 생산을 시작하고 2026년부터 신형 전기 SUV를 생산한다고 밝혔다.멕시코 푸에블라 및 실라오 조립 공장도 전기차 공장으로 전환해 2025년부터 전기차, 모터, 부품을 공급할 계획이다. 이 밖에 올해 5월 채터누가에 배터리 엔지니어링 랩(BEL) 운영을 시작해 미국 시장에 출시된 모든 전기차 모델의 배터리를 테스트하고 검증한다. 한편 이번 투자안에는 현지 배터리 생산 확대를 위해 SK온의 조지아 공장에서 만든 배터리에 소요될 비용은 반영되지 않았다. 채터누가 공장에서 생산되는 ID.4에는 SK온의 배터리가 탑재될 예정이며 최소 18억달러(약 2조 2000억원)가 들어가는 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 올해 국내 TV 시장 전략은 '프리미엄 확대']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220006</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 02:52:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 2022년형 TV 전 라인업을 국내 출시했다고 22일 밝혔다. 삼성전자는 네오 QLED 8K 출시와 75형 이상 초대형 TV 라인업을 강화해 프리미엄 TV 시장을 확대할 방침이다.  삼성전자 프리미엄 TV 제품군 네오 QLED는 모두 8K와 4K 해상도로 출시된다. 8K 제품은 3개 시리즈(QNB900·QNB800·QNB700) 3개 사이즈(85·75·65형)로 구성된다. 출고가는 최상위 제품(QNB900) 기준 85형이 1840만원, 75형이 1290만원이다. 4K 제품은 3개 시리즈(QNB95·QNB90·QNB85) 6개 사이즈(85·75·65·55·50·43형)로 출시된다. 출고가는 최상위 제품(QNB95) 기준 85형이 999만원,  75형이 689만원, 65형이 489만원이다.네오 QLED는 출시 이전 진행된 사전 판매에서 좋은 성과를 거뒀다. 삼성전자에 따르면 지난 3일부터 14일까지 진행된 사전 판매에서 12일 간 약 1200대가 판매됐다. 사전 판매 제품 중 80%가 75형 이상 제품으로 나타났다. 삼성전자 TV 부문 글로벌 점유율은 최근 다소 주춤한 모습을 보이고 있다. 시장조사업체 옴디아에 따르면 지난해 삼성전자의 TV 시장 점유율(금액 기준)은 29.5%다. 4년 동안 이어오던 점유율 상승세가 꺾인 셈이다.  5년간 점유율은 2017년 26.5%→2018년 29.0%→2019년 30.9%→2020년 31.9%→2021년 29.5%다. 업계는 프리미엄 라인업에서 확실한 성과를 내야한다는 반응이다.황태환 삼성전자 한국총괄 부사장은 “올해는 프리미엄 TV의 대표주자인 네오 QLED를 중심으로 최고의 스크린 경험을 선사하기 위해 더욱 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>