<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 11:22:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[박정호 SK하이닉스 부회장의 반도체 겨울나기 키워드 ‘자동차·AI’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020009</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 07:13:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박정호 SK하이닉스 부회장이 반도체 겨울을 타개하기 위한 성장동력으로 자동차와 AI(인공지능) 고객을 강조했다.박 부회장은 2일 신년사를 통해 “올해 모바일과 클라우드 양축의 고객을 더욱 견고히 하고, 자동차와 AI 고객을 추가해 새로운 성장을 만들어나갈 것”이라고 말했다.SK하이닉스는 2022년 하반기부터 이어진 메모리 반도체 시장의 업황 악화로 인해 경영 상황에 어려움을 겪고 있다. 2022년 3분기 실적발표에서 SK하이닉스는 ‘유례없는 상황’이라고 진단하며 경영 환경의 어려움을 토로했다.실제로 SK하이닉스의 2022년 3분기 연결기준 영업이익은 1조6555억원으로 전년 대비 60.3% 감소했다. 시장조사업체 에프앤가이드에 따르면 SK하이닉스는 4분기 7600억원대의 영업손실, 2023년 연간 2조4000억원대의 영업손실이 전망된다. 이날 박 부회장도 신년사에서 2023년 경영 환경이 어려워질 것으로 전망했다. 박 부회장은 “지난해 하반기부터 시작된 거시경제 환경의 급격한 변화, 몇 년간 지속된 지정학적 변수 등 부정적인 경영 환경으로 올해는 도전하는 한 해가 될 것”이라고 말했다.이어 “도전받을 때 더 강해지는 DNA를 기반으로 우리 모두 원팀이 되어 이번 위기를 극복하고 한 단계 레벨업해 진정한 글로벌 초일류 반도체 회사를 같이 만들어 가자”고 당부했다.박 부회장은 자동차와 AI 분야에서 신규 고객을 창출해 새로운 성장을 만들어나갈 계획이라고 강조했다.먼저 자동차 분야에선 차량용 메모리 반도체 확대에 속도를 낼 것으로 보인다. 자율주행차에는 고용량·고성능 메모리가 필요하다. 따라서 차량용 메모리 반도체 수요도 자율주행차의 성장과 함께 크게 늘어날 것으로 전망된다. SK하이닉스는 첨단운전보조시스템(ADAS) 탑재 기준, 5년 후 차량용 메모리 반도체 탑재율이 현재의 2배 수준으로 성장할 것으로 예상하고 있다.이에 SK하이닉스는 2021년 11월 LPDDR5 8GB에 대해 차량용 반도체 제품 기능안전 국제표준 ‘ISO 26262’ 인증도 받았다. 2022년부터는 차량용 메모리 반도체 전담팀을 구성하고 연구·개발에 속도를 내고 있다.SK하이닉스는 2023년 AI를 활용하는 빅테크 고객사와 메모리 반도체 협력을 강화할 것으로 보인다. 앞서 SK하이닉스는 2022년 6월 AI 컴퓨팅 기술 분야의 선두주자인 엔비디아에 HBM3를 공급하기 시작했다. HBM은 여러 개의 D램을 수직으로 연결해 기존 D램보다 데이터 처리 속도를 높인 고성능 D램을 말한다. 회사는 2023년에도 이같은 고성능 제품을 납품할 AI 고객사를 확대할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NHN이 신년 메시지서 '수익성 강화' 강조한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020008</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 06:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[종합 정보통신기술(ICT) 기업 NHN이 2023년 신년 경영 메시지에서 '수익성 강화'를 핵심 과제로 꼽은 것은 지난해 부진했던 영업이익률을 끌어올리겠다는 의지로 풀이된다. 영업이익률이란 매출에서 영업이익이 차지하는 비중으로, 기업 영업활동의 수익성을 나타내는 지표다.최근 1년간 NHN의 영업이익률은 하락세를 벗어나지 못했다. 2021년 3분기 5.9%였던 영업이익률은 점점 줄어 2022년 2분기에는 1%까지 곤두박질 쳤다가 3분기에 1.6%로 소폭 상승하는데 그쳤다.영업이익률이 낮은 것은 높은 비용 구조에서 비롯됐다. NHN의 2022년 3분기 누적 기준 영업비용은 1조5252억원으로 같은 기간 매출 1조5542억원에 육박했다. 영업비용 중 지급수수료(8258억원), 급여(2435억원), 매입한 재고자산의 비용화(1737억원) 등의 규모가 컸다.NHN은 수익성 강화를 경영의 주요 키워드로 꼽았지만 영업이익률을 단기간 내에 끌어올리기는 쉽지 않을 전망이다. 영업비용 중 지급수수료는 플랫폼 사업을 하는 자회사 NHN페이코와 NHN커머스에서 주로 발생한다. 다양한 기업들을 파트너로 삼아 펼치는 플랫폼 사업의 특성상 사업 규모가 커질수록 지급수수료도 덩달아 늘어날 가능성이 높다. 또 NHN이 게임을 그룹의 주력 사업으로 삼을 뜻을 내비친 가운데 인건비도 줄이기 어렵다. 연봉 수준이 높은 우수 개발자를 보유해야 경쟁사와 차별화된 게임을 선보일 수 있기 때문이다. 정우진 NHN 대표는 "올해 목표인 수익성 강화 달성의 중심에 그룹 모태인 게임사업이 자리하고 있다"며 "올해 총 7종의 신작을 선보이며 게임사업에서 강력한 성장 기반을 마련할 것"이라고 말했다.  NHN페이코도 수익성 확보를 중심으로 한 경영 메시지를 임직원들과 공유했다. 정연훈 NHN페이코 대표는 "지난해 페이코는 새로운 성장 기반 마련을 위해 4대 핵심 사업 중심의 사업부 체제로 전환을 마무리했다"며 "올해는 안정적 수익이 동반되는 내실 성장을 최우선 과제로 삼을 것"이라고 말했다.NHN페이코는 4대 핵심 사업에서 △페이코 포인트 카드 기반 매출 성장(포인트 사업) △신규 가맹점 발굴 통한 트래픽 증대(쿠폰 사업) △고객사 확대로 압도적 시장 우위 확보(B2B 사업, 기업간거래) △생활밀착형 금융 서비스 발굴(금융 사업) 등을 통해 국내 대표 생활금융 플랫폼으로 자리매김할 계획이다.지난해 신규 법인을 출범한 NHN클라우드는 백도민·김동훈 공동대표 명의의 신년 메시지를 통해 공공 클라우드 사업을 강조했다. 회사는 올해 주요 경영목표로 △매출 성장세 지속 및 손익분기점 돌파 △공공 클라우드 전환 시장 1위 사수 △미래 성장동력 발굴 통한 기업가치 제고 등을 꼽았다.백 대표와 김 대표는 "클라우드 시장의 주도권 경쟁이 점차 치열해질 것으로 전망됨에 따라 사업 확대와 함께 원천 기술력 확보에도 집중하며 기업가치를 지속적으로 높여나가자"고 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한종희 삼성전자 부회장이 강조한 '신환경 경영전략'은 무엇?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020006</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 05:13:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한종희 삼성전자 부회장이 신년사에서 강조한 '新(신)환경경영전략'은 오는 2030년까지 환경경영 과제에 총 7조원 이상을 투자하고 2050년 직·간접(Scope1·2) 탄소 순배출을 제로화하는 탄소중립을 달성하는 것이 골자다. 삼성전자는 지난 2022년 9월 신환경 경영전략을 발표하고 경영의 패러다임을 바꾸겠다는 각오를 나타냈다. 삼성전자는 반도체부터 스마트폰, TV, 가전까지 전자산업의 전 영역에서 제품을 직접 생산하는 만큼, 혁신기술을 통한 친환경 전략을 강조했다. 초저전력 반도체 개발을 통한 전력 절감 기여, 에너지효율형 초절전 제품 개발, 극한의 수자원 재활용 시스템 구축 등이다.한 부회장은 2일 오전 수원 삼성 디지털 시티에서 개최된 시무식에서 “2023년은 신환경 경영전략을 본격화하는 원년이므로 친환경 기술을 우리의 미래 경쟁력으로 적극 육성하고, 삼성 제품을 사용하는 것이 지속 가능한 내일을 만드는 것이 되도록 하자”고 말했다.최근 삼성디스플레이, 삼성SDI, 삼성전기 등 삼성 그룹 계열사들도 줄줄이 RE100(Renewable Energy 100%)에 가입하고 2050년 탄소중립을 발표하는 등 친환경 경영에 속도를 내고 있다.이어 그는 “어려울 때일수록 △세상에 없는 기술, 세상을 바꿀 수 있는 기술을 발굴하고 △양보할 수 없는 절대적 가치인 품질력을 제고하고 △고객의 마음을 얻고 차별화된 경험을 제공해 기술 경쟁력 확보에 전력을 다하자”고 말했다.이날 한 부회장은 과감한 도전과 기술혁신, 열린 조직 문화와 준법 문화에 대해서도 강조했다. 그는 “현재의 위기에 어떻게 대응하느냐에 따라 앞으로의 위상과 경쟁력이 달라질 것”이라며 “경영 체질과 조직 문화를 새롭게 변화시키고 미래를 위해 더욱 과감하게 도전하고 투자하자”고 당부했다.한 부회장은 또 “새로운 역사를 만들기 위해 모든 변화를 만들어 내는 원동력은 임직원 여러분”이라며 “△다양성 △공정 △포용에 기반한 열린 조직 문화를 만들기 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.끝으로 “국내외 모든 사업장에서 준법 가이드라인을 철저하게 준수하고 준법 문화 정착에 힘쓰자”며 신년사를 마무리했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김승연 한화 회장 "대우조선 인수...국대 책임감 필요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020004</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 04:17:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김승연 한화그룹 회장이 대우조선해양 인수 등 지속적인 신사업 확장을 위해 철저한 준비와 대응을 주문했다. 김 회장은 대우조선해양 인수가 국가 대표 산업인 조선업을 키운다는 책임감이 필요한 일이라며 조직문화 혁신을 포함한 철저한 준비가 필요하다고 강조했다.김 회장은 2일 2023년 한화그룹 신년사를 통해 이같이 강조했다. 김 회장은 "대우조선해양 인수 등 지속적인 신사업 확장과 사업 재편 같은 미래 지향적 경영활동을 지원할 수 있는 새로운 조직문화가 필요하다"며 "글로벌 최고의 역량을 갖추기 위해서는 일하는 방식을 혁신하고 유연한 조직문화를 갖춰야 한다"고 말했다.이어 김 회장은 "무사안일이 더 큰 위기를 초래할 수 있다는 책임감으로 구성원 모두가 비합리적인 관행과 관성을 과감하게 벗어던지는 혁신을 펼쳐야 한다"고 주문했다.김 회장은 글로벌 인플레이션과 러시아 전쟁에 따른 에너지 공급망 불안정성에도 움츠러들기보다 혁신을 통해 신사업 확장 등 미래를 준비하는 자세가 필요하다고 역설했다.한화그룹은 여타 대그룹이 M&amp;A(인수합병)에 소극적인 상황에서 2조원을 투자해 대우조선해양을 인수한다. 대우조선해양은 2022년 3분기까지 약 1조2000억원에 달하는 영업손실을 냈다. 부채비율은 1290%에 달해 재무건전성 또한 열악하다. 재무적으로는 대우조선해양을 인수하기 어려워 보이지만, 한화그룹은 글로벌 위기의 규모를 알 수 없는 상황에서 조 단위 '빅딜'을 추진하고 있다.주요국의 기업결합 심사까지 마치고 인수를 최종 성공해도, 대우조선해양의 통합 작업까지 얼마나 오랜 기간이 걸릴 지 알 수 없다. 한화그룹은 대우조선해양 정상화까지 필요한 자원이 불확실하지만, '시너지'만 보고 인수를 추진 중이다.이는 한화그룹의 창업이념인 '사업보국'과 무관하지 않아 보인다. 김 회장은 "한화그룹이 오랜 시간 책임감으로 키운 방산과 에너지 사업이 국가의 존립을 위해 반드시 필요한 사업이 됐다"며 "국가를 대표하는 사업군을 우리는 지속적으로 만들어야 한다"고 강조했다. 이어 김 회장은 "대우조선해양 인수 또한 국가를 대표하는 사업을 키운다는 책임감을 갖고, 지역사회와 국가발전을 이끄는 글로벌 메이저 사업으로 키우자"고 주문했다.김 회장은 '선택과 집중'을 강조했다. 김 회장은 "눈 앞의 현실에 급급하기 어려운 때일수록 내실을 다지고 미래 성장동력과 핵심 역량 확보를 위해 과감한 투자를 아끼지 않아야 한다"며 "유화, 금융, 건설 등 기존 주력사업도 현재의 성공이 단기적인 특수에 그치지 않도록 끊임없는 혁신과 연구개발을 이어가야 한다"고 말했다.한편 한화그룹은 2022년 예상 매출액이 창사 이래 최초로 80조원을 넘어설 전망이다. 2021년 매출은 약 69조3000억원에 달했는데, 약 17% 성장할 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['올해도 쉽지 않아'...유통 공룡들, 입 모아 '위기극복' 강조]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020005</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 02:37:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데, 신세계, 현대백화점 등 국내 유통업계를 대표하는 업체의 수장들은 2023년 새해를 맞아 위기에 노련하게 대응할 것을 주문했다. 고금리, 고물가 등 여전히 시장의 불확실성이 높은 상황에서 언제든 서든데스(돌연사) 할 수 있다는 위기감이 반영된 것이다. 1일 신동빈 롯데그룹 회장은 2023년 신년사를 통해 "전세계적으로 시장의 변동성과 불확실성이 그 어느때보다 높다. 영구적 위기(Permacrisis) 시대의 도래는 우리가 당연하게 해왔던 일과 해묵은 습관을 되돌아 보게 한다"며 "끊임없이 변화하고 혁신하면서 함께 도전해 ‘새로운 롯데’를 만들자"는 메시지를 전했다.  이어 "단순히 실적 개선에 집중하기보다 기존의 틀을 깨부수고 나아가겠다는 의지가 중요하다"며 "긴 안목으로 10년, 20년 후를 바라보며 기업가치를 높이고 고객의 삶을 새롭게 변화시키는 한편 우리 사회를 더 이롭게 만드는 방법을 고민해 달라"고 주문했다.코로나19 등으로 오랜 기간 부진을 겪었던 롯데그룹의 유통 계열사 롯데쇼핑은 2022년 반등에 성공했다. 2022년 3분기 누적 영업이익은 2930억원으로 전년 동기 대비 200% 가까이 실적이 개선됐다. 그러나 한 때 8000억~9000억원의 연간 실적을 냈던 예년 수준과는 여전히 거리가 먼 실적이다.  정용진 신세계그룹 부회장도 마찬가지로 '위기 대응'을 강조했다. 정 부회장은 "위험을 직시하고 준비된 역량으로 정면돌파할 수 있는 위기 대응 능력이 곧 신세계의 경쟁력이 될 것"이라며 "위기의식으로 철저하게 무장돼 있어도 위기는 찾아오기 마련이고 위기는 어떻게 대처하느냐에 따라 오히려 기회가 되기도 한다"고 위기대응에 대한 관점 변화를 촉구했다.정 부회장은 위기 돌파를 위한 원칙으로 △고객에게 광적으로 집착 △상품과 서비스로 고객과 대화 △위기 대응의 관점 바꾸기 등을 제시했다. 고객으로부터 지지를 받아 신세계유니버스를 확장하고 가장 기본적인 상품과 서비스의 질 개선에 주력하자는 것이다.  정지선 현대백화점그룹 회장 역시 마찬가지로 유통업계 위기감을 공유했다. 정 회장은 신년 메시지를 통해 "글로벌 경기침체와 인플레이션, 수요 둔화 등 대내외 경영환경의 불확실성이 증폭되고 비즈니스 패러다임의 변화 주기가 빨라지는 ‘격변의 시대’를 맞고 있지만, 위기 극복의 저력을 바탕으로 고객 신뢰를 더욱 확고히 하고, 남들이 가는 길을 따르기보다 우리만의 성장의 길을 찾아 나가야 한다"고 밝혔다.정 회장은 이어 “'성공이란 열정을 잃지 않고 실패를 거듭할 수 있는 능력이다’는 윈스턴 처칠의 말을 새해 다짐 삼아 새롭게 시작되는 2023년을 위기 이후 더 큰 도약을 준비하는 성공적인 한 해로 만들어 나가자”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG그룹 화학부문 CEO 신학철·권영수 부회장 "강한 실행력으로 미래 준비해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020003</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 02:37:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG그룹의 핵심 화학 계열사인 LG화학과 LG에너지솔루션의 최고경영자(CEO)는 강한 실행력을 주문했다. 미래를 준비하고 고객에 가치 있는 경험을 제공하려면 실행력이 필요하다는 설명이다.신학철 LG화학 부회장과 권영수 LG에너지솔루션 부회장은 2일 오전 2023년 신년사를 통해 이같이 밝혔다. LG화학과 LG에너지솔루션은 LG그룹의 화학 부문을 대표하는 주력 계열사이다. 두 CEO의 메시지에는 공통점이 담겨 있었다.두 CEO는 '실행력'과 '고객 가치'를 공통으로 강조했다. 권영수 부회장은 "우리에게 가장 필요한 것은 강한 실행력이며, 이를 바탕으로 내부 역량을 강화하고 효율적인 업무 환경을 만들어 더 큰 미래를 위한 준비에 박차를 가해야 한다"고 주문했다.권 부회장은 "세계 최고 수준의 QCD(품질·비용·납기)를 통해 고객이 신뢰하고 사랑하는 수익성 최우수 기업을 향해 열정과 자신감으로 뚜벅뚜벅 나아가는 한 해가 되도록 노력하자"며 "이제는 할 수 있다는 자신감을 넘어 하고 싶다는 마음으로 용기있게 도전하는 구성원이 많아져 더 잘 할 수 있을 것"이라고 말했다.  권 부회장은 2023년 3대 과제로 △IT 시스템 고도화와 업무 효율화 △명확한 R&amp;R(Role &amp; Responsibilities) △탄탄한 팀워크를 꼽았다. LG에너지솔루션은 폴란드와 미국, 중국 등 글로벌 전역에 생산기지를 갖추게 됐고, 비중국 시장에서 점유율 1위이다. 유무형 자원을 효과적으로 사용하고 관리해 생산성을 효율화하는게 중요하다. LG에너지솔루션은 뉴 ERP(전사적자원관리) 시스템을 구축해 IT 시스템 전반을 고도화했다.LG에너지솔루션은 2021년 LG화학에서 물적분할한 후 조직규모가 단시간에 급속도로 커졌다. 글로벌 인재가 합류하면서 유관부서간 정기적 교류를 활성화하고, 팀 빌딩이 필요한 상황이다.LG에너지솔루션은 이미 유럽과 미국을 중심으로 생산능력(캐파)을 빠르게 확대하고 있어 하드웨어는 탄탄하게 갖춰진 상황이다. 공장의 수율을 최상으로 끌어올리고, 업무 효율성을 제고하는 등 소프트웨어적인 접근이 필요하다. 권 부회장은 IT 시스템과 팀워크, R&amp;R 등을 통해 소프트웨어 역량을 제고한다는 전략이다.LG화학 신학철 부회장은 '교토삼굴'의 자세로 미래를 준비하자고 주문했다. '교토삼굴'이란 "꾀있는 토끼는 굴을 세 개 파놓는다"는 뜻으로 지혜롭게 준비해야 어려운 일을 면한다는 의미이다. 신 부회장이 '교토삼굴'이란 고사성어를 강조한 것은 LG화학과 석유화학 사업이 처한 상황과 무관하지 않다.러시아 전쟁으로 인해 글로벌 에너지 공급망이 불안정해지면서 석유화학 사업은 위기에 직면했다. LG화학은 팬데믹 후 경기가 갑작스럽게 초호황을 맞으면서 사상 최대 '실적 잔치'를 이어 갔는데, 경기 침체를 걱정해야 하는 상황이다. 에너지 공급망과 함께 글로벌 금융시장 또한 불안정한 국면이다. 이 같은 파고를 넘으려면 '교토삼굴'의 지혜가 필요하다는 설명이다.신 부회장은 "우리 사업의 나침반이자 본질은 고객이며, 고객 경험과 고객 감동을 통해 위기를 극복하고 목표를 달성할 수 있다는 믿음이 있다"며 "2023년을 성공적인 한 해로 만들려면 교토삼굴의 자세로 지혜롭게 미래를 준비해야 한다"고 강조했다.신 부회장은 △비상경영체제에 대비한 A+ 프로젝트 △운전자본 및 현금흐름 개선 △3대 신성장 동력의 추진 속도 가속 등을 통해 준비하자고 제안했다. 구체적으로는 운전자본 관리를 통해 현금흐름을 개선하고, 자원 투입은 우선순위를 선정해 효율적으로 진행한다는 내용이다. '린 식스 시그마(Lean Six Sigma)'를 통해 자원 낭비를 최소화하고, 고객 만족은 극대화하는 전략도 실행하라고 주문했다.신 부회장은 첨단소재(디스플레이 및 반도체 소재)와 전지소재(양극재, 분리막), 바이오 등 신성장 동력의 성장 속도를 가속화하겠다고 강조했다.이러한 활동을 통해 LG화학은 대내외 위기를 준비할 수 있고 미래를 향해 나아갈 수 있다는 설명이다. 신 부회장은 "지금까지 함께 극복한 위기와 성과는 성장의 자양분이 되고 있다"며 "함께 노력한다면 모두가 위기라고 말하는 지금 우리에게 성장과 도약의 시간이 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 블리자드 인수 제동에 美 FTC와 법정 공방 예고…3일 재판 전 심리]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020002</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 01:07:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)의 액티비전 블리자드(이하 블리자드) 인수에 제동을 걸기 위해 미국 연방거래위원회(FTC)가 제기한 반독점 소송에 대한 첫 재판 전 심리가 오는 3일 열린다고 1일 IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;이 보도했다.   앞서 FTC는 지난 12월 8일 MS가 690억달러(약 87조원) 규모로 블리자드를 인수하면 빠르게 성장하는 게임 시장의 경쟁을 저해하고 독립 게임 스튜디오를 장악할 수 있다며 소송을 제기했다. 앞서 MS는 블리자드 인수를 오는 6월 말로 예상했으나 FTC의 소송 재판은 오는 8월 2일 FTC 행정 법원에서 시작될 예정이다. FTC는 소장을 통해 “MS는 이미 게임 경쟁사들의 콘텐츠를 보류할 수 있고 앞으로도 보류할 것임을 보여줬다”며 “인수로 인해 게임 가격 변경 또는 품질 저하로 이용자가 피해를 입을 것”이라고 주장했다.이에 대해 MS는 지난 23일 법원에 37장 분량의 답변서를 제출해 “MS의 블리자드 인수가 오히려 게이머와 게임회사에 득이 될 것”이라고 주장했다. 나아가 “3위 콘솔 업체가 하나의 게임을 인수한다고 경쟁이 치열한 업계 전체를 뒤집을 수 없다”고 강조했다. MS가 ‘콜오브듀티’ 등 인기 게임을 보유한 블리자드를 인수할 경우 경쟁 게임업체로부터 이용자를 유인할 것이라는 FTC의 주장을 반박한 것이다.MS는 FTC가 소송을 제기하기 하루 전인 7일 인수합병 승인을 위해 경쟁업체인 닌텐도와 밸브에 콜오브듀티를 향후 10년 동안 제공하는 계약을 맺었다고 발표했다. 소니 플레이스테이션에도 10년 계약을 제안했으나 아직까지 답변이 없는 것으로 알려졌다. 미국뿐만 아니라 영국과 유럽 규제당국도 MS의 블리자드 인수에 대해 부정적인 의견을 내비쳤다. 유럽연합(EU)은 지난달 9일 심층 조사에 착수하며 거래가 “콘솔 및 PC 게임 유통 시장의 경쟁을 감소시킬 수 있다”고 밝혔다. EU는 오는 3월 23일까지 인수 승인 여부에 대한 결정을 내릴 예정이다.영국 규제당국은 MS가 블리자드를 인수해 경쟁사보다 시장에서 우위를 점하게 될 것이라며 시정 조치를 요구한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터, 임대료 미납해 소송 당해…고강도 비용 절감 나선 머스크]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020001</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 01:07:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[트위터가 미국 본사 건물 임대료를 지불하지 않아 건물주로부터 소송을 당했다.    31일(이하 현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 샌프란시스코의 트위터 본사 건물주는 지난 29일 트위터가 13만6250달러(1억7200만원)의 임대료를 내지 않았다며 샌프란시스코 법원에 소송을 제기했다. 소장에 따르면 건물주는 앞서 16일 트위터 측에 5일 안에 임대료를 내지 않으면 채무불이행으로 고소하겠다고 예고했다.트위터 본사는 샌프란시스코 시내인 파이낸셜 디스트릭트에 위치해있으며 트위터는 지난 2017년 7년 임대 계약을 맺었다.나아가 트위터는 회사 건물을 청소해 주던 관리 용역업체와 계약을 해지해 한 달 가량 청소가 중단된 상태다. 30일 &lt;뉴욕타임즈(NYT)&gt;에 따르면 트위터는 해당 업체 직원들이 임금 인상을 요구하자  지난 12월 초 계약을 끊었다. 이로 인해 직원들은 개인용 화장지를 챙겨 다녀야 하고 건물에서 악취가 퍼지고 있다. 트위터는 본사뿐만 아니라 뉴욕 사무실의 청소 서비스도 중단했다. 시애틀 사무실의 경우 폐쇄 방침이 내려져 임대료를 내지 않고 있는 것으로 알려졌다. 트위터의 3대 데이터 센터 중 하나인 캘리포니아주 새크라멘토 시설은 이미 폐쇄됐다. 트위터는 당초 해고한 직원 수천 명의 퇴직금 지급을 거부하는 방안도 검토했던 것으로 전해진다. 그러나 법적 문제로 최소 2개월치 급여와 1개월의 퇴직금을 지급하기로 했다.머스크는 인건비 외의 다른 지출 항목에서 약 5억달러를 절감한다는 목표를 세운 것으로 알려졌으며 “비용을 미친 듯이 줄이겠다”고 선언한 바 있다. 앞서 NYT는 지난 13일 머스크가 트위터 인수 후 자금난에 직면해 대대적인 비용 절감에 나서면서 몇 주 동안 본사 및 다른 지역 사무실 임대료 지급을 중단했다고 보도했다. 트위터는 비용 절감을 위해 사무실 집기와 주방 기기를 경매에 올린 바 있다. 또 머스크는 트위터를 인수하며 발생한 개인 전세기 항공료 19만7725달러(약 2억5000만원)를 내지 않아 고소당했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[사업 혁신+흑자 달성했던 드림어스컴퍼니, 1년만에 다시 적자?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212280013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212280013</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 09:13:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2021년 첫 연간 흑자를 달성했던 드림어스컴퍼니가 외연 확장과 흑자 유지라는 두 마리 토끼 잡기에는 실패한 모습이다. 2022년 1분기만에 다시 적자로 돌아선 회사는 3분기까지 그 규모를 줄이지 못했다. 매출 대비 크게 증가한 '판매와관리비(이하 판관비)' 영향으로 풀이된다.  드림어스컴퍼니는 SK스퀘어의 자회사다. 오디오 플랫폼 '플로(FLO)'를 중심으로 음원·음반 유통과 오디오 엔터테인먼트 사업을 주로 영위하고, 제품 사업은 프리미엄 오디오 브랜드 '아스텔앤컨'을 보유하고 있다. 온·오프라인 음악 관련 사업 매출 비중이 90%에 달하는 구조적 특성상 신규 서비스 발굴 및 매출 다변화를 위해 2021년부터 종합 오디오 플랫폼 전환에 박차를 가하고 있다.이를 위해 회사는 그동안 오디오·영상 전문 제작사 스튜디오 돌핀 인수, 콘텐츠 제작 전문 스튜디오 오픈 등 자체 콘텐츠 제작 기반 마련을 위한 대규모 투자를 단행했다. 초기 성과도 좋았다. 드림어스컴퍼니에 따르면 2021년 1월 대비 12월 플로 오디오 콘텐츠 월간 활성 사용자 수(MAU)는 210% 증가했다. 오디오와 음악 콘텐츠 합산 플로 평균 청취 시간도 133% 증가했다. 또 사용자 수 증가와 라이프스타일 제품군의 신규 거래선 확보도 이어지면서 2021년 1분기에 21분기만에 영업이익을 기록, 4분기 연속 흑자 달성에 성공했다.  하지만 2022년은 녹록치 않았다. △유명 MCN '다이아TV'와 파트너십 체결 △사용자 참여형 웹 예능 발굴 △콘텐츠테크놀로지스 20억원 투자 등 오디오 플랫폼으로서 외연 확장을 위한 투자를 지속한 결과 매출은 증가세를 잃지 않았다. 그러나 늘어난 매출 대비 크게 늘어난 판관비가 영업이익 달성의 걸림돌이 됐다. 판관비는 기업이 영업활동을 위해 지출하는 제반 비용이다. 영업이익은 매출에서 매출원가+판관비를 제외한 비용으로 계산된다. 드림어스컴퍼니 분기보고서에 따르면 2022년 3분기 누적 연결매출은 전년 동기 대비 12.4% 증가한 2000억원이다. 같은 기간 매출원가는 0.8% 증가하고 판관비는 27.3% 증가했다. 이 중 매출에서 매출원가를 제외한 매출총이익은 446억원으로 전년의 412억원보다 높았으나, 판관비가 약 100억원 증가해 최종적으로 영업손실 18억4000만원을 기록했다. 예년보다 손실 규모는 작으나 1분기부터 3분기까지 적자 규모가 커진 점, 최근 5년 간 3분기 적자 후 흑자 전환된 사례가 없다는 점을 고려하면 2022년 흑자 달성은 어려울 전망이다.  늘어난 판관비의 상세내역을 살펴보면 광고선전비는 86.7% 증가한 45억6000만원, 지급수수료는 45% 증가한 132억원을 기록해 전체 판관비 확대를 이끌었다. 신규 서비스 홍보와 사용자 확보를 위한 마케팅, 외부 서비스 이용료 등이 2021년보다 크게 증가했다는 얘기다. 구체적으로 회사 관계자는 "플로의 오픈 플랫폼 전환 이후 크리에이터 생태계 조성을 위한 지급수수료와 광고비, ESG(환경·사회·지배구조) 차원의 플로 데이터센터 AWS(아마존웹서비스) 클라우드 이관에 따른 비용 등이 영향을 미쳤다"고 설명했다. 이 같은 지출과 적자는 회사도 예견한 상황일 수 있다. 드림어스컴퍼니는 2021년 5월, 콘텐츠 중심의 음악사업 확대를 위해 3년간 2000억원을 투자하겠다고 발표했다. 2022년 3분기 적자에 대해서도 '크리에이터 생태계 조성과 플로를 오픈 플랫폼으로의 전환한 비용 지출'을 꼽았다.투자 성과에 대한 자체 평가로는 △플로 오픈 플랫폼 전환 후 6개월 만에 4000명 이상의 크리에이터 참여 △1만개 이상의 오디오 에피소드 등록 △라디오, 팟캐스트 등 기존 오디오 포맷 콘텐츠의 주 소비층(40~50대)이 아닌 20~30대가 플로 오디오 콘텐츠의 주 소비층인 점 등을 긍정적으로 꼽았다. 더불어 전년 동기보다 증가한 1400억원의 회사 현금 보유고도 단기간 적자를 감내할 수 있는 배경이다.다만 적자행진이 이어지면서 주가는 1년 전과 비교해 크게 하락했다. 2021년 12월29일 5750원이었던 드림어스컴퍼니 주가는 1년이 지난 2022년 12월29일 2785원으로 거래를 마쳤다. 비슷한 규모의 경쟁업체인 지니뮤직이 같은 기간 5610원에서 3410원으로 감소한 것과 비교해도 낙폭이 크다. 신사업 투자, 매출 확대와 더불어 이익 실현 노력을 통한 주가 제고 노력도 필요하단 평가가 나온다.이에 대해 회사 관계자는 "기관투자자 및 애널리스트 대상으로 IR 활동을 하며 시장과 적극 소통하고, 회사의 주요 사항에 대해서는 공시, 보도자료 등 다양한 채널을 통해 알리는 등의 노력을 기울이고 있다"며 "다가오는 2023년에는 더 많은 소식을 전달 드릴 수 있도록 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/28/blt202212280017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[위기 대응 2023]삼성전기, 수익성 악화에 ‘기판·전장’으로 새판짜기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300014</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 06:17:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2023년 글로벌 경기 둔화가 예상되는 가운데 국내 전자·통신·플랫폼·IT서비스 등의 분야에 속한 주요 기업들의 대응 전략을 점검한다.  삼성전기가 글로별 경기 침체로 인한 2023년 불황을 타개하기 위해 설비투자를 축소하고 성장성이 높은 반도체 기판과 전장 사업에 집중한다.삼성전기는 스마트폰, 디스플레이, PC, TV, 전장용 부품 등을 생산하는 회사다. 크게 △컴포넌트 사업부문 △광학통신솔루션 사업부문 △패키지솔루션 사업부문 등 3개의 사업부문으로 운영된다.삼성전기는 2022년 3분기 연결기준 누적 매출 7조4561억원, 영업이익 1조816억원을 기록했다. 전년 동기 대비 매출은 2.9% 증가했지만, 영업이익은 4.2% 감소했다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 2022년 연간 기준 매출 9조6551억원, 영업이익 1조2882억원을 기록할 것으로 전망된다. 전년 동기 대비 각각 0.2%, 13.4% 감소한 규모다.삼성전기가 2022년 다소 아쉬운 실적을 기록할 것으로 예상되는 이유는 컴포넌트 사업부문의 부진 영향이다. 컴포넌트 사업부문의 3분기 누적 매출은 3조2992억원으로 전년 동기(3조6047억원)보다 8.5% 감소했다. 같은 기간 광학통신솔루션 사업부문과 패키지솔루션 사업부문의 매출은 각각 4.3%, 8.0% 늘었다.컴포넌트 사업부문은 수동소자를 생산한다. 수동소자는 전자 회로에서 전기적 에너지를 소모, 저장, 전달하는 일 외에 다른 역할을 하지 않는 소자를 말한다. 이중 삼성전기의 주력 제품으로는 MLCC(적층세라믹콘덴서)가 있다. MLCC는 반도체에 전기를 일정하게 공급하는 댐 역할을 한다.2022년 글로벌 경기 침체와 인플레이션 심화에 따라 소비 심리가 위축되면서 PC, 스마트폰, TV 등 IT(정보기술) 기기의 수요가 감소했다. 자연스럽게 IT 기기에 사용되는 MLCC의 판매 또한 부진했다. 특히 삼성전기는 상대적으로 중국 시장에 대한 의존도가 높은 회사다. 그러나 중국 내에서 코로나19에 따른 봉쇄 조치가 이어졌고 이는 곧 삼성전기의 실적에 악영향을 미쳤다. 2022년 3분기 누적 중국 시장 매출은 2조4968억원으로 전년 동기(3조1381억원) 대비 20.4% 감소했다.삼성전기는 업황 불황에 대응하기 위해 보유 현금을 늘리는 한편 설비투자 계획은 하향 조정했다. 대신 신규 성장동력으로 떠오른 반도체기판과 전장에 힘을 주며 수익성 개선을 꾀하는 모습이다.  3분기 삼성전기의 현금성자산은 1조6194억원으로 2021년 말(1조1852억원)보다 36.6% 늘었다. 기타금융자산도 2021년 말 607억원에서 3분기 1798억원으로 196.2% 증가했다. 2021년 말 565억원이었던 단기차입금은 3분기 7315억원으로 1194.7% 늘었다.삼성전기는 2022년 투자활동에 적극적인 모습을 보였다. 3분기 누적 투자활동 현금흐름은 9642억원으로 전년 동기(5396억원) 대비 78.7% 늘었다. 이중 유형자산 취득을 위해 8220억원이 지출됐다. 전년 동기(5789억원) 대비 42.0% 증가한 규모다. 유형자산은 토지, 건물, 기계장치 등을 말하는데 삼성전기가 설비 증설을 위해 쓴 돈이 크게 늘었음을 알 수 있다.실제로 삼성전기의 3분기 누적 설비투자는 8333억원으로 나타났다. 전년 동기(5687억원) 대비 46.5% 늘어난 규모다. 다만 2022년 4분기에는 당초 계획보다 투자를 축소하고, 2023년에는 2022년보다 더 감축할 계획이다.설비투자를 구체적으로 살펴보면, 삼성전기는 최근 수요가 증가하고 있는 FC-BGA(플립칩-볼그리드어레이)에 대한 투자는 늘린다는 것을 알 수 있다. FC-BGA는 CPU(중앙처리장치), GPU(그래픽처리장치) 등 고성능 반도체 칩을 메인보드 기판과 연결해주는 반도체 기판이다.삼성전기는 FC-BGA를 담당하는 패키지솔루션 사업부문에 3분기까지 4395억원을 투자했다. 2021년 연간 투자 2229억원보다 97.2% 늘었다. 반면 2019년부터 전체 설비투자의 50% 이상을 차지했던 컴포넌트 사업부문에는 3분기 누적 2929억원을 투자했다. 이는 전체 투자의 35.1%에 해당한다.반도체 패키지 기판은 5G, 인공지능(AI), 클라우드 등 고부가 가치 제품을 중심으로 성장하고 있다. 삼성전기는 반도체 기판 시장이 5년간 연평균 14% 이상 성장해 2026년 170억달러(한화 약 22조) 규모로 성장할 것으로 전망하고 있다. 이에 2021년 말부터 반도체 패키지 기판에 1조9000억원을 투자하며 집중 육성하고 있다.전장 사업도 강화한다. 삼성전기는 2022년 정기 조직 개편을 통해 3개 사업부에 각각 전장 사업을 담당하는 전담팀을 구성했다. 3분기 실적에서도 3개 사업부 모두 IT 기기 수요 감소의 영향을 받았지만, 전장용 MLCC, 전장용 카메라 모듈, 전장용 기판 등에서는 견조한 수요와 매출이 나타났다. 이에 4분기와 2023년에도 전장 사업을 중심으로 매출 기반을 강화하겠다는 계획을 밝혔다.김태영 삼성전기 기획팀장은 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 “2023년 스마트폰과 PC 등 IT 세트의 수요 약세가 지속될 것으로 보인다”며 “다만 ”전장용 MLCC, 전장용 카메라 모듈, 고부가 패키지 기판 등은 견조한 수요가 전망돼, 관련 산업에 역량을 집중해 성장 기회를 만들 계획“이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/30/blt202212300013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AWS, '민간 클라우드' 규제받고 공공 진입?…KT·네이버·NHN '촉각']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300022</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 04:17:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공정거래위원회(이하 공정위)가 글로벌 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자) 1위 아마존웹서비스(AWS)에 대해 규제할 뜻을 내비친 반면 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)는 규제 완화 움직임을 보이면서 국내 기업들이 촉각을 곤두세우고 있다.CSP는 데이터센터에 서버·스토리지·네트워크 등 주요 IT 인프라를 갖춰놓고 기업들에게 빌려주고 비용을 받는 사업자다. AWS와 마이크로소프트(MS), 구글 등이 주요 사업자로 꼽힌다. 세 기업들은 글로벌 뿐만 아니라 한국 민간 클라우드 시장도 주도하고 있다.이들에 도전장을 내민 국내 CSP는 KT클라우드·네이버클라우드·NHN클라우드가 있다. 토종 CSP 3사는 글로벌 기업들이 진출하지 못하고 있는 공공 시장을 중심으로 사업을 펼치고 있다. 공공 클라우드 시장에 진출하려면 클라우드 보안 인증(CSAP)을 취득해야 한다. 하지만 글로벌 기업들은 CSAP를 취득하는 것이 사실상 불가능하다. CSAP는 IT 인프라와 데이터를 물리적으로 국내에 둘 것을 요구한다. 하지만 글로벌 시장에서 사업을 하는 AWS·MS·구글은 한국의 공공 고객만을 위한 IT 인프라와 데이터를 한국에 두기 쉽지 않다.   이런 가운데 규제기관인 공정위는 민간 클라우드 시장 1위를 지키고 있는 AWS에게 독과점의 우려가 있다는 입장을 냈다. 공정위가 최근 발표한 '클라우드 서비스 분야 실태조사 연구' 결과에 따르면 AWS는 최근 3년간 국내 클라우드 시장에서 2019년 77.9%, 2020년 70%, 2021년 62.1%로 1위를 유지했다. AWS의 점유율은 줄었지만 2위와의 격차는 여전히 크다. 같은 기간 2위는 MS로 각각 6.7%, 9.4%, 12%의 점유율을 기록했다. 3위는 구글에서 네이버클라우드로 바뀌었다. 2019년에는 구글이 3.5%로 3위를 기록했지만 2020년과 2021년은 네이버가 각각 5.6%, 7%로 3위에 올랐다.공정위는 클라우드 서비스는 산업 전반에 영향을 미칠 수 있는 핵심 플랫폼으로 공정한 경쟁기반 조성이 중요하다고 판단했다. 이에 클라우드 시장의 경쟁압력을 제고하기 위해 제도개선 등의 방안을 통해 독과점 정책방향을 수립할 계획이다.반면 정보통신기술(ICT) 산업 진흥 부처인 과기정통부는 공공 클라우드 시장에 AWS를 비롯한 글로벌 기업들이 진출할 수 있도록 빗장을 푸는 방안을 추진 중이다. 과기정통부는 '클라우드컴퓨팅서비스 보안인증에 관한 고시' 개정안(이하 고시 개정안)을 2022년 12월 29일부터 2023년 1월 18일까지 행정예고한다. 행정예고 기간 동안 업계, 관계기관 등이 참여하는 간담회 등을 통한 각계의 의견 수렴이 진행된다. 그 결과가 최종 고시 개정안에 반영되고 1월 중 공포된다.고시 개정안은 클라우드로 이관하는 정보의 민감도에 따라 상중하 등급으로 CSAP를 개편하는 것이 골자다. 하등급은 개인정보를 포함하지 않고 공개된 공공 데이터를 운영하는 시스템, 중등급은 비공개 업무자료를 포함 또는 운영하는 시스템, 상등급은 민감정보를 포함하거나 행정 내부업무 운영 시스템으로 분류할 계획이다. 하등급 시스템에 대한 CSAP는 고시 공포 이후 시행된다. 과기정통부는 상‧중등급 시스템은 안전성, 활용성 등을 고려해 디지털플랫폼정부위원회와 관계부처 공동 실증‧검증을 통해 세부 평가기준을 보완한 후 2023년 중에 시행할 예정이다.이에 대해 토종 CSP들은 CSAP의 등급제 도입이 우선 공공 클라우드 시장이 글로벌 기업들에게 개방되는 신호탄이 될 것으로 해석하고 있다. 하등급에서는 기존의 민간‧공공 영역간 서버를 물리적으로 분리하는 요건이 완화되면서 논리적 분리가 허용됐다. 국내 SaaS(서비스형 소프트웨어) 기업들이 공공 시장에 진출하기에 용이하도록 하자는 취지다. 클라우드 시스템 및 데이터의 물리적 위치를 국내로 한정하는 요건을 검증하기 위한 평가항목도 추가된다.저장되는 데이터의 물리적인 위치가 국내로 한정됐지만 글로벌 기업들이 하등급을 취득하는데 큰 어려움은 없을 것이란 전망이 나온다. 국내 업계 관계자는 "AWS는 한국에 리전을 보유하고 있어 하등급이 요구하는 사항을 충족시키기엔 무리가 없을 것"이라며 "하등급을 통해 글로벌 CSP들이 공공 시장에 진출할 것으로 본다"고 말했다.하등급과 상‧중 등급이 순차적으로 오픈되는 것도 토종 CSP들의 우려 사항이다. 기존의 온프레미스(IT 인프라를 사내 전산실이나 데이터센터에 구축한 업무 환경)에서 클라우드로 전환하려는 공공기관은 보안이나 중요도가 상대적으로 덜 민감한 업무부터 클라우드로 이관할 가능성이 높다. CSAP의 등급 중 하등급에 해당되는 분야의 업무들이 초기에 사업으로 쏟아질 전망에 힘이 실리는 이유다.그간 공공 시장에서 경험과 노하우를 쌓은 국내 CSP들은 상등급과 중등급에서의 경쟁에서는 상대적으로 유리할 수 있다. 하지만 하등급에서는 글로벌 CSP와 비교해 차별점이 약화될 수밖에 없다. 또 하등급의 클라우드 사업을 수주한 글로벌 CSP들은 경험을 쌓은 후 중등급과 상등급에 도전할 수 있는 시간을 벌 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/30/blt202212300032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['팬데믹 2년' 일감 두둑하게 채운 조선 3사...2023년 '쨍하고 해뜬다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300008</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 03:19:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국조선해양과 삼성중공업, 대우조선해양 등 국내 조선 '빅3'가 2년 연속 수주 목표를 초과 달성했다. 원자재 가격 상승과 낮은 선가로 인해 경영실적은 적자가 지속됐지만, 2년 후 경영실적을 좌우할 수주 실적은 매우 우수했다. '보릿고개'가 지나면 흑자 전환을 기대할 수 있다는 전망이 나온다.1일 금융감독원에 따르면 HD그룹의 조선부문인 한국조선해양의 2022년 11월 기준 수주 목표 달성률은 133.0%를 기록했다. 삼성중공업의 수주 목표 달성률은 106.8%, 대우조선해양은 116.2%로 집계됐다. 3사 모두 2년 연속 수주 목표를 크게 초과해 달성하면서 일감을 넉넉하게 쌓았다. 한국조선해양, 수주 목표치 133% 초과...신규 수주 컨테이너선에 쏠려 각사별로는 한국조선해양의 조선 3사(현대중공업, 현대미포조선, 현대삼호중공업) 중 현대삼호중공업은 목표치 대비 수주를 크게 초과 달성했다. 현대삼호중공업은 2022년 11월까지 81억7100만달러(한화 10조2982억원)를 수주했다. 수주 목표는 46억500만달러(5조8046억원)인데, 목표치를 177.4% 초과 달성했다. 2022년 11월 기준 수주 실적은 2021년 대비 47.1%(26억1800만달러) 증가했다.한국조선해양의 핵심인 현대중공업은 11월까지 141억5600만달러(17조8436억원)를 수주했다. 현대중공업은 2022년 113억4600만달러(14조2959억원)의 수주 목표를 세웠는데, 목표치를 124.8% 초과했다. 현대중공업의 11월 기준 수주 실적은 전년(147억4300만달러) 대비 소폭 증가할 전망이다.중형조선사인 현대미포조선은 11월까지 36억8500만달러(4조6431억원)를 수주했다. 수주 목표치(36억달러)를 102.4% 초과한 것으로 나타났다. 현대미포조선은 2021년 47억8900만달러(6조341억원)를 수주했는데, 2022년 11월까지 수주 실적은 전년보다 23% 감소했다.11월 인도 기준 수주 잔량은 현대중공업이 352억5200만달러(44조4175억원)이며, 현대삼호중공업과 현대미포조선은 각각 159억5200만달러(20조955억원), 80억3300만달러(10조1215억원)로 집계됐다. 3사 합계는 592억3700만달러(74조6090억원)이다.  선종별로는 현대중공업은 65척을 수주했는데, 이중 44.6%(29척)가 컨테이너선이었다. LNG선은 23척을 수주해 35.3%에 그쳤다. LPG선은 7척(10.7%)을 수주했다. 현대중공업은 탱커와 LPG선보다 컨테이너선과 LNG선 고부가가치 선박의 수주가 주를 이뤘다. 2021년 탱커와 LPG선 비중은 35%에 달했는데, 2022년에는 10%에 그쳤다.현대삼호중공업은 2022년 11월까지 컨테이너선 22척(47.8%)과 LNG선 20척(43.4%) 등 46척을 수주했다. 현대중공업과 현대삼호중공업은 컨테이너선을 가장 많이 수주한 것으로 나타났다. 현대미포조선은 총 79척을 수주했는데, 54.4%(43척)가 컨테이너선이었다. 석유화학제품 운반선인 PC선은 26척(32.9%)을 수주했다.현대중공업 등 3사는 2021년 총 219척을 수주했으며, 2022년 11월까지 총 190척을 수주했다. 선종별 수주 잔고는 현대중공업이 153척, 현대삼호중공업과 현대미포조선이 각각 98척, 163척이다.         대우조선, 3사 중 LNG 수주 비중 가장 높아...삼성重, 전년 대비 수주 실적 감소 삼성중공업은 2022년 12월까지 94억달러(11조8440억원)를 수주했다. 2022년 수주 목표는 88억달러(11조880억원)였는데, 106.8%를 초과 달성했다. 삼성중공업은 2021년 122억달러(15조3720억원)를 수주했는데, 2022년에는 전년 대비 22.9% 수주 실적이 감소했다.선종별로는 삼성중공업은 2022년 49척을 수주했다. 이중 77.5%(38척)가 LNG선이었다. 컨테이너선은 9척을 수주했고, 셔틀탱커와 VLGC가 각각 2척을 수주했다.2022년 12월 기준 삼성중공업의 인도 기준 수주 잔량은 302억달러(38조520억원)에 달했다. 수주 잔량 160척 중 LNG선이 85척, 컨테이너선이 52척으로 집계됐다.  대우조선해양은 11월까지 103억9000만달러(13조862억원)를 수주했다. 2022년 수주 목표는 89억달러(11조2095억원)였는데, 수주 목표를 116.2% 초과 달성했다. 대우조선해양은 2021년 104억4000만달러(13조1439억원)를 수주했다. 11월까지 수주 실적은 2021년과 비교해 0.4% 줄었는데, 12월 수주 실적을 반영할 경우 수주 실적이 증가할 것으로 예상된다. 대우조선해양이 11월까지 신규 수주한 물량(46척) 중 LNG선 비중은 82.6%(38척)에 달했다. 대우조선해양은 3사 중 LNG선 수주 비중이 가장 높아 'LNG 명가'인 점을 입증했다.11월 기준 대우조선해양의 인도 기준 수주 잔량은 314억2000만달러(39조5577억원)이다. 141척의 물량이 남아 있는데, 이중 LNG선은 62척(43.9%), 컨테이너선은 33척(23.4%)였다. 방산인 특수선 잔고는 15척(10.6%)이며, 약 7조원 규모의 물량이 남아있는 상황이다. 대우조선해양은 내년 상반기 한화그룹에 인수될 예정인데, 3사 중 가장 특수선 비중이 가장 높다.  한화그룹의 방산 계열사인 한화에어로스페이스는 함정 및 잠수함용 리튬이온배터리 기반 에너지저장장치(ESS)를 생산하고 있으며, 한화시스템은 함정용 전투체계를 개발하고 있다. 함정 전투체계란 함정에 탑재된 무장과 센서를 하나의 시스템으로 통합함으로써, 함 탑재 센서로 수집한 적 정보를 기반해 무장체계 임무에 할당하여 교전을 수행한다. 대우조선해양은 특수선 및 LNG 분야에 강점을 갖고 있는 만큼 한화그룹과의 시너지가 예상된다.  발주시장 호황 지속...2023년 원가 부담 완화돼 수익성 개선 예상  조선 3사는 2021년과 2022년 발주 시황이 개선된 틈을 타 부지런히 일감을 쌓았다. 수주 실적도 크게 개선돼 2년 연속 목표치를 초과해 수주했다. 비록 적자 경영은 2022년에도 지속됐지만, 2023년에는 실적 개선이 유력하다는 전망이다.한국조선해양과 삼성중공업, 대우조선해양 등 3사는 2022년에도 적자가 지속됐다. 2021년 경기 호황으로 인해 원자재 가격이 폭등했고, 이는 조선사의 원가 부담을 높였다. 공사손실충당금이 급증하면서 조선3사 모두 수주 실적만 우수한 한 해를 보냈다.한국조선해양의 2022년 3분기 누적 매출은 12조3607억원, 영업손실은 4727억원을 기록했다. 원가율은 98.5%에 달해 적자가 불가피했다. 2022년부터 글로벌 경기침체가 이어지면서 원가율은 2.8% 포인트 낮아졌지만, 여전히 적자가 지속됐다. 삼성중공업은 매출 4조3101억원, 영업손실 5185억원을 기록했다. 대우조선해양은 3조4109억원, 영업손실 1조1974억원에 달했다.지난 2년 동안 3사 모두 연일 '수주 낭보'를 울렸지만, 경영실적은 대규모 적자로 인해 부진한 모습을 보였다. 이는 2022년 건조한 선박 물량이 팬데믹 이전에 수주한 것이기 때문이다. 당시 조선업의 불황이 이어지면서 선가가 낮게 유지됐었다. 조선업은 특성상 수주한 물량이 실적에 반영되려면 1년 6개월 이상 걸린다. 즉, 낮은 가격에 수주한 물량을 인플레이션으로 비싸게 건조하면서 적자를 낸 것이다.2023년에는 팬데믹 이후 '호황기' 수주한 물량이 건조에 들어갈 예정인데, 수익성 또한 개선될 전망이다. 팬데믹 이후 발주시황이 살아나면서 선가가 지속 상승했다. 또한 경기침체로 인해 철강재 등 원자재 가격이 하락하면서 조선사의 수익성 또한 개선될 전망이다. 선박 건조원가 중 30%는 포스코와 현대제철 등 철강사에서 구입하는 조선용 후판이다.발주시황은 2023년에도 호황이 지속될 전망이다. 업계에 따르면 LNG 해상물동량 증가로 2030년까지 연간 35척 내외의 신규 수요가 예상된다. 글로벌 LNG 수요는 연 평균 2200만톤씩 증가할 전망이며, 수요에 대응하려면 연간 35척의 선박이 필요하다. 국제해사기구(IMO)의 환경규제로 인해 연평균 13척 규모의 LNG 노후선이 교체 발주될 전망이다. 해운사는 2015년부터 2020년까지 대형 컨테이너선에 투자하지 않았다. 해상 운임이 낮게 형성되면서 해운사의 수익성이 악화됐고, 컨테이너선을 추가 발주할 상황이 아니었다. 팬데믹 이후 해상운임이 상승되면서 컨테이너선 발주 시황이 개선됐고, 2023년에도 노후선박의 교체 수요가 확대될 전망이다. 2023년 말까지 교체수요는 25척, 2025년 말까지 교체수요는 46척이다. 발주 시황이 개선된 만큼 조선 3사의 추가 수주를 기대할 수 있을 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/30/blt202212300024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계가 열광하는 챗GPT, 수익 창출에도 성공할 수 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300021</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 02:50:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)와 샘 알트만이 설립한 인공지능(AI) 연구소 '오픈AI'가 공개한 대화형 AI ‘ChatGPT’(이하 챗GPT)가 세계적으로 뜨거운 관심을 받고 있다. 오픈AI 홈페이지에서 누구나 무료로, 원하는 만큼 사용할 수 있다. 아직 정식 출시하기 전 ‘연구 프리뷰’ 중임에도 불구하고 일주일 만에 이용자 100만명을 돌파했다. 세계 최대 검색엔진 구글을 위협한다는 말이 나오고 있을 정도다.   이렇게 챗GPT가 주목받는 데는 기존의 챗봇과는 다르기 때문이다. 우선 웬만한 질문에 적합한 답변을 내놓는다. 고성능의 AI모델이 적용됐기 때문이다. 또 이전 대화까지 기억할 수 있도록 프로그래밍 되어 기존의 챗봇과 다르게 대화 전후의 맥락을 파악한다. 챗GPT는 코딩 등의 프로그래밍도 직접 수행할 수 있으며 틀린 코드도 수정할 수 있다. 오픈AI에 따르면 챗GPT는 실수 기반의 반복적 ‘강화학습’이 적용됐다. AI가 시행착오를 거치며 인간의 피드백에 반응해 훈련할 수 있는 모델로 복잡한 명령을 정교하게 처리할 수 있다는 설명이다. 실제로 실수를 해서 지적받으면 바로 인정한다. 그렇다고 챗GPT의 답이 항상 옳은 것은 아니다. 챗GPT가 사전에 학습한 정보를 사용자가 원하는 방식으로 정리해 제공하는 것이기 때문에 정보의 사실 여부 확인은 사용자의 몫이다. 시장분석업체 IDC의 리투 죠티 애널리스트는 “챗GPT를 통해 어떤 일들이 가능할지 상상조차 할 수 없으며 흥미롭고 대단하다”고 평가하는 한편 “아직 부정확한 부분이 많고 정보의 출처를 알려주지 않으며 오해의 소지가 크다”고 경고했다.   샘 알트만 오픈AI 최고경영자(CEO) 또한 챗GPT가 가진 한계에 대해 인정했다. 그는 자신의 트위터를 통해 “챗GPT는 굉장히 많은 한계를 갖고 있지만 일부 기능이 뛰어나서 대단하다는 오해를 불러일으킬 수 있다”며 “중요한 사안에 대해 챗GPT에 의존하는 것은 실수이며 아직까지 견고함과 정확성에 있어서 해야 할 작업이 아주 많이 남아있다”고 밝혔다. 미국 시장 전문 매체 &lt;마켓워치&gt;는 챗GPT에 대한 수익성이 아직 검증되지 않았다고 지적했다. 마켓워치는 “챗GPT와 같은 프로젝트는 기술의 한계를 테스트하기 때문에 놀랍다”면서도 “유망한 기술이 항상 큰 재정적인 수익으로 이어지는 것은 아니다”라고 밝혔다. 마켓워치는 이에 대한 사례로 IBM의 AI 솔루션인 ‘왓슨’을 들었다. IBM이 왓슨을 처음 공개한 것은 2005년이지만 주목을 받은 것은 2011년이었다. 왓슨이 미국 유명 퀴즈쇼 ‘제퍼디’에서 과거 챔피언 두 명을 상대로 완승을 거뒀기 때문이다. 그 후 IBM은 의료 서비스에 초점을 맞춰 왓슨 사업을 본격적으로 추진했다. 2015년에는 의료 AI 사업부인 ‘왓슨 헬스’도 신설하고 의료 산업에서 활용할 수 있도록 수백만달러를 투자했다. 하지만 왓슨은 정확도가 떨어지는 등 기대에 부합하는 성과를 내지 못 하며 애물단지로 전락했다. IBM은 결국 2022년 1월 투자사인 ‘프란시스코파트너스’에 왓슨 헬스 사업부를 매각했다. IBM은 소프트웨어 사업부 산하에 AI 도구 및 애플리케이션 제품군으로 왓슨을 유지하고 있긴 하지만 해당 제품이 얼마나 많은 수익을 창출하는지는 알려지지 않았다. 하지만 왓슨의 실패에도 불구하고 AI 개발에 대한 관심은 여전히 뜨겁다. 글로벌 리서치 기업 ‘포레스터컨설팅’의 로완 커런 애널리스트는 애플의 아이폰이 등장하며 가전기기 흐름을 완전히 바꾼 ‘아이폰 모먼트’와 비교하며 이와 유사하게 챗GPT가 AI를 뒤바꿔놓을 것으로 전망했다. 폴 사포 스탠퍼드대 교수는 “챗GPT가 앞으로 IT 산업이 나아갈 방향을 보여준다”고 평가했다. 오픈AI는 비상장 기업이기 때문에 수익을 공개하지 않지만 2015년 설립 이후 기업가치가 크게 상승하고 있으며 막대한 투자금을 유치했다. 오픈AI의 두 창업자 일론 머스크와 샘 알트만 중 알트만은 회사 CEO 남아있지만 머스크는 테슬라의 AI 업무와 이해 충돌 가능성을 이유로 2018년에 이사회에서 자진 사퇴했다. 오픈 AI는 창업 당시 링크드인 공동 창업자 리드 호프만, 페이팔 공동 창업자 피터 티엘 같은 실리콘밸리 빅네임과 아마존, 아마존웹서비스(AWS)로부터 총 10억달러의 후원금을 받았다.그 이후에도 오픈 AI는 마이크로소프트(MS)로부터 10억달러의 투자를 유치했으며 MS는 추가 투자도 고려 중인 것으로 알려졌다. &lt;로이터통신&gt;에 따르면 오픈AI 임원들은 최근 투자자를 대상으로 한 발표에서 2023년에 약 2억달러의 회사 매출을 달성하고 2024년에는 10억달러 달성을 예상한다고 밝혔다. 챗GPT는 1750억개 이상의 매개 변수를 가진 초거대 언어 처리 모델인 ‘GPT-3’의 업그레이드 버전인 ‘GPT-3.5’로 만들어졌다. 오픈AI는 현재 GPT-3를 유료로 서비스해 기업들은 이를 토대로 앱을 구축할 수 있다. 로이터에 따르면 사용자는 각각의 텍스트 기반 답변에 대해 약 1센트를 지불하고 이미지 기반 답변에는 2센트를 지불한다. 죠티 애널리스트에 따르면 GPT-3를 사용하는 고객사에는 AI 로봇 변호사를 개발한 스타트업 ‘두낫페이’와 AI 기반 콘텐츠 플랫폼 ‘재스퍼’, AI 번역 서비스 ‘스마트링’이 있다. 하지만 아직까지는 활용 범위가 넓지 않아 수익성 확보가 보장됐다고 보기 어렵다. AI 시장 자체도 성장은 하고 있지만 아직까지 수익성 확보에는 난항을 겪고 있다. IDC는 AI 시스템에 사용되는 소프트웨어, 하드웨어와 서비스를 포함해 AI에 대한 전 세계 지출이 올해 약 1180억달러에 육박하고 2026년에는 3000억달러를 돌파할 것으로 전망했다. 그럼에도 불구하고 IDC는 AI 소프트웨어를 독립된 시장으로는 분류하지 않았다. 많은 전문가들이 지적하듯, AI 산업은 아직도 초기 단계에 있으며 AI 소프트웨어 회사들이 앞으로 얼마나 규모있게 성장할지 전망하기 어려운 상황이다.그럼에도 불구하고 사포 교수는 “무어의 법칙(마이크로칩의 성능이 매 24개월마다 두배로 증가한다는 경험적 예측)의 거침없는 속도에 따르면 AI 성능은 20개월에서 18개월마다 두배로 발전할 것”이며 “미래에는 챗GPT를 돌이켜보며 너무 기본적이고 지루했다고 말할 것”으로 예측했다. 10년 전 왓슨도 의료계에서 인간을 대체할 수 있을 것이라는 평가를 받으며 큰 기대를 모았다. 하지만 결국성능에 대한 혹평 뿐만 아니라 수익 창출에도 실패했다. 등장하자마자 불과 몇 주 만에 비상한 관심을 받고 있는 챗GPT에 대한 10년 후의 평가가 어떨지 궁금해지는 대목이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/30/blt202212300031.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]T1, 팬들과 만나다…선수단·1600팬 하나된 'T1콘']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212310001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212310001</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 15:13:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[T1 선수들이 2022년의 마지막 날에 팬들과 만났다. 1600여명의 팬들이 한 자리에 모인 팬미팅 'T1 CON 2022(이하 T1콘)'를 통해 T1 선수들은 한 해 동안 응원해 준 팬들에게 보답하는 자리를 마련했다. 특히 이번 T1콘은 T1이 마련한 첫 대규모 팬미팅으로, 선수와 팬들에게 의미있는 자리로 꾸며졌다.  T1 엔터테인먼트 &amp; 스포츠 (이하 T1)는 31일 서울 광진구 세종대학교 광개토관에서 T1 CON 2022를 개최했다. T1콘에는 내년 팀을 이끌 '페이커' 이상혁 선수, '구마유시' 이민형 선수, '오너' 문현준 선수, '제우스' 최우제 선수, '케리아' 류민석 선수가 참석했다.이번 T1콘은 관객 참여형 행사로 진행됐다. 한해 동안 선수단을 응원해준 팬들에게 감사한 마음을 전하고 내년 시즌을 기약하기 위해 채팅, 대화 등으로 팬들이 직접 참여하는 방식으로 진행됐다. 올해 T1은 스프링 시즌 우승, 서머 준우승, 월즈(롤드컵) 준우승이라는 성적을 거둔 바 있다.  안웅기 T1 최고업무책임자(COO)는 T1콘 개최에 앞서 "올해를 의미있게 마무리하고자 T1콘을 개최하게 됐다"며 "1년 동안 수고했던 선수단과 팬들이 T1콘을 통해 좋은 추억을 만들기 바란다"고 말한 바 있다.       이날 T1콘은 사전 행사와 오프닝 공연 외에 총 2부 행사로 진행됐다. 오전 본 행사에 앞서 진행된 사전 행사는 포토존 운영, 코스프레 이벤트, 굿즈 판매 등 팬들이 즐길 거리가 마련됐다. 오프닝 공연 후 시작된 1부 행사에서는 T1 선수들이 등장해 팬들에게 감사함을 전하며 인사를 나눴다.1부 행사에서는 현 T1 선수단 외 과거 T1(SKT T1)에서 선수로 활동했던 5명이 참석한 특별 이벤트 매치가 마련됐다. 이벤트 매치는 10명의 선수들이 '팀 페이커'와 '팀 구마유시'로 팀을 나눠 LoL을 3판 2선승제 방식으로 진행했다. SKT T1 구성원은 '운타라' 박의진, '톰' 임재현, '스카이' 김하늘, '뱅' 배준식, '울프' 이재완 등으로 구성됐다.       T1콘이 관객 참여형으로 마련된 만큼, 이벤트 매치 역시 관객이 직접 참여했다. 먼저 팀 페이커와 팀 구마유시 각각의 선수단이 현장에 있는 팬들의 채팅 투표로 정해졌고, 각 세트마다 추첨을 통해 선발된 팬들이 감독과 코치 역할을 하며 선수들과 직접 밴픽을 정하기도 했다. 이에 T1 선수들 또한 즉석에서 장기자랑을 마련하는 등 적극적인 태도로 팬들에게 화답했다. 이벤트 매치 각 세트가 마무리된 이후 선수들은 춤을 선보이거나 노래를 불렀고 피아노 연주도 선보였다. 당초 5대5 매치에서 패한 팀이 벌칙으로 장기자랑을 선보일 예정이었으나, 승리팀 선수들도 잇따라 참여하는 등 팬들의 호응에 보답하는 모습이었다.      먼저 류민석 선수는 그룹 '뉴진스'의 '하입 보이(Hype Boy)' 노래에 맞춰 춤을 췄고 문현준 선수가 '플라워'의 노래 '엔들레스(Endless)'를, 이민형 선수는 '장범준'의 노래 '홍대와 건대 사이'를 불렀다. 이어 최우제 선수가 '크러쉬'의 노래 '뷰티풀(Beautiful)'을, 류민석 선수의 경우 '데이식스'의 '예뻤어'를 열창했다. 팬들이 스마트폰으로 조명을 만들어 격하게 응원하자 문현준 선수가 다시 나와 '정준일'의 노래 '안아줘'를 부르기도 했다. 마지막으로 이상혁 선수가 피아노 연주를 선보인 뒤 '윤도현 밴드'의 노래 '너를 보내고'를 부르며 장기자랑을 마무리했다.      2부는 T1 팬들을 위한 행사로 진행됐다. T1 선수들이 2023 시즌 신규 유니폼을 직접 선보였고, 이후 현장 채팅으로 팬들의 질문에 대답하거나 레크레이션 게임을 진행했다. '선수들의 인생 그래프' 시간에는 내년 시즌을 향한 T1 선수들의 기대감도 엿볼 수 있었다. '제우스' 최우제 선수는 "처음 선수 시절에는 익숙하지 않아 어려움이 있었다"면서도 "올해만 같다면 내년 인생 그래프는 우상향할 것 같다"고 말했다. '구마유시' 이민형 선수 역시 내년 인생 그래프를 가장 위에 그리며 2023 시즌에 대한 기대감을 드러냈다. '페이커' 이상혁 선수는 "(부진했던 때도)되돌아보면 나쁘지 않은 시간이었다"며 "지금은 열심히 상승하고 있다"고 언급했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/31/blt202212310044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기후변화 대응을 위한 기후기술, 2023년 트렌드는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300020</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 07:12:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전 세계가 기후변화를 심각한 위기로 인식하고 이에 대응하기 위해 기후기술(climate technology) 개발에 힘을 쏟고 있다. 시장조사업체 ‘피치북’에 따르면 기후기술 스타트업은 2021년과 2022년에 각각 319억달러(40조2900억원)와 249억달러(31조4500억원)의 투자 자금을 유치했다. 5년 후 기후기술 시장이 1조4000억달러 규모로 성장할 것으로 전망되는 가운데 IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 2023년에 주목해야 할 기후기술 트렌드를 발표했다.   ①재생에너지 관리·보급 소프트웨어우크라이나 전쟁으로 많은 나라들이 러시아의 석유와 가스를 사용하지 못하게 됐고 대안을 찾아야 하는 상황에 놓이며 화석 연료에 대한 높은 의존도에서 벗어나려 하고 있다. 그 결과 풍력, 태양열 발전과 지속적이고 안정적인 전력 공급을 보장할 수 있는 대형 배터리에 대한 관심이 급증했다. 미국의 인플레이션감축법(IRA)은 2022년 말에 만료될 예정이었던 친환경 에너지 프로젝트 관련 투자 및 생산 세액공제 혜택을 최소 2032년까지 연장하며 재생에너지 사용을 확대할 수 있는 기회를 마련해 줬다. 딜로이트는 IRA로 인해 2029년까지 550GW(기가와트)의 대규모 청정 전력 공급이 가능할 것으로 전망했다.배터리 활용 등으로 재생에너지 프로젝트가 더욱 정교해짐에 따라 이것들을 관리하기 위한 소프트웨어와 플랫폼이 필요해질 것이다. 2023년에는 더욱 많은 투자자들이 재생에너지와 전력망 배터리 관련 소프트웨어 솔루션을 개발하는 스타트업에 관심을 가질 것으로 예상된다.②직접 공기 포집 기술IRA는 탄소 포집 프로젝트에 대한 세액 공제도 강화한다. 그중에서도 투자자들은 특히 공기 중의 이산화탄소를 직접 포집하는 기술인 직접 공기 포집(Direct Air Capture·DAC)에 주목할 것으로 예상된다. IRA는 대기에서 포집한 탄소 배출에 대한 세액 공제를 기존의 톤당 최대 50달러에서 180달러로 확대한다. DAC 관련 기술은 아직 초기 단계이기 때문에 효율성을 개선하고 비용을 절감할 수 있는 여지가 충분히 있다. 확대된 혜택과 유망한 성장성으로 상당한 투자를 이끌어낼 수 있을 것으로 기대된다.③그린수소우리가 흔히 알고 있는 수소는 대부분 화석연료에서 추출하는 ‘그레이수소’로 비용은 적게 들지만 생산 과정에서 이산화탄소를 많이 배출한다. 반면 신재생에너지를 통해 물을 전기분해해 얻는 ‘그린수소’는 청정에너지로 각광받고 있다. 다만 그린수소는 원자력발전을 통해 수소를 생산하는 것보다 5배 이상의 비용이 드는 것으로 알려져 있다. 이 비용 문제를 해결하기 위해 IRA는 전과정 탄소 배출 수준에 따라 최대 톤당 3kg의 세액 공제를 제공한다.2023년에는 IRA 혜택 덕분에 그린수소를 생산하는 수전해 설비인 ‘전해조’ 개발과 최종 사용자 관련 서비스 등 그린수소 전문 스타트업에 대한 적극적인 투자가 예상된다.④주택 개조 도급업 관련 소프트웨어 얼핏 보면 주택 개조와 기후기술은 아무런 연관이 없어 보이지만 IRA는 가정 에너지 효율성과 관련된 다수의 혜택을 포함하고 있다. 창문, 문, 단열재, 공기 밀봉 기술, 전기자동차 충전기 및 열 펌프에 대한 다양한 세액공제를 제공한다. 따라서 주택 개조 도급업자에 대한 수요가 크게 증가할 것으로 예상된다. 그 결과 도급업자의 고객 유치, 프로젝트 관리, 청구, 교육에 이르기까지 업무 전반을 지원하는 서비스형 소프트웨어(SaaS) 스타트업이 생겨날 것으로 예상된다.⑤주요 광물 채굴 관련 기술IRA는 배터리 광물 원산지 규정을 충족한 배터리를 사용하는 전기차에만 보조금을 제공한다. 따라서 리튬, 니켈, 코발트, 희토류 등 전기차 배터리에 필요한 광물을 찾고 추출하는 다양한 스타트업에 대한 투자가 확대될 것으로 보인다.⑥핵융합 에너지2022년이 마무리되기 직전인 12월 중순 미국 연구기관인 ‘로렌스리버모어국립연구소’가 미래의 ‘무한 청정에너지원’으로 불리는 핵융합 기술을 이용해 순 에너지(net energy) 생산에 성공했다. 핵융합 반응 실험에서 에너지 소모량보다 많은 발전량을 얻는데 최초로 성공한 것이다. 핵융합 상용화까지는 아직 갈 길이 멀었지만 핵융합을 통한 에너지 생성이 가능하다는 것이 입증돼 획기적인 성과로 평가됐다. 핵융합은 이미 투자자들로부터 지난 몇 년 동안 큰 관심을 받아왔다. 벤처캐피탈이 투자하는 전형적인 ‘고위험 고수익’ 기술이다. 이번 연구 결과 발표를 계기로 2023년에는 핵융합 관련 스타트업들에 대한 투자가 더욱 탄력받을 것으로 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/30/blt202212300030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>