<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 05:29:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['러시아' 지우는 워게이밍, '매출 1위 시장' 포기한 사정은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060014</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 04:20:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 게임 개발사 워게이밍이 러시아와 벨라루스 지역에서의 모든 사업을 철수하기로 했다. 해당 지역에서 진행하던 모든 사업에서 철수, 연결고리가 없는 레스타 스튜디오에 게임 사업을 넘긴다는 내용이 주요 골자다. 특히 주력 게임인 '월드 오브 탱크'의 경우, 러시아에서는 '국민 게임'으로 통할 정도로 높은 인기를 구가하고 있다. 이번 러시아·벨라루스 사업 철수는 장기적인 사업 비전을 위해 '고육책'을 내놓은 셈이다.  전쟁은 게임에서만…유럽 '민심' 회복 급선무 워게이밍은 지난 5일 전세계 사업 운영에 대한 전략적 검토를 진행한 결과, 러시아와 벨라루스 사업에 대한 소유권을 포기한다고 밝혔다.   회사 측에 따르면 지난달 31일부로 러시아와 벨라루스에서 진행하던 게임 사업을 레스타 스튜디오로 이관한 상태다. 또 벨라루스 민스크에 위치한 스튜디오는 폐쇄 절차를 밟고 있다. 앞으로도 레스타 스튜디오와는 제휴도 진행할 계획이 없다고 밝힌 만큼 러시아·벨라루스에서 완전히 손을 떼는 모습이다. 워게이밍이 러시아·벨라루스 지역에서 철수하는 배경으로는 지난 2월 러시아가 단행한 우크라이나 침공 여파가 꼽힌다. 대규모 멀티플레이어형 게임(MMO) 중에서도 '월드 오브 탱크', '월드 오브 워쉽' 등 20세기 중반으로 배경으로 한 현실적인 전쟁 시뮬레이션 게임(SLG)을 주력으로 하는 워게이밍으로서는 전쟁 상황이 게임으로 비춰지는 것이 부담스러웠을 것이란 게 업계의 중론이다. 특히 주요 활동무대인 유럽 지역에서의 민심을 의식한 행보로 해석된다. 워게이밍은 러시아 등 동유럽을 포함한 유럽 지역이 주요 활동 무대로, 해당 지역에서 게임을 서비스하기 위해서는 사업 전략 수정이 불가피했던 것으로 풀이된다. 앞서 지난달 초 &lt;블로터&gt;가 문의한 당시에도 러시아 철수는 결정되지 않은 상황이었는데, 지난 한달 간 우크라이나 키이우 사무실 지원에 주력하는 동시에 사업 수정도 급히 진행한 것으로 보여진다. 이번 사업 철수를 두고 워게이밍 측이 언급한 '상당한 손실' 부분에서도 예상치 못한 철수 분위기를 확인할 수 있다. 워게이밍은 벨라루스 민스크에 본사를 두고 시작했으며, 해당 지역 내 핵심 개발진을 두고 성장한 개발사인 만큼 러시아·벨라루스 지역이 의미하는 바는 크다. 워게이밍의 '월드 오브 탱크' 경우 러시아에서는 '국민 게임'으로 통하는 게임이다. 가장 큰 수익원은 러시아가 포함된 동유럽에서 가장 많이 나오지만 러시아의 우크라이나 침공이 변수가 됐다. 전쟁 시뮬레이션에 특화된 게임사인 만큼 이미지 타격이 불가피하다는 판단을 내린 것으로 보여진다.  이런 이유 때문일까. 워게이밍은 러시아의 우크라이나 침공 이후 전세계 광고를 전면 중단하고 내용 중 '전진하는 전차' 등 전쟁 관련 이미지 역시 제거했다. 대신 우크라이나 민간 지원을 지속하며 기업 이미지 회복에 주력했다. 워게이밍은 우크라이나 키이우에 유럽 서비스를 담당하는 전사 10% 규모의 개발사를 두고 있다. 우크라이나 적십자사에 100만달러를 기부하고 키이우 지역 직원 550여명과 가족들의 이주 및 대피를 지원했다.  매출 1위 러시아 공백, 향후 대응책은 워게이밍은 매출 1위 지역인 러시아의 공백을 메워야 한다는 과제를 받아들었다. 다만, 내부에서는 글로벌 사업 전략을 바꾸더라도 장기적인 관점에서 긍정적인 효과가 있을 것으로 보고 있다.  향후 워게이밍은 동유럽보다 독일 등 서유럽 지역에 주력할 공산이 크다. 유럽은 러시아 다음으로 가장 매출 비중이 큰 지역이기 때문이다. 지난달 우크라이나 침공에 반대하는 행보를 보여왔던 만큼, 게임 내용 수정 등 큰 변화를 주지 않아도 타격받은 이미지를 빠른 시일 내 회복할 것으로 판단한 모습이다. 이를 기반으로 유럽 내 신작 론칭도 무리없이 진행할 것으로 보인다. 워게이밍은 내년 신작 출시를 목표로 개발 막바지 단계에 돌입한 가운데, 론칭에 앞서 유럽 최대 게임쇼 '게임스컴' 참가 등을 준비 중이다.북미와 아시아 지역 게임 사업도 강화할 것으로 예상된다. 장기적으로는 블록체인 기술을 기반으로 한 '플레이 투 언'(P2E)을 도입할 지 주목할 만하다. 앞서 지난달 워게이밍은 아시아 지역의 경우 중국 및 동남아시아에서 게임 트렌드가 빠르게 변화하고 있다는 것을 인식하고, P2E 도입도 내부적으로 고려중이라고 밝힌 바 있다.워게이밍 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "러시아·벨라루스는 매출 비중 등에 있어 중요한 지역이었던 만큼 이번 철수 결정은 쉽지 않았다"면서도 "여러 부분을 감안해 철수를 결정했는데 당장 손해가 막심할 것으로 예상되지만, 장기적으로 충분히 극복할 수 있는 부분"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[양향자의 과학기술패권국가] ②정치와 과학 분리해야…부총리제, 선택 아닌 의무]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050024</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 04:20:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;블로터&gt;는 반도체 전문가 무소속 양향자 국회의원(광주 서구을·기획재정위원회)이 제시한 과학기술 패권국가의 비전을 3편으로 나눠 소개한다. 시리즈는 ‘대한민국 미래를 판가름할 5년, 과학기술 컨트롤타워를 세우자’란 대주제로 작성됐다. 두 번째로 과학기술부총리제 도입에 대한 양 의원의 생각을 게재한다.&lt;편집자주&gt;  정치가 과학기술과 산업 발전의 발목을 잡아선 안 된다. 과학기술 경쟁은 속도가 생명이다. 통합적이고 일관된 정책 집행이 필수다.그러나 현재 우리나라의 산업 정책 및 규제는 산업통상자원부·중소벤처기업부 등 여러 부처에 분산돼 집행되고 있다. 부처별로 산재된 규제에 하나하나 대응하다 보면 사업 계획이 수개월씩 지체되기 일쑤라는 고충은 산업 현장에서 오래전부터 들려 왔다.자율주행을 위해 꼭 필요한 V2X(차량과 주변 사물 간 통신) 기술 표준화 사례는 부처 간 이견으로 인해 기술 경쟁에서 뒤처질 위기에 처한 현실을 여실히 드러낸다. 유관 부서인 과학기술정보통신부(과기정통부)와 국토교통부(국토부)가 V2X 표준 기술로 각기 다른 기술을 지지하면서(과기정통부는 C-V2X, 국토부는 DSRC(근거리전용무선통신) 지지) 궁여지책으로 두 기술 모두를 실증 시험한 뒤에야 더 나은 기술을 채택하자는 중재안이 마련됐다. 이에 따라 V2X 단일 표준화는 2024년 이후에야 가능하다.이미 C-V2X를 단일 표준으로 정하고 차량을 개발 중인 미국(2020년 단일 표준화), 중국(2018년 단일 표준화) 등 경쟁국보다 기술 개발과 상용화가 경쟁국 대비 몇 년이나 지연되게 된 것이다.지난 1월 통과된 반도체특별법(국가첨단전략산업 경쟁력 강화  및 보호에 관한 특별법)은 어떠한가. 특별법 통과로 △특화단지 내 산업 기반시설에 대한 국가와 지자체의 비용 우선 지원 △인허가 과정 신속화 및 예비타당성 면제 등 핵심 첨단산업 육성을 위한 기틀이 마련됐다. 그러나 첨단산업 인재 양성 방안은 사실상 담지 못했다. 수도권 대학의 반도체 관련 학과 정원을 확대, 주 52시간 근무제의 탄력 적용 등의 인력 확보 방안이 여러 부처의 반대 논리와 규제에 부딪혀 결국에는 제외됐다. 인재 확보가 가장 시급하다고 호소해왔던 기업들의 어려움을 외면한 것만 같아 아직도 아쉬움이 크다. 미래 산업 컨트롤타워, 과학기술부총리 이 같은 과학기술 정책·규제의 비효율을 막고 장기적 관점의 국가 과학기술·산업 전략을 진두지휘하는 ‘과학기술부총리’직 신설을 제안한다. 정책 결정과 집행의 효율·속도가 관건인 4차 산업혁명 시대, 과학기술부총리제 도입은 선택이 아닌 의무다.반도체특별법을 발의해 통과시키기까지의 과정을 거치며 우리나라의 미래 50년, 100년의 먹거리가 될 과학기술과 산업을 준비하고 이끌어 나갈 책임자이자 컨트롤타워가 필요하다는 나의 신념은 더욱 확고해졌다.산업과 과학기술에 대한 통찰력을 가지고 현 상황을 총체적으로 바라볼 수 있는 사령탑이 생기면 분절적이고 단기적인 관점이 아닌 최대한 종합적이고 장기적으로 산업·과학·기술 정책을 추진할 수 있다. 때로는 수많은 반대 논리와 가로막는 규제가 있더라도 꼭 해야만 하는 단 한 가지의 절실한 이유가 있다면, 비록 지난할지라도 설득과 조정을 거쳐 끝끝내 추진해 내야만 하는 것이 정치다.과학기술부총리가 그 역할을 해야 한다. 과학기술부총리가 국가 산업·과학·기술 전략의 기획 및 집행을 통합하고 조율하면 부처 간 중복이 조정돼 국정 운영의 효율성이 대폭 향상됨은 물론 부처 이기주의가 과학기술 경쟁력에 장애가 될 위험도 막을 수 있다.과학기술부총리는 상급 기관으로서 과기정통부·산업통상자원부·중소벤처기업부는 물론 교육부의 정책 역시 총괄하는 것이 마땅하다. ‘과학기술 입국’이라는 국가적 목표 달성에 방점을 두고 STEM(과학·기술·공학·수학), 소프트웨어·코딩 교육 등 미래의 인재 저변을 확보할 장기적인 교육 전략을 수립하는 것에서부터 국가 과학기술 전략이 시작돼야 하기 때문이다. 양향자 의원은 누구?광주여자상업고등학교 졸업 직후인 1985년 삼성전자 반도체 부문에 입사했다. 28년 만에 삼성의 ‘별’이라 불리는 상무(메모리사업부 플래시개발실 소속 연구임원)에 올랐다. 사내 대학에서의 노력과 밤을 새워가며 일본어로 된 반도체 기술을 탐독한 끈기의 결과다. 청년들에게 ‘나처럼 노력하면 된다’고 말하고 싶지 않아 정계에 입문했다고 한다. 본인이 과학기술계 후배들에게 ‘성공의 사다리’가 돼 보다 나은 환경을 마련해주고 싶단 포부다. 2020년 초선 의원으로 제21대 국회에 입성한 후 반도체는 물론 과학기술계가 필요한 목소리를 내고 있다. 엘리트만 모인다는 국회 전체 295명 중 ‘반도체 전문가’란 수식어는 양 의원 앞에만 붙는다. 그간 쌓아온 전문성을 바탕으로 산업계의 현안을 정부·국회에 전하는 가교 역할을 맡고 있단 평가를 정치권 안팎에서 받고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국, 러시아 다크넷 암시장 폐쇄…300억 규모 비트코인 압류]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060011</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 04:20:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 러시아의 다크넷 암시장인 '하이드라'(Hydra)를 폐쇄한 것으로 알려졌다.   5일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면, 미국 법무부가 독일 연방 경찰과 공조해 2500만달러(약 305억원) 상당의 비트코인이 담긴 하이드라의 가상자산 지갑을 압류한 후 이 시장을 폐쇄했다. 하이드라는 가장 오래된 세계 최대 규모의 다크넷 시장으로 알려져 있다. 하이드라에서 활동하는 범죄자들은 주로 러시아어권 국가에 기반을 둔 것으로 알려졌다. 미국 법무부는 지난해 다크넷 시장 불법 가상자산 거래의 80% 이상이 하이드라에서 이뤄진 것으로 추정하고 있다. 미국 검찰에 따르면 마약, 위조 신분증, 해킹 툴·서비스, 비트코인 세탁 서비스 등의 거래가 이뤄졌다.하이드라는 2015년부터 불법 거래를 통해 52억달러(약 6조3400억원) 상당의 가상자산을 확보했고 수수료로만 수백만달러를 챙긴 것으로 알려졌다. 폐쇄 당시 총 1700만명의 사용자 계정을 보유해 약 1만9000명의 판매자가 활동 중이었다. 미국 재무부는 이날 하이드라와 가상자산 거래소 '가란텍스'(Garantex)를 제재 대상에 올렸다고 발표했다. 재무부는 "주로 러시아나 연관 국가의 랜섬웨어 사이버 범죄자들이 불법 거래를 통해 얻은 자금을 세탁하는데 하이드라와 가란텍스를 이용했다"고 지적했다.재닛 옐런 미국 재무장관은 "미국은 러시아에서 비롯되는 사이버 범죄, 랜섬웨어, 범죄자들이 아무 처벌 없이 활동할 수 있는 상황에 대해 깊이 우려한다"며 "이번 조치로 범죄자들에게 다크넷, 연관 포럼, 러시아나 세계 어디에서도 숨을 수 없다는 메시지를 보낸 것"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['트위터' 최대주주된 일론 머스크, 이사회도 합류…인수 무게두나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060008</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 04:20:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 '트위터' 이사회에 합류했다. 이는 머스크가 트위터 지분 9.2%를 취득해 최대주주가 됐다는 소식이 전해진 지 하루 만에 공개된 사실이다.  5일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 미국 증권거래위원회(SEC) 자료를 인용해 머스크가 트위터 이사회에 합류했다고 보도했다. 임기 기간은 2024년까지다. 파라그 아그라왈 트위터 CEO도 트위터에 관련 소식을 트윗했다. 아그라왈은 "머스크는 트위터의 열렬한 신봉자이면서 동시에 열렬한 비평가"라며 "트위터 이사회에 큰 가치를 가져다줄 것"이라고 평가했다.이에 대해 머스크는 "아그라왈 CEO 및 이사회와 함께 다가오는 몇 개월 동안 트위터를 향상시키길 기대한다"고 답했다. 다만 머스크는 이사직으로 있는 기간과 퇴임 이후 90일 동안 트위터 지분의 15% 이상을 보유할 수 없으며 '실질소유자'(beneficial owner)가 될 수 없다. 한 마디로 해당 기간 동안은 트위터를 인수할 수 없다는 것이다.업계에선 머스크가 향후 트위터 경영에 상당한 영향력을 행사할 것으로 보고 있다. 이에 대해 트위터 측은 앞으로도 머스크가 '특별 대우를 받지는 못할 것'이라고 선을 그었다. 에이드리언 자모라 트위터 관계자는 &lt;더버지&gt;에 "트위터는 정책과 규정을 공정하게 만들고 시행하는데 전념하고 있다"며 "이사진에게 트위터 정책에 대한 결정권이 주어지진 않지만 서비스 전반에 대한 자문과 피드백을 주는 역할을 할 수 있다"고 설명했다. 한편 최대주주가 됐다는 사실이 공개되고 불과 몇 시간 후 머스크는 트위터를 통해 팔로워들에게 "수정(edit) 기능을 원하냐"고 물어보는 설문 조사를 실시했다. 아그라왈은 머스크의 트윗을 공유하며 "이 설문조사의 결과는 중요하니 신중하게 투표해달라"고 당부했다. 현재 트위터는 게시물을 올리면 내용 수정이 불가능해 삭제만 가능하다. 이런 가운데 트위터는 5일 구독 상품인 '트위터 블루' 사용자를 대상으로 몇 달 이내 편집 기능을 시범 운영할 계획이라고 밝혔다. 이 계획이 머스크의 설문조사와 연관이 있다는 추측에 대해서는 "지난해부터 편집 기능 도입을 위한 작업을 시작했으며 특정 설문조사에서 아이디어를 얻은 것이 아니다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 'WWDC 2022' 6월 개최…'iOS 16' 공개하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060001</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 04:20:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 오는 6월 '세계개발자대회(WWDC) 2022'를 연다. 'iOS 16'을 비롯해 다양한 신규 운영체제(OS)를 공개할 예정이다.    5일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 "애플이 올해 WWDC를 미국 캘리포니아 쿠퍼티노 본사 애플파크에서 온라인으로 개최하며 실시간 스트리밍도 제공한다"고 전했다. 행사 첫날 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)가 기조 연설을 통해 주요 업데이트 내용을 공개할 것으로 보인다. WWDC는 애플이 전 세계 앱 개발자들에게 최신 OS와 신기술을 공개하는 연례 행사다. 애플은 이날 보도자료를 통해 "지난 2년 동안 온라인 행사를 성공적으로 개최한 경험을 바탕으로 올해 행사에서는 iOS, iPadOS, macOS, watchOS, tvOS 신기능을 선보인다"고 밝혔다. 이번 행사에서는 공개되는 아이폰 OS는 'iOS 16'이 될 것으로 예상된다. 애플은 2019년 이후로 WWDC에서 신형 하드웨어는 공개하지 않았지만, 시장에서는 올해 전문가용 데스크탑인 맥프로 신제품을 선보일 수 있다는 관측이 제기된다. 앞서 지난달 열린 신제품 공개행사에서 애플 관계자는 해당 제품이 조만간 발표될 것이라고 시사한 바 있다.한편, 애플은 코로나19 사태로 인해 2020년부터 WWDC를 온라인 행사로 개최하며 무료 실시간 스트리밍을 제공해왔다. 다만, 올해 행사에는 일부 개발자와 학생들을 초청해 애플파크에서 기조연설 동영상을 시청할 수 있는 행사도 마련됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['점유율 2%' 한국 홀대에도..."샤오미=가성비 전략 안 바꾼다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050241</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050241</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 11:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["샤오미의 브랜드 철학은 가성비다. 삼성전자, 애플의 프리미엄 전략과 다르며 우리는 지금 포지션에 편안함을 느낀다. 바꾸어야 한다는 생각도 없다."스티븐 왕 샤오미 동아시아 총괄매니저는 5일 온라인으로 진행된 기자간담회에서 이렇게 말했다. 한국에서의 사업 성과는 미미해도 브랜드 고유의 전략 방향성은 유지하겠단 의지다. 왕 매니저는 '샤오미=가성비'라는 정체성을 유지하면서 국내 이동통신 3사와의 협력 강화, 온·오프라인 판매 채널 확대, 사후관리(AS) 보완을 통해 샤오미에 대한 브랜드 인식을 개선하겠다고 밝혔다.   샤오미는 이날 '레드미 노트11 프로 5G'와 '레드미 노트11'의 국내 공식 출시를 알렸다. 가격은 각각 42만9000원, 29만9200원으로 보급형 중저가 시장이 타깃이다. 각각 13일과 20일부터 SK텔레콤·LG유플러스 온라인 공식몰, 샤오미 브랜드 스토어, 11번가 등 오픈마켓에서 구입할 수 있다. 특징은 전작과 마찬가지로 칩셋(SoC)을 제외한 사양을 프리미엄 수준으로 탑재해 가성비를 부각한 점이다. 왕 매니저는 "오늘날 칩셋은 더 이상 스마트폰 사용을 불편하게 만드는 요소가 아니며 웹서핑이나 동영상 시청 정도의 환경에선 대부분의 칩셋이 사용자 요구사항을 충족한다. 따라서 레드미 노트는 사용자 경험을 차별화하는 카메라, 충전 등 요소에 집중하고 칩셋은 일정 수준의 사용자 경험이 보장되는 제품을 사용하는 전략 아래 설계된다"고 설명했다.   그의 말처럼 레드미 노트 11 프로는 칩셋(퀄컴 스냅드래곤 695, 2021년 10월 출시, 중급형)을 제외한 사양에서 100만원 전후 프리미엄 스마트폰들과 유사한 하드웨어를 탑재했다. 디스플레이는 6.67인치 FHD+ 해상도의 아몰레드 패널을 사용했고 120Hz 화면 주사율을 지원한다. 후면카메라는 1억800만화소 메인 카메라와 800만화소 초광각 카메라, 200만화소 매크로(접사) 카메라를 탑재했다. 메모리는 8GB LPDDR4X, 저장소는 128GB, 최대 1TB의 외장카드 사용을 지원한다. 배터리 용량은 5000mAh이며 67W 초고속 충전이 가능하다. 샤오미는 특히 카메라와 초고속 충전을 강점으로 내세웠다. 1억800만화소 카메라는 삼성전자에서도 최상위 모델에만 탑재하며 샤오미는 기존 유리렌즈와 달리 초점 전환이 자유로운 '리퀴드 렌즈'를 사용해 차별성을 더했다는 설명이다. 또한 67W(와트) 고속충전은 갤럭시S22 울트라와 동일한 배터리 용량인 5000mAh를 30분만에 50% 충전할 수 있는 수준으로, 갤럭시S22 울트라가 지원하는 최대 45W 충전보다 빠르다. 이와 함께 샤오미는 다른 제조사들은 고속충전 어댑터를 고가에 별도로 판매하지만, 자사는 이를 기본 패키지로 제공함으로써 더 많은 사용자가 고속충전의 이점을 누릴 수 있게 한다고 강조했다.    지난해 전세계 14개 국가서 1위..."한국에선 삼성, 애플의 빈틈 채우겠다" 실제로 샤오미의 이 같은 전략은 글로벌 시장에서 강력한 경쟁력을 발휘한다. 왕 매니저에 따르면 샤오미는 2021년 약 4조2000억원의 순이익을 거뒀다. 전년대비 70% 늘어난 수치다. 특히 스마트폰 사업은 출하량 기준 전세계 스마트폰 업체 중 삼성전자와 애플에 이어 3위를 달성했다. 시장 점유율 1위를 달성한 국가 수는 14개다. 관련 국가는 스페인, 그리스, 폴란드, 세르비아, 크로아티아 등 유럽 국가와 남미의 콜롬비아, 동남아시아의 말레이시아, 중국에 이어 세계에서 2번째로 큰 시장인 인도 등 다양하다. 또 마진이 상대적으로 높은 40만원대 이상 중고가 제품의 판매 비중이 2020년 7% 대비 6%p 증가했다는 점도 실적 개선 측면에서 고무적이다. 반면 한국에서의 상황은 여전히 좋지 않다. 샤오미는 지난해 가성비로 무장한 레드미 노트10 시리즈를 필두로 존재감 띄우기에 나섰지만 결과는 신통치 않았다. 샤오미에 따르면 지난해 한국 스마트폰 시장에서 샤오미가 달성한 점유율은 약 2%다. 2020년 대비 판매량은 40% 증가했지만 삼성전자(72%), 애플(21%)에 비하면 여전히 미미하다. 지난해 휴대폰 사업에서 철수한 LG전자보다 낮은 수치다. 업계에선 샤오미가 국내 시장에서 힘을 쓰지 못하는 이유로 '중국산 제품에 대한 불신', '반중정서', '고가형 스마트폰 선호' 등을 꼽는다. 그러나 샤오미의 생각은 다르다. 왕 매니저는 "한국 휴대폰 시장에서 이동통신사의 영향력은 막강하다"며 "점유율을 끌어올리려면 이통사와 협력 확대가 필수이며 샤오미 배터리, 공기청정기 등에 비해 스마트폰에 대해선 한국 소비자들의 인지도가 낮은 점도 걸림돌"이라고 설명했다. 샤오미 스마트폰이 잘 알려져 있지 않고 이통사를 통한 적극적인 판매도 이뤄지지 않았다는 해명으로 풀이된다. 이번 제품 판매 채널에서도 국내 이동통신 2위 사업자인 KT는 빠졌다. 이에 샤오미는 올해 국내에서 이통사와 파트너십을 강화하는 한편 온·오프라인 광고를 확대하고 자사만의 독특한 포지션을 더욱 공고히 할 계획이다. 삼성전자나 애플이 채우지 못한 가성비 중심의 틈새 수요를 노리는 전략이다. 왕 매니저는 "한국 시장의 규모는 작아도 샤오미 웨어러블·스마트홈 기기와 스마트폰을 함께 활용하고자 하는 수요도 지속적으로 생겨나고 있는 만큼 시장은 포기할 수 없다"고 덧붙였다. 샤오미의 올해 목표 매출 증가율은 50%다. 글로벌 측면에선 향후 5년 간 제품 연구개발에 1조9000억원을 투자해 지속적인 경쟁력 확보에도 나설 계획이다. 왕 매니저는 "지난해 용산에 샤오미 라이트 팝업 스토어를 열었고 올해도 오프라인 매장 확대 가능성을 타진 중"이라며 "한국에 스마트폰, AIoT(인공지능 사물인터넷) 생태계 제품을 지난해 20여개보다 늘어난 30개 이상을 출시할 예정"이라고 말했다. 샤오미는 이날 스마트폰 외에도 무선이어폰 '샤오미 버즈 3T 프로', '샤오미 워치S1 시리즈 2종'도 함께 공개했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오페이증권, 주식 선물하기 도입..."카카오톡 기프티콘 대신 우량주로 부탁해"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050294</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050294</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 11:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['카카오톡 선물하기' 기능을 통해 기프티콘을 보내는 건 주류 문화로 자리잡았지만, 보편적인 기호에 맞춘 선물의 수요가 크다보니 비슷한 선물을 중첩해 받는 문제도 있었다. 그러다보니 유효기간 내 쓰지 못해 환불된 금액이 적지 않았다. 만기가 없는 영구증권인 '주식'을 주고받을 수 있게 된다면 이런 걱정은 하지 않아도 된다.카카오페이증권은 5일 온라인으로 개최한 '카카오페이증권 출범 2주년 기자간담회'에서 올 2분기 내 카카오톡 친구에게 해외 주식을 원하는 금액만큼 선물할 수 있는 '주식 선물하기'를 공개할 예정이라고 밝혔다.이는 주식 선물을 받으면 해당 금액만큼 자동으로 1주(온주) 단위 또는 소수점 거래가 진행돼 '내 주식'에서 바로 확인할 있는 서비스다. 보내는 사람이 먼저 주식을 구매한 후 받는 사람에 양도하는 기존 방식과는 차별화된 경험을 제공할 예정이다.환불 수수료로 인해 시간이 지날수록 가치가 상각되는 기프티콘 대신, 장기적인 가치상승을 기대할 수 있는 우량주를 카카오톡에서 주고받을 수 있게 되는 셈이다.공정거래위원회 자료에 따르면 카카오 선물하기의 2016~2020년 5년간 환급액은 총 7176억원이다. 윤관석 더불어민주당 의원실은 이를 근거로 10%의 환불 수수료를 계산하면 카카오커머스가 대략 717억원의 수수료 수입을 얻었을 것으로 추산했다. 이에 대해 카카오커머스는 환불 수수료에는 결제 수수료(PG), 인지세, 서비스 운영 비용 등이 포함돼있다고 반론했다.카카오페이증권의 주식 선물하기 서비스 도입은 이 같은 비효율성이 내재된 비대면 선물 문화의 변화를 이끌어낼 수 있는 기대 요인으로 꼽힌다. 투자 역시 범국민적인 관심사로 자리잡은 만큼 선물 서비스와 시너지를 낼 수 있다는 점에서다.이승효 카카오페이증권 공동대표는 "주식 선물하기는 기존에 없었던 새로운 선물 문화를 만들 것으로 기대하고 있다"며 "카카오톡 친구에게 해외주식을 원하는 만큼 선물할 수 있다는 것은 카카오페이증권만이 제공할 수 있는 차별화된 사용자 경험이 될 것"이라고 말했다.카카오페이증권은 '쉬운 투자'를 지향하며 투자자 저변을 확대해왔다. 출범 이후 '동전 모으기', '자동투자' 등 일상과 연결한 펀드 서비스로 1원부터 소액으로 꾸준히 할 수 있는 새로운 투자 문화를 제시했다. 카카오페이증권의 펀드는 2년 만에 203만 명이 2억300만건, 1조783억원을 거래하는 성과를 달성했다. 공모펀드 시장에서도 변화를 일으켰다. 금융투자협회 통계에 따르면 카카오페이증권의 개인 공모펀드 계좌 수가 은행∙증권사 등 전체 금융권 중 가장 높게 나타났다.최근에는 주식 거래를 할 수 있는 모바일트레이딩시스템(MTS)을 공개하고 베타 서비스를 진행 중이다. 수량이나 금액만 입력하면 간편하게 주문할 수 있는 해외주식 소수점 거래 서비스, 원화와 달러를 하나처럼 사용할 수 있는 통합증거금 제도 등을 도입했다.카카오페이증권은 연내 예정된 MTS의 고도화 계획도 발표했다. 하반기에는 카카오톡에서 종목 공유, 시세 확인뿐 아니라 간단한 주식 거래까지 가능해진다. 카카오톡이라는 국민 플랫폼을 통해 일상과의 연결을 한층 더 강화하면서 '함께 하는 주식'이라는 새로운 문화를 만들어 간다는 계획이다. 추가 자금을 필요로 하는 사용자들을 위해 하반기를 목표로 신용융자, 주식담보, 매도대금담보, 대주거래 등 다양한 대출 서비스도 준비하고 있다.   장기적으로는 개인투자자를 대상으로 하는 '리테일(소매금융)' 사업에서 생활 속 투자 경험을 확대할 수 있는 더욱 다양한 방식을 제시하며 새로운 투자 문화를 만들어간다는 비전을 제시했다. 기관·법인 고객을 겨냥한 '홀세일(도매금융)' 사업에서는 부동산 PF(프로젝트 파이낸싱)∙IB(투자은행) 등 중점 역량에 대한 선택과 집중으로 수익성을 높이는 투트랙 전략을 가져간다.카카오페이증권은 기존 증권사에 대한 기술적 우위도 자신했다. 김대홍 공동대표는 "기성세대가 상대적으로 익숙한 HTS(홈트레이딩시스템)는 PC 앞에서만 이용할 수 있어 MTS에서 긍정적인 경험을 한다면 전환할 가능성이 충분히 높다"며 "카카오페이증권의 경쟁 상대는 특정 증권사나 업권이 아닌 기존의 어렵고 복잡한 투자 문화"라고 역설했다.PB(프라이빗뱅킹) 부문에선 핀테크를 활용해 고객 개개인별로 최적화된 포트폴리오를 구성해주겠다는 청사진도 밝혔다. 이승효 공동대표는 "수익성이나 안정성 어느 한 곳에 방점을 둔다기보다는 개개인의 성향에 맞춰서 최적의 포트폴리오 구성을 할 수 있도록 돕는 서비스를 구상하고 있다"며 "비상장주식을 접목할지는 말하기 이른 단계지만 정말 다방면으로 고민하고 있다"고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성메디슨, 지난해 흑자전환·최대실적 비결은 ‘내부 거래’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050267</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050267</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 11:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성그룹 의료기기 계열사 삼성메디슨이 지난해 삼성전자 해외법인과의 거래로 매출을 늘리며 흑자전환에 성공했다.5일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 삼성메디슨은 2021년 연간 영업이익 604억7700만원을 기록했다. 2020년에는 14억8000만원 적자를 냈지만 흑자전환을 이뤄냈다. 연간 매출도 2020년 3084억원에서 2021년 3973억원으로 증가했다. 삼성메디슨의 1년 새 매출 증가액은 889억원이다. 2020년과 비교해 28% 오른 수치다.매출 증가분의 64%인 573억4916만원이 삼성전자 및 삼성그룹 계열사(기타특수관계자)에서 나온 것으로 확인됐다. 삼성메디슨의 2020년 기타특수관계자 매출 규모는 1432억2200만원이다. 이 매출이 2021년엔 2005억7117만원으로 뛰었다. 기타특수관계자가 차지하는 매출 비중도 2020년 46%에서 2021년 50%로 4%P 증가했다.삼성메디슨은 특히 지난해 삼성전자 해외법인과의 거래를 통해 매출 증가를 이룬 것으로 나타났다. 삼성전자 인도법인(Samsung India Electronics Private Ltd.)에서 발생한 매출이 2020년 151억6696만원에서 2021년 305억3658만원으로 두 배 이상 증가했다. 또 삼성전자 브라질법인(Samsung Electronica da Amazonia Ltda)의 매출도 이 기간 107억2462만원에서 214억1088만원으로 상승했다.삼성메디슨은 이 같은 그룹 내 거래를 통해 지난해 흑자전환을 이뤄냈다. 이는 삼성그룹 품에 안긴 12년 중 최대 영업이익도 달성이기도 하다. 삼성메디슨는 지난 2011년 삼성전자가 지분 68.5%를 인수하며 삼성그룹 계열사로 이름을 올렸다. 삼성메디슨 인수는 고(故) 이건희 삼성그룹 회장 회장이 신수종 사업으로 의료기기 분야를 꼽은 데 따라 이뤄졌다.삼성메디슨은 초음파 의료장비 분야에서 전문 기술을 보유했지만 그간 좀처럼 실적 반등을 이루지 못했다. 실제로 삼성전자가 회사를 인수한 이후 3차례의 적자를 기록했다. 흑자가 나오더라도 수십억원대에 그쳤다. 지난해 실적 개선에 성공했지만, 삼성전자를 비롯한 그룹 내 의존도가 높아진 점은 숙제로 꼽힌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050035.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'CJ ENM 스튜디오스'는 어떻게 탄생했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050290</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050290</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 11:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ ENM이 신규 콘텐츠 스튜디오 'CJ ENM 스튜디오스'를 신설해 멀티스튜디오 시스템 구축에 나섰다. '스튜디오드래곤', '엔데버 콘텐트'와 더불어 CJ ENM의 콘텐츠 제작 기지로 운영될 CJ ENM 스튜디오스는 기획부터 출범까지 많은 우여곡절을 겪었다.  상표권 출원부터 물적분할 철회까지 앞서 지난해 10월, CJ 주식회사는 'CJ ENM STUDIOS'라는 상표권을 출원했다. 당시 업계에서는 해당 상표권을 두고 'SM엔터테인먼트' 인수나 '신규 스튜디오 설립'을 위한 사전작업일 것이라고 추측했다. 보통 '스튜디오스'라는 명칭이 들어가는 경우 제작 스튜디오를 일컫는 것이라는 이유에서다. 특히 해당 상표권에 '드라마·애니메이션 TV 시리즈 제작' 상표설명이 첨부돼 관련 추측이 설득력을 얻었다.당시 CJ ENM은 SM엔터테인먼트 인수 주체가 될 것이라는 풍문에 휩싸인 바 있다. 일부 매체는 양해각서(MOU) 체결 소식까지 알리며 인수를 공식화하기도 했지만, 끝내 성사되지 못했다. 이런 시기에  CJ ENM 스튜디오스라는 상표권이 출원됐으니 SM엔터테인먼트 인수 후 리브랜딩 혹은 신설법인 설립 가능성에 주목한 것이다.   그러나 해당 계약과 관련된 결정 사항이 나오지 않아 상표권 관련 신설법인 설립 건도 헤프닝으로 마무리 되는 듯 했다. 약 한 달만인 지난해 11월, CJ ENM은 '물적분할을 통한 신설법인 설립 추진'을 공식화했고 이때부터 '제2의 스튜디오드래곤' 추진설이 재점화됐다. 해당 시기 CJ ENM은 △글로벌 콘텐츠 제작 역량 강화를 위한 효율적 멀티스튜디오 시스템 구축과 △글로벌향 K-콘텐츠 제작 확대 및 IP 유통 등 수익사업 극대화를 설립 추진 목적으로 내세웠다. 월트디즈니컴퍼니 등 글로벌 미디어 기업처럼 멀티스튜디오 형태로 글로벌 시장을 공략하기 위해 물적분할 방식을 선택했는데 예능·드라마·영화·애니메이션 사업 주요 제작 기능이 포함된 바 있다. 전환점을 맞은 CJ ENM의 멀티스튜디오 구축은 비슷한 시기 추진한 헐리우드 제작사 '엔데버 콘텐트' 인수로 화룡점정을 맺는 듯 보였다. 그러나 신설법인 설립 방식을 두고 여론의 거센 반대에 부딪히게 된다.   콘텐츠 사업의 주요 부문을 떼어내 신설법인으로 유무형 자산을 옮기면 CJ ENM의 주주가치는 자연스럽게 훼손되는 한편 모기업만 막대한 이익을 거둘 것이란 비판 여론에 직면했다. 앞서 LG화학(LG에너지솔루션) 등 일부 기업들이 '쪼개기 상장'으로 주주들의 원성을 샀던 직후인지라 CJ ENM의 물적분할도 부정적으로 바라보는 시각이 우세했다. 결국 CJ ENM은 물적분할 방식을 포기하기에 이른다. 올 들어 CJ ENM은 2월 공시를 통해 "물적분할에 대한 주주들의 우려, 규제 환경 변화 등 시장 상황이 급변하고 있는 바 스튜디오 설립과 관련해 다양한 방안을 재검토 중"이라는 입장을 밝혔다. 약 한 달만인 지난달 24일 CJ ENM은 신규 스튜디오 설립을 '현금출자' 형태로 결정하고 사업 부문도 '예능·드라마·영화·애니메이션 제작'에서 'OTT 플랫폼 중심의 스크립트 및 논스크립트 콘텐츠 제작' 및 '웹툰·웹소설 포함 원천 IP 개발 및 콘텐츠 컨버전스'으로 변경했다. 물적분할이 아닌 현금출자 형태로 변경함에 따라 사업 영역을 OTT 콘텐츠 및 웹툰·웹소설 IP로 구체화한 것이다.  '제2의 스튜디오드래곤' 출범…OTT 콘텐츠 정조준  5일 CJ ENM은 자본금 700억원 규모의 CJ ENM 스튜디오스를 신설하고 하용수 CJ ENM 성장추진실장을 신임 대표이사로 선임했다고 밝혔다. 신설법인의 사명은 지난해 10월 출원한 상표권과 동일하게 가져가는 것으로 결정됐다. 하용수 대표는 2009년 CJ 그룹에 합류해 CJ 경영전략실장을 거쳐 2018년부터 CJ ENM 경영지원실장과 성장추진실장을 역임하며 경영전략 및 M&amp;A 업무 등을 담당했다.  CJ ENM 스튜디오스는 지난달 공시를 통해 알린 것과 같이 국내외 OTT 플랫폼 타깃의 멀티 장르 콘텐츠를 중점 기획개발·제작할 예정이다. 기업 경쟁력 제고를 위해 크리에이터와 제작사 인수도 진행할 것으로 알려졌다. 이를 통해 CJ ENM 멀티스튜디오 삼각편대 체제를 가동하게 됐다. 스튜디오드래곤은 글로벌 경쟁력을 바탕으로 드라마 장르에서의 국내외 제작물량을 늘리며, 엔데버 콘텐트는 미국 현지에서 CJ ENM 콘텐츠를 제작·유통할 계획이다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "CJ ENM이 제2 스튜디오를 본격 가동하는 만큼 OTT 콘텐츠 제작 역량을 대폭 확대할 것"이라며 "자체 플랫폼인 티빙은 물론 협력적 관계를 맺고 있는 넷플릭스 등 OTT 플랫폼을 통한 수익 증대가 클 것으로 보인다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]연봉 예산 확대한 네이버·카카오…'인건비' 부담은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050094</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050094</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 11:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면 ·네이버와 카카오가 임직원들의 연봉 예산을 지난해보다 각각 10%와 15%씩 증액하기로 했습니다. 두자릿수로 증가폭이 큰데요. 높은 인건비 부담으로 작용할지 여부는 올해 실적에 달렸습니다. 그동안 네이버와 카카오는 매출 등 규모 확대에 따른 적정 수준에서 인건비를 책정해왔기 때문입니다.    네이버와 카카오가 올해 임직원들의 연봉 예산을 지난해보다 각각 10%와 15%씩 증액하기로 했습니다. 이에 ‘인건비’ 상승으로 인한 높은 부담이 우려되고 있는데요. 지난 3년간 네이버와 카카오의 인건비 관련 추이를 살펴봤습니다.일단 네이버의 ‘연간급여총액’을 보겠습니다. △3030억원(2019년) △3880억원(2020년) △5620억원(2021년) 등으로 전년대비 2020년 28%, 2021년 45% 각각 증가했는데요. 카카오는 어떨까요? △2220억원(2019년) △2920억원(2020년) △5180억원(2021년) 등으로 전년대비 2020년 32%, 2021년 77% 각각 늘었습니다.네이버와 카카오 모두 지난해 연간급여총액이 큰 폭으로 상승한 것을 볼 수 있는데요. 두 가지 이유를 들 수 있습니다. 해당 기간 신규 채용 증가, 그리고 스톱옵션(주식매수선택권) 행사입니다. 먼저 직원 수를 보면 네이버는 △3492명(2019년) △4076명(2020년) △4678명(2021년), 카카오는 △2701명(2019년) △2837명(2020년) △3472명(2021년)으로 각각 증가한 걸 알 수 있습니다.   또 연간급여총액엔 임직원이 스톡옵션 행사를 통해 얻은 급여가 포함돼 있는데요. 네이버는 스톡옵션 외에도 ‘스톡그랜트’ 지급액이 반영돼 있습니다. 스톡그랜트는 회사가 보유한 주식을 직원들에게 무상으로 주는 건데요. 2~3년의 의무 보유 기간이 있는 스톡옵션과 달리 스톡그랜트는 바로 처분이 가능합니다. 네이버는 2019년 2월부터 매년 전 직원에게 1000만원 상당의 스톡옵션을 지급하는 ‘전 직원 스톡옵션’ 제도를 도입했는데, 지난해가 바로 스톡옵션 첫 행사가 가능한 해였습니다. 카카오의 경우 전 직원 스톡옵션 부여를 지난해 처음 실시했는데요. 지난해 스톡옵션 행사에 따른 차익 실현 비중은 임원들의 몫이 컸던 것으로 전해집니다. 연간급여총액은 미등기임원의 급여도 포함하고 있습니다. 그리고 지난해 이러한 스톡옵션 행사에 따른 급여 상승은 ‘주가’ 영향도 있는데요. 지난해 카카오 17만원, 네이버 46만원으로 주가가 각각 최고가를 찍은 바 있습니다.별도로 영업비용 가운데 주식보상비용만 떼어보니 네이버는 △190억원(2019년) △810억원(2020년) △1700억원(2021년), 카카오는 △210억원(2019년) △430억원(2020년) △1480억원(2021년) 등으로 급증해온 것도 확인할 수 있었습니다. 참고로 네이버는 스톡그랜트 관련 비용은 종업원급여에 포함하는데요. 종업원급여는 네이버 △8110억원(2019년) △9040억원(2020년) △1조1960억원(2021년), 카카오 △5780억원(2019년) △7640억원(2020년) △1조950억원(2021년)으로 각각 증가해왔습니다. 양사 모두 지난해 종업원 급여 총액 1조원을 넘겼네요.그렇다면, 확대된 연봉 예산이 인건비에 부담이 될까요? 네이버와 카카오의 올해 연봉 예산 확대 폭은 큰 편인데요. 네이버의 경우 전년대비 2020년 5%, 2021년 7%를 각각 올린 바 있기 때문이죠. 카카오의 경우 공개하고 있지 않지만, 역시 그 증가폭은 두자릿수로 크다고 볼 수 있습니다.이러한 연봉 예산 확대가 인건비에 얼마나 부담이 될지는 두고봐야 알 수 있을 것 같습니다. 역시 두 가지 이유가 있는데요. 먼저 확대되는 연봉 예산엔 스톡옵션이 포함돼 있지 않은데요. 네이버와 카카오는 모두 인건비를 계산할 때 스톡옵션을 포함하고 있습니다. 그런데 이 스톡옵션 행사는 예측이 어렵습니다. 인건비에 얼만큼 반영될지 알 수 없다는 뜻이죠.  더불어 연봉 예산 확대는 그만큼 양사에 여력이 있기 때문에 가능했다고도 해석할 수 있는데요. 영업비용에서 인건비(퇴직급여 포함한 종업원급여+주식보상비용+복리후생비) 비중을 보니 네이버는 △30%(2019년) △27%(2020년) △28%(2021년), 카카오는 △24%(2019년) △25%(2020년) △25%(2021년) 등으로 그 비중을 비슷하게 유지해왔습니다.즉 매출 등 규모 확대에 따라 적정 수준에서 연봉 예산 확대를 그간 진행해왔다고 해석할 수 있는데요. 네이버와 카카오 모두 지난해 매출이 6조원을 각각 넘기면서 큰 폭의 성장을 보였지만, 역시 매출액 대비 인건비 비율도 비슷한 수준을 유지했습니다. 네이버 △22%(2019년) △21%(2020년) △23%(2021년), 카카오 △22%(2019년) △22%(2020년) △23%(2021년) 등으로요. 올해 연봉 예산 확대는 매출 성장에 대한 자신감으로도 볼 수 있을 것 같은데요.다만 신규 채용이나 투자 확대 등 사업 확장에 따른 비용이 더 발생할 수 있는만큼 인건비가 부담이 되지 않으려면 영업을 잘 해야 합니다. 영업이익률을 보면 네이버 △26.5%(2019년) △23%(2020년) △19.4%(2021년), 카카오 △6.7%(2019년) △11%(2020년) △9.7%(2021년) 등을 각각 기록했습니다. 모두 지난해에 전년대비 영업이익률이 각각 줄었죠. 올해는 어떤 실적을 보일까요? 이에 따라 이번 연봉 예산 확대가 높은 인건비 부담으로 작용할지 여부도 알 수 있을 것 같습니다.생각해 볼 문제 ·네이버와 카카오 같은 IT기업들에선 최근 개발 인력 채용이 경쟁적으로 이뤄지면서, 인건비 지출이 급증하고 있는데요. 영업이익률이 떨어지는 것마저 감수하면서 공격적인 인재 확보에 나서는 것, 어떻게 생각하시나요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코케미칼, 그린본드 1500억 최초 발행...유상증자금 활용한 '이자비용 절약법']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050016</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 08:19:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코케미칼이 중국 화유코발트와의 합작법인 지분 취득을 위해 그린본드 1500억원을 발행한다. 포스코케미칼이 ESG 채권인 그린본드를 발행하는 건 이번이 처음이다.그럼에도 포스코케미칼은 유동성이 너무 풍부한 상황에서 회사채를 추가로 발행해 현금을 선제적으로 쌓고 있다. 포스코케미칼은 지난해 포스코로부터 유상증자를 통해 총 약 1조2000억원을 조달했다. 포스코케미칼은 지난해 말 기준 유동비율이 300%를 넘고 있어 유동성이 풍부하다. 시재금이 충분한 상황에서 회사채를 추가로 발행한 것이다. 유동성은 적어도 문제이지만, 과해도 문제라는 의견이 많다. 현금이 지나치게 많을 경우 과잉투자의 위험도 있기 때문이다.포스코케미칼은 5일 금융감독원을 통해 1500억원 규모의 회사채를 발행한다고 밝혔다. 총 2회에 걸쳐 발행하는데, 1회차(1000억원)와 2회차(500억원)의 만기는 각각 2025년, 2027년이다. 포스코케미칼의 회사채 금리는 약 3.49%이다.  포스코케미칼은 이번에 발행한 1500억원의 회사채로 화유코발트와 함께 설립한 합작사의 지분을 취득할 예정이다. '절강포화신에너지재료유한공사(이하 절강포화)'의 지분 취득에 1100억원을, '절강화포신에너지재료유한공사(이하 절강화포)'에 400억원을 투자한다. 포스코케미칼은 총 2800억원을 합작회사에 투자하기로 했는데, 이번 투자는 전체 투자금의 일부를 투자하는 것이다.  절강포화와 절강화포는 포스코케미칼과 화유코발트 합작해 설립한 회사다. 절강포화는 양극재 생산회사이며, 절강화포는 양극재의 중간재인 전구체를 생산한다. 니켈과 코발트, 망간 등 원료를 배합하면 전구체가 만들어진다.포스코케미칼과 화유코발트와의 합작회사는 2018년으로 거슬러 올라간다. 포스코는 2018년 약 10억 위안(한화 1700억원)을 투자해 화유코발트와 전구체 및 양극재 생산공장을 건설했다. 화유코발트는 세계 최대 규모 코발트 생산업체로 전 세계 수요의 절반 이상을 책임지는 회사다.중국 업체들은 각국의 광산에 투자해 니켈과 코발트 등 배터리 소재 생산에 필요한 광물을 공격적으로 확보한 상황이다. 포스코케미칼이 전구체를 생산하려면 광물을 안정적으로 조달해야 하는데, 화유코발트와의 파트너십은 공급망 관리(SCM)의 일환이다. 포스코는 화유코발트와 합작으로 코발트를 안정적으로 공급받고, 화유코발트는 양극재 및 전구체 생산기술을 확보하는게 두 회사가 파트너십을 맺은 이유이다. 두 회사의 파트너십은 2021년 합작법인을 증설하기로 하면서 한단계 발전했다는 평이다. 절강포화와 절강화포는 지난해 자본잠식 상태에 빠졌고, 포스코케미칼이 유상증자에 참여해 재무구조를 개선하고 증설하기로 한 것이다.포스코케미칼의 이번 투자는 공급망 관리 측면에서 필수적인 투자이다. 하지만 재무 전략 관점에서는 포스코케미칼의 풍부한 유동성은 들여다 볼 필요가 있다.지난해 말 기준 포스코케미칼의 현금성 자산(금융자산 포함)은 1조3626억원이다. 이중 1조2903억원은 예금 등 금융상품으로 은행에 예치된 상황이다. 지난해 유상증자로 1조2668억원을 조달하면서 현금성 자산이 급증했다.포스코케미칼은 2020년 11월6일 1조원 규모의 유상증자를 단행한다고 밝혔다. 6878억원은 시설자금으로 쓰고, 운영자금과 타법인 증권 취득 자금으로 각각 1675억원, 1447억원을 쓸 계획이라고 설명했다. 이듬해 운영자금으로 3454억원을 쓰기로 하면서 유상증자 규모가 불어났다.포스코케미칼은 지난해 1분기 1조2668억원을 유상증자로 조달했다. 현재까지 유상증자로 확보한 자금을 지출하는 대신 회사채와 차입 등을 통해 자금을 추가로 확보했다.포스코케미칼의 2021년 사업보고서에 따르면 지난해 723억원을 차입했고, 회사채를 통해 약 2000억원을 확보했다. 포스코케미칼은 49억원을 상환해 지난해 금융부채를 거의 갚지 않았다.  지난해 말 기준 차입금은 1조145억원이다. 단기차입금이 2495억원, 장기차입금이 7650억원이다. 전년에는 7365억원에 그쳤는데, 올해 차입금이 1조원을 넘었다. 사채는 약 7785억원을 기록했다. 전년에는 5688억원을 기록했는데, 지난해 2000억원 증가했다.그럼에도 유상증자를 통해 1조원을 확보해 부채비율은 전년 103.99%에서 지난해 60.86%로 약 43.13% 포인트 낮아졌다. 지난해 순차입금 비율은 37.95%를 기록했다. 전년에는 59.17%였다. 지난해 총차입금은 증가했지만, 유상증자로 인해 재무건전성은 오히려 개선됐다.지난해 말 유동비율은 328.4%를 기록했다. 기업의 유동비율은 100% 미만일 경우 유동성이 부족한 것으로 본다. 유동비율이 300%를 넘을 경우 기업이 지나치게 많은 현금을 쌓아두고 있다는 의미로 해석된다.포스코케미칼은 지난해 양극재 및 음극재 공장을 증설하기 위해 대규모 투자를 진행했다. 지난해 유형자산을 취득하는데 쓴 현금은 5519억원으로 전년에 비해 약 3000억원 증가했다. 유상증자로 1조원 이상을 조달했음에도 차입금과 사채 등 금융부채를 이용해 증설했다는 의미이다.  지난해 포스코케미칼은 이자비용으로 92억원을 지출했다. 전년에는 69억원을 지출했는데, 이자비용이 한해 동안 33%(23억원) 증가했다. 지난해 이자수익으로 170억원을 확보했다. 2020년에는 이자수익이 6억원에 그쳤는데, 한해 동안 약 2730%(164억원) 급증했다. 유상증자를 통해 조달한 자금을 전액 금융상품에 넣어두면서 이자수익이 급증한 것이다. 포스코케미칼은 이자비용을 전액 이자수익으로 조달하고 있는 셈이다.  이는 자금 조달 전략으로는 매우 유효한 방법이다. 이자비용에 대한 부담이 거의 없기 때문이다. 하지만 이 같은 자금 전략은 경영자에게 과잉 투자를 유발하게 할 수 있다. 유동성이 풍부하고, 이자비용에 대한 부담이 없어 투자 결정에 신중함이 필요하다.포스코케미칼은 이날 증권신고서를 통해 "국내 업체의 증설과 소재업체간 경쟁 심화로 수익성에 부정적 영향을 미칠 수 있다"며 "비교적 높은 불확실성이 존재하고 있고, 향후 시장 규모가 기대에 미치지 못할 경우 수익성 하락 및 투자자금 회수 지연이 발생할 수 있다"고 말했다. 포스코케미칼이 현금을 쌓기 보다 시장의 상황을 판단해 자금 전략을 짜야하는 이유이다. 포스코케미칼 관계자는 "자금 시재는 충분하지만 지속적으로 투자가 이뤄지고 있어 필요한 자금을 조달하게 됐다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['DX 전환 가속화' LG CNS, 매출 64% 그룹서 나와]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050152</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050152</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 07:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG 그룹의 IT서비스 계열사 LG CNS가 처음으로 연간 매출 4조원을 넘어섰지만 LG 계열사들을 대상으로 한 매출이 3분의2를 차지한 것으로 나타났다.LG CNS의 2021년 사업보고서에 따르면 회사의 연결기준 2021년 연간 매출은 4조1431원으로 전년 매출 3조3605억원보다 약 23%(7826억원) 증가했다. 매출 중 특수관계자를 대상으로 한 매출도 같은 기간 2조500억원에서 2조6528억원으로 29%(6029억원) 늘었다. 2021년 전체 매출에서 특수관계자 대상 매출이 차지하는 비중이 64%다. 2020년 61%에 비해 3%포인트 늘었다. 2020년 대비 2021년 매출 증가분에서 특수관계자 매출의 증가분이 차지하는 비중도 70%를 넘어섰다.  특수관계자에는 LG 그룹 계열사와 LX 그룹 계열사를 비롯해 LG CNS가 투자한 관계 기업들이 포함됐다. 지주사 체제인 LG 그룹의 지배구조는 ㈜LG가 최상단에 위치하고 그 아래로 계열사들이 포진하는 형태다. LG CNS는 ㈜LG를 비롯해LG화학·LG전자·LG생활건강·LG유플러스 등 주요 LG 계열사들의 시스템통합(SI) 및 시스템유지보수(SM) 프로젝트를 수행하며 매출을 올린다. 지난해 LG 그룹에서 계열분리한 LX 그룹의 주요 계열사인 LX홀딩스·LX 하우시스·LX 세미콘 등도 LG CNS의 고객이다. LX 계열사들은 계열분리 전 LG 그룹의 그룹웨어 등 업무 시스템을 함께 썼다. 하지만 계열분리가 되면서 새로운 업무 시스템을 구축해야 했고 이는 LG CNS가 주로 맡았다. LX 그룹에는 LG CNS와 같은 IT 서비스 계열사가 아직 없기 때문이다.LG CNS는 내년에 유가증권시장(코스피) 상장을 위해 시장 상황을 고려하며 제반 사항을 검토 중이다. 상장 시 회사의 가치를 최대한 높게 인정받으려면 상장 전에 매출·영업이익과 부채비율 등 주요 재무지표를 끌어올려야 한다. LG CNS의 기업가치 제고는 회사의 최대주주인 ㈜LG와 그룹의 오너인 구광모 회장의 지분가치 상승으로도 이어진다. 지난해말 기준 LG CNS의 최대주주는 ㈜LG로 49.95%의 지분을 보유했다. 구 회장의 지분율은 1.12%다. 구 회장은 그룹의 지주사인 ㈜LG의 최대주주(지분율 15.95%)로 있으면서 그룹을 지배하고 있다. LG CNS는 계열사들의 클라우드 전환, 스마트팩토리 구축 등 디지털 전환(DX) 수요가 늘어나면서 IT에 대한 투자가 증가한 것을 특수관계자 매출 증대의 원인으로 꼽았다. 코로나19를 계기로 비대면 문화가 확산되면서 기업들에게도 DX 전환에 대한 필요성이 제기됐고 LG 계열사들의 관련 프로젝트도 증가했다. 수요 증대 속에서 개발자 수는 부족하다보니 개발자들의 몸값도 올랐다. 기업들의 DX 관련 프로젝트에는 많은 개발자가 투입돼야 하다보니 수주 금액도 늘어 특수관계자 대상 매출 증가로 이어졌다는 설명이다.  DX 수요가 늘면서 LG CNS의 영업이익률도 조금씩 개선되고 있다. 최근 3년간의 영업이익률 추이를 보면 6.5→7.3→7.9%로 늘었다. IT서비스 기업들은 사람을 투입해야 하는 업종의 특성상 높은 영업이익률을 내기 어렵다. LG CNS와 함께 주요 IT서비스 사업자로 꼽히는 삼성SDS의 2021년 연간 IT서비스 부문 영업이익률은 11.8%, SK㈜ C&amp;C는 9.3%를 기록했다.LG CNS 관계자는 "클라우드·AI(인공지능)·빅데이터 등 DX 핵심 기술을 토대로 투자와 연구개발을 지속하고 고객의 요구와 시장 상황에 민첩하게 대응하고 있다"며 "특히 클라우드·금융DX·스마트물류·스마트팩토리가 성장세를 이끌었다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[S펜으로 웃고 GOS로 울고…삼성 '갤럭시S22' 美 판매량 살펴보니]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050039</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050039</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 05:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 프리미엄 스마트폰 갤럭시S22 시리즈(일반, 플러스, 울트라)가 출시 첫 3주간 미국 시장에서 전작보다 높은 판매고를 올렸다. 특히 갤럭시 노트 시리즈의 '내장형 S펜'을 승계한 울트라 모델이 흥행을 이끌었다. 그러나 출시 직후 불거진 'GOS(게임 옵티마이징 시스템) 게이트' 여파로 상승세를 이어가진 못했다. 시장조사업체 카운터포인트리서치가 지난 4일 공개한 자료에 따르면 미국 시장에서 갤럭시S22 시리즈의 출시 후 3주 동안 집계된 판매량은 전작 S21 시리즈 대비 60% 이상 증가한 것으로 나타났다. 특히 분석 기간 중 울트라 모델의 판매 비중은 64%에 달했다. 카운터포인트리서치는 단종된 갤럭시 노트 시리즈의 내장형 S펜을 승계한 울트라 모델이 소비자들의 호응을 얻은 것으로 분석했다. 전작의 울트라 모델 판매 비중은 40%로 S22 울트라 대비 비중은 상대적으로 낮다.이처럼 갤럭시 노트 시리즈를 S 시리즈에 이식한 삼성전자의 전략은 기대 이상의 선전을 거뒀다는 평가다. 그러나 때아닌 GOS 게이트 여파로 흥행 지속 여부는 불투명하게 됐다. 카운터포인트리서치가 공개한 갤럭시S21, S22 시리즈 판매 추이를 보면 출시 1주차(2월25일)에 전작보다 높은 판매량을 올린 S22 시리즈는 2주차에서 3주차로 넘어가는 시점에 판매량이 급락한 모습이 보인다. 출시 직후 2주차부터 5주차까지 판매량이 완만하게 유지된 전작과 대비되는 지점이다.   S22 시리즈의 판매량이 급감한 2주차(3월4일)는 삼성전자가 유명 벤치마크 플랫폼 '긱벤치'에서 GOS로 성능 조작을 했다는 의혹이 확대되기 시작한 시기다. GOS는 스마트폰 발열이 심해지면 성능 제한을 통해 스마트폰의 부하를 자동으로 낮추는 삼성전자 고유 앱이다. 갤럭시S7 이후 모델부터는 기본 탑재돼 있다. 그러나 삼성전자는 기기의 성능을 수치로 환산해주는 벤치마크 앱에선 GOS를 비활성화해 최대 점수를 얻고, 실제 사용자가 게임을 플레이할 때는 GOS를 강제 활성화시켜 성능을 온전히 활용하지 못하게 한 것으로 드러나 비판을 받았다. 긱벤치 측에서도 이를 성능 조작 행위로 간주, 갤럭시S22를 포함한 삼성전자의 최신 스마트폰 다수를 긱벤치에서 퇴출했다. 이후 갤럭시S22 구입자들도 GOS 사용 강제화, 우회 앱 차단 등 조치에 반발하면서 여론이 악화됐다.이에 삼성전자는 GOS 활성화 여부를 결정할 수 있는 업데이트를 배포하며 사태 진화에 나섰으나 여론은 쉽게 가라앉지 않고 있다. 국내에선 삼성전자를 상대로 한 대규모 집단소송 움직임이 관측되고 있으며, 공정거래위원회도 삼성전자의 표시광고법 위반 여부를 살피고 있다. 업계는 최근 국내 이동통신 3사가 갤럭시S22 시리즈의 공시지원금을 최대 50만원까지 올린 배경도 GOS 게이트 이후 악화된 여론과 떨어진 판매량을 보완하기 위한 것으로 보고 있다.또한 불안해진 국제정세도 갤럭시S22 시리즈를 포함한 프리미엄 스마트폰 판매량에 영향을 줄 수 있다는 분석이 나온다. 강민수 카운터포인트리서치 강민수 연구원은 "갤럭시S22의 초기 흥행 이유 중에는 코로나19 상황이 안정기에 접어들고 있다는 측면도 있다"면서 "우크라니아 사태로 인플레이션 우려가 커지고 있는 등 최근 경기 불확실성이 확대됨에 따라 프리미엄 스마트폰의 수요 추이는 보수적으로 지켜볼 필요가 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]미르4, '하이드라 결제' 오픈…인게임 이코노미 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050035</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050035</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 05:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 '플레이 앤 언'(P&amp;E) 게임인 '미르4 글로벌 버전'에 '하이드라 결제 시스템'(페이먼트)을 추가한다. 이를 통해 '흑철-드레이코-하이드라'로 이어지는 토큰 생태계가 확장돼 이용 편의성이 높아질 전망이다.    5일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 미르4 글로벌 버전에서 게임 토큰 '하이드라'(HYDRA)로 결제할 수 있는 시스템을 오픈했다. PC 버전에서 오픈한 '하이드라 페이먼트'는 유저 결제폭을 넓히는 한편 편의성을 확대하기 위해 도입한 것으로 알려졌다. 기존 현금 구매만 가능했던 '패키지' 아이템을 게임 내 상위 코인인 '하이드라'로도 결제할 수 있게 된 것이다. 하이드라 페이먼트가 적용되면서 유저는 '현금'과 '하이드라' 중 선택해 결제할 수 있다.   하이드라 가치에 따른 상품 가격은 '트리니티 알고리즘'에 의해 구축된 오라클 시스템을 통해 1일 1회 갱신된다. 트리니티 알고리즘은 유틸리티 코인과 연동 암호화폐간 시세 불균형 문제를 해결하기 위해 도입한 시스템으로 '흑철'과 '드레이코'의 교환 수수료를 자동 조정한다. '하이드라' 코인이 드레이코의 상위 버전인 만큼, 관련 시스템을 확대·적용한 것으로 풀이된다.이를 통해 위메이드는 미르4 글로벌 버전의 유저층을 대거 확대한다는 계획이다. 하이드라 코인의 경우 게임 플레이를 통해서만 얻을 수 있는 만큼, 관련 결제 시스템을 통해 '인게임 블록체인 이코노미'를 고도화할 것으로 알려졌다. 위메이드 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "하이드라 페이먼트를 오픈해 유저 편의성을 확대할 계획"이라며 "게임 코인의 활용도를 높이고 상품 결제 시스템의 다양성을 구축하겠다"고 전했다.한편, 하이드라는 위메이드가 지난 1월 공개한 게임 코인으로 드레이코 20개와 퀘스트 보상 아이템인 '귀갑석'을 합성해 정제할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 법무부, 다크웹 정보 판매자 400억원 가상자산 압수…‘역대 최대’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050013</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 04:19:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 법무부가 다크웹에서 불법 거래를 주도한 판매자로부터 역대 최대인 3400만달러(약 413억원) 상당의 가상자산을 압수했다고 밝혔다. 4일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 법무부의 보도자료를 인용해 당국이 사우스 플로리다에 거주하는 주민의 가상자산을 압수했다고 전했다. 이 주민은 가명을 사용해 다크웹의 온라인 마켓에서 10만개 이상의 정보를 판매했다. 대부분 해킹을 통해 얻은 HBO·넷플릭스·우버 등 주요 서비스 계정 정보를 불법으로 넘긴 것으로 알려졌다.플로리다 남부연방지검에 따르면 이 주민은 범죄자들이 가상자산 추적을 피하기 위해 사용하는 대표적인 기법으로 자금을 탈취했다. 먼저 가상자산의 출처를 숨기기 위해 다크웹 브라우저인 ‘토르(The Onion Router)’를 이용했다. 또 다크웹 믹싱 서비스인 ‘텀블러’ 기법을 통해 한 가상자산을 다른 종류의 가상자산으로 변환한 것으로 알려졌다. 이 주민은 불법 판매에서 얻은 수익을 가상자산으로 세탁했다. 가상자산은 지정된 지갑에 불특정한 시점에 여러 차례 나눠서 예치됐다. 법무부는 이번 범죄와 연관이 있는 각종 가상자산 지갑을 압수했다.법무부는 이번 압수가 다수의 연방·주·지방 기관으로 이뤄진 조직범죄마약단속팀(OCDETF)이 공동으로 조사를 벌인 결과라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050007.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>