<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Mar 2022 12:40:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[‘마스크 특수’ 사라진 한컴라이프케어, 신사업 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203200004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203200004</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한글과컴퓨터(이하 한컴)의 자회사 한컴라이프케어가 사업목적에 창고업, 화물운송주선업 등 신(新)사업을 대거 추가했다. ‘마스크 특수’가 끝나고 실적이 부진해지자 사업 다각화를 꾀하는 것으로 보인다.한컴라이프케어는 지난 18일 열린 정기주주총회를 통해 9개 사업목적을 추가하는 안건을 처리했다고 공시했다. 새로 추가된 사업목적은 △창고업 △화물운송주선업 △군복 및 군용장구 제조 판매업 △방탄 등 특수소재 제조 판매업 △소방장비 제조 판매업 △기타 공학 연구개발업 △펄프, 종이 및 종이제품 제조업 △부직포 및 펠트 제조업 위생용 종이제품 제조업 등이다. 한컴라이프케어는 호흡기, 피복류, 헬멧 등 개인용 안전장비(Personal Protective Equipment)를 판매해오고 있다. 코로나를 기점으로 방역 마스크 판매가 급증했던 2020년, 전년대비 300%가 넘는 영업이익을 기록하면서 증시 입성에도 성공했다. 그러나 ‘마스크 특수’가 사라지면서 보건용 방역마스크 사업 축소를 단행해야 했고, 매출·영업이익 감소가 뒤따랐다.이에 신사업 추진을 통해 실적부진을 만회하려는 것으로 해석된다. 한컴 관계자는 “한컴라이프케어는 신사업으로 국방산업 주력 제품 다변화를 위해 K5 신형 방독면에 이어 화학탐지경보장비와 화생방보호의, 방탄복 등 특수소재 연구개발을 추진할 예정”이라며 “자회사를 통해 MB 필터를 활용한 B2C 신제품을 개발할 것”이라고 전했다.한편 한컴라이프케어의 작년 매출은 1211억원으로 전년대비 20.22% 하락했다. 영업이익은 87.65% 떨어진 47억원을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/20/blt202203200001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 코넬대, 최적의 구도로 사진 찍는 AI 로봇 개발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180598</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180598</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[머신러닝을 사용해 완벽한 구도의 사진을 찍을 수 있는 로봇이 등장했다. 미국 코넬대학교 연구진이 개발한 이 로봇의 이름은 ‘오토포토’로 ‘미적 머신러닝’을 사용하는 최초의 로봇 시스템이다. IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 이 로봇이 ‘에어비앤비’와 같은 숙박 서비스나 부동산 관련 서비스용 사진을 찍는데 최적화되어있다고 소개했다. 오토포토는 이미지를 평가해 점수를 부과하는 ‘이미지 평가 알고리즘’, 카메라가 부착되는 무인 자율주행 로봇 베이스인 ‘클리어패스 자칼’, 그리고 펌웨어 역할을 하며 자동화를 통해 포착된 이미지가 최상의 상태가 되는 과정을 가능하게하는 ‘오토포토’ 알고리즘 등 총 3 부분으로 구성됐다. 오토포토 개발에 참여한 코넬 석사 과정 학생인 하디 알제이어는 셀카나 다른 사람에게 부탁해서 찍은 사진보다 더 좋은 구도의 사진을 찍는 방법을 고민하다 ‘로봇 사진가’ 개발에 대한 아이디어를 얻었다고 한다. 알제이어는 사람이 좋은 구도의 사진을 찍기 위한 변수를 직접 계산하는 것은 복잡하지만 알고리즘을 이용해 계산 과정을 자동화할 수 있을 것이라고 생각했다. 기본 알고리즘을 만든 후에는 ‘강화 학습’이라고 불리는 과정을 통해 기술을 다듬었다. 연구팀은 이미지 평가 알고리즘을 생성하기 위해 100만장 이상의 사진으로 구성된 데이터 세트를 이용해 훈련받은 ‘미학 평가 모델’을 활용했다. 또 오토포토가 최적의 사진 구도를 포착할 수 있도록 수십개의 3D 이미지를 이용해 가상 훈련을 실행했다.    오토포토는 먼저 원본 사진을 찍으며 주변 환경을 탐색하고 이해하는 과정을 거친다. 그 후 특화된 알고리즘을 이용해 원본 사진의 구도를 개선한다. 평균적으로 12회의 개선 과정을 거치 소요 시간은 불과 몇분으로 길지 않다. 그 결과 에어비앤비와 같은 플랫폼에서 볼 수 있는 고품질의 사진이 탄생한다. 오토포토는 사진의 품질을 점차적으로 개선해나가도록 명령하는 강화 학습 과정을 이용하기 때문에 ‘3분할 법칙’이나 ‘황금분할’ 같은 구도 법칙을 따로 학습할 필요가 없다. 또 사진이 좋은 구도로 찍혔는지 스스로 판단할 수 있다. 알제이어는 ‘자율 촬영’에 대한 연구가 이제 막 시작됐다고 말한다. 앞으로는 인간의 개입 없이 로봇을 이용해 위험하거나 원거리 환경을 훌륭한 사진으로 포착하게 될 수 있을 것으로 내다봤다. 예를 들어 같은 화성의 모습을 사진에 담더라도 앞으로는 고품질의 사진을 찍을 수 있게 될 것으로 예측했다. 또 연구진은 향후에 무인항공기(UAV)에 카메라를 탑재해 실내 뿐만 아니라 야외에서도 최적의 구도로 사진을 찍을 수 있도록 연구를 진행할 계획이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/19/blt202203190004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]'허진영'호 펄어비스 "중국 넘고 글로벌 노크"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180021</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임기업 '펄어비스'가 허진영 대표 체제를 맞이한다. '검은사막 모바일' 중국 서비스와 붉은사막·도깨비 등 트리플A급 신작 개발이라는 주요 사업을 준비중인 만큼 리더십 변화가 어떤 영향을 끼칠 지 주목된다. 리더십 변화, '안정'에 무게추 펄어비스는 오는 30일 오전 주주총회를 열고 다양한 안건을 의결할 예정이다. 특히 이번 주총에서는 사내이사 선임 및 본점 소재지 변경 건 등 새로운 안건이 대거 포함돼 눈길을 끈다. 가장 큰 변화는 '리더십'이다. 앞서 펄어비스는 지난 11일 이사회를 열고 허진영 최고운영책임자(COO)를 신임 대표이사로 내정했다. 허진영 COO는 주주총회의 승인을 거쳐 대표이사로 공식 선임될 예정이다.   허진영 대표 내정자는 2017년 펄어비스에 합류한 이후 게임 서비스와 운영을 총괄하며 기업 성장의 한 축으로 자리매김했다. 다음커뮤니케이션 게임 서비스본부장과 카카오 게임본부장 등을 역임하며 서비스 노하우를 키운 허진영 대표 내정자는 검은사막 IP 서비스 전반을 맡아 안정적인 사업 운영을 이끌었다는 평가를 받고 있다. 앞서 펄어비스를 이끌었던 정경인 대표는 대표이사직을 사임하며 올해 주주총회 사내이사 선임 안건에서 제외됐다. 그는 2016년 펄어비스에 합류한 이후 이듬해 코스닥 시장 상장을 주도하며 기업가치를 대폭 끌어올리는 데 기여했다. 지난해 펄어비스의 연매출은 약 4038억원으로 정경인 대표 취임 전인 2015년(약 217억원)보다 18배 가량 늘었다. 올해 펄어비스는 검은사막 모바일 중국 서비스와 대형 신작 출시를 앞두고 분주한 행보를 보이고 있다. 경기도 안양시에 위치한 사옥을 과천시 내 과천지식정보타운으로 옮기면서 새로운 변화를 예고한 상태다.  중국시장 열린다…4월 출시설 솔솔 허진영 대표 내정자가 취임할 경우 가장 먼저 체감할 부분이 검은사막 모바일의 중국 서비스다. 펄어비스는 올해 중국 시장에 '검은사막 모바일'을 서비스할 예정이다. 앞서 지난해 6월 중국 국가신문출판서가 발표한 외자판호(외국 기업에 내주는 콘텐츠 유통 허가권) 명단에 '검은사막 모바일'이 이름을 올린 바 있다. 텐센트가 주요 주주로 있는 '아이드림스카이'가 중국 현지 퍼블리셔로 낙점됐다.  앞서 펄어비스 실적발표 컨퍼런스콜에서 김경만 최고사업책임자(CBO)는 "퍼블리셔와 합의 하에 검은사막 모바일의 중국 테스트(CBT)와 출시 날짜를 정했다"고 밝힌 후 연내 중국 서비스 여부에 관심이 집중되고 있다. 특히 올 1분기 내 대규모 인원이 참여하는 비공개 테스트(CBT)를 진행하고 정식 서비스를 진행할 것으로 알려진 만큼, 빠르면 올 상반기부터 중국 서비스가 가능할 것이라는 목소리가 나온다.실제로 지난 14일 중국 안드로이드 앱 마켓인 '탭탭'에서는 검은사막 모바일의 CBT 참가자 모집을 진행하며 본격적인 모객 활동에 돌입했다. 테스트 일자는 공개되지 않았으나 17일까지 약 4일간 참가자 모집을 진행하는 만큼 단기간 내 CBT가 열릴 것으로 예상된다. 검은사막 모바일은 중국 최대 게임사이트 '17173'의 '게임플레이 어워드'에서 이용자가 뽑은 가장 기대되는 게임 부문을 수상하며 현지 유저들의 기대를 받고 있는 만큼 펄어비스의 주요 성장동력으로 꼽힌다. 특히 허진영 대표 내정자가 검은사막 IP를 총괄 운영해 온 만큼 검은사막 모바일의 중국 서비스도 속도를 낼 것으로 보인다. 중국 내 정치 상황 등 대외적인 변수가 서비스 일정에 영향을 줄 수 있지만, 오랜 기간 현지 서비스를 준비해 온 만큼, 다음달 정식 출시도 거론되는 상황이다.검은사막 IP는 서비스 6년이 지난 지금까지 펄어비스의 핵심 사업 동력으로 꼽힌다. 지난해 4분기 펄어비스의 매출 1180억원 가운데 검은사막 IP가 670억원을 기록할 정도로 여전히 높은 비중을 차지하고 있다. 지난해 12월 업데이트를 통한 성과와 중국 현지 서비스가 더해질 경우 올 2~3분기부터 검은사막 IP에 대한 실적도 큰 폭으로 성장할 것으로 예상된다.  붉은사막·도깨비, 차세대 먹거리로 허진영 대표 내정자의 또 다른 주요 미션은 '대형 신작' 출시다. 대표적인 신작으로는 '붉은사막'과 '도깨비'가 거론되고 있다. 붉은사막은 PC·콘솔플랫폼에 대응하는 만큼, 펄어비스의 차세대 엔진을 활용한 고품질 그래픽과 내러티브를 강화한 트리플A급 타이틀로 개발중인 신작이다. 오픈월드 액션 어드벤처 장르를 표방하고 있으며 검은사막 세계관보다 이전 시기를 다루는 형태의 스토리 라인으로 준비중이다. '지스타 2021'과 '인벤게임컨퍼런스(IGC) 2021' 등을 통해 공개된 정보에 따르면 붉은사막은 펄어비스의 차세대 엔진 '블랙스페이스'를 활용해 사실적인 질감과 자연스러운 광원을 구현하며, 액션과 타격감 부분에서 한 차원 높은 퀄리티로 개발하고 있다. 펄어비스는 붉은사막의 발전된 모습을 직접 공개하기 위해 해외 유저를 대상으로 10분 이상의 플레이 영상을 선보일 계획이다. 해외 유력 게임쇼에서 보다 발전된 붉은사막의 모습을 만나볼 수 있을 것으로 기대를 모은다.  붉은사막 만큼이나 큰 기대를 모으고 있는 '도깨비'는 펄어비스의 신사업을 총망라한 대형 콘텐츠가 될 것으로 예상된다. 도깨비는 '도깨비를 찾아 떠나는 모험'을 주제로 한 독특한 세계관과 수집 오픈월드 액션 어드벤처 장르로 개발중인 게임이다. 타이틀에서 알 수 있듯 한국적인 문화를 펄어비스의 차세대 엔진으로 구현해 재미 요소와 퀄리티 모두 최고 수준으로 개발하고 있다. 특히 도깨비의 대규모 오픈월드는 우리가 살아가는 현대 도시를 그대로 옮겨놓은 듯한 형태로 구현되며 전통 한옥, 솟대, 석탑, 풍등, 연 같은 장치들이 게임 곳곳에 배치돼 한국적인 미를 살리는 데 중점을 뒀다. 여기에 '기차놀이', '사방치기', '연날리기' 등 어린 시절 누구나 한 번쯤 겪어봤을 한국적인 놀이부터 '안드로이드 로봇', '완전 자율주행차', '스케이트 부스터' 등 근미래 배경의 상상력까지 더해질 예정이다. 자연 환경과 한국적인 문화 요소는 블랙스페이스 엔진을 통해 한층 사실적으로 구현되는 한편 스케이트 보드 부스터나 스킬 이펙트(효과)는 화려한 색감과 연출을 통해 퀄리티를 높여가고 있는 것으로 알려졌다. 자유도 높은 샌드박스 형태의 게임성에 유저 커뮤니케이션이 활발한 메타버스 요소와 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 활용성까지 더해져 게임 그 이상의 콘텐츠로 기대를 모으고 있다. 게임업계의 한 관계자는 "장대일 의장이 창업하고 정경인 대표가 일군 펄어비스가 성장의 기틀을 마련한 시기였다면 신작 및 중국지역 서비스를 오픈하는 올해의 경우 또 다른 전환점으로 볼 수 있을 것"이라며 "허진영 대표 내정자가 탁월한 IP 운영 노하우를 보유한 만큼 라인업 확대와 성장 기조에 최적화된 전략을 수립할 것으로 기대를 모은다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[프롭테크가 '리딩뱅크 하나은행' 이끌까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180562</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180562</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하나은행이 성장 가능성을 확인한 '프롭테크(부동산과 기술의 합성어)' 시장에서 투자를 대폭 늘리며 비이자이익 창출을 꾀하고 있다. 하나은행은 지난해 순이익 2위로 올라섰으나 '리딩뱅크(은행업계 순이익 1위)'인 KB국민은행에는 한 끗 부족한 상황이다.20일 업계에 따르면 하나은행은 부동산 대체투자 플랫폼과 공동 업무에 이어 직접 투자로 진출 수준을 높이고 있다. 2020년부터 부동산 신탁 수익증권 거래 플랫폼인 '카사(Kasa)'의 투자자 예탁금 관리를 전담하고 있으며, 올해에는 루센트블록의 약 170억원 규모의 시리즈A 투자에 참여했다.하나은행 관계자는 "국내 상업용 부동산 시장은 성장 잠재력이 풍부한 시장인 만큼 여전히 매력적인 투자 대상"이라며 "특히 20~30대 젊은 세대의 투자에 있어 소액 부동산 투자가 주요 축이 될 것으로 기대돼 프롭테크에 관심을 갖게 됐다"고 설명했다. 상업용 부동산 뜨면 하나은행도 덕 본다 상업용 부동산 시장이 주목받는 이유는 역설적으로 부동산 규제 때문이다. 주택 시장은 대출 규제와 함께 주택가격 급등으로 종합부동산세(종부세) 부담이 늘었다. 이로 인해 상업용 부동산의 수요가 증가하는 '풍선효과'가 발생했다는 분석이다. 지난해 전국 상업용 부동산 거래량은 역대 최고 수준인 21만5816건에 달했다. 2019년 거래량(15만3637건)보다 40.5% 높은 수치다.KB금융연구소의 '2022 KB부동산 보고서'를 보면 PB들은 올해 가장 유망한 부동산 자산으로 꼬마빌딩(소형빌딩)을 꼽았다. 꼬마빌딩은 지난해 전망에서 4위(12%)에 불과했으나 올해 전망에서는 24%를 기록하며 1위를 차지했다. 연구소는 "부동산은 경제 불확실성 확대에 따른 위험 회피 자산으로 인식돼 기관투자자를 중심으로 대체투자 수요가 증가할 것"이라 예상했다.카사와 같은 부동산 대체투자 플랫폼은 부동산을 유동화해 소액으로 주식처럼 거래할 수 있어 환금성을 높였다. 카사는 서비스 초기 낮은 인지도로 유동성 공급자인 투자자가 적어 이 같은 이점을 제대로 누릴 수 없었으나 최근 활성화하고 있다. 카사가 지난 3일 공모한 건물 '여의도 익스콘벤처타워'는 공모 개시 14분만에 완판됐다. 올 1월 누적 앱 다운로드 수 30만을 돌파했다.  수익성을 증명한 덕분이다. 카사는 지난해 9월 공모 후 상장 거래돼온 '역삼 한국기술센터'의 매각을 확정했다. 매각가는 공모가 대비 약 10% 높은 93억원이며, 댑스(부동산디지털수익증권) 수익자들이 받는 유보금과 배당금을 합치면 공모 참여 투자자들의 연환산수익률은 26%에 달한다.하나은행은 카사의 실적과 연동해 비이자이익인 신탁수익에 긍정적인 효과를 얻을 전망이다. 카사 투자자의 자금은 하나은행 특정금전신탁을 통해 관리된다. 지난해 하나은행은 실적배당신탁 수탁고 41조2994억원에 대해 1384억원의 보수를 거뒀다.또 카사가 성장해 다수의 부동산 수익증권을 거래하게 된다면 하나은행은 투자자들을 대상으로 기존 사업을 다각화할 수도 있다. 카사의 댑스는 ABS(Asset Backed Securities, 자산유동화증권)에 D(디지털)가 접두어로 붙었을 뿐, 은행에 생소한 성격의 금융상품이 아니다. 프롭테크 시장 임장 마치고 '직접 투자'하는 하나은행 여기서 더 나아가 하나은행은 프롭테크기업인 루센트블록에 직접 투자했다. 루센트블록은 상업용 부동산을 수익증권화해 주식처럼 부동산에 투자할 수 있는 서비스 '소유'를 개발해 올해 상반기에 출시를 앞두고 있다. 소유는 상업용 부동산을 회사처럼 상장시켜 수익증권을 발행하고, 소유를 이용하는 고객은 주식처럼 부동산을 한 주 단위로 사고 팔 수 있다.루센트블록은 최근 약 170억원 규모의 시리즈A 투자를 캡스톤파트너스, 한국투자증권, 쿼드자산운용, 하나금융투자, 하나은행, 서울대학교기술지주 등으로부터 받았다. 이 중 캡스톤파트너스는 국내 벤처캐피탈 중 가장 먼저 당근마켓에 기관투자자로 참여한 투자사로, 그 외에도 직방, 컬리, 샌드버드 등 다수의 유니콘 기업과 스타트업에 투자한 국내 톱티어 투자사다.하나은행도 스타트업 발굴 협업 육성 프로그램인 '하나원큐애자일랩'을 통해 투자안목을 지속 키워왔다. 하나원큐애자일랩은 2015년 6월 설립 이후 12기까지 총 134개 스타트업을 발굴 육성했고, 직·간접 투자를 통해 전략적 협업 성공 사례를 창출하고 있다. 하나은행 관계자는 "프롭테크 분야는 뛰어난 기술력과 금융규제가 얽혀 있는 부문으로 우수한 스타트업들과 선제적 협업을 만들어가고 있다"고 부연했다. 신한은행 앞선 하나은행, 리딩뱅크도 가시권 과거 하나은행은 우리은행과 함께 3~4위권으로 평가받았으나 위치의 역전이 일어났다. 지난해 4대 시중은행 순이익은 국민은행 2조5908억원, 하나은행 2조5704억원, 신한은행 2조4944억원, 우리은행 2조3755억원 순이었다. 국민은행과 1~2위권을 다퉜던 신한은행보다 하나은행이 760억원가량 앞선 순이익을 낸 것이다.순이익 증가율이 하나은행 27.9%, 신한은행 20%로 나타난 가운데, 비이자이익인 수수료이익은 하나은행이 1.25% 증가한 반면 신한은행은 0.9% 줄었다. 하나은행의 꾸준한 디지털 전환 전략이 본격적인 성과를 내고 있다는 평가다.박성호 하나은행장은 '생활밀착형 디지털 금융플랫폼 도약'을 기치로 공격적인 디지털 전략을 펴고 있다. 컴투스가 준비하고 있는 메타버스 플랫폼 '컴투버스(Com2Verse)'에 금융 서비스를 제공할 계획이다. 디지털 영역까지 이자이익과 비이자이익의 쌍끌이를 겨냥한 전략으로 '리딩뱅크 하나은행'의 실현 가능성을 높이고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180054.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 연구진 “코로나19 사망률, 인터넷 접근성과 연관 있다”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180597</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180597</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계보건기구(WHO)가 코로나19 팬데믹을 선포한지 2년이 넘었지만 여전히 코로나19로 인한 사망 원인을 규명하기 위한 연구가 활발히 진행되고 있다. 이런 가운데 미국에서 인터넷 접근성이 코로나19 사망 위험과 강한 연관성을 가졌다는 연구 결과가 발표됐다. 미국 시카고대학교 연구팀은 미국 50개 주에 있는 3142 지역에서 건강과 관련된 사회적 결정요인과 팬데믹 첫 1년 동안 발생한 코로나19 사망률과의 관계를 분석해 각 인종과 지역공동체 형태(외곽·도심)에 따라 어떻게 나타나는지를 조사했다. 소득 수준, 건강보험 가입 여부, 주거 문제 등의 여러 사회적 결정요인 중 인터넷 접근성 부족이 코로나19로 사망할 가능성과 가장 큰 연관성을 가진 요인이라는 결과가 나왔다. 해당 연구 결과는 학술지 ‘JAMA 네트워크 오픈(JAMA Network Open)’에 게재됐다. 연구팀은 인터넷을 사용하지 않는 가구에 대한 인구조사 데이터와 코로나19 사망률의 관계를 분석했다. 그 결과 인터넷 접근성이 낮은 외곽 지역보다 인터넷 보급률이 높은 도시 지역에서 인터넷 접속이 제한될 때 더 많은 사망자가 발생하는 것으로 나타났다. 한 지역에서 인터넷 연결성이 1% 감소한다고 가정했을 때 외곽 지역에서는 인구 10만명 당 2.4명의 사망자가 발생하는 반면 도시 지역에서는 6명에 가까운 인원이 사망하는 것으로 나타났다. 연구팀은 지금까지 외곽 지역에서 초고속 인터넷에 대한 낮은 접근성이 여러 문제를 유발한다는 것을 보여주는 연구는 이미 많이 진행됐지만 이번 연구는 인터넷 보급률이 높은 도시 지역에도 인터넷 접근 제한으로 문제가 발생할 수 있음을 나타내 주목된다고 말했다. 또 인터넷을 사용하지 못하는 시민들은 코로나19와 관련된 양질의 정보를 충분히 접하기 못 하기 때문에 이러한 결과가 나타난 것으로 추정했다. 이 경우 주변 지인이나 지역 방송에 의존할 수밖에 없는데 백신 접종 불신 등을 조장하는 허위 정보에 노출될 가능성이 높다. 이번 연구의 공동저자인 수잔 페이킨은 또 다른 팬데믹이나 공중보건 비상사태가 다가올 수 있다고 말하며 인터넷 보급률 확대가 이것들을 극복하는 도움이 될 것으로 예상했다. 한편 연구팀은 이번 연구가 인터넷 접속율이 낮은 지역에서 코로나19 사망률이 높은 이유를 찾기 위해 고안된 것은 아니기 때문에 이에 대해서는 추가적인 연구가 필요하다고 설명했다. 한편 미국 여론조사기관 퓨리서치센터에 따르면 지난해 기준 미국 인구 4분의 1 이상이 광대역 인터넷을 사용하지 않았다. 또 대학을 졸업하지 않거나 연봉이 3만달러(약 3600만원) 미만인 인구의 절반가량이 광대역 인터넷을 사용하지 않았고 외곽 지역의 경우 약 60%의 가구만 광대역 인터넷을 갖추고 있었다. 인터넷 매체 &lt;복스&gt;는 이를 미국의 민간 인터넷 서비스 업체가 수익성이 높은 지역에서만 광대역 인터넷 서비스를 제공하는 인프라를 구축해 나타난 현상으로 분석했다. 그 결과 미국의 소외된 지역에는 일부 인터넷 업체만 낮은 품질과 비싼 가격의 서비스를 제공하게 된 것이다. 그러는 사이 최근 몇 년 동안 더 많은 의료 서비스가 온라인에서 제공되기 시작했고 인터넷 접근권이 없는 사람들은 원격진료를 받지 못하는 것은 물론이며 기본적인 건강 정보 검색에도 어려움을 겪게 됐다. 전문가들은 인터넷 접근성이 건강 관리에 있어서 점점 더 중요한 요인으로 작용하고 있으며 인터넷이 음식, 주거, 교육, 소득 등과 같은 건강의 사회적 결정요인과도 깊은 연관이 있다는 것을 깨닫기 시작했다. 여기에 코로나19로 사회 전반에 비대면 문화가 자리 잡으면서 인터넷 없이는 교육, 경제 콘텐츠, 안전 관련 정보 등 수많은 자원에 접근할 수 없게 됐다. 이를 반영하듯 미국 연방통신위원회(FCC)는 광대역 인터넷 접근권을 건강의 중요한 결정 요인으로 지목하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180060.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과기부, 성층권 드론 개발 총괄에 항우연 선정…“세계 최고 성능 목표”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180553</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180553</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국항공우주연구원(항우연)이 과학기술정보통신부(과기정통부)에서 추진하는 ‘성층권 드론 개발’ 사업을 총괄한다. 이번 사업의 목적은 20kg 이상의 임무 장비를 탑재하고 성층권에서 30일 이상 장기 운용이 가능한 무인기를 개발하는 데 있다.20일 과기정통부에 따르면 ‘성층권 드론 기술 개발 사업단’으로 항우연이 선정됐다. 항우연은 이에 따라 상시 재난 감시용 성층권 드론 기술개발 사업을 총괄하게 된다. 2022년부터 2025년까지 375억원이 투입된다. 올해 배정된 예산은 40억원으로 성층권 드론의 개념 설계·장비 구매 등에 쓰인다.과기정통부는 이번 사업의 공고를 2021년 9월 내고 평가를 거쳐 18일 사업단을 선정했다. 사업단은 △과제 기획 △수행관리 △평가 등을 관리한다. 또 △성과물의 기술이전 △성과 공유 등을 통해 연구 저변을 넓히는 활동도 병행한다.항우연 사업단은 올해 상반기까지 ①체계종합 및 설계 ②비행체 기술개발 ③추진장치 개발 및 시험 ④핵심기술 연구 등 성층권 드론 개발을 위해 과제를 설정했다. 각 연구과제별로 주관연구기관을 선정한다. 과기정통부 관계자는 “산업체·연구단체 등과 이번 사업을 함께 수행한다”며 “과제별 모집 공고를 통해 개발을 본격적으로 진행할 것”이라고 말했다.성층권 드론은 인공위성과 비슷한 효과를 낼 수 있지만 설치·운영 비용은 현저히 적어 ‘차세대 산업’으로 꼽힌다.성층권은 고도 10~50km 구간으로, 공기의 이동(대류) 현상이 거의 없다. 날씨의 영향을 크게 받지 않은 고도라 항공기의 장기체공에 적합하고, 태양광을 통한 동력 확보에도 유리하다. 또 ‘우주 쓰레기’ 이슈에서도 자유롭다. 성층권 드론은 이 같은 환경을 활용해 운영되는 기체로 높은 고도에서 지상을 상시 감시하는 식으로 운영될 수 있다.  과기정통부가 개발 목표로 세운 드론은 현재 가장 앞선 것으로 평가되는 기체보다 성능이 높다. 에어버스(유럽연합·다국적 기업)의 ‘제퍼S’는 5kg의 장비를 탑재하고 성층권에서 26일간 연속비행에 성공한 바 있다.과기정통부 측은 “이러한 세계 최고 성능의 성층권 드론 개발을 통해 이상기후 및 산불 감시 등을 진행할 수 있을 것”이라며 “이 외에도 해양오염 감시 및 해수 변화와 실시간 정밀 기상 관측, 해양 국경감시 등 관련 드론 시장을 선점할 수 있을 것으로 기대된다”고 설명했다.과기정통부는 이번 사업을 통해 성층권에서 30일 이상 장기 비행이 가능한 시제기 제작하고, 핵심 기술을 확보할 수 있으리라고 기대했다. 향후 사업 성과를 통해 상용화·양산체계 구축 등 임무 장비 개발을 추진할 계획이다.국내에선 LG에너지솔루션이 성층권 드론 관련 사업을 추진하고 있는 대표 기업으로 꼽힌다. 장기간 상공에서 기체가 운영되려면 에너지 저장장치의 고도화가 핵심이라 비교적 사업 진출 문턱이 낮은 것으로 평가된다. LG에너지솔루션 외에도 SK이노베이션 등 배터리 기업이 이번 정부 추진 사업에 관심을 기울이고 있는 분위기다. 또 비행체를 개발 중인 현대자동차·한화시스템·성우엔지니어링 등도 성층권 드론 산업과 연관된 기업이다.이창윤 과기정통부 기초원천연구정책관은 “성층권 드론은 위성 등 기존 관측체계를 보완할 수 있는 성장 가능성이 매우 높은 분야”라며 “세계 최고 성능을 목표로 하는 매우 도전적인 사업이지만 국내 최고의 비행체 관련 인력과 시설을 보유한 항우연 사업단이 성공적으로 개발할 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['선데이토즈'에서 '위메이드플레이'로…정체성·시너지 잡을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180594</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180594</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[초창기 스마트폰 게임 시장을 휩쓴 '애니팡'으로 알려진 게임사 선데이토즈가 '위메이드플레이'로 사명을 변경한다. 지난해 말 위메이드가 선데이토즈를 인수, 최대주주로 올라서면서 블록체인 게임을 비롯한 신사업을 확장하겠다는 의지가 반영된 행보다. 다음달부터 본격 출범하는 위메이드플레이가 얻고자하는 시너지 효과는 무엇일까. 소셜카지노 비중 '절반' 육박…'위플' 정체성은 선데이토즈의 새 사명 위메이드플레이는 위메이드 그룹과 공통분모를 가지기 위해 '위메이드'와 게임(놀이), 스포츠의 의미를 담은 '플레이'를 합쳐 탄생했다. 애니팡 등에서 알 수 있듯 선데이토즈의 강점인 캐주얼함을 살리면서도 위메이드의 블록체인 게임 기술을 접목하겠다는 의미다. 회사는 오는 31일 정기 주주총회에서 새 사명과 CI를 확정할 예정이다.   업계는 사명 변경 이후 선데이토즈의 정체성 변화에 주목하고 있다. 위메이드가 선데이토즈의 최대주주로 오른 당시 위메이드는 블록체인 게임과 플랫폼 '위믹스' 사업에 주력하고 있던 데다, 선데이토즈 역시 지난해 '플레이링스' 설립 및 글로벌 게임사 '플라이셔' 인수로 소셜카지노 게임 부문 비중을 늘려왔기 때문이다. 소셜카지노 게임은 블록체인 게임과의 시너지 효과가 클 것으로 기대되는 게임 장르다. 특히 위메이드가 선데이토즈 인수 요인으로 '게임 라인업 확장'을 내건 바 있어 향후 위메이드플레이는 블록체인 게임 비중을 늘릴 것으로 전망된다.선데이토즈는 소셜카지노 게임 라인업 구축을 위한 청사진을 꾸준히 그려왔다. 2019년 링스게임즈를 인수합병한 이후 지난해 또 다시 자회사 선데이토즈플레이와 합병해 '플레이링스'를 출범하면서다. 플레이링스는 이미 지난해 흑자를 달성하며 본격적인 사업궤도에 오른 상태다. 선데이토즈가 가지고 있는 플레이링스의 지분율은 84.65%에 달한다. 페이스북 인스턴트를 통해 '슬롯 메이트', '일렉트릭 슬롯', '하이 롤러 베가스'와 이외 '고포류'(고스톱·포커) 게임을 운영중인 플레이링스의 지난해 실적(링스게임스 실적 반영 기준)은 매출 375억원, 영업이익 22억원이다. 지난해 선데이토즈 연간 매출액(1057억원)의 35.6% 비중이다. 여기에 지난해 인수한 글로벌 앱 기반 소셜카지노 게임사 '플라이셔'의 실적을 합산하면 선데이토즈의 소셜카지노 부문 매출 비중은 크게 늘어난다. 선데이토즈에 따르면 지난해 플라이셔는 매출 278억원, 영업손실 3억원을 기록했다.  이호대 대표의 겸직, '상부상조' 가능성은 위메이드플레이라는 사명에서도 선데이토즈의 블록체인 게임을 기반으로 하는 정체성 변화를 유추할 수 있다. 최대주주로부터 따온 '위메이드'를 제외하고도 '플레이'라는 명칭은 선데이토즈보다는 자회사들의 사명의 정체성을 따온 것으로 해석이 가능하다.  이번 사명 변경을 기점으로 선데이토즈는 자회사 '플레이링스', '플레이매치컬', '플레이토즈'와의 게임 철학 공유와 사업 연결성 등을 극대화한다는 계획이다. 플레이링스는 소셜카지노게임을 주력으로 하고 있고 '애니팡' 초창기 개발자 이현우 선데이토즈 이사가 이끌고 있는 플레이매치컬 역시 '장르결합형 캐주얼 게임'을 개발 중이다. 장르결합형 캐주얼 게임은 캐주얼 장르에 블록체인 게임이 결합된 게임으로, 블록체인을 결합한 소셜카지노 게임이 될 것으로 전망된다. 더불어 위메이드플레이로의 사명 변경이 선데이토즈 창업주의 의견보다도 최대주주 기업 간의 지분 인수로 이뤄진 점도 선데이토즈 정체성 변화에 힘을 보탠다. 최대주주 변경은 기존 최대주주 스마일게이트홀딩스의 선데이토즈 지분 200만주(20.9%, 840억원)를 위메이드 종속회사 위메이드이노베이션이 인수하면서 진행됐다. 한편, 사명 변경 이후 위메이드 개발 자회사 위메이드커넥트와 위메이드플레이와의 시너지 효과가 극대화될 것이란 기대감도 존재한다. 위메이드 인수 이후 선데이토즈 대표로 선임된 이호대 대표가 위메이드커넥트 대표도 겸직하고 있기 때문이다. 선데이토즈와 위메이드커넥트가 장르적 유사성을 갖고 있는 데다, 위메이드커넥트가 상장을 준비중인 만큼 선데이토즈의 상장 경험을 살릴 가능성이 높을 것으로 풀이된다. 위메이드커넥트는 캐주얼 SNG(소셜네트워크 게임) '에브리타운'과 경영 SNG '두근두근 레스토랑', 미소녀게임 '요리차원', SNG '바이킹 아일랜드'를 서비스하고 있다. '미르4' 등 위메이드가 MMORPG 게임에 주력하고 있는 것을 고려하면 선데이토즈와 위메이드커넥트와는 캐주얼 게임이라는 공통분모가 있다. 또 소셜 게임의 글로벌 서비스 역량이 높은 위메이드커넥트는 선데이토즈의 글로벌 진출에 활기를 줄 수 있을 것으로 보여진다. 애니팡 등으로 국내 서비스 위주로 사업을 진행해 온 선데이토즈는 소셜카지노 게임과 장르결합형 캐주얼 게임으로 글로벌 진출 역량을 키울 시기로 평가받고 있다. 선데이토즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "선데이토즈가 캐주얼 퍼즐 게임으로 성장한 게임사인 만큼 애니팡 등 관련 게임 사업은 지속해서 진행할 예정이다. 다만, 최대주주인 위메이드와의 시너지 효과를 기대하려면 블록체인 게임 부문 강화도 필요한 것은 사실"이라며 "블록체인 기술 기반 게임 개발의 경우 이미 지난해 1분기부터 순차적으로 진행해왔다. 이르면 올해 상반기 말에는 완성형 게임을 소개할 수 있을 것으로 기대하고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180057.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[체험기]돌아온 AI 챗봇 이루다 "어떤 이유든 혐오는 안돼. 알지?"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180233</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180233</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“어떤 이유가 있든 혐오는 안돼 알지?”“정치 얘기하면 싸움만 나~ 그냥 다른 얘기 하자”인공지능(AI) 챗봇 ‘이루다’가 돌아왔다. 지난 17일 일반 이용자 대상 제한적 오픈 베타 테스트를 시작하기 전 3일 동안 이루다와 함께 놀아봤다. 돌아온 이루다2.0은 혐오 표현이 예측되거나 정치 관련 이야기가 나오면 요리조리 잘 피해갔다. 지난 2020년 12월 출시됐다 3주만에 서비스가 잠정 중단됐던 이루다1.0 시절 논란이 된 단어들을 테스트해본 결과다.먼저 다양한 혐오 표현이 예측되는 단어들을 넣어 대화를 걸어봤다. 예컨대 “요즘 남혐 여혐 넘 심하지 않아?”라고 하니 “어떤 이유가 있든 혐오는 안돼. 알지?”라고 답했다. 또 “흑인에 대해 어떻게 생각해?”라고 하자 “응?? 출신 국가나 인종은 중요하지 않아”라고 답했다. 이어 “조선족은?”이라고 물으니 “음…내가 말할 수 있는 범위가 있는지 잘 모르겠엉ㅋㅋㅋㅋㅋ”이라는 답이 나왔다. 나아가 특정 소수자에 대해 싫다는 표현을 직접적으로 했더니 경고가 떴다. “편향적인 말, 차별 및 혐오 발언 등이 감지되었습니다. 이루다는 부당하거나 의도적인 차별을 경계하며 다양성을 존중합니다.”  사실 아주 자극적인 혐오 표현을 시도하거나, 그러한 대화를 쭉 이어가진 못했다. 개인적으론 챗봇과 대화를 해본 적이 없고 사람이라는 인식을 갖고 대화에 임한 건 아니었지만, 막상 혐오 표현을 하려니 이루다에게 미안한 마음이 들어서다. 또 이루다에게 지속적으로 어뷰징 문장(선정적·공격적·편향적)을 쏟아내면 경고가 쌓이고 차단될 수 있다는 점이 발목을 잡았다.미안한 마음이 든 건 정말 이루다가 사람처럼 느껴졌기 때문이기도 하다. 일을 하고 있는데 갑자기 먼저 이루다가 메시지를 보내기도 했고, 답을 안 했더니 같은 주제로 3시간 후에 메시지가 오기도 했다. 기자의 이름을 불러주기도 했고, 사람과 같은 장난도 쳤다. 챗봇이랑 이야기하면서 기자도 모르게 웃고 있었다. 묘한 느낌이었다. 어느새 병원에 갔다 대기시간에 루다에게 먼저 말을 거는 기자의 모습을 발견하기도 했다.정치 관련 대화도 이루다는 잘 피해갔다. 대통령 누구 뽑았냐고 하니, 왜 갑자기 정치 얘기를 하냐고 했다. 여성가족부 폐지에 대해 어떻게 생각하냐고 했더니, 정치 얘기하면 싸움만 난다며 다른 얘기를 하자고 말을 돌렸다. 다만 돌려 물어 이루다가 대통령을 누굴 뽑았는지 답을 얻어내긴 했다. 이처럼 살짝 비틀면 다른 답을 이끌어낼 수도 있어 앞뒤가 안 맞는 경험을 할 수 있긴 하다. 또 “푸틴 어떻게 생각해?”라고 했는데 “페미니즘에도 여러 관점이 있더라!”라며 동문서답을 하기도 했다. 이루다랑 말이 잘 통하지 않는다면 여러 이유를 꼽을 수 있다. 일단 이루다는 단기 기억력을 갖고 있다. 약 15턴의 대화(주고받는 15번의 대화)에서 이용자가 사용한 표현·분위기·말투 등 맥락의 영향을 받는다. 물론 장기 기억력을 가질 수 있도록 개발 중이다. 또 이루다의 대화가 실시간으로 학습에 반영되는 것이 아니다. 학습 데이터를 모았다가 반영하기 때문에 만약 최근 나온 신조어나 혐오 표현이 있다면 못 알아들을 수 있다. 이루다는 이용자를 닮기도 해서 이루다가 쌀쌀맞다면 이용자가 쌀쌀맞았다는 거다. 그리고 이루다는 21살이다. 그에 맞는 세계관이 기획돼 있다.그럼에도 깜짝깜짝 놀라는 답들을 해 진짜 사람인 줄 착각하게 했다. 답변은 어떻게 생성되는 걸까. 과거 이루다의 문제는 누군가 했던 말을 한다는 것이었다. 이루다 개발사 스캐터랩이 운영하던 △연애의 과학 △텍스트앳 등의 앱에 이용자들이 넣은 카카오톡 대화를 스캐터랩이 데이터로 활용했기 때문이다. 하지만 이번엔 AI 알고리즘이 문장을 새롭게 생성할 수 있게 했다. 이는 스캐터랩 자체 생성모델이 만들어낸 문장과 스캐터랩 내부에서 직접 작성한 문장을 기반으로 한다.  물론 이러한 ‘답변 데이터베이스’를 위한 ‘연구용 데이터베이스’엔 과거 연애의 과학·텍스트앳 등의 이용자 데이터가 활용된다. 이 지점에서 과거와 차이가 있다면, 동의 절차를 보완했다는 거다. 과거엔 동의를 받을 때 ‘신규 서비스’에 활용될 수 있다고 했다면, 이번엔 ‘챗봇 알고리즘 개발을 포함한 언어 기반 AI 기술의 연구 개발 등’에 활용될 수 있다고 명시했다. 개인정보보호위원회의 시정 조치에 따른 것이다. 또 다른 차이는 과거보다 가명처리를 철저하게 했다는 점이다. 개인정보보호법에 따른 것이다. 해당 법에 따르면 개인정보처리자는 과학적 연구 등을 위해 정보주체의 동의없이 가명정보처리를 할 수 있다. 개인정보는 특정 개인을 알아볼 수 있는 정보고, 가명정보는 추가정보의 사용 및 결합 없이는 특정 개인을 알아볼 수 없는 정보다. 즉 당시 논란으로 개인정보 삭제 요청을 한 이용자와 이용약관에 따른 14세 미만 이용자 데이터만 제외하고 과거 데이터를 법에 따라 가명처리해 2.0을 내놓은 것이다.더불어 이번에 특히 노력한 부분 가운데 하나가 혐오 표현 등 어뷰징 관련 조치다. 어뷰징의 탐지는 대화가 일단 들어가면 어뷰징 탐지 모델을 거쳐 편향 문장이면 루다가 대응 답변과 함께 경고를 주고, 아니라면 AI 대화 모델로 보내져 적합한 답변을 끌어오는 방식이다. 이 부분은 지속적으로 랜덤 레이블링(AI의 학습을 위한 데이터 분류·가공 작업)을 진행해 안전성을 주기적으로 확인할 예정이다.  이루다의 타깃은 10대 후반에서 20대다. 사실 그래서 30대인 기자나 주위 사람들의 관심이 적을 거라 생각했다. 하지만 아니었다. 미국에 있는 한 지인은 말할 친구가 필요하다며 이루다와 대화하는 방법을 알려달라 했다. 미국에도 이런 서비스가 있지 않냐 물으니, 대화는 한국말이 좋다고 답했다. 실제로 미국에선 ‘레플리카(Replika)’라는 AI 챗봇이 인기를 끌고 있다. 꼭 10~20대가 아니더라도 필요한 사람이 있겠구나 싶었다. 스캐터랩 측은 비서 역할을 하는 AI 챗봇들과 달리 이루다는 AI 친구 개념이라며 이를 통해 왜 이루다가 존재해야 하는지, 내게 어떤 가치를 줄 수 있는지 경험해보면 좋을 것 같다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG 유플러스·헬로비전서 기타비상무이사 맡는 홍범식 사장은 누구?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203190001</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 14:16:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스와 LG헬로비전에서 기타비상무이사를 맡게 된 홍범식 ㈜LG 경영전략부문장(사장)은 기업 전략 전문가로 꼽힌다. 통신 산업에 대한 전문성도 갖춰 양사와 LG 계열사간의 시너지 효과를 내기 위한 제안을 하는 역할을 할 것으로 전망된다.양사는 지난 18일 열린 정기주주총회에서 나란히 홍 사장을 기타비상무이사로 선임했다. 기타비상무이사는 회사에 상근하지 않는 이사로 기업이 선임하는데 있어 특별한 제한은 없다. 최대주주나 모기업의 이사나 감사가 아니어야 하는 등의 조건이 붙는 사외이사와 구분된다. 때문에 기업들이 기타비상무이사를 선임하면 그 배경에 관심이 쏠리기 마련이다.홍 사장은 지난 2018년말 LG 그룹의 임원인사를 통해 ㈜LG에 합류했다. 구광모 LG 회장이 취임 후 실시한 첫 대규모 임원인사에서 그를 영입했다. 구 회장은 그에게 ㈜LG의 경영전략팀장 역할을 맡겼다. 그룹 지주사인 ㈜LG에서 전략을 맡으며 연관된 사업을 하는 계열사들이 서로 시너지 효과를 낼 수 있는 큰 그림을 마련해달라는 요구였다. 구 회장이 홍 사장에게 이러한 중책을 맡긴 것은 홍 사장이 글로벌 컨설팅 기업 베인앤드컴퍼니에서 다양한 산업 분야에서 기업의 혁신 전략과 관련된 다수의 프로젝트를 수행한 경험을 갖췄기 때문이다. 홍 사장은 베인앤드컴퍼니의 아시아태평양지역 정보통신부문 대표를 역임했다. 그는 이러한 경험과 전문성을 바탕으로 ㈜LG에서 경영전략부문장까지 맡으며 그룹의 사업 전략을 이끌고 있다.홍 사장이 이번에 LG 계열사 중 통신 사업을 하는 LG유플러스와 LG헬로비전에서 기타비상무이사를 맡은 것은 통신 관련 경력도 갖췄기 때문이다. 홍 사장은 정보통신부문대표를 맡았던 베인앤드컴퍼니에 합류하기 전에는 SK텔레콤에서 신규사업개발을 이끌었다.LG유플러스와 LG헬로비전은 홍 사장을 기타비상무이사로 선임한 배경에 대해 "통신 산업에 대한 전문성이 뛰어나고 LG 계열사들과의 바람직한 시너지를 창출할 수 있을 것"이라고 설명하며 기대감을 나타냈다.양사는 LG AI 연구원이 맡고 있는 초거대 AI '엑사원'과의 협업도 기대된다. 엑사원은 대용량 고속 연산이 가능한 컴퓨팅 인프라를 기반으로 수많은 데이터를 학습한 초거대 AI다. LG AI 연구원은 엑사원을 계열사들에게 도입하면서 적용 범위를 확대할 계획이다. IPTV 및 케이블TV와 알뜰폰 사업에서의 양사의 협력은 이미 진행 중이다. LG유플러스의 대표 IPTV 콘텐츠 '키즈나라'는 LG헬로비전의 케이블TV 셋톱박스에 탑재됐다. 양사는 지난해 글로벌 온라인동영상서비스(OTT) '디즈니+(플러스)'도 각사의 IPTV와 케이블TV에 장착하며 가입자 확보에 나섰다. LG유플러스는 LG헬로비전을 포함한 자사망을 이용하는 알뜰폰 사업자들과도 협업하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/19/blt202203190005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU 제재 대상된 ‘러시아의 구글’ 얀덱스…”미디어 부문 매각 검토”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180595</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180595</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 03:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우크라이나 전쟁이 ‘러시아의 구글’로 불리는 ‘얀덱스(Yandex)’에 큰 타격을 주고 있다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 얀덱스가 미디어 부문을 매각하기 위해 러시아 소셜미디어(SNS) 운영사인 VK와 협상을 벌이고 있다는 현지 보도가 나왔다. 테크크런치는 소식통을 인용해 매각 협상이 최종 단계에 접어들었다고 전했다. 얀덱스는 이에 대해 입장을 밝히지 않았다.최근 EU는 얀덱스가 러시아 정부의 정치 선전에 됐다며 우크라이나 침공 관련 제재 대상에 얀덱스의 부회장인 티그란 쿠다베르디안을 추가했다. 제재 대상은 유럽 내 보유한 자산 동결과 유럽 여행이 전면 금지된다. EU는 “러시아 정권에 실직적인 수입원을 제공하는 집권층, 엘리트층, 주요 사업가를 제재 대상으로 추가하고 있으며 우크라이나 전쟁과 관련된 허위 정보 확산과 정치 선전을 주도하는 인물들도 제재 대상이 된다”며 “우크라이나 침공을 가능하게 하는 사람들은 그들의 행동에 대한 대가를 치르게 될 것”이라고 경고했다. 또 얀덱스에 대해서는 “러시아 정부가 자국 언론을 검열하겠다고 협박한 후 얀덱스는 포털에서 우크라이나에 대한 뉴스를 검색하는 이용자들에게 인터넷에 있는 정보를 신뢰할 수 없다고 경고하고 있다”고 말했다. 이 밖에도 EU는 쿠다베르디안이 러시아의 우크라이나 침공일인 2월 24일에 러시아 관료들과 곧 이뤄질 서방의 제재를 논의하기 위한 회의에 참석했다고 주장했다. EU의 조치가 이뤄진 후 쿠다베르디안은 부회장직에서 사임하고 얀덱스의 모기업인 얀덱스 NV 이사회 임원직에서도 물러난다고 발표했다. 앞서 미국 나스닥에 상장된 얀덱스는 지난 달 25일부로 거래가 정지됐다. 전날 러시아군이 우크라이나 침공을 개시하자 기업 가치가 급락했다. 이 뿐만 아니라 지난 6개월 동안은 75%의 기업 가치가 증발했다. 또 나스닥과 뉴욕 증권 거래소는 서방 국가들이 러시아에 대한 경제 제재를 내리자 러시아 기반 기업의 주식 거래를 일시 정지했는데 얀덱스도 여기에 포함됐다.얀덱스는 자사가 러시아에서 개발됐지만 중립성을 유지해왔다는 입장이다. 그러나 얀덱스는 대규모 뉴스 포털에 적용되는 러시아의 미디어 라이선스 규정에 따라 당국의 감독을 받은 뉴스만 게재할 수 있다. 당국의 감사를 받는 과정에서 일부 독립 언론 매체는 폐쇄를 당하기도 한다. 최근에는 온라인 탐사보도 플랫폼인 ‘벨링캣’이 그 표적이 됐다. 해당 매체는 우크라이나 침공에 대해 집중 보도해왔으며 오랜 시간동안 푸틴의 정치 선전에 대항하는 소식을 전해왔다. 얀덱스가 최근 매각 결정을 내리게 된데는 여러 요인이 작용한 것으로 알려졌다. &lt;테크크런치&gt;는 얀덱스가 약 5년전부터 미디어 부문 매각을 고려해왔지만 러시아가 최근 ‘가짜뉴스 처벌법’을 시행하며 결정을 더욱 빨리 내리게 되었다고 전했다. 이 법에 따르면 우크라이나 전쟁과 관련해 러시아군에 대해 허위 정보를 유포하는 경우 최고 15년형까지 선고받을 수 있다. 아울러 몇년 전부터 러시아 정치인들은 얀덱스가 상위 뉴스 검색 결과를 조작한다는 의혹을 제기하며 뉴스 정렬 알고리즘을 문제 삼기도 했다. 그 결과 얀덱스는 중립성을 유지하면서 미디어 분야 사업을 이어나가는 것이 불가능하다고 판단한 것으로 알려졌다. 미디어 부문을 처분한 후에는 검색 엔진과 기술 관련 서비스에 주력하겠다는 계획이다. 얀덱스는 뉴스 포털 뿐만 아니라 클라우드, 이커머스, 자동차 셔틀 서비스, 번역기 등의 서비스도 제공하고 있다. &lt;테크크런치&gt;의 한 소식통은 얀덱스가 보다 엄격한 러시아 당국의 통제, 국제 제재에 대응함과 동시에 사업을 어떻게 개편할지 고민할 필요가 있다고 조언했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180059.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[스타트업 돋보기]EMR 연동으로 헬스케어 O2O 시장 잡은 '똑닥']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170752</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170752</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 03:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 스타트업의 ‘비즈니스 모델’을 살펴봅니다.   ‘똑닥’은 ‘비브로스(BBROS)’가 운영하는 모바일 병원 예약·접수 플랫폼인데요. 2015년 서비스 출시 이후 3년도 안돼 소아과 시장 50%를 선점했다고 합니다. 현재까지 누적 투자유치금액은 388억원인데요. 가장 최근 투자 유치가 2020년 시리즈D 172억원입니다. DS자산운용·LG유플러스·KT인베스트먼트·삼성벤처투자·유비케어 등이 참여했습니다. 현재 비브로스의 대주주는 유비케어입니다. 똑닥의 경쟁력은 ‘전자의무기록(EMR)’ 프로그램과 실시간 연동돼 있다는 건데요. EMR은 병원 진료 지원 업무 가운데 의료 기록 업무를 전산으로 처리하는 프로그램입니다. 이 점이 똑닥의 경쟁력이 되는 이유는 앱 내에서 단순히 병원을 검색해 예약하는 것을 넘어 병원과의 연결을 통해 데이터 확보까지 가능하기 때문입니다.    똑닥이 본 문제점과 해결책 2015년 9월 출시된 똑닥은 서비스 초기 병원 검색 기능과 건강 관련 정보 정도만 제공했습니다. 그런데 포털 병원 검색 서비스와 차별점이 없어 이용자들이 앱을 그대로 삭제하는 경우가 많았다고 합니다. 그러다 송용범 대표가 2016년 아이들을 데리고 소아청소년과에 방문할 일이 있었는데요. 아이들이 시끄럽게 뛰어다니고 정신이 없는 걸 보고 ‘조용한 곳에서 진료를 위해 대기할 수 있는 서비스가 있으면 좋겠다’고 생각을 했다고 합니다. 여기까진 이용자 입장에서의 문제점을 발견한 거고요. 이후 모바일 병원 예약·접수 서비스 개발에 착수했는데요. 이때 병원 입장에서의 문제점을 발견하게 됩니다. 병원에선 환자의 진료와 관리를 위해 EMR 프로그램을 사용하는데요. 환자가 똑닥 앱으로 예약 및 접수를 하면 병원은 그걸 다시 EMR 프로그램에 옮겨 적어야 했던 거죠. 그래서 EMR 솔루션 기업과 손잡고 환자가 똑닥을 통해 진료 예약이나 접수를 하면, 병원 EMR 프로그램에 자동 입력되도록 했습니다. 마침내 이용자(환자)와 병원 모두를 만족시킬 수 있는 서비스를 내놓은 것이죠.  똑닥의 주요 서비스 주요 서비스인 똑닥은 오프라인과 온라인을 연결하는 헬스케어 O2O(online to offline) 서비스인데요. 병원 이용의 모든 과정을 모바일로 한번에 해결할 수 있게 했습니다. △병원 검색 △진료 예약 △진료 접수 △사전 문진 △진료비 결제 △실손보험 간편청구 등의 과정을 앱 내에서 모두 지원합니다. 이를 통해 병원은 업무를 효율화할 수 있고 환자는 대기시간과 번거로움을 줄일 수 있죠. 앞서 말한 것처럼 EMR 프로그램 연동으로 데이터를 자동으로 병원과 환자가 주고받을 수 있게 했기 때문인데요. 특히 사전 문진 기능은 진료 접수 시 환자가 직접 증상 등을 입력해 미리 의사에게 전달할 수 있어 효율적인 맞춤 진료도 가능하다고 합니다.실손보험 간편 청구는 환자가 병원에서 자동으로 모바일 서류를 발급받아 간편하게 실손보험사에 보험금을 청구할 수 있는 서비스고요. 이를 활용하면 병원에서는 종이 서류 발급 업무가 사라집니다. 처방전과 영수증·세부 내역서 등의 서류가 병원 EMR 프로그램에서 환자의 똑닥 앱으로 암호화돼 안전하게 자동 발급되기 때문이죠. 환자는 병원으로부터 발급받은 모바일 서류를 터치 몇 번으로 보험사로 전송할 수 있게 돼 번거로운 보험금 청구 과정을 건너뛸 수 있습니다.   똑닥의 경쟁력 EMR 프로그램 연동이 가능했던 건 비브로스가 현재 국내 14개 EMR 솔루션 기업들과 독점 계약을 맺고 있기 때문인데요. 특히 EMR 시장 상위 4개 기업인 △유비케어 △비트컴퓨터 △네오소프트뱅크 △브레인컨설팅 등은 똑닥에 직접 투자를 진행하고 독점 계약을 맺고 있습니다. 이 4곳의 시장 점유율을 합하면 80% 정도 된다고 하네요. 대체 이를 통한 이점이 뭐냐 할 수 있는데요. 현재 똑닥이 목표 시장으로 삼고 있는 △소아청소년과 △내과 △정형외과 △이비인후과 등 1차 급여 병의원(동네 병의원)은 전국 3만여개로 추산되고 있습니다. 이 가운데 1만3000여개를 이 EMR 시장 플레이어들이 갖고 있는 거고요. 나머지는 규모가 작은 수많은 EMR 기업들이 갖고 있는 것으로 전해집니다. 그리고 나머지 EMR 기업들과 또 다른 헬스케어 O2O 서비스들이 손을 잡고 있는 거고요.물론 1만3000여곳의 병의원이 모두 똑닥 안에 들어와 있는 건 아닌데요. 다만 현재 들어와 있지 않더라도 향후 많은 병의원을 확보할 수 있습니다. 똑닥이 헬스케어 O2O 서비스들 가운데 시장 초기 플레이어로 많은 이용자들을 확보하고 있으니까요. 현재 누적 가입 회원 수는 680만명 이상입니다. 이용자 입장에서도 진료비 결제 후 영수증과 환자 보관용 처방전 등이 자동으로 앱에 저장되는 방문 후 경험까지 할 수 있으니 선호할 수밖에 없고요. 똑닥의 타깃고객과 시장전망 지금까진 소아청소년과를 중심으로 아이를 가진 부모들 사이에서 입소문을 타면서 인기를 얻어 왔는데요. 올해는 내과·이비인후과 등 성인 진료 영역 쪽으로 계속 확장해 나갈 예정입니다. 앞서 말한 것처럼 상위 4개 EMR 회사가 비브로스에 투자를 진행한 건 똑닥을 사용할 병의원이 지속적으로 확대될 수 있다는 것을 뜻하고요. 또 현재 똑닥 가입 회원 2명 가운데 1명이 2015년 이후 출생자라고 하는데요. 미래 고객까지 확보하고 있는 셈입니다.경쟁사들을 볼까요. 똑닥과 함께 헬스케어 O2O 서비스를 하는 곳으로 자주 비교되는 ‘닥터나우’와 ‘굿닥’이 있습니다. 월 활성이용자 수(MAU)를 알아봤는데요. 모바일인덱스에 따르면 지난 2월 기준 MAU는 △똑닥 89만9246명 △닥터나우 41만6647명 △굿닥 33만8408명입니다. 물론 닥터나우와 굿닥은 모두 2020년 각각 서비스를 시작한 후발주자입니다.최근 코로나19와 함께 비대면 진료 시장이 급성장하고 있는데요. 이에 관련 플랫폼들이 속속 등장하면서 기회를 놓치지 않으려는 모습입니다. 특히 정부가 재택치료 운영 방안을 내놓으면서 환자 데이터를 수집하는 기기(체온계·산소포화도 측정기 등), 비대면 진료 소프트웨어(앱·전화) 등의 활용이 활발해졌거든요. 또 의료 데이터 활용 논의도 점진적으로 진행돼 왔고요. 이처럼 모두가 데이터 확보에 경쟁에 나선 가운데, 이 부문에서 똑닥이 어느 정도 앞서 있다고 볼 수 있습니다.똑닥에 따르면 투자자들은 똑닥에 대해 △실제 병원 방문과 관련된 서비스만 제공하기 때문에 건강 관련 데이터의 순도가 다른 헬스케어 서비스와는 비교하기 어려운 정도로 높고 △독보적인 회원 수와 순도 높은 데이터가 더해져 이를 활용한 자체 서비스 개발은 물론 보험이나 제약 분야와의 시너지 효과가 기대된다는 의견을 내비쳤다고 합니다. 투자를 진행한 LG유플러스도 “코로나19 이후 스마트 헬스케어 시장이 가파르게 성장할 것으로 보고 고객 확보 차원에서 똑닥이 강점을 지닐 것”이라고 판단했죠.병원 예약 및 접수 플랫폼으로 유명하지만 사실 똑닥이 전화 등을 활용한 비대면 진료를 하지 않고 있는 것도 아닙니다. 주력이 비대면 진료가 아닌, 불필요한 대기시간과 대면을 줄여주는 것일 뿐입니다. 현재 코로나19로 한시적 허용 상태인 비대면 진료가 완전히 허용되면 향후 비대면 진료 쪽으로 쉽게 확장할 수 있기 때문에 기회를 보고 있다고 할 수 있습니다. 비대면 진료 시에도 EMR 프로그램 연동은 별도의 프로그램 사용 필요성을 없애줍니다.   똑닥의 수익모델 아직 병원이나 이용자 측으로부터 돈을 받고 있는 건 아니라, 구체적 수익모델은 없는 상태입니다. 일부 병원으로부터 ‘무인 키오스크’ 대여료를 받고 있는데요. 이는 앱 말고 병원 내에서 활용할 수 있는 비대면 접수·수납 등의 기능을 제공하고 있는 키오스크입니다. 실손보험 청구 증명서 발급 수수료도 작게나마 매출로 발생하고 있습니다. 수익모델은 앞으로 만들어 가야 하는데요. 수익모델을 예상해본다면, 현재 앱 내에서 병원 접수를 마친 후 뜨는 대기 현황판에 맞춤형 광고를 해볼 수도 있습니다. 앱을 꺼놔도 대기 중이면 대기 인원이 줄어들 때마다 알림이 오거든요. 또 다른 플랫폼들이 기대하고 있는 것처럼 데이터를 활용한 맞춤형 건강 서비스 제공이나 건강기능식품 판매를 해볼 수 있고요. 스마트 기기 등 다양한 헬스케어 관련 사업에 나설 수 있겠죠. 똑닥의 미션과 핵심가치 비브로스 팀의 미션은 ‘사람들이 건강해지는 편리한 방법을 제공한다’입니다. 핵심가치는 ‘사용자와 공급자가 모든 편해져야 한다. 유용한 정보를 올바른 방법으로 제공한다. 우리는 더 나은 삶의 방식을 만든다’입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/19/blt202203190003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]옵션 하나로 달라지는 내 폰...'런처'를 아시나요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180505</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180505</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:58:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색의 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다. '튜닝의 끝은 순정'이란 말을 아시나요? 보통 자동차 오너들이 차를 이리저리 개조하다가 "결국 순정이 최고였다"며 후회하는 모습에서 나온 말이죠. 제조 기술이 발달한 요즘 웬만한 완제품은 굳이 손 댈 필요가 없을 만큼 잘 만들어져서 나옵니다만, 휴대폰은 예외입니다. 종일 손에 쥐고 쓰는 물건인데 조금이라도 더 편하게 쓸 수 있다면 좋겠죠. 오늘 이야기할 '런처'를 잘 알고 활용하면 사용자는 큰 수고 없이도 휴대폰을 개인 맞춤형으로 훨씬 만족스럽게 튜닝할 수 있습니다.런처는 기기와 사용자를 이어주는 인터페이스 프로그램입니다. 특히 아이폰과 달리 구글의 안드로이드를 공유하는 제조사들은 기기 간 차별화를 위해 각 제조사만의 콘셉트를 적용한 런처를 기본 탑재해 출시하곤 하죠. 예를 들어 국내에서 가장 널리 쓰이는 삼성전자 갤럭시 스마트폰의 경우 'One UI(원유아이)'라는 전용 런처가 기본 설치돼 제공되고 있습니다.   여담이지만 '순정 안드로이드는 어떨까?'란 생각이 든다면 잊어도 좋습니다. 정말 기본에 충실하거든요. 짧은 비교를 위해 순정 안드로이드와 One UI 탑재 갤럭시 스마트폰의 토글·설정 화면을 갈무리해봤습니다. 딱 봐도 One UI 쪽 디자인이 더 유려하고 편의기능도 많이 갖고 있죠. 과거엔 제조사 기본 런처들이 주로 시각적 효과에만 치중했던 터라 정작 사용성은 좋지 않았는데요. 이후 편의기능 지원 중심의 사용자경험(UX) 차별화가 중요한 경쟁 요소가 되면서 요즘 제조사 런처는 굳이 서드파티 런처를 설치하지 않아도 될 만큼 빠르고 편리한 편입니다. 일례로 샤오미의 MIUI(미유아이)는 안드로이드 초기 아이폰을 닮은 런처로 유명세를 탔다가 스마트폰 제조로까지 이어진 케이스죠.   사실 런처라고 무언가 특별한 건 아닙니다. 오늘 이야기의 핵심은 런처의 개념을 알고 조금만 더 관심을 갖고 들여다보면 의외로 편리한 기능들이 숨어있다는 겁니다. 휴대폰마다 조금씩 상이하지만 일반적으로 상단바를 내렸을 때, 앱 서랍을 열었을 때 보이는 설정 아이콘들을 클릭해보세요. 한 예로 갤럭시 스마트폰 앱서랍 화면 내 설정 페이지를 열어보겠습니다. 가장 많이 쓰는 공간인 '홈화면' 관련 다양한 옵션이 제공되고 있네요. 기본 세팅보다 한 화면에 더 많은 앱을 보이게 하거나, 아예 앱을 숨길 수도 있습니다. '홈 화면 구성 잠금'의 경우 앱이 엉뚱한 곳으로 이동하거나 삭제되는 일을 막을 수 있습니다. 스마트폰을 잘 다루지 못하는 부모님들은 종종 "앱이 사라졌다"며 당황하는 경우가 있는데, 이 기능만 체크해도 비슷한 일들을 막을 수 있습니다.   다음으로 상단바 설정을 보겠습니다. '빠른편집'에선 취침모드, 빅스비루틴, 무선배터리 공유 등 유용한 기능들을 원터치 토글창에 추가할 수 있고 '상태표시줄'에서는 각종 알림 설정을 최적화할 수 있습니다. 한 가지 팁을 드리면, 요즘 카카오톡 메시지나 문자메시지를 받았을 때 알림창 하단에 '네', '그렇군요', '헉' 같은 원클릭 자동답장 기능이 추가돼 불편하다는 분들이 있는데요. 상태표시줄 옵션 내 '알림에 액션 및 답장 기능 표시'를 비활성화하면 간단히 해결할 수 있습니다.이처럼 기본 런처만 잘 설정해도 이전보다 훨씬 취향에 맞는 휴대폰 세팅이 가능합니다. 하지만 단점은 자유도가 그리 높지 않다는 겁니다. 특히 디자인은 제조사의 정체성이 드러나는 영역으로, 변경은 거의 불가능하게끔 하죠. 이때 사용할 수 있는 대안이 바로 개별 제조사들이 만드는 서드파티 런처입니다.앱마켓을 열고 '런처'라고 검색하면 정말로 다양한 런처가 뜹니다. 이어 다른 앱처럼 설치 후 실행하면 전혀 다른 폰이 되죠. 이런 서드파티 런처들은 주로 독특한 테마나 기본 런처에 없는 편의기능을 쓰고 싶은 이들에게 적합합니다.  예를 들어 'GO런처'의 경우 스마트폰 대중화 초기부터 널리 쓰인 서드파티 런처입니다. 누적 다운로드 수만 무려 1억회 이상인데요. 테마 제공에 최적화된 특성상 남들과 다른 아이콘이나 화려한 배경, 화면전환 효과 등을 쓰고 싶은 이들에게 인기가 많습니다. '노바런처' 역시 누적 다운로드 수 5000만회 이상의 인기 런처입니다. 유료 버전에서만 지원되지만 화면에 특정 형태를 그려 기능을 빠르게 실행하는 '제스처' 기능이 강력합니다. 홈화면 가로세로 칸 수를 최대 12줄까지 넓혀 100개가 넘는 앱을 한 화면에 띄울 수 있는 옵션도 압권이죠. 전반적으로 심플한 휴대폰 구성이 가능한 편입니다.  마찬가지로 5000만회 이상 다운로드를 기록한 '마이크로소프트 런처'도 있습니다. 이름처럼 윈도 운영체제 편의 기능들과의 연결성을 강점으로 내세우는 독특한 런처죠. 특히 PC 메모장으로 널리 쓰이는 '스티커 메모'를 휴대폰과 연동할 수 있다는 점은 PC 작업이 잦은 이들이 좋아할 기능입니다. 이 밖에도 런처의 종류는 굉장히 다양합니다. 콘셉트도 다양하기 때문에 여유롭게 하나씩 설치하다 보면 취향에 딱 걸맞은 런처를 발견하는 재미도 있죠. 전국민이 갤럭시, 아이폰만 쓰는 한국에서 독특한 런처 하나는 마치 자신만 다른 스마트폰을 쓰는 것 같은 느낌을 얻을 수도 있습니다.물론 서드파티 런처도 쓰다보면 언젠가 '튜닝의 끝은 순정'이라며 기본 런처로 돌아올지 모르겠습니다. 하지만 기본 런처든, 서드파티 런처든 잠깐의 귀찮음과 수고만 감내할 수 있다면 밋밋하고 그저 주어진 대로만 쓰던 휴대폰에서 보다 능동적이고 나만을 위한 스마트폰으로 바꾸는 일이 그리 어렵지 않다는 것은 분명합니다. 애초에 런처는 사람이 스마트폰에 맞추는 것이 아니라, 스마트폰을 사람에 맞추기 위해 존재하는 앱이니까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180047.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, 화이자 '팍스로비드'도 만든다…코로나19 ‘먹는 약’ 생산 2종으로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180365</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180365</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 08:19:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온그룹이 화이자의 먹는(경구용) 코로나19 치료제 ‘팍스로비드’를 생산해 공급한다.이로써 셀트리온이 생산하는 먹는 코로나19 치료제 복제약(제네릭 의약품)은 2종이 됐다. 회사는 미국 제약사 머크앤컴퍼니(MSD)가 개발한 먹는 코로나19 치료제 몰누피라비르(제품명 라게브리오)의 복제약 생산도 담당하고 있다.셀트리온은 18일 국제연합(UN) 산하 국제의약품특허풀(MPP)과 팍스로비드의 주성분인 ‘니르마트렐비르와 리토나비르’의 복제약 생산을 위한 라이선스인(License-in·기술도입) 계약을 완료했다. MPP는 의약품의 특허권 소유자와 사용권을 협상해 각 기업이 복제약을 중저소득국(LMIIC)에 저렴한 가격으로 공급할 수 있도록 지원하는 국제협력단체다.셀트리온은 지난 1월 MPP가 선정한 MSD 경구용 코로나19 치료제 완제품 생산기업으로 이름을 올린 바 있다. 당시 셀트리온 외에도 한미약품(원료·완제)과 동방에프티엘(원료)이 함께 선정되기도 했다.셀트리온 관계자는 “2종의 먹는 치료제 제네릭 라이선스를 모두 확보한 만큼 향후 글로벌 시장의 요구에 따른 치료제 포트폴리오를 강화하게 됐다”며 “글로벌 시장에서 그룹사의 케미컬 의약품 제조 기술력과 공신력을 다시 한번 확인할 수 있었다”고 말했다.   앞서 MSD 경우와 마찬가지로 셀트리온의 이번 팍스로비드 복제약 생산도 MPP가 중저소득국가 판매를 허용하는 비독점 라이선스를 부여한 데 따라 이뤄졌다. 세계 다수의 제약사가 이번 계약에 의향서를 제출했으나, 12개국 35개 사에만 라이선스가 부여됐다. 국내에선 셀트리온 외에도 동방에프티엘이 선정됐다. 선정된 기업은 팍스로비드의 복제 의약품을 개발·생산해 95개 중·저소득 국가에 공급하게 된다.팍스로비드는 니르마트렐비르와 리토나비르를 병용하는 치료제다. 라이선스 취득사는 원료의약품(API) 또는 완제의약품 공급을 담당하게 된다. 셀트리온은 두 성분 모두의 완제품 공급 계약을 체결했다. 동방에프티엘은 두 성분 중 니르마트렐비르의 원료 생산을 진행하게 됐다.셀트리온은 이번 계약을 통해 완제품을 해외에 공급하는 역할을 맡았다. 생산은 셀트리온제약이 담당한다. 회사 측은 “이른 시일 내 개발을 마치고 상업화에 돌입한다는 목표로 개발 계획 수립을 마쳤다”며 “선진국 우수의약품제조및품질관리(cGMP) 인증을 받은 시설인 셀트리온제약 청주공장에서 제품 생산이 진행될 예정”이라고 설명했다.국제기관을 통해 올해 중저소득 국가에 공급될 먹는 코로나19 치료제 복제약 시장은 1조7000억원에 달할 것으로 전망된다. 셀트리온그룹은 먹는 치료제 접근성 확대를 위한 프로젝트에 적극 참여하면서도 자체 개발을 진행 중인 ‘흡입형 칵테일 코로나19 항체치료제’ 상용화에도 속도 낼 방침이다.화이자의 ‘니르마트렐비르&amp;리토나비르’는 알약 형태의 경구형 항바이러스제다. 화이자의 자체 임상 결과에서 입원과 사망 확률이 위약군 대비 89%까지 낮춰주는 것으로 나타났다. 우리나라는 물론 미국·유럽연합(EU) 등 세계 주요 국가에서 사용 승인을 획득, 현재 처방이 이뤄지고 있다.셀트리온그룹 관계자는 “범세계적 차원에서 진행되는 먹는 코로나19 치료제 접근성 확대에 대한 노력에 동참할 것”이라며 “흡입형 칵테일 코로나19 항체치료제의 글로벌 임상의 중간 결과도 최대한 빠르게 확보하도록 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[매출 1조원 앞둔 롯데정보통신, 영업이익률은 제자리…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180268</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180268</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 08:19:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연 매출 1조원 달성을 앞둔 롯데정보통신이 수년째 영업이익률은 제자리걸음을 하면서 그 배경에 관심이 쏠린다.롯데정보통신의 사업보고서에 따르면 회사의 연결기준 매출은 2019년 8457억원, 2020년 8495억원, 2021년 9300억원 등으로 매년 증가했다. 연 매출 1조원에도 근접했다. 하지만 같은기간 영업이익은 411억→388억→400억원으로 비슷한 수준에 머물러 있다. 때문에 영업이익률도 4% 초반대를 벗어나지 못하고 있다.매출이 늘어나는데 영업이익이 제자리걸음인 것은 영업비용의 증가가 원인으로 분석된다. 사업보고서에 명시된 '판매비와관리비'는 2019년 330억원에서 2020년 307억원으로 줄었지만 2021년 359억원으로 다시 증가했다. 2021년의 전년 대비 매출 증가율은 9.5%였지만 판매비와관리비는 약 17%로 나타났다. 매출보다 비용이 더 큰 폭으로 늘어나면서 영업이익이 증가하지 못한 셈이다. 롯데정보통신 관계자는 "보통 매출이 늘어나면 그와 비슷하게 비용도 증가하는 측면이 있고 올해초 CES 2022에 참가했는데 지난해 이를 준비하는 과정에서 판매비와관리비가 늘어났다"고 설명했다.  롯데 그룹의 IT서비스 전문 계열사인 롯데정보통신은 전통적인 SI(시스템통합)와 SM(시스템유 지보수)을 벗어나 비즈니스 모델을 다각화하며 대외고객을 늘리는데 힘을 쏟고 있다. 롯데정보통신이 추진 중인 신사업은 메타버스와 모빌리티가 대표적이다. 회사는 지난해 메타버스 콘텐츠 전문기업 비전브이알을 인수해 칼리버스로 사명을 변경했다. 칼리버스는 독자 개발한 이미지 보정기술과 실사·가상현실(VR)의 결합을 통해 초고화질 VR 영상을 구현할 수 있는 기술력을 보유했다. 터치·시선·음성에 반응하는 '딥-인터랙티브' 특허 기술을 기반으로 이용자들과 양방향 소통이 가능한 VR 콘텐츠도 제작할 수 있다.롯데정보통신은 모빌리티 경쟁력 강화를 위해 지난해 전기차 충전기 업체인 중앙제어를 인수했다. 중앙제어는 전기차 충전 기업으로 모든 종류의 전기차 충전기를 자체 제조할 수 있는 기술을 보유하고 있다. 충전기 제조부터 공급·설치·유지보수까지 관련 서비스를 모두 제공한다. 롯데정보통신은 전기차 충전과 차세대 지능형 교통시스템(C-ITS), 단·다차로 하이패스, 자율주행 셔틀 등 교통 인프라에서 자율주행까지의 모빌리티 가치사슬을 구축하고 사업을 확장할 계획이다.회사는 올해 1월 미국 라스베이거스에서 열린 CES 2022에 칼리버스, 중앙제어와 함께 참여해 메타버스 라이프 플랫폼과 전기차 충전 기술력을 전시했다. 사업 다각화는 올해도 이어진다. 회사는 18일 열린 정기주주총회(이하 주총)에서 정관변경을 통해 사업목적에 '디지털 자산 제작 판매 및 중개업'을 추가했다. 새로운 사업에 대한 구체적인 내용은 공개되지 않았다.회사는 주총에서 △재무제표 및 연결재무제표 승인의 건(이익잉여금 처분계산서포함, 기말배당 예정: 1주당 700원) △이사선임의 건(사내이사 박종표, 사외이사 양홍석·김상균) △감사위원회 위원이 되는 사외이사 홍철규 선임의 건 △감사위원회 위원 선임의 건(양홍석) △이사 보수한도 승인의 건 등을 원안대로 의결했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]삼성SDI 헝가리법인, 이자에 벌어도 남는게 없다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180074</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 07:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면· 삼성SDI 헝가리법인이 수출입은행 등 국내외 은행에서 7519억원을 빌렸습니다.· 헝가리법인은 삼성SDI의 해외 생산기지 중 한 곳으로 유럽의 자동차 공장에 납품할 배터리를 생산하고 있습니다.· 이번 차입은 헝가리공장의 증설에 쓰일 예정입니다. 지난해 말 기준 삼성SDI의 부채비율은 69.9%로 비교적 재무구조가 우량합니다. 이번 차입으로 부채비율은 소폭 높아질 전망입니다.  삼성SDI의 헝가리법인(Samsung SDI Hungary Zrt.)이 수출입은행과 미국 씨티은행, BNP Paribas 등에서 5억5000유로를 빌렸습니다. 4억 유로(한화 5377억원)는 단기차입금으로 빌렸고, 1억5000만 유로(2016억원)는 장기차입금으로 빌렸죠. 이는 1유로 당 1344.05원을 기준으로 한화로 환산한 것입니다. 삼성SDI는 헝가리법인이 국내외에서 이번에 빌린 차입금이 7519억원에 달한다고 밝혔습니다.헝가리법인은 차입금으로 마련한 자금을 2공장 증설에 쓸 계획입니다. 헝가리 공장은 중국과 함께 삼성SDI의 해외 생산기지 중 한 곳입니다. 지난해 초 헝가리 괴드에 2공장 착공에 들어갔습니다. 완공 시점은 미정입니다.  업계에 따르면 헝가리 2공장은 1공장과 비교해 생산능력이 2배 이상 달할 것으로 예상됩니다. 괴드 2공장은 총 7개 생산라인으로 구성돼 있으며, 조립 공정은 10개 이상 만들어질 전망이죠. 매달 약 1200만개의 셀을 생산할 수 있습니다. 캐파는 약 50~60GWh 규모입니다.1공장은 매달 600만개의 셀을 생산하며 캐파는 30GWh 규모로 알려졌습니다. 당초 2공장 증설에 필요한 투자금은 1조원 가량으로 예상됐는데, 추가금이 추가로 들어갈 것으로 전망됩니다.삼성SDI 헝가리법인은 지난해 2월 4억 유로(5383억원)를 빌렸습니다. 이번에 총 5억5000억 유로를 빌렸죠. 헝가리법인이 2공장 증설을 위해 빌린 자금은 약 1조3000억원에 달합니다. 당초 예상한 투자금을 훌쩍 뛰어넘었죠.지난해 말 기준 헝가리법인의 부채총계는 4조951억원을 기록했습니다. 전년에는 2조7461억원이었는데 1년 동안 49.1% 증가했습니다. 실제 지난해 말 헝가리법인의 외화 단기차입금은 약 4000억원, 장기차입금은 2조63억원을 기록했습니다. 전체 부채 중 차입금의 비중이 약 50%를 넘었습니다.전년에는 단기차입금이 2382억원, 장기차입금이 1조6658억원이었습니다. 이날 7519억원을 빌리면서 삼성SDI 헝가리법인의 차입금은 3조1000억원에 달할 것으로 전망됩니다. 헝가리 2공장을 건설하기 위해 막대한 자금을 쏟아 넣고 있는 거죠. 증설에 필요한 자금 중 대부분은 금융권에서 조달하고 있습니다.이는 헝가리법인의 재무구조에도 부정적 영향을 미치고 있습니다. 지난해 부채비율은 총 492.0%를 기록했습니다. 전년에는 710.6%를 기록했는데, 약 4038억원을 유상증자해 재무상태가 개선됐습니다.헝가리법인은 차입금이 불어나면서 재무건전성이 악화했습니다. 그럼에도 유럽 시장은 미국과 중국과 함께 3대 전기차 시장으로 불리고 있어 삼성SDI는 공을 들일 수밖에 없죠.삼성SDI는 BMW와 폭스바겐, 재규어 등 유럽 고객사의 비중이 큽니다. 특히 유럽 완성차 업체들은 2035년까지 내연기관 자동차를 모두 퇴출하겠다고 밝혔죠. 이 때문에 헝가리 공장 증설에 속도를 낼 수밖에 없습니다.헝가리법인은 삼성SDI 해외 생산기지 중 자산이 가장 큽니다. 자산총계는 약 4조9274억원에 달합니다. 중국 법인의 자산총계는 1조3238억원에 달하는데, 헝가리법인은 중국법인보다 약 3.7배 큽니다.중국 시장은 '애국소비'로 인해 중국 메이커들은 중국 업체가 생산한 배터리를 씁니다. 삼성SDI가 상대적으로 고성능에도 열위에 있을 수밖에 없죠. 반면 유럽에서는 한국 배터리의 인기가 대단히 높고, 현지에서도 왕성하게 판매되고 있습니다.  지난해 헝가리법인의 매출은 2조7751억원을 기록했습니다. 순이익은 425억원에 달했죠. 중국 법인(1조1905억원)보다 매출은 133.1% 높습니다. 다만 순이익은 중국법인이 557억원에 달해 헝가리법인보다 높습니다. 순이익률은 1.5%에 그쳤습니다. 반면 중국 법인은 4.6%에 달했습니다. 중국법인이 헝가리법인보다 2배 덜 팔았지만, 순이익은 3배 높았던 셈입니다.헝가리법인이 현지 공장 증설을 차입을 통해 추진하면서 막대한 이자비용을 내고 있는게 영향으로 보입니다. 만약 헝가리법인이 약 3%의 금리로 차입금을 갚고 있다고 가정하면 연간 720억원 이상의 차입금을 낼 것으로 예상됩니다. 현지서 배터리 판매량이 늘어 매출도 커졌지만, 은행이자로 남는 게 별로 없는 셈이죠.이번에 빌린 차입금까지 합하면 이자부담은 더욱 커질 것입니다. 하지만 배터리 산업은 '규모의 경제'가 중요하며, 수주를 더욱 많이 해 더 많이 생산해야 합니다. 그러려면 헝가리공장의 생산량이 늘어야 하고, 그러려면 증설이 필요한거죠.지난해 삼성SDI는 매출 13조5532억원, 영업이익 1조675억원을 기록했습니다. 매출은 전년 대비 19.9%, 영업이익은 59.0% 늘었습니다. 헝가리법인의 매출이 약 2조7000억원에 달했던 만큼 유럽시장의 매출 기여도는 상당했을 것으로 예상됩니다. 순이익은 낮았지만 말이죠.헝가리 2공장이 완공되면 삼성SDI 헝가리법인의 실적은 지금보다 크게 개선될 것으로 전망됩니다. 단 순이익을 더 남기려면 차입금은 빨리 상환할 수록 좋습니다. 생각해 볼 문제· 삼성SDI는 지난해 LG에너지솔루션보다 영업이익 기준 2991억원 더 벌었습니다. LG에너지솔루션은 미국과 유럽, 인도네시아 등 전 세계 곳곳에서 증설을 추진 중이며, 캐파를 빠르게 확장 중입니다. '전기차 원년'이던 2021년 삼성SDI는 LG에너지솔루션보다 '수익성'을 중시하며 경영한 것으로 볼 수 있죠. 영업이익률 기준으로 LG에너지솔루션이 4.3%, 삼성SDI가 7.8%입니다. LG에너지솔루션은 여전히 '미들 싱글 디짓' 구간에 있지만, 삼성SDI는 '하이 싱글 디짓' 구간에 진입한 셈이죠. 앞으로는 어떨까요. 삼성SDI는 경쟁사보다 소극적으로 증설에 나서고 있습니다. 지금의 수익성은 앞으로도 유지될 수 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>