<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 31 Jan 2022 21:14:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]빚 늘었지만 투자 예고…LG유플러스에 쏠린 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300001</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 08:17:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•LG유플러스는 2021년에 연결기준 매출 13조 8511억원, 영업이익 9790억원을 기록했습니다. 전년 대비 각각 3.2%, 10.5% 증가했습니다. 영업이익은 사상 최대치입니다. 1조원을 돌파할 수 있을 것이란 전망도 있었지만 4분기에 약 650억원의 성과급이 직원들에게 지급되면서 일회성 비용이 늘어 연간 영업이익은 예상치를 밑돌았습니다.   LG유플러스는 지난해 역대 최대 영업이익을 냈지만 여기에 만족하지 않고 신성장동력 마련을 위해 투자를 할 방침입니다. 국내 무선통신 시장 3위 기업인 LG유플러스는 1,2위인 SK텔레콤과 KT에 비해 비통신 분야에 대한 투자는 적극적이지 않았습니다. 하지만 지난해 초 취임한 황현식 대표가 신사업 발굴을 직접 챙기면서 업계의 관심이 모아졌습니다. 그의 취임 첫해 성적표인 2021년 연간 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 LG유플러스는 스마트팩토리·스마트모빌리티·AI콜센터 등에서 신규 수주를 이어가고 콘텐츠·플랫폼 경쟁력을 더욱 키우겠다며 관련 기업에 대한 지분투자나 인수도 하겠다는 의지를 명확히 했습니다.기존의 주력 사업 외의 분야에 투자를 하려면 회사의 곳간이 탄탄해야겠죠? LG유플러스의 재무상태를 들여다보겠습니다. 우선 투자를 위해 즉시 활용할 수 있는 현금은 어느 정도 보유했을까요? 지난해 12월 기준 현금성자산은 8353억원으로 전년 대비 9.3% 늘었습니다. 현금성자산에는 현금및현금성자산과 금융기관예치금이 포함됐습니다.회사의 빚은 어떨까요? 지난해 12월 기준 순차입금은 5조2248억원으로 전년 대비 3.7% 증가했습니다. 차입금은 회사가 빌린 돈을 말합니다. 총차입금은 단기차입금·유동성장기부채·사채·장기차입금 등을 모두 더한 것을 뜻합니다. 순차입금은 총차입금에서 현금 및 단기예금을 뺀 금액입니다. 쉽게 말해 현재 보유한 현금을 빚 갚는데 모두 쓴다고 가정했을 때 남는 빚을 의미합니다. 순수한 빚이라고 할 수 있겠네요.LG유플러스의 순차입금은 최근 5년간을 놓고 봐도 증가 추세가 뚜렷합니다. 2018년까지 2조원대였던 순차입금은 2019년 4조원대로 뛰더니 2020년 5조원대로 다시 앞자리를 갈아치웠습니다. 이렇게 순차입금이 늘어난 것은 CJ헬로(현 LG헬로비전) 인수와 5G에 대한 투자를 이어가면서 차입급이 늘어난 영향으로 분석됩니다. LG유플러스는 2019년 당시 케이블TV 1위였던 CJ헬로를 약 8000억원에 인수했습니다. 인수 대금을 마련하는 과정에서 차입금이 증가했습니다. 2019년 4월3일 상용화된 5G에 대한 준비를 하면서도 투자가 이어졌습니다. 전국에 5G망을 구축해야 했기에 비용 증가가 불가피했습니다.순차입금이 늘면서 순차입금 비율도 증가했습니다. 순차입금 비율이란 자본총계에서 순차입금이 차지하는 비중을 말합니다. 자본에서 빚이 차지하는 비중이니 낮을수록 좋겠죠. 순차입금 비율은 재무건전성을 따지는 대표 지표 중 하나입니다. LG유플러스의 순차입금 비율은 2017년 54.7%에서 2018년 30%대로 줄었지만 2019년 60%대로 올라선 이후 증가해 2021년에는 65.6%를 기록했습니다. 2020년(65.8%)에 비해 0.2%p(포인트) 감소했지만 비슷한 수준이죠.지난해 부채비율은 143.4%를 기록했습니다. 부채비율은 자본에서 부채가 차지하는 비중을 말합니다. 부채에는 차입금을 비롯해 매입채무와 기타채무, 리스부채 등이 포함됩니다. 일반적으로 부채비율은 100% 이하를 유지하는 것이 양호하다고 판단하죠. 하지만 LG유플러스의 부채비율은 최근 5년간 100% 아래로 내려간 적이 없습니다. 자본이 부채보다 많은 상태가 유지된 셈이죠.  이처럼 빚에 대한 부담이 점점 커지는 가운데 LG유플러스가 신사업 분야에 대해 얼마나 적극적으로 투자할지가 관심입니다. 스마트팩토리·스마트모빌리티·AI콜센터 등은 첨단 기술 분야로 인재와 기술개발에 대한 투자가 꾸준히 이어져야 성과가 나올 수밖에 없는 분야입니다. 콘텐츠 분야도 마찬가지입니다. 이제껏 통신사업을 주로 했던 LG유플러스가 킬러 콘텐츠를 내놓으려면 외부 인재의 영입은 불가피할 것이고 이미 경쟁력을 보유한 기업을 인수하는 방안도 고려해야겠죠. 회사는 이달초 콘텐츠 역량 강화를 위해 CJ ENM 출신의 이덕재 CCO(최고콘텐츠책임자)를 영입했습니다. 지난해 연말 인사개편에서는 CJ ENM과 하이브 등을 거친 이상진 전무도 콘텐츠사업담당 자리에 앉혔습니다. 특히 콘텐츠는 최근 경쟁이 워낙 치열해 지속적으로 투자를 해도 성공 가능성이 높지 않죠. 하지만 투자가 없다면 기회도 없습니다.기존 통신 사업에서도 투자는 필요합니다. 당장 과학기술정보통신부에 추가할당을 요청한 5G 주파수 20메가헤르츠(㎒)의 경매에서 이긴다면 대금을 마련해야 합니다. 5G 기지국의 유지보수와 고도화도 기다리고 있죠.빚이 늘고 있고 투자처는 산적해있지만 회사의 체질개선 작업은 추진될 것입니다. 황현식 대표가 지난해 7월 열린 기자간담회에서 오는 2025년까지 전체 매출에서 비통신 분야의 비중을 30%까지 확대하겠다고 공언했기 때문이죠. 회사의 변신에는 과감한 투자가 필수적이지만 최고경영자(CEO) 입장에서는 재무건전성도 챙기지 않을 수 없겠죠. LG유플러스가 얼마나 과감한 행보를 보여줄지에 관심이 집중되는 이유입니다. 생각해 볼 문제•콘텐츠 분야 인재를 영입한 LG유플러스가 SKT나 KT에 비해 얼마나 차별화된 콘텐츠를 선보일까요?•LG유플러스의 2022년 부채관련 재무지표는 얼마나 개선될 수 있을까요? 주가는 어떻게 반응할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/30/blt202201300003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[보스턴다이내믹스, DHL에 물류 로봇 '스트레치' 공급한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280232</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280232</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 05:13:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대차그룹의 계열사인 미국 로봇 전문 업체 보스턴다이내믹스(Boston Dynamics)가 물류 기업 DHL에 로봇을 공급한다고 발표했다.미국 IT매체 &lt;더버지&gt; 등에 따르면 보스턴다이내믹스는 물류 정리 전용 로봇인 ‘스트레치(Stretch)’를 DHL에 공급하는 내용의 계약을 체결했다고 전했다. 계약 규모는 1500만달러(약 181억원)다. 스트레치는 올해 봄을 시작으로 향후 3년간 미국 전역의 DHL 물류센터의 창고 관리 자동화에 투입될 예정이다. 보스턴다이내믹스가 상업용으로 스트레치를 공급하는 첫 사례다. 스트레치는 이동식의 본체 위에 굽히고 필 수 있는 긴 팔이 달려있다. 이 로봇 팔에는 흡착 패드가 장착되어 있어서 최대 23kg의 박스를 들고 옮길 수 있다. ‘지각 기둥’에는 이동하는 데 사용할 수 있는 카메라와 센서가 포함되어 있고 내부 배터리로 충전 없이 최대 8시간까지 작동한다. 외관상으로는 보스턴다이내믹스의 대표 제품인 로봇개 스팟(Spot)보다 단순해 보인다. 하지만 걷는 것이 주기능인 스팟에 비해 스트레치는 여러 개의 박스 또는 다른 사물들을 여러 방식으로 제어할 수 있어서 더 복잡한 작업도 가능하다.  현지 언론들은 스트레치의 DHL 창고 투입이 사족보행 로봇 스팟(Spot)에 이어 보스턴다이내믹스의 상업적 잠재력을 입증할 수 있을지 주목된다고 전했다. 특히 스트레치는 현대차그룹이 보스턴다이내믹스를 인수한 후 내놓은 첫 작품이라는 점에서 의미가 있다. 현대차는 세계 최대 가전·정보기술(IT) 전시회인 ‘국제전자제품박람회(CES) 2022’에서 자동차가 아닌 로보틱스를 미래 비전으로 제시한 바 있다. 이번 계약은 DHL의 공급망 디지털화 계획의 일환으로 체결되어 물류자동화를 통해 아마존과 같은 경쟁업체에 맞서겠다는 DHL의 의지가 담긴 것으로 해석된다. 아마존은 이미 지난해 노동자 대신 위험한 작업을 담당할 총 로봇 4종을 물류센터에 도입했다. 어니(Ernie)는 선반에서 물건을 내리는 작업을 담당하며 자율이동로봇인 버트(Bert), 스쿠터(Scooter)와 커밋(Kermit)은 물류 창고에서 물건을 작업자에게 전달하는 역할을 맡았다. 한편 미국 물류업체들은 대규모 인력 부족으로 인해 자동화 프로세스가 하루빨리 이뤄져야한다고 말한다. 미 노동부에 따르면 지난해 교통 및 물류 산업의 일자리 공석은 역대 최다인 49만명을 기록했다. 낮은 임금과 긴 노동시간으로 인해 이러한 추세는 당분간 지속될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280046.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]SK온, IPO 천천히 해도 괜찮은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300003</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 04:18:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면• SK이노베이션이 지난해 4분기 실적 컨퍼런스 콜에서 "당장 배터리 자회사 SK온 상장 검토하고 있지 않는다"고 했습니다. 여기에는 그럴 만한 이유가 충분히 있습니다. 일단 단기적으로는 프리 IPO를 통해 투자금을 확보할 수 있기 때문입니다. 게다가 '기업 쪼개기 상장'을 정치권에서 규제하려는 움직임도 있고, 또 최근 주식시장이 폭락하는 것도 문제입니다. 결국 관건은 상장 전까지 어떻게 하면 원활하게 투자금을 확보할 수 있을 것이냐인데요. 올해 석유, 화학 등 주력 사업이 얼마나 좋은 실적을 낼지 지켜볼 만 합니다.   SK이노베이션 28일 컨퍼런스 콜에서 전기차 배터리 자회사 상장 여부에 대해  "SK온 기업공개(IPO)는 현 시점에서 전혀 검토되고 있지 않다고 분명히 말한다"고 했습니다. 구체적으로 상장할 계획이 없다는 뜻을 명백히 한 것인데요. 사실 SK온은 당장 상장을 하지 않아도 괜찮을 만큼 투자여력을 확보하는 중입니다.SK이노베이션이 배터리 자회사 SK온을 상장하려 했던 이유는 ‘투자금 확보’에 있습니다. 이미 이를 위해 회사 내 한 사업부였던 SK온을 물적분할해 하나의 별도 회사로 만들었죠. SK온은 상장과 함께 신주를 발행해 자본금을 조달하고, 이렇게 모은 자본금을 배터리 공장 짓는데 쓴다는 계획이죠.그런데 “상장을 검토하고 있지 않다”는 반은 맞고 반은 틀린 말입니다. 왜냐고요? SK온이 이미 프리 IPO를 진행하고 있기 때문이죠.프리 IPO란 상장 전 지분 일부를 매각해 자금을 확보하는 수단입니다. 공식적으로 증권시장에 상장하기 전에 지분을 매각하는 것이죠. 사실 비상장 기업 지분 일부를 매각하는 것과 똑같다고 보면 됩니다.다만 차이점은 상장을 조건으로 두느냐 두지 않느냐에 있습니다. 이마저도 계약 조건에 따라 다르기 때문에 무조건 상장한다고 볼 수만도 없습니다. 그러나 SK온은 시기의 문제일 뿐 상장을 하지 않을 수는 없겠죠.아무튼 투자업계에 따르면 SK온은 현재 3~4조원 규모의 지분 매각을 추진하는 것으로 알려졌습니다. 요즘 배터리 업계가 워낙 긴박하게 돌아가다 보니 3~4조원 정도면 그리 큰 액수처럼 느껴지지 않긴 하는데요. 3~4조원이면 시장을 이끌어가느냐, 아니면 시장에서 뒤처지느냐를 결정할 만큼 큰 규모의 자본이긴 합니다.만약 SK이노베이션이 4조원의 자본금을 확충한다면 당장 1~2년 동안은 급하게 상장을 추진하지 않아도 괜찮을 것으로 분석됩니다.  우선 앞으로 필요한 투자금 규모는 대략 13조~15조원으로 추정됩니다. SK이노베이션이 28일 자사 홈페이지에 공개한 2021년 4분기 IR실적자료에 따르면 SK이노베이션은 현재 헝가리 제3공장, 중국 옌청 공장 등을 짓고 있습니다. 여기에 대략 적으로 10조원이 들어갈 것으로 예상됩니다.여기에 미국 포드사와 합작사를 세우고 2027년까지 10조5000억원을 들여 배터리 3공장을 짓기로 했죠. 투자 기간이 긴 만큼 지금 당장 10조원의 금액이 필요하진 않을 것입니다. 이를 감안해 13조~15조원의 투자금이 필요할 것으로 예상된다고 말씀드린 것이죠.  이를 고려한 SK이노베이션의 재무상태가 중요합니다. SK이노베이션의 재무상태가 좋아야 앞으로 배터리 사업 투자를 지원할 수 있기 때문이죠.지난해 4분기 기준 SK이노베이션의 차입금은 15조8242억원으로 전년 13조6367억원 대비 2조1875억원이 증가했습니다. 그러나 현금성자산은 4조9113억원에서 7조4113억원으로 2조5000억원이나 늘어났습니다. 덕분에 차입금에서 현금성자산을 차감한 순차입금, 그러니까 실제 기업이 갚아야 할 차입금 규모는 8조7254억원에서 8조4129억원으로 약 3000억원 소폭 줄었습니다.  차입금 규모가 8조원이 넘는 것 자체가 부담이긴 한데요. SK이노베이션의 현금창출력을 감안하면 기업의 존폐가 걱정될 정도로 우려스러운 수준은 아닙니다.SK이노베이션은 지난해 에비타(EBITDA) 3조2793억원을 기록했습니다. 전년도 코로나19 확산으로 인한 유가 하락쇼크로 1조2203억원 적자를 기록했지만 곧바로 흑자전환에 성공했습니다. 이 정도로 현금창출력이 꾸준히 유지된다면 이자 부담이 크더라도 빚 자체가 감당 못 할 수준은 아닙니다.여기에 프리IPO를 통한 3조~4조원의 자금이 충전된다고 생각하면 앞으로 1~2년 동안은 굳이 상장을 할 필요가 없긴 하죠.SK이노베이션은 상장을 위해 배터리 자회사 SK온을 물적분할해 놓은 상태입니다. 그런데 최근 주주들 사이에서 ‘기업 쪼개기 상장’에 대한 비판이 커지자 정치권에서도 이를 규제하려는 움직임이 나타나고 있죠. 특히 대선 주자들이 구체적인 공약을 내걸고 있습니다. 이러한 상황에서 굳이 리스크를 감수하며 상장을 억지로 추진할 필요는 없겠죠.또 최근 미국 기준금리 인상 우려로 인한 주식시장이 폭락하는 것도 우려스럽습니다. 장이 안 좋을 때 상장해봤자 높은 평가를 받지 못 할 게 뻔하니까요. 그럴 바엔 일단 일부 지분 매각으로 자금을 확보해놓고 그걸 통해 기업 가치를 끌어올린 뒤 상장하는 것이 훨씬 안전할 수 있습니다.결국 SK이노베이션은 배터리 사업 외 석유, 화학, 윤활유 사업 등에서 얼마나 실적을 내줄지가 중요할 것으로 보입니다. 과연 올해 농사는 어떨까요? 생각해 볼 문제• SK온은 올 4분기 내 손익분기점에 도달한다는 계획을 밝혔습니다. 지난해 4분기 적자가 3000억원이 넘게 났는데, 과연 가능할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/30/blt202201300011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["진짜 새해부터 1일"…'습관 형성' 도와주는 앱, 뭐가 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280264</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280264</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 02:27:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[더 이상 물러설 수 없는 음력 1월 1일, 진짜 새해가 왔다. 습관형성 플랫폼 ‘챌린저스’를 운영하는화이트큐브에 따르면 지난해 이용자들의 큰 관심을 받은 챌린지들은 ‘건강관리’와 연관됐다. 챌린저스 건강 카테고리 내 챌린지 참가자 수가 2020년 7만명에서 2021년 18만명으로 150% 이상 늘며 가장 높은 증가세를 보였다. 코로나19 영향으로 챌린저스 내에선 지난해 신체 건강뿐 아니라 ‘매일 감사일기 쓰기’ 등 정신 건강을 챙기는 챌린지들도 이용자들의 큰 관심을 받았다. 이에 건강과 마음을 챙기는 습관 형성만을 전문적으로 도와주는 앱들도 인기다. 관련 앱들을 모아봤다. 실시간으로 운동·식단 등을 1:1 코칭받고 싶다면  토탈 피트니스 헬스케어 솔루션을 제공하는 스타트업 ‘다노’가 운영하는 온라인 PT(퍼스널트레이닝) 서비스 ‘다노핏코치’는 일대일로 매칭된 전문가와 실시간 대화하며 식단 및 운동 코칭을 받을 수 있는 모바일 앱 기반 피트니스 코칭 서비스다. 홈트레이닝에 PT서비스를 결합한 형태로 이용자의 ‘건강하고 지속가능한 다이어트’를 위해 운동, 식단, 생활습관 등 각 영역 전문 트레이너가 개인에게 최적화한 맞춤형 프로그램을 제공한다. 2014년 12월 론칭 이래 7년 동안 약 23만 건의 누적 수강횟수를 기록했다. 가장 큰 차별점은 이용자가 본인에게 필요한 전문 지식을 갖춘 코치를 직접 선택할 수 있다는 점이다. 각자의 목표나 상황에 따라 선택해 운동 또는 식단 등 원하는 부분만 집중적으로 코칭을 받을 수 있다. 이용자가 원하는 시간에 코치와 실시간 상담도 가능해 즉각적 피드백을 받을 수 있다.지난해 9월 론칭한 다노의 머신러닝 기반 맞춤형 운동 구독 서비스인 ‘다노핏’도 있다. 이는 개인의 운동 능력과 신체 컨디션, 운동 수행 성취도 등을 머신러닝으로 분석해 신체 변화에 가장 효과적이었던 500여개의 운동 동작을 조합하고 이용자에게 매일 다른 운동 프로그램을 제공하는 서비스다. 2013년 다이어트 정보를 알리는 페이스북 페이지에서 시작한 다노는 △건강하고 지속가능한 습관성형 다이어트 정보 ‘다노앱’ △영양성분·식단의 정석 ‘다노샵’ 등도 운영 중이다. 꾸준히 걷고 돈도 벌자  PT가 부담이라면 꾸준한 걷기 습관으로 운동 효과를 누릴 수 있는 ‘캐시워크’가 있다. 넛지헬스케어가 운영하는 캐시워크는 특유의 동기부여 기제로 걷기 운동의 꾸준한 실천을 돕는 앱이다. 국민 5명 가운데 1명 이상이 사용하고 있다. 캐시워크는 걸음 수에 기반해 캐시 형태의 리워드를 지급하는 금전적 보상 기제를 활용하고 있다. 안드로이드 기기에서는 만보기 기능이 도입된 휴대전화 잠금화면을 통해, 아이폰 기기에서는 위젯을 통해 일 운동량 통계 수치를 직관적으로 확인할 수 있다. 하루 걸음 수를 SNS(소셜네트워크서비스)를 통해 공유해 쉽게 인증할 수 있는 기능도 추가했는데, 기록을 하고 싶은 이용자들에게 유용하다.특히 서비스 이용이 쉽다보니 중장년층에게도 인기다. 지난해 캐시워크 이용자들의 누적 걸음 수는 5조3000억보로 집계됐는데, 이 가운데 40대 이상 이용자들의 걸음 수가 61%를 차지했다. 이와 함께 캐시워크 앱 내에서 ‘마음챙김’ 서비스도 제공 중이다. 마음 안정과 스트레스 관리에 도움을 주기 위해 정신과 전문의의 자문을 받은 서비스로 명상, 이야기, 음악 등 넛지헬스케어가 자체 제작한 50여가지 다양한 음원을 무료로 무제한 청취할 수 있다. 앱 하나로 신체와 정신을 모두 건강하게 관리할 수 있게 한 것이다.  행복한 마음도 습관이 중요하다   마음만 집중적으로 돌볼 수 있는 습관 형성 앱도 있다. ‘하루 10분, 마인드 트레이너’라는 콘셉트로 마음챙김 명상과 일기 쓰기를 앱 상에서 한번에 할 수 있도록 돕고 있는 앱 ‘마보’다.자신의 심리와 상황에 맞는 명상 콘텐츠를 골라 명상을 한 후 명상 소감을 마보 앱 내에 있는 일기장에 자유롭게 작성할 수 있다. 나중에 읽어보고 싶은 이야기는 자신의 SNS에 바로 공유할 수 있다. 다른 이들의 공감이 필요한 내용이라면 앱 상에서 공개로 작성해 다른 이용자들과 소통할 수도 있다. 서로 위로를 주고받게 한 것이다.현재 다운로드 수 41만, 가입자 수 25만명을 넘겼다. 지난해 12월 기준 약 500여 개의 마음챙김콘텐츠를 보유하고 있다. 현대자동차, 기아자동차, SKT, LG유플러스, 아모레퍼시픽 등 대기업은 물론 병원과 공기업, 교육 기관 등에서도 직원 복지의 일환으로 구독권 지원형태로 제공되고 있는 서비스다. 성공적인 아침을 시작하고 싶다면  ‘알라미’는 딜라이트룸이 만든 알람앱이다. 2012년 론칭 이래 누적 다운로드 수가 6000만건으로, 월간 활성 이용자 수는(MAU) 450만명이다. 현재 142개국 안드로이드 구글 플레이스토어에 진출에 97개국에서 알람앱 1위를 달성한 글로벌 대표 알람앱이다. 알라미는 소리를 통해 기상 시간을 알려주는 기본적인 알람 기능을 넘어 원하는 시간에 확실히 하루를 시작할 수 있도록 ‘성공적인 아침’의 가치를 제공한다. 대표적인 것이 ‘미션 알람’이다. 알람이 울려도 끄고 다시 자는 사람들을 위해 스쿼트, 걷기, 수학문제, 정해진 물건 사진찍기 등 다양한 미션을 설정할 수 있게 하고 있다. 미션을 완수하지 않으면 알람을 해제할 수 없다. 앞으론 수면 전 단계부터 기상 이후까지 수면 전 과정을 관리하는 모닝 웰니스 솔루션으로 발돋움할 계획을 갖고 있다. 현재 사용자 수면 질을 높이기 위해 숙면 유료 콘텐츠, 수면 방해 요소 진단 기능 등을 테스트 중이다. 나아가 숙면에 도움이 되는 콘텐츠, 제품, 식품 등을 추천하며 성공적인 아침을 책임지는 플랫폼을 구축하는 게 목표다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280071.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 35개 주 법무장관 "애플 인앱결제 독점, 경쟁 저해"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201310005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201310005</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 02:27:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에픽게임즈와 애플간 법적 공방이 새 국면을 맞이하게 됐다. 미국 법원이 반독점 소송 1심에서 애플의 앱스토어 정책이 독점금지법 위반에 해당되지 않는다고 판결했지만 미 35개 주 법무부장관들이 이의를 제기한 것이다.28일(현지시간) IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 전날 미 법무부, 35개주 법무부장관을 비롯해 마이크로소프트(MS)와 전자프런티어재단(EEF)가 에픽게임즈를 지지하는 법정 조언자 의견서(amicus curiae)를 제출했다고 보도했다. 법정 조언자 의견서는 사건 당사자가 아닌 제3자가 사건과 관련해 내놓은 추가 정보를 담고 있다. 법무부장관들은 소송 항소심이 열리는 제9연방항소법원에 제출한 의견서를 통해 "애플의 행위는 앱 개발자와 수백만명의 사용자들에게 피해를 입혀왔다"고 주장했다. 또 "애플은 계속해서 앱 배포와 인앱결제를 독점하고 경쟁을 저해하면서 연간 1조달러(약 1212조원)에 달하는 스마트폰 업계에서 막대한 이익을 쌓고 있다"며 비판했다. 이들은 1심에서 지방법원이 반독점 법률인 '셔먼법'이 "애플의 앱 개발자와 맺는 계약에 적용되지 않는다"고 판단한 것이 잘못됐다고 주장했다. 또 법원이 애플의 반경쟁적 행위로 인한 피해와 이익을 제대로 따지지 않았다고 역설했다. MS 측은 "애플이 앱마켓 시장의 ‘게이트키퍼’(문지기) 역할을 하며 독점적 권한을 누린다"며 우려를 표출했다. EEF는 법원이 사용자들이 애플 앱스토어 정책을 충분히 숙지한 상태에서 플랫폼을 이용한다고 추정하는 오류를 범했다고 주장했다. 힌편 에픽게임즈는 2020년 8월 인기 게임 '포트나이트'에 자체 결제 시스템을 도입한 이후 애플 앱스토어에서 퇴출당하자 애플을 상대로 반독점 소송을 제기했다. 지난해 9월 캘리포니아 오클랜드 지방법원은 1심에서 인앱결제를 강제하는 앱스토어 정책이 불법이라고 규정하는 한편 앱스토어 정책이 독점금지법 위반에 해당되지 않는다고 판결했다. 애플은 1심 판결 직후 항소 절차에 착수했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/31/blt202201310006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가짜뉴스에 놀란 '스포티파이'…"코로나19 팟캐스트 경고문 추가"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201310004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201310004</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 02:27:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 음악 스트리밍 사이트 '스포티파이'가 코로나19와 관련된 정보를 다루는 모든 팟캐스트에 콘텐츠 경고문을 추가하겠다고 발표했다. 30일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt; 등 주요 외신에 따르면 다니엘 에크 스포티파이 최고경영자(CEO)는 코로나19를 다루는 모든 팟캐스트에 '콘텐츠 경고문'을 추가하는 등 관련 지침을 바꾸겠다고 발표했다. 코로나19와 관련된 허위 정보의 확산을 막기 위한 조치로 풀이된다.    이번 조치는 대표적인 백신 음모론자로 꼽히는 조 로건의 팟캐스트에 대해 스포티파이가 제대로 대응하지 않았다는 비판에 직면한 이후 이뤄졌다. 스포티파이는 "콘텐츠 지침을 투명하게 공개하지 않았다"고 인정하는 한편 정작 로건의 팟캐스트에 대한 구체적인 조치는 발표하지 않았다. 스포티파이는 며칠 내에 코로나19 경고문을 추가하겠다고 밝혔다. 이 경고문을 통해 스포티파이의 '코로나19 허브'로 이동할 수 있다. 해당 페이지는 BBC, ABC뉴스 등 세계 주요 언론사들의 코로나19 관련 팟캐스트 링크를 싣고 있다. 또 스포티파이는 웹사이트에 내부 콘텐츠 지침을 공개하고 팟캐스트 제작자들이 사용하는 도구에 해당 지침을 강조하는 방안을 시범적으로 시행한다고 밝혔다.스포티파이의 정책 변화에 대한 실질적인 배경 이면에는 '아티스트들의 이탈'을 빼놓을 수 없다. 앞서 2020년 스포티파이는 로건이 진행하는 팟캐스트 '조 로건 익스프리언'를 독점 제공하는 조건으로 1억달러(약 1200억원) 상당의 계약을 맺었다. 그러나 해당 팟캐스트는 의료계로부터 코로나19 백신과 관련된 가짜 뉴스를 퍼뜨린다는 비판을 받았다. 실제로 지난 24일 포크록 가수 닐 영은 스포티파이에 공개서한을 보내 "조 로건의 팟캐스트를 사이트에서 내려달라"며 "스포티파이는 나와 로건 중 하나만 가질 수 있다”고 선언했다. 스포티파이는 로건의 팟캐스트를 선택하며 "닐 영의 음악을 모두 내린다"는 깜짝 발표를 냈다. 현지 언론에 따르면 닐 영의 음악을 내린 후 스포티파이의 시가총액은 지난 26일부터 28일 사이 약 21억달러(약 2조5400억원) 하락했다. 이후 또 다른 포크록 가수 조니 미첼도 "닐 영의 결정을 지지한다"며 "스포티파이에서 자신의 노래를 모두 내리겠다"고 발표했다. 스포티파이와 독점 계약을 맺은 또 다른 진행자인 브린 브라운도 추후 통지가 있을 때까지 새로운 에피소드를 내지 않겠다고 선언했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/31/blt202201310005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 규제당국, 블록체인 기반 증권거래소 최초 승인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201310001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201310001</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:49:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 규제 당국이 보스턴 신규 증권거래소의 블록체인 기술 이용을 승인했다. 이는 블록체인 기반의 증권거래소가 규제 승인을 확보한 최초의 사례다. 29일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 미국 증권거래위원회(SEC)가 보스턴 증권 토큰 거래소(Boston Security Token Exchange, BSTX)를 블록체인 기반 거래소로 운영되도록 규제 승인을 내렸다고 보도했다. BSTX는 올해 2분기에 개소할 예정이다. SEC는 "이번 허가로 인해 BSTX의 결제 소요 시간이 전통적인 거래소보다 단축될 전망"이라고 전했다. 통상 전통적인 거래소에는 결제에 이틀이 걸리지만 BSTX에서는 거래 당일이나 익일 결제가 가능할 것으로 예상된다. BSTX는 프라이빗 블록체인을 이용한 시장 데이터 피드를 제공해 거래소 회원들이 자신의 거래 내역뿐만 아니라 익명화된 거래소 내 다른 회원들의 정보도 열람할 수 있게 될 전망이다. 한편 BSTX에서 디지털 토큰 거래는 허용되지 않는다. 앞서 BSTX는 토큰화된 증권 전용 거래소를 운영할 계획이었지만 SEC로부터 승인을 받지 못했다. BSTX의 임원인 제이 프레이저는 "거래소 내 블록체인 기술을 점점 확대해 토큰화된 증권 등의 거래를 지원할 계획"이라며 "뉴욕 증권거래소(NYSE)나 나스닥 같은 전통 거래소보다 코인베이스와 같은 암호화폐 거래소를 만드는 것이 목표"라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/31/blt202201310001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]LG서 2년, LG헬로비전 젊어졌다…송구영式  ‘실적개선’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201290002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201290002</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 07:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면 • 2019년 12월 24일 CJ그룹에서 LG그룹으로 자리를 옮긴 기업이 있습니다. 헬로비전의 얘기인데요. 회사는 LG유플러스 자회사로 편입될 당시 케이블TV·알뜰폰(MVNO) 시장의 위축으로 ‘경영 위기’를 겪고 있었습니다. 사명을 LG헬로비전으로 바꾸면서 ‘도약’을 최우선 과제로 꼽은 이유죠. LG그룹 내에서 다양한 전략을 추진한 LG헬로비전은 얼마나 달라졌을까요? LG 품에 안긴 지 2년. LG헬로비전은 이 기간 뚜렷한 실적개선 흐름을 보이며 “시장을 선도하고 고객에게 사랑받으며 제2의 도약을 이루겠다”는 새출발 당시의 약속을 지켰습니다. LG헬로비전의 출범과 동시에 키를 잡은 송구영 LG헬로비전 대표이사(전 LG유플러스 홈·미디어부문장)의 리더십도 이에 따라 긍정적인 평가를 받고 있죠.LG헬로비전의 양대 사업인 케이블TV·알뜰폰 모두 시장에서 ‘낡은 서비스’로 여겨지고 있습니다. 1995년 국내 서비스를 시작한 케이블TV는 ‘어르신의 전유물’로 전락한 지 오래죠. 특히 온라인동영상서비스(OTT)가 미디어를 장악한 현 시장구조에서 ‘이미지 탈피는 불가능하다’는 분석까지 나오기도 했습니다. OTT보다 ‘볼거리도 없고 불편한 서비스’를 해결할 방안이 마땅치 않았기 때문이죠. 알뜰폰 역시 ‘효도폰’이란 이미지 때문에 MZ세대의 관심에서 멀어졌습니다.LG헬로비전의 최근 2년의 사업적 변화는 ‘젊어진 서비스’로 압축됩니다. 시장에서 보여지는 이미지를 정확히 인지하고 이를 극복하기 위한 다양한 전략을 추진해왔죠. 송 대표의 경영 방침에 따라 이뤄진 변화입니다. 송 대표는 취임 직후 열린 2020년 시무식에서 “품질 개선을 고객이 직접 느낄 수 있어야 시장에서 생존할 수 있다”고 강조했습니다. 2021년·2022년도 시무식에서도 ‘고객가치 혁신’을 주요 키워드로 꼽으며 서비스 변화를 지속해서 주문했습니다.   콘텐츠·알뜰폰·렌털 모두 ‘MZ세대 겨냥’…달라진 마케팅 화법 송 대표가 가장 먼저 손을 댄 사업은 케이블TV 품질입니다. 2020년 3월 헬로tv의 모든 실시간 채널 화질을 풀HD로 업그레이드했죠. 같은해 8월엔 헬로tv의 사용자환경·경험(UI·UX)을 개편했습니다.고해상도 도입으로 서비스의 기본인 품질 개선을 이룬 회사는 콘텐츠에 눈을 돌렸습니다. 가장 먼저 투자금을 늘렸죠. LG헬로비전은 연간 400억원을 콘텐츠에 투입하고 있습니다. CJ헬로 때와 비교하면 그 규모가 2배 가까이 늘었죠. 송출 채널도 LG유플러스 ‘U+모바일tv’, 미디어로그 ‘더라이프’ 등으로 다각화했습니다. 특히 지난해 11월에는 글로벌 OTT 디즈니플러스(+)와의 제휴까지 끌어냈습니다.콘텐츠 방향성도 명확합니다. MZ세대 겨냥이 핵심이죠. 이를 통해 낡은 이미지를 탈피하고 고객의 선택을 끌어내겠다고 자신했습니다. 구체적으로 ‘로컬 필수채널’ 전략 도입했습니다. 콘텐츠 콘셉트를 ‘로컬테인먼트’로 잡고 강호동·김수로·이수근·송은이·장윤정 등 국내 최정상급 스타들이 출연하는 다수의 프로그램을 선보였죠. 동네의 가치를 MZ세대를 아우를 수 있는 소재의 예능으로 풀어내 서비스 매력을 높이겠단 전략입니다.콘텐츠 접근성도 높이고 있습니다. ‘프라임 시간대’인 오후 5시~9시에 지역 채널에서 우리동네 뉴스와 오리지널 예능을 연이어 볼 수 있는 ‘오구오구(5959) 편성 전략’을 지난해 8월 도입했죠. 회사는 ‘채널 순위 10위권 이내 진입’이란 구체적 목표도 제시했습니다.송 대표의 ‘본원적 경쟁력 강화’는 알뜰폰 변화로도 나타났습니다. LG헬로비전은 비대면 문화에 익숙하고 가성비를 중요시하는 MZ세대의 특성을 고려, 2015년 업계에서 처음으로 선보인 헬로모바일 온라인 직영샵 ‘다이렉트몰’ 운영을 지속해서 강화하고 있습니다. 이를 통해 △온라인 채널을 통한 유심 가입비중 90% △유심 가입고객의 ‘셀프 개통’ 이용률 30% 등의 성과 이뤘습니다. 다이렉트몰 신규 가입고객 중 30·40세대 비중이 전체의 약 60%를 차지하며 이미지 개선 효과도 나타났죠.변화는 렌털 사업에서도 나타났습니다. 회사는 지난해 12월 트렌디 가전을 온라인 비교하고 가입 신청하는 ‘헬로렌탈 다이렉트몰’을 오픈했습니다. 젊은 층 공략은 이 서비스에서도 핵심 방향으로 설정됐죠. 회사 측은 “트렌드에 민감하고 랜선 쇼핑에 친숙한 30·40 젊은 층이 특히 주목할 만한 서비스”라며 “간편한 비대면 렌털을 통해 최신 프리미엄 가전을 목돈 들이지 않고 경험해볼 수 있어 신혼부부나 1인 가구 직장인에게 적격”이라고 소개했습니다. 지난해 9월 기준 헬로렌탈의 신규 고객 절반이 30·40 세대인 만큼 이에 맞춤형 서비스를 제공, 성장 동력을 마련할 계획입니다.   2년 만에 ‘경영 위기’ 극복…가입자도 순증 LG헬로비전의 변화는 실적개선이란 성과로 입증됐습니다. LG유플러스 자회사로 편입되기 직전 회사의 경영은 그다지 좋지 못했습니다. 매출엔 큰 변화가 없었지만 영업이익이 크게 감소하고 있었죠. 한국채택국제회계기준(K-IFRS) 연결기준 2019년 연간 영업이익은 292억원에 그쳤습니다. 이는 2018년 연간 영업이익(672억원) 대비 380억원 감소한 수치입니다.대내외적으로 ‘경영 위기’라는 진단이 나왔던 이유입니다. LG헬로비전의 반등이 불가능하리라는 비관적 시각이 나오기도 했죠. 그러나 회사는 2년 만에 이 같은 시장의 우려를 완전히 종식하는 데 성공했습니다. 하락세였던 영업이익이 꾸준히 개선됐기 때문이죠. 2020년 연간 영업이익은 342억원으로 증가했고, 2021년에는 445억원으로 뛰었습니다.  지난해엔 연간 매출 1조801억원, 영업이익 445억원, 순이익 269억원을 각각 기록했습니다. 2020년 대비 매출은 222억원(2.1%), 영업이익은 103억(30.3%) 증가했죠. 회사는 △투자 효율화 △비용절감을 통한 ‘수익성 강화’를 실적개선의 원인으로 꼽았습니다.실적개선 흐름은 최근 들어 더욱 뚜렷해졌습니다. 지난해 4분기엔 매출 2839억원, 영업이익 127억원, 순이익 69억원을 올렸습니다. 2020년 4분기와 비교해 매출은 167억원(6.3%), 영업이익은 48억원(60.5%) 상승했죠. 직전 분기와 비교해선 매출은 170억원(6.3%), 영업이익은 15억원(13.2%) 늘었습니다.LG헬로비전은 이 같은 실적개선을 고려해 배당 확대도 추진합니다. 주당 배당금을 75원에서 110원으로 상향 조정했죠. 회사 측은 “주주가치 제고를 위한 배당 확대”라며 “연결 당기순이익의 30% 이상을 주주에게 환원할 방침”이라고 설명했습니다.서비스 개선에 따라 가입자는 꾸준히 증가하고 있습니다. 케이블TV 디지털 가입자는 4분기 연속 순증했고, 인터넷 가입자 역시 2020년부터 연속 순증세를 유지하고 있죠. 알뜰폰 사업 역시 성장 중입니다. 가입자가 5분기 연속 증가 중이고, 특히 수익성을 높일 수 있는 LTE 가입자 비중은 83%로 최고치를 유지하고 있습니다. LG헬로비전 관계자는 “자급제폰 구입이 활발한 젊은 층을 겨냥한 결과”라며 “비대면 채널 중심으로 알뜰폰 유심 접근성을 대폭 높인 것이 주효했다”고 설명했습니다.생각해 볼 문제 • LG헬로비전의 자체적인 변화와 별개로 알뜰폰과 케이블TV에 대한 일반적인 이미지는 여전히 ‘낡은 서비스’에 가깝습니다. 회사가 주력 사업의 혁신을 통해 실적개선을 이뤘지만 신규 매출원 발굴에도 적극 나서고 있는 이유죠. 지난해 12월 ‘헬로렌탈 다이렉트몰’ 론칭이 대표적입니다. 지난해 4분기 미디어와 렌탈을 포함한 기타 수익은 716억원으로 전년 동기 대비 36.2% 증가했습니다. 외연이 꾸준히 확장되고 있지만 아직 큰 비중을 차지하는 수준은 아니죠. 신규 사업의 성패가 향후 기업의 미래를 결정짓는 중요한 요소로 작용할 전망입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/29/blt202201290002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]'경찰대'에 빠진 디즈니+, 한국판 청춘 수사물 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280230</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280230</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 07:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['인터넷 동영상 서비스'(OTT)의 경쟁력은 자체 콘텐츠인 '오리지널 시리즈'입니다. [OTT오리지널]에서는 특색 있는 작품을 분석하고 그 안에 '숨겨진 1인치'를 찾아봅니다. 내용 중 '스포일러'가 있으니 원치 않는 분들은 주의하시기 바랍니다. &lt;편집자 주&gt; '너와 나의 경찰수업'은 디즈니+가 국내 시장에 진출한 이후 처음으로 선보이는 한국 오리지널 드라마다. 지난 26일 오픈되기 전까지 대중들의 관심은 강다니엘, 채수빈 등 주연진의 로맨스에 쏠렸다. 비슷한 시기인 지난 28일 넷플릭스가 하이틴 좀비물 '지금 우리 학교는'을 선보여 사실상 설 OTT 콘텐츠 경쟁에서 디즈니+가 밀릴 것이라는 목소리까지 나왔다. 우려와 달리 '너와 나의 경찰수업'은 2화까지 다양한 '떡밥'을 남기며 향후 진행될 스토리 라인에 대한 기대감을 높였다. 첫 장면부터 유혈이 낭자한 전투신과 의문의 죽음이 떡밥으로 등장하더니 내부 고발자로 추정되는 인물이 몰래카메라를 설치해 가혹행위를 담아내는 듯한 모습도 연출됐다. 휴대용 몰래카메라 기기의 주인을 찾아나서는 과정도 경찰대 관련 드라마답게 수사로 단서를 찾는다.  에피소드에서 크게 부각되지 않았지만 '차유곤 교수'(김상호 분)와 '김순영 학장'(서이숙 분)의 대화는 첨예한 갈등 요소까지 부각시킨다. 극 중에서 '차유곤 교수'(김상호 분)는 자신이 출연한 방송의 시청률을 검색하다 한 국회의원이 경찰대 폐지 법안을 발의했다는 뉴스를 보게 된다. 이는 극 중에서 나온 일부 장면에 불과하지만, 실제로 한국 사회가 겪고 있는 민감한 이슈와 맞닿아있다.경찰대는 경찰 간부 육성을 위해 설립된 특수목적대학이며, 졸업하면 6급 을 상당 특정직공무원인 '경위'로 임용된다. 그러나 개교 초기부터 폐지 여부를 두고 찬반 여론이 들끓기 시작한 경찰대는 대통령 선거 후보나 새 정부의 공약에서도 '개혁'의 대상으로 언급되는 등 지금까지도 홍역을 앓고 있다. '너와 나의 경찰수업'에서도 이런 갈등 요소가 등장한다. 경찰대 출신인 차유곤 교수마저 조직 내부에서 경찰대 출신이 아닌 간부들의 박탈감이 있다며 폐지 찬성론에 힘을 싣는 모습을 보인다. "동료면서 선후배들의 노력을 폄하하는 것이냐"는 동료 교수의 질책에도 "외부 시선이 그렇다는 것"이라고 일갈한다. 실제로 현직 경찰 내부에서도 경찰대 폐지 찬반 여론이 팽팽히 맞서는 만큼 '너와 나의 경찰수업'이 이를 어떤 형태의 이야기로 구성했을 지 관심이 집중된다. 큰 줄기는 경찰대 신입생들의 좌충우돌 청춘 수사물이지만 '경찰대 신입생을 통해 내부 정보를 파악하려는 자의 정체'와 '경찰대 폐지론 및 그 뒤에 숨겨진 의문의 죽음'이 핵심 관전 포인트가 될 것으로 예상된다.   다만 흥미로운 소재에도 불구하고 아쉬운 점은 매주 순차 공개된다는 정보의 노출량이다. 디즈니+는 신규 콘텐츠를 주 단위로 1~2회 에피소드 분량만 공개하는 한편 넷플릭스의 경우 전체 회차를 선보이는 경우가 일반적이다. 공중파나 케이블 방송과 동시 편성이 된 작품 외에는 모든 에피소드를 한 번에 공개하는 방식을 취하고 있다.  콘텐츠업계의 한 관계자는 "디즈니+가 선보인 첫 한국 오리지널 작품이 단순한 가상의 청춘 로맨스에서 벗어나 실제 사회 풍토를 반영한 작품이라는 것은 다소 의외"라면서 "공교롭게도 이틀 간격을 두고 넷플릭스가 신규 오리지널 시리즈를 선보여 예상밖의 치열한 경쟁이 예상된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280045.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[틱톡 '크리에이터 펀드', 정말 크리에이터를 위한 걸까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280122</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280122</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 03:15:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2020년 여름, 숏폼 플랫폼 틱톡은 미국의 크리에이터들에게 지급하기 위해 2억달러(한화 2400억원) 규모의 ‘크리에이터 펀드’를 조성했다. 최초로 콘텐츠 창작자 전용 펀드를 마련한 것이다. 이후 다수의 동영상 플랫폼들은 틱톡을 따라잡기 위해 지난 몇년간 자체 크리에이터 펀드를 만들었다. 유튜브는 ‘숏츠’를 제작하는 크리에이터들을 위해 1억 달러(1,200억원)의 펀드를 조성했다. 인스타그램은 숏폼 동영상 ‘릴스’를 제작하는 인플루언서들에게 보너스를 지급한다.최근 미국의 IT매체 &lt;테크크런치&gt;는 틱톡의 크리에이터 펀드를 비판했다. 틱톡의 크리에이터 펀드가 겉으로는 콘텐츠 창작자를 위한 방안인 것처럼 보이지만 꼭 그렇지 않다고 꼬집었다. 최근 해외 유명 유튜브 스타이자 틱톡에서도 크리에이터 활동을 하는 행크 그린은 동영상을 통해 이와 같은 의혹을 제기했다. 크리에이터 펀드가 틱톡의 기업 이미지를 긍정적으로 포장하는 역할을 했지만, 크리에이터의 수익 창출에는 기여하지 못했다고 지적했다.특히 광고 수익의 55%를 크리에이터와 배분하는 유튜브의 파트너 프로그램과 다르게 틱톡의 크리에이터 펀드는 일정 금액으로 정해져있어서 틱톡이 폭발적인 성장을 이뤄도 펀드 규모는 그대로 유지된다. 그린은 플랫폼이 성장한 결과 크리에이터들의 수입은 더 줄었다고 주장했다. 그린은 1년 이상 틱톡에서 얻은 소득을 분석했다. 이에 따르면 원래 1천뷰 당 5센트의 수익이 발생했지만 최근 몇달 동안 2센트로 줄었다고 말했다. 플랫폼이 성장하면서 조회수는 늘고 있지만, 크리에이터들에게 돌아오는 소득은 줄어들었다는 주장이다. 틱톡은 그린의 주장에 대해 크리에이터 펀드는 크리에이터들이 이익을 거두는 여러 방법 중 하나일 뿐이라고 설명했다. 틱톡은 크리에이터의 수익 모델에 대한 예시로 ‘마켓 플레이스(브랜드와 크리에이터를 매칭하는 서비스)’와 ‘라이브 기프팅(팔로워로부터 선물을 받는 서비스)’, ‘티핑 및 비디오 선물하기’ 기능을 거론했다. 크리에이터 펀드 외에도 다양한 루트를 활용해 크리에이터가 수익을 낼 수 있다는 설명이다. 틱톡은 지난해 9월 기준 전세계 월간 사용자 수(MAU)가 10억명이 넘는다고 밝혔다. 틱톡의 모기업인 바이트댄스는 지난해 580억 달러(약 68조 8000억원)의 수익을 거뒀다. 그린은 틱톡이 이렇게 가파르게 성장할 수 있었던 이유 중 하나는 크리에이터들이 만드는 좋은 콘텐츠 덕분인데 그에 비해 충분한 보상이 이루어지지 않는다고 주장한다. 또 크리에이터 펀드에 할당된  2억달러는 지난해 바이트댄스 수익의 0.3% 수준에 불과하다.틱톡이 크리에이터 펀드 외의 수익화 방법을 도입할 계획인지 현재 알려지지 않았다. 하지만 경쟁사인 유튜브와 인스타그램의 크리에이터 펀드가 인플루언서에게 인센티브를 주기 위한 프로그램에 불과하다는 점을 감안하면 틱톡도 다른 수익화 방법을 마련해야한다는 지적이다.틱톡은 스스로 크리에이터 경제를 선두하고 있다고 주장하고 있다. 만약 플랫폼에 팬을 끌어오는 창작자들에게 적정한 소득을 보장해주지 못 한다면 크리에이터들의 비판을 피할 수 없을 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/30/blt202201300004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]삼성전자, 노사갈등 지속 시 ESG 평가에 미칠 영향은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280259</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280259</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 00:51:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면 · 삼성전자 노사가 진행 중인 2021년 임금교섭이 난항에 빠졌습니다. 노조는 "대화는 결렬됐다"며 파업 가능성도 시사했습니다.· 실제 파업 전환 시 파장이 상당할 것으로 보입니다. 삼성전자가 최근 공들이고 있는 ESG(환경·사회·지배구조) 평가에도 영향을 미칠 수 있을 것 같은데요. 관련 내용을 살펴보려고 합니다.  삼성전자 노사가 진행 중인 2021년 임금교섭이 난항에 빠졌습니다. 삼성전자 노조 공동교섭단은 지난 25일 사측이 제시한 임금·복리후생 교섭 최종안에 대한 조합원 투표 결과를 발표했는데요. 투표에 참여한 조합원 중 90.7%가 사측 최종안에 반대표를 던졌습니다.삼성전자 노조 지도부도 놀란 반응입니다. 삼성전자 노조는 지난 25일 입장문을 발표하고 “조합원들의 뜻을 엄중히 받아들이고 깊이 있는 대책 논의를 진행하겠다”고 밝혔습니다. 그러면서 “진윤석 삼성전자 노조 위원장은 이를 책임지고 사퇴한다”고 덧붙였습니다.  상황이 완전히 바뀌었음을 의미하는 겁니다. 진윤석 위원장은 사측과 대화 끝에 사측의 제안을 받아들여 조합원 투표까지 끌고 왔습니다. 그런데 투표 결과 압도적인 반대가 나오자 사퇴 의사를 밝힌 거죠. 사측과 진행하는 협상 전략에 대대적인 변화가 생길 수 있다는 점을 암시하는 대목입니다.   실제로 이날 노조는 “대화는 결렬됐다. 이제는 투쟁할 것”이라고 말했습니다. 그러면서 “중앙노동위원회 조정 신청을 통해 쟁의행위권을 확보하겠다”고 전했습니다. 쟁의행위권을 확보하겠다는 건 쉽게 말해 파업 가능성도 시사한 겁니다. 현대차 노조 사례가 떠오르네요.노조가 실제 파업에 들어가면 파장이 꽤 클 것으로 보입니다. 당장 이재용 삼성전자 부회장의 ‘무노조 경영 폐기 선언’에 대한 평가가 달라질 수도 있겠네요. 삼성은 창업주인 이병철 회장이 생전에 “내 눈에 흙이 들어오기 전에는 노조를 용납할 수 없다”는 경영 철학을 세우면서 ‘무노조 경영’을 이어왔습니다. 이재용 삼성전자 부회장은 2020년 5월 “삼성에서 무노조 경영이라는 말이 나오지 않도록 하겠다”며 무노조 경영 폐기를 선언했습니다. 최근 삼성전자가 공들이고 있는 ESG(환경·사회·지배구조) 평가에도 영향을 미칠 가능성이 있습니다. 국내 대표 ESG 평가 기관으로는 한국기업지배구조원(KCGS)이 있는데요. 노사 관계가 ESG 평가 요소에 속하느냐고 물었습니다. 평가 기준을 담당하는 김진성 한국기업지배구조원 책임연구원 팀장은 “기업의 노사 갈등 등 노사 관계는 사회평가(S)에 속하는 사항”이라고 답변했습니다.잠깐, 이것도 알아볼까요 ∙ KCGS: 2011년부터 ESG 통합평가를 수행하고 있습니다. 매년 900개 상장회사를 대상으로 실시하는데요. 2018년부터 비상장 주요 금융기관 지배구조도 별도 평가하고 있습니다. 평가 목적은 투자자 등 이해관계자에게 ESG 평가 정보를 제공하기 위함입니다.∙ MSCI: MSCI는 ESG 평가만을 하는 곳은 아닙니다. 주식, 채권, 헤지펀드 관련 지수 및 포트폴리오 분석 도구를 제공하는데요. MSCI가 이 같은 정보를 제공하는 이유는 하나입니다. 홈페이지에서도 확인할 수 있는데요. ‘Better investments for a better world’. 쉽게 말해 투자 정보를 제공한다는 의미입니다. ESG도 투자 정보에 속한다는 거죠. 지난해  KCGS가 제시한 삼성전자 사회평가(S) 등급은 최고점인 A+인데요. 만약 임금협상을 둔 노사 갈등이 지속되면 올해는 결과가 달라질 수도 있는 겁니다.   글로벌 ESG 평가기관인 MSCI도 노사 관계를 사회평가(S) 요소 중 인적 자본(Human Capital)으로 구분해 점수를 책정하고 있습니다. MSCI가 평가한 삼성전자의 인적 자본 개발 능력은 ‘업계 평균’ 수준인데요. 노사 관계가 악화된다면 등급이 떨어질 가능성도 있습니다. 노사 갈등이 ESG 평가에 부정적 영향을 미친 타 기업 사례들도 있습니다. 빅데이터·AI(인공지능) 기반 ESG 평가기관인 지속가능발전소는 지난해 ‘연례 사건보고서’를 발표했는데요. 노사 갈등을 이유로 기아의 리스크 등급을 ‘심각’으로 평가했습니다. 기아 노조는 2020년 임금·단체 협상을 진행하며 4차례에 걸쳐 파업을 진행 했습니다. 생각해 볼 문제 ∙ 사측이 제시한 임금협상 최종안에는 노조가 요구한 임금 인상 내용이 반영되지 않았다고 알려졌습니다. 조합원들의 반발이 거센 이유도 이와 무관하지 않아 보이고요. 삼성전자 노사가 임금 인상 이슈를 어떻게 풀어나갈지 지켜볼 일입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280060.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[워너뮤직, 가상 음악테마파크 세운다…메타버스로 확장하는 대형 음반사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280261</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280261</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 05:12:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[워너뮤직그룹이 3차원 가상세계인 메타버스에 음악 테마파크를 만든다. 27일(현지시간) IT전문매체 &lt;엔가젯&gt; 등에 따르면 워너뮤직그룹은 메타버스 플랫폼 더샌드박스와 협업해 가상의 음악 테마파크와 콘서트장을 조성한다. 가상 테마파크와 콘서트장은 더샌드박스 내 워너뮤직그룹 랜드에 세워진다. 더샌드박스의 메타버스는 디지털 부동산 단위인 랜드로 이루어져 있다. 더샌드박스는 앞서 스눕독, 데드마우스, 스티브 아오키 등 개별 뮤지션과 협업한 사례는 있지만 주요 레이블과 음악을 주제로 한 월드를 조성하는 것은 이번이 처음이다. 워너뮤직그룹은 이 메타버스 공간에서 에드 시런, 그린데이, 두아 리파 등 소속 아티스트들의 콘서트를 열고 그 밖에 음악 관련 경험을 선보인다는 계획이다. 올해 3월부터는 팬들을 대상으로 워너뮤직그룹 랜드 인근의 가상 토지도 판매할 예정이다. 아직 이 가상공간이 언제 공개될지는 밝혀지지 않았다. 워너뮤직그룹은 불과 며칠 전에 NFT(대체 불가능 토큰) 서비스를 제공하는 블록파티(Block Party)와 NFT 제작을 위한 파트너십을 맺었다고 발표했다. 워너뮤직그룹은 이미 몇 년 전부터 블록체인 관련 기술에 관심을 보이며 투자를 단행해왔다. 2019년에는 스타트업 대퍼랩스가 개발한 블록체인 플로우에 1120만달러(약 130억원)를 투자했다. 지난해 초에는 대표 메타버스 게임 플랫폼 로블록스에 5억2000만달러(6300억원)를 투자한 바 있다. 또 가상 엔터테인먼트 전문 회사인 웨이브와 콘텐츠 및 투자 파트너십을 맺으며 웨이브는 워너뮤직그룹 아티스트들의 가상 공연과 기타 수익 창출 기회를 개발하기로 합의했다. 다른 글로벌 음반사들도 메타버스를 음악 콘텐츠의 새로운 유통 공간으로 보고 관련 사업을 시작했다. 유니버설 뮤직은 아바타 기업 지니스(Genies)와 협력해 저스틴 비버, 리한나 등 소속 아티스트들의 아바타를 만든다. 이 아바타들은 메타버스 플랫폼에서 활동하고 팬들은 아바타용 NFT 상품도 거래할 수 있게 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280062.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하나은행 업무정지 3개월이나 받았는데…무사한 함영주 부회장, 왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280167</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280167</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 02:24:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사모펀드를 불완전판매한 하나은행이 금융감독원으로부터 '업무 일부 정지 3개월'이라는 중징계를 받았다. 신사업에 차질이 빚어지는 것은 물론 평판훼손도 피할 수 없게 됐다. 하나은행의 펀드 판매 과정을 구체적으로 살펴보면 시중은행에 기대되는 신뢰성과는 크게 배치된다는 평가가 나온다.29일 금융감독원에 따르면 지난 27일 밤까지 제3차 제재심의위원회를 열고 하나은행에 대한 종합검사 결과 조치안을 심의했다. 그 결과 금감원 제재심은 11종의 사모펀드 불완전판매가 자본시장법 위반에 해당한다며 '업무의 일부정지 3월 및 과태료 부과'를 금융위원회에 건의하기로 했다. 관련 임직원에 대해선 견책부터 면직까지 조치하도록 했다.앞서 금감원은 지난해 7월 하나은행이 라임펀드(871억원), 이탈리아헬스케어펀드(1100억원), 독일해리티지펀드(510억원), 디스커버리펀드(240억원) 등 9개 사모펀드를 불완전하게 판매했다며 하나은행에 '기관경고'를 사전 통보한 바 있다. 이번 업무정지는 그보다 수위가 더 높은 것이다.여타 은행들도 환매중단 사태를 빚은 펀드를 팔아 징계를 받았다. 그 중에서도 하나은행은 유일하게 환매중단된 주요 펀드를 모두 팔았다. 피해규모가 큰 이탈리아헬스케어펀드의 판매과정을 살펴보면 제1금융권인 시중은행의 방식이라고 보기 어렵다는 지적이다.이탈리아헬스케어펀드는 이탈리아 병원들이 지방정부에 청구할 진료비 매출채권을 미 자산운용사인 CBIM이 할인매입해 지방정부로부터 상환받는 구조다. 하나은행은 안전한 투자처를 찾는 고객들에게 정부 채권인 점을 강조하며 2017년부터 2019년까지 이 상품을 사모펀드 형태로 대량 판매했다. 13개월째부터 조기상환 청구가 가능하다는 옵션을 붙였다. 그러나 2019년 말부터 상환이 연기되고 2020년 환매가 중단됐다.삼일회계법인이 현지 실사를 한 결과, 이탈리아헬스케어펀드는 상품설명서와 다르게 자금이 운용됐다. 하나은행이 팔았던 펀드 만기는 25~37개월이지만 실상은 6~7년 지나야 받을 수 있는 장기 부실채권들이 기초자산에 섞여 있었다. 또 CBIM은 시장 할인율(15~25%)보다 높은 가격(평균 할인율 7~8%)에 장기채권을 샀다. 또 설명서에는 이탈리아 진료비 매출채권을 전문으로 관리하는 ESC그룹이 모니터링을 한다고 했지만, 사실상 역할을 하지 않았다.이런 과정에서 하나은행 투자자들이 알지 못하는 '한남어드바이저스'라는 회사는 하나은행과 현지 운용사를 연결해준다는 명목으로 4%(총 47억원)에 달하는 고액 보수를 챙겼다. 한남어드바이저스 김 모 대표는 CBIM의 대주주인 것으로 드러났다. 한남어드바이저스는 환매가 중단된 날 주주총회를 열어 회사를 해산했다.금감원은 지난해 2월 서울남부지검에 이탈리아헬스케어펀드 설계·판매를 담당한 하나은행 전 직원 신 모 씨와 한남어드바이저스 김 모 대표의 수사를 의뢰했다. 펀드판매 수수료를 나눠가졌을 가능성이 있다고 본 것이다.반면 2015년 9월부터 2019년 2월까지 하나은행장으로 있었던 함영주 하나금융지주 부회장은 금감원 제재심의 제재대상에서 제외됐다. 같은 기간 일어난 DLF(파생결합펀드) 사태로 이미 제재를 받았다는 이유에서다. 이를 두고 앞선 DLF 징계의 근거는 '내부통제 미비'였는데, '자본시장법 위반'을 근거로 한 이번 징계까지 함 부회장이 예외가 되는 게 맞냐는 지적이 나온다.경제정의실천시민연합(경실련) 측은 "DLF 사태에서 언급된 과잉된 사모펀드판매 분위기는 함영주 부회장이 만든 것"이라며 "금감원이 이탈리아헬스케어펀드를 DLF와 동일한 수준의 위반행위로 보고 함영주 부회장을 추가 제재대상에서 제외한 것은 그야말로 '봐주기'식 면죄부"라고 비판했다.하나은행은 결과적으로 사업 확장에 차질을 빚게 됐다. 영업 일부정지가 끝난 시점부터 3년 동안 신사업에 진출할 수 없기 때문이다. 빅테크(대형 IT기업)의 금융업 진출로 시중은행인 신한은행은 배달앱 '땡겨요', KB국민은행은 알뜰폰 '리브엠' 등으로 사업을 다각화하는 추세다. 사업 주기가 더 빨라진 것은 물론 경쟁업권까지 늘어나는 상황에서 하나은행의 경쟁력도 큰 타격이 올 수밖에 없다는 게 전문가들의 관측이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['개방 주차장' 찾고, '지금우리학교는' 무료로 즐기자…네이버, 설연휴 꿀팁 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280144</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280144</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 02:24:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 자사 서비스를 활용해 설 연휴를 알차게 보낼 수 있는 ‘꿀팁’을 공개했다. 차례 지내는 법, 다이어트 정보 등을 제공할뿐 아니라 웹툰, 새해 운세 등 다양한 즐길거리를 이벤트와 함께 준비했다.  레시피부터 다이어트 정보까지...설 연휴를 위한 페이지 오픈  먼저 설 연휴를 맞아 관련 정보와, 연휴 기간 동안 유용하게 활용할 수 있는 네이버 서비스들을 한 데 모아 ‘설날 올인원 가이드(https://campaign.naver.com/2022lunarnewyear/)’ 페이지를 오픈했다. △설날 전 △설날 D-Day △남은 설 연휴 등 각각의 탭이 운영된다.‘설날 전’ 탭에선 귀성길 교통 상황, 사회적 거리두기 방침 등을 확인할 수 있다. 명절 음식이나 선물 세트를 빠르고 간편하게 배송받을 수 있는 ‘네이버 장보기’ 서비스도 이용 가능하다. 이 외에도 떡국 끓이는 법, 잡채 만들기 등 레시피가 제공된다.설 당일인 ‘D-Day’ 탭에선 설날 차례와 세배 가이드, 설날 놀이 등을 살펴볼 수 있다. 설날 인사말 카드도 만들어 공유할 수 있어 인사말을 고민할 필요가 없다. 네이버 선물숍을 둘러보거나, 설날·새해 콘셉트의 네이버페이포인트 카드를 골라 센스 있는 설 선물도 보낼 수 있다.마지막으로 ‘남은 설 연휴’ 탭엔 연휴를 알차게 마무리 할 수 있는 정보들이 담겨 있다. 설날 TV 특선 프로그램, 정주행 추천 드라마, 온라인 비대면 공연 등 다양한 콘텐츠 정보를 확인할 수 있다. ‘급찐급빠(급하게 찐 살 급하게 뺀다)’를 위한 플랭크, 스쿼트 등 운동 가이드도 제공한다. 주차장 정보가 궁금하다면?  설 연휴 기간 무료로 개방되는 주차장 정보가 궁금하다면 네이버 PC와 모바일 검색 및 네이버 지도에서 확인할 수 있다. 이달 27일부터 네이버와 네이버 지도 앱에서 △명절 무료 개방 주차장 △설 무료 개방 주차장 △명절 개방 주차장 △설 개방 주차장 등의 키워드를 입력하면 설 연휴 기간 하루 2시간 무료로 주차할 수 있는 전통시장 인근 노상 주차장 정보와 24시간 무료로 개방되는 지자체·공공기관 등의 주차장 정보를 확인할 수 있다. 네이버 지도 앱 이용자라면 29일부터 앱 상단에 위치한 ‘설 개방 주차장’ 아이콘을 클릭해 쉽게 정보를 확인할 수 있다. 새해 덕담이 고민이라면?  네이버 밴드에선 밴드 멤버들에게 새해 인사 카드를 보내며 소통할 수 있는 이벤트를 2월 6일까지 진행한다. 밴드가 준비한 재미있는 새해 인사카드를 골라 동호회, 가족, 친구, 회사, 학교 밴드 등에 남기면 추첨을 통해 네이버페이 포인트도 지급한다. 다른 멤버가 남긴 새해 인사카드에 댓글로 답해도 추첨을 통해 네이버페이 포인트를 지급한다.네이버 이용자들이 복을 기원하는 행운 메시지를 받고 관련된 네이버 서비스도 둘러볼 수 있는 ‘설날맞이 복주머니 언박싱 프로모션’도 있다. 이벤트 페이지(https://campaign.naver.com/2022luckunboxing/)에 접속해 마음에 드는 복주머니를 선택하면 네 글자의 행운 메시지를 볼 수 있는데, 이와 함께 네이버의 관련 서비스를 확인할 수 있다. 친구들과의 공유를 통해 새해 덕담을 나눌 수도 있다. 네이버 웹툰, 무료 정주행 기회  네이버웹툰은 다양한 콘텐츠를 풍성한 혜택과 함께 즐길 수 있는 이벤트를 마련했다. 네이버웹툰 앱에선 ‘두둥삼대장 추천완결 무료 이용권’ 이벤트를 진행한다. 2월 3일까지 24시간마다 무료 대여권 총 5장을 지급하는데 이를 통해 △지금 우리 학교는 △지옥 △스위트홈 등 드라마 원작 웹툰 3개 작품을 감상할 수 있다. 네이버 시리즈 앱에선 노블 및 코믹 카테고리별 다양한 이벤트가 준비돼 있다. 노블 카테고리에서는 2월 2일까지 △중증외상센터 골든 아워 △성좌들이 내 제자 △국세청 망나니 등 판타지·현대판타지·무협 장르 인기 웹소설 총 10개 작품에 대해 전체 회차의 50%를 무료로 제공하는 ‘슈퍼위크 절반무료’ 이벤트가 진행된다.이달 29일부터 2월 2일까지 5일간은 △또 다시 계약부부 △너의 처음이 되고 싶어 △재혼 황후 등 로맨스·로맨스판타지 장르 인기 웹소설 5편에 대해 매일 한 작품씩 전 회차를 무료로 제공하는 ‘릴레이 전회차 무료’ 이벤트가 열린다.코믹 카테고리에선 화제의 원작 웹툰 △지금 우리 학교는 △지옥 △D.P 개의날 △스위트홈 △신의나라 △모럴센스 등 총 6개 작품에 대해 매일 밤 10시 무료 대여권 제공 및 쿠키 이벤트가 진행된다. 네이버 시리즈온에선 △영주 △미나리 △미스터트롯: 더 무비 △엉덩이탐정 등 다채로운 장르의 영화를 무료로 감상할 수 있다. 더불어 △모가디슈 △오! 문희 △유체이탈자 등 약 150편의 영화를 최대 50% 할인된 가격에 제공한다. 이와 함께 이달 29일부터 2월 2일까지 네이버 시리즈온 회원을 대상으로 최소 200캐시부터 최대 1만캐시까지 당첨금을 지급하는 ‘100% 당첨 룰렛 이벤트’가 개최된다. 새해 운세는 네이버 엑스퍼트에게  네이버 엑스퍼트는 사주풀이, 타로상담 등을 통해 2022년 새해 운세를 점쳐볼 수 있는 이색 프로모션을 선보인다. 한국역술인협회에서 공식 인증한 전문 역술인들이 참여하는데 크게 △사주풀이로 알아보는 신년운세 △타로점으로 알아보는 신년운세 등 두 가지 테마로 나뉜다. 희망하는 주제, 역술인에 따라 상담을 선택할 수 있고 1:1 비대면으로 진행된다. 이벤트 페이지를 통해 2월 28일까지 할인 적용 가능한 쿠폰을 다운로드 할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/29/blt202201290001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[갤럭시 S22, 공시지원금?선택약정할인?…현명한 구매 방법은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280265</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280265</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 01:52:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["고객께서 매장에 들어오면서 갤럭시 S21 30만원까지 가능하냐고 먼저 물어보세요. 저희는 맞춰드릴 수 있죠. 하지만 당장 눈 앞의 스마트폰 가격보다 2년간 내는 통신요금과 할부금 총액을 따져보시는게 현명한 소비입니다"한 휴대폰 대리점주는 소비자들이 여전히 공시지원금을 많이 받아 스마트폰의 가격을 낮추는 것에 집중하는 경향이 짙다며 2년간 내는 전체 요금을 살펴봐야 한다고 조언했다. SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신 3사를 통해 스마트폰을 구매하려면 공시지원금과 선택약정할인(25%) 중 하나를 선택해야 한다. 공시지원금은 통신사와 제조사가 내는 돈으로 소비자는 스마트폰을 구매할 때 출고가에서 그만큼 차감을 받을 수 있다. 선택약정할인은 공시지원금은 없지만 매달 내는 통신요금의 25%를 할인받는다.소비자들이 공시지원금을 선택하는 경우는 통신사들이 불법 경쟁을 펼칠때 많이 발생한다. 이동통신 단말장치 유통구조 개선에 관한 법률(이하 단통법)은 통신사와 제조사가 공시지원금을 유통 채널별로 차등 지급하지 못하도록 규정하고 있다. 이용자 차별을 유발할 수 있기 때문이다. 하지만 통신사들은 판매장려금(리베이트)을 활용해 우회적으로 공시지원금을 일부 영업 채널에 더 많이 지급한다. 판매장려금은 대리점이나 판매점이 스마트폰을 판매할 때마다 통신사들로부터 받는 돈이다. 대리점과 판매점은 공시지원금의 최대 15%까지 더 지급할 수 있다. 이 비율을 최대 30%까지 끌어올리는 내용의 단통법 개정안이 지난해 12월 국회에 제출했지만 아직 계류 중이다. 대선 국면으로 접어들면서 국회에서 단통법에 대한 논의가 이뤄지지 못하고 있기 때문이다. 통신사들은 판매장려금을 고객을 많이 유치하는 일부 유통 채널에 상대적으로 많이 지급한다. 이를 받은 대리점이나 판매점들은 판매장려금의 일부를 불법 공시지원금으로 활용한다. 이 과정에서 스마트폰의 가격이 내려가게 된다.하지만 이 경우 '6개월 간 9만원 이상 요금제 사용'등의 조건이 붙는다. 데이터 사용량이 많지 않아 월 5만원 요금제를 사용해도 충분한 사용자라도 데이터 무제한의 월 9만원 요금제를 써야 하는 것이다. 필요 이상의 고가 요금제를 사용하면서 더 내는 요금의 합이 불법 공시지원금을 받으며 할인받은 금액보다 커질 수도 있다. 6개월이 경과했지만 요금제를 변경하는 것을 잊어버리는 경우도 허다하다. 소비자들이 인식하는 통신비는 매달 내는 스마트폰 할부금과 통신요금의 합으로 이뤄진다. 스마트폰의 할부금을 깎는다고 해도 이처럼 통신요금이 올라가버리면 결국 2년간 내는 총 요금은 할인받는 것이 아닌 셈이다.휴대폰 대리점주들은 현명한 스마트폰 구매를 위해 공시지원금을 받을 경우와 선택약정할인을 택하는 경우 중 2년간 내는 총 요금을 잘 비교해봐야 한다고 입을 모았다. 또 초고속인터넷·IPTV 결합할인과 가족결합·장기 가입 할인 등의 혜택도 꼼꼼히 따져봐야한다. 제휴카드 할인도 현명한 소비법의 하나로 꼽힌다. 한 대리점주는 "한 달에 30만원 제휴카드를 쓰면 요금제에 따라 월 1만5000원 정도를 할인해주는 경우도 있다"며 "어차피 쓰는 카드라면 제휴카드도 적극 활용할 것을 추천드린다"고 말했다.삼성전자의 갤럭시 S 시리즈나 애플의 아이폰 시리즈 중 하나를 지속적으로 쓰는 소비자의 월 가격 부담을 줄여주기 위해 최근 48개월 할부도 등장했다. 이 경우 각 통신사의 중고폰 보상 프로그램에 가입하면 24개월간 쓰던 스마트폰을 반납하고 같은 제조사의 프리미엄 스마트폰으로 갈아타면 나머지 할부금을 지원받을 수 있다. 물론 중고폰 보상 프로그램은 월 요금을 내야 한다. 하지만 요금제에 따라 멤버십 포인트로 보상 프로그램 요금의 일부를 차감할 수도 있다.이러한 각종 할인 프로그램이 자신과 관계가 없다면 오픈마켓에서 자급제폰을 구매한 후 알뜰폰 사업자들의 유심요금제에 가입하는 방법도 있다. 자급제폰은 통신사가 정해지지 않은 공기계를 말한다. 과학기술정보통신부의 자급제 활성화 방안에 따라 삼성전자는 갤럭시 S·Z·A 시리즈 등을 출시할 때 자급제 모델도 함께 내놓고 있다. 알뜰폰 사업자들은 통신 3사와 같은 각종 결합할인이나 멤버십 혜택은 없지만 보다 저렴한 요금제를 선보이고 있다.  한편 대리점과 판매점들은 삼성전자의 전략 스마트폰 갤럭시 S22가 얼어붙은 시장에 활기를 불어넣어줄 것으로 기대하고 있다. 지난해 하반기 시장에 나온 애플의 아이폰13의 신제품 출시 효과가 떨어진 가운데 등장하는 프리미엄 스마트폰이기 때문이다. 한 유통망 관계자는 "중저가보다 여전히 프리미엄 스마트폰을 선호하는 분들이 많다"며 "갤럭시 S22 울트라의 경우 S펜이 내장된다는 예상이 나오면서 교체 시점을 맞은 갤럭시 노트 사용자들의 관심도 높다"고 말했다. 삼성전자는 미국 동부시간 기준으로 2월9일 오전10시(한국시간 10일 0시) 온라인을 통해 '삼성 갤럭시 언팩 2022'를 열고 갤럭시 S22 시리즈를 공개한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280076.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>