<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 06 Mar 2022 16:35:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]대형사고 친 HDC현산의 신사업 진출 계획, 신뢰할 수 있나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203060003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203060003</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 12:24:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•HDC현대산업개발은 오는 29일 정기주주총회를 연다고 이달 3일 공시했습니다. 매년 결산기에 정기적으로 여는 정기주총이지만 눈에 띄는 안건이 있습니다.•바로 '사업목적 추가' 안건인데요. 신규사업 추진을 위해 유통업, 도·소매업, 판매시설 운영업, 물류단지개발업, 물류업, 물류창고업, 운수업, 데이터센터업을 새롭게 사업목적에 추가한다는 것입니다.•주거 브랜드 '아이파크'로 대표되는 HDC현산이 왜 이처럼 광폭적인 사업 다변화에 나서는 것일까요? 그리고 왜 지금일까요?   광주 사고 낸 후 이뤄진 신사업 진출 계획 HDC현산은 광주 신축 아파트 붕괴 사고를 일으켰습니다. 6명의 노동자가 사망한 사고 현장인 화정아이파크에선 이제서야 잔해 수습 작업이 이뤄지고 있죠. 그 여파로 HDC현산은 GS건설·한화건설과 컨소시엄을 구성해 광주에서 진행하던 운암3단지 재건축 사업 시공에서 물러났습니다. 사업 조합원 1481명 중 92%(1360명)가 현산만 배제하는 방안에 찬성했죠. 신뢰가 훼손됐다는 방증입니다.광주 사고의 사회적 파장이 워낙 컸던 만큼 HDC현산이 신뢰를 되찾는 것은 단기간에 마무리될 일이 아니라는 분석입니다. HDC현산의 사업부문은 건설부문(개발, 주택, 건축, 토목)과 기타부문으로 나뉩니다. 지난해 9월 말 기준 매출액에서 건설부문의 비중은 89.8%, 기타부문은 10.2%입니다.특히 HDC현산은 해외 실적이 많지 않아 내수시장 의존도가 큰 편입니다. 신뢰 악화를 겪으면서도 어떻게든 국내 수주를 확보해야 할 필요가 있는 게 HDC현산의 현주소입니다. 최근 HDC현산은 서울 노원 월계동신 재건축 사업을 수주했습니다. 미분양 시 가구당 5억원씩 총 4500억원의 사업촉진비 지원을 약속하는 등의 파격 조건을 제시했습니다. 출혈 수주로 수익성이 악화될 수 있다는 지적이 나옵니다. 주주에게 이익창출력을 의심받는 HDC현산에 있어 사업 다각화는 불가피한 선택입니다. 올 1월 11일 2만6500원이었던 주가는 사고 직후 1월 27일 1만3500원으로 거의 반토막이 났으니까요.   아시아나항공 포기했으면서 물류·운수업을 한다고요? 이에 따라 이번 주총에서 '사업목적 추가'를 발표하는 건 어찌보면 자연스럽게 읽힙니다. 그런데 자세히 들여다보면, 석연찮은 지점이 보입니다. HDC현산이 내세운 신사업 항목에는 '이미 해오던' 것들도 많습니다. 2006년 서울 용산 아이파크몰에 아이파크백화점을 개점하며 유통업에 진출했고, 현재는 김해시 부원동 시청앞에 NHN김해데이터센터를 건설하고 있죠.또다른 신사업 항목인 '물류업, 운수업'도 고개가 갸웃합니다. 사업 인프라가 전무한 수준이기 때문이죠. HDC현산이 물류업에 진출할 가능성이 언급된 시점은 2019년 아시아나항공 인수전에 참여했을 때입니다. 항공기와 하늘길을 활용해 항공물류업을 할 수 있다는 청사진이 나왔죠. 그러나 정 회장이 우여곡절 끝에 아시아나항공 인수를 결국 포기한 후로는 HDC현산은 물류업과 연결점이 딱히 없다는 평가입니다.주가는 미래를 선반영하는 속성이 있는 만큼 기업의 신사업 진출 계획은 대개 호재로 작용합니다. 타사를 예로 들면 LG전자는 블록체인 기반 소프트웨어의 개발 및 판매, 암호화 자산의 매매 및 중개업을 신규 사업으로 추가했습니다. LG전자는 NFT(대체불가능토큰) 작품을 '스마트TV'라는 자사 상품과 연결할 수 있어 주주들이 이해하기 쉽죠.그런데 아시아나항공도 포기한 HDC현산이 물류업과 운수업을 한다는 것은 '진정성' 측면에서 의문부호가 붙습니다. 인프라 투자비용도 만만치 않을텐데요. 신사업 추가 공시는 통상적으로 '사업 의지'를 보여주기 위한 것이지만, HDC현산의 경우 화가 난 주주들의 투심을 달래기 위한 일종의 액션을 급하게 한 것 아니냐는 분석이 나옵니다.이와 관련한 질의에 HDC현산 관계자는 "그룹사 안에서 하고 있는 일들과 시너지 효과를 창출할 수 있는 (신사업을 하겠다는 것으로) 보시면 좋겠다"며 말을 아꼈습니다. 유통·B2B사업 비중은 커질 듯 그래도 유통업과 물류단지개발업은 HDC현산이 잘 할 수 있어 이해하기 쉬운 신사업입니다. 아이파크몰을 활용한 사업이나 여론 영향을 보다 적게 받는 B2B(기업 간 거래)향 사업의 비중은 더욱 커질 것으로 보입니다.HDC현산은 주총을 앞두고 주주들의 마음을 다잡는데 총력을 기울이고 있습니다. 경제개혁연대가 네덜란드연금자산운용으로부터 위임받아 정관 변경 주주제안을 한 것도 수용하기로 했죠. 이에 HDC현산은 지속가능경영, 안전 경영 등에 관한 회사 의무를 명문화하는 전문을 신설하고 ESG(환경·사회·지배구조)에 관한 권고적 주주제안권을 도입할 전망입니다.현산의 이 같은 노력에 대해 주주들은 어떤 판단을 내릴지, 주가는 어떻게 반응할지 주총날에 확인할 수 있겠네요. 생각해 볼 문제•만약 주총에서 현산이 내놓은 대책에 주주들이 납득하지 않을 경우 경영진의 추가적인 사퇴가 있을까요?•HDC현산의 광주사고 이후 주가가 급전직하했음에도 증권가는 이를 반영한 리포트를 내는데 적잖은 '시차'가 걸렸습니다. 이 때문에 목표주가 괴리율이 가장 큰 종목으로도 꼽혔죠. 이 사이에 투자자들은 시의성 없는 정보에 노출된 셈입니다. 증권시장이 더욱 선진화하기 위해선 어떤 방안이 필요할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/06/blt202203060002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[전기·내연기관차 사업 분리하는 포드…해외 전문가 반응은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040179</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040179</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 12:24:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 포드 자동차가 전기차 시대에 본격 대응하기 위해 전기자동차와 내연기관차 사업을 나눈다고 발표한 가운데 이에 대해 해외 전문가들이 부정적 견해를 나타냈다. 앞서 2일(현지시간) 포드는 ‘포드 모델e’라는 전기차 부문은 짐 팔리 최고경영자(CEO)가 이끌고 애플과 테슬라 출신의 덕 필드가 전기차 소프트웨어와 디지털 시스템 개발을 총괄한다고 발표했다. 내연기관차 부문의 사명은 ‘포드 블루’로 정했으며 이 부문은 수익성 개선에 초점을 맞춰 2026년까지 영업이익률을 10%로 끌어올리겠다고 밝혔다. 팔리는 이날 “하나의 조직으로 남을 경우 테슬라를 이기거나 성공할 수 없다”고 말하는 한편 포드의 전기차 사업 별도 분사에 대해서는 아직 계획이 없다고 밝혔다. IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 포드의 결정을 “급진적이고 합리적”이라고 평가한 자동차 정보업체 ‘에드먼즈’의 제시카 칼드웰 전무의 말을 전했다. 칼드웰은 또 “포드가 이미 두 기업을 운영하는 것과 다름없기 때문에 직원들이 더 집중할 수 있는 목표를 가질 수 있도록 부서를 둘로 나누는 것이 운영 면에서 알맞은 조치”라고 말했다. 그러나 “포드의 전기차 부문은 미래의 매력적인 이미지를 갖는 반면 내연기관차 부문은 고루한 사업이라는 느낌을 줄 수 있어 최고 수준의 인재와 새로운 직원을 채용하는 데 문제를 유발할 수 있다”고 지적했다. 시장조사업체 ‘가트너’의 자동차 부문 부사장 마이클 램지는 수익성 높은 포드 블루에서 벌어들인 수익이 비교적 비용 집약적인 포드모델E에 대거 투자되며 내부 불균형을 초래할 수 있다고 지적했다. 또 이러한 상황이 내연기관차 부문 직원들의 사기를 저하시킬 수 있을 것으로 봤다.한편 포드는 사업 분리를 통해 미국 내 딜러 문제를  효율적으로 해결할 것으로 보고 있다. 자동차 재고 부족 사태로 신차 가격이 오르자 일부 딜러들이 가격을 부풀려 판매하기 시작했다. 최근 포드는 차량 가격을 과도하게 올려 판매하는 딜러들에게 패널티를 주겠다며 경고하기도 했다. 또 전 세계적으로 전기차 판매가 급증하고 있지만 딜러들은 이러한 시장의 변화를 적극적으로 수용하지 않고 있다. 딜러 업계에서는 일반 자동차에 비해 전기차가 유지·보수, 수리가 비교적 덜 필요해 전기차 판매로 손해를 볼 수 있다는 우려를 표명해왔다. 전기차 업체들이 직접 제공하는 무선 소프트웨어 업데이트(OTA)도 딜러들의 수익을 감소시킬 수 있다며 회의적인 입장이다. 포드는 당분간은 딜러 프랜차이즈 모델을 유지할 전망이다. 미국 대부분의 주에서 자동차 제조업체의 직접 판매 사업을 제한하기 때문이다. 딜러를 통하지 않고 직접 자동차를 판매하는 업체는 온라인 판매 전략을 이용한 테슬라가 유일하다. 포드는 자사 딜러들이 개선된 고객 경험과 투명한 가격 책정에 동참하도록 장려할 것이며 재고 차량 없이 주문 후 고객에게 인도하는 방식으로 판매할 것이라고 밝혔다. 시장조사업체 ‘가이드하우스 인사이츠’의 전동 모빌리티 수석 애널리스트 샘 아부엘사미드는 딜러들이 판매 과정에 동참하는 것을 뛰어넘어 전기차 판매에 특화된 서비스를 제공하기 시작할 것으로 예상했다. 딜러점에는 시승 가능한 소수의 차량만 배치하고 대부분의 고객들은 공장에서 직접 차량을 주문하고 맞춤 제작한 방식으로 변할 것으로 내다봤다. 이 새로운 모델 하에서 수리·유지 부문에서는 매출이 감소하더라도 전체 수익은 오를 수 있을 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040035.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]대치동 학원선생님들은 왜 '매쓰플랫'을 선택했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020167</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020167</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 07:14:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울 강남구 대치동 학원 네 곳 가운데 한 곳이 쓰고 있는 서비스가 있다. 에듀테크(교육에 IT기술을 적용한 산업) 스타트업 ‘프리윌린’이 제공하고 있는 ‘매쓰플랫’이다. 수학을 가르치는 선생님들이 사용하는 프로그램이다. 학생 개개인 맞춤형 문제지를 빠르고 쉽게 제작할 수 있게 하는데, 데이터가 누적되면 취약 유형 분석도 가능하다.프리윌린에 따르면 매쓰플랫을 사용한 학원은 1년 후 원생이 267% 이상 증가했다. 2021년 프리윌린 매출은 서비스가 처음 출시된 2017년 대비 31.1배 증가했다. 매쓰플랫으로 공부한 학생 수는 누적 75만명이다. 최근 프리윌린의 유석영 최고전략책임자(CSO, 이하 유석영), 권형준 콘텐츠팀 매니저(이하 권형준)를 만나 자세한 이야기를 들었다. 다음은 일문일답.Q. 각자 소개 부탁드린다.유석영: 프리윌린 전략이사와 함께 콘텐츠팀 리더를 맡고 있다. 목표 수립, 업무 방향성 고민 및 기획 등을 주로 한다.권형준: 초·중·고등 중에서 초등 콘텐츠를 기획·개발·관리하고 있다.Q. 회사 서비스 소개를 간단하게 한다면?유석영: 서비스는 매쓰플랫과 풀리(PULLEY), 두 가지다. 매쓰플랫은 수학 선생님들이 쓰는 앱으로 수업시간에 태블릿 PC를 가지고 아이들을 가르치거나 수업 자료를 만들 때 쓰는 앱이다. 풀리는 학생들이 직접 태블릿 PC를 가지고 수학공부를 하거나 화상과외를 받을 수 있고 문제를 풀고 채점할 수 있는 앱이다. Q. 회사에 합류하게 된 계기는?유석영: 공동창업자이지만 중간에 합류했다. 개인적으론 건축 엔지니어로 일하다가 경영 쪽에 관심이 생겨서 컨설팅 회사에 다녔다. 컨설팅도 건축, 에너지 분야를 맡았다. 자연스레 여러 창업자들과 만나 소통할 일이 많았다. 하지만 사업을 직접 경험해보지 못해 컨설턴트로서 해주는 얘기가 의미 없게 느껴졌다. 그러다 프리윌린 창업자인 권기성 대표가 당시 학원을 운영하면서 앱을 만든 걸 지인을 통해 알게 돼 같이 하게 됐다.권형준: 저는 수학과를 졸업했고 교육에 뜻이 있어 처음엔 종이 교재를 만드는 출판회사에 다녔다. 3~4년 동안 교재를 만들다 보니 의문이 들었다. 10년, 20년 뒤에도 현장에서 종이책을 쓸까? 그러다 에듀테크 쪽에 관심을 갖고 넘어왔다. 에듀테크라는 것도 특이점이 있어서, 교육 현장에서 다음 단계가 필요하겠구나 하고 생각했다.Q. 기존 수학 학습의 문제점은 무엇이 있을까.권형준: 모든 공부가 그렇지만 유난히 수학은 탑을 쌓는 형태의 공부 방식이 필요하다. 레이어 하나하나를 쌓아가면서 공부를 완료한다고 볼 수 있다. 그런데 학생들을 보면 맨 위에 있는 내용만 보고 ‘나 이거 알아’ 하면서 밑에 있는 내용들을 몰라도 아는 것처럼 스스로를 속이는 경우가 있다. 그래서 생기는 문제가 수학 공부를 놔버리는 거다. ‘분명 아는데 왜 안 풀리지’하고 생각한다. 어느 부분이 부족한지 체크하기가 어려운 것이다. 이를 매쓰플랫은 시스템적으로 해결하고 있다.Q. 매쓰플랫 문제는 어떻게 만들어지나.권형준: 참고서, 교과서 등 원본 교재를 그대로 싣는 건 아니고 문제가 가지고 있는 성질에 따라 새로 만들고 있다. 예를 들어 어느 단원, 어느 난이도, 어느 유형 등 내부 기준에 따라 나누고 만든다. 예컨대 이 문제를 맞혔을 때 뭘 잘하는건지, 틀렸을 땐 뭘 못하는지 등을 알 수 있는 데이터도 부여한다. 그리고 각 학생들에게 맞는 문제가 매칭될 수 있게 하고 있다. 유석영: 수포자들 같은 경우에도 계기가 있을 거다. 갑자기 어느 날 학원에 가서 어떤 문제를 만났는데 어려워서. 혹은 열심히 했는데 잘 안 풀려서. 그런데 이는 특정 순간 자기한테 맞는 콘텐츠를 만나지 못했기 때문이다. 그 부분을 해결해줄 수 있는 프로그램이 매쓰플랫이다. Q. 문제를 만드는 일이 엄청 힘들 것 같다.권형준: 문제끼리 연결해주는 걸 인공지능(AI)으로 하기 위해 개발 중이다. 현재는 일부만 자동화돼 있다. 그래서 수작업으로 문제를 보고 판단해서 이 문제는 어떤 난이도에 어떤 유형이겠다 등을 분류하는 데 시간과 노력이 많이 든다. 사실 문제 개발을 위해선 항상 현 문제 풀 내에서 부족한 것, 새로 나온 트렌드 등을 다 파악해야 한다. 에듀테크 회사이지만 교재가 엄청 많다. 다 보면서 분석하는 것이다. Q. 선생님의 역할이 줄어들 것 같단 생각이 드는데.유석영: 고객의 95% 이상이 학원 선생님들인데, 선생님들은 보통 강의·수업 준비 등 해야 할 일이 많다. 특히 반복작업이 많은데 그런 일들을 저희가 처리해주는 것이다. 예컨대 선생님들은 학생들을 위한 문제지를 만드는 작업에 오랜 시간을 쏟는다. 순서배치부터 타이핑도 다시 해야 하고. 이런 작업을 빨리 할 수 있는 지원하는 게 우리의 역할이다. 이를 통해 선생님들은 현장에서 창의성이 필요한 일들에 더 집중할 수 있다. 최근엔 학교에서도 일부 쓰고 있다. 부산교육청에서 AI 프로그램을 학교에 도입하려는 시범 사업을 하고 있어, 거기에 참여하는 70개 정도 학교가 매쓰플랫 서비스를 쓰고 있다.  Q. 콘텐츠팀이 특별히 더 노력하는 부분이 있나.권형준: 기본적으로 정책에 빨리 대응하려고 한다. 초등 같은 경우 최근 3~4학년 국정교과서가 검정으로 바뀌면서 그에 따라 대응하고 있는 부분들이 있다. 이 외에도 교재가 바뀌기도 하고 트렌드에 맞춰가야 하기도 해서 매일 문제를 만들고 체크하고 기존에 있던 문항도 계속해서 다시 확인한다. 바뀐 건 없는지, 뭐가 바뀌었는지, 어떻게 바뀌었는지 다 확인한다. 업데이트 노트도 고객들이 볼 수 있게 하고 있다.  Q. 학원에서 주로 쓰이는데, 교육의 기회를 더 많은 사람들이 누릴 수 있게 하겠단 목표를 설정한 이유는?유석영: 학원은 저희가 잘 할 수 있는 것부터 시작한 것이다. 대표님이 학원 원장이었고. 또 사교육 시장 구조를 보면 학원이 95% 정도를 차지한다. 돈이 많이 몰리는 곳에 사업 기회가 있을 거란 판단으로 시작한 거다. 다만 서비스 영역은 넓히려고 한다. 풀리란 서비스를 시작한 것도 그런 이유에서다. 학원에서만 지금 저희 서비스를 쓰고 있지만 학생들이 스스로 공부할 수 있게 만드는 서비스도 제공하고 학교, 해외 등으로 넓혀가면서 많은 기회들을 제공하려 한다.Q. 경쟁사는?유석영: 중장기적으로 대교, 교원, 웅진, 메가스터디, 이투스 등과 경쟁하려 한다. 아주 길게 보면 플랫폼 회사들. 구글, 마이크로소프트(MS) 등도 에듀테크 시장에 들어와 있는데 같이 경쟁하지 않을까 싶다.Q. 영업이익을 꾸준히 내고 있는 비결은 무엇인가.유석영: 손익분기점(BEP)을 창업한 지 몇 주도 되지 않아 넘겼고, 항상 넘기고 있다. 구독모델이라 선생님들이 저희 프로그램에 가입하면 3년 넘게 쓴다. 3년 매출 평균을 따져보면 한 학원에서 내는 것이 800만원 정도다. 그래서 장기적으로 현금흐름에 문제가 없다고 본다. 현재 3200개 고객(학원·공부방 등)이 있고, 그 고객이 앞으로 3년 간 최소 쓸 것을 기대하고 있기 때문이다.Q. 앞으로의 계획 혹은 하고 싶은 말은?권형준: 당장 서비스를 이용하고 있는 고객 인터뷰를 하면서 분석하고 있다. 이미 사용하고 있는 고객들이 더 잘 쓸 수 있게 하고 싶다. 또 안 쓰는 분들은 왜 안 쓰는지 파악해 부족한 점을 보완하고 싶다.유석영: 영어 등 과목 확장을 생각하고 있다. 학생이나 다른 교육 이해관계자들이 많이 쓸 수 있는 앱이 되는 것도 목표다. 그 다음 글로벌 진출이다. 교육 환경이 비슷한 일본이나 동남아시아 쪽을 보고 있다. 글로벌 목표는 3년 전후로 잡고 있다. 마지막으로 앞으로 수학 문제는 디지털화, 데이터 구축뿐 아니라 피드백을 통해 주고받을 수 있는 형태가 돼야 한다고 생각한다. 학생들이 문제를 풀면 끝나는 게 아니다. 어디에 문제가 있었는지 파악해야 한다. 난도가 낮다고 판단했지만 실제 높을 수도 있으니 그런 것도 파악해야 한다. 수학 콘텐츠 쪽에서 이처럼 멀리 내다보고 기회를 찾고 있는 분들이 있다면 저희 콘텐츠팀에서 커리어를 시작해도 좋을 것 같다는 말도 전하고 싶다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쉬운 이자장사는 하기 싫다…제도권 진입한 온투업체의 '반란']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030140</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030140</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 07:14:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["미국은 지방에 있는 작은 은행이나 신협조차도 독자적인 신용평가 모델을 가지고 소상공인이나 중소기업들에게 적극적으로 신용대출을 한다. 한국 금융기관은 소상공인이나 중소기업 대출에 굉장히 소극적이고 고신용자나 아파트 담보대출에 집중한다."온라인투자연계금융업(온투업)을 영위하는 윙크스톤파트너스의 권오형 대표는 서울핀테크랩과의 인터뷰에서 회사를 창립한 이유를 이같이 밝혔다. 소득이 일정하지 않은 자영업자에게 1금융권 대출은 문턱이 높고, 2금융권은 이율이 높다. 온투업은 이런 대출절벽을 완충하는 제도권 '1.5 금융사'다. 지난해 온투업 시장이 본격 열리며 41개 등록업체들은 시장에서 소외받았던 차주들을 포용하기 위한 각자의 방법론을 내세우고 있다.아직까지 기관투자 유치 및 자동 분산투자 등 법적 이슈를 해결해야할 숙제를 안고 있지만 업체마다 자신들만의 강점을 내세워 시장 공략에 적극 나서는 모습이다. 대출과 컨설팅을 결합한 윙크스톤, 연체율 '0%' 윙크스톤은 리스크는 낮지만 금융서비스 공급이 부족해 어려움을 겪고 있는 중소기업과 소상공인들을 위한 대출상품에 집중하고 있다. 급변하는 시대에 빠르게 성장하는 산업의 경우나 신규창업자에 대해서는 금융기관들의 신용평가 모델이 없기 때문에 소상공인들은 어쩔 수 없이 고금리 대출에 의존할 수밖에 없었다.윙크스톤은 다양한 플랫폼과의 연동을 통해 대출자의 자금 니즈를 파악하고 현금흐름을 증가시킬 수 있는 곳에 대출을 진행해 상환능력을 높이는 전략으로 상품을 개발하고 있다. 이를 통해 대출의 전 과정을 자동화하고 정형화해 리스크를 대폭 감소시켰으며, 성장하는 사업자들에게 안정적인 중금리 대출을 제공할 수 있게 됐다.  구체적인 사업모델은 이렇다. 대기업이든 자영업자든 매출을 늘리기 위해선 이벤트 등 마케팅을 한다. 윙크스톤은 투입되는 마케팅 비용과 이로 인한 매출 증가분을 계산할 수 있는 대출모형을 갖고 있다. 이에 따라 대출 가능액과 매출 향상치를 차주들에게 컨설팅 형태로 제안한다. 금융기관이 수동적으로 대출수요를 받는 역할이 아니라 역으로 수요를 창출하는 셈. 이는 프랜차이즈 분석 플랫폼인 '마이프랜차이즈'가 보유한 1000여개 국내 프랜차이즈 브랜드의 가맹점 데이터를 기반으로 한다.윙크스톤 관계자는 "사업 소득을 증가시킬 수 있는 형태로 대출 서비스를 적재적소에 제공해 줄 수 있는 기술력을 가진 것이 포인트"라고 설명했다.온투업 이전 P2P금융 업계 평균 연체율이 큰 폭으로 치솟고, 상위 업체들도 두 자릿수 연체율로 어려움을 겪었으나 현재 윙크스톤의 연체율은 0%다. 채권매각이나 리파이낸싱 없이 이룬 성과다. 사업 초기부터 연체나 부실채권 비중을 꽉 잡으며 리스크 관리에 역점을 뒀다. 구성원 대부분이 전통금융과 디지털금융을 모두 경험한 금융전문가들로 구성, 핀테크 서비스에 특화했다.지난해 전체 대출 상품 중 50%에 달하는 대출을 중소상공인을 대상으로 진행한 윙크스톤은 올해 80%까지 비중을 확대한다는 방침이다. 권오형 윙크스톤 대표는 "사업자에게는 직장인과 다른 신용평가모델이 필요하며 윙크스톤은 사업자에 특화된 자체개발 신용평가모델을 통해 금융 사각지대에 있는 중소상공인에게 꼭 필요한 중금리 대출을 제공하고 있다"며 "서비스 경쟁이 본격화되며 저마다 사업 확장에 나서고 있지만 윙크스톤은 고객 신뢰를 최우선에 두고 리스크 관리에 만전을 기할 것"이라고 강조했다. 렌딧, 중금리 대출에 빅데이터 활용한 평가모델  렌딧은 240여 개에 달했던 국내 P2P금융기업 중 유일하게 꾸준히 개인신용대출을 위한 기술 개발에 역량을 집중해 왔다. 연 4.5%라는 저금리를 제시할 수 있었던 이유는 기존 금융사보다 한층 진일보한 방식의 인공지능(AI)과 빅데이터 기반 신용평가 모형을 사용하기 때문이다.빅데이터 분석에 머신러닝 평가모형을 도입해 자체 개발한 신용평가모형은 렌딧 기술력의 핵심적인 자산이다. 매일 매일 취급하는 대출을 통해 축적되는 기신청자의 데이터를 추가해 지속적으로 고도화시키고 있다. 향후 부동산 정보, 통신정보, 소비활동 데이터 등 비금융데이터 등으로 분석의 영역을 확장해 나갈 계획이다. 피플펀드, 네 차례에 걸쳐 고도화한 자체 신용평가모형 피플펀드는 자체 개발한 신용평가모형에 기존 금융 데이터와 웹 행동 분석, 음성 분석 등 자체 생산 데이터를 활용하고 있다. 지난해까지 신용평가모형을 네 차례 업그레이드했으며, 머신러닝 알고리즘 등을 적용해 변별력을 높이고 있다.마이데이터 사업을 위한 전산시스템, 보안체계 및 설비 등 물적 요건 준비에도 매진해왔다. 지난해 4월에는 신용정보원이 주관하는 '맞춤형 DB제공' 시범서비스에 참여했으며, 같은해 9월에는 금융위가 주최하는 D-테스트베드 시범사업 '신용평가 고도화' 부문에 참여해 대안 정보 기반의 자체 중금리 특화 신용평가모형을 고도화하고 있다.피플펀드는 마이데이터 본허가를 취득 후 마이데이터 기반의 포용적 중금리 대출 상품을 제안하고, 개인의 위험 관리 및 건전한 금융 활동을 지원할 예정이다. 또한 개인의 금융정보 비교 분석 정보를 제공하고, 소비자 중심 마이데이터 생태계 활성화 등에 나설 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라에 팀 쿡과 같은 인물이 필요한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040181</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040181</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 05:14:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한 스타트업이 탄생하고 영웅 같은 지도자 아래 번창한다. 화려하게 시작한 회사도 어쩔 수 없이 정체기를 맞이한다. 이를 극복하기 위해 소비자의 니즈에 맞는 새로운 제품을 연달아 출시하고 대량으로 생산한다. 모든 회사에는 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)와 같은 인물이 언젠가는 필요하다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 오늘날 쿡과 같은 인사가 필요한 회사가 바로 테슬라라고 진단했다. 테슬라는 높은 분기 매출액과 높은 판매량을 기록하며 상승세를 타고 있지만 생산량이 증가하면서 동반되는 문제들을 제대로 해결해 내지 못 하고 있다. &lt;테크크런치&gt;는 그 이유를 CEO인 일론 머스크가 혼자서 기업의 모든 분야에 깊숙이 개입해있기 때문인 것으로 봤다. 머스크 본인도 테슬라의 대부분의 새로운 프로젝트를 본인이 주도한다고 밝히며 이것이 자신이 원해서가 아니라 꼭 해야만 하기 때문이라고 말하기도 했다.머스크는 완전 자동화 공장에서 로봇으로 테슬라의 전기차 생산하겠다는 목표를 세우며 성공을 확신했지만 이 계획은 실패로 끝났다. 테슬라의 공장 자동화 계획이 수포로 돌아갔을 때 모델3의 생산이 수개월간 지연됐다. 머스크도 당시 상황을 “생산 지옥”이라고 묘사하며 이 계획이 실수였다고 인정하기도 했다. 또 비트코인을 테슬라 차량 결제 수단으로 허용했지만 돌연 결제 중단을 선언하더니 다시 지난해 차량 및 서비스 결제에 허용하며 입장을 번복했다. 한 회사의 CEO가 사업 모든 분야에 깊숙이 관여하는 것이 초창기에는 도움이 될 수 있다. 하지만 좋은 품질의 제품을 생산하는 것에 미래가 달린 기업 전체가 한 인물에 지나치게 의존하는 경우에는 결국에 대참사를 불러올 수 있다. 어느 시점에는 기업의 지도자 외에도 CEO의 신임을 얻은 인물이 주요 업무를 할당받아 문제를 해결할 수 있어야 한다. 또 CEO가 내는 수많은 아이디어들을 분별해 망설임 없이 반대할 줄도 알아야 한다. 테슬라의 경우 현재 지난 몇 개월 동안 다수의 리콜, 생산 결함, 사이버트럭을 비롯한 신제품 출시 지연의 문제를 겪고 있다. 이 모든 이슈는 CEO가 독립적으로 일할 수 있는 팀의 도움을 받아 해결해야 하는 것들이다. 머스크는 테슬라 홍보부를 해체한 후 공식 웹사이트나 트위터를 통해 회사의 소식을 전하고 있다. 하지만 머스크의 개인 트위터 계정에 회사 관련 소식은 가끔 올라올 뿐 대부분은 밈(meme), 농담, 모욕 등이 뒤섞인 게시물이다. 최근에는 쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리를 아돌프 히틀러에 비유하는 게시물을 올려 논란이 되기도 했다. &lt;테크크런치&gt;는 애플이 겪은 과정이 테슬라에게도 필요하다고 분석했다. 애플의 사업은 오랜 시간 동안 창업주 스티브 잡스와 깊이 얽혀있었다. 그는 파산 직전의 회사를 구해내 스마트폰 혁명을 시작하며 오늘날의 애플을 만들었다. 잡스 없이 애플도 없다고 해도 과언이 아니다. 하지만 한 사람이 영원히 기업을 이끌고 갈 수 없다. 팀 쿡은 1998년 애플의 사업 운영 부문 수석부사장으로 영입돼 2011년 CEO 자리에 올랐다. 그의 지도 아래 애플의 매출과 수익은 두  배 이상 증가했다. 잡스와 같은 비전과 기세는 없을지 몰라도 쿡은 애플에 잘 맞고 맡은 일을 잘 해낼 수 있는 사람을 고용하고 기업이 지속적으로 수익을 내고 양질의 제품을 생산하도록 감독하는 역할을 한다.테슬라에도 문제없는 차량이 제때 고객에게 인도되도록 책임질 수 있는 다른 지도자가 필요하다. 또 고객들이 언제든지 이용할 수 있는 서비스 센터를 통해 적시에 교체·수리를 제공해야한다. 타 업체들도 전기차를 생산하며 테슬라를 따라잡고 있으며 고객 유치에 활발히 나서고 있는 가운데 테슬라는 여전히 연이어진 리콜과 차량 품질 문제를 겪고 있다. 현재의 테슬라는 머스크와 거의 동일시 된다. 하지만 머스크가 영원히 테슬라를 이끌어나갈 수는 없을 것이며 여태껏 누적된 실수가 언젠가는 회사에 큰 타격을 입힐 수도 있다. 머스크, 테슬라, 그리고 고객들을 돕기 위한 최상의 시나리오는 머스크와 몇 년간 일하며 기업 내부, 이사회, 그리고 가장 중요하게 고객과의 신뢰를 쌓을 수 있는 인물을 영입하는 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]삼바·셀트·SK바사, 엔데믹 전환에 ‘새 판짜기’…재무적 여력은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030153</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030153</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 02:11:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지금 이 스토리를 읽어야하는 이유• “조금 성급하다는 의견도 있지만 ‘일상적 방역·의료체계’ 전환 논의가 다른 나라에서 이미 본격화된 만큼 선제적으로 준비해야 한다. 빠른 시일 내에 엔데믹(풍토병·endemic)이 올 것이다.” 김부겸 국무총리가 최근 오미크론 대응 전문가 간담회에서 한 말입니다. 코로나19 팬데믹(세계적인 감염병 대유행·pandemic)이 조만간 정점을 찍고 주기적으로 발생하거나 풍토병으로 굳어진 감염병 수준으로 전환될 수 있다는 ‘장밋빛 전망’이죠.• 코로나19 엔데믹 시대가 열린다면 방역 부담감이 대폭 낮아집니다. 일상을 바꿔놓은 코로나19에서 드디어 벗어날 수 있으리라는 기대감이 나오지만, 제약·바이오업계는 이 소식이 마냥 달갑지만은 않습니다. 기존 사업을 축소하면서까지 코로나19 팬데믹 대응에 나섰기 때문이죠.• 시장은 이제 코로나19 펜대믹 대응으로 성장을 일군 바이오기업들에 새로운 질문을 던지고 있습니다. ‘엔데믹 시대에서도 지금과 같은 성장성을 유지할 수 있는가’란 시각이죠. &lt;넘버스&gt;는 이에 국내 바이오기업 빅3(삼성바이오로직스·셀트리온·SK바이오사이언스)가 해당 질문에 내놓은 비전을 진단했습니다. ‘새 판짜기’에 돌입한 이들 기업이 신규 사업을 추진할 재무적 역량도 충분한지 짚었습니다.  김 총리의 언급으로 우리나라의 엔데믹 전환 준비가 공식화됐지만, 세계에선 이미 지난달부터 다양한 조치들이 시행되고 있습니다. 전파력은 높지만 중증 위험은 낮은 코로나19 변이 바이러스 오미크론의 확산을 이미 겪은 국가들은 이제 한동안 팬데믹 상황은 오지 않으리라고 전망했습니다. 이에 따라 방역 완화 조치도 확산되고 있는 추세입니다.미국·유럽이 대표적인대요. 전체 인구의 20% 이상이 코로나19에 감염된 것으로 알려진 미국은 전체 51개 주(州) 가운데 하와이를 뺀 본토 50개 주 전체에서 마스크 착용 의무화 규정을 삭제했습니다.또 오미크론 확산세의 정점을 지난 것으로 평가받는 일부 유럽국가에서도 마스크 착용 규정을 완화하고 있습니다. 특히 위드 코로나(단계적 일상회복) 정책을 가장 선제적으로 도입했던 영국이 이번에도 선두에 나섰습니다. 보리스 존슨 영국 총리는 2월24일(현지시간) “오미크론 정점이 지났다”며 “모든 법적 방역 규제를 해제하겠다”고 공언했습니다. 프랑스·스위스·오스트리아·독일·네덜란드 등도 강도의 차이는 있지만 모두 방역 규제 완화 조치를 순차적으로 적용하고 있습니다.  우리나라는 어떨까요? 정부는 지난 1일부터 방역패스(접종증명·음성확인)를 잠정 중단하기로 했습니다. 또 다중이용시설 영업시간을 5일부터 밤 11시까지로 1시간 연장했는데요. 당초 ‘사적모임 6명·영업시간 10시’로 제한돼 있는 거리두기 조치를 오는 13일까지 적용하려 했으나, 자영업자·소상공인의 어려움 등을 고려해 조기 완화로 방향을 바꿨습니다. 오미크론 확산이 정점을 지나면 본격적인 완화 조치를 검토하겠단 입장도 함께 전했죠.정부가 이같이 엔데믹 전환과 관련된 신호를 내놓고 있는 배경으론 오미크론의 치명률이 꼽힙니다. 전문가들은 엔데믹 전환이 가능해지려면 오미크론의 치명률이 독감 수준인 0.05% 이하로 떨어져야 한다고 보고 있습니다. 중앙재난안전대책본부에 따르면 국내 오미크론 치명률은 0.18% 수준입니다. 그러나 코로나19 3차 접종을 완료한 경우엔 치명률이 0.08% 수준을 나타냈죠.지난 5일 기준 전국 3차 접종률은 61.8%를 기록했습니다. 25만명 안팎의 일일 확진자가 나오고 있지만 치명률 수치만 본다면 관점에 따라 코로나19 엔데믹 전환이 가능하다고 판단할 수 있는 셈이죠. 실제로 지난해 말보다 하루 평균 확진자 수가 17배 증가하고 있지만 위중증 환자는 크게 늘지 않고 있기도 합니다. 장밋빛 전망이지만, 바이오 빅3엔 ‘잿빛’ 소식 미국·유럽 등에 이어 우리나라에서도 엔데믹 전환이 본격화되자 제약·바이오업계엔 발등에 불이 떨어졌습니다. 그간 치료제·백신·진단키트 등 코로나19 관련 제품을 개발·생산·공급하기 위해 모든 사업적 역량을 기울이고 있었기 때문이죠. 코로나19 대응 사업으로 실적 향상을 이룬 만큼 해당 사업의 축소로 인한 위험성(리스크) 역시 큰 구조입니다.이는 국내 바이오 빅3 기업 모두에 해당되는 지점입니다. 지난 2월 기준 바이오기업 시가 총액 1~3위는 삼성바이오로직스(약 51조원)·셀트리온(약 22조원)·SK바이오사이언스(약 11조원) 순입니다. 삼성바이오로직스와 셀트리온은 지난해 매출 1조원 이상을 올린 국내 바이오기업에도 이름을 올리기도 했습니다. 매출 1조 클럽에 가입한 국내 바이오기업은 10개에 불과하고요. SK바이오사이언스는 연간 매출 9290억원을 기록하며 1조원엔 다소 못 미쳤습니다. 그러나 연간 영업이익이 2020년 대비 1157% 오르며 코로나19 백신 사업으로 인한 고성장을 확인했죠.  먼저 국내 바이오 빅3 기업이 그간 코로나19 대응 사업으로 어떤 성과를 올렸고, 얼마나 사업적 성장을 이뤘는지부터 살펴볼까요?삼성바이오로직스는 모더나로부터 코로나19 백신 원액을 전달받아 완제품을 위탁생산(CMO)해 국내외에 공급 중입니다. 오는 5월부턴 미국 그린라이트 바이오사이언스의 메신저리보핵산(mRNA) 코로나19 백신 후보 물질에 대한 임상용 원료의약품 생산도 진행할 계획이죠. 또 아스트라제네카·일라이 릴리·GSK 등 글로벌 제약사들이 개발한 코로나19 항체치료제의 생산도 담당한 바 있습니다.SK바이오사이언스는 아스트라제네카·노바백스가 개발한 코로나19 백신을 원액·완제 생산했습니다. 아스트라제네카는 2020년 7월부터 2021년 12월까지 생산했고, 노바백스는 지난 2월부터 생산해 공급하고 있는 중입니다.셀트리온은 국내에서 유일하게 코로나19 항체치료제를 상용화하는 데 성공했고, 진단키트의 대규모 수출도 진행하고 있습니다. 특히 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나’는 지금까지 국내에서만 약 5만명 환자에게 투약됐죠. 회사가 지난해 렉키로나를 통해 올린 매출은 1500억원에 달합니다. 또 휴마시스와 공동개발한 코로나19 항원 신속진단키트 ‘디아트러스트’의 미국 공급계약 체결 누적 금액은 약 6600억원이죠.  코로나19 대응 성과들은 실적 향상으로 이어졌습니다. 삼성바이오로직스는 지난해 연간 매출 1조5680억원, 영업이익 5373억원을 기록했습니다. 2020년 대비 매출은 34.6%, 영업이익은 83.5% 증가한 수치죠. 셀트리온은 2021년 연간 매출은 1조8908억원, 영업이익 7539억원을 올렸습니다. 이는 역대 최대 규모의 실적으로 2020년 대비 매출은 2.3%, 영업이익은 5.9% 상승했습니다. SK바이오사이언스는 2021년에 연간 매출 9290억원, 영업이익 4742억원을 각각 기록했는데요. 51%에 달하는 영업이익률을 보이며 백신 사업의 높은 수익성이 확인됐습니다. 2020년도와 비교해 매출은 410%, 영업이익은 1157% 각각 증가했죠.이 같은 성장이 코로나19 대응 성과인 만큼 해당 사업 축소로 인한 타격은 불가피합니다. 실제로 사업 축소의 신호가 나오고 있습니다. 아직 엔데믹 전환이 공식화되지도 않았는데도 성장성에 대한 우려가 나오는 이유죠.중앙방역대책본부는 지난달 오미크론의 국내 확산을 고려해 셀트리온이 개발한 렉키로나 공급을 중단하기로 했습니다. 렉키로나가 오미크론에 활성을 보일 가능성이 작게 평가됐다는 점이 주된 이유였죠. 셀트리온이 유럽 등 해외에 렉키로나를 수출하고 있지만, 국내 공급이 끊기면서 사업적 타격이 불가피하게 됐습니다.또 지난 1일부터 방역패스가 잠정 중단되면서 백신 접종률 향상의 동력이 잃을 수 있다는 우려도 나오고 있는데요. 해당 소식은 이제 막 합성항원(재조합 단백질) 방식의 코로나19 백신 노바백스를 국내 시장에 공급하고 있던 SK바이오사이언스에 부정적인 영향으로 작용할 수 있죠. 노바백스는 바이러스 벡터(아스트라제네카·얀센)와 메신저 리보핵산(mRNA, 화이자·모더나) 방식보다 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증된 합성항원 기술이 적용돼 접종률 향상에 도움이 될 수 있으리란 기대가 나왔습니다. 그러나 방역패스 중단으로 인해 기본 접종(1·2차) 자체에 동력이 줄어든다면 사업적 타격이 불가피합니다. 이같은 구조는 모더나 코로나19 백신을 위탁생산 중인 삼성바이오로직스에도 똑같이 적용되죠.   바이오 빅3의 새 판짜기…여력은 충분할까? 엔데믹 전환에 따른 사업적 타격에 대한 우려를 바이오 빅3 기업들도 인지하고 있습니다. 이미 차세대 먹거리 발굴에 나선 상태죠. 이제 ‘엔데믹에도 지금과 같은 성장성을 유지할 수 있는가’란 질문에 내놓은 답변을 살펴보겠습니다.①삼성바이오로직스삼성바이오로직스는 다른 기업에 비해 코로나19 대응 사업의 의존도가 비교적 낮습니다. 회사 관계자는 “코로나19와 관련된 사업들이 지난해 실적 향상에 긍정적 영향을 미친 것은 맞다”면서도 “해당 사업들이 차지하는 매출 비중이 절대적으로 큰 것은 아니라 향후 코로나19가 종식되더라도 큰 타격은 없을 것”이라고 설명했습니다. 또 “인천 송도 4공장 완공 예정 등 생산능력도 이미 충분히 확보하고 있고, 의약품 개발 능력 내제화 등 차세대 먹거리 마련에도 속도가 붙고 있다”고 강조했죠.삼성바이오로직스는 그럼에도 △신약·바이오시밀러(의약품의 복제약) 개발 능력을 내재화 △바이오의약품의 위탁개발생산(CDMO) 능력의 압도적인 세계 1위 달성으로 글로벌 제약사(빅파마·Big Pharma)로 발돋움하겠단 청사진을 그리고 있죠. 차세대 사업 비전은 크게 △생산능력 향상 △사업 포트폴리오 다각화 △글로벌 거점 구축으로 압축됩니다. 여기에 삼성바이오에피스의 완전 자회사 편입으로 인해 바이오의약품의 위탁개발생산(CDMO)∙바이오시밀러∙신약을 3대 축으로 하는 사업구조를 구축하는데 성공했죠.  삼성바이오로직스는 지난 1월28일 미국 제약사 ‘바이오젠’이 보유하고 있던 삼성바이오에피스 지분(1034만1852주) 전체를 23억달러(약 2조7655억원)에 인수하기로 결정한 바 있습니다. 이는 삼성바이오에피스 전체 주식의 ‘50% - 1주’에 해당하죠. 삼성바이오로직스는 당초 ‘50% + 1주’를 보유하고 있어 이번 인수로 삼성바이오에피스를 완전 자회사로 편입하게 됐습니다. 삼성바이오로직스는 이번 삼성바이오에피스 지분 인수로 인해 △지난 10년간 바이오젠과의 협업을 통해 축적된 개발 역량 확보 △중장기 성장 전략의 독자적 추진 △의사 결정 효율화 등의 긍정적 효과가 발생할 수 있다고 기대했습니다. 삼성바이오에피스는 자가면역질환 치료제 3종과 항암제 2종 등 총 5개의 바이오시밀러 제품을 글로벌 시장에 출시한 경험이 있죠. 또 출시 허가를 획득한 1개의 제품을 보유하고 있고, 4개의 바이오시밀러의 임상 3상 진행 등 향후 신규 수익원 창출도 기대할 수 있는 상태입니다.핵심 사업인 CDMO 분야의 외연 확장도 추진하고 있습니다. 삼성바이오로직스는 현재 1공장(3만L)·2공장(15만4000L·이 중 4000L는 임상용 설비)·3공장(18만L)까지 합쳐 총 36만4000L의 생산설비를 운용하고 있습니다. 이는 생산능력 기준 세계 1위죠. 여기에 추가로 2020년 11월부터 인천 송도 글로벌캠퍼스에 4공장을 짓고 있습니다. 4공장의 예상 연간 생산량은 25만6000L로, 완성된다면 단일공장 세계 최대 생산 능력을 자체 경신하게 되죠.회사는 2023년 4공장이 본격적으로 가동하면 세계 CDMO 시장 점유율 30% 이상을 확보할 수 있으리라고 기대하고 있습니다. 실제로 삼성바이오로직스는 2021년 말 기준 69건의 누적 수주를 기록했습니다. 1·2 공장은 완전(full) 가동, 3공장은 근접(near-full) 가동 상태를 보이고 있습니다. 특히 4공장은 완공 전부터 글로벌 빅파마 3곳과 총 5제품의 선수주 계약을 맺는 성과를 냈죠.  삼성바이오로직스의 생산 능력은 이미 세계 시장에서 인정을 받고 있습니다. 2021년 말 기준 누적 117건의 글로벌 제조품질승인 획득했죠. 이 같은 성과를 바탕으로 글로벌 고객사와의 수주도 활발합니다. 지난해 공시된 증액 계약만 10건인데요. 증액 수주 계약 규모는 1조384억원에 달합니다. 공개된 고객사로는 로슈·길리어드·아스트라제네카·TG테라퓨틱스 등으로 모두 글로벌 빅파마에 해당합니다.다만 대규모 투자를 진행하고 있어 부채가 높아졌다는 점은 숙제로 꼽힙니다. 삼성바이오로직스는 2021년 말 기준 자산 7조9700억원, 자본 4조9911억원, 부채 2조9789억원을 기록했습니다. 부채비율은 2021년 5000억원 규모의 첫 공모채를 발행에 따라 급격하게 증가했죠. 회사는 2020년 말 39.7%였던 부채비율을 2021년 2분기 38.3%까지 낮췄습니다. 그러나 공모채 발행 등에 따라 부채비율은 지난해 4분기 기준 59.7%로 대폭 증가했고요. 삼성바이오로직스가 생산 시설을 지속적으로 확대하고 있어 부채비율이 더 증가할 수 있다는 분석도 나옵니다.삼성바이오로직스는 또 삼성바이오에피스 지분 인수와 생산 시설 확장에 필요한 재원을 마련하기 위해 약 3조2000억원 규모의 유상증자도 실시하기로 했습니다. 구체적으로 시설자금 1조9983억5100만원, 타법인 증권 취득자금 1조2024억원을 조달하는 것이 목적입니다. 신주 발행가는 63만9000원이며, 신주 상장예정일은 오는 4월28일이죠.  ②셀트리온셀트리온은 코로나19 항체지료제를 자체 개발했다는 독보적인 성과를 올렸습니다. 치료제가 상용화되기까지 막대한 자본이 투입됐고, 이는 사업적 성과로 이어졌죠. 실적 개선을 이룬 기반이 코로나19 관련 사업인 만큼 엔데믹 전환에 따른 타격이 가장 클 것으로 예상되는 기업이기도 합니다.셀트리온은 그럼에도 변이 바이러스에 대응이 가능한 새로운 치료제를 개발하는 등 코로나19 사업을 이어갈 방침이죠. 코로나19 엔데믹 역시 새로운 변이 바이러스 출연이 없어야 한다는 점을 전제조건으로 하는 등 불확실성을 내포하고 있습니다. 이 때문에 코로나19 사업을 지속하더라도 충분히 외연 성장을 이룰 수 있다고 판단한 모양새입니다. 또한 전파력이 높은 오미크론의 유행에 따라 현재 세계적 수요가 높아진 진단키트 공급에도 한동안 집중할 방침입니다.  셀트리온이 개발한 코로나19 항체치료제 렉키로나는 60분 단일 정맥 투여 방식입니다. 이를 흡입형으로 개선하기 위한 연구개발도 진행 중이죠. △렉키로나와 △CT-P63을 칵테일 기법으로 결합해 코로나19 변이 바이러스에 대응이 가능한 흡입형 치료제 상용화를 최종 목표로 하고 있습니다. 또 미국 제약사 머크앤컴퍼니(MSD)가 개발한 코로나19 경구용 치료제 생산 기업으로도 선정되며 신규 수익원 마련의 기대감도 높였죠.셀트리온은 이외에도 올해 △주력 바이오의약품 포트폴리오 확대 △코로나19 솔루션 사업 강화 △자가면역질환 치료제 ‘램시마SC’ 시장 점유율 확대 등을 주요 목표로 제시했습니다. 셀트리온은 현재 5개의 상용화 바이오시밀러(의약품의 복제약) 제품을 보유했고, 6개는 개발 중입니다. 이중 최소 5개 제품을 2023년까지 출시 지역을 확대하거나 신규로 출시해 신성장동력을 마련할 계획이죠.  변이 바이러스 대응 사업과 바이오시밀러 사업의 확장을 위해선 지속적인 투자가 필수조건입니다. 2021년 말 기준 셀트리온의 연결기준 순현금은 4829억원으로 -(마이너스) 706억원을 기록했던 2020년에 비해 크게 개선됐습니다. 순현금이란 현금및현금성자산과 단기금융상품을 합한 금액에서 장·단기차입금을 뺀 금액을 뜻하는데요. 셀트리온은 현재 가진 현금성자산을 빚을 갚는데 모두 써도 4829억원이 남는다는 의미입니다. 같은 기간 부채비율도 46.1%에서 40.4%로 감소했죠.셀트리온 관계자는 “지난해 주력 항체 바이오시밀러 및 코로나19 솔루션 제품군 매출 확대 등으로 양호한 실적을 이어갈 수 있었다”며 “올해도 지속가능한 성장을 위한 신성장 동력 발굴 및 역량 집중을 통해 글로벌 제약바이오 기업으로 지속 성장해 나가겠다”고 말했습니다.  ③SK바이오사이언스SK바이오사이언스는 코로나19 백신이 팬데믹 종식에 전제조건으로 꼽히던 지난해 3월 주력 제품인 독감 백신 ‘스카이셀플루’의 생산까지 포기했죠. 올해 해당 제품의 생산 계획을 아직 확정하지 못하고 있을 만큼 코로나19 백신 생산에 사업적 역량을 집중하고 있습니다. SK바이오사이언스 관계자는 “아직 스카이셀플루의 올해 생산 계획을 확정하지 못한 상태”라며 “향후 시장 상황을 보고 생산 계획을 확정할 예정”이라고 밝혔습니다.스카이셀플루는 SK바이오사이언스가 세계 최초로 개발한 세포배양 독감 백신으로 예방 가능한 바이러스 수에 따라 3·4가 제품으로 나뉩니다. 2020년 기준 해당 백신의 생산량은 1000억원 규모에 달했죠. SK바이오사이언스는 안정적인 수익원까지 포기하면서까지 코로나19 백신 사업에 매달렸습니다.  이에 따라 지난해 ‘코로나19 특수’로 역대급 실적을 기록했는데요. 올해는 엔데믹 상황에 맞춰 사업 비전을 단기와 중장기로 나눠 추진할 방침입니다. 단기 사업은 △GBP510의 상용화와 글로벌 공급 △코로나19 변이 바이러스에 초점을 맞춘 새로운 백신 개발(4월 임상 진입 목표)을 꼽았습니다. 중기 사업으론 △차세대 기술로 떠오른 mRNA 플랫폼 R&amp;D △코로나와 독감을 동시 예방하는 콤보(combo) 백신 개발(올해 말 임상 진입 목표) △코로나19·중증급성호흡기증후군(SARS) 바이러스와 이와 관련된 변이주가 포함되는 ‘사베코바이러스’를 표적으로 한 범용백신 개발 △차세대 폐렴구균 백신 상용화 등을 제시했죠.장기 전략으론 △경북 안동을 중심으로 구성된 R&amp;D 및 생산 인프라 확장에 따른 경제적 가치 창출 △글로벌 바이오 업체 발굴해 인수합병(M&amp;A) 추진을 내세웠습니다.  이처럼 다양한 사업을 진행하기 위한 ‘실탄’은 충분할까요. 지난해 말 기준으로 집계된 현금성 자산 규모는 약 1조6457억원입니다. 이는 2020년 말과 비교해 약 8배가 증가한 수치죠. 차입금은 이 기간 되레 줄었습니다. 2020년 1132억원에서 지난해 952억원으로 떨어졌죠. 차입금은 일정 기간 내에 원금을 상환하며 이자를 지급하는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금으로, 기업이 운영과 투자에 쓰기 위해 빌린 돈을 말합니다.유동성은 충분한 수준입니다. 회사는 이를 기반으로 제품 포트폴리오를 확대하기 위해 국내외 백신 전문 업체의 인수합병(M&amp;A)을 타진할 계획이죠. 이미 백신 시장에서 역량을 확보한 기업을 인수해 백신 사업의 경쟁력을 끌어올린다는 청사진을 그렸습니다. M&amp;A와 소수 지분 투자를 통해 세포·유전자 치료제의 CDMO 사업도 새롭게 추진, 기타 바이오 영역 시장 진출도 검토 중이죠.회사는 생산시설과 연구개발(R&amp;D)센터에 대한 투자도 이어갈 계획입니다. 현재 주력 생산 시설인 안동 L하우스는 1단계(2024년)에 이어 2단계(2026년)까지 증설해 생산능력을 현재의 3배 수준을 확보할 방침이죠. 또 인천 송도에 R&amp;PD(Research &amp; Process Developmnet)센터도 신축합니다. 이 시설은 2024년 1단계 준공 완료를 목표로 잡고 있죠.   생각해 볼 문제• 엔데믹으로의 전환은 바이오 빅3 기업뿐 아니라 그간 코로나19 대응 사업에 역량을 집중해온 국내외 사업체 모두가 당면한 문제입니다. 최근 해외 진출 소식을 자주 내고 있는 진단키트 분야도 마찬가지죠. 해당 분야에 진출한 국내 기업의 향후 사업 계획을 살펴본다면 투자 힌트를 얻을 수 있지 않을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우크라이나의 ‘딥 페이크’ 앱, 전쟁 참상 전하기 위해 탈바꿈하다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040107</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040107</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 07:14:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘리페이스’는 인공지능(AI) 기술을 이용해 영상 합성 앱을 만든 우크라이나의 스타트업이다. 리페이스 앱에서 이용자들은 자신의 얼굴을 영화 속 주인공이나 유명 인사 등의 얼굴과 바꿔 움직이는 이미지(GIF), 영상, 밈(meme)을 제작할 수 있다. 이 앱은 출시 이후 큰 인기를 끌며 2020년에는 구글 플레이 스토어에서 ‘올해를 빛낸 엔터테인먼트 앱’ 상을 수상하기도 했다. 우크라이나의 딥페이크(특정 인물의 얼굴 등을 AI를 이용해 특정 영상에 합성한 편집물)앱인 셈이다. 러시아의 침공 이후 리페이스 몇몇 직원들은 우크라이나 국토방위군에 가담하고 일부는 러시아군의 공격을 피해 다른 지역으로 대피한다는 소식을 알려왔다. 리페이스의 창업자이자 최고경영자(CEO)인 디마 슈베츠는 개전 후 조국의 자유와 안전을 위한 일을 해야한다고 판단해 리페이스 앱을 우크라이나의 정보전에 투입하겠다는 결정을 내렸다.IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 슈베츠 CEO는 리페이스가 러시아에서 큰 인기를 누린다는 점을 활용해 앱을 통해 러시아인들에게 전쟁의 실상을 알리기로 했다. 리페이스는 러시아 내 약 500만 명의 이용자를 보유하고 있는 것으로 알려졌다. 소셜미디어(SNS)에서 공유되는 러시아 침공 장면이 담긴 동영상과 사진을 이용해서 새로운 영상을 제작했다. 그리고 러시아를 포함한 전 세계 이용자들에게 푸시 알림을 통해 이 영상과 함께 반 러시아 시위에 동참하고 우크라이나 편에 서달라는 메시지를 내보냈다. 러시아 침공에 대한 정보를 다른 사람들과 공유할 수 있는 기능도 추가했다.리페이스는 이 전략의 주된 목적은 러시아의 검열 대상일 수 있는 전통적인 채널을 우회해 러시아 이용자들에게 접근하는 것이라고 설명했다. 러시아 당국은 트위터와 페이스북 등의 주요 SNS 접속을 제한하고 우크라이나 전쟁에 대한 정보를 시민들로부터 차단하고 있다. 리페이스는 “푸시 알림을 통해 러시아 이용자들에게 반정부 시위에 동참할 것을 독려했으며 이것이 현재 상황을 바꿀 수 있는 유일한 방법”이라고  밝혔다. 이 밖에도 앱 아이콘을 우크라이나의 국기 색깔인 파랑과 노랑색으로 바꿨고 앱의 메인 페이지 상단 배너에는 “우크라이나는 당신의 도움이 필요합니다”라는 문구가 뜨며 클릭하면 우크라이나를 돕기 위한 모금운동 페이지로 연결된다. 얼굴을 바꿀 수 있는 동영상에는 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령의 대국민 연설을 추가했다. 슈베츠 CEO는 “전쟁 이전에 리페이스 앱에서 사랑을 받은 영웅들은 잭 스패로우, 헐크와 아이언맨이었지만 현재의 영웅은 우크라이나 국민, 군인, 그리고 젤렌스키 대통령”이라고 말했다.리페이스의 직원들은  지하벙커에서 일하거나 러시아 공습을 알리는 사이렌이 울리면 일하던 중 주변 대피소로 이동하며 일하고 있다고 전했다. 어려운 상황 속에서 일해야 하며 비교적 사소한 움직임일 수 있지만 직원들은 리페이스 앱을 전쟁 상황에 맞게 탈바꿈 시키며 목적의식이 생겼다고 말했다. 또 슈베츠 CEO는 불확실한 상황에서 앱이 안정적으로 운영되도록 우크라이나 외의 국가에서 서버를 확보하기 위해 공들이고 있다. 그는 “전쟁에서 앞으로 어떤 상황이 발생하든 리페이스가 계속 살아남을 것”이라고 확언했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]"피파4, 모멘텀 없다"…본질 놓친 해명]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040184</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040184</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 05:13:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 축구게임 '피파온라인4'에서 발생하는 '모멘텀' 현상에 대해 개발스튜디오 측이 공식입장을 표명했다. 모멘텀은 게임 내 인공지능(AI)이 스코어에 따라 비정상적으로 변하는 현상이다. 최근 피파온라인4 관련 커뮤니티에서는 '지고 있는 팀의 공격수가 상대를 압박하는 강도가 강해져 최종 결과에 영향을 준다'는 모멘텀 현상에 대해 갑론을박이 일고 있다. 모멘텀 현상 유무에 대한 의견이 팽팽하게 맞선 가운데, 게임 개발스튜디오 측은 "모멘텀 현상은 없다"는 결론을 내렸다. '모멘텀' 대신 '타임 웨이스팅 방지 시스템' '피파온라인4 개발스튜디오' 측은 공식 홈페이지 공지사항을 통해 "구단주님들이 모멘텀 또는 보정으로 부르시는 AI 움직임의 차이는 게임 엔진 내의 타임 웨이스팅(Time Wasting) 방지 시스템(비매너 플레이를 방지하기 위한 시스템)의 영향으로 인해 생기는 현상"이라며 "게임 내 스코어 상황 등에 따라 선수 능력치에 변화가 생기는 모멘텀이나 보정 등은 게임 내에 존재하지 않는다"고 밝혔다.  이는 공식적으로 개발스튜디오가 모멘텀 현상이 없다는 결론을 내린 것이다. 앞서 온라인 커뮤니티 '에펨코리아'나 프로게이머 겸 크리에이터인 '원창연' 등이 직접 테스트해 밝혀낸 일련의 모멘텀 현상을 모두 부정한 것이다. 개발스튜디오는 관련 테스트에서 나타난 현상에 대해 "최근 커뮤니티에 등록된 영상들에서 지고 있는 팀 선수들이 강하게 압박을 하는 모습을 보여주는 현상은 이기고 있는 팀의 골키퍼(GK)가 공을 발에 두고 가만히 있거나 움직이면서 시간을 끄는 행동이 경기 중에 있었기 때문"이라며 "다만 이 타임 웨이스팅 방지 시스템 작동으로 인해 일부 구단주님들이 특정 상황에서 이를 모멘텀으로 느끼셨을 수 있다고 생각되며, 해당 시스템이 존재하는 것을 미리 설명 드리지 못한 점 사과 드린다"고 설명했다. 부연 설명을 보면 해당 시스템은 유저가 공을 갖고 있지 않을 경우 △오프사이드 라인 △볼과의 거리 △골 라인과 볼과의 거리 △스코어 △팀 성향 △현재 게임 시간 △남은 게임 시간 등을 계산해 상대방이 시간을 끄는 정도에 따라 본인에게 타임 웨이스팅 방지 수치가 쌓이는 방식이다. 관련 수치가 일정 수준 이상이 되면 내 팀 선수들이 압박을 시작한다는 것.개발스튜디오는 "종합해 말하면 일반적인 플레이를 하고 있는 경우 지고 있더라도 이번 이슈와 같은 상황이 쉽게 나오지는 않는다"며 "이 시스템은 이기는 팀이 다양한 방법으로 시간을 끄는 것을 방지하기 위해 오래 전부터 피파(FIFA) 시리즈에 존재했던 시스템이며, 자연스럽게 피파온라인4에도 적용돼 있는 상황"이라고 일축했다. "그게 그거 아냐?"…혼란만 가중 피파온라인4 개발스튜디오가 해명하고 싶었던 부분은 무엇일까. 해당 공지를 면밀히 분석해보면 '이기고 있는 유저가 비매너 플레이를 하지 못하도록 게임 AI 판단 하에 특정 수치가 쌓이고, 일정 수준에 다다를 경우 관련 시스템이 발동하는 시스템' 정도로 요약할 수 있다. 이는 기존에 많은 유저들과 크리에이터들이 문제점으로 지적한 모멘텀 현상과 일치한다. 설령 모멘텀 현상과 본질적으로 다르고 비매너 플레이를 방지하기 위한 목적으로 설계됐다고 해도, 게임을 직접 플레이하는 유저가 해당 시스템 발동 시기를 알 수 없어 대비하지 못하는 것까지 모멘텀 현상과 동일하다.   최근 문제를 제기한 온라인 커뮤니티 회원이나 크리에이터가 골키퍼로 공을 잡고 압박 정도를 확인하는 특수한 환경을 설정한 것은 실제 경기 중 모멘텀 현상을 겪어도 관련 현상을 캡쳐하거나 찍기 어렵기 때문이다. "노매너 플레이를 할 때만 타임 웨이스팅 방지 시스템이 작동돼 압박 강도가 조절되는 현상을 설명하려면 실제 테스트 영상이나 캡쳐 화면이라도 첨부했어야 한다"는 목소리가 나오는 이유도 여기에 있다.  이는 유저에 대한 신뢰도 문제로 직결된다. 관련 해명에서 개발스튜디오 측은 모멘텀 현상에 대해 부정만 했을 뿐 타임 웨이스팅 방지 시스템이 있었다는 것을 처음 공개했다. 모멘텀 현상이 AI의 자체 판단으로 경기 결과에 영향을 줄 수 있다는 비판에 대해서도 자유로울 수 없게 됐다. 물론 해당 공지에서 타임 웨이스팅 방지 시스템을 미리 고지하지 못했다는 부분을 언급했고, '공식경기'에 끼치는 영향도도 크지 않다고 밝혔지만 개발스튜디오 측은 한 가지 부분을 간과했다는 평가가 주를 이룬다. 피파온라인4는 유저간 대결(PvP)이 주를 이루는 게임인 만큼 승부에 영향을 줄 수 있는 변수나 시스템에 대해 사전에 공지했어야 한다는 것이다.이는 오류를 발견하고 관련 부분을 개선해 업데이트로 보완하는 것과는 차원이 다른 문제로 받아들여진다. 특히 모멘텀 현상에 대한 이슈 제기는 피파온라인4 서비스 이후 수년간 지속된 이슈였던 만큼 이번 개발스튜디오의 대응에 대해 실망감을 느끼는 유저가 꾸준히 늘고 있는 모습이다.개발스튜디오 측이 직접 밝힌 타임 웨이스팅 방지 기능도 AI 판단에 따라 자체적으로 발동되는 것인 만큼 유저들은 "모멘텀과 타임 웨이스팅 방지 시스템이 이름만 다를 뿐 사실상 같은 시스템 아니냐"며 "해당 시스템이 존재한다면 서비스 도중에라도 고지해야 했는데 하지 않았고, 이마저도 원작이 그렇게 설계돼 피파온라인4도 당연히 적용된 것이라는 어투의 메시지를 전하는 것이 얼마나 설득력을 얻을 지 모르겠다"는 반응을 보였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/05/blt202203050001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안전과 성능 사이…갤노트7 잊지 않은 삼성의 고민 'GOS']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040183</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040183</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 05:13:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 갤럭시 S22 사용자들 사이에서 논란이 된 '게임 옵티마이징 서비스(GOS)'에는 과거 갤럭시 노트7 사태를 잊지 않은 삼성전자의 고민이 담겨있다. GOS는 게임 앱을 실행할 때 스마트폰의 과도한 발열을 막기 위해 성능을 일시적으로 제한하는 기능이다. 스마트폰의 성능을 일시적으로 저하시키더라도 고객의 안전이 우선이라는 철학 속에서 탄생했다. 프리미엄 스마트폰 시장에서 치열한 경쟁을 펼치는 제조사 입장에서 성능을 자체적으로 저하시키는 기능을 담는 것은 쉽지 않은 결정이다.하지만 삼성전자는 지난 2016년 8월 출시된 갤럭시 노트7을 잊지 않고 있다. 이 제품은 당시 배터리 결함으로 조기 단종된 삼성전자의 아픈 기억이다. 당시 회사는 고객들에게 먼저 교환과 환불을 실시한 가운데 배터리 폭발 사례가 이어지자 조기 단종하기로 결정했다. 갤럭시 노트7의 판매 실기에 따른 기회손실이 2016년 4분기부터 2017년 1분기까지 3조원 중반대에 이를 것이란 전망이 나오기도 했지만 고객의 안전과 신뢰 회복을 위해 내린 결정이었다. 삼성전자는 고객의 안전을 최우선의 가치로 두고 GOS 기능을 모든 갤럭시 스마트폰에 탑재했다. 고객들이 안전하게 스마트폰을 즐길 수 있도록 하자는 취지였다. 하지만 갤럭시 S22부터는 상황이 바뀌었다. 과거 제품에서는 사용자들이 GOS가 실행되지 않도록 할 수 있었다. 하지만 갤럭시 S22에서는 게임 앱이 실행되면 GOS가 자동으로 작동된다. 사용자가 선택할 수 없는 강제 사항이다. 갤럭시 '원UI4.0' 운영체제(OS)가 업그레이드되면서 GOS를 피할 수 있는 우회로가 차단됐기 때문이다. 여기에 게임족들은 반발했다. '역대 가장 강력한 갤럭시'라는 회사의 광고 문구를 보고 최고 성능의 스마트폰을 즐기기 위해 갤럭시 S22를 선택했는데 자체적으로 성능을 저하시키는 기능이 강제로 실행됐기 때문이다.인터넷 커뮤니티에 제품의 성능 저하 관련 사진과 글이 올라오며 사용자들의 불만이 이어졌고 결국 삼성전자는 소프트웨어(SW) 업데이트를 통해 GOS가 강제로 실행되지 않도록 하기로 했다. 회사는 GOS 관련 '성능 우선' 옵션을 제공하는 SW 업데이트를 이른 시일 내에 진행하겠다고 밝혔다. 삼성전자 관계자는 "고객의 요구가 이어져 GOS의 실행을 선택할 수 있도록 변경하게 됐다"며 "안전을 최우선으로 두면서 고객이 스마트폰의 성능에도 만족할 수 있도록 최선을 다할 것"이라고 말했다.결국 갤럭시 S22의 GOS도 예전 제품처럼 선택 사항이 됐지만 모바일 게임들이 갈수록 고사양화되는 가운데 회사의 고민은 앞으로도 이어질 전망이다. 사용자들이 고사양 게임을 제대로 즐길 수 있도록 디스플레이와 AP(애플리케이션 프로세서), 배터리 등의 성능을 끌어올리면서도 안전도 함께 고려해야 하기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["아이폰SE2, 24만원도 가능"…애플, 얼마나 깎을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030082</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030082</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 05:13:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 오는 9일(한국시간) 새 보급형 스마트폰 '아이폰SE3'를 공개할 것이 유력한 가운데, 아이폰SE 시리즈 가격이 전보다 낮아질 수 있다는 전망이 속속 나온다. 이를 통해 애플이 아프리카, 인도, 남미 등 잠재적 성장률이 높은 지역에서의 시장 점유율을 끌어 올릴 것이란 관측이다.   '아이폰SE'는 애플의 유일한 보급형 스마트폰 라인업이다. 2016년 1세대, 2020년 2세대를 공개했고 업계에 따르면 올해 3세대 공개가 유력하다. 아이폰SE 시리즈의 주요 타깃은 '작고 저렴한 아이폰'을 원하는 사용자다. 애플도 이를 노려 SE 시리즈 가격을 프리미엄 아이폰과 비교해 약 300달러 이상 저렴한 399달러~499달러(약 48만원~60만원)에 판매하곤 했다그러나 올해는 애플이 399달러 미만의 더 저렴한 아이폰SE3, 혹은 기존 아이폰SE2 가격이 200달러 미만이 될 수 있다는 전문가들의 예상이 나온다.지난 2월27일(현지시간) 다수의 외신은 투자분석 전문업체 분석가 존 도너반을 인용해 아이폰SE3 가격이 300달러부터 시작할 수 있다고 보도했다. 이어 28일 &lt;맥루머스&gt;는 유명 애플 소식통인 마크 거먼 &lt;블룸버그&gt; 기자의 뉴스레터를 인용, 애플이 아이폰SE2를 단종하는 대신 가격을 199달러로 떨어뜨릴 수 있다고 보도했다. 한화 24만원 수준의 아이폰이 애플 정식 포트폴리오에 올라갈 수 있다는 얘기다.프리미엄 스마트폰의 대명사인 애플이 보급형 스마트폰에서 공격적인 가격 정책에 나설 것이란 전망은 시장 구도에 적잖은 변화가 나타날 수 있음을 암시한다.애플은 그동안 중저가 시장에 큰 관심을 두지 않았다. 프리미엄 시장에서 충분한 수익을 올리고 있었기 때문이다. 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 2021년 2분기 기준, 애플은 전세계 스마트폰 시장 영업이익의 75%를 싹쓸이했다. 판매량 기준 점유율은 삼성전자에 밀려 2위에 그쳤지만 애플은 프리미엄 시장 집중, 원가 절감에서 유리한 소품종 다량생산 정책을 고수해온 덕분에 스마트폰 판매 마진이 어떤 업체보다 높은 편이다.이어 지난달 27일 조사에서는 애플의 2021년 스마트폰 부문 매출이 전년 대비 35% 증가한 1960억달러(약 236조원)으로 나타났다. 전체 시장 매출의 43.8%를 차지한다.반면 초저가부터 중저가, 프리미엄에 이르기까지 폭넓은 라인업에서 매년 다수의 신제품을 선보이는 다품종 다량생산 중심의 삼성전자의 매출은 전년 대비 11% 증가한 720억달러(약 86조7200억원)에 불과했다. 매출 기준 시장 점유율은 16.1%다. 스마트폰 평균판매단가(ASP)도 삼성전자는 263달러, 애플은 825달러로 큰 격차를 보였다. 지난 10년 간 '시장 점유율 1위'란 감투는 삼성전자의 몫이었지만 실리는 애플이 챙기고 있었던 셈.  하지만 애플도 가만히 있을 수만은 없다. 미국과 유럽 등지에서 안정적인 매출을 올리고 있지만 장기적 생존을 위해선 시장 성장률이 높은 신흥국가 및 지역별 공략이 필수다. 아시아에서는 중국이 대표적이며 이어서 인도, 동남아, 아프리카 지역 등이 해당된다. 특히 중국에서 애플은 지난해 깜짝 성과를 거뒀다. 4분기 판매량 점유율에서 강력한 중국 내수 기업들을 제치고 1위에 오른 것. 그 배경으론 아이폰13의 가격 인하가 꼽힌다. 애플은 지난해 중국에 아이폰13을 출시하면서 전작 대비 최대 800위안(약 15만2300원) 낮은 가격을 책정했다.애플이 한자릿수 점유율에 머물러 있는 인도에서도 지난해 4분기 변화가 감지됐다. 해당 기간 애플이 인도에서 전년 대비 100% 증가한 150만대의 아이폰을 출하했다. 판매량의 대부분은 아이폰XR, 아이폰11, 아이폰SE2 등 구형 모델이 차지한 것으로 나타났다. 중저가 스마트폰을 선호하는 신흥국에서 값싼 아이폰에 대한 수요가 증가하고 있음을 짐작해볼 수 있는 대목이다. 이와 관련해 아만 차드하리 카운터포인트리서치 연구원도 "지난해 애플은 인도와 태국, 베트남, 브라질 등 주요 신흥 시장에서 점유율이 증가한 모습을 보였다"고 분석했다.  구형 아이폰 가격 내릴 수 있다...여력 충분 다만, 애플이 신흥시장을 위해 저가형 아이폰을 추가로 개발할 가능성은 크지 않다. 제품 라인업을 확대할수록 평균 원가가 오르고 개발 여력도 분산되기 때문이다. 이는 애플의 전통적인 스마트폰 제조, 판매 전략과 맞지 않다. 그러나 구형 제품의 가격을 낮추는 건 이야기가 다르다. 기존에 확보한 부품과 생산라인을 그대로 활용할 수 있으며 부품 원가는 시간이 지날수록 낮아지므로 제품 가격을 인하하더라도 마진 감소가 크지 않다.마크 거먼은 이에 대해 "2년 전 아이폰SE2의 제조 단가를 약 200달러로 추정했는데, 시간과 규모의 경제는 지금쯤 그 비용을 훨씬 더 낮추었을 것"이라며 "비용이 크게 낮아지지 않았더라도 새롭고 큰 시장에 제품들을 팔 수 있는 기회로 만회할 수 있다"고 분석했다. 즉, 기존 아이폰SE2를 2년 전 원가인 199달러에 팔더라도 애플이 2022년 최소한의 마진을 남길 수 있으며 이를 통해 신흥시장에서 영향력을 확대할 수 있는 기회를 얻게 될 것이란 얘기다. 만약 도너반의 예측대로 신형 아이폰SE3도 300달러 수준에 출시된다면 애플의 경쟁력은 더욱 높아진다. 이 경우 고착화된 스마트폰 시장 점유율 순위 변동도 예상해볼 수 있다. 카운터포인트리서치에 따르면 2021년 전세계 스마트폰 소매 시장에서 삼성전자는 18.9%의 점유율로 1위를 기록했지만 2위(17.2%) 애플과의 점유율 차이는 불과 1.7%에 불과했다. 한편 애플의 새로운 아이폰SE3, 기존 제품군에 대한 가격 변화 여부는 9일 한국시간 새벽 3시에 열리는 애플 스페셜 이벤트(주제:정점을 엿보다)에서 최종 확인될 예정이다. 업계에 따르면 애플은 이날 아이폰SE3 외에도 중저가형 아이패드 에어, 맥 미니 등을 공개할 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESG 분야로 기업금융 확장하는 한국씨티은행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040182</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040182</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:13:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌에 진출하는 한국 기업들은 한국씨티은행을 찾는다. 씨티은행이 확고한 비교우위를 가지는 금융 네트워크를 제공해 줄 수 있고, 세계적 추세인 ESG까지 고려한 금융을 해줄 수 있어서다.4일 업계에 따르면 월가(월스트리트) 5대 은행인 씨티그룹은 160여 개국의 세계적인 기업금융 영업기반을 가지고 있다. 업계 관계자는 "국내 시중은행은 물론 외국계 은행인 SC제일은행도 씨티만큼 글로벌 네트워크가 크지 않다"고 설명했다.한국씨티은행은 씨티의 성과에 주요한 역할을 하고 있다. 씨티의 지난해 상반기 아시아태평양지역 지속가능금융 거래실적은 1년 전보다 5배 증가한 250억 달러(30조4000억원) 규모를 기록했다. 이 중 한국씨티은행은 아시아태평양 지역 내 최다건수인 17건의 거래(81억 달러, 약 10조원)를 진행했다.특히 한국씨티은행은 지난해 파나마 메트로 3호선 건설사업에 참여하는 현대건설을 포함한 국내 건설사 컨소시엄에 신디케이트 금융(집단대출)을 단독 주관해 성공적으로 주선했다. 해당 사업의 입찰을 진행한 파나마 공공조달국은 자금 조달 구조를 핵심적 요소로 봤다. 씨티은행의 주도로 현대건설 컨소시엄은 글로벌 은행과의 협력을 이끌어냈다.파나마 메트로 3호선 공사는 발주 규모만 28억1100만 달러(약 3조4000억원)에 달한다. 지난해 현대건설의 매출이 18조655억원이다.한국씨티은행은 씨티의 글로벌 네트워크 및 선진화된 금융 상품을 활용해 현대건설의 해외 시장 공략을 적극 지원하기로 했다. 또 지속가능성장 및 ESG 가치 이행을 위해 관련 정보 및 경험을 공유, 양사의 관계를 강화하고 협력을 증진하기로 협의했다.이를 위해 양사는 지난달 24일 종로구 계동에 위치한 현대건설 본사 사옥에서 '글로벌 사업 확장 및 ESG 가치 이행'을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다. 해당 MOU는 한국씨티은행의 현대건설 해외 건설 시장 수주 전략 및 현지 금융에 대해 깊이 있는 이해를 바탕으로 체결됐다.한국씨티은행은 ESG 관련 고객사의 요구에 맞는 금융상품과 서비스로 고객을 지원하는데 앞서 있다는 평도 받고 있다. 유명순 한국씨티은행장은 "한국씨티은행은 지난해부터 '베스트 ESG 뱅크'를 주요 전략 목표의 하나로 설정하고 ESG 금융 확대를 중점 추진하고 있어 현대건설의 해상풍력, 수소액화 등 친환경 프로젝트를 선점함에 있어 시너지 창출이 기대된다"고 말했다.기업금융은 한국씨티은행의 은행 업무 중 최후의 보루기도 하다. 국내 시중은행과의 경쟁에서 고전한데 이어 인터넷전문은행까지 출범, 경쟁이 격화되자 소비자금융 부문 청산 절차를 밟고 있기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기사AS]삼성바이오로직스서 ‘에피스 개발 제품’은 생산 못하나요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040176</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040176</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:13:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“질문! 삼성바이오에피스가 개발한 제품을 왜 삼성바이오로직스 공장에서 못 만드는 거죠? 안 만드는 건가요? 직접 개발했으면 생산까지 해야지, 안 그런가요?”지난 2일 발행된 &lt;로직스 ‘생산’·에피스 ‘개발’…삼성의 빅파마 도약&gt; 제하의 기사에 달린 댓글입니다. 해당 질문의 결론부터 말하자면 삼성바이오로직스는 이미 삼성바이오에피스의 일부 제품을 생산 중입니다.댓글이 달린 기사는 ‘K바이오의 엔데믹(풍토병·endemic) 비전’을 4편으로 나눠 살펴보는 기획의 마지막이었죠. ‘코로나19가 풍토병으로 자리 잡는다면 일부 사업이 축소될 수 있는데, 삼성바이오로직스가 그리는 청사진은 무엇인가’를 다뤘습니다.삼성바이오로직스는 모더나 코로나19 백신을 완제 위탁생산(CMO) 중입니다. 또 아스트라제네카·일라이 릴리·GSK 등 글로벌 제약사들이 개발한 코로나19 항체치료제의 생산도 담당한 바 있죠. 엔데믹 전환에 따라 타격이 예상되는 사업들입니다. 그러나 회사는 이 같은 사업이 축소된다 하더라도 △삼성바이오에피스의 완전 자회사 편입에 따른 시너지 효과 △공장 증설에 따른 바이오의약품의 위탁개발생산(CDMO) 능력 세계 1위 수성 등을 통해 성장성을 유지할 수 있다고 설명했습니다.삼성바이오로직스는 CDMO 영역에서, 삼성바이오에피스는 신약·바이오시밀러(의약품의 복제약) 개발 분야에서 사업을 영위하고 있습니다. ‘삼성바이오에피스가 개발한 제품을 왜 삼성바이오로직스 공장에서 만들지 못하는가’란 질문이 충분히 나올 수 있는 구조인 셈이죠. 더욱이 삼성바이오로직스가 주요 성장 전략 중 하나로 삼성바이오에피스의 자회사 편입을 꼽은 만큼 이 같은 의문은 충분히 타당해 보입니다.그러나 삼성바이오로직스 관계자는 “삼성바이오에피스의 제품을 현재 생산 중”이라며 이 같은 시각을 일축했습니다. 물론 “고객사의 정보라 구체적인 생산 품목과 생산량을 공개할 순 없다”고 덧붙였지만 생산 여부는 확인이 가능했죠.삼성바이오로직스 고객사인 삼성바이오에피스는 어떻게 답변했을까요? 삼성바이오에피스는 이보다 구체적인 내용을 전했습니다. 회사 관계자는 “엔브렐 바이오시밀러 에톨로체(유럽명 베네팔리) 등 자가면역질환 치료제 일부의 원료의약품을 삼성바이오로직스에서 생산 중”이라고 밝혔습니다. 이 제품은 유럽 에타너셉트 성분 의약품 시장에서 오리지널 제품을 제치고 판매량 1위를 기록하고 있는 삼성바이오에피스의 주요 매출원이죠.또 삼성바이오로직스가 삼성바이오에피스 제품을 ‘못 만들고 있다’는 점은 이미 ‘그렇지 않다’고 결론이 났습니다. 삼성바이오로직스는 지난 2018년부터 바이오시밀러 생산 역량을 확보, 글로벌 고객사와의 수주 계약을 타진해왔기 때문이죠. 삼성바이오에피스의 주력 제품은 바이오시밀러입니다. 지금까지 자가면역질환 치료제 3종과 항암제 2종 등 총 5개의 바이오시밀러를 세계 시장에 출시했죠.  이제 남은 ‘직접 개발했으면 생산까지 해야지’란 부분을 살펴보겠습니다. 이는 제약·바이오업계의 협력 체계가 제조업의 통상적인 구조와 다르다는 점에서 발생한 오해로 보입니다. 제약·바이오업계는 팹리스(설계전문)·파운드리(위탁생산)로 철저하게 구분되는 반도체산업과 그 구조가 유사합니다. TV의 완제품을 만들기 위해 디스플레이 자회사로부터 부품을 공급받는 식의 경영이 제조업에선 흔히 이뤄지지만, 제약·바이오업계에선 이런 구조가 독이 될 수 있죠.이 같은 차이는 제약·바이오업계가 특히 기술 유출에 민감하기 때문에 형성됐습니다. 개발 노하우가 생산 과정에서 유출된다면 이는 기업의 막대한 피해로 직결되죠. 이 때문에 바이오 고객사는 위탁생산 기업과 철저한 신뢰를 쌓은 뒤에 수주 논의를 시작합니다. 삼성바이오로직스가 고객사의 기술을 삼성바이오에피스에 유출할 수 있는 구조라면 이 신뢰도에 막대한 피해가 볼 수 있습니다. 이는 생산 영역에서는 두 회사의 경영이 완전히 분리된 형태를 유지하고 있는 이유입니다. 삼성바이오에피스가 삼성바이오로직스의 완전 자회사일지라도, 이는 제조업계에서 흔히 볼 수 있는 ‘수직 계열화’와는 근본적으로 다른 구조인 배경이기도 하고요.의약품은 승인 과정부터 생산 기업과의 협력이 필수적입니다. 삼성바이오에피스가 개발한 의약품을 무조건 삼성바이오로직스에 맡기는 게 어려운 이유죠. 삼성바이오에피스 관계자는 “각국의 규제 당국의 판매승인을 획득하려면 개발 과정에서부터 생산에 필요한 부분을 허가받아야 한다”며 “규제 당국의 실사를 통해 CDMO 기업의 생산 상황이나 최적화 등을 점검받는다”고 설명했습니다.이 밖에도 주력 타깃 시장과의 접근성도 고려 지점으로 꼽힙니다. 삼성바이오에피스가 주력하고 있는 시장은 유럽입니다. 자가면역질환 치료제 3종(SB2·SB4·SB5)은 유럽 내에서만 24만명 이상의 환자들에게 누적 처방됐죠.삼성바이오에피스 제품을 가장 많이 생산하는 곳은 덴마크 힐레뢰드에 위치한 후지필름 CMO 제조시설입니다. 해당 시설은 당초 미국 제약사 바이오젠이 보유하고 있었으나 2019년 후지필름에 매각됐죠. 연간 생산능력은 약 9만ℓ인 이 공장에서는 삼성바이오에피스의 바이오시밀러 △베네팔리 △플릭사비 △온트루잔트△ 임랄디 등이 생산돼왔습니다.이 때문에 시장 일각에선 여전히 ‘삼성바이오에피스와 밀접한 지분 관계를 유지했던 바이오젠 때문에 삼성바이오로직스에 생산 물량을 넘겨줄 수 없는 것 아닌가’는 의문을 보내고 있습니다. 삼성바이오로직스가 지난 1월28일 바이오젠이 보유하고 있던 삼성바이오에피스 지분(1034만1852주) 전체를 23억달러(약 2조7655억원)에 인수하기로 하자, 양사의 생산 계약이 확대될 수 있으리란 전망도 일부 제기되기도 했죠. 바이오젠이 보유하고 있던 지분은 삼성바이오에피스 전체 주식의 ‘50% - 1주’에 해당합니다. 삼성바이오로직스는 당초 ‘50% + 1주’를 보유하고 있어 이번 인수로 삼성바이오에피스를 완전 자회사로 편입하게 됐죠.삼성바이오로직스와 삼성바이오에피스 관계자는 “지분 변화와 수주 계약은 전혀 상관이 없다”고 입을 모았습니다. 의약품 허가 과정부터 이미 생산 시설에 대한 협의가 이뤄지고, 양사에 필요에 따라 계약이 이뤄진다는 설명입니다. 삼성바이오에피스 관계자는 “의약품의 개발 과정엔 불확실성을 내포하고 있는데, 생산 업체가 이를 위해 라인을 계속해서 비워둘 수도 없다”며 “제품마다 각 사의 니즈(필요)에 맞춰 생산 계획을 잡고 추진하는 것”이라고 말했습니다.한편, 삼성바이오에피스는 상용화에 성공한 5개의 바이오시밀러 제품 외에도 출시 허가를 획득한 1개의 제품을 보유하고 있죠. 또 4개의 바이오시밀러의 임상 3상 진행 등 향후 신규 수익원 창출도 기대할 수 있는 상태입니다. 양사는 지분인수로 인해 수주 계약의 변화가 없다곤 설명했지만 이와 별개로 △지난 10년간 바이오젠과의 협업을 통해 축적된 개발 역량 확보 △중장기 성장 전략의 독자적 추진 △의사 결정 효율화 등의 긍정적 효과가 발생할 수 있다고 전했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]게임계 중국통, 16년만 위메이드 복귀한 사연은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040138</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040138</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:13:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 전합니다. &lt;편집자 주&gt; '중국판 유튜브'로 불리는 '빌리빌리'에서 게임사업을 진두지휘했던 '중국통' 전동해(치앤둥하이) 씨가 위메이드에 합류했다. 게임사업 역량을 두루 갖춘 그가 위메이드에 합류한 것은 해당 기업의 중국 사업 확대와 별개로 다양한 해석을 가능하게 만든다. 넷마블을 끝으로 한국 기업과 인연을 끝냈던 그가 위메이드에 합류한 배경은 무엇일까. 중국 내부규제, '위믹스' 확장 기회로? 게임업계에 따르면, 최근 위메이드가 중국 사업부문을 신설하는 한편 전동해 씨를 중국 사업총괄 부사장으로 영입했다. 샨다게임즈, 액토즈소프트, 넷마블 등을 거친 전동해 부사장은 한국과 중국 게임 기업에서 쌓은 역량을 바탕으로 위메이드의 중화권 사업을 담당할 예정이다.  이는 위메이드가 위믹스 사업을 중국 지역까지 확대하기 위한 포석으로, 넓게는 중화권 지역까지 블록체인 게임 영향력을 확대하기 위한 조치로 풀이된다. 앞서 장현국 위메이드 대표는 지난달 16일 진행한 간담회에서 "올해 100개 게임을 위믹스에 온보딩한다고 했는데 이중 10개 정도는 중국 회사 게임이 되지 않을까 생각한다"며 중국 사업 의지를 내비쳤다.당시 장현국 대표는 "중국에서도 지난해 7월부터 판호(콘텐츠 유통 허가권)이 나오지 않을 만큼 사업 환경이 좋지 않기 때문에 현지 기업들이 해외로 눈을 돌리는 상황"이라며 "특히 중국 정부가 블록체인과 코인에 대해 부정적인 인식을 갖고 있어 현지 기업들이 직접 관련 게임을 발행하기 부담스러워 하고 있다"고 설명했다.이어 "이 때 대안이 되는 것이 위믹스 솔루션인데 법·재무·관리적 리스크를 다 안고 서비스를 해주는 만큼 최적의 솔루션이 될 것"이라며 "중국 쪽 지인이나 파트너를 통해 위믹스 온보딩 관련 문의가 많이 들어왔고 이미 올 1월과 2월에 다수 기업과 접촉해 (중국 게임 온보딩을) 10개 정도 낼 것이라 말씀드리게 됐다"고 덧붙였다.장현국 대표의 발언을 종합하면, 현재 위메이드는 블록체인 게임을 통해 글로벌 시장에 진출할 계획이 있는 중국 게임사와 꾸준한 논의를 진행 중인 것으로 보여진다. 이 과정에서 위메이드와 게임사를 이어줄 '가교' 역할이 중국 사업의 '열쇠'가 될 전망이다.전동해 부사장은 위메이드의 중국 사업 활로를 뚫어줄 적임자로 평가받고 있다. 다만, 업계 일각에서는 그의 이력을 기반으로 위메이드와의 관계에 대해 우려를 표하는 시선도 존재한다. 동지에서 적으로…다시 동지로 전동해 부사장의 이력은 위메이드와 어떤 상관성을 가질까. 현재 포털이나 업계에 알려진 전동해 부사장의 이력은 2007년 중국 게임사 T2CN부터 알려져 있지만 직전 재직 정보를 보면 위메이드와 깊은 연관성을 갖는다. &lt;블로터&gt; 취재 결과, 전동해 부사장은 2006년 상반기까지 위메이드의 상하이 법인에서 일하다 같은 해 하반기부터 웹젠차이나로 적을 옮긴 것으로 알려졌다. 이를 토대로 최근 인사를 분석해보면, 전동해 부사장은 약 16년 만에 위메이드에 복귀한 셈이다. 특히 그의 이력에서 주목할 만한 점은 '미르의전설2' IP 분쟁으로 사실상 갈등 관계에 있는 중국 샨다게임즈와 그 자회사 액토즈소프트를 거쳐왔다는 점이다.   실제로 전동해 부사장은 2007년 T2CN에서 최고마케팅책임자(CMO)로 일하다 2009년 샨다게임즈로 이직했다. 관련 이직은 당시 업계에서 큰 이슈를 모았는데 이를 이해하기 위해서는 위메이드와 샨다게임즈, 그리고 액토즈소프트간의 관계를 짚어야 한다. 액토즈소프트와 위메이드는 '미르의전설2' IP에 대해 공동소유권을 보유한 상태에서 중국 샨다게임즈와 파트너십을 맺고, 현지 서비스를 진행했다. 2001년 샨다게임즈는 '개발사의 지원이 미비하다'는 이유로 돌연 양사에 지급할 로열티를 주지 않았고, 2년 만인 2003년 3사의 동맹은 계약 파기로 끝을 맺는다. 이후 샨다게임즈가 계약 파기 후 미르의전설2를 모방한 유사 게임을 만들어 서비스하며 논란이 일었다. 결국 액토즈소프트·위메이드 진영과 샨댜게임즈는 IP 관련 법적 분쟁에 돌입했다. 반전은 2004년에 일어났다. 샨다게임즈는 2003년 하반기를 기점으로 게임 로열티 지급을 재개하더니 이듬해 액토즈소프트를 인수하며 자회사로 두는 강수를 뒀다. 이후 샨다게임즈는 미국 나스닥에 상장해 막대한 부를 축적했고, 미르의전설2 IP를 공동소유한 액토즈소프트를 자회사로 뒀다는 구실로 위메이드의 허락없이 관련 게임을 만들어 서비스하기 시작했다. 다만 2007년 당시 화해조서 작성을 계기로 샨다게임즈가 위메이드에게 로열티를 지급하면서 관련 갈등은 서서히 봉합되는 듯 보였다. 그러나 2014년 지금의 장현국 대표가 위메이드에 합류하면서, 샨다게임즈가 IP 홀더를 자처한 채 중국 현지에서 미르의전설2 관련 게임을 대량 서비스한 사실이 밝혀진 바 있다. 샨다게임즈·액토즈소프트 측과 위메이드의 주장이 첨예한 대립 구도를 형성했고, 국내외 소송전이 본격화되기 시작했다.  전동해 부사장은 관련 기업들이 화해조서를 체결한 이후인 2009년부터 샨다게임즈에 몸 담았다. 주목할 점은 장현국 대표 취임 이후 샨다게임즈와 위메이드간 갈등이 본격화될 시점인 2014년 당시 전동해 부사장이 샨다게임즈의 대표이사직을 수행하고 있었다는 것이다. 해당 시기는 샨다게임즈와 위메이드의 갈등이 격화됐을 시점이며, 전동해 부사장은 자회사인 액토즈소프트 대표이사직까지 겸직하는 등 대립의 정점에 서게 된다. 전동해 부사장이 액토즈소프트 대표로 재직하던 2016년 5월 당시 미르의전설 IP 관리를 담당하는 본부가 구성됐고, 당시 사측이 "공동저작권자로서 권리와 주주이익을 보호하기 위함"이라고 밝히며 갈등이 심화되는 지경에 이르렀다. 위메이드와 직접적으로 대립관계를 가진 기업에서 일하던 전동해 부사장은 샨다게임즈와 액토즈소프트에서 퇴사한 이후 2017년 국내 기업 넷마블로 리턴했다. 당시 넷마블에서 중화권사업 담당이자 부사장 직을 지냈던 그는 2019년 빌리빌리로 이직하며 다시 중국 게임업계에 발을 들였다. 최소 20여년간 한국과 중국 업계를 오가며 게임 사업 노하우를 쌓았던 만큼, 아시아권 네트워크에 강하다는 장점은 분명해 보인다. 다만, 불과 5년 전까지만 해도 대립 관계에 있던 기업의 고위 임원을 불러 들인 위메이드의 판단이 중국 사업에 어떤 영향을 끼칠 지에 대해서는 의견이 분분한 상황이다. 게임업계 관계자는 "앞서 장현국 대표가 미디어 간담회에서 중국 쪽 네트워크를 거론하며 적과 친구 모두 많다고 한 것을 회자해보면 이번 인사를 어느 정도 이해할 수 있다"며 "전동해 부사장이 위메이드를 거쳐 중국 경쟁업체에 오래 몸 담았던 경험이 지금의 위메이드에게 전화위복이 될 수 있다. 중국통으로 불리며 게임업계에 20여년간 일했던 전동해 부사장의 노하우를 통해 위믹스 네트워크를 한층 확대할 수 있을 것이라는 판단"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[포스코홀딩스 출범]③'비상장 약속'에 좁아진 포스코케미칼 자금조달 플랜]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040030</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040030</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:13:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코케미칼은 LG에너지솔루션과 SK온처럼 물적분할할까. 결론부터 얘기하면 포스코케미칼의 물적분할은 회사의 선택 가능한 '옵션'이다. 포스코그룹은 당장은 아니지만 언젠가 배터리 소재 사업의 분할을 추진할 가능성이 매우 높았다. 배터리 소재(양극재, 음극재) 사업의 분할 가능성은 두가지 이유로 제기됐다. 첫째, 국내외 공장에 증설에 필요한 투자금을 마련하고, 둘째, 탄소배출 사업인 내화물 사업에서 분리해 배터리 소재 사업의 친환경성을 제고하기 위해서 분할이 검토됐을 것이다.그런데 포스코그룹이 지주사 전환에 따라 자회사를 상장하지 않겠다고 공언함에 따라 물적분할 가능성은 '옵션'에서 배재된 것으로 추정된다. 포스코는 지난해 12월10일 물적분할 결정 직후 '지주회사 체제 전환 계획 및 2030 성장전략 설명회'를 열었다. 포스코는 "현재 비상장사인 포스코건설과 포스코에너지 등의 상장 계획은 없다"고 강조했다.신설회사인 포스코를 비상장 회사로 유지하고, 여타 계열사도 상장하지 않겠다는 것이다. 지주사와 자회사 모두 상장됐을 경우 '지주사 저평가'가 발생하는게 일반적이다. 사업회사가 우수한 영업실적을 내고, 기업가치가 높아져도 지주사에는 이러한 효과가 반영되지 않는 것이다.일례로 현대중공업지주의 경우 한국조선해양과 현대중공업 등 조선 부문 계열사가 모두 상장된 상태다. 이 때문에 조선 부문의 영업 및 수주 실적이 현대중공업지주에 반영되지 않는다. 게다가 현대오일뱅크마저 상장을 추진하면서 현대중공업지주의 저평가는 더욱 심해질 것으로 예상된다. 포스코그룹은 지난해 포스코를 물적분할해 지주사로 전환하면서 '계열사 비상장' 계획을 천명했다. 이로 인해 포스코케미칼의 에너지소재본부 분할은 사실상 물 건너갔다는 평이다. 에너지소재본부는 배터리의 핵심 소재인 양극재와 음극재를 제조하는 사업부다. 포스코케미칼은 2018년 양극재를 생산하는 포스코ESM을 음극재 제조사인 포스코켐텍이 흡수합병하면서 설립됐다. 포스코케미칼의 기업가치를 14조원(2021년 2월26일 기준)까지 끌어올릴 수 있었던 것도 에너지소재본부 때문이었다. 그런데 포스코그룹이 계열사를 상장않겠다고 약속하면서 향후 포스코케미칼의 물적분할의 가능성은 없어졌다. 만약 에너지소재본부를 분할한다면 상장이 목적이기 때문이다. 오히려 내화물 사업의 분할을 통해 포스코케미칼을 2차전지 소재 전문회사로 둘 가능성이 높아졌다. '미궁' 속 배터리 소재 수익률...ESG와 '상극'인 내화물 사업 포스코케미칼은 지난해 매출 1조9895억원, 영업이익 1216억원을 기록했다. 매출은 2조원에 육박했고 영업이익률은 6.1%였다. 2020년 코로나19 팬데믹으로 수요 업체의 생산에 차질이 빚어져 영업이익률은 3.8%였다. 지난해 영업이익률은 2.6% 포인트 올랐고, 제조업 평균 영업이익률보다 높았다. 순이익률은 6.7%를 기록해 전년보다 4.8% 포인트 상승했다.그런데 이는 내화물 사업과 라임케미칼, 에너지소재본부의 영업실적을 모두 합한 실적이다. 실제 에너지소재본부의 마진이 어느 정도인지 알 방법은 사실상 없다.  사업부별로 실적을 따져보면 에너지소재본부가 8517억원을 기록해 전체 매출에서 가장 많은 비중을 차지했다. 에너지소재본부의 매출 비중은 42.8%였다. 라임케미칼 부문은 6504억원, 내화물 사업은 4374억원을 기록했다. 두 사업부의 매출 비중은 각각 32.6%, 21.9%였다.에너지사업본부의 매출 비중은 2020년 34.0%에 달했지만, 빠른 매출 성장으로 인해 전체 매출의 절반 가량을 차지하고 있다. 올해는 50%를 훌쩍 넘길 것으로 전망돼 배터리 소재 사업은 포스코케미칼의 기업가치와 성장을 이끌고 있다.다만 영업이익률이 감사보고서와 IR 자료에도 공시되지 않아 양극재와 음극재 사업의 마진을 확인할 수 없는게 단점이다. 투자자들은 내화물과 라임케미칼 사업의 실적을 합한 전체 영업이익률만 알 수 있어 정보가 미진하다는 설명이다.라임케미칼과 내화물 사업이 탄소 배출 사업이라 ESG와 탄소중립 경영과 배치된다는 점도 문제다. 라임케미칼 사업은 석회석을 고오에서 가공한 것으로 제철 공정에서 발생하는 불순물을 제거하고 반응도를 높이는 부원료로 활용된다. 포스코케미칼의 라임 사업 점유율은 약 90%이며 지배기업인 포스코와 현대제철에 납품하고 있다.  내화물은 고온에서 연화(軟化)되지 않게 견뎌내는 물질로 섭씨 1300도 이상의 열처리를 하는 제철 및 석유화학 사업에서 주로 쓰인다. 두 사업 모두 생산공정에서 적잖은 이산화탄소를 배출한다. 포스코케미칼은 2020년 227만톤의 온실가스를 배출했다. 2018년에는 258만톤을 배출했는데, 배출량은 12% 감소했다. 그럼에도 적잖은 양의 온실가스를 배출하고 있다.에코프로비엠은 2020년 연간 15만톤의 온실가스를 배출한 것으로 추정된다. 에코프로비엠의 톤당 온실가스 배출량은 2.5tCO2이다. 이를 2020년 캐파인 6만톤으로 환산한 것이다. 포스코케미칼은 에코프로비엠보다 온실가스를 약 15배 가량 더 배출한다. 이는 내화물 사업과 생석회 사업의 영향이다.최근 전기차 업체들은 생산 및 주행·폐차 등 생애과정(LCA)에서 이산화탄소 배출을 중요하게 따지는 추세다. 이 때문에 공급망(SCM)에 속한 납품회사들도 온실가스 배출량을 줄여야 한다. 이런 점 때문에 2차전지 소재 사업을 포스코케미칼에서 분할할 수 있다는 관측이 제기됐다. 친환경 소재로 분류되는 양극재와 음극재가 탄소배출 사업과 한데 속해있기 때문이다. 불가능해진 '물적분할'...양·음극재 증설 비용 어떻게 조달? 포스코케미칼은 2030년까지 양극재와 음극재의 대대적인 증설을 추진한다. 양극재는 41만5000톤, 음극재는 25만8000톤 규모로 캐파(Capa)를 늘릴 계획이다. 양극재는 해외 공장의 캐파를 25만5000톤 규모로 전체 생산량의 61.4%를 해외에서 생산한다. 특히 음극재는 25만8000톤의 캐파 중 천연흑연을 14만6000톤, 인조흑연을 10만2000톤 규모로 늘릴 계획이다. 실리콘 음극재도 1만톤 규모의 캐파를 갖춘다. 현재 포스코케미칼의 음극재 생산라인은 천연흑연이 대부분인데 인조흑연 비중을 39.5%로 늘릴 계획이다.  지난해 기준 포스코케미칼의 양극재 캐파는 4만5000톤, 음극재 캐파는 6만9000톤이다. 포스코케미칼은 2030년까지 양극재 캐파를 10배, 음극재 캐파를 4배 이상 늘리는 계획을 세웠다. 2차전지 양극재를 배합한 전구체 생산공장도 현재 1만5000톤 수준인데, 2030년까지 28만5000톤 규모로 확대한다. 무려 19배 늘릴 계획이다.2030년까지 양극재 공장을 목표 캐파로 증설하는데 약 3조3000억원이 필요할 전망이다. 음극재 공장을 증설하는데 약 1조2000억원이 필요하다. 음극재 및 양극재 공장 증설에만 최소 4조5000억원 가량이 필요한 셈이다.포스코케미칼은 투자금을 어떻게 조달하게 될까. 기업이 투자금을 조달하는 방식은 금융권 차입, 유상증자, 에쿼티 투자, 상장 등이 있다. 포스코케미칼은 2019년 5월21일 코스피로 이전 상장을 마쳤다. 포스코홀딩스 등 최대주주 지분은 62.5%에 달한다.지배기업인 포스코홀딩스는 포스코케미칼에 상당히 높은 지배력을 행사하고 있다. 이미 상장한 상태인 만큼 지분을 일부 매각하는 방식으로 투자금을 모을 수 있다. 포스코케미칼이 20%의 지분을 매각해도 시장에서 약 1조1190억원을 조달할 수 있다.   양극재 및 음극재 공장 증설에 필요한 투자금을 마련하기에는 역부족이다. 포스코홀딩스의 유상증자를 기대할 수도 있다. 포스코케미칼은 지난해 유상증자로 1조2735억원을 확보했다. 유상증자에는 포스코가 참여했다. 포스코가 유상증자에 참여한 사례 중 규모가 이례적으로 컸다.  2021년 말 기준 포스코케미칼의 현금성 자산은 1조3626억원이다. 보유현금으로는 약 12만톤의 양극재 공장을 지을 수 있어 목표를 달성하기에는 역부족이다. 이 때문에 금융권에서 일부를 차입하고, 유상증자 또는 지분 매각으로 투자금을 마련할 가능성이 크다.지난해 말 기준 포스코케미칼의 단기차입금은 571억원, 1년 이내 상환할 유동성장기차입금은 1923억원이다. 장기차입금은 7650억원을 기록했다. 2018년 총차입금은 200억원에 불과했는데, 3년 동안 약 50배 이상 늘어났다.설비 투자를 진행할 수록 차입 규모도 커지고, 이자비용도 늘어날 전망이다. 증설에 필요한 자금을 전량 차입금으로 활용할 수 없는 만큼 지분 매각 등을 추진할 것으로 예상된다. 지주사 전환 이전에는 물적분할을 추진할 가능성도 있었지만, 그룹 차원에서 계열회사를 비상장 상태로 유지하겠다고 밝힌 만큼 가능성은 낮다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'리테일 테크' 강자 신세계아이앤씨, 800억원 실탄 어디로?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040108</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040108</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:13:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•신세계는 지난 3일 계열사인 이마트와 신세계아이앤씨가 보유한 신세계라이브쇼핑의 주식 1126만주를 약 2255억원에 취득한다고 공시했습니다. 이로써 신세계아이앤씨의 신세계라이브쇼핑의 지분율은 0이 됐습니다. 신세계 그룹의 IT서비스 전문 계열사 신세계아이앤씨가 마련한 거액의 자금이 어디로 향할지에 관심이 쏠립니다. 신세계아이앤씨는 3일 '타법인 주식 및 출자증권 양도결정' 공시를 통해 보유했었던 신세계라이브쇼핑의 주식 418만1738주를 신세계에 양도한다고 밝혔습니다. 양도금액은 837억5600만원으로 신세계아이앤씨는 이 금액을 현금으로 받습니다. 이번 주식 양도의 목적은 '투자 자금 확보'입니다. 회사는 이 자금을 어떤 분야에 투자할지는 밝히지 않았지만 기존의 주요 사업과 신사업 분야를 살펴보면 자금의 행선지를 가늠해볼 수 있습니다.     신세계 그룹은 백화점·대형마트·면세점 등의 사업을 펼치는 대표적인 유통의 강자죠. 그룹 내의 유통 계열사들을 주요 고객으로 둔 신세계아이앤씨는 유통 관련 IT서비스에 강점을 띄고 있습니다. 회사는 유통 관련 IT서비스를 '리테일 테크'라고 부르고 있습니다.다른 IT서비스 기업과 차별화되는 대표적인 리테일 테크 사업이 '스마트 매장'입니다. 신세계아이앤씨는 지난해 9월 서울시 강남구 코엑스 스타필드에서 스마트 매장을 공개했습니다. 회사의 리테일 테크 브랜드 '스파로스'의 비전 인공지능(AI)·음성 챗봇·클라우드 등의 기술이 집약된 스마트 매장은 물건을 들고 매장을 나가면 자동으로 결제가 됩니다. 이 매장은 신세계아이앤씨가 이마트24·MGV보안시스템과 컨소시엄을 꾸려 과학기술정보통신부(과기정통부)·한국인터넷진흥원(KISA)의 '완전 스마트 점포 보안성 향상 지원사업'의 주관기업으로 선정되면서 구축됐습니다. 이곳에는 임혜숙 과기정통부 장관이 방문해 물건을 구매해보기도 했습니다. 신세계아이앤씨는 이러한 셀프서비스스토어를 구성하는 로봇·스마트선반·셀프계산대·스마트벤딩머신 등도 필요에 따라 유통 현장에 공급하고 있습니다.   스마트매장은 디지털공간 사업의 일환으로 이는 IT서비스 부문에 포함됩니다. 디지털 공간 외에도 클라우드와 시스템 운영(SM), 시스템 개발·통합(SI), 정보보안 등이 IT서비스 부문을 구성하고 있습니다. 국내에도 무인점포 바람이 불면서 IT서비스 부문에서는 디지털공간 사업에 대한 투자가 주로 이뤄질 것으로 전망됩니다. 코로나19로 인한 비대면 문화의 확산으로 무인점포에 대한 주목도가 더욱 올라갔죠. 기업 입장에서는 직원을 두지 않아도 돼 인건비를 아낄 수 있고 ICT(정보통신기술)로 매장 관리를 더욱 효율적으로 할 수 있는 장점이 있습니다. 이러한 기업들의 관심은 신세계아이앤씨에게 좋은 사업 기회가 될 수 있겠죠.플랫폼서비스 부문도 주목받는 분야입니다. 이 부문의 커머스 플랫폼은 쇼핑몰 통합관리 플랫폼 '셀픽'과 통합영업관리시스템 '굿엠디' 등으로 구성됩니다. 자동화된 관리 시스템 도입을 원하는 쇼핑몰 운영자들이 타깃이 될 것입니다. 온라인 창업이 늘어난 가운데 신세계아이앤씨가 힘을 실을만한 분야로 꼽힙니다. 교육서비스 플랫폼은 교육 콘텐츠 개발과 진단 및 컨설팅을 해주는 SSG EDU가 있습니다.또 서버·스토리지를 비롯해 각종 IT 기기를 유통하는 IT유통 사업도 펼치고 있습니다. 총판의 역할을 하는 셈입니다. 신세계아이앤씨가 유통을 맡는 주요 IT기기는 구글의 AI 스피커 네스트 허브와 크롬캐스트, 가상현실(VR)을 즐길 수 있는 헤드마운트디스플레이(HMD) 오큘러스, 소니와 닌텐도의 게임기 등입니다.기존 부문외에 회사가 새로운 먹거리를 마련하기 위해 시작하고 있는 신사업도 있습니다. 신사업에서는 메타버스와 전기차충전이 눈에 띕니다. 신세계아이앤씨는 지난해 12월 VR 기반 교육훈련 전문 스타트업 민트팟에 전략적인 투자를 하기로 결정했죠. 민트팟은 실사기반 VR 모의 면접 솔루션 '면접의 신'을 선보였습니다. 3D 환경에서 양안시차를 해결하는 자막 삽입 기술, VR 영상 생성·처리 방법 관련 기술의 특허도 보유했습니다. 신세계아이앤씨는 민트팟과 함께 SSG EDU에 VR과 AR(증강현실) 기술을 접목해 기존 서비스를 메타버스 환경으로 확장하는 방안을 검토하고 있습니다. 회사는 지난해 5월 메타버스 조직을 신설하고 투자와 협업을 통한 사업화 방안을 살펴보고 있습니다.전기차충전 시장도 신세계아이앤씨가 새 먹거리로 낙점한 분야입니다. 회사는 지난해 10월 주차관제시스템 전문 기업 아마노코리아와 협약을 맺고 전기차충전 인프라를 함께 구축하기로 했습니다. 아마노코리아가 보유한 주차장에 신세계아이앤씨가 충전기를 설치하고 전기차충전기 위치, 차량충전 상태, 충전요금 등을 실시간으로 확인할 수 있는 모바일 앱을 개발하는 방식입니다. 여기에는 회사가 리테일 테크 분야에서 쌓은 IT 역량이 한 몫했습니다. 자동차 시장은 기존 내연기관 차량에서 전기차로 급속히 옮겨가고 있죠. 하지만 국내에는 충전 인프라가 충분하지 못합니다. IT 역량을 갖춘 신세계아이앤씨가 노려볼만한 시장으로 보입니다.회사는 또 다른 새로운 사업에도 눈독을 들이고 있습니다. 신세계아이앤씨는 이달 24일 열리는 정기 주주총회에서 상정되는 정관변경 안건에 새로운 사업목적을 추가하는 내용도 담았습니다. 이번에 추가되는 사업목적은 △가명정보결합 사업을 위한 데이터전문기관업 △유료직업소개 사업 △소프트웨어 인력양성 사업 등입니다. 회사는 지난해 12월 개인정보보호위원회로부터 가명정보 결합전문기관으로 최종 승인을 받았죠. 이종 산업 간 데이터를 결합할 수 있는 권한을 갖게 되며 가명정보 결합설계, 데이터 분석 및 활용방안 컨설팅 등의 서비스도 제공할 수 있습니다.     신세계아이앤씨가 이렇게 새로운 사업에 적극적으로 뛰어드는 것은 보다 이익률이 높은 사업을 찾기 위한 행보로 풀이됩니다. 최근 5년간 회사의 실적 추이를 보면 매출과 영업이익은 우상향하고 있습니다. 하지만 영업이익률은 한 자릿수를 벗어나지 못하고 있습니다. 5년간의 실적 중 가장 우수했던 2020년의 영업이익률도 6.2%입니다. 5년간의 영업이익률에서 그나마 5%를 넘어선 해가 2020년이 유일할 정도로 부진한 수치입니다. 전통적인 SI와 SM 사업은 사람이 투입되는 사업인만큼 높은 영업이익률을 내기가 어렵습니다. 고객사는 프로젝트가 제대로 진행되기 위해 우수한 인력이 최대한 많이 투입되길 원하죠. 신세계아이앤씨와 같은 기업들은 고객의 요구를 외면하기 어렵고 인력을 투입하다보면 인건비가 늘어나고 이익률은 낮아질 수밖에 없죠. 하지만 새로운 서비스나 플랫폼은 한번 만들어 놓고 유지보수와 업데이트를 지속하며 판매할 수 있습니다. IT서비스 기업들이 새로운 서비스나 솔루션 중심으로 회사의 체질을 개선하기 위해 애쓰는 이유입니다.신세계아이앤씨는 이번 주총에서 주식분할(1주당 5000원→500원)과 분기배당 조항을 신설하는 정관변경 안건도 상정합니다. 회사의 주식 거래를 더 활발하게 하면서 주주에 대한 보상도 더 챙기겠다는 의도입니다. 새로운 먹거리를 찾는 신세계아이앤씨가 회사의 체질을 바꾸는데 성공할지 관심이 모아집니다.  생각해 볼 문제•신사업들은 초반에는 투자가 필요하기에 돈을 벌기보다 쓰는 역할을 할 수 밖에 없습니다. 신세계아이앤씨의 새로운 사업들은 언제쯤 회사의 실적에 도움이 될 수 있을까요? 2022년 연간 영업이익률은 얼마나 좋아질 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>