<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 01:14:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[메타·MS·AWS, 개방형 지도 데이터세트 구축 위해 손잡는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160003</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 01:06:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 주요 IT 기업 메타, 마이크로소프트(MS), 아마존웹서비스(AWS)가 리눅스 재단과 손을 잡고 상호 운용 가능한 지도 데이터세트를 구축한다. 세계 최대 검색 엔진 구글이 운영하는 지도 서비스 구글맵에 대항하기 위한 움직임으로 풀이된다.   15일(현지시간) IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 메타, MS, AWS, 네덜란드 디지털 지도업체 탐탐(TomTom)이 리눅스 재단과 협력해 ‘오버추어 지도 재단’(Overture Maps Foundation)을 출범시키고 개방형 지도 데이터 프로젝트를 진행한다고 전했다.이번 프로젝트의 목적은 공개적으로 이용 가능한 지도 데이터베이스를 구축하고 이를 이용해 새로운 지도 제품을 개발하는 것이다. 사용자들이 제공하는 정보뿐만 아니라 각 지자체의 도시 계획 부서 자료와 개방형 지도 프로젝트인 ‘오픈스트릿맵’의 자료도 활용한다.짐 젬린 리눅스 재단 이사는 “끊임없이 성장하고 변화하는 전 세계의 물리적인 환경과 모든 커뮤니티를 지도화하는 것은 단일 조직이 해낼 수 없는 매우 복잡한 과제”라며 “모든 사람의 이익을 위해 업계가 힘을 합쳐야한다”고 말했다.자율주행차, 물류 서비스, 메타버스 기술 등 다양한 IT 기기와 애플리케이션(앱)이 제대로 기능하는데도 지도 및 위치 데이터는 필수적이다. 메타의 지도 엔지니어링 디렉터인 잰 에릭 솔렘은 “물리적 환경을 이해하고 혼합하는 몰입형 경험은 미래의 체화된 인터넷에 필수”라며 “오버추어 재단은 상호 운용 가능하고 개방적인 지도 데이터를 통해 크리에이터, 개발자, 기업 모두가 구축하는 개방적인 메타버스의 기반을 제공할 것”이라고 설명했다.오버추어 맵스 재단은 수집된 데이터를 활용해 지도 관련 제품을 보다 쉽고 빠르게 제작할 수 있을 것으로 기대했다. 보통 지도 제품을 개발할 때 여러 소스의 데이터를 통합해야 해 많은 시간과 비용이 소요된다. 재단은 이 문제를 해결하기 위해 앞으로 다양한 출처에서 가져온 지도 데이터세트를 무료로 제공한다고 밝혔다. 또 프로젝트를 통해 데이터가 보다 자주 업데이트되기 때문에 지도의 정확도도 높아질 것으로 예상했다.재단은 먼저 내년 상반기에 건물 위치, 도로 정보 등 일부 데이터가 포함된 1차 데이터세트를 공개할 예정이다. 그 후 내비게이션, 3D 건물, 지도 내 회전 등이 가능하도록 자료를 추가해 보강해나갈 계획이다. 테크크런치는 “최근 리눅스 재단이 상호 운용 가능한 디지털 지갑을 개발하기 위한 목적으로 ‘오픈 월렛 재단’(Open Wallet Foundation)을 출범시키며 구글과 애플을 포함한 거대 IT 기업이 육성한 폐쇄적인 결제 생태계에 맞서는 모습을 보이고 있다”며 “이번 지도 프로젝트도 이러한 광범위한 추세와 일치한다”고 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美, 中 반도체·AI 기업 수출통제 대상 추가…"국가 안보 위협"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160002</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 01:06:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 정부가 반도체 기업을 포함해 중국 기업 총 36개를 수출통제 대상으로 지정했다. 해당 기업들이 군사 목적으로 최첨단 기술을 활용할 수 있다는 우려에서다.    15일(현지시간) 미국 상무부는 수출관리규정(EAR)을 개정해 36개의 중국 기업을 수출통제 명단에 추가한다고 발표했다. 이에 따라 해당 기업들은 별도의 라이선스 없이 인공지능(AI), 최첨단 컴퓨팅 등 미국에서 생산된 특정 상품과 소프트웨어(SW)를 구매할 수 없게 된다.반도체 관련 기업 중에서는 중국 국영 반도체 생산업체 양쯔메모리테크놀리지(YMTC), YMTC의 일본 법인과 허페이코어스토리지전자(Hefei Core Storage Electronics)가 명단에 올랐다. 미국 정부는 YMTC가 수출통제 대상인 중국 IT기업 화웨이와 하이크비전에 미국 기술을 빼돌릴 수 있다는 이유로 예의주시해왔다. 앞서 바이든 행정부는 지난 10월 첨단 반도체, 슈퍼컴퓨터용 반도체 등 특정 반도체 관련 장비의 중국 수출 통제 규제를 발표한 바 있다. 당시 31개 기업을 ‘미검증 명단’(unverified list)에 올려 잠정적인 수출 통제 대상으로 지정했는데 여기에 YMTC도 포함됐다. 상무부는 AI 칩을 개발하는 캄브리콘(Cambricon)과 중국전자과기집단공사(CETC)를 포함한 21개 기업도 명단에 올렸다. 이들 기업에는 ‘해외직접생산품규칙’(FDPR)이 적용돼 미국뿐만 아니라 다른 나라에서 생산됐더라도 미국 장비 및 기술을 이용한 제품 수출이 금지된다.중국의 유일한 반도체 노광장비 제작사인 상하이망크로일렉트로닉스(SMEE) 등 2개 기업은 중국의 군사현대화를 지원한다는 이유로 수출통제 대상으로 지정됐다. 상무부는 미국의 국가 안보 보호를 위해 이번 조치를 취하는 것이라고 밝혔다. 상무부는 또 이번 조치의 주요 대상이 러시아의 우크라이나 침공을 지원하는 기업이라고 밝혔다. 앨런 에스테베즈 상무차관은 보도자료를 통해 “중국이 AI, 첨단 컴퓨팅을 포함한 강력하고 상업적으로 이용 가능한 기술에 대해 이번 조치로 군사 현대화와 인권 침해에 활용할 수 있는 능력을 약화시켜 미국 국가 안보를 보호할 것”이라고 주장했다.상무부에 따르면 36개 기업 중 30개가 미국 부품이나 장비를 공급받아 중국 내 군사력을 강화하려는 활동을 펼쳤다. 또 4개 기업은 미국 국가 안보와 외교 정책에 부정적인 영향을 미칠 수 있는 활동에 연루할 수 있는 중대한 위험을 지니고 있어 추가됐다.척 슈머 민주당 상원 원내대표는 성명을 내고 “나는 오랜 시간 동안 YMTC와 중국 공산당이 지원하는 IT 기업인 창신메모리(CXMT) 뒤에 숨겨진 심각한 안보 및 경제적 위협에 대해 경고해왔다”며 “YMTC는 미국의 국가 안보에 즉각적인 위협이 되므로 바이든 행정부는 YMTC가 한 치의 군사적, 또는 경제적 우위를 얻지 못하도록 신속하게 행동할 필요가 있었다”고 지적했다.주미 중국대사관은 “미국이 기술 분야에서 경제적으로 노골적인 강요와 따돌림에 가담해 양국 기업 간의 사업 활동을 저해하고 글로벌 공급망의 안정성을 위협하고 있다”며 비판했다. 한편 상무부는 미국의 수출 검증 절차를 준수한 중국 기업 25개에 대해서는 일부 통제 규제를 해제한다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[공정위에 찍힌 '카카오 김범수'의 케이큐브, 셀프 정의도 어려운 '회사 정체성']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150015</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 13:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공정거래위원회(공정위)의 검찰 고발 대상이 된 케이큐브홀딩스(KCH)는 과연 금융회사일까, 사회적 기업일까?  공정위는 15일 KCH에 대해 특수관계사인 카카오, 카카오게임즈 주식 의결권 제한 규정 위반이 확인됐다며 시정 명령 및 법인 고발을 결정했다고 밝혔다.   현행 공정거래법은 상호출자제한기업집단(자산 10조원 이상, 카카오 포함) 내 금융·보험 업종의 회사는 국내 계열회사 주식에 대한 의결권 행사를 제한한다. 대기업이 자금동원 능력을 지닌 금융 계열사를 통해 비금융 계열사에 대한 재투자, 시장경쟁 왜곡 등의 부작용 발생을 막는 금산분리 조치의 일환이다. 그런데 이와 관련해 공정위는 KCH를 금융회사로 본 반면, KCH는 그렇지 않다고 주장하며 갈등이 발생했다.KCH는 2007년 1월 카카오 창업자인 김범수 카카오 미래이니셔티브센터장이 설립한 회사다. 김 센터장이 지분을 100% 보유하고 있다. 카카오에 따르면 KCH는 설립 당시 스타트업 및 소셜 임팩트(긍정적 사회공헌) 투자를 목적으로 세워졌으며, 자기 자본으로 카카오의 전신인 아이위랩에 투자했다. KCH의 카카오 보유 주식 10.51%는 당시 투자를 기반으로 확보된 것이다. 하지만 당초 설립 취지와 달리 이후 KCH의 적극적인 대외활동 기록은 전해지지 않는다. 회사 공식 홈페이지에도 어떤 사업을 하는 회사인지 규정할 만한 자료가 없다. 회사 로고, 공시 기록, 약도와 연락처 정도가 확인 가능할 뿐이다. 대신 KCH가 그간 공시한 감사보고서를 보면 2008년엔 '소프트웨어개발 및 공급업 등을 목적으로 설립한 회사'로 표기돼 있다. 관련 사업에 대한 설명은 없다. 이후 2017년에 돌연 '경영컨설팅업을 주요 사업으로 영위하는 회사'로 표기한 사실이 확인된다. 이듬해인 2018년에는 다시 '소프트웨어개발 및 공급업 등을 목적으로 설립한 회사'로 변경됐다. 2020년에는 '투자업을 주된 사업으로 정관에 추가했다'는 부연 설명이 붙었다. 같은 해 7월 임시주총에서는 사업목적 정관에 '유가증권 투자 및 기타 금융투자업'을 추가하고 사업자등록증에는 영위 업종으로 '기타 금융투자업(K64209)'을 추가했다. KCH는 2021년 연매출의 98.16%, 2020년에는 71.83%를 '매도 가능한 증권 처분 이익'과 '주식 배당금 수익'으로 거뒀다.   공정위도 이에 주목, KCH가 한국표준산업분류상 '금융업(코드분류 K64)' 영위 회사에 해당한다고 해석했다. 아울러 KCH가 공정거래법상 금융회사도 지분 의결권 행사가 가능한 예외조항인 '지주회사'가 아닌 점도 지적했다. 그럼에도 불구하고 KCH가 수년간 카카오, 카카오게임즈 주총에서 의결권을 행사했다는 것이다. 3년 이하의 징역 또는 2억원 이하 벌금에 처해질 수 있는 사항이다.KCH는 억울하다. 회사는 정관에 '기타 금융투자업'을 추가한 건 KCH와 같은 비금융회사가 주식 배당 수익이 수입의 대부분이 된 사례는 한국표준산업분류상 마땅한 분류를 찾기 어려웠기 때문이라고 해명했다. 또 정관상 사업 목적은 임의 기재가 가능하고 관계기관 심사 절차도 없기 때문에 정관 내 사업목적 기재만으론 업종의 실질이 바뀌지 않는다고 주장했다. 그러나 "금융사가 아닌 회사의 정체성을 한마디로 정의해달라"는 &lt;블로터&gt;의 요청에는 명확한 답을 내놓지 못했다. 다만 카카오 관계자는 "KCH는 사회적 가치 창출이란 설립 취지에 따라 사회적 역할을 다하기 위한 활동들을 하고 있다"며 "사회적 기업으로 전환하기 위한 계획을 갖고 있다"고 말했다. 카카오는 2021년 소상공인 상생 계획을 내놓으며 KCH는 '미래 교육, 인재 양성과 같은 사회적 가치 창출에 집중하는 기업으로 전환한다'는 계획을 발표한 바 있다. 카카오는 관련 행보로 올해 7월 재단법인 브라이언임팩트에 200억원(당시 시가) 규모의 카카오 주식을 증여한 사항을 꼽았다. 하지만 브라이언임팩트는 김 센터장이 '재산 절반을 기부하겠다'는 약속을 이행하겠다며 만든 재단이다. KCH 입장에선 특수관계자 증여에 해당한다. 사회적 가치 창출 노력이란 해명은 다소 빛이 바랜 대목이다. 따라서 현재로선 KCH가 자사의 정체성을 명확히 정의할 키워드를 내놓고, 이를 증명하지 못할 경우 'KCH는 금융회사'란 공정위 주장에 힘이 실릴 수 있다. 공정위는 한국표준산업분류 관련 통계청 고시에 따라 '하나의 사업체가 여러 업종을 영위할 경우 주된 산업 활동에 따라 업종을 판단하며, 주된 산업활동은 산출물에 대한 부가가치(액) 또는 산출액에 의하여 결정한다'고도 명시했다. 주식 배당금과 증권 수익이 매출의 대부분을 차지하는 KCH 입장에선 이 기준에 대항할 근거를 제시해야 한다.다만 공정위도 '확대 해석'을 했다는 일부 지적이 따를 수 있다. 공정위가 지적한 상호출자제한기업집단 금융회사의 주식 의결권 제한은 금산분리의 효과를 극대화하는 목적의 조항이다. 공정위 홈페이지에는 이 조항이 '대규모기업집단(산업자본)이 자금동원능력이 있는 금융회사를 보유하고, 그 금융회사는 고객자금을 통해 다시 비금융계열(산업자본)로 확장함에 따라 발생하는 시장경쟁 왜곡과 경제력 집중의 부작용을 축소하기 위함'이라고 게시돼 있다.   KCH는 금융수익이 매출의 주를 이루지만 은행처럼 제3자의 자금을 모아 투자하는 구조는 아니다. 카카오도 'KCH는 일반 기업들처럼 보유 자산을 운영 및 관리하는 금융상품 소비자에 불과하기 때문에 제3자의 자본을 조달해 사업하는 금융회사의 본질적 특징과는 무관하다'고 주장한다. 이처럼 양측의 주장이 맞부딪힌 가운데, 해석의 키는 금융위원회(금융위)와 법원으로 향한다. KCH를 실제 금융회사로 판단할지는 금융 관계법령과 주무부처인 금융위의 해석도 종합적으로 고려되어야 하기 때문이다. 따라서 금일 공정위 발표에도 KCH에 대한 형사고발은 즉각 이뤄지지 않는다. 공정위는 먼저 금일 발표에 대한 결정문을 당사자인 KCH에 발송해야 한다. KCH는 이를 토대로 추가적인 행정 절차가 필요한지 검토하는 과정을 거치게 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['스토리지 후발주자' 퓨어가 델·넷앱 추격하는 법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150016</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 13:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스토리지 시장의 후발주자인 퓨어스토리지가 선두권 기업들을 추격하는 전략은 고객에게 제공하는 '가성비'로 요약된다. 스토리지는 컴퓨터 시스템의 데이터와 명령어 저장에 사용하는 장치다. 그런데 최근 수년간 이미지·음성·동영상 등 비정형 데이터가 증가하면서 전체 데이터 규모가 크게 늘었다. 스토리지도 단순히 데이터를 저장하기 위한 공간만 제공하는 하드웨어(HW)에 머물수 없게 됐다. 데이터를 보다 빠르고 효율적으로 처리할 수 있는 소프트웨어(SW)를 함께 갖춰야 경쟁력을 확보할 수 있게된 것이다. 현재 글로벌 스토리지 시장은 델 테크놀로지스(이하 델)가 주도하고 있는 가운데 넷앱이 2위로 꼽힌다. 퓨어스토리지는 IBM·HPE·화웨이 등과 함께 3위권으로 분류된다.스토리지 제조사들은 장비에 들어가는 낸드플래시를 파운드리(반도체 생산 기업)로부터 구매한다. 낸드플래시란 전원이 꺼져도 저장한 정보가 사라지지 않는 메모리 반도체로 '비휘발성 메모리'라고 불린다. 전원이 꺼지면 저장된 데이터가 사라지는 D램이나 S램과 달리 전원이 없는 상태에서도 데이터가 계속 저장된다.가성비 높은 스토리지를 만들기 위해서는 보다 저렴한 가격에 낸드플래시를 구매해야 한다. 많은 고객사를 보유해 상대적으로 많은 낸드플래시를 주문할 수 있는 델과 같은 기업이 보다 저렴한 가격에 제품을 구매할 수 있다. 규모의 경제 경쟁에서 밀릴 수밖에 없는 후발주자들은 SW 경쟁력으로 차별화에 나서야 한다.퓨어스토리지는 구매한 낸드플래시에 스토리지 운영에 특화된 SW를 더한다. 이로써 스토리지에서 데이터의 중복을 제거하고 압축률을 높여 저장할 수 있는 데이터의 양을 늘려준다. 기존 스토리지와 같은 용량의 스토리지에 더 많은 데이터를 담을 수 있다보니 결국 데이터센터에서 스토리지가 차지하는 공간을 줄일 수 있다. 이는 데이터센터의 효율적 운영을 위해 필수적인 전력 사용량 감소에도 한 몫할 수 있다. 결국 고객 입장에서는 비용 절감 효과로 이어진다.이러한 전력 사용량 감소는 탄소 배출로 이어져 기업의 ESG(환경·사회·지배구조) 경영에도 도움이 된다는 것이 퓨어스토리지의 설명이다. 최근 IPO(기업공개)를 앞둔 아시아의 한 은행 고객이 "퓨어스토리지의 제품을 사용하면 IPO에 도움이 되는가"라는 질문을 던지자 퓨어스토리지는 "에너지를 절감할 수 있고 탄소 배출량도 줄일 수 있으므로 ESG 부문에서 더 점수를 받을 수 있어 IPO에 도움이 될 것"이라고 답했다.퓨어스토리지는 자사 제품에 들어가는 부품을 제공하는 기업들이 국제환경규격(ISO 14000)을 획득했는지도 점검한다. 부품부터 환경규격을 지켜야 스토리지 완제품도 탄소 배출을 줄일 수 있기 때문이다. 회사는 고객에게 국가별 탄소배출량 기준도 스토리지 운영 SW를 통해 대시보드로 제공할 계획이다.이러한 제품에 대한 노력 덕분에 퓨어스토리지는 글로벌 시장조사기관 가트너의 매직 쿼드런트 프라이머리 스토리지 부문에서 9년 연속 리더로 선정됐다.유재성 퓨어스토리지 사장은 15일 서울시 강남구 아셈타워에 위치한 사무실에서 열린 기자간담회에서 "다른 제조사에 비해 규모의 경제는 비교하기 어렵다"며 "선발주자들이 선점한 시장에서 기술 혁신으로 대응하고 있다"고 말했다.  전통적으로 온프레미스(서버·스토리지 등 IT 인프라를 사내 전산실이나 데이터센터에 구축하는 형태) 환경의 기업들에게 스토리지를 판매하던 퓨어스토리지도 클라우드 바람에 대응하고 있다. 클라우드로 전환하는 기업들이 늘어난 가운데 기존의 온프레미스 중심의 전략만 고집할 수 없기 때문이다.퍼블릭 클라우드를 이용하다가 온프레미스로 회귀하거나 온프레미스와 퍼블릭 클라우드를 함께 이용하는 하이브리드 클라우드 형태의 기업들에게 구독형 스토리지 서비스인 '에버그린 원'도 제공하고 있다. 이 서비스는 해외에서 먼저 선보였으며 한국에서는 내년에 출시될 예정이다.글로벌 주요 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)와도 협력하고 있다. 김민철 퓨어스토리지코리아 전무는 "3대 CSP(아마존웹서비스·마이크로소프트·구글) 중 한 곳과 마켓플레이스를 구축 중"이라며 "고객은 CSP를 설정하며 스토리지 중 퓨어스토리지 제품을 선택할 수 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150033.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[부적·디지털·성공적…IMI-아이템베이, '신의 한 수' 노릴까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150014</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 13:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[못 사는 물건이 없을 만큼 온라인 거래활동이 활발한 시대라지만, 무속인이 써주는 부적까지 디지털 채널로 판매된다면 어떤 느낌일까. 쉽게 떠올리기 어려운 이 비즈니스를 게임아이템 거래 중개 플랫폼이 추진한다. 아이엠아이(IMI)와 아이템베이가 공동 투자해 설립한 '인피니티어스'는 '부적오운'이라는 서비스를 통해 디지털 부적 비즈니스에 뛰어들었다.인피니티어스가 선보인 부적오운은 전국 무속인들이 직접 제작한 실물 부적을 디지털화해 소비자들이 애플리케이션(앱)으로 편리하게 구매할 수 있는 신개념 마켓플레이스다. 부적오운은 실물로 구매했던 부적을 디지털 공간에서 판매하는 것 뿐 아니라 개인 간 거래도 가능한 C2C 플랫폼이다.   이런 디지털 부적 거래 시스템은 전용용지를 제작자에게 발송한 후 제작된 부적의 디지털 스캐닝 작업을 거쳐 부적오운이 자체 보유한 암호화 기술을 적용하는 형태로 구성된다. 콘텐츠화된 부적은 경매, 일반 판매, 재판매 등 다양한 거래에 활용할 수 있는데 개인 간 거래의 경우 크리에이터에게 구매한 후부터 상한선없이 판매가를 책정할 수 있다. 크리에이터들이 판매하는 부적의 최저가는 3만원부터이며 이 날 기준 최고가의 경우 30만원을 호가한다. 이는 무속인이 크리에이터가 돼 재물·애정·투자·직업/합격·가족·호신·행운부 등 각 테마에 맞는 부적을 그려 판매하기 때문에, 향후 다양한 크리에이터가 참여해 부적 종류나 갯수가 증가할 경우 각 부적의 희소성과 가치는 달라진다.다만 C2C 거래에서는 상한선 기준이 없기 때문에 구매자가 생각하는 가치에 따라 가격도 천차만별이다. 현재 이용자가 크리에이터에게 구매해 재판매한 부적 가운데 최고가는 300만원으로, 지금도 판매 중인 상황이다.   이대훈 인피니티어스 대표는 '미디어 쇼케이스' 현장에서 "처음 사업계획은 크리에이터들이 가격을 책정해서 부적을 팔게끔 계획했는데, 영업을 하러 다녀보니 무속인 분마다 생각이 다르고 가격도 천차만별이라 판매 관련 미니멈과 맥시멈은 어느 정도 정해진 상태"라며 "두 번째 소유자의 거래, 즉 재판매 시에는 가격에 대한 상한선이 없다"고 말했다. 아울러 인피니티어스는 부적오운과 함께 출시되는 운세오운 서비스를 함께 사용하면 개인별 최적화된 부적 서비스를 이용할 수 있다고 덧붙였다. 운세오운에서 기본 제공되는 그 날의 운세에 따라 필요한 디지털 부적을 추천받아 구매가 가능하며, 꾸미기 효과도 부여할 수 있어 부적을 커스터마이징도 할 수 있다.임상원 실장은 "앞으로 부적오운이 디지털 부적에 대한 올바른 문화적 참여와 가치의 재평가를 이끌고, 바쁜 현대인들의 일상에 간편하게 행운을 가져다 주는 플랫폼이 되길 바란다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[브랜치, 시리즈F의 자신감]②"디지털전환, 사용자 여정에서 다시 생각해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130012</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 13:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[많은 기업들이 디지털 전환(디지털트랜스포메이션, DT)이나 모바일 퍼스트를 표방한 지 수년이 지났다. 그러나 '하루에 이용하는 앱이 몇 개나 될까?'라는 질문에 답을 해보면 진정한 디지털 전환은 앱을 설치시키는 데서 끝나선 안된다는 것을 알 수 있다. 더욱이 CPA(액션 당 지불), CPI(설치 당 지불) 비용이 높다는 점을 감안하면 앱 설치에만 몰두하는 것은 비효율적인 마케팅이 될 가능성이 높다. 결국 브랜치는 사용자가 필요한 때, 기업의 서비스와 더 쉽고 빠르게 연결될 수 있도록 하는 데 초점을 두고 있다.모바일측정파트너(MMP)의 많은 고객사들은 게임 분야에 종사하고 있다. 게임은 앱 생태계를 발전시킨 주역이자 지금까지도 전체 수익의 70% 이상을 차지하는 부분이기 때문이다. 그러나 브랜치는 사용자 경험을 증진시키는 데 집중하고 있는 기업들을 타겟으로 한다.애덤 랜디스 총괄은 "게임산업의 경우 1달러를 투자했을 때 바로 수익을 얻으려고 하는 관점들이 강한 것 같다"며 "브랜치 고객들은 좀 더 거시적이고 넓은 세계에 관심이 있다. 이메일이나 문자 혹은 오프라인을 측정하는 데에 관심이 있다"고 말했다.그는 스타벅스를 예로 들며 "스타벅스가 광고를 통해서 고객이 그냥 커피 한 잔을 사게 만들려고 하는 것은 아니다. 스타벅스 앱을 통해서 지속적으로 성장하는 것을 목표로 한다. 우리는 이처럼 모바일을 통해 한 단계 더 성장하려고 하는 것을 도우려고 한다"고 말했다.  브랜치는 또 콜롬비아에 거점을 둔 '라피(Rappi)'의 사례를 들었다. 라피는 상점, 레스토랑, 슈퍼마켓, 약국 등의 제품을 배달하는 서비스다. 9개국 200개 도시에 월간활성사용자수(MAU) 천 만명을 기록한 회사는 추가적인 성장을 위해 인플루언서 마케팅을 진행했다. 인플루언서와 신규 사용자에겐 할인 쿠폰이 제공되는데, 쿠폰을 받은 이후 이탈을 줄이고 유도된 사용자 수를 확인하는 것이 필요했다. 브랜치는 모바일 연결 플랫폼(MLP)을 통해 딥링크를 제공, 새로운 사용자가 링크를 클릭하면 기기에 맞는 앱 스토어로 이동하고 앱을 설치한 후 쿠폰이 사용자 계정에 자동으로 적용되게 했다. 딥링크에는 인플루언서와 채널, 쿠폰 등 라피가 캠페인에서 추적하고자 하는 정보가 담겼다. 이후 성과를 확인한 라피는 이 전략을 더욱 확장하기로 했다. 인플루언서가 소셜 미디어 프로필을 연결하고 자체 제휴 딥링크를 만들 수 있는 셀프 서비스 포털인 '라핀루언서스(RappiIn luencers)'를 구축했다. 이 포털에는 브랜치 딥링크 API(애플리케이션 프로그램 인터페이스)가 있어 이를 통해 대규모 프로세스를 자동화했다.  국내서는 2020년 '노재팬(일본 제품 불매 운동)' 수혜를 입은 '탑텐'이 대표적인 사례로 꼽힌다. 당시 탑텐은 다양한 대규모 할인 이벤트를 열어 시장의 주도권을 잡고자 했다. 그러나 할인 이벤트를 알리기 위해 일반적인 링크를 사용할 경우, 고객은 데스크탑 또는 모바일 웹사이트로 이동하게 된다. 회사에 따르면 탑텐 모바일 앱 사용자의 LTV(평생가치)가 모바일 웹 방문자보다 6배 이상 높다. 이에 단순 일회성의 매출 증가를 넘어, 신규 고객을 충성 고객으로까지 전환시키길 원했다. 탑텐몰은 브랜치 모바일 연결 플랫폼(MLP)의 Journeys(웹-투-앱 스마트 배너)를 사용해 모바일 웹사이트 방문자에게 개인화 메시지를 노출했다. 이를 통해 고객은 앱 설치 과정 후에도 고객이 웹에서 살펴봤던 상품과 동일한 앱 내 상품 페이지로 이동해 구매를 완료할 수 있었다. 일부 고객은 앱을 설치하는 대신 웹에서 곧바로 구매하는 것을 선호하고, 혹은 고객이 웹에서 제품을 살펴본 다음 다시 앱을 설치하고 구매를 완료할 수도 있다. 고객이 플랫폼을 오가며 상호작용 할 경우 성과를 정확하게 측정하기 어렵다. 브랜치는 모바일 측정 플랫폼을 통해 하나의 대시보드에서 웹과 앱 전반의 고객 상호 작용 및 전환 성과를 정확하게 측정할 수 있다고 자신한다. 스마트 배너를 통해 다운로드한 앱 사용자의 LTV는 유료 광고로 유입된 사용자의 2배로 나타났다. 다음은 알렉스 바우어 총괄(이하 알렉스), 황종우 지사장(이하 황종우)과의 대담.Q. 빅 브랜드에게 유료 광고 채널은 비즈니스 성장을 위한 쉬운 선택이다. 반면 오가닉 채널(고객이 직접 검색해서 들어오는 등 유료 광고 집행하지 않고 만들어진 트래픽)은 그 성과를 보장하거나 예측하기 어렵다. 그 때문에 중소규모 브랜드는 오가닉 채널에 투자하길 머뭇거리고 있다. 브랜치 고객사 중 오가닉 채널을 통해 성장을 이룬 예시가 있을까?알렉스 오가닉 채널이 어렵다는 것은 그릇된 통념 중에 하나다. 광고 유료 채널을 쉽다고 생각하는 것은 돈을 많이 쓰면 어느 정도 성과가 나온다는 소리다. 그러나 브랜치가 만들어진 이유도 광고 지출을 늘리기보단 오가닉한 성장을 추구했기 때문이다. Q. 이처럼 전통산업 브랜드의 디지털 트랜스포메이션(DT)이 전세계적으로 가속화되고 있다. 가장 중요하게 봐야하는 것은 무엇인가?황종우 하나는 기업의 핵심 서비스 및 재화가 어느 선까지 모바일로 옮겨져야 하는가 그리고 모바일 앱을 어떠한 방식으로 고객한테 전달할 것인가에 대한 고민 두 가지다. 기업이 제공하는 모든 서비스가 모두 모바일에서 사용이 될 수는 없기 때문이다. 또 무조건 앱이 나왔다고 설치하라고 광고하는 것이 최선은 아니다. 광고 예산이 단순히 많다고 앱 사용자가 늘어나고 DT가 성공하는 것은 아니다. 그래서 비광고 영역에서도 어떻게 고객에 꾸준히 다가갈 것인지 고민을 해야 한다.Q. 한국 시장의 특징이 있을까?황종우 한국 기업은 규모에 상관없이 데이터에 유난히 관심이 높다. 반면 새로운 방법론이나 또는 기술을 실행하는 데에는 보수적이다. 유료 디스플레이 광고에 의존하는 경향이 조금 강하다. 그런 부분에 있어서 실무자들이 '현타'를 느낀다고 한다. '어차피 위에 얘기하면 안된다'는 거다. 특이한 점은 해외에선 이메일을 IT 쪽으로 보고 있는데 한국에선 약간 전통 매체처럼 인식을 한다. 저희 데이터에 따르면 80%의 사용자가 모바일에서 이메일을 열어 본다. 그래서 편하게 하는 툴이나 기능을 도입하는 것이 좋다. 그런데 한국에서는 메일을 모바일에 최적화를 시키는 노력이 덜하다. Q. 브랜치는 어떤 것을 제공할 수 있나?황종우 어떻게 자연스럽게, 내가 원하는 고객에게 이 앱의 가치를 보여줄까? 고객에게 앱을 설치하고 지속적으로 사용할 수 있도록 할까? 이 문제에 대한 기술과 컨설팅을 동시에 제공할 수 있다. B2B 특성상 솔루션 업체들은 기업들에게 어떻게 효율적으로 광고를 할 수 있는지를 어필한다. 브랜치는 기업 입장은 물론, 소비자 관점에서 더 나은 경험을 도울 수 있다. 이것은 유일하게 브랜치에서만 할 수 있다고 생각한다.  Q. 앞으로의 계획을 알려달라.황종우 최근에 만나본 한 수 십곳의 고객사 또는 잠재 고객사들은 경기 침체 때문에 마케팅 예산을 줄이고 있다. 스타트업이든 일반 기업이든 똑같다. 이러한 추세는 당분간 계속될 것으로 보인다. 그럼 이제 예산을 어떻게 효율적으로 쓸지, 또 예산을 안 쓰고도 같은 성과를 달성할 수 있는 방안을 모색해야 한다. 브랜치는 이 두 가지 고민을 둘 다 해결해 줄 수 있다는 점을 강조하려고 한다. 결국 모든 디지털 장벽을 허무는 것이 브랜치의 비전이다. 실리콘밸리 최고의 엔지니어들이 만든 기능들을 브랜치 한국 팀을 통해 가장 먼저 경험하고, 실질적인 성과로 이어질 수 있도록 노력할 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클래스101픽]흔한 브이로그?…'슛뚜'의 꾸준함은 '글로벌'로 간다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150012</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 13:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 클래스 플랫폼 '클래스101'이 올해 구독 서비스를 기반으로 한 새로운 비즈니스 모델 '클래스101+'를 도입하며 재도약을 예고했습니다. 개별 클래스 판매로 성장한 클래스101의 구독 모델은 기업 뿐만 아니라 이용자, 나아가 강의 주체인 '크리에이터'들에게도 큰 변화이자 도전이 될 것으로 예상됩니다. 클래스101+의 앰버서더 13인의 인터뷰를 통해 구독 서비스가 가져올 온라인 클래스 크리에이터 생태계를 들여다 봤습니다.   '일상 유튜버', '아크릴화 작가'. 크리에이터 '슛뚜(박해리)'의 활동 영역이다. 일상이라는 소재는 예전부터 이어져 온 영상 제작의 단골 분야다. 온라인 강의 플랫폼 '클래스101+' 홈페이지에 있는 '드로잉', '사진·영상' 카테고리만 해도 수많은 크리에이터들이 나온다. 슛뚜는 그런 브이로그와 아크릴화로 '잘' 먹고 '잘' 사는 크리에이터가 됐다. 특히 그녀는 아크릴 드로잉 분야에서 클래스101+ 일본 구독자에게 사랑받고 있기도 하다. 경쟁이 극심한 분야에서 살아남은 그녀만의 매력은 뭘까. &lt;블로터&gt;는 지난 10월 말 서울 강남구 클래스101 사옥에서 크리에이터 '슛뚜'와 만나 대화를 나눴다. 그와의 대화를 글로 정리하다보니 특정 단어를 자주 발견할 수 있었다. 바로 '꾸준히'다. 크리에이터로서 슛뚜만의 차별점을 고민하던 와중에 발견한 이 단어는 그녀의 성공 요인이기도 하다.  그림·사진·영상…작은 소재가 가진 잠재력 "지금 당장 한 가지에 집중하지 못하고 여러 분야를 기웃거리는 게 힘들다 할지라도 그 경험은 모두 나중에 하나의 큰 결과로 이어질 겁니다. 그러니까 좋아하는 일이고, 할 수 있는 일이라면 최대한 끝까지 놓지않고 꾸준히 해봤으면 좋겠어요."  크리에이터 슛뚜는 블로그, 유튜브 등 다양한 매체를 오가며 '방황'하는 클래스 메이트(수강생)들에게 이렇게 조언했다. 어느 한 곳에서 자리잡지 못한 떠돌이가 아닌, 다재다능한 크리에이터로서의 잠재력을 가지고 있다는 의미에서다. 슛뚜는 온라인 강의 플랫폼 클래스101에서 '사진·영상'과 '드로잉' 구독 클래스 2개를 운영하고 있다. 사진·영상 클래스에서는 일상 유튜버로서 브이로그 제작법을, 드로잉 클래스에서는 풍경 아크릴화 그리는 법을 강의하고 있다. 개별 클래스 판매 시절에는 핸드폰 영상 제작을 다루는 '미니 클래스'까지 선보인 바 있다. 앞서 언급했듯 그녀의 활동 무대는 진입장벽이 다소 낮은, 다수의 크리에이터를 배출할 수 있는 영역이다. 그럼에도 슛뚜는 '골드버튼'을 앞둔 구독자 97.7만명의 인기 유튜버이자 수많은 크리에이터 중 클래스101+ 앰베서더 안에 이름을 올린 인기 크리에이터로 자리잡았다. 특히 슛뚜의 강의는 클래스101이 한국과 미국, 일본 지역을 통합한 글로벌 구독 플랫폼으로 전환하기 이전부터 다수의 일본 클래스 메이트들에게 주목받았다. 그녀가 다루는 일상이라는 소재가 평범한 것처럼 보이지만 사실 큰 잠재력을 가지고 있다는 증거다. 그녀의 클래스에 등장하는 구름, 바다와 모래사장, 갈매기와 하늘, 파도가 치는 바다풍경 등 일상적인 소재는 오히려 글로벌 메이트들에게도 쉽게 다가갈 수 있는 소재이기도 하다. 슛뚜의 각 클래스를 살펴보다 보면 외국인 메이트들의 댓글도 어렵지 않게 찾아볼 수 있다.   대학에서 미술을 전공한 슛뚜는 2018년부터 일상 브이로그를 시작했다. 중학생이던 시절부터 블로그를 운영했던 경험을 살려 자연스럽게 일상 브이로거로의 삶을 시작한 것이다. 슛뚜는 "블로그를 통해 불특정 다수에게 온라인 상에서 내 일상을 공유하는 게 익숙했다"며 "블로그에서는 사진을 꾸준히 올렸는데, 어느새부터 사진만으로는 표현하는 데 한계가 있다고 생각했다"고 말했다. 그녀는 사진이 아닌 영상으로 넘어가는 과정에서 큰 어려움은 없었다고 전했다. 기기의 원리부터 터득하는 습관 덕분이다. 슛뚜는 "17살 때 용돈을 모아 작은 DSLR 카메라를 샀어요. 그걸로 친구들이나 풍경 사진을 찍었고 20대 초반에는 스냅작가로도 활동했어요. 이미 카메라의 작동 원리나 사용법에 대해 공부하고, 잘 알고 있었기 때문에 영상 촬영은 크게 어렵지 않았어요"라고 설명했다. 슛뚜의 이런 경험은 클래스101 강의에도 고스란히 녹아있다. 그녀는 클래스 전반부에서 조리개 등 카메라 작동 원리에 대해 가르치는 것에 많은 시간을 할애하고 있다. "1분짜리를 찍더라도 기초를 익히는 데에 완벽하게 투자하려고 한다." 이것이 그녀의 클래스 철학이다. 따라서 슛뚜의 클래스는 모두 초급자를 타겟으로 하고 있다. 그녀의 클래스에서 기초를 탄탄하게 다지면 그 다음 '작품'을 만들어내는 것은 클래스 메이트들의 몫이라는 것이다. 그녀는 "온라인, 오프라인 강의를 하면서 사람들이 기초에 대해 무심하다는 것을 느꼈다"며 "사진을 배울 때 카메라 자체에는 관심이 없으면서 '어떻게 하면 예쁜 사진을 찍을 수 있냐', '어떻게 보정을 예쁘게 하냐'고 묻는 경우가 많은데, 카메라를 알지 못하면서 완벽한 결과물을 만든다는 건 욕심같이 느껴질 때가 있다"고 말했다. 그녀는 또 "내 강의는 기초를 탄탄하게 하는 것이고, 그 다음 메이트들이 각자가 흥미를 가지고 있는 분야에서 응용할 수 있도록 한다"며 "중급자들에게는 가르쳐줄 것이 없다"고 덧붙였다.    구독 서비스로 클래스 연계, 글로벌 인기 기대 구독 서비스로 전환된 슛뚜의 2개 클래스는 서로를 돕는 조력의 역할을 할 것으로 보인다. 드로잉과 사진·영상은 관련이 적어보이지만, 두 분야에 모두 관심을 갖는 '취미러' 또한 많기 때문이다. 여기에 미국, 일본 지역과도 통합이 되면서 글로벌 메이트들의 유입이 많을 것으로 주목받는 크리에이터로 떠올랐다.  그녀는 글로벌 지역 통합 서비스를 통해 자신의 두 서비스가 잘 정착할 수 있기를 바라고 있다. 슛뚜는 "아크릴화는 의외로 일본에서 인기가 많다"며 "클래스 별로 인기가 있는 지역이 다르다는 점을 느끼게 되면서 신기했다. 아크릴화는 유화와 수채화의 중간에서 두 재료의 장점을 다 살린 재료다보니 더 장점이 많다"고 말했다. 그녀는 5개월 전 업로드한 영상을 마지막으로 잠시 휴식기를 가지다 최근 복귀했다. 인터뷰 당시 슛뚜는 '번아웃'을 이유로 재점검의 시간을 갖고 있던 중이었다.  슛뚜는 "4년 반 정도 유튜브를 운영해왔다. 이렇게 장기간 쉬어본 적이 없다"며 "지난해부터 번아웃이 왔다고 느꼈는데, 지금 쉬는 게 무서워서 쉬지 못하면 아예 그만둬버릴 것 같았다. 유튜브를 더 오래 지속하려면 휴식이 필요하다고 생각했다"고 전했다.  그녀는 복귀를 알리는 영상을 통해 다시 한 번 일상을 전했다. 클라이밍, 가드닝, 강아지와의 일상 등으로 근황을 전한 영상에는 한국인 뿐만 아니라 수많은 외국인 구독자들의 댓글이 달렸다. 슛뚜의 가장 최근 영상은 '잘 먹고 운동하는 자취 브이로그'다. 그녀는 그동안의 휴식을 바탕으로 또 다시 일상을 전하는 크리에이터로서의 준비를 마쳤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["슈카월드 보고 매수했어요"…인플루언서가 펀드시장 핵심 공급망 된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150010</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 13:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인상에서 큰 영향력을 미치는 인플루언서가 '투자자문' 기능을 대체함으로써 펀드시장의 핵심 공급망이 될 것이라는 자산운용사의 분석이 나왔다. 투자자의 투자정보 수집 경로 및 영향도(가입자수, 조회수)가 기존의 판매사에서 온라인 플랫폼의 인플루언서로 변화하고 있다는 판단에서다.15일 신한자산운용에 따르면 오프라인 공모펀드 대비 온라인 공모펀드(공모펀드 온라인클래스+ETF)의 순자산 비중은 올해 초 52%에서 11월말 64%로 확대됐다. 투자자가 직접 투자대상과 시기를 정해 언제 어디서든 가입할 수 있는 온라인 펀드의 성장률이 오프라인 펀드를 상회한 셈이다. 이에 자산운용사들은 앱을 통한 펀드 직판 채널을 확대하고 있다.송태헌 신한자산운용 상품전략센터 수석부장은 "온라인 플랫폼의 인플루언서가 투자자의 투자정보 수집에 가장 큰 영향을 미쳤다"며 "언택트 영향으로 투자자가 투자 상품 및 투자 정보를 선택하는 기준이 비용 및 인플루언서로 변화하면서 엔터테인먼트산업과 유사하게 개인의 브랜드화가 강화되고 있다"고 해석했다.올해 11월말 기준 공모 및 사모를 합친 펀드시장 순자산은 857조원으로 지난해 말 829조원에서 28조원 증가했다. 주가하락, 금리상승 등 전통자산의 성과부진으로 공모펀드의 순자산은 22조원 감소한 반면 사모펀드가 50조원 증가하면서다. 이런 가운데 온라인클래스 리테일 공모펀드는 국내주식, 해외주식, 해외혼합 등 위험자산 중심으로 2조2000억원 증가해 24조9000억원으로 성장했다.고금리 환경이 되면서 투자자들의 시장 난이도는 급상승했다. 이에 어떤 주식에 어떻게 투자할 것인지 투자 방법론을 고민하는 것이 중요해졌다. 이런 측면에서 투자자가 투자 자율성을 가지는 온라인 펀드가 성장세를 이룬 것으로 해석할 수 있다.투자자들은 내년 시장도 쉽지 않을 것으로 보인다. 국제통화기금(IMF) 전망에 따르면 미국, 우리나라, 유로 등 대부분 경제권에서 내년 물가상승률 및 성장률이 동시에 둔화될 것으로 예상된다. 송 부장은 "경기가 역성장 수준 침체에 빠지지 않는 한 통화완화 시점도 늦춰지고 속도도 완만할 것"이라고 전망했다.  인플레이션으로 인한 각국 정책금리의 가파른 인상을 따라 시중금리는 최근 10년내 최고 수준까지 상승했다. 시중은행 예금금리가 중위험-중수익 상품의 기대수익률로 여겨졌던 연 5%에 육박하며 시중자금의 예금 이동이 가속화됐다. 특히 퇴직연금 DC용 원리금보장상품 중 약정금리 상위상품들의 경우 금리 수준이 7%를 상회하고 있다.송 부장은 "신용위험 및 판매규모의 제약이 있음에도 안전자산 수익률이 6% 이상이 되면 안전자산이 위험자산의 투자 매력도를 압도해 단기적으로는 글로벌 하이일드(고위험·고수익)를 제외하면 이론적으로도 다른 자산군에 배분이 일어나기 어려운 환경"이라고 설명했다.신한자산운용은 주식 투자 시 주가가 고점 대비 많이 하락한 것을 고려해 적립식 투자를 통해 평균 매입가격을 관리하라고 조언했다. 인플레이션 둔화에 따라 금리가 점진적으로 하락할 것으로 전망되면서 주식시장의 저점 시점은 예상하기 어렵다. 이에 타이밍을 판단하는 거치식보다는 적립식 투자가 적합하다는 조언이다.고금리 환경에서 기업간 펀더멘털의 차별화는 심화될 전망이다. 신한자산운용은 변동성이 확대될 것으로 예상되는 성장가치의 비중이 높은 기업보다, 기업의 순자산 가치가 꾸준하게 증가하는 '채권형 주식'에 주목할 필요가 있다고 강조했다.펀더멘탈이 차별화된 기업을 고르는 기준으로는 △경기 둔화 속에서도 자본적지출(CAPEX)이 꾸준한 기업 △ROIC(영업활동에 투입한 자본으로 거둔 영업이익)가 높은 기업 △자사주 매입 및 소각 등 ROE(자기자본이익률) 향상에 적극적인 기업을 살펴보라고 제언했다.연금상품의 변화에 대해서도 제언했다. 송 부장은 "타깃데이트펀드(TDF) 중 설정액이 가장 많은 2025상품의 타깃 데이트가 3년 앞으로 다가왔다"며 "매월 발생한 인컴수익을 분배하는 정기적 분배금 상품이 ETF에 이어 퇴직연금 시장을 주도할 것"이라고 전망했다.실제로 월지급에 대한 수요는 올해 출시된 '월지급 ETF'를 통해 확인된 바 있다. 지난 6월 신한자산운용이 국내 최초 월배당 ETF인 'SOL 미국S&amp;P500 ETF'를 출시하며 시장을 이끌어 갔고 이후 업계에서 월지급 상품이 지속 출시되며 반 년 만에 7000억원대 시장이 형성됐다.ESG 투자에 대해서는 "2022년 지속적으로 성장세가 둔화됐으나 순유입 기조는 유지됐고, ESG 외 펀드들에서는 자금유출이 지속된 것을 고려하면 ESG 테마 자체의 퇴조로 보기에는 시기상조"라며 "ESG가 실행 단계로 넘어가면서 현실에서 다양한 이해관계가 상충하는 등 성장통을 겪는 단계"라고 진단했다. 그러면서도 "논란이 많았음에도 탄소중립 및 배출량 관련 이슈는 표준 및 규정 마련으로 구체화되는 등 한 단계 업그레이드했다"며 가능성을 제시했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데그룹, 달라진 리더십 체제...'새로운 롯데 만들기']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150011</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 13:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그룹의 컨트롤타워 역할을 맡았던 송용덕 롯데지주 대표이사가 용퇴하며 이동우 부회장 체제가 더욱 명확해졌다. 이 부회장은 롯데지주의 유일한 부회장으로 신동빈 회장을 보좌해 신사업 역량 강화에 주력할 것으로 전망된다. 15일 롯데그룹은 2023 정기 임원인사를 단행하며 송 부회장이 일선에서 용퇴한다고 밝혔다. 롯데그룹은 “빠르게 변화하고 있는 비즈니스 환경에 신속하게 대응하기 위해서는 젊고 새로운 리더 중심으로 그룹의 역량을 집중해야 한다며 송 회장이 최근 물러나겠다는 뜻을 밝혔다”고 전했다. 송 부회장은 인재개발과 경영개선 등 그룹 사업 전반을 관리하는 인물로 호텔롯데에 오랜 기간 근무하며 호텔 사업 전문가로 활약해왔다. 2017년 2월 부회장으로 승진해 롯데그룹의 호텔사업을 총괄한 이후 2019년 롯데지주로 자리를 옮겨 그룹 살림을 책임졌다. 황각규 전 롯데그룹 부회장 사임 이후 신 회장의 복심이라는 평가를 받았다. 송 부회장이 일선에서 물러나며 이 부회장 체제에 가속도가 붙을 전망이다. 이 부회장은 2020년 8월 롯데가 이례적인 임원인사를 단행해 새로 롯데지주에 합류시킨 인물이다. 1986년 롯데백화점에 입사한 정통 롯데맨으로 신동빈 롯데 회장의 신임이 상당히 두터운 것으로 알려졌다.이 부회장은 그룹의 전반적인 혁신을 총괄하고 있다. 지난해 사장에서 부회장으로 승진한 이후 이커머스, 바이오, 헬스케어 등 신사업을 적극적으로 검토해 미래전략을 설계하는 역할을 맡고 있다.그동안 롯데지주는 ‘신동빈 회장-송용덕 부회장-이동우 사장’의 조직구조를 갖췄다는 평가를 받아왔으나, 송 부회장의 용퇴로 ‘신동빈 회장-이동우 부회장’의 체계가 만들어졌다.한편 롯데그룹은 '영구적 위기'에 직면할지도 모른다는 판단 아래 정밀한 검증과 검토를 바탕으로 이번 임원인사를 실시했다고 밝혔다. ‘지속적인 변화와 혁신’, ‘미래경쟁력 창출’을 중점으로 뒀으며 젊은 리더십의 전면화, 책임경영에 입각한 핵심역량의 전략적 재배치를 실시했다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한화그룹의 대우조선 M&A 셈법...'손해는 없다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140016</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 13:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["제2의 창업이라는 각오로 대우조선 인수에 총력을 기울여달라" 김승연 한화그룹 회장은 2008년 4월 '한화 글로벌 경영 전략 회의'를 열고 대우조선해양 인수를 계열사 사장단에게 주문했다. 김 회장은 "대우조선 인수를 한화그룹 재도약의 마지막 기회로 알고 반드시 M&amp;A를 성사시켜야 한다"며 "한화그룹은 대우조선해양의 강력한 프로펠러가 될 수 있다"고 말했다. 당시 대우조선해양 인수전에는 한화그룹 외에도 △포스코그룹 △GS그룹 △현대중공업그룹 △두산그룹 등 굴지의 대그룹들이 인수를 희망했었다. 포스코그룹과 GS그룹은 컨소시엄을 구성해 인수전에 참여했는데, 최종 승자는 한화그룹이었다. 대우조선해양의 매각 가격은 약 6조3000억원이었다. 한화그룹은 대우조선해양 인수를 욕심냈지만, 글로벌 금융위기 여파로 자금 조달이 불투명해지면서 결국 포기했다.한화그룹은 14년 만에 대우조선해양을 손에 넣게 됐다. 15일 조선업계에 따르면 한화그룹과 산업은행은 이번주 중 대우조선해양 인수를 위한 본계약을 체결할 전망이다. 매각 가격은 2조원이다. 기업결합 심사 등 국내외 인허가를 거친 후 최종적으로 대우조선해양이 한화그룹을 상대로 제3자 배정 유상증자를 실시한다. 이후 한화에어로스페이스 등 한화그룹 계열사는 대우조선해양의 지분 49.3%를 갖고, 산업은행은 28.2%의 지분을 갖게 된다. 인수 절차는 내년 3~4월 중 끝날 예정이며, 금융위기 수준의 초대형 악재가 없는 한 한화그룹은 대우조선해양의 '새 주인'이 될 전망이다.일각에서는 한화그룹의 대우조선해양 인수를 경영권 승계를 위한 포석이라는 시각도 있다. 대우조선해양 인수에는 한화그룹 3남이 지분을 고루 갖고 있는 한화에너지의 자회사가 참여하는데, 이번 인수로 한화에너지의 기업가치가 커져 향후 경영권 승계에 유리할 것이라는 관측이다. 대우조선해양 인수에는 한화시스템과 한화임팩트파트너스, 한화에너지 일본·싱가포르법인이 참여한다.  한화에너지는 한화시스템의 지분 12.8%를 갖고 있으며, 한화임팩트파트너스는 한화에너지가 지분을 100% 갖고 있는 한화임팩트의 미국법인이다. 한화시스템과 한화임팩트파트너스는 인수 자금의 약 45%를 댄다. 이를 고려하면 향후 대우조선해양의 기업가치가 높아질 경우 경영권 승계에 유리하게 작용할 수 있다.반대로 한화그룹이 인수한 후 대우조선해양이 더욱 부실해진다면 오히려 부정적인 영향을 미칠 수 있다. 상장사인 대우조선해양의 기업가치가 모회사에 긍정적인 영향을 주려면 현재 '부실의 고리'를 끊어내야 한다. 따라서 한화그룹이 경영권 승계에 유리하게 쓰기 위해 대우조선해양 인수를 추진한다는 것은 다소 무리한 해석이다.  '숫자'만 보면 대우조선 인수는 '모험'에 가깝다 실제 대우조선해양의 현재 재무제표만 보면 회사는 '부실덩어리'에 가깝다. 올해 3분기 연결재무제표 기준 대우조선해양의 부채비율은 1290%이다. 기업의 부채비율은 200%를 넘을 경우 재무상태가 불안정한 것으로 본다. 부채비율은 기업의 재무건정성을 평가하는 지표인데, 부채비율이 200%라는 의미는 부채가 자본 대비 2배 많다는 의미이다. 대우조선해양의 경우 부채가 자본보다 12배 많다. 부채비율로만 측정한다면 부실기업에 가깝다.  대우조선해양은 2021년 조 단위 적자를 기록하면서 이익잉여금을 모두 까먹고, 결손금을 약 1조원 가까이 쌓았다. 올해 3분기 결손금은 2조2735억원에 달한다. 대우조선해양은 적자에 취약한 자본구조로 인해 한화그룹의 연결재무제표에 편입될 경우 모기업에 부정적 영향을 미칠 수 있다.지난해 대우조선해양은 1조7546억원의 영업손실을 기록했고, 올해 3분기 누적 영업손실은 1조1974억원이다. 영업활동 현금흐름은 지난해 플러스(+) 4857억원에 달했지만, 올해 3분기 누적 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 1조1829억원을 기록했다. '헤비테일(선박을 인도할 때 70~80%의 잔금을 받는 계약 방식)'인 조선업의 특성을 고려하면, 이 산업에 경험이 없는 한화그룹은 현금흐름 관리가 쉽지 않을 수 있다. 게다가 대우조선해양의 3분기 유동비율은 75.8%로 유동성이 풍부한 상황은 아니다.이렇듯 시장에서 한화그룹의 대우조선해양 인수를 바라보는 시선은 회의적이다. 첫째, 조선업은 싸이클 산업으로 불황기 극심한 부침을 겪을 수 있다. 둘째, 대우조선해양의 재무상태 및 손익구조가 불안정하다는 우려도 있다. 셋째, 강성 성향의 원·하청 노조로 인해 노사갈등이 예상된다. 이는 대우조선해양의 정상화를 낙관적으로 볼 수 없는 이유이다. '오컴의 면도날'로 본 대우조선 인수...사업적 시너지 크다 그럼에도 한화그룹은 2008년에도 그랬듯 지금도 대우조선해양 인수에 강한 자신감을 나타내고 있다. 왜일까. '오컴의 면도날(Ockham's Razor)' 이론으로 살펴보면 오히려 명확해진다. 오컴의 면도날 이론이란 어떤 사실 또는 현상에 대한 설명들 가운데 논리적으로 가장 단순한 것이 진실일 가능성이 높다는 의미다.한화그룹이 대우조선해양 인수를 추진하는 가장 단순한 이유는 이 M&amp;A로 얻을 수 있는 시너지가 크기 때문이다. 즉, 한화그룹은 경영권 승계의 수단이 아닌 그룹의 발전을 위해 대우조선해양이 필요하다고 판단한 것이다.2008년 한화그룹이 대우조선해양 인수를 추진했던 이유는 비교적 단순했다. 한화그룹은 자원개발 및 에너지 사업을 추진하고 있어 VLCC 및 해양플랜트 기술을 보유한 대우조선해양을 인수할 경우 시너지가 예상됐다. 당시 경기가 호황이었는데, 한화그룹은 시너지가 크지 않다는 지적에도 6조원이라는 거액을 제시했다.현재는 대우조선해양 인수로 인한 시너지가 더 명확해졌다. 당시 한화는 글로벌 기업으로 보기 어려웠지만, 현재 한화는 방산과 태양광, 에너지 등 다방면에서 글로벌 기업으로 부상했다. 한화그룹은 대우조선해양 인수로 방산 부문의 육해공 포트폴리오를 갖출 것으로 예상하고 있다. 현재 한화그룹의 방산업은 육군 지상무기가 주력이다. 한화그룹은 대우조선해양 인수로 잠수함과 군함 등 특수선 분야로 진출할 수 있다. 대우조선해양이 건조한 군함과 잠수함에 각종 유도무기 등을 탑재할 수 있는 점도 장점이다. 특히 함정에는 레이더와 무기 등이 탑재되는데, 탑재가 확정된 무기의 인도시기가 달라 함정 인도가 늦어져 비용이 커지는 점이 단점이다.  시장 조사기관에 따르면 2020년 함정 발주금액은 620억달러(80조6496억원)에서 2030년 770억달러(100조1770억원) 규모로 25% 증가할 전망이다. 대우조선해양의 주력은 상선 부문이며, 수주 잔고 중 특수선 비중은 20% 가량이다. 올해 11월 기준 특수선 수주잔고는 55억5000만달러(7조2166억원)이다. 올해 특수선 수주 실적은 3억3000만달러(4290억원)이다. 전 세계 방산 수출 중 한국의 함정 수출이 차지하는 비중은 약 15%이다. 대지 및 대공 미사일을 생산한 한화그룹이 함정까지 생산할 경우 시너지가 클 수 있다. 한화그룹은 방산 분야의 글로벌한 영업망을 갖추고 있다.대우조선해양은 특수선 방산 분야 연 매출은 2000년까지 3000억원 안팎을 기록한 후 2010년까지 연간 1조원의 매출을 올렸다. 현재 3000억원 규모로 줄었는데, 글로벌 안보지형이 바뀌면서 특수선 비중이 커질 것으로 예상된다. 한화그룹에 있어 대우조선해양의 인수를 탐낼 수밖에 없는 대목이다. 지상과 해상을 중심으로 방산 포트폴리오를 육성하고, 항공 분야에 주력할 수 있기 때문이다.  대우조선해양은 현재까지 15척의 잠수함과 군함을 인도네시아와 영국, 노르웨이 등 해외에 수출했다. 약 5조원을 수출한 트랙레코드를 갖고 있다.한화그룹은 과거 화석연료를 기반으로 한 에너지 산업을 영위했지만, 현재 그린에너지로 탈바꿈하고 있다. 이 중 수소는 대규모 인프라 투자가 불가피하지만, 가장 청정한 에너지로 꼽힌다. 한화그룹은 태양광을 필두로 재생에너지로 수소를 전기분해할 수 있다. 청정 수소를 생산할 수 있지만, 한국이 자원빈국인 까닭에 해외로부터 암모니아 등을 수입해야 하는 상황이다.대우조선해양이 건조한 VLCC를 활용해 글로벌 시장에서 암모니아 등을 수입할 수 있다. 암모니아는 개질할 경우 청정수소를 채취할 수 있으며, 암모니아 자체를 에너지원으로 활용할 수 있다. 한화그룹은 자사의 에너지사업을 LNG에서 그린수소로 바꿀 계획이다. 만약 한화그룹이 조선사를 확보할 경우 에너지 트레이딩의 역량이 더 커지게 된다. 한화 김승연, 더 슬림해진 대우조선을 더 싸게 인수 대우조선해양이 과거와 비교해 슬림화된 점도 장점이다. 한화그룹이 대우조선해양 인수를 추진했던 2008년 회사의 자산규모는 14조7740억원에 달했다. 부채비율은 438.4%였다. 올해 3분기 대우조선해양의 자산규모는 12조4991억원을 기록했다.대우조선해양은 2014년 해양플랜트의 부실이 불거진 이후 불황기 동안 강도높은 구조조정을 추진했다. 총 5조2000억원 규모의 자구안을 추진했다. 도크 2기를 포함한 비핵심 부동산 자산을 매각했으며, 인력 1000명을 감원했다. 생산 및 사무직의 급여를 20% 이상 삭감했다.한화그룹 입장에서는 대우조선해양 인수를 14년이 지난 후 성공하지만, 결과적으로 조선업 불황기를 피할 수 있었고 구조조정을 충분히 마친 후 인수하게 되는 셈이다. 게다가 매각 가격 또한 3분의 1 수준으로 낮출 수 있었다.앞으로 조선업은 AI(인공지능)와 친환경 선박으로 재편을 앞두고 있다. 선박은 인공지능과 빅데이터, 친환경 연료를 탑재해 항해해야 한다. 또 글로벌한 탈탄소 흐름에 따라 LNG와 수소, 암모니아 등을 전 세계로 운송해야 한다.   당장 조선업은 원가 부담으로 불황이지만, 앞으로 더 커진 시장을 상대할 수밖에 없다. 이는 대우조선해양의 계약자산에도 반영돼 있다. 3분기 대우조선해양의 계약자산(선급금)은 2조7056억원에 달한다. 한화그룹이 인수를 추진했던 2009년 선급금 규모는 1조476억원에 불과했다. 선급금 규모는 14년 동안 258% 증가했다.올해 11월 기준 대우조선해양의 수주잔고는 314억달러(41조원)에 달한다. 2009년 기준 수주잔고는 28조원에 불과했다.만약 대우조선해양의 마진을 3%로 가정할 경우 3년 내 약 1조2000억원의 수익을 남길 수 있다. 한화그룹에 있어 이번 인수가 밑지는 장사가 아닌 이유다.게다가 국제해사기구(IMO)가 요구하는 환경 규제는 더욱 강화될 것이며, 선사는 울며 겨자먹기로 IMO 규제를 수용할 수밖에 없다. 이로 인해 발생하는 선박 교체수요까지 고려하면 한화그룹이 대우조선해양을 인수할 가치는 충분하다는 평이다.조선업계 관계자는 "조선업이 오랜 기간 불황을 겪으면서 기업가치가 이전보다 쇠태했지만, 향후 선박 교체 수요를 고려하면 잠재성이 상당히 크다"며 "조선업은 레거시 산업이지만, 탄소중립으로 인해 격변할 산업인 만큼 잠재성이 크다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김범준 이어 우아한형제들 이끄는 이국환 부사장은 누구?…배민·B마트 이끈 '전략통']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150007</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 13:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김범준 대표에 이어 우아한형제들을 이끌게 된 이국환 부사장(COO·최고운영책임자)은 회사의 두 축인 배달 서비스 '배달의민족(이하 배민)'과 퀵커머스 'B마트' 등을 이끈 사업 전략 전문가로 꼽힌다.이 신임 대표는 연세대와 미국 스탠포드대 경영대학원(MBA)을 졸업했다. 이후 SK텔레콤과 글로벌 컨설팅 업체 맥킨지, 휠라코리아를 거쳐 지난 2017년 우아한형제들에 합류했다.이후 배민라이더스사업실장, 딜리버리사업부문장, 배민사업부문장 등을 거쳤다. 회사의 핵심인 배민과 B마트·배민스토어 등이 시장에 안착하는 데 핵심적인 역할을 했다는 평가를 받았다.회사 관계자는 "이 대표는 사업전략 수립과 운영, 리스크 관리 등 경영 전반에 식견을 지닌 전문가"라며 "향후 변동성이 큰 시장에서 배민이 최고의 서비스를 제공하는 플랫폼이 되도록 역량을 발휘할 것"이라고 말했다.이 대표는 내년 3월 주주총회와 이사회 의결을 거쳐 정식 선임된다.  지난 3년간 회사를 이끈 김 대표는 연임 제안을 정중히 고사한 것으로 알려졌다. 최고기술책임자(CTO) 출신으로 최고경영자(CEO)에 오른 그는 치열한 시장 경쟁 상황에서 업계 1위 자리를 지키며 지속가능한 성장의 기반을 마련했다는 평가를 받았다.김 대표는 향후 우아한형제들에서 프로덕트 역량 및 리더십 향상을 위한 자문 역할을 수행할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['6명 중 3명 교체'...롯데그룹, 주요 사업군 대표 절반 바꿨다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150008</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 13:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데건설 자금난이 그룹의 주요 계열사까지 번져 위기론이 나오는 가운데 롯데그룹이 주요 사업군 6개 대표 중 3명을 교체하는 인사를 단행했다. 미래 경쟁력을 확보하지 못하면 ‘영구적 위기’에 직면할지 모른다는 판단에서다. 15일 롯데그룹은 ‘지속적인 변화와 혁신’, ‘미래경쟁력 창출’에 중점을 둔 2023 정기 임원인사를 실시했다고 밝혔다.이번 인사로 롯데그룹을 구성하는 6개 주요 사업군 중 3개 사업군의 대표가 교체됐다. 롯데그룹은 지난해 출자구조 및 업의 공통성 등을 고려해 6개 사업군(식품·쇼핑·호텔·화학·건설·렌탈)으로 계열사를 유형화했는데, 이중 △호텔 △건설 △렌탈 사업의 대표가 바뀐 것이다. 우선 롯데그룹 신임 호텔군 총괄대표와 롯데호텔 대표이사에는 이완신 롯데홈쇼핑 대표이사가 내정됐다. 롯데그룹은 “탁월한 마케팅 역량 및 고객 관점의 시각으로 글로벌 호텔 체인으로의 사업변화와 혁신 동력을 제공할 것으로 기대된다”고 말했다. 기존 롯데그룹 호텔군을 이끌었던 안세진 총괄대표는 그룹의 싱크탱크인 롯데미래전략연구소장으로 이동한다. 그룹 전체의 미래 성장동력 창출을 위한 새로운 전략 방향 수립에 집중한다는 계획이다. 지난해 8월 롯데렌탈을 성공적으로 상장시킨 김현수 대표이사는 일선에서 물러난다. 김 전 대표의 후임은 아직 정해지지 않았으나 롯데그룹은 외부인사를 영입한다는 방침이다. 롯데그룹은 “외부에서 전략전문가를 영입해 선임 절차를 추진 중”이라고 밝혔다. 롯데건설의 경우 이미 지난달 대표 교체가 이뤄졌다. 그룹 유동성 압박의 시초가 된 책임을 지고 지난 5년 8개월 간 대표를 맡아 롯데건설을 이끌어온 하석주 전 대표가 사의를 밝혔다. 이 자리에는 롯데지주 경영개선실장을 맡았던 박현철 부회장이 지난 11월 내정됐다. 박 부회장은 이번 인사로 사장에서 부회장으로 승진했다. 박 부회장은 리스크 관리 및 사업구조 개편을 바탕으로 시장 불안을 해소하는데 총력을 기울일 예정이다. 롯데그룹의 또 다른 주요 사업군인 식품, 유통, 화학군의 대표는 변화 없이 그대로 유지됐다. 이영구 사장이 식품군, 김상현 부회장이 유통군, 김교현 부회장이 화학군 총괄대표를 맡는다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한미약품의 영업 수장 교체, 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150005</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 13:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한미약품이 역대급 내수 매출을 기록 중임에도 불구, 영업 수장을 바꾸는 강수를 두었다. 내년에 창립 50주년을 맞는 가운데 분위기를 쇄신하고, 정부 제도 변화에 능동적으로 대응하기 위한 방안으로 풀이된다.15일 제약업계에 따르면 한미약품은 최근 ‘2023년 한미약품·한미사이언스 임원 인사발령’을 냈다. 이중 영업 라인의 중추인 국내사업본부·종병사업부의원사업부 수장이 전부 교체됐다. CI사업부를 담당했던 윤병희 상무가 내년부터 종병사업부를 담당한다. 의원사업부는 충청도와 전라도 지역 의원사업을 담당했던 윤여창 이사대우가 맡게 됐다.기존에 종병사업부를 이끌었던 조병룡 상무는 정기 인사 이전에 이미 퇴사한 것으로 알려졌으며, 의원사업부를 맡았던 김정식 상무는 이번 정기 인사에서 퇴임했다. 조병룡 상무는 1978년생, 김정식 상무는 1973년생으로 두 사람 모두 지난 2019년에 상무로 승진했다.두 사람이 이끈 국내사업본부 실적은 코로나19가 확산되던 2020년을 제외하고는 꾸준히 상승 곡선을 그렸다. 올해 3분기 한미약품의 내수 누적 매출(연결 회계기준)은 9438억원으로 전년 동기(8268억원) 대비 약 14.1% 늘었다. 국내사업본부 실적이 향상됐지만 회사가 영업 수장을 바꾸는 이유는 ‘분위기 쇄신’과 영업 환경 변화 등을 고려해 내린 결정으로 풀이된다. 한미약품은 내년에 창립 50주년을 맞게 된다. 한미약품은 50주년에 ‘새로운 50년’과 ‘글로벌 한미’ 비전을 녹여내고 있다. 이미 권세창 한미약품 대표이사와 이관순 한미약품 부회장이 새로운 연구개발(R&amp;D) 혁신을 도모하기 위해 최근 용퇴를 결정, 한미약품 R&amp;D 부분 사업을 조언하는 고문으로 위촉됐다. 두 사람 모두 20년 이상 한미약품에 몸담으면서 한미가 글로벌에서 R&amp;D 제약기업으로 우뚝 서는데 중추적 역할을 수행했다.영업 분야는 50주년 이슈 외에도 시급히 해결해야할 문제가 있다. 다름 아닌 지출보고서 공개 이슈다. 제약사 영업사원 등이 의사나 병원 관계자에게 경제적 이익을 제공하면 지출 내역에 대한 보고 내용을 서면으로 기재한 지출보고서를 작성해야 한다. 여기에서 언급하는 경제적 이익 제공은 현재 불법이라고 규정하는 리베이트가 아닌, 합법적인 행동이다. 현재 법상으로는 제약사가 지출보고서를 작성하고 보관하면서 정부가 요구하면 제출하는 방식이었다. 이러한 상황에서 국회는 작년 7월 지출보고서를 국민이 볼 수 있도록 공개하는 방안을 통과시켰다. 지출보고서 공개는 2024년부터 시행된다.  지출보고서 공개는 그간 제약업계가 진행한 영업 행태가 상당 부분 바뀌는 전환점이 될 수 있다. 아직까지 공개 방안이 구체적으로 결정되진 않았지만, 어느 병원에 어느 제약사가 얼마만큼의 경제적 이익을 제공하는지를 누구나 확인할 수 있다. 제약사의 영업 활동 투명성이 강화되긴 하지만, 반대로 영업 방식 노출도 피할 수 없다. 현재와는 다른 양상의 영업 전략이 필요할 것이라는게 제약계 영업 사원들의 입장이다.한미약품의 영업 수장 교체 또한 이러한 환경 변화를 심각하게 받아들인 결과다. 영업력을 키우고 CP문화를 정립하면서 내부 변혁을 하기위해 단행한 인사라는 것이 업계 내외부의 평가다. CP는 기업이 공정거래 관련 법률을 준수하기 위해 자율적으로 도입·운영하는 교육·감독 등에 관한 내부 준법시스템이다. 제약업계에서 무리한 영업을 진행하다보면 CP를 준수하지 못하는 경우가 있는데, 이는 불법 리베이트 등으로 이어질 소지가 있다. 한미약품은 이러한 이슈를 사전에 차단하기 위해 영업 매출 신장과 CP 준수의 ‘두 마리 토끼’를 모두 잡겠다는 계획이다. 이와 관련, 한미약품은 CP최고 등급인 ‘AAA’를 4년간 유지하고 있다. 한미약품 관계자는 “회사 역량을 신장시키고 새로운 50주년을 맞이하기 위한 인사”라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]LGD, LCD 출구전략 임박…빨라진 ‘사업재편’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150004</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 13:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   LG디스플레이가 국내 LCD 생산 출구전략에 속도를 내고 OLED(유기발광 다이오드) 전환을 꾀하고 있습니다. 다만 디스플레이 패널 시장의 업황 악화로 수익성 회복까진 다소 시간이 필요할 것으로 보입니다.오늘(15일) 살펴볼 공시는 LG디스플레이의 ‘조회공시요구(풍문또는보도)에 대한 답변(미확정’ 공시입니다. LG디스플레이는 지난 14일 국내 LCD 패널 생산중단 예정 보도에 대한 조회공시요구를 받았습니다.조회공시요구란 주가에 영향을 미칠 수 있는 풍문이나 언론보도가 있는 경우 해당 사실 여부에 대해 상장법인이 답변 공시해야 하는 제도입니다. 투자판단에 중대한 영향을 미칠 수 있는 사실을 공개해 증권시장의 공정성을 확보하고 투자자를 보호하기 위해 만들어졌습니다.이날 허석 LG디스플레이 IR실장은 해당 조회공시요구에 대해 “국내 LCD TV 생산 공장의 생산 종료를 검토중이며, 관련 절차에 따라 결정되는 즉시 재공시할 예정”이라고 답했습니다.   LG디스플레이가 국내 시장에서 LCD 생산을 철수한단 얘기는 이미 과거에 수차례 언급됐던 내용입니다. 김성현 LG디스플레이 CFO(최고재무책임자)는 올해 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 “국내 LCD TV 생산은 늦어도 내년 중 중단하겠다”고 언급한 바 있습니다. 이에 따라 당시 시장에선 LG디스플레이가 2023년 하반기 국내 LCD TV 생산을 철수할 것이란 예상이 나왔습니다. 이어 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 김 CFO는 “LCD 출구 전략을 가속화하겠다”며 “LCD TV 부문은 국내 7세대 팹(LCD패널 생산 공장) 종료 계획을 기존 일정보다 6개월에서 1년 수준 앞당길 예정”이라고 말했습니다. 시장 상황이 예상보다 급격히 악화되면서, 기존 계획을 앞당긴 것이죠.이번 조회공시요구는 이미 수차례 언급된 사실로, 투자자 판단 및 주가 변동에 갑작스럽게 영향을 미칠 내용은 아니었을 것으로 판단됩니다.그럼에도 시장에서 조회공시요구를 한 이유는 ‘시점’의 불확실성 때문으로 보입니다. LG디스플레이가 당초 계획(2023년 하반기) 대비 6개월에서 1년가량 출구 전략을 앞당긴 만큼, 빠르면 연내(이달 중) 국내 LCD 사업을 철수할 수 있다는 관측이 나옵니다. 여유롭게 생각한다면 내년 상반기가 될 수도 있습니다.이에 대해 LG디스플레이는 국내 LCD 생산 종료는 검토중이고, 아직 결정되지 않았다는 입장을 공시를 통해 밝혔습니다. 다만 업계에선 이달 중 LG디스플레이가 국내 LCD 생산을 중단할 것이란 전망이 나왔습니다. LG디스플레이가 LCD 출구 전략을 예정보다 가속화하면서, 수익성 개선을 이끌어낼 지도 관전 포인트입니다. LG디스플레이의 현재 가장 큰 관심사는 재무건전성과 수익성 개선입니다. LG디스플레이는 지난 2분기와 3분기 각각 4884억원, 7593억원의 영업손실을 냈습니다. 3분기까지 누적 적자만 1조2093억원에 달합니다. 하루빨리 적자 폭을 줄이고 흑자로 돌아서야만 하는 상황입니다.투자자의 관점에서도 가장 시급한 것은 LG디스플레이의 실적입니다. 주가는 차치하고 당장 올해는 배당이 어려워 보입니다. LG디스플레이는 2021년부터 2023년까지 연결당기순이익의 20% 수준으로 배당성향을 유지할 계획을 밝혔습니다. 그러나 올해 3분기 연결기준 당기순이익은 마이너스 1조1740억원을 기록했습니다.LG디스플레이는 수익성을 개선을 위해 최근 각고의 노력을 기울이는 상황입니다. LCD 출구 전략은 물론, 대형 OLED 중심에서 중소형 OLED로 포트폴리오 전환도 꾀하고 있습니다. 최근 LG디스플레이는 애플의 신형 아이폰 14 프로 시리즈에 OLED 패널 공급을 시작한 것으로 알려졌습니다. 아이폰 프로 시리즈의 OLED 패널 납품은 이번이 처음입니다. 또 신성장동력인 차량용 디스플레이 패널 사업에도 힘주고 있습니다. 지난달에는 인력 전환배치 신청도 받았습니다. LG디스플레이 내 200~300명 규모의 인력을 LG전자, LG에너지솔루션, LG생활건강, LG화학, LG CNS 등 계열사로 전환 배치하겠다는 내용입니다.그럼에도 LG디스플레이의 수익성이 회복되기까진 다소 시간이 걸릴 것으로 보입니다. 아직까지 LG디스플레이의 주력 매출원이 LCD이기 때문입니다. LG디스플레이가 국내 LCD 사업을 철수하지만, LCD 사업의 완전 철수를 의미하는 것은 아닙니다. 지난해 LCD는 지난해 LG디스플레이 전체 매출의 65%를 차지하는 것으로 알려졌습니다. 증권사 리포트를 살펴보면 올해도 LCD 매출 비중은 전체 매출의 40~50% 수준을 차지하는 것으로 보입니다.문제는 LG디스플레이가 중국발 LCD 공급 과잉으로 인해 시장에서 어려움을 겪고 있다는 점입니다. 시장조사업체 옴디아에 따르면 지난 9월 LCD 패널 가격은 역대 최저점을 기록하기도 했습니다. 시장에선 TV용 LCD 패널은 팔면 팔수록 손해를 본다는 말도 나옵니다.LG디스플레이가 강점을 가진 대형 OLED 사업도 녹록지 않습니다. LG디스플레이는 글로벌 대형 OLED 시장의 독점적 사업자입니다. 그러나 올해 글로벌 경기 침체와 러시아-우크라이나 전쟁 등으로 인해 TV를 포함한 가전기기의 수요가 침체된 상황입니다.LG디스플레이는 위기 상황 속 회사의 재무건전성을 최우선 과제로 내세웠습니다. 이에 당분간 필수 경상투자 외에는 투자 계획을 최소화할 계획입니다. 구체적으로는 올해 설정한 설비투자 계획보다 1조원 이상을 감축하고, 내년에는 감가상각비의 절반 수준으로 집행할 예정입니다.대신 자사가 보유한 기술 리더십은 적극 알릴 것으로 보입니다. LG디스플레이는 지난달 세계 최초로 자유롭게 늘리고, 접고, 비틀 수 있는 ‘스트레처블’ 디스플레이를 개발했습니다. 또 독자적으로 개발한 투명 OLED를 활용해 모빌리티 시장을 적극 공략할 계획입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美레드우드, 4.5조원 투자해 전기차 폐배터리 재활용 공장 짓는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150002</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 03:19:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 폐배터리 재활용업체 ‘레드우드머티리얼즈’(이하 레드우드)가 사우스캐롤라이나주에 35억달러(약 4조5500억원)를 투입해 배터리 재활용 공장을 건설한다. 레드우드는 국내 양극재 제조기업 엘앤에프와 합작회사 건설을 추진 중인 스타트업이다.    14일(현지시간) 레드우드는 사우스캐롤라이나주 찰스턴 인근에 240만 제곱미터(㎡) 규모의 폐배터리 재활용 공장을 짓는다고 발표했다. 해당 공장은 2023년 1분기에 착공된 후 내년 말부터 가동된다. 폐배터리를 재활용해 2025년까지 연간 100GWh의 배터리 생산에 쓰일 양극재를 제조할 계획이다. 레드우드는 새 공장에서 향후 10년 동안 신규 일자리 약 1500개 이상이 생길 것으로 기대했다.현재 북미에서는 배터리 원재료가 생산되지 않으며 대부분의 재료를 해외에서 조달하고 있다. 이로 인해 2030년까지 8만 킬로미터(km)의 공급망을 구축해야하며 해외에 1500억달러(약 194조5000억원)의 추가 비용을 지출해야 하는 상황이다. 레드우드는 미국 현지에서 전기차 배터리를 재활용함으로써 배터리 수요를 충족시키는 동시에 배기가스와 지정학적 요소로 인한 위험을 줄일 수 있다고 강조했다. 또 공장이 100% 전기로 운영될 것이며 공정에 화석 연료를 사용하지 않을 계획이다. 레드우드는 공장 가동으로 현재 자사가 의존하고 있는 아시아 기반의 공급망에 비해 전기차 배터리 원재료 생산에서 발생하는 이산화탄소 배출량을 약 80% 줄일 수 있을 것으로 전망했다. 레드우드는 테슬라 공동창업자 JB 스트라우벨이 2017년에 설립한 회사다. 리튬, 코발트, 알루미늄을 재활용해 파나소닉과 함께 미국 네바다 공장에서 테슬라 차량에 탑재되는 리튬이온 배터리를 제조하고 있다. 2025년까지 국내 기업 엘앤에프의 양극재 설계 제조 기술을 적용해 전기차 100만대 이상에 공급할 수 있는 규모의 합작공장을 건설할 계획이다.  IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 자동차 업체들이 미국 인플레이션 감축법(IRA)의 세액공제와 지원금 혜택을 받기 위해 배터리 생산 현지화 차원에서 미국 중서부와 남부에 새 공장을 짓고 있다고 전했다. 포드는 SK온과 배터리 생산 합작법인 블루오벌SK와 최근 미국 켄터키주 글렌데일에서 미국 최대 규모의 배터리 공장 기공식을 열었다. 해당 기지는 각각 43GWh 규모의 2개 공장으로 구성됐다. 제너럴모터스(GM)와 LG에너지솔루션의 배터리 합작법인 얼티엄셀즈는 미국 신규 거점을 통해 2025년까지 140GWh 생산을 계획 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>