<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 08 Sep 2022 08:24:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[국내서도 0.5%만 선택…SK바사 코로나19 백신, 해외라고 다를까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080022</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 08:22:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 개발한 우리나라 첫 코로나19 백신 ‘스카이코비원 멀티주(GBP510·이하 스카이코비원)’가 저조한 출발을 보였다. 코로나19 백신 1차 접종자 중 0.5%만 스카이코비원을 선택하는 등 다른 품목에도 밀리는 모습이다.회사는 이에 따라 시선을 해외 시장으로 돌리고 있다. 아직 코로나19 접종률이 낮은 중저개발국을 중심으로 스카이코비원을 공급하겠단 전략이다. 회사는 이 전략의 일환으로 세계보건기구(WHO)에 스카이코비원의 긴급사용목록(EUL) 등재를 위한 신청을 완료했다고 8일 밝혔다.SK바이오사이언스가 스카이코비원의 해외 공급에 속도를 내는 이유는 스카이코비원의 저조한 초반 성적 때문으로 풀이된다. 이날 질병관리청(질병청) 발표에 따르면 지금까지 우리나라에서 스카이코비원으로 코로나19 백신 1차 접종을 진행한 이는 5명이다. 스카이코비원 접종은 지난 5일부터 시작됐다. 스카이코비원 접종이 시작된 후 3일간 국내 코로나19 백신 1차 접종자는 총 891명으로 집계됐다. △5일 252명 △6일 245명 △7일 394명이 1차 접종을 진행했으나, 이 기간 스카이코비원을 맞은 이는 △5일 3명 △6일 0명 △7일 2명에 불과했다. 코로나 1차 백신 접종 품목으로 스카이코비원을 선택한 이가 약 0.5%에 그친 셈이다.사전예약도 저조하다. 스카이코비원 접종 사전예약자 모집은 지난 1일 시작됐다. 현재 67명이 스카이코비원 접종을 신청해둔 상태다. 8일 0시 기준 국내 코로나19 백신 1차 접종률은 87.9%(4510만7810명)인데, 이 수치를 고려하면 스카이코비원 도입으로 인한 백신 접종 증가 효과는 크지 않다. 유통기한 6개월인데, 초도 물량만 61만회 현재 스카이코비원 접종은 앞서 2일 SK바이오사이언스 안동 L하우스에서 출하를 마친 초도 물량 약 61만회 접종분을 통해 진행되고 있다. 전국 보건소나 일부 위탁의료기관에서 물량을 받아 접종을 진행하고 있지만, 첫 출하 물량부터 재고가 쌓일 수 있다는 지적이 나온다. 현재 초반 스카이코비원 접종 분위기를 고려하면 초도 물량이 모두 접종될 가능성이 매우 희박하단 분석이다. 스카이코비원의 유통기한은 6개월이다.스카이코비원은 국산 1호 코로나19 백신으로 상용화 단계부터 시장의 관심을 모았다. 다소 주춤했던 국내 코로나19 확산세가 상용화 직전 급격하게 늘었기 때문이다. 실제로 스카이코비원 첫 접종일 전후로 국내 코로나19 신규 확진자는 일일 15만명 수준을 기록하기도 했다.이 같은 분위기를 반영, 시장 일각에선 스카이코비원 접종이 많아질 수 있단 기대가 나오기도 했다. 우리나라 첫 상용화 코로나19 백신이란 타이틀이 접종률 향상으로 이어질 수 있단 분석이다.SK바이오사이언스 역시 이 같은 분위기를 조성하기 위해 힘써왔다. 회사는 그간 스카이코비원이 합성항원(재조합 단백질) 방식으로 개발돼 안전성이 높다는 점을 부각해왔다. 스카이코비원은 유전자 재조합 기술을 이용해 만든 항원 단백질을 투여, 면역 반응을 유도한다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증된 기술로 평가된다. SK바이오사이언스는 이 때문에 ‘바이러스 벡터(아스트라제네카·얀센)’나 ‘메신저 리보핵산(mRNA, 화이자·모더나)’ 방식의 코로나19 백신에 거부감을 느꼈던 이들에게 스카이코비원이 대안이 될 수 있다고 봤다.방역 당국도 △‘기술적 불안감’을 이유로 코로나19 백신 접종을 미루고 있는 분위기에 대한 해결책 △국내 기업이 개발한 첫 코로나19 백신 등의 요소를 고려해 대규모 물량 수령을 결정했다.질병청은 스카이코비원이 식품의약품안전처(식약처)의 품목 허가를 받기 전인 지난 3월 SK바이오사이언스와 1000만 접종회분에 대한 선구매 계약을 체결했다. 질병청은 해당 물량을 오는 2024년 6월까지 순차적으로 받아 방역 현장에 투입할 계획을 세웠다. 구매 비용으론 약 2000억원이 책정됐다. 이 비용은 질병청 주문 수량에 따라 2년에 걸쳐 SK바이오사이언스의 매출로 인식된다.그러나 초반 성적만 본다면 스카이코비원은 해외에서 들여온 코로나19 백신에 밀리며 저조한 모습을 보이고 있다. 재고 발생에 대한 우려가 나오는 이유다. 백신업계 관계자는 “현재 추세를 고려하면 초도 물량조차 모두 소화하기 어려운 분위기인데, 1000만회분이 국내에서 모두 접종될 가능성은 매우 낮다”며 “화이자·모더나 등 앞서 도입된 백신들도 접종률 둔화와 공급 과잉으로 현재 재고 처리되고 있다. 여기에 추가 물량이 공급된 것”이라고 말했다. 정부·기업·시장 모두 ‘국산 백신’이란 프리미엄에 대한 기대감이 과도하게 높았다는 지적이다. 예상 못한 결과…SK바사 대응법은? SK바이오사이언스 경영진 역시 스카이코비원의 초반 부진을 ‘예상치 못한 결과’로 받아들이고 있는 것으로 전해진다. 회사 자체적으로도 최소 일일 100명 안팎의 접종을 기대했던 것으로 알려졌다.SK바이오사이언스는 기대에 못 미친 스카이코비원의 국내 접종에 대응책으로 크게 두 가지 전략을 추진하고 있다. △접종 범위 증가 △해외 공급 등을 통해 스카이코비원의 활용처를 넓히겠단 취지다.현재 스카이코비원에 대한 품목 허가를 내준 곳은 우리나라가 유일하다. 식약처는 지난 6월29일 스카이코비원의 임상 결과를 분석한 후 품목 허가를 결정했다.  문제는 스카이코비원의 품목 허가가 기초 접종(1·2차)을 대상으로만 진행됐다는 점이다. △교차 접종(기초 접종 때 화이자·모더나·얀센·아스트라제네카 등 기존 백신을 맞고 추가 접종 때 스카이코비원을 맞는 것) △추가 접종(1·2차) 등으로는 스카이코비원을 접종할 수 없단 의미다.현재 코로나19 백신 1차 접종도 진행하지 않은 국내 인구수는 약 624만7000명(12.1%)이다. 품목 허가부터 접종 대상이 한정적이었던 셈이다. 더욱이 이들은 코로나19가 처음으로 발생한 2019년 12월부터 지금까지 약 3년간 다양한 접종 장려 정책에도 미접종을 유지해왔다. 신규 허가 백신이 도입된다고 하더라도 접종을 진행할 가능성이 작다는 의미다.SK바이오사이언스는 이 때문에 추가 허가를 통해 스카이코비원의 국내 공급을 늘리는 전략을 추진 중이다. 현재 추가·교차 접종과 관련한 임상을 진행하고 있다. 또 접종 연령을 12세부터 17세까지로 확대하는 임상 3상도 올해 중 시작한다. 회사는 임상 결과 분석 등이 끝나면 식약처에 스카이코비원의 접종 범위를 넓히는 품목 허가를 신청할 계획이다.WHO 긴급사용목록(EUL) 등재 신청은 해외 공급을 위해 진행됐다. WHO EUL은 코로나19 등 긴급한 보건 위기 상황에서 백신 및 치료제를 신속하게 공급하기 위해 안전성·유효성·품질 기준을 갖춘 의약품을 긴급 사용 목록에 올리는 절차를 말한다. 8월 기준 11개의 코로나19 백신이 WHO EUL에 등재돼 있다.유니세프(UNICEF), 범미보건기구(PAHO, Pan America Health Organization), 세계백신면역연합(GAVI) 등 글로벌 기관 및 단체 등이 주관하는 국제 입찰에 참여하기 위해서는 WHO EUL 등재가 필수 조건으로 요구된다.SK바이오사이언스는 연내 WHO EUL 등재가 완료되면 코백스 퍼실리티(COVAX Facility) 등을 통해 글로벌 시장에 스카이코비원을 본격적으로 공급할 계획이다. 코백스 퍼실리티는 코로나19 백신의 충분하고 공평한 배분을 위해 세계백신면역연합(GAVI)이 제안한 글로벌 공급 체계를 말한다. SK바이오사이언스는 지난 7월 영국 의약품규제당국(MHRA) 및 유럽의약품청(EMA)에 조건부 허가 신청을 완료한 바 있다.WHO EUL 등재 절차를 마무리하면 회사는 본격적으로 중저개발국을 중심으로 스카이코비원의 해외 공급을 진행할 방침이다.스카이코비원은 합성항원 방식이 적용돼 냉장(2∼8℃) 상태에서도 유통이 가능하다. mRNA 방식의 코로나19 백신은 초저온 설비를 요구한다. 이를 갖추지 못한 중저개발국의 코로나19 백신 접종률이 여전히 낮게 나타나는 이유다. 실제로 아워월드인데이터(Our World In Data)에 따르면 현재 중저개발국 국민 10명 중 8명은 여전히 코로나19 백신을 단 한 차례도 접종하지 못했다. SK바이오사이언스 측은 “글로벌 승인 확대를 통해 중저개발국 코로나19 백신 공급 불균형 해소 및 신규 시장 개척에 속도를 낼 것”이라고 전했다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “개발 초기부터 국제민간기구인 전염병대비혁신연합(CEPI)이 추진하는 wave2(차세대 코로나19 백신) 개발 프로젝트에 최초로 선정되며 글로벌 공중 보건 증진의 핵심적 역할을 할 것으로 기대를 모은 스카이코비원이 드디어 글로벌 시장에 진출할 채비를 갖춰가고 있다”며 “글로벌 기관 및 각국의 승인을 신속하게 획득해 코로나19 엔데믹 대응 및 글로벌 백신 주권 확보에 앞장설 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080058.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[티맥스, 판매자·소비자용 슈퍼앱으로 새로운 커머스 세상 펼친다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080003</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 06:53:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[티맥스커머스가 소상공인을 대상으로 이커머스 플랫폼 입점 허들을 낮추고 경영관리 솔루션과 3D 메타버스 환경도 지원한다. 티맥스 '슈퍼앱' 계획의 일부로, 슈퍼앱에서 수집된 데이터를 기반으로 소비자에게 진정한 맞춤 쇼핑을 제공하고 플랫폼 내 선순환을 만들어 나간다는 전략이다. 지난 7일 서울 삼성동 코엑스에서 티맥스(티맥스A&amp;C, 티맥스티베로)가 개최한 '슈퍼위크 2022' 행사에서 곽태우 티맥스커머스 대표는 모두를 위한 슈퍼커머스를 만들 것이라고 자신했다. 쉽고 편리한 판매·경영 서비스 '마이샵'과 초개인화 맞춤 스토어 '마이스토어'를 통해서다.티맥스는 자사 IT 인프라를 총결집해 슈퍼앱을 개발 중이다. 슈퍼앱은 전문적인 코딩 기술이 없어도 누구나 창의적인 서비스를 만들 수 있도록 돕는 플랫폼이다. 슈퍼앱을 통해서 만들어진 서비스들을 이용하며 축적된 데이터는 다시 초개인화된 서비스를 제공하기 위해 쓰인다. 슈퍼커머스 또한 슈퍼앱으로서 이전과는 다른, 새로운 커머스 세상을 제공하는 플랫폼이 되겠다는 티맥스커머스의 비전을 뜻한다.  곽태우 대표에 따르면 현재 1인당 6개 이상의 쇼핑몰을 사용하며, 특히 여성의 경우 쇼핑에만 월 평균 6시간 이상을 소요한다. 이는 기존 마켓플레이스가 끝없이 상품을 나열하기만 하고 광고까지 뒤섞어 제대로된 맞춤 검색을 제공하지 않기 때문에 생기는 문제다. 곽태우 대표는 "아마존을 시작으로 이커머스가 20년 넘게 진화해오고 있으나 아직까지도 사용자 친화적인 생태계"라고 말하며, 디지털소외를 겪는 소상공인에 주목했다. 오픈마켓에 입점하기 위해선 10단계가 넘는 과정을 거쳐야 해 디지털 전환을 시도조차 하지 못하는 판매자들이 많기 때문이다. 이에 티맥스커머스의 '마이샵'은 2단계로 입점 과정을 대폭 줄인다. 사업자등록증을 올리지 않아도 되며, 상품 사진을 찍고 등록만 하면 되는 수준이다. 티맥스포커스가 개발한 전사적 자원 관리(ERP) 솔루션 또한 지원될 예정이다. 판매자는 마이샵 고객이 남긴 리뷰를 분석해 인사이트를 얻을 수 있으며, 기존에 어렵게 관리해야 했던 인사·세무 등의 영역도 간편하고 쉽게 수행할 수 있을 전망이다. 티맥스의 ERP는 최적화(커스터마이징)도 지원해, 곽태우 대표는 소상공인(SMB)의 앞자를 따 맞춤형 'SRP'를 지원할 것이라고 밝혔다.  마이샵은 텍스트와 단순 이미지가 단순 나열된 세로 스크롤 방식의 인터페이스도 벗어난다. 마이샵은 상품과 소비자가 상호작용할 수 있는 3D 기반의 메타 공간으로 만들어질 예정이다. 판매자는 사진 몇장만 찍으면 된다. 티맥스커머스의 엔진이 이미지를 자동으로 3D로 전환한다. 매장 정보를 3D 환경에서 확인하고 필요한 정보를 사전에 인지하게 할 수도 있다. 가게 내부를 메타버스로 구현해 자리를 보고 예약하고, 메뉴를 고르고, 결제까지 미리할 수 있게 한다.  마이샵이 판매자의 슈퍼앱이라면, 소비자의 슈퍼앱은 마이스토어다. 티맥스커머스가 말하는 마이스토어는 검색을 하지 않아도 되는, '나보다 나를 더 잘 아는' 초개인화 맞춤 스토어다. 유형의 상품 외에도 사용자 본인의 라이프케어(Wealth, Health) 서비스도 제공한다. 가령 마이스토어는 이번 달 운동량이 줄어든 이용자에게 이용자가 좋아하는 브랜드의 운동복을 보여주며 운동을 권유하거나,  소비가 늘어난 이용자에게 적금 상품을 추천하기도 한다. 곽태우 티맥스커머스 대표는 "아직은 시작에 불과한 메타월드를 티맥스가 앞장서서 만들어 나갈 것"이라며 "AI가 다양한 나의 모습들을 분석해 나도 모르는 페르소나를 찾아주고, 검색하지 않아도 알아서 유무형의 상품 추천을 해주는 슈퍼커머스가 그 가교 역할을 하겠다"고 말했다. 한편 티맥스는 소상공인이 디지털 경쟁력을 확보할 수 있도록 마이샵을 제일 먼저 출시할 계획이다. 내년 상반기 마이샵을 출시하고, 이후 마이스토어와 오픈마켓과 같은 '슈퍼스토어'를 동시에 출시한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[윤석열 대통령이 역점 둔 '금리공시'…이복현 금감원장 "문제 있다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080016</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 06:00:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융당국이 금융사 간의 금리경쟁을 촉진하겠다는 취지로 지난달부터 도입 시행한 '금리인하요구권 실적 공시제'에 문제가 있다고 이복현 금융감독원장이 인정했다. 금리인하요구권 실적 공시는 윤석열 대통령이 후보 시절에 내세운 예대금리차 공시의 연장선상에 있는 제도다.이복현 금감원장은 8일 서울 양천구 신영시장에 방문해 추석맞이 나눔 행사를 마친 후 기자들과 만나 "금리인하요구권 상반기 공시에 공시 내용이라든가 수용률과 관련해 특정 내용들을 반영하지 못한다는 문제점에 대해 저희가 인식하고 있다"고 말했다.앞서 금감원은 관련 규정을 변경해 지난달 말부터 금융사가 금리인하요구권 운영 실적을 반기 단위로 공시하도록 했다. 그러나 수용건수를 신청건수로 나눠 계산한 '수용률'을 중점적으로 공시하게 함으로써 왜곡된 현실을 소비자에게 보여줄 수 있다는 성토가 업계에선 잇따르고 있다.수용건수가 많을수록 고객에 긍정적이다. 이와 동시에 많은 신청건수 역시 긍정적인 지표로 해석될 여지가 크다. 금융사들이 적극적으로 홍보하거나 비대면으로 신청절차를 편리하게 마련할수록 신청건수는 많아질 수밖에 없다. 또 금리인하요구권은 중복신청도 가능하다. 현재 수용건수를 신청건수로 나눈 수용률은 긍·부정을 판단하기에 결함이 있는 지표라는 지적이 나온다. 실제로 금리인하요구권 공시를 살펴보면 의아한 결과값이 많다.올 상반기 신한은행의 이자감면액은 47억원으로 나머지 은행 전체 총합인 48억3100만원과 비슷한 규모다. 또 신한저축은행의 이자감면액은 1억1700만원으로 KB저축은행(3100만원), 우리금융저축은행(400만원), 하나저축은행(300만원)을 크게 상회했다. 이 중 하나저축은행은 가계대출 감면액이 공시에 표시되지 않을 만큼 미미했으며 기업대출 감면액만으로 300만원 규모를 기록했다.그러나 신한은행의 수용률은 30.4%로 4대 시중은행 중 가장 낮았고, 신한저축은행의 수용률은 7.03%로 우리금융저축은행(10.19%)에 뒤처진 두 번째였다. 신한은행 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "저희는 2020년에 비대면으로 기업뿐만 아니라 가계도 금리인하요구권을 신청할 수 있게 다 만들어 놨다"며 "농협은행보다 5배 이상을 더 감면했는데 못 했다고 하는 건 저희 입장에서는 억울하다"고 토로했다.저축은행업계의 금리인하요구권 수용률은 34.8%로 시중은행권(24.9%)보다 약 10%포인트 높았다. 그렇다면 저축은행들이 시중은행보다 더 적극적으로 금리를 깎아주는 것일까. 대형 저축은행 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "기본적으로 저축은행이 시중은행보다 금리인하요구권 수용을 할 가능성이 적다"며 "저축은행은 수용률 자체로만 보면 지방에 있는 중소형 저축은행들이 가장 잘한 것으로 보이는 '통계상의 오류'가 있다"고 전했다.실제로 지방소재 저축은행들이 평균치를 크게 높였다. 한성·평택·인천·융창·유니온·오성·부림·라온·드림·대명·더블·금화저축은행의 금리인하요구권 수용률은 100%를 기록했다. 그러나 이 회사들이 접수한 금리인하요구권 신청 건수는 각각 1~25건 수준이었다.이 중 부림, 더블저축은행 등의 경우 온라인 홈페이지에서 예금담보대출밖에 가입할 수 없는 등 고객 접점이 제한적이다. 신용대출부터 스탁론까지 다양하게 취급하는 JT저축은행 등 대형사와 비교하면 중소형 저축은행의 수용률은 동일선상에서 비교하기 어려운 특수한 케이스라는 분석이다.충분한 신청건수를 확보한 대형 저축은행들만 놓고 비교하면 웰컴저축은행 75.8%, 페퍼저축은행 74.7%, 상상인저축은행 66.7%, SBI저축은행 60.3% 등 전반적으로 높은 수치를 기록했다. 신한은행과 마찬가지로 SBI저축은행은 이 중 가장 낮은 수용률을 보였지만 감면액이 19억1700만원으로 가장 높았다.대형 저축은행들의 높은 수용률에는 다양한 요인이 있는 것으로 풀이된다. 지난 5월 기준 저축은행의 예대마진은 6.72%포인트로, 시중은행(2.37%포인트)보다 훨씬 높았다. 대출금리는 기준금리와 금융사가 자율적으로 정하는 가산금리로 구성된다. 저축은행은 가산금리의 폭이 더 넓은 만큼 조정할 수 있는 여지도 더 넓다.상환할 대출금이 비교적 적어 '연봉 증가'가 금리인하의 주된 요소인 젊은층 차주도 많아지고 있다. 금감원에 따르면 올 6월 말 기준 20~30대가 저축은행에서 빌린 가계대출 잔액은 14조7532억원으로 전체 저축은행 가계대출 잔액(41조9140억원)의 35.2% 비중을 차지했다.금리인하요구권 활성화는 이 원장의 캐치프레이즈 정책으로도 여겨진다. 검찰 시절 대표적인 금융·조세 범죄 수사 전문가로 꼽혀온 이 원장은 지난 6월 취임 후 각 금융·증권업계 CEO(최고경영자)들과 릴레이 만남을 가지면서 금리인하요구권 활성화를 빼놓지 않고 당부한 바 있다. 그만큼 '역점 사업'이라는 점에서 금리인하요구권 공시는 결점을 수정하는 식으로 더욱 확대 개편될 것으로 보인다.구체적으로는 정합성을 높일 수 있는 부가적인 지표를 보충하는 식의 개편이 이뤄질 것으로 예상된다. 이 원장은 "문제점과 관련해 은행 등 금융사와 지금 상의 중이어서 다음번 공시 때는 물론이고 그 훨씬 전에라도 개선 방안에 대해서 말씀드릴 수 있는 기회가 있을 것 같다"고 설명했다.한편 이날 금감원은 한국구세군을 비롯해 IBK기업은행, 미래에셋증권, KB손해보험, 신한카드 4개 금융사와 신영시장에서 떡·과일 등 식료품을 구입하고, 이를 온누리상품권과 함께 20여개 사회복지단체에 전달했다. 이는 총 9000만원 규모다. 이 원장은 상인들의 애로사항도 직접 청취했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[지누스 활용 나선 현대百...시너지 창출로 수익성 개선할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080015</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 06:00:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대백화점그룹이 지난 5월 8790억원을 주고 인수한 온라인 매트리스 업체 지누스와 본격적으로 협업에 나선다고 밝힌 가운데, 향후 얼마나 시너지 효과를 낼 수 있을지 관심이 모인다. 최근 현대백화점그룹은 그룹 유통 계열사들을 통해 지누스의 온·오프라인 마케팅과 유통망 확대에 나서겠다고 밝혔다. 지누스를 축으로 현대백화점에는 비교적 신사업인 홈퍼니싱 사업을 크게 확장한다는 계획이다.  지누스 인수, 역대 최대규모 베팅 현대백화점은 지난 5월 8790억원을 투입해 지누스를 품에 안았다. 창업주 이윤재 회장 등이 보유한 지분 30%를 인수하는 동시에 유상증자도 실시해 신주도 취득하는 형식이었다. 구주인수에 7590억원, 신주인수에 약 1200억원을 투입했다. 현대백화점이 이처럼 대규모 자금을 투입한 것은 창사 이래 처음이었다. 인수 자금을 조달하기 위해 차입을 늘려야 할 정도로 재무상태가 여유롭진 않았지만, 사업 포트폴리오 확장이 더 중요하다고 본 것이다.지누스는 온라인에서 주로 매트리스를 판매하는 업체로 이미 몇 년 전부터 ‘아마존 매트리스’라는 별명으로 유명했다. 2000년대 초반까지는 텐트 등 캠핑용품을 주로 만들다가 2000년대 중반 매트리스, 베개 및 가구사업으로 사업 포트폴리오를 전환했다. 이후 소형 박스 포장 매트리스 개념을 도입하며 빠르게 성장했다. 부피가 큰 매트리스를 압축포장하는 방법을 개발해 아마존, 월마트, 코스트코 등 미국 시장 공략에 성공했다.미국 전체 매트리스 시장에서는 4~6% 시장점유율을 차지하고 있으며 온라인 매트리스 시장에 한정한다면 25~32% 수준의 높은 지배력을 갖고 있다. 수익성 악화 추세...시너지 관건 다만 지누스 인수에 너무 많은 돈을 쓴 것 아니냐는 비판도 있다. 8790억원의 대규모 자금을 투입했지만 현대백화점이 취득한 지분은 35% 수준에 머물렀기 때문이다. 게다가 미래 성장 가능성이 높고 현대백화점과의 시너지도 예상되지만 아직 벌어들이는 절대적인 이익의 규모가 아주 크지는 않다.  게다가 최근 들어 수익성이 악화하는 것도 우려되는 부분이다. 지누스는 2010년대 들어 폭발적으로 매출을 늘려왔다. 2016년만 하더라도 3400억원 규모의 매출은 지난해 1조원을 넘어설 정도로 성장했다. 영업이익 역시 늘어나며 2019년에는 1000억원을 넘기기도 했다. 그러나 2020년부터 수익성 하락이 시작됐다. 매출은 꾸준히 늘었지만 영업이익 규모는 점차 줄어든 것이다. 지난해 영업이익은 740억원으로 2019년과 대비해 28.4% 감소했다. 올해도 전년 대비 이익규모가 줄어들었다. 올 상반기 영업이익은 376억원으로 전년 동기 대비 8억원 소폭 감소했다. 이익률 역시 7.3%에서 6.8%로 하락했다. 2020년 1분기 영업이익률이 12.7%였던 점을 감안하면 수익성 하락이 지속되고 있다.  지누스는 이에 대해 “원재료비와 해상운임이 높은 수준에서 유지돼 매출원가 증가에 직접적으로 영향을 미쳤기 때문이다”라고 설명했다. 이에 따라 현대백화점의 지누스 활용법에 더 큰 관심이 모이고 있다. 지누스 자체 수익성이 떨어지는 상황이라 현대백화점으로서는 그룹의 역량을 동원해 시너지를 창출해야 하기 때문이다. 현대백화점은 온오프라인 연계를 통해 고객 접점을 늘린다는 계획이다. 더현대닷컴에 '지누스관'을 오픈하고, 이달 중 현대백화점 천호점·중동점·킨텍스점·더현대 서울·충청점·부산점·울산점 등 7개 점포로 지누스 팝업스토어를 확대할 계획이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버웹툰, 일본 '앱-웹 플랫폼' 월 거래액 100억엔 달성의 의미는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080014</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 06:00:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버웹툰의 일본 플랫폼 '라인망가'와 '이북재팬'의 8월 합산 거래액이 역대 최고치인 100억엔(약 970억원)을 기록했다. 월 거래액 기준 역대 최대 기록이다. 2013년 세로형 웹툰이 낯설었던 일본 시장을 공략하기 위해 '애플리케이션(앱)' 플랫폼을 활용했다면, 이제는 현지에서 익숙한 방식의 '웹(web)' 기반 플랫폼에도 진출하며 현지 기반을 공고히하겠다는 운영 전략이 통한 것으로 풀이된다. 네이버웹툰은 라인망가와 이북재팬으로 현지 시장에서 플랫폼 기반을 닦아놓은 만큼 한국 웹툰의 일본 진출 기회를 확대한다는 계획이다.  '라인망가·이북재팬', 8월 거래액 100억엔 돌파 네이버웹툰에 따르면 지난 8월 일본어 디지털 만화 서비스 플랫폼 '라인망가'와 '이북재팬'의 합산 거래액은 역대 최고치인 100억엔을 돌파했다. 앱과 웹 두 분야를 모두 아울러 일본 웹툰 콘텐츠 시장을 잡겠다는 계획의 성과다.  라인망가는 일본의 인기 메신저 '라인'을 기반으로 성장한 앱 기반 서비스로 네이버웹툰이 2013년 서비스를 시작했다. 반면 이북재팬은 일본 포털사이트 '야후재팬'에 연결돼 있는 웹 기반 전자책 서비스로, 지난 3월 네이버웹툰이 인수한 바 있다. 라인망가와 이북재팬은 네이버웹툰의 일본 계열사인 라인 디지털 프론티어가 운영하고 있다. 글로벌 시장에서 경쟁하고 있는 카카오픽코마 역시 최근 최대 월간 거래액인 80억엔(약 780억원)을 기록한 바 있어 한국 웹툰의 글로벌 시장 영향력 확대에 대한 기대감이 커지고 있는 상황이다.  K-웹툰·플랫폼 동반성장 시스템 구축 네이버웹툰은 라인망가와 이북재팬을 통해 'K-웹툰'의 해외 진출 기회를 확대할 수 있을 것이라 내다보고 있다. 진출 초기 '세로 스크롤형' 웹툰에 생소한 일본 독자들을 유입하는 데 주력했다면, 이제는 한국 오리지널 웹툰의 해외 진출에 본격적으로 힘을 보탠다는 계획이다.   눈 여겨 볼 부분은 일본 웹툰 시장 내 'K-웹툰'의 인기다. 네이버웹툰에 따르면 지난달 라인망가의 톱5 작품은 △내 남편과 결혼해줘 △싸움독학 △입학용병 △재홍황후 △여신강림으로 모두 한국 웹툰이 자리잡고 있다. 네이버웹툰의 중심 콘텐츠인 K-웹툰의 일본 시장 진출이 플랫폼 성과로까지 이어졌다는 것으로 풀이된다. 또 현재 네이버웹툰의 한국 작품 570여개 중 60% 이상이 한국어 외 언어로 번역돼 글로벌 독자에게 서비스 중이기도 하다. 여기에 인수 마무리 후 6개월이 지난 이북망가는 라인망가에서 자리잡은 한국 웹툰 작품들의 새 연재처가 될 수 있다는 전망이다. 회사는 라인망가와 마찬가지로 이북재팬에서 한국 오리지널 웹툰 연재를 확대한다는 계획이다. 회사는 두 플랫폼이 앱과 웹을 아우르는 서비스 모델을 확보하고, 콘텐츠 유통과 프로모션 측면에서 시너지가 확대될 것이라고 보고있다. 올해 2분기 기준 일본 라인망가와 이북재팬의 통합 월간활성이용자수(MAU)는 2120만명이다. 아마추어 등용문 시스템으로 웹툰 생태계 만든다 네이버웹툰은 아마추어 작가 육성 시스템 운영으로 웹툰 창작자 생태계를 구축하고 있다. 기존 인기 한국 웹툰이 일본에서 좋은 반응을 얻고 있는 만큼 장기적인 운영을 위해서는 차세대 작가 육성 필요성이 높아진 것으로 풀이된다.   네이버웹툰은 한국의 대표 아마추어 작가 등용문 '도전만화' 시스템을 일본에서는 '인디즈'라는 이름으로 운영 중이다. 인디즈의 '인디 프론티어 데뷔 프로그램'은 12주 시범 연재를 거친 후 독자 반응에 따라 정식 연재 승격을 결정하고 있다. 12주라는 기한이 있어 프로 작가 데뷔까지의 기간을 크게 단축할 수 있어 창작자 진입 장벽을 낮출 수 있는 시스템으로 평가받고 있다. 시범 기간 동안에는 고료와 광고 수익이 지원된다. 업계 관계자는 "이번 월 최대 거래액 달성은 네이버웹툰이 진행한 투자가 현지 독자 확보, 플랫폼·창작자 수익 확대 등 선순화 구조로 자리잡은 것으로 의미가 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코, '힌남노'가 세운 고로...10일 순차 가동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080013</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 04:09:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[태풍 '힌남노'로 포항제철소의 고로 가동이 중단된 가운데 포스코는 10일 고로 3기의 순차 가동을 추진한다고 8일 밝혔다. 지난 6일 쇳물 생산을 중단한지 4일 만에 고로 2~4호기의 순차 가동을 추진한다. 포항제철소는 이번 태풍 피해로 49년만에 고로 3기 가동을 모두 휴풍 방식으로 중단한 상태다. 휴풍은 열풍 공급을 멈춰 쇳물 생산을 일시 중단하는 것이다. 휴풍은 통상 5일간 가능한데 오는 11일을 넘기면 복구에 막대한 비용이 들어가게 된다.포스코는 침수피해를 입었던 선강변전소를 이날 오전 중 정상화하고 담정수설비 및 LNG발전도 9일까지 차례로 정상화해 고로 조기 가동에 필요한 스팀과 산질소를 공급할 방침이다. 압연변전소도 10일까지 정상화해 제철소 전력 복구를 완료한다.포스코 관계자는 "필수적인 발전 시설들이 복구되면 압연 등 후공정 시설도 정상화 되는 등 고로를 가동할 수 있는 조건이 갖춰진다"며 "일각에서 제기됐던 설비, 고로 등 장기간 가동 중단 우려는 일단 해소된 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DB하이텍, 전기차·데이터센터향 반도체 기술 개발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080012</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 04:09:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DB하이텍은 8일 반도체 사업의 응용분야를 자동차 및 산업용 전력반도체 분야까지 확대했다고 밝혔다.DB하이텍은 '펜트업' 효과 당시 전방산업의 수요가 증가해 영업환경이 크게 개선됐다. 펜트업 효과는 끝났지만, 응용분야를 고부가가치 산업으로 확대해 수익성 개선이 기대된다.DB하이텍은 0.13μm(마이크로미터 복합전압소자(BCDMOS) 120V 공정 플랫폼을 확보했다. 플랫폼 개발로 기존 5~100V에서 120V까지 아우르는 전력 반도체 공정을 보유하게 됐다.   모바일·가전(5~40V), 디스플레이(40~60V)뿐 아니라 자동차와 데이터센터 같은 산업(60~120V) 영역에 이르기까지 전력반도체 풀 라인업을 갖췄다. DB하이텍이 고부가 가치 영역에서 기술 경쟁력을 확보했다는 설명이다.여기에 공정 소자 뿐 아니라 OTP(One-Time Programming), 메모리 컴파일러와 같은 IP 설계지원 툴까지 'AEC-Q100' 최고 등급(Grade 0)을 획득했다.AEC-Q100은 미국 자동차 전자부품협회(Automotive Electronic Council) 품질 기준으로 반도체가 150℃(도)의 고온에서 42일(1008시간) 이상 정상 작동하는 신뢰성 테스트를 통과해야 한다.최고 등급인 Grade 0은 -40~150℃의 극한의 온도 범위에서 동작해야 획득할 수 있다. DB하이텍은 "생명과 직결되는 자동차용 반도체는 일반 가전제품보다 엄격한 품질 기준이 요구되는 만큼 세계적인 수준의 품질과 생산시스템을 갖췄음을 의미하는 지표다"고 설명했다.DB하이텍은 올해 말부터 전력반도체의 성능을 더욱 향상시키는 DTI(Deep Trench Isolation) 옵션을 고객에게 제공할 예정이다. DTI는 트랜지스터 사이의 간격을 줄이고 전류 누출과 과전류로 인해 소자 특성이 저하되는 현상을 개선시킨다.DB하이텍 관계자는 "고객 제품의 가격 경쟁력을 높일 수 있도록 다양한 기능의 알고리즘 구현을 위한 고집적 메모리를 내장해 전력반도체를 제공하고 있다"며 "현재 진행 중인 900V 전력반도체 공정 개발이 완료되면, 산업용에 특화된 모터구동칩 분야까지도 사업확장이 이뤄질 것"이라고 밝혔다.한편 시장조사기관 옴디아에 따르면 전세계 전력반도체 시장은 올해 319억 달러에서 2026년 396억 달러로 연평균 약 6% 성장할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플 에어팟 프로 2세대, 공사장 옆도 편하게 지날 수 있다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080008</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 01:50:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 8일 온라인 이벤트를 통해 무선 이어폰 '에어팟 프로 2세대(이하 에어팟 프로2)' 모델을 공개했다. 전작 이후 3년 만에 이뤄진 신형 출시다. 기존 에어팟 프로에서 가장 인기있는 기능인 엑티브 노이즈 캔슬링(적응형 소음 상쇄 기술) 기능과 주변음 허용 모드가 대폭 강화된 것이 특징이다.에어팟 프로2의 전반적인 디자인은 전작과 유사하다. 대신 내부적으로는 컴퓨팅을 담당하는 칩이 H1에서 최신 H2로 업그레이드됐다. 외부에는 저왜곡 음향이 향상된 오디오 드라이버와 이를 구동하는 자체 제작 앰프가 탑재되는 변화가 있었다. 애플은 향상된 음향을 더욱 극대화하기 위해 '개인 맞춤형 공간 음향 기능'도 도입했다. 기능 활성화에 필요한 건 iOS 16(10월 중 배포)과 트루뎁스 카메라를 탑재한 아이폰이다. 이를 통해 사용자마다 각기 다른 머리와 귀 크기 등 모양을 분석하고 최적화된 음향을 설정해주는 방식이다.애플은 액티브 노이즈 캔슬링에 대해 "(무선 이어폰 시장의) 판도를 뒤집어 놓은 기능"이라며 "해당 기능이 기존 에어팟 프로 대비 2배 더 많은 소음을 차단할 수 있다"고 소개했다. 외부 소리를 분석해 상쇄음을 발생시키는 과정에서 향상된 H2칩이 사용되고, 외부 음향 벤트와 마이크의 배치 최적화도 이뤄진 덕분이다. 또 새롭게 XS(최소) 사이즈의 이어팁이 추가돼 더 많은 사람이 귀에 깊숙히 넣는 방식의 에어팟 프로를 편안하게 착용할 수 있게 됐다.주변음 허용 모드는 노이즈 캔슬링과 반대로 이어폰 착용 중에도 외부 소리를 들려주는 기능이다. 주로 외부에서 보행 중 사용이 권장된다. 애플은 H2칩 성능을 기반으로 이 기능을 '적응형 주변음 허용 모드'로 진화시켰다고 설명했다. 이에 따라 주변 환경에 따라 전달되는 음량이 유동적으로 바뀔 수 있게 됐다. 가령 공사장처럼 기본 소음이 큰 곳을 지날 때는 공사 현장의 소리를 전달해주되 음량을 낮춰 사용자가 불편하지 않도록 하는 것이 핵심이다. 이와 함께 에어팟 프로2는 기존 포스 센서에 정전식 감응층이 추가됐다. 이제 누르지 않더라도 쓸어 올리거나 내려서 음량을 조절할 수 있게 됐다.   배터리 사용 시간은 완충 기준 전작보다 33% 증가한 6시간으로 증가했다. 충전 케이스가 있으면 최대 30시간까지 사용할 수 있다. 또 에어팟 찾기 기능이 케이스로 확대돼 아이폰 U1(위치정밀탐지) 기술로 분실 위치를 탐색할 수 있게 됐다. 케이스 바닥에도 스피커가 추가돼 케이스 탐색을 돕는다. 이 밖에도 새 케이스는 애플워치 충전기, 맥세이프를 비롯한 다른 Qi(무선충전 표준) 호환 충전기와 함께 사용할 수 있다. 에어팟 프로 2세대 가격은 35만9000원이다. 9일부터 미국 및 50개국에서 주문할 수 있다. 한국 출시일은 미정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소니, 블리자드 인수 후 ‘콜 오브 듀티’ 제공한다는 MS에 불만 표출]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080011</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 01:50:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)와 소니가 액티비전 블리자드(이하 블리자드)의 인기 게임인 ‘콜 오브 듀티’를 두고 신경전을 이어나가고 있다. 7일(현지시간) 게임산업 매체 &lt;게임인더스트리&gt;에 따르면 소니는 MS가 블리자드 인수 후에도 인기 게임인 ‘콜 오브 듀티’(COD)를 플레이스테이션에 제공하겠다고 밝힌 것에 대해 불만을 표출했다.   짐 라이언 소니 인터랙티브 엔터테인먼트 최고경영자(CEO)는 성명을 통해 “MS는 현재 소니가 블리자드와 맺은 계약이 만료된 후 3년 동안만 플레이스테이션에서 COD를 유지하는 방안을 제안했다”고 밝혔다. 나아가 “COD가 플레이스테이션에서 20년 가까이 제공됐다는 것을 감안할 때 여러 의미에서 부적절한 제안이며 우리 게이머들에게 미치는 영향을 고려하지 않은 것”이라고 말했다. 앞서 MS는 기존 계약 기간 이후에도 블리자드의 게임을 플레이스테이션에서 제공할 것이라고 재차 확인했다. 소니 MS 엑스박스 총괄 필 스펜서는 최근 언론 인터뷰에서 “지난 1월 소니와 체결한 합의를 통해 현재 블리자드와 맺은 계약이 끝난 후에도 플레이스테이션에서  COD를 수년간 추가로 제공하기로 했다”고 밝히며 “게임 산업에서 맺어지는 계약에 비해 더 나은 조건”이라고 주장했다. &lt;블룸버그통신&gt;에 따르면 COD에 대한 블리자드와 플레이스테이션의 계약은 2024년에 종료된다. 소니는 지난달 MS의 블리자드 인수를 심사 중인 브라질 경쟁 당국에 제출한 서류에서 COD가 높은 사용자 충성도를 지니고 있으며 시장에서 지배적인 위치를 차지하고 있기 때문에 엑스박스 게임 패스에 해당 게임을 제공하는 것은 반경쟁적인 행위라고 밝혔다. 반면 MS는 COD가 독점 우려를 일으킬만한 게임은 아니며 인수 후에도 이 게임을 다른 플랫폼에서 제공할 것이라며 반박했다. 하지만 최근 인수에 대해 반독점 조사를 벌여온 영국 규제당국도 거래로 인해 소니가 피해를 볼 것이라는 의견을 표출했다. 영국 규제당국인 경쟁시장청(CMA)은 인수가 완료되면 게이밍 시장 경쟁력이 저하될 수 있다며 MS측에 반독점 우려에 대한 시정 명령을 내렸다. 또 시정 요구를 이행하지 않으면 2단계 심층 조사에 착수한다고 경고했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080029.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[그날의 여성, 익스트림 스포츠 겨냥한 '애플워치8·울트라' 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080005</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 01:50:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[7년 연속 전세계 스마트워치 판매량 부동의 1위, 애플의 '애플워치' 시리즈 8세대 모델이 8일 온라인으로 공개됐다. 전작과 마찬가지로 건강 부문에 추가된 신기능이 눈에 띈다. 시리즈 최초로 스포츠 애호가를 위한 '울트라' 모델도 라인업에 추가됐다.    이중 온도센서 탑재…여성 배란일 관리 돕는다 최근 몇 년 사이 스마트워치는 주로 자체 센서를 이용한 건강관리 기능, 스마트폰 연동 기능에 특화돼 개발되고 있는 추세다. 애플도 마찬가지로 이전 애플워치 시리즈에 △심박수·심전도 측정 △각종 운동량 트래킹 △넘어짐(낙상) 감지 △수면 분석 △마음 관리 기능 등을 매년 새롭게 탑재해왔다. 이번 애플워치8에는 온도센서가 추가됐다. 애플은 신제품 발표 온라인 행사에서 이 센서가 강화된 생리주기 추적에 사용될 수 있으며, 이로써 여성 건강관리에 더욱 기여할 것이라고 설명했다. 온도센서를 통해 배란일 분석까지 가능해졌기 때문이다. 여성 가임기에 해당하는 배란일은 일반적으로 생리 전후 기간을 계산하는 방법과, 기초체온의 변화를 추적분석 하는 방법으로 추측할 수 있다.   애플은 이 중 기초체온 측정법을 애플워치로 구현하기 위해 독자 개발한 2센서 디자인을 고안했다. 피부와 가까운 크리스탈과 디스플레이 아래에 각각 하나의 온도센서를 탑재해 외부 영향을 최소화, 정확한 온도 측정이 가능한 방식이다. 애플워치8은 손목 온도를 5초마다 섭씨 0.1도 차이의 변화까지 감지한다. 이를 통해 배란 추정일을 계산하고 이상 생리주기 관련 알림을 사용자에게 제공할 수 있다.다만 이는 프라이버시상 민감한 건강 데이터에 해당하므로 애플과 제3자도 접근할 수 없는 종단간 암호화 방식으로 보호된다. 사용자 본인만 암호, 터치ID, 페이스ID 등으로 열람할 수 있다. 대신 사용자 선택에 따라 타인에게 자신의 건강 데이터를 공유할 수 있으며 공유하는 데이터 타입과 공유 대상은 별도로 지정할 수 있다.  교통사고 신고, 목격자보다 빨리 애플워치가... 앞서 애플워치에 넘어짐 감지 기능을 추가했던 애플이 이번에는 교통사고 감지와 자동신고 기능으로 이를 확장했다. 애플은 "미국 교통부 통계 기준으로 심각한 교통사고의 절반은 외딴 시골에서 단독 차량사고로 일어난다"며 "이런 상황에 도움이 될 혁신적 기능으로 '충돌 감지' 기능을 개발했다"고 소개했다.애플은 교통사고 순간을 정확히 파악할 수 있도록 전작보다 개선된 3축 자이로스코프(중력기반 방향측정 센서)와 고성능 가속도계를 애플워치8에 탑재했다. 이를 통해 운전 중일 때 사용자의 움직임을 초당 3000번 이상으로 표본화하고 고도화된 센서 융합 알고리즘을 토대로 정확한 충격 순간을 감지해 낼 수 있게 됐다. 감지 가능한 사고 유형은 크게 전방, 측면, 후면 추돌, 그리고 차량 전복이다. 이때 정확도를 높이기 위해 기압계와 마이크(사고 소리), GPS까지 데이터 분석에 동원된다.   애플워치는 교통사고 순간을 감지하면 즉시 응급구조 기관에 위치 정보를 제공하고 긴급 연락처에도 이를 알린다. 사고 충격으로 정신을 잃거나 목격자가 없는 뺑소니 사고 등에서 이 같은 자동신고 기능이 '골든타임' 확보에 도움이 될 것으로 기대된다.애플은 애플워치에 새로운 센서들이 추가됐지만 배터리 사용 시간은 걱정하지 않아도 된다고 말한다. 애플워치8 배터리는 평균 18시간 동안 지속되며, 새로 추가한 저전력 모드 활성화 시 36시간까지 사용할 수 있다는 설명이다. 저전력 모드에서는 상시표시 디스플레이와 자동 운동 감지 등 비필수적인 요소만 비활성화되고 활동 추적, 넘어짐 감지 등 주요 기능은 유지된다. 저전력 모드는 애플워치OS9이 설치된 4세대 제품 이상에서도 사용할 수 있다.애플워치8은 100% 재활용 알루미늄을 사용한 모델과 스테인리스 스틸을 사용한 모델로 구분된다. 알루미늄 모델의 색상은 △미드나이트 △스타라이트 △실버 △프로덕트 레드로 4종이다. 스테인리스 스틸 모델 색상은 △실버 △골드 △그래파이트 3종이다. 애플워치8 가격은 GPS 모델 기준 최저 59만9000원이며 글로벌 출시일은 9월16일, 국내 출시일은 미정이다.   이와 함께 6세대에 등장했던 저가형 SE 모델이 '애플워치8 SE'로 재등장했다. 저가형이지만 운동 및 활동 추적, 방수, 심박수 알림, 넘어짐 감지 등 기본 모델의 주요 기능을 공유하며 알루미늄 재질 모델만 있다. 색상은 실버, 미드나이트, 스타라이트 3종이며 가격은 최저 35만9000원이다. 출시 정보는 애플워치8과 동일하다.   첫 프로급 라인업, 다재다능 '애플워치8 울트라' 애플은 이번 신제품 발표회에서 애플워치 시리즈의 첫 프로(Pro)급 모델이라 할 수 있는 '애플워치8 울트라'를 공개했다. 모토는 '가장 견고하고 다재다능한 애플워치', 타깃은 프로 선수를 비롯해 극한의 환경에서도 스포츠를 즐기는 사용자들이다.   이에 걸맞게 울트라 모델은 디자인과 재질, 주요 기능에서 기존 애플워치와 궤를 달리한다. 외부 뼈대는 항공우주 등급 티타늄으로 만들어 가벼운 무게와 높은 강도, 부식 저항성을 확보했다. 티타늄 케이스는 사파이어 전면 크리스털을 감싸 모서리 충격에서 화면을 보호하며 49mm 디스플레이는 역대 시리즈 중 가장 밝은 화면을 탑재했다. 태양빛이 강한 야외활동에서 시인성을 확보하기 위함이다.또 '액션 버튼'이 새롭게 추가됐다. 일종의 기능성 단축키로, 사용자가 설정한 특정 기능을 원클릭으로 실행할 수 있다. 또 디지털 크라운은 일반 애플워치보다 지름이 크고 홈이 굵어 장갑을 끼고도 조작할 수 있는 수준이다. 본체에는 마이크 3개와 보조 스피커가 추가돼 악천후에서도 또렷하게 음성통화를 할 수 있다. 또 사용 여건을 감안해 모든 애플워치8 울트라에는 셀룰러(이동통신) 모듈이 장착된다.     워치 페이스에는 스포츠 환경 지원을 위한 '길잡이' 인터페이스, 다이얼 나침반이 제공된다. 산악, 해양 환경 등에 맞춘 사용자 최적화도 가능하다. 또 크라운을 돌려 야간모드를 활성화하면 화면 UI가 검은 배경에 빨간 표시로 변해 어두운 밤에서도 정보를 또렷하게 확인할 수 있다. 애플워치8 울트라의 GPS 센서는 이중 주파수(L1+L5)를 지원한다. 산악이나 도심 등 장애물이 많은 곳에서 GPS 수신율이 떨어지는 점을 보완하기 위해서다. 애플은 자체 개발한 위치확인 알고리즘도 더했다. 조난 방지 기능도 강화됐다. 나침반 앱의 경유지 표시 기능을 활용하면 GPS 데이터로 지나온 경로를 생성해 오지에서 길을 잃는 사태를 방지할 수 있다. 86데시벨 수준의 사이렌이 탑재돼 최대 180m거리까지 구조 신호를 보낼 수 있다. 이 밖에도 국제 다이브 컴퓨터 게이지 표준에 따라 잠수 시 수심과 잠수 시간, 수온 등도 애플워치8 울트라로 체크할 수 있다.  애플에 따르면 애플워치8 울트라의 1회 사용시간은 최대 36시간 정도다. 여기에 올가을 도입되는 배터리 최적화 설정을 사용하면 최대 60시간까지 지속될 수 있다고 한다. 글로벌 출시일과 가격은 799달러(약 110만원), 9월23일이며 국내 출시일과 가격은 미정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아기상어와 라인프렌즈가 만났다… 핑크퐁·IPX, 콘텐츠·굿즈 만든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080006</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 01:50:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[더핑크퐁컴퍼니가 IPX(구 라인프렌즈)와 전략적 파트너십을 체결했다. 양사는 각사가 보유한 캐릭터 IP(지적재산권)를 활용, 협업 콘텐츠를 선보이고 다양한 제품 판매(MD) 사업까지 진행할 방침이다. 더핑크퐁컴퍼니는 8일 이같은 소식을 밝히고, '핑크퐁 아기상어'와 '라인프렌즈'의 세계관을 결합한 콘텐츠를 선보일 것이라고 전했다. 양사는 오는 14일부터 '핑크퐁 아기상어와 라인프렌즈의 미술관이 살아있다' 시리즈 영상 6편을 6개월간 순차 공개할 예정이다. 미술관을 방문한 라인프렌즈의 오리지널 캐릭터 ‘브라운(BROWN)’, ‘샐리(SALLY)’ 등이 작품 속에 들어가 핑크퐁 아기상어를 만나는 스토리다.제품 MD 사업도 전개할 방침이다. 의류부터 완구, 문구류까지 다양한 생활 캐릭터 물품(굿즈)을 제작할 예정이다. 라인프렌즈 공식 온·오프라인 스토어와 핑크퐁 유튜브, 라인프렌즈 유튜브 채널을 통해 마케팅을 펼친다.더핑크퐁컴퍼니와 라인프렌즈는 IP 비즈니스 대표 주자로 불린다. 양사 모두 캐릭터 기반 IP 비즈니스를 펼치고 있다. 어떤 형태로든 쉽고 자유롭게 영역을 확장할 수 있다는 의미다. 이승규 더핑크퐁컴퍼니 부사장은 “핑크퐁 아기상어와 글로벌 인기 캐릭터 라인프렌즈의 만남으로 색다른 재미를 선사할 것”이라며 “앞으로도 글로벌 팬덤을 위해 다채로운 협업을 선보이겠다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[긴축경영 돌입한 스냅…“내년 매출 목표는 8조원”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080007</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 01:50:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜미디어(SNS) 스냅챗 운영사 스냅이 내년 연매출을 8조원 이상으로 성장시키고 사용자 수를 30% 늘린다는 목표를 설정했다. 이는 최근 스냅이 부진한 2분기 실적과 직원 20%를 해고한다고 발표한 후 이뤄지는 것이어서 더욱 주목된다.   7일(현지시간) IT전문매체 &lt;더버지&gt;가 입수한 내부 메모에 따르면 에반 스피겔 스냅 최고경영자(CEO)는 내년도 연매출을 60억원(8조2500억원) 수준으로 끌어올리고 2023년 말까지 4억5000명의 사용자를 확보하는 것이 목표라고 밝혔다. 스피겔은 매출 중 3억5000달러(4125억원)는 스냅챗이 지난 6월 시작한 유료 구독 서비스 ‘스냅챗플러스’에서 발생할 것으로 기대했다. 스냅에 따르면 스냅챗 플러스 사용자 수는 이미 100만명을 돌파했으며 올해 말에는 400만명에 도달할 것으로 예상된다.스피겔은 메모에서 우크라이나 전쟁과 지속적인 인플레이션 등을 꼽으며 “우리는 2022년도의 새로운 경제적 현실에 제대로 한 방 먹었다”며 “새로운 현실에 적응하고 극복해야한다”고 밝혔다. 그는 성장 목표 달성을 위해 새로운 지역에서 시장 침투율을 높이고 30~40대 이용자를 끌어들이는데 집중할 것이라고 말했다. 특히 더 많은 사용자들이 스냅챗의 짧은 동영상 기능인 ‘스팟라이트’와 위치 기반 실시간 서비스 ‘스냅맵’을 이용하도록 유인하는 방안이 회사의 경쟁력을 높이고 장기적인 수익화에 도움이 될 것으로 내다봤다. 스냅은 올 2분기에 상장 후 가장 낮은 수준의 매출을 기록한 데 이어 전체 직원의 20%에 해당하는 1000여명을 감원한다고 발표했다. 인력 감축은 증강현실(AR) 글래스와 드론 카메라를 개발하는 하드웨어 부서를 중심으로 이뤄지는 것으로 알려졌다. 다만 스피겔은 이번 메모에서 스냅이 AR 기술 개발을 지속해나갈 것이라고 강조했다. 그는 “회사가 AR 기술을 선도해 장기적으로 경쟁적 우위를 확보할 수 있다”고 말했다. 이를 위해 스냅은 AR을 활용한 광고 비중을 내년까지 10%로 성장시키고 ‘AR 사업부’를 꾸려 자사 기술을 다른 기업에 판매할 계획이라고 전했다. 또 현재 차세대 AR 글래스인 ‘스펙터클’을 개발하고 있다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크, 트위터 인수 재판에서 '내부고발' 추가 인용할 수 있다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080004</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 23:21:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 트위터 인수 계약 관련 소송에서 트위터 내부고발자의 주장을 포함시킬 수 있게 됐다.   7일(이하 현지시간) IT전문매체 &lt;테크크런치&gt; 등 외신에 따르면 델라웨어 형평법 법원은 트위터가 보안과 허위 계정 관리를 제대로 하지 못했다고 폭로한 피터 자트코 트위터 전 보안 책임자의 주장을 머스크 측이 소송 증가 자료로 추가 인용할 수 있다고 밝혔다. 이에 대해 머스크 측 알렉스 스피로 변호사는 “법정에서 진실을 드러내는데 한 걸음 더 다가갈 수 있을 것으로 기대한다”고 밝혔다. 자트코는 지난 7월 트위터 경영진이 허술한 보안 대책에 대해 규제당국에 거짓 보고했다고 폭로했다. 이는 트위터가 허위 계정에 대해 정확한 정보를 제공하지 않았다며 440억달러(약 60조원) 규모의 인수 계약을 철회한 머스크의 주장에 힘을 실어줄 것으로 예상됐다. 재판에서 패소할 경우 머스크는 10억달러의 인수 중단 위약금을 물어야 할 수 있다. 트위터는 고발 내용이 부정확하고 아무 맥락 없이 제시됐다는 입장이다. 아울러 트위터 측은 머스크가 계약 파기 이유로 허위 계정 문제를 드는 것은 핑계에 불과하다고 주장한다. 트위터 변호인단은 지난 5월 머스크가 인수자금 조달 작업을 지원한 모건스탠리 관계자에게 “세계 3차 대전으로 향하고 있는 상황에서 트위터를 인수하는 것은 말이 안 된다”라고 문자 메시지를 보낸 사실을 공개했다. 이는 러시아의 우크라이나 침공에 따른 전쟁에 대한 우려를 나타낸 것으로 보인다. 머스크는 트위터를 인수하기로 합의한지 약 2주가 지난 시점에 해당 문자를 보낸 것으로 알려졌다. 한편 법원은 트위터와의 재판을 4주 연기해 11월 중순에 시작해달라는 머스크의 요청은 기각했다. 법원은 이에 대해 “재판을 연기할 경우 트위터에 돌이킬 수 없는 피해가 발생한다”고 설명했다. 이에 따라 재판은 10월 17일부터 닷새간 진행될 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['M자' 벗고 위성통신 탑재, 新 프로까지 확 달라진 아이폰14]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080001</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 22:17:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 공개된 애플 아이폰13 시리즈에 대한 세간의 평가는 주로 '전작과 차이가 거의 없다'는 비판이었다. 그럼에도 역대급 판매량을 기록했지만, 애플은 자존심에 금이 간 모양이다. 8일(한국시간) 온라인으로 진행된 애플 이벤트에서 공개된 아이폰14 시리즈는 신형의 정체성을 뚜렷하게 정의할 새로운 변화가 다수 공개되며 눈길을 끌었다.   스마트폰으로 위성과 직통하는 시대 열렸다 전작에선 소문에 그쳤던 아이폰 위성통신 기능 탑재가 이번 시리즈에서 현실이 됐다. 애플은 기본형 모델인 아이폰14부터 '위성통신 긴급 구조 요청'이 가능해졌다고 밝혔다. 고도 수백 킬로미터 상공 우주에서 비행하는 인공위성 기반 통신은 지상 내 통신 기지국의 전파가 잘 닿지 않는 산간·오지에서 유용한 통신방식이다. 그러나 지상 대비 상대적으로 열악한 통신 속도와 연결성 때문에 대부분의 위성통신 단말기들은 스마트폰에 어울리지 않는 대형 안테나가 달려 있다. 애플은 "그런 모습은 아이폰과 어울리지 않는다"며 자체 제작 부품과 특수 소프트웨어를 적용, 아이폰14 시리즈에 내장된 안테나가 위성 고유 주파수에 연결할 수 있도록 했다.다만 몇 가지 제약이 존재한다. 우선 휴대폰이 위성을 똑바로 향하고 있어야 한다. 작은 내장형 안테나로도 위성통신의 연결의 안정성을 유지하기 위한 조건으로 보인다. 그러나 위성은 지상에서 육안으로는 보이지 않는다. 대신 애플은 위성의 움직임에 따라 휴대폰이 어디를 향해야 하는지 보여주는 기능을 아이폰에 더해 이 같은 문제를 해결했다.   앞서 언급한 것처럼 위성통신은 지상 내 통신만큼 대용량 데이터를 안정적이고 빠르게 송수신하기 어렵다. 따라서 아이폰14 시리즈를 이용한 구조 요청은 용량이 평소보다 3분의 1로 압축된 단문 메시지 발신을 통해 이뤄진다. 애플에 따르면 하늘이 잘 보이는 곳에서 메시지 전송에 약 15초 정도가 걸릴 수 있다. 나무 아래 등 장애물이 있으면 전송에 수 분이 걸릴 수도 있다. 이에 따라 애플은 응급상황 전문가들과 협업해 사용자들이 자주 할 질문들을 추리고, 일반적인 응답 예문을 제공해 터치 몇 번으로 선택할 수 있도록 했다. 전송된 구조 메시지는 응급 서비스 제공기관으로 전해지며, 만약 음성전화만 접수되는 기관일 경우 별도의 중계센터에서 이를 수신해 응급 서비스 기관에 전화하는 형태로 구조 요청을 전달한다.   애플은 위성통신 긴급 구조 요청 서비스를 아이폰14 시리즈에서 2년 동안 무료로 제공한다고 밝혔다. 아쉽게도 국내 서비스 여부는 미지수다. 아이폰은 거의 전세계에 보급되고 있지만 오는 11월부터 새 위성통신 서비스를 이용할 수 있는 국가는 미국, 캐나다뿐이다. 이는 애플의 간편결제 서비스 '애플페이'가 국내에 NFC 결제 단말기 인프라 부족으로 도입이 미뤄지고 있는 것처럼, 위성통신 역시 국가별 위성 연동, 긴급 구조기관과의 서비스 연계 등 최적화가 필요한 요인이 적지 않기 때문으로 해석된다.  교통사고 뺑소니 신고는 누가 해주나…바로 '아이폰' 아이폰14 시리즈에는 위성통신과 더불어 눈에 띄는 안전기능 하나가 추가됐다. '충돌감지'다. 아이폰14는 새로 추가된 HDR 자이로스코프(중력 기반 방향감지 센서)와 듀얼 코어 가속도계 센서를 통해 최대 256g의 중력 가속도를 감지할 수 있다. 여기에 소리 정보와 인공지능 알고리즘을 더해 심각한 자동차 사고라 인지되면 아이폰이 즉각 응급 구조기관과 긴급 연락처에 알린다. 이는 특히 목격자가 없는 뺑소니 사고 등에서 피해자가 장기간 방치되는 사례를 획기적으로 줄여줄 것으로 기대된다. 이날 함께 출시된 애플워치8 시리즈에도 같은 기능이 탑재됐으며 애플은 아이폰과 함께 사용 시 보다 매끄러운 구조 요청이 가능해진다고 설명했다.   사라진 '아이폰 미니', 전작과 같은 프로세서, 개선된 카메라 아이폰14는 6.1인치 화면의 기본형 모델과 6.7인치 아이폰14 플러스(Plus) 모델로 구분된다. 5인치급 '미니' 모델은 전작을 마지막으로 더 이상 볼 수 없게 됐다. 스마트폰의 두뇌 격인 프로세서는 아이폰13 시리즈와 동일한 'A15 바이오닉'이 탑재됐다. 후면 카메라는 2개 렌즈의 듀얼 구성이며 전작보다 커진 이미지센서와 조리개, 개선된 센서 시프트 OIS(광학손떨림방지)를 사용했다. 메인렌즈는 1200만 화소다. 저조도 촬영 기능은 전작 대비 49% 개선되고 야간모드 노출은 2배 빨라졌다. 전면 카메라도 저조도 촬영 성능이 38% 개선됐다. 또 소프트웨어 보정 기술인 딥 퓨전의 보조를 통해 저조도 사진 보정 수준은 아이폰13보다 2배~2.5배 수준으로 좋아졌다. 저조도 촬영 성능 개선은 애플이 매년 새 아이폰 카메라에서 강조하는 대목이다. 이와 함께 전면 카메라에는 시리즈 최초로 자동초점 기능도 추가됐다.이 밖에 미국판 아이폰 한정이지만, 아이폰14 시리즈에서 유심(USIM) 슬롯이 제거된다. 이심(eSIM)만 사용할 수 있다. SIM은 이동통신 가입자 이통사와 전화번호, 요금제 정보 등을 담은 칩이다. 탈착식 카드형인 유심과 달리 이심은 기기에 내장돼 있으며 데이터 다운로드 방식으로 가입 정보를 업데이트할 수 있다. 국내에선 이달 1일부터 정식 상용화되어 다소 생소한 기능이지만 미국 등 해외에선 오래전부터 지원됐다. 또 이심 하나로도 다수의 회선 개통이 가능하므로 이심이 있으면 유심이 필수가 아니다. 이번 모델을 기점으로 일부 국가의 아이폰에서 유심이 사라진 이유다. 아이폰14와 아이폰14 플러스는 미드나이트, 블루, 스타라이트, 퍼플, 프로덕트 레드 색상으로 출시된다. 저장용량은 128GB, 256GB, 512GB로 구분된다. 가격은 아이폰14가 최저 125만원, 플러스 모델은 135만원부터 시작한다. 가격은 업계의 예상대로 전작 대비 비싸졌다. 아이폰14와 동일한 화면 크기의 아이폰13은 기본형 모델 가격이 최저 109만원이었다. 최근 삼성전자가 공개한 신형 폴더블폰 시리즈도 전작 대비 가격이 올랐다. 전문가들은 주요 스마트폰 제조사들의 판매가 상승 원인을 장기간 이어진 전세계 부품 공급난, 물가상승 등으로 지목하고 있다.이번 행사에서 한국 출시일은 공식적으로 언급되지 않았다. 미국, 중국, 일본, 프랑스 등 30여개 1차 출시국은 9월9일부터 사전주문이 시작된다. 한국은 전작들의 출시일을 고려할 때 9월 중순경 사전예약이 시작되고, 10월 초 공식 판매될 가능성이 점쳐진다. 아이폰14 프로라면…'M자'와 작별할 시간, 새 노치가 왔다 아이폰14 시리즈의 특징은 기본형과 프로형 모델 간 차이가 카메라에서 화면 노치, 프로세서 등으로 확대됐다는 점이다. 완전히 새로운(新) 프로의 등장이라 할 만하다. 그중 이번 시리즈에서 외형상 부각되는 차이는 노치에 있다. 애플은 2017년 아이폰X 이후 제품 화면 상단을 M자형으로 가르는 독특한 디자인의 노치를 적용해왔다. 이를 두고 일각에서는 'M자형 탈모'가 연상된다는 조롱이 따르기도 했으며, 경쟁사들은 주로 화면 한편에 카메라 렌즈 하나만 삽입하는 펀치홀 방식으로 이 같은 디자인을 피했다. 애플은 아이폰14 기본형에도 기존 노치를 적용했다. 그러나 아이폰14 프로에는 다이나믹 아일랜드(Dynamic Island)로 명명한 새 노치를 새롭게 선보였다. 기본 형태는 화면 상단 중간에 가로로 긴 타원형 노치가 떠있는 모습이다. 애플은 노치에 포함되는 카메라와 센서 등 모든 부품을 재설계해 부피를 30% 줄였다고 설명했다.   재미있는 점은 이 노치 영역에 가변적 형태의 화면 애니메이션이 결합됨으로써 새로운 알림 인터페이스로 활용된다는 점이다. 예를 들어 에어팟 연결, 음소거, 충전시작, 페이스ID 등 다양한 알림에 대해 각기 다른 애니메이션과 확대, 축소된 다이나믹 아일랜드가 화면에 표시된다. 다른 앱을 사용 중일 때 온 전화도 이곳에서 앱 종료 없이 받을 수 있다. 만약 알림이 2개 이상이라면 아이폰이 공간을 나누어 표시한다. 애플 공식앱 외 서드파티 앱도 다이나믹 아일랜드를 활용할 수 있다. 현재 이와 유사한 인터페이스를 사용 중인 스마트폰은 없다. 따라서 다이나믹 아일랜드는 당분간 M자 노치와 공존하며 아이폰 시리즈를 상징하는 새로운 특징 중 하나가 될 것으로 보인다.   최초의 4나노 애플칩, 48MP 쿼드픽셀 카메라도 '프로에서만' 아이폰14 프로에는 애플이 첫 4나노 공정으로 설계한 A16 바이오닉 칩이 탑재된다. 애플이 동일한 넘버링의 제품에서 프로세서로 성능 차이를 둔 건 이번이 처음이다. 애플은 신제품 발표 중 "경쟁사는 여전히 3년 전 프로세서인 A13의 성능을 따라잡으려 노력 중이지만 새롭게 6코어를 탑재한 A16 바이오닉은 경쟁사 제품보다 40%나 빠르다"고 자부했다. 전력 소모는 전작보다 20% 줄었다. 고효율 코어의 전력 소모량은 경쟁사 대비 3분의1 수준이란 설명이다. 또한 5코어 GPU는 전작보다 50% 넓은 메모리 대역폭으로 향상된 게이밍 성능을 제공할 수 있다.아이폰14 프로는 이전처럼 카메라 성능에서도 기본형 모델과 큰 차이를 보인다. 애플은 프로 모델에 역대 최대급 센서인 4800만화소(48MP) 쿼드픽셀을 탑재했다. 아이폰13 프로 대비 이미지 센서 크기가 65%나 커졌다. 센서가 커지면 카메라가 더 많은 빛을 받아들일 수 있기 때문에 선명도와 저조도 촬영에서 보다 유리하다.     실제로 쿼드픽셀이란 이름에 걸맞게 해당 센서는 픽셀(디지털 이미지 최소단위) 4개를 하나의 쿼드픽셀로 그룹화해 단일픽셀 방식보다 4배 더 많은 빛을 포착할 수 있다. 대신 발표 영상에 미뤄볼 때, 일명 '카툭튀(후면 카메라가 휴대폰 뒷면에서 돌출된 모습)'는 더 심해진 것으로 보인다. 이와 함께 개인 사용자를 위한 2배 망원촬영 옵션이 추가됐다. 사진편집 전문가를 위한 프로로우(ProRAW) 이미지 포맷은 4800만화소 촬영이 가능해졌다. 영화 촬영에 쓰이는 시네마틱 모드도 4K 해상도와 최대 30프레임 촬영이 가능한 수준으로 개선됐다.  아이폰14 프로는 6.1인치 모델과 6.7인치 프로 맥스(Pro max) 모델로 구분된다. 색상은 딥 퍼플, 실버, 골드, 스페이스 블랙 4종으로 구성되며 128GB, 256GB, 512GB, 1TB 저장 용량으로 출시된다. 아이폰14 기본형처럼 9월9일 일부 국가부터 사전주문이 시작된다. 가격은 프로 모델이 최저 155만원, 프로 맥스는 175만원이다. 전작은 동일한 크기의 프로가 135만원, 프로 맥스가 149만원이었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[SK디스커버리 5년]④SK바사 ‘손자회사’ 딜레마, SK하이닉스와 닮은 꼴...자회사로 올릴까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209070022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209070022</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 21:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스는 SK디스커버리 체제 아래서 지난해 가장 많은 돈을 벌어들인 핵심 계열사지만 지배구조 상 ‘손자회사’라는 딜레마를 안고 있다. 아무리 좋은 실적을 내더라도 SK케미칼을 중간에서 한 번 거치기 때문에 지주사인 SK디스커버리에 그 가치가 제대로 반영되기는 어렵고, M&amp;A에 나설 경우 지분을 100% 사들여야 하는 제약도 존재한다. 이는 SK그룹이 가진 SK하이닉스 손자회사 딜레마와 그 성격이 같다. 시가총액이 67조원에 달하는SK하이닉스는 사업이 잘 될 때는 연간 수십조원도 벌어들이지만 지금껏 SK텔레콤(현 SK스퀘어) 지배 아래 있어 대내적으로 지배구조 개편 필요성이 대두됐었다. 지난해 SK텔레콤이 기존 통신사업을 이어갈 존속회사와 정보통신기술(ICT) 투자전문회사인 SK스퀘어로 인적분할한 것도 바로 이러한 이유에서였다.  지배구조 측면에서 바라본 SK디스커버리의 SK케미칼 지분 인수 SK디스커버리는 지주사로 전환한 뒤 SK케미칼의 지분을 꾸준히 매입해 나가고 있다. 최근에도 SK케미칼 지분 5.22%를 공개매수하겠다고 밝힌 바 있다. 매수가 완료되면 지분율은 36.56%에서 41.77%로 확대된다. SK디스커버리는 이번 지분 매입을 ‘지배력 확대’라고 설명했다. 현재 관계기업으로 설정돼 있는 SK케미칼을 연결 재무제표에 편입시켜 경영성과를 개선한다는 계획이다. SK케미칼은 지난해 초대박 실적을 거둔 SK바이오사이언스 덕분에 무려 5552억원의 이익을 냈지만, 지주사인 SK디스커버리에 그 실적이 고스란히 반영되지는 못했다. SK케미칼을 연결로 편입시키려는 SK디스커버리의 의도가 충분히 이해되는 대목이다. 그러나 일각에서는 SK디스커버리의 연속된 SK케미칼 지분 매입을 놓고 다른 의도가 있는 것 아니냐는 추측도 조심스레 내놓고 있다. SK㈜가 손자회사 SK하이닉스를 자회사로 올리고 싶어하는 것처럼 결국 SK디스커버리 역시 SK바이오사이언스를 바로 밑에 두고 싶어한다는 것이다. SK디스커버리가 공개적으로 밝힌 “연결 재무제표 편입”은 지분율이 50%를 밑돌더라도 실질 지배력을 갖고 있다고 판단되면 얼마든지 가능하기 때문이다.  증권업계 관계자는 “SK㈜가 향후 투자 자회사 SK스퀘어와의 합병을 통해 SK하이닉스를 자회사로 올릴지는 알 수 없으나, SK하이닉스를 지배구조 상단에 위치시키고 싶어하는 것은 분명하다”며 “SK디스커버리 역시 SK바이오사이언스 몸집이 더 크기 전에 이 문제를 해결하고 싶어할 것”이라고 분석했다.SK바이오사이언스는 지난해 4742억원의 영업이익을 기록했다. 주력 회사들인 SK가스와 SK케미칼(별도 기준)이 각각 1055억원, 822억원의 이익을 낸 것보다 훨씬 뛰어난 성적이다. 물론 코로나19 팬데믹 호재가 있었지만 향후 바이오 사업의 성장 가능성은 충분히 입증하고도 남았다. SK디스커버리 입장에서는 SK케미칼의 지분을 늘릴 경우 향후 SK바이오사이언스를 자회사로 올리는데 더 유리할 수 있다. 만약 SK텔레콤처럼 존속 사업회사와 신설 투자회사로 인적분할할 경우 지분율이 높을수록 신설회사를 인수합병하는데 수월하기 때문이다.SK바이오사이언스를 자회사로 올릴 경우 장점은 뚜렷하다. 우선 손자회사는 증순자회사의 지분을 100% 보유해야 한다는 규제에서 벗어날 수 있다. 향후 SK바이오사이언스가 호실적을 바탕으로 사업 확장에 나설 경우 비교적 손쉬운 지분투자가 가능하다. 지주사인 SK디스커버리는 SK바이오사이언스에 대한 높은 지배력을 유지할 수 있다. 현재 SK케미칼은 SK바이오사이언스 지분 68.18%를 보유하고 있다. 현 상태에서 SK케미칼이 인적분할해 SK디스커버리에 합병되든 아니면 곧바로 합병되든 SK디스커버리는 SK바이오사이언스에 대해 상당한 지배력을 갖게 된다. 무엇보다 SK디스커버리를 지배하는 최창원 부회장에게도 유리할 것으로 분석된다. 확실한 현금창출력을 가진 SK바이오사이언스가 SK디스커버리 자회사가 될 경우 SK디스커버리 가치 또한 오를 가능성이 높기 때문이다. 게다가 ‘SK바이오사이언스 -&gt; SK디스커버리 -&gt; 최창원 부회장’의 배당 수직구조도 완성된다. SK디스커버리를 계열을 지배하는 최창원 부회장은 SK디스커버리 지분 40.18%를 보유하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/07/blt202209070038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>