<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 26 Jan 2022 15:20:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[디즈니+ 덕?…영업익 30% ‘껑충’ LG헬로비전, 배당도 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260205</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260205</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG헬로비전의 지난해 연간 영업이익이 2020년 대비 30% 증가했다. 글로벌 온라인동영상서비스(OTT) 디즈니플러스(+)와의 제휴 등 서비스 영역을 지속 확대한 영향으로 보인다. 회사는 안정적인 실적개선 흐름을 반영해 주당 배당금도 상향 조정했다.LG헬로비전은 26일 ‘연결재무제표 기준 영업실적’ 공시를 통해 지난해 연간 매출 1조801억원, 영업이익 445억원, 순이익 269억원을 각각 기록했다고 밝혔다. 이는 2020년 대비 매출은 222억원(2.1%), 영업이익은 103억(30.3%) 증가했다. 회사는 △투자 효율화 △비용절감을 통한 ‘수익성 강화’를 실적개선의 원인으로 꼽았다. 또 미디어∙렌탈 등 기타수익 부문 성장도 실적 성장에 힘을 보탰다.지난해 4분기 실적으론 매출 2839억원, 영업이익 127억원, 순이익 69억원을 기록했다. 2020년 4분기와 비교해 매출은 167억원(6.3%), 영업이익은 48억원(60.5%) 상승했다. 직전 분기와 비교해선 매출은 170억원(6.3%), 영업이익은 15억원(13.2%) 늘었다.LG헬로비전은 이 같은 실적개선을 고려해 배당 확대를 추진한다. 주당 배당금을 전년도 75원에서 110원으로 상향 조정했다. 회사는 “주주가치 제고를 위한 배당 확대”라며 “연결 당기순이익의 30% 이상을 주주에게 환원할 방침”이라고 설명했다.지난해 실적 개선은 디즈니+의 도입 등 콘텐츠 제공 사업의 확대가 주요했던 것으로 평가된다. 실제로 케이블TV 디지털 가입자가 4분기 연속 순증했다. 인터넷 가입자 역시 2020년부터 연속 순증세를 유지했다. 이에 따라 회사는 지난해 4분기 홈(HOME) 부문 사업에서 매출 1708억원을 올렸다. 구체적으로 △TV 부문 1379억원 △인터넷 부문 294억원 △인터넷전화 부문에서 35억원을 기록했다.  알뜰폰(MVNO) 사업 역시 지속 성장 중이다. 특히 가입자가 5분기 연속 증가했다. 수익성을 높일 수 있는 LTE 가입자 비중 역시 83%로 최고치를 유지했다. LG헬로비전 관계자는 “자급제폰 구입이 활발한 젊은 층을 겨냥한 결과”라며 “비대면 채널 중심으로 알뜰폰 유심 접근성을 대폭 높인 것이 주효했다”고 설명했다. 알뜰폰(MVNO) 사업에선 지난해 4분기 416억원의 매출 기록했다.미디어와 렌탈을 포함한 기타 수익은 716억원으로 전년 동기 대비 36.2% 증가했다. △신규 오리지널 콘텐츠 투자 △커머스 방송 추진에 기반한 지역채널 경쟁력 확대 △렌탈 자체 제조(OEM) 상품 인기 등이 반영된 결과다.안재용 LG헬로비전 최고재무책임자(CFO·상무)는 “지난 한 해는 방송∙통신 가입자 순증과 더불어 매출 및 영업이익을 동시 개선하며 재도약 기반을 다진 한 해였다”며 “2022년에는 사업 전반의 본원적 경쟁력을 강화하고 고객 경험 혁신에 주력하며 질적 성장을 가속하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG디스플레이, '모처럼 흑자'에 배당금 푼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260204</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260204</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[3년 만에 흑자전환에 성공한 LG디스플레이가 배당을 재개하기로 했다. 2023년까지 사업년도별 지배기업 소유주 순이익의 20%를 배당에 쓴다.  LG디스플레이는 26일 컨퍼런스콜을 열고 2021년 실적을 발표했다. 매출은 29조8780억원을 기록하며 사상 최고치를 나타냈다. 영업이익과 순이익은 각각 2조2306억원, 1조3335억원을 기록했다. 매출은 전년 대비 19% 성장했고, 영업이익과 순이익은 흑자 전환했다. 4분기 기준으론 매출 8조8065억원, 영업이익 4764억원, 순이익 1795억원을 각각 기록했다. 전년 동기 대비 매출이 17.5% 늘며 분기 매출 최대치를 찍었지만 영업이익과 순이익은 같은 기간 각각 29.7%, 70.8% 줄었다.허석 LG디스플레이 IR실장은 “영업이익은 LCD TV 패널 판가 하락이 지속됐고, 연말 1회성 비용이 반영되며 전기 대비 10% 감소했다”며 “1회성 요인(임직원 성과급 등)을 빼면 시장 기대치에 부합하는 수준”이라 언급했다.  지난해 4분기 기준 출하 면적은 940만 제곱미터(㎡), 면적당 판가는 806 달러로 나타났다. 생산능력은 신모델 준비를 위한 라인 조정과 R&amp;D 비용 증가 등으로 전기 대비 3% 감소한 1160만㎡였다. 제품별 매충 비중은 IT(PC, 태블릿 등)가 42%로 가장 높았고 모바일이 31%, TV가 27%로 각각 집계됐다.LG디스플레이의 4분기 기준 부채비율은 158%로 전기 대비 1%포인트 늘었고 유동비율은 94%로 같은 기간 1%포인트 줄었다. 순차입금비율은 57%로 전기(63%) 대비 6%포인트 감소했다. 4분기 영업이익률은 5%, 에비타(EBITDA) 이익률은 19%로 나타났다. 연간 기준으론 영업이익률 7.5%, 에비타 이익률 22.5%를 기록했다. 현금흐름은 4분기 초 대비 750억원 증가한 4조2850억원이었다.  LG디스플레이는 지난해 결산 기준으로 배당을 집행하기로 하는 한편 배당정책도 함께 발표했다. 2021년부터 2023년까지 사업년도 기준 연결당기순이익에서 20% 수준의 배당성향을 유지할 계획이다.배당성향은 지배기업 소유주 순이익(종속회사의 지분율을 반영한 순이익) 기준으로 계산된다. LG디스플레이의 연결 기준 지배기업 소유주 순이익은 1조1861억원이었으며 배당액은 주당 650원씩 현금배당으로 총액 기준 2326억원이다.배당락 전일이었던 지난해 12월 28일 종가(2만3000원) 기준으로 배당성향은 2.83%로 확인된다. 26일 종가 기준으론 3.08%로 3%대를 상회한다.당기순이익 대비 배당금 총액 비율은 19.61%로 집계됐다. 2020년 코스피 상장사 평균 배당성향이 32.7%였는데 이보단 낮았다. 다만 전년까지 배당이 없었다는 점에서 주가 부양에 긍정적 시그널이 될 것으로 보인다.  앞서 LG디스플레이는 2014년부터 2017년까지 4년 연속 주당 500원씩 현금배당을 해왔다. 하지만 2018년 연결 기준 순손익이 적자로 전환하며 배당을 중단한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG·SK 따라가는 포스코케미칼...성장 지표 포스코의 20배]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260043</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260043</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코케미칼이 배터리용 소재인 양극재 사업의 성장에 힘입어 지난해 사상 최대 영업실적을 기록했다. 연 매출은 2조원에 육박하면서 빠른 성장을 보였다. 코스피의 부진으로 주가가 연일 하락하고 있는 가운데 지난해 주당순이익(EPS)은 약 350% 가량 증가한 것으로 나타났다. 다만 주주의 기대수익은 높아지는 반면 주가는 하락하고 있어 기업가치 향상을 위한 경영진의 노력이 필요하다는 주문이 나온다.포스코케미칼은 26일 2021년 잠정 경영실적을 발표했다. 지난해 포스코케미칼의 매출은 약 2조원에 육박한 것으로 나타났다. 매출은 1조9895억원, 영업이익은 1216억원을 기록했다. 매출은 전년보다 27.0%(4233억원), 영업이익은 101.9%(614억원) 증가했다. 지난해 영업이익률은 6.1%를 기록해 전년 대비 2.2% 포인트 높아졌다. 고부가가치 제품인 양극재 수요가 늘어난 데다 제품 가격까지 인상해 수익성이 개선됐다. '엇갈린 성장'...양극재 매출 92.9% 증가, 음극재 매출 4.5% 하락 지난해 포스코케미칼은 성장과 한계를 동시에 경험한 해였다는 평이다. 차량용 배터리 원가의 40% 비중을 차지하는 양극재 사업은 괄목할 성과를 냈지만, 음극재 사업은 여전히 정체된 모습을 보였다.지난해 양극재 매출은 6780억원을 기록해 처음으로 매출 5000억원을 거뜬히 돌파했다. 전년(3514억원)에 비해 양극재 매출은 92.9%(3266억원) 증가했다. 포스코케미칼은 글로벌 기업을 대상으로 판로를 확대한 영향이라고 설명했다. 실제 지난해 양극재 매출의 92%(6237억원)가 전기차용 배터리에서 나왔다. 전기차용 배터리는 소형 IT·가전기기에 비해 물량이 많아 '규모의 경제'를 실현하기 용이하다.    반면 음극재 매출은 지난해 1737억원을 기록해 전년(1819억원)보다 매출이 4.5%(82억원) 감소했다. 음극재 사업은 차량용 배터리 시장의 성장을 고려하면 오히려 성장이 후퇴된 모습이다. 포스코케미칼은 차량용 반도체 쇼티지로 인해 가동률이 줄었고, 매출도 줄었다고 설명했다. 올해 하이엔드 제품 중심으로 신규 고객사를 발굴할 것이라고 밝혔다.음극재 매출 중 전기차 비중은 58%(1007억원)에 그쳤다. 전기차용 배터리 비중은 같은 기간 5% 포인트 감소했다. 음극재 시장의 글로벌 탑티어는 중국의 푸타이라이(Putailai)와 BTR, 일본 쇼와덴코 등이다. 포스코케미칼은 음극재 분야의 글로벌 5위 업체이다. 소수 기업이 글로벌 수요의 50%를 차지하고 있는데, 포스코케미칼은 이들 업체와 경쟁에서 뒤쳐지고 있는 것으로 풀이된다.특히 음극재 시장은 실리콘 위주로 빠르게 재편되고 있는데 반해 포스코케미칼은 천연흑연 음극재에 강점이 있다. 인조흑연 생산공장은 2020년 착공을 시작해 지난해 12월 1차 공장(캐파 8000톤)이 완공됐다. 2차 공장은 2023년 완공 예정이다. 완공 후 캐파는 약 1만6000톤 가량이다.음극재는 크게 실리콘과 인조흑연, 천연흑연으로 나뉜다. 이중 천연흑연은 생산단가는 상대적으로 저렴하지만 충·방전 효율이 떨어진다. 배터리를 계속 사용하면 층이 벌어져서 부풀게 되는 '배터리 스웰링' 현상이 생긴다. 인조흑연은 내부구조가 균일해 안정적이며, 수명이 길고 급속충전이 장점이다. 실리콘 음극재는 에너지 밀도가 10배 높고, 충·방전 속도가 빠른 반면 전기 전도도가 낮다.포스코케미칼은 천연흑연 위주의 음극재 사업을 인조흑연 및 실리콘 음극재 위주로 고도화하고 있다. 음극재 사업을 고도화하기 위해 지난해 중국 음극재 회사인 시노우의 지분 15%를 인수했다.포스코케미칼은 글로벌 기업 중 드물게 양극재와 음극재를 동시 생산해 시장의 주목을 받았다. 포스코그룹의 원료 배합 기술과 자본력, 포스코의 글로벌 판로 및 원료 공급망(SCM)에 힘입어 빠르게 성장하고 있다. 지난해 배터리 소재 업체 중 최초로 미국 GM과 합작사를 설립하기로 하는 등 성과를 냈다. 하지만 음극재 분야에서는 여전히 열위를 보이고 있다. 포스코케미칼 PER, 포스코의 20배...에너지소재 기대 '허구일까' 에너지소재본부(양극재 및 음극재 제조)의 매출 비중은 지난해 처음으로 40%를 돌파했다. 지난해 양극재 매출과 음극재 매출은 총 8517억원을 기록해 전체 매출의 42.8%를 기록했다. 전년에는 34.0%(5333억원)에 불과했다. 지난해 양극재의 성장에 힘입어 에너지소재본부 매출은 8.8% 포인트 높아졌다.  포스코케미칼(옛 포항축로)의 모태는 내화물 사업이었다. 내화물은 고온에서 연화(軟化)되지 않게 견뎌내는 물질로 섭씨 1300도 이상의 열처리를 하는 제철 및 석유화학 사업에서 주로 쓰인다. 지난해 내화물 매출은 약 4374억원을 기록했다. 2018년 매출 5000억원을 기록한 이후 갈수록 하락 중이다. 지난해 라임케미칼 매출도 6504억원을 기록했다. 라임케미칼 매출 역시 2018년 7000억원을 기록한 후 하락세이다.  이렇듯 포스코케미칼의 매출 비중은 내화물 및 라임케미칼에서 에너지소재로 옮겨가는 중이다. 전기차와 배터리 수요가 늘어날수록 에너지소재의 매출은 늘어나는 구조다. 반대로 라임케미칼과 내화물 사업은 하락세이다. 과거 SK이노베이션과 LG화학의 핵심 사업이 석유화학 분야에서 배터리로 옮겨간 것처럼 화학사인 포스코케미칼의 핵심 사업도 에너지소재로 바뀌고 있는 것이다.지난해 3분기까지 PER(주가수익비율)과 PBR(주가순자산비율)은 각각 98.83배, 5.79배를 기록했다. PER은 현재의 주가를 직전 회계연도의 주당순이익으로 나눈 것을 뜻한다. 한주당 얼마만큼의 순이익이 배정되는지 보여주는 지표다. PBR은 주가를 1주당 순자산으로 나눈 것으로 주가가 1주당 순자산의 몇 배로 매매되고 있는가를 나타내는 지표다. 두 지표 모두 향후 기업이 달성할 초과이익과 성장가능성을 나타내는 지표로 쓰인다.PER과 PBR은 2019년 말과 비교해 크게 상승했다. 2019년 말 PER과 PBR은 각각 29.1배, 2.97배를 기록했다. 포스코케미칼의 PER과 PBR을 보면 에너지소재 사업의 성장 가능성을 보여준다. 포스코는 그룹 매출의 절반 이상을 차지하고 있지만, PER은 10배 미만이고 PBR은 1 미만이기 때문이다. 포스코케미칼의 수치와 대비되는 모습이다. 이는 전기차용 배터리 및 관련 소재의 성장 가능성이 반영된 것이다.업계 관계자는 "적정 PER은 일시적이 아닌 지속적으로 초과이익이 성장해야 높아질 수 있다"며 "일시적인 아닌 장기적이고 지속적인 관점에서 자원배분에 대한 효율적인 전략을 수립해야 할 것"이라고 설명했다.포스코케미칼이 GM과 조인트벤처를 설립하고, 화유코발트 및 노르웨이 모로우와 함께 양음극재를 개발하는 것은 기업가치 향상을 위한 장기적인 전략으로 풀이된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[광학솔루션 힘 주는 LG이노텍, 단일 사업부 첫 1조원 투자 계획]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260161</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260161</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG이노텍이 매출 핵심으로 꼽히는 ‘광학솔루션’ 사업부에 힘을 줬다. 올해 광학솔루션 사업부 설비투자 금액으로 1조561억원을 책정했다. 투자가 계획대로 진행될 경우 LG이노텍이 특정 사업부에 연간 1조원 이상을 투자하는 건 올해가 처음이다. LG이노텍은 26일 지난해 4분기 실적을 발표했다. 지난해 4분기 매출은 5조7231억원, 영업이익은 4298억원으로 나타났다. 전년 대비 각각 48.9%, 25.6% 증가한 수치다. 실적과 함께 신규시설투자 건도 공시했다. LG이노텍은 올해 광학솔루션 사업에 1조561억원을 투자할 계획이다. 투자 규모가 예년보다 큰 폭으로 늘었다. 최근 3년 간 광학솔루션 설비투자액은 2019년 2238억원, 2020년 4730억원, 지난해 8355억원이다.  LG이노텍은 광학솔루션·기판소재·전장부품 3개 사업부를 운영하고 있는데 광학솔루션 사업부는 그중 핵심으로 꼽힌다. 전체 매출에서 가장 큰 비중을 차지한다.광학솔루션 사업부는 지난해 4분기 매출 4조7945억원을 기록했다. LG이노텍 전체 매출의 83.7%에 해당하는 규모다. 성장세도 꾸준하다. 지난해 같은 기간과 비교하면 56.9%, 전 분기와 비교하면 64.7% 매출이 늘었다. LG이노텍 관계자는 “고객사 신모델 공급 확대 및 멀티플 카메라모듈, 3D센싱모듈 등 고부가 제품 판매가 증가한 결과”라고 말했다. 제품별 매출 비중을 보면 특히 카메라모듈이 성장을 이끈 것으로 보인다. 광학솔루션 사업부에서 카메라모듈이 차지하는 비중은 75%로 전 분기보다 4%포인트 높아졌다.  미래 먹거리로 꼽히는 기판소재 사업부도 성장세를 유지했다. 4분기 기판소재 사업부 매출은 4275억원으로 나타났다. 전년 동기 대비 25.8%, 전 분기와 비교하면 0.9% 증가했다. LG이노텍은 “반도체 기판의 견조한 수요와 생산 능력 확대로 성장세를 이어갔다”고 설명했다. 기판소재 사업은 향후 LG이노텍 수익성에 큰 영향을 미칠 사업부로 꼽힌다. 2020년 말부터 20% 이상의 영업이익률을 내고 있다. LG이노텍은 기판소재 사업 경쟁력 강화를 위해 플립 칩-볼 그리드 어레이(FC-BGA) 사업을 적극적으로 추진하고 있다. FC-BGA는 반도체칩과 기판을 돌기처럼 동그란 형태로 연결한 반도체 패키지 기판을 의미한다. 업계에 따르면 LG이노텍은 FC-BGA 담당조직을 신설하고 대규모 투자를 준비 중인 것으로 알려졌다. 투자 여력은 충분해 보인다. 순유입되는 현금이 꾸준히 늘고 있기 때문이다. LG이노텍 IR자료에 따르면 지난해 4분기 기준 영업활동 현금흐름은 5323억원으로 전 분기(2382억원)보다 2배 이상 증가한 상태다.  전장부품 사업부도 매출 성장세는 유지했다. 지난해 4분기 매출은 3873억원으로 전 분기보다 13.1%, 전년 대비 12.9% 늘었다. 다만 시장에선 흑자 전환에는 어려움을 겪었을 것으로 전망한다. 전장부품 사업부는 연이은 적자를 내고 있다. 지난해 3분기 영업손실은 225억원에 달한다. LG이노텍은 IR자료에서 “원자재 가격 인상과 수급 이슈로 수익성 개선이 지연되고 있다”고 설명했다. 그러면서 “올해 1분기에는 고부가 부품 중심의 수주를 통해 수익성을 개선하겠다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260026.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["네이버 뉴스, 인위적으로 손 못 대"…알고리즘 검토위 결과 발표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260118</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260118</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘네이버 뉴스’ 알고리즘에 인간 편집자가 인위적으로 개입할 수 있는 가능성이 발견되지 않았다는 검토 결과가 나왔다. 특정 언론사를 이념·성향에 따라 우대하는 정치적 편향도 드러나지 않은 것으로 나타났다. 26일 네이버는 이 같은 내용이 담긴 ‘제2차 네이버 뉴스 알고리즘 검토위원회(검토위)’ 결과 보고서를 공개했다. 보고서에 따르면 검토위는 △뉴스 검색(랭킹 알고리즘) 서비스 △AiRS 뉴스 추천 서비스 △뉴스 클러스터링 △코드 개발 △서비스 배포 과정을 검토했다.보고서에서 검토위는 네이버 알고리즘에 대한 인위적인 개입이 사실상 불가능하다고 밝혔다. “학습데이터의 구성이 중간에 인위적으로 수정되거나 알고리즘을 구성하는 자질이 특정기간 동안 임의로 수정되기 어렵다는 점을 확인했다”는 설명이다. 특히 검토위는 “알고리즘의 자질을 변경하고 보완하는 일은 단기간 수행되기 어렵고, 수정에 대한 이력이 기록으로 남아 인위적인 개입이 가능하지 않은 환경”이라고 덧붙였다. ‘학습데이터’는 언론사에서 제공하는 뉴스 기사 데이터와 뉴스 서비스 이용자들이 남기는 로그데이터 등을 말한다. ‘자질(feature)’은 기사 제목·본문·키워드(단독 등)·최신성·기자 정보·이용자의 기사 추천 등 다양한 고려 요소를 말한다. 네이버는 이를 통해 뉴스 품질을 측정해 기사를 검색 상위에 제공하거나 추천해주고 있다.검토위는 검색·추천 알고리즘에서 정치적 편향성도 확인할 수 없었다고 밝혔다. “특정 언론사의 이념이나 성향을 우대하는 것이 아니라 송고된 기사 수, 송고 시점, 기사의 최신성 등 뉴스 생산과 관련된 활동이 다양한 자질 목록과 각각에 대한 가중치로 작동하는 계수 계산과정에 더 관련이 높다고 판단됐다”는 것이다. 다만 이 같은 알고리즘은 결과적으로 인력과 자원이 풍부한 대형 언론사에게 유리하게 작용한다는 지적도 이어졌다. 검색·추천 알고리즘은 충분한 데이터가 수집∙분석되지 않으면 예측 정확도가 떨어지는 ‘콜드 스타트(cold start)’ 문제가 발생하게 되는데, 뉴스는 매일 업데이트되는 새로운 데이터로부터 출발해야 한다. 이 때문에 실시간 온라인 이슈에 대응할 수 있는 인력을 갖추고 기사를 쏟아낼 수 있는 대형 언론사들이 뉴스 노출에 있어 유리할 수밖에 없다.검토위는 네이버 뉴스 알고리즘의 질적 발전을 위해 학습데이터와 자질이 시대의 변화를 잘 반영하고 있는지 지속적으로 검토할 것을 권고했다. 더불어 뉴스의 자질을 숫자로 집약하는 과정에서 단순화가 발생할 수 있으므로 평가자의 다양성 확보에 대한 필요성을 강조했다. 또 일반 추천 결과에 언론사의 ‘기획·심층 기사’가 자주 노출 될 수 있는 방법을 고민해줄 것을 제언했다. 단순 기사에 비해 상대적으로 클릭 수나 인기도 측면에서 불리한 데다, 많은 이용자들이 해당 기사 노출 영역의 존재 자체를 모르는 경우가 많기 때문이다. 이에 네이버 측은 “심층기사로 편집되면 고품질 기사로 판단해 추천을 적용하는 영역에서 우대하는 개선안을 계획하고 있다”고 밝혔다.한편 이번에 공개된 보고서는 12명의 위원으로 구성된 2차 검토위가 지난해 8월부터 올해 1월까지 6개월 간 검토작업을 진행한 결과다. 앞서 네이버는 뉴스 알고리즘 편향 논란에 따라 지난 2018년 1차 검토위를 발족, 네이버 뉴스 알고리즘을 검토하도록 한 바 있다. 당시 검토위는 “네이버 뉴스 검색·추천 알고리즘에 문제가 없다”고 밝혔지만 ‘소스코드’는 직접 보지 못했다는 점이 한계로 지적됐다.이후 지난 2020년 9월 윤영찬 더불어민주당 의원의 이른바 ‘카카오 들어와’ 발언 논란으로 알고리즘에 대한 문제제기가 잇따르자 네이버는 2차 검토위를 구성하고 재검증에 나섰다. 2차 검토위에선 검토가 필요한 부분의 소스코드도 네이버로부터 전달 받아 확인했다. 검토위 보고서 전문은 네이버 다이어리 블로그(https://blog.naver.com/naver_diary/222631701600)를 통해 확인할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘클라우드’가 효자네…MS, 4분기 실적 ‘기대 이상’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260104</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260104</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 4분기에도 실적 고공행진을 기록했다. 클라우드 사업의 ‘폭풍성장’에 힘입은 결과다. 25일(현지시간) MS는 지난해 4분기 매출이 전년 동기보다 20% 증가한 517억달러(약 62조원), 순이익은 21% 늘어난 188억달러를 기록했다고 발표했다. 월가가 전망했던 매출 500억달러, 순이익 174억달러를 뛰어넘은 성적이다. MS 실적 띄운 클라우드 클라우드가 MS의 실적을 견인했다. MS오피스365·애저(Azure) 등을 포함한 전체 클라우드 매출은 전년 동기 대비 32% 증가한 221억달러(약 26조4400억원)로 늘었다. 애저 매출은 1년 전보다 46% 뛴 것으로 나타났다. 지난 2020년 애저 성장률이 60%를 넘겼던 것을 감안하면 성장세가 다소 둔화된 것으로 보인다. 다만 MS는 클라우드 사업의 활황이 당분간 계속될 것으로 자신했다. MS는 아마존에 이은 세계 2위 클라우드 사업자다. 시장 점유율은 20%를 차지하고 있다. 윈도·서피스·엑스박스 등이 포함된 퍼스널 컴퓨팅 부문은 15% 증가한 175억달러를 기록했다. 특히 PC 제조사에 공급하는 윈도 매출은 25% 늘었다. 게이밍 사업은 ‘반도체 부족’ 사태로 엑스박스(Xbox) 공급이 차질을 빚는 와중에도 10% 증가한 것으로 나타났다. 서피스 등 매출은 8%가량 올랐다. 상업용 오피스365 매출은 19%, 링크드인 매출은 37% 성장했다. 미래는 클라우드 게임에 한편 시장에서는 MS의 게임 사업 전망에 기대를 걸고 있다. 앞서 MS는 지난 18일 북미 최대 게임사 액티비전 블리자드를 687억달러(약 82조원)에 인수한다고 밝혔다. 정보기술(IT)산업 역사상 최대 규모의 인수합병(M&amp;A)으로, 인수가 마무리된다면 MS는 중국 텐센트와 일본 소니에 이어 세계 3위 게임사 자리를 차지하게 된다.여기에도 클라우드가 맞닿아 있다. MS는 구독형 클라우드 게임 서비스 ‘엑스박스 게임패스’를 운영 중이다. 가입자는 전세계 2500만명 수준으로, 소니보다 뒤처져 있다. 블리자드를 인수하게 되면 판도는 뒤집힐 수 있다. ‘콜 오브 듀티’, ‘캔디 크러시’, ‘월드 오브 워크래프트’, ‘스타크래프트’, ‘디아블로’, ‘오버워치’ 등 블리자드 인기 지식재산권(IP)을 대거 확보하게 되기 때문이다. 블리자드의 신작 게임이 게임패스에서만 제공된다면, 게임패스의 영향력은 커지게 될 전망이다. MS는 PC·스마트폰 등 특정 기기를 이용하지 않아도 접속만 하면 게임을 ‘스트리밍’으로 즐길 수 있는 클라우드 게임을 통해 성장동력을 마련하려 하고 있다. 클라우드 게임의 성장은 곧 애저의 성장으로도 연결될 수 있다.이날 사티아 나델라 MS 최고경영자(CEO)는 “디지털 기술은 (물리적) 제약을 극복하고 일상 업무와 삶을 재창조하기 위해 전세계서 사용할 수 있는 가장 유연한 자원”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전기, 서버용 FC-BGA 진출...제품 고도화 '시동']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260117</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260117</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전기가 서버용 플립칩-볼그리드어레이(FC-BGA) 시장 진출 계획을 밝혔다. 삼성전기는 26일 진행된 컨퍼런스콜에서 서버용 FC-BGA 시장 진출 관련 질문에 “서버용 FC-BGA 관련 제품 개발 진행하고 있다. 올해 하반기 양산 목표로 추진하고 있다”고 설명했다.FC-BGA는 반도체칩과 기판을 돌기처럼 동그란 형태의 범프로 연결한 반도체 패키지 기판이다. 자율주행차, 데이터센터 등에 탑재되는 비메모리 반도체를 만들 때 꼭 필요한 부품이다. 최근 FC-BGA 시장은 수요 증가로 공급이 부족한 상황이다.FC-BGA는 크게 PC용과 서버용으로 나뉜다. 삼성전기는 그간 PC용 FC-BGA 시장에 주력했다. 업계에선 꾸준히 삼성전기가 서버용 FC-BGA 시장 진출을 노릴 것이라고 예상해왔다. 증권사 리포트를 중심으로 “고부가 서버용 FC-BGA 진출을 시도하고 있다”는 분석들이 나왔다.   용어 설명·FC-BGA: 반도체 칩과 기판을 연결할 때 크게 두 가지 방식이 있습니다. 하나는 선을 활용한 본딩 방식이고요. 다른 하나는 볼 형태의 범프로 연결하는 플립칩 방식인데요. 플립칩 방식은 크게 FC-BGA와 FC-CSP로 나뉩니다. FC-BGA는 중간 연결 구조 없이 반도체를 패키지 기판에 그대로 붙이는데요. 패키지 소형화에 용이합니다. 이 때문에 FC-CSP보다는 FC-BGA가 고부가 제품으로 평가 받습니다. 이와 관련 삼성전기는 컨퍼런스콜 등에서 “다수 거래선으로부터 참여 요청을 받아 협업 및 개발 참여를 적극적으로 하고 있다”고 설명해왔다. 양산 일정을 밝힌 건 이번이 처음이다. 삼성전기는 FC-BGA에 사업 역량을 집중하겠다는 의지를 드러내고 있다. 지난해 12월에는 베트남 생산법인에 1조원의 자금을 대여하기로 결정했다. FC-BGA 생산설비 및 인프라 구축을 위한 재원이다.다만 해당 투자 건은 서버용 FC-BGA 시장 진출과 별개라고 선을 그었다. 이날 컨퍼런스콜에서도 관련 질문이 나왔다. 이에 대해 삼성전기 관계자는 “베트남 투자 건과는 별개이며, 시양산 라인 구축 중”이라고 답변했다.삼성전기는 지난해 4분기 매출 2조4299억원, 영업이익 3162억원을 기록했다. 전 분기와 비교해 매출이 늘어난 사업부는 FC-BGA가 포함된 패키지솔루션(기판) 부문이 유일하다. 삼성전기는 패키지솔루션, 광학통신솔루션, 컴포넌트 3개 사업부를 운영하고 있다.   패키지솔루션 부문은 4분기 4789억원 매출을 기록했다. 전년 동기 대비 38.2%, 전 분기보다는 8.9% 증가한 수치다. 삼성전기 관계자는 “패키지솔루션 사업부는 모바일 AP, 5G 안테나용 고사양 BGA와 박판 CPU용 고부가 플립칩-볼그리드어레이(FC-BGA) 공급이 확대되면서 실적이 개선됐다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전기, 해외 투자 늘려도 '무차입 경영'...재무건전성 비결은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260088</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260088</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 07:14:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전기가 창사 이후 가장 높은 매출, 영업이익을 거뒀다. 실적만큼 개선된 주요 재무 지표들도 눈에 띈다. 삼성전기는 지난해 4분기 투자 비용을 늘렸음에도 부채비율, 총차입금비율 등이 감소했다.삼성전기는 26일 지난해 4분기 실적과 연간 실적을 발표하고 컨퍼런스콜을 진행했다. 삼성전기는 지난해 매출 9조6750억원, 영업이익 1조4869억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 대비 각각 24.8%, 영업이익은 62.9% 증가한 수치다.실적만큼 눈에 띄는 건 주요 재무 지표들이다. 삼성전기 IR자료에 따르면 지난해 4분기 기준 부채비율은 45%로 전년 대비 11%포인트 개선됐다. 부채비율은 기업이 보유한 돈, 부동산 등 자산에서 빚이 차지하는 비중을 의미한다. 숫자가 낮을수록 재무 상태가 건전하다고 평가한다.  지난해 3분기부터 시작된 마이너스(-) 순차입금 기조도 이어갔다. 지난해 4분기 기준 순차입금은 마이너스 1928억원이다. 직전 분기보다 마이너스 폭이 1274억원 커졌다. 순차입금은 총차입금에서 현금성자산을 뺀 수치다. 마이너스 순차입금은 차입금보다 현금성자산이 더 많다는 뜻이다. 사실상 빚이 없는 '무차입 상태'란 얘기다.업계는 투자 확대 추세에서 이뤄낸 재무건전성 개선이라는 점에 주목한다. 삼성전기는 지난해 12월 이사회를 열고 베트남 생산법인에 1조원의 자금을 대여하기로 결정하는 등 최근 설비 투자액을 확대하려는 모습을 보이고 있다.실제 삼성전기 IR자료에 따르면 투자활동 현금흐름 유출 폭이 커졌다. 지난해 4분기 투자활동 현금흐름은 마이너스 3046억원이다. 전년 동기 대비 1930억원, 직전 분기 대비 1476억원 순유출이 늘었다. 투자활동 현금흐름 마이너스 폭이 커졌다는 건 토지, 건물 등 유무형 자산을 취득하는데 쓴 현금이 처분한 현금보다 많다는 의미다.  투자 확대에도 재무건전성이 개선될 수 있었던 건 수익성이 큰 폭으로 확대됐기 때문이다. 앞서 삼성전기는 세트 업체들의 재고조정 영향으로 4분기 분기 매출이 3분기와 비교해 감소할 것으로 예상했다. 하지만 4분기 분기 매출은 2조4299억원으로 전 분기(2조5478억원)과 비슷한 수준을 유지했다. 전년 동기 대비로는 30% 이상 늘었다.영업활동 현금흐름은 오히려 전 분기보다 소폭 개선됐다. 4분기 영업활동 현금흐름은 4893억원으로 나타났다. 3분기(4827억원)와 비교하면 66억원 늘었고 전년 동기(2156억원)와 비교하면 2배 이상 증가했다.사업부별 실적을 살펴보면 패키지솔루션(기판) 사업부가 큰 폭으로 성장했다. 패키지솔루션 사업부는 지난해 4분기 4789억원의 매출을 기록, 전 분기보다 매출이 8.9% 늘었다. 전년(3464억원) 대비로는 38.2% 증가했다. 삼성전기 관계자는 “패키지솔루션 사업부는 모바일 AP, 5G 안테나용 고사양 BGA와 박판 CPU용 고부가 플립칩-볼그리드어레이(FC-BGA) 공급이 확대되면서 실적이 개선됐다"고 말했다.올해 전망도 긍정적으로 평가했다. 삼성전기는 올해도 FC-BGA 등의 수요가 확대될 것으로 예상했다. 삼성전기는 FC-BGA 생산설비 및 인프라 구축에 1조원을 투자하기로 결정한 상태다. 삼성전기 관계자는 “현재 FC-BGA 증설을 진행하고 있다. 2023년 하반기 양산을 목표로 하고 있다”면서 “추가 증설 여부는 시장 상황에 따라 대응하겠다”고 설명했다. 용어 설명·FC-BGA: 반도체 칩과 기판을 연결할 때 크게 두 가지 방식이 있습니다. 하나는 선을 활용한 본딩 방식이고요. 다른 하나는 볼 형태의 범프로 연결하는 플립칩 방식인데요. 플립칩 방식은 크게 FC-BGA와 FC-CSP로 나뉩니다. FC-BGA는 중간 연결 구조 없이 반도체를 패키지 기판에 그대로 붙이는데요. 패키지 소형화에 용이합니다. 이 때문에 FC-CSP보다는 FC-BGA가 고부가 제품으로 평가 받습니다. 매출 핵심으로 꼽히는 컴포넌트 사업부는 전년 동기 대비로는 성장했지만, 전 분기와 비교하면 아쉬운 모습을 보였다. 컴포넌트 사업부는 4분기 1조1736억원의 매출을 기록했다. 전 분기보다 11.1% 감소한 수치다.삼성전기는 컴포넌트 사업부 실적을 두고 “PC, TV용 적층세라믹캐패시터(MLCC) 위주로 공급이 감소했다. 올해도 해당 제품들과 관련된 수요 둔화 불확실성 있지만 컴포넌트 전체 시장은 성장세를 띌 것”이라고 설명했다.MLCC 가격 하락 가능성을 묻는 질문에 삼성전기 관계자는 “IT용 MLCC 위주로 판가 인하가 전망되지만, 고부가 시장과 전장용 ADAS 부문은 고성장이 예상된다”고 말했다.광학통신솔루션(모듈) 사업부는 4분기 7774억원의 매출을 기록했다. 전 분기(7874억원)와 비슷한 수준을 유지했다. 전년 대비로는 37.8% 증가했다. 삼성전기는 이를 두고 “해외 거래선향 공급이 늘었음에도 계절적 비수기로 인한 매출 하락”이라며 “모바일 플래그십용 공급과 전장용 ADAS 공급 확대가 이어지고 있다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과기부, 국가 R&D ‘행정 제도’ 개선한다…전문가 논의 시작]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260078</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 07:14:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과학기술정보통신부(과기정통부)가 국가 연구개발(R&amp;D) 행정 제도 개선을 추진한다.과기정통부는 연구개발제도개선위원회(제도개선위원회)를 구성하고 26일 첫 회의를 열었다. 제도개선위원회는 ‘2022년도 국가연구개발행정제도개선(안)’ 마련을 위해 구성됐다. 이들은 이날 회의에서 과기정통부가 그간 수행했던 △국제협력 △도전혁신형 및 사회문제 해결형 연구개발 등 주제별 전문가 간담회 논의 결과를 종합적으로 검토했다.국가연구개발제도개선 절차는 지난해 1월1일부터 시행된 ‘국가연구개발혁신법’에 따라 정례화됐다. 제도개선위원회는 이에 따라 제도개선 사항을 제안하고 검토하는 역할을 맡았다. 과기정통부는 제도개선위원회에서 검토 결과를 바탕으로 ‘2022년도 연구개발행정제도개선(안)’을 마련한다.제도개선위원회는 위원장 1인을 비롯해 △기업분과 △대학분과 △공공(연)분과로 구성됐다. 구성원은 각 분과를 지원할 수 있는 법률전문가를 포함해 총 15인으로 이뤄진다. 과기정통부는 “민간전문가의 시각에서 제도개선의 기본 방향과 연구 현장의 온라인 개선제안 의견을 검토하고 시의성·중요성에 따라 제도개선 추진과제를 제안하는 역할을 중점적으로 수행하게 된다”고 설명했다.과기정통부는 제도개선위원회 외에도 다양한 채널을 통해 연구 현장의 목소리를 들을 예정이다. 2월 중 권역별 제도개선간담회·출연연 및 기업 간담회 등을 개최한다. 이를 바탕으로 3월 중 올해 제도 개선의 방향이 되는 ‘2022년 연구개발제도개선 기본지침(안)’을 관계부처와 연구현장에 제시할 예정이다.연구개발제도개선 기본지침(안)의 확정은 오는 8월에 이뤄진다. 3월 제시된 지침안을 공개하고 누구든 참여할 수 있는 온라인 의견 수렴 절차를 거쳐 개선과제가 최종적으로 확정된다.오태석 과기정통부 과학기술혁신조정관은 “다양한 분야의 연구자들이 공감할 개선방안이 구체적으로 제시될 수 있기를 기대한다”고 말했다. 석현광 제도개선위원회 위원장(한국과학기술연구원 본부장)은 “현장 경험을 바탕으로 연구자들이 어려움 없이 마음껏 연구할 수 있는 환경 마련을 위한 제도개선을 고민하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[다음 모바일 화면 뭐가 달라졌나..."뉴스보다 콘텐츠 강화"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260054</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260054</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 07:14:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 다음(Daum)의 모바일 첫 화면에도 콘텐츠 큐레이션 서비스 ‘카카오 뷰(View)’를 도입했다. 이와 함께 기존 뉴스 자문 성격의 위원회도 ‘콘텐츠’ 자문 기구로 확대 개편했다. 26일 카카오는 다음 모바일 첫 화면에 카카오 뷰 △발견 탭 △My 뷰 탭을 신설했다고 밝혔다. 카카오 뷰는 카카오가 지난해 8월 카카오톡 앱 하단 세번째 탭에 첫 선을 보인 서비스다. 뷰 에디터가 다양한 주제로 편집한 콘텐츠 보드를 이용자가 직접 자신의 취향과 관점에 맞게 발견하고 구독할 수 있는 공간으로 발견 탭과 My 뷰 탭으로 구성돼 있다. 발견 탭에선 이용자가 뷰 에디터들이 발행한 시선이 담긴 이슈, 경제, 건강, 패션 뷰티, 여행 등 폭넓은 주제의 보드를 만날 수 있다. 취향에 맞는 보드를 발견하면 해당 뷰 에디터의 카카오톡 채널을 추가해 My 뷰 탭에서 모아볼 수 있다. 추가한 채널들의 노출 순서 설정도 가능하다. 뷰 에디터는 카카오 뷰에 보드를 발행하는 이들로 누구나 될 수 있다.이는 카카오가 2019년부터 이용자의 자율성과 선택권을 존중하는 ‘구독형 콘텐츠 서비스’로의 전환이라는 큰 방향 아래 서비스 개편을 추진한 데 따른 결과물이다.  지난해 12월부터는 뷰 에디터의 콘텐츠 큐레이션과 창작 활동이 수익과 연결될 수 있도록 수익 창출 프로그램도 제공하기 시작했다. 일정 기준 이상을 충족하는 뷰 에디터는 자신의 보드를 받아보는 이용자 수, 보드 노출 수, 보드 좋아요 및 공유하기 등에 따라 My 뷰 공간의 광고 수익 일부를 배분받는다.이에 이달 기준으로 창작 채널 누적 15만개, 큐레이션 보드 누적 260만개가 생성되며 콘텐츠 생태계가 활성화되고 있다. 카카오는 향후 이용자 후원이나 유료 콘텐츠 발행 등 다양한 수익모델을 추가하며 보상 정책을 지속적으로 강화할 방침이다.카카오의 이번 서비스 개편은 ‘뉴스 탭’에서도 이뤄졌다. 일단 다음 뉴스 댓글 운영 방식이 일부 변경됐다. 댓글 영역이 ‘접힘’ 상태로 기본 제공되며 언론사가 개별 기사 단위로 댓글 기능 제공 여부를 선택할 수 있게 했다.다만 AI(인공지능) 알고리즘 기반 뉴스 편집은 유지됐다. 이용자들이 다음의 새로운 변화에 적응할 수 있도록 순차적으로 개편을 진행할 예정이다. 당초 카카오는 지난해 11월 ‘다음 뉴스 서비스 개편 안내’를 통해 뉴스 탭 역시 카카오 뷰와 같은 보드 형태로 변경하고 언론사가 직접 편집해 아웃링크(언론사 홈페이지로 연결) 방식으로 운영하게 할 것이라고 밝힌 바 있다. 즉 카카오가 뉴스 편집에서 손을 떼는 것이다. 카카오 관계자는 “뉴스 서비스는 전체적으로 이용자 선택권 강화라는 큰 방향성을 가지고 구독 등을 강화하는 방향으로 개편을 계속 추진할 계획”이라고 말했다. 더불어 카카오 뷰를 통한 콘텐츠 생태계 건전성과 사회적 후생을 높이기 위해 2016년부터 뉴스 서비스 자문을 이어 온 ‘미디어자문위원회’도 사회협력 기구인 ‘콘텐츠 플랫폼 자문 위원회’로 확대 개편하기로 했다.카카오 관계자는 “뉴스 서비스의 큰 방향성 개편이 있고 카카오 뷰가 다음에 확대 적용됨으로써 서비스적 변화가 있다 보니 자문 범위를 미디어에 국한하지 않고 콘텐츠 전반적으로 확대하려는 것”이라면서 “콘텐츠 운영이나 제재 등 정책적인 부분들에 대해 자문을 하는 역할을 할 것”이라고 설명했다.한편 다음 PC버전 뉴스 서비스 개편은 올 상반기 중 진행될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버가 베팅한 '뷰런테크놀로지', 100억원 투자유치...기술 경쟁력은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260027</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 03:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버의 스타트업 액셀러레이터 D2스타트업팩토리(D2SF)가 투자한 자율주행 3D 라이다(LiDAR) 솔루션 스타트업 ‘뷰런테크놀로지’가 창업 2년만에 100억원 규모의 프리A 투자를 유치했다. 독보적인 라이다 기술과 뛰어난 시스템 확장성이 경쟁력으로 꼽힌다.26일 DS2F에 따르면 이번 투자엔 대성창업투자·HGI, KDB산업은행, 타임폴리오, 인터밸류 등이 신규 투자자로 참여했고 기존 투자자인 본엔젤스벤처파트너스(본엔젤스)가 후속 투자를 이어갔다. 뷰런테크놀로지는 창업 직후인 2000년 D2SF와 본엔젤스로부터 초기 투자를 유치해 업계의 주목을 받은 바 있다.뷰런테크놀로지의 경쟁력은 세계에서 처음으로 라이다 센서 하나만을 사용해 자율주행 인지 솔루션을 개발한 것이다. 이를 통해 국토교통부로부터 자율주행 임시면허를 취득해 서울에서 부산까지 운전자 개입없이 100% 자율주행으로 왕복하는 데 성공하며 기술 경쟁력을 입증했다. 뷰런테크놀로지 관계자는 “기존 자율주행차는 대부분 카메라, 레이다, 라이다를 다 써서 자율주행을 하고 있는데 저희는 라이다 한 대만으로 성능, 안전성 등을 입증한 것”이라며 “라이다 기술이 독보적이라서 가능했다”고 설명했다.라이다는 자율주행 핵심 센서로, 직진성이 강한 레이저를 활용해 물체의 위치 및 거리를 정밀하게 측정할 수 있다. 하지만 현재 대부분 라이다 인지 솔루션이 딥러닝에 기반하고 있어 학습하지 않은 객체를 인지하는 데 한계를 보인다. 이에 뷰런테크놀로지는 신호처리 기술을 활용한 라이다 인지 솔루션을 개발했는데, 이는 다양한 객체를 빠르게 인지하고 학습되지 않은 비정형 객체를 검출할 수 있어 기존 딥러닝 기반 솔루션을 보완할 수 있다. 더불어 임베디드 환경(기계나 기타 제어가 필요한 시스템에 들어가는 내장형 전자 시스템)에서도 가볍게 구동할 수 있고 시스템 확장성이 뛰어나 센서 퓨전, 주행 판단 등 다른 자율주행 기술과의 시너지 효과도 크다. 뷰런테크놀로지 관계자는 “이동하는 물체에 라이다를 탑재해 주변을 인식하는 것에 강점을 보이고 있어 배달로봇, 무인지상차량, 추후엔 드론 등에 라이다 솔루션을 확장해 나가는 것이 가장 큰 목표다”고 강조했다.뷰런테크놀로지는 현재 글로벌 라이다 센서회사인 벨로다인, 아우스터, 이노비즈, 에이아이 등과 전략적 파트너십을 바탕으로 국내 자율주행 스타트업 스트라드비젼, 일본 도요타쯔우쇼의 자회사 넥스티일렉트로닉스 그룹 등 국내외 모빌리티 기업들과 활발히 협력하고 있다. 무인선박, 무인지게차, 무인배달로봇용 솔루션 등도 납품하고 있다.이번 투자 유치를 발판으로 뷰런테크놀로지는 급증하는 라이다 솔루션 수요에 적극 대응하고 인재 확보에 공격적으로 나서 글로벌 시장에 진출할 계획이다. 김재광 뷰런테크놀로지 대표는 “자율주행 라이다 솔루션 상용화에 박차를 가하기 위해 지난해 11월 미국 실리콘밸리에 지사를 설립했는데, 조만간 독일 뮌헨에도 지사를 설립할 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유튜브, 크리에이터 NFT 활용 방안 찾는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260025</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 02:05:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유튜브가 올해 NFT(대체불가토큰)를 도입하는 방안을 검토 중이다. 25일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등 다수의 외신은 수잔 보이치키 유튜브 최고경영자(CEO)가 크리에이터들에게 보내는 서한에서 이와 같이 밝혔다고 보도했다. 보이치키 CEO는 올해 서한을 통해 회사의 우선순위 과제를 공유하면서 “크리에이터들이 NFT와 같은 신기술로 수익을 얻을 수 있도록 유튜브 생태계를 확대하는데 집중하고 있다”고 전했다. 특히 지난해 가상자산, 탈중앙화 자율조직(DAO) 및 NFT의 부상에 주목하며 이와 같은 기술들이 유튜버들과 팬들이 플랫폼에서의 경험을 강화하는 데 사용될 것으로 전망했다. 유튜브는 NFT를 구체적으로 어떻게 활용할지는 밝히지 않았다. 이미 몇몇 크리에이터들은 인기 동영상의 소유권을 NFT로 제작해 자체적으로 판매하기도 했다. 아기 찰리가 형의 손가락을 깨무는 모습을 담은 ‘찰리 빗 미’ 영상의 NFT 소유권은 지난해 경매에서 76만달러(약 9억원)에 낙찰됐다.  이 밖에 보이치키는 올해 팟캐스트가 크리에이터 생태계에 필수적인 요소가 될 것이라며 기대감을 표출했다. 또 유튜브의 쇼핑 기능을 확대해 숏츠에 결합하는 방안을 테스트하겠다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LS전선, 케이블공장 준공...‘수도이전’ 특수 누릴까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260017</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 02:05:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LS전선이 3년 지연된 인도네시아 전력 케이블공장을 준공했다. 인도네시아는 오늘날 수도 이전 법안이 통과돼 향후 20여년간 건설, 인프라 특수가 시작될 것으로 기대된다. LS전선은 현지 대기업과 손잡고 맞춤형 비즈니스를 펼칠 예정이다.LG전선은 26일 인도네시아 전력 케이블 공장 ‘LSAGI’를 준공했다고 밝혔다.2020년 9월 자카르타시 인근 아르타 산업단지 내 6만4000m²(1만9360평) 부지에 짓기 시작한 이 공장은 착공 후 약 1년 4개월만에 공사를 마쳤다. 이곳에선 전력 송, 배전용 가공 전선과 빌딩, 플랜트 등에 쓰이는 저압(LV) 전선 등이 생산된다. 이 공장은 인도네시아 재계 10위권인 아르타 그라하 그룹(AG그룹)과 합작해 지어졌다. LS전선이 75%, AG그룹 산하 아르타 메탈 시너지가 25%의 지분을 나눠 가졌다. LS전선은 AG 그룹의 은행, 호텔, 건설·리조트 등 현지 사업 경험과 영업 네트워크를 활용해 시장을 확대할 계획이다.인도네시아는 2019년 수도를 자카르타에서 보르네오섬 동칼리만탄으로 옮기는 수도 이전정책을 발표했고 최근 관련법이 현지 국회에서 통과돼 법적 근거를 갖추게 됐다. 신수도 건립에 따른 다양한 인프라 구축 수요가 늘고 건설 경기가 활발해질 경우 LS전선도 인도네시아에서 빠르게 가시적 성과를 낼 수 있어 보인다.   한편 이번 공장 준공은 당초 계획이었던 2019년 말 준공에 비해 약 3년 늦춰진 것이다. 앞서 LS전선은 2018년 AG그룹과 합작법인 설립 계약을 맺고 공장을 지으려 했다. 하지만 현지 토지 상태가 공장을 짓기에 토지에 보완이 필요해 대체 부지를 찾다가 코로나19로 공장 건설이 지연됐다. 결국 원 부지를 개선한 뒤 공장을 짓는 쪽으로 선회하느라 준공이 늦어졌다고 LS전선 측 관계자는 전했다.LS전선은 앞서 2018년 AG그룹과 합작사를 설립하면서 이 공장이 2025년 약 1억 달러의 매출을 올릴 수 있을 것이라 추산한 바 있다. 다만 공장 건설 지연으로 목표 매출 달성 시기도 3년여 뒤로 미뤄질 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[S펜 품은 갤럭시S22, 2월10일 0시 공개…삼성전자, 언팩 초대장 발송]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260020</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 02:05:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[S펜을 탑재한 삼성전자의 전략 스마트폰 신제품 갤럭시S22 시리즈가 오는 2월10일 0시 베일을 벗는다.삼성전자는 26일 오전 글로벌 미디어와 파트너들에게 '삼성 갤럭시 언팩 2022'(이하 언팩) 초대장을 발송했다. 언팩은 미국 동부시간 기준으로 2월9일 오전10시(한국시간 10일 0시) 온라인을 통해 개최된다.삼성전자는 "기존의 규칙을 깨고 차세대 모바일 경험의 표준을 제시할 갤럭시S 시리즈를 공개한다"고 밝히며 새로운 모습을 선보일 것을 예고했다. 초대장과 함께 공개된 영상에는 어두운 터널에서 빛나는 스마트폰이 나타나고 움직이는 오토바이를 촬영하는 모습도 소개된다. 이어 밝은 곳으로 나아가는 과정과 함께 "Break through the night(밤을 뚫고 나아가다)"와 "Break the rules of light(빛의 규칙을 깨다)"라는 문구를 보여준다. 갤럭시S22의 사진과 동영상 촬영 기능을 강조한 영상으로 풀이된다. 노태문 삼성전자 MX사업부장(사장)은 앞서 삼성전자 뉴스룸에 게재한 '또 한 번 한계를 넘어, 스마트폰의 새로운 기준을 정립하다'라는 제목의 기고문을 통해 "갤럭시 노트와 S펜이 제공하는 창의적이고 효율적인 기능 등에 열광하는 팬들이 적지 않았다는 점을 알고 있다"며 "우리는 여러분의 목소리를 놓치지 않고 귀 기울여 듣고 있다"고 말했다. 또 그는 새로운 갤럭시S 시리즈는 야간에도 밝고 선명한 사진과 영상을 자신 있게 촬영할 수 있으며 강력한 배터리와 실행 속도를 즐길 수 있을 것이라고 자신했다.갤럭시S22 시리즈는 △갤럭시S22 △갤럭시S22플러스 △갤럭시S22울트라 등 3종으로 공개될 것으로 예상된다. 최상위 기종인 갤럭시S22울트라에는 S펜이 내장될 것이란 전망도 나온다. 또 이번 언팩에서 S펜을 갖춘 14형(인치) 태블릿PC 신제품인 갤럭시탭S8도 공개될 것이란 예상도 나왔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오게임즈, RTS로 글로벌 공략하나…美 신생 개발사 투자 단행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260018</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 02:05:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오게임즈가 유럽법인을 통해 미국 신생 게임 개발사에 200억원대 투자를 단행했다. 해당 개발사가 '스타크래프트' 등 유명 실시간 전략시뮬레이션(RTS) 장르 개발 노하우를 보유한 만큼, 카카오게임즈도 관련 장르를 통해 북미·유럽 시장을 공략하기 위한 포석으로 풀이된다. 26일 카카오게임즈에 따르면, 카카오게임즈 유럽법인이 미국 게임 개발사 '프로스트 자이언트 스튜디오'에 2000만달러(약 239억원) 규모의 전략적 투자를 단행했다.   카카오게임즈는 이번 프로스트 자이언트 스튜디오의 2500만달러 규모 A투자 라운드를 리드했다. 기존 투자자인 '비트크래프트벤처스', '글로벌 파운더스캐피털', '라이엇게임즈'도 참여했고 '게인젤스'와 '멘티스벤처캐피털'이 신규 투자자로 이름을 올렸다. 프로스트 자이언트 스튜디오는 이번에 확보한 투자금을 본사 확장 및 인력 충원 등에 활용할 계획이라고 밝혔다. 팀 모튼 프로스트 자이언트 스튜디오 최고경영자(CEO)는 "한국 및 글로벌 시장에서 인정 받는 퍼블리셔 카카오게임즈와 같이 하게 돼 매우 기쁘다"며 "카카오게임즈의 든든한 지원과 함께 전 세계 이용자가 즐길 수 있는 차세대 RTS 게임을 제작하는 데 최선을 다할 것"이라고 전했다.미국 남부 캘리포니아에 위치한 프로스트 자이언트 스튜디오는 지난 2020년 설립된 신생 게임 개발사다. 설립자 겸 최고경영자(CEO)인 팀 모튼은 블리자드에서 '스타크래프트2'를 담당한 프로덕션 디렉터로 재직한 경험이 있다. 공동 창업자인 팀 캠벨 역시 '워크래프트3: 프로즌 쓰론'의 캠페인 디자이너를 역임한 '블리자드 DNA'를 가지고 있다. 이 외에도 유명 RTS 장르를 개발한 리더급 베테랑 경력자들이 프로스트 자이언트 스튜디오에 합류한 것으로 알려졌다.  카카오게임즈는 이번 투자에 가장 큰 규모로 참여한 기업으로 협력하게 됐다. 프로스트 자이언트 스튜디오가 보유한 RTS 개발 역량을 활용해 북미·유럽 시장을 공략할 것으로 풀이된다.앞서 카카오게임즈는 지난해 11월 유럽법인을 통해 '오딘: 발할라 라이징'의 개발사인 '라이온하트스튜디오'의 지분을 인수하는 등 글로벌 시장 공략을 강화하는 모습이다. 유럽법인은 지난해 12월부터 '엑스엘게임즈'가 개발한 PC 온라인 MMORPG '아키에이지'의 북미·유럽 서비스도 진행중이다. 프로스트 자이언트 스튜디오가 연내 신작을 출시할 계획이 있는 만큼 카카오게임즈 유럽법인과의 시너지 효과도 기대를 모은다. 조계현 카카오게임즈 대표는 "프로스트 자이언트 스튜디오는 글로벌 RTS 히트작을 만든 개발력을 보유한 개발사"라며 "양사의 긴밀한 파트너십을 통해 좋은 작품을 선보일 수 있도록 적극적으로 협력해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>