<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 08 Dec 2022 22:19:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['검증에 진심' 트렌비…이종현 한국정품감정센터장 "사람에 기술 더한 명품 검수로 전문성 확보"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080017</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 10:15:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 온라인 명품 시장이 활성화 및 경쟁 심화로 성장통을 겪은 가운데, 정품 감정 역량이 신성장 동력으로 떠올랐다. 코로나19 이후에도 온라인 명품 시장 성장은 이어질 전망으로, 온라인 플랫폼 업체들은 자체 명품 진위검증 능력을 키우고 있다. 이 중 국내 온라인 명품 플랫폼 기업 트렌비는 일찍이 정품 감정 인력을 확보하고 육성한 케이스다. 올 상반기까지만 해도 개별 정품 이슈와 한정해 차별화하는 듯했던 트렌비는 지난 10월 한국정품감정센터를 독립 법인으로 내보내면서 장기적인 경쟁력 기반을 마련했다.트렌비는 올초 개인 간(C2C) 명품 리셀 서비스 '프리미엄 정품리셀'을 시작한 데 이어 지난달에는 본사에 소속돼 있던 정품감정센터를 독립 법인으로 분리했다. 한국정품감정센터를 사설기관으로 독립시켜 전문성을 키우고 사업 영역을 확대한다는 전략이다. 트렌비는 한국정품감정센터가 검증된 사설기관으로서 B2B 부문까지 영역을 넓히게 되면, 트렌비 미래 신성장동력으로까지 자리잡을 수 있다고 내다보고 있다. &lt;블로터&gt;는 8일 오전 서울 금천구 가산에 위치한 한국정품감정센터를 찾아 정품감정 프로세스를 둘러보고 이종현 한국정품감정센터장(대표이사)를 만나 향후 전략에 대해 이야기를 나눠봤다.  '강남→가산' 센터 이전, 명품 검수 환경 '업그레이드' 8일 오전 한국정품감정센터를 둘러본 소감은 물류창고 규모에서부터 감정사 및 포토그래퍼의 업무 환경까지, 감정센터 직원들의 업무 환경이 놀랍도록 발전했다는 것이다. 지난 4월 기준 서울 강남구 트렌비가 본사 2개 층을 활용해 감정팀을 운영했던 것을 고려할 때, 현재 가산 한국정품감정센터 본사는 수백 건씩 몰려드는 물품들을 효율적으로 감정할 수 있도록 공간을 확보한 것이 가장 눈에 띄었다.  한국정품감정센터는 넓은 공간을 활용해 프로세스 진행 효율성을 높인 것이 가장 큰 특징이다. 특히 '입고-검수-촬영-출고'까지의 과정을 가장 잘 활용할 수 있는 레이아웃 배치를 가능하도록 했다. 그 결과 강남 본사 소재 당시 대비 생산성은 20~30% 올랐다.이 센터장은 "현재 한국감정센터가 활용하고 있는 공간은 약 1000평 정도로, 가산 본사 2개 층으로 구성된 물류보관소는 총 2만개 이상의 명품을 보관할 수 있는 크기"라고 설명했다. 현재는 1만개 가량의 물품을 실시간으로 처리, 보관하고 있는 상태다.한국정품감정센터는 입고된 물품의 검수, 사진, 상세페이지 제작까지 맡는 '위탁' 서비스와 '검수' 서비스 2개 프로세스로 나눠 검수 사업을 운영하고 있다. '위탁'은 검수를 마친 뒤 고객에게 판매 가능한 가격을 전달해 판매 여부를 결정짓는 서비스다. 위탁 서비스 프로세스는 입고된 물품을 검수한 뒤 24시간 후 포트그래퍼가 제품을 앞, 뒤, 위, 아래 등 상세하게 촬영하고 다시 감정사가 제품 상태, 하자 등을 고지해 상세 페이지로 업로드한다.   이날 제품을 검수하던 한 감정사는 "명품은 로고의 각인, 패턴, 프린팅 상태가 브랜드 마다 다르다"며 "이를 확대경으로 일일히 살펴보고 애매한 경우 내부 데이터를 확인하거나 다른 감정사들과 상의하면서 꼼꼼하게 진위 여부를 판별하고 있다"고 설명했다. 이 센터장은 "소비자 간 직접 거래의 경우 판매하는 명품에 하자가 있으면 이를 최대한 숨기려고 하는 경우가 종종 있다"며 "트렌비의 경우 검수 및 중개를 함께 진행하고 있기 때문에 하자를 숨길 이유가 전혀 없다. 오히려 하자가 있는 부분은 더 정확하고 확실하게 고지하고 있다"고 말했다.  공들여 키운 전문 감정사들…시스템으로 효율성 높인다 이종현 센터장은 컨설팅, 물류 업계를 거쳐 3년 전 트렌비에 합류해 트렌비 사업부문을 맡았다. 현재는 한국정품감정센터장과 트렌비 COO(최고운영책임자)를 겸임하면서 트렌비와 감정센터 사업 역량을 확보하는 데 주력하고 있다.현재 이 센터장 지휘 하에 한국감정센터가 주력하고 있는 것은 '사람'과 '시스템'의 적절한 조화다. 명품을 직접 보고 진위 여부를 직접 감정할 수 있는 감정사(사람)의 능력에 데이터화된 시스템을 구축해 효율성을 더하는 것이 목표다. 여기서 사람과 시스템의 협업으로 쌓인 '데이터'는 더 빠르고 정확한 감정을 가능하게 할 핵심 요소다. 이종현 센터장의 역량은 이 부분에서 발휘될 전망이다. 컨설팅, 물류 업계에서 쌓은 사업성 판단 능력은 한국정품감정센터가 검증된 사설기관으로 발돋움하는 데 주효할 것으로 보여진다.      트렌비는 C2C 명품 리셀 서비스 '프리미엄 정품리셀' 론칭을 앞두고 감정사 채용에 적극적으로 나선 바 있다. 업계에서는 국내 명품 감정원 인력이 대거 트렌비로 이동하고 있어 전문 인력이 사설 기업으로 다 빠져나가는 것 아니냐는 우려의 목소리까지 나왔다. 실제 지난 4월 기준 트렌비는 연내 정품감정팀 인력을 50여명 규모로 키운다는 계획으로 마스터(시니어) 10명을 주축으로 후배(주니어) 교육 및 양성에 힘을 보탰다. 하지만 현재 트렌비의 정품 감정 인력, 즉 함국정품감정센터의 모습은 당초의 계획과 다소 다른 모습이다. 한국정품감정센터는 독립 법인으로 출범했고 감정사(마스터)는 30명 규모로 구성됐다. 높아지는 인건비 부담 때문일까. 이에 대해 이종현 센터장은 '시스템화'라는 답변을 내놨다. 이 센터장은 "물론 인건비 부담도 있었다"면서도 "한국정품감정센터는 데이터의 시스템화가 구체적으로 개발되고 있다. 서비스 론칭을 앞두고 지금의 감정사 규모가 적당하다고 판단했다. 지금 감정사들의 역량에 시스템을 뒷받침하는 것이 중요한 시점"이라고 설명했다. 이 센터장에 따르면 약 2주 전 내부 평가를 진행한 결과, 데이터 시스템화를 통해 의뢰된 명품 제품을 감정하는 시간은 기존 감정 시간 대비 약 80% 가량으로 단축됐다. 1개 명품을 감정하는 데 기존에는 1시간이 걸렸다면, 데이터 시스템화가 진행되는 현재 약 10분만에 감정이 가능하다는 의미다. 다만 이 센터장은 감정 시간이 정확도와 비례하는 것은 아니라고 강조했다. 그는 꾸준히 출시되는 신규 및 기존 브랜드, 라인 제품을 스터디하고 이를 데이터화하면서 정확도 100%를 유지할 수 있다는 자신감을 내비쳤다. 전문인력으로 분류되는 감정사들이 증가하면서 일각에서 감정사의 전문성에 의구심을 가지는 것에 대한 답변이기도 하다. 이 센터장은 "감정 시간이 80%까지 단축된다고 해서 정확도가 떨어지는 것은 아니다"라며 "명품 플랫폼 업계에서 정품이냐 가품이냐를 정확히 판정하는 것은 어느 것과도 타협할 수 없는 부분이기 때문에, 전문 감정사를 기반으로 정확도 100%를 유지하는 데 가장 큰 힘을 쏟고 있다"고 강조했다. 그는 또 "현재 사람이 직접 하는 프로세스는 주니어 감정사가 물품을 감정(1차)하고, 이후 시니어 감정사가 검수(2차)하는 시스템을 활용하고 있다"며 "사람이 폰트, 로고, 패턴을 직접 보는 것인데, 이들의 정확도 및 역량을 높이는 데는 이들이 검수하는 물품의 절대적인 수가 중요하다. 감정사들은 하루에도 수십, 수백건을 검수하고 있는 만큼 전문성은 충분히 확보하고 있고, 여기에 효율성을 더하기 위해 데이터 시스템화를 진행하고 있는 것"이라고 덧붙였다.  트렌비와 감정센터, 중고·C2C 이어 신상품·B2B 진출 목표 한국정품감정센터는 현재 중고 리셀 업계에 주력하고 있다. 지난 4월 론칭한 중고 명품 리셀 플랫폼과 더불어 시너지를 발휘할 수 있다는 판단에서다. 트렌비와 한국정품감정센터는 스니커즈, 의류 등에 비해 명품 중고 시장이 활발하지 않은 업황에 주목해 '중고라도 안심하고 정품을 구매할 수 있는' 중고 시장 개척을 목표로 하고 있다.   한국정품감정센터는 향후 중고 뿐만 아니라 신제품, 홈리빙까지 카테고리 확장할 것을 염두에 두고 있다. 이 센터장은 "국내 정가품 검수 시장은 스니커즈를 기반으로 많이 커진 상태"라며 "반면 한국정품감정센터는 명품을 중심으로 역량을 키우는 데 주력하고 있다"고 말했다. 그는 또 "우리가 취급하고 있는 중고 명품의 수는 압도적으로 높은 수준"이라며 "이 같은 수치는 전문 감정인력과 시스템의 경험치 향상에 도움을 줄 것으로 기대하고 있다. 이것이 트렌비, 한국정품감정센터의 차별점"이라고 덧붙였다. 현재 명품 시장 내 '가품 트렌드'는 브랜드별로는 신흥 브랜드에, 물품별로는 의류 등에 가품이 많아지고 있는 것이 특징이다. 한국정품감정센터는 기존 전통 명품 브랜드 스터디 외에도 최근 가품이 많아지고 있는 브랜드 제품을 직접 구매해 스터디하고 있다. 이종현 센터장은 감정사의 직접 검수 경험과 스터디, 데이터 시스템 구축을 통해 향후 B2B 서비스 시장 진출까지도 내다보고 있다. 경험이 축적된 감정사 역량에 시스템 구축이 더해지면 B2B 시장에 진출해 한국정품감정센터가 검증된 사설기관으로서 인정받을 수 있을 것으로 기대하고 있다. 또 이종현 센터장은 내년 온라인 명품 시장 전망에 대해 "버티컬 서비스로 성장한 부문은 코로나19 이후, 내년에도 성장할 것으로 본다"며 "코로나19 엔데믹, 해외여행 증가로 오프라인 명품을 구매도 늘어나겠지만 이미 온라인 구매를 경험한 소비자 등을 기반으로 온라인 시장 성장은 이어질 것이라고 보고있다. 이미 온라인 플랫폼을 사용해보고 그 편의성과 합리적인 가격을 경험한 소비자라면 온라인 시장을 떠나기 어려울 것"이라고 내다봤다. 이 센터장은 내년 한국정품감정센터가 '데이터 시스템화'라는 부분에서 외형적으로 성장하는 것을 목표로 하고 있다.이 센터장은 "중고 상품 사업이 성장하면서 검수의 개별 건수 역시 늘어날 것"이라며 "내년에는 이를 시스템으로 효율화할 수 있을 것이다. 또 아직 시기는 정해져 있지 않지만 중고뿐만 아니라 신제품 검수까지 가능할 수 있을 것"이라고 마무리했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['삼중고'에 시름하는 삼성 반도체…TSMC 질주·실적 악화·반도체법 국회 발목]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080016</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 10:15:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 반도체 실적이 뒷걸음질친 가운데 경쟁사인 TSMC는 승승장구하고 있다. 반도체 기업의 투자를 촉진할 수 있는 법안은 국회에서 발목을 잡혀있다. 삼성전자에겐 '삼중고'의 악재다.전세계적인 반도체 수요 감소로 인해 삼성전자의 반도체 사업을 맡고 있는 DS 부문은 직격탄을 맞았다. 올해 3분기 DS 부문의 매출은 23조200억원, 영업이익은 5조1200억원이다. 전년 동기 대비 각각 13%, 49% 감소했다. 글로벌 경기 침체 속에 삼성전자의 반도체를 사용하는 고객사들이 재고를 조정하며 주문량을 줄였고 소비자용 메모리 반도체 제품군의 수요가 둔화된 것이 원인으로 풀이된다. 고객들이 재고를 조정하면서 삼성전자의 재고자산은 늘어나고 있다. 회사의 재고자산은 2021년 4분기 41조원을 넘어서더니 이후 지속 늘어 올해 2분기 50조원을 돌파했고 3분기에는 57조3000억원을 기록했다. 재고자산은 제품처럼 재고조사에 의해 현재 재고를 확인할 수 있는 자산을 말한다. 삼성전자처럼 반도체·스마트폰·가전 등 하드웨어(HW)를 주로 생산하는 기업에게 적정한 수준으로 재고자산을 관리하는 것은 필수적이다.  메모리 반도체와 시스템(비메모리) 반도체 중 삼성전자의 주력 제품은 디램과 낸드플래시를 위주로 한 메모리 반도체다. 데이터를 저장하고 필요한 시점에 빼낼 수 있는 장치다. 서버·스토리지와 스마트폰·태블릿·PC 등이 메모리 반도체가 주로 장착되는 기기들이다. 메모리 반도체는 시스템 반도체에 비해 수요처가 한정적이다.시스템 반도체란 데이터를 해석·계산·처리하는 역할을 한다. CPU(중앙처리장치)·GPU(그래픽처리장치)·AP(애플리케이션 프로세서)·PMIC(주요 칩에 필요한 전원을 공급)·CMOS 이미지센서(휴대폰 카메라의 핵심 부품) 등으로 종류도 더 다양하다. 연산을 필요로 하는 많은 기기들이 시스템 반도체를 필요로 한다. 메모리 반도체가 들어가는 기기들뿐만 아니라 각종 가전, 네트워크 장비, 자동차 등이다. 방대한 양의 데이터를 학습해야 하는 초거대AI가 관심을 받으면서 시스템 반도체의 수요는 더 늘었다. 빅데이터의 학습을 위해 고사양의 IT 인프라가 필요하다보니 시스템 반도체가 더 많이 필요하게 됐기 때문이다.글로벌 파운드리(반도체 위탁생산) 1위 기업인 대만의 TSMC는 시장 점유율이 삼성전자보다 높다. 시장조사업체 트렌드포스에 따르면 올해 2분기 기준 TSMC의 글로벌 파운드리 시장 점유율은 53.4%로 시장 1위 기업이다. 수요처가 상대적으로 많은 시스템 반도체의 위탁생산을 주력으로 하다보니 전세계 메모리 반도체 시장의 수요가 줄어들었다고 해도 TSMC에는 주문이 밀려든다. TSMC는 올해 3분에 전년 동기 대비 81% 늘어난 약 13조원의 영업이익을 기록했다.  시스템 반도체를 생산하고 싶어하는 기업들이 지속적으로 늘어나다보니 TSMC는 이들의 주문을 모두 감당하기 어려운 상황이다. TSMC가 '슈퍼을'이라고 불리는 배경이다. 지난 6일(현지시간) 미국 애리조나주 피닉스시에 위치한 TSMC의 공장 부지에서 열린 장비 반입식에 조 바이든 미국 대통령을 비롯해 팀쿡 애플 최고경영자(CEO), 리사 수 AMD CEO, 젠슨 황 엔비디아 CEO, 산자이 메로트라 마이크론 CEO 등 반도체 업계의 주요 인사들이 모인 것은 시스템 반도체 업계에서 TSMC가 갖는 영향력을 가늠할 수 있는 장면이다.이런 가운데 반도체 기업을 지원하고자 마련된 '반도체 특별법'은 국회에서 계류 중이다. 야당은 대기업 특혜라며 반대 입장을 나타냈고 일부 정부 부처도 세수 감소를 우려하고 있다. 반도체 특별법은 공장 인허가 과정을 간소화하고 세액 공제 혜택을 제공하면서 반도체 관련 기업들의 투자를 촉진하며 글로벌 경쟁력을 갖추는 것을 지원하는 것이 목적이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080026.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주성엔지니어링, 태양전지 조인트벤처 청산…차세대 기술에 ‘집중’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080014</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 09:14:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주성엔지니어링이 10년 전 출자해 계열회사로 편입한 엠이엔씨(MEMC)주성쏠라의 청산을 완료했다. 당시 해당 설립 법인이 담당할 사업의 시장이 악화돼 뚜렷한 활동이 없어 자동 청산됐다는 설명이다. 그러나 최근 태양전지 등 신재생에너지 시장이 떠오르면서, 주성엔지니어링은 이보다 발전된 차세대 기술인 HJT(이종접합) 태양전지 개발에 속도를 내겠다는 계획이다.8일 주성엔지니어링의 분기보고서에 따르면, 주성엔지니어링은 최근 관계회사 MEMC주성쏠라의 청산을 완료했다. 주성엔지니어링은 지난 2011년 MEMC 싱가포르와 합작법인 MEMC주성쏠라를 설립했다. 합작사는 MEMC 싱가포르의 웨이퍼를 공급받아 주성엔지니어링의 고효율 결정형 태양전지 턴키(Turn-Key)라인을 통해 태양전지를 생산할 계획이었다.당시 주성엔지니어링은 “태양전지 사업확대를 위한 합작투자회사 지분 취득”이라고 설명했다. 양사는 1771만달러(한화 약 200억)의 자본금을 투입할 계획이었으나, 설립 이후 별다른 활동 없이 청산하게 되면서 결과적으로 초기자본 2억만 투입한 채 청산 수순을 밟게 됐다.실제로 2012년 MEMC주성쏠라 설립 이후 매출과 순이익을 살펴보면, 활동이 전무한 것으로 나타났다. 순손실 또한 수십만원대에 불과해 사실상 법인을 설립한 뒤 별다른 운영이 없었음을 알 수 있다.주성엔지니어링 관계자는 “법인에서 활동이 없어 5년이 지나 자동으로 청산이 됐다”며 “해당 JV는 일반 결정질 태양전지를 제조하는 회사인데, 당시 태양전지 시장 상황이 녹록지 않아 별다른 활동 없이 청산 절차를 밟게 된 것”이라고 설명했다.  태양전지 시장의 대세는 현재 폴리실리콘 기반 1세대 결정형 태양전지다. 2세대인 박막형 태양전지는 제조 공정상 실리콘 사용을 줄여 제작단가를 낮출 수 있지만, 발전 효율이 떨어진다는 단점이 있으며 시장 규모가 작다.주성엔지니어링은 합작법인 설립을 통해 1세대 태양전지보다 효율이 높은 고효율 결정형 태양전지를 생산하려 했지만, 당시 시장 상황 악화로 별다른 활동을 하지 못했다는 설명이다.최근 태양전지 시장이 성장하면서, 주성엔지니어링은 이보다 발전된 기술인 HJT(이종접합) 태양전지 분야에 주력하겠다는 방침이다. HJT 태양전지는 결정질 실리콘에 비정질 실리콘으로 코팅해 재결합하는 방식이다. 실리콘 계열에서 가장 높은 효율을 보일 수 있는 기술로 평가된다. 실제로 주성엔지니어링은 지난 4월 한국에너지기술원과 함께 결정질 실리콘 태양전지 상부에 단파장 빛 흡수에 적합한 페로브스카이트를 결합하는 ‘차세대 태양전지 기술’ 개발과 관련해 업무협약(MOU)을 체결했다.   주성엔지니어링의 태양전지 사업은 2000년대 초반 수익성이 좋았지만, 지난 수년간 수익성 악화에 고전을 면치 못하고 있다. 2008년에는 548억원의 매출을 기록하며 전체 매출의 36%를 담당했다. 이후 △2009년 663억원 △2010년 2064억원 △2011년 1455억원 등 회사의 주력 사업으로 자리잡았다. 그러나 2011년부터 매출 감소 추세가 나타나면서, 2017년 두자릿수, 2019년에는 한자릿수로 매출이 급감했다.이는 최근까지도 이어지고 있다. 주성엔지니어링의 3분기 태양전지 제조장비 사업 매출은 1200만원으로 전체 매출(3311억원)의 0.003%에 불과하다. 최근 주요 수주 현황을 살펴보면 단 한건을 제외하고는 모두 반도체와 디스플레이 장비 분야다.태양전지 사업의 수익성이 악화되자 시장에선 주성엔지니어링이 사업을 포기하지 않겠냐는 관측까지 나왔다. 그럼에도 주성엔지니어링은 신기술 개발 등 꾸준히 태양전지 투자를 이어오고 있다. 최근에는 글로벌 시장에서 태양전지를 비롯한 신재생에너지가 떠오르면서, 이미 기술력을 확보한 주성엔지니어링에 대한 기대감도 커지고 있다.이와 함께 최근 주성엔지니어링이 태양전지 사업에서 유의미한 성과를 냈다는 점도 긍정적으로 평가된다. 주성엔지니어링은 지난해 9월 유럽 엔코어 그룹과 471억원 규모의 태양전지 제조장비 계약을 체결했다. 계약기간은 올해 12월 7일까지다. 수주완료 후 매출을 인식하는 주성엔지니어링의 특성상, 해당 매출은 내년도 회계에 반영될 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[솔트룩스의 전략적 적자? AI 신사업에 미래 걸었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080013</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 08:19:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[솔트룩스가 기업·일반 소비자 대상 인공지능(AI) 신사업 기반 마련에 집중하며 적자 탈출 및 주가 제고에 나섰다. 공공·금융 부문 의존도가 높았던 기존 수익 구조의 한계를 극복할 수 있을지 주목된다. 2000년 설립된 솔트룩스는 창업 초기부터 자연어처리(NLP), 개인화, 추론 등 현시대 주요 AI 서비스들의 원천기술을 연구해온 기업이다.솔트룩스는 최근 자회사 플루닛의 메타휴먼(가상인간) 기반 AI 서비스를 중심으로 B2B(기업간거래), B2C(소비자대상거래) 시장에서의 신규 수익원 확보 방안을 고민 중이다. 주가 관리에도 나선 모습이다. 회사는 지난 7일 이경일 대표와 주요 임직원들이 장내 매입으로 5억원 규모의 자사주를 취득했다고 공시했다. 회사 관계자는 "임직원들의 이번 자사주 취득은 사업 성과와 신사업 비전에 대한 확신에 기반한 것"이라며 "또 주주가치 제고 등 주주 중심의 책임 경영을 위한 결정"이라고 설명했다.   솔트룩스는 전세계 산업에서 AI가 본격적으로 주목받기 전인 2000년 초부터 AI에 집중했다. 그만큼 경쟁사들보다 이른 시기에 두각을 보였다. 2015년 자체 AI '아담(ADAM)'을, 2016년에는 AI 빅데이터 인지분석 서비스 '데이터믹시(DATAMIXI)'를 출시했다. 이후 클라우드 바람을 타고 AI 클라우드 플랫폼인 '솔트룩스 AI'도 선보이며 연구개발(R&amp;D)과 서비스 상용화에 지속 투자하는 행보를 보였다. 덕분에 다방면의 정부기관, 금융권 사업 레퍼런스를 확보하며 승승장구했다. 또 2020년까지 10년 이상 흑자 경영을 유지했으며 그해 7월 기술성장기업 특례로 코스닥에도 상장됐다.  다만 상장 이후 불안 요소들이 감지되고 있다. 회사 사업보고서에 따르면 솔트룩스는 2021년 38억7000만원의 영업손실을 기록했다. 당해 매출은 전년 대비 23.57% 증가했지만 영업비용은 48.84% 늘어난 까닭이다. 솔트룩스는 흑자 시절에도 매년 매출과 영업비용이 비슷한 수준을 나타내 이익 규모가 수억원에 불과했던 회사다. 영업비용의 급격한 상승은 곧 회사의 적자로 이어질 수밖에 없었던 구조였다. 2022년 상황도 긍정적이진 않다. 솔트룩스의 3분기 누적매출은 164억7000만원으로 전년 같은 기간보다 7.4% 감소했다. 반면 영업비용은 4.7% 증가해 이미 51억7000만원의 영업손실을 냈다. 보통 3~4분기에 매출이 집중되는 소프트웨어 기업의 특성을 감안해도 흑자 전환은 쉽지 않을 것으로 전망되는 이유다. 여기에 글로벌 경기 침체 등 외부 요인까지 겹치면서 솔트룩스 주가는 연초 1만7550원 대비 8일 현재 절반 가까이 줄어든 8540원을 기록 중이다.  다만 중장기적으로 이익 및 주가 회복을 기대해볼 여지는 있다. 회사 관계자에 따르면 최근 영업비용이 증가한 주요 원인은 자회사 설립 비용과 늘어난 R&amp;D 투자비가 있다. 재무제표 확인 결과 솔트룩스의 R&amp;D 비용이 전체 매출에서 차지하는 비중은 2020년 37.8%에서 적자 전환된 2021년도 53.6%로 증가했고 올해도 3분기까지 48.6%를 기록 중이다. 인건비도 증가했다. 신규인력 채용과 지난해부터 몸값이 높아진 개발자 인건비 상승 등의 여파로 풀이된다. 솔트룩스는 지난해 12월 24일 플루닛을 설립했다. 플루닛은 AI 메타휴먼 생성 기술을 중심으로 AI 직원, 메타휴먼 크리에이터 제작 도구 등을 제공하는 회사다. 최근 웹 환경에서 메타휴먼 제작이 가능한 '플루닛 스튜디오'의 오픈베타 서비스가 시작됐고 회사는 '플루닛 워크센터'를 통해 전화나 직원 응대 기반의 기존 ARS 시스템을 24시간 근무하는 AI 직원으로 대체하겠단 전략이다.   아울러 초개인화 AI 서비스를 표방하는 'goover.ai(구버)' 서비스도 개발 중이다. 구버의 주요 타깃은 △경제·금융 △마케팅·IR △연구개발 △언론·엔터테인먼트 △공공·기업 등의 전문 직종 종사자다. 사용자 맞춤형 정보와 의사결정을 지원하는 증강지능 서비스를 제공할 예정이다. 회사는 2023년까지 구버에 한국과 미국을 비롯한 12개 언어를 지원해 글로벌 서비스로 키울 계획이다. 이처럼 플루닛 설립이나 구버 등의 신규 서비스 개발에 담긴 일관적 메시지는 솔트룩스가 B2B와 B2C 시장에서 새로운 성장 동력을 확보하겠단 것이다. 신사업 개발 영향으로 회사가 적자 전환된 만큼, 신사업을 통해 수익원을 확대해야 이를 상쇄할 수 있다. 또 규모가 작고 수익성이 낮은 공공시장에만 집중해서는 기업 성장에도 한계가 따른다. 공공에서 충분한 포트폴리오를 만든 소프트웨어 기업들이 곧장 기업 시장이나 글로벌 시장의 문을 두드리는 이유다.또한 솔트룩스도 다른 소프트웨어 기업들과 마찬가지로 클라우드 구독 서비스 기반의 지속성 있는 수익모델 마련이 목표다. 이 같은 서비스형 소프트웨어(SaaS)는 사업 확장이 용이하고 더 많은 구독 사용자를 확보할수록 수익 또한 안정적으로 증가하는 특성이 있다. 따라서 잠재 사용자가 많은 B2B, B2C로의 시장 확대는 선택이 아닌 필수다. 적자 상황을 견디기 위한 재무 지표는 긍정적이다. 솔트룩스는 R&amp;D 투자 비중이 높은 가운데 매년 현금화 가능한 유동자산과 현금성 자산을 꾸준히 늘려왔다. 3분기 기준 505억원의 유동자산 및 123억원의 현금 및 현금성 자산을 보유 중이며 부채비율은 58.29%에 불과하다. 1년 이내 갚아야할 단기차입금은 4억원이다. 만약 지난 1년 간 신사업 준비에 따른 초기 지출이 거의 마무리됐다고 가정하면 당분간 적자가 이어지더라도 버틸 수 있는 수준이다. 관건은 수익화 성공 여부와 그 시점이다. 솔트룩스가 제시한 AI 직원, 가상인간 제작도구 등의 콘셉트는 이미 업계에서 그리 참신한 모델이 아니다. B2B·B2C 시장은 공공 부문과 달리 경쟁자도 국내 대기업, 글로벌 빅테크 기업 등으로 다양하다. 치열한 시장 다툼이 예상되는 대목이다. 이런 시기 회사가 '신사업 비전 성공 확신'을 메시지로 자사주 매입에 나선 것 또한 전략적 행보로 풀이되는 이유다. 솔트룩스의 적자도 과연 추진력을 얻기 위한 적자였을까? 2023년 드러날 성과에 귀추가 주목된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]SK㈜, 3개월 내 2.7조 상환해야...자금 압박 커졌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080011</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 08:19:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  SK그룹의 지주사인 SK㈜가 2900억원 규모의 회사채를 발행합니다. 채권시장의 불안이 여전한 가운데 회사채를 또 발행하는 만큼 배경에 관심이 쏠립니다. 이번에 발행할 회사채의 금리는 5.4%에 달합니다. 12월 만기를 앞둔 기업어음을 상환하기 위해 회사채를 발행하는 것인 만큼 SK㈜의 자금 압박이 커진 것 아니냐는 관측이 나옵니다. '빚내서 빚' 갚는 SK㈜ SK㈜가 8일 공시한 투자설명서에 따르면 SK㈜는 1200억원과 1300억원, 400억원 규모의 회사채를 발행합니다. 2년물 1200억원, 3년물 1300억원, 5년물 400억원으로 구성됐습니다. 발행금리는 5.45%~5.49%입니다.SK㈜는 채무 상환을 위해 회사채를 발행한다고 밝혔습니다. SK㈜는 12월 8일 2000억원 규모의 기업 어음 상환을 앞두고 있고, 12월 14일과 12월 15일에는 각각 300억원, 600억원을 상환해야 합니다. 2900억원 규모의 기업어음을 상환하기 위해 회사채를 신규로 발행하는 것입니다.  SK㈜는 "사채 발행으로 조달할 자금은 실제 사용일까지 은행 예금 등 안정성이 높은 금융상품을 통해 운용할 계획"이라고 밝혔습니다.간추리면 SK㈜는 기업어음과 회사채 등 채무를 상환하기 위해 또 빚을 내는 셈입니다. 많은 기업은 이 같은 방식으로 자금을 운용하고 있습니다. 이를 '리파이낸싱(Refinancing)'이라고 합니다. 조달한 자금을 상환하기 위해 다시 자금을 조달하는 것이죠.통상 리파이낸싱은 더 낮은 금리로 갈아타거나 더 좋은 조건의 대출로 전환하기 위해 하는 경우가 많습니다. 하지만 금리 상승기에는 리파이낸싱에 따른 금융비용이 늘어나게 되죠. SK㈜가 이번에 상환할 채무의 금리는 3.22~4.55%입니다. SK㈜는 2900억원의 기업어음을 상환하기 위해 더 높은 금리의 회사채를 발행하게 됐습니다. 3개월 내 2.7조 만기 도래 SK㈜는 올해 3분기 기준 575곳의 계열회사를 직간접적으로 지배하고 있는 SK그룹의 지주사입니다. SK이노베이션과SK스퀘어, SKC 등 그룹 핵심 계열사를 종속회사로 두고 있습니다.SK㈜의 3분기 연결 기준 이자보상배율은 6.1배에 달합니다. 별도 기준 이자보상배율은 3.9배입니다. 이자보상배율은 영업이익을 이자비용으로 나눠 계산합니다. 높을 수록 채무와 관련해 이자를 지급할 능력이 충분하다는 의미입니다.재계 순위 2위인 SK그룹의 지주사답게 건전성이 우수합니다. 하지만 SK㈜의 상환 부담은 매우 높은 상황입니다. 가장 큰 이유는 3개월 안에 약 2조7000억원에 달하는 부채를 상환해야 하기 때문이죠.  내년 2월 20일 700억원 규모의 회사채 만기가 도래합니다. 같은 달 27일 1500억원 규모의 회사채 만기가 예정돼 있습니다. 3월 7일에는 1500억원 규모의 회사채 만기가 도래합니다. 3월까지 총 3700억원을 상환해야 합니다. 이달 만기가 예정된 2900억원 규모의 회사채를 제외하고, 3700억원을 상환해야 하는 것이죠.미상환 기업어음도 상당합니다. 90일 이내 상환해야 할 기업어음은 2조4107억원에 달합니다. 전체 어음(2조9007억원)의 약 83%가 3개월 이내 상환해야 합니다.3분기 SK㈜의 별도 기준 현금성 자산은 4805억원입니다. 보유 현금을 고려하면 갚아야 할 부채가 상당한 것으로 보입니다. SK그룹의 사업 자회사들은 상당수가 '캐시카우'인 만큼 SK㈜가 유동성 부족을 걱정할 상황은 아닌 것으로 판단됩니다. SK㈜는 그동안 국내외 다수의 기업에 적극적으로 투자와 M&amp;A를 진행했습니다. 그 결과 사업 경쟁력은 높아졌지만, 자금 수요가 커져 상환 부담이 커진 것으로 볼 수 있죠. '불안한 시장'...롯데 이어 SK도 전방위 자금압박 받나  금융시장의 불안정성이 지속되면서 시장은 여전히 불안정한 상황입니다. 한국은행은 8일 통화신용정책보고서를 발간했습니다. 한국은행은 "정부와 한은의 시장안정 대책 발표 후 불안이 다소 진정되는 모습이지만, 높은 신용 경계감이 이어지고 있어 시장 기능은 아직까지 정산 수준을 회복하지 못한 상황"이라고 설명했습니다.국제금융시장의 불확실성이 여전하며, 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실과 연말 자금 시장의 상황에 따라 리스크 요인이 상존한다는 설명이죠.하반기 부채비율이 50% 수준이 롯데케미칼은 계열사인 롯데건설의 자금난과 일진머티리얼즈 인수자금으로 전방위적인 자금 압박을 받았습니다. 시장은 재무 리스크가 그룹 전체로 확대될지 우려했었습니다. 그런 가운데 SK그룹의 지주사인 SK㈜ 또한 시장의 관심을 받고 있습니다.SK㈜가 상환해야 할 자금이 상당한 만큼 이를 다 소화할 수 있을지 관심입니다. SK㈜의 별도 기준 부채비율은 79.3%입니다. 단기차입금은 3조9886억원, 사채는 6조9650억원입니다. 차입금은 11조원에 육박하고 있습니다.SK㈜는 내년 9월까지 1조4550억원의 회사채를 상환할 계획입니다. 전체 회사채의 20%에 육박하는 규모입니다. 이는 어디까지 SK㈜가 만기에 맞춰 짠 상환 계획입니다. 자금 시장의 상황에 따라 상환 계획은 언제든 달라질 수 있습니다. SK㈜는 회사채 시장이 어려워지면서 장기CP를 최초로 발행하는 등 자금 조달 창구를 다양화하고 있습니다. 앞으로 금융시장이 더 불안정해질 경우 SK㈜의 상환 부담은 더욱 커질 수 있는 것이죠.  그동안 SK㈜는 경쟁력이 있는 사업에는 과감하게 투자하는 모습을 보였습니다. 자금 수요도 상당했습니다. 그래서일까요. 2017년 말 SK㈜의 별도 기준 총차입금은 6조8400억원을 기록했습니다. 지난 5년 동안 총차입금은 약 4조1000억원 증가했습니다.저금리 시대를 지나치게 활용한 것은 아닐까요. 빚이 눈덩이처럼 불어난 지금 SK㈜는 고금리 시대와 불안정한 금융시장의 파고를 넘어야 하는 상황입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['진옥동 리더십' 택한 신한금융…일본 '새로운 자본주의' 가교 놓을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080007</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 06:19:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신한금융지주가 차기 회장 후보로 진옥동 신한은행장을 택했다. 금융권 일각에서 현직인 조용병 신한금융 회장의 연임이 확실하다고 할 정도로 단정한 점을 고려하면 '이변'인 결과로 해석할 수 있다. 신한금융은 불가분의 관계를 맺는 일본에서 기시다 후미오 총리가 '새로운 자본주의(新しい資本主義)' 정책을 추진하는 등의 동향을 면밀히 고려한 것으로 분석된다.신한금융지주 회장후보추천위원회(이하 회추위)는 8일 서울 중구 소재 본사에서 회의를 열고 진옥동 후보를 차기 대표이사 회장 후보로 단독 추천했다. 회추위는 진 행장과 조 회장, 임영진 신한카드 사장 3명을 대상으로 프리젠테이션(PT) 방식의 개인 면접을 진행했다. 이후 사외이사 12명 전체가 참여한 확대 회추위는 진 행장을 만장일치로 선정했다. 조 회장은 세대교체와 신한의 미래를 고려해 용퇴를 결정했다는 사측 설명이다.성재호 회추위원장은 "진 행장은 SBJ은행 법인장·신한금융지주 부사장·신한은행장 등 다양한 경험을 쌓아 금융업계에 대한 이해와 식견이 탁월하며 오랜 글로벌 업무 경험을 통해 감각을 쌓아왔다"며 "코로나 상황에서 차별적 전략과 위기관리 역량을 바탕으로 은행 창립 이후 최대 실적을 달성하는 등 지난 4년간 신한은행장으로서 경영 능력을 충분히 검증받았다"고 밝혔다.선임 배경의 서두에 일본 현지법인인 'SBJ은행'의 법인장 경력을 언급한 점에 비춰, 신한금융이 여기는 일본 시장의 전략적 중요성은 매우 높은 것으로 풀이된다. 신한금융은 재일교포의 자금을 바탕으로 신한은행이 설립된 이래 지금까지도 재일교포의 지분이 상당하다. 신한금융의 현직 사외이사 12명 중 4명(박안순, 진현덕, 배훈, 김조설)이 재일교포 출신이다.조용병 회장이 국내와 미국 뉴욕에서 경력을 쌓은 것과는 달리, 진옥동 행장은 20여년 경력을 일본에서 지낸 '일본통'으로 평가받는다. 신한은행 오사카지점 차장부터 SH캐피탈 대표이사, SBJ은행 법인장과 사장을 지내며 능통한 일본어로 재일교포 주주와 친분을 쌓았다. 진 행장이 부행장보를 거치지 않고 신한금융 부사장, 신한은행장으로 고속승진한 것도 SBJ은행 설립을 이끈 점이 주효했다.진옥동 신한금융 회장 내정자는 한국과 일본의 변화하는 기류에 맞춰 이러한 '장기'를 십분 살릴 수 있을 것으로 보인다. 윤덕민 주일 한국대사는 지난달 &lt;교도통신&gt;과의 인터뷰에서 "국제정세가 급격히 변하고 있는 점을 고려하면 윤석열 대통령이 연내에 일본을 방문할 가능성도 배제할 수 없다"고 말했다. 윤 대통령은 한일관계 복원을 강력하게 추진하고 있다.기시다 후미오 일본 총리의 경제 정책인 '새로운 자본주의'가 아베 신조 총리의 '아베노믹스'와 결이 매우 다르다는 점도 주목된다. 일본 정부의 자문기구인 '새로운 자본주의 실현회의'는 최근 스타트업 육성 5개년 계획과 함께 금융자산 2배 증가 계획을 발표했다. 기시다 총리는 일본을 아시아 최대 스타트업 허브로 육성하겠다고 역설했다.일본은 가계 금융자산의 50%가 예금과 현금에 치중돼 있고 주식 비중은 10%에 그친다. 새로운 자본주의 정책은 일본 산업 전반으로 투자를 촉진시켜 경제를 활성화하겠다는 게 골자다. '자산소득 2배 증가'의 실현을 위해 투자차익에 비과세 혜택을 대폭 확대하기로 했다. 자본 유통의 활성화 과정에서 금융사의 역할이 빠질 수 없다. SBJ은행의 올 3분기 순이익은 전년 대비 34% 증가한 849억원을 기록하는 등 견조한 성장세를 보이고 있다.또 신한금융은 지난달 일본 도쿄에 스타트업 육성 거점인 '신한 퓨처스랩' 개소식을 진행했다. 2016년 베트남, 2019년 인도네시아에 이은 세 번째 해외 거점이다. 핀테크 역시 진 내정자가 경험을 살릴 수 있는 영역이다. 진 내정자는 은행 중 최초로 '땡겨요' 앱을 통해 배달앱 시장에 진출, 가시적인 성과를 냈다.이런 정세를 고려하면 신한금융 회추위는 진 내정자가 새로운 사업기회를 넓힐 적임자로 판단한 것으로 분석된다. 성 위원장은 "진옥동 행장은 행장이 아닌 후보자의 한 사람으로서 다른 후보와 동일하게 공정한 잣대로 심사를 받았으며 오늘 면접에서도 각계 전문가로 구성된 사외이사들의 냉철하고 날카로운 질문을 받아야 했다"며 "회추위는 이사들 간 자유로운 토론과 공감대를 바탕으로 절차적 정당성 확보와 더불어 독립적으로 충실하게 심의를 진행했다"고 부연했다.진 행장은 면접 전 기자들과 만나 "은행장 4년 동안 계속해서 추진해 왔던 고객 중심에 대한 부분을 이사들에게 편안히 말씀드릴 예정"이라며 "재무적인 부분뿐 아니라 비재무적인 것도 같은 무게와 크기로 관심을 가져야 한다고 생각한다"고 밝혔다. 이는 ESG(환경, 사회, 지배구조) 전략 강화에도 관심을 쏟겠다는 의지로 풀이된다. 진 행장 체제에서 신한은행은 국내 시중은행 중 처음으로 적도원칙(대형 개발 사업이 환경파괴나 주민의 인권을 침해할 경우 대출을 하지 않겠다는 금융사의 자발적 행동 협약)에 가입하는 성과를 창출한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제일기획 신임 대표, 김종현 부사장 내정…"글로벌 비즈니스 전문가"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080006</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 06:19:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제일기획이 김종현 부사장을 대표이사 사장으로 내정해 글로벌 지역 공략을 강화한다. 대표이사와 이사회 의장을 분리하기로 한 제일기획 내부 정책에 따라 유정근 사장은 이사회 의장직을 유지할 예정이다.8일 제일기획은 김종현 비즈니스 1부문장(부사장)을 대표이사 사장으로 승진 내정하는 내년 정기 사장단 인사를 발표했다.  김종현 내정자는 제일기획 입사 후 인터넷비즈니스, 전략기획, 중국총괄, 디지털 부문 및 글로벌 비즈니스 부문 등 국내외 다양한 분야에서 주요 보직을 경험한 것으로 알려졌다. 이에 제일기획은 김종현 내정자가 글로벌 비즈니스 전문가로서 사업경쟁력 강화와 성장을 주도할 것으로 기대하고 있다.현재 제일기획 대표직을 수행하고 있는 유정근 사장은 대표이사와 이사회 의장을 분리하기로 한 내부 방침에 따라 이사회 의장직을 유지할 것으로 알려졌다. 유정근 사장은 이사회 의장직을 통해 제일기획의 지속성장 및 투명경영 체제 강화를 담당할 예정이다.한편 제일기획은 부사장 이하 정기 임원인사도 발표할 예정이다. 다음은 김종현 신임 대표이사 내정자 프로필.△1966년생△서강대 국어국문학 학사 △미국 보스턴대 신문방송학 석사△주요 이력2022.12 제일기획 대표이사2022.12 사장 승진2020.01 부사장 승진2017.12 제일기획 비즈니스 1부문장2017.12 전무 승진2017.04 제일기획 디지털부문장2015.12 제일기획 비즈니스 1본부장2015.04 제일기획 캠페인 2본부장2011.12 상무 승진2010.04 제일기획 중국총괄 겸)중국법인장2007.01 제일기획 전략기획팀장1991.04 제일기획 신입 입사]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['하늘에서 치킨이'...교촌치킨, 드론배달 시범비행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080005</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 02:43:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 치킨 프랜차이즈 브랜드 교촌치킨을 운영하는 교촌에프앤비가 드론을 활용한 시험 배달을 실시했다. 8일 교촌에프앤비는 경기도 가평군 청평면에서 드론 물류 배송 솔루션 전문 스타트업 파블로항공과 함께 치킨 드론 배달 시범비행을 마쳤다고 밝혔다. 이번 시범비행은 주문부터 배달까지 전 과정에 걸쳐 진행됐다. 파블로항공이 운영하는 전용 주문앱 ‘올리버리’를 통해 주문을 받고 교촌치킨이 조리된 치킨을 드론 배송함에 넣어 배달했다. 교촌치킨 청평점에서 주문지 가평지역 펜션까지 거리는 7㎞로 비가시권 비행에 성공했다. 파블로항공이 제작한 시범비행 드론의 탑재 가능 최대 무게는 5㎏며 비행 가능시간은 40분 이내다. RF통신, LTE, 위성 통신을 통합한 3중 다중 설계 통신 모듈을 사용하며 비행시 통신이 끊기지 않도록 돕는 시스템이 장착돼 있다. 교촌에프앤비 관계자는 “이번 시험비행은 드론 배달의 장점과 가능성을 확인할 수 있었던 비행이었다”며 “향후 드론 배달 상용화를 위한 다양한 연구와 시도를 이어나가도록 하겠다”고 말했다.파블로항공 관계자는 “지난 7월 국내 최초 드론 배송센터를 오픈하여 시작한 편의점 물품 배송에 이어, 교촌치킨과 협업해 소비자들의 배송 접근성을 높일 수 있어 뜻 깊다”며 “앞으로 가평 내 드론 서비스 지역을 확대해 나갈 계획이다”라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[조용병 "체력" 진옥동 "ESG" 임영진 "혁신"…신한금융 회장 후보 키워드]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080004</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 02:43:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신한금융지주의 차기 대표이사 회장 후보들은 '조직의 변화가 필요한 시점'이라는 데 의견을 같이 하면서도, 방법론에서는 뚜렷한 차이를 엿보였다.조용병 신한금융지주 회장은 8일 서울 중구 신한금융 본사에서 열리는 회장후보추천위원회(회추위) 최종 면접을 앞두고 기자들과 만나 "리딩뱅크(1위 금융사)가 중요한 것이 아니고 지속 가능하게 '기초 체력'을 탄탄하는 것이 1번"이라며 "그러다 보면 1등도 하는 것이고 포트폴리오에 따라 영향을 받으면서 뒤처지기도 하는 것이라 그런 거에 민감하지 않다"고 말했다. 재무적 요소를 비롯한 금융사 본연의 '기본기'에 충실하겠다는 뜻으로 해석된다.조 회장은 "사장만 16명이나 될 정도로 조직이 커졌기 때문에 변화를 시켜야 한다"며 "조직을 시스템적으로 더 정리하게 다듬어야 되고 확실하게 의사결정을 할 수 있는 그런 체계, 프론트라인(최전방)에 권한을 많이 줘서 자율적으로 움직일 수 있는 조직을 만들어야 한다"고 피력했다.  진옥동 신한은행 행장은 비재무적 요소인 '지속가능성'을 강조했다. 이는 ESG(환경, 사회, 지배구조) 전략이 추구하는 핵심 가치이기도 하다. 진 행장 체제에서 신한은행은 국내 시중은행 중 처음으로 적도원칙(대형 개발 사업이 환경파괴나 주민의 인권을 침해할 경우 대출을 하지 않겠다는 금융사의 자발적 행동 협약)에 가입하는 성과를 창출한 바 있다.진 행장은 "은행장 4년 동안 계속해서 추진해 왔던 고객 중심에 대한 부분을 이사들에게 편안히 말씀드릴 예정"이라며 "재무적인 부분뿐 아니라 비재무적인 것도 같은 무게와 크기로 관심을 가져야 한다고 생각한다"고 밝혔다.  임영진 신한카드 사장은 면접에서 내세울 강점으로 '혁신'을 꼽았다. 임 사장은 안면인식 결제 시스템인 '페이스페이' 확대, 금융위원회 지정 혁신 금융 서비스 최다 선정 등의 성과를 이뤘다.임 사장은 "3년 전에는 신한금융그룹의 꿈에 대해 말씀드렸는데 이번에는 금융 생태계의 진화, 변화와 혁신에 대한 이야기를 할 것"이라며 "본원적인 부분에서의 생태계 변화, 디지털 전환 부문에서의 생태계 변화, ESG 부문의 생태계 변화라는 세 가지 요점에 대해 말씀드리겠다"고 했다.금융권에서는 현직인 조 회장이 채용 비리 의혹에서 최종 무죄판결을 받으면서 연임에 성공할 것이란 관측이 많지만 이변이 일어날지 관심이다. 신한금융은 재일교포 주주의 지배력이 높다. 진옥동 신한은행장은 일본 오사카지점장과 SBJ은행(일본 현지법인) 사장을 역임한 바 있으며, 임영진 신한카드 사장 역시 오사카지점장을 지낸 일본통으로 평가받는다.신한금융 회추위는 성재호 사외이사가 위원장을 맡고 곽수근·배훈·이용국·이윤재·진현덕·최재붕 사외이사가 참여한다. 회추위는 면접을 거쳐 회장 최종 후보를 추천할 계획이다. 최종 후보는 내년 3월 신한금융지주의 정기 주주총회의 승인을 거친 후 회장으로 취임하게 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[틱톡, 美 인디애나주서 피소..."청소년에 부적절한 콘텐츠 노출"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080003</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 02:43:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숏폼 동영상 공유 플랫폼 틱톡이 미국 인디애나주로부터 두 건의 소송을 당했다. 미국 주정부가 틱톡을 상대로 제기하는 첫 소송으로 이목이 집중되고 있다.  7일(현지시간) &lt;뉴욕타임즈&gt;에 따르면 토드 로키타 인디애나주 법무장관은 소장을 통해 틱톡이 중국 정부와의 관계를 숨겨 소비자를 오도하고, 미성년자들에게 부적절한 콘텐츠를 노출했다고 주장했다. 로키타 법무장관은 구체적으로 틱톡이 12세 이상의 이용 등급을 설정했지만 미성년자들에게도 마약 관련 콘텐츠 및 성적 동영상을 노출해 어린 사용자들과 부모들을 기만했다고 주장했다. 또 틱톡이 중국 정부가 플랫폼에서 얻은 자료를 통해 사용자에 대한 민감한 정보를 조회할 수 있다는 사실을 숨겼다고 지적했다. 그는 각 혐의에 대해 최대 5000달러(약 660만원)의 벌금을 부과했다.인디애나주 법무장관실은 성명을 통해 "틱톡은 양의 가죽을 쓴 늑대"라며 "회사가 사용자에게 끼치는 피해를 정확히 파악하고 있음에도 불구하고 인디애나 소비자들에게 악의적이고 위협적인 해를 끼치고 있다"고 주장했다. 틱톡은 이번 소송에 대한 논평은 거부하는 한편 "틱톡 커뮤니티의 안전, 프라이버시, 보안이 우리의 최우선 과제"라고 밝혔다. 브룩 오버웨터 틱톡 대변인은 "틱톡은 정책에 청소년의 웰빙에 대한 내용을 포함하고 연령별로 기능을 제한하며, 부모들에게 여러 도구와 자원을 통해 여러 권한을 주고 있다"고 강조했다. 최근 미국의 여러 주정부가 틱톡을 금지에 나서고 있다. 지난 일주일 동안 매리랜드, 노스다코타, 사우스다코타, 텍사스 당국이 주정부가 소유하거나 임대한 기기에 틱톡을 설치하고 사용하는 행위를 금지했다.앞서 2020년 미국 육군과 해군은 병사들의 틱톡 사용을 금지했고 미국 상원은 연방정부 공무원의 틱톡 사용을 금지하는 내용의 법안을 만장일치로 통과시켰다. 틱톡이 국가 안보에 위협이 된다고 판단했기 때문이다.&lt;월스트리트저널&gt;은 조 바이든 행정부와 틱톡이 연내 타결을 목표로 미국 정부의 안보 위협에 대한 우려를 해소하기 위한 협상을 벌이고 있으나 현재까지는 별다른 진전이 없다고 보도했다. 앞서 미국 외국투자위원회(CFI)와 틱톡이 잠정적 합의를 이뤘으나, 바이든 행정부 내부에서 합의 내용이 불만족스럽다는 지적이 나와 최종 타결로 이어지지 못하고 있는 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 아이클라우드 데이터 암호화…수사당국 충돌 예상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080002</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 02:43:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 아이클라우드에 보관된 데이터를 암호화하는 강화된 보안 정책을 시행한다. 7일(현지시간) 애플은 사용자의 사진, 아이메시지, 노트 등의 아이클라우드에 저장되는 자료를 암호화하는 '첨단데이터보호(Advanced Data Protection)' 기능을 도입한다고 밝혔다. 애플은 지금까지 아이폰, 아이패드, 맥 사용자 데이터 일부를 암호화했지만, 아이클라우드의 백업 데이터는 포함하지 않았다.  이에 따라 애플이 종단간암호화(end-to-end encryption·EE2)를 적용하는 자료는 기존의 14개 항목에서 23개로 늘어나게 된다. 다만 아이클라우드 이메일, 연락처, 캘린더는 포함되지 않는다. 이 기능은 먼저 연내 미국에서 시행된 후 내년에 전 세계로 확대된다. 애플은 이 기능을 도입해 사용자들을 정교한 해킹 공격으로부터 보호할 수 있을 것으로 전망했다. 애플은 2013년에서 2021년 사이 개인정보 침해 사고가 3배 이상 늘었고, 지낸 해에만 전 세계에서 11억건의 사고가 발생해 클라우드 데이터의 보안을 강화하는 것이 그 어느 때보다 시급하다고 강조했다. 나아가 이러한 위협에 대응하기 위해 더 많은 IT 기업들이 EE2를 적용하고 있다고 전했다.해당 기능은 사용 동의를 받은 경우에만 활성화되는 옵트인(opt-in) 방식이다. 기능이 활성화될 경우 백업된 파일은 사용자 본인 외의 그 누구도 열람할 수 없다. 애플도 자료에 접근할 수 없으며 애플 자체 서버가 해킹을 당하더라도 데이터는 보호받는다. 일부 이용자는 강화된 보안 정책을 반길 것으로 예상되나 아이메시지 등의 자료를 각종 수사에 사용한 사법당국은 더 이상 데이터에 접근할 수 없어 논란이 거세질 것으로 보인다. 지금까지는 영장이 있으면 법 집행 당국이 잠금 상태인 아이폰의 자료를 아이클라우드를 통해 열람할 수 있었지만, 앞으로는 이것이 불가능해지는 것이다. 애플은 지난해 미 수사기관으로부터 수천건의 데이터 열람 요청을 받았다고 밝혔다. &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;에 따르면 애플은 아이클라우드에 있는 자료가 수사에 유용한 정보가 될 수 있어 아이클라우드 암호화 기능을 도입하지 않겠다는 입장을 취해 왔던 만큼 일부 국가의 사정기관 관계자는 이번 결정이 놀랍다는 반응을 보였다.키런 마틴 전 영국 사이버안전센터장은 이미 영국, 호주 등의 국가는 사정기관이 자료 열람을 불가능하게 하는 기술을 금지하는 정책을 이미 채택했거나 고려 중이기 때문에 애플이 해당 국가에서 법적 문제에 직면할 수 있다고 말했다.애플은 이날 애플 아이디 로그인을 위해 하드웨어 보안 키를 추가할 수 있는 '보안 키(Security Keys)' 기능과 아이메시지 보안을 강화하는 '컨택 키 인증(Contact Key Verification)' 기능도 추가한다고 발표했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글 “北, 이태원 참사 악용해 악성 문서로 해킹”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080001</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 02:43:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[북한의 해킹 조직이 이태원 참사 직후 국내에서 악성 문서파일을 배포해 해킹을 시도한 것으로 확인됐다.    7일(현지시간) 구글의 ‘위협분석그룹’(Threat Analysis Group·TAG)은 블로그를 통해 지난 10월29일 이태원 참사가 일어난 후 북한 해킹 단체 ‘APT37’이 참사에 대한 행정안전부의 공식 문서로 위장한 RTF(Rich Text Format) 형식 워드 문서를 배포했다고 밝혔다. 해당 문서를 다운로드 받으면 원격 HTML 렌더링을 통해 이용자들의 기기에 악성 소프트웨어가 설치됐다. TAG는 해커들이 인터넷 익스플로러(IE)의 취약성을 이용해 이와 같은 공격을 펼쳤다고 분석했다. 이것은 2017년부터 해커들이 많이 사용해온 방식으로 IE를 기본 웹 브라우저로 설정하지 않은 경우에도 공격 대상이 될 수 있다. TAG는 다수의 국내 이용자로부터 제보를 받은 후 지난 10월 31일 해킹 사실에 대해 인지하게 됐다고 전했다. TAG는 해당 취약성을 발견한 후 몇 시간 이내에 마이크로소프트(MS) 측에 이에 대해 통보했다. 이후 MS 측은 지난 8일 사용자를 보호하기 위해 패치를 진행했다.TAG는 “해커 단체가 이태원 참사에 대한 국민적 관심을 악용한 사건”이라고 지적했다. TAG는 APT37이 과거에도 인터넷 익스플로러를 사용한 공격을 진행했으며 특히 한국인, 정책 입안자, 언론인, 인권 운동가, 탈북자를 주 목표로 삼아왔다고 전했다. 또 이 단체가 워드 파일을 이용한 유사한 방식의 공격을 여러 차례 진행했으며 악성 소프트웨어 ‘록랫(RokRAT)’과 백도어 ‘돌핀’(Dolphin) 등 다수의 악성코드를 사용한다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위믹스 상폐취소 가처분 '기각'…업비트 "금융질서 확립이 공공이익"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070018</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:22:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 자사의 가상자산 위믹스(WEMIX)에 대한 닥사(DAXA·디지털자산거래소협의체)의 거래지원 중단 결정을 뒤집으려는 시도가 무위로 돌아갔다.7일 서울중앙지법 민사50부(수석부장판사 송경근)는 위메이드가 두나무(업비트)·빗썸코리아·코인원·코빗을 상대로 제기한 위믹스 거래지원 종료결정 효력정지 가처분 신청을 기각했다. 이에 따라 이들 4대 거래소는 위믹스에 대한 상장폐지를 오는 8일 예정대로 진행할 전망이다.업비트 기준으로 오후 8시 3분 위믹스 시세는 전일 대비 약 50% 폭락한 590원대를 기록하고 있다.이날 재판에서 4대 거래소 측은 위메이드 측이 유통량을 사실과 다르게 공시함으로써 잘못된 정보를 제공한 만큼 투자자 보호를 위해 거래종료가 이뤄져야 한다는 입장을 밝혔다. 반면 위메이드 측은 가상자산 유통량은 명확한 기준이 없는 개념으로 문제가 된 정보를 모두 해소했다는 반론을 펼쳤다.재판부는 지난 2일 심문에서 이번 사건의 핵심 쟁점을 △위메이드의 소명으로 상장폐지 사유가 해소됐는가 △그 경우에도 여전히 종료 사유가 존재하는가로 판단했다. 이날 재판부는 최종적으로 거래소 측의 논리가 더 합당하다고 판단한 것으로 분석된다.이번 판결에 대해 업비트 측은 "법원의 판단을 존중한다"는 공식 입장을 밝혔다. 위메이드 측도 법원의 판결을 존중한다고 운을 떼면서 "닥사가 내린 위믹스 거래지원 종료결정의 부당함을 밝히기 위해 계속해서 노력할 계획"이라며 "앞으로 진행될 본안소송과 공정거래위원회 제소를 통해 모든 것을 증명하겠다"고 기존 주장을 굽히지 않았다.한편 업비트 측은 이날 은행법학회가 개최한 '디지털 금융법제의 세계적 동향 : 금융법의 현대화를 위한 시사점'이라는 특별정책세미나에서 디지털자산시장에서의 금융질서 확립이 무엇보다 중요한 이슈라는 입장을 밝혔다.이해붕 업비트 투자자보호센터장은 "나쁜 행위자들에 대해 단호히 대처할 수 있는 권한이 당국에 주어져야 된다"며 "자본시장이든 디지털자산시장이든 금융질서를 어지럽히는 것에 대응하는 금융질서 확립은 공공의 이익"이라고 강조했다.이 센터장은 "퍼블릭 인터레스트(공익)를 침해한다고 하면 접근 차단 명령을 내리거나 일정 기간 동안 다른 데 가서 사라고 하거나 부당하게 취한 이득을 내게 한다든지 형사와 민사의 과징금 제도가 병행되고 당국의 권한이 매우 강해져야 된다"며 "미국 증권거래위원회(SEC)가 존중을 받는 이유는 투자자들을 대변하고 공익의 수호자 역할을 잘 하고 있기 때문"이라고 피력했다.또, 이복현 금융감독원장은 이날 기자들과 만나 "닥사가 금융위, 금감원과 소통하면서 관련된 법령상 규정 및 체계에 미흡할 수 있지만 노력을 해왔다"며 닥사의 조치를 긍정적인 톤으로 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대구 물류센터 찾은 美대사…"쿠팡은 한미동맹 진화 증거"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070016</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:16:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[필립 골드버그 주한 미국 대사는 7일 쿠팡 대구 풀필먼트 센터를 찾아 “한미 동맹은 빠른 속도로 글로벌 기술 및 경제 파트너십으로 자리 잡았고, 쿠팡은 이러한 진화의 대표적인 증거”라며 “쿠팡의 직접 투자는 일자리 창출과 지속적인 혁신을 낳았으며, 한국인의 일상을 더욱 편리하게 만들었다”라고 말했다. 우리나라에서 유일하게 미국 뉴욕증시(NYSE)에 단독 상장해 자본금을 확충한 쿠팡의 투자 및 사업확장에 미국에서도 관심을 보이는 것이다.  7일 쿠팡은 대구 풀필먼트 센터에 필립 골드버그 주한 미 대사와 대구광역시 경제부시장, 과학기술정보통신부 인공지능기반정책관 등 정부 및 지자체 관계자들을 초청해 쿠팡의 기여 성과를 공개하는 행사를 열었다고 밝혔다.지난 3월 준공된 대구 풀필먼트 센터는 쿠팡에게 상징적인 장소로 여겨진다. 3000억원 이상을 투자에 설립된 대구 풀필먼트 센터는 아시아권 최대 풀필먼트 센터 중 하나로 꼽힌다.쿠팡은 2010년 설립 이래 전국 30여개 지역에 물류망을 만들기 위해 6조2000억원을 투자했다. 쿠팡은 뉴욕증시 상장 이후 1년 반 동안 6차례에 걸쳐 2조2000억원의 자금을 국내 법인으로 옮겼는데, 이는 전체 투자금의 35%에 달하는 액수다.미국에 상장한 국내 기업은 포스코 등 11곳에 달하지만 쿠팡을 제외하면 모두 미국 예탁증권(ADR) 형태로 상장한 것으로 전해진다. 미국 증시에 직접 상장하는 방식을 택한 것은 쿠팡이 국내 최초다.전미재무학회 회장을 지낸 제이 리터 미국 플로리다대 재무학 교수는 "쿠팡의 미국 상장은 다른 한국 유니콘 기업들에게 모범이 됐으며, 비즈니스가 강력하다면 글로벌 투자자들도 주목할 수 있다는 점을 증명했다”고 했다.강한승 쿠팡 대표이사는 “쿠팡의 물류 현장은 인공지능 알고리즘과 자동화 로봇기술이 결합된 최첨단 디지털 기술의 현장으로 변하고 있다”며 “앞으로도 디지털 혁신을 통해 소비자, 근로자, 지역사회 모두가 골고루 혜택을 누릴 수 있도록 계속해서 노력해 나가겠다”고 말했다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LX세미콘, 늘어난 ‘재고자산’ 부담]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070015</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:16:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LX세미콘의 재고자산이 계열분리 이후 최대를 기록했다. 올해 글로벌 경기 침체로 인한 IT제품의 수요 감소 영향으로 보인다. 이에 따라 기업 운영에 필요한 운전자금의 부담도 늘었다. 다만 업황 침체로 실적이 악화됐음에도 연구·개발(R&amp;D)에 대한 투자 기조는 이어간다.7일 LX세미콘의 분기보고서에 따르면, LX세미콘의 3분기 연결기준 재고자산이 4483억원으로 역대 최대치를 기록했다. 전년 동기(1862억원) 대비 140.8% 늘었으며, 전 분기(2757억원) 대비 62.6% 늘었다.LX세미콘은 모바일과 디스플레이 등에 적용하는 디스플레이 구동칩(DDI)을 설계하는 회사다. DDI는 TV와 스마트폰 등 디스플레이가 필요한 전자제품에 필수적으로 탑재되는 반도체다. LX세미콘은 지난해 코로나19로 인한 비대면 문화의 확산으로 IT 기기의 수요가 늘면서 매출 1조8989억원, 영업이익 3696억원 등 역대 최대 실적을 기록했다.그러나 올해는 글로벌 경기 침체와 러시아-우크라이나 전쟁 등 악재로 IT 기기의 수요가 줄면서 성장에 제동이 걸렸다. 이에 따라 LX세미콘이 보유한 재고자산도 급격히 증가한 것으로 보인다. LX세미콘은 올해 3분기 연결기준 매출 4786억원, 영업이익 604억원을 기록했다. 각각 전년 동기 대비 5.3%, 53.2% 감소한 수치다. 재고자산회전율도 지난해부터 꾸준히 감소추세다. 올해 3분기 LX세미콘의 재고자산회전율은 4.5회다. 지난해 2분기 9.8회로 최고치를 기록했으며, 이후 7.4회→7.4회→7.1회→6.5회 등 분기별로 감소추세를 보이고 있다. 재고자산회전율은 매출을 재고자산으로 나눈 값으로, 회전율이 높을수록 기업의 재고자산이 매출로 빠르게 이어지고 있음을 의미한다. 반대로 회전율이 낮으면 재고가 쌓이고 그만큼 자금이 묶인다는 것을 의미한다.재고자산 증가와 함께 운전자본의 부담도 늘었다. LX세미콘의 3분기 운전자본은 3137억원을 기록했다. 전년 동기 2446억원보다 28.2%(691억원) 늘어난 규모다. 운전자본은 기업을 운영하기 위해 필요한 자금을 말한다. 다만 규모가 지나치게 커질 경우 현금이 묶여 경영 활동에 악영향을 미칠 수 있다. 운전자본은 매출채권과 재고자산의 합에서 매입채무를 뺀 수치다.  하반기에도 글로벌 경기 침체와 LX세미콘의 업황 부진이 지속될 것으로 전망되는 만큼, 실적 반등을 꾀하긴 어려울 것으로 보인다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 LX세미콘은 4분기 영업이익은 전년 동기 대비 27.8% 감소한 620억원을 기록할 전망이다. 이에 따라 재고자산과 운전자본의 부담도 당분간 지속될 것으로 보인다.LX세미콘은 DDI에 치중된 매출 집중 구조를 벗어나 사업 다각화를 꾀하고 있다. LX세미콘은 지난해부터 차량용 반도체 시장 진출을 위해 SiC(실리콘카바이드) 전력반도체, 방열기판 개발에 투자를 이어오고 있다. 방열기판은 전력반도체의 열을 외부로 확산시키기 위해 높은 열전도성을 갖는 기판을 말한다.LX세미콘의 올해 3분기 연구개발비는 556억원으로, 전체 매출 대비 연구개발비 비율은 11.6%다. 올해 추이를 살펴보면 1분기 477억원(8.2%)→2분기 521억원(8.7%) 등으로 증가하는 흐름이다. 같은 기간 영업이익은 1분기 1279억원, 2분기 1095억원, 3분기 604억원 등 지속 감소했다. 수익성이 악화됨에도 연구개발 비중은 늘렸음을 알 수 있다.박상욱 하이투자증권 연구원원은 “4분기 IT 수요 부진으로 패널 업체들의 부품 재고 조정이 이어질 가능성이 높아 실적 개선폭은 크지 않을 전망”이라며 “신성장 동력 확보를 위해 준비 중인 신사업(SiC PMIC, MCU, BMS IC 등)의 구체화 가능성에 주목할 필요가 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>