<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 24 Feb 2023 06:24:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['투자 전문' SK스퀘어는 어떻게 차입금 '0' 달성했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240006</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 04:19:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK그룹의 투자 전문 계열사 SK스퀘어가 2022년에 차입금 '0'을 달성한 것은 양호한 현금흐름을 유지한 것이 원인으로 꼽힌다.24일 SK스퀘어의 2022년 별도기준 재무상태표에 따르면 회사의 단기차입금은 0이며 장기차입금 항목은 없다. 차입금이란 일정 기간 내에 원금과 함께 이자를 지급한다는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금을 뜻한다. 갚아야 하는 원금과 이자가 포함된 빚이다. 대부분의 기업들은 차입금을 활용한다. 기업을 운영하고 투자하는데 필요한 자금을 보유한 현금만으로 조달하기는 어렵기 때문이다.2021년 11월 출범한 SK스퀘어는 같은해 말 기준으로는 724억원의 단기차입금이 있었다. 하지만 이를 모두 상환하고 차입금을 0으로 만들었다. 이는 양호한 현금흐름 덕분이다. 회사는 2022년 별도 기준 연간 매출 5912억원, 영업이익 5163억원, 순이익 4331억원을 기록했다. 매출 5912억원 중 5909억원이 배당금으로 얻은 매출이다. 배당금 수익은 △SK하이닉스 배당 3564억원 △㈜크래프톤 주식 1824억원 △기타 포트폴리오 회사 배당 520억원을 합한 금액이다.회사의 별도 영업활동으로 인한 현금흐름(이하 영업 현금흐름)도 2021년 마이너스(-)62억원에서 플러스(+)로 돌아섰다. SK스퀘어의 2022년말 별도기준 영업 현금흐름은 +3502억원이다. 투자활동으로 인해 1522억원이 유출됐고 단기차입금을 상환하며 724억원의 현금이 나갔다. 하지만 영업 현금흐름이 이를 상쇄해 회사의 2022년 전체 현금 흐름은 +1255억원을 기록했다.  회사는 2023년에 글로벌 투자펀드 조성을 가시화하고 포트폴리오 회사의 기업가치를 증대하는 투자 활동을 지속할 방침이다. 2022년에는 자회사 티맵모빌리티에 KB국민은행의 투자금 2000억원을 유치했다. 티맵모빌리티의 기업가치는 출범 2년 만에 두 배 이상인 2조2000억원으로 커졌다.정재헌 SK스퀘어 투자지원센터장은 "2022년 글로벌 거시경제의 불확실성 속에서도 안정적인 현금흐름을 창출하고 상당 규모의 미래투자 재원을 마련하는 성과를 거뒀다"며 "2023년에는 이제껏 준비한 여러 투자 성과를 하나씩 입증함으로써 주주가치를 본격 제고하겠다"고 말했다.SK스퀘어의 2022년 연결기준 실적은 매출 4조 5107억원, 영업이익 1628억원, 순이익 2561억원을 기록했다. 연결 실적에는 SK하이닉스를 포함한 투자사들의 지분법 평가 손익과 실적이 반영됐다.한편 SK스퀘어는 3월30일 서울시 중구에 위치한 SK-T타워에서 제2기 정기주주총회를 개최한다. 주주총회에는 박성하 SK스퀘어 사장을 사내이사로, 이성형 SK㈜ 최고재무책임자(CFO)를 기타비상무이사로 선임하는 안건이 상정된다. 이사 보수 최고한도액은 120억원으로 결정하는 안건도 다뤄진다. 2022년에도 이사 보수 최고한도액은 120원이었으며 실제는 47억원이 지급됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰]'액션 사제' 차은우, '아일랜드' 파트2 활약 주목할 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240005</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 04:19:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[24일 낮 열두 시 티빙 오리지널 시리즈 '아일랜드' 파트2의 7~8화가 공개된 가운데, 극 중 '요한'으로 출연한 그룹 아스트로 멤버 겸 배우 차은우가 얼마나 활약할 지 주목받고 있다. 파트1에서의 요한이 헤드셋을 끼고 구마의식을 행하는 '얼굴천재' 바티칸 최연소 구마사제로서 존재감을 알렸다면, 파트2에서는 형을 잃은 뒤 내적 고민을 거듭하는 존재로 극을 이끌 것으로 보여지기 때문이다.  형 잃은 요한, 더 커진 존재감 기대 &lt;블로터&gt;는 지난 21일 서울 강남구 한 카페에서 차은우를 만나 인터뷰를 진행했다. 그는 당시 티빙 오리지널 시리즈 '아일랜드' 파트2 공개를 며칠만 앞두고 있었던 만큼 '요한'이라는 캐릭터에 대한 애정을 계속 드러냈다.   아일랜드는 윤인완, 양경일 작가의 동명 만화·웹툰이 원작인 판타지 액션 장르의 드라마로 세상을 멸망시키려는 악과 싸워야 하는 운명을 가진 인물들의 스토리를 다루고 있다. 지난해 12월 말부터 1~6화를 담은 파트1이 공개됐으며, 이날 7~8화를 시작으로 파트2 방영이 시작된다. 아일랜드에서 차은우가 맡은 구마사제 '요한(한국이름 강찬혁)'은 파트2에서의 활약이 더 기대되는 캐릭터다. 헤어진 지 10년 만에 만난 형 '찬희'가 정염귀로 오염된 것을 알고 고민 끝에 직접 형을 처단한 요한에 대한 내용이 다뤄지며 파트1과는 또 다른 모습을 보여줄 것으로 예상되기 때문이다. 차은우 역시 아일랜드 파트2에서 기대할 만한 요소로 '요한의 고민과 성장'을 꼽았다. 그는 "제 손으로 형을 처단할 수밖에 없는 요한의 운명이 가슴아팠다"며 "파트2에서는 이런 상황에 처한 요한의 내적 고민이 두드러진다. 형을 잃은 요한이 '신이 정말 있는 것인가'부터 고민하며 성장할 것"이라고 말했다. 판타지 액션 장르에서도 구마사제인 요한을 맡은 차은우에게 '액션' 연기는 무엇보다도 중요한 요소로 꼽힌다. 더불어 파트2에서 그의 액션 연기는 더욱 두드러질 예정이다. 그는 3개월 이상의 훈련을 거치며 액션 연기를 완성해나갔다. 시간 날 때마다 틈틈이 요한이 쓰는 검과 같은 크기의 무기를 들고 무술 감독과 함께, 또는 홀로 동작을 익혔다고 한다. 처음 액션 연기를 선보인 아일랜드라는 작품은 차은우에게 도전이자 많은 것을 남겼다. 차은우는 "판타지 액션이라는 장르는 저에게 있어 도전이었다"며 "액션만의 묘미가 있어 아일랜드라는 작품을 해보고 싶었고, 요한이라는 캐릭터를 소화해보고 싶었다. 촬영이 끝난 지금 시점에서 돌아봤을 때 아일랜드는 배운 것이 많은 작품"이라고 설명했다. 그는 이어 "특히 김남길 선배님이 보여준 촬영장에서의 높은 집중력, 몰입에 대해 많이 배웠다"며 "현장에서 장난을 치다가도 리허설이나 실제 촬영에서 굉장히 집중하시는 모습이 인상깊다. 또 이다희 선배님의 경우 '미호' 그 자체에 계속 몰입해 있는 것을 보며 많이 배웠고 느낀 점이 많았다"고 덧붙였다.  요한이스러운, 차은우스러운 차은우가 인터뷰에서 자주 언급한 표현이 있다. 바로 '요한이스럽게'다. 그와 대화를 나누다보니 '아일랜드'를 촬영하며 캐릭터 요한과 실제 자신 '차은우'를 많이 비교하고 요한이를 표현하기 위해 얼마나 고민했는지 느껴졌다.  아일랜드가 만화 원작에서 비롯된 작품인 만큼 차은우라는 배우 자신만의 연기를 보여주는 것 외에 요한과의 '싱크로율' 역시 놓칠 수 없었을 것으로 보인다. 앞서 연습한 액션·무술도 대중이 기대하는 '요한이스러운' 모습을 보여주고 싶었던 것으로 풀이된다. 차은우는 "아일랜드의 대본을 먼저 받고 원작 만화를 접했다"며 "그림으로 표현된 원작을 보니 글(대본)로만 봤을 때와는 또 다른 것이 보이더라"며 "원작 작가님이 요한이를 어떻게 묘사했는지에서 착안해 더 요한이스럽게 연기하려고 했다. 하지만 동시에 '차은우스럽게' 표현하는 것도 잊지 않았다"고 설명했다. 그는 요한과 자신의 닮은 점으로 '외유내강'을 꼽았다. 평소 장난기많은 모습이면서도 강해야 할 때는 강한 모습을 보여준다는 점에서다. 차은우는 "요한이 평소에는 그 나이대 소년같다가도 구마의식을 행하거나 본인의 사명을 다할 때는 강인한 모습을 드러내는데, 이런 부분에서 요한이 멋있다고 생각했다"며 "현장에서도 선배들과 스태프 분들에게 텐션을 높여 더 요한이스럽게 다가가려고 했다"고 말했다. 또 현장에서는 그의 외모에 대한 이야기도 이어졌다. '얼굴 천재', '최최차차(최애는 최애고, 차은우는 차은우다)' 등 그에게 있어 외모 이야기를 빼놓을 수 없기 때문이다. 다만 아일랜드 파트1이 공개된 후, 그의 연기 실력이 늘었다면서도 '잘생긴 외모 때문에 늘어난 연기실력이 묻혔다'는 아쉬운 평가 역시 존재했다. 차은우는 "(외모와 연기를 비교하는데)좋게 봐주시는 부분에 대해 감사하고 있다"며 "아일랜드에서는 요한이 나와 닮은 점이 많아서 그런지 주변에서 '네가 편해보여서 좋다'는 이야기를 많이 해뒀다.   연기력과 외모를 비교하는 대중들의 평가도 긍정적으로 보는 것 같았다. 특히 사제복을 입은 요한과 비슷한 모습을 표현할 수 있어 '만찢남(만화를 찢고 나온 남자)'이라는 그의 수식어가 도움이 된 것으로 보여진다. 그는 "사제복은 안 입어봤던 스타일 아니냐"라며 "진짜 요한이 된 것 같았다. 캐릭터에 조금 더 다가간 느낌이었다"고 말했다. 차은우는 또 사제복 외에도 앞으로 많은 '유니폼'들을 입어보고 싶다고 언급했다. 배우로서 많은 역할을 소화해볼 기회가 된다는 의미에서다. 그는 "욕심같아서는 경찰복, 소방복, 군복 등 전문직들의 유니폼을 다 입어보고 싶다"고 덧붙였다. 그가 추천하는 아일랜드 파트2의 재미요소는 단연 '액션'이다. 또 요한이의 내적 갈등과 성장을 어떻게 표현했는지, 연기력에 대한 기대도 당부했다. 그는 "파트1보다 액션 스케일이 커진 만큼 완성 버전에서 어떻게 나왔는지 저도 궁금하다"며 "또 형을 잃은 뒤 요한이 어떻게 변해가는지 성장 여부도 지켜봐달라"고 설명했다. 아일랜드는 또 차은우의 첫 OTT(온라인동영상서비스) 작품이기도 하다. 이에 이번 작품은 향후 그의 연기 행보에 중요한 분수령이 될 것으로 기대된다. 그가 대중에게 요한의 성장을 강조한 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오, 첫 기타비상무이사에 정신아 카카오벤처스 대표…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240003</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 01:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 정신아 카카오벤처스 대표를 기타비상무이사로 선임하는 안건을 2023년 정기주주총회 안건으로 내세우면서 그 배경에 관심이 쏠린다.카카오가 창사 이래 기타비상무이사를 두는 것은 이번이 처음이다. 기타비상무이사는 회사에 상근하지 않는 이사다. 회사가 선임하는데 있어 아무 제한이 없다. 회사에 상근하며 업무를 보는 경영진을 뜻하는 사내이사나 상근하지 않지만 요건을 갖춰야 하는 사외이사와 구분된다. 때문에 일반적으로 기업들은 사내이사나 사외이사로 선임하기에는 자격이 부족하지만 경영에 도움을 얻고 싶은 인사가 있을 때 기타비상무이사로 선임한다.정 대표는 IT(정보기술)와 스타트업 관련 업계에 오랫동안 몸 담았다. 그는 연세대학교에서 불어불문·경영학 학사 학위와 경영학 마케팅 석사 학위를, 미국 미시건 주립대학교의 로스 경영대학원에서 MBA(경영학 석사) 학위를 각각 취득했다. 이후 보스턴컨설팅그룹에서 컨설턴트로 근무했고 이베이(eBay) APAC HQ 전략매니저와 NHN의 수석부장을 거쳐 2014년 카카오벤처스에 상무로 합류했다. 2018년부터 현재까지 카카오벤처스의 대표이사를 맡고 있다.카카오 이사후보추천위원회는 정 대표가 전략모바일·선행 기술·게임 등의 분야에서 유망 스타트업을 발굴하고 투자하는 활동을 펼치며 국내 IT 생태계를 조성하는데 상당한 기여를 한 것으로 평가했다. 이에 IT와 스타트업에 대한 경험과 전문 지식을 갖춘 정 대표가 기타비상무이사로 카카오가 지속적인 혁신을 추구하고 사회와 상생할 수 있는 방안에 대해 조언을 해줄 수 있을 것으로 기대했다.카카오는 사업적·사회적으로 변화가 필요한 시점이다. 사업적으로는 수익성 개선이 절실하다. 2022년에 연결기준 매출 7조1071억원, 영업이익 5805억원을 기록했다. 매출은 성장세를 이어갔지만 영업이익은 후퇴했다. 이에 영업이익률은 2020년 11%에서 2021년 9.7%, 2022년 8.2%로 감소했다.네이버와 함께 국내 대표 플랫폼 기업이 된 만큼 사회적인 역할도 빼 놓을 수 없다. 2021년에는 사업확장으로 인해 골목상권을 침해했다는 지적을 받았다. 카카오 창업자인 김범수 미래이니셔티브센터장은 국정감사장에 증인으로 불려나가 국회의원들로부터 질타를 받았다. 2022년에는 카카오가 주요 데이터센터로 이용 중인 경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 SK㈜ C&amp;C의 데이터센터에서 화재가 발생하면서 카카오톡 서비스가 장애를 일으키기도 했다. 서비스 장애가 며칠간 이어지면서 카카오의 유·무료 서비스 이용자들이 불만을 나타냈다. 이는 카카오의 모바일 플랫폼이 사회적으로 미치는 영향력이 얼마나 큰지에 대해 회사뿐만 아니라 이용자들도 다시 한번 깨닫는 계기가 됐다. 이에 카카오는 유료뿐만 아니라 무료 이용자들에게도 보상방안을 내놨다.  한편 카카오는 3월28일 제주특별자치도 제주시 첨단로 242 스페이스닷원에서 열릴 이번 정기주주총회에서 배재현 공동체투자총괄대표를 사내이사로, △최세정 고려대학교 미디어학부 교수 △신선경 법무법인 리우 자문파트 파트너 변호사 △박새롬 성신여자대학교 융합보안공학과 조교수를 사외이사로 선임하는 안건을 상정할 계획이다. 이사보수의 최고한도액을 기존 120억원에서 80억원으로 줄이는 안건도 상정된다. 2022년에 실제로 이사들에게 지급된 보수 총액은 76억7000만원이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[챗GPT 열풍에 美 엔비디아 주가 급등]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240002</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 01:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 반도체 기업 엔비디아 주가가 고공행진을 이어가고 있다. 오픈AI의 생성형 인공지능(AI) ‘챗GPT’ 열풍 속에 엔비디아의 AI용 칩이 주목받고 있기 때문이다. 23일(현지시간) 엔비디아는 전날 시장의 예상을 웃도는 실적 발표와 글로벌 투자은행 골드만삭스의 투자등급 상향으로 14% 이상 폭등한 236.64달러로 마감했다.  전날 엔비디아는 회계연도 4분기(11월~1월) 실적 발표에서 매출액이 60억5100만달러, 조정 주당순이익(EPS)은 88센트라고 밝혔다. 매출은 전년 대비 21% 준 것이지만 시장 예상치인 60억달러를 웃돌았다. 엔비디아는 AI 반도체 수요 증가에 힘입어 성장할 것을 확신하며 회계연도 1분기(2월~4월) 예상 매출액을 65억달러로 전망했다. 이는 시장 예상치 63억3000만달러를 상회한다. 젠슨황 엔비디아 최고경영자(CEO) 실적 발표 자리에서 “AI가 변곡점에 와있다”며 “오픈AI의 챗GPT는 전 세계적인 관심을 붙잡아서 사람들이 AI를 직접 경험하고 생성 AI를 통해 어떤 일들이 가능한지를 보여줬다”고 말했다. 생성형 AI의 머신러닝을 구동하기 위해 그래픽처리장치(GPU)가 필요한데 엔비디아는 글로벌 GPU 시장에서 80% 이상을 차지하고 있다. &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 월가가 엔비디아의 호실적과 AI용 반도체 판매를 포함하는 데이터센터 사업 성장에 좋은 반응을 보였다고 전했다. 4분기 데이터센터 사업 매출은 36억2000만달러로 전년 동기 대비 11% 증가했다. CNBC에 따르면 10여 명의 분석가들이 엔비디아에 대해 긍정적인 전망을 내놓고 목표주가를 상향했다. 이날 골드만삭스는 AI용 칩 수요가 폭발하고 있다며 엔비디아의 투자등급을 중립에서 매수로 상향했다. 골드만삭스의 토시야 하리 애널리스트는 엔비디아의 목표 주가로 275달러를 제시하며 그 배경에 “엔비디아의 잘 훈련된 비용 관리와 AI 도입의 가속화”가 있다고 설명했다. 투자은행 로젠블랏증권의 한스 모제스만 애널리스트는 인텔이 배당금을 3분의 2로 삭감한 날 엔비디아가 호실적을 발표한 것에 주목하며 “지금까지 본 적 없는 다세대의 변화가 나타나고 있다”고 말했다. 모제스만은 엔비디아의 투자등급을 ‘매수’로 유지하고 목표주가 320달러를 제시했다. 크레딧스위스의 크리스 케이소 애널리스트도 “엔비디아의 주식은 소유하지 않는 것이 더 어렵다”며 엔비디아의 목표 주가를 210달러에서 275달러로 끌어올렸다. 뱅크오브아메리카 애널리스트 비벡 아리아는 챗GPT와 같은 생성AI의 채택으로 인해 2027년까지 엔비디아의 매출이 연간 25% 성장하고 엔비디아가 AI 칩 시장에서 최소 65%의 점유율을 유지할 수 있을 것으로 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["넷플릭스, 30여개국에서 구독료 최대 50% 인하"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240001</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 01:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 온라인동영상서비스(OTT) 넷플릭스가 최근 30여개 국가에서 요금을 인하했다고 23일(이하 현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;이 보도했다.    WSJ은 넷플릭스가 최근 몇 주에 걸쳐 중동, 아프리카, 유럽, 라틴아메리카, 아시아 시장의 일부 국가에서 월 구독료를 내렸다고 전했다. 이번 요금 인하 적용을 받는 국가는 예멘, 요르단, 케냐, 크로아티아, 슬로베니아, 나카라과, 말레이시아, 인도네시아 등이다. 미국과 한국은 포함되지 않았다. 몇몇 국가에서는 특정 요금제의 가격만 인하되며 할인율은 최대 50%다.넷플릭스 대변인은 일부 국가에서 요금제 가격이 업데이트됐다고 확인하며 “우리는 회원들의 기대치를 뛰어넘는 엔터테인먼트 경험을 전달하는데 전념하고 있다”고 밝혔다. 다만 요금제가 인하되는 국가 명단은 공개하지 않았다. WSJ은 “넷플릭스 임원들은 지난달까지만 해도 가격을 내리는 것이 아니라 올리는 방안을 공개적으로 언급했다”고 지적했다. 당시 그레그 피터스 최고경영자(CEO)는 점유율이 크지 않은 시장에서 신규 가입자를 추가할 수 있는 기회가 남아있다며 “우리는 넷플릭스가 대체할 수 없는 상품이라고 생각한다”고 발언했다. 글로벌 금융 그룹 UBS AG의 미디어·엔터테인먼트 애널리스트 존 호둘릭은 이번 가격 인하가 “넷플릭스의 최근 추세뿐만 아니라 광범위한 스트리밍 산업의 추세에도 역행하는 것”이라고 말했다.WSJ는 “넷플릭스의 가격 인하는 아직까지 주요 OTT들이 해외 시장에서 구독료를 어떻게 책정해야 가입자 상승과 매출로 이어질지 고민하고 있다는 점을 보여준다”고 전했다. 넷플릭스는 작년 4분기에 서비스 중인 총 4개의 지역에서 모두 가입자가 늘었지만 전 세계 사용자당 평균 매출은 11.74달러로 1년 전의 11.49달러에서 감소했다고 밝혔다. 넷플릭스는 치열한 시장 경쟁과 엔데믹으로 야외활동이 늘어나며 성장세가 둔화되자 비용 절감에 나서는 한편 저렴한 광고 지원 요금제와 계정 공유 단속으로 대응하고 있다. WSJ는 “넷플릭스는 과거에도 시장의 경쟁이 치열해지거나 사용자를 빠르게 늘리기 위한 방안으로 구독료를 인하했다”고 설명했다. 일례로 2021년 인도에서 요금제 가격을 최대 60% 할인했는데 이는 점유율을 확대하기 위한 조치로 풀이됐다. 넷플릭스는 21일 뉴질랜드, 스페인, 캐나다, 포르투갈 등 4개국에서 계정 공유 단속을 위해 추가 수수료를 부과하기 시작했다. 가입자와 한 가구에 살지 않는 이용자와 공유할 때 수수료를 내야 해 일부 가입자들로부터 반발을 사고 있다. 넷플릭스 경영진은 사용자들이 이번 조치를 반기지 않을 것이며 일부는 서비스에서 탈퇴할 수 있다는 점을 알고 있다고 인정했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['구현모 사퇴'에 차기 CEO 후보자에 쏠리는 눈…KT 잘 아는 ICT 전문가는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230020</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구현모 KT 대표가 23일 차기 최고경영자(CEO) 경선에서 사퇴하면서 다른 후보자 중 누가 KT를 이끌 적임자일지에 대해 관심이 쏠린다.KT가 이달 10일부터 20일 오후 1시까지 진행한 차기 CEO 공개모집 결과 후보자는 사내 16명, 사외 18명 등 총 34명이었다. 구 대표가 사퇴하면서 후보자는 33명으로 줄었다.우선 현재 KT에 몸 담고 있는 후보자들 중 사장급은 윤경림 그룹Transformation부문장, 강국현 Customer부문장, 박종욱 경영기획부문장 등 3명이다. 윤 부문장은 KT그룹의 지속성장 기반을 강화하는 역할을 맡고 있다. 주로 △그룹 계열사간 시너지 강화 △국내·외 그룹사 육성 △전략적 투자 △제휴 추진 등을 담당한다. 그는 CJ헬로비전(현재 LG헬로비전)에서 경영지원총괄 부사장을 맡은 후 KT로 옮겨 미래융합사업추진실장과 글로벌사업부문장 등을 담당했다. 2019년에는 현대자동차로 옮겨 TaaS 사업부장을 맡으며 모빌리티 사업을 진두지휘했다. 2021년 KT로 복귀하면서 그룹Transformation부문장을 맡았다. 미디어와 모빌리티 분야에서 풍부한 경험을 쌓은 것이 강점으로 꼽힌다. 구 대표를 비롯한 KT의 일부 고위 임원들이 황창규 회장 시절 이른바 '상품권 깡' 방식으로 국회의원들을 후원한 혐의를 받고 있지만 윤 부문장은 이런 혐의에서 자유롭다.강 부문장은 유·무선통신에서 다양한 경험과 전문성을 축적한 마케팅 전문가다. KT에서 마케팅부문장을 맡았던 그는 2017년에는 KT의 위성방송 계열사 KT스카이라이프로 옮겨 운영총괄에 이어 대표이사까지 역임했다. 2020년 KT로 복귀해 Customer부문장을 맡고 있다.박 부문장은 KT에서 핵심 업무를 두루 거친 30년 경력의 전략통으로 꼽힌다. 그는 KT에서 IT전략본부장을 비롯해 경영기획부문 전략기획실장, 경영기획부문장 등을 역임했다. 현재는 경영기획부문장과 안전보건총괄 대표를 맡고 있다.KT에 재직중인 부사장급 인사 중에서는 △박병삼 윤리경영실장 △서창석 네트워크부문장 △송재호 AI/DX융합사업부문장 △신수정 Enterprise부문장 △신현옥 경영지원부문장 △안상돈 법무실장 △우정민 IT부문장 등 7명이 후보자다. KT 그룹사의 후보자는 △김철수 KT스카이라이프 사장 △윤동식 KT클라우드 사장 △정기호 KT알파 사장 △최원석 BC카드 사장 △홍기섭 HCN 사장 등 5명이다.사외 지원자 18명 중 KT 출신은 △권은희 전 KT네트웍스 비즈부문장 △김기열 전 KTF 부사장 △김진홍 전 KT스카이라이프 경영본부장 △남규택 전 KT 마케팅부문장 △박윤영 전 KT 기업부문장 △박헌용 전 KT그룹 희망나눔재단 이사장 △송정희 전 KT 부사장 △윤종록 전 미래창조과학부 차관 △임헌문 전 KT 사장 △최두환 전 포스코ICT 사장 △한훈 전 KT 경영기획부문장 등 11명이다. 이들은 과거 KT에 몸 담았지만 상당 기간 회사를 떠나 있어 그간 변화한 정보통신기술(ICT) 업계와 KT에 대한 이해력이 현직에 비해 부족한 점이 약점으로 꼽힌다.사외 지원자 중 △김성태 현 대통령직속 디지털플랫폼정부위원회 자문위원 △김종훈 전 외교통산부 통상교섭본부장 △김창훈 현 한양대 겸임교수 △박종진 현 IHQ 부회장 △윤진식 전 산업자원부 장관 △최방섭 전 삼성전자 부사장 △홍성란 산업은행 윤리준법부 자금세탁방지 전문위원 등 7명은 KT 출신이 아니다. 이 중 최방섭 전 삼성전자 부사장을 제외한 나머지 6명은 ICT 업계 출신으로도 보기 어렵다.업계 관계자는 "구 대표가 추진하던 것 중 잘 된 것은 잘 발전시키고 부족했던 부분은 개선할 수 있는 전문가가 필요하다"며 "특히 현재 KT와 ICT 업계의 흐름을 잘 이해하고 있는 전문가가 차기 CEO로 와야 KT가 흔들리지 않고 사업을 이어갈 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG이노텍, 22년 최대실적 냈지만 '재고자산 평가손실' 74% 늘었다…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230017</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 LG이노텍의 재고자산이 역대 최대를 기록한 가운데, 재고자산 평가손실이 평년 대비 크게 늘어난 것으로 나타났다.23일 LG이노텍의 사업보고서에 따르면 2022년 연결기준 회사의 연간 재고자산 평가손실은 905억원이다. 전년(520억원) 대비 74.0% 늘어난 규모다.재고자산이란 기업의 상품이나 제품 등 재고조사를 통해 확인할 수 있는 자산을 말한다. 재고자산 평가손실은 기말에 재고자산을 저가기준으로 평가하면서 나타나는 항목을 말한다. 재고자산의 가격이 하락했을 때 그 하락된 가격으로 평가하는 방식이다.LG이노텍은 지난해 연간 기준 매출 19조5894억원, 영업이익 1조2718억원을 기록했다. 전년 대비 각각 31.07%, 0.6% 늘었으며, 2019년 이후 4년 연속 최대 실적을 경신했다.매출 확대와 함께 LG이노텍의 지난해 말 재고자산도 늘었다. LG이노텍의 지난해 말 재고자산은 1조9788억원으로 전년(1조3920억원) 대비 42.2% 늘었다. 일반적으로 기업 회계에서 재고자산이 과도하게 많으면 운전자본이 증가해 좋지 않다고 판단한다. 운전자본은 기업의 운영에 꼭 필요한 돈이지만 지나치게 늘면, 자금이 묶이면서 현금흐름과 수익성에 부정적인 영향을 미치게된다.다만 LG이노텍의 경우 애플의 아이폰의 출시 시기에 맞춰 제품을 납품하기 위해 더 많은 재고를 쌓아둔다. LG이노텍은 통상적으로 3분기까지 재고자산을 쌓아놓고, 4분기 애플의 신제품이 생산될 때 재고를 소진하는 형태로 운영한다. LG이노텍의 2022년 3분기 재고자산은 2조3485억원이었으며, 4분기에 3700억원 가량 재고자산을 낮췄다.실제로 LG이노텍의 재고자산 회전율도 3분기 8.0회에서 4분기 10.2회로 늘었다. 재고자산 회전율은 재고가 얼마나 빨리 소진되는지를 알 수 있는 활동성 지표로, 회전율이 높을수록 재고가 매출로 환원되는 속도가 빠르다는 것을 의미한다.  문제는 재고자산 평가손실이다. LG이노텍의 재고자산 평가손실은 2020년 68억원에서 2021년 519억원으로 8배가량 늘었다. 이어 2022년에는 이보다 74% 증가한 905억원을 기록했다.특히 2022년 재고자산 평가손실은 4분기에 집중적으로 늘었다. 추이를 살펴보면 3분기까지 126억원이었던 재고자산 평가손실이 4분기 905억원으로 늘었다. 즉 4분기에만 재고자산 평가손실이 779억원이 발생했단 의미다.LG이노텍은 재고자산 평가손실을 매출원가에 반영한다. 매출원가에 반영된 평가손실은 일시적으로 기업의 수익성을 악화시킬 수 있다.LG이노텍은 사업보고서에서 주요 제품의 가격변동 원인을 △각 제품군 사양 변동에 따른 가격 변동 △고객사의 판가 인하 요구 △시장경쟁의 심화 △환율 변동 △모델 믹스(Mix) 등으로 설명하고 있다.LG이노텍의 재고자산 평가손실이 4분기 급증한 이유에는 원달러 환율의 하락이 작용했을 것으로 분석된다. 실제로 이베스트투자증권은 지난해 LG이노텍은 4분기 원달러 환율 변동으로 인한 매출·매입 단가의 차이가 발생했고, 실적 하락에 영향을 줬다고 분석했다. LG이노텍의 4분기 매출과 영업이익은 각각 6조5477억원, 영업이익 1700억원으로, 전년 동기 대비 매출은 14.4% 늘었지만, 영업이익은 60.4% 감소했다.이와 함께 주요 고객사인 애플의 영향일 가능성도 있다. 만약 애플이 판가 인하를 요구했다면 LG이노텍의 재고자산 평가손실에 큰 영향을 미쳤을 수 있다. 지난해 LG이노텍의 전체 매출에서 애플이 차지하는 비중은 79.7%(15조2112억원)이다. LG이노텍은 사업보고서에서 “회사의 신용위험은 개별고객(주요고객A)에 대한 유의적인 집중이 존재한다”고 설명하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[보령바이오파마, 동원그룹 품에 안기나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230016</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[백신기업 보령바이오파마 인수 우선협상자로 동원산업이 선정됐다. 동원산업은 23일 보령바이오파마 최대주주인 보령파트너스와 양해각서를 체결했다고 공시했다. 보령파트너스는 보령바이오파마 지분의 69.29%를 보유 중이다. 동원산업은 향후 보령바이오파마에 대해 단독으로 실사를 진행할 예정이며 그 결과에 따라 배타적 우선협상권을 부여받기로 했다.동원 그룹은 바이오산업을 영위한 이력이 없다. 이와 관련, 보령바이오파마는 상대적으로 탄탄한 제약바이오 기업으로 꼽혀 동원 그룹의 눈에 들어왔을 것으로 분석된다. 보령바이오파마의 장점은 독감 백신 등 제약바이오 분야 중에서도 상대적으로 안정된 제품군을 갖추고 있다는 점이다. 완제 백신 제품을 갖고 있는 국내에 몇 안되는 기업이다. 제대혈 보관 사업과 유전체검사 사업도 갖고 있다. 보령바이오파마의 2021년 한 해 연결 기준 매출액은 1391억원, 영업이익은 198억원이었다. 동원산업의 실사는 큰 무리 없이 진행될 것으로 전망된다. 보령바이오파마는 작년 말 백신 재고 처리 문제가 불거질 가능성이 있었지만, 회사 측에서 미리 재고 자산 처리를 완료한 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[오유경 식약처장이 그리는 식의약산업 발전 청사진…실현 가능성은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230013</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[식품의약품안전처(식약처)가 규제혁신과 식의약산업 발전 활성화를 위한 방안으로 규제혁신 2.0, GPS(Global leadership, Partner, Supporter) 정책, 브릿지(bridge, 다리) 프로젝트 등 공격적인 전략을 내세웠다. 업계는 식약처가 추진하는 정책이 실현되려면 많은 예산과 인력이 추가 투입되어야 할 것으로 보고 있다.오유경 식약처장은 23일 서울 종로구에 위치한 한 음식점에서 기자간담회를 개최, 식의약산업 규제혁신 로드맵을 발표했다. 식약처 규제혁신 로드맵은 ‘기업이 가고자 하는 길을 미리 닦아 놓고 글로벌에서 선제적으로 규범을 만들겠다’는 목표가 중심축이다. 오 처장은 “앞으로 미래 신산업이 발전할텐데, 제품이 만들어진 다음에 길을 어떻게 만들어야지 고민하면 우리는 경쟁력이없다”고 지적했다. 이를 해결하기 위해 제품 개발 초기 단계부터 식약처가 길을 만들고 제품이 완성될 즈음 이미 길닦기를 완료하는 것이 식약처의 목표다. 식약처가 선제적으로 길을 만들기 시작하면 산업계에 방향성도 제시할 수 있다는 것이 오 처장의 설명이다.오 처장은 이러한 ‘선제적 규제 확립’을 구체화하기 위해 규제혁신 2.0, GPS 정책, 브릿지 프로젝트 등을 도입하겠다고 발표했다. 규제혁신 2.0은 기존에 남아 있던 불필요한 규제들을 모아 정리하는 정책이다. 산업 발전의 가속을 저해하는 요소를 길 바깥으로 치우겠다는 의미다.이와 함께 GPS 정책도 제시됐다. 식약처가 글로벌에서 규제 입안의 주인공이 되고, 선진국 규제기관과 동등한 파트너쉽을 설정하며, 적극적으로 식의약산업 글로벌 진출에 개입하는 방안이다.당장 식약처가 목표로 삼는 부분은 세계보건기구(WHO) 우수 규제기관 등재 등 글로벌에서 식약처가 인정받는 것이다. 오 처장은 이를 넘어 국제협의체에서 한국 만드는 가이드라인이 국제 표준이 되는 그림을 그리고 있다. 이른바 글로벌 리더십 확립이다. 오 처장은 브릿지 프로젝트도 제시했다. 식약처가 일선 대학 연구실이나 제약회사에서 개발하는 제품에 대해 임상 단계가 아닌, 연구기획단계부터 조언해주겠다는 방안이다. 오 처장은 “연구기획단계부터 R&amp;D(연구와 개발) 코디(협의)를 해서 제품을 어떻게 분류하면 좋을지 등에 대해 함께 협의하고 임상 단계에 대해서도 협의하겠다”고 밝혔다. 그는 이어 “임상은 잘못되면 회사 망할수도 있기 때문에 개발 전략부터 임상과 품질 시현 등을 어떻게 할까를 상담하겠다”고 제안했다.   오 처장이 구상한 식의약산업 활성화 방안을 접한 제약업계 관계자들은 정부의 적극적인 지원 없이는 어렵다는 입장을 내놨다.한 바이오벤처 관계자는 “세부 산업 분야에 따라 다를 수는 있겠지만, 기본적으로 국제 가이드라인을 주도적으로 만들겠다는 것은 자칫 동떨어진 규제안을 내놓는 결과로 이어질 수 있다”면서 “규제 분야는 치고 나가는 것만이 능사는 아니”라고 지적했다. 합성의약품 생산 업체 관계자는 “상당히 정치적인 발언”이라며 “기획재정부에서 막대한 예산을 투입하고 행정안전부에서 식약처 정원을 대폭 늘려주지 않는 이상 실현 불가능한 목표”라고 잘라 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["내가 만든 KB~" 국민카드 사내크리에이터 '쿠키즈' 힘찬 출발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230011</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["직원들이 끼가 넘친다", "유튜버 못지 않게 재밌다", "KB페이 결제가 쉽고 빠른 게 실감난다".KB국민카드의 사내크리에이터들과 유튜버 '쯔양', '히밥'의 먹방 대결이 펼쳐진 '다 먹었다 KB Pay' 웹 예능 시리즈를 본 시청자들이 남긴 댓글이다. 2022년 게재된 해당 영상은 조회수 40만회를 웃돌았다. 이렇듯 KB국민카드의 이미지를 젊게 만들고 있는 사내크리에이터들이 본격적인 활동을 시작한다.KB국민카드는 고객과의 열린 소통을 위한 45명의 사내크리에이터 11기 모집을 완료했다고 23일 밝혔다. 올해부터 KB국민카드 사내크리에이터는 '쿠키즈(Kookies)'라는 이름으로 활동한다. 쿠키즈는 KB국민카드 사명의 영문 표기인 'Kookmin Card'와 신인 선수를 뜻하는 'Rookies'의 합성어로, KB국민카드의 새로운 소식과 알찬 정보들을 빠르고 재미있게 전달하겠다는 뜻을 담았다.쿠키즈는 유튜브, 블로그 등 KB국민카드의 공식 소셜미디어(SNS) 채널에 게시되는 콘텐츠 제작에 활발히 참여한다.유튜브 채널에서는 KB국민카드의 주요 상품·서비스·이벤트를 홍보하는 유튜버로 활동하며, 다양한 콘텐츠에 출연한다. 앞서 쿠키즈가 리포터가 돼 유용한 정보를 나누는 콘텐츠 시리즈인 '국민톡톡'은 지금까지 총 50여개의 에피소드가 공개되며 인기를 모았다. 국민톡톡은 올해부터 1분 분량의 쇼츠(Shorts, 짧은 분량의 동영상 콘텐츠)로 편집 방식을 탈바꿈해 더욱 쉽고 알차게 정보를 담아낼 예정이다.그 외 네이버 포털사이트에서 운영 중인 KB국민카드 공식블로그 채널에서는 필진으로 활동하며 △카드상품 추천 △금융꿀팁 공유 △핫플레이스 소개 등 다양한 분야의 원고를 작성한다.쿠키즈는 전문적인 크리에이터 역량을 갖추기 위해 별도의 교육 지원도 받고 있다. 연중 SNS인사이트 강연 및 트렌드 뉴스레터 구독권 등이 제공된다. 추후 콘텐츠 제작까지 교육 범위를 확대해나갈 계획이다.또 쿠키즈는 인플루언서와의 콜라보 유튜브 콘텐츠 제작 등에도 참여하며 고객과의 소통과 브랜드 이미지 제고를 위해 앞장서게 된다.KB국민카드 관계자는 "2013년 1기를 시작으로 11년째 활동을 이어갈 예정일 KB국민카드 사내크리에이터 쿠키즈에 많은 관심과 격려를 바란다"며 "KB국민카드 이용 시 고객들의 생활에 도움이 될 정보성 콘텐츠는 물론, 최근 일반인 출연 트렌드에 발맞춰 쿠키즈 각자의 개성이 돋보일 수 있는 콘텐츠도 새롭게 선보일 예정"이라고 말했다.유튜브와 유튜버에 대한 관심도가 높아지면서 취미 또는 자기 계발을 위해 쿠키즈로 활동하는 직원들도 늘고 있다. 2013년 10여 명에서 시작해 올해는 45명의 임직원이 참여하는 규모로 성장했다. MZ세대 직원이 이 중 대부분을 차지한다.지난해에 이어 올해도 쿠키즈로 활동하게 된 한 직원은 "처음엔 담당하는 업무를 직접 소개하기 위한 목적으로 지원했는데 이제는 콘텐츠 기획에도 관심도 생기고 무엇보다 고객접점에서 회사를 홍보할 수 있어 뜻 깊다"며 활동 소감을 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구현모, '통신→디지털 플랫폼' 변화 주도했지만…외풍에 결국 멈춘 '정통 KT맨']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230010</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구현모 KT 대표가 연임을 포기한 것은 회사의 최대주주인 국민연금과 대통령실로부터 불어든 외풍이 영향을 미친 것으로 풀이된다.구 대표는 지난 2020년 3월 KT 대표로 취임하기 전까지 34년간 KT에만 몸 담았던 정통 KT맨이다. 11년만에 탄생한 내부 출신의 최고경영자(CEO)였다. 회사 안팎에서는 회사의 본업인 정보통신기술(ICT)을 잘 아는 내부 출신 CEO에 대한 기대감이 컸다. KT는 공기업으로 출발했다가 2002년 민영화됐지만 새 CEO를 선임하는 과정에서 정치권으로부터의 외풍에 시달렸다. 그런 가운데 구 대표는 2019년말 KT의 CEO 공모에 과감히 도전장을 던졌다. 전·현직 KT 임원 및 외부 인사들과 경쟁을 펼친 끝에 이사회의 선택을 받아 CEO 자리에 올랐다.그는 ICT를 잘 아는 전문가답게 취임일성으로 '디지털 플랫폼 기업(디지코)'으로의 체질 개선을 외쳤다. 구 대표는 취임사에서 "인공지능(AI)·빅데이터·클라우드·5G를 기반으로 한 디지털 혁신이 새로운 변곡점이 될 것"이라며 "고객이 원하는 것을 빠르고 유연하게 제공하기 위해 우리 스스로를 바꿀 것은 바꾸자"고 강조했다.그는 '디지코 KT'를 슬로건으로 내걸고 기존의 통신 인프라를 기반으로 콘텐츠·금융·클라우드 등 비통신 사업에 힘을 쏟으며 매출원 다변화를 꾀했다. 그 과정에서 회사의 주요 주주도 바뀌었다. KT가 디지코를 추진하며 손을 잡았던 신한은행·현대차그룹과 전략적인 지분교환을 단행한 결과다. 올해 1월 기준 KT의 주요 주주는 국민연금(9.95%), 현대차그룹(현대차 4.6%+현대모비스 3.1%=7.7%), 신한은행(5.58%), 영국계 투자사 실체스터 인터내셔널(5.07%) 등이다.실적도 고공행진을 이어갔다. KT는 2022년 연결기준 매출 25조6500억원, 영업이익 1조6901억원을 기록했다. 1998년 상장 이후 첫 연매출 25조원 시대를 열었다. 디지코의 핵심으로 꼽힌 콘텐츠(KT스튜디오지니)·금융(BC카드·케이뱅크)·클라우드(KT클라우드) 관련 계열사들이 그룹의 연결기준 실적개선을 견인한 결과다.2022년까지의 성과를 기반으로 2023년에는 견고한 유·무선 통신 사업을 기반으로 비통신 사업에 더욱 힘을 주며 디지털 플랫폼 기업으로의 전환을 확실히 다질 각오였다. 구 대표가 연임 도전 의사를 나타낸 배경이다.하지만 KT의 최대주주인 국민연금이 차기 CEO 선임절차가 투명성을 더 갖출 필요가 있다는 입장을 나타냈다. 윤석열 대통령도 소유분산기업들이 지배구조를 구성하는 과정에서 절차와 방식이 공정하고 투명하게 이뤄져야 한다는 고민을 함께 해야 한다고 언급했다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.구 대표는 앞서 두 차례에 걸쳐 이사회로부터 차기 CEO 최종 후보자로 낙점받았지만 공개 경쟁하겠다는 의사를 나타냈다. 결국 회사는 차기 CEO 선임절차를 공개 경쟁 방식으로 다시 시작하기로 했다. 구 대표도 외부 18명, 내부 16명 등 총 34명의 후보군에 포함돼 마지막 경쟁을 앞두고 있었다. 하지만 그는 차기 CEO 후보자 압축 과정이 진행되던 도중 후보자군에서 사퇴하겠다는 뜻을 나타냈다.민영화 이후 KT를 이끌었던 CEO들은 이용경 사장-남중수 사장-이석채 회장-황창규 회장이었다. 이중 남 사장과 황 회장은 각각 1회 연임에 성공했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2금융권 천차만별 금리…핀다 '대출 갈아타기 계산기'로 수지타산]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230008</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다중채무자 그리고 제2금융권을 이용하는 차주일수록 이용 중인 대출상품의 금리차이가 10%포인트 넘는 수준으로 벌어지는 경우가 있다. 이때 더 낮은 금리로 대출을 갈아타는 '대환대출'을 할 필요가 생긴다. 이런 수요를 겨냥해 대환대출을 손쉽게 도와주는 서비스가 나왔다.대출 중개·관리 핀테크 기업 핀다는 복잡한 대환대출 계산 결과를 바로 보여주는 '대출 갈아타기 계산기'를 23일 선보였다고 밝혔다. 사용자가 보유 중인 대출 정보를 입력하면 대출을 갈아탈 때 예상되는 결과를 단 3초 안에 계산해주는 서비스다. 사용자는 대출잔액, 금리, 대출 만기일, 상환방식을 입력하기만 하면 대환대출 후에 매월 아낄 수 있는 돈과 잔여 이자, 평균 이자율 등을 즉시 한눈에 확인할 수 있다.핀다는 여러 개의 대출을 정리하고 싶은 다중채무자들의 고민까지 해결해줬다. 복수의 대출을 보유한 사용자의 경우, 더욱 난이도 높은 계산 과정이 필요한 만큼 스스로 대환대출 후의 변화를 가늠하기 어려웠다. 하지만 핀다는 자체 데이터와 산출식을 대출 갈아타기 계산기에 적용, 최대 3개까지 보유 대출 정보를 입력하면 하나의 대출로 갈아탔을 때 예상 결과를 제공한다.이렇게 산출된 계산 결과를 본 사용자는 금리와 대출기간을 슬라이딩 방식으로 조절하며 실시간으로 바뀌는 예상 결과값도 쉽게 볼 수 있다. 여기에 '신용점수별 보기'를 선택할 경우 △0~635점 △636~820점 △821~1000점 등 신용점수 구간별로 사용자와 신용점수가 비슷한 핀다 사용자들의 평균 금리와 대출기간을 동시에 비교할 수 있다.계산 결과 화면은 카카오톡과 링크, QR코드로 자유롭게 공유하거나 보관할 수 있다. 대출 갈아타기 계산기가 필요한 사람은 핀다 홈페이지에서 누구나 쉽게 사용할 수 있다.이혜민 핀다 공동대표는 "이자 부담이 갈수록 커지면서 대환대출을 통해 조금이라도 이자 부담을 줄이고 싶지만 직접 계산할 엄두가 안 나는 사용자들을 돕기 위해 선보이게 됐다"며 "현명한 대출 관리를 원하는 분들이 대출 갈아타기 계산기를 통해 여러 개의 대출을 하나로 묶고 더 좋은 조건의 대출로 있을 것"이라고 말했다.핀다가 이번에 선보인 대출 갈아타기 계산기는 핀다가 그동안 꾸준히 선보여 온 '계산기 시리즈'의 10번째 서비스다. 핀다는 그동안 △대출이자 계산기 △DSR 계산기 △연말정산 계산기 △여윳돈 계산기 △전월세 계산기 등 사용자들이 스스로 계산하기 어려운 금융 셈법을 대신해주는 서비스를 앞세워 편리한 금융비서 역할을 톡톡히 해내 꾸준한 사랑을 받고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주성엔지니어링, 2022년 사상 최대 실적 비결은 ‘고객사 확대’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230007</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 11:13:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주성엔지니어링이 지난해 반도체 장비 고객사의 확대로 역대 최대 실적을 기록했다. 올해 반도체 업황 악화가 예상되는 가운데, 주성엔지니어링은 신성장동력으로 육성하고 있는 태양광 전지 사업에 속도를 낼 계획이다.주성엔지니어링은 2022년 연결기준 연간 매출 4379억원, 영업이익 1239억원을 기록했다고 지난 22일 공시했다. 전년 대비 각각 16.1%, 20.7% 증가했으며, 연간 기준 창사 이래 최대 실적이다.주성엔지니어링은 반도체, 디스플레이, 태양전지 제조장비 등을 주력 사업으로 한다. 주로 박막 증착 공정에 필요한 장비를 제조해 고객사에 납품하고 있다. 이중 반도체 장비는 2022년 전체 매출의 84.3%를 차지했다.주성엔지니어링 관계자는 “반도체 장비 분야에서 기존에는 SK하이닉스의 의존도가 높았었는데, 해외 고객사를 추가로 확보하면서 매출처를 다각화했다”며 “고객사 확대에 따라 이익률도 좋아졌다”고 말했다.4분기에는 매출 1068억원, 영업이익 280억원을 기록했다. 전년 동기 대비 각각 24.4%, 44.8% 감소한 수치다. 하반기부터 글로벌 경기 침체에 따라 전방산업의 업황이 악화되면서, 장비를 납품하는 주성엔지니어링에도 일부 타격이 있었을 것으로 풀이된다.사업부별 연간 실적을 살펴보면 지난해 반도체 장비 매출은 3693억원, 디스플레이 및 태양광 사업은 686억원을 기록했다. 전년 대비 각각 16.9%, 11.5% 늘었다.  올해 상반기까지 반도체 업황 악화가 예상되는 가운데, 주성엔지니어링은 신성장동력으로 보고 있는 태양광 전지 사업에 속도를 낼 계획이다. 주성엔지니어링은 태양광 기술을 위해 연구·개발에만 3000억원 이상을 투입했다. 그간 태양광 사업은 주성엔지니어링의 실적에 직접적인 기여를 하지 못했다. 그러나 올해부터 태양광 사업의 성과가 본격적으로 나타날 전망이다. 주성엔지니어링은 2021년 9월 유럽 엔코어그룹과 471억원 규모의 태양전지 제조장비 계약을 체결했다. 해당 계약기간은 2022년 12월 7일까지다. 주성엔지니어링 관계자는 “엔코어그룹 매출은 올해 2분기와 3분기 실적에 반영될 것”이라며 “올해 말부터 기존 이종접합(HJT) 태양전지 장비에 페로브스카이트 기술을 결합한 탠덤(Tandem) 태양전지 사업을 계획하고 있는데, 내년부터 수주를 받아 매출이 가시화되는 시기는 2025년으로 예상하고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구현모 KT 대표, 연임 포기…3월 임기 마치고 떠난다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230006</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 06:19:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국민연금이 제기한 공정성 논란에도 연임에 도전하던 구현모 KT 대표가 결국 차기 경선을 포기했다.KT는 구 대표가 23일 오전 KT 이사회에 차기 대표이사 후보자군에서 사퇴하겠단 의사를 전달했다고 밝혔다. 이사회는 구 대표의 결정을 수용해 차기 대표이사 후보군에서 제외하기로했다. 이에 따라 구 대표는 오는 3월 정기 주주총회를 끝으로 KT 대표이사직을 마무리할 예정이다.구 대표는 지난 2020년 3월 취임 이후 3년간 KT를 이끌어 왔다. 올해 3월 임기 만료를 앞두고 회사의 최대주주인 국민연금이 제기한 공정성 논란을 피하려 했지만, 결국 스스로 연임을 포기한 것으로 보인다.앞서 KT 이사회는 두 차례에 걸쳐 차기 최고경영자(CEO)로 구 대표를 선정했다. 그러나 이 과정에서 국민연금이 절차의 투명성을 갖출 필요가 있다는 입장을 냈다. 윤석열 대통령도 “소유가 완전히 분산된 기업들은 그 절차와 방식이 공정하고 투명하게 이뤄져야 한다는 고민을 함께 해야한다”고 말했다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다. 이에 구 대표는 공개 경쟁하겠다는 의사를 내비쳤고, KT 이사회는 지난 9일 차기 CEO 선임절차를 공개 경쟁 방식으로 시작했다. 이어 20일까지 사외후보 18명, 사내후보 16명 등 총 34명 후보가 지원했으며 구 대표도 이들과 경선을 치를 예정이었다. 한편, KT는 구 대표 사퇴 이후에도 현재 진행중인 대표 선임 절차는 계속 이어갈 방침이다. KT 이사회는 3월 7일 새 최종 후보를 발표할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[휴먼스케이프 '레어노트'…숫자로 희귀질환 현황 알려주는 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302230005</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 06:19:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[희귀질환 통합솔루션 ‘레어노트’ 운영사인 휴먼스케이프가 세계 희귀질환의 날을 기념해 '숫자로 보는 희귀질환' 콘텐츠를 선보이는 이유는 다양한 콘텐츠를 제공해 희귀질환 인지도를 개선하겠다는 의지로 풀이된다.휴먼스케이프는 최근 레어노트 공식 홈페이지에 '2023 숫자로 보는 희귀질환' 콘텐츠를 공개했다. 이달 28일 '세계 희귀질환의 날'을 기념해 진행하는 릴레이 콘텐츠의 일환이다. 숫자로 보는 희귀질환 콘텐츠는 단순히 통계 숫자를 나열하는데 그치지 않고 환우는 물론 일반 대중도 희귀질환에 대해 쉽게 이해할 수 있도록 눈높이에 맞춰 풀어냈다. △희귀질환 발병 △2020년 신규 발생 환자 △희귀질환 치료제 △희귀질환 치료비에 관련한 숫자를 설명한다.희귀질환 발병과 관련된 내용을 보면 전 세계 희귀질환 환자의 수는 약 3억 명으로 미국 인구 수와 비슷하다. 지금까지 전세계적으로 밝혀진 희귀질환 종류는 6000여개가 넘고, 이중 우리나라에서는 1165개를 관리하고 있다. 지난 2020년에 새롭게 등록된 희귀질환 환자 수는 5만2310명이며 이를 지방 소도시 인구와 비교해 이해를 도왔다. 약 50개 질환에서 전체 환자의 76.8%가 나오는 희귀질환의 특성도 다뤘다.치료제 분류에서 나온 숫자들은 여전히 가야할 길이 먼 희귀질환 치료 시장을 고스란히 보여주고 있다. 유병인구가 적고, 임상데이터를 모으기 힘든 희귀질환의 특성상 전체 질환 중 94% 가량은 아직 치료제가 없는 상황이다. 다만 2022년 미국 식품의약국(FDA)에서 허가한 신약 37개 중 7개가 희귀질환 치료제인 점도 들어 희망을 지피기도 했다.  레어노트 홈페이지는 숫자로 보는 희귀질환 콘텐츠 이후 루게릭병을 앓고 있는 아버지의 투병기를 그리는 크리에이터 긍씨 인터뷰, 희귀질환의 날 소개 콘텐츠 등을 차례로 공개할 예정이다.휴먼스케이프 관계자는 "숫자로 보는 희귀질환 기획은 실제로 희귀질환이 좀처럼 찾아보기 어렵다는 인식과는 달리 일상에서 언제든지 접할 수 있는 우리 모두의 일이라는 현실을 알리기 위해 시작했다"고 밝혔다.그는 이어 "앞으로 내보낼 실제 희귀질환을 앓고 있는 가족의 이야기, 세계 희귀질환의 날에 담긴 의미를 밝히는 추가 콘텐츠로 희귀질환에 대해 이해가 더욱 높아지기를 기대한다"고 밝혔다.한편 휴먼스케이프는 희귀질환 통합 솔루션 레어노트와 연구진용 관찰연구 솔루션 레어데이터, 임신·육아 플랫폼 마미톡을 서비스하고 있다. 레어노트는 희귀질환에 관련한 치료제, 임상정보 등을 빠르고 정확하게 전달하며 예후관리 솔루션 개발도 진행하고 있다. 의료진의 간편한 관찰연구를 돕는 레어데이터는 지난해말 본격적인 출시 이후 상급병원을 중심으로 고객사를 확대하고 있다. 마미톡은 국내에서 60만 사용자를 모은 대표 플랫폼으로 인도네시아에 이어 베트남, 미국 진출을 추진 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/23/blt202302230006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>