<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 22:17:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[SK E&S의 '적극적 레버리지' 전략...'RCPS 리스크'는 없을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220011</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 10:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK E&amp;S가 글로벌 사모펀드 운영사 콜버그크래시로버츠(KKR)를 통해 7350억원의 자금을 확보했다. SK E&amp;S는 저탄소 청정에너지로 사업구조를 전환하는데 필요한 자금을 재무적 투자자(FI)로부터 조달받고, 장기간에 걸쳐 배당을 지급하는 방식으로 FI와 이익을 공유하기로 했다.SK E&amp;S는 KKR과 상환전환우선주(RCPS)의 인수계약을 체결한다고 22일 밝혔다. SK E&amp;S는 2023년 1월과 10월 두 차례에 걸쳐 각각 3675억원을 발행한다.상환전환우선주는 채권처럼 만기에 투자금 상환을 요청할 수 있는 상환권과 우선주를 보통주로 전환할 수 있는 전환권이 있는 주식이다. RCPS는 투자자 모두에 이익이다. 투자자는 향후 기업가치가 오를 경우 보통주로 전환해 차익을 실현할 수 있고, 투자금을 상환받을 경우 이자까지 합산해 받을 수 있기 때문이다.발행회사 또한 RCPS로 조달한 자금은 부채가 아닌 자본에 합산돼 재무구조가 개선되는 효과가 발생한다. 투자금을 확보하고 재무구조 개선까지 할 수 있는 셈이다.SK E&amp;S는 2021년 11월 KKR로부터 2조4000억원을 조달한 데 이어 1년 1개월 만에 7350억원을 추가로 조달하기로 했다. 두 차례에 걸쳐 조달하는 자금은 3조1350억원에 달한다. SK E&amp;S는 사업구조를 수소 등 그린에너지로 전환하기 위해 시장에서 대규모 자금을 조달하고 있다. 2021년 약 4조4000억원을 투자했다. SK E&amp;S는 ㈜SK와 함께 미국의 수소 선도기업 플러그파워의 지분 9.9%를 확보했다. 또 SK E&amp;S는 미국 에너지솔루션 사업에 4억달러의 투자를 결정했는데 이중 약 1조2000억원 규모의 투자가 진행됐다. 바로사-깔디따 가스전 사업에는 1조6000억원을 투자했다.사업구조를 보다 청정하게 바꾸고, 지속가능한 비즈니스 토대를 마련하기 위한 투자였다. 그럼에도 SK E&amp;S는 대규모 자금을 단기간에 집중적으로 조달하다 보니 자금 수요가 매우 커졌다.  2021년 KKR로부터 2조4000억원을 조달하고, 2022년 7350억원을 추가로 조달한 것도 이 때문이다. SK E&amp;S는 이번 RCPS로 조달하는 자금 중 5250억원을 채무를 상환하는데 쓸 계획이다. 1400억원은 타법인 지분을 취득하는데 쓰고, 나머지 500억원은 운영자금으로 쓴다.SK E&amp;S는 투자금을 RCPS로 조달하는 만큼 자본총계가 늘어나 재무구조가 오히려 개선된다. SK E&amp;S와 KKR은 2021년 RCPS의 건은 내부수익률(IRR)을 7.5%로, 이번 RCPS의 IRR은 9.5%로 정했다. 발행가격의 연간 3.99%를 배당해야 하고, 상환시 7.5~9.5%의 수익을 지급해야 한다. 2021년 RCPS의 경우 연간 1000억원(발행가격*3.99%*발행주식)을 배당해야 하며, 2022년 RCPS는 연간 293억원을 배당해야 한다.이런 점 때문에 RCPS는 사실상 부채에 가깝다. 매년 배당금에 이자(IRR)까지 계산해 상환하게 되는 만큼 투자자에게 매우 유리한 부채이다. SK E&amp;S는 공격적인 투자로 인해 2021년 연 매출은 7조8546억원에 달했다. 매출은 2020년 대비 36.6% 증가했다. 2021년 영업이익은 6192억원에 달해, 전년 대비 156.7% 증가했다. 2022년 3분기 누적 매출은 54% 증가한 8조1345억원을 기록했다. 3분기 누적 영업이익은 229.9% 증가한 1조4707억원에 달했다.적극적인 투자로 경영실적이 크게 개선됐고, 성장률은 매우 높아졌다. RCPS 발행에 따른 부담은 크지 않다는 평이 많다. 3분기 SK E&amp;S의 총차입금은 6조2962억원을 기록했다. 2020년 말 대비 43.5%(1조9105억원) 증가한 것으로 나타났다. RCPS를 차입금으로 볼 경우 금융부채는 9조원에 달할 것으로 예상된다. 올해 3분기 SK E&amp;S의 누적 이자비용은 1128억원으로 집계됐다. RCPS에 따른 배당금을 이자로 볼 경우 이자비용은 연간 2000억원을 넘을 전망이다.SK E&amp;S가 금융기관 차입과 RCPS 발행 등을 통해 시장에서 투자금을 조달하는 것은 '레버리지 투자'로 볼 수 있다. 실제 SK E&amp;S의 실적과 순이익은 매해 빠른 속도로 증가하고 있다. 지난해 4조원에 달하는 투자가 매출로 이어질 경우 성장속도는 더욱 빨라질 것으로 예상된다.그럼에도 SK E&amp;S의 공격적인 투자 전략이 '리스크'가 전혀 없는 것은 아니다. SK E&amp;S와 KKR은 RCPS 발행 계약시 몇 가지 계약조건을 추가했다. KKR이 우선주를 보통주로 전환할 경우 내부수익률이 17.5%에 미달해 보통주 전환을 하지 않을 경우 연 5.5%씩 우선배당률을 인상한다는 것이다. 만약 KKR이 보통주로 전환하지 않는다면 SK E&amp;S의 상환 압력이 커지는 것이다. 또한 우선주의 전환권 행사시 전환비율은 우선주 1주당, 보통주 2주이다. 향후 전환권을 행사한다면 지분 희석이 발생해 SK E&amp;S의 지배력에 부정적인 영향을 미칠 수 있다.신용평가사 관계자는 "2021년과 2022년 발행되는 RCPS는 SK E&amp;S의 신용도를 고려할 경우 조달비용이 높은 편이다"라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[위기 대응 2023]통신사 SKT가 'AI 컴퍼니'로 거듭나는 법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220016</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 10:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2023년 글로벌 경기 둔화가 예상되는 가운데 국내 전자·통신·플랫폼·IT서비스 등의 분야에 속한 주요 기업들의 대응 전략을 점검한다.     SK텔레콤이 2023년에 닥칠 것으로 예상되는 경기 둔화에 대응하는 방안은 인공지능(AI) 전문 기업으로 거듭나는 것이 핵심이다.SKT는 그간 국내 무선통신 시장 1위 자리를 놓치지 않았다. 하지만 국내 통신 시장이 포화 상태를 넘어선 가운데 과거와 같은 성장세는 기대하기 어렵다. 이런 가운데 2023년에도  고물가와 고금리 기조, 경기 둔화가 이어질 것으로 예상되면서 SKT는 새로운 성장동력이 절실한 상황이다.이에 SKT가 신성장 동력으로 AI를 낙점한 것은 모든 산업 분야에서 기본적으로 적용될 기술이기 때문이다. 이제는 강력한 AI 플랫폼과 서비스를 보유한 기업이 정보통신기술(ICT) 업계에서 살아남을 것이란 전망이 우세하다. SKT가 2021년 11월 인적분할 당시 'AI 컴퍼니'로 거듭나겠다고 공언한 배경이다. 유·무선 통신도, 구독 서비스도 AI로  SKT의 AI 전략은 △유·무선 통신 사업을 AI로 재정의 △에이닷(AI 서비스)·T우주(구독 서비스)·이프랜드(메타버스 플랫폼)에 AI 적용 및 고도화 △타 산업에 AI 적용 등으로 요약된다. 기존 유·무선 통신 서비스에도 AI를 적용해 경쟁사와 차별화할 계획이다. 가령 SKT 고객이 각종 제품이나 요금제를 온라인으로 검색하는 과정에 AI를 적용하는 방식이다. 고객이 보다 편리하게 본인에게 적합한 요금제나 제품을 추천받을 수 있는 경험을 할 수 있도록 하자는 취지다.비통신 분야의 서비스 중에서는 에이닷·T우주·이프랜드가 AI를 적용해 고도화할 서비스로 꼽힌다. 에이닷은 사용자가 꾸민 캐릭터와 대화를 나누며 이용할 수 있는 성장형 AI 서비스다. 눈에 보이는 캐릭터를 둔 AI 서비스란 점이 기존의 음성 기반 AI 서비스와의 차이점이다. 이용자와 함께 성장하는 AI 서비스인만큼 데이터 학습을 기반으로 한 AI의 고도화가 필수적이다.  T우주는 구독 서비스다. 월 이용료를 내면 아마존 무료배송·구글 클라우드 멤버십·11번가 포인트 등의 혜택을 제공받을 수 있다. SKT는 AI를 적용해 고객에게 최적의 구독상품을 안내할 계획이다. T우주에 입점한 다양한 분야의 기업들에게는 구독 모델 기반으로 성장 기회를 제공한다. 이를 토대로 T우주를 AI 기반의 구독 플랫폼으로 키울 방침이다. 국내 시장에는 쿠팡 로켓와우, 네이버 멤버십, LG유플러스의 유독 등 다양한 구독 서비스가 나와 있다. SKT는 다양한 제휴처와 AI 고도화를 무기로 이들과의 차별화에 나설 계획이다.이프랜드는 메타버스 플랫폼 시장에서는 후발 주자다. 미국의 로블록스와 네이버의 제페토가 많은 가입자를 확보하며 앞서가고 있다. SKT는 이프랜드의 차별화를 위해 콘텐츠 전문 기업들과 함께 메타버스 세계에서 즐길 수 있는 다양한 콘텐츠를 개발할 계획이다. 또 이프랜드 내에서 이용하는 재화를 현실의 경제와 연계하는 크립토 기반의 경제 시스템도 도입할 방침이다. 이프랜드는 12월 기준 전세계 49개국에 출시됐다.SKT는 조직체계도 AI 중심으로 재편했다. A.추진단은 서비스 기획·개발과 AI 대화·데이터 관련 기술의 고도화를 담당한다. Digital혁신CT(CDTO)는 유·무선 통신과 엔터프라이즈, 미디어 등 기존 사업에 AI를 적용한다. AIX(CTO)는 유망 AI 기업에 투자하고 이를 회사 전반과 다른 산업으로 확산하는 역할을 맡는다. 실적은 제자리걸음…투자 여력은 '양호'  기존에 통신 사업을 주로 펼치던 SKT가 이같은 AI 사업들을 추진하려면 추가 투자가 필수다. 외부에서 AI 전문 인력을 영입해야 하고 기존 인력들의 교육도 필요하다. AI를 기반으로 한 플랫폼 사업에 뛰어든 통신 업계 경쟁자 KT·LG유플러스뿐만 아니라 기존의 플랫폼 강자인 네이버·카카오·구글 등과도 경쟁을 펼쳐야 한다.SKT의 투자 여력은 양호한 편이다. 회사의 2022년 3분기 기준 부채총계(이하 연결기준)는 18조2327억원, 자본총계는 12조2971억원으로 부채비율은 148.3%다. 일반적으로 부채비율은 200% 이하가 적정 수준으로 평가된다.1년 안에 갚아야 할 빚을 의미하는 단기차입금은 130억원이다. 하지만 회사가 보유한 현금 및 현금성 자산은 1조1915억원, 단기 금융 상품은 6475억원으로 사실상 1조8390억원의 현금을 보유한 셈으로 상환에 부담이 덜한 상황이다. 유동성 사채 및 장기 차입금은 2조4537억원이지만 플러스(+) 3조7895억원의 영업 현금흐름이 뒷받침할 수 있는 수준으로 평가된다. 영업 현금흐름이란 특정 기간동안 기업으로 유입되거나 유출된 현금의 규모를 의미한다. +일 경우 유입된 현금이 더 많은 것을, 마이너스(-)는 반대의 경우를 의미한다.회사의 최근 5년간 실적 추이는 제자리걸음 수준이다. 2017년 연간 매출은 약 17조5000억원이었지만 2019년 15조원대까지 뒷걸음질쳤다가 2020년부터 소폭 반등해 2021년에는 16조7000억원을 기록했다. 같은 기간 영업이익은 1조원 초반대를 벗어나지 못했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[CES 23 티저]롯데정보통신 '초실감 메타버스 확장판', 얼마나 리얼할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220015</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 10:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 최대 IT 박람회 'CES'가 2023년 1월5일부터 9일까지 미국 라스베이거스에서 열린다. 현장 방문에 앞서 이번 행사에 참가하는 국내 주요 IT 기업들의 전시 아이템과 비즈니스 스토리를 알아본다. 롯데정보통신은 CES 2023에서 개선된 초실감 메타버스와 새 전기차 충전 플랫폼을 선보인다. 디지털 전환에 박차를 가하고 있는 롯데그룹의 선봉장 역할이다. 특히 CES 2년 연속 참가를 통해 회사와 그룹이 추구하는 유통과 가상세계, 모빌리티의 융합 등 미래 비전을 한층 구체화할 것에 대한 기대도 따른다.   롯데그룹은 그간 유통·화학 부문을 중심으로 '오프라인 공룡' 이미지가 강했다. 하지만 코로나19 대유행이 몰고 온 디지털 전환(DT) 요구, 온·오프라인 융합을 통한 사업 포트폴리오 다변화 및 신사업 발굴 열풍은 롯데도 비켜가지 않았다. 특히 2015년 이래 꾸준히 강조되어온 'O2O' 즉, 온라인과 오프라인의 결합이란 키워드는 코로나19를 만나 DT란 이름으로 소비 경험과 트렌드를 급속히 바꿨다. 그렇게 'DT의 맛'을 본 소비자들은 더이상 온라인이라고 오프라인보다 불편한 사용자경험을 원치 않는다.  게다가 소위 'MZ세대'로 불리는 지금의 청년 소비자들은 디지털 플랫폼에 대한 적응도 빠르다. 따라서 이들을 자연스레 디지털 공간으로 불러들이고, 오프라인 서비스의 온라인 소비 경험을 매끄럽게 제공해주기 위한 수단으로 메타버스가 주목받기 시작했다. 이에 롯데도 2022년 신성장 카테고리 중 하나로 메타버스 플랫폼을 꼽았다.관련해 그룹 내 기술분야 선봉장은 롯데정보통신이다. 회사는 2020년 7월 가상현실(VR) 플랫폼 기업 비전VR을 120억원에 인수하고 '칼리버스'로 사명을 변경했다. 이어 70억원을 추가 출자, 특히 초실사형 메타버스 개발에 전력을 기울이고 있다. 롯데정보통신이 메타버스의 여러 요소 중 초실감에 집중하는건 현실과 최대한 동일한 가상 경험을 제공하기 위해서다. 롯데가 메타버스에 기대하는 건 로블록스 같은 3D 게임형 플랫폼이 아니다.  이번 CES 중 롯데정보통신 부스 내 '메타버스 존'에는 △롯데면세점 △롯데하이마트 △세븐일레븐과 협력한 '버추얼 스토어'가 꾸려진다. 의류와 화장품, 가전제품 소비 경험이 초실감형 메타버스로 구현된다. 한 가상공간에 1인만 접속 가능했던 CES 2022 전시 때와 달리 이번에는 30여명이 동시 접속할 수 있도록 기술 확장이 이뤄졌다. 초실감형 공간이 제공하는 몰입 효과 외에도 다양한 사람이 오가며 소통과 소비가 함께 이뤄지는 현실 매장의 경험을 구현하기 위한 변화로 풀이된다.사용자의 터치·시선·음성에 반응하는 양방향 소통 구현 환경 고도화에도 방점을 두고 있다. 온오프라인 연계 상품 결제 시스템 개발도 지속한다. 모두 소비자를 메타버스로 끌어들이는 데 그치지 않고, 메타버스에서 편리하게 '소비'할 수 있도록 하는데 필요한 노력들이다. 노준형 롯데정보통신 대표는 2022년 9월 '서울 스마트시티 리더스포럼'에서 "앞으로의 메타버스는 현실감·몰입감을 갖춰야 한다"며 "현실과 가상세계가 실시간 소통할 수 있어야 진정한 메타 라이프를 이룰 수 있다"고 강조한 바 있다.롯데정보통신은 이번 CES에서 이전 대비 3배 이상 규모를 키운 전시관(130평, 432㎡)을 운영한다. 메타버스 체험시간은 2배 이상 늘릴 예정이다. 특히 실사급 메타버스를 기반으로 양방향 소통형 유통 매장과 롯데 계열사 비즈니스 메타버스 적용 분야 확대 등과 관련한 메시지를 전할 예정이다. 체험 가능한 카테고리는 크게 △쇼핑 △엔터테인먼트 △디오라마(가상공간 도시계획) 등이다.   메타버스 투자가 디지털 유통 경험 혁신을 위한 행보라면, 전기차 충전 솔루션 투자 역시 친환경·디지털 중심으로 변화하고 있는 모빌리티 시장에 대한 선제적 대응이다. 롯데정보통신은 2022년 1월 국내 유력 전기차 충전기 업체 중앙제어를 650억원에 인수했다. 전세계적으로 전기차 수요가 증가하고 이에 따라 전기차 충전 제품을 만드는 업체들도 우후죽순 생겨난 추세다. 그러나 업계에 따르면 이들 업체는 아직 하드웨어 중심의 중소기업이 대부분이다. 이에 롯데정보통신은 자사가 장기간 쌓아온 모빌리티 솔루션 구축 노하우와 중앙제어의 하드웨어 제조 역량을 결합해 △충전기 제조 △플랫폼 사업 △충전소 운영 등 제품과 서비스가 통합된 엔드 투 엔드(End to End) 전기차 충전 플랫폼을 구축하고 있다.롯데정보통신은 중앙제어 인수 이전에도 △지자체 대중교통 요금징수 시스템 △인천대교·부산신항 제2 배후도로 ITS(지능형 교통체계) 구축 △전국 175개의 단·다차로 하이패스 구축 등 20년간 구축한 교통 솔루션 분야에서 사업 역량을 다진 경험이 있다. 미비했던 충전기 제조 역량은 중앙제어 인수로 단숨에 메꿔졌다. 이후 2022년 8월 중앙제어는 전기차 충전 서비스 브랜드 'EVSIS(이브이시스)'를 출시했다. 사용자 앱, PC 웹, 전기차 충전기를 통합적으로 연결하는 충전 운영 플랫폼이다. 사용자는 충전소 검색과 예약, 결제, 평가가 한 앱에서 가능하고, 운영자는 웹상의 통합 운영 플랫폼으로 운영관리·원격제어·모니터링·실시간 장애 관제·정산이 가능한 원스톱 환경이 특징이다.   전기차 충전·서비스 통합 플랫폼 구축은 롯데그룹의 대고객 매장 이용 편의 증가와 더불어 큰 폭의 성장이 예견되는 전기차 시장에 대한 선점이란 두 가지 기대 효과가 있다. 롯데정보통신은 연말까지 롯데그룹의 백화점, 마트 등 고객 접근이 용이한 주요 도심지 주차장에 급속, 중급속 위주의 이브이시스 충전기를 1500기 이상 설치할 계획이다. 전국 주요 유통사, 주유소, 주차장으로도 설치 범위를 확대하는 중이다. 이는 전국 단위의 강력한 유통망을 확보한 롯데그룹 입장에서 시장 내 영향력을 빠르게 확대할 수 있을 것으로 기대되는 대목이다. 전세계 IT(정보기술) 업계의 이목이 집중되는 CES 현장은 롯데 전기차 충전사업의 시장 발판을 넓히기에도 적합한 기회다. 중앙제어는 지난 2021년 현대차와 차세대 초고속 충전 플랫폼에 대한 공동연구 파트너십을 맺고, 2022년에는 현대차의 초고속 전기차 충전 브랜드인 E-pit(이피트) 충전소의 운영 전환 및 유지보수 사업자로 선정되는 성과를 거뒀다. BMW, 벤츠 등 글로벌 완성차 제조사의 전용 충전기를 공급한 경험도 있다. 이번 전시에는 유럽 CE인증 획득 제품과 미국 UL 인증을 진행 중인 제품인 △초급속(350kW) △급속(100kW) △중급속(30kW) △완속(7kW/11kW) 충전에 이르는 전기차 충전기 풀 라인업을 선보인다. 이를 바탕으로 관련 비즈니스 영역을 소프트웨어 관리 플랫폼의 영역까지 확대할 수 있을지 관건이다.   한편 CES 2023에는 롯데정보통신 외에도 롯데헬스케어가 약 64평 규모의 별도 부스를 차리고, 개인 맞춤형 건강관리 플랫폼 캐즐(CAZZLE)을 첫 공개한다. 캐즐은 진단 및 개인별 추천 데이터를 기반으로 구매 경험까지 이어지는 헬스케어 전문 플랫폼이다. 2023년 4월 오픈베타 서비스를 앞두고 있으며, 향후 상용화 버전에서는 진단의 신뢰도를 높이기 위한 유전자 검사, 의료 데이터, 라이프 로그 등 다양한 정보를 추가로 활용할 예정이다. 롯데케미칼은 서울기술관에 CCU(이산화탄소 포집∙활용), VIB ESS(바나듐이온 배터리 에너지저장시스템) 및 친환경 스페셜티 소재 기술을 전시한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[위기 대응 2023]SK하이닉스, 감산·서버 D램으로 반도체 ‘겨울나기’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220010</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 10:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2023년 글로벌 경기 둔화가 예상되는 가운데 국내 전자·통신·플랫폼·IT서비스 등의 분야에 속한 주요 기업들의 대응 전략을 점검한다.  글로벌 경기 침체로 인해 반도체 시장이 얼어붙었다. 수요 변동에 민감한 메모리 반도체 시장은 2022년 하반기를 기점으로 성장세가 꺾이면서, 2023년 본격적으로 혹한기에 접어들 것으로 전망된다. 국내외 반도체 기업들은 유례없는 경영 환경의 어려움을 토로하며 감산에 나서거나 설비 투자를 줄이는 등 보수적인 사업 계획을 발표했다.국내 대표 메모리 반도체 기업인 SK하이닉스도 상황이 녹록지 않다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 SK하이닉스는 2022년 연간 매출 45조7689억원, 영업이익 8조1273억원을 기록할 전망이다. 매출은 2021년보다 6.44% 증가하지만, 영업이익은 34.51% 감소한 규모다.SK하이닉스의 2022년 연간 실적 컨센서스 자체는 어닝쇼크 수준은 아니다. 다만 하락 추세가 가파르다. SK하이닉스의 2022년 영업이익을 살펴보면 1분기 2조8596억원, 2분기 4조1926억원에서 3분기 1조6555억원으로 급감했다. 에프앤가이드에 따르면 4분기에는 6000억원대의 영업손실을 기록할 것으로 예상된다.SK하이닉스는 D램, 낸드플래시 등 메모리 반도체를 주력으로 생산한다. 메모리 반도체는 경기 민감도가 높다. 또 시스템 반도체는 다품종 소량 생산으로 공급 과잉에 대한 우려가 낮지만, 메모리 반도체는 소품종 대량생산 체제로 이뤄지기 때문에 공급 과잉에 대한 우려가 크다. SK하이닉스 입장에서 반도체 겨울이 더욱 혹독한 이유다.업계에선 2023년 상반기까지는 메모리 반도체의 수요 회복이 어려울 것으로 내다보고 있다. 이에 따라 SK하이닉스의 2023년 실적 전망도 어둡다. 에프앤가이드는 SK하이닉스가 2023년 1조8193억원의 영업손실을 기록할 것이라고 전망했다. SK하이닉스가 적자 전환하게되면 SK그룹에 편입된 2012년 3분기 이후 11년 만의 적자다.  2022년 연말부터 SK하이닉스, 마이크론 등 글로벌 메모리 반도체 기업들은 감산에 돌입하는 등 공급량 조절에 나섰다. 이후 내년 상반기까지 공급 및 재고 조정이 이뤄지고 가격이 반등해야만 메모리 반도체 기업들의 실적도 회복세로 돌아설 것이란 분석이 나온다.메모리 반도체 수요 감소와 공급 과잉으로 SK하이닉스의 재고자산도 지속 늘고 있다. SK하이닉스의 3분기 재고자산은 14조6650억원으로 전년 동기(6조6003억원) 대비 122.2% 증가했다. 전 분기(11조8787억원) 대비로도 23.5% 늘었다.2023년 SK하이닉스의 재고자산 평가손실도 커질 것으로 예상된다. 재고자산 평가손실은 재고자산의 가격이 하락했을 때, 하락된 가격으로 평가하면서 나타나는 회계상 손실이다. SK하이닉스는 2022년 3분기 2000억원 규모의 재고자산 평가손실이 발생했다.  SK하이닉스의 최근 재무 추이를 살펴보면 현금성자산은 줄고 차입금은 늘면서 유동성이 약화되는 흐름을 보인다. 2022년 3분기 연결기준 1년 안에 갚아야 할 부채(유동부채)가 5조4298억원에 달한다. 지난해 말(2조8808억원) 보다 88.5% 늘어난 규모다. 이중 특히 단기차입금은 1조9018억원으로 지난해 말 2332억원보다 715.5% 급증했다.다만 SK하이닉스의 3분기 현금성자산(단기금융상품, 단기투자자산 포함)은 7조2122억원으로 상환에 크게 무리가 있는 수준은 아니다. 또 부채비율도 59.4%로 건전한 재무 상태를 보이고 있다. 업황 악화로 현금창출 능력이 감소하고 있는 점은 아쉬운 대목이다. SK하이닉스의 영업활동 현금흐름은 3분기 누적 13조5957억원이다. 1분기 5조1412억원→2분기 4조5737억원→3분기 3조808억원으로 점차 감소하는 추세다. 2022년 4분기와 내년 상반기 영업손실이 전망되는 만큼 현금흐름은 더욱 악화될 것으로 보인다.SK하이닉스는 상대적으로 수요가 있는 서버용 메모리 반도체 시장에서 돌파구를 모색하고 있다. 업계에선 2023년에도 인공지능(AI), 빅데이터 등 클라우드 사업의 지속적인 성장과 빅테크 기업의 투자는 계속될 것으로 내다보고 있다. 이에 따라 당분간 서버용 메모리 반도체가 수요를 견인할 것으로 보인다.시장 선두주자인 SK하이닉스가 내세울 것은 역시 기술력이다. SK하이닉스는 최근 세계 최초 서버용 D램 메모리 ‘DDR5 MCR DIMM’ 샘플 개발에 성공했다. MCR DIMM이란 여러개의 D램이 기판에 결합한 모듈 제품이다. 기존 서버용 D램의 4.8Gbps보다 80% 이상 속도 향상을 이뤄냈다. SK하이닉스에 따르면 이는 전 세계 서버용 D램 중 가장 빠른 속도다.실제로 SK하이닉스의 최근 법인별 매출 추이를 살펴보면, 사업적 어려움이 있는 중국에서의 매출은 점차 줄고 있으며 서버용 메모리 반도체의 수요를 견인하는 미국에서 매출이 늘고 있다. 미국 지역의 3분기 누적 매출은 19조2484억원으로 전체 매출의 52.1%를 차지했다.  SK하이닉스는 2023년 상당한 규모의 투자 축소를 통해 재고를 조정하고 수급 균형을 앞당기겠다는 계획이다. 2022년 투자는 10조원 후반대로 전년 대비 증가하겠지만 2023년 투자는 이보다 50% 이상 감축을 계획하고 있다. SK하이닉스 측에 따르면 이는 2008년~2009년 금융위기 당시에 버금가는 수준의 투자 축소다.공정의 효율화도 꾀한다. 수익성이 낮은 제품을 중심으로 웨이퍼 투입을 재검토하는 등 생산량을 축소한다. 또 팹(생산공장) 내의 효율성 증가를 위한 장비 재배치, 팹 간의 제품 재배치 등을 통해 단기적으로 감산에 준하는 효과를 가져올 방침이다.김광진 한화투자증권 연구원은 “2023년 2분기까지 의미 있는 수요 회복을 기대하기 어려워, (메모리 반도체) 가격 추가 하락과 실적 악화는 불가피하다”며 “그러나 2분기를 기점으로 서버 중심의 점진적 수요 회복과 업체들의 축소된 재고 수준이 기대 요인”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[보령의 우주 산업 투자, 유동성도 '탄탄대로']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220009</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 10:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우주 산업 육성에 적극 나서고 있는 제약기업 보령이 상업용 우주정거장 건설·운영 기업에 총 875억원을 투입한다. 보령은 충분한 자금 유동성을 바탕으로 우주로 향하는 꿈을 지속 추진해나갈 방침이다.보령은 이달 21일 이사회를 열고 미국의 상업용 우주정거장 건설·운영 기업인 엑시옴 스페이스(엑시옴)에 5000만달러(약 649억원)를 전략적으로 투자하기로 결정했다. 보령이 엑시옴에 투자한 총 금액은 6000만달러(약 875억원)로 보령이 취득한 엑시옴 지분비율은 2.68%다. 보령은 2022년 5월 엑시옴에 1000만 달러(약 126억원)를 투자한 바 있다.엑시옴은 세계 최초의 상업용 우주정거장 건설을 목표로 미국항공우주국(NASA) 출신 전문가들이 2016년 설립한 회사다. 엑시옴은 2027년까지 민간 우주정거장을 건설하겠다는 계획을 갖고 있다. 오는 2025년 민간 우주정거장 첫 모듈을 시작으로 총 3개의 모듈을 우주로 보낼 예정이다. 현재 우주에 떠있는 ISS(International Space Station,국제우주정거장)은 향후 10년 안에 해체될 예정이다. 엑시옴이 건설하는 우주정거장 모듈은 ISS를 대체할 것으로 전망된다.보령은 올해 초 CIS(Care In Space) 프로젝트를 발표, ‘향후 다가오는 우주 시대에 선제적으로 대응하기 위해 우주 헬스케어 관련 새로운 사업 기회를 찾겠다’는 목표를 세웠다. 이와 관련, 보령은 2022년 4월부터 엑시옴, NASA, 하버드 대학교, 메사추세츠 공과대학교(MIT) 등 우주 산업 내 글로벌 파트너들과 함께 우주 공간에서의 다양한 헬스케어 이슈를 탐색하고 사업화 기회를 모색하기 위한 아이디어를 모으는 CIS 챌린지를 진행했다. 보령 오너 3세인 김정균 보령 이사회 의장은 4월부터 진행된 CIS 챌린지 행사 지역인 미국에 8월과 11월 두 차례에 걸쳐 직접 방문했다. 여기에 더해 보령은 이번에 엑시옴에 대한 전략적 투자를 단행, 보다 주도적인 관점에서 우주공간에서의 사업화 기반을 마련하게 됐다. 이번 투자를 통해 보령은 우주 인프라 기반 사업에 적극 뛰어들 전망이다. 이를 실행할 수 있는 자금력도 충분하다. 2022년 3분기 기준 회사의 유동비율과 부채비율은 안정적인 수준이다. 기업이 1년 안에 현금화할 수 있는 자산을 의미하는 유동자산(이하 연결기준)은 5093억원이다. 반면 1년 안에 갚아야 할 부채인 유동부채는 2805억원으로 유동부채 규모가 더 작다. 때문에 유동자산을 유동부채로 나눈 값인 유동비율은 181.5%로 일반적으로 안정적인 수준이라고 평가하는 150%를 넘어선다. 유동비율이 181.5%라는 것은 당장 현금화할 수 있는 자산이 부채보다 1.815배 많다는 것을 의미한다. 자본총계 대비 부채총계의 비율을 나타내는 부채비율 또한 양호하다. 회사의 3분기 기준 부채총계는 3933억원, 자본총계는 5183억원으로 75.8%의 부채비율을 기록했다. 업종과 기업에 따라 다르지만 일반적으로 적정 부채비율은 200% 이하로 본다. 보령 관계자는 "기존 보유하고 있던 현금을 사용할 것이며 새로 차입금이 발생하는 상황이 없으니 자금 지수에서 악화되는 부분이 없다"고 설명했다.김 의장의 의지도 남다르다. 김 의장은 지난 8월 CIS 챌린지에 직접 참여, 기조연설에서 “우주에서 인간의 활동이 많아지면서 안전한 우주 활동을 위해 다양한 건강 상태에 대한 세심한 케어가 필요해졌다”며 “60년 이상의 제약업계 업력을 가지고 있는 보령이 CIS 챌린지를 통해 혁신적인 스타트업들을 발굴, 지원함으로써 우주 헬스케어 연구 활성화에 기여하겠다”고 밝혔다.보령 관계자는 “이번 엑시옴 투자는 새롭게 열리는 민간 중심의 우주 산업에서 선도적이고 다양한 사업 기회를 찾을 수 있는 토대가 될 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['펫 사업 쉽지 않네'...GS리테일, 적자 어바웃펫 자금 지원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220006</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 04:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GS리테일이 펫(PET) 시장 진출을 위해 투자한 반려동물용품 전문업체 어바웃펫의 손실이 커지며 운영자금 확보에 나섰다. 어바웃펫은 2018년 GS리테일에 인수된 이후 현재까지 계속해서 적자를 내는 상황이다. 2022년 들어 손실 폭이 더 커져 사업이 정상궤도에 오르기까지는 다소 시간이 걸릴 것으로 전망된다.22일 GS리테일은 어바웃펫에 100억원의 자금을 대여한다고 공시했다. 대여금액은 100억원이며 이자율은 4.6%로 정해졌다. 대여자금의 목적은 운영자금이다.어바웃펫은 GS리테일이 2018년 성장 가능성이 높은 펫 시장을 선점하기 위해 인수한 업체다. 2012년 펫츠비라는 이름으로 설립됐지만 GS리테일 품에 안기며 사명을 어바웃펫으로 교체했다. 인수 당시 GS리테일의 어바웃펫 지분율은 24% 수준이었으나 이후 추가 투자를 통해 현재는 66.15%까지 끌어 올렸다. 동시에 또 다른 반려동물 사업 자회사 여울, 옴므 등을 어바웃펫에 합병시키며 덩치를 키우고 사업을 일원화했다.반려동물 사업은 GS리테일이 미래 먹거리로 점찍고 통 큰 투자를 벌이는 사업이지만, 지속된 투자에도 불구하고 적자가 커지는 것은 부담이다. 어바웃펫의 2022년 3분기 순손실 규모는 210억원으로 전년 동기 141억원 대비 48.9% 증가했다. 이번 자금 대여 역시 누적된 적자로 인한 유동성 문제를 대비하기 위한 것으로 분석된다.다만 이러한 손실에도 불구하고 펫 시장의 전망은 밝다. 한국농촌경제연구원에 따르면 2015년 1조9000억원 수준의 국내 반려동물 시장 규모는 2020년 3조4000억원 수준까지 성장했다. 오는 2027년에는 시장 규모가 6조원에 달할 것이라는 전망도 나온다.2022년 5월에는 네이버로부터 100억원의 투자금을 유치했다. 앞서 2021년 어바웃펫은 네이버와 손잡고 24시간 펫 관련 케어 상담 서비스 탑재와 고객 사용 패턴에 따른 맞춤형 추천 서비스 제공, 당일배송 물류 서비스 제공 등에 관한 업무협약을 체결하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK온, 해외 증설 총투자금 중 20% 확보...전지사업 성장 속도낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220005</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK온이 SK이노베이션과 한국투자PE 등으로부터 총 2조8000억원의 자금을 유치한다. SK온은 투자금을 미국 등 해외공장을 유치하는데 쓸 계획이다.22일 금융감독원에 따르면 SK온은 20일 이사회를 열고 유상증자를 결의했다. 유상증자 규모는 총 2조8000억원으로 SK이노베이션이 2조원을, 8000억원은 재무적 투자자인 한국투자PE 등이 참여한다. SK이노베이션은 이번 유상증자의 총 71%를 맡기로 해 상당한 투자금을 지원한다.SK이노베이션은 2022년 12월 23일까지 1조원을, 2023년 1월 30일까지 각각 1조원을 납입한다. SK이노베이션은 SK온의 신주 3636만3636주를 인수한다. 신주 발행가격은 주당 5만5000원이다.  이번 유상증자에는 6곳의 기관투자가(LP)가 참여한다. 한국투자 PE는 총 8243억원을 출자하며, 21일 납입을 마친 것으로 전해졌다. 이들은 SK온은 지난달 30일 한국투자PE 등 재무적 투자자로부터 6953~1조3200억원을 투자 계약을 유치했다고 공시했다. SK온과 한투PE는 투자금을 총 8243억원으로 확정했다. SK온이 1498만7801주의 전환우선주(CPS)를 발행한다. CPS는 우선주를 사전에 협의된 수량의 보통주로 전환할 수 있는 권리를 보유한 것이다. 우선주는 배당을 통해 고정적인 수익을 올릴 수 있으며, 배당이 지급되지 않는다면 약정에 따라 누락된 배당금액을 미래에 받을 수 있다.CPS는 향후 보통주로 전환해 기업가치 상승 또는 주가 상승시 시세차익을 얻을 수 있다. 금융시장이 불안정하거나 불확실성이 높은 기업에 투자해 상대적으로 높은 투자 수익을 얻는 점이 장점이다. SK온은 한투PE와의 투자계약에 따라 2026년 12월 21일까지 IPO(기업공개)를 추진해야 한다. SK온은 고의 또는 중과실로 IPO를 추진하지 못했을 경우 투자자가 풋옵션을 행사할 수 있다.두산인프라코어(현 현대두산인프라코어)는 미래에셋자산운용 등과 두산인프라코어차이나의 기업공개(IPO) 의무를 지키지 못하면서 소송전으로 비화됐고, 법적 공방은 6년 동안 이어진 사례가 있다.SK온은 FI와의 계약에 따라 2026년 12월 21일까지 IPO를 추진해야만 한다. SK온은 미국과 유럽 등을 중심으로 생산기지를 확장하고 있으며, 포드와 현대자동차와의 전략적 협력을 강화하고 있다. 해외 생산기지 증설이 마무리되고, SK온 미국 공장의 수율이 정상화할 경우 성장 속도는 빨라질 것으로 예상된다.SK온은 흑자 전환과 납품량 확대를 통한 매출 확대, 해외 시장 점유율 확대 등을 통해 기업가치를 높인다는 계획이다. 2024년 이후 미국 연준의 금리인상 기조가 바뀌고, 투자시장이 정상화될 경우 SK온은 IPO를 추진할 것으로 예상된다.      SK온은 SK이노베이션이 단독 지배하고 있는 회사로 향후 IPO를 추진할 경우 투자금을 대거 마련할 수 있다. 하지만 IPO를 추진할 때까지 해외공장 증설에 적잖은 투자금이 필요한 상황이며, 글로벌 투자환경이 악화돼 자금 조달이 여의치 않은 상황이다.   SK온의 3분기 감사보고서에 따르면 앞으로 SK온은 국내 및 해외 공장 증설을 위해 13조7667억원을 더 투자해야 한다. SK온은 2025년까지 약 220GWh의 생산 규모를 갖출 계획이다. 연내 77GWh의 캐파를 확보하고, 남은 기간 동안 143GWh 가량을 추가로 확보한다. SK온은 이번 유상증자로 해외공장 증설에 필요한 투자금 중 약 20%를 확보했다. 앞으로 10조9424억원을 추가로 확보해야 하는데, 금융시장의 상황에 따라 자금조달 환경이 달라질 것으로 예상된다.          SK이노베이션은 SK온에 2조원을 지원하면서 적잖은 재무적 부담을 지게 됐다. SK이노베이션의 별도 기준 현금성 자산은 1조2329억원이다. SK온의 현금성자산을 제외한 SK이노베이션의 현금성자산은 4조9588억원이다. 계열사의 현금성자산을 끌어 모아도 5조원에 그친다. 이런 점을 고려하면 SK이노베이션은 SK온의 해외공장 증설을 위해 적잖은 출혈을 감수했다고 볼 수 있다.SK이노베이션은 '카본 투 그린' 전략에 따라 사업구조를 탈탄소 중심으로 바꿔야 하며, 이에 적잖은 투자금이 필요한 상황이다. 게다가 '캐시카우'였던 정유 부문의 수익성이 하락하면서 업황이 악화됐다. 올해 3분기 연결 기준 매출은 22조7534억원이며, 영업이익은 7039억원을 기록했다. 영업이익은 전 분기 대비 70% 가량 감소했다.SK이노베이션이 SK온의 유상증자에 또 참여하기는 쉽지 않을 전망이다. 정유업의 업황도 여의치 않은 데다, SK온 물적분할로 인해 SK이노베이션의 유상증자 참여를 바라보는 주주의 시선도 곱지 않기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토종 OTT '웨이브', 미주 플랫폼 '코코와' 품는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220004</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토종 온라인 동영상 서비스(OTT) '웨이브(Wavve)'가 미주지역 K-콘텐츠 플랫폼인 '코코와(KOCOWA)를 인수한다.  22일 웨이브는 이사회를 통해 코코와 인수를 확정하고 미주지역 서비스를 시작으로 글로벌 사업을 확대할 계획이라고 밝혔다.코코와는 현재 미국, 캐나다, 멕시코, 브라질 등 주요 미주지역 30여개국에 K콘텐츠를 제공하고 있다. 실제로 코코와는 글로벌 서비스 제공을 위해 자체 서비스인 코코와+ 뿐만 아니라 △아마존프라임비디오 △구글TV △라쿠텐 비키 △로쿠 △컴캐스트 엑스피니티 △주모 △콕스 등 현지 OTT 및 케이블TV사들과 제휴를 맺으며 K콘텐츠를 공급하고 있다.웨이브는 코코와를 인수해 국내뿐 아니라 미주지역 가입자들에게도 주요 방송 콘텐츠와 오리지널 드라마·영화·예능·다큐멘터리를 공급할 수 있게 됐다. 여기에 웨이브는 코코와가 보유한 영어, 스페인어, 포르투갈어 자막 및 더빙과 한글자막을 더해 다중자막 서비스를 큰 폭으로 확대한다는 계획이다.   코코와 인수를 통해 글로벌 사업 영역 확대 포문을 연 웨이브는 글로벌 미디어그룹들과의 전략적 제휴를 강화해 콘텐츠 공동 투자 및 가입자 확대 방안도 추진할 예정이다.이태현 콘텐츠웨이브 대표는 "코코와와의 시너지 시스템을 구축하면서 다양한 글로벌 미디어 파트너들과의 협력도 추진하고 있다"며 "이제 도전하는 단계지만 빠른 시간 안에 글로벌 시장에서 최고의 K콘텐츠 플랫폼으로 자리매김하는 것이 목표"라고 말했다.한편 웨이브는 해외 동시 방영으로 화제를 모은 '약한영웅: Class1' 등 오리지널 라인업을 비롯해 △법대로 사랑하라 △치얼업 △웰컴 투 NCT 유니버스(Welcome to NCT Universe) 같은 글로벌 아티스트 콘텐츠도 제공하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 장바구니에 넷플릭스 담았다?…인수 추진설 제기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220003</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사티아 나델라 최고경영자(CEO)의 지도 하에 공격적인 인수를 추진해온 마이크로소프트(MS)가 다음 대상으로 넷플릭스에 관심을 보이고 있다는 관측이 제기됐다.  21일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;은 "2023년 MS의 쇼핑 목록에 넷플릭스가 오를 수 있다"는 제목의 기사에서 두 회사가 이미 긴밀하게 협업하고 있다고 설명했다. 넷플릭스는 최근 도입한 새로운 광고 지원 요금제 시행을 위해 MS와 손을 잡았다. MS의 플랫폼을 이용해 넷플릭스 콘텐츠에 나오는 광고를 배치하는 방식이다. 또 브래드 스미스 MS 사장은 넷플릭스 이사회에 참여하고 있다. 나아가 MS는 다양한 기기를 통해 서비스를 제공해 비디오 게임 스트리밍 분야를 확대하려는 목표를 갖고 있다. 동시에 넷플릭스는 2021년 11월 모바일 게임 서비스를 출시한 후 1년 사이에 적극적으로 게임 포트폴리오를 확대해 왔다. 최근 넷플릭스는 스프라이폭스를 인수하며 총 6개의 게임 스튜디오를 갖췄다. 2022년 9월 핀란드 헬싱키에 자체 게임 스튜디오를 열었으며 미국 캘리포니아 남부 지역에도 조만간 새로운 스튜디오를 열 계획이다. 로이터는 "넷플릭스가 MS 제국의 일부가 되면 (게임에 대한)야망을 충분히 충족시킬 수 있을 것"이라며 "TV와 게임 스트리밍 서비스를 묶은 '번들 상품'을 내놓을 수 있을 것으로 쉽게 짐작해 볼 수 있다"고 말했다.MS의 시장가치는 1조8000억달러(약 2307조6000억원)로 넷플릭스의 13배에 달해 인수할 여력이 충분히 있다. 인수 가격에 프리미엄 30%를 부여한다고 가정하면 약 1900억달러(약 243조5800억원)가 된다. 다만 비용 절감 효과는 크게 나타나지 않을 것으로 보인다. 넷플릭스는 2024년 80억달러의 영업이익을 낼 것으로 전망되는데 미국 금융정보업체 '모닝스타'에 따르면 과세 후 기대되는 투자 수익은 가중평균자본비용(WACC, 회사의 자본 비용) 8%의 절반 수준에 그칠 것으로 예상된다. 그러나 로이터는 "나델라 CEO가 과거에 인수를 진행하며 대담한 의지를 보여줬기 때문에 MS가 넷플릭스를 겨냥할 것이라고 짐작된다"고 전했다. 나델라는 2014년 CEO에 오른 후 적극적으로 대규모 인수를 추진해왔다. 먼저 같은 해에 게임 '마인크래프트'를 개발한 스웨덴 게임사 '모장'을 25억달러에 인수했다. 2016년에는 '링크드인'을 262억달러에, 2021년에 음성인식 기술업체 '뉘앙스'를 200억달러에 인수했다. 2022년 1월 발표한 액티비전블리자드(이하 블리자드) 인수는 690억달러로, 역대 최대 규모로 주목받았지만 최근 각국 규제 당국의 제지로 무산될 위기에 놓여있다. 로이터는 "MS가 블리자드 거래를 성사시키지 못하더라도 넷플릭스 인수가 전략 면에서 더 합리적이며 미국과 유럽 규제 당국을 설득시키기에도 더 쉬울 것"이라고 분석했다.한편 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 미국 미디어 업계 전현직 경영진 12명과의 인터뷰를 진행해 업계 전망을 내놓았는데 그중 두 명이 넷플릭스가 다른 회사와 합병될 것이라고 예상했다. 그 대상으로는 파라마운트 글로벌과 디즈니를 꼽았다. CNBC는 디즈니가 넷플릭스와 합병하면 거대한 스트리밍 기업이 탄생하게 돼 반독점 당국의 강한 반대로 가능성이 희박해 보인다고 전했다. 파라마운트의 경우에는 테드 사란도스 넷플릭스 공동 최고경영자가 그동안 파라마운트와의 합병을 원했던 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 2023년에 추가 감원…신규 채용은 이미 중단]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220002</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테슬라가 신규 채용을 일시 중단했으며 2023년 1분기에 추가 감원을 계획 중인 것으로 알려졌다.  21일(현지시간) 전기차 전문지 &lt;일렉트렉&gt;은 소식통을 인용해 최근 테슬라가 이와 같은 방안을 직원들에게 예고했다고 보도했다. 앞서 지난 6월 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 임원들에게 모든 채용을 중단하라고 지시하고 직원 10%를 감축한 바 있다. 당시 여러 프로그램들이 빠른 속도로 확장하고 있어 추가 인력이 필요했고, 미국 및 독일 공장에 신규 근로자 수천명을 고용해야 했음에도 불구하고 채용을 중단했던 것으로 알려졌다. 테슬라는 하반기에 곧바로 신규 채용을 늘리며 인력 확충으로 방향을 틀었으나 또다시 새로운 채용을 동결했고 추가 감원을 계획하고 있다.다만 테슬라가 일부 공장에서 인원 충원을 계획하고 있기 때문에 채용 동결이 언제까지 이어질지 확실하지 않으며 정확한 규모도 알려지지 않았다. 이번 소식은 테슬라가 거의 매 분기 기록적인 실적을 냈음에도 불구하고 주가가 폭락하고 있는 가운데 전해졌다. 테슬라 주가는 올 들어 60% 넘게 급락해 최근 52주 신저가를 기록했다. 지난 10월 머스크가 소셜미디어(SNS) 트위터를 인수하며 자금조달을 위해 테슬라 주식을 매각한 시기부터 하락세가 이어지고 있다. 최근 머스크는 테슬라 주가 폭락이 높은 금리 탓이라고 주장했다. 그는 자신의 트위터를 통해 '기준금리가 오르며 주식시장 수익률을 따라잡기 시작했기 때문에 앞으로 더 많은 사람들이 증시에서 자금을 빼내 현금화하며 추가 추가 하락이 불가피할 것"이라고 설명했다. 하지만 같은 기간 나스닥지수의 낙폭과도 차이가 꽤 있어 머스크의 설명이 변명에 불과하다는 비판이 이어지고 있다. 아울러 최근 테슬라가 전기차 할인과 혜택을 제공하면서 2023년까지 부정적인 추세가 계속될 전망도 제기되고 있다. 일렉트렉은 "지금까지 테슬라 주주들은 주가가 부진하더라도 테슬라의 재무 상태와 영업이 사실상 영향을 받지 않는다고 생각할 수 있었겠지만 최근 테슬라 내부적으로도 우려되는 추세를 발견해 (채용 중단과 해고)로 이어진 것으로 보인다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[CES 23 티저]SKT, AI 결합한 '넷제로 에어택시'로 무엇을 노리나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210012</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 최대 IT 박람회 'CES'가 2023년 1월5일부터 9일까지 미국 라스베이거스에서 열린다. 현장 방문에 앞서 이번 행사에 참가하는 국내 주요 IT 기업들의 전시 아이템과 비즈니스 스토리를 알아본다. SK텔레콤은 CES 2023에서 UAM(도심항공교통, 에어택시)을 중심으로, 인공지능(AI)이 접목된 친환경 미래교통 체계를 선보일 예정이다. SKT가 속한 SK그룹이 '2030 넷제로(Net Zero, 탄소배출 저감)'를 주제로 공동 전시관을 운영하는 것의 일환이다.   UAM은 크게 △항공기(기체) △관제 플랫폼(소프트웨어, 네트워크) △버트포트(이착륙장)로 구성된다. SKT는 이 가운데 기체는 글로벌 UAM 기체 제조사인 조비 애비에이션(이하 조비)과 긴밀한 파트너십을 확보한 상태다. 조비의 전신은 2016년 미국의 차량 공유 플랫폼 '우버'의 UAM 개발 프로젝트 '우버 엘리베이트'다. 이를 인수한 조비는 전세계 200여개 기체 제조사 중 현재 기술력과 누적 투자금 모두 선두 기업으로 평가받는다. 미국항공우주국(NASA)의 UAM 공동 연구개발 및 실증 파트너이며, 지난 10월에는 미국 3대 항공사 중 하나인 델타항공도 조비에 6000만달러를 투자했다.   SKT는 사피온 반도체는 UAM의 운항을 도울 것이라고 밝혔다. 사피온은 SKT가 자체 개발하고 2022년 초 SKT, SK스퀘어, SK하이닉스가 800억원을 투자해 설립된 회사다. 기존 GPU(그래픽처리장치)보다 연산 속도가 빠르고 저전력 효율에서 앞선 AI(인공지능) 반도체를 개발하고 있다. CES 현장에서도 AI 반도체로 UAM 기체 성능이 개선된 시나리오가 연출될 것으로 예상된다. 기체에서 믿을만한 파트너를 확보한 SKT는 본업과 가까운 소프트웨어와 인프라 영역에 집중하고 있다. SKT는 국내 이동통신 시장에서 줄곧 선두를 유지해온 사업자다. 과학기술정보통신부가 매년 실시하는 통신품질평가에서도 꾸준히 경쟁사들을 앞서고 있다. 이런 노하우를 기반으로 UAM 분야에선 '5G 상공망'을 개발 중이다.상공망은 하늘길을 비행하는 UAM 기체가 지상 내 거점, 플랫폼 서비스들과 연결되는 통신채널이다. UAM 분야에서 한국보다 앞섰다는 미국과 유럽도 아직 LTE·5G 상용망 기반의 UAM 통신망 개발은 본격화되지 않았다. 이 가운데 SKT는 2022년 8월 한국항공우주연구원과 전남 고흥 국가종합비행시험장 인근에서 5G 상공망 시범 테스트에 성공한 바 있다. SKT는 UAM 운항 고도인 300~600m에서 안정적인 통신 품질이 확인됐다고 전했다.  더불어 한국공항공사·한화시스템 등과 협력해 구성한 K-UAM(한국형 도심항공교통) 드림팀 컨소시엄에선 2025년 제주도 UAM 상용 서비스를 준비 중이다. 제주공항과 주요 관광지를 잇는 시범운행 서비스용 버티포트와 UAM 교통관리 시스템부터 구축할 계획이다. SKT의 버티포트는 '가상발전소(VPP)'가 공급하는 친환경 전력으로 운영된다. 가상발전소는 개인이나 사업자가 태양광 혹은 풍력 등을 이용해 생산한 신재생 에너지를 플랫폼으로 연결, 하나의 발전소처럼 통합관리할 수 있는 시스템이다. 특히 AI로 각지에서 생산되는 소규모 신재생 발전량을 예측하고, 계산된 전력 수요에 따라 최적의 전력 생산과 소비 및 거래까지 가능해 효율이 배가된다. 또 대규모 발전소 확보에 필요한 경제적·사회적 비용을 줄이면서 신재생 에너지 활용을 극대화할 수 있기 때문에 차세대 스마트그리드 기술로도 주목받고 있다. SKT는 2022년 9월 SK에너지, 한국전기연구원 등과 손잡고 미래 가상 발전소 기술 개발을 위한 업무협약을 체결했다. 이처럼 SKT가 전세계 IT 업계의 이목이 집중되는 CES에 구상 단계의 UAM을 선보인다는 건 그만큼 UAM을 주요한 미래 먹거리 사업으로 보고 있다는 의미로 풀이된다. 2022년 부산국제모터쇼에서도 SKT는 참가 기업 중 유일하게 UAM 가상 체험관을 전시했다. 당시 하민용 SKT CDO(최고개발책임자)는 SKT가 UAM 시장에서 기대하는 건 "MaaS(서비스형 모빌리티) 수익"라고 말했다. UAM은 이미 포화 상태에 이른 지상교통과 비용 부담이 크고 이동경로가 제한적인 항공기의 중간 성격을 띈다. 중장기적으로 지상의 교통체증 문제를 보완할 틈새 교통편으로써 높은 수요가 예상된다. 그동안 유·무선 통신상품 외에도 멤버십 플랫폼을 확장하고 다양한 소비자용(B2C) 디지털 상품을 출시하며 사업 다각화를 꾀해온 SKT 입장에선 차세대 모빌리티 연계 서비스 시장 또한 놓치기 아쉽다. 게다가 조비라는 핵심 기체 파트너까지 확보된 만큼, 초기 시장 경쟁에서도 유리한 고지에 설 수 있다. 5G 상공망은 지상망 구축이 상당 부분 끝난 현재 SKT의 인프라 영향력을 공중으로 넓히는 기회가 될 수 있다.   이 밖에 UAM은 유영상 SKT 대표가 CES 2021에서 언급한 '커넥티드 인텔리전스'의 연장선이기도 하다. SKT가 설명하는 커넥티드 인텔리전스란 SKT의 서비스 영역이 스마트폰에서 사물인터넷(IoT), 기체로까지 확장되는 과정이다. 이 가운데 자사의 AI 반도체 성능을 부각하고, 전세계 IT 산업의 화두인 친환경 메시지까지 전달할 수 있는 UAM 플랫폼은 SKT의 이번 CES 전시 아이템으로 손색이 없다. SKT는 이런 내용을 담아 CES 2023 전시관 센트럴홀에 실물 크기의 움직이는 UAM 모형과 가상체험 시뮬레이터를 전시할 예정이다. 회사 관계자는 "2030년 부산엑스포 유치를 염원하며, 탑승자는 VR 기기를 통해 UAM으로 부산엑스포 현장 상공을 비행하는 시나리오를 경험할 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쿠팡, 물류센터 전대차 계약 1달 반만에 해지...3P 사업 준비하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210014</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쿠팡이 풀필먼트센터를 관리하는 자회사 쿠팡풀필먼트서비스와 물류센터 전대차 계약을 맺은 지 한 달 반만에 해지하기로 해 그 배경에 관심이 모인다.21일 쿠팡은 쿠팡풀필먼트서비스에 대한 물류센터 임대 계약을 취소한다고 공시했다. 2022년 11월 7일 경남 창원시에 위치한 4만4684㎡ 규모의 물류센터를 2022년 11월 30일부터 2023년 10월 31일까지 쿠팡풀필먼트서비스 빌려주기로 했는데, 이 계약을 취소한 것이다.약 한 달 반만에 부동산 계약을 해지한 것은 다소 이례적으로, 업계에서는 쿠팡이 물류 사업 진출을 앞두고 계약 내용을 새로 조정하는 것 아니냐는 관측을 내놓는다. 쿠팡은 최근 직고용한 자체 배송인력인 쿠팡친구(옛 쿠팡맨) 소속을 기존 쿠팡에서 물류배송전문기업인 쿠팡로지스틱스서비스로 옮기기로 결정하며 물류 사업 준비에 나선 모습을 보였다.쿠팡은 공식적으로 물류사업 진출 계획을 밝힌 적은 없지만 업계에서는 이미 기정 사실로 받아들여지고 있다. 이미 2021년 1월 국토교통부로부터 택배 사업자 면허를 취득하기도 했다.쿠팡은 우선 쿠팡에 입점한 사업자들을 대상으로 택배 사업을 벌일 것으로 전망된다. 현재 쿠팡의 물류조직과 풀필먼트센터는 직매입한 상품을 빠르게 전달하기 위한 수단으로만 활용되고 있는데, 입점 사업자를 대상으로 할 경우 물류센터의 효율성을 극대화할 수 있기 때문이다.택배사업 진출은 쿠팡의 수익성 개선에도 적지 않은 역할을 할 것으로 기대된다. 창립 이후 지난 12년간 물류망 구축에 6조2000억원을 투자한 덕분에 이미 기본적인 인프라는 확보한 상태기 때문이다. 향후 CJ대한통운, 한진처럼 일반 택배사업까지 사업을 확장할 경우 이익은 더 커질 수 있다.쿠팡은 2022년 3분기 지난 2014년 로켓배송을 선보인 이후 8년 만에 첫 분기 영업손익 흑자를 달성했다. 영업이익 7742만달러(1037억원)를 기록해 전년 동기 3억1511만달러(3653억원) 손실에서 흑자로 돌아섰다.김범석 쿠팡 Inc 의장은 호실적의 근거를 물류 네트워크에서 찾았다. 쿠팡의 물류 인프라는 축구장 500개 크기로 뉴욕의 센트럴 파크보다 크다고 강조하며 “여러 지역에 신선식품 유통을 확대하면 재고 손실이 늘어나게 마련인데 쿠팡은 ‘머신 러닝’ 기술 기반의 수요 예측으로 신선식품 재고 손실을 지난해와 비교해 50% 줄였다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버가 야구·월드컵·농구에 응원톡·오픈톡 만든 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210013</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 스포츠의 인기 구기종목 카테고리에 팬들이 서로 소통할 수 있는 공간을 만든 것은 특히 MZ세대 스포츠팬을 유입시키기 위한 전략으로 풀이된다. MZ세대란 1980년대초부터 2000년대초 사이에 태어난 밀레니얼 세대와 1990년대 중반부터 2000년대 초반에 태어난 Z세대를 통칭하는 용어다. 현재 10대 후반에서 30대의 청년층으로 스마트폰과 인터넷 등 디지털 환경에 익숙하다.네이버가 야구·월드컵·농구·배구·골프 등의 카테고리에서 선보인 팬들의 소통 공간은 응원톡과 오픈톡이 대표적이다. 원래 알던 사람이 아닌 비지인과도 관심사가 같다면 소통하는 것을 즐기는 MZ세대 특성에 맞춘 서비스다. 경기 관람뿐 아니라 소통까지 원하는 이용자들의 스포츠 카테고리 체류시간이 늘어나면 그만큼 해당 페이지에 게재된 광고 노출 효과가 커진다. 이는 네이버의 광고 매출 증대로 이어질 수 있다.응원톡은 경기 생중계를 보는 창에 함께 생성되는 채팅창이다. 팬들은 경기를 함께 보면서 대화를 나눌 수 있다. 응원톡이 경기 중의 소통에 초점이 맞춰졌다면 오픈톡은 경기 전후로도 관심사가 같은 팬들끼리 소통할 수 있는 공간이다. 이번 '2022 카타르 월드컵(이하 카타르 월드컵)'에 생성됐던 '김민재 선수의 팬 방'이나 '네덜란드를 응원하는 방' 등이 오픈톡에 해당된다. 관심사가 같은 팬들이 모여 텍스트 기반의 대화뿐만 아니라 사진을 공유하고 투표도 하며 소통할 수 있다.  오픈톡은 누구나 개설 가능한 것과 네이버가 공식 오픈한 것으로 구분된다. 누구나 개설할 수 있는 오픈톡은 접속 인원이 1000명으로 제한되지만 네이버가 만든 것은 인원 제한이 없다. 네이버는 카타르 월드컵에서 △카타르 현지 취재기자단 오픈톡 △축구 크리에이터 이스타TV의 멤버들이 직접 소통하는 이스타TV 오픈톡 △월드컵 공식 오픈톡 등을 운영했다.축구팬들은 응원톡과 오픈톡에 호응했다. 20일 기준 축구 해외축구 카테고리 오픈톡은 1387개, 전체 오픈톡은 2682개가 개설됐다. 월드컵 주제의 공식 오픈톡을 방문한 이용자는 278만명, 작성 채팅 수는 51만개를 넘어섰다.카타르 월드컵 특별 페이지의 트래픽 유입효과도 컸다. 개막식을 포함해 프랑스와 아르헨티나의 결승전까지 총 64경기 누적 시청자는 1억 2117만 3945명을 기록했다. 한국 경기 중 최고 동시접속자를 기록한 경기는 11월28일 열린 가나전(226만 3764명)이었다.16강 진출국이 결정된 이달 3일 조별리그 H조 마지막 경기에서는 포르투갈전(217만 4007명), 우루과이 대 가나전(236만 5005명)을 합해 최대 동시접속자가 400만명을 넘어섰다. 이는 네이버 스포츠 역사상 최대 수치다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210031.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]'매출 1조' 돌파 유력 ㈜웅진, 주주가치 제고도 '진심']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210004</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.    웅진그룹의 지주사 ㈜웅진은 지난 15일 30억원 규모의 자사주를 취득했다고 공시했습니다. ㈜웅진은 "주가 안정화를 통한 주주가치 제고를 위해 자사주를 취득했다"고 밝혔습니다. ㈜웅진이 자사주를 취득한 건 이번이 처음인데요. 투자환경이 악화된 지금 주가관리를 위해 발벗고 나선 것으로 볼 수 있습니다. ㈜웅진의 첫 자사주 취득...주가 부양 의지 시장에 전달 자사주는 회사가 발행한 주식을 다시 시장에서 사들여 보유하는 주식을 의미합니다. 상장기업은 주가가 저평가됐다고 판단할 경우 주가를 일정 수준으로 관리하기 위해 자사주를 취득합니다. 주주가 제공한 자본은 영업과 투자활동에 쓰이고, 이로 인해 창출된 기업의 부는 현금배당이나 자사주 취득 형태로 주주에게 배분됩니다. 자사주 취득은 현금배당을 대신해 주주에게 투자자금을 돌려주는 역할을 합니다.자사주는 시중에 유통되지 않아 유통주식의 수가 감소하고, 나머지 주식의 가치가 올라가는 효과가 발생합니다. 자사주에는 배당청구권과 신주인수권이 없어 주주에게 지급되는 배당이 증가합니다. 자사주 취득은 회사의 주가가 저평가됐다는 시그널을 시장에 전달하고, 주가 부양에 대한 경영진의 적극적 의지를 보여줍니다.주주 또는 투자자는 '자사주 취득 공시'를 호재로 인식해 신규 매수를 유발합니다. 이 때문에 자사주 취득 공시 이후 주가가 상승하고, 주주가 보유한 주식의 가치까지 상승해 긍정적입니다.㈜웅진의 자사주 취득은 주가 안정화에 목적이 있습니다. ㈜웅진의 주가는 팬데믹 이후 자산시장 호황으로 코스피가 21년 만에 최고치를 기록했던 2021년 6월 연고점을 기록했습니다. 2021년 6월 4일 ㈜웅진의 주가는 4165원을 기록했죠. 이후 러시아와 우크라이나의 전쟁과 미국 연준의 금리 인상으로 글로벌 금융시장이 얼어 붙었고, 국내 주식시장도 얼어 붙었습니다. 지난 20일 ㈜웅진의 종가는 1125원을 기록, 1년 6개월 만에 72.9% 하락했습니다. ㈜웅진 외에도 많은 상장기업의 주가가 코로나19 이전 수준으로 돌아갔습니다. 게다가 국내는 '지주사 저평가'가 일반적 현상인 점도 한몫했습니다.  ㈜웅진은 자사주를 취득할 정도로 주가가 저평가됐다고 판단했고, 회사가 주가 부양에 의지가 있다는 시그널을 시장에 전달했습니다. 향후 소각까지 할 경우 발행주식 수가 영구적으로 감소해, 지속적인 주주가치 제고를 기대할 수 있을 것으로 예상됩니다.          올해 연 매출 1조 돌파 확실...㈜웅진, 성장에 속도 붙었다 ㈜웅진은 2021년 1조원에 육박하는 매출을 달성했습니다. 연결 기준 매출은 9798억원, 영업이익은 429억원을 기록했습니다. 매출은 전년 동기 대비 10.5%(936억원) 증가했고, 영업이익은 107.3%(222억원) 증가했습니다. 2021년 영업이익률은 4.3%를 기록해 '미들 싱글 디짓' 수준의 수익성을 달성했습니다. 2020년에는 2.3%를 기록, '로우 싱글 디짓' 수준이었습니다.2021년 연 매출은 1조원에 달했으며, 수익성 또한 개선되는 모습을 보였습니다. 2022년 3분기 누적 매출은 7903억원, 누적 영업이익은 355억원을 기록했습니다. 매출은 전년 동기 대비 9.7%(701억원), 영업이익은 8.4%(27억원) 증가했습니다. 분기 매출이 이전 수준을 유지할 경우 2022년 ㈜웅진의 연 매출은 무난하게 1조원을 돌파할 전망입니다.2022년 ㈜웅진은 전 사업부가 고루 성장하는 모습을 보였습니다. 웅진그룹의 핵심인 출판·유통(웅진씽크빅) 부문은 7.5% 성장했습니다. 출판·유통 부문의 3분기 누적 매출이 7015억원에 달했습니다. 업계는 팬데믹에 따른 비대면 문화로 인해 타격을 입었는데, 웅진씽크빅은 에듀테크를 바탕으로 팬데믹 때 오히려 성장했습니다. 에듀테크는 빅데이터와 인공지능(AI) 등 정보통신 기술을 활용한 차세대 교육을 의미합니다.IT 사업 부문은 3분기 누적 매출 870억원을 기록했습니다. 전년 동기 대비 매출이 늘었습니다. 이는 IT 서비스 부문의 매출 증가가 주효했습니다. 사업지주인 ㈜웅진의 IT 서비스 사업영역은 ERP(전사적 자원관리)와 클라우드, 솔루션 비즈니스로 구성돼 있습니다. 코로나19로 인한 업무 시스템의 변화로 그룹웨어와 화상회의에 대한 수요가 늘고, 자원관리의 필요성이 높아지면서 IT 서비스의 매출도 늘었습니다.  오락 부문은 성장폭이 컸습니다. 3분기 누적 매출은 174억원으로 전년 동기 대비 105.5% 증가했습니다. 거리두기가 완화되고, 오락 및 레저 수요 증가로 매출이 급등했습니다. 화장품류와 건강기능 식품 부문인 기타 부문은 3분기까지 56억원의 매출을 기록했습니다.  ㈜웅진은 2022년 영업실적이 매우 우수했습니다. 교육 부문의 안정적인 성장은 물론 IT 서비스와 건강기능 식품 등에서 새로운 성장 스토리가 만들어지고 있습니다. 웅진그룹은 다시 매출 '1조 클럽'에 가입할 것으로 예상됩니다. 이러한 점은 안타깝게도 주가에 반영되지 않았었습니다. ㈜웅진의 자사주 취득은 앞으로 주주가치까지 꼼꼼하게 챙기겠다는 의지로 읽힙니다. 회사의 성장을 기대하고 자본을 제공한 주주에게 주가부양을 통해 주주가치를 높이는데 적극적으로 나서겠다는 의미입니다. 이러한 노력이 실현될지 관심이 모아집니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플페이 감당할 수 있나…반쪽짜리도 안 되는 '오픈페이' 출발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210010</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['애플페이'가 한국에 상륙할 경우 아이폰 유저들이 카드사들의 간편결제 서비스를 이용할 요인은 크게 감쇄될 것으로 전망된다. 애플페이에 대적할 수단으로 주목받은 카드사들의 연합 간편결제 서비스 '오픈페이'는 9개 신용카드사 중 불과 3곳만 참여해 출발한다. 촌각을 다투는 간편결제 시장에서 카드사들의 대응 속도가 지적받고 있다.21일 여신금융협회는 오는 22일 신한·하나·KB국민카드부터 앱카드 상호연동 서비스(오픈페이)를 시작한다고 발표했다. 앱카드 상호연동 서비스는 고객이 1개의 카드사 결제앱으로 카드발급사 구분없이 모든 카드를 간편하게 등록해 사용하고, 조회할 수 있는 서비스다. A사 결제앱에 B사 카드를 등록해 가맹점에서 NFC, MST, 바코드, QR 등 결제방식을 사용할 수 있고 사용내역 조회도 가능하다.기존 복수 카드 보유 고객들은 해당 카드사 결제앱을 모두 설치해 사용했어야 했다. 앱카드 상호연동 서비스를 통해 이러한 번거로움을 해소함으로써 고객 편의성을 제고하고 카드사 결제앱의 범용성 확대에 따른 카드사 결제앱의 경쟁력을 제고할 수 있게 된다.이러한 특장점 구현은 해당 서비스 참여 카드사들이 최대한 많을 때 가능하다. 앱카드 상호연동 서비스 일정을 보면 올해 3개 카드사(신한·하나·KB국민카드)를 시작으로, 2023년 중 롯데·BC·NH농협카드도 순차적으로 서비스를 시작할 예정이다. 이 중 NH농협카드는 2023년 하반기에 이용할 수 있게 될 전망이다.현재로선 9개 중 6개 카드사만이 오픈페이 합류를 확정했다. 여신금융협회 측은 우리·현대카드도 추가 참여할 예정이라고 설명했다. 이들 카드사가 오픈페이에 최종적으로 참여할지는 여전히 미지수다. 삼성전자의 간편결제 서비스인 '삼성페이'의 영향력이 큰 삼성카드는 참여 의지가 소극적이라는 평가다. 삼성카드 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "오픈페이가 시장에 도입되는 속도 등 제반환경을 보고 판단하자고 유보를 했다"며 "불참 확정은 아니"라고 설명했다.또 앱카드 상호연동 서비스는 현재 오프라인 가맹점에서만 사용 가능한데, 2023년 하반기 중 온라인도 포함토록 확대할 예정이다. 올 상반기 일평균 1조원을 넘어선 온라인 결제 시장을 당분간 '그림의 떡'처럼 볼 수밖에 없다.이러한 내용을 종합하면 카드사들의 앱카드 상호연동 서비스는 현 수준에서 경쟁력이 높지 않다는 평가가 나온다. 카드사 간 상호 호환등록을 위한 연동규격과 표준 응용프로그램 인터페이스(API) 개발사업을 2021년 11월 완료했지만 그 후 1년여간 참여사 섭외는 매우 미진했던 셈이다.  이는 카드사와 캐피탈사의 총의를 모으는 기능을 하는 여신금융협회가 오픈페이와 관련해 의견 규합에 미진했기 때문이라는 지적이다. 정완규 여신금융협회장은 지난 10월 취임을 맞아 개최한 기자간담회에서 "국민 서비스에 보탬이 된다거나 빅테크에 맞설 도구로 강력한 무기가 될 수 있다고 하더라도 업권간의 이해가 각 회사별로 맞아야 한다"며 "오픈페이는 큰 틀에서 공감대가 있을 것이지만 회사별로 각자 추진하는 사업들이 있다"고 밝혔다.정 회장의 발언은 삼성카드에 오픈페이 참여를 적극 설득할 의사는 없다는 뜻으로 해석됐다. 애플페이와 삼성페이가 맞붙는 간편결제 시장에서 오픈페이의 존재감 확보는 쉽지 않을 것으로 전망된다. 카드사들의 올해 3분기 순이익은 롯데카드를 제외하고 모두 역성장했다. 꾸준한 호실적을 내왔던 카드사들의 위기가 본격화됐다는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>