<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Aug 2022 08:22:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[등급제 도입되는 CSAP…KT·네이버·NHN, 세부방안 '촉각']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180019</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 08:20:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 클라우드 보안인증제도(CSAP)에 등급제를 도입하기로 한 가운데 추후 마련될 세부방안에 국내 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)들의 관심이 쏠리고 있다.CSAP는 공공시장에 클라우드 서비스를 제공하고자 하는 민간 기업이 반드시 취득해야 하는 인증이다. '클라우드 컴퓨팅 발전 및 이용자 보호에 관한 법률'의 정보보호 기준의 준수여부를 인증기관이 평가·인증한다. 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)와 한국인터넷진흥원(KISA)이 운영 중이다. 과기정통부는 18일 제5회 국정현안점검조정회의에서 단일 인증 체계였던 CSAP에 등급제를 도입하는 내용이 포함된 '정보보호 규제개선 추진 상황 및 계획'을 발표했다.CSAP 등급제는 시스템을 중요도 기준으로 3등급으로 구분해 등급별로 차등화된 보안인증기준을 적용하는 것이 골자다. 민감 정보를 다루는 클라우드는 보안성을 높이고 보안 위험이 상대적으로 낮은 공개 데이터를 다루는 클라우드에 대해서는 보안 인증기준을 완화하는 방식이다.이날 등급제 도입 외에 구체적인 내용은 공개되지 않았다. 과기정통부는 디지털플랫폼정부위원회 및 관계기관과 협업하고 이해관계자의 의견도 수렴해 세부방안을 마련할 방침이다. 홍진배 과기정통부 네트워크정책실장은 이날 온라인으로 열린 백브리핑에서 "CSAP의 획일적 등급체계를 3등급 체계로 바꿔보고자 한 것"이라며 "IaaS(서비스형 인프라) 기업뿐 아니라 SaaS(서비스형 소프트웨어) 기업들도 공공시장에 클라우드 서비스를 제공할 여건이 마련될 것"이라고 말했다.과기정통부가 이번 방안을 마련한 것은 국내 SaaS 기업들의 CSAP 기준 완화 요청을 정책에 반영한 결과다. 지난 6월30일 박윤규 과기정통부 제2차관은 국내 SaaS 기업과의 간담회에 참석해 기업들의 목소리를 들었다. 당시 SaaS 기업들은 '고객사별 스토리지(물리적 데이터 저장소) 분리' 등 CSAP의 기준이 현실과 맞지 않다며 기준을 완화해야 한다고 입을 모았다.과기정통부는 SaaS 기업들의 요구를 참고해 CSAP의 등급제 도입을 결정했지만 국내 CSP들은 우려하는 모습이다. 현재 국내 공공 클라우드 시장은 KT·네이버클라우드·NHN클라우드 등이 주도하고 있다. 이들은 모두 CSAP를 획득했다. 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 글로벌 빅3 CSP들은 국내 민간 클라우드 시장을 주도하고 있지만 공공 클라우드 시장은 진출하지 못하고 있다. 한국뿐만 아니라 글로벌 시장을 대상으로 사업을 펼치다보니 CSAP가 요구하는 스토리지와 망을 물리적으로 분리해야 한다는 등의 조건을 충족하기 어렵기 때문이다.하지만 CSAP에 등급제가 도입되면 글로벌 CSP들이 공공 클라우드 시장에 진출할 수 있는 여지가 생길 수 있다. 토종 CSP들이 우려하는 부분이다. 글로벌 CSP들이 공공 클라우드 시장에 진출할 경우 회사의 매출 감소로 이어질 수 있기 때문이다. 한 국내 클라우드 업계 관계자는 "공공 클라우드 시장이 일부라도 외산에 개방된다면 점진적으로 공공 시장도 (외산에)잠식되고 장기적으로는 데이터주권을 상실할 가능성이 높아질 것으로 우려된다"고 말했다.정부가 이미 등급제 도입을 결정한만큼 국내 CSP들의 관심은 세부방안 마련으로 쏠리고 있다. 각 등급별 요구 기준이 어떻게 마련되느냐에 따라 글로벌 CSP들이 공공 클라우드 시장에 진출할 수 있는지 여부와 그 규모가 결정될 수 있기 때문이다. 다른 국내 클라우드 업계 관계자는 "세부 방안은 디지털플랫폼정부위원회를 비롯해 민간 클라우드 전문가와 기업, 유관 부처가 충분한 시간을 갖고 종합적 협의의 과정을 거쳐 마련돼야 할 것"이라며 "공공부문 클라우드전환 활성화 정책도 함께 논의되길 바란다"고 말했다.반면 글로벌 CSP들은 CSAP의 등급제 도입 결정에 대해 기대하는 분위기다. 글로벌 클라우드 업계 관계자는 "CSAP는 한국에만 있는 대표적인 규제이며 다른 나라와의 디지털 무역협정에서 갈등을 일으킬 수도 있다"며 "규제가 완화된다면 국내 디지털 경제가 활성화되고 디지털무역도 공정해질 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[실적 대박 오리온의 고민…1조 육박 현금 어디에]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180018</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 08:20:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 매출액과 영업이익 모두 사상 최대 실적을 낸 오리온이 빠르게 쌓이는 현금을 어디에 쓸지 관심이 모인다. 하반기에도 실적 호조가 지속될 경우 보유 현금은 곧 1조원에 달할 것으로 예상된다. 대규모 인수합병(M&amp;A) 의향을 내비치기도 한 오리온이 과연 빅딜에 나설지도 주목된다. 18일 오리온이 제출한 반기보고서에 따르면 올 상반기 매출액은 1조2805억원으로 전년 동기 대비 16.0% 증가했다. 한국을 비롯한 중국, 베트남, 러시아 등 주요 해외 시장이 고르게 성장한 결과다. 무엇보다 영업이익 또한 큰 폭으로 성장했다. 상반기 영업이익은 1983억원으로 지난해보다 23.6%나 늘었다. 오리온은 인플레이션으로 원자재 가격 상승 부담이 확대된 상황에서도 이익을 늘리는 저력을 보였다. 오리온은 “원재료 공급선 확대 및 글로벌 통합구매를 통한 원가관리와 공정 효율화 작업을 통해 제조원가율 상승폭을 최소화했다”고 설명했다. 오리온이 해외 시장 확장에 힘입어 이익을 늘린 데 따라 보유하고 있는 현금의 양도 크게 증가했다. 오리온 반기보고서에 따르면 올 상반기 말 단기금융예치금을 포함한 보유 현금성 자산은 8369억원에 달한다. 지난해 말 6853억원에서 6개월 만에 1300억원이나 증가했다.오리온은 차입금 규모가 크지 않아 사실상 보유하고 있는 현금을 비교적 부담 없이 사용할 수 있다. 올 상반기 말 보유 차입금은 1641억원으로 언제든지 상환할 수 있는 수준이다. 순차입금은 마이너스(-) 6700억원으로 사실상 무차입 경영 상태다. 이처럼 재무상태가 우량하고 보유 현금 또한 빠르게 증가하며 올 초부터 대규모 M&amp;A에 나서지 않겠냐는 관측이 나왔다. 허인철 오리온 부회장은 올 4월 ‘최고경영자 주관 증권사 간담회’에 나와 식품 사업관련 적극적으로 매물을 알아보고 있다고 말한 것으로 알려졌다. 오리온은 지난 2016년 제주용암수를 인수하며 물시장 확장에 나선 적은 있지만 오랜 기간 이렇다 할 대규모 M&amp;A를 실시한 적은 없다. 이 때문에 오리온의 고민 또한 깊어질 것으로 전망된다. 현금이 많은 것은 좋지만 사용하지 않고 묵혀두는 것은 오히려 기회비용 측면에서 비효율적이라고 의견도 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, 지난해 온실가스 배출량 15% 증가...정유·시멘트사보다 많아]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180011</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 07:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 지난해 생산 과정에서 1449만톤의 이산화탄소를 배출한 것으로 나타났다. 국내 사업장의 배출량을 합산한 수치로 전년 대비 15%, 2015년 대비 115.3% 증가했다. 삼성전자는 상반기 중 스코프(Scope) 3 수준의 내용을 담은 온실가스 종합대책을 발표할 계획인데, 실효성 있는 대책이 나올지 관심이다.18일 삼성전자의 반기보고서에 따르면 지난해 온실가스 배출량은 탄소 환산총량(tCO2-eq) 기준 1449만4447톤으로 집계됐다. 전년에는 1253만2279톤에 달했는데, 196만1668톤 증가했다. 이는 국내 공장과 건물(임차 건물 포함) 등에서 배출한 온실가스를 합한 것이다.삼성전자의 온실가스 배출량은 2018년(1077만1808톤) 1000만톤을 돌파했다. 2015년(672만9419톤) 이후 연 평균 14%씩 매해 증가하고 있다. 삼성전자는 현재 연 배출량 1500만톤을 목전에 두고 있다.   삼성전자의 온실가스 배출량은 정유사와 시멘트사를 넘어선지 오래다. 정유업과 시멘트 산업은 철강업 다음으로 온실가스 배출량이 많다. 지난해 업계 1위인 GS칼텍스와 쌍용씨앤이(옛 쌍용양회)의 온실가스 배출량은 각각 844만2821톤, 1072만425톤을 기록했다. 삼성전자의 배출량은 GS칼텍스보다 71.6%, 쌍용씨앤이보다 35.2% 많다. 물론 반도체와 가전 제품을 제조하는 삼성전자와 정유사, 시멘트 회사의 온실가스 배출량을 동등 비교할 수는 없다.삼성전자는 GS칼텍스보다 매출이 8배 많은 점도 동일선에서 비교하기 어려운 이유다. 다만 전자산업의 온실가스 배출량이 정유업이나 시멘트업보다 적은 점을 미루어 볼 때 삼성전자의 배출량이 유의미할 정도로 많은 건 분명하다.지구온난화로 인해 기업들이 온실가스 배출량을 줄이기 위해 많은 노력을 기울이고 있는 점을 고려하면, 삼성전자는 온실가스 배출량을 줄이기 위한 획기적인 조치가 필요한 상황이다. LG전자는 2017년 온실가스 배출량이 100만톤을 최초로 돌파하면서 매해 배출량을 줄였다. 지난해 배출량은 전년보다 30.1% 줄어든 42만6229톤을 기록했다.삼성전자는 온실가스 배출량이 늘면서 배출권 구매에 따른 비용도 증가하고 있다. 올해 2분기 기준 배출부채는 684억원을 기록했다. 지난해 말보다 233억원 증가했다. 삼성전자는 2021년부터 2025년까지 온실가스 배출 할당량을 초과한 만큼 탄소배출권을 구매해야 한다. 현재까지 6개 분기 동안 684억원을 쌓았고, 14개 분기 동안 배출부채를 더 쌓아야 한다.  배출권 거래제 2차 계획기간(2018년~2020년) 동안 쌓은 배출부채는 318억원에 달했는데, 3차 계획기간 동안에는 3년치 배출부채를 1년만에 쌓았다. 지난 17일 기준 탄소배출권은 톤당 2만7400원을 기록했다. 삼성전자의 분기 순이익이 11조원에 달하는 만큼 온실가스 배출로 인해 지출하는 비용은 1% 미만으로 극히 미미하다.하지만 온실가스 배출에 따른 기상이변과 전 세계 기업들이 지속가능한 미래를 위해 온실가스 감축을 위해 노력하고 있는 점을 고려하면 삼성전자도 변화가 필요한 시기이다. 업계에 따르면 삼성전자는 이번 분기 온실가스 배출량 감축을 위해 종합대책을 내놓는다. 종합대책에는 온실가스 순배출량을 제로로 하는 '넷제로' 달성 시기 등이 담길 예정이다. 이번 대책에는 삼성전자의 제품 제조부터 폐기까지 전 과정에 걸친 배출량을 의미하는 스코프3 목표치까지 담길 전망이다.글로벌 반도체 회사 중 스코프3 수준까지 온실가스 배출량을 발표하는 회사가 없는 만큼 유의미한 대책이 나올 것으로 보인다. 다만 삼성전자의 배출량이 매해 증가했던 점을 고려할 때 온실가스 배출량을 실제로 줄이는 게 중요하다는 지적이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파운트가 투자 침체기를 극복하는 법…수요자 맞춤형 정보 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180012</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 06:21:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[로보어드바이저 전문기업 파운트가 앱을 전면 개편했다. 수요자 맞춤형 정보 제공에 초점을 맞췄다. 투자에는 관심이 있지만 시기를 엿보고 있는 잠재고객까지 포섭하려는 전략으로 풀이된다.18일 파운트에 따르면 파운트 앱(Application) 4.0은 고객의 사용자경험(UX)을 개선하고, 투자성향에 따른 맞춤 서비스를 고도화했다.가장 큰 변화는 고객의 투자성향과 파운트 앱에서의 행동데이터를 기반으로 개인화된 서비스를 제공하기 위한 기반을 마련한 것이다.먼저 투자성향분석에는 고객의 투자손실에 대한 민감도나 기대수익률 등을 세분화해 파악했으며, 추가투자나 리밸런싱 등 로보어드바이저 투자에서 중요한 고객 행동들을 분석해 올바른 투자를 이어가도록 도와주는 데 중점을 뒀다.또한 기존에는 앱을 설치해야만 서비스 이용이 가능해 접근성이 떨어진다는 의견을 반영해 모바일 웹(WEB)으로도 서비스 제공을 시작했다. 이렇게 되면 투자를 하지 않는 회원뿐만 아니라 비회원 고객들도 보다 쉽게 로보어드바이저 투자와 글로벌 ETF 등에 대해 미리 정보를 습득할 수 있게 돼 정보의 비대칭성을 해소할 수 있을 것으로 전망된다.파운트에 투자 중인 고객의 경우 단순 수익률 중심으로 제공하던 화면 대신 고객의 상태별로 리밸런싱, 추가투자, 포트폴리오 변화 등을 쉽게 알아볼 수 있도록 My자산 부분을 대폭 개선했다.파운트 4.0을 통해 새롭게 선보이는 파운트 '매거진'은 파운트 투자전문가그룹이 제시하는 콘텐츠 서비스다. 주간마켓리뷰, 투자전략, 이슈분석 등 고객이 투자하고 있는 시장을 이해하고 전망하는데 도움을 주도록 기획됐다. 특히 매달 투자보고서를 통해 어떤 시장의 이슈들이 자산변화에 영향을 미쳤는지 설명하고 전망함으로써 고객들이 투자의 흐름에 대해서도 알 수 있도록 했다.김영빈 파운트 대표이사는 "이번 개편은 앱을 이용하는 고객들의 상황에 맞는 정보를 제공하는데 집중한 결과물로 투자자들이 필요한 정보를 습득하며 시장 상황을 제대로 분석하고 판단할 수 있도록 도울 것"이라며 "이를 통해 파운트와 함께 장기간 꾸준히 투자를 이어 나갈 수 있도록 러닝메이트 역할을 충실히 해 나가겠다"고 설명했다.파운트는 앱 개편을 기념해 오는 9월 30일까지 '파운트 Re-New' 프로모션도 진행한다. 프로모션 기간 중 신규 가입 고객에게는 김영빈 대표가 공동 저자로 참여한 투자전략도서 '투자 시프트'를, 신규 투자고객에게는 투자지원쿠폰(5만원)을 추첨을 통해 경품으로 제공한다. 매달 꾸준히 추가 투자를 통해 투자 습관을 만들어가는 투자자들에게는 3개월마다 추첨해 투자응원금을 최대 10만원까지 지원한다.글로벌 경제의 불확실성에 따른 펀드 침체기에 투자 수요를 최대한 이끌어내려는 전략이다. 올 6월 말 기준 전체 펀드 설정액은 821조원으로 전년 말 대비 4.1% 증가했다. 증시 부진으로 순자산은 1.0% 증가하는데 그쳤다. 최근 3년 간 반기 평균 성장률이 설정액 4.8%, 순자산 5.1%인 점에 비춰보면 둔화 추세가 두드러진다.이런 와중에도 모바일 앱을 통한 펀드 판매액은 견조하게 늘고 있는 추세다. 비대면 문화의 확산과 특유의 간편성에 따른 것으로 풀이된다. 금융투자협회 전자공시서비스에 따르면 8월 18일 기준 온라인 전용펀드 설정액은 26조3300억원으로 전년 말(23조6642억원) 대비 11.3% 늘었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]일본 가는 '네이버제트'...글로벌 현지화·대외협력 올인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180010</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 06:21:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   공시요약 오늘 소개할 공시는 글로벌 메타버스 플랫폼 '제페토' 운영사인 네이버제트의 17일자 '타법인 주식 및 출자증권 취득결정'입니다. '네이버제트 재팬코퍼레이션'(NAVER Z JAPAN CORPORATION) 주식 5000주를 4억8960만원에 취득했다는 내용입니다. 주요 사업은 '마케팅', 목적은 '전략적 사업 강화 및 글로벌 시장 진출'입니다. 일본에서 제페토 사용자를 확대하기 위한 현지 마케팅 전문법인을 세우겠다는 의미죠.  제페토 사용자 10명 중 9명은 '외국인' 네이버제트 해외법인 설립은 일본이 처음은 아닙니다. 2020년 5월 네이버 자회사인 스노우 주식회사에서 독립하고 지난해 하반기부터는 해외 기반 다지기에 열심인 모습입니다. 2021년 9월 미국 법인 설립을 시작으로 올해 1월에는 홍콩에도 법인을 설립했죠. 미국·홍콩·일본은 2030년 기준(PwC 보고서 기반) 전세계 메타버스 시장 규모 상위권에 성장할 지역에 해당됩니다. 일본만 하더라도 해당 기간 1430억달러(약 188조원)의 막대한 시장 형성이 예측되고 있죠.네이버제트가 해외 법인을 잇달아 세운 것은 제페토의 해외 사용자가 많기 때문입니다. 200여개국에서 서비스 중인 제페토의 누적 가입자 3억명 중 해외 이용자 비중은 95%(올해 3월 기준)에 달합니다.  올해 지분 투자만 17건…국내외 사업 협력 확대 네이버제트는 해외법인 설립 외에도 최근 다양한 국내외 기업들에 대한 지분투자를 대대적으로 진행하고 있습니다. 추가적인 메타버스 기술력 확보와 시장 기반 강화가 목적으로 풀이됩니다. 올해 1월1일 이후 네이버제트가 공시한 '타법인 주식 및 출자증권 취득결정' 중 해외법인 설립을 제외하면 무려 17건이 국내외 기업 간 협력 건인데요. 지분을 적게는 2%, 많게는 40%까지 확보했으며 목적은 모두 '전략적 사업 시너지 강화'로 설명되어 있습니다. 지분을 매입한 각 기업들의 면면을 살펴보면 메타버스 관련 기술 개발사가 주를 이루고 한국 밖으로는 미국, 덴마크, 프랑스, 싱가포르 기업들이 눈에 띕니다. 이런 해외 기업들과의 협력은 현지 사용자들에게 익숙한 서비스와의 콜라보를 통한 저변 확대, 또 다른 현지 기업들과의 추가 비즈니스 기회 등으로 확대될 수 있습니다.   시들시들한 메타버스 인기…회심의 한 수 찾아야할 때 그런데 이미 3억명의 가입자, 2000만명의 실사용자 수를 확보한 네이버제트가 이처럼 대외협력과 시장 기반 확대에 박차를 가하는 배경은 무엇일까요? 사업 성장이란 기업의 기본적인 목적 외에도 제페토가 속한 글로벌 메타버스 시장의 침체 분위기를 들 수 있습니다. 메타버스는 현실을 본뜬 3차원 가상세계를 중심으로 각종 체험, 엔터테인먼트, 사람 간 소통 등의 활동을 온라인 비대면 공간에 옮긴 서비스를 총칭합니다. 코로나19가 전세계를 휩쓴 지난 3년여간 사회적 거리두기 기조가 함께 확산되며 사용자와 관심도가 폭발적으로 증가했죠. 분야를 막론하고 각종 기업들의 메타버스 융합 서비스도 우후죽순으로 생겨났습니다. 하지만 대중의 높은 기대치를 충족하지 못하고 기존 3D 게임과 다를 바 없는 완성도에 코로나19 엔데믹(풍토병)화에 따른 거리두기 해제 흐름에 따라 비대면 메타버스에 대한 관심도 사그라드는 추세가 엿보입니다. 실제로 제페토나 로블록스, 포트나이트 등 일부 글로벌 서비스를 제외하면 기대만큼 흥행했다는 메타버스를 찾기 어렵습니다. 또 구글 트렌드 기준으로 'Metaverse' 키워드에 대한 전세계 관심도는 코로나19 변이가 기승을 부린 지난해 10월~올해 1월을 정점으로 하향세를 지속 중입니다. 정점(100점) 대비 현재 관심도는 17점에 불과하죠. 제페토가 비록 업계의 '잘 나가는' 서비스라 할지라도 시장 침체에 따른 사용자 이탈을 막으면서 추가적인 가입자까지 확보하려면 보다 차별화된 기술력과 현지 맞춤형 서비스 개발이 필수일 것입니다.   사업은 적자, 현금 확보 채널은 든든 이를 위한 네이버제트의 자금은 충분할까요? 올해 4월 공시된 회사의 2021년 감사보고서에 따르면 당해 말 기준 자산총계는 2387억원, 부채총계는 3695억원이었습니다. 부채비율은 154.7%로 부채가 자본보다 많은데요. 시장에선 보통 부채비율이 200%를 넘지 않는 한 크게 부정적인 상황으로 보진 않습니다. 2021년 매출은 379억원, 영업손실 295억원, 당기순손실은 1129억원입니다. 겉으로 보기에 서비스의 외형적 성장세는 컸지만 수익지표는 좋지 않았네요. 현금흐름도 마이너스 298억원을 기록했는데, 영업 과정에서 순유출된 돈이 더 많다는 이야기입니다. 올해는 공격적인 외부 투자로 인해 이 규모가 더욱 커졌을 것으로 예상되네요. 하지만 이런 상황에도 회사는 지난해 11월 2200억원의 투자를 유치한 바 있습니다. 참여 기업도 일본 소프트뱅크, BTS 소속사 하이브, JYP, 네이버웹툰 등 대형 엔터테인먼트사들로 그 면면이 화려합니다. 제페토 관련 시장 성장성을 높게 평가했다는 의미죠. 공시상으로는 2021년까지 최대주주인 스노우로부터 여러 차례 운영자금 명목의 단기차입금을 확보하기도 했습니다. 이처럼 투자와 외연확장에 집중하는 시기라면 흑자 전환까지는 다소 시간이 소요되겠지만 당분간 운영과 투자를 위한 기반 측면에선 큰 어려움이 없어 보입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하이트진로, 밀린 세금 냈더니…이익 개선 불구 현금흐름 적자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180009</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 05:34:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 하이트진로가 지난해보다 개선된 실적을 기록했지만 그동안 밀린 주세를 납부하느라 현금흐름은 오히려 더 악화한 것으로 나타났다. 7000억원이 넘는 미지급주세를 보유하고 있는 하이트진로는 현금흐름의 변동 폭이 큰 모습을 자주 보여왔다. 18일 하이트진로 반기보고서에 따르면 올 상반기 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 480억원을 기록한 것으로 나타났다. 전년 동기 1651억원과 비교해 약 2100억원의 현금 유입이 감소했다. 이번 영업활동 현금흐름 적자 전환은 영업이익이 늘어난 가운데 발생해 눈길을 끈다. 하이트진로는 올 상반기 전년 동기 대비 26.1% 증가한 1205억원의 이익을 기록했다.  기타유동부채 3000억 감소 영업활동 현금흐름 내역을 살펴보면 ‘영업활동으로인한자산∙부채의변동‘ 항목에서 대규모 손실이 발생한 것을 확인할 수 있다. 손실 규모는 2662억원으로 전년 동기 259억원 이익 대비 적자로 돌아섰다.  ‘영업활동으로인한자산∙부채의변동’은 말 그대로 영업활동 과정에서 발생하는 자산과 부채의 변동을 나타낸다. 매출채권, 재고자산, 기타채무, 매입채무 등 운전자본을 비롯한 각종 자산과 부채 내역이 포함된다. 해당 항목에서 가장 큰 폭의 변화가 발생한 계정은 바로 ‘기타유동부채’다. 여기서만 3040억원의 손실이 잡혔다. 영업활동 현금흐름에서 부채가 적자를 기록한 것은 부채가 줄었다는 뜻과도 같다. 갚아야 할 돈을 갚지 않으면 실제 현금흐름은 증가하지만 반대로 빚을 갚으면 현금이 감소하기 때문이다. 연결 재무상태표를 보면 실제로 부채가 크게 줄어든 항목이 하나 있다. 유동부채 내 ‘기타유동부채’는 지난해 말 8086억원에서 올 상반기 5049억원으로 약 3000억원 감소했다. 현금흐름 내 기타유동부채 적자 규모와 일치한다.  범인은 밀린 주세 그렇다면 대체 기타유동부채가 무엇이길래 한 순간 3000억원이나 줄어들었을까. 연결재무제표 주석 ‘6-2 기타부채’에 각종 부채의 내역들이 자세히 나와 있는데, 이중 유동성부채로 분류되는 ‘미지급주세’가 전기 말 대비 3200억원가량 감소한 것으로 나타났다. 하이트진로가 보유한 미지급주세는 전기 말 7408억원에서 올 상반기 4169억원으로 줄어들었다. 미지급 주세의 감소가 전체 기타부채 규모 감소로 이어졌다.  주세는 국세의 하나로 그동안 생산원가에 따라 일정하게 세금을 붙이다가 2020년 기준 알코올 양에 따라 세금이 부과되는 종량제로 바뀌었다. 하이트진로는 2020년까지 미지급 주세 규모를 3000억원대에서 관리해왔지만 지난해 7400억원으로 규모가 대폭 확대된 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]투자 확 줄인 네이버, 신성장 동력 딜레마]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180008</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 05:34:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 IT 업계 이슈를 분석합니다.  키움증권이 지난 17일 네이버 목표주가를 기존 40만원에서 33만원으로 17.5% 낮췄습니다. 변동 폭이 큰데요. 키움증권은 네이버를 두고 "성장 DNA를 되찾을 필요가 있다"고 평가했습니다. 김진구 키움증권 연구원은 "네이버가 과거 라인 출시로 기업 가치 레벨업을 이뤄낸 것처럼 신규 비즈니스 투자 및 출시를 통한 성장성 강화가 필요한 시점"이라고 설명했습니다. 라인은 네이버가 2000년 일본 소프트뱅크와 함께 설립한 합작 법인입니다. 10년 넘게 도전과 실패를 반복했지만, 2011년 글로벌 메신저 '라인' 서비스 출시로 확실한 성과를 냈습니다. 이후 다양한 분야로 사업을 넓히며 성장을 이어갔습니다.  라인 매출 추이를 보겠습니다. △2011년 2015억원 △2012년 3657억원 △2013년 5047억원 △2014년 6703억원 △2015년 8220억원 △2016년 1조1429억원입니다. 5년 만에 매출 467.1% 증가를 이뤄냈습니다. 시장에서 왜 라인을 언급하며 신성장 동력이 필요하다고 말하는지 알 수 있는 대목입니다. 다만 네이버가 당장 이때와 같은 신성장 동력 발굴을 위해 적극적인 투자에 나서는 모습을 보기란 쉽지 않아보입니다. 현재 네이버 사업 전략이 '적극적 투자'가 아닌 '기존 사업 중심 사업 효율성 강화'에 맞춰져 있기 때문입니다. 네이버는 지난 16일 올해 반기검토보고서를 공개했습니다. 별도 재무제표 기준 현금흐름표를 보겠습니다. 현금흐름표는 현금 유입과 유출을 기록한 장부인데요. 영업활동, 투자활동, 재무활동으로 분류해 기업 현금 흐름을 확인할 수 있습니다. 살펴볼 부분은 투자활동 현금흐름인데요. 올해 상반기 투자활동 현금흐름은 마이너스(-) 9751억원입니다. 투자활동으로 9751억원의 현금이 빠져나갔다는 의미입니다. 큰 규모지만 지난해와 비교하면 확 줄었습니다. 지난해 같은 기간(2021년 1월~6월) 투자활동 현금흐름은 마이너스 1조6569억원입니다. 1년 만에 투자 규모가 41.1% 감소했습니다. 특히 타기업 지분 취득을 위한 투자 규모가 크게 줄었는데요. 올해 상반기 '종속 기업 및 관계기업 투자 주식 취득' 명목으로 빠져나간 투자 현금 규모는 6875억원입니다. 지난해 같은 기간(1조3244억원)과 비교하면 절반 수준입니다. 시장에선 네이버의 투자 규모 감축 이유로 불확실성을 꼽습니다. 김진구 연구원은 "기존 사업 중심 성과와 사업 효율성 강화에 주력하는 것으로 보인다. 단기적으로 신규 사업 중심 투자 및 성장 기대감은 제한된다"고 분석했습니다. 네이버가 지난 5일 컨퍼런스콜에서 밝힌 계획도 '기존 사업'에 초점이 맞춰졌습니다. 주력 사업인 커머스 수익성 개선에 많은 시간을 할애했습니다. 최수연 네이버 대표는 "네이버 멤버십 프로그램 구조를 점진적으로 재정비해 커머스 사업 수익성을 높이겠다"고 밝혔습니다. 네이버가 투자보다 기존 사업에 초점을 맞춘 건 업황 때문으로 보입니다. 최 대표는 해당 컨퍼런스콜에서 "최근 해외 시장 정체에 따라 국내 인터넷 기업들이 성장 둔화 부담에 직면하고 있는 실정"이라고 말했습니다.   최 대표 말처럼 네이버는 성장 둔화기로 보입니다. 연결 재무제표 기준 올해 상반기 매출은 지난해보다 23.0% 증가했는데요. 영업이익 증가율은 2.1%에 그쳤습니다. 시장에선 네이버가 이 시기를 투자로 풀어가길 기대하고 있습니다. 반면 네이버는 투자 규모를 줄이고, 기존 사업 효율성을 개선하는 방향으로 사업 전략을 세웠습니다. 네이버 입장에선 시장 설득을 위해서라도 하반기 확실한 성과가 필요해 보입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오, 모빌리티 매각 중단…'계열사 정리' 미칠 영향은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180007</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 04:01:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 카카오모빌리티 지분 매각 방침을 철회했다. 골목상권 침해 논란 중심에 있던 카카오모빌리티 매각이 직원 반발로 중단된 셈이다. 계열사를 줄이겠다는 카카오 방향성에도 영향을 미칠 수 있다는 전망이 나온다. 카카오 공동체얼라인먼트센터는 18일 카카오모빌리티 주주 구성 변경 검토를 멈춘다고 밝혔다. 앞서 카카오는 카카오모빌리티 지분 일부를 사모펀드 MBK파트너스에 매각해 2대 주주로 전환하는 방안을 검토했다. 카카오는 "카카오모빌리티 노사가 도출한 사회와 지속 성장하겠다는 의지를 존중하고, 실행해 나갈 수 있게 지원할 예정"이라고 설명했다. 카카오모빌리티 노사는 지난 8월 초 '사회와 지속 성장을 위한 협의체'를 구성하고 지난 12일 상생안을 카카오에 전달했다. 홍은택 카카오 대표는 "카카오모빌리티와 카카오 공동체센터는 사회가 공감할 수 있는 지속가능한 혁신에 기반해 교통 문제를 해결하기 위해 노력할 것"이라고 말했다.직원들도 매각 중단을 두고 환영 의사를 전했다. 카카오 전체 계열사 노조 크루유니언 서승욱 지회장은 "카카오 계열사 직원의 적극적 참여로 이끌어낸 성과"라면서 "지속성장을 위한 구체적 계획이 필요하고, 이를 위해 이해관계자 간 대화 기구가 지속 운영돼야 한다"고 강조했다. 상징성 컸던 모빌리티 매각...계열사 축소 목표 영향 없을까 카카오는 지난해 국정감사 이후 '계열사 축소'를 약속했다. 김범수 카카오 전 의장은 지난해 골목상권 침해 논란이 이어지자 10월 국정감사에서 쇄신 의사를 밝혔다. 카카오는 지난 4월 기자간담회에서도 연말까지 계열사를 30~40곳 줄인다고 강조했다. 지난 16일 공개된 카카오 '기업집단 설명서'에 따르면 카카오 계열사는 지난 4월 139개에서 8월 기준 134개로 줄었다. 목표에는 못 미치는 결과다.  카카오모빌리티 매각은 상징성이 컸다. 카카오모빌리티는 출범과 동시에 '골목 상권 침해' 논란을 불러온 사업이다. 택시 업계와 수차례 갈등을 겪었고, 대리운전 업계와도 대립 각을 세웠다.카카오도 이 때문에 매각을 진행한다는 뉘앙스를 밝혀왔다. 지난달 배재현 카카오 최고투자책임자(CIO)는 "카카오는 모빌리티 서비스의 수익화와 사업영역 확장, 나아가 IPO에 대한 사회 우려를 경청하게 된다"고 말했다. 카카오모빌리티 매각을 멈춰서게 한 건 직원 반발이 핵심이었다. 카카오 입장에선 향후 다른 계열사 지분 매각, 통폐합 작업도 직원 반발에 부딪혀 어려움을 겪을 가능성이 크다.실제 카카오는 직원 반발이 덜한 통폐합 및 흡수합병 형태로 계열사를 정리하고 있다. 지난 4개월 간 정리한 5곳의 계열사 중 4곳이 계열사 간 흡수합병 형태로 청산됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]넷마블F&C 자회사 메타버스월드, 자체 메인넷 구축 시동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170028</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 01:47:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블에프앤씨(F&amp;C)의 자회사인 '메타버스월드(옛 아이텀게임즈)'가 자체 메인넷을 준비하는 것으로 알려졌다. 최근 위메이드의 '위믹스'와 컴투스그룹의 'C2X' 생태계(엑스플라)가 각각 메인넷 구축 계획을 발표한 가운데 메타버스월드도 자체 블록체인 네트워크를 확대하기 위한 작업에 착수하는 모습이다.18일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 블록체인 플랫폼 '큐브(CUBE)'를 운영하고 있는 메타버스월드가 최근 자체 메인넷 구축을 위한 사전작업에 돌입했다. 해당 소식은 바이낸스의 파트너사인 '노드리얼(NodeReal)'로부터 나왔다. 노드리얼 측은 지난 14일 공식 트위터에 "한국 최대 모바일 게임사인 넷마블의 (손)자회사 큐브(메타버스월드)가 자체 체인을 출시할 예정"이라고 밝혔다.   여기서 말하는 '자체 체인'은 '독립적인 메인넷 구축'과 일맥상통한다. 메인넷은 독립적인 블록체인 네트워크 플랫폼으로, 새로운 블록체인 생태계를 조성하는 것을 의미한다. 자체적인 시스템을 운영하기 때문에 암호화폐 거래 시 발생하는 '가스 피(거래수수료)'를 유연하게 조정할 수 있고, '탈중앙화 애플리케이션(블록체인 기반의 애플리케이션·디앱)' 내 거래수단으로 활용되던 토큰도 '코인'으로 격상돼 이전보다 높은 가치를 인정받게 된다.최근 게임사들이 자체 메인넷을 구축하는 이유도 여기에 있다. 다만 메인넷을 구축하기 위해서는 △암호화폐 공개(ICO) △블록체인 네트워크 안정성 입증 △지갑 및 거래소 연결 시스템 완비 △테스트넷 검증 등에 이르는 과정을 거쳐야 하는 만큼 막대한 비용과 높은 수준의 기술력이 요구된다. 메타버스월드는 'BNB 체인 애플리케이션 사이드체인(BAS)'을 통해 메인넷 구축 작업을 진행중인 것으로 알려졌다. 현재 큐브 블록체인 생태계는 바이낸스, 앵커, 샐러 네트워크, 노드리얼 등 블록체인 기업들이 공동 개발한 'BAS 테스트넷'을 통해 안정성을 확인하고 있다.   노드리얼 측은 "우리는 비즈니스용 블록체인 플랫폼 세미타를 통해 큐브의 BAS 테스트넷을 지원하고 있다"며 "세미타는 고객사가 막대한 시간 및 리소스를 투자할 필요없이 간단하게 BAS 메인넷을 구축할 수 있도록 통합 소프트웨어를 제공한다"고 밝혔다. 이어 노드리얼은 "BAS는 초당 5000건의 거래가 가능한 속도(5000TPS)를 구현하며 저렴한 가스 피(거래 수수료), 이더리움 가상 머신(EVM)과의 높은 호환성을 지원한다"며 "큐브가 BAS를 기반으로 구축하는 주요 이유"라고 덧붙였다. 큐브, 메인넷 구축 요건 갖췄을까 블록체인 기업이 메인넷을 구축하기 위해서는 토큰 발행부터 테스트넷 진행에 이르는 일련의 과정을 통해 시장 신뢰도를 얻어야 한다. 이를 위해서는 탄탄한 블록체인 인프라가 필요한데 큐브 생태계의 경우 대부분의 요건을 갖춘 상황이다.먼저 메타버스월드는 올해 넷마블에프앤씨에 인수되기 전부터 자체 암호화폐인 '아이텀'을 통해 ICO 과정을 거쳤다. 메타버스월드는 넷마블에프엔씨의 자회사로 편입된 후 두 번의 리브랜딩을 통해 지금의 '큐브' 생태계를 구축했다. 큐브 블록체인 생태계는 바이낸스와의 협업을 통해 빠르게 성장했다. 메타버스월드의 모회사인 넷마블에프앤씨는 지난 2월 글로벌 거래소 및 블록체인 인프라를 운영하는 바이낸스와 전략적 파트너십을 맺고 관련 사업분야에서 협력을 다짐했다.   이후 메타버스월드는 △큐브 토큰 리브랜딩 △탈중앙화 지갑서비스 업체 '보노테크놀로지스' 흡수합병 △서틱 보안 안정성 검사(100점 만점에 92점) △블록체인 게임 '골든브로스' NFT 판매(바이낸스 NFT마켓플레이스) △통합 런처 '큐브 허브' 오픈 △블록체인 간편결제 서비스 바이낸스커넥트 도입 △골든브로스 글로벌 서비스 등 블록체인 생태계 구축을 위한 작업을 진행했다. 이 과정에서 바이낸스의 기술적 지원이 뒷받침됐고 자체적으로는 지갑 연결 기술을 확보한 후 보안 안정성 검증까지 마쳤다. 바이낸스 기반 테스트넷을 통해 막바지 검증 단계를 진행하고 있는 만큼 연내 큐브만의 메인넷을 갖출 가능성이 높아진 상황이다. 메타버스월드는 자체 에코시스템 '큐브 2.0 파트너스'를 통해 메인넷 오픈 시 필요한 블록체인 네트워크 내 파트너사도 대거 확보한 상태다. 큐브 2.0 파트너스는 웹툰 분야에 △레드아이스스튜디오 △키다리스튜디오 △스튜디오그리고가 이름을 올렸고, 게임 분야의 경우 △블루포션 △슈퍼캣 △플로피게임즈 △오아시스VR △플린트 △0x&amp; 등이 포함됐다.   엔터테인먼트 분야의 경우 △스튜디오룰루랄라 △에이치앤엔터테인먼트 △서브라임 △초록뱀 △테이블원 △태원엔터테인먼트 등 콘텐츠 IP를 다수 보유한 기업들이 합류했다. 이노베이션 분야에서는 △메가박스 △뮤직카우 △유니티테크놀로지스 △더캠프가 파트너스로 참여한 상태다. 큐브가 자체 메인넷을 통해 블록체인 네트워크를 확대하게 되면 파트너사의 디앱을 통한 거래도 활성화될 것으로 보인다.여기에 최근 메타버스월드가 메인넷과 관련된 것으로 보이는 상표권까지 출원하면서 자체 메인넷 구축이 가시화된 모습이다. 지난 12일 메타버스월드는 '메타마블(METAMARBLE)'과 '마블체인(MARBLECHAIN)'이라는 상표권을 각각 출원했다. 이는 각각 네이티브코인(메인넷 오픈 시 블록체인 네트워크에서 사용하는 기축통화)과 메인넷의 브랜드 네임 상표로 추정된다.넷마블에프앤씨 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "(확인 결과) 메타버스월드에서 메인넷 구축을 고려해 사전작업 목적으로 관련 상표권을 취득한 상태"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[틱톡, 페북·인스타에 ‘스토리’ 공유하는 기능 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180006</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 01:47:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숏폼 동영상 공유 플랫폼 틱톡이 경쟁사인 메타 소셜네트워크서비스(SNS)에 콘텐츠를 공유하는 기능을 도입했다.17일(현지시간) IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 틱톡은 ’틱톡 스토리’를 페이스북과 인스타그램 스토리, 또는 피드에 공유하는 기능을 제공하기 시작했다. 또 외부 공유를 위해 영상의 링크를 복사하는 옵션도 추가됐다.   이 기능은 현재 일부 사용자 대상으로 시행 중이다. 또 틱톡 스토리에만 적용되며 틱톡 메인 피드에 올라가는 영상은 해당되지 않는다. 틱톡 스토리는 콘텐츠 게재 후 24시간 내 사라지는 기능이다. 지난해 8월부터 시범 운영 중이며 아직 정식으로 출시되지는 않았다.&lt;테크크런치&gt;는 “이번에 도입한 기능으로 메타가 운영하는 플랫폼에서 틱톡 콘텐츠가 보다 많이 노출될 것”이라며 특히 “틱톡에서 주로 활동하는 크리에이터들이 페이스북과 인스타그램에 편리하게 콘텐츠를 올릴 수 있을 것”으로 기대했다. 반면 메타는 틱톡 콘텐츠가 자사의 숏폼 영상공유 플랫폼 릴스에서 리포스트되는 것은 막으려 하고 있다. 메타는 크리에이터들에게 타 플랫폼에 올린 영상을 릴스로 옮겨오지 말라고 수차례 당부했다. 지난 4월에는 페이스북 및 인스타그램 피드와 릴스에 오리지널 콘텐츠가 보다 많이 노출되도록 알고리즘을 변경한다고 밝히기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자, 로봇사업 파트너로 LGU+ 대신 KT 선택한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170027</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 01:47:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 KT와 국내 서비스 로봇 사업 확대를 위해 협력하기로 했다. 로봇 사업에 필수적인 5G 통신과 관제 등 기술력을 보유한 통신사와 사업 시너지를 확대하기 위함이다. 다만 LG전자가 계열사 LG유플러스가 아닌 KT와 협력을 나선 이유에 대해서는 관심이 쏠린다.LG전자는 지난 17일 서울 강서구 LG사이언스파크에서 국내 서비스 로봇 사업 확대를 위한 업무협약(MOU)을 체결했다.양사는 로봇 제조 및 서비스 분야 역량을 결합해 신사업 기회를 발굴한다. 차세대 로봇 연구개발을 위한 협력 체제를 구축하고, 국내 서비스 로봇 산업의 경쟁력 강화를 위해 플랫폼을 구축한다. 정부가 추진하는 로봇 분야의 과제도 협력한다. 로봇 솔루션 사업은 5G 통신과 주변 정보를 수집·관리할 수 있는 관제 기술력이 필수적이다. 로봇 사업 분야에 뛰어든 제조사가 통신사와 손을 잡는 이유다.LG전자 측은 “자사가 보유한 자율주행, 센서, AI, 카메라 등 로봇 솔루션 기술과 KT가 보유한 통신·네트워크 기술력을 접목하면 로봇솔루션을 고도화할 수 있다”고 설명했다.LG전자가 계열사 LG유플러스가 있음에도 KT와 로봇 사업 확대를 꾀한 배경에는 관심이 쏠린다. LG전자가 내세운 이유는 사업 확장과 사업 다각화다. LG유플러스와 KT가 서비스하는 로봇 솔루션이 다른 만큼 노하우도 다른 만큼 KT와 협력을 통해 시너지를 낼 수 있다는 설명이다.LG전자 관계자는 “기업별로 서비스 관점에서 가진 노하우가 다르다 보니 시너지를 낼 수 있는 부분도 다르다”라며 “KT가 로봇 솔루션 분야에서 운영했던 경험과 강점이 있고, 이번 협력도 사업을 확장하기 위한 개념”이라고 말했다.이는 LG전자가 자사의 로봇 사업을 고도화하는데 있어 KT와 시너지가 있다고 판단한 것으로 풀이된다. 실제 KT는 이동통신3사중 로봇 사업에 가장 적극적으로 나서고 있다는 평가를 받고 있다.KT는 2019년 12월 AI호텔로봇을 출시하며 로봇 사업에 뛰어들었다. 이후 식음료(F&amp;B) 배달로봇, 고령층 돌봄서비스용 AI케어로봇, 감염병 예방을 위한 방역로봇, 자율주행 실외 배송 로봇 등 다양한 분야의 로봇 상용화에 나서고 있다.KT 관계자는 “KT는 미래 성장 동력으로 로봇 서비스에 주력하고 있다”며 “특히 AI와 네트워크, 자율주행 등 기술을 접목해 종합 플랫폼형으로 활용하려고 한다. 제조업체인 LG전자 입장에서 플랫폼 사업자인 KT의 방향성과 이해관계가 맞아떨어진 것”이라고 설명했다.LG전자와 KT의 협력은 이번이 처음은 아니다. 이미 지난해 LG전자와 KT는 각각 AI플랫폼 씽큐와 기가지니를 연동하는 협업을 진행했다. 또 구현모 KT 대표는 지난 4월 WIS(월드IT쇼)에서 LG전자의 부스를 방문해 LG 클로이 로봇 시연에 참관했다.LG전자는 KT가 주도하는 ‘AI원팀’에도 참여하고 있다. WIS 당시 양사는 ‘로봇원팀’을 구성할 가능성을 언급하기도 했다. 혁신과 사업 확장을 위해 경쟁 관계에 놓여 있는 기업과의 협력도 마다치 않겠다는 의도로 풀이된다.장익환 LG전자 BS사업본부장 부사장은 “이번 협업을 통해 더욱 많은 고객이 다양한 공간에 최적화된 LG전자의 맞춤형 로봇 솔루션을 경험하기를 기대한다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/17/blt202208170019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[재구매율로 드러난 요마트 '전국 배송망' 전략 성과]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180005</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 01:47:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요기요 퀵커머스 서비스 '요마트'가 서비스 지역 전국 확장 두 달만에 지방 평균 재구매율 40%를 돌파했다고 18일 밝혔다. 요기요는 지난 6월 퀵커머스 사업 계획을 공개하고, 요마트를 전국 단위 서비스로 확장했다. 요기요에 따르면 지난 7월 영남·충청·호남·강원 지역 요마트 평균 재구매율은 40.7%로 나타났다. 이는 수도권 재구매율(34.9%)보다 5.8%포인트 높은 수치다. 특히 강원 지역 재구매율은 45.0%에 달한다. 요마트는 지난 2020년 처음 선보인 서비스다. 배달의민족 B마트와 동일한 콘셉트로 출시됐다. 하지만 물류센터 및 고객 확보에 어려움을 겪고 서비스를 중단했다.지난해 8월 CDPI 컨소시엄(GS리테일·어퍼니티에쿼티파트너스·퍼미라)이 요기요를 인수하면서 요마트 재출시 가능성이 점쳐졌다. 결국 지난 5월 요기요는 GS리테일과 협업해 요마트를 재출시했다. 새단장한 요마트가 내세운 차별화 포인트는 '물류 센터'다. B마트는 물류 센터를 따로 마련해야 하지만 요마트는 GS리테일이 운영하는 GS더프레시를 거점으로 활용한다. B마트보다 빠르게 전국 단위 사업 확장이 가능한 구조다.요기요는 지난 6월 요마트 사업 확장 계획을 공개하고, 요마트를 전국 단위 서비스로 넓히겠다고 밝혔다. 요기요 관계자에 따르면 8월 기준 전국 350여곳에서 요마트 서비스가 운영되고 있다. 박우현 요기요 신사업본부장은 “급성장한 온라인 장보기 시장에서 요마트가 론칭한 지 불과 3개월도 되지 않아 의미 있는 성과를 냈다”면서 “업계 유일 전국 즉시 장보기 서비스인 만큼 수도권을 비롯한 지방 곳곳에서 요마트의 편리하고 합리적인 퀵커머스 서비스를 경험할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 광고 요금제 '다운로드' 기능 막나...아이폰 앱 코드 단서 발견]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180004</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 01:47:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 출시 준비 중인 광고 요금제에서는 오프라인 상태에서 영상을 시청할 수 있는 '다운로드' 기능을 사용할 수 없을 것으로 보인다.    17일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 iOS 개발자 스티브 모저가 아이폰용 넷플릭스 애플리케이션(앱) 코드에서 “광고 요금제 외의 모든 요금제에서 다운로드가 가능하다”는 텍스트를 발견했다며 이와 같이 전했다. 그러나 이에 대해 넷플릭스 대변인은 “광고 요금제 개발은 초기 단계이며 아직 아무것도 정해진 것이 없어 모두 추측일 뿐”이라고 밝혔다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 “넷플릭스가 의도적으로 광고 요금제에서 다운로드 기능을 배제한 것일 수 있다”고 분석했다. 정기적인 여행 등의 이유로 다운로드 기능을 자주 사용하는 구독자들은 더 비싼 요금제를 택할 것이라는 설명이다. HBO 맥스, 피콕 등 다른 온라인동영상서비스(OTT)도 저가의 광고 삽입형 요금제에서 다운로드 기능을 제공하지 않는다. 아울러 오프라인 콘텐츠에 광고를 삽입하는 것은 기술 측면에서 복잡할 수 있다. 미국 OTT 훌루의 경우 2019년에서야 다운로드 기능을 출시했다. 경쟁사인 넷플릭스와 아마존에 비해 수년 후에 도입한 것이다. 훌루는 당초 광고 요금제에도 다운로드 기능을 도입하겠다고 발표했으나 이는 아직까지 출시되지 않았다. &lt;테크크런치&gt;는 “특히 넷플릭스는 광고 사업에서 제3자인 마이크로소프트(MS)와 협력하기 때문에 자체적으로 오프라인 콘텐츠 제공 여부를 정할 수 없을 것”이라고 설명했다. 앞서 그레그 피터스 넷플릭스 최고운영책임자(COO)는 지난달 광고 요금제 서비스 구축을 위해 MS와 협업한다고 발표하며 “소비자에게 더 많은 선택권을 주고 광고주에게 고품격의 서비스를 제공하는 것이 우리의 장기 목표”라고 말했다. 한편 넷플릭스 측은 광고요금제를 이용할 경우 일부 콘텐츠는 시청하지 못할 것이라고 밝히기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]진짜 듀얼넘버 'eSIM' D-14, 세 가지만 알면 쉽다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170025</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 01:47:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다. 국내 이동통신 3사(SKT·KT·LG유플러스)의 eSIM(이심) 서비스 개시일이 2주 앞으로 다가왔습니다. 하나의 휴대폰에서 2개의 서로 다른 번호를 쓸 수 있게 해주는 이심에 대해 벌써 기대감을 드러내는 소비자들이 적지 않은데요. 이번 &lt;폰SIGHT&gt;에서는 국내 이심 도입을 앞두고 소비자가 알아야 할 핵심 내용 세 가지만 쉽게 알려드리겠습니다.    1. 눈에 보이면 유심, 안 보이면 이심…가입방식만 달라 모든 휴대폰은 개통 시 이동통신사 가입자 정보(전화번호, 요금제 등)를 필요로 합니다. 한국에서는 보통 유심(USIM, 범용 가입자 식별 모듈)카드가 이 정보의 그릇 역할을 했습니다. 휴대폰 신규 개통이나 기기변경 시 유심을 새로 구입하거나, 기존 휴대폰에서 유심을 꺼내 새 휴대폰에 끼워야 했던 이유입니다.  이심은 이 카드를 휴대폰 제작 단계부터 내부에 탑재한 것입니다. 따라서 유심과 달리 겉으로는 보이지 않습니다. 사용자가 직접 꺼내서 교체할 일도 없습니다. 하지만 가입자 정보를 담는다는 역할은 유심과 완전히 같습니다. 소비자 입장에서 차이점이라면 가입 방식만 다릅니다. 유심은 제작할 때부터 특정 이동통신망 접속에 필요한 데이터 값을 내장하고 있습니다. 이통사별로 유심카드를 달리 쓰는 이유입니다. 장점은 사용자가 이를 받아 끼우기만 하면 간편하게 이동통신 서비스에 접속할 수 있다는 것입니다. 이와 달리 휴대폰에 내장된 이심은 이동통신사 구분이 없지만 가입자 정보를 사용자가 직접 등록하는 과정이 필요합니다. 원래는 대단히 번거로운 일이었겠지만 이통사들은 QR코드로 이 과정을 간소화할 계획입니다. QR코드는 데이터를 담을 수 있는 '정보무늬'입니다. 이심으로 개통할 땐 이통사가 제공하는 QR코드를 스마트폰 카메라로 찍기만 하면 이심 등록에 필요한 정보들이 자동으로 입력됩니다. 쉽게 말해 유심카드를 끼우던 과정이 QR코드 촬영으로 바뀌는 겁니다. 따라서 평소에 QR코드를 활용해본 사용자라면 이심 가입도 겁낼 필요는 없겠죠.   2. 폰 하나에 완전 분리된 번호 2개가 공존한다 이심이 탑재된 휴대폰은 대개 유심슬롯도 가지고 있습니다. 한 휴대폰에 가입자 정보를 담는 그릇이 2개가 있는 상황입니다. 이를 활용하면 휴대폰 1대에서 서로 다른 전화번호, 이동통신사, 요금제 서비스를 이용할 수 있게 됩니다. '듀얼심'을 쓴다고 하죠. (일부 외산 스마트폰은 유심 슬롯을 2개 탑재하는 방식으로 듀얼심을 구현하기도 합니다.)휴대폰 하나를 공유하기 때문에 헷갈리기 쉽지만 듀얼심의 핵심은 두 전화번호가 완전히 구분돼 사용된다는 겁니다. 사람으로 치면 다중인격과 같죠. 예를 들어 아이폰 하나에 SKT에서 가입한 5G 무제한 요금제 번호 하나(010-XXXX-XXXX), LG유플러스에서 가입한 LTE 요금제 하나(010-OXOX-OXOX)가 공존할 수 있습니다. 이때 전화나 문자메시지, 데이터를 사용할 때 어느 전화번호의 어느 요금제를 사용할지는 사용자가 휴대폰에서 직접 선택할 수 있습니다. 듀얼심을 활용하면 폰을 2개 들고 다닐 필요 없이 개인용과 업무용, 혹은 주차용으로 번호를 구분해 쓰기 쉬운 이유입니다. 또한 '듀얼 메신저' 기능을 지원하는 갤럭시 스마트폰의 경우 번호 기반으로 가입하는 카카오톡도 2개로 나누어 쓸 수 있죠.   각 번호는 개통 시 선택약정할인도 따로 받을 수 있습니다. 선택약정할인은 가입한 요금제를 기준으로 제공되는 혜택이기 때문입니다. 이통사의 유무선 결합상품 가입도 마찬가지고요. 대신 휴대폰 기준으로 제공되는 공시지원금은 듀얼심 기기에서도 한 번만 받을 수 있습니다. 듀얼심으로 개통한 두 전화번호의 명의자도 같아야 합니다.  3. 이심, 가격도 저렴…재다운로드 비용은 주의 이심이 유심보다 유리할 수 있는 또 다른 측면은 저렴한 가격입니다. 유심카드는 시중에서 7800원~8800원에 판매됩니다. 유심이 파손되거나 이동통신사와 번호를 바꿀 땐 새로 구입해야 합니다. 이심은 앞서 설명한 것처럼 QR코드 스캔으로 정보를 다운로드하는 방식입니다. 가입한 이통사나 전화번호를 이심 하나로 자유롭게 바꿀 수 있고 정보를 다운로드할 때 1회 비용은 2750원에 불과합니다. 다만 휴대폰을 바꾸거나 이심 정보를 실수로 삭제해 재다운로드 받을 때는 이통사 정책에 따라 다운로드 비용을 다시 결제해야 할 수 있습니다. 이심을 통한 신규 요금제 가입, 전화번호 생성은 오는 9월1일부터 SKT, KT, LG유플러스에서 가능합니다. 이심 전용 별도 요금제는 따로 구분되지 않습니다. 알뜰폰은 앞서 자체 이심 서비스를 구축한 KCT의 '티플러스'를 제외하면 이통사 이심 시스템 기반으로 자체 서비스를 개발하는 시간이 추가로 필요하므로 도입이 조금 늦어질 수 있습니다. 현재 국내에선 애플 아이폰XS 이상 모든 모델에 이심이 탑재돼 있습니다. 국내에서 널리 쓰이는 삼성 갤럭시 시리즈에는 갤럭시Z 플립4·폴드4부터 탑재됩니다. 또한 이번 이심 도입은 정부가 적극적으로 추진하고 이통3사가 합작한 결과물인 만큼, 향후 제조사들이 국내에 출시하는 많은 휴대폰에서 이심이 지원될 것으로 예상됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/17/blt202208170038.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에어비앤비, 파티용 숙소 예약 차단한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180003</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 01:47:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숙박공유업체 에어비앤비가 숙소에서 호스트의 동의 없이 파티를 열고자 하는 이용자의 예약을 차단하는 도구를 테스트하기 시작했다.  17일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 에어비앤비는 북미 지역에서 ‘안티 파티’ 기능을 도입했다. 해당 기능은 숙소에서 호스트의 허락을 받지 않은 파티 및 대규모 행사를 열어 위험을 초래할 것으로 보이는 이용자를 탐지할 수 있다.  이를 판단하기 위해 이용자가 에어비앤비 계정을 생성한 시기, 거주지와 숙소의 거리, 머무는 기간과 시기, 이용자가 과거 긍정적 리뷰를 받은 이력이 있는지 등을 살펴본다. 가령 게스트가 자신이 사는 지역에서 주말에 하루나 이틀 밤 숙소 전체를 빌리기를 원할 경우 ‘위험군’으로 분류돼 예약이 차단된다. 다만 같은 지역에서 같은 기간 동안 숙소 전체를 빌리지 않고 호텔, 또는 주인이 머무는 숙소에서 방 하나만 빌리는 경우에는 예약이 가능할 수 있다.앞서 에어비앤비는 2020년 8월 코로나19 발발 이후 전 세계적으로 숙소에서 모든 파티를 금지하는 조치를 잠정 도입했다. 이어 지난 6월 지역사회에 지장을 주는 파티와 행사를 전 세계적으로 영구 금지한다고 발표했다. 또 지난해 10월 호주에서 ‘안티 파티’ 기능과 유사한 시스템을 도입한 바 있다. 에어비앤비는 그동안 시스템 적용 지역에서 무허가 파티가 35% 감소했다고 밝혔다. 에어비앤비는 “이번에 도입하는 기능이 우리 커뮤니티의 안전과 무허가 파티를 줄이는 데 도움이 될 것이라 믿는다”고 말했다. 다만 “이 기능이 완벽하다고 할 수는 없다”며 숙소에서 무허가 파티가 열리거나 다른 불편사항이 발생하면 이를 전달할 수 있는 ‘이웃 서포트 핫라인’을 이용할 것을 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/18/blt202208180001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>