<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 31 May 2022 16:33:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[시스코가 네이버·삼성·KT와 클라우드 정조준한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310083</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310083</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 08:25:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전통적인 통신장비 기업에서 소프트웨어(SW) 기업으로 체질 전환에 나선 시스코가 클라우드 시장에서 새로운 성장동력 찾기에 나섰다. 네이버 클라우드·삼성SDS·KT·NHN클라우드 등 기존의 CSP 사업자들을 파트너로 삼을 방침이다. CSP는 Cloud Service Provider의 약자로 클라우드 서비스 제공 사업자를 말한다. 이들은 데이터가 실제로 저장될 클라우드 인프라를 제공한다. 글로벌 기업 중에서는 아마존웹서비스(AWS)와 마이크로소프트(MS) 애저 등이 대표적이다.시스코의 과거 매출은 SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 주로 통신사들에게 스위치와 라우터 등 통신장비를 판매하는 과정에서 발생했다. 하지만 시스코는 제한적인 통신장비 시장에 머물지 않고 SW와 서비스를 제공하는 기업으로 변신을 시도 중이다. 현재 시스코는 업무 협업툴 웹엑스를 비롯해 서버에서 동작하는 각종 SW를 보유 중이다. 서비스는 컨설팅이 주를 이룬다. 기업은 서버나 통신장비를 들일 때 어떻게 효율적으로 운영해야 할지에 대한 노하우가 부족한 경우가 대부분이다. 이때 시스코가 각 기업에 최적화된 운영 방안을 도출하기 위한 컨설팅 서비스를 제공하는 것이다.이처럼 SW·서비스 기업으로 변신을 시도 중인 시스코가 최근 꽂힌 분야가 클라우드다. 기업들이 디지털전환(DX)에 나서면서 필수적으로 갖춰야 할 인프라로 클라우드가 꼽히면서 관련 시장은 급성장하고 있다. 시장조사기관 가트너에 따르면 글로벌 클라우드 시장 규모는 2022년 4820억 달러(약 598조원)에서 2025년 8375억 달러(약 1039조원)로 성장할 것으로 전망된다. 시스코는 주요 CSP들과 협업하는 방식으로 클라우드 시장에서의 역할을 찾고 있다. 기업들이 사내에 서버를 구축하는 온프레미스 환경에서 클라우드로 전환할때에도 필요한 앱모니터링과 네트워크 구간마다 문제가 발생하는지 여부를 살펴보는 SW 등이 시스코가 CSP들과 함께 기업 시장을 공략하는 무기다.조범구 시스코코리아 대표는 31일 서울시 강남구 그랜드 인터컨티넨탈 서울 파르나스에서 열린 '시스코 커넥트 코리아 2022 오프라인 미디어 라운드테이블'에서 "많은 기업들이 하이브리드 환경을 원한다"며 "삼성SDS·네이버클라우드·KT·NHN 클라우드 등에게도 시스코가 제공할 수 있는 가치가 있다"고 말했다.시스코코리아는 한국에서 삼성전자·LG에너지솔루션·현대자동차 등의 주요 기업들과도 협력 관계를 맺고 있다. 가령 삼성전자의 스마트폰에 들어가는 애플리케이션 프로세서(AP)와 모듈을 함께 개발하는 방식이다.한편 시스코는 회계연도 2021년(2020년 8월~2021년 7월)에 제품으로 360억달러(약 45조원), 서비스로 138억달러(약 17조원)의 매출을 기록하며 498억 달러(약 62조원)의 총매출을 기록했다. 시스코의 사업 지역 중 한국이 속한 APJC(아시아태평양·일본·중국)는 77억 달러(약 10조원)의 매출을 달성하며 시스코의 전체 매출 중 15%를 차지했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카페24, 온라인 사업자 '글로벌 판로' 넓힌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310055</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 08:25:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 사업자들의 글로벌 진출 판로가 더욱 확대됐다.글로벌 전자상거래 플랫폼 '카페24'는 31일 자사 '마켓플러스' 서비스에 동남아 오픈마켓 기업 '쇼피(Shopee)'와의 연동을 확대했다고 밝혔다. 멕시코와 브라질 두 곳이 추가돼 전자상거래 기업들이 총 9개국으로 손쉽게 진출할 수 있도록 지원한다.카페24 마켓플러스는 80여개의 국내외 마켓플레이스에서 한 번에 상품을 판매하도록 지원하는 통합관리 서비스다. 예비·초보 사업자는 스마트스토어나 쿠팡 등 원하는 마켓에서 무료로 손쉽게 상품 판매를 시작할 수 있다. 사업 성장에 따라 글로벌 진출이 필요하다면 일본 라쿠텐, 동남아시아 쇼피 등 각국 마켓에서의 매출 신장이 가능하다. 입점부터 상품등록, 재고관리, 통계분석 등에 이르기까지 운영에 필요한 전 영역을 하나의 관리자 화면에서 다룰 수 있어 운영 효율성이 높은 것이 특징이다.싱가포르에 본사를 둔 쇼피는 동남아시아 최대 오픈마켓 중 하나다. 이번 연동은 인구 6억6000만명의 현지 시장에서 K브랜드 판매를 확산시키며 한국 기업들에게 큰 기회를 제공하려는 양사 간 협업 전략이다.한류 인기에 힙입어 해외 시장으로 진출을 원하는 온라인 사업자들은 보다 쉽고 편리하게 글로벌 판로를 확대해 성공가도를 달려갈 것으로 기대된다.카페24 관계자는 "이번 연동이 온라인 사업자들의 글로벌 진출 성공을 확대할 수 있을 것으로 기대한다"며 "앞으로도 온라인 사업자들의 해외 진출을 위해 지속 플랫폼을 강화해나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG에너지솔루션, '중국 덕'에 양극재 내재화...화유코발트·LG '파트너십' 국내로 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310008</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 08:25:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG화학과 중국 화유코발트(华友钴业, Huayou Cobalt)의 '파트너십'이 빠른 속도로 확대되고 있다. 양사는 2020년 중국에 합작공장을 건설한 이후 파트너십을 강화하고 있다. 화유코발트는 지난해 LG에너지솔루션과 현대자동차의 인도네시아 합작공장 프로젝트에도 협력하기로 한 것으로 알려졌다.LG화학은 화유코발트와 양극재 합작법인(LG BCM)을 설립한다고 31일 밝혔다. 양사는 LG화학이 건설을 준비 중인 구미공장에 함께 참여한다. 합작공장 초기 투자금은 23억3700만 위안(한화 4370억원)이다. 화유코발트가 직접 합작공장에 투자하는 대신 자회사인 B&amp;M(Tianjin B&amp;M Science and Technology)이 합작법인에 참여한다.B&amp;M은 NCM(니켈, 코발트, 망간)과 LFP(리튬인산철) 등 삼원계 양극재를 제조하는 회사로 2002년 8월 설립됐다. 화유코발트는 지난해 B&amp;M 지분 36.2%를 취득했다.화유코발트는 LG화학과 포스코케미칼 등과 함께 중국에 양극재 합작공장을 건설했다. LG화학과 화유코발트는 2020년 중국 장수성 우시시에 합작공장 'Leyou New Energy Material'을 건설했고, 연간 4만5000톤의 양극재를 생산하고 있다. 이보다 앞서 포스코는 2018년 화유코발트와 양극재 합작공장을 건설했는데, 이를 포스코케미칼이 이어받아 양극재 공장을 증설하고, 전구체 생산공장까지 짓기로 했다.화유코발트는 전방산업인 양극재까지 사업 영역을 확대하고 있는 것으로 보인다. 한국 기업과의 협력으로 중국 내 양극재 생산공장을 보유하고 있는 상황에서 국내에서도 합작공장을 건설하기 때문이다. LG화학이 화유코발트가 손을 잡는 건 '공급망(SCM)' 때문이다. 화유코발트는 세계 최대 코발트 생산업체로 전 세계 코발트 수요의 절반을 책임지고 있다.화유코발트는 지난해 2억1000만 달러(한화 2597억원)를 인도네시아의 니켈 광산 개발 프로젝트에 투자했다. 이 프로젝트를 통해 연간 니켈 12만톤, 코발트 1만5000톤을 확보할 것으로 예상된다. 현재 전기차와 배터리 수요가 확대됨에 따라 니켈과 코발트는 공급부족이 심화되고 있다. 지난해 3분기까지 니켈은 10만톤 가량 공급이 부족한 것으로 알려졌다. 인도네시아 니켈 광산 개발이 끝나면 니켈 쇼티지는 일부 해소될 수 있을 것으로 예측된다. 화유코발트는 이와 함께 글로벌 메이저 공급사로 부상할 전망이다.화유코발트는 이 프로젝트의 지분 20%를 확보하고 있다. SK이노베이션이 지분을 투자한 중국 EVE에너지는 17%의 지분을 확보했다. 화유코발트는 코발트에 이어 양극재의 핵심 원료인 니켈까지 확보하면서 전기차 원료의 핵심 공급사로 떠올랐다.LG화학은 양극재 생산량을 확대해 LG에너지솔루션의 '내재화율'을 높이는 게 목표이다. 올해 1분기 기준 양극재 내재화율은 35%인데 40%까지 확대할 계획이다. 그러려면 양극재의 핵심 원료인 니켈을 안정적으로 공급받을 수 있어야 한다.지난해 말 기준 LG화학의 양극재 캐파는 약 8만5000톤이다. LG화학 양극재 사업의 '코어'로 꼽히는 청주공장은 3만5000톤 규모, 중국 우시공장(화유코발트와 합작) 캐파는 4만5000톤이다. 익산공장(옛 GS이엠) 캐파는 5000톤이다. 구미 공장 완공 후 LG화학 양극재 사업의 핵심은 구미로 옮겨진다.합작사인 구미공장 캐파는 6만톤에 달하기 때문이다. 2024년 완공 예정이다. LG화학 청주공장은 올해 말 증설이 완료돼 캐파가 6만5000톤(총캐파 11만5000톤)으로 늘어난다. 2024년 6만톤 규모의 구미공장이 완공되면 LG화학의 캐파는 17만5000톤으로 높아진다.  LG화학은 2026년까지 양극재 캐파를 26만톤 규모로 늘릴 계획이다. 목표 캐파의 67.3%를 2024년에 달성하게 된다.양극재 1톤당 전기차 8~9대 분량의 배터리에 공급할 수 있다. 합작공장은 LG에너지솔루션의 양극재 수요 중 8% 이상을 맡게 된다. LG에너지솔루션의 양극재 내재화에 있어 한중 합작공장이 핵심 기지가 되는 것이다.LG화학의 양극재 사업에 있어 한중 합작공장의 입지는 상당히 크다. LG화학이 생산할 양극재의 20% 이상을 합작공장이 생산하기 때문이다.양극재는 전기차 원가의 40%를 차지하는 핵심 소재다. 양극재를 직접 생산할 경우 원가가 절감되는 장점이 있다. 이외에도 양극재 내재화율에 따라 전지 기술의 성숙도를 판단할 수 있다. 이 때문에 전지업체들은 양극재 내재화율을 높이기 위해 다양한 노력을 하고 있다.LG화학은 1999년 청주공장에서 양극재 사업을 시작했다. 이후 GS에너지의 자회사 GS이엠을 인수해 NCM 코팅기술을 고도화했다. 그리고 중국 화유코발트와 우시공장을 설립하면서 양극재 사업 규모를 확대했다. 단일공장 기준 세계 최대 공장이 될 구미공장도 화유코발트와 합작으로 진행했다. LG에너지솔루션의 양극재 내재화에 중국 기업인 화유코발트와 협력이 '한몫'하고 있다는 평이다. 업계는 LG에너지솔루션의 양극재 내재화율이 40~50%가 될 경우 포스코케미칼과 에코프로비엠, 엘앤에프 등은 부담이 커질 것으로 내다본다. LG화학이 생산한 양극재보다 성능이 우수하거나 단가가 싸지 않으면 경쟁에서 밀릴 수 있기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[코로나 엑소더스]③제일제당 종합기술원부터 이어진 아이진의 '관록']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300132</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300132</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 06:21:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이진은 연세대학교 생화학과·제일제당 종합기술원(현재 CJ, 이하 종합기술원)의 노하우와 경험이 뭉친 ‘백전노장’ 바이오기업이다. 유원일 아이진 대표와 아이진 구성원들은 30년 넘게 이어진 바이오의약품 개발 경력을 바탕으로 단백질의약품과 대상포진 백신, 메신저 리보핵산(mRNA) 백신 플랫폼 개발에 박차를 가하고 있다.   아이진과 CJ의 상관관계는? 연세대 생화학과 박사를 수료한 유 대표는 지난 2000년 종합기술원 수석연구원으로 재직 중 아이진을 설립했다. 유 대표가 가진 자산은 종합기술원에서 쌓은 경험, 은사인 김두식 연세대학교 생명시스템대학 생화학과 명예교수가 가진 신약물질, 종합기술원에서 백신 개발을 담당했던 직원들이었다.특히 아이진은 실제로 신약개발에 참여·성공을 경험했던 인력풀이 강점이었다. 종합기술원은 1978년 최초 창립된 이후 1984년부터 본격적으로 제약사업부가 가동되던 시기였다. 2000년 기준 약 160여명의 전문 연구인력이 연간 150억원에 달하는 연구비를 사용했다. 그 결과 종합기술원은 1984년 국내 최초 세포배양법에 의한 인터페론개발 성공을 시작으로 간염백신인 헤팍신, 소염효소제인 세라치오펩티다제, 유전자 조작 기술에 의한 알파인터페론, 빈혈치료제(에리스로포이에틴, EPO) ‘에포카인’ 등을 개발, 상품화에 성공했다. 이러한 성과를 이끌어낸 인력이 아이진에 합류한 셈이다. 연구 자금 충분…연구개발·인력 확대 중 지난 2013년 코넥스, 2015년 코스닥에 이전 상장된 아이진은 최근 몇 년간 신약 연구 개발을 위한 자금 수혈에 집중하고 있다. 이와 관련, 아이진은 지난 2020년 9월 총 220억원 규모의 무기명식 이권부 무보증 비분리형 사모 신주인수권부사채(BW)를 발행한 바 있다. 사채 만기일은 2025년 9월 18일이다. 운영자금 35억원과 채무상환자금 185억원 조달을 위해 진행됐다. 올해 1분기 기준 잔존발행가액은 56억원이다.연구 진행을 위한 자금력은 충분한 편이다. 올해 1분기 기준 아이진의 유동자산 약 903억원(연결 재무상태표 기준) 중에서 금융기관예치금은 700억원으로 이 가운데 담보제공자산은 약1억8000만원 수준이다.늘어난 유동자산만큼 씀씀이도 커지고 있다. 코로나19 백신 등 연구 개발 파이프라인이 추가되고 상업 임상이 많아지면서 경상연구비와 인건비가 크게 늘었다. 올해 1분기 경상연구개발비는 42억6563만원으로 전년 동기 대비 약 2.4배(17억5217만원) 늘었다. 인건비 또한 올해 1분기에 8억9709만원을 지출, 전년 동기 대비 약 1.8배(5억26만원) 증가했다. 직원 수도 작년 동기 대비 15명 늘었다. 당뇨성 망막병증 치료제·백신 개발 기술 확립 '주목'    아이진의 기술은 크게 재조합 단백질 유래 ‘허혈성 질환 치료제 기술’과 면역보조제와 mRNA 백신 등을 개발하는 ‘백신 개발 기술’로 나뉜다.허혈성 질환 치료제군 개발은 김두식 교수와의 공동연구를 통해 확립한 물질 ‘EGT022’를 통해 이뤄지고 있다. 아이진 측에 따르면 EGT022는 뱀독에서 유래한 디스인테그린(disintegrin) 단백질이 저농도에서 혈관주변세포를 혈관외피세포로 유도해 혈관의 안정화를 가져온다. 아이진 측은 디스인테그린 단백질과 유사한 효능을 가지는 사람 유래 단백질 EGT022를 확립, 이를 유효성분으로 하는 치료제를 개발하고 있다.주요 적응증은 대표적인 허혈성 질환인 당뇨성 망막병증과 욕창 질환이다. 이와 함께 아이진은 심근허혈과 재관류손상질환에도 EGT022 기반 치료제를 개발 중이다.EGT022 기반 치료제 중 당뇨성 망막병증 치료제 ‘EG-Mirotin’는 시장성이 충분한 품목으로 꼽힌다. EG-Mirotin은 당뇨 환자에게 익숙한 피하주사를 통한 투약방법을 사용해 안구 내 직접주사 방식을 취하는 VEGF(혈관신생인자) 억제 방식의 치료제보다 투약이 용이하다. 아울러 아이진은 작년 7월 순천향대학교 부속 서울병원에서 종료된 2상 임상시험 데이터 분석 결과를 공개, EG-Mirotin의 안저 미세혈관 관련 병변 평가 결과 당뇨망막증 개선에 효과가 있음을 확인했다고 발표한 바 있다.백신 개발 기술은 EGT022와 함께 아이진의 대표 기술로 꼽힌다. 아이진은 백신 개발과 관련, 종합기술원 시절부터 닦아온 공정개발부터 품질관리, 임상 경험이 풍부하다. 여기에 더해 한국보건의료연구원 신의료기술평가사업본부장을 역임했던 김석현 본부장이 지난 2019년 아이진에 합류해 mRNA 플랫폼 개발에 참여해 아이진의 역량을 한층 향상시켰다. 현재 김석현 전 본부장은 아이진 연구소장을 맡고 있다. 이렇게 개발된 mRNA 플랫폼 기반 코로나19 예방백신은 현재 국내 임상 1상/2a상(1단계)과 호주 부스터샷 임상 1상/2a상(1단계)이 진행되고 있다.여기에 더해 아이진은 mRNA 분야 연구 강화를 위해 최근 관계사인 '레나임'을 설립했다. 아이진이 가진 백신 면역보조제 원천기술을 활용, 레나임은 아이진으로부터 mRNA 기술을 이전받아 관련 항암백신과 프리미엄 백신 개발에 속도를 낼 것으로 기대된다. 한국비엠아이에 기술이전하기로 계약한 대상포진 백신(EG-HZ)은 해외 또한 기술이전될 가능성도 있다. 아이진 관계자는 “전 세계적인 인구노령화에 따라 삶의 질적 저하를 가져오는 퇴행성 질환과 같은 노화 관련 질환의 치료를 위한 바이오신약, 백신 그리고 진단제의 개발을 목표로 창립부터 꾸준히 연구를 해왔다”고 말했다. 이어 “유전자와 단백질에 내재된 다양한 정보를 종합적으로 탐구하고 획득한 기술로 각종 치료제, 면역 백신 및 첨단 진단 시스템을 구축해 21세기 생명과학 분야의 선두 주자가 되는 한편, 인류의 삶의 질을 더욱 향상시키겠다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300026.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["요즘 테크 스타트업 '인재'가 원하는 건 '재택근무'죠"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310004</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 06:21:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“팬데믹(감염병 대유행) 이후 재택근무 비중이 높아지며 이를 당연히 보는 시선이 있다. 아예 거주지를 서울 외 지역으로 옮기는 분들도 많아졌다. 이들이 안착할 시스템이 없으면 좋은 인재들을 놓칠 수 있다.”(김동환 로버트월터스코리아 매니저)“(한 고객사는) 코로나 이후 재택근무로 전환, 기업 본사를 아예 없앴다. 원래 B2B(기업 거래)여서 인지도가 낮았는데, 이 소식에 해당 기업의 근무 방식을 선호해 지원한 사례도 있다. 재택근무 여부가 기업 지원 결정에 크게 작용한 것이다.”(김선우 로버트월터스코리아 매니저)지난 30일 서울 중구에 위치한 사무실에서 만난 김동환·김선우 매니저는 팬데믹 이후 테크 스타트업 경력 이직 시장에서 나타난 눈에 띄는 변화에 대해 이같이 말했다. 로버트월터스코리아는 글로벌 채용 컨설팅 기업 로버트월터스그룹의 한국 지사다. 다양한 분야 전문가에겐 경력 관리 및 이직 컨설팅을, 인재를 찾는 기업에겐 맞춤형 인재 소개와 체계적인 채용 솔루션을 제공하고 있다. 김동환 매니저는 테크 스타트업을 포함해 국내외 기업 재무·회계·금융분야 채용 등을 담당하고 있고, 김선우 매니저는 주로 테크 스타트업 개발자·PO(Product Owner)직군 채용을 담당하고 있다. 일반적으로 기업에서 후보자(로버트월터스코리아 내부에서 보유하고 있는 경력 인재풀) 니즈가 발생하면 최적의 인재를 연결해주는 역할을 한다.김동환 매니저는 “후보자 등록을 할 때 이력서만 받고 고객사에 넘기는 게 아니라 모든 후보자와 30분~1시간 이상 대면 인터뷰를 하면서 후보자들의 업무 역량·커리어에 대한 철학 등을 확인한 후 추천하기 때문에 기업이 만족할 만한 후보자를 추천할 수 있다”고 자신했다.김선우 매니저는 “저희 서비스의 최고 자랑 가운데 하나는 후보자들과의 중장기적 파트너십”이라며 “최근 1년 안에 저희를 통해 성공적으로 이직한 후보자 가운데 반 이상이 저희랑 2년 이상 알고 있던 분들”이라 말했다. 이어 “스타트업 채용을 주로 하다보니 아무래도 채용 관점에서 가장 걱정하는 것이 누구나 아는 기업이 아니라는 점인데, 좋은 인재를 추천할 수 있는 건 후보자들이 저희 브랜드와 신뢰관계를 쌓아왔기 때문”이라 강조했다. 실제 두 매니저는 매일 아침 후보자 40~50명에게 전화를 건다. 한 후보자 당 두 세달에 한 번씩 전화를 받게 되는 셈이다. 적극적 구직자는 아니지만 좋은 포지션이 있으면 이직을 고려하는 ‘능력치’가 높은 인재들이어서다. 그리고 이러한 인재들을 확보할 수 있었던 건 ‘레퍼럴(추천)’의 힘이 크다. 로버트월터스를 통해 좋은 경험을 한 후보자들이 지인 등을 추천하는 경우가 많다고 이들은 전했다.  현장에서 발생하는 기업과 후보자 사이 미스매칭 문제는 없을까. 김동환 매니저는 “기업의 연봉 예산과 후보자의 희망 연봉 사이 차이도 있지만, 회사들 가운데 특정 학력·경험치·자격증 등 모든 걸 다 원하는 경우도 있다”며 “하지만 요즘 같은 인재 전쟁이 일어나는 상황에선 쉽지 않은 일”이라 전했다.또 그는 “CFO(최고재무책임자)도 내부 살림을 책임지는 CFO·IR(투자자 대상 투자 설명회) 등과 같은 추가적인 펀딩(자금 유치)에 집중하는 CFO로 나뉘는데, 이러한 고민 없이 그냥 경력 좋고 연차 있는 분이 오면 모든 걸 다 해결해주겠지 하는 경우 문제가 된다”며 “회사의 세세한 내역들을 다 공유해야 하는데 이런 부분을 어려워하는 창업가도 있어 미스매칭이 발생할 때가 있다”고 덧붙였다.테크 스타트업에서 구글·메타·네이버·카카오 등 국내외 빅테크 기업 출신들을 선호하는 이유는 뭘까. 김선우 매니저는 “테크 스타트업 채용 시장은 프로덕트(제품) 관점에서 돌아가는 것 같다”면서 “많은 B2C(기업과 소비자 간 거래) 프로덕트들이 대용량 트래픽이 있는 플랫폼이 되고 싶어 하고, 그런 대용량 트래픽 유저들의 호응을 이끌어 본 노하우가 있는 인재들이 우리 회사에 왔으면 하는 것”이라고 말했다. 김동환 매니저는 “재무·회계 쪽은 사실 업계를 크게 타지 않는 직군이긴 하지만, 역시 특정 백그라운드(배경)를 요청하는 경우가 있다”면서 “특히 스타트업의 경우 자금을 유치할 때 VC(벤처캐피탈) 등에서 선호할 수 있는데, 밸류에이션(기업가치평가)에 좋은 영향을 미칠 것 같다고 판단해서다”고 설명했다. 대기업에서 스타트업으로 이직할 때 알아두면 좋은 점 고연봉과 스톡옵션(주식매수선택권) 등 파격적 보상이 보편화하자 최근 이직 시장에서 스타트업 업계는 매력적인 선택지가 되고 있다. 타 업계에서 스타트업 업계 쪽으로의 이직을 고려하는 이들에게 할 조언은 없을까.김선우 매니저는 “(자유로운 분위기에 대한) 환상을 깨 드린다”고 웃으며 말했다. 그러면서 특히 대기업에서 스타트업으로 이직하는 이들이 가장 중요하게 생각해야 할 부분으로 ‘주도성’과 ‘유연성’을 꼽았다.그는 “대기업은 해오던 방식대로 일을 하면 우수사원이 될 가능성이 높지만 스타트업 창업자들은 시키지 않아도 조직의 미래 니즈나 도전을 예상하고 알아서 일을 처리해 놓는 걸 선호한다”면서 “또 스타트업은 프로덕트건 일하는 방식이건 항상 변화가 있기 때문에 유연성이 필요하다”고 설명했다. 김동환 매니저 역시 유연성을 강조했다. 그는 “어느 정도 규모가 있는 회사에서 시니어 역할을 하던 분이 스타트업에선 실무자로 모드를 전환해야 하는 것 자체가 큰 도전”이라고 덧붙였다.최근 몇 년 동안 국내 테크 스타트업 인재 시장에서 느껴진 변화는 무엇이 있을까. 김동환 매니저는 “스타트업 쪽 고객사 비중이 3~4년 전부터 늘어나기 시작했다”며 “예전에는 스타트업이 유니콘(기업가치 1조원 이상 비상장기업) 기업으로 성장한 경우가 적어 많은 분들이 이직을 주저했는데 지금은 채용 기준도 많이 높아진 상태다”고 전했다.김선우 매니저도 “2017년 즈음엔 후보자들을 많이 설득해야 했다”며 “스타트업 업계의 고용 안정성에 대한 걱정이 컸고 주변에 스타트업 했다가 잘 안 된 분들이 많게 느껴져서 그랬던 것 같다”고 말했다. 그러면서 “그런데 이제 스타트업에 가서 엑시트(회사 매각 및 투자금 회수)를 크게 한 경험도 많아지고 하다 보니 오히려 큰 기업에 있던 분들이 전망 있는 분야에서 주도적인 역할을 할 수 있는 스타트업을 찾기 시작했다”며 “저희도 작은 스타트업이라도 발로 뛰어서 발굴하려 노력하고 있다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT 컨소시엄, 국토부 ‘플라잉카’ 사업 제안서 제출…'4대 요소' 협업 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310002</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 03:23:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국토교통부가 주관하는 K-UAM(한국형 도심항공모빌리티, 속칭 플라잉카) 그랜드챌린지 1단계 실증사업에 SK텔레콤 컨소시엄이 출사표를 던졌다.SKT, 한국공항공사, 한화시스템, 한국기상산업기술원, 한국국토정보공사가 포함된 ‘K-UAM 드림팀’은 31일 제출한 실증사업 참여 제안서에 컨소시엄의 주요 목표 및 핵심 역량 등을 담았다고 밝혔다.UAM은 도심 상공을 비행해 이동하는 소형 기체와 운용 플랫폼을 통칭한다. 보통의 공항, 여객기보다 규모는 작으며 ‘하늘 택시’와 유사한 개념이다. 정부는 2025년 UAM 국내 상용화를 목표로 지난해 12월 K-UAM 그랜드챌린지 운용계획을 발표했다. 실증사업은 상용화에 앞서 △안전성 검증 △적정 안전기준 마련 △업계 시험·실증지원 등을 마련하는 것이 목표이며 이번 1단계 실증(2023년)에서는 UAM 기체와 통신체계 안정성, 교통체계 운용을 점검한다. 국토부는 제안서를 제출한 사업자들을 평가해 연내 수행 사업자를 선정할 계획이다.  SKT 컨소시엄은 이번 제안서에 컨소시엄 참여기관 및 글로벌 파트너와의 초협력을 기반으로 미국과 유럽 수준의 UAM 역량을 갖추겠다는 내용을 담았다. 컨소시엄은 기상 관측과 예보 기술을 보유한 한국기상산업기술원, 지형정보 구축 및 데이터 활용에 강점을 지닌 한국국토정보공사를 신규 파트너로 영입해 UAM 협업 체계를 강화했다. 각 면면을 살피면 국토부가 구상한 초기 K-UAM 교통체계 구조 4대 요소(운항자, 버티포트운영자, 교통관리서비스제공자, 운항지원정보제공자)에 발맞춰 파트너십을 세분화한 점이 눈에 띈다.  SKT는 이 중 ‘UAM 운항 시스템’과 ‘UAM 교통관리 시스템’에 참여하고 실제 기체 기반 실증에도 나서 K-UAM 운영 기준 및 상용화 기반 마련에 기여하겠단 방침이다. UAM 항공기의 도심지 저고도(300~600m) 운항을 고려한 5G, 4G 이동통신과 UAM의 연계 시험도 담당한다. 이와 함께 UAM 기체·운항분야 글로벌 협력사인 미국 조비 에비에이션이 미국항공우주국(NASA)의 실증 테스트를 통해 축적한 노하우를 참고해 K-UAM 그랜드챌린지 초기 단계부터 차별화된 실증을 추진하겠다고 밝혔다. 양사는 올해 초 전략적 업무 협약을 체결하고 양측 CEO 주도의 정기 협의체를 운영하고 있다. 이에 따라 SKT가 도입할 예정인 조비 에비에이션의 UAM 기체 'S4'는 이미 1000회 이상의 테스트를 거친 기종이며 최고시속 320km, 1회 충전으로 4명을 태우고 240km까지 운항할 수 있는 배터리가 특징이다.유영상 SKT 대표는 “2025년 국내 UAM 서비스의 성공적인 상용화를 위해 세계 최고 수준의 파트너들과 기술 연구 및 안전성 검증을 체계적으로 수행하고 미래 모빌리티를 선도할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[다시 살아나는 '루나' 코인?…시장 평가는 '회의적']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310001</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 01:23:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[31일(한국시간 기준) 비트코인 시세가 급상승한 가운데, '테라 2.0'으로 되살아난 '루나'(LUNA) 코인 가격도 상승세를 기록하고 있다. 루나 코인이 상승세를 기록하고 있지만, 해외에서는 여전히 성공 가능성에 대해 회의적인 시각을 보내는 것으로 알려졌다.  글로벌 암호화폐 시황 중계 사이트인 '코인마켓캡'에 따르면, 이 날 오전 8시 45분 기준 현재 루나 코인은 10.3달러를 기록했다. 현재 루나 코인의 시세는 급등락을 반복하는 모습이다. 지난 28일 17.8달러로 시작한 루나 코인 가격은 등락을 반복하다 5시간 만에 4달러 선이 무너지는 기현상이 벌어졌다. 급등락이 반복됐던 루나 코인은 지난 30일 5달러 선을 유지하다 이 날 오전 1시부터 8달러까지 오르더니 5시간 만인 오전 6시에 11.97달러까지 치솟았다. 이후 하락세를 기록하다 10달러 선에 시세가 형성된 모습이다. 현재 루나 코인이 상장된 후오비, 바이비트 등 해외 거래소에서도 10달러 선에서 거래가 이어지고 있다. 전문가들은 루나 코인이 5달러에서 10달러 선까지 상승하게 된 주요 원인을 "비트코인 가격 상승으로 인한 일시적 효과로 봐야 한다"고 지적했다. 한 차례 폭락 사태 이후 다시 안정화된 시스템 안에서 취약점을 보완하기까지 충분한 시간이 주어지지 않았다는 이유에서다. 미국 경제매체인 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;는 "테라는 에어드롭으로 루나 토큰을 배포하고 있다"며 "대부분은 루나 클래식과 UST를 보유해 손실이 있던 기존 투자자들에게 보상으로 지급될 것"이라고 전했다. 이는 기존 투자자들의 손실을 복구하기 위한 방편에 지나지 않는다는 지적도 나오고 있다. 일부 커뮤니티에서는 새 루나 코인이 대량 손실을 입은 기관투자자들의 탈출구를 위해 마련된 것 아니냐는 목소리도 나오는 상황이다.특히 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;는 아직까지 전문가들이 테라 2.0에 대해 큰 회의감을 가지고 있다고 보도했다. 암호화폐 거래소 루노 인터내셔널 책임자인 비제이 아이아르는 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;에 "해당 프로젝트는 이미 큰 실패를 했었기에 투자자들의 신뢰를 잃은 상태"라며 성공 가능성을 낮게 점쳤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['테슬라 상장' 도전 밀리의 서재, 'KT 시너지' 맛볼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300129</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 독서 플랫폼 밀리의 서재가 '이익미실현특례(테슬라 상장)'로 27일 한국거래소에 코스닥 상장예비심사청구를 신청한 가운데, 모회사 그룹인 KT와의 사업적 시너지가 상장 평가에 미칠 영향에 관심이 쏠린다. 테슬라 상장은 적자 상태의 기업도 지속적인 성장성이 입증되면 상장을 허용하는 특례제도다. 2010년 적자 기업으로 미국 나스닥에 상장된 뒤 글로벌 기업으로 성장한 테슬라의 사례를 국내에서도 재현하고자 2017년 제도화됐다. 이후 2018년 전자상거래 플랫폼 ‘카페24’를 1호로 지금까지 총 8개 기업이 테슬라 상장에 성공했다. 테슬라 상장은 이익미실현특례란 명칭처럼 회사의 현재 이익 지표보다 잠재적 성장 가능성을 평가하는 데 중점을 둔다. 이를 위한 몇 가지 신청 요건도 있다. 밀리의 서재는 그중 '최근 사업연도 매출이 30억원 이상이면서 최근 2년 간 평균 매출 증가율 20% 이상일 것' 등의 요건을 달성한 것으로 추정된다. 밀리의 서재 2021년 매출은 289억원이다. 전년 대비 61% 성장했다. 다만 같은 기간 영업손실은 145억원으로 32.5% 증가한 상황이다. 따라서 밀리의 서재가 테슬라 상장을 통과하려면 매출은 계속 늘고 영업이익은 흑자로 전환될 것이란 기대가 충족되어야 한다.     밀리의 서재는 2017년 국내에 처음으로 월정액 기반 전자책(e-book) 구독 서비스를 선보이며 이름을 알린 기업이다. 이후 전자책 구독은 업계의 표준 비즈니스 모델로 정착했으며 밀리의 서재는 올해 5월 기준 11만권의 콘텐츠, 파트너 출판사 1400여개와 계약을 맺은 국내 최대 규모의 독서 플랫폼으로 성장했다. 특히 경쟁사들과 차별화를 위해 내놓은 △오디오북(음성으로 읽어주는 도서) △챗북(책의 내용을 채팅 대화로 각색한 2차 콘텐츠) △오디오 드라마 등을 앞세워 빠른 속도로 구독자를 모으고 있다. 회사에 따르면 올해 4월 기준 누적 가입자는 450만명을 넘어섰다. 1년 전과 비교하면 150만명 가까이 증가한 수치다.  ‘밀리의 서재 밀어주기’ 나선 KT 이처럼 다양한 유형의 독서 콘텐츠를 갖고 있지만 밀리의 서재는 이를 전자책 혹은 종이책 구독 상품으로 일괄 서비스 중이다. 따라서 구독 상품 자체를 최대한 많은 잠재고객에게 노출시켜 가입자 매출로 전환시키는 한편, 효율적인 마케팅을 통해 고정 지출을 줄여야 지속적인 매출 증가 및 흑자 전환이란 과제 달성에 다가설 수 있다. 밀리의서재의 2021년은 높은 매출 성장률 달성과 더불어 막대한 지출도 이어졌던 해다. 회사는 당해 영업비용으로 전년 대비 50% 증가한 433억원을 지출하며 당기순손실 348억원을 기록했다. 회사 관계자에 따르면 지난해 인기 배우 ‘조정석’을 앞세운 TV CF를 비롯해 대규모 광고와 투자에 집중한 결과다. 이에 2021년 밀리의 서재 광고 선전비는 127억원으로 전년보다 100% 증가했다. 채용도 확대된 것으로 보인다. 같은 기간 급여비 또한 56.2% 증가했다. 이 같은 상황에서 지난해 9월 자회사 지니뮤직을 통해 밀리의 서재를 인수한 KT는 '구원투수'로 평가된다. KT의 방대한 콘텐츠·미디어 미디어 유통 채널이 밀리의 서재로선 대규모 마케팅 부담은 줄이고 각종 서비스 연계를 통해 더 많은 구독자를 확보할 수 있는 기회를 제공하기 때문이다. 지난해 콘텐츠 사업 컨트롤타워 ‘KT스튜디오지니’를 설립한 KT도 관련 역량 강화를 위해 경쟁력 있는 IP(지식재산권) 확보에 사활을 걸었던 만큼, 방대한 전자책 콘텐츠를 보유한 밀리의 서재 인수는 합리적인 투자로 평가됐다. 인수 이후 또 상장 준비가 본격화된 최근 KT 그룹 계열사들의 밀리의 서재 지원 사격도 다변화되고 있다.지난해 인수 직후 양사가 가장 먼저 진행한 협업은 지니뮤직과 밀리의 서재 결합 요금제 결합이다. 월 1만3000원에 지니뮤직 모바일 서비스, 밀리의 서재 콘텐츠를 무제한 제공하는 상품을 내놨다. 두 서비스의 정가 합계가 1만7300원인 점을 감안하면 큰 폭의 할인이다. 또 지니뮤직은 최근 추천 요금제 최상단에 ‘지니뮤직X밀리의 서재 결합 요금제’를 배치하고 추가 할인을 더해 공격적인 마케팅에 나서고 있다. KT의 일부 요금제에도 선택형 부가 서비스로 밀리의 서재가 추가됐다.  또 이달 8일에는 KT의 중소기업용 업무포털 비즈메카 EZ에서 밀리의 서재 서비스가 시작됐다. 고객 기업 직원들은 업무포털에서 밀리의 서재 콘텐츠를 이용할 수 있게 됐으며 KT는 회원사들을 대상으로 밀리의 서재 연간 구독권을 정가보다 30% 할인해 판매하는 이벤트에도 나섰다. 모바일 쿠폰 서비스 ‘기프티쇼’를 운영하는 KT알파도 지난 20일 밀리의 서재 구독권 기프티쇼 상품을 출시했다. 1개월, 3개월, 6개월, 12개월 상품으로 구성됐으며 기프티쇼 비즈를 비롯해 네이버 선물샵, K쇼핑, 인터파크 등 다양한 채널에서 판매되고 있다. KT알파는 카카오톡 선물하기 채널에도 입점해 상품 접근성을 높일 계획이다. 이처럼 이달 들어 KT 그룹 계열사들의 ‘밀리의 서재 밀어주기’가 가시화된 이유도 테슬라 상장 예심 통과를 위한 단기 성장을 지원하고 사업의 확대 가능성을 제시하기 위함으로 풀이된다.KT도 밀리의 서재를 경쟁력 있는 IP 확보를 위한 주요 채널 중 하나로 기대하고 있다. 지난 4월 KT 미디어데이에서 김철연 스튜디오지니 대표는 밀리의 서재와 스토리위즈를 언급하며 스튜디오지니가 원천 IP를 가장 많이 보유한 곳이 될 것으로 자신했다. 이에 양사는 최근 시리즈 극본 공모전을 열고 당선작에 대한 오리지널 콘텐츠 제작을 기획하고 있다. 완성된 콘텐츠는 올레tv, 시즌(Seezn), 스카이TV 등 KT가 보유한 다수의 미디어 유통 채널을 통해 방영될 수 있다. KT는 약 1300만명의 가입자를 보유한 국내 유료방송 업계 1위 업체다.    밀리의 서재는 연내에 상장을 완료할 계획이다. 상장주관사로는 미래에셋증권이 함께하고 있다. 상장으로 확보한 자금은 주로 콘텐츠 투자에 활용할 계획이다. 또 최근 전체 가입자의 60%를 넘어선 20~30대 젊은 사용자층을 타깃으로 '독서의 일상화'를 추구하겠단 목표다. 이와 함께 밀리의 서재 관계자는 "회사의 궁극적인 목표는 '사람들이 여가 시간에 밀리의 서재를 선택하게 하는 것'"이라며 "이를 위해 보다 폭넓은 미디어 콘텐츠 서비스들을 고려하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["음성으로 소통한다"…'메타버스 근무제' 들어가는 카카오]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300112</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300112</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 ‘메타버스 근무제’를 공동체(계열사)의 일하는 방식으로 선언했다. 텍스트·영상뿐 아니라 음성 등을 통해 어디서든 동료와 협업할 수 있게 한다는 방침이다.카카오는 30일 오는 7월부터 메타버스 근무제 시행에 나선다고 밝혔다. 앞서 카카오는 코로나19의 확산으로 인해 2020년 2월부터 원격근무를 시작한 바 있다. 공동체얼라인먼트센터(CAC) 산하에 ‘공동체 일하는 방식 2.0 TF(태스크포스)’도 신설해, 일하는 방식에 대한 고민도 지속해왔다. 그 결과 ‘어디서’ 일하는지 보다 ‘어떻게’ 일하는지가 더 중요하다고 판단, 메타버스 근무제라는 새로운 형태의 근무 방식을 설계했다.핵심은 근무 장소에 상관없이 가상 공간에서 동료와 항상 연결돼 온라인으로 가능한 모든 일을 해 나가는 것이다. 텍스트·영상·음성 등 적절한 수단을 사용해 동료와 협업할 수 있는데, 새롭게 이용할 수 있게 된 기능은 ‘음성’이다. 카카오 공동체가 쓰고 있는 카카오엔터프라이즈의 협업툴 ‘카카오워크’에 최근 음성 연결 기능을 업데이트했기 때문이다. 크루(임직원)가 선택한 장소에서 자유롭게 근무하되 음성 채널에 실시간으로 연결돼 소통하는 것이 기존 원격근무와 달라지는 지점이다.카카오 관계자는 “원칙은 카카오워크를 이용하는 것이지만, 베타 기간 동안 외부 툴도 쓰며 실험해볼 수 있을 것”이라면서 “이를 중심으로 오프라인 자리는 온라인에서 해결이 어려운 영역을 보완하는 개념이 될 것 같다”고 설명했다메타버스 근무의 효율성을 위해 ‘그라운드룰’도 마련된다. 근무와 관련한 상세 가이드 같은 건데, 예컨대 팀마다 주 4회 원격·주 1회 오프라인 미팅 등의 가이드라인을 정하는 것이다. 오프라인 미팅을 하더라도 장소에 제약을 두지 않을 예정이다.카카오는 베타 운영 기간 동안 크루들의 의견을 모아 근무제를 지속적으로 발전시켜 나갈 계획이다. 카카오 공동체 가운데선 카카오·카카오게임즈·카카오엔터테인먼트·카카오엔터프라이즈·카카오인베스트먼트·카카오페이·카카오헬스케어·크러스트 등이 메타버스 근무제를 도입하기로 결정했다. 공동체별 적용시기와 방식은 각사 상황에 따라 다를 수 있다.남궁훈 카카오 대표는 “지난 2년간 원격근무를 경험해본 결과 업무를 하는 데 물리적 공간보다 ‘연결’이 더 중요한 가치라고 결론내렸다”면서 “연결을 중심으로 한 메타버스 근무제가 크루들의 효율적인 업무를 돕고 카카오 공동체를 관통하는 하나의 문화로 자리매김할 수 있도록 지원할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넥스트 팬데믹, 국내 mRNA 콤보 백신이 막는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300016</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 국내 기업과 연구진과 함께 메신저 리보핵산(mRNA) 백신 플랫폼을 개발, 팬데믹(감염병의 전세계적 유행) 대비 신속한 백신 개발 환경 만들기에 나서고 있어 눈길을 끈다. 보건복지부·질병관리청·국립보건연구원은 최근 ‘신·변종감염병 mRNA 백신사업단(이하 사업단)’을 통해 총 9개의 제1차 신규과제를 선정, 연구 개발에 착수했다.최종 선정된 신규 과제는 비임상 밎 임상지원을 중심으로 한 mRNA 백신 플랫폼 구축 및 생산 생태계 확립을 목표로 연구를 수행할 계획이다.  mRNA는 전령 RNA라고도 불리며, 세포내 DNA에 저장되어있는 유전 정보가 단백질 형태로 발현할 때 거쳐야 하는 중간 과정에 관여하는 물질이다. mRNA는 암 및 면역 관련 치료제, 유전자 가위 기술 등 다양한 질병 치료 영역으로 확장 가능한 혁신 의약품 개발 플랫폼이다. mRNA 백신은 체내에 mRNA를 주입해 mRNA가 체내에서 병원체 단백질(항원)을 만들게 하고, 그 단백질에 대해 인체면역계가 항체를 형성하도록 유도한다. 이번 사업의 공식적인 목표는 ‘국제적 수준에 부합하는 mRNA 백신 개발 기반 구축’이지만, 실제 계획은 ‘향후 팬데믹으로 인해 특허가 풀리는 상황을 대비’하는 것과 ‘콤보 백신 가능성’을 탐색하는 데 있다. 이미 mRNA 백신 플랫폼은 화이자와 모더나 등 원천 기술을 보유한 기업들이 특허 방어를 촘촘히 해둔 상태다. 국내 기업 입장에서는 이를 돌파하기가 쉽지 않다. 다만, 특허 침해는 판매 행위와 라이선스 아웃(기술 이전) 등 ‘경제적 이익이 발생했을 때’ 침해 행위로 간주돼 연구 개발만으로는 특허 침해가 되지 않는다. 사업단 연구 개발이 특허 분쟁 소지가 없다는 의미다.여기에 더해 코로나19 이후 다른 종류의 판데믹이 발생했을 경우 WHO(국제보건기구) 등 전세계 보건당국은 감염병의 확산을 막기 위해 특허를 일시적으로 무력화시킬 수 있다. 각 국가서도 대개 국가 안보 등을 위해서는 특허를 무시할 수 있다는 규정을 마련해둔 상태다. mRNA 플랫폼을 개발해둔 상태라면 빠르게 판데믹에 대응하는 원동력이 될 수 있다.여기에 더해 사업단은  결핵, 인플루엔자, 중증열성혈소판감소증후군(SFTS), 지카바이러스 등 각종 바이러스를 대상으로 한 mRNA 백신 임상·비임상 연구를 선정했다. 이 연구들이 문제 없이 진행되면 바이러스 한 종류만을 대응하는 단독 백신뿐만 아니라 ‘코로나바이러스+인플루엔자’와 같은 콤보 백신(결합 백신) 개발의 기틀이 될 수도 있다. 실제로 화이자와 모더나 등의 기업은 올해 코로나19+인플루엔자 콤보 백신을 준비 중인 것으로 알려졌다.또한 WHO나 미국 식품의약국(FDA) 등에서는 같은 플랫폼에 대해 독성 시험 등의 자료를 면제하고 있다. mRNA 플랫폼으로 어떤 백신을 개발하던, 다음 백신 개발은 시간이 단축되고 비용이 줄어든다는 의미다. 이러한 이점을 이용해 제 2의 mRNA 백신은 시장성이 높은 여러 감염병에 대응하는 백신이 빠르게 개발될 수 있다. 이번 사업에는 에스티팜과 아이진, 큐라티스, 국제백신연구소, 엔이에스 바이오 테크놀러지, 쿼드메디슨, 전북대학교 산학협력단, 알엔에이진, 서강대학교 산학협력단이 참여한다.홍기종 사업단장은 “국내 mRNA 백신의 신속생산 기술과 시스템을 구축하는데 사업단의 총력을 기울일 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에릭슨엘지가 이음5G 시장서 노키아·삼성전자와 차별화하는 법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300131</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300131</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["특히 제조사들이 이음5G(5G특화망)에 대한 문의 전화를 많이 주십니다. 이음5G에 대해 관심이 없던 지난해와 확연히 달라진 분위기입니다."글로벌 통신장비 제조사 에릭슨엘지의 심교헌 상무는 올해 들어 생산시설을 갖춘 제조사들의 이음5G 문의에 응대하느라 눈코뜰새가 없다. 주로 지방에 위치한 대규모 생산시설을 방문해 이음5G를 도입하면 어떤 점이 좋아지는지에 대해 설명한다.5G특화망으로 알려져있는 이음5G는 5G 융합서비스를 필요로 하는 사업자가 정부로부터 직접 주파수를 공급받아 토지나 건물 등 특정구역에 구축·활용하는 통신망을 말한다. 공장에서 각종 사물인터넷(IoT) 센서들로부터 발생하는 데이터를 서버로 모아 분석하는 시스템을 구축하기 위해 마련하는 전용 5G망이 이에 해당된다.앞서 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)는 5G특화망을 보다 많은 기업들과 이용자들에게 알리기 위해 공모전을 진행해 이음5G로 명명했다. SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신 3사가 5G 전국망을 구축하기 위해 사용 중인 3.5기가헤르츠(㎓) 대역과 다른 28㎓나 4.7㎓대역의 주파수를 희망하는 기업에게 공급해 이음5G를 구축할 수 있도록 한다. 주파수 사용료도 기존 5G 주파수 대비 대폭 낮췄다. 과기정통부는 네이버·LG CNS·SK네트웍스서비스에 이음5G 주파수를 할당하고 기간통신사업 등록을 완료했다. 이처럼 정부가 적극적으로 나선 가운데 대기업들이 이음5G를 활용한 융합서비스 구축에 합류하면서 다른 기업들의 관심도 이어지고 있다. 통신장비사들의 움직임도 빨라졌다. 이전에는 통신사들이 주요 고객이었다면 이제 일반 기업으로 고객군을 확대할 수 있는 기회가 열렸기 때문이다. 화웨이·노키아·삼성전자 등과 통신장비 시장에서 경쟁을 펼치고 있는 에릭슨엘지는 30일 서울 중구 더플라자에서 'Imagine Live Korea 2022' 기자간담회를 열고 이음5G 장비인 'EP5G'를 공개했다. EP5G는 과기정통부가 제공하는 4.7과 28㎓ 대역의 주파수를 모두 지원하며 기업의 비즈니스 모델 형태에 따라 장비의 크기나 용량을 선택할 수 있다. 기업에 기 구축된 시스템과 연동할 수도 있다. 심 상무는 EP5G의 차별점으로 1시간 이내에 모든 소프트웨어를 구축할 수 있는 점을 들었다. 기업이 제공 중인 서비스를 중단하지 않은 상태에서 빠르게 이음5G를 구축한다는 의미다. 심 상무는 "통신 경험이 많지 않은 산업 현장의 IT 담당자도 직관적으로 보고 이해할 수 있는 인터페이스를 제공하며 중요한 기업 정보가 외부로 나가지 않도록 안전하게 처리된다"고 말했다.EP5G의 첫 타깃은 제조사들이다. 공장에서 발생되는 수많은 데이터를 실시간으로수집·분석하려면 이음5G가 필수적이기 때문이다. 기존의 많은 공장들은 대용량의 데이터를 수집하는데 유선 기반의 인터넷을 이용 중이다. 하지만 이는 처리 속도 측면에서 한계가 있을 수밖에 없다. 하지만 속도가 빠른 이음5G를 활용하면 보다 편리하고 빠르게 데이터를 수집·분석할 수 있다.에릭슨엘지는 이날 3종의 통신 장비 제품도 선보였다. 정부의 인증을 통과한 두 제품은 일부 사업자에게 이미 공급됐다. 400메가헤르츠 광대역 주파수를 지원하는 다른 제품은 내년에 출시될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인텔 팻 겔싱어, 방한해 삼성 이재용과 대담...무슨 이야기 나눴나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300130</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300130</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이재용 삼성전자 부회장을 포함한 최고경영진이 팻 겔싱어 인텔 CEO와 만남을 가졌다. 한미 간 반도체 공조가 강해지는 가운데 양국 반도체를 상징하는 기업의 ‘얼굴’이 만났다는 점에서 의미가 있어 보인다.삼성전자는 30일 이재용 부회장이 팻 겔싱어 CEO와 만나 양사 간 협력 방안을 논의했다고 밝혔다.이날 만남은 삼성전자 측에선 경계현 삼성전자 DS부문장, 노태문 MX사업부장, 이정배 메모리사업부장, 최시영 파운드리사업부장, 박용인 시스템LSI사업부장이 자리했다. 삼성전자 측은 “이 부회장과 겔싱어 CEO는 차세대 메모리와 팹리스 시스템반도체, 파운드리, PC·모바일 등 다양한 분야에서의 협력 방안에 대해 의견을 나누며 릴레이 회의를 가졌다”고 설명했다.인텔 측에서 어떤 인물이 배석했는지, 구체적으로 어떤 이야기가 오고 갔는지는 알려지지 않았다.양사 간 만남은 조 바이든 미국 대통령의 방한이 열흘도 채 안 지난 시점이란 점에서 의미가 있어 보인다. 당시 바이든 대통령은 한국에서의 첫 행보로 삼성전자 공장을 찾았고, 한국에 미국·대만·일본을 아우르는 ‘칩4(Chip 4) 동맹’을 제안한 것으로 알려진다.한미 간 반도체 공조가 강해질 경우 인텔과 삼성전자도 비즈니스적 접점이 커질 수 있다. 삼성전자는 PIM(Processing In Memory)이나 인공지능 반도체 등 차세대 반도체에서 강점을 갖고 있으며 인텔의 CPU도 위탁 생산한다. 인텔은 시스템 반도체 분야에서 세계 최고 기업이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘반도체 전문가’ 이종호 장관이 그리는 인재 양성…4대 과기원으로 구체화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300083</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300083</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 09:19:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘반도체 전문가’ 이종호 과학기술정보통신부(과기정통부) 장관 취임으로 인재 양성 분야 확대에 대한 산업계 기대감이 높아졌다. 실제로 취임 이후 반도체 인재 양성 전략이 점차 구체화되는 모습이다. 이 장관이 이끄는 과기정통부에선 4대 과학기술원(과기원)을 중심으로 반도체 산업 현장에 직접 인력을 투입할 수 있는 환경을 구축할 방침이다.이 장관은 30일 대전 한국과학기술원(KAIST·카이스트)에서 간담회를 열고 정부·산업·학계 전문가들과 머리를 맞댔다. 이번 간담회는 ‘초격차 반도체 강국 실현을 위한 반도체 핵심 인력양성’이란 주제로 진행됐다. 삼성전자·SK하이닉스·DB하이텍·네메시스 등 국내 주요 반도체 산업체 사장과 인재 양성에 핵심적인 역할을 하고 있는 4대 과기원 총장 등이 참석했다. 과기정통부 산하 기관인 4대 과기원은 한국과학기술원, 광주과학기술원(GIST), 대구경북과학기술원(DGIST), 울산과학기술원(UNIST)을 말한다.이 장관은 서울대학교에서 공과대학 전기정보공학부 교수와 반도체공동연구소장으로 활동하다 과기정통부 장관으로 임명됐다. 본인부터 국내 반도체 인재 양성의 현황을 현장에서 느껴온 전문가인 셈이다.이 장관은 취임 후 첫 행보로 지난 24일 AI 반도체 설계 전문기업(팹리스)인 ‘퓨리오사AI’ 방문을 선택하기도 했다. 국내 경제의 대들보인 ‘반도체 산업’을 먼저 챙기겠단 의도가 반영된 것으로 풀이된다. 이번 간담회 역시 현재 양적·질적으로 부족하다고 평가받는 반도체 핵심 인력양성을 지원하기 위한 일정이라고 과기정통부 측은 전했다.이 장관은 모두발언을 통해 “저도 대학에서 오랫동안 후학 양성을 해왔지만 반도체와 같이 기술이 빠르게 발전하는 첨단기술 분야는 산·학·연 협력을 통한 인재양성이 대단히 중요하다고 늘 생각해 왔다”며 “오늘 4대 과기원이 산업계와 함께 산·학 협력 인재양성 모델을 선도적으로 제시하고 추진해 나간다면 대학과 산업계, 국민들께 큰 메시지가 될 것”이라고 강조했다.반도체 산업이 지금과 같이 지속해서 좋은 성과를 내기 위해선 인재 양성이 중요한 지점으로 꼽힌다. 과기정통부는 반도체 산업의 발전을 위한 기초체력인 ‘인재 양성’을 확대하기 위해 다양한 전략을 도입하기로 했다. 또 시시각각 변하는 산업 생태계에 대응하고 도입한 제도의 정상적 운영을 위해 ‘반도체 인력양성협의회’를 정례화한다. 해당 협의회엔 과기정통부·반도체 기업·4대 과기원이 공동으로 참여할 계획이다. 과기정통부는 일단 반기에 한 번 협의회를 여는 동시에 특별한 사안이 있을 때마다 실무진 논의를 진행할 방침이다.간담회에서는 그간 과기정통부가 산업계·과기원과 논의해 온 반도체 인력양성 협력방안과 향후 산·학·연 협력 강화를 통해 반도체 핵심 인력양성을 추진하기 위한 방안이 논의됐다. 과기정통부 측은 “우리 강점 분야인 메모리 분야는 글로벌 리더십을 확고히 하면서, 우리가 부족했던 비메모리 분야 경쟁력도 키울 계획”이라며 “관건이 되는 반도체 핵심인력의 양성과 활용에 4대 과기원을 활용해 적극 추진해 나갈 방침”이라고 전했다. 메모리 치중된 韓 반도체 생태계 ‘성장 한계’ 반도체 산업은 우리나라 경제에 없어선 안 될 주요 품목으로 자리 잡았다. 산업통상자원부에 따르면 우리나라 주요 수출 품목 가운데 반도체가 19.4%를 차지하고 있다. 그러나 구조가 메모리에 치중돼 성장에 한계가 있단 지적이 오랜 시간 산업계 안팎에서 제기돼 왔다.우리나라가 세계 메모리 반도체 시장에서 차지하는 비중은 58%에 달한다. 비메모리 반도체 시장에선 3%의 점유율을 기록하고 있다. 비메모리 반도체 분야는 전체 반도체 시장에 70%에 해당한다.비메모리 반도체는 컴퓨터 중앙처리장치(CPU)나 스마트폰 애플리케이션프로세서(AP) 등 전자기기에 ‘두뇌’ 역할을 하는 제품이 많아 시스템반도체로 불린다. 이 시장은 제품을 설계하는 ‘팹리스’와 이를 생산하는 ‘파운드리’로 구분된다. 고부가가치 산업군으로 꼽히는 팹리스 분야로 한정하면 우리나라 점유율은 더 낮아진다. 시장조사업체 IC인사이츠에 따르면 2021년 기준 우리나라의 반도체 팹리스 시장 점유율은 단 1%에 그친다.왕성호 네메시스 대표(한국 팹리스 연합 대외협력 위원장)는 이날 간담회 시작 직전 기자와 만나 “산업 현장에선 팹리스 인재가 매우 부족하다고 느끼고 있다”며 “메모리와 함께 팹리스 분야의 국내 산업 육성도 이뤄져야 향후 우리나라 반도체 산업의 성장을 도모할 수 있을 것”이라고 말했다. 왕 대표는 국내 팹리스 인재 육성을 위해선 △시스템 반도체 설계 아케데미 신설 △석·박사를 비롯해 교수의 정족수 확대 △M&amp;A(기업 인수·합병) 활성화 추진 등이 필요하다고 이날 간담회를 통해 제안했다.왕 대표는 특히 M&amp;A 활성화가 중요한 지점이라고 봤다. 그는 “핵심 기술을 도전적으로 개발한 연구진들이 ‘돈을 벌 수 있는 구조’가 국내에 안착해야 산업 활성화가 이뤄질 수 있다”며 “이런 사례를 자주 봐야 인재들이 도전적 과제를 수행할 원동력이 생기고 반도체 산업에 우수한 학생들이 몰릴 수 있다”고 조언했다.   인재 양성에서도 ‘민관 협력’ 과기정통부가 이날 간담회를 계기로 발표한 반도체 인재 양성의 핵심은 ‘민관 협력’이다. 산업체와의 협력을 통해 현장에서 필요한 인재를 키워나가겠단 청사진을 그렸다. 민관 협력은 지난 10일 출범한 윤석열 정부의 핵심 정책 기조이기도 하다.과기정통부는 반도체 설계 인력양성을 위해 시스템 반도체 설계 실무인력(학사급)을 키워낼 특화교육 과정을 운영한다. 5년간 반도체 설계 구현 실무 인재를 3140명 배출하겠단 목표를 세웠다. 또 인공지능(AI) 반도체 고급인재 양성(석·박사급) 사업도 운영한다. 과기정통부는 이 같은 신규 지원 사업을 진행하기 위한 예산을 확보하는 절차를 진행할 계획이다.산업계와 협력하는 인재 양성 전략도 추진된다. 4개 과기원은 반도체 계약학과를 도입, 2023년부터 연간 200명 이상의 인재를 양성할 계획이다. 계약학과에 입학하는 학생은 삼성전자 등 반도체 산업체에 입사하는 절차가 비교적 간단하게 이뤄질 수 있다.석·박사급 반도체 전문인력 양성을 위해선 현재 한국과학기술원·울산과학기술원에서 운영 중인 산학협력 대학원 프로그램을 강화하기로 했다. 현재 연간 220명 수준의 석·박사 인력 배출을 향후 5년 내 500명 이상으로 확대한다는 목표를 제시했다. 세계적 수준의 해외 대학, 연구소, 기업과 4대 과기원 간 반도체 분야 공동연구 및 인력교류도 대폭 확대해 나갈 계획이다.이 장관은 “초격차 반도체 기술 경쟁력 확보의 관건은 기초가 튼튼하고, 창의성 높은 양질의 인재를 충분히 양성해 연구와 산업부문에서 활용할 수 있도록 하는 것”이라며 “반도체와 같이 기술 발전 속도가 빠른 기술 분야는 산·학·연 협력을 통한 인력양성이 대단히 중요하다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['빅데이터'로 소비습관 봤더니...미세먼지 나쁘면 주말도 '집콕']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300034</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300034</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 05:25:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미세먼지가 나쁜 주말은 실외형 여가시설인 놀이공원, 유원지뿐만 아니라 실내시설인 영화관, 미술관의 매출도 크게 떨어지는 것으로 나타났다. 실내시설일지라도 데이트 코스 등의 수요가 연동된 경우에는 외부 환경으로 인한 악영향을 피할 수 없다는 분석이 나온다.30일 KB국민카드가 최근 4년간 1~5월 미세먼지가 '나쁨'인 날 여가·오락서비스 업종 매출건수 증감(미세먼지 나쁨 일평균 매출건수에서 동일기간 일평균 매출건수를 뺀 값을 동일기간 일평균 매출건수로 나눈 결과)을 분석한 결과에 따르면, 올해 5월 22일까지 실내형 여가·오락서비스의 주말 매출건수는 9% 떨어졌지만 실외형 여가·오락서비스는 22%나 줄었다.실외형 여가·오락서비스 중 놀이공원·유원지 매출건수가 27% 감소하면서 하락폭이 가장 높았다. 그러나 실내형 여가·오락서비스에 속하는 영화관·미술관·공연장 매출건수도 20% 내리면서 하락폭이 그에 못지 않았다. PC방·노래방은 8% 감소했고, 보드게임·당구장·볼링장은 보합세(0%)를 나타냈다. 스포츠의 성격을 가지고, 대중적인 취미활동에 속하는 실내형 업종은 미세먼지로 인한 고객 감소를 상대적으로 잘 방어하는 모습이다.2019년 미세먼지 나쁨인 날 실외형 여가·오락서비스의 주말 매출건수는 1% 감소했는데 코로나19 기간인 2021년에는 12% 감소, 2022년은 22% 감소하면서 코로나19 전보다 감소폭이 더 컸다. 2021년, 2022년 주말 실내형 여가·오락서비스 업종 매출은 각각 13%, 9% 감소했다. 미세먼지에 코로나19까지 겹치면서 ‘황금 같은 주말에’ 야외활동을 할 동인이 더욱 감쇄된 셈이다. 이러자 한강 인근에 소재한 편의점들도 울상을 지었다. 2019년 미세먼지 나쁨인 1~5월 주말에 한강공원지역 편의점의 매출건수는 17%(여의도 23%, 잠실 12%, 반포 9%) 감소했는데 코로나19 기간인 2021년에는 18%(여의도 31%, 잠실 23%, 반포 16%) 줄었다. 그나마 저녁 시간대인 18~24시에는 울상을 폈다. 2021년 중 6~12시에는 28% 감소한 반면, 18~24시에는 14% 줄어들며 매출하락폭이 감소했다.코로나19 기간(2020.1~2022.5월) 동안 SNS, 블로그, 뉴스 등에서 '미세먼지' 단어 발생 현황을 보면, 서울시 미세먼지 농도가 가장 높았던 2021년 3월의 미세먼지 단어 발생 문서는 약 30만건이며 2021년 5월은 약 16만건 발생했다. 또한 2022년 3월 미세먼지 단어 발생건수는 12만건 이상으로 코로나19 기간에도 미세먼지 농도가 높으면 관련 내용으로 SNS, 블로그, 뉴스 등에서 언급량이 증가해 미세먼지에 대한 관심은 여전히 높은 것으로 보인다.이 같이 KB국민카드의 매출 데이터를 통해 미세먼지가 소비 생활에 많은 영향을 끼치고 있음을 확인할 수 있게 됐다. 카드사의 빅데이터 분석 역량이 높아진 덕분이다. KB국민카드는 IT 인력을 수시로 채용하고 있고, HPE와 협력해 국내 카드사 첫 AI·빅데이터 기반 지능형 IT 운영 플랫폼을 구축하기도 했다.특히 KB국민카드는 데이터혁신부와 데이터마케팅부, 데이터개발부로 이뤄진 데이터전략그룹을 두고 있다. KB국민카드 데이터전략그룹 관계자는 "국민 생활에 영향을 미치는 현상에 대해 카드 매출 데이터와 공공데이터, SNS 등의 비정형데이터를 활용해 고객의 소비패턴을 더 심층적으로 분석할 수 있었다"며 "향후에도 다양한 주제로 소비 행태에 대한 의미 있는 분석을 할 예정"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스가 창출한 사회적 가치 9.4조...'환경 부문' 아쉬워]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300013</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 01:26:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK하이닉스가 2021년 9조4173억원의 사회적 가치(SV, Social Value)를 창출했다. 사회적 가치는 △경제간접 기여성과 △환경성과 △사회성과 3가지 부문으로 나뉜다. 이중 환경 부문에서만 전년 대비 부진한 성과를 기록했다. SK하이닉스는 30일 지난해 SV 성과를 공개했다. 경제간접 기여성과는 전년 대비 81% 개선된 9조4173억원으로 나타났다. 사회성과는 전년 대비 44% 증가한 6499억원이다.   환경성과는 유일하게 전년 대비 2% 하락한 마이너스(-) 9527억원을 기록했다. 환경성과는 '제품/서비스'와 '공정' 부문으로 분류된다. 제품/서비스 부문에서는 전년 대비 128% 개선된 162억원의 성과를 냈지만, 공정 부문에서 전년 대비 3% 하락한 마이너스(-) 9690억원을 기록했다.  공정 단계에서 발생하는 환경 문제 개선에 어려움을 겪고 있는 것이다. SK하이닉스는 이를 두고 "반도체 생산량이 확대됨에 따라 자원 소비량과 온실가스 배출량이 증가해, SK하이닉스는 전년에 이어 마이너스 성과를 기록했다"고 말했다. SK하이닉스가 지난해 발간한 지속가능경영보고서에 따르면, SK하이닉스 직·간접 탄소배출량(Scope 1+Scope 2)은 매년 늘고 있는 추세다. △2018년 591만4390톤 △2019년 683만9470톤 △2020년 754만8329톤이다.    지난해 자료는 공개되지 않았다. 다만 환경성과 부문 마이너스 폭이 커졌다는 점을 고려하면 비슷한 추세를 보인 것으로 예상된다.SK하이닉스 관계자는 “환경 영향을 줄이기 위해 녹색 프리미엄 제도에 적극 참여하고 온실가스 배출 저감, 폐수 재이용 확대 등 다방면으로 노력하고 있다”고 설명했다. 또 "회사로서는 어떠한 이유로든 환경에 부정적 영향을 끼치게 된 점 송구하다"며 "향후 환경분야 개선에 역점을 두고 지속적으로 노력하겠다”고 덧붙였다.SK하이닉스 환경 성과는 전년 대비 악화했지만, 글로벌 기업 전체 중에서는 여전히 좋은 평가를 받는 기업군에 속한다. 글로벌 주요 환경 평가 기관인 '탄소배출 정보공개 프로젝트(CDP∙Carbon Disclosure Project)'는 지난해 SK하이닉스 '기후변화대응(Climate Change)' 등급으로 A-를 부여했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>