<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Jul 2022 08:22:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[혜택이 나빠졌는데 좋아졌다니…'고래퀴즈' 같은 핀테크 서비스 개편]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260010</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 08:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["지난달까지만 해도 번개 3개에 최대 1000원을 스타벅스에서 캐시백해줬는데, 이제는 번개 6개를 써야돼요. 개당 200원 효율도 안 나옵니다. 다이소에선 번개 5개에 2500원 할인했었는데 이번달부터 7개에 1200원밖에 할인해주지 않습니다. 갈수록 혜택이 나빠지네요."핀테크 스타트업 차이코퍼레이션의 선불형 체크카드 '차이카드'를 이용하는 한 고객의 후기다. 혜택 변경의 주기가 빠른 핀테크업계의 금융서비스에 불만을 느끼는 고객들이 늘어나고 있다. 초기에는 파격적인 혜택을 내걸다가 회사가 일방적으로 개악하는 패턴이 이어지고 있다는 지적이다.26일 업계에 따르면 차이코퍼레이션 고객들의 선불충전금 규모는 5월 31일 기준 90억원, 6월 12일 기준 84억원, 6월 30일 기준 81억원으로 빠르게 줄어드는 추세다.차이카드는 인기 브랜드를 매일 최대 50% 할인받을 수 있는 '부스트' 혜택으로 인기를 끌었다. 결제나 미션을 달성할 때마다 번개를 획득하고, 모은 번개를 사용해 원하는 가맹점에서 할인 혜택을 받는 구조다. 차이코퍼레이션 측은 이 같은 파격적인 할인이 가능한 이유로 블록체인을 기반으로 지불체계를 간소화했고, 결제 수수료 등 운영비를 대폭 줄인 덕분이라고 주장해왔다.바로 차이카드에 적용된 블록체인 기술이 루나·테라 사태로 파문을 일으킨 테라폼랩스의 것이었다. 차이코퍼레이션 고객이 충전한 금액으로 테라 코인을 사고, 고객 결제 시에는 테라 코인을 원화로 바꿔서 상점에 지급하는 메커니즘을 운영했다. 루나·테라 사태가 불거진 후에는 테라폼랩스와의 파트너십이 이미 종료됐다면서 선을 그었다.테라폼랩스와 분리된 차이카드의 상품구조는 여타 선불형 카드와 큰 차별점이 없다. 현재는 브랜드 광고 수익으로 부스트 할인 혜택을 제공하고 있다. 테라폼랩스 이슈로 충전금 환급에 문제가 생길 것을 우려한 소비자들이 이탈하면서, 광고 수익의 증익 또한 어려워지고 있다는 분석이다. 이런 상황이 차이카드의 혜택 개악으로 이어지고 있는 것으로 풀이된다.이 같이 특수한 리스크가 없는 핀테크 기업에서도 혜택 개악은 이어지고 있다. 네이버파이낸셜은 주요 외부 사이트에서 네이버페이 결제 시 결제액의 최대 1%를 적립해준다고 홍보해왔으나, 최근 야놀자 등에선 0.2%까지 적립률을 낮추고 배달의민족, 교보문고, 예스24, 마켓컬리 등에선 적립 혜택을 아예 없앴다.네이버파이낸셜의 선불충전금은 지난 3월 말 948억원에서 6월 말 975억원으로 늘고 있는 반면 소비자 혜택은 되레 줄어드는 모습이다. 네이버파이낸셜은 신한은행에 이 충전금을 신탁 형태로 맡기고 있다. 신탁 규모가 커지는 만큼 이에 따른 이자수익도 자연스럽게 커질 것으로 분석된다.토스뱅크의 경우 체크카드인 '토스뱅크카드' 혜택을 6개월 주기의 '에피소드' 형태로 개편하고 있다. 에피소드2에서는 3000원 이상 결제 시 300원 혜택이 제공된 반면 이달부터 시행되고 있는 에피소드3에서는 1만원 이상 결제건에 대해 500원 혜택이 제공된다. 토스뱅크 측은 이를 두고 캐시백 금액이 더욱 강화됐다고 하지만, 자세히 들여다보면 고객에게 꼭 유리한 방향은 아니다.'고래 퀴즈'처럼 특정 수치에만 집중하면 답을 풀 수 없다. 3000원 이상 결제 시 300원 혜택은 피킹률로 따지면 10%다. 1만원 이상 결제 시 500원 혜택은 5% 피킹률이다. 결국 소액 결제 고객에게는 에피소드2가 더 유리하다는 결론이 나온다.에피소드3에선 캐시백 영역이 5대(커피, 편의점, 택시, 패스트푸드, 대중교통)에서 영화(CGV, 롯데시네마, 메가박스) 디저트(던킨도너츠, 베스킨라빈스) 2개 영역을 추가한 7대가 됐기 때문에, 모든 영역에서 1만원 이상씩을 모두 쓴다면 이전 에피소드보다 혜택이 더 높을 수 있다. 그러나 이전보다 순수 대중교통 혜택이 줄어드는 등의 개편으로 고객 반응은 엇갈리고 있다.  금융위원회가 '금융소비자 보호에 관한 법률(금소법) 시행령 및 감독규정' 개정안을 마련한 이유다. 핀테크 사업자의 유불리에 따라 임의로 서비스를 축소하는 상황을 막겠다는 취지다. 개정안은 선불·직불지급수단(전자지급수단 포함)을 금소법상 연계·제휴서비스 관련 규제 대상에 포함한다. 연계서비스 규제란 서비스에 대한 설명 및 서비스 축소·변경 시 6개월 전 고지 의무화가 핵심이다.이는 핀테크사가 금융사와 똑같은 금융서비스를 하면서도 규제는 느슨하게 받는 '동일기능-동일규제'에 어긋난다는 비판을 수용한 것이다. 체크카드 등 지급수단에도 금소법 상 연계서비스 규제를 적용하기 위해 금융당국은 금융소비자 보호에 관한 감독규정의 개정도 추진하고 있다.핀테크사로선 소비자로의 비용 전가가 어려워지는 만큼 자체적인 수익성을 강화해야 할 필요성이 커지고 있다. 인플레이션 관련 비용과 강달러 영향으로 해외 빅테크들도 실적 기대치가 하향하는 추세다. 플랫폼 전반적인 밸류에이션 하락세가 지속하고 있다. "경기악화에 따른 추가적인 이익 하향에 대한 리스크도 있다"는 전문가 지적이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/26/blt202207260026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['경기 불안기' 대비하는 현대제철...운전자본 축소·'하이브리드' 생산 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260007</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 08:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대제철이 전방 산업의 수요 상승에 따른 판매 가격 인상으로 6개 분기 째 탄탄한 실적을 이어가고 있는 가운데 하이큐브(수소 기반 철강 생산체제)를 통해 저탄소 경영을 조속히 달성하겠다고 밝혔다. 전기로에서 생산 불가능했던 자동차 강판까지 생산해 '하이브리드'형 생산체제를 만들겠다는 설명이다.현대제철은 26일 오후 2분기 실적발표회를 열고 이 같이 밝혔다. 최주태 연구개발 품질본부장(전무)은 "하이큐브로 가면 철스크랩(고철)을 AI 기반으로 보다 효율적으로 사용하고, 수소환원철과 탄소중립형 용선을 동시에 활용할 수 있다"며 "전기로에서 생산이 불가능하다고 여겨졌던 포트폴리오를 하이큐브를 통해 실현해 확보할 계획"이라고 설명했다. 저탄소 철강사...전기로·고로 이원화 장점 최대한 활용해 달성 그동안 전기로에서는 생산된 열연은 품질 문제로 고급 강판인 자동차 강판으로 쓰지 못했다. 고로에서 나온 쇳물은 순도와 연신율(단방향으로 당길 때 부러지지 않고 늘어나는 비율)이 높아 자동차강판 등 고부가가치 제품을 생산하는데 쓰였다. 전기로에서 생산된 쇳물은 철근과 형강 등 주단강 제품에 주로 썼다.  전기로를 고도화할 경우 전기로에서 나온 쇳물을 활용해 자동차강판을 만들 수는 있다. 미국의 뉴코와 일본 동경제철 등이 전기로 열연을 활용해 자동차강판을 생산했다. 하지만 규모면에서는 생산량이 많지 않고, 고로에서 나온 쇳물로 자동차강판을 만드는게 일반적이었다.현대제철은 '하이큐브(Hy-cube)'를 활용해 전기로의 단점을 보완할 계획이다. 전기로에 스크랩(고철)과 용선(고로에서 생산된 쇳물), DRI(직접환원철) 등을 사용해 탄소 발생을 최소화하며 자동차강판 등의 고급판재류를 생산하게 된다는 복안이다.전기로를 활용할 경우 고로에 비해 탄소배출량이 25%에 불과하다. 고로 중심 철강사보다 빠르게 탄소 중립을 달성할 수 있다. 현대제철은 연간 1000만톤 규모의 전기로 제품을 생산하고 있어 국내 최대 규모이다. 2010년 고로를 건설했는데, 고로와 전기로를 적절하게 믹스해 제품을 생산했다. '신 전기로'를 통해 저탄소 고급판재류를 생산, 저탄소 경영을 추진하겠다는 설명이다. 이전까지 경쟁 업체들이 원가와 기술력의 한계로 달성하지 못했던 전략인데, 현대제철은 업력과 기술력으로 극복하겠다는 것이다. 경기 불안기 영업이익률 11.1% 달성...영업 성과 '빛났다' 현대제철은 올해 2분기 미국 연준의 금리 인상과 러시아 전쟁 등으로 글로벌 경기가 극도로 불안정한 상황이었지만, 11.1%에 달하는 '하이 싱글 디짓' 수준의 영업이익률을 달성했다.올해 2분기 매출은 7조3810억원, 영업이익은 8221억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 34.5%, 전기 대비 7.6% 증가했다. 영업이익은 전년 동기 대비 66.1%, 전기 대비 31.3% 늘었다. 시장은 경기 상황이 반영되면서 올해 2분기 철강사 실적이 소폭 둔화될 것으로 예상했는데, 현대제철은 기대 이상으로 우수한 실적을 냈다.현대제철의 2분기 실적 자료를 들여다 보면 수익성이 매우 높았던 점을 알  수 있다. 올해 2분기 현대제철은 487만톤을 판매해 6조5456억원의 매출을 올렸다. 2020년 2분기에는 503만톤을 판매했는데, 4조8860억원에 그쳤다. 2020년 2분기와 비교해 판매량은 19.7% 늘었는데, 매출은 33.9% 늘었다. 팬데믹으로 인한 이연소비로 인한 수요 증가로 판매가격이 높아진 영향이다.  당기순이익은 5666억원을 기록했으며, 순이익률은 7.7%를 기록했다. 순이익은 전년 동기 대비  106.5%, 전기 대비 29.9% 증가했다.현대차와 기아의 판매량 증가로 인해 차 강판 판매량이 크게 증가한 점도 2분기 실적의 특이점이다. 올해 상반기 차강판 판매량은 50만톤을 기록했다. 전년에는 한해 동안 75만톤을 판매했는데, 올해는 상반기에 지난해 판매량의 66.6%를 팔았다. 전체 판매량 중 논캡티브 비중은 19%를 차지할 전망이다. 지난해보다 논캡티브 비중은 2% 포인트 늘어날 전망이다.총차입금은 10조6829억원을 기록했고, 순차입금은 8조4102억원을 기록했다. 총차입금은 지난해 말과 비교해 1567억원, 순차입금은 2179억원 줄었다. 부채비율은 90.7%를 기록했다. 현금성자산은 2조2727억원에 달했다.  현대제철은 2010년 고로 3기를 건설하면서 산업은행 등에서 신디케이트론 방식으로 자금을 대거 조달했다. 이로 인해 여타 기업보다 차입금 비중이 많게 유지되고 있다. 김원진 재경본부장은 "영업이익이 운전자본에 묶여 있다"며 "원재료 가격 하락이 예상되는 만큼 운전자본을 축소해 현금 유입 효과를 가져올 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/26/blt202207260022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT비즈썰]리멤버, 채용 시장 공략법 '명함 3억장+M&A']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260009</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 08:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일상에 밀접한 영향이 있지만 우리가 잘 모르는 IT 비즈니스의 세계에 대해 쉽고 재미있게 알려드립니다.  명함 주고받는 분들이라면 '리멤버'를 써보거나 들어 보셨을 겁니다. 드라마앤컴퍼니가 2014년 1월 출시한 명함 관리 앱입니다. 리멤버는 세상에 없던 새로운 아이디어로 시작한 서비스는 아닙니다. 2000년대 초반부터 '전자명함' 수요는 있었고 기업들이 출시한 서비스도 있으니까요.국내 전자명함 서비스는 KTF(현재는 KT와 합병)가 시작이라고 할 수 있습니다. 2002년 KTF는 전자명함을 제작, 휴대폰으로 주고받는 서비스를 내놨습니다. 이후 LG전자도 2004년 '명함인식' 기능을 적용했고, 2010년 출시한 옵티머스 시리즈에도 해당 기능을 탑재했습니다.'모비리더'처럼 리멤버와 동일한 서비스를 제공하는 앱도 있었습니다. 경쟁 업체가 즐비한 상황에서 리멤버에게 필요한 건 차별화 포인트였습니다. 리멤버는 '정확성'이라는 차별화 포인트로 존재감을 키웠습니다. 리멤버 출시 당시만 해도 명함을 카메라로 인식, 그대로 정보를 옮기는 기술(광한문자인식·OCR)은 고도화 상태가 아니었습니다. 이용자가 입력 정보를 수정하는 일이 빈번했죠. 리멤버는 '수기 작성'을 대안으로 제시했습니다. 담당 직원이 정보를 입력하는 방식입니다. 인건비 부담을 고려하면 언제까지 수기 작성을 유지할 수는 없었겠네요.리멤버는 수기 작성법을 진행하는 동시에 자동입력 기술도 개발했습니다. 리멤버 관계자에 따르면 수기 작성법은 현재도 유지되고 있습니다. 다만 자동입력 기술이 전체 95% 정도고 수기 작성 비중은 미미합니다.또 리멤버 출시 당시에는 일정 기간 무료 버전 이용 후 결제를 유도하는 '부분 유료 방식'을 채택한 경쟁사가 대부분이었는데요. 리멤버는 초창기부터 무료 서비스를 이어왔습니다. 현재도 마찬가지입니다. 쌓인 명함과 묘연한 수익화 방안 차별화 포인트로 존재감을 알린 리멤버는 빠르게 성장했습니다. 누적 가입자는 350만명, 사용자가 등록한 명함은 3억장에 달합니다. 직장인, 개인사업자, 공무원 등 3억명의 정보가 리멤버 안에 고스란히 담겨 있는 겁니다. 문제는 수익 창출이었습니다. 앱 존재감은 커지고 가입자는 늘어나는데 이렇다 할 수익화 방안이 없었습니다. 더군다나 차별화 포인트로 내세운 게 '무료'였으니 유료 전환도 쉽지 않았습니다. 사용자 반발이 예상되니까요. 드라마앤컴퍼니 2018년 감사보고서를 보면, 영업수익(매출)이 1억원에 불과합니다. 반대로 영업비용(급여 및 각종 운영비)은 109억원에 달합니다. 영업에 쓰이는 돈이 매출의 100배 이상입니다. 영업손실(매출-영업비용)은 107억원입니다. 투자금 없이 생존을 기대하기 힘든 구조였네요. 이는 다음 해인 2019년에도 마찬가지였습니다. 매출은 3억원, 영업비용은 93억원을 기록했습니다. 영업손실은 83억원으로 나타났습니다.   해법은 채용 시장, 공략법은 M&amp;A 리멤버는 고민 끝에 수익화 방안으로 2019년 '리멤버 커리어'를 출시합니다. '맞춤형 구인·구직 서비스'였는데요. 채용 시장에 뛰어든 겁니다. 근거는 확실했습니다. 수많은 명함 정보를 보유한 만큼, 기업이 원하는 인재상·적합한 인재를 리멤버가 보유한 인재 풀(Pool)에서 찾을 수 있다는 겁니다. 실제 지난 5월 기준 기업에서 리멤버 사용자에게 제안한 스카웃 건수는 222만1729건에 달합니다.  리멤버 커리어 덕분인지 2020년 드라마앤컴퍼니 매출은 19억원으로 늘어납니다. 지난해에는 57억원까지 규모를 키웠고요. 여전히 적자 지속이라는 점은 아쉽게 느껴지지만, 과거와 비교하면 뚜렷한 성장세입니다. 일단 매출이 늘어야 흑자 전환도 기대해볼 수 있는 거니까요.   투자 시장에서도 리멤버 수익화 행보에 긍정적으로 반응했습니다. 드라마앤컴퍼니는 지난해 12월 1600억원 규모 시리즈D 투자를 유치했습니다. 사모펀드 아크앤파트너스와 인력관리업체 사람인HR 등이 참여했습니다.당시 최재호 드라마앤컴퍼니 대표는 "성장 모멘텀을 가속화하기 위해 인재 채용과 인수·합병 등 공격적 행보를 이어가겠다"고 투자 유치 소감을 전했습니다. 최 대표의 발언은 현실이 됐습니다. 드라마앤컴퍼니는 지난 4월 전문가 네트워크 서비스 기업 '이안손앤컴퍼니'를 인수했습니다. 기업에 전문가를 연결하는 사업을 영위하는 업체인데요. 리멤버 입장에서는 채용 시장 범위를 '전문가 네트워크'까지 넓힐 수 있는 동력이 생긴 셈입니다. 지난 25일에는 신입·인턴 채용 전문 플랫폼 '슈퍼루키' 인수 소식도 전했습니다. 드라마앤컴퍼니 측은 "기업 대상으로 슈퍼루키와 리멤버 플랫폼 채용 솔루션을 결합한 종합 패키지 상품을 판매할 예정"이라며 슈퍼루키에 대한 기대감을 드러냈습니다. 드라마앤컴퍼니는 이안손앤컴퍼니와 슈퍼루키 인수는 시작일 뿐이라고 말합니다. 추가 인수합병도 가능하다는 거죠. 최 대표는 지난해 투자 유치 이후 "리멤버 없이 비즈니스 하는 것을 다시 상상하기 어려운 그 날을 빠르게 만들어 내겠다"고 강조했습니다. 다만 일각에선 "기존 채용 시장에 자리잡은 업체들과 큰 차별화 포인트가 없다"고 지적합니다. 경쟁 업체들이 즐비한 상황, 최 대표는 리멤버를 선보였던 2014년처럼 채용 시장에서 확실한 존재감을 드러낼수 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/26/blt202207260021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]균열 생기는 스타벅스 왕국...이마트의 무리수?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260008</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 08:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 커머스업계 이슈를 분석합니다.   스타벅스코리아(이하 스타벅스)의 서비스 품질 논란이 끊이지 않고 있습니다. 최근 여름 e프리퀀시 기획 상품인 '서머 캐리백’에서 발암물질인 ‘폼알데하이드’ 수치가 국내 허용 범위의 8배 넘게 검출됐다는 글이 온라인에서 빠른 속도로 퍼져 나가고 있습니다.앞서 종이 빨대에서 휘발유 냄새가 난다거나 샌드위치 품질이 좋지 않다는 논란은 있었지만, 이번 발암물질 이슈만큼은 쉽게 넘어가기 어려워 보입니다. 사실일 경우 소비자 건강에 치명적일 수 있는 상품을 유통한 것이니까요. 스타벅스는 캐리백 교환과 함께 공식 검사를 진행한다는 입장입니다. 스타벅스 관계자는 “국가공인기관에 검사 의뢰 및 정확한 사실관계 파악을 하고 있다”고 했습니다.  믿고 투자했더니...실적 영향은? 어쨌든 스타벅스가 이렇게 자주 논란에 휩싸이는 것을 보고 신세계그룹은 고민이 많을 것으로 보입니다. 하필이면 지난해 7월 이마트가 지분을 추가 인수해 최대주주로 올라선 뒤 이런 저런 논란이 불붙듯 확산하기 시작했거든요. 관건은 이처럼 자주 발생하는 논란이 ‘과연 스타벅스 실적에 얼마나 영향을 미칠 것인가’입니다. 이마트가 스타벅스 지분을 추가 매입하기로 결정한 데는 23년이란 긴 시간 안정적으로 성장한 것이 근거가 됐을 것입니다.  스타벅스코리아는 1997년 신세계그룹이 설립하고 2000년 스타벅스인터내셔널이 각각 100억원씩 출자해 만든 회사인데요. 2002년 당시 437억원에 불과하던 매출이 2021년에는 2조3856억원으로 커질 정도로 어마어마한 성장을 이룩했죠. 같은 기간 수익성도 좋아 영업이익도 2393억원 수준으로 늘었습니다. 당초 50%의 스타벅스코리아 지분을 보유하고 있던 이마트는 지난해 스타벅스커피 인터내셔널이 보유한 스타벅스코리아의 지분 17.5%를 4742억원에 인수했습니다. 스타벅스의 몸값을 2조7100억원으로 측정한 것인데요. 4742억원이란 거금을 들여서라도 스타벅스를 종속회사로 편입시키는 게 더 이익이 될 거란 판단이 깔린 결정이죠.이마트 입장에서는 이런 결정을 할 만도 합니다. 스타벅스만큼 돈을 잘 벌어오는 사업도 없기 때문입니다. 지난해 스타벅스가 거둔 영업이익은 2393억원입니다. 이마트가 할인점, 트레이더스, 전문점 등을 운영해 번 돈이 얼마인지 아시나요. 2659억원입니다. 스타벅스보다 고작 266억원 더 번 것입니다. 스타벅스가 효자로 보일 수밖에 없겠죠. 스타벅스의 5년 후 모습은?...브랜드 가치 사수 관건 그러나 이러한 잦은 논란 탓인지, 아니면 코로나19 영향인지 가장 최근 실적은 좋지가 않습니다. 올 1분기 스타벅스는 어닝쇼크 수준의 성적을 내놨습니다. 전년 동기 대비 36%나 줄어든 290억원의 영업이익을 기록했습니다.  무엇보다 브랜드 가치 하락이 가장 큰 위험입니다. 이마트가 스타벅스 지분 16.5%를 인수하는 동시에 싱가포르투자청(GIC)이 나머지 지분 32.5%를 사들였는데요. 구체적인 계약 내용이 알려지진 않았지만 상장을 통한 투자금 회수를 노리는 것으로 알려졌습니다. 이마트 역시 일부 구주매출을 통해 자금을 확보할 수도 있고요. 그런데 만약 브랜드 가치가 떨어져 몇 년 후 스타벅스의 인기가 예전 같지가 않다면 어떨까요. 상장을 하더라도 높은 몸값을 인정받지는 못하겠죠.이마트가 자금 사정이 여유로워서 스타벅스 지분 17.5%에 4742억원이나 쏟아 부은 것은 아닙니다. 이베이코리아, SSG랜더스 인수 및 SSG닷컴 투자 등 자금 확보를 위해 몇 년 전부터 보유한 땅을 팔고 있거든요. 현금성자산을 차감한 올 1분기 순차입금은 무려 8조4700억원에 달합니다. 여기에 최근 주식시장이 악화하며 SSG닷컴 상장이 연기된 것도 부담입니다. 상장을 통해 자본금을 유치해야 하는데 이 계획이 밀렸기 때문입니다. 스타벅스는 이 위기를 과연 어떻게 넘길까요. 앞으로도 독주는 계속될 수 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/26/blt202207260015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]SK디스커버리  1100억 처분 이익...최태원·최창원 SK오너가 '각자도생' 때문?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260003</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 05:39:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석 합니다. 공시 요약 오늘 소개할 공시는 SK디스커버리가 지난 21일 '투자 판단 관련 주요 경영상황'을 통해 공개한 '기 체결한 PRS 계약의 일부 정산'건입니다. 공시 내용은 SK에코플랜트(옛 SK건설)의 대주주인 엠디드래곤1·2차(미래에셋대우)가 지분 일부를 매각하면서 SK디스커버리가 1176억원 규모의 처분 이익을 얻게 됐다는 내용입니다.  SK디스커버리는 지난 21일 투자자들이 보유 주식(997만989주) 중 일부(270만2702주)를 타 투자자에게 매각했으며, 매각 차액을 정산받게 됐다고 설명했습니다. 매각 이후 SK디스커버리의 PRS 계약 잔여주식수는 726만8287주입니다. SK디스커버리와 SK에코플랜트와의 '질긴 인연' 공시 내용만 보면 SK디스커버리가 투자자의 SK건설 지분 매각으로 1100억원에 달하는 이익을 얻었다는 내용입니다. 현재 SK디스커버리는 SK건설과 지분 관계가 없는데 과거 체결한 PRS 계약으로 차익까지 얻게 됐으니 더할 나위가 없죠.이 공시에 담긴 '히스토리'를 알면 꼭 그렇지만은 않습니다. 당초 SK디스커버리는 지주사 전환에 따라 SPC인 엠디드래곤에 SK건설 지분을 매각했습니다. SK디스커버리는 2017년 12월 제약 사업과 화학 사업의 경영 효율을 위해 지주사로 전환했습니다. 그런데 공정거래법은 지주사의 타회사 주식 소유를 금지하고 있습니다.SK디스커버리는 지주사로 전환하면서 28.5%(997만주)에 달하는 SK건설 지분이 골칫덩이였습니다. 지주사 전환 2년이 되는 2019년 11월까지 SK건설 지분을 모두 처분해야 했기 때문이죠. SK건설이 상장해 엑싯을 할 계획이었는데, 2018년 7월 SK건설이 시공한 라오스 댐 붕괴 사고 등으로 여러 악재가 있어 상장이 어려워졌습니다.SK디스커버리는 SK건설의 지분을 꼭 처분해야 했는데, 최대주주인 SK㈜가 나서지 않으면서 다급해졌습니다. SK㈜가 보유한 SK건설 지분은 44.48%에 달했습니다. SK㈜는 SK건설의 지배력이 안정적인 상황에 SK디스커버리를 위해 굳이 수천억원을 투입할 이유가 없었죠.  결국 SK디스커버리는 PRS(Price Return Swap) 계약을 통해 지분을 처분하면서 SK건설과 연결고리를 끊어낼 수 있었습니다. '진퇴양난'에 몰린 SK디스커버리가 우회로를 택한 것이었죠.PRS 계약은 정산 시기 주식 가치가 계약 당시보다 높으면 차액을 자금 조달 기업이 가져가고, 반대의 경우 투자자에게 손실을 보전하는 파생 상품입니다. 투자자는 SK에코플랜트의 지분 7.7%를 사모펀드에 매각하기로 했는데, 주당 가격이 3만500원보다 높게 책정되면서 SK디스커버리는 차익을 얻게 된 것이죠.SK디스커버리는 투자자가 남은 20.8%의 지분을 얼마에 처분할지에 따라 손해를 볼 수도 있고, 이익을 얻을 수도 있습니다.  SK㈜와 SK디스커버리 '먼 사촌보다 가까운 이웃이 낫다'? 현재 SK그룹은 '한 지붕 세 가족' 체제로 볼 수 있습니다. 최태원 회장은 SK그룹의 지주사인 SK㈜를 통해 계열회사를 지배하고 있죠. 최 회장의 SK㈜ 지분은 17.5%입니다. 최 회장은 SK㈜를 통해 SK이노베이션, SK하이닉스, SK텔레콤, SK E&amp;S 등을 지배하고 있습니다. 최 회장은 최종건 회장의 동생인 최종현 회장의 아들입니다.종합상사 사업을 영위하는 SK네트웍스와 SK디스커버리는 창업주인 최종건 회장의 아들인 최신원 회장과 최창원 부회장이 맡고 있습니다. 최신원 회장은 횡령과 배임 혐의로 실형을 받으면서 현재 SK네트웍스는 장남인 최성환 사업총괄 임원 체제로 운영 중입니다.  최창원 SK디스커버리 부회장은 2017년 지주사로 전환할 당시 계열분리 가능성이 제기됐었습니다. SK케미칼과 SK바이오사이언스, SK가스 등이 SK디스커버리의 핵심 계열회사입니다. 혈액제를 제조하는 SK플라즈마도 SK디스커버리의 계열사로 편입돼 있습니다.최신원 회장과 달리 최창원 부회장은 바이오, 화학, LPG 등 제조업 기반 사업 영역을 확고하게 구축했습니다. 때문에 계열분리 가능성이 꾸준히 제기됐는데, 현재도 SK그룹 내에서 '전략적 동거'를 이어가고 있습니다.최태원 회장과 최신원 회장, 최창원 부회장은 SK그룹이 지주사 전환을 마무리한 이후 '각자도생'하는 것으로 보입니다. 2000년대가 사촌간 협력으로 그룹 경영권을 방어한 시기였다면, 2010년대는 각자 도생을 했던 시기로 볼 수 있는거죠.SK㈜는 2009년 당시 SK케미칼로부터 SK건설 지분 40%를 매입했습니다. SK케미칼은 SK증권과 신사업 투자를 위해 SK건설 지분을 넘겼습니다. 당시 지분 거래를 통해 SK건설은 SK그룹의 지주사 체제로 편입될 수 있었습니다.이후 SK디스커버리는 지주사 전환 과정에서 SK㈜에 SK건설의 잔여 지분 매각을 추진했지만 이뤄지지 않았죠. 지주사인 SK㈜가 구원투수로 등판하길 희망했지만, 지주사 입장에서 굳이 그럴 이유가 없었던 것입니다. 사업적으로도 SK디스커버리와 SK㈜의 계열회사들은 큰 이해관계가 없습니다. 지난해 SK에너지와 SK루브리컨츠 등 그룹 계열회사를 상대로 낸 매출은 2035억원입니다. SK에너지가 792억원으로 특수관계자 매출이 가장 많고, △SK루브리컨츠(473억원) △SK피아이씨글로벌(319억원) △울산아로마틱스(301억원) △SK인천석유화학(147억원) 순입니다.   SK디스커버리의 연결 기준 매출이 6조6143억원에 달하는 만큼 특수관계자인 매출 비중은 약 3% 수준입니다. 최태원 회장이 소유한 SK㈜ 계열회사에서 발생하는 매출 비중은 매우 미미한 것이죠.최태원 회장은 2017년 2월 이 같은 말을 남겼습니다. 최 회장은 "지분 관계가 전혀 없으면서도 SK 브랜드를 함께 쓰는 느슨한 연대 형태의 지배구조도 가능하다"고 말했죠. 최 회장의 말 그대로 SK디스커버리와 SK㈜는 느슨한 연대를  이어가고 있는 것으로 보입니다.SK에코플랜트는 내년 상장을 목표로 준비하고 있습니다. 대주주인 엠디드래곤은 약 20%의 지분을 상장 과정에서 구주 매출로 처분하거나 상장 후 장내에서 처분할 계획입니다. SK디스커버리는 조만간 SK에코플랜트와의 관계를 완전히 청산할 수 있을 것으로 보입니다. SK그룹 체제에서 독립 경영을 하고 있는 SK디스커버리의 느슨한 연대는 앞으로도 이어질 수 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/26/blt202207260013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[단체행동 예고한 네이버 노조, 파업 가능성도 시사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260006</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 05:39:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5개 계열사 처우 개선을 요구 중인 네이버 노조(민주노총 화섬식품노조 네이버지회)가 '단체행동'을 예고했다. 일각에선 파업까지 이어질 수 있다고 평가한다. 앞서 네이버 노조는 조합원 간담회에서 파업 가능성을 언급했다. 노조는 26일 서울 중구 상연재에서 기자 간담회를 열었다. 네이버 노조는 계열사 직원들의 처우 개선을 요구하고 있다. 노조는 문제 해결까지 단체행동을 이어갈 방침이다. 최고수위 쟁의에 해당하는 파업도 고려 중이다.네이버가 처우 개선을 요구 중인 계열사는 5곳(엔테크서비스(NTS)·엔아이티서비스(NIS)·컴파트너스·그린웹서비스·인컴즈)이다. 네이버 검색포털 및 메신저, 인프라, 디자인 등 네이버 운영에 필요한 필수적인 업무를 맡고 있다. 네이버만을 위해 존재하는 계열사로 불리기도 한다. 그러나 네이버와 5개 계열사 간 처우 차이는 큰 편이다. 노조도 이 부분을 문제 삼고 있다. 오세윤 네이버 노조 지회장은 "5개 계열사 구성원 모두가 네이버를 위해 일을 하고 있고, 네이버 성장에 기여하고 있지만 제대로 된 노동의 가치를 인정 받지 못하고 있다"고 밝혔다. 이날 기자간담회에 따르면 노조는 5개 계열사 임금 인상률로 네이버 인상 수준인 10%를 요구했다. 네이버 노조에 따르면 사측은 임금 인상률로 5.6~7.5%를 제시했다. 카카오 노조도 이날 네이버 노조 측 주장에 힘을 실어줬다. 서승욱 카카오 노조 지회장은 "이번 5개 계열사 노동자 문제는 IT 노동자들의 문제”라며 “차별이라는 잘못된 관행이 바뀔 때까지 IT 노동자들은 네이버 노동자들과 함께할 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/26/blt202207260009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[로블록스, "중국 진출 시 해킹당할 수도"...중화 민족주의 강요한 내부 자료 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260004</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 01:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 메타버스 게임 플랫폼 ‘로블록스(ROBLOX)’가 중국 시장 진출을 추진하면서 중국 기업으로부터 해킹 가능성을 우려한 것으로 나타났다. 이는 로블록스 내부 자료를 통해 드러났다.25일(현지시간) 미국 IT 매체 &lt;바이스 마더보드&gt;는 로블록스가 중국 출시를 준비하던 2017년에 제작된 내부 발표 자료를 인용해 향후 협력하게 될 중국 파트너사가 로블록스를 해킹할 가능성을 인지하고 있었다고 보도했다. 나아가 파트너사가 게임을 무단 복제해 자체 버전을 만들 것으로 예상했다.   해외 게임사들은 중국 내 게임 퍼블리싱을 위해 배급, 규제 등 현지 파트너사와 협력해야 한다. 앞서 로블록스는 지난 2019년 텐센트와 합작 법인을 설립해 로블록스의 중국판인 ‘뤄불레시(LuoBuLeSi)’를 지난해 7월 출시했다. 뤄불레시는 출시 5개월 만인 지난 1월 iOS와 안드로이드에서 갑자기 서버를 종료했다. 해당 자료는 텐센트와 파트너십이 공식 발표되기 전에 제작됐는데, 이에 따르면 로블록스는 직원들에게 “파트너사와 계약이 마무리되면 더 많은 해킹 사건이 발생할 것이며 파트너사 조차도 해킹을 시도할 수 있다”고 경고했다.  나아가 로블록스가 중국의 검열법을 준수하기 위해 극단적인 조치를 취해야 했던 것으로 드러났다. 텐센트가 로블록스를 대상으로 진행한 발표 자료에 따르면 중국 진출 조건에 “대만, 티베트를 중국 영토에 포함시키는 등 게임 내 제작되는 모든 지도는 중국 영토의 온전함을 존중해 정확히 표시해야한다”는 내용이 포함됐다. 이외에도 “사용자와 개발자는 역사적 사실을 변조하거나 국가 지도자의 이미지 또는 이름을 표시해서는 안 된다”는 조건도 담겼다.이에 대해 로블록스 대변인은 이 발표 자료에 대해 "특정 기업과 정식으로 합작 투자 관계를 맺기 전인 2017년에 만들어진 것이며, 새 시장에 진입하면서 위험과 기회를 고려했다"며 "그에 대한 계획을 세우는 것은 통상적인 것이다”라고 설명했다. 이어 로블록스 대변인은 "자사는 중국을 포함해 게임을 퍼블리싱하는 지역의 법을 준수한다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/26/blt202207260003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[크리에이터에 집중하는 페이스북…신규 수익화 프로그램 발표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260002</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 01:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 크리에이터들이 페이스북에서 수익을 창출할 있는 신규 프로그램을 발표했다. 페이스북에 저작권이 있는 음악이 포함된 영상을 올려 크리에이터에게 광고 수익의 일부를 나눠주는 방식이다. 25일(현지시간) 메타는 이날부터 ’음악 수익 공유(Music Revenue Sharing)’ 프로그램을 시행한다고 발표했다. 또 이를 위해 영상 및 오디오, 이미지 매칭 도구인 ‘라이즈 매니저(Rights Manager)’를 개발했다. 메타는 이 도구가 크리에이터들이 콘텐츠를 보호하고 관리하는 데 도움이 될 것이라고 설명했다.  크리에이터가 이 프로그램으로 영상을 제작해 업로드하면, 영상 내 광고 수익의 20%를 배분받는 방식이다. 영상의 길이는 60초 이상이어야 하며 시각적인 효과가 포함되어야 한다. 단순히 저작권이 있는 음악이 재생되는 영상은 해당되지 않는다. 메타는 이번 프로그램 시행으로 크리에이터와 음악 저작권 소유자 모두 수익을 낼 수 있는 새로운 방안이 생겼다고 설명했다. 지금까지 크리에이터들은 저작권이 있는 음악을 영상에 사용할 수 있었지만 이를 통한 수익 창출 방안이 마련된 것은 이번이 처음이다. 이 프로그램은 먼저 미국에서 도입된 후 향후 몇 달에 걸쳐 다른 국가에도 확대 적용될 예정이다. 앞서 &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 페이스북이 뉴스 서비스 대신 크리에이터 경제에 집중할 것이며, 회사의 자원을 이에 따라 재할당한다고 보도했다. 메타가 미래 먹거리 산업으로 낙점한 메타버스와 짧은 영상 콘텐츠를 제작하는 크리에이터에 집중하려는 큰 전략의 일환이라는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/26/blt202207260002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['과천 시대' 여는 펄어비스, ESG 경영 '고도화' 주력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250027</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 01:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[펄어비스가 다음달 과천 신사옥 이전을 기점으로 전략적 ESG(환경·사회·지배구조) 경영에 나선다. 펄어비스는 ESG 경영에 관심이 높은 서구권을 겨냥한 게임사인 만큼, 전략적인 로드맵을 바탕으로 ESG 경영을 개선한다는 방침이다. 펄어비스는 지난해 ESG 평가기관 MSCI로부터 'BB 등급'을 받았다. 전년도와 비교해 사회분야 임직원 및 윤리 부분을 보완하며 해당 점수가 개선됐고, 그 결과 한 단계 높은 등급을 부여받았다. 과천 신사옥, ESG 경영 중심에 펄어비스는 추가 ESG 경영 전략과 로드맵을 추가하는 전략으로 'BBB 등급'을 기대하고 있다.실제로 펄어비스는 지난해 6월 코스닥에 상장된 게임기업으로는 최초로 'ESG 태스크포스(TF) 조직'을 설립하며 ESG 경영의 밑바탕을 마련했다.   올 들어 펄어비스는 본격적으로 ESG 경영에 나섰다. 지난 3월 펄어비스는 이사회 산하 ESG 위원회를 신설하며 체계적이고 전문적인 ESG 경영 전략 수립에 나섰다.다음달 이전할 과천 신사옥은 펄어비스가 준비해온 ESG 경영 개선 활동의 중추다. 펄어비스가 과천 신사옥으로 이전할 경우 그 안에서 △사회공헌 활동 △기술 및 보안 △복지시설 및 친환경 자재 사용 같은 ESG 경영 요소가 확대될 예정이다.펄어비스에 따르면, 과천 신사옥에는 임직원을 위한 복지시설과 어린이집이 갖춰져 있다. 건축 단계에서부터 친환경 자재를 사용하고, 이를 기반으로 첨단 시설을 구축했다는 설명이다. 보안·기술 고도화…지속성장 밑바탕 펄어비스는 보안 및 기술 부문에서도 ESG 경영에 나선다. 보안 부문에서는 내부 정보보호위원회를 마련해 '사이버 보안'을 중점적으로 관리하고 있다. 펄어비스는 MSCI ESG 평가 중 보안 분야에서 높은 점수를 받았다. 국제표준화기구(ISO) 및 국제전기기술위원회(IEC)가 제정한 개인정보보호 관리 체계인 국제 표준 개인정보보호 인증 'ISO/IEC 27701'도 획득했다.   펄어비스는 북미·유럽 등 서구권 서비스에 높은 비중을 두고 있는 만큼 한국 특유의 게임 문화를 조성하는 한편 자체 기술 개발에 주력하고 있다. '검은사막' 지식재산권(IP)은 150여 개국에서 12개 언어로 서비스 중이다. 이 외에도 글로벌 게임 개발 및 서비스에 필요한 언어와 문화권 인력을 채용하고 있다. 기술 부문에서는 차세대 게임 엔진 '블랙스페이스 엔진'을 개발하며 연구·개발에 집중하는 모습이다. 펄어비스 관계자는 "다음달 이전할 예정인 과천 신사옥 중심 첨단 시설을 구축하며 신작 개발 및 기술 고도화에 나설 방침"이라며 "투명 경영을 중심으로 지속가능한 성장을 도모하며 ESG 경영도 꾸준히 개선하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 정부, LG·GM 합작 배터리 공장 설립에 3조 대출 지원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260001</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 01:47:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 정부가 LG에너지솔루션과 GM의 합작사인 얼티엄셀즈에 25억달러(약 3조2800억원)를 금융 지원한다고 발표했다. 25일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 미국 에너지부(DOE)는 이날 얼티엄셀즈의 배터리 생산공장 건설을 위해 25억달러 대출을 지원한다고 발표했다. 얼티엄셀즈는 오하이오주와 테네시주에 각각 35GWh 규모의 공장을 건설 중이다. 미시간주에 2028년 완공을 목표로 3공장을 건설한다.  자금은 미 정부의 선진 기술 자동차 제작(ATVM) 프로그램에서 충당된다. 해당 기금은 2010년에 마지막으로 금융 지원을 진행했으며 그간 테슬라·포드·닛산에 대출을 제공했다. 이 기금으로 배터리셀 제조 프로젝트를 위한 대출을 지원하는 것은 이번이 처음이다. 앞서 조 바이든 대통령은 취임 후 기후 변화 대응을 위해 2030년까지 미국의 자동차 생산량의 50%를 전기차, 또는 하이브리드차로 대체하겠다는 계획을 발표한 바 있다. 또 에너지부는 지난 2월 첨단 배터리 생산을 촉진하고 배터리 소재 정제·생산 공장, 배터리셀·팩 생산 시설, 재활용 시설 건설에 약 29억달러(약 3조8000억원)의 보조금을 지원할 방침이라고 밝힌 바 있다. 에너지부의 금융 지원 프로그램 국장인 지가르 샤는 &lt;로이터통신&gt;에 “우리는 전기차뿐만 아니라 배터리 제조 능력도 갖춰야한다”며 “이 프로젝트의 목적은 기업들이 더욱 빠르게 전진할 수 있도록 돕는 것”이라고 설명했다. 얼티엄셀즈는 성명을 통해 “신규 제조 시설로 인해 미국 내 5000개 이상의 첨단 기술 분야 일자리가 창출될 것”이라며 “에너지부와 다음 단계를 위한 협업을 기대하겠다”고 밝혔다. 얼티엠셀즈는 약 70억달러(약 9조1800억원)를 투자해 총 3개의 공장을 짓고 있다. 현재 700명의 직원이 근무하는 오하이오 공장은 내달이면 생산을 시작한다. 테네시와 미시간주 공장은 각각 내년과 2024년에 생산을 시작할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/26/blt202207260001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LCK, 이렇게 바뀐다]②'공인 에이전트', 기대·우려 한 몸에]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250025</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 22:15:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['리그 오브 레전드 챔피언스코리아'(이하 LCK)가 신규 제도 도입을 통해 '지속가능성'을 확보한다고 밝혔습니다. 신인 발굴을 위한 '육성권' 제도부터 '공인 에이전트 제도화' 및 '지정선수 특별협상'으로 리그 경쟁력을 강화한다는 계획인데요. &lt;블로터&gt;는 LCK의 신규 제도가 리그와 e스포츠업계에 미치는 영향을 다각도로 분석합니다. 지난 4월 30일 74세의 나이로 사망한 '미노 라이놀라'는 전 세계 프로축구계에서 '슈퍼 에이전트'로 평가받은 인물이다. 그는 세계적인 공격수 데니스 베르캄프를 시작으로 즐라탄 이브라히모비치, 잔루이지 돈나룸마, 폴 포그바, 엘링 홀란드 같은 거물급 선수들의 에이전트를 맡아 계약사항에 관여했다. 유럽 축구계의 조르제 멘데스나 미국 메이저리그(MLB)를 전문적으로 담당하는 스캇 보라스도 세계적인 슈퍼 에이전트로 꼽힌다.이처럼 프로스포츠계에는 스포츠 에이전트들이 활발히 활동하며 선수들을 대변해 구단과 다양한 현안을 풀어나간다. 에이전트는 선수들의 계약과 관련된 사항부터 이적료 책정 및 이적 논의에 이르는 다양한 업무를 진행하는데, 이 과정에서 '협상력'과 '법률 전문 지식'에 따라 해당 선수의 운명이 결정된다. 클라이언트인 선수 입장에서는 에이전트의 활약도에 따라 기대 이상의 성과를 내는 만큼, 만족도에 따라 수 차례 이를 교체하기도 한다.   LCK도 올해 스토브리그(계약 갱신이나 트레이드가 이뤄지는 비시즌)부터 '공인 에이전트'를 도입할 계획인 데, 눈 여겨볼 키워드는 '공인'이다. 사설 에이전트를 고용하며 구단과 협상을 진행했던 기존 체제에서 벗어나 한국e스포츠협회와 LCK가 공인한 에이전트가 활동하도록 하는 조치다. 실제로 LCK에서는 에이전트의 개입으로 크고 작은 논란이 있었다. 타팀으로 이적을 시켜주겠다고 약속한 후 이를 이행하지 않거나, 거대 에이전트가 횡포를 부리는 사건도 많았다. 구단과 대립각을 세우고 감독 및 코칭스태프 선임까지 관여하는 월권 행위도 도마에 올랐다. 계약이 만료되기 전부터 사전접촉(템퍼링)으로 이적을 성사시키려 한 정황도 포착돼, 해당 에이전트가 소속된 에이전시 업체가 뭇매를 맞기도 했다. LCK의 공인 에이전트 도입은 최근 발생했던 논란을 최소화하는 한편, 구단과 리그 운영에 대한 질서를 바로 잡는 데 초점을 맞추고 있다.   25일 LCK는 공인 에이전트를 '허가제'로 운영할 계획이라고 밝혔다. 서류 심사, 교육 세미나 이수, 자격 시험을 통과한 이들만 공인받을 수 있으며 최대 2년까지 효력이 유지되는 형태다. 공인 효력이 끝나면 재심사와 시험을 거쳐 다시 도전하는 방식이다. 향후 한국e스포츠협회가 제도 운영을 담당하고, LCK 사무국은 전반적인 관리·감독을 수행할 예정이다. 공인 에이전트의 허가제 운영으로 얻을 효과는 분명해 보인다. 전문적이고 역량있는 에이전트를 투입해 선수와 구단에 미칠 피해를 방지하는 것이 최우선 목표다. 앞으로 활동할 LCK 공인 에이전트는 △세미나 참석 △활동 수익 보고 △계약·변경·분쟁사실 보고 등의 의무를 수행하는 한편 △템퍼링 관여·방관 △정보 무단공개 △선수 권익이 침해되는 계약 체결 △선수 계약 관련 이익 공여 등이 금지된다. 이호민 LCK 리그운영팀장은 "현재 에이전트에 대한 제도화가 돼 있지 않은 상태라 관련 의무와 금지조항이 없는 상황"이라며 "해당 제도를 도입해 관련 규정을 확실히 정해놓으면 구단 및 에이전트의 위반사항에 대해 보다 투명하고 강력하게 제재할 것으로 기대한다"고 말했다. '미완의 제도'로 끝나지 않으려면 변수는 도입 첫 해인 올해 스토브리그다. LCK는 스토브리그 기간(11월)까지 얼마 남지 않은 만큼, 올해만 예외적으로 '자격 시험'을 생략한다고 밝혔다. LCK는 다음달 3일 '에이전트 대상 설명회'를 진행한 후 같은 달 5~26일 사이 접수를 받을 계획이다.업계에서는 자격 시험이 생략되는 올해 LCK 공인 에이전트 선발에 많은 인력이 모일 것으로 보고 있다. 첫 번째 공인 에이전트로 활약할 경우 인지도를 높일 수 있는 데다, 내년 지원하는 서류에 기재할 경력을 추가할 수 있다. LCK가 에이전트 정보를 담은 별도 홈페이지를 만들면 대외적으로 인지도도 상승하게 된다.   에이전트가 관리할 선수 규모를 제한하지 않은 부분도 변수가 될 수 있다. LCK는 '연봉 계약에 대한 교섭 및 체결 부분만 선수당 1명의 에이전트가 전담하는 형태를 규정한다'고 밝혔다. 나머지 기타 수익 부분에 대해서는 에이전트가 계약할 수 있는 선수 규모를 특정하지 않는 셈이다. 이론상으로는 한 명의 에이전트가 많게는 수십명의 선수와 계약도 가능하다. LCK에서도 이른 바 '슈퍼 에이전트'가 나올 수 있다는 이야기다.제도적 허점을 파고드는 부분도 생각하지 않을 수 없다. 에이전트가 선수마다 단기간 계약을 체결하고 이를 해지하는 형태로 수십명의 클라이언트를 확보하거나, 특정 에이전트가 모인 에이전시가 막대한 영향력을 행사할 가능성이 높아진다. LCK 측은 이를 인정하면서도 점진적인 보완을 통해 제도를 완성시킨다는 계획이다. 이호민 팀장은 "특정 에이전트 독점 등 필요 이상의 영향력을 행사했던 과거 사례에 대해 고민하기도 했다"면서도 "제도를 만드는 과정에서 다른 스포츠 사례를 살펴보고 다양한 프로스포츠 관계자들과 논의한 결과, 사실상 에이전트가 계약한 선수 수에 제한을 둬도 피해갈 방법이 너무 많다는 결론에 도달했다"고 토로했다.  이어 그는 "다른 프로스포츠 리그에서도 관련 편법과 꼼수를 정확히 판단하기 어려워 선수 수 제한을 완화했다는 얘기를 많이 들었다"며 "LCK도 제한없이 공인 에이전트 제도를 출범시키는 한편 필요 이상의 영향력을 발휘하는 사례를 확인하면 적절한 조치를 취하는 방식으로 운영할 계획"이라고 덧붙였다.이른 바 '가족 에이전트'에 대해서는 당근과 채찍을 골고루 사용할 계획으로 알려졌다. LCK 특성 상, 선수 평균 연령이 20~21세일 정도로 어린 만큼, 전체의 약 10%는 가족(직계존속)이 에이전트 역할을 수행하고 있다. LCK는 직계존속인 가족의 공인 에이전트를 인정하는 한편 몇 가지 예외조항으로 차별화한다고 밝혔다. 이호민 팀장은 "가족 에이전트는 별도 연회비 납부나 자격 시험없이 세미나 이수만으로 공인 에이전트 자격을 얻을 수 있다"면서도 "다만 본인의 자녀 외에 다른 선수에 대한 에이전트는 할 수 없다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT비즈썰]페이스북은 '최소한의 개인정보'를 수집하나요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250029</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 21:15:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일상에 밀접한 영향이 있지만 우리가 잘 모르는 IT 비즈니스의 세계에 대해 쉽고 재미있게 알려드립니다.     최근 메타가 운영하는 소셜네트워크서비스(SNS) 페이스북을 이용하며 '개인정보를 수집하는데 동의하는가'라는 질문에 맞닥뜨린 분들이 많습니다. 메타가 올해 5월부터 개인정보처리방침을 개정하고 이를 고지하는 알림 메시지를 발송했기 때문입니다. 메타는 최근 세계 각국의 개인정보 보호 및 데이터 보호 규정을 기반으로 개인정보보호 전문가·정책 입안자·서비스 이용자의 의견을 반영해 이번 개정안을 마련했습니다. 한국은 개인정보를 보호하는 기준이 다른 국가들에 비해 더 엄격한 편입니다. 메타는 이러한 한국 규제의 특성을 반영해 이용자들에게 개인정보 수집에 대한 내용을 자세히 안내했습니다. 법을 준수하며 서비스를 지속하기 위해서였습니다. 페이스북이 동의를 요구한 내용은 △개인정보의 수집 및 이용 △개인정보의 제공 △개인정보의 국가 간 이전 △위치정보 서비스 약관 △개인정보처리방침 업데이트 등입니다. 하지만 이 과정에서 일부 이용자들은 불만을 나타냈습니다. '왜 페이스북이 요구하는 개인정보 제공 여부에 모두 동의를 해야만 페이스북을 이용할 수 있느냐'는 불만입니다. 다른 앱에서는 유사한 개인정보의 수집이 필수가 아닌 선택 사항인 경우도 있는데 페이스북은 왜 필수적으로 동의를 구하느냐는 지적도 나왔습니다. 페이스북은 국내 SNS 이용자들이 찾는 주요 SNS 중 하나입니다. 이미 많은 친구와 지인들이 페이스북으로 연결되어 있죠. 때문에 페이스북의 개인정보 수집 동의 요구를 거부하기도 어렵습니다. 거부할 경우 페이스북을 당장 이용하기 어렵기 때문입니다. 일부 시민단체들은 페이스북이 개인정보보호법을 위반하며 과도하게 개인정보를 수집하고 있다고 비판했습니다.  개인정보보호법의 개인정보 수집 관련 내용을 살펴보면 이번 논란의 핵심은 다음 문장으로 요약됩니다.페이스북이 수집하고 있는 것은 '최소한의 개인정보'인가?개인정보보호법은 '개인정보를 수집하는 경우 그 목적에 필요한 최소한의 개인정보를 수집해야 하며 그것이 최소한의 개인정보라는 것은 개인정보 처리자가 입증한다'고 명시하고 있습니다. 이 조항을 페이스북에 대입해보면 최근 페이스북이 이용자들로부터 수집하겠다고 동의를 구하고 있는 개인정보는 최소한의 개인정보이며 이것은 페이스북이 입증을 해야 한다는 의미입니다.물론 페이스북은 이용자들에게 동의를 구하고 있는 내용이 플랫폼 비즈니스를 하는데 있어 최소한의 개인정보라고 판단했습니다. 페이스북은 플랫폼을 통해 사람들을 연결시켜 주죠. 이용자들은 시간과 공간을 초월해 페이스북을 통해 자신의 일상을 알리고 친구의 소식을 접할 수 있습니다. 이용자들에게는 이러한 서비스가 무료로 제공됩니다. 대신 메타는 페이스북에 광고를 게재하면서 돈을 벌고 있습니다. 기업들로부터 광고비를 받으며 회사를 운영하고 대신 이용자들에게 서비스를 무료로 제공하는 전형적인 플랫폼 비즈니스입니다. 이를 위해서는 이용자들의 성향이나 이용 행태와 관련된 데이터가 꼭 필요하다고 본 것이죠. 메타가 이번에 개인정보처리방침을 개정하며 '우리가 수집하는 정보는 사업에 필요한 최소한의 것'이라고 본 배경입니다.하지만 일부 이용자들의 불만의 목소리는 커졌고 결국 개인정보보호위원회(이하 개인정보보호위)가 조사에 나서기로 했습니다. 조사는 메타가 개인정보보호법을 위반했는지 여부를 가리는 것이 핵심이 될 것입니다. 위법 여부를 판단하는 기준은 '수집하는 개인정보가 최소한의 것인가'를 메타가 입증할 수 있느냐가 될 것이고요.만약 개인정보보호위가 메타가 법을 어겼다고 판단해서 메타가 이용자 행태와 관련된 정보를 수집하지 못하게 될 경우 회사는 한국에서 사업을 하는데 심각한 타격을 받을 수도 있습니다. 이용자들의 성향을 분석해 제공하는 맞춤형 서비스나 광고를 제공하기 어려워지기 때문입니다.광고는 메타뿐만 아니라 네이버·카카오·구글 등 유사한 플랫폼 비즈니스를 펼치는 사업자들에게 핵심 매출원입니다. 개인정보보호위의 조사 결과가 어떻게 나올지에 대해 메타뿐만 아니라 다른 플랫폼 사업자들의 관심이 집중되고 있는 이유입니다. 메타의 한국법인인 페이스북코리아는 메타의 광고 상품을 한국 기업들에게 재판매하는 리셀러 역할을 하며 매출을 올립니다. 페이스북코리아의 감사보고서에 따르면 지난 2021년 광고 총판매액은 약 5005억원이며 여기에서 특수관계자인 Facebook Ireland Limited로부터 광고를 매입한 비용 4746억원을 제외하면 광고재판매로 얻은 매출은 258억원입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250039.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LCK, 이렇게 바뀐다]①프랜차이즈 2년…'신규 제도'로 생태계 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250028</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 13:39:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['리그 오브 레전드 챔피언스코리아'(이하 LCK)가 신규 제도 도입을 통해 '지속가능성'을 확보한다고 밝혔습니다. 신인 발굴을 위한 '육성권' 제도부터 '공인 에이전트 제도화' 및 '지정선수 특별협상'으로 리그 경쟁력을 강화한다는 계획인데요. &lt;블로터&gt;는 LCK의 신규 제도가 리그와 e스포츠업계에 미치는 영향을 다각도로 분석합니다. 리그오브레전드(LoL) e스포츠 한국 프로리그를 주최하는 챔피언스코리아(LCK)가 프랜차이즈 도입 2년차를 맞이한 시점에서 신규 제도를 도입하기로 했다. LCK는 올해부터 내년까지 순차적으로 도입될 새 제도를 통해 LoL 한국 e스포츠를 지속가능한 스포츠로 성장시킨다는 계획이다.   LCK는 25일 오후 서울 종로구 롤파크에 위치한 LCK 아레나에서 신규 제도 도입 기자 간담회를 열고 올해부터 적용하는 제도의 청사진을 공개했다. LCK가 도입하는 제도는 △육성권 △LCK 공인 에이전트 도입 △지정선수 특별협상 3종이다. '육성권'은 팀과 차기 2개 시즌(2년) 계약을 이어갈 수 있도록 하는 제도다. 신인 선수에게는 출전 기회를 보장하는 동시에 팀은 유망주를 자체적으로 육성할 수 있도록 한 것이다. LCK 로스터 등록 1개 미만 또는 해외 LoL 프로리그 로스터 등록 이력 1년 이하의 선수를 대상으로 한다. 선수에게는 육성권 계약 체결 시 챌린저스 코리아 기준 전체 세트의 50% 초과 출전이 보장된다. 또 연간 최소 20% 기본 연봉 상승 및 성과에 따른 추가 연봉이나 인센티브 인상도 기대할 수 있다. LCK는 육성권 제도가 팀에게 신인 발굴 및 육성에 대한 동기를 부여할 수 있을 것이라 내다보고 있다.  다만 육성권은 강제성이 없는 조항이다. 이호민 LCK 리그운영팀장은 "육성권은 각 팀과 논의하는 방식으로 고안했다"며 "제도 설계 이후 별도로 자료를 배포하고 안내했다. 선수들에게는 추후 공지할 예정이며, 동의서는 LCK 계약 시점에서 동의서가 제공된다"고 설명했다. 'LCK 공인 에이전트' 제도도 도입된다. 공인 에이전트는 LCK 사무국과 한국e스포츠협회가 자격을 부여한 에이전트다. 공인 에이전트 제도는 허가제로 진행된다. 서류 심사, 교육 세미나 이수, 자격 시험을 통과한 이들만 공인을 받을 수 있으며 최대 2년까지 공인 효력이 유지된다. 3년 차에는 다시 심사 및 시험을 거쳐야 한다. LCK는 에이전트로 인한 위반 행위가 발생하면 개입하고 이를 제재한다는 방침이다. 이정훈 LCK 사무총장은 "그동안 에이전트와 선수가 팀과 충돌하면 LCK가 개입해 중재한 사례들이 있다"며 "향후 LCK의 역할은 개입 강도를 높이기 보다 그동안 정해져 있지 않았던 행동 강력 등을 보완하는 정도가 될 것"이라고 말했다. 다만 올해는 제도 도입 첫 해인 점을 고려해 예외적으로 에이전트 자격 시험을 진행하지 않는다. 대신 도입 첫해 공인 효력은 1년만 유지되며, 내년부터는 정식 자격 절차를 밟아야 한다. 공인 에이전트 제도는 LCK 사무국과 한국e스포츠협회가 함께 진행한다. 제도 운영은 한국e스포츠협회가 담당하고 LCK 사무국은 전반적인 제도의 관리, 감독을 수행하는 방식이다. LCK는 내달 3일 에이전트를 대상으로 설명회를 진행할 예정이다.    마지막으로 도입되는 '지정선수 특별협상' 제도는 각 팀의 로스터 구성 및 유지를 지원하는 내용을 골자로 한다. 팀이 선수 1명을 지정해 스토브리그 시작 전 협상을 시작하고, 선수 이적 시 로스터 전력을 보강할 수 있는 지원책을 마련할 수 있도록 하는 것이다. 각 팀은 스토브 리그가 시작되기 전 계약 만료 예정인 소속 선수 중 1명을 특별협상 대상자로 지정할 수 있다. 동일선수 대상 연속 지정은 최대 2번까지만 가능하다.  소속팀은 먼저 특별협상 대상 선수를 지정한 뒤 해당 선수와 연봉 등 처우에 대해 제안할 수 있다. 이 때 팀이 LCK 사무국에 지정 선수를 공유하면 LCK는 이를 외부에 발표한다. 해당 선수는 발표 이후 6일 간 타 팀과 협상을 진행할 수 있으며, 이 중 최대 3팀을 이적 후보팀을 선정하면 된다. 원 팀과의 협상은 이후 진행할 수 있다. 이호민 리그운영팀장은 "신규 제도는 LCK의 경쟁력을 강화하기 위해 신설된 것"이라며 "해외 팀으로 이적 시 이적료 외 추가 비용이 발생하도록 한 것 역시 해외 팀보다 LCK 리그 영입을 수월하게 하기 위한 방안"이라고 강조했다. 잔류 또는 이적에 대한 최종 결정은 스토브리그 시작 전 결정해야 한다. 선수가 이적을 선택하면 이적할 팀에서는 원 소속팀에 이적료를 지불해야 한다. 특히 선수가 해외 리그로 이적할 경우, 이적료 외 추가 비용이 발생한다. 이적료는 이적 시 체결되는 연봉에 따라 미리 책정된 6개 구간별 이적료의 역진 방식으로 최종 산정된다.이정훈 LCK 사무총장은 "지난해 프랜차이즈 출범 당시 지속가능한 선순환 e스포츠 생태계를 만들겠다고 한 이후, 팀과 리그 모두 작지만 점진적인 성과를 거두고 있다"며 "각 팀이 고유의 정체성을 확립하고 예측 가능한 범위 내의 투자를 진행할 수 있도록 하기 위해서는 리그 차원에서 제도를 통해 뒷받침해주는 것이 중요하다고 판단했다. 팀들이 더 탄탄하고 안정적인 기반으로 성장을 모색할 수 있도록 신규 제도를 도입하기로 했다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[식품사 해외 생존기]해태제과, 밖으로 나갈 여유가 없다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250024</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 08:24:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리나라 식품업체들이 해외 시장 개척에 총력을 기울이는 이유는 총인구 감소에 따라 국내 시장 규모 역시 장기적으로 작아질 것으로 예상되기 때문이다. 국내서 아무리 경쟁력을 강화해봤자 줄어드는 시장 속에서는 생존을 고민하지 않을 수 없다. 더군다나 부가가치율이 낮은 제과업의 경우 시장을 얼마나 확보하느냐에 따라 실적이 극명하게 갈린다. 이미 우리나라 총인구수는 2016년 이후 감소추세에 접어들었다. 2020년 말 기준 주민등록 인구는 사상 처음으로 감소하기도 했다. 출생자수 30만명 선이 붕괴되고 사망자수보다 낮은 것으로 집계됐다. 앞으로도 이런 추세는 가속화될 것으로 예상되고 있다. 제과산업은 인구수에 따라 실적이 비례해 움직이는 산업이라 해외시장 개척의 필요성이 높다고 평가받는다. 물론 오랜 기간에 걸쳐 형성된 소비자 취향을 바꾸기 쉽지 않아 시장 진입이 쉽지 않은 것도 사실이다. 롯데제과, 농심, 오리온 등 주요 제과업체들의 과점 구도가 지속되는 것도 이 때문이다. 그러나 해외 시장 없이는 성장보다는 정체나 위축의 가능성이 높은 것 또한 사실이다. 업계 관계자는 “국내 시장은 인구감소에 더해 유통업체의 PB상품 출시 등 경쟁이 점차 심화해 성장이 둔화하고 있다”고 말했다. 해태제과는 국내 주요 제과업체 중 해외시장 비중이 매우 작은 업체다. 지난해 해태제과가 거둔 매출액 5677억원 중 수출 규모는 480억원으로 비중은 8%에 불과했다. 지난 5년간 해태제과의 수출규모를 살펴본 결과 지난 2년 간 규모가 소폭 늘어나긴 했지만 큰 변화는 없었다.  국내 시장에서 성과가 특별히 좋은 것도 아니다. 내수 시장 역시 점진적으로 위축되어 가는 추세다. 2017년 해태제과식품의 매출은 8000억원 수준에 달했으나 이후 매년 매출이 줄어들어 지난해에는 5680억원까지 감소했다. 올 1분기 매출실적은 1468억원으로 전년 동기와 비교해 큰 변화가 없는 것으로 나타났다. 반전을 노릴 만한 성장동력이 부족한 것이다. 최근 코로나19 확산으로 집에서 머무는 시간이 늘어나며 제과업체들의 일부 수혜효과도 있었다는 분석이 있지만, 시장의 흐름을 이겨내기엔 부족한 수준으로 보인다. 여기에 2년 전인 2020년에는 만성적자를 내던 빙과사업까지 매각해 매출규모가 더 줄었다. 적자구조를 해결하기보다는 차라리 매각을 해 수익성을 개선하는 결정을 내렸다.해태제과의 해외사업 부진은 그룹의 전략 부재에 기인한다는 분석도 있다. 해태제과는 2005년 크라운컨소시엄이 인수해 크라운해태그룹에 편입됐다. 해태제과의 현 최대주주는 크라운홀딩스로 지분 60%를 보유하고 있다. 올 1분기 크라운제과는 1023억원의 매출을 거뒀는데, 이 가운데 수출은 49억원으로 전체 매출에서 4.8% 비중에 그쳤다. 물론 중국 시장에 아예 도전하지 않았던 것은 아니다. 2005년 5월 현지 생산공장을 지어 죠리퐁을 만들어 판매해왔지만 유통망을 장악하는데 실패하며 2012년 공장을 매각했다. 당시 크라운제과는 목표 매출의 10분의 1 수준 밖에 달성하지 못했다. 해태제과의 해외 사업 확장 가능성은 앞으로도 커 보이지 않는다. 빙과사업을 매각해 얻은 돈으로는 900억원의 차입금을 상환하기 바빴다. 총 450억원이 투자되는 아산 신공장 투자 및 2021년 천안공장 화재 피해 등 자금소요가 있었기 때문이다. 해태제과의 재무상태를 보면 아주 여유로운 상황은 아니다. 올 1분기 말 기준 총차입금은 2130억원으로 빙과사업 매각 전 3000억원과 비교해 많이 줄어들긴 했지만 여전히 부담은 존재한다. 현금성자산은 52억원에 불과해 순차입금은 2000억원에 달한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250029.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]내셔널지오그래픽의 더네이쳐홀딩스, RCPS 발행한 까닭은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250017</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 07:16:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석 합니다.  공시 요약 오늘 소개할 공시는 더네이쳐홀딩스가 지난 22일 공시한 '주요사항보고서(유상증자결정)'입니다. 내용은 간단합니다. 더네이쳐홀딩스가 운영자금 확보를 위해 150억원 규모 유상증자를 결정했다는 겁니다. 눈여겨 볼 부분은 2가지입니다. 더네이쳐홀딩스가 이번 유상증자를 '글로벌 진출'과 엮었다는 점이고요. 또 하나는 보통주가 아닌 '상환전환우선주(RCPS) 유상증자'를 결정했다는 점입니다.  더네이쳐홀딩스는 어떤 회사? 2가지를 살펴보기 전, 더네이쳐홀딩스가 어떤 회사인지 알아보겠습니다. 사업소개서에 적힌 자기소개서를 살펴볼까요. 더네이쳐홀딩스는 자사를 "의류, 여행용가방 등을 제조·유통하는 회사"라고 설명합니다. 구체적으로는 브랜드와 '라이선스 계약' 체결 후 의류·잡화를 만들고 유통합니다. 브랜드 로고를 사용할 수 있는 권리를 취득한 뒤 이를 바탕으로 의류·잡화를 만들어 판매한다는 거죠.   더네이쳐홀딩스가 운영하는 주요 라이선스 브랜드는 '내셔널지오그래픽'인데요. 더네이쳐홀딩스는 2013년 내셔널지오그래픽 협회에서 라이선스를 취득, 가방 사업을 시작했습니다. 이후 어패럴(의류)로 사업을 확장했고요.내셔널지오그래픽 직원, 관계자가 아니라면 길에서 보이는 '내셔널지오그래픽' 의류·잡화 대부분은 더네이쳐홀딩스 제작·판매 제품이라고 봐야겠네요. 내셔널지오그래픽으로 성과를 낸 더네이쳐홀딩스는 JEEP, NFL과도 라이선스 계약을 맺었습니다. 유상증자와 글로벌진출? 유상증자는 신주를 판매해 자본금을 늘리는 작업입니다. 기업이 유상증자를 진행하는 이유는 크게 2가지입니다. 성장 기업과 부실 기업으로 나누어 평가할 필요가 있는데요. ①성장 기업이 유상증자한다면 '매출, 영업 확대'를 위한 설비 증설, 영업 인프라 확대, 사업 확장 등에 자금이 필요한 경우입니다. ②부실 기업 유상증자라면 자본총계를 확대해 부채비율을 낮추거나 자본 잠식을 막기 위함이라고 볼 수 있습니다. 재무구조 개선을 위한 유상증자인 거죠. 더네이쳐홀딩스는 ①, ② 중 어떤 쪽에 속할까요. 성장 여부를 확인할 대표 지표는 매출과 수익성입니다. 별도재무제표 기준 더네이쳐홀딩스 연간 매출은 매년 급증하고 있습니다. 2016년 400억원이던 매출은 지난해 3690억원으로 확대됐습니다. 영업이익 증가 폭도 상당합니다. 2016년 28억원이던 영업이익은 지난해 691억원까지 늘었습니다. 영업이익률이 18.7%에 달하네요. 들어오는 돈이 늘다보니 같은 기간 현금성자산도 9억원에서 813억원까지 치솟았습니다. 회사 측 설명도 '성장을 위한 자금 확보'입니다. 더네이쳐홀딩스는 지난 22일 공시 이후 언론 자료를 배포하고 "글로벌 진출"을 유상증자 이유로 꼽았습니다. 구체적으로는 중국 시장과 관련있는 듯 하고요.  더네이쳐홀딩스가 글로벌 진출을 외치는 건 매출 확대 때문으로 보입니다. 더네이쳐홀딩스는 사업보고서에 제품 매출을 '국내, 수출, 해외'로 나누어 기재하는데요. 글로벌 진출과 직접적 관계가 있는 해외 매출은 아직 미미한 수준입니다.올해 분기보고서에 따르면 1분기 의류 제품 매출은 657억원에 달하는데요. 이중 해외 매출은 9억원에 불과합니다. 사실상 매출 기여도가 없다고 평가해도 무방합니다. 기타주식? 상환전환우선주? 더네이쳐홀딩스 유상증자 건은 평범한 상장사 유상증자 공시로 보입니다. 다만 살펴보면 특이사항이 없는 건 아닌데요. 새롭게 발행되는 물량 전량이 기타주식입니다. 흔히 알고 있는 보통주가 아니죠. 구체적으로는 '상환전환우선주'라는 이름으로 발행될 예정입니다.상환전환우선주는 말 그대로 '상환'과 '전환'을 요구할 권리가 있는 주식입니다. 상환부터 살펴볼까요. 투자자는 24개월(2년) 이후 기업에 원금을 돌려달라고 요구(상환)할 권리가 있습니다. 전환은 보통주 전환을 의미합니다. 투자자는 1년 뒤부터 1:1 비율로 보통주 전환을 요구할 수 있습니다. 더네이쳐홀딩스 공시에 따르면 상환전환우선주 보통주 전환 청구 기간은 2023년 8월부터 2027년 7월까지입니다. 투자자에게 유리한 조건으로 보이죠. 반대로 더네이쳐홀딩스 입장에선 상대적으로 불리한 조건입니다. 자금이 급해보이지 않는데, 어떤 이유일까요. 더네이쳐홀딩스 측에 문의했습니다. 더네이쳐홀딩스는 협상 관련 내용인 만큼 구체적 내용을 공개할 수 없다고 답변했습니다. 더네이쳐홀딩스 관계자는 "(투자자와) 협의에 따른 결과"라고 짧게 답했습니다. 이번 투자는 중국 내 초대형 투자은행 CICC가 적극 추진했다고 알려졌는데요. CICC 측 요구 사항이었다고 평가해도 무리는 아니겠네요. 안전한 투자를 원했던 걸까요? 지표로 본 더네이쳐홀딩스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>