<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 13 Sep 2022 07:38:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]쿠팡 “쿠팡이츠 지속투자”…신사업 실적 들여다보니]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130009</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 07:36:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 혁신기업 생태계 정보를 소개합니다.  쿠팡의 주력 신사업 중 하나인 배달앱 서비스 쿠팡이츠를 매각한다는 보도가 나왔습니다. 쿠팡은 이에 대해 "쿠팡이츠 매각설은 전혀 사실무근으로, 매각과 관련한 어떠한 것도 추진한 적이 없다"며 "쿠팡이츠는 최고의 고객 경험을 위해 지속적으로 투자하고 있으며 허위 사실과 거짓 루머를 퍼트리는 행위에 대해 법적 조치를 취할 것"이라고 밝혔습니다.쿠팡이 상당히 단호하게 대응한 만큼 실제 매각 가능성이 높아 보이지는 않습니다. 다만 쿠팡이츠를 포함한 신사업의 적자가 쿠팡 전체 실적에 어느정도 부담을 주는지는 살펴볼 필요는 있어 보입니다. 신사업 실적개선이 쿠팡 흑자전환의 열쇠이기 때문입니다. 에비타 흑자지만… 쿠팡은 잘 알려졌다시피 창사 이래 지금까지 단 한 번도 흑자를 낸 적이 없는 회사입니다. 폭발적으로 사업을 확장한 결과 지난해 매출액은 22조원에 달했지만 적자 규모도 1조8000억원이나 됐습니다. 뉴욕증시(NYSE) 상장으로 쌓아 놓은 돈이 아무리 많다고는 하지만 매년 수조원 규모의 적자를 감당할 정도는 아닙니다. 게다가 올해 미국이 기준금리를 4회나 인상하면서 적자의 무게감이 확 달라졌죠. 금리를 인상한다는 것은 곧 시중 통화량을 줄인다는 뜻과도 같은데요. 통화량이 줄면 자연스레 돈의 희소성이 높아지고 그만큼 가치 또한 올라가겠죠. 적자의 의미가 지금까지와는 완전히 달라질 수 있다는 얘기와도 같습니다.이 때문인지 쿠팡도 최근 들어 수익성 개선을 주요 목표로 삼고 있습니다. 실제로 올해 들어 적자 규모가 많이 줄어들기도 했습니다. 쿠팡은 올 2분기 매출액 50억3782만달러(6조6000억원), 영업손실 6714만3000달러(847억원)를 기록했다고 밝혔습니다. 매출액은 전년 동기 대비 12% 증가했고 영업손실 규모는 87%나 줄어들었습니다.  전년 동기 손실 규모가 5억1493만달러(6700억원)에 달했던 점을 감안하면 큰 폭의 수익성 개선이 있었습니다. 분기 영업손실 규모가 1000억원 이하를 기록한 것은 미국 뉴욕증시 상장 이후 처음입니다. 쿠팡은 ‘조정 에비타(Adjusted EBITDA)’ 흑자를 강조하기도 했습니다. 에비타는 ‘이자, 세금, 감가상각비, 무형자산상각비’ 등을 차감하기 전 이익을 나타내는 지표인데요. 다른 건 차치하고 사업을 통해 벌어들인 이익을 구체적으로 확인할 수 있는 지표로 활용됩니다. 올 2분기 쿠팡은 조정 에비타 835억원의 이익을 기록했습니다. 사업 자체는 흑자구조가 만들어졌다는 뜻입니다. 신사업 실적개선 관건 관건은 과연 적자 규모가 큰 신사업을 유지하면서도 빠른 시일 내 흑자전환이 가능한지의 여부입니다. 쿠팡이 올 2분기 에비타 흑자를 냈다지만 투자금, 감가상각비를 포함한 영업이익은 여전히 적자입니다. 게다가 사업부문별로 보면 쿠팡이츠가 포함된 신사업은 에비타 기준으로도 적자를 벗어나지 못했습니다. 쿠팡의 실적자료를 보면 사업부문이 크게 주력인 ‘커머스 사업(Product Commerce)’와 OTT(Over The Top), 쿠팡이츠, 핀테크 등이 ‘포함된 신사업(Developing Offerings)’ 2개로 나뉘는데요. 커머스 사업의 조정 에비타는 3166만8000달러(약 435억원) 손실로 나타났습니다. 전년도 7427만달러 손실 대비 적자 규모는 절반 정도로 줄었지만 흑자 사업구조를 만들어내진 못했습니다. 커머스 사업의 조정 에비타가 9784만달러(약 1344억원) 이익을 낸 것과 확연히 대비됩니다. 그렇다고 당장 사업이나 자산을 팔아야 하는 상황이라는 뜻은 아닙니다. 적자가 한 두 해도 아닐뿐더러 최근 들어 그 규모가 줄어들고 있는 건 사실이기 때문입니다. 아직 보유하고 있는 현금도 충분합니다.쿠팡이 커머스 사업을 기반으로 생태계 확장에 공을 들이고 있는 것도 주목할 필요가 있습니다. OTT, 배달앱, 금융업, 택배사업 등 쿠팡의 신사업들은 모두 기존 사업과 시너지를 일으키는 사업들입니다. 아무튼 현재로서는 쿠팡의 기존 커머스 사업이 신사업 적자를 메우는 상황인데요. 쿠팡이 쿠팡이츠에 지속 투자할 거라고 밝힌 만큼, 신사업 실적이 어떻게 개선될지가 관건으로 보입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버, '스타트업 불황' 우려에도 투자 확대..."오히려 기회"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130011</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 07:36:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 스타트업 투자 시장이 얼어붙은 가운데 네이버는 상반된 행보를 보이고 있다. 네이버는 올해 상반기 스타트업 직접 투자 규모를 전년 대비 49.9% 늘렸다. 특히 후속 투자보다 신규 투자에 집중, 새로운 스타트업 발굴에 적극적인 모습을 보였다. 13일 네이버 반기보고서에 따르면 네이버가 올해 상반기 '국내 스타트업 직접투자' 명목으로 지분을 투자한 스타트업은 총 21곳이다. 투자 규모는 192억원으로 지난해 같은 기간(128억원)과 비교하면 49.9% 증가했다. 지분 투자한 21곳 중 13곳이 신규 투자 스타트업이다. 상대적으로 투자 리스크가 적은 '후속 투자' 방식이 아닌 새로운 스타트업 발굴에 집중했다는 의미다. 192억원 중 83억원이 신규 투자 스타트업에 쓰였다.    업체별 투자 규모는 크지 않다. 시드 투자 참여가 대부분이기 때문이다. 신규 투자 스타트업 중 네이버가 10억원 이상을 집행한 곳은 '메이크어스'가 유일하다. 메이크어스는 '딩고(dingo)' 브랜드로 알려진 콘텐츠 제작 업체다. 음악, 여행, 뷰티 등 다양한 모바일 콘텐츠를 제작한다. 후속 투자 스타트업에는 대부분 10억원 이상을 집행했다. 그중에서도 와이엔컬쳐앤스페이스에 30억원 이상을 투자했다. 와이엔컬쳐앤스페이스는 네이버를 포함 넥슨, YG엔터테인먼트 등이 문화 콘텐츠 산업 선도를 목적으로 설립한 합작 법인이다.  스타트업 불황? SI 입장에선 기회 네이버 스타트업 투자를 이끌고 있는 건 D2SF(D2 Startup Factory)다. D2SF가 찾는 스타트업은 △초기 단계이며 △기술력을 갖춘 △네이버와 시너지를 낼 수 있는 업체다. 차익 실현, 엑시트(Exit)가 목적인 재무적 투자자(FI)가 아닌 전략적 투자자(SI)에 가깝다는 의미다. D2SF 입장에선 스타트업 투자 시장이 얼어붙은 지금이 오히려 '존재감'을 드러내고 영향력을 넓힐 수 있는 기회인 셈이다. 네이버 관계자는 "D2SF는 투자 규모를 줄이지 않을 것이며 실제 적극적으로 초기 기술 스타트업에 대한 투자를 진행하고 있다"고 말했다.이 관계자는 "기업 가치가 현실화된 지금, 투자자 입장에선 오히려 경쟁력 있는 좋은 팀들을 만날 수 있는 기회다. D2SF 같은 전략 투자 조직 입장에선 투자를 줄여야 할 이유가 없다"고 덧붙였다. 올해 상반기 투자한 업체들도 시너지에 초점이 맞춰졌다. 스퀴즈비츠와 가우디오랩이 대표 사례다. 스퀴즈비츠는 인공지능(AI) 모델을 4비트 이하로 경량화하는 기술력을 갖춘 스타트업이다. 스퀴즈비츠는 네이버 클로바와 AI 모델 경량화 기술검증(PoC)을 진행하고 있다. PoC 결과도 긍정적인 것으로 알려졌다. 스퀴즈비츠는 현재 서울 서초구에 있는 네이버 ‘D2SF＠강남’에 입주했다. 네이버는 단기간 시너지를 기대할 수 있고 입주 의지가 있는 기업들을 D2SF＠강남, 분당에 입주시켜 연구개발(R&amp;D)에 집중할 수 있도록 돕고 있다. 스퀴즈비츠가 시너지를 기대하고 투자를 집행한 스타트업이라면, 가우디오랩은 이미 네이버와 시너지를 내고 있다. 오디오테크 스타트업 가우디오랩은 설립 초기부터 네이버와 동영상·음악 플랫폼에 적용되는 기술(음량 자동 조절)을 공동 개발했다. 최근에는 네이버 메타버스 플랫폼 ‘제페토’에 자동으로 음향을 입히는 기술을 개발하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]태양광 더 키우는 한화솔루션...美 법인 지배구조 '뜯어 고쳤다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130006</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 06:12:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  공시요약 오늘 소개할 공시는 한화솔루션발 해외법인 지배구조 개편입니다. 한화솔루션은 지난 7일 총 8건을 공시했습니다. 태양광 모듈 사업의 미국 법인(Hanwha Q CELLS Co., Ltd.)과 미국 판매법인(Hanwha Q CELLS America Inc), 한화글로벌에셋 등 계열회사가 유상감자 및 현물출자했다는 내용입니다. 다소 내용이 많지만, 방향은 뚜렷합니다. 한화솔루션은 케미칼 사업의 비중을 줄이고, 태양광 사업에 집중할 계획인데요. 태양광 사업 핵심 시장인 미주 시장 공략을 위해 미국 내 법인 일원화를 단행한 것입니다.   한화큐셀 미국 법인 개편 목적...태양광 사업 효율화 현재 한화솔루션의 주력 사업은 기초 소재 부문과 첨단 소재 부문, 신재생 에너지인 태양광 부문이 있습니다. 이중 지배구조 개편의 대상이 된 태양광 부문은 한화솔루션 큐셀부문에서 맡고 있습니다. 한국 공장에서 태양광 모듈과 셀을 생산해 미국 법인인 'Hanwha Q CELLS America Inc.' 등에 판매하는 방식입니다. 미국 시장은 광활한 영토와 재생에너지 수요로 큐셀 부문의 핵심 시장입니다. 태양광 사업이 보다 빠르게 성장하려면 미국 법인의 효율성을 제고해야 하죠.현재 한화솔루션 큐셀부문은 진천과 음성에 생산공장을 갖고 있으며, 총 28곳의 계열회사를 보유하고 있습니다. 이중 미국 법인은 판매 법인(Hanwha Q CELLS America Inc)과 투자 법인(Hanwha Q CELLS America Project Holdings) 등이 있습니다. 이외에도 'Hanwha Q CELLS Americas Holdings. Corp.', 'Hanwha Q CELLS USA, INC.', 'Hanwha Q CELLS USA Corp.' 등이 있죠.한화솔루션은 미국 법인의 운영 효율화를 위해 법인 정비에 나섰습니다. 먼저 해외 법인을 지배하는 중간지주사격인 Hanwha Q CELLS Co., Ltd(이하 HQCL)의 주식 320만주를 유상감자했습니다. 한화솔루션은 유상감자 대가로 HQCL이 보유한 미국 판매법인(Hanwha Q CELLS America Inc) 주식 전량을 취득했습니다.  한화솔루션은 Hanwha Q CELLS America Inc(이하 US M&amp;S)의 주식 전량을 다시 한화글로벌에셋에 현물 출자했습니다. 한화글로벌에셋은 US M&amp;S의 주식 전량을 'Hanwha Q CELLS Americas Holdings'에 다시 현물 출자했다고 합니다.한화솔루션은 한화글로벌에셋에 US M&amp;S를 현물 출자한 대가로 한화글로벌에셋 신주 526만8916주를 취득했습니다. HQCL의 지배를 받던 미국 법인(US M&amp;S)은 없어지고, Hanwha Q CELLS Americas Holdings로 일원화했습니다. 미국 시장은 'Hanwha Q CELLS Americas Holdings → 한화글로벌에셋 → 한화솔루션'으로 이어지는 지배구조가 마련됐습니다.한화글로벌에셋은 2019년 한화솔루션(옛 한화케미칼)이 한화큐셀앤드첨단소재를 인적분할하면서 존속법인의 사명을 바꾸면서 설립됐습니다. 신설법인인 한화큐셀앤드첨단소재는 한화솔루션에 다시 흡수 합병됐습니다.    한화솔루션의 노림수...美 IRA와 현지 시장 공략  한화솔루션은 미국 태양광 사업의 성장을 위해 해외법인의 지배구조 개편을 단행했습니다. 미국 시장은 한화솔루션의 핵심 시장입니다. 한화솔루션은 올해 2분기 실적 자료를 통해 "미국 법인은 견조한 수요 대비 공급 부족으로 가격 강세가 지속될 전망"이라며 "시장 규모는 20GW로 전망되며, 정책의 방향성이 태양광 수요 및 정책에 중요한 영향을 줄 것"이라고 말했습니다.지난달 미국 의회가 기후변화 대응을 위해 인플레이션 감축법(IRA)을 통과시키면서 태양광 패널과 모듈, 배터리, 전기차 등 관련 산업이 대규모 수혜를 볼 전망입니다. IRA는 태양광 패널과 풍력 터빈, 배터리 제조 및 처리업체에 600억달러(약 78조원)의 예산을 편성했습니다. 내년 종료 예정인 ITC(투자세액공제)의 혜택 기간도 2034년까지 10년 연장됐으며, 적용세율은 기존 26%에서 30%로 상향됐습니다. 미국 시장을 겨냥한 한화솔루션에 호재가 아닐 수 없는데요. 한화솔루션은 미국 시장 공략을 위해 US M&amp;S를 없애고, 미국법인을 해외법인 중간지주사의 지배에서도 제외했습니다. Hanwha Q CELLS Americas Holdings는 한화솔루션의 종속회사인 한화글로벌에셋 아래로 둔 것입니다.Hanwha Q CELLS Americas Holdings은 지난해 매출 8001억원, 순이익 83억원을 기록했습니다. 이를 토대로 추산하면 한화솔루션 큐셀부문은 미국 시장에서 약 8000억원의 매출을 내고 있으며, 1% 수준의 순이익률을 내고 있는 것으로 보입니다. 현재 미국 시장은 태양광 모듈 100원어치를 판매해 1원을 남기는 시장인 거죠.앞으로 미국 시장에서 한화솔루션 태양광 사업은 얼마나 더 성장하고, 얼마나 높은 수익을 낼 수 있을까요. 한화솔루션은 미국 댈러스카운티에 태양광 패널, 잉곳(실리콘 기둥), 웨이퍼, 셀, 에틸렌초산비닐(EVA) 등을 생산하는 대규모 공장을 건설할 계획입니다. 오랜 기간 빛을 보지 못했던 한화그룹의 태양광 사업이 미국 시장에서 빛을 볼 수 있을지 관심입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9년만 가격 올리는 오리온…’넘사벽’ 수익성 지킨다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130007</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 04:21:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오리온이 2013년 이후 9년 만에 생산제품 가격을 올리기로 결정했다. 최근 글로벌 원재료 가격이 급등해 수익성 악화가 우려되는 데 따른 조치다. 13일 오리온은 오는 15일부로 전체 60개 생산제품 중 파이, 스낵, 비스킷 등 16개 제품의 가격을 평균 15.8% 인상한다고 밝혔다. 오리온은 “지난해부터 유지류와 당류, 감자류 등 주요 원재료의 가격이 급등하면서 8월 기준 전년대비 최대 70% 이상 상승하고, 제품생산 시 사용하는 에너지 비용도 90% 이상 올랐다”며 “하반기에는 수익성이 큰 폭으로 저하되고 있어 인상 조치를 실시했다”고 설명했다. 주요 제품별 인상률은 초코파이 12.4%, 포카칩 12.3%, 꼬북칩 11.7%, 예감 25.0% 등이다. 오징어땅콩, 다이제, 고래밥, 닥터유 에너지바∙단백질바, 마이구미 등 44개 제품의 가격은 인상하지 않기로 했다. 향후 원부자재 가격 및 에너지 비용이 하향 안정화될 경우에는 제품의 양을 늘리거나 제품 가격을 인하할 계획이다.오리온은 올 상반기 전년 동기 대비 16.0% 증가한 매출액 1조2805억원을 기록했다. 한국을 비롯한 중국, 베트남, 러시아 등 주요 해외 시장이 고르게 성장한 결과다.무엇보다 영업이익 또한 큰 폭으로 성장했다. 상반기 영업이익은 1983억원으로 지난해보다 23.6%나 늘었다. 오리온은 인플레이션으로 원자재 가격 상승 부담이 확대된 상황에서도 이익을 늘리는 저력을 보였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['국산 양자내성암호' 국제망까지 닿았다…SKT·SKB 합작품]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130004</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 04:21:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤과 SK브로드밴드(SKB)가 양자내성암호(PQC) 국제망 구간 상용화에 성공했다. 국내 첫 사례다. 이는 물리적 한계로 국제망 적용이 쉽지 않은 양자암호키분배(QKD) 방식을 보완한 것으로 국내외 보안 통신망 수준 향상에 기여할 것으로 기대된다.   SKT와 SKB는 13일 국제망을 이용하는 글로벌 가상사설망(VPN)에서 PQC 상용화에 성공했다고 밝혔다. PQC는 천문학적인 연산속도로 기존 암호화 체계를 무력화할 수 있는 양자컴퓨터가 풀기 어려운 알고리즘이 적용된 암호다. 다른 양자암호통신 기술인 QKD는 보안성이 더 높다고 평가되지만, 구간마다 별도의 키 분배 장치 설치가 필요해 장거리 구축이 어렵다. 반면 PQC는 소프트웨어 업그레이드로 적용 가능한 기술이므로 QKD의 약점을 보완할 수 있다.SKT의 유선통신 자회사인 SKB는 올해 8월 소프트웨어 업데이트 방식으로 PQC-VPN를 구축하고 미국·일본·싱가폴에서 네트워크 테스트에 성공했다고 설명했다. VPN은 공공 네트워크인 인터넷 내에 구축하는 사설망이다. 기업보안 유지를 비롯한 특수목적에 사용된다. 글로벌 VPN은 국내와 해외처럼 멀리 떨어져 있는 기기도 사설망으로 연결하는 기술이다. 따라서 여기에 PQC를 더하면 간단한 방식으로 국내외를 잇는 VPN 보안 수준을 끌어올릴 수 있다. 양사는 이번 PQC-VPN에 미국표준기술연구소(NIST)가 선정한 PQC 알고리즘 최종 후보 2종인 '크리스털 가이버'와 '크리스털 딜리슘'을 적용했다. 또 양사의 PQC-VPN은 기존 공개키 기반 암호 알고리즘과 PQC 알고리즘을 동시에 활용하는 하이브리드 기술도 적용, 확장성과 안정성을 강화했다.   SKT는 앞서 수년간 QKD와 QRNG(양자내성암호) 기술을 활용한 양자암호통신, 스마트폰 보안(갤럭시 퀀텀 시리즈) 기술을 잇따라 선보인 바 있다. 이번에 개발된 기술은 국가보안기술연구소(NSR), 정보통신기술협회(TTA), 전자통신연구원(ETRI) 등과 협력해 보안 및 안전성을 사전검증할 계획이다. 이후 2023년 정부와 공공시장에서 보안기능 시험제도 수준에 맞춘 제품을 출시하고 양자암호통신 시장을 선도하겠다는 전략이다. 박종관 SKT 인프라 기술 담당은 "QKD와 QRNG에 이어 PQC 상용화를 통해 SKT가 양자보안기술 전반을 주도하는 기술력을 보유하게 됐다"며 "앞으로도 관련 기술을 선도하면서 양자산업 활성화에 기여하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인스타 릴스 이용시간, 틱톡의 '11분의 1'...크리에이터 지원금 '남아돌아']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130003</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 01:57:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 내부 보고서에서 인스타그램의 숏폼 동영상 ‘릴스’로 인해 막대한 손실이 발생했지만 정작 사용자 및 크리에이터 참여도를 끌어올리는데 어려움을 겪고 있다고 밝혔다.   12일(현지시간) &lt;월스트릿저널(WSJ)&gt;이 입수한 메타의 내부 문건에 따르면 인스타그램 사용자가 릴스에서 하루에 보내는 시간은 1760만 시간으로 나타났다. 이에 반해 숏폼 트렌드를 이끈 틱톡 사용자들은 하루에 1억9780시간을 플랫폼에서 보내는 것으로 집계됐다. 지난달 기준 4주 동안 릴스의 사용자 참여도는 13.6% 감소한 것으로 파악됐다.메타는 보고서에서 릴스가 오리지널 콘텐츠를 확보하지 못한 것이 큰 문제점이라고 지적했다. 릴스 콘텐츠의 3분의 1 가량은 틱톡 등 다른 플랫폼에서 재활용된 것으로 알려졌다. 앞서 인스타그램은 오리지널 콘텐츠가 인스타그램 피드와 릴스에 보다 많이 노출되도록 알고리즘을 변경한다고 밝힌 바 있다. 아울러 보고서에 따르면 릴스는 낮은 사용자 참여도로 인해 크리에이터를 플랫폼으로 유인하는 데 어려움을 겪고 있는 것으로 나타났다. 메타는 크리에이터 확보를 위해 올해 말까지 인스타그램과 페이스북에서 10억달러(1조3700억원)의 수익화 프로그램을 운영한다고 밝혔는데 현재까지 그 중 1억2000만달러(1648억원)만 릴스 크리에이터들에게 지급된 것으로 알려졌다.  최근 몇 년 사이에 인스타그램에 불만을 품은 사용자 수도 크게 늘어난 것으로 나타났다. “인스타그램이 유저들의 의견을 신경 쓴다”고 생각하는 사용자 비율은 2019년 70%에서 20% 수준으로 크게 하락했다. 앞서 인스타그램이 릴스 중심으로 플랫폼 디자인을 수정하자 사용자들 사이에서 ‘틱톡 따라하기’를 멈출 것을 촉구하는 온라인 청원까지 등장했다. 미국 유명 인플루언서인 킴 카다시안과 동생인 카일리 제너도 인스타그램의 변화에 불만의 목소리를 목소리를 내며 더욱 화제가 됐다. 메타 측은 IT전문매체 &lt;더버지&gt;에 해당 보고서에 인용된 자료가 최신 상황을 반영하고 있지 않다고 주장했다. 데비 나라시마한 메타 대변인은 “그 어느 때보다 많은 사용자들이 릴스에서 영상을 시청하고, 만들고 교류하면서 수익화 프로그램이 예상보다 빠르게 성장 중이며 크리에이터와 비지니스들은 유망한 성과를 보고 있다”며 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글, 픽셀북 개발 중단…크롬북 사업 철수 가닥]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130002</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 01:57:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 크롬북 등 노트북 사업에서 철수하려는 움직임을 보이고 있다고 해외 IT 매체가 보도했다. 프리미엄 사양의 '픽셀북' 신형 모델 개발을 백지화하고 자체 노트북 담당 팀을 해체했다.12일(현지시간) IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 익명의 소식통을 인용해 구글이 비용절감의 일환으로 픽셀북 후속 프로젝트를 중단했다고 보도했다. 픽셀북 후속 모델 개발은 상당히 진전돼 내년 공개를 앞두고 있었다.   이 팀 직원들은 구글의 다른 부서로 전환 배치될 예정인 것으로 전해졌다. 구글은 크롬북 사업을 정리한 후 스마트워치와 태블릿 사업에 초점을 맞출 것으로 보인다. 구글은 불과 몇 달 전까지만 해도 픽셀북을 개발할 계획이었던 것으로 알려졌다. 릭 오스털로 구글 하드웨어 부문 책임자는 지난 5월 더버지와의 인터뷰에서 “우리는 미래에도 픽셀북을 만들 것”이라고 말했다. 하지만 구글이 최근 미국 경제 성장 둔화에 대비해 신규 채용일정을 재검토하고, 비용 절감에 나서며 픽셀북이 그 희생양이 된 것으로 보인다. 순다르 피차이 구글 최고경영자(CEO)는 앞서 지난 7월 내부 메모에서 “일부 제품의 개발을 중단하고 자원을 우선순위가 높은 분야에 재배치해야 할 수 있다”고 예고했다.  구글은 2013년에 최초의 크롬OS를 탑재한 자체 브랜드 ‘크롬북 픽셀’을 출시했다. 2017년에는 프리미엄 노트북인 픽셀북을 처음 내놨고 2019년에는 보다 저렴한 후속 모델인 ‘픽셀북 고’를 선보였다. 하지만 상대적으로 저렴한 가격의 제품을 제공하는 경쟁사에 밀려 구글 제품은 크롬북 시장 점유율에서 저조한 성적을 기록해왔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, ‘태양광 지붕’ 판매 방침 변경…’가정용 패널’도 구매해야]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130001</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 01:57:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테슬라가 지붕 부착용 태양광 시스템인 ‘솔라 루프’ 설치를 위해 가정용 태양광 패널인 ‘파워월’을 반드시 설치하도록 판매 방침을 변경했다. 12일(현지시간) 전기차 전문지 &lt;일렉트렉&gt;에 따르면 테슬라는 미국 네바다 공장에서 파워월 생산을 확대하기로 결정함에 따라 이달부터 이와 같은 방침을 도입했다. 또 지난 7월 중단된 솔라 루프 설치는 오는 4분기에 설치를 재개된다.   테슬라는 이번 방침으로 파워월 구축과 테슬라의 가상 발전소(Virtual Power Plant) 사업을 확대할 계획인 것으로 알려졌다. 가상 발전소는 재생에너지 발전설비와 이를 관리하는 소프트웨어(SW)를 뜻한다. 테슬라는 미국 캘리포니아, 호주와 일본 오키나와현에서 파워월을 기반으로 한 가상 발전소를 운영 중이다. 현재까지 전 세계적으로 25만개 이상의 파워월을 배치한 것으로 알려졌다.일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 수년간 테슬라의 태양광 발전 및 에너지저장장치(ESS) 사업이 자사의 자동차 사업만큼 성장할 수 있을 것이라고 공언했다. 실제로 회사의 지난 2분기 ESS 사업 매출은 8억6600만달러(약 1조200억원)로 사상 최대치를 기록했다. 다만 146억달러(약 20조원)인 자동차 매출에는 한참 못 미쳤다. 아울러 2분기 ESS 설치량은 전년동기대비 11% 감소했다. 솔라 루프의 경우 2.5 메가와트(MW) 규모를 설치했다. 이는 주당 약 23개를 설치한 것으로 테슬라가 목표량으로 잡은 주당 1000개에 비해 현저히 적은 수치다. 이에 대해 테슬라는 공급망 대란과 우크라이나 전쟁으로 인한 반도체 부족 현상에 따른 것이라고 설명했다. 한편 테슬라는 2016년에 솔라시티를 인수한 이래로 파워월 가격을 여러 차례 올렸으며 현재 약 1만1500달러(약 1600만원)부터 시작한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[임영진 신한카드 사장, '현대카드·애플페이 연합' 전략적 활용할까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209120001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209120001</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 21:17:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카드업계 1위 신한카드의 임영진 사장은 현대카드와 애플의 NFC(근거리무선통신) 기반 간편결제 플랫폼 '애플페이'의 제휴설에 대해 경계하지 않는 반응이었다. 카드사가 오픈형(개방형)으로 변화하고 있다는 상징적인 사건으로써 높은 의미를 부여했다.임영진 사장은 8일 서울 양천구 신영시장에서 금융감독원이 금융권과 공동으로 진행한 추석맞이 나눔 행사를 마친 후 &lt;블로터&gt;와 만나 "지금까지는 공급자 중심이었다면 이제는 금융소비자 중심으로 모든 상품과 서비스를 만들어 나갈 수밖에 없다"며 "이제는 고객 경험과 가치가 중요하기 때문에 그런 관점에서 큰 (사건인) 것 같다"고 말했다.이와 함께 임 사장은 "앞으로는 앱이 오픈 베이스로 갈 수밖에 없기 때문에 선의의…."라면서 말끝을 흐렸다. 이날 인터뷰는 행사가 끝난 후 즉흥적으로 기자가 요청해 이뤄진 만큼 임 사장으로부터 상세한 맥락을 들을 수는 없었다. 그러나 문맥과 신한카드의 위치를 생각해보면 '선의의 경쟁'을 하겠다는 뜻으로 자연스럽게 해석된다.신한카드는 카드사 연합 간편결제 플랫폼 '오픈페이' 구축을 주도하고 있다. 오픈페이는 한 카드사의 간편결제 앱만 설치해도 여타 카드사의 카드로 결제가 가능한 개념이다. 가령 신한카드 '신한플레이(신한pLay)' 앱에서 하나카드, 롯데카드로도 간편결제할 수 있게 된다. 빅테크에 대항해 기존의 카드사 앱의 폐쇄적 구조를 오픈형 구조로 탈바꿈해 경쟁력을 갖춘다는 취지다.카드사 중 삼성카드와 현대카드, 우리카드는 오픈페이 참여를 유보한 상태다. 오픈페이 참여가 각사가 가진 자산의 경쟁력을 약화시키는 결과를 우려하는 것으로 해석된다. 삼성카드는 그룹 계열사 삼성전자의 '삼성페이'와 상호 연관성이 높고, 우리카드는 우리금융그룹 결제 플랫폼 '우리페이'에서 중추적인 역할을 담당하고 있다. 현대카드는 애플페이와 국내 서비스 독점 계약을 체결하고 연내 서비스를 개시한다는 설이 힘을 얻고 있다. 현대카드와 애플페이 제휴는 나머지 카드사들의 고객 충성도뿐 아니라 삼성페이 점유율에도 심대한 영향을 미칠 수 있는 폭발력 높은 이슈로 여겨진다.접는 폰과 바형 스마트폰 간 우열논쟁을 떠나 그동안 국내에서는 아이폰에서 애플페이를 이용할 수 없어 결제 부문에선 삼성전자의 갤럭시가 비교우위를 가졌었는데, 이것이 무너질 경우 아이폰의 유저 흡인력은 더욱 높아질 수밖에 없다는 분석이다. 또 현대카드와 애플페이가 독점 계약을 맺는 기간 동안 우리카드나 삼성카드를 쓰고 있는 고객이 해지 후 애플페이를 이용하기 위해 현대카드로 갈아타는 경우도 발생할 것으로 전망된다.정광명 DB금융투자 연구원은 "삼성페이의 경우 2021년 기준 간편결제 시장 내 25%의 높은 점유율을 기록하고 있다"며 "애플페이 역시 삼성페이와 유사한 뛰어난 접근성을 바탕으로 독점 계약 기간 종료 후 간편결제 시장 내 높은 수준의 시장 점유율 달성이 가능해 보인다"고 설명했다.임영진 사장에게는 애플페이 상륙이 오픈페이 진영의 결속력을 강화시키는 재료가 될 수 있다. 애플페이라는 세계적 빅플레이어가 상륙를 앞둔 만큼 '연합전선'을 구축하자는 취지로 삼성카드와 우리카드에 오픈페이 막판 참여를 설득할 것으로 보인다. 카카오페이, 네이버파이낸셜 등 유력 전자금융업자들이 최근 오프라인 간편결제 시장으로 진출하고 있는 점도 오픈페이 합류의 동인이 되고 있다.애플은 기진출국 카드발급사에 온라인 결제 시 이용자에게 애플페이 이용 옵션을 제공하도록 하고, 수요 유지를 위해 카드사가 소비자에게 애플페이 수수료를 전가하는 것을 금지하는 등 높은 영향력을 발휘하고 있다(본지 '미국서 반독점 피소 '애플페이', 인앱결제 다음 트러블메이커 될까?' 기사 참조). 현대카드와 독점 계약 종료 후 있을 애플페이와 국내 카드사들의 협력 단계에서 협상력을 갖추기 위해서라도 카드사만의 플랫폼이 필요하다는 지적이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/12/blt202209120004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]넷마블, YGG 재팬 손잡고 MBX 생태계 알린다…TGS 출격]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209110001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209110001</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 09:21:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블의 블록체인 자회사 '마브렉스'가 일본 현지 파트너사와 손잡고 '도쿄게임쇼(TGS)'를 공략한다. 12일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 마브렉스가 일본의 '일드길드게임즈(YGG) 재팬'과 함께 오는 15~18일 진행되는 'TGS 2022'에 참가한다. 마브렉스는 TGS 2022에 참가해 자체 블록체인 생태계 MBX와 세 번째 게임 타이틀을 공개할 예정이다.   현재 마브렉스가 공개한 MBX 기반 블록체인 게임은 'A3: 스틸 얼라이브'와 '제2의 나라: 크로스월드' 글로벌 버전 등 2개다. 업계에서는 △몬스터 길들이기 아레나 △킹 오브 파이터즈 아레나 △모두의 마블: 메타월드 등 마브렉스가 공개했던 블록체인 게임 라인업 중 하나가 TGS 2022에서 공개될 것으로 보고 있다. 마브렉스는 TCG 2022 첫 날 MBX 생태계의 세 번째 게임을 공개하는 한편, 블록체인 게임 관련 프리젠테이션도 진행할 계획이다. 여기에 YGG 재팬과 파트너십을 통해 일본 현지 파트너들에게 마브렉스 생태계도 전달할 것으로 알려졌다.넷마블이 현지 파트너로 YGG 재팬을 선택한 이유는 무엇일까. 가장 큰 이유는 YGG 재팬의 성장 잠재력이다. YGG 재팬은 지난 3월 YGG가 일본 블록체인 게임업체 포엔(ForN)과 협업을 통해 출범시킨 탈중앙화 자율조직(다오·DAO)이다. 지난 7월 인큐베이션 라운드를 통해 2800만달러(약 387억원)를 투자받은 YGG재팬은 글로벌 파트너십을 대폭 확대했고, 마브렉스와도 파트너 관계를 구축했다.두 번째 이유는 양사를 이어주는 교집합에 있다. YGG 재팬의 파트너사인 포엔의 경우, 넷마블 재팬과 엔픽셀 일본법인 마케터로 근무했던 후지와 테츠야가 대표로 재직중이다. 후지와 테츠야 포엔 대표가 넷마블에 근무했었다는 연결고리가 더해지며 마브렉스와 YGG 재팬의 파트너십도 한층 견고할 것이라는 목소리가 나온다.마브렉스 내 MBX 팀 관계자는 "우리의 새로운 게임은 TGS에서 플레이할 수 있다"며 "MBX팀의 연설도 있으니 직접 프리젠테이션을 들어보시길 바란다"고 전했다.한편 넷마블은 지난 1월 블록체인 사업을 전담하는 자회사 '마브렉스'를 설립하고, 자체 블록체인 생태계 MBX를 통한 블록체인 게임을 공개했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/11/blt202209110001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뇌질환·암환자 필수품 '피딩라인', 왜 유료화됐나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209070017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209070017</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 08:24:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뇌질환자 등 입으로 음식 섭취가 어려운 환자들에게 꼭 필요한 피딩라인(feeding tube, 음식 공급 튜브)이 유료화되면서 환자 불만이 커지고 있다. 이에 제약사는 그간 물가 인상 등이 제품 가격에 반영되지 않아 부득이하게 유료화했다는 입장이다. 최근 정부 측에 따르면 JW중외제약과 영진약품이 기존에 무상으로 환자에게 공급하던 피딩라인을 유상으로 전환한 것으로 나타났다. 피딩라인은 뇌 질환자, 암 환자 등 구강으로 음식 식사가 어려운 환자들이 음식을 섭취할 수 있도록 코 속으로 집어넣는 라인다. 이 라인은 장까지 연결돼 환자들은 라인를 통해 영양분을 섭취할 수 있다. 기존에 JW중외제약과 영진약품은 이 피딩라인을 경장영양제(환자에게 공급하는 영양식) 구매자에게 무료로 제공했다. 경장영양제를 공급하는 회사는 JW중외제약과 영진약품 단 두 곳이다. 이러한 상황은 지난 7월부터 반전됐다. 두 업체는 인건비와 물류비 상승 등으로 경장영양제의 가격 인상이 불가피함에도 불구, 주무부처인 보건복지부가 가격을 올려주지 않아 부득이하게 피딩라인을 유료화했다.   현재 피딩라인 가격 구조는 비급여다. 피딩라인은 의료기기(치료재료)로 구분되는데 건강보험 시스템은 이러한 제품의 가격 구조를 복잡하게 나눠놨다. 크게 보면 건강보험에서 의사가 환자를 진료하는 행위에 이러한 치료재료의 가격이 포함돼있으니 따로 가격을 받고 팔지 말라고 결정하는 ‘별도산정불가’부터 건강보험에서 제품의 가격을 산정해 적용하는 ‘급여 치료재료’, 환자 본인이 직접 사서 써야 한다고 고시한 ‘비급여 치료재료’로 구분된다. 이중 피딩라인은 현재 비급여다. 환자 본인이 사서 써야 하는 품목인데, 지금까진 제약업체들이 환자를 위해 무료로 제공했다. 무료로 제공하는 방식은 제약사가 결정할 사안이기 때문에 건강보험에서 구속력을 갖기 어렵다. 문제는 정부가 개입해 피딩라인의 가격 구조를 바꾼다 하더라도 환자 입장에선 유료화를 피할 수 없다는 점이다. 이미 피딩라인은 산정불가가 아니라고 판정됐기 때문에 정부 입장에서는 급여를 적용하거나 비급여 적용을 계속하는 방안밖에 없다. 급여가 적용되더라도 환자 본인부담금이 발생하기 때문에 제약사 측에서 환자 본인부담금을 받지 않겠다고 하지 않는 이상, 완전 무료로 전환될 수 없다.이에 대해 환자 단체에서는 경제적 부담이 가중됐다면서 대책을 요구하고 있다. 환자 식사 한 번에 600원의 추가 부담이 들어간다. 연간 100만원 수준의 비용이 더 들어간다는 의미다. 제약사가 완전한 제품을 제공하지 않는다는 비판도 제기된다. 경장영양제를 투여하려면 피딩라인이 필수인데, 이를 돈 받고 팔겠다는 것은 말이 안된다는 지적이다.이에 대해 국회에서도 대책 마련에 나선 상태다. 다만 단시간 내에 건강보험에서 피딩라인의 가격을 산정해주거나 무료화할 수 있는 뾰족한 대책이 없어 사태가 장기화될 가능성도 크다. 피딩라인이 필요한 경장영양제의 가격을 인상하는 방안도 해결책으로 제시되지만, 이마저도 어려운 실정이다. 경장영양제는 현재 건강보험 급여를 적용받는 제품이다. 경장영양제 가격은 환자 본인부담금과 건강보험 급여를 합한 금액인데, 경장영양제의 가격을 인상하면 환자 부담도 커진다. 게다가 건강보험 급여가 적용되는 제품은 특별한 경우를 제외하고는 물가가 인상된다고 가격이 인상되지 않는다. 수십년째 가격이 그대로인 제품도 있다. 경장영양제의 가격을 인상하면, 다른 제품들의 가격 또한 인상해달라는 요구가 빗발칠 수 있다. 무엇보다도 경장영양제 가격을 올리는 방안이 피딩라인 자체의 가격을 올려주진 않아 근본 대책이 어렵다는 지적도 나온다.국회 관계자는 "여러 각도로 문제를 살펴보고 있고, 해결책 마련을 위해 노력 중"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[韓 외국계 IT]'온라인 서점'서 출발한 아마존은 어떻게 클라우드 1위 'AWS'를 탄생시켰나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080027</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 07:39:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국에 진출한 외국계 IT 기업의 비즈니스 전략을 진단하고 인재상을 소개합니다.   아마존은 전세계 최대 전자상거래 기업이죠. 온라인 서점으로 시작했습니다. 하지만 이제는 전세계에서 가장 큰 온라인 종합 쇼핑몰들 중 하나로 성장했습니다. 아마존은 쇼핑몰을 확대하는 과정에서 물건이나 서비스뿐만 아니라 인프라에 대한 고민도 거듭했습니다. 쇼핑몰이 커지고 방문자들도 늘어난 가운데 서비스가 끊기지 않고 원활하게 제공되어야 했기 때문입니다. 이를 위해 서버·스토리지·데이터베이스(DB) 등의 인프라가 든든하게 받쳐줘야 합니다. 이에 회사는 대규모 인프라와 데이터센터 운영에 필요한 핵심 역량도 개발했습니다.이렇게 키운 개발 역량은 새로운 사업으로 발전하는 계기가 됐습니다. 당시 아마존뿐만 아니라 많은 기업들이 자사의 서비스를 키워가면서 이를 잘 뒷받침할 수 있는 인프라에 대한 고민을 하고 있었습니다. 아마존은 이러한 기업들에게 안정적이면서 확장 가능한 인프라 서비스를 제공해야겠다고 판단하고 2006년 클라우드 사업부를 출범했습니다. 자사의 쇼핑몰을 확대하면서 키운 인프라 구축 역량이 자신감의 배경이 됐습니다. 오늘날 전세계 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자) 1위 아마존웹서비스(AWS)가 탄생하는 순간이었습니다. CSP는 클라우드 환경을 도입하고자 하는 기업에게 인프라를 제공합니다. 데이터센터를 짓고 그곳에 서버·스토리지·DB 등 기업의 시스템 운영에 필요한 인프라를 갖춰놓습니다. 그리고 기업들이 필요로 하는만큼의 인프라를 빌려주고 대가를 받습니다. 넓은 지역에서 많은 고객을 유치하려면 데이터센터가 많아야겠죠.   이에 AWS는 전세계 26개 리전(Region)과 84개의 가용영역(Availability Zone)을 운영 중입니다. AWS는 일반적으로 쓰이는 데이터센터라는 용어를 사용하지 않고 리전과 가용영역으로 표현합니다. 회사의 설명에 따르면 타사에서 표현하는 데이터센터와 유사한 개념이 가용영역이며 이들의 조합이 하나의 리전을 의미합니다. AWS는 한국에는 서울에 하나의 리전을 두고 있습니다. 이 리전은 4개의 가용영역으로 구성됩니다. 각각의 가용영역들은 물리적으로 분리되어 있고요. AWS가 4개의 가용영역을 두고 있는 국가는 전세계를 놓고 봐도 많지 않습니다. 그만큼 한국을 중요한 시장으로 보고 있다는 의미겠죠.AWS는 전세계 CSP 1위 사업자인만큼 인프라를 늘리고 있습니다. 명확한 시점은 공개하지 않았지만 호주·캐나다·인도·이스라엘 등에 8개의 리전과 24개의 가용영역을 추가할 계획입니다.최근 수년간 전세계 주요 기업들은 온프레미스(IT 인프라를 자체 데이터센터에 구축하고 운영) 환경에서 클라우드로 전환하는 경우가 늘었죠. 그만큼 AWS의 고객도 증가했고 이는 회사의 실적 상승세로 이어졌습니다. AWS는 올해 2분기 197억달러(약 25조6000억원)의 매출을 기록했습니다. 전년 동기 대비 33% 증가했습니다. AWS는 한국에서 거둔 실적은 따로 공개하지 않습니다. 한국 진출 10주년…기업 협력·인재 양성으로 'AWS 생태계' 구축  AWS의 주요 사업은 크게 CSP와 각종 솔루션 및 서비스로 구분됩니다. CSP가 기업들에게 클라우드 환경에 필요한 인프라를 제공하는 서비스라면 솔루션은 클라우드 환경에서 더 좋은 서비스를 만들 수 있도록 지원합니다. 클라우드 환경을 도입한 기업들의 고민은 '이제 클라우드에서 어떤 서비스를 잘 만들 수 있을까'이겠죠. AWS도 이러한 기업들의 수요에 착안, 인공지능(AI)·머신러닝(기계학습)·사물인터넷(IoT)·가상현실(VR)·증강현실(AR) 등 앱 개발과 관련된 200개 이상의 서비스를 제공하고 있습니다.이러한 사업은 한국에서도 이어지고 있습니다. AWS의 한국 법인 아마존웹서비시즈코리아(이하 AWS코리아)는 2012년 설립돼 올해로 10주년을 맞이했습니다. AWS코리아는 10년간 국내 기업들과 'AWS 생태계'를 구축하는데 힘을 쏟았습니다.CSP에게 MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자)는 빼놓을 수 없는 파트너죠. MSP는 클라우드 도입을 원하는 기업들은 대상으로 컨설팅·구축(마이그레이션)·운영 등의 서비스를 제공합니다. 때문에 MSP는 AWS뿐만 아니라 마이크로소프트(MS), 구글 등 주요 CSP와의 파트너 관계가 필수적입니다. 고객들에게 적절한 CSP를 추천해주고 2개 이상의 CSP를 선택할 경우(멀티 클라우드) 이들을 함께 잘 사용할 수 있는 환경을 만들어줘야 하기 때문입니다. CSP는 자사의 서비스를 잠재 고객들에게 추천해줄 수 있는 MSP가 중요할 수밖에 없겠죠. AWS는 메가존클라우드·GS네오텍·베스핀글로벌 등을 비롯해 삼성SDS·LG CNS·SK㈜ C&amp;C 등의 MSP 파트너들을 보유했습니다.소프트웨어 기업들도 AWS에게 중요한 파트너입니다. 이들이 만든 SaaS(서비스형 소프트웨어)는 AWS의 글로벌 마켓플레이스에서 전세계 기업들에게 판매됩니다. AWS의 환경에서 개발된 SaaS가 많을수록 AWS의 클라우드를 찾는 기업들이 늘어날 것입니다. 또 각 기업에 AWS 개발 환경에 익숙한 개발자가 많을수록 그 기업들이 CSP를 고를 때 AWS를 선택할 확률이 높아지겠죠. 이는 MS와 구글 등 다른 CSP들에게도 마찬가지입니다. CSP들이 개발자 교육에 힘을 쏟고 많은 SaaS가 탄생할 수 있도록 지원하는 이유입니다. 이에 AWS는 한국에서도 안랩·한글과컴퓨터·SK쉴더스·센드버드·아이지에이웍스·아이콘루프·잉카엔트웍스 등의 파트너를 보유했습니다.AWS는 교육 프로그램 '스킬즈 길드(Skills Guild)'도 운영 중입니다. 클라우드 기초 지식, 아키텍처 설계, 보안을 비롯해 아마존의 고객중심 주의, 디지털전환의 의미 등에 대해 학습하는 프로그램입니다. 이어 숙련된 클라우드 전문가 육성을 위한 '스킬 빌더(Skill Builder)'도 출시했습니다. 이는 구독형 디지털 강좌로 AWS의 자격증 시험을 준비하는데 활용할 수 있습니다. 또 사회적책임의 일환으로 국내 대학생 및 IT 인력을 대상으로 클라우드 기술 교육을 진행했습니다. 2017년부터 AWS를 통해 클라우드 교육을 수료한 인력은 10만명이 넘습니다. 고객이 필요한 것을 '서비스'로 전환하라 AWS는 자사의 '리더십 원칙'에 상응하는 인재를 채용합니다. 리더십 원칙은 △고객 집착 △주인 의식 △창조하고 간소화하라 △학습하고 호기심을 가져라 등 16가지로 구성됩니다. 특히 AWS는 '지구상에서 가장 고객 중심적인 회사가 되겠다'는 사명을 가졌을 정도로 고객을 강조합니다. 이에 회사는 '고객의 경험을 어떻게 재창조할 수 있을지를 고민하는' 인재를 고용하고 있습니다. AWS는 이러한 인재를 '빌더(Builder)'로 표현했습니다. AWS의 서비스 중 90%가 고객의 요청을 받아 만든 것입니다. 그만큼 고객이 필요로 하는 것을 제대로 파악해 서비스로 만들 수 있는 능력을 높게 평가한다는 의미로 풀이됩니다.AWS코리아의 채용절차는 △지원서 접수 △온라인 평가 △전화 인터뷰 △대면 인터뷰 △입사확정 등의 순으로 진행됩니다. 온라인 평가는 아마존의 문화와 리더십 원칙을 중심으로 이뤄지는 업무 스타일 평가와 가상 작업에 대한 과제가 제공되는 업무 케이스 시뮬레이션으로 구분됩니다. 회사 관계자는 "전화 인터뷰에서는 경험 중심의 질의응답이 이뤄지는데 지표·데이터와 STAR(상황·과제·활동·결과) 형식으로 답변하면 좋다"고 말했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080069.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]스페이스X 꿈꾸는 韓 ‘괴짜들’…페리지에어로 상장 추진의 의미]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090003</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 06:15:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다. #우주로 향했던 발사체를 회수해 다시 사용하고, 막대한 돈과 몇 가지 요건을 충족하면 대기권을 벗어나는 ‘색다른’ 여행도 가능하다.#“우리 인공위성을 지구궤도에 안착시켜주시죠”, “발사일은 이때가 괜찮으실까요?”…국가 단위에서나 진행되던 인공위성 발사가 기업 간 거래를 통해 빈번하게 이뤄진다.먼 얘기가 아니다. 지금 세계 곳곳에서 진행되고 있는 우주산업 시장의 단면이다. 국가 단위 사업을 통해서만 이뤄졌던 우주탐사 분야의 무게 중심이 민간으로 넘어오면서 이 같은 변화가 나타났다.변화의 중심에 선 기업은 단연 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 이끄는 스페이스X가 꼽힌다. 2002년 설립된 스페이스X는 그간 △재사용 발사체 상용화 △민간 우주여행 △인공위성 기반 지구 전역 대상 초고속 인터넷 구축 추진(스타링크) 등 다양한 성과를 올렸다. 스페이스X의 현재 기업 가치는 1250억달러(약 165조원)로 추산된다. 재사용 발사체 확보 등 국가 단위 사업에서도 달성하지 못한 프로젝트를 성공시킨 기술력이 기업 가치 평가에 반영됐다. 국내 첫 우주전문 상장사 탄생할까 우리나라에도 스페이스X와 같은 대형 우주탐사 기업을 꿈꾸는 곳이 있다. 방산 기업을 중심으로 형성된 국내 우주산업 시장에서 순수하게 우주발사체 개발만을 추구하는 페리지에어로스페이스(이하 페리지)에 대한 얘기다.페리지는 현재 기술특례 상장을 통한 코스닥 입성을 추진하고 있다. 이미 대표 주관사로 KB증권과 한국투자증권을 공동 선정하는 등 구체적인 계획을 진행 중이다. 상장 목표 시점은 2023년으로 잡고 있다.페리지가 상장에 성공한다면 우리나라 주식 시장에도 ‘우주발사체’를 전문으로 사업을 꾸려가는 기업이 처음으로 생기게 된다. 물론 지금도 상장사 중 한국항공우주산업(KAI)이나 한화에어로스페이스 등이 우주발사체 관련 기업으로 꼽힌다. 다만 이들 기업의 매출은 대부분 방산 영역에서 나온다. 우주산업보단 방산 관련 이슈에 주가가 더 민감하게 반응한다는 점에서 차이가 있다.신동윤 페리지 대표는 2018년 한국과학기술원(KAIST·카이스트) 학부생들을 중심으로 지금의 회사를 창업했다. 신 대표 역시 카이스트 항공우주학과에서 공부했다. 그는 ‘로켓이 너무 좋다’는 어쩌면 일반인 시선에선 ‘괴짜’로 보일 수 있는 이들을 모아 회사를 만들었다.  이들은 창업 후 4년간 재사용 우주발사체의 핵심 기술 중 하나로 꼽히는 ‘호버링’에 대한 노하우를 독자적으로 확보하는 데 성공했다. 이 기술은 기체가 일정 고도를 유지한 채 움직이지 않는 상태를 구현하는 데 쓰인다. 이 같은 기술력을 바탕으로 이미 약 270억원의 투자금도 확보했다.페리지는 국내 유일의 액체연료 기반 우주로켓 스타트업을 표방한다. 이 같은 자신감은 호버링 외에도 다양한 기술 개발 성과를 올린 점을 근거로 한다. 회사는 카이스트와 함께 올해 초 자체적으로 개발한 발사체의 시험 발사를 성공적으로 마쳤다.페리지가 노리는 시장은 소형 인공위성 분야다. 독자적으로 개발한 우주발사체를 통해 50kg 안팎의 위성을 지구 저궤도(LEO)로 수송하는 서비스로 매출을 일으키겠단 청사진을 그렸다.페리지는 이를 위해 현재 소형 2단 발사체 ‘블루웨일 1(BW1)’을 개발하고 있다. 올해 발사체 상단부(BW 0.4) 개발을 완료하고, 2023년에는 발사체 하단부(BW 0.6)를 제작할 계획이다. 해당 발사체를 통한 상업 서비스는 2024년 개시를 목표로 한다. 페리지 측은 BW1이 25억원 미만의 비용으로 50kg 안팎의 소형 위성을 지구궤도에 올릴 수 있는 성능을 지녀 충분한 경제성이 있다고 설명했다.BW1에 사용되는 액체메탄 연료 시스템은 스페이스X에서 개발 중인 달과 화성 탐사용 다목적 초대형 우주발사체 스타십(Starship)에도 사용되는 시스템이다. 고체연료 대비 높은 기술력과 복잡한 구조를 필요로 하지만 고효율과 섬세한 추력 조절(방향 전환)은 물론 높은 비추력 등의 특징을 가진다.페리지는 BW1 개발 계획을 보다 원활하게 추진하기 위해 코스닥 상장을 선택했다. 2022년 10월 시리즈 C를 진행해 개발 비용을 충당하고, 2023년 상장 후 연구개발(R&amp;D) 중심으로 인력을 충원해 현재 직원 50명인 회사를 300명까지 늘릴 계획이다. 페리지는 BW1 개발과 함께 제주도에 발사장(Launch Pad) 건설도 추진하고 있다. 국내에서 로켓 개발부터 발사까지 원스톱으로 진행할 수 있는 여건을 마련하는 게 최종 목표다.   우주산업 정착기 들어선 韓 페리지의 상장 추진은 국내 우주산업 발전과도 무관치 않다. 우주탐사 분야의 핵심으로 꼽히는 발사체 기술은 냉전기 때 체제 경쟁의 상징으로 여겨지며 성장해왔다. 냉전기가 종식된 현재에도 우주발사체 분야는 거듭해서 발전 중이다. 국가 발전의 척도를 가늠하는 걸 목적으로 하기보단 시장 논리에 의해서다. 세계는 지금 국가 주도의 우주개발 시대를 의미하는 올드 스페이스(Old Space)에서 벗어나 민간 주도의 우주개발 시대를 의미하는 ‘뉴 스페이스(New Space)’에 진입했다.경제협력개발기구(OECD)는 우주산업 발전 단계를 크게 △태동기 △정착기 △성숙기 등 3단계로 구분하고 있다. 우주탐사 분야에 뒤늦게 뛰어든 우리나라는 최근 ‘한국형 발사체’ 누리호 발사에 성공하고, 우리나라 첫 달 탐사 궤도선 ‘다누리’도 현재 심우주 항해를 문제없이 진행하고 있다.그러나 누리호와 다누리는 정부 개발 사업을 통해 달성된 성과다. 이 때문에 뉴 스페이스 시대에는 아직 진입하지 못한 상태라는 게 전문가들의 중론이다. 우리나라 우주산업은 태동기를 벗어나 이제 정착기에 들어선 것으로 평가된다. 이 때문에 업계에선 스페이스X 등 세계적 우주탐사 기업이 성장한 방법처럼 국가 주도로 개발한 기술을 민간에 이전, 산업 생태계를 마련할 필요성이 있다는 분석이 나온다. 스페이스X는 미국 항공우주국(NASA)으로부터 핵심 기술을 이전 받아 급격한 성장을 이뤘다.우리 정부 역시 민간이 우주 기술을 이전 받을 수 있는 다양한 사업을 추진하고 있다. 페리지는 이 중에서도 과학기술정보통신부가 주관하는 ‘소형발사체 개발역량 지원 사업’에 참여하고 있다.2027년까지 총 6년간 진행되는 해당 사업엔 총 278억5000만원의 사업비가 투입된다. 정부가 구상하는 소형발사체는 2단 형태다. 1단엔 ‘한국형 발사체’ 누리호에 탑재된 75t 엔진을 사용하면 되지만, 2단은 새롭게 개발해야 한다. 경쟁형 연구개발을 통해 ‘소형발사체의 상단용 엔진’을 개발하는 게 핵심이다. 정부는 이번 사업이 성공적으로 진행되면 500kg급 차세대중형위성을 지구 저궤도(500km)로 발사 가능한 운송 수단을 확보할 수 있으리라고 봤다.  소형발사체는 1.5t급 실용위성을 지구 저궤도에 안착시키는 것을 목표로 개발된 누리호와 기대 성능이 다르다. 누리호보다 적은 비용으로 소형 인공위성을 쏘아 올릴 수 있다는 점이 특징이다. 소형위성을 군집으로 운영하는 식의 위성 통신 사업이 해당 소형발사체를 통해 국내에서도 진행할 수 있다.지난 6월 페리지와 함께 대한항공·이노스페이스가 대상 기업으로 선정돼 소형발사체 2단 엔진을 개발 중이다. 페리지 관계자는 “소형발사체 개발 사업 외에도 정부가 진행 중인 다양한 사업에 적극 참여해 우주탐사 기술을 확보할 계획”이라고 설명했다.페리지가 진출 노리고 있는 소형 인공위성 시장은 성장성이 담보된 분야로 꼽힌다. 영상 분석이나 통신 등의 영역에서 새로운 가치 창출이 기대되기 때문이다. 미국 시장조사기관 얼라이드 마켓 리서치는 세계 위성 영상 시장이 2020년 26억달러(약 3조4000억원)에서 2030년 73억달러(약 9조4000억원)로 성장할 것으로 내다봤다. 밸류에이츠는 세계 초소형 인공위성 시장이 2020년 32억달러(약 4조원)에서 2030년 141억달러(약 18조원)로 4배 이상 성장할 것으로 분석했다.신 대표는 “이번 상장 주관사 선정을 통해 KB증권-한국투자증권과 우주로 나아가는 성공적인 파트너십을 구축하게 됐다”며 “앞으로도 산·학·연·관과 적극 협력하고 소형발사체부터 유인우주선까지 개발하는 종합 우주플랫폼 기업이 되기 위해 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/09/blt202209090004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['라그나로크'와 '메이플스토리', 웹3.0에서도 '이게 되네']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080026</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 06:15:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그라비티 '라그나로크'와 넥슨 '메이플스토리'가 다른 듯 같은 행보를 보이고 있다. 귀여운 2D 그래픽에 횡스크롤 게임 방식으로 오랜 기간 서비스해 온 두 게임이 나란히 웹3.0으로도 진출한 것이다. 서비스 기간 흥망성쇠를 겪은 두 게임이 이용자가 데이터 주권을 갖는 웹3.0을 통해 또 한 번 게임 수명을 연장할 수 있을 지 주목된다.두 게임은 2000년대 초반 PC 온라인 게임으로 시작해 모바일로도 이식에 성공한 장수 게임이다. 통상 게임은 론칭 이후 라이브 서비스를 안정적으로 이어가는 것이 까다롭기 때문에, 회사는 지속적인 업데이트와 이벤트를 이어가는 동시에 게임 내 밸런스 유지를 위해서 이용자들과 지속적으로 소통하고 있다. 하지만 이런 콘텐츠 추가 작업에도 한계가 있어 장수하는 게임은 손에 꼽힌다.  '위기 극복', 두 장수 게임의 비슷한 스토리 두 게임이 20여년 간 지속될 수 있었던 가장 큰 원동력은 '충성 이용자'다. 출시 초기 청소년이었던 팬층이 20년동안 구매력을 갖춘 이용자로 성장하면서 '제2의 전성기'를 맞게됐다는 평가다.  라그나로크 온라인와 메이플스토리는 장수 게임으로 자리잡기까지 '큰 위기를 맞은 뒤 돌파구 마련에 성공했다'는 공통된 스토리를 가지고 있다.   그라비티는 2012년 적자 전환한 것을 기점으로 게임을 완전히 탈바꿈하며 위기에서 벗어났다. 그라비티는 초심으로 돌아가 2016년 태국 등에서 라그나로크 온라인을 '재론칭'했는데, 이후 평균 동시접속자를 3배 이상 증가시키는 성과를 냈다. 그 결과 당해 3분기 흑자전환에 성공했고 6년이 지난 지난해 매출 4140억원과 영업이익 970억원을 기록하며 역대 최대 실적을 달성했다. 올해 20주년을 맞은 그라비티의 '라그나로크 온라인'은 재기에 성공한 동남아시아 지역을 중심으로 현재 91개 지역에서 서비스되고 있다.2003년 출시된 메이플스토리도 지난해 확률 조작 의혹, 일명 '보보보 사태'로 불매운동이 시작되는 등 큰 위기를 맞았지만 기사회생에 성공하며 '방학 게임'의 명성을 이어가고 있다. 넥슨에 따르면 현재까지 메이플스토리 IP(지적재산권)를 통해 30억달러(약 4조470억원) 이상 벌어들였는데, 이는 디즈니의 히트작인 '겨울왕국'과 비슷한 수준이다. 메이플스토리는 현재 '던전앤파이터'와 '피파 온라인'과 더불어 넥슨의 주요 IP로 굳건하게 자리를 지키고 있다.  이제는 블록체인, 수명 연장의 꿈 이룰까 라그나로크와 메이플스토리는 이제 블록체인 시대에서의 우위를 노리고 있다. 두 게임이 미래먹거리를 마련하는 데에도 20년 이상 게임을 즐겼던 확고한 팬층은 든든한 지원군이 될 전망이다.  블록체인은 탈중앙화와 투명성이라는 특징으로 차세대 인터넷으로 떠올랐다. 웹2.0 시대 기업이 소유했던 데이터가 개개인에게 돌아갔고 기록된 정보들은 위변조가 불가능해 투명하게 공개될 수 있는 것이 특징이다. 위메이드, 컴투스, 넷마블 등 국내 주요 게임사들이 블록체인 게임에 매진하고 있는 가운데 라그나로크와 메이플스토리도 이에 동참했다. 게임은 많은 사람들이 함께 즐기고 팬들의 2차 창작물 활동이 활발해 블록체인의 킬러 콘텐츠로 각광받고 있다. 관련 업계에 따르면 지난해 5조원이었던 블록체인 게임 시장은 2025년 66조원 규모에 이를 것으로 전망된다. 라그나로크는 게임의 인기가 뜨거운 동남아시아를 본진으로 삼았다. 회사는 P2E(Play to Earn) 시스템을 적용한 '라그나로크 라비린스'를 동남아시아에 출시해 사전예약에만 100만명이 넘게 몰렸다. 현재 미주와 유럽으로도 서비스 지역을 확장하고 있다. 그라비티는 라비린스 오브 라그나로크와 라그나로크: 포링 머지 2종에 블록체인 기반 경제 시스템를 적용해 블록체인 게임 플랫폼 '이노(INNO)'에 온보딩할 계획이다.최근에는 더 샌드박스 메타버스에 라그나로크 랜드를 조성해 관련 IP를 활용한 콘텐츠와 NFT(대체불가토큰)를 제작하고 있기도 하다. 이용자가 자신만의 콘텐츠를 만드는 '게임잼'도 진행하고 있다. 더 샌드박스에서 제공하는 무료 3D 제작툴 '복스에딧(VoxEdit)'과 '게임메이커'를 사용해 다양한 메타버스 콘텐츠를 제작하는 공모전이다.넥슨 또한 메이플스토리 기반의 MMORPG '메이플스토리N', 메이플스토리 샌드박스 제작 플랫폼 'MOD N', NFT 기반의 앱 제작 툴 '메이플스토리 N SDK' 등을 계획하고 있다.넥슨은 2015년부터 넥슨 IP를 기반으로 한 2차 창작물 축제 '네코제(넥슨콘텐츠축제)'를 정기적으로 개최해 게임 팬들을 이어주고 게임의 PLC(제품수명주기)를 늘려가는 선순환을 만들어가고 있다. 넥슨은 이 전략을 블록체인에도 그대로 이식하는 방식을 택했다. 프로젝트 MOD를 활용한 콘텐츠 제작 공모전에서는 유저들에게 메이플스토리의 그래픽 자산을 일부 공개해 다양한 콘텐츠를 자유롭게 만들 수 있게 했다. 본격적으로 콘텐츠 제작 및 놀이 플랫폼 '메이플스토리 월드(MapleStory Worlds)'의 시범 서비스도 진행 중이다. 이는 메이플스토리 리소스를 활용해 누구나 본인만의 월드(콘텐츠)를 제작해 공유하고 다른 이들과 함께 즐길 수 있는 플랫폼이다. 메이플스토리 월드는 PC와 모바일에서 크로스 플레이를 지원하며 크리에이터들이 제작한 월드나 아바타 의상을 통해 수익을 창출할 수 있는 기능도 순차적으로 선보일 계획이다. 업계 관계자는 "게임 서비스가 오래되면 '고인물 게임'이라는 오명이 붙지만 그만큼 충성 유저도 많은 게 사실"이라며 "블록체인 게임은 한 생태계 안에서 많은 게임과 콘텐츠, 유저들이 함께 해야 플랫폼으로써 시너지가 난다. 블록체인을 통해 제3의 전성기도 노려볼 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080063.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카페 입구컷 자학개그는 옛말…'신분 상승' 에이수스 노트북]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060009</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 04:30:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 에이수스(ASUS) 노트북 제품군의 국내 시장 점유율이 급상승하며 주목받고 있다. 초기 저가형 모델 중심의 보급 전략에서 다양한 수요층을 노려 확대한 라인업이 기업·교육, 일반 소비자용 시장에서 두루 선전한 결과물이다. 이에 따라 해외와 비교해 저조했던 국내 브랜드 인지도 또한 개선되고 있는 추세다.   지난 5일 글로벌 시장조사기관 IDC가 발표한 2022년 2분기 국내 노트북 시장조사에서 에이수스는 전체 시장 점유율 22.7%로 2위를 기록했다. 기존에 2위였던 LG전자를 6%p 앞선 결과다. 1·2분기 합산 상반기 커머셜(기업용) 노트북 시장에서는 31만2851대를 판매, 삼성전자를 근소한 차이(5778대) 차이로 앞서 1위를 달성했다. 전통적으로 국산 브랜드 점유율이 높은 국내 노트북 시장에서 외산 브랜드가 양강(삼성전자·LG전자) 구도를 깨고 1, 2위를 차지한 건 이례적이다.에이수스는 대만의 종합 컴퓨팅 기기 제조사다. 글로벌 시장에선 PC의 필수 부품인 메인보드 핵심 제조사로 유명하다. 게이밍 노트북군에서는 'ROG' 브랜드를 중심으로 입지를 넓히고 있다. (2020년 글로벌 점유율 1위) 앞서 국내에서도 외산 게이밍 노트북 부문에선 선전했다. 다만 소규모 특수 시장인 만큼 대중적인 인지도는 높지 않았다.    낮은 인지도는 웃음으로 승화…글로벌 인식, 한국에도 심는다 에이수스 코리아는 2020년 커머셜 사업부를 새로 꾸렸다. 이후 국산 제품 대비 높은 가성비와 약점인 사후서비스(AS)를 보완하는 프리미엄 케어를 무기로 전국의 학교·지자체·기업에 대한 공격적인 영업에 나섰다. 결과는 사업부 설립 2년만에 국내 커머셜 노트북 상반기 판매량 1위 달성. 특히 올해 1분기 경상남도교육청과 교육용 노트북 3종 28만대 보급 계약을 체결한 것이 주효했다. 이는 국산 제품 선호도가 높고 보수적인 공공 부문에서 외산 브랜드로서 달성한 또 하나의 이정표로 평가된다.보다 대중적인 소비자를 대상으로 한 브랜드 인식 제고 노력도 이어지고 있다. 에이수스는 지난해 11월 구독자 330만명의 유튜브 크리에이터 '장삐쭈'와 손잡고 자사 노트북을 소재로 한 광고 콘텐츠를 제작했다. 스토리는 애플 맥북이 '카페 입장권' 취급 받는 사회에서 에이수스 노트북 사용자가 받는 차별 대우로 시작한다. 말미에는 브랜드 재평가 장면으로 이어지지만, 이처럼 낮은 인지도를 스스로 활용하는 '자학개그'는 대기업 입장에서 쉽지 않은 선택이다.   그럼에도 에이수스가 장삐쭈와 이런 풍자 콘텐츠를 제작한 배경에는 한국 내에서의 각박한 브랜드 평가를 바꾸겠단 의지가 담겨 있다. 영상도 누적 조회수 230만회를 기록하며 큰 인기를 끌었다. 에이수스 관계자는 "해당 콘텐츠는 '밈'으로 활용될 만큼 파급력을 보였다"고 설명했다. 대만 현지에서도 큰 관심을 끌었다. 이들에겐 한국으로 비유할 때 마치 삼성전자가 타국에서 샤오미와 같은 중저가 브랜드로 인식되고 있는 상황이 재밌게 느껴질 수 있는 상황이다.그는 "영상 게시 후 오히려 국내 에이수스 사용자들로부터 옹호와 격려를 받는 등 달라지기 시작한 브랜드 인식을 체감한 계기였다"며 "에이수스도 보다 적극적으로 소비자 풀을 넓혀가는 계기가 되기도 했다"고 전했다. 세컨드 스크린, 폴더블…차세대 폼팩터로 기술력 과시 실제로 에이수스는 최근 한국에서의 이미지 변화에 힘을 싣고 있다. 게이머를 제외한 일반 사용자들 사이에선 저렴하고 가성비 좋은 노트북으로 알려져 있지만 실상은 다르다. 해외에서는 가성비가 에이수스 노트북을 상징하지 않는다. 한 업계 관계자는 "국내에서도 에이수스 제품이 저렴한 게 아니다. 그보단 한국 경쟁사들이 각종 프리미엄을 붙여 비싸게 판매한 것에 대한 상대적 이미지일 뿐"이라고 일축했다.에이수스 측도 자사 제품의 가성비보다 기술력을 강조한다. 최근 한국에 출시 중인 제품들도 저가형 모델에서 여러 기술력이 집약된 고가, 프리미엄 모델 중심으로 확대하는 중이다. 그중 '젠북 14 프로 듀오'는 창작자(크리에이터)를 타깃으로 다양한 작업에 활용할 수 있는 세컨드 스크린을 추가한 폼팩터로 관심을 모은 제품이다. '비보북' 시리즈는 OLED 탑재 노트북 수요 증가 트렌드를 겨냥해 판매량이 늘었다. 비즈니스용에서는 14인이 880g 초경량 노트북 엑스퍼트B9이 인기이며, 이는 모두 100만원 이상의 고가형 노트북이다. 이밖에도 에이수스는 올해 CES와 IFA 글로벌 행사에서 17인치 폴더블 노트북(태블릿·랩톱 겸용) '젠북 폴드 17'과 같은 차세대 제품을 선보이기도 했다.  다만 에이수스가 향후 프리미엄 제품군에서 국산 업체들을 앞서려면 AS 품질 고도화가 필수다. 국산 브랜드 대비 적은 AS 센터 수와 불편한 서비스 절차는 대부분 외산 브랜드가 보이는 고질적인 단점으로 꼽힌다. 이에 에이수스도 최근 경쟁사들과 마찬가지로 AS 접근성 및 서비스 품질을 개선에 박차를 가하고 있다. 이를 통해 용산의 로얄클럽 1곳이었던 직영 서비스센터 수는 현재 TG삼보와 손잡고 전국 34곳으로 늘었다.물론 아직 국산 브랜드와 직접 비교할 수준은 아니다. 대신 여기에 '프리미엄 케어' 상품을 출시해 기업과 일반 소비자 대상으로 전국 익일출장, 부품 우선제공, 전문가 상담 등 서비스를 시작, 격차 줄이기에 나선 모습이다. 올해 경남교육청과 계약 체결 이후엔 해당 지역에 직할 서비스센터를 구축하기도 했다.한편 올해 4분기에는 국내외 게이밍 노트북 시장 입지 굳히기에 주력할 계획이다. 에이수스 관계자에 따르면 이달 초 영국 프리미어 리그 토트넘 홋스퍼에서 활약 중인 축구선수 손흥민이 에이수스와 ROG 브랜드 홍보 계약을 체결했다. 이에 따라 영국 현지에서 촬영된 광고는 올해 11월 2022 카타르 월드컵 개최 기간에 맞춰 신제품과 함께 공개될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>