<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 16 Apr 2022 23:29:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]레드미 노트11 프로, '샤오미=가성비' 이름값 했지만]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140067</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140067</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 23:15:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다.  샤오미가 한때 '대륙의 실수'로 불린 이유를 아시나요? 보통 중국산은 '싼 게 비지떡'이란 인식이 강했던 시절, 이를 최초로 깨고 나선 브랜드였기 때문입니다. '메이드 인 차이나'답게 가격은 저렴한데 디자인은 군더더기 없고, 내구성도 봐줄 만한 샤오미 제품들은 휴대폰 보조배터리의 흥행을 시작으로 국내에서도 가성비의 대명사로 자리잡았습니다. 그리고 샤오미는 이 전략을 스마트폰에도 그대로 적용하고 있죠. 지난 10년간 한화로 50만원 이하 중저가 모델들이 샤오미 스마트폰 사업의 주축이었습니다. 지난해 국내에 출시한 레드미 노트10 시리즈 가격도 20~30만원에 불과했죠. 여기에 동일 가격대에서 경쟁사보다 고성능 하드웨어를 탑재하는 방식은 샤오미가 차별화를 꾀하는 방식이었고, 이 전략은 세계 시장에서 통했습니다.시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 지난해 샤오미는 삼성전자(18.9%), 애플(17.2%)에 이은 글로벌 스마트폰 시장 점유율 3위(13.5%)를 기록했습니다. 특히 유럽에서는 연간 성장률이 50%에 달해 6%, 25%에 그친 삼성전자와 애플을 앞섰는데요. 아이러니하게도 샤오미의 국내 시장 점유율은 2% 미만에 그쳤습니다. 이처럼 뚜렷한 국내외 온도차가 발생한 이유, 대체 무엇일까요? 가성비는 나무랄 데 없었다 우선 제품부터 살펴보겠습니다. 샤오미 스마트폰은 작년에 이어 두 번째로 써보게 됐습니다. 기기는 '레드미 노트11 프로 5G'로, 앞서 사용해본 홍미노트10의 후속작입니다. 사실 '홍미(紅米)'나 '레드미(Redmi)'나 같은 의미인데 올해는 고급스러운 네이밍을 강조하는 전략인지, 레드미 노트로 홍보하더군요. 디자인은 주관적인 영역이지만 대체로 '값싼' 느낌은 아닙니다. 무광 플라스틱에 특수 필름이 코팅된 것으로 보이는 후면은 지문이 잘 묻지 않고 광원은 각도에 따라 부드럽게 반사됩니다. 측면은 매끈하고 단단한 알루미늄 재질로 스크래치에 강했습니다.  내부는 전작과 마찬가지로 가성비가 강조됐네요. 가격은 메모리 6GB+저장소 128GB 모델이 39만9300원, 8GB+128GB 모델이 42만9000원입니다. 스펙상으로 가정 먼저 삼성 갤럭시 시리즈 최상위 모델에 적용된 1억800만화소 카메라가 눈에 띕니다. 샤오미는 중저가 스마트폰을 만들 때 프로세서 성능을 낮추는 대신 카메라에 투자를 하는데요. 샤오미에 따르면 중저가 모델은 애초에 고사양 게임 플레이보다 웹서핑, 동영상 감상을 위한 용도로 사용되므로 굳이 고가의 고성능 프로세서를 쓸 필요가 없다는 이유 때문이죠.실제로 샤오미 스마트폰의 카메라 성능은 준수한 편입니다. 고화소 렌즈를 탑재해 피사체가 또렷하게 표현되고 색감 재현력도 뛰어나죠. 다만 저조도 촬영 결과물은 보통의 중저가 모델과 비슷한 수준인데요. 아이폰SE 3세대에도 없는 '야간모드'가 있고, 좋은 렌즈가 사용됐지만 삼성전자, 애플에 비해 소프트웨어를 통한 사진 후처리 수준이 높지 않은 결과로 보입니다.     화면은 어떨까요? 삼성전자를 제외하면 중저가 스마트폰들은 보통 저렴한 LCD 패널이 사용됩니다. 반면 반면 레드미 노트11 프로는 6.67인치 대화면 OLED가 탑재됐습니다. OLED는 LCD보다 수명은 짧지만 배터리 사용량이 적고 발광소자를 끄는 방식으로 완전한 검정색을 표현할 수 있기 때문에 색 재현력이 LCD보다 뛰어납니다. 다만 패널 가격이 비싸 저가 모델에는 잘 쓰이지 않죠.메모리도 프리미엄 스마트폰에 쓰이는 8GB LPDDR4X가 장착됐는데 가격은 42만원에 불과합니다. 샤오미가 경쟁 모델로 내세운 삼성 갤럭시A53 5G는 6GB 모델 가격이 59만원이죠. 프로세서는 퀄컴의 중간급 모델인 '스냅드래곤 695'가 탑재됐는데요. CPU(중앙처리장치) 성능 점수를 알아볼 수 있는 긱벤치5 기준 레드미 노트11 프로의 점수는 싱글코어 693점, 멀티코어 2092점으로 갤럭시A53과 비슷했습니다. 이는 고화질 영상 재생이나 2D 기반의 단순한 캐주얼 게임 구동은 문제가 없는 수준이죠. 레드미 노트11 프로의 배터리 용량은 5000mAh로 최근 6인치급 스마트폰에 탑재되는 것과 다르지 않습니다. 대신 충전에 강점이 있습니다. 국내에선 찾아보기 힘든 67W(와트) 고속충전이 지원되는데요. 현재 삼성전자는 최대 45W 충전을 지원하고 애플은 아직 30W 수준인데, 일찍이 고속충전 기술 차별화에 베팅한 샤오미는 이미 60W를 넘어 완전히 앞선 모습을 보이고 있습니다.   샤오미 관계자에 따르면 이 충전기를 사용했을 때 0%에서 30분이면 50%를 충전할 수 있다고 합니다. 이를 확인해보기 위해 기기 배터리를 1% 남겨두고 30분간 충전해보니 약 47%가 됐습니다. 오차를 감안하면 과장은 아니었던 거죠. 또 삼성전자와 애플은 지난해부터 환경보호를 명목으로 배터리 충전 어댑터를 휴대폰 구매 시 제공하지 않고 있는데요. 샤오미는 약 5~6만원 상당의 67W 충전 어댑터와 케이블을 40만원대 레드미 노트11 시리즈와 함께 제공합니다. 다만 옥의 티가 있었습니다. 이제 대중화된 무선충전을 지원하지 않는다는 것. 다만 유선 충전으로 1시간이면 완충이 가능한 수준이라 어느 정도 상쇄할 수 있는 단점으로 평가됩니다.  '중국산' 향한 뿌리깊은 불신…개선 노력은? 이처럼 샤오미는 여전히 '가성비에 미친' 회사라 불러도 무방합니다. 국내에서 같은 가격 대비 더 성능 좋은 휴대폰은 사실상 없습니다. 스마트폰 라이트 유저나 보조 스마트폰을 구입하려는 경우라면 '적격'입니다. 그리고 이는 전작에서도 마찬가지였죠. 그러나 샤오미는 지난해 국내에서 별다른 존재감을 뽐내지 못했습니다. 이는 제품의 완성도가 높아도 국내에서 '중국산 스마트폰'이란 꼬리표가 갖는 부정적 인식을 타개하기 위한 노력을 샤오미가 적극적으로 하고 있지 않은 까닭입니다.스마트폰은 일반적인 가전과 달리 사용자가 온종일 휴대하는 기기입니다. 온갖 개인정보와 사생활의 보고이기도 하죠. 당연히 보안에 민감할 수밖에 없습니다. 그런데 중국산 통신기기들은 이미 오랫동안 개인정보 유출, 혹은 백도어(해킹, 도·감청 등을 위해 숨겨진 프로그램) 탑재 의혹을 겪으며 보안에 관한 국내 소비자들의 신뢰를 잃은 지 오래입니다.사실 이런 인식에 대해 중국 업체들도 억울한 면은 있습니다. 의혹에 머물 뿐 실제로 중국산 스마트폰에서 악의적인 백도어가 발견된 사례는 없거든요. 공식적으론 그렇습니다. 샤오미도 백도어 탑재 의혹을 받았으나 올해 1월 독일 연방정보보안청(BSI)에서 무혐의 판정을 받았고요. 반중정서가 상대적으로 강하지 않은 유럽에선 샤오미 스마트폰이 가성비를 등에 엎고 득세하는 이유이기도 합니다.  하지만 시장의 성격은 모두 다릅니다. 중국산에 대한 인식이 좋지 않은 국내에서 브랜드 가치를 끌어올리려면 더 특수한 노력이 필요합니다. 이런 면에서 샤오미를 비롯한 중국 제조사들은 항상 '보안에 문제가 없음'을 강조하지만 정작 국내 소비자들에게 이를 적극적으로 알리고 인식을 개선하기 위한 홍보나 마케팅 활동엔 소극적이란 평가가 나옵니다. 부정적인 의혹이 퍼지는 건 순간이지만 이를 바로잡기 위한 노력이 그만큼 따르지 않으며 어느새 의혹이 사실처럼 굳어진 겁니다.이달 초 열린 레드미 노트11 시리즈 국내 출시 기자간담회에서 스티븐 왕 샤오미 동아시아 총괄매니저는 "한국에서의 반중정서를 돌파할 전략이 있느냐"는 한 기자의 질문에 "샤오미가 할 수 있는 일은 많지 않다. 그저 최선을 다할 뿐"이라는 모호한 답변을 내놓았는데요. 일개 기업으로서 이미 뿌리깊은 국민 정서를 바꾸는 일이 쉽진 않겠지만, 한국에서의 약점을 명확히 인지하고 있음에도 그에 대한 대응이 적극적이지 못한 측면은 아쉬움이 남습니다. 이와 함께 스마트폰 수리가 가능한 샤오미 국내 서비스센터(AS) 숫자는 2022년 4월 기준 아직 16곳에 불과합니다. 휴대폰은 일상과 밀접하게 연결된 제품임에도 고장 시 수리 접근성이 낮다는 점은 샤오미 스마트폰을 여전히 '주력'으로 사용하기에 망설임을 갖게 하는 또 하나의 이유죠.이처럼 '중국산'에 대한 부정적인 인식과 부족한 서비스 채널은 가성비가 아무리 좋아도 '안정성'을 중시하는 한국 소비자들의 마음을 온전히 열지 못하는 요인이 되고 있습니다. 그럼에도 올해 국내에서 스마트폰 판매 성과를 50% 이상 끌어올리겠다는 샤오미. 과연 가성비만으로 올해도 목표한 결과를 이룰 수 있을지 지켜볼 대목입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140055.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]아직은 투자할 때?…토종 OTT 3사, 갈 길 멀다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204160002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204160002</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 08:19:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면·지난해 웨이브, 티빙, 왓챠는 각각 높은 매출 성장을 이뤘습니다.·다만 외형 확대에 치중하다보니 콘텐츠 수급 규모 확대로 인한 적자 기조도 계속됐는데요.·이런 기형적 성장 구조에도 불구하고 각 기업들은 투자 규모를 늘릴 것으로 예상됩니다. 인터넷동영상서비스(OTT)는 일상 생활에서 떼려야 뗄 수 없는 필수 항목으로 자리매김했습니다. 2016년 '넷플릭스'가 한국 시장에 들어온 이후 국내 OTT 산업 지형도는 큰 변화를 맞았는데요. '옥수수'와 '푹'이 합병한 '웨이브'가 출범하더니 '티빙'이 CJ ENM으로부터 독립법인으로 떨어져 나왔고 '왓챠'의 경우 브랜드 개편을 통해 스트리밍 중심의 OTT 사업을 강화했습니다. 특히 지난해는 '오리지널 콘텐츠 경쟁의 해'라고 불릴 만큼 많은 OTT들이 생존을 위한 콘텐츠 확보에 매달렸습니다. 그래서일까요. 토종 OTT 기업들의 매출은 모두 큰 폭의 상승세를 보였지만, 영업손실폭도 급증했습니다. OTT 3사는 콘텐츠 투자와 그로 인한 마케팅 비용이 증가하는 시기인 만큼 적자폭이 함께 늘어났다고 입을 모읍니다.  유료가입자 증가, 매출 확대로? 매출부터 살펴보겠습니다. 지난해 매출 기준 3사 중 가장 높은 금액을 차지한 곳은 '웨이브'를 서비스하고 있는 '콘텐츠웨이브'입니다.지난해 콘텐츠웨이브는 약 2301억원의 매출을 올리며 전년 대비 약 27.7% 증가한 성장세를 보였습니다. 매출의 가장 큰 폭을 차지하고 있는 것은 웨이브 가입자로부터 얻는 수익인 '미디어매출'인데요. 콘텐츠웨이브의 지난해 미디어매출은 약 1747억원으로 전체 매출의 약 75.0%를 차지하고 있습니다. 미디어매출의 경우 1년 새 19.1%의 성장률을 기록했네요.다음으로 살펴볼 부분은 제작·투자 및 외부에서 구입한 판권을 통해 발생하는 '판권매출'입니다. 콘텐츠웨이브는 감사보고서를 통해 "판권 매출의 경우 주로 판권사용계약 체결을 통한 판권의 판매를 통해 이뤄진다"며 "판권사용계약 체결 후 판권 인도 시점에 수익을 인식하고 있다"고 밝혔는데요. 지난해 콘텐츠웨이브의 판권매출은 약 413억원으로 전년 대비 약 60% 증가했습니다.   이는 지난해 콘텐츠웨이브가 콘텐츠 수급 및 유통을 통해 확보한 라인업으로 인해 수익이 늘었고, 그에 따라 가입자도 꾸준히 증가했다고 분석할 수 있는 지표입니다.다음으로 '티빙'을 들여다볼까요. 티빙은 2020년 10월 독립법인으로 출발했기에 전년도와 매출을 비교하는 것이 큰 의미를 지니진 않습니다. 다만 지난해 약 1315억원의 매출을 기록하면서 숫자상으로 750%에 육박하는 성장률을 기록했죠. 지난해는 '술꾼 도시 여자들', '환승연애' 등의 오리지널 콘텐츠들이 티빙의 성장세를 견인하며 1000억원대 매출을 올릴 수 있었는데요. 왓챠 역시 매출 면에선 고공성장을 이뤘습니다. 지난해 왓챠는 연결 기준 약 708억원의 매출을 기록해 전년 대비 86.2% 가량 증가했는데요. 앞서 왓챠는 독점작인 '익스클루시브'를 통해 락인(가둬두기) 효과를 누렸습니다. 해외 제작·배급사와의 계약을 통해 '왓챠에서만 볼 수 있는 독점작'임을 강조하며 꾸준히 유저 모객에 나섰죠. 여기에 지난해부터 진행한 오리지널 라인업 확대는 올 들어 △좋좋소 시즌 4·5 △한화이글스: 클럽하우스 △시맨틱에러 등으로 이어졌습니다.매출 확대가 가입자 증가로 이어지는 구조를 확인하기 위해서는 정확한 데이터가 필요한데요. OTT 운영사들은 자체적으로 가입자 지표를 공개하고 있진 않습니다. 일부 시장조사업체들이 설문조사 및 기업 결제액 등을 추산해 MAU를 조사하고 있기 때문에 정확한 비교가 어려운 현실이죠. 모바일인덱스가 추정한 데이터를 보면 지난해 12월 기준 월 MAU는 웨이브(약 474만명), 티빙(약 417만명), 왓챠(약 132만명) 순으로 집계됐습니다. 매출과 MAU를 놓고 봤을 때 웨이브와 티빙이 비슷한 체급을 유지하는 것으로 보이네요. 적자폭 확대, 믿는 구석 따로 있다? 이처럼 유료 가입자를 유치하기 위해서는 플랫폼 만의 독보적인 콘텐츠가 필요하겠죠. 토종 OTT 3사는 지난해 콘텐츠 투자에 집중하면서 영업손실액도 커졌다고 토로합니다. 당장 올해도 콘텐츠 수급 및 사세 확장을 위한 인력 채용 비중이 큰 폭으로 증가할 것으로 내다봤는데요. 향후 글로벌 시장 진출과 파트너십 확대를 위해 장기적인 관점에서 투자를 진행한다는 것입니다.웨이브부터 살펴보시죠. 지난해 웨이브는 '콘텐츠프로바이더'(CP)들에게 지급하는 CP정산료 항목이 1452억원 규모에 달합니다. 웨이브가 공동 제작에 참여하거나 콘텐츠를 수급하면서 들어가는 비용인데요. 전년도 1130억원 규모보다 29% 정도 증가했음을 알 수 있습니다. 이는 전체 연간 영업비용 2859억원의 절반에 달하는 비중인데요. 이로 인해 영업손실폭도 230% 가까이 증가했습니다. 티빙의 경우도 마찬가지입니다. 지난해 티빙의 영업비용은 약 2077억원으로 전년 대비 약 850% 늘었는데요. 티빙이 2020년 10월 독립법인으로 출범했기 때문에 해당 시기의 영업비용을 비교하는 것엔 무리가 있지만, 매출액 대비 적자폭이 큰 것은 콘텐츠웨이브와 비슷한 구조입니다. 영업비용을 항목별로 보면 콘텐츠사용원가(706억원), 지급수수료(405억원), 광고선전비(181억원)의 비중이 높은 것을 확인할 수 있습니다. 이를 토대로 지난해 티빙의 영업손실액은 762억원에 달했습니다.  상대적으로 규모가 작은 왓챠도 적자폭이 대폭 확대됐는데요. 2020년 154억원대였던 왓챠의 영업손실액은 1년 만에 248억원까지 늘었습니다. 전년 대비 적자폭이 60% 가량 확대된 셈인데요. 왓챠는 OTT용 콘텐츠 수급과 함께 '왓챠 2.0' 리브랜딩을 준비했던 터라 기업 인수 및 브랜드 확대를 위한 부대비용이 늘었습니다. 지난해 기준 감사보고서에 기재된 왓챠의 연결 대상 종속기업은 총 6개로 이 중 왓챠엔터테인먼트, 더블유서비시즈, 비지비지레코드는 지난해 편입된 것인데요. 왓챠 2.0이 기존 OTT 서비스에 웹툰과 음원까지 결합한 종합 엔터테인먼트 서비스인 만큼 음원 관련 플랫폼사와 콘텐츠 유통 채널 확대를 염두에 둔 것으로 보입니다. 토종 OTT 3사는 콘텐츠 투자 규모를 확대해 지속적으로 외형 성장에 집중하는 모습입니다. 이 과정에서 손실폭도 꾸준히 확대되고 있지만, 해외 시장 진출과 기업공개(IPO)를 통한 자금 확보를 통해 재원을 마련한다는 계획인데요. 웨이브와 티빙의 경우 각각 SK스퀘어와 CJ ENM이라는 든든한 대주주가 존재하며 이를 바탕으로 연결된 파트너사와의 협업이 강점입니다. 국내 기업으로 범위를 좁혀 1위 사업자 포지셔닝을 위한 경쟁도 가속화될 것으로 보이는데요. 특히 티빙은 CJ ENM이 KT스튜디오지니에 1000억원의 지분 투자를 단행하면서 KT 시즌과의 합병 카드를 만지작거리는 모습입니다. 스타트업 규모로 진입한 왓챠는 빠르면 연내 IPO를 진행해 성장 동력을 확보할 계획으로 알려졌습니다. 이미 지난 2020년 일본 시장에 '왓챠 재팬'으로 서비스를 시작한 만큼 올해는 현지 매출 확대를 발판으로 해외 지역을 넓히는 전략도 염두에 둔 것으로 보입니다. 토종 OTT 기업들의 외형 성장과 적자 행진은 언제쯤 변곡점을 맞이할까요.  생각해 볼 문제·넷플릭스의 한국 법인인 넷플릭스서비시스코리아는 지난해 약 6316억원의 매출과 171억원 규모의 영업이익을 거뒀습니다. 토종 OTT 기업들이 넷플릭스처럼 흑자전환을 이루기 위해서는 어떤 전략이 필요할까요? 올해로 한국 서비스 7년차를 맞이한 넷플릭스와 지난해부터 서서히 점유율을 높이는 디즈니+에 맞서 토종 OTT 기업만의 차별화된 전략은 시장 판도를 바꿀 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/16/blt202204160005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[5G 3년] ①SK스퀘어 떼어내고 몸집 줄인 SKT…수익성 잡았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140066</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 03:26:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국이 지난 2019년 4월 세계 최초로 5G 상용화에 성공한지 만 3년이 지났습니다. 주요 통신·알뜰폰·장비 기업이 5G로 인해 얼마나 성장했는지 진단하고 향후 과제를 짚어봅니다.   SK텔레콤은 통신 3사 중 5G 상용화 이후 3년간 가장 큰 변화를 겪었다. 지난해 11월 ICT(정보통신기술) 전문 투자회사 SK스퀘어와 SKT(존속회사)로 분할됐기 때문이다. 당초 SKT의 자회사였던 SK쉴더스·11번가·티맵모빌리티 등은 SK스퀘어의 자회사로 편입됐다. SKT는 유료방송 사업을 하는 SK브로드밴드를 비롯한 통신·방송 관련 자회사들 중심으로 재편됐다.   비통신 부문의 자회사들을 SK스퀘어로 떼어내면서 SKT는 몸집을 줄였다. 사업보고서의 연결재무제표에 따르면 자본총계는 2020년 24조3962억원에서 2021년 12조3351억원으로 절반 수준으로 감소했다. 같은기간 부채총계도 23조5107억원에서 18조5761억원으로 약 5조원 줄었다.이 과정에서 부채비율은 96.4%에서 150.6%로 늘었다. 부채비율은 자본대비 부채의 비율을 뜻하는 지표다. SKT는 부채총계가 자본총계보다 높아졌지만 우려할 수준은 아니다. 업종과 기업의 규모에 따라 다르지만 통상 기업의 부채비율은 200% 이하를 적정 수준으로 판단하기 때문이다. SKT는 자본과 부채가 줄어들어 둘의 합계인 자산총계도 약 48조원에서 31조원으로 줄었다. 회사의 유동비율도 2019~2020년은 100% 이상을 유지했지만 2021년은 91.3%로 감소했다. 유동비율은 기업이 1년 안에 현금화할 수 있는 유동자산을 1년 안에 갚아야 하는 유동부채로 나눈 값을 말한다. 일반적으로 유동비율이 150%를 넘어서면 재무상태가 안정적이라고 평가한다. 이는 당장 현금으로 바꿀 수 있는 자산이 부채보다 1.5배 많다는 의미다.SKT는 분할 후 유동부채가 유동자산보다 높아져 유동비율도 100% 아래로 내려갔다. 하지만 분할 후에도 영업활동으로 인한 현금흐름이 +(플러스) 5조원을 유지하고 있어 재무상태에 적신호가 켜졌다고 보기는 어렵다. 통신 3사 중 가장 많은 무선 가입자들로부터 안정적으로 현금이 유입되고 있기 때문이다. 과학기술정보통신부의 '무선통신서비스 가입 현황'에 따르면 올해 2월 기준 SKT의 이동전화 가입 회선 수는 약 2990만이다. KT는 1750만, LG유플러스는 1530만으로 뒤를 이었다.SKT의 2021년 사업보고서의 연결재무제표 중 2021년은 분할 후의 수치가 반영됐으며 이전의 수치는 분할 전 기준으로 작성됐다. 때문에 분할 전후의 회사 재무의 규모 변화 추이를 파악할 수 있다.   SKT는 분할로 인해 몸집은 줄였지만 수익성은 향상됐다. 5G 상용화 이후 3년간의 실적을 보면 매출은 연결기준 2019년 15조4164억원에서 2021년 16조7486억원으로 약 9% 증가했다. 같은기간 영업이익은 1조387억원에서 1조3872억원으로 약 34% 늘었다. 영업이익 수치가 개선되며 영업이익률도 6.7%에서 8.3%로 증가했다. 당기순이익도 8607억원에서 2조4190억원으로 뛰었는데 이는 관계 기업에 투자한 성과가 주로 영향을 미친 것으로 풀이된다. SKT의 '종속기업, 관계기업 및 공동기업 투자 관련이익'은 2019년 332억원에서 2021년 4463억원으로 뛰었다. 손익계산서는 2021년뿐만 아니라 2019~2020년도 분할 이후의 기준으로 재작성돼 현재 기준 SKT의 수익성 변화 추이를 파악할 수 있다.향후 5G에서는 28기가헤르츠(㎓) 주파수 대역을 활용한 B2B(기업간거래) 시장에서의 활약 여부가 주목된다. 지난 3년간 3.5㎓ 주파수를 활용해 전국망 구축에 힘을 쏟으며 B2C(기업·소비자간거래) 시장에 집중했다면 이젠 B2B 시장을 본격 공략해야 하기 때문이다. 28㎓는 속도가 3.5㎓ 대역보다 빠르지만 직진성이 강한 특성상 특정 지역이나 건물에 적용될 수밖에 없다. 스마트팩토리나 스마트시티를 구현하는데 있어 28㎓ 대역은 필수적인 인프라 환경으로 꼽힌다. SKT는 통신망 구축 역량에 다양한 기업용 회선 및 솔루션을 활용해 적극적으로 B2B 시장을 공략할 전망이다.SKT는 AI(인공지능)와 구독 서비스 등 전통적인 통신 사업과는 다른 신사업도 추진 중이다. AI는 자체 AI 플랫폼 '누구'를 다양한 기기 및 서비스에 적용하며 시장을 확대하고 있다. 구독은 지난해 출시된 'T우주'가 핵심이다.분할로 별도 회사가 됐지만 SK스퀘어의 자회사들과의 협업도 이어질 전망이다. ICT 서비스에 필요한 기본 인프라인 통신은 △보안(SK쉴더스) △커머스(11번가) △모빌리티(티맵모빌리티) 등과 함께 다양한 시너지를 낼 수 있기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140054.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[의료기관 해킹 사고 비상…의료기기 이어 '병원 자율로봇'도 노출]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150119</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150119</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 01:08:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘화이트 해커’인 버나비 잭은 2013년에 인슐린 펌프를 해킹하는 시연을 통해 당뇨 환자들의 혈당량을 치명적인 수준으로 끌어올리는 장면을 보여줬다. 이를 통해 의료 시스템이 해킹돼 당뇨뿐만 아니라 여러 질병을 앓는 환자들에게 치사량의 약을 투여하는 것이 얼마나 쉽게 일어날 수 있는 사고인지를 보여주고자 했다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 지난 10여 년 동안 의료 부문의 보안 시스템이 전반적으로 강화됐지만 취약점이 여전히 존재한다고 지적했다. 예를 들어 앞서 2019년에 글로벌 의료기기 기업 GE헬스케어(GE)의 병원용 마취 및 호흡 기기의 네트워크 프로토콜에서 기능을 조작할 수 있는 취약점이 발견된 바 있다. 당시 이 문제를 발견한 보안 업체 사이버MDX(CyberMDX)는 GE의 기기가 병원 네트워크의 서버에 연결되어 있으면 명령을 전송하는 데 사용될 수 있다고 밝혔다. 이로 인해 경보음이 필요한 상황에서 울리지 않고 기록을 변경하거나 호흡 기기와 마취 장치에 사용되는 흡입 가스의 구성 비율을 마음대로 조작할 수 있다고 설명했다. GE는 이러한 문제가 환자에게 피해를 입힐 수 있다고 인정했으며 미국 국토안보부(DHS)는 “아주 낮은 기술로도 이 취약점들을 악용할 수 있다”며 경고했다. GE의 사례에서 보듯 지금까지 의료기관 보안 문제 의식은 주로 의료 기기에만 집중됐다. 그러나 병원 내 물품 운송 등에 사용되는 시스템이 점점 자동화되며 여기에 투입되는 자율 로봇에서도 발생할 수 있다는 우려가 제기되고 있다. 병원의 자율 로봇은 자동 제어 시스템에 의해 스스로 의약품, 침구, 음식, 실험 표본 등을 병원 곳곳에 운반할 수 있다. 병원 내 중요한 물품 운송뿐만 아니라 병원의 출입 금지 구역에도 입장이 가능하다. 스스로 엘리베이터도 탑승할 수 있다. 병원 입장에서는 노동비를 절감할 수 있어서 점점 자율 로봇의 사용이 늘어나는 추세다.   아에손(Aethon)도 이러한 로봇을 제작하는 업체 중 하나인데 의료 보안 업체 ‘시네리오(Cynerio)’는 최근 이 업체 로봇에서 심각한 취약점이 발견됐다고 밝혔다. 총 다섯 개로, 이 문제들로 인해서 해커들이 원격으로 로봇을 제어하고 이용할 수 있었던 것으로 알려졌다.시네리오는 이 취약점들이 병원에 투입된 로봇 자체가 아닌 로봇과 통신하고 제어하는 ‘베이스 서버’에 문제를 일으켰다고 설명했다. 해커들은 버그를 악용해 관리자에게만 권한이 주어지는 새로운 사용자 계정을 만들었다. 또 이 계정에 로그인해 로봇을 원격으로 조정하며 제한 구역에 접근했으며 내장 카메라를 이용해 환자, 병원 직원, 방문객 등을 감시한 것으로 나타났다. 아에손은 “이 취약점들을 악용하면 아주 낮은 수준의 기술로도 해킹할 수 있다”고 설명했다.나아가 시네리오는 외부의 유저도 비밀번호를 입력하지 않고도 실시간으로 로봇 내장 카메라에 촬영되는 영상을 열람하고 일정 등 병원과 관련된 자료를 볼 수 있었다고 밝혔다. 로봇의 기능 자체는 관리자만 제어할 수 있지만 해커들이 웹 인터페이스의 취약점을 악용해 따로 로그인을 하지 않아도 로봇과 상호작용할 수도 있었던 것이다.한 버그는 해커들이 웹 인터페이스에서 조이스틱 방식의 컨트롤러를 이용해 로봇을 원격 조정할 수 있게 해줬다. 또 다른 버그는 로봇이 병원 문의 잠금장치를 조정하고 엘리베이터 호출·탑승, 약품이 보관되는 서랍을 열고 닫는 행동을 취하도록 만들었다.시네리오는 이번에 발견된 취약점들의 경우처럼 로봇의 베이스 서버가 병원 내부 네트워크로 국한됐을 때는 해킹으로 인한 위험이 상대적으로 적다고 밝혔다. 그러나 베이스 서버가 인터넷에 연결된 경우에는 인터넷 접속이 가능한 곳 어디에서든지 취약점을 촉발시킬 수 있어 상황이 훨씬 심각해진다고 설명했다. 이 밖에도 시네리오는 병원과 재향군인 노인 시설에 사용되는 아에손의 로봇 중 인터넷으로 해킹이 가능하다는 것을 발견했다고 밝혔다. 아에손은 주로 미국에서 이러한 시설에 수천 개의 로봇을 제공 중인 것으로 알려졌다. 아에손은 시네리오 측으로부터 취약성에 대한 내용을 보고받은 후 문제를 해결하기 위해 소프트웨어·펌웨어 업데이트를 진행했다. 아울러 향후에 원격으로 이뤄지는 해킹을 방지하기 위해 인터넷에 연결된 서버에서 로봇을 분리하는 조치를 취하고 베이스 서버에 영향을 미친 기타 웹 관련 취약점을 고쳤다고 밝혔다.한편 소프트웨어 업데이트에서 패치가 적용된 자율 로봇 개수 등의 정보는 밝히지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150026.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전리스 삼성] ③'혁신없는 프리미엄' 갤럭시S의 퇴보…고객 반발 부른 노태문식 '원가 절감']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070222</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070222</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 01:08:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위기의 삼성전자, 그 원인을 진단해 봅니다.   "프리미엄 스마트폰을 찾는 분들은 가격이 다소 높아도 고급 사양과 차별화된 디자인을 원해요. 하지만 최근 갤럭시 S 시리즈는 차별성이 없어 소비자들의 불만을 사고 있어요."통신 유통망의 한 관계자는 삼성전자의 프리미엄 스마트폰 전략이 지나치게 가격을 낮추는데 맞춰져있다고 꼬집었다. 갤럭시 S·노트 시리즈와 갤럭시 Z 폴드·플립 등 삼성전자를 대표하는 프리미엄 스마트폰 이용자들은 가격보다 혁신적 기능·디자인의 차별성에 더 초점을 맞추는데 회사의 전략은 반대로 갔다는 지적이다. 특히 노태문 삼성전자 무선사업부장(사장)이 모바일 사업을 맡은 이후에 원가 절감 전략이 이어지며 이같은 불만들이 커졌다. 과거 고동진·신종균 사장이 모바일 사업을 이끌던 시절에는 보기 힘들었던 모습이다.프리미엄 스마트폰의 가격은 100만원을 넘어선지 오래다. 삼성전자와 애플은 프리미엄 시장에서 경쟁을 펼치며 사양을 점점 높였다. 이 과정에서 성능과 발열을 모두 잡아야 하는 고민에 빠졌다. 스마트폰의 사양을 높여 성능을 높이는데 주력하면 기기의 발열이 문제가 된다. 그렇다고 발열을 최소화하는데 집중하면 그만큼 성능을 높이기 어렵다.삼성전자가 고민 끝에 내놓은 것이 최근 갤럭시 S22에서 논란이 됐던 GOS(게임 옵티마이징 서비스) 기능이다. 고급 기능을 원하는 갤럭시 이용자들은 기꺼이 지갑을 열어 100만원이 훌쩍 넘은 스마트폰을 구매했지만 광고보다 낮아지는 제품의 성능에 분노했다.과거보다 간소해진 갤럭시 S22의 기본 구성도 이용자들의 불만을 샀다. 갤럭시 S22의 박스에는 스마트폰 기기와 C2C 케이블만 들어있다. 과거의 갤럭시 시리즈에서 제공되던 충전기·필름·기본 케이스 등은 사라졌다. 회사는 기존에 사용하던 충전기를 활용할 수 있다고 하지만 소비자들은 스마트폰을 쓰면서 필요한 기본적인 구성품들이 없다보니 불편할 수밖에 없다. 회사는 10만원 쿠폰을 제공하며 무선이어폰 '갤럭시 버즈2'와 충전기 등을 구매할 수 있다고 했지만 소비자는 번거롭다.한 갤럭시 S22 사용자는 "스마트폰 외에도 노트북과 태블릿 등 충전이 필요한 기기들이 많아 충전기가 필요하지만 별도로 구매해야 하는 것이 불편하다"며 "갤럭시 버즈2는 10만원이 넘어 추가로 결제해야 하고 이마저도 품절인 경우가 많다"고 말했다.노 사장은 이러한 원가절감 전략으로 갤럭시 S22의 가격은 전작과 같은 수준으로 맞췄지만 이같은 고객들의 불만을 사며 프리미엄 브랜드의 위상을 깎아먹었다는 평가가 나온다. 사내에서 초고속 승진을 하며 승승장구하던 그가 사장 취임 후에도 실적에 대한 압박으로 제대로 된 프리미엄 제품 전략을 마련해지 못했다는 지적도 이어졌다. 임기동안 스마트폰의 판매 수치가 결국 노 사장과 같은 전문 경영인의 실적으로 귀결되기에 중장기적인 전략보다 단기간의 실적에 급급했다는 것이다.한 업계 관계자는 "LG전자가 휴대폰 시장에서 철수하고 삼성전자와 애플만 남게 되면서 차별화해야 한다는 조급함이 이번 GOS 사태로 이어졌다"며 "무너져버린 프리미엄 스마트폰에 대한 고객의 신뢰를 다음 제품에서 회복할 수 있을지 의문"이라고 말했다.삼성전자가 갤럭시 Z 폴드와 플립 시리즈를 필두로 폴더블 스마트폰을 프리미엄 시장의 새로운 카테고리로 내세우며 기존의 바형 스마트폰은 상대적으로 등한시하는 것이 아니냐는 지적도 나온다. 갤럭시 Z 폴드·플립 시리즈가 본격적으로 시장에 나온 가운데 갤럭시 S21과 S22의 사양·디자인은 제자리 걸음을 하고 있기 때문이다. 하지만 폴더블 디스플레이의 성능·안전성 등이 온전히 자리를 잡지 못한 가운데 바형 스마트폰에 대한 수요는 여전하지만 삼성전자는 너무 폴더블 시장만 바라보는 것 아니냐는 지적이다. LG전자가 철수한 가운데 안드로이드 계열에서 바형 프리미엄 스마트폰은 사실상 삼성전자의 제품밖에 없다. 기존 안드로이드 스마트폰 입장에서는 선택의 폭이 줄어든 셈이다.한 통신 업계 관계자는 "사양·디자인 등 차별화가 중요한 프리미엄 시장과 가성비가 핵심인 중저가에 대한 확실한 구분 전략이 필요한데 갤럭시 S 시리즈가 혁신을 보여주지 못하면서 프리미엄과 중저가의 경계가 모호해졌다"며 "각 시장에서 소비자들이 원하는 것을 명확히 파악하고 이에 따른 제품 전략을 마련해야 할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뱅크샐러드, '최고디자인책임자' 직책 신설하고 구글 출신 영입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150115</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150115</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 01:08:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뱅크샐러드가 최고디자인책임자(Chief Design Officer, CDO) 직책을 신설하고 구글의 사용자 경험(UX)을 맡았던 인재를 영입했다. 뱅크샐러드는 이제 가계부 서비스라기보다 마이데이터에 기반한 종합 금융 앱이다. 다양화된 기능을 보기 좋게 꿰어서 소비자에게 내놓겠다는 뜻으로 읽힌다.뱅크샐러드는 사용자 경험 중심의 브랜딩 강화를 위해 구글 출신의 홍성준 최고디자인책임자를 영입했다고 15일 밝혔다. 홍성준 신임 CDO는 뱅크샐러드 합류 전까지 구글의 컨슈머 UX 조직 인터페이스 디자인 리더로 활약하며, 어시스턴트 UI 프레임워크 개발과 커머스 디자인 시스템 고도화 등의 디자인 설계를 주도했다. 2019년에는 구글 전략 프로덕트 ‘Transitional User Interface Design’ 등 2건의 미국 디자인 특허를 출원한 바 있다.또한 글로벌 1위 광고 대행사 WPP의 디지털 디자인 에이전시 AKQA에서는 애플, 아우디, 소니 등 글로벌 기업과 협업하며 기업 브랜딩, 디지털 광고, 프로덕트 디자인 등 창의적인 고객 경험 개발을 이끌었다. 어도비 크리에이티브 잼, 아시아 디자인 프라이즈 등 글로벌 디자인 어워드의 심사위원으로도 활동 중이다.홍 CDO 영입 이전에 뱅크샐러드에는 CDO라는 직책 자체가 없었다. 뱅크샐러드 관계자는 CDO 직책 신설 관련해 "전사적으로 마이데이터를 고도화하고 각 분야별로 역량을 강화하는 지점에 있다"며 "디자인 경영이나 브랜딩과 관련해 전문적으로 역량이 있는 리더십을 모셔야겠다는 판단에서 김태훈 대표가 그렇게 (신설)했다고 보면 될 것 같다"고 설명했다.뱅크샐러드는 홍 CDO의 영입으로 더 나은 고객경험을 위한 디자인 경영을 실현하고, 고객경험 중심의 브랜드 강화로 서비스 차별성을 극대화할 수 있을 것으로 기대하고 있다. 홍 신임 CDO는 그간의 경험과 노하우를 바탕으로 뱅크샐러드 브랜드 및 제품 경쟁력 향상을 위한 디자인 혁신 조직 재정비에 나설 계획이다.홍 CDO는 "뱅크샐러드의 마이데이터 비즈니스에 차별화된 브랜드 경험을 디자인해 나갈 것"이라며 "고객이 뱅크샐러드를 만나는 모든 순간을 감동의 경험으로 기억할 수 있도록 노력하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[거리두기도 해제…엔데믹 코앞인데, SK바사 ‘코로나19 백신’ 너무 늦었나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150118</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150118</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 10:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 사회적 거리두기를 해제하는 등 엔데믹(풍토병·endemic) 전환 채비를 서두르자, 국산 코로나19 백신 1호 상용화를 코앞에 둔 SK바이오사이언스에 대한 관심이 높아지고 있다. 코로나19 팬데믹(세계적인 감염병 대유행·pandemic)에서 벗어날 경우, 백신 상용화의 의미가 크게 줄어들 수 있기 때문이다.김부겸 국무총리는 15일 정부서울청사에서 중앙재난안전대책본부 회의를 열고 코로나19로 인한 사회적 거리두기를 오는 18일부터 전면 해제한다고 발표했다. 현재 자정까지 제한하고 있는 다중이용시설 영업시간과 10명까지만 모일 수 있는 사적모임 인원 제한도 모두 없어진다. 또 △행사·집회 인원 제한(299명) △종교시설 인원 제한(수용인원의 70%)도 해제된다. 방역 수칙을 본격적으로 시행한 2020년 3월 이후 2년1개월 만에 이뤄지는 해제다.정부는 이와 함께 코로나19 감염병 등급을 1등급에서 2등급으로 조정한다. 이에 따른 조치는 25일부터 순차적으로 의료 현장에 적용된다. 이르면 5월 중순부터 그간 시행됐던 코로나19 확진자 격리가 없어진다. 병·의원에서 대면진료 역시 받을 수 있다. 다만 진단·검사·치료 등 모든 의료체계가 일반 의료 체계로 전환되면서 코로나19 치료비는 본인이 부담해야한다. 중증 위험 낮은 오미크론 유행에 ‘일상으로’ 정부가 발표한 이 같은 변화는 ‘포스트 오미크론 대응 계획’이란 이름으로 시행된다. 방역·의료 체계를 장기적으로 일상화하는 게 핵심 목표다. 정부가 직접적으로 언급하진 않았지만 제약·바이오업계에선 이번 정부 발표를 사실상 코로나19 엔데믹 전환 정책의 시행으로 본다.이는 전파력은 높지만 중증 위험은 낮은 코로나19 변이 바이러스 오미크론이 우세종으로 자리 잡은 데 따른 결정으로 보인다. 중앙재난안전대책본부에 따르면 국내 코로나19 누적 치명률은 0.13% 수준이다. 그러나 코로나19 3차 백신 접종을 완료한 경우엔 치명률이 0.08% 수준으로 나타났다. 오미크론의 치명률이 독감 수준(0.05%)을 보이고 있고, 확산 역시 정점을 지나 감소세에 접어들었다. 일상으로의 전환 시도는 이 같은 상황을 분석한 결과로 해석된다.중앙재난안전대책본부 역시 이날 발표에서 “그동안 우리는 오미크론의 특성을 충분히 파악했고, 백신과 치료제라는 효과적인 무기도 갖추게 됐다”며 “국민들께서 코로나19에 걸리더라도 일상을 최대한 누리면서 동네 병·의원에서 진단받고 치료를 받을 수 있도록 일반 의료체계로의 전환을 추진해나가겠다”고 밝혔다.   국산 1호 코로나19 백신 그래도 ‘순항’…기회는 세계에 정부가 본격적으로 엔데믹 전환 조치를 시행하면서 백신 접종 동력이 떨어질 수 있단 우려가 나온다. 이에 따라 국산 1호 코로나19 백신 상용화를 앞둔 SK바이오사이언스가 시장의 관심사로 떠올랐다.실제로 지난 3월1일 정부가 코로나19 백신 미접종자의 시설 이용 조건 제한 조치인 ‘방역 패스’를 전면 해제한 뒤로 접종률은 횡보하는 추세다. 3월1일 기준 코로나19 백신 접종률은 △1차 87.4% △2차 86.4% △3차 61.4%를 기록했다. 15일 기준으론 △1차 87.6% △2차 86.7% △3차 64.2%로 나타났다. 약 한달 반이 지났지만 접종률은 큰 변동이 없던 셈이다. 이 기간 3차 접종률은 2.8%P(포인트) 증가했지만, 1·2차 접종률은 0.3%P 정도만 오르는 데 그쳤다. 지난해 12월1월부터 올해 1월15일까지 3차 접종률이 38.5%P 증가한 것과 사뭇 대조된다.이 같은 상황을 SK바이오사이언스 역시 인지하고 있다. 회사는 올 상반기에 자체 개발 중인 코로나19 백신 ‘GBP510’의 허가가 이뤄질 것으로 보고 있다. 해당 상용화 시점이 다른 기업에 비해 늦은 ‘후발주자’라는 점을 인정하면서도 사업적 성과나 상징성은 충분하다고 봤다.안재용 SK바이오사이언스 대표이사(사장)는 최근 기업공개(IPO) 1주년 온라인 기자간담회를 통해 “다국적 제약사와 비교해 코로나19 백신 개발이 늦어지긴 했지만 엔데믹으로 접어든 상황에서는 여전히 경쟁력이 있다고 생각한다”며 “이제는 속도보다 안전성과 유효성도 중요하다”고 설명했다.GBP510은 합성항원(재조합 단백질) 방식을 기반으로 한다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증됐다. 오미크론이 완전히 없어지지 않는 상황이라면, 안전성을 강점으로 하는 백신이 주목받을 수 있단 견해다.안 사장은 GBP510의 시장 확산 자신감의 근거로 ‘세계 코로나19 백신 접종률’을 들었다. 그는 “세계 인구의 36% 정도가 아직 코로나19 백신 1차 접종도 하지 못한 상태”라며 “인구수로 따지면 약 20억명이고, 주로 저개발국에서 미접종이 두드러진다”고 설명했다. 이어 “저개발국에선 콜드체인이 필수인 mRNA백신을 적용하기 어렵다”며 “GBP510은 2∼8도의 냉장 온도에서 보관할 수 있어 장점이 있다”고 덧붙였다. SK바이오사이언스가 글로벌 백신 공급에 기여할 부분이 여전히 남아있다는 점을 강조한 셈이다.  ‘국산 백신 상용화’가 갖는 의미도 적지 않다. SK바이오사이언스는 GBP510의 상용화는 우리나라의 ‘백신주권 확보’로 이어질 수 있다고 강조했다. 코로나19 백신 공급망을 자체적으로 꾸리는 것은 글로벌 변동성의 영향 없이 접종을 진행할 수 있다는 의미이기 때문이다. 회사는 국내 안정적인 공급을 시작으로 글로벌 시장에도 진출, 국산 백신의 성공적인 세계화를 이끌어갈 계획이다.회사는 GBP510의 상용화와 동시에 엔데믹 전환에 맞춘 사업도 추진하고 있다. 현재 생산 중인 노바백스 코로나19 백신의 추가 계약을 논의 중이다. 또 다양한 글로벌 파트너사와의 협력을 통해 위탁생산(CMO)·위탁개발생산(CDMO) 사업을 확장할 계획이다.이 외에도 △오미크론 등 다양한 변이에 대응하는 ‘다가(多價)백신’ △독감과 코로나19를 동시에 타깃으로 하는 ‘콤보(Combo)백신’ △사베코바이러스(Sarbecovirus)를 표적으로 한 ‘범용백신’ △맞춤형(targeted) 단백질 디자인 기술을 활용한 ‘비강 스프레이(Nasal Spray)’ 등을 통해 코로나19 엔데믹 시대에도 지속적인 경쟁력을 확보할 방침이다.한편 질병관리청(질병청)은 지난달 GBP510의 국내 공급을 위한 선구매를 결정한 바 있다. 시장에선 이를 GBP510의상용화 임박에 긍정적 신호로 해석하고 있다. SK바이오사이언스와 질병청 간 계약 물량은 1000만회 접종분이다. SK바이오사이언스가 GBP510 개발을 완료하면 질병청의 접종 계획에 따라 해당 물량을 순차적으로 공급하게 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]P2E 게임 '버디샷' 발표한 'BORA', 핵심은 따로 있었다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150114</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150114</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 10:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보라네트워크가 첫 캐주얼 골프 P2E 게임으로 '버디샷'(BirdieShot Enjoy&amp;Earn)을 공개한 가운데 샌드박스네트워크의 '메타 토이 드래곤즈'(MTDZ)와 파트너십을 맺은 것으로 알려졌다. 두 콘텐츠의 파트너십은 어떤 의미를 가지고 있을까. 15일 카카오게임즈 자회사 메타보라는 자체 개발중인 P2E 게임 버디샷이 '보라'(BORA)에 온보딩된다고 밝혔다. 버디샷은 국내 서비스중인 '프렌즈샷: 누구나 골프'의 P2E 버전으로, 보라 포털과 대체 불가능한 토큰(NFT)을 접목시킨 서비스를 제공할 예정이다. 버디샷은 게임 재화인 'CON'을 획득해 보라 포탈에서 토큰으로 교환 가능하도록 지원할 예정이다. 나만의 캐릭터를 성장시킨 후 NFT로 만들어 유저간 거래하는 기능도 제공할 계획이며, 메타보라의 첫 엔조이 앤 언(E&amp;E) 프로젝트로 개발중이다. 앞서 &lt;블로터&gt;는 지난 11일 '버디샷'의 보라 온보딩 소식을 최초로 보도한 바 있다.   같은 날 샌드박스네트워크는 자체 개발중인 P2E 게임 '메타 토이 드래곤즈'(MTDZ)가 버디샷과 파트너십을 체결했다는 소식을 전했다. 이는 보라네트워크에서 버디샷과 MTDZ가 상호작용할 수 있음을 예고한 것이다. 한 마디로 보라네트워크에서 서비스될 콘텐츠는 향후 다양한 형태의 파트너십을 통해 상호 교류가 가능할 것으로 예상된다. A게임이 론칭할 경우 B게임과 공동 마케팅을 진행하는가 하면, 연계 이벤트를 통한 시너지 효과도 도모하는 형태다. 버디샷과 MTDZ의 사례도 이런 일환으로 풀이된다. 이 날 MTDZ는 공식 트위터를 통해 △마케팅 협업 △커뮤니티 교류 △보라 거버넌스 카운슬 활성화 등을 주요 협업 내용으로 공개했다. MTDZ는 버디샷의 민팅 일정을 공개하는 한편 자체 이벤트 공지도 전했다. 오는 20일까지 보라 공식 트위터를 팔로우하고 게시물 좋아요, 리트윗, 태그를 한 MTDZ 홀더를 대상으로 추첨을 통해 총 30개 버디샷 민팅 화이트리스트를 선발한다는 내용이다.해당 이벤트의 경우 오는 25일 NFT 화이트리스트 대상 민팅(200개)을 진행하는 버디샷 일정보다 이른 20일에 마감되는 것으로 보라네트워크의 첫 번째 거버넌스 카운슬 협업이라는 점에서 의미가 크다. 카카오 공동체와 파트너들이 만드는 보라 2.0의 '거버넌스 카운슬'에는 보라 발행주체인 '메타보라'와 MTDZ를 개발한 '샌드박스네트워크'를 비롯해 다양한 구성원들이 포함돼 있다. 버디샷과 MDTZ의 콜라보레이션이 활성화될 경우, 향후 거버넌스 카운슬 구성원들의 콘텐츠 협업도 대폭 확대될 전망이다. 현재 보라 거버넌스 카운슬은 △라이온하트스튜디오 △넵튠 △카카오게임즈 △엑스엘게임즈 △메타보라 △해긴 △네오위즈 △위메이드 △모비릭스 등 게임사 외에도 △샌드박스네트워크 △카카오엔터테인먼트 △콜랩아시아 △레전더리스 등이 합류한 상태다. △버크오설리 △하이퍼리즘 △카카오엔터프라이즈 △크로스랩 등 크립토·인프라 기업도 다수 포함돼 다양한 교류가 예상된다.게임업계의 한 관계자는 "보라네트워크가 거버넌스 합의 체제로 변화하면서 구성원들간의 협업 활성화를 예고한 만큼 버디샷과 MTDZ의 교류 이후 다양한 협업이 예상된다"며 "생태계 확대를 목표로 블록체인 게임신에서 왕성한 교류가 일어날 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[내셔널지오그래픽, '거리두기 해제·온라인 쇼핑' 수혜로 리턴할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150104</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150104</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 10:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[내셔널지오그래픽 어패럴이 홈쇼핑을 통한 캐리어 판매를 재개했다. 코로나19로 인한 거리두기가 2년 1개월만에 전면 해제되고, 해외여행 '무(無)격리' 지역이 늘어나는 등 야외 활동이 본격화될 것이라는 기대에서다. 캐리어 등 여행용품의 주요 판매처였던 홈쇼핑 판매에 고삐를 당기는 모습이다. 15일 내셔널지오그래픽 어패럴은 CJ온스타일과 GS홈쇼핑 등 홈쇼핑 채널에서 '여행용 캐리어 세트' 판매를 시작했다. 지난 2020년 2월 마지막 방송 이후 26개월 만이다. 내셔널지오그래픽은 이날 CJ온스타일을 시작으로 오는 17일 GS홈쇼핑에서도 캐리어 세트를 판매한다. 홈쇼핑 판매가 재개되면서 주춤했던 '여행용품' 부문의 판매가 급증할 것으로 예상하고 있다.   내셔널지오그래픽 어패럴을 운영하는 더네이쳐홀딩스는 의류보다 2년 앞서 가방, 캠핑용품 사업을 시작한 바 있다. 더네이쳐홀딩스는 2015년 내셔널지오그래픽 협회로부터 '어패럴'(의류) 라이센스를 획득했다. 국내 시장 위주로 사업을 운영하며 의류로 인지도를 높였지만 내셔널지오그래픽 라이센스의 시초는 2013년 시작한 가방 및 캠핑용품으로 볼 수 있다.  회사는 특히 홈쇼핑 판매 재개에 의의를 두고 있다. 오프라인 또는 온라인 유통 중에서도 캐리어 등 내셔널지오그래픽의 여행·캠핑용품은 홈쇼핑 판매가 주요 유통처였기 때문이다. 이에 이번 홈쇼핑 방송에서도 해외 여행에 활용하기 좋은 백인백, 슬링백, 트래블백과 어반 쉐이드 텐트, 미니 캐리어, 폴딩 박스(3종 추첨) 등의 사은품을 구성했다. 코로나19 기간 국내 수요가 급증한 캠핑용품 판매도 시작됐다. 내셔널지오그래픽은 홈쇼핑 방송을 통해 18인치 캐리어, 의자 및 테이블, 보냉백 등으로 구성된 피크닉용 캐리어 세트 ‘방갈로’를 선보인다. 더네이쳐홀딩스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "홈쇼핑 판매 초창기 내셔널지오그래픽의 여행용품은 슬링백, 여권 케이스 등 여행과 어울리는 제품이 포함된 여행 패키지가 두각을 나타냈다"며 "2년 여 만에 여행이 재개된다는 기대감 속에서 여행용 캐리어 뿐만 아니라 여행 패키지를 찾는 소비자가 늘어날 것으로 기대하고 있다"고 전했다. 이어 그는 "코로나19 기간 다수 의류 업체들이 캐리어 등 여행·캠핑용품 시장에 뛰어들었지만 내셔널지오그래픽은 2013년부터 10년 가량 캐리어 사업을 진행하면서 재질과 내구성으로 차별화를 시도했다"고 덧붙였다. 실제로 내셔널지오그래픽은 충격에 강한 폴리카보네이트 소재의 '트레비아' 캐리어 세트 등 장거리 해외 여행에 활용하기 좋은 캐리어를 선보이고 있다. 한편, 더네이쳐홀딩스는 의류 뿐만 아니라 여행·캠핑용품까지 내수 시장의 회복이 있을 것으로 내다보고 있다. 동시에 코로나19 팬데믹 직전인 2019년 진출한 해외 시장인 홍콩과 대만에서도 판매량 증가를 기대하고 있다. 따라서 더네이쳐홀딩스는 중화권에 이은 신시장 진출을 앞두고 있는 해외 시장과 여행·캠핑·의류가 더해진 '내수' 시장 기반의 투트랙 운영에 주력할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BGF, 결국 이커머스 접었다…헬로네이처 영업정지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150046</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150046</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 08:20:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[BGF가 온라인 식품 판매 사업 자회사 헬로네이처의 영업을 정지하기로 결정했다. 그동안 만년 적자를 벗어나지 못한 데다 최근 이커머스 시장 경쟁이 심화한데 따른 결정이다. 15일 BGF는 자회사 헬로네이처가 영위하는 B2C 온라인 판매사업을 중단한다고 공시했다. 영업정지 사유는 경쟁심화 및 사업부진으로 향후 선택과 집중을 통한 사업포트폴리오를 개선한다는 방침이다. 헬로네이처는 BGF의 자회사로 2012년 설립된 온라인 식품 판매업체다. 유기농·친환경 제품을 산지와 소비자간 직접 연결해 신선식품을 배달해주는 서비스가 주된 사업으로, 마켓컬리, 오아시스 등이 경쟁업체로 꼽힌다. 헬로네이처는 설립 이후 꾸준히 매출을 늘려왔으나 그동안 단 한 번도 흑자를 기록하지 못했다. 적자 규모는 매년 증가해 지난해에는 270억원의 손실을 기록했다. 최근 쿠팡을 중심으로 이커머스 시장 경쟁이 심화하며 치킨게임이 펼쳐진 결과다. BGF는 이번 사업중단으로 재무구조 개선을 기대한다고 밝혔다. 헬로네이처는 지속된 영업적자로 결손금이 발생해 지난해 자본금 규모가 전년 대비 절반 가까이 줄어들었다. 100% 수준이던 부채비율은 지난해 658%로 치솟았다. 헬로네이처의 최대주주는 BGF로 50.1%의 지분율 소유하고 있다. SK그룹 계열사 11번가가 49.9%의 지분을 차지해 2대 주주로 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카톡서 등본 뗀다…네이버는 성적증명서도 발급]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150008</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:27:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버에 이어 카카오도 전자증명서 서비스를 출시했다. 이에 네이버앱과 카카오톡에서 주민등록등본 등 증명서를 발급받아 활용할 수 있게 됐다. 카카오는 15일 ‘카카오톡 지갑 전자증명서’ 서비스를 출시한다고 밝혔다. 정부24의 주요 공공문서를 신청하고 발급받을 수 있는 서비스다. 카카오톡 더보기 탭에 있는 지갑 내 전자증명서 메뉴에서 카카오 인증서로 본인 인증을 하면 정부24 회원가입 정보와 연동되는 방식이다. 이용 가능한 문서는 현재 총 7종으로 △주민등록등본 △주민등록초본 △예방접종증명서 △초중고 졸업증명서 △건강보험료 납부확인서 △운전경력증명서 △건강보험자격득실확인서 등이다. 추후 종류를 늘려갈 계획이다.발급받은 문서는 카카오톡을 통해 원본을 공유할 수 있다. 공유한 원본 문서는 1회 열람 가능하다. 자신의 휴대전화에 열람용 사본을 암호화해 저장할 수도 있다. 더불어 공공기관이나 금융사 등에 제출할 때 종이로 출력하거나 직접 방문할 필요 없이 카카오톡에서 바로 제출 가능하다. 정부 전자문서지갑과 연계된 기관 리스트 가운데 제출할 곳을 선택하면 해당 기관에 문서가 전달되는 식이다.  앞서 네이버도 지난 7일 전자증명서 서비스를 출시한 바 있다. 네이버앱을 통해 역시 증명서를 발급받아 보관 및 활용할 수 있다. 다만 현재 발급받을 수 있는 증명서 종류는 총 17종으로 카카오보다 많다. 주민등록등본·예방접종증명서·운전경력증명서 등은 기본이고 △납세증명서 △성적증명서 △건강·장기요양 보험료 납부확인서 등도 발급받을 수 있다. 향후 44종을 추가, 연내 61종의 서류를 서비스할 예정이다.제공하는 증명서 수에 차이가 있는 건, 각사가 이용자 수요가 높을 거라 생각하는 증명서들만 일단 서비스하기로 결정한 데 따른 것이다. 먼저 서비스를 출시한 네이버에 따르면 서비스 출시 이후 지난 일주일 간 가장 많이 발급된 증명서는 △주민등록표등본 △성적증명서 △예방접종증명서 등 3가지였다. 주민등록표등본은 여러 기관에서 제출 요구가 많은 데 따른 것이고, 예방접종증명서는 코로나19 장기화에 따른 영향이다. 성적증명서의 경우 중고등학교 시절 성적을 확인할 수 있어 이용자들의 호기심을 불러일으키고 있는 것으로 전해진다. 한편 전자증명서는 각각 네이버와 카카오 인증서를 통해 본인 인증을 쉽게 할 수 있는데 인증서 누적 이용자 수는 △네이버 3300만명 △카카오 3500만명으로 집계되고 있다. 전자증명서 서비스 출시는 지난해 과학기술정보통신부로부터 전자서명인증사업자 인정을 각각 받은 데 따른 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150007.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[권영수 LG엔솔 부회장, 자사주 매입...주가 힘 받을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150009</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:27:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[권영수 LG에너지솔루션 부회장이 책임경영을 강화하겠다는 목적으로 자사주를 매입했다. 주요 임원의 자사주 매입은 향후 실적을 긍정적으로 전망한다는 점에서 주가 호재로 평가받는다.LG에너지솔루션은 15일 권 부회장이 자사주 1000주를 매입했다고 공시했다. 취득 단가는 주당 42만원, 총 매입 금액은 4억2000만원이다.LG에너지솔루션은 “권영수 부회장의 이번 자사주 매입은 보다 책임 있는 경영을 실천하고, 주주 신뢰를 더욱 강화하겠다는 약속”이라며 “더불어 LG에너지솔루션의 미래 기업 가치를 한층 더 높이는데 노력하겠다는 의지를 표명한 것”이라고 밝혔다.LG에너지솔루션의 주가는 상장 후 약 2개월 동안 지속적으로 내림세를 보이며 거품 논란에 휩싸인 바 있다. 상장 첫 날 주가는 한 때 1주당 59만8000원까지 올랐으나 50만5000원에 장을 마감했고, 3월 중순까지 주가가 하락세를 기록하며 35만9500원까지 떨어졌었다. 이 때문에 공모가(3만원)가 깨지는 것 아니냐는 우려도 상당했다.그러나 이후 반등에 성공하며 40만원 선을 회복했고 1분기 실적이 전년 대비 악화하긴 했지만 비교적 선방했다는 평가가 나오며 다시 주가가 탄력을 받고 있다.LG에너지솔루션은 올 1분기 매출액 4조3423억원, 영업이익 2589억원을 기록했다. 전년 대비 매출액은 2.1% 소폭 증가했으나 영업이익은 24.1%나 줄어들었다. 배터리 핵심 원재료인 니켈, 코발트, 망간 등의 가격이 폭등한 데다 러시아의 우크라이나 침공으로 유럽 수요가 감소한 게 원인이 됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ESG 해부]LG디스플레이, 애플 '탄소 중립화 계획' 참여 공식화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150005</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:27:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기업에게 2050년 탄소중립 목표는 단순한 환경보호운동이 아니다. 21세기 기업의 존폐를 가를 새로운 생존게임이 시작됨을 의미한다. 이미 글로벌 기업들은 탄소감축 주도권을 쥐기 위해 치열한 경쟁을 펼치고 있다. 애플, 구글, 마이크로소프트처럼 선제적으로 나서는 기업들도 있는 반면, 새로운 질서에 허덕이며 도태될 기미를 보이는 기업도 있다. 국내 기업들의 ESG 현재를 해부한다. LG디스플레이가 주요 고객사 미국 애플의 '탄소 중립화 계획'에 동참하기로 결정했다. 애플의 탄소 중립화 계획은 2030년까지 공급망에서 발생하는 탄소 순배출을 '제로(Zero·0)'로 만들겠다는 것이다. LG디스플레이 입장에선 애플향 제품 생산 시 청정에너지를 사용하기로 약속한 것이다. 애플은 15일 지난해 국내 8개 업체가 '탄소 중립화 계획'에 새롭게 동참하기로 밝혔다고 전했다. LG디스플레이도 여기에 포함됐다. 애플향 매출 비중이 높은 만큼, 빠르게 애플 정책에 합류하기로 결정한 셈이다. 지난해 LG디스플레이 사업보고서 연결재무제표 주석 '17. 영업부문'을 보면, LG디스플레이 매출 중 '가'사(社)와의 거래액이 12조원에 달한다. 시장에선 이를 애플로 추정한다. 전체 매출의 40.2% 애플과의 거래에서 발생하는 구조다. 애플에 따르면 새롭게 동참한 8개 업체를 포함, 총 13개 국내 업체가 애플의 탄소 중립화 계획에 참여하고 있다. LG디스플레이 경쟁사 삼성디스플레이는 애플과 협상 중인 것으로 알려졌다. 애플이 공개한 명단에 따르면 신규 참여 업체 8곳은 △삼성SDI △LG디스플레이 △포스코 △LG에너지솔루션 △솔루엠 △범천정밀 △덕우전자 △영풍전자다. 기존 참여 업체 5곳은 △SK하이닉스 △대상에스티 △미래하이테크 △아이티엠반도체 △서울반도체다.    LGD, 성과 이어진 친환경 투자 보통 디스플레이 사업은 공정 과정에서 상당한 탄소가 배출된다. 이 때문에 디스플레이 기업들은 글로벌 ESG(환경·사회·지배구조) 기관 평가에서 낮은 평가 점수를 받는다.  다만 LG디스플레이는 좋은 모습을 보이고 있다. 다양한 방식으로 기후 변화에 대응하고 있다. 감축설비 설치, 온실가스 주요 배출원인으로 꼽히는 육불화황(SF6) 대신 온실가스 발생이 덜한 대체 NF3(삼불화질소)를 활용을 늘리고 있다. LG디스플레이는 글로벌 평가 기관 탄소배출 정보공개 프로젝트(CDP·Carbon Disclosure Project) 제출 자료에서 “(SF6 대신 NF3를 쓰기 위한) 가스 설비 업그레이드에 38억원, 가스 분해설비 투자에 237억원을 투자했다”고 설명했다.   성과도 내고 있다. 직접 탄소 배출량(Scope 1)은 매년 줄어드는 추세다. Scope 1은 2018년 353만톤에서 2020년 218만톤까지 감소했다. 자연스레 평가 등급도 상위권을 유지하고 있다. CDP가 평가한 2021년도 LG디스플레이 기후변화(Climate Change) 등급은 A-다. 리더십 레벨(Leadership Level)에 속하는 좋은 평가다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[틱톡 대항마 '쇼츠'에 공들이는 유튜브…"타인 영상 리믹스 기능 도입"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150007</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:27:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유튜브가 틱톡 대항마로 출시한 ‘유튜브 쇼츠(Shorts)’가 새 콘텐츠를 만들 때 타인의 영상을 사용할 수 있는 기능을 도입했다.14일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 유튜브는 기존의 ‘리믹스’ 기능을 확대해 크리에이터들이 새로운 쇼츠 영상을 만들 때 다른 유튜브·쇼츠 콘텐츠의 일부를 추출할 수 있게 됐다고 발표했다. 지금까지는 리믹스를 통해 다른 영상의 오디오만 추출할 수 있었다.모든 쇼츠 영상은 리믹스의 대상이 된다. 자신의 콘텐츠가 리믹스에 사용되는 것을 원하지 않는다면 영상을 삭제는 방법밖에 없다. 경쟁사 틱톡이 도입한 유사한 기능인 ‘스티치’와 비교되는 부분이다. 틱톡에서는 다른 이용자들이 자신의 영상을 샘플링하는 것을 원하지 않을 경우 별도로 설정할 수 있다. 다만 롱폼 유튜브 영상의 경우 모든 콘텐츠에 리믹스 허용이 기본적으로 설정되기 때문에 리믹스에 사용되는 것을 원하지 않는다면 유튜브 스튜디오를 통해 허용을 해제하면 된다. 유튜브와 파트너십을 맺은 음반사들이 저작권을 소유하고 있는 뮤직비디오는 리믹스에 사용할 수 없다.유튜브는 이 기능의 도입으로 “크리에이터들이 새로운 이용자들에게 접근하고 그들의 롱폼 유튜브 콘텐츠도 노출시킬 수 있는 계기가 될 것”으로 기대했다. 아울러 숏폼·롱폼·라이브 방송 등 다양한 형태의 콘텐츠를 만드는 창작자인 ‘하이브리드 크리에이터’들이 생겨나는 데 도움이 될 것이라고 밝혔다. 다양한 형태의 영상을 제작하며 여러 수입원이 발생해 크리에이터들에게도 유익할 것으로 예상하고 있다.유튜브는 쇼츠의 확장을 위해 ‘쇼츠 펀드’를 통해 크리에이터들에게 보상금을 지급하고 있다. 총 1억달러(약 1200억원) 규모로 올해 말까지 매달 수천 명의 크리에이터를 대상으로 제공된다. 조회수와 참여도에 따라 금액은 100달러(약 12만원)에서 최대 1만달러(약 1200만원)까지 책정된다.&lt;테크크런치&gt;는 이번 유튜브의 리믹스 기능 확장과 인스타그램 릴스의 리믹스 기능 출시가 틱톡이 대형 IT 기업에 얼마나 큰 위협이 되고 있는지 보여준다고 설명했다. 앞서 릴스는 화면을 분할해 다른 유저의 릴스와 콜라보레이션 하는 리믹스 기능을 출시했는데 틱톡의 ‘듀엣’ 기능과 유사하다. 아울러 수십억 개의 영상을 보유한 유튜브에서도 영상 샘플링이 가능해져 영상 보유량이 상대적으로 적은 틱톡과의 경쟁에서 우위를 확보할 수도 있다고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美, 7천억 규모 '엑시 인피니티' 해킹 배후로 北 연계 '라자루스' 지목]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150002</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:27:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 당국이 지난달 ‘돈 버는 게임(Play to earn·P2E)’인 ‘엑시 인피니티’가 당한 7000억원 규모 해킹의 배후로 북한 연계 해킹 조직 ‘라자루스(Lazarus)’를 지목했다.14일(현지시간) 가상자산 정보사이트 &lt;코인데스크&gt;에 따르면 미국 재무부는 엑시 인피니티의 해킹에 라자루스가 연루됐다고 보고 이 단체와 연결된 가상자산 이더리움의 지갑 주소를 제재 목록에 추가했다고 밝혔다. 재무부가 라자루스가 보유한 가상자산 지갑을 제재 목록에 추가한 첫 사례인 것으로 알려졌다.블록체인 데이터 분석기업인 엘립틱은 해킹으로 피해를 본 거래소가 법 집행부와 협력해 공격자의 신원을 밝히겠다고 발표하자 이 단체가 각종 가상자산 거래소를 거쳐 경로 추적이 어렵게 만드는 ‘토네이도 캐시’를 이용해 자금을 세탁했다고 설명했다. 또 탈취한 자금의 14% 가량이 이미 세탁된 것으로 추정된다고 전했다.앞서 엑시 인피니티가 사용하는 이더리움 사이드체인인 ‘로닌네트워크’는 해킹으로 약 6억2500만달러(7300억원) 상당의 이더리움을 도난 당했다. 이는 탈중앙화 금융(DeFi) 네트워크 해킹 중 역대 최대 규모다.특히 해킹으로 엑시 인피니티를 이더리움 등 다른 블록체인에 연결해주는 다리 역할을 하는 ‘로닌 브릿지’가 공격당한 것으로 알려졌다. 현재 로닌 브릿지의 거래는 중단된 상태다.로닌네트워크는 이날 블로그를 통해 “향후에 있을 위험을 최소화하기 위해 로닌 브릿지에 보안 조치를 추가하고 있다”며 이달 안으로 거래를 재개하는 것을 목표로 하고 있다고 밝혔다.한편 ‘엑시 인피니티’의 개발사 ‘스카이 메이비스’는 이용자 보상에 사용할 목적으로 최근 가상자산 거래소 ‘바이낸스’가 주도한 펀딩에서 1억5000만달러(약 1840억원)를 받았다. 나머지 보상금은 자체 자금으로 마련한다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>