<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 03 Mar 2022 18:23:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[“블랙리스트·슬레이브...차별적 용어 퇴출했죠” 세계 여성의 날 맞은 AWS]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030165</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030165</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 14:15:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“아마존웹서비스(AWS)에선 블랙리스트(blacklist), 화이트리스트(whitelist) 등 차별적인 의미를 내포한 단어들을 코드·문서·웹 속성에서 전부 ‘퇴출’시키고 있습니다.” 조성열 AWS 시스템 엔지니어는 3일 AWS가 온라인을 통해 진행한 ‘AWS International Women’s Day 2022’ 행사에 참석해 이같이 말했다.세계 여성의 날을 맞아 열린 이날 행사에는 조성열 엔지니어 외에도 이수정 AWS 교육부문 영업총괄, 곽내인 AWS 클라우드 금융 매니저, 최용식 AWS 공공정책 매니저, 정민정 AWS 어카운트 매니저 등이 자리해 AWS의 포용성·다양성 정책을 소개하는 시간을 가졌다. 편견 담은 용어 퇴출한 AWS...“포용적 일터 조성해야” 조 엔지니어에 따르면 그간 AWS는 정보기술(IT)업계에서 흔히 쓰이는 단어 가운데 편견을 담은 단어들을 교체하는 작업을 추진해왔다. 예컨대 마스터(master), 슬레이브(slave), 맨파워(manpower), 블랙데이(black day), 화이트데이(white day), 세일즈맨(salesman) 등 기존 단어들에 차별적 의미가 담겨 있다고 판단해 ‘포용적’ 단어로 바꾸기로 한 것이다. AWS 뿐만 아니라, 세계 최대 소프트웨어(SW) 커뮤니티인 깃허브(Github)를 비롯해 구글·트위터 등 글로벌 빅테크 기업들은 2020년께부터 이 같은 용어들을 구시대적이라고 판단해 다른 단어로 갈음해 나가는 노력을 지속해왔다.이에 대해 조 엔지니어는 “코드·문서리뷰 접수 시에 이런 단어들이 발견되면 자동으로 크리티컬 코멘트가 달리도록 서버리스 기반으로 도입하고 시스템을 구축했다”면서 “작년 말을 기점으로 퍼블릭, 프라이빗 코드와 문서 등에서 해당 단어들을 전부 교체하는 데 성공했다”고 밝혔다. 그러면서 “요즘은 서버리스가 널리 쓰여서 이런 시스템을 쉽게 구축할 수 있기 때문에 다른 기술회사들도 도입을 검토하는 것을 권장한다”고 당부했다.그는 기업이 글로벌화(化)될수록 다양성의 중요성이 강조된다는 설명도 덧붙였다. 조 엔지니어는 “현재 호주에서 근무 중인데 20여개국이 넘는 곳에서 온 동료들과 지내고 있다”며 “그만큼 다양한 인종·성별·나이·정체성·종교 등을 가진 이들과 함께 일하기 때문에 의도치 않게 편견을 가지고 말하는 등 실수를 하지 않도록 유의해야 한다”고 말했다.   패널들은 성별·장애·나이 등에 구애 받지 않는 일터의 중요성에 대해서도 한 목소리로 강조했다. 최용식 매니저는 “또래들은 퇴직하는 나이에, 2019년 공직을 떠나 국내 기업들에 원서를 내니 첫 관문도 통과를 못 하는 일이 부지기수였다”며 “일할 기회를 얻게 됐지만 다양한 차별이 있다는 것을 체감하게 됐다. 성별·장애·나이로부터의 평등이 사회적 다양성 제고에 중요하다고 생각한다”고 고백했다.이어 그는 AWS 정책협력팀의 여성인재 육성을 위한 노력에 대해서도 소개했다. 최 매니저는 “현재 팀이 남성으로만 구성돼 있어 내부적으로도 문제의식을 느끼고 있다. 다만 정책협력 분야는 여성인재를 찾기 어려워, 후보자들을 적극 발굴하고 양성하고자 다방면으로 노력하고 있다”고 설명했다. 일례로 국회 보좌진 연구모임을 지원하면서 여성 보좌관이 반드시 참여해야 한다는 조건을 달거나, 인턴 채용 시 여성 청년을 우대하고 여성 언론인 또는 국제기구에 근무하는 여성 전문가들과의 교류를 강화하는 식이다.한편 이날 행사를 마무리하면서 조 엔지니어는 웨비나 참석자들에게 “AWS를 비롯해 테크 기업들은 다양성을 가진 문화를 만들고, 모든 이들에게 비차별적이고 포용적인(Inclusive) 일터를 조성해야 한다는 사명을 가지고 있다”며 “무엇보다 개인 역시도 스스로 제약을 두지 않고 자신에 대한 편견을 깨는 것이 중요하다”고 조언했다. 본인을 ‘워킹맘’으로 소개한 곽내인 AWS 클라우드 금융 매니저는 “시야가 좁아서 몰랐지만 사회에 진출하면서 많은 편견들이 있다는 것을 알게 됐다”며 “출산, 복직하고 ‘워킹맘’이 되면서 엄마의 고민이 엄마만의 고민으로 끝나는 게 아니라는 것을 알았다. 다 함께 나아가야 할 방향에 대해 고민하는 것이 무엇보다 의미 있고 중요할 것 같다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030059.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김정주, 별이 지다]②'게임 천재'가 바라본 '변화의 물결']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030167</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030167</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:25:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 최초 MMORPG '바람의나라'에 이어 다양한 히트작을 배출하며, 넥슨을 글로벌 기업으로 성장시킨 김정주 창업주가 지난달 말 세상을 떠났습니다. &lt;블로터&gt;는 김정주 넥슨 창업주의 일생을 통해 지주사 NXC와 핵심 계열사인 넥슨의 현재와 미래를 다양한 시각에서 조명합니다. &lt;편집자 주&gt; 아시아의 디즈니를 꿈꿨던 김정주 넥슨 창업자가 지난달 말, 이국 땅인 미국 하와이에서 유명을 달리했다. 1994년 '넥슨'을 창업한 이후 국내 게임업계의 선구자로 불렸던 그가 마지막까지 이루고 싶었던 꿈은 무엇이었을까. 매각 철회 후, '비전'과 '꿈'을 쫓다 2019년 1월, 투자은행(IB) 및 게임업계가 발칵 뒤집힐 일이 일어났다. 김정주 넥슨 창업주가 자신과 특수관계인이 보유한 지주사 NXC 지분 전량을 시장에 내놓았다는 충격적 소식이 전해졌다. 일각에서 "최초 보도한 매체가 오보를 낸 것 아니냐"는 목소리가 나올 정도로 업계에 던지는 충격파가 컸는데, 이는 곧 현실이 됐다. 매각주관사 선정부터 예비입찰에 이르기까지 다양한 후보군과 추측들이 오갔다.'디즈니'와 '일렉트로닉아츠'(EA) 같은 해외 기업부터 '네오플'에 던전앤파이터 관련 로열티를 지불하고 있는 중국 기업 '텐센트'까지 입찰에 나설 것이라는 전망이 나왔다. 국내 기업 중에는 '카카오'와 '넷마블'이 컨소시엄을 구성했다는 소식이 전해지며 '넥슨 매각'이 현실로 이뤄지는 듯 했다. 그러나 넥슨을 포함한 NXC의 전체 지분 매각은 끝내 이뤄지지 않았다. 시장이 생각하는 기업가치가 김정주 창업주의 기대치에 미치지 못한다는 판단에서였는지, NXC 측에서 이를 철회했기 때문이다. 결국 매각 작업은 이뤄지지 않았고, 이를 계기로 지주사 NXC와 자회사인 넥슨의 체질 개선이 단행됐다.  이때 김정주 창업주가 가진 생각은 무엇이었을까. 그의 생각을 직접 들어볼 수 없기에 정확한 의중은 파악하기 어렵지만, 지금까지의 행보를 종합해 보면 매각 철회 이후 '기업 비전을 위한 사업'과 '하고 싶은 일'에 집중한 것으로 보여진다.기업 비전을 위한 사업은 암호화폐(가상자산)와 핀테크 분야로 압축된다. 김정주 창업주는 '플레이 투 언'(P2E) 비즈니스 모델과 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 기술이 알려지기 전인 2017년부터 국내외 암호화폐 거래소에 대한 관심을 보였다. 실제로 NXC는 지난 2017년 국내 가장자산 거래소인 '코빗'의 지분 65.2%를 913억원에 취득한 데 이어 1년 만에 유럽 암호화폐 거래소인 '비트스탬프' 지분 80%를 4억달러(약 4378억원)에 사 들인 바 있다. 핀테크와 암호화폐의 연결고리는 '아퀴스코리아'로 엮인다. NXC는 2020년 3월 'NXCL'을 핀테크 개발자회사인 아퀴스코리아로 재편하며, 금융자산 트레이딩 플랫폼 개발에 착수했다. 국내외 거래소를 확보한 NXC는 아퀴스코리아를 중심으로 가상자산을 활용한 플랫폼 사업을 계획하기 시작했다. 이는 NXC 지분 매각을 철회한 이후의 시점이자, 지주사를 포함한 넥슨그룹이 저마다의 용도에 따라 암호화폐를 대량 취득한 시기와 맞물린다. 당시 아퀴스코리아는 "글로벌 시장에서 누구나 쉽게 접근할 수 있는 트레이딩 플랫폼을 출시하겠다"고 밝히며, 누구나 쉽게 쓸 수 있는 자산관리용 서비스 제공을 공언했다. 증권 차트와 전문 용어의 이해가 필요한 기존 금융·투자 경험에서 벗어나 게임, 인공지능(AI), 트레이딩 기술을 접목해 자산관리의 문턱을 낮추겠다는 목표를 내세웠다. 이를 종합하면 AI 기반 게임을 통해 트레이딩 기술을 익히고, 관련 재화를 가상자산으로 활용하는 형태의 플랫폼으로 요약할 수 있다. '엑시인피니티'나 '미르4 글로벌 버전'과 같은 P2E 게임은 아니지만 사용자가 가상자산을 활용하고 이를 바탕으로 수익을 내는 비즈니스 모델(BM)이 가능한 셈이다. 해당 서비스가 안착할 경우 넥슨 게임과 연결시킬 것이라는 목소리도 나왔던 만큼, 김정주 창업주 역시 가상자산을 활용한 신사업을 통해 기업의 비전을 마련하고자 했다는 평가가 여기서 나온다.   꿈을 위한 분야는 엔터테인먼트다. 생전 김정주 창업주는 줄곧 넥슨을 '아시아의 디즈니'로 만들고 싶다는 의사를 내비쳤다. 그는 자신의 저서 &lt;플레이&gt;를 통해 "어린이들이 즐거운 마음으로 돈을 내는 디즈니의 100분의 1이라도 따라가고 싶다"고 밝힐 만큼, 디즈니를 동경해왔고 넥슨을 그에 준하는 종합 엔터테인먼트 기업으로 도약시키려 다양한 시도를 멈추지 않았다. 지난해 7월 신설된 '넥슨 필름&amp;텔레비전'은 그의 염원이 투영된 엔터테인먼트 전담 조직이다. 디즈니에서 10년간 기업 전략 및 사업 개발 부문 수석 부사장직을 지낸 닉 반 다이크 수석부사장을 최고 전략 책임자(CSO)로 선임한 것도 이런 이유에서다. 닉 반 다이크 수석부사장은 디즈니 재직 기간 동안 '픽사', '마블', '루카스필름' 인수와 디즈니 사업 전반의 전략을 수립한 콘텐츠 전문가로 알려졌다. 넥슨을 아시아의 디즈니로 만들고 싶어한 김정주 창업주의 의지가 반영된 인사이자, '꿈'을 위한 발판을 마련한 것으로 풀이된다. 이후  넥슨 필름&amp;텔레비전은 지난 1월 세계적인 영화 감독 루소 형제와 프로듀서 마이크 라로카가 설립한 AGBO 스튜디오에 4억달러(약 4799억원) 규모의 전략적 투자를 단행하는 등 엔터테인먼트 역량 확보에 주력했다. 넥슨의 게임 IP와 '어벤져스: 엔드게임', '캡틴아메리카: 시빌워' 등 4편의 마블 영화를 연출한 루소 형제의 콘텐츠 제작 역량을 더한 글로벌 프로젝트 제작이 기대되는 부분이다. 게임업계의 한 관계자는 "생전 김정주 창업주의 행보를 살펴보면 지분 매각 추진 이전부터 장기적인 성장동력이 될 가상자산 사업과 자신의 꿈이 투영된 엔터테인먼트 분야에 집중한 것을 알 수 있다"며 "게임·엔터테인먼트 업계의 흐름이 블록체인과 콘텐츠로 흘러갈 것을 알아봤던 선구안이 있지 않았을까 생각한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030061.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[포스코홀딩스 출범]②'사사건건' 간섭, 지주사 체제선 정치권 '외풍' 없을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030099</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030099</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:25:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코그룹이 지주사 체제로 전환함에 따라 포스코는 독립주주 회사이자 비상장회사로 바뀌었다. 탄소 배출량을 대대적으로 줄여야 하는 동시에 수소환원제철로 개발해 이산화탄소 배출없는 '친환경 철강사'로 출범해야 하는 목표를 떠안았다. 포스코는 지난 2일 창립총회를 열고 철강전문 사업회사로 재출발했다. 생산 분야의 전문가이자 엔지니어 출신의 김학동 부회장과 마케팅 및 경영 분야의 전문가인 정탁 사장이 포스코의 투톱(각자 대표)을 맡았다.포스코는 포스코홀딩스(옛 포스코)를 물적분할해 설립했다. 포스코는 그룹의 핵심 계열사로 물적분할 이후에도 계열회사 중 자산규모가 가장 크다.포스코홀딩스의 자산총계는 51조9609억원에 달한다. 이중 27조8167억원은 포스코의 순자산에 해당된다. 지주사 자산의 약 53%를 포스코가 차지하고 있다. 포스코는 지난해 그룹 전체 매출의 52.2%, 전체 영업이익의 71.7%를 차지했다. 포스코그룹은 지주사 체제에서 2차전지 소재와 원료, 수소, 에너지 등 비철강 부문을 육성해 그린 모빌리티 및 그린 에너지 전문기업으로 탈바꿈하겠다고 밝혔다. 그럼에도 전체 실적에서 철강 부문은 여전히 50% 이상을 차지하고 있어 중요도가 상당하다. 포스코를 물적분할하면서 기존 주주의 반발이 거셌던 것도 이 때문이다.포스코홀딩스는 포스코의 지분 100%를 보유한 단일주주이다. 포스코홀딩스의 확고한 지배력을 바탕으로 독자적으로 경영할 수 있는게 가장 큰 장점이다. 다만 수소환원제철 등 친환경 철강사로 탈바꿈하는 과정에 필요한 자금을 주주들로부터 확보할 수 없는 점은 단점이다. 비상장사이자 포스코홀딩스의 계열회사로 바뀐 포스코는 어떤 장단점이 있을까. 수소 환원제철 전환 비용 68조5000억원...현금성 자산은 5.6조원 포스코의 '2050 탄소중립 선언·현황'에 따르면 국내 철강사가 고로를 수소환원제철에 필요한 유동환원로 및 전기로로 교체하는 비용은 68조5000억원이 필요한 것으로 추산됐다. 설비 투자에 29조원, 매몰 비용 36조원, R&amp;D 비용에 3조5000억원이 필요할 전망이다.현재 고로를 보유한 철강사는 포스코와 현대제철 뿐이다. 포스코가 8기(포항 3기, 광양 5기), 현대제철이 3기를 가동하고 있다. 포스코는 생산 방식을 수소환원제철로 바꾸는데 약 40조원이 필요할 것으로 전망했다. 고로 매몰비용이 약 10조원, 신규 투자비용이 30조원 들 것이라는 게 김학동 부회장의 설명이다.그는 "고로 1기당 수명이 15년으로 기한에 맞춰 교체할 경우 2년마다 고로를 바꾸게 될 것"이라고 설명했다. 현재 기술로 탄소를 배출하지 않고 쇳물을 생산하는 방식은 수소환원제철밖에 없고, 포스코 또한 수소환원제철이 사실상 유일무이한 대안으로 보고 있다.포스코 등 일관제철소에서는 석탄을 고로에 넣고 섭씨 1500도의 고온에서 철광석을 녹여 쇳물을 생산한다. 이 과정에서 일산화탄소 등 부생가스가 배출된다. 수소환원제철이란 석탄 대신 수소를 활용해 쇳물을 생산해 이산화탄소를 발생시키지 않는다. 포스코는 자체 개발한 '하이렉스(HyREX)' 기술로 수소환원제철 기술을 개발하고 있다. 가루 형태의 분광과 수소를 활용해 수소를 제조하는 방식이다.  철은 '산업의 쌀'로 다수의 제조업에서 쓰인다. 수소환원제철을 활용하면 환경 오염없이 철강재를 만들 수 있다. 하지만 9기의 고로를 매몰시키고, 전기로로 바꾸려면 최대 40조원의 비용이 든다. 이 비용은 어떻게 조달할 수 있을까.통상 기업이 자금을 조달하는 방식은 금융기관 등에서 차입하거나 주주에게서 조달하는 방식이 있다. 포스코는 포스코홀딩스가 100%의 지분을 확보하고 있다. 포스코의 유상증자에 포스코홀딩스가 참여하는 방법도 있다.그런데 포스코그룹은 포스코를 물적분할하고 지주사로 바꾸는 과정에서 신설법인 포스코의 상장은 없다고 못박았다. 정관에도 사실상 상장을 어렵게 하는 조항을 못 박았다. 물론 정관을 바꾸거나 하는 방식으로 상장을 할 수 있겠지만, 사실상 상장 가능성은 없다고 보는 편이 합리적이다. 대신 포스코의 지분을 일부 매각하는 방법은 포스코홀딩스가 향후 선택할 수 있는 '옵션'이다.이유는 수소환원제철을 추진하는 과정에서 40조원이 필요하기 때문이다. 현재 신설법인 포스코의 현금성 자산은 5조6886억원이다. 금융자산을 합산한 3조7281억원 금액이다. 포스코는 매해 철강 생산 및 판매로 막대한 현금을 벌어들인다. 이를 수소환원제철의 투자 재원으로 활용할 수 있다. 하지만 고로 매몰 및 수소환원제철 투자에 적잖은 비용이 필요한 만큼 다양한 곳에서 자금을 확보할 것으로 예상된다. 신설법인 포스코의 부채비율은 40.2%로 단기차입금은 1조6570억원, 장기차입금은 5조9051억원이다. 포스코의 규모를 고려하면 수소환원제철에 필요한 차입금을 추가로 끌어오는 건 재무구조에 큰 영향을 주진 않을 전망이다. 다만 투자금이 수십조원에 달하는 만큼 지분 매각도 고려 가능하다. 정권 교체마다 반복된 '외풍' 지주사 체제서는? 대그룹인 포스코그룹의 '아킬레스건'은 바로 정치권의 외풍이다. 포스코는 1968년 설립 이후부터 9명의 회장이 거쳐갔다. 이 중 8명 모두 정권과의 불화 등을 이유로 임기 중간 사임했다. 2000년 포스코가 민영화된 이후 회장 4명이 정권 교체 후 물러났다. 권오준 전 회장은 2기 임기를 시작한지 1년여 만에 사임하고 물러났다. 권 회장이 2기 임기를 시작한지 2개월 만에 문재인정부가 들어섰고, 이후 권 전 회장의 사임을 압박하는 분위기가 많았던 것으로 전해졌다.이렇듯 포스코그룹은 2000년 민영화된 이후 국민연금공단이 최대주주인 민간기업이다. 삼성과 SK, LG와 같이 '오너'가 없는 대신 주주가 주인인 기업이다.하지만 정치권에서 포스코를 바라보는 시선은 다르다. 2000년 이전까지 포스코의 최대주주는 재정경제부(현 기획재정부)가 19.05%의 지분을, 산업은행이 21.07%의 지분을 보유했다. 이러한 관행이 민영화 이후에도 남아서일까. 정권이 바뀔 경우 어김없이 포스코의 CEO가 바뀌었다. 포스코가 지주사 체제로 바뀌면서 적어도 신설법인 포스코에는 '외풍'이 불지 않을 전망이다.  이유는 포스코그룹의 대표이사 회장은 사외이사가 참여하는 'CEO후보추천위원회'에서 뽑기 때문이다. 이전에는 포스코의 회장이 그룹 경영을 총괄했다. 그런데 지주사 전환에 따라 포스코홀딩스의 CEO를 대표이사 회장이 맡고, 포스코 CEO는 이사회가 선임한다. 재계 관계자는 "정권 교체 때마다 포스코 회장이 바뀌면서 그룹 핵심인 포스코의 CEO가 임기를 제때 못마치는 경우가 허다했다"며 "지주사 전환에 따라 포스코 CEO가 정권 교체 때마다 바뀌는 일은 없어질 것"이라고 내다봤다.하지만 포스코홀딩스의 서울 이전을 여야가 합심해 무산시킨 사례는 포스코그룹이 여전히 정치권의 '외풍'에서 자유롭지 않다는 점을 시사하고 있다. 기업의 주소지 이전을 정치권이 합심해 무사시킨 사례는 전례가 없었다. 현대중공업의 조선 부문 중간지주사인 한국조선해양이 주소지를 울산에서 경기도로 옮길 때도 울산시의 반발은 있었지만, 이번처럼 반대가 극심하진 않았다.포스코그룹은 총수 역할을 하는 대표이사 회장이 임기제인 점을 이유로 여전히 정치권에서 경영에 간섭하고 있는 것으로 보인다. 이 때문에 지주사 전환이 정치권의 '외풍'이 얼마나 줄어들지는 두고 봐야한다는 시각도 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]아모레퍼시픽은 어떻게 유튜브 100만 구독자를 모았나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030101</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030101</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:25:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[틴트 5개의 뚜껑을 잘라 공기놀이를 한다. 아이섀도우 팔레트를 부수고, 액체 화장품을 플라스틱 스틱에 짜 넣어 추억의 간식 '아폴로'를 만든다. 스틱형 아이섀도우를 녹여 만든 '발바닥 캔디'도 있다. 크레용, 아이펜슬을 연필깎이로 깎아 시험문제를 풀고 채점을 한다.이는 지난달 말 '화장품으로 아폴로 만들었습니다'라는 제목으로 유튜브 채널 '뷰티포인트'에 올라온 영상의 내용이다.  '화장품 대신 으깨드립니다'…영상미·ASMR 입소문  3일 아모레퍼시픽에 따르면 '뷰티포인트'의 구독자 수는 100만을 넘어섰다. 뷰티포인트는 국내 화장품 기업 아모레퍼시픽이 운영 중인 유튜브 채널이다. 단, 뷰티포인트의 콘텐츠에는 '아모레퍼시픽'이라는 기업명이 등장하지 않는다. '헤라', '아리따움', 일리윤', '몽드', '라네즈' 등 뷰티 브랜드 제품만 등장할 뿐이다.   뷰티포인트의 주요 콘텐츠는 '코덕들 맴찢 영상', '색깔 미쳤다. 이 맛에 화장품 부숩니다', '화장품으로 그림 그리는 ASMR' 등 화장품을 부수고 쥐어짜는 영상과 이 과정에서 담은 색감, 질감, 소리가 담긴 청각 중심 콘텐츠(ASMR) 영상들이다. 최근에는 '오징어게임 달고나 챌린지', '코덕들 맴찢, 화장품 한 번에 다 써버리기', '화장품으로 만든 한식 코스요리' 등 구독자 의견을 반영하거나 슬로우 모션 기법을 시도한 영상을 올리고 있다. 각 영상 댓글에는 마음껏 화장품을 부술 수 있는 쾌감과 영상미 등에 대한 관심을 확인할 수 있다. 영어 등 다양한 외국어 댓글도 어렵지 않게 찾아볼 수 있다. K-뷰티에 대한 여전한 관심을 실감할 수 있는 부분이다. 뷰티포인트가 처음부터 화장품을 이용한 이색 영상을 만들었던 것은 아니다. 아모레퍼시픽 사내 콘텐츠커머스 팀은 2017년 11월 뷰티포인트 채널 개설해 인터뷰 등을 게시하며 기업 및 브랜드 마케팅 채널로 활용했다. 관련 콘셉트가 바뀐 것은 개설 1년 뒤인 2018년 11월부터다. ASMR 영상인 '힐링타임즈' 시리즈가 그 시작으로, 아모레퍼시픽은 '코덕들 맴찢 영상. 귀르가음 주의(feat. 메이크업 제품 부수기)' 영상을 올린 이후 이전에 올렸던 브랜드 홍보 영상들을 모두 지웠다. 이후 화장품을 맘껏 부수고 짜는 '쓸데없는 고퀄리티' 영상으로 뷰티포인트 채널은 입소문을 타며 성장 궤도에 올랐다. 뷰티 제품을 쓰는 소비자들은 한 번쯤 상상해봤을 콘텐츠로 '감성' 마케팅에 성공한 것이다. 2020년 게시된 대표 콘텐츠 '힐링타임즈' 시리즈 '핑크 덕후들 모여라'의 경우 채널 최대 누적 조회수인 약 3350만뷰를 기록하고 있다. 3년 뒤, 뷰티포인트는 구독자 수 100만을 달성했다.   기업명 노출 없이 입소문 승부수…'성공방정식' 굳힌다 아모레퍼시픽은 뷰티포인트 구독자 100만 달성 이후에도 채널에 '아모레퍼시픽'을 드러내지 않겠다는 계획이다. 기업명을 노출하지 않고 입소문으로 브랜드 자체를 연상하게 하는 뷰티포인트의 성공 방정식을 왜곡하지 않겠다는 판단이다.  아모레퍼시픽은 현재 설화수, 헤라, 려, 라네즈, 아이오페, 마몽드같이 잘 알려진 브랜드 외에도 바이탈뷰티, 에스트라, 일리윤, 한율, 큐브미 등 다양한 브랜드를 운영 중이다. 이들 브랜드를 아모레퍼시픽그룹이라는 기업 이미지로 한정하지 않겠다는 것으로 풀이된다. 아모레퍼시픽에 따르면 영상에 사용된 화장품들은 모두 테스터, 전시품 등 비매품과 유통기한이 지난 제품이다. 아모레퍼시픽 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "제품을 활용한 영상미를 강조하며 최근 다양한 기법을 도입하고 있다. 기업명을 노출하지 않음으로써 구독자들의 흥미를 유발하는 커뮤니티로 성장 중"이라며 "신제품을 특별히 등장시키는 등의 홍보도 진행하고 있지 않으며 앞으로도 기업명은 노출하지 않을 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['온플법' 표류하자 '심사지침' 내놓은 공정위…업계 "규제 욕구"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030068</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030068</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:25:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“공정거래위원회(공정위)의 ‘온라인 플랫폼 사업자의 시장지배적지위 남용행위 및 불공정거래행위에 대한 심사지침(심사지침)’ 마련은 ‘온라인 플랫폼 중개거래의 공정화에 관한 법률(온플법)’이 추진되다 통과되지 않자, 고시·예규 형식으로 가겠다고 한 건데 이는 공정위의 ‘규제 욕구’를 보여주는 것이다.”계인국 고려대학교 정부행정학부 교수는 3일 오전 온라인을 통해 한국인터넷기업협회 주최로 열린 ‘권한을 넘은 정부의 그림자규제, 바람직한가’ 토론회에서 이같이 말했다.앞서 공정위는 지난 1월 해당 심사지침 제정안을 마련해 행정예고한다고 밝힌 바 있다. 네이버와 카카오 등 온라인 플랫폼이 급격히 성장하면서 독점 등 경쟁제한, 불공정거래행위 등의 우려가 높아졌다며 예방을 위한 가이드라인을 제시한 것이다.공정위의 이러한 행보가 논란이 되는 것은 법률이 아닌 고시 및 예규 등 우회적 규제 수단을 끌고와 성급하게 온라인 플랫폼 규제 방안을 마련했다는 지적이 나오고 있기 때문이다. 아직 온플법 등 관련 법이 국회를 통과하지 않아 관련 정의나 개념도 불명확한 상태다. 홍대식 서강대학교 법학전문대학원 교수는 “법적 성격을 보자면 상위법령의 위임근거가 없는 예규 형식의 행정규칙이라 공정위 내부의 사무처리지침에 불과하다”면서 “공정위가 내부에서 심사할 때 필요한 내용을 규정한 것인데, 위임이 없어 법령 보충도 할 수 없고 공정위의 선택적 적용이 가능해질 것”이라고 지적했다.정연아 법무법인 위어드바이즈 변호사도 공정위의 자의적 판단 개입을 우려했다. 예컨대 공정위는 시장지배력 평가 요소로 △교차 네트워크효과 △문지기(게이트키퍼)로서 영향력 △데이터 수집·보유·활용 등을 제시했다. 정 변호사는 “대다수 잘 나가는 플랫폼 기업이라면 다 가질 수 있는 요소고 정량적으로 볼 수 없는 요소다”면서 “시장지배적 지위 인정을 너무 쉽게 하고 있고 이는 수범자(플랫폼 사업자)의 예측 가능성을 저해하고 산업 전체에 악영향을 끼칠 것”이라고 설명했다.공정위가 현재까지 누적된 온라인 플랫폼 분야 법 집행 사례를 토대로 심사기준을 구체화했다고 했지만, 아직 법원 판결이 있는 사안이 없다는 점도 지적됐다. 대표적인 것이 △2021년 네이버 부동산 부문 사건(여러 플랫폼을 동시에 이용하는 ‘멀티호밍 제한’) △2021년 네이버 쇼핑 부문 사건(자사 상품이나 콘텐츠를 다른 업체 것보다 유리하게 취급하는‘자사우대’) △2020년 딜리버리히어로코리아(현 위대한상상) 사건(입점업체가 다른 플랫폼과 맺은 계약과 동등하거나 더 유리한 조건을 요구하는 ‘최혜대우 요구’) 등이다. 모두 논란이 많은 사안이고, 판례 법리가 정립되지 않았다는 것이다. 이에 공정위의 성급함이 온라인 플랫폼 관련 규제 관할권을 방송통신위원회(방통위)보다 먼저 가져가기 위한 경쟁에 따른 것 아니냐는 비판도 나왔다. 방통위의 ‘온라인 플랫폼 이용자 보호에 관한 법률(이용자보호법)’도 국회에 계류 중이다. 이에 방통위도 최근 플랫폼 사업자들에게 ‘올바른 온라인 이용후기 문화 정착을 위한 가이드라인(안)’ 관련 의견을 모으고 있는 것으로 전해진다. 하명진 한국온라인쇼핑협회 정책실장은 “공정위와 방통위 간 온라인 플랫폼 규제 관련 관할권 이슈가 정리가 안돼 두 법안 다 계류되고 있다고 생각한다”면서 “여기에 공정위 심사지침과 비슷하게 방통위에서도 가이드라인을 내놨고 국회에 계류 중인 법안 내용을 인용하고 있다”고 말했다. 이어 “관할권을 가져가기 위해 우회해 독자적으로 규정하기 위한 수단으로 이용하고 있는 건 아닌가 의심이 가는데, 상위법령 위임 없는 규제가 실효성을 얻을 수 있는지 모르겠다”면서 “계류 중인 법안들이 2년 넘게 논의되고 있지만 전혀 긴 시간이 아니고, 법안 통과를 위해 충분한 시간을 갖고 사회적 합의를 거치는 것이 중요하다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]박철완의 금호석유화학 주주제안, 평가절하 되는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030110</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030110</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:25:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숫자들(Numbers)로 기업과 경제, 기술을 해석합니다. 누구나 공감할 수 있도록 숫자 이야기를 &lt;넘버스&gt;로 쉽게 풀어보겠습니다.  먼저 읽고 가세요• 금호가(家) 패밀리 중 한 명인 박철완씨가 금호석유화학을 향해 다시 주주제안을 했습니다. 겉으로 보기엔 경영권 분쟁인데요. 경영권 분쟁이라고 보기 어려워 보이는 구석이 이번에는 많아 보여 주의가 요구됩니다. 자칫 지난해처럼 주가 급등락이 재현될 수 있기 때문이에요.• 진정한 주주행동주의를 보여주려면 주식을 더 매집하는 용기가 필요합니다. 주가 저평가가 주주행동주의의 기초 이유이기 때문이죠. 하지만 주주행동주의에 걸맞는 '행동'은 잘 안보입니다. ';행동'보다 '말'만 난무하는 상황이에요. 벤자민 그레이엄(Benjamin Graham)이 '가치 투자의 대가, 헤지펀드의 아버지, 워렌 버핏의 스승, 주주행동주의의 창시자' 등으로 불리우는 이유는 본인의 분석에 확신을 갖는다면 그 확신을 행동으로 옮겼기 때문입니다.1920년대의 '노던파이프라인(Northern Pipeline Company)과의 전투' 일화는 그레이엄이 주주행동주의 신념의 진면목을 보여주는 대표적 투자 사례예요.그레이엄은 미국 증권당국에 제출된 노던파이프라인의 회계 보고서를 찾아내, 이 회사의 현금성 자산이 주당 95달러에 달한다는 것과 잉여재산이 과도하게 많은데 주가는 지나치게 저평가돼 있다는 것을 밝혀냈습니다. 주가는 주당 65달러 수준이었요. 당시는 미국 기업들이 상세한 재무제표를 투자자들에게 공시하지 않은 시절이었고 매우 간략한 대차대조표만 공개했죠. 그 누구도 기업의 재무제표에 관심을 두고 있지 않을 때 노던파이프라인의 진정한 기업가치를 분석한 그레이엄은 이 회사의 주식 2000주를 매수해 단숨에 2대주주(총 발행주식 수 4만주)에 오릅니다. 그리고 이사회 의석을 확보하고 2년에 걸쳐 사측과 의결권 대결을 벌인 끝에 마침내 승리(더 많은 배당 지급)합니다. 주당 110달러 이상을 벌어들였다고 하네요.그가 투자수익을 냈기 때문에 그가 위대하다는 것이 아닙니다. 아무도 관심을 갖지 않은 기업의 본질가치, 기업 재무상황을 투자에 활용했다는 점과 본인의 신념에 따라 기업가치 분석을 믿고 직접 주식을 사들이는 행동을 보여주었기 때문에 위대한 투자자로 평가되는 것입니다. 행동하는 투자자, 즉 주주행동주의의 시초라고 불리는 이유이기도 하죠.국내에도 다양한 주주행동주의 사례가 있습니다. 장하성 펀드(라자드자산운용의 한국기업지배구조펀드)의 소액주주운동, 소버린 펀드와 SK의 경영권 분쟁, 트러스톤자산운용 등 행동주의를 표방한 자산운용사들의 각종 주주제안, KCGI와 한진칼 경영권 분쟁 등이에요. 2018년 국민연금이 스튜어드십코드(수탁자책임원칙)를 도입한 뒤에는 더 많은 행동주의펀드가 등장해 타깃 기업과 분쟁을 벌이고 있죠.  지난해부터 금호석유화학에 주주제안을 하고 있는 박철완씨도 일견 주주행동주의에 해당하는 것으로 비춰지고 있습니다. 표면적으로 지배구조 개선과 주주친화적 정책 추진을 요구하고 있기 때문인데요. 하지만 박철완씨의 행동을 주주행동주의로 봐주면 안되는 이유가 있습니다. 행동가(Activist)라고 하기엔 행동가로서 가장 확실히 정체성을 보여줄 수 있는 행동, 즉 지분 추가 매입 등의 행동이 전무하기 때문이고요. 그가 가진 주식이 대부분 상속받은 주식이어서 다수 주주의 권리를 지켜내기 위한 '주주'라고 부르기 보다 오너 일가의 '패밀리' 중 한 명이라고 부르는 게 더 적합해 보이기 때문입니다.금호석유화학을 향해 박철완씨가 내놓은 여러 주주제안을 보면 선언적 구호가 많습니다. 대부분의 요구가 "더 나은 기업이 되어라" 인데요.그는 보도자료에서 "선친의 뜻을 이어 금호석유화학의 경영을 보다 투명화, 합리화하여 명실상부한 세계적인 기업으로 성장해 갈 수 있도록 하기 위하여 이번에 주주제안을 발송하게 되었다"고 밝혔습니다. 그리고 구체적인 주주제안을 보냈다고 밝혔는데요. 주주제안의 주요 내용은 배당 확대, 사외이사 변경 등으로 알려졌습니다.전통적으로 주주행동주의는 가치투자에 기반합니다. 주가가 기업본질가치에 미달할 경우 주식을 매입해 정상 경영을 요구하고 주가가 기업본질가치에 도달할 경우 주식을 매각해 차익을 실현합니다. 늘 기준을 가지고 행동을 하는데요. 기업본질가치 분석이 선행되어야 하고 현재의 주가가 저평가/고평가 중 어느 국면인지를 따져보아야 합니다. 그리고 적정 배당 수준도 도출할 수 있어야 하죠. 경영진의 경영 능력과 재무 현황도 함께 고려해 주주 모두가 잘 사는 방법을 제시하는 거죠.박철완씨의 주주제안에는 이런 구체적 행동 기준이 안보인다는 것이 행동주의 펀드 관계자들의 이야기입니다. 한때 장하성 펀드에 몸담았던 한 관계자는 "주주행동주의는 구체적이어야 한다. 지금 경영진이 어떤 잘못을 하고 있는지 명백하게 숫자로 지적할 수 있어야 한다. 그렇지 않으면 투쟁 구호에 지나지 않고 단기적으로 주가 띄우기로 오해받기 쉽다"고 말합니다.박철완씨가 최근 발표한 자료를 보면 선언적 내용이 주를 이루고 있습니다. 아래 자료를 보시죠.  위 보도자료를 보면 박철완씨의 부친인 고 박정구 금호아시아나그룹 회장의 업적 나열이 대부분입니다. 박정구 회장은 타이어, 건설, 항공, 운수 등 금호아시아나그룹을 성장시킨 핵심 주역으로 평가되는 인물이지만 금호석유화학에서 화학 사업을 직접 챙겨본 적이 없습니다. 그럼에도 박철완씨는 금호석유화학을 향한 주주제안 자료에서 "고 박정구 회장의 장남으로 금호석유화학의 미래 먹거리 창출을 위해 많은 고민을 하고 있다"고 말합니다.금호석유화학은 상당히 견조한 성장세를 거듭하고 있어요. 2021년 연결 기준 8조4618억원의 매출액과 2조4068억원의 영업이익을 거뒀습니다. 직전해 대비 각각 75.9%, 224.3% 급증한 기록입니다. 무엇보다 영업이익률이 무려 28%라는 점이 고무적입니다.지난해 말 17만여주의 자사주를 소각했고 지난해 주당 4200원의 배당금을 지불했어요. 금호석유화학은 별도 기준 당기순이익의 20~25%를 배당성향으로 유지하겠다고 밝혀 올해 배당금은 더 늘어날 가능성이 커 보입니다.경영진의 실책이 거의 안보이는 상황에서 박철완씨는 이사회의 투명성 등 지배구조 개선과 배당 확대 등을 요구하고 있는 건데요. 이런 상황은 십중팔구 단기적 주가 상승을 노리는 경우가 많을 때라고 합니다. 단기적 주가 상승은 단타 세력의 엑시트 수단이 되고요. 지난해의 경우 금호석유화학 주가가 주당 29만8500원까지 올랐다가 지금은 16만원대에서 거래되고 있는데요. 고점에 주식을 산 금호석유화학 투자자들에게는 재앙이 됐고요. 단기적으로 경영권분쟁 상황을 틈탄 단타세력에게는 훌륭한 먹잇감이 됐다고 봐야 겠죠.펀드업계에서는 주주행동주의와 단기투기세력을 구분해야 한다고 조언합니다. 주주제안이나 의결권 위임장 대결 등을 통해 경영권 분쟁 국면을 만든뒤 단기적으로 주가가 오르면 주가 차익을 거두고 떠나버리면 주가가 불안해지고 장기투자자들만 피해를 볼 수 있기 때문입니다.박철완씨 역시 금호석유화학 엑시트 가능성이 거론되고 있어요. 업계 한 관계자는 "본인의 의사는 확인되지 않지만 여러 곳에서 매각 제의를 받고 있는 것으로 알고 있다"고 했습니다. 특히 금호석유화학 경영 참여를 간절히 원할 경우 직접 지분을 더 매입해 행동가의 면모를 보였어야 하지만 그런 행동은 지금껏 없었던 것으로 파악됩니다.박철완씨의 금호석유화학 지분(보통주)율은 8.53%(259만9132주)로, 2021년 3월2일 9550주를 매입한 적을 빼고는 더 늘어나지 않았습니다. 이 지분율은 지난해 8월 박철완씨의 누이인 박은형, 박은경, 박은혜씨에게 총 45만7200주(각각 15만2400주)를 증여한 이후의 지분율입니다. 박철완씨의 우군으로 분류될 수 있는 일부 기업 역시 보유 지분을 처분한 것으로 알려지고 있습니다. 생각해 볼 문제• 박철완씨의 우호 세력으로 분류되던 기업은 어떤 기업이었을까요? 그 기업들은 현재 금호석유화학 지분을 보유하고 있을까요? 주주제안의 진정성은 세 대결에서 판가름나곤 하죠. 박철완씨의 행동에 동조하고 있는 개인이나 기업은 또 누가 있을까요?• 스튜어드십코드 도입 이후 행동주의 펀드가 난립하고 있습니다. 옥석을 가려야 한다고 전문가들은 지적합니다. 단순 주가 치익만을 노리는 세력인지, 진정으로 기업가치 상승을 바라는 세력인지를 구분해야 합니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030029.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]카카오 직원에게 스톡옵션이란? 인센티브 맞나요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030078</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:25:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면•카카오는 지난해 수차례에 걸쳐 임직원들에게 인센티브 지급의 목적으로 주식매수선택권(스톡옵션)을 부여했습니다. 하지만 회사의 주가가 떨어져 인센티브로서의 역할을 제대로 하지 못하는 상황이 됐습니다.•남궁훈 카카오 대표 내정자는 목표 주가를 15만원으로 내걸고 책임경영을 하겠다는 의지를 나타냈습니다. 그는 올해 정기 주주총회(이하 주총)를 통해 사내이사로 선임될 예정입니다.   스톡옵션은 기업의 설립·경영·기술혁신 등에 기여하거나 기여할 수 있는 임직원에게 미리 정한 가격으로 해당 기업의 주식을 살 수 있도록 부여한 권리를 말합니다. 회사의 주식 가격이 지속적으로 올라간다면 스톡옵션은 임직원에게 유용한 인센티브로 작용할 수 있습니다. 임직원들이 일을 열심히 해 만든 좋은 서비스나 상품이 시장에서 호응을 얻는다면 회사의 주가에도 긍정적인 영향을 미치겠죠. 주가가 올라간다면 스톡옵션을 부여받은 임직원들이 얻는 차익도 늘어날 것입니다.때문에 스톡옵션은 임직원들에게 근로의욕을 고취시키기 위한 목적의 인센티브로 활용됩니다. 회사 입장에서는 현금을 주는 것보다 낫겠죠. 현금 지출을 줄이면서 인센티브는 지급하되 임직원들이 더욱 열심히 일을 할 수 있도록 동기도 부여할 수 있기 때문입니다.    국내 대표 모바일 플랫폼 기업 카카오도 임직원들에게 인센티브를 지급할 목적으로 스톡옵션을 부여했습니다. 카카오는 지난해 5월4일 본사 직원 2506명을 대상으로 총 47만2900주의 스톡옵션을 지급했습니다. 1년 이상 재직한 직원뿐만 아니라 신입과 인턴 직원에게도 스톡옵션이 주어졌습니다. 행사 가격은 11만4040원으로 총 539억원 규모였습니다.회사가 직원들에게 스톡옵션을 부여한 5월초 카카오의 주가는 11만원 초반대로 행사가격과 비슷했습니다. 이후 카카오의 주가는 6월 한 때 17만원을 넘어서기도 했죠. 이때까지만 해도 직원들에게 부여한 스톡옵션은 인센티브로의 역할을 하기에 충분할 것 같았습니다. 주가가 17만원대까지 오른 가운데 직원들은 11만원 초반대의 가격으로 주식을 살 수 있었기 때문입니다. 하지만 이후 카카오에게 골목상권 침탈 논란과 류영준 전 카카오페이 대표와 경영진의 주식대량 매각 사태 등 악재가 이어졌습니다. 때문에 주식도 올해 초 8만원대까지 곤두박질쳤습니다. 상황이 이렇다보니 직원들에게 스톡옵션은 인센티브의 역할을 하기는커녕 한낱 휴지조각 그 이상도 이하도 아니게 됐습니다. 스톡옵션의 행사가인 11만원대보다 실제 주식 가격이 더 낮아졌기 때문이죠. 카카오의 주가는 반등해 9만원대를 회복했지만 지난해 최고점이었던 17만원대의 절반 수준에 불과합니다. 직원들의 사기도 많이 떨어진 상황입니다. 국내 대표 모바일 플랫폼 기업의 일원이란 자부심이 있었지만 골목상권 침탈 논란 속에서 회사의 이미지가 추락했기 때문입니다. 여기에 류 전 대표의 주식대량 매각 사태는 직원들의 분노에 기름을 끼얹는 역할을 했습니다.  카카오는 5월 이후 9월, 11월, 12월에도 일부 임직원들에게 스톡옵션을 부여했습니다. 스톡옵션 부여는 이사회에서 결정됐지만 주주들의 승인을 받아야 합니다. 카카오는 오는 29일 오전 9시 제주시 스페이스닷원에서 제27기 주총을 열고 스톡옵션 부여와 관련된 안건을 상정합니다. 정관변경 관련 안건에는 '주식매수선택권을 부여 받는 자의 수는 재직하는 이사 또는 피용자의 100분의 90을 초과할 수 없다'는 내용이 삭제되는 내용이 담겼습니다. 전직원에게 스톡옵션을 부여하도록 정책이 바뀌었기 때문에 스톡옵션 부여 대상을 100분의 90으로 규정하는 정관 규정을 삭제하는 것입니다.직원들의 사기를 다시 끌어올리고 주가 하락으로 분노한 주주들을 달래는 것은 남궁훈 대표 내정자의 몫이 됐습니다. 남궁 대표 내정자는 이번 주총에서 김성수 카카오 CAC 센터장과 함께 사내이사로 선임될 예정입니다. CAC 조직은 카카오 계열사 전체의 전략 방향을 수립하는 컨트롤타워 역할을 합니다. 과거 삼성그룹의 미래전략실과 비슷한 역할을 할 것으로 보입니다.남궁 대표 내정자는 우선 성난 주주들을 달래기 위해 자사주 소각 카드를 꺼내들었습니다. 카카오는 지난 2월11일 열린 2021년 연간 실적발표를 통해 자사주 소각 계획을 공개했습니다. 회사는 자사주 소각과 특별 자사주 소각을 합산해 올해 총 3000억원 규모의 자사주를 소각할 계획입니다. 자사주 소각은 기업이 자기주식을 사들여 없애는 것을 말합니다. 기업이 자사주를 소각하면 해당 기업의 발행 주식 수가 줄어 주주들이 보유한 주식의 가치가 올라가는 효과가 있습니다. 떨어진 주가를 다시 끌어올리고 주주들도 달래기 위한 카카오의 방안으로 풀이됩니다. 자사주 소각으로 인한 자본의 감소 안건도 이번 주총의 안건으로 상정됩니다. 회사는 주주들이 우려한 이른바 쪼개기 상장도 없을 것이란 점을 분명히 했습니다. 쪼개기 상장이란 기업들이 핵심 사업부를 물적분할해 상장시키는 것을 일컫는 말입니다. 물적분할은 존속회사가 신설회사의 지분을 100% 소유하는 방식이죠. 기존 주주에게 신설회사의 지분을 나눠주지 않습니다. 회사의 핵심 사업을 별도 자회사로 분리해 상장한 후 주식 가치가 올라가면 모기업인 존속회사는 차익을 실현할 수 있겠죠. 하지만 신설회사의 지분이 없는 존속회사의 주주들과는 상관없는 일입니다. 때문에 기존 주주들은 불만을 나타낼 수밖에 없습니다. 카카오도 물적분할 후 재상장이 일어나는 것 아니냐는 우려에 대해 배재현 최고투자책임자(CIO)는 "본사에서 잘 운영되고 있는 주요 사업부의 물적분할은 계획하고 있지 않다"고 말했습니다. 그는 앞서 상장한 카카오뱅크와 카카오페이, 상장을 계획하고 있는 카카오모빌리티 등 자회사들에 대해서도 매출이 거의 없던 사업을 초기에 신규 법인을 설립해 키워낸 경우로 쪼개기 상장과는 경우가 다르다는 입장을 나타냈습니다.남궁 대표 내정자는 직원 달래기에도 나섰죠. 그는 2월15일 사내게시판에 올린 글을 통해 올해 연봉 협상 재원으로 지난해보다 15% 많은 예산을 확보할 것이며 내년에는 전년 대비 6% 많은 예산을 추가로 만들어내겠다고 발표했습니다.그는 목표를 달성할 때까지 자신의 몫도 내려놓겠다고 선언했죠. 2월10일에는 "회사의 주가가 15만원이 될 때까지 연봉과 인센티브 지급을 일체 보류하고 법정 최저임금만 받겠다"고 선언했죠. 추락한 기업가치를 다시 끌어올리겠다는 책임경영의 의지를 나타낸 것으로 해석됩니다.남궁 대표 내정자가 이러한 약속들을 지켜내려면 회사의 사업이 더 잘되도록 해 이익을 많이 남겨야겠죠. 카카오는 지난해 연간 매출 6조원 시대를 열었습니다. 매출의 앞자리수가 항상 앞서 있던 네이버와 어깨를 나란히 했습니다. 하지만 영업이익은 네이버의 절반 수준입니다. 네이버는 지난해 연결기준 연간 매출 6조 8176억원, 영업이익 1조 3255억원을 기록했습니다. 카카오의 지난해 매출은 6조 1361억원이었지만 영업이익은 5969억원에 그쳤습니다. 영업이익률을 끌어올려야 하는 과제가 남궁 대표 내정자에게 주어진 셈입니다. 미래에 대한 확실한 비전도 심어줘야 할 것입니다. 그래야 주주들이 회사를 믿고 지속적으로 투자를 할테니까요. 이번 주총을 통해 사내이사로 정식 선임되는 남궁 대표 내정자가 회사를 어떻게 바꿔놓을지에 직원들과 주주들의 관심이 집중되고 있습니다.  생각해볼 문제•남궁 대표 내정자는 직원들의 연봉 인상을 예고했습니다. 김범수 이사회 의장은 2월9일 열린 '청년희망 ON 프로젝트' 시즌2 행사에 참석해 김부겸 국무총리에게 향후 5년간 카카오 그룹이 직접 고용으로 1만명을 채용하고 인력 양성과 고용지원을 통해 IT업계 1만개의 일자리를 만들겠다고 약속했습니다. 인건비의 상승은 회사의 이익 감소로 이어질 가능성이 높죠. 회사의 실적과 주가에는 어떤 영향을 미칠까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파운드리 설비 투자 경쟁, 불확실한 삼성전자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030081</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030081</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 07:14:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체 시장조사기관 IC인사이츠가 올해 파운드리 업체들의 공격적인 설비 투자(CAPEX)를 전망했다. IC인사이츠는 파운드리 시장을 이끄는 주요 기업 중 삼성전자를 제외한 TSMC, UMC, 글로벌 파운드리가 전년 대비 40% 이상 늘어난 설비 투자를 집행할 것으로 내다봤다. IC인사이츠는 3일 올해 파운드리를 포함한 전세계 반도체 산업 설비 투자 규모를 총 1904억달러(약 230조원)로 예상했다. 지난해 1539억달러(약 185조원)보다 23.7% 증가한 수치다. IC인사이츠는 “대부분의 반도체 공장 가동률이 90%를 넘어섰고 수요는 지속되고 있다”면서 근거를 덧붙였다. 올해 설비 투자 규모가 전년 대비 40% 이상 늘어날 것으로 예상되는 반도체 업체 리스트도 소개했다. 총 13개 업체가 이름을 올렸는데, 삼성전자를 제외한 주요 파운드리 업체들도 포함됐다.  시장조사기관 트렌드포스에 따르면 지난해 3분기 기준 주요 파운드리 업체 시장 점유율은 △TSMC(53.1%) △삼성전자(17.1%) △UMC(7.3%) △글로벌 파운드리(6.1%) 순서다. 이중 삼성전자를 제외한 TSMC, UMC, 글로벌 파운드리는 설비 투자 규모를 전년 대비 40% 이상 늘릴 예정이다.특히 TSMC의 투자 규모가 눈에 띈다. 2위 삼성전자와 점유율 격차를 벌리고 있는 TSMC는 올해 47조~52조원의 설비 투자를 계획하고 있다. 지난해 TSMC가 영업 과정에서 벌어들인 현금(Cash Flows from Operating Activities·약 47조원)과 맞먹는 규모다. 벌어들인 현금을 그대로 재투자한다는 의미다.  지난해 파운드리 시장 진출을 선언한 인텔의 행보도 주목된다. 인텔은 지난 1월 약 24조원을 투자해 미국 오하이오주 컬럼버스시에 첨단 반도체 공장 2개를 건설하겠다고 밝혔다. 차세대 반도체 제조와 파운드리 사업을 이곳에서 진행할 방침이다. 지난달에는 파운드리 시장 점유율 9위 타워세미컨덕터를 약 6조원에 인수하기도 했다.삼성전자는 파운드리를 포함한 반도체 투자 확대 관련 신중한 태도를 보이고 있다. 삼성전자는 지난 4분기 컨퍼런스콜에서도 구체적 투자 규모를 밝히지 않았다.삼성전자는 “올해 반도체는 다양한 불확실성이 존재하는 만큼 기존 투자 기조를 유지할 계획이다. 투자 계획은 지속 논의하겠다”며 “부품 공급망 이슈로 설비 반입 시점이 기존보다 길어지는 추세라는 점도 고려해 투자 계획 집행하겠다”고 말했다.기존 투자 기조 유지는 시장 상황에 맞게 투자 규모를 결정하겠다는 의미로 풀이된다. 삼성전자 반도체 부문에는 메모리 사업(D램, 낸드플래시 등)과 비메모리 사업(파운드리 등)이 포함된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]조이시티, '프리스타일풋볼 후속작' 전담조직 '우레'서 이끈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030057</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030057</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 06:19:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조이시티가 올 하반기 출시 라인업으로 예고한 '프리스타일풋볼2' 개발을 위해 전담 자회사를 꾸린 것으로 확인됐다. 3일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 조이시티가 프리스타일풋볼 시리즈 신작 '프리스타일풋볼2' 개발을 전담하는 자회사 '우레'를 신설했다.   우레는 그동안 조이시티에서 프리스타일 시리즈를 만들어 온 TT실 인력들이 모인 개발 조직으로 알려졌다. '프리스타일풋볼2' 개발에 착수한 우레는 향후 글로벌 시장을 겨냥한 PC·콘솔용 콘텐츠도 개발할 예정이다.프리스타일풋볼2의 원작인 프리스타일풋볼은 지난 2010년 11월부터 공개 서비스를 시작한 온라인 축구 게임이다. 플레이어마다 공격수, 미드필더, 수비수 등 원하는 포지션을 선택하고 팀을 만들어 상대팀과 겨루는 유저간 대결(PvP)이 핵심 콘텐츠다. 지난 2014년 출시한 '프리스타일풋볼z'는 프리스타일풋볼의 후속작으로 더 넓어진 경기장, 세분화된 포지션, 스트릿 모드 등으로 차별성을 두며 현재까지 꾸준하게 서비스되고 있다.  앞서 조이시티는 지난해 연간 실적발표를 통해 올 하반기 라인업으로 '프리스타일풋볼2'를 거론하며 축구 게임 신작을 발표한 바 있다. 당시에는 새로 개발되는 신작이 현재 서비스 중인 프리스타일풋볼z과 어떤 차별성을 지닐 지에 대해서는 공개되지 않았다. &lt;블로터&gt; 취재 결과, 프리스타일풋볼2의 차별성은 '글로벌'이다. 개발사인 우레는 프리스타일풋볼2의 글로벌 서비스를 위해 PC·콘솔 크로스플랫폼 방식을 검토하고 있다. 게임성은 동일하게 가져가되, '리그 오브 레전드'(LoL)나 '오버워치' 같은 캐릭터 게임 장르를 혼합할 것으로 알려졌다. 여기에 언리얼엔진5를 채택해 이전보다 한 차원 높은 고품질 그래픽을 적용할 계획이다.조이시티 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "프리스타일풋볼2가 출시되더라도 프리스타일풋볼z의 서비스 종료를 검토하진 않을 것"이라며 "현재 개발 초기 단계인 만큼 구체적인 출시 시기 등은 정해지지 않았다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티, 대리노조와 첫 상견례…유료멤버십 폐지될까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030032</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 04:19:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티와 전국대리운전노동조합(노조)이 첫 단체교섭을 시작한다. 노조는 카카오모빌리티에 유료멤버십 프로그램 폐지, 배차 알고리즘 공개 등을 요구할 예정이다. 3일 카카오모빌리티와 노조는 공동발표문을 내고 본격적인 단체교섭의 첫 출발을 알렸다. 앞서 노조는 2020년 7월 전국단위노조 필증을 교부받고 같은해 8월 최초 교섭 요구를 시작한 바 있다. 이후 지난해 10월 노조와 카카오모빌리티는 성실교섭 협약을 체결했다. 대리운전 기사들의 노동조합법상 권리와 의무를 인정하고 단체교섭에 성실하게 임하기로 한 것이다. 이어 세 달 여 교섭창구단일화 절차를 거쳐 노조를 과반수 교섭대표노동조합으로 결정했다. 이날 공동발표문을 통해 카카오모빌리티 측은 △지난 2020년 10월 노조, 국토교통부, 더불어민주당 을지로위원회 등과 함께 이륜차 배송 및 대리운전 표준계약서 도입을 위한 협약을 체결하고 △대리운전 종사자들과의 상생을 위해 수요공급에 따른 변동 수수료 정책을 전국으로 확대 적용하는 등 대리운전업계의 발전과 근무 여건 개선을 위한 노력을 지속해 왔다는 점을 강조했다. 이어 이번 단체교섭이 플랫폼 종사자와의 동반 성장을 위한 쇄신과 상생의 토대 마련이라는 사회적 의미가 있다며, 대리운전 기사들이 행복하게 일할 수 있는 터전으로써 카카오대리 서비스를 만들어 가겠단 약속을 실행하기 위한 첫발이라고 덧붙였다.또 양측은 “이번 단체교섭을 통해 공정하고 합리적인 대리운전산업을 만들고 20만 대리운전노동자의 안전하고 건강한 노동환경 및 시민의 안전과 편의가 보장될 수 있도록 노력할 것”이라고 말했다.이날 오후 진행되는 첫 단체교섭에서 노조는 카카오모빌리티에 △대리운전노동자의 노동조건 개선 및 권익증진 △배차시스템 알고리즘의 공개와 공정한 운영 △사회안전망 확대 △대리운전업의 정상화 및 고객 편익 증진 등 핵심 요구안 4가지를 제시할 예정이다. 여기엔 구체적으로 프로서비스 폐지(빠른 콜·단독배정·전용상담센터 등의 혜택이 있는 월2만2000원의 유료멤버십), 배차 알고리즘에 노조의 요구 반영 등의 내용이 담겨 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[퇴직한 고경력 과학기술인 노하우로 ‘중소기업 애로’ 해결]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030023</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 04:19:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현장에서 퇴직한 고경력 과학기술인들이 중소기업의 기술 애로 해결과 청소년 교육에 나선다.과학기술정보통신부(과기정통부)는 3일 한국산업기술진흥협회와 함께 ‘2022년 고경력 과학기술인 활용 지원 사업’을 추진한다고 밝혔다. 2002년부터 시행되고 있는 이번 사업에 올해 투입되는 예산은 2021년 대비 2.4% 증가한 15억2000만원이다.국내 과학기술 관련 연구기관·단체·대학·기업연구소 등에서 책임급·부교수 등으로 재직하다 현재는 퇴직한 50세 이상의 전문가들이 이번 사업의 대상이다. 연구경력 20년 이상을 지원 자격으로 하고 있다. 과학기술 분야에 전문성을 갖춘 만큼 중소기업의 기술 애로 해소와 청소년 과학교육 등에서 선순환 구조가 이뤄질 것으로 과기정통부는 기대했다.과기정통부 관계자는 “20년 이상의 경력을 갖춘 1500여명의 과학기술인의 노하우를 바탕으로 중소기업이 겪고 있는 애로사항을 해결·지원하는 사업”이라며 “과제별로 최대 6대1의 지원율을 보일 만큼 많은 관심을 받고 있고, 매년 80여개의 세부 과제가 운영되고 있다”고 설명했다.고경력 과학기술인 활용 지원 사업은 구체적으로 △단일분야 기술 애로 해결을 위한 중소기업과 고경력 과학기술인 일대일 매칭 개별과제 △융·복합 기술 애로 해결을 위한 일 대 대수 방식인 공동과제 형태로 구분 지원된다.과기정통부는 기존에 추진하던 개별·공동 과제와 더불어 올해 신규 사업도 시작한다. 기존의 단편적인 기술 자문으로 해결이 어려운 기술 애로를 프로젝트 형태로 지원해 해결할 수 있도록 하는 게 사업 목적이다. 이번 사업은 참여 사업체와 공동으로 고경력 과학기술인의 인건비를 지급하는 식으로 지원이 이뤄진다. 월급 300만원을 기준으로 50%는 과기정통부가, 남은 50%는 사업체가 지원하는 방식이다. 프로젝트 기간은 3~7개월로 최대 1000만원까지 지원이 이뤄진다.과기정통부는 이와 함께 고경력 과학기술인이 청소년 과학교육을 진행할 수 있는 자리도 마련한다. △과학관 전시주제 심층 해설 △청소년 과학 교실 △사회적 배려계층 학생지원 프로그램 △고경력 과학기술인 직무교육 등이 추진된다. 과기정통부는 고경력 과학기술인 체계적 관리 및 성과확산 등을 목적으로 인프라 구축 및 운영에도 나선다. 홈페이지를 개선하고 공동연구실 운영·고경력 과학기술인 데이터베이스(DB) 구축 등이 이뤄진다.황판식 과기정통부 미래인재정책국장은 “퇴직하는 과학기술인이 점차 증가하고 있다”며 “고경력 과학기술인의 기술 역량 사장을 방지하기 위해 고경력 과학기술인이 퇴직 후에도 활발하게 활동할 수 있는 여건을 조성하기 위해 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 '5G 가상 기지국', MWC서 통신사 CTO들 선택 받았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030021</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 04:19:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 3일 5G 가상화 기지국(vRAN)으로 MWC 2022 종합 대상 격인 'CTO 초이스'를 수상했다. 세계이동통신사업자협회(GSMA)는 매년 MWC 기간 중 6개 분야에서 혁신적인 하드웨어, 소프트웨어, 서비스 등을 선정해 글로벌 모바일 어워드 '최고 제품'으로 발표한다. 심사위원단은 전세계 주요 이동통신사 CTO(최고기술책임자) 20명으로 구성되며 CTO 초이스는 선정된 최고 제품 중 다시 올해의 최고를 선정한 것이다. 삼성전자의 5G 가상화 기지국은 CTO 초이스와 더불어 '최고의 모바일 혁신 기술'도 수상해 2관왕에 올랐다. 5G 가상화 기지국은 범용 서버(하드웨어)에 별도의 기지국 소프트웨어를 탑재할 수 있는 기술이다. 컴퓨터에 프로그램을 추가 설치하면 다양한 용도로 활용할 수 있는 것처럼 가상화 기지국 기술은 보다 유연하고 효율적인 통신망 구축 및 운영 지원이 가능한 차세대 기술로 평가받는다. 또 해당 기술은 지난해 6월 삼성전자가 공개한 신규 5G 네트워크 솔루션 중 하나이기도 하다. 당시 전경훈 네트워크사업부장(사장)은 △기지국용 차세대 핵심칩 △차세대 고성능 기지국 라인업 △원 안테나 라디오 솔루션 △5G 가상화 기지국(vRAN) 솔루션 △프라이빗 네트워크 솔루션 등을 소개하며 "급성장하고 있는 5G 시장에서 이미 4G 사업 계약 건수보다 더 많은 사업 계약을 수주했다"며 "(2021년 6월 기준)전세계에 400만대 이상의 5G 기지국을 공급했다"고 설명했다.  삼성전자에 따르면 5G 가상화 기지국으로 이미 북미, 유럽, 아시아 지역 주요 이동통신사업자들과 다수의 상용 계약을 체결했으며 관련 사업 역량을 인정받고 있다. 국내 1위 이동통신 사업자인 SK텔레콤는 올해 MWC에서 삼성전자, 노키아, 에릭슨과 개발한 5G 가상화 기지국 기술을 선보이기도 했다.이준희 삼성전자 네트워크사업부 개발팀장 부사장은 "이번 수상으로 5G 기술혁신 부문에서 업계 전문가들로부터 인정받는 글로벌 선도 기업임이 입증됐다"며 "앞으로도 새로운 통신 서비스를 활성화하고 일상을 더 풍요롭게 해주는 모바일 네트워크 혁신을 지속할 것"이라고 말했다. 숀 콜린스 글로벌 모바일 어워드 심사위원장도 "삼성전자의 5G 가상화 기지국은 뛰어난 기술력을 바탕으로 가장 치열한 경쟁 부문에서 수상, 나아가 업계 최고 전문가들이 뽑는 CTO 초이스 수상 영예를 안으며 최고의 기술임을 다시 한번 입증했다"고 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[플로, 크리에이터 오픈플랫폼 시동…소통 창구부터 연다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030020</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 04:19:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드림어스컴퍼니의 오디오 플랫폼 '플로'(FLO)가 크리에이터 이코노미 구축을 본격화한다. '크리에이터 오픈플랫폼'을 내세운 플로는 첫 번째 단계로 크리에이터와 팬이 콘텐츠에 대한 의견을 나누는 '소통'에 집중할 계획이다.  3일 드림어스컴퍼니는 "플로 애플리케이션(앱) 업데이트를 통해 소통 기능을 추가했다"고 밝혔다.이번 업데이트는 크리에이터 이코노미 생태계 구축을 위한 준비의 첫 단계라고 드림어스컴퍼니는 설명했다. 소통 기능을 통해 크리에이터와 팬이 콘텐츠에 대한 의견을 서로 나누고 양방향으로 자유롭게 커뮤니케이션하는 창구가 될 예정이다.앞서 드림어스컴퍼니는 "올 상반기 내 플로를 음악·오디오 서비스를 넘어 누구나 크리에이터가 돼 콘텐츠를 만들어 올릴 수 있는 오픈 플랫폼으로 전환하겠다"고 선언한 바 있다. 오픈 플랫폼 전환 이후 플로를 통해 크리에이터가 창작활동으로 팬덤을 만들고, 해당 커뮤니티를 활성화시켜 수익을 창출하는 형태의 '크리에이터 이코노미'를 표방할 계획이다.  팬덤의 콘텐츠 소비 및 후원을 통해 크리에이터는 새로운 수익을 제공받게 된다. 이를 통해 크리에이터는 지속적인 창작활동이 가능하며, 팬덤 이용자는 해당 창작자의 콘텐츠 소비를 통해 커뮤니티를 강화하는 방식이다.김동훈 드림어스컴퍼니 플랫폼사업 Co. 대표는 "플로는 아티스트와 크리에이터가 창작활동을 통해 수익을 창출하는 플랫폼으로 진화하기 위해 로드맵을 만들고 있다"며 "소통 기능 도입을 시작으로 상반기 오픈플랫폼으로 전환하고 크리에이터 이코노미 구축의 발판을 마련할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버 이어 LG CNS도 '5G 특화망' 입는다…스마트팩토리 차별화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030011</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 04:19:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG CNS가 5G 특화망(이음5G)을 활용해 스마트팩토리 차별화에 나선다.LG CNS는 2일 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)에 '5G 이동통신 특화망용 주파수 할당'과 '회선설비 보유 무선사업 기간통신사업자 등록' 신청을 완료했다.5G 특화망은 토지나 건물 등 특정구역 단위로 5G 주파수를 활용하는 통신망이다. 통신사가 아닌 일반 기업도 직접 망을 운영하며 5G 융합서비스를 선보일 수 있도록 하는 것이 목적이다. 5G 특화망은 주파수도 기존 이동통신망이 아닌 별도 전용 주파수(4.7GHz, 28GHz)를 활용한다. 원하는 용도, 공간 내에 최적화된 환경을 구축할 수 있다. 스마트팩토리와 스마트물류 등 디지털 전환(DX) 영역에서 5G 특화망을 활용하는 사례가 이어질 전망이다.  LG CNS는 5G 특화망과 함께 기간통신사업자 신청도 마쳤다. 기간통신사업자의 자격을 갖춰야 자사가 아닌 제3자에게 5G 특화망 서비스를 제공할 수 있다. 회사는 기존에 AI, 빅데이터, IoT 등 IT 신기술을 탑재한 통합 스마트팩토리 플랫폼 '팩토바(Factova)'를 활용해 고객의 스마트팩토리 구축 사업을 진행했다. 여기에 5G 특화망을 더해 기존 무선통신 환경의 한계를 극복한 고도화된 서비스를 제공하며 경쟁사와 차별화에 나설 계획이다. 최근 한 제조 기업과 공장 생산 설비, 모니터링 설비를 대상으로 5G 특화망 실증 사업을 마무리했다.LG CNS는 소재(LG화학), 부품(LG디스플레이, LG이노텍), 완성품(LG전자) 등의 분야에서 스마트팩토리를 구축, 운영한 경험을 갖췄다. 국내외 40여개 스마트팩토리를 대상으로 컨설팅, 솔루션 구축, 관제 등 원스톱 OT(운영기술)보안 업무도 수행하고 있다.지난해 12월 네이버클라우드는 처음으로 5G 특화망 주파수 할당과 기간통신사업 등록을 마쳤다. 네이버클라우드의 5G 특화망은 경기도 성남시 분당구에 위치한 네이버 제2사옥에 구축돼 네이버랩스가 개발한 '5G브레인리스(두뇌 없는) 로봇'과 함께 운용될 예정이다. 과기정통부는 5G 특화망을 이음 5G로 새롭게 명명하고 홍보에 나서고 있다. 이음 5G에는 초고속·초저지연·초연결 등 5G의 특징을 나타내고 사물과 사회를 이어준다는 의미가 담겼다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IT폐기물社 '테스' 인수한 SK에코플랜트, 조단위 비용 걱정없는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030017</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 04:19:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK에코플랜트가 글로벌 IT폐기물(E-waste) 업체인 '테스(TES Envirocorp Pte. Ltd)'를 인수(지분 100%)한다. 지난달 18일 싱가포르 사모펀드(PEF)인 나비스캐피탈파트너스(Navis Capital Partners)로부터 테스 지분 100%를 1조2000억원에 인수하는 계약을 체결했다. 최근 SK에코플랜트가 진행 중인 자본확충 행보를 보면 인수 부담이 크지 않을 것으로 보인다.  SK에코플랜트가 인수를 추진하고 있는 테스는 2005년 설립 이후 폐기물 관리 솔루션 분야에서 글로벌 리더로 성장한 기업이다. 폐기물 재활용, 폐 배터리 재사용 솔루션, 리튬 배터리 재활용 프로세스 혁신 솔루션 등의 기술을 갖고 있다. 21개국에 걸쳐 43개 시설을 소유하고 있다. 그동안 SK에코플랜트가 미래 사업으로 점찍으며 진출해 오던 환경 사업 비전에 부합하는 IT 리사이클 업체인 셈이다.SK에코플랜트는 인수대금 1조2000억원을 사용하는데, 지난해 부채 상황을 고려할 경우 자금 부담이 우려된다는 지적이 신용평가 업계 일각에서 제기된다.현금흐름은 견조하고 재무구조 개선추세가 이어졌으나 2020년 이후 연이은 M&amp;A에 나서자 차입 부담이 확대되고 커버리지와 레버리지 지표가 크게 저하됐다는 분석이다.SK에코플랜트는 2020년 폐기물 및 수처리 사업체 EMC홀딩스를 인수했고 2021년에도 다수의 폐기물 처리업체를 인수했다. 2021년 11월에는 연료전지 사업 확대를 위해 블룸에너지(Bloom Energy)의 상환우선주를 취득했다. 여기에 더해 올해는 전기·전자 폐기물업체 테스를 1조2000억원에 인수하는 것이다. 약 2년간 투자가 이어졌고 투자 확대에 따른 재무구조 저하 수준을 통제할 수 있을지에 대한 모니터링이 필요하다는 게 일부 신용평가 업체의 지적이었다.  실제 SK에코플랜트의 지난해 후반 재무 상황을 보면 자본총계가 1조3245억원, 부채총계가 4조4816억원이다. 단순 부채비율은 338%다. 여기에 더해 올해 1조2000억원을 들여 테스를 인수하고 일부 차입을 일으킬 예정이니 부채 부담이 우려된다는 것이다.  한국기업평가 보고서에 따르면 2021년 9월말 기준 조정순차입금(총차입금에서 현금성자산을 뺀 차입금)은 1조7369억원이다. 조정부채비율은 372.8%였다. 조정부채비율은 사업 호조와 현금 유입 등으로 2016년 이후 지속해서 개선되고 있으나 300% 후반대로 낮지 않은 수준이다.하지만 SK에코플랜트가 벌이고 있는 최근의 자본확충 행보를 고려하면 기우일 뿐이며 재무구조 개선 속도는 이전보다 더 빨라질 것으로 보인다.SK에코플랜트는 프리미어파트너스 등 국내 사모펀드(PEF)로부터 프리IPO(상장 전 지분투자) 성격으로 6000억원을 투자받는다. 의결권 있는 전환우선주(CPS) 발행 방식이다. 투자를 받으면 SK에코플랜트의 자본총계는 대략 2조원 가량으로 늘어난다. 단순 부채비율은 200%대로 뚝 떨어질 전망이다. 프리IPO는 IPO 전단계로 볼 수 있는데, 향후 IPO를 통한 자본확충 규모가 더 커질 수 있다는 기대를 갖게 한다. 박경일 SK에코플랜트 대표이사는 신년사에서 "2022년 새해는 SK에코플랜트가 성공적인 기업공개 달성을 위한 준비를 완성하는 해"라고 말하기도 했다.SK에코플랜트는 최근 전기차 배터리, 리튬이온전지분리막, 수소 등 그린에너지 분야의 전문 엔지니어링 기업인 SK에코엔지니어링을 물적분할 후 자회사로 출범시켰다. 동시에 이 회사 상환전환우선주(지분 50.01%)를 미래에셋증권과 이음프라이빗에쿼티(PE) 컨소시엄에게 매각, 4500억원을 확보했다.SK에코플랜트의 현금성 자산은 이에 따라 지난해 후반 8000억원대에서 올해 상반기 2조원 가량으로 크게 늘어날 전망이다. 현금성 자산을 뺀 조정부채비율은 큰 폭으로 떨어질 여건이 마련됐다.SK에코플랜트가 주변의 우려에도 불구 조단위 자금을 들여 테스 인수에 나설 수 있었던 것도 이런 자본확충 행보와 관련이 있다. 재무적투자자(FI)를 모집해 4000억원의 추가 자금을 확보하고, 투자금은 테스 인수를 위해 설립한 특수목적법인(SPC)의 출자금으로 활용될 계획이다. SK에코플랜트 관계자는 "일부 인수금융이 있겠지만 재무에 부담을 주지 않는 정도의 인수구조로 봐도 된다"고 했다.SK에코플랜트는 테스 인수로 환경 및 신재생에너지 중심의 사업 포트폴리오 전환에 속도를 높이고 성장성 높은 환경·에너지 솔루션 기업으로 자리매김한다는 복안이다.TES의 최고경영자(CEO)인 게리 스틸(Gary Steele)은 자료를 통해 “보다 지속 가능한 세계에 대한 SK에코플랜트의 경험과 공유된 비전은 TES의 양사를 완벽한 파트너로 만들 것”이라며 “이번 SK에코플랜트의 투자를 통해 순환경제를 주도하고 지속가능한 기술 솔루션을 제공하는 사업에서 서로 협력하게 되어 매우 기쁘다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>