<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 04 Feb 2022 03:19:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[장인수 전 인젠트 대표, 베스핀글로벌 한국 총괄 선임]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040020</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 02:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[베스핀글로벌이 장인수 전(前) 인젠트 대표이사를 신임 한국 총괄대표로 선임했다고 4일 밝혔다. 이번 선임을 통해 국내 사업에서 입지를 다지는 한편, 클라우드 프론티어(frontier·개척자)로 지속적인 성장을 이루겠다는 포부다.장인수 신임 한국 총괄대표는 한국오라클에서 16년간 근무하면서 공공·제조·통신·금융 등 다양한 산업 분야에서 경험을 쌓았다. 이후 티맥스데이터, 티맥스소프트, 티맥스OS 대표이사를 비롯해 핸디소프트, 인젠트 대표이사를 역임하는 등 30년 이상 업계에 종사해왔다.공로를 인정 받아 제15회 SW산업인의 날에는 SW유공자 국무총리상을 수상했고, 2018 데이터 대상의 데이터 구루로도 선정된 바 있다. 2020년에는 SW산업발전 유공자 산업포장을 받았다. 현재는 한국소프트웨어산업협회 심의위원회 위원장·부회장을 맡고 있다. 장인수 신임 한국 총괄대표는 “클라우드로의 전환은 더 이상 외면할 수 없는 디지털 트랜스포메이션의 가장 필수적인 조건이자 핵심 요인”이라며 “베스핀글로벌의 클라우드 산업 생태계에 대한 비전에 공감해 합류하게 됐다”고 전했다. 또한, “다양한 산업 분야의 비즈니스를 이끌며 구축한 지식과 경험을 바탕으로 베스핀글로벌의 전문성이 더욱 폭넓게 활용돼 고객과 함께 성장할 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 자신했다. 한편 조민식 전 베스핀글로벌 한국 총괄대표는 베스핀글로벌 부회장으로 승진했다. 베스핀글로벌의 이한주 대표는 “고객의 클라우드 전환을 도와주는 베스핀글로벌 한국 법인의 새로운 수장으로서 소프트웨어 회사를 경영한 풍부한 경험을 가지고 계신 장인수 대표님을 모시게 돼 기쁘다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['홀로렌즈3', 조직 분열로 개발 중단?…MS "사실무근, 계속 개발 중"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040005</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 01:48:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 첫 소비자용 증강현실(AR) 헤드셋 개발 계획을 철회한다는 주장이 제기됐다.  3일(현지시간) 미국 경제매체 &lt;비즈니스인사이더&gt;는 "MS가 올해 출시될 예정이었던 홀로렌즈3 개발 계획을 중단했다"고 보도했다. 이어 복수의 소식통을 인용해 "삼성과 혼합현실(MR) 기기를 개발하기로 합의해 MS의 MR 부서에 분열이 일어났다"고 덧붙였다. 반면 프랭크 쇼 MS 커뮤니케이션 부사장는 홀로렌즈3 개발 중단에 대한 소식을 부인하며 "홀로렌즈는 MR과 메타버스와 등 새롭게 부상하는 분야와 관련된 계획에서 중요한 부분을 차지한다"며 "MS는 홀로렌즈 개발에 전념하고 있으며 앞으로도 그럴 것"이라고 말했다. 그는 삼성과의 협력설에 대해서도 부인했다. 삼성과의 협력 건 외에도 MS 내부에서는 어떤 분야에 주력할 지 의견이 갈리는 것으로 알려졌다. 일부는 "MS 자체 하드웨어 개발에 집중할 해야 한다"고 주장하는 한편 "윈도우 운영체제(OS)와 같이 타기업도 사용할 수 있는 메타버스용 소프트웨어 플랫폼을 만들어야 한다"는 의견도 있는 것으로 알려졌다. 상품 판매 대상에 대한 의견이 통일되지 않았다는 목소리도 나온다. "기업 및 군용 상품으로 기획하자"는 의견과 "개인 소비자를 위한 상품이 우선"이라는 주장이 팽팽히 맞선 모습이다. 실제로 전 애플 수석 엔지니어 출신인 루벤 카발레로 부사장은 일반 소비자와 메타버스에 집중하고 싶어하는 것으로 알려졌다.업계의 관계자는 "지속된 내부 분열로 인해 회사에서 20년 이상 몸담아온 직원들을 포함한 MR 부서 직원 25명이 지난해 MS를 떠나 메타에 합류하기도 했다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[덱스터, '세인트 세이야' 실사영화 VFX 공급…글로벌 진출 본격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040004</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 01:48:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시각특수효과(VFX) 및 콘텐츠 기업 덱스터스튜디오(이하 덱스터)가 만화 '세인트 세이야'의 실사 영화를 통해 해외 시장을 공략한다.  4일 덱스터는 "영화 나이츠 오브 더 조디악(Knights of the Zodiac)의 VFX 콘텐츠 공급계약을 체결했다"고 밝혔다. 거래 상대방은 영화 제작사 TA KZ Film Kft이며, 거래액은 한화로 46억3838만원이다.    '나이츠 오브 더 조디악'은 1985년 쿠루마다 마사미가 그린 만화 '세인트 세이야'를 실사 영화로 각색한 작품이다. 원작 만화는 발매 이후 3500만부 이상 판매됐으며, 1986년부터 1989년까지 TV와 극장 애니메이션으로 방영되기도 했다.영화는 원작과 동일한 플롯으로 전개된다. 별자리로부터 힘을 얻은 이들이 그리스 여신 '아테나'의 기사단이 돼 인류를 지키는 이야기를 그린다. 넷플릭스 시리즈 '위처'의 프로듀서인 토마스 바긴스키 감독이 연출을 맡았으며 '퍼시픽 림: 업라이징'에 출연한 일본 배우 아라타 마켄유를 필두로 매디슨 아이스먼, 디에고 티노코, 마크 다카스코스, 닉 스탈, 팜케 얀센, 숀 빈 등이 출연한다.영화 '신과 함께' 시리즈를 비롯해 '기생충', '승리호' 등 국내 유수 영화들의 VFX 제작을 도맡았던 덱스터스튜디오는 '나이츠 오브 더 조디악' 참여를 계기로 해외 시장 진출을 본격화할 계획이다. 그 일환으로 연내 글로벌 업체들과 추가 파트너십을 구축하고 이를 활용해 해외 물량을 지속 수주할 예정이다. 김욱·강종익 덱스터스튜디오 대표는 "K-콘텐츠가 주목받으면서 국내 VFX 시장에 대한 관심도 점차 커지고 있다"며 "나이츠 오브 더 조디악 VFX 제작 참여는 덱스터스튜디오와 K-VFX 기술력을 세계에 증명하는 또 하나의 기회가 될 것"이라고 말했다.한편 덱스터스튜디오는 지난달 개봉한 영화 '해적: 도깨비 깃발'의 VFX 제작도 참여했다. 해적: 도깨비 깃발은 사라진 왕실 보물의 주인이 되기 위해 바다로 모인 해적들의 모험을 그린 작품이다. 덱스터스튜디오는 영화 속 화산, 번개, 쓰나미 등 자연재해부터 불기둥, 번개섬 등 가상 비주얼과 고래, 펭귄, 소 등 동물 크리처까지 담당했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘ERP’ 강자 더존비즈온, 증권가 목표주가 ‘줄하향’ 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030138</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030138</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 01:48:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘전사적자원관리(ERP)’ 시장의 선두기업인 더존비즈온이 기대를 크게 밑도는 실적을 내놓으면서 목표주가 ‘줄하향’이 잇따르고 있다. 하반기에는 실적 상승이 예상되지만, 전반적인 성장 둔화를 타개할 신사업 발굴이 필요하다는 지적이 나온다.3일 업계에 따르면 더존비즈온의 작년 실적이 부진했던 것으로 나타나자, 증권가에서는 더존비즈온의 목표주가를 일제히 내려 잡고 있다. 유진투자증권은 목표주가를 10만5000원에서 7만8000원으로 25.7% 하향조정했고, 한화투자증권은 8% 낮춘 8만원으로 조정했다. 삼성증권은 기존 10만원에서 6만원으로 목표주가를 40%나 낮췄다.더존비즈온은 기업용 소프트웨어(SW) 시장의 강자로, 국내 최대 ERP시스템을 운영 중이다. 한국·중국 등지 1만여개 기업이 더존비즈온의 ERP시스템을 쓴다. 클라우드·그룹웨어·정보보안·전자금융 등 사업도 영위하고 있다. 신사업으로는 ‘위하고(WEHAGO)’를 밀고 있다. 원격·재택근무 등 업무에 필요한 각종 서비스를 지원하는 클라우드 기반 솔루션이다.이 회사의 지난 4·4분기 연결기준 매출은 848억원, 영업이익은 160억원을 기록했다. 전년동기 대비 각각 4.8%, 40% 감소한 것으로 시장 기대치였던 863억원, 212억원을 크게 하회했다. ERP 실적이 379억원으로 가장 높게 나타났고 클라우드·그룹웨어·정보보안·전자금융은 각각 209억원, 123억원, 2억9000만원, 2억6000만원 등이었다. 부문별로 살펴보면 전년대비 ERP는 8.2%, 그룹웨어는 31.4% 성장했지만 나머지 클라우드·정보보안·전자금융 등의 각각 28.4%, 16.9%, 28.1%나 뒷걸음질쳤다. 연간실적은 매출 3187억원을 기록하면서 연간 최고 실적을 경신했지만 영업이익은 712억원으로 전년보다 줄었다.4·4분기 영업이익이 줄어든 이유는 2020년 4·4분기에 고마진을 남긴 정부지원 사업(K바우처)이 집중됐던 탓이다. 또 개발자 퇴사로 인건비가 줄어든 반면 외주용역비가 증가했고, 코로나로 인해 대형 프로젝트들이 지연되면서 손실보상충당금을 설정한 것도 영향을 미쳤다. 더존비즈온은 작년 스탠다드ERP·그룹웨어를 융합한 신제품 ‘아마란스(Amaranth)10’ 출시에 따라 기존 진행 중이던 영업을 신제품 영업으로 전환하는 과정에서 수주 지연이 발생한 것으로 보인다고 설명했다.관건은 클라우드 매출 부진의 원인이다. 한화투자증권 김소혜 애널리스트는 “클라우드 매출이 예상보다 부진했는데, 위하고의 신규 고객 증가세가 둔화된 것으로 파악된다”고 짚었다. 이는 K바우처 사업의 여파로 해석된다. K바우처 사업은 중소기업들이 비대면 환경을 구축하는 데 드는 비용을 정부에서 지원해주는 제도의 일환으로 진행됐다. 비용의 90%를 정부가 부담하는 구조였다. 지난해 지원 대상 기업은 8만개로, 해당 사업비는 3200억원에 달했다. 더존비즈온의 위하고도 사업 수혜를 입으면서 매출이 ‘반짝’ 증가했다. 그러나 사용기간이 종료되자 고객들이 빠져나갔고, 매출 감소까지 이어졌다는 분석이다. 삼성증권 오동환 애널리스트는 보고서에서 “정부 바우처 사업의 명암”이라며 “고객 이탈과 제한적인 신규 고객 유입으로 위하고 매출은 감소 추세”라고 진단했다. 이어 “올해 추가 정부 바우처 사업 진행이 예고돼 있으나 규모·대상이 축소돼 위하고 매출 감소는 불가피하다”고도 덧붙였다.더존비즈온은 미래에셋캐피탈·웰컴저축은행·한국투자저축은행 등이 참여한 위하고 기반 매출채권팩토링 사업, 아마란스10 등 신사업이 매출에 본격적으로 기여하면 실적 반등을 꾀할 수 있을 것으로 기대하고 있다. 목표주가를 낮춘 증권사들도 하반기에는 실적 회복이 가능할 것으로 전망하기도 했다. 유진투자증권 박종선 애널리스트는 보고서에서 “2020년 12월말 2만5000여 고객이었던 클라우드 고객이 2021년 12월 말 3만4000여 고객으로 늘어났다. 긍정적인 부문”이라며 “클라우드 고객 증가세 지속과 매출채권팩토링 사업 안정화로 실적이 점차 회복될 것”이라고 예상했다.그러나 사업 지연으로 인한 충당금이 지속적으로 반영될 전망이어서 당분간 이익 부진 추세는 불가피할 전망이다. 또 기존 라이트 ERP 고객들의 클라우드 전환율이 50%까지 상승하면서 클라우드 전환에 따른 매출 성장 모멘텀도 둔화됐다는 분석도 있다. 이에 따라 더존비즈온이 새로운 성장동력을 발굴해야 한다는 지적이 나온다. 오 애널리스트는 “국내 ERP 시장 성장성과 더존비즈온의 시장 지배력을 감안해 기존 ‘매수(BUY)’ 의견을 유지한다”면서도 “클라우드 성장세 둔화, 비용 증가 등을 반영해 올해 영업이익 추정치를 29.8% 낮추며 이에 따라 목표가도 내린다. 추가적인 가치 하락에 유의할 필요가 있다”고 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[닌텐도 스위치, 1억대 이상 팔렸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040001</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 01:48:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일본 닌텐도의 콘솔 게임기 닌텐도 스위치가 전 세계 판매량 1억대를 돌파했다.3일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등 주요 외신은 닌텐도 스위치가 작년 말 기준 1억354만대를 판매했다고 전했다. 2017년 3월에 출시된 후 5년 안에 이룬 성과로 경쟁업체인 마이크로소프트(MS), 소니를 포함해 현재까지 출시된 모든 콘솔 게임기 중 1억대 판매를 가장 단기간 내 달성했다. 이는 '닌텐도 위'(Wii)의 실적을 능가하는 수치다. 닌텐도 위는 2006년 출시되 판매 종료 전까지 1억163만대의 판매량을 기록했다.지난해 10월부터 12월 말까지 스위치의 판매 대수는 1067만대에 달했다. 글로벌 반도체 부족으로 전년 동기 대비 8% 하락했지만 경쟁업체에 비해 타격이 덜 했다는 평가다. 전날 이뤄진 소니의 발표에 의하면 동기간 '플레이스테이션5'(PS5) 판매량은 390만대에 그쳤다. 닌텐도는 반도체 부품 부족에 따른 생산 차질로 2021회계연도의 스위치 판매량을 2300만대로 하향 조정했다. 지난해 11월에 내놓은 전망치보다 100만대 적은 수치다. 닌텐도 측은 이날 "이번 회계연도 초부터 이어진 반도체 등 부품 공급에 대한 불확실성이 계속해서 생산에 영향을 미칠 것으로 보인다"고 밝혔다.닌텐도는 소프트웨어 부문에서도 판매량 호조를 누렸다. 특히 지난해 11월에 출시된 '포켓몬 브릴리언트 다이아몬드'과 '포켓몬 샤이닝 펄'은 1397만장의 판매량의 기록했다. 지난달 출시된 '포켓몬 레전드 아르세우스'는 시장에서 호평을 받는 것으로 알려졌다.한편 후루카와 슌타로 닌텐도 사장은 최근 화두가 된 기업 인수·합병에 대해 다소 부정적인 의사를 내비쳤다. 앞서 경쟁사인 MS와 소니는 각각 게임업체 '액티비전 블리자드'와 '번지'를 인수한다고 발표한 바 있다.이날 기자회견에서 후루카와 슌타로 닌텐도 사장은 "인수·합병 거래를 반대하는 입장은 아니지만, 닌텐도의 사고방식을 지니고 있지 않은 사람들을 갑자기 불러들이는 것은 이득이 되지 않는다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'합병 전략'으로 다져지는 카카오의 콘텐츠·커머스]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030122</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030122</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 22:13:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면•카카오의 최근 5년간 주요 합병 사례들을 살펴보면 사업 전략이 콘텐츠와 커머스에 집중되고 있습니다.•카카오게임즈는 스토리 게임 제작사 애드페이지를 품었고 카카오엔터테인먼트는 멜론컴퍼니를 흡수합병했습니다. 앞서 카카오는 분사했던 카카오커머스를 다시 합병하며 커머스 사업을 직접 챙기고 있습니다.•선택과 집중을 위한 이러한 합병 전략이 카카오를 위대한 회사(Great Company)로 이끌 수 있을지 관심입니다.   김범수 카카오 이사회 의장이 NHN(네이버 전신)에서 나와 다시 맨바닥에서 시작해 대표 모바일 기업으로 키워낸 카카오의 성장 배경에는 합병 전략이 있습니다. 카카오톡이 모바일 메신저로 출발해 전국민의 일상 플랫폼으로 거듭나는 과정에서 필요한 기업을 인수하면서 즉시 전력으로 흡수하거나 기존의 계열사들끼리 합병해 경영 효율성의 극대화를 꾀했습니다.카카오의 최근 5년간 주요 합병 사례들을 살펴보면 카카오의 사업 전략이 콘텐츠와 커머스에 집중되고 있다는 것을 알 수 있습니다. 카카오톡이라는 강력한 플랫폼을 기반으로 킬러 콘텐츠를 만들어내 가입자 기반을 더욱 탄탄히 하고 비즈니스 모델(BM)도 다양화하자는 전략으로 풀이됩니다. 커머스도 놓칠 수 없는 분야죠. 코로나19 팬데믹으로 온라인 쇼핑이 일상이 된 가운데 카카오톡을 보유한 카카오에게 커머스 경쟁력은 필수적입니다.콘텐츠 분야의 합병 공시부터 살펴보면 가장 최근에는 카카오게임즈가 있습니다. 카카오의 게임 자회사 카카오게임즈는 오는 10일 ㈜애드페이지와의 흡수합병을 앞두고 있습니다. 카카오게임즈의 자회사인 애드페이지는 웹툰과 웹소설을 기반으로 스토리 게임을 만드는 곳입니다. 카카오게임즈는 회사합병결정 공시를 통해 '게임과 신사업 연계 속도 제고'를 합병목적으로 제시했습니다. 애드페이지의 스토리 게임 제작 역량을 카카오게임즈에 더해 새로운 콘텐츠를 만들어내고 게임 장르를 다양화하면서 BM도 확대하겠다는 의도로 풀이됩니다.카카오게임즈는 '비욘드 게임(Beyond Game: 게임 그 이상)'을 회사의 전략으로 내세웠습니다. 단순히 게임만 제공하는 것에서 나아가 다양한 콘텐츠를 제공할 계획입니다. 조계현 카카오게임즈 대표는 올해초 신년사에서 계열사들과 함께 메타버스·NFT(대체불가토큰)·스포츠 등 세 분야의 사업을 적극 확장하겠다고 선언했죠. 이제 한 몸이 되는 애드페이지의 스토리 게임 역량도 조 대표의 신사업 구상에 포함된 것으로 보입니다.지난해 7월에는 카카오엔터테인먼트가 ㈜멜론컴퍼니를 흡수합병한다는 내용의 회사합병결정 공시가 있었습니다. 카카오엔터테인먼트는 웹툰·웹소설·드라마·영화·공연 등의 사업을 카카오의 콘텐츠 전문 자회사입니다. 여기에 국내 1위 음원서비스 멜론을 더해 콘텐츠 라인업을 완성했죠. 회사의 사업 영역은 크게 △미디어 △스토리 △뮤직으로 구분됩니다. 미디어 분야에서는 스토리 기반의 영상과 뉴미디어 콘텐츠를 제작합니다. 스토리 사업은 웹툰과 웹소설이 대표적이죠. 웹툰과 웹소설은 최근 다양한 작품들이 영상화로 이어지면서 콘텐츠의 원천으로 여겨질 정도로 그 영향력이 커졌습니다. 여기에 멜론이 포함된 뮤직 사업까지 더해지며 카카오엔터테인먼트는 주요 콘텐츠 분야를 아우르는 콘텐츠 전문 기업으로 거듭났습니다.  커머스 분야 합병은 지난해 카카오가 카카오커머스를 흡수합병한 것이 대표적 사례로 꼽힙니다. 카카오커머스는 2018년 카카오의 이커머스 전문 자회사로 분사했지만 지난해 9월 본사에 재합병됐습니다. 선물하기와 쇼핑 등 카카오 이커머스가 카카오톡에서 서비스되고 있는만큼 본사가 이커머스 사업을 직접 챙기겠다는 의지로 풀이됩니다. 커머스 분야에서 카카오는 경쟁사인 네이버에게 밀리고 있어 사업 확장에 보다 힘을 쏟을 필요가 있습니다. 국내 이커머스 시장은 네이버가 선두에 있는 가운데 쿠팡이 추격하고 있는 형국입니다. 반면 카카오의 존재감은 미미합니다. 선발주자들을 따라잡으려면 빠른 투자와 사업 결정이 필요하겠죠. 자회사 형태로 있는 것보다 본사에서 직접 챙기는 것이 용이할 것입니다. 지난해 12월 라이브커머스 플랫폼 '그립'을 인수한 것도 커머스 사업 역량 강화의 일환입니다. 그립은 중소상공인들이 쉽게 이용할 수 있도록 구축된 것이 강점이죠. 그립의 인수로 카카오는 네이버에 밀리는 라이브커머스 참여사들을 단숨에 확보하게 됐습니다.카카오는 설립 후 다양한 인수합병 전략으로 짧은 시간에 본사와 계열사들의 덩치를 키웠습니다. 공정거래위원회가 지난해 추산한 주요 기업들의 계열사 수에서 카카오는 128개로 SK(156개)에 이어 2위를 기록했습니다. 회사는 서비스의 영역을 대리운전·미용실·네일숍 등 전방위적으로 확장했지만 이 과정에서 기존 산업군과의 충돌은 피할 수 없었습니다. 막강한 플랫폼 파워를 내세워 골목상권을 침탈한다는 비판에 직면했고 결국 지난해 국정감사장에 증인으로 출석한 김 의장은 "성장에 취해 사회적 책임을 다하지 못한 것에 통렬히 반성한다"며 고개를 숙였습니다.이런 가운데 비슷한 사업을 영위하는 계열사들을 합병해 경영 효율성을 극대화하는 것은 어찌보면 필수적인 과정으로도 볼 수 있습니다. 국내 시장에서 사업 영역을 확대하며 계열사 수를 늘리는 것은 부담스러운 상황이 됐기 때문입니다. 기존 계열사들의 최적화를 해야했고 그 중심에 콘텐츠와 커머스가 자리하게 됐습니다.김 의장은 지난 2020년 카카오톡 출시 10주년을 맞아 임직원들에게 전한 메시지를 통해 "그동안의 10년이 좋은 회사(Good Company)였다면 향후 10년이 우리를 위대한 회사(Great Company)로 이끌어 줄 것"이라고 말했습니다. 그가 감명 깊게 읽었던 책이라고 꼽은 'Good to Great'의 제목을 인용한 메시지였습니다. 그의 바람대로 카카오가 사업 역량을 보다 강화하고 사회적 책임까지 다하는 위대한 회사로 거듭나기 위해 합병 전략이 어떤 역할을 할지 지켜볼 일입니다. 생각해 볼 문제•넷플릭스·디즈니와 같은 글로벌 기업도 버티고 있는 콘텐츠 시장은 어떤 시장보다 경쟁이 치열합니다. 카카오가 글로벌 콘텐츠 시장에서 어떤 성과를 내며 기업가치를 더욱 끌어올릴 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[케이뱅크 첫 흑자달성…꼭 업비트 때문은 아니다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030129</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 10:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 케이뱅크가 출범 이후 첫 연간 흑자 달성에 성공했다. 가상자산거래소 업비트와의 실명계좌 발급 제휴에만 의존하지 않고 자체적인 상품력을 꾸준히 키운 결과라는 분석이 나온다. 케이뱅크는 지난해 잠정으로 224억원의 당기순이익을 냈다고 3일 밝혔다. 흑자전환의 원년이 됐다. 2020년 1054억원의 손실을 냈던 점을 감안하면 극적인 실적 반등이다.지난해 3배 이상의 가파른 고객 증가에 따른 외형 성장이 흑자전환의 핵심 요소로 작용했다. 케이뱅크 고객 수는 1년새 219만명에서 717만명으로 약 500만명 늘었다. 이에 따라 수신 잔액은 2020년말 3조7500억원에서 2021년말 11조3200억원으로 대폭 증가했다. 같은 기간 여신은 2조9900억원에서 7조900억원으로 뛰었다.고객 규모의 증가는 업계 1위 업비트와의 제휴가 주효했다. 케이뱅크는 2020년 6월 업비트와 제휴를 맺고 실명계좌를 제공하고 있다. 다만 업비트 제휴만으로 케이뱅크가 호실적을 거뒀다고는 평가하기 어렵다. 케이뱅크가 지난해 1월부터 6월까지 업비트로부터 수취한 수수료는 172억5500만원으로 규모만 놓고 보면 많다고는 볼 수 없다.업비트 투자자들은 애초에 업비트를 이용하기 위해 케이뱅크 계좌를 튼 것이기 때문에 케이뱅크의 상품에 눈을 돌리지 않았었다. 이 때문에 케이뱅크는 지난해 4월 말 수신 12조1400억원, 여신 4조6800억원을 기록하는 비대칭성을 보였다. 수신규모가 늘어난 만큼 케이뱅크가 고객에게 지급해야 할 이자 등 비용도 늘어나고, 단기투자용으로 들어온 예수금이기에 장기적인 운용에도 난점이 있었다.케이뱅크가 흑자전환에 성공한 건 자체적인 '상품력' 덕분이다. 케이뱅크는 지난해 4월 '플러스박스'를 리뉴얼해 목적에 따라 통장 쪼개기가 가능한 파킹통장 서비스를 선보였다. 지난해 연말께는 목표 금액과 기간만 설정하면 매주 모아야 하는 금액이 자동으로 계산돼 목돈을 재미있게 만들 수 있는 '챌린지박스'도 출시했다. 이같은 요구불성 상품들의 인기에 지난해 말 저원가성 예금의 비중이 80%에 달하며 수익성이 개선됐다.여신은 100% 비대면 아파트담보대출이 출시 1년여만에 누적 취급액 1조원을 돌파하면서 자산 성장의 견인차 역할을 했다. 지난해 9월 출시한 전세 및 청년전세 대출도 4개월만에 2000억원을 넘어서며 대출상품 포트폴리오 다변화에 기여했다.중저신용자 고객을 대상으로 한 대출도 크게 늘었다. 케이뱅크는 지난해 중저신용자 고객에 대출 이자 두 달치 캐시백, 대출안심플랜 등의 혜택을 제공했다. 이에 따라 지난해 연간 중저신용자 고객 신용대출 공급액 규모는 2020년의 약 2.3배로 급증했다.가파른 외형성장은 곧 이익지표 향상으로 이어졌다. 지난해 케이뱅크의 연간 순이자이익은 1980억원으로 2020년 464억원 대비 327%나 급증했다. 특히 순이자이익은 지난해 매분기 평균 약 46%씩 급증하며 가파른 성장세를 보였다. 비이자이익 역시 제휴 활성화 등에 힘입어 2020년 102억원 손실에서 지난해엔 196억원 흑자로 돌아섰다.이익 증가와 더불어 경영효율성도 대폭 개선됐다. 2020년 300%를 넘었던 CIR(영업이익경비율)이 지난해 말 61%까지 낮아졌다. CIR은 금융회사의 영업이익 대비 판매관리비를 비교하는 지표로, 수치가 낮을수록 생산성과 경영 효율성이 높다는 의미다.케이뱅크는 지난해 탄탄한 수익구조의 안착과 제휴 시너지 강화 등에 힘입어 확연한 펀더멘탈 개선을 이뤄냈다는 평가다. 올해는 더욱 공고해진 예대마진 기반 위에서 혁신 사업자와의 제휴를 더욱 확대해 성장세를 이어간다는 방침이다. 기업공개(IPO)를 준비하고 있다.서호성 케이뱅크 은행장은 "지난해는 예대 비즈니스를 본 궤도에 안착시키는 동시에 경영 효율성을 개선해 출범 이후 처음으로 연간 흑자를 달성했다"며 "올해는 이를 토대로 디지털금융플랫폼 도약에 더욱 속도를 내는 한편, 성공적인 IPO를 위한 준비에도 총력을 기울일 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030026.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, 코로나19 사업 활황…진단키트 美 공급 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030127</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030127</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 10:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 진단키트의 미국 공급을 확대하고 먹는(경구용) 치료제를 생산하는 등 코로나19 사업 영역을 강화하며 외연 확장에 힘을 쏟고 있다.3일 셀트리온에 따르면 셀트리온USA(셀트리온 미국 자회사)는 코로나19 진단키트 2종을 미국 시장에 공급한다. 오는 4월까지 4000억원 규모의 물량을 납품한다. 미 국방부 조달청을 비롯해 세계 최대 전자상거래 업체 아마존 등 10여개 기업·기관이 대상이다.공급 물품은 ‘디아트러스트 코로나19 전문가용 항원신속진단키트(디아트러스트 항원신속진단키트)’와 ‘디아트러스트 코로나19 항원 홈 테스트(디아트러스트 홈 테스트)’ 2종이다. 해당 코로나19 진단키트는 셀트리온이 휴마시스와 공동으로 개발했다.셀트리온은 앞서 지난해 9월 미국 국방부 조달청이 진행하는 구매사업에서 공급업체로 최종 선정, 디아트러스트 항원신속진단키트를 최대 7382억원 규모로 공급하는 계약을 체결한 바 있다. 셀트리온은 디아트러스트 항원신속진단키트에 대한 미국식품의약국(FDA)의 긴급사용승인(EUA)을 지난해 4월 획득하기도 했다. 지난해 10월에는 디아트러스트 홈 테스트에 대한 FDA 긴급사용승인을 추가로 확보했다. 셀트리온 관계자는 “앞서 미 국방부 조달청과 맺은 최대 7382억원 공급 계약과 이번에 따낸 4000억원 규모의 공급 계약은 별도의 건”이라며 “FDA 승인을 바탕으로 공급 물량을 지속해서 확대하고 있다”고 설명했다.셀트리온USA는 디아트러스트 제품군의 미국 마케팅을 담당하고 있다. 회사는 이번 공급을 통해 미국 의약품 및 의료기기 시장에서의 브랜드 공신력 강화가 이뤄질 수 있다고 강조했다. 셀트리온USA는 주요 고객사와 2분기 추가 물량에 대한 협의도 진행 중이다.디아트러스트는 추가 장비 없이 검사 후 감염 여부를 15분 이내에 바로 확인할 수 있는 신속진단키트 제품이다. 지난해 미국에서 코로나19 유무증상자 약 490명을 대상으로 임상시험을 진행했다. 특이도(RT-PCR 음성 결과를 음성으로 평가하는 정도)와 민감도(RT-PCR 양성 결과를 양성으로 평가하는 정도)에서 각각 99.8%, 86.7% 수준의 정확성을 보였다.셀트리온 측은 “다른 신속진단키트와 달리 코로나19 바이러스의 N단백질과 S단백질에 각각 결합하는 두 가지 항체를 적용해 민감도와 특이도를 개선한 제품”이라며 “변이에 강한 감지 효과를 보이는 것이 특징”이라고 설명했다. 디아트러스트는 최근 미국 국립보건원(NIH)을 통해 진행한 연구에서도 오미크론 변이 감지 효과가 있는 것으로 나타났다.셀트리온USA 관계자는 “조 바이든 행정부는 최근 10억개의 진단키트 공급 미국 내 공급하겠다고 발표했다”며 “제품 수요와 문의가 지속해서 늘어나고 있어 1분기 내 기록적인 진단키트 매출을 올릴 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다. 코로나19 치료제 사업도 지속 확대 셀트리온은 진단키트 공급망 확대 외에도 코로나19 치료제 영역 사업에서도 외연을 지속해서 늘려나가고 있다. 자체 개발한 코로나19 항체치료제 렉키로나(성분명 레그단비맙)는 국내는 물론 유럽 당국의 정식 폼목허가를 획득했다. 인도네시아·브라질·페루·호주 등에서도 조건부 허가 또는 긴급사용승인을 확보하기도 했다. 지난달에는 스위스 의약품청으로부터 임시 허가를 획득했다.셀트리온헬스케어는 이 같은 성과를 바탕으로 지난해 12월 18개국과 렉키로나 공급 계약을 체결했다. 유럽 9개국에 제공하는 렉키로나 초도물량 15만 바이알(주사용 유리 용기)은 이미 공급된 상태다. 레키로나 1회 투약은 70kg 성인 기준 3바이알으로, 초도물량은 약 5만명 분에 해당한다. 셀트리온헬스케어는 셀트리온이 개발·생산한 의약품을 해외에 수출하는 기업이다. 회사는 약 70개국과 렉키로나의 수출 협의도 진행 중이다.렉키로나의 국내 처방도 활발하다. 중앙재난안전대책본부에 따르면 렉키로나는 지난달 27일 기준 271개 병원 등에서 4만3331명에게 투여됐다. 렉키로나 처방에 따른 사망·심각한 부작용 사례는 아직 보고된 바 없다.  셀트리온은 또 미국 제약사 머크앤컴퍼니(MSD)가 개발한 코로나19 경구용 치료제 생산 기업으로도 선정됐다. 셀트리온이 생산한 몰누피라비르의 복제약은 105개 중저소득 국가에 공급된다.셀트리온의 MSD 코로나19 경구용 치료제 생산은 국제의약품특허풀(MPP)의 결정에 따라 이뤄졌다. MPP는 지난달 20일 몰누피라비르의 복제약 생산기업으로 11개국 총 27개 기업을 선정해 발표했다. MPP는 의약품의 특허권 소유자와 사용권을 협상해 각 기업이 복제약을 중저소득국(LMIIC)에 저렴한 가격으로 공급할 수 있도록 지원하는 국제협력단체다.국내에선 셀트리온 외에도 한미약품·동방에프티엘이 선정됐다. 한미약품은 원료와 완제품 모두를, 셀트리온은 완제품을, 동방에프티엘은 원료를 생산한다. 올해 국제기관을 통해 중저소득 국가에 공급될 먹는 코로나19 치료제 복제약 시장은 1조7000억원에 달할 것으로 전망된다.  새로운 코로나19 치료제 개발에도 속도를 내고 있다. 셀트리온은 올 1분기 내 흡입형 코로나19 치료제에 대한 글로벌 임상에 돌입한다는 목표를 제시하기도 했다. 흡입형 치료제는 △현재 시판 중인 렉키로나와 △코로나19 항체치료제 후보물질 ‘CT-P63’을 칵테일 기법으로 결합한 형태로 개발이 진행 중이다. 회사는 현재 글로벌 주요 규제기관과 임상 디자인에 대해 논의를 마치면 본격적인 절차를 진행할 방침이다.CT-P63은 코로나19 우세종이 될 것으로 전망되는 변이 바이러스 ‘오미크론’에 대한 대응력이 있다고 확인된 물질이다. 셀트리온은 미국 국립보건원(NIH)을 통해 CT-P63의 슈도 바이러스(병원성이 없는 바이러스) 중화능 테스트를 진행했다. 해당 테스트를 통해 CT-P63이 오미크론에 대해서도 중화능이 나타나는 것으로 확인됐다.셀트리온 관계자는 구체적 진행 일정에 대해 “1분기 이내에 동물 실험을 통해 칵테일 흡입제형의 안전성과 효능을 확인하고, 2분기 이내에 대규모 글로벌 임상에 대한 중간 결과를 확보하는 게 목표”라면서도 “규제기관과 협의에 따라 진행 시점에 다소 차이가 있을 수 있다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["시간을 팝니다"…타임슬롯 NFT '투데이 이즈' 정식 오픈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030131</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030131</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 10:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['시간'을 '대체 불가능한 토큰'(NFT)으로 만들어 판매하는 '투데이 이즈'가 시험대에 올랐다. 소프트론칭을 통해 시장성을 테스트한 프렌즈게임즈는 3일 '투데이 이즈'를 정식 오픈하며 본격적인 NFT 사업을 전개한다.  '투데이 이즈'는 하루를 10분 단위로 나눈 타임슬롯을 NFT로 만들어 시간을 판매하는 서비스다. 프렌즈게임즈는 지난해 12월 투데이 이즈의 소프트론칭을 진행한 이후 안정성 향상 및 편의성 개선에 주력했다고 밝혔다.소프트론칭과 비교해 달라진 점은 시간 확장 및 플랫폼 대응 범위다. 거래가능한 시간이 과거 1900년도까지 확장됐고 PC 웹으로도 실시간 NFT 확인이 가능하다. 경매를 통해 여러 타임슬롯 NFT들을 한 번에 획득할 수 있는 NFT 경매 기능도 추가됐다.이이구 프렌즈게임즈 플랫폼본부장은 "정식 론칭을 기념해 전국민 누구나 무료로 1회 사용가능한 쿠폰을 지급하는 이벤트를 진행한다"며 "카카오톡을 통해 접근할 수 있는 디지털 자산 지갑 '클립'을 보유한 이는 누구나 무료 쿠폰을 사용해 나만의 타임슬롯 NFT를 구매할 수 있다"고 말했다.한편, 프렌즈게임즈는 이번 런칭 서비스 오픈을 기념해 70% 할인된 가격으로 NFT를 구매할 수 있는 할인 이벤트를 진행한다. 새로 가입한 친구에게 NFT를 전송하면 보상 받을 수 있는 친구 초대 이벤트도 함께 진행할 예정이다. '보라'(BORA)를 활용한 '투데이 이즈' 첫 NFT경매는 오는 8일부터 시작된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코그룹 지주사 전환 후 '블루칩' 포스코에너지...경영 성과 봤더니]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030065</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030065</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 10:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코에너지는 포스코그룹의 지주사 전환 후 성장이 기대되는 계열사다. 포스코그룹은 에너지와 수소, 2차전지 소재(양극재, 음극재) 등 7가지 사업을 지주사 전환 후 역량을 집중할 사업으로 정했기 때문이다. 이중 에너지 사업은 앞으로 탄소중립에 따라 재생에너지의 수요가 확대되면서 제2의 도약을 위한 전기를 맞고 있다. 가스발전 등 화석연료의 비중은 줄이고, 천연가스와 수소(암모니아 포함) 등 친환경 에너지를 중심으로 사업구조를 바꿔야 하기 때문이다. 포스코그룹은 사업구조를 친환경 위주로 바꾸고 있고, 에너지 사업의 변화도 가속화될 전망이다. 2015년 이후 최대 매출, 수익은 오히려 하락...'LNG터미널 양수 효과는?' 3일 포스코에 따르면 포스코에너지는 지난해 매출 1조9760억원, 영업이익 2030억원을 기록했다. 매출은 전년 대비 30.2%(4590억원) 늘면서 2015년(1조9547억원) 이후 최대치를 나타냈다. 포스코에너지는 2014년까지 연매출이 2조5000억원을 넘었는데, 2015년 이후 매출이 1조5000억원 안팎을 오가며 실적이 저조했다.지난해 모처럼 매출이 2조원에 육박했다. 하지만 수익성은 오히려 둔화됐다. 지난해 영업이익(2409억원)은 전년 대비 15.7%(380억원) 감소했다. 매출은 30% 가까이 늘었는데, 영업이익은 15% 이상 줄었다. 지난해 영업이익률은 10.2%를 기록했고, 같은 기간 5.6% 포인트 하락했다.  포스코에너지는 "지난해 LNG 단가가 약 57% 상승해 발전 마진이 감소한 영향" 때문이라고 설명했다. 원가가 높아진 영향으로 풀이된다. 실제 지난해 3분기 누적 원가율은 84.6%를 기록 전년 동기(76.4%)와 비교해 8.2% 포인트 상승했다.포스코에너지의 매출은 82%가 화력발전에서 나온다. 지난해 3분기까지 발전 부문 매출은 1조1489억원을 기록했다. LNG 터미널 임대수익으로 2042억원(매출 비중 14%)의 매출을 올렸고, 연료전지 사업에서 425억원(3%)의 매출을 올렸다.매출 구성을 보면 화력발전 사업에 의존도가 절대적으로 높다. 포스코에너지는 1972년부터 민간사업자로 화력발전 사업을 하고 있다. 특히 수도권 지역의 전력부하 변동에 순간적으로 대응하고 있다. 그런데 포스코에너지는 경기 위축으로 전력수요가 줄고, 국제유가 하락으로 전력판매가격이 하락해 성장이 더뎌졌다.현재 인천LNG복합발전소에서 3호기부터 9호기까지 가동 중이며 3412MW의 전력을 생산할 수 있다. 지난해 평균 가동률은 66.7%에 그쳤다. 발전업계에 따르면 포스코에너지 등 발전회사들은 LNG 직수입이 가능해짐에 따라 경쟁이 심화되고 있다. 과거 가스공사를 통해서만 LNG를 조달받았는데, 직접 수입이 가능해졌다. 시장 참여자가 늘면서 업체간 경쟁이 치열해졌다. 포스코에너지는 2019년 포스코로부터 광양LNG 터미널을 인수했고 인천LNG복합발전소에 직접 LNG를 공급할 수 있게 됐다. 포스코에너지는 부생가스 발전사업을 물적분할해 포스코에 1조1637억원(분할합병 교부금)을 받고 넘겼고, 포스코에너지는 포스코의 LNG터미널 사업을 6080억원에 인수했다. 약 5557억원의 차익을 얻은 셈이다.지난해 3분기 포스코에너지의 LNG 조달 가격은 톤당 61만6000원으로 전년보다 27.2% 올랐다. 직수입 이전보다 원재료 조달 가격은 20% 가량 낮아졌지만, 가격 변동폭은 LNG 터미널 양수 후에도 여전히 컸다.  친환경 에너지 전환이 관건...수소연료전지 사업 재기할까 2020년 기준 포스코에너지의 온실가스 배출량은 536만5000톤이다. 직접 배출량이 530만2000톤으로 전체 배출량의 98.8%를 차지하고 있다. 전년보다 배출량이 9.5%(46만톤) 늘었다.  LNG 복합발전은 LNG를 연소해 터빈을 돌려 전기를 생산한다. 이 과정에서 온실가스가 대량으로 배출된다. 경쟁사인 GS EPS는 같은해 254만1219톤의 온실가스를 배출했는데 포스코에너지는 111.1% 더 배출했다. 사실상 배출량이 두 배 더 많았다.포스코그룹의 에너지 사업 전략은 첫째도 둘째도 '친환경'이다. LNG 발전원을 수소 및 암모니아로 바꾸는 것이다. 2026년까지 암모니아 혼소발전을 도입하고, 2030년부터 수소 에너지를 도입한다. 포스코에너지는 삼척과 광양, 포항에 암모니아 터미널을 구축한다.  암모니아를 사용해 표층수를 끓여 증기발전기의 터빈을 돌려 전기를 생산하는 방식이다. 이를 활용하면 이산화탄소를 배출하지 않고 전기를 생산할 수 있다.포스코에너지의 친환경 에너지 사업은 수소 연료전지 사업이다. 자회사인 한국퓨얼셀이 수소 연료전지를 생산하고 있다. 그런데 한국퓨얼셀이 미국 퓨얼셀에너지와 소송을 벌이면서 신규 수주가 거의 없는 상황이다. 양사는 지난해 법적 소송 등 분쟁을 완전히 화해하기로 합의한 상황이다. 퓨얼셀에너지는 한국퓨얼셀과 라이센스 계약을 맺은 업체다. 오랜 기간 지속된 갈등이 해소되면서 한국퓨얼셀의 수소연료전지 사업이 정상화될지 관심을 모으는 상황이다.지난해 3분기까지 수소 연료전지 사업 매출은 425억원을 기록했다. 전년 동기(495억원)와 비교해 14.1% 매출이 줄었다. 2014년 수소 연료전지 사업 매출은 2000억원을 넘었는데, 현재는 유지보수에서 간신히 매출을 내는 실정이다. 부채비율 170%...포스코 계열사 중 재무상태 '열악'  포스코에너지가 앞으로 그룹의 기대에 부흥하려면 재무상태가 안정적으로 유지돼야 한다. 암모니아 터미널을 건설하고, LNG 에너지원을 수소로 바꾸려면 대규모 자본적 지출(CAPEX)이 불가피한 상황이다.하지만 포스코에너지의 재무구조는 포스코그룹 계열사 중에서 비교적 열악한 상황이다. 포스코와 포스코케미칼 등 핵심 계열사들이 100% 미만의 부채비율을 유지하는 것과 비교된다. 건설회사인 포스코건설 또한 부채비율이 100%를 조금 넘는 실정이다.  통상 부채비율이 200%를 넘을 경우 재무구조가 상당히 불안정한 것으로 본다. 2020년 말 포스코에너지의 부채비율은 200%를 돌파했다. 부채비율이 소폭 낮아져 재무구조가 개선됐지만 여전히 우려스럽다.지난해 3분기 기준 포스코에너지의 차입금은 1조9354억원을 기록했다. 이중 단기성 차입금은 7119억원에 달했다. 현금성 자산은 8255억원으로 집계됐다. 유동비율은 113.3%로 비교적 우수했다. 같은 시기 영업활동 현금흐름은 2680억원으로 예년 수준을 나타냈다.앞으로 사업구조를 친환경 수준으로 바꾸는 과정에서 대규모 자금 수요가 불가피하다. 결국 포스코그룹이 포스코에너지의 친환경 전환에 어느 정도 의지를 갖고 있느냐에 따라 좌우될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]넷마블 자체 코인, '코드명 X'로 등장할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030113</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030113</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 08:18:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 전합니다. &lt;편집자 주&gt; "넷마블은 퍼블리싱 모델에 적합한 기축 코인 모델을 준비하고 있습니다. 코인이 발행되면 상장을 추진할 계획인데요. 아이텀큐브도 추가적으로 재상장을 준비하고 있습니다. 준비가 되면 두 코인 모두 상장을 추진할 계획입니다"지난 27일 '제5회 NTP'에서 권영식 넷마블 대표가 말한 것처럼, 넷마블은 현재 자체 가상자산(코인) 발행을 준비하고 있다. 최근 관련 상표권을 출원하며 사업 속도를 앞당기는 모습이다.   3일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 넷마블은 지난달 18일과 25일 각각 '넷마블X'(Netmarble X)와 '마브렉스'(Marblex) 상표권을 출원하며 일찌감치 서비스명 선점에 돌입했다. 해당 상표권들은 각각 '가상자산'과 관련이 있는 상표설명이 포함돼 '자체 코인이나 거래소명이 될 것'이라는 가설에 무게가 실린다. 서비스명에 'X'가 들어가는 코인 및 거래소가 다수 존재하는 만큼 넷마블도 '상징성을 염두에 두고 상표권을 출원했을 것'이라는 목소리가 나온다.주목할 점은 '플레이 투 언'(P2E) 게임 출시를 예고한 넷마블이 자체 가상자산(코인)을 비롯해 거래소에 이르는 밸류체인을 구축하는 것이다. 앞서 지난달 12일 넷마블 자회사 넷마블에프앤씨가 블록체인 기술 기반 게임사 '아이텀게임즈'의 주식 38만8494주를 약 76억5000만원에 인수하자 업계에서는 관련 코인 발행 및 거래소 구축 여부가 관심사로 떠올랐다. 실제로 아이텀게임즈는 지난 2020년 4월 국내 가상자산 거래소인 '업비트'에 '아이텀'(ITAM) 코인을 상장한 바 있다. 아이텀 코인은 지난해 6월 업비트에서 상장폐지된 이후 재상장 여부가 불투명했지만 넷마블에프앤씨가 아이텀게임즈를 인수해 '아이텀큐브'로 재상장할 가능성이 대두됐다.다만 넷마블이 밝힌 블록체인 사업과 관계자들의 발표를 종합하면 현재 넷마블은 본사 차원의 코인도 발행을 염두에 두고 있다. 이는 넷마블의 블록체인 사업 전략이 투 트랙으로 계획된 것과 연관성이 깊다. 앞서 방준혁 의장은 제5회 NTP를 통해 넷마블의 블록체인 사업을 두 갈래로 나눠 진행할 것임을 밝혔다. 넷마블 본사는 '게임'에 블록체인 기술을 더하며, 넷마블에프앤씨의 경우 자체 블록체인 생태계 구축을 목표로 관련 플랫폼에 메타휴먼, 웹툰·웹소설 등 콘텐츠를 붙이는 방식이다. 이를 종합하면 권영식 대표가 밝힌 '퍼블리싱 모델에 적합한 기축 코인 모델'은 넷마블이, '아이텀큐브'의 재상장은 넷마블에프앤씨가 담당할 가능성이 높은 상황이다.특히 위메이드와 컴투스그룹이 각각 '위믹스'와 'C2X'(가칭) 등 자체 코인 및 거래소를 구축해 생태계를 넓혀가는 만큼, 넷마블도 시장 진출에 속도를 낼 것으로 보는 시각이 우세하다. 블록체인 및 메타버스 사업을 영위하는 자회사(넷마블에프앤씨)와 별개의 코인 생태계 구축이 필요하다는 판단이다. 넷마블 내부에서도 블록체인 관련 프로젝트에 집중하는 모양새다. 권영식 대표는 "넷마블에서 준비 중인 블록체인 기술과 게임 NFT 관련 사항 등을 설창환 CTO가 개발중이며, 사업적인 면에서는 신사업 조직을 구성해서 제가 직접 리딩하고 있다"며 "P2E를 통한 코인 및 NFT 연계, 각 캐릭터의 NFT화와 거래, 코인 발행 후 거래 및 생태계에 관한 관리 등을 준비 중"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[역대 최대 이익 낸 롯데정밀화학, 배당도 역대 최대…주당 2300원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030077</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030077</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 08:18:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[케미칼 및 그린소재 사업을 영위하는 롯데정밀화학이 지난해 역대 최대 실적을 기록하며 배당도 역대 최대 규모로 실시했다. 롯데정밀화학은 최근 4년 동안 두 자릿수 영업이익률을 기록하며 높은 경영 효율성을 유지해왔다.  케미칼·그린소재 두 사업 모두 매출 확대 3일 롯데정밀화학은 지난해 매출액 1조8201억원, 영업이익 2445억원을 기록했다고 공시했다. 전년 대비 매출액은 44%나 증가했으며 영업이익도 75.6% 늘어났다. 분기별로 따져보면 롯데정밀화학은 지난해 매 분기 매출과 영업이익을 개선했다. 4분기에는 매출액은 5624억, 영업이익은 849억원을 기록하며 영업이익률은 15.1%를 나타냈다. 매출 확대의 주요 원인은 케미칼 사업이다. 4분기 케미칼 사업부문 매출액은 4510억원으로 전체 매출의 80.3%를 담당했다. 롯데정밀화학은 “중국 전력규제 영향에 따른 아시아 시장 수급이 타이트해지며 국제가가 상승해 매출액과 영업이익이 증가했다”고 밝혔다. 올 1분기에도 “전년도 수요 회복세가 이어지는 가운데 주요 제품 시황 호조가 지속될 전망”이라고 내다봤다.   롯데정밀화학의 케미칼사업은 크게 염소 계열과 암모니아 계열로 나뉜다. 구체적으로 에폭시수지원료(ECH), 가성소다, 암모니아, 유록스 등 다양한 제품을 판매한다. ECH는 방수 및 방청 페인트의 주된 원료로 사용돼 다양한 산업부문에서 신규 수요가 확대되는 추세며, 가성소다는 섬유, 의약, 제지, 세제 등에 사용되는 기초 원료 중 하나다.또 다른 주요 사업인 그린소재 사업의 지난해 4분기 매출액은 1114억원으로 전 분기 대비 9.5% 확대됐다. 그린소재는 친환경 소재인 셀룰로스 계열의 화학소재 사업을 일컫는다. 셀룰로스는 대표적인 식물성 소재로 현재 다양한 업계에서 주목하며 사업적으로 높은 평가를 받고 있다.롯데정밀화학은 “글로벌 건축 경기 회복에 따른 산업용 수요 개선 및 증설물량 확대 판매와 판가 개선으로 매출액이 증가했다”고 설명했다. 다만 “원재료비와 물류비용 증가 등으로 영업이익은 감소했다”고 덧붙였다. 구체적인 영업이익 규모는 공개되지 않았다.  역대 최대 배당 실시 롯데정밀화학은 역대 최대실적을 기록하며 올해 주당 배당액도 역대 최대 규모로 실시한다고 밝혔다. 3일 롯데정밀화학이 공시한 결산배당에 따르면 1주당 배당금은 2300원으로 배당금 총액은 585억8100만원으로 나타났다.   주당 배당금이 2000원을 넘어선 것은 이번이 처음이다. 2017년도만 하더라도 주당 배당금은 800원에 불과했으나 2018년과 2019년 연속으로 주당 1700원을 배당하며 배당 규모를 대폭 확대했다. 2020년에는 주당 배당금이 1500원으로 소폭 감소했으나, 지난해 역대 최대이익에 힘입어 배당 규모도 크게 늘었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SaaS 키운다는 한컴, 싱가포르에 홀딩스 세운다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030070</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030070</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 08:18:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한컴그룹 계열사인 한글과컴퓨터(한컴)가 글로벌 SaaS(Software as a Service) 사업 추진을 위해 해외 홀딩스 설립에 나선다. 김연수 한컴 대표의 이른바 ‘한컴의 SaaS화’ 전략이 성공할지 관심이다.3일 한컴은 SaaS 전문기업인 케이단 모바일(KDAN)과 싱가포르에 한컴홀딩스(가칭)를 공동으로 설립하기 위한 MOU를 체결했다고 밝혔다. 한컴은 재무적투자자와 함께 특수목적법인(SPC)에 총 300억원을 출자할 예정이다. 이어 SPC와 KDAN이 싱가포르 한컴홀딩스에 공동투자하는 방식으로 한컴홀딩스 설립을 추진한다. SaaS에 꽂힌 한컴 SaaS는 클라우드를 통해 제공되는 서비스형 소프트웨어를 뜻한다. 대만에 본사를 둔 KDAN은 SaaS 전 제품군을 보유하고 있는 회사로, 매출의 80%가 북미·유럽에서 나온다. 김연수 한컴 대표는 지난해 자신이 운영하는 사모펀드운용사 다토즈파트너스를 통해 KDAN에 투자했다. 현재 다토즈는 KDAN의 최대주주이기도 하다. 단순투자가 아닌 경영참여 조건의 투자로, 김 대표는 현재 KDAN의 이사회 멤버이자 글로벌투자책임자를 맡고 있다.한컴은 KDAN과 손잡고 한컴홀딩스를 글로벌 SaaS기업으로 키운다는 포부다. 오는 2024년까지 해외 상장이 목표다. 이를 위해 한컴은 인수합병(M&amp;A)에 적극적으로 뛰어든다. 유럽·아시아 지역의 성장 잠재력이 높은 API(Application Programming Interface·응용프로그래밍 인터페이스), SDK(Software Development Kit·소프트웨어 개발 키트) 등 각 분야 기업들을 인수하고, 한컴·KDAN의 API·SDK도 통합시킬 예정이다. API는 운영체제(OS)가 제공하는 함수의 집합체를 뜻한다. SDK는 API를 포함한 보다 넓은 의미의 소프트웨어 개발 도구다. 한컴 관계자는 “API·SDK는 개발 프로세스·시간 등을 단축할 수 있어 빠르게 변화하는 SaaS 시장에서 자체적으로 큰 시장을 형성하며 급성장 중인 사업분야”라고 설명했다.앞서 김연수 대표는 지난해 주주서한을 통해 이 같은 행보를 예고한 바 있다. 지난해 한컴 대표로 선임된 김 대표는 2012년 한컴에 합류해 클라우드·기업용 SW 시장을 중심으로 인수·합병을 주도해왔다. 한컴MDS, 한컴인스페이스, 한컴케어링크, 한컴프론티스 인수 등이 대표적이다. 취임 100일 만인 작년 11월에는 주주들에게 보낸 서한에서 “한컴을 글로벌 SW기업으로 만들겠다”며 기존 한컴 기술을 API·SDK 형태로 제공하고 해외기업 투자를 적극 검토해 글로벌 SaaS 시장에 진출하겠다고 선언했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글·네이버·카카오에 올해도 '망 안정성 의무' 부과…웨이브 제외]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030036</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 05:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과학기술정보통신부(과기정통부)가 구글, 넷플릭스, 메타(구 페이스북), 네이버, 카카오 등 5개사를 이용자에게 안정적 서비스를 제공할 의무 대상사업자로 선정했다. 4일 과기정통부는 해당 업체들을 주요 부가통신서비스의 안정성 확보를 위한 2022년 의무 대상사업자로 지정한다고 밝혔다. 대상사업자 지정은 전기통신사업법 제22조의7 및 동법 시행령 제30조의8에 따른 것이다. 대상사업자 지정기준은 직전년도 3개월(2021년 10월~12월) 간 △일평균 이용자 수 100만명 이상 △국내 발생 트래픽 양이 국내 총 트래픽 소통량의 1% 이상이다.이에 따라 부가통신서비스 안정성 확보 의무(법 제22조의7) 대상사업자는 △구글(Google LLC) △메타(Meta Platforms Inc.) △넷플릭스서비시스코리아(유) △네이버㈜ △㈜카카오 등 총 5개사다. 이 가운데 이용자 보호를 위한 국내 영업소가 없는 사업자의 국내대리인 지정 의무(법 제22조의8)에 따른 대상사업자는 △㈜트랜스코스모스코리아(구글 대리인) △프라이버시에이전트코리아㈜(메타 대리인) 등 총 2개사다. 넷플릭스의 경우 국내 영업소인 넷플릭스서비시스코리아가 이용자 보호 업무를 직접 수행하고 있다.과기정통부의 측정 결과에 따르면 직전년도 3개월 간 일평균 수치는 구글이 이용자 수 5150만3814명, 트래픽 양 27.1%로 가장 높게 나타났다. 넷플릭스(168만5835명, 7.2%) 메타(677만3301명, 3.5%), 네이버(4029만9224명, 2.1%), 카카오(4059만4095명, 1.2%)가 뒤를 이었다.   과기정통부는 지난달 27일 각 사에 지정결과를 통보했으며, 의견수렴 등을 거쳐 이달 중 대상사업자를 확정할 계획이다. 또한 의무 대상사업자로 지정되지 않은 부가통신사업자도 이용자에게 안정적 서비스를 제공할 수 있도록 ‘부가통신사업자의 서비스 안정성 확보 등을 위한 가이드라인(가이드라인)’ 이행을 권고할 예정이다. 해당 가이드라인은 지난해 12월 마련됐다. 법령에서 의무화하고 있는 이용자 보호 조치들의 구체적 예시를 포함하고 있다.정창림 과기정통부 통신정책관은 “2020년 12월 부가통신서비스 안정성 확보 제도가 시행된 이후 국내외 의무 대상사업자들이 장애 예방과 이용자 보호를 위해 지속적 서버 증설, 한국어 안내 강화 등의 조치를 적극적으로 취했다”면서 “올해도 주요 부가통신사업자의 사전적 안정성 확보 조치를 통해 장애 발생을 최소화하고 국내 대리인 제도를 통해 해외 사업자의 이용자 보호도 충실히 이뤄지도록 할 것”이라고 말했다.한편 2020년 12월 시행된 부가통신서비스 안정성 관련 전기통신사업법은 일명 ‘넷플릭스법’이라고도 불린다. 넷플릭스, 페이스북 등 글로벌 IT기업들이 막대한 트래픽을 유발하면서도 한국 이동통신망 품질 유지 등엔 책임을 지지 않고 있는데 따라 최소한의 책임을 부과하기 위해 마련됐다. 부가통신서비스 안정성 확보 의무 대상사업자로 지정된 기업들은 △서비스 안정수단 확보 △이용자 요구사항처리 등에 필요한 조치를 해야 한다. 해당 법 시행에 따라 2021년 첫 의무 대상사업자론 △구글 △넷플릭스 △페이스북 △네이버 △카카오 △콘텐츠웨이브 등 6개사가 지정된 바 있다. 올해 콘텐츠웨이브가 제외된 건 기준을 충족하지 못해서다. 과기정통부 관계자는 “이용자 수와 트래픽 양 두 가지를 충족해야 하는데 콘텐츠웨이브의 온라인동영상서비스(OTT) 웨이브는 트래픽 기준은 넘겼는데, 이용자 수 기준이 충족되지 않았다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NFT 기반 불법 자금세탁 증가세...2021년 140만달러 규모 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030011</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 01:54:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 전세계 NFT(대체불가토큰) 시장이 급성장한 가운데 NFT를 이용한 불법 자금세탁 규모도 급증한 것으로 나타났다. 2일(현지시간) 블록체인 분석업체 ‘체인애널리시스’에 따르면 2021년 NFT 마켓과 관련된 2개의 이더리움 스마트 계약 플랫폼에 442억달러(약 53조1900억원)에 달하는 암호화폐가 이체된 것으로 나타났다. 이는 전년도인 2020년 집계된 1억600만달러(약 1277억4000만원) 대비 400배 이상 증가한 규모다. 하지만 NFT 시장이 폭발적인 인기를 누리자 이를 이용한 사기, 불법 행위도 급증하고 있다. 체인애널리시스는 같은 기간 범죄 행위와 연관된 주소에서 NFT 마켓으로 보내진 암호화폐 규모는 지난해 3분기 100만달러(약 12억원)를 넘었으며, 4분기에는 140만달러(약 16억8500만원)까지 증가했다고 밝혔다. 이밖에 지난해 암호화폐를 통한 글로벌 자금 세탁 규모는 총 86억달러(약 10조 3500억원)에 달했다. 체인애널리시스는 "NFT를 이용한 자금 세탁 규모는 아직 상대적으로 작지만 2021년 초와 비교해 상당한 수준으로 증가했다"며 "투자자들은 자금세탁 및 기타 부정행위에 대해 충분한 보호 조치가 갖춰진 NFT 마켓에서 거래해야 한다"고 조언했다. 아울러 시장, 규제당국, 법집행기관은 NFT 거래에 대한 감독을 더욱 강화해야 한다고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>