<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2022 19:19:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[갈림길 선 CJ ]①글로벌 기업 도약 정조준...재무전략 고도화 핵심]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220017</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 15:17:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 임원인사를 예년보다 2개월 앞당긴 뒤 곧바로 CEO 미팅을 연 CJ그룹은 향후 중장기 전략 수립을 서둘렀다. 지금 어떻게 준비하고 대응하냐에 따라 그룹의 운명이 달라질 것이라고 판단한 것이다. 미국의 금리 인상, 글로벌 인플레이션 등 외부 충격파에 맞선 그룹 계열사들의 재무 전략을 점검해본다.  지난달 열린 CJ그룹 CEO 미팅 자리에서 이재현 회장은 주요 중장기 전략 키워드 중 하나로 ‘재무전략 고도화’를 꼽았다. 다른 대기업집단과 비교해 활발한 인수합병(M&amp;A) 전략으로 사세를 키운 CJ그룹에게 재무전략은 단순히 사업을 보조해주는 수단이 아니라 사업 그 자체이기 때문이다. 이 회장은 CEO 미팅에서 “2023~2025년은 글로벌 메이저 플레이어로 가느냐, 국내시장에 안주해 쇠퇴의 길을 가느냐의 중차대한 갈림길”이라고 말하며 경각심을 불러일으켰는데, 재무전략을 어떻게 짜느냐에 따라 향후 그룹의 미래가 달려있다고 본 것이다.  M&amp;A로 성장한 CJ CJ그룹은 범삼성가 소속 대기업집단으로 분류되지만 삼성의 지원으로 성장한 기업으로 보기는 어렵다. 오히려 과거 기사들을 찾아보면 고 이건희 회장이 CJ의 성장을 견제했다는 내용도 심심찮게 나온다. 재계 관계자는 “과거 형제간 갈등으로 CJ그룹은 성장 과정에서 삼성의 견제를 받았으며 사업 확장도 삼성과 겹치지 않는 사업 위주로 진행했다”고 말했다.CJ그룹은 단기간에 빠른 성장을 위해 과감한 M&amp;A 전략을 선택했다. CJ제일제당이 지난 1993년 삼성으로부터 독립할 당시만 하더라도 계열사 수는 제일제당, 제일건설, 제일씨앤씨, 제일냉동식품, 제일선물 등 5개에 불과했다. 그러나 식품, 생명공학, 엔터테인먼트 등 핵심 사업을 위주로 M&amp;A를 진행한 결과 13년 만인 2006년 계열사 56개를 거느린 재계 15위 대기업집단으로 성장하는데 성공했다.   CJ그룹의 지주사인 CJ㈜의 연결기준 자산규모 변화를 추적해보면 엄청난 성장을 가늠해볼 수 있다. 2005년만 하더라도 CJ㈜의 연결 자상총액은 6조원에 불과했으나 10년 만인 2015년에는 그 규모가 23조5600억원으로 4배 가까이 불어났다. 올 3분기 말 기준 CJ㈜의 연결 자산총액은 49조5700억원으로 또 한 차례 덩치를 불렸다. 비록 결과적으로 실패하긴 했지만 2020년까지 매출 100조까지 늘린다는 CJ의 ‘그레이트 CJ’ 전략 역시 M&amp;A에 기댄 성장전략이었다. 이 회장은 2018년 말 6년 만에 해외에서 연 글로벌 경영전략회의에서 "2005년 글로벌 도약을 선언한 이후 13년 동안 글로벌 사업은 큰 성과 없이 더디게 성장했다"고 지적했는데, 이 시기에 품에 안은 기업이 바로 그룹 역사상 최대 액수를 베팅한 미국 식품업체 슈완스였다.  제 3의 도약 준비…투톱 CFO 전략 관건 ‘그레이트 CJ’가 사실상 실패한 이후 재정비에 나선 CJ는 다시금 대규모 투자 계획을 공개했다. 지난해 말 △컬쳐 △플랫폼 △웰니스 △서스테이너빌리티 등 4대 신사업에 앞으로 3년 동안 10조원 이상을 투자하겠다는 계획을 내놨는데, 올해 5월에는 5년간 20조원으로 확대 수정했다. 2010년대 ‘제 2의 도약’을 선포하며 4대 사업군을 완성한 CJ는 제 3의 도약을 통해 변화와 혁신을 일으킨다는 계획이다. 이에 따라 CJ그룹의 컨트롤 타워인 지주사 CJ㈜의 두 최고재무책임자(CFO) 역할에도 관심이 모인다. CJ그룹은 그동안 차입을 두려워하지 않고 공격적인 M&amp;A 전략을 구사해온 만큼 CFO의 역할이 상당히 중요하다고 알려져 있다. CJ㈜는 현재 강상우 재경실장과 신종환 재무전략실장 두 경영리더가 각기 다른 역할로 CFO를 담당하고 있다. 강 재경실장은 일반적인 자금운용과 세무 등 기존 재무 운영을 담당하고, 신 재무전략실자은 자금조달과 M&amp;A 전략을 맡는 식이다. 두 경영리더는 과거 그룹의 핵심 계열사인 CJ제일제당에서 호흡을 맞췄던 인물들로, 강 재경실장이 2018년 10월 CJ㈜로 이동하고 6개월 뒤인 2021년 4월 신 재무전략실장도 CJ㈜에 합류했다. 강 재경실장은 오너일가의 신임을 받는 인물로 관측된다. 강 재경실장은 이재현 회장의 장남인 이선호 CJ제일제당 경영리더의 개인 회사였던 타임와이즈인베스트먼트의 기타비상무이사를 역임하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]스튜디오산타클로스, 11월 주가는 왜 연이어 상승했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220016</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 10:18:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다. 공시요약 오늘(22일) 소개할 공시는 주식회사 스튜디오산타클로스 엔터테인먼트(이하 스튜디오산타클로스)가 이날 공시한 '주권매매거래정지(무상증자)' 입니다. 스튜디오산타클로스는 1주당 신주 5주를 배정하는 500% 비율의 무상증자를 실시한다고 22일 공시했습니다.   신주 배정 기준일은 다음달 16일이며, 신주 상장 예정일은 내년 1월 9일입니다. 이번 무상증자로 발행되는 신주는 2322만1045주입니다. 무상증자가 완료되면 스튜디오산타클로스의 총 발행 주식은 기존 1032만4760주에서 6190만1400주가 됩니다. 자기주식 9432주는 신주 배정권이 없어 이번 무상증자에 포함되지 않았습니다. 스튜디오산타클로스가 무상증자를 실시하는 것은 발행 주식 수를 늘려 주식거래를 활성화하기 위한 것으로 풀이됩니다. 스튜디오산타클로스는 이날 홈페이지를 통해 "22일 개최한 이사회에서 준비금을 자본에 전입하고, 신주 발행을 결의했다"고 공지했습니다. 이에 따라 주식발행초과금 약 258억원을 자금으로 편입(준비금의 자본급 전입)시키게 됐습니다. 스튜디오산타클로스는 이어 '주주명부 폐쇄 기간 또는 기준일 설정' 공시도 진행했습니다. 주주명부를 폐쇄하는 것은 권리를 받을 주주 명단을 확정하기 위해서인데, 신주 배정 기준일까지 주주명부가 변경되지 못하게 하기 위해 진행하는 것입니다. 따라서 스튜디오산타클로서의 무상증자를 위한 주주명부 폐쇄 기준일은 신주 배정 기준일과 같은 다음달 16일입니다.   중국돌아 다시 한국으로, '우여곡절' 엔터사 스튜디오산타클로스는 2004년 심엔터테인먼트로 시작한 엔터테인먼트 기업입니다. 하지만 여러 차례 주주가 바뀌는 등 경영난을 겪기도 했죠.   2016년에는 화이브라더스가 최대주주가 되면서 중국 엔터기업의 한국지사로 사업을 진행했습니다. 하지만 2020년 5월 당시 주인인 화이브라더스가 당시 한국지사를 국내 엔에스엔에 지분을 매각하며 같은 해 7월 플리트 엔터테인먼트가 됐습니다. 2개월 뒤에는 스튜디오산타클로스엔터테인먼트로 사명을 변경해 지금까지 이어오고 있습니다. 19.72%의 지분을 보유하고 있던 에스엘바이오닉스는 신사업 추진자금 확보 및 재무구조 개선을 위해 자회사였던 플린트 엔터테인먼트 보유 지분 전량을 415억원 매각에 도전했습니다. 매각대금으로 정유사업, 2차전지 등 신사업을 추진하기 위해서입니다. 실제 에스엘바이오닉스는 지난 8월 사업목적에 화장품·위생용품 제조 등 기존 사업을 삭제하고 이차전지 소재의 개발, 석유제품  및 관련 제품 등을 신규 추가하기도 했습니다. 다만 지난 9월 매각이 무산되면서 스튜디오산타클로스에도 신사업 진출을 통한 신성장동력 마련의 필요성이 높아진 것으로 풀이됩니다.  엔터사가 매니지먼트 사업을 축소하는 이유 한편 무상증자 결정이 공시되자 이날 스튜디오산타클로스의 주가는 상한가를 기록했습니다. 22일 스튜디오산타클로스는 1만850원에 거래를 마쳤습니다. 전날 대비 29.63% 오른 수치입니다.   스튜디오산타클로스의 주가는 이달 들어 강세를 보여왔습니다. 지난달 31일 배준오 스튜디오산타클로스 대표가 주주 대상 입장문을 밝힌 시점 이후부터입니다. 당시 배준오 대표는 신성장동력 마련을 위해 기존 매니지먼트 사업부 규모를 일시적으로 축소하고, 드라마·영화 및 투자·배급 사업부에 힘을 싣겠다는 내용을 골자로 한 주주 가치 제고 방안을 내놨습니다.금융감독원에 따르면 올 3분기 스튜디오산타클로스는 매출 40억원, 영업손실 10억원을 기록했습니다. 전년 동기 대비 매출은 5.3% 줄었고 영업손실폭도 크게 늘었습니다.  다만 공식 입장문 발표 다음날인 지난 1일 스튜디오 산타클로스가 소속 배우 주원, 수애, 이다희, 김옥빈, 김성오 등을 고스트 스튜디오로 떠나보내며 즉각 행동에 나선 것은 주가 상승에 영향을 끼친 것으로 보입니다.  스튜디오산타클로스는 최근 넷플릭스에서 시리즈 '마이 네임', '지금 우리학교는' 및 드라마 '운빨 로맨스' 등을 제작했습니다. 지난해에는 북미 최대 웹소설 업체 '왓패드'와 국내 독점 콘텐츠 개발 파트너십을 체결하며 지식재산권(IP) 개발에도 힘쓰고 있습니다. 배 대표가 공식 입장문에서 "드라마·영화 사업부는 창의적인 원작 발굴을 위해 노력하겠다"고 말한 부분도 같은 맥락이라고 풀이됩니다. 특히 자회사 매각 등 지난 스튜디오산타클로스의 행보도 긍정적인 결과를 이뤘습니다. 스튜디오산타클로스는 지난 2020년 12월 핵심사업 역량 강화를 위해 자회사 상상벤처스(구 화이인베스트먼트)를 매각하기로 했습니다. 직전달인 11월에도 자회사 메리크리스마스를 디지털 콘텐츠 제작사에 120억원 규모 매각을 진행하기도 했습니다. 이후 1년 뒤인 2021년 스튜디오크리스마스의 연간 매출은 345억원으로 전년 150억원 대비 130.7% 증가했고, 영업손실액은 10억원으로 전년 동기 손실액 47억원에 비해  손실폭이 줄었습니다.  스튜디오산타클로스의 주식 거래액이 지난 14일부터 연이어 상승세를 기록한 것은 회사의 구조조정의 효과를 기대하는 바가 높다는 것을 반영하는 것으로 보여집니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글이 '멀티 클라우드' 원하는 기업의 선택을 받는 법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220015</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 10:18:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기업들이 2개 이상의 클라우드 인프라를 이용하는 멀티 클라우드 시대에 구글이 고객들의 선택을 받기 위한 전략은 '연결'로 요약된다.클라우드 서비스 중 퍼블릭 클라우드는 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)들이 구축해놓은 서버와 스토리지 등의 IT 인프라를 빌려 쓰는 형태를 말한다. 기업은 초기 인프라 구축 비용 부담을 덜 수 있다. CSP의 IT 인프라를 사용한만큼 비용을 낸다. 사내 전산실이나 자체 데이터센터에 서버와 스토리지 등의 IT 인프라를 구축한 온프레미스와 구분된다.글로벌 클라우드 시장은 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 클라우드가 주도하고 있다. 기업들은 클라우드를 도입할 때 특정 CSP 하나만 선택하지 않고 2개 이상을 이용한다. 한 곳의 인프라에 예상하지 못한 화재나 각종 자연재해로 문제가 생길 경우 다른 CSP의 인프라를 통해 서비스가 중단없이 고객에게 제공돼야 하기 때문이다. 기업들이 2개 이상의 퍼블릭 클라우드 인프라를 이용하는 형태가 멀티 클라우드다.멀티 클라우드 시대에 각 CSP들은 고객들의 선택을 받기 위해 차별화 전략을 펼친다. 글로벌 CSP 빅 3 중 구글 클라우드는 고객이 다른 CSP의 인프라와 자사의 인프라를 함께 쓰는 경우가 많기에 최적화된 환경을 제공하는 연결의 가치를 최우선으로 삼았다. 가령 구글 클라우드의 인프라와 AWS의 인프라를 함께 이용하는 경우에도 크게 이질적이지 않고 쉽게 앱을 개발하고 배포할 수 있는 환경을 제공하는 방식이다.기업들은 서로 다른 CSP를 이용하더라도 쉽게 연결되는 사용자경험을 중시한다. 또 특정 CSP에 종속되는 이른바 록인(Lock-in)되는 것을 꺼려한다. 구글이 외부와의 연결을 강조한 이유다.  구글 클라우드는 22일 서울시 강남구 인터컨티넨탈 코엑스에서 '구글 클라우드 넥스트 22 리캡: 서울 미디어 브리핑'을 열고 다양한 인프라와 연결되고 확장되는 클라우드 관련 신제품들을 공개했다. 구글 클라우드의 데이터웨어하우스(DW) '빅쿼리'는 기존에 텍스트 형태의 데이터만 저장하고 관리할 수 있었지만 이미지와 영상 데이터도 가능해진다. 다양한 형태의 데이터 분석이 가능해질 전망이다. 또 아파치 아이스버그 및 후디, 델타 레이크 등 외부의 오픈 테이블에서 채택된 형식의 데이터도 빅쿼리에서 다룰 수 있게 된다. 구글 클라우드의 빅쿼리를 이용하는 기존 기업 고객들은 만족감을 나타냈지만 외부 오픈 테이블에 대한 수요도 있었기 때문이다. 구글 클라우드는 올해 하반기 중으로 한국에 빅쿼리 관련 리전을 오픈할 계획이다. 미국 외 지역에서는 처음이다.구글 클라우드는 △구글 △AWS △인텔 △메타 △엔비디아가 개발한 머신러닝(ML) 기술의 오픈소스 에코 시스템 'OpenXLA' 프로젝트도 발표했다. 회사는 이를 통해 기업의 혁신 속도를 제한하는 리소스 문제를 해결해 보다 빠른 연구 및 생산 환경을 조성할 방침이다.협업 툴에서도 타사와의 연결을 추진한다. 구글 클라우드는 자사의 '스마트 캔버스'를 타사 앱에 연결해 확장성을 강화한다. AO닥스·아틀라시안·아사나 등 새로운 스마트 칩이 내년에 출시를 앞둔 가운데 사용자는 태블릿이나 사용 환경을 바꾸지 않고 다른 앱의 데이터와 스마트 캔버스를 활용해 데이터를 활용할 수 있게 된다. 스마트 캔버스란 구글이 지난해 열린 연례 컨퍼런스 '구글 I/O 2021'에서 공개한 협업공간 워크스페이스에서 사용 가능한 기능이다. 여러 협업툴을 활용해 문서를 편집할 수 있다.김정훈 구글 클라우드 코리아 데이터 분석 및 머신러닝 부문 테크 프랙티스 리드는 이날 미디어 브리핑에서 다른 CSP와 차별화된 멀티 클라우드 전략을 묻는 질문에 "구글의 시스템과 오픈소스를 연동하는 방법과 우리의 솔루션을 타사와 연계하는 방법으로 접근하고 있다"며 "또 구글은 (오픈소스 기반이 아닌)자체 기술로 제공하는 솔루션도 보유하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220029.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]'오딘' 개발사 차기작은 '서브컬쳐'…카카오게임즈 시너지 눈 앞]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220014</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:17:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라이온하트스튜디오가 개발중인 신작 '프로젝트C'가 서브컬쳐 장르로 만들어진다. 프로젝트C가 관련 장르로 개발되는 만큼, 라이온하트스튜디오의 최대주주인 카카오게임즈가 퍼블리싱을 맡아 관계사간 시너지를 낼 가능성이 높아진 상황이다.  22일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 라이온하트스튜디오가 프로젝트C를 '미소녀 수집형 RPG'로 개발한다. 현재 라이온하트스튜디오는 내년 출시를 목표로 프로젝트C를 개발하고 있다.앞서 지난 9월 라이온하트스튜디오는 △프로젝트C(수집형 RPG) △프로젝트S(루트슈터) △프로젝트Q(MMORPG) 등 '오딘: 발할라 라이징(이하 오딘)' 이후 기업 미래를 책임질 신작들의 게임별 특징을 공개한 바 있다. 당시 프로젝트C의 경우 수집형 RPG라는 단서만 공개됐는데, 증권신고서에 첨부된 이미지를 보면 애니메이션풍의 엘프 캐릭터가 등장한다. 이는 카툰 렌더링(3D 그래픽을 활용해 만화같은 효과를 내는 것) 기법을 적용한 것으로 애니메이션 속 캐릭터를 보는 듯한 느낌을 준다.  특히 라이온하트스튜디오가 "프로젝트C는 오딘 세계관을 활용한 수집형 RPG 장르"라고 명시했던 점을 감안하면 프로젝트C의 경우 '오딘 IP를 기반으로 한 서브컬쳐 게임'으로 유추할 수 있다. 이를 종합해보면 프로젝트C는 오딘의 세계관에 속하면서도 서브컬쳐 마니아층을 겨냥한 미소녀 수집형 RPG가 될 것으로 예상된다.라이온하트스튜디오 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "프로젝트C의 방향성을 수집형 RPG이자 서브컬쳐 장르로 결정했다"면서도 "현재 개발중인 만큼 상세정보를 공개하긴 어려운 상황"이라고 말했다.  서브컬쳐 맛집 카겜, 프로젝트C로 시너지? 프로젝트C가 서브컬쳐 장르로 개발됨에 따라 해당 게임의 퍼블리셔는 카카오게임즈가 될 가능성이 높아졌다. 현재 카카오게임즈는 카카오게임즈 유럽법인(30.37%)의 몫을 포함해 라이온하트스튜디오의 지분 54.94%를 보유하고 있는 대주주이자 오딘으로 인연을 맺은 퍼블리셔와 개발사 관계다. 여기에 프로젝트C가 오딘 IP를 차용함에 따라 사실상 카카오게임즈가 해당 게임을 퍼블리싱할 가능성에 무게가 실린다.  여기에 카카오게임즈가 △뱅드림! 걸즈 밴드 파티! △프린세스 커넥트! Re:Dive △우마무스메 프리티 더비 등 미소녀 기반 서브컬쳐 게임을 꾸준히 서비스한 노하우를 보유한 데다 내년 1분기 출시할 '에버소울'도 관련 장르일 정도로 해당 분야에서 독보적인 역량을 갖춘 점도 주효하다.특히 기존에 카카오게임즈가 서비스한 서브컬쳐 게임들이 모두 외부 IP였음을 감안하면 프로젝트C를 통해 자체 서브컬쳐 라인업 확보가 가능하다는 계산이 나온다. 최근 국내에서 서브컬쳐 장르가 대중화되고 있다는 점도 프로젝트C를 통한 라이온하트스튜디오와 카카오게임즈의 시너지 효과를 기대하게 만드는 요인이다.게임업계의 한 관계자는 "MMORPG로 흥행한 라이온하트스튜디오가 서브컬쳐 장르 개발에 성공할 경우 카카오게임즈의 관련 서비스 노하우도 한층 견고해질 것"이라며 "라이온하트스튜디오 개발작이 무조건 카카오게임즈 퍼블리싱으로 연결되는 것은 아니겠지만 서브컬쳐 장르이자 오딘 IP를 차용하는 것을 미뤄볼 때 또 한 번 의기투합할 가능성이 크다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['카카오 먹통' 사태로 본 공공 클라우드 허와실은?‥23일 국회서 정책토론회]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220009</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:17:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['카카오 먹통' 사태를 기반으로 공공 클라우드의 문제점과 해결방안을 점검하는 토론회가 열린다.국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 더불어민주당 조승래 의원은 이달 23일 오후 1시30분 서울시 영등포구 여의도 글래드 호텔에서 '카카오 먹통 사태를 통해 본 국내 클라우드와 IDC 현황, 정부의 역할과 한계'를 주제로 한 정책토론회를 개최한다. 조 의원이 주최하고 ISD기업정책연구원이 주관하는 이번 토론회는 네이버TV를 통해 생중계된다.토론회에서 손석우 건국대학교 교수는 '해외사업자만 득 보는 공공클라우드 규제 완화'에 대해, 양희동 이화여자대학교 교수는 '정부의 클라우드 전환 사업 문제점과 개선방향'을 주제로 발표한다.김정삼 과학기술정보통신부 정보보호네트워크정책관, 김민서 서울여자대학교 교수, 김종효 인포스탁데일리 전문위원, 박세웅 클라우드산업협회 팀장, 최양오 ISD기업정책연구원장 등이 토론자로 참여한다.이번 토론회에서는 최근 대통령 직속 디지털플랫폼정부위원회(이하 디플위)가 국가안보에 핵심 자산으로 분류한 △공공 클라우드에 대한 규제완화 추진 배경 △디플위의 제도개선으로 인한 해외사업자의 공공 클라우드 진입 △국내 ICT(정보통신기술) 기업들의 역차별 논란 △클라우드 서비스 보안인증(CSAP) 제도 개선 등에 대한 토론이 이어질 전망이다.또 △카카오 먹통 사태 이후 정부의 관련 규제 및 국회 법안 발의 △SK텔레콤이나 KT와 같은 국가기간통신망으로의 편입 및 혜택 △정부의 사이버 검열에 대한 우려와 불만 △개방·공유·참여로 성장한 국내 인터넷 기업에 대한 역차별 논란 등에 대한 토론도 진행될 예정이다.최양오 ISD기업정책연구원장은 "SK 판교 데이터센터 화재로 인해 발생한 카카오 먹통 사태는 국가와 국민 전체에 큰 혼란을 야기시켰다"며 "이번 토론회는 카카오 먹통 사태를 통해 국내 IDC와 공공클라우드 산업의 명암과 규제의 허와 실을 살펴보는 동시에 시장 성장의 올바른 방향성을 제시하는 자리가 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['사는 경험'으로 나아가는 직방과 '스마트홈' 사업 의미]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220011</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 08:22:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[직방이 회사 로고를 교체하고 세계 최초로 삼성페이가 연동되는 디지털 도어록 제품을 출시했다. 그간의 서비스가 '집을 찾는 경험'에 집중했다면 앞으로는 '집을 사는 경험'에 중점을 두겠단 방침이다. 디지털 부동산 중개 플랫폼에 스마트홈 파트너로서의 정체성을 더한다는 의미도 담겼다.직방은 22일 서울 서초구 한국컨퍼런스센터에서 '직방 리브랜딩 미디어데이'를 열었다. 직방의 새 슬로건 'Beyond Home(집 너머)'을 공개하고 스마트홈 사업 비전을 소개하기 위함이다. 슬로건은 새 로고에 담겼다. 기존 로고가 전형적인 부동산 서비스를 떠올리게 했다면 새 로고는 집 모양 아이콘에 '확장'을 의미하는 타원을 얹었다. 프롭테크(부동산+기술) 기반으로 주거 경험을 무한히 확장하겠단 의미다. 또 로고 내 한글명 '직방'은 'zigbang'으로 변경해 글로벌 스마트홈 진출 의지도 강조했다.   이날 현장에서는 세계 최초로 삼성페이와 연동되는 스마트 도어록(모델명 SHP-R80)이 공개·시연됐다. 직방이 지난 7월 삼성SDS의 홈IoT 부문을 인수한 이후 만들어낸 첫 결실이다. SHP-R80에는 초광대역(UWB) 기술이 접목돼 삼성페이 디지털키를 발급받은 스마트폰을 근처에 가져가면 문을 자동으로 열 수 있다. 스마트폰+UWB 기반 잠금해제는 현재 일부 고급 승용차에 탑재되는 기능인데 이를 도어락에도 접목한 것.이 기능을 사용하면 스마트폰을 주머니에서 꺼낼 필요도 없이 문을 열 수 있다. 몰래카메라 촬영에 의한 비밀번호 탈취 범죄에서도 안전하다. 게다가 삼성페이는 3분기 기준 국내 스마트폰 시장 점유율 84%(카운터포인트리서치 조사)에 이르는 삼성전자 갤럭시 스마트폰 대부분에 탑재된 간편결제 플랫폼이다. 기능 접근성 또한 나쁘지 않다는 얘기다. 직방은 홈 컨트롤러 서비스도 개발 중이라고 밝혔다. 스마트홈이 구축된 집은 주로 댁내에 설치된 월패드로 가전을 제어하지만, 직방이 개발하는 서비스는 스마트폰과 태블릿을 연동해 집 밖에서도 제어가 가능한 형태다. 앞서 2021년에는 공동주택 관리 플랫폼 기업 '모빌'을 인수해 100세대 이하 빌라·원룸 등 관리 사무소를 두기 어려운 주거 환경에서 무인·원격 관리사무소 역할을 제공하는 건물관리 서비스를 출시하기도 했다.   직방이 집을 사는 경험으로 나아가는 이유 이 같은 제품과 서비스 출시는 직방의 사업이 부동산 중개와 더불어 스마트홈 서비스로 나아가고 있음을 의미한다. 2012년 출시된 직방의 첫 서비스는 디지털 환경에서 젊은 1인 가구를 타깃으로 원룸 매물을 중개해주는 것이었다. 이후 2015년부터 아파트 매물 중개와 신축분양에 집중했으며 2018년에는 아파트 실거래가 확인 플랫폼 '호갱노노'를 인수해 경쟁력을 더했다. 더불어 직방은 편리한 디지털 부동산 거래 지원을 위해 △정교한 3D 매물 확인 서비스 △전문 중개사와 24시간 비대면 상담이 가능한 '중개 라이브' △매도자를 위한 부동산 컨설팅 등의 특화 서비스를 제공해왔다. 여기까진 전형적인 부동산 중개거래 플랫폼의 사업 형태다. 하지만 부동산 시장의 트렌드와 소비자 수요가 변화하며 직방의 사업 구조도 달라지고 있다. 안성우 직방 대표는 이날 "과거엔 좋은 집의 기준이 주로 입지에 있었다면 최근 소비자들은 집의 기능에 집중한다"며 "아이폰과 테슬라 이후 핸드폰과 자동차의 하드웨어보다 소프트웨어 기능이 중요해진 것처럼, 주거에도 비슷한 변화가 일어나고 있다"고 말했다. 이에 따라 직방도 단순 중개를 넘어 집 구매 후에도 더 편리한 거주까지 돕는 홈 디지털화 매니지먼트로 사업 영역을 확대하고 있다. 새 슬로건을 Beyond Home으로 정한 일환이다. 불안정한 시장 환경도 직방의 변화를 촉구한다. 부동산은 규제와 경제 변화의 영향을 많이 받는 업종이다. 국내만 하더라도 지난해와 달리 올해는 금리 인상 여파로 '거래 절벽' 현상이 나타나는 등 확연한 변화가 나타나고 있다. 시장의 침체는 단순히 좋은 중개 기술로 해결되지 않는 문제다. 또한 중개는 보통 집을 살 때 일회성 서비스와 수익화로 마무리된다.반면 주거 관련 서비스에는 연속성이 있다. 부동산 시장이 어려워도 자신이 사는 환경에 대한 편익 개선 욕구는 존재한다. 이미 거주지를 보유한 잠재적 고객층도 넓다. 직방을 통해 편리하게 집을 구한 사용자에게 직방의 스마트홈 기기, 서비스 등을 제공하게 되면 수익 창출의 기회도 확대된다. 이처럼 집의 기능성을 추구하는 소비자들의 수요 대응과 부동산 시장의 한계를 돌파해야 하는 사업적 과제의 측면에서도 직방의 변화는 자연스러운 구석이 있다. 안 대표는 "집을 찾는 경험에서 집에 사는 경험까지 기술로 주거의 경험을 혁신하는 회사가 되겠다"는 포부를 밝혔다. 시장 성장세, 매출 모두 안정적...변화의 '청신호' 사업의 기회, 매출 전망은 밝을까? 안 대표는 국내 부동산의 특징에 집중했다. 단독주택이 많은 미국 등 해외와 달리 국토가 작은 한국은 대단지 아파트 형태의 부동산 공급이 많으며, 하나의 사업지에서 홈IoT 프로젝트에 사용할 수 있는 예산 규모도 크다. 디지털 기술에 익숙한 한국민의 특성상 적용 사례를 만드는 일도 상대적으로 어렵지 않다. 직방은 우선 국내에서 관련 경험을 쌓은 후 글로벌에서는 B2B(기업간거래) 형태로 스마트홈 사업을 확장하겠단 계획이다.스마트홈 시장의 기존 경쟁 기업이 적지 않지만 시장이 아직 성장 단계에 있음을 고려해도 직방에는 기회가 남아 있다. 한국스마트산업협회가 2021년 발간한 '국내 스마트홈 산업 동향조사 보고서'에 따르면 국내 스마트홈 시장은 2019년 약 71조원에서 2023년 100조원 돌파가 예상된다. 2025년까지 연평균 8.4%의 높은 성장률도 예견됐다. 스마트홈 기기 사업의 경우 이미 시장에 안착한 삼성SDS의 사업 부문을 인수함으로써 경쟁력과 매출 양면에서 안정성을 기대할 수 있다. 안 대표에 따르면 직방이 인수한 삼성SDS 홈IoT 사업 부문의 도어락·월패드 제품은 인수 당시부터 이미 홍콩 50%, 아시아 등지에서 30%, 국내 1위 수준의 시장 점유율을 확보, 충분한 수준의 매출을 발생시키고 있었다. 이날 현장에서 언급되지 않았지만 업계에 따르면 삼성SDS의 홈IoT 사업부문 매출은 최소 연간 1000억원 이상이었던 것으로 추정된다. 이는 직방이 지난해 달성한 연매출 558억원을 상회한다. 즉, 막대한 신규 매출과 새로 확보된 국내외 시장이 직방의 변화를 촉진할 마중물이 될 수 있는 셈이다.한편 일명 '직방금지법'으로 불리는 '공인중개사법 일부개정법률안' 논의는 대대적 변화를 모색 중인 직방에 복병으로 꼽힌다. 모든 공인중개사는 한국공인중개사협회(한공협)에 의무적으로 가입하도록 하고 한공협을 법정단체로 인정, 중개시장 관리와 시장 교란 감독 권한을 부여한다는 이 법은 현재 시장에서 직방을 비롯한 부동상 중개플랫폼 사업의 위협 요소로 인식되고 있다. 플랫폼 업계는 이 법이 통과될 경우 한공협이 저렴한 수수료 등 다양한 소비자 혜택을 제공하는 프롭테크 기업들을 압박하고 시장을 위축시키는 결과를 초래할 수 있다며 우려하고 있다. 직방도 이날 첫 매물 거래의 중개 수수료를 50% 할인해주는 이벤트를 처음 시작하기로 한 가운데 안 대표는 이날 "최근 경기가 안 좋아 스타트업에 대한 투자가 줄고 있는데, 그런 이슈(직방 금지법)까지 있어 더 어려울 수 있는 상황"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인강 듣고 치킨 먹으니 이자가 따라왔다…적금의 '부품화']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220010</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 08:22:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[적금이 모듈(부품)화 되는 시대다. 기존에는 은행이 예적금으로 대출해 수익을 냈다면, 지금은 트래픽을 높이거나 적금 그 자체로 수익을 내는 식으로 상품의 목적성이 변화했다. 22일 업계에 따르면 은행업권이 이종업계의 혜택을 부착한 적금상품을 내놓고 있다. 이날 하루에만 두 은행이 이 같은 신상품을 발표했다.IBK기업은행은 중소기업 임직원과 자영업자 자녀의 교육지원을 위한 'IBK홈런장학적금'을 출시했다. 이 상품은 중소기업 임직원 및 개인사업자에 속하는 실명의 개인이 가입 가능한 상품으로 i-ONE Bank(개인)를 통해 가입이 가능하다. 만기는 1년, 월 납입 한도는 최대 20만원으로 선착순 1만좌 한정으로 판매한다.기본금리는 연 3.5%이며 아이스크림에듀의 AI 스마트학습 서비스인 '아이스크림 홈런 ESG상품'을 신규 가입하고 유지하는 고객에게 우대금리 연 5%를 제공해 최고금리 연 8.5%로 가입이 가능하다. 아이스크림 홈런 ESG상품은 신상품 'IBK홈런장학적금'을 통해서만 단독으로 제공하는 렌탈형 상품(1년 약정, 월 9만9000원)으로 시중가에 비해 매월 약 4만5000원의 교육비 절감이 가능하다고 사측은 설명한다.상품출시를 기념한 이벤트도 준비했다. 아이스크림 홈런 ESG상품 가입고객 전원을 대상으로 △학습 수행율 80% 이상 시 10만원 상당 장학금 지급 △모바일 문화상품권 1만원 제공 △아이스크림 홈런 ESG상품 1개월 추가 무료이용 혜택을 제공한다. 또 IBK홈런장학적금과 아이스크림 홈런 ESG상품을 동시에 가입한 고객 중 추첨을 통해 아이스크림 홈런 ESG상품 1년 무료학습권(3명), 닌텐도 스위치(10명), 찾아가는 마술쇼(30명) 등 다양한 사은품을 준다.카카오뱅크는 교촌치킨과 함께 '26주적금 with 교촌치킨'을 선보였다. 치킨 프랜차이즈와 처음으로 협업해 내놓은 적금 상품이다. 2022년 카타르 월드컵 예선 기간과 겹쳐 고객들에 좋은 반응을 얻을 것으로 카카오뱅크 측은 기대했다.카카오뱅크의 '26주적금'은 1000원, 2000원, 3000원, 5000원, 1만원 중 최초 가입 금액을 선택해 가입한 뒤 매주 최초 가입금액만큼 자동 증액 납입하는 적금이다. 연 7.0%(만기 우대 기준)의 금리를 제공한다. 한정판 상품으로 1인 1계좌만 열 수 있는 26주적금 with 교촌치킨은 가입 즉시 교촌치킨 앱에서 쓸 수 있는 1만 교촌치킨 포인트를 제공하는 점이 특징이다.또한 5주차에는 2000원 할인 쿠폰, 9주차 사이드메뉴 50% 쿠폰, 13주차 교촌치킨 포인트 2000점, 17주차 5500원 상당의 퐁듀치즈볼R 쿠폰, 21주차 3000원의 교촌치킨 포인트, 만기 한 주 전인 25주차에는 2000원 할인 쿠폰을 각각 받을 수 있다. 다만 26주적금으로 받는 교촌치킨 쿠폰은 모두 블랙시크릿 시리즈에 한해 사용할 수 있다. 모든 혜택은 교촌치킨 앱에서만 누릴 수 있다.적금에 가입만 해도 다양한 혜택을 준다. 가입자 전원에게 추첨을 통해 '한정판 춘식이 치밥 접시' 혹은 '교촌치킨 혜택 패키지(블랙시크릿 2000원 할인쿠폰, 1000원 교촌치킨 포인트, 무 추가 쿠폰 등)'를 제공한다. 또한 만기까지 적금 납입에 성공한 고객에게는 300명 추첨을 통해 블랙시크릿오리지날 교환권을 지급한다.이에 앞서 하나은행도 축구 시즌을 겨냥한 적금상품을 내놨다. 기본금리는 2.8%인데, 자동이체와 마케팅동의로 0.5%포인트 우대금리를 받고 대한민국 대표팀이 4강 진출에 성공하면 최대 7.7%포인트의 특별 우대금리가 부여돼 도합 11%의 금리가 주어진다. 가입한도는 20만원이고 오는 27일까지 5만좌 한도로 판매된다. 손흥민 선수의 컨디션이 중요하겠다.이들 상품은 납입한도가 최대 수십만원에 그친다는 점에서 은행이 예수금 확보를 위해 내놓은 상품은 아닌 것으로 분석된다. 디지털금융 이용자가 늘어나면서 주목도 높은 이벤트와 연계해 앱의 트래픽을 높이려는 목적이 엿보인다. 또 카카오뱅크의 경우 제휴사와 내놓는 26주적금을 통해 플랫폼 수익을 올린다.은행권의 예대마진이 줄면서 이런 노력은 가속화되는 추세다. 은행연합회에 공시된 '10월 예대금리차 비교' 통계를 보면 KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행 5대 시중은행 중 농협은행의 가계 예대금리차가 1.6%포인트로 가장 높았고 뒤를 이어 신한은행(1.07%포인트), 하나은행(0.99%포인트), 우리은행(0.98%포인트), 국민은행(0.70%포인트) 순으로 나타났다. 농협은행 측은 저원가성 수신 금리로 인해 예대금리차가 큰 것으로 보고 있다.예금금리를 경쟁적으로 인상하면서 그 폭이 대출금리보다 커지자 농협은행을 제외한 4대 시중은행의 예대금리차는 0%포인트대를 기록하고 있다. 금융당국은 은행권의 '이자 장사'를 막자는 취지로 은행의 월별 예대금리차를 공시토록 했다. 은행권이 신경쓰지 않을 수 없다. 예수금을 활용한 대출의 마진이 줄면서 자사 앱에 더 많은 고객을 유치할 필요성이 높아지고, 이에 따라 적금의 모듈화가 가속하는 것으로 풀이된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[종근당그룹, 보툴리눔톡신 자체 개발로 미용성형 강자 도전]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220006</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 08:22:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[종근당그룹이 자체 보툴리눔톡신을 개발, 미용성형 시장에서 영향력 확대를 꾀하고 있어 주목된다.중근당홀딩스 계열사인 종근당바이오는 22일 공시 자료를 통해 “중등증 또는 중증의 미간주름(눈과 눈 사이에 생기는 주름) 개선에 있어 CKDB-501A(클로스트리디움보툴리눔독소A형)의 유효성 및 안전성을 확인하기 위한 제3상 임상시험에 대한 임상시험계획(IND)를 식품의약품안전처에 신청했다”고 밝혔다. 종근당바이오는 중앙대병원 피부과, 건국대병원 피부과, 강북삼성병원 피부과에 CKDB-501A 임상을 의뢰해 한국엘러간의 보툴리눔톡신 ‘보톡스’와 대비해 비열등(효과가 떨어지지 않음)하다는 점과 안전성을 입증할 예정이다. 투여 대상 집단은 만 19세 이상 65세 이하의 성인남녀 300명이다. 중등증 또는 중증의 미간 주름 개선은 보툴리눔톡신의 주요 적응증(어떤 약이나 수술로 치료 효과를 볼 수 있을 것이라고 생각되는 질환이나 증세)이다. 미간 주름은 눈살근(procerus muscle, 콧부리 부위에서, 미간에 가로로 주름이 지게 하는 근육)과 눈썹주름근(corrugator muscle 윗눈 안쪽뼈에 위치한 근육. 미간 사이 세로 형태 주름이 생기게 한다)이 눈썹을 당겨서 미간에 수직 형태로 생기게 하는 주름을 의미한다. 이 근육들의 수축이 과도할 경우 미용학적인 측면에서 부정적인 인상의 주원인이 된다. 연령이 증가할수록, 피부 탄력 감소 및 반복적인 근육의 수축으로 인해 더 뚜렷해지는 특징이 있다. 이러한 미간 주름에 대한 보툴리눔 독소는 눈살근과 눈썹주름근의 움직임을 억제해 주름을 개선한다. 시술 후 즉시 일상생활로 복귀가 가능하다는 장점이 있다.특히 종근당바이오의 CKDB-501A는 동물유래성분을 사용하지 않고 개발하고 있다. 첨가물 중 알부민을 넣지 않아 환자에 대한 제품의 안전성을 보다 향상시켰다는 것이 회사 측의 설명이다.   종근당그룹은 2010년대 초반부터 미용 분야 사업에 나서기 시작했다. 종근당홀딩스 계열사인 종근당은 지난 2013년 미용 전담사업부 BH(Beauty&amp;Health)사업부를 신설했다. 현재 종근당 BH 사업부는 보툴리눔톡신 ‘원더톡스’, HA(히알루론산) 필러 ‘스타일에이지-비소프트’, 화장품 ‘베네브.BNV’ 등 다양한 메디컬 에스테틱 제품군을 유통·판매하고 있다. 이 제품들은 모두 의료기관으로 공급된다.이후 종근당그룹은 2010년대 후반부터 보툴리눔톡신 제품군을 주력 품목으로 하기 위한 작업을 진행하기 시작했다. 종근당 BH 사업부가 판매하는 보툴리눔톡신 원더톡스는 휴온스로부터 제품을 받아 자체 브랜드로 이름을 달고 출시한 상품이다. 종근당은 지난 2019년 보툴리눔톡신 시장 진출을 위해 휴온스와 보툴리눔톡신 품목에 대한 양수도 계약을 체결했다. 휴온스가 원더톡스를 생산하고, 종근당은 원더톡스를 판매하는 방식이다.휴온스는 이미 보툴리눔톡신 ‘리즈톡스’를 제조해 판매하고 있었다. 휴온스는 리즈톡스와 똑같은 제품인 원더톡스를 종근당에 공급하면서 신규 매출을 확보하게 됐다. 종근당은 공동영업 형태가 아닌 자체 브랜드를 확보해 판매 마진을 높이고 시장 영향력을 확대할 수 있었다.종근당그룹은 원더톡스처럼 타사로부터 도입해 판매하는 상품이 아닌, 직접 제조해 판매하는 방식까지 추진하기 시작했다. 종근당바이오는 2019년 유럽 소재 연구기관과 보툴리눔톡신 A 타입 균주의 상용화 라이센스 도입 계약을 체결했다. 전임상(동물 실험 등 인체 투여 임상 이전) 단계 물질이었다. 이번에 임상시험계획을 신청한 제품 CKDB-501A가 바로 A타입 균주다.보툴리눔톡신 제품 생산 공장도 확보했다. 종근당바이오는 지난해 충청북도 오송에 위치한 생명과학단지에 오송공장을 준공, 보툴리눔 톡신 전용 생산 시설을 갖췄다. 총 457억원이 투입됐으며, 연간 600만 바이알의 생산 능력을 갖췄다.종근당바이오가 보툴리눔톡신 제품을 개발하게 되면 종근당 BH 사업부가 판매를 담당할 것으로 전망된다. 새 제품을 시장에 안착시키는 데 그리 오랜 시간이 걸리지 않을 것으로 예상되는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성·LG, 경기 침체에도 글로벌 TV 시장 점유율 ‘1·2위’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220008</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 08:22:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자와 LG전자가 글로벌 경기 침체로 인한 TV 수요 감소에도, 양사 합계 50%에 육박하는 글로벌 시장 점유율을 기록하며 나란히 1·2위를 차지했다.22일 글로벌 시장조사업체 옴디아에 따르면 삼성전자는 글로벌 TV 시장에서 올해 3분기 누적 금액 기준 30.2%를 차지하며 시장 1위를 차지했다. 같은 기간 LG전자는 17%의 점유율로 2위를 차지했다.올해 3분기까지 누적 글로벌 TV 시장 규모는 723억9000만달러(한화 97조9581억원)로 전년 동기 829억3000만달러(한화 112조2540억원)에 비해 12.7% 감소했다. 같은 기간 누적 출하량은 4.4% 감소한 1억4300만대를 기록했다. 삼성전자와 LG전자는 글로벌 TV 수요 둔화 속에도 프리미엄·초대형 제품을 중심으로 판매를 강화해 시장 리더십을 유지했다. 올해 3분기 누적 한국 업체의 금액 기준 점유율은 삼성전자 30.2%, LG전자 17.0% 등 47.2%를 기록했다. 같은 기간 중국은 28.2%, 일본은 13.5%를 기록했다.삼성전자는 2500달러 이상 프리미엄 시장에서 Neo QLED와 라이프스타일 TV등을 앞세워 3분기 누적 금액 기준 51.1%의 점유율을 기록하며 전체 시장의 절반 이상을 차지했다. 75형 이상 초대형 시장에서도 37.5%의 점유율을 기록했다.삼성이 주력하고 있는 QLED 제품군은 올해 3분기 누적으로 914만대가 판매돼 전년 동기 846만대에 비해 8%가량 늘었다. 이중 삼성전자는 672만대를 판매하며 전체 시장의 70% 이상을 차지했다.  LG전자는 올해 10년 연속 올레드(OLED) TV 시장 1위 달성이 유력해졌다. LG전자의 OLED TV는 지난 2013년 첫 출시 이후 올해 3분기까지 누적 출하량 1400만대를 돌파했다. 연내 누적 출하량 1500만대를 넘어설 것으로 전망된다. 글로벌 OLED TV 가운데 LG전자의 점유율은 수량 기준 60%에 육박한다.LG전자의 3분기 누적 전체 TV 출하량은 1713만1300대(17.0%)다. 이중 OLED TV가 254만5200대를 차지했다. 글로벌 경기침체 등으로 TV 수요 위축이 지속된 가운데, LG전자 점유율은 적정 수준의 시장 재고를 유지하기 위한 출하량 조절 작업 영향으로 전년 동기 대비 다소 줄었다. 다만 LG전자의 TV 매출 가운데 최상위 라인업인 올레드가 차지하는 비중은 전년 동기 대비 0.9%P 높아진 33.7%를 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[보험업계 메기 탄생할까…세이브노트, 10억원 시드 투자 유치]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220007</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 08:22:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 금융분야에 AI(인공지능) 활용을 활성화하려는 의지를 보이면서 주목받는 신생 핀테크기업이 있다. 맞춤형 보험 가입 플랫폼 '세이브노트'를 운영하는 언더라이터다. 금융위원회가 지난 9월 개최한 핀테크 아이디어 공모전에서 대상을 수상한 기업이다.지난해 7월 금융위는 '금융분야 AI 가이드라인'을 발표한 뒤 이를 구체화한 '금융분야 AI 개발·활용 안내서'를 올해 8월 발간했다. 이에 발맞춰 KB금융그룹은 지난 10월 국내 금융그룹 최초로 AI 윤리기준을 제정했고 이달 NH농협은행은 국내 은행권 첫 'AI거버넌스'를 구축했다. 정부의 가이드라인 발표에 따라 '할 수 있는 것과 없는 것'의 결정이 수월해지면서 금융권의 AI 활용이 확대될 전망이다.보험업계는 신기술 도입에 상대적으로 보수적이었던 편인 만큼 더 극적인 변화가 기대되는 분야다. 은행업계가 인터넷전문은행이라는 '메기'로 하여금 변화했듯 보험업계도 비슷한 경로를 밟을 가능성이 있다. 이는 언더라이터가 첫 투자를 유치한 배경으로 해석된다. 언더라이터가 서울대학교기술지주, 스트롱벤처스, 고려대학교기술지주로부터 총 10억원의 시드 투자를 유치했다고 18일 밝혔다.세이브노트 플랫폼은 금융소비자와 보험사 양 쪽에 새로운 가치를 제공하는 것을 목표로 한다. 금융소비자에게는 기존 대비 최대 40% 저렴한 가격과 빠른 가입 절차, 기존의 획일적 가입 거절을 벗어나 신규 가입 기회를 제공하고 보험사에는 효율적인 언더라이팅 솔루션, 사업비 절감 방안, 수익성 향상 서비스를 제공할 수 있다고 강조한다.세이브노트의 누적 사용자수는 지난 6월 이후 월 평균 76%의 속도로 꾸준히 증가하고 있다. 언더라이터는 6월에 구글 플레이스토어에 주택화재보험 베타 앱 '그랩잇'을 출시한 이후, 9월부터는 웹을 통해서도 베타 서비스를 운영하고 있다. 11월부터는 서비스명을 세이브노트로 변경, 소비자들에게 보다 친근한 브랜드로 다가갈 준비를 하고 있다. 언더라이터는 대표적 규제 산업인 보험 산업을 혁신하기 위해, 금융 규제 당국에 지속적으로 존재감을 알리고 있다. 지난 9월 금융위가 개최한 핀테크 아이디어 공모전에서 대상(금융위원장상)을 수상, 상금 2500만원 등의 특전을 확보했다. 157개의 아이디어가 제출된 공모전에서 사업 경쟁력을 인정받았다는 평가다.또 언더라이터는 금융위가 '핀테크 스케일업 추진전략'의 일환으로 운영하고 있는 핀테크 스타트업 보육공간 핀테크큐브(마포 프론트원)에 올해 4월부터 입주해 있다. 지난 3월에는 금융혁신 벤처창업 지원사업을 통해 사업자금 약 4500만원을 확보하기도 했다. 2월에는 금융위원회가 '금융혁신지원특별법'에 근거해 운영중인 금융규제 샌드박스에 신청했고, 연내 승인을 앞두고 있다.  세이브노트가 이러한 성과를 거둔 배경에는 핵심 인력들의 경력 및 역량이 있다. 세계 10대 재보험사인 코리안리재보험과 고려대 통계학 학사, 미시간대 통계학 석사를 거친 최고경영자(CEO), NHN 모바일서비스개발랩과 홍익대 컴퓨터공학 학사를 거친 클라이언트 리드(Client Lead), 뱅크샐러드와 한국보험계리사, 카이스트 수학 학사를 거친 최고기술책임자(CTO)가 주축을 이루고 있다. 인력은 기술력으로 이어졌다. 세이브노트는 올 8월 머신러닝을 활용한 주택화재보험 특허를 출원했으며, 11월에 추가 특허 출원 예정이다. 기술력을 바탕으로 세이브노트는 올 6월부터 국내 보험 학계에서 권위를 가진 서울대학교 및 이화여자대학교 연구진과 연구 보안 협약을 맺고 협업을 진행하고 있다. 리드 투자자로 참여한 서울대학교기술지주의 목승환 대표는 "금융 분야 내에서 디지털 전환을 포함한 전반적인 산업 혁신에 대한 필요성이 가장 부각되는 보험업권 분야에 대해서 해당 도메인 지식 및 현장 경험을 다수 확보한 창업팀으로 주목하게 됐다"며 "본 운용사의 주요 관심 영역 중 하나인 인슈어테크 분야에서 높은 성장 가능성을 보유해 투자를 집행했다"고 말했다.언더라이터 남광현 대표는 "최고의 브랜드와 엑셀러레이팅 프로그램을 갖춘 투자사들과 함께 할 수 있어 영광"이라며 "보험 소비자의 불편함을 해소하기 위해 금융 소비자, 보험사, 규제 당국의 목소리에 귀 기울이겠다"고 피력했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]넷플릭스 '썸바디', 극단의 이질감을 만나다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220005</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 04:19:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[콘텐츠 안에서 구현되는 '캐릭터'는 극의 집중도를 견인하는 필수 요소다. 특정 사건·내레이션(독백)·말투 등 극본에 의한 인물 설정을 통해 입체적인 캐릭터가 만들어지는데, 이런 설정의 대비차가 클 경우 호불호도 커지기 마련이다. 지난 18일 공개된 넷플릭스 오리지널 시리즈 '썸바디'도 설정의 대비차가 큰 콘텐츠에 속한다.우선 썸바디에 등장하는 캐릭터들은 저마다 이질적인 대비가 혼재된 설정을 갖고 있다.  주인공 '김섬(강해림 분)'의 경우 소외된 이들의 메시지를 학습시킨 인공지능(AI) 챗봇 '썸원'을 개발하고 이를 발전시켜 데이팅앱 '썸바디'를 개발한 천재 개발자로 설정됐다. 김섬은 사랑의 오작교가 돼 주는 데이팅앱을 만들었지만, 정작 자신이 사랑하는 존재를 만나지 못해 전전긍긍한다. '아스퍼거 증후군'을 겪고 있는 김섬이 싸이코패스 살인마에게 사랑의 감정을 느낀다는 설정도 상당히 이질적이다. 특히 썸바디를 연출한 정지우 감독은 '사랑'이라는 감성적 요소에 수식 값을 대입하고 결론을 도출하는 김섬을 보여줌으로써 한층 선명한 이질적 대비를 드러낸다.    싸이코패스 살인마로 설정된 '성윤오(김영광 분)' 역시 극단의 성격이 혼재된 캐릭터로 평가할 수 있다. 성윤오는 쾌락을 미끼로 사람들을 유인하고 살인을 저지르는 반사회적 성격 장애를 가지고 있으면서도, 김섬에게 연민을 느끼며 궁극에는 사랑의 감정까지 갖는 인물로 그려진다. 수사망이 좁혀오자 서서히 위축돼 가는 그의 모습에서 감정을 느끼지 못하는 싸이코패스의 특징은 서서히 옅어져 간다.   임목원(김용지 분), 영기은(김수연 분), 사만다 정(최유하 분) 등 김섬과 성윤오를 둘러싼 주변 인물들 역시 마찬가지다. 임목원의 경우 무속인으로 일할 땐 장군신과 접신해 신의 대리자 역할을 하면서도 평소엔 누구의 간섭도 받지 않는 클러버의 삶을 즐긴다. 영기은은 몸이 불편해 범죄에 취약한 인물이면서도 사이버 수사대 소속 경찰로 일하며 끊임없이 범죄자의 뒤를 쫓는다. 썸바디를 서비스하는 스펙트럼의 대표인 사만다 정은 천재 개발자인 김섬의 능력에 질투를 느끼면서도 자신이 발굴한 김섬을 쟁취하기 위해 성윤오를 떼어놓으려 안간힘을 쓴다. 썸바디는 전체적인 이야기의 설정도 이질적인 대비적 구조와 맞물려 있다. 천재 개발자가 만든 데이팅앱 '썸바디'는 서로의 인연을 만나게 해주는 연결고리로 작용하는 동시에 조건만남, 살인 등 각종 범죄의 도구로 활용되는 부작용을 초래한다. 허구의 이야기인 만큼 표현에 있어 다소 과도한 측면이 있지만, 실제로 일부 데이팅앱을 통해 벌어지는 사회 문제가 비유적으로 담겼다는 점에서 한편으론 리얼함까지 느껴진다. 이는 기술의 진화로 빠르고 편하게 목적을 성취할 수 있지만, 누가 활용하느냐에 따라 빛과 그림자로 나뉘는 사회적 현상에 기인한다.  이처럼 썸바디는 극단의 대비로 뭉쳐진 작품이다. 대중적인 소재로 보기 힘든 만큼 취향에 따라 호불호도 크게 갈린다. 이를 보는 대중들의 시선도 엇갈리고 있는 상황이다. 다만 OTT 콘텐츠 순위 집계 사이트인 '플릭스 패트롤'에 따르면, 21일 기준 '썸바디'는 넷플릭스 글로벌 TV쇼 부문에서 전일 대비 2계단 상승한 16위를 차지하는 등 서서히 순위를 끌어올리고 있다. 과연 썸바디는 극단의 호불호를 이겨내고 순위 상승을 이뤄낼 수 있을까.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플 '데이터 익명화'는 거짓?…"앱스토어로 정보 식별" 의혹 제기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220004</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 04:19:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플 앱스토어에서 수집한 정보를 통해 개인을 식별할 수 있다는 의혹이 제기됐다. 사용자 중심의 개인정보보호를 강조하며 모든 사용자 데이터를 익명화한다는 애플의 주장과 다른 내용이다.   21일(이하 현지시간) iOS용 애플리케이션(앱) 개발 및 연구 팀인 '미스크(Mysk)'는 트위터를 통해 "애플 앱스토어가 사용자에 대한 구체적인 애널리틱스를 애플에 직접 전송한다"며 "이 분석 정보에는 사용자 개인을 식별할 수 있는 '디렉토리서비스ID(DSID)'가 포함돼있다"고 말했다. 미스크는 DSID가 아이클라우드 계정을 식별하는 고유 ID이며 애플이 이를 통해 사용자의 신원을 드러내는 정보를 수집할 수 있다고 설명했다. 애플 기기 분석 및 개인정보 관련 법적 고지에 '아이폰 분석에 세부 정보가 포함될 수 있으나 수집되는 정보는 사용자 개인의 신원을 나타내지 않는다'고 명시돼있으나 이는 사실이 아니라는 지적이다.해당 고지에는 아이폰 분석을 원하지 않으면 기기 설정 '분석 및 향상 탭'에서 해당 기능을 끌 수 있다고 명시돼 있다. 하지만 미스크는 이 기능을 끈 후에도 애플에 정보가 전송된다고 주장했다.앞서 미스크는 아이폰에서 데이터 수집 사용 중지를 설정해도, 애플이 자사 앱에서 사용자 이용 행태에 대한 정보를 실시간으로 수집한다고 폭로하기도 했다.미스크의 연구 내용을 바탕으로 IT전문매체 &lt;기즈모도&gt;는 애플이 아이폰 앱 추적 기능이 비활성화된 상태에서도 애플뮤직, 아이튠즈 등 자사 앱으로부터 이용자 정보를 무단 수집해왔다고 보도했다.이후 일부 아이폰 이용자들은 애플이 이용자를 기만해 개인정보를 무단 수집했다며 지난 12일 캘리포니아 지방법원에 애플을 상대로 집단 소송을 제기했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, 인스타그램·페이스북 '청소년 보호 강화' 업데이트]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220002</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 04:19:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 인스타그램과 페이스북에서 청소년 사용자의 개인정보보호 강화를 위한 업데이트를 진행했다.  21일(현지시간) 메타는 "10대 사용자를 온라인 피해로부터 더 보호하기 위해 업데이트를 도입한다"고 밝혔다. 이에 따라 16세 미만(일부 국가의 경우 18세 미만)의 사용자들이 페이스북에 가입할 때 기본적으로 공개 설정되는 개인정보 범위가 축소된다. 앞서 인스타그램에서는 지난해 16세 미만 이용자가 신규 가입 시 계정이 자동으로 비공개 설정되는 정책을 도입했다. 메타는 이미 서비스를 사용하고 있는 청소년들에게는 팔로워 목록, 태그된 게시물, 게시물에 댓글을 달 수 있는 사람 등을 비공개로 설정하는 것을 권장하고 있다. 메타는 또 팔로우하지 않는 '의심스러운 성인 이용자'와 다이렉트 메시지(DM)를 주고받는 것을 방지하는 도구를 시범 운영한다. 의심스러운 이용자란 최근 미성년자에게 차단됐거나 신고를 당한 적이 있는 성인을 뜻한다.이에 따라 의심스러운 성인 이용자의 계정은 페이스북의 '알 수 있는 사람' 추천에 표시되지 않게 된다. 인스타그램에서는 해당 이용자들이 청소년의 계정을 조회할 때 'DM 발송' 기능이 차단된다.메타는 청소년들이 서비스 사용 중 불편한 점을 느끼면 즉시 신고할 수 있는 추가적인 도구를 개발했다. 10대 이용자가 특정 계정을 차단한 후에 이들을 고객센터에 신고하면, 성인 이용자로부터 부적절한 메시지를 받을 경우 취해야 할 조치에 대한 설명을 받을 수 있다. 메타는 "페이스북과 인스타그램에서 청소년들에게 안전하고 나이에 적절한 경험을 만들기 위해 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디즈니, 밥 아이거 CEO 재선임…'왕국 부활' 노린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220001</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 04:19:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[월트디즈니(이하 디즈니)가 새로운 최고경영자(CEO)로 밥 아이거를 선임했다. 2005년부터 2020년까지 CEO로서 디즈니를 이끌었던 밥 아이거는 은퇴 2년 9개월 만에 복귀하게 됐다.   21일(이하 현지시간) 디즈니 이사회는 성명을 내고 "디즈니가 점점 더 복잡한 산업 변화의 시기에 접어들며 밥 아이거가 회사를 이끌어야 한다는 결론을 내렸다"고 밝혔다. 이로써 아이거는 앞으로 2년 동안 CEO를 역임하며 새로운 성장을 위한 전략적 방향을 설정하고 다음 후임자를 물색한다. 아이거는 지난 2005년부터 2020년까지 디즈니 CEO를 역임한 바 있다. 그는 픽사·마블·루카스필름·21세기폭스 등 주요 인수를 통해 콘텐츠를 강화했다. 2019년 말에는 온라인 스트리밍 서비스(OTT) '디즈니+' 출시를 이끌기도 했다. 아이거 전임이었던 밥 차펙 전 디즈니 CEO는 최근 디즈니의 실적 부진으로 해임됐다. 당초 그는 올해 여름 임기 계약을 2024년 말로 갱신한 바 있다.  디즈니는 이달 진행된 실적 발표에서 올해 3분기에 디즈니+가 14억7000만달러(약 2조6억)의 손실을 기록했다. 전년 동기 대비 2배를 넘어서는 수준이다. 디즈니 주가는 경기 둔화에 따른 광고비 감소 등으로 올 들어 40% 넘게 폭락했다. 지난 9일에는 52주 신저가를 찍었다. 이에 최근 디즈니 측은 필요한 경우 직원 해고를 단행하겠다고 예고하며 비상경영 수순에 돌입했다. &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 사안에 정통한 소식통을 인용해 "아이거가 지난 1년 간 디즈니 임직원으로부터 차펙의 리더십 스타일에 대한 불평을 들어왔다"며 "특히 디즈니의 크리에이티브 부문 경영진으로부터 예산 결정에 대한 권한을 빼앗아 간 부분도 불평이 많았다"고 전했다. 차펙은 지난 12일 비용 절감을 위해 모든 업무 부서에서 신규 채용을 중단하고, 불필요한 출장을 제한한다고 통보한 바 있다. 이 부분이 직원들에게 큰 반발을 산 것으로 알려졌다.또 차펙은 2020년 10월 조직을 대대적으로 개편하는 과정에서 자신의 오른팔인 다니엘 DMED 사장에게 예산권 등의 권한을 쥐어주며 논란이 일었다. 한편 아이거는 취임 후 직원들에게 보낸 메모에서 디즈니+가 속한 미디어 사업을 개편하겠다고 밝혔다. &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;가 입수한 메모에 따르면, 아이거는 "앞으로 더 많은 의사결정을 회사의 크리에이티브 팀 손에 다시 맡기고 비용을 합리화하는 새로운 구조를 설계할 것"이라며 "이를 위해 디즈니 미디어 및 엔터테인먼트 배급 그룹(DMED)의 재편이 필요하다"고 밝혔다. 이 결정에 따라 DMED 사장인 카림 다니엘은 회사를 떠날 것으로 예상된다. &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 "차펙이 CEO 자리에 오른 후 시행한 주요 개편 중 하나가 DMED를 설립해 다니엘이 지휘하도록 하고 예산에 대한 권한을 부여한 것"이었다고 지적하며 "아이거의 결정은 차펙의 주요 행보 중 하나를 신속하게 원상태로 돌려놓는 것"이라고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['루시와 함께 산책'...롯데호텔, 메타버스 마케팅 실험]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220003</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 04:19:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데호텔이 롯데홈쇼핑의 가상인간 ‘루시’와 디지털 휴먼 콘텐츠 제작에 나선다고 22일 밝혔다. 루시는 롯데홈쇼핑이 메타버스 사업을 위해 개발한 가상 인간으로, 현재 10만명이 넘는 SNS 팔로워를 보유하고 있다. 롯데호텔은 루시를 통해 호텔 근교의 관광 루트를 소개한다는 계획이다. 롯데호텔 서울이 제안하는 을지로 산책로를 루시가 거닌다든가, 롯데호텔 서울 내부의 백태원, 한봉호, 박선기 작가 등의 작품을 즐기는 식이다. 롯데호텔은 루시의 호캉스 영상을 12월 유튜브를 통해 공개할 예정이다. 루시는 이에 앞서 지난 9일부터 자신의 SNS를 통해 호캉스를 즐기는 모습을 공개했다.이번 ‘루시’ 마케팅은 가상인간 시장의 높은 성장 가능성이 바탕이 됐다. 메타버스 확산과 함께 높은 성장 가능성을 보인 가상인간 시장은 2025년에는 14조원까지 커질 것으로 전망된다. 일반 인플루언서 시장 규모가 13조원인 점을 감안하면, 오히려 이를 앞지를 가능성도 크다. 롯데호텔 서울 마케팅 관계자는 "메타버스 아이콘으로 떠오르는 루시의 생동감 있는 모습을 롯데호텔 서울에서 만나볼 수 있는 캠페인”이라며 “향후에도 롯데호텔만의 매력을 잘 전달할 수 있도록 다양한 플랫폼을 통한 마케팅 실험을 지속할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>