<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2023 06:22:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT도 어려운 5G 28㎓ 투자…'제4이통사'로 향하는 장비사의 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220003</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 02:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤(SKT)이 5G 28기가헤르츠(㎓) 기지국 투자에 대해 여전히 부정적인 입장인 가운데 통신 장비사들의 관심은 제4이동통신사로 향하고 있다.22일 업계에 따르면 SKT에게 각종 통신 장비를 공급하는 장비 제조사들은 SKT에 지속적으로 5G 28㎓ 기지국을 추가로 구축할 계획이 있는지에 대해 문의했지만 SKT는 반응을 보이지 않고 있다.과학기술정보통신부(이하 과기정통부)는 2022년 12월23일 KT와 LG유플러스가 구축한 5G 28㎓ 기지국 수가 할당 조건에 미치지 못한다고 판단하고 최종적으로 주파수 할당을 취소했다. SKT에 대해서는 주파수 할당 기간을 당초 5년에서 10%(6개월) 단축했다. 과기정통부의 '5G 주파수 할당조건 이행점검 결과'에 따르면 SKT는 30.5점, KT는 27.3점, LG유플러스는 28.9점을 각각 획득했다. 30점 미만인 경우 할당이 취소된다는 할당공고에 따라 KT와 LG유플러스는 할당취소 처분을 받았다. SKT는 2023년 5월31일까지 1만5000대의 5G 28㎓ 기지국을 구축해야 주파수를 계속 이용할 수 있다. 이를 충족하지 못할 경우 28㎓ 주파수 할당이 취소된다.과기정통부가 이같은 처분을 내렸을 당시 SKT는 기지국 1만5000대 구축 의무는 장비와 서비스 등 관련 생태계 진전 상황을 고려했을 때 현실적으로 쉽지 않을 것이란 입장을 냈다.하지만 장비사들은 SKT가 국내 5G 생태계를 고려해 전향적인 결정을 내려줄 것이란 기대섞인 예상을 했다. KT와 LG유플러스의 5G 28㎓ 주파수 할당이 취소된 가운데 무선통신 1위 사업자 SKT마저 5G 28㎓에 대한 투자를 하지 않을 경우 관련 서비스가 나올 가능성이 희박해지기 때문이다. 통신 3사가 모두 5G 28㎓ 기지국을 포기할 경우 이미 28㎓ 기반의 서비스를 내놓기 시작한 미국·일본과의 경쟁에서도 뒤질 수밖에 없는 것도 장비사들이 기대감을 놓지 못한 이유로 꼽혔다.그러나 SKT는 과기정통부의 결정이 나온지 약 두 달이 지났지만 5G 28㎓에 대한 투자는 어렵다는 입장에 변화가 없는 상황이다. 현실적으로도 5월말까지 1만5000국 구축은 어렵게 됐다. SKT가 투자 결정을 내린 후 장비사들이 장비를 제조하고 공급하는 일정을 고려하면 5월말까지 남은 시간이 많지 않기 때문이다.장비사들은 SKT의 확실한 투자 계획이 나오지 않은 가운데 제4이동통신사의 등장 가능성에 대해서도 예의주시하고 있다. 윤석열 대통령은 2월15일 열린 제13차 비상경제민생회의에서 통신시장의 과점 해소와 경쟁촉진을 위한 특단의 대책을 마련할 것을 지시했다. 이에 과기정통부는 외부전문가와 유관 연구기관 등이 참여하는 태스크포스(TF)를 구성하고 상반기 중으로 '통신시장 경쟁촉진 정책방안'을 마련하기로 했다.정부는 과거에도 2010년부터 2015년까지 7차례에 걸쳐 제4이동통신사가 시장에 진입하는 방안을 추진했지만 모두 무산됐다. 기존에 통신사업을 하지 않던 기업이 통신시장에 뛰어들기 위해서는 기지국 구축에 막대한 자금을 투입해야 하고 전문 인력을 수급하는데 어려움이 따르기 때문이다. 또 이미 전국민을 가입자로 확보하고 있는 SKT·KT·LG유플러스로부터 고객을 유치하는 것도 쉽지 않다.이를 잘 알고 있는 과기정통부는 일반 기업들이 제4이동통신사업자로 나설 수 있도록 유도할 수 있는 다양한 지원 방안을 마련할 방침이다. 일반 기업이 통신 사업에 새롭게 뛰어들기 위해서는 통신망의 품질을 유지하며 지속적으로 관리할 수 있는 인력의 수급을 어떻게 할 것인가가 관건으로 꼽힌다. 통신망 운영 전문 인력은 기존의 통신 3사에 집중돼있기 때문이다.통신 장비 업계 관계자는 "통신망 설치 기업들이 망의 설계까지 담당하는 경우가 많아 이들의 도움을 받으면 망의 설계와 설치는 어렵지 않을 것"이라며 "제4이동통신사는 망 운영을 할 인력을 수급하는 것이 중요한데 정부가 이 부분을 어떻게 지원해줄지가 관건"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, AI 강화 위해 AI 스타트업과 협력 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220002</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 02:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[빅테크의 인공지능(AI) 개발 경쟁이 가열되고 있는 가운데 아마존이 유망 AI 스타트업과 협력을 확대한다. 21일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;에 따르면 아마존의 클라우드 자회사 아마존웹서비스(AWS)는 소프트웨어 개발 스타트업 ‘허깅페이스’(Hugging Face)와 파트너십을 맺었다고 밝혔다.   허깅페이스는 AWS에서 오픈AI의 AI 챗봇 ‘챗GPT’의 경쟁 제품인 언어 생성 툴 ‘블룸’(BLOOM)을 개발 중이다. 이번 파트너십에 따라 AWS는 자사 클라우드에서 애플리케이션을 개발하는 고객에게 이 툴을 포함한 허깅페이스의 제품을 제공한다. 스와미 시바수브라마니안 AWS 부사장은 이미 10만명 이상의 고객이 AWS 클라우드에서 AI 애플리케이션을 실행하고 있으며 앞으로 자사의 머신러닝 개발 및 운영 도구인 ‘아마존 세이지메이커’를 통해 허깅페이스의 AI 도구를 사용할 수 있다고 밝혔다. 허깅페이스의 소프트웨어 개발자들은 아마존의 클라우드 컴퓨팅 파워와 AI 작업용으로 설계된 칩을 사용할 수 있다.허깅페이스는 “이제는 AI를 개방하고 모두가 접근할 수 있도록 만들어야 하며 이것이 AWS와 맺은 파트너십의 목표”라고 밝혔다.   블룸버그는 “생성 AI가 새로운 것을 만들어내기 위해 방대한 양의 콘텐츠를 살펴봐야 하며 클라우드를 통해 제공되는 상당한 양의 컴퓨팅 파워를 필요로 하는 만큼 아마존, 마이크로소프트, 구글에게 수익성 높은 사업 기회를 제공한다”고 전했다. AWS는 앞서 지난해 11월에 이미지 생성 AI ‘스테이블 디퓨전’ 개발사인 ‘스테빌리티AI’와 이스라엘 스타트업인 ‘AI21랩스’와도 파트너십을 맺었다. AI21랩스는 오픈AI의 AI 모델 GPT-3의 경쟁 제품인 ‘쥬라식’(Jurassic)을 개발했다. 시바수브라마니안은 “단 하나의 모델이 세계를 지배해서는 안된다”며 “개발자들은 광범위한 모델을 사용할 수 있어야한다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]네이버 시리즈, '인생작 캠페인' 재개…첫 타자는 '수지']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210016</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 02:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버 시리즈가 2019년부터 매년 진행해온 '인생작 캠페인'을 재개한다. 2018년 리브랜딩 이후 첫 번째 캠페인으로 유명 배우들을 웹소설 콘텐츠와 접목한 '인생작을 만나다'를 선보인 네이버 시리즈는 올해도 화제의 인물을 통해 새로운 인생작을 선보일 계획이다.22일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 네이버 시리즈는 오는 24일부터 올해 첫 인생작을 만나다 캠페인을 진행할 예정이다. 네이버 시리즈가 선보이는 인생작을 만나다 캠페인은 지난 2019년 처음으로 공개된 이래 웹소설 팬덤층의 취향저격에 성공하며 큰 화제를 모았다.   인생작을 만나다 캠페인은 '1990년대 인터넷 소설 이미지에서 벗어나지 못했던 웹소설을 하나의 장르물이자 콘텐츠로 인식시키며 대중성을 높였다'는 평가를 받았다. 실제로 인생작을 만나다 캠페인은 2019년 배우 김윤석, 이제훈, 수애, 변요한 등이 각각 △중증외상센터 골든아워 △혼전계약서 △재혼황후 △장씨세가 호위무사 같은 웹소설의 한 장면을 연기하는 광고 영상으로 큰 주목을 받았다. 해당 캠페인은 지금까지 제품 소개로 소비됐던 광고 형태에서 벗어나 배우들이 웹소설 속 주인공을 연기하는 방식으로 궁금증을 유발했다. 흑백 배경 속 웹소설 캐릭터로 분한 배우들의 연기는 관련 웹소설의 분위기를 잡아주는 한편 영상화에 대한 기대감을 높이기에 충분했다.  이런 기대감은 해당 캠페인 영상의 조회수로 이어졌는데, 배우 수애가 출연한 '재혼황후 사이다 발언(미공개 ver)' 유튜브 영상은 이 날 기준 345만회의 조회수를 기록했다. △변요한의 약속(장씨세가 호위무사 미공개 ver) △이제훈의 심쿵 발언(미공개 ver) △김윤석의 중증외상센터: 골든아워(미공개 ver) 영상도 각각 205만회, 197만회, 196만회의 유튜브 조회수를 기록하며 관련 작품의 유입도를 높인 것으로 분석된다. 웹소설에 대한 관심은 해당 콘텐츠의 2차 창작물(웹툰 등) 제작으로 이어지며 새로운 팬덤층을 형성하기에 이르렀다. 배우+웹소설+영상 조합의 성공 방정식은 그 다음해인 2020년까지 이어졌다. 네이버 시리즈는 웹소설 '하렘의 남자들'을 주제로 '2020 인생작을 만나다' 캠페인을 진행했는데 배우 서예지와 주지훈을 통해 한층 강력한 싱크로율을 선보였다는 평가를 받았다. 서예지·주지훈이 함께 출연한 '하렘의 남자들' 유튜브 영상은 조회수 307만회를 기록하며 각종 패러디를 양산하는 등 높은 화제성을 기록했다.  이듬해인 2021년 네이버 시리즈는 기존 캠페인 전략을 변형해 장항준·김은희 감독 부부가 웹소설을 소개하는 '인생작을 만나다' 영상을 선보였다. 이를 통해 네이버 시리즈는 △남주의 첫날밤을 가져버렸다 △내 남편과 결혼해줘 △화산귀환을 소개해 눈길을 끌었다. 약 3년여간 인생작을 만나다 캠페인을 통해 웹소설 콘텐츠의 대중화를 진행했던 네이버 시리즈는 지난해 들어 기존 오늘의웹소설 메뉴를 '시리즈에디션'으로 변경하는 등 대대적인 개편에 나섰다. 재정비를 끝낸 네이버 시리즈는 올해 다시 인생작을 만나다 캠페인을 기획해 본격적인 콘텐츠 알리기에 나설 예정이다. 2023 인생작을 만나다, 1호 웹소설은? 네이버 시리즈는 지난 20일, 인생작을 만나다 캠페인을 재개한다고 알리며 소셜 네트워크 서비스(SNS)에 첫 작품을 맞추는 이벤트를 게재했다. 해당 게시물에 공개된 이미지를 보면 '정의의 여신' 디케를 연상케 하는 이미지와 함께 검과 꽃 그림이 등장한다. 관련 이벤트에 참여하는 유저들의 의견을 종합하면 '검을 든 꽃'과 '언니, 이번 생엔 내가 왕비야' 등 두 작품으로 좁혀지고 있다. 2016년 연재돼 1년여 만에 완결한 '검을 든 꽃'은 '교룡의 주인'을 쓴 은소로 작가가 스토리를 맡은 웹소설이다. 존재하지 않는 과거를 간직한 남녀의 회귀 로맨스 판타지로 알려진 검을 든 꽃은 네이버 시리즈 기준 별점 9.39점(10점 만점 기준)을 받으며 두터운 팬덤층을 형성한 바 있다.    또 다른 후보인 언니, 이번 생엔 내가 왕비야는 2020년 12월 '레팔진프' 작가가 연재한 웹소설로, 로맨스 판타지 장르를 표방하고 있다. 이 작품은 왕비 대관식을 앞두고 언니에게 약혼자를 뺏긴 주인공이 복수를 꿈꾸며 과거로 회귀해 새로운 삶을 살아간다는 내용을 담았다.두 작품 중 하나가 인생작을 만나다의 첫 작품이라고 가정할 경우, 네이버 시리즈 독점작이 그 주인공이 될 확률이 높다. 검을 든 꽃은 카카오페이지·리디 노벨 등에도 연재된 작품이지만 언니, 이번 생엔 내가 왕비야는 네이버 시리즈 독점작인 만큼 후자가 1호 콘텐츠일 가능성이 높아보인다.  여기에 콘텐츠 영향력을 배가시킬 모델의 정체에 대해서도 관심이 집중되고 있다. &lt;블로터&gt; 취재 결과, 2023 인생작을 만나다 첫 주인공은 가수 겸 배우 '수지(본명 배수지)'인 것으로 밝혀졌다. 수지는 영화 '건축학개론'으로 '국민 첫 사랑' 타이틀을 얻은 이후 다양한 작품에서 배우로 활동하며 인지도를 쌓아왔다. 쿠팡플레이 오리지널 콘텐츠 '안나'에서 주인공으로 극을 이끈 수지는 올해 공개 예정인 넷플릭스 오리지널 시리즈 '이두나'를 통해 또 한 번 OTT 콘텐츠에 도전할 예정이다. 수지는 동명의 네이버웹툰을 소재로 한 이두나에 이어 네이버 시리즈와도 인연을 맺으며 웹 콘텐츠에서도 영향력을 발휘할 것으로 보인다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "인생작을 만나다는 마치 한 편의 영화를 보는 듯한 구성으로 주목도를 높인 영상 캠페인"이라며 "1년 만에 재개하는 인생작 캠페인에 예정대로 수지가 출연할 경우 예상보다 높은 파급력을 전할 것으로 예상된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 블리자드 인수 총력전…경쟁사 엔비디아와 협력한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302220001</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 02:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 게임업체 액티비전 블리자드(이하 블리자드) 인수를 위해 경쟁사인 엔비디아와 파트너십을 체결했다.   21일(현지시간) 두 회사는 공동 성명을 통해 MS 엑스박스(Xbox)의 인기 PC 게임을 엔비디아의 지포스나우 (GeForce NOW) 클라우드 게이밍 서비스에서 제공하는 10년 파트너십 계약을 맺었다고 밝혔다. 필 스펜서 MS 게임 최고경영자(CEO)는 “엑스박스는 사람들에게 더 많은 선택권 주고 게임하는 방식을 확장하는데 전념하고 있다”며 “이번 파트너십을 통해 엔비디아의 카탈로그에 콜 오브 듀티와 같은 게임이 포함될 것이며 개발자들이 게임을 스트리밍 할 수 있는 방법이 더 많이 생길 것”이라고 밝혔다.엔비디아 지포스나우의 제프 피셔 선임 부사장은 “엑스박스의 풍부한 카탈로그와 지포스 나우의 고성능 스트리밍 성능을 결합해 클라우드 게이밍을 모든 수준의 관심과 경험을 가진 게이머들의 관심을 끄는 주류 제품으로 발전시킬 수 있을 것”이라고 전했다.MS는 지난해 1월 블리자드를 687억달러(약 89조원)에 인수한다고 밝혔다. 그러나 미국과 유럽의 경쟁당국은 이 거래가 경쟁을 저해할 수 있다고 우려했다. 엔비디아와 소니 구글 등의 경쟁사도 반대 입장을 표명했다. 그러나 엔비디아는 이날 “이번 파트너십으로 MS의 블리자드 인수에 대해 가졌던 우려가 해소됐다”며 “인수에 대한 규제 당국의 승인을 전적으로 지지한다”고 밝혔다. 양사는 즉시 엑스박스 PC 게임을 지포스 나우에 통합하는 작업을 시작한다. 블리자드 인수가 완료되면 지포스 나우 멤버는 서드파티 파트너사들의 타이틀을 포함한 모든 엑스박스 PC 게임을 MS 윈도우 스토어에서 구입해 플레이할 수 있다. 스팀과 에픽게임즈 스토어 등을 통해 판매되는 엑스박스 게임도 지포스 나우에서 스트리밍된다.이날 브래드 스미스 MS 사장은 자신의 트위터를 통해 닌텐도와도 콜 오브 듀티를 포함한 엑스박스 게임을 제공하는 10년 계약을 체결했다고 밝혔다. 같은 날 스미스는 블리자드 인수 성사를 위해 유럽연합(EU) 당국자들과도 회동했다. 이 자리에는 짐 라이언 소니인터랙티브엔터테인먼트(SIE) 사장도 참석한 것으로 전해진다. 스미스는 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;와의 인터뷰에서 소니 측에도 닌텐도와 체결한 계약과 동일한 조건의 계약을 맺는 것을 제안했다고 밝혔다. 그는 “우리가 닌텐도와 엔비디아와 계약을 성사시킨 만큼 소니와 같은 업체와도 성공을 향해 나아가는 길을 다질 수 있을 것”이라며 “소니와도 타협할 수 있기를 희망한다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/22/blt202302220001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이익률 올리려는 네이버의 고민…'적자' 콘텐츠·클라우드]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210012</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 09:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 본사 영업이익률에 비해 자회사들의 영업이익률 부진이 이어지면서 고민이 깊어지고 있다. 영업이익률은 매출에서 영업이익이 차지하는 비중을 뜻한다. 기업 영업활동의 대표적인 수익성 지표로 활용된다.최근 5년간의 네이버 연결 및 별도 기준 영업이익률 추이를 보면 양쪽의 차이가 점점 벌어지고 있다. 연결기준 실적은 회사의 연결대상 종속회사의 실적까지 포함한 것을 말한다. 반면 별도기준은 연결대상 종속회사를 제외한 네이버만의 실적을 의미한다. 연결대상 종속회사를 보유한 기업들은 일반적으로 실적을 공시할 때 연결 및 별도 기준을 각각 공개한다.네이버의 영업이익률은 하락세가 이어졌다. 네이버만의 실적이 반영된 별도기준 영업이익률은 2018년 37.1%에서 점점 감소해 2021년에는 32%를 기록했고 2022년에는 29.1%에 그쳤다. 최근 4년간 30%대의 영업이익률을 유지했지만 2022년에는 20%대로 떨어졌다. 하지만 고물가와 고금리로 인한 글로벌 경제 둔화 기조가 여전한 가운데에서도 30%에 가까운 영업이익률을 낸 것은 성과로 꼽힌다.연결대상 종속회사까지 포함한 연결기준 영업이익률은 2018년 27%에서 2022년 15.9%까지 하락했다. 별도기준과 연결기준의 영업이익률 격차는 2018년 10.1%포인트(P)에서 2019년 8.6%P로 줄었지만 2020년에는 11.5%P로 늘었다. 이후 2021년 12.9%P, 2022년 13.2%P까지 증가했다.     이처럼 별도 및 연결기준의 영업이익률 격차가 벌어진 것은 네이버의 사업별 이익률에서 원인을 찾을 수 있다. 네이버의 주요 사업은 △서치플랫폼 △커머스 △핀테크 △콘텐츠 △클라우드 및 기타 등으로 분류된다. 이중 서치플랫폼과 커머스의 일부가 주로 네이버의 별도 기준 실적에 반영된다. 서치플랫폼은 검색광고와 디스플레이광고를 뜻한다. 서치플랫폼은 네이버의 주력 캐시카우(현금창출원)로 2022년에 3조6232억원의 매출을 기록했다. 연결기준 회사 전체 매출의 약 44%다. 커머스에는 스마트스토어·브랜드스토어의 검색·디스플레이 광고, 네이버의 여행·예약을 비롯해 크림(KREAM)의 실적이 포함된다. 크림은 네이버의 자회사인 스노우의 자회사다. 한정판 거래 플랫폼을 운영한다. 커머스는 2022년에 1조8017억원의 매출을 기록했다. 서치플랫폼과 커머스는 1조7893억원의 영업이익과 33%의 영업이익률을 합작했다. 네이버의 자회사 네이버파이낸셜이 주로 맡는 핀테크 사업은 2022년에 매출 1조3279억원, 영업이익 961억원을 기록했다. 영업이익률은 7.2%다.   하지만 콘텐츠와 클라우드 및 기타는 적자를 면치 못했다. 콘텐츠에는 네이버웹툰과 스노우 등 콘텐츠 사업을 주로 펼치는 자회사들의 실적이 포함된다. 콘텐츠의 2022년 매출은 1조5598억원으로 핀테크를 넘어섰지만 3699억원의 영업손실을 냈다. 네이버웹툰은 미국과 일본 등 글로벌 시장을 공략하며 다양한 마케팅을 펼치고 있어 지속적인 비용의 투입이 불가피하다. 클라우드 및 기타에는 네이버클라우드와 네이버랩스 등의 실적이 반영된다. 클라우드 및 기타는 2022년에 4865억원의 매출을 기록했지만 2006억원의 영업손실을 냈다. 네이버클라우드는 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)로 주로 공공 클라우드 시장을 대상으로 KT클라우드·NHN클라우드 등 토종 CSP들과 경쟁을 펼치고 있다. 민간 클라우드 시장도 공략하고 있지만 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 글로벌 CSP들과 경쟁을 해야 한다. 글로벌 CSP들은 한국뿐만 아니라 글로벌 시장에서 클라우드 사업을 펼치며 경쟁력을 쌓았다. 특히 글로벌 시장 진출을 노리는 SaaS(서비스형 소프트웨어) 기업들이 글로벌 CSP들을 선호하고 있어 상대적으로 글로벌 인프라가 약한 토종 CSP들이 민간 시장에서 눈에 띄는 성과를 내는 것은 쉽지 않은 상황이다. 네이버는 2023년에 전반적인 운영 효율화를 통해 매출 증대뿐 아니라 영업이익률 개선에도 집중할 방침이다. 이를 위해서는 콘텐츠와 클라우드 및 기타 부문의 반등이 절실하다.김남선 네이버 최고재무책임자(CFO)는 이달 3일 열린 2022년 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 "올해는 서치플랫폼·커머스·핀테크 등에서 이익률을 유지하며 이익의 절대 규모는 성장시킬 것"이라며 "콘텐츠와 클라우드 부문의 적자를 상당 부분 줄이는데 집중할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[경기 침체에도 신규 프랜차이즈 기업 늘었다…'대퇴사시대' 영향]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210011</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:19:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹 이후 노동 수요가 공급을 앞지르면서 영미권을 중심으로 사직서를 먼저 내는 직장인이 대거 증가하는 '대퇴사 시대(The Great Resignation)'라는 용어가 생겨났다. 여기서 더 나아가 퇴사 후 또 다른 직장으로 이직하지 않고 '대표'가 되는 이들이 늘어나는 추세다. 이를 겨냥해 경기 침체에도 신규 프랜차이즈 기업이 늘어나고 있다.21일 프랜차이즈 창업 플랫폼 마이프차에 따르면, 가맹 사업을 시작하기 위해 공정거래위원회에 정보공개서를 등록한 신규 등록 법인 수는 2022년 6월 146건으로 최고점을 찍은 이후 같은해 10월까지 하락 추세를 보이다가 다시 반등해 2023년 1월 141건으로 증가했다.이는 최근 발표된 한국농수산식품유통공사(aT)의 '2022 식품산업경기동향조사 종합보고서'와는 다소 배치되는 결과다. 지난해 4·4분기 식품산업 경기 현황지수는 87.4로 전 분기(94.7) 대비 7.3포인트 하락했다. 수치가 100을 넘으면 전 분기보다 경기가 호전했다고 보는 업체가 많다는 의미이고 100 미만은 반대를 뜻한다.조사 결과 지난해 하반기 소비심리 위축과 금리인상으로 식품산업 경기가 악화된 것으로 나타났다. 지속되는 제품 출고가격 인상으로 부담을 느낀 소비자들이 결국 지갑을 닫아 매출 증가로 이어지지 못한 것이다.프랜차이즈 신규 등록 법인은 2022년 초 포스트코로나 이후 소비심리 회복에 대한 기대감이 작용하면서 지속 증가했다. 2022년 1월 75건에 불과했던 신규 등록 법인은 같은해 6월 2배 수준인 146건으로 증가했다. 이후 러시아 우크라이나 전쟁으로 인한 물가 상승과 금리 인상으로 인한 소비 심리 위축으로 인해 경기 침체가 예상되면서 신규 법인 등록 건수는 2022년 10월 95건으로 축소됐다.다시 프랜차이즈 신규 법인이 늘고 있는 이유로 마이프차 내부 전문가들은 '대퇴사의 시대', '조용한 퇴사' 트렌드 이후 자영업 창업의 수요가 지속적으로 늘고 있기 때문으로 판단했다. 또한 MZ세대 위주로 근로소득 외에 부업 또는 소자본 창업을 통한 사업소득을 만들려는 분위기도 프랜차이즈 기업들에게 기회로 작용하고 있다고 분석했다.마이프차는 프랜차이즈 창업을 준비하는 예비창업자들의 정보 불균형을 해소하기 위해 매월 신규 프랜차이즈 법인의 정보공개서 등록 현황을 분석하고 있다. 마이프차의 월간 프랜차이즈 동향 2월호에는 2022년 2월부터 2023년 1월까지 정보공개서를 등록한 신규 등록 법인의 추이를 확인할 수 있다.정보공개서를 통해 예비창업자들은 창업 선택에 필요한 기업 정보를 확인할 수 있다. 프랜차이즈 본사는 가맹을 희망하는 예비창업자에게 계약체결 14일 전에 반드시 정보공개서를 제공해야 한다. 올해 1월 공정위에 정보공개서를 등록한 전체 등록 법인은 1만5581개, 현재 운영 중인 법인은 7989개다.마이프차를 운영하는 마이프랜차이즈 김준용 대표는 "가맹사업을 시작하기 위해서는 직영점 1곳을 1년 이상 운영해야 하므로 신규 등록하는 프랜차이즈들은 코시국을 현명하게 극복한 곳들이라고 생각된다"며 "예비창업자를 위해서 마이프차에서는 정보공개서뿐만 아니라 창업에 꼭 필요한 정보를 무료로 제공하고 있으니 충분히 활용하셨으면 좋겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[중국의 ’OLED 추격’ 떨쳐낼 삼성·LG의 카드는?(feat.Ex-OLED)]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210010</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:19:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LCD에 이어 OLED(유기발광다이오드)에서도 중국의 추격이 거세지는 가운데, 삼성디스플레이와 LG디스플레이가 기술 초격차를 유지하기 위해 Ex-OLED를 내세웠다.한국산업기술평가관리원(KEIT)와 한국디스플레이산업협회(KDIA)는 21일 서울 중구에 위치한 대한상공회의소에서 디스플레이 산업의 초격차 전략을 마련하기 위한 ‘2023년 디스플레이 기술로드맵 발표회’를 개최했다.OLED 분야는 한국이 기술 초격차를 유지하고 있지만, 최근 중국의 추격이 가속화되는 상황이다. 업계에 따르면 대형 OLED는 4~6년, 중소형 OLED의 경우 2년 수준으로 기술 격차가 좁혀진 상황이다.정부는 산업 경쟁력을 강화하기 위해 최근 디스플레이를 ‘국가전략기술’로 지정했다. 이어 지난 20일 ‘신성장 4.0 전략 2023년 추진계획 및 연도별 로드맵’을 발표했다. 정부는 디스플레이 민·관 협력체를 구축하고 2027년까지 Ex-OLED를 상용화하겠다는 계획이다.Ex-OLED는 응용제품의 확대(extend), 시장의 확장(expand)의 약자로 폼프리(Formfree) 기반의 고휘도·장수명 등 기존 대비 특성이 대폭 확장된 OLED와 응용제품을 말한다. 이날 LG디스플레이와 삼성디스플레이가 추진중인 로드맵도 이같은 정부의 추진 정책과 맞닿아 있다.LG디스플레이는 투명 OLED를 활용한 공간의 혁신을 통해 시장 확장을 꾀하고 있다. LG디스플레이는 현재 세계에서 유일하게 투명 OLED를 양산하는 회사다. 투명 OLED는 기존 유리창을 대체할 수 있을 만큼 투명도가 높고 가벼운 것이 특징이다. 사무실, 모빌리티, 컬쳐&amp;엔터테인먼트, 리테일, F&amp;B(식음료) 등 분야에서 활용성이 높을 것으로 전망된다. 가령 커피숍이나 박물관에서 투명 OLED를 활용해 정보를 전달하거나 지하철 유리창 등에 활용될 수 있다.이날 발표를 맡은 여준호 LG디스플레이 그룹장은 “공간을 어떻게 혁신하는지가 향후 인간에게 매우 중요한 요소가 될 것으로 보고 있다”며 “(투명 OLED를 통해) 공간과 공간을 연결하거나 새로운 공간을 창출하는 개방감으로 새로운 시각적 공간과 광고의 영역을 창출할 수 있다”고 말했다.신성장4.0 로드맵에 따르면 정부는 2026년 투명도 50% OLED 시제품 생산을 계획하고 있다. LG디스플레이는 2014년 18인치 투명 OLED를 개발했다. 현재 OLED의 투명도를 40%까지 끌어올렸으며, 조만간 투명도 45% OLED 제품과 70인치 대형 투명 OLED를 선보일 계획이다. 삼성디스플레이는 노트북, 태블릿 등 IT(정보기술)용 기기의 OLED 응용 범위 확장에 대해 강조했다. 특히 개인화된 IT 기기를 구현하기 위해 폴더블, 플렉서블, 슬라이더블, 롤러블 등 다양한 폼팩터 기반의 디스플레이를 준비하겠다는 계획이다.삼성디스플레이는 지난 1월 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 IT박람회 CES 2023에서 ‘플렉스 하이브리드’ 디스플레이를 선보인 바 있다. 해당 제품은 화면 왼쪽에는 폴더블 기술이, 오른쪽에는 슬라이더블 기술이 적용된 디스플레이다. 조성찬 삼성디스플레이 부사장은 “어딜가나 (콘텐츠를)볼 수 있어야 하기 때문에 결국 IT 기기가 굉장히 중요한 시장”이라며 “여태까지 OLED가 들어가지 못했던 IT 기기를 전부 OLED로 만들어야겠다는게 우리의 생각”이라고 말했다.한편, 지난해 글로벌 디스플레이 시장은 150조원 규모로 LCD가 64%, OLED가 36%로 양분하고 있다. 시장조사업체 옴디아에 따르면 2029년 OLED, 마이크로 OLED 등 차세대 OLED가 글로벌 디스플레이 매출의 40% 이상을 차지할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[녹십자 국소 지혈제 '그린플라스트큐', 내시경 출혈 고위험군 환자에 '효과적']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210009</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:19:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GC녹십자(녹십자)가 판매하는 국소 지혈제가 내시경 시술 후 쉽게 출혈이 발생하는 환자도 급성 출혈 발생을 줄여주는 것으로 나타났다.녹십자는 자사의 국소 지혈제인 ‘그린플라스트큐(Greenplast Q)’가 내시경적 점막하박리술(ESD, Endoscopic Submucosal Dissection) 후 48시간 이내 발생하는 급성 출혈을 효과적으로 예방한다는 연구 결과가 발표됐다고 21일 밝혔다.ESD는 위나 대장, 식도의 용종, 선종 등을 내시경을 통해 제거하는 시술로, 이후 발생하는 출혈이 흔한 부작용이다. 이는 예측이 어려우며 대량 출혈이 생기는 경우 환자에게 치명적일 수 있어 시술 시 충분한 출혈 예방이 필요하다.이번 연구는 조수정 서울대병원 소화기내과 교수를 연구책임자로 하여 서울아산병원, 세브란스병원, 분당서울대병원에서 2020년 10월부터 2022년 5월까지 진행됐다. 연구진은 위 종양 환자 중 위암 조직의 크기가 40mm 이상이거나 항혈소판제, 항응고제를 복용하여 쉽게 출혈이 발생할 수 있는 고위험군 환자 254명을 대상으로, 종양 절제 및 일반적 지혈 후 그린플라스트큐를 도포한 환자와 그렇지 않은 환자에 대해 시술 후 출혈 발생을 비교했다.연구 결과 시술 후 48시간 이내 출혈 발생 비율에 있어 대조군은 5.7%의 환자에서 출혈이 발생했으나, 그린플라스트큐를 도포한 시험군은 0.8%의 환자에서만 출혈이 발생해 고위험군 환자에서 시술 후 48시간 이내 발생하는 출혈이 통계적으로 유의하게 감소함이 확인됐다.정맥혈전증, 폐색전증, 심장판막수술, 심방세동, 뇌경색 등의 혈액응고질환을 앓고 있는 환자는 항응고제를 복용하는 경우가 많다. 이러한 환자가 ESD 시술을 받는 경우 항응고제 효과로 인해 출혈이 멈추지 않을 수 있다.조 교수는 “위암의 조기 발견으로 개복 수술보다 내시경적 점막하박리술이 증가하고 있으나, 항혈소판제 및 항응고제를 복용하는 고위험군 환자들은 ESD 후 지연 출혈이 생기지 않도록 철저한 출혈 예방 조치가 필요하다”고 강조했다.조 교수는 이어 “이번 연구에서 전체 출혈율 차이는 없었지만, 그린플라스트큐를 사용함으로써 48시간 내의 급성 출혈에 효과가 있었고 ESD 시술 후 과반 이상이 48시간 내 출혈임을 고려하면 고위험군 시술 시 그린플라스트큐의 사용을 고려할 수 있겠다”고 말했다.녹십자 관계자는 “국가 암 검진 사업의 확장으로 위암 환자의 약 35% 정도가 ESD를 받고 있는 가운데 이번 연구는 ESD 후 적극적인 추가 치료의 유용성을 확인하는 최초의 임상 연구로서 가치가 크다”고 설명했다. 그는 이어 “그간 ESD에서 출혈 예방을 위한 적극적인 치료 옵션이 부족했던 상황이었기 때문에 그린플라스트큐는 효과적인 치료 옵션이 될 것”이라고 덧붙였다.한편 이번 연구자 주도 임상연구 결과는 미국 소화기내과 학술지(American Journal of Gastroenterology)에 최근 개제됐다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["아이스크림아 가라~" 떡·한과 전문점 매출액 치솟았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210007</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 06:19:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중장년들이 즐기는 디저트로 여겨졌던 떡·한과의 매출액 증가율이 최상위권으로 나타났다. 21일 KB국민카드가 최근 4년간(2019년 대비 2022년) 디저트 전문점의 신용카드, 체크카드 매출액 및 신규가맹점 비중을 분석한 결과다.디저트 전문점의 매출액은 2019년 대비 2020년 8%, 2021년 28%, 2022년 47% 증가하면서 최근 4년 동안 꾸준한 매출 성장을 보이고 있다. 가맹점 수 또한 2019년말 대비 2022년말 48% 증가하면서 신규 진출도 지속 증가 추세다.가맹점 수 1000개 이하를 포함한 전체 디저트 전문점의 최근 4년간 매출액 증감을 보면 베이글(216%, 이하 순증), 떡·한과(66%), 와플·파이(65%), 쿠키(55%), 호두과자(52%), 츄러스(49%), 아이스크림·요거트(36%), 도너츠(29%), 과일·허브티(25%), 빙수(12%), 붕어빵(12%), 케이크(7%) 순으로 나타났다.디저트 전문점 내 떡·한과 매출액 비중은 2019년 22.7%에서 2022년 25.7%로 3%포인트 증가해 최근 다양한 디저트 업종이 생겨나고 있음에도 불구하고 전통간식의 입지를 굳건히 하고 있다. 반면 매출액 비중이 가장 높은 아이스크림(요거트 포함) 전문점의 매출과 가맹점 수는 증가 추세이나 매출액 비중은 2019년 33.9%에서 2022년 31.5%로 소폭 감소하는 모습을 보였다.전통적 디저트인 떡·한과의 경우 퓨전 떡집의 등장, 동네와 가게마다 다른 '손맛'과 개성으로 뉴트로와 '개취(개인취향)' 트렌드에 맞춰 꾸준한 인기를 끌고 있는 것으로 보인다. 2022년말 떡·한과 가맹점 수는 1만3000개 이상으로 디저트 업종 중 가맹점 수 비중이 44%로 가장 높았고, 아이스크림 가맹점이 6000여개 수준으로 20% 비중을 차지했다. 떡·한과 가맹점의 최근 1년 동안 가맹점 수는 2%, 최근 4년간 가맹점 수는 15% 증가하며 지속 성장 중이다.  2022년 디저트 전체의 연령대별 매출액 비중은 20대 25.0%, 30대 20.5%, 40대 22.7%, 50대 18.0%, 60대 이상13.8%로 2040 세대가 약 70%를 차지했다. 떡·한과의 경우에는 20대 7.7%, 50대와 60대 이상 비중이 60.3%(각각 27.6%, 32.7%)로 여전히 장년층 이상이 선호하는 품목으로 나타났다. 하지만 2019년 대비 2022년 20대의 떡·한과 매출액 비중은 5.5%에서 7.7%로 2.2%포인트 증가해 타 연령 대비 가장 많이 비중이 확대됐다.건당 이용금액이 가장 높은 디저트는 과일·허브티 2만200원, 떡·한과 1만5500원 순이며, 가장 낮은 간식은 츄러스 6500원, 아이스크림·요거트 7600원이었다. 붕어빵은 건당 이용금액 9500원의 카드매출이 발생했다는 점에서 '카드로 결제하는 음식'으로 부상했다는 것을 알 수 있다. 분석 대상 중 유일하게 가맹점 수 100개 이하인 붕어빵 가맹점의 경우에는 전년 대비 가맹점 수 증가율 17%, 매출액 증가율 18%를 보였다.KB국민카드 데이터전략그룹 관계자는 "디저트 종류별 소비 트렌드 분석을 통해 떡과 한과의 괄목할만한 성장세를 재발견할 수 있었으며 창업 아이템으로 급부상하고 있는 디저트 전문점들을 확인할 수 있었다"며 "향후에도 세부 업종과 품목 분석을 통해 먹거리에 대한 새로운 트렌드를 소개하기 위해 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[케이뱅크에 '24시간 열일러' 있다는데…근로기준법 적용될까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210005</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 05:14:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#케이뱅크 을지로사옥 한 켠에는 24시간 불이 꺼지지 않는 업무공간이 있다. 모니터 화면에 마우스 커서가 쉼없이 움직인다. 지켜보면 같은 움직임이 반복되고 있다는 걸 금방 알아챌 수 있다. 이 곳의 모든 직원은 야근을 불사하고 퇴근도 하지 않으며 각자 하는 업무도 다르다. 케이뱅크에서 쉬지 않고 가장 업무를 많이 하는 이 곳은 바로 로봇으로 구성된 RPA 룸이다.케이뱅크가 지난해 '로봇 프로세스 자동화'(RPA, Robotic Process Automation) 시스템 도입으로 업무 효율을 높였다고 21일 밝혔다. RPA는 인공지능을 가진 소프트웨어 로봇 기술을 활용해 업무처리를 자동화하는 시스템이다. 케이뱅크는 RPA 도입으로 반복적인 작업을 로봇 소프트웨어가 자동으로 처리해 업무 시간을 단축시켜 효율을 높여주는 효과를 톡톡히 봤다.앞서 케이뱅크는 2022년 상반기부터 RPA 도입이 가능한 업무를 확인하고 인프라를 확충해 업무별로 순차적으로 RPA를 도입했다. RPA가 연간 수행한 업무 건수는 40만건으로 도입 후 절감 시간은 2만8000시간에 달한다. 업무 건당 연평균 14시간이 단축됐다. 기존 투입 시간의 90%가 절감된 셈이다.RPA 기술이 적용된 업무는 11개팀에서 수행하는 총 20여개로 △대출 심사 지원(서류 입력 및 저장) 등 고객 대출 업무를 도와줄 뿐만 아니라 △STR 보고 보조 △신용회복지원 등 많은 고객 중에서 특정 해당 고객을 찾아내는 업무를 수행해낸다.통상 은행은 자금세탁방지를 위해 매일 발생하는 수많은 금융 거래 중 의심거래를 금융정보분석원에 보고하는 의심거래보고(STR)를 이행한다. 기존에는 보고서 작성 시 짧은 기간 안에 여러 번 중복되는 대상을 찾아내는 작업을 직원들이 분담해 일일이 중복, 대조하는데 많은 시간이 필요했다. RPA가 이 업무를 전담해 동일한 대상의 사례를 직원에게 자동으로 알려주는 역할을 하고 있다. 이제 직원들은 RPA가 수행한 업무 결과를 재확인하고 거래 심층 분석 및 보고서 작성에 보다 집중할 수 있게 됐다.또 신용회복위원회에서 제공하는 신용회복대상자 수만 명 중에 케이뱅크 고객을 추출하고 내부 시스템에 업로드 해주는 업무를 RPA가 담당하고 있다. 기존 직원들이 하나하나 진행했던 업무를 손쉽게 자동으로 수행해주는 셈이다.케이뱅크는 RPA를 도입하면서 보안도 대폭 강화했다. 우선 사무실 내 별도 RPA 공간을 마련해 권한이 있는 소수의 담당자만 접근할 수 있게 했다. 또 '1팀 1기기' 원칙으로 한 팀의 업무를 전담하는 팀별 담당 기기를 배치해 업무 간 혼선이 없도록 했다. 케이뱅크 관계자는 "RPA 도입으로 직원들의 업무 시간이 크게 절감되고 다른 업무에 집중할 수 있게 돼 만족도가 높다"며 "올해는 대고객 업무를 넘어 더 다양한 업무에 RPA를 투입해 업무 환경 개선과 업무 효율을 높일 계획이다"라고 말했다.이렇게 24시간 일하는 RPA는 근로기준법의 적용 대상이 될까? 근로기준법 제50조는 '1주 간의 근로시간은 휴게시간을 제외하고 40시간을 초과할 수 없다'고 규정하고 있다. 다만 제2조에서 정의하는 근로자는 '직업의 종류와 관계없이 임금을 목적으로 사업이나 사업장에 근로를 제공하는 사람'이다. RPA는 근로자에 해당하지 않는다. 케이뱅크 사옥에 불이 꺼지지 않는 업무공간이 있을 수 있는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코인원 투자자들도 좋아하는 '오전 9시'…경주마는 안 쫓는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210006</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 05:14:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가상자산거래소 코인원 이용자들은 전일 대비 등락폭이 초기화되는 오전 9시를 가장 눈여겨보고 있는 것으로 나타났다. 다만 타 거래소에서 주로 나타나는 급단타 투자행태와는 거리가 먼 건전한 투자를 하고 있는 것으로 분석된다.매일 오전 9시마다 수익률이 먼저 올라간 종목에 수급이 몰리는 것을 활용해 짧은 시간 고수익을 노리는 투자를 '9시 경주마'를 쫓는다는 은어로 표현한다. 이는 수익과 손실 가능성 모두 큰 방식으로, 가상자산 투자를 투기성으로 한다는 세간의 비판을 낳게 하는 요인이다.21일 코인원이 창립 9주년을 맞아 발표한 통계에 따르면 거래가 가장 활발한 시간대는 출퇴근 시간대인 오전 9~10시였다. 가장 많이 거래된 가상자산 톱(TOP)3는 비트코인(BTC), 리플(XRP), 이더리움(ETH)이 꼽혔다.이날 오후 12시 33분 기준으로 코인원에서 수익률이 가장 높은 알트코인은 리니어파이낸스(+20.83%)다. 그러나 거래대금이 2600만원에 그쳐 수급이 몰렸다고 보긴 어렵다. 거래대금이 100억원 이상이면서도 수익률이 가장 높은 가상자산은 위믹스(+8.53%)였다. 이날 위믹스 수익률은 장중 꾸준히 우상향해 9시 경주마식 투자와는 거리가 있는 것으로 보인다.코인원 주 회원층은 각각 30%의 비중을 차지한 30･40대이며, 50대(19%)가 뒤를 이었다. 가상자산 침체기가 장기화되자 메인 고객층으로 꼽히던 20대는 13%에 그쳤다. 성별로는 남성이 67%, 여성이 33%로 남성이 2배가량 많았다. 코인원 이용자들은 주로 모바일 앱을 이용한 거래 비율(89.9%)이 웹(10.1%)에 비해 압도적으로 높았다.2014년 2월 20일 창립한 코인원은 당시 척박했던 가상자산 시장과 함께 성장하며, 현재 국내 톱3 거래소로 우뚝 섰다. 2023년 2월 기준 코인원 누적 거래액은 434조원, 누적 회원 수는 254만명에 달한다. 또한 카카오뱅크와 실명계좌 제휴 이후 신규가입자가 빠르게 증가 중이다.코인원은 탄탄한 보안 기술력을 기반으로 보안 무사고 기록을 9년간 이어가고 있다. 이렇게 쌓은 신뢰를 통해 올해는 제품 고도화 및 스테이킹 상품 다양화에 속도를 낸다는 방침이다. 이에 코인원은 최근 거래소 내 호가단위 자동 적용, 오더북 모아보기 기능을 업데이트한 바 있다. 또한 자사의 가상자산 비거래형 서비스 코인원 플러스를 통해 매월 1개 이상의 상품을 론칭할 예정이다.차명훈 코인원 대표는 "코인원은 설립 이후 안전한 가상자산 투자문화를 구축하고 업계 트렌드와 투자자 니즈에 빠르게 대응할 수 있는 서비스 제공에 앞장서 왔다"면서 "역사적인 10주년을 앞둔 올해는 거래소 이용 전반의 서비스 품질 향상에 박차를 가하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성·LG, 지난해 글로벌 TV 시장 점유율 각각 1·2위 차지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210004</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 01:15:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자와 LG전자가 지난해 글로벌 TV 시장에서 각각 1, 2위를 차지했다. 삼성전자는 QLED 브랜드를 앞세워 17년 연속 시장 1위를 기록했으며, LG전자는 OLED TV 시장에서 10년 연속 1위를 이어갔다.21일 시장조사업체 옴디아에 따르면, 먼저 삼성전자는 2022년 글로벌 TV 시장에서 금액 기준 29.7%의 점유율을 기록하며 1위를 차지했다. 2006년 첫 시장 1위를 달성한 이후 17년 연속이다.삼성전자는 지난해 시장 1위를 차지한 배경은 Neo QLED를 중심으로 한 프리미엄 전략이 주효했다고 설명했다. 삼성 QLED는 지난해 965만대가 판매됐으며, 2017년 처음 선보인 이후 6년간 3500만대 이상이 판매됐다.프리미엄 TV 시장에서 삼성전자는 지난해 금액 기준 48.6%의 점유율을 기록했다. 이 같은 점유율은 2위부터 6위까지의 점유율 합보다 많은 수치다.75형 이상 초대형 시장에서 삼성전자는 금액 기준 36.1%의 점유율을 기록했다. 특히 80형 이상 초대형 시장의 경우 42.9%의 금액 점유율을 기록하며 초대형 TV 시장에서의 꾸준한 강세를 이어나갔다.  LG전자는 지난해 글로벌 TV 시장에서 금액 기준 점유율 16.7%로 2위를 차지했다. 지난해 LG전자 TV 매출 가운데 최상위 프리미엄 라인업인 OLED TV가 차지하는 비중은 35%를 웃돌았다. 옴디아에 따르면 LG전자는 지난해 글로벌 OLED TV 시장에서 출하량 382만4000대(약 60%)를 기록, 출하량 기준 시장 점유율 1위를 차지했다. LG전자는 2013년 이후부터 10년 연속 OLED 시장 1위를 차지했으며, 지난해까지 누적 출하량은 1500만대를 돌파했다. 지난해 OLED와 LCD를 포함한 LG전자 전체 TV 출하량은 2375만7300대다.지난해 70형 이상 초대형 시장에서 LG OLED TV 출하량은 전년 대비 12% 이상 성장했다. 또 지난해 40형대 LG OLED TV의 출하량도 전년 대비 약 33% 늘었다. OLED TV 시장 규모는 올해 성장세가 예상된다. 옴디아는 올해 전 세계 OLED TV 출하량을 전년 대비 약 14% 성장한 총 741만대로 내다보고 있다. 특히 1500달러(한화 약 190만원) 이상 프리미엄 TV 시장에서는 올레드 TV의 출하량 비중이 49.8%로 절반 가까이 차지할 것으로 전망된다. 전체 TV 시장에서 올레드가 차지하는 비중은 금액 기준으로 13%에 달할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['SM엔터·초거대AI' 투자 앞둔 카카오…실탄 얼마나 장전됐나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210002</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 01:15:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 대표 플랫폼 기업 카카오의 주요 투자처는 SM엔터테인먼트 인수와 초거대AI(인공지능)로 요약된다.카카오가 인수를 추진 중인 SM엔터테인먼트가 영위하고 있는 엔터테인먼트 사업과 빅데이터 학습 및 분석 능력을 필요로 하는 초거대AI는 대규모의 자금 투입이 불가피하다. 해당 사업을 하고자 하는 기업의 건전한 재무 상황이 필수적인 이유다.2022년말 기준 카카오가 보유한 현금 및 현금성자산은 약 4조8000억원, 단기금융상품은 약 1조2000억원으로 둘을 더하면 약 6조원의 현금을 보유한 셈이 된다. 현금을 많이 보유하더라도 갚아야 할 빚이 많으면 투자 여력은 줄어들 수밖에 없다. 같은 기간 카카오의 단기차입금은 약 1조1000억원이다. 차입금이란 일정 기간 내에 원금과 함께 이자를 지급한다는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금이다. 보통 상환기간이 1년 이내인 것을 단기차입금으로 분류한다. 1년을 초과하는 것은 장기차입금으로 분류된다. 카카오의 경우 현재 보유한 현금만으로 단기차입금을 상환할 수 있는 셈이다.  현금 및 현금성자산과 단기금융상품을 비롯해 매출채권 및 기타 유동자산 등을 포함한 유동자산은 약 7조8000억원이다. 단기차입금과 매입채무, 미지급법인세 등이 포함된 유동부채는 약 5조1000억원으로 집계됐다. 유동자산을 유동부채로 나눈 유동비율은 152.9%다. 유동자산은 1년 내에 현금화할 수 있는 자산을, 유동부채는 1년 안에 갚아야 할 부채를 의미한다. 유동비율은 기업이 단기간에 투자할 수 있는 여력을 나타내는 지표로 활용된다. 일반적으로 150% 이상이 안정적인 상태로 평가된다.부채총계(약 9조5000억원)를 자본총계(약 13조5000억원)로 나눈 부채비율은 70.4%다. 200% 이하를 적정 부채비율로 평가하는 일반적인 기준에 비춰보면 카카오의 부채비율은 양호한 상태다.카카오는 유동비율과 부채비율 모두 안정적인 상태로 투자 여력을 갖춘 것으로 평가된다. 회사의 연결기준 매출도 2020년 4조1568억원, 2021년 6조1367억원, 2022년 7조1071억원 등으로 매년 앞자리를 갈아치우며 고공행진을 이어갔다. 하지만 감소 추세를 이어가고 있는 영업이익률은 회사의 고민거리다. 같은 기간 연결기준 영업이익률은 11%에서 9.7%, 8.2%로 후퇴했다. 영업이익률은 매출에서 영업이익이 차지하는 비중을 말한다. 기업 영업활동의 대표적인 수익성 지표로 활용된다.  한편 SM엔터테인먼트 인수전에 뛰어든 카카오와 카카오엔터테인먼트는 사우디아라비아 국부펀드(이하 사우디 펀드)로부터 대규모 자금을 수혈받는다. 카카오엔터테인먼트는 앞서 사우디 펀드를 비롯한 글로벌 유수의 국부펀드로부터 1조2000억원 규모의 투자를 유치했다.투자금은 두 차례에 걸쳐 카카오엔터테인먼트로 들어올 예정이다. 회사의 '유상증자결정' 공시에 따르면 퍼블릭 인베스트먼트(THE PUBLIC INVESTMENT FUND) 펀드(사우디 펀드)와 피왑인베스트먼트(PWARP INVESTMENT PTE. LTD)는 각각 226만1677주의 주식을 배정받아 투자를 집행한다. 투자는 이달 24일 8975억원, 7월24일 2564억원이 각각 납입된다. 카카오엔터테인먼트는 약 1조2000억원의 투자금의 절반(5770억원)씩을 각각 타법인 증권 취득 자금과 운영자금으로 활용할 계획이다.SM엔터테인먼트 인수 외에 초거대AI도 카카오의 주요 투자처로 꼽힌다. 미국의 비영리연구소 오픈AI가 개발한 '챗 GPT'가 전세계적으로 생성형 AI의 열풍을 이끌고 있는 가운데 카카오는 계열사 카카오브레인의 한국어 특화 AI 모델 'Ko-GPT'를 내세웠다. 회사는 글로벌 기업과 경쟁하기보다 잘할 수 있는 버티컬(특정분야에 특화된) AI 서비스에 집중할 방침이다. 올해 중으로 AI 기반 버티컬 서비스를 선보일 계획이다. 일반 대중이 아닌 특정 분야를 타깃으로 한 버티컬 AI에 집중하는 만큼 비용도 효율적으로 집행할 계획이다. 배재현 카카오 최고투자책임자(CIO)는 이달 10일 열린 2022년 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 "Ko-GPT는 경쟁 AI 모델 대비 적은 규모의 파라미터를 활용하지만 퍼포먼스에서 뒤지지 않게 만들 것"이라며 "투자 비용은 그동안의 수준에서 크게 늘어나지 않을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, 주가 폭락으로 연봉 최대 50% 삭감 효과]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210003</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 01:15:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아마존 주가가 폭락하며 연봉 일부를 주식으로 받은 임직원의 임금이 최대 50%까지 깎인 것으로 나타났다.20일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 사안에 정통한 소식통을 인용해 지난 1년 동안 아마존 주가가 약세를 보이며 올해 직원들의 급여가 당초 예상했던 수준보다 15~50% 낮아졌다고 전했다.    아마존은 주식으로 연봉을 지급할 때 매년 주가가 최소 15% 상승할 것을 전제로 계산해왔다. 실제로 지난 2017년부터 작년 초까지만 해도 아마존 주가는 매년 30%가량 올랐다. 그러나 지난 1년 동안 기술주가 전반적인 하락세를 보인 가운데 아마존의 핵심 사업인 전자상거래 부문의 성장세가 둔화되며 아마존 주가는 35% 이상 하락했다. 아마존은 올해 목표주가를 170달러로 예상했는데 실제 주가는 약 97달러다. 상황이 이렇게 되자 아마존 인사팀은 최근 관리자들에게 주가 폭락에 대응하는 방법을 담은 교육 자료를 배포하기도 했다. 해당 자료에 따르면 아마존은 직원들에게 “회사의 장기적인 실적에 투자하고 회사 주가가 회복할 때까지 주식을 더 오래 보유해야한다”고 조언한다. 앤디 재시 아마존 최고경영자(CEO)도 최근 아마존 본사에서 열린 전체 회의에서 “지금이 정말 어려운 시기이며 그렇게 느껴진다는 것을 알고 있다”며 아마존의 주가가 하락했다는 점을 언급했다. 이어 “그 결과 임금이 영향을 받았고 정말 힘든 상황이지만 우리가 이 어려운 시간에서 벗어나 더 강한 위치로 나올 기회가 있다는 점에 대해 낙관적으로 보고 있다”고 밝혔다.   지난해 IT 산업의 인재 유치 경쟁이 심화되며 아마존은 기본 연봉 상한선을 기존의 16만달러에서 35만달러로 대폭 상향했다. 하지만 올해는 현금 보상을 1~4%만 인상할 예정인 것으로 전해진다. 또 주가 하락으로 발생한 연봉 차액을 충당하기 위해 추가적으로 자사주를 지급할 계획은 없는 것으로 알려졌다. 아마존 대변인은 “우리의 보상 모델은 직원들이 주인 의식을 갖는 것을 장려하려는 목적을 갖고 있기 때문에 직원 보상은 회사의 장기적인 성과와 연결돼있다”고 밝혔다. 이어 “주가가 변동할 수 있기 때문에 매년 임금이 상승할 수 있으며 위험도 따르지만 장기적인 관점을 가진 직원들에게는 매우 효과적이었다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[틱톡, 새로운 크리에이터 수익화 프로그램 발표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302210001</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 01:15:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숏폼 소셜미디어(SNS) 틱톡이 새로운 크리에이터 수익 배분 프로그램을 발표했다. 20일(현지시간) 틱톡은 미국에서 ‘크리에이티비티 프로그램’(Creativity Program) 베타 버전을 시행한다고 발표했다. 틱톡은 “이 프로그램은 크리에이터들이 수익화할 수 있는 잠재력을 높이고 보다 흥미롭고 현실적인 기회를 창출할 수 있도록 고안됐다”고 밝혔다.    틱톡은 이 프로그램이 ‘크리에이터 펀드’와 같은 기존의 수익화 정책을 바탕으로 만들어졌으며 지금까지 크리에이터들로부터 받은 피드백을 반영했다고 설명했다.해당 프로그램에 참여하기 위해서는 18세 이상이어야 하며 우선 틱톡이 선정한 일부 크리에이터를 대상으로 시행된다. 틱톡은 프로그램에 참여하기 위해서는 최소 팔로워 수와 동영상 조회수를 충족해야 하며 “계정 상태가 양호해야한다”고 밝혔다.틱톡은 또 이 프로그램을 통해 수익을 얻기 위해 “1분 이상의 고품질 오리지널 콘텐츠를 게시해야한다”고 밝혔다.   틱톡은 새로운 프로그램에 가입하기 위해 충족해야 하는 팔로워 및 조회수를 밝히지 않았지만 앞서 IT전문매체 &lt;디인포메이션&gt;은 틱톡이 10만명 이상의 팔로워를 보유한 크리에이터를 대상으로 개편된 수익화 정책을 출시한다고 보도한 바 있다. 현재는 1만명의 팔로워를 보유하고 조회수 10만건을 달성하면 크리에이터 펀드를 통해 수익을 얻을 수 있다. 틱톡은 지난 2020년 크리에이터의 수익 창출을 위해 2억달러 규모의 ‘크리에이터 펀드’를 조성했다. 그러나 많은 크리에이터들이 조회수가 높아도 큰 수익을 얻을 수 없다며 불만을 제기했다. 그 후 틱톡은 향후 3년에 걸쳐 10억달러의 수익금을 배분하겠다고 발표했다. 틱톡은 이번 크리에이티비티 프로그램을 통해 크리에이터에게 나눠주는 보상금의 정확한 금액은 밝히지 않았지만 “자격을 충족하는 동영상에 대해 이전보다 높은 수익을 제공할 것”이라고 밝혔다. 디인포메이션에 따르면 틱톡은 크리에이터가 팬들에게 동영상 당 1달러 이상을 청구할 수 있는 유료화(paywall) 시스템 도입도 계획 중이다. 앞서 유튜브는 숏폼 콘텐츠 최초로 광고 수익 배분 방안을 마련했다. 쇼츠는 유튜브가 틱톡에 대항하기 위해 내놓은 서비스다. 유튜브는 이번 달부터 크리에이터가 수익을 창출할 수 있는 ‘유튜브 파트너 프로그램’(YPP)을 ‘쇼츠’까지 확장했다. 쇼츠 피드 동영상 사이 게재된 광고에 발생한 광고 수익을 월별로 합산해 크리에이터에게 배분하는 방식이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/21/blt202302210001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>