<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 03 Jan 2023 07:15:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전2023]치열한 경쟁 속 NHN데이터의 생존 방정식, '뭉쳐야 산다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030009</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 07:13:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NHN데이터가 '그로스 오리엔티드 마케팅 사이언스(Growth Oriented Marketing Science)'를 2023년 핵심 가치로 내세웠다. 이는 고객이 원하는 맞춤형 인사이트와 실행 전략을 제시하는 것을 중심으로 한 방향성이다. 이에 따라 NHN데이터는 각 플랫폼별로 파편화된 국내 이커머스 생태계에서 정확하게 데이터를 측정하는 능력을 토대로, 해외 파트너십을 늘리며 지속적인 확장을 도모한다는 계획이다.  NHN데이터는 IT기업 NHN의 계열사로, 근 몇 년간 합병과 분할을 거쳐 탄생한 데이터 분석 업체다. 그 기반에는 국내 최초의 웹로그 분석 플랫폼 '에이스 카운터'가 있다. 자사 웹사이트에 방문한 이용자들의 행동 데이터를 분석해 마케팅 채널별 효과를 분석하고 비즈니스를 개선하는 데 도움을 주는 통계 툴이다. 에이스카운터는 2001년 출시돼, 현재 글로벌 점유율이 과반을 훨씬 넘는 '구글 애널리틱스(GA)'가 2005년에 서비스를 시작한 것과 비교해도 선도적이라고 평가된다.GA와 달리 유료임에도 에이스카운터는 널리 이용되고 있는데, 회사는 "국내 이커머스에 최적화된 기술"이기 때문이라고 자신했다. 인터넷 쇼핑 이용 시 간편 결제의 의존도가 높고, 그 중에서도 네이버페이는 전체 매출의 큰 비중을 차지함에도 GA를 포함한 수많은 로그분석 서비스가 네이버페이 구매를 부정확하게 측정하고 있다는 것이다. 현재 에이스카운터는 추가 금액 없이 네이버페이 연동을 지원하고 있다. 네이버페이에서 제공하는 API를 활용하기 때문에 실제 결제 금액이 반영된다. NHN데이터 측에 따르면 에이스카운터의 월 이용료가 GA 간편결제 추적 솔루션의 월 이용료와 거의 비슷하거나 더 저렴한 수준이어서 많은 마케터들이 에이스카운터를 GA와 함께 로그분석 툴로 활용하고 있다. 이진수 NHN데이터 대표는 올해 신년사를 통해 "많은 고객들이 데이터를 누락하여 집계하는 모습을 보았고, 심지어는 데이터 누락에 대한 사실조차 인지하지 못하고 계신 경우도 많았다"며 "고객 눈앞의 불편함을 해소함은 물론이고, 데이터 기반으로 비즈니스를 운영해 지속적인 성장을 지원하는 것을 목표로 핵심 가치 역시 그로스 오리엔티드 마케팅 사이언스로 정했다"고 밝혔다.  2021년 NHN에이스의 광고 플랫폼 사업과 분리해 NHN데이터라는 이름으로 정식으로 설립, '다이티' 출시와 함께 내세운 '글로벌 데이터 테크 회사'로서의 정체성을 재천명했다. 다이티는 데이터 적재·인공지능(AI) 분석·타깃 추출·데이터 연동·인사이트를 제공하는 고객데이터플랫폼(CDP)이다.지난해에는 마케팅 전략을 수립하고 세워진 전략에 따른 마케팅 플래닝을 제시하고 실행하는 'AI박스'와 고객이 원하는 맞춤형 인사이트와 실행 전략을 요약하여 메일 등으로 제공하는 'AI딜리버리'를 출시하며 다이티 6개 라인업을 구축했다.이진수 대표는 가장 정확도가 높다고 자부하는 NHN데이터의 AI 기술인 미래의 LTV(pLTV, 예측생애가치)와 이탈 가능성 예측을 사용해 DBTI 기술을 적용했다고 설명했다. DBTI는 획일적인 기술과 방법으로는 다양한 비즈니스 환경에서 효과를 보기 어렵다는 문제의식에서 시작, 비즈니스 유형을 상세히 분류하고 이에 따라 필요한 마케팅 전략의 선정과 적합한 기술을 가변적으로 적용하는 NHN데이터의 특허 기술을 말한다.다이티는 2022년 카페24 스토어에 입점했으며 GA의 최신 버전인 GA4도 연동 중이다. 특히 회사는 올해엔 직접 옆에서 도움을 주는 파트너 프로그램도 준비 중이다. 이진수 대표는 "코로나로 인한 글로벌 락다운이 해제되면서 저희의 유럽 파트너사들과의 긴밀한 협업도 재개됐다"며 "글로벌 이커머스 환경의 변화에 앞서 대응할 수 있는 기술과 솔루션들을 여러분께 제공해드리는 것 또한 게을리하지 않겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[반도체 대기업 세액공제 최대 25%…숨돌린 삼성·SK하이닉스]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030008</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 06:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체를 포함한 국가전략기술 산업의 대기업 시설투자 세액공제율이 최대 25%까지 상향된다. 이에 따라 삼성전자, SK하이닉스 등 국내 반도체 기업들의 투자 심리가 살아날 수 있을지 관심이 쏠린다.정부는 3일 ‘반도체 등 세제지원 강화 방안’을 발표했다. 반도체 등 국가전략기술의 투자 세액공제율을 높이는 한편, 투자 증가분에 대한 추가 세액공제도 2023년에 한시 도입하겠다는 내용이다.  대기업 최대 25%, 중소기업 35% 세액공제율 적용 이번 발표에 따라 반도체 등 국가전략기술 시설투자 세액공제율은 △대기업·중견기업 8%→15% △중소기업은 16%→25%로 상향된다. 또 투자세액공제율은 모든 산업에 대해 2023년 한시로 최대 10%까지 적용된다. 이를 고려할 경우 대기업·중견기업은 최대 25%, 중소기업은 35%까지 시설투자 세액공제율이 적용될 전망이다.가령 삼성전자, SK하이닉스 등 국내 반도체 대기업이 1조원을 투자할 경우 최대 2500억원의 세금감면이 가능하단 얘기다. 기획재정부는 세액공제율 확대로 인해 2024년 3조6500억원의 세 부담이 감소할 것으로 예상했다.앞서 지난해 말 국회는 국가전략기술 시설투자 세액공제율을 6%에서 8%로 상향하는 법안을 의결한 바 있다. 그러나 이는 여당이 제시한 20%, 야당이 제시한 10%에도 못 미치는 수준이었으며 산업계의 반발 또한 이어졌다.이후 2022년 12월 30일 윤석열 대통령이 “반도체와 같은 국가 전략기술은 국가 안보의 자산이자 우리 산업의 핵심 기술이므로 기획재정부는 관계부처와 협의해 반도체 등 국가 전략산업에 대한 세제지원을 추가 확대하는 방안을 적극 검토하기 바란다”고 지시한 뒤 정부의 입장은 180도 바뀌게 됐다.정부는 이달 중으로 조세특례제한법 개정안을 마련해 입법예고를 거쳐 국회에 제출하고 늦어도 2월 중 임시국회에서 통과될 수 있도록 한다는 방침이다. 법안 통과시 올해 1월 1일 투자분부터 소급적용된다. “세계 최고 수준 세제지원”…반도체업계, 적극 환영 그간 업계에선 국내 반도체 등 국가전략기술에 대한 세액공제율이 세계 경쟁국 대비 상대적으로 낮아 이를 끌어올려야 한다는 지적이 있었다. 특히 미국의 경우 시설투자에 25%의 세액공제율을 적용하고 있어 전세계 반도체 기업들이 몰리고 있는 상황이다.또 올해는 반도체를 포함한 국내 기업들의 투자도 큰폭의 역성장이 예상되는 상황이다. 산업은행에 따르면 2023년 반도체 설비투자는 2022년 대비 5.1% 줄어들 것으로 보인다. 이에 기획재정부도 전세계 기술패권 및 공급망 경쟁 격화에 따라 전폭적 지원이 시급한 상황이라고 진단했다.추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 이번 세제지원 강화 방안을 발표하며 “반도체 시설투자 세액공제율 확대와 현행 R&amp;D(연구개발) 세액공제율 30~50%까지 고려하면 세계 최고 수준의 세제 지원을 하게 된다”며 “이번 조치가 우리 반도체 산업의 초격차 확보와 재도약을 위한 마중물이 되기를 기대한다”고 말했다.정부의 세액공제율 확대에 대해 업계에서도 적극 환영한다는 입장을 잇따라 내놨다.강석구 대한상공회의소 조사본부장은 “정부가 국가전략기술, 신성장·원천기술, 일반설비투자 등 전 영역에 걸쳐 시설투자 세액공제를 확대한 것에 대해 적극 환영한다”며 “이번 발표는 글로벌 경기침체로 인해 투자 부담이 높아 자칫 기업들의 투자의지가 꺾일 수 있는 상황에서 나온 적절한 조치로 평가한다”고 말했다. SK하이닉스 관계자는 “나라 살림살이가 어려운 상황임에도 반도체 등 국가전략산업을 지원하기 위해 노력해 준 정부의 입장을 지지한다”며 “한국을 대표하는 반도체 기업으로서 글로벌 선도기업이 되기 위해 최선의 노력을 다할 것이며, 이를 위한 정부의 정책적 지원과 관심이 앞으로도 지속되기를 희망한다”고 전했다.삼성전자 관계자는 “경제 복합 위기가 심화되는 어려운 상황에서도 국가전략산업인 반도체의 글로벌 경쟁력 확보를 위해 세제지원 방안을 마련해준 정부에 감사를 전한다”고 말했다.또 다른 국가전략기술인 디스플레이 산업에서도 정부의 이번 발표를 지지했다. 정호영 한국디스플레이산업협회 회장이자 LG디스플레이 사장은 “디스플레이 산업을 국가전략기술에 포함하는 방침과 오늘 발표한 국가전략기술 설비투자 세액공제율 상향을 적극 환영한다”고 밝혔다.   올해 급격한 투자 확대는 미지수…반도체 생태계 확장엔 긍정적 2022년 하반기부터 이어진 반도체 업황 악화로 인해 글로벌 반도체 기업들은 설비투자를 당초 계획대비 대폭 삭감하는 모습을 보이고 있다. SK하이닉스의 경우 2023년 설비투자 비용을 2022년 대비 절반 수준으로 줄이겠다는 계획을 밝혔다.이번 세액공제율 확대안이 정상적으로 통과되면 삼성전자, SK하이닉스 등 국내 반도체 기업들의 투자 부담도 완화될 전망이다. 그러나 당장 메모리 반도체의 업황이 녹록지 않아 삼성전자, SK하이닉스 등 대기업의 2023년 투자 계획에 급격한 변화가 나타나진 않을 것으로 보인다,업계 관계자는 “현시점에서 판단하긴 이르지만 세 부담 완화로 인해 투자 부담이 완화되는 것은 사실”이라면서도 “다만 기업들의 설비투자는 반도체 사이클과 수요·공급에 따라 진행되기 때문에 이미 설정해놓은 투자 가이던스(추정치)에서 급격한 변화가 나타나지는 않을 것”이라고 말했다.그럼에도 장기적인 관점에서 사업 전략에는 긍정적인 영향을 미칠 전망이다. 특히 글로벌 반도체 기업들의 기술 경쟁이 더욱 치열해지는 상황에서 삼성전자는 파운드리(위탁생산)에 대한 설비투자를 늘리고 있다. SK하이닉스 또한 EUV(극자외선) 장비 등 선단공정에 대한 투자가 필수적인 상황이다. 중소기업과 소재·부품·장비 기업들의 생태계에도 긍정적인 영향을 미칠 것으로 예상된다. 업계 관계자는 “세액공제율 확대는 조단위 투자를 하는 대기업 입장에서도 물론 중요하지만 중소기업들에게 돌아오는 혜택도 크다”며 “중견-중소 기업의 투자 확대는 곧 소부장 생태계 강화에 도움이 될 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[위기 대응 2023]LG유플러스가 웹 3.0에 꽂힌 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030006</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 06:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2023년 글로벌 경기 둔화가 예상되는 가운데 국내 전자·통신·플랫폼·IT서비스 등의 분야에 속한 주요 기업들의 대응 전략을 점검한다.     LG유플러스가 'U+3.0 시대'의 핵심으로 '웹 3.0'을 꼽은 것은 가상 세계에서 자신만의 가치를 추구하는 MZ세대를 공략하기 위한 전략의 일환으로 플이된다. MZ세대란 1980년대 초부터 2000년대 초반에 태어난 세대를 통칭하는 용어다. 디지털 환경에 익숙하고 최신 트렌드와 이색적인 경험을 추구하는 것이 특징이다.LG유플러스는 2022년 9월 △통신 기반 라이프스타일 △놀이 △성장 케어 △웹 3.0 등 '4대 플랫폼' 전략으로 U+3.0 시대를 열겠다는 계획을 발표했다. 이 중 눈에 띈 것이 웹 3.0이다. 웹 3.0이란 공정과 분배의 가치를 지향하는 지능화된 웹을 의미한다. 기술이라기보다 하나의 가치를 지향하는 철학에 가깝다.웹 3.0을 가능하게 하는 대표적인 기술로는 블록체인이 꼽힌다. 블록체인은 누구나 열람할 수 있는 장부에 거래 내역을 투명하게 기록하고 여러 컴퓨터에 이를 복제해 저장하는 분산형 데이터 저장기술이다. 웹 3.0 환경에서 공통적으로 적용되는 공정한 규약을 블록체인을 활용한 장부에 올려놓으면 누구나 확인할 수 있다.웹 3.0이 공정과 분배의 가치를 담은 철학의 역할을 하고 블록체인이 기반 기술의 역할을 한다면 소비자가 실제로 경험할 수 있는 서비스가 필요하다. LG유플러스는 서비스를 구현하는 기술로 메타버스와 NFT(대체불가토큰)를 꼽았다. 회사는 메타버스와 NFT를 중심으로 기술을 확보하고 서비스를 테스트한 후 상용화하는 방향으로 플랫폼 전략을 이끌 계획이다.메타버스는 기존의 아이디 기반의 인터넷과 달리 자신이 속한 공간을 확인할 수 있는 것이 특징이다. 현실의 공간을 가상세계에 그대로 옮겨놓았기 때문이다. 자신을 대변할 수 있는 아바타도 있다. 성향에 맞게 아바타를 꾸미면서 개성을 표현할 수 있다. 다양한 생산활동을 벌이고 판매를 통한 수익도 얻을 수 있다. 상대방에게 활동에 대한 대가로 NFT를 지급할 수도 있다. NFT를 분배의 수단으로 활용하는 셈이다. 황현식 LG유플러스 사장은 4대 플랫폼 전략 발표 기자간담회에서 "고객들의 관심이 많은 메타버스와 NFT가 웹 3.0의 대표 플랫폼"이라며 "웹 3.0 플랫폼으로 우리만의 생태계를 만들 것"이라고 말했다.  LG유플러스는 웹 3.0 전략을 구체적으로 수행하기 시작했다. 우선 토종 소프트웨어(SW) 기업 티맥스 그룹의 티맥스메타버스와 파트너십을 맺고 신규 메타버스 서비스를 발굴하고 핵심기술을 함께 연구하고 있다. 티맥스메타버스는 게임 엔진과 3D 제작 스튜디오 등 자체 기술을 보유했다. 양사는 티맥스메타버스의 서비스·인프라 기술 역량과 LG유플러스의 서비스 콘셉트 발굴 역량을 결합해 시너지를 만들 것으로 기대하고 있다.NFT에 대해서는 LG 그룹 계열사인 LG생활건강과 협력했다. LG유플러스와 LG생활건강은 앞서 각각 캐릭터 '무너(MOONO)'와 트루 허브 코스메틱 브랜드 '빌리프' NFT를 발행했다. 양사는 'NFT 프로젝트' 업무협약을 맺고 신규 NFT 공동발행을 추진한다. 또 LG유플러스는 웹 3.0 전문 스타트업 위치컴퍼니와 손잡고 신규 키즈 서비스를 개발한다. 위치컴퍼니는 웹 기반 NFT 메타버스 서비스 '위치월드'를 개발했다. 이용자들은 위치월드를 통해 NFT를 발행하고 3D 공간에 전시 및 판매할 수 있다. NFT 보유자들의 커뮤니티 공간도 제공된다.   기존에 없던 웹 3.0 기반의 NFT와 메타버스 서비스를 선보이기 위해서는 투자가 필수적이다. LG유플러스의 재무상태를 살펴보면 2022년 3분기 연결기준 부채비율은 133.1%로 적정한 수준이다. 일반적으로 200% 이하가 적정 부채비율 수준으로 평가된다. 1년 안에 투자할 여력을 나타내는 유동비율은 104.9%로 안정적인 수준으로 여겨지는 150%에는 미치지 못했다. 유동비율은 1년 안에 현금화할 수 있는 유동자산을 1년 내에 갚아야 하는 유동부채로 나눈 값이다.회사가 보유한 현금성 자산과 금융기관 예치금의 합은 7296억원으로 유동사채 및 단기 차입금 1조4083억원에 미치지 못했다. 하지만 영업활동으로 인한 현금흐름(영업 현금흐름)이 플러스(+) 2조7339억원이다. 영업 현금흐름이란 일정 기간동안 영업 활동으로 인해 회사로 유입되거나 유출된 현금의 규모를 말한다. 플러스는 현금의 유입이 유출보다 많은 것을 의미하며 마이너스(-)는 그 반대의 경우다. LG유플러스는 국내 무선통신 시장 3위 사업자로 1000만명 이상의 가입자를 보유했다. IPTV와 케이블TV 등으로 구성된 유료방송 시장에서 LG유플러스 계열(LG유플러스+LG헬로비전)은 SK브로드밴드 계열(SKB+티브로드)과 2위 경쟁을 펼치고 있다. 1위는 KT 계열(KT+KT스카이라이프+HCN)이다. 유·무선 통신 사업에서 꾸준하게 유입되는 현금을 기반으로 회사의 미래를 책임질 신사업에 투자할 수 있는 것이 LG유플러스를 비롯한 통신 사업자들의 강점이다.LG유플러스의 실적은 완만한 상승세를 이어가고 있다. 최근 5년간의 연간 실적 추이를 보면 연결기준 매출은 2017년 11조원 후반에서 2021년 13조원 후반대로 늘었다. 같은 기간 영업이익은 8000억원 중반대에서 9000억원 후반대로 증가하며 연간 영업이익 1조원을 바라보고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]존리 뿐이랴…메리츠금융 '도덕적 해이'에 제재만 쌓이네]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030005</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 06:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['동학개미의 멘토'라고 불렸던 존리 메리츠자산운용 대표는 자본시장법에서 금지하는 차명투자를 했다는 의혹으로 금융감독원의 조사를 받자 2022년 6월 불명예 퇴진했습니다. 동학개미를 끌어모아 운용자산(AUM)만 3조원에 달했던 회사였습니다. 일종의 '상징'이 없어진 메리츠자산운용을 메리츠금융은 곧바로 매각하기로 했고요.메리츠금융지주가 금융사로서의 기본적 덕목인 '신뢰'를 의심받고 있습니다. 계열사를 가리지 않고 도덕적 해이로 인한 사고가 발생해 빈번하게 금융당국의 제재가 이뤄지고 있기 때문입니다.2일 메리츠금융지주는 투자설명서를 정정해 금감원 전자공시시스템인 다트(DART)에 공시했습니다. 업무보고서 제출의무와 자회사등간 내부거래 등 경영공시 의무를 위반해 2022년 12월 23일 금감원으로부터 2억원의 과태료를 부과받았다는 내용이 추가 기재됐습니다. 이뿐 아니라 보수위원회의 보수체계 운영 적정성 평가의무 위반과 관련해서도 임직원 주의를 받았습니다.메리츠금융지주는 2018년부터 2020년까지 업무보고서를 제출하면서 자회사간 대출채권 양수도, 신용공여(신종자본증권 인수), 이자수익(후순위사채 이자수취) 등을 누락하거나 허위로 작성해 제출한 사실이 금감원에 발각됐습니다. 또한 2019년부터 2021년까지 경영공시도 자회사 상호간 채권매매, 신종자본증권으로 인한 이자수익 등 금융거래를 누락 및 허위로 작성해 제출했습니다.메리츠금융지주 보수위원회 담당부서는 2018~2021년 4년간 보수체계 운영의 적정성 평가에 관한 사항을 안건의 내용으로 부의하지 않았습니다. 보수체계의 실제 운영이 적정한지 여부에 대한 평가에 대해 심의·의결하지 않았던 것이죠. 이 때문인지, 조정호 메리츠금융지주 회장의 보수는 2018년 19억7500만원으로 금융지주 회장 중 1등 자리를 차지합니다.  2022년 10월에는 메리츠화재가 보험업법을 위반해 기관주의를 비롯해 과징금 2억6400만원, 과태료 2억원, 자율처리 필요사항 통보 등 종합적 제재를 받았습니다. 2019년부터 2020년까지 6종의 치매보험상품을 판매하면서 총 706건의 보험계약에 대해 일반보험계약자에게 보험금 지급제한 사유 등 치매보험계약의 중요 사항을 설명하지 않았어요.특히 운전자보험의 '피해자부상치료비' 특약에 대한 보험료를 '뻥튀기'했다는 비판도 받습니다. 메리츠화재는 2020년부터 2021년까지 '특정 교통사고의 가해자가 검찰에 의해 기소 또는 기소유예된 사고'에 한해 보험금을 지급하는 특약에 적용되는 위험률을 산출하면서 '기소' 또는 '기소유예' 되지 않은 사고 건수까지 포함된 기초통계를 사용, 약관에서 보장하는 위험보다 위험률을 높게 산출하고 관련 보험료를 과대 산정했습니다.국회도 메리츠화재의 영업 해태를 눈여겨보고 있습니다. 메리츠화재는 고지의무 위반사유로 인한 보험금 부지급 건수가 2016년 1200건에서 2021년 4016건으로 3배 넘게 상승했어요. 고지의무란 계약자가 보험 가입 전 보험사에 알려야 하는 사항으로, 보험금 지급 심사에서 이를 위반한 사례가 발견되면 보험금을 지급하지 않거나 일부만 지급합니다.보험사가 보험 인수 전 심사를 철저하게 했다면, 소비자가 꼬박꼬박 보험료를 납부하고 중요할 때 보험금을 받지 못하는 피해가 발생하지 않았을 것이라는 뜻도 돼요. 5년간 관련 피해가 3배 넘게 늘어난 것에 대해서는 메리츠화재의 고지의무 검증 프로세스가 미흡하거나, 아니면 '일단 인수하고 보자'는 식의 영업이 이뤄졌을 것이라는 지적이 가능해요.황운하 더불어민주당 의원은 2022년 국정감사에서 "보험 가입률을 높이기 위해 가입 전에 고지의무이행 프로세스를 허술하게 하고 보험금 지급 심사 시에 고지의무 이행여부를 엄격히 심사해 보험소비자피해가 심각한 상황"이라고 지적했어요.메리츠화재는 김용범 부회장 체제 하에서 보험설계사에게 상당한 인센티브를 지급하고 업계 최저 보험료를 제시하는 공격적인 영업으로 점유율을 단번에 끌어올렸습니다. 2022년 3분기에는 DB손해보험을 꺾고 삼성화재에 뒤이은 손해보험업계 순이익 2위 자리를 차지했죠.메리츠증권의 경우 2022년 8월 펀드 이해관계자로부터 부당한 금전적 이익을 수령하며 자본시장법을 위반해 1억4300만원의 과태료 부과 처분을 받은 사실이 드러났습니다. 메리츠증권은 자사가 판매하는 펀드가 투자자 부족으로 해지 위험이 예상되자 해당 펀드 일부를 사들이고 그 대가로 펀드운용사로부터 수억원대의 부당이익을 수령했습니다.2022년 8, 10, 12월 두 달 간격으로 금융당국으로부터 제재를 받은 금융사는 메리츠금융이 보기 드문 사례로 평가됩니다. 메리츠금융지주는 메리츠화재와 메리츠증권의 완전 자회사 편입 결정으로 주가가 치솟은 효과를 봤지만, 이러한 리스크가 가중될수록 메리츠금융의 장기적 전망은 부정적으로 변화할 수 있다는 지적이 나옵니다.자회사 편입 결정으로 계열사 간 자본 이동이 유리해지면서 최근 급증한 유동성 리스크에 효과적으로 대응할 수 있고, 조 회장도 주식부호에 이름을 올리는 등 손해보는 장사는 하지 않았지만요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT 부·울·경 '인터넷 접속 이상' 원인은 DNS 스위치…26분만에 정상화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030004</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 02:34:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[부산광역시·울산광역시·경상남도의 일부 지역에서 발생한 KT 유선 인터넷 접속 이상은 DNS(Domain Name System) 접속용 스위치가 원인인 것으로 나타났다. DNS는 이용자의 PC나 스마트폰의 기기가 인터넷 상의 웹사이트나 앱 등 목적지를 찾아가는 것을 도와주는 장치를 말한다.이달 2일 오후 2시25분 부산·울산·경남 일부 지역의 유선 인터넷 접속을 담당하는 KT의 DNS에 트래픽이 증가하면서 DNS 접속용 스위치에 이상이 발생했다. 이로 인해 이 DNS를 통해 유선 인터넷을 이용하는 부산·울산·경남 일부 지역의 이용자들이 인터넷에 접속을 하지 못하는 불편을 겪었다.KT는 오후 2시42분에 해당 지역의 DNS를 백업 장비로 우회 조치했다. 이후 2시 51분 유선 인터넷은 정상화됐다. 접속 이상 발생 후 26분만이다. 이날 접속 이상은 KT의 유선 인터넷에서만 발생했으며 무선·IPTV·인터넷전화 등 다른 서비스는 영향을 받지 않았다.접속 이상과 관련된 고객 문의는 약 1400건이 접수됐다. KT 관계자는 "불편을 겪은 고객분들에게 송구하다는 말씀을 드린다"며 "KT는 안정적인 서비스를 제공하기 위해 더욱 노력할 것"이라고 말했다.이번 인터넷 접속 이상으로 인한 별도의 보상은 없다. 이용약관에 따르면 초고속인터넷 서비스 제공이 연속으로 2시간 이상 중단된 경우 서비스 장애시간 요금의 10배를 보상받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美하원 중국특별위원장 내정자 "틱톡은 마약…미국 내 사용 금지해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030002</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 01:06:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 신설되는 미국 하원 중국특별위원회 위원장 내정자가 중국의 숏폼 동영상 공유 플랫폼 틱톡에 대해 중국이 미국인들에게 배포한 중독성 높은 디지털 마약이라며 미국 내 사용을 금지해야 한다고 주장했다.   2일(이하 현지시간) &lt;씨엔엔(CNN)&gt;에 따르면 마이크 갤러거 하원 의원은 NBC 방송에 출연해 “틱톡은 중독성이 강하고 파괴적이기 때문에 디지털 펜타닐과 같다”고 밝혔다. 나아가 “우리는 미국에서 가장 강력한 미디어 기업이 될 수 있는 틱톡이 중국 공산당에 의해 통제당하는 것을 원하는지에 대해 생각해 봐야 한다”고 말했다. 이날 갤러거는 틱톡이 미국 사업부를 미국 기업에 매각할 것을 요구하기도 했다. 갤러거는 지난해 미국에서 틱톡을 전면 금지하는 법안을 발의한 바 있다. 틱톡은 갤러거의 발언을 전면 부인하며 “중국 공산당은 바이트댄스 또는 틱톡에 대해 직간접적인 통제권을 전혀 갖고 있지 않다”고 강조했다. 틱톡이 미국에서 수집한 사용자 정보를 중국 공산당에 유출해 국가 안보에 위협이 될 수 있다는 우려가 꾸준히 제기되고 있다. 지난달 27일 미국 하원은 소속 의원과 보좌진을 포함한 모든 업무용 기기에 대해 틱톡 사용 금지령을 내렸다. 하원은 틱톡이 여러 보안 문제로 위험이 높아서 해당 조치를 취하는 것이라고 설명했다. 이뿐만 아니라 텍사스, 사우스다코타 등 최소 19개 주 정부도 안보상의 이유로 공무용 기기에서 틱톡을 사용하거나 다운로드 받는 것을 금지했다. 앞서 &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 조 바이든 미국 행정부가 틱톡에 미국 사업부를 강제 매각하도록 하는 방안을 검토할 수 있다고 보도한 바 있다. 미국 국방부와 중앙정보국(CIA), 법무부 등은 이미 틱톡 모회사 바이트댄스에 틱톡 미국 사업부를 다른 기업에 강제 매각하는 명령에 찬성하는 것으로 알려졌다. 다만 해당 조치를 심사 중인 재무부는 매각 명령이 내려질 경우 틱톡과 법적 분쟁이 휘말리고 중국이 수출 통제 조치 등을 통해 대응할 것을 우려하고 있는 것으로 전해진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 2022년 전기차 131만대 인도…시장 전망치 하회]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030001</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 01:06:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차기업 테슬라의 2022년 전기차 인도 실적이 시장 예상치에 못 미쳤다.    2일(이하 현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt; 등 외신에 따르면 테슬라는 지난해 차량 인도 규모가 전년 대비 40% 증가한 131만대라고 발표했다. 한 해 동안의 생산량은 2021년 대비 47% 증가한 137만대다. 이는 모두 사상 최고치지만 월가의 기대치를 하회한다. 앞서 테슬라가 지난 10월 목표치 달성이 어려울 것임을 시사하자 팩트셋금융정보업체 ‘팩트셋’은 연간 인도량 예상치를 134만대로 하향 조정했다. 그럼에도 불구하고 전망치에 못 미친 것이다. 테슬라는 2022년에 연간 50% 성장을 달성하겠다고 했으나 이 목표도 달성하지 못했다. WSJ에 따르면 목표를 달성하기 위해서 테슬라는 140만대 이상의 전기차를 인도해야 했다.테슬라의 작년 4분기 전기차 인도량과 생산량은 각각 40만5278대, 43만9701로 집계됐다. 4분기 인도량도 레피니티브가 집계한 전망치 약 43만1000대를 밑돈다.보급형 전기차인 세단 모델3와 스포츠유틸리티차(SUV) 모델Y 인도량은 38만8131대, 고급형 세단 모델S와 SUV 모델X 인도량은 1만7147대였다. &lt;로이터통신&gt;은 지난 10월 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 물류 병목현상을 해결하기 위해 노력하고 있다고 밝혔으나 이 문제가 지속되면서 테슬라의 4분기 인도량이 생산량보다 약 3만4000대 적었다고 전했다. 앞서 지난해 3분기 테슬라의 전기차 인도량은 이미 생산량보다 2만2000대 적었다. 지난해 1분기에는 오히려 인도량이 약 1.5% 많았는데 2분기부터 생산량과 인도량의 격차가 벌어졌고 수요가 줄어든 것 아니냐는 우려가 제기됐다.테슬라는 수요 촉진을 위해 2022년 말 미국과 중국 등의 지역에서 가격 인하와 판촉 할인행사에 나섰다. 또 로이터에 따르면 테슬라는 상하이 공장에서 생산량을 줄이기 위해 이달 17일만 가동에 들어갈 계획이다. 테슬라의 실적 부진은 세계 최대 자동차 시장인 중국에서의 수요 감소, 물류 문제와 금리 상승에 따른 경기 침체 우려로 타격을 입은 여파로 분석된다. 포드, 제너럴모터스(GM)과 같은 주요 레거시 완성차와 리비안과 같은 전기차 스타트업과의 경쟁도 심화되고 있다. 웨드부시증권의 댄 아이브스 애널리스트는 4분기 실적 발표 이후 “실망스러운 인도량이며 강세론자들은 행복하지 않을 것”이라고 평가했다. 미국 증시는 이날 휴장하고 3일부터 새해 첫 거래를 시작하는데 테슬라 실적이 주가에 어떤 영향을 미칠지 주목된다. 테슬라 주가는 지난해 수요 둔화 우려와 머스크의 트위터 인수와 이후 잡음이 터지며 65% 폭락했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한일냉각기에 '금융한류' 수출한 신한은행…진옥동·한용구의 저력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020016</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 22:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수 년 넘게 한일냉각기가 온전히 풀리지 않은 가운데서도 신한은행의 일본법인인 SBJ은행이 실적과 평판 모두 고속 성장세를 보여주고 있다. 비용을 절감해 고객 혜택을 높이면서, 후쿠시마 원전사고 당시에도 현지 고객을 직접 찾아가는 '고객중심 경영'으로 현지에서 신뢰를 얻은 것으로 풀이된다.2일 업계에 따르면 SBJ은행은 2022년 12월 29일 일본 신용평가사 JCR(Japan Credit Rating Agency)로부터 장기발행채에 대한 신용등급을 A등급에서 AA-등급(안정적)으로 두 단계 상향 조정받았다. 이는 일본 현지은행인 소니은행과 같은 등급이다.'한국기업'인 신한금융지주가 지원을 뒷받침하는 점이 긍정적으로 평가받았다. JCR은 "SBJ은행은 신한금융그룹으로부터 대표이사를 포함한 여러 명의 이사를 파견받고 있으며 글로벌 사업의 주요 해외 현지법인으로 자리매김하고 있다"며 "신한금융의 글로벌 사업에서 주도적인 역할을 해 나갈 것"이라고 평가했다.JCR의 평가대로 SBJ은행은 신한금융 글로벌 사업의 선봉에 서있다. 2022년 3분기 신한베트남은행과 SBJ은행은 전년 동기 대비 각각 65.9%(578억원), 34.0%(215억원) 증가한 1455억원과 849억원의 순이익을 시현했다. 신한베트남은행이 호주 ANZ은행의 현지사업을 인수해 규모의 경제를 이루고 높은 경제성장률에 힘입어 성장했다면, SBJ은행은 '외국계 은행의 무덤'으로 불렸던 일본에서 자생에 성공했다는 점에서 주목된다.한국의 지방은행 브랜드가 BNK, JB, DGB 세 곳이라면 일본은 지방은행이 현마다 하나씩 소재할 정도로 지역 영업망이 촘촘하다. 제1지방은행과 제2지방은행을 합쳐 100여곳에 달한다. 또 일본은 기준금리인 예금금리를 마이너스(-) 0.10%로 동결하고 있다. 초저금리 정책하에서 예대마진(예금과 대출의 금리차를 통한 수익)을 내는 것이 매우 어렵다. 이런 높은 장벽으로 외국계 은행 중 SBJ은행과 씨티은행 두 곳만이 현지에서 면허를 받아 사업하고 있다.SBJ은행이 일본에서 착근할 수 있었던 이유는 진옥동 신한금융지주 회장 내정자와 한용구 신임 신한은행장의 존재를 빼놓고 설명할 수 없다. SBJ은행은 2012년 말 아베 신조 총리가 취임하자 이듬해인 2013년 수익형 부동산 투자자를 대상으로 한 '주택론'을 출시했다. 대규모 양적완화를 핵심으로 하는 '아베노믹스'에 따라 주택경기가 수혜를 볼 것이라는 판단에서다.이 예상은 적중해 2013년 211억엔이던 주택론 취급고는 2015년 1080억엔으로 5배 이상 늘었다. 또 SBJ은행은 2017년까지 신한금융 해외사업법인 중 가장 많은 순이익을 창출했다.이런 성과를 인정받아 당시 진옥동 SBJ은행 일본법인장은 상무급에서 부행장으로 두 계단 고속 승진했다. 이후 신한금융지주 부사장, 신한은행장이라는 탄탄한 커리어를 거쳐 신한금융 1인자인 회장 자리에 오르게 됐다. 신한금융에 높은 영향력을 가진 재일교포 주주들의 지지 역시 탄탄하다. SBJ은행 법인장 당시의 성과가 현재까지 빛을 발한 셈이다.한용구 신한은행장도 SBJ은행 설립의 원년멤버다. 2008년 진옥동 차기 회장이 오사카지점장을 역임할 당시, 한 행장은 글로벌사업부에서 근무하며 SBJ의 인사와 조직 설계를 담당했다. '영업통'으로 불리는 한 행장은 그 역량을 일본에서도 십분 발휘했다. 2011년 SBJ은행 근무시절 후쿠시마 원전사고로 반경 20km일대가 통제되고 있을 때 고객을 위해 위험을 무릅쓰고 후쿠시마 원전 인근에 거주하는 고객을 직접 방문한 사례는 아직도 회자되고 있다.  이렇게 바탕을 쌓은 SBJ은행은 한국 주요 금융지주 자회사로서의 실력을 뽐내고 있다. 일본 주요은행인 미쓰이스미토모은행의 2022년 ROA(총자산이익률)는 0.23%, 미즈호은행은 0.15%인 반면 SBJ은행은 1.3%로 훨씬 높다. ROA는 당기순이익을 자산총액으로 나눈 수치로, 총자산을 얼마나 효율적으로 운용했는지 보여주는 수익성 지표다.현재 SBJ은행의 총자산은 1조1000억엔을 넘고 예수금은 9000억엔에 육박한다. 현지에서 금리 경쟁력이 최상위권이기 때문이다. SBJ은행은 1년 만기 정기예금에 0.25%, 5년 만기에 연 0.35% 금리를 책정했다. 이는 정부 산하 금융기관인 상공조합금융금고보다도 높은 금리다. 2022년 12월 기준 소니은행과 신세이은행의 보통예금 금리는 0.001%에 그치는 반면 SBJ은행의 보통예금 금리는 0.10%다.일본 매체 &lt;자이온라인(ZAi ONLINE)&gt;에 따르면 시스템비와 인건비 등 일본 은행들의 경비율이 70%에 육박하는 것과 달리, SBJ은행은 35%에 그친다. 이렇게 절감한 금액을 최대한 고객에게 환원한다는 게 SBJ은행의 방침이다. SBJ은행 영업지원그룹에서 근무하는 코기소 라쿠토 씨는 "철저한 저비용 체질을 통해 발생한 여유분은 다른 은행보다 유리한 금리와 수수료 형태로 고객에게 환원하고 있다"고 설명했다.경비율이 낮은 이유는 SBJ은행의 업무 프로세스가 신한금융그룹의 디지털 기술력을 통해 유기적으로 연결됐기 때문이다. 코기소씨는 "은행 운용에 관한 모든 시스템을 내재화한 것이 신한금융그룹 전체의 특징"이라며 "일본 은행 대부분은 자사 시스템을 외부 벤더에 위탁하지만 당사는 그룹 속에서 유연하게 확장성을 가진 형태로 시스템 개발을 실시하고 있다"고 말했다.이러한 기조로 편의점 ATM 수수료를 월 10회 무료 제공하며 타행 입금수수료 역시 월 5회 면제하는 등 한국 인터넷전문은행 못지 않은 마케팅을 적극 펼치고 있다. SBJ은행의 고객 98%는 일본인이고, 자회사 SBJDNX를 통해 일본 금융회사에 클라우드 뱅킹시스템을 제공하기도 했다. '금융한류'를 일찍이 실현한 셈이다.신한금융의 고객 환원 의지는 한국에서 출발한 것이다. 신한은행은 시중은행 최초로 모바일 앱인 '뉴 쏠'과 인터넷 뱅킹에서 타행 이체 수수료, 타행 자동 이체 수수료를 2023년 1월 1일부터 전액 영구 면제하기로 했다.기존에는 고객이 모바일 및 인터넷 뱅킹에서 타행으로 이체할 경우 건당 500원, 타행으로 자동 이체할 경우 건당 300원씩 납부했고, 거래 기준 등 수수료 면제 기준을 충족한 고객만 수수료를 납부하지 않았다. 이번 수수료 면제는 2022년 12월 30일 새로 취임한 한용구 은행장이 전임 은행장인 진옥동 신한금융그룹 회장 내정자의 '고객중심' 경영철학을 계승, 발전하는 첫 사업으로 한용구 은행장의 결단과 함께 신속하게 추진됐다.향후 한일관계 해빙 시 한국과 일본에서 유기적으로 금융업을 영위하는 신한금융의 역할이 기대된다. 윤석열 대통령은 &lt;조선일보&gt;와의 인터뷰에서 "강제징용 등 현안이 풀리면 한일 정상 간 셔틀 방문 등 정상화의 물꼬를 틀 수 있을 것"이라고 밝혔다. 신한금융은 2022년 11월 일본 도쿄에 스타트업 육성 거점인 '신한 퓨처스랩' 개소식을 진행했다. 한국 스타트업의 일본 진출과 한·일 스타트업 교류 프로그램 운영 등에 주력할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전2023]카카오게임즈, 'IP 확대·장르 다각화' 올인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020015</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 15:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["안팎으로 녹록치 않은 시장 환경 속 속도를 줄이고 주변을 살필 시기로, 무엇보다 가치를 끌어올리며 우리의 고객들을 만족시키는 것이 목표다. 매년 새로운 게임을 선보이며 성과를 내고 있으며, 차곡차곡 여러 프로젝트들의 서비스를 도모해 나가고 있다."조계현 카카오게임즈 대표가 2일 신년사를 통해 올해 기업 비전을 제시했다. 그가 제시한 비전 가운데 주목할 만한 키워드로는 '새로운 게임'과 '고객 만족'을 꼽을 수 있는데, 여기에 올해 카카오게임즈가 나아갈 방향과 사업계획을 읽어볼 수 있다. '에버소울' 스타트…신작 러시 이을까 카카오게임즈가 올해 제시한 키워드는 '비욘드코리아'다. 그간 축적한 서비스 경험을 바탕으로 더 많은 고객들을 즐겁게 하는 것이 비욘드코리아의 모토다. 단기적으로는 다양한 신작을 출시하고 서비스 지역을 꾸준히 확장해 기초체력을 튼튼하게 만드는 것이 카카오게임즈의 목표다. 이어 카카오게임즈는 중장기적으로 자체 IP를 성공시킴과 동시에 글로벌 파이프라인을 확장해 외형 성장을 강화한다는 계획이다.  비욘드코리아의 출발은 '에버소울'이 될 전망이다. 최근 카카오게임즈는 오는 5일 '나인아크'에서 개발한 모바일 수집형 RPG 에버소울을 출시하기로 결정했다. 에버소울의 경우, 미소녀 연애 시뮬레이션 시스템과 전투 콘텐츠가 결합된 서브컬쳐 장르다. 해당 게임은 이용자가 정령의 부름을 받은 '구원자'가 돼 다양한 정령들을 지휘하는 한편 침략한 적을 무찌르고 세계를 구한다는 이야기를 담고 있다. △뱅드림! 걸즈 밴드 파티! △프린세스 커넥트! Re:Dive △우마무스메 프리티 더비 등 다년간 서브컬쳐 게임을 퍼블리싱했던 카카오게임즈는 그 동안의 노하우를 살려 에버소울에 특화된 서비스를 제공한다는 계획이다.  카카오게임즈는 에버소울을 시작으로 올 1분기와 2분기에 각각 '아키에이지 워'와 '아레스: 라이즈 오브 가디언즈'를 출시해 성장 동력을 확대할 예정이다. 아키에이지 워는 엑스엘게임즈가 개발했던 '아키에이지' IP를 활용·개발한 PC·모바일 크로스플랫폼 MMORPG로, 전쟁 콘텐츠를 포함한 전투 요소를 강조한 것이 특징이다. 특히 해당 게임의 경우 기존 흥행 IP를 활용해 새롭게 개발한 사례로, 카카오게임즈만의 정체성과 콘텐츠 컬러를 확고히하는 라인업이 될 전망이다.  향후 카카오게임즈는 아키에이지 워처럼 기존 IP를 활용해 장르를 다각화하는 콘텐츠를 확대할 계획이다. 지난해 애플리케이션(앱) 마켓 최고매출 순위 정상권을 유지한 '오딘: 발할라 라이징(이하 오딘)'을 통해 흥행 가능성을 확인한 카카오게임즈는 개발사 라이온하트스튜디오의 지분을 인수하며 개발력을 확보한 바 있다. 실제로 라이온하트스튜디오는 오딘 IP를 활용한 수집형 RPG '프로젝트C'를 서브컬쳐 장르로 개발해 자체 라인업을 확대하고 관련 콘텐츠의 세계관을 대폭 확장할 전망이다. 해당 게임 역시 카카오게임즈가 퍼블리싱한다면 오딘 IP와 서브컬쳐 노하우를 동시에 강화할 수 있는 계기로 작용할 수 있다. 올해 카카오게임즈가 오딘의 일본 및 북미·유럽서비스까지 예정대로 진행한다면, 향후 오딘 IP 게임에 대한 글로벌 인지도도 높아질 수 있다.카카오게임즈 관계자는 "올해는 국내뿐 아니라 글로벌 이용자들을 대상으로 서비스 권역을 확대해 대형 MMORPG부터 판타지, 도트 횡스크롤 RPG 등 깊이 있고 풍성한 신작들을 공개해 나갈 것"이라며 "이를 통해 글로벌 서비스 역량을 한층 강화할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[감기약 사재기 제한, '제약사 매출 증가' 기대되는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020013</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 15:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 일반의약품 감기약 판매 수량을 제한하는 방안을 검토한다. 정부 방침이 시행되기 전에 감기약을 사놓으려는 수요가 늘어나면서 한미약품과 대웅제약, 대원제약 등 일반의약품 감기약을 제품군으로 가진 제약업체들의 매출이 늘어날 것으로 전망된다. 정부는 2022년 12월 30일 대대적인 감기약 판매, 수출 제한 조치를 발표, 한 사람 당 일반의약품 감기약 구매를 일정 개수 이하로 제한하는 방안을 검토 중이라고 밝혔다. 대한약사회에서 약국 방문자를 대상으로 감기약 등 호흡기 관련 의약품을 3~5일분만 구매하고 필요 이상 구매하지 않도록 권장하는 대국민 캠페인을 진행하고 있지만, 식품의약품안전처(식약처)는 권장이 아닌 의무화 조치로 사재기 이슈를 해결하겠다는 입장이다.그간 약국에서는 조제용 아세트아미노펜(해열제 성분) 계열 의약품과 시럽제가 부족하다는 의견이 많았다. 조제용 의약품은 환자가 병원에서 진료를 받은 이후 처방전을 약국에 제출해 구매하는 의약품이다. 환자가 병원을 거치지 않고 약국에서 살 수 있는 일반의약품과 다르다. 국민건강보험이 대부분 적용되는 조제용 감기약과는 달리, 일반의약품은 거의 대부분 환자가 약값을 100% 부담해야 한다. 조제용 아세트아미노펜 1정에 대한 환자부담금은 17~30원이지만, 일반의약품은 200원 수준이다(10정 1포장 박스에 2000원 가정시). 약 가격만 보자면 환자 입장에서는 일반의약품을 사는 것보다 감기약을 조제해 사는 것이 더 싸다. 코로나19 등 호흡기·발열 환자가 급증하면서 병원을 찾는 환자가 많아졌고, 자연스럽게 조제용 감기약 사용량도 많아지면서 약국에서는 조제용 감기약이 부족한 상황이다. 이와는 다르게, 최근 사재기 논란이 불거지는 감기약은 일반의약품이다. 조제용 감기약은 환자가 진료받는다는 전제가 있어서 사재기가 어려운 편이다. 이와는 다르게 일반의약품은 별도 신분 확인 없이 여러 약국을 돌아다니면서 사재기를 할 수 있다. 조제용 감기약이 부족한 상황에서도 일반의약품 감기약은 상대적으로 비싸 한국얀센의 아세트아미노펜 의약품 ‘타이레놀’을 제외하고는 구하기 쉬웠다.일반의약품 감기약을 사재기한다는 분위기는 중국에서 코로나19 봉쇄를 끝내고 사회적 거리두기를 완화하면서 감지되기 시작했다. 최근 중국은 수많은 코로나19 환자가 발생해 감기약을 구하기 힘든 상황이다. 국내에서 감기약을 사재기해 중국으로 보낸다는 지적이 나오는 이유다.결국 정부가 일반의약품 감기약 사재기 금지와 국외 반출 금지, 재판매 금지 방안을 도입한 이유는 중국으로 감기약이 반출된다는 의혹을 사전에 잠재우는 방안으로 풀이된다. 일반의약품 감기약이 실제로 현장에서 부족한지 확인하려면 상당한 시간이 필요함에도 불구, 선조치를 했다는 점에서 정부의 의도는 더욱 짙어진다. 정부 관계자는 “처방된 의약품은 현황 파악이 되지만, 약국에서 직접 파는 일반의약품은 자료수집이 오래 걸린다”고 설명했다.정부 조치로 인해 약국과 제약사들은 때아닌 ‘일반의약품 호황’을 누리는 중이다. 환자로서는 일반의약품이 조제용 의약품보다 비싸 가격저항력이 심한 편이다. 이로 인해 일반의약품 시장은 전문의약품(조제용 의약품을 포함, 의사의 처방이 필요한 의약품) 시장보다 성장이 더뎠다. 이러한 분위기는 코로나19 확산 등으로 인해 점차 바뀌고 있다. 전 국민이 호흡기 질환을 겪으면서 상비약을 비치하는 경우가 늘기 시작했으며, 이번에 사재기 논란이 불거지면서 일반의약품 감기약을 미리 구매하려는 수요가 더욱 늘었다.실제로 2일 기준 일선 약국에 따르면 정부 조치 발표 이후 일반의약품 감기약 수요가 이전보다 눈에 띄게 늘었다. 정부가 일반의약품 감기약 구매 개수를 제한하겠다는 의지를 나타냄에 따라 미리 약을 구매하려는 환자 방문이 이어졌기 때문이다. 지난 2020년 마스크 대란 사태처럼 1~2개로 해결될 수 있는 감기약을 미리 사두려는 경우와 비슷하다. 이러한 수요는 정부가 구입 제한 조치 일정을 확정하면 더욱 커질 것으로 전망된다.다만 자칫 제약사들이 일반의약품 감기약 생산에만 몰두한 나머지 조제용 감기약 제조를 소홀히 할 수 있다는 지적도 나온다. 조제용 의약품과 일반의약품 감기약은 통상 같은 원료로 제조된다. 아직 조제용 감기약이 부족한 상황인데, 일반의약품 감기약 사재기가 조제용 감기약 수량 감소로 이어지면 안된다는 것이 약사들의 주장이다.서울에서 약국을 운영 중인 한 약사는 “조제용 의약품이 부족했지 일반의약품 감기약은 문제가 없었다”면서 “이러면 일반의약품 감기약이 부족해질 수 있고, 제약사들이 조제용 의약품 대신 마진율이 좋은 일반의약품 감기약 제조에 몰두할 수 있다”고 우려했다.약국과는 달리, 제약업계는 일반의약품의 호황이 일시적인 매출 증대로 이어질 수 있지만, 그보다는 안정적인 생산이 이뤄질 수 있도록 환경을 개선해 나가는 것이 중요하다고 입을 모은다.제약업계 관계자는 “감기약을 비롯한 일반의약품 제품군은 어느정도 매출 외형 확대가 있을 것으로 보인다”면서 “다만 이는 일부 회사에서 일시적으로 나타날 수 있는 현상이고, 매출 증대에 대한 기대치로 주가가 부양하는 등의 상황은 다소 과한 것으로도 읽힌다”고 밝혔다.그는 이어 “일부 기업의 매출 호재와 별개로 공급이 한계에 부딪히면 필요한 환자가 약을 구하지 못해 사회적으로 큰 혼란과 피해가 발생할 수 있다”며 “제약주권 강화와 시장 육성을 통해 긴급상황에서 신속하고 안정적으로 대응할 수 있는 역량을 키워야 한다”고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023 경제 위기…최태원 회장이 손자병법서 희망 찾은 사연]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020014</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 15:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최태원 대한상공회의소(이하 대한상의) 회장이 한국 경제의 위기 상황을 극복하기 위한 방안으로 손자병법의 '이환위리(以患爲利)'라는 말을 소개했다. 근심을 이로움으로 삼는다는 사자성어인 이환위리의 의미처럼, 최 회장은 위기를 기회로 만드는 2023년을 만들자고 강조했다. 대한상의와 중소기업중앙회는 2일 오후 서울 삼성동 코엑스 그랜드볼룸에서 '2023년 경제계 신년인사회'를 개최했다. 이날 행사에는 윤석열 대통령이 참석한 가운데, 경제계 주요 인사 500여명이 참석했다.주요 기업에선 이재용 삼성전자 회장, 정의선 현대차 회장, 구광모 LG 회장, 신동빈 롯데 회장, 김동관 한화 부회장, 허태수 GS 회장, 권오갑 HD현대 회장, 정용진 신세계 부회장, 박정원 두산 회장, 구자은 LS 회장, 현정은 현대그룹 회장 등이 참석했다.이날 최 회장은 2023년 한국 경제가 위기 상황에 놓였다고 진단했다. 중국과 미국의 반도체 경쟁에 따른 지정학적 리스크, 공급망 불안, 경제안보 질서 변화 등 녹록지 않은 상황에 놓였다는 설명이다. 여기에 글로벌 경기 침체와 인플레이션이 겹치면서 기업들의 경영환경이 어려워졌고 불확실성은 커졌다.최 회장은 “반도체, 자동차, 조선, 배터리 등을 중심으로 세계 경제 질서가 재편되는 상황”이라며 “여기에 한국 경제가 꽤 영향을 받지만, 뒤집어 보면 이들 산업이 없었다면 우리 경제와 안보를 어떻게 담보할 수 있었을까 하는 생각을 한다”고 말했다.이어 “손자병법에 이환위리라는 말이 있다. 우리 경제는 위기 때마다 오히려 한 단계씩 성장을 해왔다”며 “대통령님 이하 정부와 기업이 다시 한번 원팀(One Team)이 되어 위기를 기회로 만들어 가는 2023년이 되었으면 좋겠다”고 덧붙였다. 최 회장은 특히 수출 확대와 민관협력을 강조했다. 그는 “수출은 우리 경제의 근간이고 일자리의 원천”이라며 “수출 대한민국의 위상을 드높이는 한 해가 되기를 소망한다. 또 소상공인에게 안정적인 사업기반을 제공하고, 스타트업 창업가에게는 도전할 수 있는 기회를 더 많이 만들겠다”고 덧붙였다.5대 기업 총수들이 신년인사회에서 만난 것은 지난 2020년 이후 3년 만이다. 특히 현직 대통령으로는 7년 만에 윤석열 대통령이 참석했으며, 대한상의와 중소기업중앙회가 공동으로 행사를 개최하며 상생의 의미를 더했다.윤 대통령은 “올해도 우리 경제 상황이 어려워지겠지만 정부와 기업이 힘을 모은다면 이 위기를 기회로 만들 수 있을 것”이라며 “앞으로 외교의 중심에 경제를 놓고, 규제 개선과 노동 개혁도 확실하게 추진하겠다”고 강조했다. 이어 “정부는 여러분의 경제활동을 뒷받침하는 든든한 지원군이 되겠다. 팀 코리아의 저력으로 위기를 극복하고 더 큰 성장을 이루자”고 덧붙였다.   한편, 이날 현장에선 행사 시간인 오후 4시보다 다소 이른 3시경부터 경제계 인사들이 발길이 이어졌다. 3시 14분께 5대 그룹 중 가장 먼저 신동빈 회장이 모습을 드러냈다. 이어 정의선 회장, 이재용 회장, 구광모 회장, 최태원 회장 등이 몇 분의 간격을 두고 줄줄이 입장했다. 현장은 주요 기업들의 2023년 계획과 비전을 듣기 위해 방문한 취재진들로 붐볐다. 다만 이재용 회장이 “새해 복 많이 받으세요”, 최태원 회장이 “수고 많으십니다”라는 짤막한 인사를 건넨 것 외에 특별한 언급은 없었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전2023]'컴투스 청사진'은 '콘텐츠'…글로벌 마켓 두드린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020012</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 15:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[컴투스가 'K-콘텐츠 투 글로벌'을 강조하며 콘텐츠사업의 다각화를 예고했다. 지난해 게임 및 미디어콘텐츠 사업에서 꾸준한 성과를 내며 '종합 콘텐츠 기업'을 표방해 온 컴투스는 올해 글로벌 사업에서 더 높은 성과를 거둬들일 수 있는 청사진으로 '게임'과 '메타버스'를 강조했다. 게임·메타버스로 차별화 무기 만든다 2일 송재준·이주환 컴투스 대표는 임직원들에게 보내는 신년사에서 "2023년은 지금까지의 투자와 노력에 대한 결실과 성과를 이뤄가는 중요한 한 해가 될 것"이라며 "이를 통해 컴투스는 단순히 산업에 속해 있는 하나의 플레이어가 아니라, 시대와 패러다임을 선도하고 발전에 기여하는 혁신 리더로 성장하고자 한다"는 포부를 드러냈다.실제로 지난해 컴투스는 게임을 비롯한 콘텐츠 분야에서 다양한 성과를 내며 종합 콘텐츠 기업으로서의 가능성을 확인한 바 있다.   '서머너즈 워: 천공의 아레나(이하 서머너즈 워)'를 8년 간 글로벌 라이브 서비스한 컴투스는 지난해 기준 관련 게임 누적 매출 3조원을 달성한 바 있다. 서머너즈 워는 해외 비중 90%를 기록할 만큼 글로벌 IP로 자리잡으며 컴투스의 사업 확장에 핵심적인 연결고리가 됐고, 이를 통해 '서머너즈 워: 크로니클' 등 후속작 개발 및 서비스가 진행되는 계기를 만들었다. 전세계 MLB 라이센스 모바일게임 중 'MLB 9이닝스'가 매출 1위로 올라선 것을 포함해 야구게임 라인업 합계 연매출도 1200억원을 돌파하는 등 기존 콘텐츠의 강세도 이어졌다. 여기에 자체 블록체인 메인넷 '엑스플라(XPLA)'를 구축하는 한편 메타버스 플랫폼으로 출발한 '컴투버스'를 신규 법인으로 출범시키는 등 지난해 컴투스는 콘텐츠 관련 사업을 대폭 확대하며 국내를 넘어 글로벌 시장을 겨냥한 '확장'에 주목했다.컴투스는 지난해 확장한 사업들이 올해 성과를 맺을 수 있도록 다양한 프로젝트를 진행하는 한편 치열한 경쟁 환경에서 살아남을 수 있는 '차별화된 무기'에 집중한다는 계획이다.  송재준·이주환 컴투스 대표는 "장르와 플랫폼 경계 없는 글로벌 게임시장에서 컴투스만의 보다 차별화된 무기가 요구되고 있고 여러 대외적 요인으로 블록체인 및 메타버스 산업에 대한 경계의 목소리도 생겨나고 있다"며 "이런 우려를 모두 이겨내고 더 높은 수준의 재미를 만들어기 위해 우리 모두의 노력이 더 요구되는 시기"라고 강조했다.이는 최근 글로벌 전역에 불어 닥친 '크립토 윈터(암호화폐 혹한기)'로 블록체인 관련 사업이 위축되고 있는 상황을 표현한 것으로 읽힌다. 실제로 게임업계에서는 많은 블록체인 게임 프로젝트들이 크립토 윈터의 영향으로 주춤해진 상황이다. 그럼에도 불구하고 컴투스는 자체 메인넷 엑스플라 생태계를 확장하는 한편 메타버스 플랫폼인 컴투버스의 고도화에 집중해 경쟁력을 제고한다는 계획이다.컴투스는 본업인 게임에서도 다양한 신작을 활용해 국내외 게임 팬층을 공략할 것으로 예상된다. 현재 컴투스는 △서머너즈 워: 크로니클 글로벌 △월드 오브 제노니아 △낚시의 신: 크루 △워킹데드: 아이덴티티즈 △스포츠게임 신작 △미니게임천국 신작 등 장기간 개발해 온 신규 게임 출시를 공격적으로 계획중인 상황이다.  '재벌집 막내아들'처럼?…엔터 활용도 기대 중심축이 되는 게임과 메타버스(블록체인 관련 사업 포함) 외에도 위지윅스튜디오를 중심으로 한 콘텐츠 계열사와의 시너지 역시 컴투스의 기대 포인트로 꼽힌다. 실제로 지난해부터 IP 시너지를 위해 신규 사업으로 추진한 미디어 콘텐츠 영역에서도 자회사(래몽래인·위지윅스튜디오)가 제작한 드라마 '재벌집 막내아들'이 비지상파 드라마 시청률 1위를 기록하며 컴투스의 성장세를 이끌었다. 재벌집 막내아들의 경우 본 방송사인 JTBC 뿐 아니라 넷플릭스·디즈니+·티빙에도 공급돼 국내외 OTT 시청층까지 흡수하며 파급력을 넓힌 바 있다.콘텐츠업계에 따르면 위지윅스튜디오 자회사 래몽래인은 △가면의 여왕 △마에스트라 △오아시스 △직필 등 10여종의 라인업을 계획 중이며 이 중 1개 이상 작품의 IP를 보유할 계획이다.   물론 래몽래인이 위지윅스튜디오의 자회사인 만큼 컴투스의 전체 실적에 관련 매출 및 영업이익이 일정 부분 반영되지만 지분율이 낮기 때문에 기여도 또한 그에 비례하는 것으로 알려졌다. 다만 래몽래인이 제작하는 콘텐츠가 높은 수익을 얻을 수록 컴투스가 가져가는 몫도 커지는 것만은 분명한 상황이다. 여기에 △이미지나인컴즈(콘텐츠 제작사) △고즈넉이엔티(소설 IP 개발사) △에프포스트(콘텐츠 후반 작업 전문기업) △팝뮤직(엔터테인먼트 기업) 등 4개사를 합병해 새롭게 출범한 에이투지엔터테인먼트 역시 컴투스가 엔터테인먼트 분야에서 기대할 만한 포인트로 꼽힌다. 지난해 에이투지엔터테인먼트(옛 이미지나인컴즈)는 넷플릭스 오리지널 시리즈 '블랙의 신부'와 ENA 채널에서 방영한 '신병'을 제작하며 국내외 콘텐츠업계에서 두각을 드러낸 바 있다. 올해 에이투지엔터테인먼트는 '신병 시즌2'를 포함해 '회계법인', '신입사원 김철수' 등의 OTT향 콘텐츠를 제작하는 한편 윤상, 에일리, 케이(러블리즈) 등이 소속된 팝뮤직의 매니지먼트 사업을 통해 다양한 수익원을 발굴한다는 계획이다.송재준·이주환 컴투스 대표는 신년사 마무리에 "우리는 최초의 모바일게임 회사이자 아무도 가지 않은 길을 개척한 파이오니어다. 남들을 따라하는 것이 아닌 우리만의 전략으로 새로운 길을 가는 도전 정신이야 말로 오늘날의 컴투스를 있게 해준 근원이 아닐까 생각한다"며 "우리 모두가 함께 한다면 2023년을 컴투스의 도약과 진화의 해로 만들어 갈 수 있으리라 믿어 의심치 않는다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[전지3사 CEO의 2023년 경영 목표...LG는 '소프트웨어', 삼성·SK는 "질적 성장"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020010</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 15:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션과 삼성SDI, SK온 등 국내 전지 3사는 2023년을 맞아 미래 경쟁력을 확보할 수 있도록 소프트웨어와 질적 성장을 달성하자고 강조했다. 2023년 전기차 판매량은 30% 이상 증가할 것으로 전망되고 있어 삼성SDI와 SK온은 '톱 티어(Top Tier)' 진입을 위해 역량을 모으자고 주문했다.권영수 LG에너지솔루션 부회장과 최윤호 삼성SDI 사장, 지동선 SK온 사장 등 전지 3사의 최고경영자(CEO)는 2일 2023년 신년사를 통해 이같이 밝혔다. 국내 전지 3사는 글로벌 배터리 시장에서 리딩 기업의 포지션을 확보하고 있다. SNE리서치에 따르면 LG에너지솔루션의 글로벌 시장 점유율은 2위, SK온과 삼성SDI는 각각 5위와 6위이다. 이는 2022년 1월부터 10월까지 전기차용 배터리 사용량을 기준으로 추산한 것이다. LG에너지솔루션은 전년 동기 대비 16.1%, SK온과 삼성SDI는 83.2%, 69.0% 성장했다.LG에너지솔루션은 중국을 제외한 시장에서 점유율 1위를 확보하고 있다. 사실상 국내 3사 중 유일하게 '톱티어' 포지션을 확보했다. SK온과 삼성SDI는 톱티어 업체로 진입을 목표하고 있는 반면 LG에너지솔루션은 소프트웨어 역량을 더욱 강화해 확고한 글로벌 톱티어 지위를 유지하고 싶어한다. 이는 업체의 신년사에도 고스란히 담겨 있다.   LG에너지솔루션은 내부 역량을 강화하고, 업무환경을 효율적으로 바꾸는 등 '소프트웨어 강화'를 주문했다. 권 부회장은 "미래 경쟁력 확보를 위한 새로운 도전을 멈추지 말아야 한다"며 "우리에게 가장 필요한 것은 강한 실행력이며 이를 바탕으로 내부 역량을 강화하고, 효율적인 업무환경을 만들어 더 큰 미래를 위한 준비에 박차를 가해야 한다"고 강조했다.권 부회장은 글로벌 생산체계가 마련되면서 IT 시스템 고도화와 업무 효율화를 주문했다. 구성원의 업무 비효율을 줄이기 위해 업무 역할과 책임을 명확하게 하고, 탄탄한 팀워크를 확립하는 것을 '3대 과제'로 정했다.반면 삼성SDI와 SK온은 질적 성장이 중요하다고 강조했다. 삼성SDI는 △초격차 기술경쟁력 △최고의 품질 △수익성 우위의 질적 성장을 3대 경영 방침으로 정했다. 최 사장은 "배터리 산업은 확고한 기술 경쟁력을 가진 기업만이 승자가 될 수 있어, 신제품 적기 개발과 차세대 기술 확보에 역량을 집중해야 한다"며 "최고의 품질 확보를 위해 개발부터 양산까지 전 프로세스에 걸친 품질 관리와 파트너사와의 협력도 강화해 나가자"고 주문했다.이어 최 사장은 "헝가리와 말레이시아, 미국 등 글로벌 거점의 성공적 진출을 위한 준비를 철저히 하고, 최고의 오퍼레이션 경쟁력을 조기에 확보하라"고 강조했다. 삼성SDI는 약 1조7000억원을 투자해 말레이시아에 원통형 배터리 공장을 증설하고 있다. '2170형(지름 21㎜, 높이 70㎜)'을 생산하는 이 공장은 전동공구 등 마이크로 모빌리티와 전기차 배터리를 생산한다. 삼성SDI는 스텔란티스와 미국 인디애나주에 합작공장을 건설하고 있다. 총 투자금은 약 3조원으로 추정된다.삼성SDI는 그동안 '선수주 후투자' 전략을 세웠는데, 시장이 빠르게 커지자 글로벌 생산기지를 증설하고 있다. 최 사장은 글로벌 거점의 성공적 진출을 통해 '규모의 경제'를 더욱 확대하자는 설명이다. 현재 삼성SDI는 전지 3사 중 수익성이 가장 우수하다. LG에너지솔루션과 SK온은 적극적으로 외형을 확장하면서 투자가 빠르게 확대되는 반면 삼성SDI는 수익성을 최우선으로 두고 있는데 따른 것이다.  SK온은 수율 안정화와 흑자 전환 등 생산과 경영의 안정을 강조했다. SK온은 전지 3사 중 유일하게 적자를 내고 있다. 2022년 3분기까지 누적 영업손실은 7346억원에 달해 흑자 전환을 학수고대하고 있다. 2026년 12월까지 기업공개(IPO)를 성사시켜야 하는데, 그러려면 투자 환경 및 경영 실적이 안정적으로 유지돼야 한다.지 사장은 "2023년에는 기존 생산기지의 생산성을 한층 높이고, 신규 가동되는 글로벌 생산기지의 조기 램프업을 위해 전사적 역량을 모아달라"며 "수주 및 매출 규모에 걸맞는 프로세스를 구축해 경영을 내실화하고, 업그레이드해야 한다"고 말했다. 이어 지 사장은 "전 생산기지의 생산성 제고, 비용 효율화를 통해 질적 성장을 만들어 실적 턴 어라운드를 함께 이루자"며 "성장은 탄탄한 내실의 토대 위에서 지속성을 담보할 수 있다"고 강조했다. 지 사장은 임직원에게 '착기부주'의 자세를 주문했다. '착기부주'란 신발끈을 고쳐 매고 다시 뛴다는 의미이다. 지 사장은 "지속성장과 내실경영, 핵심 경쟁력 제고를 위해 착기부주의 자세로 힘을 모으자"고 주문했다. SK온은 2022년 3분기 '감가상각전영업이익(EBITDA)' 기준 첫 분기 흑자를 냈다. 흑자규모는 94억원에 달해 매우 소규모였지만, 영업이익 기준 흑자 전환이 머지 않았다는 시그널을 시장에 전달했다. 당초 2022년 4분기 흑자 전환을 목표로 내세웠지만, 글로벌 시장 환경이 불확실해지면서 목표 달성은 어려울 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]생수사업 넘긴 동원시스템즈...배터리 소재 집중하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020011</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 15:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  동원그룹이 사업 효율성을 높이기 위해 계열사 간 일부 사업을 조정했습니다. 계열사 포장재 사업을 전문으로 하는 동원시스템즈가 샘물 공병 설비를 동원F&amp;B에 넘기는 것인데요. 동원F&amp;B는 자체적으로 공병을 생산해 효율성을 높이고 동원시스템즈는 반대로 경영효율성을 개선한다는 계획입니다.동원시스템즈는 2022년 12월 30일 특수관계인에 대한 영업양도 공시를 냈습니다. 양도목적물은 '샘물 IN-PLANT 설비 및 부대설비 일체' 등으로 샘물 공병을 만드는 사업설비를 관계사인 동원F&amp;B에 매각하는 내용입니다. 양도가액은 133억1000만원이며 양도일자는 공시일자와 같습니다. 동원시스템즈 어떤 회사 동원시스템즈는 동원그룹 계열사로 각종 포장재와 알미늄을 제조 및 가공해 판매하는 사업을 하고 있습니다. 1980년에 설립된 이후 수 차례 흡수합병 및 자회사 매각 등을 통해 현재의 포장재 사업 중심 구조를 갖췄습니다. 사업부문은 크게 연포장/PET/유리병, 제관(CAN), 알미늄, 수지, 인쇄 등으로 나뉩니다. 이중 매출규모가 큰 사업은 연포장/PET/유리병 사업과 제관 사업으로 2022년 3분기까지 각각 5200억원, 3500억원의 매출을 올렸습니다.연포장은 플라스틱 필름, 종이, 알루미늄 호일 등 유연성을 가진 재료인데요. 쉽게 말해 과자 봉지가 연포장재에 해당됩니다. 어묵, 맛살, 김치, 김 등 동원F&amp;B가 제조하는 식품들을 포장하는 데 사용되죠.제관사업은 동원그룹의 핵심 제품인 수산가공품을 담는 캔을 만드는 사업입니다. '동원그룹' 하면 역시 참치가 가장 유명하죠. 참치뿐 아니라 골뱅이, 고등어 등 다양한 수산가공품을 담는 용기를 동원시스템즈가 만들고 있습니다. 미래 먹거리 이차전지 계열사 포장용기를 만드는 동원시스템즈가 최근 미래 먹거리로 집중 육성할 계획인 사업이 있습니다. 바로 이차전지 핵심 소재 중 하나인 알미늄 양극박 사업입니다. 포장재 업체가 갑자기 웬 이차전지냐고 반문하시는 분들도 있으실 텐데요. 포장재와 배터리 소재 사업 사이에는 상당한 유사점이 있습니다.우선 알미늄 양극박 사업의 핵심은 얼마나 얇으면서도 안정성이 높은 품질의 제품을 생산하는가입니다. 알루미늄을 20㎛(미크론, 1mm의 1/1000) 이하의 박 형태로 매우 얇게 가공해 만들어야 합니다. 과자 포장재를 생각하면 종이처럼 아주 얇은 것을 알 수 있죠. 이러한 기술력이 이차전지 소재 사업에도 응용될 수 있는 것입니다. 동원시스템즈는 2016년부터 2차전지에서 전자가 이동하는 통로 역할을 하는 부품인 알루미늄 양극박을 생산해 공급하기 시작했습니다. 동원시스템즈처럼 포장재를 만드는 롯데그룹의 롯데알미늄 역시 양극박 사업에 진출해 유럽에서도 투자를 늘리고 있습니다. 동원시스템즈는 여기서 멈추지 않고 이차전지용 캔 제조 사업에도 진출했습니다. 2021년 3월 전지 캔을 제조하는 엠케이씨 지분 100%를 156억원에 인수했고요. 2022년 7월에는 생산량 확대를 위해 공장 증설을 결정하기도 했습니다.  공격적 투자기조 이처럼 이차전지 사업에 투자를 늘리며 설비투자 자금 지출도 늘어나고 있습니다. 신사업 인수합병 후 설비를 확대하느라 2021년 총차입금은 전년도 4363억원에서 5705억원으로 급증했습니다. 2022년 3분기 말 기준 약 5000억원으로 차입금이 다소 줄긴 했지만 같은 기간 순차입금은 3950억원에서 4170억원으로 오히려 증가한 것으로 나타납니다. 실질적인 재무부담은 크게 달라지지 않은 것이죠. 앞으로 자본적지출(CAPEX)은 계속해서 늘어날 것으로 전망됩니다. 2022년 3분기 누적 이미 770억원의 CAPEX 비용이 발생했습니다. 3분기 누적 영업이익 735억원을 웃도는 수준입니다. 즉, 벌어들이는 돈 만으로는 투자비용을 감당하기는 다소 벅차다는 뜻이기도 합니다.동원F&amp;B에 넘긴 샘물 공병사업의 매각가는 133억원으로 절대적인 규모가 크다고 볼 수는 없지만, 현재 동원시스템즈의 상황을 고려하면 적잖은 도움이 될 것으로 보입니다. 이차전지 캔 사업을 위해 사들인 엠케이씨의 몸값과 맞먹는 규모기도 하고요. 앞으로 동원시스템즈의 이차전지 사업 내 역할 확대가 기대됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[박정호 SK하이닉스 부회장의 반도체 겨울나기 키워드 ‘자동차·AI’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020009</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 07:13:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박정호 SK하이닉스 부회장이 반도체 겨울을 타개하기 위한 성장동력으로 자동차와 AI(인공지능) 고객을 강조했다.박 부회장은 2일 신년사를 통해 “올해 모바일과 클라우드 양축의 고객을 더욱 견고히 하고, 자동차와 AI 고객을 추가해 새로운 성장을 만들어나갈 것”이라고 말했다.SK하이닉스는 2022년 하반기부터 이어진 메모리 반도체 시장의 업황 악화로 인해 경영 상황에 어려움을 겪고 있다. 2022년 3분기 실적발표에서 SK하이닉스는 ‘유례없는 상황’이라고 진단하며 경영 환경의 어려움을 토로했다.실제로 SK하이닉스의 2022년 3분기 연결기준 영업이익은 1조6555억원으로 전년 대비 60.3% 감소했다. 시장조사업체 에프앤가이드에 따르면 SK하이닉스는 4분기 7600억원대의 영업손실, 2023년 연간 2조4000억원대의 영업손실이 전망된다. 이날 박 부회장도 신년사에서 2023년 경영 환경이 어려워질 것으로 전망했다. 박 부회장은 “지난해 하반기부터 시작된 거시경제 환경의 급격한 변화, 몇 년간 지속된 지정학적 변수 등 부정적인 경영 환경으로 올해는 도전하는 한 해가 될 것”이라고 말했다.이어 “도전받을 때 더 강해지는 DNA를 기반으로 우리 모두 원팀이 되어 이번 위기를 극복하고 한 단계 레벨업해 진정한 글로벌 초일류 반도체 회사를 같이 만들어 가자”고 당부했다.박 부회장은 자동차와 AI 분야에서 신규 고객을 창출해 새로운 성장을 만들어나갈 계획이라고 강조했다.먼저 자동차 분야에선 차량용 메모리 반도체 확대에 속도를 낼 것으로 보인다. 자율주행차에는 고용량·고성능 메모리가 필요하다. 따라서 차량용 메모리 반도체 수요도 자율주행차의 성장과 함께 크게 늘어날 것으로 전망된다. SK하이닉스는 첨단운전보조시스템(ADAS) 탑재 기준, 5년 후 차량용 메모리 반도체 탑재율이 현재의 2배 수준으로 성장할 것으로 예상하고 있다.이에 SK하이닉스는 2021년 11월 LPDDR5 8GB에 대해 차량용 반도체 제품 기능안전 국제표준 ‘ISO 26262’ 인증도 받았다. 2022년부터는 차량용 메모리 반도체 전담팀을 구성하고 연구·개발에 속도를 내고 있다.SK하이닉스는 2023년 AI를 활용하는 빅테크 고객사와 메모리 반도체 협력을 강화할 것으로 보인다. 앞서 SK하이닉스는 2022년 6월 AI 컴퓨팅 기술 분야의 선두주자인 엔비디아에 HBM3를 공급하기 시작했다. HBM은 여러 개의 D램을 수직으로 연결해 기존 D램보다 데이터 처리 속도를 높인 고성능 D램을 말한다. 회사는 2023년에도 이같은 고성능 제품을 납품할 AI 고객사를 확대할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>