<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 20 Jul 2022 01:29:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['4개월 만에 깨진 약속'...롯데케미칼, 중간배당 취소]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200006</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 01:27:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해부터 3년 간 중간배당을 약속했던 롯데케미칼이 기말배당으로 전환하겠다고 밝혔다. ESG경영을 앞세워 주주환원정책을 발표한 지 약 4개월 만에 기존 입장을 뒤집은 것이다. 고유가 상황이 지속되는 데다 금리인상 등 국제경기 불확실성이 커지며 주요 제품의 수요 또한 줄어든 탓으로 분석된다. 지난 19일 롯데케미칼은 당초 실시할 예정이었던 반기배당을 기말배당으로 전환해 실시한다고 공시했다. 롯데케미칼은 “상반기 시황 악화 및 대외 경제 불확실성 증가 등 회사 내부 경영상의 판단에 따라 기말배당으로 전환한다”고 설명했다. 앞서 롯데케미칼은 지난 3월 31일 주주가치 제고를 위한 중기 주주환원정책을 내놨다. 핵심 정책은 총 3가지로 △연간 배당성향 30% 지향 △중간배당 실시 △자기주식 매입 실시 등이었다. 세계적으로 ESG 경영이 하나의 트렌드로 자리잡은 데 따라 주주와 시장에 대한 신뢰를 구축하고 적극적으로 소통하겠다는 약속이었다. 롯데케미칼은 설립 후 최초로 올 하반기부터 중간배당을 시행할 예정이었다. 중간배당은 기말배당과 비교해 배당일 전후 변동성을 최소화하고 주기적으로 주주가치를 제고한다는 점에서 주주들이 반기는 정책 중 하나다. 기업 입장에서는 반기마다 배당을 위한 자금을 마련해 놔야 하기 때문에 배당의 안정성이 더욱 커진다. 그러나 고유가가 지속돼 실적 변동성이 커진데 따라 중간배당 실시에 부담을 느낀 것으로 분석된다. 최근 증권사들은 올 2분기 롯데케미칼의 실적이 전망치를 밑돌 것이라는 보고서를 내놓고 있다. 금융정보업체 에프엔가이드에 따르면 롯데케미칼의 올 2분기 영업이익은 311억원으로 예상된다. 전년 동기 5940억원과 비교하면 거의 적자를 면한 수준인데, 이보다 더 낮은 수준의 이익 전망이 나오고 있는 것이다.최근 신사업에 대규모 투자를 계획하고 있어 자금의 압박도 커졌다. 롯데케미칼은 새로운 먹거리로 점찍은 소재, 수소, 리싸이클 사업에 2030년까지 무려 11조원을 쏟아붓겠다고 밝혔다.  이에 따라 전통적으로 우량했던 재무구조에도 변화가 생기는 상황이다. 롯데케미칼의 올 1분기 차입금 규모는 4조2569억원으로 지난해 말 3조5479억원과 비교해 약 7000억원이 증가했다. 부채비율 또한 48%에서 55.6%로 상승했으며 순차입금 비율 역시 -6.0%에서 -1.1%로 올랐다.일진머티리얼즈 인수전에 참여한 것도 중간배당을 취소한 이유 중 하나로 꼽힌다. 롯데케미칼은 다른 화학업체들에 비해 다소 늦게 전기차 시장에 뛰어들었는데, 이를 한 번에 만회하기 위한 방안으로 대규모 인수합병(M&amp;A)을 노리고 있다. 시장에 매물로 나온 일진머티리얼즈는 세계 4위 동박 제조업체로 매각가는 최대 4조원으로 점쳐지고 있다. 롯데케미칼은 중간배당을 기말배당으로 전환하지만 약속했던 ‘배당성향 30%’는 그대로 지향할 것이라고 했다. 배당성향은 당기순이익 중 배당금 총액의 비중으로 롯데케미칼은 올해 총 배당 지급액은 정책에 따라 지급할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/20/blt202207200007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]애드저스트가 디지털 광고 격변기에 대응하는 방법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200001</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 01:27:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모바일 마케팅 애널리틱스 플랫폼 '애드저스트(Adjust)'가 애플리케이션(앱) 생태계와 함께 급성장하고 있다. 광고 업계에서 우려했던 개인정보 보호 이슈에도 자연스럽게 안착한 애드저스트는 모바일을 넘어 커넥티드TV(CTV) 시장에도 연착륙한다는 포부다.애드저스트는 지난 19일 광화문 포시즌스 호텔에서 간담회를 열고 애드테크 트렌드와 애드저스트의 2022년 하반기 전략에 대해 밝혔다. 올해 초 부임한 사이먼 바비 뒤사르 대표, 박선우 애드저스트 코리아 지사장, 박광근 세일즈 이사가 참석했다.   모바일 광고 시장은 가히 '격변기'라 불릴 만하다. 앱 생태계는 전통적인 비즈니스들도 진입하며 지속적으로 성장하고 있다. 여기에 애플 앱 추적 투명성(ATT) 정책 등 개인 정보 이슈에 대응하는 와중, 다양해진 매체에 대응해야 하기 때문이다.애드저스트는 MMP(Mobile Measurement Platform)로, 어떤 광고 채널이 가장 높은 볼륨과 퍼포먼스를 보였는지 분석해 투자대비 효용성(ROI)을 높이는 플랫폼이다. 애드저스트 또한 최근 1년, 특히 지난해 3분기부터 고객사가 200개 이상 빠르게 늘어났다. 매출 성장률은 312%로, 기존 앱 생태계를 이끌었던 게임과 엔터테인먼트 외 다양한 산업군으로 확대 중이다. 회사는 사기(fraud) 방지에 차별점을 뒀다. 과도한 클릭을 발생시켜 클릭당 과금을 부과하거나 VPN이나 IP를 조작하는 등 광고효과가 뛰어난 것처럼 뻥튀기 하는 것을 잡아야하는 것이 모바일 광고 업계의 숙제다. 애드저스트는 사전에 필터 처리를 통해 애초에 과금이 되지 않도록 시스템을 운용하고 있다. 광고 사기를 측정하기 위해서 평균적으로 한 달에 3, 4명이 필요했으나 애드저스트 플랫폼을 통해 별도 인원이 필요하지 않게 되었다는 것이 회사 측 설명이다.  아울러 업계에서 많은 우려를 낳았던 애플의 ATT 정책에도 적응한 상태다. 지난해 변경된 ATT 정책은 앱에서 사용자의 개인정보를 추적할 때 반드시 동의를 얻어야 한다는 내용이 골자다. 타사에서 IDFA(애플의 광고식별자)나 다른 광고 ID 없이 광고를 진행할 수 있는 솔루션을 내놓는 것과 다르게 애드저스트는 '어떻게 하면 사용자의 동의 비율을 높일 수 있을지'를 고민했다. 회사는 광고 타깃팅을 위해 소비자들에게 동의를 얻는 것에 집중했으며, 그 결과 마케터들에게 가이드를 제공할 수 있었다. 애드저스트에 따르면 개인정보 이용 동의 비율은 평균적으로 30%로, 70~75% 정도의 비율을 보이는 경우도 있었다. 이는 웹 쿠키의 그것과 비슷한 수준이다.새로운 대시보드를 적용해 편의성을 높이기도 했다. 애드저스트의 '데이터 스케이프(Datascape)'는 운영체제(OS)별로 연동이 가능하며, 모든 데이터와 트렌드를 바, 그래프 등 시각화된 자료로 살펴볼 수 있다. 여러 앱을 한 번에 운영하는 고객사들도 쉽게 이용할 수 있게 했다.  모바일 광고, 다시 TV로 현재 애드저스트는 모바일뿐만 아니라 스마트TV, 웹, 앱 스크린 추적까지 지원하고 있다. 특히 CTV 광고에 2년 전부터 투자하며 집행을 넓혀가고 있다. 올해 5월 한 화면에서 CTV 캠페인의 성과 개요와 설치 수, 매출, 투자 수익률(ROI) 등의 주요 지표 및 KPI에 기반한 CTV 캠페인의 효율을 파악할 수 있는 'CTV AdVision'을 내놓은 바 있다. CTV는 쉽게 말해 인터넷에 연결된 TV로, 셋톱박스, 게임 콘솔 등이 모두 포함된다. 넷플릭스 등 구독 기반의 비디오 스트리밍이 보편화되면서 TV가 다시 디지털 광고의 주요 매체로 떠올랐다. 시청 중인 소비자를 타깃팅해 그에 맞춘 광고를 연결해주는 것이다.애드저스트 또한 CTV 광고 성장률이 연간 200%를 기록하고 있다고 밝혔다. 이미 CTV 애드네트워크들과 협업 중이며, 어드레서블TV를 준비 중인 업체와도 논의 중에 있다. 어드레서블TV란 TV 방송을 시청하는 가구의 특성과 관심사에 맞는 광고를 타겟팅해 송출하는 방송 광고 기법을 말한다.사이먼 바비 뒤사르 애드저스트 대표는 CTV에 대해 "10년 전 모바일 시장이 처음 생겼을 때와 굉장히 유사한 상황이다. 10년 전에는 모바일 시장이 이렇게 우리의 일상에 자연스럽게 자리잡을 것이라고 생각하지 못했듯이, CTV 시장도 계속해서 팽창할 것"이라고 말했다.물론 아직까지도 비즈니스의 모바일, 디지털로의 전환은 큰 시장이다. 박선우 애드저스트 코리아 지사장은 "애드테크를 잘 모르고, 익숙하지 않아서 쓰지 않는 경우가 많지만 마케터들에게 애드테크는 이제 '사용해볼까'가 아닌 '필수' 툴"이라며 "애드테크의 중요성에서 계속 알리는 것이 애드저스트의 첫번째 목표"라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/20/blt202207200002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존이 가짜 리뷰에 대처하는 방법, '협력'과 '소송']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200004</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 01:27:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아마존이 메타(Meta,구 페이스북)와 협력, 가짜 리뷰를 통해 소비자에게 피해를 입히는 페이스북 그룹 관리자를 대거 고소했다.19일(현지시간) CNN 등 미국 언론에 따르면 아마존은 가짜 리뷰로 구매 및 판매를 조장한 혐의를 받는 1만1000개 이상의 페이스북 그룹 관리자를 고소했다.소송 대상은 프랑스, ​​독일, 이탈리아, 일본, 스페인, 영국 및 미국의 아마존 플랫폼서 가짜 리뷰라고 의심되는 활동이다. 아마존은 “가짜 리뷰가 카스테레오에서 카메라 삼각대에 이르기까지 아마존에서 판매되는 다양한 제품을 다뤘다”고 설명했다.아마존의 고소장은 워싱턴 주 법원에 제출됐으며, 위조 리뷰 중개인에 대한 중단 명령과 아마존에 수여할 손해 배상금 및 변호사 비용이 포함됐다. 아마존은 고소장에서 “관리자의 신원을 파악하고 해당 그룹을 폐쇄하고 가짜 리뷰 중개를 통해 부당하게 얻은 이익을 빼돌리기 위해 법적 조치를 취하고 있다”고 밝혔다.아마존에 따르면 이번에 피소된 그룹 운영자는 돈이나 무료 품목을 대가로 가짜 또는 오해의 소지가 있는 제품 리뷰를 작성하도록 사람들을 모집한 혐의를 받고 있다.  가짜 리뷰는 품질이 좋지 않거나 의심스러운 제품을 소비자가 구매하게 만들어 아마존의 골칫거리 중 하나였다. 특히 코로나19 팬데믹 기간 동안 전자 상거래에 대한 수요가 폭발적으로 늘어나면서 가짜 리뷰 문제는 훨씬 더 악화됐다. 이러한 추세로 인해 영국 규제 당국은 아마존과 구글이 가짜 리뷰로부터 소비자를 충분히 보호하지 못해 소비자에게 피해를 입혔는지 여부를 조사하기 시작했다. 아마존과 구글은 지난해 조사에 협력하겠다고 밝힌 바 있다.메타는 아마존과 가짜 리뷰 문제를 협력해 대처하고 있다. 아마존에 따르면 올해 초 페이스북서 삭제된 그룹 ‘아마존 프로덕트 리뷰(Amazon Product Review)’는 4만3000명 이상의 회원을 보유하고 있었다. 해당 그룹 관리자는 가짜 리뷰를 건당 10달러를 받고 아마존에 입점한 업자들에게 판매한 것으로 알려졌다. 페이스북은 아마존 프로덕트 리뷰를 포함, 지난 2020년부터 5000개 이상의 가짜 리뷰 그룹을 제거한 바 있다.메타의 대변인 다니 레버는 CNN 비즈니스에 제공한 성명에서 “가짜 리뷰를 요청하거나 조장하는 그룹은 우리 정책을 위반해 제거된다”면서 “우리는 이 문제에 대해 아마존과 협력하고 있으며 스팸 및 가짜 리뷰를 해결하기 위해 업계 전반에 걸쳐 계속 협력할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/20/blt202207200003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[연료 떨어진 배민]③퀵커머스 먼저 열었지만 치고 나가지 못한 B마트…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150006</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 21:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 배달앱 주요 3사 결제 금액이 연중 최저치를 기록했습니다. 업계 1위 배달의민족도 예년보다 위축된 모습입니다. 달라진 상황 속 배달의민족 운영사 우아한형제들 성장 전략을 살펴봤습니다.     우아한형제들은 배달 앱 '배달의민족'(이하 배민)에 이어 퀵커머스 시장을 새로운 성장 동력으로 삼고, B마트를 출시했지만 배민만큼의 파괴력은 보여주지 못하고 있다. 오히려 후발주자로 뛰어든 요기요의 요마트가 GS리테일과 손잡고 빠르게 치고 나가는 모양새다.B마트는 1~2인 가구를 주요 타깃으로 간편식·신선식품·생필품 등을 약 1시간 내에 배달해주는 퀵커머스다. 쿠팡과 컬리(마켓컬리)는 다음날 새벽배송 시장을 개척했고 이마트와 롯데마트 등 오프라인 대형마트들은 시간대를 지정하는 배송 서비스를 하고 있다.대형 사업자들이 배송시장을 장악한 가운데 우아한형제들은 1시간 내에 간단한 상품을 배송해주는 틈새시장을 노렸다. 2018년 배민마켓 서비스를 선보인데 이어 2019년 11월 B마트로 서비스명을 변경하며 정식 서비스를 서울 일부 지역에서 시작했다. 빠르게 배송을 하기 위해서는 각 지역에 MFC(마이크로 풀필먼트 센터)를 갖춰야 했다. MFC는 물류센터 역할을 하는 곳으로 고객들이 주로 주문하는 상품들을 갖춘 공간을 말한다. 주요 지역뿐만 아니라 동네 곳곳에 MFC를 마련해놔야 주문을 받은 후 1시간 내에 각 가정에 배송해줄 수 있다. B마트는 현재 40여개의 MFC를 운영 중이다. MFC가 많지 않다보니 고객들이 B마트를 이용할 수 있는 지역은 △서울시 전역 △수도권 일부(인천시, 경기도 수원시·성남시·고양시 일산·부천시 등) △대전시 등에 한정돼있다.   우아한형제들이 B마트를 전국으로 확산하지 못한 가운데 경쟁사인 요기요의 요마트가 GS리테일과 손잡고 B마트를 위협했다. 요기요의 운영사였던 독일 딜리버리히어로(DH)는 지난해 GS리테일과 사모펀드 컨소시엄에 요기요를 매각한 바 있다. 요기요는 B마트와 유사한 형태의 요마트를 내세웠다. 요마트는 2020년에 출시됐지만 회사가 매각되는 과정에서 서비스가 중단됐고 재정비 후 2022년 5월 재출시됐다.B마트보다 출발이 늦었지만 GS리테일이라는 강력한 유통 파트너를 보유한 것을 무기로 삼았다. GS리테일이 운영하는 슈퍼마켓(SSM) GS더프레시를 요마트의 MFC로 활용한 것이 차별화 전략의 핵심이다. 이미 전국에 포진한 350여개의 GS더프레시가 요마트의 MFC 역할을 하게 되면서 요마트의 서비스 지역은 단숨에 전국으로 확대됐다. GS더프레시 덕분에 요마트가 취급하는 물품의 수도 1만여개로 7000여개의 B마트를 앞섰다. 요마트의 운영사 위대한상상 관계자는 "요마트는 제철 과일을 비롯해 정육·쌀뿐만 아니라 밀키트까지 구매할 수 있어 마트 수준의 장보기가 가능한 것이 차별점"이라고 강조했다.요마트에 대한 GS리테일의 지원은 이어질 전망이다. GS리테일과 사모펀드 컨소시엄은 지난해 요기요의 지분 100%를 8000억원에 인수했다. 컨소시엄은 요기요에 대해 2000억원의 유상증자까지 단행하며 요기요에 힘을 실어줬다. 슈퍼마켓과 편의점 등 GS리테일이 전국에 갖춘 유통 인프라와 모바일 배달 및 퀵커머스 서비스를 보유한 요기요와의 시너지 효과가 충분할 것이라고 판단한 결과다.  요마트가 GS리테일과 함께 전국 단위 퀵커머스를 구축한 가운데 B마트도 MFC를 추가로 확대할 계획이다. 하지만 요마트가 GS더프레시와 손 잡은 것처럼 다른 대형 유통 파트너를 찾지 않는 한 B마트가 단기간에 요마트를 추격하기는 쉽지 않을 전망이다. 자체적으로 MFC를 구축하는데에는 비용과 시간이 상대적으로 많이 소요되기 때문이다. 회사 측은 구체적인 확대 전략이나 다음 서비스 후보 지역은 공개하지 않았다.이런 가운데 서울 일부 지역에서 서비스가 시작된 쿠팡이츠마트의 추격도 심상치 않다. 2021년 7월 서울 송파구 일부 지역에서 서비스를 시작한 쿠팡이츠마트는 강남구 역삼동, 강동구, 서초구로 서비스 지역을 조금씩 확대하고 있다.쿠팡이츠마트는 B마트와 요마트의 '1시간 이내 배송'보다 더 빠르게 배송해주는 점을 차별화 전략으로 삼았다. 배달을 하는 라이더를 직고용하며 더 빠른 배송이 가능하게 했다. 쿠팡은 현재 쿠팡이츠마트는 테스트 중이라는 입장이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차 임단협 4년 연속 '무분규 타결'...철강·조선 노조에 '귀감']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190018</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 16:28:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해도 현대자동차 생산공장의 컨베이어 벨트는 임단협 갈등으로 인해 중단되지 않을 전망이다. 현대차 노사는 올해 임금 교섭을 무분규로 마쳤다. 지난해 온건 성향의 노조 집행부가 임기를 마치면서 강성 성향의 집행부가 들어섰다. 노조는 전동화 전환에 따른 고용 안정을 촉구하며, 회사 측을 몰아붙일 것으로 전망됐다. 하지만 노조는 지난해에 이어 올해도 갈등 없이 임단협을 마무리했다. 현대차가 국내 공장 투자를 약속하면서 고용 안정을 약속한 영향이다.19일 현대차에 따르면 노조는 이날 노사의 잠정합의안을 두고 조합원 찬반투표를 실시했다. 투표자 3만9125명 가운데 찬성표는 61.91%(2만4225명)가 나와 가결됐다.노사는 △기본급 4.3%(9만8000원, 호봉승급분 포함) 인상 △수당 1만원 △경영성과금 200%+400만원 △품질향상 격려금 150만원 △하반기 목표달성 격려금 100% △주식 20주(약 377만원, 종가 18만8500원 기준) △전통시간 상품권 25만원 등에 잠정 합의했다.  특히 노사는 전동화 전환에 따라 '국내 공장 미래 투자 관련 특별 합의서'를 마련했다. 국내 공장의 미래 비전 및 직원 고용안정 확보를 위해 국내에 전기차 전용공장을 짓고, 기존 노후 생산라인을 단계적으로 재건축하는 방안이 합의서에 담겼다. 노사는 2025년 양산을 목표로 국내에 현대차 최초 전기차 전용공장을 신설하고, 신공장으로 전기차 신차종을 이관하기로 했다. 미래 산업 전환에 따른 인력감소에 대비해 내년 상반기 내로 생산현장 기술직 신규채용을 진행키로 합의했다.노조는 올해 현대차의 경영 실적이 개선됨에 따라 기본급 인상폭을 전년보다 기본급 인상폭을 2만3000원을 더 높였다. 경영성과금 지급액을 전년보다 100만원 더 받기로 했고, 주식 15주를 더 받기로 했다. 품질향상 격려금은 전년보다 80만원 줄었다.이외에도 노사는 고용 안정에 대한 구체적인 합의에 도달했다. 지난해는 "노사가 고용 안정을 확보한다"는 다소 모호한 내용의 합의를 했는데 올해는 국내 전기차 공장의 투자까지 확정했다.노조는 올해 임금 교섭에서 고용과 처우 '두마리 토끼'를 모두 잡았다. 현대차 노조의 상급단체인 금속노조는 올해 임단협 지침을 통해 임금을 8.62% 인상하기로 했다. 현대차 노조 집행부는 상급단체의 지침 이상으로 처우를 개선했다. 현대차가 올해 '어닝 서프라이즈'가 예상되는 등 경영실적이 크게 개선되면서 임금 인상 여력이 높아진 점이 영향을 미쳤다. 노조는 이념적으로 강성 성향이지만, 회사가 전향적으로 교섭에 임하면서 노조는 파업까지 나설 명분이 없었던 것으로 보인다. 그러면서 올해도 무분규로 임단협을 마칠 수 있었다.현대차 노사는 4년 연속 무분규 타결을 달성했다. 노조는 2019년부터 지난해까지 한차례도 파업에 나서지 않았다. 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 노조 파업으로 생산이 중단된 건 2018년 12월6일이 마지막이었다. 1323일째 생산현장에서 분규가 발생하지 않았다.현대차 노조는 1980년대 한국 노동운동의 선봉에 섰던 강성 노조였다. 한국이 자가용 시대에 진입했고, 현대차가 글로벌 기업으로 부상하면서 생산현장의 영향력이 막강해졌다. 하지만 전동화 전환으로 고용 불안이 예상됨에 따라 노조는 이념에 관계없이 실리를 우선하고 있다. 조합원의 고용이 가장 큰 아젠다로 부상한 영향이다.업계 관계자는 "현대차는 한국 노동운동의 선봉에 있지만 전동화로 고용 불안이 예상되면서 실리적으로 바뀌었다"며 "정치 파업보다 조합을 우선하는 실리적인 모습은 철강과 조선의 노조가 본받아야 할 모습"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/20/blt202207200001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[데이터양과 비례하는 탄소배출량…롯데정보통신의 해법은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190016</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 10:19:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데 그룹의 IT서비스 계열사 롯데정보통신은 관리해야 하는 데이터양이 증가하는 가운데 함께 늘어나는 탄소배출량을 최소화하기 위해 다양한 친환경 데이터센터 운영 방식을 접목하고 있다.시스템통합(SI) 및 유지보수(SM) 등의 사업을 목적으로 1996년 설립된 롯데정보통신은 최근 사업 다각화에 힘을 쏟고 있다. 그룹의 계열사들을 대상으로 하는 SI 및 SM 사업에만 의존해서는 회사의 미래를 장담할 수 없기 때문이다. 이는 롯데정보통신뿐만 아니라 대기업 그룹사의 모든 IT서비스 계열사들에게 해당되는 공통적인 고민거리다. 롯데정보통신은 전통적인 SI와 SM 외에 △초실감형 메타버스 △모빌리티(자율주행) △스마트 물류 △클라우드 △빅데이터 △스마트 에코시스템·헬스케어 등으로 사업 영역을 확장했다.사업 영역을 넓히면서 관리해야 할 데이터의 양도 늘었다. 회사는 이에 대응하기 위해 데이터센터를 4개까지 늘렸다. 롯데정보통신은 △제1센터(롯데그룹 통합 센터) △제2센터(재해복구 전문센터) △제3센터(글로벌 대외 전문센터) △제4센터(글로벌 클라우드 센터) 등 4개의 데이터센터를 운영 중이다. 데이터센터는 소모하는 전력량이 많은 시설 중 하나다. 센터에 설치된 각종 통신 및 스토리지 장비들을 24시간 운영해야 하기에 일정한 온도와 습도가 유지되어야 하고 진동에 받는 영향도 최소화해야 한다. 때문에 발전기와 항온항습기 등의 장비도 쉴새없이 가동돼야 한다. 소모되는 전력량이 많은 이유다.롯데정보통신은 전력사용량이 증가하면서 탄소 배출량도 덩달아 증가했다. 회사의 '지속가능경영보고서'에 따르면 회사의 2021년 온실가스배출량은 9만3362 이산화탄소상당량톤(tCO₂-eq)으로 2018년 6만4158 tCO₂-eq에 비해 약 46% 증가했다. 특히 2021년 준공된 제4센터의 운영으로 2030년까지 지속적으로 에너지 사용량이 늘어날 것으로 전망된다. 롯데정보통신은 이러한 탄소배출량 증가 추이가 회사의 ESG(환경·사회·지배구조) 경영에 중대한 위험요소로 작용할 수 있다고 보고 에너지 절감활동을 적극적으로 펼치고 있다.  회사의 에너지 절감 활동은 크게 단기와 중장기적 측면으로 구분된다. 단기적으로는 친환경 데이터센터 운영방식을 적용해 데이터센터의 전력효율지수(PUE)를 개선하는 방안이다. PUE란 데이터센터에서 사용되는 총 전력량을 IT 장비가 소비하는 전력량으로 나눈 값이다. 주로 데이터센터의 효율을 나타내는 척도로 활용되며 1에 가까울수록 전력을 많이 절감한 것을 의미한다.롯데정보통신은 2020년 제1센터에 이어 2021년 제2센터의 노후화된 항온항습기를 전량 교체했다. 전 센터에 복합운전(여름: 공냉식, 겨울 및 환절기: 수냉식)이 가능한 프리쿨링 시스템도 도입했다. 제3센터는 노후된 항온항습기의 교체를 준비하고 있으며 제4센터에는 프리쿨링과 CAC(컨테인먼트별 온도와 압력을 측정해 항온항습기를 조절하는 장치) 제어 등의 에너지 관리시스템을 도입했다.데이터센터 내의 에너지 사용량을 실시간 모니터링할 수 있는 DCIM(데이터센터 인프라 관리 시스템)도 운영 중이다. 이러한 노력의 결과로 회사의 평균 PUE는 2020년 1.71에서 2021년 1.6으로 개선됐다.롯데정보통신은 중장기적 친환경 전략으로는 데이터센터뿐만 아니라 회사의 각종 설비에 적용되는 에너지를 신재생 에너지로 대체하는 것이 골자다. 회사는 2040년까지 탄소중립을 달성한다는 목표를 제시했다. 탄소중립이란 이산화탄소를 배출한 만큼 이산화탄소를 흡수하는 방안도 실천하며 기업의 이산화탄소의 실질적인 배출량을 '0'으로 만든다는 개념이다.아울러 롯데정보통신은 지속적인 현금배당으로 주주가치를 제고하며 ESG 경영을 강화할 방침이다. 회사는 2018년 상장 이후 2019년부터 2021년까지 매년 주당 700원의 현금배당을 실시했다. 2021년 총 현금배당금은 106억원이며 배당성향은 30.6%다. 롯데정보통신은 연 매출 1조원을 앞두고 있다. 회사는 2021년 연결기준 매출 약 9300억원, 영업이익 400억원을 기록했다. 전년 대비 각각 9.5%, 3.1% 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 FDA가 ‘신속 심사’ 지정한 대웅제약 신약 후보물질은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190017</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 10:19:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대웅제약이 개발하고 있는 특발성 폐섬유증 신약 후보물질 ‘DWN12088’이 미국 식품의약국(FDA)의 신속 심사 제도(패스트 트랙) 개발 품목으로 지정됐다.대웅제약은 19일 국내 특발성 폐섬유증 신약 개발 기업 중 최초로 FDA의 패스트 트랙을 획득했다고 밝혔다. DWN12088은 대웅제약이 혁신 신약(Fisrt-in-class)으로 자체 개발 중인 특발성 폐섬유증 치료제 후보물질이다.패스트 트랙으로 지정된 약물은 FDA와 개발 단계마다 임상 설계에 대한 상담 및 획득한 자료에 대한 조언 청취 등을 제공받는다. 허가 승인 과정에서 긴밀한 협의가 가능해진 셈이다. 또 2상이 끝나고 가속 승인(Accelerated Approval) 및 우선 심사(Priority Review) 신청이 가능하다. 대웅제약 측은 “특발성 폐섬유증 신약 DWN12088의 개발 속도를 보다 앞당길 수 있을 것으로 보인다”고 설명했다.대웅제약은 이번 FDA 패스트 트랙 품목 지정을 계기로 매년 고성장하고 있는 글로벌 특발성 폐섬유증 치료제 시장의 진출을 노린다. 글로벌 시장조사기관 리서치앤마켓에 따르면 특발성 폐섬유증 치료제 시장은 매년 7%의 성장률을 보이며 2030년엔 그 규모가 61억달러(약 8조원)에 이를 것으로 전망된다.FDA의 패스트 트랙 제도는 ‘심각한 질환의 치료’와 ‘의학적 미충족 수요 해결’을 목적으로 운용되고 있다. 약물의 개발과 심사 촉진을 통해 이 같은 효과를 창출하겠단 취지다.FDA는 DWN12088가 비임상연구와 건강인 대상 임상 1상에서 항섬유화 및 폐 기능 개선 효과를 보인 점을 고려해 패스트 트랙 대상으로 선정했다.특발성 폐섬유증은 과도하게 생성된 섬유 조직으로 인해 폐가 서서히 굳어지면서 기능을 상실하는 폐질환이다. 치료가 쉽지 않아 진단 후 5년 생존율이 40% 미만인 희귀질환으로 알려져 있다. 현재 시판 중인 다국적 제약사의 특발성 폐섬유증 치료제는 질병 진행 자체를 완전히 멈추지 못하며 부작용으로 인한 중도 복용 포기율이 높아 여전히 미충족 의료 수요가 높은 상황이다.DWN12088은 세계 최초 PRS(Prolyl-tRNA Synthetase) 저해 항섬유화제 신약 후보물질이다. 콜라겐 생성에 영향을 주는 PRS 단백질의 작용을 감소시켜 섬유증의 원인이 되는 콜라겐의 과도한 생성을 억제하는 기전을 가지고 있다. DWN12088은 지난 6월 FDA로부터 특발성 폐섬유증 2상 임상시험계획(IND) 승인을 받았다. 2019년엔 희귀의약품 지정을 받은 바 있다.전승호 대웅제약 대표는 “특발성 폐섬유증은 기존 치료제가 존재하지만 여전히 미충족 의료 수요가 높은 질환이다”라며 “대웅제약은 FDA와 긴밀히 협의하고 개발 속도를 높여 하루빨리 혁신 신약을 상용화할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘실적 주춤’ SK바사, 자체 백신·CMO로 하반기 반등할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190015</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 09:18:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 ‘코로나19 백신’ 사업에 집중한 결과가 이르면 올 하반기부터 본격적으로 실적에 반영될 것으로 보인다. 자체 개발 코로나19 백신과 바이오의약품 위탁생산(CMO) 확대로 인한 실적 반등이 얼마나 이뤄질 수 있을지 시장의 관심이 높아지고 있다.19일 SK바이오사이언스에 따르면 회사는 최근 미국 바이오 기업 노바백스와 코로나19 백신 항원 물질 등에 대한 위탁생산(CMO) 계약을 체결했다. 계약 규모는 약 2980만달러(약 395억원)다.또 자체 개발 코로나19 백신 ‘스카이코비원 멀티주(이하 스카이코비원)’의 매출이 이르면 2022년 하반기부터, 늦어도 2023년엔 본격적으로 반영될 것으로 전망된다. SK바이오사이언스는 이미 질병관리청(질병청)과 지난 3월 스카이코비원의 1000만 접종회분에 대한 선구매 계약을 체결한 바 있다. 스카이코비원의 국내 공급은 늦어도 9월부턴 시작될 전망이다. 국가출하승인의 절차를 거쳐 본격적인 접종이 진행된다. 모든 물량이 공급되는 시점은 2024년 6월로 설정돼있다.SK바이오사이언스가 노바백스와의 협력을 확대하면서 ‘스카이코비원’과 ‘CMO’를 두 축으로 성장세를 보일 것이란 분석이 나온다. 다만 증권가는 SK바이오사이언스의 실적이 올 2분기까진 주춤할 것으로 전망했다. 코로나19 엔데믹 전환 기조에 따라 백신 접종이 둔화된 탓이다.금융정보업체 에프앤가이드가 집계한 SK바이오사이언스의 올 2분기 실적 컨센서스(증권사 전망치 평균)는 별도기준 매출 1409억원, 영업이익 574억원이다. 이는 지난해 같은 기간 올린 매출 1446억원, 영업이익 662억원보다 감소한 전망치다.SK증권은 최근 보고서를 통해 SK바이오사이언스가 올 2분기에 매출 1442억원, 영업이익 572억원을 올릴 것으로 전망했다. 이달미 SK증권 연구원은 “매출의 대부분은 노바백스향 위탁생산(CMO) 매출이며 일부 자체개발 수두백신 매출이 예상된다”며 “스카이코비원은 하반기부터 매출발생이 예상된다”고 분석했다.이 연구원은 스카이코비의 매출이 본격적으로 반영되는 시점은 2023년으로 봤다. 실적 추정치 하향에 따라 목표주가를 기존 27만원에서 20만원으로 25.9% 하향 제시했다. 이 연구원은 “SK바이오사이언스의 2022년·2023년 영업이익을 각각 26.6%·26.7%로 하향하고 이에 따라 주당순이익(EPS)도 각각 28.6%·28.9%로 하향했다”고 설명했다. 노바백스 QA 지연, 2분기에도 영향? SK바이오사이언스는 앞서 지난 1분기에 매출 870억9100만원, 영업이익 237억5200만원을 올렸다. 2021년 1분기와 비교해 매출은 22.7%, 영업이익은 55.8% 감소한 수치다. 직전 분기와 비교하면 매출은 80.7%, 영업이익은 무려 90.6% 줄었다.영업이익률도 급락했다. 2021년 1분기 47.7%를 기록했던 영업이익률이 2022년 1분기엔 27.3%에 그쳤다. 지난해 4분기 56.3%와 비교하면 무려 29.0%P(포인트) 감소했다. 매출총이익률도 2021년 1분기 65.1%에서 2022년 1분기 54.9%로 감소했다.올 1분기 실적 감소는 SK바이오사이언스에서 생산된 노바백스의 코로나19 백신 ‘뉴백소비드’가 미국 현지 사정으로 인해 품질검증(QA)이 지연된 탓이다. 노바백스로부터 뉴백소비드의 유통 업무를 전달받은 협력업체가 QA 업무를 지연, 판매가 이뤄지지 않았다.뉴백소비드 판매 성과가 SK바이오사이언스 1분기 실적에 반영되지 못했던 셈이다. QA 이슈의 해소 여부는 올 2분기 실적에도 중요한 지점으로 작용할 것으로 전망된다. SK바이오사이언스는 오는 28일 올 2분기 실적을 발표한다고 공시한 바 있다.   엔데믹에 주춤한 상반기, 하반기 이끌 사업은? SK바이오사이언스는 코로나19 팬데믹 상황에 맞춰 자체 개발 독감 백신 스카이셀플루를 지난해에 이어 올해도 생산하지 않고 있다. 코로나19 백신은 독감 백신과 같은 세포배양 생산 라인을 사용한다. 회사는 이를 모두 코로나19 백신 생산에 사용하는 ‘선택과 집중’의 전략을 펼쳤다.SK바이오사이언스는 이에 따라 지난해 연간 매출 9290억원, 영업이익 4742억원을 각각 올렸다. 2020년도와 비교해 매출은 410%, 영업이익은 1157% 각각 증가했다. 지난해 실적은 코로나19 백신이 생산되는 족족 접종이 이뤄졌던 상황에 따라 증가한 것으로 분석된다.그러나 올해 초부턴 전파력은 높지만 중증 위험은 낮은 오미크론이 코로나19 바이러스 우세종으로 자리 잡으면서 상황이 달라졌다. 우리나라를 비롯해 세계 곳곳에서 엔데믹으로의 전환을 추진했다. 이에 따라 접종률 증가세는 급격하게 둔화됐다. 시장에선 SK바이오사이언스의 올 1분기 실적 감소가 뉴백소비드의 미국 QA 지연보다 백신 접종률 둔화에 근본적인 원인이 있다고 분석하기도 한다.  SK바이오사이언스는 그런데도 코로나19 백신에 집중하는 전략을 유지하고 있다. 이에 따라 지난 6월29일 식품의약품안전처(식약처)로부터 스카이코비원의 품목허가를 획득하는 성과를 올렸다. 최근엔 ‘스카이코비원을 추가 접종했을 때 오미크론 예방 효과가 나타난다’는 점을 임상 1·2상 연장연구를 통해 확인하기도 했다.여기에 더해 이날 노바백스와 코로나19 백신 항원 물질 및 변이 바이러스 대응 백신 원액 기술 이전에 대한 CMO(위탁생산) 계약을 체결하면서 하반기 실적 개선에 대한 기대감을 키웠다.회사 측은 이번 계약에 대해 “지난해 맺어진 코로나19 백신 위탁생산 계약을 최근 확산되고 있는 변이주에 맞춰 변경 체결한 것”이라며 “노바백스로부터 코로나19 변이주 백신에 대한 기술을 이전 받아 원액 생산에 활용하게 된다”고 말했다. 변이주 원액 생산은 SK바이오사이언스가 노바백스와 기존 계약한 안동 L하우스 내 3개 생산시설 중 2곳에서 진행될 예정이다.SK바이오사이언스는 이와 함께 생산된 변이주 백신 원액을 프리필드시린지 제형의 완제로 완성해 공급하는 형태의 신규 CMO 계약도 체결했다. 프리필드시린지는 주사기에 약액을 미리 충전한 형태로, 기존 바이알 제형 대비 접종 안전성과 편리성이 높은 것이 특징이다. 올해 하반기 신규 제형 생산 준비를 시작, 내년부터 L하우스에서 생산된 노바백스 백신에 적용할 계획이다.SK바이오사이언스 측은 “노바백스는 이번 계약을 통해 BA.5 등 끊임없이 등장하는 변이에 의한 팬데믹에 적극 대응하고 양사의 협력관계도 더욱 공고히 한다는 계획”이라며 “노바백스는 현재 올 가을로 예측되는 코로나19 재유행에 대비해 변이 바이러스 대응 신규 백신을 공급하고자 하고 있다”고 설명했다.증권가에선 이에 따라 SK바이오사이언스의 실적이 올 하반기부턴 본격적으로 개선될 수 있다고 분석한다. 에프앤가이드가 집계한 SK바이오사이언스 실적 컨센서스에 따르면 회사는 올 3분기에 매출 3164억원, 영업이익 1549억원을 올릴 것으로 전망됐다. 4분기 전망치는 매출 4290억원, 영업이익 2199억원으로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['지배구조 정리한 오뚜기'...남은 과제는 3세 승계작업']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190013</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 08:21:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[함영준 회장의 상속세 마련 등을 이유로 5년 넘게 진행된 오뚜기의 지배구조 개편 작업이 사실상 마무리됐지만, 앞으로 함 회장 자녀들에게 어떤 방식으로 승계작업이 이뤄질지는 여전히 주요 관심사로 남아 있다. 특히 유력 승계 후보자로 평가받는 장남 함윤식 씨의 승계재원 마련 방법이 주목된다. 오뚜기는 지난 18일 자회사 오뚜기라면지주와 오뚜기물류서비스지주를 합병한다고 공시했다. 두 회사는 각각 사업회사인 오뚜기라면과 오뚜기물류서비스를 100% 소유한 지주사로, 합병이 이뤄지면 오뚜기는 오뚜기라면과 오뚜기물류서비스를 100% 자회사로 두게 된다. 이에 따라 승계 방정식 또한 간단해졌다. 오뚜기는 주요 계열사들을 모두 거느리는 사업형 지주사 형태를 갖춰 지배구조 정점에 서게 됐다. 복잡할 것 없이 오뚜기 지분만 늘리면 그룹 전체를 승계할 수 있는 구도다.  승계후보 함윤식, 낮은 오뚜기 지배력 그러나 유력 승계 후보자인 함윤식 씨의 오뚜기 지배력이 아직은 미미하다. 올 1분기 말 기준 함 씨가 보유한 오뚜기 지분율은 2.17%에 불과하다. 함 회장의 장녀이자 함 씨의 동생인 함연지 씨의 오뚜기 지분율 역시 1.17%로 높지 않다. 함 씨는 1991년생으로 2018년 오뚜기 지분을 매입하며 존재감을 드러냈다. 이전에도 2.04%의 지분율을 보유하고 있었지만, 이는 미성년자였을 때 확보한 것으로 성인이 된 이후에 지분을 매입한 것은 이 때가 처음이었다.  이번 합병으로 함 씨의 오뚜기 지배력이 소폭 확대될 가능성도 있다. 2020년 오뚜기가 오뚜기제유지주를 흡수합병한 이후 함 회장 등 특수관계자의 지분율이 조금씩 늘어난 바 있다. 특수관계자들이 오뚜기제유지주 지분을 34.48% 보유하고 있어 합병 신주를 지분율만큼 교부 받았기 때문이다. 합병 이후 함 씨의 오뚜기 지분율은 2.11%에서 2.17% 증가했다.  오뚜기라면지주의 주주구성은 현재 오뚜기(37.7%), 함영준 회장(24.7%), 기타(37.6%)로 이뤄져 있다. 오뚜기는 이번 합병과 함께 함 회장 외 기타주주들에게만 합병신주를 주기로 결정했다. 함 씨가 오뚜기라면지주 지분을 얼마나 들고 있는지는 확인할 수 없지만, 보유하고 있을 경우 오뚜기제유지주 합병 때처럼 일부 지분율 증가가 예상된다.  승계재원 마련 어떻게 앞으로 관건은 함윤식 씨가 오뚜기 지분을 매입하거나 아버지 함 회장으로부터 증여 받을 경우 그 재원을 어떻게 마련하느냐다. 그동안 함 씨는 오뚜기가 주는 일감을 몰아받아 성장한 가족회사 지분을 오뚜기에 재차 매각하는 방식으로 자금을 마련해왔다. 함 씨는 당초 수산물을 가공해 오뚜기에 납품하는 오뚜기SF와 광고업체 애드리치 지분을 각각 38.5%, 16.7%를 보유하고 있었다. 두 업체 모두 오너일가가 소유 회사로 내부거래 비중이 70%를 초과할 정도로 그룹의 일감을 바탕으로 운영돼 왔다. 함 회장을 비롯한 오너일가는 2017년 말 애드리치 지분을 모두 오뚜기에 매각했고, 오뚜기SF지주 역시 오뚜기에 100% 자회사로 편입됐다.함 씨는 두 회사 지분을 매각해 약 130억원의 자금을 확보한 것으로 추산된다. 그러나 19일 종가(46만2500원) 기준으로 계산하면 이는 오뚜기 보통주 2만8100주로, 지분율로는 0.77%에 불과한 수준이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[재닛 옐런 美 재무장관, 한국 '8퍼센트'서 금융시장 안정 힌트얻을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190012</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 08:21:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국은 높은 물가를 잡기 위해 기준금리 인상 기조를 이어가고 있다. 이렇게 긴축의 강도가 세질수록 금융시장에는 부담이 되고 차주의 부실화 우려도 커진다. 재닛 옐런 미 재무장관은 19일부터 20일까지 이틀 일정으로 한국을 방문 중이다. 우방국인 한국과 강력한 공급망을 구축해 자국의 물가 압박을 경감한다는 취지다.옐런 장관이 한국의 핀테크와 만나 금융시장 안정에 대한 실마리도 얻어갈 수 있을지 관심이다. 그는 방한 일정 첫날인 19일 국내 1호 온라인투자연계금융(이하 온투금융) 서비스 8퍼센트를 운영 중인 주식회사 에잇퍼센트 이효진 대표와 오찬을 진행했다.온투금융은 온라인을 통해 대출과 투자를 연결하는 핀테크 서비스를 일컫는다. 기술을 통해 차주에게는 최적화된 금리를, 투자자에게는 합리적인 수익을 제공하는 것을 핵심 가치로 한다. 기존에 P2P금융이라고 불렸으나 2019년 세계 최초의 '온투법'이 제정되면서 제도권에 진입했다.이번 오찬은 한·미 양국 핀테크 산업의 동반 성장을 위해 미 재무부와 대사관이 마련했다. 이 대표와 함께 국내 IT업계 관계자 3~4인이 동석했다.이 대표는 옐런 장관과의 만남을 통해  대한민국 핀테크의 우수성을 알렸다. 구체적으로 △다양성에 대한 존중, 일과 가정의 양립에 대한 생각 △세계적인 경쟁력을 보유한 대한민국 핀테크 서비스의 발전과 창업 생태계 △국내 1호 중금리 대출 전문 서비스 8퍼센트의 창업 스토리를 전했다. 특히 국내 핀테크 스타트업이 글로벌 금융기관들과 새로운 혁신을 이뤄갈 수 있도록 미 재무부의 역할을 당부했다. 이 대표는 "국내 핀테크 기업들은 미국을 비롯한 글로벌 시장에서도 높은 경쟁력을 보유하고 있다"고 운을 뗐다. 이어 "앞으로도 금융 소비자의 편익을 높이는 방향으로 정부의 적극적인 제도 정비가 지속되고 시장 참여자가 증가하면 국내뿐 아니라 해외 금융 소비자도 포용할 수 있는 혁신 모델이 탄생할 것"이라고 강조했다.또한 "8퍼센트 또한 국가 간 호환성이 높은 신용평가 모형을 염두에 두고 관련 데이터를 고도화하고 있으며 해외 투자 기관들과의 파트너십을 확장시켜 가겠다"고 피력했다.2014년 11월 설립된 8퍼센트는 금융정보가 부족한 씬파일러(Thin Filer)와 같이 기존 금융기관이 평가하지 못하는 중신용 등급 고객군에 대한 데이터를 집중적으로 축적하며 중금리 대출과 대체 투자 영역을 개척해왔다는 평가를 받는다. 창립 후 은행권청년창업재단(디캠프)부터 BRV캐피탈매니지먼트까지 투자를 통해 국내외 유수의 투자사와 ICT 기업을 주주사로 맞이하며 가계부채의 질적 개선을 일궈가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클라우드+]AWS가 토종 SW 기업에게 구애 나선 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190011</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 07:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[클라우드 업계의 다양한 소식을 알기 쉽게 풀어서 전해드립니다.   SaaS(서비스형 소프트웨어) 기업이 사업을 하는데 있어 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)는 필수 파트너입니다. SaaS란 컴퓨터에 설치해 사용하는 소프트웨어(SW)와 달리 인터넷에 접속해 바로 사용하는 SW를 말합니다.마이크로소프트(MS)의 오피스나 한글과컴퓨터의 한글 프로그램은 과거에 컴퓨터에 설치해서 썼죠. 하지만 이젠 인터넷에 접속해 문서를 작성하고 저장합니다. 이런 형태의 SW가 SaaS입니다. SaaS를 제공하는 기업 입장에서 보면 SW를 사용자의 컴퓨터가 아닌 클라우드에 가져다 놓아야 합니다. 그래야 사용자들이 인터넷만 가능하다면 언제 어디서나 SaaS를 사용할 수 있기 때문입니다. SaaS 기업은 데이터센터·스토리지·데이터베이스 등의 인프라가 없기에 CSP가 갖춰놓은 인프라를 사용해야 합니다.대표적인 글로벌 CSP는 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글클라우드플랫폼(GCP)이 꼽힙니다. 국내 CSP는 KT·네이버클라우드·NHN클라우드 등이 있습니다. 글로벌 시장뿐만 아니라 한국 민간 클라우드 시장까지 주도하고 있는 곳은 AWS와 MS가 꼽힙니다. 특히 AWS는 기업들에게 클라우드 인프라와 서비스를 제공하는 사업을 먼저 시작하면서 시장을 이끌고 있습니다.국내 SW 기업들도 SaaS로 전환하면서 먼저 찾는 CSP가 AWS입니다. SaaS 기업들은 국내보다 글로벌 시장을 바라보고 사업을 시작하죠. 그들의 고객이 될 전세계의 기업 및 기관들에게 '우리는 어떤 CSP를 사용한다'고 제시해야 합니다. 현재 기업 및 기관들이 가장 많이 이용하는 CSP가 AWS를 비롯한 MS와 GCP 등입니다. 고객 입장에서는 현재 사용 중인 CSP와 같은 CSP를 이용하는 기업의 SaaS를 선호하겠죠. 그만큼 호환이 잘되고 업무에 빠르게 적용할 수 있기 때문입니다.  이처럼 국내외 시장에서 많은 고객을 확보하고 있는 AWS의 한국법인 AWS코리아가 19일 서울시 강남구 센터필드에 위치한 사무실에 기자들을 초청했습니다. AWS가 SaaS로 전환하려는 독립 SW 공급 기업(ISV)들에게 어떤 혜택을 제공하는지를 알리기 위한 자리였습니다. SW 기업이 SaaS를 제작하고 마케팅 계획을 수립하고 실제 판매하기까지의 전 과정을 AWS가 함께 하며 지원한다는 내용이었습니다.앞서 설명한대로 AWS는 이미 많은 기업 고객을 확보했고 파트너 지원 프로그램도 운영 중인데 왜 갑자기 SW 기업들을 대상으로 구애에 나선 것일까요? 이같은 의문에 송주현 AWS코리아 DNB·게임·ISV 세일즈 총괄은 △SaaS에 집중하고 있는 시장 △한국 정부의 SaaS 육성 의지 △사회적 기여 등을 이유로 꼽았습니다.SW를 컴퓨터에 설치해 사용하기보다 인터넷에 접속해 사용하며 보안과 각종 업데이트를 자동으로 받을 수 있는 SaaS에 대한 수요가 늘고 있는 점이 첫 번째 이유입니다. 업계 1위 기업이라고 해도 일반 사용자 및 기업들의 수요가 폭발하고 있는데 가만히 있을수는 없겠죠. 'SaaS 기업들을 이렇게 지원하고 있으니 AWS와 함께 해달라'고 알려야 한 명의 고객이라도 더 확보할 수 있을 것입니다. SaaS에 대한 수요는 수치로도 나타납니다. 글로벌 시장분석 및 컨설팅 기관 IDC에 따르면 지난 2021년 전세계 SaaS 시장 규모는 2452억달러(약 318조원)로 집계됐습니다. 연간 성장률도 22%로 나타나 향후 전망도 밝은 편입니다.두 번째 이유는 SaaS 육성에 대한 한국 정부의 의지입니다. 윤석열 대통령의 '110대 국정과제'에는 '공공 분야에 민간 클라우드 및 상용 SW를 우선 이용하도록 하고 SaaS 중심의 생태계 조성 및 SW 원천기술의 확보를 추진한다'는 내용이 담겼습니다. 이 국정과제를 실행해야 하는 정보통신기술(ICT) 주무부처인 과학기술정보통신부의 박윤규 제2차관도 최근 토종 SaaS 기업들을 만나 간담회를 열고 애로사항을 청취했습니다. 박 차관은 SaaS 기업들이 겪는 규제에 대한 어려움을 듣고 향후 정책에 반영하겠다는 의지를 나타냈습니다. 한국이 주도한 SaaS 품질모델이 국제 기술규격으로 제정된 소식도 국내 SaaS 시장 활성화에 도움이 될만한 소식입니다. 한국정보통신기술협회(TTA) 김현정 팀장이 제안한 '클라우드 서비스 품질 모델'이 국제표준화기구(ISO)·국제전기기술위원회(IEC)가 결정하는 국제 기술규격으로 제정됐습니다. 국내 SaaS 기업 입장에서는 SaaS 품질을 보증할 수 있는 일종의 기준이 생긴 셈입니다. 국제 기술규격을 충족한 SaaS를 앞세워 보다 공격적으로 글로벌 시장을 공략할 수 있습니다. 이 과정에서 글로벌 고객들이 요구하는 CSP를 찾는 SaaS가 늘어날 수 있습니다. AWS에게 새로운 기회로 작용할 수 있겠죠.마지막으로 '사회적 책임을 하기 위한 회사의 모토'를 실행하기 위해 보다 적극적으로 기업 고객과 함께 한다는 것이 AWS의 설명입니다. 송 총괄은 "B2B(기업간거래) 기업들은 SaaS로 각종 사회적 문제를 해결하고자 하는데 AWS가 이를 돕는다면 사회적 책임을 다하는데 기여하는 것"이라고 설명했습니다.AWS는 한국 기업 고객들을 위해 내년에 한국을 'AWS 마켓 플레이스 관할 구역(리전, region)'으로 추가할 계획입니다. AWS가 운영하는 마켓 플레이스에 SaaS를 등재하면 전세계의 AWS를 이용하는 기업들을 대상으로 SaaS를 판매할 수 있습니다. 하지만 기존 마켓 플레이스 리전에는 한국이 포함되지 않아 국내 SaaS 기업들은 미국·일본·호주 등의 국가에 법인을 두거나 현지의 파트너를 통해 마켓 플레이스에 SaaS를 등재해야 했습니다. 하지만 내년에 한국도 마켓 플레이스 리전으로 지정되면 국내 SaaS 기업들이 마켓 플레이스에 SaaS를 등재하기가 한결 수월해질 전망입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[조원태 대한항공 회장, 항공화물 리더십상 수상...화물 비중 55.2%p 늘려]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190009</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 07:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹의 파고를 넘은 대한항공의 화물사업 역량이 글로벌 항공업계로부터 다시 한번 인정받았다. 조원태 한진그룹 회장은 17일(현지시간) 영국 런던에서 열린 '에어라인 스트레티지 어워즈' 시장식에서 올해의 항공화물 리더십(Air cargo leadership)상을 수상했다. '에어라인 스트레티지 어워즈(Airline Strategy Awards)'는 세계적인 항공 전문매체인 플라이트 글로벌(FlightGlobal)이 주관하는 시상식으로 지난 2002년부터 매해 8개 부문별로 뛰어난 리더십과 역량을 토대로 위기를 극복한 경영자와 항공사를 선정하고 있다.조원태 회장은 팬데믹 위기에도 화물사업의 혁신적인 전략과 역량을 바탕으로 위기를 극복한 점을 높이 평가받았다. 조 회장은 "팬데믹은 항공산업 종사자 모두에게 극복하기 힘든 위기였다"며 "대한항공은 신속하게 여객기를 화물기로 전환하는 등 오히려 기회로 활용해 상황을 반전시킬 수 있었고, 이는 모두 대한항공 임직원들의 헌신과 지원 덕분"이라고 소감을 밝혔다.  대한항공은 코로나19 팬데믹으로 전 세계 하늘길이 막힌 상황에서 글로벌 네트워크와 화물사업 노하우 등을 활용해 시장 상황에 선제적으로 대응했다. 일부 여객기는 화물기로 개조해 운영하는 등 '운용의 묘'를 발휘했다.지난해 대한항공은 8조7534억원의 매출을 냈는데, 이중 76.5%(6조6948억원)가 화물 사업에서 나왔다. 여객 사업 매출은 1조839억원을 기록했다. 여객 사업 매출은 전체 매출에서 12.4%에 그쳤다. 코로나19 팬데믹이 시작된 2020년 화물 매출은 57.4%(4조2507억원)를 차지했으며, 팬데믹 이전에는 21.3%(2조5574억원)을 기록했다.팬데믹이 전 세계를 뒤덮는 동안 화물사업이 대한항공을 먹여 살린 것이다. 화물사업 비중은 2019년과 비교해 55.2% 포인트 상승한 것으로 나타났다. 시황에 빠르게 대응해 비즈니스 구조를 변환한 사례로 기록될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[K-배터리 육성 팔걷은 수출입은행…"포스코케미칼에 최고수준 금융지원"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190010</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 07:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국책은행인 한국수출입은행(이하 수은)이 국내 대표 배터리 소재 기업인 포스코케미칼에 1조원 규모의 금융을 최고 수준의 조건으로 제공하기로 했다. 강도 높은 긴축과 불확실성이 커지고 있는 금융시장 환경을 고려할 때 수은의 전폭적 지원은 배터리 산업의 '단비'가 될 것으로 예상된다.수은은 19일 국내 배터리 핵심소재 생산설비 투자 지원을 위해 포스코케미칼과 향후 3년간 1조원 규모의 기본여신약정(F/A)을 체결했다고 밝혔다. 기본여신약정이란 금융지원 한도금액과 지원절차 등 금융지원 조건을 사전에 확정한 후, 향후 기업의 다양한 여신 수요가 발생하면 신속히 금융을 제공하는 거래를 뜻한다.수은 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "워낙에 (포스코케미칼이) 우량 차주기도 하지만 배터리 소재의 해외 진출을 위해서 정책적으로 지원을 하는 것인 만큼 수출입은행이 지원할 수 있는 최대 수준으로 우대를 할 것"이라고 설명했다.  국내 배터리 산업의 저변 확대에 수은은 일찍이 관심을 기울여왔다. 올 4월 수은 해외경제연구소에선 배터리 핵심소재의 국산화 비율이 평균 14%에 그친다는 점을 조사해 밝힌 바 있다. 수은은 우리 배터리 산업의 초격차 경쟁력 확보를 적극 지원 중이다. 지난해 8월 배터리 분야를 글로벌 핵심전략산업으로 선정, 올 상반기에만 1.8조원을 공급했다.포스코케미칼과 수은이 체결한 F/A는 국가 미래전략산업인 배터리의 핵심소재 해외의존도를 완화하고, 밸류체인을 확장하기 위해 마련됐다. 포스코케미칼은 양극재, 음극재를 동시에 생산하는 국내 유일의 기업이다. 수은은 수출증진 효과가 큰 포스코케미칼의 국내 양극재·음극재 생산설비 투자와 해외사업 전반에 대해 신속히 금융을 제공할 예정이다.수은은 이런 효과에 주목해 포스코케미칼과의 F/A를 선제적으로 체결한 것으로 풀이된다. 수은 관계자는 "국내 배터리 3사인 SK, 삼성SDI, LG와 모두 거래를 하고 있고 다른 기업들한테도 정상적으로 여신 지원이 나가고 있다"며 "포스코케미칼과 같은 구조로 (다른 기업과)F/A를 체결하는 것은 조금 더 지켜봐야할 것 같다"고 부연했다.배터리 분야는 급변하는 외부환경과 글로벌 친환경차 수요에 맞춰 적기의 투자 의사결정이 필요한 분야로 꼽힌다. 이번 약정체결을 계기로 포스코케미칼은 실제 자금 수요가 발생하면 수은의 신속한 금융지원을 통해 원활한 사업 추진이 가능할 전망이다. 특히 수은은 포스코케미칼과 GM이 추진 중인 '캐나다 퀘벡주 양극재 합작공장' 건립 등 해외사업을 집중적으로 지원할 계획이다.권우석 수은 전무는 "이번 약정체결로 우리 정부가 미래전략산업으로 육성하는 배터리의 안정적 소재 공급망 확보를 통해 K-배터리 생태계 기반 구축에 기여할 것"이라며 "배터리 산업 외에도 수소, 태양광 등 친환경에너지 산업 지원을 통해 글로벌 탄소중립에도 힘써 나가겠다"고 말했다.민경준 포스코케미칼 사장은 "글로벌 배터리 핵심소재에 대한 선제적인 투자와 글로벌 공급망 구축을 가속화해 K-배터리와 친환경 모빌리티 산업의 발전을 이끌어 나가겠다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스, 청주공장 증설 보류...8년간 캐파 147% 증가 "가동률 하락 우려"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190007</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 06:20:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK하이닉스가 반도체 전방 산업의 수요 감소가 유력시됨에 따라 청주공장 증설 계획을 보류하기로 결정했다. SK하이닉스는 메모리 반도체 수요 증가에 대응하기 위해 4조3000억원의 투자 계획을 마련했다. 하지만 글로벌 금리인상 등 글로벌 금융시장 악재로 인해 경기침체가 확실시되면서 투자 계획을 유보했다.19일 업계에 따르면 SK하이닉스는 지난달 29일 이사회를 열고 청주공장 증설 안건을 의결하기로 했다. 하영구 이사회 의장 등 이사진은 논의 끝에 최종 결정을 보류한 것으로 전해졌다.SK하이닉스는 올해 1분기 증설에 4조6930억원을 지출했다. 연내 청주 공장 증설을 위해 4조3000억원의 신규 투자를 확정할 계획이었다. SK하이닉스의 주력인 메모리 반도체 시장은 전년보다 18.7%(289억달러) 증가한 1827억달러(229조4000억원)로 예상됐다. 연초까지 메모리 반도체의 수요 증가가 확실시되면서 43만3000㎡ 부지에 신규 라인을 건설할 계획이었다. 그런데 올해 초부터 러시아의 우크라이나 침공과 미국 연준의 자이언트 스텝(0.75% 이상의 금리 인상) 등이 이어지면서 글로벌 금융시장이 요동쳤다. 이후 경기는 빠른 속도로 얼어 붙었다. 시장조사업체 트렌드포스는 오는 3분기 D램은 제품에 따라 3~8%, 낸드 플래시는 최대 5%까지 가격이 떨어질 가능성이 높다고 분석했다. 메모리 반도체인 D램과 낸드 플래시를 필두로 수요 감소와 가격 하락이 전망됐다. 특히 스마트폰 및 PC용 메모리 수요가 빠르게 줄어들 것이라는 전망이다.전방 산업에서 수요 감소가 예상되면서 SK하이닉스도 투자에 조심스러워졌다는 평이다. SK하이닉스는 2014년 이후 매해 100%의 가동률을 유지했다. 올해 1분기 기준 연간 25조6264억원 규모의 생산실적을 내고 있는데, 2014년(10조3463억원)보다 147%(15조2801억원) 증가했다.  4조3000억원을 투입해 신규 라인을 건설할 경우 수요 감소로 인해 가동률이 떨어질 가능성이 크다. 이 때문에 신규 라인을 증설하기보다 시장의 수요를 고려해 속도 조절을 하기로 한 것으로 보인다. 업계는 2024년까지 미국의 금리 인상이 지속적으로 이어질 것으로 내다보고 있다. 최악의 인플레이션으로 소비 심리가 장기간 얼어붙을 수 있다는 분석도 있다.  글로벌 반도체 업체들도 투자 계획 조정에 들어갔다. 대만의 파운드리(반도체 위탁 생산) 업체인 TSMC는 시설투자(CAPEX) 계획을 400억∼440억달러에서 400억달러로 하향 조정했다. 재고 상황을 고려해 투자 규모를 수정했다.삼성전자, SK하이닉스에 이어 세계 메모리반도체 3위 기업인 미국 마이크론도 지난달 말 실적발표에서 "신규 공장·설비투자를 줄여 공급과잉이 일어나지 않도록 할 것"이라고 밝혔다. 글로벌 경기 침체의 여파가 반도체 리딩 기업들의 투자 계획까지 영향을 미치고 있는 것이다. 한편 SK하이닉스는 올해 2분기 매출 14조1000억원, 영업이익 4조원을 기록해 시장 전망에 부합할 것으로 전망된다. 매출은 전기 대비 16%, 영업이익은 39% 늘어날 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[전동화 시대 부품사 점검]넥센타이어 자율주행 전략은...'오픈 이노베이션']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190004</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 05:13:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전동화 전환(Electrification)을 맞은 자동차 부품사는 어떻게 생존할까. 현대차·기아의 1차 벤더로 '자가용 시대' 호황을 누렸던 차 부품사의 전략을 들여다 본다.  넥센타이어는 지난해 연결 기준 매출 2조원을 돌파하면서 창사 이래 최대 실적을 냈다. 2019년 2조223억원의 매출을 내면서 역대 최대 매출을 냈는데, 2년 만에 신기록을 갈아 치웠다. 전동화 시대를 맞으면서 자동차 부품사들의 미래는 어둡다는 관측이 많은데, 넥센타이어는 시장의 우려를 잠재우며 오히려 성장하고 있다. 비결은 '글로벌'에 있다. 넥센타이어는 내수 비중이 15%이며, 수출 비중이 85%에 달하는 글로벌 기업이다.수출 판매는 2015년 2조715억원을 기록해 최초로 2조원을 넘었다. 지난해 수출 판매 매출은 2조4421억원을 기록해 15.1%(3706억원) 증가했다. 국내 매출은 2019년 5017억원을 기록해 최고치를 찍었지만, 변동폭이 크다. 하지만 해외 시장 매출은 꾸준히 상승하고 있어 넥센타이어의 성장을 견인하고 있다.넥센타이어의 해외 판매법인은 △상하이 △일본 △말레이시아 등 아시아를 비롯해 △미국 △캐나다 △유럽 △독일 △이태리 △터키 △유럽 등 10곳에 진출해 있다. 이외에도 보고타와 상파울로 등 남미에 지점을 두고 있으며, 두바이와 요하네스버그, 시드니에도 지점이 설립돼 있다. 넥센타이어는 2015년 법인은 7곳, 지점은 10곳을 설립했다. 현재는 판매법인을 더욱 확대했으며, 지점은 오히려 축소했다. 글로벌 시장을 확고하게 공략하기 위해 영업망을 탄탄히 갖췄다는 평이다. 갈수록 규모가 작아지는 국내 시장보다 해외 시장을 공략해 성장을 이어가겠다는 전략으로 보인다.넥센타이어는 글로벌 시장을 중심으로 성장하고 있지만, 타이어 판매와 무관한 소프트웨어 역량도 강화하고 있다. 어떤 이유 때문일까.   이제는 다운스트림으로...MaaS에 '눈독' 이유는 '얼라이언스' 넥센타이어는 최근 고품질·고기능 타이어를 생산하는 업스트림(upstream) 외에도 다운스트림(downstream) 분야로 진출을 추진 중이다. 지난해 타이어 업계 최초로 실리콘밸리에 기업형 벤처캐피탈인 '넥스트 센추리 벤처스(NEXT CENTURY VENTURES, LLC)'를 설립했다. 넥스트 센추리 벤처스는 서비스형 모빌리티(MaaS)와 친환경차, 자율주행 등 모빌리티 분야 혁신 신기술을 발굴해 투자하는 법인이다.자산 규모는 1억원으로 매우 작지만, 모빌리티 시장의 트렌드를 파악하고 넥센타이어를 '밸류업'할 기업들을 살피는 중책을 맡았다. 지난 13일 넥스트 센추리 벤처스는 두번째 성과를 냈다. 넥센타이어와 ㈜넥센은 넥스트 센추리 벤처스를 통해 미국의 자율주행 스타트업 메이 모빌리티(May Mobility)에 투자하기로 했다. 메이 모빌리티는 2017년 미국에 설립된 자율주행 및 대중교통 스타트업이다. 공공 셔틀 및 일반 차량에 독자적으로 개발한 주행 시스템을 적용해 자율 주행 서비스를 제공한다. 미국의 미시건주와 인디아나주 정부와 계약을 맺고 실증 사업을 진행하고 있다. 넥센 그룹 외에 토요타와 BMW, LG테크놀로지벤처스도 투자자로 참여하고 있다.     이외에도 넥스트 센추리 벤처스는 UAM 교통관리 시스템을 개발하는 스타트업 'ANRA 테크놀로지스'에 투자했다.이렇듯 넥센타이어는 타이어 판매업과 연관성이 크지 않은 자율주행 스타트업과 UAM 소프트웨어 사업에 투자하고 있다. 이를 두고 업계는 수익성 저하에 고심 중인 넥센타이어가 'MaaS'에서 활로를 찾는 것으로 보고 있다. 넥센타이어는 타이어 렌탈업 등 신사업을 추진 중인데, 모빌리티 분야의 트렌드인 자율주행에 진출해 사업기회를 엿보고 있다는 설명이다.이는 다소 편협한 시각이라는 관측도 있다. 자율주행과 UAM은 상용화까지 막대한 투자금을 필요로 한다. 현대차와 GM, 토요타 등 자금력이 상당한 글로벌 완성차 업체들이 주로 모빌리티 소프트웨어에 투자해 왔다. 그런데 상용화까지 상당 기간이 소요되고, 막대한 자금을 추가로 투자해야 하는 만큼 최근 '얼라이언스'를 맺는게 대세다.미국의 GM과 일본 혼다, 소프트뱅크가 얼라이언스를 맺은 게 한 예다. 100년 넘게 라이벌 관계를 유지한 다임러와 BMW는 자율주행 개발을 위해 MOU를 체결했고, 독일 폭스바겐과 포드 등도 얼라이언스를 맺었다. 자율주행 개발에 막대한 자금을 필요로 하는 만큼 얼라이언스를 통해 투자와 개발을 함께 하자는 것이다.      이런 흐름 때문에 넥센타이어도 모빌리티 시장의 트렌드에 등돌린 채 타이어에만 골몰할 수 없게 됐다는 설명이다. 완성차 시장이 전동차(electrification) 중심으로 바뀌어도 타이어는 여전히 핵심 부품이다. 자율주행도 마찬가지이다. 타이어 업체들도 완성차 회사들과 얼라이언스를 통해 시장을 더욱 확대하고, 견고한 파트너십을 맺으려고 하는 것이다. 트렌드 중요하지만, 마진 회복은 '숙명'...물류원가 절감 '시급' 넥센타이어가 모빌리티 시장의 변화를 좇는 것은 긍정적인 일이다. 제조업에 있어 '규모의 경제(생산량 확대를 통한 비용 절감)' 전략은 여전히 유효하기 때문이다.하지만 0.2% 수준의 영업이익률을 회복하는 건 넥센타이어에 놓여진 숙제이다. 넥센타이어는 지난해 창사 이후 최대 매출을 냈지만 영업이익률은 0.2%에 그쳤다. 2조794억원의 매출을 냈지만, 영업이익은 43억원에 그쳤다. 원가율은 78.8%를 기록했는데, 물류원가가 616억원에 달했다. 판매비 및 관리비는 3735억원을 기록했다. 물류비는 30.3%, 판관비는 6.2% 증가했다.  매출원가와 물류비, 판관비를 합하면 2조750억원을 기록해 원가율이 99.7%에 달했다. 넥센타이어는 매해 3500억원 안팎을 판매비로 지출하고 있다. 사실상 판관비는 직원 급여와 연구개발비, 지급수수료 등으로 쓰고 있어 비용 절감이 쉽지 않다. 지난해 마진이 대폭 줄어든데는 매출원가 내 운송 및 보관원가가 증가한 영향이 컸다.지난해 운송 및 보관원가는 2506억원을 기록해 전년보다 164.5%(1559억원) 증가했다. 지난해 운송 원가가 매출원가에서 차지하는 비중은 15.2% 증가했다. 전년에는 7.5%를 차지했는데, 1년 만에 7.7% 포인트 증가한 것으로 나타났다.   지난해 코로나19 팬데믹에 따라 이연소비가 살아나면서 해상 운임이 급등한 영향으로 풀이된다. 수출 비중이 큰 넥센타이어는 해상 운임이 크게 오르면서, 매출 상승의 덕을 거의 못봤다. 대부분의 수출 기업들은 지난해 운송 비용 부담이 컸지만, 넥센타이어는 더욱 더 큰 비용을 지출했다.넥센타이어는 안정적인 마진을 낼 수 있도록 원가 관리에 더욱 강화해야 할 것으로 보인다. 기업은 많이 버는 것보다 마진을 많이 내는 것이 중요하기 때문이다.한편 지난해 넥센타이어의 부채비율은 139.0%, 유동비율은 141.7%를 기록했다. 총차입금은 1조3358억원, 순차입금은 1조335억원에 달했다. 현금성 자산은 3223억원에 달했다. 재무 상태는 매우 안정적으로 유지되고 있으며, 순차입금 또한 재무구조에 영향을 줄 수준은 아닌 것으로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>