<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 05 Feb 2022 15:16:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[거세지는 스포티파이 ‘백신 가짜뉴스 논란’...비판 '봇물']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040234</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040234</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Feb 2022 08:14:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 음원 사이트 ‘스포티파이’가 코로나19 관련 허위 뉴스를 담은 팟캐스트를 유치해 논란이 불거지고 있는 가운데 스포티파이에 대한 현지 언론의 비판이 거세지고 있다. 코미디언 출신인 조 로건이 진행하며 스포티파이가 독점으로 제공하는 팟캐스트 ‘조 로건 익스프리언스’는 백신에 관한 가짜뉴스를 퍼트리는 온상으로 지목되며 전설적인 포크록 가수 닐 영을 시작으로 다수의 뮤지션들이 스포티파이 보이콧에 합류하고 있다. 다수의 외신은 스포티파이 보이콧에 동참하려는 이용자들을 위해 스포티파이에서 타 음악 스트리밍 서비스로 플레이리스트 옮기는 방법 등을 소개하기도 했다.  최근 사태과 관련해 사원들을 대상으로 개최한 타운홀 미팅에서 “조 로건 팟캐스트의 논쟁이 되는 내용에는 동의하지 않지만 회사의 목표를 달성하기 위해서는 우리가 자랑스럽거나 연루되고 싶지 않은 콘텐츠도 스포티파이에서 제공해야한다”는 발언도 나온 것이 밝혀지며 더 큰 반발을 샀다.  IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 스포티파이가 “당사자보다 구경꾼처럼 대응하고 있다”고 비판하며 이 논란이 빠른 시일 내에 잦아들 기미가 보이지 않는다고 전했다. 아울러 스포티파이가 처한 상황이 페이스북·트위터 등 주요 소셜네트워크서비스(SNS)가 지난 5년 동안 겪었던 것과 동일하다고 말했다. 서비스 규모가 급속도로 성장하자 플랫폼에 게시되는 콘텐츠에 대한 규정을 만들어야 했고 플랫폼을 통해 전달되는 정보에 대해 책임을 지는 모습을 보이려 노력해왔는데 스포티파이도 동일한 방식으로 대응해야한다고 일침을 가했다. 논란이 커지자 스포티파이는 코로나19와 관련된 정보를 다루는 모든 팟캐스트에 콘텐츠 경고문을 추가하는 등의 가이드라임을 변경한다고 발표했다. 하지만 &lt;엔가젯&gt;은 이 대응책이 “미온적”이라며 이 지침에는 허위 정보 유포에 대해 전혀 다루지 않았다고 꼬집었다. 또 콘텐츠 경고문이 오히려 코로나19에 대한 적절한 논의와 잘못된 정보를 동일시한다고 꼬집었다. 한편 로건의 팟캐스트가 누리는 인기와 그로 인한 수익 때문에 스포티파이가 로건에게 등을 돌리는 일은 없을 것으로 내다봤다. 해당 팟캐스트의 회당 청취자는 1100만 명에 달하는 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040049.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]'지금 우리 학교는'이 부른 '절비 신드롬']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040230</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040230</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Feb 2022 05:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['인터넷 동영상 서비스'(OTT)의 경쟁력은 자체 콘텐츠인 '오리지널 시리즈'입니다. [OTT오리지널]에서는 특색 있는 작품을 분석하고 그 안에 '숨겨진 1인치'를 찾아봅니다. 내용 중 '스포일러'(강스포)가 있으니 원치 않는 분들은 주의하시기 바랍니다. &lt;편집자 주&gt; 넷플릭스 오리지널 시리즈 '지금 우리 학교는'의 수훈갑을 뽑으라면, '최남라'(조이현 분)와 '윤귀남'(유인수 분)을 빼놓을 수 없을 것이다. 원작 웹툰과 넷플릭스 오리지널 설정에서 '면역자'로 등장하는 두 인물은 다소 느슨해질 수 있는 극에 활력을 불어넣는 '감초' 역할을 톡톡히 해낸다.캐릭터의 차이점은 '선'과 '악'이다. 넷플릭스는 친구들의 편에선 남라와 복수를 위해 물불 가리지 않는 귀남을 대비시켜 선악 구도에서 대립하는 면역자들을 조명한다.  친구들과 어울리는 법을 알지 못해 스스로 자신만의 세계에 갇혀 살던 남라는 좀비 사태를 계기로 우정을 깨닫는 캐릭터다. 극 중 남라는 원작 웹툰보다 더 어둡고 조용한 캐릭터로 설정됐지만, 사랑과 우정을 통해 위기를 극복하며 친구들을 좀비들로부터 지켜낸다.웹툰에서는 없었던 초인적 설정이 추가되며 남라 캐릭터는 한층 빛을 발한다. 피를 보면 주체할 수 없는 식인 욕구가 들지만, 그에 비례하는 초인적 힘이 생겨나 적재적소에서 맹활약하는 남라를 확인할 수 있다. 그는 자신을 '절비'(절반만 좀비)로 만든 장본인이자, 같은 면역자 처지인 윤귀남을 두 번이나 떨어뜨릴 만큼 강한 힘을 지녔다. 특히 윤귀남이 이청산을 추격하는 옥상신에서는 한 팔로 그를 바닥에 내리꽂는 괴력을 보여주며 '걸크러쉬'한 면모도 보인다. 남라는 방송실→음악실→체육관→폐건물로 이어지는 도피 경로에서도 친구들을 이끌며 조력자 이상의 리더십을 발휘한다. 좀비 바이러스의 면역체가 되면서 얻게 된 비정상적인 청력과 후각을 통해 좀비들의 이동 경로와 존재 유무를 파악하며 실질적인 '반장'의 역할을 되찾는다. 주체할 수 없는 식인 욕구 때문에 친구이자 사랑하는 '이수혁'(로몬 분)의 목덜미를 물어 뜯을뻔한 위기를 이겨내고 자신의 팔목을 깨무는 남라는 전형적인 선의 표본이자, 히어로 그 자체로 그려진다. 친구들과 만나 미소를 되찾은 것도 잠시 '해야 할 일'을 위해 옥상을 뛰어넘는 남라의 모습은 어쩌면 제작될 지 모르는 시즌2를 기대하게 만든다.  선한 히어로의 면모를 가진 남라와 달리 귀남은 '복수의 화신'으로 묘사된다. 청산에게서 스마트폰을 뺏기 위해 몸부림치던 귀남은 도서관에서 좀비에게 물리며 퇴장하는 듯 싶었으나 면역자가 돼 돌아온다. 면역자가 된 귀남은 청산을 찾기 위해 좀비 천지가 된 학교 이곳 저곳을 탐색한다. 청산 일행에게 접근하기 위해 배관을 타고 옥상을 기어오르는가 하면, 오로지 냄새만으로 그들을 찾아내 긴장감을 배가시킨다. 옥상으로 향하는 계단에서는 좀비가 된 학생을 한 손으로 끌어올리며 방패로 활용하는데, 슬로우 모션이 가미된 연출이 극적 긴장감을 극대화시킨다. 아쉬운 점은 원작과 다른 캐릭터 설정으로 귀남의 사이코패스 같은 성격이 무뎌진 것이다. 웹툰에서 귀남은 은지를 산 채로 잡아먹고, 이나연에게 목 졸려 살해된 박선화 선생의 머리 가죽을 벗겨 가발로 활용하는 등 인간이길 포기한 사이코패스로 등장한다. 넷플릭스 오리지널에서는 이런 캐릭터 설정을 완전히 바꿔 이야기에 변주를 준다. 귀남은 웹툰에서 '장하리'(하승리 분) 일행과 마찰을 빚었지만, 극 중에서 설정이 완전히 뒤바뀌어 청산과 개인적인 갈등을 빚는 것으로 연출된다. 식인도 서슴지 않는 잔인한 성격은 그대로였지만 주인공 일행과의 접전 끝에 네 번이나 창 밖으로 내동댕이 쳐지는 비운의 캐릭터로 변모했다. 오뚝이처럼 다시 일어나 청산 일행을 위협하고 종국에는 청산의 눈에 상처를 입히며 복수에 성공하지만, 효산시에 내려진 미사일 폭격으로 폐건물 지하에 곤두박질쳐지는 운명이 된다.   이를 뒤집어보면 극의 긴장 요소를 부각시키면서도 '선역이 승리한다'는 메시지를 주고 싶었던 제작진의 의도를 찾아볼 수 있다. 남라와 귀남은 원작 웹툰보다 넷플릭스 오리지널에서 한층 입체적인 캐릭터로 각성했고, 주인공 '남온조'(박지후 분)와 '이청산'(윤찬영 분)보다 더 기억에 남는 신스틸러로 발돋움했다.넷플릭스가 만든 '지금 우리 학교는'은 '미지의 바이러스가 정체 모를 경로로 유입됐다'는 원작의 설정을 포기하는 대신 '매드 사이언티스트(미친 과학자)인 '이병찬' 선생(김병철 분)이 아들을 위해 바이러스를 만들었다'는 스토리를 가미해 이야기의 개연성을 높였다. 이 과정에서 전개가 늘어진다는 평가를 받기도 했지만 남라, 귀남, 은지(오혜수 분) 같은 면역자들이 자신에게 주어진 기회를 어떻게 활용하고 극복하는지를 보여줌으로써 인간군상의 다양성을 조명했다. 넷플릭스표 '지금 우리 학교는'에서 절비에 열광하는 이유도 어쩌면 선악의 경계에 선 우리 자신을 돌아볼 수 있기 때문은 아닐까.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뉴욕타임즈는 왜 웹 퍼즐게임을 사들였을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040152</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040152</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Feb 2022 03:13:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[여기 5가지 글자를 유추하고 6번의 기회 안에 맞춰야 하는 단어퍼즐 게임이 있다. 예를 들어 사용자가 'POWER'라는 임의의 단어를 입력하면 해당 알파벳이 맞는지 여부를 보여준다. 맞는 글자를 입력할 경우 퍼즐 배경에 녹색불이 들어오지만, 위치와 정해진 단어가 모두 맞지 않을 때는 회색불이 켜진다. 게임 내 정답 속 알파벳이 속해 있지만 위치만 틀렸을 경우 노란불이 들어온다. 유저는 이렇게 얻은 정보를 바탕으로 여섯 번 안에 정해진 답을 찾아야 한다.   이 게임은 난이도가 높지 않은 단순한 게임이지만 묘한 승부욕을 자극한다. 게임을 플레이할 수 있는 기회도 하루에 한 번만 주어지기 때문에 신중하고 조심스럽게 접근해야 한다. 미국에서 입소문을 타고 유행한 이 게임의 이름은 '워들'(Wordle)이다. 소셜 네트워크 서비스(SNS)를 통해 확산돼 수 천만명이 즐긴 것으로 알려졌다. 작지만 강한 파급력을 지닌 '워들'을 인수한 기업이 있었으니 다름 아닌 미국 유력 일간지 '뉴욕타임즈'(NYT)다. NYT는 왜 '워들'을 사들였을까. "워들로 디지털 구독자 확대할 것" '워들'은 지난해 10월 미국의 소프트웨어 엔지니어인 조시 워들이 코로나19 팬데믹 기간 동안 십자말풀이를 즐겨 하는 동료를 위해 개발한 온라인 게임이다. 이 게임은 대부분의 온라인 게임과 다르게 웹을 기반으로 하며 무료로 제공된다. 조시 워들은 이용자들이 이 게임에 중독되는 것을 원하지 않았다고 한다. 실제로 이용자들이 워들 웹사이트에서 보내는 시간은 평균적으로 하루 8분에 불과하다.워들은 무료로 제공되지만 광고를 싣지 않는다. 별도 홍보 없이도 게임 결과를 소셜네트워크서비스(SNS) 트위터와 페이스북에 공유할 수 있다. 여러모로 신선하다는 평가를 받으며 몇 달 사이에 이용자 수가 급격히 늘어났다. 게임이 처음 출시된 지난해 10월 5000명에 그쳤던 월간 이용자는 지난달 말 기준 4500만명으로 성장했다. NYT는 워들을 인수해 디지털 구독자를 늘린다는 계획이다. 이 전략의 일환으로 지난 몇 년간 게임과 퍼즐 업체를 인수한 것으로 알려졌다. 덕분에 지난해 12월 NYT의 게임 및 쿠킹 유료 구독자 수가 1000만명을 돌파한 것으로 나타났다. NYT는 지난 한 해 동안 게임 플레이 횟수가 5억건을 넘어섰다고 밝혔다.다만 일각에서는 NYT가 워들을 수익화 전략에 포함시킬 가능성에 주목하고 있다. 실제로 워들이 폭발적인 인기를 누리자 일부 개발자들은 유사한 게임 앱을 애플 앱 스토어에서 판매해 논란이 일기도 했다. 심지어 이름까지 똑같이 베낀 경우도 있었다. 이 사태로 애플은 앱스토어를 제대로 관리하지 않았다는 비판을 받기도 했다. 또 언론에서 이와 같은 논란을 조명하자 애플은 '짝퉁' 워들 앱들을 퇴출시켰다. 미국 현지 언론들은 "NYT가 인수 이후에도 워들을 무료로 유지하겠다고 약속했지만 이용자들은 이미 유료화에 대해 우려를 제기하고 있다"며 "NYT 가입 회원에게만 게임을 공개하거나 웹사이트에 광고 및 팝업 등을 추가해 '무광고' 게임의 매력을 앗아갈 수도 있다"고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040024.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[노트 품은 갤럭시S22 공개 임박...핵심 관전 포인트는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030103</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030103</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Feb 2022 00:44:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 상반기 스마트폰 사업을 견인할 '갤럭시S22(가칭)' 공개 행사가 일주일도 남지 않은 가운데, 새로운 스마트폰 전략 여부에 관심이 집중된다. 특히 부활이 예상되는 갤럭시 노트의 새로운 역할과 한층 격화된 경쟁 구도 속에서 삼성전자가 취할 가격 정책은 올해 스마트폰 사업의 향방을 좌우할 가늠자가 될 전망이다.    삼성전자는 오는 10일(한국시간) 0시 '삼성 갤럭시 언팩 2022' 행사를 열고 신형 스마트폰을 공개한다. 업계는 삼성전자가 예년처럼 세 가지 모델을 발표할 것으로 보고 있다. 지난 몇 년간 갤럭시S 제품군의 기본 출시 공식은 하나의 제품을 기본형·대화면형(플러스)·카메라 강조형(울트라)으로 나눠 판매하는 것이었다. 올해는 약간의 변화가 생길 전망이다. 이미 지난해부터 다수의 IT팁스터(정보유출가)가 갤럭시S22 울트라 모델에 'S펜(삼성 스타일러스)'이 내장될 것이란 예측을 내놨다. 삼성전자가 최근 공개한 티저 영상에도 두 가지 스마트폰이 결합하는 듯한 묘사가 그려져 있는데, 이를 통해 갤럭시S와 갤럭시 노트가 하나의 라인업으로 통합될 것이란 전망은 더욱 힘을 얻었다. 이 경우 기존 S 제품군의 최상위 모델인 '울트라'를 통해 사실상 갤럭시 노트가 부활하는 형태가 된다.  삼성전자는 지난해 갤럭시 노트 신제품을 공개하지 않았다. 이를 대체할 하반기 전략 스마트폰으로 폴더블폰인 갤럭시Z 시리즈에 집중했기 때문이다. 그러나 노트 제품에 대한 기존 사용자층의 높은 수요, 상징성을 감안해 올해는 갤럭시S와 노트를 통합하는 방안을 시도하는 것으로 풀이된다.갤럭시 노트의 부활이 유력해진 상황에서 이번 언팩 행사의 핵심 관전 포인트 또한 삼성전자가 새 노트형 스마트폰에 어떤 가치와 마케팅 포인트를 부여할 것인지다. 더불어 신제품에 예상대로 전작보다 높은 가격을 책정할지, 안정적인 점유율 방어를 위해 동결 혹은 인하하는 전략을 택할지도 지켜볼 만한 대목이다. 우선 갤럭시S22 울트라 모델 관련 시나리오부터 살펴보자. 현재 드러난 정보대로 S펜이 S 시리즈 전체가 아닌 최상위 울트라 모델에만 탑재될 경우 삼성전자가 S펜 내장 모델에 보편성보단 차별성을 중요한 가치로 부여하겠단 의도를 담는 것으로 풀이해볼 수 있다. 과거에 출시된 모든 갤럭시 노트 제품은 그보다 앞서 공개되는 갤럭시S 제품에서 일부 스펙을 업그레이드하고 내장된 S펜으로 추가 사용성을 제공하는 형태의 하반기 '프리미엄' 모델이었다. 가격 역시 폴더블폰 등장 전까지는 삼성전자가 판매하는 가장 고가의 휴대폰이었다. 이번에도 울트라 모델에만 S펜이 내장된다면 이미 기본형 모델 대비 45만원 더 높은 가격(전작 기준)에 출시됐던 울트라 모델 출고가는 사용성과 프리미엄 이미지를 더해 더 높은 가격대가 책정될 수 있다. 이는 그간 갤럭시 노트의 부활을 기다리던 팬들에겐 아쉬움을 남길 수 있는 시나리오다.   부활한 갤럭시 노트가 이전과 같은 가치를 어필할 수 있을지도 지켜볼 요소다. 현재 삼성전자의 혁신을 대표하는 제품은 갤럭시Z 폴더블폰 시리즈다. 세로형 갤럭시Z 플립3 모델의 출고가는 약 125만원, 가로형 폴드3 모델의 출고가는 198만원이다. S펜을 탑재한 갤럭시S 울트라의 가격은 그 중간이 될 가능성이 높지만 이전처럼 높은 가격대에 어울리는 차별성을 어필하지 못하면 전작들 수준의 흥행은 기대하기 어려울 수 있다. 게다가 삼성전자는 이미 기존 S21 울트라 모델에 별도의 S펜 호환성을 제공함으로써 갤럭시 노트가 '유일의 S펜 지원 스마트폰'이란 희소성을 희석시킨 바 있다. 혁신의 아이콘이란 가치도 폴더블폰에 넘어간 지 오래다.   따라서 S펜을 탑재한 갤럭시S 울트라 모델 공개를 단순히 '갤럭시 노트의 부활'로만 바라보긴 어렵다. 갤럭시 노트가 인기를 끌었던 수년 전과 비교해 스마트폰 생태계도 크게 변화한 상황이다. 기존 노트 제품 수준의 대화면은 이미 보편적인 '표준'이 되었고 사용자들은 사용처가 제한적인 스타일러스보다 동영상 감상, 사진·영상 촬영에 유리하면서 가격은 가급적 저렴한 모델에 높은 선호도를 보이고 있다. 갤럭시 노트의 '화려한 부활'을 꿈꾼다면 삼성전자가 이번 발표에서 얼마나 합리적인 수준으로 S펜의 가치를 제시할지 주목해볼 만한 이유다.갤럭시S22 모델 3종의 전반적인 가격대도 관심사다. 앞서 스마트폰 업계는 올해도 지속될 부품 공급난으로 갤럭시S22 가격이 지난해보다 100달러가량 오를 수 있다고 전망했다. 이와 관련해 2021년 전세계 스마트폰 시장 성장률은 4%로 4년여만에 성장세로 돌아섰지만 코로나19 팬데믹 장기화에 따른 소비 심리 위축은 여전히 이전 수준의 성장률을 달성하는 데 있어 방해로 작용하고 있다는 점을 감안해야 한다. 제품의 완성도와 별개로 팬데믹이 여전히 진행 중인 지금, 전작보다 높아진 제품 가격은 판매량 개선에 적잖은 영향을 미칠 수 있다.    삼성전자의 '감투' 중 하나가 된 시장 1위 사업자 타이틀 방어도 간접적으로 영향을 미칠 요소다. 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 삼성전자는 2021년 전세계 스마트폰 판매량 기준 점유율 18.9%를 기록, 10년 연속 1위를 수성하는 데 성공했다. 하지만 경쟁사들이 추격이 거세다. 삼성전자와 평균 4~5% 격차를 보이던 애플은 2021년 점유율을 17.2%까지 끌어 올리면서 차이를 불과 1.7%까지 줄였다. 3위 샤오미 또한 화웨이의 빈자리를 흡수하며 점유율을 13.5%까지 올린 상황이다. 이 같은 성장 배경에 애플은 초대형시장인 중국에서의 인기몰이, 샤오미는 특유의 가성비 전략이 성장성 높은 신흥시장에서 유효타를 발휘한 영향으로 풀이할 수 있다. 반면 삼성전자는 미미한 중국 내 점유율이 오랜 문제로 지적되고 있으며, 신흥시장에서는 중저가형 모델로 선전 중이지만 경쟁사들을 '압도'할 만한 격차는 만들지 못하고 있다. 이 같은 상황에서 핵심 제품군의 가격 경쟁력까지 낮아진다면 올해는 스마트폰 1위 사업자란 타이틀 유지를 장담하기가 더욱 어렵게 된다. 삼성전자가 수익성과 시장성, 상징성 사이에서 어떤 조화를 이뤄낼지 주목해볼 만한 대목이다.한편 삼성전자가 고급형 제품의 가격, 프리미엄 이미지를 유지하면서 제품 다변화를 통한 시장 영향력 유지를 선택할 수 있다는 전망도 나온다. 삼성전자는 지난달 27일 2021년 4분기 실적발표에서 "MX(스마트폰 사업부)는 플래그십 제품 혁신과 차별화 경험 강화에 집중할 계획"이라며 "중가 5G 스마트폰 라인업 확대 등 시장 점유율 확대에 주력하고 갤럭시 생태계 가치를 제고해 판매량을 늘리겠다"고 공언했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존·MS·구글…클라우드 성장에 빅테크 ‘방긋’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040221</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040221</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 10:13:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전세계 클라우드 시장을 이끄는 ‘빅테크’ 3사의 지난해 성적이 공개됐다. 클라우드 사업의 성장이 매출을 견인한 것으로 나타난 가운데, 올해도 시장 점유율을 둘러싼 치열한 경쟁이 예상된다. ‘메타 쇼크’ 버틴 아마존, 기대 이상 성적 낸 AWS 3일(현지시간) 아마존에 따르면 지난해 4분기 매출은 전년동기 대비 9.4% 증가한 1374억달러(약 165조원)로 나타났다. 순이익은 143억달러(약 17조2000억원)로 2배 뛰었다. 주당순이익(EPS)은 27.75달러로 집계됐다. 호실적으로 보긴 어렵다. 아마존 매출 성장률이 한 자릿수를 기록한 것은 2017년 이후 처음이다. 그런데도 아마존 주가는 시간외거래에서 19%까지 폭등했다. 이날 메타 주가가 26.39% 급락하면서 300조원에 달하는 시가총액이 증발하자 나스닥 지수도 흔들렸지만 아마존은 강세를 보였다. 전기차 스타트업 리비안 투자로 120억달러(약 14조4000억원) 수익을 올리고, 광고사업이 구글·페이스북에 이어 미국 3위로 올라서는 등 ‘폭풍성장’한 덕분이다.외신들은 아마존의 ‘캐시카우’로 불리는 아마존웹서비스(AWS)의 견조한 실적도 주가 상승을 견인한 것으로 분석했다. 아마존에 따르면 AWS 매출은 177억8000만달러로 1년 전보다 39.5% 증가했다. 영업이익도 49% 늘어난 52억9000만달러를 거두면서 전반적으로 증권가 예상(173억7000만달러·48억4000만달러)을 크게 상회했다. 미국 경제전문매체 CNBC에 따르면 아마존 전체 매출에서 AWS가 담당하는 비중은 13%에 불과하지만, 해외사업 등 각 부문에서 나오는 손실을 고려하면 영업이익의 153%를 클라우드가 책임지고 있다. MS·구글도 클라우드가 성장동력 마이크로소프트(MS)·구글 등도 클라우드 사업의 고성장이 회사의 매출을 끌어올렸다. 글로벌 시장조사업체 스태티스타(Statista)에 따르면 전세계 클라우드 시장은 AWS가 1위(32%), MS 애저가 2위(21%)로 양강구도를 형성하고 있다. 3위는 구글클라우드로 시장점유율은 8%다. 지난달 MS의 실적발표에 따르면 MS는 지난해 4분기 517억달러, 우리 돈으로는 62조원에 달하는 매출을 올렸다. 작년 같은 기간보다 20% 증가한 숫자다. 순이익은 21% 늘어난 188억달러를 기록하면서 증권가 전망치를 상회했다. 이 같은 호실적을 거둘 수 있던 데는 클라우드 사업의 공이 컸다. MS의 클라우드 사업은 전체 매출의 약 35%를 차지하고 있다. 지난 4분기 MS오피스365·애저(Azure) 등을 포함한 MS의 클라우드 매출은 1년 전보다 32% 뛴 221억달러로 증가했다. 특히 클라우드 인프라(기반시설) 서비스인 ‘애저(Azure)’는 46% 성장하면서 가파른 상승세를 보였다. 4분기 연속 50% 이상 성장을 기록했던 것을 감안하면 성장세가 둔화된 것으로 보이지만, 고속성장 기조는 여전하다. 미래 성장동력으로 꼽고 있는 ‘클라우드 게임’도 기대되는 분야다. 지난달 MS는 게임사 액티비전블리자드를 약 82조원에 인수하면서 IP(지식재산권) 경쟁력을 확보했다. MS는 게임사업 확대를 통해 애저의 몸집을 키운다는 복안이다.구글도 클라우드의 덕을 톡톡히 봤다. 구글 모회사인 알파벳에 따르면 지난해 4분기 매출은 전년동기 대비 32.4% 증가한 753억2500만달러, 순이익이 35.6% 늘어난 206억4200만달러를 기록했다. 이 가운데서도 구글클라우드 사업 매출은 4분기 55억달러, 영업손실 8억9000만달러로 집계됐다. 매출이 44.6% 상승하면서 외형적 성장을 이뤘고, 적자도 11억4000만달러에서 8억9000만달러로 줄였다. 클라우드 부문 안에서도 ‘구글클라우드플랫폼(GCP)’가 다양한 고객사를 확보하면서 거래량이 전년동기 대비 80% 이상 늘었다. 구글클라우드의 연간환산추정매출(annual run rate)은 221억6000만달러에 달하고 있다.빠른 성장세에 고무된 순다 피차이 알파벳 최고경영자(CEO)도 지난해가 구글클라우드에게 “엄청난 해(big year)”였다고 평가했지만, 시장 3위에 머물러 있는 만큼 점유율을 높이기 위해 고객사 투자 등 공격적인 투자를 이어 나갈 계획이다. 이 같은 기조에 따라 구글클라우드의 적자는 당분간 지속될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카이스트 연구진, 코로나19 ‘중화항체’ 개발…“오미크론 포함 모든 변이 효과”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040212</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040212</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 09:13:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국과학기술원(KAIST·카이스트) 연구진이 오미크론을 포함한 코로나19 변이 바이러스 대다수에 치료 효과를 나타낼 수 있는 ‘중화항체’를 공개했다.4일 카이스트에 따르면 오병하 생명과학과 교수 연구진은 현재 유행 중인 모든 코로나19 변이 바이러스에 대응이 가능한 중화항체를 개발했다. 중화항체는 병원체가 신체에 침투했을 때 생화학적으로 미치는 영향을 중화, 세포를 방어하는 치료 효과를 나타낸다. 연구진은 해당 중화항체를 자체적으로 개발한 ‘계산적 항체 디자인(항원 특정 부위를 인식해 결합하는 항체를 찾는 방법)’을 통해 발굴했다.연구진이 개발한 중화항체는 바이러스 항원에서 변이가 생기지 않는 부분에 강력하게 결합한다. 변이가 빠르게 나타나 방역 대응이 어려운 코로나19 팬데믹 상황에 도움이 될 것으로 기대되는 대목이다. 연구진은 실제로 해당 중화항체가 오미크론을 포함해 알려진 SARS-CoV-2의 모든 변이 바이러스에서 우수한 중화 능력 지표를 확인했다. SARS-CoV-2는 코로나19 감염을 유발하는 바이러스를 말한다.연구진은 이 때문에 해당 항체가 ‘범용 코로나 치료항체’가 될 수 있다고 봤다. 연구진은 “이번에 개발된 계산적 항체 디자인 기술은 항원의 특정 부위에 결합하는 항체를 발굴하는 새로운 방법으로서 그 응용성이 넓고 기술적 가치가 높다”고 설명했다.  RNA 바이러스인 SARS-CoV-2는 바이러스 표면 스파이크 단백질을 통해 인간 ACE2 단백질과 결합, 세포내로 침투한다. 해당 바이러스에 감염된 환자는 중증급성호흡기 증상을 보인다.지금까지 세계 제약회사 연구진은 이 같은 코로나19 바이러스의 작동 기전을 고려해 수용체 결합 부위에 붙는 중화항체 △에테세비맙 △밤라니비맙 등을 개발했다. 해당 항체들은 최초에 유행한 코로나19 바이러스에는 효과를 나타냈다. 그러나 알파·베타·델타 등의 변이 바이러스에는 중화능이 없거나 떨어지는 것으로 보고되고 있다. 연구진은 변이 바이러스에 해당 항체의 효과가 떨어지는 이유에 대해 “바이러스의 항체 인식부위 서열에 변이가 생겨 항체가 더 이상 제대로 결합하지 못하게 되기 때문”이라고 설명했다.연구진이 계산적 단백질 디자인 방법으로 발굴한 중화항체는 바이러스 항원에서 변이가 생기지 않는 부분에 결합하는 만큼 향후 새 중증호흡기증후군 유발 코로나바이러스에도 대응이 가능할 것으로 기대된다. 해당 중화항체는 SARS-CoV-2의 변이 바이러스뿐 아니라 △SARS-CoV-1 △천산갑 코로나 바이러스에도 강력한 결합력을 보이며 우수한 중화 능력을 나타냈다.이번 연구는 카이스트 코로나대응 과학기술뉴딜사업단과 한국과학재단 기초과학연구실 사업의 지원을 받아 수행됐다. 연구진의 실험 결과는 SCI급 국제학술지인 ‘mAbs’에 게재됐다. 논문명은 다. 제1 저자는 정보성 카이스트 생명과학과 박사과정이다. 이번 연구에는 조현수 연세대학교 교수 연구팀과 김균도 한국화학연구소 박사 연구팀도 참여했다. 현재 코로나19 우세종으로 자리를 잡고 있는 변이 바이러스 ‘오미크론’은 논문 발표 후 출연했다. 연구진은 추가 연구를 통해 해당 중화항체가 오미크론에도 효과가 있는 점을 실험적으로 입증했다.오병하 카이스트 교수는 “이번에 개발한 항체는 아미노산 서열이 거의 바뀌지 않는 표면에 결합하기 때문에 향후 출현할 수 있는 신·변종 코로나바이러스에 즉각 대응할 수 있는 치료 물질이 될 수 있다는데 큰 의의가 있다”며 “이번 연구를 통해 개발한 계산적 항체 디자인 방법은 실험적으로는 얻기 어려운 항체를 개발하는데 널리 이용될 것으로 기대한다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BC카드, '자체카드' 의욕은 좋은데, 선결제가 안 된다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040188</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040188</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 09:13:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최원석 사장의 주도 아래 BC카드(비씨카드)가 의욕적으로 자체발행카드 사업을 확장하고 있지만 결제 편의성이 뒤따라오지 못한다는 지적이다.4일 업계에 따르면 BC카드의 자체카드 브랜드인 'BC바로카드'는 카드납부 결제일 이전에 미리 대금을 갚는 선결제 기능이 구현돼 있지 않다. 그 대신 오전 9시부터 오후 6시까지 운영되는 전용 고객센터에 전화를 걸어 처리하거나, 별도로 개설한 가상계좌에 미리 입금하는 방식의 대안적 방법을 고객들에게 제안하고 있다.모두 고객의 추가적인 시간 소요가 수반된다. 예컨대 카드 이용한도를 전부 소진한 소비자들의 경우 전액 납부 가능한 현금력이 있어 선결제 신청을 해도 BC카드 담당직원이 처리를 하기 전까지는 카드 사용이 어렵다는 뜻이다.여타 금융사에 있는 선결제 기능이 BC카드에는 왜 없을까. 몇 년 전만 하더라도 카드업계의 소식을 다루는 기사에는 'BC카드를 제외한 7개 카드사~'라는 문구가 자주 사용됐다. BC카드의 경우 자체카드를 발행하지 않고 다른 금융사에 결제망을 빌려주는 카드결제 프로세싱 대행업무로 수익을 창출해왔기 때문이다. 여타 카드사처럼 BC카드가 자체카드를 통한 영업을 본격화한 건 지난해부터다. BC카드는 자사 플랫폼 '페이북' 내 선결제 기능의 도입을 올 상반기 내 목표로 개발 중이다. BC카드 관계자는 "저희가 예전에는 선결제 기능이 사실 필요가 없었기 때문에 다른 전업계 카드사처럼 앱에서 자체적으로 선결제를 하는 솔루션이 없었다"며 "자체카드 라인업이 더 많아지는 만큼 편리하게 선결제할 수 있는 방식을 현재 'ASAP(가능한 빨리)' 기조로 개발 중에 있다"고 설명했다.BC카드는 빠른 모객을 위해 유명 게임이나 인플루언서 등과 협력한 카드를 연이어 선보이고 있다. '로스트아크 카드'는 올 1월 26일 출시 이틀만에 누적 발급좌수 1만을 돌파했다. 로스트아크 게임머니인 '로열크리스탈'을 해당 카드로 충전 시 10% 청구할인 혜택을 제공한다. 양사에 따르면 로스트아크 카드 출시에 맞춰 게임 내 마련된 전용 공간에서 26일부터 진행되는 퀘스트형 이벤트에도 하루 평균 5.5만 유저(2월 3일 오전 10시 기준 누적 44만명)가 참여한 것으로 파악됐다.그러나 로스트아크 유저들의 불만도 적지 않은 것으로 나타났다. 카드 신청과정이 원활하지 않고 한도심사 기간의 편차가 크다는 비판이 많았다. 고객센터에 전화하고 나서야 발급승인이 났다는 고객들도 있었다. BC카드는 카드를 선착순으로 발급받는 5000명을 대상으로 한정판 굿즈를 제공했는데, 이로 인해 카드 발급과정에 대한 유저들의 민감도 역시 높은 상황이었다.BC카드는 지난해 중순 바로카드 심사 지원인력의 대규모 채용을 진행한 바 있으나, 자체 신용카드 업력이 높지 않은 탓에 고객 폭증 시에 대한 대처가 어려웠을 것이라는 해석이 나온다. 이외에도 BC카드는 간편결제 플랫폼 앱인 'ISP/페이북'에서 상품권이나 기프티콘 등 환금성 상품 결제 시 공동인증서나 휴대폰 본인인증과 같은 추가 인증을 요구하는 번거로움도 지적받고 있다.고객 불만을 감수하면서까지 BC카드가 자체카드 사업에 공격적으로 나서는 건 결제망 사업의 위축으로 실적 부진 심화가 예상되기 때문이다. 기존 회원사들의 이탈이 가속화하는 추세다. 지난해 KB국민카드도 카드결제 프로세싱 업무를 개시해 다수 고객기업을 확보했다. 우리카드도 독자 결제망을 구축하고 있다. 롯데카드를 인수할 경우 BC카드 결제망을 통할 일이 없어진다.지난해 3분기 기준 BC카드의 매입업무 수익의 비중은 88.1%로 압도적이다. 그러나 금액 기준으로 따져보면 2020년말 2조9618억원에서 2조3205억원으로 크게 감소했다.  반면 자체카드 수수료 수익은 같은 기간 46억원에서 60억원으로 뛰었다. 자체카드를 통해 카드론, 현금서비스 등 금융수익을 확보할 수 있다는 이점이 크다. 지난해 12월말 기준 BC바로카드 이용회원 중 현금서비스를 사용하는 고객 83.84%가 18~20% 미만 금리를 적용받았다. BC카드의 자금조달 수단인 사채의 이자율은 지난해 3분기 1.581%로 마진성이 좋다.BC카드는 BC바로카드의 성과를 긍정적으로 보고 있다. BC카드 관계자는 "지난해 BC바로카드 이용액은 2020년 대비 270%, 신규 발급 수는 670% 증가했다"며 "또 카드고릴라(신용카드전문사이트)에서 발표한 2021년 톱10 신용카드 중 저희 '시발카드'가 포함됐다"고 설명했다. 그러나 경쟁 카드사에 대응하는 서비스 편의성 없이는 장기고객 유지가 어렵다는 시각이 제기된다. BC카드의 총 개인회원수는 지난해 3분기 3086만명으로 전년 말 대비 2% 역신장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코그룹,  '지주사 인수위' TF 발족...최정우 회장과 '키맨'들은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040127</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040127</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 09:13:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최정우 포스코그룹 회장이 포스코그룹의 지주사 전환을 성공적으로 안착시키기 위해 '경영구조 선진화 태스크포스(TF)'를 발족했다. 포스코그룹은 2000년 민영화 후 21년 동안 사업회사인 포스코가 사실상 지주사 역할을 맡아왔다. 철강회사인 포스코가 지배구조의 정점에 있으면서 경영구조의 비효율이 있었다는 평이 많았다. TF는 지주사 체제에 걸맞게 경영구조의 효율성을 높이고, 지배구조를 재편하는 작업을 맡을 전망이다.  포스코홀딩스의 '키맨들'...전중선·정창화·유병옥 포스코는 4일 지주회사 전환을 위해 '경영구조 선진화 태스크포스(TF)'를 발족시켰다고 밝혔다. TF는 다음달 2일 포스코홀딩스의 출범을 앞두고 이전 체제의 경영구조를 지주사에 맞게 재편하는 역할을 한다. 지주사 중심 경영구조를 마련하는 미션을 받았다. 포스코홀딩스는 지난달 28일 포스코의 임시주주총회에서 물적분할 안건이 통과되면서 내달 출범을 앞두고 있다. 투자형 지주사로서 포스코그룹 계열회사의 관리 및 사업재편을 통해 시너지를 제고하는 역할을 맡는다. 신규사업 기회를 적극 발굴·육성하는 역할에 나선다.그러려면 사업회사 체제의 경영구조를 진단해 시너지를 최대화하기 위한 전략을 마련해야 한다. 그동안 포스코가 맡았던 계열회사 경영 업무를 지주사로 이관해야 한다. TF는 지주사 전환을 앞두고 이러한 역할을 맡는다.  TF는 경영전략팀, 친환경미래소재팀, 미래기술연구원 등으로 구성됐다. 경영전략팀장에는 전중선 사장이 선임됐다.전 사장은 1987년 포스코에 입사해 경영기획실과 기획조정실 등 요직을 두루 거쳤다. 2018년 포스코의 가치경영센터장, 이듬해 전략기획본부장을 맡았다. 사실상 최정우 회장 체제에서 그룹의 투자 전략과 자금 전략을 짠 임원이다. 2020년 팬데믹 이후 경영환경이 급변했는데, 포스코그룹의 미래 전략을 마련하는데 기여했다. 친환경미래소재팀장은 유병옥 포스코 산업가스·수소사업부장(부사장)이, 미래기술연구원에는 정창화 신성장부문장(부사장)이 임명됐다. 정 부사장은 포스코 홍보실장 출신으로 중국법인장을 역임한 후 2019년 본사로 복귀했다. 이후 경영지원본부장을 맡은 후 지난해 인사 때 신성장부문장으로 임명됐다.정 부사장은 포스코그룹의 홍보실장으로서 포스코그룹의 '브랜딩'에 특출난 역량과 ESG 분야에 강점이 있다. 포스코는 지난달 수소사업과 2차전지 소재, AI(인공지능) 등을 이끌 R&amp;D 조직으로 미래기술연구원을 설립했다. 특히 수소사업으로는 2050년까지 30조원의 매출을 내겠다는 목표를 갖고 있다. 이와 함께 온실가스가 없는 수소환원제철을 도입해야 한다. 정 부사장은 R&amp;D 부문의 선장을 맡게 됐다. 유병옥 부사장은 철강 원료 분야 전문가로 현재 포스코에서 산업가스 및 수소사업부장을 맡고 있다. 그는 서울대 금속공학과를 졸업 1989년 포스코에 입사했다. 광양제철소 1제강공장장, 원료실장 등을 역임했다. 유병옥 부사장은 친환경미래소재팀장을 맡아 포스코그룹의 소재 부문 역량을 높일 계획이다.  지주사發 지배구조 개편은? 포스코홀딩스는 △철강 △이차전지 소재 △리튬·니켈 △수소 △에너지 △건축 △인프라 △식량 등 각 사업을 성장하기 위한 최적화된 체제를 구축한다. 지배구조 개편이 이어질지도 관심이다. 업계에서는 포스코홀딩스 출범 후 대대적인 지배구조 개편 작업이 뒤이을 것으로 예측하고 있다.  포스코에너지와 포스코인터내셔널, 포스코케미칼 등은 사업부 내 다양한 사업들이 혼재돼 있다. 포스코인터내셔널의 자회사인 포스코SPS는 구동모터 사업을 하고 있다. 포스코케미칼은 내화물 사업과 라임케미칼 사업, 2차전지 소재 사업이 혼재돼 있다. 포스코와 포스코건설이 각각 47:53의 지분으로 갖고 있는 포스코오앤엠은 지주회사 행위제한 요건상 규제 대상이다. 포스코에너지는 현재 화력발전 위주 사업구조를 갖추고 있어 친환경 전환이 필요한 상황이다. 자회사인 한국퓨얼셀의 수소 연료전지 사업은 지난해 미국 퓨얼셀에너지와 법적 갈등을 극적으로 합의했다. 법적 갈등이 이어지면서 수소 연료전지 분야의 경쟁력이 뒤쳐진 상황이다. 이를 극복하는 것도 과제다.    포스코그룹은 이전부터 매해 경영진단을 통해 비핵심 사업을 정리했다. 최정우 회장은 경영진단을 통해 합성천연가스(SNG) 사업을 정리했고, 1조원의 손실을 떠안았다. 그는 재무구조에 부정적인 영향을 미치더라도 미래 성장 가능성이 없을 경우 과감하게 정리하는 모습을 보였다. 지주사 전환 후 대대적인 경영구조 개선 작업도 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인그래디언트, 데이터라벨링 기술로 의료산업 너머 ‘범용AI’ 노린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040101</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040101</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 07:13:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공지능(AI) 스타트업 인그래디언트가 ‘데이터라벨링’ 노하우를 기반으로 사업 범위를 ‘범용 AI’로 확장한다.인그래디언트는 4일 2021년도 사업 성과와 올해 계획 발표를 통해 “AI 기술 확대에 본격적으로 나설 것”이라고 밝혔다. 그간 의료산업 분야에서 쌓은 역량을 바탕으로 서비스 영역을 반도체 산업 등으로 넓힐 계획이다.데이터라벨링은 AI가 학습하는 데 필요한 데이터를 수집·가공하는 기술을 말한다. AI의 정확도는 ‘얼마나 정확하게 데이터를 인식하는가’에 달려있다. 데이터라벨링은 데이터에 라벨(이름표)을 붙여 AI의 학습 과정에서의 오류를 줄여 시스템 품질을 높이는 역할을 한다.인그래디언트는 데이터라벨링에 관한 핵심 기술을 보유했다. 이를 통해 고객사의 AI 시스템을 고도화하는 데 협력하고 있다.인그래디언트는 지난해 데이터라벨링 기술을 주로 의료산업 분야에 접목, 다양한 성과를 올렸다. △서울아산병원 △신촌 세브란스병원 등과 계약 맺고 자체 개발한 의료 전문 데이터라벨링 솔루션 ‘메디라벨’을 공급했다. 전북대학교병원 의료진과는 ‘반려동물의 질병 예측을 위한 데이터 구축 프로젝트 진행 및 수의학 관련 영상 데이터 확보’ 연구를 공동으로 진행한 바 있다. 이를 통해 회사는 AI 영상 라벨링 기술도 확보했다. 대구가톨릭대학교병원과는 ‘코로나바이러스감염증-19(COVID-19) 폐렴의 감별진단 및 예후예측을 위한 폐 컴퓨터단층촬영(CT) 데이터셋 제작과 인공지능 개발’ 사업 과제를 수행했다.회사는 이 같은 사업을 통해 쌓은 데이터라벨링 기술의 적용 범위를 넓혀 새로운 성장 동력을 마련할 방침이다. 첫 성과로 삼성전기와 반도체 불량률 검수를 위한 전처리 시스템 위탁 계약을 꼽았다. 양사는 지난해 말 ‘빅데이터 압축 파일 개발 및 실시간 병렬처리와 스팟파이어 연동 기능 개발’에 착수했다. 인그래디언트 관계자는 “이번 계약을 통해 머신비전으로의 영역 확대는 물론 의료 분야를 넘어서 다양한 분야로의 시장 확대를 적극적으로 추진할 수 있는 환경이 마련될 것으로 기대된다”고 설명했다.자체 기술 고도화에서도 성과가 나왔다. 메디라벨에 탑재된 스마트펜슬·스마트 Fill·3D Fill의 기능을 대폭 향상했다. 스마트펜슬은 사용자가 원하는 픽셀을 자유롭게 선택하고 복수의 픽셀을 설정하는 등 세밀한 라벨링 작업을 지원할 수 있는 기능이 추가됐다. Fill 기능은 이미 라벨링된 데이터 몇 장만으로도 나머지 슬라이스를 예측할 수 있는 시스템을 말한다. 하나의 데이터에 수백 장의 슬라이드가 있는 자기공명영상법(MRI)·CT의 라벨링 작업 효율화가 가능해졌다. 이 밖에도 △온프레미스(소프트웨어를 서버에 직접 설치해 쓰는 방식) 기반으로 데이터 보완을 높인 ‘연합학습’ 기술 △사용자 패턴 학습 솔루션 등도 선보였다.인그래디언트의 잠재력은 AI 시장 확대에 따라 긍정적 평가를 받고 있다. △글로벌 벤처캐피탈 요즈마그룹 △넥스트랜스 △비전크리에이터 등과 17억원 규모의 ‘씨드 및 프리 시리즈A’ 투자계약을 체결했다.이준호 인그래디언트 대표는 “차세대 대표 AI 기업으로 도약하기 위해 의료 데이터라벨링 기술을 기반으로 더 넓은 시장에서 더욱 고품질의 데이터 확보를 통한 연구 성과를 내기 위해 노력할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이재용 '무노조 경영 폐기' 2년 만에...삼성전자, 창사 첫 파업 위기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040103</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040103</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 07:13:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 창사 53년 만에 처음으로 파업 위기에 직면했다. 삼성전자 노조 공동교섭단은 4일 중앙노동위원회에 조정을 신청했다고 밝혔다. 파업권 확보 절차에 나선 셈이다.삼성전자 노조는 이날 “더 이상 사측과의 교섭이 어렵다고 판단해 중앙노동위원회에 조정을 신청하게 됐다”며 “진행 방향은 회사의 교섭 의지에 따라 달라질 것”이라고 전했다. 노조가 언급한 교섭은 2021년 임금교섭을 의미한다.중노위 조정 신청은 파업권 확보를 위한 절차다. 중노위가 최종적으로 노사 협상이 불가하다고 판단해 조정 중지 결정을 내리면 삼성전자 노조는 합법적으로 파업 등 쟁의행위를 벌일 수 있는 쟁의권을 확보하게 된다.이재용 삼성전자 부회장이 2020년 5월 ‘무노조 경영 폐기’를 선언한 지 2년 만에 벌어진 일이다. 삼성은 창업주인 이병철 회장이 생전에 “내 눈에 흙이 들어오기 전에는 노조를 용납할 수 없다”는 경영 철학을 세우면서 ‘무노조 경영’을 이어왔다. 이후 이재용 부회장이 “삼성에서 무노조 경영이라는 말이 나오지 않도록 하겠다”며 무노조 경영 폐기를 선언했다.2021년 임금교섭은 타결 직전까지 갔다. 최근 조합원 찬반투표까지 진행됐지만 최종 무산됐다. 삼성전자 노조 공동교섭단은 지난달 25일 삼성이 제안한 최종안을 두고 조합원 찬반 투표에 붙였다. 투표에 참여한 조합원 중 90.7%가 사측 최종안에 반대표를 던졌다.같은 날 삼성전자 노조 지도부는 입장문을 내고 “조합원들의 뜻을 엄중히 받아들이고 깊이 있는 대책 논의를 진행하겠다”면서 상황이 바뀌었음을 암시했다. 그간 임금교섭을 이끈 진윤석 삼성전자 노조 위원장도 사퇴했다.업계는 노조 측 요구안인 ‘임금 인상’이 사측 최종안에 받아들여지지 않은 점이 조합원 총투표 결과에 영향을 미친 것으로 보고 있다. 앞서 노조는 전 직원 계약 연봉 1000만원 일괄 인상, 매년 영업이익 25% 성과급 지급 등을 요구했다.삼성전자 사업보고서에 따르면 직원 1인 평균 급여는 매년 비슷한 수준을 유지하고 있다. 별도 재무제표 기준 예년보다 당기순이익이 눈에 띄게 늘었던 2017년(28조8008억원)과 2018년(32조8151억원)에도 큰 폭의 변화는 없었다.  시장에선 실제 파업으로 이어질 경우 사업 차질을 예상한다. 삼성전자 매출 핵심인 반도체 사업장은 일시적인 가동 중단에도 천문학적 피해가 발생할 수 있다. 지난해 오스틴 공장 가동 중단 사태가 대표 사례다. 삼성전자는 지난해 1분기 컨퍼런스콜에서 "웨이퍼 7만1000장을 손실했고 3000억~4000억원 규모"라고 설명했다. ESG(환경·사회·지배구조) 평가에도 부정적 영향이 예상된다. 국내 대표 ESG 평가기관 한국기업지배구조원(KCGS), 글로벌 ESG 평가기관 MSCI 등은 노사 갈등을 ‘S(사회)’ 평가 요소라고 설명하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타버스·애플에 발목 잡힌 ‘메타’...역대급 주가 폭락]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040037</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040037</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 06:14:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[페이스북 모회사 메타의 주가가 폭락하면서 시가총액 2300억달러(약 277조원)가 하루 만에 증발했다. 메타버스 사업에 대한 투자와 애플의 개인정보보호 정책 변경 등으로 인한 막대한 손실이 예상돼서다.3일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신에 따르면 이날 메타 주가는 26%나 하락하며 시가총액 2300억달러(약 277조원)가 사라졌다. 이는 2012년 메타가 상장한 이래 가장 큰 폭의 주가 하락일 뿐 아니라, 미국 증시 역사상 최대 규모의 하루 시총 손실이다. 앞서 2020년 9월 애플의 시총이 하루만에 1820억달러(약 219조원) 증발한 바 있다. 사상 초유 ‘300조’ 시총 증발...‘메타버스’가 발목 메타의 주가 폭락은 전날 발표한 지난해 실적이 시장 기대치에 못 미치는 데다, 올 1분기 실적 또한 저조할 것으로 예상된 데 따른 것이다. 실적 부진의 원인은 메타가 페이스북·인스타그램·왓츠앱 등 기존 주력사업을 등한시하고 신기술 기반 가상세계인 ‘메타버스’를 지향했기 때문이라는 분석이 나온다.이번 실적발표에서 메타는 메타버스 사업부문인 리얼리티랩스의 실적을 처음으로 공개했다. 리얼리티랩스 실적은 VR·AR 관련 하드웨어·소프트웨어·콘텐츠 매출을 포함한다. 메타에 따르면 리얼리티랩스 부문은 지난 2019년 45억달러(약 5조원), 2020년 66억달러(약 8조원), 2021년 102억달러(약 12조원)의 연간 손실을 기록했다. 메타는 이에 대해 “인건비, 연구개발비, 판매품목 원가비용 등으로 인한 손실이 42억달러(약 5조원)”라고 밝혔다.문제는 메타버스에 대한 투자가 매년 늘어나는 가운데, 수익이 발생하는 시점은 불확실하다는 것이다. 메타는 올해도 메타버스 구축을 위한 대규모 투자를 계속 이어나갈 계획이다. 이에 따라 1분기 매출 또한 전년대비 최대 3~11% 정도 성장한 270~290억달러(약 32~35조원) 수준에 그칠 것으로 예상했다. 이는 시장 전망치(310억5000만달러)를 크게 밑도는 수준이다. 메타 경영진들은 메타버스 비전을 완전히 실현하는 데 최대 15년이 걸릴 것으로 보고 있다. 투자자들이 메타에 우려의 시선을 보내고 있는 이유다.이 가운데 메타는 주력사업인 광고에서도 기대 이하의 실적을 거뒀다. 지난해 4월 애플이 iOS에 도입한 ‘앱추적투명성(ATT)’ 정책의 여파다. 애플은 개인정보보호의 일환으로 이용자가 허용할 때만 앱이 이용자의 데이터를 수집할 수 있도록 방침을 바꿨다. 결과적으로 아이폰 이용자의 95% 이상이 개인정보 추적을 차단했고, 데이터를 수집하기 어려워지면서 메타의 이용자 맞춤형 광고도 타격을 입게 됐다. 이로 인해 메타는 올해 100억달러(약 12조원)의 손실을 볼 것으로 전망하고 있다. 메타 전체 매출에서 광고 사업이 차지하는 비중은 95%에 달한다.이용자들도 지속적으로 이탈하고 있다. 지난해 4분기 페이스북의 일이용자수(DAU)는 19억2900만명을 기록했다. 전분기 19억3000만명에서 무려 100만명이 줄어든 것으로, 페이스북 이용자가 감소한 것은 16년 만에 처음이다. 외신들은 젊은층이 틱톡·유튜브 등으로 빠져 나가면서 페이스북의 영향력이 시들해지고 있다고 지적했다. 영국 증권사 하그리브스 랜스다운(Hargreaves Lansdown)의 로라 호이(Laura Hoy) 애널리스트는 “메타 CEO 마크 저커버그는 세상을 가상현실로 끌어들이기 위해 열심일지 모르지만 실망스러운 4분기 실적은 메타버스 거품을 빠르게 터트렸다”고 꼬집었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]넷마블 신사업 주도하는 메타버스엔터, 강남에 전진기지 확보]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040053</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040053</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 05:12:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블 자회사 넷마블에프앤씨가 100% 출자해 설립한 '메타버스엔터테인먼트'가 강남 시대를 연다. 4일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 메타버스엔터테인먼트가 서울 구로구에 위치한 넷마블 본사 '지타워' 외에 추가로 업무 공간을 마련했다. 메타버스엔터테인먼트는 서울특별시 강남구 테헤란로에 위치한 위워크타워 2층과 16층을 각각 임차할 예정이다. 2층의 임차기간은 오는 8일부터 내년 12월 19일까지이며, 16층의 경우 오는 7일부터 2024년 1월 31일까지 임대차 계약을 진행한 것으로 확인됐다. 각각 콘텐츠 스튜디오와 사무실 형태로 활용할 예정이다.   넷마블에프앤씨의 자회사인 메타버스엔터테인먼트는 당초 넷마블컴퍼니가 한 데 모인 본사 건물 '지타워'에 상주했다. 그러나 메타버스를 비롯한 대다수의 신사업을 진행하면서 개발 인력 증가 및 이동 편의성을 개선하기 위해 강남구에 전진기지를 추가 확보한 것으로 알려졌다. 지난해 10월 메타휴먼 기술과 엔터테인먼트 시너지를 위해 파트너십을 체결한 카카오엔터테인먼트와의 커뮤니케이션도 사무실 확장에 영향을 끼쳤다.메타버스엔터테인먼트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "메타버스 개발 인력이 강남쪽에 다수 포진돼 있는 데다 카카오엔터와의 협업에도 유리한 점 등을 고려해 새로운 공간을 마련하게 됐다"고 밝혔다. 향후 메타버스엔터테인먼트는 새로 입주하는 강남 사무실에서 모션캡처 장비를 활용한 신사업을 전개할 계획이다. 이를 위해 비솔과 계약을 맺고 1억2500만원 상당의 모션캡처 시스템(시설 장비 외)을 구매한 것으로 알려졌다. 비솔의 모션캡처 시스템을 활용해 사람 및 물체의 세부적인 움직임을 기록하고 3D 형태로 구현할 예정이다.  메타버스엔터테인먼트는 올 상반기 준공 예정인 넷마블에프앤씨의 '메타버스 VFX 연구소'에서 활용할 '3D 스캔 장비'도 구입하며 신사업 분야에 속도를 내고 있다. 3D 스캔 장비를 구입하고 부스 구축을 위해 약 6억1300만원을 투자한 것으로 확인됐다. 해당 스캔 장비의 경우 메타버스엔터테인먼트가 준비중인 메타 휴먼 및 가상 아이돌 프로젝트에 활용될 전망이다. 이에 대해 메타버스엔터테인먼트 관계자는 "스캔장비는 캐릭터 고품질 스캔 작업용으로 구매한 것"이라며 "캐릭터나 의상 만드는 시간을 줄여주고 퀄리팅을 높여주는 역할을 한다"고 말했다.한편 메타버스엔터테인먼트는 지난해 8월 넷마블에프앤씨가 지분 100%를 출자해 설립한 자회사로, 가상현실 플랫폼 개발 및 버추얼 아이돌 매니지먼트 등 게임 관련 메타버스 콘텐츠 제작 및 서비스 사업을 진행하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플 '중국 설' 표기 논란, 삼성전자도 똑같았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040048</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040048</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 05:12:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 음력 1월 1일을 두고 중국 설(Chinese New Year)이라고 표기해 비판을 받는 가운데, 삼성전자도 동일한 표현을 사용한 것으로 확인됐다. 삼성전자 필리핀과 싱가포르 법인 등이 운영하고 있는 해외 홈페이지에서는 Chinese New Year 용어를 활용한 이벤트가 진행되고 있다.     구글 등 포털에서 ‘Usher in Samsung Savings this Chinese New Year’을 검색하면 삼성전자 홈페이지가 안내된다. 삼성전자 필리핀, 싱가포르, 뉴질랜드 등 해외법인 홈페이지에서 진행했던 이벤트 배너가 등장한다.국내 대표 기업 삼성전자 역시 애플과 마찬가지로 음력 설 표기가 아닌 중국 설 표기를 마케팅에 활용한 셈이다.삼성전자 측은 해외법인 홈페이지는 해외법인이 관리한다고 설명했다. 삼성전자 관계자는 “해외법인의 판단”이라고 짧게 설명했다.  음력 1월 1일은 우리나라와 중국을 포함한 대다수 아시아 국가의 명절이다. 이 때문에 음력 설(The Lunar New Year)이라고 표현하는 게 일반적이다. 조 바이든 미국 대통령도 지난 1일(현지시간) Lunar New Year 용어를 사용하며 덕담을 전했다.하지만 중국은 꾸준히 Chinese New Year 용어를 홍보하고 있다. 애플은 지난달 21일 해당 용어를 사용한 동영상을 공식 유튜브에 올려 아시아권 국가들의 비판을 받고 있다. 업계에선 중국 내 시장 점유율을 고려한 전략이라고 평가한다. 소위 비위 맞추기를 하고 있다는 의미다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[고도화되는 앱 마케팅 전략…"메타버스 키워드는 필수"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040011</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 04:16:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['메타버스'에 대한 대중들의 관심이 높아진 만큼, 개발사들의 마케팅도 점차 고도화되고 있다. 앱 이름이나 설명 키워드에 '메타버스'를 추가하는 사례가 꾸준히 증가하는 모습이다.3일(현지시간) 앱 분석업체 '센서타워' 따르면 구글 플레이스토어와 애플 앱스토어에서 총 552개의 앱 이름 및 설명에 '메타버스' 키워드가 포함됐다. 지난해부터 화제가 된 메타버스를 마케팅에 적극 활용하려는 것으로 풀이된다.센서타워는 지난해 11월과 올 1월 사이 86개의 앱이 메타버스 용어를 추가했다고 설명했다. 이 시기는 페이스북이 미래 먹거리를 메타버스로 정하고, 사명을 '메타'로 바꾼 지난해 10월 말 직후와 맞물린다. 특히 지난해 11월에는 전달 대비 66% 증가한 29개 앱이 앱 이름이나 설명에 메타버스 용어를 포함했다.앱 종류별로는 모바일 게임 앱이 총 107개로 가장 많았고 경제 관련 앱(101개), 소셜(70개), 엔터테인먼트(57개) 순으로 이어졌다. 센서타워는 이 앱들이 메타버스와 관련된 다른 키워드도 포함하고 있는지도 분석했다. 가장 많이 언급된 단어는 '암호화폐'로 전체 앱의 23%를 차지했다. 이어 '대체 불가능한 토큰'(NFT)가 18%로 뒤를 이었고 '증강현실'(AR)과 '가상현실'(VR)은 각각 11%와 9%의 비중을 차지했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040005.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[장인수 전 인젠트 대표, 베스핀글로벌 한국 총괄 선임]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040020</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 02:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[베스핀글로벌이 장인수 전(前) 인젠트 대표이사를 신임 한국 총괄대표로 선임했다고 4일 밝혔다. 이번 선임을 통해 국내 사업에서 입지를 다지는 한편, 클라우드 프론티어(frontier·개척자)로 지속적인 성장을 이루겠다는 포부다.장인수 신임 한국 총괄대표는 한국오라클에서 16년간 근무하면서 공공·제조·통신·금융 등 다양한 산업 분야에서 경험을 쌓았다. 이후 티맥스데이터, 티맥스소프트, 티맥스OS 대표이사를 비롯해 핸디소프트, 인젠트 대표이사를 역임하는 등 30년 이상 업계에 종사해왔다.공로를 인정 받아 제15회 SW산업인의 날에는 SW유공자 국무총리상을 수상했고, 2018 데이터 대상의 데이터 구루로도 선정된 바 있다. 2020년에는 SW산업발전 유공자 산업포장을 받았다. 현재는 한국소프트웨어산업협회 심의위원회 위원장·부회장을 맡고 있다. 장인수 신임 한국 총괄대표는 “클라우드로의 전환은 더 이상 외면할 수 없는 디지털 트랜스포메이션의 가장 필수적인 조건이자 핵심 요인”이라며 “베스핀글로벌의 클라우드 산업 생태계에 대한 비전에 공감해 합류하게 됐다”고 전했다. 또한, “다양한 산업 분야의 비즈니스를 이끌며 구축한 지식과 경험을 바탕으로 베스핀글로벌의 전문성이 더욱 폭넓게 활용돼 고객과 함께 성장할 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 자신했다. 한편 조민식 전 베스핀글로벌 한국 총괄대표는 베스핀글로벌 부회장으로 승진했다. 베스핀글로벌의 이한주 대표는 “고객의 클라우드 전환을 도와주는 베스핀글로벌 한국 법인의 새로운 수장으로서 소프트웨어 회사를 경영한 풍부한 경험을 가지고 계신 장인수 대표님을 모시게 돼 기쁘다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>