<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 14 Jun 2022 05:32:03 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['앱 신규 설치' 야놀자 추월한 여기어때, 일회성 지표 아니었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140010</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 05:29:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사회적 거리두기 완화 이후 숙박 앱 '야놀자'와 '여기어때' 경쟁이 치열하다. 규모와 시장 점유율은 여전히 야놀자가 압도적인 모습이지만, '앱 신규 설치' 부문에선 여기어때가 2달 연속 야놀자를 앞섰다.모바일 빅데이터 조사기관 모바일인덱스는 14일 '거리두기 해제, 어떤 산업이 울고 웃었나' 보고서를 발표했다. 숙박 부문은 지난달 월간 사용자 최고치를 기록했다. 야놀자 이용자가 381만명, 여기어때 이용자가 319만명이다. 월간 이용자는 야놀자가 앞섰지만, 월간 앱 신규 설치 부문에서는 여기어때가 야놀자를 넘어섰다. 여기어때가 2달 연속 야놀자를 앞선 건 이번이 처음이다. 특히 격차 확대가 눈에 띈다. 지난 4월 양사 앱 신규 설치 건은 1만건 차이(야놀자 42만건, 여기어때 44만건)에 그쳤다. 하지만 지난달에는 3만건(야놀자 43만건, 여기어때 46만건)으로 격차가 벌어졌다. 모바일인덱스는 "지난 4월부터 여기어때 신규설치 건 수가 야놀자를 뛰어 넘은만큼 올 여름 두 앱 간 경쟁이 기대된다"고 설명했다. 여기어때는 지난해부터 광고 마케팅을 강화하고 있다. 지난해 '도망가자' 광고 시리즈가 공개 한 달 만에 조회수 1000만뷰를 넘겼고, 이영지·장범준을 모델로 기용한 광고도 공개했다. 올해도 같은 전략을 펼치고 있다. 여기어때는 윤종신, 장기하, 이미주, 노홍철, 장윤주, 미노이, 아누팜, 빠니보틀 8명의 인플루언서 및 연예인과 여름 캠페인을 진행하고 있다. 야놀자도 마케팅 비용을 늘리며 여기어때 추격에 맞서고 있다. 야놀자 분기보고서에 따르면 올해 1분기 광고선전비(별도 재무제표 기준)는 42억원이다. 지난해 같은 기간(21억원)과 비교해 2배가량 늘었다. 다만 마케팅 강화는 영업비용 증가로 이어졌다. 별도 재무제표 기준 올해 1분기 야놀자 영업비용은 638억원이다. 매출 대비 비중은 84.7%에 달한다. 지난해 같은 기간(76.1%)보다 8.6%포인트 증가했다. 영업비용 증가는 수익성에 영향을 미쳤다. 1분기 영업이익은 114억원으로, 전년(140억원) 같은 기간과 비교해 18.5% 줄었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금호석유화학그룹, R&D로 사업기회 발굴...미래 모빌리티 변화도 준비]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140008</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 05:29:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금호석유화학그룹이 연구개발(R&amp;D) 역량을 강화하며 미래 비즈니스 선점 준비에 나선다. 기존 사업 포트폴리오의 경쟁력을 유지하면서도 빠르게 변화하는 경영 환경 속에서 새로운 기회를 만들어갈 계획이다.올해 금호석유화학그룹은 ‘지속성장 기업으로의 전환’을 선포하고 2026년까지 친환경사업 매출 2조, 신사업 매출 2조를 포함한 총 매출 12조 달성을 목표로 수립하며 그룹의 청사진을 그렸다. 이를 위해 각 계열사는 R&amp;D를 기반으로 환경친화적 고부가가치 제품을 발굴하고 관련 포트폴리오를 확대하면서 최근 주목받고 있는 친환경, 내연기관 축소 등 메가트렌드에 적극 발맞춰 나갈 방침이다.박찬구 금호석유화학그룹 회장은 “R&amp;D를 바탕으로 미래 변화에 빠르게 대응할 수 있는 핵심 역량을 키우고 기존 사업과 시너지를 낼 수 있는 분야도 적극적으로 개척하는 것이 중요하다”고 밝혔다. 미래 모빌리티 변화 대응 금호석유화학은 내연기관 축소 트렌드에 따라 친환경 모빌리티와 관련된 사업 포트폴리오에도 새로운 변화를 이끌어내고 있다. 그 중에서도 전기차 리튬이온배터리(LIB)에 첨가제로 사용되는 CNT(탄소나노튜브)가 대표적이다. 주로 리튬이온배터리의 양극 도전재로 사용되는 CNT는 기존의 카본 블랙 소재보다 전도도가 높아 에너지 효율을 증가시킬 수 있다. 금호석유화학의 엔지니어링 플라스틱(EP) 역시 전기차, 수소차 보급 확대에 따라 연구개발이 활발히 이루어지고 있다. EP는 일반 플라스틱에 비해 가볍고 내충격성, 내열성 등이 우수한 고기능성 플라스틱이다. 금호석유화학은 전기차 시장이 급속도로 성장함에 따라 전기차 부품용 EP 제품을 중심으로 품질 경쟁력 강화할 수 있도록 연구 개발 활동에 집중한다. 금호폴리켐 역시 고기능성합성고무 EPDM과 열가소성 수지(TPE)의 일종인 TPV의 경쟁우위를 바탕으로 친환경차 소재 포트폴리오 강화에 나선다. 금호폴리켐은 친환경차 시장에서 차량 내 소음을 줄일 수 있는 고성능 EPDM 수요가 증가할 것으로 전망하고 관련 고부가가치 EPDM 연구를 가속화하고 있다.  친환경 사업 박차 금호석유화학은 친환경 사업에 대한 포트폴리오 구상을 발표한 바 있는데, 그 중 하나는 ‘바이오실리카 ‘를 적용한 친환경 고무 복합체 제조 사업이다. 기존의 규사(硅砂) 기반의 실리카 대비 쌀겨에서 추출한 실리카, 즉 바이오 실리카는 이산화탄소 배출을 저감할 수 있어 친환경 공법으로 분류된다. 금호석유화학은 고기능성 타이어용 합성고무인 SSBR에 ‘바이오 실리카’를 적용할 수 있도록 연구개발 및 품질 안정화를 진행 중이다. 금호석유화학은 향후 바이오 실리카 SSBR을 국내외 주요 타이어, 신발 제조사에 공급할 계획이다.재활용 스타이렌(RSM, Recycled Styrene Monomer)을 SSBR에 적용한 Eco-SSBR도 친환경 사업의 일환이다. RSM은 폐플라스틱(폐PS)을 열분해 처리하여 추출한 친환경 원료로, 이를 타이어의 내마모성과 연비 성능을 향상시킨 합성고무 SSBR에 적용하면 성능뿐 아니라 친환경성까지 확보할 수 있다. 금호피앤비화학은 무용제∙수용성 등 친환경 에폭시 연구개발에 집중하고 있다. 친환경 에폭시는 용제가 쓰이는 일반 에폭시에 비해 상대적으로 유기화합물(VOCs) 배출이 적어 점차 조선, 자동차, 건축 등 다양한 산업 분야에서 그 수요가 확대되고 있다. 금호미쓰이화학은 폴리우레탄의 핵심 원료 MDI(MethyleneDiphenyl Diisocyanate)의 물성, 품질 개선과 함께 공정 기술 개발에 박차를 가하고 있다. 최근 금호미쓰이화학은 MDI 생산 과정에서 발생하는 폐수와 부산물을 염소 등의 원재료로 재생시켜 공정에 재투입시키는 친환경 기술 개발에 성공했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[6G 위성통신에 양자컴퓨터 쓰인다...'초공간성' 구현 전망]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140007</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 04:50:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[차세대 이동통신 ‘6G’에서는 양자컴퓨터가 네트워크 최적화에 중요한 역할을 맡게 될 전망이다.  LG유플러스와 카이스트 이준구 교수 연구팀, 한동수 교수 연구팀은 14일 양자 컴퓨터 기반 6G 저궤도 위성 네트워크 최적화 연구 결과를 발표했다. 양측은 지난해 12월부터 6개월간 ‘D-웨이브 양자컴퓨터’로 6G 저궤도 위성 네트워크 망 구조 최적화 연구를 진행했다.  6G는 10GHz~10THz 사이 초고주파 대역을 사용하며 이론상 5G 대비 최대 50배 빠른 1Tbps 속도를 구현할 수 있는 통신기술이다. 그러나 주파수는 특성상 높은 대역일수록 장애물을 잘 넘지 못하고 도달 거리가 짧아지는 단점이 있다. 현재 5G가 LTE보다 속도는 빨라도 연결의 안정성, 서비스 범위 등에선 만족할 만한 품질을 보여주지 못하는 이유도 이와 무관하지 않다.6G는 5G에 사용 중인 GHz를 넘어 THz 주파수를 사용한다. 따라서 통신업계는 안정적인 통신 품질 보장을 위해 지상 무선국 외에도 지형지물의 영향을 받지 않는 인공위성과의 연계가 반드시 필요하다고 보고 있다. 이때 필요한 건 고도 200km~2000km에 띄우는 저궤도 위성이다. 저궤도 위성은 널리 쓰이는 정지궤도 위성(고도 3만6000km)보다 전파 손실이 적어 6G 구축에 적합하다.그러나 6G에 저궤도 위성 네트워크를 최적화하려면 고난도 기술이 필요하다. 이는 정지궤도 위성과 달리 저궤도 위성은 위치가 실시간으로 바뀌기 때문인데, 이 경우 서비스 제공을 위한 위성의 수가 많아질수록 더 단시간에 위성 간 최적의 데이터 전송 경로를 찾아야 하는 과제가 따른다.이 문제에 관해 LG유플러스와 카이스트 연구팀은 하나의 위성에서 통신할 수 있는 주변 위성의 개수와 거리를 양자컴퓨터로 빠르게 계산하는 새 알고리즘을 고안했다. 양자컴퓨터는 양자의 물리적 특성을 적용해 기존 컴퓨터보다 연산 능력을 수만배 이상 끌어올린 차세대 컴퓨터다. 현재 IBM, 구글, AWS, 마이크로소프트 등 글로벌 IT기업에서 양자컴퓨터 연구를 진행하고 있다. 특히 캐나다의 D-웨이브(D-wave)는 세계 최초로 상용화된 양자컴퓨터 클라우드 구독서비스를 제공 중이다.  연구팀은 양자컴퓨터 기반 위성 네트워크 최적화 알고리즘을 적용해 기존 알고리즘보다 홉(Hop)의 수, 경로 길이가 획기적으로 감소하는 결과를 얻었다고 설명했다. 홉은 통신을 연결하지 않고 건너 뛰는 연결점이다. 홉의 수가 적을수록 최적화 수준이 높은 것으로 해석된다. 또 연구팀에 따르면 해당 알고리즘으로 위성통신도 지상통신과 차이가 없는 수준의 초성능(1Gbps 이상의 이용자 체감 속도), 초정밀(종단간 지연시간 5ms 이하) 서비스 구현이 가능하다는 점도 확인됐다.나아가 이 같은 기술이 상용화되면 6G가 추구하는 ‘초공간성’ 구현도 어렵지 않을 전망이다. 초공간은 지상에서 고도 10km까지, 최대 시속 1000km로 움직이는 물체에도 통신 연결이 가능한 환경이다. 즉, 비행기나 사막 등 지금은 통신 서비스 연결이 불가능한 지역에서도 6G 통신이 가능해질 것임을 의미한다. 이상헌 LG유플러스 NW선행개발담당은 “다가올 6G 시대에 앞서 선진 기술을 선도적으로 연구함으로써 고객에게 빼어난 경험을 제공하겠다"고 말했다. 이준구 카이스트 IT융합연구소 소장, 주식회사 큐노바 대표도 “산학 협력을 통해 양자컴퓨터의 6G 통신 적용 사례를 발굴해보는 의미있는 연구였다”고 전했다. 한편 LG유플러스는 양자컴퓨터 활용 연구 외에도 양자컴퓨터의 공격을 막을 수 있는 ‘양자내성암호(PQC)’를 적용한 기업전용회선을 지난 4월 상용화하며 양자 통신·보안 연구를 지속하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['넥스트커머스'가 말하는 팬데믹 이후의 '커머스'는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140003</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 01:44:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김소희트렌드랩은 7월 6일~7일 양일간 건국대학교 새천년관에서 리테일·커머스 전문 컨퍼런스 '넥스트커머스 2022(The Next Commerce 2022)'를 개최된다고 밝혔다.  이 행사는 리테일·커머스 미디어 데일리트렌드를 운영하는 김소희트렌드랩이 기획하고, 마케팅 전문 커뮤니티 아이보스, 유통전문지 테넌트뉴스, 김소희트렌드랩이 공동 주관한다.올해의 주제는 '직관, 밸류, 데이터'에 관한 것이다. 팬데믹 이후 기업들은 데이터드리븐(Data-driven) 의사결정에 혼란을 느끼고 있다. 데이터 중심의 사고는 기업들에게 새로운 기회를 열어주고 있지만 데이터드리븐의사결정에는 여전히 함정이 있다. 이런 시대에 '직관'이나 ‘직감’에 기반한 인사이트는 과연 어떻게 다뤄지고 있는지, 오늘날 직관과 밸류, 데이터 중심 의사결정이 모순 없이 시너지를 발휘하는 조직의 모습은 어떤 것인지 논해본다.건국대 새천년관 대공연장에서 열리게 될 메인 컨퍼런스에서는 △티몬 장윤석 대표 △SPC삼립 조준형 팀장 △현대백화점 박이랑 리더 △바른손랩스 박재하 이사 △바로고 이재석 섹터장 △삼성생명 배미향 상무 △글로우서울 심영규 CCO △StockX 코리아 최홍준 대표 △CIC 에릭킴 대표 등 15명의 비즈니스 리더가 1년간 탐색한 비즈니스 경험을 공유한다.메인 컨퍼런스와 함께 새천년관 우곡회의장과 로비에서는 한국을 대표하는 14개 커머스 테크 기업들의 전시 및 10개 기업의 프레젠테이션 발표가 이뤄진다. 한국의 커머스 테크에 어떤 기술들이 포진해 있는지, 또 어느 정도로 고도화됐는지 한 번에 알아볼 수 있는 좋은 기회다.커머스를 최적화하고 트렌드를 예측하는 AI 테크, 라이브커머스를 한 차원 높게 끌어 올리는 다양한 솔루션들, 또 개인 정보 보호가 강화되는 시점에서 기업들이 가장 초점을 두고 있는 온사이트 마케팅 테크들이 한자리에서 소개된다. 이 밖에 오프라인 유통을 위한 스마트 스토어 솔루션과 최근 급부상하고 있는 리세일 거래 솔루션들도 한자리에서 만나볼 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['주문하면 드론이 배달을'...아마존, 드론배달 서비스 준비]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140005</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 01:44:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 전자상거래 업체 아마존이 드론을 활용한 배달을 준비하면서 유통망에 일대 혁명이 일어날지 관심이 모인다. 13일(현지시간) CNBC 등 미국 언론에 따르면 아마존은 캘리포니아주 샌와킨 카운티의 시골 마을 로크포드에서 '프라임 에어' 드론 배송 서비스를 시행할 예정이다. 아마존은 이미 2020년 연방항공청으로부터 드론 비행 승인을 받았으며 영국에서는 2016년 드론 배송 시범에 성공한 적이 있다. 알파벳, 월마트 등 경쟁업체들은 이미 드론 배송 서비스를 시작했고, 월마트의 드론 배달 프로그램은 이미 미국 400만 가구가 사용하는 수준이다. 알파벳이 운영하는 드론업체 ‘윙(wing)’ 역시도 최근 미국에서 상업용 드론 배달을 시작했다. 아마존은 새크라멘토에서 남쪽으로 약 40마일 떨어진 캘리포니아 로크포드의 주민 뒷마당에 드론을 이용해 제품을 배달할 계획이다. 여기에 서비스 피드백을 활용해 시스템을 개선할 것이라고 밝혔다. 아마존은 사물 감지와 회피 시스템을 적용해 안전성을 확보했다고 밝혔다. 배달 장소로 비행할 때 움직이는 장애물을 식별하고 굴뚝과 같은 정지된 사물을 인식할 수 있으며, 이러한 장애물을 인식할 경우 드론이 자동으로 항로를 변경하도록 설계됐다. 아마존은 드론 배달 영역을 넓히기 위해 대규모 투자를 벌이고 있다. 2013년 발표한 드론 배송 서비스 ‘프라임 에어’는 주문 후 30분 내 반경 16km 이내 고객에게 물품을 배달하는 서비스로, 현재 약 2조원에 달하는 금액을 투자해온 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[누리호, 강풍에 두 번째 도전 순연…16일 ‘우주로’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140001</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 23:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘한국형 발사체’ 누리호의 두 번째 도전이 순연됐다. 기상 조건이 ‘변수’로 작용했다.한국항공우주연구원(항우연) 연구진을 비롯한 전문가들은 14일 현재 발사 장소인 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터의 기상 조건을 고려, 이송과 발사를 당초 계획보다 하루씩 연기하기로 했다. 이에 따라 당초 14일로 예정됐던 누리호 이송은 15일로 늦춰졌다. 15일 오후 4시로 계획됐던 누리호 2차 발사 역시 16일에 진행하기로 했다.과학기술정보통신부(과기정통부)와 항우연은 이날 오전 6시에 비행시험위원회를 개최하고 누리호 2차 발사체의 이송 여부를 살폈다. 또 오전 7시엔 발사관리위원회를 개최, 발사 조건을 확인했다. 항우연 측은 “회의 결과 금일(14일)은 나로우주센터에 강한 바람이 불고 있고 향후 더 세어질 가능성이 있어서 발사대 기술진의 완전한 안전 확보가 어려울 수 있다고 판단했다”며 이 같은 결정의 배경을 설명했다.기상청 예보에 따르면 누리호 발사장이 위치한 고흥군은 오전 8시 기준 산발적인 비와 함께 초속 8∼12ｍ의 강한 바람이 불고 있다. 강수량은 5㎜ 안팎으로 예보됐다.누리호 2차 발사체는 현재 나로우주센터 조립동에 있다. 발사장은 조립동과 1.8km 떨어진 곳에 위치한다. 발사 전일 조립동을 나와 발사장으로 향하게 된다. 이 과정에서 진동이 없는 무인특수이동차량 ‘트랜스포터’가 사용된다. 트랜스포터에 실린 누리호는 사람 걸음걸이 속도보다 느린 시속 1.5㎞로 주행해 발사장에 도착, 기립 및 발사대 결합 절차를 진행하게 된다.총 3단으로 구성된 누리호의 길이는 47.2m다. 총중량 200t에 최대 직경은 3.5m다. 아파트 17층의 높이와 비슷한 누리호 2차 발사체를 안전하게 이송하고, 발사대와 결합하는 등의 절차엔 약 12시간이 소요된다. 이 과정에서 비와 바람이 누리호에 악영향을 미칠 수 있다. 비가 내려 노면이 젖는 환경은 이송차량의 미끄러짐 사고로 이어질 수 있다. 또 엄빌리컬(지상시스템과 발사체를 연결하는 장치)을 조립 과정에서도 비·바람은 안전 문제를 일으킬 수 있는 요인으로도 지목됐다.항우연은 앞서 13일 저녁에도 비행시험위원회를 개최하고 14일로 예정됐던 누리호 이송 과정의 진행 여부를 ‘판단하기 어렵다’고 결론 낸 바 있다. 전일에도 풍속과 강수량 등 기상여건이 불확실한 상황이 판단 유보의 원인이 됐다.과기정통부 관계자는 “누리호 발사를 위한 기상 조건 등을 확인하고 안전한 발사가 이뤄질 수 있도록 면밀한 검토를 진행할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[친절한B씨]달라진 구글, '인앱결제 이슈'로 뚜렷해진 전략 변화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130051</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130051</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 23:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 변하고 있습니다. 무료 서비스 기반으로 '광고 수익'에 만족하던 구글이 아닙니다. 무료 서비스를 유료로 전환하고 있는데요. 구글 포토, 구글 클라우드 유료 전환이 대표 사례입니다. 구글 포토부터 살펴볼까요. 구글은 2015년부터 1600만 화소 이하 사진과 FHD 동영상(1920x1080)를 '무제한 업로드' 할 수 있게 했습니다. 하지만 지난 1일 새로운 내용을 발표했죠. 앞으로는 개인당 15기가바이트(GB)까지만 무료 이용할 수 있습니다. 추가 이용을 위해선 돈을 내야 합니다. 구글 클라우드도 비슷합니다. 구글은 교육기관에 무료로 무제한 저장공간을 제공했는데요. 오는 7월부터 대학별 무료 저장공간을 100테라바이트(TB)로 제한한다고 통지했습니다. 추가 이용을 원하면 비용을 지불해야 합니다. 구글이 서비스 정책 변경으로 보여준 방향성은 명확합니다. 앞으로 광고뿐 아니라 서비스 자체로도 돈을 벌겠다는 겁니다.  인앱결제 의무화, 같은 맥락? '인앱결제 의무화'도 같은 맥락으로 읽힙니다. 인앱결제는 '구글플레이'에서 유료 앱을 구매할 때 '구글 결제 시스템(최대 수수료 30%)'을 활용하라는 겁니다. 시스템 자체는 이전부터 존재했지만, 의무화는 사실상 처음입니다. 구글은 정책 미준수 앱을 구글플레이에서 삭제할 방침입니다.2020년 퍼니마 코치카(Purnima Kochikar) 구글플레이 글로벌 게임 및 앱 비즈니스 개발 총괄은 인앱결제 의무화 이유를 "단일 시스템 내 결제로 소비자에게 쉽고 간편한 정보를 제공하고, 안전하게 이용할 수 있도록 지원한다. 신뢰할 수 있는 환경 구축을 위함"이라고 설명했습니다. 다만 당시 언론 보도를 보면, 개발업계 종사자들은 "돈 아끼겠다는 말을 돌려서 한다"며 구글을 비판했는데요. 시스템 통일을 '비용 부담 절감' 방안으로 해석했기 때문입니다. 앱들이 각각 다른 결제 시스템을 활용하면, 구글 입장에선 플랫폼 유지·보수·관리를 위한 비용과 시간이 더 필요합니다. 각각 다른 시스템에 맞춰야 하니까요. 앞선 비판처럼 시스템 통일을 '비용 부담 절감' 방안이라고 해석할 여지도 있는 겁니다. 여기에 구글은 자사 결제 시스템을 이용한다는 명분으로 최대 수수료도 30%까지 인상했습니다. 비싼 값에 강매하는 것처럼 보일 수도 있겠네요. 인앱결제 의무화를 바라보는 외신 평가도 앞선 비판과 크게 다르지 않습니다. 파이낸셜타임즈는 지난해 8월 &lt;애플·구글, 앱스토어 전쟁 시작(This is just the start of Apple and Google’s app store wars)&gt; 기사에서 "(앱과 플랫폼의)돈을 향한 싸움"이라고 설명했습니다.  '돈 향한 싸움' 왜 시작됐나 구글 모회사 알파벳은 올해 1분기 1분기 680억1000만달러(약 87조원)의 매출을 냈습니다. 지난해 같은 기간과 비교하면 22.9% 개선된 수치입니다. 하지만 1분기 실적 발표 이후 주가는 하락세를 보였습니다. 기대 이하였기 때문이죠. 매출은 증권가 실적 예상치를 하회했습니다. 당기순이익(Net income)은 164억3600만달러(약 21조원)로 지난해 같은 기간보다 8.3% 감소했습니다. 빠르게 성장하던 '광고 수익 둔화'도 주목해볼 부분입니다. 구글은 △구글서비스(Google Services) △구글 클라우드(Google Cloud) △신사업(Other Bets) 3개 사업부를 운영하고 있습니다. 매출 대부분은 구글서비스에서 발생하죠. 구글서비스는 △구글 검색 △유튜브 광고 △구글 네트워크 △구글 기타(인앱결제, 픽셀폰 판매 등)로 구성되는데요. 검색 부문을 제외하면 '유튜브 광고'가 최근 구글 매출을 이끈 주력 요소입니다. 그런데 '유튜브 광고 수익' 성장세가 예년 대비 둔화했습니다. 올해 1분기 유튜브 광고 수익은 68억7000만달러(약 8조원)입니다. 지난해 같은 기간보다 14.3% 증가했지만, 30%대 고속 성장을 보이던 1~2년 전과는 확실히 다른 모습입니다. 시장에선 경쟁자 틱톡(TikTok)이 판도를 흔들었다고 평가합니다. 알파벳 1분기 컨퍼런스콜에서도 "틱톡 등장이 새로운 걱정거리(emerging concern)로 다가온다"는 기관투자가 질문이 나왔는데요. 알파벳 측은 "쇼츠(Shorts) 광고를 테스트하는 단계고 초기 성과가 고무적"이라고 답변했습니다. 주력 사업 성장 둔화와 함께 '클라우드·신사업'에서 여전히 흑자 전환을 이뤄내지 못하고 있다는 점도 수익성 확대가 필요했던 이유로 보입니다.    구글은 구글서비스에서 번 돈으로 클라우드 및 신사업(자율주행 사업 웨이모, 생명과학 사업 베릴리, 섬유통신 사업 파이버 등) 적자를 메우고 있습니다. 또 투자 금액까지 조달하고 있죠. 최근 4년간(2018~2021년) 클라우드·신사업 영업이익(Operating income)을 보겠습니다. 클라우드 적자 규모는 2018년부터 43억4800만달러→46억4500만달러→56억700만달러→30억9900만달러를 기록했습니다. 신사업 적자 규모는 2018년부터 33억5800만달러→48억2400만달러→32억9900만달러→47억6100만달러입니다. 2개 사업부가 4년 간 기록한 적자 합계만 339억4100만달러(약 44조원)에 달합니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OS 없는 삼성 갤럭시 생태계…애플 추격하려면?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130050</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130050</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 21:16:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 2월 스페인 바르셀로나 MWC 2022에서 기자들과 만난 노태문 삼성전자 MX사업부장 사장은 “삼성전자가 애플이 구축한 생태계를 따라잡았다고 보느냐”는 질문에 “그러면 좋겠다. 기기 간 부드러운 사용 경험을 제공하기 위해 더욱 노력 중”이라고 답했다. 이는 지난 10년간 전세계 스마트폰 시장 1위 자리를 지키고도 ‘내실’을 다져줄 생태계 완성도는 여전히 애플에 미치지 못한 삼성전자의 고민이 엿보인 대목이었다. 이런 상황에서 애플은 여전히 iOS(아이폰 운영체제)를 중심으로 자사 제품 간 연결 수준을 끌어올리는 데 집중하고 있다. 나아가 최근에는 외부 플랫폼 연결에도 적극적으로 나서며 경쟁사들과 생태계 격차를 넓히고 있다. 지난 6일 애플이 개최한 연례행사 WWDC 2022에서는 차세대 카플레이 기반 자동차 융합, 애플 외 가전들과의 스마트홈 연결을 가능케 해줄 매터 IoT(matter IoT) 지원 등 애플 생태계 고도화와 관련된 크고 작은 발표들이 이어졌다.   하드웨어에 머무는 삼성전자의 ‘혁신’ 삼성전자는 2010년대 초만 해도 애플로부터 ‘카피캣(따라쟁이)’ 취급을 받던 회사였다. 아이폰 디자인을 모방했다며 소송을 당하기도 했다. 하지만 삼성전자의 반격은 점점 매서워졌다. ‘갤럭시 노트’ 시리즈는 대화면 스마트폰 전성시대를 이끌었으며 애플이 비웃던 스타일러스(펜)의 활용성이 재발견됐다. 디스플레이 지문인식, 펀치홀 카메라를 적용한 풀스크린 설계, 최근 차세대 스마트폰 폼팩터로 불리는 폴더블폰 시장 트렌드를 주도하고 있는 기업도 삼성전자다. 한때 소송까지 당했던 디자인 코드는 이제는 삼성만의 정체성이 확고해진 모습이다. 하지만 삼성전자가 주도한 혁신은 주로 외적인 것, 하드웨어에 그치고 있다.   애플은 조금 다르다. 최근 몇 년 사이 하드웨어 변화에 대단히 보수적인 태도를 취하고 있다. 일례로 아이폰12와 13 시리즈의 경우 겉으로는 구분조차 쉽지 않은 수준이다. 성능 차이도 카메라를 제외하면 크지 않다. 그럼에도 아이폰은 여전히 전세계적인 히트작이다. 2021년 미국의 시장조사업체 쉘쉘이 브랜드 충성도에 대한 소비자 조사를 실시한 결과를 보자. 아이폰 소유자 5000명 중 91.9%(전년 90.5%)가 ‘다음에도 아이폰을 구입하겠다’고 답했다. 그들 중 65%는 ‘아이폰을 좋아하거나 사용에 전혀 문제가 없음’을, 21%는 ‘애플 생태계에 고정됨’을 이유로 꼽았다. 애플은 자사 제품 중심의 폐쇄적인 플랫폼 전략을 펼치기로 유명하지만, 실제 사용자들은 오히려 그 안에서 편안함과 만족을 느끼고 있다는 얘기다. 반면 삼성전자의 브랜드 충성도는 직전 85.7%에서 74%로 하락했다. 이때 갤럭시 대신 아이폰을 사겠다고 대답한 소비자들은 주된 이유로 ‘더 나은 개인정보보호’(31.5%)를 꼽았다. 소비자들은 하드웨어 혁신보다는 안전한 사용 환경, 편리한 생태계에 더 높은 점수를 주고 있다는 얘기다. 생태계를 대하는 삼성전자와 애플의 차이는 양사의 연례행사에서 두드러진다. 애플은 매년 6월 WWDC에서 자사의 최신 아이폰, 아이패드, 애플워치, 맥 운영체제(OS) 등을 공개하고 개발자들이 이를 통해 생태계에서 무엇을 만들어낼 수 있는지 가이드를 제시한다. 애플 엔지니어들과 직접 소통할 수 있는 기회를 제공하기도 한다. 이어 9월에는 신제품 공개 행사(Special Event)를 열고 자사의 소프트웨어와 하드웨어가 어떻게 결합되어 사용될 수 있는지 보여준다.   반면 ‘갤럭시 언팩’으로 대표되는 삼성전자 행사의 주인공은 여전히 스마트폰, 노트북 등 하드웨어 중심이다. 삼성에도 ‘삼성 소프트웨어 개발자 콘퍼런스(SSDC, 구 오픈소스 콘퍼런스)’라는 연례 개발자 행사가 있지만 여기서 다루는 주제는 △AI(인공지능) △IoT(사물인터넷) △5G △클라우드 △빅데이터 △로봇 등으로 주연은 갤럭시가 아니다. 물론 삼성전자도 자사 생태계 성장에 관심이 있다. 노 사장은 2020년 취임 직후 ‘갤럭시 에코 시스템’을 언급하며 갤럭시 기기 간 생태계 통합을 중요한 화두로 제시했다. 그러나 삼성전자의 생태계 통합은 아직 뚜렷한 성과를 보이지 못하고 있다는 평가다. 이를 두고 업계에선 특히 애플과 달리 OS 측면에서 모바일은 구글 안드로이드, PC는 마이크로소프트 윈도에 종속되어 있는 점을 문제로 꼽는다.OS를 직접 만드는 애플은 자사가 개발할 하드웨어에 맞춰 OS를 미리 업데이트하고 제품도 OS 특성에 최적화해 설계할 수 있다. 가령 애플은 ‘애플 ID’를 키로 삼아 자사의 모든 제품을 매끄럽게 연동한다. ‘가까이만 가도’ 각종 편의 기능과 데이터 연동이 물 흐르듯 이어지는 애플 특유의 생태계 연결성은 애플이 운영체제와 하드웨어를 모두 보유한 업체이기 때문에 가능한 일이다. 범용, 개방형 OS인 안드로이드와 윈도를 사용 중인 삼성전자는 이런 이점과 거리가 멀다. 삼성전자도 ‘삼성계정’ 기반으로 앱, 기기 간 연동 서비스를 제공하지만 자체 OS 기반이 아닌 탓에 애플 대비 기능이 제한적이고, 연동 속도나 절차가 상대적으로 느리고 복잡하다는 평가가 나온다. 노 사장의 말처럼 ‘기기 간 부드러운 연결 경험’은 생태계의 품질을 결정하는 주요한 요소지만 OS를 보유하지 못한 삼성전자가 이를 따라잡기에는 한계가 따른다.  OS 개발은 무의미…중요한 건 ‘사용자 중심’ 생태계 그렇다면 OS 보유가 답이 될까? 한때는 삼성전자도 자체 OS를 갖고자 했다. 2010년에 이미 ‘바다OS’라는 모바일 OS도 공개한 이력이 있다. 2012년에는 인텔과 손잡고 모바일, 웨어러블, 가전제품 등에 탑재할 수 있는 범용 OS ‘타이젠’을 개발하기도 했다. 그러나 ‘웨이브’라는 스마트폰까지 출시된 바다OS는 대중화에 실패했고 타이젠에 흡수됐다.타이젠 또한 아직 일부 삼성전자 웨어러블 기기와 가전에서 명맥을 유지하고 있으나 모바일 OS로서는 역시 안드로이드의 아성을 넘는 데 실패했다. 개발사인 삼성전자조차 타이젠 스마트폰은 만들지 않고 있는 현실이다. 게다가 시장은 이미 완성판에 가까운 안드로이드와 iOS로 양분돼 굳어진 지 오래다. 뒤늦은 OS 개발보단 차선의 돌파구를 찾아야 하는 이유다. 이와 관련해 일각에선 삼성전자가 사용자 중심 생태계 개발에 관심을 집중하고 있다는 ‘메시지’가 중요하단 목소리가 나온다. 국내 대형IT 기업에서 모바일 부문 개발자로 근무 중인 A씨는 “삼성전자와 애플이 생태계를 대하는 가장 큰 차이는 ‘사용자’를 중심에 두는가”라며 “개발자 입장에서 보면 애플의 생태계 진화 방향에는 항상 쓰는 이의 편익을 우선적으로 고려한 사용자경험이 우선시된다는 점이 느껴진다”고 말했다. 이어 “반면 삼성전자는 여전히 ‘기술’ 중심이란 느낌이 강하다. OS 유무에 따른 기술적 한계는 차치하더라도 ‘소비자를 위한 더 좋은 사용자경험’을 생태계 개발 중심에 두지 않는다면 두 회사의 차이는 앞으로도 쉽게 좁혀지지 않을 것으로 전망된다”고 말했다. 한편 지난 10일 제1회 ‘MX비전데이’를 개최한 삼성전자는 이 행사를 통해 갤럭시 생태계 강화 의지를 재확인했다. 노 사장은 이날 "새로운 기술에 대한 시장과 소비자의 요구가 확대되는 상황에서 '개방성을 통한 핵심 기술 확보, 우수 인재 양성이 MX사업부의 핵심 가치"라며 “지속적인 산학협력을 통해 '열린 혁신을 실현하고 다양한 제품과 서비스로 갤럭시 생태계의 미래 가치를 높일 것”이라고 말했다.   이에 삼성전자의 변화 가능성을 더 지켜봐야 한다는 시각도 있다. 삼성전자는 OS를 제외하면 이미 오래전부터 자체 스마트폰, 태블릿, 노트북을 비롯한 세탁기, 냉장고, TV 등 다양한 가전제품을 포트폴리오로 보유하고 있다. 강력한 스마트홈 구축을 가능하게 하는 스마트싱스(SmartThings) 플랫폼도 가지고 있다. 최근에는 삼성페이와 삼성패스의 결합을 통해 삼성페이 하나로 각종 결제부터 티켓, 쿠폰 관리, 집과 차량에 대한 디지털 키 기능도 수행할 수 있게끔 접근성을 개선하기도 했다. 가장 큰 약점인 OS의 부재는 대신 MS와 강력한 파트너십을 체결하고 갤럭시 스마트폰과 윈도, 원드라이브 간 연결성을 확보하는 방법 등으로 개선 중이다. 삼성전자 관계자는 “지난해 말 ‘고객 경험’ 중심의 조직 개편과 더불어 생태계 통합, 고도화를 목표로 한 내부 변화들이 이어지고 있다”며 “긍정적인 시선으로 지켜봐 달라”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘변수’ 만난 누리호, 발사장 이송 ‘판단 보류’…14일 오전 고흥 기상 관건]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130052</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130052</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 12:31:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2차 발사를 앞둔 ‘한국형 발사체’ 누리호가 발사장 이동 전 ‘변수’를 맞이했다.누리호 발사 수행기관인 한국항공우주연구원(항우연)은 13일 비행시험위원회를 개최하고 2차 발사체의 이송 가능 여부를 ‘판단하기 어렵다’고 결론 내렸다. 이송 과정에 비가 문제가 될 수 있다는 게 이유다.누리호 2차 발사는 오는 15일 오후 4시로 예정돼 있다. 항우연 연구진은 이를 위해 14일 오전 7시부터 2차 발사체를 고흥군 봉래면 나로우주센터 조립동에서 발사장까지 이송, 발사대에 결합하는 절차 등을 진행할 계획이었다.하지만 이날 항우연 연구진은 기상 상황이 매우 유동적이라 현 상황에서는 누리호 이송 여부를 판단하기 어렵다고 결론 내렸다. 항우연 측은 “내일(14일) 이른 아침에 기상 상황을 다시 한번 점검한 후, 비행시험위원회를 재개최할 것”이라며 “당초 예정대로 누리호 이송이 가능한 지 여부를 검토하기로 했다”고 밝혔다.기상청 예보에 따르면 발사장 이동 절차가 진행되는 14일 전남 고흥엔 새벽 2시부터 비가 내릴 가능성이 있다. 오전 6시까지 강수확률 60%로 예보된 상태다. 예상 강수량은 5mm 안팎, 바람은 최고 초속 12m로 예상됐다. 항우연 연구진이 누리호 2차 발사체의 이송 여부를 ‘판단 불가’로 결정한 배경이다.누리호 2차 발사체는 현재 나로우주센터 조립동에 있다. 발사장은 조립동과 1.8km 떨어진 곳에 위치한다. 누리호는 진동이 없는 무인특수이동차량 ‘트랜스포터’에 실려 속도는 사람 걸음걸이보다 느린 시속 1.5㎞로 주행해 발사장으로 향하게 된다. 비가 내려 노면이 젖는다면 이송차량이 미끄러지는 사고가 발생할 수 있다.14일 오전 누리호 이송이 당초 예정 시간보다 늦춰진다면 전반적인 일정 수정이 불가피하다. 누리호는 발사장 이송 후 기립 및 발사대 고정 작업이 진행된다. 특히 이 과정에서 엄빌리컬(지상시스템과 발사체를 연결하는 장치)을 조립하는데, 비는 해당 과정에서도 문제가 될 수 있는 요인으로 지목된다.항우연 관계자는 “이송 여부를 무리해 결정하기보다 당일 기상 상황을 보고 진행 여부를 재판단하기로 한 것”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['원통형 전지 전쟁' 개막...LG에너지솔루션, '4680 전지' 공장에 5800억 투자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130041</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130041</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 09:17:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션이 국내 오창공장에 7300억원을 투자해 원통형 배터리 공장을 건설한다. LG에너지솔루션은 앞으로 전지업체의 '초격차'가 될 4680 중대형 전지의 공장을 처음으로 건설한다.  이번 투자는 LG에너지솔루션이 4680(지름 46mm, 높이 80mm) 중대형 원통형 전지로 가기 위한 과도기 상황에서 진행하는 투자이다. LG에너지솔루션과 삼성SDI, 일본 파나소닉은 중대형 원통형 전지 개발 경쟁 중이다. LG에너지솔루션은 4680 전지의 파일럿 라인에서 시제품을 생산한 후 테슬라 등 전기차 메이커에 납품할 계획이다. 테슬라는 올해 1분기부터 모델Y에 4680 전지를 탑재할 예정인 것으로 알려졌다.  LG에너지솔루션은 13일 오창공장에 7300억원을 투자한다고 밝혔다. 이번 투자금은 전액 원통형 생산라인을 증설하는데 쓰인다. 1공장에는 1500억원을 투자해 4GWh 규모의 생산라인을 짓고, 2공장에는 5800억원을 투자해 9GWh 규모의 생산라인을 건설한다.1공장은 21700(지름 21mm, 높이 70mm)의 원통형 전지를 생산하며, 2공장에는 4680의 중대형 전지 생산라인을 구축한다. LG에너지솔루션의 주력은 파우치 전지와 원통형 전지이다. 올해 말 기준 LG에너지솔루션의 캐파는 200GWh로 예상되며, 이중 30%(60GWh)는 원통형 전지이다.  현재 원통형 전지 공장은 중국과 한국에 위치해 있으며, LG에너지솔루션은 매해 20GWh씩 원통형 전지의 캐파를 늘려 2025년 120GWh까지 캐파를 늘릴 계획이다. 미국 애리조나주에 원통형 전지공장도 짓는다. LG에너지솔루션은 2025년 520GWh 규모의 캐파를 갖출 계획인데, 파우치 전지와 원통형 전지의 비중을 7.5:2.5 수준으로 유지한다는 전략이다.이번 투자의 핵심은 LG에너지솔루션이 4680 중대형 전지의 생산 계획을 공식화한 것이다. 일본 파나소닉은 2024년 3월 4680 중대형 원통형 전지를 양산한다고 밝혔다. LG에너지솔루션은 일본 파나소닉보다 빨리 4680 양산 계획을 밝히면서 원통형 전지시장을 이끌겠다는 포부를 드러냈다.원통형 전지 시장의 세계 1위인 삼성SDI는 4680 전지의 양산계획은 밝혔지만, 시기는 공표하지 않았다. 삼성SDI는 올해 기준 연간 20억개의 셀을 생산해 판매하고 있다. 원통형 전지와 관련해 경쟁 업체들보다 우수한 경쟁력을 보유하고 있다.   4680 배터리는 전지 시장의 판도를 바꿀 배터리이다. 현재 시장에서 표준으로 쓰이고 있는 2170 배터리와 비교해 용량은 5배, 출력은 2배 이상 높다. 원통형 전지의 표준은 1450(지름 14mm에서 높이 50mm)에서 1865(지름 18mm, 높이 65)로 한단계 도약했고, 다시 2170으로 도약했다. 현재 파나소닉과 삼성SDI, LG에너지솔루션은 4680의 상용화를 준비하고 있다. 중대형 원통형 전지는 안전성이 생명이다. 안전성을 확보하려면 배터리팩에 있는 전지의 용량 편차가 적어야 한다. 용량 편차가 클 경우 과충전 상태에 있는 전지가 있을 수 있고, 이 상태에서 전류 차단 장치(CID)가 작동할 경우 전지에 불이 날 수 있다. CID가 작동할 때 가스가 방출되는데, 전해액까지 방출될 경우 화재가 발생할 수 있다.LG화학은 2004년 1865 크기의 원통형 전지가 애플 노트북에서 화재사고를 냈던 전례가 있다. 이때 전지에서 전해액이 뿜어져 나오면서 화재로 이어졌다. 이 사고로 LG화학의 원통형 전지를 두고 '우는 전지(Crying cell)'이라는 꼬리표가 붙기도 했다. 이후 LG화학은 원통형 전지 대신 파우치형 전지에 전력을 다했다.원통형 전지는 자체 생산하는 부품이 많고, 특허가 많아 진입장벽이 높다. 생산 속도가 빨라 불량이 많다. 기술력이 우수하고, 경험이 많을수록 더 안정적인 원통형 전지를 생산할 수 있다. 20년 이상 배터리를 생산한 삼성SDI와 LG에너지솔루션, 일본 파나소닉만 원통형 전지를 안정적으로 생산할 수 있다. SK온이 원통형 전지를 생산하기 어려운 것도 이러한 이유 때문이다.테슬라가 2020년 4680 전지를 공식화한 이후 전지형태(폼 팩터) 경쟁은 원통형 전지로 옮겨졌다. LG에너지솔루션은 파우치 전지의 점유율을 높여 글로벌 스탠더드 전지로 만들려고 했다. 하지만 테슬라는 4680 원통형 전지를, 폭스바겐과 현대차는 각형 전지를 추진하면서 이 계획은 실패로 돌아갔다. 그리고 전기차 메이커가 요구하는 전지를 만드는 것으로 전략을 바꿨다.이번 LG에너지솔루션 오창공장에 지어질 4680 원통형 생산라인은 테슬라를 겨냥한 것으로 풀이된다. 먼저 안정적인 4680 배터리를 양산한 이후 테슬라 등 고객사에 마케팅하려는 의도로 보인다. 2170 원통형 전지는 전동공구 또는 가전용, LEV(Light Electric Vehicle)용으로 소형 전기차·전기바이크 등을 겨냥할 것으로 예상된다.  SNE 리서치에 따르면 원통형 배터리 수요는 지난해 83억6000만셀이며, 올해 106억6000만셀로 약 27% 증가한다. 2030년 원통형 셀 수요는 285억8000만셀로 이 기간 동안 168.1% 증가할 전망이다.원통형 전지 시장은 빠르게 커지는 가운데 LG에너지솔루션과 삼성SDI, 파나소닉의 '4680 전쟁'의 서막이 올랐다는 관측이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]넥슨표 블록체인 게임, '메이플코인'은 '메소'로?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130049</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130049</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 09:17:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 전합니다. &lt;편집자 주&gt; 넥슨이 '메이플스토리' IP를 활용한 블록체인 게임 사업을 공식화한 가운데 업계 일각에서는 이른바 '메이플코인'에 대한 이야기가 거론되고 있다. 넷마블이 본사와 자회사 넷마블에프앤씨의 투트랙 전략으로 블록체인 게임 사업을 진행 중인 것처럼, 넥슨도 메이플스토리 IP를 활용한 블록체인 게임 사업에 기축통화와 게임 내 토큰 경제 시스템을 채택할 것이라는 관측이다. 실제로 넷마블은 마브렉스 생태계의 'MBX'와 아이텀게임즈 기반 '큐브'를 통해 기축통화 기반의 게임 라인업을 확대하고 있다.  지난 8일 '2022 넥슨개발자컨퍼런스(NDC)'에서 공개된 '메이플스토리 유니버스'는 지금까지 블록체인 게임 사업에 적극적인 모습을 보이지 않았던 넥슨이 구체적인 계획을 공개한 프로젝트로 큰 주목을 받았다.메이플스토리 유니버스의 핵심은 '대체 불가능한 토큰'의 자유로운 이동이다. 강대현 넥슨 최고운영책임자(COO)는 해당 프로젝트에 대해 "메이플스토리 NFT가 게임을 넘어 글로벌 블록체인 생태계 전방위적인 활용처로 확장하는 것"이라며 "이와 동시에 메이플스토리 유니버스 안에 외부 NFT가 들어올 수 있는 융합 생태계를 구축하는 것이 목표다"라고 밝혔다. 구체적인 게임 방향성도 공개됐다. 원작 IP에 블록체인 기술을 접목한 글로벌 MMORPG '메이플스토리 N'은 PC 기반 타이틀로 개발에 돌입한다. 게임 플레이를 통해 아이템을 획득하고 NFT화하는 자유경제 시스템이 도입될 전망이다. 메이플스토리 유니버스 생태계 기여자와 넥슨에게 보상으로 분배되는 수수료가 주요 비즈니스 모델(BM)이 될 것으로 보이는 데, 이 때 필요한 요소가 기축통화와 게임 토큰이다. 게임 토큰을 얻고 이를 기축통화로 스왑하는 시스템이 더해질 경우, 메이플스토리 플레이를 통해 현금화할 수 있는 BM이 예상된다. 이는 블록체인 게임 제작 샌드박스 플랫폼 'MOD N'(가칭)과 메이플스토리 유니버스 생태계에서 획득한 NFT를 기반으로 신규 앱을 만들 수 있는 '메이플스토리 N SDK'에서도 통용될 것으로 보인다.   메이플유니버스를 공개한 넥슨은 빠르게 사업화 준비에 나섰다. 넥슨코리아는 NDC에서 공개한 △메이플유니버스 △메이플스토리 N △MOD N △메이플스토리 N SDK 등 관련 상표권을 발표일 당일에 출원했다. 이 때 함께 출원된 '넥스페이스'(NEXPACE)와 '넥스트메소'는 NDC 당시 공개되지 않았던 상표로, 해당 상표설명에 가상통화/디지털통화/전자토큰 거래·관리·교환·중개업이 포함됐다. 특히 '메소'의 경우 실제 메이플스토리 게임 내 재화로 사용되는 만큼 블록체인 게임에서도 주요 소재가 될 것으로 추정된다. 이른바 '메이플코인'이 메소를 기반으로 한 넥스트메소가 되거나 관련 기축통화가 넥스페이스가 될 가능성에 무게가 실린다. 현재 넥슨 측은 블록체인 게임 생태계에 대해 일부 공개한 부분을 제외한 상세정보를 밝히긴 어렵다는 입장이다. 블록체인 사업 방향성은 잡았지만, 기축통화 등 토큰 생태계에 대한 계획은 추후 공개할 것이라고 덧붙였다.넥슨 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "(해당 메이플코인 및 관련 상표에 대해서는)현재로선 구체적으로 확인해드리기 어렵다"며 "별도 자리 마련해 안내할 예정"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[화물연대 파업 악재 하이트진로, 운반비 부담 늘어나나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130031</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130031</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 07:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[화물연대가 장기 파업에 나서면서 자동차, 철강, 시멘트 등 중공업 업체뿐 아니라 하이트진로처럼 식음료를 만드는 업체들에게까지도 피해가 번지고 있다. 특히 하이트진로의 경우 출고 차량 운행을 반대하던 화물연대 노조원이 체포되는 등 갈등이 심화하는 모습이다. 하이트진로는 다른 물류업체와 계약을 체결하는 등 운송문제를 해결하기 위해 노력하고 있지만 매출 감소 등의 피해를 줄이기는 어려울 것으로 예상된다. 매출 감소 얼마나? 하이트진로는 코로나19 팬데믹 상황에서도 소주와 맥주 주류 브랜드를 강화시키며 안정적인 실적을 기록해왔다. 여기에 팬데믹 현상이 사실상 종결되며 리오프닝 수혜까지 기대되던 상황이었다. 그러나 이번 화물연대 파업으로 과연 실적개선을 이뤄낼 수 있을지에 대한 우려가 커지고 있다.  우선 파업으로 인한 매출 감소가 우려된다. 하이트진로는 올 1분기 매출액 5837억원을 기록해 전년 동기 5351억원 대비 매출액을 9% 늘리는데 성공했다. 소주는 9.6% 증가한 3541억원, 맥주는 5.2% 늘어난 1832억원을 기록하며 두 주력 제품 모두 선전했다. 여기에 2분기에는 본격적으로 거리두기 제한이 해제되며 주점에서 소비도 활발해지던 시점이었다. 다만 파업으로 인해 주점 및 편의점에서 주류를 확보하는데 어려움이 발생하고 실제 주류업체들의 출고량도 대폭 감소해 일시적인 매출감소는 피할 수 없을 것으로 관측된다.  운반비는 부담 늘어날까 무엇보다 이번 파업이 어떻게 종결되느냐에 따라 운반비 부담이 늘어날 가능성도 엿보인다. 운반비는 판관비에서 급여와 광고선전비, 기타를 제외하고 가장 많은 지출이 일어나는 항목이라 운반비가 늘어날 경우 수익성에 직접적인 영향을 미칠 수도 있다. 올 1분기 운반비는 250억원으로 전체 판매비와 관리비 1847억원 중 13.5% 비중을 차지했다. 급여 413억원, 광고선전비 316억원에 이어 3번째로 지출비중이 높았다. 광고비의 경우 자금사정 혹은 전략에 따라 지출을 늘리고 줄이는 것이 비교적 자유롭지만 운송비는 매출과 연계해 움직이기 때문에 변화를 주기 어려운 고정비로 꼽힌다.  실제로 올 1분기 광고비는 316억원으로 전년 동기 401억원과 비교해 21.2%나 줄어들었다. 전년 동기 대비 매출이 늘어난 것과는 반대되는 움직임이다. 반면 운반비는 211억원에서 250억원으로 매출 증가세를 따라갔다. 하이트진로를 비롯한 주류업체들은 올해 일제히 물가상승을 이유로 소주, 맥주 등 주류 출고가 인상을 단행했는데, 운반비가 증가할 경우 그 효과가 반감될 수도 있다. 하이트진로의 신용등급을 상향 조정한 한국기업평가는 그 근거 중 하나로 출고가 인상을 꼽기도 했다. 한기평은 “2022년 상반기에 단행한 소주 및 맥주 제품의 출고가 인상과, B2B 매출 증가에 따른 고정비부담 완화 효과 등을 감안하면 개선된 수준의 수익성이 유지될 것으로 예상된다”고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT·네이버·NHN 버티는 공공 클라우드 노리는 AWS…CSAP '완화' 주장하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130023</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 07:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 클라우드 강자 아마존웹서비스(AWS)는 KT·네이버·NHN 등 토종 기업들이 버티고 있는 국내 공공 클라우드 시장 진입을 노리고 있지만 클라우드 보안 인증(CSAP)에 막혀있다. AWS는 CSAP의 완화가 필요하다고 주장하지만 국내 기업들은 유지하거나 오히려 강화해야 한다는 입장이다.국내 공공 시장에 클라우드 서비스를 제공하려면 CSAP를 획득해야 한다. CSAP는 과학기술정보통신부의 고시 '클라우드컴퓨팅서비스 정보보호에 관한 기준'에서 명시한 기준을 충족해야 획득할 수 있다. 고시에는 각종 관리적·물리적·기술적 보호조치가 명시돼있다. 주요 조건은 △물리적 보안구역 지정 및 보안대책 마련 △클라우드 시스템과 무선망의 분리 및 무선접속에 대한 접근 통제 △공공기관의 보안 요구가 포함된 보안서비스 수준 협약 체결 및 클라우드 관련 정보보호 정보 제공 등이다.한국인터넷진흥원(KISA)에 따르면 CSAP 인증을 획득한 기업은 KT·네이버클라우드·NHN클라우드 등 62개로, 모두 국내 기업이다. 하지만 해외 기업에게만 장벽을 친 것은 아니라는 것이 KISA의 설명이다. KISA 관계자는 "CSAP 제도가 공공기관에 도입되는 민간 클라우드의 안정성을 담보하는 것이 목적"이라며 "해외 기업들이 국내 공공 시장에 클라우드를 도입하는 요건을 충족하는 것을 어려워할 수는 있지만 해외 기업을 배제하는 것은 아니다"고 말했다.   AWS는 한국 정부가 국가 안보와 직접적으로 관련이 없는 분야에 CSAP를 적용하기 보다 데이터 현지화를 지양하는 방식으로 국제 표준 인증을 수용해야한다는 입장이다. 필 로드리게스 AWS 아태지역 지역 보안 솔루션즈 아키텍트 부문장은 13일 온라인으로 열린 미디어 브리핑 세션 '책임 공유 모델과 클라우드 보안에 대한 이해'에서 "한국은 지난 5월 열린 한미정상회담에서 미국 주도의 IPEF(인도-태평양 경제 프레임워크) 가입의사를 나타냈는데 이를 위해 무역·기술 장벽 중 하나인 CSAP를 해결하는 것이 필요하다"고 강조했다. 이어 "국가 안보와 직접적으로 관련이 없는 분야에 CSAP를 적용하기 보다 데이터 현지화를 지양하는 방식으로 국제 표준 인증을 수용해야한다"고 덧붙였다.AWS는 한국이 국내의 데이터가 해외로 이전되지 않도록 하는 데이터 현지화를 고수하고 있지만 이를 완화해야 한다는 입장이다. 만약의 사태에 대비해 국내에서도 데이터 센터간 및 국경간 데이터 이전을 지원하는 하이퍼스케일 퍼블릭 클라우드 서비스를 도입해야 한다는 설명이다.하지만 국내 기업들에서는 기업 고객 및 소비자들이 자신들의 데이터가 해외로 이전되는 것을 꺼려하다보니 이른바 '데이터 주권'을 지켜야 한다는 목소리가 나온다. 또 민간 클라우드 시장은 AWS와 마이크로소프트 에저 등 글로벌 기업들이 사실상 장악한 가운데 공공 시장까지 해외 기업들에게 열어준다면 국내 기업들은 고사할 수밖에 없다는 지적이다.한편 국내 민간 클라우드 시장을 주도하고 있는 AWS는 삼성SDS·LG CNS·SK쉴더스를 글로벌 시큐리티 컴피턴시 파트너로 선정했다. 이들은 AWS와 손잡고 국내 시장에 보안이 갖춰진 클라우드를 공급하는 역할을 하고 있다. 필 로드리게스 부문장은 "시큐리티 컴피턴시 파트너는 보안 분야의 최상의 파트너로 인정받은 것"이라며 "고객은 특정 업무와 사용 사례에 보안에 중점을 둔 솔루션을 제공하는 데 특화된 이들 파트너의 제품 및 서비스를 활용해 AWS의 혜택을 확대할 수 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NFT에 진보적이고 싶은 카드사…'금융사' 간판 달고 쉽지 않네]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130024</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 06:22:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신용카드업계가 국내 금융업계 중에서도 NFT(대체불가능토큰) 사업 진출에 진보적인 행보를 보여주고 있으나, 제도권 금융사의 속성으로 인해 보수적인 판단이 상충하는 결과가 비롯되고 있다.13일 &lt;블로터&gt; 취재에 따르면 하나카드의 클레이튼 체인 기반 NFT 프로젝트 'LAMC(Lonely Art Museum Club)'는 지난 9일 진행하려고 했던 민팅(발행)을 돌연 연기했다. 하나카드 LAMC 측은 "크립토 시장 상황과 그에 따른 사회적 분위기가 좋지 않은 상황을 감안해 부득이하게 연기를 결정하게 됐다"고 설명했다. 기획은 독창적인데…금융사라서 두드려야 할 '돌다리'가 길다 LAMC의 로드맵은 1만개의 '미술관' 각각에 작가들의 작품을 하나씩 전시, 콜렉션이 많아질수록 각 미술관의 희소성이 높아지고 이로써 홀더의 자산가치 상승을 꾀한다는 개념이었다. 특히 실물카드를 연계한 크리에이터 생태계를 구성한다는 점에서 독창적이라는 평가가 많았다.일반적으로 민팅 사이트에 접속해 유료로 민팅하는 개념이 아니라, 이벤트 기간 내 한정판 신용카드를 이용하면 카드 NFT를 에어드랍(무상분배)하는 방식이다. 1만장 발매하기로 한 첫 한정판 신용카드는 전시 팝아티스트 아트놈과 협업했다. 플레이트에 카멜레온 잉크 사용, 글루터펄 노출 시트 적용, 블랙 실크 인쇄까지 다양한 제작 기술을 적용해 심미성을 높였다.신용카드를 이용해 카드사가 수취하는 수수료 수입은 홀더에게 50%를, 30%는 재투자를 위한 트레저리 펀드(이벤트, 신규유치, 바이백 등)에, 나머지 10%는 작가 발굴과 사회적 기부를 위한 ESG 펀드에 월 1회씩 배분하는 펀드를 구상했다. 미술관과 전시작품이 늘어날수록 펀드의 규모도 확대된다. 이에 따라 호텔 할인, 전시회, 공연, VIP 행사 초청을 비롯해 트레저리 펀드의 재원으로 호텔 식사권/숙박권 등 다양한 추가 혜택을 기획했다.소비생활에 필수적인 신용카드 수수료를 활용해 수익 배당의 원천이 안정적이라는 점, 그리고 프로젝트의 주체가 하나카드기 때문에 NFT 시장에서 빈번한 '러그풀(투자금을 모은 뒤 도주하는 행위)'의 위험이 현실적으로 존재하기 어렵다는 점 등이 민팅 신청자들의 기대를 모았던 대목이었다.그러나 결과적으로 하나카드는 이 프로젝트를 연기하기로 결정했다. 신청자들의 실망 분위기가 역력하다. 하나카드 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "프로젝트를 검토했는데 내부통제, 소비자보호, 준법감시 차원에서 내부의 의견들이 많았다"며 "NFT를 서비스 차원에서 제공하는 개념일지라도 만약에 (프로젝트가) 잘 안 됐을 때는 '금융사들이 잘못했다, 못했다' 이런 얘기들이 충분히 있을 수 있지 않겠나"라고 설명했다.즉 프로젝트 연기 결정은 LAMC팀이 혼자 내린 것이 아니라 회사 내부의 컴플라이언스(규제준수) 부서 등의 의견이 함께 작용했다는 뜻이다. LAMC 프로젝트의 재개 일정은 아직 확정되지 않은 것으로 전해졌다. 하나카드 관계자는 "현업의 도전적인 마케팅 영업 정신은 좋지만 이면에 있는 부분들에 대해서 조금 더 검토하는 게 맞지 않겠냐고 해서 전격 결정을 내렸다"며 "법적인 문제는 전혀 없다"고 부연했다.  현대카드가 최근 프로파일픽처(PFP∙Profile Picture) NFT '메타콩즈'로 유명한 멋쟁이사자처럼과 조인트벤처(JV, 특정 사업을 위해 공동으로 지분을 보유하는 기업)를 구성해 NFT 시장에 진출하기로 한 것도 이처럼 카드사의 규제 준수 어려움이 작용한 것이라는 분석이다. 양사의 JV인 '모던라이언'은 올 하반기 NFT 거래소와 NFT 월렛 서비스를 오픈한다. 또 현대카드의 브랜딩 자산에 기반한 NFT를 발행하는 한편, NFT 소싱과 큐레이션 비즈니스도 추진한다.현재 NFT는 증권성의 인정 여부가 규제당국의 관심사안에 있다. 증권으로 인정될 경우 자본시장법상 각종 공시·발행 등 규제가 뒤따른다. 카드사에는 더욱 고난이도의 규제준수 노력을 요할 수 있다.현대카드 관계자는 "NFT 거래소 설립은 업계 최초"라며 "NFT 작품 판매 등은 JV를 통해 이뤄진다"고 설명했다. 현대카드 자체의 NFT 사업, JV의 NFT 사업이 분리돼 이뤄지는 것이냐는 질의에는 "아무것도 결정된 게 없다"고 답했다. 카드사 NFT 진출 적극 알리지만, 수준은 높지 않아 카드사들은 저마다 보도자료를 통해 NFT 사업에 진출한다고 적극 알리고 있지만, 진출 수준은 '찍먹(찍어 먹어보기)' 수준에 머무르고 있다는 지적이다.신한카드는 연초 업계 선도적으로 '마이NFT' 서비스를 출시했지만 NFT 거래, 유통 기능 없이 발급 및 조회 기능만 제공한다. 더 다양한 기능을 지원하는 서비스가 즐비한 상황에서 굳이 신한카드의 NFT 지갑을 이용할만한 동기를 소비자들에게 제공하고 있지 못하다는 평가가 나온다.이외에 KB국민카드는 자사 플랫폼 '리브메이트'에서 NFT를 지급하는 이벤트를 펼쳤고, BC카드는 블록체인·핀테크 전문 기업 두나무와 업무 협약을 맺고 '두나무 BC카드'를 준비 중이나 아직까지 실물화되지 못하고 있다.금융위원회와 금융감독원 등의 기관으로부터 여신전문금융업법에 따라 수수료율까지 통제받는 카드사의 높은 규제수준에 따른다. 수익성 악화로 미래 먹거리를 찾아야 하는 절박감은 높아지는 양상이다. 당정의 가맹점수수료 인하 정책이 지속되고 있고, 최근에는 결제대행업체인 밴(VAN)사까지 카드사에 수수료 인상을 요구하고 있다. 미래에 '가상자산 결제'가 도래할 가능성도 카드사의 사업 지속성을 위협하는 요인이다.김현기 하이투자증권 연구원은 "가상자산 결제가 이뤄지면 기존의 '고객-가맹점-PG/VAN-신용카드사'라는 밸류체인에 큰 변화가 발생한다"며 "지급결제 과정에서 오프라인 밴사의 입지가 축소되고 신용카드사가 거래 과정에서 제외되게 된다. 가상자산 결제가 되면 중간 수수료 수취 기관이 감소하게 된다는 의미"라고 말했다.가상자산업계 관계자는 "카드사들이 미래 먹거리라는 이유로 계속 NFT 시장에 들어오고 있어 경쟁이 치열해지는 양상"이라며 "금융사들은 보수적인 특성이 있기 때문에 지분 투자를 통해서 사업을 진행하는 경우가 있는 것"이라고 풀이했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]누리호도 있는데…KT SAT·한컴은 왜 스페이스X를 찾았을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130019</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 06:22:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.  ‘한국형 발사체’ 누리호의 두 번째 도전이 이틀 앞으로 다가왔다. 누리호 2차 발사가 성공한다면 우리나라는 1.5t급 실용 인공위성을 자체 발사해 지구 궤도에 올릴 수 있는 세계 7번째 국가가 된다. 누리호 2차 발사는 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터에서 오는 15일 오후 4시로 예정돼 있다.누리호는 우리나라 우주개발 역사상 가장 큰 성과로 꼽힌다. 그러나 누리호 성공이 끝이 아니다. 남은 과제도 적지 않다. 1.5t 중량이 대표적이다. 누리호가 탑재할 수 있는 중량인 1.5t은 통상적인 정지궤도 통신 위성의 무게(3t)에 한참 부족하다. 또 인공위성이 정지궤도에 안착하기 위해선 약 3만6000km 고도까지 발사체를 보낼 수 있어야 한다. 누리호 2차 발사의 목표 고도는 700km다.누리호 성능의 한계는 국내 인공위성 사업자의 제약 사항으로도 꼽힌다. 2차 발사가 성공하더라도 누리호만으론 인공위성 시장에 진출할 수 있는 영역이 ‘인공위성 중량 최대 1.5t, 고도 600~800km’로 한정적이기 때문이다. 인공위성의 성능은 중량에 따라 높아지고, 궤도에 따라 수행할 수 있는 기능도 달라진다.KT SAT(샛)이 이르면 2024년, 적어도 2025년에는 우주로 보낼 무궁화인공위성 6A는 이 때문에 해외에서 발사될 수밖에 없다. 무궁화인공위성 6A의 예상 중량이 3t이 넘고, 목표 고도 역시 800km보다 훨씬 높기 때문이다. KT 샛은 무궁화인공위성 6A의 발사를 미국 우주탐사기업 스페이스X와 협력하는 방안을 검토 중인 것으로 알려졌다.KT 샛은 정지궤도 인공위성을 보유한 국내 유일 기업이다. 무궁화위성 5호·5A호·6호·7호와 KOREASAT 8을 통해 통신위성 사업을 영위하고 있다. 현재 유라시아 대륙을 중심으로 세계 면적의 60%, 세계 인구의 80% 수준을 충당할 수 있는 통신위성 사업 능력을 갖췄다.무궁화인공위성 6A는 2025년 수명이 다하는 무궁화위성 6호의 승계를 목적으로 한다. 무궁화위성 6호는 동경 116도, 고도 3만5786Km 정지궤도에서 운용되고 있다. 지난 2010년 12월 남미 기아나 우주센터에서 발사됐다. Ku밴드 FSS(Fixed Satellite Service·통신용) 24기와 Ku밴드 DBS(Direct Broadcasting Serivce·방송용) 6기 등 총 30기의 중계를 탑재, 고화질(HD) 위성방송 등의 서비스를 제공 중이다.무궁화인공위성 6A 역시 무궁화인공위성 6호와 마찬가지로 정지궤도에 오른다. 동경 116도에 위치해 26기의 탑재체(Ku대역 방송·통신용 중계기)로 방송·통신 서비스를 제공하는 게 목적이다. KT 샛은 2025년 하반기부턴 무궁화인공위성 6A를 통한 서비스가 시작될 수 있도록 사업을 기획하고 있다. 무궁화인공위성 6A가 운용된다면 KT 샛은 지금보다 진일보한 통신위성 서비스를 제공할 기반을 갖추게 된다. 누리호 성공에도 ‘기업 뒷받침’ 역부족 KT 샛이 진출해있는 인공위성 기반 서비스 시장은 고속 성장이 예상되는 분야다. 특히 KT 샛이 최근 사업을 시작한 ‘스페이스 데이터(Space Data)’는 활용도가 높아 세계 굴지의 우주탐사 기업들이 미래먹거리로 꼽은 분야다. 스페이스 데이터는 인공위성에서 촬영한 지구 관측 영상·이미지 등 우주를 통해 오가는 다양한 정보들을 통틀어 부르는 말이다.마켓츠앤마켓츠는 위성 이미지 데이터 시장 규모가 2021년 59억달러(약 7조원)에서 2026년에는 그 규모가 3배 이상 성장해 167억달러(약 21조원)가 될 것으로 전망했다. 밸류에이츠는 스페이스 데이터 산업과 밀접한 세계 초소형 인공위성 시장이 2020년 32억달러(약 4조원)에서 2030년 141억달러(약 18조원)로 4배 이상 성장할 것으로 분석했다.스페이스 데이터 사업의 핵심은 단연 인공위성이다. 자체 우주 운송수단 확보는 이 같은 시장 진출의 전제 조건으로 꼽힌다. 업계 관계자는 “자체 발사체를 확보하지 못한 국가에서 인공위성을 쏘아 올리려면 막대한 비용이 든다”며 “비용을 지불하고도 발사 일정 협상에서의 우위는 전적으로 우주개발 기업에 있어 시장 진출 적기를 놓칠 수 있는 리스크(위험)도 있다”고 설명했다.  우리나라가 누리호 2차 발사에 성공하더라도 당장 국내 기업의 스페이스 데이터 시장 진출을 뒷받침하기엔 역부족이다. 누리호의 성능의 제한은 물론 발사체에 적용된 기술이 민간에 완전히 전달되는 시점이 2027년으로 예정돼 있기 때문이다.정부는 1차 발사와 달리 2차 발사에선 작동하는 성능검증위성(약 180kg)을 누리호에 탑재한다. 차세대소형위성 2호를 지구궤도에 올릴 목적으로 시행되는 3차 발사 때부턴 위성모사체(위성을 본떠 만든 모형)의 비중이 없거나 대폭 줄어든다. 정부는 구체적으로 △2023년 차세대소형위성 2호 △2024 초소형위성 1호 △2026년 초소형위성 2~6호 △2027년 초소형위성 7~11호를 누리호 반복 발사를 통해 지구궤도에 올릴 계획이다. 이를 통해 누리호에 대한 신뢰성을 제고하는 동시에 발사체 기술을 민간에 이전하고 체계종합기업을 육성할 방침이다.문제는 시점이다. 현재도 많은 기업이 위성을 기반으로 한 통신·데이터 등의 사업에 진출하고 있다. 자체 우주수송 능력을 확보한 미국의 우주탐사기업 스페이스X의 경우 현재 2500개가 넘는 스타링크(지구 전역에서 이용할 수 있는 초고속 인터넷 서비스 구축 사업)용 인공위성을 운용하고 있다. 업계 관계자는 “시장이 형성되고 있는 지금이 진출 적기이지만 우주개발 후발주자인 국내 여건에선 문턱이 대단히 높다”며 “해외 기업과의 협력을 추진해야 하는데, 비용이 만만치 않고 국내에서 유의미한 실적을 낼 수 있을지도 미지수”라고 말했다. 누리호 성능으로 진출이 가능한 인공위성 시장 범위도 제한적인데다 이 기술의 민간 이전 시점마저도 2027년으로 예정돼 있어 사실상 ‘골든 타임’을 놓칠 수 있다는 설명이다.실제로 한컴인스페이스가 우리나라 첫 지구관측용 민간 위성으로 지난달 26일 궤도에 안착시킨 ‘세종1호’ 발사엔 스페이스X의 로켓 팰컨9이 사용됐다. 국내 우주탐사 기술의 수준을 알 수 있는 대목이다. 과학계 한 인시는 “누리호 1차 발사가 미완으로 끝난 데다 민간 기업이 국내에서 발사체를 구할 방법도 없는 상황에선 한글과컴퓨터그룹 사례처럼 해외 기업에 발사를 의존할 수밖에 없다”며 “우리나라가 누리호에 만족하면 안 되는 이유”라고 강조했다.크기 100×200×300㎜, 질량 10.8㎏의 나노급 초소형 저궤도 인공위성 세종1호는 5월26일 오전 11시11분(한국시간)에 지상국과의 교신에 성공했다. 약 한 달의 테스트 과정 후 5m 해상도의 관측 카메라로 지구관측 영상 데이터를 확보하는 임무를 수행한다. 지상으로부터 500㎞ 궤도에서 약 90분에 한 번씩, 하루 12∼14회 지구를 선회한다.한컴인스페이스는 내년 상반기 세종2호를 추가로 발사한 뒤 하반기 3호와 4호, 2024년 5호까지 총 5기의 인공위성을 순차적으로 발사할 예정이다. 5년 내 50기 이상을 발사해 군집위성 체계를 구축한다는 목표를 세웠다. 이 같은 발사 계획은 모두 해외에서 수행될 예정이다. 대형 위성 자체 발사는 언제쯤? 정부도 누리호의 성능 한계를 인지하고 있다. 과학기술정보통신부(과기정통부)는 이를 극복하기 위해 ‘차세대 발사체 개발 사업’에 대한 예비타당성(예타) 조사 절차를 진행 중이다.차세대 발사체 개발 사업은 누리호의 후속으로 꾸려려졌다. 해당 사업 계획에 따르면 차세대 발사체는 지구궤도 위성뿐만 아니라 달·화성 등에 대한 독자적인 우주탐사 능력을 확보하는 것을 목적으로 한다. 과기정통부는 이를 위해 2023년부터 2031년까지 9년간 민간 자본 140억원을 포함, 총 1조9330억원을 투입하는 방안을 검토 중이다. 이 사업을 통해 개발된 차세대 발사체는 2030년에 우주로 향한다.과기정통부는 현재 누리호 성능으론 △달착륙선 자력발사 △3t급 대형위성 자력발사 등 국가 우주개발계획(제3차 우주개발진흥기본계획) 수행에 한계가 있다고 봤다. 이 때문에 차세대 발사체는 △저궤도·정지궤도 대형위성 발사 △국가 우주개발 수요 대응 △우주산업 육성 등을 위해 개발 필요성이 충분하단 입장이다. 과기정통부 관계자는 “민간 주도의 우주개발 시대를 의미하는 ‘뉴 스페이스(New Space)’에 맞춰 누리호보다 고도화·대형화된 발사체가 있어야 한다”고 설명했다.  차세대 발사체는 액체산소-케로신 기반 2단형 발사체로 개발된다. 1단 엔진은 100t급 다단연소사이클 방식 액체엔진 5기가 클러스터링 된다. 재점화·추력조절 등 재사용발사체 기반기술도 적용된다. 2단 엔진은 10t급 다단연소사이클 방식 액체엔진 2기로 구성되고 다회점화·추력조절 등의 기능을 탑재한다. 해당 발사체의 성능은 구체적으로 달전이궤도 1.8t급, 화성전이궤도 1.0t급 탐사체를 우주로 보낼 수 있는 수준이다.과기정통부는 개발된 차세대 발사체를 활용해 2030년 달 착륙 검증선을 발사, 성능을 확인할 계획이다. 권현준 과기정통부 거대공공연구정책관은 해당 사업의 예타 조사 착수 관련 보도자료에서 “차세대 발사체 개발을 통해서 우리나라가 본격적인 우주탐사 능력을 확보하게 된다는 데 의의가 있다”며 “설계단계부터 민간이 참여하는 첫 발사체 개발 사업으로 민간의 발사체 개발 역량을 제고하는데 본 사업이 큰 역할을 할 것으로 기대한다. 차세대 발사체 개발 사업이 예타를 통과할 수 있도록 정부도 최선을 다하겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>