<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 09 Feb 2022 18:20:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[갤럭시언팩.22]①베일 벗은 '갤럭시S22'…가격은 동결, AI 카메라는 진화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090311</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090311</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 15:15:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 2022년 상반기 프리미엄 스마트폰 '갤럭시S22' 모델 3종이 공개됐다. 장기화된 업계 부품난으로 전작 대비 비싸질 것이란 업계 예상과 달리 가격은 동결됐다. 하드웨어 스펙도 전작과 비슷한 가운데, 인공지능(AI) 기반의 향상된 카메라 기능이 차별점으로 꼽힌다. 또한 최상위 '울트라'급 모델에는 갤럭시 노트를 계승한 S펜 내장형 설계가 적용됐다.  삼성전자는 10일(한국시간) 자정 '삼성 갤럭시 언팩 2022'를 온라인으로 열고 갤럭시S22, 갤럭시S22 플러스(+), 갤럭시S22 울트라 등 시리즈 모델 3종을 발표했다. 갤럭시S22와 플러스 모델은 동일 스펙에 화면 크기만 다르며 울트라 모델은 S펜 내장과 더 나은 카메라 기능으로 구분된다. 8GB RAM, 256GB 내장 메모리를 탑재한 갤럭시S22, S22+의 가격은 각각 99만9000원, 119만9000원이다. 12GB RAM, 256GB 내장 메모리 및 512GB 내장 메모리 모델로 출시되는 울트라 모델의 가격은 각각 145만2000원, 155만1000원이다. 전작인 갤럭시S21 시리즈와 비교하면 S22, S22+, S22 울트라 모델은 전작과 같은 가격이다. S22 울트라 모델은 S21 울트라(159만9400원)보다 약 4만원 저렴하다. 국내에서는 이달 14일부터 21일까지 사전판매 진행 후 25일 국내외에 공식 출시된다.  삼성전자는 이번 시리즈에서 갤럭시S와 갤럭시 노트를 결합한 '갤럭시S22 울트라'를 새롭게 선보였다. 지난해 신제품이 출시되지 않아 단종설이 돌았던 갤럭시노트가 갤럭시S 시리즈의 최상위 모델로 부활한 셈이다. 삼성전자는 "갤럭시 노트는 충성도가 매우 높은 제품군"이라며 "삼성은 사용자들이 여전히 갤럭시 노트의 생산성을 원하고 있다는 메시지에 귀를 기울여 노트 시리즈의 기능을 더 많은 카테고리에 통합 중"이라고 설명했다.갤럭시S22 울트라에 내장된 S펜(삼성전자 전용 스타일러스)은 이전 S펜 대비 반응 속도가 약 70% 빨라진 것(9.8ms→2.8ms)이 특징이다. 또 AI 좌표 예측 기술, 멀티포인트 알고리즘이 접목돼 사용자 의도에 더 걸맞은 섬세한 필기가 가능해졌다. 지원되는 언어는 80종 이상으로 늘어났으며 손글씨를 디지털 텍스트로 변환하는 것도 가능하다. 기존 갤럭시 노트의 빠른 메모, 손쉬운 그림 그리기 기능 등도 그대로 재현됐다.카메라의 경우 울트라 모델 후면에는 삼성 스마트폰 이미지센서 중 가장 큰 2.4um(마이크로미터) 1억800만화소 카메라를 비롯해 1200만화소 초광각 카메라, 각각 광각 3배와 10배를 지원하는 1000만화소 망원 카메라 2개 등 4개의 카메라가 탑재됐다. 디지털 줌은 최대 100배까지 지원된다. 전면 카메라는 4200만화소다.  갤럭시S22와 S22+ 모델은 후면에 5000만화소 듀얼픽셀 광각 카메라, 1000만화소 3배줌 망원 카메라, 1200만화소 초광각 카메라 등 3개의 카메라가 탑재됐다. 전면 카메라는 1000만화소다.카메라 하드웨어 스펙은 전작과 비슷하지만 이번에는 최신 AI 기술이 대거 탑재돼 한층 개선된 카메라 사용 경험을 기대해볼 수 있다. 먼저 어두운 야간에도 피사체를 정교하게 촬영할 수 있는 '나이토그래피'를 비롯해 화각 내 인물들의 얼굴과 움직임을 최대 10명까지 인식해 자동으로 촬영 범위를 조절해주는 '자동 프레이밍' 기술이 추가됐다. 피사체와 배경을 한층 정교하게 분리해내는 AI 스테레오 뎁스 맵(AI Stereo Depth Map)' 기능은 더 나은 인물촬영 경험을 가능케 한다. 이와 함께 갤럭시S22 시리즈는 사진 애호가들과 전문가들을 위해 촬영부터 편집까지 하나의 앱에서 가능한 '엑스퍼트 RAW' 기능을 최초로 지원한다. 사용자들은 카메라 ISO, 셔터 속도, 화이트밸런스 등을 직접 조정하고 이를 16비트 RAW 파일로 촬영하거나 저장할 수 있다.   디스플레이는 크기는 모델별로 각각 6.1형, 6.6형, 6.8형으로 구분된다. 콘텐츠에 따라 최대 120Hz 화면 주사율까지 자동으로 조정해주는 다이내믹 AMOLED 2X 디스플레이가 탑재됐는데, 울트라 모델의 경우 최소 1Hz까지 가변 조절되는 기능이 추가돼 배터리 효율이 다른 두 모델보다 높다. 또 주변 조도에 따라 디스플레이의 픽셀 단위로 밝기를 자동으로 조정해주는 '비전 부스터(Vision Booster)' 기술이 시리즈 최초로 탑재되어 스마트폰의 야외 시인성이 높아졌다.프로세서는 세 모델 모두 삼성전자 스마트폰 최초로 4nm(나노미터) 공정에서 생산된 64비트 옥타코어 프로세서를 사용한다. 신경망처리장치(NPU) 성능도 본 시리즈에서 대폭 개선돼 사진이나 동영상 촬영 등 복잡한 연산이 필요한 작업에서 전작 대비 빠르고 부드러운 처리가 가능해졌다.배터리 용량은 크기 별로 3700mAh, 4500mAh, 5000mAH로 구분된다. 최대 25W 고속충전만 지원했던 전작과 달리 이번 시리즈에서는 플러스와 울트라 모델에서 45W 초고속 충전을 지원한다. 삼성전자에 따르면 45W 충전 시 배터리 완전충전에 걸리는 시간은 1시간 미만이다. 약 10분 충전에 동영상 50분 촬영이 가능한 수준의 배터리를 확보할 수 있다.네트워크는 세 모델 모두 서브식스 주파수 대역의 5G NSA(비단독모드), 5G SA(단독모드)를 지원한다. 여기에 기본형 모델은 와이파이6를, 플러스와 울트라 모델은 차세대 무선기술인 와이파이6E와 UWB(초광대역)까지 사용할 수 있다. 시리즈 최초로 탑재된 네트워크 동작 분석 기능은 사용자가 사용 중인 모든 앱을 AI가 감지·분석해 한층 끊김 없는 네트워크 서비스 이용을 돕는다.   이 밖에 내구성, 개인정보 보호 측면에서도 개선이 이뤄졌다. 시리즈 최초로 적용된 '아머 알루미늄' 소재와 스마트폰 최초로 적용된 '코닝 고릴라 글래스 빅투스 플러스' 소재가 제품 전후면 모두 사용돼 역대 삼성 스마트폰 중 가장 높은 내구성을 갖게 됐다.보안 측면에선 상태 표시줄과 개인정보 대시보드를 통해 설정 메뉴에 들어가지 않아도 사용 중 데이터나 카메라 기능에 접근 중인 앱을 확인해 온오프(On-Off)할 수 있게 됐으며, 운영체제와 메모리 대상 사이버 공격을 막아주는 신규 보안 기술도 적용됐다.한편 친환경 소재를 제품에 녹여내려는 시도는 이번 시리즈에서도 이어졌다. 삼성전자는 해양오염 저감을 위해 해양폐기물 중 폐어망(그물)을 첨단기술로 재가공한 재활용 플라스틱을 갤럭시S22, S22 플러스의 볼륨 키 지지대, 울트라 모델의 S펜 내부에 적용하고 스피커 모듈 내부 등에는 PCM 재활용 플라스틱을 사용했다고 밝혔다. 제품 패키지도 100% 재활용 용지로 제작된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[갤럭시언팩.22]③'갤노트' 부활했지만... S펜 대신 '카메라'에 집중된 조명]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090366</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090366</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 15:15:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['갤럭시 노트'가 '갤럭시S22 울트라'로 부활할 것이란 업계 예측에 반전은 없었다. 하지만 뚜껑을 열어보니 노트형 모델의 상징은 'S펜'은 거들 뿐, 울트라 모델을 소개하는 삼성전자의 발표는 전작 울트라 모델들과 마찬가지로 카메라에 무게가 실린 모습이었다. 삼성전자는 10일(한국시간) 온라인으로 개최한 '삼성 갤럭시 언팩 2022'에서 프리미엄 스마트폰 갤럭시S22 시리즈 모델 3종을 공개했다. 이 중 가장 눈길을 끄는 제품은 단연 최상위 모델인 '갤럭시S22 울트라'다. 특히 올해 울트라 모델은 지난해 단종설이 돌았던 갤럭시 노트의 'S펜 내장형 설계'를 그대로 계승한 것이 확인돼 갤럭시S와 갤럭시 노트의 결합이 대대적으로 공식화됐다.  그러나 갤럭시 노트 신제품이 출시되지 않은 지난 1년 이상의 공백을 감안할 때 S펜 자체의 변화나 사용 경험은 크게 달라지지 않은 모습이다. 물론 하드웨어는 개선됐다. 끊김 없는 필기감 구현에 중요한 지연시간(필기 후 화면에 표시되기까지)은 기존의 9ms(0.009초)보다 크게 개선된 2.8ms(0.0028초)까지 줄었다. 삼성전자는 지연시간을 줄이기 위해 S펜에 인공지능(AI) 기반 좌표 예측 기술과 와콤의 새로운 IC칩까지 적용했다. 반면 S펜 사용 환경은 이전과 크게 다르지 않아 보인다. 삼성전자는 향상된 S펜 하드웨어를 적극 활용할 수 있는 신기능 대신 빠른 메모, 손글씨를 디지털 텍스트로 전환하는 기능 등 이전과 크게 다르지 않은 기능 소개에 상당 시간을 할애했다. 부활한 S펜은 앞으로 갤럭시S 제품군의 주요 차별화 요소로 자리매김할 전망이지만 정작 S펜 사용 환경은 별다른 변화의 방향성이 제기되지 않은 부분은 아쉽다.    한편 이는 삼성전자가 '울트라' 모델의 경쟁력을 여전히 대화면과 카메라에 둘 것임을 유추해볼 수 있는 대목이다. 실제 이날 갤럭시S22 울트라를 소개한 약 20분의 시간 동안 S펜보다는 새로운 카메라 기능을 강조하는 데 훨씬 무게를 두었다. 역대 갤럭시S 제품군에서 '울트라'는 프리미엄 위 프리미엄 모델이었다. 그간 삼성전자는 기본형, 플러스 모델보다 큰 화면에 하나 이상 많은 카메라와 더 높은 화소, 더 좋은 이미지센서 및 단독 제공되는 촬영 편의기능 등을 울트라 모델에 적용하는 식으로 차별화를 꾀하곤 했다. 이 공식은 이번에도 통했다. 갤럭시S22 기본형과 플러스 모델이 최대 5000만화소 듀얼픽셀 광각 트리플 카메라에 그친 반면 울트라 모델은 1억800만화소, 초광각 렌즈가 포함된 쿼드 카메라에 10배 망원 줌, 레이저AF 등이 탑재돼 하드웨어에서 확실하게 '급'이 나뉜 모습이었다.  이를 바탕으로 삼성전자는 개선된 저조도·야간촬영 기능을 수차례 강조했다. 갤럭시S22 시리즈는 전작과 하드웨어 스펙이 비슷하지만 AI 연산을 담당하는 NPU(신경망처리장치) 속도가 전작보다 2배 빨라져 이를 기반으로 더 나은 사진·영상촬영 품질을 제공할 수 있다. 예컨대 '나이토그래피' 기능은 한층 커진 이미지센서와 AI를 접목해 어두운 환경에서도 지능적으로 더 많은 빛을 흡수하고 다양한 색상을 선명하게 표현해준다. 또 적응형 픽셀 기능과 더불어 새로운 노나 비닝(Nona binning, 저조도에서 다수의 픽셀을 하나로 병합해 더 많은 빛을 받아들이는 기술) 기술은 1억800만 화소 카메라로 촬영된 밝은 이미지를 병합해 어두운 환경에서도 전보다 훨씬 밝고 선명한 이미지를 얻을 수 있다.이와 함께 전작보다 최대 4배 많은 데이터를 처리할 수 있는 갤럭시S22 울트라는 야경 촬영 시 발생하는 노이즈를 효율적으로 제거하고, 실체 피사체의 모양과 원래 색상을 파악해 소프트웨어적으로 재현해낼 수 있다. 회사는 이를 '역대 최고의 AI 카메라 탄생'이라고 표현했다.분위기 있는 사진 연출에 필수인 '인물사진(피사체는 선명하게, 배경은 흐릿하게 처리되는 효과)' 역시 AI 카메라 성능이 강조됐다. 새로 추가된 AI 스테레오 뎁스맵(Stereo Depthamp) 기능은 피사체의 머리카락 한 올까지 배경과 완벽하게 분리해낼 수 있으며 야간에는 '야간용 인물사진' 모드로도 자동전환 된다.   또한 삼성전자는 '사진 전문가'들을 노린 듯 전문가들이 프로급 사진 촬영과 보정에 주로 사용하는 RAW 파일 촬영 및 편집을 지원하는 'Expert RAW' 앱 소개까지 대부분의 카메라 기능을 갤럭시S22 울트라 파트에서 공개했다. 이처럼 이번 이후에도 당분간 울트라 모델에서 S펜이 차지할 비중은 크지 않아 보인다. 삼성전자는 언팩 관련 질의응답 중 "울트라 시리즈가 다른 제품과 어떤 차이가 있느냐"는 질문에 "울트라 시리즈는 '최고의 프리미엄 모바일 제품을 제공하겠다는 당사의 약속을 상징한다"며 최고의 성능과 속도, 가장 빠른 칩과 더 나은 AI 처리 능력 등을 울트라의 차별점으로 꼽았다. 12GB RAM, 256GB 내장 메모리 및 512GB 내장 메모리 모델로 출시되는 울트라 모델의 가격은 각각 145만2000원, 155만1000원이다. 국내에서는 이달 14일부터 21일까지 사전판매 진행 후 25일 국내외에 공식 출시될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090057.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[갤럭시언팩.22]②노트북보다 크다! 생산성 끝판왕 노리는 '갤럭시탭S8 울트라']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090365</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090365</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 15:15:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 역대 가장 큰 화면 크기와 확대된 사용성으로 무장한 태블릿PC '갤럭시탭S8' 시리즈를 선보였다. 엔터테인먼트와 생산성 두 마리 토끼를 모두 잡을 수 있는 제품으로 태블릿을 재정의하겠다는 의지다. 삼성전자는 10일(한국시간) 자정 온라인으로 개최한 '삼성 갤럭시 언팩 2022'에서 갤럭시S22 스마트폰 시리즈와 함께 프리미엄 태블릿PC '갤럭시탭S8' 모델 3종을 공개했다. 이번 제품은 개별적으로 출시되던 이전 시리즈들과 달리 휴대폰처럼 화면 크기가 다른 기본, 플러스(+), 울트라 모델 모델을 동시에 공개한 것이 특징이다. 삼성은 특히 대화면 모델인 갤럭시탭S8 울트라에 큰 기대를 거는 분위기다.  갤럭시탭S8 울트라는 14.6형 슈퍼 아몰레드 디스플레이를 탑재한 모델이다. 보통 휴대하면서 업무용으로 쓰는 노트북 크기가 11~13형이고, 애플의 고사양 태블릿 '아이패드 프로'의 크기도 최대 12.9형이란 점을 감안하면 삼성이 '작정하고' 대화면 태블릿PC의 범주를 깨려 했음을 알 수 있다.삼성은 "지난 2년간 대화면 태블릿 판매는 24% 증가했다"며 "대화면일수록 영상통화나 영화 감상, 게임 플레이 시 몰입도가 높고 다중작업에도 유리한 만큼, 사용자들이 보고싶은 것을 더 크게 볼 수 있도록 해야 한다"고 설명했다. 넓어진 화면을 최대한 활용하는 사례 중 클립 스튜디오 페인트와 독점 파트너십을 맺고 제공하는 앱 내 '스마트폰 팔레트' 기능은 색다른 시도로 눈에 띈다. 대화면 태블릿은 대개 화면 분할을 통해 여러 기능을 한 화면에서 동시에 사용하는 멀티태스킹 환경을 추구한다. 갤럭시탭S8 울트라 역시 폭넓은 화면분할, 실시간 멀티태스킹 기능을 제공하지만 스마트폰 팔레트는 대화면의 사용성 극대화를 위해 제3의 제품 연결까지 고민했다는 점이 특이하다.   만약 갤럭시탭S8 울트라와 갤럭시S22 울트라를 함께 소유한 사용자라면 클립 스튜디오 페인트 앱 사용 시 태블릿은 캔버스로, S펜은 붓으로, 휴대폰은 팔레트(물감을 섞어 쓰는 화구)로 분리해 쓸 수 있다. 팔레트가 분리됨으로써 태블릿 화면은 조금 더 그림 작업만을 위한 공간으로 넓게 활용할 수 있게 된다. 스마트폰은 단순 팔레트 역할 외에도 실시간으로 실물 피사체를 촬영하고 피사체의 색상을 그림 작업에 바로 적용할 수 있도록 하는 것도 가능하다. 외부 디스플레이 연결도 한층 쉬워져 갤럭시탭S8을 노트북에 연결해 윈도 PC를 위한 터치형 세컨드 모니터로 쓸 수 있다. 또 삼성 태블릿PC를 노트북 모드로 전환해주는 덱스(DeX) 환경에서는 앱 크기 조절이 한층 자유롭고 투명 앱 윈도우 기능도 지원해 넓어진 화면을 훨씬 다양한 구성으로 조합해 사용할 수 있다.디스플레이는 120Hz 주사율의 슈퍼 아몰레드 스크린 기반이며 베젤은 6.3mm 수준이다. 태블릿 무게는 비슷한 노트북 대비 절반 수준인 726g이다. 지연시간이 전작보다 30% 개선된 새로운 S펜과 호환된다.영상통화 대중화 시대를 맞아 관련 기능들도 새롭게 추가됐다. 울트라 모델은 전면에 120도 와이드 카메라와 1200만화소 듀얼렌즈 카메라를 탑재하고 있다. 여기에 피사체를 따라 자동 줌 기능을 제공하는 AI 기반 오토 프레이밍 기능이 적용됐으며, 3개의 고감도 마이크가 불필요한 배경 소음을 최대 50%까지 줄이는 기능도 탑재됐다. 스피커는 총 4개다.울트라 모델용 북커버 키보드는 고급화, 연결성에 중점을 둔 모습이다. 향균 폴리우레탄 가죽 코팅 키보드와 유리 코팅이 적용된 터치패드로 구성돼 있으며 전보다 넓어진 백라이트 키캡과 자유로운 스탠딩 각도 조절 기능, 맞춤형 단축키 설정 기능 등을 제공한다. 키보드로 작성한 텍스트를 휴대폰에도 실시간으로 동기화할 수 있다.    또 4mm 공정의 프로세서를 탑재하고 최대 16GB 메모리와 512GB 저장공간을 선택할 수 있다. 저장소는 마이크로 SD카드로 최대 1TB를 추가할 수 있다. 배터리는 1만1200mAh이며 최대 45W 고속충전을 지원한다. 90분이면 완전충전이 가능하다. 완충 시 제조사 기준 15시간 정도 사용할 수 있다. 이와 함께 갤럭시탭S8과 갤럭시S22를 연결하면 태블릿PC의 배터리를 휴대폰 고속충전에 쓸 수 있는 부가적인 기능도 지원한다. 갤럭시탭S8 시리즈는 차세대 무선기술인 와이파이6E를 지원하는 최초의 갤럭시 태블릿이기도 하다. 같은 기술을 지원하는 갤럭시S22 울트라와 연결하고 '퀵 쉐어' 기능을 사용할 시 이전보다 최대 2배 빠른 속도로 사진 및 동영상 파일 등을 공유할 수 있다. 갤럭시탭S8 시리즈'는 갤럭시S22 시리즈와 마찬가지로 '아머 알루미늄' 소재로 내구성을 높였다. 전작 '갤럭시S7' 시리즈보다 긁힘에 30% 더 강하고, 휘어짐은 약 40% 덜하다. 또 이번 시리즈를 시작으로 향후 출시되는 갤럭시탭S 시리즈는 운영체제 지원이 기존 3회에서 4회로, 보안 업데이트는 4회에서 5회까지 늘어난 만큼 보다 오랜 시간 최신의 사용·보안 환경에서 제품 이용이 가능해질 전망이다.제품 사전 예약판매는 2월 10일부터 한국, 미국, 유럽에서 시작된다. 갤럭시탭S8 기본형과 플러스 모델은 그라파이트, 실버, 핑크 골드 3가지 색상으로, 울트라 모델은 그라파이트 단일 색상으로 출시된다. 가격은 사전 예약판매 시점에 공개될 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090052.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오 금융에 '노란불'…의문 커지는 카뱅·카페 성장성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090364</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090364</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 12:24:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오 공동체 안에서 금융업을 담당하는 카카오뱅크와 카카오페이의 실적 전망에 '노란불'이 들어왔다. 지난해 실적만 놓고 보면 준수한 편이나, 성장성이 둔화하는 징후가 나타나고 있어서다. 카카오 주식의 주가에는 성장성과 플랫폼 사업에 대한 기대감 등이 크게 반영돼 있다. 카카오뱅크 "여신 규모가 아닌 고객 수를 봐달라"…투심 방어 안간힘 카카오뱅크는 9일 발표한 지난해 실적 자료에서 '고객 수'를 가장 먼저 언급했다. 지난해 말 기준 카카오뱅크 고객 수는 1799만명으로, 2020년 말 1544만명에서 1년만에 255만명 증가했다.2021년 영업이익이 전년 동기 대비 109.6% 증가한 2569억원, 당기순이익은 79.7% 증가한 2041억원으로 집계됐다. 플랫폼 수익이 86.8% 성장한 932억원, 수수료 수익은 13% 증가한 1686억원으로 나타났다.그러나 분기별 실적 추이에선 하향세가 뚜렷하다. 지난해 4분기 당기순이익은 362억원으로 3분기(520억원) 대비 30.4% 하락했다. 시장 예상치인 613억원을 하회하는 수치다. 판매관리비가 3분기 673억원에서 4분기 982억원으로 늘어난 영향이 작용했다. 그간 카카오뱅크는 성과급 지급을 1분기에 해왔는데 지난해부터는 4분기에 진행했다.판관비를 감안하더라도 예상보다 저조한 실적을 낸 건 금융당국의 가계대출 총량규제로 여신 성장이 제한됐기 때문이다. 카카오뱅크의 지난해 4분기 여신잔액은 25조9000억원으로 3분기(25조원) 대비 3% 성장하는데 그쳤다. 전월세담보대출이 8조원에서 9조2000억원으로 늘었지만, 신용대출이 7조9000억원으로 전 분기(8조1000억원) 대비 2000억원 역신장했다.그 가운데 카카오뱅크의 중신용자 신용대출은 3분기 1조9701억원에서 4분기 2조4643억원으로 늘었지만 연체잔액도 105억원에서 118억원으로 순증했다. 이에 따라 카카오뱅크의 고정이하여신(연체 기간이 3개월 이상인 부실 채권) 총액은 515억원에서 582억원으로 쑥 늘었다. 카카오뱅크의 중저신용자 대상 대출 목표치는 지난해 20.8%에서 올해 25%로 더 올라간다. 그만큼 익스포져(위험노출액)가 더 커질 수 있는 개연성이 존재한다.  특히 카카오뱅크가 내세우는 플랫폼 수익도 3분기 728억원에서 4분기 698억원으로 꺾였다. 사측은 대형 IPO(기업공개) 관련 증권계좌 개설 증가로 인한 기저효과가 컸다고 해명했다. 그러나 주가 정당화를 위해 플랫폼의 성장성을 꾸준히 주창해온 카카오뱅크가 신규 플랫폼 사업 발굴보다는 '안전한 해명'을 하고 있다는 지적도 나온다.이날 카카오뱅크 컨퍼런스 콜에서도 "플랫폼 수수료의 규모가 자꾸 커지다보니 성장률은 떨어질 수밖에 없다. 투자자가 기대하는 성장속도 대비 기대에 얼마나 부합하는가. 2022년도 플랫폼 수수료 수익 관련해 기대할 수 있는 성장동력이 있나"라는 증권사 애널리스트의 질문이 나왔다.이에 대해 윤호영 카카오뱅크 대표이사는 "펀드나 방카슈랑스 등 플랫폼 수수료를 받을 수 있는 새로운 것들이 들어오면 기대하신 성장이 이뤄지는데 그렇지 않을 경우 제휴사 확대를 통한 성장이 주요할 것"이라며 "올해는 제휴사 확대를 우선시할 예정이고 증권계좌 제휴사는 3월 삼성증권을 더해 6개 증권사로 확대된다"고 답했다. '삼성증권' 언급 이외에는 새로울 게 없다는 평가다.여신부문도 금융당국의 전향적 정책을 기대해볼 수밖에 없다. 윤 대표는 "최근 급격하게 증가하는 가계부채 등 외부환경 영향으로 2022년 대출성장은 작년 성장보다는 좀 낮겠지만 1분기 중 주택담보대출, 하반기에는 소호대출을 출시해 지속적 여신성장을 추진할 계획"이라고 했다. 그는 또 "카뱅 성장성에 대한 기본은 여신 규모가 아니라 고객수와 트래픽"이라며 시장 참여자들을 설득하려고 노력했다.컨콜에 참여한 애널리스트들은 "기존 시중은행 등 전통적 금융기관들도 다들 플랫폼을 지향하고 경쟁이 더 치열해질 것", "시총이 많이 하락했는데 기존 은행과 소호 경쟁을 한다면 출혈 경쟁밖에 안 될 거 같고, 주가 부양을 위한 전략이 있느냐"와 같이 카뱅의 성장성에 대한 본질적인 의문들을 쏟아냈다. 스톡옵션 악재 탈출 필사적인 카카오페이…증권·보험에 명운 건다 카카오페이 역시 지난해 양적성장으로만 따지면 나쁘지 않은 성과를 거뒀다. 연간 거래액이 전년 동기 대비 48% 증가한 99조원, 연간 연결 매출은 61% 증가한 4586억원을 기록했다. 그러나 연결 기준 연간 영업이익은 -272억원, EBITDA(상각전 영업이익)는 -151억원으로 적자를 나타냈다.이 회사는 경영진의 스톡옵션(주식매수청구권) 매각이 그 원인이라고 공식적으로 밝혔다. 류영준 대표 등 카카오뱅크 임원 8명은 상장 한 달 만에 스톡옵션 44만주를 단체로 매각했다. 카카오페이 측은 주식보상비용 및 스톡옵션 행사에 따른 4대보험 증가분, IPO 부대 비용을 제외할 경우 영업이익 99억원, EBIDTA는 220억원이라고 조정치를 강조했다. 본질적인 이익창출 능력에는 문제가 없다는 논지다.그러나 이 같은 해명에도 9일 카카오페이는 전 영업일 대비 3.07% 하락한 12만6500원으로 거래를 마감했다. 투자자들의 신뢰 회복이 아직 요원하다는 해석이다. 최관순 SK증권 연구원은 "카카오페이의 성공적인 IPO는 높은 성장성에 기인하는데 향후 높은 프리미엄을 유지하고 본격적인 주가 반등을 위해서는 수익성 개선을 증명해야 할 것"이라고 말했다.카카오페이는 올해 보험업과 증권업에 본격적으로 진출해 실질적인 성과를 창출한다는 계획이다.신원근 카카오페이 대표이사 내정자는 컨콜에서 "본격적으로 저희가 주식 서비스를 진행하면서 투자 부문에 관련된 성과도 가시적으로 드러날 것"이라며 "MTS를 통해서 거래 횟수를 늘리고 추가적인 신용 거래의 니즈를 포착함으로써 본격적인 성과가 일어날 거라고 생각한다"고 했다.그는 이어 "보험의 재정비 작업을 2분기 중 완료해 저희 보험사(원수사)가 준비하고 있는 기존에 없던 새로운 보험 상품들을 탑재할 계획"이라며 "이를 통해서 지난해 4분기에는 얻을 수 없었던 보험 매출을 다시 회복하는 것을 넘어서 훨씬 더 좋은 성과로 연결시킬 것"이라고 피력했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090049.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[광고·구독으로 돈 벌겠다는 기업, 네이버 아닌 SKT입니다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090363</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090363</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 11:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[통신사에서 AI(인공지능)·디지털 서비스 기업으로 전환을 선언한 SK텔레콤이 광고·데이터센터·구독·메타버스 등을 미래 먹거리로 꼽았다.SKT는 9일 2021년 연간 실적을 발표하며 △유무선 통신 △미디어 △엔터프라이즈 △아이버스(AIVERSE) △커텍티드 인텔리전스(Connected intelligence) 등 5대 사업으로 업을 재정의했다. SKT는 지난해 11월 SKT와 SK스퀘어로 인적분할했다. 중간지주사 역할을 하는 ICT 투자전문 기업 SK스퀘어 산하로 △보안(SK쉴더스) △커머스(11번가) △모빌리티(티맵모빌리티) 등의 사업을 떼어준 SKT는 비통신 분야를 육성하며 AI·디지털 서비스 기업으로 탈바꿈할 방침이다.유영상 SKT 대표는 이날 열린 실적발표 컨퍼런스콜에서 비통신 분야에서 광고·데이터센터·구독·메타버스에서 가시적인 성과를 내겠다는 청사진을 제시했다. 유 대표는 광고 분야에서는 SKT와 자회사인 SK브로드밴드(SKB)의 유무선 POC를 활용해 양사의 공통 광고 플랫폼을 구축할 방침이다. POC는 소비자 접점이란 의미로 소비자가 재화나 용역을 사용함으로써 비용을 지불하는 지점을 말한다. 유 대표는 "SKT는 구독을 잘하는 사업자로서 (기존 POC에서 나오는) MAU(월간 활성 이용자 수)를 감안할 때 광고 사업에서 엄청난 잠재력이 있다"며 "SKT와 SKB의 광고 플랫폼을 통해 광고 사업을 새로운 성장동력으로 키울 것"이라고 말했다.그는 인터넷데이터센터(IDC)를 공급이 부족한 시장으로 진단하고 사업을 확대할 뜻을 내비쳤다. 기업들이 디지털 전환(DX)을 추진하며 클라우드를 도입하고 각종 사물인터넷(IoT) 서비스가 쏟아지는 가운데 데이터를 저장하고 서비스하기 위해 데이터센터가 필수적이다. 최진환 SKB 대표는 "전용회선 사업이 캐시카우라면 IDC와 클라우드는 성장사업"이라며 "데이터센터는 대규모 투자가 필요하지만 자금 운용 리스크를 줄이기 위해 직접 투자 방식과 TRS(총수익스왑) 계약 기반의 자기임차방식을 병행해 추진중"이라고 말했다.신규 데이터센터 건축을 위한 대규모 초기 투자로 발생할 수 있는 재무 리스크를 해소하고 임차비용도 TRS를 통해 상대적으로 낮은 비용으로 센터를 운영한다는 설명이다. 최 대표는 "숫자로 말하자면 한해에 50메가와트(MW)급 데이터센터 구축을 목표로 하고 있는데 약 5000억원이 필요하지만 앞서 설명한 방식대로 하면 실제 투자금액은 10% 수준인 500억원"이라고 설명했다.  구독 사업도 SKT가 공을 들이는 신사업이다. SKT는 앞서 구글 클라우드·아마존 무료 배송 등의 혜택을 담은 구독 서비스 'T우주'를 출시했다. T우주는 비대면 채널을 통해 가입한 비중이 53%이며 전체 가입자의 72%가 20~40대로 집계됐다. 유 대표는 "구독 사업이 5개월 정도 됐는데 굉장히 많은 고객의 호평과 인지도를 확보했다"며 올해는 아마존 글로벌 스토어를 확대하고 상품과 서비스의 강화를 통해 구독에서 실질적인 성과를 보여드릴 것"이라고 말했다.SKT는 메타버스와 UAM(도심항공교통)도 미래 먹거리로 키울 방침이다. 메타버스 플랫폼은 이미 '이프랜드'를 출시했다. 이프랜드의 MAU는 지난해 7월 28만명에서 올해 1월 113만명으로, 랜드 내 체류시간은 26분에서 61분으로 각각 증가했다.회사는 이러한 신사업을 키우기 위해 인수합병(M&amp;A)에도 적극 나설 계획이다. 유 대표는 전략적인 M&amp;A를 추진하겠다는 뜻을 나타내며 AI·메타버스 기술 기업과 글로벌 기업을 후보로 꼽았다. 또 우수 인재를 확보하기 위해 팀 단위로 개발자를 확보할 뜻도 내비쳤다. 그는 "M&amp;A를 통해 자회사로 상장하는 것보다 기존 사업과 합체된 형태로 가는 것을 선호한다"고 말했다.한편 SKT는 2021년 연결 기준 매출 16조 7486억원, 영업이익 1조 3872억원을 기록했다. 전년 대비 각각 4.1%, 11.1% 증가했다. 순이익은 SK하이닉스의 지분법 이익으로 전년 대비 61.2% 증가한 2조 4190억원을 기록했다. SKT는 지난해 인적분할을 반영하면서 2021년과 2020년의 실적을 SKT만으로의 실적으로 재산정해 발표했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK바사, 합성항원 코로나19 백신 ‘노바백스’ 출하…“안전성 강점”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090358</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090358</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 11:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[바이러스 벡터(아스트라제네카·얀센)와 메신저 리보핵산(mRNA, 화이자·모더나) 방식과 전혀 다른 합성항원 코로나19 백신이 국내에서 출하됐다.SK바이오사이언스는 9일 ‘뉴백소비드 프리필드시린지(이하 뉴백소비드)’를 경북 안동 L하우스에서 첫 출하했다. 뉴백소비드는 합성항원 방식으로 개발된 코로나19 백신으로 미국 바이오기업 노바백스가 개발하고 SK바이오사이언스가 원액부터 완제까지 제조해 공급한다. 회사는 이달 말까지 약 200만회 접종분을 공급할 계획이다. 이로써 국내 허가를 받은 코로나19 백신 4종(아스트라제네카·얀센·화이자·모더나)에 이어 뉴백소비드의 접종이 본격화됐다.합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증됐다. 지금까지 국내에서 접종됐던 ‘바이러스 벡터’나 ‘mRNA’ 방식의 코로나19 백신에 거부감을 느꼈던 이들에 대안이 될 수 있으리라는 기대가 나오는 이유다. 노바백스는 유전자재조합 기술을 이용해 만든 항원 단백질을 인체에 직접 주입, 체내에서 항체 생성을 유도한다.노바백스 백신은 해외서 대부분 10회분이 포장된 바이알 형태로 유통된다. SK바이오사이언스는 추가적 연구개발(R&amp;D)을 통해 백신 1개당 1회 용량이 포함된 ‘프리필드시린지’ 형태의 1인용 주사제로 개선하기도 했다. 식품의약품안전처(식약처)는 지난달 12일 해당 형태의 뉴백소비드의 기본 접종(1·2차)에 대한 품목 허가를 결정한 바 있다.정부는 다만 예외적인 상황에서 뉴백소비드를 추가 접종(부스터샷)할 수 있는 방안을 검토 중이다. 권덕철 보건복지부 장관은 이날 SK바이오사이언스 안동공장에서 ‘뉴백소비드 프리필드시린지’ 첫 출하 행사에 참석해 “지금까지 1·2차 접종은 mRNA 백신이나 바이러스벡터 백신으로 접종했다”며 “의학적 사유로 2차·3차 접종이 어려웠던 경우 노바백스 백신을 활용한 교차접종도 가능하도록 실시기준을 마련 중”이라고 밝혔다.  SK바이오사이언스는뉴백소비드가 최초의 합성항원 방식으로 개발된 코로나19 백신인 만큼 앞서 세계 접종이 이뤄지고 있는 다른 백신들과는 차별화된 시장을 창출할 것으로 기대하고 있다. 2∼8도 냉장 보관·유통이 요구된다. 기존 백신 물류망을 활용해 유통이 가능하단 의미다.뉴백소비드는 최근 노바백스 자체 연구에서 현재 우세종으로 자리 잡은 ‘오미크론’을 포함한 각종 변이에 대한 면역 반응이 확인됐다. 또 대규모 글로벌 임상을 통해 90%에 달하는 예방 효과와 안전성이 역시 확인됐다. 노바백스는 지난달 10일 미국 JP모건 헬스케어 콘퍼런스에서 뉴백소비드 2회 접종자를 대상으로 6개월 뒤 부스터샷으로 뉴백소비드를 1회 접종한 결과 항체가(예방 효과가 있는 항체량)가 4.6배 증가하고, 오미크론 변이에 반응하는 항체가가 9.3배 높게 나타난 데이터를 공개한 바 있다.SK바이오사이언스는 이로써 우리나라를 비롯해 미국·유럽 등에서 접종 허가를 받은 코로나19 배신 5종 중 2종을 독점 생산해 국내에 공급하게 됐다. 이번 뉴백소비드 출하에 앞서 회사는 아스트라제네카에서 개발한 코로나19 백신의 원액과 완제를 생산해 국내 방역현장과 세계에 공급하기도 했다.SK바이오사이언스는 노바백스와의 라이선스 계약을 통해 우리나라를 비롯해 태국∙베트남에 대한 생산 및 공급권을 확보했다. 질병관리청과 총 4000만회분의 뉴백소비드를 국내에 공급하는 선구매 계약을 맺기도 했다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “팬데믹 상황에서 국가 방역 정책에 기여하고자 글로벌에서 개발된 다양한 백신을 국내에 도입했고 더불어 자체 백신도 완성해 가는 중”이라며 “검증된 플랫폼의 백신으로 바이러스로부터 더 많은 사람을 더 안전하게 지키겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]라인게임즈가 판 슈퍼캣 지분, 넥슨이 샀다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090359</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090359</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 11:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['넥슨코리아'가 '슈퍼캣' 지분을 추가 확보하며 양사간 파트너십을 강화한다. '바람의 나라: 연'의 개발사와 퍼블리셔로 연을 맺은 양사는 넥슨코리아의 지분 확대를 통해 한층 공고한 협력 체계를 구축할 전망이다.  9일 '라인게임즈'는 '비유동자산 처분결정'을 통해 "슈퍼캣 보통주 2만2000주를 처분했다"고 밝혔다. 거래 상대방은 넥슨코리아로 처분금액은 269억7300만원이다.라인게임즈가 넥슨코리아에 슈퍼캣 지분을 넘기면서 지분율도 변화했다. 넥슨코리아는 기존에 보유하고 있던 지분 10%에 보통주 2만2000주까지 추가해 슈퍼캣 지분 19%를 확보하게 됐다. 반면 라인게임즈는 투자금 회수를 목적으로 슈퍼캣 지분을 전량 처분하게 됐다. 이는 지난해 6월 라인게임즈가 자회사 '우주'의 주식 32만8146주를 취득할 때 지출한 금액(약 216억8773만원)보다 많은 규모다. 넥슨코리아는 슈퍼캣 지분을 추가 확보함에 따라 파트너십을 통한 시너지 효과를 도모할 계획이다. 앞서 넥슨은 2018년 슈퍼캣에 전략적 투자를 단행했다. 슈퍼캣은 넥슨이 가지고 있는 PC MMORPG '바람의나라'의 IP를 활용해 모바일 MMORPG '바람의나라: 연'을 개발하며 파트너십을 공고히 한 바 있다. 현재 양사가 각각 메타버스 플랫폼 서비스를 운영하는 등 게임 외에도 다양한 분야에서 시너지 효과 창출이 가능한 상황이다. 슈퍼캣은 '제페토' 운영사인 '네이버제트'와 함께 합작법인을 설립하고 메타버스 플랫폼 '젭'(ZEP)을 운영하는 한편 블록체인 버전의 '네코랜드'인 '펑크랜드' 론칭을 준비 중이다. 넥슨코리아도 누구나 자유롭게 콘텐츠를 제작하고 공유할 수 있는 플랫폼 '프로젝트 MOD'를 통해 메타버스 사업을 전개하고 있다. 게임업계의 한 관계자는 "라인게임즈와 넥슨코리아의 투자를 받았던 슈퍼캣은 게임 외에도 메타버스 등 블록체인 기술 기반 서비스를 다각화하고 있다"며 "넥슨코리아가 슈퍼캣 지분을 추가 취득하면서 양사간 기술적 교류도 가능한 환경이 구축됐다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025년 매출 절반 비통신서 나온다는 KT, 자신감 원천은 'DX']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090351</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090351</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 11:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 2025년 매출의 절반을 비통신 사업에서 내겠다는 KT의 자신감은 디지털 전환(DX) 경쟁력에서 비롯된다.9일 KT가 발표한 2021년 연간실적에 따르면 매출의 40%(별도 연간 서비스매출 기준)가 무선·인터넷·유선전화 등 전통적인 통신 사업을 제외한 비통신 사업에서 발생했다. 회사는 2025년까지 이 비중을 50%까지 끌어올릴 방침이다. 구현모 대표가 취임 당시부터 강조했던 디지털 플랫폼 기업(이하 디지코)으로의 전환 전략의 일환이다.KT는 2021년 실적발표부터 매출 분류체계를 △텔코(통신) B2C(기업·소비자간거래) △디지코 B2C △텔코 B2B △디지코 B2B 등 4가지로 분류했다. 무선·인터넷·유선전화 등이 포함된 텔코 B2C를 제외한 나머지 세 영역은 전통적인 통신이 아닌 비통신 사업으로 분류된다. 특히 디지코 B2B 영역의 성장성이 주목된다. 이 부문에는 △엔터프라이즈 DX △클라우드·IDC(인터넷데이터센터) △AI·뉴비즈 △부동산 등이 포함됐다. 디지코 B2B의 2021년 연간 매출은 2조389억원으로 전년 대비 2.5% 증가했다. 그중 엔터프라이즈 DX가 1조673억원으로 디지코 B2B에서 가장 많은 매출을 기록했다. 엔터프라이즈 DX는 세부적으로 △엔터프라이즈 메시징(문자·챗봇 등) △매니지드, 엔터프라이즈 IoT(사물인터넷) △글로벌 ICT △ICT 기타 등으로 구성됐다. 상품은 별도로 구성됐지만 DX를 원하는 기업 고객들은 패키지로 이용하는 경우가 대부분이다. 기업들이 필요로 하는 메시징고 IoT 서비스가 제공되면 주기적인 유지보수 서비스가 제공된다. 여기에 통신망 인프라는 기본적으로 제공된다. KT는 DX와 통신 서비스를 동시에 공급하며 요금을 받을 수 있다. 디지코 B2B에서 가장 높은 매출 증가율(16.6%)을 낸 사업은 클라우드·IDC다. 기업들의 DX 전환 수요가 몰린 결과다. 지승훈 KT IRO는 이날 열린 실적발표 컨퍼런스 콜에서 "KT는 국내 유일의 네트워크·IDC 통합이 가능한 사업자로 공공과 금융 시장에서 우위에 있다”며 엔터프라이즈 DX는 맞춤형 DX 서비스를 제공하며 중소기업이나 지자체에 대한 공략을 강화할 것"이라고 말했다.  텔코 B2B는 지난해 전년 대비 5.1% 증가한 1조9812억원의 매출을 기록했다. 기업인터넷·데이터에서 전년보다 3.5% 늘어난 1조3292억원의 매출이 나왔으며 기업통화는 6520억원의 매출을 기록했다.디지코 B2C에는 △IPTV △OTT(온라인동영상서비스) 시즌 △금융 플랫폼(모바일 결제·인증·핀테크) △IoT 등이 포함됐다. 지난해 말 기준 914만명의 가입자를 기록한 IPTV의 선전에 힘입어 2조1444억원의 매출을 기록했다. 전년 대비 5.8% 증가했다.전통적인 통신 사업인 텔코 B2C는 매출 증가율은 1.7%에 그쳤지만 9조3395억원의 매출을 기록하며 회사의 캐시카우 역할을 톡톡히 했다.KT의 2021년 연결기준 전사 매출은 24조8980억원, 영업이익은 1조6718억원이다. 전년 대비 각각 4.1%, 41.2% 증가했다. KT는 1주당 1910원의 현금배당을 결정했다. 시가배당율은 5.9%이며 배당금 총액은 약 4504억원이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090041.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아모레퍼시픽, 아직은 갈 길 먼 해외사업 회복]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090319</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090319</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 09:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아모레퍼시픽이 2000년대 들어 가장 저조한 성적을 기록했던 2020년과 대비해 2021년 대폭 개선된 실적을 내놨지만 해외사업 실적 회복에는 아직 시간이 걸릴 것으로 전망된다. 9일 아모레퍼시픽은 2021년 매출액 4조8631억원, 영업이익 3434억원을 기록했다고 밝혔다. 매출액은 전년 대비 9.7% 증가했으며 영업이익은 무려 140%나 늘어났다. 2020년 영업이익이 1172억에 불과했던 데 따른 결과다.  지난해 실적회복은 국내 사업이 이끌었다. 국내 매출은 3조757억원으로 전년 대비 14% 증가했으며, 영업이익은 3000억원으로 전년 1172억원 대비 무려 3배 가까이 증가했다. 아모레퍼시픽은 매출회복과 관련해 “온라인 매출이 약 40% 성장했고 면세채널 매출이 성장했다”고 설명했다. 사업부문별로 보면 매출액의 경우 럭셔리, 프리미엄 등 화장품 사업이 각각 22%, 13% 증가한 반면, 데일리뷰티와 기타 사업은 3%씩 매출이 줄어든 것으로 나타났다.  영업이익은 화장품 사업에만 집중됐다. 전체 영업이익 3000억원 중 2998억원이 화장품 사업에서 발생했고, 데일리뷰티 사업의 영업이익은 2억원으로 사실상 수익이 나지 않았다. 국내 사업이 큰 폭의 회복에 성공한 반면 해외 사업은 전성기 시절과 비교해 여전히 저조한 성적을 냈다. 지난해 해외사업 영업이익은 518억원으로 전년 179억원 대비 190% 증가했지만, 예년 수준에는 한참 못 미치는 규모다.  아모레퍼시픽은 2015년 해외사업에서 1595억원의 영업이익을 거둔 이후 2016년 2105억원, 2017년 1942억원 등 항상 네 자릿수 영업이익을 기록해왔다. 2018년과 2019년에는 각각 2841억원, 3162억원의 영업이익을 기록하며 폭발적인 성장을 했다. 덕분에 아모레퍼시픽의 기업가치 또한 수직 상승했었다. 특히 지난해 4분기만 따로 놓고 보면 앞으로 전망도 밝지는 않다. 아모레퍼시픽의 지난해 4분기 해외사업 매출은 5256억원으로 전년 동기 대비 3% 소폭 감소했다. 영업손익은 적자전환한 것으로 나타났다. 2020년 4분기에는 516억원의 영업이익을 거뒀지만 지난해 4분기에는 184억원의 적자를 기록했다. 아모레퍼시픽은 “오프라인 매장 효율화로 인한 매출 하락 및 광고판촉피 증가로 적자전환했다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[청색 OLED 효율화 난제, 국내 기술로 해결 …中 추격 따돌린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090305</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090305</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 09:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[차세대 디스플레이로 주목받고 있는 유기발광다이오드(OLED)의 소자 효율화 난제가 국내 기술로 풀렸다. 산업 현장에 적용이 가능한 기술이라 중국의 추격을 받고 있는 우리나라의 OLED 시장 주도권 방어에 보탬이 될 수 있을 것이란 기대가 나온다.과학기술정보통신부(과기정통부)와 한국연구재단은 9일 OLED 연구의 대표적 난제인 청색 발광 소자의 효율·수명 문제를 해결할 수 있는 기술을 개발한 이준엽 성균관대학교 화학공학·고분자공학부 교수를 이달의 과학기술인상 수상자로 선정했다. 이달의 과학기술인상은 우수한 연구개발 성과로 과학기술 발전에 공헌한 이를 매월 1명씩 선정해 과기정통부 장관상과 상금 1000만원을 수여하는 제도다.디스플레이 성능은 빛의 삼원색(적색·녹색·청색)을 얼마나 순도 높게 구현하는지에 따라 결정된다. 빛의 삼원색을 통해 자연색과 근접한 화질을 구현하는 게 디스플레이 핵심 기술이다. 유기물질인 OLED는 전기 자극을 받아 스스로 빛을 낸다. 소자를 하나하나 조정할 수 있어 이론상 무한대의 명암 구현이 가능하고 △색재현율 △응답 속도 △시야각 △소비전력 저감 등의 장점을 지녔다. 또 두께가 얇고 유연해 새로운 형태의 기기 제작에도 널리 사용되고 있다. LG전자가 세계 최초로 선보인 롤러블TV(LG 시그니처 올레드 R)가 대표적이다. 해당 제품은 화면을 돌돌 말렸다 펼칠 수 있다.  세계 OLED 시장은 이 같은 장점을 기반으로 빠르게 성장하고 있다. 디스플레이 전문 시장조사기관 DSCC에 따르면 세계 OLED 패널 매출은 지난해 425억달러(약 50조6000만원)에서 연평균 8% 성장해 2026년에는 630억달러(약 75조1000억원)를 기록할 것으로 전망된다.OLED가 주요 디스플레이 방식으로 자리 잡고 있지만 기술적으로 해결해야 할 과제도 적지 않다. 청색 OLED 소자의 낮은 효율이 대표적이다.OLED 같은 발광 소자는 일반적으로 전기에너지를 흡수한 후 이를 빛에너지로 변환한다. 유기 발광 재료는 대부분 화학 결합의 안정성이 뛰어나지 못해 오랜 시간 동안 큰 에너지를 흡수하고 있으면 쉽게 분해가 일어난다. 청색 OLED 소자는 적색·녹색에 비해 발광 에너지를 더 많이 받는다. 청색 OLED 소자의 ‘고효율·장수명 동시 충족’이 난제로 꼽혀왔던 이유다. 실제로 적색·녹색 소자는 고효율·장수명 인광 재료가 개발됐지만, 청색 고효율 인광 재료는 수명이 짧아 효율이 낮은 형광 재료를 사용하고 있다.이 교수 연구팀은 화합물질인 트리아진과 카바졸을 이용해 이 문제를 해결하는 기술을 개발했다. 연구팀이 개발한 새 청색발광소재는 상용화 가능 수준의 소자 구조 최적화를 통해 기존보다 효율은 2배, 수명은 3배 증가된 것으로 나타났다. 해당 연구 성과는 광학 분야 세계 최고 권위 학술지인 ‘네이처 포토닉스(Nature Photonics)’에 2021년 2월 게재되기도 했다. 이 교수는 지난 16년간 OLED 소재 및 소자 개발 연구와 관련된 논문 약 550편을 SCI 저널에 발표할 만큼 해당 분야 최고 전문가 중 한 명으로 꼽힌다.이 교수는 이번 연구 성과에 대해 “낮은 효율과 짧은 수명으로 상용화에 어려움을 겪고 있는 청색유기발광소자의 효율과 수명을 개선할 수 있는 독자 소재와 소자를 개발한데 의의가 있다”며 “차세대 고효율 청색 유기 발광용 소재 및 소자 분야에서 초격차 기술 확보를 통해 국산화와 제품화를 앞당길 수 있을 것으로 기대한다”고 설명했다.   中 추격 받는 韓 OLED 주도권…“기술력 강화 필요” 이 교수 연구팀이 개발한 새로운 청색 OLED 소자는 산업 현장에 직접적으로 응용이 가능한 기술로 기대를 받고 있다. 우리나라 기업이 세계 OLED 시장을 주도하고 있는 만큼 ‘기술 격차’를 벌릴 수 있는데 도움이 될 수 있다는 전망도 나온다.디스플레이업계 관계자는 “기초연구를 통해 산업과 직결되는 기술을 확보하는 것은 시장 주도권 경쟁에서 대단히 중요한 요소”라며 “이 교수의 연구 성과뿐 아니라 다양한 산학 협력 과제를 통해 지속적으로 ‘초격차’ 기술을 확보해야 국가 산업 경쟁력을 강화할 수 있다”고 말했다.삼성디스플레이는 스마트폰·태블릿PC 등에 사용되는 중소형 OLED 패널에서, LG디스플레이는 TV 등에 탑재되는 대형 OLED 패널에서 시장 주도권을 확보하고 있다. LG디스플레이는 지난 2013년 TV용 대형 OLED 패널 양산에 성공한 이후 최근까지 유일한 공급자로 시장을 사실상 독점해왔다. 삼성디스플레이도 세계 중소형 OLED 시장을 70% 수준 점유하고 있다. DSCC는 생산능력 기준 우리나라의 세계 OLED 점유율은 2022년에서 2026년까지 53~55% 수준을 기록할 것으로 전망했다. 또 2026년 OLED 생산능력은 LG디스플레이가 34%의 점유율로 1위를, 삼성디스플레이는 29%로 2위를 차지할 것이라고 분석했다.  그러나 중국의 추격도 만만치 않은 상황이다. 산업통상자원부 발표 자료에 따르면 지난해 9월 누적 기준 우리나라의 세계 OLED 시장 점유율은 83.1%로 압도적 1위에 올랐으나 중국(16%)이 점차 그 격차를 줄이고 있다. 중국은 2019년 9.8%에서 2020년 12.2%로 세계 시장 점유율을 꾸준히 늘려가고 있다.이 교수는 “OLED는 소재 부품부터 최종 제품까지 우리나라가 세계 개발을 주도하고 시장을 선도하고 있지만 최근 중국을 비롯한 해외 업체가 우리와의 격차를 줄이기 위해 많은 노력을 기울이는 상황”이라며 “앞으로도 지속적인 기술 우위를 확보하기 위해서는 기술력 강화 및 혁신 기술 개발을 위한 산학연의 협력이 필수적”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[클라우드 물적분할 앞둔 NHN...“3년간 주주환원 추진”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090238</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090238</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 09:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NHN이 지난해 매출·영업이익 동반성장을 달성한 것으로 나타났다. 주가하락을 초래한 NHN클라우드 물적분할 결정에 대해서는 “책임경영을 위한 선택”이라고 해명하고, 앞으로 3년간 주주환원에 나서겠다는 방침을 밝혔다.9일 NHN은 연결기준 지난해 연 매출은 전년 대비 17.0% 증가한 1조9204억원, 영업이익은 14.4% 늘어난 981억원으로 집계됐다고 공시했다. 당기순이익은 365.1% 상승한 1300억원을 기록했다. 부문별로는 결제·광고 매출이 20.4% 증가한 8037억원으로 가장 많은 비중을 차지했다. 게임 매출은 3970억원으로 2.9% 감소했다. 커머스는 3505억원, 기술은 2197억원, 콘텐츠는 1842억원으로 매출이 각각 25.6%, 65.4%, 10.9% 증가한 것으로 나타났다.4분기 매출은 전년동기 대비 22.0% 늘어난 5426억원, 영업이익은 66.1% 증가한 252억원이었다. 당기순이익은 465억원을 기록, 전년동기 대비 흑자 전환에 성공했다. 부문별 매출은 △결제·광고 2178억원(전년동기比 14.1%↑)△커머스 1166억원(56.3%↑) △게임 1030억원(4.6%↑)△기술 661억원(62.4%↑) △콘텐츠 519억원(16.4%↑)으로 집계됐다. 클라우드 물적분할 논란...NHN “책임경영 위한 선택” 이번 실적발표에서는 클라우드 등이 포함된 기술부문의 존재감이 도드라졌다. 클라우드서비스제공(CSP)·클라우드관리서비스(MSP) 사업이 고루 성장해 실적을 견인한 덕분이다. NHN클라우드·두레이가 공공 분야 수주를 확대했고, 일본 NHN테코러스 중심의 MSP 사업도 매출 증가세가 이어졌다. 아직 영업이익은 적자지만, NHN은 올해 하반기께 클라우드 사업의 흑자전환이 가능할 것으로 예상하고 있다. NHN은 이 같은 성장세에 힘입어 오는 4월 클라우드 사업부를 독립법인으로 출범시킬 예정이다.유망한 사업부를 물적분할하고 자회사를 상장하는, 이른바 ‘쪼개기 상장’은 국내 기업들의 자금조달 방법으로 활용되고 있다. 그러나 모회사의 주가하락이 동반되기 때문에, ‘개미투자자’들에겐 악재(惡材)로 여겨진다. NHN도 클라우드 사업부 분사를 발표한 이후 주가 하락을 면치 못했고, 주주들의 반발이 빗발쳤다. 이를 의식한 듯 NHN은 실적발표 직후 진행된 컨퍼런스콜에서 클라우드 물적분할 결정에 대해 추가적으로 설명했다.NHN에 따르면 국내 클라우드 시장 규모는 3조3000억원으로, 올해 최대 5조원대까지 성장할 전망이다. 다만, 아마존·마이크로소프트(MS)·구글 등 빅테크 기업들이 시장의 90% 이상을 장악하고 있다. 때문에 당장의 경쟁상대는 네이버클라우드·KT 등 국내 기업들이다. 올해 행정안전부 주도로 진행되는 공공 클라우드 전환 사업 예산은 2400억원으로 추산되는데, NHN은 토종 기업들과 경쟁해 이 가운데 3분의1 이상을 확보하는 게 목표다. 경쟁력을 키우기 위해 NHN은 김해를 포함한 3개 지역에 IDC센터도 설립하고 있다.백도민 NHN클라우드사업 본부장은 “IDC센터를 짓는 데만 4년여 동안 총 3000억원 이상을 투자할 예정”이라며 “클라우드 사업은 장비산업이라 선(先)투자를 하고, 장기적으로 회수하는 구조라 초기 재원확보가 필요하다”고 말했다. 그러면서 “논란이 되는데도 물적분할을 하는 이유는 성장재원을 다른 투자자들과 협의해 확보하기 위한 것”이라고 설명하고, “책임경영 체계를 갖추기 위한 선택”이라고 덧붙였다.  게임은 P2E 아닌 P&amp;E로 클라우드를 떼어내는 NHN은 올해 성장이 정체됐던 게임 사업을 정비하는 데 주력한다. 이를 위해 이달 1일에는 게임 자회사 3사를 통합하고 사업조직도 개편했다. NHN빅풋을 주축에 두고, 국내서는 웹보드 게임을 키우는 한편 이른바 ‘돈 버는 게임’으로 불리는 ‘P&amp;E(Play and Earn·플레이앤언)’ 제작전문회사로도 탈바꿈해 글로벌 시장까지 노린다는 구상이다. 올해 NHN은 글로벌 홀덤 게임을 비롯해 자체 IP를 활용한 ‘우파루NFT 프로젝트’, 소셜카지노 게임 ‘슬롯마블’ 등 신작 P&amp;E게임 출시를 준비하고 있다.이에 대해 정우진 NHN대표는 “P2E(Play to Earn·플레이투언)’은 게임 자체 재미보다는 게임을 통해 재화를 획득하는 데 중점을 두고 있다”며 “NHN은 재미를 갖추면서도 경제적 혜택을 받을 수 있고, 실질적으로 (재화를) 판매하지 않고도 이용자 사이에서 가치를 인정받을 수 있는 형태의 P&amp;E 장르를 주목하고 있다”고 말했다.한편 이날 NHN은 향후 3년간의 주주환원 정책도 발표했다. 주주가치 제고를 위해 올해부터 2024년까지 직전 사업연도 별도 재무제표 기준 EBITDA(감가상각비 차감 전 영업이익)의 30%를 최소 재원으로 주주환원에 나설 계획이다. 안현식 NHN 최고재무책임자(CFO)는 “자사주 매입 또는 배당형태 주주환원을 시행할 예정이다. 올해 보다 구체적인 정책을 발표하고 재원 내에서 다양한 방식의 주주환원 방안을 실행할 계획”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ESG 해부]등급 떨어진 삼성전자, 자체 친환경 평가 지표 ‘SEPI’ 내놓는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090281</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090281</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 08:18:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기업에게 2050년 탄소중립 목표는 단순한 환경보호운동이 아니다. 21세기 기업의 존폐를 가를 새로운 생존게임이 시작됨을 의미한다. 이미 글로벌 기업들은 탄소 감축 주도권을 쥐기 위해 치열한 경쟁을 펼치고 있다. 애플, 구글, 마이크로소프트처럼 선제적으로 나서는 기업들도 있는 반면, 새로운 질서에 허덕이며 도태될 기미를 보이는 기업도 있다. 국내 기업들의 ESG 현재를 해부한다. 삼성전자가 자체 친환경 평가 지표 ‘SEPI(Semiconductor Environmental Performance Index)'를 만들고 영향력을 확장해 나가겠다고 밝혔다. 삼성전자는 현재 MSCI, CDP 등 글로벌 ESG 기관들의 평가가 반도체 산업 특성을 고려하지 않은 부분이 있다고 강조했다. 삼성전자는 9일 열린 반도체 전시회 ‘세미콘 코리아’ 온라인 컨퍼런스에서 이 같이 밝혔다. 발표는 서현정 삼성전자 DS 지속가능경영 사무국 전문위원이 맡았다. 서 전문위원은 지난해 하반기 삼성전자에 합류했다. 그 전까지는 기업 대상 환경 컨설팅 업체 ERM 코리아 대표를 지냈다.서 전문위원은 “고객사와 투자자의 반도체 기업을 향한 환경 경영 요구가 강해지고 있지만, 반도체 기업들은 혼란스러워 하는 상황”이라고 말했다. 그러면서 “MSCI, CDP 등 국내외 여러 평가기관이 다른 평가 기준으로 기업을 평가하면서도 반도체 산업 특수성을 고려하지 않기 때문”이라고 설명했다.  SEPI는 크게 △반도체 친환경 기여(40%) △협력회사 환경 관리(20%) △사업장 환경 성과(40%) △사용자 환경 편의(5%) 4가지 카테고리로 분류된다. 이중 사용자 환경 편의는 가점 지표로 제품의 친환경 정보를 공개한 기업에 부여된다. 4가지 카테고리는 6대 항목, 32개 지표로 나뉘어 구체적인 평가가 진행된다. 삼성전자는 SEPI 신뢰성을 높이기 위해 SEPI 검토위원회도 설립했다. SEPI 검토위원회는 삼성전자가 뽑은 전문가 5인으로 구성된다. 안병옥 호서대 교수, 유승직 숙명여대 교수, 안기현 한국반도체산업협회 전무, 전형석 UL코리아 매니저, 김정남 삼정KPMG 상무다.  삼성전자는 SEPI를 단순 내부 평가 지표가 아닌 반도체 업계의 기준점으로 제시하겠다고 밝혔다. 서 전문위원은 “향후 SEPI가 고객사 친환경 부품 선택 기준이자 투자자의 기업 평가 기준이 될 수 있도록 노력할 예정”이라고 말했다. 또 “관련 반도체 업계가 SEPI를 활용해 환경 경영 확대하고 친환경 성장을 이어가길 바란다”고 전했다. CDP 등급 강등, 자체 지표 개발로 이어졌나 일각에선 글로벌 ESG 기관들의 삼성전자 친환경 평가 등급 하락이 SEPI 개발로 이어졌다고 평가한다. 가장 신뢰도가 높은 평가기관 중 하나로 꼽히는 탄소배출 정보공개 프로젝트(CDP·Carbon Disclosure Project)는 지난해 삼성전자 기후변화대응(Climate Change) 등급을 'B'로 제시했다. 전년 A-에서 한 단계 하락한 등급이다. CDP에 따르면 B 등급은 매니지먼트(Management) 레벨이다. A 등급(Leadership Level)과는 차이가 크다는 게 관련 업계의 반응이다. 최근 삼성전자가 ESG를 강조해왔다는 점을 고려하면 뼈아픈 강등이다.  CDP가 삼성전자 등급을 낮춘 건 4년 연속 늘고 있는 직접 탄소 배출량(Scope 1) 때문으로 보인다. 삼성전자가 지난해 CDP에 제출한 2020년 Scope 1은 572만6300톤이다. 3년 전과 비교하면 56.1%, 1년 전과 비교하면 13.0% 증가했다. 탄소 배출은 성격과 범위에 따라 Scope 1~3 3단계로 구분된다. Scope 1은 사업장에서 직접 배출되는 탄소를 의미한다.한종희 삼성전자 부회장은 CES 2022 미디어 간담회가 끝난 뒤 기자와 만나 "(탄소 배출량 증가는)매출이 늘고 있다는 점을 고려해야 한다"고 설명했다. 매출이 늘어나는 과정에서는 탄소 배출 관리가 사실상 어렵다는 의미다. 애플, 마이크론, LG전자 등 경쟁 업체들의 경우 매출 증가에도 절대 탄소배출량을 줄여나가고 있다. 또 한 부회장은 절대 탄소 배출량의 증가가 '늘어난 매출' 때문이라고 설명했지만, 실제 수치를 보면 상황이 다르다. 원단위 탄소 배출량 지표가 악화했기 때문이다. 원단위 배출량은 탄소 총 배출량을 매출액으로 나눠 계산하는 방식이다. 삼성전자 지속가능경영보고서에도 해당 내용이 담겨있다. 2020년 원단위 배출량은 3.2다. 소폭이지만 전년(3.1)보다 단위 당 배출량이 늘었다. 쉽게 말해 매출 증가 추세보다 탄소 배출량 증가 추세가 빨랐다는 의미다. 업계 관계자는 “산업 특성에 맞는 평가 기준은 좋지만, 투자자들과 고객사가 자체 개발 지표를 인정해 줄 지는 의문”이라고 우려했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[솔루스첨단소재, 2025년 동박 매출 1조 '적신호'...목표매출 절반도 못채웠다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090153</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090153</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 08:18:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[솔루스첨단소재가 글로벌 전기차 및 배터리 성장에도 수익성은 크게 둔화된 것으로 나타났다. 지난해 배터리 소재인 동박(전지박) 매출은 증가했지만, 영업이익은 크게 하락했다. 솔루스첨단소재는 9일 2021년 경영 실적을 발표했다. 매출은 3812억원, 영업이익은 20억원을 기록했다. 매출은 전년 대비 31.4%(910억원) 증가했으며, 영업이익은 90%(284억원) 감소했다.                                                                                                                                                             솔루스첨단소재는 유럽 지역의 전력난으로 생산에 차질이 빚어졌고, 올해 완공 목표인 헝가리 전지박 공장에 운영자금이 투입된 영향이다. 그 결과 매출이 증가했음에도 영업이익이 줄었다. 솔루스첨단소재의 영업이익률은 지난해 0.5%를 기록했다. 전년에는 영업이익률이 10%(영업이익 304억원)에 달했는데, 수익성이 급감했다.   다만 당기순이익은 1억원을 기록해 흑자전환했다. 전년에는 -110억원을 기록했다.무엇보다 지난해는 전기차 및 배터리, 2차전지 소재 업체들에 있어 수익성을 가늠해 볼 수 있는 한 해였다. 특히 2차전지 소재 업체들은 배터리 판매량이 늘어나면서 수요그 급등했다. 시장조사기관인 SNE리서치에 따르면 지난해 전세계 전기차 배터리 에너지 사용량은 296.8GWh(기가와트시)로 전년(146.8GWh) 대비 102.3% 증가했다. 이 수치는 지난해 한 해 동안 전기차에 탑재된 배터리의 규모를 나타낸 것이다. 2021년에는 2020년과 비교해 24% 성장하는데 그쳤는데, 올해는 두 배 이상 성장했다. 차량용 반도체 쇼티지로 전기차 생산에 차질이 빚어졌던 것을 고려하면 엄청난 성장세를 보인 것이다.그럼에도 국내 2차전지 소재업체들의 성장은 기대에 못 미쳤다. 솔루스첨단소재의 전지박 매출은 지난해 약 390억원을 기록한 것으로 추정된다. 지난해 3분기까지 동박 매출은 261억원에 달했다. 4분기 동박 매출은 이날 발간된 IR 자료에 게재되지 않았다. 통상 솔루스첨단소재의 전지박 매출의 약 22%에 달했던 점을 고려하면 지난해 매출은 약 390~400억원으로 추정된다.솔루스첨단소재는 지난해 795억원의 매출 달성을 목표로 세웠다. 하지만 목표 매출의 50%밖에 달성하지 못했다.2차전지용 동박 2020년 4분기 첫 출하를 시작했고, 2020년 4분기 매출은 9억원에 달했다. 지난해 헝가리 공장의 생산이 안정화되면서 본격적으로 매출이 발생했다.다만 전체 매출에서 차지하는 비중은 10%에 그쳤다. 전자기기용 동박과 전자소재, 바이오 사업의 매출이 약 90%를 차지했다. 솔루스첨단소재의 기업가치는 2차전지 핵심 소재인 동박 사업에서 나온다.  동박은 구리를 머리카락보다 얇고 길게 만드는 게 핵심이다. 동박이 얇을 수록 더 많은 리튬이온을 저장할 수 있기 때문이다. 이런 점 때문에 동박은 진입장벽이 높은 소재이다. 일진머티리얼즈와 SK넥실리스, 중국 장춘(CCP) 등 소수 업체들이 시장을 장악하고 있다. 솔루스첨단소재는 과거 서킷포일이 보유한 생산 기술로 인해 동박 생산이 가능해졌다. 뒤늦게 시장에 진입한 업체다.일진머티리얼즈는 2020년 동박 사업에서만 5077억원의 매출을 냈고, SK넥실리스는 3710억원의 매출을 냈다. 솔루스첨단소재의 동박 매출은 현재 500억원 미만인 만큼 후발주자와 선두업체와 간극이 상당히 큰 상황이다.  솔루스첨단소재는 미주 시장에 진출하기 위해 올해 하반기 캐나다 공장 착공에 들어간다. 올해 하반기 솔루스첨단소재의 캐파는 약 2만3000톤으로 늘어난다. 현재 캐파는 1만5000톤이다. 2026년 헝가리 공장에서만 10만톤 체제를 달성하고, 캐나다 공장까지 합하면 11만7000톤으로 늘어난다. 매해 생산공장을 빠르게 증설해 2025년 1조원 매출을 달성하겠다는 것이다.곽근만 솔루스첨단소재 최고재무책임자(CFO)는 “특히 올해는 헝가리 전지박 제2공장 완공과 신규 공급계약 체결, 고수익 하이엔드 동박 판매 증대, 중국 OLED 소재 공장 양산 개시, 바이오 소재 응용처 확대로 글로벌 소재 기업으로서의 위상을 확실히 다지겠다”고 말했다.한편 솔루스첨단소재는 2014년 두산그룹이 인수한 후 2020년 사모펀드인 스카이레이크에쿼티파트너스에 인수됐다. 이후 자동차 시장의 패러다임이 본격적으로 전기차로 넘어간 후 동박 생산공장을 증설하는 등 투자에 나서고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]카카오게임즈, '오딘' 의존도 더 높아질까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090121</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090121</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 07:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['오딘: 발할라 라이징'(이하)이 구글플레이 스토어 매출 1위에 오를 때만 해도 '삼일 천하에 그칠 것'이라는 시각이 우세했다. 기존 강자였던 '리니지M' 시리즈의 충성 고객층이 워낙 두터운 데다, 정상의 자리를 뺏긴 이후 빠르게 복귀했던 사례가 빈번했기 때문이다. 그러나 오딘은 정상 등극 이후 6개월 이상 왕좌를 유지하며 신흥 강호의 존재감을 과시했다. 엔씨소프트가 지난해 11월 '리니지W'를 출시하며 맞대응에 돌입했지만, 오딘은 1위 자리를 고수하며 모바일 게임업계에 강자로 자리매김했다.  개발사 라이온하트스튜디오의 몸값도 천정부지로 치솟았다. 업계에서는 오딘이 기대치를 뛰어 넘은 흥행을 이룬 만큼 '퍼블리셔(서비스사)인 카카오게임즈가 라이온하트스튜디오를 인수하는 것 아니냐'는 목소리가 심심치 않게 들릴 정도였다. 소문만 무성했던 인수설은 지난해 11월 카카오게임즈 유럽법인이 라이온하트스튜디오의 지분을 51.95%까지 확보한 끝에 현실이 됐다. 그렇다면 카카오게임즈는 라이온하트스튜디오 인수를 통해 어떤 효과를 얻었을까. 모바일 매출 급증…출시 효과 공백은 숙제 지난해 2분기까지만 해도 카카오게임즈의 모바일 게임 매출은 등락을 반복했다. 카카오게임즈가 다양한 게임을 퍼블리싱하며 라인업을 확보함에도 지속 성장이 가능한 코어 타이틀이 부족했기 때문이다. 그러나 오딘 성과가 매출에 반영된 3분기부터 카카오게임즈의 모바일 게임 매출은 급증하기 시작했다. 실제로 지난해 3분기 카카오게임즈의 모바일 게임 매출은 4105억원으로 역대 최고치를 경신했다. 오딘의 매출 기여도가 온전히 반영되면서 전분기보다 387% 늘어난 성장세를 보였고, 전체 매출에 큰 영향을 끼친 것이다. 카카오게임즈의 경우 모바일 게임이 가장 큰 비중을 차지했던 만큼 오딘 성과가 반영되면서 같은 시기 전체 매출이 4662억원으로 집계됐다. 카카오게임즈 내부적으로도 오딘의 성과에 고무적인 반응을 보였다. 앞서 카카오게임즈가 퍼블리싱한 게임 중 오딘 정도의 규모를 낸 게임이 없었을 뿐더러, 퍼블리셔와 개발사의 기업가치와 인지도도 높아졌기 때문이다.    다만 높은 매출 대비 기대에 못 미치는 수익성이 해결 과제로 꼽혔다. 라이온하트스튜디오와 카카오게임즈가 각각의 개발사와 퍼블리셔로 운영됐기 때문에 지난해 3분기까지 퍼블리셔와 개발사가 오딘의 수익을 나누는 구조였다. 실제로 해당 시기 카카오게임즈의 지급 수수료는 전분기 대비 445% 증가한 3242억원을 기록했는데, 이는 오딘의 흥행을 통해 라이온하트스튜디오에 지급하는 로열티가 큰 비중을 차지한 것으로 알려졌다. 같은 기간 지급수수료를 포함한 영업비용도 249% 늘어난 4234억원을 기록했다. 오딘이 가세함에 따라 마케팅비도 전분기 대비 174% 증가한 364억원이 투입됐다. 오딘 흥행으로 카카오게임즈는 전환점을 맞는다. 지난해 3분기 전까지 카카오게임즈는 '달빛조각사'와 '가디언 테일즈' 등 주요 모바일 게임이 일정 수준의 성과를 이어갔지만 플레이 주기에 따른 하향안정세에 접어들었다. 이 때 혜성처럼 등장한 게임이 오딘이었는데, 괄목할 만한 성과를 이룬 만큼 그에 비례하는 개발사 로열티나 관련 마케팅 비용도 큰 폭으로 증가한 것.결국 카카오게임즈는 오딘의 개발사인 라이온하트스튜디오를 인수하는 방식으로 수익 개선에 나섰다. 이 셈법은 '오딘의 글로벌 진출 계획'과 '기업공개'까지 염두에 둔 전략으로 알려졌다. 국내에서 오딘의 게임성을 검증한 카카오게임즈는 오딘의 글로벌 출시를 위해 전략적으로 유럽법인을 통한 지분 인수를 선택했다.   그 결과 4분기 영업비용은 전분기의 절반에 가까운 2388억원으로 집계됐다. 라이온하트스튜디오를 인수하며 수익배분 등의 제반 수수료가 감소한 것이 결정적인 배경으로 꼽힌다. 같은 기간 마케팅 비용도 41.2% 줄어든 214억원을 기록했다. 문제는 높은 성장세를 보였던 모바일 게임 분야가 4분기 들어 하락세에 접어든 점이다. 오딘 출시효과를 톡톡히 봤던 3분기와 달리 매출이 하향안정화 국면에 접어들면서 4분기에는 전분기 대비 51.3% 감소한 2000억원에 그쳤다. 연간 모바일 게임 매출 규모로만 보면 전년 대비 203% 증가한 7549억원을 기록했다. 이는 오딘의 성장세에 따라 카카오게임즈의 매출이 좌우되는 것으로 풀이할 수 있다. "아직 한 발 남았다"…오딘으로 꿈꾸는 장밋빛 미래 카카오게임즈는 오딘의 개발력을 내재화 한 만큼 이를 통해 사업을 다각화할 것이라고 설명했다. 오딘이 '북유럽 신화'를 배경으로 한 만큼 해외 시장에서 경쟁력을 가질 수 있다는 판단이 작용한 것으로 분석된다. 향후 블록체인 기술까지 더해지면 글로벌 공략이 수월할 것이라는 기대치도 반영된 것으로 풀이된다. 카카오게임즈는 오딘을 대만 지역에서 출시하는 한편 향후 서비스 지역을 넓혀간다는 계획이다. 지난해 4분기 및 연간 실적 컨퍼런스콜에서 조계현 대표는 "(오딘 매출의 하향안정세로 인한 모바일 매출 감소는)신작 출시 효과가 제거된 것이 아닌 지속가능한 IP로의 검증 단계를 마친 것이라 생각한다"며 "지난달 대만게임쇼에서 오딘을 시연한 이후 채널 팔로워 및 구독자 수가 3~4배 증가했고 현재는 대만 지역 사전예약을 진행중인데 현지에서 고퀄리티 게임으로 평가받으며 대세감을 형성 중"이라고 밝혔다.  해외 출시와 맞물려 블록체인 기반 '플레이 투 언'(P2E) 방식 적용 여부도 화두로 떠올랐다. 앞서 지난 8일 열린 '보라 2.0 파트너스데이'에 라이온하트스튜디오가 '거너번스 카운슬'에 포함되면서 P2E 방식이 적용된 오딘 서비스에 대해 궁금증이 증폭됐다.이에 대해 조계현 대표는 "엑시인피니티나 미르4가 초기 P2E 시장에 인사이트를 준 것은 맞지만 오딘은 그보다 훨씬 더 개선된 모습의 토큰이코노미가 적용되는 것이 바람직하다고 본다"며 "현 시점에서는 오딘에 P2E가 적용될 지의 이슈보다는 어떤 방식으로 하는 것이 맞을까 고민하는 단계"라고 설명했다.카카오게임즈 측이 공식적인 입장을 표명하진 않았지만, 내부적으로 오딘에 거는 기대감은 상당한 것으로 알려졌다. 글로벌 게임업계가 P2E 게임 방식으로 재편되는 분위기인 데다 보라 2.0 네트워크에 합류한 라이온하트스튜디오의 주력 콘텐츠가 오딘인 만큼 카카오게임즈의 기업가치 제고에도 영향을 끼칠 것이라는 분석이 뒤따른다. 물론 카카오게임즈가 오딘의 글로벌 서비스만 몰두하는 것은 아니다. 지난해 3월 일본에 출시돼 앱마켓 매출 1위에 올랐던 미소녀 육성 게임 '우마무스메: 프리티 더비'의 국내 서비스를 준비중이며, 자회사 프렌즈게임즈와 거버넌스 카운슬이 중심이 되는 '보라 2.0 네트워크' 기반의 P2E 게임도 선보일 계획이다. 특히 자회사 프렌즈게임즈는 주주총회를 거쳐 사명을 '메타보라'로 변경하고 블록체인 기반 게임에 특화된 서비스를 이어갈 예정이다.  그러나 여전히 오딘이 카카오게임즈 내부에서 차지하는 비중은 상당한 편이다. 현재 준비중인 게임이나 기존 서비스 타이틀 가운데 가장 규모감이 크고, 경쟁 요소를 부각시킬 수 있는 게임성이 블록체인 기술 결합과 맞아 떨어진다는 판단에서다. 오딘이 글로벌 지역에서 흥행할 경우 라이온하트스튜디오가 IPO를 진행하고, 이를 통해 카카오게임즈 기업가치를 제고할 수 있다는 점에서 필수불가결적인 요소로 평가된다. 카카오게임즈가 오딘에 공을 들일 수 밖에 없는 이유가 여기에 있다. 조현민 카카오게임즈 최고재무책임자(CFO)는 "오딘 IP는 다른 디바이스나 해외 지역의 확장 측면에서 많은 기회를 보유하고 있다"며 "관련 IP가 가치를 올리고 그에 따른 사업 확장을 위해서는 적절한 시점에 IPO가 필요하다고 생각하지만, 우선 대만을 비롯한 서비스 지역 확장에 집중할 게획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[투자로 손실보고 대출로 이익낸 KB국민·기업은행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090052</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090052</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 07:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KB금융그룹, IBK기업은행이 지난해 각각 4조원, 2조원대 순이익을 내며 역대 최대 실적을 거뒀다. 대출액 급증으로 인한 이자이익 증가가 주효했다. 투자 손실을 거뜬히 상쇄할 정도다.9일 각사 공시를 보면 KB금융은 지난해 4조4096억원의 당기순이익을 거뒀다. 2008년 KB금융 출범 이후 역대 최대치다. 지난해 KB금융 전체의 순이자이익은 11조2296억원으로 전년 동기 대비 15.5% 증가했다.같은 기간 주요 계열사인 KB국민은행 순이익이 2조5908억원으로 12.7% 늘었다. 은행의 대출액이 318조7000억원으로 7.9% 늘어난 영향이 컸다. 또 KB국민카드의 카드론, 현금서비스를 합한 카드채권이 10.0% 늘어난 25조2000억원으로 집계됐다.중소기업 특화은행인 IBK기업은행 역시 지난해 자회사를 포함한 연결 당기순이익이 전년 대비 56.7% 증가한 2조4259억원을, 은행별도 당기순이익은 2조241억원을 기록했다. 중기대출 잔액은 전년말 대비 17조1000억원(9.2%) 증가한 203조9000억원으로 금융권 최초로 200조원을 돌파했다. 중소기업금융 시장점유율은 22.8%를 기록해 업계 최고 수준이다.이렇듯 양사의 호실적에는 대출을 빼놓을 수 없다. 한국은행은 지난해 8, 11월에 이어 올 1월까지 반 년 간 기준금리를 0.75%p 올렸다. 지난해 두 차례의 기준금리 인상분이 은행의 대출금리 상향으로 이어지며 순이자마진(NIM)에 톡톡한 효과를 줬다.지난해 12월 기준 신규 가계대출의 82.1%가 변동금리를 따랐고, 가계 가중평균 대출금리는 3.66%로 나타났다. 대출 금리가 가장 낮았던 2020년 8월(2.55%)과 비교하면 1.11%p 오른 수치다. 같은 기간 기업대출 금리도 2.68%에서 3.14%로 0.46%p 올랐다.IBK기업은행의 NIM은 지난해 2분기 1.51%, 3분기 1.49%에서 4분기 1.55%로 반등했다. KB금융은 지난해 4분기 그룹 NIM이 1.85%, 은행 NIM이 1.61%로 전분기 대비 각각 0.02%p, 0.03%p 상승해 2분기 연속 확대됐다.반면 이 금융사들은 투자에선 재미를 못 봤다. IBK기업은행의 비이자이익은 지난해 4분기 907억원으로 전 분기(1663억원) 대비 45.5%나 하락했다. 유가증권 및 외환파생관련 손익으로 구성된 유가증권관련손익이 31.9% 빠지면서다. KB금융 역시 유가증권 및 파생상품·외환 관련 실적이 축소되면서 지난해 기타영업손익이 3716억원 적자였다. 전년 대비 적자폭이 1830억원 심화됐다.지난해 KB금융 계열사의 기타영업손실은 KB캐피탈(-5687억원), KB국민은행(-4769억원), KB국민카드(-3214억원), KB생명(-1211억원)에서 나왔다. 반면 KB손해보험(7807억원), 푸르덴셜생명(2522억원), KB증권(1158억원), KB자산운용(133억원)은 흑자를 냈다.올해도 한은이 기준금리를 추가로 두 차례 올릴 것으로 관측되는 등 시장금리 상승 압력이 높아지면서 전체적으로 은행들의 순이자마진도 긍정적 영향을 받을 전망이다. 비이자이익 부문에서 실적을 거양해야 경쟁우위를 지킬 수 있다는 분석이 나온다.전배승 이베스트투자증권 연구원은 "2022년에도 마진상승 추세는 이어질 것이나 조달금리가 동반 상승하고 있고 가계대출에 비해 기업대출의 경우 신규 가산금리 수준이 낮고 경쟁환경도 비우호적일 것으로 보여 기업은행은 타행 대비 NIM 상승 폭이 크지는 않을 전망"이라며 "KB금융은 금리상승에 따른 NIM 확대와 5% 내외의 대출성장세 감안 시 2022년에도 이자이익 증가가 전체 이익성장을 견인할 전망"이라고 봤다.   한편 KB금융은 올해의 도전적 요인으로 '비이자 비즈니스 약화 우려'와 '플랫폼 경쟁 심화' 등을 꼽았다. 이를 위해 최상위(탑티어)급 디지털 플랫폼 경쟁력을 확보한다는 전략이다. 국민은행은 시니어에 특화한 개인자산관리서비스(PFM), 국민카드는 생활밀착형 혜택과 금융정보 제공에 집중하는 등 각사 전문성에 기반한 콘텐츠를 제공하는 마이데이터 서비스를 내놓겠다는 계획이다.기업은행도 올해 '쉽고 빠르고 편리한 디지털 IBK'를 슬로건으로 디지털 전환을 가속화한다. 모바일 카드결제단말기 등을 제공하는 경영지원 디지털 플랫폼 'IBK 박스'의 자금조달, 유통 등 킬러 서비스 확대 및 뱅킹채널과의 연계로 시너지 창출 등을 꾀한다. IBK 박스는 지난해 2월 출시 이후 12월 말까지 4만7551개사가 가입하면서 호응을 얻고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>