<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2023 04:19:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[가상 UAM 전시만? SKT 유영상 대표, CES서 '조비' 직접 만났다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120004</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 04:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 UAM(도심항공교통) 상용화에 박차를 가하고 있는 SK텔레콤의 유영상 대표가 최근 폐막한 'CES 2023'에서 핵심 파트너인 조비 에비에이션(이하 조비) CEO와 직접 만나 사업 구체화를 논의했다. 양사의 파트너십은 국토교통부와 주요 연구기관의 조비 생산시설 투어로도 이어졌다.   SKT는 12일 유 대표를 포함한 SKT 경영진이 CES 2023에서 조벤 비버트 조비 CEO, 에릭 엘리슨 부사장 등 조비의 핵심 경영진과 만났다고 밝혔다. 조비는 글로벌 UAM 기체 분야에서 성능, 완성도, 비즈니스 등 다양한 측면에서 가장 앞선 것으로 평가받고 있는 기업이다. 미국 연방항공청(FAA), 미국항공우주국(NASA)과도 긴밀한 협력 관계를 맺고 있다.SKT는 2021년 말 CEO 직속의 UAM 사업 추진 TF를 발족한 뒤, 조비를 기체 부문의 핵심 파트너로 확보하면서 국내 UAM 상용화 경쟁에서 유리한 고지를 점했다. 유 대표와 비버트 CEO는 CES 2023 및 UAM 생산시설 방문 일정에서 한국형 UAM 실증 준비 현황을 점검하고 초기 상용화 방안을 논의한 것으로 전해진다. SKT는 조비를 비롯해 한국공항공사, 한화시스템, 한국기상산업기술원 등과 함께 'K-UAN 드림팀 컨소시엄'을 결성, 국토교통부 UAM 실증 사업인 'K-UAM 그랜드챌린지' 1단계 사업에 참여 중이다. 2025년 상용화가 목표다.이와 관련해 SKT는 CES 2023에서 SK그룹과 함께 준비한 공동 전시관 내에도 가상(VR) UAM 체험관을 마련한 바 있다. 360도 VR 헤드셋과 바닥이 움직이는 효과로 몰입감을 극대화한 가상 UAM 체험 부스는 개막 첫날부터 많은 관람객이 찾으며 인기를 끌었다.   SKT는 조비와 함께 UAM 실증 초기부터 독보적인 실증 데이터를 확보, UAM 상용화 선도 사업모델을 제시하겠단 목표다. SKT는 이미 기체 부문의 강력한 파트너를 확보한 만큼, 자체 기체 개발이나 기체를 이용한 수익화에는 관심이 없다. SKT가 노리는 건 UAM이란 새로운 교통 수단을 '플랫폼'으로 만들어 전에 없던 MaaS(서비스형 교통) 비즈니스를 만드는 것이다. 이와 관련해 2022년 7월 부산국제모터쇼에서 하민용 당시 SKT CDO(최고개발책임자)는 "UAM 전체 생태계에서 기체 제조사의 매출 비중은 약 10% 정도로 추산된다"며 "그 외는 플랫폼 등 MaaS 영역에서 발생할 것"이라고 말하기도 했다.한편 SKT와 조비는 이번 미국 만남에서 한미 UAM 협력 강화를 위한 민간 외교사절 역할을 함께 수행했다. 조비는 미국에 방문한 △국토교통부 △항공안전기술원(KIAST) △한국항공우주연구원(KARI) 관계자들을 미국 새너제이 소재 본사로 초대해 생산시설을 공개했다. 또 이 자리에서 SKT와 조비는 기술, 서비스적으로 준비된 UAM 사업자들에 대한 정책적 지원이 이어진다면 더욱 신속한 사업 추진을 위해 노력하겠다고 정부 측에 제언했다.유 대표는 "협업 2년차를 맞은 SKT와 조비가 한미 UAM 협업의 가교 역할과 더불어 K-UAM 상용화를 이끄는 선봉장 역할이 되도록 최선의 협력을 이어가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LS전선, 전기차용 ‘알루미늄 고유 합금번호’ 인증의 의미는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120003</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 02:40:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LS전선의 알루미늄이 미국 알루미늄협회(Aluminum Association, AA)로부터 고유 합금번호를 인증받았다. 지난 2019년, 일찍부터 알루미늄 신소재 시장에 뛰어들어 개발·상용화에 나선 성과가 인정받은 셈이다.LS전선은 고강도 알루미늄 신소재가 미국 AA로부터 고유 합금번호(AA8031)를 부여 받았다고 12일 밝혔다.AA는 기업과 정책 입안자들에게 글로벌 표준을 제공하는 기관이다. 전 세계적으로 500여개의 고유번호가 있으며, 아시아에는 한국 3개, 일본 14개, 중국 3개 등 20개가 있다. 국내는 유일하게 LS전선이 AA8031을 포함, 3개 고유번호를 보유하고 있다.LS전선 관계자는 “일반 특허의 경우 기존 제품이나 기술과 차별화되면 출원되는 반면, AA 인증은 실제 상용화 이후 안전성, 신뢰성 등이 1년 이상 검증돼야 발급된다”고 설명했다.실제로 LS전선은 지난 2019년부터 알루미늄 신소재를 개발하고 현대차, 기아의 자동차 전선에 공급하는 등 품질력을 입증해왔다. 그 알루미늄에 대한 안전성과 신뢰성이 글로벌 기관으로부터 인정받아 최근 합금 번호가 부여된 것이다.LS전선은 LS알스코와 함께 전기차와 풍력발전기 등에 알루미늄 신소재 공급 확대를 추진할 계획이다. LS알스코는 2019년 LS전선의 알루미늄 사업부가 분사돼 설립된 기업이다.이번에 인증받은 AA8031은 기존 알루미늄 소재의 단점으로 지적돼 온 강도를 기존 대비 40% 이상 강화하고 유연성을 개선했다. 또, 알루미늄의 강도를 강화할 경우 전도율이 떨어지는 단점도 개선했다.LS전선은 알루미늄이 구리보다 가벼워 자동차 등 경량화가 중요한 산업에서 시장이 확대될 것으로 보고 있다. 자동차 전선의 도체를 구리에서 알루미늄으로 바꾸면 전선 무게가 40% 이상 가벼워진다. 차량 1대당 총 25kg에 이르는 전선의 무게가 약 15kg로 감소해 연비를 개선하는 효과가 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1.15조원 투자 유치 카카오엔터, K웹툰·웹소설로 글로벌 공략 '올인']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120002</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 02:40:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오엔터테인먼트가 해외 국부펀드로부터 1조1540억원의 투자를 유치, 글로벌 시장에 집중 투입한다. 성공 가능성이 검증된 K웹툰·웹소설 등을 필두로 자체 보유한 IP(지식재산권) 기반의 콘텐츠 벨류체인 가치를 북미, 태국, 대만, 인도네시아 등에서도 검증해낼 계획이다.   카카오엔터는 12일 빈 살만 사우디 왕세자가 이끄는 국부펀드 더퍼블릭인베스트먼트 펀드(PIF)와 피랩인베스트먼트(PWARP INVESTMENT)에 제3자배정증자 방식으로 452만3354주를 유상증자한다고 공시했다. 이는 기존 주식 총수 대비 11.37% 규모이며 주당 가격은 25만5116원이다.카카오 엔터에 따르면 이번 투자는 카카오 공동체 내에서도 역대 최대 규모의 해외 투자 유치 건이다. 배재현 카카오 투자거버넌스총괄 수석부사장은 "전세계 경제 불확실로 투자 심리가 위축된 가운데 유수의 해외 기관 투자를 유치한 점은 매우 고무적"이라며 "카카오엔터의 차별화된 IP 벨류체인 경쟁력이 세계 시장에서 증명됐다는 의미"라고 평가했다.카카오엔터는 투자 재원을 글로벌 사업 고도화에 집중 투자할 예정이다. 앞서 진출한 회사의 각 글로벌 부문 청사진도 더욱 구체화된다. 특히 북미, 아세안, 중화권에 진출한 스토리 부문은 K웹툰과 웹소설을 앞세워 세계 공략 선봉에 선다. 카카오엔터는 1만개에 달하는 오리지널 IP를 보유하고 있다. 이를 기반으로 △스토리 △뮤직 △미디어 등 다양한 사업 영역 간 벨류체인 시너지 창출이 목표다.일례로 '사내맞선'은 카카오엔터가 웹소설과 웹툰, 드라마를 직접 기획·제작하고 OST제작도 참여한 작품이다. 이후 사내맞선은 글로벌 OTT 넷플릭스에서 해외 시청자의 인기를 끌었다. 사내맞선에 대한 해외 팬들의 관심은 다시 웹툰, 웹소설로 이어지는 콘텐츠 벨류체인 선순환 구조를 형성했다. 카카오엔터는 이처럼 웹툰이 드라마로, 예능 콘텐츠가 웹소설로 확장되는 콘텐츠 다각화 전략으로 글로벌 시장에서의 성과 달성에 주력할 계획이다. 앞서 검증된 콘텐츠 비즈니스 노하우도 글로벌 시장에 적극 접목한다. 카카오엔터는 2022년 북미에 '타파스, '래디쉬', '우시아월드' 3개 플랫폼을 아우르는 타파스엔터테인먼트를 세웠다. 이를 통해 10만여명의 현지 창작자와 협업할 수 있는 기회가 마련됐다. 동시에 '삼다무(3시간마다 무료)', '노블코믹스(웹소설 기반 믹스 콘텐츠)' 등 국내에서 검증된 비즈니스 전략으로 현지 웹툰·웹소설 시장 성장도 이끌겠단 포부다. '헌트', '수리남' 등 세계 시장에서 흥행이 검증된 작품들도 오리지널 스토리 IP에 대한 재해석, 세계관 확장 등의 성공 사례를 지속해서 만들어갈 계획이다. 이밖에 K팝 기반의 뮤직 사업 역시 웹툰, 영상 콘텐츠 OST, 리메이크 음원 발매 등을 통해 음원 유통 포트폴리오의 글로벌 다각화를 추진한다. 카카오엔터 산하 레이블 아티스트들은 글로벌 활동에 대한 다각적 지원을 통해 세계 팬덤을 더욱 견고하게 다질 수 있게 된다. 카카오엔터는 "이번 투자 유치로 초경쟁 상황인 글로벌 엔터 산업에 유연하게 대응하면서 글로벌 성장을 가속할 재원을 확보했다"며 "'비욘드 코리아' 등 카카오 공동체 전반의 글로벌 성장도 이끌도록 노력하겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[N플레이]모두의마블: 메타월드, 타이틀 변화에 숨겨진 의미]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110018</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 01:11:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[N플레이는 넥슨, 엔씨소프트, 넷마블 등 '3N'으로 불리는 게임사와 함께 네오위즈, 엔픽셀, NHN 등 이니셜 'N'을 대표하는 기업들의 이야기를 담습니다. 이니셜 'N'이 상징하는 '새로운(New)' 정보도 함께 전달합니다.모바일 캐주얼 보드게임 '모두의마블'에 블록체인 기술이 더해진 '모두의마블: 메타월드'가 글로벌 타이틀에 변화를 준다. 이는 단순히 타이틀의 변화를 넘어, 넷마블이 추구하는 블록체인 게임의 방향성 변화를 의미하는 것으로 풀이된다.  &lt;블로터&gt; 취재 결과, 넷마블의 블록체인 자회사 '마브렉스'가 최근 모두의마블: 메타월드의 글로벌 타이틀을 명을 'Let's Get Rich: Meta World'에서 'Meta World: My City'로 변경했다. 이를 통해 업계에서는 한국명 타이틀인 모두의마블: 메타월드도 '메타월드: 모두의마블'로 변경될 것이라는 목소리가 나오고 있다.마브렉스가 기존 게임의 타이틀을 변경한 것을 두고 다양한 추측이 오가고 있는데, '메타월드' 시리즈의 정체성을 살리는 방향성을 추구할 것이라는 의견이 설득력을 얻고 있다. 현재 넷마블은 자회사 마브렉스와 손자회사 메타버스월드(넷마블에프앤씨의 자회사)를 통해 각각 블록체인 및 메타버스 형태의 게임을 개발하고 있다. 물론 마브렉스와 메타버스월드가 각각 MBX와 FNCY 생태계를 구축하고 있지만, 블록체인 기술 기반의 메타버스 게임에 '메타월드'라는 브랜드네이밍을 붙인 만큼 통일성을 강조하기 위해 일부 타이틀에 변화를 준 것으로 해석할 수 있다.특히 모두의마블: 메타월드의 경우, 기존 글로벌 타이틀 네이밍 가운데 'Let's Get Rich'가 'My City'로 바뀌며 부제로 사용됐다는 점을 미뤄보면, 해외 시장에서 더 직관적으로 통용되기 위한 전략임을 눈치챌 수 있다.   해당 게임이 '실제 도시 기반의 메타월드에서 부지를 매입해 건물을 올리고 NFT화된 부동산을 거래하는 투자 게임'으로 설정된 만큼, '부자가 되자(Let's Get Rich)'는 추상적인 표현보다 메타버스 공간에 직접 건설하는 '나의 도시(My City)'라는 개념이 더 어울린다는 판단에서다. 국내 타이틀명의 경우, 원작 '모두의마블'의 대중성을 살리는 한편 메타월드를 강조하기 위해 순서만 바꿀 것으로 예상된다. 이런 모두의마블: 메타월드에 대한 변화는 지난해 말부터 감지할 수 있었다. 마브렉스는 지난해 12월 29일 공식 트위터에 '마브렉스의 네 번째 게임을 기대해달라'는 내용의 트윗을 올리며 모두의마블: 메타월드 관련 이미지를 공개한 바 있다. 앞서 지난해 마브렉스는 'A3: 스틸 얼라이브(글로벌 버전)'을 첫 번째 블록체인 게임으로 소개한 이후 '제2의나라: 크로스월드(글로벌 버전)'와 '킹 오브 파이터즈 아레나' 등의 온보딩 소식을 전한 바 있다. 모두의마블: 메타월드가 마브렉스의 네 번째 온보딩 게임이 될 경우 관련 게임의 출시는 오는 1분기가 유력한 상황이다. 이는 넷마블이 지난해 3분기 컨퍼런스콜에서 언급한 모두의마블: 메타월드의 출시 예정시기와 일치한다.게임업계의 한 관계자는 "모두의마블: 메타월드는 게임과 현실세계의 부동산 투자를 접목한 게임인 만큼 해외에서도 이례적인 콘텐츠로 평가받고 있다"면서도 "다만 한국에서는 현행법과 관련 규정 미비로 블록체인 버전이 서비스되지 않을 가능성이 높기에 글로벌 오픈이 유력한데, 오픈 초기 얼마만큼 많은 유저를 모객할 지가 관건"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/11/blt202301110034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 인도네시아에 공장 짓나…"계약 임박"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120001</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 01:11:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 기업 테슬라가 인도네시아에 새 공장을 건설하는 잠정 계약 체결에 근접했다고 11일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;이 보도했다.    블룸버그는 이 사안에 정통한 소식통을 인용해 테슬라가 인도네시아에 연간 100만대의 자동차를 생산할 수 있는 공장을 건설할 계획이라고 보도했다. 다만 아직 최종 계약이 체결된 것은 아니기 때문에 무산될 가능성도 있다. 바흐릴 라하달리아 인도네시아 투자부 장관은 이 사안에 대해 테슬라와 협상을 진행 중이라고 밝혔다.테슬라는 니켈을 포함해 인도네시아의 풍부한 전기차 배터리 핵심 광물을 활용하는 방안도 검토 중인 것으로 알려졌다. 협상에는 자동차 생산시설뿐만 아니라 테슬라의 공급망을 기능을 하는 다수의 시설을 조성하는 내용도 포함됐다. 인도네시아는 지난 몇 년 동안 테슬라 공장 유치를 추진해왔다. 지난 2020년 인도네시아 정부는 새로운 니켈 벤처 설립을 위해 테슬라와 협상을 진행했다. 또 지난해 5월에 조코 위도도 인도네시아 대통령은 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)와 만났다. 이어 같은 해 8월 루훗 판자이탄 해양투자조정부 장관은 인도네시아 정부가 테슬라와 50억달러 규모의 니켈 공급 계약을 맺었다고 밝혔다. 이후 위도도 대통령은 블룸버그와의 인터뷰에서 테슬라가 인도네시아를 자원 공급국 이상으로 보고 인도네시아에서 배터리뿐만 아니라 전기차를 만들기를 희망한다고 말했다. 테슬라는 현재 중국 상하이, 독일 베를린에 해외 기가팩토리를 가동 중이다. 조만간 멕시코의 누에보 레온 주에 새로운 공장 설립을 발표할 계획인 것으로 알려졌다. 한국도 기가팩토리 유치에 나선 상태다. 윤석열 대통령과 머스크 CEO는 지난해 11월 화상 면담을 진행했으며 머스크는 한국을 최우선 투자 후보지로 고려하고 있다고 말했다. 한편 테슬라는 미국 텍사스 오스틴에 있는 생산시설 확충을 위해 대규모 투자를 단행할 계획인 것으로 알려졌다. &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 테슬라가 약 7억7600만달러를 투자해 오스틴 기가팩토리에 배터리, 드라이브유닛, 금형공장 등 총 4개의 시설을 증설할 계획이라고 전했다. 앞서 머스크는 2030년 말까지 연간 2000만대를 생산하는 것이 목표이며 이를 위해 생산기지를 다변화해야 한다고 강조했다. 또 목표 달성을 위해 기가팩토리가 최대 12곳이 있어야 하며 각 공장이 150만~200만대를 생산해야 한다고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 FAA 시스템 오류로 미 전역서 항공편 연기·취소...”복구에 진전"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110019</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 15:30:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 연방항공청(FAA)의 시스템 오류로 미국 전역의 항공편이 취소되거나 연기되고 있는 가운데 FAA가 시스템 복구에 진전을 이뤘다고 밝혔다.    11일(현지시간) &lt;로이터통신&gt; 등 외신에 따르면 FAA는 시스템 장애에 대응하기 위해 이날 오전 9시(미 동부시간 기준, 한국 시간 오후 11시)까지 미국에서 출발하는 모든 비행편 운항을 일시 중단했다. FAA에 따르면 미국 뉴저지주의 뉴아크 리버티 국제공항과 애틀란타 하츠필드-잭슨 국제공항 등 일부 공항에서 출발이 재개되고 있다. FAA는 오전 9시에 다른 공항에서도 출발이 재개될 것으로 예상한다고 밝혔다. 앞서 FAA는 트위터를 통해 “NOTAM에 오류가 발생한 후 시스템을 완전히 복구하기 위해 작업 중”이라며 “일부 기능은 복구됐으나 국가공역시스템(National Airspace System·NAS)은 여전히 제한적으로 운영되고 있다”고 밝혔다. NOTAM은 조종사를 포함한 비행 인력이 이륙 전 반드시 확인해야 하는 정보를 제공하는 시스템이다. 활주로 폐쇄, 조류 위험 경고와 건설 공사 관련 장애물과 같은 내용이 포함되며 장거리 국제선의 경우 내용이 200페이지에 달할 수 있다.비행 추적 웹사이트 ‘플라이트어웨어’에 따르면 이날 오전 8시 30분 기준 미국 국내선과 국제선을 통틀어 최소 3500편의 항공편 운행이 지연됐고 약 520편이 취소된 것으로 나타났다.NOTAM 오류가 발생하기 전에 출발한 항공편은 예정대로 운항된다.유나이티드항공은 일시적으로 모든 국내선 운항을 연기했으며 FAA로부터 상황에 대해 더 자세한 내용을 통보받으면 고객에게 업데이트하겠다고 발표했다. 독일 루프트한자와 에어 프랑스는 미국을 오가는 항공편을 계속해서 운항하고 있다고 밝혔다. 한편 에어프랑스는 상황을 주시하고 있다고 덧붙였다. 프랑스의 국제 공항 운영사인 파리공항관리공단은 미국 항공사가 운행하는 모든 항공편이 추후 공지가 있을 때까지 연기될 것이라고 공지했다. 미국 텍사스주의 오스틴-버그스트롬 국제공항은 트위터를 통해 “미국 전역에 항공기의 속도를 늦추거나 정지시키는 항공 통제 조치인 ‘그라운드 스탑’ 명령으로 항공편이 지연되고 있다”고 밝혔다. 글로벌 항공 분석 업체 ‘시리움’에 따르면 이날 약 290만명의 승객을 실은 항공편 총 2만1464편이 미국 내 공항에서 출발할 예정이었다. 이날 항공편 일시 중단 소식이 전해진 후 개장 전 거래에서 델타항공, 유나이티드항공, 아메리칸항공을 포함한 항공 주식이 일제히 하락했다.백악관은 조 바이든 미국 대통령이 이번 사태에 대해 FAA로부터 보고를 받았으며 현재까지 사이버 공격에 대한 증거는 없다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/11/blt202301110036.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[2023 마케팅 핫키워드]②숏폼, 인생의 낭비? 콘텐츠 마케팅의 '신성']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110002</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 10:19:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["인생의 낭비라는 것을 알면서도 자꾸 보게 된다" 이는 일명 'MZ세대' 뿐만 아니라 전연령대로 확산 중인 숏폼의 중독성을 일컫는 말이다. 최근 플랫폼마다 숏폼 광고 상품이 개발되고, 크리에이터의 수익 정책이 발표되면서 숏폼이 콘텐츠 마케팅 수단으로 급부상하고 있다.  콘텐츠 마케팅 전문 대행사 '콘텐타'의 '2022/23 콘텐츠 마케팅 트렌드 보고서'에 따르면, B2C와 B2B 마케터 모두 "지난 1년간 타깃 오디언스의 관심을 끄는 일이 어려워졌다"고 응답했다. 이에 대해 콘텐타는 "생산되고 있는 콘텐츠의 양이 계속해서 늘어나고 있어 차별화된 콘텐츠를 생산하는 일이 더 어려워지고 있다"며 "최근 늘어나고 있는 숏폼 콘텐츠에서 볼 수 있듯, 소비자가 긴 호흡의 콘텐츠에 집중하지 못하고 있다. 이런 콘텐츠의 길이도 차별화 포인트를 잡는 데 어려움으로 작용하고 있다"고 분석했다.2016년 짧은 동영상 '숏폼'을 내세워 틱톡이 등장했다. 현재 틱톡은 전 세계적으로 10억명의 이용자를 보유한 거대 콘텐츠 플랫폼이 됐으며, 숏폼 열풍을 불러일으켰다. 이에 타 플랫폼에서도 각자의 성격에 맞게 숏폼 플랫폼을 고도화 중이다. '쇼츠'는 유튜브 플랫폼 내 피드 중간 중간에서 찾아볼 수 있다. 유튜브는 크리에이터를 위해 1억달러의 펀드를 마련하고 조회수 및 시청자 반응에 따라 100~1000달러 상당의 지원금을 지급하는 등 초반 모객에 힘쓴 바 있다.인스타그램 또한 '릴스' 콘텐츠를 릴스 탭, 피드, 스토리, 탐색 페이지 등에 광고로 노출시킬 수 있는 부스트 기능을 출시했다. 동영상 게시물과 릴스로 분류하던 기존의 동영상 서비스를 릴스로 일원화, 15분 미만의 모든 영상이 릴스 포맷으로 게재되게 했다. 인스타그램 스토리에서 사용할 수 있었던 설문조사, 퀴즈 등의 스티커 기능을 릴스에도 도입해 인터랙션(쌍방향 소통) 기능도 강화했다.구매를 자극하는 효과가 커, 숏폼 콘텐츠의 영향력은 커머스까지 확대되고 있다. 숏폼 영상은 호흡이 긴 영상보다 빠르고 간편함과 동시에, 이미지 보다 생생하게 제품 정보를 제공할 수 있다. 이에 숏폼 플랫폼은 영상에 바로 상품 페이지를 연결하는 등의 연결성을 제공하는 반면, 아예 커머스 플랫폼이 숏폼 기능을 자체적으로 도입하기도 했다. 재미를 위한 스낵 콘텐츠였던 숏폼 영상이 이제는 제품 구매를 유도하는 중요한 장치가 됐다는 평가다. 유튜브가 거대한 크리에이터 이코노미를 구축할 수 있었던 이유는 수익 구조가 안정화되면서다. 그러나 쇼츠는 시청 시간이 워낙 짧고, 여러 콘텐츠가 연결돼 재생되는 탓에 콘텐츠 수익 구조를 잡기가 힘들다. 지난해까지만 해도 쇼츠를 대변할 광고 상품은 많지 않았다. 아직까지는 인스트림/인피드 광고와 같이 일반 유튜브 시청 환경에 광고로 집행하는 대안을 택하고 있다. 유튜브는 오는 2월 1일부터 15초~3분 분량의 쇼츠 크리에이터들에게 동영상 사이에 재생되는 광고 수익을 공유한다고 발표한 바 있다. 향후 광고 상품의 개발 및 크리에이터와의 수익 분배 정책이 정착되면 또 한 번 숏폼 시장의 성장 분기점이 될 전망이다. 숏폼 3대장, 뭣이 다른데? 더에스엠씨 콘텐츠연구소에 따르면 숏폼 미디어에서도 한 개의 영상으로 쇼츠·릴스·틱톡 총 세 개의 플랫폼을 동시에 커버할 수 있어 간편하다. 가령 유튜브에 영상을 올리려면 메타데이터를 설정하고 섬네일 등 여러가지 관리해줘야 할 것이 많지만, 숏폼에서는 관리 요소가 상대적으로 훨씬 적어 높은 효율이 발생한다는 설명이다. 특히 각 플랫폼별로 다른 시청 타깃을 커버할 수 있으며, 특히 숏폼의 시청 패턴이 비선택적이라는 점에서도 매력적이다. 숏폼에서는 하나의 영상을 시청한 뒤 그 다음에 나올 영상을 예측할 수 없다. 알고리즘에만 기대야 하기 때문에 원인을 알 수 없는 광고 효과가 나오기도 한다. 더에스엠씨 콘텐츠연구소 △시청 환경에 적합한 광고가 필요할 때는 쇼츠 △전반적인 광고 운영이 필요할 때는 릴스 △목적별로 광고를 집행할 때는 틱톡을 추천한다.  유튜브는 이용률이 높고 연령대가 다양해 높은 콘텐츠 도달률을 기대할 수 있기 때문이다. 크리에이터들의 참여가 적극적이기도 하고, 이미 축적한 영상 콘텐츠를 쇼츠로 편집해 유통할 수 있어 보다 간편하다. 가령 쿠팡의 유료 멤버십인인 로켓회원으로 가입해야 볼 수 있는 OTT '쿠팡플레이'의 경우, 유튜브에 숏폼으로 하이라이트 영상을 제공해 눈길을 끌고 있다. 이는 실제 쿠팡플레이로의 유입을 유도할 수도 있다는 전략에서다. 릴스는 '인스타그래머블(인스타그램에 올릴 만한 것)'의 연장선상에 있다. 특히 인스타그램은 '인적 네트워크 기반'으로, 브랜드는 크리에이터의 콘텐츠와 팔로워로 구성된 '팬덤'을 활용할 수 있다. 이미지에 대한 선호가 숏폼에도 적용돼, 뷰티패션 업종의 브랜딩 활동에 효과를 줄 수 있다. 릴스 콘텐츠에 인스타그램 샵을 연결할 수 있어 이용자가 빠르고 쉽게 제품 정보를 확인하고 구매도 가능하다.특히 메타(구 페이스북) 소속인 인스타그램 릴스는 광고 영역에서도 메타의 광고 기능을 이용할 수 있다. 릴스는 △전환 △도달 △트래픽 △동영상 조회 △브랜드 인지도 △앱 설치 등으로 광고 목표를 확대했다. 릴스에는 '스토리' 부분도 주목해야 한다. 시간이 매우 짧은 세로형 콘텐츠로, 앱 설치(CTA) 버튼이나 프로필을 클릭해 인스타그램 계정으로 유입시키는 사례도 보인다. 연구소 측은 "아직까지 노출이 원활하지는 않지만, 향후 다양한 시너지가 예상되는 부분"이라고 평가했다.틱톡은 숏폼으로 시작한 플랫폼답게 콘텐츠를 가지고 '노는' 문화가 잘 정착되어 있다. 사용자가 플레이하고 활발한 인터랙티브를 독려할 수 있도록 커스터마이징(맞춤형)하는 것에 초점이 맞춰져 있다. 특히 크리에이터가 올린 영상에 광고를 달고 광고 수익을 크리에이터와 틱톡이 5:5로 배분해 가지는 '틱톡 펄스'를 통해, 이용자의 자발적인 콘텐츠 제작이 활발하다. 때문에 이용자 참여를 통한 바이럴 마케팅에 효과적이다. 또, 신규채널 오픈을 고려하는 브랜드에게 좋은 기회가 될 수 있다. 해시태그 챌린지를 광고 상품으로 보유하고 있는 것도 그 방증이다. 그 외 틱톡은 가장 다양한 광고 상품을 보유하고 있어, 피드 광고나 전면 광고 등 캠페인에 따라 최적화된 광고 상품을 선택할 수 있다.김용태 더에스엠씨 대표 및 콘텐츠연구소장은 "국내에서는 글로벌 대비 숏폼 마케팅이 성장하지 않았음에도, 올해 숏폼이 핵심 소셜 마케팅 전략 3개 안에 꼭 들어가는 마케팅 수단"이라며 "3년 안에 숏폼 콘텐츠는 지금보다 몇 배 이상 엄청난 성장세를 이룰 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/11/blt202301110006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KB금융 비은행서 입지 격상한 '보험'…국민카드의 전략은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110017</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 08:19:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KB금융그룹의 비은행 부문에서 보험업의 비중이 가장 커졌다. 업계 상위권인 KB손해보험의 호실적에 더해 2020년 인수한 푸르덴셜생명보험이 합세하면서다. 2019년까지 비은행 기여도 1위를 차지했던 KB국민카드로선 보험업과 실적차를 줄이지 못하면 내부경쟁에서 밀릴 수 있는 국면이다.11일 업계에 따르면 KB금융 비은행 계열사의 2022년 3분기 누적 당기순이익은 보험부문(KB생명+푸르덴셜생명+KB손해보험)이 6765억원을 내 가장 높았으며, 그 다음이 KB국민카드(3523억원)였다. 증권업이 호황기를 구가했던 2021년에는 KB증권이 5943억원으로 기여도 1위를 차지했는데, 2022년에는 보험부문이 그 자리를 뺏은 셈이다.KB손해보험이 자녀보험 등 장기보험 부문에서 상품경쟁력을 높인 것이 주효했다. KB손보가 거둔 장기보험 원수보험료는 2022년 3분기까지 5조9365억원으로 전년 동기에 비해 6.7%(3751억원) 증가했다. 이는 증가율로 계산했을 때 손보업계 중 가장 높은 수치다. 올해 새 국제회계기준(IFRS17)이 시행되면 장기보험 보유계약의 수익성은 더욱 증대되는 점도 기대 요인이다.KB생명은 푸르덴셜생명과 통합해 자산규모 35조원 수준의 'KB라이프생명'으로 새롭게 출범했다. 외형 확대를 통해 규모의 경제 효과를 용이하게 실현할 수 있을 것으로 보인다. 국내 탑티어 생명보험사로 확실히 자리매김하고, 2030년에는 업계 3위를 달성하겠다는 포부도 밝혔다.KB국민카드로선 올해 실적을 개선해야 하는데 거시경제 상황이 녹록치 않다는 점이 뼈아프다. 금융투자협회에 따르면 올 2월 금리전망 BMSI(채권시장 체감지표)는 86.0(전월 88.0)으로 시장금리 관련 채권시장 심리가 전월 대비 소폭 악화된 것으로 조사됐다. 경기침체 우려에도 불구하고 주요국 금리인상 사이클의 예상 종료시점이 늦춰지면서다.시장금리가 높아질수록 카드사는 비용 부담이 더욱 크다. 수신 기능이 없어 여신전문금융채(여전채)를 발행해 자금 대부분을 조달하기 때문이다. 김은갑 IBK투자증권 연구원은 "2022년 3분기 KB금융그룹 순이자마진(NIM)은 1.98%로 전분기 대비 0.02%포인트 상승했는데 카드의 조달비용 상승으로 그룹 NIM 상승폭이 축소했다"고 설명했다.이런 배경에서 KB국민카드가 2023년이 시작되자마자 5년 만에 새로운 프리미엄 카드 브랜드인 HERITAGE Smart(헤리티지 스마트)를 선보였다는 점이 주목된다. MZ세대를 타깃으로 최대 6%까지 할인 혜택을 누릴 수 있는 '할인형카드'와 2000원당 최대 3마일리지까지 적립 가능한 '대한항공 마일리지형카드' 2종을 첫 상품으로 출시했다. 연회비는 20만원이다.  이는 연회비 30만원에 왕복항공권을 제공해 높은 인기를 끌다가 단종된 '로블' 카드만큼의 혜택은 아니지만, 범용카드보다는 높은 혜택에 매스티지(대중성을 강화한 명품)급 카드 수준의 연회비를 받는다는 점에서 수익성을 최대한 고려해 설계한 상품으로 분석된다.KB국민카드의 신규 프리미엄 카드 론칭은 소비력 높은 고객층을 유입해 대출 등 영업기회를 더욱 확대하고, 높은 연회비를 기반으로 혜택 증가분을 상쇄한 수익을 거두겠다는 전략으로 해석된다. 기존 프리미엄카드인 '베브5'는 이달 10일부터 4대 사회보험료 납부대행수수료를 월 최대 4만원 깎아주던 이벤트 혜택을 삭제했다. 이 역시 수익성을 고려한 포트폴리오 조정이라는 해석이 가능하다.KB국민카드 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "헤리티지 스마트는 베브에 비해서 할인율 등 혜택이 강화된 측면이 있다"며 "상품 포트폴리오 조정 차원에서 정기적으로 신상품을 출시하고 있고 그런 일환에 따른 것"이라고 설명했다.당정의 정책으로 카드사의 가맹점수수료가 지속적으로 인하돼왔지만, KB국민카드는 아직까지 견조한 수익을 올린다는 점도 새로운 프리미엄카드를 내놓을 수 있는 여건으로 작용한 것으로 분석된다. 한국신용평가에 따르면 2022년 1~9월 KB국민카드의 가맹점수수료 수익은 8819억원으로 카드사 중 가장 많았다.또 KB국민카드의 프리미엄카드 론칭이 롯데카드 인수를 염두에 두고 상품군의 코드를 맞추는 것 아니냐는 해석도 나온다. 롯데카드는 명품 브랜드 몽블랑과 협업하고, 롯데백화점에서 명품 구매 시 혜택을 주는 카드 신상품을 내놓는 등 프리미엄 라인 강화와 대출영업 확대에 주력해왔다. 이창권 KB국민카드 사장이 올해 신년사에서 "1등 카드사 도약을 목표로 하겠다"고 밝힌 점도 롯데카드 인수전과 맞물려 다양한 해석을 낳고 있다.그러나 이환주 KB라이프생명 대표도 "2030년 생명보험업계 3위를 달성하겠다"고 했다. 이는 삼성생명, 한화생명, 교보생명 셋 중 하나는 제치겠다는 뜻이다. 이 역시 KB금융이 생명보험사 추가 인수를 하겠다는 뜻으로도 해석할 수 있다. KB금융은 2023년 경제상황이 녹록치 않은 상황에서 인수자본을 신중하게 투입할 것으로 보인다. 윤종규 KB금융 회장은 올해 확장할 영역 중 하나로 헬스케어를 언급했는데 이는 보험업과 직결된 분야다.이런 상황에서 KB국민카드가 1등 카드사를 표방한 건 내실 강화에 총력을 쏟겠다는 뜻으로 해석된다. BC카드의 전유물이었던 프로세스 대행(PA) 사업 확장과 그룹 대표 플랫폼인 KB페이 등 디지털 사업 확대로 반등을 모색할 계획이다. 이창권 사장은 "비즈니스 원천인 고객기반을 강화하면서 영업·마케팅을 정교화하고 금융 사업은 최고 수준의 심사 역량과 디지털 금융 경험을 제공해 '대출이동제' 등 다가오는 금융 대전(大戰)에서 주도권을 잡아야 한다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/11/blt202301110032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]분할상장 준비 마친 갤러리아, 김동선 전무 경영 본격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110016</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 08:19:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  2023년 3월 31일 신규상장을 예고한 한화갤러리아가 분할 준비를 마쳤습니다. 2021년 4월 한화솔루션에 흡수합병 돼 약 2년간 사업부 생활을 한 한화갤러리아는 독립 상장사로서 백화점 사업을 전개할 예정입니다. 지난 10일 한화솔루션은 주주배정 우선주 유상증자 결과 청약률 85.73%를 기록했다고 공시했습니다. 모집 주식 수 203만2000주 중 174만2059주의 청약을 받았습니다. 구주주가 138만8606주, 우리사주조합이 15만1430주의 청약을 넣었고요. 28만9941주의 실권주가 발생했습니다. 이에 따라 실제 조달한 금액은 493억원으로 예정했던 총액 576억원에 다소 못미쳤습니다.  분할 준비 끝났다 이번 유상증자의 목적은 자금조달보다는 갤러리아 분할 상장요건 충족에 있습니다. 애초에 유상증자 치고는 그 규모가 아주 크지는 않았습니다. 보통주가 아닌 우선주 증자를 한 것도 그렇고요. 한화솔루션이 공시한 증권발행실적보고서 내 자금의 세부 사용목적에 그 내용이 자세히 담겨있습니다. 한화솔루션은 “현재 백화점 사업 및 도소매업 등을 목적으로 하는 리테일 사업부문의 인적분할을 추진하고 있다”며 “이번 유상증자의 목적은 분할신설회사 우선주의 신규상장 심사요건(시가총액 50억원 이상)을 충족하기 위해서다”라고 했습니다. 신규상장 심사요건은 우선주의 시가총액이 50억원 이상이어야 한다고 규정하고 있는데요. 한화갤러리아가 9대 1의 비율로 분할돼 우선주를 나눠 갖을 경우 이 규모가 50억원이 넘어야 한다는 뜻입니다. 이번 유상증자는 이 최소한의 규모를 충족시키기 위한 차원에서 이뤄졌고요.   한화솔루션은 오는 2월 13일에 임시주총을 열어 안건을 통과시키고 3월 1일 인적분할, 3월 31일 한화솔루션 재상장 및 한화갤러리아 신규상장을 진행할 예정입니다. 이번 유상증자로 사실상 분할 사전준비를 모두 마친 셈입니다.  갤러리아, ‘뗐다 붙였다’ 통한 홀로서기 이번에 분할 신규상장 예정인 한화갤러리아는 당초 한화솔루션의 자회사였습니다. 이 자회사를 한화솔루션이 2021년 4월 흡수합병해 백화점 사업부로 만들었는데, 이를 다시 분할한다는 것입니다.  그렇다면 ‘원래 별도 회사였던 거니 다시 되돌리는 것 아니냐’라고 생각하실 수 있는데요. 틀린 말은 아니지만 지배구조의 변화는 결코 작다고 할 수 없습니다. ‘㈜한화→한화솔루션→한화갤러리아’의 수직구조에서 인적분할을 통해 ‘㈜한화→한화갤러리아’로 지배구조의 위치가 한 단계 상승하기 때문입니다. 이러한 지배구조 변화는 김승연 회장의 셋째 김동선 갤러리아 전략본부장(한화호텔앤드리조트 전략부문장 겸)에게 상당히 중요합니다. 김 전략본부장은 한화그룹의 리테일 및 리조트 사업에서 영향력을 확대하고 있는데요. 향후 이 사업들을 물려받기 위해서는 갤러리아가 지배구조상 ㈜한화 바로 밑에 위치하는 것이 유리하기 때문이죠.  경영능력 시험대 갤러리아의 분할 신규상장을 통한 홀로서기는 김 전략본부장이 경영능력을 증명하기 위한 시험대가 될 가능성이 높습니다. 태양광, 우주 등 미래 사업에 오랫동안 공을 들인 장남 김동관 부회장과 한화생명에서 경력을 쌓은 차남 김동원 부사장과는 달리 확실한 전공분야를 선택하기까지 다소 시간이 걸렸기 때문입니다. 코로나19 이전부터 매출감소, 수익성 악화를 겪었던 갤러리아는 2021년부터 본격적으로 실적개선에 시동을 걸었습니다. 2022년 3분기 매출은 1265억원으로 전년 동기 대비 5% 증가했고요. 영업이익은 68억원에서 77억원으로 늘었습니다. 관건은 앞으로 사업을 어떻게 전개해 나가느냐겠죠. 신세계, 롯데, 현대백화점 등 국내 대표 백화점 3사 틈바구니 속에서 시장을 확보하는 게 중요할 것으로 보입니다. 김 전략본부장은 2022년 10월 미국 유명 버거 브랜드 파이브가이즈를 국내 들여오는데 주요 역할을 한 것으로 알려지기도 했죠. 과연 신규 상장되는 갤러리아에 어떤 새로운 색깔을 입힐지 관심이 모입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/11/blt202301110029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 등에 업은 동진쎄미켐, EUV PR 양산에 ‘기대감’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110015</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 08:19:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체·디스플레이 소재 기업 동진쎄미켐이 EUV(극자외선)용 포토레지스트(PR) 양산으로 두 번째 도약을 준비한다.동진쎄미켐은 반도체 및 디스플레이용 재료, 대체에너지용 재료와 발포제를 제조·판매하는 회사다. 이중 반도체와 디스플레이 등 전자재료가 매출의 대부분을 차지한다.동진쎄미켐은 2022년 3분기 연결기준 누적 매출 1조839억원, 영업이익 1582억원을 기록했다. 각각 전년 동기 대비 31.4%, 72.3% 늘어난 규모다. 영업이익은 이미 2021년 연간 영업이익을 넘어섰다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 동진쎄미켐은 2022년 연간 매출 1조3610억원, 영업이익 1716억원으로 역대 최대 실적을 기록할 전망이다.2022년 하반기부터 이어진 글로벌 경기 침체로 인해 2023년에도 전방산업(제품 생산·판매 산업)의 위축은 지속될 것으로 보인다. 반도체·전자 기업에 소재를 납품하는 동진쎄미켐도 업황 악화에 영향을 받을 수밖에 없는 상황이다.다만 소재 산업에 속한 기업들은 산업 특성상 일정 수준의 생산은 지속하기 때문에, 장비업체에 비해 매출이 지속적이고 안정적인 편이다. 또 동진쎄미켐은 국내 소재 시장에서 소수 업체와 과점체제를 형성하고 있으며, 글로벌 시장에서 고부가가치 제품을 위주로 안정적인 수익을 내고 있다.  2019년 일본 수출 규제 이후 국내 기업들이 반도체 소재 국산화에 나서면서, 동진쎄미켐도 주목을 받았다. 동진쎄미켐은 2019년부터 EUV용 PR 개발에 주력했으며 2022년 말 양산을 시작했다. PR은 반도체 웨이퍼 위에 뿌리는 감광액으로, 빛을 받아 반도체 회로를 새기는데 사용된다. 이중 EUV용 PR은 초미세 공정에서 사용되는 소재다. 업계에 따르면 삼성전자의 1개 반도체 공정에서 동진쎄미켐이 양산을 시작한 EUV용 PR이 사용되는 것으로 알려졌다.동진쎄미켐의 EUV용 PR 등 핵심 소재 개발에는 삼성전자의 적극적인 지원이 있었다. 소재 기업은 실제 수요 기업과 협업없이는 제품 양산이 어렵다. 품질 테스트 등 자체 인프라가 부족하기 때문이다. 동진쎄미켐도 EUV PR 개발 당시 삼성전자 화성 EUV 라인에서 테스트를 진행했다.2019년을 기점으로 동진쎄미켐의 매출에서 삼성전자가 차지하는 비중도 크게 늘었다. 동진쎄미켐의 전체 매출 대비 삼성전자 매출의 비중은 2018년 19.9%, 2019년 20.7%에서 2021년 40.9%로 증가했다. 2022년 3분기 기준 36.7%를 차지하고 있다. 금액 기준으로는 2018년 1642억원에서 2019년 1815억원으로 소폭 늘더니 2020년 3837억원으로 두배 이상 증가했다.특히 삼성전자는 초미세공정의 선두주자로 EUV 공정 도입을 가속화하고 있는 상황이다. 향후 동진쎄미켐과의 협력 관계도 더욱 강화될 것으로 보인다.  디스플레이 분야에서도 동진쎄미켐은 안정적인 수익을 창출하고 있다. 국내 디스플레이 산업은 전방산업의 침체로 인해 어려운 시기를 겪고있지만, 동진쎄미켐은 중국 등 글로벌 사업자를 대상으로 소재를 판매하기 때문이다.특히 중국의 경우 BOE를 비롯한 디스플레이 제조사들의 신규 투자와 신규공장 가동 등으로 인해 매출 증대가 예상되는 상황이다. 또 TV 대형화에 따라 10세대 이상의 디스플레이 신규공장 투자가 예상되고 있다. 이에 따라 동진쎄미켐에 대한 소재 수요는 더욱 커질 것으로 보이다.다만 업황 악화에 따라 동진쎄미켐도 여타 기업처럼 보유 현금을 늘리는 모양새다. 2022년 3분기 기준 동진쎄미켐의 단기금융자산을 포함한 현금성자산은 4118억원으로 2021년 말 2866억원 대비 43.7% 늘었다. 같은 기간 단기차입금도 2859억원에서 3540억원으로 36.7% 증가했다.2022년 3분기 누적 투자활동 현금흐름은 1211억원으로 전년 동기(740억원) 대비 63.6% 증가했다. 이중 단기금융자산의 취득 항목의 증가 영향이 주효했다. 3분기 누적 단기금융자산 취득은 806억원으로 전년 동기(227억원) 대비 255.1% 늘었다. 산업 침체기에 대비해 금융자산 투자 비중을 높이는 모양새다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/11/blt202301110025.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['토종 통신장비' KMW, 5G 상용화 후 내리막…삼성전자 향한 기대감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110014</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 08:19:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 통신장비 기업 KMW의 실적이 5G 상용화 이후 내리막을 이어가고 있다.최근 5년간의 실적 추이를 보면 2018년 연결기준 2963억원이었던 매출은 이듬해인 2019년 6829억원으로 두 배 이상 증가했다. 같은 기간 262억원 규모였던 영업손실은 1378억원 영업이익으로 전환됐다.2019년에 매출이 뛴 것은 SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신사들이 5G 상용화 서비스를 시작한 영향이 컸다. 통신 3사는 2019년 4월3일 전세계 최초로 5G 상용화에 성공했다. 이후에도 3.5기가헤르츠(㎓) 주파수 대역을 중심으로 5G 전국망을 구축하기 위해 투자를 이어갔다.이는 통신 3사에게 5G 주 장비를 공급하는 삼성전자·에릭슨·노키아·화웨이 등에게 기회였다. KMW에게도 장비 공급을 늘릴 수 있는 기회가 찾아왔으며 이는 매출과 영업이익 증대로 이어졌다. 특히 KMW는 노키아와 합작법인을 만들고 함께 5G 기지국에 들어가는 장비 MMR을 제작해 통신사들에게 공급했다. KMW의 2019년 매출이 전년에 비해 두 배 이상 증가한 배경이다. MMR이란 기지국 안테나·필터·라디오 유닛 등이 일체형으로 제작된 장비를 말한다.  하지만 통신 3사가 5G 기지국 구축 작업을 확대하고 커버리지(도달거리)를 늘리면서 장비에 대한 수요도 상용화 초반에 비해 줄었고 이는 KMW의 매출 감소로 이어졌다. 회사의 2020년 매출은 3385억원으로 2019년의 절반 이하로 줄었고 영업이익도 327억원으로 감소했다. 2021년에는 279억원 영업손실로 전환됐으며 2022년에도 3분기까지 누적 매출 1341억원, 영업손실 319억원으로 적자를 이어갔다.새로운 세대의 기지국 장비에 대한 통신사들의 수요가 KMW의 실적에 미치는 영향이 큰 것은 회사의 매출에서 통신장비가 차지하는 비중이 절대적이기 때문이다. KMW의 사업은 크게 무선통신 기지국에 장착되는 각종 장비 및 부품 등을 생산·판매하는 RF 사업과 스포츠 조명과 실외조명 등을 생산·판매하는 LED 사업으로 구분된다. 2022년 3분기 기준 RF 사업부의 매출이 전체 매출의 약 93%를 차지했다.회사의 가장 큰 고객도 삼성전자다. 3분기 기준 RF 사업부의 고객별 매출 비중에서 삼성전자가 40.9%로 1위를 기록했다. 후지쯔(15.5%), ZTE(9.9%), 라쿠텐(8.2%) 등이 뒤를 이었다. 향후 삼성전자의 행보가 KMW의 실적에 영향을 미칠 수밖에 없다.삼성전자는 글로벌 통신 장비 시장에서는 화웨이·에릭슨·노키아에 이은 후발 주자다. 하지만 미국 버라이즌과 디시 네트워크, 영국 보다폰, 일본 KDDI, 인도 에어텔 등 글로벌 통신사들과 5G 사업 협력을 하며 존재감을 키워가고 있다. 2022년 9월에는 미국 1위 케이블 사업자 컴캐스트의 5G 통신장비 공급사로도 선정됐다. 미국과 유럽 등 선진 시장 외에는 아직 5G뿐만 아니라 LTE 전국망도 갖춰지지 않은 국가들이 있다. 삼성전자에게 이들은 통신 장비를 제공할 수 있는 잠재 시장이다. 삼성전자가 장비를 공급하는 국내외 통신사들을 확대할수록 KMW는 매출을 늘릴 수 있는 기회를 잡을 가능성이 커진다. KMW는 투자 여력은 갖춘 것으로 평가된다. 2022년 3분기 기준 회사의 현금 및 현금성자산은 1096억원이다. 회사의 단기 투자 여력을 의미하는 유동비율은 212%다. 유동비율은 1년 내에 현금화할 수 있는 자산인 유동자산을 1년 안에 갚아야 하는 유동부채로 나눈 값이다. 일반적으로 유동비율이 150% 이상이면 재무상태가 안정적이라고 평가된다. 부채총계는 1036억원, 자본총계는 2422억원으로 부채비율은 43%다. 보통 200% 이하를 적정 부채비율이라고 본다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/11/blt202301110024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[비덴트 티브이로직, 세계 최대 방송장비 전시회 NAB 간다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110013</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 08:19:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[방송장비업체 '비덴트'가 세계 최대 규모 방송장비 전시회인 'NAB 2023'에 참여한다고 밝혔다. NAB는 미국을 포함해 전 세계의 방송장비가 전시되는 행사로, 매년 1700여 개의 업체가 참가해 최신 방송장비 동향을 소개하는 한편 신기술 발표 및 콘텐츠 트렌드를 주제로 한 콘퍼런스·세미나를 진행한다.  11일 비덴트에 따르면, 티브이로직은 이번 NAB에서 기존 제품과 다른 신개념의 하드웨어와 소프트웨어가 접목된 4K·UHD 방송용 모니터 3종을 선보인다. 이를 통해 비덴트는 전 세계 고객들을 직접 만나 시장 확대와 브랜드 이미지 상승을 꾀한다는 목표다.티브이로직의 신제품 4K·UHD 방송용 모니터에는 시장 니즈에 따라 △Gen-Lock △Multi Measuring View △VPID Auto Detection 등 새로운 기능들이 탑재됐다.조병민 방송장비사업부 사업부장(이사)은 "이번에 전시하는 신제품 라인업은 포스트 코로나 시대에 티브이로직 브랜드를 이끌 핵심 제품군"이라며 "전 세계 방송국과 영상 제작 회사, 포스트 프로덕션 등을 주요 타깃으로 공급을 확대해 나갈 계획"이라고 말했다.비덴트는 코로나19로 인해 실내에 머무는 시간이 늘어난 동시에 영상콘텐츠 소비량이 급증하면서 넷플릭스, 디즈니+ 같은 온라인동영상서비스(OTT) 시장이 확장된 점에 주목하고 있다. OTT 업체들의 영상 콘텐츠 제작량이 늘고 제작 인프라 확충이 요구되면서 티브이로직의 지속적인 성장이 예상되기 때문이다.김영만 비덴트 대표는 "비덴트 방송장비사업부는 2019년 이후 3년간 코로나19 상황에서도 티브이로직 신제품 개발에 매진해 해외 매출을 지속적으로 늘려왔다"며 "NAB는 비덴트가 지난 몇 년간 공들인 결과물들을 전 세계에 알릴 수 있는 의미있는 기회가 될 것"이라고 전했다.한편, 비덴트 방송장비사업부는 지난해 목표치인 약 150억원의 매출을 달성한데 이어 올해 200억원 이상의 성장세를 이어간다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/11/blt202301110019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[여전히 아재폰? 20대서 멀어진 삼성전자, 안방 잠재고객도 놓치나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110012</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 07:13:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['삼성 스마트폰(갤럭시)은 젊은 층에서 애플 스마트폰(아이폰)보다 인기가 없다'는 속설은 사실로 확인됐다. 전세계 스마트폰 판매량 1위의 삼성전자지만, 미래 잠재고객 확보 차원에서 젊은 소비자들 요구에도 더 귀를 기울여야 한다는 지적이 나온다.  대학생활 정보 공유 커뮤니티 에브리타임 개발사 비누랩스는 이달 10일 Z세대(1997년~2006년생) 전자기기 이용 특성에 대한 트렌드 리포트를 발간했다. 회사 내 20대 연구팀인 '비누랩스인사이트'가 전국 Z세대 대학생 남녀 2000명(성비 50%)을 대상으로 2022년 11월에 실시한 이 조사에서는 스마트폰 업계의 라이벌인 삼성전자와 애플을 바라보는 젊은 세대의 선호도 및 장단점이 상세히 기술돼 눈길을 끌었다.특히 'Z세대가 가장 쓰고 싶은 스마트폰 브랜드' 항목에선 애플(54.1%)이 삼성전자(41.9%)를 10%p 이상 격차로 앞선 점이 확인됐다. 현재 애플 스마트폰 이용자 중 삼성 스마트폰으로 바꿀 의향이 있는 사용자는 12.1%에 그친 반면, 삼성 스마트폰 사용자 중 애플 스마트폰으로 바꿀 의향이 있는 사용자는 24.6%로 2배 가까이 많았다. 비누랩스는 "대학생들의 절반 이상이 애플 사용자로, 호감도도 높아 향후 애플 보유율은 더 증가할 것으로 짐작된다"고 평가했다. 이 같은 결과는 한때 '아재폰(아저씨 휴대폰)'으로 불렸던 삼성 스마트폰 브랜드 이미지가 남긴 영향, 그리고 외형에 민감한 Z세대가 아이폰을 갤럭시보다 높게 평가하기 때문인 것으로 풀이된다. Z세대는 상대적으로 트렌디함(유행)과 디자인을 중시한다. 브랜드 이미지에 대한 세부 조사에서도 애플과 삼성을 비교하면 이 점이 잘 드러난다. '트렌디한' 항목은 애플 89.0대 삼성전자 27.7, '세련된' 항목 88.3대 24.1, '고급스러운' 항목 87.9대 24.2로 외형적 측면에선 애플이 좋은 점수를 받았다. 삼성전자도 '실용적인(78.6대23.8)', '친근한(78.6대 25.3)', '신뢰가 가는(74.9대42.4)' 등의 항목에서 애플을 앞섰지만 전체 브랜드 만족도 점수(애플 1055점, 삼성전자 816점)를 뒤집진 못했다. 더불어 Z세대가 '삼성 스마트폰에 만족하지 않는 이유' 중 '부족한 성능'을 가장 중요하게 꼽았다는 점은 하드웨어 명가 삼성전자가 체면을 구긴 대목이다.   비누랩스의 조사뿐이 아니다. 앞서 2021년 발표된 한국갤럽의 조사에서도 비슷한 결과가 나왔다. 당시 한국갤럽이 전국 만 18세 이상 국민 1003명을 전화조사(표본오차: ±3.1%p)한 결과 '현재 사용 중인 스마트폰' 항목에서 18세~29세는 애플 아이폰이 52%로 삼성전자 갤럭시 39%를 앞섰다. 30대에서는 삼성 갤럭시 51%, 아이폰 43%로 비슷했고 40대로 넘어가야 갤럭시 79%, 아이폰 11%로 삼성전자 사용 비중이 압도적이었다. 삼성전자 제품에 익숙하고 브랜드 인지도가 높은 40대 이상은 갤럭시를 선호하지만, 젊은 세대일수록 아이폰 선호도가 점점 높아지고 있단 얘기다. '다음에 구입하고 싶은 스마트폰' 항목도 18~29세는 51%가 아이폰을 꼽았고, 갤럭시는 41%로 뒤처졌다. 이 같은 결과들은 지금의 갤럭시가 잠재고객이자 경제력을 지닌 주 소비층으로 성장할 10~20대 젊은 세대에게 그리 매력적이지 않다는 점을 시사한다. 특히 양사의 서로 다른 운영체제(안드로이드와 iOS)와 스마트폰 주변기기(PC, 이어폰, 태블릿 등)에 담긴 생태계 고정효과(Lock-in)를 고려하면 아이폰에 익숙한 Z세대는 나이가 들어서도 아이폰을 고수할 수 있다는 전망이 나온다. 이번 비누랩스 조사에서 갤럭시 사용자와 아이폰 사용자 모두 브랜드 선택 이유 1~2위로 '운영체제가 편하고 익숙해서'를 골랐단 점이 이를 방증한다.   한국은 시장 규모가 작아도 삼성전자의 안방이란 상징성이 있다. 그동안 국내 스마트폰 브랜드 점유율 조사에서도 삼성전자는 80% 이상의 압도적인 수치(카운터포인트리서치, 22년 3분기 기준 84%)를 유지하며 '국민 브랜드' 타이틀을 수성해오기도 했다. 하지만 젊은층의 선호도 변화는 10년, 20년 후 이 같은 지형도가 달라질 수 있음을 암시한다. 한국 밖은 어떨까? 최근 세계 시장에서도 삼성전자 스마트폰의 기상도는 '흐림'이다. 시장조사기관 카운터포인트리서치에 따르면 연간 기준 2021년 전세계 스마트폰 시장에서 소매 판매량 기준 삼성전자의 점유율은 18.9%로 1위였다. 애플은 17.2%로 2위를 기록했다. 한때 20%에 육박했던 삼성전자의 점유율은 매년 조금씩 하락 중이다. 그 뒤를 애플이 바짝 뒤쫓고 있고 샤오미 등 중국 업체의 추격도 거세다. 국가별, 지역별 점유율은 상이하나 삼성전자가 우위를 점한 곳은 주로 유럽과 동남아 시장이다. 그러나 이들 지역에서도 가성비를 앞세운 중국 업체들이 추격을 강화하면서 경쟁이 치열해졌다. 또 업계에 따르면 세계에서 가장 큰 시장인 중국에서 삼성전자 스마트폰 점유율이 거의 0%에 수렴한다. 2021년 출범한 삼성전자 중국사업혁신팀도 이를 뒤집지 못했다.  한편 이 같은 영향으로 스마트폰이 주된 수익원인 삼성전자 MX 사업부의 매출, 영업이익은 수년째 눈에 띄는 성장이 없는 상황이다. 이는 전사 매출 감소에도 영향을 미쳤다. 6일 공개된 삼성전자의 2022년 4분기 잠정실적은 연결 매출 70조원, 영업이익 4조3000억원으로 전년 동기 대비 매출 8.83%, 영업이익은 60.37% 감소했다. 이에 대해 삼성전자는 "대외환경 불확실성에 따라 메모리 사업이 부진해 실적이 크게 하락했고, 스마트폰 판매도 둔화되며 전사 실적이 감소했다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/11/blt202301110018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['매파 연준' 이긴 스타트업 있다? 미국 법인 설립 2년차 '해빗팩토리']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110010</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 07:13:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년은 제롬 파월 미국 연방준비제도(연준·Fed) 의장의 매파(통화긴축 선호)적 발언으로 기준금리가 치솟으면서 돈줄이 마른 스타트업에는 고난의 해였다. 이러한 상황을 오히려 기회로 만든 스타트업이 있어 주목된다. 미국 법인을 설립해 주택담보대출 서비스 로닝에이아이를 제공하고 있는 핀테크 스타트업 '해빗팩토리'다.11일 해빗팩토리는 2022년 1월 설립된 해빗팩토리 USA가 1년 만에 고객 이자 비용 총 89억원을 절감했다고 밝혔다. 해빗팩토리는 환율 1달러를 1300원으로 가정했을 때, 한해동안 총 대출금액 371억원을 달성했다고 설명했다. 30년 모기지 이용 시, 고객이 지불해야 하는 이자비용은 459억원이다. 같은 상품을 타사에서 이용한다면 이자비용은 총 548억원으로, 타사 대비 총 89억원을 절감한 셈이다. 이는 1인당 1억6400만원이다.지금까지 로닝에이아이가 제공한 평균 금리는 6.056%이며, 최저 금리는 3.625%이다. 미국 대출 금융 기관 로켓 모기지(RocketMortgage), 웰스 파고(Wells Fargo)와 비교했을 때 평균 0.5%에서 2% 이상 낮은 금리를 제공하고 있다.해빗팩토리에 따르면 미국 진출 당시 비 영어권 시장(영어를 모국어로 사용하지 않는 이민자 커뮤니티)은 언어 장벽으로 인해 특정 소규모 중개업자에 의존해야 했다. 또 미국의 주류 은행과 모기지 회사는 금융 프로세스를 디지털화하는 데에 투자하고 있었지만 기존의 고비용 구조와 낮은 생산성 탓에 업무 처리 기간이 단축되지 않았고 대출 이율도 낮아지지 않는 실정이었다.이에 해빗팩토리는 데이터와 AI(인공지능)를 활용해 기존에 대출 가능 여부를 확인하는 데에 소요되는 3일을 1분으로 단축시켰다. 곧이어 자체 기술력으로 개발한 AI프로세스를 통해 실시간 모기지 금리 조회 기능을 선보였다. 해당 기능은 미국의 시중은행이 시도하지 못했던 것이라는 점에서 의미가 있다고 밝히기도 했다.또 △모기지 계산기 △리파이낸싱 계산기 △론피(Loan Fee) 계산기 △대출 계산기 기능을 통해 고객이 최저금리부터 월별 상환 금액 및 총 상환 금액 등을 홈페이지에서 편리하게 확인할 수 있도록 했다. 계산기 실행 건수는 약 6만회에 달한다.로닝에이아이를 총괄하는 이동익 해빗팩토리 공동대표는 "기술과 데이터를 활용해 기존의 업무 프로세스를 저비용 구조로 바꾸면서 유의미한 성과를 내고있다"며 "로닝에이아이는 해빗팩토리의 글로벌 금융 플랫폼으로써 앞으로도 모기지 시장의 변화와 고객의 이익을 함께 추구해갈 것"이라고 포부를 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/11/blt202301110012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[18만 개인정보 유출 LG유플러스, 정보보호 인력 비중 3.9% 그쳐]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110008</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 07:13:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[약 18만건의 고객 개인정보가 유출된 LG유플러스의 사내 정보보호인력 비중은 이동통신 업계 경쟁사인 SK텔레콤, KT보다 낮은 것으로 확인됐다. 유출 사건의 첫 인지 경로도 내부가 아닌 외부를 통해서였다.LG유플러스는 10일 공식 홈페이지를 통해 개인정보 유출 사건을 알렸다. 회사는 "유플러스를 아껴준 고객들에게 고개 숙여 사과의 말씀을 드린다"며 "유출된 개인정보는 성명, 생년월일, 전화번호 등이며 납부 관련 금융정보는 포함되어 있지 않다"고 공지했다. 또 '해당 고객정보의 유출 시점과 경위를 파악하기 위해 수사기관 및 정부에 적극 협조하고 있으며, 모니터링 시스템을 강화하고 조사결과에 따라 재발 방지 대책을 마련할 예정"이라고 전했다.새해 초부터 발생한 대규모 개인정보 유출 사건을 두고 LG유플러스의 준비와 대응에도 눈길이 쏠린다. 개인정보 유출 사건은 단순 유출의 의미 외에도 피해자들의 잠재적인 2차, 3차 피해가 일어날 수 있다는 점에서 무게를 갖는다. 따라서 기업 브랜드에 악영향을 미치는 건 물론, 대규모 손해배상 소송으로 이어진 사례도 적지 않다. 기업의 평시 개인정보보호 수준을 가늠해볼 수 있는 잣대 중에는 정보보호산업진흥포털의 '정보보호 공시'가 있다. 매년 주요 기업들이 자사의 전체 인력 대비 정보보호 전담인력의 수, 정보보호 투자액 등을 알리는 자료다. 해당 공시에 따르면 2021년 12월31일 기준 LG유플러스의 정보보호 부문 전담인력 수는 총 91.2명으로 확인된다. 총임직원 1만477명 대비 3.9% 수준이다. 같은 기간 주요 경쟁사인 SK텔레콤의 정보보호 전담인력은 1961명으로 총임직원 대비 7.8%를, KT는 각각 335.8명과 6.6%를 기록했다. 전담인력 수를 제외하더라도 임직원 수 대비 정보보호 전담인력 비중은 LG유플러스가 가장 뒤처진다. 이번 조사 결과에 따라 전담인력 확충의 필요성이 제기될 수 있는 대목이다.    이번 유출 사건에 대한 첫 인지 경로도 내부가 아닌 한국인터넷진흥원(KISA)이었다. 1일 KISA에서 개인정보 유출 의심 정황을 LG유플러스에 알렸고, 회사가 이를 자체 조사한 결과 실제 유출이 확인되어 3일 KISA에 신고했다. LG유플러스는 현재 사건의 구체적인 원인, 규모 등을 파악하기 위해 경찰 수사 협조에 최선을 다하고 있다는 입장이다. 이번 사건이 외부 '해킹'에 의한 것인지, 내부의 '유출'인지는 아직 확인되지 않았다. 사건에 대한 개인 보상 여부도 미정이다. 회사 관계자는 "보상 여부는 수사 결과가 나온 뒤 검토할 수 있을 것 같다"고 말했다. 한편 LG유플러스는 홈페이지 내 공지사항 '개인정보 유출 여부 및 정보항목 조회 안내' 게시글을 통해 유출 대상자 여부를 확인할 수 있도록 돕고 있다. 또 유출된 사용자들에게도 문자와 이메일 등으로 해당 사실을 고지하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/11/blt202301110010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>