<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 06 Dec 2022 12:34:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]'마통' 뚫는 보험사…깨진 저축보험, 다시 붙이기 어렵다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060020</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 11:13:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   지금 당장 필요한 돈은 아니더라도 조만간 목돈이 나갈 것 같을 때 손쉽게 대응할 수 있는 방법이 '마이너스통장'(한도대출) 개설입니다. 보험사들의 자금 상황은 이와 흡사합니다. 변제기한이 1년 이내에 도래하는 차입금을 뜻하는 '단기차입금' 한도를 수십배 상향하고 있습니다.6일 신한금융지주는 주요 자회사인 신한라이프가 단기차입 한도를 1조2700억원 늘린다고 공시했습니다. 이는 신한라이프 자기자본(5조1526억원)의 24.6%에 달하는 규모입니다. 기존 차입한도인 1300억원을 더하면 총 차입한도는 1조4000억원이 되는 셈이죠.단기자금을 융통할 때 쓰이는 RP(환매조건부채권) 매도와 당좌차월(당좌예금 한도 이상으로 수표를 발행해도 은행이 이를 지급하는 것) 방식을 활용할 예정입니다. 이에 앞서 생명보험업계 1위인 삼성생명도 단기자금 차입 한도를 이 같은 방식으로 기존 2000억원에서 3조6000억원으로 18배 증액했습니다. 양사는 이번 결정에 대해 안정적인 유동성 확보 목적이라고 설명합니다.  대형 보험사들도 유동성 확보를 위해 소위 '마통'을 뚫어야 할 정도로 자금이 긴요하다는 뜻입니다. 이러한 유동성 리스크가 점증하는 근본적 원인은 '저축성보험'의 해약이 급증하는데 있습니다. 생명보험협회의 금융통계월보를 보면, 올해 9월까지 생명보험사들의 저축성보험 지급보험금은 183조원 규모에 달합니다. 전년 동기(153조원) 대비 약 30억원 늘어났습니다.삼성생명의 올 3분기 총 지급보험금은 5조4890억원, 보험손익 적자는 1조6810억원에 달하는데 이는 증권사 추정치인 3조5650억원, 1720억원을 크게 상회하는 규모입니다. 글로벌 긴축에 따라 변액보험 손실이 커졌고 외화환산손실이 증가한 가운데 저축성보험 해약의 급증은 실적 악화에 쐐기를 박았죠.보험사들은 2012년에 저축성보험을 절판 마케팅을 벌이면서 공격적으로 판매했어요. 그해에 정부가 복지재원 마련 등을 이유로 2013년 2월부터 저축성보험의 비과세 한도를 2억원 이하로 낮추겠다고 예고하면서죠. 저축성보험은 비과세 혜택이 개시되는 10년 단위로 해지되는 경우가 빈번합니다. 즉 10년 전에 팔았던 저축성보험의 만기가 올해 대거 도래한 것이죠. 10년 유지해야 비과세…요즘 금융소비자 니즈에 맞나? 보험사들이 만기 도래와 함께 다시 자사 저축성보험으로 고객을 유지할 수 있다면 유동성 걱정은 줄어들지 몰라요. 그런데 최근 금융소비자들의 니즈와 저축성보험은 다소 괴리되는 경향이 있어요. 은행 예적금과 비교했을 때 저축성보험의 강점은 뭐니뭐니해도 비과세입니다. 예적금은 만기 이자 소득에 15% 세금을 물리는데, 저축성보험은 10년을 유지하면 세금이 없죠.요즘 중앙은행이 기준금리를 급격하게 인상하면서 만기가 짧은 금융상품에 대한 수요가 갈수록 높아지고 있어요. 올해 초에 가입한 예적금보다 중순에 나온 예적금 금리가 더 높으면 바로 갈아타고 싶겠죠. 이를 반영해 한국은행은 내년 4월부터 은행들이 1개월 만기 정기 적금을 내놓을 수 있도록 관련 규정을 개정했습니다.기준금리가 안정화하면 장기적 관점에서 저축성보험에 수요가 몰릴 수 있지만, 현재 금융시장 상황에서 10년 만기는 상당히 길죠. 10년 전과 비교해 금융소비자들의 투자 이해도도 비약적으로 상승했고요. 더군다나 사업비를 공제해 가입 초기에는 환급률이 낮은 저축성보험에 대한 매력이 상대적으로 낮아질 수밖에 없다는 분석이 나옵니다.금리를 더 높이면 타개책이 될 수 있지만 그것은 금융당국이 막고 있습니다. 보험업계 최초로 연 6% 저축보험을 출시하려던 KDB생명은 연 5.95%로 낮춰 상품을 선보였습니다. 금융감독원이 생명보험사들에 저축보험의 금리 경쟁을 자제하라는 내용의 공문을 보내면서죠. 은행들에도 예금금리 인상을 자제하라고 메시지를 전했습니다. 저축성보험의 금리 차별화가 어려워졌습니다.한국은행에 따르면 9~10월 두 달 간 금융권 수신 증가 규모가 은행권은 43조9000억원 늘어난 반면, 비은행권은 24조6000억원 순유출했습니다. 은행권과 비은행권의 금리격차가 줄면서 상대적으로 안정감을 느끼는 은행권으로 '역머니무브'가 일어나고 있습니다. 결국 재무부담되는 저축보험…단기차입금으로 방어한다 그렇지만 보험사들이 저축성보험을 다시 공격적으로 팔아야 할 요인도 없습니다. 내년 새 국제회계기준 'IFRS17'이 도입되면 저축성보험은 부채로 인식돼 자본건전성 부담을 높입니다. 이에 보험사들은 저축성보험 판매를 줄이고 보장성보험에 주력해왔는데, 금리가 치솟으면서 유동성 방어를 위해 저축성보험 판매에 다시 열을 올린 것이죠.삼성생명은 올 3분기 3.5% 금리의 고정형 저축성보험을 판매했지만, 타사와 달리 고금리 경쟁에 동참하지는 않을 계획이라고 합니다. 그 대신 단기차입금을 대안으로 꺼내든 모습입니다. 신한라이프의 경우도 저축성보험 축소 기조를 유지한 덕분에 보장성보험 비중이 동종업계 중 최상 수준이죠. 내년으로 예정된 후순위채권 6500억원 규모에 대한 콜옵션(조기상환)도 예정대로 행사할 방침입니다.삼성생명의 방대한 유동성을 고려하면 마통을 실제로 쓸 가능성은 적어보이지만, 올해 격변의 금융시장을 떠올려보면 그 만약의 경우도 배제할 순 없습니다. 한은은 내년 경제성장률 전망치를 종전 2.1%에서 1.7%로 대폭 낮췄습니다. 한국 경제성장률이 2% 밑이었던 때는 코로나19 확산 원년인 2020년, IMF 외환위기(1998년), 글로벌 금융위기(2009년)를 제외하고는 없었습니다.채권시장을 통한 자금 조달도 녹록치 않습니다. 레고랜드와 흥국생명 콜옵션 미이행 등으로 누증된 자금이탈에 대응해 우리 정부가 대규모의 유동성 공급조치를 내놓는 등으로 시장을 다소 안정시켰지만 완전한 회복은 아직 요원하죠. 신용스프레드(국고채와 AA- 등급 회사채 간 3년물 금리차)는 글로벌 금융위기 이후 최고치를 찍었습니다.결국은 미국 연방준비제도(연준)의 전향적 태도가 보험사들의 자금난을 타개할 분수령이 될 전망입니다. 연준은 한꺼번에 0.75%포인트를 올리는 식의 급격한 금리인상의 속도조절에 나설 것임을 시사했지만, 인상을 멈출 것이라고는 하지 않았어요. 금리인상이 지속되면 저축성보험 이탈은 더욱 확대될 수 있는 만큼 보험사들의 '자본체력'이 시험대에 오른 국면입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코리아세븐, 미니스톱 인수 효과는…매출 늘었지만 수익성은 뚝]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060019</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 11:13:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[편의점 브랜드 세븐일레븐을 운영하는 코리아세븐이 올 3월 사업 확장을 위해 미니스톱을 인수했지만 본격적인 인수효과가 나타나기까지는 다소 시간이 걸릴 것으로 예상된다. 6일 코리아세븐의 3분기 보고서에 따르면 미니스톱 롯데CVS711(한국미니스톱)은 올해 3월 말부터 3분기 말까지 매출액 4976억원, 순손실 67억원을 기록했다. 2020년 회계연도(2020년 3월~2021년 2월)부터 이어져온 적자 경영이 여전히 이어지고 있는 것이다. 미니스톱의 적자는 코리아세븐의 손익계산서에도 부담을 주고 있다. 올 3분기까지 코리아세븐은 별도 기준 172억원의 이익을 냈지만 연결 기준으로는 그 규모가 84억원에 불과하다. 미니스톱 인수로 매출액은 3조2129억원에서 4조206억원으로 불어났지만 수익성은 오히려 저하한 것으로 나타났다. 코리아세븐은 올 3월 주주배정 유상증자를 통해 4800억원 규모의 자금을 확보했음에도 전년 대비 재무부담이 늘어났다. 올 3분기 말 순차입금은 7652억원으로 전년 동기 5244억원 대비 2408억원이나 증가했다. 미니스톱 인수로 수익성이 악화한 상황에서 빚까지 늘어나며 이자부담이 더 커진 것이다. GS25(GS리테일)와 CU(BGF리테일)에 이은 국내 3위 편의점 사업자인 코리아세븐은 양강체제를 무너뜨리기 위한 방법으로 미니스톱 인수를 결정했다. 2600여개의 점포를 보유한 미니스톱을 인수할 경우 코리아세븐은 점포 수를 1만4000여개까지 늘릴 수 있어 업계 1위 CU의 1만5855개(2021년 말 기준)를 추격할 발판을 마련할 수 있을 것으로 봤다.편의점 사업의 경우 규모의 경제가 핵심으로 꼽힌다. 점포 수가 많을수록 납품업체와 협상에서 우세한 지위를 가져갈 수 있고, PB(Private-Label Products)제품을 만들더라도 비용절감 효과를 확실히 누릴 수 있기 때문이다. 마찬가지로 미니스톱 인수에 높은 관심을 보였던 이마트24는 인수전에서 고배를 마신 뒤 사업 전망이 그리 밝지만은 않은 상황이다. 이마트24의 점포 수는 약 6200개로 3강 체제를 이룬 경쟁업체들에 비해 그 규모가 절반 수준도 못 미친다. 롯데는 미니스톱 인수 당시 “퀵커머스 경쟁이 치열해지고 있는 유통시장에서 미니스톱의 2600여개 점포와 12개의 물류센터를 확보해 단기간 내 고객과의 최접점 거점을 확대할 계획”이라고 밝혔다.다만 기존 미니스톱 점포들을 세븐일레븐으로 얼마나 전환할 수 있느냐가 관건으로 여겨진다. 미니스톱 점주들의 상표권 보유 기간은 오는 2024년 4월까지인데, 이 기간이 끝나면 다른 브랜드 간판을 달고 사업을 이어갈 수 있기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[디즈니 오리지널]웹툰 IP '커넥트', 실사화 포인트는 '인간의 마음']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060018</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 11:13:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동명의 네이버웹툰 지식재산권(IP)을 소재로 한 '커넥트'는 신인류의 장기를 이식한 연쇄살인마와 그를 뒤쫓는 신체 주인의 추격전을 다룬다. 표면적으로는 연쇄살인마를 저지하기 위해 몸부림 치는 주인공의 사투극처럼 보이지만, 그 내면을 들여다 보면 '인간의 마음'을 주제로 하고 있다.이 작품에서 커넥트로 불리는 신인류들은 상처가 나거나 피부가 절단돼도 바로 복귀되는 능력을 지닌 불사의 몸을 가진 사람으로 설정됐다. 초인적인 능력이라고 해도 어떤 사람이 쓰느냐에 따라 싸이코패스 연쇄살인마 같은 악당(빌런)이 되거나 음지에서 활동하며 선한 영향력을 행사하는 '다크 히어로'가 될 수 있음을 조명한다.  다만 살인마와 눈을 공유하게 된 동수의 사정은 이런 선과 악의 갈림길에서 다소 변주된 느낌을 전할 것으로 보인다. 웹툰 원작과 마찬가지로 커넥트에서도 동수는 '자기 의지와 상관없이 끔찍한 살인사건 장면을 보게 된다'는 설정으로 출발해 '알고보니 이식된 눈이 살인마에게 있었고 그의 폭주를 막아야 한다'는 이야기의 중심에 선다. 선한 마음을 가졌기에 자신의 능력으로 약자를 도와주거나 살인마를 뒤쫓는 동수이지만, 실상은 자신이 겪는 육체·심리적 고통에서 벗어나기 위해 움직이는 인물로도 비쳐진다. 물론 웹툰 원작 말미에 보이는 동수의 선택을 보면, 그가 어떤 인물인지 명확히 확인할 수 있지만 실사화된 커넥트가 6부작으로 편성된 것을 감안하면 적어도 30화 분량의 원작 웹툰 내 설정을 그대로 가져가지 않을 가능성이 높아진다. 캐릭터가 만드는 이야기 실제로 최근 커넥트 출연진들이 밝힌 캐릭터 설정에서도 이런 디테일한 변주를 눈치챌 수 있다. 동수 역을 맡은 배우 정해인은 지난 1일 싱가폴 마리나베이에서 열린 '디즈니 쇼케이스 2022'에서 해당 캐릭터에 대해 "동수라는 캐릭터에 접근할 때 처음 들었던 생각은 외로움과 고독이었다"며 "(해당 캐릭터는) 기본적으로 선한 마음이 있는 사람인데 사실 다크 히어로가 되고 싶어하는 인물에 가깝다"고 평가했다.   살인마 진섭 역을 맡은 고경표 배우의 경우 악의 근원을 연기하기 위해 노력했다고 밝혔다. 캐릭터가 이끄는 스토리 라인의 몰입도를 높이기 위해 원천적인 악을 표현했다는 설명이다. 그는 "인간의 탈을 쓴 원념이나 악의 본질같이 느껴지길 바라며 연기했다"며 "지금까지 맡았던 캐릭터와 다르게 보이기 위해 표현 방식에도 많은 변화를 줬다"고 설명했다.이처럼 커넥트 제작·출연진은 원작 웹툰 캐릭터 설정을 바탕으로 보다 깊이있고 입체적인 스토리 라인을 구현하는데 집중했다. 불사의 몸을 지닌 신인류라는 판타지적인 설정 뒤편에 인간의 탐욕과 고독에서 오는 '원천적 결핍'을 전하려는 의도가 숨겨져 있는 셈이다.커넥트를 연출한 미이케 다카시 감독의 연출력도 해당 작품의 철학을 뒷받침한다. △DEAD OR ALIVE 범죄자 △비지터 Q △IZO △13인의 자객 △악의 교전 △짚의 방패 △라플라스의 마녀 △신이 말하는 대로 등 미이케 다케시 감독이 연출한 영화를 들여다 보면 그가 왜 장르물의 달인이며 웹툰 원작인 커넥트를 선택했는 지 알 수 있다. 그의 2010년 이후 연출작인 '악의 교전', '짚의 방패'. '라플라스의 마녀'는 현지에서 유행한 동명의 소설을 바탕으로 제작된 작품인 데 원작을 재해석하고 그 안에서 의미를 찾아가는 연출력이 돋보인다는 평가를 받았다.  미이케 타카시 감독은 이번에 공개된 커넥트에서도 미이케 다카시만의 상상력과 해석 능력을 바탕으로 신인류들의 서사를 완성시켰다. 그러면서도 그는 그 안에 숨겨진 내면의 본성을 이끌어내는 데 주력한 것으로 알려졌다. 미이케 다카시 감독은 "컴퓨터그래픽(CG) 기반의 액션과 추격신이 있지만 제가 이 작품에서 테마로 생각한 것은 인간의 마음"이라며 "커넥트를 인간이 어디까지 악할 수 있는 지 혹은 다른 사람과 어떤 차이를 느끼며 컴플렉스와 고독에서 싸워가는지를 살린 휴먼 드라마로 봐주시길 바란다"고 말했다.한편 디즈니+ 오리지널로 편성된 커넥트는 오는 7일 오후 5시부터 6개 에피소드가 모두 공개될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이재용 회장, 취임 첫 해외 행보…UAE 찾은 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060017</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 11:13:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이재용 삼성전자 회장이 6일(현지시간) 취임 첫 해외 행보로 아랍에미리트(UAE) 바카라 원전을 찾았다. ‘기회의 땅’인 중동에서 새로운 사업 기회를 논의하고, 현지 네트워크를 강화하기 위함으로 풀이된다.이 회장은 이날 UAE 아부다비 알 다프라(Al Dhafra)주에 위치한 바라카 원자력 발전소 건설 현장을 방문했다. 이 회장이 중동 지역 사업장을 방문한 것은 2019년 추석 명절 사우디 리야드 지하철 공사 현장을 찾은 이후 3년 3개월 만이다.이 회장이 방문한 바카라 원전은 삼성물산이 포함된 ‘팀 코리아’ 컨소시엄이 진행하고 있는 한국 최초의 해외 원전 건설 프로젝트다. 2012년을 시작으로 10년 넘게 진행되고 있는 초장기 프로젝트다. 이 부회장은 공사가 진행중인 3·4호기 건설 현장을 둘러본 뒤 현지에서 근무하는 임직원들과 간담회도 가졌다.이 회장은 바카라 원전 방문에 앞서 삼성물산, 삼성엔지니어링, 삼성전자 중동 지역 법인장들을 만나 현지 사업 현황을 보고받고 중장기전략을 논의했다. 이 자리에서 이 회장은 “새로운 성장 동력을 찾기 위해 대변혁을 추진 중인 중동은 기회의 땅”이라며 “어려운 상황이지만 과감하고 도전적으로 나서자”고 당부했다.중동은 국내 기업들의 ‘신시장’으로 부상하고 있는 지역이다. 중동 주요 국가들은 △아부다비 경제비전 2030 △사우디 비전 2030 등 전략을 추진하고 있어, 국내 기업들에게 새로운 기회의 땅으로 떠오르고 있다.삼성은 삼성물산의 두바이 부르즈칼리파 시공 참여, 삼성엔지니어링의 정유 플랜트 사업 등 UAE와 관계를 이어오고 있다. 또 이 회장은 지난달 17일 방한한 무함마드 빈 살만 사우디 왕세자와도 사우디 2030 협력을 논의한 바 있다.이 회장은 UAE 대통령이 연례 개최하는 비공개 고위급 회동에 참석할 가능성도 거론된다. 이 회장은 지난해 12월 초 아부다비 방문에서 무함마드 빈 자이드 알 나하얀 UAE 대통령(당시 왕세자)을 만났던 것으로 알려졌다. 이 회장과 무함마드 대통령은 지난 2019년 2월 아부다비와 삼성전자 화성사업장을 교차 방문키도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자와 네이버는 왜 'AI 반도체 솔루션'으로 협력할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060016</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자와 네이버가 'AI(인공지능) 반도체 솔루션'으로 협력하는 것은 반도체 제조사와 소프트웨어(SW) 기업으로서 '초거대 AI'를 준비하기 위한 전략의 일환으로 풀이된다.초거대 AI란 기존 AI에서 진화한 AI다. 인간의 뇌처럼 다양한 상황과 관련된 데이터로 스스로 학습해 사고하고 판단할 수 있다. 사람의 언어를 이해하고 이를 기반으로 이미지를 만들 수도 있다. 초거대 AI를 구현하기 위해서는 기존 AI보다 훨씬 많은 데이터가 필요하다. 많은 데이터를 기반으로 학습을 해야 그만큼 더 똑똑한 초거대 AI가 탄생할 수 있기 때문이다.초거대 AI가 대용량의 데이터를 학습하기 위해서는 반도체·서버·스토리지 등의 IT 인프라도 고사양이 필요하다. 삼성전자의 주력인 메모리 반도체(이하 메모리)도 마찬가지다. 메모리란 데이터를 저장할 수 있는 반도체를 말한다. 연산 기능을 갖춘 시스템(비메모리) 반도체와 구분된다. 메모리가 초거대 AI가 학습할 데이터를 저장하고 빠르게 입력과 출력을 할 수 있는 성능을 갖추지 못하면 초거대 AI의 성능에도 악영향을 미칠 수 있다.이에 삼성전자는 고성능 메모리에 연산 기능을 내장한 HBM-PIM과 PNM, 대용량의 데이터를 효율적으로 처리할 수 있는 차세대 인터페이스 기반의 CXL 등의 메모리를 개발하며 초거대 AI 시대를 대비하고 있다. 초거대 AI를 개발하는 기업들이 이처럼 진화된 메모리를 필요로 하기 때문이다.하지만 초거대 AI에 적합한 메모리는 기존처럼 제품만 만들어 판매하는 형태와 다른 협력이 필요하다. 메모리가 관련 SW 및 알고리즘과 적절하게 연계돼야 제대로 된 성능을 발휘할 수 있다. 메모리를 만드는 삼성전자가 초거대 AI를 준비하는 네이버와 협업하는 이유다.삼성전자의 반도체 설계·제조 기술과 네이버의 AI 알고리즘 개발·검증, AI 서비스 경험을 융합해 초거대 AI에 최적화된 '반도체 솔루션'을 구현하는 것이다. 초거대 AI 특화 반도체 솔루션을 단순한 반도체가 아닌 반도체 솔루션이라고 부르는 배경이다.초거대 AI '하이퍼클로바'를 준비 중인 네이버 입장에서도 AI가 방대한 양의 데이터를 학습하는데 적합한 반도체 솔루션이 필요하다. AI의 학습을 안정적으로 지원해줄 수 있는 인프라가 갖춰져야 보다 똑똑한 초거대 AI가 탄생할 수 있기 때문이다. 양사는 고성능 IT 인프라를 지원할 수 있는 차세대 메모리 솔루션의 확산에 대해 지속적으로 협력할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기어때, 해외로]②김진성 CSO "모바일 앱 하나로 모든 여행 OK"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060015</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[여기어때는 거래액의 97%가 모바일 애플리케이션(앱)에서 발생하는, '모바일 원 플랫폼(One Platform)' 체제를 중심으로 사업을 운영하고 있다. 모바일 앱으로 효율적인 서비스 모델을 운영하면서 지속가능 선순환 모델을 이어가겠다는 전략이다. 또 국내에서 그랬듯 해외 여행 시장을 통해 원 플랫폼 시스템은 더욱 강화될 것으로 내다보고 있다.  내수여행 대란 일본 사례, '즉시확정' 서비스에 확신 김진성 여기어때 전략총괄(CSO)은 여기어때가 근거리 해외 여행 서비스를 시작한 이후 일본에서 특이한 점을 포착했다고 &lt;블로터&gt;에 전했다. 바로 일본 내 여행 수요 증가로 발생한 '내수 여행 대란'이다. 일본이 내수 여행을 활성화하기 위해 내국인들을 대상으로 1인달 8000엔(한화 약 7만6000원) 가량을 최대 5박까지 지원하면서 각 호텔에 엄청난 예약이 밀려든 것이다. 현지 시스템 장애로 오버부킹이 일어나면서 '숙박 대란'이 발생했는데, 코로나19 팬데믹 이전에는 없던 상황이다.  김진성 총괄은 일본 내수여행 대란같은 급박한 현지 상황을 빠르게 대처하면서 '존재하지 않는 서비스를 처음 해본 것' 또한 여기어때의 도전이었다고 회상했다. 특히 이 일본 내수여행 대란을 통해 자사 고객 편의 중심의 서비스 방향을 잡을 수 있었다는 설명이다. 비용이 조금 더 들더라도 향후 변경의 위험 부담 없이 예약을 확정하는 '즉시확정' 시스템을 운영하며 고객 불만을 줄이는 데 초점을 두게 된 직접적인 계기가 됐다. 김 총괄은 "이럴 때 통상 고객에게 연락해 다른 호텔(숙소)를 제안하는 경우가 많다"면서도 "우리는 숙소를 확보할 때 즉시 확정하는 시스템이기 때문에 다른 숙소를 제안할 필요가 없었다"고 &lt;블로터&gt;에 전했다. 김 총괄은 또 "어떤 경우에는 동일한 호텔에서 업그레이드하는 방식으로 비용을 지불하면서까지 즉시 확정 서비스 약속을 지키려 했다. 더 편리한 방법이 있었지만 결국은 (고객과의 약속을 지키는)이 방향으로 가는 게 맞다고 생각했다"고 덧붙였다. CS(고객서비스) 부문도 겸직하고 있는 김 총괄은 이 외에도 예상하지 못한 고객 불편사항을 매일 정리, 분석하고 있다고 전했다. 고객 불만사항을 줄이는 것은 지속가능한 운영 모델을 유지하는 데 핵심적인 요소라고 판단했다. 그가 정의하고 있는 '지속가능한 선순환 모델'은 거래액과 사용자 수는 비례한다는 전제 하에 '앱을 통한 효율적인 모델 운영 → 목표 거래액 달성 → 이용자 편의 개선에 재투자 → 거래액 증가'로 이어지는 모델이다. 물론 이 역시 모바일 원 플랫폼에서 이뤄져야 한다.  "모바일 원 플랫폼 시스템, 더 강력해진다" "유혹은 많이 있어요. 하지만 매출의 97%가 모바일 앱에서 나오는 OTA(온라인 여행사, Online Travel Agency)는 흔치 않아요. 우리 이용자들은 여기어때 앱을 통해 처음부터 끝까지 거래합니다."김진성 총괄이 강조한 여기어때의 가장 큰 차별점은 단연 '모바일 원 플랫폼'이다. 여기어때는 먼저 국내 여행 시장 사업을 통해 이런 모바일 앱 중심 원 플랫폼 기반을 다져왔다. 물론 해외 여행 사업에서도 이 기조는 바꾸지 않을 방침이다.   통상 글로벌 OTA의 거래액의 50% 가량이 '메타서치(가격 비교 사이트)'를 통해서 나온다고 볼 때, 여기어때 거래액의 97%가 앱에서 발생한다는 점은 주목할 만하다.  여기어때가 모바일 앱에 모든 역량을 쏟아붓는 데에는 이유가 있다. 먼저 국내외 여행의 모든 데이터가 모바일 앱이라는 하나의 플랫폼에 집중되면 향후 도출되는 데이터 역시 간결하게 정리할 수 있다는 장점이 있다. 또 앱 거래액 비중이 절대적으로 크다는 것은 이용자 충성도가 높다는 것을 의미한다. '고객의 앱 사용 충성도가 높을 수록 거래 데이터는 앱에 집중되고, 이를 통한 데이터는 다시 이용자 사용 편의성을 높이는 데 재투자된다'는 선순환을 기대할 수 있다. 더불어 김 총괄은 앱 사용자의 70% 이상이 2030 세대라는 것도 모바일 원 플랫폼 기조를 유지하고 있기에 가능했다고 평가했다. 여기어때가 MZ세대에 지지받고 있다는 것을 알 수 있는 대표적인 예로는 여기어때가 지난달부터 진행한 '해외여행 광고'다. 국내 유명 외국인들과 개그맨 이용진의 부캐(또 다른 캐릭터) '튀르키예즈'의 출연으로 주목받기도 한 이번 광고는 MZ세대를 타깃으로 한 여기어때의 성공적인 마케팅 사례다. 여기어때가 MZ세대 선호도에 맞춰 단일 빅 모델보다는 다양한 선호도를 얻을 수 있는 방법을 고안한 결과다.  여기어때에 따르면 지난달 11일 '해외 숙소편' 광고는 유튜브 채널에 업로드된 이후 4일만에 조회수 200만건을 기록했다. 이전과 비교하면 3배 가량 빠르게 반응이 왔다. 6일 기준 조회수는 1345만회에 달했다. 여기어때 브랜드실에서도 디지털 기반으로 이용자들의 반응을 지속적으로 살피고 있다. 내부 분위기는 '약 1년 간의 실험 끝에 이용자들의 적극적인 호응을 확인할 수 있었다'며 고무적이다. 다만 여기서 소외되는 세대 또는 웹 이용자의 경우 프로모션 등 이커머스 채널링을 통해 유치할 계획이다. 원 플랫폼 이외 여기어때가 향후 강화할 부분은 '직접 소싱'과 '메타서칭'을 결합한 시스템이다. 항공과 일부 핵심 숙소와 직접 접촉해 파트너십을 강화하는 직접 소싱 전략과 지역별로 경쟁력 있는 해외 OTA 상품을 공급받아 그 중 최적화 상품을 노출하는 메타서칭을 결합하는 방식이다.  김 총괄은 "직접 소싱과 메타서칭이 결합된 서비스는 내년 하반기 이후 대륙 등 큰 단위 지역 별 인기 지역 위주로 먼저 선보일 수 있을 것 같다"고 말했다. 그는 또 "국내 여행 서비스는 그동안 '룰 베이스'를 기반으로 한 여행지 추천 서비스를 선보였지만, 이제는 빅데이터 기반의 딥러닝·머신러닝 기반 상품 추천까지 가능해졌다"며 "향후 숙소가 더 많은 해외 여행지에 맞는 추천 알고리즘 적용이 가능할 것이라 보고 있다"고 덧붙였다. 특히 해외 숙소는 객단가가 높은 것이 특징인데, 이는 환경이 비슷한 국내 하이엔드 서비스 '여기어때 블랙' 데이터를 최대한 활용한다는 계획이다. 초기 해외 시장 안착에 있어서 도움이 될 수 있는 부분이다.  "인수합병 좋은 결과…트렌드 선도 플랫폼 될 것" 김진성 총괄은 해외 시장 진출 목표는 순조롭게 달성하고 있다고 평가했다. 지난해 해외여행 전문 여행사 '온라인 투어' 인수를 통해 해외 서비스 론칭 조건을 갖추면서다. 온라인 투어 인수를 통해 여기어때는 △고도화된 항공 IT 시스템 △20년 가량의 업력을 통한 운영 노하우 보유 △공급사 네트워크 보유 3개 조건을 갖출 수 있었다.   김 총괄은 또 향후 온라인 투어 시스템도 지속적으로 발전시켜야 한다고 강조했다. 그는 "이 부분에 있어 역량을 쏟을 계획"이라며 "예를 들면 기내식, 수하물, 와이파이 등을 개별로 선택할 수 있는 OTA가 없지 않나. 이 부분은 항공사의 몫이다. 이런 서비스가 가능한 OTA를 목표로 항공사와 직접 연동하는 시스템을 구축할 계획"이라고 설명했다. 김 총괄에 따르면 온라인 투어 인수합병 이후 차기 투자는 아직 확정되지 않았다. 김 총괄은 "지금 투자가 임박한  투자 건은 없다"면서도 "아직 시기나 대상을 구체적으로 정하지 않았다는 것이지, 차기 투자에 대한 가능성은 언제나 열어두고 있다"고 말했다.  김진성 총괄이 꼽은 앞으로의 여행 트렌드는 단연 '즉흥적인 자유여행'이다. 당장 기존 7~8월로 여겨졌던 여행 성수기 폭은 4월에서 8월까지로 넓어졌다. 성수기 기간이 점점 분산되면서 사실상 여행의 성수기 영향은 미미해졌다. 여기에 또 가격 경쟁력, 금리 등에 조건에 여행 여부가 결정되는 경우도 더 많아질 전망이다. 김 총괄은 "이를 종합하면 일정 확정과 예약이 자유로운, 그래서 모르는 사람들과 여행하는 패키지 여행보다는 자유여행이 늘 것"이라며 "이 부분에 있어 모바일 원 플랫폼을 지향하는 여기어때는 차별점을 갖추고 있다고 자신한다"고 강조했다. 그는 "일단 올해 일본과 베트남을 시작으로 태국까지, 그 다음 내년 초에는 괌, 사이판 등의 영역까지 가능할 것이라고 보고있다"며 "내년 하반기 여름이 지나면서부터는 중장거리 여행에 있어서도 힘을 줄 수 있지 않을까 싶다. 일단 시스템이 구축되면 해외는 근거리든 중장거리든 크게 다르지 않다. 그때는 일본, 미국 등 지역별 차등 할인과 같은 방식으로 수요를 감당하는 시스템이 가동될 것"이라고 마무리했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전기, 현금 1.6조원 돌파…불황 속 투자 ‘선택과 집중’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060014</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전기의 올해 3분기 현금성자산이 1조6000억원을 돌파했다. 글로벌 경기 침체로 인해 경영 환경이 불확실해지면서 보유 현금을 늘리는 한편, 올해와 내년 CAPEX(설비투자)는 하향 조정했다. 대신 신규 성장동력으로 떠오른 반도체기판의 투자는 지속 확대하겠단 계획이다.6일 삼성전기의 3분기 보고서에 따르면, 삼성전기의 3분기 연결기준 현금성자산은 1조6194억원이다. 전분기 1조1641억원보다 39.1%(4553억원), 지난해 말보다는 36.6%(4342억원) 늘어난 규모다.최근 글로벌 경기 침체와 함께 기업들의 경영 환경이 어려워지고 있다. 삼성전기는 지난해부터 이어온 호실적을 바탕으로 현금성자산을 늘리고 차입금 비중을 줄이는 등 재무건전성 확보를 꾀해왔다.그러나 올해 하반기부터는 글로벌 경기 침체로 인해 향후 전망을 낙관할 수 없는 상황이다. 이에 삼성전기도 현금보유량을 늘리고 투자 리스크를 줄이고 있다. 삼성전기는 지난 3분기 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 잉여현금흐름(FCF)을 개선하고 리스크 관리에 힘을 쏟아 실적 변동성을 최소화하겠다는 의지를 나타냈다. 3분기 삼성전기의 총차입금 규모는 1조4147억원으로 전분기 대비 2% 증가했다. 다만 총차입금비율은 18%로 전분기(19%)보다 1%P, 전년 동기(20%)보다 2%P 감소했다. 부채비율은 43%로 전분기(44%) 대비 1%P, 전년 동기(47%) 대비 4%P 감소했다.유동비율은 218.3%를 기록했다. 전분기 205.3%보다 13%P 늘었다. 유동비율은 기업의 신용 능력을 판단하기 위해 쓰이는 지표로, 통상 200% 이상이면 유동성이 풍부하다고 평가된다. 3분기 누적 영업활동에서 창출된 현금흐름은 1조5661억원으로 전년 동기 1조3621억원보다 15.0%(2040억원) 증가했다.  이처럼 삼성전기의 재무건전성을 나태나는 지표는 전반적으로 안정적인 상황이다. 다만 올 하반기부턴 글로벌 경기 침체로 인해 경영환경이 불확실해지면서 투자에 속도를 조절하겠다는 방침이다.김태영 삼성전기 기획팀장은 3분기 컨퍼런스콜에서 “올해는 업황 악화로 당초 계획한 설비투자 대비 규모를 축소할 계획”이라며 “내년 투자 계획은 아직 구체화되지 않았으나 올해보다 규모가 다소 감소할것으로 전망된다”고 말했다.삼성전기의 3분기 누적 설비투자는 8333억원이다. 전년 동기(5687억원) 대비 46.5% 늘어난 규모다. 올해 4분기에는 당초 계획대비 투자를 축소하고, 내년에는 올해보다 더 줄일 계획이다. 다만 최근 수요가 증가하고 있는 서버·네트워크·전장용 등 고다층 FC-BGA(플립칩-볼그리드어레이)에 대한 투자는 늘리는 모양새다.설비투자를 구체적으로 살펴보면 올해 3분기까지 FC-BGA 등 반도체 패키지 기판을 담당하는 패키지솔루션 사업부문에 4395억원이 투자됐다. 지난해 연간 투자 2229억원보다 2166억원이 늘었다. 반면 그간 삼성전기의 실적을 견인해왔던 컴포넌트 사업부문의 투자는 지난해 5091억원에서 올해 3분기 누적 2929억원으로 줄었다. 컴포넌트 사업부문은 IT, 전장에 사용되는 MLCC(적층세라믹콘텐서) 등을 생산한다.삼성전기가 반도체 패키지 기판에 투자를 늘리는 이유는 성장성 때문이다. 반도체 패키지 기판은 고성능·고용량 반도체 칩과 메인보드를 연결하는 패키지 기판이다. 5G, 인공지능(AI), 클라우드 등 고부가 가치 제품을 중심으로 수요가 증가하고 있다. 업계에 따르면 반도체 패키지 기판 시장은 2022년 103억달러(약 14조원)에서 연평균 10%의 성장을 거듭해 2027년 165억달러(약 22조원) 규모로 성장할 것으로 전망된다. 이에 삼성전기는 지난해부터 반도체 패키지 기판에 1조9000억원을 투자하며 적극적인 공세를 펼치고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[어느새 쇄국하는 국내 가상자산시장…'지닥 디파이'가 바꿀까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060013</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 상반기 금융위원회의 가상자산사업자 실태조사 결과에 따르면 현재 국내에 유통되는 디지털 자산은 약 638개, 그 중 국내산 디지털 자산은 241종으로 집계된다. 국내에서 유통되는 디지털 자산 중 약 38%가 소위 '김치코인'인 셈이다. 글로벌 유동성과 단절된 폐쇄적인 국내 시장 상황을 표면적으로 보여주는 수치다. 피어테크가 운영하는 디지털 자산 거래소 지닥(GDAC)은 이러한 국내와 글로벌 시장의 괴리를 좁힌다는 포부다.지닥은 제도권 디파이(DeFi) 서비스 'GDAC DeFi(지닥 디파이)'를 내달 출시한다고 6일 밝혔다. 지닥 디파이는 전 세계 디파이 시장을 통해 유통되는 5000여개 디지털 자산을 엄격한 심사기준에 따라 선별 제공할 예정이다. 지닥을 통해 투자자들의 글로벌 시장참여가 빠르고 용이해질 전망이다.이는 FTX 파산 이슈로 중앙화된 금융(씨파이), 거래소(CEX)에 대한 우려가 높아진 가운데 글로벌 자산시장에 높은 관심을 가진 국내 투자자들을 유입한다는 전략으로 해석된다. FTX 파산 사태 피해자 중 약 6.21%가 한국발 투자자로 추산된다. 디파이란 탈중앙화를 뜻하는 'Decentralized'와 금융을 의미하는 'Finance'의 합성어로 탈중앙화된 금융 시스템을 일컫는다. 최근 글로벌 유동성이 디파이 시장, 탈중앙화 거래 플랫폼으로 크게 이동하는 추세다.코인마켓캡에 따르면 글로벌 디지털 자산 시장에서 시총 100위 내 자산들 중 씨파이 거래소 상장 전 디파이 시장 우선 상장 비율은 2021년 12%에서 2022년 약 25%로 2배 이상 증가했다. 가상자산 전문매체인 &lt;더블록(The Block)&gt;은 지난 11월 탈중앙화 디지털자산거래소(DEX)의 거래량이 약 1100억달러로 전월 대비 약 220% 증가한 반면 중앙화 디지털자산거래소(CEX)의 거래량은 약 6730억달러로 전월 대비 24% 증가했다고 보도했다.다만 국내 투자자들의 국내 비인가 해외 거래소 시장 참여 및 글로벌 디파이 시장의 직접 참여는 투자자 자산 및 소비자 권리 보호 등의 측면 등에서 한계가 있다. 지닥의 디파이 서비스는 고객확인제도(KYC), 자금세탁방지(AML), 국제자금세탁방지기구(FATF) 트래블룰(Travel Rule) 기준과 정책을 모두 준수할 계획이다. 지닥 측은 "앞으로 디지털 자산 산업의 건전한 발전을 위해서는 제도권 규제 내에서 보호받을 수 있는 더욱 안전한 투자체계 및 방안이 필요하다"며 "지닥은 이러한 시장의 높은 니즈를 충족할 것"이라 했다.지닥 디파이의 핵심 기능은 자산간 스왑(Swap, 간편교환)이다. 보유하고 있는 디지털 자산을 간편하게 타 디지털 자산으로 변환할 수 있다. 유동성 분산에 따른 시장 간 가격 격차를 뜻하는 '김치 프리미엄' 문제를 비롯해 이중 거래 수수료 등 기존 디지털 자산 시장의 투자자들에게 문제점으로 인식됐던 이슈가 해소될 것으로 기대된다.지닥은 국내 4호 금융위 정식 인가받은 디지털 자산 사업자이자 종합 커스터디 서비스 1위 거래소다. 법인회원 1위 거래소로 대기업과 금융사 등 국내 유수 기업들을 고객사로 보유하고 있다. 지닥에 보관되는 고객의 자산은 100% 이상 지급준비율로 항시 유지되며 매 분기 회계법인 감사, 재무실사를 통해 공지된다. 기존 제도권 금융사 수준의 AML(자금세탁방지), FDS(이상거래탐지시스템)를 기반으로 해킹 및 보안 이슈 0건을 기록하고 있다.지닥은 자체 금융기술을 활용해 기존 중앙화된 씨파이 거래소의 한계를 극복함으로써 디파이의 글로벌 유동성을 유입시키겠다는 복안이다. 이유리 지닥 부대표는 "최근 디파이 시장에 온체인 거래량이 급속 증가, 글로벌 유동성이 디파이에 집결하고 있다"며 "지닥은 최신 글로벌 트렌드에 맞춰 디파이와 씨파이의 한계를 극복한 제도권 디파이 서비스를 통해 국내 투자자들도 안전하고 자유롭게 글로벌 시장에 참여할 수 있는 차별화된 서비스를 선보이겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['저비용·확장성·공감력'이 무기...KT 초거대 AI, 다음 스텝은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060008</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["KT의 초거대 AI(인공지능)는 먼저 우리 서비스의 혁신을 목표로 하되, 기존 AI가 줄 수 없었던 차별화된 사용자 경험을 제시하려고 한다." 이달 5일 서울시 서초구 KT융합기술원에서 만난 장두성 KT AI2XL연구소 Large AI Core 담당 상무는 KT 초거대 AI 개발 전략에 대해 이렇게 말했다.초거대 AI는 기존 AI 대비 대규모의 학습 데이터와 강력한 하드웨어를 투입하고, 이를 활용할 수 있는 고도의 알고리즘도 적용해 성능을 끌어올린 AI다. 이를 적용하면 기존 AI 서비스의 품질 개선은 물론, 다양한 산업에서 인간의 업무 부담을 획기적으로 줄여줄 수 있다. 다만 개발과 운영에 소요되는 비용이 막대하며, 차세대 시장 선점을 위한 경쟁도 치열한 상황이므로 기업은 '선택과 집중'을 통한 경쟁력 확보가 시급한 상황이다. 이날 만난 장 상무는 KT 초거대 AI '믿음(MIDEUM)'의 핵심적인 부분을 비롯해 기술 개발 전반의 매니지먼트를 담당하는 인물이다. 그에게 KT 외에도 여러 빅테크 기업이 초거대 AI 상용화에 박차를 가하는 상황에서 KT가 내세울 수 있는 기술 경쟁력과 시장 전략은 무엇인지 물었다.    협업융합, 공감하는 AI를 지향하는 이유 장 상무는 "KT는 초거대 AI 프로젝트 초기 단계부터 이를 사업에 빠르게 적용할 수 있는 '협업융합기술'을 목표로 개발했다"고 말했다. 초거대 AI의 단점인 긴 학습 시간, 대규모 인프라가 요구되는 한계를 극복하기 위해 효율화된 학습 기법과 경량화된 AI 모델 개발에 힘을 실었다는 설명이다. 이를 위해 수년 전부터 카이스트, 한양대, 한국전자통신연구원(ETRI) 등과도 협업했다.일례로 그는 "언어 분야의 경우 이미 대규모 데이터를 학습한 우리 초거대 AI 위에서 서비스를 만들면 기존 AI 대비 3분의 1 수준의 데이터만으로도 서비스가 가능하다"고 설명했다.더불어 KT는 초거대 AI 개발 과정에서 국내 최초의 풀스택 AI 환경을 조성함으로써 초거대AI를 구성하는 소프트웨어와 하드웨어의 균형을 갖췄다. 이를 위해 지난해 10월 AI 인프라 솔루션 전문기업 모레(Moreh), 올해 7월에는 AI 반도체 전문기업 리벨리온에 투자하고 파트너십을 체결했다. KT는 최신 AI 기술과 서비스 역량을 제공하고 인프라 구축은 전문기업인 모레와 리벨리온이 힘을 얹는 구조다. 이를 통해 초거대 AI의 성능 효율을 높이고 서비스 비용은 줄여 향후 다양한 서비스로 확장하기에 유리한 경쟁력을 갖추게 됐다.성능 외에 AI가 실제 사용자들과 '교감'할 수 있는 서비스 능력을 갖추기 위한 노력에도 한창이다. KT는 이를 일찍이 '공감하는 AI'로 정의하고 믿음의 핵심 역량 중 하나로도 강조하고 있다. KT가 공감을 핵심 키워드로 삼은 데에는 서비스·기술 양면의 이유가 있다.장 상무는 "초거대 AI는 기존 AI보다 차별화된 사용자 경험을 줘야 한다. 이에 실서비스 사용자 관점에서 차별화된 가치가 무엇인지 고민한 결과가 '공감'이라고 판단했다"며 "이를 구현하려면 기존보다 큰 기억공간, 문맥 이해 능력 등이 필요한데 초거대 AI라면 그 일이 가능하다는 관점 아래 공감 능력 개발이 사용자 관점의 핵심 모토가 됐다"고 말했다. 실제로 공감은 단순히 '사용자의 명령→결과물 출력' 수준에 그쳤던 기존 AI와의 대화나 서비스에서 찾아보기 어려운 테마다. 하지만 인간적인 대화의 기본 요소 중 하나가 상대에 대한 공감인 것처럼 AI와 인간이 더 친밀한 관계를 형성하려면 AI 또한 사람을 이해할 수 있는 공감 능력이 필요하다.KT는 공감 능력을 갖춘 초거대 AI 서비스의 사례로 지난달 국내 육아상담 권위자 오은영 박사와 AI로 상담할 수 있는 IPTV 기반 '오은영 AI 육아상담 서비스'를 공개했다. 사용자가 지니TV의 음성대화 기능으로 육아 관련 고민을 나누면 AI 오 박사는 상황에 대한 공감 제시와 함께, AI에 학습된 오 박사의 저서와 육아 콘텐츠에서 해법을 찾아 제시해주는 서비스다. 이는 현재 국내외 초거대 AI 서비스에서 공감을 테마로 한 서비스가 흔치 않다는 점에서 KT의 차별화 요소가 된다.   비용 더 낮추고, 개방형 초거대AI 생태계 확대할 것 KT 초거대 AI는 경쟁 초거대 AI들과 마찬가지로 문장 요약, 생성, 문체 변환 등의 기능도 제공할 수 있다. 대화 내에서 긍정과 부정 등 6가지 감정을 분석할 수 있으며 KT의 AICC(인공지능 컨택센터) 전화 상담에서는 상담사들을 도와 상담 내용의 실시간 분석, 소비자의 감정과 대화 내용 등을 요약해주는 서비스가 시범 적용 중이다. 지니TV에서는 다양한 영화 콘텐츠의 시놉시스를 초거대 AI가 요약하고 있으며 노인 대상 '시니어케어 서비스'도 AI와의 대화 내용을 요약해 보호자에게 전달해주는 서비스 등이 가능한 상태다.이처럼 하드웨어, 소프트웨어, 서비스 전반에서의 잠재력을 확보한 KT의 다음 행보는 생태계 확대와 서비스 혁신이다. 아직 초기 단계인 초거대 AI 시장에서 빠른 생태계 확대를 통한 시장 선점은 추후 기업가치 제고로도 연결될 중요한 과제다. 장 상무는 "아직 수익화에 대한 구체적인 계획은 없다"면서도 "현재는 우리의 초거대 AI를 외부의 다양한 협력사들이 이용할 수 있도록 인프라를 만드는 데 힘쓰고 있다. 비용도 기존 AI 사용료와 비교해 1~2배 이내면 가능한 수준으로 구조 개선 중"이라고 말했다.KT는 현재 국책기관인 정보통신산업진흥원(NIPA)과 손잡고 믿음 기반으로 만든 22개 서비스 중 13개는 AI 연구개발포털 '지니랩스'에서 API(응용 프로그램 인터페이스) 형태로 제공 중이다. 이를 활용해 다양한 기업이 자체 서비스를 개발하고 있단 설명이다. 아직 KT와 사업화 단계로 이어진 곳은 없지만 이들 모두가 잠재적인 KT의 고객 내지 협력사로 성장할 가능성이 있다. KT가 단독으로 서비스를 개발할 때보다 활용사례 발굴 가능성도 다양해지므로 추후 초거대 AI 시장 주도권 경쟁에서도 이점이 될 수 있다.  KT의 중장기적인 계획은 앞서 언급한 것처럼 KT 자체 서비스들을 초거대 AI로 혁신하는 것이다. KT는 2020년 구현모 대표 취임 후 AI 중심의 '디지코(DIGICO, 디지털 플랫폼 기업)'를 기업 혁신의 모토로 삼고 추진 중이다. 이를 기점으로 매년 AI 관련 사업 매출도 빠르게 키워나가고 있다. 초거대 AI는 이를 한층 성장시킬 밑바탕이 될 것이란 기대다. 장 상무는 "우선 감성케어 부문과 기가지니(AI 스피커, IPTV)나 AICC에 초거대 AI를 적용 중이다. 향후에는 앞서 시연했던 육아상담을 비롯해 교육 등 보다 다양한 분야의 전문상담 시스템으로 확장해가는 것이 목표"라고 말했다. 또 "사람이 외부를 이해하는 방식처럼 음성과 영상, 언어 등을 AI가 통합적으로 받아들이고 해석할 수 있는 멀티모달(Multi Modal)의 단계로 나아갈 것"이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[임원 승진자 배출한 삼성SDS 클라우드, 얼마나 잘했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060012</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성그룹의 IT 서비스 계열사 삼성SDS가 핵심 사업으로 꼽은 클라우드 분야에서 임원 승진자를 배출한 가운데 클라우드 매출도 상승세를 이어가고 있다.삼성SDS의 사업은 크게 IT서비스 부문과 물류 부문으로 구분된다. 클라우드는 SI(시스템통합), ITO(IT 아웃소싱)와 함께 IT서비스 부문으로 분류된다. IT서비스 부문의 매출 규모는 ITO가 가장 크다. ITO의 매출은 삼성SDS가 주로 그룹 관계사들을 대상으로 하는 SM(시스템 운영 및 유지보수) 사업에서 발생하는 것이 가장 큰 비중을 차지한다. 올해 3분기 기준으로 보면 IT서비스 부문 매출 1조4871억원 중 ITO가 8363억원(56%)을 책임졌다. ITO는 올해 2분기 8299원에 이어 3분기에도 8000억원대 매출을 유지하며 IT서비스 부문의 가장 탄탄한 캐시카우(현금창출원) 역할을 했다.공공시장을 비롯한 대외 고객이 주 대상인 SI는 3분기에 3516억원의 매출을 기록했다. 대기업의 공공 소프트웨어 사업 진입을 제한하는 '대기업참여제한제도'에 따라 삼성SDS의 SI 매출은 감소 추세다.반면 클라우드는 3분기에 상승세를 이어갔다. 지난해 3분기 2197억원이었던 클라우드의 매출은 1년만에 36% 증가한 2992억원을 기록했다. IT서비스 부문의 전체 매출에서 클라우드가 차지하는 비중도 같은기간 16%에서 20%로 늘었다. 이는 삼성SDS가 클라우드를 회사의 미래 먹거리로 낙점하고 역량을 집중한 결과로 풀이된다.  삼성SDS의 클라우드 사업은 크게 △MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자) △CSP(클라우드 서비스 제공 사업자) △SaaS(서비스형 소프트웨어)로 구분된다. MSP는 기존 온프레미스(서버·스토리지 등 IT 인프라를 사내에 구축한 형태)에서 클라우드로 업무 환경을 변경하고자 하는 기업을 대상으로 업무 현황을 파악해 가장 적절한 CSP를 추천해주고 클라우드로의 데이터 이관과 운영 등을 담당해주는 사업자를 말한다. 현재 삼성SDS가 펼치고 있는 클라우드 사업 중 가장 큰 비중을 차지한다.국내 MSP 시장은 메가존클라우드·베스핀글로벌·GS네오텍 등이 주도하고 있는 가운데 삼성SDS는 제조·금융·공공 등 다양한 산업 분야에서 SI 프로젝트를 수행하며 쌓은 업무 전문성을 강점으로 내세웠다. 고객에게 클라우드 전환에 대한 컨설팅을 제공하기 위해서는 해당 산업과 업무에 대해 이해를 하고 있어야 최적의 방안을 제시할 수 있기 때문이다.삼성SDS는 자체 데이터센터를 보유한 CSP이기도 하다. 국내 민간 클라우드 시장은 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 글로벌 기업들이 주도하고 있다. 삼성SDS는 MSP로서 이들과 협력 관계를 이어가는 동시에 자체 클라우드 플랫폼 'SCP'의 확장도 추진 중이다.한편 삼성SDS가 6일 발표한 2023년 임원 승진 인사에 포함된 부사장 4명, 상무 9명 등 13명 중 3명이 클라우드 관련 업무를 하는 인력들로 구성됐다. 상무에서 부사장으로 승진한 4명 중 김은영 클라우드서비스사업부 기술혁신팀장은 오라클 출신으로 2011년 삼성SDS에 입사한 후 CI-TEC그룹장, 클라우드아키텍처팀장에 이어 기술혁신팀을 이끌고 있다. 클라우드서비스사업부의 변인섭 SCP SRE팀장과 정우용 클라우드상품기획팀 상품매니지먼트그룹장은 CL4에서 상무로 승진했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['식품업체의 변신'...CJ제일제당, '근감소증' 솔루션 개발한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060011</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 08:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ제일제당이 최근 조직개편을 통해 신설한 FNT(Food &amp; Nutrition Tech) 부문의 글로벌 사업 확장에 나섰다. 미국 헬스케어 업체와 계약으로 확보한 ‘우르솔산’ 활용 기술을 바탕으로 근력개선 제품을 만든다는 계획이다. FNT는 바이오사업과 식품사업 일부를 결합해 만든 조직으로 2025년까지 매출 규모를 2조원으로 늘린다는 계획을 갖고 있다. 6일 CJ제일제당은 서울 중구 본사에서 미국 헬스케어 바이오텍 에미온(Emmyon)과 ‘우르솔산 활용 라이선스 계약’을 체결했다고 밝혔다. 최은석 CJ제일제당 대표, 최해룡 FNT 사업부문장, 크리스토퍼 아담스 에미온 대표 등 양사 주요 경영진이 참석했다.에미온은 미국 근골격계 건강과 관련된 연구 전문 스타트업으로 2012년 설립됐다. 천연 유래 물질인 우르솔산 등을 활용해 근력 및 근육대사를 향상시키는 다수 기술 특허를 보유하고 있다. 에미온이 연구하는 우르솔산은 사과껍질이나 로즈마리 등에 풍부하게 함유된 물질이다. CJ제일제당에 따르면 우르솔산은 근육위축 증상 개선, 근육 형성 및 근육량 증대에 효과를 발휘한다. CJ제일제당은 이 특허를 활용해 근감소증을 예방∙개선하는 뉴트리션 원료를 개발하고, 건강기능식품 등을 만드는 글로벌 고객사에 제조 및 원료 적용(Application) 기술을 포함하는 ‘토털 솔루션’을 제공한다는 계획이다. 이번 에미온과의 계약은 CJ제일제당이 신사업으로 꼽은 FNT 사업의 첫 글로벌 협력이라는 점에서 의미가 있다. CJ제일제당은 지난달 13일 조직개편을 통해 FNT 사업부문을 신설했다. FNT는 기존 바이오 사업의 미생물 발효, 균주개발 등 기술에 더해 식품사업의 마케팅, 품질관리 역량을 결집시켜 만든 조직으로 △미래 식품소재 △대체 단백 △배양 단백 분야를 육성한다. 현재 1조원 수준의 매출규모를 2025년까지 2조원으로 확대하겠다는 청사진을 내놨다.이를 위해 적극적인 투자 의지도 밝혔다. CJ제일제당은 “FNT사업부문내에 관련 가치사슬을 확보한다는 전략으로 위탁개발사(CDMO) 인수를 비롯한 전략적 투자도 검토하고 있다”고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[중소형 보험사가 '연금저축보험' 수익률 더 좋네]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060010</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 05:14:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연금저축보험을 꼭 대형 보험사가 잘 굴리는 건 아니다. 중소형 보험사가 상대적으로 더 좋은 수익률을 내고 있는 것으로 나타났다.6일 금융감독원 공시에 따르면 올 3분기 생명보험사 중 연금저축보험 수익률(수수료 차감 후 결과값)이 가장 높은 곳은 2.93%를 기록한 KB생명보험이었고 그 뒤를 이어 흥국생명(2.68%), KDB생명(2.60%), 푸본현대생명(2.51%) 순으로 나타났다. 1위 생보사인 삼성생명이 기록한 2.40%를 뛰어넘는다. 10년 평균 수익률로 봐도 이들 중소형 보험사가 최상위권이다.증권시장 여건이 좋았던 지난해만 해도 증권사를 통해 가입하는 자산운용사의 '연금저축펀드 수익률이 두 자릿수를 기록해 월등하게 높았다. 그러나 강도높은 긴축으로 시장의 자산가격이 조정되면서 올 3분기 연금저축펀드는 타임폴리오자산운용 등 일부사를 제외하고 다수가 마이너스 수익률로 돌아섰다. 그 중에서 한국투자밸류자산운용(-34.85%), 다올자산운용(-43.22%), 에셋플러스자산운용(-45.81%)이 매우 저조한 실적을 냈다.증권사와 보험사의 연금저축 수익률 차이는 위험자산에 대한 투자태도에서 비롯된다. 연금저축펀드는 주식형 펀드 등 위험자산을 제한 없이 포트폴리오로 구성할 수 있는 연금저축의 특성을 활용해 높은 수익률을 추구한다. 이와 달리 연금저축보험은 매월 변동되는 공시이율이 적용돼 위험자산 투자상품이 아니다.연금저축보험 중에서도 대형 보험사의 수익률이 대체적으로 저조한 건 적립금 규모가 많아 보수적으로 상품을 운용하기 때문이다. 예컨대 1.50%의 수익률을 낸 신한라이프의 무배당 연금저축의 구성자산을 살펴보면 MMF(31.7%), 특수채(28.9%), 금융채(20%), 보험약관대출(13.3%)의 비중이 크다. 공사채를 중심으로 투자하는 MMF, 공기업과 특수은행이 발행하는 특수채, 고객이 납부한 보험료를 담보로 한 보험약관대출 등 부실 가능성이 매우 낮다.중소형 보험사는 이보다는 적극적인 수익 창출 전략을 편다. KB생명보험 연금저축보험의 경우 올 10월 기준 특수채(54.1%), 수익증권(13.9%), 회사채(12.3%), 보험계약대출(5.9%) 등으로 포트폴리오가 보다 다양하게 구성됐다. 다만 중소형사라고 해서 절대적으로 수익률이 높은 것은 아니다. 교보라이프플래닛생명보험이 0.62%, 하나생명보험이 0.07%로 대형 생보사인 농협생명보험(1.26%)보다 낮았다.  연금저축은 연말정산 시 최대 66만원 세액공제를 제공해 '13월의 월급'을 받을 수 있는 상품이다. 노후생활비를 저축하고 세액공제 혜택까지 받을 수 있어 연말정산 시즌마다 주목받는 상품이기도 하다.이를 겨냥해 중소형 보험사들은 고객 유입을 위한 프로모션에 나섰다. KDB생명은 이달 31일까지 KDB다이렉트보험 홈페이지에서 '연금저축(무)KDB다이렉트연금보험에 신규 가입하는 고객을 대상으로 다양한 상품권을 제공한다. 이 상품은 다이렉트로 직접 가입해 KDB생명의 오프라인 동일유형 상품 대비 보다 합리적인 보험료로 기대할 수 있는 연금소득을 높이며, 고객의 경제적 상황에 맞게 보험료 납입유예 및 추가납입 제도를 활용할 수 있다.KDB생명 관계자는 "KDB다이렉트보험 연금저축보험 가입 이벤트는 보다 많은 고객에게 KDB다이렉트보험의 편리성과 다양한 혜택을 널리 알리기 위해 준비됐다"며 "KDB생명은 앞으로도 고객 선택의 폭을 넓히고 고객이 필요로 하는 보험을 합리적인 가격으로 선보일 수 있도록 지속적으로 노력할 것이다"고 말했다.하나생명과 교보라이프플래닛생명은 인터넷전문은행 케이뱅크와 협업해 모바일 슈랑스(모바일+방카슈랑스)로 판매처를 넓히면서 반등을 꾀하고 있다. 대형 보험사인 한화생명도 케이뱅크를 통해 연금저축상품 가입 시 네이버페이 포인트 3만원을 이달까지 지급한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유한양행 '렉라자', 1차 치료제 확대 '급물살'…약가는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060009</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 05:14:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유한양행이 개발한 비소세포폐암 치료제 렉라자(성분명 레이저티닙)의 사용 범위 확대가 급물살을 타게 됐다. 유한양행은 인종 특이성에 구애받지 않는 강력한 항종양 효과를 바탕으로 국내서 1차 치료제에 도전할 방침이다.조병철 연세암병원 폐암센터장은 6일 서울 중구에 위치한 플라자호텔에서 레이저티닙 1차 치료제 글로벌 3상 임상 결과를 발표했다. 조 센터장은 레이저티닙 글로벌 3상 임상의 연구책임자로, 총 393명(아시아인 258명, 비아시아인 135명)을 대상으로 임상을 진행했다.  렉라자는 상피세포 성장인자 수용체(Epidermal Growth Factor Receptor, 이하 EGFR) 돌연변이 양성 비소세포폐암을 치료하는 항암제다. 특정 돌연변이로 인한 비소세포(암세포가 작지 않은 경우) 폐암을 치료한다.렉라자는 현재 EGFR 돌연변이 양성 비소세포폐암 환자가 다른 항암치료가 듣지 않을 경우 두 번째로 선택하는 항암제다. 쓰임새가 제한적인 셈인데, 유한양행은 렉라자를 1차 치료제로 쓰임새(적응증)를 확대하기 위해 글로벌 임상 3상을 진행했다. 1차 치료제는 해당 질병에 우선적으로 쓰이는 치료제를 뜻한다.임상 결과는 긍정적이었다. 조 센터장의 설명에 따르면 임상 데이터 분석 결과 레이저티닙 투여군은 대조군인 게피니티브(상품명 이레사정)보다 무진행 생존기간을 개선시켰다. 임상 데이터를 설명할 때는 성분명을 기입하는 것이 원칙이다. 게피니티브는 EGFR TK 활성 변이가 있는 국소 진행성 또는 전이성 비소세포폐암의 1차 치료제로 쓰인다. 레이저티닙 투여군은 무진행 생존결과가 20.6개월, 게피티니브 투여군은 9.7개월이었다. 레이저티닙이 게피티니브보다 질환이 악화되지 않는 기간을 연장시켰다는 의미다. 이와 함께 레이저티닙 아시아인과 비아시아인 등 인종별 특이성과 관계 없이 우수한 항종양 효과를 입증했다. 일부 유전자 돌연변이 질환은 인종이 다른 경우 치료제 효과가 달라지는 경우가 있는데, 레이저티닙은 이와 상관없이 똑같이 좋은 효과를 보였다.유한양행은 글로벌 임상 3상 결과를 바탕으로 내년 1분기에 식품의약품안전처(식약처)에 렉라자의 1차 치료 적응증 추가를 위한 심사 자료를 제출할 방침이다. 적응증 확대 시점은 식약처의 업무 처리 기한 등을 감안한다면 빠르면 내년 하반기가 될 것으로 전망된다. 1차 치료제 허가 이후에는? ‘약가 책정’ 말 아끼는 유한양행 렉라자가 1차 치료제 적응증이 국내서 추가되면 국민건강보험에서 약가(의약품 가격)를 새로 책정하기 위한 작업에 들어갈 것으로 전망된다. 일반적으로 건강보험에 등재된 의약품 적응증이 확대되면 의약품 사용량이 많아진다는 이유로 약가가 인하된다. 이와 관련, 현재 렉라자는 2차 치료제 용도에 대해 건강보험 급여 적용을 받는다. 렉라자는 작년에 렉라자정80mg 1정당 6만8964원으로 급여가 결정됐다. 적응증이 1차 치료제까지 확대되면 이 가격보다 떨어질 가능성이 크다. 유한양행 또한 이 사실을 잘 알고 있다. 임효영 임상개발본부장(전무)은 “많은 환자들과 임상 의료진은 적정한 가격을 원하므로 환자에게 돌아갈 수 있는 이익을 최대한 생각할 방침이지만, 현재의 약가가 해외에서도 참고 가격이 될 수 있다는 점도 고려해야 한다”고 설명했다.사실상 국내에서 개발해 허가된 면역항암제가 글로벌로 진출하는데 ‘적정한 가격이 얼마인가’를 보여주는 사례라는 것이 유한양행 측의 분석이다. 유한양행이 약가 협상에 신중하게 접근하는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, 30대 상무·40대 부사장 발탁…승진 공과는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060006</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 03:16:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자와 자회사 삼성디스플레이가 임원 인사를 통해 ‘젊은 기술인재’를 발탁했다. 직급과 연차에 관계 없이 성과와 성장 잠재력을 중심으로 과감한 승진 기용을 택했다는 설명이다.삼성전자는 6일 부사장 59명, 상무 107명, 펠로우 2명, 마스터 19명 등 총 187명 규모의 2023년 정기 임원 인사를 실시했다.이날 삼성전자는 “글로벌 경제 불황에 따른 불확실한 경영환경 속에서도 한발 앞서 도전적으로 준비하고 과감하게 새로운 비즈니스를 찾을 수 있도록 젊은 리더와 기술 분야 인재 발탁을 강화했다”고 설명했다.  이번 인사를 통해 삼성전자는 30대 상무, 40대 부사장 등 젊은 리더를 다수 선임했다. 직급과 연차에 상관없이 성과를 내고 성장 잠재력을 갖춘 인물을 과감하게 승진시켰다는 설명이다. 승진자는 삼성전자의 스마트폰, 반도체, 통신 장비 등 전 사업부문에서 고르게 발탁됐다. 구체적으로는 △문성훈 DX부문 MX사업부 전략제품개발1그룹장(부사장, 48세) △이정원 DS부문 S.LSI사업부 Modem개발팀장(부사장, 45세) △배범희 DX부문 생산기술연구소 H/W기술그룹 상무(37세) △이병일 DS부문 메모리사업부 Flash PA1팀 상무(39세) 등이다.먼저 문 부사장은 무선 전략제품개발팀의 요직을 두루 거친 스마트폰 전문가다. 갤럭시 S 시리즈, 폴더블폰 등 삼성전자의 주력 스마트폰의 하드웨어 개발을 주도했다. 신규 기술발굴에 기여하며 삼성전자의 모바일 비즈니스 성장을 견인했다는 평가를 받는다.이 부사장은 모뎀 시스템 전문가로 모뎀 알고리즘 개선 및 설계 최적화 등을 통해 5G모뎀 성능 향상과 모뎀 제품 경쟁력 제고에 기여했다는 평가를 받는다. 삼성전자는 화웨이, 에릭슨, 노키아 등 글로벌 기업과의 경쟁에서 5G 통신 장비사 고객을 확보해 매출을 늘려야 하는 상황이다. 향후 기술 경쟁력의 관점에서 이 부사장의 역할이 더욱 중요해질 것으로 보인다.배 상무는 1985년생으로 한국과학기술원 전기전자공학 박사 출신이다. 2015년 삼성전자 GTC 선행실장그룹으로 합류해, 생산기술연구소 상무로 승진했다. 세계최초 무선주파수(RF) 신호전송, 플렉서블 인쇄회로기판(PCB) 등 미래 주력기술 확보와 다수의 논문·특허를 출시해 삼성전자의 기술 경쟁력을 강화해왔다.이 상무는 1983년생으로 스탠포드대학 전기공학 박사 출신이다. 2011년 메모리사업부 플래시 PA팀으로 입사했으며 올해 상무로 승진했다. 플래시 메모리 제품개발 전문가로서 신공정 이해도와 최적화 노하우를 바탕으로 V낸드 신제품 적기 개발 및 제품 특성 개선에 기여했다는 평가를 받는다.   이날 삼성전자의 자회사 삼성디스플레이도 부사장 8명, 상무 16명, 마스터 3명 등 총 27명 규모의 2023년 정기 임원 인사를 실시했다. 삼성디스플레이는 40대 부사장 2명, 30대 상무 1명 등 젊은 기술 인재를 선임했다. △조성호 중소형디스플레이사업부 A개발팀장(부사장, 46세) △손동일 대형디스플레이사업부 YE팀장(부사장, 47세) △이정수 중소형디스플레이사업부 B/P개발그룹 상무(38세) 등이다.조 부사장은 2005년 삼성전자에 입사해 OLED사업부 개발그룹, 중소형사(事) PA 팀 담당임원 등을 거쳤다. 홀(Hole) 디스플레이 등 차별화 제품의 적기 개발, 원가 경쟁력 개선을 통한 주요 거래선 매출과 수익성 확대에 기여했다는 평가를 받았다.손 부사장은 2004년 삼성전자에 입사해 QD사업화팀 YE그룹장, 대형사업부 제조기술센터 YE팀장 등을 역임했다. 시스템 기반의 수율 분석 체계를 구축하고 양산 공정을 최적화해 QD-OLED 양산 수율의 목표를 조기 달성하며 부사장 승진자에 명단을 이름을 올렸다.이 상무는 2013년 삼성디스플레이에 입사해 이번 인사로 중소형디스플레이사업부 B/P개발그룹 상무로 승진했다. 백플레인(패널에 적용되는 전자회로 판) 공정 전문가로 세계 최초 30Hz LTPS OLED 공정개발 등을 통해 제품 경쟁력 강화에 기여했다는 평가를 받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 내년 출시되는 엑스박스 시리즈 X·S 게임 70달러로 인상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060004</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 01:09:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 내년부터 미국에서 일부 엑스박스 게임 가격을 69.99달러(약 9만원)로 인상한다.   5일(현지시간) 게임 전문 매체 은 스타필드, 레드폴, 포르자 모터스포츠8 등 내년에 출시되는 일부 엑스박스 콘솔 시리즈 X 및 S용 게임 가격이 미국에서 10달러 오른 69.99달러로 책정됐다고 보도했다. MS는 지역별로 가격이 상이할 수 있다고 설명하는 한편 다른 국가에 적용되는 가격은 밝히지 않았다. MS 대변인은 “이번 가격 인상은 게임 타이틀의 내용, 규모, 기술적 복합성을 반영한다”고 밝혔다.MS 측은 엑스박스 게임패스 구독 서비스 사용자들도 출시 당일부터 게임을 사용할 수 있을 것이라고 설명했다. 앞서 필 스펜서 MS 게이밍 최고경영자(CEO)는 지난 10월 회사가 현재의 가격을 영원히 유지할 수는 없을 것이라며 가격 인상을 예고한 바 있다. 그는 “우리는 콘솔, 게임, 구독 서비스에 대한 가격을 모두 유지해왔는데 언젠가는 특정 품목에 대해 가격을 인상해야 할 것”이라고 밝혔다. 다만 올해 연말 연휴 기간을 앞두고 가격을 올리지는 않을 것이라고 말했다.이미 소니, 유비소프트, 테이크투 인터랙티브(T2) 등 주요 글로벌 게임사들은 특정 게임 가격을 70달러로 인상했다. 또 일부는 개발비 증가와 인플레이션을 이유로 콘솔 가격을 인상했다.소니는 미국을 제외한 대부분의 국가에서 플레이스테이션5(PS5) 콘솔의 가격을 인상했다. 닌텐도는 지난달 당분간은 스위치 콘솔을 가격을 올릴 계획이 없으나 향후에는 인상할 수 있다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>