<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Mar 2022 19:31:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, 계정 공유에 추가 요금 부과…중남미 3개국서 시범 운영]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170003</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 01:02:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 같은 가구 구성원이 아닌 이용자와 계정을 공유하는 가입자를 대상으로 추가 요금을 부과한다.16일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 넷플릭스는 웹사이트를 통해 새 요금제 정책을 먼저 칠레, 코스타리카, 페루에서 향후 몇 주에 걸쳐 시범 운영한다고 발표했다. 이제 넷플릭스 가입자는 같은 가구원이 아닌 이용자 최대 2명과 계정을 공유할 수 있고 한 명 당 추가되는 요금은 칠레에서 2380페소(약 3600원), 코스타리카에서 2.99달러(약 3600원), 페루에서 7.9솔(약 2600원)이다. 넷플릭스의 제품 혁신 책임자인 쳉이 롱은 “넷플릭스의 계정 공유는 이용자들 사이에서 큰 인기를 끌었지만 언제, 그리고 어떻게 계정을 공유할 수 있는지에 대한 혼란도 야기했다”며 “그 결과 다른 가구 간에 계정 공유가 이뤄지면서 이용자들을 위해 훌륭한 시리즈와 영화에 투자할 수 있는 우리의 능력이 영향을 받았다”고 밝혔다.넷플릭스는 이용자 프로필을 새로운 계정으로 이전할 수 있는 기능도 도입한다고 발표했다. 사용자는 자신의 시청 내역, 내가 찜한 콘텐츠, 맞춤형 추천 콘텐츠를 모두 이전할 수 있다. 이 기능 또한 칠레, 코스타리카, 페루에서 먼저 시행된다. &lt;더버지&gt;는 해당 기능들의 도입이 넷플릭스가 성장이 정체되는 가운데 구독자 수를 늘리기 위한 방안에 대해 고민하고 있음을 보여준다고 분석했다.  앞서 지난해 넷플릭스는 계정 사용 권한이 없는 이용자에게 계정 공유를 금지하는 제도를 시범 운영한 바 있다. 구독자가 지인과 계정 비밀번호를 공유해 콘텐츠를 시청하는 경우 단속하려는 의도였다. 또 최근 미국, 캐나다에 이어 영국과 아일랜드에서는 서비스 이용료를 인상한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]스페이스X 키운 ‘NASA 방식’ 차용…과기부, 소형발사체 확보 ‘스타트’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160549</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160549</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우주 기술 경쟁은 국가 방위와도 밀접한 관련이 있어 나라 간 ‘패권 다툼’으로 여겨지곤 합니다. 우주산업은 미국과 소련이 냉전기 때 체제 경쟁의 상징으로 삼으며 발전해왔죠. 현재 우주 기술 개발은 과거와 달리 민간이 주도하고 있습니다. 시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.  우리나라 정부가 미국 항공우주국(NASA·나사)이 운영했던 민간 육성 방식을 차용한 사업을 시작한다. 이를 통해 차세대 우주산업의 핵심으로 꼽히는 소형발사체의 핵심 기술을 확보할 계획이다.스페이스X는 나사가 추진한 지원 사업을 토대로 우주 기술을 대거 확보, 뉴 스페이스(민간 중심의 우주 기술 개발) 시대 선두 기업 자리를 차지했다. 우리나라 정부도 이번 지원 사업을 통해 스페이스X와 같은 우주 산업체를 육성할 방침이다.16일 과학기술정보통신부(과기정통부)에 따르면 ‘소형발사체 개발역량 지원 사업’에 대한 공모가 오는 23일부터 4월15일까지 진행된다. 정부는 4월 중 사업 계획에 대한 평가를 진행해 3개 기업을 선정, 본격 연구를 개시한다. 민간 주도의 소형발사체 산업을 고도화하는 게 목적이다.  과기정통부 관계자는 “현재 이번 지원 사업에 대한 시장의 수요를 어느 정도 파악하고 있는 상태”라며 “국내 참여 기업이 향후 성장이 예상되는 소형인공위성 분야에 핵심으로 꼽히는 소형발사체 기술을 확보할 수 있도록 지원할 것”이라고 설명했다. 지원 사업을 통해 확보한 기술은 모두 기업이 소유해 활용하게 된다.이번 사업은 2022년부터 2027년까지 6년간 진행된다. 총 278억5000만원의 사업비가 투입된다. 경쟁형 연구개발을 통해 ‘소형발사체의 상단용 엔진’을 개발하는 게 핵심이다. 정부는 이번 사업이 성공적으로 진행되면 500kg급 차세대중형위성을 지구 저궤도(SSO·500km)로 발사 가능한 운송수단을 확보할 수 있으리라고 봤다. 정부가 구상하는 소형발사체는 2단 형태다. 1단엔 ‘한국형 발사체’ 누리호에 탑재된 75t 엔진이 사용된다.  세계는 소형위성을 군집으로 운영하는 개발 방식이 활성화되고 있다. 테슬라 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 운영하는 스페이스X의 ‘스타링크’ 서비스가 대표적이다. 스타링크는 저궤도 소형위성 약 4만개를 쏘아 올려 지구 전역에서 이용 가능한 초고속 인터넷 서비스를 구축하는 사업이다. 스페이스X는 이미 스타링크용 위성을 2000대 이상을 운용하고 있다. 2027년까지 1만2000개의 통신 위성 인프라를 구축한다는 목표를 내걸었다.원웹·텔레셋·케플러·아마존웹서비스(AWS) 등 세계 굴지 기업들도 저궤도 위성을 기반으로 한 통신 시장에 주목하고 있다. 여기에 더해 지상에서 이뤄지고 있는 사물인터넷(IoT)·클라우드·블록체인 서비스를 위성을 통해 구축하겠단 목표를 내걸었다. 이들 기업에서 이미 발사한 인공위성은 3200개를 넘어섰다. 현재 구상 중인 각 기업·기관의 인공위성 운용 계획에 따르면 추후 약 8만8200개가 더 발사될 예정이다.소형발사체는 소형 위성을 지구 저궤도에 올릴 수 있는 최적의 수단으로 꼽힌다. 지난해 10월 우리나라는 누리호 1차 발사로 1t급 대형위성을 스스로 발사할 수 있는 세계 7번째 국가 진입 가능성을 확인했다. 그러나 소형발사체는 부재한 상태라 전적으로 해외에 의존할 수밖에 없는 실정이다. 과기정통부는 “국내에서도 소형 위성의 발사수요는 증가하고 있으나, 소형발사체의 부재로 해외 중대형 위성의 발사 계획에 따라 우리 위성의 일정이 정해지는 실정”이라고 설명했다.   韓 뉴스페이스 이끌 기업은? 이번 사업에서 주목할 부분은 나사의 우주기업 육성 방식을 차용했다는 점이다. 스페이스X가 현재 2000대 이상의 소형위성을 운영하는 성과는 재사용 발사체를 기반으로 한다. 2015년 ‘팰컨9’ 성공으로 국가 단위 사업에서도 이루지 못한 ‘재사용 발사체’ 기술을 민간 기업에서 확보하는 대기록을 남겼다.스페이스X의 팰컨9 개발은 나사의 지원을 기반으로 이뤄졌다. 나사는 ‘상업용 궤도 수송 서비스 프로젝트(COTS)’ 등의 지원을 통해 경제성을 갖춘 소형발사체 기업을 육성하는 사업을 기획한 바 있다. 팰컨9를 탄생시킨 COTS 사업은 기업이 주요 단계별 목표로 정해진 임무에 성공하면 정부가 개발금을 제공하는 방식으로 진행됐다.과기정통부가 진행하는 이번 지원 사업의 대상은 우리나라 국적으로 소형발사체 개발을 희망하는 우주산업체다. 산학연 연합체(컨소시엄)를 구성해 지원하는 것도 가능하다. 지원 선정 대상은 3개 기업(연합체)이다. 이들 기업은 소형발사체의 상단(2단) 엔진을 설계·제작한다. 이후 두 차례의 단계평가를 통해 최종 1개 업체가 선정한다. 최종 선정된 기업이 설계·제작한 엔진의 성능시험을 진행해 소형발사체의 핵심 기술을 확보한단 구상이다.  과기정통부 관계자는 “이번 사업은 상단 엔진의 기획부터 설계까지 민간기업 주도로 수행하는 것에 중점을 두고 추진한다”며 “추진제(연료)의 종류 및 엔진 구조 등을 모두 참여기업이 주관하여 선정하는 식”이라고 설명했다. 참여 기업은 필요하면 1단부(누리호 75t 엔진)의 설계를 일부 개선하거나, 자체 개발·보유한 엔진·기술도 1단부에 활용이 가능하다. 국가 연구기관의 지원도 이뤄진다. 한국항공우주연구원은 단계마다 참여기업에 기술 자문 역할을 수행할 방침이다.해당 사업에 참여가 유력한 기업으론 한화그룹의 방산계열사와 한국항공우주산업(KAI·카이) 등이 꼽힌다. 두 기업은 누리호 개발에 앞장섰던 대표적 산업체로 꼽힌다. 한화에어로스페이스는 특히 75t엔진을 개발하는 성과를 냈다. 한화도 △가속·역추진 모터 △페어링 △파이로 분리 △임무 제어 시스템 등의 연구를 수행했다. 카이 역시 △누리호 체계 총조립 △누리호 탱크·동체 제작 등에 참여, 우주 발사체 기술을 대거 확보했다.권현준 과기정통부 거대공공연구정책관은 “전 세계적으로 소형발사체 중심으로 변화하는 민간 우주시장 패러다임에 대응하고, 2030년까지 예정된 공공위성 170기 발사의 원활한 수행을 위해서는 경제성 있는 소형발사체 개발이 필수”라며 “이번 소형 발사체 개발 역량지원 사업을 통해 산업체의 우주개발 역량을 높이고, 국내 우주발사체 기업이 스페이스X같은 혁신적 기업으로 성장하는 데 필요한 지원을 아끼지 않을 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한성숙 대표가 네이버 유럽 사업 맡은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160556</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160556</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버의 최고경영자(CEO) 자리를 최수연 신임 대표에게 물려준 한성숙 전 대표가 유럽 지역 공략에 힘을 쏟는다.네이버는 16일 조직개편을 통해 한 전 대표를 유럽사업개발 대표로 선임했다. 한 대표는 네이버의 유럽 시장 개척을 맡게 됐다. 한 대표가 유럽 시장을 맡게된 것은 미국과 일본에 비해 상대적으로 사업의 규모가 작은 유럽 지역에서 회사의 존재감을 키우기 위한 전략의 일환으로 풀이된다. 회사의 전반적인 글로벌 사업 확대 전략에도 부합하는 행보다.전세계 주요 시장인 미국·일본·유럽 중 미국과 일본은 이미 네이버가 진출해 상당한 성과를 내고 있다. 미국에서는 네이버웹툰의 활약이 눈에 띈다. 네이버웹툰은 전세계 10개 언어로 100여개국 이상에서 서비스되고 있다. 특히 미국에서는 24세 이하 Z세대 이용자 비중이 70%를 넘기면서 젊은 독자를 빠르게 확보했다. 또 네이버웹툰은 '캔버스(CANVAS)'라는 북미판 도전만화 서비스를 도입했다. 북미의 아마추어 작가들이 별도의 유통 계약 없이 작품을 연재할 수 있는 기회를 제공했다.일본에서는 국민 메신저가 된 라인을 통해 네이버의 존재감은 이미 큰 상태다. 네이버는 일본에서 커머스 사업도 시도하고 있다. 지난해 10월 일본에 마이스마트스토어를 시범적으로 선보인 후 올해 정식 출시를 앞두고 있다. 네이버는 마이스마트스토어를 일본 메신저 1위 라인과 연계하고 야후재팬, Z홀딩스와의 협업도 이어갈 계획이다.네이버는 유럽에서도 사업을 이어가고 있지만 미국이나 일본에 비해서는 존재감이 부족한 편이다. 로봇을 비롯한 네이버의 미래 사업을 이끌 기술을 연구하는 네이버랩스가 유럽에 있으며 현지의 유망 스타트업에 대한 투자도 이어갔다. 네이버는 유럽 벤처캐피털(VC) 코렐리아 캐피탈을 통해 스페인 최대 리셀(한정판 되팔기) 이커머스 업체 왈라팝에 약 1억1500만 유로(약1500억원)를 간접 투자했다. 한 대표는 글로벌 플랫폼으로 발돋움한 웹툰을 비롯해 본인이 회사의 대표 사업으로 키운 커머스 사업을 유럽 시장에 안착시키는 역할을 맡을 전망이다. 한편 이번 조직개편을 통해 기존 최고커뮤니케이션책임자(CCO)였던 채선주 사내이사는 대외·ESG정책 대표를 맡았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[광주은행은 핀다, 전북은행은 고팍스…핀테크 관심많은 JB금융]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160551</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160551</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광주은행과 전북은행을 산하에 두고 있는 JB금융지주가 올해 유망 핀테크업체와 연이어 협력하면서 금융 신시장 개척에 주력하고 있다. 지방금융지주 수익성 1위라는 타이틀을 이어가기 위한 과감한 수를 던진 것으로 해석된다.16일 업계에 따르면 데이터 기반 대출 비교 서비스를 제공하는 핀테크 기업 핀다는 광주은행, 코리아크레딧뷰로(KCB)와 함께 '신파일러 대상 혁신 금융 서비스 및 제휴 마케팅 활성화'를 위한 전략적 업무협약(MOU)을 지난 15일 체결했다.이번 협약은 핀테크 기업과 신용평가사, 은행권이 손잡는 최초 사례다. 핀다는 마이데이터 라이선스를 취득한 대출 비교 서비스 기업으로서 고객의 니즈를 빠르게 파악하고 필요한 데이터를 수집해 맞춤형 금융 서비스를 제공하고 있다. 핀다를 비롯한 각 사는 금융 취약 고객의 신용점수 관리를 위한 혁신 금융 상품을 공동 추진하게 된다.각 사는 이번 협약을 기점으로 데이터 기반의 포용적 금융 서비스를 실천하는 데 힘을 모으기로 했다. 특히 금융 거래 이력이 부족한 신파일러 전용 대출 및 신용카드 상품 개발 등을 통해 취업준비생과 사회초년생의 올바른 금융 생활과 신용 관리의 첫 시작을 돕겠다는 의지를 다졌다. 또한 각 사의 고객 접점 및 플랫폼을 활용한 공동 마케팅도 진행할 계획이다.핀다는 제도권 금융사와 협력함으로써 신뢰도 향상 등 다양한 편익이 예상되는 것은 물론, 광주은행도 핀다를 통해 얻을 것이 적지 않다.신파일러 대출은 기존의 신용평가모형으로 대출을 실행하는 방식이 유효하지 않다. 상환의지를 엿볼 수 있는 비금융데이터의 축적량과 분석력이 중요하다. 때문에 기존 금융사보다는 카카오뱅크, 토스뱅크 등 핀테크를 활용하는 인터넷전문은행이 두각을 나타내고 있다. 지방은행에는 전인미답의 영역이다. 광주은행은 핀테크업체인 핀다와의 협력으로 신파일러 시장 진출이 용이해졌다.앞서 핀다는 현대차와 협력해 주행거리 등의 비금융 데이터를 활용해 우대금리를 제공하는 자동차 금융상품도 준비하고 있다.  그런가하면 전북은행은 가상자산거래소인 고팍스와 실명확인 입출금계정 발급 계약을 맺었다. 특정금융정보법(특금법)에 의거해 가상자산 거래소가 원화로 코인 거래를 할 수 있는 '원화마켓'을 운영하려면 은행으로부터 실명계좌를 발급받아야 한다. 그 대가로 은행은 제휴 수수료를 받는다. 케이뱅크의 경우 업비트 제휴 수수료 등이 포함된 비이자이익이 지난해 총 196억원에 달했다.고팍스는 업비트만큼의 사세는 아니지만 국내 가상자산거래소 중 4~5위권의 거래량을 기록하고 있다. 투명한 상장정책 등으로 신뢰도가 높은 거래소로 평가된다. 고팍스를 통해 전북은행은 수수료 수익뿐 아니라 고객 기반을 넓히고 핀테크 서비스 경쟁력을 넓히는 계기를 얻을 수 있다.이처럼 JB금융지주 자회사들이 핀테크 시장 보폭을 넓히는 건 이자이익과 비이자이익을 쌍끌이하기 위한 전략의 핵심이라는 분석이다.지난해 JB금융지주의 연간 순이익은 5066억원으로 자기자본이익률(ROE)이 13%에 달해 지방금융업 최고의 수익성을 유지했다. 사측이 제시한 가이던스 3940억원을 크게 상회한 수치다. 올해에는 5225억원의 순이익을 실현할 계획이라고 밝혔다.이자이익은 기준금리 인상 기조가 이어지면서 긍정적 영향을 받을 전망이다. 그러나 JB금융지주는 증권 자회사가 없어 비이자이익을 견인할 동력이 더욱 필요하다. 핀테크 업체와 협력이 이어지는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위기에도 '통신장비'는 화웨이의 자존심...2021년 1위 수성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160494</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160494</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[화웨이가 지난해 스마트폰 판매량 급감, 매출 하락에도 불구하고 글로벌 통신장비 시장에서는 1위 수성에 성공했다. 16일 시장조사업체 델오로에 따르면 화웨이는 전세계 통신장비 시장에서 매출 점유율 28.7%를 기록하며 전년에 이어 1위를 기록했다. 통신장비는 휴대폰 외에 △모바일 코어 네트워크(MCN) △무선 액세스 네트워크(RAN) △광전송 및 서비스 공급자(SP) 라우터 △스위치 등이 포함되는 시장이다.화웨이의 뒤를 이은 기업은 에릭슨(15%), 노키아(14.9%), ZTE(10.5%), 시스코(5.6%), 삼성전자(3.1%) 등이다. 화웨이와 에릭슨, 노키아 등 '빅3'가 글로벌 통신장비 시장에서 차지하는 비중은 60%에 육박한다. 다만 화웨이의 점유율 상당 부분은 안방인 중국에 기반한다. 중국을 제외한 시장에서는 에릭슨과 노키아가 약 20%의 점유율로 18%의 화웨이를 근소하게 앞서는 것으로 나타났다.현재 화웨이는 미국의 무역제재 장기화로 모바일 사업에서 난항을 겪고 있는 상황이다. 올해 초 시장조사업체 옴디아에 따르면 2021년 화웨이의 전세계 스마트폰 출하량은 전년 대비 81.6% 감소한 3500만대에 그쳤다. 같은 기간 시장 점유율도 15%에서 3%로 급감했다. 이는 미국의 제재로 스마트폰 개발과 제작에 필요한 주요 부품 공급이 어려워지면서 제품 출시가 늦춰지고 공급이 수요를 따르지 못한 까닭이다. 지난 1월 궈핑 화웨이 순환회장의 신년사에 따르면 전체 매출 또한 전년 대비 29% 줄어든 6340억위안(약 123조340억원)에 그쳤다. 그러나 통신장비 시장의 지속적인 성장세, 화웨이의 안정적인 점유율 수성은 당분간 화웨이의 사업을 지탱할 보루가 될 전망이다. 델오로에 따르면 글로벌 통신장비 시장 규모는 2021년 한 해 동안 7%의 성장률을 달성, 4년 연속 성장을 기록했다. 글로벌 통신장비 시장의 총매출액도 2017년 이후 20% 증가한 약 1000억달러(약123조4000억원)로 추산했다. 올해 시장 성장률은 4%대로 전망됐다.   이에 화웨이는 최근 친환경, 에너지 효율성 높은 5G 네트워크 장비와 솔루션을 중심으로 경쟁력 확대를 노리고 있다. 최근 폐막한 MWC 2022에서는 성능과 에너지 효율을 획기적으로 향상시킨 'MetaAAU', 'BladeAAU'를 포함한 '3세대 TDD(시분할 이중 통신)' 장비, 대용량 다중 입출력장치(Massive MIMO) FDD(주파수 분할 이중통신) 기반 초광대역 다중 안테나 등 친환경과 간소화된 유지보수를 특징으로 하는 '지능형 RAN' 제품들을 다수 선보여 눈길을 끌었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[상장 시동 거는 '카카오모빌리티'...상생안·해외상장 검토 돌입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160396</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160396</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오 계열사인 카카오모빌리티가 기업공개(IPO)를 위한 주관사 선정 작업을 마치고 상장 채비에 나섰다. 카카오모빌리티는 주관사와 함께 상장 과정에서 연계할 수 있는 업계 파트너들과의 상생 등 사회적 책임 강화 방안과 해외 상장 여부 등에 대해 검토하고 있는 것으로 알려졌다.16일 카카오모빌리티에 따르면 현재 카카오모빌리티의 IPO를 위한 주관사로 국내 한국투자증권·대신증권과 해외 크레디트스위스(CS)·모건스탠리·씨티증권 등 5곳이 선정됐다. 앞서 카카오모빌리티는 지난해 8월 국내외 증권사들에게 상장 주관사 선정을 위한 입찰제안요청서(RFP)를 보낸 바 있다. 하지만 골목상권 침해 논란 등으로 주관사 선정 작업을 잠정 연기하고 ‘상생안’을 내놨다. 이후 지난해 연말 다시 RFP를 발송했고, 이번에 상장 주관사 선정을 마무리했다. 다만 상장예비심사 청구 등 구체적인 일정은 확정되지 않았다.카카오모빌리티 관계자는 “상장을 위한 본격적인 스타트라기보다 주관사로부터 자문을 받기 위한 것”이라고 말했다. IPO 과정에서 연계할 수 있는 상생방안, 주주가치 제고 등 카카오모빌리티가 사회적 책임을 강화할 수 있는 방법들에 대해 검토한다는 방침이다. 더불어 국내가 아닌 해외 상장 가능성도 논의 중이다. 카카오모빌리티는 현재 글로벌 투자사 칼라일그룹 관계사인 킬로미터홀딩스(Kilometer Holdings, L.P.), 구글 (Google International LLC.) 등을 주요 주주로 확보하고 있다. 특히 미국 상장 가능성이 거론되는데, 일반적으로 투자자 확보 및 추가자금 조달이 용이하고 주주가치 증대 효과를 기대할 수 있어 미국 증시 상장은 매력적으로 여겨진다. 이외에도 플랫폼 기업에 대한 시각이 국내와 다르다는 점이 미국 상장 가능성을 높이고 있다는 분석이다. 국내는 상대적으로 규제 이슈가 강하기 때문이다. 기업가치 20조원 제안한 대신증권...포트폴리오 다각화 고평가 이 가운데 대신증권은 카카오모빌리티의 IPO 밸류에이션을 최대치인 20조원으로 제안한 것으로 전해진다. 그동안 시장에서 거론되던 카카오모빌리티의 기업가치는 8조원대 수준이다. 대신증권은 카카오모빌리티의 실적 향상과 다각화한 포트폴리오를 높이 평가한 것으로 알려졌다. 실제로 카카오모빌리티는 지난해 매출이 급성장한 동시에 흑자전환을 이뤄냈다. 매출은 △2019년 1048억원 △2020년 2800억원 △2021년 5464억원으로 매년 급증했다. 당기순손익은 △2019년 -255억원 △2020년 -371억원 등 손실을 보다 △2021년 270억원 이익을 보며 흑자전환했다.흑자로 돌아서는 데는 가맹택시 사업 확대에 따른 매출 증가가 영향을 미쳤다. B2B(기업간거래) 서비스인 ‘카카오T 비즈니스’가 5만 기업회원을 확보하면서 성장한 데 따른 결과이기도 하다.    포트폴리오 다각화를 통한 수익모델 확장과 중장기 성장 동력 마련은 앞으로의 실적 향상에 대한 기대감을 높이고 있다. 카카오모빌리티는 앞서 라스트마일 배송 시장을 공략하기 위해 당일·새벽배송 스타트업 ‘오늘의픽업’과 도보배송 스타트업 ‘엠지플레잉’을 인수한 바 있다. 또 ‘디지털트윈(현실세계의 공간정보를 디지털화)’ 고도화를 위해 지난해 11월 지도 제작 스타트업 ‘스트리스’를 인수했다. 앞으로 디지털 혁신을 계획하는 파트너들에게 핵심 기술 인프라를 SaaS(서비스형소프트웨어) 형태로 제공한다는 전략이다. 이와 함께 ‘MaaS(서비스형 모빌리티)’ 플랫폼으로 진화하기 위해 UAM(도심항공교통, 일명 플라잉카)·주차·전기차 충전 등 전후방 사업 선점에도 한창이다. 한편 이날 카카오모빌리티가 사모펀드 TPG(텍사스퍼시픽그룹) 컨소시엄에 판 지분을 재매입한다는 &lt;매일경제&gt; 보도에 대해 카카오 측은 “사실무근”이라고 밝혔다. 해당 보도는 플랫폼 규제 논란을 직접 풀어나가기 위해 본사인 카카오가 지분을 확대해 경영권을 공고히 확립하고, TPG는 투자금을 회수하는 전략을 취할 것이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['GOS 논란' 속 사내이사 된 노태문 사장, 배경과 숙제는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160354</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160354</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[노태문 삼성전자 MX사업부장 사장이 16일 열린 주주총회에서 97.96%의 찬성표를 얻어 사내이사로 선임됐다. 그는 최근 불거진 'GOS(게임 옵티마이징 서비스) 논란'의 책임자로 거론되며 일각에선 선임을 반대하는 목소리가 높아지기도 했다. 그러나 의결권 비중이 낮은 삼성전자 국내 소액주주 비율, 그의 공적을 높게 평가하는 사측과 핵심 주주들의 찬성표가 노 사장의 사내이사 선임을 이끈 것으로 풀이된다.삼성전자는 16일 수원컨벤션센터에서 제53기 정기 주주총회를 열고 사내이사 4인, 사외이사 3인, 감사위원 2인에 대한 선임을 주요 의안으로 제시했다. 주주 투표 결과 노 사장은 이날 경계현 DX 부문장 사장, 박학규 DX 부문 경영지원실장 사장, 이정배 메모리사업부장 사장 등과 나란히 삼성전자 사내이사로 이름을 올렸다.    과도한 원가절감, GOS 논란 촉발했나 다만 그를 향한 주주들의 시선이 마냥 좋았던 건 아니다. 노 사장의 지나친 가격 인하, 원가 절감 중심 전략이 GOS 논란을 야기했다는 평가도 나오고 있기 때문이다. GOS는 삼성전자가 게임 플레이 중 기기 발열을 줄일 목적으로 개발한 소프트웨어다. 갤럭시S22 시리즈에서는 과도한 수준의 성능 제한과 더불어 사용자들의 GOS 우회 앱 설치까지 원천 차단되면서 논란이 불거졌다. 노 사장은 가격 중시 경쟁 전략을 추구했다. MX사업부장 취임 후 지난해 갤럭시S21 시리즈 가격은 전년 대비 약 20만원, 갤럭시Z 폴드3 가격은 40만원을 낮췄다. 특히 고가의 폴더블 패널 탑재에도 126만원에 출시된 갤럭시Z 플립3는 2021년 삼성전자 폴더블 스마트폰 흥행을 이끈 주역이다. 올해 출시된 갤럭시S22도 국제 반도체 가격 상승에도 불구, 가격이 동결돼 출시된 점 또한 노 사장의 성향이 잘 드러내는 대목이다.   삼성은 여전히 노태문을 믿는다  일반 소비자들과 달리 노 사장에 대한 회사의 신뢰는 뿌리 깊다. 그가 걸어온 길을 살펴보면 그는 뼛속 깊은 엔지니어형 임원으로, 회사가 추구하는 기술형 리더에 부합한다. 노 사장은 학생시절 연세대 전자공학 학사, 포항공대 대학원에서 전자전기공학 석·박사를 취득한 공학도다. 이후 1997년 삼성전자 무선사업부 개발3팀 입사 뒤부터는 사내에서 손꼽히는 '초고속 승진자'로 승승장구했다. 2007년 불과 만 38세로 임원(상무이사) 자리에 올랐으며 2010년에는 애플 아이폰 대항마 '갤럭시S' 개발 공로를 인정받아 '자랑스러운 삼성인'에 선정됐다. 그 뒤 10년 사이 전무이사, 부사장을 거쳐 2020년 삼성전자 스마트폰 사업을 총괄하는 무선사업부장(현 MX사업부) 사장까지 오른 인물이다. 삼성전자는 당시 노 사장의 무선사업부장 임명 이유로 "기술 기반의 시장 리더십을 강화하기 위함"이라며 "갤럭시 신화의 장본인"으로 설명한 바 있다. 또 취임 후 사업부 실적이 다소 부진했음에도 그를 이사로 선임하려 한 점 또한 아직 노 사장에게 거는 기대가 적지 않음을 드러낸다.주주들 사이에서도 노 사장에 대한 평가는 갈린다. 이날 주총 현장에서 한 주주가 "GOS 논란의 중심인 노 사장을 이사로 선임하는 것은 부적절하다"는 의견을 내자, 또 다른 주주는 "그간 세운 많은 공을 감안해야 한다"고 반박하는 모습도 확인됐다.   무엇보다 소액주주들의 의지만으론 노 사장의 선임을 부결시킬 힘이 모자랐다. 이번 주총에 앞서 일부 온라인 커뮤니티 등에서는 그의 선임 반대 전자투표를 독려하는 모습들도 관측됐지만 삼성전자 전체 발행 주식 중 국내 소액주주의 비중은 외국인을 제외하고 약 14%에 그친다. 삼성전자에 따르면 주총 현장에는 극히 일부인 1600여명의 주주가 참여했다. 그 외 주주들은 전자투표 참여가 가능하지만 국내에서 전자투표 방식은 참여율이 높지 않은 투표 방식이다. 성일종 국민의힘 의원실이 한국예탁결제원에서 제출받은 자료에 따르면 2021년 국내 전자투표 대상 주주 1502만명 중 실제 투표에 참여한 주주는 10만5000여명(0.69%)에 그쳤다. 결국 사측을 비롯한 주요 주주들이 노 사장을 지지하는 이상 그의 이사 선임은 가결이 확정적이었던 셈.  위기의 스마트폰 사업...시험대 오른 노태문  한편 노 사장의 어깨는 무겁다. 높은 지지를 얻어 이사에 올랐지만 GOS 논란이 현재진행형인 데다가, 오는 17일에는 갤럭시A 시리즈 주요 신제품들을 공개하는 행사가 예정돼 있다. 갤럭시A 시리즈는 현재 삼성전자 스마트폰 사업에서 가장 많은 판매 비중을 차지하고 있는 라인업이다. GOS 논란의 불똥을 최소화하고 중저가 시장에서 중국 업체들을 견제할 가격 외 추가적인 무기 제시가 필요한 상황이다. 이어 3분기에는 갤럭시Z 폴더블폰 시리즈 후속작의 흥행을 이어가야 할 숙제도 그의 몫이다. 향후 노 사장 체제에서 삼성전자에 기대해볼 수 있는 변화는 그가 가격 외 가치로 내세운 '연결'에 대한 비전 실현이다. 노 사장은 지난 2020년 삼성 뉴스룸에 게시한 기고문에서 '기기와 사람, 비즈니스와 커뮤니티를 넘나드는 더욱 지능적인 연결'을 미래 갤럭시 생태계의 핵심 비전으로 내세웠다. 개방과 협력 또한 이후 그의 기고문에서 단골처럼 등장한 키워드다. 하드웨어의 한계를 뛰어넘는 통합 생태계, 플랫폼 구축이 위기에 빠진 삼성전자의 탈출구가 될지 주목된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MZ세대 노린 '젝시믹스'표 NFT…#마니아 #수집 #희소성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160342</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160342</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[패션·뷰티 등 유통업계에 디지털 시장, 특히 NFT에 대한 관심이 커지는 가운데 '젝시믹스'도 대체불가토큰(NFT) 시장에 뛰어들었다. 애슬레저 시장 성장 과정에서 MZ세대 등 주요 고객층을 확보한 젝시믹스는, 이번 NFT 발행을 기점으로 MZ세대를 '제대로' 공략한다는 계획이다. 먼저 젝시믹스는 첫 단계에서 '10개 한정판' 마케팅으로 매출을 직접 연결짓는 과감한 방식을 택한 바 있다. 이어 소비자들의 수집 욕구 자극하겠다는 다음 플랜을 앞두고 있다.  10개만 발행…NFT '희소성' 강조 젝시믹스는 지난 11일 NFT 마켓 '메타갤럭시아'에서 젝시믹스의 NFT 작품을 선보였다. 첫 NFT 아트는 젝시믹스의 3D 캐릭터 '제시아'로, 애슬레저 라이프를 즐기는 MZ세대의 역동적인 모습을 담고 있다.   젝시믹스는 NFT 시장에 진출하면서 MZ세대 공략에 중점을 뒀다. 한정판 마케팅으로 희소성을 강조하고, 수집 욕구를 자극하는 방식이다. 패션, 뷰티 등 유통업계가 NFT를 보는 시선은 대부분 마케팅 역할에 그치는 것과 달리 MZ세대 관점으로 NFT 시장을 본다는 전략이다. 첫 번째 제시아 NFT(The Birth)는 '한정판'에 중점을 뒀다. 지난해 젝시믹스가 출시해 인기를 얻었던 카테고리인 △골프 △테니스 △스윔 △레깅스 4가지 콘셉트를 담은 아트를 NFT로 제작했다. 4개 작품으로 한 세트로 구성된 가운데, 단 10개만 NFT로 발행되며 한정판 수집 욕구를 자극한 것이다. 특히 이번 NFT를 구매한 10명의 소비자에게 특별 포인트와 1년 상시 할인 VIP 멤버십을 제공한 점은 주목할 만하다. 젝시믹슨는 NFT 발행 전략에 매출까지 노리는 공격적인 자세를 취했다. 실제로, 제시아 NFT는 출시 다음날인 12일 완판됐다. 업계는 브랜드 홍보 목적용으로 제작된 NFT보다, 1년 상시 할인 등 실질적인 혜택이 재공한 것이 주효했다고 보고있다.   젝시믹스를 운영하는 브랜드엑스코퍼레이션 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "주요 소비층으로 자리잡은 MZ세대가 한정판 등 희소성에 가치를 두고 있다는 점에서 시너지가 있을 것이라 기대했다"며 "1년 상시 할인 혜택 역시 파격적인 조건을 내건 것으로 젝시믹스 소비자의 흥미를 끌어냈다고 본다"고 전했다.  애슬레저 '마니아층' 확보했다는 자신감  젝시믹스가 이런 방식을 택한 배경에는 브랜드 젝시믹스의 마니아 층을 노린 것이 주요하게 작용했을 것으로 풀이된다. 코로나19 팬데믹 이후 애슬레져 시장과 동반 성장한 젝시믹스가 이제는 안정적인 충성 고객층을 확보했다는 판단에서다. 이번 NFT 시장 진출을 통해 마니아 층의 존재감을 다시 한 번 확인한 셈이다.   실제 젝시믹스의 연 매출은 2018년 217억원, 2019년 569억원, 2020년 1093억원, 지난해 1453억원을 기록했다. 코로나19 이전인 2019년보다 155.4% 성장했다. 지난 1월 기준으로는 전년 대비 오프라인과 온라인 매출이 각각 76%와 45% 증가해 향후 매출도 안정적일 것으로 전망된다. 또 주요 구매 패턴이었던 온라인 외에 오프라인에서도 매출이 76% 오른 것을 고무적으로 보고있다. 특히 올해 여행 및 야외활동이 늘어날 것으로 전망되는 만큼, 여행용품·스윔웨어·골프웨어 등 젝시믹스 카테고리별 수요도 늘 것으로 예상된다. 향후 젝시믹스는 NFT 시장을 적극 활용할 계획이다. 메타갤럭시아에 이어 오는 19일 카카오의 NFT 플랫폼 '클립드롭스'에서 또 다른 형태의 NFT 발행을 앞두고 있다. 클립드롭스에는 모던한복으로 알려진 패션 브랜드 '리슬' 등도 진출해 있다. 클릭드롭스에 발행되는 주요 캐릭터도 제시아가 주요 캐릭터가 될 예정이다. 메타갤럭시아에서는 영상 형태였던 것과 달리 클립드롭스에서는 수집 욕구를 일으키는 카드 형태로 순차 발행하며, NFT 장기 플랜을 가동한다. 젝시믹스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "메타갤럭시아에서는 소수 수량 한정판 욕구를 자극했다면, 클립드롭스에서는 시리즈물로 제작할 예정"이라고 말했다. 한편, 젝시믹스는 향후 제시아를 기반으로 메타버스를 활용한 '디지털 젝시믹스' 확대 계획도 세우고 있다. 메타버스 등 디지털 공간에서도 활용할 수 있는 디지털 패션 아이템 개발 사업을 추진 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“코로나19 PCR 검사 30분 끊는다”…진스랩, 식약처 허가 획득]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160153</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160153</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GC(녹십자홀딩스) 자회사 진스랩이 개발한 코로나19 신속 RT-PCR(실시간 유전자증폭) 진단키트가 식품의약품안전처(식약처)로부터 진단시약 정식허가를 획득했다.16일 진스랩에 따르면 해당 진단키트는 코로나19 감염 여부를 30분대에 확인이 가능하다. 진스랩은 DNA 진단시약 전문기업으로 코로나19를 포함해 자궁경부암(HPV)·B형 간염(HBV)·C형감염(HCV)·폐렴균·지카바이러스·성병(STD)·결핵·식중독·산전 다운증후군 등을 진단할 수 있는 제품군을 보유하고 있다.진스랩이 개발한 신속 PCR 진단키트 ‘GCdia™ 코로나19(COVID-19) 신속 진단키트(Fast Detection Kit)’는 기존 제품 대비 검사 시간을 20~30% 단축한 성능을 갖췄다. 회사 측은 “허가를 받은 진단키트는 핵산 추출 속도와 유사할 정도로 빨라 시간 적체 없이 분석이 가능하다”며 “기존 RT-PCR 제품은 긴 반응 시간 때문에 일반적으로 추출 장비 대비 3~4배의 PCR 장비가 필요해 비용과 장소의 문제가 발생했다”고 설명했다.진스랩은 검사 시간은 줄었지만, 분석적 민감도와 임상적 민감도는 기존 PCR 검사 제품 수준만큼 높다는 점을 다양한 성능시험을 통해 확인했다고 밝혔다. 진스랩 관계자는 “자사의 제품을 통해 기존 PCR 검사와 신속항원검사의 한계점을 모두 보완할 수 있을 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[바이오기업이 ‘메타버스’라고?…삼바가 준비한 신박한 채용설명회]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160130</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160130</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성바이오로직스가 ‘미래 직원’ 모두가 회사를 둘러볼 수 있는 신박한 채용설명회를 준비했다. 바이오기업과는 다소 거리가 먼 것으로 여겨졌던 메타버스(가상과 현실을 융합한 공간) 기술을 적극적으로 차용한 결과다.16일 삼성바이오로직스에 따르면 회사는 오는 18일까지 2022년도 상반기 온라인 채용설명회를 진행한다. 개최 장소는 메타버스다. 가상의 공간에 인천 송도 삼성바이오로직스의 모든 사업장과 생산 시설을 구현했다.참가자는 8만3000평 규모의 회사 전경은 물론 주요 시설·사업장·공정 플랜트·복지 시설 등을 둘러볼 수 있다. 회사의 모든 시설을 가상공간에 구현, 채용설명회를 진행하는 건 바이오기업 중 이번이 처음이다. 삼성바이오로직스는 회사 시설을 현실적으로 구현하기 위해 메타버스 플랫폼 ‘JEP(젭)’을 활용했다.삼성바이오로직스 관계자는 “지원자가 실제 회사를 방문해 생산 공정 및 회사 인프라를 투어하는 경험을 제공하고자 준비했다”며 “회사의 미래 비전을 느낄 수 있도록 구성했다”고 설명했다.참가자는 채용설명회 기간 24시간 언제든 메타버스로 구현된 회사에 방문할 수 있다. 삼성바이오로직스는 시설 구현 외에도 다양한 콘텐츠를 마련했다. 2012년 설립된 1공장부터 현재 건설 중인 4공장까지 공장 투어가 가능하다. △사업·공정별 상세 설명 영상 △채용 관련 정보 영상 등도 자유롭게 시청할 수 있다. 최근 입사한 신입사원이 직접 알려주는 입사지원서 작성 및 면접 준비 방법 등 ‘합격 노하우’도 제공될 예정이다. 이 밖에 △채용 담당자가 진행하는 라이브 채용 상담 △센터별 임직원이 참여하는 라이브 직무 토크콘서트 등이 진행된다.삼성바이오로직스 공식 홈페이지 및 SNS채널에 게시된 포스터에서 QR코드를 촬영한 후 참가 신청을 하면 메타버스 접속 주소 및 입장 코드를 받을 수 있다. 채용설명회 참가자에게는 온라인 방문 인증서가 발급된다.박용 삼성바이오로직스 인사지원센터장(상무)은 “인류의 미래를 이끌 바이오산업, 그 선두를 향해 달리고 있는 삼성바이오로직스는 임직원과 함께 성장하는 기업을 꿈꾸고 있다”며 “열정과 책임감, 사명감을 갖춘 미래 인재들의 많은 관심을 바란다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["주가 부진했다, 잘하겠다"…황성우 삼성SDS 대표의 고백]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160093</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160093</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["지난해 저희가 정말 잘하지 못했습니다. 클라우드·물류에 집중해 실적 내겠습니다."황성우 삼성SDS 대표가 주주들 앞에서 고개를 숙였다. 황 대표는 16일 서울시 송파구 본사에서 열린 제37기 정기주주총회에서 지난해 주가 추이를 보여주는 그래프를 먼저 내보였다. 그래프에는 일본 IT서비스 기업 NTT데이터와 글로벌 IT 컨설팅 기업 액센츄어, 글로벌 물류 기업 DHL의 주가는 상승곡선을 그린 반면 삼성SDS의 주가는 하락세를 이어가는 모습이 담겼다.황 대표는 주가가 부진을 면치 못하는 모습을 주주들에게 그대로 내보이며 클라우드 전환의 큰 흐름을 따라잡지 못했다고 평가했다. 코로나19 팬데믹이 이어지는 가운데 클라우드에 대한 수요는 증가했고 관련 기업들의 가치도 뛰었지만 삼성SDS는 그런 추세를 따라가지 못했다는 고백이다.황 대표는 떨어진 회사의 주가를 끌어올리기 위해 '클라우드와 물류' 두 가지 사업에 집중할 계획이다. 이미 다양한 노력을 기울이고 있다. 클라우드 전문가를 확보하고 아마존웹서비스(AWS)와 손잡았다. AWS는 마이크로스프트(MS)와 함께 대표적인 CSP 사업자다. CSP는 Cloud Service Provider의 약자로 클라우드 서비스 제공 사업자를 뜻한다. 이들은 데이터가 실제로 저장될 클라우드 인프라를 제공한다. 클라우드 전환을 위한 컨설팅 및 실제 데이터 이관, 유지보수 등을 담당하는 MSP(Managed Service Provider)는 AWS와 같은 CSP 강자와 협력하는 것이 필수적이다. 기업 고객들이 AWS와 MS 에저와 같은 검증된 CSP를 요구하는 경우가 많기 때문이다. 또 삼성SDS는 자체적으로 프라이빗 클라우드를 개발 중이다. 황 대표는 이같은 노력을 기울여 올해 국내 MSP 시장에서 주요 기업으로 거듭나고 2023년에는 대외 사업의 비중을 30%까지 늘리겠다는 목표를 제시했다.황 대표가 클라우드와 함께 점찍은 주요 사업은 물류다. 삼성SDS는 플랫폼 기반의 물류 서비스 전반을 제공하는 제3자 물류(3PL)사업을 펼치고 있다. 하지만 여기에 디지털을 입힌 4PL로 전환하지 않는 사업자는 경쟁력을 상실한다는 것이 황 대표의 생각이다. 이에 삼성SDS는 지난해에는 디지털 물류 플랫폼 '첼로 스퀘어 4.0'을 선보였다. 황 대표도 삼성이란 브랜드가 붙은 기업이 플랫폼 사업을 할 수 있을까라는 생각을 갖기도 했다. 하지만 지난해의 경험을 바탕으로 자신감을 얻었고 올해는 △선진사와 동등한 수준의 시스템 확보 △이커머스 고객 대응을 위한 풀필먼트 센터 확충 △중국 사업 등을 추진할 계획이다. 풀필먼트 센터는 오는 2025년까지 인천을 비롯해 중국·일본·싱가포르·네덜란드 등에 세워질 예정이다. 중국 시장 공략을 위해서는 심천과 상해에 전담 조직을 구성하고 현지 특화 서비스도 개발할 계획이다.황 대표는 이러한 청사진을 제시했지만 주주들은 보다 구체적인 주가 부양책과 쌓여있는 현금을 어떻게 활용할지에 대한 질문을 온·오프라인을 통해 던졌다. 황 대표는 주가를 끌어올릴 방안에 대해서는 클라우드와 물류 사업을 통해 변화하겠다는 답을 내놓았다. 현금의 활용방안에 대해서는 회사가 주력하고자 하는 클라우드와 물류 사업과 관련된 분야에서 투자와 인수합병(M&amp;A)을 진행할 뜻을 나타냈다. 2021년말 기준 삼성SDS의 현금및현금성자산은 1조808억원, 단기금융상품은 3조5103억원이다. 현금성 자산으로만 약 4조6000억원을 보유한 셈이다. 그간 회사가 현금을 어떻게 활용할지에 대한 주주들의 의문이 이어졌다. 황 대표는 "두루뭉술하게 답변드린 것을 죄송하게 생각한다"며 "회사의 체질을 바꿔 데이터로 보여드릴 것"이라고 말했다.삼성SDS의 주가는 이재용 삼성전자 부회장·이부진 호텔신라 사장·이서현 삼성복지재단 이사장 등 오너 일가의 행보와도 맞닿아있다. 지난해 말 기준 이 부회장이 9.2%, 이 사장과 이 이사장이 각각 3.9%의 삼성SDS 지분을 보유하고 있다. 이들은 상속세 마련을 위해 삼성SDS의 지분을 처분할 것이란 전망이 우세하다. 삼성SDS는 그룹 지배구조의 말단에 위치하고 있어 오너 일가의 지분율이 낮아져도 그룹 전체를 지배하는데 미치는 영향이 미미하기 때문이다. 이 부회장은 그룹 지배구조의 최상단에 위치한 삼성물산의 최대주주(17.97%) 지위를 지키며 그룹을 지배하고 있다.한편 삼성SDS는 이날 열린 주주총회에서 제37기 재무제표 승인의 건과 이사보수한도액(128억9000만원) 결정의 건을 원안대로 의결했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['한문일'호 무신사 출범…'인적 쇄신'으로 신사업 드라이브]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160032</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 05:15:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[패션 플랫폼 무신사가 한문일 단독 대표 체제로 전환하며 새 시즌을 맞는다. 무신사는 한 단독 대표 체제에서 빠른 의사결정 구조를 기반으로 성장에 속도를 낸다는 방침이다.특히 한 대표 체제에서 무신사는 신사업에 드라이브를 걸 것으로 전망된다. 무신사 합류 후 무신사 테라스, 무신사 스튜디오, 솔드아웃 등 신규 사업을 추진한 바 있기 때문이다. 무신사 성장 전략 수립이나 외부 투자 유치 및 기업 인수 역시 한 대표가 지휘한 것으로 알려졌다.  무신사 시즌2, '리더십' 영입으로 신사업 총공 한 대표는 2018년 무신사에 합류했다. 지난해 6월 조만호 창업자가 대표직에서 사임한 이후, 공동 대표를 맡으며 사업 전반을 총괄했다. 한 대표는 현재 영업 조직과 사업 전반에 있어 신규 카테고리 확장과 글로벌 시장 진출을 총괄하고 있다.    각 분야별 리더십 그룹의 전문가를 적극 영입하고 있다는 점도 주목할 만하다. 무신사는 최근 최고기술책임자(CTO) 직책을 신설하고 배달의 민족 출신의 조연 CTO를 선임했다. 프로덕트 총괄에는 윤화진 헤드를 영입했다. 윤화진 헤드는 카카오 전신인 다음과 SK텔레콤, 11번가를 거치며 커머스 경력을 보유했다. 물류 인프라 부문 무신사 로지스틱스에는 쿠팡, GS홈쇼핑, 코오롱인더스트리 FnC 부문을 거친 이현석 대표를 선임했다.한문일 대표는 "브랜드의 성공을 돕고 국내 브랜드와 디자이너가 패션 산업의 중심에 설 수 있도록 고민하며 패션 생태계 선순환에 기여할 것들을 찾아 적극 실행할 것"이라며 "앞으로 한국 디자인 브랜드가 글로벌 시장에 나갈 수 있도록 지원하고, 이전에 없던 무신사만의 방식으로 새로운 성장 동력을 만들어 나가겠다"고 말했다. 한문일 대표는 이달 말 개최되는 이사회에서 최종 의결을 거쳐 선임될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GOS로 무너진 신뢰 어쩌나…한종희 삼성전자 부회장, 주총서 공식 사과]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160045</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160045</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 03:20:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["주주와 고객 여러분께 심려를 끼쳐 송구하게 생각한다. 고객의 마음을 처음부터 제대로 헤아리지 못한 점도 다시 한번 사과의 말씀을 드린다." 한종희 삼성전자 대표이사 부회장이 16일 수원컨벤션센터에서 열린 정기 주주총회에서 'GOS 게이트' 논란에 대해 직접 사과했다. GOS(게임 옵티마이징 서비스)는 삼성전자가 게임 플레이 중 기기 최적화를 목적으로 개발한 소프트웨어다. 갤럭시S22 시리즈에서는 과도한 성능 제한과 더불어 GOS를 비활성화할 수 있는 외부 앱 설치가 차단되면서 이달 초 논란이 불거졌다. 일부 소비자들은 "사용할 수도 없는 성능을 삼성전자가 광고한 셈"이라며 집단소송도 준비 중인 상황이다. 공정거래위원회는 삼성전자가 '표시광고법'을 위반했다는 신고를 접수, 예비조사에 착수했다.   앞서 유명 벤치마크 플랫폼 '긱벤치'에서는 갤럭시S22 시리즈를 포함한 다수의 갤럭시 기기가 벤치마크 프로그램 실행 중에만 GOS가 비활성화되도록 한 점이 '치팅(조작)' 행위로 간주돼 벤치마크 목록에서 퇴출됐다. 이에 삼성전자는 지난주 GOS 성능 제한 완화 옵션, GOS 우회 앱 설치를 허용하는 업데이트를 긴급 배포했으나 소비자들의 불만은 쉽게 가라앉지 않고 있다.이 같은 분위기는 주주총회로도 이어졌다. 이날 주총 현장에서는 GOS 관련 주주들의 공개 질의가 이어졌다. 한 부회장의 사과도 한 주주가 "GOS 논란과 관련한 회사의 입장은 무엇이고 사과할 의향이 있느냐"는 질문에 대해 이뤄진 것이다.한 부회장은 사과와 더불어 "GOS는 게임의 다양한 특성을 반영해 스마트폰 성능을 최적화하는 의도로 기획한 것"이라며 "고사양 게임은 장기간 일관성 있는 성능을 유지하는 게 중요하다고 생각해 게임 성능에 지장이 없다고 판단한 선까지 CPU(중앙처리장치)와 GPU(그래픽처리장치) 성능, 발열을 제한한 것"이라고 해명했다. 이어 "하지만 처음부터 최상의 성능을 원한다는 고객들의 목소리를 반영하기 위해 사용자에게 선택권(성능 향상 옵션, GOS 우회 앱 설치)을 주는 방향으로 업데이트를 배포했다"며 "앞으로 비슷한 이슈가 재발하지 않도록 고객 경험을 최우선에 둔 제품과 서비스로 보답하겠다"고 약속했다."GOS 해제에 대해 사용자에게 선택권을 주면 안전 이슈가 발생하는 것 아니냐"는 또 다른 주주의 질문에는 "CPU와 GPU 제한을 풀어도 고도의 온도 제한 알고리즘으로 안전을 확보했다"며 "GOS 관련 정책을 변경해도 사용자 안전 문제에는 이상이 없도록 발열 제어 기능은 지속될 것"이라고 말했다.또 'GOS 논란으로 무너진 소비자 신뢰에 대한 대책'을 묻는 질문에 대해선 "GOS 관련 소프트웨어 업데이트를 진행했기 때문에 제품이 많이 팔리는 데 지장 없도록 최선을 다하겠다"고 답했다. 이밖에 "GOS 논란 배경에는 엑시노스(삼성전자가 개발하는 모바일 칩)의 부진이 원인이란 이야기도 나온다. 이 때문에 갤럭시A 시리즈에도 대만 미디어텍 칩이 들어간다는 소문이 돌 정도로 엑시노스에 대한 투자가 미비한 것 아니냐"는 다소 예민한 질문이 나오자 "회사의 이익을 극대화하는 방법이나 전략과 직결되는 질문은 구체적인 답변이 어렵다"고 말하며 즉답을 피했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크 예금이자 '일 복리'로 받는다…증권사 CMA 장점만 '쏙']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160037</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160037</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 03:20:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 토스뱅크의 입출금통장이 '일 복리' 구조를 적용해 증권사 CMA(종합자산관리계좌, Cash Management Account)의 상위호환격 상품으로 자리잡게 됐다.토스뱅크는 16일부터 매일 한 번씩 고객들이 원할 때 즉시 이자를 받을 수 있다고 이날 밝혔다. 대상은 '토스뱅크통장'을 보유한 고객이다. 고객은 '지금 이자 받기' 클릭 한 번으로 매월 한 차례 지급되던 이자를 매일 통장으로 받게 된다. 쌓인 이자가 최소 1원 이상일 경우 받을 수 있으며, 출금도 고객이 원하면 언제든 가능하다. '토스뱅크통장'은 세전 연 2% 이자를 지급하는 수시입출금 통장으로, 최대 한도 1억원까지 해당 금리를 적용한다(1억원 초과시 0.1% 금리 적용). 매일 이자받기를 통해 업그레이드 된 토스뱅크통장은 매일 남은 잔액을 기준으로 이자가 쌓이는 일 복리 구조를 고객들에게 제공한다. 고객들의 경우 돈을 많이 보관할수록, 또 이자를 매일 받을수록 유리하다. 이로써 연 2%(세전)의 높은 금리 혜택은 더욱 강화될 전망이다.가령 1억원을 예치한 고객의 경우 매일 세전 약 5400원 상당의 이자를 출금하는 경험을 누릴 수 있게 된다.  이는 시중은행 통장의 안전성과 증권사 CMA의 수익률을 모두 결합한 상품으로 분석된다. CMA는 고객 예탁금을 어음이나 채무증서 등에 운용하고 일 복리식으로 이자를 지급하는 금융상품이다. 토스뱅크 측은 "국내 금융사가 고객이 원할 때 이자를 받을 수 있도록 실행에 옮긴 것은 토스뱅크가 처음"이라고 했는데 금융사 개념에서 증권사를 뺀다면 틀린 말은 아니다.대신 CMA는 엄연히 투자상품으로 5000만원까지 원금이 보호되는 예금자보호법이 적용되지 않는다. 증권사의 신뢰성을 떠나 확고한 보호장치가 없다는 뜻이다. 증권사에 따라 인출 시 수수료가 발생하기도 한다. 시중은행 예금은 예금자보호법이 적용되지만 원금에 대해서만 정해진 이자를 붙이는 단리식이 많다. 복리식 적금은 돈이 일정기간 묶이는 난점이 있다.토스뱅크의 입출금통장은 이 둘 사이에서 자금운용처를 고민하는 투자자들에게 적극 소구할 것으로 전망된다. 약세장에 진입하며 투자금이 은행으로 유입되는 추세다. 지난 2월 말 기준 KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행 5대 은행의 요구불예금 잔액은 717조6545억원으로 전월에 견줘 17조3254억원 늘었다. 요구불예금은 언제든지 되찾을 수 있어 투자대기성 자금으로 분류된다.이번 일 복리 적용으로 토스뱅크에 유입되는 자금이 많아진다면 토스증권은 영업이 더욱 용이해진다. 토스 앱에선 토스뱅크와 토스증권 서비스가 유기적으로 연결돼있기 때문이다.다만 토스뱅크는 이번 시도가 금융권에 유리하게 작용해온 관행을 깨기 위한 목적인 점을 강조했다. 프로모션성의 단발적 이벤트가 아닌 장기적 정책이라는 뜻이다. 토스뱅크는 올 연말까지 '지금 이자받기' 서비스를 운영하며 안정화 과정을 거친 후 이를 상시화 할 계획이다.토스뱅크에 따르면 이번 시도는 '왜 은행은 한 달에 한 번, 은행이 정한 날짜에만 고객들에게 이자를 줄까?'라는 고객 관점의 물음에서 시작됐다. 고객들은 은행에서 돈을 빌리면 대출금의 이자는 하루 단위로도 납부를 해야 하지만, 큰 돈을 맡기는 경우에도 은행이 정한 날짜에만 이자를 받을 수 있었다. 또 급히 돈이 필요해 예·적금 상품을 해지해야 하는 경우에는 '중도해지' 등의 사유를 들어 약정된 금리를 보장받지 못한 경우도 대부분이었다.토스뱅크 관계자는 "은행은 고객들이 돈을 맡기고 불릴 수 있는 곳이어야 하며, 하루를 맡기더라도 그 대가를 고객들이 누릴 수 있어야 한다는 것이 토스뱅크의 생각"이라고 피력했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[생산능력 확대하는 SK실트론, 新공장에 1조원 투입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160016</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 03:20:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK그룹 산하 웨이퍼 제조사 SK실트론이 1조원에 달하는 돈을 투입해 웨이퍼 생산능력을 확충한다.SK실트론은 16일 금융감독원 전자공시를 통해 300mm(12인치) 웨이퍼 생산시설을 1조495억원에 취득한다고 밝혔다. 2020년 말 별도재무제표 기준 자산 총액(3조4752억원) 대비 30.20%에 달하는 투자액이다.SK실트론의 비유동자산 취득결정 공시를 보면 취득 목적물은 공장과 기계장치 등이다. 회사 측은 올해부터 2024년까지 3년에 걸쳐 해당 자산을 취득한다고 밝혔다. 시설을 짓는데 필요한 자금은 영업창출현금을 활용함과 동시에 외부 차입을 통해서도 조달할 예정이다.회사 측에 따르면 이번 공장은 경상북도 구미에 지어지며 증설 부지 규모는 약 4만2716제곱미터(㎡)로 올해 상반기부터 기초 공사를 시작한다. SK실트론은 현재 구미 1·2·3공장(총 부지 24만㎡)과 청주공장 등을 가동하고 있다.  SK실트론은 반도체 기초 재료인 실리콘 웨이퍼를 만든다. 세계 시장에서 1990년대까지 실리콘 웨이퍼 제조사는 25개 이상이었지만 기술 변화와 경기 변동성 대응역량 차이 등으로 현재 5개 업체만 남았다. SK실트론은 그 가운데 유일한 국내 업체로 매출 기준 세계 3위 수준이다.국제반도체장비재료협회(SEMI)에 따르면 2021년 반도체 웨이퍼의 글로벌 총 출하량은 140억 제곱 인치에 달했을 것으로 추정된다. 2020년 123억 인치에서 13.9% 늘어나는 수치로, 2018년 역대 최대치(127억 인치) 기록도 깨는 것이다. SEMI는 올해 웨이퍼 총 출하량을 149억 인치로 추정하고 있으며 2024년에는 160억 인치도 돌파할 것으로 보고 있다.한편 SK실트론은 로직 반도체와 이미지센서 등 비메모리 반도체에 들어가는 에피텍셜 실리콘은 물론 2020년 3월엔 듀폰 실리콘 카바이드 웨이퍼 사업부를 인수해 전력반도체용 실리콘 카바이드 웨이퍼(SiC) 역량도 강화했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>