<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 23 Jan 2022 20:19:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[ICT로 보는 대선]③과학기술, 관심 높아졌지만 ‘속 빈 강정’ 우려…진정성도 물음표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201220001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201220001</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 09:14:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제20대 대통령 선거가 40여일 앞으로 다가온 가운데 주요 후보들은 정보통신기술(ICT) 관련 공약들도 내놓고 있다. 후보들의 ICT 공약을 비교하고 이에 대한 기업 및 전문가들의 의견을 들어본다. &lt;편집자주&gt;  “과학기술혁신 부총리제를 도입하겠다.”(더불어민주당 이재명 대통령 후보)“항공우주청을 경남에 설립하겠다.”(국민의힘 윤석열 대통령 후보)“대전의 명칭을 ‘대전과학특별자치시’로 바꾸고 그 위상과 권한을 강화하겠다.”(국민의당 안철수 대통령 후보)대선 후보들이 국가 미래 전략의 핵심으로 꼽히는 ‘과학기술’ 관련 공약을 쏟아내고 있다. 각자의 진흥 비전을 내놓으며 ‘과학기술 지도자’를 표방했다. 그러나 과학계에선 공약의 추진 의지도, 실효성도 적다고 우려한다. 지금까지 나온 공약들이 ‘행정부처 변화’ 같이 대부분 외형적 정책에만 치중할 뿐 우리나라 과학기술계 본질적 문제해결과는 다소 동떨어져 있다는 지적이다.대선 주자들이 과학기술 공약에 진정성을 갖고 있지 않다는 시각도 나온다. 실제로 최근 한국과학기술원(KAIST·카이스트)이 개최한 ‘대선 캠프와의 과학정책 대화’ 행사에 직접 참여한 후보는 안철수와 김동연(새로운물결) 후보 뿐이다. 여론조사에서 지지율 1·2위를 다투는 거대정당의 두 후보는 참석하지 않았다. 심지어 윤 후보를 대신해 참석한 원희룡 국민의힘 선거대책본부 정책본부장은 예정보다 빨리 토론회장을 떠났다. 원 본부장과의 토론에 참석 예정이었던 과학기술계 패널 전원이 참석 거부를 선언한 영향이다. 패널들은 원 본부장이 행사 전날 돌연 주최 측에 토론 시간을 단축해달라고 요청한 점을 문제로 삼았다. 이들은 원 본부장의 참석이 토론이 아닌 단순 공약 발표에 그칠 수 있다고 지적했다. 이재명 대선 후보 캠프에선 박영선 디지털대전환위원장이 참석했다.  익명을 요구한 한 과학계 인사는 “새로운 행정부처 설립·개편 등 굵직한 공약들이 넘치지만 실제로 과학 현장에서 뛰고 있는 전문가들의 의견을 청취할 의지가 없어 보인다”며 “현장 목소리를 듣지 않고 세운 공약인데 당연히 실효성이 떨어질 수밖에 없다”고 비판했다. 또 “우리나라 최고 연구진들이 소속돼있는 카이스트가 주최한 행사에 거대 두 정당이 보인 태도는 사실상 과학계 전반을 무시한 것”이라며 “과학기술 공약을 내놓으면서 그 판에 올라와 있는 전문가들의 검증과 의견을 받지 않는다면 허상에 그칠 것”이라고 지적했다.각 후보들이 내놓은 공약의 실효성이 적을 수 있다는 의견도 나온다. 국가 연구개발(R&amp;D) 사업이 성과를 내기 위해선 대선 후보들이 공통으로 발표한 행정부처의 변화 공약보다 ‘규제 혁신’이 더욱 필요하다는 견해다.김명자 한국과학기술단체총연합회(과총) 명예회장은 기자와의 통화에서 “큰 정부는 결국 규제가 많아지는 것을 의미하는데 과학계는 관리·감독이 많아질수록 자율성이 떨어진다. 자율성이 보장돼야 노벨 과학상 정도의 성과가 나올 수 있다”며 “국가 R&amp;D 예산이 증가하고 있다는 점은 고무적인 일이지만 규제 때문에 이에 맞는 성과가 나오지 않는다. 이를 개선해 과학기술계가 필요로 하는 실질적 지원이 이뤄져야 한다”고 강조했다. 과학기술 전담부처 신설 내건 후보들 미·중 패권경쟁에 따라 국가 과학기술 역량은 안보와 직결된 사안으로 떠올랐다. △반도체·배터리 등 기술 집약 제품의 공급망 재편 △탄소중립 △코로나19 대응 △우주산업 등 최근 각국의 경제를 뒤흔들고 있는 분야 모두 과학기술과 직결되는 영역이기 때문이다.과총 등 국내 과학 관련 6개 단체는 지난해 11월 ‘대전환 시대에 과학기술 중심국가 비전 확립을 요구합니다’라는 성명 발표를 통해 “대한민국이 선도국이 되느냐 쇠퇴의 길을 걷느냐의 갈림길에 놓인 절체절명의 시기에 정치지도자들의 인식 전환을 통한 과학기술 중심국가 비전 확립이 절실하다”고 강조했다. 또 “과학기술이 안보와 경제에 직결되고 있는 대전환의 시기”라며 국제 질서 재편에 대응할 수 있는 구체적 방안 마련을 촉구했다.대선 주자들도 이 같은 국제 정세에 맞춰 다양한 공약을 발표했다. 방향엔 다소 차이가 있지만 공통으로 과학기술 정책과 관련된 새로운 국가 기관의 설립을 언급했다. 지역 발전의 방법으로 과학기술을 꼽는 등 표심을 잡기 위한 행보도 눈에 띈다. 현재 과학기술 정책의 주무 부처인 과학기술정보통신부(과기정통부)의 변화 여부도 주목받고 있다.가장 먼저 과학기술 정책을 발표한 후보는 안 후보다. 그는 지난해 11월 1호 공약으로 ‘5-5-5 전략’을 통한 과학기술 진흥 구상을 내놓은 바 있다. 이 후보 역시 지난해 12월 ‘과학기술 7대 공약’을 발표했다. 윤 후보는 아직 과학기술 종합 공약을 밝히지 않았다. 다만 지역·대학 간담회 등을 통해 단편적으로 ‘탈원전 정책 재검토’나 ‘경남 항공우주청 설립’ 등을 공약으로 내세웠다.양향자 국회의원(무소속·기획재정위원회)은 기자와의 통화에서 “최근 세계 최대 IT·가전전시회 ‘CES 2022’에 참석해 느낀 것은 ‘위기감’이었다. 기술격차가 벌어지지 않기 위해선 차기 정부의 정책 뒷받침이 간절한 시기”라며 “대선후보들이 과학기술 정책에 관심을 기울이고 있다는 점은 긍정적이지만, 우리나라의 본질적 과학기술계 문제를 해결할 수 있는 공약은 찾기 힘들다. 연구 환경 개선보단 행정적 외형 변화에만 초점이 맞춰진 부분은 아쉽다”고 말했다. 과학기술 부총리·항공우주청 ‘뜨거운 감자’ 이 후보는 과학기술 관련 공약으로 △과학기술혁신 부총리제 도입 △미래 국가전략기술 확보 및 기술주권 확립 △우주강국시대 선도 △사회문제 해결·삶의 질 높이는 과학기술 연구 △지역 과학기술 역량 증진 △연구자 중심 과학기술 연구환경 조성 △전환선장 이끌 과학기술 인력 양성을 내걸었다. 이 후보는 지난 19일 30개 과학기술 단체가 개최한 ‘과학기술인이 묻고, 이재명이 답하다’ 토론회에서 “과학기술 혁신전략을 국정과제 앞줄에 배치하고 대한민국을 과학기술 세계 5대 강국으로 발돋움시켜야 한다”고 강조했다.이 후보의 공약 중 특히 ‘과학기술 부총리 제도 부활’이 과학계 안팎에서 뜨거운 감자로 떠올랐다. 박 위원장 역시 카이스트 행사에서 “부총리제는 노무현 정부에 있었다가 이명박 정부에서 폐지됐다. 다시 부총리제를 도입함으로써 과학기술에 대한 관심이라는 상징적 의미가 있다”며 “예산기능을 입안할 수 있는 기능도 부총리에게 주어져야 한다고 생각한다. 그래서 R&amp;D 체계를 획기적으로 바꾸고 추격국가에서 선도국가로 바꿀 수 있는 체제가 만들어져야 한다”고 말했다.  해당 공약은 안 후보 역시 비슷한 관점을 제기한 바 있다. 안 후보는 카이스트 행사에서 “부처마다 연구비가 따로 중복되면서 비효율적 부분이 많다”며 “과학기술 부총리를 컨트롤타워로 삼고 청와대에선 과학기술수석비서관제를 둬 과학기술 정책을 조율, 일관성 있게 추진해 나가야 한다”고 강조했다.다만 과거 제도의 부활이 실효성이 있을지엔 의문을 제기하는 시각도 나온다. 김 후보는 “이미 과학기술부총리도 있었고 과학기술혁신본부도 있었다”며 “거버넌스 개편으로 과학기술계 문제가 해결된다면 과거에 해결됐을 것”이라고 지적했다.한국판 NASA(미국 항공우주국)로 불리는 ‘항공우주청’은 지역 공약으로 제기됐다. 민간 우주여행 성공 등 세계 우주산업이 활발하게 움직이고 있다. 이에 따라 미국 NASA와 같은 우주산업 전담 기관 도입의 필요성이 지속해서 제기된 바 있다. 윤 후보는 ‘경남’에, 안 후보는 ‘대전’에 각각 유치하겠다는 공약을 내걸었다.윤 후보는 지난 14일 경남 창원을 찾아 “서부 경남을 한국의 NASA로 만들어서 항공우주 산업의 클러스터로 육성하겠다”고 강조했다. 반면 안 후보는 지난 19일 대전을 찾아 “대전 지역의 국방과학연구소·항공우주연구원·한화 등의 연구역량을 융합한 ‘우주 국방 혁신클러스터’를 조성하겠다”고 말했다.김 명예회장은 이 같은 후보들의 공약에 대해 “시스템을 바꾸는 데에 초점이 맞춰져 있는데 결국 중요한 것은 사람”이라며 “시스템을 잘 구축해도 이를 작동하게 하려면 결국엔 인사가 중요하다. 대선 후보들이 사람을 적재적소에 배치할 수 있다고 믿는 사람이 적다는 점이 문제”라고 우려했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/22/blt202201220001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[치열해지는 세계 음악 스트리밍 시장…최강자는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201210057</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201210057</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 09:14:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 국내에 진출한 세계 최대 음원 스트리밍 서비스 스포티파이가 글로벌 음악 스트리밍 시장을 이끌고 있는 것으로 나타났다. 애플 뮤직은 2위를 차지했다. 시장조사업체 ‘미디아 리서치(MIDiA Research)’에 따르면 지난해 2분기 기준 스포티파이는 전 세계 시장 점유율의 31%를 차지했다. 애플 뮤직의 점유율은 스포티파이의 절반 수준인 15%에 그쳤다. 아마존 뮤직과 텐센트 뮤직은 13%의 점유율로 공동 3위에 올랐다. 이 자료에 따르면 전 세계의 음원 스트리밍 서비스의 유료 구독자 수는 약 5억 2390만 명에 달했다. 스포티파이는 약 1억 6240만 명의 가입자를, 애플 뮤직은 7860만 명, 아마존 뮤직과 텐센트 뮤직은 각각 6810만 명의 가입자를 보유했다는 뜻이다. 5위를 차지한 유튜브 뮤직의 점유율은 8%로 이용자 수는 약 4190만 명인 것으로 나타났다. 미디아 리서치에 따르면 음악 스트리밍 시장은 꾸준히 성장세를 이루고 있다. 2021년 2분기에만 26% 이상 확대됐다. 당분간은 스포티파이가 시장을 주도할 것으로 예측했지만 1년 사이에 점유율이 2%포인트 하락한 점을 주목했다. 또 전년 대비 크게 성장한 아마존과 유튜브 뮤직에 비해서 더딘 성장률을 보이고 있다. 중국의 텐센트, 넷이즈와 러시아의 얀덱스는 37%의 성장률을 보여 신흥 시장의 다크호스로 떠올랐다.한편 지난해 2분기 이후 몇 달 동안 가입자 수와 시장 점유율이 변했을 수 있다. IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 특히 고음질의 무손실(lossless) 오디오 스트리밍 서비스 도입이 2021년에 음원 스트리밍 시장에 어떤 영향을 미쳤는지 이해하는 데 한계가 있다고 지적했다. 애플 뮤직은 지난해 6월부터 무손실 음원을 무료로 지원하기 시작했으며 아마존 뮤직은 지난해 5월부터 무손실 음원이 제공되는 HD서비스에 대한 추가 비용을 받지 않겠다고 밝혔다. 스포티파이는 앞서 2021년 내로 무손실 음원 서비스를 선보이겠다고 발표했지만 아직 출시하지 않은 상태다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/21/blt202201210006.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[비접촉 해외결제, 기약없는 애플페이 대신 현대카드로 한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201210178</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201210178</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 07:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국에선 앱을 실행시키지 않고도 비접촉 결제가 가능한 '애플페이'의 맛을 볼 수가 없다. 애플이 공식적으로 진출하지 않은데다, 비접촉 결제 기술인 'NFC(근거리무선통신)'를 지원하는 단말기도 보급이 거의 돼있지 않기 때문이다.결제 측면에선 국내 안드로이드폰 사용자들이 아이폰 유저보다 더 높은 편의성을 누릴 수 있게 됐다. 국내에선 MST(마그네틱보안전송) 방식의 삼성페이, 해외에선 NFC를 지원하는 현대카드로 비접촉 결제가 가능해지면서다.업계에 따르면 현대카드는 최근 비자(Visa)와 마스터카드(MasterCard)의 결제 솔루션을 기반으로 앱카드를 통해 해외 오프라인 가맹점에서 결제할 수 있는 기능을 새롭게 탑재했다. 기존 카드사 서비스와 차별화한 지점은 앱을 실행하지 않아도 결제가 가능하다는 것이다. 업계 최초 앱 실행 없는 해외 오프라인 매장 결제 지원 기존 카드사의 앱카드 해외 결제 서비스는 결제할 때마다 카드 앱을 실행해야 했다. 통신 장애로 앱 접속이 지연되거나 앱 오류가 발생할 시 결제가 불가능해 이용이 불편했다. 앱이 실행된다 해도 앱 내에서 해외결제 메뉴를 찾아서 실행하기까지 몇 단계의 과정을 거쳐야 했다. 이 때문에 실제 고객들의 앱카드 해외 결제 이용률은 높지 않았다.현대카드는 이런 점에 주목해 결제를 진행할 때마다 앱카드를 실행해야 하는 번거로움을 없앴다. 해외 오프라인 가맹점에서 결제를 이용하고 싶은 고객은 사전에 현대카드 앱의 '앱카드' 메뉴에서 NFC 결제 기능을 활성화한 후 결제 카드를 선택하기만 하면 된다. 그러면 결제에 필요한 정보들이 암호화돼 스마트폰에 저장되고, 이후 앱 실행 없이도 결제가 가능해진다.실제 결제 시 고객은 화면 잠금을 해제하고 단말기에 스마트폰을 접촉시키기만 하면 된다. 국내와 상이한 해외의 결제 인프라와 통신망 속도 등을 고려하면 더욱 용이하다. 현대카드는 상반기 중 아메리칸 익스프레스(American Express) 브랜드의 국내외겸용 카드 고객을 위한 앱카드 해외 결제 서비스도 도입할 계획이다.정확히 현대카드의 해외결제 서비스는 글로벌 카드사의 비접촉 결제 표준인 'EMV 규격'의 NFC 단말기를 지원하는 것이다. EMV는 유로페이·마스터카드·비자카드의 이니셜을 따 명명됐다. 현재는 비자카드, 마스터카드, 아메리칸 익스프레스가 EMV 표준을 주도하고 있다(유로페이는 마스터카드에 합병됐다).애플페이도 EMV 규격을 사용한다. 즉 현대카드를 이용하면 애플페이를 쓰는 것과 밀접한 경험을 얻을 수 있는 것이다. 다만 현대카드의 NFC 결제는 안드로이드 운영체제 기반 스마트폰에서만 가능하다. 애플의 경우 NFC 기능 가운데 읽기, 쓰기 기능만 개방했기 때문이다. 애플이 개발자 대상으로 공개한 문서에는 "핵심 NFC는 결제 관련 애플리케이션 ID를 지원하지 않는다(Core NFC doesn't support payment-related Application IDs)"고 적시돼 있다. 앱 기반 보안 서비스로 편의와 안전 모두 잡았다 현대카드는 해외 오프라인 매장 앱카드 결제를 지원함과 동시에 락앤리밋, 가상카드번호 등 고유의 보안 서비스로 고객의 해외 결제 이용 편의성과 안전성을 대폭 강화했다. 해외 결제에 있어 현대카드가 먼저 중점을 뒀던 부분은 안전이었다. 해외 가맹점에서는 국내와 달리 카드번호 복제 등 유출에 따른 피해가 쉽게 일어날 수 있기 때문이다. 현대카드는 앱 기반의 보안 서비스를 일찍이 도입해 소비자의 피해를 방지하고 있다. 2015년 도입한 '락앤리밋(Lock&amp;Limit)'과 '가상카드번호' 서비스가 대표적이다.  락앤리밋은 앱에서 터치 한 번 만으로 특정 사용처의 결제를 제한할 수 있는 '락(Lock)'과 카드 결제 한도를 원하는 대로 제한할 수 있는 '리밋(Limit)'으로 구성돼 있다. 락에서는 해외 온∙오프라인 결제, 국내 온∙오프라인 결제, 현금서비스까지 다섯 종류의 카드 사용처 분야에서 카드 사용을 일괄 제한할 수 있다. 리밋에서는 1회 이용금액과 1일 이용금액을 제한할 수 있다. 락과 리밋 모두 앱에서 설정만 하면 즉시 적용된다.가상카드번호는 실제 카드 번호 대신 고객이 별도로 생성한 가상의 카드번호를 사용할 수 있도록 한 서비스다. 일부 카드 상품이나 가맹점에 한정하지 않고 개인 카드 회원 전체를 대상으로 가상카드번호 서비스를 제공한 것은 국내에서 현대카드가 최초였다. 가상카드번호는 이제 업계의 표준으로 자리잡았다. 2021년 1월 금융감독원이 모든 카드사로 가상카드번호를 확대 시행했기 때문이다.코로나19 백신 접종률 증가에 따라 해외 소비도 점차 활발해지는 추세다. 한국은행에 따르면 2021년 3분기 국내 거주자가 해외 가맹점에서 신용카드로 결제한 금액은 28억7600만 달러로 전년 동기(21억6700만 달러) 대비 32.7% 증가했다. 세계 여행업계가 2022년 여행 시장을 조심스럽게 낙관하고 있어 새해에는 소비가 더욱 늘어날 가능성이 있다. 세계여행관광협회(WTTC)와 여행 플랫폼 트립닷컴은 '2021 여행 트렌드 보고서'에서 올해 전 세계 해외여행 지출이 지난해 대비 94% 증가할 것으로 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/21/blt202201210022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['제2의 화웨이' 노리는 '오포'…기술력서도 삼성전자 추격]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180044</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180044</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 03:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 스마트폰 시장의 맹주였던 화웨이의 영향력이 매년 줄어들고 있는 가운데, 그 뒤를 잇기 위한 중국 업체들의 각축전이 이어지고 있다. 그중 가장 눈에 띄는 행보를 보이는 곳은 바로 오포(OPPO)'다.  오포는 중국의 유력IT기업 BBK 그룹 산하 스마트폰 제조사다. 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 2021년 3분기 중국 스마트폰 시장에서 점유율 2위(20%)를 기록했으며, 글로벌 점유율도 10%로 형제 기업 '비보(Vivo)'와 공동 4위를 차지했다. 애플의 점유율도 14% 수준이란 점을 감안하면 적잖은 점유율이지만, 한국엔 제품을 출시하지 않아 국내에서의 인지도는 낮은 편이다. 오포는 중저가, 가성비 중심으로 승부하던 중국 브랜드들 사이에서 기술 기반 차별화를 꾀하는 몇 안 되는 브랜드로 눈길을 끈다. 지난해 LG전자가 세계 최초로 출시할 것이란 기대를 모았던 롤러블폰(화면을 말았다 펼 수 있는 형태)은 결국 사업 철수로 빛을 보지 못했지만, 현재 그 타이틀 확보 가능성이 가장 높은 회사는 오포다.   오포는 2020년 11월 롤러블 콘셉트폰 '오포X2021' 영상을 공개한 뒤 지난해 6월 실제 사용 가능한 시제품을 공개한 바 있다. 시제품은 측면 센서를 누르면 화면이 자동으로 좌우로 넓어지는 형태를 취하고 있으며, 현재 대다수 폴더블폰의 약점인 주름이 보이지 않아 몰입감이 좀 더 높을 것으로 기대되고 있다. 두께도 10.7mm에 불과해 디스플레이 2개를 접어두는 폴더블폰보다 얇다. 정확한 사양이나 예상 가격대는 알려지지 않았지만 미국의 IT매체 &lt;더버지&gt;는 이를 "가장 진보한 롤러블폰 중 하나"라고 평가했다. 이 제품은 이르면 올해 상반기, 늦어도 하반기 내에 출시될 전망이다.   현재 삼성전자가 독주 체제를 구축한 폴더블폰에서도 오포는 추격의 고삐를 죄고 있다. 지난달 26일 오포가 출시한 가로형 폴더블폰 '오포 파인드N'은 중국 유명 커머스 업체들에서 진행한 1차 판매에서 5분만에 매진, 이후 물량 부족으로 웃돈 거래까지 생겨난 것으로 확인돼 흥행 분위기를 보이고 있다. 특히 경쟁 중국 업체들이 폴더블폰에서는 가격 차별화에 실패한 반면, 오포 파인드N은 삼성전자 갤럭시Z폴드3와 유사한 사양에 가격은 약 50만원 저렴하게 책정돼 중국 소비자들의 지갑을 열었다. 업계는 올해 오포의 글로벌 폴더블폰 시장 점유율은 5% 남짓으로 전망되지만 중국 시장에서 만큼은 삼성전자의 가장 큰 경쟁자가 될 것으로 보고 있다.  이 밖에 지난해 갤럭시Z폴드3, 샤오미 미믹스 폴드 등에 탑재돼 화제를 모은 화면 내장형 카메라(UDC) 시제품을 세계 최초로 공개한 기업도 오포다. 비록 시제품과 양산은 다른 차원의 문제지만, 낮은 가격만 무기로 내세우던 기존 중국 업체들과 달리 기술 경쟁에 보다 초점을 두고 있음이 드러나는 대목들이다. 오포는 지난달 파인드N을 공개하는 행사에서도 "우리가 갤럭시Z폴드3보다 주름이 더 적은 기술을 적용했다"며 삼성전자를 저격한 바 있다.오포의 중국 내 점유율은 당분간 더 높아질 전망이다. 오포는 지난해 6월 중국 내 또 다른 인기 스마트폰 브랜드 '원플러스'와 합병 후, 제품 다양성 또한 강화됐다는 평가를 받는다. 카운터포인트리서치는 "100~399달러 중저가 라인업 판매 비중이 높았던 오포와 400달러 이상 프리미엄폰 판매 비중이 높았던 원플러스가 만나면서 가격대별 경쟁력이 보강됐다"고 분석했다. 한편 화웨이의 스마트폰 시장 내 입지는 점점 줄어들고 있다. 2019년 화웨이를 무역제재 대상 기업으로 등재한 미국이 정부의 승인 없이는 미국 기업이 화웨이와 거래하지 못하도록 한 까닭이다.2018년 한때 전세계 스마트폰 시장 점유율 2위(14%, 애플과 동률)까지 올랐던 화웨이는 신제품 개발 지연, 양산에 어려움을 겪으며 2021년 3분기 기준 점유율이 5% 밑으로 떨어졌다. 현재 그 뒤를 이을 넥스트 화웨이로는 오포 외에도 해외시장에서도 주목할 성과를 올리고 있는 '샤오미', 중국 젊은층 공략에 성공하며 급성장 중인 '리얼미', '아너' 등이 꼽힌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스의 잇단 요금 인상, 그 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201210126</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201210126</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 03:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 최근 북미시장 요금을 인상하겠다고 발표했다. 약 1년만의 요금 인상이다. 미국에서 가장 비싼 요금인 프리미엄의 월 구독료는 20달러(약 2만3900원)로 올랐다. 기본 플랜은 15.49달러(약 1만8500원)로 올라 경쟁사인 HBO맥스와 디즈니의 번들보다 더 비싼 수준이다. 앞서 지난해 11월에는 국내에서도 한국 시장 진출 후 처음으로 가격을 인상했다. 이런 가운데 IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 넷플릭스가 앞으로도 요금 인상을 이어나갈 것이라고 전망했다. 예전만큼 성장의 기회가 많지 않은 가운데 콘텐츠 제작 투자를 확대하고 있기 때문이다. &lt;더버지&gt;는 넷플릭스가 새로운 오리지널 시리즈와 영화 제작에 “말도 안 되는” 규모의 비용을 쏟아붓고 있다고 지적했다. 시장조사업체인 암페어 애널리시스(Ampere Analysis)는 넷플릭스가 올해 오리지널 콘텐츠 제작에 2300억 달러(약 274조5700억 원) 이상을 쏟아부을 것으로 전망했다. 비디오 콘텐츠 투자에서는 디즈니와 컴캐스트 다음으로 세 번째로 큰 규모다. 여기서 디즈니와 컴캐스트는 스포츠 중계권에 많은 비용을 지출한다는 점을 감안해야 한다.넷플릭스는 기존의 가입자를 유지하고 새로운 구독자를 유치하기 위해 오리지널 콘텐츠에 막대한 투자를 하는 것으로 알려져 있다. 다양한 장르와 카테고리의 콘텐츠를 제작해 반드시 구독해야만 서비스로 자리매김하려는 것이다. 하지만 넷플릭스의 신규 가입자 증가세는 정체 국면에 접어들었다. 지난 20일(현지시간) 넷플릭스는 지난해 4분기 실적 발표에서 전 세계 신규 구독자 수가 828만 명으로 집계됐다고 밝혔다. 전년 동기 가입자 수인 850만 명과 금융정보업체 레피니티브가 집계한 월가 추정치 839만 명에 못 미친 것이다. 넷플릭스는 올해 1분기에도 신규 구독자 수가 250만 명에 그쳐 증가세가 더딜 것으로 내다봤다. 또 가입자 수의 둔화는 결국 요금 인상으로 이어질 수밖에 없다. 시장조사업체 팍스 어소시에이츠(Parks Associates)의 폴 에릭슨 애널리스트는 그럼에도 불구하고 넷플릭스의 요금 인상이 구독률에 실질적인 타격을 주지 않을 것이라고 분석했다. 넷플릭스가 다양한 종류의 오리지널 콘텐츠를 제공하고 OTT 업계에서 독보적인 지위를 차지하고 있는 만큼 '충성 고객'들은 계속해서 서비스를 이용할 것이라는 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/21/blt202201210013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국민연금, 포스코 물적분할 '캐스팅보터'일까...24일 의결권 행사 여부 심의]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201210157</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201210157</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 01:56:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코의 최대주주인 국민연금이 24일 오후 포스코 물적분할 안건에 대한 의결권 행사 여부를 심의한다. 국민연금은 지난해 3월 최정우 포스코 회장의 연임 및 사내이사 선임 등을 결정하는 정기주주총회 안건에서 의결권을 행사하기로 결정했다. 국민연금은 당시 산재 등을 이유로 최정우 회장의 연임에 중립 의견을 냈다. 명확하게 반대를 하지 않았으나 찬성도 하지 않은 것이다. 최근 LG에너지솔루션과 SK온, 세아베스틸까지 상장회사들의 물적분할이 계속되면서 주주의 저항감이 극에 달한 상황이다. 국민연금의 의결권 행사 여부가 물적분할 및 지주사 전환의 '캐스팅 보터'로 작용할지 관심이다.23일 국민연금에 따르면 국민연금 수탁자책임전문위원회(이하 수탁위)는 24일 오후 2시 전문위원회를 열고 포스코의 임시주주총회 안건에 대한 의결권 행사 방향을 논의한다. 수탁위는 국민연금기금운용위원회의 의사결정을 지원하고, 주주권 행사 등에 대한 주요 사항을 검토하는 역할을 한다. 일반적으로는 투자위원회에서 의결권 행사 방향을 결정하지만, 시장에 큰 영향을 미치는 민감한 사안은 수탁위가 논의한다. 포스코는 오는 28일 오전 9시 임시주주총회를 열고 회사 분할 안건을 상정한다. 사업회사인 포스코를 물적분할해 존속법인(포스코홀딩스)을 지주사로 전환하는게 골자다. 이 경우 신설법인(포스코)이 포스코홀딩스의 100% 자회사가 되는 만큼 기존 포스코 주주들은 포스코홀딩스의 주주가 되고 포스코에는 간접투자자 신세가 된다.  포스코는 2000년 민영화 이후 소액주주 비율이 현재 74.3%(5655만주)에 달한다. 최대주주는 9.74%(849만321주)를 보유한 국민연금이다. 미국 씨티은행은 7.30%(636만3435주), 세계 최대 자산운용사인 블랙록은 5.23%(455만5963주)를 보유하고 있다. 씨티은행은 예탁기관 역할을 하고 있어 실제 주주는 포스코 주식을 보유한 미국 주주들일 것으로 추정된다. 우리사주 조합의 지분은 1.41%(123만1108주)다.국민연금, 블랙록, 씨티은행, 우리사주 등의 지분율을 모두 합하면 약 27% 가량이다. 이번 주주총회의 대세를 가를 정도의 지배력을 확보한 주주는 사실상 없는 셈이다. 그럼에도 다수의 지분을 확보한 국민연금과 블랙록 등이 이번 주총의 '캐스팅보터'로 역할할 수 있다.     물적분할 안건이 주총 통과를 위해서는 발행주식 총수의 3분의 1 이상, 출석 주주의 3분의 2 이상 동의해야 한다. 약 2900만주(발행주식의 3분의 1) 이상 물적분할에 동의해야 주총을 통과할 수 있다. 국민연금과 씨티은행, 블랙록 등 대주주의 주식수를 모두 합해도 약 2000만주에 그쳐, 900만주가 추가로 필요하다. 이 때문에 포스코의 물적분할 안건이 주총을 통과할 수 있을지 예단이 어려운 상황이다. 만약 수탁위가 의결권을 행사해 물적분할을 반대할 경우 주총 통과는 더 어려워질 가능성이 크다. 현재 일부 주주들은 서울 포스코센터 앞에서 물적분할을 반대하는 항의시위를 진행하는 등 여론이 좋지 않은 상황이다. 포스코의 소액주주 중 절반 가량이 반대하고, 국민연금까지 가세할 경우 반대표는 3676만표에 달한다. 포스코는 반대표가 많은 것을 고려하고 최대한 찬성표를 끌어모으는게 중요하다.      수탁위는 소액주주의 여론과 물적분할에 대한 주주들의 보편적인 정서를 반영해 의결권을 행사할 가능성이 크다. 지난해 정기주주총회에서는 포스코에서 발생한 산재사고로 기업가치가 훼손된 점을 이유로 최정우 회장의 연임에 중립 의견을 냈다. 이번 전문위원회 회의에서도 수탁위 위원간 격론이 펼쳐질 것으로 예상된다.  수탁위는 상근 전문위원 3명을 포함해 정우용 한국상장회사협의회 부회장, 허희영 항공대 교수, 전창환 한신대 교수, 이상훈 서울시복지재단 공익법센터 변호사, 조승호 대주회계법인 대표, 홍순탁 에셋인피플 대표 등 9명으로 구성됐다.수탁위 위원 중에서는 전창환 한신대학교 교수(국제경제학)와 이상훈 변호사(서울시복지재단 센터장) 등이 진보 성향으로 분류된다. 특히 이상훈 변호사는 과거 참여연대에서 활동하면서 소액주주 운동과 장하성 펀드(한국기업지배구조펀드) 등에서 활동한 이력이 있다. 전 교수는 2014년 삼성중공업과 삼성엔지니어링 합병 당시 국민연금의 적극적인 역할을 주문했다. 당시 국민연금이 개입하면서 합병이 무산됐다. 이듬해 삼성중공업과 삼성엔지니어링 모두 1조원이 넘는 손실을 내면서 주주에게 큰 손실이 전가될 뻔했다.     당시 전창환 한신대 국제경제학과 교수는 “국민연금이 당장 불똥을 피하기 위해 최소한의 면피만 한 것”이라며 “국민연금 본부가 기업의 주요한 이슈에 관심을 갖고 보다 적극적으로 동참하는 의지와 자세가 필요하다”고 주장했다.국내외 의결권 자문사들도 이번 물적분할에 각기 다른 목소리를 내고 있다. 국내 의결권 자문사인 서스틴베스트는 포스코가 제시한 주주친화 정책으로 주주 손실을 상쇄하기 어렵다며 반대 의견을 권고했다. 한국ESG연구소, 한국기업지배구조원, 글래스루이스, ISS 등 국민연금의 국내외 자문사 4곳은 포스코 물적분할 안건에 대해 찬성표를 던지라는 의견을 전달했다.원종현 수탁위 위원장은 지난 21일 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "위원장으로서 물적분할 안건에 대해 (전문위원회 회의 전) 이야기하는 건 맞지 않다"며 "위원들이 어떤 입장을 갖고 있는지는 회의를 해봐야 알 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/21/blt202201210019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ICT로 보는 대선]②떠오르는 'OTT·콘텐츠'로 미디어 부처 탄생할까…과기정통부·방통위는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201220002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201220002</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:50:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제20대 대통령 선거가 40여일 앞으로 다가온 가운데 주요 후보들은 정보통신기술(ICT) 관련 공약들도 내놓고 있다. 후보들의 ICT 공약을 비교하고 이에 대한 기업 및 전문가들의 의견을 들어본다. &lt;편집자주&gt;   온라인동영상서비스(OTT)의 경쟁력이 향상되고 그 속에서 콘텐츠의 역할도 커지면서 차기 정부에서 미디어 전문 부처가 탄생할지 관심이 모아진다. 주요 대선 후보들은 아직 ICT 관련 부처의 거버넌스 개편과 관련된 공약을 공식적으로 내지는 않았다. 하지만 후보들의 정책 공약을 고민하는 싱크탱크의 역할을 하는 조직에서는 방식은 다소 차이가 있지만 미디어 전문 부처가 필요하다는 목소리에 힘이 실리고 있다. 더불어민주당에서는 현재 각 부처에 혼재된 방송 진흥과 미디어 관련 기능을 모은 미디어 전담 부처의 설립이 필요하다는 공감대가 형성되고 있다. 과학기술정보통신부(과기정통부)·방송통신위원회(방통위)·문화체육관광부(문체부) 등에 흩어져있는 미디어 관련 기능만 따로 떼어내 미디어 전문 부처를 설립하면서 ICT와 미디어를 분리한다는 의미다.과기정통부는 통신과 디지털 플랫폼을 비롯한 ICT 기능을 유지하고 방통위에는 방송과 관련된 규제 기능을 남기는 방안이 거론된다. 안정상 더불어민주당 수석전문위원은 사견임을 전제로 "OTT의 급부상으로 (혼재된 미디어 관련 기능을) 더 이상 방치하면 안된다는 인식이 많다"며 "미디어 전문 부처를 신설하고 ICT는 현재의 체제를 유지하며 보완하는 방식에 대해 고민하고 있다"고 말했다.국민의힘에서도 미디어를 중심으로 한 새로운 부처를 신설해야 한다는 방안이 거론되고 있다. 과기정통부와 방통위에 문체부의 미디어 기능을 더한 독임제 부처를 만들어 콘텐츠와 플랫폼을 중심으로 한 미디어의 진흥을 담당하도록 한다는 방침이다. 신설되는 부처에는 통신 인·허가와 사후규제, 유료방송, OTT 진흥·규제, 디지털 플랫폼 등의 기능까지 더해진다. 이에 합의제 기구를 별도로 두고 지상파와 종합편성채널의 인·허가를 맡기는 방식에 대한 공감대가 형성되고 있다. 미디어 기능을 중심으로 한 거대 ICT 부처가 꾸려지는 형식이다. 미디어 전문 부처를 신설한 후 기존 과기정통부는 방송미디어정책만 분리해 신설 미디어 전문부처로 이관하고 방통위는 방송 진흥정책은 신설 전문부처로, 통신규제 기능은 과기정통부로 이관하는 더불어민주당의 방식과 차별화된다.   전문가들도 ICT를 총괄하는 대부처나 컨트롤타워가 필요하다는 의견을 제시했다. 신민수 한양대학교 경영학부 교수는 ICT는 국내에 국한된 것이 아닌 글로벌을 지향해야 한다는 점에서 다른 국가들과의 경쟁을 펼치려면 유료방송·콘텐츠·플랫폼 등을 모두 다루는 대부처가 필요하다는 입장을 나타냈다. 신 교수는 "(기존 통신사인)기간통신사업자보다 (콘텐츠제작사들이 포함된)부가통신사업자들의 영향력이 커진 가운데 이들의 진흥과 규제를 함께 다뤄야 할 것"이라며 "기존 산업과 신산업의 갈등을 해소하는 대통령 직속의 혁신·갈등해소위원회같은 기구도 필요해보인다"고 말했다.부총리급 ICT 부처가 필요하다는 의견도 나왔다. 박진호 동국대학교 멀티미디어공학과 교수는 "기존의 4차산업혁명위원회는 ICT를 컨트롤하기보다 자문의 역할을 주로 맡으며 힘을 많이 받지 못하는 경향이 있었다"며 "차기 정부에서는 부총리급의 ICT 부처를 신설해 기존의 ICT 산업을 진흥하는 업무와 다른 부처들의 디지털 전환도 함께 컨트롤하는 역할을 하도록 해야 할 것"이라고 말했다.과기정통부와 방통위의 통합이 필요하다는 지적도 나왔다. 이종관 법무법인 세종 수석전문위원은 ICT 관련 부처가 나뉘어 있으면 정책의 일관성과 규제의 통일성·효과성 측면에서 한계가 있을 수밖에 없다고 지적했다. 그는 "ICT 관련 여러 부처가 있다보니 기업들은 규제에 대한 예측 가능성이 낮아지고 각종 규제에 대응하는 비용도 늘어날 수 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/22/blt202201220004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ICT로 보는 대선]①'쎈' 통신비 인하 공약이 사라졌다…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200033</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jan 2022 13:15:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제20대 대통령 선거가 40여일 앞으로 다가온 가운데 주요 후보들은 정보통신기술(ICT) 관련 공약들도 내놓고 있다. 후보들의 ICT 공약을 비교하고 이에 대한 기업 및 전문가들의 의견을 들어본다. &lt;편집자주&gt;   '필수'였던 역대 대선 통신비 인하 공약...올해는 후순위? 대선을 목전에 두고 각 당의 대통령 후보들은 그동안 갈고 닦은 정책들을 쏟아내며 민심 잡기에 한창이다. 그런데 한 가지 의아한 점이 눈에 띈다. 이번에는 역대 대선의 단골 공약 중 하나였던 '통신비 인하' 관련 정책들의 존재감이 크지 않은 것. 그동안 대선에서 가계통신비 인하는 중요한 정책 키워드였다. 문재인 대통령도 후보 시절 7대 통신비 공약의 일부로 1만1000원 상당의 기본료 폐지와 선택약정할인 20%에서 25%로 상향을 제시했다. 문 대통령과 겨룬 홍준표 당시 자유한국당 대선 후보는 '통신비 포퓰리즘'을 비판했지만 그가 제시한 취약계층 중심의 통신비 지원·절감 정책 역시 1조6000억원 규모에 이르는 것이었다. 그보다 앞서 박근혜 전 대통령은 대선 후보 시절 통신 가입비 폐지, 데이터 기반 무선인터넷 전화(VoIP) 허용 등을 제시했으며 이명박 전 대통령 역시 후보 시절 기본료·가입비 인하, 통신망 임대(NVNO, 현재의 알뜰폰) 사업 허용 등 여러 굵직한 가계통신비 절감 정책을 약속한 바 있다.반면 현재 주요 대선 후보들 가운데 통신비 관련 정책은 더불어민주당 이재명 대선 후보가 내놓은 '병사 반값 통신비'와 '전국민 안심데이터' 공약이 전부다.   병사 반값 통신비는 전기통신사업법 요금 감면 규정을 개정해 20%였던 장병 통신요금 할인 수준을 50%까지 올리는 것이 골자다. 이 후보는 "2019년 도입된 장병 휴대전화 사용 정책 시행 이후 장병들의 평균 휴대전화 사용 시간은 3~4시간인데 가장 보편적인 100GB 요금제 기준으로 군인요금제가 이통사의 '언택트 요금제'보다 비싸다"며 "법 개정을 통해 장병 요금할인 폭을 키우고 이통사의 선택약정할인 25%까지 더해 통신비 부담을 대폭 낮추겠다"고 약속했다. 또 안정적인 정책 실행을 위해 정부가 감면 비용의 일부를 지원하겠다고 덧붙였다. 안심데이터 공약은 전체 국민을 대상으로 한다. 이 후보는 해당 공약에 대해 "휴대폰 이용은 이제 국민생활의 필수인데 지금껏 유선인터넷 서비스 접근성만 보장됐다"며 "최소한의 (이동통신) 이용권 보장을 위해 요금제 기본 데이터를 모두 소진 후에도 최소 수준의 속도로 데이터 이용을 보장하는 '안심 데이터' 정책을 2022년까지 법 개정을 통해 도입할 것"이라고 밝혔다. 현재 안심 데이터와 유사한 서비스는 이통사들이 3000~5000원 수준에 판매 중이며, 이를 전국민에게 무료로 제공하겠단 뜻이다. 국민의힘 윤석열 후보나 국민의당 안철수 후보는 아직 통신비 절감 공약을 발표하지 않았다.  줄어든 가계통신비...달라진 디지털 환경 통신비 공약의 인기는 왜 '시들'해졌을까? 기본적으로 통신업계 반발에 따르는 부담과 더불어 근래 가계통신비 부담이 계속 줄고 있는 점, 10년 전과 비교해 통신비 절감 수단이 확대된 점 등이 원인으로 분석된다. 먼저 통계청이 매년 발표하는 연간 지출 가계동향조사에 따르면 가구당 월평균 통신비는 2018년 13만4100원 → 2019년 12만3000원 → 2020년 12만원으로 최근 3년세 감소세다. 선택약정할인 25% 제도가 안착되고 사용자들의 스마트폰 교체 주기도 길어진 까닭으로 풀이된다. 해당 통계에 따르면 통신 서비스 비용은 2019년에 전년 대비 4.16%, 2020년에 2.3% 줄었으며 휴대폰 구입비는 같은 기간 19.6%, 4% 줄었다.   또한 가계 통신비 인하는 모든 국민이 가장 보편적으로 누릴 수 있는 재정적 혜택 중 하나지만, 정부 입장에선 민간기업인 이통사에 합리적인 명분 없이 요금 감면을 강제하기 어렵다. 국민 입장에선 '복지'지만 기업 입장에선 사활이 걸린 문제이기 때문이다. 지난 수년간 이통3사가 '탈통신'을 외치며 신사업을 확대하고 있지만 여전히 전체 매출의 3분의2 이상은 본업인 통신에서 나온다. 이런 상황에서 무작정 통신비 감면이 이뤄질 때마다 이통사들은 실적에 큰 타격을 입을 수밖에 없는 구조다. 이 때문에 역대 정부의 통신비 절감 공약, 인하 정책은 매번 업계의 강한 반발과 마주해야 했다. 가깝게는 문 대통령의 기본료 폐지 정책이 업계의 법적 대응까지 불사한 반발로 무마됐고, 대안으로 제시된 저렴한 보편요금제 출시 또한 오랜 논의 끝에 불발됐다. 당시는 이통3사가 대규모 5G 신규 투자를 앞둔 상황이기도 했다. 단순히 기본료 폐지나 저렴한 요금제를 내놓도록 강제하지 않아도 통신비를 줄일 수 있는 수단도 늘었다. 대표적으로 알뜰폰 활성화를 들 수 있다. 2011년 도입된 알뜰폰은 제3의 사업자가 이통사의 통신망을 저렴하게 임대해 재판매하는 서비스로, 같은 통화량과 데이터 제공량 기준 이통사 요금제 대비 30~50% 가까이 저렴한 경우가 적지 않다. 정부가 알뜰폰 사업자에 대한 망도매 대가 인하도 지속적으로 추진하며 알뜰폰의 경쟁력이 간접적으로 개선되는 효과도 생겨나고 있다. 게다가 알뜰폰의 품질이 이통사와 다르지 않고, 서비스 접근성도 높아지며 휴대폰 회선 가입자는 현재 500만명 이상으로 불어난 상태다.   또 최근 몇 년 사이 이통3사가 각각 케이블 사업자를 인수하며 스마트폰·인터넷·IPTV 등 기본적인 통신 수단에 대한 저렴한 결합상품 수도 늘어났다. 과거에 비해 소비자가 조금만 발품을 팔면 전보다 훨씬 저렴한 가계통신비 구조를 만들 수 있는 기반이 닦이고 있는 셈.무엇보다 5~10년 전에 비해 사회의 디지털화, 온라인 중심 구조가 안착하면서 젊은 유권자들을 사로잡기 위한 대선 후보들의 정책 방향도 단순 통신비 인하보다는 디지털 시대에 걸맞은 편익 개선 방향으로 흐르고 있음이 감지된다.국민의힘 윤 후보는 이번 대선을 앞두고 정부의 '디지털 플랫폼 정부화' 정책과 더불어 '게임은 질병이 아니'라는 입장을 밝혔고, 더불어민주당 이 후보도 '플랫폼 수수료의 투명화' 등 보다 변화한 시대적 인식에 걸맞은 정책들을 전면에 내세운 모습이다. 통신비는 일각...통신정책 전반 아우르는 정책 필요해 한편 이번 대선의 달라진 통신비 정책 트렌드에 대해 소비자단체들은 '관점이 달라져야 할 시기'라는 의견을 내놓는다. 현재 통신 분야는 통신비뿐 아니라 변화하는 서비스 사용 환경, 그리고 잇따른 통신 불안 사태 등에 대한 대응과 해결방안 강구가 필요한 시점에 이르렀단 얘기다.김주호 참여연대 민생희망본부 간사는 "소소한 통신비 절감 공약 자체에 대해서는 반대하지 않는다"며 "다만 이제 대선 후보라면 통신정책 전반, 그리고 가계통신비 전반에 대한 큰 그림을 보여줘야 한다"고 말했다. 또 "이재명, 윤석열 후보 모두 지금은 데이터 중심 사회나 혁신 성장 등을 강조하고 있는데 그것들을 이루기 위한 가장 기본적인 요소가 안정적인 통신망"이라며 "보편적인 통신비 정책과 더불어 통신 인프라 안정성 강화에 대한 확실한 정책이 필요하다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/20/blt202201200021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테크인재 원하는 기업들…100% 원격근무에 무이자 대출까지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180076</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180076</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jan 2022 08:17:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 경제 시대를 선점하고자 하는 기업들이 테크(기술)인재를 영입하는데 적극적으로 돈을 쓰고 있다. 특히 개발자 직군에 대한 수요가 상당하다.22일 업계에 따르면 라인의 글로벌 NFT(대체불가능토큰) 플랫폼 자회사인 라인 넥스트가 글로벌 NFT 플랫폼 사업 및 개발을 위한 경력직 채용을 진행한다.모집 직무는 △개발 △기획 △사업 △마케팅 △UI디자인 5개 직군에서 21개의 포지션으로, 총 100여명을 선발한다. 개발 직군은 분야별로 글로벌 및 일본 NFT 플랫폼 개발뿐만 아니라 라인 블록체인 메인넷, 월렛, 암호자산 링크(LINK) 관련 서비스 등을 개발하고 운영하게 된다. 사업, 기획 및 마케팅 직군은 글로벌 NFT 플랫폼과 블록체인 기반 분산화된 웹(Web) 3.0 생태계 구축을 위한 업무를 진행하게 된다.해당 채용은 이달 3일부터 수시 채용으로 채용 완료 시까지 진행한다. 서류 접수는 채용 홈페이지를 통해 할 수 있다. 개발 포지션은 코딩 테스트 통과 후 면접을 진행하고 사업, 기획 및 마케팅 직군은 서류 합격 후 면접을 통해 합격자를 선발한다. 모든 채용 과정은 100% 온라인이다.라인은 올 6월까지 사무실근무와 재택근무를 조합해 선택할 수 있는 혼합형 근무제인 '하이브리드 워크 1.0 제도'를 운영하고 있다. 특히 개발 직군의 경우 100% 원격근무부터 주 N일 오피스 근무까지 높은 유연성을 제공받을 수 있다.라인 넥스트는 신규 글로벌 NFT 플랫폼 '도시(DOSI)'의 론칭을 앞두고 있다. 해당 플랫폼에서 다양한 국가의 기업과 크리에이터들이 손쉽게 NFT브랜드 스토어와 글로벌 커뮤니티를 구축할 수 있고, NFT 제작과 글로벌 마케팅 지원 프로그램을 지원받을 수 있다. NFT에 특화된 월렛을 통해 일반 사용자들이 신용카드, 간편 결제 및 이더리움, 비트코인, 링크 등 다양한 암호화폐로 NFT를 거래하거나 소셜 활동을 할 수 있는 환경을 제공할 계획이다.국내 주요 가상자산거래소인 코인원은 오는 2월 6일까지 100여명 규모로 경력직 공개 채용을 진행한다. 전 직군에서 채용을 진행하는 가운데 풀 스택 엔지니어, 가상자산 지갑 백엔드 개발, 프론트엔드 개발, iOS개발 등 개발자 분야의 비중이 크다.코인원은 거래소 서비스의 안정화와 고도화를 상반기 최대 중점 과제로 삼고, 개발 분야 전문성을 갖춘 우수 인재를 대거 영입한다는 계획이다. 이를 위해 개발 직군 입사자에는 전 직장 대비 최대 50% 연봉 인상, 일정 기간 근무 조건으로 계약 연봉 최대 100%에 달하는 사이닝보너스 혹은 최대 200%의 스톡옵션을 제공하는 등 업계 최고 수준의 대우를 보장한다.또한 기업과 개발자가 함께 성장해 나갈 수 있는 근무 환경을 조성하는 데 노력하고 있다. 최근 빠르고 효율적인 업무 진행을 위해 중간 조직 단위인 '테크'와 이를 총괄하는 테크리더(TL) 포지션을 신설했다. 퍼플즈 CCO를 역임한 고재필 CTO를 비롯해 화이트해커 출신 장준호 TL 등 각 분야에서 실력을 갖춘 리더를 잇달아 영입하며 개발 조직의 변화를 도모하고 있다.코인원에 입사하면 대기업 수준의 복지혜택이 제공된다. 1년 이상 재직자에게는 주택자금 최대 5000만원 무이자 사내 대출도 해준다. 올 3월에는 보다 쾌적한 환경에서 근무할 수 있도록 여의도 파크원 타워로 사옥을 이전할 예정이다.디지털 전환의 가속화로 HR(인적자원) 분야에서도 빅데이터와 AI(인공지능) 기술을 활용하는 'HR테크'가 빠르게 성장하고 있다. HR테크 기업으로 전환하고 있는 인크루트는 리크루팅 소프트웨어를 포함해 인크루트 서비스 전반에 필요한 인재를 영입하기 위해 대규모 공채 진행을 결정했다. 올 2월 6일까지 신입과 경력 모두 두 자릿수 인원을 채용한다.이 회사 역시 '경력직 개발자'를 원하고 있다. 경력직은 △서비스 기획 △웹개발 △기술개발 △채용서비스 운영 △채용사업 B2B영업 △영업기획 △영업지원 △C#개발 △웹퍼블리셔 △모바일 디자인 △마케팅 전략관리 △퍼포먼스 마케팅 등 총 12개 직무에서 모집한다. 신입은 기업영업 직군에서 채용한다. 김소연 인크루트 인사팀장은 "채용 확정된 지원자를 100% 정규직으로 채용할 계획"이라고 설명했다.업계 관계자는 "최근 개발자 채용은 전쟁이라고 할 정도"라며 "개발자 리텐션(유지)을 위해 스톡옵션 등 다양한 보상을 제공하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["집앞부터 제주까지"…일하는 '공간'이 바뀐다[트렌드리포트]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180071</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180071</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jan 2022 07:13:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 이후 ‘유연근무제’를 도입하는 회사들과 ‘프리랜서’ 형태로 일하는 이들이 많아지면서, 차별화한 업무 ‘공간’을 제공하는 스타트업들이 주목받고 있다. 집앞부터 제주까지 일하는 공간을 이용자 니즈에 맞게 선보이면서 관련 상품이 인기다.22일 업계에 따르면 알리콘이 운영하는 분산오피스 브랜드 ‘집무실(집 근처 사무실)’은 코로나19 이후인 2020년 8월 출시됐다. 포스트 코로나 시대, 본사 출근과 원격근무가 혼합된 ‘하이브리드 워크(유연근무)’에 최적화한 서비스를 제공하기 위해서다. 현재 수도권 내 주요 주거지역을 중심으로 정동, 서울대, 석촌, 일산, 목동, 왕십리 등에 6개 지점을 운영 중인데 일반 공유오피스와 다르게 주거지 기반 위치 선정으로 통근시간을 최소화한 것이 특징이다. 다수 스타트업을 포함해 KT, 카카오엔터프라이즈, LG디스플레이 등 국내 대기업들이 사용하고 있다.집무실 관계자는 “본사 따로 집무실 따로 해서 구성원들이 자유롭게 근무할 수 있게 복지 차원에서 기업들이 많이 활용하고 있다”면서 “코로나19 이후 원격근무가 활성화하면서 수요가 꾸준히 증가하고 있다”고 전했다. 입주 기업이 대시보드를 통해 구성원들의 출퇴근 등 이용 시간 현황 파악 및 HR관리 등을 할 수 있게 서비스도 제공하고 있다. 집무실 이용자들끼리 업계 네트워크를 형성할 수 있다는 점도 장점이다. 알리콘은 비즈니스 소셜 네트워크 플랫폼 ‘로켓펀치’도 운영하고 있는데, 이에 로켓펀치와 집무실 가입 계정을 통합해 이용자들 간 비즈니스 프로필 확인을 가능케 했다.공유오피스 브랜드인 ‘스파크플러스’는 지난해 11월 ‘거점오피스’ 상품을 공식 출시했다. 재택근무 운영 시 본사가 아닌 대체 근무지가 필요한 기업들의 니즈를 충족하기 위해서다. 스파크플러스 앱을 통해 임직원의 근태정보를 관리할 수도 있게 했다. 국내 최대 클라우드 총판인 SCK, 클라우드 서비스 기업 베스핀글로벌, 이지스자산운용, 코웨이 등이 이용 중이다. 앞서 스파크플러스는 일부 지점 공용공간인 라운지를 무제한으로 자유롭게 쓸 수 있는 월간 비즈니스 라운지 멤버십 ‘스플라운지패스’도 지난해 4월 출시한 바 있다. 여기에 지난해 10월 국내서 처음으로 지하철 역사 내에 공유오피스 지점을 열기도 했는데 현재 공덕역, 영등포구청역, 왕십리역, 마들역 등 4곳에서 운영 중이다. 스파크플러스 관계자는 “최근 재택근무를 주로 많이 하는데 집에선 능률이 잘 오르지 않으니까 사는 지역에서 멀지 않은 곳에 있는 오피스를 많이 찾고 있다”면서 “특히 역사 내 있는 오피스의 경우 직장인들도 있지만 프리랜서분들이 많이 쓴다”고 설명했다. 프리랜서의 경우 일할 공간은 필요한데 사무실을 차리는 것은 부담스럽고, 카페에는 오랜 시간 있을 수 없기 때문이다.  실제로 코로나19 이후 프리랜서나 N잡러(여러 개의 직업을 가진 사람) 등 다양한 노동 형태가 증가하면서 이들을 타깃으로 한 공간도 인기를 끌고 있다. 2018년 설립된 ‘로컬스티치’가 대표적이다. 로컬스티치는 코리빙(공유주거)과 코워킹(공유오피스) 시설을 운영하는 스타트업이다. 월 이용료만 내면 모든 지점 코워킹 공간을 자유롭게 이용할 수 있는데, 먹고 잘 수 있는 공간(코리빙)도 있다는 것이 차별점이다. 현재 마포, 시청, 강남 등 3개 권역을 중심으로 서울에만 15개 지점이 있다. 로컬스티치 관계자는 “창업가, N잡러도 많지만 직장인들 가운데 퇴근하고 사이드프로젝트를 하는 분들, 재택근무를 하는 분들이 많이 찾는다”면서 “특히 로컬스티치 특유의 공간 디자인을 좋아한다”고 말했다. 최근엔 대전에도 지점을 열었다. 소제동의 오래된 여관을 개조했는데, 역시 먹고 자고 일도 할 수 있다. 이는 최근 유연근무제와 함께 ‘워케이션(일과 휴가)’ 제도를 도입하는 회사들도 많아진 데 따른 것이다. 실제로 관련 상품 판매량도 증가세다. 여가 액티비티 플랫폼 ‘프립’은 2020년 말부터 제주지역 코워킹스페이스와 액티비티를 결합한 워케이션 상품 판매를 꾸준히 늘려왔는데 찾는 이들이 많아서다. 상품을 오픈하면 금방 매진이 될 정도다.프립 관계자는 “원격근무, 유연근무가 가능해지니까 휴양지에서 근무하는 경우들이 많아지고 있는데 코로나19 이후 생겨난 트렌드”라면서 “특히 스타트업 쪽 분위기가 주어진 책임만 다 하면 근무환경을 터치하지 않는 터라 많이들 워케이션을 떠나는 것 같다”고 말했다. 이어 “워케이션이 인기다 보니 여러 지자체에서 관련 상품을 개발하고 싶다는 연락도 많이 온다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스마트 헤드셋 개발에 속도내는 업계, 그 사이 유독 조용한 삼성전자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201210145</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201210145</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jan 2022 05:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년은 AR(증강현실)과 VR(가상현실) 기술에 중요한 해가 될 것으로 전망된다. 최근 구글이 AR 헤드셋 개발에 속도를 내고 있고 애플은 올해 또는 내년에 스마트 헤드셋을 출시한다는 소식이 전해지고 있다. 그 외에도 수많은 IT기업들이 스마트 글래스 기술 개발에 뛰어들고 있고 최근 막을 내린 ‘국제전자제품박람회(CES) 2022’에서도 스마트 글래스와 관련된 기술이 공개됐다. 이런 가운데 AR·VR 분야에서 이상하리만치 조용한 회사가 있다. 바로 삼성전자다. IT전문매체 &lt;씨넷(Cnet)&gt;은 삼성전자가 2014년에 VR 기기인 ‘기어VR’을 처음 선보인 이후 메타(구 페이스북), 마이크로소프트 등 다른 기업들이 이 분야에서 훨씬 많은 진전을 이뤘다고 지적했다. 삼성은 2017년을 마지막으로 ‘기어VR’의 새로운 버전을 출시하지 않고 있다. 물론 스마트 글래스 외의 분야에서 AR기술을 계속 개발하고 있는 것으로 보인다. 올해 CES에서는 AR을 자동차 앞유리에 적용해 날씨, 타이어 공기압 수준 등의 정보를 표시하는 기술을 선보이고 메타버스 플랫폼 ‘제페토’와 협업해 가상공간에 집을 꾸몄다. 지난해에는 삼성전자가 개발 중인 AR 글래스의 콘셉트로 추정되는 두 편의 영상이 유출되기도 했다. 영상에 따르면 이 제품은 거대한 화면을 눈앞에 투영하거나 사용자 주변에 3D의 가상 물체를 배치할 수 있다. &lt;씨넷&gt;은 삼성이 업계의 ‘얼리어댑터’로 알려진 만큼 스마트 헤드셋 부문에서의 무소식이 의아하다고 전했다. 스마트워치인 ‘갤럭시 기어’는 애플워치보다 2년 빠른 2013년에 출시됐으며 최초의 커브드(곡면) 스마트폰인 ‘갤럭시라운드’를 같은 해 내놓았다. 2019년에는 세계 최초로 폴더블 폰을 출시했다. 삼성 관계자에 따르면 AR 글래스와 차세대 웨어러블 및 스마트 기기와 관련된 핵심 기술을 계속해서 개발 중이다. 삼성 리서치 웹사이트에도 AR 글래스의 잠재적인 이점과 업계 전반이 겪는 어려움에 대한 설명이 포함돼 있다. 하지만 삼성이 스마트글래스를 개발 중인지, 개발 중이라면 언제 출시할지 등은 알려지지 않았다.한편 구글도 AR 헤드셋 개발에 공을 들이고 있는 것으로 알려졌다. IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 구글 내부에서 이를 위해 ‘아이리스’로 알려진 프로젝트를 진행 중이며 2024년 제품 출시를 목표로 삼고 있다고 전했다. 헤드셋에는 외부를 향하는 모양의 카메라가 부착돼 있으며 CG 이미지와 현실 영상을 혼합하는 기능이 탑재됐다. 페이스북은 지난해 ‘메타’로 리브랜딩 하면서 소셜네트워크서비스(SNS)에서 AR과 VR을 아우르는 메타버스 플랫폼을 구축하겠다는 의지를 표출했다. ‘프로젝트 나자레(Project Nazaré)’를 통해 최초의 차세대 AR 글래스를 개발 중이며 레이밴과 공동 개발한 1세대 스마트글래스 ‘레이밴 스토리즈(Ray-Ban Stories)’를 선보이기도 했다. 애플은 AR·VR 헤드셋을 내년에 출시할 것으로 관측된다. 정확한 시기는 밝혀지지 않았지만 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)는 증강현실이 스마트폰과 함께 사용될 때의 잠재력을 강조하며 이 기술이 애플의 미래에 매우 중요한 역할을 할 것이라고 말한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/21/blt202201210014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[디지털 조선업 좌초]③산업은행·현대중공업, 대우조선 정상화의 '싹을 잘랐다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190011</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jan 2022 03:14:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대중공업그룹과 대우조선해양의 M&amp;A가 1080일 만에 EU의 결정에 따라 사실상 무산됐다. 현대중공업그룹은 이번 M&amp;A로 '빅3' 체제인 조선산업을 '빅2'로 줄여, 국내 조선산업의 경쟁력을 높이겠다는 포부를 품었다. 더불어 M&amp;A로 수주 경쟁력을 더욱 높여 디지털 전환 및 수소·암모니아 등 친환경 조선소로 전환을 가속할 계획이었다. 그런데 EU가 기업결합을 불허함에 따라 '퍼즐의 한조각'이 맞지 않게 됐다. '디지털 및 친환경' 조선소로 전환 중인 현대중공업그룹에 어떤 영향이 있을까. 결론부터 얘기하면 '영향은 없다'.  "지금이 (대우조선해양을 매각할) 마지막 기회이다. 지금을 놓치면 대우조선해양을 민영화할 기회가 20년 뒤에나 찾아올 것"이동걸 산업은행 회장은 2019년 2월 기자간담회를 통해 현대중공업그룹과 대우조선해양 M&amp;A를 추진하게 된 배경을 말했다. 당시 재벌기업(현대중공업그룹) 특혜와 졸속 매각이라는 논란이 있었다. 하지만 이 회장은 왜 현대중공업그룹에 대우조선해양을 매각해야만 했는지에 대해서는 이야기하지 않았다. 이는 2019년 3월9일 산업은행과 현대중공업그룹의 본계약 합의문에도 나타난다.권오갑 현대중공업그룹 회장은 "이번 인수는 우리나라 조선산업의 성장과 발전을 주도한 현대중공업그룹의 사명감과 책임감에서 출발한 것"이라고 밝혔다. 양사는 공동발표문을 통해 "이번 M&amp;A는 조선산업의 경쟁력을 강화하기 위한 것으로 궁극적으로 조선업을 발전시키고 지역경제를 활성화하는데 목적이 있다"고 말했다.간추리면 이번 M&amp;A는 원매자(현대중공업)와 매도자(산업은행) 모두 조선산업 발전이라는 '대의명분'에서 출발했다는 얘기다. 물론 양측 모두 M&amp;A를 바라보는 속내도 셈법도 달랐을 수 있다. 하지만 겉으로 드러난 배경만 보면 M&amp;A의 '실현가능성'보다 '대의명분'을 더 중시했던 것으로 보인다.2019년 1월 대우조선해양 민영화 계획이 발표됐을 당시 현대중공업그룹이 인수할 경우 EU의 기업결합 심사를 통과하지 못할 수 있다는 우려가 나왔다. 하지만 '조선업 빅2' 체제에 대한 낙관론은 비관론을 덮었고, EU 기업결합 심사의 통계자료는 낙관론에 힘을 실었다. 한국조선해양(옛 현대중공업)은 2019년 7월 보도자료를 통해 최근 30년 동안 접수된 7311건의 기업결합 심사건 중 92.8%(6785건)가 1차 심사에서 승인됐고, 2차 심사에서는 191건의 심사건 중 17.2%(33건)가 불승인됐다고 밝혔다. 확률적으로 이번 기업결합 심사는 불승인될 가능성이 극히 낮음을 시사하는 자료였다.최근 EU는 대우조선해양과 현대중공업그룹의 기업결합 심사를 불승인한다고 공식적으로 발표했다. 이번 M&amp;A를 추진한 산업은행과 현대중공업그룹은 '도박사의 오류'에 빠진 꼴이 됐다. 도박사의 오류란 독립적으로 일어나는 확률적 사건이 서로 확률에 영향을 미친다는 착각에서 기인한 오류다. 갬블러들이 앞에서 일어난 사건과 그 뒤에 일어날 사건이 서로 독립되어 있다는 확률 이론의 가정을 받아들이지 않는다는 의미다.현대중공업그룹과 산업은행 또한 EU의 기업결합 심사 승인률이 1차에서 92.8%에 달하니 이번 기업결합도 불승인하지 않을 것이란 오류에 빠진 것이다. 현대중공업그룹과 산업은행이 M&amp;A를 밀어붙인 결과 대우조선해양의 부실은 더욱 커졌다. 대우조선은 '더' 게을러졌나? 지난해 대우조선해양은 2015년 이후 가장 저조한 실적을 보였다. 3분기 누적 매출이 3조원대를 기록한 건 2003년(3조233억원)이후 처음이다. 지난해 3분기 누적 매출은 3조1308억원을 기록했고, 누적 영업손실은 1조2393억원에 달했다. 대우조선해양이 조 단위 영업손실을 낸 건 2015년(3분기 누적 4조5317억원) 이후 처음이다. 2015년은 조선사들에 있어 '악몽의 한 해'였다. 2014년 국제 유가가 폭락하면서 발주사는 드릴십 등 해양플랜트 물량을 취소하거나 인도를 거부하는 사태가 이어졌다. 이듬해인 2015년 국내 조선사들은 해양 부문의 부실이 불거지면서 조 단위 적자를 기록했다.지난해에는 발주시장도 호황이었고, 국내 조선3사는 수주 목표를 조기 달성하면서 영업성과를 자축했다. 하지만 조선용 후판 등 원자재 가격이 폭등하면서 '공사손실충당금'이 불어났다. 공사손실충당금이란 미래 진행할 공사에서 발생할 손실을 부채로 잡은 것을 의미한다. 원자재 가격이 올라 수주 당시 산정한 공사 원가에 비해 높아질 경우 이를 공사손실충당금으로 반영한다.  대우조선해양의 지난해 3분기 기준 공사손실충당금(공사손실부채)은 1조1212억원에 달했다. 지난해 매출 규모도 이른바 '역대급'으로 낮은 수준이었는데, 원자재 가격 인상으로 공사손실 충당금도 불어났다. 지난해 3분기 조선용 후판(STEEL PLATE)의 가격은 톤당 109만4000원을 기록했다. 2020년에는 톤당 67만7647원이었는데, 원가가 61.4% 증가했다.조선업의 매출액은 공사 진행률을 기준으로 인식된다. 조선사들은 이른바 '헤비테일' 방식으로 일을 하는데, 수주계약을 체결할 때 선급금으로 10~20% 가량을 받는다. 나머지는 선박을 인도할 때 지급받는다. 이 때문에 공사진행에 따라 매출을 인식하고, 매출액을 매출채권에 반영한다. 지난해 3분기 대우조선해양의 누적 매출은 전년 대비 41.6% 줄었다. 지난해 말 매출채권은 6757억원에 달했는데, 지난해 3분기에는 2759억원으로 59.1% 감소했다. 지난해 코로나19로 인한 '록다운'도 없었는데, 대우조선해양은 전년과 비교해 공사를 덜했다.  이러한 현상은 민간기업인 현대중공업과 삼성중공업에 비해 사실상 공기업 형태로 운영되는 대우조선해양에서 두드러진다. 지난해 현대중공업과 삼성중공업의 공사손실부채는 각각 3168억원, 7205억원을 기록했다. 대우조선해양(1조1212억원)은 현대중공업과 비교해 253.9%, 삼성중공업과 비교해 55.6% 공사손실충당금이 많다.지난해 대우조선해양은 현대중공업과 삼성중공업과 비교해 후판을 톤당 19만8000원 싸게 들여왔다. 그럼에도 공사손실충당금 규모는 대우조선해양이 압도적으로 컸다. 삼성중공업과 대우조선해양의 가동률은 각각 95%, 97.9%이다. 현대중공업은 60.7%이다.그럼에도 현대중공업의 매출(5조8354억원)은 대우조선해양과 비교해 46.3% 많았으며, 삼성중공업(6조4857억원)은 대우조선해양과 비교해 107.1% 많았다. 대우조선해양의 수주 잔고는 17조1836억원이며, 현대중공업(현대미포조선, 현대삼호중공업 제외)과 삼성중공업은 각각 21조6832억원, 26조6300억원이다.이 수치들이 시사하는 바는 크게 세가지다. 대우조선해양은 지난해 경쟁사와 비교해 가동률은 비슷하거나 높았지만 공사 진행률이 더뎠다는 점이다. 수주 잔고가 넉넉한 상황에서 대우조선해양은 평소보다 덜 일했다는 추론이 가능하다. 그렇지 않다면 의도적으로 매출을 적게 인식했을 수도 있을 가능성도 있다.공사손실충당금이 경쟁사와 비교해 압도적으로 큰 점을 볼 때 저가 수주했을 가능성이 있다. 원자재 가격 인상에 따른 체감도는 조선3사 모두 비슷했을텐데, 대우조선해양의 공사손실충당금이 압도적으로 높았기 때문이다. 대우조선해양 재무상태...매각 이전보다 악화 지난해 3분기 대우조선해양의 부채비율은 297.3%를 기록했다. 선수금(계약부채)을 제외한 부채비율은 229.6%로 집계됐다. 대우조선해양의 부채비율은 선수금을 제외해도 200%를 넘은 관리가 필요한 상황이다.현대중공업에 매각을 추진하기 이전인 2018년 말에는 부채비율이 210.3%를 기록했다. 선수금을 제외할 경우 부채비율은 161.3%에 달했다. 2015년과 2014년에는 부채비율이 각각 2950%, 775%를 기록했다.부채비율은 유동비율과 함께 대우조선해양의 재무건전성을 판단할 수 있는 수치이다. 지난해 3분기 유동비율은 93.9%를 기록했다. 2018년 말에는 137.2%였다. 이를 감안하면 대우조선해양의 재무건전성은 매각 이전보다는 좋지 않은 상황이다.대우조선해양 매각 작업이 기업결합 심사로 만 2년 11개월 동안 지속되면서 재무상태도 나빠졌다. 차입금은 단기차입금이 1조318억원, 장기차입금이 1조2743억원이다. 2018년 말에는 단기차입금과 장기차입금은 각각 1조4276억원, 1조1918억원을 기록했다. 이 기간 동안 차입금은 3133억원 줄어드는데 그쳤다.   기업가치는 매각 이전보다 더 낮아진 상태다. 지난해 말 대우조선해양의 EV/EBITDA는 -2.7배를 기록했다. 적자 기업이기 때문에 EV/EBITDA는 마이너스를 기록했는데, 대우조선해양의 기업가치는 시장에서 매우 낮게 평가되고 있다는 의미다.이동걸 회장의 말대로 2019년은 대우조선해양을 매각할 적기였다. 조선업은 2014년 불황이 시작됐고, 2019년과 2020년을 거치면서 업황이 회복할 것이라는 전망이 많았다. 대우조선해양의 재무상황과 수주상황은 점차 개선되고 있었다. 2018년 말 수주 잔고는 11조9648억원을 기록했다.이 때문에 대우조선해양의 '새 주인'을 찾아줄 적기라는데 이견이 없었다. 그런데 산업은행은 현대중공업그룹을 원매자로 낙점하고, 스토킹호스 방식으로 딜을 추진했다. 산업은행과 현대중공업그룹이 지나치게 낙관적이었던걸까. 결과적으로 지금, 대우조선해양의 민영화는 좌초됐다.매각 작업이 기업결합 심사로 인해 지난한 시간을 보내는 동안 조선업종의 '슈퍼 싸이클'은 찾아왔다. 지금과 같은 호황은 때가 되면 끝날 것이라는 관측이 많다. 이후 조선3사는 다시 오랜 기간 불경기를 견뎌야 한다.이동걸 회장의 말대로 대우조선해양의 민영화를 다시 추진하는데 10년이 걸릴지 20년이 걸릴지 알 수 없는 일이다. 대우조선해양의 영업실적에서 알 수 있듯 원가 변동에 극심하게 취약한 모습을 보이고 있다. 대우조선해양을 공기업 상태로 두는 것은 결과적으로 회사의 경쟁력으로 깎아먹는 요인이 되고 있는 것으로 보인다. 민영기업인 삼성중공업과 현대중공업그룹의 경쟁력에도 부정적인 영향을 미치고 있다.만약 산업은행이 대우조선해양을 현대중공업이 아닌 다른 기업에 매각했다면 결과는 달랐을 수 있다. 그런 점에서 이번 딜을 추진했던 산업은행은 대우조선해양의 민영화에 씻을 수 없는 '원죄'를 남겼다. 그리고 현대중공업은 조선업종의 경쟁력을 강화하기 위해 딜을 추진했지만, 결과적으로 취약하게 만드는 결과를 낳았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['장하나 티샷만 다시 볼까?'..."네이버 스포츠에선 가능합니다"[테크체인저]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190073</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190073</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jan 2022 01:54:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[프로 골프선수들의 경기를 보면서 각 선수별 티샷을 실시간으로 다시 볼 순 없을까? 네이버 스포츠에선 가능하다. 스포츠 경기에 AI(인공지능) 기술을 적용해 소위 ‘스포츠 덕후’들이 좀 더 편안하고 만족스럽게 스포츠를 즐길 수 있도록 힘쓰는 ‘스포츠 인텔리전스’팀이 있어서다. 현재 국내서 스포츠에 AI 기술을 적용한 서비스를 제공하고 있는 곳은 엔씨소프트와 네이버 둘 뿐이다. 하지만 야구뿐 아니라 축구, 배구, 골프 등의 서비스를 제공하고 있는 곳은 네이버밖에 없다.네이버 스포츠 인텔리전스팀을 이끌어 가고 있는 백준봉(총괄), 이동호, 박상근 개발자를 지난 13일 경기도 분당에 위치한 네이버 본사 그린팩토리에서 만났다. 다음은 일문일답.Q. 스포츠 인텔리전스는 어떤 팀인가.박상근: AI 모델을 리서치하는 부분부터 그 다음에 그걸 또 학습시키고 서비스에 적용해 AI를 통해 예측하고 인식하는 것까지 우리 서비스에 구현하는 걸 전체적으로 하고 있다. 예를 들어 NBA(미국프로농구)에는 ‘코트비전(CourtVision)’이라고 있는데, 경기 생중계 서비스에 각 선수를 인식해 득점성공률 등의 효과를 입혀 스포츠를 보는 재미를 더해주는 것이다. 궁극적으로 그런 걸 하고 있는 팀이다.  백준봉: 2018년 처음 야구 생중계 타임머신 내 홈런 위치를 자동으로 표시하는 걸 시작으로 서비스를 계속 확장해왔다. 득점이 일어난 시점을 자동으로 표시해줘 잠깐 화장실에 갔다왔어도 클릭 한 번으로 득점 장면으로 돌아갈 수 있다. 실시간으로 태깅해주기 때문이다. 경기가 끝나면 주요 장면 하이라이트를 자동으로 편집해 올려주고도 있다. 이동호: 원래 득점 장면 다시 보려면 하나하나 이전 장면 위치를 클릭해서 찾아야 하는데, 표시해주니 그럴 필요가 없는 것이다.박상근: 하이라이트 편집은 사람이 할 경우 30분 이상이 걸리는데, AI가 하기 때문에 5분이면 된다. 타석별 보기도 돼서 예를 들어 “박계범 선수가 친 타석 봤어? 진짜 장난 아니지 않아?” 이러면서 URL을 복사해서 공유할 수도 있다.  Q. 어떤 기술이 적용된 것인가.백준봉: 객체 탐지(Object Detection), 이미지 분류(Image Classification), 동작 인식(Action Recognition), 음성 인식(STT, Speech to Text), 오디오 신호 인식(Audio Signal Perception) 등의 AI 기술이 들어간다. 앞선 3개는 자체적으로 내재화하고 있는 기술이고 나머지 2개는 네이버 클로바랑 협업해서 클로바 API(응용프로그램 인터페이스)를 가져다 쓰고 있다. Q. AI 편집이 주요 포인트를 잘 잡아낼 수 있나.백준봉: 사실 퀄리티는 수동으로 사람이 한땀한땀 편집하는 것과 비교했을 때 조금 떨어질 수밖에 없다. 하지만 경기 주요 포인트는 다 들어가 있다. 선수 액션이나 해설자 멘트 등을 인식하고 분석하는데 득점, 홈런, 안타, 호수비, 병살 등 야구팬들이 좋아할 만한 요소들은 웬만한 건 다 정의를 해놨다. 그걸 잡게끔 AI 기술과 데이터를 활용해 자동으로 편집되게 한 것이다.Q. 정확도는?백준봉: 사실 호수비가 기존에 잘 안됐는데 동작 인식으로 하는 것이 한계가 있어 음성 인식을 써서 정확도를 올렸다. F1 스코어라고 AI 성능 지표가 있는데 기존 0.4 나오던 게 0.7로 올랐다. 0.6 이상이면 좋은 수치로 보기 때문에 높은 것이다.Q. AI로 썸네일 광고도 자동 제거하던데.이동호: 생중계의 경우 지금 방송되고 있는 게 썸네일로 보여지는데, 현재 방송 중인 화면에 광고가 나올 수도 있다. 그런데 광고가 표시될 이유가 없다. 이걸 안 나오게 장면 분류라고 해서 이 이미지가 광고냐 아니냐 판단해 주는 모델을 통해서 제거한다. 경기 화면만 나올 수 있게 자동으로 필터링 하는 거다.  Q. 골프엔 어떤 식으로 AI 기술을 활용하나.백준봉: 특히 요즘은 골프가 인기인데, 프로들이 티샷을 치는 모습에 대한 니즈가 있다. 각 프로들마다 티샷 지점을 표시해주고 있다. 그래서 클릭하면 다시 볼 수 있다. 추후에 여기에 광고를 붙이거나 쇼핑 쪽으로 연결할까도 생각 중이다. 예를 들어 현재 선수가 치고 있는 골프채에 붙일 수 있다.  Q. 그럼 현재 수익모델은 무엇인가.백준봉: 지금은 없다. 이제 풀어나가야 한다. Q. AI 기술을 적용해 내놓을 새로운 서비스가 있나.백준봉: 올해 안에 ‘프리뷰쇼’라고 야구 경기 전에 오늘 선발 투수는 누구고 어떤 기록을 갖고 있고 그런 것들을 자동으로 편집해 올려주려고 한다. 여기에 음성합성기술도 들어가 내레이션 같은 경우 스타 목소리로 AI를 통해 뽑을 수도 있다. 이 더빙 기술 역시 네이버 클로바랑 협업할 거다. 그리고 골프의 경우 지금 실시간 태깅만 하고 있는데 야구 하이라이트처럼 선수별로 자동으로 장면을 뽑아내려고 한다. 현재 KLPGA(한국여자프로골프)만 하고 있는데 KPGA(한국남자프로골프)로도 확대할 거다. Q. 마지막으로 하고 싶은 말은?백준봉: 개발 쪽 과제들이 있다. 더 손을 안 타게끔 자동화쪽으로 빼는 작업을 진행할 거고, 종목도 더 확대하려고 한다. 테니스 정도 생각하고 있다. 하지만 쉽지는 않을 것 같아 일단 기존에 하고 있는 종목들에 대해 좋은 콘텐츠를 발굴해 가는 걸 목표로 하려고 한다. 서비스적으론 코트비전과 같은 서비스를 제공하는 게 목표다. 사실 3명이서 운영하는 게 쉽진 않은데, 충원을 더 해서 더 나은 서비스를 보여드리고 싶다.박상근: 스포츠를 아시는 분들도 ‘네이버 스포츠가 이런 걸 했었어?’ 하고 생각하는 사람도 많다. 지금은 저희가 이러한 새로운 콘텐츠적 시도를 많이 하고 있다는 걸 와서 봐주시고 즐겨주시면 그걸로 만족한다. 네이버 스포츠 서비스 자체의 주 목적이기도 하다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[카카오 쇄신]④어깨 무거운 남궁훈, 풀어야 할 숙제들]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201210172</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201210172</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 10:15:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 골목상권 침해 논란에 이어 올해 일부 경영진의 도덕적 해이로 여론의 질타를 받던 카카오가 남궁훈 미래이니셔티브센터장을 새로운 단독대표로 내정했다. 남궁 대표 내정자는 어떤 인물인지에 대해 짚어보고 카카오의 단독대표 체제 전환이 갖는 의미와 회사의 과제에 대해 진단해본다.&lt;편집자주&gt; 악재 속에서 카카오가 꺼내든 ‘수장 교체’ 카드는 새 판을 짜겠다는 의미로 읽힌다. 이에 따라 공동대표 체제였던 카카오를 홀로 이끌게 된 남궁훈 카카오 대표 내정자는 땅에 떨어진 카카오의 신뢰 회복과 동시에 ‘먹거리’를 발굴해야 한다는 무거운 사명을 떠안게 됐다. ESG경영 또 강화?...‘진정성’ 보여줘야 “사회가 카카오에 기대하는 역할에 부응하고 신뢰를 회복할 수 있도록 큰 책임감을 가지고 ESG(환경·사회·지배구조) 경영에 전념하겠다.” 남궁훈 대표가 지난 20일 페이스북에 남긴 말이다. 김범수 카카오 이사회 의장도 이날 임직원을 대상으로 글을 올려 “카카오가 쌓아온 신뢰를 잃고 있는 것에 무거운 책임감을 느끼며, 회복해 나갈 수 있는 방안이 무엇일지 고민을 거듭했다”고 고백하고, “미래 비전과 포용적 성장을 고민하는 ESG 경영을 강화해 나가겠다”고 강조했다.카카오게임즈에 이어 지난해 카카오뱅크·페이가 ‘상장 대박’을 터뜨리면서 고공행진하던 카카오 주가는 문어발식(式) 확장, 골목상권 침탈 등 잇따른 악재로 내리막을 걷게 됐다. 새 대표로 내정됐던 류영준 카카오페이 대표가 임원들과 단체로 주식을 매각, 총 878억원의 차익을 챙겨 주가 급락을 초래한 이른바 ‘주식 먹튀’ 논란이 정점을 찍었다. 여론이 들끓자 류 대표는 자진 사퇴를 택했다. 연임이 확정됐던 여민수 공동대표도 퇴장하게 됐다. 카카오페이 경영진 8명 가운데 3명은 사퇴하고, 남은 임원 5명은 매각한 주식을 재매입해 사태를 수습할 예정이지만 땅에 떨어진 카카오의 대내·외적 신뢰를 회복하기까지는 갈 길이 멀다.  문제는 일련의 논란에 앞서서도 카카오가 ESG경영을 강조해왔다는 데 있다. 카카오는 지난해 1월12일 이사회 안에 ESG위원회를 신설하고, 같은 달 △인권경영선언문 △증오발언 근절원칙 △기업지배구조헌장 등을 제정했다. 이외에도 2023년 준공을 목표로 친환경 데이터센터 설립에 나서고, SK텔레콤과 공동으로 ESG펀드를 조성하는 한편 김범수 의장이 ESG위원장을 직접 맡으면서 ESG경영을 적극 홍보해왔다. 김 의장은 재산의 절반을 사회에 환원하겠다는 약속까지 내걸었다. 실제로 한국기업지배구조원(KCGS)은 지난해 카카오의 종합 ESG등급을 A로 평가했다.등급은 합격점을 받았지만 조직 안팎으로는 잡음이 끊이지 않았다. “카카오만의 방식으로 사회문제를 해결하는 데 힘쓰겠다. 파트너·크루·정보기술(IT)생태계를 공유하는 사람들과 함께 성장하겠다”던 카카오의 선언이 무색하게 직원들은 고용노동부에 청원을 제기했고, 조사 결과 초과근무를 비롯해 근로기준법·최저임금법 등 6개 항목의 무더기 위반이 드러나 빈축을 샀다. 카카오모빌리티는 무리한 유료화를 시도하다 택시·대리업계와 갈등을 빚었다. 김 의장의 개인투자회사인 케이큐브홀딩스에 대한 의혹도 터져 나왔다. ‘알맹이’가 빠진 ESG라는 비판이 나오는 이유다.이 때문에 남궁 대표가 ESG경영을 통해 신뢰를 회복하려면 이용자들이 체감할 수 있는 수준의 상생·책임경영 대책을 내놓는 게 급선무다. 올해 조성하겠다고 밝힌 3000억원의 상생기금이 바로미터가 될 전망이다. 일례로 카카오보다 앞서 ‘골목대장’이란 비판을 받았던 네이버는 전략을 수정해 상생자금을 출연하는 한편, 입점수수료 없는 ‘스마트스토어’를 선보였다. 중소상공인(SME)을 겨냥한 스마트스토어는 빠르게 성장해 네이버를 ‘쇼핑공룡’으로 키우는 데 일조했다. 상생을 성장동력 삼아 몸집을 키운 사례다. 아직 구체적인 계획을 발표하진 않았지만, 카카오도 골목상권과 상생할 수 있는 사업을 만들어 투자하는 방안을 검토 중인 것으로 알려졌다. 엔터·모빌리티 상장도 숙제 자회사 관리도 숙제다. 업계에선 카카오가 위기에 빠지게 된 이유로 그룹의 성장을 위해 보장했던 독립경영 체제가 각자도생(各自圖生)으로 이어졌다는 점을 꼽는다. 기업공개(IPO)에 열을 올리던 자회사들이 터뜨린 리스크가 카카오의 뇌관이 됐다는 분석이다. 남궁 대표도 “(카카오모빌리티로) 택시산업을 더 편하게 바꿀 수 있을 것이라고 믿었지만 편해진 것 못지않게 부작용도 발생했다”면서 “해당 법인은 아직 적자고, 사회 전체에도 아쉬움이 남는다”고 토로했다. 이어 “다시 새로운 땅을 개척하는 관점에서 모든 사업 전략을 새롭게 구성해야 한다고 생각한다”고 말했다.사업 방향을 조율한다고 해도 논란거리는 남아있다. 카카오엔터테인먼트·모빌리티의 상장이 계획돼 있어서다. 당초 카카오엔터테인먼트는 올해 2분기 안에 상장예비심사를 신청하고, 하반기 상장이 목표였다. 택시·대리업계와의 갈등, 골목상권 침해 논란을 일으켰던 카카오모빌리티도 주관사 선정을 진행하고 있었으나 일련의 논란으로 상장 시점이 불투명해진 상태다. 다만 지난해 카카오뱅크·페이가 불과 3개월 간격으로 증시에 입성해 ‘쪼개기 상장’이라는 지적을 받은 데다가 카카오페이에서 터진 ‘주식 먹튀’ 사태로 세간의 시선도 곱지 않다. 카카오는 현재 전체 계열사에 사회공헌계획을 마련, 본사에 보고하라는 지시를 내린 것으로 알려졌다. 새롭게 카카오를 이끌 남궁훈 센터장에게 그룹 전체의 신뢰를 회복하는 막중한 임무가 맡겨진 셈이다.  골목·한국 말고 메타버스로 가장 중요한 역할은 신사업 발굴이다. 여민수·조수용 카카오 공동대표는 광고·마케팅이 주특기였다. 이들은 4500만명 이상이 이용하는 ‘국민 메신저’ 카카오톡에 주목했다. 카톡 채팅목록에 광고를 달고, 판매자들을 유치하는 등 카톡을 기반으로 다양한 사업모델을 붙여 나갔다. 상품·서비스·콘텐츠도 구독 형태로 제공해 이용자들을 카톡 안에 ‘락인(Lock in·묶어두기)’시켜 본체를 키우는 전략이었다. 카카오는 지난 3분기 매출 1조7408억원, 영업이익 1682억원을 기록하면서 역대 최고 실적을 찍었다. 우수한 성적표를 손에 쥐었지만 국내에서만 문어발로 사업을 확장하는 기업이라는 부정적인 인식도 뒤따랐다.남궁 대표는 카카오에서 ‘내수용 기업’이라는 꼬리표를 떼는 데 주력할 계획이다. 기존처럼 전통적인 사업 영역의 디지털화(化)를 꾀하기보다는 새롭게 나타난 사업에 뛰어든다는 포부다. 페이스북에 올린 글에서 그는 “우리는 새로운 가상의 땅을 카카오톡이라는 지인 기반의 텍스트로 강력하게 구성했지만 이는 국내로 한정되고 있다는 점에서 한계를 가지고 있다”고 고백했다. 카톡의 특장점이었던 ‘지인기반’을 통해 성장을 이뤘지만, 한국인끼리 이용하는 서비스로 한정돼 시장을 확장하지 못하는 태생적 한계를 품고 있었다는 지적이다.‘게임통’인 그가 낙점한 카카오의 새로운 먹거리는 ‘메타버스(Metaverse·3차원 가상세계)’다. 남궁 대표는 카카오 미래이니셔티브센터장을 맡게 된 지난해부터 카카오의 성장동력으로 메타버스 사업을 검토해왔다. 남궁 대표는 “(메타버스는) 가장 사회적 요구에 가깝고 현재 카카오가 가장 잘 할 수 있는 도전”이라며 “우리 시대의 화성, 무궁무진한 땅 메타버스를 개척하는 메타포밍 시대를 열어가겠다”고 역설했다. 업계에 따르면 카카오는 대표 직속 태스크포스(TF)를 꾸리고 미래이니셔티브센터에 선임했던 인사들을 이곳에 배치해 신사업에 속도를 낼 계획이다. 다만 구체적인 사업 계획은 알려지지 않았다. 아직 ‘뜬구름’으로 여겨지는 메타버스로 카카오를 다시 띄울 수 있을까. 남궁훈 대표의 리더십이 시험대에 올랐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/21/blt202201210017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데지주, 미니스톱 인수… 퀵커머스 대표 'GS 25' 떨고 있니]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201210127</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201210127</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 08:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데그룹 지주사 롯데지주가 한국미니스톱(이하 미니스톱)을 인수하며 퀵커머스 사업 선두주자인 GS25와의 경쟁에 관심이 모인다. 이번 미니스톱 인수는 단순 편의점 사업뿐 아니라 퀵커머스 사업 확장도 염두에 둔 것이기 때문이다. 21일 롯데지주는 한국미니스톱 지분 100%를 인수하는 주식매매계약(SPA)을 체결했다고 밝혔다. 공시된 내용에 따르면 인수가액은 3133억6700만원으로 당초 시장에 알려진 액수와 크게 다르진 않았다. 이번 계약은 오는 2월 28일 이뤄질 예정이며 롯데지주는 지분 100%를 현금으로 취득할 계획이다. 롯데는 이번 인수를 두고 “퀵커머스 경쟁이 치열해지고 있는 유통시장에서 미니스톱의 2600여개 점포와 12개의 물류센터를 확보해 단기간 내 고객과의 최접점 거점을 확대할 계획”이라고 밝혔다. 퀵커머스는 30분 안팎의 짧은 시간에 즉시배송을 하는 서비스로, 전국 각지에 점포가 퍼져있는 점을 활용해 편의점 사업자들이 최근 대규모 투자를 벌이고 있다. 롯데그룹은 미니스톱 인수를 통해 편의점 점포 수를 총 1만3000여개까지 늘릴 것으로 예상된다. 국내 1,2위 사업자인 CU와 GS25가 각각 1만4900개, 1만4700개의 점포를 보유한 것을 감안하면 사실상 기존 빅2를 위협하는 사업자로 발돋움하는 것이다. 무엇보다 퀵커머스 사업에 공을 들이고 있는 GS25와 경쟁이 심화할 가능성도 떠오른다. 롯데그룹은 이미 백화점, 대형 할인점, 슈퍼마켓 등을 활용해 이커머스 사업에 사활을 건 투자를 벌이고 있다. 롯데지주가 직접 밝혔듯 미니스톱이 보유한 매장과 물류센터는 퀵커머스 사업 확장에 활용될 것으로 예상된다. 주요 편의점 사업자 중 CU는 퀵커머스에 큰 관심을 보이진 않았지만 GS25는 상당히 공격적으로 사업을 확장하는 중이다. 배달 서비스 앱 요기요와 매쉬코리아 투자를 단행했으며 이후 크고 작은 물류∙모빌리티 기업에 투자했다. GS25는 1조3000억원 규모의 사업을 5조8000억원까지 늘린다는 계획이다. 롯데지주가 미니스톱 인수를 통해 계열사들과 어떻게 시너지를 낼 지도 관심이다. 백화점, 슈퍼마켓, 할인점 등 주요 유통사업은 롯데쇼핑 지배 아래 있지만, 편의점 사업은 코리아세븐이라는 별도 회사를 통해 운영되고 있기 때문이다. 코리아세븐의 최대주주는 롯데지주로, 롯데지주가 미니스톱을 직접 인수한 이유도 바로 여기에 있다.롯데지주 관계자는 "앞으로 계열사 간 협의를 통해 어떻게 시너지를 낼 수 있을 것인지 단계를 밟아갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/21/blt202201210012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>