<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2022 20:21:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]일동홀딩스, 출범 이후 첫 CB 발행 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170021</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 11:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  공시요약 오늘(17일) 소개할 공시는 지난 15일 일동홀딩스가 공시한 ‘전환사채권(CB) 발행 결정’입니다. 일동홀딩스는 총액 300억원 규모의 CB를 오는 30일 발행할 예정입니다. 해당 물량은 KB증권과 KB캐피탈이 설립 추진중인 사모투자조합이 인수할 예정입니다. CB 전환가는 2만6100원이며, 3년 뒤 만기에 다다르면 만기보유수익률 2.95% 지급하기로 했습니다. 지난 2016년 일동홀딩스가 출범된 이후 첫 CB입니다. 일동홀딩스가 처음으로 시장에서 돈을 조달한 사유를 살펴보도록 하겠습니다. 연구개발에 진심인 일동그룹  이번에 일동홀딩스가 발행하는 CB 300억원 중 105억원은 회사 운영을 위한 경비로 쓰입니다. 나머지 195억원은 애임스바이오사이언스와 아이디언스 증권을 취득하는 자금에 투입됩니다. 일동홀딩스는 올해 3분기 기준 애임스바이오사이언스 지분 50.75%, 아이디언스 지분 100%를 소유하고 있습니다. 일동홀딩스가 이미 아이디언스 지분 100%를 갖고 있는데 추가로 아이디언스 지분을 사는 셈입니다. 사실상 아이디언스에 대한 출자 행위로 볼 수 있습니다. 기존에 일동홀딩스의 아이디언스 총 출자금액은 150억원이었습니다.이중 아이디언스는 의약품, 의약품 원료를 개발하는 회사입니다. 지난 2019년 설립됐으며 다른 업체나 법인으로부터 신약후보물질을 넘겨 받아 개발에 전념하는 NRDO(No Research Development Only) 기업입니다. 현재 일동제약으로부터 넘겨 받은 항암 신약후보불질 IDX-1197(성분명 베나다파립)을 개발 중입니다. 2026년 미국 식품의약국(FDA) 신약허가신청(NDA)을 목표로 하고 있습니다.항암제 상업 임상에는 많은 돈이 들어갑니다. 아이디언스의 최근사업연도 재무현황을 살펴보면 총자산 322억원, 당기순손익이 135억원이었습니다. 작년 한해에는 264억원의 당기순손익을 기록했습니다. 매출은 0원이었습니다. 아이디언스는 투자받는 금액을 전부 연구비로 사용하는 전형적인 바이오벤처 기업입니다.아이디언스에게 신약 후보물질을 넘겨준 일동제약 또한 연구개발에 막대한 돈을 쏟아붓고 있습니다. 일동제약의 올해 3분기 누적 연구개발비용(연결 회계 기준)은 총 937억원입니다. 일동제약 3분기 누적 매출액(4857억원, 연결 회계 기준)의 19%에 달합니다. 보건복지부가 연구개발에 전념하는 제약기업을 육성하기 위해 도입한 제도가 있습니다. 다름아닌 혁신형 제약기업입니다. 이러한 혁신형 제약기업의 경우 매출액 대비 연구개발비 비중이 작년 기준 11.5% 정도입니다. 일동제약의 매출액 대비 연구개발비 비중은 이를 두 배 가까이 상회합니다.   이러한 일동홀딩스의 적극적인 연구개발 행보로 인해 일동홀딩스와 일동제약 수익성은 악화됐습니다. 연결 회계 기준 일동제약의 올해 3분기 영업손실은 186억원, 누적 영업손실은 500억원입니다. 다른 혁신형 제약기업 수준으로만 연구개발비를 투입했다면 어땠을까요? 영업손실 규모가 200억원 수준 이하로 줄어듭니다. 앞서 언급한대로 일동홀딩스의 또다른 계열사인 아이디언스 또한 3분기 당기순손익이 135억원입니다. 일동홀딩스의 3분기 누적 영업손실(연결 회계 기준)은 691억원을 기록했습니다.아이디언스에 돈을 넣어야 하는 일동홀딩스 입장에서는 현금 및 현금성 자산의 감소가 어찌 보면 당연한 수순입니다. 올해 1분기에 394억원, 2분기에 315억원이 감소했으며 3분기에는 163억원이 줄어든 것으로 나타납니다. 앞으로도 아이디언스가 집행해야하는 연구개발비용이 많다는 점으로 인해 일동홀딩스는 홀딩스 체제 이후 첫 CB 발행을 단행하게 됩니다. 이번 CB 발행으로 인해 일동홀딩스의 지배구조가 바뀌는 수준의 큰 영향을 미치진 않을 것으로 분석됩니다. 최대 20%(60억원)의 콜옵션도 있어 향후 기존 주주가 콜옵션을 행사할 가능성도 있습니다. 윤웅섭 일동제약 대표가 지분 90%를 소유한 씨엠제이씨와 윤원영 일동제약그룹 회장 등이 지분을 다시 살 수도 있다는 의미입니다. 이들이 콜옵션을 통하여 취득한 CB로 전환권을 행사할 경우 최초 전환가액 기준 당사 보통주 22만9885주를 취득 가능합니다. 리픽싱 70%(최초 전환가에서 낮출 수 있는 비율. 여기서는 2만6100원의 70%를 뜻함) 조정 후에는 최대 32만7869주까지 취득이 가능합니다. 일동홀딩스 지분율을 1.95%에서 최대 2.76%(리픽싱 70%)까지 추가 보유 가능합니다. 만약 콜옵션이 행사되지 않는다면 최대주주인 씨엠제이씨의 지분율은 15%대로 낮아질 것으로 보입니다. 그래도 최대주주의 위치가 흔들리진 않을 것으로 전망됩니다.정리하자면 어차피 연구개발에 진심인 일동그룹이 지배구조에 큰 영향을 주지 않으면서 시장에서 자금을 구했다고 볼 수 있습니다. 이번 CB 발행이 마지막이 될지 아직 알 수 없지만, 연구개발 성과를 어떻게든 거두겠다는 일동그룹의 의지가 느껴지는 부분입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170044.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[구광모號 전략 점검]⑥LG 사장단 인사, '변화보다 안정'에 무게]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170020</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 11:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2018년 LG그룹의 총수 자리에 올라선 구광모 회장은 그룹 내 신사업을 키우고 부진한 사업은 정리하는 등 체질 개선을 꾀하고 있다. LG그룹이 이달 말 정기 임원인사를 앞두고 계열사들의 릴레이 사업보고회를 진행중인 가운데, 구 회장 취임 이후 주요 계열사의 성과를 점검해봤다.   LG그룹은 2023년 사장단 인사에서 큰 변화보다 안정에 무게를 실으며 실리를 추구하는 방향으로 진행될 전망이다. 글로벌 경제가 고물가와 금리상승으로 몸살을 앓고 있는 가운데 기업들의 투자 심리도 위축된 경영환경 속에서 주요 계열사들은 기존 사업 기반으로 미래 먹거리를 찾고 있다. 이런 가운데 LG그룹은 각 업계에서 경험과 전문성을 쌓은 리더들을 큰 변화 없이 끌고 가며 경쟁력 강화를 추구할 것으로 전망된다.구광모 LG 회장은 주요 계열사들과 함께 경영환경을 점검하고 미래 전략에 대해 논의하는 사업보고회를 열고 있다. 사업보고가 마무리되면 LG그룹은 11월말에 각 계열사 사장단과 임원 인사를 함께 낼 것으로 예상된다. LG전자, 조주완·배두용 투톱 체제 지속 전망  LG그룹의 중심축인 LG전자는 조주완 사장과 배두용 최고재무책임자(CFO) 부사장 각자대표 체제로 운영중이다. LG전자는 지난해 조 사장이 승진하고 기존 권봉석 사장이 LG 부회장으로 승진하는 등 큰 폭의 인사가 있었던 만큼 올해는 안정을 유지할 것이란 관측이 나온다. 재계 관계자는 "구체적인 인사는 나와봐야 알겠지만, 아무래도 조 사장이 취임 1년밖에 되지 않은 상황이라 변동이 없을 것으로 본다"고 말했다.조 사장은 지난해 연말 인사를 통해 사장으로 승진했다. 정식 임기는 2025년 3월 24일까지다. 조 사장은 1987년 LG전자에 입사해 34년간 근무한 정통 LG맨이다. LG전자 북미지역대표(전무), 부사장, CSO(최고전략책임자) 등을 역임했다. 배 부사장은 2020년 3월 이사회를 통해 LG전자의 대표이사로 올라섰다. LG전자의 세무통상담당, 세무통상그룹장 등을 역임한 재무통이다. 공식 임기는 2024년 3월 24일까지다.지난해부터 합을 맞추게 된 두 각자대표는 올해 글로벌 경영 환경 악화에도 불구하고 LG전자의 분기 사상 최대 매출을 경신했다. 또 구 회장이 적극적으로 추진 중인 전장(VS) 부문의 적자행진을 끊어내고 안정적인 기반을 마련했다는 평가를 받는다. VS 부문은 지난해까지 매년 수천억원대의 영업손실을 기록했지만, 올해 1분기 영업손실을 63억원으로 크게 줄였다. 이어 2분기 500억원, 3분기 961억원의 영업이익을 올리며 연간 첫 흑자전환이 유력시된다.LG디스플레이는 정호영 사장의 거취에 관심이 쏠린다.정 사장은 2020년 3월 주주총회를 통해 대표이사로 올라섰다. 공식 임기는 2023년 3월 20일까지다. 그는 1984년 LG전자에 입사해 LG생활건강, LG화학 등 그룹 내 주요 계열사에서 CFO를 역임한 재무통이다. 하지만 LG디스플레이가 3분기까지 1조2093억원의 영업손실을 이어오고 있어, 정 사장의 어깨가 더욱 무거워진 상황이다.다만 글로벌 경기 침체로 인해 LG디스플레이가 재무건전성 확보에 어려움을 겪는 상황에서, 재무통인 정 사장의 역할이 더욱 중요해졌다는 분석도 나온다. 또 디스플레이가 국가전략기술로 선정되는 등 장기적인 관점에서 접근이 필요하다는 측면에서 본다면 유임에 무게가 실릴 수 있다.   LG화학·LG엔솔, 신학철·권영수 체제 탄탄  화학 부문과 전지 부문의 최고경영자(CEO)들은 구 회장의 두터운 신임을 받고 있는 만큼 장기집권이 유력하다. 두 CEO 모두 주력 사업을 올해 안정적으로 성장시켰기 때문이다. 신학철 LG화학 부회장은 2019년부터 현재까지 LG화학의 사령탑을 맡고 있다. 지난 3월 연임에 성공, 임기는 2025년 3월까지이다. 글로벌 기업 3M 출신인 그는 LG화학의 화학 사업을 글로벌 수준으로 격상시킨 장본인이다. 현재 LG화학의 브랜드 가치는 화학기업 중 세계 3위이다.LG화학은 올해 3분기 누적 매출 24조4430억원, 영업이익 2조880억원을 기록했다. 이는 전지사업을 영위하는 LG에너지솔루션의 실적을 제외한 수치이다. 영업이익률은 8.5%를 기록, 하이 싱글 디짓 수준의 수익성을 나타냈다. 지난해 3분기 누적 매출은 18조2940억원이며, 영업이익은 3조7020억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 33.6% 증가했으며, 영업이익은 77.2% 감소했다. 영업이익은 팬데믹에 따른 펜트업 효과가 걷힌 영향이다.LG화학은 석유화학 사업 외에도 전자재료 사업이 안정적으로 성장하는 모습을 보였다. LG화학은 전지 수요 확대에 대응해 양극재와 분리막 사업을 육성 중이다. 양극재는 국내와 해외에서 생산기지를 건설하고 있으며, 분리막은 일본 도레이와 함께 유럽에 합작공장을 건설하는 성과를 냈다. 생명공학 부문은 미국의 바이오 기업 아베오를 8000억원에 인수했다. 전자재료와 생명공학 사업 모두 안정적으로 성장하고 있다.올해 LG화학이 보인 성과를 보면 신 부회장 체제는 오랜 기간 이어질 것으로 예상된다. 특히 신 부회장은 구 회장이 직접 영입한 경영자이며, LG화학의 사업을 안정적으로 성장시키는 등 변화를 가져왔다.  LG에너지솔루션의 CEO는 그룹 서열 2인자인 권영수 부회장이다. '스타 CEO'로 잘 알려진 그는 지난해 말 LG에너지솔루션으로 자리를 옮겼다. LG에너지솔루션은 GM 볼트 화재와 리콜 등으로 안전성 문제가 도마에 올랐다. LG그룹이 30년 가까이 준비한 전지사업이 안전성 문제로 위기에 몰리자 권 부회장이 대표이사로 투입됐다. 권 부회장은 특유의 카리스마와 경영 능력을 선보이며 LG에너지솔루션의 품질 이슈를 잘 봉합했다는 평이다.이후 권 부회장은 생산공정의 품질 문제를 해결하기 위해 LG에너지솔루션의 전 세계 공장에 스마트팩토리를 도입했다. 그는 "LG에너지솔루션이 최고 수준의 QCD(Quality·Cost·Delivery, 품질·비용·납기)를 제공해 고객이 신뢰하고 사랑하는 넘버원(No.1) 기업이 될 것"이라고 말했다.LG에너지솔루션의 올해 3분기 기준 수주잔고는 370조원에 달한다. 글로벌 시장을 확대했고, GM과 스텔란티스 등 세계 굴지의 자동차 메이커와 합작공장을 설립하고 있다. 안전성 논란도 있었지만, LG에너지솔루션의 배터리는 세계적 수준이라는데는 이견이 없는 상황이다. 올해 LG에너지솔루션은 3분기 누적 매출 17조610억원, 영업이익 9763억원을 기록했다. 올해 처음으로 조 단위 영업이익을 낼 전망이다. 매출은 전년 동기 대비 27.2%, 영업이익은 40.9% 증가했다.권 부회장은 LG에너지솔루션의 글로벌 선두 지위가 안정적으로 유지할 수 있을 때까지 대표이사직을 유지할 계획으로 보인다. 현재 중국 업체가 빠른 속도로 LG에너지솔루션이 점유율을 추격하고 있다. 글로벌 시장을 탄탄하게 구축하고, 품질 문제가 획기적으로 진일보할 때까지 LG에너지솔루션의 사령탑은 권 부회장일 전망이다. 권 부회장의 임기는 2024년 3월까지이다. LG유플러스, 황현식표 '4대 플랫폼' 전략 이어질 듯  LG 그룹의 통신 계열사 LG유플러스를 이끌고 있는 황현식 대표이사 사장도 내년에도 회사를 이끌 전망이다. ㈜LG 출신이었던 권영수 부회장(현 LG에너지솔루션 대표), 하현회 전 부회장과 달리 황 사장은 LG유플러스 출신이다. 회사의 전신인 LG텔레콤에서 강남사업부와 영업전략담당을 맡았던 그는 LG데이콤·LG파워콤과의 합병으로 탄생한 LG유플러스에서 MS본부장, PS부문장, 컨슈머사업총괄 등을 역임했다. 황 사장은 2021년 3월에 취임해 회사의 체질 개선을 추진 중이다. 그는 취임 후 기존의 유·무선 통신 분야는 사내 전문가에게 맡기고 본인은 CEO 직속의 신사업을 직접 챙겼다. 올해 9월에는 4대 플랫폼 전략을 내세우며 'U+ 3.0' 시대를 열겠다는 청사진을 내놨다. 경쟁사인 SK텔레콤과 KT가 한 발 앞서 비통신 사업을 강화한 가운데 LG유플러스는 차별화된 플랫폼 전략으로 대응할 방침이다. 4대 플랫폼 전략은 △통신기반 라이프스타일 △놀이 △성장 케어 △웹(Web) 3.0 등으로 구성된다. 통신 분야에서는 기존 고객을 기반으로 구독 서비스를 선보이며 놀이와 성장 케어에서는 온라인동영상서비스(OTT) TV와 키즈 OTT를 내세웠다. 다양한 서비스에서 웹 3.0 기반 보상체계를 마련하고 스타트업에 대한 투자를 단행하며 미래 경쟁력도 챙기겠다는 각오다.황 사장은 특히 고객경험에서의 차별화를 강조했다. 진중하고 꼼꼼한 성격의 그는 4대 플랫폼 전략에 해당되는 주요 서비스를 직접 챙기며 실제로 고객들이 경쟁사와 차별화된 경험을 할 수 있는 서비스를 구현하도록 이끌 방침이다.황 사장은 내년이 임기 3년의 마지막해다. 2027년까지 비통신사업이 전체 매출에서 차지하는 비중을 40%까지 확대하고 기업가치도 12조원까지 성장하겠다는 중장기 목표를 내세운 만큼 4대 플랫폼 전략에 보다 힘을 쏟을 전망이다.&lt;시리즈 끝&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]'여전한 게임 사랑'…남궁훈 카카오 전 대표, 조용히 부스 관람]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170015</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:23:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[남궁훈 카카오 전 대표가 국제게임전시회 '지스타 2022'를 찾았다. 남궁 전 대표는 국내 게임업계에 남다른 애정을 가지고 있는 것으로 잘 알려진 만큼, 올해도 지스타 BTC관을 둘러보며 국내 게임 동향을 살핀 것으로 보여진다.   남궁훈 카카오 전 대표는 17일 지스타 2022 BTC(일반 관람객 대상)관 부스를 둘러봤다. 그는 직책에 대한 표현없이 '카카오 남궁훈'이라고 적힌 관계자 명찰을 달고 있었다. 당시는 일반 관람객들의 입장 전 업계 관계자들이 부스를 둘러보는 시간으로, 카카오게임즈 관계자들과 꼼꼼히 부스를 둘러보는 모습이었다. 그는 넥슨, 넷마블, 카카오게임즈 등 대형 부스뿐만 아니라 비교적 작은 규모의 부스들도 살펴보고 업계 관계자들과 대화를 나눴다. 남궁훈 전 대표는 NHN, 위메이드, 엔진 등의 기업에서 게임에 대한 사업을 맡은 게임업계 인사다. 특히 2016년부터 지난해까지는 카카오게임즈 공동대표를 역임했다. 남궁 전 대표가 국내 초창기 게임업계를 이끈 인물로 게임에 대한 애정이 큰 것으로 알려진 만큼 게임에 대한 여전한 관심을 표한 것으로 풀이된다.다만 남궁 전 대표는 지스타 BTC 부스를 둘러 본 소감을 묻는 &lt;블로터&gt;에 "올해는 드릴 말씀이 없다"며 말을 아꼈다.한편 카카오게임즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지스타 현장을 둘러보기 위해 개인적으로 온 것으로 알고 있다"며 "특별히 어떤 역할을 맡았는 지는 전달받은 바 없다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DB하이텍, 역대급 유동성 확보…신성장동력 확보 ‘시급’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170018</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:23:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DB하이텍이 창사 최대 실적을 바탕으로 역대급 유동성을 확보했다. 3분기 현금성자산이 7000억원을 넘어섰으며, 현금창출력도 크게 개선됐다. 쌓아둔 자금을 바탕으로 차세대 사업에 대한 투자가 필요하단 분석이 나온다.DB하이텍은 올해 3분기 연결기준 매출 4474억원, 영업이익 2204억원을 기록했다고 지난 14일 공시했다. 전년 동기 대비 각각 36%, 85% 증가한 수치이며 분기 사상 최대 실적을 경신했다. 3분기 누적 매출은 1조2781억원, 영업이익 6151억원이다. 전년 동기 대비 50.9%, 135.7% 증가했다.DB하이텍은 8인치 웨이퍼를 사용해 반도체 위탁생산(파운드리)을 하는 기업이다. 지난해 코로나19 팬데믹 이후 가전, IT 제품의 수요가 늘면서 이에 사용되는 8인치 반도체 시장도 호황을 누렸다. 이에 따라 DB하이텍의 영업환경도 크게 개선됐다.올해는 글로벌 경기 침체로 인해 IT 제품에 대한 전반적인 수요가 감소하면서 반도체 시장이 위축됐다. 그럼에도 DB하이텍은 전력반도체 등 부가가치가 높은 제품의 비중을 확대해 견조한 실적을 유지했다.호실적을 바탕으로 DB하이텍의 곳간도 늘었다. DB하이텍의 분기보고서에 따르면 3분기 연결기준 현금성자산은 7683억원이다. 구체적으론 현금 및 현금성자산 1535억원, 단기금융상품 4044억원, 기타금융자산 2104억원 등이다.DB하이텍의 최근 5년간 현금성자산 추이를 살펴보면 2017년 1348억원에서 지난해 4717억원으로 늘었다. 이어 올해 △1분기 5225억원 △6218 △7683억원 △7683억원 등 지속 증가했다. 단순 계산으로 4분기에도 2000억원대의 영업이익을 올린다면, 연말 현금성자산은 9000억원 수준이 될 것으로 보인다.DB하이텍은 올해 현금창출력도 개선됐다. 신한투자증권에 따르면 DB하이텍의 올해 에비타(EBITDA, 상각전 영업이익)는 9433억원을 기록할 전망이다. 지난해 5439억원보다 73.4% 늘어난 규모다. 에비타는 기업이 영업활동을 통해 벌어들이는 현금창출 능력을 보여주는 수익성 지표다. 3분기까지 영업활동으로 인한 현금흐름은 4849억원을 기록했다. 전년 동기 2240억원 대비 116.5% 증가했다. 같은 기간 투자활동으로 인한 현금흐름으로 4675억원이 지출됐으며, 이중 상당부분이 단기금융자산 투자에 사용됐다. 미래를 위해 금융자산을 쌓아둔 셈이다.DB하이텍 관계자는 “경기침체와 인플레이션 등으로 전자·IT 업계가 불황을 겪고 있는 가운데 파운드리 업계도 영향권에 접어들고 있다”며 “향후 고부가의 안정적인 제품 믹스 운영을 하고 전기차·5G·OLED 등의 고성장 분야 전략제품 개발에 기술 역량을 집중해 신규 성장동력을 확보해 나갈 것”이라고 밝혔다.  다만 반도체 업황 악화는 변수다. 시장에선 반도체 시장의 침체가 내년 초까지 이어질 것으로 내다보고 있다. 특히 DB하이텍은 기술적으로 구식으로 평가받는 8인치 웨이퍼가 주력 사업이기 때문에 장기적인 관점에서 새로운 수익창출원이 필요한 상황이다.DB하이텍은 올해 3분기까지 연구개발비에 565억원을 지출했다. 매출액 대비 연구개발비 비중은 4.42%다. △2020년 619억원(매출액 대비 6.62%) △2021년 677억원(5.57%) 등 감소 추세는 다소 아쉬운 대목이다.DB하이텍은 실리콘 카바이드(SiC), GaN(갈륨 나이트라이드) 기반의 고효율 전력반도체 등 제품 개발에 힘쓰고 있다. 차세대 전력반도체 솔루션을 갖춰 전기차 등 고성장 시장에 진출하겠다는 계획이다.최근에는 고전력 반도체(SJ MOSFET, 모스펫) 공정의 라인업을 확대했다. 이미 양산중인 650V 공정에 더해 600V, 700V 공정을 추가로 개발했다. 모스펫은 소비가전 및 각종 IT기기의 전원공급장치에 적용돼, 스위칭 및 신호 증폭의 기능을 담당하는 핵심부품이다.이와 함께 DB하이텍은 지난 9월 에이프로세미콘과 2024년까지 GaN 전략반도체 파운드리 공정기술개발에 나선다고 밝혔다. GaN전력반도체 기술 개발은 DB하이텍이 보유한 8인치 공정장비의 호환성을 활용할 수 있어 향후 안정적인 파운드리 생산능력까지 연결될 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]조계현 "넥슨·넷마블, 매년 나와달라"…지스타 성장 위한 당부]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170014</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:23:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조계현 카카오게임즈 대표가 국내 게임사의 꾸준한 '지스타' 참가의 중요성에 대해 강조했다. 국내 최대 게임전시회인 지스타의 성장을 위해서는 국내 대형 게임사들의 지속적인 참가가 무엇보다도 중요하다는 것을 염두에 둔 발언으로 풀이된다.  조계현 카카오게임즈 대표는 17일 부산 벡스코 제 1전시장 1층 BTC(일반 관람객 대상)관에 마련된 넥슨 부스를 둘러보며 &lt;블로터&gt;에 "(넥슨에게)매년 나와달라고 기사를 써달라"고 웃으며 당부했다. '참가사들의 부스를 돌아보니 어땠냐'는 질문에 대한 답변이다. 그는 이어 "넥슨, 넷마블이 올해 지스타로 돌아왔다"며 "이제 엔씨소프트만 나오면 딱 좋을 것 같다"고 덧붙였다. 카카오게임즈는 넥슨, 넷마블 등이 참가하지 않았던 지난해 '지스타2021'에 메인스폰서 자격으로 참가, 코로나19로 어려움을 겪었던 지스타의 명맥을 잇는 데 주요한 역할을 한 바 있다. 이날 오전 조계현 대표를 포함한 이정헌 넥슨 대표, 권영식 넷마블 대표, 장현국 위메이드 대표, 김창한 크래프톤 대표 등 지스타 참가사 대표들은 지스타 2022 개막식 직후 박형준 부산시장, 조승래 더불어민주당 의원 등과 함께 BTC관에 마련된 각 참가사들의 부스를 둘러봤다. 올해 지스타는 코로나19 팬데믹 이후 약 3년 만에 팬데믹 이전 수준으로 개최됐다. 이에 지스타에 대한 게임 이용자들과 업계의 관심 역시 높아졌다. 이같은 높은 기대감을 반영하듯 넥슨, 넷마블, 크래프톤 등 국내 대형 게임사들이 지스타에 참가했다. 특히 넥슨 부스를 둘러보던 조계현 대표는 '참가사들의 부스를 돌아보니 어땠냐'고 &lt;블로터&gt;가 묻자 "올해 많은 게임사들이 지스타에 참가해 다양한 게임들이 출품돼 좋다"고 전했다. 조 대표는 또 자사 부스 만족도를 묻는 질문에 "올해는 시연에 중점을 두고 참가했다. (한 때는)의무감으로 지스타에 참가한 적도 있다"면서도 "하지만 올해는 정말 좋은 게임이 많다. 보여주기 위한 (지스타용)구색 맞추기 게임이 아니라 진짜 괜찮은 게임들을 선보였다"고 강조했다.카카오게임즈는 이번 지스타 B2C관 부스에 '아레스 : 라이즈 오브 가디언즈', '가디스오더', '디스테라' 3종 게임의 시연 공간을 마련했다. 또 '아키에이지2', '아키에이지 워' 영상 전시 및 현장 이벤트를 진행하고 있다. 야외 부스에는 '에버소울' 단독 부스를 추가로 설치했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]1호 입장객 "가장 기대되는 것은 굿즈·게임 시연"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170010</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:23:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["어제부터 기다렸어요"17일 부산 벡스코에서 개막한 국제게임전시회 '지스타2022' 현장 입장을 위해 줄을 서 있는 관람객 중에서도 첫 번째순서를 차지한 정은수 씨(20대·경주)가 한 말이다.     &lt;블로터&gt;는 이날 오전 10시 진행되는 지스타 2022 개막식이 시작되기도 이전 줄을 서 있는 관람객들을 만났다. 2019년 이후 3년 만에 정상 개최된 지스타를 즐기기 위해 부산을 찾은 사람들이다. 입장 순서 1번을 차지한 20대 관람객 정은수 씨와 김이삭 씨(서울)는 각각 넷마블과 넥슨 부스를 가장 기대하고 있다고 &lt;블로터&gt;에 전했다.정은수 씨와 김이삭 씨는 지스타 2022를 기대하는 사람들이 모인 메신저 오픈 채팅방에서 알게 된 사이다. 약 30여 명의 멤버가 있는 해당 오픈 채팅방에는 정은수 씨와 김이삭 씨처럼 '1호 입장'같은 이벤트를 기대하는 이들도 있는 한편 코스프레, 야외부스 등 각각 지스타 2022에 기대하는 바가 다양한 사람들이 모인 것으로 알려졌다.  정은수 씨는 "올해는 넷마블 부스를 가장 기대하고 있다. 첫 번째 또는 100명 한정 선착순 굿즈 등 일찍 입장한 관람객들을 위한 굿즈 증정 등의 이벤트가 다양하다"며 말했다. 실제 정씨는 이 날 오전 11시 30분 벡스코 1층에 마련된 BTC관에 들어선 후 가장 먼저 넷마블 부스를 찾았다. 김이삭 씨는 "바로 시연해볼 수 있는 게임을 이번 지스타에서 다수 출품한 넥슨 부스가 가장 기대된다"고 전했다. 한편 올해 지스타 현장에 역대 최대 규모의 관람객이 찾을 것으로 예상된다. 현재 지스타조직위원회와 부산시는 안전에 만전을 기하고 있다. 실제로 관람객 입장 시간인 11시 30분이 가까워지고 야외부스에 사람들이 모여들자 경찰과 지스타 관계자들이 인파를 분산시키며 관리하는 모습을 어렵지 않게 찾아볼 수 있었다.    관람객들의 안전을 위해 입장은 두 줄서기로 진행됐다. 이에 나란히 서 있던 정은수 씨와 김이삭 씨는 각각 팀으로 나뉘어져 다른 입구로 들어섰다. 이들은 B2C 부스를 찾아 게임을 시연하는 등 각자의 시간을 즐긴 후 다시 만날 것을 기약했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['날개∙가슴살' 균형 맞추느라…교촌F&B, 현금흐름 적자에 재고자산 2배 늘어]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170016</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:23:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[치킨 프랜차이즈 업체 교촌F&amp;B가 소비침체, 원자재가격 인상 등 악재로 올해 전년 대비 대폭 악화한 실적을 거둔 가운데 재고자산 부담도 크게 늘어난 것으로 나타났다. 특히 영업실적은 흑자를 냈지만 재고자산 증가로 영업활동 현금흐름은 오히려 적자를 기록했다. 최근 교촌F&amp;B는 3년 넘게 회사를 이끌었던 소진세 회장이 내달 퇴임하고 권원강 창업주 체제로 복귀하기로 하는 등 국내외 경제위기 속에서 반전에 나섰다.17일 금융감독원에 따르면 교촌F&amp;B는 올해 3분기 누적 매출액 3887억원, 영업이익 126억원의 실적을 냈다. 전년 동기 대비 매출액은 2.8% 증가했지만, 영업이익은 61.1%나 감소해 수익성이 크게 악화한 것으로 나타났다. 교촌F&amp;B의 실적 악화는 미국의 금리인상 및 러시아-우크라이나 전쟁으로 인한 인플레이션 등 소비심리 악화 탓으로 분석된다. 이러한 수익성 악화는 현금흐름에서 더욱 두드러진다. 영업손익이 흑자를 유지한 것과는 달리 영업활동 현금흐름은 적자를 냈다. 현금흐름은 크게 영업활동, 재무활동, 투자활동 등 3개 항목에 대한 현금의 유출입을 나타내는데, 이중 영업활동에서는 87억원의 현금유출이 발생했다. 영업활동 현금흐름을 악화시킨 주 원인은 재고자산으로 파악된다. 올해 3분기 보고서의 연결재무제표 주석 ‘26. 영업으로부터 창출된 현금’을 살펴보면 재고자산은 -160억원으로 집계됐다. 현금흐름표에서 재고자산이 마이너스(-)를 기록했다는 것은 연초 대비 재고자산이 그만큼 증가했다는 것을 의미한다.  재무상태표 상에서도 재고자산이 크게 늘어났다. 올 3분기 교촌에프앤비의 재고자산은 299억원으로 지난해 말(137억원) 대비 두 배 넘게 늘어났다. 주석 내 ‘8. 재고자산’ 세부내역에 따르면 재고자산 항목 중 상품의 재고가 65억원에서 210억원으로 가장 큰 폭의 증가를 보였다. 교촌F&amp;B는 치킨 프랜차이즈 가맹사업을 전개하는 업체이다. 가맹점에 치킨 조리에 필요한 육계와 소스, 전용유 등의 원부자재를 가맹점사업자에게 판매하는 유통사업을 주로 영위하고 있다. 다만 가맹점에 유통하는 원부자재 중 대부분은 생육으로 유통기한이 길지 않다. 이번 재고자산 증가에 미치는 영향은 제한적으로 분석된다. 교촌F&amp;B는 재고자산 증가에 가장 큰 영향을 미친 것은 HMR(가정간편식) 사업 확장에 따른 재고 비축 전략에 따른 것이라고 설명한다. 교촌F&amp;B는 지난해부터 닭가슴살을 주로 활용한 건강식에 초점을 맞추고 HMR 제품군 확대에 주력하고 있다. 교촌F&amp;B 관계자는 “날개, 닭다리 등 부분육의 수급 안정화를 위해 닭가슴살을 비축하다 보니 재고자산이 증가했다”고 밝혔다. 재고가 쌓이며 회계상 손실도 발생했다. 올 3분기 말 기준 재고자산의 취득원가는 310억원이었지만 평가손실충당금을 11억원 인식했다. 평가손실이 발생했다는 것은 기존 제품의 경쟁력이 약화해 시장에서 거둘 수 있는 기대이익이 줄어든 것으로 해석 가능하다. 재고자산은 사업이 잘 될 경우 매출이 늘어나며 자연스럽게 증가하는 경우도 있지만, 교촌F&amp;B의 경우 매출채권, 매입채무의 변화가 거의 없이 재고자산만 늘어나 실제 영업활동이 부진한 것이 회계에 반영된 것으로 분석된다. 3분기 매출채권은 99억원으로 지난해 말과 변화가 없었고, 매입채무는 오히려 200억원에서 176억원으로 감소했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]'대항해시대 오리진', 게임대상 4관왕…IP 저력 빛났다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170013</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:23:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['모티프'와 '코에이테크모게임스'가 공동 개발하고 '라인게임즈'가 서비스하는 '대항해시대 오리진'이 대한민국 게임대상에서 4관왕을 차지했다. 대항해시대 오리진은 비록 '대상'은 아니지만 '최우수상'을 포함해 4개 부문에서 수상하며, 올해 게임대상 기준 단일 게임으로 최다 수상작의 영예를 안았다.  대항해시대 오리진은 지난 16일 진행된 '2022 대한민국 게임대상'에서 △최우수상△기술창작상-기획/시나리오 △기술창작상-사운드 △게임비즈니스혁신상 등 총 4개 부문의 수상작으로 이름을 올렸다. 이는 올해 대한민국 게임대상에 출품된 작품 중 단일 기준으로 가장 많은 상을 받은 게임이다. 지난 8월 출시한 대항해시대 오리진은 역사시뮬레이션게임 '대항해시대' 시리즈의 IP를 기반으로 한 모바일 게임으로, 제작·기획 단계에서부터 원작 팬들의 관심을 받았다. 전 세계 바다와 주요 항구를 배경으로 한 대항해시대 오리진은 △탐험 △교역 △전투 등 게임 내 핵심 콘텐츠가 연대기 진행 및 의뢰 퀘스트와 맞물려 진행되는 게임성을 통해 원작의 향수를 불러일으키는 한편 모바일에 특화된 콘텐츠로 인기를 얻었다.   특히 두 차례 시범 테스트(CBT)를 거치며 소위 '가챠'로 불리는 확률형 뽑기 아이템을 전면 배제한 부분은 유저들에게 높은 호응을 이끌어냈는 데, 올해 게임대상에서 '비즈니스혁신상'을 받은 것도 이런 이유에서다. 이득규 모티프 대표 겸 디렉터는 대한민국 게임대상 시상식에서 "많이 부족함에도 여러 상을 주셔서 감사하다"며 "유저 여러분이 도와주셨기에 이 자리에 설 수 있었다고 생각한다"고 운을 뗐다.이어 그는 "스타트업으로 시작해 대항해시대 오리진을 개발하기까지 지인분들의 도움이 없었다면 여기까지 오지 못했을 것"이라며 "특히 라인게임즈와 코에이테크모게임스의 실무진을 비롯한 여러분들의 도움이 컸다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[앱 출시한 '제이스톡 비상장', 매물 등록 이벤트 연다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170008</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:23:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[비상장 주식 거래가 가능한 비상장 정보 플랫폼 ‘제이스톡’이 리뉴얼 오픈을 기념해 이벤트에 나선다. 제이스톡은 이달 17일부터 내달 19일까지 ‘크리스마스 선물, 제이스톡이 쏜다!’ 이벤트를 진행한다고 밝혔다.모바일 애플리케이션(앱) ‘제이스톡 비상장’에 팝니다 또는 삽니다 글을 올리는 회원이 대상이다. 앱을 내려받고 가입한 회원이라면 누구나 참여 가능하다.게시글 등록 선착순 100명에게 커피 상품권을 인당 최대 6장 지급하고, 게시글 최다 등록 고객 10명에겐 케이크 등으로 교환 가능한 2만원권 상품권을 지급한다.제이스톡은 1999년 설립 이래 비상장 정보를 제공해온 플랫폼이다. 최근 대대적인 리뉴얼을 거쳐 모바일 환경에 최적화한 앱 제이스톡 비상장을 출시했다. 리뉴얼 돌입 전 8만여명에 달했던 회원에게 복귀를 알리고, 새로운 고객들을 맞이할 준비를 했다.리뉴얼한 앱은 안전과 편리, 실시간 정보성에 초점을 맞춘 것이 특징이다. 나아가 재테크에 관심 있는 이용자들로까지 확장성을 높여간다는 목표다. 실제 미발행 주식은 물론 공모주와 상장사 등 국내 모든 증권 관련 정보를 조회할 수 있다. 그동안 국내에서 이 시장의 대부분을 ‘38커뮤니케이션’이 점유해 왔다. 최근 ‘증권플러스 비상장’ 등 중개 플랫폼이 생겼지만, 금융규제상 취급 주식 수가 제한된다.반면 제이스톡 회원들은 미발행부터 상장까지 풍부한 종목 정보에 기반해 다른 회원들과 대면 또는 비대면 채팅 계약으로 원하는 종목의 지분을 제약 없이 직접 사고 팔 수 있다. 채팅창 내에 전자계약서 툴을 제공해 만나지 않고도 협의를 통한 직거래가 가능하다. 단, 본인인증 회원만이 채팅과 전자계약서 서비스를 이용할 수 있도록 해 안전성을 높였다.한편 ‘최다 등록 TOP 10 회원’은 이벤트가 끝나고 사흘 뒤인 12월22일 발표할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9.3조 투자하는 에쓰오일, 보유 현금 8000억...사우디 아람코 지원 나설 듯]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170007</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:23:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에쓰오일이 무함마드 빈살만 사우디아라비아 왕세자 방한에 맞춰 9조원 규모의 투자계획을 발표했다. 이번 투자는 석유화학 부문을 고도화해 12%에 불과한 매출 비중을 확대해 수익성을 개선하는데 목적이 있다. 에쓰오일은 17일 오전 금융감독원을 통해 2단계 석유화학 확장 프로젝트인 '샤힌(Shaheen) 프로젝트'에 돌입한다고 밝혔다. 샤힌은 아랍어로 '매'를 뜻한다. 에쓰오일은 회사 대주주인 빈살만 왕세자 방한에 맞춰 9조원 규모의 대규모 프로젝트를 발표한 것이다. 에쓰오일의 대주주는 지분 63.41%를 보유한 사우디 국영기업인 아람코(Aramco)이다. 빈살만 왕세자는 아람코의 대주주이다.샤힌 프로젝트는 총 70억달러(한화 9조2580억원) 규모의 초대형 프로젝트이다. 내년 1월 착공해 2026년 6월 준공을 마칠 계획이다. 에쓰오일은 샤힌 프로젝트를 통해 12%인 석유화학 제품 매출 비중을 25%로 확대할 계획이다. 에쓰오일의 올해 3분기 누적 매출액은 31조8520억원이다. 정유 부문 매출은 25조4469억원으로 전체 매출의 79.9%에 달한다. 윤활 부문(윤활기유) 매출은 2조5751억원으로 8.1%이며, 석유화학 부문(방향족, 올레핀계)은 3조8300억원으로 12.0%이다.올해 3분기 정유 부문 영업이익률은 유가 하락으로 0.8%를 기록한 반면 석유화학 부문은 4.8%를 기록했다. 정유 부문은 유가가 급등할 경우 '래깅효과(원재료 투입 시차효과)'로 수익성이 급등하지만, 하락기 수익성이 급격하게 하락한다. 때문에 정유 부문은 유가 변동성에 따라 실적 변동성이 크다. 반면 석유화학 부문은 유가 변동의 영향을 상대적으로 덜 받는다. 국내 정유사는 석유화학 비중을 확대해 실적 변동성을 줄이려는 투자 전략을 펼치고 있다. 에쓰오일은 정유 부문의 매출이 압도적으로 높아 유가 변동에 따라 수익성이 좌우된다. 대규모 투자를 통해 석유화학 사업의 비중을 확대하려는 전략이다. 에쓰오일은 저부가가치 원료인 나프타와 부생가스, 잔사유 등을 고부가가치 제품으로 업그레이드해 수익성이 개선될 것으로 기대하고 있다.  에쓰오일의 3분기 IR 자료에 따르면 올해 유형자산의 성능을 개선하기 위해 6852억원의 자본적지출을 계획했다. 3분기까지 총 2557억원을 집행했으며, 4분기 4295억원을 지출해야 한다. 에쓰오일은 매해 5000억원 규모의 CAPEX 투자를 진행해 왔다. 여기에 7조원 규모의 샤힌 프로젝트까지 합하면 2026년까지 약 11조3000억원이 필요할 것으로 예상된다.3분기 에쓰오일의 연결 기준 현금성자산은 8563억원이다. 샤힌 프로젝트 투자금을 조달하려면 주주인 아람코 또는 금융시장에서 조달해야 한다. 하지만 최근 금융시장이 불안정해 조달 금리가 매우 높아진 만큼 주주로부터 조달하는게 합리적이다. 에쓰오일의 연결 기준 부채비율은 154.9%이다. 총차입금은 5조7263억원이며, 상환 기간이 1년 미만인 유동성 차입금은 3조2997억원이다.에쓰오일의 자금시재와 상환 자금을 고려할 때 아람코의 지원은 불가피할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]벡스코 뒤덮은 관객들…안전·흥행 다 잡을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170009</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:23:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국제게임전시회 '지스타 2022'가 17일 오전을 기해 본격적으로 관람객을 맞아들였다. 이번 지스타는 3년 만에 정상 운영되는 만큼, 역대 최다 관객이 예상된다.  안전 또 안전, 분산 관리로 인원 몰림 해소 실제로 지스타 입장을 기다렸던 관람객들은 일찌감치 벡스코 뒷편 대기 공간에서 차례를 기다렸는데, 수를 헤아리기 어려울 만큼 대규모 인파가 몰려들었다. 이 날 지스타 조직위원회는 오전 10시에 개막식을 진행하는 한편, 일반 관람객들의 입장 시간을 11시 30분으로 진행해 눈길을 끌었다. 혹시 모를 사고에 대비해 관람객들이 이동하는 동선 곳곳에 경찰과 안전요원들이 배치돼 순차적으로 관객들을 입장시켰다. 특히 안전요원 및 조직위 직원들은 벡스코 내부 진입 통로를 분산시킨 후 일정 인원을 차례로 입장시켜, 건물 내부에 인파가 집중되지 않는 것에 집중했다. 관람객들은 내부 통제에 맞게 순차적으로 천천히 벡스코 내부로 진입했다.  조직위는 올해 지스타의 안전을 강화하기 위해 구역별 면적을 측정하고 이에 따른 수용가능 인원기준 및 밀집현상 발생 시 대응 기준을 별도로 설정해 즉각 대응이 가능토록 통제 계획을 준비했다. 병목 현상 예상 지점, 취약지점, 스컬레이터 계단에 모두 안전 및 현장요원이 배치됐으며 지스타 참가사들 또한 안전계획을 별도로 수립하는 등 안전관리에 동참하는 모습을 보였다.강신철 지스타조직위원회 위원장은 "이번 지스타는 무엇보다도 안전을 최우선하고 있으며 안전계획에 허점이 없는지 유관기관과 지속적인 점검을 진행해왔다"며 "실제 행사기간 동안 참관객들이 안전한 환경 속에서 신작 게임과 새로운 콘텐츠를 체험하고 즐길 수 있도록 최선을 다할 것"이라고 말했다. 987개사·2947개 부스…전년 대비 2배 확대 올해 지스타는 43개국의 987개사가 참여해 2947개 부스를 운영한다. 이는 제한적으로 진행된 지난해 지스타 대비 2배 이상 확대된 규모다. 다만, 이번 지스타는 참관객 안전을 위해 축소 또는 취소된 행사로 인해 '지스타 2019' 당시 3208개 부스로 운영됐던 규모에는 미치진 못했다.그럼에도 불구하고 이번 지스타는 역대 최대 관람객이 몰릴 것으로 예상될 만큼, 많은 참가사들이 참여해 눈길을 끈다. 특히 벡스코 제 1전시장에서만 진행한 B2C관은 올해 제 2전시장 3층까지 확대해 진행할 정도로 규모가 확대됐다.   제 1전시장의 경우 △위메이드 △넥슨코리아 △넷마블 △카카오게임즈 △크래프톤 △인벤 △이루고월드 △레드브릭 △삼성전자 △에픽게임즈 등이 참가하며 제 2시전시장 3층에 △네오위즈 △호요버스 △레벨인피니티 △즈롱게임즈 등이 B2C 부스를 마련했다.기업들의 비즈니스와 바이어 미팅의 중심지로 활용되는 B2B관은 벡스코 제 2전시장 1층에 마련됐다. 올해 지스타 B2B관은 847개 부스로 구성돼 지난해 규모(313개 부스)에 비해 2배 이상 확대됐다. B2B관에는 △위메이드 △틱톡코리아 △넥슨코리아 △카카오게임즈 △위메이드플레이 △부산정보산업진흥원 △경기콘텐츠진흥원 △대전정보문화산업진흥원 국내 기업과 유관기관의 공동관을 통한 다수 중소기업이 참여했다. 해외 기업으로는 △한 아세안센터 △주한캐나다대사관 △엑솔라 △스웨덴무역투자대표 등이 부스를 마련했다.  이 외에도 조직위는 올해 지스타에서 지난 2년간 코로나19로 진행하지 못했던 야외전시 부스와 푸드트럭존을 운영한다. 야외 부스에는 호요버스, 넥슨, 네오위즈 등 국내외 기업들이 각각의 콘셉트에 맞는 부스를 운영해 관람객 참여를 유도할 예정이다.한편, 지스타 2022는 이 날부터 오는 20일까지 4일 간 부산 벡스코 현장에서 진행된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[달로 향하는 아르테미스 우주선, 지구 모습 담은 셀카 보냈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170006</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:22:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반세기 만에 인류를 달에 보내기 위한 ‘아르테미스 프로젝트’의 첫 번째 로켓이 16일(이하 현지시간) 발사에 성공한 가운데 미국 항공우주국(NASA)이 로켓에 탑재된 ‘오리온’ 우주선이 찍은 ‘셀카’를 공개했다.   아르테미스 로켓은 대형 발사체 ‘SLS’와 그 위에 탑재된 오리온으로 구성됐다. NASA는 오리온의 비행 과정을 기록하기 위해 SLS에 8대, 오리온에 16대 등 총 24개의 카메라를 설치했다. NASA에 따르면 SLS는 발사 후 약 2시간 후에 오리온을 성공적으로 분리해 달 궤도에 내려놨다. NASA는 오리온의 태양 전지 날개 끝에 장착된 카메라가 포착한 지구 영상을 공유했다. 해당 영상은 아르테미스가 발사된 지 약 9시간 후 지구와 약 9만2000km 떨어진 지점에서 기록된 것이다. 당시 오리온은 시속 8800km로 이동하고 있었다. 달 궤도로 향하는 캡슐이 지구의 모습을 포착하는 것은 NASA가 아폴로17 미션을 수행했던 1972년 이후 처음이다.    NASA 존슨 우주센터의 오리온 영상 책임자 데이비드 멜렌드레즈는 “오리온에 달려있는 4개의 태양 전지 날개 끝에는 각각 상용 카메라가 달려있는데 이는 우주에서 사용하기 위해 고도로 개조됐으며 우주선 바깥 모습을 제공한다”고 설명했다.    NASA는 오리온의 내부 모습 영상도 공유했다. 영상에서 오리온에 탑승한 마네킹 조종사의 모습을 볼 수 있다. 우주인의 모습으로 만들어진 이 마네킹의 이름은 ‘무니킨 캠포스’(Moonikin Campos)로 프로젝트의 다음 단계에서 우주 비행사들이 착용할 주황색 우주복을 입고 있다. 이번 1단계는 무인 비행으로 진행되지만 마네킹을 통해 달 궤도를 돌면서 실제 사람이 탑승해도 생존이 가능할지를 실험한다.앞서 아르테미스 로켓 발사는 기술적 결함, 허리케인 영향 등으로 수차례 지연됐다. 16일에도 SLS의 수소 누출이 확인돼 연료 주입이 중단되기도 했지만 원래 계획했던 것보다 40분 늦은 오전 1시 48분 플로리다주 케네디우주센터에서 발사에 성공했다. 오리온은 21일에 달과 약 100km 떨어진 지점까지 접근한 후 달 너머로 6만4000km까지 더 나아가는 ‘원거리역행궤도’(DRO)를 비행한다. 그 후 12월11일 샌디에고 연안의 태평양에 입수해 25일간의 무인 비행을 마친다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 내년 2월 ‘MLS 시즌 패스’ 출시…美프로축구 독점 생중계]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170005</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:22:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 메이저리그 축구(MLS)를 내년 2월부터 독점 생중계한다.  16일(현지시간) 애플은 ‘MLS 시즌 패스’를 내년 2월 1일에 출시할 계획이며 구독료를 시즌 당 99달러(약 13만원), 월 15달러(약 2만원)로 설정했다고 발표했다. 애플TV+ 구독자들은 보다 저렴한 시즌 당 79달러(약 11만원), 월 13달러(약 1만7000원)에 사용할 수 있다. 내년 MLS 시즌은 2월 25일에 개막한다.애플은 “MLS 시즌 패스를 통해서 전 세계 최대 청중에게 경기를 생중계하게 됐다”며 “모든 경기는 애플TV 애플리케이션(앱), 스마트TV, 스트리밍 기기, 셋톱박스, 게임 콘솔과 애플TV 웹사이트에서 제공돼 수십억 개의 기기에서 시청할 수 있다”고 밝혔다. 애플은 애플TV+ 구독자를 대상으로 MLS 시즌 개막 후 첫 주말 경기를 포함한 일부 경기를 무료로 제공한다. 보통 스포츠 경기 중계권은 국가나 지역에 따라 나눠지지만 애플은 MLS의 모든 경기를 전 세계에 중계한다. 생중계 외에도 재방송, 경기 하이라이트 등의 콘텐츠가 제공된다. 해설은 영어 및 스페인어로 제공되며 캐나다 팀이 경기를 하는 경우에는 불어로도 제공된다. 앞서 지난 6월 애플과 MLS는 독점 중계권 계약을 체결했다. 계약 기간은 2023년부터 10년이다. 애플은 아마존, 워너브러더스 디스커버리, 파라마운트 등 스트리밍 플랫폼을 가진 15개 기업과 경쟁해 방영권을 따낸 것으로 알려졌다. 당시 현지 언론은 애플이 스트리밍 사업의 경쟁력을 키우기 위해 핵심 스포츠 콘텐츠를 확보했다고 분석했다. 또 월 구독료를 통해 새로운 수익을 창출할 수 있게 됐다. 애플은 MLS 중계를 통해 광고 수입도 확대할 계획인 것으로 알려졌다. &lt;블룸버그통신&gt;에 따르면 애플은 MLS 생중계를 위해 광고 네트워크를 구축하고 있다. 이를 위해 광고 파트너 및 MLS 스폰서들과 경기 생방송과 관련 프로그램에 광고를 추가하는 방안을 논의하고 있다. 앞서 애플은 현재 연간 40억달러(5조3100억원) 수준인 광고 수익을 앞으로 100억달러(13조2800억원) 이상으로 확대하는 것을 목표로 설정했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크, 트위터 직원에 최후통첩...”고강도, 장시간 근무 싫으면 떠나라”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170003</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 23:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[트위터의 새로운 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 정리해고에서 살아남은 직원들에게 고강도로 장시간 일하고 싶지 않다면 회사를 떠나라고 최후통첩을 보냈다.    16일(현지시간) &lt;워싱턴포스트(WP)&gt;에 따르면 머스크는 사내 이메일을 통해 “경쟁이 점점 더 치열해지는 세상에서 트위터 2.0을 구축하고 성공하기 위해 앞으로 우리는 극도의 하드코어가 돼야 한다”고 강조했다. 머스크에 따르면 ‘극도의 하드코어’란 고강도로 장시간 일하는 것을 뜻한다. 그는 “뛰어난 성과를 내는 직원들만 합격점을 받게 될 것”이라고 덧붙였다. 머스크는 이메일에 링크를 포함해 “새로운 트위터의 일원이 되고 싶다는 확신이 있다면 아래 링크에서 ‘네’를 클릭하라”고 지시했다. 직원들은 미국 동부 시간 기준 오후 5시까지 답변을 해야 한다. 이때까지 답하지 않은 직원들은 3개월치 급여를 받고 회사를 떠나야 한다.머스크는 이메일에서 트위터가 소프트웨어 및 서버 회사이기 때문에 앞으로 엔지니어링에 중점을 둘 것이라고 밝혔다. 그는 “디자인과 제품 관리도 여전히 굉장히 중요하며 (관련 직원들은)나에게 직접 보고해야 하지만 훌륭한 코드를 작성하는 직원들이 회사의 대다수를 차지하고 가장 큰 영향력을 행사할 수 있을 것”이라고 말했다. 앞서 머스크는 트위터 인수 후 직원의 절반에 해당하는 3700명을 정리해고했고 계약직 가운데 80%에 해당하는 4400명을 추가로 해고한 것으로 알려졌다. 또 파라그 아그라왈 전 CEO를 포함한 주요 경영진과 자신을 공개적으로 비판한 직원을 해고했다. 최근에는 리아 키스너 최고 정보보안 책임자, 요엘 로스 데이터 보안 책임자 등 다수의 고위 임원이 사임했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]올해 게임대상은 '던전앤파이터 모바일'…다관왕 속 '낭중지추']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160022</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 17:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[부산=안신혜 기자] 네오플이 개발한 벨트스크롤 액션 모바일 게임 '던전앤파이터 모바일'이 올해를 빛낸 최고의 게임에 선정됐다. 이날 4관왕, 3관왕 등 '다관왕' 게임이 다수 배출된 상황에서 던전앤파이터는 단 한 번의 수상으로 대상의 영예를 안았다.   16일 부산 벡스코에서 열린 '2022 대한민국 게임대상'에서 던전앤파이터 모바일(이하 던파 모바일)이 '대상'을 수상했다. 던파 모바일은 네오플이 개발하고 넥슨이 퍼블리싱한 벨트스크롤 액션 모바일 RPG게임으로, 지난 3월 출시됐다.  최고 모바일 액션 RPG 목표 빛났다 이날 대상을 수상한 윤명진 네오플 이사는 '모바일 게임임에도 최고의 액션 RPG 게임을 만들자'는 목표를 포기하지 않았던 것이 던전앤파이터 모바일이 올해의 최고 게임이 될 수 있었던 이유라고 분석했다. 윤명진 이사는 "던파 모바일을 만드는 데 오랜 시간이 걸렸고, 어려운 일도 정말 많았다"며 "원작 던전앤파이터의 라이브 서비스를 오래 해왔음에도 신작을 내놓은 것은 처음이었기에 개발 과정에서 '(신작 개발)경험이 부족하다'는 것을 많이 느꼈다"고 운을 뗐다. 그는 이어 "모바일에서 세계 최고 액션 RPG를 만들자는 목표를 달성하기 위한 능력이 부족했음에도 지지해 준 동료들이 있어 좋은 상을 받았다"며 "개발진 등 모든 분들에게 영광을 돌리겠다"고 덧붙였다. 던파 모바일은 넥슨의 대표 지식재산권(IP) '던전앤파이터'를 모바일로 재해석한 것이 특징이다. 원작 던전앤파이터가 2005년 출시 이후 지금까지 글로벌 누적 이용자 수 8억5000만명, 누적 매출 180억 달러 이상을 기록한 글로벌 흥행 게임인 만큼 던파 모바일에 대한 기대도 컸다.  하지만 던파 모바일 개발진은 모바일 디바이스의 특징을 반영하거나 신규 게임 요소를 추가하는 등 던파 모바일만의 정체성 구축에 주력했다. 원작 던전앤파이터 인기에만 기대지 않고 모바일 최고 액션 RPG 게임을 만들자는 목표를 달성하기 위함이다.이에 던파 모바일은 원작 던파와는 콘텐츠 및 성장 구조를 설계하고, 오리지널 스토리라인과 캐릭터, 모바일 전용 스킬을 선보이는 등 던파 모바일만의 독창성 구현을 추구했다. 윤 이사는 "목표를 달성하는 것은 결코 쉬운 일이 아니었다"며 "'모바일이니까 액션은 이정도까지만 구현하면 충분하다'라고 생각한 적은 없다. 오히려 '모바일임에도 불구하고' 최고의 액션 게임의 가치를 보여줄 수 있었고, 노력의 결과 또한 인정받은 것 같다. 앞으로도 좋은 게임을 만들어 사랑에 보답하겠다"고 수상 소감을 마무리했다. 한편 최우수상은 지난 8월 출시된 '대항해시대 오리진'이 수상했다. 대항해시대 오리진은 △게임비지니스혁신상 △기술·창작상 사운드 부문 △기술·창작상 기획·시나리오 부문 △최우수상을 수상하며 4관왕에 올랐다. 우수상은 '머지 쿵야 아일랜드(넷마블엔투)', 서머너즈 워: 크로니클(컴투스)', '히트2(넥슨게임즈)'가 수상의 영예를 안았다. 다음은 2022 대한민국 게임대상 수상작.△대상: 던전앤파이터 모바일(네오플)△최우수상: 대항해시대 오리진(모티프)△우수상: 머지 쿵야 아일랜드(넷마블엔투), 서머너즈 워: 크로니클(컴투스), 히트2(넥슨게임즈)△사회공헌우수상: 네오플△우수개발자상: 김용하 넥슨게임즈 PD(블루 아카이브)△기술·창작상 -기획·시나리오 분야: 대항해시대 오리진(모티프)-사운드 분야: 대항해시대 오리진(모티프)-그래픽 분야: 세븐나이츠 레볼루션(넷마블넥서스) -캐릭터 분야: 블루 아카이브(넥슨게임즈)△인디게임상: 산나비(원더포션)△인기게임상: 블루 아카이브(넥슨게임즈)△게임비지니스혁신상: 이득규 모티프 디렉터(대항해시대 오리진)△스타트업 기업상: 에이블게임즈 △굿게임상: 더브릭스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>