<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 04 Aug 2022 18:28:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'뉴진스' 소통 앱 '포닝', 위버스 생태계 벗어난 까닭은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040020</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 10:18:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['민희진 걸그룹'으로 불리는 하이브의 신규 아티스트 '뉴진스'가 독자적인 팬덤 애플리케이션(앱)으로 주목받고 있다. '위버스'로 아티스트 기반의 팬덤플랫폼을 고도화하고 있는 하이브는 왜 뉴진스만의 독자적인 앱을 출시했을까.지난달 출시한 '포닝'은 위버스 개발사 '위버스컴퍼니'와 뉴진스 소속 레이블 '어도어'의 협업으로 탄생했다. '뉴진스 전용 앱'을 표방한 포닝은 해당 아티스트의 몽환적인 분위기와 레트로적인 콘셉트를 그대로 적용했다.   하이브에 따르면, 위버스컴퍼니와 어도어는 신인 뉴진스의 콘셉트가 위버스 플랫폼 기반 신규 서비스와 시너지를 낼 수 있다고 판단했다. 위버스컴퍼니와 어도어가 고민한 결과물은 포닝이라는 앱으로 구현됐다.하이브가 특정 아티스트만을 위한 앱을 개발한 것은 이례적인 일이다. 빅히트엔터테인먼트(하이브 전신) 시절, 위버스를 방탄소년단(BTS)의 팬덤 커뮤니티로 서비스한 것을 제외하면, 독자적인 아티스트를 위한 전용 앱은 처음인 셈이다. 다만, 뉴진스가 포닝을 사용한다고 해서 위버스와 완전히 독자적인 노선을 택한 것은 아니다. 뉴진스는 위버스 앱에만 입점하지 않았을 뿐 '위버스 숍' 앱에서 굿즈(MD)와 공연 티겟을 판매하고 있다. 오는 8일 '위버스 앨범' 앱에서 앨범도 발매하는 만큼, 기존 아티스트와 큰 차이점은 없다. 위버스와 포닝은 기능면에서도 큰 차이를 보이지 않는다. 포닝은 △콜(실시간 라이브) △메시지(채팅) △포토(사진첩) △캘린터 메뉴로 구성돼 있는데, 도트 이미지로 레트로 콘셉트를 표현하는 점을 제외하면 '팬덤 커뮤니티'와 '미디어' 역할을 하는 부분에서 위버스와 비슷하다.하이브는 "포닝 외 위버스 생태계에서 벗어난 독자 앱 개발은 고려하지 않는 상황"이라고 전했다. 이는 뉴진스 이후 출범하는 신규 아티스트의 경우, 위버스 안에서 활동한다는 의미다.   어도어, M&amp;A 아닌 하이브 첫 독자 레이블 하이브가 위버스 생태계에 유일한 변화를 주면서까지 레이블 어도어와 소속 그룹 뉴진스에 공을 들이는 이유는 무엇일까. 뉴진스가 소속된 어도어의 설립 히스토리를 보면 그 이유를 짐작할 수 있다. 어도어는 지난 11월 설립된 하이브의 독립 레이블이다. 하이브의 레이블인 '쏘스뮤직'에서 물적분할된 어도어는 하이브가 154억원 규모의 투자를 진행해 지분 100%를 확보한 곳이다. 당초 하이브는 뉴진스를 쏘스뮤직 체제에서 데뷔시키려 했지만, 코로나19 팬데믹 상황이 길어지자 계획을 수정했다. 하이브는 민희진 브랜드 총괄(CBO)을 어도어 대표이사로 선임하고, 신인 걸그룹의 론칭을 맡겼다. 민희진 어도어 대표는 2002년부터 SM엔테테인먼트에서 재직한 이후 2019년 들어 브랜드 총괄(CBO)로 하이브에 합류했다. 그는 하이브 입사 2년 만인 지난해 11월 어도어 대표이사로 선임돼 뉴진스의 데뷔를 준비하게 됐다.  어도어는 하이브 산하 레이블인 플레디스나 쏘스뮤직과 확연한 차이점이 있다. 플레디스와 쏘스뮤직은 하이브가 인수·합병(M&amp;A)을 통해 구축한 레이블이지만, 어도어의 경우 첫 독자 레이블이라는 점에서다. 뉴진스는 하이브 기획력을 증명할 기회가 될 전망이다. 앞서 하이브는 M&amp;A 형태로 레이블을 늘려 왔지만 '멀티 레이블' 체제를 구축한 탓에 기획력 면에선 의문부호가 붙었다. 하이브의 미래 성장동력에 의구심을 품는 시선도 존재했다. 하이브가 위버스와 어도어의 협업을 선택한 것도 이런 이유에서다. '엔터테인먼트 &amp; 플랫폼'을 표방한 하이브는 자체 구축한 플랫폼과 레이블의 협업이 극강의 시너지를 낼 것으로 판단했다. 자체 기술력으로 완성한 포닝 앱을 통해 하이브의 기획력을 입증할 수 있다는 결론에 도달한 것으로 보여진다. 하이브 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "포닝은 위버스가 향후 선보이고 싶은 다양한 기능 가운데 일부를 뉴진스만의 독특한 콘셉트에 따라 패키징한 앱"이라며 "아직은 론칭 초기 단계이므로 발전 방향성과 관련해 모든 가능성을 열어 두고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[마켓리뷰]카카오게임즈, 만족스러운 2Q…1등 공신은 따로 있다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040017</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 09:15:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마켓리뷰는 기업의 분기별 사업활동을 살펴보고 시장 상황을 통해 실적을 분석하는 코너입니다. 사업 성과와 신사업 계획을 더해 기업 성장 가능성을 짚어봅니다. 게임업계에서는 올 2분기 카카오게임즈의 성장세를 두고 '우마무스메: 프리티 더비'(이하 우마무스메)를 '1등 공신'으로 꼽는다. 지난해 6월 출시한 '오딘: 발할라 라이징'(이하 오딘)의 강세와 더불어 올해 여름 시즌을 겨냥한 우마무스메가 매출 신장을 견인했다는 분석이다.   실제로 우마무스메가 지난달 26일 매출 1위에 오르며 모바일게임 업계의 판도 변화를 일으켰지만 이는 시기상 2분기(4~6월)와 거리가 멀다. 우마무스메는 지난 6월 20일에 출시됐기 때문에 올 2분기 매출로만 따지면 열흘 정도의 성과만 반영된 셈이다.  올 2분기 카카오게임즈의 매출 구성을 살펴보면 성장의 해법을 찾을 수 있다. 카카오게임즈의 비게임사업 부문을 이끌고 있는 자회사 '카카오VX'를 포함한 '기타 부문' 성장이 뒷받침된 모습이다. 스포츠 성수기, VX·세나 성장세로 올 2분기 카카오게임즈의 매출과 영업이익은 각각 3388억원과 810억원을 기록했다. 매출은 전분기보다 27% 늘었고, 영업이익의 경우 같은 기간 93% 성장했다. 카카오게임즈는 올 2분기 창립 이래 최대 영업이익을 기록하며 꾸준한 성장세를 이어가는 모습이다.매출을 사업부문별로 보면 한 가지 특이점을 발견할 수 있다. 비게임 사업의 성장세가 뚜렷하다는 점이다.   물론 카카오게임즈는 올 2분기 모바일게임 부문에서 가장 높은 매출(약 2131억원)을 거뒀다. 이는 오딘의 글로벌 진출 성과와 우마무스메의 이익이 더해진 성과로 볼 수 있다. 카카오게임즈의 2분기 모바일게임 매출은 지난 1분기에 비해 20.3% 상승했다. 눈 여겨볼 점은 기타 부문이다. 같은 기간 카카오게임즈의 기타 부문 매출은 48.6% 증가했는데 지난해 같은 기간과 비교하면 319%의 성장세를 보였다. 기타 부문의 경우 골프 등 스포츠사업을 맡고 있는 '카카오VX'와 무선통신 장비를 만드는 '세나테크놀로지'로 분류할 수 있다.  카카오VX 2분기 주요 사업활동4월 1일: 골프용품 브랜드 '카카오프렌즈 골프' 론칭 3주년 기념 특별기획전 진행     4일: 골프 연습장 '프렌즈 아카데미' 이용자 대상 새학기 등록 이벤트 진행     5일:  스크린골프 브랜드 '프렌즈 스크린', 메타버스 플랫폼 '게더타운'에서 '골린이협회 창단식' 진행     7일: '보라(BORA) 2.0' 거버넌스 카운슬 참여   25일: 골프 예약 플랫폼 '카카오골프예약', 봄맞이 골프 라운드 예약 건수 분석 결과 발표   26일: 골프용품 브랜드 '카카오프렌즈 골프', 쿠팡 '로켓배송' 입점5월 2일: 스크린골프 브랜드 '프렌즈 스크린', 'SK스토아'와 협업…'5월 명랑운동회' 진행          : 프리미엄 골프 연습장 '프렌즈 아카데미', 론칭 1년 만에 100호점 돌파 성과 발표     3일: '상상이비즈 스포츠 액셀러레이팅 프로그램' 참여…스타트업 동력 확보 지원     9일: 홈트레이닝 서비스 '스마트홈트', LIVE 스쿼트 챌린지 2기 사전신청 진행   23일: LIVE 스쿼트 챌린지 2기 시작   24일: 골프 예약 플랫폼 '카카오골프예약', 여름맞이 '썸머 페스티벌 이벤트' 진행   26일: 골프 예약 플랫폼 '카카오골프예약', 제휴 골프장 수 300개 돌파 성과 발표   31일: 골프용품 브랜드, '카카오프렌즈 골프' 기능성 골프 어패럴 출시 계획 공개6월 7일: 골프용품 브랜드, '카카오프렌즈 골프' 기능성 골프 어패럴 출시   20일: 스크린골프 브랜드 '프렌즈 스크린', 여름맞이 홀인원 이벤트 진행   21일: 프리미엄 골프 연습장 '프렌즈 아카데미', GS마이샵 통한 창업 상담 방송 진행   26일: 프리미엄 골프 연습장 '프렌즈 아카데미', GS마이샵 통한 창업 상담 방송 진행(2차)   30일: 프리미엄 골프 연습장 '프렌즈 아카데미', GS마이샵 통한 창업 상담 방송 진행(3차) &lt;블로터&gt;가 올 2분기(4~6월) 카카오VX의 사업활동을 분석한 결과 이용자를 대상으로 한 이벤트를 꾸준히 진행하는 한편 골프 성수기인 여름 시즌을 겨냥한 프로모션을 대폭 확대한 것으로 확인됐다. 서비스별로 보면 골프용품 브랜드인 '카카오프렌즈 골프'의 경우 쿠팡 로켓배송에 입점해 소비자와의 접근성을 높였고 '기능성 골프 어패럴'을 출시하며 판매 라인업을 확대하는 데 주력했다. 골프 예약 플랫폼인 '카카오골프예약'의 제휴 골프장이나 골프 연습장 '프렌즈 아카데미' 의 매장 확대가 눈에 띄는 모습이다.   올 2분기 쿠팡, SK스토아 등 커머스 기업들과의 협력을 강화한 카카오VX는 '골프예약-골프용품 판매-골프연습장-스크린골프'로 이어지는 골프사업의 밸류체인을 강화하며 제휴업체를 늘리는 데 주력한 것으로 보인다. 사회적 거리두기 완화와 골프 성수기가 맞물린 부분도 카카오VX의 성장세를 뒷받침하는 요인으로 분석된다. 지난해 인수된 세나테크놀로지도 올 2분기 카카오게임즈의 기타 사업을 이끌었다는 분석이다. 세나테크놀로지는 스포츠 무선통신장비와 산업용 웨어러블 스마트 기기를 제조하는 업체로, 지난 1분기 기준 글로벌 이륜차 관련 무선통신기기 시장에서 60%의 점유율을 기록했다. 올 2분기 세나테크놀로지는 반도체 수급난이 해소됨에 따라 높은 성장세를 기록했다. 3Q, 당연히 우마무스메 카카오게임즈는 올 2분기 카카오VX와 세나테크놀로지의 매출 신장이 더해지며 지난해 3분기(4662억원) 이후 3000억원대 매출 규모를 회복할 수 있었다. 오딘과 우마무스메를 기반으로 한 모바일게임과 기타 부문의 성장이 유기적인 시너지를 냈다는 분석이 뒤따른다.  특히 올 3분기에는 우마무스메 매출 신장으로 카카오게임즈의 분기 기준 최대 실적까지 예상되고 있다. 실제로 지난달 25일 우마무스메는 SSR 등급 [다가오는 열기에 떠밀려] 키타산 블랙을 포함한 서포트 카드 5종과 육성 우마무스메 2종을 더한 콘텐츠 업데이트를 진행했다. 키타산 블랙의 경우 한국 출시버전에 포함되지 않았던 서포트 카드다. 우마무스메 게임 커뮤니티에서도 '키타산블랙을 얻어야 비로소 시작할 수 있다'는 우스갯소리가 나올 만큼 키타산 블랙의 성능은 독보적인 것으로 알려졌다. 해당 업데이트 후 우마무스메는 하루 만에 150억원의 매출을 기록하며 '리니지M'이 지키고 있던 구글플레이 스토어 매출 1위 자리를 빼앗았다. 카카오게임즈는 올 3분기 우마무스메의 매출 상승효과와 함께 △버디샷 △아키월드 △컴피츠 등의 글로벌 라인업을 더해 수익성을 높일 계획이다. 버디샷과 아키월드의 경우 각각 메타보라와 엑스엘게임즈가 개발을 맡은 만큼 카카오게임즈의 자체 수익성을 확보할 타이틀이 될 전망이다. 크래프톤의 자회사 '라이징윙스'가 개발하는 컴피츠도 블록체인 게임플랫폼 '보라' 등을 통해 퍼블리싱하며 해외시장에서의 인지도도 높인다는 계획이다.  게임업계의 한 관계자는 "카카오게임즈의 2분기 실적 개선은 모바일게임 성장과 스포츠 성수기라는 두 축이 맞물리며 시너지를 낸 것"이라며 "우마무스메와 신작 출시가 이어지는 만큼 카카오게임즈는 3분기에도 호실적을 거둘 것으로 예상된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[韓 첫 달 탐사선]③다누리, 궤도선 한계 ‘분명’…착륙선 개발로 극복]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040016</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 08:25:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리나라 첫 달 탐사선(궤도선) ‘다누리’가 8월5일 오전 8시8분(현지시간 8월4일 19시8분) 미국 플로리다주 케이프캐너배럴 우주군기지에서 발사됩니다. ‘한국형 발사체’ 누리호 2차 발사 성공에 이어 우리나라 우주 강국 도약의 계기가 될 이번 도전의 주요점을 &lt;블로터&gt;가 정리했습니다.  우리나라는 올해 우주개발 영역에서 다양한 성과를 올리고 있다. 10년 안팎의 개발 기간을 거친 프로젝트들이 마무리 단계에 돌입하면서다. 2010년 3월 개발을 시작한 누리호는 지난 6월21일 2차 발사 성공으로 매듭지었고, 2016년 1월 제작에 돌입한 다누리는 오는 5일 발사로 새 도전의 장을 연다. 과학계에서 올해를 ‘우주개발의 원년’이라고 평가하는 이유다.다누리는 지구 중력장을 벗어나 다른 천체 중력장에서 운용되는 우리나라 첫 물체란 상징적 의미를 지닌다. 또 다누리가 본격적으로 운용되면 우리나라는 미국·러시아·중국·일본·유럽연합(EU)·인도에 이어 달을 직접 탐사하는 세계 7번째 국가가 된다.하지만 다누리 발사는 우리나라 우주 기술의 한계점도 여실히 나타낸다. 다누리는 달 극지방을 지나는 고도 100km의 원 궤도를 하루 12회 공전하는 궤도선이다. 이를 달리 말하면 달의 표면을 직접 관측하는 형태의 탐사가 이뤄지지 않는다는 뜻이다. 1969년 유인 달 착륙에 성공한 미국이나 무인 달 착륙에 성공한 러시아·중국 등 ‘우주 강국’과의 기술력 차이를 알 수 있는 대목이다.발사 방식에서도 기술적 한계를 알 수 있다. 다누리는 테슬라 창업자 일론 머스크가 이끄는 미국 우주탐사 기업 스페이스X의 로켓 ‘팰컨9-5500’에 실려 우주로 향한다. 우리나라가 아닌 미국에서 발사가 진행되는 이유다. 우리나라도 누리호란 우주발사체를 확보한 상태지만, 달 탐사를 진행하기엔 성능이 부족하다. 누리호는 600~800km 지구저궤도에 1.5t급 실용 위성을 안착시키는 것을 목표 개발됐다. 678kg인 다누리는 누리호의 탑재중량 최대치보다 작지만, 추력 한계 때문에 이번 발사에 사용되지 못했다.누리호가 도달할 수 있는 최대 속도는 초속 7.5km이다. 지구 중력을 완전히 벗어나 다른 천체로 가려면 초속 11.2km 이상을 내야 한다. 다누리 발사에 사용되는 팰컨9의 1단부의 추력은 775t으로 누리호 1단 추력(300t)의 2배 이상이다. 스페이스X의 발사체는 이미 화성·소행성 탐사 임무에 사용된 바 있다. 우리나라 발사체 기술은 미국의 민간 기업보다 그 수준이 현재는 낮다. 다누리서 나타난 기술적 한계, 착륙선 개발로 극복 과학기술정보통신부(과기정통부)는 이 같은 우리나라 우주개발 기술의 한계를 극복하기 위해 다양한 사업을 추진하고 있다. 특히 다누리 발사에서 나타낸 제한점을 극복하기 위한 사업의 골자를 오는 9월까지 마련할 계획이다.과기정통부는 다누리 후속 사업으로 2030년대 초까지 1.5t급 이상의 달 착륙선 개발을 추진한다. 달 착륙선은 다누리와 달리 차세대 ‘한국형 발사체’를 통해 자력으로 발사하는 게 목표다. 이에 관한 예비타당성(예타)조사를 오는 9월 신청하고, 해당 계획이 통과된다면 달 착륙선 개발사업은 2024년 본격적으로 진행된다.‘2030년대 초 달 착륙선 자체 발사’란 목표에 도달하기 위해선 착륙선 개발만큼이나 한국형 발사체 성능 고도화가 중요한 요건이다. 현재 확보한 지구저궤도 안착 능력을 달·화성 도달 수준까지 확장해야 자력 발사가 이뤄질 수 있다.과기정통부는 지난 5월 이 같은 목적을 실행할 ‘차세대 발사체 개발 사업’을 예타 조사 대상으로 삼고, 현재 평가를 진행하고 있다. 만약 계획대로 예타를 통과한다면 해당 사업엔 2023년부터 2031년까지 9년간 민간 자본 140억원을 포함해 총 1조9330억원이 투입된다. 개발된 차세대 발사체의 첫 발사 시점은 2030년이 목표다.  과기정통부는 누리호 성능으론 △달 착륙선 자력발사 △3t급 대형위성 자력발사 등 국가 우주개발계획(제3차 우주개발진흥기본계획) 수행에 한계가 있다고 봤다. 이 때문에 △저궤도·정지궤도 대형위성 발사 △국가 우주개발 수요 대응 △우주산업 육성 등을 위해서라도 차세대 발사체가 필요하다고 설명했다. 과기정통부 관계자는 “민간 주도의 우주개발 시대를 의미하는 ‘뉴 스페이스(New Space)’에 맞춰 누리호보다 고도화·대형화된 발사체 개발 필요하다”고 말했다.차세대 발사체는 액체산소-케로신 기반 2단형 발사체로 개발된다. 1단 엔진은 100t급 다단연소사이클 방식 액체엔진 5기가 클러스터링 된다. 재점화·추력조절 등 재사용발사체 기반 기술도 적용된다. 2단 엔진은 10t급 다단연소사이클 방식 액체엔진 2기로 구성되고 다회점화·추력조절 등의 기능을 탑재한다. 해당 발사체의 성능은 구체적으로 달전이궤도 1.8t급, 화성전이궤도 1.0t급 탐사체를 우주로 보낼 수 있는 수준이다.이번 다누리로 진행되는 임무 중에는 2030년대 초 발사할 달 착륙선의 안착 지점 선정에 관한 데이터 확보가 포함됐다. 해당 임무는 다누리 개발주관 기관인 한국항공우주연구원(항우연)에서 개발한 탑재체 ‘고해상도카메라(해상도 2.5m·관측폭 약 10Km)’를 통해 이뤄진다.   ‘우주 강국’ 美와 협력 확대, 시사점은? 다누리 개발을 통해 NASA와의 협업이 확대됐다는 점도 달 착륙선 사업에 긍정적 영향을 미치는 요인으로 꼽힌다. 다누리는 우리나라와 나사가 하드웨어적으로 밀접하게 협력한 첫 사례다.항우연은 다누리를 개발하고 탄도형 전이 방식(Ballistic Lunar Transfer·BLT)을 통한 달 접근 방식 확정 과정 등에서 NASA의 지원을 받았다. 이는 다누리에 유일한 외산 탑재체인 나사의 섀도캠(ShadowCam)이 실리는 계기가 되기도 했다.우리나라는 또 미국 주도의 유인 달 탐사 프로젝트인 ‘아르테미스 계획’에도 협력하고 있다. 우리나라와 미국 간 우주 협력은 지난 5월 진행된 한미 정상회담에서도 확인된 바 있다. 윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령은 당시 공동성명을 통해 “우주 협력의 전 분야에 걸쳐 한미동맹을 강화하기로 약속했다”며 “아르테미스 프로그램에 참여한다는 한국의 기존 공약을 토대로 양 정상은 우주탐사 공동연구를 촉진하고 한국의 한국형 위성항법시스템(KPS) 개발을 지원하기로 합의했다”고 밝힌 바 있다.  이종호 과기정통부 장관은 지난 1일(현지시간) 미국 워싱턴DC를 방문해 한미 정상회담에서 의제로 올랐던 양국의 기술 협력을 구체화하기 위한 논의를 진행하기도 했다. 다누리 발사를 현장에서 지휘하기 위해 미국을 방문한 이 장관은 이에 앞서 넬슨 NASA 국장과의 면담 자리를 가졌다. 양측은 이 자리에서 우주 분야는 국제협력이 매우 중요한 지점이라는 점에 공감했다. 또 다누리가 아르테미스 프로그램에 기여한 것과 같이 양국의 협력을 확대하자는 데 뜻을 같이 했다. 한미 정상회담을 계기로 ‘제3차 한미 민간우주대화’가 재개하게 된 점도 환영했다.다만 달 착륙선 개발에 다누리와 같은 NASA와의 협력이 있을지는 미지수다. 오태석 과기정통부 1차관은 4일 서울 종로구 타워8빌딩에서 기자간담회를 열고 “NASA와 아르테미스 등 다양한 협력을 진행하고 있지만 달 착륙선 개발에도 영향을 미칠 수 있을지는 현재로선 정해진 것이 없다”며 “다만 NASA가 탐사 경험을 공유해주고 아이디어를 제공한다면 마다할 이유는 없다”고 말했다.오 차관은 다누리와 관련해서 “누리호를 통해 우리나라는 세계에서 7번째로 1t 이상의 인공위성을 자력으로 발사할 수 있는 역량을 갖추게 됐지만, 6번째로 이를 달성한 인도와 30년의 격차가 있다”며 “다누리가 성공한다면 이 격차를 절반으로 줄여 명실상부한 7대 우주 강국으로 도약할 수 있다는 점에서 중요하다. 우주 선진국과 비교해 아직은 부족하지만 달 착륙선 발사까지 성공하면 6위권과의 격차는 더 줄어들 것”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BGF, 새벽배송 접고 코프라 더했더니]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040015</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 08:25:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 사업구조를 바꿔 미래 먹거리 마련에 나선 BGF그룹 지주사 BGF가 대폭 개선된 실적을 내놨다. 그동안 적자를 계속 내던 새벽배송 사업을 접고 엔지니어링 플라스틱 업체 코프라를 인수한 결과다.4일 BGF는 2분기 실적을 발표하며 매출액 1111억원, 영업이익 153억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 177.1%나 늘었으며 영업이익은 29.7% 증가한 수치다. BGF는 “코프라 실적이 연결손익에 반영되며 매출이 늘고 손익이 개선됐다”고 밝혔다. 당기순이익도 크게 늘어난 것으로 나타났다. 올 2분기 순이익은 224억원으로 지난해 44억원보다 5배 넘게 증가했다. 순이익 증가 원인은 새벽배송 사업 중단이다. BGF는 지난 4월 새벽배송 사업을 전개하는 헬로네이처를 계열사 BGF네트웍스의 종속회사로 편입시키기로 결정했다. BGF는 헬로네이처를 앞세워 일찌감치 새벽배송 시장에 뛰어들었지만 적자가 누적되며 사업을 중단하는 결정을 내렸다. 헬로네이처 지분은 BGF 50.1%, 11번가 49.9%를 보유하고 있었는데, 모든 지분을 BGF네트웍스가 인수하는 형식이었다. BGF는 헬로네이처 지분 50.1%를 매각하며 약 80억원의 수익을 인식한 것으로 전해진다. 동시에 코프라 인수효과로 매출과 영업이익 증가했다. BGF그룹은 지난해 신성장 동력 확보 차원에서 총 2500억원의 거금을 들여 코프라를 인수했다. 2017년 지주사로 전환한 후 가장 큰 규모의 딜이었다. 코프라는 자동차, 전기전자, 건설 등 다양한 분야의 플라스틱을 제조하는 기업으로 홍석조 그룹 회장의 차남인 홍 부사장이 대표를 맡아 이끌고 있다.다만 코프라의 실적은 악화한 것으로 나타났다. 코프라는 올 2분기 매출액 646억원, 영업이익 31억원을 기록했다. 전년 동기 대비 매출액은 26.9% 늘었으나 영업이익은 50%나 감소했다. 편의점 브랜드 CU를 운영하는 BGF리테일은 올 2분기 매출액 1조9186억원, 영업이익 708억원을 기록했다. 각각 전년 대비 12.8%, 20.6% 개선된 수치다. BGF리테일은 BGF 종속기업로 분류되지 않아 이번 실적이 BGF 실적에 고스란히 반영되지는 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[태블릿에 돋보기 대는 어르신…현대해상에선 '불편한 디지털' 없다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040014</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 08:25:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["금융사 영업점 창구에선 태블릿 화면을 돋보기로 보는 어르신도 계십니다."현대해상 관계자는 4일 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 이같이 말했다. 현대해상이 종이 없는(Paperless) 창구를 위한 디지털 창구 시스템을 오픈하면서 고령자를 위한 배려에 힘쓴 이유다.금융거래에 활용되는 종이 서식을 대체할 수 있는 수단은 태블릿PC다. 금융사 영업 현장에선 직원의 태블릿 화면을 고객에게 그대로 연동(미러링)해 보여준다. 이 과정에서 문서 이미지의 픽셀이 깨지는 등 고령자의 정확한 인식을 어렵게 하는 경우가 존재했다는 게 현대해상 측의 설명이다.현대해상 관계자는 "화면을 키워 사인을 한 뒤 다시 작아져 서식 안으로 들어가는 그런 기술 자체가 전자서명 개발 초기에는 굉장히 어려웠다"며 "일반 이미지 파일을 그대로 넣는 게 아니라, 중간에 덧칠을 하거나 고객의 글씨체가 그대로 들어가다보니 내용이 깨지는 오류도 있었다"고 부연했다.이에 현대해상은 국내 최초로 서식 왜곡없이 특정 부분을 크게 확대하는 기능을 구현했다. 고령의 고객이 돋보기를 쓰지 않고도 세부 내용을 쉽게 확인할 수 있도록 했다. 디지털 전환(DT)을 하면서도 보험업계의 핵심 고객인 고령층의 니즈까지 다각적으로 고려한 전략으로 풀이된다.기존 고객 창구에서는 보험금 청구, 계약자 변경, 보험료 수납, 보험계약대출 등 다양한 업무를 서면으로 처리 중이었다. 현대해상의 디지털 창구 시스템은 창구 업무의 90여종 서식을 모두 전자화함으로써 종이 문서가 현저히 줄어들 것으로 예상된다. 또 기존에는 고객들이 서면 신청서에 주민등록번호, 주소 등을 직접 기입하느라 많은 시간이 소요됐다. 디지털 창구 시스템 도입을 통해 고객은 터치모니터에 덧쓰기와 서명만 작성하는 것으로 프로세스가 마무리된다.신분증 진위 확인을 위한 정부24 등 정부 기관 사이트 방문, 신분증 복사·스캔 등 많은 업무가 수반됐으나 디지털 창구 시스템에서는 버튼 한 번 클릭으로 신분증 관련 업무가 마무리돼 업무 속도가 빨라졌다.현대해상은 ESG 경영의 핵심 주제인 환경 분야에 대해 적극적으로 대응 중이다. 이번 시스템 도입으로 연간 500만장의 종이가 절감될 것으로 기대하고 있다. 이는 축구장 2배 넓이의 산림 조성과 같은 온실가스 배출 감축 효과가 있다.정규완 현대해상 디지털전략본부장 상무는 "디지털 창구 시스템을 통해 고객 편의성과 직원의 업무 효율 모두 향상될 것으로 기대한다"며 "현대해상은 휴대폰 직접서명, 지문인증 전자서명, 디지털 창구 시스템 도입 등 디지털 기반의 페이퍼리스 환경을 선도적으로 구축할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT, 하늘길 향한 첫걸음...UAM용 '5G 상공망' 구축 개시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040010</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 07:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤이 UAM(도심항공교통) 서비스를 위한 5G 기반 상공망 구축에 나섰다. 오는 2025년 상용화가 예상되는 국내 UAM 시장에서 SKT는 미국 UAM 기체 제조사 조비 에비에이션을 주요 파트너로 삼고 통신 인프라, 관제 및 서비스 플랫폼 구축 등을 목표로 하고 있다. 이번 행보는 그에 앞서 한국항공우주연구원과 국가 UAM 프로젝트 실증에 필요한 상공망을 구축하는 것이다.  SKT는 4일 전남 고흥 국가종합비행시험장 인근에서 5G 상공망 시범 테스트를 성공리에 마쳤다고 밝혔다. 통신 품질측정 드론을 이용해 통신 고도와 거리에 따른 서비스 품질을 확인한 결과, UAM 운항 고도인 300~600m에서 안정적인 품질이 확인됐다. 회사는 이번 성과를 바탕으로 연내 고흥 K-UAM 그랜드챌린지 실증(국토교통부 주관) 비행항로 일부 구간에 5G 상공망을 구축하기로 했다. 해당 상공망은 SKT가 참여 중인 UAM 컨소시엄 외에도 실증에 참여한 다른 컨소시엄과 기관에도 지원될 예정이다. SKT는 K-UAM 그랜드챌린지 2단계인 도심 UAM 실증에 대비해 이미 수도권 일부 지역에도 5G 상공망을 시범 구축했으며, 관계기관과 협업해 도심 내 최적의 상공망 품질 유지를 위한 방안을 마련할 계획이다.상공망은 지상망과 달리 하늘길을 비행하는 UAM 기체가 지상 내 거점, 플랫폼 서비스들과 안정적으로 연결되기 위해 필요한 통신망이다. 지상 중심의 기존 네트워크 인프라 구축·운용 방식 대비 큰 변화가 예상된다. UAM 분야를 선도하는 미국과 유럽에서도 아직 기존의 음성기반 중심 항공통신 외 LTE·5G 상용망을 이용한 UAM 통신은 본격화되지 않았다. 이에 SKT는 고품질 UAM 상공 통신망의 안정적 운용에 필요한 기술들을 단계적으로 개발하고 주요 기체 파트너사인 조비 에비에이션과 협업을 통해 관련 실증을 주도한다는 전략을 수립했다.특히 조비 에비에이션과의 파트너십은 SKT가 UAM 사업화에 자신감을 내비치는 원동력 중 하나다. 조비는 현재 전세계 200여개로 추산되는 UAM 기체 제조사들 가운데 가장 오래된 업력을 보유하고 있다. 2016년 미국 차량 공유 플랫폼 '우버'의 UAM 개발 프로젝트 '우버 엘리베이트'을 조비가 인수, 기술 및 사업 고도화가 이뤄지고 있다. 조비는 앞선 기술력을 바탕으로 미국항공우주국(NASA)과도 UAM 공동 연구개발 및 실증 테스트를 진행 중이며 나스닥 SPAC 상장 과정에서는 높은 기업 가치를 인정받아 약 2조원의 현금도 보유한 것으로 알려져 있다. 조비를 우군으로 얻은 SKT는 자체 기체를 개발하는 대신 통신 사업자로서 노하우를 바탕으로 상공망을 비롯한 인프라와 소비자용 서비스 플랫폼 구축에 전념할 계획이다. 사업적으로도 향후 이에 기반한 MasS(서비스형 모빌리티) 비즈니스에서 UAM 시장에서 창출 가능한 대부분의 매출이 발생할 것으로 기대하기 때문이다.하민용 SKT CDO(최고사업개발책임자)는 "안정적인 UAM 서비스를 위해선 고품질 5G 상공망 구축이 필수"라며 "추후 6G 시대 지상과 상공을 아우르는 통신으로 진일보하기 위한 노력과 더불어 미래 모빌리티 시대를 선도해 나가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[합병 홍역 치렀던 동원산업, 올 상반기 최대실적]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040012</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 06:23:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동원엔터프라이즈 흡수합병 결정 과정에서 합병비율 논란으로 한 차례 홍역을 치렀던 동원산업이 올 상반기 역대 최대 실적을 기록했다. 4일 동원산업은 연결재무제표 기준 올 상반기 매출액 1조6723억원, 영업이익 1796억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 24.2% 증가했으며 영업이익은 41%나 늘어났다. 이번 호실적에 대해 동원산업 관계자는 “올해 들어 참치 등 수산물을 어획하는 수산사업 부문의 성장이 두드러졌다”며 “별도 재무제표상의 동원산업 손익 개선이 전반적으로 올해 실적향상을 이끌었고 핵심 자회사인 미국 스타키스트는 이익이 소폭 감소했으나 매출규모는 커지고 있어 고무적”이라고 말했다.올 상반기 동원산업은 계열사 동원엔터프라이즈를 흡수합병하겠다고 공시한 이후 한 차례 소액주주들의 거센 반발에 부딪쳤다. 당초 합병비율은 1대 3.8385530였으나 합병비율을 지배주주에게 유리한 방향으로 산정하기 위해 동원산업 가치를 낮게 평가했다는 지적이 주주들 사이에서 제기됐다. 현행법상 합병 때 회사 가치는 시가와 순자산가치 중 선택가능하다. 그런데 동원산업은 굳이 회사 가치가 낮게 평가되는 시가를 기준으로 삼았다는 것이었다. 논란이 가중되자 동원산업은 결국 지난 5월 18일 합병비율을 1대 2.7023475으로 조정하다고 공시했다. 동원산업의 합병가액 기준을 기준시가가 아닌 자산가치로 변경했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금리 인상기에 아담대·전세대출 금리 낮춘 케이뱅크, 왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040009</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 06:23:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 케이뱅크가 금리인상기에 아파트담보대출(아담대)과 전세대출 금리는 낮추고 한도는 늘렸다. 여수신 불균형을 해소하는 동시에 기업공개(IPO)에 대비한 성장지표 관리 목적으로 분석된다. 이 은행은 여신액보다 수신액이 두 배 넘는 규모로 늘어나는 추세다.4일 케이뱅크에 따르면 아담대 고정금리형 혼합금리(고정금리) 상품의 금리를 이날부터 고객에 따라 연 0.17~0.18%포인트 낮췄다. 이에 따라 아담대 고정금리는 연 3.8~4.29%로 낮아졌다.아담대 생활안정자금대출의 한도도 이달부터 1억원에서 2억원으로 2배 확대했다. 현 정부의 '대출 규제 정상화 방안'에 따른 조치다. 케이뱅크 고객들은 기존에 보유 중인 아파트를 담보로 최대 2억원까지 신용대출 금리보다 낮은 아담대 금리로 대출이 가능하다.케이뱅크 아담대는 경쟁력 있는 금리와 간편한 절차를 앞세워 인기를 끌고 있다. 지난 2020년 8월 출시돼 올 2월 누적 잔액 1조원을 넘겼다.올해 케이뱅크는 2월(고정금리)과 3월(변동금리), 6월(변동금리·고정금리), 7월(변동금리·고정금리)에 이어 8월까지 총 다섯 번에 걸쳐 아담대 금리를 낮췄다. 꾸준한 금리 경쟁력 제고로 올 상반기말 기준 케이뱅크 아담대 고객의 잔액 기준 평균 금리는 연 2.9% 수준에 머물고 있다.간편한 절차도 강점이다. 케이뱅크 아담대는 업계 최초로 신청부터 대출금 입금까지 100% 비대면으로 가능하다. 한도는 대환은 최대 10억원, 생활안정자금은 최대 2억원이다. 대출 신청부터 승인까지 기간을 최소 2일로 줄였고, 고객 모두 우대금리 혜택을 누릴 수 있도록 했다. 3040 실수요자의 주거비 경감에도 기여하고 있다. 올 상반기 말 기준으로 케이뱅크 아담대 전체 고객의 74.9%가 1주택자, 19.8%가 2주택자로 1주택자 또는 2주택자가 전체의 94.7%에 달했다. 고객의 연령별로는 40대가 48.3%로 가장 많았고, 30대가 35.4%로 뒤를 이어 3040이 전체 84.1%를 차지했다.케이뱅크는 지난 3일부터 전세대출(일반) 금리도 연 0.26%~0.28%포인트 낮췄다. 앞서 지난 6월과 7월 두 차례 걸쳐 금리를 낮춘 데 이어 올 들어 세 번째 금리 인하다. 이에 따라 4일 전세대출(일반) 금리는 연 3.57%~4.67%가 적용된다.케이뱅크 관계자는 "주거비 부담 경감을 위해 아담대와 전세대출의 금리를 낮추고 정부 방침에 따라 아담대 생활안정자금의 한도를 높였다"며 "앞으로도 고객 부담 경감과 혜택 확대를 위해 노력할 것"이라고 말했다.7월 말 기준 케이뱅크의 수신 잔액은 전월 대비 1조1000억원 증가한 13조3300억원으로 나타났다. 같은 기간 여신 잔액은 4300억원이 늘어난 9조1600억원이었다. 예대율(수신액 대비 여신액 비율)로 따지면 68.7%다. 예대율이 90% 후반인 시중은행과 비교하면 상대적으로 낮은 편이다. 아담대는 단위당 실행 규모가 억원대인 만큼 여신액을 효과적으로 늘릴 수 있는 상품이다.케이뱅크는 올 하반기 IPO를 준비하고 있다. 자본시장이 침체기인 가운데 원하는 밸류에이션(기업가치)을 인정받기 위해선 성장성을 입증해야 한다. 케이뱅크는 실거래 고객 수와 함께 은행의 핵심 수입원인 여신사업과 관련한 지표를 최대한 끌어올리고 있다는 분석이다. 케이뱅크의 최대주주인 BC카드는 지난해 유상증자에서 재무적투자자(FI)들에게 동반매각청구권을 부여했다. 케이뱅크가 합의된 조건으로 상장하지 못할 때 투자자들이 행사할 수 있다. 이 경우 BC카드의 재무적 부담이 더 커질 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[본질 강조한 카카오, 멈춰선 '광고·커머스' 수익 개선 집중]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040008</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 05:30:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["카카오 사업은 광고와 커머스가 본질이다. 카톡 프로필 영역 개편, 비즈보드 지면 확장 등을 준비하고 있는데 광고·선물하기·이모티콘 등 핵심 비즈니스 결합한 수익화 기대하고 있다."  남궁훈 대표는 4일 2022년 2분기 실적발표회를 진행하며 이같이 말했다. 남궁 대표는 특히 '톡비즈' 부문 중요성을 강조했다. 톡비즈는 광고형(비즈보드, 이모티콘)과 거래형(선물하기, 톡스토어)으로 구분된다.톡비즈는 카카오 매출 핵심 요소다. 카카오는 사업부를 크게 2개로 나누고, 이를 7개 부문으로 세분화한다. 7개 부문 중 매출 비중이 가장 큰 곳은 톡비즈다. 2분기 톡비즈 매출은 4532억원으로 나타났다.  톡비즈 부문 성장은 최근 둔화세다. 지난해 4분기부터 매출 감소세다. 지난해 4분기 4750억원이던 매출은 올해 1분기 4609억원, 2분기 4532억원을 기록했다. 감소 폭이 크진 않다. 다만 분기 매출이 큰 폭으로 증가했던 작년과 비교하면 아쉬운 결과다. DA→SA, 광고 체질 개선 본격화 남궁 대표는 톡비즈 부문을 두고 근본적인 체질 개선이 필요하다고 강조했다. 남궁 대표는 "광고 시장에서 1등을 차지하기 위해서는 근본적인 사업 체질 개선이 필요하다"며 "현재 카카오 광고는 디스플레이 광고(DA) 위주다. 하지만 검색 광고(SA)까지 확장할 계획을 갖고 있다"고 말했다. SA는 보통 검색 광고를 의미한다. 네이버 파워링크, 다음 프리미엄링크 등을 의미한다. 남궁 대표는 "SA 개념이 기존 '검색'에서 최근 '탐색, 발견' 등으로 확장되고 있다. 카카오 내 쇼핑, 지역 검색 등 이용자 관심사가 모일 수 있는 부분에 SA 마케팅을 고민하고 실험할 예정"이라고 덧붙였다.이미지 중심 광고를 영상 중심으로 전환할 계획도 밝혔다. 남궁 대표는 "카카오 광고는 1% 광고주가 매출 70%를 책임지는 구조다. 그런데 최근 카카오가 광고주들의 광고 예산 비중을 크게 가져오지 못하는 주요 이유는 '동영상 광고'가 부족했기 때문"이라고 설명했다.카카오는 지난해 비즈보드 확장판을 출시했다. 상단 배너에 '동영상 광고'를 걸 수 있게 만든 서비스다. 남궁 대표는 "광고주로부터 좋은 반응을 얻고 있다. 디지털 광고 시장 내 '동영상 광고' 비중은 앞으로도 계속 커질 것으로 보고 있다"며 동영상 광고의 중요성을 강조했다.  불확실한 하반기 전망, 어떻게 풀까 체질 개선과 별개로 톡비즈 부문 하반기 전망은 불확실하다. 배재현 카카오 최고투자책임자(CIO)는 △광고주 예산 축소 △소비 심리 약화 △엔데믹 이후 위축된 커머스 시장을 근거로, 톡비즈 부문이 쉽지 않은 상황에 놓여있음을 설명했다. 다만 배 CIO는 "비즈보드 지면 확대, 카카오톡 프로필 탭 변화에 따른 선물하기·이모티콘 시너지 강화에 힘입어 하반기에는 2분기 전년 동기 대비 성장률(YOY) 이상의 성장을 목표로 하고 있다"고 말했다. 2분기 YOY는 16.1%다.   카카오는 현재 채팅 탭 등에서 볼 수 있는 비즈보드를 카카오톡 내 첫 번째 탭인 '친구' 탭까지 확장할 방침이다. 또 계열사 카카오페이, 카카오뱅크에도 지면을 확대할 계획이다. 광고 지면을 늘려 광고 수익을 개선하겠다는 전략이다. 프로필 화면도 개편한다. 카카오톡 이용자 프로필 영역을 인스타그램, 페이스북처럼 변경한다. 다른 사람들이 프로필에 방문해 이모티콘을 남길 수 있다. 또 '선물하기' 기능을 프로필과 연동해 활발한 선물 서비스 이용을 유도한다.남궁 대표는 "선물하기 기능은 '오늘 생일인 친구' 표시 이후 크게 성장했다. 그런데 생일 외 일상 이벤트와는 연결 접점이 부족했다"며 "친구 일상과 상태를 발견하고, 생일이 아니더라도 선물하기 기능을 활용할 수 있는 맥락을 강화하는 것"이라고 설명했다.   매출 증가 못 따라가는 이익 추이 톡비즈 부문과 별개로 카카오 전체 수익성도 아쉬움을 남겼다. 2분기 매출은 1조8223억원으로 지난해 같은 기간보다 34.8% 증가했다. 다만 영업이익은 1710억원을 기록, 전년 동기 대비 5.2% 늘어나는 데 그쳤다.영업이익이 매출 증가세를 따라가지 못했다. 2분기 영업이익률은 9.4%로 지난해 같은 기간(12.0%)보다 2.6%포인트 떨어졌다. 영업이익률은 매출액 대비 영업이익 비중을 의미한다. 영업 활동 성과를 판단하는 주요 지표다.  영업이익이 크게 늘지 못한 건 급증한 영업비용 때문이다. 2분기 카카오 영업비용은 1조6512억원이다. 지난해 같은 기간과 비교하면 38.8% 증가했다. 영업비용은 인건비, 마케팅비, 상각비 등으로 구성된다. 카카오는 영업비용 증가 이유로 마케팅비를 꼽았다. 카카오는 "글로벌 콘텐츠 사업 확대 등으로 인한 마케팅 투자 등이 영향을 미쳤다"고 설명했다. 2분기 마케팅비는 1502억원으로 전년 동기 대비 64.9% 증가했다. 이외에도 인건비, 외주비가 지난해 같은 기간보다 각각 41.6%, 43.0% 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가라앉는 K바이오에 '구원투수' 등장…복지부, 5000억원 펀드 운용]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040007</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 04:42:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[투자 분위기가 가라앉은 바이오 분야에 5000억원의 펀드가 등장한다. 당장 임상비용에 허덕이는 바이오 기업들의 구원투수가 될 것으로 전망된다.보건복지부(이하 복지부)는 최근 ‘케이(K)-바이오·백신 펀드 조성방안’을 확정, 오늘(4일) 총 5000억원 규모의 펀드를 운용할 운용사 선정 공고를 시작했다.K-바이오․백신펀드는 제약·바이오 산업 육성을 위한 마중물로서 국내 제약사의 글로벌 혁신 신약을 개발하고 백신산업 경쟁력을 제고하기 위해 마련됐다. 글로벌 제약·바이오 시장 진출 지원이 목적이다.펀드 규모는 총 5000억원으로 정부출자금(1000억원)과 국책은행 출자금(1000억원), 민간투자(3000억원)로 구성된다.   당초 바이오 업계에서는 정권 교체 이슈 등으로 복지부와 금융감독원 내에서 펀드 조성 계획에 대한 의사결정이 지연되는 것으로 파악하고 있었다. 이에 따라 연내 펀드 조성이 어려울 것이라는 전망이 나오기도 했다.그럼에도 불구, 정부가 빠르게 연내 펀드 조성을 추진하는 이유는 바이오 업계 돈줄이 말라가고 있기 때문으로 풀이된다. 한국벤처캐피탈협회에 따르면 바이오·의료 업종에 대한 올해 상반기 벤처투자액(신규투자)은 전년동기(8066억원) 대비 16.2% 줄어든 6758억원을 기록했다.줄어든 투자에 비해 돈이 필요한 곳은 많아졌다. 코로나19 백신·치료제 등 후기 임상에 돌입하는 기업들이 늘어난 상태다. 복지부는 하나의 품목당 글로벌 임상에 3000억원 이상, 국내 임상 1000억원 이상의 비용이 들어갈 것으로 추정하고 있다.이러한 상황을 감안, 복지부는 펀드의 신속한 결성과 투자 집행을 촉진하기 위해 패스트클로징(Fast-closing, 조기 결성 제도)을 도입했다. 펀드 자금 100% 확보 후 펀드를 등록하는 것이 아닌, 75% 이상의 자금이 모이면 바로 펀드 등록 후 투자를 시작하는 제도다. 패스트클로징 등록 후3개월 내에 100%의 펀드를 모집하지 못하면 기준수익률이 2%p(포인트) 올라간다.복지부는 오는 9월 운용사를 선정, 연내 펀드 결성을 완료하고 연말부터 본격적인 투자를 실시할 계획이다.이기일 복지부 제2차관은 “올해 5000억 원 조성을 시작으로 향후 1조 원까지 확대할 계획”이라며 “이 펀드가 바이오헬스 산업에 다시 활력을 불어넣는 계기가 되길 바란다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 디시 이어 인도 에어텔도…삼성전자가 품은 '5G 새내기']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040006</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 03:26:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 전세계 주요 이동통신 시장에서 5G 신규 사업자들과 통신장비 공급 계약을 체결하며 네트워크 사업 매출 상승에 대한 기대감이 높아지고 있다. 삼성전자는 4일 가입자 기준 전세계 4위 규모(4억9000만명)의 인도 이동통신사업자 '바티 에어텔(Bharti Airtel)'의 5G 통신장비 공급사로 선정됐다고 밝혔다. 1995년 설립된 에어텔 그룹은 현재 전세계 17개국에 유무선 통신 서비스를 제공하는 다국적 기업이다. 삼성전자는 이번 공급 계약으로 에어텔의 5G 통신망 구축에 필요한 △5G 기지국 △다중 입출력 기지국을 포함한 통신장비와 설치, 최적화 및 유지보수 서비스를 제공하기로 했다. 에어텔은 지난 1일 5G 운영 라이선스를 획득하고 5G 상용망 구축을 준비 중이다. 약 11억명의 무선 가입자가 존재하는 인도는 시장 측면에서 중국에 이은 2위 규모의 국가다. 최근 경매를 통해 주요 이동통신사에 5G 서비스용 주파수를 할당하며 본격적인 5G 전환에 나섰다. 삼성전자는 이전에도 인도 1위 이동통신사업자인 릴라이언스지오에도 통신장비를 공급해왔다. 여기에 에어텔을 신규 고객사로 확보함에 따라 인도의 대형 통신 시장 내에서의 입지 확장, 5G 장비 매출 증가를 기대할 수 있게 됐다. 삼성전자는 올해 5월 미국 디시 네트워크와도 약 1조원 이상으로 추정되는 대규모 5G 통신장비 공급 계약을 체결한 바 있다. 디시 네트워크는 2020년 버라이즌, AT&amp;T, T모바일에 이어 미국의 제4 이동통신사로 선정된 기업이다. 미 연방통신위원회(FCC)가 부여한 사업 조건에 따라 2023년까지 대규모 5G 전국망을 구축해야 한다. 이를 위해 기존에 계약한 사업자 외에도 대규모 장비 공급이 가능한 삼성전자와 파트너십을 맺었다.올해 신규 5G 사업자를 대상으로 한 대규모 장비공급 계약이 이어지면서 삼성전자 네트워크 사업 매출도 상승세가 이어질지 주목된다. 삼성전자는 지난 2019년 국내 5G 상용화 원년 당시 네트워크 사업 매출 4조9400억원을 달성했다. 전년 대비 18% 이상 성장한 성과였다. 그러나 이듬해는 5G 장비 수요 감소, 코로나19 여파로 3조5700억원으로 감소했다. 2020년 하반기에는 미국 버라이즌과 5년간 7조8000억원 규모의 통신장비 공급 계약을 체결하면서 2021년 매출은 다시 4조5700억원으로 증가했다. 매출 유지, 개선을 위해 신규 파트너 확보가 중요한 이유다. 삼성전자는 2022년 2분기 네트워크 사업에서 1조3400억원의 매출을 달성했다. 전년 동기 대비 8% 성장했다. 국내에선 올해 이음5G 상용화, 최근 LG유플러스의 5G 주파수 추가 확보에 따른 이동통신사들의 신규 무선국 구축 경쟁이 확대될 것으로 예상됨에 따라 추가적인 매출 확보도 기대할 수 있게 됐다. 한편 일본, 영국, 캐나다에서도 대규모 5G 통신망 상용화 경험을 보유한 삼성전자는 이번 에어텔과의 협력을 발판 삼아 글로벌 5G 시장 공략을 이어갈 계획이다. 시장조사업체 델오로에 따르면 2021년 삼성전자의 글로벌 통신장비 시장 점유율은 3.1%로 5위를 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[바이오 영토 넓히는 CJ제일제당, 호텔 아코르 용품 PHA로 대체 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040004</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 01:40:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ제일제당이 생분해 소재 PHA 상용화와 함께 바이오 사업 강화에 나선다. 4일 CJ제일제당은 글로벌 호텔 체인 아코르와 PHA를 활용한 호텔용 제품 제조를 골자로 하는 양해각서(MOU)를 체결했다고 밝혔다. 아코르는 1967년 프랑스에서 설립된 글로벌 호텔 체인으로 110개국에서 5000개 이상의 호텔을 운영하고 있다. 양사는 우선 국내 24개 아코르 계열 호텔에서 제공하는 각종 플라스틱 용품을 PHA 소재로 대체하는 방안을 논의한다는 방침이다. PHA는 미생물이 식물 유래 성분을 먹고 세포 안에 쌓아놓는 고분자 물질로, 토양과 해양을 비롯한 대부분 환경에서 분해되는 특성이 있다. 기존 생분해 소재들과 달리 석유화학계열 원재료가 사용되지 않아 더욱 친환경적이라는 평가를 받는다.아울러 반결정(半結晶)형 scPHA(semi crystalline PHA) 생산 라인 착공에 돌입, 2025년에는 PHA 생산규모를 연간 6만5000톤까지 확대할 계획이다. 현재 PHA 생산규모는 연간 5000톤 수준이다.CJ제일제당은 PHA를 소비자 밀접 제품에 확대하기 위해 협업을 늘리고 있다. 최근에는 메이크업 브랜드 ‘바닐라코(BANILACO)’와 함께 PHA 등 생분해 소재를 활용한 화장품 용기 개발에 나서기도 했다. CJ제일제당 관계자는 “생활속 석유계 플라스틱을 대체할 수 있는 친환경 생분해 소재의 수요를 확대할 것”이라며 “앞으로도 지속가능성을 추구하는 다양한 기업과 협력을 이어가겠다”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나19 방역 완화에도 모바일 앱 사용량 ‘증가’ 여전]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040005</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 01:40:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전 세계적으로 코로나19 팬데믹 봉쇄 조치 및 사회적 거리두기가 해제되고 있지만 소비자들의 모바일 앱 사용량은 여전히 증가하고 있는 것으로 나타났다. 3일(현지시간) 데이터 및 분석 플랫폼 data.ai(구 앱애니)이 한국을 포함한 13개국 대상으로 진행한 조사에 따르면 올해 2분기 소비자들이 모바일 앱에서 보낸 시간은 하루 평균 최소 4시간으로 나타났다. 특히 인도네시아, 싱가포르, 브라질의 경우 모바일 사용시간이 5시간 이상으로 집계됐다.대다수 국가들이 올해 코로나19 이후 일상회복 조치를 취했음에도 불구하고 소비자들은 여전히 앱에서 팬데믹 때와 비슷한 수준, 또는 더 많은 시간을 보내는 것으로 파악됐다. 다만 올해 2분기 앱 사용 증가율은 코로나19가 확산하며 비즈니스, 쇼핑, 금융, 게임 등 전분야에 걸친 앱 사용량이 급격히 상승했던 2020년 2분기에 비하면 둔화됐다.    싱가포르 사용자들은 2020년 2분기에 평균 4.1시간을 보냈는데 올해 2분기에는 5.7시간으로 상승했다. 호주 소비자들의 평균 사용 시간은 2년 사이에 3.6시간에서 4.9시간으로 늘어났다. 두 국가 모두 2년 사이 40%가량 증가한 것이다. 인도네시아, 인도, 일본, 캐나다, 러시아, 미국 등도 성장세가 다소 둔화됐으나 사용량이 늘어난 것으로 집계됐다. 한국은 2년 전과 비슷한 4.8시간으로 집계됐다. data.ai는 올해 2분기 전 세계 앱 주요 동향에 대한 자료도 발표했는데 이에 따르면 비 게임 모바일 앱 중에서는 인스타그램이 다운로드 수가 가장 많았으며 소비자 지출액으로는 틱톡이 1위를 차지했다. 월간 활성 사용자 수에서는 페이스북이 1위를 유지했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 아이패드OS 16 업데이트 한 달 연기?…iOS 동시 출시 없을 듯]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040003</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 01:40:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 아이패드 소프트웨어 업데이트 버전을 당초 계획보다 한 달 늦춘 10월에 출시할 것이란 전망이 나왔다.3일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 사안에 정통한 소식통을 인용, 애플이 아이폰 운영체계(OS) 새 버전인 iOS 16은 예정대로 9월에 출시할 예정이지만 아이패드OS 16은 한 달 정도 후인 10월에 공개할 것으로 보인다고 보도했다. 또 iOS와 아이패드OS의 업데이트 버전을 동시에 공개하지 않는 것은 이례적인 조치라고 전했다.애플이 아이패드 소프트웨어 업데이트 버전 출시를 연기하게 된 데는 베타 버전에서 ’스테이지 매니저’에 버그가 발견, 이를 해결하기 위함인 것으로 알려졌다.  스테이지 매니저는 아이패드의 멀티태스킹 기능으로 다수의 앱을 띄우고 겹친 상태에서 작업할 수 있게 해준다. 애플은 아이패드OS 16 출시로 애플 실리콘 M1을 탑재한 아이패드 프로와 아이패드 에어 모델에서 업그레이드된 스테이지 매니저를 선보일 예정이다.&lt;블룸버그통신&gt;은 아이패드 OS 16 출시가 늦춰지면서 신형 아이패드 하드웨어와 비슷한 시기에 출시될 것이며 애플이 아이폰14에 포함되는 iOS 16 완성에 집중할 수 있게 됐다고 설명했다. 애플은 USB 타입C 포트를 갖춘 보급형 아이패드와 M2칩을 탑재한 아이패드 프로를 개발 중이며 두 모델 모두 올해 내 출시될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040006.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘솔라나’ 지갑 해킹…68억원 상당 토큰 탈취 피해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040002</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 01:40:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[암호화폐 솔라나의 블록체인 네트워크 기반 지갑 8000여개가 해킹 공격으로 약 68억원 자금이 탈취당했다.3일(이하 현지시간) 블록체인 분석회사 ‘엘립틱’에 따르면 이번 해킹으로 현재까지 최소 520만달러(약68억원)가량의 솔라나 네이티브 토큰인 솔(SOL)과 스플래쉬(SPL), 스테이블 코인인 USD코인(USDC)이 약 8000개의 지갑으로부터 도난당했다.   솔라나 재단은 트위터에 해킹에 대한 1차 자체 조사 내용을 업데이트하며 이번 사건으로 슬로프의 소트프웨어 지갑 사용자들이 피해를 봤다고 밝혔다. 슬로프의 하드웨어 지갑은 영향을 받지 않았다고 덧붙였다.솔라나 재단은 트위터를 통해 “(해킹 발생 후) 개발자, 블록체인 엔지니어, 보안 감사자와 진행한 조사에 따르면 해킹으로 피해를 본 지갑들의 주소가 슬로프 모바일 지갑 앱에서 생성되거나 사용된 것으로 파악됐다”며 “해킹에 대한 정확한 원인은 아직 조사 중이지만 개인 키 정보가 (슬로프) 애플리케이션 모니터링 서비스에 전송되며 발생한 것으로 보인다”고 밝혔다. 아울러 솔라나의 프로토콜이나 암호 기법이 손상됐다는 증거는 발견하지 못했다고 전했다.앞서 블록체인 감사 전문 업체 ‘오터섹’은 이번 해킹으로 슬로프, 팬텀 등 여러 지갑이 피해를 봤다고 분석했다. 이와 함께 사용자들에게 자금을 콜드월렛이나 중앙 집중식 거래소로 옮길 것을 조언했다. 팬텀 측은 이에 대해 “해킹으로 피해를 본 팬텀 지갑들은 과거에 슬로프에서 계정을 옮기거나 빼내어가는 과정에서 문제가 생겨서 공격의 대상이 된 것으로 보인다”고 설명했다. 솔라나 코인은 가상자산 시가총액 9위 규모의 알트코인으로 저렴한 거래 수수료와 빠른 전송 속도로 급부상했다. 하지만 올해만 수차례 네트워크 장애로 장시간 중단되는 사고가 발생하며 구설수에 휘말리기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040005.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>