<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Feb 2023 09:17:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[한국인의 일본여행 러시, '마이너스 기준금리'도 바꿀까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302260003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302260003</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 08:18:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일본은 1990년대 0%대 경제성장률을 시작으로 장기적인 저성장 국면을 뜻하는 '잃어버린 30년'을 겪고 있다. 이에 돈을 찍어내 엔화 가치를 인위적으로 하락시키고, 수출의 가격경쟁력을 높여 경제를 활성화겠다는 취지로 2012년부터 대규모 금융완화 정책을 이어가고 있다. 일본이 세계 유일의 마이너스 기준금리 국가로 남아있는 이유다.그러다가 2022년 러시아-우크라이나 전쟁으로 에너지 물가가 급등해 일본의 수입물가 상승 부담이 커졌다. 마이너스 기준금리로 엔화가 하락한 만큼 수입액도 비례해 늘었다. 관광객들의 일본 내 소비가 늘어나면 물가 상승 압력은 고조된다. 물가상승을 억제하려면 기준금리를 인상해야 한다. 한국인들의 일본여행 러시가 일본의 통화정책을 바꾸는 요인이 될 수 있다는 분석이 나온다.26일 일본 총무성에 따르면 일본의 1월 소비자물가지수(CPI)는 전년 동기 대비 4.2% 오르면서 17개월 연속 상승했다. '제2차 오일쇼크'를 겪었던 1981년 9월(4.2%) 이후 41년 4개월 만의 최대 상승률이지만 시장 전망치였던 4.3%보다는 소폭 하회했다. 일본은행(BOJ)은 물가관리 목표치를 2%로 설정하고 있다.우에다 가즈오 일본은행 총재 후보자는 지난 24일 청문회에서 "금융완화를 계속해 경제를 확실히 지지할 필요가 있다"며 "현재의 물가 급등은 수입물가 상승에 따른 인플레이션이지 수요가 늘어난 데 따른 것이 아니다"라고 했다.수요측 원인에 의해 물가가 상승하는 것을 '수요견인 인플레이션', 공급측 원인에 의해 물가가 상승하게 되는 것을 '비용인상 인플레이션'이라고 일컫는다. 일본은행은 후자로 보고 있는 셈이다. 그러나 해외관광객들이 엔저를 이용해 소비를 늘리면 이는 수요측 원인이 된다.물가에 대응해 일본인들의 소비여력이 커지려면 기업이 임금을 늘려야 한다. 일본 평균 급여 인상률은 2019~2020년 마이너스를 기록하다가 2021년이 돼서야 플러스로 돌아섰다. 기시다 후미오 총리가 지난달 재계에 직접 압박을 가하자 도요타가 20년 만에 최고수준으로 임금을 인상하는 등 최근 들어서 변화가 이뤄지기 시작했다.일본이 경제 회복을 위해 통화완화를 지속해온 만큼 경제 회복세를 확인한다면 정책을 전환할 가능성이 거론된다. 우에다 후보자는 "물가상승률 2% 실현이 전망될 경우 금융정책의 정상화(대규모 금융완화 정책 중단)를 향해 나아갈 수 있다"고 말했다. 또 대규모 금융완화 정책의 부작용 검증 여부에 대해서는 "필요에 따라 해나갈 수 있다"고 답했다.엔저에 따른 국채기능 악화에 대응해 통화정책 정책에도 변화가 나타나고 있다. 일본은 지난해 12월 말 개최한 금융정책결정회의에서 단기금리는 -0.1％로 유지하되 장기금리 변동 상한은 0.25%에서 0.5%로 올리기로 했다. 이런 움직임을 감지한 외국계 투자가들은 일본이 올해 마이너스 금리 정책을 종결할 것으로 기대하고 있다.오현희 하나금융경영연구소 연구위원은 "일본은행은 미국 등 주요국과 상반되는 통화정책으로 국채시장 기능을 유지하는 동시에 엔화 급락을 막아야 하는 딜레마로 기존 정책 노선 고수가 쉽지 않은 상황"이라며 "물가안정을 도모하는 정부와 통화완화를 지속하려는 중앙은행 간 정책상충도 완화정책 지속에 부담이 되고 있다"고 분석했다.이어 오 연구위원은 "비용측 상승요인들이 여전한 가운데 민간소비 회복, 입국규제 완화 등 수요측 상승압력이 높아져 물가상승이 고착화될 경우 통화정책 변경을 고려할 가능성이 있다"고 봤다.이는 즉 한국인의 일본여행도 일본의 통화정책에 영향을 줄 수 있다는 뜻이다. 여행플랫폼 여기어때가 지난 7일부터 3일간 앱 사용자 865명을 대상으로 조사한 결과 아시아 국가 중 가장 가고 싶은 나라로 일본(41.5%)이 가장 많이 선택됐다. 응답자 가운데 71.5%가 체감 항공권 비용이 '비싸다'고 답할 정도로 가격 민감도가 커진 점을 고려하면 일본의 엔저가 큰 영향을 준 셈이다.이를 겨냥한 금융사들의 프로모션도 활발하다. NH농협카드는 JCB 개인카드(채움) 이용 고객을 대상으로 2월 20일부터 4월 15일까지 일본 전 가맹점에서 3만엔 이상 결제 시 10% 캐시백 혜택(카드당 5000엔 한도)과 8월 19일까지 편의점 패밀리마트·로손에서 500엔 이상 결제 시 20% 캐시백 혜택(카드당 1000엔 한도)을 제공하고 있다.NH농협카드 관계자는 "일본 무비자입국이 재개됨에 따라 일본여행을 떠나는 고객들이 급증하면서 이번 이벤트를 실시했다"며 "향후에도 글로벌 카드 브랜드사와의 협력으로 이용고객에게 편리함과 적합한 혜택을 제공하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/26/blt202302260007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]티빙 웹툰 오리지널리티…'운수 오진 날'로 이어진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302260002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302260002</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 05:14:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['티빙'이 웹툰 IP 오리지널 콘텐츠를 확대하며 본격적으로 OTT 수요층 확대에 나섰다. '술꾼 도시 여자들2'에 이어 '방과 후 전쟁활동'을 준비 중인 티빙은 웹툰 '운수 오진 날' IP 오리지널 콘텐츠를 편성하게 됐다.  운수 오진 날, 하반기 출격 웹툰 운수 오진 날은 2020년 5월 '아포리아' 작가가 네이버웹툰에 연재한 스릴러 장르 웹툰이다. 해당 웹툰은 한 택시기사가 기막힌 돼지 꿈을 꾼 후 목포까지 가는 손님을 태우며 벌어지는 이야기를 담아냈다. 제목에서 알 수 있듯 운수 오진 날은 1924년 6월 잡지 '개벽'에 실린 현진건의 소설 '운수 좋은 날'을 패러디한 작품으로, 인력거와 시대 배경을 각각 택시와 현대로 바꾼 것을 확인할 수 있다. 특히 운수 오진 날에서는 '장거리 이동하는 손님이 알고 보니 살인마였다'는 설정을 더해 이야기에 긴장감을 조성한다.   영상화되는 운수 오진 날은 이미 캐스팅을 완료해 기대감을 높이고 있다. 앞서 술꾼 도시 여자들 시리즈에 출연한 이선빈, 정은지, 한선화를 통해 원작 이상의 화제성을 입증했던 티빙은 아일랜드(김남길·이다희·차은우)에서도 캐릭터 싱크로율을 높였다는 평가를 받은 바 있다. 운수 오진 날의 경우 배우 이성민과 유연석이 각각 택시기사 '오택'과 살인마 '금혁수' 역을 맡아 입체적인 캐릭터를 연기할 예정이다. 두 배우는 각각 '재벌집 막내아들'과 '사랑의 이해'를 통해 몰입도 높은 연기를 보여줬는데, 운수 오진 날에서는 그간 접하지 않았던 캐릭터를 연기할 것으로 예상된다. 특히 유연석의 경우 드라마 '수리남'에 이어 접하는 악역인 만큼 살인마 금혁수를 얼마나 끔찍하게 표현할 지 관심이 집중되고 있다.  방과 후 전쟁활동이 갖는 의미 올 하반기 공개 예정인 운수 오진 날에 앞서 다음달 오픈하는 '방과 후 전쟁활동'은 티빙은 물론 웹툰 팬들이 주목하고 있는 대작으로 꼽힌다. 원작 웹툰 방과 후 전쟁활동은 하일권 작가가 2012년 11월부터 2013년 12월까지 연재한 SF·스릴러 웹툰으로, 수능 132일 전 갑자기 나타난 보라색 물체들에 맞서는 소년 학도병들의 전투를 담아낸다.   해당 콘텐츠는 영상화 발표 당시, 괴생명체에 희생돼 몸 일부분이 절단되거나, 피칠갑을 한 학생들의 모습이 적나라하게 등장하는 원작 특성 상 표현 수위에 제한을 두지 않는 넷플릭스에 편성될 것으로 예상됐다. 그러나 방과 후 전쟁활동은 2021년 7월, 티빙 오리지널로 편성된다고 알려지며 전환점을 맞이한다. 당시 &lt;블로터&gt;는 관련 소식을 최초로 보도한 바 있다.이처럼 티빙이 웹툰의 영상화에 주력하고 있는 것은 투자 관계와도 연관성이 있다. 앞서 2020년 네이버와 CJ ENM은 지분 맞교환을 통한 전략적 파트너십을 체결한 후 이듬해 네이버가 티빙에 400억원 규모의 투자를 집행하면서 오리지널 콘텐츠 기획·편성에 속도를 내기 시작했다.  실제로 네이버웹툰과 티빙은 영상 콘텐츠 사업에서 긴밀하게 협력 관계를 유지하고 있는데, 이는 성과로 나타나고 있다. tvN과 동시 공개한 '유미의 세포들'을 시작으로 만화 '아일랜드'를 리마스터링한 동명의 네이버웹툰 IP를 오리지널로 편성한 티빙은 올해 방과 후 전쟁활동과 운수 오진 날을 통해 콘텐츠 혈맹을 돈독히 이어간다는 계획이다.티빙의 웹툰 오리지널리티 전략은 아일랜드 파트2에 이어 다음달 방과 후 전쟁활동이 바톤을 이어 받게 된다. 방과 후 전쟁활동의 경우, 지난 20일 1분 내외 분량의 짧은 티저 영상을 공개한 바 있는데 6일 만에 유튜브 조회 수 85만회를 돌파하며 높은 관심을 입증하고 있다. 최근 MZ세대를 겨냥한 하이틴 장르물이 흥행 보증 수표로 각광받고 있는 가운데, 잔인함과 스릴러 요소까지 가미한 방과 후 전쟁활동은 넷플릭스 오리지널 시리즈 '지금 우리 학교는'과 비교되는 등 꾸준히 화제성을 이어가는 모습이다.  이런 티빙의 웹툰 오리지널전략은 가입자 수요층을 확대하는 성과로 이어졌고, CJ ENM도 엔터테인먼트 사업 부문에서 높은 실적을 거두는 '나비효과'를 받게 됐다. 지난해 4분기 CJ ENM의 미디어 BU 부문 매출은 7287억원으로 전년 대비 49% 성장했다. 이는 지난해 분기별 매출 중 최대치로, 티빙의 가입자 확대가 높은 비중을 차지했다. CJ ENM에 따르면, 티빙의 유료가입자는 500만명을 돌파했다.   콘텐츠업계의 한 관계자는 "티빙은 시즌 합병 등 다양한 투자를 통해 성장 요소를 꾸준히 늘려가는 모습"이라며 "방과 후 전쟁활동이 올해 최대 기대작으로 꼽히는 만큼, 향후 티빙의 성장 동력 확보에 열쇠가 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/26/blt202302260003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나19 펜데믹 종료…마케팅 강화 나선 화이자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302260001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302260001</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:26:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 제약사 한국법인인 한국화이자제약이 코로나19 펜데믹(감염병의 대유행 상황) 종료를 앞두고 코로나19 백신과 치료제 마케팅 강화에 나서고 있다. 정부 조달 방식이 아닌, 민간 영업 방식을 대비하는 것으로 풀이된다.한국화이자제약은 최근 영업부 신입직원을 모집하는 내용의 채용 공고를 냈다. 모집인원은 두 자릿수로, 구체적인 인원은 미공개다. 흔히 다국적 제약사들은 경력직 채용을 선호하며, 한 두명의 결원을 충원하는 경우가 대부분이다. 이번 채용 공고처럼 두 자릿수 신입직원을 채용하는 경우는 이례적이다.이번에 선발되는 직원들은 코로나19 치료제/백신 사업부에서 영업활동을 담당하게 된다. 근무 지역은 국내 지역 중 업무 상황을 고려해 입사 후 결정된다. 지금까지 한국화이자제약은 대정부 영업이 가능한 소수의 직원을 통해 코로나19 치료제·백신 영업을 진행했다. 질병관리청에서 한국화이자제약과 협의해 백신·치료제 수량을 정하고, 정부 예산으로 백신·치료제를 구입한다. 구입한 백신·치료제는 질병관리청에서 지정한 의약품 도매업자를 통해 전국으로 전달됐다.   문제는 코로나19 팬데믹이 끝나면 되면 정부가 백신·치료제 구입을 중단할 수도 있다는 점이다. 이미 코로나19 백신 구입비용은 대폭 줄어들고 있다. 올해 코로나19 백신 구입비로 책정된 질병관리청 예산은 2151억원으로 전년 2조6002억원 대비 91.7% 줄었다. 설혹 정부가 코로나19 백신 구입을 계속하더라도 고위험군만 접종 지원을 할 것으로 전망된다. 어르신과 만성질환자 등이 우선 순위로 거론된다. 치료제 또한 정부 지원이 끊기게 되면 건강보험 급여권 진입 등을 시도하면서 의료기관서 처방하는 횟수를 늘려야 한다.결국 한국화이자제약 입장에서는 정부를 바라만 보고 있을 순 없는 없기 때문에 직접 영업직을 채용, 전국 단위 대규모 마케팅을 진행할 것으로 보인다.최근 한국화이자제약은 오미크론주 변이(BA.4/5) 대응 백신을 선보이며 접종 연령대를 확대하고 있다. 식품의약품안전처는 2월 24일 5~11세용 코로나19 오미크론주 변이(BA.4/5) 대응 백신 ‘코미나티2주 0.1mg/mL(5-11세용)’에 대해 긴급사용승인을 결정했다. 기존에는 성인 접종용 백신만이 오미크론 변이 대응 백신이었다. 한국화이자제약은 새로운 연령대·변이주 대응 코로나19 백신을 계속 내놓고 있지만 펜데믹 종료와 대중의 관심이 줄어든 점 등으로 쉽지 않은 마케팅이 될 것으로 전망된다. 질병관리청에 따르면 2월 20일부터 2월 23일까지 코로나19 백신을 접종한 영유아는 총 354명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/26/blt202302260001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국서 아마존·월마트 제친 중국 쇼핑 앱 티무…인기 비결은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240020</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 01:19:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[초저가 온라인 쇼핑 플랫폼 ‘티무’(Temu)가 미국에서 돌풍을 일으키고 있다. 티무는 의류, 가전용품, 전제자품 등 29개의 주요 제품군을 온라인에서 초저가로 판매하는 전자상거래 서비스다. 미국 보스턴에 본사를 두고 있지만 중국 전자상거래 대기업 ‘핀둬둬’(Pindoudou)의 모회사인 PDD 홀딩스의 자회사다.    티무는 핀둬둬의 공급망을 활용해 중국에서 제조한 상품을 미국 소비자에게 직접 배송한다. 중간 유통단계를 생략할 수 있어서 상품의 가격을 낮게 유지할 수 있다. &lt;워싱턴포스트&gt;는 “월마트나 베스트바이와 같은 미국 소매업체들이 판매하는 제품의 대다수가 미국 기업이 중국에서 생산하는 것이며 아마존의 입점 업체도 중국에 기반을 두고 있지만 이렇게 많은 미국인들이 중국 앱을 통해 중국 제조업체의 제품을 구매한 적은 없었다”고 설명했다.티무는 지난해 9월 미국에서 서비스를 출시한 후 북미 지역에서 해외 마케팅에 공격적인 투자를 이어가고 있다. 티무는 광고 효과가 높기로 유명한 미국프로풋볼(NFL)의 결승전인 ‘슈퍼볼 선데이’에 “억만장자처럼 쇼핑하라”는 메시지의 광고를 내보냈다. 세계적인 대기업들이 천문학적 광고비를 투입하는 슈퍼볼에 중국 기업이 광고를 내며 화제가 됐다.이날 전파를 탄 광고는 30초 분량으로 한 여성이 티무에서 쇼핑하는 모습과 티무에서 실제 판매 중인 제품의 가격을 보여준다. 수영복은 6.50달러, 무선 이어폰은 8.50달러고 눈썹 정리기는 90센트에 불과하다. 많은 물건을 싸게 사서 돈을 펑펑 쓰는 것처럼 느끼라는 취지의 광고다. 티무 대변인은 &lt;씨엔엔(CNN)&gt;에 이 광고에 대해 “우리가 제공하는 가격으로 인해 소비자들이 최대한 자유롭게 쇼핑할 수 있다는 점을 공유하고 싶었다”고 말했다.    이날 티무 광고는 총 두 번 송출됐고 광고비는 1000만달러(130억 5000만원) 이상 소요된 것으로 알려졌다. 또 슈퍼볼과 연계해 경기 전후 기간 동안 무료 배송 이벤트도 진행했다. 미국 시장조사업체 이핏데이터(YipitData)에 따르면 2월 첫째 주(1월 30일~2월 5일) 티무의 주간 매출액은 500억달러(65조 1500억원)를 넘으며 사상 최대치를 경신했다. 이핏데이터에 따르면 티무 이용자 대부분은 중국 패스트 패션 브랜드 쉬인(Shein)의 타깃 고객층과 중복된다. 총 사용자 수는 쉬인이 월등히 많지만 티무는 ‘제2의 쉬인’으로도 불리고 있다.그러나 미국 투자자문회사 ‘샌포드C.번스틴’은 지난달 낸 보고서에서 “사용자 행동 데이터와 강박적인 공급업체 관리로 무장해 새롭고 실험적인 패션을 쫓는 쉬인의 전략과 달리 티무는 화이트 라벨 상품(소매업체가 자체 브랜드와 로고를 사용해 판매하지만 타사가 제조한 제품)의 디지털 할인 소매점에 더 가깝다”고 분석했다. 이어 번스타인은 “티무의 상위 판매자들은 일반적으로 경쟁 플랫폼보다 낮은 가격에 제품을 판매하고 있는데 이것은 판매자들의 간접 비용은 낮고 경쟁력 있는 영업 마진을 갖고 있다는 것을 의미한다”고 전했다. 티무, 쉬인와 틱톡 모회사인 바이트댄스가 운영하는 ‘틱톡샵’을 비롯한 차세대 중국 전자상거래 애플리케이션(앱)은 지난해 미국과 전 세계 주요 시장에서 인기 서비스로 부상했다. 이 업체들은 경쟁적인 가격 전략에 힘입어 아마존과 같은 기존의 전자상거래 강자들에게 위협이 되고 있다.실제로 최근 아마존과 월마트를 제치고 미국에서 가장 많이 다운로드 되는 앱 중 하나로 자리 잡았다. 모바일 시장 데이터 분석업체 센서타워의 에이브 유세프 선임 애널리스트에 따르면 지난해 4분기 미국 내 티무 앱 설치량은 아마존, 월마트와 타겟을 모두 뛰어넘었다. 티무는 11월 iOS와 안드로이드 앱 마켓에서 상위권으로 오른 후 쭉 그 자리를 유지하고 있다. 또 최근 한 달 동안 미국 애플 앱스토어에서 아이폰 무료 앱 부문 1위를 차지했다. 이뿐만 아니라 지난해 9월 출시 후 2400만회의 다운로드를 기록했고 1100만명 이상의 월간 활성 사용자를 달성했다. 유세프는 티무가 특정 품목에 대해 89%의 할인율을 적용하는 등 굉장히 저렴한 가격과 깜짝 할인 행사를 통해 신규 사용자 확보에 성공했다고 분석했다. PDD는 미국 시장에 만족하지 않고 캐나다로 사업 확장을 준비 중이다. &lt;사우스모닝차이나포스트(SMCP)&gt;는 “PDD가 북미 시장에서 확장하는 것에 집중한다는 것은 티무가 보조금의 비중이 큰 자사의 사업 모델에 자신감을 갖고 있다는 점을 반영한다”고 전했다. 류쥔 티무 재무 부사장은 지난해 3분기 실적 보고 자리에서 “PDD의 해외 사업은 현재 매우 초기 단계에 있다”며 “현재 우리 재정 수치에 미치는 영향은 크지 않다”고 밝혔다. 워싱턴포스트는 “티무는 용두사미로 끝날 수도 있지만 중국 IT 기업을 통해 중국 공장으로부터 직접 상품을 직접 구매할 수 있게 해줘 소매 산업에서 혁신을 일으켰다”며 “이 중국 앱들은 각자의 사용 여부를 떠나 우리 모두의 쇼핑 경험을 변화시키고 있다”고 전했다. 다만 티무에서 판매 중인 제품의 품질이 떨어지고 배송이 늦어지면서 소비자들의 불만도 늘고 있는 것으로 알려졌다. 또 일각에서는 티무가 현재는 초저가 전략으로 큰 인기를 끌고 있지만 이것이 지속 가능할지에 대해 의문을 제기한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240039.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG ‘의존도’ 낮춘 LX세미콘, 삼성과 협력으로 몸집 키울까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240018</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 05:13:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LX세미콘이 지난해 해외 고객사 확보로 인해 주요 고객사인 LG디스플레이에 대한 매출 의존도를 크게 줄였다. LX세미콘은 또 최근 삼성디스플레이까지 고객사로 확보하면서, 수익처 다각화 기반을 마련했단 분석이 나온다.25일 LX세미콘의 주주총회소집공고상 기재된 연결재무제표에 따르면 회사의 최대 고객사인 LG디스플레이가 전체 매출에서 차지하는 비중은 56.7%(1조2026억원)로 나타났다.최근 수년간 LX세미콘의 LG디스플레이 대한 매출 의존도는 70%대를 웃돌았다. △2019년 77.4% △2020년 74.2% △2021년 71.2% 등이다.그간 LX세미콘이 LG디스플레이 대한 매출 의존도가 높았던 것은 사실 당연한 결과다. LX는 2021년 LG그룹에서 계열분리된 그룹이다. LX세미콘의 전신은 실리콘웍스로 LG그룹의 계열사였다. 2021년까진 내부 계열사인 LG디스플레이에 대한 거래 의존도가 높을 수밖에 없는 구조였다.또 사업적인 측면에서도 LG디스플레이는 LX세미콘의 주요 고객사다. LX세미콘은 모바일과 디스플레이 등에 적용하는 디스플레이 구동칩(DDI)을 설계하는 회사다. DDI는 TV와 스마트폰 등 디스플레이가 탑재된 전자제품에 필수적으로 탑재되는 반도체다.   다만 LX그룹이 LG그룹으로부터 계열 분리한 이후부터는 LG디스플레이에 대한 의존도를 낮추고 고객사를 다각화할 필요성이 더욱 커졌다. 업계 관계자는 “궁극적으로 회사 규모와 매출을 키우기 위해서는, LG디스플레이에 대한 의존도를 낮추고 매출처를 다각화하는 게 필요하다”며 “LX세미콘도 그러한 기조로 사업 방향을 잡은 것으로 안다”고 설명했다.LX세미콘이 LG디스플레이에 대한 의존도가 낮아진 배경으로는 해외 고객사 확보가 주효했던 것으로 풀이된다. LX세미콘 관계자는 “중국 등 해외 거래선에서 추가 고객사를 확보한 영향이 있었을 것”이라고 설명했다.실제로 중국 패널업체는 디스플레이 시장에서 막대한 자본력을 바탕으로 공격적인 설비투자를 진행하고 있다. 아직 사업보고서가 나오기 전으로 2022년 국가별 매출 구성은 알 수 없다. 다만 LX세미콘의 2021년 중국향 매출은 8250억원으로 전년(2020년) 5154억원 대비 60.1% 늘었다. 2022년에도 이같은 흐름이 지속됐을 것으로 풀이된다.최근 시장에선 삼성디스플레이가 LX세미콘이 생산하는 DDI를 사용키로 했다는 분석이 나왔다. 삼성디스플레이가 LX세미콘의 DDI를 사용하는 건 이번이 처음이다. LX세미콘이 LG디스플레이에 이어 또 다른 대형 고객사인 삼성디스플레의 물량까지 확보하게 된다면, 수익처 다각화가 더욱 쉬워진다. 양사는 현재 DDI 연구·개발(R&amp;D) 프로젝트를 시작한 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240036.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[닌텐도, 슈퍼마리오로 엔터테인먼트 제국 구축 나선다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240023</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 02:47:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[닌텐도가 주력 게임기인 ‘스위치’의 인기에 힘입어 미국 로스앤젤레스의 유니버설 스튜디오 할리우드에 ‘슈퍼 닌텐도 월드’를 지난 17일(현지시간)에 개장했다. 일본 오사카에 두번째다. 또 슈퍼마리오 지식재산권(IP)을 바탕으로 한 애니메이션 영화 ‘슈퍼마리오 브라더스’가 오는 4월 개봉한다.   닌텐도 경영진은 슈퍼마리오 유니버스를 게임 외의 엔터테인먼트 분야로 확장하는 것이 회사 입장에서는 자연스러운 일이었다고 설명한다. 타카하시 신야 닌텐도 기획제작본부장은 “사람들은 닌텐도를 게임 회사로 본다고 생각하는데 우리는 스스로를 엔터테인먼트 회사로 간주한다”고 밝혔다. 닌텐도가 게임 기반의 콘텐츠를 제작하는 것은 이번이 처음이 아니다. 1993년에 슈퍼마리오를 바탕으로 한 실사 영화를 제작했고 1989년에는 ‘젤다의 전설’ 애니메이션 시리즈가 나왔다. 그러나 최근 닌텐도가 추진 중인 프로젝트는 기존에 벌이던 사업의 범주를 더 많이 벗어난다고 볼 수 있다. IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 “모든 것은 닌텐도가 ‘슈퍼마리오 런’으로 모바일 게임에 진출하며 시작됐고 테마 파크와 영화로 인해 본격화됐다”고 전했다.더버지는 특히 미야모토 시게루 대표이사가 최근의 비게임 사업에 직접 관여했다는 점에 주목했다. ‘마리오의 아버지’로도 불리는 미야모토는 슈퍼마리오 런 모바일 게임과 애니메이션 영화 제작에 참여했고 슈퍼 닌텐도 월드 두 곳의 설계에도 참여했다.   미야모토는 슈퍼 닌텐도 월드를 통해 “사람들이 마리오를 알고 상호작용할 수 있는 기회와 접점을 제공하려는 목적이 있다”고 말했다. 타카하시는 테마 파크가 “특정 나이대나 계층을 겨냥하지 않고 게임을 통해 마리오를 알든 모르든, 한번도 게임을 해본 적 없는 어린 아이까지도 포함한 모두를 위한 것”이라고 설명했다. 이러한 프로젝트를 효과적으로 실행하기 위해 닌텐도는 파트너사를 찾았다. 애니메이션은 슈퍼배드, 미이너즈 등을 선보인 일루미네이션 엔터테인먼트와 공동 제작했다. 슈퍼 닌텐도 월드는 유니버설 크리에이티브의 기술자들과의 파트너십을 통해 공동으로 조성됐다. 더버지는 직접 방문해보면 양사의 협업이 잘 이뤄졌다는 것을 알 수 있다고 전했다. 또 마치 “게임에서 보던 8비트의 세계가 정말로 살아난 것 처럼 느껴진다”며 “모든 것이 진짜처럼 보인다”고 묘사했다.슈퍼 닌텐도 월드는 유니버설 스튜디오 할리우드 내부에 분리된 공간에 오픈했다. 슈퍼마리오의 상징인 녹색 파이프의 입구를 통과하면 생생한 ‘버섯 왕국’(Mushroom Kingdom)과 피치 공주의 성(Peach’s Castle)을 방문하고 슈퍼마리오 시리즈의 굼바(Goomba), 쿠파 트루파(Koopa Troopa), 피라냐 플랜트(Piranha Plant)와 트웜프(Thwomp)를 만나볼 수 있다. 이곳의 메인 놀이기구는 ‘마리오 카트’로 오랜 시간 사랑 받아온 닌텐도 게임에서 영감을 받아 만들어졌고 증강현실(AR) 기술을 적용해 생동감이 더해졌다. 그 외에도 미니게임과 흥미진진한 볼거리가 넘친다.   화장실, 식당, 카페와 같은 공간도 게임의 한 장면처럼 느껴지도록 꾸며졌다. 식당 ‘토드스툴 카페’(Toadstool Cafe)의 총주방장인 쥴리아 트래시는 “테마 파크가 몰입감 넘치는 환경이기 때문에 이 프로젝트에 참여하는 것이 기대됐다”고 말했다. 타카하시는 슈퍼 닌텐도 월드의 주제를 슈퍼 마리오로 잡은 이유에 대해서 “닌텐도를 생각하면 마리오를 떠올리게 된다”며 “우리가 얼마나 진짜 게임과 같이 현실감이 느껴지도록 생명을 불어넣을 수 있는지를 보고 싶었기 때문에 하나의 IP에 집중했다”고 설명했다. 그는 두 곳의 슈퍼 닌텐도 월드 개장을 통해 “게이머 뿐만 아니라 게임을 하지 않는 사람들까지도 마리오를 사랑한다는 사실을 깨닫게 됐다”고 말했다. 미야모토는 슈퍼 닌텐도 월드와 같이 기술과 엔터테인먼트의 통합에 대해 탐구하는 것에 관심이 있다고 전했다. 그는 테마파크와 같은 비게임 프로젝트가 전통적인 슈퍼 마리오 게임 출시만큼이나 중요하다며 “꼭 게임을 통해 마리오라는 캐릭터를 발견하지 않더라도 발견했다는 사실 자체가 중요하다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240046.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]SKT, 사회학자 사외이사가 필요한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302250001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302250001</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 01:13:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  정보통신기술(ICT) 기업 SK텔레콤(SKT)이 사회학자를 사외이사로 선임하는 방안을 정기주주총회 안건으로 내세워 그 배경에 관심이 쏠립니다.SKT는 3월28일 서울시 중구에 위치한 본사 SK-T타워 4층 수펙스(SUPEX)홀에서 제39기 정기주주총회를 개최합니다. 주주총회에 앞서 각 안건에 대해 자세히 안내한 '의결권 대리행사 권유 참고서류' 공시에 따르면 SKT는 3명의 사외이사를 선임하는 안건을 주총에서 다룰 예정입니다.SKT가 주주들에게 선임 허락을 구할 사외이사는 △김용학 연세대학교 명예교수 △김준모 한국과학기술원(카이스트) 전기 및 전자공학 부교수 △오혜연 카이스트 전산학부 교수 등 3명입니다.3명 중 김 교수는 유일하게 인문학자로 눈길을 끕니다. 그는 이미 2020년부터 2022년까지 3년간 SKT의 사외이사로 활동했고 이번에 재선임 대상이 됐어요. 김 교수는 연세대 사회학과 교수를 거쳐 노무현정부 시절 교육부 BK기획위원회에 몸 담았습니다. 이후 제18대 연세대 총장을 역임했으며 현재 연세대 명예교수로 있습니다. 그는 사회학 분야에서 높은 이해도를 보유한 명망 높은 사회학자로 꼽힙니다.통신·인공지능(AI)·메타버스 등 ICT 사업을 펼치고 있는 SKT가 사회학자를 사외이사로 두는 것은 회사의 지배구조 선진화와   가치 추구에 도움이 될 수 있다고 봤기 때문이예요.SKT는 김 교수가 지난 3년간 사외이사로 활동하며 회사가 2021년 인적분할할 당시 기업가치를 지켜나가는데 있어 적극적으로 의견을 개진해 경영에 도움을 줬다고 판단을 내렸습니다. 분할 후에도 주주들에게 제공하는 배당의 규모를 유지하거나 약 2조원의 자사주를 소각하는 등의 방안을 도출하는데 김 교수가 도움을 준 셈이죠.SKT는 5G 가입자를 늘리고 AI와 메타버스 사업을 확대하는 등의 과정에서   가치를 추구해야 합니다. 사회적 가치란 경제적 가치뿐만 아니라 사회·환경·문화 등의 영역에서 공공의 이익과 공동체 발전에 이바지할 수 있는 가치를 말합니다. 예를들면 소비자들이 안전하게 지낼 수 있는 환경을 제공하고 사회적 약자를 배려하며 양질의 일자리를 창출하는 등의 기업 활동이 해당될 것입니다.회사가 어떻게 하면 이러한 사회적 가치를 추구할 수 있을지에 대해서는 아무래도 이공계의 전문가보다 김 교수와 같은 사회학자가 더 효과적인 조언을 해줄 수 있겠죠.  그렇다면 SKT는 왜 사회적 가치를 추구하려고 할까요? 우선 SKT는 KT, LG유플러스와 함께 국내 통신산업을 이끌고 있는 기간통신사업자입니다. 사기업이지만 정부가 경매를 통해 제공하는 공공재인 주파수를 사들여 전국민에게 통신 서비스를 제공하는 공적인 역할도 하고 있어요. 통신망은 전기·도로·수도 등과 같은 사회적 인프라의 역할을 합니다. 과거 사고로 통신망이 두절돼 인터넷과 스마트폰이 먹통이 됐을 때 통신망이 사회에 미치는 영향이 얼마나 큰지에 대해 많은 소비자들이 경험했습니다.이처럼 사회의 기본 인프라에 해당되는 통신망을 구축하고 운영하는 역할을 맡고 있다보니 단순히 경제적 이익만을 추구할 순 없겠죠. 어떻게 하면 국민에게 나은 서비스를 제공하고 사회적 약자를 배려할 수 있을지에 대해 고민해야 합니다. SKT는 무선통신 1위 사업자입니다. 사회적 가치에 대한 고민을 더 해야 하는 위치에 있습니다.SKT가 속한 SK그룹 차원에서 봐도 사회적 가치는 경제적가치 못지 않게 중요한 가치입니다. 그룹의 오너인 최태원 회장이 사회적 가치를 경영철학으로 삼고 있기 때문이죠. 최 회장은 국내외 다양한 자리에서 기업의 사회적 가치 추구에 대해 강조했어요. 계열사 최고경영자(CEO)들에게도 어떻게 하면 경제적가치와 사회적 가치를 함께 추구할 수 있을지에 대해 고민할 것을 주문했습니다. 그룹의 주요 계열사 중 한 곳인 SKT도 어깨가 무거울 수밖에 없겠죠.일부 소비자들은 SKT를 비롯한 통신사들이 기대에 미치지 못하는 5G 품질과 다양하지 못한 요금제를 내세웠다며 쓴소리를 내뱉고 있습니다. SKT도 이를 잘 알고 있죠. 가장 많은 무선통신 가입자를 보유한 주도적 사업자인만큼 보다 큰 사회적 가치를 구현할 수 있는 서비스를 내놓을 수 있기를 기대해봅니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/25/blt202302250001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]엠바크 신작 '더 파이널스'…넥슨 서구권 매출 선봉장 될까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240021</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 12:28:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넥슨이 다음달 1인칭 팀 슈팅게임 '더 파이널스(THE FINALS)'의 글로벌 베타테스트를 통해 시장성을 검증한다. 지난해 3조3946억원(엔화 기준 3537억엔)의 매출을 거둔 넥슨은 2019년 지분 전량을 인수한 엠바크스튜디오의 신작을 통해 글로벌 게임시장을 정조준한다는 계획이다. '프로젝트 디스커버리'서 '더 파이널스'로 엠바크스튜디오는 지난해 8월 열린 글로벌 게임쇼 '게임스컴 2022'의 '오프닝 나이트 라이브' 코너에서 프로젝트 디스커버리의 정식 타이틀을 '더 파이널스'로 확정·공개했다.  더 파이널스는 실제 장소를 구현한 가상 전장에서 팀원들과 적을 상대하는 1인칭 팀 대전 슈팅게임으로, 지난해 8월 타이틀명을 확정한 뒤 한 달여만에 신규 트레일러 영상을 공개한 바 있다. 당시 신규 트레일러 영상에서는 그간 공개되지 않았던 실제 플레이 영상이 공개돼 눈길을 끌었다. 시작과 동시에 돈 가방을 빠르게 가져와 ATM에 넣고 이를 사수하는 과정에서 전투를 통해 승패를 결정짓는 더 파이널스의 게임성을 비롯해 '닌자', '카우보이' 등 다양한 캐릭터까지 공개됐다. 특히 더 파이널스의 경우 PC와 콘솔 기기(플레이스테이션5, 엑스박스 시리즈 X·S)에 대응하는 슈팅 장르라는 점에서 관심을 모았다. 넥슨은 글로벌 시장 니즈에 맞는 PC·콘솔 버전 게임으로 해외 매출을 대폭 확대한다는 계획이다.  실제로 넥슨은 지난 1월 모바일과 PC 버전 내 프리시즌 형태로 오픈한 '카트라이더: 드리프트'를 다음달 9일 콘솔 버전까지 확대하는 한편, 각 플랫폼을 넘나드는 '풀크로스 플레이'를 제공해 국내외 유저층을 대폭 늘릴 예정이다. 여기에 △프라시아 전기 △퍼스트 디센던트 △마비노기 모바일 △워헤이븐 등 신작을 순차적으로 출시할 계획을 세운 넥슨은 더 파이널스까지 신규 라인업에 추가하게 됐다. 랍 루네쏜 엠바크스튜디오 공동 설립자 겸 최고 콘텐츠 책임자는 "더 파이널스는 현존하는 슈팅 장르 게임들과 다른 새로운 게임성을 제시한다"며 "게임 속 모든 것이 무너지는 역동성과 한계없는 전략의 재미를 경험해 보시기 바란다"고 전했다. 3월 베타 오픈…서구권 통할까 넥슨은 올 들어 개발 신작을 꾸준히 출시할 예정인데, 주목할 점은 글로벌 시장을 타깃으로 한 PC·콘솔향 콘텐츠를 늘렸다는 것이다. 더 파이널스 역시 그 중 하나로, 다음달 7일부터 2주간 스팀에서 글로벌 베타 테스트를 진행해 유저들의 피드백을 청취하는 한편 이를 바탕으로 게임 완성도를 높일 것으로 예상된다. 글로벌 베타 테스트는 24일부터 스팀 상점 페이지에서 진행되는 사전등록 신청을 통해 참여할 수 있다.  이처럼 넥슨이 글로벌을 타깃으로 개발 기조를 확대하는 배경은 매출 구조에 있다. 지난해 넥슨의 연간 매출 3537억엔 가운데 한국에서만 전체의 60%가 넘는 2129억엔이 나왔는데 북미·유럽과 기타 지역은 각각 201억엔, 238억엔에 그쳤다. 넥슨의 북미·유럽 지역 매출은 일본(약 105억엔)에 비해 두 배에 육박하며 전년 대비 7%의 성장세를 보였지만, 규모 면에서는 중국이(약 864억엔)나 기타 지역보다 낮은 상황이다. 폭발적으로 성장한 한국 시장에 비해 서구권 내 인지도가 낮다고 판단한 넥슨은 슈팅 장르 등 상대적으로 PC와 콘솔 수요가 많은 해외 지역을 중점적으로 공략해 신규 수익원을 확보할 계획이다. 엠바크스튜디오의 더 파이널스를 게임스컴에서 처음 공개한 것도 이런 이유에서다. 스웨덴 스톡홀름에 위치한 엠바크스튜디오의 위치적 이점을 살려 서구권 시장 접근성을 확보하고, 장기적으로는 북미·유럽 매출을 확대하는 복안이다.   게임업계의 한 관계자는 "코로나 이전까지 모바일에 집중했던 개발 기조가 최근 들어 PC·콘솔 버전에 대응하는 형태로 변화하고 있다"며 "이는 모바일 게임을 개발하는 것보다 기간이 오래 걸리고 더 많은 인력이 투입되지만, 서구권 등 해외 지역 수익을 확대할 가능성이 높다는 점에서 서서히 트렌드로 자리잡아가는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'라이언로켓'은 어떻게 '생성형 AI' 서비스를 빠르게 내놓을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240007</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 11:13:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업 생태계 정보를 소개합니다.     ‘생성형 AI(인공지능)’가 주목받고 있습니다. 제너레이티브 AI(generative AI)라고도 하죠.지금까지의 AI가 입력된 데이터를 분석하거나 인식하는 정도에 그쳤다면, 생성형 AI는 이용자의 요구(주어진 조건)에 따라 기존 학습 데이터(초거대 AI)를 기반으로 비교 학습을 통해 새로운 데이터·결과물 등을 만들어내는데요. 텍스트·음성·영상·이미지 등 다양합니다.기계학습 모델 가운데 생성 모델(generative model)이 사용되는 것으로 생성형 AI 자체는 새로운 게 아닌데요. 다만 초거대 AI가 등장함에 따라 그 데이터와 결과물의 수준이 차원이 달라졌고요. 때문에 강력한 경제적 파급효과가 예상된다고 합니다.2019년 3월 설립된 ‘라이언로켓(Lion rocket)’은 처음부터 생성형 AI를 연구해온 스타트업인데요. 라이언로켓이 생성형 AI 시장에 빠르게 서비스를 내놓으면서 대응할 수 있는 이유입니다. 정승환 대표와 만나 관련 시장에 대한 이야기를 듣고 왔습니다. 01. 생성형 AI에 특화한 팀? “음성이나 영상 생성 기술을 갖고 있는 곳은 많아요. 하지만 저희는 생성형 AI로 시작해서 지금까지 그것만 해온 회사거든요. 내부에 생성형 AI만을 위한 팀들이 이미 다 구축돼 있어요. 그동안 갈고 닦아 온 거죠. 생성형 AI 시대에 준비된 팀이라 빠르게 갈 수 있어요.”생성형 AI만을 위한 팀은 어떤 모습일까요?예를 들어 새로운 서비스를 만들려면 거쳐야 할 과정들이 많습니다. 데이터를 수집해 정제하고 분석하고, 어떤 모델인지 파악해서 학습 방법을 어떻게 할지 구축한 다음, 튜닝하고 결과물을 봐야 하죠.이러한 과정에서 인식 기술에 필요한 것과 생성 기술에 필요한 것이 다르다고 하는데요. 엔지니어에게 완전 다른 스킬이 각각 요구된다고 합니다. 즉 생성형 AI를 하려면 그에 맞는 팀이 구성돼 있어야 하는데요. 라이언로켓엔 생성형 AI만 3~4년 연구해 온 공동창업자 3명을 포함한 연구팀이 있습니다.여기서 끝이 아닌데요. 결과물을 봤을 때 만족하지 못할 수도 있겠죠. 그렇다면, 어떤 단계에서 수정이 필요한지 알아야 하는데요. 각 단계를 다시 살펴봐야 하는 겁니다.그런데 이를 빠르게 가능케 하는 게 ‘옵스(Xops)’인데요. 구축하는 데 적게는 몇 개월이 걸린다고 합니다. 라이언로켓은 이미 구축해놨고요.“데이터를 수집·정제·튜닝하는 모든 실험 절차를 더 매끄럽게 진행할 수 있도록 자동화 파이프라인 시스템을 구축해둔 것이 라이언로켓 모델의 특장점인데요. 저희는 옵스팀이 있기 때문에 실험을 더 빨리 할 수 있고 결과를 금방 볼 수 있습니다.”쉽게 말해, 각각의 단계에서 필요한 미세 조정을 더 빠르게 해 투박한 결과물이 아닌 매끄러운 결과물을 낸다고 보면 되는데요.“저는 보통 제약에 비유하는데요. 실험실이 있어야 실험을 돌리잖아요. 실험실이 구축돼 있냐, 거기에 맞는 인재들이 있냐, 실험 결과를 평가할 수 있는 대상이 있냐. 이런 것들을 만드는 데 몇 년 걸리는 거죠.”   02. 일반인이 가상얼굴을 만드는 이유  라이언로켓은 일단 자사 생성형 AI 서비스 가운데 ‘베리미(VeryMe)’의 해외 시장 진출에 본격 나서려고 하는데요.베리미는 2022년 9월 내놓은 가상얼굴 앱입니다. 누구나 자신의 가상얼굴을 만들고 사용해 경제 활동을 하는 것을 대중화하기 위해 만든 건데요.“릴 미켈라라고 유명한 가상 인플루언서가 있거든요. 인스타그램 팔로워가 300만명이고 연 매출이 160억원쯤 돼요. 개인이 누구나 실사로 가상 인플루언서가 될 수 있게 하는 게 베리미입니다.”앱을 통해 자신의 얼굴을 촬영하면, 베리미만의 고유 가상얼굴 데이터가 합성돼 다양한 버전의 가상얼굴이 생성되는데요. 이 가운데 선택해 프로필을 만들면 됩니다. 이후부턴 자신의 얼굴이 담긴 사진 또는 영상을 앱에 업로드하면 선택한 가상얼굴로 자동 변환되고요. 저작권은 이용자에게 있고, SNS 등에서 제한 없이 활용할 수 있습니다.어떤 이들이 사용할까요?  “실제 릴 미켈라처럼 인플루언서로 활동하고 싶어 하는 이용자들이 가장 많고요. 쇼핑몰을 운영하는데 모델을 쓰기보다 내가 촬영하고 얼굴만 바꾸는 식으로 활용하려는 분들도 있어요. 가상얼굴로 활동하면 친구들도 전혀 못 알아보죠. 그래서 노래를 잘하고 춤을 잘 추는데 친구들이 볼까봐, 학교에서 잘 나가지 못해서 등의 이유로 SNS를 하지 못했던 친구들도 이용해요. 부캐에 대한 의지는 반드시 존재한다고 보고 있습니다.”개인적으로 이제 SNS는 못 믿을 세상이 오는 것 아니냐는 생각이 들었는데요.인터뷰 자리에 동석한 라이언로켓 관계자는 “사실 어떻게 보면 베리미도 많이들 쓰는 (보정이 많이 돼 거의 다시 태어나는) 셀카 앱과 다를 바 없는데, AI·가상얼굴 등 용어 자체 때문에 사람들이 다소 무겁게 받아들이는 것 같습니다”라고 의견을 전하기도 했습니다.딥페이크(Deepfake) 이슈는 없을까요?“딥페이크 문제의 본질은 다른 사람의 얼굴을 도용하는 거거든요. 베리미는 존재하는 본인의 얼굴을 내가 사용하는 것이기 때문에 거리가 멀죠.”베리미 윤리 가이드라인도 공개하고 있는데요. 타인의 얼굴 정보 무단 활용과 불법 콘텐츠 생산 금지 등에 초점을 두고 기술적 장치도 고도화하고 있습니다.어쨌든 가상인간 시장이 계속 커지고 있는 건 확실하고, 그 가운데선 직접 가상인간이 될 수 있는 가상 인플루언서 시장이 파이가 크다고 보고 있고요. 이에 라이언로켓은 베리미 서비스를 밀고 가려는 건데요. 해외뿐 아니라 B2B(기업 간 거래) 시장도 보고 있습니다.한 교육 업체는 강사의 강의력과 비주얼을 다 잡고자 라이언로켓과 논의 중이라고 하는데요. 예컨대 실제 강의를 잘하는 선생님이더라도, 학생들이 좋아하는 선생님 스타일은 다 다를 수밖에 없다고 합니다.그래서 베리미에 적용한 기술(이용자 본연의 얼굴을 세상에 하나뿐인 가상얼굴로 변환해주는 ‘자체 스왑 기술’로 사진과 영상 모두 변환 가능)로 후자를 만족시키려는 겁니다.참고로 라이언로켓이 베리미 서비스를 위해 참고한 회사는 일본의 ‘애니칼라(Anycolor)’입니다. ‘버추얼 유튜버’ 시장을 대중화해왔는데요. 애니메이션 캐릭터 기반의 유튜버라고 이해하면 쉽습니다.   03. 5일만에 개발한 서비스, 미버스 자체 스왑 기술이 또 적용된 라이언로켓의 서비스가 2023년 1월 출시한 AI 아바타 앱 ‘미버스(Meverse)’인데요. 5일만에 개발했다고 합니다. 생성형 AI 기술을 빠르게 적용해 또 서비스를 내놓은 거죠.미버스는 본인 얼굴 사진 1장만 업로드하면, 수퍼히어로·판타지·사이버펑크 등 다양한 콘셉트의 프로필 사진을 3분 안에 만들어줍니다. 타깃은 케이팝을 좋아하는 글로벌 팬들입니다. 케이팝 스타가 될 수 있는 테마를 추가해 테스트 중입니다.베리미랑 뭔 차이일까요. 베리미는 최종 결과가 내가 아닌 다른 사람처럼 보이는 것이지만, 미버스는 얼굴 자체는 나지만 정체성이 다른 캐릭터로 바뀐다고 보면 됩니다.모티브가 된 서비스가 있는데요. 사진 편집 앱 ‘렌사(Lensa, 개발사 프리즈마랩스)’입니다.매직아바타(Magic Avatar) 기능이 최근 주목을 받았는데요. 이를 활용하려면 사진 10~20장 정도를 올려야 합니다. 그 사진들을 가지고 AI가 학습해 우주복을 입은 모습 등 새로운 나의 사진을 만들어줍니다. 해당 기능을 선보이고, 일주일 만에 약 100억원의 매출을 올렸다고 하는데요.  라이언로켓도 빠르게 움직인 겁니다. 미버스는 처음부터 전 세계에 동시 론칭했는데요. 사진 10장에 0.99달러, 30장에 1.99달러 등으로 가격이 책정돼 있습니다.매직아바타 열풍이 미국에서부터 시작해 브라질, 인도 등에서 불었고요. 미버스 역시 비슷했습니다. 아무래도 매직아바타를 경험한 이용자들이 있었기 때문으로 분석되는데요. 현재 미버스 또한 해외에서 결제 전환율이 높다고 합니다.사실 베리미는 인플루언서가 돼 경제 활동을 할 수 있는 것이지만, 미버스는 일회성으로 즐기는 수준에 그칠 것도 같은데요. 물론 베리미도 단순히 즐기는 데 그칠 수도 있고요.  그래서 장기적으로 수익모델이 될 수 있는 서비스는 준비하는 게 없냐고 물었는데요. ‘생성형 AI’ 관련 이야기가 매일 쏟아지는데요. 생성형 AI 기술을 2019년 회사 설립 당시부터 연구해온 스타트업이 있습니다. ‘라이언로켓’입니다. 라이언로켓에 대한 더 많은 스토리를 &lt;블로터의 투자 리터러시 플랫폼(넘버스)&gt;에서 만나보세요.📣당신에게 들려줄 이야기·AI 아바타 생성 앱을 5일만에 개발할 수 있었던 이유·일반인들은 가상얼굴을 만들어 무얼 하려 할까·해외에서 돈 벌고 있는 생성형 AI 관련 서비스·이전과 다른 AI, 시장은 어떻게 새판을 짰나·라이언로켓의 매출과 올해 목표]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한글과컴퓨터, 1200억원 실탄 '글로벌 SaaS'에 쏟는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240019</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 09:15:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토종 소프트웨어(SW) 기업 한글과컴퓨터(이하 한컴)가 확보한 1200억원의 현금을 글로벌 SaaS(서비스형 소프트웨어) 시장을 공략하는데 투자한다. 이는 김연수 한컴 대표의 전략의 일환으로 풀이된다. 2021년 8월 취임한 김 대표는 '글로벌-데이터-서비스' 전략 기조 아래 오피스에 집중됐던 회사의 체질을 개선하는데 주력하고 있다.24일 한컴에 따르면 2022년말 기준 회사의 현금및현금성자산은 별도 기준 1200억원이다. 지난해 사업 포트폴리오를 재편하면서 한컴MDS를 비롯한 11개 계열사들을 매각하면서 현금을 확보했다.한컴은 확보한 현금을 기반으로 글로벌 SaaS 시장 공략에 나선다. 그 첫 번째 대상은 싱가포르에 설립한 '한컴얼라이언스'를 통해 투자하는 글로벌 SaaS 기업 케이단 모바일(KDAN Mobile, 이하 케이단)이다. 한컴은 2022년 6월 한컴얼라이언스를 통해 케이단에 투자하는 내용의 계약을 맺었다. 한컴은 확보한 현금을 활용해 케이단의 지분 인수를 마무리 할 계획이다.2009년에 대만에서 설립된 케이단의 주력 사업은 △모바일 PDF △전자서명 △모바일 애니메이션 등의 솔루션이다. 지역별로는 매출의 80%가 북미와 유럽에서 발생했다. 제품별로 매출을 따져보면 인공지능(AI) 문서관리 서비스에서 절반이 나왔다. 이 서비스는 어도비의 도큐먼트CC와 경쟁을 펼치고 있다. 케이단의 AI 문서관리 서비스에는 한컴의 기술이 API(응용 프로그램 인터페이스)로 시범 적용됐다. 케이단은 2018년 실리콘밸리 리뷰가 꼽은 '톱(Top) 10 베스트 소프트웨어 컴퍼니'에 선정되는 등 글로벌 SaaS 시장의 강자로 꼽힌다.한컴은 자사의 오피스 SW 기술과 케이단의 솔루션을 결합해 아시아·북미·유럽 시장을 공략할 계획이다. 또 케이단 외에도 경쟁력을 갖춘 SaaS 기업을 적극 인수해 글로벌 클라우드 시장을 노린다. 기존 온프레미스(서버·스토리지 등 IT 인프라를 자체 데이터센터나 전산실에 구축한 업무 형태)에서 클라우드로 전환한 기업들은 업무에 유용한 SaaS가 절실하다. 클라우드 기반의 업무를 보다 효율적으로 하기 위해 기존 구축형 SW가 아닌 클라우드에서 구동되는 SaaS가 있어야 하기 때문이다. 한컴은 이같은 기업들의 SaaS 수요를 노릴 방침이다. SaaS 기업을 고객으로 확보하면 지속적인 매출을 기대할 수 있다. SaaS 고객들을 확보하면 향후 클라우드로 전환하는 기업들을 신규 고객으로 유치하는데 더 유리할 수 있다.한컴은 보유한 기술을 SDK(소프트웨어 개발 키트)와 API로 구성해 이를 필요로 하는 기업들에게 공급하는 사업도 적극 펼치고 있다. 기술의 상품화를 통해 매출을 올리는 방식이다. 한컴은 △한컴오피스 △한컴싸인 △광학문자인식(OCR) △자연어처리(NLP)를 비롯해 케이단의 PDF AI 등을 SDK·API 형태로 삼성SDS에 제공한다. 삼성SDS는 한컴의 API·SDK를 자사가 보유한 브리티 RPA(로봇 프로세스 자동화), 오토메이션플랫폼과 같은 업무 자동화 솔루션과 연계해 개발한다.또 한컴은 문서비교 SDK와 AI OCR SDK를 원오원에 공급한다. 2018년 설립된 원오원은 △RPA 구축 △생체인증 △서버 △네트워크 등의 솔루션을 20여개의 공공기관 및 금융기관에 공급하는 기업이다.한편 한컴은 2022년 별도 기준 매출 1261억원, 영업이익 423억원을 기록했다. 전년 대비 매출은 9.3% 늘었지만 영업이익은 3.2% 줄었다. 연결기준으로는 매출 2420억원, 영업이익 250억원이다. 전년 대비 각각 38.2%, 42.1% 감소했다. 당기순이익은 285.2% 증가한 168억원이다. 연결기준 매출과 영업이익이 줄어든 것은 자회사 한컴라이프케어의 방역복 등 일부 사업이 축소된 영향이다. 한컴MDS와 그 종속기업을 매각한 영향으로 당기순이익은 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코, 우수공급사 선정 대폭 확대...동반성장·ESG경영 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240015</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 09:15:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코가 우수공급사(PHP·POSCO Honored Partner) 선정 규모를 확대하는 등 공급사에 대한 동반성장·ESG(자연·사회·거버넌스) 경영을 강화한다.  24일 포스코는 지난해 자재와 설비 공급사 위주로 38개였던 PHP를 올해부터 원료 공급사까지 확대해 59개사를 선정했다고 밝혔다.PHP제도는 포스코가 2005년부터 운영하고 있다. 공급사의 1년간 납품실적을 평가해 기술, 품질 등 우수한 성과를 거둔 곳에 PHP 자격을 부여한다.올해 선정된 PHP 공급사는 품질, 납기, 가격 등 전통적 거래 실적과 함께 포스코의 ESG 경영 실천의 일환으로 강화된 환경/안전, 사회공헌 활동, 공정거래 실천 항목에서 우수한 성과를 거둔 곳들로 구성됐다.이 제도는 포스코의 기업시민 경영이념 실천 브랜드인 Together With POSCO의 대표적인 실천사례로 평가받고 있다. PHP공급사는 이 제도를 통해 자사 홍보가 가능하며, 포스코는 PHP 공급사와 지역사회 동반 봉사 활동도 갖고 있다. 포스코는 지난 15일 전라남도 광양시 소재 ‘백운대’에 2023년 우수공급사 59개사를 초청해 간담회도 가졌다. 이날 행사에서 포스코는 PHP 공급사에 한글과 영문으로 된 인증서를 전달했다.PHP 공급사는 이 인증서를 활용해 해외 판로 개척 등 마케팅에 활용할 수 있다. 실제로 포스코에 특수주강제품을 공급하는 (주)경도공업이 PHP 인증서를 통해 인도의 한 철강사에 신규 판로개척에 성공한 바 있다. 이들은 중소기업임에도 포스코로부터 발급받은 PHP 영문 인증서를 제출해 회사의 우수성을 증명하며 사업 협상을 순조롭게 진행했다.그 외에도 PHP 공급사는 △각종 거래관련 보증금 면제 △제철소 출입 우대 △동반성장 프로그램 우선 선발 등의 다양한 혜택을 지원받게 된다.인증서 전달식에 이어 경영현안 공유시간에는 ESG기반 공급망 관리 방안, 비상조달 대응체계 구축 방안, 저탄소 연원료 조달 및 자재관리 혁신방안 등을 공유하고 공급사의 이해도를 높였다.김용수 포스코 구매투자본부장은 “2023년에는 경기침체로 경영환경이 매우 어려운 만큼, 포스코와 공급사가 협업하여 함께 위기를 극복해 나가자”고 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하이브가 SM 차지하면? 네이버파이낸셜·신한카드 '대박'난다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240016</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 09:15:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하이브가 SM엔터테인먼트의 경영권을 가지게 된다면 네이버파이낸셜과 신한카드는 상당한 수혜를 볼 것으로 예상된다. 하이브 소속 및 제휴사 가수들의 굿즈 판매를 담당하는 '위버스샵'(Weverse Shop)의 결제 부문에서 협력 관계를 맺고 있어서다. NCT, 에스파 등 SM 소속 가수들의 굿즈 매출까지 통합할 수 있다면 매출이 늘어날 가능성은 자명하다.24일 업계에 따르면 위버스샵은 이달부터 글로벌 팬들을 대상으로 네이버페이 결제를 허용했다. 이를 기념해 위버스샵에서 네이버페이로 4만원 이상 결제 시 3000포인트를 적립하고, 오는 27일까지 특정품목에 대해서는 무료배송도 지원하고 있다. 통상적인 쇼핑몰에서 묶음배송이 가능한 것과 달리, 위버스샵은 상품 하나하나를 각자 결제해야 돼 무료배송은 파격적인 혜택이다.이는 그만큼 네이버와의 협력 수준이 깊다는 방증이다. 커머스 플랫폼인 위버스샵을 운영하는 '위버스컴퍼니'는 하이브가 55.5%, 네이버가 44.5%의 지분을 각각 가지고 있다. 위버스컴퍼니의 기타비상무이사에는 김남선 네이버 최고재무책임자(CFO)가 이름을 두고 있다. 네이버는 YG엔터테인먼트와의 제휴 효과를 위버스컴퍼니까지 이식하고 있다.팬 커뮤니티 플랫폼인 위버스의 MAU(월간활성이용자)는 수직상승 추세다. 2021년 3분기 블랙핑크의 입점, 2022년 3분기 네이버의 브이라이브를 통합해 각각 전 분기 대비 21%씩 상승했다. 이에 따라 현재 위버스의 MAU는 840만명 수준으로 올라섰다. YG 대표 IP인 블랙핑크에 이어 SM IP까지 위버스에 입점하면 MAU 성장추세는 더욱 가팔라질 전망이다.위버스컴퍼니는 2022년 3분기 누적으로 매출 2212억원, 순이익 78억원을 올렸다. 2021년 연간 매출이 2394억원, 순이익 80억원이었던 만큼 2022년 연간 실적은 이를 상회할 것으로 분석된다. 위버스컴퍼니는 2022년 8월 유상증자 당시 지분 100%의 가치를 1조1000억원으로 평가받았는데 벌써 '조' 단위를 넘어섰다. 네이버로선 지분가치 상승에 따른 재무적 이익 역시 쏠쏠하다.안진아 이베스트투자증권 연구원은 "하이브가 SM 지분 취득 시 케이팝 글로벌 시장점유율 확대에 따른 레이블 기업가치 상승, 글로벌 팬 플랫폼 위버스의 이익 레버리지가 극대화될 것"이라고 봤다.  SM의 존재는 위버스컴퍼니 실적의 양과 질을 모두 배가시킬 '블루칩'이다. 위버스컴퍼니는 위버스재팬과 위버스아메리카 2개의 해외법인 지배하고 있다. SM이 일본시장에서 강점을 가진 만큼 하이브와 사업 연계 시 위버스재팬은 상당한 탄력을 받을 것으로 예상된다. SM 소속 그룹인 동방신기는 올해에도 10개 도시를 순회하는 라이브 투어를 도는 등 여전히 인기가 드높다.위버스샵은 고객 분류가 글로벌과 미국, 일본 3개 국가로 이뤄진다. 한국팬들은 글로벌로 분류돼 네이버페이 결제가 가능하다. 네이버페이 이용자수는 현재 3150만명이다. 위버스샵에서 네이버페이가 제공하는 카드사별 무이자 및 청구할인 혜택을 누릴 수 있어 결제수단으로서 비교우위를 가질 것으로 보인다. 네이버페이는 또 최근 삼성페이와도 결제처를 공유하는 협력을 맺어 락인효과(다른 서비스로 옮기지 않는 효과)가 더욱 배가됐다.네이버페이와 함께 신한카드도 수혜가 전망된다. 신한카드는 2021년 위버스컴퍼니와 함께 PLCC(상업자표시신용카드)인 '위버스 신한카드'를 출시한 바 있다. PLCC는 카드사와 제휴사가 공동으로 기획해 비용과 수익을 분담하는 형태의 카드상품이다. 위버스 신한카드는 신용카드가 4%, 체크카드의 경우 2%의 위버스샵 캐시가 기본 적립된다. 이렇게 확보한 고객은 결제뿐 아니라 카드론, 현금서비스 등 대출수요까지 확장할 수 있다.SM 팬들은 소속가수들을 두루 좋아하는 경향도 있어 혈족과 비슷하다는 뜻으로 '핑크블러드'라고 일컫는다. 이를 눈여겨본 이수만 창업자가 가상국가 'SM타운' 여권까지 만들었을 정도다. 엔터사의 사업 측면에서 보면 개인팬보다 '올팬'에 더 많은 매출발생 기회를 기대할 수 있다. 이러한 매출 확대기회는 네이버파이낸셜과 신한카드에 동등하게 적용될 것으로 풀이된다.네이버파이낸셜 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지금에야 결제 제휴가 된 것은 일부러 시기를 늦춘 건 아니"라며 "네이버페이는 온라인 1위의 간편결제 서비스인 만큼 하이브 입장에서는 많이 쓰는 간편결제를 붙이고 싶었을 것"이라고 말했다.이 같은 협력 효과는 네이버와 같이 금융업을 전략적으로 키우는 경쟁사인 카카오 역시 눈독을 들일 수밖에 없다. 카카오가 SM에 대한 전략적 협력을 강조하는 이유다. 곧 있을 주총에서 카카오에 우호적인 SM 경영진 측이 승리해야 카카오와 카카오뱅크, 카카오페이 등이 수혜를 볼 것으로 예상된다.SM은 카카오의 플랫폼을 활용해 매출을 극대화하겠다는 입장이다. 소속 가수들의 국내 콘서트 및 팬미팅 티켓 유통을 카카오엔터테인먼트를 통해 하도록 협의했다. 그동안 SM은 이수만 창립자의 공연기획사인 드림메이커와 단독 계약해 연 최대 공연횟수가 제한적이었는데, 카카오엔터와 협력함으로써 제한이 사라진다. SM은 'SM 3.0' 사업계획에서 콘서트·팬미팅을 포함한 연 공연횟수를 가수당 20회 수준으로 늘리겠다고 공언했다.이는 즉 산술적으로 가수당 연간 18일에 한 번꼴로 공연을 시킬 수 있다는 뜻이다. 이에 따라 SM의 매출은 늘어날 수 있지만 아티스트의 컨디션 관리는 더욱 어려워질 전망이다. 더 나아가 10여년 전 연예계가 홍역을 앓았던 '노예계약' 이슈가 부상할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]체질 개선 '초록불' 브랜드엑스, 이루다마케팅 상장도?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240009</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 09:15:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다. 액티브웨어 브랜드 '젝시믹스'로 알려진 브랜드엑스코퍼레이션(이하 브랜드엑스)의 모태는 디지털 마케팅입니다. 뷰티 및 헬스 산업 등을 정리하며 수익성을 개선한 브랜드엑스는 자회사 '이루다마케팅'의 상장을 보채고 있는데요. 시장 상황이 녹록지 않은 상태에서 이루다마케팅이 내년을 목표로 한 기업 공개에도 성공할 수 있을 지 주목됩니다.  이번에 눈여겨 볼 공시는 지난 20일 브랜드엑스코퍼레이션이 밝힌 실적입니다. 회사는 지난해 연결기준 2127억원의 매출과 178억원의 영업이익을 기록하며, 전년 대비 각각 23.2%, 64.2% 증가했다고 밝혔습니다. 이는 사업 포트폴리오 개편에 따른 것으로, 젤라또랩(셀프 네일 스티커 기업) 매각과 브랜드엑스피트니스 연결 제거 등 자회사들의 체질 개선을 단행한 결과입니다. 성장성 높은 의류업과 마케팅에 주력할 수 있는 사업구조로 개편했다는 설명입니다. 브랜드엑스코퍼레이션은 '레깅스'로 대변되는 애슬레져 기업 '젝시믹스'로 더 유명하죠.회사는 동종 업계인 '안다르'의 모회사인 에코마케팅을 벤치마킹했다고 해도 과언이 아닌데요. 2003년 설립된 에코마케팅은 자사 마케팅 역량을 기반으로 역량있는 브랜드를 키워주는 '비즈니스 부스팅'을 통해 선순환 구조를 만들어가고 있습니다. 안다르 외에도 마사지기 '클럭'으로 잘 알려진 데일리앤코, 티타드, 몽제 등 여러 브랜드를 육성 중입니다.브랜드엑스의 전신은 2011년 설립된 마케팅 전문기업 '마케팅플래닛'입니다. 이후 2013년 브랜드 인큐베이팅과 마케팅, 프로그램 개발, 판매대행 등을 주요사업으로 하는 브랜드엑스그룹(Brand eXperience Group)으로 재탄생했습니다. 당시 브랜드엑스그룹은 온라인 쇼핑몰 전문 통합광고대행사로 이루다마케팅과 건강기능식품 사업부문인 쓰리케어(현 브랜드엑스 헬스케어), 패션사업 부문인 젝시믹스코리아(현 젝시믹스)로 나눠져 있었습니다. 각 부문별 인큐베이팅과 역량을 강화하면서 분사가 이뤄졌고, 이루다마케팅도 2015년 분사한 바 있습니다.이후 회사가 상장을 준비하면서 2019년 젝시믹스가 브랜드엑스코퍼레이션으로 사명을 변경하고 쓰리케어와 이루다마케팅 등이 자회사로 편입된 형태입니다. 편입 당시 이루다마케팅은 30명 정도의 소규모 대행사였지만 현재 100여명이 안되는 규모로 성장한 상태입니다. 2017년 페이스북을 중심으로 브이커머스, 즉 동영상을 활용해 구매를 유도하고 제품을 판매하는 트렌드에 발맞춰 젝시믹스의 마케팅을 이루다마케팅이 수행하면서 빠르게 성장하는 계기가 됐다는 분석입니다.브랜드엑스코퍼레이션의 분기보고서에 따르면 이루다마케팅은 지난해 3분기 기준 70억원의 매출, 22억원의 순이익을 내기도 했는데요. 회사 측에 따르면 2022년에 매출 100억원을 돌파해 전년 대비 55% 증가한 역대 최고치를 경신하고, 영업이익 또한 전년 대비 60% 증가한 것으로 파악됩니다.  내년 상장 목표…외형 키워 종합 에이전시로 회사는 지속적인 성장 기조를 이어 연내 상장 예비심사와 내년도 IPO까지 추진하겠다는 입장입니다. 지난해 12월에는 중소벤처기업 투자 전문회사인 오엔벤처투자가 조성한 두 곳의 투자조합을 통해 35억원의 투자를 유치했으며, 300억원의 기업가치를 평가받기도 했습니다.하지만 업계 평가는 냉담한데요. 현재 시가 총액 1800억원에 달하는 디지털 마케팅 회사 '모비데이즈'의 경우에도 기술 특례에 실패, 스팩(기업인수목적회사) 합병을 통해 우회 상장하는 등 진통을 겪었습니다. 이에 규모나 기술력 면에서 뒤쳐진 이루다마케팅에 대한 전망이 밝지만은 않은 상태입니다. 한 업계 관계자는 "기술이나 솔루션이 없는 상태에서 용역 비즈니스만으로는 한계가 있다"며 "광고 시장 상장이 어려운 상황에서 자력으로는 힘들 것"이라는 평가를 하기도 했습니다.이루다마케팅은 지속적인 대형 고객사 확보와 함께 B2B 및 오프라인 마케팅 등 신규 사업에 주력하며 외형 확장에 속도를 낸다는 계획입니다. 젝시믹스를 비롯해 휘아, 농심, 매일유업 등 비계열사 고객사를 늘리고 있습니다. 인수 합병을 통해 애드테크 경쟁력도 확보할 예정입니다. 빅데이터, 데이터 마케팅 솔루션, AI영상제작 솔루션 등을 취급하는 업체들과 양해각서(MOU)를 진행해 다양한 온라인 마케팅과 브랜딩 서비스를 강화하고 있다는 설명입니다. 콘텐츠 강화(커머스 컨설팅, 인플루언서 마케팅) 등 마케팅계 버티컬 확장을 통해 기존 사업(퍼포먼스 마케팅, 브랜딩)과의 시너지 창출을 기대하고 있습니다.이루다마케팅 관계자는 "더욱 다양한 수주와 활동을 하기 위해서는 상장사 타이틀이 큰 도움이 되는 것이 사실"이라며 "퍼포먼스, 콘텐츠, 애드테크를 통합 서비스하는 종합 광고 에이전시가 되는 것이 장기적 목표"라고 전했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240026.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2년 연속 적자 일동제약, 올해 실적 호전 가능성 큰 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240014</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 07:14:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신약 개발 파이프라인을 늘린 일동제약이 2년 연속 적자를 기록했지만, 대규모 연구개발(R&amp;D) 비용 투입이 끝나 올해부터는 실적이 호전될 가능성이 클 것으로 전망된다.지난해 일동제약 영업손실은 별도 재무제표 기준 721억원으로 전년 영업손실(543억원) 대비 32.8% 늘었다.일동제약은 R&amp;D 비용을 집중 투입하면서 수익성을 회복하지 못했다. 일동제약은 지난해 R&amp;D 비용으로 1251억원을 투자했다. 일동제약의 R&amp;D 비용 부담은 해가 갈수록 커지고 있다. 2019년 574억원이었던 R&amp;D 비용은 2020년 896억원, 2021년 1082억원으로 늘어났다. 지난해에는 전년 대비 R&amp;D 비용을 15.6% 늘렸다.일동제약의 R&amp;D 비용 증가 추세는 잠시 멈출 것으로 전망된다. 지난해 일동제약이 진행하던 글로벌 3상 임상이 종료되면서 대규모 R&amp;D 비용을 투입해야 하는 사업이 줄어들었다. 현재 일동제약이 보유한 신약 개발 파이프라인은 비임상과 임상1상을 진행 중인 초기 개발 단계다. 2형 당뇨병 치료제와 NASH(비알콜성지방간염) 치료제가 글로벌에서 임상1상이 진행되고 있다. 비임상과 임상1상에 들어가는 비용은 그리 크지 않다. 제약업계 관계자는 “글로벌 임상 3상의 경우 초기 임상과 비교해 임상 참여자 수도 많고 임상을 수행하는 병원에 들어가는 비용도 훨씬 커진다”면서 “임상 3상이 종료됐다는 것은 큰 돈이 들어가는 이슈가 끝났다는 의미”라고 설명했다.일동제약은 작년 한 해 영업손실 규모가 커졌지만 매출 규모 또한 늘어났다. 일동제약은 지난해 6358억원의 매출을 기록했다. 전년 매출액(5591억원) 대비 13.7% 늘어난 규모다.   일동제약의 매출은 전문의약품 제품·상품군이 이끌었다. 일동제약의 지난해 전문의약품 매출은 3410억원으로 전년보다 16.3% 증가했다. 일동제약은 2022년 글로벌제약사인 아스트라제네카와 위식도 역류질환 치료제 ‘넥시움’을 공동판매하기 시작했다. 지난해 3분기까지 기록된 넥시움 매출액은 약 282억원이다. 2022년부터 판매가 시작됐기 때문에 신규 매출액으로 분류된다.제약업계에서는 일동제약의 올해 수익성 지표가 전년보다 호전될 것으로 바라보고 있다. R&amp;D 비용 감소가 확실시 되는 상황에서 매출만 받쳐준다면 충분히 승산이 있다는 것이 이들의 해석이다.일동제약 관계자는 “R&amp;D 분야에서 신약 파이프라인과 프로젝트의 성공 가능성을 높여 투자 유치, 개발 진행 속도 향상, 상용화 및 수익 실현이 서로 연계되는 선순환 구조를 만들겠다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["정치권 낙하산 CEO로 KT 흔들지 말 길"…직원부터 외부 전문가까지 '이구동성']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302240013</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 07:14:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구현모 KT 대표가 차기 최고경영자(CEO) 경선에서 자진 사퇴한 가운데 임직원들을 비롯해 외부의 전문가도 정보통신기술(ICT) 문외한인 정치권 낙하산 인사가 새 CEO가 되는 일은 없어야 한다고 입을 모았다.KT 이사회는 앞서 현 CEO인 구 대표를 두 차례에 걸쳐 차기 CEO 최종 후보자로 선정했다. 하지만 그 과정에서 회사의 최대주주인 국민연금이 절차적 투명성을 더 갖출 필요가 있다는 입장을 나타냈다. 윤석열 대통령도 소유분산기업들이 지배구조를 구성하는 과정에서 절차와 방식이 공정하고 투명하게 이뤄져야 한다는 고민을 함께 해야 한다고 언급했다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.구 대표는 공개 경쟁하겠다는 의사를 나타냈고 회사는 차기 CEO 선임절차를 공개 경쟁 방식으로 다시 시작하기로 했다. 사외에서 18명이 지원했고 사내에서는 절차에 따라 구 대표를 포함한 사장 및 부사장급 16명이 후보에 포함돼 총 34명의 후보군이 꾸려졌다. 하지만 구 대표가 돌연 사퇴 의사를 나타냈다. KT 지배구조위원회가 외부 전문가로 구성한 인선자문단이 후보 압축을 진행하던 도중이었다. 이로써 후보자는 33명으로 줄었다.이런 가운데 사외 후보자 중 윤석열 정부나 과거 보수 정부와 인연이 있었던 후보자가 차기 CEO로 유력하다는 보도들도 나왔다. 이에 KT 내부에서는 정치권 낙하산 CEO에 반대하는 목소리가 터져나왔다. 한 임원은 "과거 KT에 몸 담았던 분도 수년간 회사를 떠나 있어 최근 ICT 경향과 변화된 KT를 단기간에 파악하기 쉽지 않을 것"이라며 "그런데 ICT와 전혀 관계가 없는 분이 CEO로 오면 회사가 또 흔들릴 수 있다"고 우려했다.KT를 여전히 공기업으로 바라보는 정치권의 인식이 개탄스럽다는 지적도 나왔다. 과거 공기업인 한국통신으로 출발했던 KT는 2002년 민영화됐다. 한 KT 직원은 "KT가 여전히 정권 창출 후 논공행상의 대상이 되는 것 같아 어이가 없다"며 "차기 CEO는 통신업에 대한 이해도가 높아야 하고 ICT 산업에 대한 전망과 회사의 대응 방안을 제대로 도출할 수 있는 전문가가 와야 할 것"이라고 말했다.회사 외부에서도 KT의 성장세를 주도할 수 있는 ICT 전문가가 차기 CEO가 돼야 한다는 지적이 나왔다. 주요 기업들의 사외이사를 맡고 있는 한 인사는 "KT는 기존 통신뿐만 아니라 콘텐츠·금융 등 다양한 분야에서 경쟁을 펼치고 있는데 전문성이 없는 분이 CEO가 되면 회사가 많이 흔들릴 수 있어 염려된다"며 "구 대표가 지난 3년간 잘 닦아놓은 길을 계속 발전시킬 수 있는 적합한 사람이 차기 CEO가 돼야 할 것"이라고 말했다.국회에서도 낙하산 CEO를 경계하는 목소리가 나왔다. 국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 더불어민주당 간사 조승래 의원은 성명서를 내고 "윤석열 정권은 여당 국회의원이 KT 대표 선임을 문제 삼고 국민연금이 구 대표의 연임 포기를 종용하며 KT 대표 선임 과정에 노골적으로 개입했다"며 "윤석열 대통령은 지금이라도 KT를 비롯한 민영화 기업의 인사 문제 개입을 그만둬야 한다. 눈앞의 자리를 탐하는 사이에 시장의 신뢰는 무너지고 애꿎은 회사만 망가진다"고 말했다.한편 KT 이사회는 구 대표를 차기 CEO 사내 후보자군에서 제외하고 차기 CEO 선임 절차를 계속 이어갈 방침이다. 구 대표는 3월 정기주주총회를 끝으로 KT 대표이사직을 마무리한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/24/blt202302240030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>