<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 24 May 2022 07:19:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오·티맵 '전화콜 대리운전 시장' 진출 확장 어려워진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240021</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 05:23:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티와 티맵모빌리티가 ‘전화콜’ 대리운전 시장 진출을 확장하는 것이 어려워질 전망이다. 동반성장위원회(동반위)가 중소기업 적합업종으로 지정해서다. 다만 이러한 결정은 법적 강제성이 있는 건 아니고 ‘권고’ 사항이다.제 6기 동반위는 24일 첫 회의를 열고 ‘대리운전업 중소기업 적합업종 권고(안)’을 심의·의결했다고 밝혔다. 중소기업 적합업종 제도는 대기업의 무분별한 진출로 중소기업이 경영악화를 초래한 경우, 위원회가 민간을 중심으로 사회적 합의를 이끌어 내 중소기업이 경쟁력을 확보할 수 있는 시간을 제공하기 위해 마련됐다.앞서 지난해 5월 한국대리운전총연합회(연합회)는 대리운전업의 중소기업 적합업종 지정을 동반위에 신청한 바 있다. 이후 동반위는 합의 도출을 위한 간담회와 이해관계자를 포함한 조정협의체를 구성·운영했다. 이해관계자는 연합회뿐 아니라 전국대리운전노동조합·대리운전협동조합 그리고 대기업인 카카오모빌리티와 티맵모빌리티 등이다.동반위 산하 실무위원회는 주요 쟁점사항에 대해 이해관계자의 최종 의견을 청취 후, 대·중소기업 간 합의되지 않았던 대기업의 프로모션 등과 관련한 최종 조정안을 마련했다. 큰 틀은 대기업의 진입자제와 확장자제다. 이날 의결된 최종 조정안의 내용은 △대리운전업 시장에 신규 대기업은 진입을 자제하고 이미 진입해 있는 대기업은 확장을 자제한다 △대리운전업 적합업종 합의·권고는 전화 유선콜(전화콜) 시장으로 한정하며 대기업은 현금성 프로모션을 통한 홍보를 자제한다 △대·중소기업은 대리운전 기사의 처우개선 및 복지향상을 위해 공동으로 노력하며, 합의사항 준수를 위해 협의체를 구성해 정기적으로 논의하고 동반위가 요구하는 자료를 성실하게 제출한다 등이다. 이는 동반위의 권고 사항이다. 법적 강제성은 없다. 권고 사항과 관련한 세부사항은 추후 지속적인 논의를 거칠 예정이다. 권고기간은 2022년 6월 1일부터 2025년 5월 31일까지 3년이다. 동반위 측은 “권고기간 동안 중소기업이 경쟁력을 강화할 수 있도록 적극 지원할 것”이라고 설명했다.다만 이날 의결된 최종 조정안에 대해 대기업은 합의를 완료했지만, 신청단체인 연합회는 합의를 유보했다. 연합회는 조정안의 공정성·실효성 등에 의문을 품고 있다. 티맵모빌리티가 제출한 안으로 투표 절차 없이 통과됐고, 대리운전업 적합업종 지정을 전화콜 시장에만 한정했다는 이유에서다. 업계에 따르면 대리운전 시장은 전화콜과 어플콜로 나뉘는데 전자는 중소영세소상공인들이 주로 하고 있고, 후자는 대기업이 주로 진출해 있다. 이에 연합회는 중소벤처기업부를 통한 사업조정 신청을 통해 시장 보호를 요청한다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["3나노 조기 양산"...삼성, 여전한 '파운드리 1위' 의지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240029</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 05:23:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 재차 3나노미터(㎚) 공정에 대한 자신감을 내비쳤다. 3나노미터(㎚) 공정은 현시점 파운드리 업체들의 목표로 불린다. 3나노 조기 양산을 통해 파운드리 선두 TSMC 격차를 좁혀나가겠다는 것이다. 삼성전자는 24일 향후 5년간 450조원을 반도체를 비롯한 미래 먹거리 부문에 투자하겠다고 밝혔다. 그러면서 "성장 가능성이 큰 핵심 전략 사업을 선택해 역량을 집중, 새로운 시장을 개척하겠다는 미래 청사진"이라고 설명했다.삼성전자는 파운드리 관련 내용을 별도 언급했다. 삼성전자는 "삼성 파운드리 사업이 세계 1위로 성장하면 삼성전자보다 큰 기업이 국내에 추가로 생기는 것과 비슷한 경제적 효과가 있다"고 말했다. 파운드리 경쟁력 강화 방안으로는 "3나노 이하 제품을 조기 양산할 계획"이라는 점을 재차 강조했다. 삼성 파운드리는 2년 전부터 게이트 올 어라운드(GAA)를 적용한 3나노를 2022년 상반기 내 양산하겠다고 밝혀왔다.   ‘나노’는 숫자가 작을수록 회로를 더 촘촘하게 그릴 수 있다는 뜻이다. 반도체 기술 경쟁력의 지표다. 아직까지 파운드리 부문 선두 TSMC와 삼성 파운드리 모두 3나노 관련 양산 계획만 내놓고 있는 상태다.양산 시점만 놓고 보면 삼성 파운드리가 TSMC를 앞선다. TSMC는 여전히 3나노 양산 일정을 두고 조심스러운 태도를 취하고 있다.지난 4월 실적설명회에서 웨이저자(魏哲家) TSMC 최고경영자(CEO)는 "장비 관련 이슈가 있고, 해결하고 있다. 2023년 양산을 준비 중인데 큰 이슈가 생기지 않기를 바란다"고 말했다. 그러면서도 "우리는 시장과 관련 내용을 공유할 수 있는 상태가 아니다. 다만 고객 수요는 엄청나다. 장비 업체들과 협력해 (설비 확보에 필요한) 장비를 확보할 수 있도록 하겠다"고 덧붙였다.삼성 파운드리는 올해 초부터 주요 고객사 이탈 가능성 등 위기설(說)을 겪고 있다. 시장조사업체 트렌드포스는 올해 삼성 파운드리 점유율을 전년 대비 2%포인트 하락한 16%로 전망하기도 했다.    조금 더 알아보기· 파운드리 선두 TSMC도 3나노 공정을 계획하고 있습니다. 다만 삼성전자와 적용 기술이 다른데요. TSMC는 핀펫(FinFET) 방식을 활용합니다.  · 삼성전자가 적용할 GAA는 이론 상 핀펫보다 앞선 기술로 평가받습니다. 일부 언론에서 GAA를 '게임체인저'라고 부르는 이유인데요. 두 기술의 차이는 '트랜지스터 구조'에 있습니다. 트랜지스터는 전류 흐름을 조절하는 반도체 주요 소자를 의미합니다.· 트랜지스터는 게이트와 채널 간 접점이 클수록 효율이 높아집니다. 핀펫은 게이트와 채널이 3면에서 맞닿습니다. 3차원 구조죠. 반면 GAA는 4면에서 맞닿습니다. 4차원 구조죠. 이론 상 GAA가 핀펫보다 효율성이 뛰어난 이유입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성, 향후 5년 간 450조원 투자 집행 발표...예년 대비 30% 증액]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240024</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 05:23:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성이 그룹 차원에서 향후 5년간 450조원을 투자하겠다고 밝혔다. 반도체와 바이오, 인공지능, 차세대 통신 등 전체 계열사에 걸쳐 새로운 성장 동력에 투자하는 계획을 확정한 것이다. 이번에 발표한 투자액은 삼성그룹의 지난 5년 투자액 대비 120조원(30%) 높은 수준이라고 삼성전자 측은 설명했다.삼성전자는 24일 이 같은 내용이 담긴 ‘역동적 혁신성장을 위한 삼성의 미래 준비’ 보도자료를 배포했다.삼성전자는 “삼성은 향후 5년간 미래 먹거리·신성장IT에 집중 투자, 일자리 창출, 대·중소기업이 함께 성장하는 산업 생태계 육성을 중점 추진할 계획”이라며 “미래 먹거리와 신성장 IT에 집중 투자하는 것은 국가 핵심 산업의 경쟁력을 한단계 업그레이드하는 동시에 사회 전반에 역동성을 불어넣겠다는 의도”라 밝혔다.삼성전자에 따르면 삼성은 지난 5년간 그룹 차원에서 330조원(연평균 66조원)을 투자했고 지난해 8월에는 향후 3년간 240조원(연평균 80조원)을 투자한다고 밝힌 바 있다. 이번 투자 계획은 지난해 확정한 발표안 대비 연평균 10조원이 증액됐다.큰 틀에서 투자 계획은 반도체와 바이오, 신성장 IT(AI, 차세대 통신)으로 예년 발표와 크게 다르지 않다. 삼성전자 반도체에선 공정 미세화의 한계를 극복할 신소재·신구조 연구개발 강화와 반도체 노광공정에서의 극자외선 장비(EUV) 조기 도입이 언급됐다.또 어플리케이션 프로세서(AP)와 통신 반도체, 이미지센서 등 팹리스(반도체 설계 전문) 시스템반도체 경쟁력 확보에 나서는 한편 파운드리에서는 3나노미터(nm) 이하 제품을 조기 양산하고 차세대 패키지 기술도 확보할 것이라 밝혔다.바이오에선 ‘제2의 반도체 신화’라는 수식어가 강조됐다. CDMO(바이오의약품 위탁 개발·생산)와 바이오시밀러를 두 축으로 삼성바이오로직스는 CDMO(바이오의약품 위탁 개발·생산) 5·6공장 건설에 나서며 바이오시밀러에서는 비즈니스 파이프라인을 확대할 것이라 언급했다.신성장 IT분야에선 AI와 통신 기술이 강조됐다. AI에선 전세계 7개 지역의 글로벌AI센터를 통해 선행기술 연구와 인재 영입, 전문 인력 육성을 하고 있으며 삼성미래기술육성사업을 통한 신진 연구자 지원, 청소년 소프트웨어 교육을 통한 국내 AI 저변 확대를 강조했다.차세대 통신에선 5G(5세대 이동통신) 이후 있을 6G에 대한 핵심 기술을 선점하는 한편 글로벌 표준화를 주도하겠다고 시사했다. 삼성전자는 앞서 ‘삼성 6G 포럼’을 비롯해 포항공대와 서울대, 고려대 등과 관련 인재 양성 협약을 체결하기도 했다.이밖에 향후 5년간 신규 직원 8만 명 채용과 청년 소프트웨어 아카데미의 교육 규모 확대, 중소·벤처기업 지원 프로그램 고도화 등을 강조했다. 또 중소기업 스마트공장 지원 프로그램 고도화와 팹리스 기업 지원을 비롯한 협력사 지원 강화, 산학협력·스타트업 협력 강화, 사회적 약자 지원 본격화 등에 나설 것이라 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데, 5년간 37조 쏟아붓는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240020</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 03:23:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[형제간 경영권 분쟁을 겪으며 신성장 동력을 마련하는데 부진했다는 평가를 받는 롯데그룹이 미래 먹거리 확보를 위해 대규모 투자를 벌인다. 그룹의 핵심 사업인 화학, 유통 분야뿐 아니라 수소, 헬스 앤 웰니스(Health&amp;Wellness) 등 새로운 사업에도 공격적으로 투자한다는 계획이다.24일 롯데지주는 국내 산업 생태계 활성화를 위해 5년간 총 37조원을 투자한다고 밝혔다. 투자 분야는 바이오, 모빌리티, 화학, 유통, 스타트업 등으로 현재 롯데를 지탱하는 사업과 미래 가능성이 높은 사업 등 전방위적 투자가 진행될 예정이다. 롯데가 최근 본격적으로 사업을 전개하겠다고 밝힌 바이오 사업에는 1조원 규모의 국내 공장을 신설할 예정이다. 롯데는 지난 13일 이사회를 열고 미국 뉴욕주 시러큐스시에 위치한 브리스톨 마이어스 스큅의 바이오 의약품 생산공장 인수를 의결했다고 밝힌 바 있다. UAM(도심항공교통)과 전기차 인프라 등 모빌리티 사업에도 집중 투자한다. 연간 충전기 생산량을 1만대 이상 규모로 확대하고 계열사 롯데렌탈은 8조원 규모의 전기차 24만대를 도입한다는 계획이다. 아울러 롯데케미칼은 5년간 수소 사업과 전지소재 사업에 1조6000억원 이상을 투자하고, 화학 사업군에는 7조8000억원을 투자해 고부가 스페셜티 사업 경쟁력을 강화한다는 방침이다. 유통 사업에서는 8조1000억원을 투입해 지역 주요 거점에 대규모 상권 개발을 추진할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG에너지솔루션·폭스바겐, 현대차의 '신기록'을 깼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240006</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 03:23:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션 배터리가 탑재한 독일 폭스바겐 전기차가 세계에서 가장 높은 고도에 도달한 전기차로 이름을 올렸다. 폭스바겐과 LG에너지솔루션은 현대자동차의 코나 일렉트릭이 2020년 세운 기네스북의 신기록을 깼다. 코나 일렉트릭에는 SK온(옛 SK이노베이션)의 배터리가 탑재됐다. 기네스의 '가장 높은 고도에 도달한 전기차' 부문 신기록은 2020년 이후 약 2년 4개월(862일)만에 폭스바겐으로 바뀌었다.      LG에너지솔루션은 폭스바겐 ID.4 GTX가 지난 18일(현지시간) 해발 고도 5816m에 달하는 볼리비아 휴화산 우투런쿠(Uturuncu) 산을 주행하는데 성공했다고 밝혔다. 폭스바겐 ID.4 GTX는 세계 최고도(最高度) 주행 전기차로 신기록을 세웠다.이 차량에는 1회 충전으로 약 480km를 운행할 수 있는 LG에너지솔루션의 77kWh의 고용량·고성능 배터리가 탑재됐다.LG에너지솔루션 배터리는 고산지대에서 안정적으로 주행하면서 성능을 과시했다. 일반적으로 자동차는 고지대에서 주행 시 낮은 기압과 저온으로 연비와 성능이 떨어진다.배터리 내 리튬이온과 전자가 양극과 음극을 오가면서 전기를 만든다. 저온과 저기압에서는 리튬이온의 운동력이 떨어진다. 배터리의 에너지 밀도(단위중량 당 에너지의 양)가 높아도 저온 상태에서는 운동성이 저하돼 에너지 밀도가 낮아진다.LG에너지솔루션은 자사의 배터리가 극한의 상황 속에서도 고성능을 유지할 수 있다고 강조했다. 폭스바겐과 LG에너지솔루션은 2016년부터 폭스바겐의 전기 자동차용 모듈식 플랫폼(MEB)을 공동 개발하면서, 최적화를 통해 배터리 성능을 높여왔다. LG에너지솔루션은 "이번 기네스 신기록 수립의 1등 공신은 LG에너지솔루션의 배터리"라며 "극한의 상황 속에서 고성능을 유지했다"고 말했다.  LG에너지솔루션과 폭스바겐은 2020년 현대차가 세운 신기록을 깼다. 현대차 코나 일렉트릭은 2020년 해발 5731m의 티베트 사울라 고개 정상에 오르면서 기네스북 신기록을 달성했다. 이 차량에는 SK온의 NCM811(니켈·코발트·망간이 각가 80%, 10%, 10%씩 탑재) 배터리가 탑재됐다. 배터리 용량은 64kWh이다.기존 최고 기록은 중국 자동차업체 니오(NIO)의 SUV 'ES8'이 2018년 9월 세운 해발 5717m의 기록이었다. 현대차는 14m 더 높은 곳에 오르면서 기록을 깼고, 폭스바겐과 LG에너지솔루션은 85m 더 높은 곳에 올랐다. LG에너지솔루션은 더 높은 용량의 배터리를 탑재해 기네스 신기록을 세웠다.신기록을 깨는데 쓰인 전기차와 배터리 모두 다른 만큼 폭스바겐과 현대차, LG에너지솔루션과 SK온의 성능을 동등비교하긴 어렵다. 소비자들은 전기차가 저온 및 저기압의 환경에서 성능을 제대로 발휘하지 못한다는 우려를 갖고 있다. 때문에 이들 업체들 모두 극한의 환경에서 고성능을 유지했고 이를 기네스 신기록으로 입증했다는 점에서 의미가 있다.현재 글로벌 전기차 시장은 가격과 원가, 주행거리를 두고 글로벌 메이커들이 치열한 경쟁을 벌이고 있다. 니켈과 리튬 등 핵심 광물의 가격이 오르고 있는 가운데 소비자들의 수요는 커지고 있기 때문이다. 성능이 우수하고 안전하면서 가격이 합리적인 전기차를 판매하지 못할 경우 소비자들의 외면을 받을 가능성이 크다.이런 점 때문에 쌍용차 등 신생 전기차 메이커들은 시장에서 경쟁력이 낮게 평가받고 있는 것이다. 폭스바겐과 LG에너지솔루션이 신기록을 갱신한 것도 소비자들이 전기차를 선택하게 하는데 기여할 것으로 예상된다. 특히 극한의 환경에서 전기차를 운행하는 소비자들에게는 더욱 메리트일 전망이다.  한편 이번 프로젝트는 장거리 전문 드라이버인 라이너 지틀로우(Rainer Zietlow)가 설립한 ‘Challenge4팀’이 전기차의 안전성과 성능을 증명하고, 소비자 신뢰를 높이고자 기획했다. Challenge4팀은 지난 2021년 5만6000㎞에 달하는 미 48개주 횡단에 성공해 ‘단일국가 최장거리 운행 전기차’ 기네스 기록도 보유하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대변혁 앞둔 삼성전자 '위기의 엑시노스' 운명은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240014</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 03:23:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 모바일 어플리케이션 프로세서(AP) ‘엑시노스’를 둘러싸고 여러 설이 나오고 있다. 2025년 자체 AP가 출시될 것이란 외신 보도와 함께 최근엔 이를 위해 1000여명 규모의 태스크포스(TF)까지 만들었다는 언론 보도도 나왔다. 다만 삼성전자 측은 ‘확정된 건 없다’고 밝히고 있다.지난 16일 IT 유명 팁스터(정보 유출자) ‘아이스 유니버스’(Ice universe)는 본인 트위터에 “삼성전자가 2025년 나올 갤럭시 스마트폰에 전용 프로세서를 탑재할 계획을 가졌다”고 언급했다.또 24일 &lt;동아일보&gt;는 2025년까지 첫 갤럭시 전용 칩 상용화를 목표로 삼성전자가 오는 7월 1000여 명 규모의 시스템반도체 및 스마트폰사업부 합작 태스크포스를 출범한다고 보도했다. 해당 기사에선 리더를 비롯한 인적 구성과 규모 등이 기재됐다.이에 대해 삼성전자 관계자는 “공식화된 조직이 탄생한 건 아니며 기사 내용처럼 인적 구성이나 직원 규모가 확정된 바는 없다”며 “자체 칩을 만들지, 시스템LSI 사업부와 커스터마이징의 협력 수준을 높일지 혹은 다른 방향을 선택할지도 아직 정해지지 않았다”고 반박했다.  삼성전자의 부인에도 이 같은 내용의 소식이 나오는 데는 지난 3월 노태문 삼성전자 사장이 직원들과 가진 타운홀 미팅에서 한 발언 때문으로 보인다. 노 사장은 당시 한 직원이 ‘게임 옵티마이징 서비스’(GOS)로 말미암아 벌어진 발열, 성능저하 사태에 대한 해결책을 묻자 “커스터마이징된 (갤럭시) AP 개발을 고민해보겠다”고 밝혔다.엑시노스는 암(ARM) 사의 아키텍처 라이센싱을 구입해 일정 부분만 조정하는 세미 커스터마이징을 거쳐 만든다. 당시 노 사장의 발언은 ARM 기반 설계의 커스터마이징 수준을 더 끌어올릴 것이란 의미로 해석됐다.자체 칩 개발로 노선을 바꾸는 건 다른 맥락의 이야기다. ARM 설계를 쓰지 않거나 의존을 최소화하며 AP의 기본 설계부터 다시 짠다는 의미이기 때문이다. 삼성전자가 과거 자체 AP 개발을 시도하다 실패했던 ‘몽구스 프로젝트’도 연상된다.다만 2025년이란 시간만 놓고 보면 자체 칩 개발엔 어려움이 따를 전망이다. 인텔로부터 독립해 2020년부터 ‘M시리즈’로 불리는 애플실리콘을 만든 애플조차 기본적 칩 설계는 ARM에 기초하며 자체 칩 개발 기간은 10년을 훌쩍 넘는다. 칩 개발에 일가견이 있는 삼성전자라도 자체 칩을 도전한다면 적잖은 시간이 소요될 것으로 보이는 이유다.한편 시장조사기관 카운터포인트리서치에 따르면 지난해 4분기 전 세계 AP 시장에서 삼성전자의 점유율은 4%에 불과하다. 1년 전인 2020년 4분기 7%보다 3%포인트 하락한 수치다. 대만 미디어텍(33%)과 미국 퀄컴(30%), 애플(21%) 등이 치고 오르는 가운데 삼성전자는 점유율을 내줬다. 또 삼성전자는 지난 1분기 기준 스마트폰 판매량이 전년 동기 대비 700만 대 줄어든 7400만 대를 기록했다고 밝힌 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[31% 폭락한 스냅, 5% 상승한 줌…희비 엇갈리는 기술주]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240008</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 03:23:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2년여간 비대면 소통수단으로 주가가 치솟았던 스냅(Snap)과 줌(Zoom)이 포스트 코로나(코로나 이후) 국면에 들어서자 희비가 엇갈리고 있다. 스냅 등의 SNS(소셜네트워크서비스)는 하락세가 뚜렷한 반면, 줌은 반등의 가능성을 높이고 있다.23일(현지시간) 뉴욕증권거래소(NYSE)에서 스냅은 전 거래일 대비 3.35% 하락한 22.47달러에 거래를 마쳤다. 그러나 본장을 마친 후 시간외 거래에서는 30.97% 폭락하며 15.51달러로 마감했다. 에반 슈피겔 스냅 최고경영자(CEO)가 직원들에게 보낸 편지를 통해 "이번 분기의 매출 목표치를 달성하지 못할 것"이라며 "경비 관리를 위해 연말까지 고용을 늦추겠다"고 밝히면서다. 애플 정책도 문제지만, 금리 상승이 직격탄 경제전문방송 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 슈피겔 CEO는 이 편지에서 "오늘 우리는 8-K(주주 또는 증권거래소에 중요하게 작용할 수 있는 예정에 없던 기업 변화에 대한 보고서)를 제출했는데, 지난달 분기별 지침을 발표했을 때 예상했던 것보다 더 빨리 거시 환경(매크로)이 악화됐다는 점을 공유했다"며 "매출은 매년 증가하고 있지만, 예상했던 것보다 더 느리게 성장하고 있다"고 말했다.지난 4월 1분기 실적 발표 당시 스냅은 2분기에 전년 대비 매출 증가율이 20%에서 25%, 조정된 EBITDA(이자·세금·감가상각 전 순이익)가 손익분기점에서 5000만 달러 사이가 될 것으로 추정한 바 있다. 이 역시도 월가의 예상치를 밑돈 수치인데, 슈피겔 CEO의 편지에 따르면 더 나빠질 수 있다는 뜻이다.그는 스냅이 애플의 아이폰 프라이버시 기능과 같은 플랫폼 정책의 변화, 인플레이션과 금리 상승, 공급망 부족에 직면했으며 우크라이나 전쟁으로 인한 부정적인 영향도 받고 있다고 설명했다.슈피겔 CEO는 "이번 분기 매출과 EBITDA 조정액이 우리가 제공한 가이드라인 범위의 하한선을 밑돌 것으로 보고 있다며 "앞으로 몇 달 동안 가장 의미 있는 성과는 기존 팀원들의 생산성 향상의 결과일 것"이라고 전했다.이에 스냅과 동종업을 영위하고 있는 빅테크들도 주가에 악영향을 받았다. 시간외거래에서 핀터레스트(Pinterest)는 11.91%, 메타(Meta)는 7.09%, 트위터(Twitter)는 3.72%씩 하락했다. 빅테크들이 힘을 못쓰자 나스닥 100 선물은 1%대의 낙폭을 보였고, 이로 인해 비트코인을 위시한 가상자산 시장도 하락세를 나타내고 있다. 금리 인상 버티고 수익 창출하는 기술주 '줌' 반면 줌비디오커뮤니케이션의 주가는 시간외거래에서 4.84% 오른 93.65달러를 기록했다. 한 때는 최고 18% 오른 금액으로 거래되기도 했다. 예상을 뛰어넘는 1분기 실적을 발표했기 때문이다. 줌의 1분기 조정주당순이익(Adjusted EPS)은 1.03달러, 매출은 10억7380만 달러로 애널리스트들의 예상치인 0.87달러, 10억7350만 달러를 상회했다.줌은 코로나 팬데믹 기간 동안 세 자릿수 매출 성장을 5분기 연속으로 달성해왔지만, 이제는 예전같은 폭발적 확장이 어려운 시장 환경을 고려해 전망치를 계산하고 있다. 월요일 종가 기준으로 줌 주가는 올해 50% 이상 하락한 것을 포함해 2020년 10월 최고치에 견줘 약 85% 하락했다. 올 1분기 매출 성장률은 12%로 전년 동기의 200%에 비하면 많이 낮아졌다.줌은 올 2분기 매출로 11억1500만 달러~11억2000만 달러의 예상치를 제시했다. 이는 최소 9.2%의 성장을 뜻한다. 금융정보업체인 리피니티브(Refinitiv)에 따르면 애널리스트들의 예상치는 11억 달러(8.7%)였는데 이를 뛰어넘는 수치다. 마찬가지로 주당순이익도 예상치(87센트)보다 높은 90~92센트를 제시했다.에릭 위안 줌 CEO는 성명을 통해 "1분기에는 줌 콘택트 센터, 줌 화이트보드, 줌 IQ 포세일을 출시해 고객 경험을 향상시키고 하이브리드 업무를 촉진하는 데 집중했다"며 "우리는 이 같은 혁신적인 솔루션을 통해 고객과 함께 성장하고 시장 기회를 더욱 확장할 것이라고 믿는다"고 밝혔다.금리 인상은 고성장 기술주의 미래 이익을 덜 매력적으로 보이게 한다. 이에 수익을 내지 못하는 기술주와 현금을 창출할 수 있는 기술주 간의 수급에도 차이가 발생하는 모습이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자, '올레드 TV' 판가 19% 하락...현금흐름에 부정적 영향 미칠 듯]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240013</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 03:23:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자 올레드(OLED) TV 평균판매단가(ASP)가 큰 폭으로 떨어졌다. 지난해 같은 기간(1996.3달러)와 비교하면 19.0% 감소했다. 같은 기간 LCD TV ASP는 2.7% 줄어드는데 그쳤다. LG전자는 24일 시장조사업체 옴디아(Omdia) 자료를 인용, 올해 1분기 자사 OLED TV ASP가 1615.6달러(약 204만원)을 기록했다고 밝혔다. 지난해 같은 기간과 비교하면 19.0%, 지난해 전체 평균 ASP와 비교하면 13.2% 감소했다. 최근 TV 시장이 코로나 팬데믹으로 수요가 주춤했다는 점을 고려해도 LG전자 OLED TV ASP 하락 폭은 심상치 않다. LCD TV ASP와 비교해도 격차가 크다.올해 1분기 LCD TV ASP는 485.1달러(약 61만원)이다. 지난해 같은 기간(498.7달러)와 비교하면 2.7%, 지난해 전체 평균 ASP와 비교하면 4.4% 감소에 그쳤다. 시장에서는 OLED TV 판가 하락이 LG전자 영업 성과에도 부정적 영향을 미칠까 우려하고 있다. OLED TV 판가 하락은 HE 사업본부 실적에 직결된다. HE 사업본부는 LG전자 매출 중 19.2%를 담당하고 있다. 실제로 LG전자는 올해 1분기 매출과 영업이익에서 역대급 실적을 냈지만, 현금흐름만 놓고보면 적자를 기록했다. 올해 1분기 LG전자 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 1376억원이다. 2017년 이후 LG전자가 1분기 영업활동 현금흐름 부문에서 적자를 낸 건 올해가 처음이다. 영업활동 현금흐름은 영업이익과 다른 개념이다. 영업이익에는 감가상각비 등 회계 상 비용까지 반영되지만, 영업활동 현금흐름은 현금 자체에 주목한 이익이다. 실제 들어오고 나간 현금을 기록했기에 '영업 성과'를 판단하는 주요 지표로 쓰인다. ASP와 함께 전체 글로벌 TV 시장 내 LG전자 점유율(금액 기준)도 역성장했다. LG전자 1분기 TV 시장 점유율은 17.7%로 전년 동기 대비 1.5%포인트, 직전 분기 대비 0.2%포인트 하락했다. 경쟁사로 꼽히는 삼성전자는 지난해 같은 기간과 동일한 32.9%의 점유율을 유지했다. 직전 분기와 비교하면 4.3%포인트 개선됐다. 양사의 TV 시장 점유율 격차는 15.2%포인트로 벌어졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성, 기한 맞춰 챕터 313 신청...추가 투자 가능성 열었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230067</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230067</guid>
            <pubDate>Mon, 23 May 2022 12:35:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 미국 텍사스주에 챕터 313을 신청했다. 챕터 313은 텍사스주의 재산세 감면 정책으로 투자 유치를 위한 일종의 인센티브다. 현지 매체는 '파운드리 추가 투자' 가능성을 제기했다.오스틴 비즈니스 저널(Austin Business Journal·ABJ), 오스토니아(Austonia) 등 텍사스주 지역 매체는 지난 21일(현지시간) 이 같은 소식을 전하고 "삼성전자의 오스틴 지역 추가 투자 가능성이 열렸다"고 보도했다.챕터 313은 텍사스주가 임금·정규직 일자리를 창출하는 기업에 재산세를 감면해주는 인센티브 프로그램이다. 삼성전자도 지난해 텍사스주 테일러시에 170억달러(약 21조원) 투자를 결정하면서 챕터 313 인센티브를 받은 바 있다.다만 챕터 313은 지역 사회 일각에서의 반대 등으로 오는 12월 폐지될 예정이다. 폐지를 앞두고 기업들의 인센티브 신청이 몰리면서 텍사스주는 오는 6월 1일(현지시간)까지 투자 계획서를 받겠다고 밝혔다. 이에 삼성전자도 구체적인 증설 투자 계획 등이 정해지지 않은 상태에서 사전에 챕터 313 신청에 나선 것으로 보인다. 삼성전자가 새롭게 챕터 313을 신청한 지역은 텍사스주 테일러시 독립교육구(ISD)와 텍사스주 오스틴시 매너 독립교육구(ISD)다. 테일러 신축 공장 부지와 오스틴 공장이 있는 지역이다.ABJ, 오스토니아 등 지역지에 따르면 미셸 글레이즈(Michele Glaze) 삼성전자 미국법인 커뮤니케이션 이사는 "현재 구체적은 증설 계획은 없지만 챕터 313 신청은 추가 공장 건설 가능성을 검토하기 위한 장기 계획의 일부"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/23/blt202205230024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기업대출 노리는 인터넷은행, 기업은행 이길 수 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230063</guid>
            <pubDate>Mon, 23 May 2022 12:35:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[케이뱅크, 카카오뱅크, 토스뱅크 등 인터넷전문은행의 궁극적인 경쟁상대는 IBK기업은행이 될 전망이다. 인터넷은행은 가계대출에 적용됐던 특혜가 더 이상 유효하지 않은 만큼 성장하기 위해선 기업대출을 강화해야 한다. 대기업대출은 인터넷은행법상 제한돼 중소기업대출에서 승부를 낼 수밖에 없다.23일 업계에 따르면 인터넷은행들은 중소기업대출에 속하는 개인사업자대출 상품을 최근 출시해 성과를 거두고 있다. 토스뱅크가 지난 2월 선보인 '사장님대출'은 대출 잔액이 현재 약 4000억원에 달한다. 또 이달 11일 출시한 '사장님대출 마이너스통장'은 출시 4일 만에 대출 약정액이 200억원을 돌파했다. 케이뱅크도 이달 17일 개인사업자를 위한 '사장님대출'을 출시했다. 이 회사 관계자는 "생각보다 많은 분들이 신청을 해 주시고 있다"고 전했다. 저금리·간편성 앞세워 사장님 눈길 단 번에 잡았다 인터넷은행의 개인사업자대출이 시장에서 빠르게 호응을 얻는 것은 혜택과 간편성 덕분이다. 토스뱅크 사장님대출은 보증기관의 보증서나, 고객의 부동산 등을 담보로 하지 않고 개인의 신용에 따라 한도를 부여하는 '개인사업자 신용대출'이다. 매출액이 크지 않더라도, 연소득이 일정하거나 매출이 꾸준히 발생하는 경우 단기간에 높은 소득을 올린 사업자에 비해 높은 신용도를 부여하는 식의 다면화된 신용평가모형(CSS)인 'TSS(토스 스코어링 시스템)'가 특징이다.토스뱅크 관계자는 "TSS를 통해 기존 1금융권에서 고객대접을 받지 못했던 중저신용자, 금융이력부족자 등을 1금융권 따뜻한 울타리안으로 다시 포용할 수 있어 의미가 깊다"며 "타 인터넷은행들과도 돋보이는 토뱅만의 특장점이기도 하다"고 설명했다.이와 달리 케이뱅크의 사장님대출은 신용보증재단과 제휴한 '온택트 특례보증' 상품으로, 신보 보증서를 지참해야만 실행된다. 금리 조건은 토스뱅크보다 좋다. 신용등급과 관계없이 누구나 연 3.42%의 동일한 금리를 적용한다. 토스뱅크 사장님대출 금리는 연 3.85~15.00%다.그러나 케이뱅크 사장님대출은 저신용자를 포용할 수 없다. 신보 온택트 특례보증은 사업자등록 후 1년이 경과하고 대표자 신용평점(나이스신용평가 기준)이 745점 이상인 업체를 대상으로 한다. 신용등급 6등급(665~749점)의 최상단부터 해당한다.통상적인 대출상품은 연체율과 부도율 등의 리스크를 반영해 신용등급 구간별로 금리를 차등화한다. 케이뱅크 사장님대출은 단일금리를 책정해 중신용자(4~6등급) 대상으로 마진을 일정 부분 포기하는 측면이 있으나, 신보 보증서가 담보되는 만큼 부도에 따른 손실 걱정은 없다.케이뱅크나 토스뱅크나 각사가 취급하는 사장님대출 조건에 해당하기만 하면 시중은행보다 더 나은 조건으로도 혜택을 간편하게 누릴 수 있어 인기다. 은행연합회에 따르면 3월 취급 시중은행 일반 신용대출 고신용자(1~2등급)의 대출금리는 연 3% 중후반에서 연 4%대다. 특히 케이뱅크는 6월 말까지 사장님대출을 받은 고객에게 한 달치 이자를 돌려주고 간편 매출관리앱 'KT세모가게'도 1년 무료 사용을 지원한다. 중기시장 노리지만 만만치 않은 IBK기업은행 인터넷은행들이 최근 들어 개인사업자대출 경쟁에 나선 건 금융위원회가 '은행법 시행령 및 감독규정 개정안'을 마련하면서다. 일반은행에서는 예대율(은행의 예금잔액에 대한 대출금잔액의 비율) 규제(100% 이내)를 충족하기 위해 가계대출(115%)보다 기업대출(85%)을 취급하는 게 유리하다. 똑같은 100만원을 빌려줘도 개인은 115만원, 기업에 대해서는 85만원으로 인식된다.이와 달리 인터넷은행은 그동안 기업대출 미취급 시 가계대출에 100%의 가중치를 적용받아 기업대출에 나설 요인이 없었다. 개정안에 따라 인터넷은행도 일반은행처럼 가계대출에 대해 115%, 기업대출 부문에선 중소기업 85%, 개인사업자 100%의 가중치를 적용받게 됐다. 개인사업자대출이 개정안 시행 전 가계대출과 비슷한 중요성을 가지게 된 셈이다.인터넷은행의 개인사업자대출은 중기대출 사업을 본격화하기 전 밑작업이라 할 수 있다. 카카오뱅크의 경우 올 4분기 개인사업자 대출을 선보인다는 계획인데, 장기적으로는 중기시장 전체를 목표로 하고 있다. 이 회사는 사업보고서에서 "중소기업을 제외한 법인에 대해서는 신용공여를 할 수 없기 때문에 목표시장은 가계자금과 중소기업자금 대출시장"이라고 밝혔다.그러나 중기대출 시장의 맹주인 IBK기업은행에 맞서 성과를 낼 수 있을지 미지수다. 올 1분기 말 기업은행의 중기대출 잔액은 지난해 말 대비 2.6% 증가한 209조3000억원으로, 중소기업금융 시장점유율이 업계 1위인 22.9%에 달한다. 지난해 거래 기업수 200만개를 넘어섰다. 자산 규모가 큰 5대 시중은행이라도 중소기업금융 시장에서는 기업은행을 따라가지 못한다.  중소기업 시장은 현장영업을 비롯해 담보 평가, 실사 등을 위한 전문인력과 업력이 중요해 비대면으로만 오롯이 공략하기 어렵다는 게 업계 전문가들의 중론이다. IT인력이 다수인 인터넷은행들이 중소기업 시장을 단기간에 공략할 수 없고, 진입하더라도 기업은행이라는 '벽'을 넘기 위해선 전문인력은 물론 뛰어난 상품력이 필요하다는 분석이 나온다. 증권시장에 상장한 카카오뱅크와, 상장을 목표로 하는 케이뱅크로선 '성장성'을 입증하기 위해 기업대출 시장에서의 성과가 요구된다.기업은행 관계자는 "인터넷은행이 개인사업자대출로 상품을 확장하고 있지만 당사의 중기대출 점유율은 오히려 전년도보다 증가했다"며 "개인사업자대출은 사업장 규모가 작다보니 서류가 단순하고 리스크도 덜할 수 있지만, 기업대출의 경우 서류에 나타나지 않는 부분을 현장에서 실사를 통해 파악하는 전문성이 필요하다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/23/blt202205230019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤’s 뉴스페이스]③한미 정상회담으로 힘 받은 韓 달 탐사…다누리, 8월 ‘우주로’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230065</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230065</guid>
            <pubDate>Mon, 23 May 2022 12:35:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘차세대 먹거리’로 꼽히는 우주산업, 5월10일 출범한 윤석열 정부에선 어떤 과제를 수행할지 관련 정책은 무엇인지를 진단합니다.  윤석열 정부가 ‘110대 국정과제’ 중 하나로 삼은 ‘우주강국 도약 및 대한민국 우주시대 개막’ 비전이 구체화되고 있다. 지난 21일 진행한 한미 정상회담에서 ‘우주 산업’이 주요 의제로 다뤄지면서 협력 범위가 확장됐다. 양국은 문재인 정부에서 진행되지 않은 우주정책대화를 6년 만에 추진하기로 합의했다.윤석열 정부는 ‘우주강국 도약’을 위해 달 탐사를 주요 과제 중 하나로 제시했다. 우주개발 선진국들과 공동협력을 통해 국내외 우주개척 활동에 주도적으로 참여할 계획을 세웠다. 미국은 대표적인 우주선진국이다.윤석열 정부는 구체적으로 △달 탐사선 발사 △달 착륙선 개발 △아르테미스 계획 참여 등을 주요 과제로 선정했다. 아르테미스 계획은 미국 항공우주국(NASA)이 50년 만에 다시 추진하는 유인 달 탐사 프로젝트다. 우리나라는 지난해 5월 ‘아르테미스 협정’에 공식 서명하면서 미국 주도의 유인 달 탐사 계획에 10번째 협력 국가로 이름을 올린 바 있다.해당 내용은 이번 한미정상회담 공동성명에도 포함됐다. 윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령은 “우주협력의 전 분야에 걸쳐 한미동맹을 강화하기로 약속했다”며 “아르테미스 프로그램에 참여한다는 한국의 기존 공약을 토대로 양 정상은 우주탐사 공동연구를 촉진하고 한국의 한국형 위성항법시스템(KPS) 개발을 지원하기로 합의했다”고 말했다.KPS는 우리나라 우주개발 역사상 최대 규모의 사업으로 추진되는 사업으로, 초정밀 위치·항법·시각 정보서비스를 제공하는 자체적인 시스템을 구축하는 게 핵심이다. ‘우주 강국’ 미국이 기술 등을 지원하게 된다면 보다 사업 추진이 원활해질 것이란 기대가 나온다.양국은 이 밖에도 △올해 말까지 제3차 한미 민간우주대화 개최 △양국 우주산업에 관한 협력을 강화 △연합연습 등을 통한 국방우주 파트너십 강화 등을 제시하며 “안전하고, 확실하며, 지속가능한 우주 환경을 보장하기 위한 협력을 지속하겠다”고 약속했다.아르테미스 계획이 미국 주도의 유인 달 탐사 프로젝트라면 △달 탐사선 발사 △달 착륙선 개발은 우리나라가 주도적으로 추진하는 사업이다. 이 중 달 탐사선은 오는 8월 발사가 예정돼 있다. 6월15일로 예정된 누리호 2차 발사에 이어 달 탐사선은 윤석열 정부에서 추진되는 두 번째 우주산업 대형 이벤트다.윤석열 정부가 ‘110대 국정과제’ 중 하나로 우주산업 진흥을 꼽으면서 기대효과로 제시한 내용은 △누리호 발사 성공 △달 탐사선 발사 △적극적 국제협력으로 대한민국의 우주개발 영역 확대다. 한 우주탐사 분야 정부출연연구기관(출연연) 소속 연구원은 “누리호와 달 탐사선 발사는 계획부터 정권 초기에 진행이 결정된 사안”이라면서도 “우주 강국인 미국과의 협력이 이번 정상회담으로 더욱 확대될 수 있다는 점은 국내 산업계와 학계에 매우 긍정적”이라고 평가했다. 韓 첫 달 탐사선 ‘다누리’…어떤 임무 수행할까 과학기술정보통신부(과기정통부)는 오는 8월3일로 발사가 예정돼 있는 우리나라 최초 달 탐사선 명칭을 ‘다누리’로 23일 확정했다. 대국민 명칭공모전을 통해 선정된 다누리는 순우리말인 ‘달’과 누리다의 ‘누리’가 더해진 이름으로, 달을 남김없이 모두 누리고 오길 바라는 마음과 최초의 달 탐사가 성공적이길 기원하는 의미가 담겼다. 다누리란 이름을 제안한 하태현 카이스트 신소재공학과 박사과정 학생은 이날 진행된 ‘달 탐사선 명칭공모전 시상식’을 통해 “이번 달 탐사가 우리나라 과학기술이 더욱 발전하는 계기가 됐으면 좋겠다”고 소감을 전했다.크기 2.14×1.82×2.19(m)에 무게 678kg의 다누리 달 탐사선은 현재 마지막 우주환경 시험을 완료한 상태다. 과기정통부는 오는 7월 초 발사장으로 다누리를 이송할 계획이다. 발사는 미국 플로리다주 케이프커내버럴 미 우주군 기지에서 현지시간 기준 8월2일 오후 7시37분(한국시간 8월3일 오전 8시37분) 이뤄진다. 테슬라의 창업자 일론 머스크가 이끄는 미국 우주탐사 기업 스페이스X의 로켓 ‘팰컨9-5500’이 사용된다.다누리 달 탐사선은 우주탐사 기반기술을 확보하기 위해 개발됐다. 발사 이후 올해 12월까지 달 궤도 전이 과정을 거친다. 이후 2023년 12월까지 1년간 다양한 과학 임무를 수행하게 된다.  다누리엔 한국항공우주연구원(항우연)의 주도로 국내에서 개발된 5종의 탑재체(카메라·측정기·센서 등 관측 장비)와 함께 나사에서 개발한 탑재체 1종이 실려 있다. 독자적인 개발 역량을 확보하는 동시에 성공적인 임무 수행을 위해 나사와 협력해 탐사선 운영을 진행한다. 국내에서 개발된 장비론 △달 착륙 후보지 탐색 △달 과학연구(자기장·방사선 관측 등) △우주인터넷 기술 검증 등의 과학 임무를 수행한다. 나사 탑재체를 통해선 달 극지방 촬영이 이뤄진다.탐사선은 발사 후 약 4.5개월 간 항행을 시작한다. 달 상공 100km 위의 원 궤도로의 진입이 목적이다. 이 과정에서 국내 연구진은 나사와 협력을 통해 BLT 궤적을 따라 달 탐사선을 궤도에 진입시킬 계획을 세웠다. 탄도형 달 전이 방식을 의미하는 BLT는 이동거리가 길지만 연료를 상당량 절감할 수 있는 방식이다.다누리는 달 궤도 진입 후인 2023년 1월부터 △탑재체 초기동작 점검 △본체 기능 시험 진행 △광학탑재체 보정 수행 과정을 거쳐 탐사를 진행할 준비를 마치게 된다. 2023년 2월부터 12월까진 달 상공 100km의 임무 궤도를 하루 12회 공전하며 과학 임무를 시행하고 관측 데이터를 지구에 전송한다. 이 과정에서 다누리는 달 탐사선의 안정적인 궤도 유지를 위한 거리 측정 및 궤도 기동을 수행하게 된다. 또 태양 입사각 변화에 따른 열 조건 유지를 위한 회전 기동한다.  다누리의 임무 중 ‘달 착륙 후보지 탐색’은 향후 우리나라가 독자적으로 발사할 달 착륙선의 기반이 된다. 과기정통부는 현재 누리호를 잇는 차세대 발사체 개발 사업에 대한 예비타당성(예타)조사를 진행하고 있다. 달 착륙선 개발은 향후 차세대 발사체를 확보 후인 2030년 발사를 목표로 과기정통부가 사업 전반을 기획 중이다. 과기정통부 관계자는 “오는 8월 전후로 달 착륙선 개발 사업에 관한 기획 절차가 마무리되고 9월 예타 심사 대상 사업으로 올릴 계획”이라고 밝혔다.항공우주 산업체 관계자는 “달 탐사는 달의 지질학적 자원 확보를 위해 수행할 전제 조건이란 의미도 있지만, 그보단 상징적 의미가 크다”며 “달에 태극기를 단 착륙선이 도착한다면 우주산업에 대한 국민적 관심이 높아지고, 국가 단위 사업 추진에도 힘을 받을 수 있을 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/23/blt202205230021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버 아닌 언론사 홈페이지서 뉴스를 본다면 독자는 좋을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230058</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230058</guid>
            <pubDate>Mon, 23 May 2022 09:18:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["언론사의 홈페이지는 광고로 뒤덮혀 기사를 읽기가 너무 힘들어요.""네이버에서 뉴스를 보는 것이 화면 로딩 속도가 빠르고 댓글을 쓰기도 더 편해요."더불어민주당이 추진 중인 이른바 '포털 뉴스 규제법'에 담긴 아웃링크 방식의 뉴스 소비 방식은 득보다 실이 많다는 목소리가 높다. 현재 독자들이 뉴스를 소비하는 방식과 언론 생태계를 외면한 법안의 추진은 적절하지 않다는 지적이다. 아웃링크는 포털의 기사 검색 결과를 클릭하면 해당 언론사의 홈페이지로 이동하는 방식을 말한다. 반대로 인링크는 네이버나 다음과 같은 포털안에서 뉴스를 소비한다.더불어민주당 의원 171명 전원은 올해 4월27일 공동발의로 포털의 자체적 뉴스배열과 추천 서비스를 금지하고, 포털이 뉴스 서비스 내에 유통할 정보나 주체를 선별할 권한을 박탈하는 취지의 '정보통신망법 개정안'을 발의했다. 이 법안은 국회 과학기술정보방송통신위원회가 심사 중이다. 개정안은 포털의 자체 기사추천 및 편집을 제한하고 이용자가 검색 및 언론사 구독시에만 뉴스서비스를 실시하도록했다. 이를 위해 언론사의 홈페이지를 통해서만 뉴스를 열람할 수 있도록 하고 이용자의 위치정보를 활용해 지역언론사의 기사가 우선 노출될 수 있는 기술적 조치를 마련하도록 했다.23일 서울 중구 프레스센터에서 한국인터넷신문협회 주최로 열린 '포털 뉴스 규제를 정한 정보통신망법개정안의 내용과 쟁점' 토론회에 참석한 미디어 전문가들은 개정안의 내용 중 언론사의 홈페이지를 통해서만 뉴스를 소비할 수 있도록 하는 아웃링크 방식의 폐해에 대해 집중적으로 지적했다. 발제를 맡은 김보라미 법률사무소 디케 변호사는 과거 네이버가 시도했던 뉴스캐스트와 뉴스스탠드 방식을 예로 들었다. 네이버는 지난 2009년 아웃링크 방식의 뉴스캐스트를 도입하며 뉴스 편집에서 손을 떼고 언론사들이 자체적으로 편집한 뉴스 상자를 차례로 노출시켰다. 하지만 뉴스캐스트 시행 후 언론사들의 과도한 트래픽 경쟁이 일어나며 이른바 낚시성 제목과 선정적인 편집이 이어지며 한 달간 네이버에 접수된 항의성 신고만 1000건이 넘었다.이러한 현상은 네이버가 2013년 도입한 뉴스스탠드에서도 크게 달라지지 않았다. 뉴스스탠드는 뉴스캐스트처럼 개별 기사 단위가 아닌 언론사별 뉴스 플랫폼이 제공되고 이용자가 각 언론사를 구독할 수 있게 한 서비스다. 뉴스스탠드는 현재도 이어지고 있다. 언론사들은 구독 경쟁을 펼쳤지만 여전히 네이버 안에서 뉴스를 소비하는 인링크 방식을 선호하는 이용자들이 더 많은 것이 현실이다. 김 변호사는 "개정안은 해외의 규제에서 찾을 수 없는 방법으로 자율규제를 위축시키고 현재의 언론환경을 외면했다"며 "아웃링크의 경험으로부터 배운 교훈을 상기한다면 이번 입법 추진은 중단돼야 할 것"이라고 말했다.현재 인링크 형태의 포털을 통한 뉴스 소비 방식은 중소 언론사에게도 기사를 독자들에게 노출시킬 수 있는 기회를 제공하고 있지만 아웃링크 방식으로 갈 경우 일부 대형 언론사 중심으로 이용자가 몰릴 수밖에 없다는 지적도 나왔다. 포털이 다양한 언론사의 기사가 독자들에게 제공될 수 있는 기회를 줄 수 있는 역할을 한다는 의미다.이미 과거부터 뉴스 이용자들은 포털을 통한 뉴스 소비에 만족하고 있다는 조사결과가 나왔다. 한국소비자연맹이 지난 2019년 포털 뉴스 소비자 이용행태를 조사한 결과에 따르면 대상의 66.5%가 포털 뉴스서비스에 만족한 것으로 나타났다. 정지연 한국소비자연맹 사무총장은 "아웃링크를 의무화한다면 이용자는 무차별적인 상업광고에 노출될 가능성이 높아진다"며 "극소수의 언론사가 시장을 독점하거나 기사형 광고가 범람하는 등 뉴스 품질 저하로도 이어질 수 있다"고 말했다.언론계에서는 언론사들이 포털을 벗어나야 하는 것에는 동의하지만 급작스러운 아웃링크의 의무화는 반대한다는 목소리가 나왔다. 김동원 언론노조 정책실장은 "언론사도 각자의 시스템과 플랫폼이 있어야 독자와 콘텐츠를 분석할 수 있다"며 "중소 언론사들이 자체적으로 플랫폼을 구축할 수 있도록 지원이 있어야 한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/23/blt202205230017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[㈜두산, 이자보상배율 간신히 '턱걸이'...美 빅스텝 예고에 이자부담 커져]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230023</guid>
            <pubDate>Mon, 23 May 2022 09:18:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[㈜두산이 올해 1분기 영업이익과 비슷한 규모의 이자비용을 지출한 것으로 나타났다. 기업이 벌어들이는 이익에 비해 이자비용이 지나치게 높을 경우 투자 재원을 충분하게 마련하기 어렵고, 경영환경이 악화될 경우 유동성이 부족해질 수 있다. 게다가 미국 연준은 인플레이션에 대응하기 위해 '빅스텝'을 이어가고 있어 부채가 많은 기업의 부담은 커질 전망이다. 총차입금이 7조원에 달하는 두산그룹에는 적잖은 부담으로 작용할 전망이다.23일 ㈜두산의 1분기 감사보고서에 따르면 이자비용은 174억원을 기록했다. 금융비용은 총 204억원으로 이중 이자비용은 85.2%에 달했다. 이는 사업지주인 ㈜두산의 별도 기준 이자비용으로 지주사가 자체적으로 조달한 차입금에 대해 지급한 이자비용을 책정한 것이다.  올해 1분기 ㈜두산의 별도 기준 총차입금은 1조1630억원이다. 단기차입금은 5450억원이며, 만기가 1년 미만인 유동성 사채는 1896억원이다. 사채는 약 4000억원에 달한다. 이자비용을 토대로 역산한 ㈜두산의 평균 이자율은 5%대 초중반으로 추정된다.㈜두산이 올해 1분기 지출한 이자비용(174억원)은 영업이익(175억원)에 육박한다. ㈜두산이 1분기 벌어들인 영업이익과 이자비용 간 격차는 6300만원이다. 전자BG 등 자체 사업으로 291억원을 벌었는데, 배당금 등으로 116억원을 지출해 175억원의 영업이익을 번 것이다.하지만 약 1조2000억원 규모의 차입금으로 174억원의 이자비용을 지출했다. 이자비용 등 영업외비용이 고스란히 ㈜두산의 손익계산서에 반영됐으면 올해 1분기 당기순이익은 금감했을 수 있다. 하지만 ㈜두산은 파생상품 거래이익으로 211억원을 반영하면서 올해 1분기 순금융순익은 91억원을 기록했다. ㈜두산은 지난해 말 파생상품 평가자산이 344억원에 달했는데, 올해 1분기 3억원에 그쳤다. 파생상품을 대거 매각하면서 영업외수익이 반영돼 291억원의 당기순이익을 낼 수 있었다.두산에너빌리티(옛 두산중공업)와 두산밥캣 등 두산그룹의 계열회사들이 반영된 ㈜두산의 연결 기준 1분기 감사보고서에 따르면 이자비용은 843억원에 달했다. 같은 기간 ㈜두산의 연결 기준 영업이익은 1878억원을 기록했다. 계열회사들 실적이 합산된 연결 기준 감사보고서로 보면 두산그룹은 올해 1분기 이자비용 이상의 영업이익을 냈다.다만 두산그룹은 유동성이 넉넉하지 않아 금융상품 투자를 거의 하지 않고 있다. 그 결과 올해 1분기 이자수익은 45억원에 그치며, 금융수익은 1482억원을 기록했다. 금융비용은 2875억원을 기록해 순금융수익(금융수익-금융비용)은 마이너스(-) 1393억원에 달했다. 올해 1분기 당기순이익은 금융비용 등이 대거 반영되면서 148억원으로 급감했다. 전년 동기 순이익은 4023억원을 기록했는데, 크게 감소했다.당기순이익은 배당 및 재무구조 개선에 필요한 재원이 된다. 때문에 기업은 안정적인 손익 구조를 마련하는 것이 중요하다. ㈜두산의 경우 두산에너빌리티 등 계열회사의 차입 규모가 워낙 큰 상황이다. ㈜두산의 연결 기준 총차입금은 6조8108억원에 달한다.단기차입금이 2조6028억원, 유동성 장기차입금과 유동성 사채는 8590억원이다. 장기차입금과 사채는 3조3490억원이다. ㈜두산의 연결 기준 현금성 자산은 2조5376억원이다. 유동비율은 98.4%로 안정권인 100%에 근접한 상태다. 부채비율은 167.8%로 비교적 안정돼 있다.재무건전성 측면에서 ㈜두산은 '리스크'를 떠안고 있는 셈이다. 올해 1분기 기준 이자보상배율은 별도 기준 1.005이며, 지난해 말에는 0.90을 기록했다. 전년에는 1.72였다.   올해 1분기 연결 기준 이자보상배율은 2.22를 기록했다. 전년에는 2.55, 2020년에는 0.49였다. 이를 보면 사업지주인 ㈜두산의 별도 기준 이자보상배율은 우려스러운 점이 없지 않다. 이자보상배율은 한해 동안 기업의 영업이익이 이자비용에 비해 얼마나 많은지 나타내는 지표로 영업이익을 이자비용으로 나눠 구한다. 이자보상배율이 1보다 작다는 건 수익으로 이자를 갚기 어렵다는 의미이기 때문이다.두산그룹의 이자보상배율은 2020년 경영난 이후 개선되는 모습을 보이고 있는 반면 ㈜두산의 이자보상배율은 갈수록 낮아지기 때문이다. 통상 이자보상배율은 1.5 이상인 경우 큰 문제는 없는 것으로 본다. 하지만 재무건전성과 순익 구조가 우수한 기업은 3 이상의 이자보상배율을 유지하고 있다.지금처럼 글로벌 금융시장이 불안정한 시기 이자보상배율이 낮은 기업은 상대적으로 취약하다. 전국경제인연합회는 외감기업 1만7827곳을 분석한 결과를 23일 내놓았다. 금리가 3%포인트 오르면 대기업의 35%, 중소기업의 50%가 영업이익으로 이자를 못내는 한계기업으로 전락할 수 있다고 분석했다.금리가 1%포인트 오르면 일시적 한계기업이 34.1%에서 39.%로 5.4%포인트 늘어나고, 이자비용은 8조6900억원으로 증가한다. 2%포인트 오르면 한계기업이 9.5%포인트 늘고, 이자비용은 17조9200억원으로 확대된다. 3%포인트 오르면 한계기업은 15.9%포인트 늘고, 대기업 3곳 중 1곳은 한계기업으로 전락한다는 설명이다.금리인상이 두산그룹과 같이 차입 규모가 큰 대그룹에게는 '리스크'일 수밖에 없는 이유다. 게다가 두산그룹은 회사채 비중이 높다. ㈜두산은 총차입금 중 50%가 회사채이다. 연결 기준 회사채 비중은 약 30%이다. 두산에너빌리티는 2020년 경영난 당시 국책은행의 도움으로 회사채를 단기 및 장기차입금으로 갈아탔다. 하지만 ㈜두산은 여전히 회사채 비중이 상대적으로 높은 상황이다. 향후 금융시장이 불안정해질 경우 회사채 시장으로 전이될 수 있기 때문이다.  두산그룹은 2020년 경영난 이후 11조원에 달하는 총차입금을 7조원 수준으로 낮췄다. 자산유동화를 통해 차입금 규모를 줄였지만, 현금창출력이 큰 회사들이 축소되면서 이자부담은 여전히 높게 유지되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/23/blt202205230013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GC녹십자·대웅제약이 디지털헬스케어서 새 먹거리 찾는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205200027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205200027</guid>
            <pubDate>Mon, 23 May 2022 09:18:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털헬스케어의 성장 잠재력을 확인한 제약사들이 IT 플랫폼과 치료제 등 전통적인 합성의약품(화학물질의 합성을 통해 만들어진 의약품, 일반 알약과 캡슐약 등이 포함됨)  시장을 넘어서며 새로운 먹거리 만들기에 나서고 있다. 보건의료분야에서 쌓은 경험을 토대로 제품 개발부터 판매, 인프라 구축까지 바라보고 있어 디지털헬스케어 시장이 국내서 꽃필 수 있을지 주목된다.디지털헬스케어는 보건의료산업과 정보통신기술(ICT)을 융합해 질병을 예방하고 삶의 질을 높이기 위한 산업 분야다. 디지털헬스케어 분야서 제약기업들의 신사업 진출이 활발한 분야는 다름아닌 의료 IT 사업이다. 특히 EMR(전자의무기록) 시장 진출이 눈에 띈다. EMR은 병원에서 발생하는 의료정보를 전산화하는 의료정보시스템이다.   GC녹십자는 이미 지난 2020년 2월 유비케어를 인수하며 일찌감치 IT분야 진출에 나섰다. 유비케어는 의원용 EMR 솔루션을 개발한 업체다. 대웅제약도 최근 디지털 헬스케어 기업 에이치디정션과 손잡았다. 대웅제약은 에이치디정션의 클라우드 기반 EMR을 통해 동남아시아 디지털 헬스케어 시장에 진출할 계획이다. 에이치디정션은 이러한 EMR을 가상서버 저장소인 클라우드를 활용, 데이터 백업 등의 안정성을 높인 것으로 알려졌다.제약업계는 인공지능(AI) 기반 진단 사업 진출에도 적극적이다. 동국제약은 지난 2017년 조영제 사업을 분할한 동국생명과학을 통해 AI의료진단솔루션 사업을 추진 중이다. 유한양행 또한 휴이노에 투자하며 AI 진단 시장에 뛰어들었다. 휴이노는 심전도 모니터링 인공지능 솔루션을 개발한 기업이다. 휴이노의 ‘메모워치’는 지난 2020년 건강보험 요양급여대상 의료기기로 확인받으면서 국내 어느 의료기관에서든 건강보험을 적용 받고 쓸 수 있게 됐다. 휴이노에 투자한 유한양행은 유전체 빅데이터 기업인 신테카바이오와 알츠하이머병(치매를 일으키는 퇴행성 뇌질환) 치료제를 개발하는 아밀로이드솔루션에도 투자하고 있다.디지털치료제 개발에 나선 제약기업도 있다. 한독은 지난해 3월 알코올 중독, 불면증 등을 타깃으로 하는 디지털치료제를 공동개발하기 위해 웰트에 30억원을 지분투자했다. 삼진제약은 디지털 치료제 개발사인 휴레이포지티브와 지난 3월 MOU를 체결하고 사업 확대를 모색 중인 것으로 알려졌다. 대웅제약 등도 디지털치료제 개발에 관심을 두고 있다. 보건의료서 쌓은 경험, 디지털헬스케어 성장에 기여 디지털헬스케어에 대한 제약업계의 관심은 크게 위기감 인식과 익숙한 신사업을 찾는 과정에서 커졌다는 것이 업계의 분석이다. 보건의료분야 주요 산업군인 제약산업은 현재 합성의약품 시장 성장이 정체돼 신사업을 찾아야하는 숙제를 안고 있다. 이러한 상황에서 디지털헬스케어는 기존 사업과의 연속성이 있고, 고객층(의료기관과 의사 등)이 기존 사업과 같아 연계하기 좋다. 특히 기존 고객층과 겹친다는 점은 스타트업들이 놓치기 쉬운 시장성과 영업력을 제약업계가 담보해줄 수 있다는 이점이 있다. 제약업체들은 그간의 경험을 토대로 기술력만 좋은 제품이 아닌, 시장에 팔 수 있을만한 제품을 골라낼 수 있는 능력도 충분하다. 개발 단계부터 개입해 제품의 시장성을 향상시킬 수도 있고, 이미 개발된 제품을 합성의약품 시장서 닦아온 영업 네트워크를 통해 '스타트업 기업보다 더 많이' 팔 수도 있다. 심지어 의료기관 네트워크를 통해 플랫폼화시키는 방법도 불가능하진 않다.글로벌 디지털헬스케어 시장도 점차 커지고 있다. 한국무역협회에 따르면 글로벌 디지털 헬스케어 시장 규모는 2019년 1063억달러(약 125조원)였다. 여기에 더해 미국 글로벌 제약사인 화이자와 머크, 스위스 글로벌 제약사인 노바티스 등의 글로벌 제약사 투자가 잇따르고 있는 상황이다. 무역협회는 글로벌 디지털헬스케어 시장이 연평균 29.5% 성장해 오는 2026년 6394억달러(약 750조원)에 이를 것으로 내다봤다.윤석열 정부에서도 디지털헬스케어를 미래 성장동력 산업의 한 축으로 인식, ‘바이오·디지털헬스 글로벌 중심국가 도약’을 국정과제로 내걸고 전자약, 디지털치료기기, AI진단보조 등 디지털 헬스케어 제품의 산업 경쟁력 강화를 위한 지원체계 구축계획을 밝힌 바 있다.이렇듯 제약기업의 디지털헬스케어 제품 개발이 활기를 띄자 관련 협회도 지원 사격에 나섰다. 한국제약바이오협회는 최근 제5차 이사장단 회의를 개최, 디지털헬스위원회 설치안을 만장일치로 의결하고  전 회원사를 대상으로 위원 공모 절차에 들어갔다.신설된 디지털헬스위원회는 디지털 헬스 관련 연구개발(R&amp;D) 지원과 정보 수집, 네트워크 구축, 디지털헬스 관련 정부부처 정책개발 지원 및 유관단체와의 업무 협력 등을 수행할 예정이다. 정부와 업계, 유관기관까지 나서 디지털헬스케어 산업 육성에 적극적이지만 결국은 제품이 시장에서 인정을 받아야 한다는 목소리도 나온다. 2000년대 초반부터 바이오분야 육성이 이뤄졌지만 현재까지 성과가 저조한 점, 정부가 바뀔때마다 산업 육성 청사진이 나오지만 실제 알맹이는 없던 점 등 분위기만 무르익는 산업 육성은 더이상 필요치 않다는 것이 일부 관계자들의 지적이다. 원희목 한국제약바이오협회장은 “4차 산업혁명 첨단 기술과의 융복합으로 글로벌 제약바이오산업 트렌드는 빠르게 변화하고 있다”며 “디지털헬스위원회 설치를 통해 산업계 관련 전문가들의 역량을 결집하고, 의약산업의 패러다임 변화를 주도해갈 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/23/blt202205230009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대웅제약, 위식도역류 신약 ‘펙수클루’ 글로벌 진출 준비…국내엔 연내 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230033</guid>
            <pubDate>Mon, 23 May 2022 09:18:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대웅제약이 위식도역류질환 계열 내 최고(Best-in-class) 신약으로 자체 개발한 ‘펙수클루정(성분명 펙수프라잔염산염)’을 글로벌 시장에 출시하기 위한 절차를 진행하고 있다. 펙수클루정은 지난해 12월 식품의약품안전처(식약처)의 품목허가를 받았다. 현재 약가 협상 과정을 진행 중으로, 회사는 올해 안으로 국내 출시가 이뤄질 수 있다고 봤다.23일 대웅제약에 따르면 펙수클루정에 대한 위식도역류질환 치료제 품목허가신청서(NDA)가 최근 멕시코·칠레·에콰도르·페루 규제 당국에 제출됐다. 이로써 펙수클루정은 총 8개 국가에서 품목허가 절차가 진행 중이다. NDA를 제출한 국가는 이번 중남미 4개국 외에도 △브라질(2021년 4분기) △필리핀·인도네시아·태국(2022년 1분기) 등이 있다.펙수클루정은 위벽에서 위산을 분비하는 양성자 펌프를 가역적으로 차단하는 기전의 P-CAB(Potassium-Competitive Acid Blocker) 제제다. 제제란 제약사가 치료 목적에 맞춰 각종 성분을 배합해 주사제와 알약 등 일정한 형태로 만든 의약품을 말한다. 펙수클루정은 식사와 관계없이 복용 가능한 장점이 있다. 회사 측은 “강력한 위산분비 억제 효과에 더해 기존 PPI계열 치료제와 달리 활성화 과정이 필요치 않아 약효 발현이 빠르다”며 “약효 작용 시간이 긴 장점이 있고, 경쟁품 대비 야간 속쓰림 및 통증 증상 개선이 우월하다는 점을 임상으로 입증했다”고 설명했다. 펙수클루정과 같은 계열 치료제는 국내에 HK이노엔의 ‘케이캡’이 있다.  대웅제약은 품목허가를 받은 국내 시장에 출시를 위해 약가 협상 절차를 진행 중이다. 해당 과정의 진행에 따라 회사가 향후 해당 제품으로 올릴 매출이 정해질 전망이다. 당초 올 하반기엔 펙수클루정의 국내 출시가 이뤄질 것으로 전망됐으나, 약가 협상 절차가 지연되면서 일정이 ‘연내 출시’로 다소 늦춰졌다.대웅제약 측은 “펙수클루정을 연내에 한국 시장에 출시하는 한편 해외 주요 국가에서의 발매 시점의 격차도 최소화한다는 계획”이라며 “경쟁약물 대비 해당 국가 내 물질특허 존속 기한을 최대한 오래 확보함으로써 각 국가에서 오리지널 신약 제품의 지위를 극대화할 수 있을 것으로 기대하고 있다”고 전했다.전승호 대웅제약 대표는 “펙수클루정은 작년 12월 국내 허가 승인 이후 빠르게 아세안 국가 3개국과 중남미 국가 5개국에 추가로 허가 제출을 완료하고 안정적으로 글로벌 시장진출에 나서고 있다”며 “추가적인 해외국가 품목 허가 및 중국에서의 임상도 계획한 일정대로 진행되고 있어 펙수클루정의 글로벌 블록버스터 육성에 순항이 예상된다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/23/blt202205230011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>