<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Mar 2022 21:27:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[뼛속 깊은 '연구개발 DNA'...화웨이, 위기에 투자 늘렸다 "친환경이 해법"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290116</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290116</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 21:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 고강도 무역 제재로 '위기론'에 쌓인 화웨이가 공격적인 R&amp;D(연구개발) 투자로 해법 찾기에 나섰다. 특히 글로벌 트렌드에 발맞춘 친환경 네트워크 사업을 새로운 성장 동력으로 만들겠다는 포부다. 한국화웨이는 지난 29일 서울시 종로구 포시즌스 호텔에서 연례보고회를 열고 2021년 화웨이 글로벌 실적과 미래 청사진을 공유했다. 지난해 화웨이의 매출은 999억달러(약 122조1319억원)다. 미중 분쟁으로 비롯된 미국의 화웨이 제재 여파로 소비자 제품군 매출이 크게 줄었다. 이로 인해 회사의 전체 매출은 전년 대비 28.6% 감소했다. 그러나 같은 기간 같은 기간 순이익은 178억달러(약 21조8031억원)로 75.9% 증가했다. 회사의 부채비율도 62.3%에서 57.8%로 낮아졌다. 외부의 우려와 달리 전반적인 경영 안정성 측면에선 선방했다는 평가다.  이 가운데 눈길을 끄는 대목은 R&amp;D 비중의 증가다. 보통 회사들은 경영이 난관에 빠지면 인건비와 R&amp;D 비용을 줄인다. 반면 화웨이는 2021년 R&amp;D에 전체 매출의 22.4%인 1427억위안(약 27조2756억원)을 투자함으로써 정면돌파에 나선 모습이다. 이날 칼 송 화웨이 글로벌 대외협력 및 커뮤니케이션 사장은 "우리는 R&amp;D에 대한 투자를 한번도 소홀히 하지 않았다"며 "회사 내규에도 연간 R&amp;D 투자 비중은 매출의 최소 10% 이상을 유지하도록 되어 있다"고 말했다. 또 "최근 2~3년간 화웨이의 R&amp;D 비중은 15~20% 수준을 유지했고 19만명의 직원 가운데 50% 이상은 여전히 R&amp;D 인력"이라고 덧붙였다. 화웨이에 따르면 지난해 집행한 R&amp;D 규모와 비중은 회사 역사상 최대치다. 화웨이가 이처럼 막대한 R&amp;D 자금을 쏟아부은 영역 중 전략적으로 강조하는 대목은 바로 '친환경'이다. 최근 전세계 ICT 산업이 디지털 전환과 저탄소화로 나아가고 있는만큼 이 분야의 R&amp;D 비중을 높이고 위기에 대응할 신사업 동력을 확보하겠단 의지다. 실제로 2021년 화웨이는 100개국 이상 통신 사업자에 친환경 네트워크 솔루션을 배포해 이들이 약 842억KWh의 사용전력을 절감하도록 했다. 화웨이 또한 자체 친환경 설비를 통해 연간 4829억kWh 규모의 전력을 생산했다. 이산화탄소 배출량은 총 2억3000만톤 줄였으며 이는 나무 3억2000만 그루를 심는 것과 비슷한 효과를 낸다.   지난해 탄소중립화 사업에도 집중했다. 탄소중립은 기업이나 개인이 배출하는 탄소(온실가스)의 양과 제거하는 양의 합을 '0'으로 만드는 것이다. 넷제로(Net Zero)로도 불린다. 이 중 화웨이가 주목한 영역은 태양광 발전 중심의 '저탄소화'다. 화웨이는 이미 2011년부터 태양광 발전의 핵심 설비인 '인버터(직류를 교류로 바꾸는 장치)' 사업에 뛰어든 바 있으며 현재 이 영역 글로벌 1위를 기록 중이다. 또 글로벌 시장에 200GWh 용량의 태양광 설비도 판매해 지난해 중국 베이징과 상하이 연간 전력소모량과 맞먹는 태양광 에너지 생산이 이뤄졌다. 화웨이는 올해 이 시장에서 전력 생산 원가는 한층 줄이고 시스템 안정성은 제고하는 방향으로 추가적인 경쟁력 확보에 나설 계획이다. 전력 절감 솔루션 개발에도 박차를 가한다. 주요 목표는 전기차 시장이다. 송 사장은 "전기차는 향후 대세가 될 것이며 화웨이에 큰 기회를 줄 것으로 기대하고 집중하고 있는 분야"라며 "화웨이가 자동차를 만들진 않지만 스마트 전기 분야에서 모터, 제어, 충전 네트워크와 같은 핵심 기술들을 제공할 수 있다"고 말했다. 현재 전세계 40개 자동차 업체들과 전기차 솔루션 분야에서 협력 중이며 40개 이상 차량 모델에 화웨이 솔루션이 탑재돼 판매되고 있다.한편 화웨이는 미국의 제재를 '정치적 탄압'로 정의하며 자사의 보안은 의심할 여지가 없다고 강변했다. 송 사장은 "지금 미국의 화웨이 제재는 5G 영역에서 화웨이가 이룩한 기술 우위를 견제하기 위해 시작된 것으로 본다"며 "지난 30년간 170여개 국가에서 1500개 네트워크를 운영하는 동안 보안 문제가 발생한 사례가 없고, LTE까지 아무 말 없던 미국이 5G에 이르자 화웨이의 사이버 보안을 믿을 수 없다는 핑계를 대고 있다"고 말했다. 또 "지난 8년 간 외부의 보안 모니터링을 받은 결과 NCSC(영국 국립사이버보안센터)도 화웨이에 보안이 전혀 문제가 없음을 발표했다"며 "다가올 6G 시대에서는 보안이 더 이상 정치 이슈화되지 않길 희망한다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]삼바 ‘차분’·셀트 ‘울분’…극명하게 갈린 ‘바이오 톱2’ 주총 분위기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290118</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290118</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 11:31:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“대표이사가 주가 반등 전까지 최저임금만 받아 주주들의 고통을 분담해야 한다.”(셀트리온 제31기 정기주주총회에 참석한 한 주주의 발언)“회사 실적이 올랐지만 이사 보수한도를 전년과 동일하게 설정한다고 하니 특별한 이견은 없다. 원안에 찬성한다. 아껴 써주길 바란다.”(삼성바이오로직스 제11기 정기주주총회에 참석한 한 주주의 발언)국내 제약·바이오 기업 시가총액 1·2위를 기록 중인 두 기업의 극명하게 갈린 정기주주총회(주총) 현장 분위기를 대변하는 장면이다.29일 인천 연수구 송도동 인천글로벌캠퍼스에서 열린 삼성바이오로직스(시가총액 약 54조원) 주총은 차분한 분위기 속에서 마무리됐다. 반면 지난 25일 인천 연수구 송도컨벤시아서 열린 셀트리온(시가총액 약 24조원) 주총에선 주주들의 불만·아쉬움이 섞인 발언들이 이어졌다.양사 주주들의 발언은 모두 ‘이사 보수한도 승인의 건’ 의결 중 이뤄졌다. 삼성바이오로직스는 이사 보수한도를 150억원으로 2021년과 동일하게 설정했다. 셀트리온 역시 이사 보수한도를 전년과 동일하게 90억원으로 잡았다.양사 모두 지난해 실적 개선을 이뤘지만 이사 보수한도를 동결했다. 접근법은 같았지만 주주들의 반응은 사뭇 달랐다. 삼성바이오로직스 주주들은 이 같은 결정에 ‘박수’를 보냈고, 셀트리온 주주들은 ‘불만’을 드러냈다.  기자가 양사의 주총회장 현장을 모두 찾아 직접 경험한 온도 차는 ‘이사 보수한도 승인의 건’ 외에도 곳곳에서 관측됐다.먼저 진행 시간이다. 양사의 의안은 △재무제표 승인 △이사 선임 △감사위원 선임 등 통상적으로 주총을 통해 의결되는 내용으로 상정됐다. 의안의 개수도 5개로 같았다. 삼성바이오로직스가 상정한 의안이 원안대로 모두 의결되는 데 걸린 시간은 고작 33분이다. 반면 셀트리온은 한 시간이 넘도록 주총이 마무리되지 못했다. 의안마다 주주들이 설명을 요구하거나 불만을 토로했기 때문이다. 기우성 셀트리온 대표이사(부회장)가 주주들이 원하는 답변을 내놓은 후에야 의안이 원안대로 가결됐다.주총 전후 분위기도 극명하게 갈렸다. 코로나19 방역 수칙에 맞춰 입장했다는 점은 동일했다. 그러나 입장 과정부터 차분한 분위기가 유지됐던 삼성바이오로직스와 달리 셀트리온 주총회장은 시위가 이어졌다. 셀트리온 주주 일부는 ‘합병 청사진 발표하라’는 플래카드를 들고 다른 주주들을 맞이했다.삼성바이오로직스 주주들은 주총 종료 후에도 별다른 잡음 없이 퇴청했으나, 셀트리온 주주들은 별도로 진행된 질의응답 시간을 가졌다. 셀트리온 주주들은 이 시간 동안 기 부회장에게 주가 하락에 대한 다양한 대응 방법을 듣고자 했다. 한 주주는 질의응답 중 “주가하락에 주주들은 피눈물을 흘리고 있고 주변에 셀트리온 주가 때문에 가정이 풍비박산이 난 경우도 있다”고 토로했다. 오전 10시에 시작한 셀트리온 주총은 장시간의 질의응답까지 진행, 예정된 대관 시간을 약 30분 넘어선 오후 1시께가 돼서야 끝이 났다.   주총 분위기 온도 차 이유는? 삼성바이오로직스와 셀트리온의 주총회장 분위기 차이는 최근 주가 흐름과 소액주주 비율에서 비롯된 것으로 보인다. 증권업계 관계자는 “소액주주 비율이 높다는 것은 그만큼 의견을 통일화하기 어렵다는 의미”라며 “이는 좋고 나쁘고의 차원이 아니지만 소액주주 비율이 높을수록 주총회장의 분위기가 어수선한 경향을 보이곤 한다”고 말했다.지난해 12월 기준 삼성바이오로직스의 소액주주 비율은 20.46%다. 그러나 셀트리온의 소액주주 비율은 67.49%로 나타났다. 이 같은 차이가 주총회장에서 고스란히 반영됐단 견해다.실제로 셀트리온 주총회장엔 약 420명의 주주가 몰렸다. 온라인으론 약 1500명이 논의 과정을 실시간으로 지켜봤다. 코로나19 전까지만 하더라도 평균적으로 2000~3000명이 주총회장을 찾곤 했다. 반면 소액주주 비율이 낮은 삼성바이오로직스 주총회장엔 약 70명의 주주가 참석했다. 온라인으론 약 1400명이 접속했다. 회사 경영에 적극적으로 참여하고자 하는 주주 숫자가 셀트리온이 더 많다는 방증이다.최근 주가 흐름도 영향을 미친 요소로 꼽힌다. 삼성바이오로직스의 주가는 2021년 8월 100만원을 돌파한 후 올해 1월 70만원까지 떨어졌다. 그러나 최근 회복세를 보이며 83만원 선까지 올랐다. 셀트리온 주가는 2020년 12월 38만원까지 오른 뒤 하락세가 시작됐다. 현재까지도 좀처럼 반등하지 못하며 주주들의 불만을 샀다. 29일 종가 기준 셀트리온의 주가는 17만500원이다.     ‘사업 혁신’ 외친 삼바…‘공감 언어’ 사용한 셀트리온 소액주주 비율·최근 주가 추이로 야기된 주총 분위기는 대표이사의 소통법에도 영향을 미쳤다. 존림 삼성바이오로직스 대표이사(사장)는 향후 사업 비전을 중심으로 주주 소통에 나섰다. 기 부회장 역시 셀트리온의 발전 방향에 대해 공을 들여 설명했다. 그러나 존림 사장과 달리 기 부회장은 주주들의 불만을 달래는 발언도 상당했다.실제로 기 부회장이 직접 주총 진행 전반을 이끌며 가장 많이 뱉은 문장은 “이해한다, 노력하겠다, 주신 의견에 긍정한다, 믿어달라” 식의 공감 언어였다. 하나의 질문이라도 더 받고자 하는 태도를 일관했다.기 부회장은 주주의 의견 중 수용할 수 있는 부분은 적극적으로 채택하고, 설득이 필요한 부분은 주주입장에서 설명했다. 불만이 터져 나올 때마다 거듭 사죄의 뜻을 전하고 주가 부양의 자신감을 드러내기도 했다.기 부회장은 주주들의 고통분담 요구에도 응했다. 오윤석 셀트리온 주주연대 대표가 “사외·사내이사의 보수는 정상적으로 지급하되 기 부회장과 서진석 셀트리온 이사회의장은 책임분담·고통분담 차원에서 최저임금만 받아야 한다”고 주장하자, 기 부회장은 고민 끝에 “주신 제안에 동의한다”고 답했다. 그는 “주가 하락에 경영자로서 책임이 있음을 인정한다”라고도 했다.  셀트리온의 주주 소통엔 기 부회장뿐 아니라 서정진 셀트리온 명예회장도 합류했다. 그는 주총 막바지에 전화로 현장과 연결해 “경영 일선을 떠났지만 주주의 한 사람으로서 주총 과정을 온라인 중계를 통해 전부 지켜보고 있었다”며 “몸살감기에 현장 방문은 못 했지만 주주들께 사죄의 말씀을 드리고 싶어 연결을 부탁했다”고 했다.서 명예회장은 상장 3사(셀트리온·셀트리온헬스케어·셀트리온제약) 합병에 힘을 실어주는 모습을 보였다. 그는 “합병을 한다고 해서 제가 얻는 이득은 없지만 그런데도 추진하는 이유는 딱 한 가지”라며 “주주들께서 합병을 원하시기 때문”이라고 말했다.존림 사장이 주주들에게 전한 메시지는 3P로 압축된다. 포트폴리오(Portfolio)·사람(People)·프로세스(Process)를 강화해 글로벌 제약사(빅파마·Big Pharma)로 발돋움하겠단 청사진이다. 이는 치열해지는 세계 바이오의약품의 위탁개발생산(CDMO) 시장 경쟁에 맞춰 마련한 대응방법으로 풀이된다. 그는 “4공장에 이어 멀티모달 공장도 착공 예정이며 송도 내 제2 바이오캠퍼스 부지를 추가 확보했다”며 “항체의약품 대량생산 시설과 오픈이노베이션 센터를 설립해 글로벌 생산능력 1위 자리를 굳힐 것”이라고 강조했다.한편 양사의 실적은 지난해 모두 상승했다. 삼성바이오로직스의 연결기준 2021년 연간 매출은 1조5680억원, 영업이익은 5373억원을 각각 기록했다. 2020년 대비 매출은 4032억원(34.6%), 영업이익은 2445억원(83.5%) 증가했다. 셀트리온의 연결기준 2021년 연간 매출은 1조8908억원, 영업이익 7539억원이다. 이는 역대 최대 규모의 실적으로 2020년 대비 매출은 2.3%, 영업이익은 5.9% 상승했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SNK "주총 후 상장폐지 신청할 것"…'탈코스닥' 속도 낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290121</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290121</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 11:31:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모하메드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자가 보유한 법인을 새 주인으로 맞은 게임기업 'SNK'가 상장폐지를 위한 작업을 가속화한다. 일본에 본사를 두고 코스닥 시장에 상장했던 SNK는 지난해 말 상장폐지를 결정한 바 있다.  29일 SNK는 '상장폐지 승인을 위한 의안 상정 결정' 공시를 내고 "공개매수를 통한 자발적 상장폐지를 진행한다"고 밝혔다. 이날 SNK 이사회는 다음달 14일 오후 2시 부산광역시 기장군에 위치한 힐튼부산 크루즈그랜드볼룸에서 임시주주총회를 여는 한편 한국거래소에 상장폐지를 신청하기로 결의했다. 앞서 지난달 16일 SNK는 상장폐지 결정 공시를 통해 "공개매수 결과 공개매수자(일렉트로닉 게이밍 디벨롭먼트 컴퍼니, 이하 EGDC)가 한국상장폐지 기준의 95% 이상인 96.18%의 당사 KDR을 취득했다"며 "상장폐지 결정에 대해 출석 이사 전원이 신중히 검토 및 토의해 상장을 유지할 실익이 없다는 판단을 내렸다"고 설명했다. 이는 지난 2020년 EGDC가 SNK의 지분 인수로 경영권 확보에 나선 이후 인수 절차가 완료되며 완전자회사 편입을 위해 내린 결정으로 풀이된다. EGDC는 빈 살만 사우디 왕세자가 설립한 '미스크재단'이 지분 100%를 보유한 게임사다. 실제로 지난해 12월 EGDC는 SNK를 완전자회사로 재편하기 위해 자발적 상장폐지 추진에 나섰다. 올 들어 SNK의 공개매수를 진행한 EGDC는 지난달 96.18%의 지분을 확보하며 예정대로 상장폐지 절차를 밟아간다는 계획이다.한편 SNK는 투자자 등에 대한 보호대책으로 상장폐지 이후 공개매수 당시와 동일한 가격에 매수하겠다는 입장을 밝혔다. 이날 투자자 보호대책에 대해 SNK는 "상장폐지 신청에 대한 한국거래소의 심사결과에 따라 상장폐지가 이뤄질 예정"이라며 "그 시점에 소액주주가 남아 있는 경우 당사 보통주식 전부를 최대주주에게 매도하도록 청구할 예정"이라고 밝혔다.이어 SNK 측은 "한국거래소로부터 승인을 얻을 경우 상장폐지 후 당사 KDR을 코스닥에서 거래할 수 없으나, 이런 매도청구가 이뤄진 경우 소유자에게 KSD를 통해 한·일 공개매수 시 공개매수가격(KDR 1개당 3만7197원)과 동일한 가격에 매수할 계획을 가지고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]법조계 사외이사 내정, 속내는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290112</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290112</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 11:31:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 전합니다. &lt;편집자 주&gt; 최근 게임업계에서 법조계 인사를 사외이사로 선임하는 사례가 눈에 띄게 늘었다. 사업을 진행하며 발생할 수 있는 법적 문제에 대해 자문을 구하고 대응하기 위해 법조계 인사를 사외이사로 선임하는 사례는 기존에도 존재했지만, 최근 들어 블록체인 게임 사업을 시작하며 발생하는 규제와 리스크 해소에 초점을 맞추는 경우가 늘었다는 분석이다. 여기에 ESG, 소송, 기업 인수·합병(M&amp;A)에 대한 수요도 뒤따름에 따라 법조계 인사에 대한 필요성이 부각되는 모습이다.  29일 게임업계에 따르면 법조계 전문 인사를 사외이사로 신규 선임해 신사업 리스크를 최소화 하는데 주력하고 있다.지난 25일 주주총회를 진행한 웹젠은 신규 사외이사로 김원 법무법인 한양 변호사와 권진홍 법무법인 광장 변호사를 선임했다. 웹젠은 기존 사외이사 2인의 임기 연장이 불가피한 사정을 이유로 신규 사외이사진을 영입했는데, 모두 현직 법조계 인사로 구성한 점이 눈에 띈다. 이는 현재 웹젠의 기업 이슈 및 사업 전략과 맞물린다. 웹젠은 지난 16일 공시한 사업보고서에서 "자사 서비스 게임들의 NFT 적용을 서두르고 있다"며 "해외진출에 보다 주력해 관련 점유율 확대시키고 블록체인 및 NFT게임 사업방향을 구체화하며 관련 기술도 추가 확보할 계획"이라고 밝혔다. 실제로 웹젠은 지난해 12월 위메이드와 '위믹스 플랫폼 사업협력을 위한 업무협약(MOU)'을 체결하며 블록체인 게임 사업을 공식화한 상태다. 향후 웹젠의 대표 IP에 블록체인 기술을 더해 글로벌 시장을 공략할 가능성이 높은 상황이다. 올해 웹젠이 사외이사로 선임한 권진홍 광장 변호사의 경우 보험·금융 분야에서 오랜 전문성을 이어온 법조계 인사인 만큼, 향후 발생할 수 있는 블록체인 및 가상자산 관련 규제나 법률 문제에 대해 발 빠른 대응이 가능할 것으로 보여진다. 가상자산 제도화에 따른 규제와 리스크 해소에도 대응할 여력을 갖춘 셈이다.넷마블의 경우 29일 주주총회를 통해 신규 사외이사 3인의 선임을 원안대로 통과시켰다. 눈에 띄는 것은 이찬희 법무법인 율촌 상임고문을 사외이사로 선임한 부분이다. 이찬희 고문은 서울지방변호사회 회장과 대한변호사협회 50대 협회장 등을 지낸 법률 전문가로 2015년부터 2019년까지 넷마블 자회사 넷마블몬스터의 사외이사직을 수행한 바 있다.   지난 14일 공시된 넷마블 주주총회소집공고에서 사외이사추천위원회는 이찬희 고문 추천 이유에 대해 "후보자는 변호사로서 법률분야의 전문성을 갖추고 있을 뿐만 아니라, 서울지방변호사회 제94대 회장 및 대한변호사협회 제50대 협회장을 역임한 법률 전문가로서 풍부한 경험을 바탕으로 한 높은 공정성과 윤리성을 갖추고 있다"며 "법률적 관점에서 이사회 결의사항의 적법성을 확인하는 등 전문적이고 독립적인 시각에서 이사회 활동을 수행할 것으로 기대된다"고 밝혔다.넷마블은 올 들어 블록체인 게임 및 메타버스 등 신사업을 본격화한 데다 최근 첫 번째 'ESG 보고서'를 발간하며 지속가능경영에 초점을 맞춘 만큼, 다양한 관점에서 법률 자문이 필요한 상황이다.오는 30일 오전 주주총회를 진행하는 엔씨소프트의 경우 정교화 넷플릭스코리아 정책·법무 총괄을 사외이사 후보로 추천했다. 정교화 총괄은 서울행정법원 판사를 거쳐 김앤장 법률사무소 변호사를 지낸 이후 한국마이크로소프트 대표 변호사로 재직한 이력이 있다. 엔씨소프트 사외이사추천위원회는 후보자 추천 이유에 대해 "정교화 후보자는 법률가, 리스크관리 전문가, 산업 전문가로서 깊은 이해와 풍부한 경험을 보유하고 있다"며 "특히 법원, 주요 법무법인, IT산업에서 재직한 경험을 바탕으로 리스크관리 및 산업 전문가로서 당사 이사회의 전문성과 다양성 제고에 큰 기여를 해줄 것으로 기대된다"고 밝혔다.특히 엔씨소프트와 웹젠의 경우 법정 공방을 진행중인 만큼 리스크 관리에 대한 필요도가 높은 상황이다. 앞서 지난해 엔씨소프트는 "웹젠이 서비스하는 모바일 MMORPG 'R2M'이 '리니지M'을 모방했다"며 저작권 소송을 제기한 바 있다. 당시 엔씨소프트는 법무법인 김앤장을 소송대리인으로 내세웠고 웹젠의 경우 법무법인 광장을 선임했는데, 올해 각 기업들의 신규 사외이사로 선임한 법조계 인사들이 해당 법무법인에서 재직했거나 현재 소속된 상황이다.게임업계의 한 관계자는 "올해 게임업계에서 블록체인을 기반으로 한 신사업이 활성화 됨에 따라 향후 발생할 수 있는 리스크와 규제 등에 대응할 필요성이 높아지고 있다"며 "M&amp;A나 소송이 걸려 있는 기업들 역시 다양한 필요성을 이유로 법조계 인사 섭외에 나서는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오가 '커머스위원회' 신설한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290104</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290104</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 11:31:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 조직 개편을 단행하면서 ‘커머스 위원회’를 신설했다. 카카오 내부 커머스 관련 사업들의 시너지 효과를 극대화하기 위한 전략이다.29일 카카오는 제 27기 정기 주주총회(주총)와 이사회를 열고 남궁훈 대표를 신규 선임함과 동시에 기존 사내이사를 모두 교체했다. 이와 함께 새로운 리더십의 비전과 방향성에 맞춰 조직 개편을 단행하며 ‘커머스 위원회’를 신설한다고 밝혔다. 카카오에 있는 커머스 관련 사업들의 시너지 효과를 극대화하기 위해서다.여기엔 카카오 커머스 관련 실적의 고성장, 코로나19 이후 급성장한 커머스 시장 등이 영향을 미친 것으로 보인다. 카카오는 지난 2018년 독립 법인으로 분사했던 ‘카카오커머스’를 지난해 6월 재합병한 바 있다. 이에 잘나가는 커머스에 힘을 실을 것이란 분석이 나왔다. 앞서 지난해 3월엔 카카오톡 하단 4번째 탭에 ‘쇼핑 탭’을 신설한 바 있다. 카카오의 커머스 사업은 선물하기·톡스토어·메이커스·카카오스타일(지그재그) 등 다양하다. 카카오는 올해 이들을 합친 직접 거래액이 10조원 이상을 충분히 상회하며, 카카오가 규모있는 커머스 플랫폼으로 진화할 것으로 전망하고 있다. 지난해만 해도 이들 연간 거래액이 전년대비 42% 성장했는데, 특히 선물하기가 최근 2~3년 가파른 성장을 이어가고 있다. 고객층이 5060 장년층으로 확대되며 이용자 수가 증가했을 뿐 아니라,  이용자들의 구매 빈도 수 증가·주문 단가 상승 등의 영향이다. 선물하기는 럭셔리 등 고마진 제품 등으로 라인업을 확대해왔다.물론 이러한 가운데도 커머스 사업 영역에서 제대로 된 성과를 보이지 못하고 있던 분야도 있다. 코로나19로 특히 급성장하고 있는 라이브커머스 영역인 ‘쇼핑라이브’다. 카카오는 그간 다소 폐쇄적인 운영 방식으로 이름 있는 브랜드들과만 쇼핑라이브를 진행해왔다. 이에 국민 메신저 카카오톡을 기반으로 한 강점을 살리지 못했다. 이에 지난해 말 ‘그립컴퍼니’를 인수했다. 이를 계기로 대형 리테일 브랜드부터 마이크로 SMB(중소상공인)까지 전 영역의 셀러들이 사용하는 플랫폼으로 진화 중이다. 톡 채널을 기반으로 한 SMB향 커머스 플랫폼으로 확장한단 전략이다. 나아가 그립컴퍼니의 경우 일본 온라인 플랫폼 ‘큐텐’과의 협업을 통해 일본 시장에 성공적으로 진입해 있어 카카오 또한 커머스 부문 글로벌 확장에 나설 계획이다. 카카오 관계자는 “커머스위원회는 카카오 내부에 있는 각 커머스 서비스들과 자원들이 좀 더 시너지 효과를 낼 수 있는 방향으로 협의를 진행하기 위해 신설하는 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오 전략·투자 이끄는 신민균·배재현은 누구?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290102</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290102</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 11:31:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오의 29일 조직개편으로 전략기획그룹장을 맡게 된 신민균 부사장은 기업의 미래 먹거리를 마련하는 '전략통'으로 꼽힌다.신 부사장은 조직개편 전에도 미래이니셔티브센터의 센터전략지원실을 이끌며 전반적인 전략과 미래 먹거리를 발굴하는 역할을 수행했다. 조직개편 후에도 회사의 미래를 준비하는 전략 마련에 힘을 쏟을 전망이다.그는 지난 2018년 카카오벤처스 공동대표로 합류해 인공지능(AI)과 블록체인 등 카카오의 미래 먹거리를 발굴했다. 카카오 이전에는 엔씨소프트에서 게임개발 총괄직속 상무, 사업부문 총괄상무, 사업기획실장 등을 역임했다.회사의 투자와 지배구조 관련 전략을 마련하는 역할은 배재현 부사장이 담당한다. 투자거버넌스 총괄을 맡게 된 배 부사장은 기존에도 최고투자책임자(CIO)를 맡으며 회사의 투자 관련 업무를 총괄했다. 카카오가 글로벌 시장 공략에 본격적으로 나설 것으로 예상되는 가운데 회사의 미래 먹거리 마련에 도움이 될 국내·외 알짜 기업을 발굴하고 투자를 단행하는 역할을 맡을 전망이다.CDR랩은 권대열 부사장이 이끈다. CDR랩은 카카오의 사회적책임과 대외적 관계에 대한 업무를 맡는 조직이다. 권 부사장은 조선일보 정치부장과 논설위원 출신으로 카카오의 커뮤니케이션실로 합류해 언론홍보를 총괄했다. 그는 CDR랩실을 이끌며 회사의 대외 관련 업무를 총괄할 전망이다. 카카오톡의 사회적 영향력이 커진 가운데 지난해 사업 확장으로 인한 골목상권 침탈 논란까지 겪은 카카오를 향한 사회적책임을 요구하는 목소리는 더욱 커졌다. CDR랩실을 이끌게 된 권 부사장의 어깨가 더욱 무거워진 이유다. 이밖에 카카오의 이번 조직개편을 통해 강형석 디자인부문장 부사장, 김기홍 재무그룹장 부사장, 남기웅 경영지원그룹장 부사장, 이종원 광고사업부문장  부사장, 홍은택 CAC 센터장 부회장, 김연지 최고 개인정보보호 책임자 부사장, 이희국 최고 정보보호 책임자 부사장 등을 확정했다.이날 제주시 본사에서 열린 제27기 정기주주총회에서 단독대표로 선임된 남궁훈 대표는 "대표 내정 이후 카카오의 미래 10년 핵심 키워드인 비욘드 코리아(Beyond Korea)와 비욘드 모바일(Beyond Mobile)에 집중하기 위한 전략을 수립하고 다양한 방법들을 고민하고 있다"며 "메타버스 등 새로운 영역을 개척하고 글로벌 기업의 입지를 다져나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[남궁훈號 출범 '카카오'…리더십 교체하고 글로벌 공략 나선다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290055</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 07:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘남궁훈號’ 카카오가 공식 출범했다. 기존 사내이사를 모두 교체하며 새로운 리더십의 시대를 열게 됐는데, 이와 함께 카카오만의 ‘메타버스’ 등 미래 사업을 통한 글로벌 시장 공략에도 속도가 붙을 전망이다. 카카오는 29일 제주특별자치도 제주시 카카오 본사에서 열린 제 27기 정기 주주총회(주총)와 이사회를 통해 남궁훈 단독대표를 신규 선임했다고 밝혔다. 여민수·조수용 공동대표가 물러나면서 4년만에 단독대표 체제로 전환된 것이다. 이날 남궁 대표와 함께 사내이사로는 김성수·홍은택 공동체얼라인먼트센터(CAC) 공동센터장이 각각 선임됐다. CAC는 카카오 컨트롤타워로 공동체(계열사)의 지속가능한 성장을 위한 경영 전반을 관리하는 조직이다. 카카오 이사회 의장은 김 센터장이 맡게 됐다. 이로써 카카오는 기존 사내이사가 모두 교체되며 새로운 리더십의 시대를 열었다.남궁 대표는 한게임 창립 멤버다. NHN USA·CJ인터넷·위메이드 등의 대표를 거쳐 2015년 카카오에 합류한 바 있다. 이후 엔진과 다음게임이 합병해 출범한 카카오게임즈 각자대표를 맡아 카카오게임즈가 글로벌 종합 게임사로 발돋움하는 데 큰 역할을 했다. 지난 1월 카카오 단독대표로 내정됐는데, 앞으로 카카오의 미래 10년을 위한 다양한 도전을 펼쳐나갈 계획이다. 김 의장은 2000년부터 온미디어·CJ ENM·카카오M·카카오엔터테인먼트 등을 거치며 콘텐츠 비즈니스 구조의 혁신과 글로벌화를 이끌어왔다. 현재 CAC 공동센터장으로 지속가능한 성장 관점에서 카카오 공동체 전반의 전략 방향을 조율하고 지원하고 있다. 이에 이사회는 연륜과 경영역량을 바탕으로 카카오의 사회적 역할에 대해 고민하고 경영진과 임직원들의 윤리 의식 강화·리스크 방지를 위한 다양한 방안을 고민하고 적용할 수 있을 것으로 기대하고 있다. 홍 사내이사는 네이버에서 서비스 운영 총괄로 일하다 2012년 카카오 콘텐츠 서비스 부사장으로 합류했다. 지난 3년간 카카오커머스를 이끌며 거래액 4배·영업이익 6배 이상 각각 성장시켰다. 소셜임팩트 관점에서 카카오메이커스를 론칭해 지난해 거래액 2000억원을 넘기기도 했다. 현재 CAC 공동센터장으로 카카오 공동체의 ESG(환경·사회·지배구조)를 총괄하고 있어 ESG 경영에 대한 합리적 방향성을 제시, 기업가치 제고에 기여할 것으로 이사회는 보고 있다.이날 주총에선 △재무제표 승인 건 △정관 일부 변경 건 △이사 선임의 건 △이사 보수한도 승인의 건 △주식매수선택권 부여 승인의 건 △자기주식 소각의 건 △이사 퇴직금 지급규정 개정의 건 등 총 8개 의안이 원안대로 통과됐다.주식매수선택권(스톡옵션) 부여 승인의 건은 핵심 인재 확보 및 유지가 IT기업의 생존과 성장에 중요한 영향을 미친다고 판단, 미래 성장을 위한 도전을 주도할 임직원에 대한 장기간 리텐션 확보 및 인센티브 부여 목적이다. 이를 통해 카카오는 지속 가능한 성장과 기업가치 제고·사회적 기여 강화 등을 실현할 수 있을 것으로 보고 있다. 이에 카카오는 이날 △직원 3111명에게 57만5300주의 주식매수선택권 부여 △100억원 규모의 자기주식 처분 결정 등을 각각 공시했다.   콘텐츠·블록체인 중심 '메타버스'로 글로벌 진출 남궁 대표가 선임된 건 그가 카카오 미래이니셔티브센터장으로서 카카오의 미래를 준비해오는 등 카카오톡 다음 단계의 비전을 고민해야 하는 시기에 미래지향적 가치를 구현할 최적의 리더라는 판단에서다. 특히 메타버스 등 미래 기술 중심으로 사업을 재편, 글로벌로 카카오의 무대를 확장하고 기술 기업 위치를 공고히 하는 데 큰 역할을 할 수 있을 것으로 기대되고 있다.주총에 참석한 여민수 전 카카오 공동대표는 “(그간) 카카오는 연결의 확장을 통해 매출과 영업이익 모두 높은 성장을 이뤄냈다”면서 “글로벌 확장과 모바일 이후 세상을 준비하는 카카오가 우리 사회가 기대하는 미래지향적 혁신을 만들어나갈 수 있도록 응원하겠다”고 전했다.남궁 대표는 “대표 내정 이후 카카오의 미래 10년 핵심 키워드인 ‘비욘드 코리아(Beyond Korea)’와 ‘비욘드 모바일(Beyond Mobile)’에 집중하기 위한 전략을 수립하고 다양한 방법들을 고민하고 있다”면서 “우리 사회의 요구에 부응하기 위해 메타버스 등 새로운 영역을 개척하고 글로벌 기업의 입지를 다져나갈 것”이라고 밝혔다.카카오만의 메타버스는 아직 구체적 그림이 공개되지 않았지만 ‘콘텐츠·블록체인’ 등의 분야를 중심으로 실현될 것으로 보인다. 앞서 남궁 대표는 지난달 온라인 기자간담회를 열고 △VTF △OTF 등 2가지 TF(태스크포스)를 발족해 카카오만의 메타버스 출시를 준비하고 있다고 밝힌 바 있다. VTF에선 롤플레잉(역할수행게임) 채팅을, OTF에선 관심기반 오픈채팅을 메타버스향으로 론칭할 계획이다. 특히 텍스트뿐 아니라 다양한 디지털 콘텐츠를 메타버스 안에 담을 수 있게 하겠다며 ‘콘텐츠’를 강조했다. 웹툰·게임 등 다양한 콘텐츠를 중심으로 한 확장이 글로벌 진출이 용이해서다. 여기에 웹3.0 시대엔 개인이 이러한 디지털 콘텐츠로 수익을 낼 수 있는 구조로 바뀔 것이라고 본다면서, 핵심 포인트로 ‘블록체인’을 꼽았다. 이에 따라 최근 카카오는 콘텐츠 부문에서 본격적으로 ‘일본’을 거점으로 글로벌 확장에 속도를 낼 계획을 밝혔다. 지난 14일 카카오 이사회 의장 자리에서 내려온 김범수 미래이니셔티브센터장은 카카오공동체의 글로벌 확장으로 업무의 중심을 이동하기로 했다면서 출발점으로 일본을 꼽았다. 전 세계에서 가장 많은 매출을 올리고 있는 디지털만화 플랫폼이 된 ‘픽코마’를 필두로 신규 사업 기회를 모색한다는 전략이다.블록체인의 경우 ‘클레이튼’을 활용한 생태계 확장, 글로벌 사업 확대, 클레이 가치 증진을 위한 사업에 본격 집중한다. 클레이는 카카오 계열사 ‘그라운드X’에서 개발한 클레이튼 기반 암호화폐다. 클레이튼 블록체인은 올해 메타버스 구축을 위한 플랫폼으로의 변화를 예고하고 있다. 카카오는 그간 P2E(돈 버는 게임)·NFT(대체불가토큰)·디파이(탈중앙화 금융) 등 블록체인 생태계 내 다양한 기업들과 전략적 파트너십을 맺고, 국내뿐 아니라 전세계 각지 기업들과 협업하며 글로벌 탑티어 메인넷으로 성장하기 위한 기반을 마련해왔다.한편 새로운 리더십의 비전과 방향성에 맞춰 카카오는 이날 조직 개편도 단행했다. 목표와 성과 보상을 명확히 하기 위해 기존 CXO 조직 구조를 부문·그룹 체제로 목적조직화했다. △기술부문·디자인부문·광고사업부문·재무그룹·경영지원그룹·전략기획그룹 등으로 조직을 재편하고 △서비스 조직은 사업 구조 변화에 유연하게 대처하고 긴밀하게 조율할 수 있도록 다음사업·카카오&amp;마케팅·신사업 등 3개 부문으로 세분화했다. 더불어 카카오 내부 다양한 커머스 관련 사업들의 시너지 효과를 극대화하기 위해 ‘커머스 위원회’를 신설했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LX홀딩스, 노진서 CSO 대표 선임...‘후계자’ 구형모는 전무 승진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290061</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290061</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 07:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LX홀딩스가 주주총회를 열고 노진서 CSO(최고전략책임자)를 신임 대표이사로 선임했다. LG그룹에 몸담을 당시 ‘전략통’으로 로봇사업을 추진했던 노 신임 대표는 LX그룹의 신사업 발굴을 주도할 것으로 보인다. LX홀딩스는 이날 주총 결과와 함께 구본준 회장의 장남 구형모 상무의 전무 승진 소식도 알렸다.LX홀딩스는 29일 정기주주총회를 거쳐 대표이사가 기존 구본준, 송치호 대표에서 구본준, 노진서 대표로 바뀌었다고 공시했다.LX홀딩스는 “주력 사업의 경쟁력 강화, 미래 신사업 발굴 등 사업 구조 고도화를 지속 추진함과 동시에 경영 리스크에 대한 선제적 대응과 ESG 경영 추진 등 LX홀딩스의 지속 가능한 성장 기반을 구축할 수 있는 적임자”라고 그 사유를 설명했다.LG에 있을 당시 경영전략, 기획을 맡은 노 신임 대표는 구광모 회장이 취임한 2018년부터 2년간 그룹의 새 먹거리인 로봇사업을 총괄하는 로봇사업센터장을 역임했다. 이후 LG전자 CSO부문 부사장으로 재직하던 중 지난해 2월 LX그룹 분할의 중심이 된 LG하우시스(현 LX하우시스)의 비상무이사를 맡으며 LX그룹 창립 작업을 함께 했다.노 신임 대표는 LX홀딩스의 기업 주도형 벤처캐피탈(CVC)를 비롯한 다양한 신사업 추진과 인수합병(M&amp;A) 등을 총괄할 전망이다.LX홀딩스 측은 “CVC 운영과 규제 상황 등에 대해 스터디 초기 단계인 건 사실”이라며 “구체적 법인 설립과 관련된 진행사항은 아직 정해진 게 없다”고 밝혔다.  이날 LX홀딩스는 이사회를 통해 구본준 회장의 장남 구형모 상무를 전무로 승진 발령했다고도 밝혔다.구 전무는 LX홀딩스에서 신성장 동력 발굴과 전략적 M&amp;A를 맡아왔다. 이번에 노진서 대표 선임으로 전략기획 분야에서 생기게 된 공백을 최소화하고 나아가 조직의 기능을 강화·재조정하기 위한 차원에서의 승진 인사로 해석된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코인원, 현금영수증 발급 개시…투자자 주목해야 하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290042</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290042</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 07:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코인원이 현금영수증 발급 서비스를 개시했다. 국내 가상자산 거래규모는 유가증권(코스피) 시장을 넘어설 정도로 성장했지만 세제 측면에서 투자자들은 이렇다 할 혜택을 받지 못하고 있다. 이 같은 측면에서 코인원의 행보는 투자자 편익 향상에 기여할 것으로 전망된다.29일 코인원에 따르면 투자자 편의성을 한층 강화하기 위해 현금영수증 발급 서비스 기능을 추가했다. 코인원 홈페이지에서 거래 수수료와 원화 출금 수수료에 대한 '현금영수증 발급 등록' 서비스를 제공한다.현 세법상 가상자산 거래 수수료는 현금영수증 의무 발행 대상이 아니지만, 점차 제도화되고 있는 시장 흐름과 투자자 편의성을 고려해 코인원 회원 대상으로 연말정산 소득공제 혜택 서비스를 선제적으로 제공한다는 방침이다.현금영수증 등록은 코인원 웹과 앱 '마이 메뉴'에서 '현금영수증' 관리 영역을 통해 진행할 수 있다. 개인은 휴대폰 번호, 사업자는 사업자등록번호를 통해 간단하게 등록이 가능하다. 최초 1회만 등록하면 추후 거래 및 출금 수수료 발생 시 자동으로 현금영수증이 발행돼 편리하게 이용할 수 있다. 현금영수증 발급 등록 전의 내역은 소급 발급이 불가하기 때문에 보다 큰 절세 혜택을 위해서는 등록을 서두르는 것이 좋다.근로자가 현금영수증을 발급받을 경우 연말정산 때 총 급여액의 25% 초과사용금액에 대해 30%에 해당하는 소득공제를 받을 수 있다.코인원의 거래수수료는 0.2%다. 예컨대 비트코인(BTC)의 시세가 6000만원이라 가정했을 때 1BTC를 매매한다면 12만원의 수수료가 발생한다. 거래횟수가 많다면 1년간 누적된 수수료의 양도 적지 않을 것이라는 계산이 가능하다.금융위원회 산하 금융정보분석원(FIU)의 조사에 따르면 지난해 말 기준 가상자산 거래소 회원수는 총 1525만명이었고, 고객확인의무(KYC)를 통해 실제 거래에 참여한 이용자는 558만명으로 나타났다. 투자 금액별로는 △100만~1000만원 163만명(29%) △1000만~1억원 73만명(13%) △1억~10억원 9만명(1.6%)이었다. 10억원 이상 투자자 또한 4000명(0.1%)에 달했다.거래 수수료에 대해서만 현금영수증이 발급되는 것이기 때문에 코인 거래내역 등이 국세청으로 흘러갈 우려는 없다. 이미 가상자산거래소는 투자자로부터 거래 수수료를 받아 이에 대한 세금을 납부하고 있고, 현금영수증을 발급받는 것은 투자자가 세금을 이미 부담했다는 걸 증명하는 행위다.코인원의 현금영수증 발급 서비스는 업비트에 이은 것이다. 아직 빗썸, 코빗 등에서는 지원하지 않고 있다. 빗썸은 0.25%의 거래 수수료에 기반해 지난해 매출액 1조원을 넘었다. 빗썸은 자사 업종이 정보통신업 블록체인 기반 암호자산 및 중개업으로 현금영수증 발행 대상자가 아니기 때문에 서비스를 지원하지 않는다는 입장을 유지하고 있다. 빗썸 관계자는 "아직은 현금영수증 서비스 계획이 없다"고 설명했다.한편 코인원은 거래소 기능 업데이트에 따라 가상자산 테마별 태그 필터 기능도 도입했다. 기존 메인마켓(Main Market)과 그로스마켓(Growth Market)으로 구분되던 종목 필터를 보다 직관적 탐색이 용이하도록 19가지 테마로 나눴다. 이는 국내 최초로 적용된 기능이다.투자자들은 코인원에 상장된 가상자산을 결제, 블록체인, 확장 솔루션, 디파이, 데이터, 클라우드 컴퓨팅, 게임, 메타버스, NFT, 금융 서비스, 리워드 포인트, 애드테크, 에듀테크, 엔터테인먼트, 이커머스, 헬스, 다오, 소셜, 기타 디앱 등 총 19가지 테마로 구분해 볼 수 있다. 태그 분류만으로 가상자산의 유형을 한눈에 파악할 수 있다.차명훈 코인원 대표는 "변화하는 가상자산 투자 환경에 빠르게 대응하고 정식 가상자산 사업자로서 고객 만족도를 높일 수 있는 서비스를 지속적으로 고민하고 있다"며 "앞으로도 업계 트렌드와 투자자의 니즈를 서비스에 선제적으로 반영함으로써 보다 편리한 거래 환경을 제공해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290010.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[존림 삼성바이오로직스 대표, 주주 앞에서 ‘3P 전략’ 선언]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290043</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290043</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 07:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[존림 삼성바이오로직스 대표이사(사장)가 주주들 앞에서 향후 사업 비전을 3P로 압축해 전했다. 포트폴리오(Portfolio)·사람(People)·프로세스(Process)를 강화해 글로벌 제약사(빅파마·Big Pharma)로 발돋움하겠단 청사진이다. 삼성바이오로직스는 이를 위해 총 3조원 규모의 유상증자도 한다.29일 인천 연수구 송도동 인천글로벌캠퍼스에서 열린 삼성바이오로직스 제11기 정기주주총회(주총)가 차분한 분위기 속 마무리됐다. 이날 오전 9시에 시작한 주총은 33분 만에 모든 의안이 원안대로 의결됐다. 현장엔 약 70명의 주주가 참석했다. 온라인으론 약 1400명이 주총 논의 과정을 실시간으로 지켜봤다.상정된 의안은 △재무제표 승인 △이사 선임 △감사위원이 되는 사외이사 선임 △감사위원 선임 △이사 보수 한도 승인 등 총 5건이다. 사외이사에는 박재완 한반도선진화재단 이사장과 이창우 서울대 경영학과 교수가 신규 선임됐다. 허근녕 사외이사와 김동중 사내이사는 재선임 됐다. 삼성바이오로직스는 지난해에 이어 올해도 홈페이지를 통한 전자투표를 도입, 코로나19 상황 속 주주 의결권 행사의 편의성을 높였다.  존림 사장이 강조한 3P는 치열해지는 세계 바이오의약품의 위탁개발생산(CDMO) 시장 경쟁에 맞춘 대응 해법으로 풀이된다. 그는 “4공장에 이어 멀티모달 공장도 착공 예정이며 송도 내 제2 바이오캠퍼스 부지를 추가 확보했다”며 “항체의약품 대량생산 시설과 오픈이노베이션 센터를 설립해 글로벌 생산능력 1위 자리를 굳힐 것”이라고 설명했다.차세대 바이오 먹거리로 꼽히는 메신저리보핵산(mRNA) 등의 생산 능력도 강화한다. 존림 사장은 “mRNA 백신 원료의약품 생산을 본격 시작한다”며 “mRNA 원스톱 서비스를 제공해 기존 항체의약품 위탁생산(CMO) 중심의 포트폴리오를 세포 및 유전자 치료제·pDNA·바이럴 벡터 등 차세대 바이오의약품으로 확장해 나갈 계획”이라고 밝혔다. 그는 삼성바이오에피스의 지분 인수로 완성된 ‘CDMO∙바이오시밀러∙신약’ 3대 축으로 글로벌 종합 바이오 기업으로 도약하겠단 자신감도 내비쳤다.삼성바이오로직스는 삼성그룹의 핵심가치인 ‘인재 제일’을 실천하기 위한 노력도 이어 나갈 방침이다. 회사는 그간 코로나19로 발생한 고용 위기 속에서도 대규모 채용을 지속했다. 지난해에만 1000명 이상의 직원을 채용, 임직원이 전년 대비 37% 증가하기도 했다. 존림 사장은 “사업 영역을 확장할 계획인 만큼 앞으로도 다양한 부문의 글로벌 인재를 양성하는 데 적극 노력하겠다”고 강조했다. 생산 프로세스와 관련해선 “모더나 코로나19 백신 위탁생산 과정 중 기술이전부터 검증용 배치 생산까지 평균 6개월 이상 걸리는 기간을 3개월로 단축한 바 있다”며 “미국 제약업체 일라이 릴리가 개발한 항체치료제의 기술이전 기간 역시 3개월로 단축했다”고 설명했다.삼성바이오로직스는 핵심 사업인 CDMO 분야의 외연 확장도 추진하고 있다. 현재 1공장(3만L)·2공장(15만4000L·이 중 4000L는 임상용 설비)·3공장(18만L)까지 합쳐 총 36만4000L의 생산설비를 운용 중이다. 이는 생산능력 기준 세계 1위다. 여기에 추가로 2020년 11월부터 인천 송도 글로벌캠퍼스에 4공장을 짓고 있다. 4공장의 예상 연간 생산량은 25만6000L로, 완성된다면 단일공장 세계 최대 생산 능력을 자체 경신하게 된다.회사는 2023년 4공장이 본격적으로 가동하면 세계 CDMO 시장 점유율 30% 이상을 확보할 수 있으리라고 기대하고 있다. 실제로 삼성바이오로직스는 2021년 말 기준 69건의 누적 수주를 기록했다. 1·2 공장은 완전(full) 가동, 3공장은 근접(near-full) 가동 상태를 보이고 있다. 특히 4공장은 완공 전부터 글로벌 빅파마 3곳과 총 5제품의 선수주 계약을 맺는 성과를 내기도 했다.  삼성바이오로직스가 이처럼 다양한 사업 확대에 나서면서 대규모 투자도 진행된다. 4공장 설립엔 1조7400억원이 투입된다. 미국 제약사 ‘바이오젠’이 보유하고 있던 삼성바이오에피스 지분(1034만1852주) 전체를 23억달러(약 2조7655억원)에 인수하기로 한 바 있다.회사는 이런 재원을 마련하기 위해 유상증자를 한다. 존림 사장은 “올해 총 3조원 규모의 유상증자를 통해 글로벌 종합 바이오 기업으로의 도약을 본격화하고, 지속 성장할 수 있는 발판을 마련할 것”이라며 “회사의 수익성 확대가 주주가치 향상으로 이어질 수 있도록 하겠다”고 했다.삼성바이오로직스가 진행하는 약 3조2000억원 규모의 유상증자엔 삼성물산(1조2168억원)과 삼성전자(8821억원)가 참여한다. 삼성바이오로직스는 유상증자를 통해 확보한 재원을 △삼성바이오에피스 지분 인수(1조2024억원) △4공장 설립 비용(9000억원) △제2바이오캠퍼스 부지매입(4260억원) △멀티 모달 공장(3000억원) 등에 사용할 방침이다. 신주 발행가는 63만9000원이며, 신주 상장예정일은 오는 4월28일이다.존림 사장은 “주주가치 제고를 위한 다양한 주주환원 정책을 검토해왔으며, 투자·현금흐름·재무구조 등을 종합적으로 고려해 2025년 이후 현금 배당 실시를 적극 검토할 예정”이라며 “존경하는 주주 여러분의 많은 관심과 격려에 진심으로 감사드린다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안랩, ‘비대면 바우처’ 공급기업 선정...매출 성장 마중물 될까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290030</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290030</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 05:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[안랩이 정부의 ‘비대면 서비스 바우처 지원사업’ 공급기업으로 선정돼, 올해 중소·벤처기업을 대상으로 보안 솔루션을 제공하게 됐다.29일 안랩은 네트워크·보안 솔루션 분야 공급기업으로 선정됐다고 밝혔다. △중소기업용 SaaS(서비스형 소프트웨어)형 보안관리 솔루션인 ‘안랩 오피스 시큐리티(AhnLab Office Security)’ 제품군 △안랩 차세대 방화벽 ‘안랩 트러스가드(AhnLab TrusGuard)’ 50B 모델 등 중소기업의 업무 환경에 최적화된 보안 솔루션을 제공한다는 설명이다. 수요기업 신청을 원하는 중소·벤처기업은 4월1일부터 14일까지 ‘K-비대면바우처플랫폼’에 접속해 신청할 수 있다. ‘비대면 서비스 바우처 지원사업’은 중소벤처기업부가 주관하는 사업이다. 중소·벤처기업에게 바우처 형식으로 화상 회의 서비스, 재택근무·협업툴, 네트워크·보안 솔루션 등 3개 분야의 솔루션·서비스를 지원하는 사업이다. 수요기업 신청 후 선정된 기업은 최대 400만원(자부담 30% 포함)의 바우처를 제공 받아, 공급기업이 제공하는 서비스를 선택해 이용하면 된다. 정부 지원이 뒷받침되기 때문에, 공급기업으로 선정된 기업들은 매출이 자연스럽게 늘어나는 효과를 기대할 수 있다. 중소벤처기업부에 따르면 지난 2020년 비대면 서비스 바우처 공급기업들의 평균 매출은 96억1800만원으로 전년대비 11.67% 증가한 것으로 나타났다. 더존비즈온·웹케시 등이 비대면 바우처 수혜를 입어 실적 상승을 기록한 대표적인 기업들이다.안랩 이상국 마케팅본부장은 “최근 비대면 업무 환경을 노린 보안위협이 지속 발생하고 있으나 인력부족이나 비용 등으로 대응에 어려움을 겪는 중소기업이 많다“며, “안랩은 이번 비대면 서비스 바우처 지원사업으로 중소 및 벤처기업의 안정적인 비대면 비즈니스 환경에 기여할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['님폰없' 밈 장본인 '디아블로 이모탈', iOS 사전예약 열었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290018</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 03:32:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['님폰없?'(여러분은 스마트폰이 없나요?의 줄임말) 밈으로 입소문을 탄 '디아블로 이모탈'이 구글 플레이스토어에 이어 애플 앱스토어에서도 사전예약을 진행한다. '디아블로' IP를 기반으로 개발중인 모바일게임인 만큼 한국은 물론 글로벌 지역에서도 기대치가 높은 게임이지만, 사전예약이 장기화 되면서 출시 시기에 대한 궁금증이 증폭된 바 있다. 블리자드 측은 지난해 5월, 한국 서버를 열고 비공개 알파 테스트를 진행한 지 약 11개월 만에 iOS 사전예약을 시작하며 정식 서비스가 임박했음을 공식화하기에 이른다.29일 블리자드에 따르면 이날부터 애플 앱스토어에서 디아블로 이모탈의 사전예약을 진행한다. iOS 사전예약은 앱스토어 마켓 사전예약 페이지를 통해 진행된다. 앞서 블리자드는 디아블로 이모탈 공식 홈페이지, 구글 플레이스토어, 원스토어를 통한 사전예약을 지원한 바 있다.  iOS 사전예약 시작과 함께 사전예약 보상도 공개됐다. 디아블로 이모탈 개발팀은 앱스토어, 구글 플레이스토어 등을 통해 사전예약자가 3000만명을 넘어서면 '호라드림 꾸미기 세트'를 지급할 예정이다. 대천사 티리엘이 뽑은 마법학자와 마법자로 이루어진 고대의 결사단, 호라드림을 테마로 한 호라드림 꾸미기 세트는 착용자 전투 능력에 맞게 변형돼 각 직업 별 독특한 모습을 연출한다.디아블로 이모탈 개발팀은 지난달 공개한 공격대, 게임 내 구매, 투쟁의 굴레 등 8가지 게임 내 업데이트에 이어 캐릭터를 변화시키는 두 가지 방법에 대한 추가 적용도 예고했다.먼저, 복장과 장비 등 캐릭터 외형에 시각적 효과를 가져다 주는 ‘꾸미기 아이템’이 출시 시점에 적용된다. 꾸미기 아이템은 직업별로 나눠져 있으나, 능력치에는 영향을 미치지는 않는다. 개발팀은 매달 '배틀 패스' 테마에 맞는 직업별 신규 꾸미기 세트를 선보일 계획이다. 게임을 진행하며 무료로 얻을 수 있는 꾸미기 아이템도 준비하고 있다.'직업 변경'에 대한 계획도 밝혔다. 직업 변경은 서브 캐릭터(부캐) 육성 부담을 줄이고, 플레이어의 선택지를 넓히는 것에 초점을 둔다. 직업을 변경해도 정복자 레벨 진행도는 유지되고, 클래스에 맞는 아이템 장착이 가능한 방식이다. 아이템 진행도와 보석을 장착 중인 아이템으로 옮길 수 있다. '호라드림의 그릇'이나 '지옥성물함 진행도'도 그대로 유지되는데, 해당 기능은 게임 출시 후 업데이트를 통해 적용될 예정이다.  디아블로 이모탈은 디아블로 IP를 모바일에 최적화 시킨 MMORPG로, 지난 2018년 '블리즈컨' 행사를 통해 처음 공개된 바 있다. 공개 초기만 해도 중국 넷이즈와의 협업에 부정적인 시선을 보내는 유저들이 많았지만, 원작의 게임성과 모바일 MMORPG에 대한 니즈가 더해져 출시일을 손꼽는 수요층이 증가하고 있다. 특히 한국에서는 한국 유저를 대상으로 한 비공개 알파 테스트를 시작으로 토종 앱 마켓 '원스토어'와 사전예약을 진행하는 등 다양한 마케팅을 진행하며 국내 유저 모객에 열을 올리는 모습이다. 블리자드가 올 상반기에 디아블로 이모탈 출시를 결정하면서 국내 모바일게임 경쟁도 한층 치열한 양상으로 전개될 전망이다.게임업계의 한 관계자는 "디아블로 이모탈에 대한 수요층이 상당한 데다, 오딘과 리니지W 이후 이렇다 할 MMORPG 신작이 없어 무혈입성할 것으로 보는 시각이 우세하다"며 "향후 블리자드의 모바일게임 사업의 방향성이 될 지표가 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['더 뉴 MSP' LG CNS에게 '죽전 데이터센터' 수주 의미는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290015</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 02:58:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경쟁사들과 차별화된 '더 뉴 MSP' 사업자를 지향하는 LG CNS가 '용인 죽전 데이터센터' 사업을 수주하며 보다 다양한 업종의 고객 데이터 관리를 맡을 수 있게 됐다.29일 LG CNS에 따르면 회사는 최근 퍼시픽자산운용이 발주한 용인 죽전 데이터센터의 '컨설팅·인프라 구축·운영' 사업을 수주했다. 회사는 데이터센터 구축을 완료한 후 입주 고객에게 '더 뉴 MSP' 역량 기반으로 최적의 클라우드 통합 서비스도 제공할 계획이다. 사업 수주 금액은 공개되지 않았다. LG CNS는 죽전 데이터센터 컨설팅부터 인프라 구축, 운영까지 총괄한다. 전기 설비·공조·보안·비상 대응 체계 등 데이터센터를 구성하는 전 영역을 설계하고 관리한다. 데이터센터의 시공은 현대건설이 맡는다. 이미 착공에 들어갔으며 오는 2024년에 준공될 예정이다.클라우드 사업을 펼치고 있는 LG CNS는 자사의 업종 전문성을 내세워 스스로를 더 뉴 MSP 사업자로 명명했다. MSP는 기업의 클라우드 전환 컨설팅부터 데이터 이관 및 운영 서비스까지 담당하는 기업을 말한다. LG CNS는 기존의 SI(시스템통합) 및 SM(시스템유지보수) 사업을 통해 쌓은 다양한 업종에 대한 이해도가 높다는 점을 강조했다. 업종 전문성을 바탕으로 단순한 인프라 관리가 아닌 그 이상의 운영 서비스를 제공한다는 의미다. 고객의 업무와 산업 특성까지 분석해 클라우드의 활용도를 극대화해준다는 설명이다.퍼시픽자산운용이 발주하고 LG CNS가 운영하는 죽전 데이터센터는 다양한 업종의 기업이 입주할 전망이다. 죽전 데이터센터는 지상 4층, 지하 4층에 연면적은 9만9070㎡로, 이는 축구장 면적의 약 14배 수준이다. 수전용량(전력회사로부터 받는 전기의 용량)은 100메가와트(MW)다. 1메가와트는 100와트(W) 백열 전구 1만 개를 동시에 켤 수 있는 전력량이다.죽전 데이터센터는 넓은 단일 상면(장비나 설비를 설치할 수 있는 공간)이 특징이다. 하나의 상면에 약 1000개의 랙(Rack·서버와 네트워크 장치 등을 보관하는 받침대) 배치가 가능하다. 이를 위해 건물 기둥을 최소화하는 특수 공법 설계를 적용한다. 단일 상면이 넓으면 고객이 원하는 대로 장비 배치를 할 수 있어 맞춤형 코로케이션이 가능하다. 추후 IT 장비가 급격히 확장되더라도 대응할 수 있다는 설명이다. 코로케이션이란 기업이 서버를 직접 관리하지 않고 IT서비스를 제공하는 업체에 서버를 위탁 관리하는 사업 방식을 말한다.LG CNS는 죽전 데이터센터를 망중립 환경으로 구축한다. 입주 고객사는 특정 통신사에 국한되지 않고 통신 회선을 자유롭게 선택할 수 있다. 기존에 사용하던 통신망을 변경할 필요 없이 그대로 옮길 수 있다. 데이터센터는 24시간, 365일 무중단으로 운영된다. 주요 장비를 이중화해 주전원의 전원공급이 중단되더라도 예비전원을 가동해 연속적으로 전원을 공급한다.LG CNS는 다수의 데이터센터 사업 경험을 보유했다. 국내 최초의 전용 데이터센터인 인천을 비롯해 상암·부산·가산 등 국내 4곳에 자체 데이터센터를 가동하고 있다. 미주·유럽·중국 3개 글로벌 거점에도 데이터센터를 구축했으며 글로벌 CSP(Cloud Service Provider, 클라우드 인프라 제공 기업)의 한국 리전(Region)도 운영하고 있다. 리전은 안정적인 클라우드 서비스를 제공하기 위해 설치하는 여러 데이터센터의 묶음을 의미한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스포티파이, 콘텐츠에 코로나19 경고 추가…’가짜뉴스 논란’ 대응]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290008</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 02:58:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 음악 스트리밍 서비스 ‘스포티파이’가 코로나19와 관련된 정보를 포함한 팟캐스트에 ‘콘텐츠 경고’ 탭을 추가했다. 28일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 스포티파이가 해당 기능을 추가하겠다고 발표한지 약 2달 만에 조치가 이뤄졌다고 보도했다. 미국 외 다른 국가에서도 경고가 추가됐는지는 확인되지 않았다. 파란색의 경고 탭을 클릭하면 ‘코로나19 허브’로 이동할 수 있다. 이 페이지에서 세계보건기구(WHO), 영국 국민보건서비스(NHS) 등 권위 있는 기관에서 제공하는 정보와 세계 주요 언론사들의 코로나19 관련 팟캐스트와 같이 신뢰할 수 있는 정보를 열람할 수 있다. 앞서 스포티파이와 독점 계약을 맺은 코미디언 출신 조 로건의 팟캐스트 ‘조 로건 익스피리언스’는 코로나19 가짜 뉴스의 온상으로 지목됐다. 당시 포크록 가수 닐 영을 비롯해 다수의 뮤지션과 크리에이터들이 스포티파이를 공개적으로 비판하며 자신의 음악이나 팟캐스트를 플랫폼에서 내려달라고 요구하기도 했다.  그 후 스포티파이는 “콘텐츠 지침을 투명하게 공개하지 않았다”고 인정하며 코로나19 경고 기능을 추가하겠다고 밝혔다. 로건은 스포티파이의 대응에 지지를 보내는 한편 자신은 “허위 정보를 퍼트리거나 논란을 조장하려는 의도가 전혀 없다”며 팟캐스트에 대해 방어적인 입장을 내놓았다. IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 이번 조치가 스포티파이의 이미지를 개선하는데 큰 도움이 되지 않을 것으로 분석했다. 이미 닐 영, 조니 미첼 등 유명한 뮤지션과 작가인 브린 브라운 등이 플랫폼에서 콘텐츠를 내리거나 제작을 중단했다. 스포티파이와 2020년에 팟캐스트 계약을 맺은 영국 해리 왕자와 메건 마클 왕자비 부부 또한 가짜뉴스에 대한 우려를 표출한 것으로 알려졌다. 스포티파이는 이를 해소하기 위해 해리 왕자 부부 측과 허위 정보 차단책에 대해 상의한 것으로 알려졌다. 이를 바탕으로 해리 왕자 부부는 올여름 팟캐스트 시리즈를 출시하기로 결정했다고 밝혔다. 그러나 &lt;엔가젯&gt;은 이번 논란이 이미 스포티파이의 이미지에 지워지지 않는 손상을 입혔다고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스페이스X, 유인 우주선 ‘크루 드래곤’ 생산 중단]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290004</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 01:08:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크의 항공 우주기업 스페이스X가 유인 우주선 ‘크루 드래곤’ 제작을 중단한다.28일(현지시간) &lt;로이터&gt; 통신은 스페이스X가 현재 제작 중인 4번째 크루 드래곤 캡슐을 끝으로 생산을 중단할 계획이라고 전했다. 그윈 숏웰 스페이스X 사장은 기존의 크루 드래곤은 개조될 것이며 향후에 우주선이 필요한 경우를 대비해 부품을 계속해서 만들 계획이라고 밝혔다. 스페이스X는 재사용이 가능한 우주선을 개발한다는 비즈니스 모델을 바탕으로 운영되기 때문에 크루 드래곤 생산이 언젠가는 중단될 것으로 예상됐다. 그러나 정확한 시기가 밝혀진 것은 이번이 처음이다. 크루 드래곤은 현재 미국이 보유한 유일한 유인 우주선이다. 2020년에 최초로 미국 항공우주국(NASA)의 우주비행사 2명을 국제우주정거장(ISS)에 실어 보내는데 성공했다. 총 5차례 우주비행사를 운송했으며 ISS에 NASA 우주비행사를 데려다주고 귀환시키는 주요 수단으로 자리 잡았다. 지난해 9월에는 민간인만 4명 태운 첫 번째 상업 승무원 임무인 ‘인스피레이션4’를 성공적으로 마쳤다. NASA는 앞으로 총 6차례 크루 드래곤을 이용해 우주비행사를 ISS로 운송할 계획이다. 아울러 보잉의 ‘스타라이너’ 우주선이 밸브 고장으로 발사가 지연되자 크루 드래곤을 3번의 임무에 추가 투입하기로 결정했다. 크루 드래곤 생산 중단과 함께 스페이스X는 또 다른 유인 우주선 ‘스타십’ 개발에 더 집중할 것으로 보인다. 스타십은 스페이스X가 달·화성 탐사용으로 개발 중인 차세대 로켓으로 엔진 개발과 규제 검토로 첫 발사가 수개월째 지연되고 있다. 최근 머스크는 "5월에는 스타십의 첫 궤도 시험비행을 성공시키기를 바란다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>