<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2022 15:28:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[스카이레이크 품에 안긴 티맥스소프트, 새 이사회는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150367</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150367</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 10:18:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토종 사모펀드(PEF) 운용사 스카이레이크에쿼티파트너스가 6개월 만에 티맥스소프트 인수를 마무리했다. 스카이레이크 출신들이 새로 출범하는 이사회에 포진되면서 ‘새로운’ 티맥스소프트에 대해 관심이 모이고 있다. 15일 티맥스소프트는 임시주주총회를 열고 이사회를 새로이 구성했다고 밝혔다. 티맥스소프트 출신 사내이사 1명, 스카이레이크 출신 기타비상무이사 3명, 사외이사 3명의 후보로 구성된 신규 이사 선임 안건을 원안대로 의결한 것이다. 이형배 대표이사 체제는 기존대로 유지된다. 이달 말 개최될 정기 주주총회와 이사회를 거쳐 대표이사 연임이 확정될 전망이다. 박수환 티맥스소프트 최고재무책임자(CFO) 상무는 최고전략책임자(CSO)로 선임될 예정이다. 스카이레이크, 티맥스소프트 구원투수 될까 1997년 설립된 국산 소프트웨어(SW) 개발 전문기업 티맥스소프트는 웹애플리케이션 서버(WAS) ‘제우스(JEUS)’ 등 각종 미들웨어·오픈프레임·하이퍼프레임을 개발해 3000곳 이상의 고객사에 판매하고 있다. 미들웨어는 운영체제(OS)에서 실행되는 응용프로그램 사이에 존재하는 SW로, 통신·데이터 관리를 가능하게 한다. 티맥스소프트는 WAS 시장에선 오라클·IBM 등 글로벌 기업을 제치고 1위를 차지할 정도로 존재감이 크다. 공공·금융분야에 매출처를 보유하고 있어 실적도 안정적이다. 지난해 3분기 영업이익률 45% 이상을 기록하는 등 탄탄한 수익구조로 티맥스그룹의 ‘알짜’ 자회사로 여겨졌다. 기업공개(IPO)도 수차례 추진했지만, 계열사 재무구조로 인해 차질을 빚어왔다. 결국 티맥스그룹은 그룹의 유동성 확보를 위해 티맥스소프트 창업자인 박대연 회장의 지분을 포함한 티맥스소프트 경영권 지분 60.7% 매각에 이르렀다.매물로 나온 티맥스소프트 입찰에는 SW업계를 비롯해 사모펀드 등이 뛰어들었다. MBK파트너스, 베스핀글로벌 등과 경쟁을 거쳐 지난해 12월 스카이레이크가 티맥스소프트 경영권 인수 우선협상대상자로 선정됐다. 올해 1월 티맥스소프트와 인수합병(M&amp;A) 본계약을 체결했고, 공정거래위원회 심사를 거쳐 최종 인수가 확정됐다. 스카이레이크는 진대제 전(前) 정보통신부 장관이 이끌고 있다.일각에서는 스카이레이크가 재무적투자자(FI)이기 때문에 구조조정 등을 통한 재매각에 초점을 맞출 것이란 우려도 제기하고 있다. 그러나 스카이레이크는 앞서 아웃백을 인수해 체질 개선을 시도, 연 매출·영업익 동반성장을 실현한 바 있다. 또 넥서시칩스를 비롯해 테이팩스, 한미반도체, 조이시티 등 다양한 분야의 기업에 투자해 성과를 냈던 이력으로 미루어 볼 때 티맥스소프트의 기업가치 끌어올리기에 집중할 것이라는 전망에 무게가 실린다. 한편 티맥스그룹은 티맥스소프트 매각대금 약 8000억원을 바탕으로 티맥스데이터, 티맥스A&amp;C 등 남은 계열사들에 투자를 이어갈 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[초록뱀미디어, NFT·메타버스 본격화…"콘텐츠 시너지 기대"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150231</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150231</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 09:16:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[종합 콘텐츠제작사인 '초록뱀미디어'가 올 들어 '대체 불가능한 토큰'(NFT)부터 '메타버스'에 이르는 블록체인 기반 신사업을 본격화한다. 콘텐츠 영상 제작을 주 사업으로 영위했던 초록뱀미디어는 주주총회를 거쳐 관련 사업영역을 추가하고, 파트너사와의 협업을 이어갈 계획이다.15일 초록뱀미디어는 오는 30일 진행하는 주주총회 목적 사항을 담은 '주주총회소집공고' 공시를 게재했다. 초록뱀미디어는 주주총회에서 감사보고, 영업보고, 내부회계관리제도 운영실태보고, 외부감사인 선임 보고 등 보고 사항과 6개 부의 안건을 다룰 예정이다. 해당 안건은 △제24기 연결재무제표 및 재무제표(결손금처리계산서 포함) 승인의 건 △정관 일부 변경의 건 △주식 병합 승인의 건 △이사 선임의 건 △이사보수한도 승인의 건 △감사보수한도 승인의 건 등으로 나뉜다.   주목할 점은 정관 일부 변경의 건이다. 초록뱀미디어는 사업 목적을 새롭게 추가해 정관 변경을 진행할 예정이다. 새로 추가되는 사업목적은 △블록체인 기반 암호화 자산의 개발, 매매 및 중개업 △블록체인 기술 관련 기타 정보서비스업 △NFT 제작, 인증, 중개 및 판매사업 △가상현실세계(메타버스) 플랫폼 개발 및 관련사업 △위 각호의 관련사업에 대한 투자업, 무역업 등 부대사업 일체 등이다. 여기에 주식 1주당 금액을 기존 500원에서 5000원으로 변경하는 방안도 포함됐다.주주총회를 거쳐 해당 안건들이 통과될 경우 초록뱀미디어가 진행중인 NFT·메타버스 사업은 탄력을 받을 전망이다. 초록뱀미디어는 지난해부터 메타버스와 NFT 사업을 위해 다양한 시도를 이어가고 있다. 지난해 12월에는 씨투미디어, 오로라미디어, 빅토리콘텐츠, 지담, 디케이이앤엠, IHQ, 스튜디오산타클로스, 김종학프로덕션 등 국내 미디어 기업들과 '크리에이터 얼라이언스'를 출범시킨 바 있다. 앞서 초록뱀미디어는 롯데홈쇼핑, 비덴트, 위메이드, 빗썸, YG플러스, 버킷스튜디오 등 다양한 기업에 전략적 지분 투자를 단행하며 신사업에 대비했던 만큼 콘텐츠업계에서 NFT와 메타버스를 포괄하는 생태계 구축에 집중하고 있다. 초록뱀미디어의 메타버스 사업 영역 확대는 올해 들어서도 광폭 행보를 보였다. 지난 1월 초록뱀미디어는 버킷스튜디오와 공동 출자해 합작법인 '메타커머스'를 설립했다. 미디어·라이브커머스 영역에서 시너지를 도모하는 한편 메타버스 사업 인프라를 넓히기 위한 투자로 알려졌다. 지난달에는 와이제이엠게임즈의 가상현실(VR) 기술업체인 '원유니버스'의 60억원 규모 제3자배정 유상증자에 참여해 메타버스 플랫폼을 타깃으로 한 콘텐츠 제작 분야에서 협력을 도모하기도 했다. 원유니버스의 경우 메타버스 VR 개발사인 '원이멀스'와 그래픽스튜디오 '스튜디오 봄버스'가 합병해 만들어진 메타버스 전문 기업으로 게임부터 가상부동산에 이르는 메타버스 사업을 진행하고 있다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "초록뱀미디어가 지난해부터 공격적으로 메타버스 영역에 뛰어들면서 투자와 파트너십 협력을 이어가는 모습"이라며 "OTT 산업과 블록체인 기술의 발달이 맞물리며 콘텐츠가 메타버스의 한 축으로 떠오른 만큼, 다년간 영상물을 제작해온 초록뱀컴미디어도 신사업을 통한 시너지 효과를 기대하는 것으로 보인다"고 말했다.한편 초록뱀미디어는 쿠팡플레이 오리지널 콘텐츠 '어느 날'부터 드라마 '펜트하우스', '또 오해영', '프로듀사', '알함브라 궁전의 추억', '아는 와이프', '추노' 등 국내 유명 드라마를 제작·유통한 미디어콘텐츠 제작사다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['재무통' 박상진 네이버파이낸셜 대표 선임…카드사·토스 공세 막을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150045</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150045</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 09:16:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[20여년간 네이버의 재무라인을 맡아온 박상진 네이버 CFO(최고재무책임자)가 네이버파이낸셜의 사령탑에 오른다. 네이버파이낸셜은 높은 성장세를 이어가고 있지만 과제도 적지 않다. 주수익원인 간편결제 서비스 '네이버페이'에 맞서 카드사들은 '오픈페이'를 내놓을 전망이다. 신사업인 후불결제 시장에는 2200만 회원을 보유한 토스가 참전한다.네이버파이낸셜은 14일 이사회를 열고 박상진 신임 대표이사를 선임했다고 밝혔다. 1972년생인 박 대표는 연세대 응용통계학 학사를 1997년 졸업하고 그해 삼성SDS에 입사했다. 이해진 현 네이버 GIO(글로벌투자책임자)와 만남의 시작이었다. 2년 뒤인 1999년 이 GIO를 따라 네이버의 전신인 네이버컴에 합류했다.이후 박 대표는 △1999.11~2004.06 네이버 경영기획팀장 △2004.07~2007.06 네이버 재무기획실장 △2007.07~2016.01 네이버 재무기획 담당 이사 △2016.02~ 네이버 CFO를 역임하며 네이버 재무의 중추로 활약해왔다.그는 네이버의 주식 액면분할을 주도하며 개인주주들의 유입을 이끌었다. 또 지난해 3월 네이버의 5억 달러(약 6200억원) 규모 해외채권 데뷔 발행에 이어 같은해 5월 3억 달러(약 3700억원) 규모 증액 발행(리오프닝, Re-opening)도 성공시켰다. 이는 국내 민간기업 최초 해외사채 리오프닝 성공사례였다.핀테크 시장의 확대로 네이버 자회사 네이버파이낸셜의 중요성은 날로 커지고 있다. 네이버 사업보고서에 따르면 지난해 네이버파이낸셜의 영업수익(매출)은 전년 동기 대비 48.4% 증가한 1조453억원에 달했다. 네이버페이 결제액이 글로벌 가맹점 신규 추가 등에 힘입어 10조9000억원을 돌파했고, 2020년 12월 출시한 스마트스토어 사업자 대출 누적 취급액도 1300억원을 넘겼다.박 신임 대표는 "올해 더욱 압도적인 1위 간편결제사업자로의 견고함을 다지면서 외연을 확장하고 금융 소외계층과 MZ세대의 금융 수요를 충족시키기 위한 혁신서비스 확대를 강화해 나가고자 한다"며 "그간의 경험과 네트워크를 통해 대표로서 네이버파이낸셜의 성장에 최선의 노력을 다하겠다"고 취임 소감을 밝혔다.이 같은 취임 소감 행간에선 본업(네이버페이) 경쟁력을 지속하고 BNPL(선구매 후결제, Buy Now Pay Later) 서비스를 확대하겠다는 전략을 읽을 수 있다.BNPL은 신용점수에 상관없이 후불로 물건을 살 수 있는 서비스로, 구매 유연성의 혁신으로 인해 해외에선 이미 대중화가 이뤄졌다. 전문 리서치 기관 인사이더 인텔리전스(Insider Intelligence)에 따르면 2022년 미국 BNPL 사용자수는 전년 대비 21% 증가한 5930만명으로 전망된다. 네이버파이낸셜은 금융위원회로부터 혁신금융서비스로 지정받고 지난해부터 월 30만원 한도의 BNPL 서비스를 시범 운영하고 있다.그러나 네이버파이낸셜의 국내 BNPL 시장 확장은 쉽지만은 않을 전망이다. 토스를 운영하는 비바리퍼블리카의 '소액 후불결제 서비스'도 혁신금융서비스로 지정, 이달부터 선보일 예정이다. 비금융데이터를 통한 대안신용평가로 월 30만원 한도의 BNPL 서비스를 제공한다. 토스의 방대한 비금융데이터는 토스뱅크가 중저신용대출을 공격적으로 확장하는 동력이 됐다.전통 금융권이 핀테크 시장에 진출하는 추세도 우호적이지 않다. 그동안 네이버페이는 카드사, 증권사 등 금융사와 협력해 고객층을 넓히는 전략을 취해왔다. 신한·KB국민·롯데·하나·BC·NH농협카드 6개 카드사가 '오픈페이'를 개발하고 있다. 카드사 간편결제 시스템을 개방함으로써 모든 참여 카드사의 카드를 오픈페이에 등록해 사용할 수 있게 된다.이처럼 협력과 경쟁이 동시에 이뤄지는 시장환경 속에서 네이버파이낸셜만의 비교우위를 확보하는 게 핵심 과제가 될 전망이다. 네이버파이낸셜 관계자는 "앞으로 신임 대표를 중심으로 사용자의 모든 생활결제 동선에 네이버페이를 연결하는 서비스 확장을 지속하고 사업자대출, 빠른정산, 후불결제 등 혁신적 금융서비스를 더욱 강화하겠으며 금융사들과의 다양하고 혁신적인 협력모델을 구축해 나가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코홀딩스 임원비율 13.5%...LG보다 높고, GS·롯데보다 낮아]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150015</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 07:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코홀딩스의 임원 비율이 전체 임직원의 13.5%에 달하는 것으로 나타났다. 이달 2일 출범한 포스코홀딩스는 그룹의 지주사 역할을 맡고 있다. 포스코그룹보다 한참 앞서 지주사로 전환한 LG그룹과 SK그룹의 지주사와 비교해 포스코홀딩스의 임원 비율이 높았다.포스코홀딩스가 최근 금융감독원에 공시한 연간 사업보고서에 따르면 임원은 27명에 달했다. 최정우 포스코홀딩스 대표이사 회장을 비롯해 핵심 임원은 △전중선 대표이사 사장 및 경영전략팀장 △정창화 미래기술연구원장(부사장) △유병옥 친환경미래소재팀장(부사장) △오석근 커뮤니케이션팀장(부사장) 등이다. 이외에는 △정대형 경영전략팀 전략 담당(전무) △김영중 철강팀장(전무) △박정빈 경영전략팀 투자 담당(상무) △김원희 글로벌인프라팀장(전무) △정경진 재무팀장(전무) △양병호 ESG팀(전무) △김용수 인재경영팀장(전무) △이재완 국제협력팀장 △서상철 재무팀 세무담당(상무보) △김명호, 권영균 법무팀 법무담당 △박진우 커뮤니케이션 홍보담당(상무) △오영달 커뮤니케이션 정책지원담당(상무보) △이경섭 친환경미래소재팀 2차전지 소재담당(전무) △이상민 친환경미래소재팀 벤치마크형 리튬설비 담당(상무) △조주익 친환경미래소재팀 수소사업 담당(전무) △김주민 LG전자 인공지능연구소장 △김필호 AI연구소Manufacturing AI연구센터장 △김도형 2차전지소재 연구소장 △박성진 산학연협력담당 △김근환 산학연협력 벤처밸리기획 담당 △김정용 미래건설연구원건립TF팀장 등이다. 지주사 전환 20년 LG보다 많은 포스코홀딩스 임원 지주사 설립 첫 해 포스코홀딩스의 등기·미등기 임원은 총 27명이다. 지주사인 포스코홀딩스의 임직원은 총 199명이다. 전체 직원 중 13.5%(27명)가 임원인 셈이다. 헤드헌팅 전문업체 유니코써치에 따르면 지난해 매출액 기준 상위 100대 상장사의 임원 비율은 0.76%로 직원 131.7명당 임원이 1명꼴이다. 100대 기업의 임원 비율은 2011년 0.95%에서 2015년 0.94%, 지난해 0.78%로 꾸준히 줄었다.그런데 포스코홀딩스는 투자 및 계열회사를 관리하는 지주사인 점을 고려해도 임원 비율이 높게 나타났다. 국내 10대 그룹 중 포스코그룹보다 임원 비율이 높은 곳은 현대중공업그룹과 GS그룹 밖에 없었다. GS그룹의 투자형 지주사인 GS는 전체 임직원 43명 중 임원이 9명(20.9%)에 달했고, 현대중공업그룹의 지주사인 현대중공업지주는 지주사 임직원 49명 중 임원이 10명(20.4%)에 달했다.  현대중공업지주와 GS는 임직원이 50명 미만으로 지주사 규모를 슬림하게 운영하고 있다. 반면 포스코홀딩스의 임직원은 약 4배에 달한다.LG그룹의 지주사 LG는 구광모 회장을 비롯해 임원이 총 21명이다. 지주사 직원은 총 182명이며, 임원 비율은 11.2%다. 롯데의 지주사인 롯데지주는 전체 임직원 159명 중 31명이 임원이다. 임원 비율은 19.4%다. LG, 포스코, 롯데, GS, 현대중공업의 공통점은 10대 그룹 중 투자형 지주사 체제로 운영하고 있다는 점이다. 포스코홀딩스의 임원은 LG보다는 많고, 롯데와 GS보다 적었다. 지주사 내 10개의 팀...글로벌 투자업무 핵심은 '경영전략팀' 감사보고서에 따르면 포스코홀딩스는 △경영전략팀 △커뮤니케이션팀 △재무팀 △인재경영팀 △ESG팀 △국제협력팀 △법무팀  △친환경미래소재팀 △철강팀 △글로벌인프라팀 등 10개의 팀이 구성돼 있는 것으로 추정된다.이외에 미래기술연구원 내 △미래건설연구원건립TF팀과 △2차전지소재연구소 △수소저탄소에너지연구소 △AI연구소(Manufactoring AI·Enterprise AI) 등이 있다. 신사업을 발굴하기 위한 글로벌 투자 업무는 경영전략팀이 주도할 것으로 예상된다. 경영전략팀장은 포스코그룹 '넘버2'인 전중선 대표이사 사장이 맡고 있다. 경영전략팀은 철강팀과 친환경인프라팀, 철강팀을 총괄한다.포스코그룹의 CFO였던 전중선 사장은 지주사 전환 이전 전략기획본부장을 맡아 글로벌 투자 업무를 주도했다. 지주사 체제에서도 막강한 권한을 갖고 있을 것으로 예상된다. 포스코그룹은 2차전지 소재와 수소, 인공지능(AI) 등을 육성해 그룹의 미래 경쟁력을 높이기 위해 이달 2일 지주사 체제로 전환했다. 지난 14일 지주사 전환 후 첫 투자는 차세대전지인 전고체전지 분야였다. 디스플레이 소재 업체인 ㈜정관과 함께 황산화물계 고체전해질 시험 생산에 필요한 파일럿 라인을 건설한다. 그런 가운데 포스코홀딩스의 투자 업무를 담당할 인력이 부족하다는 지적도 있다. 현재 지주사 내에는 10개의 팀이 다양하게 구성돼 있는데, 법무팀 인원만 14명에 달한다. ESG팀 인원은 7명이다. ESG팀과 법무팀의 인원만 합해도 21명으로 지주사 전체 인력의 10%를 차지하고 있다.10여개 팀의 인력까지 고려하면 투자 업무를 전담하고, 국내외 증권사 등 투자시장과 커뮤니케이션을 할 인력은 부족하다는 게 포스코그룹에 정통한 관계자의 설명이다.SK그룹의 지주사인 ㈜SK는 지주사 인력이 약 200여명에 달하는데 이중 절반 이상이 글로벌 투자 업무만 맡고 있다. 반면 포스코홀딩스의 투자 전담 인력은 경영전략팀에 소속돼 있으며 규모도 여타 그룹의 지주사와 비교해 작다는 설명이다.재계 관계자는 "포스코그룹은 소액주주 및 지자체 등의 반발에도 2차전지 소재와 수소 등 첨단 분야에서 경쟁력을 확보해 100년 기업으로 가기 위해 지주사로 전환했다"며 "투자 인력 비중을 늘려 투자를 더욱 확대해야 한다"고 강조했다.  한편 포스코홀딩스의 임직원은 199명이며 남성 직원이 77.3%, 여성 직원이 22.6%이다. 전체 임직원 중 비정규직인 기간제 근로자 3명이며 모두 여성이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버가 MZ세대 최수연 대표에게 기대하는 것…'성장 엔진·조직 쇄신']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150069</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150069</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 07:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 MZ세대 최수연 대표에게 기대하는 것은 조직 쇄신을 통한 미래 성장동력 확보가 꼽힌다.지난 14일 열린 정기주주총회와 이사회를 통해 네이버의 대표로 선임된 그는 1981년생으로 과거 네이버 최고경영자(CEO)를 지냈던 선배들과 다른 세대다. 네이버를 창업한 이해진 글로벌투자책임자(GIO)와 당시 네이버컴·한게임커뮤니케이션과의 합병법인의 공동대표를 맡았던 김범수 현재 카카오 이사회 의장은 인터넷과 모바일을 기반으로 창업했다. 국내 인터넷 창업 1세대다. 이 GIO는 포털 기반의 검색 서비스를 내세워 인터넷 사업을 시작했다. 김 의장은 온라인 기반의 게임으로 유료화 서비스를 선보이며 한게임커뮤니케이션을 성공으로 이끌었다. 네이버의 전신인 NHN에서 나와 모바일을 기반으로 한 카카오톡을 내세운 카카오를 키워냈다.뒤를 이어 네이버의 CEO를 맡았던 최휘영·한성숙 대표도 인터넷 초창기부터 관련 산업에 몸 담았다. 최 전 대표는 연합뉴스·YTN 기자 출신으로 야후코리아를 거쳐 네이버의 전신인 NHN에 합류하며 인터넷 기반의 미디어 사업을 이끌었다. 한 전 대표는 PC라인 기자와 엠파스를 거쳐 NHN에 합류하며 인터넷 검색과 서비스 사업을 맡았다.창업을 하거나 회사를 다니며 인터넷을 본격적으로 경험한 앞선 CEO들과 달리 최 대표는 어린 시절부터 PC와 인터넷을 사용한 '인터넷 네이티브' 세대다. 각종 온라인 서비스에 민감하고 글로벌 트렌드에도 밝다. 인터넷과 모바일 기반의 플랫폼 사업을 펼치고 있는 네이버가 새로운 성장동력을 마련해줄 것으로 기대하는 대목이다.이처럼 인터넷에 익숙한 최 대표는 NHN에 신입사원으로 입사해 커뮤니케이션과 마케팅 조직에서 근무하며 플랫폼 기업의 현안과 기업 가치 및 철학을 경험했다. 이후 연세대학교 법학전문대학원을 졸업하고 법무법인 율촌에서 변호사로 재직했다. 이후 미국 하버드 로스쿨을 거쳐 뉴욕주 변호사 자격증을 취득해 인수합병(M&amp;A), 자본시장, 기업 지배구조 등의 분야에서 변호사로 근무하던 중 네이버로 합류해 글로벌 사업을 맡았다. 회사에서 역량을 인정받아 임원으로 승진한 지 2년만에 대표로 발탁됐다. 이사회는 "문제해결 능력과 글로벌 사업 전략에 대한 폭넒은 이해를 갖춘 점을 높이 평가했다"며 "회사 안팎의 균형잡힌 시각을 견지하며 장기적 변화를 도모할 수 있는 인물로 판단했다"고 발탁 배경을 설명했다.아울러 네이버에는 최 대표의 또래 직원들이 많다. MZ세대는 네이버를 비롯한 주요 기업에서 실무자부터 중간관리자까지 포진하며 중추적인 역할을 하고 있다. 네이버에도 1980년대생 임원이 14명이 있으며 최 대표의 선임으로 더 많은 젊은 리더가 등장할 전망이다.최 대표는 주주총회 전부터 직원들과 수평적인 소통 행보에 나섰다. 대표 내정 이후 약 100일동안 외부 활동은 자제하고 직원들과의 미팅을 이어갔다. 회사에 따르면 회당 10명, 100분 안팎의 시간동안 총 90여명과 900분간 직원들의 이야기를 청취하는 프로그램도 진행됐다. 직원들은 자신과 같은 세대의 대표 내정자와 격의없이 대화하며 다양한 의견을 전한 것으로 알려졌다. 최 대표는 올해 1월 진행된 신입사원을 대상으로 한 교육에는 사전 예고없이 참여해 대화를 나누기도 했다. 직원들이 근무하며 어떤 점이 힘든지, 회사의 경영방식에 대해 어떤 문제의식을 갖고 있는지에 대해 파악하는 것은 네이버에게 무엇보다 중요한 사안이다. 지난해 직장내괴롭힘 사건을 겪으며 조직문화에 문제점이 있다는 것이 드러났기 때문이다. 네이버가 MZ세대 CEO를 발탁하며 새로운 리더십을 안착시켜 조직쇄신에 성공하고 신성장동력 마련까지 달성할 수 있을지에 업계의 관심이 집중되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['네이버 모바일' 구버전 종료…"이용자 99%가 신버전 사용" 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150066</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 07:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 기존 모바일웹 및 앱에서 지원하던 메인 서비스의 구버전을 이달 종료한다. 메인 화면 개편 발표 이후 3년여 간의 유예기간이 지난 현재 이용자들의 99%가 새로운 버전으로 넘어온 데 따른 것이다. 여기엔 코로나19 이후 QR체크인 등 네이버를 통해 제공된 대국민 서비스들이 영향을 미쳤단 분석이다.15일 네이버는 네이버 모바일 구버전을 이달 31일 종료한다고 밝혔다. 이에 따라 모바일 웹과 앱에서 지원하던 구버전은 네이버 메인 접속 시 최신 버전으로 자동 전환된다. 앞서 네이버는 2018년 10월 모바일 메인 화면에 있던 뉴스와 실시간급상승검색어(실검)을 없애고 △검색창 ‘그린윈도우’ △인터랙티브(상호작용) 검색 버튼 ‘그린닷’만을 배치한 바 있다. 뉴스 편집권을 언론사에 넘기고, 추천 등 AI(인공지능) 기술을 통해 이용자들에게 새로운 경험을 제공하기 위해서다. 이를 2019년 앱과 웹 메인 화면에 모두 적용했지만, 기존 화면에 익숙한 이용자들의 편의성을 고려해 3년여간 새로운 메인과 기존 메인을 함께 서비스해왔다.하지만 네이버에 따르면 올해 3월 기준 약 99%의 이용자가 네이버의 새로운 메인을 사용하고 있는 것으로 나타났다. 네이버 관계자는 “신버전이 나오면 자연스럽게 구버전이 종료되는 게 맞는데 워낙 이용자들이 많이 쓰고 있었고 편의성도 고려해 3년 동안 끌어왔다”면서 “하지만 현재 많은 분들이 신버전으로 넘어왔고 특히 작년에 백신접종이나 QR체크인 등 대국민 서비스가 네이버를 통해 진행되다보니 영향이 있었다”고 전했다.현재 네이버앱 최신 버전 첫 화면에선 첨단 기술을 녹여낸 검색 및 AI툴이 담긴 그린닷(앱 화면 하단 중앙에 위치)을 중심으로 개인화된 맞춤 정보가 제공되고 있다. 이용자는 △사진을 찍어 원하는 언어를 정확하게 번역 가능한 AI 번역기 파파고 △궁금한 음악을 찾아주는 음악 검색과 손을 쓰지 않고도 필요 정보를 얻을 수 있는 음성 검색 △인플루언서가 입은 옷 정보를 빠르게 찾는 쇼핑렌즈 △음식점을 비롯한 주변 정보를 알려주는 내 주변 등을 통해 일상 속 다양한 정보를 편리하게 얻을 수 있다.  이와 함께 네이버는 온라인뿐 아니라 오프라인 생활에서도 유용하게 쓸 수 있는 다양한 도구들을 오른쪽 상단 ‘Na.’에 모았다. △전국 편의점·카페·음식점에서 지갑 없이 간편하게 이용 가능한 네이버페이 현장결제 △이력서에 정확한 정보를 입력할 수 있는 네이버 자격증 △오프라인에서 자주 사용하는 동네가게 주문 △학생동문인증과 무인편의점 출입증 등이 인기를 끌고 있다.정경화 네이버앱 책임리더는 “네이버앱은 쇼핑 콘텐츠 추천, AI 기술을 강화한 그린닷, 편의성이 뛰어난 오프라인 결제 등 새로운 사용성 트렌드를 선도해왔다”면서 “나와 내 일상에 더 밀착한 네이버앱을 통해 사용자들에게 더 나은 경험을 선보일 수 있도록 노력할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주총 앞둔 삼성전자 경영진, 연이은 자사주 매입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150060</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150060</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 07:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 경영진이 17억원 규모의 자사 주식을 사들였다. 최근 주가 하락에 따른 주주 우려를 해소하기 위한 취지로 풀이된다. 보통 기업·경영진의 자사주 매입은 호재로 해석된다. 현재 주가가 저평가됐다고 내부 판단한 것이기 때문이다. 15일 전자공시시스템에 따르면 한종희 삼성전자 대표이사 부회장, 노태문 삼성전자 MX사업부장 사장, 박학규 DX부문 경영지원실장 사장은 각각 자사주 1만주, 8000주, 6000주를 이날 매입했다. 매입 가격은 한종희 부회장과 노태문 사장이 주당 6만9900원, 박학규 사장이 주당 6만9800원이다. 경영진 3인의 이날 자사주 매입 규모는 약 17억원 수준이다. 이정배 메모리사업부장 사장도 지난달 22일 5000주를 사들였다.이번 자사주 매입은 최근 주가 하락을 고려한 판단으로 보인다. 삼성전자 주식은 전일 종가 기준 6만9900원이다. 지난해 같은 기간(2021년 3월15일)과 비교하면 1만원 이상 떨어진 가격이다.  삼성전자 주가는 최근 파운드리 수율 이슈, '게임 최적화 서비스(GOS)' 사태 등을 겪으며 좀처럼 7만원대에 안착하지 못하고 있다. 파운드리의 경우 첨단 공정 수율이 예상보다 저조해 내부 경영 진단을 진행하고 있다. GOS는 스마트폰 발열을 막기 위해 성능을 제한하는 기능이다. 삼성전자는 과도한 발열과 배터리 소모를 막아주겠다는 의도였다고 밝혔다. 소비자 입장에선 잘못된 정보를 전달 받은 셈이다. 이 때문에 주주총회를 앞두고 소액주주들의 반발이 상당하다. 소액주주들은 삼성전자 스마트폰 사업을 담당하는 노태문 삼성전자 사장의 사내이사 선임 안건을 두고 부결 운동을 하고 있다. 지난해 말 기준 삼성전자 소액주주는 506만6000명이다.주요 주주인 국민연금도 주요 사내이사 선임을 반대한다고 밝혔다. 국민연금은 공시를 통해 경계현·박학규 사장의 경우 기업가치 훼손, 주주권익 침해 이력이 있다며 반대했다. 김한조·김종훈 사장을 두고선 감시 의무에 소홀했다며 반대 의사를 전했다. 다만 노태문 사장 관련해선 별도 언급하지 않았다. 삼성전자는 오는 16일 경기도 수원컨벤션센터에서 ‘제53기 정기 주주총회’를 진행한다. 재무제표 승인, 사외이사(김한조·한화진·김준성) 선임, 사내이사(경계현·노태문·박학규·이정배) 선임, 감사위원(김한조·김종훈) 선임, 이사 보수 한도 승인 등의 안건이 상정된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘서빙로봇’ 들고 나온 SK쉴더스...탈(脫)보안 전략 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150046</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150046</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 05:16:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하반기 상장을 앞둔 SK쉴더스가 ‘탈(脫)보안’ 행보를 이어가고 있다. 15일 SK쉴더스는 우아한형제들과 손잡고 ‘SK쉴더스 서빙로봇’ 서비스를 공식 출시했다고 밝혔다. SK쉴더스는 서빙로봇 전용 고객센터를 열고, 외식업 매장을 운영하는 점주를 대상으로 본격적인 홍보 활동에 나선다. 합리적인 비용으로 매장 운영 효율을 높일 수 있는 대안으로 서빙로봇을 홍보해, 보급을 확대해 나가겠다는 계획이다. 또, 서빙로봇은 단순 서빙 기능뿐만 아니라 홍보·안내 기능도 갖추고 있어 고객 응대가 필요한 다양한 곳에 도입이 가능하다는 게 SK쉴더스의 설명이다. 현재 1호 계약 매장으로 대구광역시 서구에 위치한 스크린골프장이 선정됐다.SK쉴더스는 오는 하반기 기업공개(IPO)를 준비 중이다. 상장 주관사가 책정한 SK쉴더스의 기업가치는 4조원에 달한다. 그러나 국내 1위 보안업체인 에스원의 시가총액이 2조원대를 기록하고 있어, SK쉴더스의 적정 ‘몸값’을 두고 증권업계 의견이 엇갈리고 있다.이에 SK쉴더스는 보안 이외의 영역으로 보폭을 넓혀, 신(新)성장사업을 다각화하겠다는 포부다. 특히 기존 사업인 보안과 시너지를 낼 수 있는 ‘비대면 매장’ 시장을 노리고 있다. 서빙로봇을 공략하고 있는 이유다.박진효 SK쉴더스 대표는 “이번 ‘SK쉴더스 서빙로봇’ 서비스는 외식업 매장 뿐만 아니라 접객이 필요한 모든 공간에서 활용 가능하다”라며 ”빅테크를 기반으로 고객의 삶을 개선하는 라이프 케어 플랫폼 기업 SK쉴더스는 앞으로 다양한 로봇을 활용한 케어 사업을 본격적으로 추진하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[컴투스, '부동산 전문가' 사외이사 내정한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150028</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 05:16:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임·콘텐츠기업 '컴투스'가 부동산 전문가를 사외이사로 영입해 본격적인 외형 확장에 대비한다. 이는 메타버스 경제 플랫폼인 '컴투버스' 서비스를 고도화하기 위한 포석으로 풀이된다.  15일 게임업계에 따르면, 컴투스는 오는 29일 주주총회를 열고 이존우 부동산다이렉트 대표이사를 사외이사로 선임하는 의안을 의결할 예정이다.이존우 부동산다이렉트 대표는 1983년생으로, 지난 2006년부터 2012년까지 세계적인 컨설팅 회사 '부즈 앨런 앤 해밀턴'에서 시니어 컨설턴트로 재직한 바 있다. 그는 부즈 앨런 앤 해밀턴에서 퇴사한 이후 '부동산다이렉트'를 설립하고 상업용 부동산 데이터 서비스인 '알스퀘어'를 제공하고 있다.컴투스는 이존우 대표를 사외이사로 내정해 컴투버스 운영 전략을 강화할 예정이다. 그의 부동산 서비스 및 컨설팅 노하우를 활용해 컴투버스의 메타노믹스 세게를 고도화할 것으로 예상된다.  현재 컴투스가 준비중인 컴투버스는 통합된 하나의 공간에 '메타버스 오피스'와 파트너십을 통한 서비스 생활 커뮤니티 형태로 구축해, 사람을 연결하는 라이프 플랫폼으로 완성시키는 것이 목표다. 올 1분기까지 가상오피스 입주를 완료하는 한편 2분기와 3분기에 각각 일반인 사전분양과 해외 파트너사와 관련 서비스를 공동개발하는 계획을 갖고 있다. 특히 컴투버스가 생활 밀착형 플랫폼을 추구하면서 가상 오피스와 연결된 오피스 사용료나 부동산 판매 및 임대를 통해 발생하는 수익 등을 비즈니스 모델(BM)로 구상하는 만큼, 실제 부동산업계의 노하우와 데이터가 필수적인 상황이다.게임업계의 한 관계자는 "컴투스가 운영하는 컴투버스의 경우 메타버스 모델 가운데서도 가상의 공간을 임대하고 판매할 수 있어 초기 부동산 관련 인프라가 필수적"이라며 "이존우 대표를 사외이사로 영입한 것도 관련 데이터 인프라를 확보하기 위한 수순으로 보인다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LGU+, 6G용 안테나 기술 검증..."5G 개선 효과도 기대"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150013</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 05:16:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스가 6G 이동통신 구현에 필요한 핵심 안테나 기술 검증에 나섰다. 해당 기술은 5G·6G의 약점인 초고주파 환경에서의 전파 전달을 용이하게 하고, 5G 품질개선 및 6G 상용화에 기여할 전망이다.LG유플러스가 검증하려는 안테나 기술은 '재구성 가능한 지능형 표면(RIS)'이다. 쉽게 말해, 수신된 전파 특성에 맞춰 '투과', 혹은 '반사' 효과를 제공할 수 있는 똑똑한 안테나다. 이런 기술이 필요한 이유는 6G 구현에 지금껏 이동통신에 사용된 적 없었던 테라헤르츠(THz) 대역의 초고주파가 필요하기 때문이다. 이동통신 기술은 기본적으로 높은 주파수 대역에 기반할수록 빠른 전송 속도를 구현할 수 있다. 그러나 고주파일수록 전파 도달거리가 짧고, 장애물에 쉽게 막히는 특성이 있어 고품질 서비스 구현은 어렵다는 단점이 있다. 이는 현재 국내외 5G 서비스에 28GHz 대역보다 주로 6GHz 이하 대역의 주파수가 널리 쓰이고 있는 이유이기도 하다.RIS는 안테나 표면의 전자기적 특성을 활용해 기지국 신호를 건물 안까지 전달해주는 '투과 효과'와 전파가 장애물을 돌아갈 수 있도록 돕는 '반사 효과'로 이 같은 단점 보완에 쓰일 수 있다. 이는 전파 특성에 맞춰 전달력을 조절할 수 있는 일종의 지능형 기술이다. RIS 안테나 상용화 시 초고주파 대역 이동통신 기술이 약점을 보였던 장애물이 많은 시내, 실내 공간에서도 한층 양질의 통신 서비스가 이뤄질 것으로 기대된다.   LG유플러스는 지난해부터 △ 노키아 △크리모 △동우화인켐과 6G RIS 기술 협력을 진행 중이다. 올해 초부터는 실험실과 5G 필드 환경에서 RIS를 검증하고 있다. 우선 1단계로 3.5GHz 대역과 28GHz 대역에서의 검증을, 향후 테라헤르츠 대역까지 검증을 확대해 6G에서 RIS가 얼마나 효과를 보일 수 있는 확인할 예정이다. 이상헌 LG유플러스 NW선행개발담당은 "RIS의 실제 사용성이 검증되면 6G 시대는 물론, 5G 품질 개선에도 활용 가능할 것으로 기대한다"고 말했다.   한편 RIS에 관심을 갖고 있는 건 LG유플러스만이 아니다. 앞서 삼성전자를 비롯한 국내외 주요 업체들이 발행한 6G 백서에서 RIS를 활용한 음영지역(전파가 닿지 않는 공간) 해소 방안을 소개했다. 일본의 주요 이통사인 NTT도코모도 지난해 RIS 기반 실내 커버리지 개선방안을 발표한 바 있다. 통신업계에서는 6G 상용화 시기를 2030년 전후로 예측 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[폭스콘, 중국 내 코로나19 확산에 아이폰 공장 가동 멈췄다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150005</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:03:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국의 ‘실리콘 밸리’로 불리는 광둥성 선전시가 전면 봉쇄되며 아이폰 제조 시설 가동이 일시 중단됐다. 중국에서 약 2년 만에 최대 규모의 확진자가 나오자 당국이 대도시들을 봉쇄해 전 세계 공급망 차질이 우려되고 있다. 14일(현지시간) &lt;로이터&gt; 통신에 따르면 애플 공급업체인 대만 폭스콘이 선전 공장을 중단했다.폭스콘은 추후 공지가 있을 때까지 선전 공장 가동이 잠정 중단되며 피해를 최소화하기 위해 예비 공장들을 가동할 계획이라고 밝혔다. &lt;로이터&gt;의 소식통은 선전시에 있는 폭스콘과 자회사 공장 가동이 금주 중반까지 중단된다고 전했다. 한 소식통은 중국 당국이 직원들이 지역 사회로부터 완전히 분리돼 생활하고 일할 수 있는 '폐쇄 경영' 시스템을 만드는 기업에 한해 운영을 허용하고 있다고 말했다. 이 시스템은 앞서 베이징 동계올림픽에서 도입한 '폐쇄 루프' 시스템과 유사하다.대만 반도체 기판 전문 기업 유니마이크론 테크놀로지도 선전 공장 운영을 중단했다. 이 회사는 애플과 인텔에 부품을 납품한다. 회로기판 제조업체인 선플렉스도 오는 20일까지 공장을 폐쇄한다. 선전시 기반의 제조업 컨설팅 회사 ‘빅쳐 인더스트리얼 컴퍼니’ 대표 폴 위드맨은 당국의 코로나 조치가 선전시뿐만 아니라 광둥성 전체에 파급효과를 미칠 것이라고 경고했다. 그는 “일부 고객이 넣은 주문에 대한 생산이 중단됐고 공장 방문도 취소됐다”고 말했다. 또 이번 조치로 인한 여파가 길게는 3개월에서 6개월 정도 갈 것으로 예상했다. 이에 대해 젠 사키 백악관 대변인은 “바이든 행정부가 중국 공장의 폐쇄를 모니터링하고 있으며 봉쇄령이 내려진 지역 주변의 항구에 미치는 영향을 주시하고 있다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[러시아 “ISS 미 우주비행사, 예정대로 지구 귀환할 것”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150002</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:03:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아의 우주 당국이 국제우주정거장(ISS)에서 임무를 수행 중인 미국인 우주비행사를 예정대로 지구에 귀환할 것이라고 확인했다.14일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 우크라이나 침공에 대한 서구의 제재에 대응해 러시아가 미국인 우주비행사 마크 반데 하이를 ISS에 남겨두고 떠날 수도 있다는 우려가 제기됐다. 반데 하이는 2017년에 이어 두 번째로 ISS 임무를 수행 중인 베테랑 우주비행사다. 지난해 4월 우주로 떠나 오는 30일 임무를 마치고 두 명의 러시아 우주비행사와 함께 러시아의 소유스 캡슐을 타고 지구로 귀환할 예정이다. 이 캡슐은 카자흐스탄의 우주기지에 착륙해 도착 후에는 러시아 팀의 지원을 받게 된다. 반데 하이는 ISS에 355일의 임무를 마무리해 미국 우주비행사 중 ISS 최장 체류 기록을 세우고 귀환하게 된다. 그러나 지난 5일 러시아 국영 뉴스 프로그램은 러시아 우주비행사들이 반데 하이만 ISS에 남겨두고 떠나고 러시아 모듈이 ISS에서 분리되는 것처럼 보이는 영상을 방송해 논란이 됐다. 드미트리 로고진 러시아 연방우주공사(로스코스모스) 사장은 같은 영상을 그의 텔레그램 채널에 올리며 이것이 농담이었다고 밝혔다. 나아가 지난 12일에 로고진은 텔레그램을 통해 “서방의 제재 때문에 러시아의 ISS 운영이 방해받아 ISS가 바다나 땅 위로 떨어질 수 있다”고 주장했다. 또 추락 지점이 러시아는 아닐 것이라고 덧붙였다. 러시아 국영 타스통신의 보도에 따르면 로스코스모스는 이에 대해 “미국 우주비행사인 마크 반데 하이는 러시아 우주비행사 2명과 함께 소유스 MS-19 캡슐을 타고 3월 30일에 지구로 귀환할 것”이라고 밝혔다. 또 “로스코스모스는 협력 파트너로부터 신뢰성을 의심받을만한 행동을 한 적이 없다”고 주장했다.  미국 항공우주국(NASA)은 ISS 운영을 위해 로스코스모스와 지속적으로 협력하고 있으며 ISS가 정상적으로 운영되고 있다고 확인했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]네이버·카카오의 이구동성 '글로벌'…성공할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140235</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140235</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:03:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•네이버는 지난 14일 경기도 성남시 분당구 본사에서 정기주주총회와 이사회를 열고 최수연 신임 대표이사를 선임했습니다. 1981년생인 최 대표는 네이버의 커뮤니케이션과 마케팅 조직에서 근무한 이후 연세대학교 법학전문대학원을 졸업한 후 미국 하버드대학교 로스쿨을 거쳐 뉴욕주 변호사 자격증도 취득했습니다. 인수합병(M&amp;A)과 자본시장 등의 분야에서 변호사 경력을 이어가다 2019년 네이버에 다시 합류해 글로벌사업지원을 총괄했습니다.   국내 대표 정보통신기술(ICT) 플랫폼 기업 네이버와 카카오가 글로벌 시장을 공략하겠다고 입을 모았습니다. 양사는 이해진 GIO(글로벌투자책임자)와 김범수 이사회 의장이 창업해 키워낸 토종 기업입니다. 네이버는 검색을 시작으로 쇼핑·콘텐츠·커머스 등으로 사업 영역을 확대했습니다. 카카오는 모바일 메신저 카카오톡을 게임·콘텐츠·쇼핑 등의 기능을 갖춘 일상의 플랫폼으로 키웠습니다.양사는 검색 기능을 갖춘 포털 사이트와 모바일 메신저를 플랫폼으로 확대하며 국내 대표 기업으로 성장했습니다. 지난 14일 기준 유가증권시장(코스피)의 시가총액(이하 시총) 순위에서 네이버는 4위, 카카오는 7위에 각각 올랐습니다. 쟁쟁한 기존 대기업들을 제치고 시총 상위권에 올라 정보통신기술(ICT)뿐만 아니라 전 산업군을 대상으로 해도 뒤지지 않을 정도로 규모가 커졌습니다. 양사는 대부분의 국민이 사용한다고 봐도 과언이 아닐 정도의 플랫폼을 보유했기에 사회적으로 미치는 영향력도 상당합니다. 스마트폰 사용자라면 하루에 한 번 이상은 웹이나 앱을 통해 네이버와 카카오톡 서비스를 이용할 것입니다. 그렇다보니 정부도 국민들에게 알려야 할 중요한 사안이 생기면 네이버·카카오의 플랫폼을 활용합니다. 코로나19와 관련해서도 약국 마스크 재고와 잔여백신 접종이 가능한 병원 확인, 전자 출입명부 QR코드 등은 네이버와 카카오의 관련 앱들을 통해 확인하고 사용할 수 있었습니다.매출 규모도 점점 커졌습니다. 2021년에는 양사 모두 연간 6조원대의 매출액을 기록했습니다. 이처럼 양사의 영향력과 규모가 커지자 글로벌 시장으로 진출해야 한다는 목소리가 커졌습니다. 특히 지난해 카카오가 골목상권 침탈 논란을 겪으며 더이상 국내 시장에 머무르지말고 큰 시장에서 글로벌 기업들과 경쟁해야 한다는 지적이 이어졌습니다. 골목상권 침탈 논란은 네이버가 앞서 겪었고 이후 회사는 중소상공인과의 상생을 강조하고 있죠. 사회적인 요구가 아니더라도 양사가 한단계 점프하기 위해서는 글로벌 시장으로 나갈 수밖에 없습니다. 한국의 전 국민을 고객으로 만든다고 해도 5000만명이지만 글로벌 시장에는 80억명의 이용자들이 있기 때문이죠. 한국 시장을 장악한 양사에게 글로벌 시장 진출은 거부할 수 없는 필연적인 운명과도 같은 것이라고 할 수 있겠네요.   양사는 약속이나 한 듯 이날 글로벌 시장을 공략하겠다고 입을 모았습니다. 정기주주총회(이하 주총)와 이사회를 통해 대표이사로 선임된 최수연 네이버 신임 대표는 취임 일성으로 '글로벌'을 외쳤습니다. 그는 이날 경기도 성남시 분당구에 위치한 본사에서 열린 주총 직후 기자들과 만나 "제 역할은 사업간의 시너지를 만들고 글로벌에 잘 진출하도록 하는 것"이라고 말했습니다. 같은날 김범수 카카오 이사회 의장은 전직원 대상 메시지를 통해 이사회에서 사임하고 글로벌 시장 확대에 집중하겠다고 선언했습니다.양사의 글로벌 시장 공략에는 콘텐츠가 선봉에 있습니다. 국내 시장에서 성공을 거둔 경험을 바탕으로 글로벌 콘텐츠 시장도 노리고 있습니다. 양사는 이미 성공 사례를 만들고 있습니다. 네이버는 지난해 글로벌 연간 거래액이 1조원을 돌파했죠. 네이버웹툰은 △웹툰(WEBTOON) △라인망가(LINE MANGA) △라인웹툰(LINE WEBTOON) 등의 이름으로 전세계 100개국 이상에서 10개 언어로 웹툰을 제공 중입니다. 글로벌 이용자 수는 1억7000만명입니다. 지난해 북미 웹소셜 플랫폼 '왓패드'를 인수하며 글로벌 콘텐츠 시장에서 존재감을 더욱 키웠습니다.카카오는 디지털만화 플랫폼 픽코마를 내세워 일본 시장을 공략했습니다. 세계 최대 만화 시장을 보유한 일본에서 디지털만화 시장을 개척했습니다. 모바일 데이터 및 분석 플랫폼 앱애니의 '2022년 모바일 현황 보고서'에 따르면 지난해 글로벌 모바일 시장의 매출 순위에서 픽코마는 6위에 올랐습니다. 일본에서만 단일 앱을 운영하며 얻은 성과입니다.  양사가 지금껏 글로벌 시장에서 올린 성적은 네이버가 다소 앞선 것으로 보입니다. 네이버는 웹툰뿐만 아니라 모바일 메신저 '라인'으로 일본에서 성공을 거뒀죠. 한국에 카카오톡이 있다면 일본에 라인이 있다는 말이 나올 정도로 라인은 일본에서 국민 메신저 역할을 했습니다. 라인도 카카오톡처럼 다양한 기능을 추가하며 플랫폼으로 진화했습니다. 네이버의 메타버스 플랫폼 제페토도 글로벌 시장을 공략하는 또 다른 아이템입니다. 코로나19 팬데믹으로 인해 비대면 문화가 확산되면서 온라인을 통한 소통은 일상이 됐죠. 제페토는 온라인 소통뿐만 아니라 아바타를 통한 경제활동까지 가능한 가상세계를 선보였습니다. 글로벌 가입자도 3억명을 모았습니다. 물론 미국 온라인 게임사 로블록스와 더샌드박스 등 쟁쟁한 경쟁자들과의 승부를 펼쳐야 합니다. 네이버는 지난해 콘텐츠 사업에서 전년 대비 50.6% 증가한 6929억원의 매출을 올렸습니다. 콘텐츠의 매출 증가율은 네이버의 사업 중 가장 높았습니다.카카오는 우선 픽코마를 내세워 일본 시장의 공략을 이어가며 다른 지역으로 확대할 방침입니다. 카카오의 계열사 카카오엔터테인먼트는 지난해 북미 웹툰 플랫폼 타파스와 웹소설 플랫폼 래디쉬를 인수했죠. 자사의 IP(지적재산권)를 전세계 팬들에게 선보일 대형 플랫폼을 얻게 됐습니다.글로벌 시장을 공략하려면 현지 시장 조사와 파트너 수급, 마케팅 등에 돈이 한두푼 들어가는게 아니죠. 특히 콘텐츠 사업은 킬러 IP 하나를 만들어내기 위해 상당한 투자가 필요합니다. 플랫폼에는 여러 사업자들을 유치하기 위해 공을 들여야하죠. 이러한 투자를 하려면 실탄이 든든해야겠죠.네이버의 2021년 사업보고서를 보면 현금및현금성자산은 2조7814억원입니다. 현금을 비롯해 단기금융상품, 매출채권 등을 포함한 유동자산은 5조5279억원입니다. 유동자산은 기업이 현금화하기 쉬운 자산을 의미하죠. 카카오는 아직 2021년 사업보고서가 공시되지 않아 지난해 3분기보고서를 기준으로 보면 현금및현금성자산은 3조4336억원입니다. 유동자산은 6조9977억원이네요. 양사 모두 유동부채보다 유동자산이 많아 투자하는데 큰 어려움은 없어보입니다.돈과 함께 인적 투자도 이뤄집니다. 다양한 인적 네트워크와 창업 성공의 경험을 갖춘 양사의 창업자들이 글로벌 시장 공략에 집중하기 때문이죠. 이해진 네이버 GIO(글로벌투자책임자)는 일찌감치 경영일선에서 물러나 글로벌 사업을 챙기고 있고 김범수 카카오 이사회 의장은 이날 이사회 사임을 결정하고 글로벌 시장 확대에 힘을 쏟겠다고 발표했습니다. 네이버와 카카오가 더 이상 국내용이 아닌 글로벌 기업으로의 변신에 성공할 수 있을까요?   생각해 볼 문제•메타버스 시장은 글로벌 기업들이 뛰어들고 있어 가장 유망하면서도 치열한 경쟁이 예상되는 분야입니다. 네이버의 제페토가 어느 정도의 성적을 낼 수 있을까요? 출발이 늦은 카카오는 메타버스 시장에서 어떤 움직임을 보일까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, iOS 15.4 출시…마스크 쓰고도 ‘아이폰 잠금해제’ 된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150001</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:03:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 마스크를 착용한 상태에서 아이폰 잠금을 해제할 수 있는 새 운영체제를 출시했다. 14일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 애플은 해당 기능을 추가한 iOS 15.4를 출시했다. 이번 업그레이드를 통해 안경을 쓴 상태에서 페이스ID를 등록하는 기능도 추가됐다. 애플은 업그레이드된 페이스ID가 마스크·안경을 착용한 사용자의 눈 주변 특징을 포착해 얼굴을 인식할 수 있다고 설명했다. 선글라스 착용시에는 얼굴 인식이 불가능하다. 이 기능은 ‘설정’ 앱에서 ‘페이스ID 및 패스코드’ 항목에서 ‘마스크 쓴 채로 페이스ID’를 선택해 사용할 수 있다. 아이폰 12 이상의 기종에서만 지원된다. 애플은 지난해 최초로 마스크를 낀 채 아이폰 잠금을 해제할 수 있는 페이스ID 기능을 도입한 바 있지만 아이폰과 연결된 애플 워치를 사용해 사용자의 신원을 확인하는 방식이었다. 이 밖에도 이번 업데이트에는 별도의 단말기 없이 비접촉 카드 결제를 할 수 있는 ‘탭 투 페이’ 서비스, 성별 구분 없는 시리(siri) 목소리, 에어태그 스토킹 방지 기능도 추가됐다. 또 ‘녹아내리는 얼굴’을 포함한 37종의 새로운 이모티콘도 추가된다. 애플은 아이패드용 운영체제인 iPadOS 15.4도 함께 출시했다. 여기에는 유니버설 컨트롤 기능이 추가됐다. 해당 기능을 통해 같은 아이디로 아이클라우드에 로그인된 맥, 아이패드 등 여러 대의 애플 기기를 하나의 키보드·마우스로 제어할 수 있다. 애플은 지난해 6월 연례행사인 WWDC21에서 해당 기능을 최초로 선보였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과기부 장관 하마평 신용현 “받은 연락 없다”…부총리 도입엔 ‘신중’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140242</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140242</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 15:17:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤석열 제20대 대통령 당선인이 이끌 차기 정부에서 과학기술정보통신부(과기정통부) 장관 후보로 거론되는 신용현 연세대학교 교수가 “현재 임명과 관련된 어떠한 내용도 알지 못한다”고 말했다. 과학기술부총리제 도입 가능성에 대해서도 즉답을 피했다.신 교수는 14일 한국과학기술단체총연합회(과총) 주관으로 열린 과학기술정책 토론회 직후 기자들과 만나 “과기정통부 장관 등의 임명과 관련해 제20대 대통령직인수위원회 등으로부터 받은 연락이 전혀 없다”고 밝혔다. 신 교수는 이날 서울시 강남구 한국과학기술회관 대회의실에서 ‘과학기술 중시 정책, 새 정부에 바란다’ 주제로 열린 토론회에 패널로 참석했다.그는 앞서 국민의당 공동 선대위원장을 맡아 안철수 20대 대통령직인수위원회(인수위) 위원장의 대선 활동을 도왔다. 정치권에서 안 인수위원장이 신 교수를 차기 정부의 과기정통부 장관으로 추천하고 있다는 얘기가 나온다. 과학기술계에서도 신 교수가 윤 당선인이 공언해온 ‘과학기술 중시 정부’를 실현하는데 적합한 인물이라고 평가한다. 일각에선 안 인수위원장이 대선 후보 시절 공략으로 내건 ‘과학기술부총리제 도입’이 차기 정부에서 실현될 수 있으리라고 전망한다. 연세대에서 물리학 학사·석사를 마친 뒤 충남대에서 박사 학위를 취득한 신 교수는 대표적 여성 과학자로 꼽힌다. 제12대 한국표준과학연구원 원장으로 활동하다 2016년 안 인수위원장의 제의를 받아 국민의당 비례대표 1번으로 20대 국회에 입성, 정치 경력을 쌓았다. 그간 △대한여성과학기술인회 회장 △한국과학기술단체총연합회 부회장 등을 지냈고, 20대 국회에선 △과학기술정보방송통신위원회 △여성가족위원회 등에서 활동했다.신 교수는 기자들과 만난 자리에서 ‘안 인수위원장이 행정업무에 치중에 과학기술계를 등한시 할 수 있다’는 우려에 대해 “그렇지 않다”고 설명했다. 그는 “안 인수위원장이 후보 시절 내놓은 대선 공약은 대부분 직접 만든 것”이라며 “직접 내용을 만든 만큼 과학기술 비전을 차기 정부에서도 반영이 되도록 의지가 있을 것으로 본다”고 말했다.신 교수는 다만 안 인수위원장이 내건 과학기술부총리제가 차기 정부에서 도입될 가능성에 대해선 신중한 모습을 보였다. 그는 “윤 당선인도 언급했듯 과학기술이 국정 전반에 미치는 영향이 지대하기 때문에 과기정통부를 과학기술부총리로 격상하는 등의 논의가 인수위에서 본격적으로 이뤄질 것으로 생각한다”면서도 “다만 도입 여부를 이 자리에서 말하기는 어렵다”고 말했다.  윤 당선인은 대선 후보 시절 ‘과학적 판단을 존중하는 정부’를 약속했다. 국정 운영 전반에 과학기술을 가장 중시하겠단 방침도 밝힌 바 있다. 과학기술 전문가의 행정부 진출이 활발할 수 있다는 분석이 나오는 배경이다. 신 교수는 이에 대해 “과학기술 중심 국가란 비전을 언급했기 때문에 중요성을 함께 생각할 것으로 본다”며 “이 사안에 방점을 어디에 두느냐에 차이가 있을 뿐이다”고 말했다.이날 토론회에서도 차기 정부의 과학기술 거버넌스 변화에 관한 다양한 조언이 나왔다. 김상선 한양대 교수는 “우리나라 30개 부처가 사용하는 올해 연구개발(R&amp;D) 비용이 약 29조8000억원인데, 이는 모든 분야에서 R&amp;D가 필요하다는 얘기”라며 “부처 차원에서 예산을 투입하는 데 그치지 않고 과학기술이 모든 분야에서 핵심적인 역할을 할 수 있는 시스템을 고민해야 한다”고 목소리를 높였다. 과학기술부총리가 도입되더라도 국가 예산을 분배하는 수준의 행정적 역할을 수행하는 데 그친다면 큰 의미가 없을 것이란 설명이다. 또 김 교수는 민간에서 투입하는 R&amp;D 비용이 76조원에 달하는 만큼 과기부총리의 역할이 기업과 국가 전략을 아우르는 혁신의 컨트롤타워가 돼야 한다고 봤다.이날 토론회엔 신 교수와 김 교수 외에도 △송하중 과총 정책연구소장(좌장) △박영일 이화여대 교수 △윤지웅 경희대 교수 △이석봉 대덕넷 대표가 참여했다. 이들은 국가 연구개발의 연속성 보장·투자비 목표의 국정과제 반영 등이 필요하다고 강조했다.이우일 과총 회장은 토론회 인사말을 통해 “코로나19 팬데믹·기후변화·글로벌 기술패권경쟁 등 ‘세계적인 대전환의 시대’를 맞아 과학기술의 중요성이 더욱 부각되고 있다”며 “윤 당선인이 언급한 ‘과학기술을 가장 중시하고 과학적 판단을 존중하는 정부가 될 것’이라는 다짐에 큰 기대를 걸고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>