<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Mar 2023 17:20:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[수익 목마른 증권업계 "규제 샌드박스 넘어 '토큰증권' 특례 만들어야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060009</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 10:16:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[증권업계가 기준금리 급등에 따른 자산시장 침체로 주식매매 중개수입이 금감하자 토큰증권(ST) 시장 공략에 사활을 거는 모양새다. 당정에 규제샌드박스(혁신금융서비스) 제도 대신 토큰증권 사업을 위한 별도의 규제 특례를 만들어달라고 요구하고 나섰다.홍상영 삼성증권 디지털전략담당은 6일 서울 여의도 국회의원회관에서 열린 국민의힘 디지털자산특별위원회 주최 '제6차 민당정 협의회'에 참석해 "다양한 기초자산의 유동화 및 자금조달 방식의 테스트 니즈에 대응하기 위한 별도의 특례 심사 방식 마련을 조심스럽게 제안드린다"고 밝혔다.토큰증권이란 자본시장법상 증권을 디지털화(Digitalization)한 것을 의미한다. 채권, 부동산부터 미술품, 한우, 웹툰 등 실물로 존재하는 자산의 권리를 잘개 쪼개 거래(조각투자)할 수 있다. 거래 기록의 무결성과 신뢰성을 확보하는 분산원장 기술(Distributed Ledger Technology), 즉 블록체인을 활용했기 때문에 증권화가 어려웠던 비정형적 권리도 증권으로 발행할 수 있게 됐다.금융위원회는 지난달 토큰 증권을 자본시장법의 규율 대상으로 지정한다는 가이드라인을 발표하면서 "토큰 증권의 발행·유통을 허용함으로써 최근 출현한 다양한 권리의 증권화를 지원하고 분산원장 기술을 활용해 기존 증권의 발행과 거래도 더욱 효율적이고 편리하게 개선하려 한다"고 밝혔다.미국, 유럽, 싱가포르 등도 기존 증권법 규제에 맞춰 ST 발행을 허용하고 있다. 이에 2022년 7월 기준 전 세계적으로 발행된 ST의 시가총액은 약 23조원에 달한다. 국내에서는 규제샌드박스(혁신금융서비스)로 지정받은 일부 업체들만이 부동산, 음원 등 조각투자 서비스를 제공하고 있고, 이번 금융당국 가이드라인 발표로 ST 생태계가 걸음마를 뗐다.금융위는 가이드라인 제시 후 샌드박스 테스트를 거쳐 정식 제도화한다는 계획이다. 2023년 상반기 법안 제출을 시작으로 후속 절차를 진행한다. 증권업계는 관련 법령 개정이 완료되는 시점까지는 여전히 혁신금융서비스를 통한 규제특례를 확보해야만 ST 사업 테스트가 가능하다.  삼성증권 측은 금융위 가이드라인 발표 후 다양한 기초자산을 활용하려는 시도가 이미 크게 확대된 만큼 빠른 규제특례 확인이 요구되는 상황이라고 지적했다. 기존 조각투자 서비스들이 사업 구조 측면에서는 ST와 유사하나, 기초자산별로 특성이 상이해 제도화 이전에 다양한 방식의 테스트가 필요하므로 충분한 사례 확보가 요구된다는 논지다.홍 담당은 "금융위 보도자료 발표 이후 토큰 증권 관련 블록체인 기술업체 및 조각투자 방식의 자산유동화 협의 요청이 급격하게 증가했다"며 "기존 심사 결과를 가능한 상세하게 공유함으로써 준수해야 하는 요건들을 미리 확인 및 준비할 수 있도록 하고, 자산의 특성 등 차이점에 집중해서 심사하는 등 간소화 방식을 고민할 필요가 있다"고 제언했다.류지해 미래에셋증권 디지털자산TF 이사 역시 "관련 법규가 완비되기 전에 향후 증권사의 역할을 선행적으로 테스트해 볼 수 있도록 규제샌드박스를 전향적으로 적용해주시길 부탁드린다"며 이 같은 입장에 결을 같이 했다.나아가 신한투자증권은 전통 금융기관에 STO(토큰증권 발행)뿐 아니라 비증권형 토큰인 암호화폐에 대해 전향적인 접근을 허용해야 한다고 강조했다. 루나-테라 및 FTX 사태 등으로 디지털자산 시장 전반의 신뢰도가 저하된 것을 겨냥해 전통금융사가 가진 신뢰자본을 공급할 수 있다는 점을 정부에 소구하는 것으로 풀이된다.이세일 신한투자증권 블록체인부서장은 "STO는 한국이 디지털자산으로 진입하는 교두보일 뿐"이라며 "디지털 자산 시장의 불확실성과 위험도를 최대한 억제하면서 산업진흥을 하기 위한 적합한 방법은 수십 년간의 사고 처리, 감독당국과의 호흡을 통해 생긴 최소한의 컴플라이언스 의식, 인력, 조직을 갖춘 전통금융기관을 이용하는 것"이라고 했다.여당 또한 STO의 제도권 편입을 긍정적으로 보고 있다. 국민의힘에서 디지털자산특별위원장을 맡고 있는 윤창현 국민의힘 의원은 "전 세계 STO 시장이 오는 2030년까지 16조 달러(약 2경원)까지 확대될 것이라는 예상이 나오는 등 우리 금융시장에 새로운 성장 기회가 제공될 가능성도 높아지고 있다"며 "STO가 제도권 안으로 들어오면서 시장이 커지고 있고 그러한 것을 기본으로 많은 가능성을 볼 수 있을 것"이라고 기대했다.키움증권, KB증권, 신한투자증권, SK증권 등은 자체 ST 거래 플랫폼을 개발 중이다. 이를 통해 ST 발행 및 거래수수료를 수취할 수 있을 것으로 예상된다. 다만 증권사들이 수익 추구에 매몰될 경우 투자자 보호 대책이 소홀해질 수 있다는 지적도 나온다. ST 시장 초기 유동성 부족으로 인해 급격한 시세 변동으로 투자손실도 덩달아 커질 수 있다는 점이 우려되는 대목이다.김갑래 자본시장연구원 선임연구위원은 "조각투자 시장이 투기성 저가주 시장으로 전락하는 것을 막기 위해 관련 금융투자업자의 투자권유준칙을 강화할 필요가 있다"며 "미국의 경우 조각투자증권에 대해 엄격한 저가주 규칙(Penny Stock Rule)을 적용한다"고 했다. 미국의 저가주 규칙은 투자자의 투자 적합성을 확인해야 하고, 중개인이 거래를 촉진해 번 자금에 대해 투자자에게 알려야 한다고 규정하는 등 상당한 책임을 부과하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/06/blt202303060018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]엔데믹에도 역부족?...CGV의 봄은 언제]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060010</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 10:16:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다. 극장가 겨울이 계속되고 있습니다. 지난해 4분기 다시 적자 전환한 CGV는 일단 채무보증을 일부 연장했는데, 향후 블록버스터 대작 영화의 유무가 실적 개선의 관건으로 꼽힙니다.  오늘 살펴볼 공시는 CJ CGV가 3일 밝힌 '타인에 대한 채무보증 결정'입니다. CGI홀딩스가 KEB하나은행으로부터 받았던 채무보증을 연장한다는 내용입니다. 채무 금액은 131억원으로 자기자본대비 4.35%에 달하는 금액입니다.  CGI홀딩스는 CGV가 중국·베트남·인도네시아 법인들을 통합해 2019년 만든 자회사입니다. 국내에서의 파워를 바탕으로 해외 진출을 도모한 것으로, MBK파트너스와 미래에셋대우PE가 3300억원(당시 지분 29% 가량)을 투자하기도 했습니다. 그러나 2020년, 예기치 못한 코로나19 사태로 영화 산업 자체가 꺾이며 좌고우면하는 상태입니다. 하나은행 뿐만 아니라 은행권에서 채무보증을 해주었고, 무상감자를 통해 재무 구조를 개선하며 연명 중입니다.다만 엔데믹(감염병의 풍토병화) 시대가 시작되면서 CGV는 지난해 2분기 한국에서 흑자 전환했고, 지난 3분기에는 연결 흑자도 냈는데요. 이는 11개 분기 만에 처음입니다. 그러나 다시 4분기 CGV는 다시 적자로 전환했습니다. 4분기 매출과 영업손실은 각각 3345억원, 134억원이었습니다. 연간으로는 매출 1조2813억원, 영업손실은 768억원을 기록했습니다. 그중에서도 중국과 튀르키예는 각각 123억원과 96억원의 손실을 봤습니다. 계절·정치적 이유가 컸습니다. 회사 측은 12월 '아바타: 물의 길'로 관람 수요가 회복되며, 상영·매점·광고 등 전체 사업부문에서 매출이 회복됐다고 밝혔습니다. 흥행 효과 이연과 더불어 국내에선 1월 실내 마스크 의무가 해제돼 올 1분기 실적으로는 더욱 긍정적인 전망을 내놓기도 했습니다.이처럼 대작들이 스크린을 통해 나오는 것이 CGV에겐 중요한데요. 코로나 위험을 배제하더라도 글로벌로 OTT가 보편화되면서, 극장으로 관람객을 부를 수 있는 것은 블록버스터급 작품이기 때문입니다. 특히 4DX나 ScreenX 등 특별관은 평균티켓가격(ATP)를 올릴 수 있기도 하죠.기대작 중 하나였던 마블 시리즈, '앤트맨과 와스프: 퀀텀매니아'가 생각보다 저조한 성적을 내고 있는 것은 아쉬운 점으로 남는데요. 영화진흥위원회 영화관입장권 통합전산망 집계에 따르면 5일 기준 앤트맨2는 누적 관객 150만명으로, 전일 대비 24.5% 감소하며 관객 규모가 빠르게 축소되는 추세입니다. 첫 시리즈의 경우 284만명의 관객수를 기록한 바 있습니다.회사 측은 올해 1분기 "중국 춘절 기간 역대 2위 실적 달성 및 헐리웃 블록버스터 개봉 재개에 따라 회복이 가속화될 전망"이라며 "코로나 영향 완화 및 아바타2 흥행으로 배급 지연된 국내외 콘텐츠 공급 가속화가 예상된다"고 전했습니다. 국내외 콘텐츠 흥행에 눈길이 쏠리는 이유입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/06/blt202303060020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[보건의료 리포트] 길 잃은 ‘혁신형 제약기업’, 변신의 갈림길 서다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060008</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 10:16:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 좋을 보건의료 이슈를 다룹니다. 정부가 3월 2일 관계부처 합동으로 바이오헬스 신산업 규제혁신 방안을 내놓았습니다. 한덕수 국무총리가 주재하는 규제혁신전략회의에서 보건복지부(복지부)가 발표했습니다. 조규홍 복지부 장관은 ‘바이오헬스 신시장을 창출하고 국민에게 더 나은 보건의료 서비스를 제공하기 위함’이라고 밝혔습니다. 바이오헬스 분야에서 수출 많이 하고, 의약품(신약 포함) 부족 없는 국가를 만들겠다는 의미입니다.이번 발표는 세부 주제 하나하나가 심층적으로 분석이 필요합니다. 규제는 개인·기업 등의 활동을 제한하는 특별한 사례입니다. 둘 이상의 가치가 충돌하는 지점이기도 합니다. 그래서 규제 내용을 자세히 들여다보면 왜 규제할 수밖에 없었는지 알게 됩니다. 그만큼 전문적이고 광범위한 내용이 섞여 있습니다. 단순히 한 쪽만 보게 된다면 제도 개선의 취지 혹은 규제 존재의 이유를 오해할 수 있습니다. 보건의료 리포트에서는 이러한 세부 주제 중 혁신형 제약기업 인증제도 개선 방안을 다뤄볼까 합니다. 10년 만에 개편 약속한 '혁신형 제약기업 인증제도' 혁신형 제약기업 인증제도(인증제)는 지난 2012년 ‘제약산업 육성 및 지원에 관한 특별법(제약산업육성법)’이 제정되면서 도입된 제도입니다. 해당 법 2조에 따르면 혁신형 제약기업이란 신약 연구개발 등에 일정 규모 이상의 투자를 하는 제약기업 혹은 일정 규모 이상의 신약 연구개발 투자실적이 있거나 신약 연구개발을 수행하고 있는 외국계 제약기업을 지칭합니다. 쉽게 말해 신약 개발을 열심히 하는 기업이 혁신형 제약기업이라는 뜻입니다. 물론 복지부가 구성한 ‘제약산업육성·지원위원회’ 심의에서 일정 기준 이상을 통과해야 합니다. 올해(2023년) 1월 기준 47개사가 혁신형 제약기업으로 인증받았습니다. 인증 기한은 3년으로, 이후 재지정 여부를 심사받습니다.혁신형 제약기업으로 인증받게 되면 무엇이 좋을까요? 법에서 정한 바로는 국가연구개발사업 등 우대, 조세 특례, 연구시설 건축에 관한 특례, 약제의 상한금액 가산 등 우대, 각종 부담금의 면제 등이 혜택으로 제공됩니다. 인증 마크도 제공됩니다.혁신형 혜택의 가짓수는 많아 보이는데 정부는 왜 인증제를 개선하려고 할까요? 복지부는 ‘산업 트렌드를 반영하기 어려웠기 때문’이라고 답합니다. 바이오벤처 등 중소규모 기업의 연구개발 활동 증가, 개방형 혁신 및 기업간 분업·협력 활성화, 개발 중심기업(NRDO) 등 새로운 기업형태 등장 등으로 인해 기존 제도로는 산업 활성화에 효과적이지 않다는 판단입니다.복지부는 구체적인 개선 방안도 내놨습니다. 인증 유형을 구분하고 유형에 따른 평가 기준을 차별화하는 방안입니다. 다만 기업 유형별 지원 방안을 제시하진 않았습니다.복지부는 일반 기업과 벤처 기업, 외국계 기업으로 유형을 나눴습니다. 일반 기업은 수익을 재투자해 신약 등을 개발하도록 유도하고, 벤처 기업은 신약 개발 성과를 거둘 가능성을 높입니다. 외국계 기업은 국내 산업계와 협력해 가치를 창출하면 인증을 주는 방향으로 설정했습니다. 크게 보면 일반 기업은 ‘산업 투자’, 벤처는 ‘가능성’, 외국계는 ‘국내 기여도’에 방점이 찍힙니다.그런데 복지부는 왜 혜택 부분을 제대로 밝히지 않았을까요? 이 이유는 복지부가 이번에 발표한 인증 유형 세분화 방안을 지난 2019년 사실상 도출해놓고도 지금까지 서랍 밑에 두고 있던 이유와도 관련됩니다. 차린건 변변찮지만 원하는 것은 많아요…좋은 기업 바로미터 '전락' 복지부는 지난 2019년 ‘혁신형 제약기업 인증제 발전방안’ 연구를 외부에 맡겼습니다. 연구진은 지금의 인증 유형 방안과 비슷한 2개 분류안(벤처형(Start-up)과 일반형(Scale-up))을 제시했습니다. 또한 인증 기업에게 약가(국민건강보험에서 책정한 의약품 가격) 지원이나 세제 혜택이 필요하다는 결론도 도출했습니다. 이와 같은 개편 방향은 현실적인 벽에 부딪혔습니다. 당시 세제 혜택은 기획재정부에서 난색을 표하면서 무산됐습니다. 약가 지원은 무역협정 위반 소지가 있어 실현이 어려웠습니다. FTA(자유뮤역협정)에서 자국 산업 보호를 위해 특혜를 주는 경우, 협정 위반이 될 수 있습니다.복지부는 답답할 수밖에 없습니다. 인증제 개선에 대해 기업들이 가장 많이 꺼낸 얘기는 ‘실효성이 없다’입니다. 복지부 입장에서는 제도 개편을 통해 인증제가 유명무실하다는 지적에서 벗어나야 하는데, 방법 찾기가 어렵습니다. 시험에서 100점을 맞을 이유가 거의 없다면 시험 방식을 이리저리 바꾸는 것이 무의미합니다.인증 혜택을 유형별로 차별화하는 방법도 고민입니다. 벤처 기업이 원하는 혜택은 ‘자금’입니다. 연구 개발에 많은 비용이 들기 때문에 연구 개발 자금 혹은 회사 운영 자금을 구할 수 있다면 인증 획득에 적극적으로 임할 수밖에 없습니다.이와는 달리, 일반 제약기업과 다국적 제약기업이 원하는 혜택은 ‘약가’입니다. 건강보험에서 회사가 판매하는 의약품 가격을 올려주면 수익성이 향상됩니다. 매출이 꾸준하게 발생하는 제약기업 특성상 자금 지원은 크게 도움이 되지 않는다는 것이 업계 관계자들의 설명입니다.무엇을 평가할 것인가도 고민입니다. 인증제의 모호한 방향성 때문입니다. 외부 압박 등으로 인해 종종 ‘신약 연구 개발 많이 하는 기업을 인증한다’는 취지가 흔들렸습니다.복지부는 2018년 4월에 제약산업육성법 시행령을 개정, 혁신형 제약기업의 임원이 횡령 등의 행위를 저질러 벌금 이상의 형을 선고받았을 경우 혁신형 제약기업 인증을 취소하는 규정을 만들었습니다. 기업 윤리성을 강화한 조치입니다. 당시 몇몇 제약기업이 사회적 물의를 일으키던 때였습니다. 국회에서 기업의 윤리성 제고를 요구하는 목소리가 높아졌고, 이를 행정부가 받아들여 규정을 재정비했습니다. 기업의 윤리성이 중요하지만, 신약 연구 개발에 초점을 맞춘 인증제도가 윤리성 평가까지 담는 것은 무리한 처사 아니냐는 업계의 지적도 있었습니다.평가 방식에 윤리적인 잣대가 더해지면서, 인증제는 방향성이 모호해졌습니다. 인증을 획득해도 별 도움이 되질 않는데, 평가에서는 ‘팔방미인’ 급의 조건을 요구합니다. 규모가 큰 기업이라도 이 모든 것을 갖추기가 쉽지 않습니다.더 큰 문제는 시장에서 인증제가 ‘기업 가치 측정 도구’ 수준으로 전락했다는 점입니다. 기업 입장에서는 혜택이 없지만, 인증은 통과해야 합니다. 통과하지 못하면 기업 이미지가 나빠집니다. 특히 인증 기업에 포함돼있다가 제외된 기업은 시장에서 문제 있는 기업으로 간주됩니다. 한 제약업계 관계자는 “신약 연구 개발을 잘하는 기업을 선정하는 것이 아닌, 이미지 좋아보이는 기업을 선정하는 도구”라고 혹평했습니다. 국내업체만 편애하면 안 된다는 난관도 있습니다. 사실 신약 개발에 가장 많은 돈을 투자하는 기업은 다국적 제약사입니다. 기업 규모가 큰 만큼 투자 규모도 큽니다. 이런 상황에서 국내 기업만 유리한 혜택을 주는 방식 역시 통상 마찰이 생길 수 있습니다. 다국적 제약사는 국내 정부에게 ‘신약 약가 인정’을 가장 많이 요구합니다. 아직까진 국내에서 개발된 신약보다 해외 제약사에서 개발된 신약이 국내로 들어오는 경우가 더 많습니다. 이 신약은 ‘부르는게 값’입니다. 만약 인증제에 신약 약가 인센티브 혜택을 넣으면 어떻게 될까요? 건강보험에서 열심히 신약 약가를 깎아 더 많은 국민에게 혜택을 주려고 하는데 인증제가 개입해 신약 약가를 올려주는 상황이 발생할 수 있습니다. 건강보험 재정 씀씀이가 더욱 커질 수 있습니다.모호한 방향성, 각자의 사정 등으로 인해 혁신형 제약기업 인증제는 정체돼있습니다. 정부는 이를 개선하겠다고 칼을 빼들었습니다. 누구의 입장을 더욱 중시해 앞으로 나아갈지 업계의 시선이 집중되는 이유입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/06/blt202303060013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘재고·채권 줄이고 공장 임대하고’…LGD식 재무건전성 회복 방정식]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060005</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 08:20:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG디스플레이가 지난해 4분기 재고자산과 매출채권 등 운전자본 부담을 낮추며 재무건전성 회복에 총력을 다하는 모양새다. 운전자본은 임금, 원자재비 등 기업의 영업활동에 필수적인 돈이지만, 지나치게 늘면 자금이 묶이면서 현금흐름과 수익성에 부정적인 영향을 준다.6일 LG디스플레이의 감사보고서에 따르면, 회사의 4분기 운전자본은 1조1701억원으로 전분기 2조3531억원 대비 50.3% 줄었다. 운전자본은 재고자산과 매출채권의 합에서 매입채무를 제외한 방식으로 계산한다.LG디스플레이의 운전자본의 감소는 재고자산과 매출채권의 감소가 주효했다. 먼저 4분기 재고자산은 2조8729억원으로 전분기 4조5173억원 대비 1조6444억원(36.4%) 줄었다.재고자산은 기업이 보유한 상품이나 제품 등 자산을 말한다. LG디스플레이는 LCD, OLED(유기발광다이오드) 등 디스플레이를 생산하는 회사로, 재고자산의 대부분이 디스플레이와 이를 생산하기 위한 재료 등으로 구성돼 있다.LG디스플레이는 4분기 생산량을 줄이고 쌓아둔 재고를 소진하는 방식으로 재고자산을 줄였다. 생산설비 가동을 줄이면서 기업의 수익성에는 악영향을 미쳤다. 글로벌 경기 침체와 함께 중국발 디스플레이 공세로 인해 시장이 어려워지면서, 재무건전성을 확보하기 위한 LG디스플레이의 고육지책이었다.지난 1월 27일 실적발표 컨퍼런스콜에서 김성현 LG디스플레이 CFO(최고재무책임자)는 “지난해 4분기 고강도 생산조정을 단행해 1조6000억원 규모의 재고를 축소하며 손익에는 부정적인 영향이 있었다”며 “다만 재고 축소를 통해 올해 상반기 시장에 좀 더 유연하게 대응할 수 있는 기반을 확보했다”고 설명했다.재고자산을 줄였지만 4분기 재고자산 평가손실은 2456억원으로 3분기 2913억원보다 오히려 감소했다. 재고자산 평가손실은 기말에 재고자산의 가격이 하락했을 때 그 하락된 가격으로 평가하는 방식이다. 평가손실이 오히려 줄어든 것을 고려하면, 판가를 낮추는 방식의 재고소진은 아니었던 것으로 추정된다.  4분기 매출채권은 2조3589억원으로 전분기(2조8647억원) 대비 5058억원 17.7% 감소했다. 매출채권이란 외상매출금, 어음, 미수금 등으로 기업이 받을 돈을 의미한다. 매출채권은 기업의 총 매출과도 연관이 있다. 일반적으로 매출이 늘면 매출채권이 늘어난다. 다만 LG디스플레이의 4분기 매출이 7조3016억원으로 3분기 6조7714억원보다 늘었음을 고려하면, 매출 감소에 따른 매출채권 감소는 아닌 것으로 분석된다.매출채권 처분손실을 살펴보면, LG디스플레이가 매출채권을 의도적으로 처분했을 가능성이 보인다. 매출채권 처분손실은 만기가 도래하지 않은 어음을 액면가 이하로 팔게되면서 나타나는 손실을 말한다. 매출채권 처분손실은 371억원으로 전년 49억원 대비 7배 이상 늘었다. LG디스플레이가 만기 도래 전 유동성 확보를 위해 채권을 처분하면서 처분손실이 확대된 것으로 풀이된다.금융기관 예치금은 큰 폭으로 늘렸다. LG디스플레이의 지난해 금융기관 예치금은 1조7697억원으로 전년(6943억원) 대비 154.9% 늘었다. 안정적인 예금을 확대해 이자수익을 거두기 위한 자원 운용이다.이밖에도 LG디스플레이는 재무건전성 회복을 위해 LCD 출구 전략을 펼치고 있다. LG디스플레이는 지난해 12월 23일 국내 7세대 LCD TV 패널 생산 공장의 가동을 중단한다고 공시했다. 이어 같은날 LG이노텍과 파주C7 공장의 부동산전세계약을 맺었다. 파주C7공장은 LG디스플레이의 LCD 패널을 생산하는 공장이다. 기간은 2027년 12월 31일까지 약 5년간이다. 금액 등 세부 내역은 공개되지 않았지만, LG디스플레이가 가동 중단한 공장을 LG이노텍에 임대하면서 자원 효율화를 꾀하는 모양새다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/06/blt202303060006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[KT 대표 후보 분석]④임헌문 전 사장, '마케팅 전문성' 인정받지만…'쪼개기 후원 연루'는 뇌관]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060006</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 08:20:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT 차기 대표이사 공개 경쟁에 뛰어든 34명 중 지배구조위원회가 선정한 심사 대상자 윤경림·신수정·박윤영·임헌문 등 4명에 대해 분석한다.   임헌문 전 KT 매스(Mass)총괄 사장은 통신 영업과 마케팅 전문가로 꼽힌다. 과거 KTF 시절부터 현장을 누비며 이동통신 전문성을 쌓았다. 잠시 기업 현장을 떠나 대학에 몸 담았지만 그의 전문성을 인정한 황창규 전 회장의 부름으로 회사로 복귀했다. 1960년생으로 연세대학교에서 경영학을 전공했다. 이후 서울대학교에서 경영학 석사 및 박사 학위를 취득했다.  통신 마케팅·영업 전문가 임 전 사장은 2000년 KT 입사 후 주로 유·무선 영업과 마케팅 부서에서 근무했다. 2G부터 LTE까지 통신의 세대가 진화하는 현장을 지켰다. 무선 통신과 기가인터넷을 비롯한 유선 통신까지 회사의 주력 사업을 일반 소비자에게 알리고 서비스를 제공하는 역할을 맡았다.KT와 KTF에서 각각 마케팅 전략을 담당하는 부서를 이끌었다. 양사의 합병 후 홈고객전략본부장과 홈운영총괄을 담당했다. 2013년에는 기업을 떠나 충남대학교에서 경영학부 교수를 맡기도 했다.하지만 임 전 사장의 영업·마케팅 전문성을 알아본 당시 황창규 KT 회장이 그를 다시 불러들였다. 2014년 KT로 복귀한 그는 커스터머부문 부문장(부사장)을 거쳐 2015년 Mass 총괄 사장에 오르며 회사의 유·무선 통신 사업을 진두지휘했다. 그는 일반 소비자 대상 사업뿐만 아니라 기업 대상 사업 경험도 갖춰 회사의 B2C(기업·소비자간거래)와 B2B(기업간거래) 사업 관련 영업·마케팅을 아우를 수 있는 전문가로 평가받았다.    현장 떠난지 오래…'구현모 키즈' 압박에서는 자유로워 임 전 사장은 영업과 마케팅 사업을 주로 맡으며 현장을 진두지휘하는 보스(Boss)형 리더라는 평가가 나온다. 그와 함께 현장을 뛰었던 KT 직원들은 전문성을 기반으로 후배들을 이끌고 사업을 추진하는 카리스마를 갖췄다고 입을 모았다.하지만 경쟁자인 윤경림 현 그룹트랜스포메이션 사장, 신수정 현 엔터프라이즈부문장 사장, 박윤영 전 기업부문장에 비해 현장을 떠나 있었던 기간이 가장 길다는 것은 약점으로 꼽힌다. 임 전 사장은 2017년 12월 퇴직해 기업 현장을 떠난지 5년이 넘었다. 현재는 대전테크노파크 원장으로 재직중이다. 경쟁자들에 비해 나이도 가장 많다.임 전 사장이 KT에 재직할 땐 사업의 중심이 유·무선 통신이었지만 2023년 현재는 다르다. KT는 콘텐츠·금융·클라우드 등 비통신 사업에 힘을 쏟고 있다. 국내 유·무선 통신 시장은 이미 포화상태를 넘어섰기에 과거처럼 큰 성장을 기대하기 어렵기 때문이다. 또 인공지능(AI)을 중심으로 한 정보통신기술(ICT) 기업들의 경쟁이 치열한 가운데 살아남기 위해서는 통신에만 머물러 있을 수 없다. 이런 상황에서 현장 감각이 무뎌졌을 수 있는 그가 차기 대표이사 자리에 오른다고 해도 업무를 파악하고 미래 비전을 제시하는데 경쟁자들에 비해 시간이 더 소요될 가능성이 높다.황 전 회장이 회사를 이끌던 2016년 이른바 쪼개기 후원이라고 불리는 국회의원들에 대한 불법정치자금 후원에 임 전 사장이 연루된 것은 향후 언제 터질지 모르는 뇌관으로 작용할 수 있다. 그는 쪼개기 후원과 관련해 약식기소돼 정치자금법 위반과 횡령 혐의로 벌금형을 선고받았다. 임 전 사장과 구현모 대표 등 KT 전현직 임원들은 회사 예산으로 상품권을 주문한 뒤 일부 할인을 현금으로 돌려받는 '상품권 깡' 방식으로 자금을 조성했다. 그들은 이를 임직원과 지인 명의로 국회의원 99명의 후원회 계좌에 이체한 혐의로 재판에 넘겨졌다. 정치자금법은 법인 또는 단체와 관련된 자금으로 정치자금을 기부하는 행위를 금지하고 있다.임 전 사장과 구 대표는 이와 관련된 재판을 받고 있다. 임 전 사장이 새 대표이사가 된다고 해도 이는 향후 경영에 있어 리스크로 작용할 수 있다. KT의 최대주주인 국민연금은 기소된 기업 임원에 대해 선임을 반대하는 것이 원칙이기 때문이다.대통령실과 여당인 국민의힘이 KT 차기 대표이사 선정 과정에 불만을 나타낸 가운데 다른 후보들에 비해 상대적으로 구 대표와 인연이 덜한 점은 임 전 사장에게 유리하게 작용할 수 있다. 다른 후보들은 구 대표가 CEO를 맡고 있던 기간에 사장이나 부사장을 지냈지만 임 전 사장은 구 대표보다 먼저 사장 직급에 올랐다. 국회 과학기술정보방송통신위원회(이하 과방위) 소속 국민의힘 의원들은 이달 2일 기자회견을 열고 KT가 4인의 차기 대표이사 후보를 선정한 것에 대해 '그들만의 리그'라며 비판했다. 특히 구 대표와 인연이 있는 후보를 거론하며 KT 내부 이익 카르텔만으로 회사를 혁신할 수 없다고 지적했다.&lt;시리즈 끝&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/06/blt202303060016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2월 수입차 신규등록 2만1622대...BMW 1위]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060004</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 07:14:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[BMW가 지난 2월 수입차 시장에서 가장 많은 신규등록대수를 기록했다. 한국수입자동차협회(KAIDA)가 6일 발표한 2월 수입 승용차 신규등록대수 현황에 따르면, BMW는 6381대로 선두에 올랐다. 벤츠는 5519대로 2위에 올랐고 아우디(2200대), 렉서스(1344대), 볼보차(827대), 토요타(695대) 등이 뒤를 이었다. 2월 전체 수입차 등록대수는 2만1622대로 1월(1만6222대)보다 33.3% 증가했고, 전년 동월(1만9454대) 대비 11.1% 증가했다.  배기량별 등록대수는 2000cc 미만 1만1953대(55.3%), 2,000cc~3,000cc 미만 6807대(31.5%), 3000cc~4000cc 미만 1103대(5.1%), 4000cc 이상 487대(2.3%), 기타(전기차) 1272대(5.9%)로 나타났다. 국가별로는 유럽 1만7890대(82.7%), 일본 2200대(10.2%), 미국 1532대(7.1%) 순이었고 연료별로는 가솔린 1만955대(50.7%), 하이브리드 6814대(31.5%), 디젤 1975대(9.1%), 전기 1272대(5.9%), 플러그인하이브리드 606대(2.8%) 순이었다.구매유형별로는 개인구매가 1만3403대로 62.0%, 법인구매가 8219대로 38.0%였다. 개인구매의 지역별 등록은 경기 4088대(30.5%), 서울 2845대(21.2%), 부산 816대(6.1%) 순이었고 법인구매의 지역별 등록은 인천 2586대(31.5%), 경남 1663대(20.2%), 부산 1576대(19.2%) 순으로 집계됐다.2월 베스트셀링 모델은 BMW 520(1310대), 렉서스 ES300h(967대), 메르세데스-벤츠 E 350 4MATIC(852대) 순이었다.정윤영 한국수입자동차협회(KAIDA) 부회장은 “2월 수입 승용차 신규등록은 일부 브랜드의 물량확보, 신차효과 및 신규 브랜드 등에 힘입어 전월 대비 증가했다”라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/06/blt202303060005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['예스24'가 사원 출신 상무를 대표 후보로 내정한 까닭은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303060001</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 02:50:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['인터넷 서점' 예스24가 리더십 변화를 통해 '문화 콘텐츠 플랫폼' 도약에 나선다.   6일 예스24는 "이사회를 통해 최세라 도서사업부문 상무를 신임 각자대표이사 후보자로 내정했다"며 "김석환 각자대표이사도 기존 대표직을 유지할 예정"이라고 밝혔다. 예스24가 최세라 상무를 신임 대표 후보자로 내정한 이유는 '이해도'에 있다. 최세라 대표 내정자는 2003년 예스24에 사원으로 입사해 대표 후보까지 오른 여성 임원이다. 그는 예스24에 입사한 후 도서사업, 전략영업, 마케팅 등 주요 사업 전반을 거쳐 '전체 사업과 조직에 대한 이해도가 높다'는 평가를 받았다.  예스24 이사회와 경영진은 "벤처로 시작한 예스24는 시대의 변화에 맞춰 온라인 서점을 넘어선 문화 콘텐츠 플랫폼으로 도약을 꾀하고 있어 이에 맞는 역량 및 자질을 갖춘 후보를 지속적으로 추천하고 검증해왔다"며 "그간 최세라 내정자가 예스24 사업 전반에서 보여준 능력과 미래 사업 전략 및 해당 시장에 대한 전문성을 갖춘 점을 높이 평가했다"고 설명했다.실제로 최세라 대표 내정자는 예스24 안팎에서 '출판유통업계 전문가'로 꼽힌다. 총알배송 서비스 강화, 모바일로의 전환, 도서정가제 시행에 대해 발빠르게 대응하는 등 도서사업 부문 전반과 영업 부문 성장을 이끌었다. 특히 최세라 대표 내정자는 2016년부터 전략영업팀을 총괄하며 온라인 사업 위주였던 예스24가 오프라인으로 서비스 영역을 확장시키는 데 크게 기여했다는 평가를 받았다.신임 대표로 내정된 최세라 상무는 "앞으로 예스24는 도서 뿐 아니라 다양한 형태의 텍스트나 콘텐츠를 즐기고 있는 시대 변화에 맞춰 회원들의 참여를 통해 새로운 상품을 발굴할 것"이라며 "고객 문화생활을 고려한 PB 브랜드 제안, 커뮤니티를 통한 교류의 장을 제공하는 등 대한민국 문화생활 전반에 꼭 필요한 플랫폼으로 새롭게 자리잡을 수 있도록 최선을 다하겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/06/blt202303060001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국 제재 피해간 샤오미, 中 반도체 산업 지원 위해 펀드 조성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303050003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303050003</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 01:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 스마트폰 업체 샤오미가 미국의 대중 반도체 수출 통제에 대응하기 위한 펀드를 조성했다고 3일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;이 보도했다.WSJ은 중국의 억만장자 중 한 명인 레이쥔 샤오미 회장이 이끄는 샤오미와 클라우드 서비스 공급업체인 ‘킹소프트’가 100억위안(1조8867억원) 규모의 반도체 산업 기금에 투자했다고 전했다.    킹소프트는 홍콩 증권거래소 공시를 통해 해당 펀드가 반도체와 관련 기술에 대한 투자에 집중할 것이라고 밝혔다. 투자 자금은 인공지능(AI), 신소재, 스마트 제조 기술, 디스플레이 기술, 차량용 전지 기술 기업을 포함해 반도체와 관련된 첨단 기술 기업에도 사용된다. 킹소프트는 투자 자금이 “중국 정부가 주도하는 국가 혁신을 위한 개발 및 산업 변화 추세를 따를 것”이라고 설명했다.레이쥔 회장은 펀드의 투자 관련 결정 위원회의 의장으로 명시돼있다. 샤오미는 펀드의 최대 투자자로 두 자회사를 통해 전체 자금의 약 3분의 1을 제공한다. 레이쥔 회장이 이끄는 두 기업 외에도 톈진과 베이징 정부의 지원을 받는 다른 단체들도 투자자로 참여한다.샤오미는 이미 벤처 투자 자회사인 ‘샤오미 벤처스’를 통해 반도체 기업을 포함한 다수의 중국 IT 스타트업을 지원하고 있다. 중국은 보급형 칩 생산을 위한 제조설비는 구축했지만 최첨단 데이터 처리 작업 등을 위한 고성능 최첨단 반도체는 확보하지 못했다. 게다가 미국 조 바이든 행정부는 중국이 첨단 반도체에 접근할 수 없도록 수출 규제를 강화했고 지난달에는 일본과 네덜란드의 동참을 이끌어냈다.WSJ은 “최근 미국의 대중 수출 통제로 인해 중국이 시급성을 느끼고 있음을 보여준다”고 설명했다. 나아가 바이든 행정부는 대중 반도체 장비 수출 통제에 이어 첨단 반도체, 양자 컴퓨터 등 중국 첨단 기술에 미국 사모펀드와 벤처캐피털 등의 투자를 규제하는 행정명령도 준비 중인 것으로 알려졌다. 한편 샤오미는 중국 경쟁사인 화웨이가 미국 제재로 제품 생산 차질을 겪자 그 틈을 타 유럽과 인도 시장에서 점유율을 공격적으로 높여갔다. 샤오미는 퀄컴을 비롯한 여러 미국 기업으로부터 스마트폰, 스쿠터, 공기 청정기를 포함한 여러 제품에 탑재하는 칩을 제공받는다. 앞서 미국 국방부는 도널드 트럼프 전 대통령의 임기 만료 직전에 샤오미를 포함한 9개의 중국 기업을 중국군 연계 기업으로 지정해 블랙리스트에 올렸다. 그러나 2021년 5월 미국 법원이 샤오미의 지정 취소 결정을 내리며 샤오미는 제재를 피해 갔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/05/blt202303050004.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제2본사 빌딩 공사 연기하는 아마존…빅테크 사무실 축소 의미는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303050002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303050002</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 23:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 실적 부진을 겪는 빅테크 기업들이 구조조정을 단행, 사무실 규모를 줄이거나 건설을 중단하는 사례가 늘어나며 미국 상업 부동산 시장도 타격을 입고 있다.3일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ&gt;은 아마존이 미국 버지니아주에서 추진 중이던 제2본사 공사 잠정 중단 결정이 “IT 기업의 시들해지는 수요가 상업 부동산 부문에 문제를 일으킬 수 있다는 점을 보여주는 최근의 사례”라고 전했다.    아마존은 당초 2025년 완공을 목표로 버지니아주 북부 알링턴 인근에 제2본사 건설을 2단계에 나눠 추진 중이었다. 1단계 사업은 거의 마무리돼 오는 6월 입주를 앞두고 있다. 2단계 사업은 지난 1월 착공 예정이었지만 연기됐다. 아마존은 공사 연기 이유를 밝히지 않았지만 현지 언론은 실적 부진에 따른 비용 절감 대책의 일환으로 풀이했다. 아마존은 앞서 1월 1만8000명을 해고했고 수익성이 낮은 사업은 정리했다. 부동산 분석 회사 ‘그린스트리트’의 딜런 버진스키 애널리스트는 “아마존이 비용 절감 모드에 있기 때문에 북부 버지니아 사옥 건설 중단이 놀랍지는 않다”고 말했다. 아마존은 IT 기업 중에서도 최대 규모의 사무실을 보유하고 있다. 부동산 데이터 조사업체 코스타그룹에 따르면 작년 10월 기준 아마존이 임대한 미국 내 사무실 규모는 1970만평방피트(183만㎡)로 집계됐다. 미국 내 두 번째로 큰 사무실 공간을 보유한 애플보다 3배 가까이 크다. 또 아마존은 8800만평방피트 이상의 부동산을 소유하고 있으며 대부분을 창고 및 데이터센터 부지로 사용하고 있다.WSJ은 “아마존, 알파벳, 마이크로소프트(MS)와 같은 거대 IT 기업들이 수년간 사무실 공간을 늘리며 뉴욕, 샌프란시스코, 워싱턴 D.C.와 같은 도시의 가치를 끌어올리는 것을 도왔지만 이제 많은 회사들이 비용을 절감하기 위해 사무실 임대를 취소하거나 전대(sub-lease) 시장에 사무실 매물을 내놓고 사무실 구입·건설 계획을 철회하고 있다”고 전했다. 기술기업들은 코로나19 팬데믹 기간 동안에도 채용 규모를 늘리며 최고급 빌딩에 있는 사무실을 유지했지만 지난해 하반기부터 대규모 감원에 나서는 한편 여전히 재택근무를 허용해 큰 사무실 공간이 필요 없게 됐다. 메타는 지난해 가을 많은 직원들이 원격근무를 유지하고 있다며 사무실 규모를 축소하겠다고 밝혔다.부동산 컨설팅업체 CBRE가 지난해 미국 내 대규모 사무실 임대를 업종별로 정리한 자료에 따르면 IT 기업이 차지하는 비중은 전년 대비 19% 줄어든 17%로 나타났다. 테크 산업이 이 조사에서 1위를 차지하지 않은 것은 2013년 이후 처음이다. 미국 IT 기업이 전대 시장에 내놓은 사무실 규모도 커졌다. CBRE에 따르면 작년 여름 기술 기업의 전대 매물은 1억4200만평방피트(1319만㎡)로 2019년 말 대비 2배 이상 늘어났다. BMO 캐피털마켓의 부동산 주식 애널리스트인 존 킴은 “많은 사무실 소유주들이 IT 기업 수요에 의존해왔는데 상황이 이렇게 빨리 나빠질 것으로 예상하지 못 했다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/05/blt202303050003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]헐크가 '샤라웃'한 흑요석 작가, '드롭박스' 쓰는 이유<하>]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303030022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303030022</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 11:12:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 대표 작가 중 한 사람인 김영하 씨가 한 방송에서 '소설 쓰기에서 제일 중요한 것 중 하나'로 꼽은 요소가 있다. 바로 '백업(저장하기)'이다. '흑요석' 우나영 작가 또한 10여년 동안 전 세계로 출장을 다니며 드롭박스의 동기화 기능을 적극 활용해 작업을 날리지 않도록 영상 및 포토샵(PSD) 파일 히스토리를 축적하고 있다.   우나영 작가는 '한복 입은 앨리스'를 비롯한 '한복 입은 서양동화' 시리즈로 세계인의 주목을 받았다. 어릴 적 좋아했던 디즈니 공주들과 한국의 전래 동화에 디지털 기술로 동양화 느낌을 입히는 것이 우 작가의 특징이다.동양화를 전공한 우나영 작가는 대학교 졸업 후 픽셀 아트 애니메이터로 게임 회사에 취업했다. 게임 업계가 도트 픽셀을 포함한 2D에서 3D로 넘어가는 과도기에 들어서자, 홀로서기를 결심하고 원화가로서의 정체성과 자신의 강점을 살려 동양화를 재해석한 시도였다. 우나영 작가는 2019년 문화체육관광부 장관으로부터 '한복사랑 감사장'을 받았다. 한복을 해외에 알리며 한복 생활화에 힘쓴 공로를 인정받은 것이다. 우 작가는 그의 작품을 보고 한국계 미국인 여성으로부터 "자신의 딸에게는 인종에 상관없이 마음껏 상상할 수 있도록 할 것이라 마음먹었다"는 편지를 소개하며, "좋아서 시작한 일이지만 누군가의 마음을 움직일 수 있다는 점에서 의무감을 가진다"고 전했다.이어 우나영 작가는 '피겨 여왕' 김연아 선수를 '샤라웃(shout out, 감사하거나 칭찬하기 위해 사람이나 사물을 언급하는 것)'하며, "한국 문화의 위상을 높이고 있는 주요 인물들에게 한복을 입혀서 그려보고 싶다"고 한국 문화를 지속적으로 알릴 것이라고 밝혔다. "글로벌 러브콜 많아져…'김연아 선수' 컬래버 하고파" 다음은 흑요석 작가가 전하는 드롭박스 이용 후기, 그리고 한국 대표 일러스트레이터로서의 소감을 일문일답으로 정리한 내용.Q. 드롭박스를 지속적으로 사용하는 이유가 있다면?A. 업력 초기부터 약 10여년 간 드롭박스를 사용하며 콘텐츠를 간편하게 공유하고 협업을 진행해왔다. 클라이언트와 파일을 안전하게 공유하고 해당 파일의 노출을 추적할 수 있다. 더불어 댓글 기능은 여러 차례 수정이 이뤄지는 동안 피드백을 주고받는 데 유용하다. 드롭박스 사인(Dropbox Sign)으로 전 세계의 고객과 계약서를 전송한다. 무엇보다 툴이 직관적이어서 사용 방법을 잘 모르는 클라이언트에게도 설명하기 아주 쉽다. 빠른 동기화 기능 덕분에 다양한 기기에서 언제 어디서든 안정적으로 작업할 수 있으며, 파일을 자동 저장 및 실시간 백업해 버전 히스토리를 관리할 수 있다는 점이 매우 만족스러웠다.Q. 크리에이터로서 드롭박스의 백업 기능에 대해 소개한다면? A. 드롭박스는 파일 변경 내용을 자동으로 저장하며 히스토리 관리는 물론 복구까지 지원한다. 업계가 블루스크린이나 프로그램 중단, 하드드라이브 손상 등에 너무나도 취약하다. 더군다나 파일의 용량이 크고 작업이 많아질수록 필연적으로 크래시(저장 시 충돌 에러) 확률이 높아진다. 파일 자체가 망가진 채로 저장되면 손쓸 방법이 없는데, 드롭박스는 버전 히스토리를 관리할 수 있게 해서 수시로 세이브 버튼을 누르는 스트레스를 덜었다. 완전히 복구는 안 되더라도 5분 단위로 자동 저장되도록 설정했을 때와 2시간 작업을 한꺼번에 날린 것은 아무래도 차이가 크다. 작업 한 건당 한두 번 정도는 이 기능으로 파일을 구한다.Q. 협력툴로 드롭박스를 이용할 때의 장점은?A. '복제'라는 이슈는 크리에이터에게는 정말 크리티컬한(중대한) 이슈다. 드롭박스는 이에 대한 걱정을 덜어준다. 불법 복제에 자주 당해서 파일 원본 공유가 조심스럽고 링크를 사용하지 않는다. 하지만 드롭박스로 자료를 공유하면 비밀번호 설정도 가능하고, 접속 이력을 직접 확인할 수 있어 한결 안심된다.   Q. 한국하면 떠오르는 일러스트레이터가 된 소감은 어떠한가?A. 그렇게 말씀 주셔서 감사하다. 오랫동안 좋아해 온 디즈니와 협업하게 됐을 땐 말할 나위 없이 기뻤다. 마블과의 협업 또한 전 세계 많은 분의 관심을 받아 매우 영광스러우면서도, 제 그림을 통해 한복을 알게 됐거나 관심 갖게 되신 분들을 보면 책임감을 느끼게 된다. 실제로 저에게 한복에 대한 질문을 하시는 경우가 많다. 그래서 이제는 한복을 그리기만 하는 것이 아니라 한복에 대해 정확하게 알리는 역할도 저의 숙제인 것 같아서 더 사명감을 가지고 즐겁게 작업에 임하고 있다.Q. 디자인 업계에서도 한복이나 한국 전통문화에 대한 관심도가 높아짐을 체감하는지?A. 제가 한복을 그리기 시작할 때만 해도 일러스트 업계에서 한복 일러스트를 그리는 분들이 많지 않았다. 요즘은 한복과 전통문화를 소재로 그림을 그리는 분들이 많이 보이며, 감사하게도 제 영향을 받아 한복과 한국적인 그림을 그리게 됐다고 말씀주시는 분들도 있다.특히 마블코믹스에서 배리언트 커버 작업(다양한 아티스트들의 그림을 사용한 특별 한정 표지) 당시 스파이더맨에게 한복을 입혀 달라는 요청을 받았을 때 한국과 한국 문화에 대한 세계적인 관심이 정말 커졌다는 것을 실감했다. 개인적으로는 주일본 한국문화원과 주브라질 한국문화원에서 주최하는 전시를 진행하기도 했고, 해외 여러 국가에서 전시하자는 러브콜들이 들어오고 있다. 세계 각국의 관객분들과 작품은 물론 한복에 대해서 소통하는 기회가 됐으면 한다.Q. 특히 해외 기업에서 흑요석 작가와 한복에 관심을 갖는 이유는 무엇이라고 생각하는가?A. 아무래도 서양 동화의 캐릭터들에게 한복을 입혀서 재해석한 독창적인 시선과 표현이 주효했다고 생각한다. 기존에 익숙했던 동화라는 소재에 한복을 입혀 새롭게 보여주면서도 한눈에 어떤 캐릭터인지 알 수 있게 표현한다는 점이 핵심이다. 디즈니나 마블의 여러 협업 작업들 중에서도 특히 영화나 코믹 캐릭터의 성격을 조선시대의 여러 계급과 매칭하거나 풍속도 또는 민화와 접목해 작업했던 것들이 많은 인기를 얻었다. 인물이나 소품들이 원작과 비교해 어떻게 한국적으로 바뀌었는지 비교해보는 재미도 있고, 한복이나 한국 소품의 색·질감·분위기가 만들어내는 아름다움에 많은 분들이 좋아해주는 것 같다.Q. 앞으로 해보고 싶은 작업이 있다면?A. 김연아 선수와 같이 한국 문화의 위상을 높이고 있는 주요 인물들에게 한복을 입혀서 그려보고 싶다. 몇 년 전 한국계 미국인 여성에게서 편지 한 통을 받았다. 그는 어린 시절 분장 놀이를 매우 좋아했지만 어느 순간 자신이 다른 인종임을 깨닫고 분장 놀이를 그만뒀다고 했다. 하지만 제 작품을 보고 자신의 딸 만큼은 삶을 마음껏 상상하고 그려 나갈 수 있도록 도와줄 것을 다짐했다고 썼다. 제가 좋아서 이 일을 시작했지만, 누군가의 마음을 움직였다는 사실을 알게 될 때마다 크나큰 감동과 감사함을 느낀다. 그래서 이제부터는 좀 더 의무감을 갖고 작품 활동을 하려고 한다. 단순히 그림을 그리는 것에서 그치지 않고 다른 사람들에게 한국 문화를 알리고 그들 내면에 새로운 꿈을 불러일으키고 싶다.Q. 그 외 하고 싶은 말씀이 있다면.A. 최근 동영상 플랫폼이나 SNS 등 크리에이터가 활동할 수 있는 범주가 점점 넓어지고 있다. 과거 대중에 그림을 보여주기 위한 방법이 갤러리를 직접 알아보거나 국제전자센터 같은 대회에 나가는 것뿐이던 시기도 있었다. 하지만 이제는 자신의 창의성을 얼마든지 남들에게 보여줄 수 있는 환경이 갖춰졌다. 여전히 부족하다고 생각하며 작품 공개를 부끄러워하는 분들에게 이야기하고 싶다. 세상에 완벽한 그림이란 없다. 어떤 사람이 자신의 그림을 좋아할 지는 모른다. 그러니 최대한 많은 곳에 보여주고 알리는 것이 중요하다고 생각한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/03/blt202303030037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]'그알 PD'가 연출한 범죄의 연대기 '국가수사본부']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303040003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303040003</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:14:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웨이브 오리지널 다큐멘터리 '국가수사본부'는 '리얼 수사 다큐멘터리'를 표방하고 있다. 사건 발생부터 검거에 이르는 순간까지 총 7개 제작팀이 서울, 부산, 광주, 강릉, 원주, 순천, 여수 등 전국 경찰서에 머무르며 형사들 루틴을 모두 카메라에 담았기 때문이다.  국가수사본부의 차별성은 범죄의 연대기를 집요하게 추적한다는 점이다. 사건의 일부만 조명했던 뉴스나 탐사 보도와는 달리 수사 일선 경찰의 시선에서 상황을 조망하는 연출을 통해 사건 발생, 용의자 수사 과정, 범인 검거 등 기존 다큐멘터리나 탐사 보도에서는 삭제된 수사 관련 이야기를 숨김없이 담아낸다. 친절한 이웃? 그 날의 진실은 국가수사본부의 첫 번째 이야기인 '부산 양정동 모녀 살인사건'의 경우, 사건 신고가 접수된 그 날의 현장에서부터 이야기를 시작한다. 부산 양정동 모녀 살인사건은 지난해 9월 부산시 부산진구 양정동의 한 빌라에서 발생한 살인 사건으로, 첫 언론 보도 당시 생활고를 겪던 피해자가 자신의 딸을 살해하고 본인도 생을 마감했을 것으로 추정했으나 수사 결과 타살로 밝혀졌다.  사건 발생 당시 수사에 나선 경찰들은 목숨을 잃은 어머니와 딸 외에 아들이 생존해 있었다는 것에 의구심을 품었다. 잠에서 깬 아들이 수사 당시 정신이 몽롱했다는 점에서 특이점을 발견한 경찰은 수사 끝에 피해자 가족들이 이웃에게 받은 도라지물을 마시고 심신 미약 상태에 빠진 것을 찾아냈다. 피해자 가족이 생활고에 시달렸다는 점 때문에 수사 초기 혼선이 있었지만, 수사팀은 아들의 참고인 진술과 피해자인 엄마의 휴대전화 통화 녹음을 분석한 결과 사건 당일 같은 빌라에 사는 이웃 A씨가 접촉했다는 사실에 주목했다. 특히 수사팀은 아들의 소변 검사와 피해자들(엄마·딸)의 부검 결과를 종합해 본 결과 같은 성분으로 의심되는 약물이 검출된 것을 보고 타살 가능성에 무게를 두기 시작했다. 이후 경찰은 △현장이 많이 훼손된 점 △딸의 휴대전화가 사건 발생 닷새 만에 집 근처 배수구에서 발견된 점 △사망한 엄마의 몸에 착용하고 있던 600만원 상당의 귀금속이 사라진 점에 주목하며 CCTV를 확인한 끝에 이웃 A씨가 피해자 가족 집에 들어간 사실을 확인해 그를 용의자로 특정했다. 그러나 A씨는 끝까지 범행을 부인하며 조사를 거부하기 시작했다. 경찰은 A씨의 집에서 병원 처방 약을 발견해 성분을 감식한 결과 피해자들에게 건넨 도라지물에서 발견된 약물과 동일 성분임을 발견했다. 이 과정에서 수사팀은 1차 감식 결과 제대로 밝혀지지 않았던 피해자 가족 이불 속 DNA 분석을 재감식해 A씨의 타액이 대거 발견된 것을 입증했다. 이후 부산 양정동 모녀 살인사건 피의자는 지난해 12월 21일 살인, 상해, 마약류 관리에 관한 법률 위반 혐의로 기소됐다. '그알 PD' 집념과 '수사팀'의 의지 국가수사본부 제작팀은 당시 수사를 맡았던 경찰들의 목소리를 통해 부산 양정동 모녀 살인사건의 연대기를 차근차근 훑어나간다. 범행을 부인하는 용의자와 다양한 증거 자료를 수집해 진실을 파헤쳐 가는 수사팀의 실제 모습을 가감없이 담아낸 연출 기법은 지금까지 재연 바탕의 수사 기록물과는 다른 리얼리티를 통해 사건의 실체에 다가갈 수 있는 몰입감을 선사한다.   이는 '그것이 알고싶다(이하 그알)'를 연출했던 배정훈 PD와 제작진의 집념, 일선 현장에서 범인을 끝까지 추격하고 사건을 해결하려는 경찰들의 의지가 더해져 완성됐다. 수사에 참여했던 이들이 직접 밝히는 그 날의 소회와 사건에 대한 감정선이 고스란히 느껴질 만큼, 국가수사본부는 말 그대로 '리얼함'에 충실한 이야기를 전달한다. 웨이브는 이번 다큐멘터리를 통해 범죄의 발생부터 용의자 검거에 이르는 모든 과정을 전달함으로써 '리얼 수사 다큐멘터리'라는 장르를 공고히 한다는 계획이다. 많은 OTT 플랫폼들이 오리지널 다큐멘터리를 제작하고 있지만, 기존 다큐멘터리나 탐사 보도에서는 삭제된 수사와 관련 이야기들을 통해 웨이브 오리지널만의 경쟁력을 강화할 것으로 예상된다. 한편 웨이브 오리지널 다큐멘터리 국가수사본부는 '부산 양정동 모녀 살인사건(1~2회)'에 이어 '평택 강도 마약 사건(3회)'에 대한 이야기를 소개한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/04/blt202303040007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라 '투자자의 날’ 엇갈린 평가…“반값 신차 없어 실망” vs “차세대 모델 무대 마련”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303030012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303030012</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 07:13:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 회사 테슬라가 지난 1일(현지시간) ‘투자자의 날’ 행사에서 회사의 장기 청사진인 세 번째 ‘마스터플랜’을 발표했다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 4시간 가까이 진행된 이날 행사에서 전기차 제조 공정을 개선해 차세대 차량의 조립 비용을 약 50% 줄이겠다고 밝히고 지속 가능한 에너지 체제로 전환하겠다는 비전을 제시했다.    앞서 2006년에 내놓은 1차 마스터플랜에서 테슬라는 고급 전기 스포츠카 생산 계획을, 2016년의 2차 계획에서는 에너지생산·저장과 자율주행차 사업 구상을 공개했다. 마스터플랜3에서는 이른바 ‘반값 전기차’ 등 미래 신차에 대한 구체적인 구상이 나올 것으로 기대됐다. 그러나 차세대 모델의 생산 비용을 반값으로 줄인다는 내용만 언급했을 뿐, 저가형 모델에 대한 정보가 전혀 나오지 않아 실망스러웠다는 평가가 나오고 있다.머스크는 미국 텍사스주 오스틴 기가팩토리에서 개최한 투자자의 날 행사에서 지속가능한 에너지 경제로의 전환을 강조하며 테슬라가 전기차와 에너지저장장치(ESS) 용으로 240테라와트시(TWh)급의 배터리를 갖추는 것을 목표로 하고 있다고 밝혔다. 또 이를 달성하기 위해 10조 달러 규모의 투자가 필요하다고 말했다. 이는 전 세계 GDP의 약 10%에 해당된다.머스크는 테슬라의 전기차 라인업을 소개하는 슬라이드에서 기존 모델 4종과 지난해 말 출시한 전기트럭 ‘세미’, 올해 안으로 선보일 ‘사이버트럭’ 외에 베일에 가려진 미래 모델 2종을 제시했다. 현지 언론은 이 중 하나가 ‘모델2’로 알려진 차세대 저가 전기차일 것으로 추정했다. 하지만 머스크는 신규 모델에 대한 구체적인 내용은 밝히지 않았다.    3시간의 발표 후 이어진 질의응답 시간에 차세대 저가형 전기차 모델의 이름, 성능, 출시 시기, 가격 등에 대한 여러 질문이 쏟아졌지만 머스크는 말을 아꼈다. 그는 “지금 질문에 답하면 성급한 대답이 될 것”이라며 “제대로 된 제품 관련 행사를 열 것”이라고만 밝혔다. 라스 모라비 자동차 엔지니어링 부사장은 차세대 모델 출시 시기에 대해 “가능한 빨리 하겠다”고만 말했다. 다만 머스크는 질의응답을 통해 테슬라가 멕시코에 기가팩토리를 지을 것이며 이곳에서 차세대 전기차를 조립할 것이라고 밝혔다. 전날 안드레스 마누엘 로페스 오브라도르 멕시코 대통령이 테슬라가 누에보레온주 몬테레이에 전기차 조립공장을 건설한다고 밝힌 것을 확인한 것이다. 투자전문매체 &lt;배런스&gt;는 과거 테슬라의 차량 제조 속도를 고려했을 때 이르면 2024년 말에 멕시코 공장에서 차세대 전기차를 생산할 수 있을 것으로 전망했다. 토니 사코나기 번스타인 애널리스트는 이날 행사에 대해 “비전은 컸지만 구체적인 내용이 부족했다”고 평가했다. 그는 “테슬라가 2025년 이전에 저가 전기차를 대량 생산할 수 있을 것으로 기대하지 않으며 향후 2년 동안 성장 목표를 달성하기 위해 기존 차량의 가격을 낮출 필요가 있다고 믿는다”고 전했다. 시장조사기관 GLJ리서치의 고든 존슨 창립자는 “테슬라가 세 시간 동안 엉뚱한 소리만 했다”며 “신규 모델을 공개하지도, 사이버 트럭 출시의 정확한 날짜를 제시하지도, 저렴한 전기차를 도입하지도, 과거에 언급한 로보택시에 대한 내용도 내놓지 않았다”고 지적했다.   행사에 참석했던 미국 투자회사 파이프샌들러의 알렉스 포터 분석가는 “테슬라가 구체적인 금융 가이던스를 제시하는 것도 이례적이었을 것이기 때문에 우리는 놀라지도, 실망하지도 않았다”고 밝혔다.반면 일부 전문가는 이번 행사에 대해 긍정적으로 평가했다. 월가의 대표적인 테슬라 강세론자로 알려진 댄 아이브스 웨드부시 애널리스트는 행사 이후 내놓은 메모에서 “테슬라의 이야기는 여전히 설득력이 있다”고 주장했다. 아이브스는 “저가형 차세대 모델에 대한 구체적인 세부 사항은 나오지 않았지만 이 차가 전 세계적으로 생산되고 확장할 수 있는 무대는 마련됐다”고 평가했다. 그는 경쟁자들이 이제 막 산을 오르기 시작했지만 테슬라는 여전히 “전기차의 산 정상에 있다”고 주장했다. 투자사 베어드 에퀴티 리서치의 벤 칼로 애널리스트도 “여러 면에서 테슬라가 경쟁사보다 몇 년 앞서 있다”고 분석했다. 그는 “차세대 전기차 도입을 위한 명확한 비전과 계획을 가지고 있으며 차세대 플랫폼은 제품의 경제성, 비용과 효율성을 개선시킬 것으로 기대한다”고 말했다. 한편 테슬라 파워트레인 엔지니어링 부사장 콜린 캠벨은 이날 조립 비용 절감을 위해 차세대 파워트레인에 들어가는 실리콘 카바이드(탄화규소)를 대폭 감축하겠다고 밝혔다. 실리콘 카바이드로 만든 트랜지스터는 발열에 강하고 수명이 길며 높은 에너지 효율성을 지녀서 전기차에 많이 사용된다. 캠벨은 “실리콘 카바이드 트랜지스터는 주요 부품이지만 비싸다”며 “우리는 차량의 성능이나 효율성을 떨어트리지 않으면서 사용량을 75% 감축할 수 있는 방법을 찾았다”고 말했다. 캠벨은 또 새로운 파워트레인에 희토류 금속 없이 생산된 모터를 탑재할 계획이라고 밝혔다. 다만 그는 차세대 파워트레인의 대량 생산 및 차량 장착이 언제쯤 가능할지에 대해서는 언급하지 않았다.이에 대해 뱅크오브아메리카 분석가들은 “주목할 만하지만 시기 상조”라고 평가했다. 다만 “만약 테슬라의 주장이 사실이라면 울프스피드, 온세미컨덕터와 같은 실리콘 카바이드 재료와 장치 산업에 큰 위험이 될 수 있다”고 밝혔다. 나아가 “보다 저렴한 실리콘 카바이드 칩이 글로벌 전기차 채택을 촉진시키면 공급업체는 대규모의 볼륨으로 일부 비용을 상쇄할 수 있을 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/03/blt202303030020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대카드는 내 신용카드 한도를 왜 갑자기 줄였을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303050001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303050001</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:13:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 신용카드사 중 유독 현대카드에서 이용한도가 크게 줄었다는 고객들의 불만이 줄을 잇고 있다. 이는 현대카드의 레버리지 배율(자본금 대비 자산비율)이 규제 한도 목전까지 차오른 영향으로 분석된다. 애플페이 신규고객을 받기 전 내부 기준에 부합하지 못하는 기존 고객에 대한 '가지치기'를 한 것으로도 볼 수 있다.5일 여신금융협회에 따르면 2022년 4분기 7개 전업계 카드사에 접수된 민원은 1870건으로 전 분기(1087건) 대비 72% 급증했는데, 실질적인 민원율을 나타내는 회원 10만명당 민원 건수(환산 건수)는 현대카드가 2.58건으로 최다였다.민원이 급증했던 지난해 말 주요 카드사들은 예년보다 더욱 엄격한 내부 기준을 적용해 하향 조정 대상을 결정했다. 카드사는 연 1차례 이상 소득, 재산, 채무 등으로 따진 가처분소득에 견줘 회원의 이용한도 적정성을 심사할 수 있다.카드사들은 수신 기능이 없어 회사채를 발행하거나 차입을 통해 사업 자금을 조달한다. 지난해에는 전 세계적인 기준금리 상승으로 카드사들의 자금 조달 부담이 급증했고, 회원들의 연체가 늘어날 위험도 커졌다. 이에 카드사 전반이 회원들의 이용한도를 축소했으나 현대카드 고객의 경우 3000만원에서 200만원으로 15배나 조정되는 등 하향폭이 상당하다는 평가다.이는 현대카드가 정태영 부회장의 트레이드 마크인 'PLCC(상업자표시신용카드)'로 단기간에 고객을 급속히 끌어모은 영향으로 풀이된다. 특정 브랜드에 특화된 혜택을 제공하는 PLCC는 브랜드 충성도 높은 소비자들을 카드사에 유치할 수 있다는 이점이 있다.현대카드 고객은 2020년 978만명에서 2022년 3분기 1111만명으로 13.6% 늘었다. 같은 기간 총자본은 2020년 말 3조4409억원에서 2022년 9월 3조7388억원으로 증가한데 비해 총자산은 19조9284억원에서 25조1290억원으로 더 큰 폭 늘어났다. 그 결과 현대카드의 레버리지 배율은 2022년 3분기 기준 6.7배로 업계 평균인 6.0배보다 높은 수치를 형성하고 있다.특히 신종자본증권 3000억원 발행으로 인한 자본개선 효과를 제외하면 현대카드의 레버리지 배율은 7.3배로 상승한다. 이는 금융당국이 카드사의 과도한 외형 확대 경쟁을 차단하기 위해 규제 한도로 설정한 8배와 큰 차이 없는 수치다. 신종자본증권은 주식과 채권 성격을 모두 가진 하이브리드 채권으로 만기 전까지 자본으로 인정받을 수 있지만 콜옵션(조기상환권) 시기가 도래하면 갚아야 하는 빚이다.현대카드의 자본금 증가폭이 미미한 건 주주 배당으로 빠져나가는 자본도 상당하기 때문으로 보인다. 현대카드의 지배구조를 보면 현대차·기아·현대커머셜 등 계열사 지분이 총 77%에 이르고 대만 금융사인 푸본상업은행과 푸본생명보험이 약 20%를 가지고 있다. 이들에게 현대카드는 2022년 중간 배당금을 포함해 총 1510억원의 배당금을 지급하기로 했다.이를 두고 IPO(기업공개)를 요구해 현대카드에 부담을 줬던 재무적 투자자(FI)인 어피니티 컨소시엄의 지분을 상당량 사들여 백기사 역할을 했던 푸본그룹에 대해 '감사' 표시를 한 것이라는 해석이 나온다. 현대카드는 2022년 3분기 누적 순이익이 전년 대비 17.1% 감소한 2078억원을 기록했는데 되레 배당금은 크게 늘렸다는 점이 이런 해석을 뒷받침한다.현대카드는 레버리지 배율 관리를 위해 증자 또는 배당 억제가 아닌 기존 회원들에 대한 상품자산 축소를 전략으로 꺼내든 셈이다. 이렇게 관리한 레버리지 배율은 프리미엄 전략에 집중해 소위 '돈이 되는' 고객들을 대상으로 적극 문호를 개방하려는 모습이다.  현대카드는 애플의 간편결제 서비스인 애플페이와 계약을 선제적으로 체결한 데 이어 아메리칸 익스프레스(아멕스)와 독점 계약을 맺고 핵심 프리미엄 상품인 '센츄리온 디자인 카드'를 오는 5월 선보일 예정이다. 아이폰 사용자와 기존 삼성카드에서 아멕스 카드를 이용했던 고소득 고객 등 모두 신규 고객 유입이 상당할 것으로 예상되는 이벤트들이다. 즉 현대카드 레버리지 배율의 확대가 예상된다.점유율 확보 측면에서도 프리미엄 전략은 유효하다. 카드업계 점유율은 통상 신용카드 이용실적으로 따진다. 현대카드의 점유율은 2022년 4분기 기준 신한카드, 삼성카드에 이은 업계 3위다. 엄혹한 거시경제 상황이 장기화될 것으로 예상되는 가운데 상대적으로 부실률 걱정을 낮출 수 있고 결제 가능액이 큰 프리미엄 고객에 집중하는 게 현대카드 입장에선 전략적인 판단인 셈이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/05/blt202303050001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[KT 대표 후보 분석]③B2B 성장 이끈 '온화한 카리스마' 박윤영 전 사장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303040004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303040004</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 03:30:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT 차기 대표이사 공개 경쟁에 뛰어든 34명 중 지배구조위원회가 선정한 심사 대상자 윤경림·신수정·박윤영·임헌문 등 4명에 대해 분석한다.  박윤영 전 KT 기업부문장 사장은 회사의 B2B(기업간거래) 사업에 주로 몸 담은 B2B 전문가로 꼽힌다. 1992년 KT의 전신인 한국통신에 입사한 이후 주로 미래융합사업과 기업부문에서 근무했다. 통신과 비통신 영역을 넘나들며 회사의 B2B 전략을 세우고 실행했다. 서울대학교에서 토목공학 학사·석사·박사 학위를 각각 취득했다. 구현모 대표와 경쟁했던 B2B 리더 박 전 사장은 구현모 현 KT 대표와 지난 2019년 최고경영자(CEO) 자리를 두고 끝까지 경쟁했던 인물이다. 당시 부사장이었지만 사장이었던 구 대표와 경쟁을 펼칠 정도로 경영 능력에서 인정받았다는 평가다.회사의 B2B 사업을 맡는 기업부문에 주로 있었다. 통신사인 KT의 주력 사업인 유·무선 통신사업과 달리 B2B는 새로운 아이디어와 도전이 필요한 분야다. 유·무선 통신은 이미 탄탄한 가입자를 보유한 캐시카우(현금창출원)다. 하지만 B2B는 새롭게 역량을 쌓으며 해당 분야의 강자인 기업들과 경쟁을 펼쳐야 하기에 더 어려움이 따른다.박 전 사장은 회사의 무기인 통신망 인프라를 기반으로 다양한 IT(정보기술) 역량을 더해 외부 파트너들과 협력하는 전략을 펼쳤다. KT는 현대중공업과 스마트조선소를 건설하는데 협력했고 삼성서울병원과는 스마트병원을 구축하는데 힘을 모았다. 모두 5G 통신망을 기반으로 인공지능(AI) 및 빅데이터 분석 등의 역량이 필요한 분야다. 업계의 주목을 받았던 국가 재난망 사업도 수주하는 성과를 올린 바 있다.KT뿐만 아니라 SK텔레콤, LG유플러스 등 경쟁사들도 기존 통신에서 벗어나 AI와 클라우드 등 다양한 비통신 영역으로 확장하기 위해 힘을 쏟고 있는 가운데 박 전 사장의 이러한 B2B 전문성은 빛을 발할 수 있다. 이미 포화상태를 넘어선 국내 유·무선통신 시장에서는 더이상의 먹거리를 찾아내기가 쉽지 않기 때문이다. 또 유·무선통신은 대표적인 규제 산업이다. 3사만의 과점 시장이기에 일정 수준의 현금을 벌어들일 수 있는 장점이 있지만 정부의 각종 규제를 충족시켜야 하기에 큰 성장을 이루는 것이 어렵다는 단점도 있다. 구 대표가 '디지털 플랫폼 기업(디지코)'을 슬로건으로 내걸고 회사의 체질을 개선하고자 시도했던 것도 이러한 시장환경과 무관하지 않다. 박 전 사장은 구 대표 취임 이후에도 사장으로 승진하며 기업사업부문과 글로벌사업부문을 통합한 기업부문을 이끌었다. 그는 승진 후 약 1년간 구 대표와 함께 KT의 투톱 체제를 주도했다. 하지만 1년 후 KT를 떠났다. 그가 회사를 떠난 이유는 알려진 바가 없다.   내부에 적 없는 부드러운 성품의 소유자 박 전 사장은 KT 재직 당시 내부에 적이 없다는 평가를 받을 정도로 평판이 좋았다. 특별히 모난 곳이 없는 성격을 갖춰 후배들을 질타하기보다 부드럽게 이끄는 스타일이다. 이러한 온화한 성품덕에 그가 이끌었던 기업부문의 임원뿐만 아니라 직원들에게도 인기가 많았다는 평가가 나왔다. 회사를 떠난 후 시간이 꽤 지났지만 여전히 박 전 사장에 대한 좋은 기억을 가진 직원들이 많은 이유다.하지만 박 전 사장은 재직 당시에는 경영 능력을 인정 받았지만 어쨌든 회사를 떠나 있었던 기간이 약점으로 꼽힐 수 있다. AI와 빅데이터를 중심으로 하루가 다르게 변하는 ICT 업계의 현장을 떠나 있었던 것은 결코 가산점을 받기는 어려운 대목이다. 새로운 대표이사로 회사로 복귀한다고 해도 그룹 전체를 파악하고 나아가야 할 방향을 설정하는데까지 걸리는 시간이 현직에 있는 다른 후보자들보다 더 소요될 가능성이 높다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/04/blt202303040013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하이브·SM 의상에 코오롱FnC 래코드가 새긴 숫자 '1']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303040002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303040002</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:22:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코오롱인더스트리FnC부문(이하 코오롱FnC)의 업사이클링 기반 패션 브랜드 '래코드'가 방탄소년단이 입었던 무대의상에 이어 슈퍼주니어와 엑소, NCT(엔시티)의 무대의상에도 숫자 '1'을 새겼다. 숫자 1은 세상에 단 하나밖에 없는 디자인이라는 의미로, 래코드는 케이팝(K-POP) 엔터테인먼트 기업과 협업해 이들의 아티스트가 직접 착용한 무대의상을 업사이클링한 제품에 숫자 1을 새겨넣고 있다.   코오롱FnC는 래코드가 SM엔터테인먼트와 협업해 업사이클링 티셔츠를 제작했다고 지난 4일 밝혔다. 래코드와 SM의 협업 업사이클링 티셔츠는 SM 소속 아티스트인 슈퍼주니어와 엑소, NCT의 무대의상을 활용해 재탄생시킨 상품이다.업사이클링(Upcycling·새활용)이란 옷이나 의류 소재에 디자인과 활용성을 더해 재활용하는 것을 뜻한다. 래코드는 아티스트가 무대에서 입었던 의상을 해체한 뒤 새로운 티셔츠의 패치(조각)로 사용했다. 이번 협업 업사이클링 티셔츠는 이달 3일부터 이태원 시리즈코너 래코드 매장과 코오롱몰, SM 브랜드마케팅 플래그십 스토어 광야＠서울에서 2주동안 판매한다.래코드는 무대가 끝난 뒤 보관되다 결국 폐기되는 케이팝 아티스트의 무대의상을 업사이클링할 경우 '지속가능의 가치'를 더할 수 있다고 보고 있다. 특히 제작 특성상 하나뿐인 디자인의 상품을 팬이 소장할 수 있어 가치는 더 커질 수 있다고 봤다.   코오롱FnC 래코드가 엔터기업과 협업을 진행한 것은 이번이 처음이 아니다. 래코드는 지난해 9월 엔터플랫폼기업 하이브의 음악 뮤지엄 '하이브 인사이트'와 업사이클링 콜라보레이션을 진행한 바 있다.당시 래코드와 하이브 인사이트는 방탄소년단의 무대의상을 에어백 소재의 백팩, 슬링백, 미니백 총 3종의 가방으로 재탄생시켰다. 방탄소년단이 무대에서 입었던 의상을 해체해 가방의 패치 디테일로 적용했다. 당시 래코드 매장과 코오롱몰, 하이브 인사이트 뮤지엄 숍, 위버스 숍에서 판매된 가방은 완판됐다.방탄소년단 무대의상을 활용한 가방은 지난해 10월 서울 강남구 신사하우스에서 진행된 래코드 10주년 전시 '레;콜렉티브: 25개의 방'에서 전시되기도 했다.래코드는 SM과 상품 판매와 동시에 동대문디자인플라자(DDP)에서 진행하는 '캣워크 페스타'에서 전시를 함께 진행한다. 또 캣워크 페스타에서 소비자가 직접 업사이클링을 체험할 수 있는 '리테이블'도 진행, SM 아티스트의 무대의상 패치를 부착한 하나뿐인 키링을 제작할 수 있도록 한다.  코오롱FnC 래코드 관계자는 "케이팝 아티스트들은 우리나라의 소프트파워를 전세계에 보여주고 있다"며 "래코드는 아티스트들의 무대의상을 통해 지속가능 패션에 대한 메시지를 전하고자 한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/04/blt202303040004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>