<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 09 Feb 2022 09:16:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[아모레퍼시픽, 아직은 갈 길 먼 해외사업 회복]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090319</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090319</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 09:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아모레퍼시픽이 2000년대 들어 가장 저조한 성적을 기록했던 2020년과 대비해 2021년 대폭 개선된 실적을 내놨지만 해외사업 실적 회복에는 아직 시간이 걸릴 것으로 전망된다. 9일 아모레퍼시픽은 2021년 매출액 4조8631억원, 영업이익 3434억원을 기록했다고 밝혔다. 매출액은 전년 대비 9.7% 증가했으며 영업이익은 무려 140%나 늘어났다. 2020년 영업이익이 1172억에 불과했던 데 따른 결과다.  지난해 실적회복은 국내 사업이 이끌었다. 국내 매출은 3조757억원으로 전년 대비 14% 증가했으며, 영업이익은 3000억원으로 전년 1172억원 대비 무려 3배 가까이 증가했다. 아모레퍼시픽은 매출회복과 관련해 “온라인 매출이 약 40% 성장했고 면세채널 매출이 성장했다”고 설명했다. 사업부문별로 보면 매출액의 경우 럭셔리, 프리미엄 등 화장품 사업이 각각 22%, 13% 증가한 반면, 데일리뷰티와 기타 사업은 3%씩 매출이 줄어든 것으로 나타났다.  영업이익은 화장품 사업에만 집중됐다. 전체 영업이익 3000억원 중 2998억원이 화장품 사업에서 발생했고, 데일리뷰티 사업의 영업이익은 2억원으로 사실상 수익이 나지 않았다. 국내 사업이 큰 폭의 회복에 성공한 반면 해외 사업은 전성기 시절과 비교해 여전히 저조한 성적을 냈다. 지난해 해외사업 영업이익은 518억원으로 전년 179억원 대비 190% 증가했지만, 예년 수준에는 한참 못 미치는 규모다.  아모레퍼시픽은 2015년 해외사업에서 1595억원의 영업이익을 거둔 이후 2016년 2105억원, 2017년 1942억원 등 항상 네 자릿수 영업이익을 기록해왔다. 2018년과 2019년에는 각각 2841억원, 3162억원의 영업이익을 기록하며 폭발적인 성장을 했다. 덕분에 아모레퍼시픽의 기업가치 또한 수직 상승했었다. 특히 지난해 4분기만 따로 놓고 보면 앞으로 전망도 밝지는 않다. 아모레퍼시픽의 지난해 4분기 해외사업 매출은 5256억원으로 전년 동기 대비 3% 소폭 감소했다. 영업손익은 적자전환한 것으로 나타났다. 2020년 4분기에는 516억원의 영업이익을 거뒀지만 지난해 4분기에는 184억원의 적자를 기록했다. 아모레퍼시픽은 “오프라인 매장 효율화로 인한 매출 하락 및 광고판촉피 증가로 적자전환했다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[청색 OLED 효율화 난제, 국내 기술로 해결 …中 추격 따돌린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090305</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090305</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 09:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[차세대 디스플레이로 주목받고 있는 유기발광다이오드(OLED)의 소자 효율화 난제가 국내 기술로 풀렸다. 산업 현장에 적용이 가능한 기술이라 중국의 추격을 받고 있는 우리나라의 OLED 시장 주도권 방어에 보탬이 될 수 있을 것이란 기대가 나온다.과학기술정보통신부(과기정통부)와 한국연구재단은 9일 OLED 연구의 대표적 난제인 청색 발광 소자의 효율·수명 문제를 해결할 수 있는 기술을 개발한 이준엽 성균관대학교 화학공학·고분자공학부 교수를 이달의 과학기술인상 수상자로 선정했다. 이달의 과학기술인상은 우수한 연구개발 성과로 과학기술 발전에 공헌한 이를 매월 1명씩 선정해 과기정통부 장관상과 상금 1000만원을 수여하는 제도다.디스플레이 성능은 빛의 삼원색(적색·녹색·청색)을 얼마나 순도 높게 구현하는지에 따라 결정된다. 빛의 삼원색을 통해 자연색과 근접한 화질을 구현하는 게 디스플레이 핵심 기술이다. 유기물질인 OLED는 전기 자극을 받아 스스로 빛을 낸다. 소자를 하나하나 조정할 수 있어 이론상 무한대의 명암 구현이 가능하고 △색재현율 △응답 속도 △시야각 △소비전력 저감 등의 장점을 지녔다. 또 두께가 얇고 유연해 새로운 형태의 기기 제작에도 널리 사용되고 있다. LG전자가 세계 최초로 선보인 롤러블TV(LG 시그니처 올레드 R)가 대표적이다. 해당 제품은 화면을 돌돌 말렸다 펼칠 수 있다.  세계 OLED 시장은 이 같은 장점을 기반으로 빠르게 성장하고 있다. 디스플레이 전문 시장조사기관 DSCC에 따르면 세계 OLED 패널 매출은 지난해 425억달러(약 50조6000만원)에서 연평균 8% 성장해 2026년에는 630억달러(약 75조1000억원)를 기록할 것으로 전망된다.OLED가 주요 디스플레이 방식으로 자리 잡고 있지만 기술적으로 해결해야 할 과제도 적지 않다. 청색 OLED 소자의 낮은 효율이 대표적이다.OLED 같은 발광 소자는 일반적으로 전기에너지를 흡수한 후 이를 빛에너지로 변환한다. 유기 발광 재료는 대부분 화학 결합의 안정성이 뛰어나지 못해 오랜 시간 동안 큰 에너지를 흡수하고 있으면 쉽게 분해가 일어난다. 청색 OLED 소자는 적색·녹색에 비해 발광 에너지를 더 많이 받는다. 청색 OLED 소자의 ‘고효율·장수명 동시 충족’이 난제로 꼽혀왔던 이유다. 실제로 적색·녹색 소자는 고효율·장수명 인광 재료가 개발됐지만, 청색 고효율 인광 재료는 수명이 짧아 효율이 낮은 형광 재료를 사용하고 있다.이 교수 연구팀은 화합물질인 트리아진과 카바졸을 이용해 이 문제를 해결하는 기술을 개발했다. 연구팀이 개발한 새 청색발광소재는 상용화 가능 수준의 소자 구조 최적화를 통해 기존보다 효율은 2배, 수명은 3배 증가된 것으로 나타났다. 해당 연구 성과는 광학 분야 세계 최고 권위 학술지인 ‘네이처 포토닉스(Nature Photonics)’에 2021년 2월 게재되기도 했다. 이 교수는 지난 16년간 OLED 소재 및 소자 개발 연구와 관련된 논문 약 550편을 SCI 저널에 발표할 만큼 해당 분야 최고 전문가 중 한 명으로 꼽힌다.이 교수는 이번 연구 성과에 대해 “낮은 효율과 짧은 수명으로 상용화에 어려움을 겪고 있는 청색유기발광소자의 효율과 수명을 개선할 수 있는 독자 소재와 소자를 개발한데 의의가 있다”며 “차세대 고효율 청색 유기 발광용 소재 및 소자 분야에서 초격차 기술 확보를 통해 국산화와 제품화를 앞당길 수 있을 것으로 기대한다”고 설명했다.   中 추격 받는 韓 OLED 주도권…“기술력 강화 필요” 이 교수 연구팀이 개발한 새로운 청색 OLED 소자는 산업 현장에 직접적으로 응용이 가능한 기술로 기대를 받고 있다. 우리나라 기업이 세계 OLED 시장을 주도하고 있는 만큼 ‘기술 격차’를 벌릴 수 있는데 도움이 될 수 있다는 전망도 나온다.디스플레이업계 관계자는 “기초연구를 통해 산업과 직결되는 기술을 확보하는 것은 시장 주도권 경쟁에서 대단히 중요한 요소”라며 “이 교수의 연구 성과뿐 아니라 다양한 산학 협력 과제를 통해 지속적으로 ‘초격차’ 기술을 확보해야 국가 산업 경쟁력을 강화할 수 있다”고 말했다.삼성디스플레이는 스마트폰·태블릿PC 등에 사용되는 중소형 OLED 패널에서, LG디스플레이는 TV 등에 탑재되는 대형 OLED 패널에서 시장 주도권을 확보하고 있다. LG디스플레이는 지난 2013년 TV용 대형 OLED 패널 양산에 성공한 이후 최근까지 유일한 공급자로 시장을 사실상 독점해왔다. 삼성디스플레이도 세계 중소형 OLED 시장을 70% 수준 점유하고 있다. DSCC는 생산능력 기준 우리나라의 세계 OLED 점유율은 2022년에서 2026년까지 53~55% 수준을 기록할 것으로 전망했다. 또 2026년 OLED 생산능력은 LG디스플레이가 34%의 점유율로 1위를, 삼성디스플레이는 29%로 2위를 차지할 것이라고 분석했다.  그러나 중국의 추격도 만만치 않은 상황이다. 산업통상자원부 발표 자료에 따르면 지난해 9월 누적 기준 우리나라의 세계 OLED 시장 점유율은 83.1%로 압도적 1위에 올랐으나 중국(16%)이 점차 그 격차를 줄이고 있다. 중국은 2019년 9.8%에서 2020년 12.2%로 세계 시장 점유율을 꾸준히 늘려가고 있다.이 교수는 “OLED는 소재 부품부터 최종 제품까지 우리나라가 세계 개발을 주도하고 시장을 선도하고 있지만 최근 중국을 비롯한 해외 업체가 우리와의 격차를 줄이기 위해 많은 노력을 기울이는 상황”이라며 “앞으로도 지속적인 기술 우위를 확보하기 위해서는 기술력 강화 및 혁신 기술 개발을 위한 산학연의 협력이 필수적”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[클라우드 물적분할 앞둔 NHN...“3년간 주주환원 추진”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090238</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090238</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 09:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NHN이 지난해 매출·영업이익 동반성장을 달성한 것으로 나타났다. 주가하락을 초래한 NHN클라우드 물적분할 결정에 대해서는 “책임경영을 위한 선택”이라고 해명하고, 앞으로 3년간 주주환원에 나서겠다는 방침을 밝혔다.9일 NHN은 연결기준 지난해 연 매출은 전년 대비 17.0% 증가한 1조9204억원, 영업이익은 14.4% 늘어난 981억원으로 집계됐다고 공시했다. 당기순이익은 365.1% 상승한 1300억원을 기록했다. 부문별로는 결제·광고 매출이 20.4% 증가한 8037억원으로 가장 많은 비중을 차지했다. 게임 매출은 3970억원으로 2.9% 감소했다. 커머스는 3505억원, 기술은 2197억원, 콘텐츠는 1842억원으로 매출이 각각 25.6%, 65.4%, 10.9% 증가한 것으로 나타났다.4분기 매출은 전년동기 대비 22.0% 늘어난 5426억원, 영업이익은 66.1% 증가한 252억원이었다. 당기순이익은 465억원을 기록, 전년동기 대비 흑자 전환에 성공했다. 부문별 매출은 △결제·광고 2178억원(전년동기比 14.1%↑)△커머스 1166억원(56.3%↑) △게임 1030억원(4.6%↑)△기술 661억원(62.4%↑) △콘텐츠 519억원(16.4%↑)으로 집계됐다. 클라우드 물적분할 논란...NHN “책임경영 위한 선택” 이번 실적발표에서는 클라우드 등이 포함된 기술부문의 존재감이 도드라졌다. 클라우드서비스제공(CSP)·클라우드관리서비스(MSP) 사업이 고루 성장해 실적을 견인한 덕분이다. NHN클라우드·두레이가 공공 분야 수주를 확대했고, 일본 NHN테코러스 중심의 MSP 사업도 매출 증가세가 이어졌다. 아직 영업이익은 적자지만, NHN은 올해 하반기께 클라우드 사업의 흑자전환이 가능할 것으로 예상하고 있다. NHN은 이 같은 성장세에 힘입어 오는 4월 클라우드 사업부를 독립법인으로 출범시킬 예정이다.유망한 사업부를 물적분할하고 자회사를 상장하는, 이른바 ‘쪼개기 상장’은 국내 기업들의 자금조달 방법으로 활용되고 있다. 그러나 모회사의 주가하락이 동반되기 때문에, ‘개미투자자’들에겐 악재(惡材)로 여겨진다. NHN도 클라우드 사업부 분사를 발표한 이후 주가 하락을 면치 못했고, 주주들의 반발이 빗발쳤다. 이를 의식한 듯 NHN은 실적발표 직후 진행된 컨퍼런스콜에서 클라우드 물적분할 결정에 대해 추가적으로 설명했다.NHN에 따르면 국내 클라우드 시장 규모는 3조3000억원으로, 올해 최대 5조원대까지 성장할 전망이다. 다만, 아마존·마이크로소프트(MS)·구글 등 빅테크 기업들이 시장의 90% 이상을 장악하고 있다. 때문에 당장의 경쟁상대는 네이버클라우드·KT 등 국내 기업들이다. 올해 행정안전부 주도로 진행되는 공공 클라우드 전환 사업 예산은 2400억원으로 추산되는데, NHN은 토종 기업들과 경쟁해 이 가운데 3분의1 이상을 확보하는 게 목표다. 경쟁력을 키우기 위해 NHN은 김해를 포함한 3개 지역에 IDC센터도 설립하고 있다.백도민 NHN클라우드사업 본부장은 “IDC센터를 짓는 데만 4년여 동안 총 3000억원 이상을 투자할 예정”이라며 “클라우드 사업은 장비산업이라 선(先)투자를 하고, 장기적으로 회수하는 구조라 초기 재원확보가 필요하다”고 말했다. 그러면서 “논란이 되는데도 물적분할을 하는 이유는 성장재원을 다른 투자자들과 협의해 확보하기 위한 것”이라고 설명하고, “책임경영 체계를 갖추기 위한 선택”이라고 덧붙였다.  게임은 P2E 아닌 P&amp;E로 클라우드를 떼어내는 NHN은 올해 성장이 정체됐던 게임 사업을 정비하는 데 주력한다. 이를 위해 이달 1일에는 게임 자회사 3사를 통합하고 사업조직도 개편했다. NHN빅풋을 주축에 두고, 국내서는 웹보드 게임을 키우는 한편 이른바 ‘돈 버는 게임’으로 불리는 ‘P&amp;E(Play and Earn·플레이앤언)’ 제작전문회사로도 탈바꿈해 글로벌 시장까지 노린다는 구상이다. 올해 NHN은 글로벌 홀덤 게임을 비롯해 자체 IP를 활용한 ‘우파루NFT 프로젝트’, 소셜카지노 게임 ‘슬롯마블’ 등 신작 P&amp;E게임 출시를 준비하고 있다.이에 대해 정우진 NHN대표는 “P2E(Play to Earn·플레이투언)’은 게임 자체 재미보다는 게임을 통해 재화를 획득하는 데 중점을 두고 있다”며 “NHN은 재미를 갖추면서도 경제적 혜택을 받을 수 있고, 실질적으로 (재화를) 판매하지 않고도 이용자 사이에서 가치를 인정받을 수 있는 형태의 P&amp;E 장르를 주목하고 있다”고 말했다.한편 이날 NHN은 향후 3년간의 주주환원 정책도 발표했다. 주주가치 제고를 위해 올해부터 2024년까지 직전 사업연도 별도 재무제표 기준 EBITDA(감가상각비 차감 전 영업이익)의 30%를 최소 재원으로 주주환원에 나설 계획이다. 안현식 NHN 최고재무책임자(CFO)는 “자사주 매입 또는 배당형태 주주환원을 시행할 예정이다. 올해 보다 구체적인 정책을 발표하고 재원 내에서 다양한 방식의 주주환원 방안을 실행할 계획”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ESG 해부]등급 떨어진 삼성전자, 자체 친환경 평가 지표 ‘SEPI’ 내놓는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090281</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090281</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 08:18:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기업에게 2050년 탄소중립 목표는 단순한 환경보호운동이 아니다. 21세기 기업의 존폐를 가를 새로운 생존게임이 시작됨을 의미한다. 이미 글로벌 기업들은 탄소 감축 주도권을 쥐기 위해 치열한 경쟁을 펼치고 있다. 애플, 구글, 마이크로소프트처럼 선제적으로 나서는 기업들도 있는 반면, 새로운 질서에 허덕이며 도태될 기미를 보이는 기업도 있다. 국내 기업들의 ESG 현재를 해부한다. 삼성전자가 자체 친환경 평가 지표 ‘SEPI(Semiconductor Environmental Performance Index)'를 만들고 영향력을 확장해 나가겠다고 밝혔다. 삼성전자는 현재 MSCI, CDP 등 글로벌 ESG 기관들의 평가가 반도체 산업 특성을 고려하지 않은 부분이 있다고 강조했다. 삼성전자는 9일 열린 반도체 전시회 ‘세미콘 코리아’ 온라인 컨퍼런스에서 이 같이 밝혔다. 발표는 서현정 삼성전자 DS 지속가능경영 사무국 전문위원이 맡았다. 서 전문위원은 지난해 하반기 삼성전자에 합류했다. 그 전까지는 기업 대상 환경 컨설팅 업체 ERM 코리아 대표를 지냈다.서 전문위원은 “고객사와 투자자의 반도체 기업을 향한 환경 경영 요구가 강해지고 있지만, 반도체 기업들은 혼란스러워 하는 상황”이라고 말했다. 그러면서 “MSCI, CDP 등 국내외 여러 평가기관이 다른 평가 기준으로 기업을 평가하면서도 반도체 산업 특수성을 고려하지 않기 때문”이라고 설명했다.  SEPI는 크게 △반도체 친환경 기여(40%) △협력회사 환경 관리(20%) △사업장 환경 성과(40%) △사용자 환경 편의(5%) 4가지 카테고리로 분류된다. 이중 사용자 환경 편의는 가점 지표로 제품의 친환경 정보를 공개한 기업에 부여된다. 4가지 카테고리는 6대 항목, 32개 지표로 나뉘어 구체적인 평가가 진행된다. 삼성전자는 SEPI 신뢰성을 높이기 위해 SEPI 검토위원회도 설립했다. SEPI 검토위원회는 삼성전자가 뽑은 전문가 5인으로 구성된다. 안병옥 호서대 교수, 유승직 숙명여대 교수, 안기현 한국반도체산업협회 전무, 전형석 UL코리아 매니저, 김정남 삼정KPMG 상무다.  삼성전자는 SEPI를 단순 내부 평가 지표가 아닌 반도체 업계의 기준점으로 제시하겠다고 밝혔다. 서 전문위원은 “향후 SEPI가 고객사 친환경 부품 선택 기준이자 투자자의 기업 평가 기준이 될 수 있도록 노력할 예정”이라고 말했다. 또 “관련 반도체 업계가 SEPI를 활용해 환경 경영 확대하고 친환경 성장을 이어가길 바란다”고 전했다. CDP 등급 강등, 자체 지표 개발로 이어졌나 일각에선 글로벌 ESG 기관들의 삼성전자 친환경 평가 등급 하락이 SEPI 개발로 이어졌다고 평가한다. 가장 신뢰도가 높은 평가기관 중 하나로 꼽히는 탄소배출 정보공개 프로젝트(CDP·Carbon Disclosure Project)는 지난해 삼성전자 기후변화대응(Climate Change) 등급을 'B'로 제시했다. 전년 A-에서 한 단계 하락한 등급이다. CDP에 따르면 B 등급은 매니지먼트(Management) 레벨이다. A 등급(Leadership Level)과는 차이가 크다는 게 관련 업계의 반응이다. 최근 삼성전자가 ESG를 강조해왔다는 점을 고려하면 뼈아픈 강등이다.  CDP가 삼성전자 등급을 낮춘 건 4년 연속 늘고 있는 직접 탄소 배출량(Scope 1) 때문으로 보인다. 삼성전자가 지난해 CDP에 제출한 2020년 Scope 1은 572만6300톤이다. 3년 전과 비교하면 56.1%, 1년 전과 비교하면 13.0% 증가했다. 탄소 배출은 성격과 범위에 따라 Scope 1~3 3단계로 구분된다. Scope 1은 사업장에서 직접 배출되는 탄소를 의미한다.한종희 삼성전자 부회장은 CES 2022 미디어 간담회가 끝난 뒤 기자와 만나 "(탄소 배출량 증가는)매출이 늘고 있다는 점을 고려해야 한다"고 설명했다. 매출이 늘어나는 과정에서는 탄소 배출 관리가 사실상 어렵다는 의미다. 애플, 마이크론, LG전자 등 경쟁 업체들의 경우 매출 증가에도 절대 탄소배출량을 줄여나가고 있다. 또 한 부회장은 절대 탄소 배출량의 증가가 '늘어난 매출' 때문이라고 설명했지만, 실제 수치를 보면 상황이 다르다. 원단위 탄소 배출량 지표가 악화했기 때문이다. 원단위 배출량은 탄소 총 배출량을 매출액으로 나눠 계산하는 방식이다. 삼성전자 지속가능경영보고서에도 해당 내용이 담겨있다. 2020년 원단위 배출량은 3.2다. 소폭이지만 전년(3.1)보다 단위 당 배출량이 늘었다. 쉽게 말해 매출 증가 추세보다 탄소 배출량 증가 추세가 빨랐다는 의미다. 업계 관계자는 “산업 특성에 맞는 평가 기준은 좋지만, 투자자들과 고객사가 자체 개발 지표를 인정해 줄 지는 의문”이라고 우려했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[솔루스첨단소재, 2025년 동박 매출 1조 '적신호'...목표매출 절반도 못채웠다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090153</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090153</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 08:18:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[솔루스첨단소재가 글로벌 전기차 및 배터리 성장에도 수익성은 크게 둔화된 것으로 나타났다. 지난해 배터리 소재인 동박(전지박) 매출은 증가했지만, 영업이익은 크게 하락했다. 솔루스첨단소재는 9일 2021년 경영 실적을 발표했다. 매출은 3812억원, 영업이익은 20억원을 기록했다. 매출은 전년 대비 31.4%(910억원) 증가했으며, 영업이익은 90%(284억원) 감소했다.                                                                                                                                                             솔루스첨단소재는 유럽 지역의 전력난으로 생산에 차질이 빚어졌고, 올해 완공 목표인 헝가리 전지박 공장에 운영자금이 투입된 영향이다. 그 결과 매출이 증가했음에도 영업이익이 줄었다. 솔루스첨단소재의 영업이익률은 지난해 0.5%를 기록했다. 전년에는 영업이익률이 10%(영업이익 304억원)에 달했는데, 수익성이 급감했다.   다만 당기순이익은 1억원을 기록해 흑자전환했다. 전년에는 -110억원을 기록했다.무엇보다 지난해는 전기차 및 배터리, 2차전지 소재 업체들에 있어 수익성을 가늠해 볼 수 있는 한 해였다. 특히 2차전지 소재 업체들은 배터리 판매량이 늘어나면서 수요그 급등했다. 시장조사기관인 SNE리서치에 따르면 지난해 전세계 전기차 배터리 에너지 사용량은 296.8GWh(기가와트시)로 전년(146.8GWh) 대비 102.3% 증가했다. 이 수치는 지난해 한 해 동안 전기차에 탑재된 배터리의 규모를 나타낸 것이다. 2021년에는 2020년과 비교해 24% 성장하는데 그쳤는데, 올해는 두 배 이상 성장했다. 차량용 반도체 쇼티지로 전기차 생산에 차질이 빚어졌던 것을 고려하면 엄청난 성장세를 보인 것이다.그럼에도 국내 2차전지 소재업체들의 성장은 기대에 못 미쳤다. 솔루스첨단소재의 전지박 매출은 지난해 약 390억원을 기록한 것으로 추정된다. 지난해 3분기까지 동박 매출은 261억원에 달했다. 4분기 동박 매출은 이날 발간된 IR 자료에 게재되지 않았다. 통상 솔루스첨단소재의 전지박 매출의 약 22%에 달했던 점을 고려하면 지난해 매출은 약 390~400억원으로 추정된다.솔루스첨단소재는 지난해 795억원의 매출 달성을 목표로 세웠다. 하지만 목표 매출의 50%밖에 달성하지 못했다.2차전지용 동박 2020년 4분기 첫 출하를 시작했고, 2020년 4분기 매출은 9억원에 달했다. 지난해 헝가리 공장의 생산이 안정화되면서 본격적으로 매출이 발생했다.다만 전체 매출에서 차지하는 비중은 10%에 그쳤다. 전자기기용 동박과 전자소재, 바이오 사업의 매출이 약 90%를 차지했다. 솔루스첨단소재의 기업가치는 2차전지 핵심 소재인 동박 사업에서 나온다.  동박은 구리를 머리카락보다 얇고 길게 만드는 게 핵심이다. 동박이 얇을 수록 더 많은 리튬이온을 저장할 수 있기 때문이다. 이런 점 때문에 동박은 진입장벽이 높은 소재이다. 일진머티리얼즈와 SK넥실리스, 중국 장춘(CCP) 등 소수 업체들이 시장을 장악하고 있다. 솔루스첨단소재는 과거 서킷포일이 보유한 생산 기술로 인해 동박 생산이 가능해졌다. 뒤늦게 시장에 진입한 업체다.일진머티리얼즈는 2020년 동박 사업에서만 5077억원의 매출을 냈고, SK넥실리스는 3710억원의 매출을 냈다. 솔루스첨단소재의 동박 매출은 현재 500억원 미만인 만큼 후발주자와 선두업체와 간극이 상당히 큰 상황이다.  솔루스첨단소재는 미주 시장에 진출하기 위해 올해 하반기 캐나다 공장 착공에 들어간다. 올해 하반기 솔루스첨단소재의 캐파는 약 2만3000톤으로 늘어난다. 현재 캐파는 1만5000톤이다. 2026년 헝가리 공장에서만 10만톤 체제를 달성하고, 캐나다 공장까지 합하면 11만7000톤으로 늘어난다. 매해 생산공장을 빠르게 증설해 2025년 1조원 매출을 달성하겠다는 것이다.곽근만 솔루스첨단소재 최고재무책임자(CFO)는 “특히 올해는 헝가리 전지박 제2공장 완공과 신규 공급계약 체결, 고수익 하이엔드 동박 판매 증대, 중국 OLED 소재 공장 양산 개시, 바이오 소재 응용처 확대로 글로벌 소재 기업으로서의 위상을 확실히 다지겠다”고 말했다.한편 솔루스첨단소재는 2014년 두산그룹이 인수한 후 2020년 사모펀드인 스카이레이크에쿼티파트너스에 인수됐다. 이후 자동차 시장의 패러다임이 본격적으로 전기차로 넘어간 후 동박 생산공장을 증설하는 등 투자에 나서고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]카카오게임즈, '오딘' 의존도 더 높아질까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090121</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090121</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 07:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['오딘: 발할라 라이징'(이하)이 구글플레이 스토어 매출 1위에 오를 때만 해도 '삼일 천하에 그칠 것'이라는 시각이 우세했다. 기존 강자였던 '리니지M' 시리즈의 충성 고객층이 워낙 두터운 데다, 정상의 자리를 뺏긴 이후 빠르게 복귀했던 사례가 빈번했기 때문이다. 그러나 오딘은 정상 등극 이후 6개월 이상 왕좌를 유지하며 신흥 강호의 존재감을 과시했다. 엔씨소프트가 지난해 11월 '리니지W'를 출시하며 맞대응에 돌입했지만, 오딘은 1위 자리를 고수하며 모바일 게임업계에 강자로 자리매김했다.  개발사 라이온하트스튜디오의 몸값도 천정부지로 치솟았다. 업계에서는 오딘이 기대치를 뛰어 넘은 흥행을 이룬 만큼 '퍼블리셔(서비스사)인 카카오게임즈가 라이온하트스튜디오를 인수하는 것 아니냐'는 목소리가 심심치 않게 들릴 정도였다. 소문만 무성했던 인수설은 지난해 11월 카카오게임즈 유럽법인이 라이온하트스튜디오의 지분을 51.95%까지 확보한 끝에 현실이 됐다. 그렇다면 카카오게임즈는 라이온하트스튜디오 인수를 통해 어떤 효과를 얻었을까. 모바일 매출 급증…출시 효과 공백은 숙제 지난해 2분기까지만 해도 카카오게임즈의 모바일 게임 매출은 등락을 반복했다. 카카오게임즈가 다양한 게임을 퍼블리싱하며 라인업을 확보함에도 지속 성장이 가능한 코어 타이틀이 부족했기 때문이다. 그러나 오딘 성과가 매출에 반영된 3분기부터 카카오게임즈의 모바일 게임 매출은 급증하기 시작했다. 실제로 지난해 3분기 카카오게임즈의 모바일 게임 매출은 4105억원으로 역대 최고치를 경신했다. 오딘의 매출 기여도가 온전히 반영되면서 전분기보다 387% 늘어난 성장세를 보였고, 전체 매출에 큰 영향을 끼친 것이다. 카카오게임즈의 경우 모바일 게임이 가장 큰 비중을 차지했던 만큼 오딘 성과가 반영되면서 같은 시기 전체 매출이 4662억원으로 집계됐다. 카카오게임즈 내부적으로도 오딘의 성과에 고무적인 반응을 보였다. 앞서 카카오게임즈가 퍼블리싱한 게임 중 오딘 정도의 규모를 낸 게임이 없었을 뿐더러, 퍼블리셔와 개발사의 기업가치와 인지도도 높아졌기 때문이다.    다만 높은 매출 대비 기대에 못 미치는 수익성이 해결 과제로 꼽혔다. 라이온하트스튜디오와 카카오게임즈가 각각의 개발사와 퍼블리셔로 운영됐기 때문에 지난해 3분기까지 퍼블리셔와 개발사가 오딘의 수익을 나누는 구조였다. 실제로 해당 시기 카카오게임즈의 지급 수수료는 전분기 대비 445% 증가한 3242억원을 기록했는데, 이는 오딘의 흥행을 통해 라이온하트스튜디오에 지급하는 로열티가 큰 비중을 차지한 것으로 알려졌다. 같은 기간 지급수수료를 포함한 영업비용도 249% 늘어난 4234억원을 기록했다. 오딘이 가세함에 따라 마케팅비도 전분기 대비 174% 증가한 364억원이 투입됐다. 오딘 흥행으로 카카오게임즈는 전환점을 맞는다. 지난해 3분기 전까지 카카오게임즈는 '달빛조각사'와 '가디언 테일즈' 등 주요 모바일 게임이 일정 수준의 성과를 이어갔지만 플레이 주기에 따른 하향안정세에 접어들었다. 이 때 혜성처럼 등장한 게임이 오딘이었는데, 괄목할 만한 성과를 이룬 만큼 그에 비례하는 개발사 로열티나 관련 마케팅 비용도 큰 폭으로 증가한 것.결국 카카오게임즈는 오딘의 개발사인 라이온하트스튜디오를 인수하는 방식으로 수익 개선에 나섰다. 이 셈법은 '오딘의 글로벌 진출 계획'과 '기업공개'까지 염두에 둔 전략으로 알려졌다. 국내에서 오딘의 게임성을 검증한 카카오게임즈는 오딘의 글로벌 출시를 위해 전략적으로 유럽법인을 통한 지분 인수를 선택했다.   그 결과 4분기 영업비용은 전분기의 절반에 가까운 2388억원으로 집계됐다. 라이온하트스튜디오를 인수하며 수익배분 등의 제반 수수료가 감소한 것이 결정적인 배경으로 꼽힌다. 같은 기간 마케팅 비용도 41.2% 줄어든 214억원을 기록했다. 문제는 높은 성장세를 보였던 모바일 게임 분야가 4분기 들어 하락세에 접어든 점이다. 오딘 출시효과를 톡톡히 봤던 3분기와 달리 매출이 하향안정화 국면에 접어들면서 4분기에는 전분기 대비 51.3% 감소한 2000억원에 그쳤다. 연간 모바일 게임 매출 규모로만 보면 전년 대비 203% 증가한 7549억원을 기록했다. 이는 오딘의 성장세에 따라 카카오게임즈의 매출이 좌우되는 것으로 풀이할 수 있다. "아직 한 발 남았다"…오딘으로 꿈꾸는 장밋빛 미래 카카오게임즈는 오딘의 개발력을 내재화 한 만큼 이를 통해 사업을 다각화할 것이라고 설명했다. 오딘이 '북유럽 신화'를 배경으로 한 만큼 해외 시장에서 경쟁력을 가질 수 있다는 판단이 작용한 것으로 분석된다. 향후 블록체인 기술까지 더해지면 글로벌 공략이 수월할 것이라는 기대치도 반영된 것으로 풀이된다. 카카오게임즈는 오딘을 대만 지역에서 출시하는 한편 향후 서비스 지역을 넓혀간다는 계획이다. 지난해 4분기 및 연간 실적 컨퍼런스콜에서 조계현 대표는 "(오딘 매출의 하향안정세로 인한 모바일 매출 감소는)신작 출시 효과가 제거된 것이 아닌 지속가능한 IP로의 검증 단계를 마친 것이라 생각한다"며 "지난달 대만게임쇼에서 오딘을 시연한 이후 채널 팔로워 및 구독자 수가 3~4배 증가했고 현재는 대만 지역 사전예약을 진행중인데 현지에서 고퀄리티 게임으로 평가받으며 대세감을 형성 중"이라고 밝혔다.  해외 출시와 맞물려 블록체인 기반 '플레이 투 언'(P2E) 방식 적용 여부도 화두로 떠올랐다. 앞서 지난 8일 열린 '보라 2.0 파트너스데이'에 라이온하트스튜디오가 '거너번스 카운슬'에 포함되면서 P2E 방식이 적용된 오딘 서비스에 대해 궁금증이 증폭됐다.이에 대해 조계현 대표는 "엑시인피니티나 미르4가 초기 P2E 시장에 인사이트를 준 것은 맞지만 오딘은 그보다 훨씬 더 개선된 모습의 토큰이코노미가 적용되는 것이 바람직하다고 본다"며 "현 시점에서는 오딘에 P2E가 적용될 지의 이슈보다는 어떤 방식으로 하는 것이 맞을까 고민하는 단계"라고 설명했다.카카오게임즈 측이 공식적인 입장을 표명하진 않았지만, 내부적으로 오딘에 거는 기대감은 상당한 것으로 알려졌다. 글로벌 게임업계가 P2E 게임 방식으로 재편되는 분위기인 데다 보라 2.0 네트워크에 합류한 라이온하트스튜디오의 주력 콘텐츠가 오딘인 만큼 카카오게임즈의 기업가치 제고에도 영향을 끼칠 것이라는 분석이 뒤따른다. 물론 카카오게임즈가 오딘의 글로벌 서비스만 몰두하는 것은 아니다. 지난해 3월 일본에 출시돼 앱마켓 매출 1위에 올랐던 미소녀 육성 게임 '우마무스메: 프리티 더비'의 국내 서비스를 준비중이며, 자회사 프렌즈게임즈와 거버넌스 카운슬이 중심이 되는 '보라 2.0 네트워크' 기반의 P2E 게임도 선보일 계획이다. 특히 자회사 프렌즈게임즈는 주주총회를 거쳐 사명을 '메타보라'로 변경하고 블록체인 기반 게임에 특화된 서비스를 이어갈 예정이다.  그러나 여전히 오딘이 카카오게임즈 내부에서 차지하는 비중은 상당한 편이다. 현재 준비중인 게임이나 기존 서비스 타이틀 가운데 가장 규모감이 크고, 경쟁 요소를 부각시킬 수 있는 게임성이 블록체인 기술 결합과 맞아 떨어진다는 판단에서다. 오딘이 글로벌 지역에서 흥행할 경우 라이온하트스튜디오가 IPO를 진행하고, 이를 통해 카카오게임즈 기업가치를 제고할 수 있다는 점에서 필수불가결적인 요소로 평가된다. 카카오게임즈가 오딘에 공을 들일 수 밖에 없는 이유가 여기에 있다. 조현민 카카오게임즈 최고재무책임자(CFO)는 "오딘 IP는 다른 디바이스나 해외 지역의 확장 측면에서 많은 기회를 보유하고 있다"며 "관련 IP가 가치를 올리고 그에 따른 사업 확장을 위해서는 적절한 시점에 IPO가 필요하다고 생각하지만, 우선 대만을 비롯한 서비스 지역 확장에 집중할 게획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[투자로 손실보고 대출로 이익낸 KB국민·기업은행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090052</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090052</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 07:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KB금융그룹, IBK기업은행이 지난해 각각 4조원, 2조원대 순이익을 내며 역대 최대 실적을 거뒀다. 대출액 급증으로 인한 이자이익 증가가 주효했다. 투자 손실을 거뜬히 상쇄할 정도다.9일 각사 공시를 보면 KB금융은 지난해 4조4096억원의 당기순이익을 거뒀다. 2008년 KB금융 출범 이후 역대 최대치다. 지난해 KB금융 전체의 순이자이익은 11조2296억원으로 전년 동기 대비 15.5% 증가했다.같은 기간 주요 계열사인 KB국민은행 순이익이 2조5908억원으로 12.7% 늘었다. 은행의 대출액이 318조7000억원으로 7.9% 늘어난 영향이 컸다. 또 KB국민카드의 카드론, 현금서비스를 합한 카드채권이 10.0% 늘어난 25조2000억원으로 집계됐다.중소기업 특화은행인 IBK기업은행 역시 지난해 자회사를 포함한 연결 당기순이익이 전년 대비 56.7% 증가한 2조4259억원을, 은행별도 당기순이익은 2조241억원을 기록했다. 중기대출 잔액은 전년말 대비 17조1000억원(9.2%) 증가한 203조9000억원으로 금융권 최초로 200조원을 돌파했다. 중소기업금융 시장점유율은 22.8%를 기록해 업계 최고 수준이다.이렇듯 양사의 호실적에는 대출을 빼놓을 수 없다. 한국은행은 지난해 8, 11월에 이어 올 1월까지 반 년 간 기준금리를 0.75%p 올렸다. 지난해 두 차례의 기준금리 인상분이 은행의 대출금리 상향으로 이어지며 순이자마진(NIM)에 톡톡한 효과를 줬다.지난해 12월 기준 신규 가계대출의 82.1%가 변동금리를 따랐고, 가계 가중평균 대출금리는 3.66%로 나타났다. 대출 금리가 가장 낮았던 2020년 8월(2.55%)과 비교하면 1.11%p 오른 수치다. 같은 기간 기업대출 금리도 2.68%에서 3.14%로 0.46%p 올랐다.IBK기업은행의 NIM은 지난해 2분기 1.51%, 3분기 1.49%에서 4분기 1.55%로 반등했다. KB금융은 지난해 4분기 그룹 NIM이 1.85%, 은행 NIM이 1.61%로 전분기 대비 각각 0.02%p, 0.03%p 상승해 2분기 연속 확대됐다.반면 이 금융사들은 투자에선 재미를 못 봤다. IBK기업은행의 비이자이익은 지난해 4분기 907억원으로 전 분기(1663억원) 대비 45.5%나 하락했다. 유가증권 및 외환파생관련 손익으로 구성된 유가증권관련손익이 31.9% 빠지면서다. KB금융 역시 유가증권 및 파생상품·외환 관련 실적이 축소되면서 지난해 기타영업손익이 3716억원 적자였다. 전년 대비 적자폭이 1830억원 심화됐다.지난해 KB금융 계열사의 기타영업손실은 KB캐피탈(-5687억원), KB국민은행(-4769억원), KB국민카드(-3214억원), KB생명(-1211억원)에서 나왔다. 반면 KB손해보험(7807억원), 푸르덴셜생명(2522억원), KB증권(1158억원), KB자산운용(133억원)은 흑자를 냈다.올해도 한은이 기준금리를 추가로 두 차례 올릴 것으로 관측되는 등 시장금리 상승 압력이 높아지면서 전체적으로 은행들의 순이자마진도 긍정적 영향을 받을 전망이다. 비이자이익 부문에서 실적을 거양해야 경쟁우위를 지킬 수 있다는 분석이 나온다.전배승 이베스트투자증권 연구원은 "2022년에도 마진상승 추세는 이어질 것이나 조달금리가 동반 상승하고 있고 가계대출에 비해 기업대출의 경우 신규 가산금리 수준이 낮고 경쟁환경도 비우호적일 것으로 보여 기업은행은 타행 대비 NIM 상승 폭이 크지는 않을 전망"이라며 "KB금융은 금리상승에 따른 NIM 확대와 5% 내외의 대출성장세 감안 시 2022년에도 이자이익 증가가 전체 이익성장을 견인할 전망"이라고 봤다.   한편 KB금융은 올해의 도전적 요인으로 '비이자 비즈니스 약화 우려'와 '플랫폼 경쟁 심화' 등을 꼽았다. 이를 위해 최상위(탑티어)급 디지털 플랫폼 경쟁력을 확보한다는 전략이다. 국민은행은 시니어에 특화한 개인자산관리서비스(PFM), 국민카드는 생활밀착형 혜택과 금융정보 제공에 집중하는 등 각사 전문성에 기반한 콘텐츠를 제공하는 마이데이터 서비스를 내놓겠다는 계획이다.기업은행도 올해 '쉽고 빠르고 편리한 디지털 IBK'를 슬로건으로 디지털 전환을 가속화한다. 모바일 카드결제단말기 등을 제공하는 경영지원 디지털 플랫폼 'IBK 박스'의 자금조달, 유통 등 킬러 서비스 확대 및 뱅킹채널과의 연계로 시너지 창출 등을 꾀한다. IBK 박스는 지난해 2월 출시 이후 12월 말까지 4만7551개사가 가입하면서 호응을 얻고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파킹클라우드, 1000억원 투자 유치...'모빌리티 허브' 구축한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090040</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090040</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 05:13:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 최대 주차관제 플랫폼 아이파킹을 운영하는 ‘파킹클라우드’가 주차업계 최대 규모인 1000억원의 투자를 유치했다. 투자금은 전기차 충전소 등 ‘모빌리티 허브’ 구축을 위한 연구개발(R&amp;D)에 투자할 계획이다.9일 파킹클라우드는 SK E&amp;S와 NHN으로부터 1000억원의 투자를 유치했다고 밝혔다. 앞서 지난해 11월 SK그룹의 에너지계열사인 SK E&amp;S는 파킹클라우드 지분을 인수하며 기존 주주인 IT기업 NHN과 지분 42.64%씩을 확보한 바 있다. 이와 함께 공동경영을 할 방침을 밝혔다. SK E&amp;S의 지분 인수는 전기차 충전사업 등 모빌리티 에너지 솔루션 사업을 위한 인프라 확보 목적이었다. NHN은 클라우드, 사물인터넷(IoT) 기술 등을 주차장 사업에 적용하고 주차장 사업 연계를 통한 간편결제 서비스 등의 사업 확대 계획을 내놨다.이에 이번 투자금을 활용해 파킹클라우드는 R&amp;D 센터를 업계 최대 규모로 서울 구로디지털단지에 마련한다. 아이파킹 주차장에 적용하는 클라우드 컴퓨팅 및 IoT 기술 고도화를 꾀하고, 대규모 개발 인재 영입도 추진한다.현재 파킹클라우드는 전국 22개 지자체에 550개소의 공영 주차장을 운영하며 점유율 1위를 차지하고 있다. 이에 공공 부문에선 고도화된 인공지능(AI) 주차관제 기술을 바탕으로 표준화한 플랫폼을 개발할 예정이다. 민영 주차장도 충전, 세차, 발렛, 정비, 물류 등 다양한 서비스 제휴와 간편결제를 연계해 부가가치를 높인다는 구상이다. 2015년 국내서 처음으로 AI 주차관제를 선보인 파킹클라우드는 123층 롯데월드타워, 101층 해운대엘시티 등 초고층 빌딩과 이마트, 홈플러스, 스타벅스, KT, 교보타워, 여의도IFC, 영등포타임스퀘어 등 전국 4800곳에 아이파킹존을 구축했다. 하루 주차량만 경부고속도로 교통량 100만대보다 많은 120만대다. 파킹클라우드는 2015년 세계에서 처음으로 주차장에서도 하이패스처럼 무정차 자동 결제가 가능한 ‘아이파킹 파킹패스’도 선보인 바 있다. AI 카메라가 차량번호를 인식한 후 클라우드에 등록된 차량정보와 결제카드를 매칭하는 방식이다. 2018년 개발된 ‘아마존 고’보다 3년 앞서 상용화한 영상인식 결제 서비스다.더불어 파킹클라우드는 이번 투자금으로 모빌리티 에너지 솔루션 사업을 위한 인프라 확보에도 집중한다. 빠르게 다가올 전기차 대중화 시대에 맞춰 전기차 충전사업 등을 하기 위해서다. 이와 함께 단순 주정차에만 머물렀던 기존 1세대 주차장을 넘어 ‘모빌리티 허브’ 역할을 하는 2세대 주차장으로 거듭난다는 목표다.파킹클라우드 측은 “세상의 모든 모빌리티가 주차장으로 모이듯 글로벌 인재들이 아이파킹에서 함께 할 수 있도록 R&amp;D 부문에 지속적인 투자를 하겠다”며 “글로벌 시장에서도 통할 수 있는 발판을 마련할 것”이라고 말했다.한편 최근 모빌리티 기업들은 주차장 확보를 위해 앞다퉈 뛰어들었다. 미래 모빌리티 허브로 전기차 충전뿐 아니라 자율주행 공유차량 차고지, 물류 거점, 상품 픽업 및 딜리버리 서비스 등에 활용할 수 있어서다. 주차장이 이동의 시작과 끝을 책임지는 역할을 하는 곳일뿐 아니라, 빅데이터를 수집해 새로운 가치를 창출할 수 있는 플랫폼으로서의 역할을 할 것으로 기대하고 있다. 이에 지난해 말 카카오모빌리티가 ‘GS파크24’를, 쏘카가 모두의주차장을 운영하는 ‘모두컴퍼니’를 각각 인수하고 티맵모빌리티가 ‘나이스파크’와 제휴한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]KT스카이라이프, 연매출 1조원? 콘텐츠 짝도 필요하다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202080405</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202080405</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 05:13:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면   KT스카이라이프는 지난 5년간 큰 실적 변동없이 완만한 성장세만 유지했습니다. 그러나 지난해 현대HCN(현재 HCN) 인수, 결합상품 판매 증가, 오리지널 콘텐츠 성공으로 반등 조짐이 생겨났죠. 올해는 매출 1조원 클럽 가입도 기대되지만 장기적 성장에 필요한 발판을 미리 더 준비할 필요도 있어 보입니다.    '국내 유일의 위성방송사업자'. 오랫동안 KT스카이라이프를 상징해온 단어입니다. 위성방송이 꼭 필요한 난시청 지역에서의 지속적인 수요, 그리고 '통신 인프라'라는 안정적인 사업 속성상 KT스카이라이프는 긴 시간 성장세를 유지했습니다. 하지만 방송통신 시장도 모바일, IPTV 중심으로 변화함에 따라 KT스카이라이프의 TV 가입자는 2018년 이후 계속 감소 중인 추세인데요. 이에 회사는 지난해 몇 가지 회심의 카드를 성공시키며 반등 기회를 마련했습니다. 그리고 올해는 가시적인 수준의 매출·영업이익 상승을 기대해볼 만한 준비가 갖춰졌다는 평가죠. 우선 KT스카이라이프의 5년간 실적 추이를 살펴볼까요? 2017년 매출 6858억원에서 2020년 6987억원까지 6000억원 후반대에서 완만한 성장을 보이다. 2021년에는 전년 대비 9.2% 수준의 깜짝 성장을 이뤄냈습니다. 다만 영업비용과 영업이익은 5년간 큰 변화없이 유지되고 있는 모습인데요. 단순히 실적 추이만 놓고 보면 당장 회사에 큰 기대를 갖긴 어려워 보입니다.  그런데 지난 7일 2021년 4분기 실적발표에서 양춘식 KT스카이라이프 경영서비스본부장은 "연매출 1조원 클럽 가입, 현금창출능력(EBITDA) 2000억원 수준 달성에 대한 기대감이 높아졌다"고 말했습니다. 만약 연매출 1조원을 올해 달성한다고 가정하면 2020년 기준 약 31% 수준의 매출 상승이 있어야 하는데요. 양 본부장은 이를 달성하기 위해 △TPS(방송·인터넷·모바일) 결합상품 확대 △스카이라이프TV·HCN 콘텐츠 투자 확대를 목표로 제시했습니다. 핵심은 대대적인 투자를 통한 콘텐츠 경쟁력 확대와 HCN 인수 시너지 강화입니다. 지난 4분기 KT스카이라이프는 162억원의 영업이익을 기록하며 전년 동기 대비 62.8%, 직전 3분기와 비교해도 34.6%나 개선된 실적을 선보였는데요. 그 비결로 HCN에 대한 성공적인 인수가 꼽힙니다. KT스카이라이프는 2020년 8월 27일 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)의 최종 승인을 받아 케이블TV 업체인 HCN을 인수했는데요. 이를 통해 127만명의 케이블TV 가입자와 인터넷 가입자 26만명을 확보, 이 효과는 4분기에 고스란히 반영돼 전분야 매출 상승을 이끌어냈죠. 현재 위성방송과 케이블TV를 합친 KT스카이라이프의 TV 가입자는 511만명에 달합니다. 이는 과기정통부가 지난해 11월 발표한 '2020년 상반기 국내 유료방송 가입자 수' 기준 점유율 12.3%에 해당하는데요. 점유율 기준 SK브로드밴드(16.5%), LG유플러스(14.4%)에 이은 4위 사업자에 해당하며 서비스 연계가 가능한 모회사 KT의 점유율 23.1%도 무시할 수 없습니다.   KT스카이라이프는 늘어난 고객군을 대상으로 오리지널 콘텐츠 제작·공급을 확대할 계획입니다. 이에 필요한 자금은 기존 방송 플랫폼과 HCN을 통해 확보되고 있는 안정적인 현금 창출력에 기인하죠. 플랫폼이 자체 제작 후 독점 서비스하는 오리지널 콘텐츠는 이제 넷플릭스, 디즈니+ 같은 OTT(온라인동영상플랫폼)들 뿐 아니라 이들과 경쟁 상대가 된 유료방송 사업자들에게도 필수 확보 콘텐츠가 됐는데요. 자회사 스카이라이프TV는 지난해 방송한 '강철부대', '나는SOLO' 등 오리지널 콘텐츠가 가시적인 성과를 거두면서 2021년 일반광고 수익(214억원)이 전년 대비 70% 성장하는 성과를 거뒀습니다. 이에 올해는 '강철부대2'를 비롯해 여러 오리지널 콘텐츠에 대한 공격적 투자가 이뤄질 예정이죠. 그룹 내 미디어 컨트롤타워인 KT 스튜디오지니 콘텐츠 투자를 통한 차별화 콘텐츠도 확보할 계획입니다. 나아가 KT스카이라이프는 올해 PP송출대행 사업을 비롯한 콘텐츠 간접 사업 진출을 통해 사업 파이를 확대해갈 계획을 밝힌 바 있습니다.   이와 함께 TPS 상품 가입자 순증도 실적 개선에 기여하고 있습니다. TPS는 KT스카이라이프가 서비스하는 위성방송·인터넷·모바일(알뜰폰) 등의 서비스를 결합해 저렴하게 제공하는 패키지입니다. 결합상품은 한번 가입 시 사용자를 복수의 서비스에 다년간 록인(Lock-in, 고정)할 수 있어 안정적인 수익을 확보할 수 있는 기반이 되죠. 특히 지난해에는 전국형 알뜰결합 TPS 가입자 확대와 더불어 방송+인터넷 결합상품인 'sky+HCN' 판매를 통해 케이블TV 월 가입자가 14년 7개월만에 순증 전환되기도 했습니다. 고부가가치 가입자로 분류되는 UHD 위성TV 서비스 가입자 수와 비중 역시 누적 156만명, 41% 수준을 기록하며 완만한 순증세를 이어가는 중입니다.   이처럼 KT스카이라이프는 지난해 사업체질 변화를 위한 다방면의 투자를 집행했고 4분기에는 긍정적인 성과를 이끌어내는 데 성공했습니다. 대신증권은 8일 '콘텐츠업으로의 탈피 과정'이란 리포트를 내고 'KT스카이라이프에게 2022년은 성장과 이익을 동시에 챙기는 첫 해가 될 것'이라 전망했는데요. 4분기에 드러난 기세가 계속된다면 올해는 정체된 모습의 앞선 5년과 달리 가시적인 매출 상승과 시장 경쟁력 확대를 기대해볼 만한 상황입니다. 다만 이것이 다음 5년을 넘어선 이후의 장기적인 성장까지 담보해줄 지는 미지수입니다. 현재 KT스카이라이프의 성장 동력은 주로 기존 방송·인터넷·모바일 및 결합상품 가입자 확대에 무게가 쏠려 있는데요. 시기에 따라 안정적인 성장을 기대해볼 수 있는 사업 영역이지만 통신과 방송은 시장이 주로 국내에 한정된다는 한계도 있습니다. 이 같은 분야는 어느 순간 시장이 포화 상태에 이르고 가입자 순증이 정체기를 맞으면 매출 성장도 함께 멈추게 됩니다. SKT, KT, LG유플러스 등 이동통신 3사가 수년 전부터 '탈통신'을 외치며 통신 외 디지털 영역에서 신성장 동력 발굴 찾기에 사활을 걸고 있는 것도 이와 같은 이유 때문인데요. KT스카이라이프 또한 당장은 확장된 외연과 대규모 투자를 통해 확보한 콘텐츠로 개선된 성과를 끌어낼 순 있겠으나 모바일 중심으로 재편된 시장에서 TV 기반 방송 플랫폼이 큰 폭의 성장세를 이어가긴 쉽지 않을 것입니다. 따라서 올해는 재편된 사업 구조와 시장 변화에 발맞춰 캐시카우를 확대하되 보다 색다른 분야에서의 중장기적 성장 동력 발굴을 고민하는 한 해도 되어야 할 텐데요. 앞서 이통3사의 경우 자체 보유한 통신 인프라, 다년간 축적한 인공지능 및 콘텐츠 서비스 역량을 바탕으로 다양한 B2B(기업간거래)·B2C(기업·소비자간거래) 사업 영역에서 좋은 성과를 내고 있는 것이 KT스카이라이프를 비롯한 방송 사업자들에도 좋은 선례가 될 것으로 보입니다. 생각해볼 문제   현재 방송·콘텐츠 시장은 투자 규모에 따라 가입자를 뺏고 뺏기는 치열한 경쟁 상황에 놓여있습니다. KT스카이라이프가 이후에도 안정적인 성장세를 유지하기 위해 추가로 준비하면 좋을 사업은 무엇이 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/08/blt202202080029.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나19 신속항원검사소, 네이버·카카오앱에서 찾는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090048</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090048</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 02:05:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버와 카카오가 각 사 서비스에서 코로나19 신속항원 검사소 정보를 제공한다. 최근 변화한 코로나19 진단·검사 체계에 따라 ‘고위험군’에 해당하지 않는 ‘일반 감염의심자’는 코로나19 신속항원 검사나 자가검사키트 검사에서 양성이 나올 경우 유전자증폭(PCR) 검사를 받게 됐다.이에 네이버는 9일 검색과 지도 서비스에서 △신속항원 검사 △신속항원 검사병원 등을 검색하면 신속항원 검사를 실시 중인 병원 정보를 선별해 확인할 수 있게 했다. 검색결과에선 △PCR 검사기관 △호흡기 진료 지정 의료기관 등 기관 유형별 정보를 선별해 볼 수 있는 필터도 제공한다. 네이버는 이용자들이 신속항원 검사소 정보를 PCR 검사기관 정보와 구분해 확인할 수 있도록 보건복지부와 건강보험심사평가원이 제공하는 ‘호흡기 진료 지정 의료기관 정보’ 등을 활용해 정보를 제공한다.네이버는 코로나19 확산 초기부터 공적마스크 판매처 및 재고현황, 코로나 선별 진료소 위치·혼잡정보 등 이용자에게 필요한 정보를 검색결과 및 네이버 지도앱 등에 신속하게 반영해 제공하고 있다.  카카오에선 카카오맵 △검색창에 ’신속항원검사’를 직접 검색하거나 △검색창 하단에 ‘신속항원검사’ 버튼을 클릭하면 된다. △선별진료소 △임시선별검사소 △호흡기 진료 지정 의료기관 △호흡기전담클리닉 등 검사 가능한 모든 기관을 한눈에 확인할 수 있다. 검사 기관은 지속적으로 업데이트된다. 카카오맵 앱과 웹, PC 등에서 모두 이용가능하다.이용자들은 카카오맵을 통해 잔여백신 실시간 예약 가능 접종처 등 코로나19 관련 다양한 정보도 확인할 수 있다.카카오맵에서 안내하는 신속항원검사 기관에 대한 정보는 공공데이터포털을 통해 공개된 API(응용프로그램 인터페이스), 중앙사고수습본부의 데이터 등을 활용해 제공된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 홈트레이닝 업체 ‘펠로톤’, 경영난에 CEO 사퇴·2800명 해고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090039</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090039</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 02:05:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 홈트레이닝 업체 '펠로톤'이 경영난을 해결하기 위해 최고경영자(CEO)가 자리에서 물러나고 직원 2800명을 해고한다고 발표했다. 8일(현지시간) 미국 일간지 &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;에 따르면 펠로톤의 공동창업자 한 존 폴리 CEO는 사퇴와 함께 이사회 의장직만 유지한다. 후임으로는 음악 스트리밍 플랫폼 '스포티파이'와 동영상 스트리밍 플랫폼 '넷플릭스'에서 최고재무책임자(CFO)를 맡았던 배리 맥카시가 지명됐다. 펠로톤은 구조조정의 일환으로 사무직 직원의 20%인 약 2800명의 직원도 해고한다고 발표했다. 또 자사가 보유 및 운영하는 창고의 개수를 줄이는 한편 제3의 제공 업체와 납품 계약을 확대해 연간 8억달러(약 9567억원)를 절감할 계획을 밝혔다. 이사회도 재정비할 예정이다.펠로톤은 인터넷에 연결한 모니터를 통해 가상 코칭 수업을 제공하는 실내 자전거와 러닝머신 등 운동기구를 판매하며 코로나19 팬데믹 기간 동안 큰 인기를 끌었다. 하지만 지난해부터 안전사고와 리콜 등 악재와 코로나19 봉쇄령 해제로 인한 수요 급감으로 휘청이기 시작했다. 지난달에는 주가가 최고점에 비해 80% 넘게 하락하고 1년 전 500억달러(약59조8150억원)에 육박했던 시가총액은 80억달러(9조5704억원)로 쪼그라들었다. 앞서 현지 언론들은 아마존과 나이키 등이 펠로톤 인수를 검토 중이며 예비 조사에 착수했다고 전했지만 이와 관련해 실제로 펠로톤과 접촉하지는 않은 것으로 알려졌다. 일부 언론은 이번에 구조조정안을 발표하며 펠로톤이 이사회를 재정비하겠다고 밝힌 점을 미루어봤을 때 현재 매각을 고려하고 있지 않은 것으로 보인다고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090004.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 법무부, 비트코인 세탁범 체포...사상 최대 4조원 압류]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090019</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 02:05:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 법무부가 암호화폐 거래소에서 도난당한 비트코인을 이용해 돈세탁을 공모한 혐의를 받은 부부를 기소했다. 또 이들로부터 약 36억달러(4조3150억원)에 달하는 비트코인을 압류했다. 법무부가 처리한 금융 압류 중 최대 규모다.8일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신은 법무부가 뉴욕에 거주하는 일리야 리히텐슈타인(34)과 그의 아내 헤더 모건(31)을 비트코인에 대한 돈세탁 공모 혐의와 탈세 등으로 기소했다고 보도했다. 유죄가 확정될 경우 이 부부는 최고 25년의 징역형을 받게 된다.부부 돈세탁하려 한 비트코인은 2016년 가상화폐 거래소인 ‘비트피넥스(Bitfinex)’가 해킹을 당했을 때 도난당한 것이다. 당시 11만9754개의 비트코인이 도난당해 피해액은 7천100만달러였지만, 비트코인의 가격이 오른 현재 피해액은 45억달러(5조3900억원)에 달하는 것으로 알려졌다.다만 이들은 해킹 혐의로는 기소되지 않았다. 법무부는 2016년 비트피넥스가 해킹 당하며 약 2000건의 불법거래에 노출됐을 당시 이 부부가 비트코인을 훔친 것이라고 설명했다. 미국 검찰은 도난당한 비트코인이 리히텐슈타인이 보유한 디지털 지갑으로 전송되는 것을 포착해 이들을 검거할 수 있었다고 밝혔다.  법무부에 따르면 이 부부는 가명으로 계정을 개설하고 비트코인을 ‘모네로’와 같이 불법 거래에 자주 활용되는 암호화폐로 바꾸는 등 복잡한 세탁 수법을 사용했다. 리자 모나코 법무차관은 “암호화폐는 범죄자들에게 안전한 피난처가 아니며 법무부가 형태와 관계없이 자금의 흐름을 추적할 수 있음을 보여주는 사건이었다”고 평가했다. 바이피넥스는 성명을 통해 도난당한 자금을 소유자들에게 환원하기 위해 미 당국과 협력하겠다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이폰을 결제 단말기처럼…애플, 비접촉 결제 기능 도입한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090008</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 02:05:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 아이폰을 결제 단말기처럼 사용해 비접촉 결제를 할 수 있는 ‘탭 투 페이’ 기능을 연내 미국에서 도입한다. 8일(현지시간) 미국 IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt; 등 외신은 애플이 탭 투 페이를 도입해 소매업체들이 아이폰과 애플 워치를 결제 단말기처럼 사용할 수 있게 된다고 전했다. 신용카드를 애플 기기에 직접 접촉해 결제하거나 애플페이나 전자지갑 등을 이용한 디지털 결제도 가능하다. 해당 기능은 아이폰XS와 이후 출시된 모델에서 제공된다.탭 투 페이는 근거리무선통신(NFC) 기술을 접목한다. 애플은 탭 투 페이 기능을 이용한 모든 거래 내역은 암호화되기 때문에 개인정보보호가 보장된다고 강조했다.애플은 이미 미국 소매업체의 90% 이상이 애플페이를 사용하고 있으며 새로운 기능을 통해 고객들이 보다 원활하게 결제할 수 있을 것이라고 내다봤다. 또 올해 안에 미국 내 애플스토어에도 탭 투 페이를 도입한다는 계획이다. 애플은 핀테크 기업 ‘스트라이프(Stripe)’를 시작으로 다수의 결제 플랫폼과 앱들이 탭 투 페이를 연내 도입할 예정이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[보라 2.0, 블록 생태계 흔든다]②'오딘'서 산 아이템 '아키에이지'에서도?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202080408</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202080408</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 11:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블록체인 플랫폼 '보라'(BORA)가 2.0 버전으로 리뉴얼 되면서 맞이하는 가장 큰 변화는 '거버넌스 카운슬'로 압축된다. 다양한 협력사들이 포진된 거버넌스 카운슬 체제는 다소 폐쇄적이었던 보라 생태계에 '확장성'을 부여하는 기폭제 역할을 가져다 줄 전망이다.변화된 보라 플랫폼에서 주목할 점은 카카오 공동체의 역할이다. 보라 2.0이 블록체인 기술을 기반으로 한 게임과 엔터테인먼트 사업을 주축으로 내세운 만큼, 카카오 공동체도 거버넌스 카운슬에서 유기적인 협력관계를 구축하게 된다.  거버넌스 카운슬에 합류하는 카카오 공동체는 △카카오게임즈 △프렌즈게임즈 △넵튠 △라이온하트스튜디오 △카카오엔터테인먼트 △엑스엘게임즈 △카카오엔터프라이즈 등이다. 먼저 웨이투빗을 인수한 이후 흡수합병하며 보라 발행주체가 된 프렌즈게임즈는 사명을 '메타보라'(MetaBORA)로 변경한다. 한층 전문화된 블록체인 콘텐츠 개발사로의 면모를 강화하려는 취지다.조계현 카카오게임즈 대표는 파트너스데이에서 "프렌즈게임즈 사명을 메타보라로 변경할 계획"이라며 "웨이투빗과 나부스튜디오 등을 흡수합병한 프렌즈게임즈는 기존 캐주얼 게임사에서 신사업 전략기지로 변모한다. 블록체인 기반 게임과 엔터테인먼트 콘텐츠 등 플레이 분야 전반에 걸쳐 다양한 서비스를 선보일 것"이라고 설명했다.앞서 프렌즈게임즈는 '카카오프렌즈' IP를 활용한 모바일게임과 H5게임 등 캐주얼 게임 전문 개발사로 출범한 이래 △프렌즈타운 △프렌즈팝콘 △프렌즈샷: 누구나 골프 등을 선보였다. 지난 3일에는 하루를 10분 단위로 나눈 타임슬롯을 NFT로 만들어 판매하는 '투데이 이즈'를 정식 오픈하기도 했다. 캐주얼 개발사에서 블록체인 기반 콘텐츠 제작사로 변화를 꾀한 프렌즈게임즈의 강점은 인수·합병으로 얻은 블록체인 인프라와 캐주얼 게임 개발력이다. 메타보라로 사명을 변경한 이후에도 프렌즈게임즈는 거버넌스 카운슬의 주요 개발사이자 보라 2.0의 주체로 활동하게 된다. 실제로 보라 2.0에서 연내 계획 중인 10종의 게임 가운데 가장 빠른 출시가 예상되는 게임이 캐주얼 골프 장르다. 업계에서는 프렌즈게임즈에서 개발한 '프렌즈샷: 누구나 골프'에 블록체인 기술이 더해진 형태가 될 것으로 보고 있다. 파트너스데이 현장에서 공개된 로드맵에서도 프렌즈샷과 동일한 썸네일이 공개돼 관련 가설에 무게가 실리는 모습이다.프렌즈게임즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "사명 변경은 주주총회를 통해 이사회 결의 후 진행할 계획"이라며 "빠르면 다음달 중으로 예상된다"고 말했다.  카카오게임즈를 비롯해 카카오 공동체에 소속된 퍼블리셔 및 개발사들도 각각 '플레이 투 언'(P2E) 형태의 블록체인 게임을 선보일 전망이다.   우선 카카오게임즈가 유럽법인을 통해 인수한 개발사 '라이온하트스튜디오'가 보라 2.0 네트워크에 합류하면서 '오딘: 발할라 라이징'의 P2E화 여부에 관심이 쏠리고 있다. 오딘: 발할라 라이징의 경우 '리니지M' 시리즈가 지키고 있던 구글플레이 스토어 매출 1위 자리를 탈환한 이후 수 개월간 정상을 지켰던 게임으로 현재까지 꾸준히 매출 상위권에 포진한 게임이다. 보라 플랫폼에 오딘이 온보딩 될 경우 같은 블록체인 인프라를 활용하는 게임간 네트워크가 활성화될 전망이다. 이를 통해 유저는 NFT 기술이 적용된 게임 아이템을 보라 네트워크 내에서 자유롭게 판매하거나 재구매하는 등 자산가치를 보존받을 수 있게 된다. 카카오게임즈가 2020년 2월 인수한 '엑스엘게임즈' 역시 보라 2.0 네트워크에 합류해 메타버스 콘텐츠와 P2E 게임을 선보일 예정이다. 엑스엘게임즈의 경우 언리얼 엔진5를 도입한 '아키에이지2'를 메타버스에 가깝게 구현할 예정이며, 블록체인 게임 '아키월드'(ArcheWorld)를 오는 7월 출시할 계획이다. 최관호 엑스엘게임즈 대표는 "아키에이지2는 다양한 기능과 속성을 통해 메타버스로 불릴 수 있도록 만들고자 한다"며 "유저가 아이템의 소유권을 보장받고 길드 중심의 탈중앙화 자율조직(DAO)이 의사 결정에 참여하는 크리에이터 이코노미도 구현할 방침"이라고 강조했다.게임 개발사는 아니지만 스포츠 분야에 특화된 '카카오VX'의 목표도 구체적이다. 모회사 카카오게임즈를 통해 보라 2.0 네트워크에 합류하는 카카오VX는 '엑서사이즈 투 언'(Exercise to Earn, E2E) 비즈니스 모델을 선보일 예정이다. 홈트레이닝 서비스인 '스마트홈트'에 보라 생태계를 접목시켜 운동을 하면서 토큰을 얻는 보상 체계를 준비중이다. NFT 멤버십도 도입해 보상 체계를 한층 다양화 하는 방안도 검토중인 것으로 알려졌다. 파트너스데이에서 문태식 카카오VX 대표는 "홈트레이닝을 즐기는 동시에 게이미피케이션 기반 토큰을 적립할 수 있는 보상 체계를 마련해 재미와 동기부여를 모두 제공할 것"이라고 밝혔다. 게이미피케이션이란 게임이 아닌 분야에 게임적인 사고와 과정을 적용하는 방식으로, 남궁훈 카카오 대표 내정자가 카카오게임즈 대표로 취임할 당시 내세운 기업 비전이다.이 날 파트너스데이에서 축사 영상으로 모습을 비춘 남궁훈 카카오 대표 내정자는 "암호화폐, NFT, 웹 3.0은 전통적인 경제 체계를 뒤흔들고 있으며 모두가 꿈꾸는 메타버스도 우리 일상을 오프라인에서 온라인으로 빠르게 전환시키고 있다"며 "이런 변화의 물결에 맞춰 한 단계 도약하는 보라 2.0이 게임 산업은 물론 디지털 콘텐츠 산업 전반에 걸쳐 지평을 열길 응원한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/08/blt202202080039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[차기 정권, 과학기술 부처 손댄다…이재명·윤석열·안철수 '이구동성']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202080407</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202080407</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 11:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국민의힘 윤석열 대통령 후보가 대통령 직속 과학기술 기관을 도입하겠다고 약속했다. 이로써 여론조사 1~3위를 기록 중인 대선 후보 모두가 과학기술 거버넌스 개편을 공약으로 내건 형국이 됐다. 이에 따라 차기 정권에서의 과학기술 부처 변동이 확실시되는 모양새다.윤 후보는 8일 한국과학기술단체총연합회(한국과총) 등 30개 과학기술단체가 서울 강남구 한국과학기술회관에서 개최한 ‘대선후보 초청 과학기술 정책토론회’ 참석을 계기로 과학기술 관련 5대 공약을 발표했다. 앞서 국민의당 안철수 대통령 후보는 지난해 11월 1호 공약으로 ‘5-5-5 전략’을 소개하면서 과학기술 진흥 구상을 제시했다. 더불어민주당 이재명 대통령 후보는 지난해 12월 ‘과학기술 7대 공약’을 발표한 바 있다. 한국과총이 주최한 대선 과학기술 토론회에는 이 후보가 지난달 19일 참석했고, 안 후보도 지난달 27일 자리해 과학기술계 목소리를 듣기도 했다. 방향성엔 다소 차이가 있으나 각 대선 후보들은 과학기술 거버넌스 개편을 공통적으로 주요 공약으로 꼽았다. ‘과학기술 부총리제 도입’이나 ‘대통령 직속 과학기술 전담 조직 신설’ 등이 핵심이다.윤 후보는 이날 “우리에게 도약의 기회를 준 익숙한 시스템들과 단호하게 결별하고 연구 환경부터 과학기술 리더십까지 전 분야에 걸쳐 담대한 변화를 시작해야한다”며 과학기술 관련 5대 공약을 발표했다. 그는 △대통령 직속 ‘민·관 과학기술위원회’ 신설 △정치적 목적으로 과학기술정책을 흔드는 사태를 차단하기 위한 ‘국가 장기연구사업 제도’ 도입 △정부가 지원하되 간섭하지 않는 ‘연구환경 조성’ △선도 연구에 대한 10년 이상 장기 지원 제도인 ‘미래 선도형 연구관리 시스템’ 구축 △청년 과학인들을 위한 ‘연구경력제도와 연구사업비 지원시스템’ 개선 등을 통해 “과학기술 추격국가에서 첨단기술 선도국가로 탈바꿈시키겠다”고 강조했다.  윤 후보는 기조연설을 통해 공약을 발표한 후 과학기술과 밀접한 직군의 청소년·대학생·교수·연구원·언론인 패널들과 일문일답 방식으로 토론을 진행하기도 했다. 패널들은 △과학기술 인재의 의학 선택 기조 △기술발전에 따른 신산업과 기존산업의 갈등 문제 △2030년 국가 온실가스 감축계획(NDC) 목표치에 대한 과학·산업계 의견 청취 필요성 △국외 인재 유치 방안 △소재·부품·장비 국산화를 위한 기초과학의 발전 방향 등에 대해 물었다.윤 후보는 “정치와 과학을 분리해야 할 필요가 있지만 지금 정권은 탈원전 정책 등을 추진하며 정치가 과학기술을 침범했다”며 “탄소중립의 로드맵과 시기별 감축 목표는 과학에 의해서 결정돼야하는 것이지 정치에 의해 결정돼선 안 된다”고 말했다. 장기적 국가 연구개발(R&amp;D) 개발 지원 과제와 관련해선 “현 체계에서는 장기 연구가 위축될 수밖에 없는데, 이는 정권 교체 때마다 장관·기관장이 바뀌고 이에 따라 내부 인사 변동이 있기 때문”이라며 “검토·협의를 거쳐 과제를 설정해 성공여부를 떠나 유의미한 연구결과가 도출될 때까지 지속 가능한 연구체제를 구축하고 독립성을 보장해야 한다”고 강조했다.이날 토론회장에 참석한 김명자 한국과총 명예회장은 기자와의 통화에서 “윤 후보가 원고 없이 질의에 답변하며 본인의 생각으로 분명하게 말하는데, 그 내용이 현재 우리나라 과학기술계가 나아가야할 방향에 대해 제대로 짚고 있다는 인상을 받았다”며 “특히 과학기술을 중심으로 국가 발전을 이뤄 일자리 창출·양극화 해소를 이뤄야한다는 부분에 공감했고, 이를 위해 규제 개선을 이뤄 선순환 구조를 만들겠다는 청사진도 인상적”이라고 평했다. 이어 “토론회를 지켜본 과학계 인사들도 이날 긍정적 반응을 보였다”고 덧붙였다.   대통령 직속 과학기술 전담 기관 ‘뜨거운 감자’ 윤 후보가 과학기술 공약 중 하나로 대통령 직속 민·관 과학기술위원회 신설을 내걸면서 차기 정권에선 거버넌스 개편이 이뤄질 가능성이 커졌다. 이 후보와 안 후보 역시 비슷한 관점을 제시한 바 있기 때문이다.윤 후보는 “정부의 과학기술 리더십을 강화해야한다”면서 대통령 직속 과학기술위원회 신설의 필요성을 설명했다. 그는 “연구자·개발자·기업 현장의 전문가·과학기술 행정가들로 구성된 민관 합동위원회를 통해 국가과학기술에 대한 전략 로드맵이 수립돼야한다”며 “과학기술 전문가들을 정부부처 고위직에 최대한 중용해 국정의 주요 의사결정에 있어 과학이 중심이 돼야한다”고 말했다. 미·중 패권경쟁에 따라 국가 과학기술 역량이 안보와 직결된 사안으로 떠오른 만큼 이에 대응할 수 있는 행정부처의 설립이 필요하단 의견으로 읽힌다.  이 후보 역시 △대통령 직속 ‘우주전략본부’ 설치를 공약으로 발표한 바 있다. 안 후보는 △대통령 직속 국가미래전략위원회 설치 △청와대 과학기술보좌관 수석비서관급으로 격상 등을 내걸었다.윤 후보 공약엔 포함되지 않았지만 이 후보와 안 후보는 과학기술 부총리제 부활도 필요하다는 입장이다. 과학기술 부총리제는 노무현 정부 때 있었다가 이명박 정부에서 폐지됐다. 이 후보와 안 후보는 다양한 행사를 통해 “과학기술 컨트롤타워가 필요하다”고 수차례 강조한 바 있다.한국판 NASA(미국 항공우주국)로 불리는 ‘항공우주청’ 신설도 관심 대상이다. 세계 우주산업 시장이 급격하게 성장하고 있는 만큼 국가 안보와 직결된 해당 분야를 적극 육성해야다는 과학계 요구에 따른 움직임으로 풀이된다. 윤 후보는 경남에, 안 후보는 대전에 각각 유치하겠다는 공약을 발표한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/08/blt202202080036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>