<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 28 Jan 2022 09:19:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[2조7655억원 ‘빅딜’…삼성바이오로직스, 에피스 온전히 품었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280241</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280241</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 09:15:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성바이오로직스가 약 2조7800억원의 ‘빅딜’을 통해 바이오시밀러(의약품의 복제약) 분야 연구개발(R&amp;D) 역량을 온전히 내재화한다. 삼성바이오에피스를 완전 자회사로 편입, 의약품의 생산과 개발 영역 모두에서 도약을 이루겠단 포부다.삼성바이오로직스는 28일 ‘타법인 주식 및 출자증권 양수결정’ 공시를 통해 미국 바이오젠이 보유한 삼성바이오에피스 지분 1034만1852주 전체를 인수한다고 알렸다. 인수 비용은 23억달러(약 2조7655억원)다.회사는 인수 대금을 향후 2년간 분할 납부할 예정이다. 다만 여기엔 주식 인수 비용 중 계약체결 후 특정 조건을 만족할 경우 추가로 지급되는 ‘언 아웃(Earn –out)’ 비용인 5000만달러(약 600억원)는 제외됐다. 이번 계약은 1차 대금 10억달러(약 1조2000억원) 납부가 완료되는 시점부터 효력이 발생된다. 이번 계약은 바이오젠의 지분매입 요청에 따라 진행됐다. 삼성바이오로직스는 삼성바이오에피스 지분 매입과 사업 확장에 필요한 투자 재원 확보를 위해 총 3조원 규모의 유상증자를 실시한다.바이오젠은 2012년 삼성바이오에피스 설립 당시 15%의 지분을 투자했다. 2018년 6월 콜옵션 행사를 통해 삼성바이오에피스 전체 주식의 절반에 해당하는 ‘50% - 1주’를 보유하고 있었다. 삼성바이오로직스가 보유하고 있던 삼성바이오에피스 주식은 ‘50% + 1주’였다.삼성바이오로직스는 바이오의약품의 위탁개발생산(CDMO) 영역에서, 삼성바이오에피스는 바이오시밀러 분야에서 사업을 영위하고 있다. 삼성바이오로직스는 이번 계약을 통해 삼성바이오에피스의 개발·임상·허가·상업화에 걸친 연구개발 역량도 온전히 내재화할 수 있게 됐다. 회사 관계자는 “삼성 바이오 사업은 세계 최고 수준의 CDMO 역량과 더불어 지난 10년간 바이오젠과의 협업을 통해 축적된 개발 역량을 확보하게 됐다”며 “바이오의약품의 생산과 개발을 내재화 사업을 통해 진행할 수 있고, 의사 결정 측면에서도 보다 효율화가 기대된다”고 설명했다.바이오산업은 삼성그룹 차원에서 공격적인 투자 의지를 보이고 있는 분야다. 삼성그룹은 지난해 8월 ‘3년간 240조원 신규 투자’ 계획을 밝히면서 바이오산업을 ‘제2의 반도체’로까지 비유하며 미래 먹거리로 육성하겠다고 강조한 바 있다. 이번 ‘빅딜’에 따라 삼성그룹의 바이오산업 육성에도 속도가 붙을 것이란 기대가 나온다.업계에선 삼성바이오에피스가 삼성바이오로직스의 완전 자회사로 되면서 ‘중장기 성장 전략’을 독자적으로 추진할 수 있다는 점을 가장 긍정적으로 평가하고 있다. △신규 파이프라인(개발 제품군) △개방형 혁신 전략 추진 △신약 개발 등의 영역에서 보다 시장에 적극적으로 대응할 수 있는 환경이 구축됐단 견해다. 바이오업계 관계자는 “신속한 경영 판단은 제약·바이오업계에서 필수적”이라며 “시시각각 변하는 연구 과정을 고려했을 때 경영 유연성이 높아졌다는 점은 분명 사업에 긍정적 효과가 될 것”이라고 설명했다.삼성그룹의 바이오사업은 이로써 △글로벌 캐파(CAPA·생산능력) 1위인 삼성바이오로직스의 CDMO 사업 △삼성바이오에피스 바이오시밀러 제품 독자 개발 역량을 온전히 보유한 형태가 됐다. 삼성바이이오에피스가 신약 개발 영역에서도 기반 기술을 확보하고 있는 만큼 추후 새로운 가치 창출도 가능하리란 분석도 나오고 있다.삼성바이오에피스는 현재 자가면역질환 치료제 3종과 항암제 2종 등 총 5개의 바이오시밀러 제품을 글로벌 시장에 출시한 상태다. 또 1개의 제품은 허가 절차를 진행 중이고 4개 제품은 임상 3상 진행을 중이다.회사 측은 “세계 바이오시밀러 시장은 2021년 100억달러에서 2030년 220억 달러로 연간 8% 이상 지속해서 성장할 것으로 예상된다”며 “특히 삼성바이오에피스가 주력하고 있는 항체 바이오시밀러 시장이 연간 11%가량 성장하며 바이오시밀러 시장 성장을 선도할 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280051.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[年흑자 달성한 대한전선...급등하는 동 가격에 중요해진 '재무역량']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280238</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280238</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 09:15:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한전선이 지난해 연간 흑자 달성에 성공했다. 상반기 영업이익이 3조원에 그쳤지만 하반기엔 수주잔고 물량이 집행돼 실적으로 전환하며 수익성이 개선된 것으로 해석된다. 다만 4분기 기준 순이익이 급감했는데, 이는 원자재 선물 평가손실이 발생한 영향이다. 동 가격이 어느 수준까지 오를지 모르는 만큼 영업외 손익에서의 리스크를 줄이기 위한 대한전선의 재무 역량이 요구될 것으로 보인다.   대한전선은 28일 공시를 통해 2021년 4분기 별도기준 실적으로 매출 6011억원, 영업이익 210억원, 당기순이익 86억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출은 40.7%, 영업이익은 13.2% 늘었지만 순이익은 54.9% 줄었다.연간 기준으론 매출 1조8634억원으로 전년(1조4483억원) 대비 28.66% 늘어난 액수를 달성했다. 다만 영업이익과 순이익은 같은 기간 32.54%, 57.40% 줄어든 347억원, 104억원으로 각각 집계됐다.대한전선의 지난해 실적은 ‘상저하고’였다. 상반기까진 코로나19 영향으로 수주 프로젝트가 지연되며 누적 영업이익이 3억원에 불과했다. 하지만 하반기 매출이 실현됐고 신규 수주 프로젝트도 확보되며 전반적 실적이 개선됐다. 대한전선 측은 2022년 초 기준 수주잔고는 동량 기준 3만8000메트릭톤(MT)이라 밝혔다.대한전선 관계자는 “비경상적 비용 발생으로 상반기에 실적이 다소 주춤했으나, 하반기부터는 상승 추세를 견고히 유지하고 있다”며 “연초 기준 수주잔고 물량이 역대 최대라 매출 촉진과 신규 수주 확대를 통해 지속적으로 실적을 개선할 것”이라 말했다.  다만 지난해 4분기 210억원으로 높았던 영업이익에 비해 영업외 손실이 발행해 순이익은 86억원에 그쳤고 이에 3분기 대비 4분기 순이익 규모도 95억원 줄었다. 이에 대해 대한전선 측은 “동 선물 계약 관련 평가손익이 바뀌면서 손실이 발생했다”고 설명했다. 수주 시점 대비 동 가격이 급등하며 평가손익이 바뀌었다는 것이다.한국자원정보서비스에 따르면 글로벌 동 가격은 지난 27일 기준 톤당 9872달러로 집계됐다. 코로나19 확산 초기였던 2020년 3월 4000달러 선에서 최근까지 두 배 넘게 올랐다. 이에 대한전선의 올해 수익성이 담보되기 위해선 동 계약과 관련한 재무적 역량이 필요할 것으로 보인다.  한편 대한전선은 해상풍력 등 신재생 에너지와 광통신 사업 등으로 영역을 확장하기 위해 신공장을 짓고 설비 투자도 단행할 계획이다. 지난해에는 시설자금과 채무상환, 운영자금 확보 등의 명목으로 5005억원의 유상증자를 단행하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280048.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[최정우號의 '미션'은...포스코홀딩스의 기업가치]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280125</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280125</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 08:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코가 민영화 22년 만에 지주회사로 전환을 확정했다. 사실상 지주회사 역할을 했던 포스코를 물적분할해 지주사인 포스코홀딩스를 설립하고, 신설법인인 포스코는 사업회사로 둔다. 소액주주들은 이번 물적분할로 그룹 핵심인 포스코의 간접투자자가 될 것을 우려했다. 하지만 압도적인 찬성률로 물적분할 안건은 주주총회를 통과했다.  포스코가 28일 오전 서울 포스코센터에서 임시 주주총회를 개최하고 지주회사 체제 전환 안건을 가결했다. 금번 임시 주주총회에는 의결권 있는 주식수 기준 75.6%의 주주가 의결권을 행사했으며, 출석주주 89.2%의 찬성율로 가결됐다.최정우 포스코그룹 회장은 "포스코그룹 미래 비전에 대한 국내외 주주들의 지지와 확신에 감사드린다"며 "지난 반세기의 도전과 성공을 토대로 포스코그룹 모든 임직원들은 막중한 책임감을 갖고 100년 기업 포스코의 지속 성장과 주주가치 제고를 위해 최선을 다할 것"이라고 소감을 밝혔다.지주사인 포스코홀딩스는 오는 3월2일 출범한다. 상장사 지위는 유지된다. 포스코홀딩스는 투자형 지주사로 그룹의 미래 포트폴리오 개발과 그룹 사업 개편 활동을 주로 한다. ESG 경영의 중요성이 갈수록 커지고 있어 포스코그룹의 ESG 역량을 제고하는 역할도 맡는다. 금일 안건 가결에 따라 지주회사인 ‘포스코홀딩스(POSCO Holdings Inc.)’는 상장사로 3월 2일 출범하며, 그룹의 미래 포트폴리오 개발, 그룹사업 개편 및 시너지 확보, 그룹 전반의 ESG경영을 이끄는 역할을 수행하게 된다. 자산규모 51조 지주사...7대 사업 '콘트롤타워' 역할 포스코홀딩스의 자산규모는 51조9609억원에 달한다. 사업회사인 포스코의 이익잉여금에 따라 국내 지주사 중 자산 규모가 가장 큰 지주사가 출범한다. 부채비율은 7.9%로 매우 우량한 재무구조를 갖추게 됐다. 부채총계는 3조8414억원이다. 포스코홀딩스는 우량한 재무구조를 바탕으로 수소와 2차전지 소재, 에너지 등 그룹 비전에 걸맞는 사업을 발굴한다.  포스코그룹은 지주사 전환 후 역량을 집중할 7대 핵심 사업을 선정했다. 기존 사업인 철강 외에 △2차전지 소재 △리튬·니켈 △수소 △에너지 △건축·인프라 △식량 등이다. 2차전지 소재는 양극재와 음극재로 포스코케미칼이 영위하는 사업이다. 양극재는 고성능 전기차 배터리에 탑재할 하이니켈 양극재를 생산한다. 포스코케미칼은 차세대 전지인 전고체전지에 적합한 양극재 개발도 준비하고 있다.리튬 사업은 수산화 리튬과 광석 리튬, 리싸이클 리튬으로 나뉜다. 포스코가 지분을 소유한 아르헨티나 염호(옴브레 무에르또)에서 염수리튬을 통해 수산화리튬을 생산한다. 포스코는 아르헨티나 염호에서 리튬을 생산하기 위해 약 8억3000만 달러(한화 9500억원)의 투자금을 포스코아르헨티나(POSCO Argentina S.A.U.) 배정했다. 수산화리튬 생산공장은 2024년 완공 예정이며, 완공 후 2만5000톤의 리튬 생산 능력을 갖춘다. 전기차 약 60만대에 사용할 수 있는 규모다. 이외에도 포스코는 2018년 호주 광산회사인 필바라 미네랄스에 지분을 투자해 광석리튬을 수급받고 있다. 지난해 5월 포스코리튬솔루션을 설립했으며 연간 4만3000톤의 수산화리튬을 생산할 계획이다. 에너지는 기존대로 포스코에너지와 포스코인터내셔널에서 맡는다. 포스코에너지는 발전과 가스, 연료전지(한국퓨얼셀) 사업을 하고 있다. 탄소중립의 중요성이 더해지면서 가스 부문의 성장은 더뎌질 전망이다. 대신 수소 및 암모니아를 활용한 발전사업에 나설 가능성이 크다. 수소 연료전지 사업은 한국퓨얼셀과 미국 퓨얼셀에너지의 로열티 갈등으로 인해 사업이 정체된 상황이다. 이외에도 수소 사업은 별도의 계열회사가 설립될 가능성이 크다. 포스코그룹은 삼성물산과 호주 원료공급사인 로이힐과 수소 관련 MOU를 맺었다. 각사가 경쟁력 있는 분야에 주력해 수소 공급과 활용을 확대하는 내용이다.   철강 부문은 기존대로 포스코가 맡는다. 새로 설립될 포스코는 포스코홀딩스가 지분 100%를 갖는다. 자산총액은 39조111억원이다. 포스코는 철강 생산 및 판매에 대한 일체의 사업을 영위하며 기존 사명을 그대로 유지한다. 포스코홀딩스는 향후 포스코가 수소 환원제철로 전환할 수 있도록 투자할 계획이다. '철강업 디스카운트' 해소...미래사업 기업가치 반영될까? 포스코그룹이 지주사로 전환한 가장 큰 이유는 '철강업 디스카운트'이다. 주주들의 투자가 △전기차 △배터리 △바이오 △메타버스 등 정보기술(IT)과 바이오, 모빌리티 등에 집중되면서 중후장대인 철강사업의 주식은 홀대받고 있다. 포스코를 비롯한 중후장대 회사의 주가순자산비율(PBR)은 매우 낮게 평가된 상황이다. 지난해 9월 기준 포스코의 PBR은 0.51배, 지난해 연말 예상 PBR은 0.46배이다. PBR이 1미만일 경우 주주의 초과이익이 낮으며, 성장 가능성이 낮다는 의미이다.포스코는 지난해 분기마다 조 단위 수익을 냈지만, 주가에는 반영이 안 됐다. 앞으로도 철강회사의 정체성을 유지하는 이상 주식시장에서 저평가는 피하기 어렵다는 관측이 대다수였다. 이 때문에 사업회사인 포스코를 쪼개 지주사 체제로 전환했다.관건은 포스코홀딩스가 주식시장에서 적정한 평가를 받을 수 있느냐다. 포스코는 지난해 포스코리튬솔루션과 포스코HY클린메탈 등을 신규 회사를 설립했다. 포스코그룹의 배터리 소재 사업이 글로벌 수준으로 도약하는데 있어 필요한 회사이다. 앞으로 수소사업 등을 추진할 신규 회사들이 설립된다. 대부분 비상장사 형태로 유지되면, 이들 회사의 기업가치는 지주회사인 포스코홀딩스에 반영될 전망이다.  다만 양극재 및 음극재 사업은 포스코케미칼에 속해 있으며, 이미 상장회사이다. 포스코인터내셔널과 포스코건설 또한 상장회사이다. 지주사와 자회사 모두 상장됐을 경우 '지주사 저평가'가 발생하는 게 일반적이다. 포스코그룹이 정한 7대 사업 중 비상장 형태인 사업은 리튬 및 니켈 사업밖에 없다. 이 때문에 포스코그룹이 기대만큼 기업가치를 적절하게 평가받을 수 있을지 의문이다.결국 포스코그룹이 정한 7대 사업 중 수소사업과 리튬사업, 친환경 에너지 사업이 빠르게 성장해야 포스코홀딩스의 기업가치가 높아질 수 있는 셈이다. 업계 관계자는 "많은 중후장대 회사들이 주식시장에서 저평가를 극복하기 위해 지배구조 개편을 추진 중"이라며 "물적분할 후 설립할 지주사가 주식시장에서 기업가치를 제대로 평가받을 수 없다면 지배구조 개편은 무용지물"이라고 강조했다.한편 포스코는 이날 2021년 연간실적을 발표했다. 연결 기준 매출은 76조3320억원, 영업이익은 9조3280억원(순이익 7조1960억원)을 기록했다. 별도 기준 매출은 39조9200억원, 영업이익은 6조6500억원(순이익 5조1810억원)이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷마블 NTP]③실세는 '오버프라임'…넷마블 효자될까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280137</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280137</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 06:18:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블이 NTP를 통해 신작 라인업 20종을 공개하자 메타버스 플랫폼으로 거듭난 '모두의 마블: 메타월드'에 많은 관심이 쏠렸다. '모두의 마블: 메타월드'가 "실제 도시 기반의 메타월드에서 부지를 매입해 건물을 올리고 NFT화된 부동산을 거래하는 투자 게임"이라고 소개되면서 '플레이 투 언'(P2E) 비즈니스 모델 적용 여부에 이목이 집중된 것. 국내에서는 관련 기능이 제외될 것으로 알려졌지만 P2E와 메타노믹스(메타버스 경제) 구현이 가능한 콘텐츠로 알려지며 단숨에 기대작으로 언급되고 있다. 그러나 현실적으로 '모두의 마블: 메타버스'가 단기적 내 넷마블의 가치 제고에 영향을 줄 타이틀은 아니다. 지난 27일 열린 제5회 NTP에서 방준혁 넷마블 의장은 "블록체인 게임 중 가장 먼저 출시되는 것은 3월 예정하고 있는 A3: 스틸 얼라이브 글로벌 버전"이라며 "골든브로스, 제2의 나라 글로벌, 몬스터길들이기: 아레나, 모두의 마블: 메타버스, 챔피언스 어센션 등이 순차적으로 서비스될 예정"이라고 밝혔다.   이를 유추해보면 넷마블의 첫 P2E 게임은 A3: 스틸 얼라이브 글로벌 버전이 될 가능성이 높다. A3: 스틸 얼라이브는 지난 2020년 3월 출시 후 서비스를 이어가고 있는 만큼, 이미 완성된 게임에 블록체인 기술을 더하는 형태가 될 것으로 보인다. 권민관 넷마블엔투·넷마블앤파크 대표는 "A3: 스틸얼라이브 글로벌의 경우 준비가 빨랐던 것도 있고, 론칭한 지 얼마되지 않은 만큼 좋은 게임성을 갖고 블록체인 관련 서비스를 진행할 것으로 판단했다"며 "분쟁 요소가 강해 승리자가 재화를 가져가는 구조가 대표적 예시인데, 블록체인과 연계되면 게임 재미가 강화되고 관련 생태계에도 많은 도움이 될 것으로 본다"고 설명했다. 다만 P2E 게임의 경우 규제상 국내 서비스가 어려운 만큼, 빠르게 수익을 내거나 영향력을 확대할 가능성은 낮아보인다. 모두의 마블: 메타월드가 연내 출시되더라도 골든브로스, 제2의 나라 글로벌, 몬스터길들이기: 아레나보다 늦게 서비스될 수 있다. 오히려 업계에서는 넷마블에프앤씨가 준비하고 있는 '오버프라임'(OVERPRIME)이 글로벌 시장 확대에 기여할 것으로 보고 있다. 출시 시기와 글로벌 시장 영향력 등을 고려했을 때 가장 빠르게 안착할 수 있다는 이유에서다. '오버프라임'이 뭐길래? '오버프라임'은 지난해 넷마블에프앤씨가 투자한 개발 조직 '팀 소울이브'가 주도하는 프로젝트다. 앞서 지난해 1월 넷마블에프엔씨는 팀 소울이브 개발 조직을 영입하면서 그들이 개발한 '오버프라임'까지 확보하게 됐다. 현재 공개된 오버프라임은 완성도 면에서도 검증된 타이틀로 알려졌다. 이는 '오버프라임'이 지난 2018년 4월 서비스를 종료한 에픽게임즈의 '파라곤'에서 비롯됐기 때문이다. '파라곤'은 2016년 에픽게임즈가 야심차게 선보인 실시간 전략 슈터 게임으로 당시 고퀄리티의 그래픽을 가미해 빠르게 입소문을 탔다.   언리얼 엔진을 통해 게임 엔진에 일가견이 있었던 에픽게임즈의 노하우가 고스란히 반영됐다고 할 만큼 화려한 비주얼을 자랑하며 유저들을 모았던 파라곤이었지만 오픈베타 2년 만에 서비스를 종료한 비운의 게임으로 남았다. 당시 에픽게임즈가 '포트나이트'로 한창 주가를 올리고 있던터라 대형 프로젝트인 '파라곤'의 완성도를 높이기에는 어려움이 있었던 것이 결정적인 배경으로 꼽힌다. 에픽게임즈는 '파라곤' 오픈 베타 서비스를 끝내는 대신 약 200억원에 달하는 게임 에셋을 무료로 공개했다. 당시 파라곤을 접했거나 관심이 있던 개발자들은 에픽게임즈가 공개한 게임 리소스를 활용하기 시작했고 관련 프로젝트 중 하나가 '오버프라임'이었다. 오버프라임은 파라곤 기반 게임을 만드는 조직 가운데 한국팀이 만든 '프라임 X 프로젝트'가 '오버스로우'를 개발한 1인 개발자 '로켓매니아'를 영입해 시작한 게임이다. 오버프라임은 '팀 소울이브'로 뭉친 개발 조직에 의해 서버를 오픈하며 유저들을 끌어모으기 시작했다. 파라곤을 잊지 못하는 해외 유저들 사이에서 오버프라임이 입소문을 타며 꾸준히 유저층이 모여들기 시작했지만 문제는 운영이었다. 개발 조직이 워낙 소규모인데다, 팀원들의 이탈까지 이어지며 신속한 대응이 어려웠기 때문이다. 실제로 팀 소울이브는 1.0.7버전 패치 이후 데모 시즌을 종료할 계획이었으나 유저들의 성원이 이어지자 매치메이킹 서버를 열어두고 개발을 이어가기로 결정했다. 이런 상황에서 넷마블에프앤씨가 팀 소울이브에게 손을 뻗었고, 오버프라임 프로젝트의 개발은 탄력을 받게 된다.   주목해야 할 점은 '글로벌'과 '연계성'이다. 팀 소울이브가 넷마블에프엔씨로 흡수되기 전까지 오버프라임은 해외에서도 인지도 있는 게임으로 입소문을 탔다. 영웅을 선택해 상대 적진을 파괴하면 승리하는 게임으로 유저간 대결(PvP)를 기본으로 하는 데다 언리얼 엔진 DNA가 적용된 고품질 게임 그래픽이 게임을 한층 역동적으로 연출한다. 역할은 캐리, 미드 레이너, 오프 레이너, 정글, 서포터 등 5개로 나뉘며 상대 적진을 파괴하면 승리하는 게임성과 3D 슈팅 게임으로 전개되는 방식이 더해져 절묘한 조화를 이룬다. 에픽게임즈의 단점이었던 느린 게임 속도도 개선해 더 빠르고 화려한 비주얼을 갖췄다. 특히 넷마블 자회사 가운데 가장 경쟁력 있는 규모로 성장한 넷마블에프앤씨의 서포팅과 콘텐츠 협력도 오버프라임이 돋보일 수 있는 요소다. 실제로 NTP 당시 방준혁 의장은 메타버스에 대해 설명하면서 메타휴먼인 '제나'를 공개한 바 있다. '제나'가 '오버프라임'의 오리지널 캐릭터로 등장한다고 밝혔는데, 이 대목에서 추후 오버프라임에 업데이트될 일부 영웅들이 메타휴먼으로 채워질 가능성을 유추할 수 있다.e스포츠도 주목할 만한 관전 포인트다. LoL은 e스포츠를 통해 전 세계인이 플레이하며 즐기는 글로벌 게임으로 성장했다. 오버프라임도 현재 글로벌 e스포츠를 계획하고 있는 것으로 알려졌다. 5개의 포지션, 적진과 아군의 진지 사수, 캐릭터를 성장시키며 상대방과 싸우는 PvP 요소로 구성된 만큼 팀 단위 플레이가 필요한 e스포츠에 특화된 콘텐츠를 표방하고 있다.  스팀 얼리액세스와 콘솔 플랫폼 버전 출시도 글로벌 시장을 공략하는 지름길이 될 수 있다. 서우원 넷마블에프앤씨 대표는 "오버프라임은 글로벌 규모의 e스포츠 대회를 개최할 예정"이라며 "콘솔과 스팀 얼리액세스를 통해 PC와 콘솔 플랫폼에 진출할 계획이며 현재 콘솔 플랫폼 파트너와 지속적으로 논의하고 있다"고 말했다.넷마블 내부에서도 오버프라임을 연내 출시하는 방향을 검토중인 것으로 알려졌다. 권영식 넷마블 대표는 NTP 현장에서 "넷마블 프로야구 2022, 세븐나이츠 레볼루션, 오버프라임 등이 연내 론칭될 가능성이 있다"고 언급했다. 한편 오버프라임은 지난 23일까지 클로즈 베타 테스트(CBT)를 진행한 바 있다. 넷마블은 연내 오버프라임의 얼리액세스 버전을 선보일 예정이며 PC 버전 출시 이후 콘솔 버전도 제공한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[중대재해법 속 KT 안전보건 책임질 박종욱 대표는 누구?…그룹 '전략통']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280070</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280070</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 05:13:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT의 안전보건을 책임지며 구현모 대표와 회사를 함께 이끌게 된 박종욱 경영기획부문장 사장은 그룹내 '전략통'으로 꼽힌다. 회사가 그룹 내 사정에 정통한 박 대표에게 안전보건 분야 대표 자리를 맡긴 것은 사고를 예방하고 보다 안전한 근무환경을 구축하고자 하는 의지로 풀이된다.KT는 지난 27일 공시를 통해 안전보건 분야의 독립적이고 전문화된 경영체계를 마련하기 위해 안전보건 업무를 총괄하는 대표이사를 추가했다. 이로써 KT는 구현모 단독대표 체제에서 구현모·박종욱 각자 대표 체제로 전환됐다. 박 대표는 안전보건 분야에 대해서는 별도로 인사권과 예산집행권을 독자적으로 수행할 수 있는 권한을 부여받았다. KT는 안전보건 분야 담당 임원을 두는 다른 기업들과 달리 안전보건 담당 대표이사를 선임하면서 박 대표에게 보다 힘을 실어줬다. 기업들은 지난 27일부터 중대재해처벌법이 시행되면서 사고가 나지 않도록 보다 안전보건 분야에 주의를 기울여야 하는 상황이 됐다. 중대재해처벌법은 노동자가 숨지는 등의 중대재해가 발생하면 사고를 예방히기 위한 의무를 다하지 않은 사업주와 경영책임자 등을 처벌할 수 있도록 한 것이 골자다.박 대표는 그간 회사의 주요 전략을 마련하는 역할을 주로 맡았다. 그는 2014년 IT부문 IT전략본부장을 맡은 이후 2015년부터 경영기획부문 전략기획실에 몸담으며 전무와 부사장을 거쳐 사장까지 승진했다. 오랜 기간 전략을 마련하는 역할을 맡으며 회사의 주요 부문의 특징을 잘 파악하고 있어 안전보건 분야도 맡게 된 것으로 분석된다. 그는 안전보건 분야와 함께 기존 경영기획부문장의 역할도 함께 수행한다. KT는 사내이사 3인 중에서도 박 대표가 안전보건 분야를 맡을 최적의 인물로 판단했다. KT의 사내이사는 구 대표와 박 대표, 강국현 커스터머부문장 사장 등 3인으로 구성돼있다. 구 대표는 현재 최고경영자(CEO)로서 디지털 플랫폼 기업으로의 전환을 이끌고 있고 강 사장은 일반 개인고객을 대상으로 한 유·무선 서비스를 총괄하고 있다. KT의 무선통신을 비롯해 IPTV '올레tv', 온라인동영상서비스(OTT) '시즌', 기가인터넷, 가상현실(VR) 등의 사업을 맡고 있다.박 대표의 임기는 27일부터 올해 정기주주총회일까지로 공시가 됐지만 주주총회 이후 임기는 연장될 전망이다. 정관에 따라 이사회에서 사내이사 중 대표이사가 추천하는 1인을 대표이사로 추가할 권한이 있기 때문에 이번 대표 선임이 이뤄졌다. 하지만 박 대표의 임기를 연장하기 위해서는 주주총회의 승인이 필요하다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[투자 늘리는 SK하이닉스, 어느 때보다 중요해진 ‘원가 관리’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280060</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280060</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 04:19:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 최대 매출을 기록한 SK하이닉스가 올해 투자 규모를 늘리겠다고 밝혔다. SK하이닉스는 올해 용인 부지 매입 등에 투입되는 비용을 고려하면 인프라 투자 규모가 커질 것이라 내다봤다. 일각에선 재무 부담을 우려하는 가운데, 원가 관리를 통한 수익성 유지가 어느 때보다 중요해졌다는 평가가 나온다.  SK하이닉스는 28일 실적 발표 컨퍼런스콜을 진행했다. 지난해 4분기 매출은 12조3766억원, 영업이익은 4조2195억원을 기록했다. 연간 매출은 42조9978억원, 영업이익은 12조4103억원으로 나타났다. 창사 이후 최대 매출이다.  SK하이닉스는 올해 투자 방침도 밝혔다. SK하이닉스는 “올해 투자 규모는 작년 대비 증가할 것으로 보인다. 주로 용인 부지 매입, 미국 R&amp;D센터 건립 등 미래 성장을 위한 건설 및 인프라 부문이 늘어날 것”이라고 설명했다. 지난해 투자 규모는 13조4000억원이라고 덧붙였다.구체적인 투자 규모는 공개하지 않았다. 앞서 SK하이닉스는 10년간 용인에 약 120조원 이상을 투자해 반도체 상생 클러스터를 구축하겠다고 밝힌 바 있다. 또 미국 R&amp;D센터 건립의 경우 인텔 낸드 사업부 인수와 관련있는 것으로 보인다. SK하이닉스는 이날  D램 생산라인을 운영하는 중국 우시 현지 법인에 3년간 2조3940억원을 출자한다는 내용도 공시했다. 장비 투자 규모도 지난해 수준을 유지하겠다고 말했다. SK하이닉스는 “장비 투자 규모는 작년과 비슷한 수준을 계획하고 있다. 연간 감가상각비를 하회하는 규모일 것”이라며 “장비를 납품 받는 리드타임(계약 체결일과 물량 납기일 사이 간격)이 길어지고 있어 장비 입고 계획에 차질이 생길 가능성도 있다. 해결할 수 있는 여러 방안들을 검토하고 있다”고 전했다.일각에선 재무 부담을 우려한다. 인텔 낸드 사업부 인수·합병(M&amp;A) 등에 투입된 비용을 고려하면 수익성 둔화 시 투자 확대 추세가 재무에 부정적 영향을 미칠까 걱정된다는 것이다. 이날 컨퍼런스콜에서도 관련 내용이 언급됐다.  절대적인 투자 규모 확대를 걱정하는 투자자가 있다며 원가 관리 방침 등을 묻는 애널리스트의 질문에 SK하이닉스는 “카펙스(CAPEX·설비 투자)를 통한 캐파(생산능력) 확대 등을 통해 시장 수요를 맞춰 왔다”고 말했다. 그러면서 “D램과 낸드 모두 기술 수준이 높아지면서 2010년대 초중반과 달리 기술력을 통한 원가 절감은 어려운 상황이다. 그럼에도 최근 원가 절감률을 보면 증가하고 있는데, 팹(공장)이나 비즈니스에서 비효율성을 제거하는 방식으로 자산을 효율적으로 쓰는 것에 집중한 결과다. 앞으로도 2010년대 초반 원가 절감 수준과 비슷하게 맞춰가려고 노력하고 있다”고 설명했다.실제 SK하이닉스 분기별 매출, 매출원가 추이를 보면 매출 상승세가 이어지고 있음에도 매출원가는 일정 수준으로 유지되고 있다. 매출원가는 판매된 상품, 제품의 생산원가 혹은 구입원가를 의미한다. 컨퍼런스콜에서 언급된 D램과 낸드의 제조 원가도 여기에 포함된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK이노, 배터리 사업 사상 첫 분기 매출 1조 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280052</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280052</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 03:14:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK이노베이션이 지난해 4분기 배터리 사업에서 처음으로 분기 매출 1조원을 넘긴 것으로 나타났다. 중국 배터리 공장 양산 개시 효과로 판매량과 가동률이 모두 오른 덕분이다. SK이노베이션은 올해 배터리 매출이 약 6조원 중반 정도로 예상된다고 밝혔다. 28일 SK이노베이션이 공개한 2021년 실적 IR자료에 따르면 지난해 4분기 배터리 사업 매출액은 1조665억원으로 집계됐다. 분기 매출 1조원이 넘은 것은 SK이노베이션이 배터리 사업에 진출한 후 처음으로 전년 동기와 비교해 2배 넘게 매출이 늘었다. 연간 매출은 3조398억원으로 2020년도 1조6102억원 대비 약 90% 증가했다. 배터리사업 관계자는 “올해 1분기 미국 1공장 및 헝가리 2공장이 상업 가동을 시작하면 포드, 폭스바겐 등 고객사 판매물량이 대폭 증가할 예정”이라고 설명했다. 올해 연간 매출액도 6조원대를 달성할 것으로 예상했다. 다만 손실 규모는 더욱 커졌다. 지난해 4분기 영업손실 규모는 3098억원으로 직전분기 987억원 대비 3배 넘게 확대됐다. 연간으로 따지면 6831억원에 달한다.SK이노베이션은 이에 대해 “양산을 앞둔 글로벌 공장 초기 가동 고정비, 연구개발비 등 판관비 증가, 일회성 비용 등의 영향으로 영업손실 폭이 커졌다”고 설명했다.배터리사업 글로벌 배터리 생산능력은 기존 40GWh에서 올해 말 77GWh까지 대폭 상향될 예정이다. 올해 상업 가동을 시작하는 미국 9.8GWh, 헝가리 10GWh 공장에 더해 지난해 초 착공한 중국 옌청 2공장을 더한 효과다.궁극적으로는 2023년까지 88GWh, 2025년까지 220GWh 이상의 글로벌 배터리 생산능력을 확보할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스, ‘배당 정책’ 강화...필요 시 자사주 매입 검토]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280032</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 02:34:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 창사 이후 최대 매출을 기록한 SK하이닉스가 ‘주주가치 제고’를 올해 키워드로 제시했다. 새로운 배당 정책도 내놓았다. 고정배당금을 기존보다 확대하고 분기 배당을 실시한다. 상황에 따라 자사주 매입도 검토하겠다고 밝혔다.SK하이닉스는 28일 실적 발표 컨퍼런스콜을 진행했다. 지난해 4분기 매출은 12조3766억원, 영업이익은 4조2195억원을 기록했다. 연간 매출은 42조9978억원, 영업이익은 12조4103억원으로 나타났다. 창사 이후 최대 매출이다.이날 컨퍼런스콜에서 실적만큼 눈에 띈 건 배당 정책이다. SK하이닉스는 주주가치를 높이겠다며 올해부터 2024년까지 적용될 새로운 배당 정책을 제시했다.고정배당금은 20% 상향된다. 기존 주당 1000원에서 주당 1200원으로 높인다. 연간 잉여현금흐름(Free Cash Flow) 실적의 5%를 추가배당금으로 지급하는 기존 정책은 유지한다. 단 연간 잉여현금흐름이 마이너스(-)일 경우에는 고정배당금만 지급한다.  잉여현금흐름은 영업현금흐름에서 유형자산 취득 금액을 뺀 수치다. 쉽게 말해 자산 유지·확장 비용을 쓴 뒤에도 기업이 갖고 있는 여유 자금을 의미한다. SK하이닉스 IR자료에 따르면 지난해 잉여현금흐름은 7조3100억원이다.  올해부터 분기 배당도 실시한다. SK하이닉스는 고정배당금을 4개 분기로 균등하게 배분해 지급할 계획이다. 추가배당금은 연간 실적이 확정된 이후 마지막 분기 배당 시 합산해 지급할 예정이다. SK하이닉스는 정기주주총회를 거쳐 올해 1분기부터 분기 배당을 시행할 것이라고 전했다. SK하이닉스는 배당 등 주주환원에 3년 간 발생한 누적 잉여현금흐름 50%를 주주환원 재원으로 활용할 계획이다. 만약 3년 동안 지급된 누적 배당금이 누적 잉여현금흐름의 50% 수준에 미달할 경우 추가 환원 방안도 고려할 방침이다. 단 2025년에 예산을 한 번에 집행할 경우 발생할 재무 부담을 우려해 분산해서 환원할 수 있는 방안을 고민 중이라고 덧붙였다. 주주가치 제고를 위해 상황에 따라 자사주 매입도 검토할 수 있다고 밝혔다. 이날 컨퍼런스콜에서 SK하이닉스는 “상황에 따라서는 자사주 매입도 추가 검토해 주주가치 제고를 실행하고자 한다”고 설명했다.  최근 SK하이닉스 수익성 지표는 예년보다 높은 수준을 유지하고 있다. 지난해 4분기 영업이익률은 34%로 전년 대비 22%포인트 개선됐다. 매출 총이익률도 49%로 전년 대비 18%포인트 증가했다.영업 과정에서 순유입되는 현금도 전년 대비 늘었다. 지난해 4분기 영업활동 현금흐름은 5조9070억원으로 전년 대비 2조원 이상 증가했다. 4분기 말 보유 중인 현금성자산(단기금융상품 포함)은 8조6700억원으로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 ‘SNS 사기’ 피해자 9만5000명…피해액 8000억원 넘어]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280026</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 01:58:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 미국에서 소셜미디어(SNS)를 이용한 사기 범죄로 인해 9만5000명 가량의 피해자가 약 7억7000달러(약 8435억원)의 피해를 입은 것으로 나타났다. 28일(현지시간) IT매체 &lt;엔가젯&gt;은 미 연방거래위원회(FTC)의 보고서를 인용해 이 같이 보도했다. SNS 사기 피해액은 2021년에 보고된 전체 사기 피해액의 약 25%를 차지했다. 2020년 사기 피해액 2억5800만달러(3109억원)에서 규모가 두 배 이상 늘어났다. 보고서에 따르면 지난 5년 동안 미국 내 SNS 사기 건수는 급격히 증가했다. 특히 가상자산 투자 관련 사기가 급증해 지난해에 2억8500달러(약 2410억원)의 피해로 이어졌다고 밝혔다. SNS에서 연애 등을 미끼로 돈을 가로채는 ‘로맨스 스캠’도 최근 급격히 늘어났다고 지적했다. 또 SNS 광고를 통해 구매한 상품을 배송받지 못하는 식의 온라인 쇼핑 사기도 흔하게 발생했다.보고서는 SNS기업 중 유일하게 페이스북과 인스타그램을 언급했다. 지난해 두 플랫폼에서 로맨스 스캠의 3분의 1 가량이 이뤄졌으며 약 90%의 온라인 쇼핑 관련 사기 범죄가 발생했다고 밝혔다.페이스북과 인스타그램을 운영하는 메타는 성명서를 통해 자사가 사기와 소비자에게 피해를 입히는 행위에 대처하기 위해 막대한 자원을 투자하고 있다고 설명했다. 그 밖에도 계정·페이지·광고를 중단하거나 삭제하고 그 이상의 조치도 취한다고 전했다. 또 필요시 사기 행위에 대해 법적 조치를 취하고 이용자들에게도 이와 같은 행위를 신고하도록 권장한다고 강조했다. 한편 사기 범죄자들이 광고주들이 맞춤형 광고에 이용하는 툴을 사용해 SNS 유저들의 나이·관심사·과거 구매 내역 등을 바탕으로 허위 광고를 만든다는 점을 언급하며 소비자들에게 특히 맞춤형 광고를 피할 것을 권고했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280015.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘우주쓰레기’ 스페이스X 로켓, 3월에 달과 충돌한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280015</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:51:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[7년 전 발사 후 우주를 떠돌던 일론 머스크의 스페이스X 로켓이 3월에 달과 충돌할 것으로 보인다. 27일(현지시간) IT매체 &lt;더버지&gt; 등 주요 외신은 2015년 2월 스페이스X가 발사한 팰컨9 로켓이 3월 4일 달과 충돌할 것이라고 전했다. 이 로켓은 미 국립해양대기청(NOAA)의 우주 기후 관측 위성을 싣고 발사됐다. 이 위성은 지구에서 약 160만km 떨어진 궤도에 진입해 태양으로부터 오는 태양풍을 관찰하고 있다. 팰컨9의 상단부는 보통 임무 수행 후 다시 지구 대기로 떨어지도록 설계돼 있다. 하지만 우주 기후 관측 위성을 싣고 발사된 로켓은 워낙 먼 궤도에 위성을 진입시켜야 했고, 높은 고도에서 위성을 분리한 탓에 연료 부족으로 지구 대기권으로 재진입하지 못했다. 천문학 소프트웨어 제작사인 ‘플루토 프로젝트’를 이끄는 천문학자 빌 그레이는 팰컨9이 오는 3월4일 오전 7시25분경(미 동부시간) 2.58 km/s의 속도로 달의 뒷면과 충돌할 것이라고 예측했다. 그레이는 이 로켓의 행방을 발사 후부터 꾸준히 추적해왔다. 그는 팰컨9이 약 4톤의 무게가 나가는 점을 감안할 때 충돌로 인해 달에 최소 20미터 지름의 분화구가 생길 것으로 예상했다. 이번 충돌은 달의 뒷면에서 발생해 지구에서는 관측할 수 없다. 예측한 대로 충돌이 발생한다면 우주쓰레기가 달과 의도치 않게 충돌하는 최초의 사례가 된다. 과거에도 로켓이 달에 충돌한 경우가 있었지만 모두 계획된 충돌이었다. 미 항공우주국(NASA)는 달 남극에 얼음이 있는지 확인하기 위해 2009년에 의도적으로 로켓을 달에 충돌시켰다. 그레이는 이번 충돌이 지구에는 영향을 미치지 않을 것으로 보이지만 앞으로 더 많은 우주쓰레기가 지구 궤도에 남겨져 이와 같은 충돌이 추가적으로 발생할 수도 있다고 경고했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데렌탈, 전기차 4100억원어치 구매계획...LG엔솔과 서비스도 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280007</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:51:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[렌터카 시장에서도 친환경차 수요가 늘어나며 롯데렌탈이 전기차 서비스 강화에 주력하고 있다. 최근 공모채 발행으로 조달한 자금을 친환경차 구매에 사용하겠다고 밝힌 데 이어 국내 대표 전기차 배터리 업체 LG에너지솔루션과 협업 계획도 내놨다. 28일 롯데렌탈은 LG에너지솔루션과의 업무협약(MOU)을 통해 2023년 내 최소 4000대 이상의 보유 전기차를 대상으로 배터리 상시 진단 관련 테스트를 진행한다고 밝혔다. 장기적으로는 전기차 배터리 분리 렌탈사업 및 ESS향 배터리 렌탈 사업 추진 등을 검토하고 있다.오는 3월부터는 파일럿 테스트를 진행할 예정이다. 차량 단말기를 기반으로 배터리 데이터 수집 및 진단 서비스를 제공하는 테스트로, 배터리 진단을 위한 데이터 공유 시스템을 구축한다는 계획이다.또 전기차 긴급 충전을 위한 충전차량도 개발한다. 전기차가 방전됐을 상황에 대비한 서비스로 35km를 주행할 수 있도록 방문 충전해주는 상품이다.롯데렌탈은 전기차 서비스 확대에 발맞춰 전기차를 대량 구매할 계획이다. 지난 26일 공시된 투자설명서에 따르면 롯데렌탈은 녹색채권 발행을 통해 총 4100억원을 조달했다.  사채 발행으로 조달한 자금 모두를 전기차, 하이브리드차, 수소차 등 친환경차 구매에 모두 사용될 예정이며, 자금사용 예정일은 올 연말까지로 설정됐다. 롯데렌탈은 친환경차 구매를 통해 온실가스 배출 저감 효과를 기대한다고 밝혔다. 김현수 롯데렌탈 대표이사 사장은 "LG에너지솔루션과의 협약을 통해 전기차 보급 확대에 따른 서비스의 차별화를 확보하겠다"며 "전기차 특성에 맞는 오토케어 정비 서비스뿐만 아니라, 장기적으로는 전기차 및 ESS향 배터리 렌탈 사업등을 통해 전기차 선순환 생태계를 구축하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 마스크 쓰고도 ‘아이폰 잠금해제’ 기능 추가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280005</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:51:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 마스크를 낀 채 아이폰 잠금을 해제하는 기능을 추가했다.  27일(현지시간) IT 매체 &lt;맥루머스&gt;는 애플이 마스크를 낀 얼굴을 인식해 스마트폰의 잠금을 해제할 수 있도록 ‘페이스(Face) ID’ 기능을 업데이트했다고 전했다. 이 기능은 개발자들을 대상으로 사전 배포한 iOS 15.4 베타 버전에 추가됐다. 애플은 업그레이드된 페이스 ID 기능도 얼굴 전체가 드러난 상태에서 사용할 때 가장 정확하지만 마스크를 쓰고 사용할 경우에는 눈 주변의 특징을 포착해 얼굴을 인식한다고 설명했다. 또 안경을 착용하는 사용자들도 마스크를 쓴 채 페이스 ID를 이용할 수 있지만 화면을 주시해야 한다. 다만 선글라스 착용시에는 얼굴 인식이 불가능하다. 이 기능은 사용자가 수동으로 설정해야 한다. 설정 앱에서 ‘Face ID 및 암호’를 누르고 ‘마스크와 함께 Face ID 사용하기’(Use FaceID with a mask option) 옵션을 선택하면 된다. 해당 기능은 아이폰12와 아이폰13에서만 사용할 수 있다. 일반 사용자들은 해당 기능을 이용하기 위해서는 iOS 15.4가 정식 배포 될때까지 기다려야 할 것으로 보인다. 코로나19 대유행이 시작된 후 아이폰 사용자들은 스마트폰 잠금을 풀기 번거롭다며 불만을 제기했지만 애플은 별다른 조치를 취하지 않았다. 지난해 마스크를 낀 상태에서 페이스 ID를 이용하는 기능을 처음으로 선보였지만 아이폰과 연결된 애플 워치를 사용해 사용자의 신원을 확인하고 스마트폰의 잠금이 해제되는 방식이었다. 이 밖에도 15.4 베타 버전에는 ‘아이클라우드 키체인’을 통해 보관하는 비밀번호와 관련된 메모를 첨부하는 기능이 추가됐다. 또 아이폰 ‘노트’와 ‘미리 알림 앱’ 사용 시 카메라를 이용해 사물의 텍스트를 복사하는 기능과 37개의 새로운 이모티콘이 추가됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK케미칼, AI로 신약 발굴 ‘5년→1년’…개방형 전략 효과 입증]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270218</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270218</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 15:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK케미칼이 인공지능(AI) 기술을 활용한 신약 발굴 영역에서 성과를 냈다. 개방형 혁신(오픈 이노베이션·Open Innovation) 전략을 주요 경영 방침으로 추진한 데 따른 결과다.27일 SK케미칼에 따르면 회사는 닥터노아바이오텍(닥터노아)과 AI 기반 신약 발굴 플랫폼을 활용해 찾은 비알코올성지방간염과 특발성폐섬유증 치료 후보물질에 대한 특허를 출원했다.제약·바이오업계에선 통상적으로 신약 후보 물질을 찾는 데 약 5년이 소요되는 것으로 본다. 이 과정에서 드는 비용은 8000억원 남짓이다. 이렇게 찾은 신약 후보물질이 상용화될 확률은 10% 안팎에 그친다. AI 알고리즘은 신약 후보 물질 발굴 및 검증 과정을 대폭 줄이는 것은 물론 성공 확률도 높일 수 있는 기술로 각광을 받고 있다.실제로 SK케미칼과 닥터노아가 협업을 시작한 기간은 1년2개월에 불과하다. 회사는 “AI 기술의 신약 개발 기간 단축 효과가 입증된 셈”이라고 강조했다. 양사의 공동연구에서 핵심 플랫폼으로 닥터노아의 ‘아크(ARK)’가 사용됐다. 연구진은 이 플랫폼을 통해 후보물질 탐색과 검증 단계를 거쳐 비알코올성지방간 2종, 특발성폐섬유증에 1종의 복합신약 후보물질을 도출했다.SK케미칼은 이 같은 AI 신약 발굴 기술에 일찍부터 관심을 가져왔다. 개방형 혁신 전략을 주요 경영 방침으로 삼고 외부 기술의 도입을 적극 추진해왔다. 개방형 혁신은 기업이 필요로 하는 기술과 아이디어를 외부에서 조달하면서, 내부 자원을 외부와 공유하면서 새로운 제품이나 서비스를 만들어내는 전략을 말한다. 제약·바이오업계는 신약 발굴 과정에서 사전에 정보 유출될 경우 피해가 막심해 폐쇄적인 연구개발(R&amp;D) 기조를 유지해왔다. 그러나 SK케미칼은 이를 과감히 탈피해 새로운 가치를 창출하는 데 성공했다.SK케미칼은 닥터노와 외에도 다양한 기업과 협업 관계를 구축하고 있다. 2019년 스탠다임과 공동 연구를 시작으로 디어젠·심플렉스 등 다수의 AI 관련 기업과 공동연구를 진행 중이다. 최근에는 기존 임시 조직 형태로 운영하던 ‘오픈 R&amp;D 태스크포스(TF)’를 정규 조직으로 개편하기도 했다. 기존 TF를 ‘오픈이노베이션팀’으로 확대해 미래 지향적 R&amp;D 혁신을 강화하겠단 포부다. △신약개발 △AI △투자·파트너링 등 3가지 파트에서 전담 인력이 상시 업무를 수행하며 신성장 동력을 마련할 계획이다. 회사 괸계자는 “국내 제약사 중 가장 활발한 오픈 이노베이션 전략을 펼치고 있다”고 강조했다.이 중 이번에 성과를 올린 닥터노아는 복합신약 분야에 특화된 경쟁력을 보유하고 있는 기업으로 평가받고 있다. △문헌 정보 △유전체 정보 △구조 정보 등을 통합 분석해 치료제를 개발하는 AI 플랫폼 아크를 자체 개발했기 때문이다.아크는 복수의 기존 약물을 조합하는 통상적인 복합제 개발 방식은 물론 ‘신약 재창출 기법’도 적용된 플랫폼이다. 이를 통해 이미 개발된 약물을 복합해 기존에 허가받지 않았던 전혀 새로운 적응증(사용범위)의 신약을 찾아내는 게 가능하다.기존 복합제의 경우 ‘고혈압’과 ‘고지혈증’ 치료제를 복합제 형태로 개발해 두 질환을 모두 지닌 환자에게 처방하는 형태다. 반면 닥터노아는 고혈압, 고지혈증이 아닌 새로운 질환을 적응증으로 탐색하는 식이라 그 가능성이 더욱 크다는 게 회사 측의 설명이다.아크 플랫폼에는 단일 약물에 비해 월등한 시너지 효과를 보이는 새로운 최적의 복합제를 분석하는 콤비넷(CombiNet) 기술과 두 약물 간의 부작용을 예측하는 기술인 콤비리스크(CombiRisk)도 포함돼 있다. SK케미칼은 이 같은 AI 기술을 적용한 연구 방식이 전통적 연구보다 후보물질 도출에 드는 기간과 노력이 절반 가까이 줄어든 것으로 평가했다.이수민 SK케미칼 오픈 이노베이션팀장은 “AI 기술을 통해 치료제 개발의 출발점이 되는 핵심 질병 네트워크를 탐색·학습할 수 있다”며 “복합신약 분야에 특화된 시스템을 통해 약효 면에서 우수함을 나타내는 동시에 부작용을 최소화한 치료제를 빠르게 탐색해낼 수 있었다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[매출 신기록 갈아치운 LG전자, 수익성은 ‘물음표’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270217</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270217</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 11:12:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 2022년 연간 기준 사상 최대 매출을 기록하며 과거에 비해 나아진 성장성을 보였다. 다만 4분기 원가 증가와 물류비 부담 등의 이유로 전사 수익성이 악화돼 이를 개선해야 하는 숙제도 안게 됐다.  LG전자는 27일 공시를 통해 지난해 4분기 실적으로 매출 21조86억원, 영업이익 6777억원, 순이익 213억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출은 20.7% 늘었지만 영업이익은 21.4% 줄었고 순이익은 91.9% 급감했다.분기 기준 사상 첫 매출 20조원을 돌파했고 특히 HE(홈엔터테인먼트)본부에서 역대 분기 최고 매출액을 달성하며 전체 매출을 견인했다. 다만 원자재 가격 상승과 물류비 증가 등 전 사업본부에 비용 요인이 발생하며 영업손익은 역성장했다. 또 GM의 볼트 리콜 관련 충당금이 영업외비용으로 반영되며 순이익도 급감했다.연간 기준으론 매출 74조7216억원, 영업이익 3조8638억원, 순이익 1조4150억원을 기록했다. 올해 초 사업을 접은 MC(모바일) 사업본부의 영업외손실이 1조원 넘게 반영되며 일회성 수익성 악화 요인으로 작용했다. 전년 동기 대비론 매출이 28.7% 늘었지만 영업이익은 1.1% 감소했고 순이익도 31.4% 줄었다.  재무건전성은 개선된 모습이었다. 부채비율이 지난해 3분기 169%에서 4분기 166%로 3%포인트 줄었고 차입금 비율도 같은 기간 56%에서 54%로 2%포인트 낮아졌다. 다만 순손익이 급감한 영향으로 현금과 현금성자산, 리스부채 등을 반영한 순차입금 비율은 소폭 커졌다. 차입금은 지난해 4분기 9조9300억원으로 다시 10조원 아래로 내려왔다.현금흐름은 줄었다. 영업활동 현금흐름이 전기 5681억원에서 4분기 4417억원으로 1200억원 낮아졌고, 여기에 차입금 감소 등의 영향으로 재무활동 현금흐름이 전기 대비 1조2000억원 가량 빠졌다. 기말 현금흐름은 6조515억원으로 전기 대비 5700억원 가량 감소했다.  사업부별로는 가전(H&amp;A)사업본부가 매출 6조5248억원으로 분기 기준 역대 최고 매출을 기록했지만 영업이익은 1571억원으로 전년 동기 대비 44.8% 줄었다. HE본부도 매출 4조9858억원으로 분기 최대치였으나 영업이익은 이 기간 20%가량 역행한 모습을 보였다.전장(VS)본부는 매출(1조6800억원)이 줄고 영업손익(-536억원)도 적자를 유지하며 기대했던 분기 흑자 전환을 미루게 됐다. 특히 LG전자 측은 VS본부의 분기 흑자 전환이 올해 1분기에도 어려울 수 있음을 시사했다. 비즈니스솔루션(BS)본부는 같은 기간 매출이 14% 늘었지만 영업손실은 351억원으로 집계됐다. 영업손익의 경우 전년 동기 대비 적자 전환했고 전기 대비로도 손실액이 200억원 가량 늘어났다.이날 있었던 증권가 대상 컨퍼런스콜(기관투자자 설명회)에선 주로 향후 사업의 불안정성에 대한 질문과 답변이 오갔다. 특히 원재료비 상승과 물류 차질, 반도체 수급 문제 등에 따른 수익성 훼손 우려에 대한 질문이 거의 전 사업본부에 걸쳐 나왔다.LG전자는 이런 우려에 대해 원자재에 대한 통합적 협상력 확보와 공급망관리 최적화(H&amp;A본부), 대체 부품 개발과 소싱 업체 다변화(HE본부), 원자재 가격 상승에 대비한 사전 계약 체결(VS본부) 등을 지금까지의 대응책으로 언급했다.  다만 잠재 리스크에 대한 답변은 다소 원론적이었다. VS본부에서의 차량용 반도체 부족 사태에 따른 수요 부족에 대해선 “(차량용 반도체) 생산 공조를 통해 반도체 부족 문제가 완화 국면에 접어들 것”이라 답하며 구조적 문제에 대한 해결책을 제시하진 못했다.HE본부에서 삼성전자가 OLED(올레드) TV 시장에 진출하고 올레드 수요가 늘 경우 공급은 제한적이라 패널 가격이 오르지 않겠느냐는 질문에 대해서도 “다양한 라인업 확대를 통해 제품 믹스를 개선해 수익성을 확보하는 전략을 구사한다”며 원가 상승에 대한 실질적 해결책은 내놓지 않았다.LG전자는 자사 IR북에서도 2022년 사업 리스크로 글로벌 가전 수요 둔화, 수익성 악화, 차량용 반도체 수급 불균형 등을 거론했다. 지난해 낙관적이었던 상반기에 비해 하반기 수익성이 기대에 못 미친 만큼 LG전자로선 기업가치 제고를 위해 여러 숙제들을 풀어내야 할 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270042.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금융권 '기울어진 운동장론' 힘받자…규제차익 내려놓는 빅테크]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270212</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201270212</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 11:12:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이달 5일부터 시행된 '마이데이터(본인신용정보관리업)' 제도를 놓고서도 은행업권이 빅테크(대형 IT기업)에 비해 규제 차별을 받고 있다는 '기울어진 운동장'론을 이어갔다. 마이데이터 서비스는 현재 금융소비자를 주요 대상으로 하지만 은행보다 IT기업을 통한 가입자가 더 많은 추세다.김광수 은행연합회장은 지난 26일 기자간담회를 열고 "대표적인 기울어진 운동장 규제로는 금융의 비금융 진출이 어려운 점과 마이데이터 제도 하에서의 정보불균형"이라며 "이를 개선해야만 앞으로 공정한 경쟁기반 하에서 은행권도 데이터 경쟁력을 강화할 수 있다"고 말했다.김 회장은 정보불균형의 대표적인 사례로 '적요(摘要)정보(통장에 표시되는 송금인과 수취인 정보)'를 꼽았다. 마이데이터는 고객의 금융·비금융 정보를 한 데 모아 개인화한 서비스를 제공하는 개념이다. 마이데이터 사업자는 자사가 가진 정보를 다른 참여사들에 개방해야 한다.김 회장은 "마이데이터 제도에서 은행은 은행에서 가장 비밀스러운 정보인 적요정보, 말하자면 송금하는 개인적인 동기까지 포함하고 있는 상세한 금융거래정보를 제공해야 한다"며 "빅테크의 상거래 정보는 대분류만을, 그나마도 대부분 '기타'로 처리해서 제공되고 있어서 은행 입장에선 사실상 의미있는 정보를 제대로 제공받지 못하고 있다"고 강조했다.높은 고객 접근성을 무기로 하는 핀테크기업에 '남 좋은 일'만 시키고 있다는 논지다. 배진교 정의당 의원실이 금융위원회에서 제출받은 '마이데이터 서비스 가입자 현황' 자료를 보면 이달 12일 기준 마이데이터 서비스 가입자 총 1084만명 중 핀테크·정보기술(IT)·신용평가(CB) 업권의 마이데이터 가입자가 398만명으로 1위를 기록했다. 카드업권(327만명), 은행·저축은행·상호금융 업권(315만명), 금융투자업권(44만명)이 그 뒤를 이었다.마이데이터뿐 아니라 은행권은 금융당국의 정책에 누적된 불만이 크다. 신용카드와 비슷한 후불소액결제 도입 등 혁신을 명분으로 IT기업에 상당한 수준의 규제 예외를 해줬다는 것이다. 김 회장은 "빅테크는 전자금융법이나 인터넷은행법을 통해서 금융에 이미 진출할 수 있지만, 은행의 비금융 진출은 여전히 극히 제한돼 있다"며 "따라서 빅테크는 금융과 비금융 데이터 모두를 확보하기 쉽지만 반대로 은행은 비금융 데이터 확보가 매우 어려운 상황"이라고 했다.은행들은 빅테크들이 플랫폼과 데이터를 독점할 경우 경쟁에서 도태될 수 있다는 우려를 하고 있다. 금융의 생활서비스 진출이나 데이터 활용을 제약하는 규제의 개선이 이뤄져야 한다는 김 회장의 주장은 이를 방증한다는 분석이다. 국내 5대 금융지주 회장들도 올해 신년사에서 공통적인 위협 요인으로 빅테크를 꼽았다.최근 취임한 금융당국 수장들은 이 같은 금융사들의 주장을 받아들이는 모양새다. 정은보 금융감독원장은 지난 26일 금융지주 임원들과 주요 빅테크 대표가 참석한 '금융플랫폼 간담회'를 열고 "금융회사와 테크기업은 '확대 균형' 체제로 나아가야 한다"며 "이 둘이 동반성장할 수 있는 넓고 평평한 운동장을 만들기 위해 지원을 아끼지 않겠다"고 피력했다.그는 "기업 간 불합리한 규제차익이 발생하지 않도록 공정한 영업환경을 만들겠다"며 "혁신을 이유로 최소한의 금융규제와 감독도 적용받지 않기를 바라서는 안 될 것"이라고 강조했다. 이는 혁신성을 기치로 하는 빅테크를 겨냥한 발언으로 풀이된다. 정 원장은 "금융지주와 빅테크를 막론하고 동일기능·동일규제의 대원칙하에 감독 방향을 설정할 것"이라고도 했다. 동일기능·동일규제는 금융사 기능을 하면 금융사와 동일한 수준으로 규제해야 한다는 뜻이다.이에 앞서 고승범 금융위원장 역시 "금융업에 진출하는 빅테크도 동일기능·동일규제 아래 진출해야 한다"고 강조한 바 있다. 다만 그는 "빅테크와 중소 핀테크와의 문제는 서로 다르다고 본다"며 이원화된 규제를 할 것이라는 입장을 밝혔다. 고 위원장과 정 원장 공통적으로 빅테크를 규제 사정권에 넣겠다고 밝힌 것이다.이런 판세와 맞물려 빅테크들은 규제편차로 인한 이익을 스스로 일정부분 포기하기 시작했다. 곧 있을 대통령선거에 따라 정책적 유동성이 큰 상황이다. 핀테크업계에선 종합지급결제업 등을 새로이 허용하는 전자금융거래법 개정안이 "올 하반기께 다뤄질 것"이라고 내다본다.카카오페이와 네이버파이낸셜은 카드 수수료율을 인하하는 정부 시책에 맞춰 영세 소상공인들과의 상생을 위해 오는 1월 31일부로 수수료를 인하한다고 밝혔다. 이에 따라 카카오페이의 온라인 가맹점들은 규모에 따라 영세 0.3%p, 중소사업자 0.1~0.2%p 인하된 수수료를 적용받게 된다. 네이버파이낸셜을 이용하는 영세 사업자도 주문관리수수료가 2.0%에서 1.8%로, 결제형 수수료는 1.1%에서 0.9%로 낮아진다.카드사는 여신전문금융업법에 따라 3년마다 카드 가맹점 수수료 비용을 분석하고 수수료를 조정받는 반면, 전자금융거래법 규제를 받는 빅테크는 수수료를 자율적으로 정할 수 있다. 이는 빅테크의 대표적인 규제차익으로 언급돼왔다.유력 대선후보들은 금융사와 빅테크 어느 한 쪽의 편을 들고 있진 않다. 이재명 더불어민주당 후보는 기본대출을 포함한 청년기본금융 제도를, 윤석열 국민의힘 후보는 예대금리차(예금금리와 대출금리 간 차이) 투명 공시 제도를 약속했다. 모두 은행에 득이 되는 공약은 아니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/27/blt202201270041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>