<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 30 Aug 2022 08:24:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[BGF 2세 홍정혁, 코프라 가치 어떻게 올릴까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300017</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 08:22:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔지니어링 플라스틱 업체 코프라가 BGF그룹에 인수된 후 빠르게 몸집을 키우고 있다. 코프라는 최근 BGF그룹의 친환경 포장재 업체 BGF에코바이오를 자회사로 만든 데 이어 흡수합병하기로 결정했다. BGF그룹 2세 경영자인 홍정혁 부사장이 코프라를 이끌고 일부 지분을 보유하고 있어 향후 승계 사전작업이 이뤄질지 관심이 모인다.BGF는 지난 29일 코프라가 BGF에코바이오를 흡수합병한다고 공시했다. 합병형태는 소규모 합병으로 신주를 발행하지 않는 무증자 합병으로 이뤄진다. 코프라가 BGF에코바이오 지분 100%를 보유하고 있기 때문에 이번 합병으로 인한 재무변화는 제한적일 것으로 예상된다.BGF는 “각사가 영위하는 사업 부문의 일괄 체계를 구축해 불필요한 자원낭비를 줄이고, 인적, 물적 자원을 효율적으로 활용해 재무구조 및 수익성 개선이 기대된다”고 했다.  코프라, 꾸준한 호실적 코프라는 BGF그룹이 지난해 신성장 동력 확보 차원에서 인수한 회사다. 1997년 설립된 이후 첨단소재 산업에 속하는 고기능성 폴리머 소재를 주로 생산∙판매하고 있다. 코프라가 생산하는 고기능성 폴리머 소재는 자동차, 전기전자, 레저 등에 다양하게 활용되고 있다. 그동안 유통, 물류 중심의 사업을 벌이던 BGF에게는 다소 새로운 분야의 사업인 셈이다.그러나 투자 의지는 확실했다. BGF가 코프라 인수를 위해 움직인 돈만 2500억원에 달한다. 이는 BGF그룹이 지주사 체제로 전환한 뒤 최대규모 투자다. 경영권을 포함한 지분 44.3%과 유상증자 300억원을 포함해 총 1809억원 투입했고, 여기에 전환사채(CB)와 신주인수권부사채(BW)를 통해 700억원을 추가 출자했다. 기업의 경영권을 인수하는 동시에 자금을 투입해 사업 경쟁력을 강화하겠다는 의도다.최근 실적은 빠르게 좋아지고 있다. 2018년 1600억원 수준의 매출액은 지난해 3년 만에 2000억원을 넘어섰고, 같은 기간 영업이익은 63억원에서 223억원으로 3배 넘게 증가했다. 올 상반기 영업이익은 80억원으로 전년 동기 대비 소폭 감소했지만 예년보다는 훨씬 좋은 실적이다.  KBF 상장 노릴까 코프라가 이번에 흡수합병하기로 결정한 BGF에코바이오는 친환경 포장재 사업을 영위하는 회사로 사탕수수, 옥수수 등 식물성 재료로 만든 바이오 플라스틱 폴리락트산(PLA)을 생산한다. BGF리테일이 운영하는 편의점 CU 제품들의 친환경 플라스틱 포장재도 제조한다.2019년 설립된 회사로 코프라를 이끄는 홍정혁 부사장이 초기 투자자로 참여하기도 했다. BGF가 기존 보유하고 있던 BGF에코바이오 지분을 코프라에 전량 넘기는 방식으로 유상증자를 실시하는 과정에서 홍 부사장 역시 코프라 지분 일부를 획득했다. 홍 부사장은 코프라 대표이사를 맡은 데 이어 지분까지 취득하며 재계에서는 승계 밑그림이 그려진 것 아니냐는 분석도 나온다. 홍석조 회장의 장남인 홍정국 BGF 대표이사 사장은 BGF의 기존 유통 중심 사업을 담당하고 차남 홍 부사장이 코프라를 비롯해 친환경 소재 사업을 맡는 식이다. 그룹 지주사 BGF 최대주주는 홍 회장으로 지분 53.34%를 보유해 아직 지분 승계가 이뤄지진 않았지만, 사업 승계구도는 어느정도 윤곽이 드러난 모습이다.  향후 홍 부사장이 코프라의 가치를 어떻게 높일지도 관건이다. 이번에 코프라에 흡수합병되는 BGF에코바이오는 설립 이후 흑자를 낸 적은 없지만 성장 가능성은 높다고 평가받는다. 특히 BGF에코바이오가 2019년 인수한 친환경 플라스틱 제조업체 KBF는 국내 유일 생분해성 발포 플라스틱 제조업체로 사모펀드 투자를 유치하기도 했다. BGF에코바이오의 2021 사업연도 감사보고서 주석을 보면 KBF가 투자를 받아 계약한 내용이 담겨 있다. 투자자로 참여한 WWG자산운용과 메타인베스트는 KBF가 5년 내 상장하지 못할 경우 1년 내 주식매도청구권(Put Option)을 행사할 권리를 갖는다. 여기에는 취득가액에 연복리 5%가 적용된다. KBF의 기업공개(IPO)를 염두에 둔 계약이다. BGF에코바이오 또한 투자자에게 주식을 사들일 수 있는 콜옵션(Call Option)을 보유했다. 거래 종결일 이후 2년이 경과하는 날로부터 1년간 행사할 수 있으며, 이 경우 취득가액의 연복리 12%가 적용된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['사업 다각화'한 야놀자, 신의 한수는 '디지털 마케팅'?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300016</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 08:22:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[여가 플랫폼 기업을 표방하는 '야놀자'가 사업영역 확대에 힘입어 올 상반기 매출 신장을 이뤘다. 30일 야놀자에 따르면 올 상반기 야놀자는 연결 기준 매출 약 2521억원, 영업이익 103억원을 기록했다. 야놀자의 올 상반기 매출은 전년 동기 대비 71% 증가했다.   야놀자의 매출 성장세는 올 상반기 처음 인식된 사업을 통해 살펴볼 수 있다. 해당 기간 처음 야놀자에 인식된 매출은 △네이티브 광고 수익 △F&amp;B 솔루션(이하 클라우드 부문) △투어 사업 △엔터테인먼트 사업 △커머스 사업 △기타(이하 인터파크 부문) 등 6개 영역(총 660억원)이다. 같은 기간 처음 인식된 사업 매출 가운데 가장 큰 규모(단일 사업 기준)는 '네이티브 광고 수익(약 201억원)'이다. 해당 사업은 광고주에게 '프로그래매틱 광고(프로그램이 자동으로 이용자 검색 경로나 검색어 같은 빅데이터를 분석한 후 이용자가 필요로 하는 광고를 띄우는 기법)' 서비스를 제공하는 구조다. 이에 대해 야놀자는 "광고 매출 총액을 매출로 인식했다"고 밝혔다. 지난 5월 연결 편입된 인터파크도 야놀자의 매출 성장세를 견인했다. 올 2분기 처음 인식된 인터파크 부문 매출은 △엔터테인먼트(약 187억원) △투어(약 116억원) △커머스(약 98억원) 등 주요 사업영역마다 100억원 규모의 매출을 올렸다. 인터파크 부문의 총 매출은 437억원으로, 올 상반기 처음 인식된 전체 사업 매출의 49%를 차지했다.   해당 기간 야놀자는 사업 다각화를 통해 매출을 올린 반면, 지분 투자 및 인건비 증가 등의 영향으로 영업이익은 같은 기간 67% 가량 감소했다. 실제로 야놀자는 올 들어 도도포인트(매장 마케팅 솔루션) 사업 양수를 비롯해 △스마틱스(티켓팅 솔루션 개발사) △캐플릭스(랜터카 모빌리티 플랫폼) △호텔온라인(아프리카 솔루션 기업) △이츠원(골프장 ERP 업체) 등 신사업을 위한 지분 투자를 단행하며 사업 다각화를 위한 발판을 마련했다. 야놀자는 F&amp;B 솔루션 해외 진출 및 레스토랑 사업 확장을 위한 합작 회사 설립에도 300만달러(약 40억원) 가량 투입하는 등 올 상반기에만 1200억원에 달하는 비용을 지출했다.야놀자는 올 들어 사업 영역을 늘린 만큼 하반기부터 투자로 인한 성과를 낼 것으로 전망했다. 야놀자 관계자는 "3분기에는 인터파크의 완전 연결 편입과 국내외 여행 수요 선제 대응을 통해 견고한 실적과 성장세를 보일 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 미전실 출신 디지털전문가 영입한 리치앤코…카카오에 '방벽']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300013</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 08:22:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[법인보험대리점(GA) 리치앤코가 협력관계를 이어온 빅테크 카카오페이를 경쟁자로 맞이하게 됐다. 금융위원회가 온라인 플랫폼의 보험 비교·추천 서비스를 허용하고, 카카오페이의 GA 자회사인 'KP보험서비스'는 본격적인 영업을 개시했다. 이처럼 플랫폼기업의 보험업 진출이 가시화하자 리치앤코도 디지털 전문가를 임원으로 영입하며 곧장 대응에 나섰다.리치앤코는 신설되는 디지털혁신부문의 부문장으로 최일용 부사장을 선임했다고 30일 밝혔다. 최일용 신임 부사장은 1995년 SK하이닉스를 시작으로 KT, 삼성카드, 삼성 미래전략실, IBM코리아를 거쳐 2019년부터 하나증권 디지털본부 상무를 역임하며 IT와 비즈니스에 대한 폭넓은 지식을 갖췄다.그는 삼성 미전실 부장 시절 디지털 경쟁력 강화 프로젝트를 수행하면서 인공지능에 대한 호기심을 느끼고 IBM코리아로 자리를 옮겨 디지털 업력을 더욱 두텁게 쌓았다. 그 다음 하나증권에서는 전사 디지털 사업 총괄책임자로서 디지털 및 데이터 전략 로드맵 수립 및 조직화를 통한 전사 디지털 전환 사업을 진두지휘하며 비즈니스 모델 확립을 통한 수익과 고객수의 성장을 견인하는 등 실질적 성장을 주도했다는 평가를 받는다.최 부사장은 오랜기간 다양한 금융 및 디지털 분야에서 데이터 기반 디지털 사업을 추진하며 잔뼈가 굵은 디지털 비즈니스 베테랑으로 현장경험이 풍부하고 사업 추진력이 매우 강한 인물로 알려졌다. 리치앤코는 최 부사장이 젊은 감각과 적극적인 리더십을 구비한 만큼 급변하는 디지털 보험 환경에 맞는 스타일을 선보일 것으로 기대하고 있다.회사 관계자는 "리치앤코가 디지털 보험 업계를 선도해 나가는 게임체인저이자 인슈어테크 업계를 리딩하는 독보적인 기술을 보유한 보험 ICT기업으로서 포지셔닝 할 중요한 시점"이라며 "성공적인 디지털 전환을 추진해 미래 성장기반 마련과 비즈니스 모델 고도화를 통한 사업 경쟁력 강화에 크게 기여할 수 있을 것으로 기대되는 인물을 선택했다"고 이번 선임의 배경을 밝혔다.   GA가 극렬히 반대하는 빅테크 보험업 진출…리치앤코의 전략은? GA업계는 빅테크의 보험대리점 진출에 극렬히 반대하고 있다. 보험대리점 업계와 보험영업인 노동조합 연대 등은 최근 용산 대통령실 앞에서 '온라인 플랫폼 보험대리점 진출 저지 및 45만 보험영업인 생존권 사수를 위한 결의대회'를 진행했다.고객 규모가 수천만명에 달하는 빅테크 플랫폼이 모든 보험사의 상품을 중개 판매할 수 있게 된다면 GA 설계사들의 영업은 위축될 수밖에 없다는 게 업계의 반응이다.빅테크의 시장 진출에 대응해 리치앤코는 온라인과 오프라인을 연계한 O2O(Online to Offline)서비스를 해답으로 보고 있다. 빅테크가 가지지 못하는 오프라인 접점을 넓히고, 빅테크가 강점을 가지는 온라인 채널까지 강화함으로써 차별성을 확보하겠다는 의지로 보인다.보험샵 '굿리치라운지'는 7월 전국 4개지점(잠실·강서·송도·부산서면) 오픈에 이어 이달 들어 구미점, 17일 청주점을 잇따라 오픈했다. 지역별 전략적 요충지에 로드샵과 마트샵 2가지 형태의 굿리치라운지를 거미줄처럼 촘촘하게 엮어 물 샐 틈 없는 전국망을 구축한다는 전략이다.굿리치라운지는 고객 상담 부스와 설계사들을 위한 업무 공간이 결합된 멀티복합공간을 지향한다. 회사가 보유한 보험 관련 특화된 IT 인프라를 공통 분모로, 내부 고객인 설계사들에게는 타사와 차별화된 최적의 온·오프 영업 환경을 제공하고 일반 고객들에게는 IT 체험을 통한 양질의 보험 서비스를 제공하는 것을 핵심 목표로 한다.굿리치 앱을 통해 굿리치라운지 상담예약이 가능하다. 원하는 시간에 영업점을 방문해 상담 받을 수 있는 방문 예약 서비스 출시 등 철저히 고객 편의성 향상에 포커스를 맞춰 IT를 활용할 것이라는 사측 설명이다. 리치앤코는 580만 이용자를 보유 중인 보험통합관리 플랫폼 '굿리치' 앱과 굿리치라운지를 연결해 보험 유통망을 장악하겠다는 복안이다.굿리치라운지는 고객이 자발적으로 대리점에 방문하는 '인바운드' 방식의 내방형점포다. 코로나19 확산과 보험상품 가입의 비자발성으로 성과는 제한적이었다. 이에 리치앤코는 코로나 팬데믹 기간 동안 굿리치라운지의 구 사업모델을 과감히 접었다. 앱을 통해 상담을 원하는 고객에게 연락을 취하는 비대면 영업방식을 접목해 '자발성'을 이끌어내고, IT로 앱의 편의성을 강화해 잠재고객을 늘리는 것이 리치앤코의 신 사업모델로 풀이된다. 사회적 거리두기도 완화됐다.리치앤코 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "최 부사장은 보험 데이터를 기반으로 한 전략·로드맵 수립, 신규 디지털 시스템 개발 총괄, 전사 디지털 조직 역량 강화에 가장 먼저 주력할 것"이라고 설명했다.특히 카카오페이는 지난해까지 리치앤코의 전문상담원을 통한 '보험해결사' 서비스를 운영해왔지만 1년 만에 리치앤코의 협력자에서 경쟁자가 됐다. 그만큼 빅테크에 GA시장이 '미래 먹거리'로 보일 만큼 시장 규모가 상당하다는 뜻이다. 보험연구원에 따르면 GA업체 수는 2005년 3005개에서 2021년 4444개로 크게 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[최종현·최태원 부자...매출 2조였던 SK이노베이션을 47조로 키웠다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300014</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 07:25:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해는 SK이노베이션의 전신인 대한석유공사(옛 유공)의 창립 60주년, SK그룹에 인수된지 42년을 맞는 해다. 고 최종현 SK그룹 선대 회장이 추진한 이 딜은 오늘날 SK를 굴지의 대그룹으로 만든 토대가 됐다. 당시 선경은 사우디아라비아와의 돈독한 관계를 바탕으로 국내에 최초로 원유를 공급했으며, 선경은 정유업의 높은 현금창출력을 바탕으로 한국이동통신(현 SK텔레콤)과 하이닉스(현 SK하이닉스) 등을 인수했다. 유공 매출은 인수당시 1조9676억원에 달했는데, 지난해 SK이노베이션의 연결 기준 매출은 46조8429억원을 기록했다. 물가상승 배수 등을 고려하면 지난 40년 동안 화폐가치는 약 5배 가량 올랐다. 1980년 1만원은 현재 5만원의 가치를 갖고 있는 셈이다. 화폐가치 등을 고려하면 SK이노베이션은 인수 당시보다 4.7배 가량 성장했다.지난해 SK이노베이션의 감가상각전영업이익(EBITDA)는 3조2793억원을 기록했다. 올해 상반기 EBITDA는 유가 급등으로 인해 4조8398억원에 달했다. SK이노베이션은 40년 전 산유국에서 원유를 수입해 국내에 공급하는 사업밖에 없었다. 현재는 화학 사업과 윤할유 사업, 배터리 사업 등 다양한 사업 영역을 갖고 있다.  지난해 물적분할로 분사한 SK온은 전기차용 고성능 배터리를 생산하고 있으며, 점유율 기준 글로벌 5위의 기업이다. 정유 사업에서 창출한 높은 이익으로 배터리 사업을 육성하고 있다.최종현 선대 회장은 석유에서 섬유까지 수직계열화를 이룬다는 '빅픽쳐'로 유공을 인수했다. 최 회장의 장남인 최태원 회장은 SK이노베이션을 글로벌 그린 에너지 기업으로 탈바꿈시켰다. 최종현 회장 타계 직전인 1997년 유공은 사명을 SK로 바꿨고, 5개의 자회사들도 사명을 바꿨다. 선경그룹에서 SK그룹으로 바뀐 것도 이 시기였다. 이렇듯 유공 인수는 SK그룹의 성장 흐름을 바꾼 중요한 사건이었다.SK이노베이션은 30일 창립 60주년을 맞아 'SK이노베이션 60년 혁신 성장 스토리' 심포지엄을 열었다. 심포지엄에 참석한 기업가정신학회 소속 교수진은 SK이노베이션의 성장 포인트를 분석한 보고서를 발표했다.  이날 심포지엄에서는 ‘빅픽쳐(Big Picture)’와 ‘딥체인지(Deep Change)’라는 두 번의 혁신을 통해 국내 정유기업에서 글로벌 그린 에너지 선도기업으로 도약했다는 분석이 나왔다.선대회장은 유공을 종합에너지 기업으로 육성한다는 '빅픽쳐'를 갖고 있었고, 근본적 혁신이라는 '딥체인지' 경영 이념에 맞춰 탄소중립 등 새로운 경영환경에 대응할 수 있었다는 설명이다. 그 결과 유공은 오늘날 그린 에너지 선도기업으로 탈바꿈했다.SK는 유공 인수 후 정유사업만으로 성장시킬 수 없다는 한계를 명확히 인식했다. 석유 사업에서 섬유 사업까지 수직계열화를 완성했다. 정유기업 최초로 기술연구소를 설립해 연구개발 역량을 확보, 윤활기유 사업 등 관련 비즈니스를 지속 확대해 왔다.이어 학회는 최태원 회장이 ‘딥체인지’를 통해 SK이노베이션을 글로벌 그린 에너지 기업으로 탈바꿈시켰다고 분석했다. SK이노베이션은 딥체인지 혁신으로 배터리∙소재 등 비정유사업 포트폴리오를 다변화했다.이춘우 기업가정신학회장은 “최종현 선대회장이 강조한 SK이노베이션의 혁신 DNA는 최태원 회장을 거쳐 완성 단계에 이르렀다”며 “SK이노베이션의 혁신 DNA는 (회사가) 그린 에너지∙소재기업으로 진화∙발전하고, 넷제로를 달성하는데 중추적인 역할을 하게 될 것”이라고 분석했다.임수길 SK이노베이션 밸류크레이션센터장은 “SK이노베이션이 ‘빅픽쳐’와 ‘딥체인지’라는 대혁신을 통해 지속 성장∙발전해 왔다는 외부의 객관적인 평가와 인정을 받았다”며 “앞으로의 60년 역시 끊임없는 혁신을 바탕으로 차별적 기술 기반 친환경 포트폴리오 개발을 통해 미래 성장을 적극 추진해 나갈 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버, '웨일 스페이스' 앞세워 에듀테크 글로벌 진출 본격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300012</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 06:10:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 에듀테크(교육+기술) 사업 영역을 글로벌로 넓힌다. 네이버는 30일 자체 에듀테크 플랫폼 '웨일 스페이스'로 베트남 교육 시장에 진출한다고 밝혔다. 네이버는 그간 국내에서만 에듀테크 사업을 벌여왔다. 베트남 시장은 첫 글로벌 진출 사례다.네이버는 지난 26일 베트남 페니카 그룹과 함께 '웨일 스페이스 및 웨일북을 활용한 베트남 스마트교육 환경 구축 업무협약'을 체결했다. 페니카그룹은 베트남 최대 에듀테크 기업이다. 페니카 대학 및 초·중·고등학교를 운영하며 등하교 시스템과 교육 관리 시스템(LMS·Learning Management System)을 개발하고 있다.네이버와 페니카 그룹은 현지 교육 상황에 맞춰 웨일 스페이스 플랫폼을 개선, 출시하기로 협의했다. 웨일스페이스는 네이버 웨일 브라우저를 활용, 다양한 교육 서비스를 제공하는 '온라인 수업 도구' 플랫폼이다.  웨일 스페이스와 시너지를 내는 디바이스 '웨일북' 도입 가능성도 논의할 계획이다. 웨일북은 네이버의 교육용 노트북이다. 웨일 스페이스 플랫폼에 최적화된 디바이스다.김효 네이버 웨일 책임리더는 "이번 협약은 네이버가 국내서 진행해온 에듀테크 사업의 글로벌 성장 가능성을 인정받은 사례"라고 강조했다.그러면서 "웨일 스페이스가 글로벌 각 지역의 교육적 특성을 담을 수 있는 개방형 에듀테크 플랫폼이 되도록 최선을 다할 것이다. 웨일 브라우저 역시 글로벌 사용자들이 애용하는 브라우저로 성장할 수 있도록 노력하겠다"고 말했다.코로나19 이후 교육 현장에서 '원격 수업'이 자리 잡으면서, 네이버 에듀테크 사업도 빛을 보고 있다. 웨일 스페이스는 출시 1년 6개월 만에 국내 교육 시장에서 존재감을 드러내고 있다. 이미 전국 17개 시·도 교육청에 도입이 완료된 상태다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['마테크' 현장 목소리 듣는다…'마케팅 테크놀로지 인사이트' 개최]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300008</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 06:10:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 마케팅 트렌드는 마케터와 기술(테크)의 협업을 중시하는 추세다. 이는 단순히 숫자를 통해 마케터의 의사결정을 돕는 수준을 넘어 다양한 기술적 도구와 기법이 적용되고 있음을 의미한다.   AI 기반 테크저널리즘 미디어를 표방하는 &lt;테크42&gt;는 컨퍼런스를 열고, 현업 전문가의 목소리를 통해 기술과 마케팅을 효율적으로 결합한 사례를 공유할 예정이다. 관련 행사에는 구글, 트레저데이터 코리아, 콘텐츠스퀘어 등 글로벌 기업을 포함해 △아모레퍼시픽 △롯데백화점 △클래스101 △브랜치 △ONDA 등 유명 기업들의 마케팅 전문가들이 참여할 예정이다.컨퍼런스 오전에는 △브랜딩과 퍼포먼스 마케팅을 관통하는 새로운 키워드-자동화(이균재 구글 헤드) △비즈니스 성과로 이어지는 고객 데이터 설계 및 활용 전략(고영혁 트레저데이터 코리아 대표) △아모레몰의 D2C 전략(김승수 아모레퍼시픽 팀장)이 공유될 예정이다.  이어 오후 순서는 △클래스101의 성장을 이끈 데이터 활용 전략(김현우 클래스101 마케팅 총괄) △디지털 시대, 오프라인의 가치(홍병우 롯데백화점 팀장) △우리 디지털 플랫폼의 역세권 분석하기(한승읍 콘텐츠스퀘어 영업대표) △코로나 이후의 글로벌 OTA 마케팅 트렌드(최준호 ONDA Ceo staff)다.이 외에 펫프렌즈, 브랜치, 블랭크코퍼레이션 등 마케팅 선도기업들도 이번 행사에 참여한다.한편, &lt;테크42&gt;가 주최하는 '마케팅 테크놀로지 인사이트' 컨퍼런스는 다음달 22일 오전 10시부터 서울 포스코타워 역삼에서 진행된다. 해당 컨퍼런스는 현장 참여뿐 아니라 실시간 스트리밍 서비스를 이용한 온라인 참여도 가능하다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[더블유게임즈, 4년 만에 자회사 소송 리스크 해소]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300011</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 06:10:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[더블유게임즈의 자회사인 더블다운인터액티브(DDI)가 4년 만에 법률적 위험 요소를 해결했다.30일 더블유게임즈에 따르면 DDI가 소비자보호법(CPA) 관련 소송에서 원고들과 합의를 이뤄냈다.   해당 소송은 지난 2018년 4월 제기됐다. 당시 일부 이용자들은 "특정 소셜카지노 게임이 CPA를 위반했다"며 "칩을 유료로 구매한 후 게임에 걸었다가 잃은 유저들을 대표해 소송을 제기했다"고 주장했다. 이들은 미국 워싱턴 서부 지방법원에 DDI 등을 상대로 한 집단소송을 제기하며 게임에서 잃은 금액에 대한 보전과 손해배상 등을 청구하고, 가처분 및 가결정을 신청했다.DDI는 "약 4년 만인 이 날 원고들과의 소송에서 합의를 이뤄냈다"며 "합의에 따라 총 1억4525만달러(약 1958억원)를 지급할 예정"이라고 밝혔다.이를 통해 DDI는 "올 하반기 7025만달러(약 947억원)를 충당부채로 추가 반영한다"고 전했다. 관련 합의금에 대한 법인세 효과(약 3000만달러)를 반영할 경우 실제 합의금 부담은 1억1000만달러(약 1483억원) 수준으로 예상된다. DDI는 "소송 합의에 따라 관련 펀드를 조성한다"며 "실제 합의금 지급 시기는 법원 승인 시점에 따라 결정될 예정"이라고 설명했다.  더블유게임즈는 자사 재무안정성이 탄탄한 만큼 DDI의 합의금을 지급해도 사업적 영향은 제한적일 것으로 예상했다. 실제로 더블유게임즈는 이달 말 연결기준 약 6000억원 규모의 현금 및 현금성 자산을 보유하고 있다. 사업적인 불확실성이 해소된 더블유게임즈는 300억원 규모의 자사주 취득 신탁 계약도 체결했다. 더블유게임즈 관계자는 "자회사의 합의로 소송 관련 불확실성을 해소했다"며 "매년 안정적인 현금흐름을 창출하는 소셜카지노 게임을 바탕으로 향후 인수합병(M&amp;A) 및 신규 비즈니스 투자에 더 집중할 것"이라고 말했다.한편 더블유게임즈는 다양한 신규 사업과 신작 개발을 진행 중이다. 현재 더블유게임즈는 오는 4분기 중 '스피닝 인 스페이스'에 대한 공개 테스트(OBT)를 진행할 예정이며 신규 사업인 P2E 스킬 게임도 출시한다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LGU+의 '찐팬' 확보 전략, 이번엔 '맞춤형 뉴스 구독']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300010</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 06:10:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[차별화된 전략으로 '찐팬' 확보에 나선 LG유플러스가 이번에는 사용자 맞춤형 뉴스 푸시(Push) 서비스를 선보인다.LG유플러스는 30일 글로벌 디스커버리 플랫폼 타불라(Taboola)와 손잡고 사용자 관심사 기반 주요 뉴스를 제공해주는 'U+뉴스' 서비스를 출시했다고 밝혔다. U+뉴스는 LG유플러스 모바일 서비스 고객을 대상으로 매주 월요일부터 금요일까지 매일 오전 데이터 기반 맞춤형 뉴스 콘텐츠를 스마트 푸시 형태로 제공하는 구독형 서비스다. 스마트 푸시는 모든 사용자에게 일괄 전송되는 일반 푸시와 달리 데이터 분석을 통해 특정 대상에게만 전송되는 맞춤형 알림이다. 맞춤형 정보만 제공된다는 점에서 불필요한 알람이 줄고 전송되는 콘텐츠 소비율 증가를 기대할 수 있다.앞서 LG유플러스의 자체 조사 결과 사용자들이 포털에서 검색 기능 외 가장 많이 이용하는 콘텐츠는 뉴스로 나타났다. 또 뉴스 이용자의 80%는 포털 외 다른 채널에서도 뉴스를 이용하는 것으로 조사됐다. 이에 LG유플러스는 뉴스를 주로 소비하는 사용자가 상대적으로 새로운 매체에 대한 수용도가 높다고 판단, 새로운 뉴스 추천 서비스를 기획했단 설명이다. U+뉴스를 구독하려면 공식 사이트에 접속하거나 마케팅 동의를 진행한 사용자에게 전달된 서비스 안내 문자메시지를 통해 무료로 신청할 수 있다. LG유플러스는 고객 관심사를 예측하는 빅데이터 모형을 구축해 향후 지속해서 맞춤형 추천 기능을 고도화하고, 다양한 매거진과 협업해 U+뉴스 구독자 전용 프리미엄 콘텐츠도 제공할 계획이다. 이번에 LG유플러스와 협업한 타불라도 이미 국내외 주요 언론사와 제휴를 맺고 고객 맞춤형 뉴스 피드를 구성해 고객사에 제공하는 '타불라 뉴스' 서비스 기업이다. 김태훈 LG유플러스 광고사업단장(상무)은 "지난해 출시한 U+콕에 이어 U+뉴스까지 데이터 기반 고객 맞춤형 서비스를 잇따라 선보이는 건 고객 맞춤형 경영에 대한 당사의 의지 표현"이라며 "앞으로도 데이터 기반 큐레이션 기능을 고도화하고 더욱 개인화된 콘텐츠와 뉴스 소비 경험을 강화해 나가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5번째 이음5G는 '미디어 혁신'…CJ올리브네트웍스, 주파수 700MHz 확보]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300007</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 04:23:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내에서 이음5G 주파수를 할당 받는 기업과 관련 사업 적용 범위가 점차 확대되고 있다.과학기술정보통신부(과기정통부)는 30일 CJ올리브네트웍스가 신청한 이음5G 주파수 할당과 기간통신사업 변경등록이 완료됐다고 밝혔다. 이음5G는 이동통신사의 기존 전국 단위 무선통신 서비스와 달리 토지나 건물 단위의 특정 구역에서만 사용 가능한 5G 서비스다. 이통사가 아닌 기업도 과기정통부의 심사와 승인을 거치면 적정한 비용을 내고 주파수를 확보해 독자적인 5G 서비스 망을 구축할 수 있다.CJ올리브네트웍스는 국내에서 5번째 이음5G 주파수 확보 사업자다. 앞서는 △네이버클라우드 △LG CNS △SK네트웍스서비스 △네이블커뮤니케이션즈가 있었다. CJ올리브네트웍스는 미디어 서비스와 지능형 물류 서비스 실증에 이음5G를 활용할 계획이다. 예를 들어 기존에는 영화, 드라마 등 세트장에서 녹화된 고화질 영상 데이터는 편집실로 배송 후 사후 편집해야 하는 한계가 있었다. 그러나 초고속 무선통신 구현이 가능한 28GHz 주파수 대역 기반 이음5G로 촬영장과 편집실을 연결하면 실시간 영상편집이 가능해진다. 또한 콘서트의 고화질 생중계와 AR·VR(증강·가상현실) 기반 실감형 콘텐츠 제작과 홀로그램 공연 기획에도 유리하다. 지능형 물류의 경우 인공지능(AI) 기반 물류로봇, 안면인식 보안관제 등 서비스에 사용될 예정이다. 이를 위해 CJ올리브네트웍스는 과기정통부로부터 28GHz 600MHz 폭, 4.7GHz 대역 100MHz 폭을 할당받았다.    한편 최근 이음5G 서비스를 준비 중인 기업들의 활용처는 초기 스마트팩토리, 로봇 등에서 점차 일상과 가까운 영역으로도 확대되는 모양새다. 이달 초 주파수를 할당받은 네이블커뮤니케이션즈는 환자의 CT나 MRI 검사 결과 정보를 바탕으로 3차원 AR 수술 가이드를 지원하고, 수술실과 의사들의 실시간 비대면 협진을 포함한 지능형 의료 서비스에 활용할 계획이라고 밝힌 바 있다. 박윤규 과기정통부 제2차관도 "이번 이음5G 주파수 할당은 미디어 분야에도 새롭게 이음5G 활용 분야를 개척한 것에 의의가 있다"며 "이음5G를 통한 신규 시장 창출이 가능한 만큼 정부도 여러 기업이 이음5G를 신성장의 기회로 삼을 수 있도록 지원을 아끼지 않을 것"이라고 말했다.이와 관련해 CJ올리브네트웍스가 이음5G 환경을 조속히 구축할 수 있었던 배경에는 과기정통부와 한국방송통신전파진흥원의 이음5G 지원센터가 꼽힌다. 센터는 5G에 전문성이 없는 기업에 이음5G 정보 공유, 행정 절차 및 기술적 분석 등의 지원을 제공함으로써 손쉽게 5G 주파수를 할당받을 수 있도록 돕는다. 또한 지금은 이음5G 상용화 초기인 만큼 과기정통부도 신청 기업에 대해서는 최대한 호의적으로 주파수를 할당할 계획이다. 또 공공 분야 내 이음5G 수요 증가가 예상됨에 따라 공공용 주파수 업무처리지침(훈령)을 개정해 공공용 이음5G 주파수의 수사 공급 절차를 마련할 방침이다. 기존에는 공공분야의 이음5G 주파수 수요는 먼저 공공용 주파수 수급계획 수립과 심사 과정이 필요했다. 그러나 훈령이 개정되면 곧바로 심사 절차를 밟아 주파수를 더 빠르게 공급할 수 있게 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT '투명 안테나' 개발…실내 통신품질 개선되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300006</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 04:23:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤이 화학소재 기업 동우화인켐과 3년간의 연구개발 협력으로 투명안테나 장비와 RIS(재구성 가능한 지능형 표면) 기술 개발에 성공했다. 대중교통이나 건물 유리 등에 부착 가능한 투명 안테나와 일종의 전파 반사 기술인 RIS 기술 결합을 통해 실내 무선통신 품질 개선 및 에너지 절감 효과를 기대할 수 있게 됐다.SKT는 30일 투명안테나와 RIS를 이용한 4G·5G 핵심 기술 검증을 마쳤다고 밝혔다. 이번에 개발한 기술은 얇은 금속 패턴이 그려진 안테나를 작고 가벼운 투명필름 형태로 제작해 유리에 부착하고, 이를 통해 전파를 수신하는 방식이다. 투명 안테나로 불릴 만큼 주위 환경과 조화롭게 시공할 수 있다. 에너지 절감이 가능한 이유는 이 방식이 기존에 건물 내 직접 시공해야 했던 인빌딩 전파 장비보다 상대적으로 전력 소모량이 적고 시공도 간편한 덕분이다. 또 투명 안테나와 결합된 RIS는 특정 주파수 대역을 내부에 효과적으로 반사함으로써 실내 전파 수신률을 개선할 수 있다. 무선통신에 사용되는 주파수는 5G처럼 대역이 높아질수록 빠른 속도를 구현할 수 있지만, 전파 도달률이나 장애물 투과 능력은 낮기 때문에 건물 내부나 건물 밀집 지역 등에선 수신률이 다소 낮아질 수 있다. 외부와 맞닿은 창문 등에 시공되는 투명 안테나와 RIS 기술의 조합은 이 같은 단점을 완화할 수 있을 것으로 기대된다. SKT는 이를 다양한 통신 서비스에 활용할 수 있도록 연구개발을 지속할 계획이다. 기술은 이미 상용화 가능한 수준이다. 최근 수도권 일부 시내버스 공공 와이파이 LTE 모뎀에 투명 안테나를 적용한 바 있으며, 판교사옥에서는 5G 데이터 모뎀용 투명안테나와 고주파 대역용 RIS 성능 검증을 완료했다. SKT 관계자는 "이번 기술 개발로 향후 인빌딩 통신이 전부 투명 안테나로 대체되는 건 아니"라면서도 "기존 대중교통, 실내 통신품질 개선이 가능해졌고 향후 6G 개발 등으로 이어지는 연결점이 마련된 것"이라고 설명했다. 이어 투명 안테나와 RIS 적용이 가능한 수요처 발굴에 나설 계획이다. 박종관 SKT 인프라기술담당도 “5G 서비스 고도화와 6G 진화에 필요한 투명안테나, RIS 등 첨단 안테나 기술 등 무선품질 강화를 위한 글로벌 선도사례를 지속 발굴하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[야놀자클라우드, 적자에도 외형은 커진다...자산 규모 4배 성장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300005</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 01:58:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[야놀자클라우드가 올해 상반기도 영업손실 106억원을 기록, 적자를 이어갔다. 하지만 매출을 비롯한 자산 규모는 계속해서 커지고 있다. 올해 상반기 매출은 501억원으로 지난해 연간 매출 331억원을 넘어섰다. 자산 규모도 지난해 말보다 4배 이상 성장했다.30일 야놀자가 공시한 반기보고서에 따르면, 올해 6월 기준 야놀자클라우드 자산 규모는 4148억원이다. 지난해 말(1003억원)과 비교하면 313.5% 증가했다. 야놀자가 최근 인수한 인터파크 자산 규모(4811억원)과 비슷한 수준이다. 야놀자클라우드는 지난해 6월 설립됐다. 설립 이후 수익성 부문은 적자를 이어오고 있지만, 외형 자체는 계속 커지는 추세다. 야놀자는 투자 확대로 인한 결과라고 평가한다. 야놀자 측은 "글로벌 솔루션 시장에서 사업 확장에 따른 고성장이 지속 중"이라며 "동시에 글로벌 시장 공략을 위한 투자 역시 확대한 효과로 분석된다"고 설명했다.  실제로 야놀자클라우드는 설립 이후 적극적인 인수·합병(M&amp;A) 행보를 보이고 있다. 지난해 12월에는 인공지능(AI) 전문기업 '데이블'을 인수했고, 지난 1월에는 도도포인트 서비스를 인수했다. 지난 5월에는 인도 호텔 솔루션 기업 '인키 인포시스템즈'에 인수조건부 투자를 진행했다.적극적 투자로 성과도 내고 있다. 야놀자에 따르면 야놀자클라우드의 호텔 자산관리시스템(PMS) 부문 시장 점유율은 2위다. 1위 업체인 미국 오라클의 시장 점유율이 6~7%에 불과한 만큼, 추가 점유율 확대도 가능할 것이라는 게 야놀자클라우드의 판단이다.  다만 업계 일각에선 PMS 실적만으로 실익을 거두기란 쉽지 않을 것으로 보고 있다. 시장 규모 대비 경쟁 업체 수가 많기 때문이다. 야놀자 반기보고서에 따르면 PMS 시장 공급업체는 전세계 700~1300개에 달한다. PMS 시장 규모는 2019년 8억8300만달러(약 1조1900억원)에서 2025년 16억4000만달러(약 2조2100억원)로 증가할 전망이지만, 경쟁 업체 수를 고려하면 규모가 크다고 평가하기 어렵다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소니, 콘솔·PC 넘어 모바일 게임으로 사업 확장한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300003</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 01:58:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소니가 모바일 게임 사업 확장을 위해 ‘플레이스테이션 스튜디오 모바일 사업부’를 만들었다.   29일(현지시간) 소니는 보도자료를 통해 새로운 모바일 사업부가 콘솔 게임 개발부와 독립적으로 운영되며 “새로운 플레이스테이션 IP와 기존의 IP를 이용한 모바일 게임을 만들 것”이라고 밝혔다. 허먼 헐스트 소니 플레이스테이션 스튜디오 사장은 “PC 및 라이브 서비스 게임과 마찬가지로 모바일 게임으로의 확장은 최고의 게임을 만들려는 플레이스테이션 스튜디오의 목적을 보완해 줄 수 있다”고 말했다.  IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 이번 모바일 사업부 구축이 모바일·PC 게임뿐만 아니라 영화와 TV 시리즈와 같은 게임 외 분야로 IP를 확장하려는 소니의 전반적인 목표와 일치한다고 분석했다. 앞서 소니는 2025년까지 PC와 모바일 플랫폼 게임 타이틀 출시 비중을 50%로 늘려나간다는 계획을 밝힌 바 있다. 짐 라이언 소니 인터랙티브 엔터테인먼트(SIE) 최고경영자(CEO)는 이로 인해 “소니의 게임 이용자 수가 크게 증가할 수 있을 것”으로 예측했다. 아울러 소니는 라이브 서비스 게임 분야 확장을 위해 ‘헤일로’, ‘데스티니 시리즈’를 만든 미국 게임 개발사 ‘번지’ 인수를 지난달 완료했다.   소니는 이날 모바일 사업부 구축 소식과 함께 모바일 게임사 ‘새비지 게임 스튜디오’를 인수한다고 밝혔다. 새비지 게임 스튜디오는 2020년 설립됐으며 현재 AAA급 모바일 라이브 서비스 액션 게임을 개발 중인 것으로 알려졌다. 소니는 이번 인수가 “새로운 플랫폼으로 서비스를 확장해 전 세계의 새로운 이용자들에게 혁신적인 경험을 제공하겠다는 소니의 의지를 보여준다”고 밝혔다. 새비지 게임 스튜디오는 모바일 사업부에 편성될 예정이다.더버지는 소니뿐만 아니라 다수의 게임 회사들이 모바일 게임 사업을 확장하고 있으며 이 전략으로 큰 수익을 거두고 있다고 전했다. 모바일 분석 업체 센서타워에 따르면 중국 게임사 미호요가 출시한 ‘원신 임팩트’의 모바일 버전은 지난 6월 1억5400만달러(약 2075억원)로 전세계 매출 순위 2위를 기록했다. 크래프톤의 ‘PUBG M(배틀그라운드 모바일)’ 나이언틱의 ‘포켓몬고 모바일’이 3, 4위로 뒤이었다. ‘테이크투 인터랙티브’는 지난 5월 모바일 게임사 ‘징가’ 인수를 완료했으며 액티비전 블리자드는 ‘콜 오브 듀티:워존’의 모바일 버전을 개발 중이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[웨이모, 美 피닉스 시내에서 운전자 없는 택시 서비스 개시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300002</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 01:58:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알파벳의 자율주행차량 부문 웨이모가 미국 애리조나주 피닉스시 중심가에서 운전자 없이 승객을 태우는 완전자율주행 택시 서비스를 시작했다.29일(현지시간) IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 웨이모는 피닉스 시내에서 운전자가 없는 완전자율택시 서비스를 개시했다.   해당 서비스는 웨이모의 ‘트러스티드 테스터’(trusted tester) 프로그램에 신청해 승인받은 일부 이용자만 사용할 수 있다. 이용자들은 비밀유지협약(NDA)을 체결해야 하며 서비스에 대한 내용을 소셜미디어(SNS)나 언론에 공개하는 것이 금지된다. 서비스에는 웨이모가 개발한 5세대 하드웨어·소프트웨어 자율주행 세트를 탑재한 전기차 ‘재규어 I-PACE’ 차량이 활용된다. 웨이모는 2009년 자율주행 기술 시험을 시작한 후 단계적으로 자율주행 서비스를 확대해왔다. 2017년에 애리조나주 피닉스 교외의 챈들러, 메사 등 교외 지역에서 일부 승객을 대상으로 자율주행을 도입했고 2020년 챈들러 지역에서 운전사 없이 운행하는 완전자율주행 서비스를 개시했다. 지난 5월에는 피닉스 중심가에서 운전자가 동승한 자율주행 택시 운행을 시작했다. 웨이모는 샌프란시스코에서도 서비스 범위를 확대해나가고 있다. 샌프란시스코에서 트러스티드 테스터 프로그램에 참여하는 시민들에게 운전사가 있는 자율주행 택시 서비스를 제공 중이다. 또 지난 3월에는 샌프란시스코에서 자사 직원을 대상으로 무인 자율주행 서비스를 시작했다. 웨이모는 “(자사가) 피닉스 시내에서 서비스를 개시해 미국 내 여러 도시에서 완전자율주행차를 운영하는 유일한 회사가 됐다"고 강조했다. 웨이모의 경쟁사인 ‘크루즈’는 지난 2월부터 샌프란시스코에서 일반인에게 전기차 무인 로보택시 서비스를 제공하고 있다. 다만 저녁 10시부터 아침 6시까지 제한된 지역에서만 운행된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['50년만의 달탐사' 美 아르테미스 1호, 엔진 문제로 발사 연기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300001</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 01:58:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 항공우주국(NASA)이 엔진 결함으로 연기된 국제 유인 달 탐사 계획 ‘아르테미스’ 프로그램의 첫 로켓 발사를 이르면 다음 달 2일(현지시간) 재시도할 예정이다. 29일(현지시간) &lt;로이터통신&gt; 등 외신에 따르면 NASA는 오전 8시 33분(우리나라 오후 9시33분) 플로리다 케이프커내버럴의 케네디우주센터 39B 발사대에서 아르테미스 1호 로켓을 발사하려 했으나 엔진 결함이 발견돼 연기를 결정했다.   NASA의 아르테미스 미션 매니저인 마이크 새러핀은 발사 연기 후 기자회견에서 “추가 데이터 분석 결과에 따라 상황이 바뀔 수 있지만 엔진 문제가 48시간에서 72시간 안에 해결된다면 이르면 다음 달 2일에 재발사가 확실히 가능할 것”이라고 말했다.  NASA에 따르면 로켓 점화 전 리허설 테스트에서 엔진 냉각을 위한 액체 수소·산소 라인이 제대로 작동하지 않아 발사 예정 시간 2분을 앞두고 연기를 결정했다. 발사 직전 액체 수소와 산소 라인이 엔진 4개 주위를 흐르면서 냉각시켜야 하는데 1개의 엔진에서 액체 수소 라인이 제대로 작동하지 않은 것으로 알려졌다. NASA는 로켓을 발사대에 놓은 상태에서 엔진 문제를 해결할 계획이다. &lt;로이터통신&gt;은 “발사 연기는 흔히 발생하는 일이며 이번 연기가 아르테미스 미션에 큰 차질을 빚는다고 볼 수 없다“고 전했다. 빌 넬슨 NASA 국장은 연기가 결정된 후 인터뷰에서 “우리는 완벽하게 준비가 되기 전까지는 로켓을 발사하지 않을 것”이라며 “로켓은 굉장히 복잡한 기계 및 체계이며 모든 것이 제대로 작동해야 한다”고 강조했다. 아르테미스는 미국이 50년 만에 재개하는 유인 달 탐사 프로그램이다. 프로그램의 첫 단계인 아르테미스 1호는 NASA가 제작한 추진체 중 가장 강력한 대형 로켓 ‘우주발사시스템(SLS)’에 인간 대신 마네킹을 태운 ‘오리온’ 캡슐을 탑재해 달까지 42일간 왕복 비행을 진행할 계획이었다. 첫 단계가 성공하면 2024년에 유인 비행, 2025년 최초의 여성과 유색인종 우주비행사의 달 착륙의 2, 3단계 임무를 수행한다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/30/blt202208300001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기술력 썩는 온투업계 "코인도 없는 투자한도 제한, 우리만 있다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208290019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208290019</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 22:16:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["코인도, 주식도, 선물도, 옵션도 없는 투자한도가 대한민국의 금융상품 중 온투업(온라인투자연계금융업, 구 P2P업)에만 있습니다. 최대 3000만원, 안전자산인 부동산담보도 1000만원 이상 투자를 못하게 돼있습니다. 재테크로서의 의미가 아예 없고, 투자자들이 느끼는 매력은 거의 없다고 해도 과언이 아닙니다."온투업계의 주요기업인 피플펀드의 김대윤 대표는 29일 국회에서 열린 '온투법 시행 2년, 온라인투자연계금융업의 평가와 발전방향' 세미나에서 이 같이 밝혔다. 대표가 자사 투자상품이 매력이 없다고 스스로 말할 정도로 온투업에 돈이 돌지 않는다는 의미다.실제로 국내 온투업 신규대출액은 지난해 말 2조4912억원으로 1년 전보다 16.4% 줄었고, 37개사의 영업수익은 808억원으로 46.7% 감소했다. 업비트 운영사 두나무의 지난해 영업수익이 3조7046억원이다. 박용만 전 대한상공회의소 회장과 박영선 전 더불어민주당 의원이 2019년 온투업법 통과에 만세삼창을 부르고 환호하던 때와는 달리 2022년의 온투업계는 침울한 분위기다. 무엇이 문제일까? '교통정리' 안 된 온투업법에 기관투자 꽉 막혔다 현업 종사자는 물론 전문가들이 꼽는 온투업권의 문제는 기관투자자 모집이 막혀있다는 것이다. 온투업법에 따르면 상품당 모집액의 40%까지 금융기관이 연계투자할 수 있다. 여신금융기관은 연계투자를 대출로 간주한다. 대출을 내주려면 여신심사 절차를 거쳐야 하고, 신용정보가 필요하다. 그러나 온투업법은 특정 금융기관에 개인 신용정보를 제공할 수 없도록 하고 있다.또 기관투자자 중 사모펀드의 경우 2021년 10월 자본시장법 시행령을 개정해 온투업자를 '대부업자 등'에 추가하면서 온투업자의 연계투자에 참여할 수 없다. 서병호 금융연구원 선임연구위원은 "관련 업권법과 유권해석 부재 등으로 인해 온투업권은 기관투자자를 모집하는 것이 극히 어려워 성장성과 수익성이 악화하고 있다"고 지적했다.이정민 김앤장 법률사무소 변호사는 "기관투자자의 경우 투자자 보호를 위해 투자 한도를 엄격히 제한할 필요성이 적다"며 "여신금융기관의 부동산담보 연계대출에 대해 일반 연계대출과 동일하게 모집액의 40%를 적용하는 한편, 여신금융기관의 투자 한도를 연계투자 금액을 합산해 적용한다는 규정을 삭제해야 한다"고 제언했다.천창민 서울과학기술대 교수는 "2019년 전 당시 업계에서 법률을 빠르게 통과해달라는 요청이 많았다"며 "금융당국이나 국회의원들이 보기에는 개별 법별로 각각의 규제가 다 있기 때문에 그것을 현재 다 조율할 수 없으니 개별법에서 조치를 취할 수 있는 것과 관련한 근거를 남겨놓고 가자는거였고 현재 이런 상황에 이르렀다"고 말했다.이어 천 교수는 "온투업법 입법 취지 자체도 기관투자자 참여를 열어주자는 것이었고 이에 맞게끔 조치가 이뤄졌어야 했는데 그렇지 않았다는 점에 대해선 정부나 그 외의 (입법 주체들이) 조치를 하면서 조금 비난을 받으셔야 할 일이 아닌가 생각한다"며 "금융위 (금융)혁신과에서는 열심히 하려고 했다. 그런데 다른 과에서는 각자의 이익이 있었다"고 주장했다. 기관투자자 대신 개인투자자라도 와야하는데…투자 메리트가 없다 가상자산 투자에는 한도가 없다. 업비트 등 가상자산거래소에서 거래를 통해 수십억원을 벌고 이를 '인증'하는 투자자들도 있다. 이런 일확천금을 목도한 개인투자자들이 온투업에 매력을 느끼기에는 투자한도가 크게 적은 실정이다. 플랫폼 제휴를 통해 개인투자자들의 숫자를 늘리는 방법이 대안이지만, 금융소비자보호법(금소법) 등의 규제로 인해 이마저도 막혀있다.온투업시행령 제27조와 감독규정 제33조에 따라 개인투자자는 동일 차입자에게 500만원, 부동산담보대출 총액 1000만원, 연계대출 총액 3000만원까지만 투자할 수 있다. 이처럼 한도가 정해진 건 2010년대 P2P업권 시절 부실업체들의 금융사고 및 돌려막기와 같은 행위 등으로 투자자 피해가 끊이지 않은 점이 영향을 미쳤다. 팝펀딩, 블루문펀드, 넥펀 사태가 터지자 금융당국은 온투업법 시행 전부터 가이드라인을 개정해 투자한도를 낮추기도 했다.현재 온투업권은 2020년 8월 온투업법 시행 후 자기자본, 이용자보호 방안 등 까다로운 등록요건을 갖춰 정식으로 금융당국에 등록한 업체들이다. 이 온투업체들이 과거 P2P금융 시절 대형사고를 친 업체들의 '업보'를 그대로 물려받고 있는 셈이다. 이정민 변호사는 "투자액 한도를 한 업체가 아닌 업계 전체에 걸쳐 3000만원으로 제한하는 것은 지나친 규제"라고 짚었다. 부실 낮추는 기술 갖고도…정작 대출 못하는 온투업체들 이에 따라 기존 1·2금융권에서 돈을 빌리기 어려웠던 중저신용자에게는 대출의 기회를, 투자자에게는 보다 높은 수익률을 제공한다는 온투업의 취지는 무색해지고 있다는 평가다. 온투업계는 금융기관의 투자 참여가 이뤄질 경우 조달금리를 낮춰 중금리대출을 확대할 수 있다는 논지로 금융당국에 규제 완화를 지속적으로 요청하고 있다.김대윤 대표는 "피플펀드의 금리는 저축은행 평균 대비 4% 낮고 부실률은 5% 낮다. 기술로 부실을 줄여서 투자자에게 7% 이상의 수익을, 대출고객에는 11% 정도의 금리를 제공하고 있다"며 "저희 플랫폼에 찾아온 고객이 월 기준으로 15조원 이상의 승인을 받고 있는데 200억원밖에 대출을 못하고 있다"고 호소했다.이효진 8퍼센트 대표도 "온투업의 건전한 육성은 민간 금융업의 자생적 발전을 통해 포용적·생산적 금융을 도모하면서, 금융 소비자 보호를 강화한다는 우리 사회의 방향과도 일치한다"며 "금융 소비자를 보호하면서 핀테크 기업의 자율·혁신을 해치지 않는 수준에서 규제가 완화될 필요가 있다. 그러한 차원에서 금융기관의 투자 참여, 개인 투자 한도 확대가 고려돼야 한다"고 강조했다.나아가 이 대표는 "기존 사업자를 보호하는 것이 아니라 소비자 보호로 가는 관점이 필요하다"며 "또한 혁신형 기업을 육성해 사회 전반에 새로운 기회와 고용 창출을 유도할 수 있는 방향성을 추구하길 기대한다"고 요청했다.이에 대해 오형록 금융위원회 사무관은 "경제 발전과 일자리 창출에 도움이 된다면 금융회사들의 요구를 과감하게 받아들이겠다"며 "조금만 기다려준다면 업계의 고민을 풀 수 있는 제도개선 사항이 나올 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/29/blt202208290033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>