<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Apr 2022 08:32:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코케미칼, 포스코서 조달한 1조 '이자'로 지출...'짠내 경영' 과잉투자 우려도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050016</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 08:19:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코케미칼이 중국 화유코발트와의 합작법인 지분 취득을 위해 그린본드 1500억원을 발행한다. 포스코케미칼이 ESG 채권인 그린본드를 발행하는 건 이번이 처음이다.그럼에도 포스코케미칼은 유동성이 너무 풍부한 상황에서 회사채를 추가로 발행해 현금을 지나치게 쌓고 있다는 지적도 있다. 포스코케미칼은 지난해 포스코로부터 유상증자를 통해 총 약 1조2000억원을 조달했다. 포스코케미칼은 지난해 말 기준 유동비율이 300%를 넘고 있어 유동성이 지나치게 풍부한 상황이다. 시재금이 충분한 상황에서 회사채를 추가로 발행한 것이다. 유동성은 적어도 문제이지만, 과해도 문제라는 의견이 많다. 현금이 지나치게 많을 경우 과잉투자의 위험도 있기 때문이다.포스코케미칼은 5일 금융감독원을 통해 1500억원 규모의 회사채를 발행한다고 밝혔다. 총 2회에 걸쳐 발행하는데, 1회차(1000억원)와 2회차(500억원)의 만기는 각각 2025년, 2027년이다. 포스코케미칼의 회사채 금리는 약 3.49%이다.  포스코케미칼은 이번에 발행한 1500억원의 회사채로 화유코발트와 함께 설립한 합작사의 지분을 취득할 예정이다. '절강포화신에너지재료유한공사(이하 절강포화)'의 지분 취득에 1100억원을, '절강화포신에너지재료유한공사(이하 절강화포)'에 400억원을 투자한다. 포스코케미칼은 총 2800억원을 합작회사에 투자하기로 했는데, 이번 투자는 전체 투자금의 일부를 투자하는 것이다.  절강포화와 절강화포는 포스코케미칼과 화유코발트 합작해 설립한 회사다. 절강포화는 양극재 생산회사이며, 절강화포는 양극재의 중간재인 전구체를 생산한다. 니켈과 코발트, 망간 등 원료를 배합하면 전구체가 만들어진다.포스코케미칼과 화유코발트와의 합작회사는 2018년으로 거슬러 올라간다. 포스코는 2018년 약 10억 위안(한화 1700억원)을 투자해 화유코발트와 전구체 및 양극재 생산공장을 건설했다. 화유코발트는 세계 최대 규모 코발트 생산업체로 전 세계 수요의 절반 이상을 책임지는 회사다.중국 업체들은 각국의 광산에 투자해 니켈과 코발트 등 배터리 소재 생산에 필요한 광물을 공격적으로 확보한 상황이다. 포스코케미칼이 전구체를 생산하려면 광물을 안정적으로 조달해야 하는데, 화유코발트와의 파트너십은 공급망 관리(SCM)의 일환이다. 포스코는 화유코발트와 합작으로 코발트를 안정적으로 공급받고, 화유코발트는 양극재 및 전구체 생산기술을 확보하는게 두 회사가 파트너십을 맺은 이유이다. 하지만 2016년 사드(THAAD)의 여파로 한중관계는 불안정한 상태가 이어졌고, 두 회사의 파트너십은 더 이상 발전하지 못했다는 게 배터리 업계의 설명이다.절강포화와 절강화포는 지난해 자본잠식 상태에 빠졌고, 포스코케미칼이 유상증자에 참여해 재무구조를 개선하고 증설하기로 한 것이다. 포스코케미칼이 유상증자에 참여하면서 포스코는 파트너십에서 빠지게 됐다.포스코케미칼의 이번 투자는 공급망 관리 측면에서 필수적인 투자이다. 하지만 재무 전략 관점에서는 포스코케미칼이 유동성을 지나치게 쌓고 있다는 지적도 나온다.지난해 말 기준 포스코케미칼의 현금성 자산(금융자산 포함)은 1조3626억원이다. 이중 1조2903억원은 예금 등 금융상품으로 은행에 예치된 상황이다. 지난해 유상증자로 1조2668억원을 조달하면서 현금성 자산이 급증했다.포스코케미칼은 2020년 11월6일 1조원 규모의 유상증자를 단행한다고 밝혔다. 6878억원은 시설자금으로 쓰고, 운영자금과 타법인 증권 취득 자금으로 각각 1675억원, 1447억원을 쓸 계획이라고 설명했다. 이듬해 운영자금으로 3454억원을 쓰기로 하면서 유상증자 규모가 불어났다.포스코케미칼은 지난해 1분기 1조2668억원을 유상증자로 조달했다. 현재까지 유상증자로 확보한 자금을 지출하는 대신 회사채와 차입 등을 통해 자금을 추가로 확보했다.포스코케미칼의 2021년 사업보고서에 따르면 지난해 723억원을 차입했고, 회사채를 통해 약 2000억원을 확보했다. 포스코케미칼은 49억원을 상환해 지난해 금융부채를 거의 갚지 않았다.  지난해 말 기준 차입금은 1조145억원이다. 단기차입금이 2495억원, 장기차입금이 7650억원이다. 전년에는 7365억원에 그쳤는데, 올해 차입금이 1조원을 넘었다. 사채는 약 7785억원을 기록했다. 전년에는 5688억원을 기록했는데, 지난해 2000억원 증가했다.그럼에도 유상증자를 통해 1조원을 확보해 부채비율은 전년 103.99%에서 지난해 60.86%로 약 43.13% 포인트 낮아졌다. 지난해 순차입금 비율은 37.95%를 기록했다. 전년에는 59.17%였다. 지난해 총차입금은 증가했지만, 유상증자로 인해 재무건전성은 오히려 개선됐다.지난해 말 유동비율은 328.4%를 기록했다. 기업의 유동비율은 100% 미만일 경우 유동성이 부족한 것으로 본다. 유동비율이 300%를 넘을 경우 기업이 지나치게 많은 현금을 쌓아두고 있다는 의미로 해석된다.포스코케미칼은 지난해 양극재 및 음극재 공장을 증설하기 위해 대규모 투자를 진행했다. 지난해 유형자산을 취득하는데 쓴 현금은 5519억원으로 전년에 비해 약 3000억원 증가했다. 유상증자로 1조원 이상을 조달했음에도 차입금과 사채 등 금융부채를 이용해 증설했다는 의미이다.  지난해 포스코케미칼은 이자비용으로 92억원을 지출했다. 전년에는 69억원을 지출했는데, 이자비용이 한해 동안 33%(23억원) 증가했다. 지난해 이자수익으로 170억원을 확보했다. 2020년에는 이자수익이 6억원에 그쳤는데, 한해 동안 약 2730%(164억원) 급증했다. 유상증자를 통해 조달한 자금을 전액 금융상품에 넣어두면서 이자수익이 급증한 것이다. 포스코케미칼은 이자비용을 전액 이자수익으로 조달하고 있는 셈이다.  이는 자금 조달 전략으로는 매우 유효한 방법이다. 이자비용에 대한 부담이 거의 없기 때문이다. 하지만 이 같은 자금 전략은 경영자에게 과잉 투자를 유발하게 할 수 있다. 유동성이 풍부하고, 이자비용에 대한 부담이 없어 경영자가 잘못된 투자 결정을 내릴 수 있기 때문이다.포스코케미칼은 이날 증권신고서를 통해 "국내 업체의 증설과 소재업체간 경쟁 심화로 수익성에 부정적 영향을 미칠 수 있다"며 "비교적 높은 불확실성이 존재하고 있고, 향후 시장 규모가 기대에 미치지 못할 경우 수익성 하락 및 투자자금 회수 지연이 발생할 수 있다"고 말했다. 포스코케미칼이 현금을 쌓기 보다 시장의 상황을 판단해 자금 전략을 짜야하는 이유이다. 포스코케미칼 관계자는 "자금 시재는 충분하지만 지속적으로 투자가 이뤄지고 있어 필요한 자금을 조달하게 됐다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[상장 전 몸집 불려주기?…LG CNS 매출 64% 그룹서 나와]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050152</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050152</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 07:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG 그룹의 IT서비스 계열사 LG CNS가 처음으로 연간 매출 4조원을 넘어섰지만 LG 계열사들을 대상으로 한 매출이 3분의2를 차지한 것으로 나타났다.LG CNS의 2021년 사업보고서에 따르면 회사의 연결기준 2021년 연간 매출은 4조1431원으로 전년 매출 3조3605억원보다 약 23%(7826억원) 증가했다. 매출 중 특수관계자를 대상으로 한 매출도 같은 기간 2조500억원에서 2조6528억원으로 29%(6029억원) 늘었다. 2021년 전체 매출에서 특수관계자 대상 매출이 차지하는 비중이 64%다. 2020년 61%에 비해 3%포인트 늘었다. 2020년 대비 2021년 매출 증가분에서 특수관계자 매출의 증가분이 차지하는 비중도 70%를 넘어섰다.  특수관계자에는 LG 그룹 계열사와 LX 그룹 계열사를 비롯해 LG CNS가 투자한 관계 기업들이 포함됐다. 지주사 체제인 LG 그룹의 지배구조는 ㈜LG가 최상단에 위치하고 그 아래로 계열사들이 포진하는 형태다. LG CNS는 ㈜LG를 비롯해LG화학·LG전자·LG생활건강·LG유플러스 등 주요 LG 계열사들의 시스템통합(SI) 및 시스템유지보수(SM) 프로젝트를 수행하며 매출을 올린다. 지난해 LG 그룹에서 계열분리한 LX 그룹의 주요 계열사인 LX홀딩스·LX 하우시스·LX 세미콘 등도 LG CNS의 고객이다. LX 계열사들은 계열분리 전 LG 그룹의 그룹웨어 등 업무 시스템을 함께 썼다. 하지만 계열분리가 되면서 새로운 업무 시스템을 구축해야 했고 이는 LG CNS가 주로 맡았다. LX 그룹에는 LG CNS와 같은 IT 서비스 계열사가 아직 없기 때문이다.LG CNS는 내년에 유가증권시장(코스피) 상장을 위해 시장 상황을 고려하며 제반 사항을 검토 중이다. 이런 가운데 특수관계자 매출 비중이 증가하면서 계열사들이 LG CNS의 상장 전 몸집 불리기에 나선 것이 아니냐는 지적도 나온다. 상장 전에 매출·영업이익과 부채비율 등 주요 재무지표를 끌어올려야 상장 시 회사의 가치를 최대한 높게 인정받을 수 있기 때문이다. 이는 회사의 최대주주인 ㈜LG와 그룹의 오너인 구광모 회장의 지분가치를 높이는 수단이 될 수도 있다. 지난해말 기준 LG CNS의 최대주주는 ㈜LG로 49.95%의 지분을 보유했다. 구 회장의 지분율은 1.12%다. 구 회장은 그룹의 지주사인 ㈜LG의 최대주주(지분율 15.95%)로 있으면서 그룹을 지배하고 있다. LG CNS는 계열사들의 클라우드 전환, 스마트팩토리 구축 등 디지털 전환(DX) 수요가 늘어나면서 IT에 대한 투자가 증가한 것을 특수관계자 매출 증대의 원인으로 꼽았다. 코로나19를 계기로 비대면 문화가 확산되면서 기업들에게도 DX 전환에 대한 필요성이 제기됐고 LG 계열사들의 관련 프로젝트도 증가했다. 수요 증대 속에서 개발자 수는 부족하다보니 개발자들의 몸값도 올랐다. 기업들의 DX 관련 프로젝트에는 많은 개발자가 투입돼야 하다보니 수주 금액도 늘어 특수관계자 대상 매출 증가로 이어졌다는 설명이다.  DX 수요가 늘면서 LG CNS의 영업이익률도 조금씩 개선되고 있다. 최근 3년간의 영업이익률 추이를 보면 6.5→7.3→7.9%로 늘었다. IT서비스 기업들은 사람을 투입해야 하는 업종의 특성상 높은 영업이익률을 내기 어렵다. LG CNS와 함께 주요 IT서비스 사업자로 꼽히는 삼성SDS의 2021년 연간 IT서비스 부문 영업이익률은 11.8%, SK㈜ C&amp;C는 9.3%를 기록했다.LG CNS 관계자는 "클라우드·AI(인공지능)·빅데이터 등 DX 핵심 기술을 토대로 투자와 연구개발을 지속하고 고객의 요구와 시장 상황에 민첩하게 대응하고 있다"며 "특히 클라우드·금융DX·스마트물류·스마트팩토리가 성장세를 이끌었다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[S펜으로 웃고 GOS로 울고…삼성 '갤럭시S22' 美 판매량 살펴보니]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050039</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050039</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 05:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 프리미엄 스마트폰 갤럭시S22 시리즈(일반, 플러스, 울트라)가 출시 첫 3주간 미국 시장에서 전작보다 높은 판매고를 올렸다. 특히 갤럭시 노트 시리즈의 '내장형 S펜'을 승계한 울트라 모델이 흥행을 이끌었다. 그러나 출시 직후 불거진 'GOS(게임 옵티마이징 시스템) 게이트' 여파로 상승세를 이어가진 못했다. 시장조사업체 카운터포인트리서치가 지난 4일 공개한 자료에 따르면 미국 시장에서 갤럭시S22 시리즈의 출시 후 3주 동안 집계된 판매량은 전작 S21 시리즈 대비 60% 이상 증가한 것으로 나타났다. 특히 분석 기간 중 울트라 모델의 판매 비중은 64%에 달했다. 카운터포인트리서치는 단종된 갤럭시 노트 시리즈의 내장형 S펜을 승계한 울트라 모델이 소비자들의 호응을 얻은 것으로 분석했다. 전작의 울트라 모델 판매 비중은 40%로 S22 울트라 대비 비중은 상대적으로 낮다.이처럼 갤럭시 노트 시리즈를 S 시리즈에 이식한 삼성전자의 전략은 기대 이상의 선전을 거뒀다는 평가다. 그러나 때아닌 GOS 게이트 여파로 흥행 지속 여부는 불투명하게 됐다. 카운터포인트리서치가 공개한 갤럭시S21, S22 시리즈 판매 추이를 보면 출시 1주차(2월25일)에 전작보다 높은 판매량을 올린 S22 시리즈는 2주차에서 3주차로 넘어가는 시점에 판매량이 급락한 모습이 보인다. 출시 직후 2주차부터 5주차까지 판매량이 완만하게 유지된 전작과 대비되는 지점이다.   S22 시리즈의 판매량이 급감한 2주차(3월4일)는 삼성전자가 유명 벤치마크 플랫폼 '긱벤치'에서 GOS로 성능 조작을 했다는 의혹이 확대되기 시작한 시기다. GOS는 스마트폰 발열이 심해지면 성능 제한을 통해 스마트폰의 부하를 자동으로 낮추는 삼성전자 고유 앱이다. 갤럭시S7 이후 모델부터는 기본 탑재돼 있다. 그러나 삼성전자는 기기의 성능을 수치로 환산해주는 벤치마크 앱에선 GOS를 비활성화해 최대 점수를 얻고, 실제 사용자가 게임을 플레이할 때는 GOS를 강제 활성화시켜 성능을 온전히 활용하지 못하게 한 것으로 드러나 비판을 받았다. 긱벤치 측에서도 이를 성능 조작 행위로 간주, 갤럭시S22를 포함한 삼성전자의 최신 스마트폰 다수를 긱벤치에서 퇴출했다. 이후 갤럭시S22 구입자들도 GOS 사용 강제화, 우회 앱 차단 등 조치에 반발하면서 여론이 악화됐다.이에 삼성전자는 GOS 활성화 여부를 결정할 수 있는 업데이트를 배포하며 사태 진화에 나섰으나 여론은 쉽게 가라앉지 않고 있다. 국내에선 삼성전자를 상대로 한 대규모 집단소송 움직임이 관측되고 있으며, 공정거래위원회도 삼성전자의 표시광고법 위반 여부를 살피고 있다. 업계는 최근 국내 이동통신 3사가 갤럭시S22 시리즈의 공시지원금을 최대 50만원까지 올린 배경도 GOS 게이트 이후 악화된 여론과 떨어진 판매량을 보완하기 위한 것으로 보고 있다.또한 불안해진 국제정세도 갤럭시S22 시리즈를 포함한 프리미엄 스마트폰 판매량에 영향을 줄 수 있다는 분석이 나온다. 강민수 카운터포인트리서치 강민수 연구원은 "갤럭시S22의 초기 흥행 이유 중에는 코로나19 상황이 안정기에 접어들고 있다는 측면도 있다"면서 "우크라니아 사태로 인플레이션 우려가 커지고 있는 등 최근 경기 불확실성이 확대됨에 따라 프리미엄 스마트폰의 수요 추이는 보수적으로 지켜볼 필요가 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]미르4, '하이드라 결제' 오픈…인게임 이코노미 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050035</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050035</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 05:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 '플레이 앤 언'(P&amp;E) 게임인 '미르4 글로벌 버전'에 '하이드라 결제 시스템'(페이먼트)을 추가한다. 이를 통해 '흑철-드레이코-하이드라'로 이어지는 토큰 생태계가 확장돼 이용 편의성이 높아질 전망이다.    5일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 미르4 글로벌 버전에서 게임 토큰 '하이드라'(HYDRA)로 결제할 수 있는 시스템을 오픈했다. PC 버전에서 오픈한 '하이드라 페이먼트'는 유저 결제폭을 넓히는 한편 편의성을 확대하기 위해 도입한 것으로 알려졌다. 기존 현금 구매만 가능했던 '패키지' 아이템을 게임 내 상위 코인인 '하이드라'로도 결제할 수 있게 된 것이다. 하이드라 페이먼트가 적용되면서 유저는 '현금'과 '하이드라' 중 선택해 결제할 수 있다.   하이드라 가치에 따른 상품 가격은 '트리니티 알고리즘'에 의해 구축된 오라클 시스템을 통해 1일 1회 갱신된다. 트리니티 알고리즘은 유틸리티 코인과 연동 암호화폐간 시세 불균형 문제를 해결하기 위해 도입한 시스템으로 '흑철'과 '드레이코'의 교환 수수료를 자동 조정한다. '하이드라' 코인이 드레이코의 상위 버전인 만큼, 관련 시스템을 확대·적용한 것으로 풀이된다.이를 통해 위메이드는 미르4 글로벌 버전의 유저층을 대거 확대한다는 계획이다. 하이드라 코인의 경우 게임 플레이를 통해서만 얻을 수 있는 만큼, 관련 결제 시스템을 통해 '인게임 블록체인 이코노미'를 고도화할 것으로 알려졌다. 위메이드 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "하이드라 페이먼트를 오픈해 유저 편의성을 확대할 계획"이라며 "게임 코인의 활용도를 높이고 상품 결제 시스템의 다양성을 구축하겠다"고 전했다.한편, 하이드라는 위메이드가 지난 1월 공개한 게임 코인으로 드레이코 20개와 퀘스트 보상 아이템인 '귀갑석'을 합성해 정제할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 법무부, 다크웹 정보 판매자 400억원 가상자산 압수…‘역대 최대’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050013</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 04:19:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 법무부가 다크웹에서 불법 거래를 주도한 판매자로부터 역대 최대인 3400만달러(약 413억원) 상당의 가상자산을 압수했다고 밝혔다. 4일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 법무부의 보도자료를 인용해 당국이 사우스 플로리다에 거주하는 주민의 가상자산을 압수했다고 전했다. 이 주민은 가명을 사용해 다크웹의 온라인 마켓에서 10만개 이상의 정보를 판매했다. 대부분 해킹을 통해 얻은 HBO·넷플릭스·우버 등 주요 서비스 계정 정보를 불법으로 넘긴 것으로 알려졌다.플로리다 남부연방지검에 따르면 이 주민은 범죄자들이 가상자산 추적을 피하기 위해 사용하는 대표적인 기법으로 자금을 탈취했다. 먼저 가상자산의 출처를 숨기기 위해 다크웹 브라우저인 ‘토르(The Onion Router)’를 이용했다. 또 다크웹 믹싱 서비스인 ‘텀블러’ 기법을 통해 한 가상자산을 다른 종류의 가상자산으로 변환한 것으로 알려졌다. 이 주민은 불법 판매에서 얻은 수익을 가상자산으로 세탁했다. 가상자산은 지정된 지갑에 불특정한 시점에 여러 차례 나눠서 예치됐다. 법무부는 이번 범죄와 연관이 있는 각종 가상자산 지갑을 압수했다.법무부는 이번 압수가 다수의 연방·주·지방 기관으로 이뤄진 조직범죄마약단속팀(OCDETF)이 공동으로 조사를 벌인 결과라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050007.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[양향자의 과학기술패권국가] ①미래 판가름할 5년…‘과기 컨트롤타워’ 절실]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050004</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 04:19:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;블로터&gt;는 반도체 전문가 무소속 양향자 국회의원(광주 서구을·기획재정위원회)이 제시한 과학기술 패권국가의 비전을 3편으로 나눠 소개한다. 시리즈는 ‘대한민국 미래를 판가름할 5년, 과학기술 컨트롤타워를 세우자’란 대주제로 작성됐다. 첫 편으로 과학기술 리더십의 필요성이 제기되는 이유에 대한 양 의원의 생각을 게재한다.&lt;편집자주&gt;  새 정부 5년, 4차산업혁명 시대 대한민국의 성패가 달려있다. 한 달여 뒤면 대한민국은 새로운 대통령을 맞이하게 된다. 대선 레이스가 막을 내린 후에는 어쩔 수 없이 승자와 패자가 나뉘지만, 미래를 앞에 두고는 승자도 패자도 없다. 이제는 어떻게 하면 대한민국의 미래 세대에게 부끄럽지 않은 승리의 역사를 물려줄 수 있을지 함께 머리를 맞대야 할 의무만이 있을 뿐이다.각국은 지금 4차산업혁명 시대 패권을 차지하기 위해 그 어느 때보다도 치열한 경쟁을 펼치고 있다. 미래 생존을 위한 처절한 사투에 가깝다. 전 세계는 3차 산업혁명 시대 최대 승자 중 하나인 대한민국을 부러움과 질시가 섞인 눈으로 바라보고 있다.반도체·ICT(정보통신기술) 강국 대한민국의 자리를 빼앗으려는 도전은 쉼 없이 계속된다. 지금 이 대로면, 눈앞에 와있는 4차 산업혁명 시대에도 우리 대한민국은 여전히 승자일 수 있을까. 앞으로 펼쳐질 새 정부 5년이 대한민국의 미래를 판가름할 것이다. 과학기술을 중심에 둔 정치 리더십이 절실하다 경공업에서 중화학공업을 거쳐, 중진국의 함정에 빠지지 않고 지금의 ICT 강국에 도달한 경험을 통해 우리는 대한민국이 살길은 오로지 과학기술에 있음을 이미 잘 알고 있다.그러나 아쉽게도 우리나라는 아직 과학기술을 국정의 중심에 둔 적이 없다고 해도 과언이 아니다. 국가 의사결정의 우선순위에서 밀리는 경우가 빈번하다.과학기술 패권 전쟁에서 패배하면 우리 다음 세대는 산업·경제의 변방으로 전락하고 만다. 과학기술 패권 전쟁은 국가 대 국가의 전쟁이다. 이에, 부민강국으로의 위대한 도약을 위한 ‘과학기술 패권국가’를 비전으로 삼아 국력을 집중할 것을 차기 정부에 제안한다. 새 정부 5년이 우리 대한민국의 미래를 결정하게 될 것이라는 절박함으로 ‘과학기술 입국’을 국정운영의 최우선 과제로 삼아야 한다.이제 정치권의 앞자리에 기술계·산업계·과학계 인재들이 서야 할 때가 왔다. 바야흐로 정치와 국제정세, 미래기술을 접목할 수 있는 ‘테크노폴리틱스’의 시대가 도래한 것이다.과학기술인이 국정의 전면에 나서서 우리의 정치 리더십을 빠르게 바꿔야 한다. 그동안 법률가·행정가·언론인 등이 정부 요직을 이끌어 왔다면 이제는 과학기술에 대한 통찰을 가진 정치인이 입법과 행정의 전면에 나서서 정치 논리가 아닌, 오로지 과학기술 패권 전쟁에서 어떻게 하면 승리할 것인지를 두고 의사결정을 내려야 한다.경제는 경세제민(經世濟民)의 준말이다. 세상을 다스려 국민을 편안케 하는 것, 바로 정치의 본령이다. 경제는 비단 돈을 버는 일을 넘어 일자리·결혼·출산·육아·노후·미래를 다 포함한다. 그래서 정치는 경제다. 그리고 지금, 4차산업혁명 시대의 경제는 과학기술이다.다음 글에서부턴 4차산업 혁명시대를 맞아 그 어느 때보다 중요한 5년을 보낼 차기 정부에서 이뤄야 할 과학기술 과제를 짚고 이를 해결할 수 있는 방안들에 대한 제언을 담았다.  양향자 의원은 누구?광주여자상업고등학교 졸업 직후인 1985년 삼성전자 반도체 부문에 입사했다. 28년 만에 삼성의 ‘별’이라 불리는 상무(메모리사업부 플래시개발실 소속 연구임원)에 올랐다. 사내 대학에서의 노력과 밤을 새워가며 일본어로 된 반도체 기술을 탐독한 끈기의 결과다. 청년들에게 ‘나처럼 노력하면 된다’고 말하고 싶지 않아 정계에 입문했다고 한다. 본인이 과학기술계 후배들에게 ‘성공의 사다리’가 돼 보다 나은 환경을 마련해주고 싶단 포부다. 2020년 초선 의원으로 제21대 국회에 입성한 후 반도체는 물론 과학기술계가 필요한 목소리를 내고 있다. 엘리트만 모인다는 국회 전체 295명 중 ‘반도체 전문가’란 수식어는 양 의원 앞에만 붙는다. 그간 쌓아온 전문성을 바탕으로 산업계의 현안을 정부·국회에 전하는 가교 역할을 맡고 있단 평가를 정치권 안팎에서 받고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[알파벳 자회사 ‘윙’이 선보인 美 대도시 ‘드론 배달’ 서비스 모습은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050005</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 04:19:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글의 모기업인 알파벳이 운영하는 무인 드론 업체 ‘윙(Wing)’이 미국 대도시 지역으로 상업 배송 서비스 영역을 넓힌다. 4일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 윙은 미국 텍사스주 댈러스 포트워스 지구 근교에 있는 수만 가구를 대상으로 배송 서비스를 시작한다고 발표했다. 7일부터 시작되는 이 서비스엔 날개가 4개 달린 드론인 ‘쿼드콥터’가 투입된다. 윙의 ‘쿼드콥터’ 드론은 고정익 항공기와 헬리콥터 방식으로 작동한다. 최대 45미터까지 날 수 있다. 착륙하지 않고도 7미터 상공에서 줄을 내려 땅에 상품을 내려놓을 수 있는 점이 특징이다. 배송을 위해 반드시 착륙해야 하는 아마존의 배달용 드론에 비해 기술적 완성도가 높다.포트워스에서의 서비스 개시로 주민들은 △미국 의약품 도소매업체 ‘월그린스’ △아이스크림 업체 ‘블루벨 크리머리’ 등에서 상품 주문이 가능해진다. 해당 기업들은 윙과 제휴를 맺은 상태다. 해당 기업의 매장에는 드론을 위한 주차장이 마련돼있다. 온라인 주문이 접수되면 매장 직원들은 드론에 부착된 상자에 물품을 싣는다. 윙의 운영팀은 이후 드론을 원격으로 조종해 고객에게 상품을 배송한다.윙은 지난해부터 댈러스 교외에서 시범 운영을 시작했다. 이번 상용 서비스 개시에는 드론 배송에 대한 윙의 자신감이 깔려있다는 분석도 나온다. 아담 우드워스 윙 최고경영자(CEO)는 “윙과 미국의 드론 배송 산업에 있어서 중요한 이정표”라고 강조했다.윙은 앞서 미국·핀란드·호주 일부 지역에서 배송 서비스를 도입한 바 있다. 지난 3월 기록한 배송 이용 건수는 20만건이 넘는다.특히 호주 브리즈번 교외 로건시에서 5만건 이상의 이용 건수를 기록, 가장 큰 성공을 거둔 것으로 알려졌다. 윙은 드론 배송의 대규모 도입에 앞서 시범 운영을 통해 서비스를 조금씩 개선해나가는데 중점을 두고 있다. 이는 알파벳의 자율주행차 기업인 ‘웨이모(Waymo)’가 진행했던 방식과 유사하다. 윙은 댈러스 북쪽에 위치한 프리스코 스테이션에도 배달 기지를 신설, 새로운 드론 응용 방법을 발굴하고 지역 데모·공개 투어를 개발할 계획이다. 아마존·우버 등도 드론 배달 산업에 뛰어들며 가까운 미래에 대규모 배송 서비스를 개시하겠다고 선언한 바 있다. 그러나 아직까지 대부분의 드론 배달 프로그램은 원거리에 있는 배송지에 백신이나 의약품을 나르는데 사용되고 있다. 미국의 경우에는 주로 인구 밀집도가 낮은 소규모 도시를 중심으로 시험 비행이 이뤄지고 있으며 본격적인 상용화가 다소 늦어지는 모습이다. 아마존의 드론 배송 서비스인 ‘프라임 에어(Prime Air)’의 경우 미국 연방항공국(FAA)로부터 최초로 장거리 상업 배송 허가를 받았다. 그러나 지난해 영국에서 프로젝트에 투입된 인력 중 100명 이상이 이탈하며 서비스 출시에 차질을 빚었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스-솔리다임, 첫 합작 제품은 '기업용 SSD']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050002</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 04:19:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK하이닉스가 솔리다임(Solidigm)과 협업해 개발한 기업용 솔리드 스테이트 드라이브(SSD) P5530을 출시했다. 인텔 낸드 사업부 인수 이후 3개월 만이다. 솔리다임은 SK하이닉스가 지난해 인텔 낸드 사업부 1단계 인수 작업을 마친 후 미국에 설립한 자회사다. SK하이닉스는 5일 P5530 자체 성능 평가를 마치고 해외 주요 고객사들에게 샘플을 공급 중이라고 밝혔다. SK하이닉스 관계자는 "인수 직후 양사가 힘을 합쳐 제품 개발을 진행했고 첫 결과물로 데이터센터에 쓰이는 기업용 SSD P5530을 선보이게 됐다”고 말했다. P5530은 PCIe 4세대(Gen 4) 인터페이스를 지원한다. 용량은 1TB, 2TB, 4TB 3가지 버전으로 출시된다. PCIe는 저장 장치를 연결하는 기술이다. 초당 8GB 이상의 데이터를 전송할 수 있다.  기업용 SSD 시장은 SK하이닉스가 어려움을 겪는 분야였다. 2018년 본격적으로 시장에 뛰어들었지만, 점유율은 10%대를 넘어서지 못했다. 낸드 부문에서는 모바일 제품에만 강점을 갖고 있다는 게 시장의 평가였다. 하지만 인텔 낸드 사업부를 인수하면서 상황은 바뀌었다. 솔리다임은 기업용 SSD 부문에서 상당한 경쟁력을 갖고 있다. 기업용 SSD 시장을 이끌었던 기업이 삼성전자와 인텔이기 떄문이다.시장조사업체 옴디아에 따르면 지난해 3분기 기준 삼성전자의 기업용 SSD 시장 점유율은 47.7%다. 당시 인텔은 16.9%, SK하이닉스는 8.6%를 기록했다. 노종원 SK하이닉스 사장은 "SK하이닉스와 미국 솔리다임의 역량을 합친 제품을 빠르게 선보이면서 회사 낸드 사업 경쟁력 강화, 인사이드 아메리카 전략에도 탄력이 붙을 것으로 보고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘표현의 자유’ 지적한 일론 머스크, 트위터 최대 주주 등극]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050001</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 04:19:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그간 소셜미디어(SNS) 트위터의 운영 방침을 지적해온 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 트위터의 최대 주주로 등극했다.4일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 주요 외신은 미 증권거래위원회(SEC)를 인용해 머스크가 지난달 14일 트위터 주식의 9.2%(7348만6938만주)를 취득했다고 보도했다. 이는 1일 기준 약 28억9000만달러(약 3조5100억원)에 해당하는 규모다.머스크는 지난달 25일 트위터가 시행하고 있는 ‘표현의 자유’ 정책에 대해 비판하기도 했다. 그는 트윗을 통해 “트위터가 사실상 공론장의 역할을 한다는 점을 감안할 때, 표현의 자유 원칙이 제대로 지키지 않을 경우 민주주의를 근본적으로 훼손할 수 있다”고 주장했다. 이와 함께 ‘트위터가 언론의 자유라는 원칙을 철저히 고수하고 있는가’라는 질문에 대한 설문조사를 진행했다. 여기에 참여한 약 200만명의 이용자 중 70% 가량이 ‘아니다’라고 응답했다.다음 날에는 “새로운 소셜 미디어가 필요한가?”라는 트윗을 올렸다. “진지하게 고민 중”이라고 덧붙여 머스크가 새로운 SNS를 만들 수도 있다는 추측이 나오기도 했다. 머스크는 트위터에서 8000만명 이상의 팔로워를 보유하고 있다. 트위터를 통해 자신의 의견을 적극적으로 밝혀왔다.머스크는 활발한 트위터 활동 때문에 곤경에 처하기도 했다. 2018년 8월 트위터를 통해 테슬라 주식을 대량 매수, 비공개 회사로 전환하기 위한 자금을 확보했다고 밝힌 바 있다. SEC는 조사를 통해 머스크가 투자자들을 기만했다고 결론 내렸다. 이에 따라 머스크와 테슬라에 각각 2000만달러(약 243억원)의 벌금이 부과됐다. 이 사건은 머스크가 테슬라 운영과 관련된 트윗을 올리기 전 검증하는 시스템을 도입하는 계기가 되기도 했다.일부 전문가들은 머스크의 지분이 10%를 넘기지 않는 ‘수동적 지분(passive stake)’이기 때문에 머스크가 당장 경영에 적극적으로 관여하지 않을 것으로 분석한다. 하지만 추가 매수를 통해 경영에 나설 수 있다는 관측도 제기되고 있다. 웨드부시 증권의 댄 아이브스 분석가는 CNBC와의 인터뷰에서 “머스크가 트위터에서 보다 공격적인 자세를 취할 수 있으며 언젠가는 트위터 매수로도 이어질 수 있다”고 전망했다.반면 &lt;블룸버그&gt;는 트위터의 재정 상황이 좋지 않고 SNS 기업 운영이 까다롭다는 점을 고려했을 때 머스크가 트위터를 매수할 가능성이 낮다고 전했다. 대신 머스크가 트위터 임원 일부를 임명, 많은 돈이나 시간을 투자하지 않고도 회사 경영에 대한 발언권을 가지려고 할 수 있다고 분석했다. 그러나 머스크와 같이 겉으로 ‘표현의 자유 절대주의자’를 표명하지만 실제로는 표현의 자유 보장에 완전히 찬성하지 않는 인물이 미디어 회사 경영에 조금이라도 관여하는 것은 바람직하지 않다며 우려를 제기했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['임상유전체 전문' GC녹십자 지놈이 사명 변경으로 노리는 것]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040269</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040269</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 10:18:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GC녹십자지놈이 4일 사명을 ‘GC지놈’으로 바꾸고 기업 이미지 강화에 나섰다.GC녹십자의 자회사 GC녹십자지놈은 지난달 30일 진행한 정기주주총회를 통해 새로운 사명인 GC지놈을 공개한 바 있다. 회사는 사명 변경 이유로 ‘임상 유전체 분석 전문기업으로의 정체성 확립’을 꼽았다. 기업 이미지를 명료화하고, 차세대 사업 확장에 대한 의지가 반영됐단 설명이다.GC지놈은 임상유전체 분석 전문 기술을 보유하고 있다. 이를 기반으로 한 암 유전자 검사 분야를 주력 사업으로 삼고 있다. 현재 인공지능(AI) 액체생검 기술에 사업적 역량을 집중, 새로운 먹거리 발굴도 진행 중이다. 회사는 지난 3월 국내 최초로 난소암 표적항암제 처방 대상자 선별을 위한 상동재조합결핍검사 ‘그린플랜 HRD’를 신의료기술로 승인받기도 했다.회사가 진행 중인 대표적 AI 기반 신기술은 ‘액체생검(혈액 등 체액 속 DNA에 존재하는 암세포 조각을 찾아 유전자 검사로 분석하는 기술)’이다. 딥러닝이 적용된 해당 기술은 환자에게 암 조기검진 기회를 효과적으로 제공할 수 있을 것으로 주목받고 있다. 회사는 이를 기반으로 암 진단 분야의 확대를 노린다. 이와 함께 연구개발(R&amp;D) 투자를 확대, 특허 등록과 논문 등재 등으로 원천 기술 확보에도 나설 방침이다.기창석 GC지놈 대표는 “새로운 사명은 임상 유전체 분석 전문 기업으로서의 위상을 재정립하고 글로벌 시장 확대에 초점을 맞춘 결정”이라며 “새 출발에 걸맞은 각오로 유전체 분석 정보를 통한 암 진단 및 건강검진 관련 연구 개발을 끊임없이 이어나갈 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'SK스퀘어 수혈'받은 SK쉴더스…몸값 얼마?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040263</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040263</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 10:18:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•SK쉴더스는 물리보안 기업 ADT캡스와 정보보안 기업 SK인포섹의 합병으로 탄생했습니다. 모기업이었던 SK텔레콤이 인적분할되면서 신설된 정보통신기술(ICT) 투자 전문 회사 SK스퀘어의 자회사가 됐습니다. SK쉴더스는 보안뿐만 아니라 안전과 관리를 아우르는 라이프 케어 플랫폼으로 거듭나겠다는 각오입니다.   SK쉴더스가 원스토어와 함께 SK스퀘어 자회사들 중 가장 먼저 상장 절차에 돌입했습니다. 지난해 국내 물리보안 2위 ADT캡스와 정보보안 1위 SK인포섹의 합병으로 탄생한 SK쉴더스는 융합보안을 넘어 라이프 케어 서비스를 추구하고 있습니다. 각 가정에 필요한 홈보안을 비롯해 △물리보안(영상·출입보안, 리테일 솔루션) △정보보안(관제, 컨설팅, 솔루션) △융합보안(산언안전) △케어서비스(티맵주차, 시니어 케어) 등의 사업을 펼치고 있습니다. ICT를 활용한 물리·정보보안 서비스를 원하는 기업·개인 고객이 늘어나고 있기에 시장 전망은 밝습니다. 한국정보보호산업협회의 '국내 정보보호산업 실태조사'에 따르면 국내 물리보안 시장 규모는 2018년 7조349억원에서 2022년 7조9912억원 규모로, 정보보안 시장은 3조829억원에서 3조9074억원 규모로 성장할 전망입니다.그만큼 경쟁도 치열하죠. 물리보안 시장에는 에스원·KT텔레캅 등이, 정보보안에는 안랩·이글루시큐리티 등의 경쟁자가 포진하고 있습니다. SK쉴더스는 이미 시장의 주요 사업자이긴 하지만 치열한 경쟁 속에서 보다 확실한 주도권을 잡으려면 지속적인 투자가 불가피합니다. 적극적인 투자로 경쟁자들과의 확실한 차별점을 부각해야 상장할 때 보다 높은 몸값을 인정받을 수 있겠죠.     먼저 실적을 살펴볼까요? 2021년 연결 매출은 1조5497억원, 영업이익은 1219억원을 기록했습니다. 합병된 라이프앤시큐리티홀딩스㈜의 연결 기준 매출을 합산한 결합재무제표 기준으로 보면 전년 대비 매출은 16.8%, 영업이익은 8.1% 증가했습니다. 실적이 상승세를 이어간 가운데 함께 기대되는 것은 모기업인 SK스퀘어의 지원입니다. 지난해말 기준 SK스퀘어의 SK쉴더스 지분율은 63.13%입니다. 블루시큐리티인베스트먼트(유)가 36.87%의 지분을 보유했습니다. 블루시큐리티인베스트먼트는 맥쿼리자산운용이 ADT캡스 인수를 위해 설립한 유한회사입니다.SKT는 지난해 분할당시 회사를 나누는 이유로 각 자회사들의 기업가치를 시장에서 제대로 인정받기 위함이라고 설명한 바 있습니다. SK스퀘어는 자회사들이 필요로 하는 인수합병(M&amp;A)이나 투자에 적극 나서며 지원할 태세입니다. 상장을 앞둔 SK쉴더스에 대해서도 지원사격을 했습니다. 회사가 지난 3월31일 '유상증자결정' 공시를 통해 SK쉴더스에게 유상증자한다고 밝힌 금액은 약 4481억원입니다. 세부적으로 보면 운영자금 1300억원, 채무상환자금 1350억원, 타법인 증권 취득 자금 1773억원입니다. 여기에 신주를 발행하는 회사가 부담하는 발행제비용 약 58억원을 더한 금액을 유상증자 금액으로 볼 수 있습니다. 발행제비용은 회사의 공모희망가액 3만1000 ~ 3만8800원 중 최저가액을 기준으로 작성됐기에 최종 공모가 확정에 따라 변경될 수 있습니다. 자회사들의 기업가치 제고를 최우선으로 여기고 있는 SK스퀘어는 SK쉴더스의 상장을 통해 신규 자금을 유입해 회사의 성장을 앞당길 계획입니다.   회사의 재무건전성과 단기 지급 능력을 의미하는 부채비율과 유동비율의 수치는 양호하지는 않습니다. 2021년말 기준 회사의 부채총계는 2조880억원, 자본총계는 3762억원으로 부채비율은 767.9%입니다. 이에 대해 회사는 꾸준히 현금이 유입되고 있고 상장 후 신규로 유치하는 자금까지 생각한다면 이자를 지급하는데 문제가 없다는 입장입니다. SK쉴더스의 2021년 영업활동 현금흐름은 +(플러스)3217억원입니다.회사는 해외시장에 대한 청사진도 제시하며 몸값 끌어올리기에 나섰습니다. 현재 미국·중국·헝가리에 현지 법인이나 지사를 설립했습니다. 베트남과 일본에서는 현지 파트너십을 통해 사업을 펼치고 있습니다. 회사는 향후 SK그룹이 구축한 사업 레퍼런스와 현지 네트워킹을 활용한 시너지를 극대화하고 전략적 M&amp;A를 통한 해외 클라우드 보안, 안전·케어 등 신규 사업 기회를 발굴해 해외 시장도 적극 공략할 계획입니다.SK쉴더스는 오는 5월 유가증권시장(IPO) 상장을 목표로 본격적인 공모절차에 돌입했습니다. 회사의 희망 공모가 기준 예상 시가총액은 최소 2조 8005억원에서 최대 3조 5052억원입니다. 국내 최상위권의 물리보안과 정보보안 기업이 합쳐진 기업인만큼 상장 이후에도 얼마나 차별화된 서비스를 내놓는지, 해외 시장에서는 어떤 성적을 내놓을지가 기업가치 제고의 잣대가 될 것입니다.  생각해 볼 문제•SK쉴더스의 2021년 매출 1조5497억원 중 98%인 1조5239억원은 국내에서 발생했습니다. 이렇게 미미한 해외 시장에서의 실적이 어떻게 확대될 수 있을까요? 이는 회사의 실적과 기업가치에 어떤 영향을 미칠까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[닻 올린 세아베스틸지주, 신규투자 '발목' 잡는 빡빡한 유동성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040193</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040193</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 10:18:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세아그룹이 세아베스틸의 지주사 설립을 마무리했다. 2001년 모기업인 세아제강을 분할해 세아홀딩스를 설립한 지 21년 만에 또 한번 지배구조 개편을 단행했다. 세아그룹은 제강 부문의 세아제강지주를 비롯해 특수강 부문의 중간지주사인 세아베스틸지주와 세아홀딩스가 등 총 3개의 지주사가 설립돼 있다.세아베스틸지주는 4일 오후 금융감독원을 통해 세아베스틸의 물적분할을 마쳤다는 내용의 공시를 발표했다. 지난달 25일 세아베스틸의 주주총회에서 물적분할 안건이 통과한데 따른 것이다.세아베스틸은 지난 1월 자회사에 특화된 경영 전략을 마련하고, 수평적 시너지를 창출하겠다며 지주사 전환 계획을 밝혔다. 기존에는 세아베스틸이 세아창원특수강과 세아항공방산소재 등의 자회사를 지배했는데, 세아베스틸을 물적분할해 중간지주사로 지배구조를 전환하기로 했다.이에 따라 '세아홀딩스→세아베스틸→자회사'로 이어지는 지배구조가 '세아홀딩스→세아베스틸지주→세아베스틸 등 자회사'로 바뀌게 됐다. 세아베스틸을 중간지주사로 전환함에 따라 자회사에 특화해 경영 전략을 마련할 수 있을 것으로 평가됐다.세아베스틸 관계자는 "전기차 부품 및 수소, 항공우주 산업 등에 사용하는 특수강 소재를 개발할 것"이라며 "특수강 사업의 지주사로서 자회사의 미래 사업을 진두지휘할 것"이라고 밝혔다. 세아베스틸지주의 분할보고서에 따르면 세아베스틸지주는 부채비율 16.7%의 우량한 재무구조를 갖추고 있는 것으로 나타났다. 부채총계는 2627억원이며, 자본총계는 1조5687억원에 달한다. 이중 1조520억원이 세아베스틸의 이익잉여금이다.이는 이익잉여금은 분할 대상이 아니며, 존속 법인에 귀속되는데 따른 것이다. 신설법인인 세아베스틸은 이익잉여금 대신 299억원의 결손금이 귀속됐다. 물적분할에 따른 주식발행초과금이 6469억원 반영되면서 부채비율은 123.5%를 기록했다.세아베스틸지주는 적격분할에 따라 총차입금은 1547억원이 귀속됐다. 이중 단기차입금은 449억원이며, 장기차입금은 1097억원을 기록했다. 신설법인인 세아베스틸의 단기차입금은 977억원이며, 장기차입금은 2048억원이다.세아베스틸지주는 부채비율은 우량하지만 유동성은 크게 부족한 것으로 나타났다. 세아베스틸지주의 유동비율은 50.0%를 기록했다. 통상 유동비율은 100% 미만인 경우 유동성이 부족한 것으로 본다. 다만 세아베스틸지주는 세아베스틸 등 자회사를 지배하고, 관리하는 순수지주사이다.이 때문에 유동성 문제는 크지 않은 것으로 보인다. 다만 계열회사에 대규모 투자를 단행하거나 신규 M&amp;A 나설 경우 유동성이 부족해 자기 자본으로 진행하기는 어려울 것으로 보인다. 현금성 자산은 726억원에 그치기 때문이다.세아베스틸지주는 수소 사업과 항공방산 소재, 전기차 소재 등 고성능 특수강을 필요로 하는 곳에 투자해 미래 사업을 발굴할 것이라고 밝혔다. 그러려면 R&amp;D를 비롯해 투자가 불가피하다. 세아그룹의 지주사들은 공통적으로 현금이 부족한 게 특징이다. 세아베스틸지주 또한 유동성이 넉넉하지 않아 신규 투자에 어려움을 겪을 것으로 예상된다.한편 분할 보고서는 지난해 3분기를 기준으로 작성됐다. 4분기 재무상태표가 반영되지는 않았다. 하지만 세아베스틸이 최근 발표한 2021년 감사보고서에 따르면 부채비율과 유동비율은 대동소이한 것으로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]CJ ENM, 현금성자산 1조 확보? 비결은 '인수 대금']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040161</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040161</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 08:20:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면•지난해 CJ ENM의 현금및현금성자산이 최근 5년 새 가장 많은 1조2873억원을 기록했습니다.•현금성자산 증가의 배경은 올해 인수 절차를 완료한 헐리우드 제작사 '엔데버 콘텐트'에 있습니다.•'엔데버 콘텐트' 인수를 위해 현금이 필요했던 CJ ENM은 국내 금융권을 대상으로 9500억원에 달하는 자금을 조달했는데, 대금납입을 올해 진행하며 관련 자금이 지난해 현금및현금성자산으로 인식됐습니다. CJ ENM의 지난해 기준 사업보고서를 보면 유난히 눈에 띄는 부분이 있습니다. 바로 '현금및현금성자산' 부분인데요. 지난해 CJ ENM의 연결재무제표를 보면 현금및현금성자산이 약 1조2873억원에 달하는 것을 확인할 수 있습니다. 이는 최근 몇 년새 가장 높은 규모인데요. 전년도와 2019년의 현금및현금성자산이 각각 2697억원과 2698억원임을 감안하면 6배에 달하는 셈입니다. CJ ENM이 지난해 기준 전년 대비 성장세를 기록했다고는 하나, 1조원이 넘는 현금을 유입시킬 만큼의 고공 성장이 있었는 지에 대해서는 의문 부호가 붙는데요. 비밀은 헐리우드 제작사 '엔데버 콘텐트'(EC) 인수에 있었습니다. 글로벌 제작사 인수 실탄 확보…대금 납입 '변수' 지난해 CJ ENM은 그 어느 때보다 높은 현금유동성을 기록했습니다. 현금및현금성자산과 단기금융상품을 더한 현금성자산 규모는 2017년 약 1910억원, 2018년 약 5291억원, 2019년 약 3691억원, 2020년 약 7109억원 순으로 증감을 반복했는데요. 지난해의 경우 현금및현금성자산과 단기금융상품을 더한 현금성자산 규모가 약 1조4855억원에 달하며 전년 대비 두 배 가량 늘었습니다. 특히 현금및현금성자산이 지나치게 큰 폭으로 증가했음을 알 수 있는데요. 지난해 CJ ENM이 확보한 현금및현금성자산은 전년도의 4.7배에 달하는 1조2000억원대 규모를 기록했습니다. 현금및현금성자산이 늘었다는 것은 기업이 사업을 잘해서 현금을 대거 확보했거나, 일시적으로 빚이 많아졌음을 의미하는데요. 재무제표를 들여다 보면 CJ ENM이 어떻게 1조원에 달하는 현금을 확보했는지 알아볼 수 있습니다.   지난해 CJ ENM은 약 9541억원의 단기차입금을 발생시켰습니다. 이 차입금은 기업인수를 위한 현금 확보에 의한 것으로 알려졌는데요. 지난 1월 매각 대금 납입을 완료한 헐리우드 제작사 '엔데버 콘텐트'가 그 대상입니다. CJ ENM은 글로벌 콘텐츠 제작 역량을 강화하는 한편 멀티 스튜디오 체제를 구축하기 위해 지난해부터 헐리우드 제작사 인수를 추진했습니다. 이런 CJ ENM의 레이더망에 걸려든 기업이 엔데버 콘텐츠인데요. 엔데버 콘텐트는 글로벌 스포츠·엔터테인먼트 그룹인 '엔데버 그룹 홀딩스' 산하에서 출범한 글로벌 스튜디오입니다. 앞서 CJ ENM은 지난해 11월 엔데버 콘텐트의 지분 약 80%를 7억7500만달러에 인수하기로 결정했습니다. 엔데버 콘텐트가 영화 '라라랜드', '콜 미 바이 유어 네임'부터 드라마 '킬링 이브', '더 나이트 매니저' 등 흥행 및 작품성을 인정받은 프로젝트에 투자·제작·배급에 참여했던 만큼 CJ ENM 입장에서는 글로벌 저변 확대에 필요한 재원으로 안성맞춤이라는 판단을 내렸을 것입니다.하지만 당장 현금이 부족했던 CJ ENM은 국내 금융권으로 손을 벌려야 했죠. 사업보고서에 명시된 단기차입금 내역을 보면 '일반대출'(약 2241억원), '한도대출'(약 3300억원), '기업어음'(CP, 약 4000억원) 등 약 9541억원을 금융권에서 조달한 것으로 보입니다. 이는 전년도 단기차입금 내역과 비교해도 2배에 달하는 수치인데요.   금융권을 통해 실탄을 확보한 CJ ENM은 지난 1월 엔데버 콘텐트의 지분 80%를 최종 7억8538만 달러에 인수하기로 결정하고 매각 대금을 납입했습니다. 우리나라 돈으로 환산하면 9300억원에 이르는 '빅딜'인데요. 이를 통해 CJ ENM은 엔데버 콘텐트를 '글로벌 베이스캠프'로 발판 삼아 글로벌 멀티 스튜디오 체제를 완성시키겠다는 포부를 드러냈습니다. 이처럼 지난해 CJ ENM의 현금및현금성자산이 1조원을 돌파한 것은 엔데버 콘텐트 인수를 위한 실탄 확보 때문이었습니다. 계약 진행을 통해 올 들어서야 대금을 납입했던 만큼, 지난해 12월 31일까지의 재무제표가 반영되는 사업보고서에는 관련 자금이 현금및현금성자산으로 잡혀있던 것이죠. 관련 단기차입금(약 9541억원)을 제외한 지난해 CJ ENM의 현금및현금성자산은 3333억원 수준입니다. 이는 전년도와 비교해 635억원 가량 증가한 수치인데요. 여기에 단기금융상품을 더하면 약 5314억원의 유동성이 발생합니다. 전년도인 2020년의 7109억원 수준보다 약 1800억원 가량 줄어든 상황입니다. 비록 곳간은 줄었지만 CJ ENM은 글로벌 시장에서 기회를 창출할 발판을 마련했다는 점에서 성장세를 기대하고 있습니다. 어쩌면 엔데버 콘텐트 인수로 인한 시너지 효과가 당장 눈에 띄지 않을 수 있지만, 자체 OTT 플랫폼 '티빙'과 영화·드라마 등 미디어 사업에서의 유기적인 협업이 CJ ENM의 신의 한 수로 작용할 수 있겠네요.  생각해 볼 문제•CJ ENM은 엔데버 콘텐트 인수를 통해 멀티 스튜디오 체제를 구축한다고 밝힌 바 있습니다. 같은 시기 영화·애니메이션·예능 제작을 담당할 '제2 스튜디오'를 물적분할로 설립한다고 발표했는데요. 지난달 24일 CJ ENM은 기존 물적분할 방법을 철회하고 현금출자를 통한 신설법인 설립을 추진한다고 선회했습니다. 이에 따라 신설법인이 될 제2 스튜디오는 제작사 추가 인수를 통한 출범이 유력해졌는데요. CJ ENM의 멀티 스튜디오 전략에서 엔데버 콘텐트의 비중은 어떻게 변화할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배차시스템 공개한 카카오모빌리티, '콜 몰아주기' 의혹 여전…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040065</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040065</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 08:20:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 ‘승객 골라태우기’, 자사 가맹택시 ‘콜 몰아주기’ 등의 의혹에 택시 배차 알고리즘을 처음으로 공개하고 나섰다. 하지만 배차 매칭을 위한 변수 가운데 ‘수락률’이 포함돼 사실상 의무적으로 콜을 수락하게 돼 있는 자사 가맹택시에 대한 콜 몰아주기 의혹은 완전히 해소되지 않았다는 지적이 나온다. 4일 카카오모빌리티는 자사 홈페이지에 택시 배차 시스템 소개 페이지를 신설하고 △배차 진행방식 △배차 시스템의 구성 요소 △고려 변수 등에 대한 정보를 공개했다. 택시 배차 시스템 공개는 외부 전문가로 구성된 ‘모빌리티 투명성 위원회’의 권고에 따라 진행됐으며, ‘상생 자문 위원회’의 의견 수렴을 거쳤다. 먼저 카카오T 택시 서비스는 △승객의 호출 요청 △콜 카드 발송 △기사의 콜 카드 수락(배차) △승객 탑승 △운행 △결제 및 평가의 과정으로 진행된다. 이 가운데 콜 카드 발송 시 택시 기사에게 발송되는 ‘콜 카드’의 기준과 순서를 도출해내는 방식을 ‘배차 시스템’이라고 한다. 배차 시스템은 현재 △AI 배차 시스템 △ETA(도착예정시간) 스코어 등을 기반으로 한 ‘하이브리드 배차 방식’으로 운영된다. 서비스 초반 카카오T 택시는 기사가 출발지까지 도착하는 데 소요되는 ETA를 기반으로 배차가 이뤄졌다. 하지만 ETA 정보만으론 어떤 기사가 실제로 호출을 수락할지 알 수 없었다. 이에 콜 카드 발송 순서 자체의 효율화가 필요해져 AI 배차 시스템을 도입했다. AI 배차 시스템은 호출이 발생한 △요일 △시간대 △출도착지 인근 택시 수요공급 현황 △기사의 일평균 콜 수락률 △목적지별 콜 수락률 △평균 평점 △과거 운행 패턴 등 30여 가지 변수를 머신러닝으로 분석해 기사와 승객의 매칭을 최적화한다. 그 결과 ‘호출 수락 확률이 높고 운행 품질이 보장된 기사 후보군’을 예측해 이들 가운데 ETA가 가장 짧은 기사 1명에게 콜 카드를 발송한다. 만약 해당 콜 카드를 받은 기사가 배차 수락을 거절한 경우, 이후부턴 AI 배차 시스템이 예측한 기사가 아닌 ETA 점수에 따라 콜 카드를 발송한다. 카카오모빌리티에 따르면 2019년 AI 배차 시스템 도입으로 평균 배차 대기시간이 14.1초에서 2021년 8.6초로 39% 줄었다. 또 이를 통해 콜 골라잡기, 단거리 기피 등 택시 시장의 문제점들을 해소했다는 설명이다.  하지만 이날 공개한 배차 시스템을 두고 자사 가맹택시 콜 몰아주기 의혹을 완전히 해소했다고 보기 어렵다는 해석이 나온다. 카카오T 가맹택시인 ‘블루’의 경우 콜 취소 버튼이 없기 때문이다. 즉 가맹택시의 경우 의무적으로 기사들이 콜 수락을 할 수밖에 없고, AI 배차 시스템의 변수로 ‘수락률’이 작용하는 건 자사 가맹택시 콜 몰아주기로 볼 수 있다고 풀이할 수 있다. 김동영 한국개발연구원(KDI) 전문연구원은 “알고리즘에 수락률을 반영한다는 건 결국 카카오T 블루를 운영하는 자사한테 유리하게 만들고 있는 것으로 볼 수 있다”면서 “중개사업과 가맹사업을 같이 하면서 콜을 빨아들일 땐 중개사업의 지위를 이용하고, 콜을 배분할 땐 가맹사업의 지위를 이용해 자사 우대를 하고 있는 건 불공정하다고 해석할 수 있다”고 설명했다. 이어 “근본적으로 중개사업과 가맹사업을 분리하는 조치가 필요하다”면서 “동일한 기업이 중개사업과 가맹사업을 동시에 영위함으로 인해 발생하는 영향에 대한 면밀한 검토가 필요한 시점이다”고 덧붙였다.택시업계에서는 회사가 공개한 내용과 실제 현장의 모습은 다르다는 지적이 나왔다. 한 관계자는 “공정거래위원회(공정위)가 아직 카카오모빌리티의 자사 가맹택시 콜 몰아주기에 대한 조사 결과를 발표하지도 않았는데 압박을 받으니까 모빌리티 투명성 위원회를 만들고 알고리즘을 공개한 것”이라며 “하지만 실제 현장에서 적용되고 있는 것을 보면 믿을 수 없다”고 전했다. 고객 바로 앞에 택시들이 많은데도 일반택시는 콜이 잡히지 않고, 가맹택시인 블루의 콜이 잡히는 경우가 많다는 이유에서다. 그는 “블루를 부르면 택시요금 외 최대 3000원의 호출료가 붙게 되는데 이 호출료를 카카오모빌리티 측에서 가져간다”면서 “돈을 받는 쪽에 배차를 하지 동일하게 배차를 하진 않을 것”이라고 강조했다.이와 관련해 카카오모빌리티 측은 이미 택시 업계의 요구가 반영된 시스템을 운영 중이라는 입장이다. 회사 관계자는 “당사의 배차 시스템은 AI 배차 시스템과 ETA 스코어 기반 배차의 장점만 취한 ‘하이브리드’ 형태다”면서 “AI 배차 시스템이 최적의 기사 1인에게 콜 카드를 발송해 테스트해고, 기사가 콜 카드를 거절하면 ETA 스코어 기반 배차로 넘어가는 방식”이라고 말했다. 그러면서 “일반택시는 콜 거절·수락 형태이기에 콜을 100% 수락한다는 보장이 없어, 수락률을 고려하지 않고 ‘기계적인 배차’만 진행한다면 이용자들의 대기시간만 늘어나 이용자 불편은 높아지고 배차 후 취소율이 역시 높아지기에 결국 택시기사들에게도 이익이 되지 않을 것”이라고 덧붙였다.현재 공정위는 카카오모빌리티의 자사 가맹택시 콜 몰아주기를 통한 자사 우대 행위 등에 대한 조사를 진행 중인데, 올 1분기 내 조사 결과가 나올 것으로 전해진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]韓 첫 ‘달 탐사선’ 이름은?…뉴스페이스 맞춰 우주로 향하는 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040110</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040110</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 08:20:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우주 기술 경쟁은 국가 방위와도 밀접한 관련이 있어 나라 간 ‘패권 다툼’으로 여겨지곤 합니다. 우주산업은 미국과 소련이 냉전기 때 체제 경쟁의 상징으로 삼으며 발전해왔죠. 현재 우주 기술 개발은 과거와 달리 민간이 주도하고 있습니다. 시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.    다가온·다누리·다래온·다산·달마루지·달마주·달수리·미리온·별마루·최순달….4일 과학기술정보통신부(과기정통부)와 한국항공우주연구원(항우연)이 선정한 달 탐사선의 이름 후보들이다. 오는 8월 발사 예정인 우리나라 최초의 달 탐사선은 우주탐사 기반기술을 확보하기 기획됐다.달 탐사선은 1년간 달 상공 100km의 원궤도를 돌며 달 표면 관측·분석 등 과학 임무를 수행하게 된다. 연구진은 해당 달 탐사선을 태양의 중력을 이용해 달 궤도에 진입시키는 방법인 ‘달 궤도 전이’ 방식을 이용할 계획이다. 해당 방식은 달 궤도에 진입까지 필요한 연료를 대폭 줄일 수 있다는 장점이 있다.정부는 달 탐사선 발사 외에도 △누리호 2차 발사 △아르테미스 협정 참여 등 다양한 우주산업을 진행 중이다. 이를 통해 민간 우주산업 영역의 확대를 노린다. 이번 공모전 역시 우주산업에 대한 국민적 관심도를 높이기 위해 추진된 것으로 풀이된다.  과기정통부·항우연은 우리나라 최초의 달 탐사선에 어울리는 이름을 찾기 위해 ‘달 탐사선 명칭공모전’을 진행 중이다. 지난 1월26일부터 2월28일까지 진행된 공모엔 6만2719건의 응모가 접수됐다. 이는 2018년 ‘누리호’의 이름을 짓기 위해 추진한 한국형발사체 명칭공모전 응모건수(1만287건) 대비 6배가 넘는다. 과기정통부 관계자는 “이번 달 탐사선 명칭공모전 참여가 예상보다 높았다”며 “그만큼 우주개발에 대한 국민들의 관심과 열망이 뜨겁다는 것을 느낄 수 있었다”고 말했다.과기정통부는 지난 3월부터 관련 규정에 따라 공모전 심사를 진행해왔다. 심사위원회를 구성, 심사 기준과 절차를 마련했다. 10건의 후보는 △1차 심사(100건 선정) △2차 심사(10건 선정)를 거쳐 선정됐다. 과기정통부·항우연은 추후 후보작에 대한 △국민 선호도 조사 △확대 전문가 평가 △공개검증 등을 거쳐 5월 초 최종 명칭을 확정할 계획이다.대상으로 선정된 이름은 달 탐사선의 공식 명칭으로 사용된다. 대상작을 제안한 1명에게는 과기정통부 장관상과 더불어 달 탐사선의 발사장 현장 참관 기회 또는 300만원의 상금이 수여된다. 그밖에 우수상 2명, 장려상 2명에게도 각각 항우연원장상과 상금이 수여된다.  달 탐사 사업은 달 궤도선(KPLO·Korea Pathfinder Lunar Orbiter)을 개발해 우주탐사 기반기술을 확보·검증하는 게 목적이다. 2016년 1월 개발을 시작해 2022년 12월까지 진행된다. 7년간 약 2367억원이 투입된다.연구진은 달 궤도선의 총 조립시험을 5월 중 완료할 방침이다. 발사는 8월로 잡고 있다. 미국 우주탐사 기업 스페이스X의 팰컨9 로켓이 사용된다. 발사 장소는 미국 플로리다주 케이프캐너배럴 공군기지다. 발사가 성공하면 달 궤도 전이는 오는 12월에 이뤄진다. 2023년 1월 달 궤도 시운전을 돌입하고, 2023년 12월까지 운영하는 게 목표다.세계 우주산업 규모는 세계 굴지의 기업들이 본격적으로 경쟁에 나서며 그 규모가 빠르게 성장하고 있다. 우리나라의 달 궤도선을 우주로 보내는 스페이스X 역시 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 ‘화성의 식민지화·인류의 우주 진출’ 등을 이루기 위해 2002년 설립한 민간 기업이다. 스페이스X와 함께 블루오리진·버진갤럭틱 등이 세계 선두 우주탐사 기업으로 꼽힌다. 이들 기업은 민간이 우주개발을 주도하는 ‘뉴 스페이스(New Space)’ 시대의 선두 기업에도 이름을 올리고 있다.미국 투자은행 모건스탠리는 글로벌 우주산업 규모가 2018년 3500억달러(약 420조원)에서 오는 2040년 1조1000억달러(약 1320조원)까지 연평균 5.3% 성장하리라 전망했다. 정부가 개발 사업을 제시하고 기업이 따라오던 방식인 ‘올드 스페이스(Old Space)’에서 벗어난 우주산업에서 새로운 경제적 가치가 창출될 것이란 기대가 나온다.우리나라 역시 이 같은 추세에 맞춰 다양한 우주산업 진흥 계획을 올해 추진한다. KPLO 발사 외에도 올해에만 △누리호 2차 발사(6월) △한국형 위성항법시스템(KPS) 착수 등이 진행된다. 정부 주도 사업을 통해 민간 우주기업 육성을 추진할 계획이다.달 탐사의 경우 우리나라는 KPLO 발사와 함께 미국 주도의 유인 달 탐사 프로젝트에도 ‘아르테미스 협정’에 지난해 5월 공식 서명하면서 협력의 범위를 넓히고 있다. 이후 민간 달 착륙선 사업인 ‘CLPS(Commercial Lunar Payload Services Initiative)’에 우리나라 기술을 제공하는 등 성과를 내고 있다. 또 한국천문연구원과 선종호 경희대 교수 연구팀이 개발 중인 달 우주 환경 모니터(Lunar Space Environment Monitor·LUSEM)는 2024년 발사 예정인 무인 달 착륙선에 탑재된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>