<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Feb 2022 03:20:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[대한전선, 캐나다 초고압 전선 프로젝트 처음 따냈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202280014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202280014</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 02:08:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한전선은 28일 캐나다 온타리오주 초고압 전력망 턴키(Turnkey) 프로젝트를 수주했다고 밝혔다.온타리오주 초고압 전력망 프로젝트는 이 전력 수요 증가에 대비해 도심 지하를 관통하는 터널 내 230kV급 신규 전력망을 구축한다. 수주 규모는 약 170억 원 수준이며 대한전선의 첫 캐나다 초고압 턴키 프로젝트다.턴키는 구매자가 제품을 바로 쓰도록 생산자가 설계, 시공까지 함께 수주하는 방식이다. 전력망 턴키 프로젝트는 초고압 케이블과 접속재 등 자재를 공급하며 동시에 전력망 설계와 포설, 접속, 시험까지 일괄 수행하는 방식으로 진행된다.  2003년 미국 초고압 전력 시장에 처음 진입한 대한전선은 이후 2007년엔 대규모 턴키 프로젝트를 수주하며 입지를 확보했다. 이후 수천만 달러 규모 수주를 수 차례 따내며 미국 시장에서 전선업계 주요 플레이어로 자리매김했다.대한전선 측은 그간 미국에서의 성과가 캐나다 첫 턴키 수주의 바탕이 됐다고 설명했다. 캐나다는 미국 동·서부 전력 연계 시스템과 약 35개 이상이 연계돼 있고 추가 확장 중으로 전해진다. 미국에서 쌓은 성과가 캐나다에도 긍정적으로 작용했을 것이란 해석이다.대한전선은 “미국 시장에서 다수의 초고압 턴키 프로젝트를 수행하며 쌓아온 성과와 신뢰가 이번 수주의 바탕이 됐다”며 “수익성이 좋고 규모가 커 진입 장벽이 높은 시장으로, 첫 진출을 했다는 점에서 지속적인 수주 확대가 가능할 것”이라 언급했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/28/blt202202280008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터 '민감 콘텐츠 경고’ 셀프 체크, 모든 사용자로 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202280007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202280007</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 02:08:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[트위터는 이용자가 나체, 폭력 등 민감한 콘텐츠를 올릴 때 자발적으로 '민감한 콘텐츠'로 표시하는 기능의 이용 범위를 전체 사용자로 확대했다.27일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 트위터가 ‘민감한 콘텐츠 경고’ 기능을 이날부터 안드로이드, 애플 운영체제(iOS) 계정 보유자 모두에게 제공한다고 전했다. 트위터는 지난해 12월 이 기능을 일부 계정주 대상으로 시범 출시한 바 있다. 이 기능이 적용된 콘텐츠의 사진 및 영상에는 ‘작성자가 이 트윗에 민감한 콘텐츠가 포함돼 있는 것으로 분류했다’는 메시지가 뜬다. 또 이용자가 의도적으로 ‘표시하기’ 버튼을 눌러 해당 미디어를 열람하기 전까지는 미디어가 제대로 보이지 않는다. 이용자가 불쾌감을 주거나 부적절한 콘텐츠를 우연히 보게 되는 것을 방지하려는 목적이다. 다수의 미디어가 첨부된 트윗에는 각 사진 또는 영상 별로 민간한 콘텐츠 설정을 할 수 있다.  이용자는 트윗의 미디어 수정 기능에서 우측 상단에 있는 깃발 아이콘을 눌러 ‘이 트윗에 콘텐츠 경고 표시하기’의 카테고리를 선택할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/28/blt202202280004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, "우크라이나 내 '러시아 국영언론' 등 계정 차단"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202280004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202280004</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:57:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 러시아의 침공을 받은 우크라이나 내 다수 페이스북 계정을 차단했다. 여기에는 러시아 국영 언론 매체 등의 계정이 포함된 것으로 알려졌다.27일(현지시간) 미국 IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 페이스북의 모기업 메타 사장 닉 클레그는 트위터를 통해 “해당 계정 차단은 우크라이나 정부 요청에 따른 것”이며 “러시아 국영 언론 매체를 제한하는 타 정부의 요청도 검토하고 있다”고 밝혔다. 페이스북은 정확히 어떤 계정이 차단됐는지와 어떤 정부로부터 요청이 있었는지는 공개하지 않았다. 아울러 클레그는 일부 우크라이나인들이 러시아 내에서 페이스북과 인스타그램의 접속을 전면 제한해달라고 요청했지만, 현재로서는 러시아 시민들이 플랫폼을 이용해 반전 시위와 객관적인 정보에 접근할 수 있다는 점을 고려해 요청을 받아들이지 않았다고 밝혔다. 앞서 러시아 정부는 페이스북이 러시아 매체와 관련된 4개의 계정을 차단해 시민들의 권리와 자유를 침해한다며 자국 내 페이스북 접속을 일부 제한한다고 발표했다. 이에 대해 페이스북은 러시아 정부가 국영 언론사에 대한 팩트체크를 멈춰달라고 요청했지만 페이스북이 이를 거부하자 러시아가 접속 제한 명령을 내렸다고 밝혔다. 페이스북은 문제시될 수 있는 콘텐츠에 대해 팩트체크가 필요하다는 표시를 하는데 러시아가 이를 중단하라고 요구한 것이다. 하지만 클레그 사장은 페이스북이 계속해서 해당 매체들의 콘텐츠를 팩트체크할 것이라고 전했다. 이와 함께 메타는 러시아 국영 언론 매체들이 자사 플랫폼에서 광고를 하거나 다른 기능을 이용해 영리 행위를 하는 것을 금지했다. 한편 유튜브와 트위터도 비슷한 움직임을 보이고 있다. 유튜브는 러시아 국영 미디어 러시아투데이(RT)와 일부 러시아 채널의 광고 수익 창출을 일시적으로 금지했으며 트위터는 러시아와 우크라이나에서 당분간 광고를 중지한다고 발표했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/28/blt202202280003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가챠 없이 동등한 보상…'더 샌드박스'에 한국인 몰리는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202280003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202280003</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:57:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타버스 게임 플랫폼인 '더 샌드박스(The Sandbox)'에서 국내 유저들의 비중은 세계 최고 수준이다. 한국형 게임에 보편적으로 적용되는 '가챠(무작위 뽑기 방식의 랜덤박스)' 시스템을 채택하지 않았다. 유저가 직접 아이템을 제작하고 현금적 보상을 획득할 수 있다. 플랫폼 내의 토지인 '랜드(LAND)'에 아이템을 올려 판매하거나 임대 수익을 올릴 수도 있다.세바스티앙 보르제 더 샌드박스 공동창업자는 25일 한국 지사 강남사옥에서 진행된 인터뷰에서 "랜드 거래규모 면에 있어서 한국은 2위를 차지하고 빌더 스튜디오 수도 전 세계 2위 수준"이라며 "저희는 가챠나 무작위라는 개념이 없고 플레이를 함께하는 모든 유저가 동일한 보상을 얻어갈 수 있다"고 말했다.유저들이 많아질수록 콘텐츠 소비 속도도 빨라진다. 새로운 콘텐츠가 적시에 공급되지 않을 경우 '고인물 게임'이 되기 쉽다. 이에 더 샌드박스는 지난해 12월 총 18가지의 메타버스 체험 콘텐츠를 담은 '알파 시즌(Alpha Season)'을 오픈한 지 세 달 만인 올 3월 알파 시즌 2를 개시한다. 랜드를 이용한 수익화도 올해에 본격적으로 시작한다.더 나아가 더 샌드박스는 한국 시장의 역동적인 콘텐츠를 더 샌드박스 플랫폼에 이식하기 위한 '케이버스(K-Verse)' 프로젝트를 진행 중이다. 최근에는 SM엔터테인먼트의 계열사 SM브랜드마케팅과 파트너십을 체결했다. 세바스티앙 보르제 공동창업자의 방한은 더 샌드박스에 있어 한국 시장의 전략적 중요성을 방증한다.그에게 더 샌드박스의 미래 전략과 청사진을 들어봤다.Q. 방한한 이유와 메타버스 업계의 화두는.A. 이번이 한국 방문하게 된 7번째 시간인데, 한국에서 여러 파트너십을 논의하기 위해 방문했다. 주목할 점은 케이버스라는 빅 프로젝트다. 한국의 엔터테인먼트 사업인 음악, 아트, 게임 등 다양한 문화를 세계에 알리고자 하는 것이다.예전처럼 중앙화된 시스템은 메타버스라고 보기 힘들다. 내가 소유한 것들을 밖으로 가져갈 수가 없다. 더 샌드박스는 메타버스 시장의 선구자다. 크리에이터들이 제작하는 콘텐츠를 수익화함으로써 새로운 경제를 꾸려나가고 있다. 이로 인해 상호 운용성이 생길 수 있기 때문에 이런 세계를 진정한 메타버스라고 할 수 있다.Q. 최근 코인 발행사가 스스로 매도(위메이드의 위믹스)해서 논란이 된 적 있는데, 더 샌드박스는 어떤 생각을 갖고 있나.A. 4년간 발자취를 둘러보면 저희는 토큰이나 NFT 발행을 우선시하지 않았다. 게임 메이커와 복스에딧처럼 유저들이 쉽게 접근하고 사용할 수 있는 툴의 개발을 우선시해서 그것들이 먼저 자리 잡히게 한 다음에 랜드를 2019년도 말에 소개했고, 샌드 토큰을 발행한 건 2020년 8월이었다. 플랫폼에서의 활동을 통해 토큰의 가치가 자연스럽게 상승할 수 있도록 하는 것이 중요하다. 마켓이 성장하도록 건강한 생태계를 구성해놓고 그다음에 토큰에 대해 이야기를 나누는 것이 좀 더 올바르고 성찰적인 시도가 아닐까 생각한다.Q. 샌드박스 토큰 홀더들에게 추가적인 보상이 있을지?A. 유저와 크리에이터들을 우선 많이 유입하는 것이 홀더, 크리에이터, 플레이어들에게 모두 힘을 실어줄 수 있는 그런 지표가 될 수 있을 것 같다. 아바타 생성을 1000만개 정도로 끌어올리고 한국에서는 100만~200만개의 아바타를 생성하도록 하는 것이 목표다.Q. 생태계에 참여하는 크리에이터들의 수익성 등 성장 지표는?A. 지금까지 50개 이상의 빌더 스튜디오를 만났다. 6개월 전 한두 명에서 시작했는데 지금은 8명까지 늘어난 스튜디오들도 많다. 오늘도 다른 빌더 스튜디오를 만나서 어떻게 함께 성장할 수 있을지 사업 확장을 논의할 예정이다. 현재 샌드 마켓플레이스에서의 에셋(자산) 판매로 300만 샌드 정도가 수입으로 났다. 지금은 마켓플레이스가 대중에게 공개되지 않고 한정적으로 판매된 범위임에도 이 정도다. 다음 분기에 대중에게 전체 공개가 이뤄지면 경제가 더 활발해질 것이다.Q. 우리나라에서 더 샌드박스 투자자가 상대적으로 많다는데, 구체적인 통계 수치는?A. 더 샌드박스는 총 16만6464개의 랜드가 있고 이 중 70% 이상이 판매된 상태다. 규모 면에 있어서 한국은 2위 정도를 차지한다. 빌더 스튜디오 수도 전 세계 2위다. 샌드 토큰도 업비트, 빗썸 등 거래소를 통해서 굉장히 활발하게 거래되고 있다. 한국은 게이밍, 케이팝, 블록체인 모든 면에서 굉장히 액티브한 시장으로 창의력을 통해서 어떻게 같이 성장해 나갈 수 있을지 고민하고 있다.Q. NFT의 저작권 문제가 화두다. 게임 메이커에서 이용자가 만든 에셋이 저작권 위반이면 어떻게 다룰 예정인가?A. 한국 팀에서 게임 관련한 규제에 대해 굉장히 꼼꼼하게 살펴보고 있다. 저희는 별도의 가챠나 무작위라는 개념이 없다. 알파 시즌을 통해 플레이를 함께하는 모든 유저가 동일한 보상을 얻어갈 수 있다. 어떤 규정들이라는 것은 대부분 겜블링이나 가챠 등에 부과되지 NFT 그 자체에 부과되는 것은 아닌 것 같다. 저작권에 관련해서는 마켓플레이스에 올라가기 전 철저한 검토를 거쳐서 해당 에셋을 제작한 크리에이터가 100% 저작권을 가져갈 수 있도록 모니터링할 예정이다.Q. P2E 게임과 관련해 어떻게 규제 해소가 되길 원하나?A. P2E의 긍정적인 면에 초점을 맞출 수 있게끔 정부와 협업하고 이것들을 알리는 것이 좀 중요하다고 생각하고 있다. 한국은 현재 메타버스와 아바타 이런 것들에 굉장히 많은 관심이 쏟아지고 있는데 더 샌드박스가 중요한 역할을 할 수 있을 것이라고 생각한다. 메타버스에서 직업을 가지고 싶은 사람들에게 트레이닝을 제공하는 내용의 협업을 최근 서울 게임 아카데미와 맺었다. 한국 정부에서도 이런 점을 고려해줄 수 있을 것이라고 기대한다.Q. 메타버스에서 직업 활동을 하려면 200만원 정도는 벌어야 될 텐데 더 샌드박스 플랫폼에서 가능한가?A. 샌드박스는 사실 아직 시작일 뿐이고 지금으로서는 틱톡이나 유튜브 등 다른 플랫폼과 비교하기에는 조금 힘들 것 같다. 전체 플랫폼이 대중에게 공개되는 날에 새로운 직업군이 형성될 수 있을 것 같다. 다른 플랫폼과 달리 더 샌드박스는 수수료로 크리에이터가 만든 수익의 5%를 가져가고 그것의 반을 NFT와 렌드 등에 재투자하고 또 나머지 반은 크리에이터 지원에 사용하고 있다.Q. 유저들이 재테크 목적으로 랜드에 투자하는 것에 대해서는 어떤 입장인가.A. 현재 경제 위기에서 중산층이나 어린 사람들이 도시에서 자기의 집을 사서 소유하는 게 점점 힘들어지고 있는 게 사실이다. 그렇기 때문에 메타버스라는 가상세계 속에서 자산을 구매하는 것은 자연스러운 현상이라고 할 수 있겠다. 사람들은 누구나 시간을 더 많이 보내는 곳에서 물건을 사게 돼 있다. 가상 부동산이 실제 부동산을 개발하는 것보다는 시간이 훨씬 더 빠르고, 현재 세상보다 더 재밌고 더 제한이 없어 미친 짓도 할 수 있다. 상상력과 기술의 결합으로 가능한 일이다.Q. 더 샌드박스가 계속적인 상승세를 탈 수 있다고 보나.A. 사람들이 가상현실이나 NFT에 열광하는 일은 단순히 코로나 팬데믹으로 일어난 현상이 아니다. 새로운 형태의 콘텐츠와 엔터테인먼트를 찾아서 새로운 것에 대한 목마름이 있었기 때문이다. 더 샌드박스는 이런 현상을 이끌어 나가는 선두주자다. 메타버스에서 아티스트의 신곡을 출시하고 공연을 하는 등 새롭게 콘텐츠를 분배하는 형식도 있을 것이고 워너뮤직그룹, 구찌 등 파트너사들은 고객과 소통하고 그들에게 콘텐츠를 전달할 수 있는 수단으로 메타버스를 활용하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/28/blt202202280002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3년 만에 돌아온 MWC…삼성 갤럭시북·중국 스마트폰 신작 '주목']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202280002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202280002</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:57:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 28일(이하 현지시간)부터 3월 3일까지 스페인 바르셀로나에서 세계 최대 모바일 박람회 ‘모바일월드콩그레스(MWC)’가 '연결성의 촉발(Connectivity Unleashed)’이라는 주제로 개최된다. 코로나19가 확산하기 시작한 후 3년 만에 오프라인으로 정상적으로 진행되는 만큼 많은 기업들이 주요 제품과 서비스를 소개할 것으로 기대된다. 27일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 지난 몇 년간 MWC는 5세대(5G) 이동통신 인프라와 폴더블 스마트폰에 관심이 쏠렸지만 올해는 삼성전자의 노트북 신제품 공개와 중국 스마트폰 업체들의 출격을 관전 포인트로 꼽았다. 삼성전자는 과거 MWC에서 스마트폰 신제품을 주로 선보였지만 최근 몇 년간 MWC 개최 몇 주 전에 스마트폰을 미리 공개해왔다. 올해도 갤럭시 S22 시리즈를 미리 출시한 만큼 MWC에서는 신제품 ‘갤럭시북2 프로’ 시리즈를 내세운 노트북 시장에 주력할 예정이다. 삼성전자는 27일 온라인으로 개최한 ‘삼성 갤럭시 MWC 이벤트 2022’를 통해 갤럭시북2 프로 시리즈를 공개했다. S펜을 지원하는 ‘갤럭시 북2 프로 360’과 5G 네트워크를 지원하는 ‘갤럭시 북2 프로’ 2종을 선보였다. 삼성전자는 두 제품이 변화하는 업무와 학습 스타일에 필요한 유동성과 다양한 기능을 갖췄다고 소개했다.  또 중국 업체들이 각종 신제품과 기술을 공개한다. 오포, 아너, TCL 등 여러 중국 업체들이 스마트폰 신작을 선보일 것으로 예상된다. 아너는 화웨이에서 독립한 후 처음 선보이는 플래그십 스마트폰 시리즈 ‘매직4’를 공개한다. 오포는 올해 행사에서 다수의 고급 스마트폰 제품과 증강현실(AR) 및 5G와 관련된 연구개발(R&amp;D) 성과를 발표하겠다고 예고했다. 플래그십 스마트폰 신제품 ‘파인드X5’ 시리즈도 선보일 계획이다. TCL은 ‘TCL 30’ 스마트폰 시리즈 신제품을 공개할 예정이다. 올해 MWC에서는 차세대 이동통신 기술도 개발 현황도 엿볼 수 있다. 삼성전자, 노키아, 화웨이 등 300개 이상의 통신사업자·공급업체, 연구·학술기관으로 구성된 오랜 얼라이언스(O-RAN ALLIANCE)는 MWC 현장과 가상공간에 마련한 전시장에 46개 오픈랜 기술 데모를 시연한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/28/blt202202280001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위믹스 게임 'ROS', 글로벌서 통했나?…'실더리움' 토큰 600% 상승]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202270002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202270002</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 12:23:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드의 블록체인 게임 차기작인 '라이즈 오브 스타즈'(ROS)가 출시 초기 글로벌 시장에서 핫한 반응을 이끌어내고 있다. ROS의 게임 토큰 '실더리움' 가격이 출시 이틀 만에 약 600% 상승한 것이 결정적인 근거다. ROS가 전략 시뮬레이션(SLG) 장르인 만큼, 핵심 콘텐츠인 '모함'의 대체 불가능한 토큰(NFT)은 최초 판매가보다 15배 이상 높은 가격으로 거래되고 있다. 실더리움 가격 상승, 코인시장 힘 보태나 27일 오후 위메이드에 따르면 신작 모바일 게임 'ROS'의 게임 토큰인 '실더리움'의 일일 거래액은 출시 이후 5억원을 넘어섰다. ROS는 위메이드맥스 자회사 '라이트컨'의 신작 블록체인 게임으로, 게임 토큰 '실더리움'의 가격 및 거래량 급증은 게임 이용자들의 관심이 반영된 것으로 풀이된다. 지난해 8월 출시한 블록체인 게임 '미르4' 글로벌 이후 선보인 게임인 것도 초반 흥행에 힘을 보탰다.   특히, ROS의 게임 토큰인 실더리움의 가격은 게임 출시일인 지난 25일 이후 약 600% 상승했다. 1실더리움은 44위믹스 크레딧에 거래 중이다. 일일 거래량의 경우 27일 기준 약 1800개가 거래 중이며 이날 기준 시세로 계산 시 실더리움 일일 거래액은 약 5억2000만원이 될 것으로 예상된다.   실더리움은 ROS 내에서 사용할 수 있는데 행성점령전, 의회전 등 대규모 전쟁의 보상으로 지급된다. 이용자는 모함을 통해 채굴, 약탈 등으로도 획득할 수 있는데, 이는 이용자 간 쟁탈전을 유발하는 요소다. 위메이드는 ROS가 '우주 배경 및 전략 시뮬레이션'이라는 장르 특성 상 글로벌 게임 이용자들에게 인기를 얻을 것으로 내다봤다.  위메이드 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "현재 실더리움 시세는 게임 출시 관심과 함께 급증했다"며 "글로벌 이용자 수도 지속적으로 증가하는 추세로, 추가적인 서버 수 증설을 준비 중"이라고 전했다.  '모함' NFT 완판…최초가 15배 상승 ROS의 모함 NFT 사전판매도 빠른 시간 내 종료됐다. 이 날부터 2회차에 걸쳐 시작된 사전판매서는 오픈 직후 모함 1504대가 1분여만에 완판됐다. 회사 측에 따르면 사전판매된 NFT는 유저 간 거래에서 최초 판매가 대비 15배 이상의 가격으로 거래됐다.  향후 위메이드는 스테이킹 서비스를 준비하는 한편 장기적으로 토큰 생태계 확장을 위한 콘텐츠를 준비한다는 계획이다.  위메이드 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "ROS는 출시 이후 글로벌 이용자들에게 높은 관심을 받고 있다"며 "ROS의 안정적인 서비스와 운영을 위해 최선을 다할 것이며, 게임 내 토큰 이코노미 구축에도 역량을 집중할 계획"이라고 말했다. 한편, 지난 25일 위믹스 플랫폼을 통해 출시된 SLG 블록체인 게임 ROS는 한국, 중국 등 일부 국가를 제외한 전 세계 170여개국에 출시됐다. 영어, 중국어(번체), 포르투갈어 등 총 8개 언어를 지원하며 구글 플레이스토어와 애플 앱스토어를 통해 플레이할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/27/blt202202270012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['시선 추적' 가능한 플스·애플 VR 헤드셋 향한 기대와 우려의 시선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250287</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250287</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 08:17:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 ‘플레이스테이션 VR2’와 메타의 혼합현실(MR) 헤드셋 ‘프로젝트 캠브리아’를 포함한 다수의 가상현실(VR) 기기가 출시될 예정이다. 또 애플이 수년간 개발해온 것으로 알려진 증강현실(AR)·VR 헤드셋도 최근 생산 테스트를 완료하며 올해 출시를 준비 중이라는 해외 보도가 나오기도 했다. IT 전문매체 &lt;씨넷&gt;은 이 모든 기기에는 공통적으로 ‘시선 추적’ 기능이 탑재될 것이라고 전했다. 지금까지 이 기술은 주로 비즈니스용 VR 헤드셋에 탑재되어 일반 사용자를 대상으로 판매하는 제품에는 포함되지 않았다. 시선 추적 기술이 탑재된 VR 기기에는 여러 장점이 있다. VR 공간에서 손을 사용하지 않아도 시선을 통한 조작이 가능하다. 또 VR 그래픽의 품질을 높여주고 더 작고 스마트한 헤드셋의 제작이 가능해질 수 있다. 향후 메타버스 공간 속에서 아바타를 이용할 때 다른 아바타와 더 생생한 상호작용을 할 수 있다. 반면 개인정보 보호와 빅테크들이 시선 추적으로 얻게 되는 추가 정보를 어떻게 관리할지에 대한 우려가 제기되기도 한다. 세계 최대 VR·AR 기기 시선 추적 부품 제조업체인 ‘토비(Tobii)’의 아난드 스리밧사 최고경영자(CEO)는 &lt;씨넷&gt;과의 인터뷰를 통해 시선 추적 기술이 VR 헤드셋과 메타버스의 다음 단계에 핵심 발판이 될 것으로 예측했다. 시선 추적 기능을 탑재한 VR 기기는 이용자가 보는 특정 부분의 그래픽을 선명하게 하고, 나머지 영역은 해상도를 낮추는 ‘포비티드 렌더링(Foveated Rendering)’을 사용할 수 있다. 해당 기술을 통해 처리 능력을 절약할 수 있고 배터리 수명이 제한된 소규모의 헤드셋도 고해상도의 그래픽을 제공할 수 있게 될 것으로 보인다. 또 현재 VR 공간에서의 아바타의 모습은 실제 사람보다는 만화 캐릭터에 가깝고 다른 아바타의 시선이 어디를 향하고 있는지 알기 어려워 어색한 면이 있다. 스리밧사는 시선 추적 기술이 제공되는 기기는 VR 공간에서 높은 시각적 정확도를 보장해 아바타와 보다 자연스러운 상호작용이 가능해진다고 말했다. 아바타들끼리 눈을 마주칠 수 있어서 사용자가 대화와 다른 청각 효과에 집중할 수 있고 결과적으로 게임, 대형 VR 소셜 공간, 가상 직장 앱에서의 경험을 향상시켜줄 것으로 내다봤다.스리밧사는 시선 추적을 통해 부피가 큰 VR 기기의 컨트롤러가 더 이상 필요하지 않게 될 수도 있다고 예측했다. 많은 기업들이 상시 착용 가능한 VR 헤드셋과 스마트 글래스 제작에 노력을 들이고 있다.  아직까지 이 기술 개발에 성공한 업체가 없지만 스리밧사는 미래에는 별도의 컨트롤러 없이 시선 추적 기술과 손 움직임 추적으로 VR 기기를 조작할 수도 있을 것으로 내다봤다. 한편 &lt;씨넷&gt;은 시선·안면 추적을 통해 IT 기업들이 수집한 이용자 정보 처리 방법에 대해 심각한 개인정보침해 우려가 제기되고 있다고 전했다. 스마트워치, 스마트스피커, 스마트폰 앱 등에 대해 비슷한 우려가 이미 존재했지만 시선 추적이 가능한 VR·AR 기기로 인해 완전히 새로운 문제들이 발생할 수 있다는 관측이다. 스리밧사는 시선 추적을 통해 수집되는 자료에는 두 종류가 있다고 말했다. 첫 번째는 시선추적이 마우스와 유사한 기능을 담당해 특정 상호작용이 발생하도록 조작하지만 관련 정보가 기록되지 않아 개인 정보 침해 가능성이 낮은 경우다. 두 번째는 시선이 향하는 지점과 관련된 정보나 다른 사람이나 아바타의 눈 등 생체 정보를 수집하는 경우다. 스리밧사는 이 경우 개인 정보 침해 우려가 제기되며 아직 풀어야 할 과제가 많다고 분석했다. 스리밧사는 토비가 ‘데이터 투명성 정책’을 통해 이용자들에게 어떤 자료가 수집되고 데이터가 보관될 경우 어떠한 용도에 사용되는지 정확히 알리고 있다고 밝혔다. 또 고객 기업들이 이러한 정책을 준수하고 시선 추적 기술을 도덕적이고 책임감 있는 자세로 사용하기를 기대한다고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250063.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]뿌리 깊은 통신사업자 LG유플러스...탈통신 문제 없나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210152</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210152</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 07:14:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•LG유플러스는 2021년 창사 이래 연간 최대 영업이익을 달성했습니다.• 전통의 소비자 대상 유·무선 사업, 기업회선 서비스 등이 매출의 상당수를 차지합니다.   LG유플러스는 국내 이동통신 업계에서 만년 3위로 불립니다. 하지만 내실만큼은 1, 2위 부럽지 않게 단단한 편입니다. 경쟁사인 SKT, KT 대비 규모가 작을뿐 매년 준수한 매출과 영업이익을 기록 중이며, 지난 10년간 3사 중 이동통신 가입자 규모가 가장 크게 늘어난 회사도 LG유플러스입니다. 선두를 추격하는 사업자 입장에서 상대적으로 톡톡 튀는 서비스와 요금제 개발에 주력하고 최근 몇년 사이 소비자 친화적인 사업에 무게를 실은 덕분입니다. 그리고 지난 3일 2021년 연간 실적 발표에서 LG유플러스는 창사 이래 최고 수준의 영업이익(9790억원)을 달성했다고 밝혔습니다. 인건비가 포함된 일회성 비용을 제외하면 실제 영업이익은 1조원을 조금 넘긴 수준이었죠. 같은 기간 통신업계 1, 2위인 SKT와 KT가 거둔 영업이익은 각각 1조3872억원, 1조6718억원입니다.   LG유플러스는 지난해 무엇으로 돈을 벌었을까요? 바로 통신입니다. 물론 이통사가 통신으로 돈을 버는 건 당연합니다. 하지만 '탈통신'이란 표현이 익숙해진 요즘 업계 상황을 돌아볼 때 탈통신보다 통신이 강조된 LG유플러스의 사업 구조는 오히려 눈길을 끄는 대목이 있습니다.2021년 LG유플러스의 핵심 사업 분야는 크게 △무선 △유선(스마트홈) △기업 인프라(B2B) 등 세 가지로 구분됩니다. 규모가 가장 큰 사업은 역시 이동통신 가입자를 통해 수익을 창출하는 무선입니다. LG유플러스는 2021년 무선사업에서 전년 대비 4% 성장한 6조547억원의 매출을 올렸습니다. 전체 연결매출이 13조8511억원이니 약 43.7%를 무선에서 벌어들인 셈입니다. 5G 가입자는 전체 가입자 중 40.5%를 기록했고 올해는 50% 돌파가 무난해 보입니다.특히 알뜰폰(MVNO)은 2021년 LG유플러스가 특히 재미를 본 사업입니다. 알뜰폰 사업은 알뜰폰 사업자에게 제공하는 망 임대료나 요금제 단가가 낮아 일반 무선통신(MNO) 대비 ARPU(가입자당매출)은 낮은 편입니다. 하지만 국내 가계통신비 절감 기조에 따라 가입자 규모는 매년 빠르게 늘어나고 있는 시장인데요. 시장 3위 사업자인 LG유플러스는 오히려 이를 노려 지난해 '알뜰폰 파트너스 2.0' 프로그램을 필두로 알뜰폰 사업자들과 협력을 강화하고 소비자 혜택을 대폭 늘리는 방식으로 가입자 규모를 확대했습니다.결과는 어땠을까요? 같은 해 6월 진행된 한 기자간담회에서 LG유플러스는 "이동통신 3사 중 LG유플러스의 알뜰폰 망 도매 매출이 가장 크다"며 "2019년 대비 2020년에는 매출이 500억원 증가했고 2021년은 전년 대비 700억원 증가할 것으로 전망되는 등 지속적인 매출 확대가 예상된다"고 밝혔습니다.  유선사업은 IPTV와 초고속인터넷이 중심입니다. 2021년 연간매출 2조3037억원으로 무선 다음으로 규모 있는 캐시카우죠. 전년대비 성장률도 9.5%로 두 자릿수에 가깝습니다. 특히 IPTV 내 유아용 콘텐츠 플랫폼인 'U+아이들나라'가 코로나19 유행 기간 홈스쿨링 수요 증가로 인기를 끌었고, 넷플릭스와 아이돌라이브, 각종 스포츠 콘텐츠 등이 꾸준히 인기를 얻으며 IPTV 가입자는 전년 대비 8.2% 증가한 534만8000명을 기록했습니다.또 지난해 말 넷플릭스에 이은 글로벌 2위 OTT 플랫폼 '디즈니+'의 국내 IPTV 단독 서비스 계약을 체결하면서 올해는 IPTV 사업이 더 탄력을 받을 것으로 기대됩니다. 국내 방송 시장이 케이블TV에서 IPTV로 세대교체 되고 있는 상황도 사업 성장에 탄력을 붙이는 요소입니다. 초고속인터넷은 모바일에 가려 예전처럼 전면을 장식하는 사업은 아닙니다. 그러나 2021년 여전히 1조원에 근접한 매출(9481억원)을 기록하며 존재감을 과시하고 있습니다. 수익성 좋은 기가인터넷 서비스 가입자가 매분기 늘어나는 추세라 매출이 지속적으로 개선되고 있죠. 이제 조금 더 주목해볼 영역은 B2B(기업간거래)에 해당하는 기업 인프라입니다. 기업인프라 사업의 2021년 총매출은 1조4926억원으로 주요 사업군 가운데서 규모나 비중은 가장 작지만 전년 대비 10.7%의 높은 성장률을 기록했습니다. 이 중 비중이 가장 높은 서비스는 기업용 인터넷이나 전용회선을 제공하는 '기업회선'인데요. B2B에서도 캐시카우는 전통의 통신 서비스 몫이었던 셈이죠. 다음으로 2021년 성장률이 가장 높았던 사업은 기업인프라 내 '솔루션' 서비스로 매출 4886억원, 성장률 21.8%를 기록했습니다. 중계 메시징, 웹하드, 스마트모빌리티, 스마트팩토리 솔루션 등을 아우르는 광범위한 사업이죠. 상당 부분 통신과 연계점이 있습니다. 이어서 IDC(인터넷데이터센터) 사업은 지난해 3100억원대 투자를 집행하는 등 사업확대 의지를 드러냈고 성장률도 13.4%로 높았지만 매출 규모는 2584억원으로 비중이 작습니다. 그래도 LG유플러스가 최근까지 역점을 둔 사업들을 둘러보면 뿌리깊은 통신회사란 사실을 알 수 있죠.   그럼 이쯤에서 잠시 경쟁사들 이야기를 해볼까요? SKT와 KT, LG유플러스는 모두 지난해 좋은 실적을 거뒀고 통신 관련 서비스 매출 비중이 절반을 넘는다는 점은 공통점입니다. 비통신, 탈통신 사업 확대를 추진하고 있지만 개별 사업의 규모가 아직 가시적인 존재감을 보이진 못하고 있죠. 하지만 시장에 던져지는 메시지는 다릅니다. SKT는 지난해 기업분할을 통해 통신과 비통신 계열사를 분리했습니다. 저평가된 통신사업의 가치를 끌어올리겠다는 명분이었지만 미래 성장 키워드로 내세운 건 'AI 디지털 인프라 기업'이었죠. 특히 지난해 행보를 보면 통신 너머 디지털 가상세계(메타버스 등) 개발에 대한 SKT의 의욕이 드러납니다. 메타버스는 이프랜드를 전면에 내세워 다양한 오프라인 행사, 커뮤니티를 가상환경으로 끌어들였고 유영상 대표가 올해 CES에서 제시한 '아이버스(AI+Universe)'란 개념은 한발 더 나아갑니다. 유 대표에 따르면 아이버스는 현실과 메타버스를 동시에 즐기는 공간입니다. 사용자가 직접 제어하지 않아도 AI 에이전트가 메타버스 세상을 돌아다니며 학습·성장하고, 그것을 다시 사용자와 공유하게 함으로써 마치 현실과 가상을 동시에 살아가는 듯한 경험을 주는 것이 목표입니다. 올해 MWC 2022 현지 행사에서도 글로벌 이통사들과 메타버스 관련 사업 성과를 공유하고 협력에 나설 계획입니다. 또 지난해 자체 AI 반도체 '사피온'을 개발한 AI 사업부를 사피온코리아로 독립시켜 향후 50조원 규모 성장이 예상되는 AI 반도체 시장에서 보다 기민하게 대응할 수 있도록 했습니다.  KT는 2020년 구현모 대표 취임 이후 '디지코(DIGICO)'에 올인 중입니다. '디지털 플랫폼 기업'이란 뜻인데요. 역시 AI가 중심입니다. 이를 기반으로 한 탈통신 색채는 이통 3사 중 가장 뚜렷합니다. 지난해 KT가 발표한 여러 신규 사업, 기술, 서비스 중 AI가 융합되지 않은 건 찾아보기 힘들 정도니까요. '디지코 KT'를 강조한 광고도 여럿 찾아볼 수 있습니다. AI 외에는 콘텐츠 사업 컨트롤타워 법인인 'KT 스튜디오지니'를 설립, 콘텐츠 사업 부문을 수직계열화하고 투자와 성장에 드라이브를 걸었죠. 비통신 분야에서 KT가 역점을 두는 또 다른 사업은 로봇입니다. KT의 이번 MWC 2022 현지 부스 주요 콘셉트 중 하나가 AI와 더불어 로봇입니다. 코로나19 유행 시대에 맞춰 AI 방역 로봇을 선보일 계획입니다. 지난 1월에는 '러시아의 구글'로 불리는 IT 기업 얀덱스(Yandex) 그룹의 자율주행 그룹사 '얀덱스 SDG'와 자율주행 배송로봇 개발을 포함한 사업 협력에 나섰죠. 또한 앞서 2020년에는 글로벌 로봇 권위자인 데니스 홍 UCLA 교수와 AI 권위자 한보형 서울대 교수를 자문으로 위촉, 지속적인 로봇 사업 실증에 나서는 등 차세대 먹거리로 로봇에 들이는 공은 상당해 보입니다.    반면 지난해 LG유플러스에서 '아이버스'나 '디지코'처럼 화려한 미래 키워드는 찾아보기 어렵습니다. 2021년 이 회사를 대표한 키워드는 '질적성장'과 '찐팬'이었습니다. 그리고 최근 거둔 실적을 고려할 때 회사가 제시한 질적성장에는 확실히 성공한 듯 보입니다. 앞서 확인된 것처럼 주요 서비스에서 가입자 규모가 크게 늘었고 LG유플러스에 따르면 서비스 해지율도 감소했다고 하니 소비자 중심 서비스로 마음을 얻겠다는 '찐팬' 전략도 효과를 거둔 것 같습니다. 다만 아쉬운 대목은 시장이 제한적인 국내 통신 시장을 넘어 회사의 장기적 성장을 담보할 미래 사업에 대한 비전 제시가 경쟁사과 비교해 상대적으로 흐릿하다는 점입니다. 이혁주 LG유플러스 최고재무책임자(CFO)는 지난 2021년 연간 실적발표에서 "지난해 고객 중심 경영으로 질적 성장을 도모한 결과 전체 사업 영역이 고르게 성장했다"며 "2022년에도 가입자에게 차별화된 이용 경험을 제공하고 통신·비통신 사업 성장 전략도 구체적으로 실행할 것"이라고 말했습니다. 즉, 올해도 우선순위는 소비자 중심의 기존 서비스 강화에 중점을 두겠다는 메시지로 읽힙니다. 비통신을 언급하지만, 번쩍 떠오르는 사업은 없습니다. 기존 사업 중에는 IPTV 콘텐츠와 스마트팩토리 솔루션 정도가 떠오르는데요. LG유플러스 IPTV가 잘나가긴 해도 현재 '대박나는' 콘텐츠의 등용문은 IPTV가 아닌 넷플릭스, 디즈니+ 같은 OTT 플랫폼입니다. U+아이들나라가 꾸준히 호응을 얻고 있지만 타깃이 제한적이죠. 모바일 퍼스트 시대에 IPTV의 영향력이 OTT를 앞설 가능성도 낮습니다. 미디어 콘텐츠 시장에서의 독자적 경쟁력을 확보하기 위한 오리지널 콘텐츠 투자 역시 경쟁사들과 비교가 됩니다. KT는 앞서 언급했듯 콘텐츠 전문법인을 설립하고 자체 OTT 플랫폼인 시즌(Seezn)과 연계해 관련 생태계를 키우고 있습니다. SKT는 현재 SK스퀘어로 넘어가긴 했지만 콘텐츠웨이브의 OTT 플랫폼 '웨이브(Wavve)'를 통해 연간 수천억원대 오리지널 콘텐츠 투자를 약속했었죠. LG유플러스는 U+모바일tv를 운영 중이지만 자체 플랫폼 투자보다는 글로벌 OTT들과 제휴에 더 중점을 두는 경향이 강합니다. 스마트팩토리는 그래도 기대를 걸어볼 만합니다. LG유플러스는 지난해 9월 '스마트팩토리 구축을 위한 12대 솔루션'을 공개하며 5년 안에 매출 7배 향상과 시장 1위 달성을 목표로 내걸었습니다. 솔루션은 통신과 연계해 공장 내 거의 모든 생산 환경에 대한 관제를 지원하는 형태죠. 또 LG유플러스는 지난해까지 국내 100여개 기업 고객, 150개 사업장을 확보하고 200개 이상의 스마트팩토리 프로젝트를 수행한 경험이 있습니다. 다만 이미 여러 회사들이 경쟁을 벌이고 있는 스마트팩토리 사업에서 LG유플러스만의 차별화된 강점으로 내세울만한 특징이 뚜렷하지 않다는 점은 한계로 지목됩니다.   이처럼 LG유플러스가 최근 달성한 역대급 실적에는 양면성이 존재합니다. 긍정적인 면은 이통사로서 본업인 통신 서비스 개선을 통해 견고한 성장 발판을 마련했다는 점입니다. 이들 사업은 시장 변동성도 낮은 편으로 큰 악재가 없다면 최소 올해까지는 성장세 유지를 기대해볼 수 있겠죠. 증권가에서도 LG유플러스를 두고 "깔끔한 마무리, 힘찬 출발(대신증권)", "저평가 해소만 남았다(이베스트투자증권) 등의 평가를 내렸습니다. 40% 수준으로 확대된 배당성향도 주주들의 마음을 사로잡는 한편, 더 나아질 실적에 대한 자신감을 내비친 것으로 해석해볼 수 있습니다. 반면 10년 후를 기대할 사업이 뚜렷하게 드러나지 않는 점은 아쉽습니다. LG유플러스는 지난해 △AI △빅데이터 △클라우드 △보안 △B2B 솔루션 △콘텐츠를 6대 사업 분야로 꼽기도 했는데요. 아직은 드러낼 수준의 성과보다 투자개발, 대외협력에 집중하는 단계로 보입니다. 향후 기대해볼 점은 LG유플러스가 지난 달 콘텐츠 부문 역량 강화를 위해 이덕재 전 포디리플레이 콘텐츠부문장을 최고콘텐츠책임자(CCO)로, 데이터 사업 육성을 위해서 미국 AT&amp;T 출신 데이터 전문가 황규별 최고데이터책임자(CDO)를 영입했다는 점입니다. 각 사업 분야의 최고임원을 새롭게 수혈했다는 건 조만간 신사업에 대한 보다 구체적인 로드맵이 공개될 수도 있을 거란 기대를 갖게 하죠. LG유플러스의 탈통신 전환은 과연 '신중'한 걸까요, 아니면 공개하지 않은 '한 수'를 준비하며 폭발력을 기르는 중인 걸까요? 한편으로 최근 역대급 실적 달성, 배당성향 상향에도 주가가 제자리걸음 중인 모습은 LG유플러스가 지닌 역량 대비 미래 성장에 대한 기대치를 시장에 충분히 전하지 못하고 있다는 생각을 들게 하죠. 이 같은 불확실성 해소를 위해선 미래 사업들에 관한 보다 구체적인 로드맵과 성과들이 추가로 공유될 필요가 있어 보입니다.한편 이에 대해 LG유플러스 관계자는 "지난해는 소비자 서비스 중심의 질적향상에 힘을 실었고 탈통신 관련 사업 목표 전달에 대해 메시지가 분산된 경향이 있다"며 "앞서 발표한 6대 중점사업은 내부적으로 순조롭게 진행 중인 것으로 판단하고 있다"고 말했습니다. 또 "대외적으론 특정 사업 내에서도 일부 서비스만 성과를 내고 있는 것처럼 비칠 수 있지만 더 많은 성공 사례 발굴을 위해 꾸준히 새로운 시도와 투자가 진행 중이란 점을 감안해 달라"고 덧붙였습니다.  생각해 볼 문제•IT 업계의 경쟁이 AI, 메타버스, 블록체인 등 각종 신기술 및 미디어 콘텐츠 역량 싸움으로 전환 중인 가운데, 통신 서비스 만족도 제고에 화두를 던진 LG유플러스의 전략은 앞으로도 유의미한 성과를 거둘 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[남극 관광과 연구로 발생하는 ‘블랙카본’…눈 빨리 녹였다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250271</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250271</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 06:18:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[남극 대륙의 기온이 인간이 유발한 기후변화로 인해 세계 그 어느 곳보다 빠르게 상승하고 있다. 이런 가운데 남극 관광과 연구 활동으로 발생하는 ‘블랙 카본’이 매해 여름 83톤의 눈을 녹인다는 연구 결과가 발표됐다. 블랙 카본이란 햇빛을 흡수하는 아주 작고 불순한 탄소 덩어리다. 과학저널 ‘네이처’지에 게재된 칠레 산티아고대의 연구에 따르면 남극에서 만들어지는 블랙카본은 눈이 햇빛을 반사시키는 능력을 잃어버리게 만들어 열을 증가시키고 그 결과 눈을 녹인다.연구진은 남극 반도 한쪽 끝에서 관광객들이 머무를 수 있는 ‘유니언 빙하’에 걸쳐진 약 1900km의 구간에서 눈을 수집해 블랙 카본의 양을 분석했다. 이 구간에는 다수의 과학기지가 자리 잡고 있고 관광객들이 선박을 통해 도착하는 지점도 포함되어 있었다. 2016년과 2020년 사이 여름에 28개의 다른 위치에서 155개의 눈 샘플을 수집했다. 그 결과 과학기지 및 관광객 도착지 주변이 사람의 손길이 닿지 않은 다른 곳에 비해 블랙 카본의 농도가 높은 것으로 확인됐다. 특히 칠레의 ‘오히긴스’와 아르헨티나의 ‘에스퍼렌자’ 과학 기지가 위치한 ‘트리니티’ 반도 내 블랙카본 농도가 가장 높은 것으로 나타났는데 이곳은 2020년에 남극 내 사상 최고 기온을 기록하기도 했다.   연구팀은 블랙 카본으로 인해 매해 여름 23mm 정도의 눈이 녹는다고 분석했다. 또 한 명의 연구원이나 관광객으로 인해 평균적으로 얼마나 많은 양의 눈이 녹는지 계산해 본 결과 과학기지 탐험가 한 명이 매 여름 300에서 900톤의 눈이 녹는 과정을 가속화시킨다는 것을 발견했다. 한 가지 희망적인 점은 남극 선박의 중유 사용이 금지되기 전인 약 10년 전에 비해 블랙 카본의 양이 감소했다는 것이다. 연구 팀은 인간의 활동이 남극의 청정 환경을 오염하는 것을 방지하기 위해 ‘국제 남극 여행 사업자 협회(IAATO)’가 관광객의 활동을 제한하고 남극 선박의 클린 연료 전환, 또는 전기 선박으로의 교체를 서둘러야 한다고 지적했다. 아울러 남극의 연구 프로그램을 진행하는 과학기지 규모에 제한을 두는 방안을 제안했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250055.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[엡손은 어떻게 애플보다 높은 친환경 등급을 받았나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230001</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 05:15:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["고객을 소중히, 지구를 친구로". 1942년 만들어진 엡손(Epson)의 경영이념이다. ESG(환경·사회·지배구조) 경영이 화두가 되면서 환경의 중요성이 강조되고 있는데, 이전부터 환경에 주목한 셈이다.엡손은 친환경 경영 트렌드를 이끄는 애플보다 높은 ESG(환경·사회·지배구조) 평가를 받고 있다. 특히 탄소배출 정보공개 프로젝트(CDP·Carbon Disclosure Project)에서 애플보다 높은 등급을 부여받은 몇 안 되는 기업 중 하나다.지난해 기준 CDP 기후 변화(Climate Change) 부문에서 애플은 A-, 엡손은 A를 받았다. 엡손은 2020년에 이어 2년 연속 A 등급을 유지했다. 물 관리(Water Security) 부문 등급도 2년 연속 A다.  한국엡손도 엡손의 친환경 경영 행보에 동참하고 있다. 지난 22일 서울 강남구에 위치한 한국엡손 사무실에서 김대연 한국엡손 브랜드커뮤니케이션팀 이사를 만나 엡손의 친환경 경영과 한국엡손의 전략을 들었다.김 이사는 친환경은 엡손의 문화 그 자체라고 설명했다. 개발 과정부터 친환경을 고민한다고 덧붙였다. 대표 사례가 ‘페이퍼랩(Paper Lab)’이다.페이퍼랩은 폐지를 새 종이로 만들어 인쇄하는 기계다. 드라이 섬유(Dry-fiber) 기술이 적용돼 물을 거의 사용하지 않고 종이를 분해한 뒤 새로운 종이로 재사용할 수 있게 돕는다. 김 이사는 “한 컵 분량의 물만 있으면 폐지를 분해한 다음 재사용할 수 있다”고 설명했다.이미 일본과 유럽 일부 기업, 정부 기관에는 도입된 상태다. 국내에는 2024년 3월까지 도입할 계획이다. 그는 “제품 크기 등 일부 피드백이 있었다. 완성도를 높여 출시하면 좋겠다고 생각했고, 이미 출시된 다른 국가 사례를 봤을 때 금융기관과 보안 업체들이 관심을 보이지 않을까 싶다”고 말했다.엡손은 주력 시장인 ‘프린터’ 부문에서도 변화를 주도하고 있다. 프린터는 크게 잉크젯(Inkjet)과 레이저(laser) 형태로 나뉜다. 잉크젯은 또 열구동방식(써멀버블젯)과 압전구동방식(피에조)으로 분류된다. 엡손은 잉크젯 중에서도 피에조 방식에 집중하고 있다.김 이사는 “피에조 방식 잉크젯 프린터는 열을 거의 발생시키지 않는다. 솔루션센터 투어를 통해서도 직접 확인할 수 있다. 소비전력도 레이저와 비교해 8분의 1 수준”이라고 강조했다.  엡손은 현재 잉크젯과 레이저 형태 프린터 모두를 생산·판매하고 있다. 김 이사는 “일부 고객들의 경우 레이저 형태를 요구하는 부분이 있다. 이 때문에 (레이저 프린터가) 판매 되고 있지만, 비중은 크지 않다. 판매 국가에 따라 차이는 있겠지만 (레이저 형태) 출시 제품도 줄어들 것으로 보고 있다”고 설명했다.그는 국내 시장의 경우 ‘잉크젯 프린터’에 대한 선입견이 있는 것 같다고 아쉬움을 드러냈다. 김 이사는 “친환경 제품은 비싸다라는 오해가 있다. TCO(Total Cost of Ownership) 관점에서 보면 잉크젯 방식이 레이저 방식보다 저렴하다. 소모품 교체가 거의 없기 때문”이라고 전했다.또 “과거 잉크젯의 경우 속도가 느리다는 고정관념 등이 있었는데 지금은 아니다. 엡손 솔루션센터를 만든 이유이기 하다”라고 덧붙였다. 엡손 솔루션센터는 서울 강남구 포스코타워에 위치했다. 오프라인 투어 신청을 통해 직접 잉크젯 프린터, 프로젝터 등을 체험할 수 있다.엡손은 2023년까지 RE100(Renewable Energy 100%, 재생에너지 100%)을 달성할 계획이다. 한국엡손도 마찬가지다. 한국엡손은 사무실과 엔지니어링 센터에서 쓰는 전력을 2023년 6월까지 재생에너지로 대체할 예정이다.김 이사는 “어떤 방식으로 이를 이행할지 검토하고 있다. 직접 PPA(Power Purchase Agreement), 제3자 PPA 등 다양한 방식 중 적용 가능한 방법을 고민하고 있다”고 설명했다. 직접 PPA는 발전사업자와 전력소비자가 PPA를 체결해 구매계약 양만큼 친환경 전력으로 인정받는다. 제3자 PPA는 발전사업자-한전-전력소비자 구조로 구매계약을 체결하는 방식이다.  한국엡손은 올해도 다양한 친환경 협력 사례를 만들어 나갈 계획이다. 지난해에는 패션 브랜드 '블리다'와 친환경 의류 제작, 제로 웨이스트 편집샵 '지구샵'과 친환경 패키지 기획 등을 진행했다. 올해는 대학생들과 친환경 부문에서 협업할 수 있는 방법, 또 텍스타일 프린터를 활용한 패션 종사자들과의 협업 등을 고민하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[열쇳말]양자 컴퓨팅과 양자암호통신]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250129</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 04:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['열쇳말'은 주요 IT 기술이나 용어에 대해 독자가 쉽게 이해할 수 있도록 풀어 쓰는 코너입니다. 지난 2019년 구글이 컴퓨팅 업계를 떠들썩하게 만든 사건이 있습니다. 자체 개발한 '양자 프로세서'의 연산 속도가 현존하는 슈퍼 컴퓨터를 능가했다는 소식, 즉 '양자우위'를 달성했다는 발표였습니다. 그리고 이것이 산업계에 던진 메시지는 단순했습니다. 바로 "새로운 암호체계와 통신보안 시스템을 보다 서둘러 마련해야 한다"는 것. 양자우위가 왜 기존 암호 및 보안 체계에 영향을 미치는지 알아보기에 앞서 양자 컴퓨팅과 양자우위가 무엇인지부터 쉽게 풀어보겠습니다. 다만, 양자물리학 전공자가 아닌 이상 양자 컴퓨팅의 복잡한 원리를 학문적 측면이나 일반 상식에 비춰 이해하긴 쉽지 않습니다. 따라서 이번 글은 비전문가의 시점에서 양자 컴퓨팅이 디지털 컴퓨팅과 다른 점들을 특징적으로 비교 설명하고, 이를 양자 관련 산업에 대입해 바라볼 수 있도록 돕는 것에 중점을 두었습니다.    양자 컴퓨터, 디지털 컴퓨터와 어떻게 다르지? 양자 컴퓨터의 특징을 이해하려면 먼저 지금 우리가 사용하는 디지털 컴퓨터의 원리부터 이해해야 합니다. 핵심만 살펴보죠. 디지털은 흔히 0과 1의 세계라고 합니다. 인간의 인지 세계와 달리 오감이 존재하지 않기에 특정 정보에 대해 전류가 흐르는 부분은 1, 흐르지 않는 부분은 0이라 읽기로 약속하고, 작은 데이터부터 큰 데이터까지 전부 0과 1의 무수한 조합으로 표현되는 공간이죠. 이 0과 1을 부르는 최소 단위가 바로 '비트(bit)'입니다. 이 같은 구조는 지금 우리가 쓰는 컴퓨터, 스마트폰을 비롯해 모든 전자기기에 적용돼 있습니다. 예를 들어 사진이나 영상처럼 우리 눈에 숫자와 관계없어 보이는 자료들도 컴퓨터가 처리한 0과 1의 나열이 다시 정해진 약속대로 인간이 인지 가능한 정보로 변환된 것에 불과합니다. 따라서 디지털 컴퓨터의 성능, 처리속도는 결국 이 반복된 0과 1의 데이터를 얼마나 빠르게 받아들이고 의미를 해석해내는가에 달려 있습니다. 이때 사람과 컴퓨터가 유일하게 같은 점은 한순간에, 혹은 한 번에 하나의 데이터만 읽고 처리할 수 있다는 겁니다. 무언가 여러 일을 동시에 처리하는 것 같아도 결국은 찰나의 시간 동안 각기 다른 데이터가 인지하기 어려울 정도로 빠르게 교차처리 되고 있기 때문에 그렇게 느껴지는 거죠. 예컨대 컴퓨터로 웹서핑만 할 때는 문제가 없다가 음악을 틀고, 게임을 하는 식으로 실행 중인 프로그램이 늘면 컴퓨터가 점점 느려지는 것도 이런 이유 때문입니다.   양자 컴퓨터가 꿈의 컴퓨터로 불리는 이유는 바로 이 같은 원리를 무시하기 때문입니다. 실제로 영향이 없는 건 아니지만, 무시하는 것처럼 보일 정도로 속도가 빨라서 그렇습니다. 그것이 가능한 이유는 양자 컴퓨터가 0과 1을 한순간, 한 번에 동시 처리할 수 있다는 점에 기인합니다. 그리고 이 부분이 양자 컴퓨터 이론에서 흔히 등장하는 '양자중첩', '양자얽힘'과 관련한 대목인데요. 핵심만 접근하면 중첩이 0과 1이란 데이터가 동시에 존재할 수 있는 성질이고, 얽힘은 중첩 상태에서 0이나 1이 선택되면 연결 비트 데이터가 하나의 정보로 완성된다는 성질입니다. 이런 양자역학적 특성이 적용된 데이터의 최소 단위를 '양자(Quanum)'의 약자를 붙여 큐비트(Qbit)'라고 부릅니다. 큐비트 하나당 2개의 데이터 처리가 동시에 가능한 양자 컴퓨터의 연산 속도는 '큐비트 숫자의 제곱'으로 결정됩니다. 즉 큐비트가 1개일 때는 2개, 2개일 때는 4개, 10개일 때는 1024개의 데이터를 동시에 처리할 수 있다는 겁니다. 2019년 구글이 만들었다는 양자 프로세서는 53개의 큐비트를 활용합니다. 즉, 한 번에 9000조개의 연산이 가능하다는 의미이고 이를 통해 기존 슈퍼컴퓨터가 1만년이 걸릴 계산을 200초만에 수행할 수 있었죠.    양자 컴퓨터 발전이 부른 양자보안 기술 개발 사실 구글의 발표를 두고 경쟁사 IBM은 제한된 상황에서 도출한 과대 포장 결과물이라고 반박해 논란이 있었는데요. 중요한 사실은 어떤 트릭을 썼든지 간에 양자 컴퓨터가 디지털 컴퓨터 성능을 아득히 뛰어넘을 수 있다는 사실은 변하지 않는다는 겁니다. 이런 양자 컴퓨터의 존재감은 보안 업계에 큰 부담으로 다가왔습니다. 암호화를 기본으로 하는 보안 시스템에선 현존하는 컴퓨터가 쉽게 풀 수 없는 암호를 사용해 해킹을 막아왔습니다. 대표적으로 전세계에서 가장 널리 쓰이는 'RSA'라는 암호체계가 있는데요. '큰 수는 소인수분해하기 어렵다'는 원리로 만들어진 RSA는 슈퍼 컴퓨터의 연산 속도로도 해독에 수만년이 걸립니다. 못 푸는 게 아니라 사실상 풀어도 푼 게 아닌 것으로 만든 겁니다. 그런데 슈퍼 컴퓨터 성능을 아득한 수준으로 제친 양자 컴퓨터가 RSA 해독에 투입된다면? 불과 수십초면 가능할 수도 있습니다. 수만년과 수십초는 격이 다릅니다. 만약 국가 기밀이 상대국 양자 컴퓨터에 의해 수십초만에 털릴 수 있다면 그건 더 이상 기밀이 아니게 되겠지요. 결국 각국 정부와 ICT 업계는 독자적인 양자 컴퓨터 기술을 개발하는 한편, 양자 컴퓨터의 공격을 막을 수 있는 양자보안 기술 개발에도 뛰어들게 됐습니다. 특히 매 순간 다량의 민감 데이터가 오가는 통신환경에서 양자보안 기술 개발은 대단히 시급한 일이었습니다. QKD(양자키분배)나 PQC(양자내성암호)처럼 최근 통신보안 기술 영역에서 언급되는 양자암호통신 기술이 양자 컴퓨터 상용화에 앞서 먼저 등장한 배경입니다. 양자 원리를 통신에 적용하거나, 양자 컴퓨터를 농락하거나 이 양자암호통신 기술들을 들여다보면 재미있는 구석이 있습니다. 양자 컴퓨터에 대응하기 위해 아예 통신망에도 양자 특성을 접목해 해킹 시도 자체를 무력화하거나, 혹은 양자 컴퓨터의 연산을 방해하는 암호를 만든 것들이 확인되기 때문이죠. 먼저 QKD는 통신망에 양자 원리를 접목해 외부에서는 해킹이 불가능하도록 만든 양자암호통신 기술입니다. 여기서 기억할 양자 컴퓨팅의 또 하나의 특징은 '복원불가'입니다. 앞서 설명했듯 큐비트는 사용 직전까지 양자역학 원리에 따라 0과 1이 동시에 존재할 수 있는 상태로 존재하는데요. 누구든 이 중첩 상태의 큐비트를 확인하면 그 즉시 하나의 값으로 고정되며, 얽혀 있는 다른 큐비트 값도 하나로 정해집니다. QKD는 이 성질을 통신망 암호화에 적용해 정해진 대상 외에 제3자가 전송 중인 통신 데이터에 접근하면 데이터가 깨지도록 만든 체계입니다. 예를 들어 QKD 암호화가 적용된 데이터를 A가 B에게 전달할 때, A와 B는 데이터 해독을 위해 동일한 키를 사용하게 됩니다. 그런데 B에게 데이터가 전송되기 전 C가 이를 도청하면 B는 자신이 해독하기도 전에 이미 훼손된 데이터를 받게 될 텐데요. 그 즉시 제3자의 공격이 있었음을 알 수 있기 때문에 공격 상황에 다양한 방식으로 빠르게 대응할 수 있게 됩니다.   이 방식의 장점은 해커의 접근 자체를 불허한다는 점에 있습니다. 양자 컴퓨터가 아무리 빨라도 데이터에 접근하지 못하면 해독할 수 없고, 해독하려고 해도 데이터가 깨져 버린다면 의미가 없습니다. 내부에서 양자암호키부터 탈취한 경우가 아니라면 사실상 '절대방어'에 가깝습니다.단점은 구조적 복잡성과 값비싼 도입 비용, 통신 거리의 한계 등입니다. 양자암호통신에는 QKD 활용을 위한 별도의 통신채널 및 암·복호화 장비가 필요합니다. 아무래도 일반 통신선보다는 구축 시 난이도가 높아지고 장비 값도 추가로 들여야 하는 애로사항이 발생하죠. 또 아직까지는 구간별 전송거리가 최대 100km 정도에 불과해 이를 확장하기 위한 중계기술 개발도 추가로 필요한 상황입니다. 따라서 상용화 초기에는 비용이 많이 들어도 안전한 데이터 보호가 필요한 정부, 기업 시설에 우선 적용될 가능성이 높습니다.다음은 PQC를 살펴볼까요? 양자내성암호란 말처럼 PQC는 제아무리 빠른 양자 컴퓨터라도 풀다가 지쳐버리는 암호로 만드는 기술입니다. QKD에 비해 원리는 훨씬 간단합니다. 암호에 양자 컴퓨터가 해독을 어렵게 만드는 노이즈 값을 넣는 겁니다. 일종의 '함정'을 파는 거죠.예를 들어 우리가 어떤 수학 문제를 풀 때, 알고 보면 문제가 요구하는 식은 쉽지만 문제를 푸는 데 시간이 오래 걸리도록 하는 함정 조건이 포함된 문제도 종종 마주하게 됩니다. 이 경우 함정이란 사실을 모르면 결국 그 함정 조건까지 포함해 계산하느라 1분이면 풀 문제를 30분 넘게 씨름해야 할 수도 있죠. PQC는 양자 컴퓨터에 대해서도 이를 노립니다. 사실 양자 컴퓨터가 아무리 빨라도 그 밑바탕은 결국 융통성 없이 정해진 알고리즘에 따라 연산을 수행하는 '기계'라는 데 한계가 있기 때문입니다. 즉, 양자 컴퓨터가 사용하는 계산 알고리즘에 맞춰 특화된 함정 요소를 기존 암호 체계에 추가하면 양자 컴퓨터도 수십초면 풀던 문제를 수백년에 걸쳐 풀도록 할 수 있습니다.   PQC의 장점은 뛰어난 확장성입니다. QKD처럼 별도의 물리적 장비를 동원하지 않아도 기존 암호 체계만 업데이트할 수 있다면 그 즉시 양자 컴퓨터 공격에 내성을 지닌 통신망을 완성할 수 있기 때문이죠. 당연히 구축 시간이나 비용도 훨씬 줄어듭니다. QKD에 비하면 훨씬 빠르게 사회 곳곳에 적용될 수도 있습니다.단점은 PQC가 나쁘게 보면 조금 복잡해진 암호에 불과하단 점입니다. 양자 컴퓨터의 암호해독을 지연시킬 수 있지만 경우에 따라 그 지연 시간이 기대에 못 미치게 짧을 수도 있습니다. QKD처럼 접근 자체를 불허하는 게 아니라 알고리즘 대 알고리즘의 전면전과 같기 때문이죠. 만약 양자 컴퓨터를 속이는 데 실패할 경우 PQC의 방어는 무의미한 수준으로 전락할 수 있습니다.따라서 QKD나 PQC 기술 어느 하나의 온전한 우위를 논하긴 어렵습니다. 장단점이 뚜렷하니까요. 전문가들도 QKD와 PQC는 경쟁 관계가 아니라 서로를 보완하는 기술이라고 말합니다. 일차적 접근은 QKD로 막고, 뚫린 공격에 대해선 PQC가 2차로 시간을 벌어줄 수 있다면 당연히 안팎으로 훨씬 강력한 보안 체계가 완성될 수 있을 테니까요.현재 국내에선 SK텔레콤과 KT가 QKD 기반 양자암호통신 시스템 개발에 집중하고 있으며 LG유플러스는 PQC 개발에 힘을 싣고 있습니다. 업계에 따르면 지난해까지는 주로 핵심 기술 개발 및 표준화, 프로토타입 개발 등에 그쳤지만 올해는 실제 사업화까지 가능한 수준에 도달한 것으로 전해집니다. 그리고 양자 컴퓨터 상용화에 앞서 이처럼 강력한 '방패'가 먼저 완성될 수 있었던 건 세계 평화(?)를 위해서도 대단히 잘된 일이라 할 수 있겠죠.  양자 컴퓨터의 두 얼굴 기존 암호체계를 무력화할 수 있는 양자 컴퓨터의 등장은 역설적이게도 기존 보안 시스템을 구조적으로 더 단단하게 만드는 결과를 가져왔습니다. 게다가 양자 컴퓨터의 발전이 꼭 나쁜 일만은 아닙니다. 악의적으로만 쓰이지 않는다면, 그 천문학적인 연산 속도를 이용해 다양한 연구에서 기여할 수 있는 바가 적지 않기 때문이죠. 가령 수많은 경우의 수를 테스트하고 최적의 시나리오를 찾아야 하는 신약 개발 시뮬레이션, 날씨 예측 같은 분야에 양자 컴퓨터가 활용된다면 슈퍼 컴퓨터보다 분명히 빠른 시간 내에 더 좋은 결과를 찾아낼 수 있을 것입니다. 실제 그런 방면의 활용 연구도 진행되고 있고요. 미국의 컨설팅업체 맥킨지앤드컴퍼니는 2021년 2월 발간한 보고서에서 2030년까지 양자컴퓨터가 전 세계적으로 2000~5000대 정도 보급돼 산업 전반에서 운영될 것으로 전망했습니다. 참고로 양자 컴퓨터가 홈 PC 수준으로 보급될 일은 근시일 내 가능성이 낮습니다. 양자 기반의 큐비트는 아주 미세한 충격과 온도변화에도 안정성을 상실할 만큼 민감합니다. 따라서 현재 기업이 개발, 운영 중인 양자 컴퓨터 시설은 절대영도 수준의 극저온과 컴퓨터를 겹겹이 둘러싼 충격 방지 장치들로 구성돼 있죠. '시설' 수준이었던 최초의 디지털 컴퓨터가 작은 스마트폰이 되기까지 수십년이 걸렸습니다. 그보다 민감한 양자 컴퓨터의 소형화, 휴대화는 기약조차 없는 상황이죠.  현재 양자컴퓨팅 기술 분야에서 가장 우위에 있는 기업은 구글, IBM, 마이크로소프트, 인텔 등이 꼽힙니다. 국가 연구로 시야를 넓히면 세계 패권을 두고 다투는 미국과 중국이 가장 앞선 경쟁력을 지니고 있는 것으로 평가됩니다. 유럽은 양자역학의 발상지로 꼽히지만 지금은 중국에 다소 뒤쳐졌다는 평가가 나옵니다. 한국은 어떨까요? 아직 초기 단계지만 최근 양자기술 개발에 대한 정부의 관심이 부쩍 늘어난 것은 확실합니다. 정부는 지난 1월 발표한 '2022년도 연구개발사업 종합시행계획'에서 오는 2024년까지 50 큐비트급의 국내 양자컴퓨터 시스템 구축을 위해 올해 연구개발비 699억원을 투자하기로 했습니다. 물론 미국 기업들은 이미 100 큐비트를 넘어 1000 큐비트를 바라보고 있는 시점에서 내후년에야 2019년 구글 수준에 도달하게 된다면 기술 격차는 상당히 벌어질 것으로 보이는데요. 시작조차 하지 않으면 더 늦은 이후는 경쟁 자체를 꿈꿀 수 없기 때문에 지금이라도 정부가 관심을 갖고 투자에 나선 것은 긍정적인 일이라 할 수 있겠습니다. 한편 시장조사업체 인사이드 퀀텀 테크놀로지에 따르면, 글로벌 양자컴퓨팅 시장 규모는 2025년 7억8000만달러(약 9372억원)에서 2029년 26억달러(약 3조1241억원)까지 성장할 전망입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[블로터언팩]대체할 수 없는 사진의 값어치...‘후지필름 인스탁스 미니에보’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202270001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202270001</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 04:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 기자들이 체험한 IT 기기를 각자의 시각으로 솔직하게 해석해봅니다.  부모님 댁에 가면 가끔 작은 방 한구석 고이 모셔진 앨범을 펼치게 된다. 엄마, 아빠의 어릴 적 시절부터 연애, 결혼식, 나와 누나의 출생과 성장, 부모님의 나이 들어감을 되돌아보게 된다. 말하자면 그것은 ‘우리 가족의 역사’다. 근데 그 역사는 기자가 20대쯤 돼서부터 단절됐다, 거의 정확히 디지털카메라를 쓰기 시작한 때와 맞물린다.그렇다. 카메라가 디지털화하면서 우리는 필름카메라를 거의 쓰지 않게 됐고, 자연스럽게 필름 사진을 두지 않게 됐다. ‘M(밀레니엄) 세대’ 이전에 태어났다면 우리 집, 친구 집을 떠올려보시라. 집에 크고 작은 액자가 수두룩했을 것이다. 하지만 요즘엔 여느 집에서도 액자 사진이란 걸 찾기 어렵다.결정적으로 스마트폰 카메라 성능이 좋아지면서 필름사진은 거의 안 찍게 됐다. 그리고 자연스럽게 사람들 사이 사진 하나하나를 소중히 생각하던 마음도 줄었다. 한 번 찍고 마음에 안 들면 지울 수 있는 게 사진이 됐다. 옛날처럼 찍으면 무조건 뽑는 게 아니다. 필름 카메라 속 사진 한 장의 값어치와 스마트폰 속 사진 한 장의 값어치는 천양지차다.  그럼에도 여전히 필름카메라를 쓰는 사람들은 있다. 필름 사진을 소중하게 여길 수도 있고, 또 필카로 찍을 때 나는 ‘징~’하는 소리와 진동을 좋아할 수도 있다. 일종의 아날로그 감성인데, 신기하게 2000년대에 태어난 ‘Z세대’ 가운데 즉석카메라를 쓰는 사람들이 꽤 있다고 한다. 실제로 인터넷엔 동호회도 있고, SNS에 즉석카메라로 사진을 찍어 올리는 사람이 많고, 유튜브엔 필카 잘 찍는 법 관련 영상들도 꽤 된다.이번 리뷰는 후지필름의 즉석카메라 ‘인스탁스’ 라인업 ‘미니에보’(MiniEvo, 이하 미니에보)다. 사진을 찍으면 카메라 안에서 바로 현상되는 걸 흔히들 폴라로이드라고 하는데 그건 다른 브랜드 이름이고 정식 명칭은 즉석카메라다. 후지필름은 아날로그 제품은 물론 스마트폰과 연동되는 하이브리드 제품도 만드는데, 미니에보는 하이브리드면서 하이앤드에 속한다. 디지털 카메라에 '감성 한 스푼' 첫인상을 한 단어로 표현하자면 ‘반갑다’. 미니에보의 외장은 플라스틱 강성의 프레임에 고급스러운 질감의 가죽이 씌워져 있다. 손에 닿는 가죽의 느낌이 흡사 옛날 고급 카메라의 느낌이다. 옛날 카메라는 은색 외장이 주로 철제로 만들어졌을 텐데, 이 제품은 은색 컬러로 그 느낌을 구현했다. 단순히 외관상 느껴지는 이미지도 그렇지만 물리 다이얼과 레버에서 나는 ‘드르륵’거리는 소리가 모두 옛날 그 소리와 비슷하다. 예전에 다이얼은 카메라 내 필름을 렌즈 뒤쪽으로 위치시키기 위한 용도였는데, 이 제품의 다이얼은 다르게 쓰인다. 구체적 사용법은 후술한다.카메라 전면부엔 렌즈와 전원 버튼, 플래시와 셔터 버튼, 셀카를 찍기 쉽도록 놓은 거울 같은 부분이 있다. 상단(또는 측면)엔 다이얼과 레버, 또 다른 셔터 버튼, 추가 플래시를 장착하는 홈이 있고, 측면엔 즉석사진이 나오는 홈이 있다. 후면엔 디스플레이와 각종 소프트웨어 작동 버튼이 있고 이 부분을 열어 필름을 넣을 수 있다. 한마디로 즉석카메라와 디지털의 오묘한 조화다.  제품엔 특이하게 사진 찍는 버튼이 두 곳(전면부와 측면부)에 있다. 다양한 각도에서 사진을 찍을 때 손이 가는 위치를 고려해 버튼을 두 곳에 만들어준 듯하다. 실제로 이 제품으로 사진을 찍을 때 여러 위치와 각도를 활용했는데 자연스럽게 이 두 버튼을 동시에 활용했다. 사용자 경험 측면에서 이해가 가는 디자인이다.전면 하단 전원 버튼을 돌리면 ‘찰칵’하는 소리와 함께 제품이 켜진다. 필름 카메라에선 렌즈가 열리며 나는 물리음이었는데 이 제품은 소프트웨어 소리로 대체됐다. 스프링이 풀리며 렌즈가 탁 열리는 느낌이나 모터가 움직일 때 느껴지는 촉감은 덜하지만, ‘이제 사진을 찍을 준비가 됐다’는 예전의 두근거림만큼은 충분히 느껴진다. 디지털의 편의와 즉석카메라의 감성 앞서 언급했듯 이 미니에보는 즉석카메라이면서 또 디지털카메라다. 사진을 찍으면 바로 현상되는 즉석카메라와는 달리 이 제품은 카메라 안에 사진이 저장되며 후면부 디스플레이를 통해 내가 찍은 사진들을 보고 원하는 사진을 선택해 즉석으로 사진을 뽑아낼 수 있다. 디지털카메라의 편의와 즉석카메라의 느낌을 모두 취한 것이다.  제품엔 특이하면서 재미있는 기능 두 가지가 숨겨져 있다. 앞서 언급한 다이얼과 렌즈가 바로 그것이다. 이 제품은 렌즈와 다이얼을 돌릴 때 각각 10개의 효과를 선택할 수 있다. 필름의 다양한 느낌을 위해 특수 필름을 쓰거나 특이한 효과를 주기 위해 여러 기법을 활용하던 걸 이 제품은 소프트웨어적으로 쉽게 구현했다. 그걸 쓸 수 있는 수단이 바로 다이얼과 렌즈다.렌즈를 돌리면 보통 줌이나 포커싱이 바뀌겠지만, 이 제품에선 다양한 효과를 구현해준다. 색 분리나 블러, 빛 번짐, 하프프레임 등은 물론이고 심지어 렌즈를 바꿔 끼워야 하는 어안 효과나 필름 한 장으로 사진을 두 번 찍어야 구현할 수 있는 이중노출 효과 등도 설정할 수 있다. 또 다이얼을 돌리면 필름의 효과가 달라진다. 일반적인 즉석 사진 말고도 적·청·황·흑색, 캔버스, 비비드, 세피아 등의 효과를 선택할 수 있다.  예컨대 필름에서 빛 번짐 효과를 주려면 예전엔 카메라 후면부 덮개를 아주 잠깐 열었다 닫아야 했다. 물리적인 과정을 통해 우연한 빛 번짐 효과를 구현할 수 있긴 하나 비싼 필름을 날려 먹을 위험성 또한 있었다. 또 흑백 사진은 전용 필름을 따로 썼어야 했다. 자연스럽게 돈이 더 드는 구석이다. 이 제품은 그걸 소프트웨어적으로 쉽게 구현해냈다. 세상 참 좋아졌다 싶다.미니에보는 일반적인 카메라의 기능을 소프트웨어적으로 구현했다. 28밀리미터로 줌이 되지 않는 단렌즈의 단점은 디지털줌으로 대체했고 노출보정과 화이트밸런스, 셀프타이머 기능도 담았다. 또 촬영메뉴로 들어가면 초점을 맞추는데 편의를 주는 AF보조광 기능이나 밝기를 소프트웨어적으로 조절할 수 있는 기능, 자동으로 얼굴을 찾아주는 기능도 선택할 수 있다. 이런 걸 보면 흡사 스마트폰 카메라처럼 느껴지기도 한다. 스마트폰 속 사진도 즉석에서 사진으로 제품은 스마트폰 어플리케이션과 연동해 다양한 기능을 쓸 수 있다. 스마트폰으로 찍어놓은 카메라를 필름으로 뽑으려면 인터넷이나 집 근처 사진관에 맡겨야 했는데 이 경우 현상해야 한다는 사실 자체를 까먹어 묵혀두는 경우가 많았다. 그런데 이 제품은 스마트폰과 블루투스, 전용 앱과 연결돼 내 스마트폰 속 사진을 바로 뽑을 수 있다. 스마트폰으로 찍은 사진을 바로 즉석카메라 느낌으로 뽑을 수 있으니 쉽고 편하다.  사용성에서의 편의와 별개로 약간 아쉬운 지점도 있다. 과거 즉석카메라를 쓸 때 느껴졌던 아날로그의 느낌이 덜하다는 것이다. 렌즈를 한 장 한 장 아껴가면서 찍어야 했던 아날로그 카메라와는 다르게, 미니에보는 엄밀히 말해 디지털카메라에 즉석 필름 출력기를 합쳐놓은 제품이다. 사진을 골라가며 뽑을 수 있고, 당연히 ‘옛날 감성’을 100% 구현하진 못하는 게 사실이다.또 렌즈와 디스플레이도 다소 아쉽다. 렌즈는 교체가 불가능하고 광학줌 기능이 없어 사용성 측면에서 제한이 있다. 또 사진기 후면의 디스플레이가 약간 흐려서 사진 찍을 때 이 흐림 때문에 줌이 제대로 맞춰졌는지 아닌지 다소 헷갈릴 때가 있다. 내부 칩도 고사양은 아닌듯 특정 효과를 설정할 때 화면이 끊어질 때도 있다. 후지필름 인스탁스의 하이엔드 제품이란 점에서 이런 부분은 추후 개선되길 바란다. 대체할 수 없는 사진의 값어치 제품을 며칠 쓰며 새삼 깨닫게 된 건 사진 찍는 행위에서 느껴지는 재미다. 원하는 앵글을 위해 특정 스팟으로 이동하고 다양한 각도로 사진을 찍으면 피사체와 그 주변을 둘러싸는 환경을 더 주의 깊게 들여다보게 된다. 걸어 다니며 찍은 여러 사진은 좋은 추억도 되지만 내가 사진을 찍은 스팟 그 자체에 좀 더 애정을 갖는 계기도 된다. 디지털카메라 이전 시대에 우리가 흔히 느끼던 감성이 바로 이럴 것이다.  2000년대 폴라로이드 사가 망하면서 즉석 필름 카메라는 멸종할 것이란 시각이 있었다. 편리한 디지털을 쓰면 되는데 뭐하러 필름 카메라를 쓰냐는 것이다. 하지만 그 이후에도, 지금 이 시각에도 애써 불편한 필름 카메라를 쓰는 사람들이 있고, 그런 현상은 앞으로도 이어질 것이다. 아날로그의 다른 이름은 불편함이 아니라 역사와 향수, 추억, 정겨움 등이다. 미니에보의 존재가 그를 증명한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/27/blt202202270011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]택시동승 합법화 이끌어 낸 '코나투스'…목표는 'MaaS']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250177</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250177</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 02:09:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 플랫폼을 통한 택시 동승 서비스가 본격 시행됐다. 2021년 7월 ‘택시운송사업의 발전에 관한 법률(택시발전법)’이 개정된 데 따른 것이다. 합법화를 이끈 건 반반택시를 운영하고 있는 ‘코나투스’다. 코나투스는 2019년 7월 실증특례를 부여받으며 ‘ICT(정보통신기술)  규제 샌드박스 모빌리티 1호 사업자’로 선정돼 택시 동승 서비스의 실효성을 입증했다. 택시 수요를 감당하기 어려운 시간대의 승차난을 해소해서다. 규제 샌드박스는 다양한 신기술과 서비스 등의 시장 출시 및 테스트가 가능하도록 일정 조건 하에 기존 규제를 면제하거나 유예하는 제도다.사실 이처럼 동승 호출 서비스로 코나투스가 주목을 받고 있지만, 코나투스는 이 외 반반택시 앱 내에서 일반호출·그린택시(가맹택시)·모범택시 등의 서비스를 제공하고 있다. 또 서울 외 지역에서 운행하는 리본택시에 지역 상생 기반 택시 호출 서비스를 제공 중이다. 궁극적 목표는 ‘MaaS(서비스형모빌리티)’다. 이달 14일 김기동 코나투스 대표와 만나 자세한 이야기를 들었다. 다음은 일문일답.Q. 규제 샌드박스를 신청하게 된 계기는 무엇인가. A. 처음엔 제도 자체가 있는지 몰랐다. 합법적 틀 안에서 택시 동승 서비스를 준비하려고 했고, 기존에 있던 법적 조건이 △기사 주도로 손님들 간 중개 행위가 이뤄지지 않는 것 △운임 이외 부당한 요금을 받지 않는 것 등이었다. 일단 저희는 플랫폼이 매칭하고 나서 기사에게 호출하는 방식이라 기사 개입이 없으니 괜찮았고, 운임도 동승한 이들끼리 나눠내니 부당 요금 이슈도 없다고 판단했다.그러고나서 보니 기사한테 인센티브를 줘야 하는데 서울시와 국토교통부에서 정한 최대가 3000원 수준이었다. 최소 5000원은 받아야 하는데. 그러다 지하철에서 규제 샌드박스 포스터를 보고 신청하게 됐다. Q. 기존에 택시 기사가 중개하는 건 왜 금지돼 있었나. A. 승객이 원치 않는데 합승을 많이 시켜서 생기는 문제들이 있었다. 차를 길 한 편에 세워두고 승객을 계속 모으다보니 도로가 정체되고, 승객을 가장해 기사랑 짜고 누군가를 태워버려 위험한 일도 생기고.Q. 5000원의 인센티브는 기사들이 만족하는가. 호출료를 내는 승객들의 반응은 어떤가.A. 기본료가 3800원이다보니 인센티브에 기사들이 만족한다. 배차성공률을 보면 알 수 있는데 동승 서비스가 피크시간대인 밤 10시부터 새벽 2시 사이 배차성공률이 90%를 넘는다.승객 입장에선 3000원의 호출료를 내더라도 어쨌든 그 시간엔 그 택시를 타고 돈을 내야 하는 상황이고, 요금이 최소 30% 할인되는 사람들을 찾아 매칭해주기 때문에 만족한다. 즉 동승구간이 거의 70%돼야 매칭되는 까다로운 조건을 가지고 있다. 보통 동승을 이용하는 주 고객은 서울에서 경기도로 이동하는, 베드타운에 사는 직장인들이다. 그럼 평균 3만원대 요금이 나오는데, 3000원이 붙어도 동승으로 30%가 할인되니까 7000~8000원은 할인되는 셈이다. 승객 두 명이 내는 호출료 총 6000원에서 저희가 받는 건 1000원이다.Q. 규제 샌드박스 신청하고 실증특례 기간 동안 어려운 건 없었나. A. 실증구역의 한계. 처음에 서울 12개구 6개 권역에서 실시했다. 승객들 입장에서 어떨 땐 서비스가 되고 어떨 땐 안 되는 거다. 반쪽짜리였다. 동승 수요가 제일 많은 곳이 공항인데, 서울에 한정된 것도 아쉬웠다. 2020년엔 서울 전역, 밤 10시부터 다음 날 오전 10시까지 지정 조건 확대 승인을 받았는데 코로나19가 터졌다.가장 신경썼던 부분은 안전문제. 동승에 대한 부정적 시각이 있어서. 그런데 사실 어느 자리에 타라고 알림이 오기 때문에 그냥 택시가 오면 타면 된다. 내릴 때도 알아서 카드 결제가 돼 딱히 혼자 타는 것과 다를 게 없다.Q. 코나투스의 사례가 업계에 어떤 영향을 미칠 것 같나. A. 용기를 얻어 규제 샌드박스에 신청하는 기업들이 많아지지 않을까. 그리고 여러 플레이어들이 들어오지 않을까. 우티도 바로 들어오겠다고 했으니. 우려를 많이 해주시는데 저도 우려가 있긴 하다. 저희가 성공 사례가 돼야 할텐데, 규제만 풀고 돈은 대기업이 벌었다는 얘기 안 나올 수 있게 저희가 잘해야 한다.   Q. 호출 플랫폼만 제공하는 리본택시는 어떤건가.A. 저희가 운영하는 지역 상생 브랜드다. 택시조합이랑 같이 만들었다. 수익을 일정 부분 나눈다. 플랫폼이 시장을 독점할 때까지 무상으로 서비스를 제공하다 영향력을 확보하면 어느 한쪽을 쥐고 수익을 강요하는 문제가 있는데, 그래서 처음부터 상생 구조를 만들고 시작한 거다.Q. 원래 상생 이슈에 관심이 많았나. A. 처음부터 그런 방향성을 가지고 시작했다. 기본적으로 온디맨드(수요맞춤형) O2O(온·오프라인 연계) 서비스들이 갖는 본질이 기존에 있던 산업을 혁신한다고 들어가서 대부분 산업 자체를 파괴해버리는 것이다. 소비자가 원하는 쪽으로 서비스를 만들어 수요를 잡고 그 기준에 맞춰 공급자들에게 강제하고, 거기에 맞지 않는 공급자를 배제하거나 맞는 공급자들에게 수수료를 취하는 식이다. 공급자들이 계속 피해를 보면 선순환이 지속될 수 없다.밤 시간대에 기사들이 호출을 잡지 않는 이유도 있다. 하루 매출의 50% 이상을 그 시간에 뽑아야 한다. 한 시간에 2만원 이상 못 벌면 사납금을 못 채운다. 그래서 저흰 강제배차를 안하고 있다. 그리고 일부러 악취가 나는 기사는 없다. 해결하고 싶은데 방법을 모르는 거다. 그래서 재작년에 향수 만드는 스타트업과 협업해 차량 냄새원인을 찾아보니 노령층인 기사들에게서 나는 채취였다. 이 때문에 기사들이 방향제로 해결을 하는데 오히려 섞여서 역한 냄새가 난다. 하지만 그걸 모른다. 이에 택시 전용 탈취제를 만들어 시험해봤더니 악취가 없어졌다. 저희만큼 기사들이랑 소통을 많이 하고 있는 플레이어는 없을 것이다.Q. 모빌리티 혁신을 무엇이라고 생각하나. A. 택시에서 보면 저희는 가격혁신·품질혁신·배차혁신 등 3가지를 이루려고 한다. 동승 호출 서비스 같은 경우 가격혁신이면서 배차혁신이다. 새로운 옵션이다. 물론 산업 전체적으로 배차혁신 문제는 아직 해결되지 않았다. 택시를 타고 싶을 때 못타는 사람들이 여전히 있고. 플랫폼이 생기고 더 심해진 문제다. 그래도 기사들이랑 시장에서의 수요가 맞아떨어지는 다양한 옵션이 계속 생기면 해결되지 않을까 생각한다. Q. 앞으로의 목표는? A. 동승 호출 서비스로 많이 알려졌지만 라이드헤일링(승차호출) 서비스다. 저희도 반반호출 말고 일반호출이 있다. 일반호출은 24시간 전국에서 서비스되고 있다. 그리고 올해 ‘MaaS’ 형태로 진화하려 준비 중이다. 대리, KTX, 항공, 렌터카 등 차근차근 카카오모빌리티랑 동일한 수준으로 가려고 한다. 현재 트래픽을 봤을 때 1위인 카카오모빌리티를 제외하고 압도적 2위 사업자가 없다. 올해 저희가 어떻게 하느냐에 따라 2위 경쟁이 일어날 수 있을 거다. 올해 숙제는 승객들에게 저희 서비스를 많이 알리는 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["갤럭시S22, 기왕이면 울트라"...프리미엄 폰, 가성비보다 '가심비?']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220150</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220150</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 00:59:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 새 프리미엄 스마트폰 공개 직후 소비자들 사이에선 올해도 고가형 모델의 선호도가 높게 나타났다. SKT·KT·LG유플러스 등 국내 이동통신 3사에 따르면 이달 14일부터 8일간 진행된 갤럭시S22 시리즈 사전예약 프로그램에서 울트라 모델의 인기는 압도적이었다. LG유플러스 사전예약 가입자의 52.6%, KT 67.2%가 울트라 모델을 선택했으며 SKT도 "예약판매 신청자들의 3분의2가 울트라를 골랐다"고 밝혔다.   지난해 상황도 비슷했다. 2021년 갤럭시S21 시리즈 예판 종료 직후 이통3사의 성적표를 취합해 보면 갤럭시S21 울트라 모델 선택 비중은 40%~50%로 절반에 가까웠다. 이와 비교하면 올해는 울트라 모델의 선호도가 더욱 높아졌음을 알 수 있다. 최근 시장에선 가성비 좋은 중저가폰 수요와 비중이 늘어나고 있다. 글로벌 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 2020년 국내 스마트폰 시장에서 400달러(약 48만원) 이하 제품의 판매 비중은 41%로 2019년 대비 7%p(포인트) 증가했다. 같은 기간 800달러(약 96만원) 이상 고가 제품의 비중은 32%로 6%p 감소했다. 그러나 국내에선 값비싼 울트라 모델의 수요가 매년 높게 나타난다. 같은 'S'급 프리미엄 스마트폰에 속한다 해도 갤럭시S22 기본형(99만9000원)과 울트라 모델(145만2000원)의 가격 차이는 웬만한 중저가 스마트폰 하나 값(45만3000원)이라는 점을 고려하면 국내 소비자들의 '프리미엄 사랑'은 각별하다. 일례로 지난해 애플은 중국에서 가격을 낮춘 아이폰13 시리즈로 4분기 스마트폰 판매량 1위를 달성했다. 하지만 중국인들은 값비싼 '프로' 모델 대신 기본형 아이폰13을 선호하는 경향이 짙었다. 반면 비슷한 시기 한국에서는 갤럭시S22 시리즈와 마찬가지로 아이폰13 프로 수요가 가장 높게 나타났다. 비싸도 울트라를 고를 수밖에 없는 구조? 이처럼 '프리미엄 위 프리미엄'인 울트라나 프로급 스마트폰을 바라보는 소비자들의 시각은 어떨까? 지난해 갤럭시S21 울트라 자급제 모델을 구입했다는 A씨(30)는 "기존에 쓰던 갤럭시S9에 만족했기에 이번에도 저렴한 기본형을 구입하려 했지만 원하는 기능, 용량이 울트라 모델에만 있었다"며 "고심 끝에 가심비를 노리고 구매했는데 다행히 만족스러운 편"이라고 말했다. 삼성전자는 그동안 울트라 모델의 가격을 높게 책정하는 대신 차별화된 카메라 성능 및 특화 기능을 탑재해 소비자들의 선택을 유도해왔다. 올해 갤럭시S22 시리즈도 S펜 내장형 구조와 관련 기능 지원은 울트라 모델에 한정돼 있다. 구형 갤럭시 노트 사용자들이 다음 제품에서도 비슷한 사용 경험을 유지하려면 고가의 울트라 모델을 구입하는 수밖에 없다. 이 같은 전략은 일부 소비자들에게 반감은 살 수 있다. 하지만 삼성전자 입장에선 시리즈 내 고가 모델 판매가 늘어나는 효과가 있다. KT에 따르면 이번 갤럭시 S22 시리즈 예약구매자들이 이용 중인 스마트폰 가운데 비중이 가장 높은 스마트폰은 갤럭시 노트10, 갤럭시S20, 갤럭시 노트9 순으로 나타났다. 스마트폰 교체 시기가 다가온 기존 노트 시리즈 사용자들의 대기 수요를 갤럭시S22 울트라가 대부분 흡수한 것.    스마트폰 4년 쓸 수 있다면, 울트라도 "OK" 구입 후 최소 3년 이상의 사용을 기대하며 옵션 좋은 모델을 고르겠단 이도 있었다. 최근 갤럭시S22 울트라 구입을 고민 중이라는 B씨(35)는 "솔직히 가격이 비싸 부담스럽다"면서도 "체감상 요즘 스마트폰이 오래 써도 느려지거나 고장나는 일이 적었던 만큼 기왕이면 좋은 모델을 골라야 만족하며 오래 쓸 수 있을 것 같다"고 말했다. B씨의 말처럼 과거에는 1~2년에 한 번씩 이통사 약정 만료에 따라, 혹은 기기 고장이나 업데이트 지원 중단으로 스마트폰을 바꾸던 소비자가 많았다. 요즘은 이야기가 다르다. 시장조사업체 스트래티지 애널리틱스(SA)에 따르면 2020년 전세계 스마트폰 평균 교체 주기는 2019년 대비 3개월 증가한 3년 7개월로 나타났다. 스마트폰 제조 기술의 발달로 전반적인 기기 성능, 내구도가 상향평준화 됐고 이전처럼 스마트폰을 자주 바꿀 필요가 없어졌다는 의미다. 제조사들의 스마트폰 업데이트 지원 기간도 길어지고 있다. 유럽연합(EU) 산하 유럽집행위원회는 지난해 스마트폰 제조사들의 보안 업데이트 및 부품 지원기간을 5년 이상으로 의무화하는 내용의 법령 개정안을 마련하겠다고 밝힌 바 있다. 삼성전자는 지난 2020년 스마트폰 업데이트 지원을 2년에서 3년으로 확대했다. 올해는 프리미엄 스마트폰에 한해 최대 4년의 업데이트를 지원하겠다고 발표했다. 보안 업데이트는 5년까지 제공한다. 경쟁사인 애플은 이전부터 4~5년 수준의 스마트폰 운영체제 업데이트를 지원해왔다. 안드로이드 진영에선 리더 역할을 하는 삼성전자가 소프트웨어 지원 기간을 늘리면서 업계 전반에 이 같은 변화가 확대될 전망이다. 한편, 울트라 모델의 인기에 힘입어 갤럭시S22 시리즈의 초기 시장 분위기는 낙관적이다. 삼성전자가 23일 공개한 내용에 따르면 이번 시리즈의 첫날 사전개통량은 30만대 이상으로 역대 최고 기록을 갱신했다. 8일간 진행된 사전예약 기간 중 총 판매량은 102만대로 역시 역대 S 시리즈 기록을 경신했다. 올해는 코로나19 유행에 따른 소비침체 기조가 완화되면서 프리미엄 모델을 찾는 이들도 전보다 많아질 전망이다. 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 2021년 전세계 스마트폰 시장은 전년 대비 4% 성장하며 2017년 이후 4년만에 성장세로 돌아섰다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[스타트업 돋보기]'핏펫'이 반려동물 시장 밸류체인을 구축한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230160</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230160</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 07:14:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 스타트업의 ‘비즈니스 모델’을 살펴봅니다.  ‘핏펫(FitPet)’은 2017년 설립된 반려동물 헬스케어 솔루션 스타트업입니다. 현재까지 누적 투자유치금액은 288억원인데요. 반려동물 관련 스타트업들 가운데선 최대 규모의 투자유치금액입니다. 가장 최근엔 2021년 6월 70억원의 시리즈B 추가 투자를 미래에셋캐피탈·미래에셋벤처투자 등으로부터 유치하며 총 230억원 규모로 시리즈B 투자를 마쳤는데요. 참고로 미래에셋캐피탈은 핏펫에 시드 투자부터 시리즈 A·B 투자를 모두 진행한 핏펫의 2대 주주입니다. 미래에셋캐피탈 측은 핏펫이 △고성장 중인 펫 사업영역에서 유일무이한 서비스 밸류체인(가치사슬)을 형성하고 있고 △아직 활성화하지 않은 반려동물 진단키트 해외 시장까지 진출할 수 있을 거라고 기대하고 있습니다.   핏펫이 본 문제점과 해결책 명확한 의사소통이 되지 않는 반려동물, 24시간 반려동물을 관찰하는 것이 불가능한 보호자. 이 때문에 생기는 문제는 반려동물에게 발생한 질병을 보호자가 늦게서야 발견해 치료 비용 및 기간 등의 부담이 증가한다는 점인데요. 또 동일한 질환에도 동물병원별로 진료비가 달라 소비자들이 부담을 안고 있다고 합니다. 치료에 적합한 병원을 찾는 것도 쉬운 일은 아니고요. 이에 핏펫은 집에서도 간편하게 주요 질병을 확인할 수 있도록 반려동물 건강 검사 키트를 제공하고 있는데요. 그리고 치료 비용과 기간 부담을 최소화하기 위해 동물병원에 대한 접근성도 높였습니다. 영수증 리뷰 서비스를 통해 병원 정보를 핏펫 앱 내에서 투명하게 제공하고 있죠. 이와 함께 반려동물 건강 상태에 맞는 각종 용품과 사료 등을 추천하고 있습니다. 핏펫의 주요 서비스 핏펫이 내놓은 반려동물 간편 검사 서비스가 ‘어헤드(Ahead)’인데요. 2018년 국내에 처음으로 당뇨·요로결석 등 비뇨기계 포함 10개 질환용 소변검사 키트 ‘어헤드 베이직(Basic)’이 출시됐고요. 이 외 현재까지 △어헤드 밸런스(Balance), 중금속 및 미네랄 영양 상태 파악용 모발검사 키트 △어헤드 진(Gene), 슬개골 탈구·백내장 등 유전질환용 타액검사 키트 △어헤드 덴탈(Dental), 치은염·치주염·충치 등 구강질환용 구강 검사 키트까지 총 4종의 제품을 출시했습니다. 국내외 누적 판매량이 40만개입니다.이어 2019년에 ‘핏펫몰’을 론칭했는데요. 반려동물 건강 관리에 특화한 건강 맞춤 커머스입니다. 종·성별·나이·질병이력·어헤드 검사결과 등 데이터를 종합적으로 분석해 최적화된 상품을 추천해주죠. 간식, 영양제, 구강관리 파우더 등을 팔고 있습니다. 자체 브랜드(PB) 상품 판매 비중이 80%입니다. 2020년엔 반려동물 병원 예약 서비스 ‘병원찾기’ 서비스도 시작했습니다. 병원 그리고 보호자 간 정보 비대칭 문제를 해결하기 위해 보호자 영수증 리뷰 제도를 도입했고요. 주변 병원 찾기, 예약하기 등의 서비스도 제공하며 국내 동물병원의 98%인 4000여개 병원 정보를 확보하고 있습니다.   핏펫의 경쟁력 국내서 두 가지 특허를 등록한 상태인데요. 해외선 특허 출원까지 한 상태고요. 바로 어헤드 베이직과 반려동물 비문인식(코 무늬 인식) 솔루션 ‘디텍트(Detect)’ 관련 기술입니다. 어헤드 베이직엔 자체 개발한 영상 처리 알고리즘 분석 기술이 적용돼 있는데요. 딥러닝을 통해 지속적으로 정확도를 제고하고 있습니다. 어헤드 베이직은 검사 시약 막대에 반려동물 소변을 묻혀 촬영해 업로드하면 실시간 자동분석이 가능한 건데요. 병원 방문없이 앱으로 손쉽게 결과를 확인할 수 있는 거죠. 원래 동물병원에 가면 반려동물 소변 채취를 위해 생식기를 압착하거나 주사기를 사용해야 한다고 하네요. 하지만 베이직은 자연 배뇨를 통해 반려동물의 고통을 줄여줍니다. 또 병원에서 5~30만원 정도 드는 비용을 1만원대에서 해결할 수 있습니다. 디텍트에도 자체 개발한 것으로 반려동물의 신원을 확인할 수 있는 비문인식 기술이 적용돼 있습니다. 이를 상용화해 2019년 DB손해보험과 ‘프로미반려동물보험’을 출시했습니다. 핏펫의 수익모델과 비즈니스 확장 현재까지 매출은 공개하고 있지 않은데요. 핏펫의 수익모델을 그려보려면 현재 제공하고 있는 3가지 서비스를 보면 됩니다. △BT-ICT(바이오융합기술) 기반 반려동물 건강검사 서비스 제공을 통한 반려동물 건강 데이터 구축 △동물병원 제휴 및 영수증 리뷰를 통한 동물병원 관련 정보 제공 △건강 데이터 기반 사료 및 용품 등 PB 제품 제작과 생산 등입니다. 이 모든 영역을 연결해 원스톱 서비스로 제공하며 장기적으로 수익화를 모색한다는 구상인데요.첫 번째 건강검사 서비스가 키트인 어헤드 제품 라인업을 말하죠. 검사를 하면 앱 내에 반려동물 건강 데이터가 쌓이는데요. 반려동물이 보통 몇 살에 어떤 질병에 걸리고, 이런 종은 어떤 위험성을 가지고 있는지 등을 알 수 있게 됩니다. 데이터가 많을수록 키트도 계속해서 발전할 수 있고, 또 다른 키트도 개발할 수 있고요. 이러한 데이터는 PB 제품 제작에도 활용할 수 있습니다. 동물병원 정보 제공은 장기적으로 ‘펫 보험’ 진출을 위한 것입니다. 이와 연계해 인근 동물병원에 더 많은 고객을 유치하고, 핏펫도 더 많은 고객을 끌어오려는 전략입니다. 네트워크 구축이죠.앞서 DB손해보험과 협업해 펫 보험 상품을 선보인 바 있다고 했는데요. 상품에 적용된 비문인식 기술을 자체 개발한 이유가 있습니다. 보험사 손해율과 관련 있거든요. 간혹 반려동물 한 마리가 가입한 보험을 한 집에서 여러 반려동물들이, 혹은 지인 반려동물들이 함께 돌아가며 활용해 보험금을 부정 수급하는 일이 있다고 합니다. 그래서 반려동물의 신원을 확인하는 일이 중요하다고 하네요. 그리고 여기엔 더 큰 그림이 숨겨져 있는데요. 2023년 토탈 펫 헬스케어 솔루션을 완성할 ‘펫 전문 보험사’ 설립이 핏펫의 목표입니다. 미리 기술력과 사업성을 시험해 본 거죠. 이처럼 핏펫은 다른 펫 관련 스타트업들이 어느 한 분야에 집중한 서비스를 내놓는 것과 달리, 토탈 앱을 만들며 생태계를 구축하고 있습니다. 이를 위한 인수합병(M&amp;A)도 생각 중입니다. 핏펫의 타깃고객과 관련 시장전망 반려동물 보호자가 타깃고객인데요. 미래에셋증권에 따르면 최근 반려동물 시장 규모가 확대되고 있는 건 △반려동물에게 돈을 아끼지 않는 MZ세대가 소비 주체로 부상 △예방의료 확대와 사육환경 개선으로 펫의 평균 수명 증가 △1인가구·딩크족(자녀가 없는 맞벌이 부부)·노인가구 증가 △코로나로 인한 재택근무 등 근무형태 변화 등의 영향입니다. 특히 반려동물 진단키트 시장이 고속 성장 중인데요. 펫 노령화로 병원 방문이 많아졌고, 동물병원 접근성이 떨어지기 때문입니다. 미래에셋증권은 “진단기기 산업은 사업 특성상 거래 회사를 바꾸기 힘들고 락인효과(Lock-in effect)가 크기 때문에 선점 기업이 특히 유리하다”고 분석하고 있습니다. 이에 따라 반려동물 헬스케어·건강기능 식품 시장도 크게 성장 중이라고 하네요. 또 하나 성장하는 부문이 펫 보험이고요. 노령화하는 펫, 증가하는 의료비, 기꺼이 보험 비용도 감당하려고 하는 MZ세대. 여기에 아직 펫 보험은 시장 침투율이 낮고요. 글로벌 펫 보험 시장 규모는 연평균 13.3%씩 성장해 2027년 121억달러(14조5000억원)가 될 것으로 전망됩니다.  KB금융그룹의 ‘2021 한국 반려동물보고서’를 보면 2020년 말 기준 국내 반려동물 양육 가구는 604만 가구로 전체의 29.7%를 차지, 반려인은 1448만명으로 추산되고 있습니다.   핏펫 팀의 미션과 문화 핏펫 팀의 미션은 ‘반려동물 건강관리 방식을 바꾸다’입니다. 건강검진부터 일상건강관리, 치료 및 보험금 청구까지 반려동물 전 생애주기에 걸친 파이프라인을 완성해 헬스케어를 넘어 통합 라이프스타일 플랫폼으로의 발전을 꿈꾸고 있습니다.이를 위해 팀워크, 탁월함, 투명함 등 3가지 가치를 가지고 일하고 있는데요. 반려동물 보호자 맞춤형 사내 복지도 제공하고 있습니다. 현재 반려동물 보호자인 임직원을 위한 반려유치원 등하원 픽업 서비스를 제공하고 있는데, 곧 사내에 반려유치원을 만들 예정입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230036.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>