<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Jan 2023 13:29:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[팅크웨어, BMW 업고 매출 늘렸지만 이익률은 1%대…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160010</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 11:12:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 블랙박스 전문 기업 팅크웨어가 대형 완성차 제조사 BMW를 고객으로 두고 있지만 영업이익률이 낮은 것은 많은 이익을 남기기 어려운 B2B(기업간거래) 시장의 특성이 영향을 미친 것으로 풀이된다.팅크웨어의 2022년 3분기 연결기준 누적 매출은 2474억원, 영업이익은 47억원으로 영업이익률은 1.9%에 그쳤다. 영업이익률은 매출에 대한 영업이익의 비율이다. 기업 영업활동의 대표적인 수익성 지표로 활용된다.팅크웨어의 사업은 △블랙박스 △지도 △환경·생활 가전으로 구분된다. 3분기 기준 블랙박스가 전체 매출의 약 61%를 차지했다. 회사가 블랙박스를 판매하는 시장은 B2B와 B2C(기업·소비자간거래)로 나뉜다. B2B는 팅크웨어가 BMW와 같은 완성차 제조사의 자동차에 순정으로 장착되는 블랙박스를 공급하는 형태다. 소비자가 BMW 자동차를 구매할 때 선택 사항으로 고르는 블랙박스가 팅크웨어 제품이 되는 셈이다.   팅크웨어 입장에서 완성차 제조사에 제품을 공급하면 안정적인 매출을 이어갈 수 있는 것이 장점이다. 팅크웨어는 지난 2021년 12월 BMW AG와 '글로벌향 블랙박스 ACE 3.0 공급' 계약을 맺고 오는 2025년까지 블랙박스를 공급하기로 했다. BMW AG는 매년 1년 단위로 발주를 내고 팅크웨어는 해당 1년간 블랙박스를 공급하는 규모를 공시를 통해 공개한다. 2021년 12월 공시에는 팅크웨어가 BMW AG에게 2022년 11월까지 약 237억원 규모의 블랙박스를 공급하는 내용이 담겼다. 이후 약 1년이 지난 16일 나온 '단일판매·공급계약체결' 공시는 2023년 1월부터 2024년 1월까지 414억원 규모의 블랙박스를 공급하는 것이 골자다.팅크웨어는 BMW라는 대형 고객을 유치하며 매출 규모를 확대하는데 성공했다. 2022년들어 3분기만에 2474억원의 매출을 올려 2021년 연간 매출(2254억원)을 넘어섰다. 하지만 같은 기간 영업이익률은 5.5%에서 1.9%로 감소했다. 이는 B2B용으로 블랙박스를 공급할 경우에는 가격과 제품 기능 등 기업 고객의 다양한 요구사항을 맞춰져야 하다보니 B2C용 제품보다 많은 이익을 남기기 어려운 것이 주요 원인으로 분석된다. 블랙박스를 만드는데 필요한 원재료의 가격이 올라간 것도 팅크웨어의 영업이익률 하락에 한 몫했다. 회사가 사들인 블랙박스 원재료의 총 매입액을 매입 수량으로 나눈 블랙박스 원재료 가격은 2021년 6만3357원에서 2022년 3분기 7만3431원으로 올랐다. 2022년 상반기 전세계를 강타했던 반도체 공급 부족 사태도 원재료 가격 상승의 원인으로 꼽힌다. 하반기부터는 반도체 공급이 숨통이 트였지만 해가 바뀐 2023년 1월에도 영향을 미치고 있다는 것이 회사의 설명이다.  팅크웨어는 BMW와 같은 대형 완성차 제조사 고객을 늘리면서 고가형 블랙박스 선호도가 더 높은 미국·유럽·한국 등의 시장을 적극 공략할 계획이다. 이들 지역의 소비자들은 블랙박스를 고를 때 가격보다 높은 화질을 비롯한 성능을 더 중요하게 여기기 때문이다. 팅크웨어 입장에서는 고가형 제품을 공급하기에 더 용이하다. 고가형 제품의 판매량이 늘어나면 회사의 영업이익 확대로 이어질 가능성이 높다.회사는 해외 시장 공략을 이어가며 매출에서 수출이 차지하는 비중도 늘리고 있다. 블랙박스 매출 중 수출이 차지한 규모는 2020년 350억원, 2021년 477억원에 이어 2022년 3분기 기준 740억원까지 늘었다. 3분기 블랙박스 매출 1507억원 중 49%가 수출에서 나온 셈이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/16/blt202301160014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[후공정 기업 SFA반도체, ‘시스템 반도체’서 기회 찾는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160011</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 11:12:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체 후공정 업체 SFA반도체가 신규 성장동력으로 내세운 것은 시스템 반도체 분야의 사업 확장이다.SFA반도체는 반도체 산업의 후공정 분야인 반도체 조립 및 테스트 제품을 주력으로 생산하는 회사다. 주로 삼성전자, SK하이닉스, 마이크론 등의 기업에 반도체 패키징 솔루션을 제공하고 있다.패키징 공정은 반도체 칩에 전기적 특성 등을 전달할 수 있도록 연결하고, 외부 환경으로부터 칩을 안전하게 보호하는 단계를 말한다. 최근 AI(인공지능), 클라우드 등 고용량 데이터를 빠르게 처리해야 하는 고성능 반도체에 대한 기업들의 수요가 높아지면서 패키징의 중요성이 더욱 커지고 있다. 패키징 공정은 산업 특성상 초정밀 작업을 수행할 수 있는 설비와 양산 체제를 갖추기 위한 대규모 설비투자가 필수적이다. 또 IDM(종합반도체회사), 팹리스(설계), 파운드리(위탁생산) 업체로부터 수주를 받아 납품하는 사업 구조로, 공정별 엄격한 품질관리와 기술력이 요구된다.SFA반도체는 후공정 분야 국내 1위 사업자다. 1998년 삼성전자 온양공장이 분사돼 설립된 STS반도체통신이 모태다. STS반도체통신은 2015년 유동성 위기로 채권단공동관리 절차에 돌입했다. 당시 SFA가 지분을 인수하며 현재의 SFA반도체가 만들어졌다.현재 SFA반도체의 주력 사업은 메모리 반도체다. 2022년 3분기 누적 기준 전체 매출에서 메모리 반도체가 차지하는 비율은 84.9%다. 같은 기간 비메모리 반도체는 14.5%를 차지하고 있다. SFA반도체는 삼성전자, SK하이닉스, 마이크론 등 대형 메모리 반도체 3사가 주요 고객사다. 이중 특히 삼성전자와의 협력 관계가 가장 긴밀하다. 2022년 3분기 기준 전체 매출의 80.9%를 삼성전자가 차지하고 있다. 2021년 연간 기준으로는 77.4%에 해당한다.  SFA반도체는 지난 2021년 메모리 반도체의 호황에 힘입어 매출 6411억원, 영업이익 665억원으로 역대 최대 실적을 기록했다. 각각 전년 대비 11.9%, 93.9% 증가한 규모다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 2022년에도 매출 7144억원, 영업이익 740억원을 기록하며 역대 최대 실적을 경신할 전망이다.다만 올해 반도체 한파가 예상되면서 SK하이닉스와 마이크론 등 주요 기업이 감산에 나서는 것은 변수다. 업계에선 삼성전자도 감산에 동참할 것으로 내다보고 있다. 특히 SFA반도체는 메모리 반도체 매출 비중이 높아 수익 다변화가 필요한 상황이다.SFA반도체는 상대적으로 여파가 덜한 시스템 반도체로 사업을 확대하겠다는 방침이다. 특히 최대 협력사인 삼성전자가 시스템 분야에서 적극적으로 투자에 나선 만큼 이에 대응할 필요성도 있는 셈이다.SFA반도체는 지난 수년간 범핑 사업의 투자를 통해 시스템 반도체 매출 확대를 꾀해왔다. 범핑은 반도체 칩과 기판 사이에 전도성 돌기(범프)를 형성해 전기 신호를 연결하는 기술을 말한다. CPU(중앙처리장치), GPU(그래픽처리장치) 등 시스템 반도체 패키징에 사용되는 플립칩 패키징의 핵심 기술이다.SFA반도체에 따르면 현재 범핑 사업은 지속적인 캐파(Capa, 생산능력) 확대를 통해 규모의 경제를 달성하고 수익성을 확보했다. 국내에선 천안 2공장이 범핑 사업을 담당하고 있는데, 이에 따라 향후 천안 공장의 수익성 증대가 예상된다. 또 필리핀법인도 설비 증설을 통해 시스템 반도체 분야에서 제품군을 확보하고 고객사를 늘릴 계획이다.SFA반도체의 지속적인 캐파 확대에 따라 2022년 토지, 건물, 기계장치 등을 포함하는 유형자산 투자 규모도 늘었다. 2022년 3분기까지 유형자산 취득에 456억원을 투입했다. 전년 동기(189억원) 대비 141.3% 증가한 규모다. 지난 2021년과 2020년에는 유형자산 취득에 각각 242억원, 252억원을 투자했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/16/blt202301160015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT 구현모 연임, '법리적 문제' 진짜 있나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160009</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 11:12:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구현모 KT 대표이사의 연임 도전을 둔 잡음이 끊이지 않고 있다. 앞서 KT 최대주주인 국민연금이 연임 반대 의사를 드러낸 데 이어, 최근 시민단체인 참여연대도 KT 새노조와 손잡고 KT 정관에 의거한 연임 절차의 문제점을 지적했다. 특히 구 대표의 후보 선정 과정은 법리적으로도 무효의 소지가 다분하단 주장이다.   참여연대는 지난 15일 언론에 배포한 'KT 대표이사 연임우선제도의 문제점'이란 자료를 통해 'KT 이사회가 현직 대표이사에 대한 연임 우선심사 여부를 결정할 근거는 없다'고 주장했다. 이를 뒷받침할 정관은 제33조 2항 '본조(대표이사 선임 조항)에서 정한 사항 이외에 대표이사의 선임 및 연임과 관련해 필요한 사항은 이사회가 정할 수 있다'는 제33조 8항뿐인데, 이는 '포괄위임 금지의 원칙'에 위배된다는 얘기다. 이를 공동 배포한 새노조는 KT 내 소수노조다. 제1노조와 달리 구 대표 연임 문제를 비롯해 회사 경영에 주로 비판적인 목소리를 내곤 한다. 이들의 주장을 조금 더 자세히 뜯어보자. 우선 정관은 '회사의 헌법'이라 불리는 최상위 규칙이다. KT 이사회에는 이와 별개로 이사회의 권한과 역할을 명시한 '이사회 규정'이 존재한다. 이사회는 기업 경영과 관리를 담당하는 최고 결정기관이다. 대표이사의 선임 규칙을 구체적으로 다룬 KT 정관은 제33조(대표이사의 선임)다. 1항 '대표이사는 경영·경제에 관한 지식 또는 경영 경험이 풍부한 자로서 최고경영자의 능력을 갖춘 자 중에서 선임하여야 한다는 조항'부터 후보 선출과 심사를 위한 조직 구성과 절차 등이 명시돼 있다. 마지막 8항은 앞서 언급된 대로 정관에서 다루지 않은 사항은 이사회에서 결정할 수 있다는 내용이다.이어 KT 이사회규정 제8조의2는 '연임 우선심사 여부의 결정' 항목이다. 정관 제33조8항에 따라 이사회가 만든 규정으로 보인다. 그 1항은 '이사회는 대표이사 선임에 있어서 현직 대표이사에 대한 연임 우선심사 여부를 결정할 수 있다.'는 것. 연임 자격 판단을 위한 요소로는 △재임 중 대내외 이해관계자에게 긍정적 평가를 받았는지 △향후 기업가치를 제고할 것으로 예상되는지 △혁신성·미래비전 제시 등 대표의 리더십을 갖추었는지 등을 하위항목으로 기재했다.   KT 정관과 이사회 규정만 보면 큰 문제가 보이지 않는다. 정관에서 대표이사 선임의 모든 항목을 다룰 수 없기에 8항을 통해 세부 사항을 이사회에 위임했고, 이사회는 이를 이용해 현직대표의 연임 우선심사 항목을 만들었기 때문이다. KT가 최근 대주주인 국민연금의 반대 제스처에도 불구하고 구 대표의 연임 우선심사를 결정할 수 있었던 배경이다. 하지만 구 대표의 연임을 반대하는 참여연대와 새노조는 정관 제33조8항이 포괄위임 금지 원칙에 위배되므로 이 같은 절차가 잘못됐다는 주장을 새롭게 내세웠다.정부입법지원센터에 따르면 이 원칙은 '법률이 위임하는 사항과 범위를 구체적으로 한정하지 않고, 특정 행정기관에 입법권을 일반적·포괄적으로 위임하는 것을 금지한다'는 것이다. 구체적으론 법률의 하위법령(대통령령, 총리령 등)으로 규정될 내용·범위의 기본적인 사항들을 가능하면 명확하게 규정해 누구나 하위법령에 규정될 내용의 대강을 예측할 수 있어야 한다는 원칙이다.참여연대와 새노조의 지적은 이 원칙에 따르면 KT 이사회의 현직 대표의 연임을 우선심사 할 수 있다는 규정은 정관을 넘어선 '월권'에 가깝단 메시지를 담고 있다. 이들은 따라서 '연임 우선은 법리적으로도 무효 소지가 다분하다'는 입장도 냈다.  '법리' 내세웠지만…실제 법적 근거는 미약 그러나 만약 구 대표 연임 심사 문제를 법정으로 가져가더라도 참여연대와 새노조가 포괄위임 금지 원칙을 기반으로 승소할 가능성은 희박하다. &lt;블로터&gt;가 기업 경영권 문제에 정통한 A 변호사를 통해 확인한 결과 두 가지 문제가 있기 때문이다. 우선 포괄위임 금지는 법적 정의에 명시된 대로 행정기관을 대상으로 적용 가능한 공법적 원칙이다. KT처럼 사기업의 정관 및 규정에는 포괄위임 금지를 적용할 근거가 빈약하다. 법원 또한 사기업 정관에 따른 경영권 분쟁은 적극적으로 개입하거나 판단을 내리지 않는다. 또 KT를 포함한 대부분의 기업 정관은 국가 헌법조차 그 안에 모든 규정을 명시할 수 없기 때문에 하위법령에 "~할 수 있다"는 식으로 위임하는 경우가 많다. 이는 사소한 정관의 추가, 삭제, 수정조차 일체 주주총회 승인을 통해서만 가능하므로 생겨나는 관례적 형태다. A 변호사는 "따라서 법원은 일반적으로 대표 선임의 '절차'가 문제가 있는 경우를 살펴보며, 위임 정관과 규칙에 대한 문제는 사적 영역이므로 기각하는 경우가 잦다"고 말했다. 자료를 배포한 참여연대도 이 점을 일부 인정했다. 참여연대 관계자는 "기업 정관은 개정하면 그만"이라며 "정관 개정까진 요구하지 않았지만 이 정관의 부당함을 말하기 위해 법률에선 포괄위임을 금지한다는 점을 지적한 것"이라고 설명했다. 그러면서 "참여연대는 2019년 대한항공 조양호 회장의 연임도 반대한 이력이 있다"며 "문제가 있는 기업 이사들의 연임을 반대하며 미국 SEC(증권거래위원회)에서 과징금을 부과받아 회사에 손해를 끼친 구 대표도 사퇴해야 한다고 보는 입장"이라고 말했다.구 대표는 2022년 3월 SEC로부터 KT 임직원 명의로 국회의원에게 쪼개기 후원을 한 혐의가 해외부패방지법(FCPA)를 위반했다고 판단, 약 75억원의 과태료와 추징금을 부과받은 바 있다. 다만 이 문제는 국내 법원에서도 금고 이상의 형이 확정되지 않는 한 구 대표의 대표이사직 수행에는 문제가 없다. 구 대표는 앞서 금고형보다 낮은 1500만원의 벌금을 약식 선고받았고 이에 불복해 정식 재판을 청구한 상태다.  KT 향한 '외풍', 아직 끝나지 않았다 이처럼 구 대표에 대한 연임 우선심사는 절차상, 법리적으로도 중대한 문제가 없다. 그런데 이미 후보 선출이 완료된 상황에서 여전히 문제제기가 이뤄지는 이유로는 KT를 향한 '역사적 외풍'이 꼽힌다. 공기업 태생인 KT는 포스코와 더불어 '주인(오너) 없는 회사'로 꼽히며, 민영화 후에도 구 대표 이전 역대 KT 대표와 임원들은 대부분 여권 인사로 분류되는 자들이 임명된 경우가 많았다. 이들과 달리 KT 실무자 출신으로 내부 승진한 구 대표는 어느 정권에서나 불편한 존재란 시각이다.업계에선 최근 공적 기관인 국민연금이 구 대표 연임 반대 메시지를 2차례에 걸쳐 낸 것도 정부의 의중이 간접적으로 전달된 것이란 시각이 지배적이다. 국민연금은 현직자 연임 우선 제도와 추가 경선 과정이 모두 공정하지 않다고 주장했지만 구체적인 이유는 설명하지 않았다.단독 후보로 선출돼 주주총회를 앞두고 있는 구 대표의 입지도 여전히 안전하진 않다. 지난 13일 KT 사외이사 중 전 정부 관련 인사로 꼽히는 이강철 전 대통령실 시민사회수석이 사임한 일도 정치권의 입김이란 평가가 나오고 있기 때문이다. 구 대표가 연임에 최종 성공하더라도 이후가 문제다. 업계 관계자는 "지금은 정부와 여권이 어수선한 정국으로 KT에 큰 간섭을 하지 않고 있지만, 상황이 안정되면 연임한 구 대표를 향해 각종 비리조사를 비롯한 칼날을 들이밀 수 있다"고 내다봤다. 또 "이 경우 KT 입장에선 최소 수년 이상 사업과 경영 측면에서 적잖은 타격을 입을 것"이라고 덧붙였다. 한편 현직 대표 우선심사 조항이 외풍에 대응하기 위한 KT의 방어 수단이란 해석도 있다. 통신업계에 정통한 모 관계자는 "현직 대표 우선심사 조항이 있어야 정권이 바뀐 후 KT 대표이사를 교체하려는 간섭에 대응할 수 있었을 것"이라며 "내부자 출신인 구 대표에겐 더욱 필요한 조항"이라고 말했다. 또 "구 대표가 취임 후 회장 대신 사장을 자처한 것도 외부에서 불필요한 인사들이 부회장, 사장 등으로 오지 않도록 하기 위한 조치였을 것"이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/16/blt202301160010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]키네마스터 지배력 강화하는 솔본…경영·매각, 어떤 패 꺼낼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160008</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 11:12:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다. 최근 '키네마스터'의 최대주주인 '솔본'이 해당 기업의 지배력을 강화하는 움직임을 보이고 있습니다. 최대주주의 경영권 개입이 없었던 키네마스터에 솔본 경영진이 사내이사로 합류할 가능성이 높아지면서 해당 기업의 행보에 관심이 집중되고 있습니다. 어딘가 비슷한 사업목적? 16일 키네마스터는 '주주총회소집결의(정정)' 공시를 통해 정관 사업목적 일부 삭제 소식을 전했습니다. 이는 최초 주주총회소집결의에 기재했던 사업목적에서 금융업과 의료사업을 삭제한 것인데요.   당초 키네마스터는 △컴퓨터 시스템 통합사업 △컴퓨터 정밀 주변기기 제조업 △사무용품, 컴퓨터 및 컴퓨터 소모품 관련 도,소매업 및 상품중개업 △별정통신사업, 기간통신사업 △문화, 예술, 교육, 체육, 미디어 사업 △주식소유를 통한 타법인의 경영참여 및 지배, 경영지도, 정리, 육성하는 지주사업 △자회사 등(자회사, 손자회사 및 손자회사가 지배하는 회사를 포함. 이와 같다.)에 대한자금 및 업무지원 사업 △자회사 등에 대한 자금지원을 위한 자금조달 사업 △금융업 △의료사업 △전자 의료기기 제조 및 판매 △의료정보사업 △위 사업목적에 직, 간접적으로 관련되는 사업에 대한 투자 등 13개의 사업목적을 추가하겠다고 밝혔습니다. 추가된 사업목적에서 살펴봐야 할 것은 △문화, 예술, 교육, 체육, 미디어 사업 △주식소유를 통한 타법인의 경영참여 및 지배, 경영지도, 정리, 육성하는 지주사업 △자회사 등(자회사, 손자회사 및 손자회사가 지배하는 회사를 포함. 이와 같다.)에 대한자금 및 업무지원 사업 △자회사 등에 대한 자금지원을 위한 자금조달 사업 △전자 의료기기 제조 및 판매 △의료정보사업 등을 꼽을 수 있습니다.  이는 솔본과 솔본의 계열사와 연관성이 깊은데요. 솔본은 현재 인피니트헬스케어, 포커스신문사, 솔본인베스트먼트 등 다양한 계열사를 실질적으로 지배하고 있는 지주회사입니다. 특히 솔본은 솔본인베스트먼트, 인피니트헬스케어, 포커스신문사 등을 통해 투자, 의료-IT, 미디어 사업을 중점적으로 운영하고 있는데요. 솔본은 사업보고서에서도 "당사의 사업목적은 다른 회사의 주식을 소유함으로써 그 회사를 지배하는 것을 목적으로 하는 사실적 지주회사"로 소개하고 있습니다.실제로 솔본의 분기보고서에서도 주요 제품 및 서비스에 인피니트헬스케어, 포커스신문사, 솔본인베스트먼트(해외 법인 포함)가 소개될 정도죠. 지난해 3분기 기준 솔본 전체 매출의 98%가 의료기기에서 나온 것을 감안하면 의료영상처리시스템 등을 판매하는 인피니트헬스케어가 핵심 계열사로 추정됩니다. 이런 상황에서 키네마스터에 미디어·지주사업·전자 의료기기 제조 및 판매 관련 사업목적이 추가된 것은 다양한 의미로 해석이 가능합니다. 키네마스터에 추가된 사업목적이 지주사업을 영위하고 있는 솔본 외에도 각각 의료기기와 미디어 사업을 운영중인 인피니트헬스케어와 포커스신문사의 주요 사업목적과 일치하기 때문이죠. 해당 사업목적들이 동명의 동영상 편집 앱을 운영하는 키네마스터의 성격과는 전혀 다르기에 이런 변화는 한층 도드라지는데요. 최근 많은 기업들이 사업다각화를 위해 정관을 변경하는 만큼 키네마스터도 변화를 추진하는 것으로 볼 수도 있겠으나, 주주총회 의결사항에 담긴 '사내이사 신규 선임의 건'을 보면 새로운 해석의 여지가 발생합니다. 경영권 적극 개입…왜? 다음달 6일 진행될 키네마스터 주주총회에서는 제2호의안으로 사내이사 5명 신규선임의 건을 의결합니다. 키네마스터의 신규 사내이사 후보는 △홍기태 솔본 회장 △이혜숙 솔본 부회장 겸 포커스신문사 대표 △김동욱 인피니트헬스케어 대표 △송광은 인피니트 이사 △홍수현 씨로 각각 솔본과 그 계열사와 연결되는 인사입니다. 이혜숙 솔본 부사장과 홍수현 씨는 홍기태 회장의 가족이며 김동욱 인피니트헬스케어 대표와 송광은 인피니트 이사의 경우 각각 솔본 계열사의 핵심 임직원인데요. 현재 솔본(31.59%)과 이혜숙 부사장(1.59%)의 지분을 합쳐 총 33.54%의 키네마스터 지분을 들고 있는 솔본이 키네마스터 경영에 직접 개입하는 것으로 관측되는 이유입니다.   사실 키네마스터는 지난해 10월 임일택 창업주 겸 대표이사의 부고 직전까지 최대주주의 개입 없이 독자적으로 운영되던 기업이었습니다. 솔본은 고(故) 임일택 대표가 2002년 넥스트리밍(현 키네마스터)를 창업했을 때부터 꾸준히 관련 기업 지분을 늘려갔지만, 경영권 만큼은 보장했었죠. 지난 2020년 솔본은 키네마스터 지분을 매각하려고 시도했지만 잠재적 인수후보자와 합의점을 찾지 못해 이를 포기했고, 당시 임일택 대표가 매각 무산 및 시장 변화에 대응하기 위해 최대주주들로부터 의결권을 위임받아 신규 투자를 유치하는 형태로 기업을 운영하게 했습니다. 임일택 대표의 부고 이후 직무대행 체제로 운영되는 키네마스터를 두고 볼 수만은 없었던 것일까요. 반전은 지난해 11월 말에 시작되는데요. 솔본은 계열사 솔본인베스트먼트와 포커스신문사가 가지고 있던 키네마스터 지분 191만7894주를 장외매수 형태로 사들입니다. 이를 통해 솔본은 흩어져 있던 키네마스터의 지분을 끌어모았고, 지배력 강화에 나설 움직임을 보였습니다. 여기에 앞서 언급한 것처럼 솔본은 키네마스터 주주총회에서 홍기태 회장 및 가족, 계열사 핵심 임원들을 사내이사로 선임해 직접적으로 지배력을 행사할 것으로 보이는데요. 이미 지난해 12월 키네마스터가 서울 서초구에 위치한 솔본빌딩으로 소재지를 옮긴 것도 이런 계획의 일환으로 풀이됩니다. 키네마스터가 코스닥에 상장된 상태인 만큼 현금보유량이 많은 비상장 자회사를 인수·합병하는 형태로 우회상장할 가능성도 언급되고 있는데요.  일각에서는 이런 솔본의 움직임을 두고 '키네마스터를 매각하기 위해 준비 중인 것 아니냐'는 목소리를 냅니다. 이는 키네마스터 앱이 지난해 기준 누적 다운로드 5억건을 돌파할 만큼 동영상 편집 앱 분야에서는 강력한 인지도를 지녔다는 점과 숏폼 콘텐츠가 꾸준히 트렌드로 이어지고 있다는 점이 작용하는데요. 모바일 환경에서 손쉽게 동영상을 편집할 수 있는 키네마스터의 서비스 노하우와 글로벌 인지도를 활용해 적정가치 이상의 몸값을 받을 수 있다는 관측도 나옵니다. 앞서 솔본이 키네마스터의 지분을 한 차례 매각하려 했었다는 점도 재매각 시도설에 힘을 보태고 있는데요. 키네마스터에 대한 행보는 주주총회가 열리는 다음달에 윤곽을 드러낼 전망입니다. 지주회사인 솔본이 키네마스터의 지분을 직접 취득하고 관계자들을 사내이사로 등재시켜 신 사업에 뛰어들 가능성도 배제할 순 없으니까요. 다만, 이런 방향성의 '키'를 최대주주 솔본이 쥐고 있다는 것만은 분명해 보입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/16/blt202301160007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG엔솔·한화그룹 '배터리 동맹'...ESS·UAM 전방위 사업 협력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160007</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 08:20:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션과 한화그룹이 핵심 사업의 경쟁력을 높이기 위해 전방위적 협력을 추진한다. 양측은 에너지저장장치(ESS)를 비롯해 배터리 및 UAM 등 미래 사업까지 포괄적으로 협력하기로 했다. 16일 LG에너지솔루션과 한화솔루션 큐셀부문 등 한화그룹의 계열사 3곳은 ESS 사업 등 배터리 관련 사업협력을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다. 한화솔루션 큐셀부문 외에도 ㈜한화 모멘텀 부문(이하 한화모멘텀)과 한화에어로스페이스 등이 MOU에 참여했다.양측은 친환경 에너지 등에 집중적으로 투자하고 있는 미국의 ESS 시장 선점에 협력한다. LG에너지솔루션과 한화그룹은 미국 내 ESS 전용 배터리 생산라인을 함께 구축하고, 공동 투자를 추진한다. ESS 외에도 공조시스템과 전장 부품 등 통합 시스템 솔루션 개발도 함께 진행한다.양측의 ESS 분야 협력은 상당한 의미를 갖는다. 한화큐셀은 태양광을 활용해 재생에너지를 생산할 수 있다. 한화솔루션은 3조2000억원을 투자해 미국 내 태양광 모듈 통합 생산시설인 '솔라 허브(Solar hub)'를 구축한다. 한화솔루션은 '폴리실리콘→잉곳→웨이퍼→셀→모듈'로 이어지는 태양광 핵심 밸류체인 5단계 가운데 폴리실리콘을 제외한 4단계를 한 곳에서 생산하겠다는 것이다. 이후 한화솔루션의 태양광 모듈 생산능력은 미국의 130만 가구에 1년 간 전기를 공급할 수 있는 규모로 확대된다.LG에너지솔루션과의 협력은 한화솔루션의 태양광 사업 경쟁력을 한층 더 끌어올릴 수 있을 것으로 기대된다. 한화솔루션 큐셀부문은 '업스트림'을, LG에너지솔루션은 '다운스트림'을 맡을 수 있을 수 있기 때문이다. 최근 재생에너지 도입 확대로 전력망의 안정화와 전력의 효율적 사용을 위한 ESS의 수요도 증가하고 있어 안정적인 제품 수급이 중요하다. 특히 미국 전력망 ESS 시장은 인플레이션감축법(IRA) 통과로 연간기준 2021년 9GWh에서 2031년 95GWh로 9배 이상 성장할 것으로 예상된다. 한화솔루션 큐셀부문은 미국 내 주거·상업용 태양광 1위 사업자인데, 이번 협력으로 안정적인 물량 확보를 기대할 수 있을 것으로 예상된다.LG에너지솔루션도 미국 시장에서 안정적인 수요처를 추가 확보하며, 중장기적 성장을 위한 발판을 마련했다. 전기차용 중대형전지, 소형전지부터 ESS 사업까지 이어지는 안정적인 3각 사업 포트폴리오 구조를 갖췄다는 평이다. 2021년 LG에너지솔루션은 미국 발전사인 비스트라(Vistra)에 단일 전력망 사이트 기준 세계 최대인 1.2GWh 규모의 배터리를 공급했다. 지난해에는 ‘LG에너지솔루션 버테크(Vertech)’를 신설해 ESS 시스템 통합 분야에도 진출했다.LG에너지솔루션과 한화모멘텀도 협력에 나선다. 한화모멘텀은 2차전지, 태양광, 디스플레이, 자동차 분야 등의 다양한 고객사에 공정장비를 제공하는 자동화 엔지니어링 솔루션 전문기업이다.양사는 배터리 제조설비 관련된 협력을 진행할 예정이다. LG에너지솔루션은 현재 북미 지역을 중심으로 GM(얼티엄셀즈 2·3공장), 스텔란티스, 혼다 등 주요 완성차 업체와 함께 합작 배터리 생산공장을 건설 중이다. 한국 오창, 폴란드, 미시간 등 기존 단독 공장들의 생산능력 확장을 위한 투자가 예정되어 있다.LG에너지솔루션과 한화에어로스페이스는 도심항공교통(UAM)등에 적용할 수 있는 특수 목적용 배터리를 공동 개발하는데 협력한다. 한화에어로스페이스는 미래 신성장 사업을 강화하고 있다.LG에너지솔루션 관계자는 “이번 협력을 통해 각 사의 배터리 관련 사업의 경쟁력을 한단계 더 도약시키는데 큰 기여를 할 것으로 기대된다”며 “LG에너지솔루션은 미국 태양광 및 ESS 사업 관련 고객가치 영향력을 더욱 확대하고, 고객에게 친환경 에너지 종합 솔루션을 제공할 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.한화 관계자는 “친환경 에너지 정책으로 성장하고 있는 미국 ESS 시장 공략을 위해 미국에 대규모 생산설비를 구축 중인 LG에너지솔루션과 협업을 결정했다”며 “국내외에서 배터리 제조설비와 특수 목적용 배터리 개발 등의 다양한 분야에서 협력해 시너지를 극대화해 나갈 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/16/blt202301160006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3년 만에 찾아온 독감 유행…녹십자에게 안겨준 '독감 특수' 효과]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160006</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 08:20:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[3년 만에 인플루엔자(독감) 유행이 찾아오면서 GC녹십자(녹십자)가 3년 만에 ‘독감 특수’를 누릴 수 있을지 관심이 쏠린다. 질병관리청이 매주 집계하는 ‘환자감시 : 표본감시 감염병 주간 발생 현황’을 살펴보면 1월 첫째 주 외래환자 1000명당 독감 의사환자분율이 52.5명이었다. 병원을 찾아오는 환자 1000명 중 52.5명이 독감 증세를 호소했다는 의미로, 독감 유행주의보 기준 (의사환자분율 1000명 당 4.9명)을 훌쩍 넘어섰다. 독감의 유행은 코로나19 유행 이전인 2019년 이후 처음이다. 질병관리청은 2022년 9월 유행주의보 기준을 넘어서자 독감 유행주의보를 발령했다. 의료진은 독감 유행의 원인으로 그간 코로나19로 인해 개인 위생 수준이 향상됐지만, 점차 엔데믹(감염병 대유행의 풍토병화)에 접어들면서 그 수준이 낮아진 점을 꼽는다. 독감 유행으로 인해 독감치료제를 만드는 기업들의 발걸음도 바빠졌다. 현재 독감 치료제로 쓰이는 약은 오셀타미비르 성분 의약품(오리지널의약품 ‘타미플루’), 페라미비르 성분 의약품, 발록사비르마르복실 성분 의약품(오리지널의약품 ‘조플루자’) 등이 있다. 이중 오셀타미비르 성분 의약품은 제조하는 곳이 별로 없어 약을 구하기가 매우 어렵다. 건강보험 급여가 적용돼 환자 비용 부담이 적다는 장점이 있어 수요도 가장 많다. 오셀타미비르 성분 의약품을 구하기가 어렵게 되자 페라미비르 성분 의약품과 발록사비르마르복실 성분 의약품도 매출이 크게 늘고 있다. 두 제품군 모두 건강보험 급여가 적용되지 않아 환자 부담이 크다. 그럼에도 불구, 약 자체가 없어 일부 의료기관에서는 환자에게 이들 의약품을 적극적으로 처방하고 있다. 페라미비르 성분 의약품 중 대표적인 제품은 녹십자가 제조·판매하는 ‘페라미플루’다. 페라미플루와 오셀타미비르 성분 의약품 모두 독감 바이러스에 대항하는 항바이러스제로, 작용기전이 유사하다. 3년 만에 돌아온 독감 유행은 녹십자의 독감 관련 매출 신장에도 기여하고 있다. 녹십자는 독감 유행이 전혀 없던 2022년 상반기에 페라미플루를 총 1억원 남짓 팔았다. 이에 반해 최근 페라미플루의 월 평균 매출액은 10억원을 상회하는 것으로 알려졌다. 페라미플루의 매출액은 2022년 12월부터 본격적으로 발생하기 시작했다.독감 유행으로 인해 녹십자는 페라미플루 매출 증가뿐만 아니라 독감 백신 수익성 호전도 기대할 수 있게 됐다. 독감 백신을 공급하는 녹십자 입장에서는 재고 백신을 남기지 않는 것이 중요하다. 독감 백신은 한 해 접종할 물량을 미리 예측해 몇 달에 걸쳐 제조한다. 예측한 수량보다 수요가 많아 부족한 경우도 있고, 예측 물량을 높게 잡아 남는 경우도 있다. 남는 백신은 폐기해야 하며, 폐기 비용 부담도 크다. 이와 관련, 2022년-2023년 절기 독감 백신 정부 접종 사업은 ‘절반의 성공’을 거둔 상태다. 2022년 4분기 정부 독감 접종 사업을 통해 독감 백신을 접종한 인원은 약 1149만명으로, 전년 동기 대비 약 18만명 늘었다. 이중 어르신 독감 백신 접종률은 1월 5일 기준 약 81.9%로, 정부 목표치(85%)에 근접했다. 이전 절기 (2021년-2022년) 접종률 80.5%는 이미 넘어섰다. 이에 반해 어린이 (만 12세 이하) 독감 백신 접종률은 70.4%에 불과하다. 이전 절기 접종률 73.8%에도 못미친다.이를 감안, 정부에서는 어린이의 독감 백신 접종을 적극 권하고 있다. 실제로 어린이 연령층의 낮은 접종률은 독감 환자의 급증으로도 이어졌다. 7~12세 어린이 연령대의 2023년 1월 초 독감 의사환자 분율은 154.6이다. 어린이 환자 1000명 중 154명 이상이 독감 의심 증상을 겪고 있다는 의미다. 같은 시기 전 연령층 독감 의사환자비율의 세 배 수준이다.이미 어르신 독감 백신 접종이 늘면서 재고 걱정을 하지 않게 된 녹십자 입장에서는 어린이와 정부 접종 지원 대상 예외자(65세 미만 성인)에게 독감 백신을 집중 공급할 수 있게 됐다. 통상 1월 이후 독감 백신 접종 인원이 줄게 되면서 백신 회사들이 남아 있는 백신을 저가로 공급하는 경우가 많은데, 이번에는 꾸준히 수요가 유지될 것으로 전망돼 마진율이 떨어지지 않을 것으로 분석된다.의료계 관계자는 "독감 바이러스는 A형과 B형으로 구분되며, 시기적으로 겨울철에 A형이 유행한 후, 봄이 되는 3월 경 B형이 유행하는 경우가 많다"면서 "통상적으로 A형보다 B형 독감의 증상이 경미하다고 알려져 있으나, 사회적인 거리두기나 마스크 착용 등으로 호흡기 바이러스에 대한 면역력이 저하 되어있는 시기에 독감에 감염될 경우 중증도가 높아질 가능성이 있다"고 지적했다.그는 이어 "특히 3월은 새학기가 시작되는 시기로 집단 생활을 하는 학생들에게 독감이 유행하지 않도록 만전을 기할 필요가 있다"며 "아직 독감 백신을 접종하지 않은 학생이 있다면 지금이라도 반드시 접종할 것을 권한다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/16/blt202301160005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하림, 이커머스에 진심…끊임없는 글라이드 자금 수혈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160004</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 06:19:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하림그룹이 식품 전문 유통플랫폼 계열사 글라이드에 지속적으로 자금을 수혈하고 있다. 글라이드는 분할 전 NS쇼핑 자회사로 벌써 5년 전 출범했으나 아직 사업이 자리잡지 못해 적자가 누적되는 탓이다. 16일 업계에 따르면 하림지주는 글라이드가 추진한 140억원 규모의 유상증자에 참여했다. 글라이드는 당초 NS쇼핑의 자회사였으나, 사업회사와 지주사로 나뉜 NS쇼핑의 지주부문이 하림지주와 합병하며 글라이드는 하림지주의 자회사로 편입됐다. 글라이드가 계열사 지원을 받은 것은 이번이 처음은 아니다. 이미 지난해 1월 50억원의 증자를 받은 데 이어 에코캐피탈로부터 각각 40억원씩 두차례 단기차입을 융통하기도 했다. 이에 앞서 2021년에 50억원, 2020년에 50억원의 유상증자로 자금을 확보했다.글라이드는 2019년 6월 설립된 회사로 하림그룹이 온라인 식품유통 등 이커머스 사업을 전개하기 위해 만들었다. NS쇼핑 전무를 지냈던 이민기 대표가 이끌고 있다. 현재 가정간편식(HMR), 조미료, 즉석밥, 식자재 등에 더해 건강식품, 베이커리 등의 상품을 판매 중이다. 글라이드의 장점은 도매, 대리점과 같은 중간 유통과정의 생략이다. 생산자와 소비자를 직접 연결해 저렴한 가격에 양질의 상품을 제공하는 게 목표다. 하림산업, 하림식품 등 계열사 제품을 소비자에게 직접 판매하는 창구로 활용돼 자사몰 역할도 한다.글라이드의 흥행은 하림그룹 전체 사업에 있어서도 중요하다. 그동안 육가공 사업을 주로 하던 하림그룹은 하림푸드 콤플렉스 건설을 통해 HMR, 조미료, 즉석밥 등 식품 제조업 확장에 나섰다. 사료, 육가공, 완제품 등 식품 사업 밸류체인을 확장한다는 계획인데, 글라인드를 통해 이커머스 사업까지 연결을 꾀하고 있다. 다만 아직 사업이 자리잡지 않아 적자가 누적되는 상황이다. 2021년 글라이드는 매출액 40억원, 영업손실 81억원을 기록했다. 영업손실 규모가 매출의 두 배에 달했다. 직전 사업연도 영업손실이 32억원이었던 점을 감안하면 적자가 눈덩이처럼 불어나고 있는 셈이다. 지난해에도 마찬가지로 상당한 적자를 냈다. NS쇼핑 분기보고서 내 기재된 재무정보에 따르면 글라이드는 3분기까지 72억원의 손실을 기록한 것으로 나타났다. 업계 관계자는 “하림뿐 아니라 다른 사업자들도 이커머스 사업에서 현재 흑자를 내기는 쉽지 않다”며 “당분간 지속적인 투자가 이뤄질 것으로 보인다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/16/blt202301160004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데케미칼 파키스탄 법인 1923억에 매각...PTA 사업 철수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160003</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 03:15:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데케미칼이 파키스탄 법인(LOTTE Chemical Pakistan Limited)을 1924억원에 처분한다. 롯데케미칼은 동박 제조사인 일진머티리얼즈를 인수하고, 인도네시아에 초대형 화학단지를 건설하고 있다. 자금 수요가 상당한 만큼 비핵심 자산을 매각하고 있다.롯데케미칼은 16일 이사회를 열고 파키스탄 법인의 지분 75.01%를 파키스탄 화학사 럭키코어인더스트리에 매각하는 안건을 의결했다. 롯데케미칼과 럭키코어인더스트리는 26일 주식매매계약(SPA)을 체결한다. 양사는 파키스탄 당국의 기업결합 심사를 거쳐 올해 안에 딜을 마무리한다.롯데케미칼은 "사업 포트폴리오를 최적화하기 위해 매각한다"고 밝혔다. 롯데케미칼은 파키스탄 법인의 매각 가격이 1924억원에 달할 것이라고 설명했다. 롯데케미칼은 매각 자금을 기존 석유화학 설비와 친환경 사업에 투자한다. 롯데케미칼은 매각 자금을 일진머티리얼즈 인수 자금에 활용할 것으로 예상된다. 일진머티리얼즈 인수에 2조7000억원이 필요한 만큼 롯데케미칼은 매각 대금을 활용할 것으로 전망된다.파키스탄 법인은 롯데케미칼이 2009년 네덜란드 페인트업체인 악조노벨로부터 147억원에 인수한 업체다. 자산 규모는 2425억원이다. 2021년 매출은 4721억원, 순이익은 326억원을 기록했다.이 법인은 합성섬유와 페트의 중간 원료인 고순도테레프탈산(PTA)을 생산한다. 롯데케미칼은 이번 매각으로 PTA 사업에서 완전히 손을 뗀다. 롯데케미칼은 사업 경쟁력을 제고하기 위해 2020년 울산공장부터 PTA 생산을 중단했다. PTA 사업이 롯데케미칼의 포트폴리오에 맞지 않는 만큼 매각이 불가피했다.롯데케미칼은 인수대금의 약 13배를 더해 매각해 매각차익을 올리게 됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/16/blt202301160003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美에너지부, 리튬 채굴업체에 자금 지원…야생화 훼손 우려로 최종 승인은 보류]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160002</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 01:09:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 에너지부가 전기차 배터리 핵심 소재인 리튬 채굴 프로젝트에 최대 7억달러(8670억원)의 자금 대출을 승인했다. 다만 광산 개발로 멸종위기 야생화가 훼손될 수 있다는 우려로 인해 미국 내무부의 최종 승인은 떨어지지 않은 상태다.    15일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;에 따르면 미국 에너지부는 호주 리튬 채굴기업 ‘아이오니어’가 네바다주 에스메랄다 카운티에서 추진 중인 탄산리튬 처리 시설 건설을 위해 최대 7억달러의 조건부 자금 대출을 승인했다. 아이오니어의 네바다주 광산은 2026년부터 리튬을 생산할 수 있을 것으로 예상된다. 에너지부는 광산 개발이 완료되면 연간 37만대의 전기차를 생상할 수 있는 리튬을 확보할 수 있을 것으로 전망했다. 또 이를 통해 휘발유 소비량이 1억4500만갤런 줄어들 것으로 봤다. 아이오니어는 이미 포드, 토요타 등의 자동차 제조업체와 공급 계약을 체결한 상태다.제임스 캘러웨이 아이오니어 회장은 “미국 정부는 우리에게 이 광산을 건설하라는 강력한 신호를 보냈다”며 “미국에 리튬을 공급하기 위해 매우 중요한 시설을 건설할 자본을 확보하게 됐다”고 밝혔다.그러나 아직 최종 지원 여부는 결정되지 않았다. 환경단체들은 리튬 광산 개발로 멸종위기 야생화인 ‘티엠 메밀’(Tiehm’s buckwheat)이 훼손될 수 있다며 프로젝트에 반대하는 입장이다. 단체들은 아이오니어가 야생화에서 최소 500미터 떨어진 거리에 광산을 개발해야 한다고 주장한다. 미국 연방 내무부의 어류야생동물보호국도 이와 같은 우려를 제기했다. 에너지부는 아이오니어가 야생화를 훼손하지 않기 위해 프로젝트의 현장 계획을 수정했으며 식물학, 온실학과 같은 관련 연구를 수행하기 위해 100억달러 이상을 투자했다고 강조했지만 내무부는 프로젝트를 재검토하겠다고 밝혔다. 만약 프로젝트가 최종 승인을 받는다면 바이든 행정부로부터 자금 지원을 받는 두 번째 사례가 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/16/blt202301160002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[수요 감소로 테슬라 판매가 대폭 인하…첫 시험대 오른 전기차 시장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160001</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 01:09:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테슬라가 판매 부진으로 대규모 가격 인하를 발표했다. 최근 한국, 중국, 일본, 호주를 비롯한 아시아 전역에서 약 10% 인하를 단행하기 시작한데 이어 지난 14일(이하 현지시간) 미국과 유럽 내에서도 전기차 가격을 최대 20% 낮추기로 했다. 현지 언론에 따르면 이로 인해 할인 전에 테슬라를 구매한 소비자들 사이에서 불만이 속출하고 있다. 한편 증시 전문가들은 이번 조치에 대해 엇갈린 평가를 내놓고 있다.    &lt;씨엔비씨(CNBC&gt;에 따르면 구겐하임 로널드 주시코프 애널리스트는 테슬라가 큰 폭의 가격 인하와 인센티브를 제공했기 때문에 지난해 4분기 매출이 예상치를 크게 하회할 수 있다고 봤다. 이에 따라 구겐하임은 테슬라의 이익률을 월가 전망치보다 25% 낮게 조정했다.반면 웨드부시 애널리스트 댄 아이브스는 “거시 경제적 불확실성 가운데 전기차 전환을 가속화할 수 있는 적절하고 공격적인 조치”라고 평가했다. 이번 조치는 전기차 생산량이 폭발적으로 늘고 있는 가운데 수요가 감소하는 가운데 이뤄졌다. 20여 년 전 닷컴버블 당시 테크주가 폭락했던 것과 마찬가지로 지난해 전기차 기업의 주가도 크게 떨어졌다. 테슬라, 피스커, 루시드의 주가는 각각 65%, 54%, 82% 하락했다.CNBC는“현재 전기차 시장이 2000년~2001년 사이에 나스닥 시장을 붕괴시킨 닷컴버블 당시의 아마존과 이베이와 같은 기업들이 직면했던 것과 유사한 역학관계를 형성하고 있다”고 분석했다. 나아가 “앞으로 전기차 기업 주가가 반등할지, 신생 전기차 제조업체들이 필요한 자금을 확보할 수 있을지, 전기차 부문에서의 일자리가 증가할지 등은 경기 침체 발생 여부를 포함한 거시적 환경에 의해 좌우될 것”이라고 전했다. 웨드부시의 아이브스는 “테슬라가 현금 고갈을 겪을 위험은 없다”고 분석했다. 아이브스는 테슬라가 3분기 말에 약 210억달러의 현금을 창출했고 오는 25일 있을 4분기 실적 발표에서 40억달러 이상의 현금을 창출했다고 밝힐 것으로 예상했다. CFRA리서치 개럿 넬슨 애널리스트는 “전기차 시장에서 가장 좋은 입지를 가진 회사는 여전히 테슬라”라고 말했다. 넬슨은 전기차 할인 이후 테슬라의 이익률은 줄어들겠지만 차량 판매량은 늘어날 것이라며 “회사의 경쟁 우위가 더욱 확대되고 더 많은 테슬라 차량이 7500달러의 전기차 세액 공제를 받을 수 있게 될 것”이라고 말했다. 다만 넬슨은 “테슬라가 현재 직면하고 있는 최대 문제는 트위터”라고 지적했다. 웨드부시의 아이브스도 일론 머스크가 테슬라 경영에 집중해야 한다고 강조했다. 아이브스는 “현재 월가는 머스크가 테슬라 경영에서 손을 놓고 있다고 인식하고 있는데 지금은 테슬라가 머스크의 리더십으로 어두운 거시 환경과 수요 부진의 때를 헤쳐 나가야할 때”라며 “올해는 다음 성장을 위한 토대가 마련되거나 추락이 지속될지를 결정지을 분기점의 해”라고 지적했다. 로즈타운, 카누, 패러데이퓨처와 같은 전기차 스타트업은 경기 침체 우려에 따른 현금 고갈을 피하기 위해 비용을 줄이거나 대규모 자금 조달에 나섰다.그레그 비숙 AXS인베스트먼츠 최고경영자(CEO)는 “우리는 대차대조표에서 안정성과 더 많은 자본을 조달할 수 있는 능력을 같이 본다”며 “특히 중간층에 속한 전기차 제조업체들이 힘든 한 해를 보낼 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/16/blt202301160001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[북미서 시장 확대하는 LG엔솔...日 혼다와 5.4조 규모 JV 설립]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301150001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301150001</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 09:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션이 일본 완성차 업체 혼다와 미국에 배터리 합작공장을 건설한다. 미국 GM과 합작공장을 건설한 LG에너지솔루션은 혼다와 포드까지 합작공장을 추진하고 있어 시장이 더욱 확대될 전망이다.15일 LG에너지솔루션에 따르면 LG에너지솔루션과 혼다는 합작법인 'L-H Battery Company'를 설립했다. 혼다는 북미 전기차 시장을 공략하기 위해 현지에 배터리 생산공장을 건설하기로 했고, 파트너사로 자국 전지회사인 파나소닉이 아닌 LG에너지솔루션을 택했다. 혼다와 LG에너지솔루션의 합작공장은 한국 전지업체와 일본 완성차 업체의 첫 전략적 협력 사례다. 양사는 2022년 8월부터 북미 시장 공략을 위해 합작사 설립을 논의해 왔다. 혼다는 북미 전기차 시장을 공략하기 위해서는 배터리 공급망을 안정화할 필요가 있다고 판단했다. 인플레이션감축법(IRA)에 따라 현지에서 생산된 배터리를 공급받아야 하는데, 미국 내 대규모 생산기지를 확보한 곳은 LG에너지솔루션과 SK온, 파나소닉밖에 없었다. IRA는 미국에서 생산된 전기차와 배터리에 한해 세액공제를 하기로 했다.  시장조사업체 SNE리서치에 따르면 미국 전기차 배터리 시장은 2021년 64GWh에서 2023년 143GWh, 2025년 453GWh로 가파른 성장세가 예상된다. 연 평균 성장률만 63%에 달한다.혼다는 품질과 단가 등 여러 요소를 고려할 때 LG에너지솔루션이 가장 적합하다고 판단한 것으로 알려졌다. 양사는 2022년 10월 공장부지를 선정했고, 최근 합작법인 설립까지 마쳤다.       합작법인인 L-H Battery Company는 다음달 신규 공장 착공을 시작해 2024년 말 완공, 2025년 말 양산을 목표로 하고 있다. 이번 합작법인을 통해 생산된 배터리는 북미 혼다 공장에 독점적으로 공급된다.미국 오하이오주 제퍼슨빌에 건설될 합작공장에 양사는 44억달러(5조4000억원)를 투자한다. 합작공장의 생산능력(이하 캐파)은 40GWh 규모로, 순수 전기차 50만대에 탑재할 수 있는 배터리를 생산한다. GM과 LG에너지솔루션의 첫번째 합작공장 캐파는 40GWh이다. 혼다와의 합작공장 캐파와 동일하다.    L-H Battery Company 지분은 LG에너지솔루션이 51%, 혼다가 49%를 보유한다. 초대 CEO는 LG에너지솔루션의 북미 지역 총괄인 이혁재 부사장이 맡는다. COO(최고운영책임자)는 혼다 오하이오 안나 엔진공장의 리더인 릭 리글이 선임됐다.이혁재 부사장은 “LG에너지솔루션은 차별화된 투자 능력과 함께 검증된 글로벌 양산 및 품질 경쟁력을 갖추고 있다”며 “향후 북미에서 혼다 EV를 성공적으로 출시하고, 최고 품질의 배터리를 제공하겠다”고 밝혔다.릭 리글 COO는 “이번 LG에너지솔루션과 혼다의 합작공장 공식 설립은 전기차 미래를 향해 가는 중요한 단계”라며 “LG에너지솔루션이라는 강력한 파트너와 함께 나아갈 수 있어 기쁘며, 앞으로 지역 사회와도 끈끈한 관계를 구축해 나가겠다”고 말했다.LG에너지솔루션은 자동차 산업의 전동화전환(electrification)을 맞아 글로벌 전기차 업체와 공고한 협력관계를 맺고 있다. GM과 스텔란티스 등과 혈맹을 맺었는데, 최근 혼다와 포드까지 확대되고 있다. 배터리 공급망의 불안정성이 커질 것을 예상한 전기차 업체들이 '조인트벤처'를 통해 공급망을 안정화하려고 하는 것이다. 포드는 SK온과 혈맹을 맺었는데, 유럽 시장은 SK온이 아닌 LG에너지솔루션과 협력할 계획이다. 포드는 튀르키예 전지공장의 파트너사로 LG에너지솔루션을 선정하고, 업무협약(MOU)을 추진 중인 것으로 전해졌다. 당초 SK온과 MOU를 체결하고 진행했는데, 이를 무효화하고 LG에너지솔루션과 논의 중으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/15/blt202301150001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]샌드박스네트워크, 웹드라마 만든다…적자 탈출 활로 찾을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301150002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301150002</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 08:17:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 MCN 기업 '샌드박스네트워크'가 웹드라마 제작을 통해 콘텐츠 사업을 강화한다.15일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 샌드박스네트워크가 다음달 중 웹드라마 '찐따록(가제)'을 제작할 예정이다.콘텐츠업계에 따르면, 찐따록은 샌드박스네트워크가 기획하는 웹드라마로 '모태솔로 찐따 복학생의 하이퍼리얼리즘 연애 이야기'를 다룬다. 제작진은 찐따록을 총 6부작으로 구성할 예정이다.   샌드박스네트워크가 실질적으로 웹드라마를 직접 제작하는 것은 이번이 처음이다. 앞서 지난해 7월 샌드박스네트워크는 투니버스와 공동 제작한 드라마 '다시 만난 세계: 쩌미문'을 통해 자체 제작 콘텐츠에 관심을 드러냈지만 투니버스 채널에서 방영한 만큼 사실상 웹드라마로 보긴 어려웠다. 다만, 쩌미문을 통해 드라마 콘텐츠 제작 역량을 선보인 샌드박스네트워크는 자체 웹드라마 제작을 통해 팬덤층이 집중된 온라인 콘텐츠 시장을 겨냥할 것으로 예상된다.이처럼 샌드박스네트워크는 웹드라마 제작을 통해 콘텐츠 사업의 밸류를 확장시킬 계획이다. 현재 샌드박스네트워크는 450여명의 콘텐츠 크리에이터가 소속된 MCN이다. MCN은 다중채널네트워크의 약자로, 유튜버를 포함한 크리에이터의 콘텐츠를 유통하거나 저작권을 관리해주는 역할을 하는데 샌드박스네트워크는 여기에 더해 자체 콘텐츠 제작을 통해 경쟁력을 강화할 계획이다. 적자 지속, 신사업으로 탈출구 만들까 변수는 샌드박스네트워크의 경영 환경이다. 앞서 지난해 9월 샌드박스네트워크는 경영 악화를 이유로 비상경영 체제를 도입한 이후 약 3개월 만에 구조조정에 돌입한 바 있다. 이른 바 권고사직 프로그램으로 알려진 인력 감축 계획에 대해 샌드박스네트워크 측은 "적자 구조를 탈피하기 위한 방침"이라는 입장을 밝힌 바 있다. 이에 대해 지난해 12월 샌드박스네트워크 구조조정 노사협의체 추진위원회 측은 300여명의 해고 직원들의 의견을 모은 규탄서를 본사 정문에 부착하는 등 경영진의 방만한 경영을 구조조정의 배경으로 꼽았다.실제로 샌드박스네트워크는 2014년 설립 후 빠르게 성장세를 이어갔지만 최근 3년 간 적자의 늪에 허덕이며 위태로운 모습을 보였다. 샌드박스네트워크의 감사보고서에 따르면, 해당 기업의 3년간 영업손실은 78억원, 73억원, 121억원 순으로 집계됐다. 같은 기간 샌드박스네트워크의 매출액은 608억원, 899억원, 1137억원 순으로 꾸준히 증가했는데, 수익성은 서서히 악화되는 모순 현상을 보였다. 이런 샌드박스네트워크의 수익성 악화는 영업비용 항목에서 유추할 수 있다. 샌드박스네트워크의 영업비용 가운데 가장 큰 비중을 차지하는 것이 '외주용역비'인데, 이는 소속 크리에이터와 나누는 분배금 항목이다. 샌드박스네트워크는 크리에이터와의 계약에 따라 수익을 나누는 데, 매년 새로운 창작자를 영입 및 계약함에 따라 해당 지출이 커진 것을 확인할 수 있다. 2018년 217억원이었던 외주용역비는 이듬해인 2019년 들어 522억원 규모로 급증했고 2020년의 경우 694억원 수준까지 증가했다. 2021년에는 외주용역비만 788억원 규모까지 치솟는 등 꾸준히 해당 지출이 늘고 있음을 확인할 수 있다.샌드박스네트워크가 MCN 사업을 다각화하며 콘텐츠 제작을 꾸준히 진행해온 만큼 제작비도 매년 증가하고 있다. 샌드박스네트워크의 제작비는 2019년 3억원 규모에서 2021년 71억원 수준까지 확대됐다. 여기에 △e스포츠 △MCN 지분 투자 △웹 3.0 및 블록체인 △게임 △메타버스 등 사업영역을 다각화한 것도 지출 규모를 크게 늘린 요인으로 꼽힌다. 이런 상황에서 샌드박스네트워크가 웹드라마 제작같이 고비용이 투입되는 신사업을 착수하는 것을 두고 '무리한 사업 확장이 아니냐'는 우려의 목소리도 나오고 있지만, 일각에서는 적자 구조를 탈피하기 위한 시도로 해석하고 있다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "샌드박스네트워크가 새롭게 웹드라마를 제작하는 것은 자체 제작 역량을 확대해 콘텐츠 시장에서 새로운 활로를 찾으려는 것으로 보인다"며 "현재 샌드박스네트워크가 가진 크리에이터 인프라와 콘텐츠 제작 역량을 최적화된 형태로 활용할 수 있다면 웹드라마도 충분한 경쟁력을 가질 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/15/blt202301150002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포시마크는 왜 네이버를 택했나…3가지 키워드 풀이]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301130016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301130016</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 07:12:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[북미 최대 온라인 C2C(개인간거래) 플랫폼, 혹은 '미국판 당근마켓'으로 불리는 포시마크가 네이버를 모기업으로 택한 배경에는 △기술 △라이브커머스 △비상장이란 키워드가 따른다. 네이버는 글로벌 커뮤니티 커머스 시장 확대를 위해 포시마크를 인수했지만, 포시마크 또한 네이버의 기술적 자산과 사업 노하우가 포시마크를 한 단계 도약시켜줄 것에 대한 기대를 드러내고 있다.   마니시 샨드사 포시마크 창업자 겸 CEO, 트레이시 선 공동창업자, 스티븐영 최고마케팅책임자(CMO)는 지난 12일(현지시간) 미국 캘리포니아 레드우드시티 포시마크 본사에서 기자간담회를 열었다. 네이버에 인수된 포시마크의 과거와 현재, 미래를 논하는 자리였다. 2022년 포시마크 인수에 나선 네이버는 그해 12월27일 포시마크 주주총회에서 기업 인수를 승인받았다. 이후 2023년 1월5일에는 포시마크가 나스닥 상장을 철회하고 네이버 계열사로 정식 편입되며 모든 절차가 마무리됐다. 주식 및 가용현금 인수금액 총 1조6700억원. 네이버 사상 최대의 '빅딜'로 꼽히는 이 포시마크 인수를 두고 양사의 전략적 선택 배경에도 많은 관심이 쏠렸다. 앞서 최수연 네이버 대표는 "SME(중소상공인) 중심으로 다양한 상품들의 롱테일 거래를 지원하던 네이버의 커머스 사업 방식이 수많은 사용자 간 자유로운 거래가 이뤄지는 포시마크의 C2C 서비스 방식과 유사하다고 판단, C2C 시장 태동기부터 주목해왔다”고 말했다. 장기적으론 포시마크를 통해 북미와 글로벌 시장 C2C 경쟁에 진출하고 C2C를 주요 매출원으로 만들어가겠단 계획이다. 포시마크는 어떨까? 2011년 설립 후 북미, 캐나다, 인도, 호주 등에서 사용자 수 8000만명에 이르는 거대 서비스가 된 포시마크는 최근 시장 정체기를 맞아 성장 모멘텀을 강화할 '한 수'가 필요한 상황이었다. 여기에 네이버가 제시한 답이 바로 앞선 커뮤니티·커머스 기술이었다.포시마크는 그간 편리한 배송망을 제공하는 의류 중심의 개인 간 중고거래 플랫폼으로 성장했다. 또 판매자의 팔로워가 자신의 물품을 자신의 또 다른 팔로워에게 공유할 수 있는 독특한 구조로 커뮤니티 커머스란 본질 확대에도 집중해왔다. 포시마크는 이와 관련한 네이버의 다양한 스마트 쇼핑 솔루션, 커뮤니티 커머스에 부여하는 가치의 공감대가 '넥스트 포시마크'를 위한 발판이 되기에 충분했다고 판단했다. 이날 샨드라 CEO는 "네이버와 합병에 많은 기대를 거는 이유는 네이버의 강력한 기술력을 활용해서 포시마크 유저의 사용 경험이 더 강화될 것이라 보기 때문"이라며 "포시렌즈로는 이제 사진만으로 소비자가 필요로 하는 더 많은 상품을 찾을 수 있도록 만들 수 있다"고 말했다. 사진 기반 상품검색 서비스인 포시렌즈는 네이버의 스마트렌즈 기술을 포시마크에 접목해 만든 것이다.   아울러 네이버는 최근 'D2C(Direct to Customer)'란 키워드 아래 개인·기업 판매자들이 네이버 쇼핑에서 특별한 기술이나 인프라 없이도 효율적인 상품 판매가 가능하도록 하는 솔루션을 잇따라 선보이고 있다. 단순 판매 외에도 결제나 데이터 분석, 각종 광고와 마케팅, 편리한 배송에 이르는 솔루션과 환경을 제공함으로써, 판매자들의 직접 판매 편의와 데이터 주권 확보를 돕고 있다. 이 같은 모델은 소비자 겸 판매자이자 사용자 계정이 하나의 SNS나 브랜드 공간이 되는 포시마크의 서비스 차별화에도 도움이 될 것이란 분석이다.포시마크는 특히 네이버를 통한 라이브 커머스 서비스 성장에 대한 높은 기대감도 드러냈다. 사용자가 실시간으로 온라인 방송을 켜고 소비자와 소통하며 물건을 파는 라이브커머스는 이미 한국에서 대중화된 이커머스 방식 중 하나다. 미국은 다르다. 포시마크가 불과 몇 달 전 개발한 라이브커머스 '포시 쇼'는 아직 미국 내에서도 생소한 모델이다. 하지만 포시마크는 포시 쇼 베타테스트를 통해 확보한 긍정적인 피드백 지표를 통해 라이브커머스가 포시마크를 C2C 시장에서 조금 더 특별하고 차별화된 플랫폼으로 만들어줄 것에 대한 기대가 크다. 네이버는 이미 2020년부터 '네이버 쇼핑라이브'를 통해 관련 기술·운영 노하우를 충분히 보유한 기업이다. 포시마크 입장에선 네이버의 노하우를 이용해 북미 라이브커머스 시장의 선두주자로 도약할 기회다.   트레이시 선 공동창업자는 "네이버팀과의 초창기 미팅 중 가장 기억에 남는 건 어떤 혁신을 통해 포시마크와 네이버 기술 연동이 가능할지에 대한 그들의 준비"였다며 "라이브 스트리밍과 포시파티 등의 서비스를 어떻게 다음 단계로 이끌 것인지에 대한 흥미로운 아이디어도 제시했다"고 말했다. 또 하나의 키워드는 비상장이다. 포시마크는 네이버 계열사로 편입됨과 함께 나스닥 상장을 철회했다. 비상장사가 된다는 건 기업이 져야할 많은 책임에서 한결 자유로워진다는 의미다. 일반적으로 상장사들은 주기적인 실적 공시, 주가 관리 등에서 크고 작은 압박을 받는다. 상장사들이 매분기 단기적인 매출과 이익개선에 초점을 맞춰야 하는 이유다. 이는 장기 투자, 연구개발 프로세스 측면에선 불리하다. 샨드라 CEO는 네이버를 인수 주체로 결정한 이유 중 하나로 "(포시마크는) 이제 비상장사로서 커뮤니티 형성에 더 초점을 맞출 수 있게 됐다"며 "이는 더 유연하게 장기적인 전략 실현에 초점을 맞출 수 있게 됐다는 의미"라고 말했다. 이날 포시마크 임원들은 포시마크의 고유하고 특별한 가치로 커뮤니티와 커머스가 공존하는 모델, 특히 커뮤니티의 중요성을 수차례 강조했다. 그만큼 네이버 인수 후에도 포시마크의 경쟁력을 강화할 본질적 요소로 커뮤니티를 둘 것으로 예상된다. 이런 측면에서 비상장사의 강점을 언급한 건 네이버의 인수 제의가 비공개 기업으로 돌아가는 포시마크가 외부의 압박이 훨씬 덜어진 환경에서 커뮤니티 서비스의 가치를 한층 여유롭게 재정비할 수 있게 됐다는 의미로 풀이된다. 업계에 따르면 미국 밀레니엄 세대(1981년~1996년생) 여성의 90%는 포시마크 커뮤니티 가입자다. 포시마크는 일찍이 사용자들의 오프라인 축제 행사인 포시 페스트, 온·오프라인 미팅인 포시파티 등 단순 거래 외 커뮤니티 활성화를 위해 다양한 노력을 기울여왔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/13/blt202301130035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['1.2조 도전' 오아시스, 상장 후 더 중요…구주매출 30% 변수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301130012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301130012</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 06:16:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 12일 금융감독원에 증권신고서를 제출하고 코스닥 상장 절차에 돌입한다고 밝힌 오아시스가 과연 상장 후 1조원 이상의 몸값을 유지할 수 있을지 주목된다. 지난해 1조1000억원의 기업가치를 인정받고 투자유치를 받은 오아시스는 희망 공모가 범위를 3만500~3만9500원으로 제시했다. 최대 1조2535억원의 가치를 평가받을 수 있는 수준이다. 그러나 공모가를 최상단인 3만9500원으로 확정하고 상장 직후 1조2000억원의 가치를 인정받더라도 이후 주가가 공모가 수준을 유지할지는 미지수다. 현재 비상장 주식거래 시장에서 받는 가치와는 다소 차이가 나기 때문이다. 지난 13일 기준 비상장주식 거래 플랫폼 서울거래소 비상장에 따르면 오아시스의 기업가치는 약 8000억원에 형성돼 있다. 공모가 최하단 3만500원에 상장할 경우의 기업가치 1조원보다 2000억원이나 낮다. 1주당 가격이 지난 11일 2만2900원에서 13일 2만9000원 선으로 폭등했음에도 아직은 몸값이 희망 공모가에 못미치는 수준이다. 투자자로부터는 1조원 이상의 가치를 평가받아 ‘유니콘’ 기업으로 등극했지만 비상장거래 시장에서는 ‘유니콘’의 지위를 상실한 셈이다. 오아시스의 최대주주인 구주매출을 실시하는 것도 향후 주가 향방을 부정적으로 예상케 하는 요소 중 하나다. 구주매출은 기존 주주가 상장과 함께 보유한 주식을 공모로 매도해 이익을 실현하는 것으로, 이 경우 공모자금이 상장사가 아닌 상장사 주주의 호주머니로 들어가게 된다. 이번 오아시스의 구주매출 물량은 157만1000주로 전체 공모주 523만6000주 중 30%를 차지한다. 공모가 범위에 따라 최소 479억에서 최대 621억원까지 이익 실현이 가능하다. 대주주인 지어소프트가 구주매출을 하지 않을 경우 오아시스의 미래 투자자금으로 사용될 수 있는 돈이다. 오아시스는 구주매출을 제외하고 신주발행을 통해 최대 1448억원의 자금을 조달할 것으로 예상된다. 해당 자금은 향후 시설확보와 M&amp;A(인수합병)에 사용할 예정이다. 오아시스가 증권신고서에 밝힌 자금목적에 따르면 오는 2025년까지 시설자금 725억원, M&amp;A 369억원을 책정했다. 시설자금에는 물류센터 비용이 580억원으로 대부분을 차지했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/13/blt202301130027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰]이지훈 젠지 단장 "애지중지 키운 페이즈, 제 2의 룰러로 키운다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301130014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301130014</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 05:13:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["페이즈 김수환 선수는 이번 스토브리그 기간 적응에 초점을 맞췄어요. 대선배이자 슈퍼스타인 형들과 합을 맞추는 과정이 귀여워요. 페이즈를 잘 키워 '제 2의 룰러'로 만드는 게 저희의 새로운 목표예요"이지훈 젠지 이스포츠 단장(상무)이 오는 18일 LCK(리그 오브 레전드 챔피언십코리아) 데뷔를 앞둔 신인 '페이즈' 김수환 선수에 대해 강한 신뢰를 보였다. 이지훈 젠지 이스포츠 단장은 &lt;블로터&gt;에 "플랜A부터 플랜C까지 체계적인 작업을 통해 1년 내내 전략적인 시즌 운영을 진행하고 있어 스토브리그 시장에서 항상 우위를 점하고 있다"며 지난 스토브리그에 대한 자신감을 내비쳤다. &lt;블로터&gt;는 서울 강남구에 위치한 젠지 이스포츠 사옥에서 이지훈 젠지 이스포츠 단장(상무)을 만나 LCK 팀 운영에 대한 대담을 나눴다. 선수 시절부터 단장으로 지내고 있는 지금까지 약 23년 간 한국 이스포츠 업계에 몸담고 있는 이지훈 단장은 그의 업계 경력과 선수 친화적인 운영을 강조하는 구단의 시너지가 지금의 경쟁력을 만들었다고 강조했다.  젠지, 또 한 번 스토브리그 승자될까 지난해 12월 LCK 스토브리그가 마무리된 뒤 젠지 이스포츠에 이목이 쏠렸다. 지난해 LCK 서머 우승팀인 젠지가 스토브리그에서 팀의 프랜차이즈 원거리 딜러 '룰러' 박재혁 선수를 떠나보낸 빈자리에 외부 영입없이 신인 '페이즈'를 채우며 다소 파격적인 선수 기용 행보를 보였기 때문이다.   '페이즈' 김수환 선수는 젠지 챌린저스(2군) 팀에서 활동하던 선수로, '챌린저스 리그 서머 시즌 1라운드 MVP로도 선정된 바 있는 만큼 챌린저스 리그에서는 이미 두각을 드러낸 선수다. 다만 일각에서는 막 프로 무대를 밟는 신인이 박재혁을 대체할 수 있는 지에 대한 의문을 제기하기도 했다. 그럼에도 젠지는 묵묵히 페이즈가 팀에 적응할 수 있도록 서포트했다. 2부 리그인 챌린저스가 LCK와 역량 차이는 확연하지만 해외로부터 지속적인 오퍼를 받은 데다 젠지 이스포츠 내부에서 좋은 평가를 받으며 프로 선수로서 충분한 기량을 갖추고 있다는 판단에서다. 다만 이지훈 단장의 자신감은 '페이즈' 김수환 선수 자체에 대한 신뢰에서 비롯된 것만은 아니다. 이 단장은 2018년 LCK 최초로 스카우터를 고용하고 월별 FA 대상 선수 평가, 선수뿐만 아니라 코치진 구성까지 광범위한 계획을 사실상 1년 내내 실행하고 있는 기업 '젠지 이스포츠'에 대한 자신감이기도 하다. 이 단장은 젠지 이스포츠에 대해 '후순위에서 점차적으로 업계에 신뢰를 쌓아 온 기업'이라고 평가했다. 젠지 이스포츠는 젠지 e스포츠는 대만계 미국인 케빈 추가 운영하는 프로게임단 기업이다. 미국 캘리포니아 주 플레이야비스타 본사를 중심으로 서울과 중국 상하이에 지사를 두고 리그 오브 레전드(LoL) 외 오버워치, 발로란트 등 다양한 프로게임단을 운영하고 있다. 특히 리그 오브 레전드의 팀 젠지(Gen.G)는 2017년 인수 이전의 전신 삼성 갤력시 시절까지 거슬러가면 LCK 전통 강팀으로 꼽힌다. 지난해는 LCK 서머 우승을 달성했다. 이지훈 단장에 따르면 LCK 리그에서 최근 젠지의 위상이 부쩍 높아졌다. 지난해 LCK 서머 우승을 비롯해 우승 멤버를 구성한 2021년 스토브리그를 성공으로 이끈 공격적인 투자나 선수 친화적인 기업 분위기가 좋은 이미지를 구축하는 데 영향을 줬다는 설명이다. 이 단장은 "지난해 시즌이 마무리되고 스토브리그 당시에도 LCK 선수 중 젠지에 먼저 접촉해 온 선수도 있다"며 "젠지가 최근 선수들을 위하고 경기나 훈련을 최우선시하는 팀이라는 인식이 많이 커졌다"고 말했다. 어려움이 없었던 것은 아니었다. 2017년 삼성 갤럭시를 인수한 이후 '신생 구단'으로서 인지도가 상대적으로 낮은 탓이 컸다. 이지훈 상무는 "KT 롤스터 등 이전에 있던 곳에서는 아무래도 선수 영입이 좀 수월했다. 아무래도 우리나라에서 KT, SKT, 한화 등은 대기업이라 안정적이라는 인식이 있어 선수 및 선수 부모님들이 더 선호하는 경향 때문"이라며 "그에 비해 젠지는 국내에 들어오고 처음 1~2년 간은 선수들에게 후순위 구단이었다. 외국계 기업에 대한 신뢰도 부족했다"며 2018년부터 지금까지의 과정을 회상하며 운을 뗐다. 이지훈 단장은 기업의 인지도를 쌓는 데 영향력을 발위헀다. 이 단장은 1999년부터 국내 이스포츠 업계에 오래 몸담은 유명인사인 만큼, 그의 존재감은 젠지 이스포츠를 알리는 데 일조했다. 이 단장은 "우리나라 이스포츠 업계에 오래 있어 인지도가 있다보니 선수나 선수 부모님들에게 신뢰를 줄 수 있었던 것 같다"며 "신뢰가 쌓인 이후부터는 선수들의 연봉 등을 빠르게 결정하는 등 본격적으로 공격적인 투자를 했다. 현재 선수 친화적인 팀을 운영하고 있다는 것 또한 선수들이 젠지를 선택하는 데 있어 메리트가 있던 것 같다"고 말했다.  '페이즈' 김수환의 합류…"형들과 하나되는 과정" 그런 젠지 이스포츠 또 이지훈 단장에 대한 올해 평가는 신인 '페이즈' 김수환 선수의 행보가 영향을 줄 것으로 예상된다. 프랜차이즈 선수 '룰러' 박재혁과 '리헨즈' 손시우가 팀을 떠나면서 2022 우승 주역 멤버 구성에서 변화가 발생했기 때문이다. 이 때문에 당초 계획대로라면 1~2년 뒤에야 프로 무대를 밟을 예정이었던 '페이즈' 김수환이 빠르게 LCK팀에 합류하게 됐다.    이지훈 단장은 "사실 지난해 멤버로 올해 롤드컵 우승컵을 들고 싶었다"며 "선수들 간의 관계가 끈끈했고 분위기도 좋았고, 리그 우승 이후 같은 멤버 구성으로 1년을 또 함께하는 게 의미가 크기 때문"이라고 설명했다. 그는 이어 "하지만 선수들의 새로운 도전이 시작되면서 당초 플랜과는 다른 결과로 이어졌다"며 "룰러 선수의 빈자리를 찾고 있는데, 우리가 애지중지 키운 '페이즈' 김수환이 눈에 들어왔다. 원래 내후년 데뷔를 목표로 했는데 변수가 발생하면서 계획이 변경됐다. 그럼에도 여러 변수를 염두에 두고 계획을 짜왔기 때문에 예상보다는 수월하게 스토브리그를 마무리할 수 있었다"고 덧붙였다. 이 단장은 '페이즈' 김수환 선수가 2005년 12월 생으로 어리고 기존 선수들과 나이차도 크지만 팀 분위기에 적응한 이후에는 챌린저스 리그에서 내외부적으로 좋은 평가를 받았던 역량을 발휘할 수 있을 것이라고 전망하고 있다. 이 단장은 '페이즈' 김수환에 대해 "북미팀에서는 두 자릿수 이적료를 제안받는 등 해외에서 지속적으로 오퍼를 받았을 만큼 '탐나는 인재'로 입소문이 나있던 선수"라고 소개했다. 다만 그는 "페이즈가 2부 챌린저스에서 이미 두각을 드러낸 선수지만 LCK와 실력이나 경험에서 차이가 큰 만큼 오는 형들과 호흡을 맞추는 데 주력하고 있다"며 "지난해 LCK 서머 우승 주역인 팀 선배들과 갓 LCK 리그에 입문한 막내 선수가 호흡을 맞춰가는 것을 보는 재미도 쏠쏠할 것 같다"고 말했다.  한편 이지훈 단장은 &lt;블로터&gt;가 '지난해 인상에 남는 선수가 있냐'고 묻자 "누구하나 꼽을 수 없다"며 "팀 게임이다 보니 젠지 선수 5명이 하나가 돼 LCK 서머 우승컵을 들어 무언가를 이뤘다는 것만으로도 큰 보상을 얻은 것 같다"고 언급했다. 특히 지난해 젠지의 활약에 대해 "2017년 삼성 갤럭시 인수 이후 거의 8년 만에 LCK 서머 우승컵을 들었다"며 "'준우승 선수'라는 꼬리표가 있었던 '초비' 정지훈 선수 등 사연많은 선수들이 있었다. 하지만 결국에는 팀 게임이다 보니 큰 보상을 얻은 것 같아 만족하고 선수들에게 감사했다"고 마무리했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/13/blt202301130039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>