<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 03 May 2022 11:17:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[이종호 과기 장관 후보자, 尹 원전 활성화 ‘지원사격’…“탄소중립 유일 대안”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030190</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030190</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 10:21:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이종호 과학기술정보통신부(과기정통부) 장관 후보자가 탄소중립을 위해 원자력 발전(원전)이 필요하다고 봤다. 장관 임명 후 원전 연구개발(R&amp;D)에 적극적인 지원을 하겠다는 입장도 밝혔다.이 후보자는 3일 서울 여의도 국회에서 열린 과학기술정보방송통신위원회 과기정통부 장관 인사청문회에서 “원전보다 탄소 배출이 적은 에너지원은 없는 것으로 알고 있다”고 말했다. 지난 5년간 문재인 정부에서 진행돼온 탈(脫)원전 기조를 폐지하겠다고 공언한 윤석열 제20대 대통령 당선인의 정책에 힘을 실어준 셈이다.이 후보자는 ‘원전에 대한 입장은 무엇인가’란 무소속 임병헌 의원 질의에 “일단 탄소를 줄이고 급격한 기후변화를 막기 위해선 다른 대안이 없으니 원전을 해야 한다고 생각한다”고 답했다.국민의힘 허은아 의원도 이 후보자에게 “탄소중립을 위한 핵심 기술에 원전을 포함해야 한다고 보는가”라고 물었다. 이 후보자는 “탄소중립을 하기 위해서는 원전 도입이 필요하다고 생각한다”고 재차 답했다. 원전의 향후 정책 방향성에 대해서는 “과기정통부에서 관심을 가지고 (원전) 연구를 지원하도록 하겠다”며 “우리나라 역량이 우수하기 때문에 지금이라도 열심히 한다면 세계를 선도할 수 있는 안전한 원전 개발이 가능하리라고 본다”고 말했다.이 후보자가 제시한 원전 연구 분야는 소형모듈형원자로(SMR)다. SMR은 △원자로 △증기 발생기 △냉각재 펌프 △가압기 등 주요 기기를 하나의 용기에 일체화한 시설이다. 전기 출력이 300MW 안팎이라 대형 원전 대비 붕괴열(방사성 물질의 붕괴에 의해서 생기는 열)이 낮다. 안전성이 높다고 평가되는 이유다. 또 에너지 수요처 인근에 설치가 가능하다는 분석도 나오는 만큼 높은 경제성도 지녔다.원자력 발전은 에너지 생산 효율이 높으면서도 탄소 배출량이 적다. 원전의 탄소 배출량(10g/kWh)은 태양광(57g/kWh)보다 낮고 풍력 발전(14g/kWh)과 비슷한 수준으로 평가된다. 석탄(991g/kWh)과 비교해선 1% 수준밖에 안 된다. 학계 일각에선 대형 원전 대비 안전성이 높으면서도 탄소 배출량이 낮은 SMR이 탄소중립 시대에 유일한 에너지 대안일 수 있다는 분석도 내놓고 있다.  이 후보자는 “안전성이 좋은 원전을 개발하는 것이 중요하다고 본다”며 “세계적으로 SMR 형태의 원전 연구가 많이 이뤄지고 있지만, 아직 상용화된 특별한 표준 모델이 없는 상황이라 해당 분야를 지원하도록 할 것”이라고 말했다.허 의원은 “과기정통부는 원자력 R&amp;D의 사무를 관장하는 주무 부처이기 때문에 장관이 된다면 해당 부분을 신경 써 달라”면서 △SMR 선도 국가들과 유사한 수준의 경제성을 지는 기술 확보 △안전성 확보를 위한 R&amp;D 지원 △핵비확산성 확대 △빠른 상용화를 위한 산업계 참여 독려 등을 당부했다.한편 이 후보자는 이날 인사청문회 모두발언을 통해 4가지 정책 방향성을 제시했다. △미래 국가혁신을 위한 과학기술 시스템 재설계 △초격차 기술 확보와 기초연구 강화를 양대 축으로 국가 경쟁력 구축 △민관 협력을 통한 글로벌 디지털 강국 도약(디지털 플랫폼 정부 실현 지원) △네트워크 경쟁력 유지를 기반으로 국가·사회 전반의 디지털 혁신 전면화 추진 등이다. 그는 “기술패권 시대에 있어 국가 생존에 필수적인 반도체·인공지능·우주·바이오 등의 핵심기술 확보를 위해 전략적 투자를 강화하고 혁신의 원천이 되는 기초연구에 대해서는 최대한의 자율과 창의를 보장하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030049.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이종호 과기 장관 후보자, 5G 중간 요금제 '긍정적'...망 이용대가는 '신중']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030189</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030189</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 10:21:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이종호 과학기술정보통신부(과기정통부) 장관 후보자가 3일 서울 여의도 국회에서 진행된 인사청문회에서 5G 중간 요금제 도입 의지를 분명히 했다. 이 후보자는 청문회에 이전 국회 과학기술정보방송통신위원회(과방위)에 제출한 서면 답변서에서도 중간 요금제 도입 취지에 공감한다는 점을 밝힌 바 있다. 반면 넷플릭스 등 해외 글로벌 콘텐츠 기업들이 국내 인터넷 서비스 제공 기업들에 적정한 수준의 망 이용 대가를 지불해야 한다는 문제에 대해선 유보적인 태도를 보였다.   이날 홍석준 국민의힘 의원은 "(5G 요금제의 경우) 중국은 데이터 제공량에 따라 7가지 요금제, 영국은 6가지 요금제로 나뉘는 등 해외는 필요한 데이터량에 따라 요금제가 세분화되어 있는데 우리나라는 10GB 미만, 혹은 100GB 이상만 있다"며 "올해 1월 기준 한국인의 5G 평균 사용량이 26GB다. 사실상 100GB 요금을 내고 있는 만큼 중간 요금제 도입을 통해 국민 통신비용 절감 노력이 필요할 것"이라고 지적했다. 이에 대해 이 후보자는 "해당 문제에 동의하며 논의가 잘 이뤄질 수 있도록 검토할 계획"이라고 답했다. 이날 과방위 의원들의 질문은 대부분 이 후보자의 벌크 핀펫 반도체 특허권, 기술료 지급에 따른 이해관계를 묻는 것에 집중돼 정보통신 정책에 대한 질의응답은 거의 찾아볼 수 없었다. 국내 반도체 경쟁력 강화, 인재 양성 등에 대한 질문도 일부 포함됐으나 대개 모호하거나 원론적 답변에 그칠 뿐이었다. 반면, 중간 요금제는 정책 도입의 필요성과 이유를 후보자가 명확히 제시한 사안으로 눈길을 끈다. 이 후보자는 청문회 서면 답변서에서 "국민이 가장 많이 사용하는 모바일 데이터 구간은 20~30GB지만 해당 구간에 대한 요금제가 없다"며 "이동통신 3사의 개선이 필요하다"고 답변했다. 또 청문회 현장에서와 마찬가지로 "취임한다면 국민의 5G 평균 이용량과 이용자 수요를 고려한 요금제 출시를 위해 노력하겠다"는 입장도 밝혔다. 중간 요금제 도입은 지난해 국정감사 의제로도 다뤄졌다. 국감 당시 이통3사 임원들이 중간 요금제 도입 검토를 약속한 바 있다. 여기에 차기 장관으로 지명된 후보자도 중간 요금제 도입 필요성을 명확히한 만큼 새 정부에서는 중간 요금제 도입에 대한 기대가 높아지게 됐다.   중간 요금제 문제와 달리 후보자는 SK브로드밴드(SKB)와 넷플릭스 간 소송전으로 비화된 '망 사용료 지급' 문제에 대해서는 명확한 답변을 내놓지 않았다. 망 사용료 논쟁은 넷플릭스를 위시한 글로벌 콘텐츠 기업들이 국내 소비자들에게 스트리밍 서비스를 제공하는 과정에서 막대한 영상 전송 트래픽을 일으키고 있다는 전제 아래, 그에 상응하는 망 이용대가를 인터넷서비스사업자(ISP)들에게 지불해야 한다는 SKB의 주장으로 불거진 이슈다. 국내 재판부는 1심에서 SKB의 손을 들어줬지만 넷플릭스는 트래픽 중계는 ISP의 의무이므로 망 이용대가를 낼 이유가 없다는 입장이다.전혜숙 더불어민주당 의원은 "국내 기업들은 글로벌 기업 대비 트래픽의 10분의 1만 발생시키고 있어도 망 이용대가를 내는데, 글로벌 기업들이 국내에 망 이용대가 지불을 거절하는 건 한국을 무시한 처사"라며 "이에 대한 이 후보자의 생각을 들려 달라"고 요청했다. 이에 관해 이 후보자는 "검토할 요인들이 많아 이 자리에선 답하기 어렵다"며 망 사용료 지급 이슈에 대해선 신중한 태도를 보였다. 이에 이원욱 과방위원장이 "망 사용료 문제에 관해 후보자의 준비가 덜 된 건지, 답하기 껄끄러운 문제인지" 물었지만 이 후보자는 "준비는 했지만 지켜볼 대목들이 있다. 망 이용대가 문제와 관련해 우려가 생기지 않도록 최선을 다하겠다"는 입장을 반복했다. 한편 이날 청문회에서는 후보자의 자질, 도덕성 문제 검증에 대한 더불어민주당, 국민의힘의 대립도 엿보였다. 홍익표 더불어민주당 의원이 가족동반 해외출장, 세금 미납 등 임혜숙 장관 인사청문회 당시 국민의힘이 질타를 가한 문제들이 이 후보자에게도 있다고 지적하자 박성중 국민의힘 의원은 "현 정권에서 나온 과기정통부 장관 후보자 4명과 비교하면 이 후보자는 훨씬 양호한 편"이라고 옹호했다. 임혜숙 장관은 문재인정부에서 과기정통부 장관에 올랐으며 이 후보자는 윤석열정부의 초대 과기정통부 장관 후보자다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030046.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['캠핑' 검색하면 '차박·카라반' 보여준다…네이버가 통합검색→스마트블록으로 가는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030181</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030181</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 09:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 통합검색으로 대표되는 자사의 검색 결과를 인공지능(AI)이 적용된 '스마트블록'으로 옮겨가는 것은 사용자가 원하는 결과를 보다 빨리 보여주기 위한 전략의 일환으로 풀이된다.네이버는 지난해 10월부터 모바일 검색 결과에 스마트블록을 적용하기 시작해 12월부터는 PC로 확대했다. 기존 통합검색은 △지식iN △VIEW △인플루언서 △이미지 △뉴스 등으로 결과를 분류해 보여준다. 스마트블록은 이같은 단위가 아닌 사용자에게 최적화된 주제들로 구성된 블록 형태로 검색 결과가 제공되는 것이 차별점이다. 예를들면 '캠핑'으로 검색을 하면 △캠핑 준비물 리스트 △캠핑 장비 △카라반 △키즈캠핑장 등의 주제로 구성된 스마트블록이 화면 상단에 노출된다. 이같은 검색결과는 네이버의 AI 기반 검색 기술 '에어서치'가 적용되면서 가능해졌다.네이버는 3일 온라인으로 '네이버 검색 콜로키움 2022'를 열고 스마트블록을 올해 중으로 모바일과 PC를 합쳐 전체 검색결과의 약 30%까지 확대하겠다는 뜻을 나타냈다. 유형도 △정답형 △탐색형 △반응형 △발견형 등 4가지 유형으로 세분화해 약 300만개 이상의 스마트블록을 제공할 예정이다. 특히 반응형, 발견형 스마트블록은 새로운 시도다. 반응형 블록은 사용자가 입력한 검색어와 함께 클릭한 문서와 이전 검색이력을 참고한 최적의 검색 이력을 제공하는 형태다. 발견형 블록은 사용자가 입력한 검색어와 직간접적으로 연관됐거나 사용자가 관심있어 할만한 새로운 검색어나 콘텐츠를 발견하는 기능을 제공한다. 최재호 네이버 서치 CIC(사내독립기업) 책임리더는 "입력한 검색어마다 수백만개의 스마트블록을 자유자재로 조합해 수천만명의 사용자에게 서로 다른 검색결과를 제공할 수 있다"며 "이를 통해 사용자는 일상에서 네이버의 AI 기술력을 체감할 수 있을 것"이라고 설명했다.네이버가 이처럼 스마트블록 확대에 공을 들이는 것은 사용자가 원하는 검색 결과에 보다 빠르게 도달하도록 하면서 만족도를 높이기 위해서다. 사용자들은 기존에는 네이버에서 검색을 하면 뉴스·블로그·이미지·동영상 등 통합검색 결과 카테고리 중 원하는 것을 선택했다. 하지만 사용자들이 원하는 검색 결과가 더욱 구체화되면서 기존의 통합검색으로는 여러 차례 찾아 들어가야만 궁극적으로 원하는 콘텐츠를 찾을 수 있게 됐다. 스마트블록을 제공하면 기존처럼 찾아들어가는 과정을 건너뛰어 보다 빠르게 사용자가 원하는 콘텐츠에 도달할 수 있다는 것이 회사의 설명이다.최 책임리더는 "스마트블록 일 평균 노출량은 약 2900만건이며 일간 약 400만회 이상 스마트블록으로 제안되는 콘텐츠를 클릭하고 있다"며 "특히 출시 초기 대비 검색결과 내 콘텐츠 소비량이 약 335% 증가하는 등 사용자들이 기존보다 더 많은 콘텐츠를 소비하고 있다"고 설명했다.네이버는 현재 연구 중인 새로운 AI 모델 '오션(OCEAN)'도 소개했다. 오션은 사용자의 검색 과정에서 불필요한 단계를 줄이고 최적의 경로를 제안하기 위해 고안된 기술이다. 김용범 네이버 서치 US 치프 사이언티스트는 "오션은 사용자의 행동패턴을 직접 모델링해 상황에 따라 전문화된 어드바이저 역할을 하는 데 필요한 핵심기술"이라며 "사용자의 검색 의도에 따라 지도·쇼핑·예약 등의 서비스로 유기적으로 연결되는 똑똑한 어드바이저 역할을 하게 될 것"이라고 설명했다.예를 들어 사용자가 북유럽 인테리어나 30평 거실 인테리어 등을 검색하는 경우 오션에서 학습된 최적의 경로로 '자신의 공간사진 촬영' 등의 추가적인 정보를 사용자로부터 받는다. 이후 북유럽 인테리어와 어울리는 가구배치 등을 위한 콘텐츠를 추천하는 방식이다. 오션이 네이버의 서비스에 적용될 시점은 미정이다.김 사이언티스트는 "사용자가 검색하는 영역별로 전문적인 조언이 가능한 오션 기술을 기반으로 네이버가 축적한 대량의 데이터와 에코시스템이 있어야만 가능한 차별화된 서비스를 제공할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030045.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두산그룹, 부채비율 2000년 이후 첫 100%대 진입...경영난 후 재무성과 '가시화']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030127</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030127</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 09:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산그룹의 연결 기준 부채비율이 올해 1분기 200% 이하로 낮아진 것으로 나타났다. 2000년 이후 처음이다. 부채비율은 기업의 재무건전성을 가늠할 수 있는 지표로 기업 자산 중 부채가 얼마 정도를 차지하고 있는지 나타내는 비율이다. 두산그룹의 경영난이 촉발됐던 2020년 1분기 연결 기준 부채비율은 365.5%를 기록했다. 통상 부채비율이 200%를 넘을 경우 재무 상태가 불안정한 것으로 본다. 상환해야 할 부채가 자기 자본보다 2배 많다는 의미이기 때문이다. 그런데 올해 1분기 부채비율은 두산그룹의 경영난이 촉발된지 8개 분기만에 200% 미만으로 진입했다. 재무 건전성이 개선되고 있다는 의미로 해석된다. 남은 과제는 두산그룹이 두산인프라코어 등 현금창출력과 성장성이 높았던 알짜 계열사 없이 성장을 이어갈 수 있는지다.㈜두산은 3일 오후 금융감독원 전자공시시스템을 통해 1분기 경영실적을 발표했다. 연결 기준 매출은 3조4195억원, 영업이익은 1878억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 16.7% 증가했고 전기 대비 12.0% 감소했다. 영업이익은 전년 동기 대비 29.7% 감소했고, 전기 대비 7.3% 증가했다.  박정원 회장 등 두산그룹 오너일가의 배당 재원이 될 순이익은 올해 1분기 148억원을 기록했다. 전년 동기 대비 96.3%, 전기 대비 73.6% 감소했다. 사업 지주인 ㈜두산의 연결 기준 실적은 두산에너빌리티(옛 두산중공업)과 두산퓨얼셀, 두산밥캣 등 핵심 계열회사들의 실적이 합쳐진 것이다. 두산모빌리티솔루션과 두산로지스틱솔루션, 두산로보틱스 등 앞으로 두산그룹의 미래를 이끌어 갈 신사업 계열사들의 실적도 합쳐졌다.과거 두산그룹의 지배구조는 '박정원 회장 등 오너일가→㈜두산→두산중공업→두산인프라코어→두산밥캣'이었다. 현금창출력이 높은 두산인프라코어가 현대중공업그룹에 매각되면서 현재 지배구조는 '오너일가→㈜두산→두산에너빌리티→두산밥캣'이다. 현금창출력이 우수한 두산밥캣을 경영난에도 불구하고 지켜냈다는 게 성과로 볼 수 있다.  ㈜두산은 "두산에너빌리티와 두산밥캣 등 계열회사의 실적은 전년 대비 개선됐지만 영업이익은 판관비 등 비용 증가로 감소했다"고 설명했다. 다만 올해 1분기 두산그룹은 재무 성과가 유독 눈에 띈다. 두산에너빌리티가 올해 1분기 부채비율은 18년 만에 두 자리수를 기록했다. 두산그룹 계열회사의 재무 성과를 모두 반영한 연결 기준 부채비율은 167.9%를 기록했다.별도 기준 부채비율은 74.8%를 기록했는데, 지주사 평균 수준이다. 공정거래위원회에 따르면 2021년 기준 지주사의 평균 부채비율은 35.3%이다. 이를 고려하면 ㈜두산의 별도 부채비율은 지주사 평균보다 높은 셈이다. 다만 올해 1분기 재무상태 중 눈여겨 볼 곳은 연결 기준 부채비율이다.㈜두산의 올해 1분기 연결 기준 부채비율은 두산에너빌리티발 경영난이 촉발됐던 2020년 1분기(부채비율 365.5%)과 비교해 197.6% 포인트 낮아졌다. 두산그룹의 경영난은 지난해 3조원이 넘는 채권단과의 자구안을 모두 마무리할 때까지 계속됐다. 그런데 올해 1분기 재무성과가 가시적으로 나타나면서 두산그룹 경영난이 사실상 종식됐다는 관측이 나오고 있다.지난해 말 부채비율은 206.1%를 기록했고, 1개 분기 동안 38.2% 포인트 낮아졌다. 두산그룹의 경영난이 불거진 2020년 이후 연결 기준 부채비율이 200% 이하를 기록한 것 이번이 처음이다.    올해 1분기 ㈜두산의 자산총계는 26조2826억원을 기록했다. 부채총계는 16조4713억원, 자본총계는 9조8113억원이다. 지난해 말 ㈜두산의 연결 기준 자본총계는 8조4971억원을 기록했는데, 1개 분기 동안 15.4% 증가했다. 2020년 1분기 자본총계는 6조5282억원을 기록했는데, 이 기간 동안 자본총계는 50.2% 증가한 것으로 나타났다. 두산에너빌리티의 유상증자 등으로 자본 규모는 3조2831억원 증가했다.올해 1분기 ㈜두산의 연결 기준 순차입금은 4조5136억원을 기록했다. 지난해 말 5조2193억원을 기록했는데 1개 분기 동안 7057억원 감소했다. 2020년 말 순차입금은 8조8212억원에 달했는데, 지난 1년 동안 순차입금 규모는 48.8% 감소했다. 약 4조3000억원 줄어든 것이다.㈜두산 관계자는 "차입금이 줄어들면서 재무비율 개선세가 지속됐다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030040.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["4시간 전에 만든 초코파이, 집으로"...카카오표 물류 디지털전환은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030167</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030167</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 09:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“청주공장에서 새벽 6시에 생산한 오리온 초코파이를 그날 오전 10시에 먹는다? 기존 기업들이 갖고 있는 공급망에선 불가능하다. 하지만 물류를 잘 연결해 다양한 기회들을 제공하면 더 맛있는 제품들을 먹을 수 있다. 물류가 연결되면 맛있어진다.”김원태 카카오엔터프라이즈 LaaS(Logistics as a Service) 사업부문장(부문장)은 3일 웨스틴조선 서울에서 열린 ‘LaaS ON 2022’ 행사에서 이같이 말했다. 이날 행사는 카카오엔터프라이즈의 AI(인공지능)와 클라우드 기술 등을 기반으로 한 물류 생태계 플랫폼 ‘Kakao i LaaS(아이라스)’의 공식 출범을 알리기 위해 마련됐다. 새벽에 만든 초코파이를 소비자가 4시간만에 어떻게 맛볼 수 있게 한다는 걸까. 아이라스는 화주(화물업체)와 회원사(물류센터)를 연결해 물류업계 디지털전환을 이루려는 ‘물류 생태계 플랫폼’이다. 여기서 화주는 화물의 소유자로, 창고의 유휴 공간을 대여하고자 하는 이용자 즉 소비자에게 제품을 판매하는 판매자다. 회원사는 물류센터 보유자로, 창고의 유휴 공간을 화주에게 공유하고자 하는 기업이다. 이들을 연결함으로써 기대할 수 있는 건 무엇일까. 화주는 아이라스의 매칭 서비스를 통해 쉽고 편리하게 최적의 물류센터를 사용할 수 있게 돼 물류비를 절감할 수 있다. 주문부터 창고 및 재고 관리·배송 등 물류 전 단계에 대한 정보도 한눈에 볼 수 있다. 회원사는 유휴자원을 활용해 물류센터 공간을 효율적으로 운영, 새로운 수익을 창출할 수 있다. 고객 유치 비용도 줄일 수 있다.김 부문장은 “전통적인 제조기업들 대부분이 지방 대도시마다 입지 좋은 곳에 영업소·대리점 등을 갖고 있다”면서 “하지만 온라인 유통 채널이 늘어나면서 영업소 기능이 줄어든 동시에 한편에선 새벽배송·시간대배송 등을 하기 위해 MFC(도심 내 소규모 물류센터)에 투자를 하고 있는 상황이다”고 말했다. 그러면서 “영업소를 MFC로 활용하는 등 물류센터나 배송 서비스 관련 기업들이 가진 다양한 물류 자원을 연결해 다양하고 빠른 배송 서비스를 가능케 할 것”이라고 덧붙였다.아이라스가 제공하는 서비스는 크게 △매칭 플랫폼 △OM(주문관리시스템) △WM(창고관리시스템) 등으로 나눌 수 있다. 화주와 회원사를 연결하는 창고 매칭은 자연어 기반 AI 서칭 기술을 통해 이뤄지는데, 원하는 조건의 창고를 검색하면 AI 검색으로 적합한 창고를 찾아주는 방식이다. 더불어 창고에 직접 방문하지 않고도 모바일로 360도 VR(가상현실)을 통해 창고의 모습을 365일 24시간 볼 수 있는 것이 장점이다.  OM은 화주는 상품등록부터 주문·재고 등 물류관리를, 회원사는 비용 정산 등을 한 곳에서 할 수 있게 한 것이다. 회원사가 이용하는 WM은 입고처리·재고관리 등 물류센터의 자동화를 돕는 솔루션이다. 특히 이러한 솔루션을 통해 쌓인 데이터를 AI가 학습해 올 여름부터는 ‘지식그래프’도 제공할 계획이다. 예컨대 판매연관도나 카테고리 분석 등의 정보를 제공해 화주가 다양한 프로모션이나 상품 기획 등에 활용할 수 있게 한다는 것이다.김 부문장은 “별도 인력을 두거나 수개월 동안 분석을 할 필요 없이 실시간으로 데이터를 제공받을 수 있다”면서 “기획·마케팅·생산·물류 등과 관련한 인사이트를 가지고 더 빠르게 변화하는 시장에 발맞춰 대응할 수 있을 것”이라고 강조했다.나아가 ‘스마트웨어하우스(스마트물류센터)’를 만드는 것도 준비 중이다. 핵심은 AI 기반 컴퓨터 비전 기술을 물류센터에 적용하는 것이다. 이를 통해 사물을 파악하고 비어있는 공간 등을 분석한 후 사물을 효율적으로 재배치하거나, 작업자 동선·행동 등을 분석해 혼잡도를 개선하고 사고 등을 예방할 수 있을 것으로 기대하고 있다.김 부문장은 “카카오엔터프라이즈는 카카오 AI랩이 분사해 출범한 회사로 AI와 관련한 다양한 원천 기술을 보유하고 있고, 10년 간 쌓아올린 카카오 i 클라우드 기술을 갖고 있다”면서 “덕분에 이런 모델을 만들 수 있었고, 앞으로도 다양한 시도를 할 수 있는 경쟁력이 될 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]넷마블에프앤씨, 게임 '아스달 연대기'에 블록체인 붙인다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030171</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030171</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 08:20:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블의 개발 자회사인 넷마블에프앤씨가 '아스달 연대기' IP를 활용한 신작 게임에 블록체인 기술을 접목하는 것으로 확인됐다. 앞서 지난 1월 진행한 '제5회 NTP'를 통해 신작 라인업으로 소개된 '아스달 연대기'는 스튜디오 드래곤과 넷마블이 IP 공동 개발을 통해 선보이는 게임이다.  3일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 넷마블에프앤씨가 '아스달 연대기'를 블록체인 게임으로 개발 중이다. 이를 통해 아스달 연대기는 넷마블에프앤씨의 '큐브'(CUBE) 생태계와 연결된 라인업으로 편성될 예정이다. 게임 아스달 연대기는 넷마블과 스튜디오 드래곤이 IP를 공동 개발하는 프로젝트로 드라마 작가와 협업해 확장된 세계관을 기반으로 한다. 지난 2019년 16부를 끝으로 막을 내린 tvN 드라마 '아스달 연대기' 이후의 이야기를 바탕으로 하며 글로벌 무대를 겨냥한 타이틀로 개발중이다. 지난 1월 당시 서우원 넷마블에프앤씨 대표는 NTP 현장에서 "게임 아스달 연대기는 심리스 오픈월드로 낮과 밤, 기후에 따른 시공간의 변화를 구현한다"며 "연맹 및 세력간 경쟁과 정치를 통해 실제 게임 속 세계를 살아가는 경험을 제공할 예정"이라고 밝힌 바 있다. 광활한 '아스' 대륙을 맵의 경계가 없는 심리스 오픈월드로 구현하는 한편 날씨 변화 등 게임 내 자연 환경을 사실적으로 묘사하기 위해 언리얼 엔진5 환경에서 개발할 예정이다. 현재 아스달 연대기는 모바일과 PC 크로스 플랫폼으로 개발중이며 블록체인 기술이 더해진 만큼 P2E 비즈니스 모델(BM)을 채택할 것으로 예상된다. 지난달 28일 얼리액세스에 돌입한 '골든브로스'(Golden Bros)처럼 아이텀게임즈의 코인 '큐브'를 기축통화로 사용할 것으로 보인다. 넷마블에프앤씨는 아스달 연대기 외에도 큐브 런처 라인업으로 발표한 △메타 풋볼 △메타 테니스 △메타 베이스볼에도 블록체인 기술을 가미할 예정이다. 여기에 2017년 넷마블을 통해 서비스했던 모바일 RPG '요괴'에 블록체인을 더한 '요괴: 듀얼'도 큐브 런처 라인업에 포함됐다. 게임업계의 한 관계자는 "아스달 연대기의 경우 공개 당시부터 글로벌 시장을 겨냥한다고 밝힌 만큼 블록체인 기술 탑재가 유력했던 타이틀"이라며 "넷마블에프앤씨가 통합 런처인 큐브를 구축한 만큼 신규 라인업에 블록체인 기술을 더하는 시도를 확대할 것으로 예상된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대한항공, 미주 취항 50주년...연간 수송인원 69배 늘었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030151</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030151</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 08:20:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한항공이 미주 취항 50주년을 맞았다. 대한항공은 지난 1972년 4월 19일 서울~미국 로스앤젤리스(LA) 노선 운항을 시작으로 50년 동안 미주 주요 도시를 취항했다. 이에 에릭 가세티 LA 시장은 지난달 18일(현지시간) 대한항공에 감사패를 전달했다. 50년 간의 공로에 감사하다는 의미가 담겼다.    태평양 상공에 뜬 대한민국 최초의 여객기 취항 대한항공은 1972년 4월19일 오후 5시19분, 보잉707 제트 항공기로 김포공항을 출발해 도쿄, 하와이를 거쳐 LA까지 운항하는 태평양 횡단 첫 여객기 운항을 시작했다. 대한민국 여객기가 처음으로 태평양 상공을 지났다. 당시 항공기의 중간 목적지인 하와이 호놀룰루 공항과 최종 목적지인 LA 공항에는 수천 명의 인파가 몰렸다. 이들은 태극기를 흔들며 대한항공 보잉707 항공기와 승무원을 환영했다. 태극마크를 단 항공기를 본 교민들은 감격의 눈물을 흘리기도 했다.해외교류가 드물었기에 대한항공은 LA 동포들에게 고국 소식을 전해주는 전령사로 불렸다.  대한항공 취항 50주년, 미주 노선 비약적 성장 1972년 첫 미주 취항 이래 50년 동안 대한항공의 미주 노선은 비약적으로 성장해왔다. 당시 대한항공 미주 취항 도시는 LA, 하와이 두 곳뿐이었다. 하지만 현재는 13개 도시로 확대됐다. 미주 노선 연간 수송인원은 지난 1972년 4만3800명에서 2019년 약 300만명으로 늘었다. 약 69배 증가했다.   첫 미주 노선에는 171석 규모 보잉707 항공기가 투입됐다. 서울에서 도쿄, 그리고 하와이를 거쳐 LA까지 총 비행 시간은 17시간이 걸렸다. 50년이 지난 현재 대한항공은 보잉787, 보잉777 등 신형 중장거리용 항공기를 미주 노선에 투입하고 있다. LA 직항 노선 개설로 비행시간이 11시간으로 줄어 승객 편의도 크게 향상됐다. 美 경제 발전에도 기여한 50년 동반자 대한항공의 미주 노선망은 한국과 미국 양국의 인적·물적 교류를 잇는 디딤돌 역할을 하고 있다. 양국 사회·문화적 교류는 활발해졌고, 미국 내 경제적 부가가치 창출에도 긍정적 영향을 미쳤다. 대한항공은 2019년 기준 미국 13개 노선에 여객편과 화물편을 운항하고 있다. 1만1000여명의 직·간접적 고용효과를 창출했다. 또 2019년 대한항공을 이용해 미국을 방문한 한국인 승객은 연간 기준 약 111만명에 달하는데, 이 승객들이 미국 내에서 소비한 금액은 연간 4억 달러(약 5000억원)로 추정된다. 또 LA와 뉴욕 JFK 공항에 위치한 대한항공 전용화물 터미널은 미국 동부와 서부의 항공 물류 교두보 역할을 수행하고 있다. 대한항공은 지난 50년 동안 미국 내에서 약 10만명의 직·간접적 고용을 유발했고, 연간 170억달러(약 21조원)의 경제적 효과를 창출해냈다고 평가 받는다.  포스트 코로나 선도하는 글로벌 항공사 대한항공  대한항공은 미주 노선 취항을 계기로 지속적인 성장을 거듭하고 있다. 43개국 120개 도시에 취항하는 글로벌 항공사로 거듭났다. 2000년에는 미국의 대표 항공사인 델타항공과 아에로멕시코, 에어프랑스와 함께 세계 최고의 항공 동맹체인 ‘스카이팀’ 결성을 주도했다. 2018년에는 국내 최초로 델타항공과 태평양 노선 조인트 벤처를 시행했다. 이를 통해 미주 내 290여개 도시와 아시아 내 80여개 도시를 유기적으로 연결, 고객들에게 다양한 스케줄을 제공하게 됐다. 이외에도 대한항공은 코로나19라는 글로벌 항공업계의 유례없는 위기 속에서도 탁월한 성과를 내고 있다. 외부 평가도 긍정적이다. 지난해 미국 에어 트랜스포트 월드(Air Transport World)는 항공업계 오스카상으로 불리는 '올해의 항공사'에 대한항공을 선정했다. 또 '올해의 화물항공사'에도 대한항공을 꼽았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코오롱인더, 위기 속 버팀목 된 ‘아라미드∙타이어코드’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030144</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030144</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 08:20:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코오롱인더스트리가 유가 급등, 물류비용 상승 등 어려운 환경 속에서도 아라미드 등 핵심 사업을 앞세워 실적을 방어했다.3일 코오롱인더스트리는 올 1분기 매출액 1조2746억원, 영업이익 639억원을 기록했다고 밝혔다. 매출은 전년 동기 대비 16.9%나 늘었으나 영업이익은 7.5% 감소했다. 매출은 산업자재, 화학, 패션 등 산업 호조에 따라 크게 늘어난 것으로 분석된다.전체 영업이익은 줄었지만 핵심사업은 선방했다. 코오롱인더스트리의 사업 중 가장 큰 매출 비중을 차지하는 산업자재 사업은 1분기 매출액 5434억원, 영업이익 379억원을 기록했다. 매출액은 전년 동기 대비 16.9%로 크게 늘었고, 영업이익은 7.4% 증가했다. 패션사업을 제외하고 영업이익이 전년 대비 늘어난 사업은 산업자재 사업이 유일하다. 산업자재는 △타이어코드 △아라미드 △에어백 원단 및 쿠션 등을 생산하는 사업으로 코오롱인더스트리는 특히 타이어코드와 아라미드 분야에서 세계적인 경쟁력을 갖추고 있다. 타이어코드는 타이어의 내구성과 주행성, 안정성을 높이기 위해 사용되는 보강재의 일종으로 고무 내부에 들어가는 소재다. 효성이 전 세계 시장 점유율 1위 자리를 오랜 기간 차지하고 있는 가운데 코오롱인더스트리는 2~3위 수준을 유지하며 좋은 실적을 기록해왔다. 아라미드는 비교적 신소재로 각광받는 소재다. 같은 중량의 철보다 인장강도가 5배 강하면서도 섭씨 500도를 견딜 정도로 내열성이 특징이다. 특히 5G 산업 성장과 함께 주목받고 있다. 빠른 속도로 데이터를 전송하기 위해서는 광섬유를 활용해 케이블을 만들어야 하는데, 광섬유는 내구성이 좋지 않다는 단점이 있다. 광섬유 주변에서 이 단점을 보완해주는 소재가 바로 아라미드다.지난해 흑자전환에 성공한 패션사업은 여전히 호실적을 이어갔다. 올 1분기 154억원의 영업이익을 거둬 지난해 2억원 대비 대폭 늘어난 이익을 시현했다. 다만 화학사업의 이익은 191억원에서 108억원으로 줄어들었으며, 필름사업은 135억원에서 13억원으로 감소했다. 기타 의류소재 사업 역시 10억원 이익에서 16억원 손실로 적자전환했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배달앱 트래픽에 알아서 대응…관리형 클라우드로 스타트업부터 대기업까지 공략하는 AWS]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030064</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030064</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 07:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#음식 배달 앱은 하루 중 식사 시간대에 트래픽이 집중된다. 반면 다른 시간대에는 상대적으로 트래픽이 줄어든다. 앱 운영사는 시간대에 따라 투입되는 인프라를 조절하는 것이 효율적이다. 이러한 인프라 관리를 자동으로 관리해 주는 서비스가 절실하다.#온라인 취업 플랫폼 서비스는 비대면 문화가 확산됨에 따라 단기간 내에 화상 면접 서비스를 개발해야 하는 과제를 안았다. 비대면으로 면접을 보기 원하는 기업 고객들이 늘었기 때문이다. 하지만 빠르게 클라우드 인프라를 구축하고 인공지능(AI) 기반의 화상 면접 서비스를 구축하는 것은 여간 어려운 일이 아니다.글로벌 클라우드 기업 아마존웹서비스(AWS)는 이러한 기업들의 애로사항에 착안, 클라우드 인프라뿐만 아니라 각종 AI 서비스를 제공하는 서비스를 출시했다. 기업들이 직접 수행하기 어려워하는 인프라 구축과 운영을 비롯해 각종 AI 서비스를 AWS가 제공하면 기업들은 서비스 기획과 비즈니스 모델(BM) 등 핵심적인 업무에 집중하도록 지원한다는 취지다.AWS는 3일 '2022년 1분기 AWS 서비스 주요 업데이트'에 대한 미디어 세션을 온라인으로 열고 △AI·머신러닝(ML) △사물인터넷(IoT) △데이터베이스·데이터웨어하우스 △웹·모바일 개발 △고성능 컴퓨팅(HPC) 등의 분야에서 활용 가능한 새로운 클라우드 기반 서비스들을 공개했다. 해당 서비스들은 기업들이 ML 기반의 서비스를 준비하고 출시하는데 필요한 데이터 학습·추론·모니터링·운영 등을 해주는 것이 골자다. 기업은 서비스에 필요한 데이터만 제공하면 개발과 운영에 필요한 인프라는 AWS가 책임지는 방식이다.예를 들면 AWS의 '세이지메이커 서버리스 추론' 서비스는 자동으로 서비스에 들어가는 각종 인프라 자원을 배분한다. 앞서 예로 제시한 배달 앱을 비롯해 팬덤 커뮤니티가 예가 될 수 있다. AWS의 고객인 글로벌 K팝 팬덤 커뮤니티 '케이타운포유'는 글로벌 팬들을 대상으로 음반과 각종 스타 관련 물품(굿즈)을 판매하는 온라인 스토어다. 월평균 260만명이 케이타운포유를 이용한다. 이 플랫폼은 유명 K팝 아티스트의 앨범이나 굿즈가 출시되는 시기에 트래픽이 집중돼 서버가 다운되기도 했다. 기업이 직접 서버를 구축해 운영하는 온프레미스 환경이었기에 인프라를 탄력적으로 운영하기 어려웠다. 이에 회사는 AWS의 AI 기반 클라우드 서비스로 전환하며 이러한 트래픽에 따른 인프라 운영의 걱정을 덜었다. 강성문 AWS ML 스페셜 솔루션즈 아키텍트는 이날 미디어 세션에서 "기업은 데이터만 제공하면 추천 서비스에 사용할 수 있는 API(애플리케이션 프로그래밍 인터페이스) 형태로 제공받을 수 있다"며 "AWS의 관리형 서비스를 이용하면 ML 코딩에 대한 고민이 필요없으며 인프라의 가동 규모도 자동으로 조절된다"고 말했다.회사는 이같은 관리형 클라우드 기반의 서비스를 제공하며 고객이 서비스를 사용한만큼 과금하며 매출을 올린다. 예를 들면 ML에 필요한 데이터를 정제하는 과정에서 데이터 건당 요금을 받거나 AI 엔진이 데이터를 학습하는 과정에서 시간당 과금을 하는 방식이다.세이지케이커 서버리스 추론 서비스 타깃은 스타트업부터 대기업, 대학교까지 다양하다. 강 아키텍트는 "인프라를 구축하거나 서비스를 만들기 부담스러운 스타트업이나 대규모 데이터의 학습과 보안에 대한 우려가 있는 대기업 모두가 AWS AI 기반 클라우드 서비스의 타깃"이라고 말했다.AWS는 아시아태평양지역에서 △싱가포르 △시드니 △뭄바이 △오사카 △도쿄 △서울 △자카르타 △홍콩 등 8개의 리전(데이터센터)을 운영 중이다. 이후 △멜버른 △하이데라바드 △오클랜드 등 전세계적으로 8개의 리전을 추가로 개설할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오뱅크, 가상자산거래소 제휴에 자신감...'윈윈'할 거래소는 어디?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030074</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 07:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 카카오뱅크가 가상자산 거래소와 제휴해 실명계좌를 내줄 전망이다. 금융당국은 가상자산거래소에서 자금세탁과 같은 금융사고가 발생할 경우 실명계좌를 발급한 은행이 책임을 지도록 요구하고 있다. 이 부분이 가상자산거래소 제휴에 있어 은행의 주요 리스크인데, 카카오뱅크는 자신이 있다는 입장이다.3일 윤호영 카카오뱅크 대표는 1분기 실적을 발표하는 컨퍼런스 콜에서 "여수신 상품 개발과 운영을 해오면서 자금세탁, 보안, FDS(이상거래탐지시스템) 등 다양한 역량과 경험을 쌓고 있다"며 "카카오뱅크 자체 상품이 아니더라도 다양한 제휴와 협업을 통해 고객들의 다양한 자산들을 보유하고 관리하고 경험할 수 있도록 상품과 서비스 경험을 확대하고 있다"고 말했다.그는 이어 "고객들이 가상자산을 금융상품의 하나로서 투자, 관리하고 주요한 자산으로 여겨지는 만큼 해당 가상자산을 어떻게 서비스나 비즈니스로 제공할 수 있지에 대해 긍정적으로 살펴보고 검토하고 있다"고 설명했다.가상자산거래소와의 제휴는 카카오뱅크에 일거양득의 효과가 있다. 금리인상기에 투자자 예치금으로 저원가성 수신을 늘릴 수 있고, 이는 예대마진(예금·대출 금리 차이에 따른 수익)의 확대로 이어진다. 이는 카카오뱅크가 늘리고 있는 중저신용대출의 부도율을 상쇄할 수 있다. 또 카카오뱅크는 플랫폼·수수료 비즈니스가 성장성의 지표로 여겨진다. 가상자산거래소로부터 수취하는 수수료는 카카오뱅크의 성장성에 플러스 요인이 될 수 있다.또 가상자산거래소로서도 업계 1위 카카오뱅크가 보유한 고객의 교차이용 가능성이 기대된다. 인터넷은행은 비대면 계좌 발급과 한도계좌 해제가 모두 시중은행보다 쉬운 편이라 가상자산 투자자들의 선호도가 높다.유력한 제휴 사업자는 4대 거래소 중 하나인 코인원이 지목된다. 최근 카카오뱅크와 코인원은 실명계좌 발급 논의를 진행했다. 다만 양사는 아직 확정된 바 없다는 입장이다. 거래소 규모가 클수록 제휴사업이 카카오뱅크의 실적에 빠르게 가시적으로 반영될 수 있다.업비트는 케이뱅크, 코빗의 경우 신한은행과 제휴 수준이 높다. 카카오뱅크가 빗썸과 제휴할 경우 업비트의 직접적인 경쟁상대를 키워주는 결과를 낳을 수 있다. 카카오는 업비트를 운영하는 두나무의 주요 주주로 있다. 올 1분기 최대 실적 찍었지만, 성장성 고민은 더 커졌다 이 같은 움직임은 고신용대출의 중단에 따라 수익성을 벌충할 먹거리가 필요하기 때문이다. 카카오뱅크는 올 1분기 영업이익이 전년 동기 대비 63.8% 늘어난 884억원을 기록했다. 분기 기준 역대 가장 큰 규모다. 당기순이익은 668억원으로 전년 대비 43.2% 증가했다.지속 성장을 위해선 여신이 늘어야 한다. 현재 카카오뱅크의 수신 잔액 33조414억원, 여신 잔액은 25조9651억원이다. 올 1분기에 각각 3조153억원, 1037억원 늘어나 간극이 컸다. 금융당국의 대출 규제 영향으로 고신용대출 확장이 제한받아서다. 고신용대출의 감소로 연체율이 전 분기 대비 4bp(1bp=0.01%p) 늘어난 0.26%로 나타났다. 같은 기간 중·저신용자 대상 대출 잔액은 2269억원 늘어난 2조6912억원으로 집계됐다.윤 대표는 "고신용자 관련 대출은 최근 중신용대출 비중 수준과 주택담보대출의 비중 확대를 목표로 하고 있는 포트폴리오 전략을 고려하면서 판매 재개를 검토 중"이라며 "전월세 담보대출과 주담대의 비중을 확대하고 신용대출은 외형을 키우기보다 건전성을 관리하는 데 초점을 맞출 계획"이라고 설명했다.이와 함께 대출 포트폴리오의 다변화에 나선다. 올 상반기 중 주택담보대출 가능 지역을 확장하고 하반기에는 개인사업자 대출 및 수신 상품을 출시하며 글로벌 시장 진출을 위한 준비도 본격적으로 시작한다는 계획이다.플랫폼 부문 수익은 253억원으로 전년 대비 38.5% 증가했지만 최고점을 찍었던 지난해 3분기(290억원)와 비교해선 여전히 낮은 수준이다. 윤 대표는 "지난해 3분기 플랫폼 수수료는 주식 시장으로 인한 일시적인 것"이라며 "그 이후에는 지속적으로 성장을 하고 있다"고 설명했다. 증권계좌 제휴사의 확대에 지속 힘쓰고 연계대출 제휴사는 올해 3~4곳을 더 추가한다는 방침이다.수수료 부문 수익은 18.8% 오른 477억원으로 집계됐다. 해외송금 건수가 전년비 26% 증가한 영향을 받았는데, 토스뱅크도 해외송금에 곧 진출할 예정이어서 경쟁 심화가 예상된다.카카오뱅크의 올 1분기 말 기준 고객수는 1861만명으로 지난해 말 대비 62만명 증가했다. 모바일 애플리케이션 월간활성이용자수(MAU)는 1503만명으로 전체 고객 대비 80% 수준을 나타냈다. 올 1분기 신규 고객 중 70%는 40대 이상(40대 28%, 50대 27%, 60대 이상 14%)이었다. 이에 따라 전체 고객 중 40대 이상 비중이 41%로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]넥슨, 'AI' 기반 게임 데이터 분석 고도화…'NIA' 가동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030042</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030042</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 07:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넥슨이 개인 맞춤형 게임데이터 분석 서비스 '넥슨 이노베이티브 AI'(NIA·니아)를 론칭한 것으로 확인됐다. 3일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 넥슨이 인텔리전스랩스가 기획한 인공지능(AI) 기반 개인 맞춤형 서비스 '니아'를 지난 3월 말 론칭했다. 넥슨 내 인텔리전스랩스는 내부 AI 기술 컨트롤타워를 담당하고 있는 부서로, 비인가 프로그램을 탐지하거나 빅데이터·머신러닝을 활용한 서비스를 지원하고 있다.   지난 3월 새롭게 론칭한 '니아'는 넥슨 인텔리전스랩스의 AI 기술을 활용한 개인화 솔루션이다. 단순히 게임을 플레이하는 것에 그치지 않고, 유저 개인의 정체성을 공고히하는 한편 콘텐츠 큐레이션 등을 통해 맞춤형 서비스를 지원하는 것으로 알려졌다. 니아는 개인화 솔루션의 첫 번째 이벤트로 온라인에서 사용하는 '게임 명함' 제작을 선보였다. 넥슨 계정으로 로그인한 후 명함 만들기를 신청하면 유저 개인 데이터에 따라 '직급'과 '소개 멘트'가 나오는 방식이다. 게임 명함에 나온 이름, 소개 멘트, 해시태그는 원하는 대로 수정 가능하며 '친구' 명함도 제작할 수 있도록 설계됐다. 넥슨은 지난 3월 24일 '니아'를 처음 공개한 이후 넥슨플레이 애플리케이션(앱)을 통해 '공식친구 추가' 및 '명함 만들기' 이벤트를 진행하며 존재감 알리기에 나선 상황이다. 해당 서비스의 친밀도를 높이기 위해 '니아'를 '넥슨의 게임 데이터 분석가'로 소개한 캐릭터도 선보인 바 있다. 그렇다면 넥슨 왜 데이터 활용을 통한 개인 맞춤형 서비스를 만들었을까. 넥슨 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "니아는 개인 플레이 데이터를 기반으로 유저에게 최적화된 개인화 콘텐츠를 추천하고 지금 필요한 혜택·이벤트·재미를 찾아 안내하는 역할을 목적으로 준비됐다"며 "진부하고 딱딱한 안내 메시지보다 유저에게 친근하고 유쾌한 커뮤니케이션을 지향하고 있어 '게임하다 게임회사에 취업한 넥슨 신입 분석가'를 캐릭터로 설정하고 넥슨플레이 공식친구 채널도 개설했다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2년 새 클래스 3배 성장…클래스101, 강남에서 재도약 꿈꾼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030027</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 07:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 클래스 플랫폼 '클래스101'이 강남으로 사옥 이전을 마치고 두 번째 도약에 나선다. 코로나19 팬데믹 이후 국내외 온라인 클래스 및 취미 활동이 인구가 급증한 가운데 IT, 콘텐츠 기반 인력 및 인프라가 구축돼 있는 강남 지역에서 사업을 확대한다는 계획이다.   클래스·크리에이터 급증…IT·콘텐츠 인력 충원  클래스101은 최근 강남으로 사옥을 확장 이전했다고 3일 밝혔다. 2018년 3월 서울역 인근 사옥에서 서비스를 론칭한 이후 약 4년 만의 사옥 이전이다. 신사옥은 강남업무지구(GBD)의 중심에 위치한 테헤란로 위워크 타워 건물로, 총 12개층을 클래스101의 공간으로 구성했다.     클래스101은 강남 신사옥 이전을 통해 구성원들을 위한 공간 구성에 주력했다. 온라인 클래스는 자사 직원뿐만 아니라 외부 영입 크리에이터와의 협업이  중심이 되는 만큼 편의시설, 콘텐츠 제작 및 커뮤니케이션 공간이 중요하다는 판단이다. 특히 코로나19 팬데믹 이후 '집콕'(집에 있는 시간)이 늘면서 클래스101의 직원 규모는 2020년 초반 약 200명에서 현재 350명으로, 약 1.8% 성장했다. 클래스 수 역시 대폭 늘었다. 2020년 초반 약 900개였던 클래스 수는 현재 3000개로 3배 이상 증가했다. 같은 기간 누적 크리에이터 수는 약 4만명에서 현재 13만명으로 역시 3배 이상 늘면서, 최적의 환경에서 인력을 관리하는 것이 중요 화두로 떠오른 것으로 보여진다. 클래스101 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "사업 확대 및 인재 채용을 위해 사옥을 확장 이전했다"며 "구성원이 꾸준히 증가하고 있는 데다, 수 많은 크리에이터와의 협업이 중요하기 때문에 콘텐츠 제작의 용이성을 우선적으로 고려했다"고 말했다. 이어 그는 "또 IT, 콘텐츠 등의 고관여 인력이 강남을 근간으로 활동 중인 만큼 인재 채용에도 속도를 낼 수 있을 것으로 기대된다"고 덧붙였다.     신사옥에는 공간 편의성을 개선, 전사 타운홀을 진행할 수 있는 대형 라운지 및 인원별, 목적별로 사용 가능한 회의실이 약 40개가 마련됐다. 각 회의실 명칭의 경우 5개 비전으로 명명하거나 △시현하다 △신사임당 △메밀 등 크리에이터 이름으로 지은 것이 특징이다. 더불어 신사옥에는 크리에이터 콘텐츠 제작을 위한 전용 스튜디오 및 기타 시설 구축을 구축될 예정이다. 사진 및 영상 촬영 전용 스튜디오와 고화질 방송 송출이 가능한 실시간 라이브 스튜디오를 추가 구축한다는 계획이다. 클래스101은 현재 비지니스 관련 국내외 클래스 PD, 마케팅, 전략기획 등의 분야에서 채용을 진행하고 있다. 글로벌 사업 확장을 본격적으로 준비하고 있어 대규모 채용을 진행한다는 설명이다. 채용 부문은 △테크 관련 엔지니어 △프론트 △백엔드 △DBA(데이터베이스 관리) △QA(품질보증) △보안관련담당 △데이터 △프로덕트 포지션 등이다. 공대선 클래스101 대표는 "강남 신사옥에서도 회사와 구성원이 있는 몰입하며 함께 성장할 수 있는 환경을 만들고자 했다"며 "앞으로도 클래스101은 업계 선두주자로서 새로운 시도와 도전을 이어가며 비즈니스 목표를 단계적으로 실현시키는 데 주력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과학기술 수석 없지만…이종호 과기 장관 후보자, 尹 당선인과 소통 자신]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030066</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 07:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이종호 과학기술정보통신부 장관 후보자가 차기 정부 대통령실 직제에 과학기술 수석비서관이 신설되진 않았지만, 현안 소통에는 문제가 없다고 자신했다.국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 여·야 의원들은 3일 서울 여의도 국회에서 열린 과기정통부 장관 인사청문회에서 이 후보자에게 대통령실 직제에 ‘과학기술 수석비서관’이 포함되지 않은 점에 대한 입장을 물었다. 이 후보자는 해당 사안에 대해 비교적 원론적인 답변을 이어갔으나 ‘대통령과의 소통’ 부분에서만큼은 비교적 강한 어조로 확신을 나타냈다.이 후보자는 ‘윤석열 제20대 대통령 당선인은 작은 대통령실을 추구하고 각 부처 장관들과 직접 소통한다는 기조인데 이를 이해하는가’란 국민의힘 정희용 의원 질의에 “과학기술 현안에 대해서 한 치의 여지 없이 (대통령에게) 자주 보고를 드리고 소통하는 시간을 가질 수 있을 것”이라고 답했다.과학기술 수석비서관은 당초 윤석열 정부에서 신설이 전망됐으나, 대통령실 직제 축소 방침에 따라 결국 설립이 이뤄지지 않았다. 이에 따라 과학기술·정보통신기술(ICT)계가 우려를 나타낸 바 있다. 과학기술 비서관이 경제 수석비서관 산하에 위치하게 되면서 장기적 안목을 가져가야 하는 과학기술 정책이 경제적 관점에서 평가돼 부작용이 나타날 수 있단 지적이다. 또 과학기술 현안에 대한 대통령과의 소통 부재로 ‘연구개발(R&amp;D) 지원의 골든타임’을 놓칠 수 있는 구조라는 분석도 나온다. 이 후보자의 ‘소통’에 대한 발언은 이 같은 분위기가 반영된 것으로 풀이된다.과학기술 수석비서관에 관한 질의는 더불어민주당에서도 나왔다. 전혜숙 의원은 “윤 당선인은 대통령이 잘 몰라도 ‘머리를 빌리면 된다’고 설명했는데, 그러려면 최소한 청와대에 과학기술 수석비서관 정도는 있어야 하지 않느냐”며 “대통령실 직제에 과학기술이 빠졌고, 장관 후보자는 세종에서 왔다 갔다 하는데 직보(직접 보고)를 실시간으로 잘 될 수 있겠느냐”고 말했다. 이 후보자는 “임명이 된다면 향후 (대통령께) 건의하고, 기회가 된다면 논의할 것”이라고 답했다. 전 의원은 이 후보자의 답변 직후 “눈치 보지 말고 소신 있게 답변하라”고 지적하기도 했다.대통령실은 대통령의 국정 수행을 보좌하는 참모기관이다. 대통령 직속의 보좌기관으로 정무직인 정책실장을 비롯해 △각 분야의 수석비서관 △대변인 △대통령 경호처 등으로 구성된다. 대통령의 국정운영에 관한 사무 처리는 물론 소속 공무원을 지휘·감독하는 역할을 한다.문재인 정부가 운영 중인 현재 대통령실은 3실(비서·정책·국가안보)·8수석(정무·민정·시민사회·인사·일자리·경제·사회·국민소통)으로 구성된다. 윤 당선인은 이를 2실(비서·국가안보)·5수석(경제·사회·정무·홍보·시민사회)으로 축소 개편하는 방안을 지난 1일 발표하고 주요 인선의 임명도 마쳤다.발표에 앞서 안철수 대통령직인수위원장이 윤 당선인과 만나 과학교육 수석 신설을 건의한 바 있다. 또 발표에 앞서 한국과학기술단체총연합회(과총)를 비롯한 4개 과학기술 단체(한국과학기술한림원·한국여성과학기술단체총연합회·대한여성과학기술인회·바른과학기술사회실현을위한국민연합)가 호소문을 내고 과학기술 수석 신설을 건의하기도 했다. 한국소프트웨어산업협회(KOSA)를 비롯한 ICT 관련 17개 단체 역시 신설이 필요하다는 입장을 밝혔으나, 결국 받아들여지지 않았다.장제원 당선인 비서실장은 지난 1일 ‘2실 5수석 체제’의 대통령실 인선을 발표한 뒤 과학기술 수석 신설이 없는 이유에 대해 “(대통령실 직제에) 교육비서관과 과학비서관이 있어 수석을 따로 만들 시점은 아니다”며 “조금 더 겸손한 대통령실을 꾸미고 싶은 게 윤 당선인의 의지”라고 설명했다. 이어 “취임 후 과학교육수석이 필요하다는 국민들 요구가 더 많아지면 저희가 고려하겠다”고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030029.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CATL, 헝가리에 공장 설립 추진…韓∙中 배터리 전쟁 불붙나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030067</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030067</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 06:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국의 대규모 전기차 수요를 바탕으로 압도적인 시장 점유율을 차지하고 있는 중국 배터리 업체 CATL이 내수시장을 벗어나 유럽, 북미 등 해외 시장 확장에 나서고 있다. 최근 독일 배터리 공장을 완성한 CATL은 헝가리에 공장 건설을 위해 200ha(핵타르) 규모의 부지를 매입한 것으로 알려졌다. 국내 배터리 업체들이 시장 주도권 경쟁에서 뒤쳐지는 것 아니냐는 우려도 나온다. 3일 헝가리 현지 배터리 업계 사정에 정통한 관계자에 따르면 CATL이 헝가리 데브레첸(Debrecen)을 차기 유럽 생산기지로 점찍고 공장 설립을 추진하고 있다. 데브레첸은 독일의 완성차 업체 BMW가 10억유로(1조3300억원)를 투자해 공장을 짓는 도시로 헝가리의 주요 전기차 생산기지 중 하나로 떠오르고 있다. 이 관계자는 “CATL의 공장 설립 프로젝트는 현재 부지 매입 후 공장을 설계하는 단계로 BMW 데브레첸 공장으로부터는 20㎞ 안에 위치해 있다”며 “이미 BMW를 위해 기차 철도, 비행수송장 등 대규모 물류 인프라가 구축되고 있어 관련 업체들의 투자가 이어지고 있다”고 했다. 이미 중국 배터리 관련 제조업체들은 앞다퉈 데브레첸에 투자를 벌이고 있다. 지난 4월에는 중국의 또 다른 전기차 배터리 업체 EVE에너지가 지난 4월 데브레첸 지역에 공장 설립을 위해 60ha 규모의 부지를 매입한 소식이 알려지기도 했다. 상하이에 본사를 둔 세계 최대 분리막 제조업체인 중국 창신신소재(셈코프)는 이미 데브레첸에 공장을 짓고 있으며 2023년 1분기부터 본격 적으로 생산에 돌입할 예정이다. CATL이 미국, 유럽 등 해외시장 공략에 나서자 국내 배터리 제조업체들이 긴장해야 하는 것 아니냐는 우려도 나온다. 지금껏 중국을 제외한 다른 지역에서는 국내 업체들이 수준 높은 기술력을 바탕으로 우위에 있다는 평가가 많았지만, 본격적인 경쟁이 벌어질 경우 누가 우위를 점할지 점치기 어렵기 때문이다. 배터리 업계 전문가는 “기술력도 기술력이지만 중국이 가격 경쟁력을 무기로 내세울 경우 상황이 어떻게 변할지 누구도 알 수 없다”며 “이미 주요 원자재 유통망을 중국이 차지하고 있어 국내 업체들은 기술이든 뭐든 완전 차별화된 경쟁력을 찾아야 한다”고 했다.  실제 최근 CATL의 세계 시장 점유율이 빠르게 상승하며 국내 업체들과 격차를 벌리고 있다. SNE리서치에 따르면 CATL은 올 1월부터 3월까지 글로벌 전기차 배터리 사용량에서 35%의 점유율을 차지해 압도적인 존재감을 나타냈다. 2위는 LG에너지솔루션으로 CATL의 절반도 안 되는 15.9%의 점유율을 확보하는데 그쳤다. LG에너지솔루션, SK온, 삼성SDI 등 국내 3개 업체의 점유율을 모두 합친 수치는 26.3%로 CATL 한 업체의 점유율을 크게 밑돌았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'미등기임원' 뺀 삼성 평균 임금 인상률, LG·SK와 비교하면?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020127</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020127</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 05:19:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면· 삼성전자 노조가 9.0% 임금 인상에 반발했습니다. “배부른 소리”라는 비판과 “미등기임원을 빼면 인상률이 낮다”는 주장이 엇갈리고 있습니다.· '미등기임원을 뺀 삼성전자 직원 평균 임금'과 '임금 인상률'을 다른 대기업과 비교해봤습니다. 비교 대상은 지난해 평균 연봉 1위 기업 SK텔레콤과 전자·반도체 부문 경쟁사로 꼽히는 LG전자와 SK하이닉스입니다.    삼성전자가 노사협의회와 2022년 평균 임금 인상률을 9.0%로 합의했습니다. 삼성전자 노동조합은 지난 2일 기자회견을 열고 "초라한 인상이다. 회사 요구에 따라 임금 협상이 체결됐다"고 반발했습니다. 관련 기사들도 쏟아졌는데요. 댓글을 보면 의견이 갈렸습니다. 이번엔 미등기임원이 쟁점이 됐는데요. 노조 주장을 지지하는 분들은 "미등기임원을 뺀 평균 임금과 인상률은 경쟁사 대비 현저히 낮다"고 말합니다. 노조 주장을 비판하는 분들은 "억대 연봉을 받고 있는데 배부른 소리다. 미등기 임원을 빼도 연봉은 높다"고 주장하고 있고요.어느 쪽 의견이 옳다고 할 수는 없겠지만, 공개된 데이터를 통해 미등기임원을 뺀 직원 평균 임금과 인상률을 확인해 볼 수는 있겠죠. 미등기임원을 뺀 삼성전자 직원의 평균 임금과 인상률을 경쟁사 2곳(LG전자·SK하이닉스), 지난해 평균 연봉 1위 기업(SK텔레콤)과 비교해 봤습니다.  임원 뺀 평균 임금 인상률, SK에 밀리고 LG와 비슷하다 HR테크 기업 인크루트는 지난 3월 재밌는 보고서를 발표했습니다. 시가총액 상위 50개사의 직원 평균 임금을 계산해 비교했는데요. 1위는 SK텔레콤(1억6200만원)이 차지했습니다. 삼성전자(1억4400만원)는 그 다음이었고요. 물론 이 자료는 미등기임원(상무, 전무, 부사장 등)이 포함된 평균 임금입니다. 미등기임원을 뺀 직원들의 평균 임금을 살펴보려면 약간의 계산이 필요합니다.   사업보고서 '임원 및 직원 등의 현황'에는 △직원수 합계 △연간급여 총액 △1인 평균 급여액이 나옵니다. 인크루트가 계산한 삼성전자(1억4400만원)은 이곳에 적힌 1인 평균 급여액을 의미합니다.   다만 주의해야 할 점이 있는데요. 1인 평균 급여액은 연간급여 총액을 직원수 합계로 나눈 값과 동일해야 하지만, 실제 계산해보면 그렇지 않습니다. 연간급여 총액과 1인평균 급여액은 회사 측이 별도 산출한 '평균 재직자'를 기준으로 하기 때문입니다. 평균 재직자 수는 표 아래쪽 주석을 보면 안내됩니다.   이제 미등기임원을 뺀 삼성전자 직원들의 지난해 평균 임금을 계산해보겠습니다. 연간급여 총액(15조8450억원)에서 미등기임원 연간급여 총액(7178억원)을 빼면 15조1271억원입니다. 이를 미등기임원을 뺀 평균 재직자(10만9541명-899명) 10만8642명으로 나눕니다. 1억3923만원이 나옵니다.지난해 삼성전자 직원 평균 임금은 미등기임원을 포함하면 1억4400만원, 빼면 1억3900만원입니다. 같은 방식으로 2020년 삼성전자 직원 평균 임금(미등기임원 제외)도 계산했습니다. 미등기임원을 포함하면 1억2700만원, 빼면 1억2000만원입니다. 삼성전자 평균 임금 인상률(2020년-2021년)은 미등기임원 포함 시 13.3%, 제외 시 15.8%입니다. 앞서 언급한 지난해 평균 임금 1위 기업 SK텔레콤과 경쟁사 2곳(SK하이닉스, LG전자)도 같은 방식으로 계산했습니다.  미등기임원을 뺀 직원들의 평균 임금 인상률 순위는 △SK텔레콤 △SK하이닉스 △삼성전자 △LG전자 순서입니다. 임금 인상률과 함께 눈에 띄는 지표도 있습니다. 미등기임원 평균 임금 인상률인데요. 삼성전자만 2020년 대비 2021년 미등기임원 평균 임금이 늘었네요. 삼성전자 미등기임원 평균 임금 인상률은 6.3%입니다. SK텔레콤, SK하이닉스, LG전자가 미등기임원 평균 임금을 전년 대비 낮춘 것과 상반된 모습입니다.  압도적 실적에도 임금 인상률은 '역성장' 기업과 비슷 만약 삼성전자 사업이 부진했고 실적이 좋지 않았다면, 직원들 입장에서도 다른 기업보다 낮은 평균 임금 인상률에 불만을 갖지 않았을 텐데요. 삼성전자는 지난해 다른 기업들보다 월등한 성장세를 보였습니다. 별도 재무제표 기준 삼성전자와 경쟁사 2곳(SK하이닉스, LG전자) 및 SK텔레콤의 매출 변동 추이(2020년-2021년)와 에비타 변동 추이를 비교해봤습니다. 에비타는 이자, 법인세, 감가상각비 차감 전 이익을 의미합니다. 사업으로 얼마나 많은 현금을 창출하는지 나타내는 지표인데요. 회사 영업이 얼마나 잘됐는지 직관적으로 확인할 수 있습니다. 먼저 삼성전자입니다. 2020년 삼성전자 매출은 166조3111억원입니다. 2021년은 199조7447억원을 기록했네요. 매출 증가율은 20.1%로 계산됩니다. 같은 기간 에비타도 38.9% 개선됐습니다.   SK텔레콤은 어떨까요. 별도 재무제표 기준 지난해 매출은 12조1028억원입니다. 전년 대비 3.0% 증가했네요. 에비타는 0.1% 감소했습니다. LG전자는 매출과 에비타 모두 역성장했습니다. 지난해 매출은 27조7780억원인데요. 전년 대비 2.3% 감소한 수치입니다. 에비타도 14.3% 줄었습니다. 그런데도 미등기임원을 뺀 평균 임금 인상률은 14.1%를 기록했습니다. 삼성전자와 1.7%포인트 차이에 불과합니다. SK하이닉스는 삼성전자와 마찬가지로 좋은 실적을 보였습니다. 매출 증가율은 36.1%, 에비타는 64.8% 증가했습니다. 다만 미등기임원을 뺀 평균 임금 인상률은 24.1%로 삼성전자보다 10%포인트 가까이 높습니다.   데이터를 보다 보면 삼성전자 직원들의 불만을 조금은 이해할 수 있습니다. 직원들이 일해 얻어낸 기업 영업 성과는 비교 기업 대비 월등한데 평균 임금 인상률은 낮거나 비슷한 꼴이니까요. 삼성전자가 비교 대상이 없는 국내 최고 기업이라는 데는 이견이 없겠지만, 직원들에게도 최고의 기업인지는 고민해 볼 부분이 있어 보입니다.   생각해 볼 문제· "배부른 소리"라는 비판과 함께 "대체할 사람은 넘쳐난다"는 주장도 많았는데요. 최근 반도체 업체들의 고민 중 하나가 '인력난'이라는 점을 고려하면 꼭 맞는 말은 아닙니다. 삼성전자는 별도 재무제표 기준 매출의 절반 가량이 반도체 사업부(DS 부문)에서 창출되는 주요 반도체 업체 중 하나이고요. · 지난달 19일 보도된 &lt;해럴드경제&gt; 기사에 따르면 삼성전자는 공지를 통해 “5월 초까지 갑작스러운 연차를 통보하는 5년차 미만 인력들은 SK하이닉스 면접에 참석할 확률이 높으니 관심있게 챙겨봐 주시면 감사하겠습니다”라고 전했습니다. 대체할 사람이 많다면 이런 일도 없지 않을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>