<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Jun 2022 04:34:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA["로봇 언제 파냐고요?"...네이버는 'ARC'를 판다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080015</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 04:29:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["로봇 언제 팔 거냐는 질문 많이 받는데, 우리는 ARC를 팔 겁니다. 세상 모든 로봇 업체에 ARC를 파는 게 목표입니다".석상옥 네이버랩스 대표가 8일 오전 서울 강남구 테헤란로에서 열린 기자간담회에서 밝힌 '팀 네이버' 로봇 사업 전략이다. 네이버는 2023년까지 ARC를 상용화할 계획이다. 네이버랩스와 네이버클라우드가 이를 이끈다. ARC는 인공지능·로봇·클라우드(AI·Robot·Cloud)의 줄임말이다. 팀 네이버는 ARC를 "멀티 로봇 인텔리전스 시스템"이라고 정의한다. 클라우드 기술을 활용해 실내·외 공간에 돌아다니는 수많은 로봇을 제어한다는 의미다. 석 대표는 "많은 로봇을 운영할 때 클라우드가 지휘자 역할을 해야 한다고 생각했다"며 "로봇 배터리 중 30%를 컴퓨팅 파워가 쓰는데, 클라우드 기술을 활용하면 배터리 소모량도 줄일 수 있다"고 설명했다. 기존 로봇은 각각의 제어 시스템으로 운영된다. 반면 팀 네이버는 수많은 로봇을 클라우드 기반 ARC 기술로 제어한다. 석 대표는 클라우드 기반 기술을 '로봇 대중화의 변곡점'이라고 표현했다.   ARC는 아크 브레인(ARC brain)과 아크 아이(ARC eye)로 구성된다. 아크 브레인은 로봇 두뇌 역할을 한다. 로봇 제어를 담당한다. 아크 아이는 로봇의 현재 위치와 경로를 파악, 실내 이동을 돕는다. 네이버랩스는 ARC 기술을 네이버 2번째 사옥 '1784'에서 테스트했다. 처음부터 1784를 테스트 베드로 삼았던 것은 아니다. 석 대표는 "1784가 5층까지 건설됐을 때 로봇 친화형 빌딩으로 만들자는 의견이 나왔다. 이때부터 단차 제거, 로봇 전용 엘리베이터등 설계를 변경했다"고 말했다. 팀 네이버는 클라우드 활용 로봇 제어 시 지연 현상을 최소화하기 위해 1784에 '5G 특화망'도 적용했다. 5G 특화망은 '이음5G'를 의미한다. 이음5G는 사업자가 5G 주파수(4.7㎓·28㎓)를 할당받아 만든 5G 네트워크를 의미한다. 통신사가 아니여도 활용할 수 있다는 게 핵심이다. 이음5G는 특정 지역, 건물 단위로 주파수를 이용한다. 와이파이(WiFi)와 유사하다. 다만 통신품질과 보안성, 확장성 측면에서 우위에 있다. 네이버는 1784에 이음5G를 도입했다. 박원기 네이버클라우드 대표는 "5G 클라우드는 디바이스간 초저지연 통신, 실시간 분석 및 처리, 실시간 서비스 적용이 가능하다"며 "오늘 (5G 특화망 관련) 무선국 개설을 허가 받았다"고 밝혔다.   팀 네이버는 ARC를 테스트할 두 번째 건물로 '각 세종'을 꼽았다. 각 세종은 네이버가 건설 중인 2번째 데이터센터다. 1784가 세로로 높은 건물이라면, 각 세종은 옆으로 긴 건물이다. 석 대표는 "1784와 환경이 다르다. 사람보다 컴퓨터가 많은 공간이고, 공간 자체가 커서 사람들이 돌아다니기 힘든데 이곳에서도 ARC를 테스트한다"고 설명했다. 팀 네이버는 2023년까지 ARC를 상용화할 방침이다. 다만 네이버도 1784 건설 시 '로봇 친화형'으로 건물 설계를 변경한 만큼, 기존 건물에도 쉽게 적용될 수 있을 지는 알 수 없다. 이날 기자간담회 내 질의 응답 시간에도 관련 내용이 언급됐다. "기존 건물에도 쉽게 적용할 수 있느냐, 논의 중인 고객들이 있느냐"는 질문에 네이버는 "고객이 어떤 것을 원하느냐에 따라 다르다. 요청에 따라 네이버와 같이 로봇 친화형 빌딩으로 만들 수 있고, 기존 빌딩에 ARC를 도입한다면 일부에만 적용하는 방식으로 활용할 수 있다"고 말했다. 그러면서 "고객 현재 상황과 필요에 맞춰 사용할 수 있다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/08/blt202206080009.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플이 선보인 후불결제, '핀테크' 기업에 직격탄 전망]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080010</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 03:23:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 선구매 후결제 방식의 '후불결제' 서비스를 도입하면서 핀테크 기업으로 변신을 꾀하고 있다. 특히 페이팔(PayPal)이나 어펌(Affirm)같은 기존 핀테크 기업과의 직접 경쟁은 불가피할 것으로 예상된다.   7일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;에 따르면 애플은 지난 6일 미국 캘리포니아 본사 애플파크에서 '개발자 콘퍼런스 WWDC 2022'를 열고 애플월렛에 도입되는 새로운 기능을 발표했다. 애플은 특히 선구매 후결제(Buy Now Pay Later, BNPL) 서비스인 '애플 페이 레이터'를 애플 월렛에 도입, 후불결제 시장에 진출한다고 밝혔다. 애플은 후불결제(BNPL) 시장 진출을 앞두고 올해 초 영국 핀테크 기업 '크레딧 쿠도스'를 인수하기도 했다. 애플 페이 레이터는 애플페이를 사용할 수 있는 오프라인 및 온라인 매장에서 사용할 수 있다. 해당 서비스는 차기 아이폰 운영 체제인 iOS16이 출시되는 연말 미국 내 신청자에 한해 제공될 예정이다. CNBC는 애플이 후불 결제 시장에 도전하면서 페이팔, 어펌 등 기존 핀테크사들의 상황이 어려워지게 될 것이라고 전망했다. 기존 핀테크 기업들이 후불결제 시장에서 고전하고 있는 만큼, 애플의 시장 진출은 위기가 될 수 있다는 판단이다. 실제 애플이 애플 페이 레이터를 공개한 6일 어펌의 주가는 전일 대비 5.5% 하락했고, 다음날 오전 주가 역시 4% 떨어졌다. 매체는 또 애플월렛 애플리케이션 내 금융 상품군은 애플의 직접적인 매출을 유도하지는 않겠지만, 아직 애플페이를 사용하지 않는 이용자들에게 매력적인 요소가 될 것이라고 내다봤다. iOS를 통해 선보인 대부분의 기능처럼 애플 페이 레이터가 애플 생태계를 공고히하는 데 도움이 될 것이라는 판단에서다. 다만 이같은 애플의 새로운 월렛 서비스가 인플레이션과 금리 인상 등 불확실한 경제 상황에 출시되는 것에 대해서는 우려를 목소리도 있다. 이런 추세가 1년 이상 지속될 경우, 애플의 새 서비스 출시가 연기될 가능성도 제기됐다. 한편, 애플은 애플월렛에 대해 장기적인 비전을 자신하고 있는 상황이다. 애플은 이날 핀테크 기능을 발표하면서 "애플의 디지털 지갑 애플리케이션이 소비자들의 실제 지갑을 모두 대체할 수 있는 것이 궁극적인 목표"라고 언급했다. 그러나 CNBC는 애플의 모든 디지털 월렛 앱이 순항하고 있는 것은 아니라고 내다봤다. 지난해 몇몇 주에서 출시한 운전면허증 추가 기능과 자동차 키를 디지털 버전으로 휴대폰에 저장할 수 있는 iOS 기능 채택 등의 속도가 더디다는 지적이다. 그럼에도 애플은 이같은 iOS 기능 활용이 더딘 것에 대해 걱정하지 않는다는 반응을 보이고 있다. 소비자 수요가 늘면, 제3자의 기술 채택은 자연스럽게 따라올 것으로 기대하고 있기 때문이다. 마지막으로 CNBC는 애플의 핀테크 서비스는 단순히 신용카드 대신 아이폰으로 결제하는 것이 아닌, 애플페이 및 월렛에 기능을 추가함으로써 결제 비즈니스 서비스를 강화하는 것이 핵심이 될 것이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/08/blt202206080002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKB, 국가융합망에 세계 최초 양자암호 기술 적용…해킹 불가 인프라 완성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080005</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 03:23:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK브로드밴드(SKB)는 8일 세계 최초로 국가기간통신망에 양자암호 기술을 적용, 상용화에 성공했다고 밝혔다. 이로써 총 48개 부처 통신망을 하나로 연결한 국가융합망 내 800km 구간에 해킹 불가능한 양자암호통신이 적용됐다. 양자암호통신은 에너지의 최소 단위인 양자의 물리적 특성을 통신망에 적용해 정보 송신자와 수신자 외에는 누구도 데이터를 훔쳐볼 수 없도록 만든 기술이다. 생성 패턴이 존재하지 않는 양자 기반의 순수한 난수로 데이터가 암호화되고, 전송 중인 데이터에 제3자가 접근 시 데이터가 손상되는 특성상 해킹과 해독이 모두 불가능하다. 따라서 양자암호통신 기술이 적용된 국가기관의 서비스는 부처 간 데이터 송수신, 대국민 서비스 이용 시 개인정보 탈취 우려 등에서 기존 시스템보다 훨씬 높은 보안 수준을 기대할 수 있다.   SKB는 2020년 행정안전부 국가정보자원관리원 주관 국가융합망 구축 및 운영 사업의 제1사업자로 선정됐다. 이후 상용화 과정에서 SK텔레콤, LG유플러스와 컨소시엄을 이뤄 회선 구축·서비스 제공 등의 주요 역할을 담당했으며 향후 공공 및 민간시장에서의 양자암호통신 사업 확대 발판을 마련하는 성과도 거뒀다. SKB는 이번 국가융합망 양자암호기술 구축 사례가 아시아, 유럽 등지에서 벤치마킹 되고 있으며 몇 개 국가와는 이미 필요한 협력을 진행 중이라고 설명했다.이달 말 최종 완성을 앞두고 있는 국가융합망 양자암호기술 적용 구간은 국내 최장 수준인 800km다. 기존의 민간 양자암호망은 구간당 구축 거리는 30~70km 수준에 불과했다. 이보다 먼 거리까지 데이터를 전송할 경우 중계 기술의 한계로 대규모 망 구성이 어려웠다.SKB는 이 문제를 극복하기 위해 약 30여개의 양자중계기를 투입했다. 또 설계 초기부터 회선 확장성을 고려해 백본망과 액세스망을 최대한 분리해 구축했으며 T-SDN(물리적 통신망을 가상화해 소프트웨어로 제어·관리)과 같은 차세대 네트워크 기술도 적용했다. 이에 따라 이번에 구축한 국가융합망은 추후 양자분배키(QKD)를 추가만으로 양자암호 서비스를 쉽게 적용할 수 있는 높은 확장성을 갖추게 됐다. SKB 관계자에 따르면 국가융합망의 전체 길이는 5000km에 달한다. 이번 사업에서는 우선 800km에 대한 양자암호화가 이뤄졌으며 추후 필요에 따라 적용 구간이 확대될 수 있다. 또 그동안 주요 국가기관들이 연결된 기간망은 보안 기술이나 회선 구성 등이 표준화되어 있지 않았다. 하지만 이번 사업으로 통일된 망 구축이 이뤄진 점도 주목할 만한 성과 중 하나다. 국가정보자원관리원 국가융합망 실무추진단 측은 “양자보안 국가융합망 구축으로 4차 산업혁명에 대응할 수 있는 고도화된 범정부 네트워크 기반이 조성됐다”며 “한층 개선된 서비스 품질과 보안이 적용된 행정서비스를 제공할 수 있게 됐다”고 전했다.김구영 SK브로드밴드 공공 담당은 “이번 사례로 대한민국이 양자암호기술 개발과 상용화 측면에서 세계 최고 수준임이 입증됐다”며 “앞으로도 기술적 우위를 바탕으로 안전하고 효율적인 공공 솔루션을 계속 제공할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/08/blt202206080001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국내 우주 기업이 ‘돈’ 벌 수 있는 개정안 국무회의 의결]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070098</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070098</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 10:23:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘기초체력’이 약한 국내 우주산업 관련 기업들이 수익성을 노릴 수 있는 정책이 제도화됐다. 정부는 우주산업에 △계약방식 △우선 구매 등을 적용한다.7일 과학기술정보통신부(과기정통부)에 따르면 국무회의에서 우주개발진흥법 개정안이 의결됐다. 이번 개정안은 우주산업을 더욱 체계적으로 육성하고, 민간 기업의 참여를 확대하기 위해 마련됐다.우주개발진흥법 개정안은 지난해 12월 정부 입법으로 국회에 법률안이 제출됐다. 이후 올해 4월 국회 상임위(과학기술정보방송통신위원회) 및 5월 법제사법위원회를 거쳤다. 국회 본회의에서 의결된 시점은 지난 5월29일이다. 정부로 이송된 개정안이 이날 국무회의에서 최종 의결, 절차는 크게 대통령 재가만 남은 상태다. 재가 후 개정안이 공포되면 6개월이 지난 시점부터 시행된다.우리나라의 우주산업은 태동기를 지나 정착기에 접어든 것으로 평가된다. 우주개발 후발주자로 꼽히는 우리나라는 최근 누리호 1차 발사 등 구체적인 성과를 냈지만, 아직 민간 기업이 우주개발 전반을 이끄는 ‘뉴 스페이스(New Space)’ 시대에는 진입하지 못한 상태라는 게 전문가들의 중론이다. 경제협력개발기구(OECD)는 우주 산업 발전 단계를 크게 △태동기 △정착기 △성숙기 등 3단계로 구분하고 있다.국내 우주 산업체 관계자는 “우리나라는 민간 기업이 우주개발에 참여가 시작되는 정착기에 접어들어 이제 막 시장이 형성되고 있는 상태”라며 “성숙기에 접어든 미국·유럽 등 우주 강국 기업들과 기술력이나 실적면에서 상당히 뒤처져 있는 상태”라고 진단했다.  정부는 스페이스X·블루오리진·버진갤럭틱 등 민간 기업이 이끄는 뉴 스페이스 시대에 맞춰 다양한 지원 정책을 운용하고 있다. 이번에 의결된 우주개발진흥법 역시 국내 기업이 국가 단위 우주개발 사업에서 수익을 낼 수 있는 실질적 방안들이 담겼다. 이를 통해 성숙기에 접어든 우주 강국들과의 격차를 빠르게 좁히겠단 청사진을 그렸다.이번 개정안엔 크게 △우주개발 기반 시설 확충·개방 확대 △우주개발 사업에 계약방식 도입 △우주신기술 지정하고 기술이전 촉진 △우주 분야의 인력양성 및 창업 촉진 등이 담겼다.우주개발진흥법 개정안을 통해 ‘우주산업 클러스터’ 지정에 대한 제도적 근거가 마련됐다. 우주산업 클러스터는 우주산업의 융·복합 및 관련 산업과의 연계·발전을 촉진하기 위해 △연구기관 △기업 △교육기관 등을 상호 연계해 조성하는 지역을 말한다.국내 우주기업의 기초체력을 높일 수 있는 제도론 △계약방식 △우선 구매가 꼽힌다. 그간 국가 우주개발 사업 체계는 협약을 통한 연구개발(R&amp;D) 참여 위주로 이뤄졌다. 기업들의 수익성을 보장하기 어려웠던 배경이다. 과기정통부 측은 “이번 개정안에는 우주개발사업에 R&amp;D 방식 외 기업들이 이윤 등을 계상할 수 있는 계약방식을 도입했다”며 “높은 기술적 난이도를 고려해 계약이행 지체 시 발생하는 지체상금은 시행령에서 정하는 범위 내(계약금의 10% 수준 검토)에서 완화할 수 있도록 했다”고 설명했다.국내서 처음 개발한 우주기술은 우주신기술로 지정된다. 이를 통해 우주개발 관련 국가기관은 물론 지자체·공공기관 등에서 관련 사업을 진행할 때 신기술 적용제품을 우선 구매할 수 있는 제도가 마련됐다. 과기정통부 측은 “우주개발 사업 성과를 확산시키고 기술이전을 촉진하기 위한 제도”라며 “성과 및 기술이전에 관한 정보의 관리·유통, 인력·기술·인프라 등의 교류·협력 등에 관한 시책을 수립·시행토록 했다”고 전했다.과기정통부는 이번 개정안 통과로 인해 시행되는 제도를 차질 없이 운영하기 위해, 제도 운영의 세부적인 사항을 담은 시행령 등 하위법령을 하반기까지 신속하게 마련할 계획이다. 우주산업 클러스터 지정을 위한 예비타당성조사 보고서 역시 8월 중 마련할 계획이다.이종호 과기정통부 장관은 “이번 우주개발진흥법 개정안 통과로 미래먹거리인 우주산업의 경쟁력 확보를 위한 제도적 기반이 마련됐다”며 “앞으로 관련 사업 기획 등 후속 지원에 만전을 기하여, 뉴스페이스 시대에 뒤처지지 않는 생태계 조성에 힘쓸 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]열흘 만에 110만뷰 기록한 숏폼 애니…알고보니?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070099</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070099</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 10:23:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 27일 공개된 로봇 레이싱 애니메이션 'Dead Or Arrive'이 공개 열흘 만에 110만뷰를 돌파했다. 11분 남짓한 분량의 숏폼 애니메이션은 어떻게 빠른 시간 내 100만뷰를 넘어섰을까. 어떤 내용이길래 Dead Or Arrive는 '레이서의 심장이 결승선을 통과하면 우승'이라는 룰을 가진 로봇 레이싱 대회에 도전한 레이서 '정주행'과 자율주행 레이싱카 '모비'의 스토리를 담은 숏폼 애니메이션이다. 대회의 룰 때문에 인간 레이서의 생명을 위협하며 우승에만 혈안이 된 로봇들 사이에서, 팀 모비스의 콤비 정주행과 모비가 서로를 향한 신뢰를 바탕으로 진정한 우승을 이뤄내는 이야기를 담아냈다.  이 애니메이션은 현대모비스의 브랜드 캠페인이다. 브랜드 세계관 기획에 전문성을 가진 '스튜디오좋'이 스토리텔링을 통한 세계관을 구축하며 한 편의 완성도 높은 애니메이션을 만들어냈다. 기획부터 제작까지 약 6개월에 걸쳐 완성된 이번 프로젝트에는 메시지를 전하는 스토리텔링 기법과 더불어 작품 곳곳에 스튜디오좋 특유의 기획력과 제작 노하우를 녹여냈다. 스튜디오좋 측은 "주행 기술의 끝은 안전한 도착이다"라는 현대모비스의 철학과 메시지를 기반으로, 특유의 기획력과 유쾌한 문법을 통해 브랜드 지향점, 핵심 가치 기술, 안전한 자율주행에 대한 철학을 담았다고 설명했다.최근 광고업계에서도 B급 감성을 담은 콘텐츠들이 보편화되며 새로운 트렌드로 자리잡았지만, 단편 애니메이션으로 콘텐츠화한 사례는 극히 드물다. 특히 레이싱 장르 애니메이션에 대한 니즈가 큰 국내 콘텐츠 소비층과 더불어 MZ세대 취향까지 저격하며 온라인 커뮤니티까지 영향력을 확대하는 모습이다.실제로 해당 애니메이션은 교통문화 전문 유튜브 채널을 운영하는 유튜버 한문철 변호사가 레이싱 대회 캐스터로 등판해 중계를 펼치며 전문적인 해설과 재미까지 더했다. 딥페이크 기술을 활용해 애니메이션 속 '킹문철' 캐릭터를 구현하는 한편 한문철 변호사의 표정과 목소리 연기를 생생하게 담았다는 평가를 받고 있다. 여기에 애니메이션 OST '앞선 심장'은 음악 프로그램 '너의 목소리가 보여' 시즌5에 출연해 '분노의 샤우터'로 불렸던 가수 한섬희가 참여해 몰입도를 높였다는 반응이다.  "카카오엔터 자회사였어?"…스튜디오좋 이색 이력  스튜디오좋은 콘텐츠 IP 스튜디오로, 지난해 말 카카오엔터테인먼트의 자회사로 합류했다. 프로젝트 기획부터 제작까지 커머셜 콘텐츠의 전 과정을 아우르는 종합 역량을 갖추고 있다.  앞서 스튜디오좋이 기획한 콘텐츠를 보면, 이색적인 세계관이라는 공통점을 갖고 있다. 빙그레 브랜드 세계관을 구축한 '빙그레우스' 캠페인을 비롯해 홈플러스 '소비패턴', 조미료 '미원'을 재해석한 '미원의 서사' 등 지그까지 선보인 프로젝트마다 신선한 문법을 담아냈다는 평가를 받았다.카카오엔터테인먼트는 스토리텔링 커머셜 콘텐츠IP 영역의 탁월한 역량을 갖춘 스튜디오좋을 비롯해 다양한 영역의 톱 크리에이터들과 함께 글로벌 경쟁력을 갖춘 메이저 스튜디오 영향력 확장에 나서는 모습이다.송재원 스튜디오좋 감독은 "슬램덩크의 페이드어웨이 같은 기술은 한 번을 보더라도 평생 기억할 만큼 시청자에 강한 인상을 남긴다"며 "이번 프로젝트 역시 이색적인 세계관과 더불어 애니메이션 속 첨단기술이 강력한 기술로서 소비자의 뇌리에 박히길 바라는 마음으로 기획·제작했다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG에너지솔루션, 국내외 대학·기관과 차세대 배터리 기술 공동 개발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070095</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070095</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 09:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션이 국내외 대학 및 기관들과 공동 연구센터를 설립해 차세대 배터리 원천 기술 확보에 적극 나선다. 배터리 용량을 극대화하는 차세대 양극재 기술을 비롯해 충전 성능을 개선하는 실리콘 음극재 기술을 연구한다.LG에너지솔루션은 7일 독일 뮌스터 대학 내 배터리 연구센터인 MEET, 독일 국가연구기관 헬름홀츠 연구소 뮌스터 지부와 함께 FRL(Frontier Research Lab)을 설립한다고 밝혔다.FRL은 LG에너지솔루션이 차세대 배터리 기술과 관련해 국내외 유수 대학 및 기관들과 함께 연구개발(R&amp;D) 과제를 설정, 공동 연구를 하는 연구센터다. LG에너지솔루션은 지난해 미국 샌디에이고 캘리포니아 대학(UCSD), KAIST와도 FRL을 설립해 배터리 원천 기술 확보를 위한 연구를 시작했다.이번에 새롭게 출범하는 ‘MEET FRL’은 △배터리 가격을 낮추면서 용량을 극대화하는 ‘차세대 양극재 기술’ △충전속도 및 용량 개선에 필수적인 ‘실리콘 음극재 기술’ △전해액 조성 및 전극 제조 시 사용하는 슬러리 용매를 친환경 소재로 전환하는 ‘친환경 공정(Green Process)’ 등 관련 연구를 진행할 계획이다.  LG에너지솔루션 측은 “독일 뮌스터 대학 MEET는 30년 이상의 배터리 연구 및 다양한 수상 경력의 배터리 최고 권위자인 마틴 빈터(Martin Winter) 교수가 이끄는 곳으로 차세대 배터리 관련해 세계적인 수준의 연구개발 역량을 인정받고 있는 연구센터”라며 “MEET FRL을 통해 선제적으로 공정 및 소재 관련 선진기술을 확보해 나갈 것”이라고 밝혔다.‘MEET FRL’ 출범에 따라 LG에너지솔루션의 글로벌 공동 연구센터는 총 3곳으로 늘었다. 지난해 9월, 10월 연이어 출범한 미국 ‘UCSD FRL’, 한국 ‘KAIST FRL’에서는 현재 전고체 배터리 및 건식 전극 공정, 리튬메탈 및 리튬황 배터리 관련 기술을 각각 연구 중이다.특히 전고체 배터리 최고 권위자인 셜리 멍(Shirley Meng) 교수가 이끄는 미국 UCSD 연구팀은 지난해 ‘상온 구동 장수명 전고체 배터리’를 LG에너지솔루션과 공동개발해 연구성과를 인정받았다. 전고체 배터리는 60도 이상 고온에서만 충전이 가능한 기술적 한계를 갖고 있지만, UCSD 연구팀은 상온 급속 충전이 가능하도록 한 기술을 개발했고, 해당 연구는 최고 권위의 과학저널 사이언스지에 게재됐다.신영준 LG에너지솔루션 CTO(전무)는 “급성장하는 배터리 산업에서 기술 주도권을 더욱 공고히 하기 위해서는 글로벌 오픈 이노베이션이 무엇보다 중요하다”며 “유수 대학 및 기관의 최고 전문가들이 모인 FRL을 통해 차세대 배터리 원천 기술을 선제적으로 확보하고 고객 가치를 극대화해 나갈 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[페이스북코리아 이끌 김진아 대표는 누구?…중기 사업 총괄한 광고전략 전문가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070091</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070091</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 09:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[페이스북코리아를 이끌게 될 김진아 신임 대표는 중소기업 비즈니스를 총괄했던 광고전략 전문가로 꼽힌다.7일 페이스북코리아 신임 대표로 임명된 김 대표는 올해로 만 45세로 이력의 대부분을 광고전략으로 채웠다. 2004년부터 2012년까지 미국의 광고대행사인 Campbell-Ewald와 Young &amp; Rubicam 등에서 광고전략 및 기획 업무를 담당한 이후 2013년에는 제일기획으로 이동해 글로벌 광고전략팀에서 근무했다. 2015년에는 페이스북에 합류해 광고전략팀과 중소중견기업팀에 몸 담았다. 그는 페이스북 합류 이후 그간의 광고전략 전문성을 바탕으로 아시아태평양 본부에서 한국·대만·홍콩 등 주요 시장의 중소기업 비즈니스를 총괄했다.중소기업들이 페이스북코리아의 모기업인 메타의 마케팅 솔루션을 활용해 빠르게 성장할 수 있도록 지원했다. 이 과정에서 필요한 광고전략 및 운영 노하우를 제공하는 것이 김 대표의 역할이었다. 국내외 스타트업이나 중소기업들이 페이스북과 같은 디지털 플랫폼을 통해 효율적인 성장전략을 구사할 수 있도록 역할을 했다는 평가다.김 대표는 한국 사업 전반의 성장을 총괄하며 한국이 메타버스 시대에서 주도적인 역할을 하는데 힘을 쏟을 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[블루홀스튜디오 임직원, 크래프톤 주식 받는다…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070087</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070087</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 09:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크래프톤이 자회사 블루홀스튜디오에 소속된 임직원에게 주식을 나눠주기로 결정했다. 특히 주식 교부 방식이 주식매수청구권(스톡옵션)이 아닌 양도제한 조건부 주식(RSU)이라는 점에서 주목할 만하다.  2.5억 규모 RSU…3년간 계획 7일 블루홀스튜디오는 '특수관계인과의 내부거래' 공시를 통해 지난 1일 크래프톤과 RSU 부여 및 주식가액 정산 계약을 맺었다고 밝혔다.   블루홀스튜디오의 RSU 방식은 크래프톤과의 계약을 통해 정산하는 형태로 알려졌다. 블루홀스튜디오 직원이 근로기간, 성과 등 일정 요건을 충족하면 모회사 크래프톤이 자기주식을 부여하는 것이 골자다. 이후 블루홀스튜디오가 그 주식가액을 크래프톤에게 지급해 정산하는 방식이다. 특히 해당 공시에 기재된 거래금액은 2억4900만원 규모이지만 △RSU가 계약체결일로부터 3년에 걸쳐 부여되며 △거래내용의 거래금액 및 총거래금액이 계약체결일로부터 3년이 지난 시점에 확정되므로 실제 금액은 변동될 수 있다는 조건이 명시됐다. 쉽게 말해 오는 2025년 6월 1일에 거래금액이 확정되는 만큼 블루홀스튜디오 임직원에게 지급될 보상 규모도 변동될 가능성이 있는 것으로 풀이할 수 있다.  산업계 전반 확산…현금 대신 주식 보상 RSU는 특정 성과 및 조건을 달성한 임직원에게 회사가 보상으로 지급하는 주식이다. 스톡옵션은 임직원이 주식을 매수할 수 있는 권리를 실현하는 방식인 반면, RSU의 경우 회사가 주식을 나눠주는 개념이다. 구글, 애플 등 빅테크 기업들은 보편적으로 채택하고 있는 보상 체계로, 국내에서는 지난 2020년 2월 한화솔루션이 처음 도입한 바 있다.   쿠팡도 지난달 종합소득세 신고를 앞두고 임직원에게 추가로 주식을 교부하기로 결정했다. 상장 당시 주식을 보유한 직원들이 최근 주가 하락으로 손실을 떠안게 되자, 세금 부담을 줄여주기 위해 일회성 차원으로 주식을 지급하는 취지로 알려졌다. 이처럼 RSU 방식은 근로 성과나 기간 등 특정 조건을 달성한 임직원에게 주식을 무상 교부하기 때문에 주가 변동성으로 인한 가치 하락의 부담을 줄이거나, 현금 보상이 어려운 상황에서 인력 유출을 막기 위한 차선책으로 활용되고 있다. 지난 3월부터 스튜디오드래곤도 RSU 방식을 채택하며 임직원 챙기기에 나선 바 있다.   당근 혹은 채찍, 블루홀스튜디오 현 상태는 블루홀스튜디오가 RSU를 도입하게 된 배경은 무엇일까. 현재 블루홀스튜디오는 모회사 크래프톤의 지원이 뒷받침돼야 존속할 만큼 강한 경쟁력이 필요하다. 앞서 블루홀은 '플레이어 언노운스 배틀그라운드' 흥행 이후 크래프톤으로 사명 변경 및 독립스튜디오 체제로 재편했다. 블루홀스튜디오로 홀로서기에 나섰다. 사실상 지난해부터 크래프톤으로부터 자립하는 동시에 '테라'와 '엘리온'을 통해 수익 창출에 나섰지만 성과는 좋지 못했다.   실제로 지난해 블루홀스튜디오의 매출은 197억원 규모로, 영업손실만 252억원에 달했다. 같은 기간 자본총계가 -198억원 규모로 집계돼 완전자본잠식에 빠진 상태다. 블루홀스튜디오의 재무제표 감사를 맡은 한영회계법인은 지난 4월 공시한 감사보고서를 통해 블루홀스튜디오의 계속기업 불확실성을 제기하기도 했다. 감사보고서에서 한영회계법인 측은 "2021년 12월 31일로 종료되는 보고기간에 당기순손실 254억8600만원이 발생했고 회사 유동부채가 유동자산보다 185억3500만원만큼 초과하고 있으며 누적결손금이 255억2600만원"이라며 "이런 상황은 계속기업으로서의 존속능력에 유의적 의문을 제기할 만한 중요한 불확실성이 존재함을 나타낸다"고 설명했다.   이런 상황에서 테라 PC서비스를 오는 30일부로 종료하기로 결정하면서 수익성 악화가 우려된다는 목소리도 나오고 있다. 블루홀스튜디오는 "신작 개발 및 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 등을 활용한 블록체인 연계 사업을 통해 사업 다각화를 추진한다"는 계획이지만 불확실성을 해소할 만한 성과가 나올 지 장담하긴 어려운 상태다.게임업계의 한 관계자는 "앞서 크래프톤은 부실한 개발자회사에 대해 폐업 조치를 단행했지만, 블루홀스튜디오의 경우 내부 신사업을 주도하는 데다 기업의 모태가 되는 블루홀 브랜드의 상징성을 갖고 있어 지원하는 방향에 무게를 싣는 모습"이라며 "RSU 도입도 내부 구성원에 대한 보상 조치와 더불어 동기 부여를 위한 고육책으로도 풀이할 수 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[암젠·노바티스가 국내 스타트업 찾는 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070039</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070039</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 08:20:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 바이오헬스 스타트업을 눈여겨보는 글로벌 제약사들이 늘어나기 시작했다. 신약개발 비용을 줄이고 싶어하는 글로벌 제약사들은 한국이 미국·유럽과의 기술 격차가 많지 않은 점과 정부가 적극 지원하는 등의 요인을 고려, 국내 스타트업 탐색을 강화하는 분위기다.암젠코리아는 한국보건산업진흥원과 함께 국내 제약바이오기업을 대상으로 오는 9월 2일 '피칭데이(Pitching Day)' 행사를 공동으로 개최한다. 피칭데이는 혁신 기술 및 역량을 갖춘 국내 제약바이오기업을 발굴해 수상자에게 상금과 함께 글로벌 바이오테크 리더인 암젠과의 연구개발(R&amp;D) 멘토십 기회를 제공하는 행사다.    암젠이 국내 기업을 대상으로 기술 경진대회를 개최한 것은 이번이 처음이다. 암젠이 보유한 주요 품목은 다발골수종치료제 키프롤리스(성분명 카르필조밉), 골다공증치료제 프롤리아와 골격계 합병증 표적치료제 엑스지바(성분 데노수맙) 등 항체치료제가 많다. 암젠의 향후 파이프라인(연구개발품목)은 항체치료제뿐만 아니라 이중특이성항체나 CAR-T 치료제(정상적인 T 세포가 암 세포의 특이적인 부분을 능동적으로 찾아내 파괴할 수 있도록 새로운 유전자를 삽입하는 방식의 치료제) 등 새로운 방식의 치료제까지 아우른다.국내서 처음 진행하는 암젠의 사례처럼 일부 글로벌 제약사에 한정됐던 오픈이노베이션이 점차 확대되고 있다. 노바티스는 지난 3월 한국바이오협회와 오픈이노베이션 챌린지를 진행, 국내 바이오기업을 모집해 1:1 미팅을 진행했다. 노바티스는 참여 기업들을 대상으로 글로벌 연계 가능성 등을 검토하고 실제 협업으로 이어질 수 있는 가능성을 모색한 것으로 알려졌다. 국내서 노바티스가 오픈이노베이션 행사를 공식적으로 진행한 것은 이번이 처음이다. 스타트업, 글로벌 제약사 '비용 절감' 해결사로 나서 글로벌 제약사가 오픈이노베이션을 확대하는 가장 큰 요인은 ‘비용 절감’이다. 글로벌 제약사가 직접 신약 물질 개발부터 시작하려면 그 비용이 만만치 않다. 신약 물질을 연구하고, 연구를 통해 도출된 물질을 치료제로 개발하는데 걸리는 시간은 대략 십 년 남짓이다. 제약사 입장에서는 이 기간동안 막대한 인건비와 연구비를 지출해야 한다. 또한 연구진의 전문분야에 따라 신약 물질 종류가 한쪽으로 편중되거나 제품 형태가 고착화될 가능성도 있다. 한 우물만 파는 전문가도 좋긴 하지만, 빠르게 변화하는 기술 변화 흐름을 놓칠 위험도 있다는 의미다.이러한 상황에서 각 제약사들은 연구 부분의 몸집을 줄이고 초기 연구 단계를 바깥에서 찾기 시작했다. 고정적으로 지출하는 인건비와 연구비보다는 기술이전료가 더 싸다는 인식이 글로벌 제약사 트렌드로 자리잡기 시작했다.  글로벌 제약사에게 있어, 한국은 오픈이노베이션을 적용하기 좋은 국가 중 하나다. 바이오마커나 신약후보물질 등 제품화 이전 단계의 기술을 찾기 위해서는 미국과 유럽에 비해 기술력이 뒤쳐지지 않으면서 일정 수준 이상의 기술 신뢰도를 갖춰야 한다. 여기에 더해 정부도 바이오헬스 산업에 대한 지원을 강화하고 있어 글로벌 제약사가 협업하기에 좋은 환경으로 꼽힌다.실제로 글로벌 제약사를 포함, 글로벌 기업과 국내 스타트업의 오픈이노베이션 접점이 점차 늘어나고 있는 추세다. 한국무역협회가 지난해 발간한 ‘2021년 한국의 해외 대기업 오픈이노베이션 현황(2021 Corporate Innovation in South Korea)’에 따르면 지난 5년 사이 한국에 인큐베이터나 액셀러레이터 형태의 혁신 랩이 13개, 기업 내 투자조직으로 스타트업에 대한 접근성을 높인 CVC가 6개, 1~10명 정도로 작은 규모인 안테나 조직이 3개 설립된 것으로 나타났다. 한국무역협회 박필재 스타트업글로벌지원실장은 “과거에는 국내 스타트업의 글로벌 스케일업 지원을 위해 해외 대기업에 먼저 협력을 제안했는데 최근에는 역으로 글로벌 기업에서 협력 제안을 먼저 해오는 경우가 많다”고 말했다.  국내 스타트업의 입장에서는 글로벌 제약사와의 협업 기회가 많아지는 것이 반갑기만 하다. 연구를 통해 신약 물질을 개발했다 하더라도 임상 등 막대한 비용이 들어가는 개발 단계를 감당하지 못하는 경우가 많다. 글로벌 제약사 스타트업의 주요 전략인 ‘기술 이전을 통한 이윤 창출’을 위한 가장 좋은 파트너 중 하나다.한 벤처캐피탈리스트는 “국내 바이오업계에 대한 민간 투자가 점차 줄어드는 상황 속에서 글로벌 제약사들이 파트너링을 강화한다는 것은 의미가 있다”면서 “글로벌 제약사의 경우 스타트업과의 협업을 통해 스타트업 육성과 향후 기술 거래까지 생각할 수 있어 앞으로도 이러한 사례는 점차 늘어날 것”이라고 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070031.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오 유니버스, 생소한 '텍스트 중심' 메타버스]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070062</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070062</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 08:20:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["메타버스는 인문학적 정의에 가깝다. 무엇을 핵심 요소로 판단하느냐에 따라 정의가 달라진다고 본다. 카카오만의 강점으로 (메타버스 시대를) 시작해야한다. 카카오는 텍스트가 강하기 때문에 텍스트 기반으로 시작하는 게 맞다".남궁훈 카카오 대표가 7일 오후 열린 온라인 기자간담회에서 밝힌 메타버스 정의다. 보통 메타버스는 '현실과 같은 사회·경제·문화 활동이 펼쳐지는 3차원 가상세계'를 의미한다. 남궁 대표는 여기에 카카오만의 정의를 더했다. 카카오는 메타버스 첫 단추로 '오픈링크'를 제시했다. 오픈링크는 취미·장소·인물 등 공통 관심사를 가진 이용자들이 모여 소통할 수 있는 서비스다. 카카오톡 오픈채팅 기반으로 제공된다. 카카오는 내년 상반기 오픈링크를 출시할 계획이다.남궁 대표는 "반려동물에 관심 갖는 사람, 특정 뮤지션에 관심 갖는 사람 등 관심사가 맞는 사람 간 연결고리를 제공한다. 오픈링크로 카카오 서비스 전체가 연결될 수 있고, 외부 세상까지 하나로 연결될 수 있다"고 설명했다. 글로벌 시장 확대를 위해 오픈채팅방 내 자동 번역 서비스도 검토하고 있다. 그간 카카오 약점으로 지적받던 '지인 기반' 서비스를 탈피하겠다는 의지다. 다만 이를 메타버스로 볼 수 있을 지는 의문이다. 메타버스는 1992년 출간된 닐 스티븐스의 소설 '스노 크래시(Snow Crash)'에서 처음 사용된 개념이다. 스노 크래시에서 메타버스는 가상세계·아바타 등으로 표현된다. 소비자에게 익숙한 '메타버스'도 모두 스노 크래시 속 형태를 띄고 있다. 아바타가 가상세계에서 활동하는 네이버 제페토, 로블록스 등이 대표적이다.    반면 오픈링크는 가상세계, 아바타와는 거리가 멀다. 지인 기반 서비스에서 비지인간 공간으로 영역을 확장할 뿐이다. 시공간 제약 없이 소통할 수 있다는 점을 메타버스와 엮을 수 있지만, 이는 기존 소셜미디어(SNS)에서도 가능한 활동이다. 이날 기자간담회 질의응답 시간에도 관련 내용이 2차례 언급됐다. 질문 의도는 비슷했다. "텍스트로만 표현된 서비스, 오픈링크를 메타버스라고 표현한 이유가 궁금하다"는 질의였다.남궁 대표는 "텍스트 집중이 메타버스 시대에 적응하는 좋은 방법론"이라고 강조했다. 그러면서 "메타버스는 인문학적 정의에 가깝다. 무엇을 핵심 요소로 판단하느냐에 따라 정의가 달라진다고 본다. 카카오만의 강점으로 (메타버스 시대를) 시작해야한다. 카카오는 텍스트가 강하기 때문에 텍스트 기반으로 시작하는 게 맞다"고 설명했다.   카카오는 오픈링크와 함께 변화할 서비스들도 소개했다. 먼저 프로필을 개편할 방침이다. 이용자가 자신만의 캐릭터를 만들어 표현하고, 나만의 펫을 키울 수 있는 기능을 적용할 방침이다. 프로필에 방문한 친구들과 이모티콘, 응원메시지 등 소통 기능도 추가한다.이용자 간(B2C2C) 경제 생태계 구축도 시도한다. 오픈채팅방에는 구독 모델 적용을 검토하고 있다. 방장이 정보를 제공하고 수익을 창출하는 구조다. 다만 불법·비도덕적 행위가 발생할 수 있는 만큼, 카카오는 '신고 제도'를 강화할 방침이다. 카카오는 이날 오픈링크, B2C2C 등을 새로운 '카카오 유니버스'라고 정의했다. 남궁 대표는 "전 세계 1%에 불과한 국내 5000만 이용자가 아닌 99%, 글로벌 이용자 50억명을 (카카오 유니버스) 목표로 하고 있다"고 말했다. 다만 목표 달성을 위한 구체적 계획은 없다고 전했다. 카카오 유니버스 목표 달성을 위한 연간 계획이 있느냐는 질문에 남궁 대표는 "현재 구체적 목표를 두고 있지 않다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일진머티리얼즈, 해외법인 자산총액 5년간 480배 커져...'선투자·후상장'하려던 FI 계획 차질]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070024</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 08:20:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전지용 동박 제조업체인 일진머티리얼즈의 해외 생산법인의 자산총액이 5년 동안 2만% 이상 증가한 것으로 나타났다. 2017년 36억원에 불과했던 해외 생산법인의 자산총액은 지난 1분기 1조7628억원을 기록했다. 재무적 투자자(FI)인 스틱인베스트먼트(이하 스틱)가 1조원 이상을 투자해 해외 공장을 증설한 영향 때문이다.일진머티리얼즈는 익산 공장보다 말레이시아와 유럽에 대규모 투자를 진행 중이다. 스틱의 투자로 해외 생산비중이 더 커졌고, '오프쇼어링(off-shoring)' 현상이 나타나고 있다. 현재 일진머티리얼즈 캐파 중 국내 비중은 25%에 그친다. 2024년 11.5%로 낮아진다. 일진머티리얼즈는 해외 생산기지를 증설하면서 기업가치도 높아졌다. 최대주주인 허재명 대표는 기업가치가 가장 높은 시기 경영권 매각을 추진 중이다.     7일 금융감독원에 제출된 일진머티리얼즈의 1분기 감사보고서에 따르면 아이엠지테크놀로지(이하 IMG테크)의 자산총액은 1조7628억원을 기록했다. IMG테크는 해외법인인 유럽법인 'IME TECHNOLOGY(룩셈부르크)'와 말레이시아 법인 'IMM TECHNOLOGY' 등을 지배하고 있다. IMG테크는 지난해 3분기 신설됐다. IMG테크의 자산총액에는 유럽 법인과 말레이시아 법인의 자산총액이 합산돼 있다.  일진머티리얼즈는 2017년 말레이시아에 최초로 생산공장을 건설했다. 말레이시아 법인의 자산총액은 36억원에 불과했다. 이듬해 공장이 본격적으로 지어지면서 말레이시아 법인의 자산총액은 1073억원으로 급증했다. 2019년 스틱이 3000억원을 투자하면서 말레이시아 법인의 자산총액은 5160억원으로 불어났다. 164억원에 불과하던 자본총계는 3386억원으로 증가했다.2020년 일진머티리얼즈는 헝가리 법인 'IMH TECHNOLOGY Zrt'을 최초로 설립했다. 말레이시아 법인인 IMM테크의 자산총계는 4450억원으로 소폭 낮아졌다. 지난해 3분기 일진머티리얼즈는 IMG테크를 설립하면서, IMM테크의 지분 전량을 IMG테크에 현물출자했다. 지난해 말 기준 해외 생산법인을 지배하는 IMG테크의 자산총액은 1조251억원을 기록했다. 이 중 자본총계는 7945억원에 달했다.일진머티리얼즈는 지난해 11월 스틱으로부터 1조원의 투자를 유치했다. 스틱의 투자금은 IME테크에 6000억원, IMG테크에 4000억원 배정된다. 올해 1분기 스틱이 약 6000억원 규모의 유상증자에 참여하면서 올해 1분기 IMG테크의 자산총액은 1조7628억원에 달했다.일진머티리얼즈의 해외 법인은 초창기 자산 규모가 36억원에 불과했고, 자체 투자를 통해 약 1000억원 규모로 자산이 늘었다. 일진머티리얼즈는 금융기관에서 차입을 통해 투자금을 마련하기보다 FI인 스틱로부터 투자금을 유치했다. 스틱의 투자금으로 일진머티리얼즈 해외법인의 자산규모는 17배 불어났다.스틱은 전기차 시장의 성장에 따라 핵심 소재인 동박 기업에 투자할 경우 투자금 이상을 회수할 것으로 판단했다.동박은 높은 수준의 생산기술이 필요하기 때문에 진입장벽이 상당히 높다. 국내에서도 순수기술을 갖고 있는 회사는 일진머티리얼즈와 SK넥실리스(옛 LS엠트론) 뿐이다. 사모펀드인 스카이레이크가 두산솔루스를 인수하면서 동박시장에 진출할 수 있었는데, 두산솔루스 또한 2014년 룩셈부르크의 동박 기업 '써킷포일'을 인수하면서 시장에 진출할 수 있었다.동박은 음극 소재로 전기화학 반응에 필요한 전자가 원활하게 흐르는 통로 역할을 한다. 구리를 10 마이크로미터(㎛) 이하로 얇고 길게 펴는 것이 기술력의 핵심이다. 온도와 습도 등 환경변화에 따라 품질이 좌우되는 만큼 높은 수준의 기술력을 필요로 한다.전지용 동박시장은 중국의 장춘(CCP)과 일진머티리얼즈, SK넥실리스 등이 글로벌 1위 자리를 두고 치열하게 경쟁 중이다. 스틱은 일진머티리얼즈의 해외법인 증설에 전폭적으로 투자해 향후 중간지주사격인 IMG테크의 상장을 통해 투자금을 회수할 계획이었다.일진머티리얼즈의 캐파는 2024년 13만톤 규모로 늘어난다. 말레이시아 공장이 9만톤, 스페인 공장은 2만5000톤 규모이다. 한국 공장 캐파는 1만5000톤으로 일진머티리얼즈 공장 중 가장 작은 규모다. 지난해 말 기준 캐파는 6만톤이다. 일진머티리얼즈는 앞으로 3년 내 캐파가 2배 이상 늘어나게 된다.해외 공장의 캐파가 커진 만큼 IMG테크의 실적도 증가하고 있다. 올해 1분기 IMG테크 매출은 780억원, 순이익은 164억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 183.6%, 순이익은 127.7% 증가했다. 지난해 매출은 708억원(순이익 29억원)을 기록했는데, 올해 1분기 동안 벌어들인 매출이 연간 매출을 초과했다. 올해부터 해외 법인은 본격적인 매출 성장이 예상된다. 하지만 허재명 대표가 경영권 매각을 추진하면서 IMG테크를 육성한 후 국내 주식시장에 상장하려던 스틱의 투자전략은 어그러졌다는 관측이 나오고 있다. 2024년 이후 말레이시아 공장과 스페인 공장의 증설이 완료되는데, 이를 한참 앞두고 경영권 매각이 추진되고 있기 때문이다.   업계에 따르면 스틱은 경영권이 매각될 경우 '엑싯(투자금 회수)'을 추진하거나 새로운 주인과 협력해야 한다. '양자택일'이 불가피한 상황에서 스틱의 출구전략에 대해 배터리 소재업계 및 투자은행(IB) 업계의 관심이 집중되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차 '전기차 충전'도 테스트→시장 출시 가능해진다…'정보통신법 개정안' 국무회의 의결]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070028</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 06:19:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부로부터 규제샌드박스로 지정받았지만 임시로 테스트만 가능했던 서비스들이 우선 시장에 출시해볼 수 있도록 하는 법적 근거가 마련됐다. 새로운 서비스나 제품을 빠르게 출시해 시장을 선점하고자 했던 기업들의 요구가 받아들여진 결과다.과학기술정보통신부(이하 과기정통부)는 올해 5월29일 국회를 통과한 '정보통신 진흥 및 융합 활성화 등에 관한 특별법'(이하 정보통신융합법) 개정안이 7일 국무회의에서 의결됐다고 밝혔다. 정보통신융합법 개정안은 행정안전부가 관보에 게재하고 공포된 날로부터 6개월이 경과한 날부터 시행된다. 통상적으로 국무회의 의결 후 일주일 내외로 관보에 게재되는 점을 고려하면 이번 개정안은 올해 12월 중으로 시행될 전망이다.이번 법 개정은 실증특례를 받은 사업자가 규제 정비를 요청할 수 있도록 하고 그 필요성이 인정되면 실증특례를 임시허가로 전환해 연속성있게 사업할 수 있도록 하는 근거를 마련하기 위해 추진됐다. 임시허가의 유효기간은 법령정비 완료시까지로 규정한다.규제샌드박스는 크게 △신속확인 △실증특례 △임시허가 등으로 구분된다. 신기술을 활용한 사업을 하려는 기업이 규제 유무가 불분명하다고 판단할 경우 과기정통부 등에 규제 여부 확인을 신청할 수 있다. 이후 규제부처는 30일 이내에 규제의 유무를 확인한다. 이후 과기정통부는 실증특례 혹은 임시허가 부여 여부를 위원회를 통해 판단한다. 이 단계가 신속확인에 해당된다. 실증특례는 신기술을 활용한 사업을 하기 위한 허가 등의 근거 법령에 기준·요건 등이 없거나 그대로 적용하는 것이 맞지 않을 때 적용된다. 해당 기업은 일정 조건 하에서 시장에서 실증 테스트를 할 수 있게 된다. 임시허가는 우선 시장에 출시할 수 있도록 임시로 허가하고 관계 당국이 규제를 개선하는 절차로 이뤄진다.자사의 서비스나 제품을 시장에 빠르게 내놓고 싶어한 기업들은 실증특례를 받아도 일정 조건을 지키며 테스트밖에 할 수 없었다. 실증특례는 유효기간이 2년으로 연장시 4년까지 가능하다. 실증특례를 부여받더라도 임시허가로 전환할 수 있도록 해달라는 기업들의 요구가 이어졌고 이에 과기정통부는 국회와 협력해 정보통신융합법 개정안을 발의했다. 이번 개정안의 대표발의는 더불어민주당 조승래 의원이 맡았다.개정안은 실증특례 사업자가 특례 만료 2개월 전까지 특례와 관련된 법령의 정비를 과기정통부와 관계 행정기관의 장에게 요청할 수 있는 절차를 도입했다. 사업자의 법령정비 요청에 따른 규제부처의 법령정비 필요성 판단절차를 구체화했다. 또 안전성 등이 입증돼 법령 정비에 착수한 경우 다른 법률에 따라 금지되는 것이 명확하지 않으면 실증특례 사업에 대해 임시허가로 전환할 수 있는 근거를 마련했다.가령 현대자동차 컨소시엄이 '전기차 무선충전 서비스'로 지난해 9월 과기정통부와 국가기술표준원으로부터 받은 실증특례도 임시허가로 전환해 시장에  (최소 2개월)빠르게 출시해 볼 수 있는 길이 열린 셈이다. 컨소시엄의 서비스는 전기차에 무선충전장치(수신부)를 장착하고 주차장 주차면에 무선충전기(송신부)를 설치해 차량주차 시 무선충전할 수 있는 것이 골자다. 실증특례로 지정돼 테스트를 위한 부가조건이 부과됐다.앞서 산업통상자원부·국토교통부·금융위원회 등은 이번 개정안과 유사한 내용으로 법률 개정을 했다. 과기정통부는 개정안 논의 과정에서 시간이 지체됐지만 이번에 국무회의에서 의결이 됨으로써 실증특례 승인 기업들이 사업 중단에 대한 우려를 해소하고 안정적으로 사업을 추진할 수 있을 것으로 기대했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT·AWS는 클라우드 거점을 왜 확장하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070012</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:17:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤이 아마존웹서비스(AWS)와 손잡고 5G 에지 클라우드 서비스 거점을 늘리는 것은 개발사들을 고객으로 확보하면서 일반 이용자들에게 더 나은 5G 서비스를 선보이는 것이 이유로 풀이된다.SKT는 AWS와 두번째 5G 에지 클라우드 서비스 거점 '5GX 에지존(Edge Zone)'을 7일 서울에 구축했다.5GX 에지존은 SKT 5G MEC(Mobile Edge Computing)와 AWS 웨이브렝스(AWS Wavelength)가 구축된 거점이다. IDC(인터넷데이터센터)와 같은 물리적인 공간에 AWS의 웨이브렝스가 적용됐다. AWS 웨이브렝스란 5G 네트워크에서 AWS 컴퓨팅 및 스토리지 서비스가 포함된 서비스다. 앱 개발사들이 이 서비스를 활용해 5G 기반의 앱을 개발하면 이용자들의 대기시간을 줄일 수 있다. 앱 개발사들은 5GX 에지존의 5G 에지 클라우드에 접속해 AWS와 동일한 개발 환경에서 초저지연 애플리케이션을 구현할 수 있다는 것이 SKT의 설명이다.SKT와 AWS는 지난 2020년 대전에 첫 5GX 에지존을 구축했다. 이후 초실감형 미디어·클라우드 게임·로봇 등 실시간 대용량 데이터 처리가 요구되는 서비스 분야의 다양한 기업들과 협력하고 있다. 이번에 서울에 5GX 에지존을 구축한 것은 수도권의 앱 개발사들에게 보다 쉬운 5G 클라우드 개발환경을 제공하며 고객사를 늘리기 위한 포석으로 풀이된다.  서울과 대전 2곳의 5GX 에지존을 운영하게 된 SKT와 AWS는 고객 위치 기반으로 최적의 에지 클라우드 서비스를 이용할 수 있는 '5G 에지 디스커버리' 기술도 선보인다. 5G 에지 디스커버리는 고객이 위치한 지역과 가장 가까운 에지존을 탐색해 자동으로 저지연· 실시간 서비스에 가장 효과적인 연결을 제공하는 기술이다. 예를 들어 수도권에 위치한 소비자가 5G 에지 클라우드 상의 앱에 접속을 시도할 경우, AWS 에지 디스커버리 서버는 SKT의 에지 정책 서버와 실시간 통신을 통해 최적의 품질을 제공할 수 있는 에지존이 서울에 위치하고 있음을 판단해 자동으로 연결을 시켜준다.SKT는 5GX 에지존 확대를 통해 다양한 파트너들과 함께 인공지능(AI)·로봇·헬스케어 등의 5G 특화 서비스 확산을 위한 협력도 가속화 한다. 자율주행 기반 로봇 전문 기업 '뉴빌리티'와 수도권과 제주도 등지에서 실외 배송 로봇에 대한 실증을 다양한 서비스 시나리오로 진행 중이다. 이 과정에서 얻은 경험을 바탕으로 향후 로봇 제어 신호 수집 및 관제 시스템을 서울 5GX 에지존에 구축해 안정성과 원격 관제 효율성을 높일 예정이다.헬스케어 솔루션 제공 기업인 씨어스 테크놀로지와는 스마트폰을 통해 원격으로 환자의 심전도, 체온, 혈압 등 건강 상태를 실시간으로 모니터링 하는 서비스를 에지 클라우드에 구현, 국내 병원들을 대상으로 제공할 계획이다.산업용 AI 전문기업 마키나락스와는 5G 에지 클라우드를 활용해 산업 현장의 데이터를 실시간으로 분석하여 설비 이상 여부를 감지해 제조 공정 효율화를 위한 협력도 추진한다.김명국 SKT 클라우드 사업 담당은 "두번째 5GX 에지존을 서울에 구축함으로써 수도권에 집중된 다양한 신규 서비스 수요를 에지 클라우드 중심으로 수용할 수 있게 됐다"며 "5G 에지 클라우드가 게임·미디어·제조·헬스케어 등 산업별 혁신을 발굴하는 핵심 인프라로 확장하도록 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버는 어떻게 '유료 구독 서비스'를 키웠나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070009</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:17:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버 유료 구독 회원 서비스 '네이버플러스 멤버십'이 누적 사용자 1000만명 돌파를 앞두고 있다. 성장 지속 시 네이버 커머스 생태계 구축에도 긍정적 영향을 줄 것으로 전망된다. 7일 네이버는 플러스 멤버십 누적 이용자가 800만명을 넘어섰다고 밝혔다. 네이버가 진행한 오픈 서베이에 따르면, 회원 만족도도 80% 이상이다. 출시 2년만에 이뤄낸 성과다. 최수연 네이버 대표는 "지속적으로 혜택 수준을 높여 사용자 체감 만족도를 끌어올릴 수 있도록 노력할 것"이라고 말했다. 파트너사 늘려 콘텐츠 선택권 확장 네이버는 '혜택 다변화'를 플러스 멤버십 성장 이유로 꼽았다. 플러스 멤버십 회원은 월 4900원에 '디지털콘텐츠 중 1개+쇼핑 적립금(최대 5%)' 혜택을 누린다. 현재 선택 가능한 디지털콘텐츠는 △스포티비 나우 스포츠 무제한 이용권 △티빙 방송 VOD 무제한 이용권 △시리즈온 영화 무제한 이용권 △시리즈온 영화 1편 할인 △네이버웹툰 및 시리즈 쿠기 49개 △네이버 콘텐츠 체험팩 등이다.   2년 전 네이버 자체 콘텐츠에 머물렀던 선택 폭이 파트너사(스포티비, 티빙)  참여로 한층 넓어진 셈이다.최수연 대표는 "플러스 멤버십은 다양한 파트너사들과 함께 멤버십 사용자를 위한 서비스 경쟁력 제고에 집중하고 있다"고 밝혔다.  숨겨진 무기 적립금 플러스 멤버십 회원은 쇼핑, 예약, 웹툰 등에서 네이버페이 이용 시 최대 결제 금액 5%를 적립할 수 있다. 기본 구매 적립률이 1%라는 점을 고려하면 높은 적립률이다. 회원들의 플러스 멤버십 가입 전후 결제 패턴도 달라졌다. 네이버는 "플러스 멤버십 사용자의 네이버쇼핑 결제액은 멤버십 가입 전과 비교해 135% 증가했다"며 "스마트스토어 거래액 중 40%는 멤버십 사용자 결제로 발생하고 있다"고 설명했다.   플러스 멤버십 성장은 커머스 생태계 구축에도 긍정적 영향을 줄 것으로 보인다. 네이버는 2025년까지 커머스 시장 점유율 30% 이상(거래액 기준) 확보를 목표하고 있다. 메리츠증권에 따르면 지난해 네이버쇼핑 e커머스 시장점유율(국내)은 17% 정도다. 네이버는 지난 1월 연간 실적발표회에서 "국내 커머스 경쟁이 치열하게 이뤄지고 있는 상황에서 멤버십이 네이버 쇼핑 입지를 더욱 강화할 것"이라며 "또 이를 통해 유료 가입자가 증가하고 구매 건수 등이 확대되기 때문에 긍정적 요인으로 보고 있다"고 밝힌 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NASA, 유인 달 탐사 때 쓸 ‘초강력’ 로켓 최종 점검…6월 발사?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070010</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:17:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 항공우주국(NASA·나사)이 개발한 역사상 가장 강력한 성능의 로켓 ‘우주발사시스템(SLS·Space Launch System)’이 첫 비행을 앞두고 최종 기능 점검 시험 절차에 돌입했다. 지난 4월 동일한 시험을 3차례 진행했으나 모두 통과하지 못한 바 있다. 이번 ‘재도전’을 문제없이 마치면 SLS는 이르면 이달 중 우주로 향하게 된다.나사는 6일(현지시간) SLS를 미국 플로리다주 케네디 우주센터 조립동에서 발사대로 옮겼다. 나사 연구진은 SLS에 대한 비연소시험(WDR·Wet Dress Rehearsal) 시험을 진행하고 있다. WDR이란 액체 추진제를 주입·배출하면서 이상 여부를 점검하는 최종 준비 절차다. 나사는 해당 시험에서 별다른 이상을 발견하지 않으면 SLS를 이달 중 발사하는 목표를 세웠다. SLS엔 유인우주선 ‘오리온’이 탑재된다.SLS는 미국이 주도적으로 수행하고 있는 국제 유인 달 탐사 계획인 ‘아르테미스 프로젝트’에 사용될 발사체다. 우리나라는 지난해 5월 ‘아르테미스 협정’에 공식 서명하면서 미국 주도의 유인 달 탐사 계획에 10번째 협력 국가로 이름을 올린 바 있다.나사는 달에 사람을 보내기 전, 달 궤도까지 무인 비행하는 ‘아르테미스1’ 미션을 수행할 계획을 세웠다. SLS와 오리온의 기능을 시험하는 게 아르테미스1의 목적이다. 현재 진행 중인 WDR 시험은 이 아르테미스1 발사를 준비하기 위한 절차다. 아르테미스2부터 유인 비행이 이뤄진다. 이르테미스3은 여성과 유색인종 우주비행사가 달에 착륙하는 것을 목적으로 개발을 진행하고 있다.이날 아르테미스1을 수행하기 위한 WDR 시험을 진행하기 위한 절차가 본격화되면서 조만간 SLS 발사가 이뤄질 수 있다고 나사는 기대했다. SLS는 나사가 2011년 개발을 시작한 발사체로, 앞서 1969년 달 탐사에 쓰인 우주왕복선보다 한 단계 진보됐다. SLS는 총길이만 98.1m로 이는 32층 건물 높이와 비슷하다.SLS는 지난 4월 WDR 시험 절차를 진행한 바 있다. 당시 3차례 시험 모두 통과하지 못해 발사체를 조립동으로 옮겨 고장 난 부분을 수리했다. 액체 수소와 산소 등의 로켓 추진연료를 주입하는 과정에서 잇달아 문제가 발생한 탓이다.존 블레빈스(John Blevins) 나사 SLS수석엔지니어는 이번 시험에 대해 “올바른 절차를 통해 개발을 진행해 왔다”며 “발사 일정 수정 여부는 곧 알게 될 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070018.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>