<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jun 2022 06:28:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[한미 경제동맹 과제]③선택 강요당하는 한국 반도체, 삼성·SK 위태로운 ‘줄타기’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310093</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310093</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 06:25:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 한미 정상회담으로 인해 수혜가 예상되는 반도체·배터리·원전·우주 분야의 국내 주요 기업들이 글로벌 시장에서 활약하기 위해 어떤 과제를 풀어나가야 할지에 대해 진단해본다.  “윤 대통령과 한국의 한 공장을 방문했다. 이곳에서는 한국과 미국의 혁신을 통해 세계 최고의 반도체가 개발되고 있었다. 그리고 한국의 삼성 같은 기업들이 현재 미국에 수십억 달러를 투자하고 있다. 투자를 통해 우리는 더욱 가까워질 것이다. 공급망을 강화하고 충격에 대비하도록 할 것이며 이를 통해 우리 경제에 경쟁 우위를 가져다줄 것이다.”조셉 R. 바이든 미합중국 대통령이 지난 20일 한미정상회담 때 한 모두발언의 일부다. 그의 발언에서 주목해야 할 건 바로 ‘공급망’과 ‘충격’이다. 미중 무역분쟁과 코로나19 팬데믹(글로벌 전염병), 러시아의 우크라이나 침공 등 각종 사태가 매해 이어졌고, 이 과정에서 모든 산업의 핵심이 되는 반도체 공급망에 충격이 가해지며 제품을 만들 수 없는 상황이 초래됐다.지난해 9월 미국 상무부는 글로벌 주요 반도체 제조사와 수요처 150곳을 대상으로 유례 없는 설문조사를 단행했는데, 이는 반도체 공급망 차질의 원인이 무엇 때문인지를 확인하기 위함이었다. 이듬해 1월 상무부 발표에 따르면 자동차 회사들이 쓰는 칩 재고량은 기존 40일치에서 5일치 이내로 떨어졌으며, 특정 프로세스에서 리드타임(주문 후 납기까지 시간)은 1년을 훌쩍 넘겼다고 한다.전례를 찾기 어려운 반도체 수급 불안정 사태이 자국 산업에 치명타가 될 가능성까지 보이자 미국이 결국 칼을 뽑았다. 세계 반도체 주력 제조국이자 기술 개발국인 한국과 일본, 대만을 중심으로 하는 ‘칩4 동맹’을 타진하는 한편 삼성전자를 찾아가 대놓고 반도체 협력을 요구한 것이다. 이 같은 이벤트가 시사하는 바에 대해 업계 전문가들은 우리나라가 미국과 중국 사이에서 선택을 강요당하는 것이라는 목소리를 내고 있다.   '반도체 동맹' 요구하는 미국, 호응하는 삼성·SK 알려졌듯 바이든 대통령은 한국에 오자마자 첫 행보로 삼성전자 평택캠퍼스를 찾았다. 평택캠퍼스는 삼성전자의 메모리, 파운드리를 포함한 시스템반도체에서 최신 제품을 만드는 ‘최전방 기지’다. 미국 대통령이 방한 첫 행보로 삼성전자 공장을 찾은 모습을 맨 처음 공개한 건 그 자체만으로도 시사점이 크다.그 이면엔 미국의 반도체 중심 제조업 기반 강화라는 ‘미션’이 보인다. 바이든 대통령은 대통령이 된지 채 6개월도 안 된 지난해 6월 ‘반도체 제조업 육성 계획’(CHIPS for America Act·이하 ‘반도체법’)을 통과해야 한다고 강조하고 나섰다.  도체법은 바이든 대통령의 임기 내 역점 사업이자 그의 연임까지 좌우할 만한 핵심 법안으로 보인다. 현재 이 법은 미국 국회 상·하원에서 각기 다른 법이 통과된 채 두 법을 조정하는 과정에 있다.  이 법안이 시행된다면 향후 미국 반도체 산업을 주도하는 곳은 미국 정부와 대통령이 될 수 있다. 법의 세부 내용을 보면 5년간 520억 달러(약 65조원) 투자라는 숫자가 전면에 들어오지만 그 이면에는 반도체 산업에 대한 미국 정부의 영향력 강화가 읽힌다. 반도체 R&amp;D 지원, 공급망 확보를 위한 기금 설립, 국방 지원 등에 있어 미국 상무부와 국방부가 결정권을 갖기 때문이다.또 미국은 반도체 제조 공장을 짓는데 대한 비용에 25%의 세금 공제를 해주는 ‘FABS’ 법도 통과시키려 한다. 반도체 공장을 하나 짓는데 들어가는 돈이 족히 10조원 이상 되기에 25% 공제는 파격적 조건이다. 이같은 법이 의미하는 건 미국 밖으로 퍼져있는 반도체 공장을 다시 국내로 들이는 리쇼어링(제조업 기업 자국 회귀), 그리고 그를 통해 제조업 기반을 단단히 하고 외부 충격으로부터 공급망을 보호하려는 의도로 해석된다. 이에 대해 전문가들은 미국이 반도체의 ‘전략 자원화’한다는 쪽으로 해석하고 있다.이런 결단은 세계 최강대국인 미국조차 반도체 수급이 흔들리는 상황에서 타격을 입을 수밖에 없다는 판단 때문이기도 하다. 코로나19로 인해 반도체 공급망에서 심각한 충격을 받은 뒤 미국은 자국 경제에 가장 중요한 반도체 산업이 자유무역 체제 아래에서 무너질 수 있다는 걸 체감했다.국제금융센터가 지난 2월 낸 '미국의 리쇼어링 정책 및 영향 평가' 리포트에선 미국의 이런 정책에 따라 "제조업 본국회귀가 점진적으로 확대될 것이며, 니어쇼어링, 동맹국 협력 강화 등 공급망 다변화 노력도 병행될 것"이며 "국가안보와 공급망 강화에 긴요한 반도체, 배터리 등 핵심 산업을 중심으로 보조금 지급, 세제개혁 등의 방식으로 리쇼어링 지원을 확대"할 것이라 내다봤다.미국 정부가 우리나라 정부에 제안한 것으로 알려지는 ‘칩4 동맹’도 같은 맥락으로 해석된다. 반도체 산업에서 최강국이면서도 지정학적으로 중국에 가깝게 있는 한국과 대만, 일본을 적극적으로 포섭하겠다는 것이다. 이들 국가를 테두리에 묶을 수 있다면 미국에겐 만에 하나 있을 공급망 충격에 대비할 수 있으며 나아가 자국 내 제조업 부활을 위한 시간을 벌 수 있다.  국내 반도체 양대 기업인 삼성전자와 SK하이닉스는 일찌감치 미국의 투자에 호응하는 모습이다. 삼성전자는 11월 지난해 텍사스주 테일러시에 170억 달러(약 20조원)를 들여 반도체 파운드리(위탁생산) 공장을 짓기로 했다. 이 공장을 짓는데 있어 테일러시는 삼성전자에 공장 부지에 대해 향후 10년간 재산세의 90% 이상의 재산세를 감면해주기로 했고, 텍사스주 또한 삼성전자에 2700만 달러 규모의 인센티브를 제공하기로 한 것으로 전해진다.또 SK하이닉스는 올해 들어 향후 10년의 비즈니스 키워드로 ‘인사이드 아메리카’를 선언하고 이석희 사장 중심의 미주 사업조직과 연구개발(R&amp;D)센터를 신설했다. 중국에 위치한 인텔 낸드사업부를 인수하면서도 신설 자회사 ‘솔리다임’은 미국 산호세에 두기도 했다. 낮아질 수밖에 없는 중국 의존도..."대안 찾아야" 다만 미국 중심의 반도체 공조는 당연히 ‘반작용’이 따라올 수밖에 없다. 우리나라의 반도체 산업이 대체적으로 중국에 대한 의존도가 높기 때문이다.대외경제정책연구원의 지난해 11월 리포트에 따르면, 2020년 우리나라 반도체 수출액은 954억6000만 달러였는데 이 가운데 43.2%가 중국으로부터 이뤄졌다. 2위는 홍콩으로 18.3%를 차지했다. 우리나라의 양국 수출을 합치면 61.5%로 전체 수출의 절반을 넘는다. 미국과의 반도체 공조 강화가 '중국을 멀리 한다'는 관점에서 부담이 될 수밖에 없는 이유다.    그리고 미중 무역분쟁을 계기로 우려 요인이 현실화하는 모습이다. 중국이 반도체 제품 구입에 있어 한국산 비중을 줄이고 있기 때문이다.지난 4월 전국경제인연합회가 발표한 ‘미국의 對中 반도체 공급규제 이후 중국 반도체시장 동향과 과제’ 보도자료에 따르면, 2018년 대비 지난해 한국의 중국 반도체 수출 점유율은 5.5%포인트 감소했다. 같은 기간 대만은 4.4%포인트, 일본은 1.8%포인트 늘어났고, 중국과 반도체에서 극한 대립을 벌이는 미국도 이 기간 대중국 수출은 0.3%포인트 감소에 그쳤다.전경련은 “미국의 규제에 따른 화웨이의 한국산 메모리 구매 중단, 메모리반도체 가격 하락 등의 여파로 2021년 중국의 한국산 메모리 수입이 2018년 대비 13.7% 줄었기 때문”이라 설명했다.또 중국은 2015년부터 ‘중국제조 2025’라는 이름으로 자국 내 반도체 자립도를 높이는 작업을 수행하고 있다. 당초 목표인 ‘2025년까지 자립률 70%’에는 턱없이 못 미치고 있지만(2020년 15.8%), 중국은 중앙정부 지원에 힘입어 상대적으로 기술력이 덜 요구되는 분야를 중심으로 역량을 꾸준히 키우고 있다. 전경련에 따르면 중국의 2021년 반도체산업(반도체 집적회로 기준)은 2018년 대비 매출은 61.0%, 생산량은 94.0% 증가했다.실제로 선단공정을 주도하는 네덜란드 ASML의 극자외선(EUV) 노광공정 장비를 비롯한 핵심 장비를 받진 못하는 가운데 중국도 차선책을 찾는 모습이다. 중국 내 파운드리 1위 업체인 SMIC는 28나노미터(nm) 이상 반도체 제조역량을 강화하고 있는데, 공정 미세화 관점에선 다소 뒤쳐지지만 해당 노드로 만드는 칩들이 여전히 산업계 주류로 쓰인다는 점에서 수익성을 추구하는 전략으로 해석할 수 있다.한편으론 우리나라와 미국의 공조가 강해질 경우, 중국에 공장을 둔 삼성전자와 SK하이닉스에 부담이 될 수밖에 없다. 삼성전자는 중국 상하이와 시안에 메모리 반도체 공장을 두고 있으며 SK하이닉스도 우시와 충칭에 메모리와 시스템IC 공장, 지난해 인수를 확정한 인텔 낸드플래시 공장을 두고 있다. 이들 회사의 중국 법인 자산 규모만 50조원을 넘을 정도다. 한미 간 반도체 동맹이 강해질 경우 이들 기업들의 중국 법인은 잠재적 리스크에 노출될 수밖에 없다.   실제로 SK하이닉스가 인텔 낸드사업부를 인수하는 과정에서 중국 정부는 SK하이닉스 측에 인수합병 승인을 빌미로 ‘제3 경쟁자가 엔터프라이즈 SSD 시장에 진입할 수 있도록 도와야 한다’는 조항에 합의할 것을 요구했다. 이런 조항은 SK하이닉스가 중국에 공장을 두고 있는 만큼 중국 내 반도체 공급망이 원활히 작동하는 데 공조해야 한다는 의미로 해석된다. 미국과 중국 양쪽에서 사업을 벌이는 SK하이닉스로선 껄끄러울 수밖에 없는 상황이다.윤석열 행정부는 이번 한미정상회담에서 칩4동맹을 공식화하진 않은 상태다. 다만 미중 간 ‘신냉전’ 기조가 이어지며 우리나라 반도체 기업은 물론 정부에게 ‘균형 외교’가 사실상 불가능에 가까워지는 가운데, 윤석열 정부가 바이든 대통령과 삼성전자 공장에서 3nm 웨이퍼에 서명한 건 미국과 중국 두 국가 중 미국의 편에 들어간 걸로 봐야 한다고 해석된다.  이에 반도체 업계 전문가들은 중국에 대한 의존도가 줄어드는 만큼 발빠르게 중국 외 대안을 찾아야 한다고 지적한다. 업계 관계자는 “미국이 노리는 것은 반도체 공급망 분리나 경제적 장벽 구축뿐 아니라 기술 개발에서의 표준에 속하느냐에도 직결된다”라며 “미국과의 공조가 불가피해진 만큼 한국은 중국 의존도를 낮추고 새로운 수출국을 늘려나가는 한편 칩4 동맹 구성원들과의 협력 체계를 공고히 할 필요가 있어 보인다”고 언급했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주담대 부실채권 캠코에 넘기는 카카오뱅크, 리스크 털어내기?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310112</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310112</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 04:02:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 카카오뱅크가 주택담보대출(주담대) 부실 채권을 지속적으로 금융공기업 캠코(한국자산관리공사)에 넘기기로 했다. 높은 낙찰가가 예상되는 물건은 경매로 붙이고, 그 반대의 경우 캠코를 찾는 식의 이원화된 전략을 펼 것이라는 전망이 나온다.31일 업계에 따르면 카카오뱅크는 최근 캠코와 주택담보대출 연체채권 정기 인수계약을 체결했다. 캠코는 이번 계약을 통해 카카오뱅크의 주택담보대출 연체채권을 매 분기마다 정기적으로 인수한다. 캠코는 연체채권 인수 후, 연체 채무자에게 주택매각 후 임차거주 프로그램(Sale&amp;Lease Back), 채무조정 등을 통해 주거안정과 경제적 재기를 도울 예정이다.이번 계약은 캠코가 인터넷은행과 협업하는 첫 사례이며, 서민들의 주거안정과 가계부채 안정화를 위한 공적역할을 충족시킬 수 있을 것으로 캠코 측은 기대했다. 카카오뱅크로서는 이러한 공익성은 물론, 연체율을 빠르게 낮출 수 있다는 실익을 얻게 됐다. 케이뱅크도 주담대에 해당하는 '아파트담보대출' 상품이 있으나, 인터넷은행을 비롯한 은행권에서 협약을 맺고 정기적으로 캠코에 주담대 부실채권을 인계하기로 한 은행은 카카오뱅크가 유일한 사례로 꼽힌다. 금리 상승에 부동산 침체 우려…은행, 연체 주담대 경매 넘긴다 캠코는 주담대 연체채권을 금융사로부터 직접 매입하는 '채권매입형 채무조정' 제도를 2013년부터 운용해왔지만 지원규모는 연간 100여건 안팎에 그쳤었다. 주담대는 채권자가 경매를 통해 담보권을 행사함으로써 채권회수가 가능한 특성이 있어서다. 부동산 시장 활황기에는 주담대 연체 시에도 집을 경매로 넘기지 않는 경우가 많았다. 집의 담보가치가 대출금 총액보다 높아진 경우, 집을 팔아서 갚으면 상환이 온전히 가능했기 때문이다.그러나 금리인상기로 접어들면서 상황이 달라졌다. 민형배 더불어민주당 의원실이 금융감독원으로부터 받은 자료에 따르면 지난해 6월 말 기준 국내 은행 16곳(KB국민·신한·우리·하나·SC제일은행 등)이 기한 이익을 상실한 개인 주담대 채권 중 주택을 경매로 넘긴 비율은 29.9%로 2020년 7월 말보다 5.1%p 증가했다. 기한 이익 상실은 금융기관이 채무자의 신용위험이 커졌다고 판단할 경우 대출금을 만기가 도래하기 전 모두 회수한다는 의미의 용어다. 부동산 시장도 예전같지 않다. 법원경매 전문기업 지지옥션이 발표한 '4월 경매동향보고서'에 따르면 서울의 아파트 낙찰가율(감정가 대비 낙찰가 비율)은 전월 대비 8.8%포인트 상승한 105.1%로 집계됐다. 지난해 11월부터 하락세를 이어오다가 6개월 만에 반등한 것이다. 같은 기간 낙찰률은 55.3%로 나타났다. 일반적으로 한 차례 경매가 유찰될 경우, 시세의 80% 수준으로 주택가가 내려간다는 게 통설이다. 이런 시기에 주담대 내놓은 카뱅, 부실화 대응 전략은? 카카오뱅크는 올 2월 비대면 주담대를 출시했다. 신용대출에 치중된 포트폴리오를 담보대출로 다변화하기 위한 목적이다. 주담대 덕분에 카카오뱅크는 올 1분기 순이익이 668억원으로 전년 동기 대비 43.2% 증가하는 호실적을 거뒀다.그러나 물가 상승 장기화 우려에 대응해 한국은행은 기준금리 인상 기조를 이어갈 전망이다. 이창용 한은 총재는 올 연말까지 금리를 연 2.5%까지 인상할 수 있다고 시사했다. 이에 따라 가계가 부담할 이자비용이 늘게 되고, 경기침체 시 대출의 부실화가 확대될 수 있다.이 때 카카오뱅크는 부실화된 주담대 채권을 모두 캠코에 넘기지는 않는다. 카카오뱅크 측은 연체채권을 자사가 관리할지, 아니면 캠코에 넘길지 판단하는 내부 기준 중 하나로 '담보물의 금액'을 거론했다.좋은 물건인 경우 대출금 회수는 원활히 이뤄질 전망이다. 카카오뱅크는 지난 4월 부동산 경매·공매 정보를 제공하는 '탱크옥션'과 법원 경매 정보 제공 계약을 체결했다. 카카오뱅크 주담대에 연체가 발생해 법원 경매를 통한 채권 회수가 진행되는 경우 탱크옥션은 경매 진행 상황과 권리 변동 사항 등 법원 경매 정보를 카카오뱅크에 실시간으로 제공한다. 채권 싸게 사는 캠코, 카뱅에는 어떤 이익 있을까? 캠코도 '기업'인 만큼 밑지고 채권을 매입하지 않는다. 영업상 부실채권 매입가에 대해선 자세히 공개하지 않고 있으나, 담보가 있는 채권이라도 부실채권에 대해선 일정한 할인율을 적용해 매입이 이뤄진다. 캠코 관계자는 "인수금액이나 조건은 별도의 회계법인이나 기관에서 평가한 결과로 정해진다"며 "부실이 발생했기 때문에 더 높은 금액으로 사 올 수는 없다"고 설명했다.그럼에도 카카오뱅크가 얻는 실익은 무엇일까. 우선 분기마다 캠코에 정기적으로 부실채권을 넘김으로써 연체율로 인한 리스크를 빠르게 해소할 수 있다는 이점이 있다. 올 1분기 카카오뱅크의 연체율은 0.25%로 지난해 3분기(0.21%) 이후로 지속 상승 중이다. 같은 기간 NPL(부실채권)의 비율도 0.21%에서 0.26%로 상승세다. 이는 주담대 영향이라기보단 중저신용자를 대상으로 한 중금리대출의 영향이 크다는 분석이다.  향후 주담대에서 부실 발생 시에는 카카오뱅크의 연체율에 악영향을 더하게 된다. 이는 신생 은행이자 IT인력의 비중이 상당한 카카오뱅크에 더욱 부담요인이 된다. 캠코라는 확실한 인수 주체에 연체 발생 단계부터 채권을 인계함으로써, 이 같은 리스크를 이전하는 전략이 가능하다.공공성에도 부합한다. 카카오뱅크 주담대 채무자는 인계 이후 캠코에 주택을 매각해 매각대금으로 채무를 청산할 수 있으며, 임차거주 후 주택 재매입권을 부여받을 수 있다. 또한 낮은 금리의 채무조정이율 및 최장 33년의 장기분할상환 등의 채무조정 프로그램을 지원받을 수 있다. 금융당국의 관여도가 높은 인터넷은행에는 정성적으로 플러스 요인이 될 수 있을 것으로 풀이된다.다만 카카오뱅크 관계자는 "채무자한테 더 도움이 되는 취지가 있기 때문에 캠코와 협력을 진행하는 것"이라며 "저희가 좋자고 캠코한테 떠넘기는 것은 아니다"라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]한·미 정상 KPS ‘콕’…LIG넥스원, 한국형 GPS로 날개 달까①]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310111</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310111</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 04:02:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.  우리나라와 미국 간 동맹이 경제를 넘어 ‘우주’로까지 확장됐습니다. 최근 발표된 한미 정상회담 공동성명서에 ‘우주협력 전 분야에 걸쳐 한미동맹 강화’란 내용이 담겼기 때문인데요. 양국은 구체적 협력 사안 중 하나로 ‘한국형 위성항법시스템(Korean Positioning System·KPS) 개발’을 선정했습니다. KPS가 무엇이고 왜 중요한지(1편), KPS 구축을 준비해온 국내 기업은 어디인지(2편) 등을 자세하게 다루겠습니다.윤석열 대통령은 지난달 진행된 한미 정상회담을 통해 KPS 개발에 대한 미국 지원을 끌어냈다. KPS는 내비게이션 서비스로 일상에서도 익숙한 GPS(Global Positioning System)에 대응되는 시스템이다. GPS 역할을 할 수 있는 기반 시설을 자체적으로 구축하는 게 KPS 사업의 핵심이다. 지금도 잘 사용하고 있는 GPS가 있는데, 우리 정부는 왜 KPS를 구축하려는 걸까.자체적인 시스템 구축을 달리 말하면, 지금의 GPS 기반 서비스들은 어딘가에 의존해 운영되고 있단 뜻이다. 위성항법시스템은 인공위성과 수신기의 거리를 계산해 좌푯값을 구하는 식으로 위치를 특정한다. 이를 위해선 3개 이상의 인공위성이 필요하다. 인프라 구축에 막대한 비용이 드는 것은 물론 인공위성 제작이나 관제 시스템 등의 기반 기술도 확보해야 한다. 진입 장벽이 높다는 의미다. 실제로 현재 위성항법시스템을 자체적으로 구축한 국가는 미국·러시아·유럽연합(EU)·중국·인도·일본 등 6개에 불과하다. 모두 우주 강국으로 꼽히는 곳이다.우주개발 후발 주자인 우리나라는 위성항법시스템을 미국에 전적으로 의존하고 있다. 미국 인공위성의 정보 제공이 없다면 국내 GPS 기반 서비스는 모두 작동을 멈추는 구조다. 자체적인 위성항법시스템 구축의 필요성은 이 때문에 산업계는 물론 정치권 안팎에서도 지속적으로 제기됐던 사안이다.물론 우리나라와 미국의 동맹 관계를 생각한다면 GPS 정보의 제공이 중단될 가능성은 희박하다. 한미 정상회담에서 미국 정부가 KPS의 구축을 지원하겠단 입장을 내비친 점만 봐도 그렇다. 그런데도 문제는 GPS 정보 중단 가능성이 전혀 없다고 말할 수 없다는 점이다. 만약 GPS 통신이 중단된다면 그 피해는 가늠하기 어려울 정도로 막대하다. GPS는 내비게이션이나 금융 등 일상 서비스는 물론 군사 장비에도 탑재돼 있기 때문이다. 일각에선 미국 내 상황에 따라 언제든 GPS 사용이 유료화될 수 있단 위험성도 내포하고 있다고 지적한다. 익명을 요구한 한 과학계 인사는 “미국 GPS 위성의 사용이 중단될 가능성은 현실적으로 제로(0)에 가깝지만 이런 상황에 대비가 가능한지, 아닌지는 완전히 다른 문제”라며 “유료화 역시 가능성이 작지만 만약 제기될 경우 우리나라 입장에선 거부할 수 없는 ‘정치적 카드’가 될 수 있다”고 우려했다.   KPS, 4차 산업혁명의 기본 인프라 KPS 구축은 GPS의 의존도를 낮추는 동시에 ‘4차 산업혁명’의 가속화를 노릴 수 있는 사업이다. 과학기술정보통신부(과기정통부)와 한국항공우주연구원(항우연)을 중심으로 추진 중인 KPS 사업의 목표 성능을 보면 위치 정밀도가 GPS에 비해 높다. 위치 정보의 정확성은 자율주행차·도심항공교통(UAM) 등 4차 산업혁명 신산업을 위한 기본 조건이다. KPS 구축 완료를 통해 다양한 부가가치 창출을 노릴 수 있단 의미다.KPS 구축 사업은 지난해 11월 열린 제21회 국가우주위원회를 통해서 구체화됐다. 우리나라 국가우주개발 정책을 심의하는 대통령 산하 기구인 국가우주위원회의 위원장은 과기정통부 장관에서 국무총리로 격상된 바 있다. 제21회 국가우주위원회는 국무총리가 국가우주위원장으로서 처음으로 주재했다. 김부겸 전 국무총리는 당시 위원들과 ‘KPS 개발 사업 추진계획’을 심의·의결했다.정부는 지난 2018년 2월 제3차 우주개발 진흥 기본계획에 KPS 개발 계획을 반영한 바 있다. 이를 본격적으로 추진할 세부계획이 제21회 국가우주위원회를 통해 확정되면서 KPS는 올해부터 본격적으로 개발이 진행되고 있다.정부는 KPS 구축을 위해 8기의 인공위성을 배치하고 ‘교통·통신 등 국가 인프라 운영의 완전성 보장’을 사업 목적으로 삼았다. 한반도 주변에 초정밀 PNT 정보를 제공, 4차 산업혁명 신산업을 위한 핵심 인프라를 구축하겠단 청사진을 그렸다. PNT는 위치(Position)·항법(Navigation)·시간(Timing) 등 위성항법시스템으로 제공되는 정보를 말한다.  KPS 구축 사업은 우리나라 우주개발 역사상 최대 규모의 사업으로 꾸려진다. KPS 구축엔 2022년부터 2035년까지 14년간 총 3조7234억5000만원의 사업비가 투입된다. 이는 누리호 개발 사업보다 약 1조8000억원 많다. 이를 통해 위성항법서비스 제공에 필요한 위성·지상·사용자 시스템을 개발·구축할 예정이다. 주관 기관은 과기정통부다. 이 밖에도 국토교통부(국토부)·해양수산부(해수부)·해양경찰청(해경청) 등이 참여한다.KPS의 성능은 ‘5cm급 정확도’를 목표로 한다. 이를 통해 △일반 서비스(상용 GPS와 유사) △SBAS 서비스(국제민간항공기구 표준 보정서비스) △미터급 서비스 △센티미터급 서비스 △탐색구조 서비스(조난신호 전송) 등의 제공이 가능할 것으로 전망된다.과기정통부 측은 “KPS가 구축되면 유사시에도 금융·전력·통신·교통망 등 주요 국가 기반 인프라의 안정성이 확보될 것”이라며 “센티미터(cm)급 초정밀 서비스를 제공할 수 있어 자율주행차와 도심항공교통(UAM) 등 4차 산업혁명 신산업을 위한 기반이 마련될 것이라 기대된다”고 전했다.과기정통부는 현재 항우연 내 ‘KPS개발사업본부’의 설치 절차를 진행하고 있다. 해당 조직에선 KPS 구축과 관련한 기초 연구개발(R&amp;D)을 진행한다. 해당 과정을 마치면 KPS 인공위성 제작과 양산 등이 이뤄진다. 정부는 이 절차를 국내 우주개발 산업체와 함께할 방침이다. ‘KPS 개발 사업 추진계획’ 확정 당시 정부는 보도자료를 통해 “정부출연연구기관(출연연)에서 산업체로 기술을 적극적으로 이전할 것”이라며 “KPS의 초정밀 위치·항법·시각 서비스를 활용한 서비스 산업 육성 등을 통해 우주산업 활성화에 기여할 예정”이라고 밝힌 바 있다.과기정통부 관계자는 “현재 KPS 구축을 위해 한국연구재단과의 협약을 완료하고 항우연과 개발사업본부 신설과 관련한 논의를 진행하고 있다”며 “항우연을 중심으로 R&amp;D 개발 절차가 완료되면 산업체 참여 공모 등을 열어 민간의 우주개발 역량을 높이는 식으로 KPS 사업이 진행된다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]넷플릭스, '더 테러 라이브' 사단 손 잡나…"대홍수, 편성 논의 중"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310038</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310038</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 01:45:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 영화 '더 테러 라이브'를 만들었던 제작진과 의기투합할 가능성을 내비쳤다.1일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 넷플릭스가 영화 '대홍수'의 오리지널 편성 여부를 논의하고 있다. 대홍수는 영화 '더 테러 라이브'를 연출한 김병우 감독과 프로듀싱에 참여했던 전려경 대표가 의기투합하는 신규 프로젝트로 확인됐다.  더 테러 라이브 제작 당시 프로듀싱에 참여했던 전려경 PD는 지난해 12월 제작사 '환상의빛'을 설립하고 대표이사에 취임했다. 전려경 대표가 속한 환상의빛은 대홍수를 통해 첫 상업영화를 제작할 예정이다. 여기에 더 테러 라이브에서 전려경 대표와 호흡을 맞췄던 김병우 감독이 메가폰을 잡아 다시 한 번 찰떡호흡을 맞출 것으로 기대를 모은다. 넷플릭스는 대홍수를 오리지널 영화로 편성해 한국판 라인업을 확대하는 방안에 무게를 두고 있다. 다만 업계에서는 넷플릭스의 한국 오리지널 영화 제작 및 편성에 대해서는 확신하지 못하는 분위기다. 넷플릭스가 공개한 다양한 장르의 한국 오리지널 영화 중 '승리호'와 '콜'을 제외하면 이렇다할 성과를 낸 작품이 드물기 때문이다. 한국판 '스페이스 오페라' 장르를 선보이며 광활한 우주를 생동감 있게 그려냈다는 승리호마저 스토리의 개연성이 발목을 잡았고, 진종서의 미친 연기력을 확인할 수 있었던 콜의 경우 대중성 면에서 높은 점수를 받지 못했다. 이 외에 '사냥의 시간', '차인표', '낙원의 밤', '제8일의 밤', '모럴센스', '야차' 등 넷플릭스의 한국 오리지널 영화는 큰 임팩트를 남기지 못한 채 '아쉽다'는 평가를 이어가고 있다. 최근 코로나19로 인한 사회적 거리두기가 해제되고 극장에 걸리는 상영작이 증가함에 따라 OTT 영화에 대한 니즈도 서서히 줄어드는 현실이다. 특히 최근 개봉한 '범죄도시2'는 지난 30일 기준 654만명의 관객을 넘어서며 흥행 청신호를 켠 상태다. 이는 역대 5월 한국영화 개봉작 중 최고 기록에 해당하는 수치다. 사회적 거리두기 해제로 극장을 찾는 관객이 늘면서 소위 '웰메이드 영화는 극장에서 봐야 한다'는 목소리도 높아지고 있다. 외부적 요인으로 외출이 둔화되면서 자연스럽게 OTT 플랫폼으로 콘텐츠 소비를 이어갔던 트렌드가 변화할 수 있음을 보여주는 단적인 사례다. 이에 따라 OTT 플랫폼들은 극장과의 상생을 도모하는 한편 자체 경쟁력을 확보할 영화 콘텐츠를 수급하는 일이 '변수'로 떠올랐다. '킹덤', '인간수업', '오징어게임', '지옥', '지금 우리 학교는' 등으로 한국판 오리지널 시리즈를 통해 글로벌에서도 영향력을 확대한 넷플릭스는 '한국 오리지널 영화 성공'이 일종의 숙제로 남게 됐다. 현재 넷플릭스는 설경구·전도연 주연의 영화 '길복순', 88올림픽을 주제로 한 영화 '서울대작전', 주원 주연의 액션 장르 영화 '카터'를 오리지널 영화로 편성한 상태다. 대홍수의 경우, 최근 제작을 시작한 만큼 빨라도 내년이 돼서야 만나볼 수 있을 것으로 예상되는데 신생 제작사가 만드는 영화임에도 더 테러 라이브 제작진의 케미스트리와 장르 다양성이 오리지널 편성 논의에 결정적인 역할을 한 것으로 보여진다.넷플릭스 측은 대홍수의 오리지널 편성 가능성을 시사하면서도 확정 여부를 단언하지 않았다. 계약 과정에서 다양한 논의가 오고 가는 만큼 신중한 모습을 보이고 있다. 이 날 넷플릭스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "좋은 콘텐츠를 찾는 과정에서 다양한 작품을 검토 중"이라며 "대홍수는 그 중 한 작품이지만, 아직 결정된 내용은 없다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]컴백! 모토로라폰 ‘엣지20 퓨전’, 한국서도 먹힐까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310110</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310110</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 22:17:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다. 지난 16일, 삼성전자 갤럭시와 애플 아이폰 일색인 한국 스마트폰 시장에 색다른 스마트폰이 출시돼 이목을 끌었습니다. 바로 8년 전 한국 시장에서 철수한 왕년의 휴대폰 제왕 ‘모토로라’가 중저가 5G 스마트폰 ‘모토로라 엣지20 퓨전’, ‘모토로라 G50’를 앞세워 컴백한 건데요. 사실 제아무리 ‘추억의 브랜드’라 해도 이미 갤럭시와 아이폰 중심의 생태계가 견고하게 자리잡은 한국 시장에서 모토로라의 흥행 가능성은 그리 높아 보이지 않습니다. 그래도 샤오미를 제외하면 국내에선 꽤 오랜만에 정식 출시되는 외산 스마트폰인 데다가, 모토로라가 지난해 미국 스마트폰 시장 점유율 3위를 차지하며 화려한 부활을 알린 직후라, 이번 한국 출시에는 분명 이전보다 기대를 끌게 되는 점들이 있습니다. 관건은 과연 한국 소비자들의 선택을 받을 만한 매력을 갖췄냐는 거죠. 본 리뷰에서는 엣지20 퓨전 모델을 기준으로 구매 결정에 영향을 줄 만한 몇몇 요소들의 장단점을 짚어보도록 하겠습니다.     가성비 좋은데…방수 등급은 옥의 티 먼저 기본 스펙부터 볼까요? 6.67인치 FHD+ 해상도의 아몰레드 화면, 대만 미디어텍이 제조한 MT6853v 프로세서, 8GB 메모리, 128GB 저장소, 5000mAh 배터리가 탑재됐습니다. 카메라는 후면에 1억800만화소 기본 카메라와 800만화소 초광각 카메라, 200만화소의 접사 카메라를 탑재했고 전면 카메라는 3200만화소입니다. MT6853v의 속도는 벤치마크 플랫폼 ‘긱벤치5’에서 싱글코어 463점, 멀티코어 1454점으로 측정됐는데요. 이는 3~4년 전 프리미엄 스마트폰이었던 갤럭시S8~S9과 비슷한 수준입니다. 직접 사용해보니 앱 구동 속도나 스크롤링이 눈에 띄게 버벅이는 점은 없었고요. 최적화가 잘 된 것인지 전반적인 반응속도는 기대보다 빨랐습니다. 또 측면 지문인식을 지원하고 요즘 아이폰과 갤럭시에서는 제공하지 않는 고속충전기(30W)와 유선 이어폰도 기본 패키지에 포함돼 있죠.  가격은 39만9000원입니다. 스펙은 최근 삼성전자와 애플이 출시한 중저가 스마트폰 갤럭시A53, 아이폰SE 3세대와 유사하거나 다소 못 미치는 스펙이지만, 이들 제품의 가격대가 50만원대 중후반인 점을 고려하면 가성비는 좋은 편입니다. 아쉬운 점은 낮은 방수방진 등급(IP52)입니다. 최근 많은 스마트폰이 최소 IP67 이상의 방수방진을 충족하는 추세인데, IP67만하더라도 먼지에 대한 완전 차단과 1m 이내 수심에서의 방수를 제공합니다. 반면 IP52는 ‘대부분의 먼지’와 ‘수직에서 15도 이하로 떨어지는 물에 대한 보호’를 뜻하는데요. 즉, 분진이 많은 환경에서는 기기에 먼지가 일부 유입될 수 있고 방수는 완전 침수를 견디지 못한다는 의미죠. 구입 전 평소 사용 환경을 고려할 필요가 있는 대목입니다. 국내에서 보기 드문 듀얼심 스마트폰 모토로라 엣지20 퓨전은 ‘듀얼심(Dual SIM)’을 지원합니다. 쉽게 말해 하나의 스마트폰에서 2개의 번호, 2개의 요금제를 사용할 수 있다는 말인데요. 이는 휴대폰 내에 가입자식별모듈 카드인 ‘유심(USIM)’을 꽃을 공간이 2개가 있어 가능한 일입니다. 그동안 국내에서 주로 사용되어온 스마트폰들은 대개 듀얼심이나 이심(e-SIM, 물리적 유심과 가상 유심을 지원하는 형태)을 지원하지 않아 많은 사용자들이 ‘스마트폰 하나에 번호 하나’를 당연히 여겼을 텐데요. 듀얼심 지원은 소비자 관점에서 생각보다 다양한 편익을 제공합니다.  모토로라 엣지20 퓨전에서 듀얼심 환경을 체험해보기 위해 SKT 후불 요금제 유심 하나와 LG유플러스망 선불 유심을 하나 끼웠습니다. 이후 기기를 재부팅하고 USIM 설정 메뉴에 들어가니 SKT와 연동된 번호 하나, LG유플러스와 연동된 번호 하나가 정상적으로 표기됨을 확인할 수 있었습니다. 추가 설정 메뉴에서는 개인용, 업무용 번호를 임의로 지정할 수도 있는데요. 이처럼 듀얼심의 가장 큰 장점은 각각의 번호를 사용처에 따라 사용자가 직접 지정해 쓸 수 있다는 겁니다.   이를 잘 활용하면 업무상 알게 된 이들에게 굳이 사생활 노출 가능성이 있는 개인 번호를 알려줄 필요가 없고, 주차 연락을 위해 차량에 적어 두는 번호 또한 해당 용도로만 사용할 번호로 개통해 노출할 수 있게 되죠. 듀얼심 상태에서는 전화가 오면 상단에 표시되는 이통사명, 혹은 색상을 통해 어떤 번호로 걸려온 것인지 알 수 있습니다. 전화를 걸거나 문자메시지를 보낼 때도 사용자는 어느 번호로 보낼 것인지 선택할 수 있고요.   한편 이 같은 듀얼심의 장점은 올해 9월부터 한국에서 시작되는 이심 서비스를 통해서도 비슷하게 활용할 수 있는데요. 다만 정책 개시 후에도 이심 지원 휴대폰들이 새롭게 출시되어야 하고 관련 요금제들이 시장에 자리잡을 시간도 필요하기 때문에 그전에 듀얼심 환경을 저렴하게 경험해보고 싶다면 모토로라 엣지20 퓨전도 하나의 선택지로 고려해볼 수 있을 겁니다.  알뜰폰 연계로 이통3사보다 저렴하지만…약정은 필수 모토로라가 이번에 내놓은 휴대폰 2종은 모두 40만원 이하 중저가 모델로, 가격 부담이 크진 않습니다. 하지만 모토로라는 여기에 국내 통신 상품 협력 사업자로 LG헬로비전의 알뜰폰(MVNO) 서비스 ‘헬로모바일’을 택해 가격 경쟁력을 한층 끌어 올렸습니다.알뜰폰은 서비스 기업이 SKT, KT, LG유플러스 등 ‘이동통신사의 망’(MNO)을 도매가로 임대해 더 저렴하게 내놓는 통신 상품을 말합니다. 기본적인 망 품질은 MNO와 동일하고, 이통사의 멤버십 서비스를 이용할 수 없다는 점만 빼면 사용 환경에 큰 차이가 없어 가계통신비 부담이 늘어난 요즘 알뜰폰 사용자들이 점점 늘어나는 추세죠. 실제 헬로모바일을 통해 출시된 모토로라 폰들도 이통3사에서 출시됐을 경우와 비교해보면 요금면에서 최소 20% 이상 더 저렴한 편입니다. 또 저가 요금제에서는 단말기 지원금 규모도 작은 MNO와 달리 최소 2만원대 저가 요금제에서도 2년 약정 시 39만9000원의 기기 값을 전부 지원해준다는 점에서도 경쟁 우위가 있습니다. 여기에 헬로모바일에서 모토로라 론칭 기념으로 5000원 추가 할인을 제공 중이니 가격 부담을 한층 낮출 수 있죠. 추가로 앞서 언급한 듀얼심을 활용하면 헬로모바일 알뜰폰 요금제로 개통 후 입맛에 따라 기존 이통3사 요금제, 혹은 또다른 알뜰폰의 요금제를 추가로 개통해 활용하는 것도 가능합니다.  하지만 소비자 측면에서 한 가지 고려해야 할 점도 있습니다. 보통 알뜰폰의 장점은 저렴한 요금제, 무약정 요금제가 꼽히는데요. 이번 경우처럼 알뜰폰 사업자가 휴대폰 유통까지 책임지는 경우에는 일반 MNO와 마찬가지로 지원금을 받으려면 약정을 설정해야 합니다. 이처럼 휴대폰과 함께 구매하는 요금제일 때는 자급제 스마트폰용으로 요금제만 단독 구입하는 경우보다 가격도 더 비싸죠. 이는 업체에서도 휴대폰 유통 과정에 투입되는 비용을 일부 보전하기 위해 나타나는 차이인데요. 이를 감안해도 이통3사보다 통신비가 저렴하지만 소비자로선 알뜰폰 사용의 이점이 일부 퇴색되는 것인 만큼 구입 전에 고민해볼 필요는 있겠습니다. 종합하면 모토로라 엣지20 퓨전의 장점은 크게 가성비와 듀얼심 지원, 헬로모바일 연계를 통한 통신비 절감이 꼽힙니다. 부수적으론 소비자 선택권 확대 측면도 있겠는데요. 현재 갤럭시와 아이폰 합산 점유율이 98~99%에 이르는 국내 시장에서 모토로라 스마트폰은 ‘남다름’을 원하는 소비자에게 오랜만에 신선한 대안이 될 만합니다. 단점은 미흡한 방수방진 성능, 보통의 알뜰폰 요금제보다 비싼 요금제와 약정 가입의 필요성이 꼽힙니다. 이와 함께 삼성 갤럭시 안드로이드 환경에 익숙한 사용자라면 삼성페이, 삼성클라우드 등 일상 내 사용 편의를 높여주는 서비스들의 부재도 다소 불편하게 느껴질 수 있습니다. 갤럭시, 아이폰 대비 부족한 AS 센터의 수(전국 46개 레노버 AS센터 연계, 2년 무상)도 감안해야 합니다. 이처럼 확실한 장단점을 안고 한국에 돌아온 모토로라. 한국은 그동안 ‘외산폰의 무덤’이란 별명이 따를 만큼 아이폰을 제외하면 그간 어떤 스마트폰도 재미를 보지 못한 시장인데요. 피처폰 시절 ‘레이저폰’으로 한국에 강렬한 인상을 남겼던 모토로라가 과연 이번에는 얼마나 많은 한국 소비자들의 선택을 받을 수 있을지 기대가 됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[시스코가 네이버·삼성·KT와 클라우드 정조준한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310083</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310083</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 08:25:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전통적인 통신장비 기업에서 소프트웨어(SW) 기업으로 체질 전환에 나선 시스코가 클라우드 시장에서 새로운 성장동력 찾기에 나섰다. 네이버 클라우드·삼성SDS·KT·NHN클라우드 등 기존의 CSP 사업자들을 파트너로 삼을 방침이다. CSP는 Cloud Service Provider의 약자로 클라우드 서비스 제공 사업자를 말한다. 이들은 데이터가 실제로 저장될 클라우드 인프라를 제공한다. 글로벌 기업 중에서는 아마존웹서비스(AWS)와 마이크로소프트(MS) 애저 등이 대표적이다.시스코의 과거 매출은 SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 주로 통신사들에게 스위치와 라우터 등 통신장비를 판매하는 과정에서 발생했다. 하지만 시스코는 제한적인 통신장비 시장에 머물지 않고 SW와 서비스를 제공하는 기업으로 변신을 시도 중이다. 현재 시스코는 업무 협업툴 웹엑스를 비롯해 서버에서 동작하는 각종 SW를 보유 중이다. 서비스는 컨설팅이 주를 이룬다. 기업은 서버나 통신장비를 들일 때 어떻게 효율적으로 운영해야 할지에 대한 노하우가 부족한 경우가 대부분이다. 이때 시스코가 각 기업에 최적화된 운영 방안을 도출하기 위한 컨설팅 서비스를 제공하는 것이다.이처럼 SW·서비스 기업으로 변신을 시도 중인 시스코가 최근 꽂힌 분야가 클라우드다. 기업들이 디지털전환(DX)에 나서면서 필수적으로 갖춰야 할 인프라로 클라우드가 꼽히면서 관련 시장은 급성장하고 있다. 시장조사기관 가트너에 따르면 글로벌 클라우드 시장 규모는 2022년 4820억 달러(약 598조원)에서 2025년 8375억 달러(약 1039조원)로 성장할 것으로 전망된다. 시스코는 주요 CSP들과 협업하는 방식으로 클라우드 시장에서의 역할을 찾고 있다. 기업들이 사내에 서버를 구축하는 온프레미스 환경에서 클라우드로 전환할때에도 필요한 앱모니터링과 네트워크 구간마다 문제가 발생하는지 여부를 살펴보는 SW 등이 시스코가 CSP들과 함께 기업 시장을 공략하는 무기다.조범구 시스코코리아 대표는 31일 서울시 강남구 그랜드 인터컨티넨탈 서울 파르나스에서 열린 '시스코 커넥트 코리아 2022 오프라인 미디어 라운드테이블'에서 "많은 기업들이 하이브리드 환경을 원한다"며 "삼성SDS·네이버클라우드·KT·NHN 클라우드 등에게도 시스코가 제공할 수 있는 가치가 있다"고 말했다.시스코코리아는 한국에서 삼성전자·LG에너지솔루션·현대자동차 등의 주요 기업들과도 협력 관계를 맺고 있다. 가령 삼성전자의 스마트폰에 들어가는 애플리케이션 프로세서(AP)와 모듈을 함께 개발하는 방식이다.한편 시스코는 회계연도 2021년(2020년 8월~2021년 7월)에 제품으로 360억달러(약 45조원), 서비스로 138억달러(약 17조원)의 매출을 기록하며 498억 달러(약 62조원)의 총매출을 기록했다. 시스코의 사업 지역 중 한국이 속한 APJC(아시아태평양·일본·중국)는 77억 달러(약 10조원)의 매출을 달성하며 시스코의 전체 매출 중 15%를 차지했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카페24, 온라인 사업자 '글로벌 판로' 넓힌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310055</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 08:25:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 사업자들의 글로벌 진출 판로가 더욱 확대됐다.글로벌 전자상거래 플랫폼 '카페24'는 31일 자사 '마켓플러스' 서비스에 동남아 오픈마켓 기업 '쇼피(Shopee)'와의 연동을 확대했다고 밝혔다. 멕시코와 브라질 두 곳이 추가돼 전자상거래 기업들이 총 9개국으로 손쉽게 진출할 수 있도록 지원한다.카페24 마켓플러스는 80여개의 국내외 마켓플레이스에서 한 번에 상품을 판매하도록 지원하는 통합관리 서비스다. 예비·초보 사업자는 스마트스토어나 쿠팡 등 원하는 마켓에서 무료로 손쉽게 상품 판매를 시작할 수 있다. 사업 성장에 따라 글로벌 진출이 필요하다면 일본 라쿠텐, 동남아시아 쇼피 등 각국 마켓에서의 매출 신장이 가능하다. 입점부터 상품등록, 재고관리, 통계분석 등에 이르기까지 운영에 필요한 전 영역을 하나의 관리자 화면에서 다룰 수 있어 운영 효율성이 높은 것이 특징이다.싱가포르에 본사를 둔 쇼피는 동남아시아 최대 오픈마켓 중 하나다. 이번 연동은 인구 6억6000만명의 현지 시장에서 K브랜드 판매를 확산시키며 한국 기업들에게 큰 기회를 제공하려는 양사 간 협업 전략이다.한류 인기에 힙입어 해외 시장으로 진출을 원하는 온라인 사업자들은 보다 쉽고 편리하게 글로벌 판로를 확대해 성공가도를 달려갈 것으로 기대된다.카페24 관계자는 "이번 연동이 온라인 사업자들의 글로벌 진출 성공을 확대할 수 있을 것으로 기대한다"며 "앞으로도 온라인 사업자들의 해외 진출을 위해 지속 플랫폼을 강화해나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG에너지솔루션, '중국 덕'에 양극재 내재화...화유코발트·LG '파트너십' 국내로 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310008</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 08:25:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG화학과 중국 화유코발트(华友钴业, Huayou Cobalt)의 '파트너십'이 빠른 속도로 확대되고 있다. 양사는 2020년 중국에 합작공장을 건설한 이후 파트너십을 강화하고 있다. 화유코발트는 지난해 LG에너지솔루션과 현대자동차의 인도네시아 합작공장 프로젝트에도 협력하기로 한 것으로 알려졌다.LG화학은 화유코발트와 양극재 합작법인(LG BCM)을 설립한다고 31일 밝혔다. 양사는 LG화학이 건설을 준비 중인 구미공장에 함께 참여한다. 합작공장 초기 투자금은 23억3700만 위안(한화 4370억원)이다. 화유코발트가 직접 합작공장에 투자하는 대신 자회사인 B&amp;M(Tianjin B&amp;M Science and Technology)이 합작법인에 참여한다.B&amp;M은 NCM(니켈, 코발트, 망간)과 LFP(리튬인산철) 등 삼원계 양극재를 제조하는 회사로 2002년 8월 설립됐다. 화유코발트는 지난해 B&amp;M 지분 36.2%를 취득했다.화유코발트는 LG화학과 포스코케미칼 등과 함께 중국에 양극재 합작공장을 건설했다. LG화학과 화유코발트는 2020년 중국 장수성 우시시에 합작공장 'Leyou New Energy Material'을 건설했고, 연간 4만5000톤의 양극재를 생산하고 있다. 이보다 앞서 포스코는 2018년 화유코발트와 양극재 합작공장을 건설했는데, 이를 포스코케미칼이 이어받아 양극재 공장을 증설하고, 전구체 생산공장까지 짓기로 했다.화유코발트는 전방산업인 양극재까지 사업 영역을 확대하고 있는 것으로 보인다. 한국 기업과의 협력으로 중국 내 양극재 생산공장을 보유하고 있는 상황에서 국내에서도 합작공장을 건설하기 때문이다. LG화학이 화유코발트가 손을 잡는 건 '공급망(SCM)' 때문이다. 화유코발트는 세계 최대 코발트 생산업체로 전 세계 코발트 수요의 절반을 책임지고 있다.화유코발트는 지난해 2억1000만 달러(한화 2597억원)를 인도네시아의 니켈 광산 개발 프로젝트에 투자했다. 이 프로젝트를 통해 연간 니켈 12만톤, 코발트 1만5000톤을 확보할 것으로 예상된다. 현재 전기차와 배터리 수요가 확대됨에 따라 니켈과 코발트는 공급부족이 심화되고 있다. 지난해 3분기까지 니켈은 10만톤 가량 공급이 부족한 것으로 알려졌다. 인도네시아 니켈 광산 개발이 끝나면 니켈 쇼티지는 일부 해소될 수 있을 것으로 예측된다. 화유코발트는 이와 함께 글로벌 메이저 공급사로 부상할 전망이다.화유코발트는 이 프로젝트의 지분 20%를 확보하고 있다. SK이노베이션이 지분을 투자한 중국 EVE에너지는 17%의 지분을 확보했다. 화유코발트는 코발트에 이어 양극재의 핵심 원료인 니켈까지 확보하면서 전기차 원료의 핵심 공급사로 떠올랐다.LG화학은 양극재 생산량을 확대해 LG에너지솔루션의 '내재화율'을 높이는 게 목표이다. 올해 1분기 기준 양극재 내재화율은 35%인데 40%까지 확대할 계획이다. 그러려면 양극재의 핵심 원료인 니켈을 안정적으로 공급받을 수 있어야 한다.지난해 말 기준 LG화학의 양극재 캐파는 약 8만5000톤이다. LG화학 양극재 사업의 '코어'로 꼽히는 청주공장은 3만5000톤 규모, 중국 우시공장(화유코발트와 합작) 캐파는 4만5000톤이다. 익산공장(옛 GS이엠) 캐파는 5000톤이다. 구미 공장 완공 후 LG화학 양극재 사업의 핵심은 구미로 옮겨진다.합작사인 구미공장 캐파는 6만톤에 달하기 때문이다. 2024년 완공 예정이다. LG화학 청주공장은 올해 말 증설이 완료돼 캐파가 6만5000톤(총캐파 11만5000톤)으로 늘어난다. 2024년 6만톤 규모의 구미공장이 완공되면 LG화학의 캐파는 17만5000톤으로 높아진다.  LG화학은 2026년까지 양극재 캐파를 26만톤 규모로 늘릴 계획이다. 목표 캐파의 67.3%를 2024년에 달성하게 된다.양극재 1톤당 전기차 8~9대 분량의 배터리에 공급할 수 있다. 합작공장은 LG에너지솔루션의 양극재 수요 중 8% 이상을 맡게 된다. LG에너지솔루션의 양극재 내재화에 있어 한중 합작공장이 핵심 기지가 되는 것이다.LG화학의 양극재 사업에 있어 한중 합작공장의 입지는 상당히 크다. LG화학이 생산할 양극재의 20% 이상을 합작공장이 생산하기 때문이다.양극재는 전기차 원가의 40%를 차지하는 핵심 소재다. 양극재를 직접 생산할 경우 원가가 절감되는 장점이 있다. 이외에도 양극재 내재화율에 따라 전지 기술의 성숙도를 판단할 수 있다. 이 때문에 전지업체들은 양극재 내재화율을 높이기 위해 다양한 노력을 하고 있다.LG화학은 1999년 청주공장에서 양극재 사업을 시작했다. 이후 GS에너지의 자회사 GS이엠을 인수해 NCM 코팅기술을 고도화했다. 그리고 중국 화유코발트와 우시공장을 설립하면서 양극재 사업 규모를 확대했다. 단일공장 기준 세계 최대 공장이 될 구미공장도 화유코발트와 합작으로 진행했다. LG에너지솔루션의 양극재 내재화에 중국 기업인 화유코발트와 협력이 '한몫'하고 있다는 평이다. 업계는 LG에너지솔루션의 양극재 내재화율이 40~50%가 될 경우 포스코케미칼과 에코프로비엠, 엘앤에프 등은 부담이 커질 것으로 내다본다. LG화학이 생산한 양극재보다 성능이 우수하거나 단가가 싸지 않으면 경쟁에서 밀릴 수 있기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[코로나 엑소더스]③제일제당 종합기술원부터 이어진 아이진의 '관록']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300132</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300132</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 06:21:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이진은 연세대학교 생화학과·제일제당 종합기술원(현재 CJ, 이하 종합기술원)의 노하우와 경험이 뭉친 ‘백전노장’ 바이오기업이다. 유원일 아이진 대표와 아이진 구성원들은 30년 넘게 이어진 바이오의약품 개발 경력을 바탕으로 단백질의약품과 대상포진 백신, 메신저 리보핵산(mRNA) 백신 플랫폼 개발에 박차를 가하고 있다.   아이진과 CJ의 상관관계는? 연세대 생화학과 박사를 수료한 유 대표는 지난 2000년 종합기술원 수석연구원으로 재직 중 아이진을 설립했다. 유 대표가 가진 자산은 종합기술원에서 쌓은 경험, 은사인 김두식 연세대학교 생명시스템대학 생화학과 명예교수가 가진 신약물질, 종합기술원에서 백신 개발을 담당했던 직원들이었다.특히 아이진은 실제로 신약개발에 참여·성공을 경험했던 인력풀이 강점이었다. 종합기술원은 1978년 최초 창립된 이후 1984년부터 본격적으로 제약사업부가 가동되던 시기였다. 2000년 기준 약 160여명의 전문 연구인력이 연간 150억원에 달하는 연구비를 사용했다. 그 결과 종합기술원은 1984년 국내 최초 세포배양법에 의한 인터페론개발 성공을 시작으로 간염백신인 헤팍신, 소염효소제인 세라치오펩티다제, 유전자 조작 기술에 의한 알파인터페론, 빈혈치료제(에리스로포이에틴, EPO) ‘에포카인’ 등을 개발, 상품화에 성공했다. 이러한 성과를 이끌어낸 인력이 아이진에 합류한 셈이다. 연구 자금 충분…연구개발·인력 확대 중 지난 2013년 코넥스, 2015년 코스닥에 이전 상장된 아이진은 최근 몇 년간 신약 연구 개발을 위한 자금 수혈에 집중하고 있다. 이와 관련, 아이진은 지난 2020년 9월 총 220억원 규모의 무기명식 이권부 무보증 비분리형 사모 신주인수권부사채(BW)를 발행한 바 있다. 사채 만기일은 2025년 9월 18일이다. 운영자금 35억원과 채무상환자금 185억원 조달을 위해 진행됐다. 올해 1분기 기준 잔존발행가액은 56억원이다.연구 진행을 위한 자금력은 충분한 편이다. 올해 1분기 기준 아이진의 유동자산 약 903억원(연결 재무상태표 기준) 중에서 금융기관예치금은 700억원으로 이 가운데 담보제공자산은 약1억8000만원 수준이다.늘어난 유동자산만큼 씀씀이도 커지고 있다. 코로나19 백신 등 연구 개발 파이프라인이 추가되고 상업 임상이 많아지면서 경상연구비와 인건비가 크게 늘었다. 올해 1분기 경상연구개발비는 42억6563만원으로 전년 동기 대비 약 2.4배(17억5217만원) 늘었다. 인건비 또한 올해 1분기에 8억9709만원을 지출, 전년 동기 대비 약 1.8배(5억26만원) 증가했다. 직원 수도 작년 동기 대비 15명 늘었다. 당뇨성 망막병증 치료제·백신 개발 기술 확립 '주목'    아이진의 기술은 크게 재조합 단백질 유래 ‘허혈성 질환 치료제 기술’과 면역보조제와 mRNA 백신 등을 개발하는 ‘백신 개발 기술’로 나뉜다.허혈성 질환 치료제군 개발은 김두식 교수와의 공동연구를 통해 확립한 물질 ‘EGT022’를 통해 이뤄지고 있다. 아이진 측에 따르면 EGT022는 뱀독에서 유래한 디스인테그린(disintegrin) 단백질이 저농도에서 혈관주변세포를 혈관외피세포로 유도해 혈관의 안정화를 가져온다. 아이진 측은 디스인테그린 단백질과 유사한 효능을 가지는 사람 유래 단백질 EGT022를 확립, 이를 유효성분으로 하는 치료제를 개발하고 있다.주요 적응증은 대표적인 허혈성 질환인 당뇨성 망막병증과 욕창 질환이다. 이와 함께 아이진은 심근허혈과 재관류손상질환에도 EGT022 기반 치료제를 개발 중이다.EGT022 기반 치료제 중 당뇨성 망막병증 치료제 ‘EG-Mirotin’는 시장성이 충분한 품목으로 꼽힌다. EG-Mirotin은 당뇨 환자에게 익숙한 피하주사를 통한 투약방법을 사용해 안구 내 직접주사 방식을 취하는 VEGF(혈관신생인자) 억제 방식의 치료제보다 투약이 용이하다. 아울러 아이진은 작년 7월 순천향대학교 부속 서울병원에서 종료된 2상 임상시험 데이터 분석 결과를 공개, EG-Mirotin의 안저 미세혈관 관련 병변 평가 결과 당뇨망막증 개선에 효과가 있음을 확인했다고 발표한 바 있다.백신 개발 기술은 EGT022와 함께 아이진의 대표 기술로 꼽힌다. 아이진은 백신 개발과 관련, 종합기술원 시절부터 닦아온 공정개발부터 품질관리, 임상 경험이 풍부하다. 여기에 더해 한국보건의료연구원 신의료기술평가사업본부장을 역임했던 김석현 본부장이 지난 2019년 아이진에 합류해 mRNA 플랫폼 개발에 참여해 아이진의 역량을 한층 향상시켰다. 현재 김석현 전 본부장은 아이진 연구소장을 맡고 있다. 이렇게 개발된 mRNA 플랫폼 기반 코로나19 예방백신은 현재 국내 임상 1상/2a상(1단계)과 호주 부스터샷 임상 1상/2a상(1단계)이 진행되고 있다.여기에 더해 아이진은 mRNA 분야 연구 강화를 위해 최근 관계사인 '레나임'을 설립했다. 아이진이 가진 백신 면역보조제 원천기술을 활용, 레나임은 아이진으로부터 mRNA 기술을 이전받아 관련 항암백신과 프리미엄 백신 개발에 속도를 낼 것으로 기대된다. 한국비엠아이에 기술이전하기로 계약한 대상포진 백신(EG-HZ)은 해외 또한 기술이전될 가능성도 있다. 아이진 관계자는 “전 세계적인 인구노령화에 따라 삶의 질적 저하를 가져오는 퇴행성 질환과 같은 노화 관련 질환의 치료를 위한 바이오신약, 백신 그리고 진단제의 개발을 목표로 창립부터 꾸준히 연구를 해왔다”고 말했다. 이어 “유전자와 단백질에 내재된 다양한 정보를 종합적으로 탐구하고 획득한 기술로 각종 치료제, 면역 백신 및 첨단 진단 시스템을 구축해 21세기 생명과학 분야의 선두 주자가 되는 한편, 인류의 삶의 질을 더욱 향상시키겠다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300026.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["요즘 테크 스타트업 '인재'가 원하는 건 '재택근무'죠"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310004</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 06:21:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“팬데믹(감염병 대유행) 이후 재택근무 비중이 높아지며 이를 당연히 보는 시선이 있다. 아예 거주지를 서울 외 지역으로 옮기는 분들도 많아졌다. 이들이 안착할 시스템이 없으면 좋은 인재들을 놓칠 수 있다.”(김동환 로버트월터스코리아 매니저)“(한 고객사는) 코로나 이후 재택근무로 전환, 기업 본사를 아예 없앴다. 원래 B2B(기업 거래)여서 인지도가 낮았는데, 이 소식에 해당 기업의 근무 방식을 선호해 지원한 사례도 있다. 재택근무 여부가 기업 지원 결정에 크게 작용한 것이다.”(김선우 로버트월터스코리아 매니저)지난 30일 서울 중구에 위치한 사무실에서 만난 김동환·김선우 매니저는 팬데믹 이후 테크 스타트업 경력 이직 시장에서 나타난 눈에 띄는 변화에 대해 이같이 말했다. 로버트월터스코리아는 글로벌 채용 컨설팅 기업 로버트월터스그룹의 한국 지사다. 다양한 분야 전문가에겐 경력 관리 및 이직 컨설팅을, 인재를 찾는 기업에겐 맞춤형 인재 소개와 체계적인 채용 솔루션을 제공하고 있다. 김동환 매니저는 테크 스타트업을 포함해 국내외 기업 재무·회계·금융분야 채용 등을 담당하고 있고, 김선우 매니저는 주로 테크 스타트업 개발자·PO(Product Owner)직군 채용을 담당하고 있다. 일반적으로 기업에서 후보자(로버트월터스코리아 내부에서 보유하고 있는 경력 인재풀) 니즈가 발생하면 최적의 인재를 연결해주는 역할을 한다.김동환 매니저는 “후보자 등록을 할 때 이력서만 받고 고객사에 넘기는 게 아니라 모든 후보자와 30분~1시간 이상 대면 인터뷰를 하면서 후보자들의 업무 역량·커리어에 대한 철학 등을 확인한 후 추천하기 때문에 기업이 만족할 만한 후보자를 추천할 수 있다”고 자신했다.김선우 매니저는 “저희 서비스의 최고 자랑 가운데 하나는 후보자들과의 중장기적 파트너십”이라며 “최근 1년 안에 저희를 통해 성공적으로 이직한 후보자 가운데 반 이상이 저희랑 2년 이상 알고 있던 분들”이라 말했다. 이어 “스타트업 채용을 주로 하다보니 아무래도 채용 관점에서 가장 걱정하는 것이 누구나 아는 기업이 아니라는 점인데, 좋은 인재를 추천할 수 있는 건 후보자들이 저희 브랜드와 신뢰관계를 쌓아왔기 때문”이라 강조했다. 실제 두 매니저는 매일 아침 후보자 40~50명에게 전화를 건다. 한 후보자 당 두 세달에 한 번씩 전화를 받게 되는 셈이다. 적극적 구직자는 아니지만 좋은 포지션이 있으면 이직을 고려하는 ‘능력치’가 높은 인재들이어서다. 그리고 이러한 인재들을 확보할 수 있었던 건 ‘레퍼럴(추천)’의 힘이 크다. 로버트월터스를 통해 좋은 경험을 한 후보자들이 지인 등을 추천하는 경우가 많다고 이들은 전했다.  현장에서 발생하는 기업과 후보자 사이 미스매칭 문제는 없을까. 김동환 매니저는 “기업의 연봉 예산과 후보자의 희망 연봉 사이 차이도 있지만, 회사들 가운데 특정 학력·경험치·자격증 등 모든 걸 다 원하는 경우도 있다”며 “하지만 요즘 같은 인재 전쟁이 일어나는 상황에선 쉽지 않은 일”이라 전했다.또 그는 “CFO(최고재무책임자)도 내부 살림을 책임지는 CFO·IR(투자자 대상 투자 설명회) 등과 같은 추가적인 펀딩(자금 유치)에 집중하는 CFO로 나뉘는데, 이러한 고민 없이 그냥 경력 좋고 연차 있는 분이 오면 모든 걸 다 해결해주겠지 하는 경우 문제가 된다”며 “회사의 세세한 내역들을 다 공유해야 하는데 이런 부분을 어려워하는 창업가도 있어 미스매칭이 발생할 때가 있다”고 덧붙였다.테크 스타트업에서 구글·메타·네이버·카카오 등 국내외 빅테크 기업 출신들을 선호하는 이유는 뭘까. 김선우 매니저는 “테크 스타트업 채용 시장은 프로덕트(제품) 관점에서 돌아가는 것 같다”면서 “많은 B2C(기업과 소비자 간 거래) 프로덕트들이 대용량 트래픽이 있는 플랫폼이 되고 싶어 하고, 그런 대용량 트래픽 유저들의 호응을 이끌어 본 노하우가 있는 인재들이 우리 회사에 왔으면 하는 것”이라고 말했다. 김동환 매니저는 “재무·회계 쪽은 사실 업계를 크게 타지 않는 직군이긴 하지만, 역시 특정 백그라운드(배경)를 요청하는 경우가 있다”면서 “특히 스타트업의 경우 자금을 유치할 때 VC(벤처캐피탈) 등에서 선호할 수 있는데, 밸류에이션(기업가치평가)에 좋은 영향을 미칠 것 같다고 판단해서다”고 설명했다. 대기업에서 스타트업으로 이직할 때 알아두면 좋은 점 고연봉과 스톡옵션(주식매수선택권) 등 파격적 보상이 보편화하자 최근 이직 시장에서 스타트업 업계는 매력적인 선택지가 되고 있다. 타 업계에서 스타트업 업계 쪽으로의 이직을 고려하는 이들에게 할 조언은 없을까.김선우 매니저는 “(자유로운 분위기에 대한) 환상을 깨 드린다”고 웃으며 말했다. 그러면서 특히 대기업에서 스타트업으로 이직하는 이들이 가장 중요하게 생각해야 할 부분으로 ‘주도성’과 ‘유연성’을 꼽았다.그는 “대기업은 해오던 방식대로 일을 하면 우수사원이 될 가능성이 높지만 스타트업 창업자들은 시키지 않아도 조직의 미래 니즈나 도전을 예상하고 알아서 일을 처리해 놓는 걸 선호한다”면서 “또 스타트업은 프로덕트건 일하는 방식이건 항상 변화가 있기 때문에 유연성이 필요하다”고 설명했다. 김동환 매니저 역시 유연성을 강조했다. 그는 “어느 정도 규모가 있는 회사에서 시니어 역할을 하던 분이 스타트업에선 실무자로 모드를 전환해야 하는 것 자체가 큰 도전”이라고 덧붙였다.최근 몇 년 동안 국내 테크 스타트업 인재 시장에서 느껴진 변화는 무엇이 있을까. 김동환 매니저는 “스타트업 쪽 고객사 비중이 3~4년 전부터 늘어나기 시작했다”며 “예전에는 스타트업이 유니콘(기업가치 1조원 이상 비상장기업) 기업으로 성장한 경우가 적어 많은 분들이 이직을 주저했는데 지금은 채용 기준도 많이 높아진 상태다”고 전했다.김선우 매니저도 “2017년 즈음엔 후보자들을 많이 설득해야 했다”며 “스타트업 업계의 고용 안정성에 대한 걱정이 컸고 주변에 스타트업 했다가 잘 안 된 분들이 많게 느껴져서 그랬던 것 같다”고 말했다. 그러면서 “그런데 이제 스타트업에 가서 엑시트(회사 매각 및 투자금 회수)를 크게 한 경험도 많아지고 하다 보니 오히려 큰 기업에 있던 분들이 전망 있는 분야에서 주도적인 역할을 할 수 있는 스타트업을 찾기 시작했다”며 “저희도 작은 스타트업이라도 발로 뛰어서 발굴하려 노력하고 있다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT 컨소시엄, 국토부 ‘플라잉카’ 사업 제안서 제출…'4대 요소' 협업 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310002</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 03:23:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국토교통부가 주관하는 K-UAM(한국형 도심항공모빌리티, 속칭 플라잉카) 그랜드챌린지 1단계 실증사업에 SK텔레콤 컨소시엄이 출사표를 던졌다.SKT, 한국공항공사, 한화시스템, 한국기상산업기술원, 한국국토정보공사가 포함된 ‘K-UAM 드림팀’은 31일 제출한 실증사업 참여 제안서에 컨소시엄의 주요 목표 및 핵심 역량 등을 담았다고 밝혔다.UAM은 도심 상공을 비행해 이동하는 소형 기체와 운용 플랫폼을 통칭한다. 보통의 공항, 여객기보다 규모는 작으며 ‘하늘 택시’와 유사한 개념이다. 정부는 2025년 UAM 국내 상용화를 목표로 지난해 12월 K-UAM 그랜드챌린지 운용계획을 발표했다. 실증사업은 상용화에 앞서 △안전성 검증 △적정 안전기준 마련 △업계 시험·실증지원 등을 마련하는 것이 목표이며 이번 1단계 실증(2023년)에서는 UAM 기체와 통신체계 안정성, 교통체계 운용을 점검한다. 국토부는 제안서를 제출한 사업자들을 평가해 연내 수행 사업자를 선정할 계획이다.  SKT 컨소시엄은 이번 제안서에 컨소시엄 참여기관 및 글로벌 파트너와의 초협력을 기반으로 미국과 유럽 수준의 UAM 역량을 갖추겠다는 내용을 담았다. 컨소시엄은 기상 관측과 예보 기술을 보유한 한국기상산업기술원, 지형정보 구축 및 데이터 활용에 강점을 지닌 한국국토정보공사를 신규 파트너로 영입해 UAM 협업 체계를 강화했다. 각 면면을 살피면 국토부가 구상한 초기 K-UAM 교통체계 구조 4대 요소(운항자, 버티포트운영자, 교통관리서비스제공자, 운항지원정보제공자)에 발맞춰 파트너십을 세분화한 점이 눈에 띈다.  SKT는 이 중 ‘UAM 운항 시스템’과 ‘UAM 교통관리 시스템’에 참여하고 실제 기체 기반 실증에도 나서 K-UAM 운영 기준 및 상용화 기반 마련에 기여하겠단 방침이다. UAM 항공기의 도심지 저고도(300~600m) 운항을 고려한 5G, 4G 이동통신과 UAM의 연계 시험도 담당한다. 이와 함께 UAM 기체·운항분야 글로벌 협력사인 미국 조비 에비에이션이 미국항공우주국(NASA)의 실증 테스트를 통해 축적한 노하우를 참고해 K-UAM 그랜드챌린지 초기 단계부터 차별화된 실증을 추진하겠다고 밝혔다. 양사는 올해 초 전략적 업무 협약을 체결하고 양측 CEO 주도의 정기 협의체를 운영하고 있다. 이에 따라 SKT가 도입할 예정인 조비 에비에이션의 UAM 기체 'S4'는 이미 1000회 이상의 테스트를 거친 기종이며 최고시속 320km, 1회 충전으로 4명을 태우고 240km까지 운항할 수 있는 배터리가 특징이다.유영상 SKT 대표는 “2025년 국내 UAM 서비스의 성공적인 상용화를 위해 세계 최고 수준의 파트너들과 기술 연구 및 안전성 검증을 체계적으로 수행하고 미래 모빌리티를 선도할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[다시 살아나는 '루나' 코인?…시장 평가는 '회의적']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310001</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 01:23:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[31일(한국시간 기준) 비트코인 시세가 급상승한 가운데, '테라 2.0'으로 되살아난 '루나'(LUNA) 코인 가격도 상승세를 기록하고 있다. 루나 코인이 상승세를 기록하고 있지만, 해외에서는 여전히 성공 가능성에 대해 회의적인 시각을 보내는 것으로 알려졌다.  글로벌 암호화폐 시황 중계 사이트인 '코인마켓캡'에 따르면, 이 날 오전 8시 45분 기준 현재 루나 코인은 10.3달러를 기록했다. 현재 루나 코인의 시세는 급등락을 반복하는 모습이다. 지난 28일 17.8달러로 시작한 루나 코인 가격은 등락을 반복하다 5시간 만에 4달러 선이 무너지는 기현상이 벌어졌다. 급등락이 반복됐던 루나 코인은 지난 30일 5달러 선을 유지하다 이 날 오전 1시부터 8달러까지 오르더니 5시간 만인 오전 6시에 11.97달러까지 치솟았다. 이후 하락세를 기록하다 10달러 선에 시세가 형성된 모습이다. 현재 루나 코인이 상장된 후오비, 바이비트 등 해외 거래소에서도 10달러 선에서 거래가 이어지고 있다. 전문가들은 루나 코인이 5달러에서 10달러 선까지 상승하게 된 주요 원인을 "비트코인 가격 상승으로 인한 일시적 효과로 봐야 한다"고 지적했다. 한 차례 폭락 사태 이후 다시 안정화된 시스템 안에서 취약점을 보완하기까지 충분한 시간이 주어지지 않았다는 이유에서다. 미국 경제매체인 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;는 "테라는 에어드롭으로 루나 토큰을 배포하고 있다"며 "대부분은 루나 클래식과 UST를 보유해 손실이 있던 기존 투자자들에게 보상으로 지급될 것"이라고 전했다. 이는 기존 투자자들의 손실을 복구하기 위한 방편에 지나지 않는다는 지적도 나오고 있다. 일부 커뮤니티에서는 새 루나 코인이 대량 손실을 입은 기관투자자들의 탈출구를 위해 마련된 것 아니냐는 목소리도 나오는 상황이다.특히 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;는 아직까지 전문가들이 테라 2.0에 대해 큰 회의감을 가지고 있다고 보도했다. 암호화폐 거래소 루노 인터내셔널 책임자인 비제이 아이아르는 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;에 "해당 프로젝트는 이미 큰 실패를 했었기에 투자자들의 신뢰를 잃은 상태"라며 성공 가능성을 낮게 점쳤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['테슬라 상장' 도전 밀리의 서재, 'KT 시너지' 맛볼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300129</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 독서 플랫폼 밀리의 서재가 '이익미실현특례(테슬라 상장)'로 27일 한국거래소에 코스닥 상장예비심사청구를 신청한 가운데, 모회사 그룹인 KT와의 사업적 시너지가 상장 평가에 미칠 영향에 관심이 쏠린다. 테슬라 상장은 적자 상태의 기업도 지속적인 성장성이 입증되면 상장을 허용하는 특례제도다. 2010년 적자 기업으로 미국 나스닥에 상장된 뒤 글로벌 기업으로 성장한 테슬라의 사례를 국내에서도 재현하고자 2017년 제도화됐다. 이후 2018년 전자상거래 플랫폼 ‘카페24’를 1호로 지금까지 총 8개 기업이 테슬라 상장에 성공했다. 테슬라 상장은 이익미실현특례란 명칭처럼 회사의 현재 이익 지표보다 잠재적 성장 가능성을 평가하는 데 중점을 둔다. 이를 위한 몇 가지 신청 요건도 있다. 밀리의 서재는 그중 '최근 사업연도 매출이 30억원 이상이면서 최근 2년 간 평균 매출 증가율 20% 이상일 것' 등의 요건을 달성한 것으로 추정된다. 밀리의 서재 2021년 매출은 289억원이다. 전년 대비 61% 성장했다. 다만 같은 기간 영업손실은 145억원으로 32.5% 증가한 상황이다. 따라서 밀리의 서재가 테슬라 상장을 통과하려면 매출은 계속 늘고 영업이익은 흑자로 전환될 것이란 기대가 충족되어야 한다.     밀리의 서재는 2017년 국내에 처음으로 월정액 기반 전자책(e-book) 구독 서비스를 선보이며 이름을 알린 기업이다. 이후 전자책 구독은 업계의 표준 비즈니스 모델로 정착했으며 밀리의 서재는 올해 5월 기준 11만권의 콘텐츠, 파트너 출판사 1400여개와 계약을 맺은 국내 최대 규모의 독서 플랫폼으로 성장했다. 특히 경쟁사들과 차별화를 위해 내놓은 △오디오북(음성으로 읽어주는 도서) △챗북(책의 내용을 채팅 대화로 각색한 2차 콘텐츠) △오디오 드라마 등을 앞세워 빠른 속도로 구독자를 모으고 있다. 회사에 따르면 올해 4월 기준 누적 가입자는 450만명을 넘어섰다. 1년 전과 비교하면 150만명 가까이 증가한 수치다.  ‘밀리의 서재 밀어주기’ 나선 KT 이처럼 다양한 유형의 독서 콘텐츠를 갖고 있지만 밀리의 서재는 이를 전자책 혹은 종이책 구독 상품으로 일괄 서비스 중이다. 따라서 구독 상품 자체를 최대한 많은 잠재고객에게 노출시켜 가입자 매출로 전환시키는 한편, 효율적인 마케팅을 통해 고정 지출을 줄여야 지속적인 매출 증가 및 흑자 전환이란 과제 달성에 다가설 수 있다. 밀리의서재의 2021년은 높은 매출 성장률 달성과 더불어 막대한 지출도 이어졌던 해다. 회사는 당해 영업비용으로 전년 대비 50% 증가한 433억원을 지출하며 당기순손실 348억원을 기록했다. 회사 관계자에 따르면 지난해 인기 배우 ‘조정석’을 앞세운 TV CF를 비롯해 대규모 광고와 투자에 집중한 결과다. 이에 2021년 밀리의 서재 광고 선전비는 127억원으로 전년보다 100% 증가했다. 채용도 확대된 것으로 보인다. 같은 기간 급여비 또한 56.2% 증가했다. 이 같은 상황에서 지난해 9월 자회사 지니뮤직을 통해 밀리의 서재를 인수한 KT는 '구원투수'로 평가된다. KT의 방대한 콘텐츠·미디어 미디어 유통 채널이 밀리의 서재로선 대규모 마케팅 부담은 줄이고 각종 서비스 연계를 통해 더 많은 구독자를 확보할 수 있는 기회를 제공하기 때문이다. 지난해 콘텐츠 사업 컨트롤타워 ‘KT스튜디오지니’를 설립한 KT도 관련 역량 강화를 위해 경쟁력 있는 IP(지식재산권) 확보에 사활을 걸었던 만큼, 방대한 전자책 콘텐츠를 보유한 밀리의 서재 인수는 합리적인 투자로 평가됐다. 인수 이후 또 상장 준비가 본격화된 최근 KT 그룹 계열사들의 밀리의 서재 지원 사격도 다변화되고 있다.지난해 인수 직후 양사가 가장 먼저 진행한 협업은 지니뮤직과 밀리의 서재 결합 요금제 결합이다. 월 1만3000원에 지니뮤직 모바일 서비스, 밀리의 서재 콘텐츠를 무제한 제공하는 상품을 내놨다. 두 서비스의 정가 합계가 1만7300원인 점을 감안하면 큰 폭의 할인이다. 또 지니뮤직은 최근 추천 요금제 최상단에 ‘지니뮤직X밀리의 서재 결합 요금제’를 배치하고 추가 할인을 더해 공격적인 마케팅에 나서고 있다. KT의 일부 요금제에도 선택형 부가 서비스로 밀리의 서재가 추가됐다.  또 이달 8일에는 KT의 중소기업용 업무포털 비즈메카 EZ에서 밀리의 서재 서비스가 시작됐다. 고객 기업 직원들은 업무포털에서 밀리의 서재 콘텐츠를 이용할 수 있게 됐으며 KT는 회원사들을 대상으로 밀리의 서재 연간 구독권을 정가보다 30% 할인해 판매하는 이벤트에도 나섰다. 모바일 쿠폰 서비스 ‘기프티쇼’를 운영하는 KT알파도 지난 20일 밀리의 서재 구독권 기프티쇼 상품을 출시했다. 1개월, 3개월, 6개월, 12개월 상품으로 구성됐으며 기프티쇼 비즈를 비롯해 네이버 선물샵, K쇼핑, 인터파크 등 다양한 채널에서 판매되고 있다. KT알파는 카카오톡 선물하기 채널에도 입점해 상품 접근성을 높일 계획이다. 이처럼 이달 들어 KT 그룹 계열사들의 ‘밀리의 서재 밀어주기’가 가시화된 이유도 테슬라 상장 예심 통과를 위한 단기 성장을 지원하고 사업의 확대 가능성을 제시하기 위함으로 풀이된다.KT도 밀리의 서재를 경쟁력 있는 IP 확보를 위한 주요 채널 중 하나로 기대하고 있다. 지난 4월 KT 미디어데이에서 김철연 스튜디오지니 대표는 밀리의 서재와 스토리위즈를 언급하며 스튜디오지니가 원천 IP를 가장 많이 보유한 곳이 될 것으로 자신했다. 이에 양사는 최근 시리즈 극본 공모전을 열고 당선작에 대한 오리지널 콘텐츠 제작을 기획하고 있다. 완성된 콘텐츠는 올레tv, 시즌(Seezn), 스카이TV 등 KT가 보유한 다수의 미디어 유통 채널을 통해 방영될 수 있다. KT는 약 1300만명의 가입자를 보유한 국내 유료방송 업계 1위 업체다.    밀리의 서재는 연내에 상장을 완료할 계획이다. 상장주관사로는 미래에셋증권이 함께하고 있다. 상장으로 확보한 자금은 주로 콘텐츠 투자에 활용할 계획이다. 또 최근 전체 가입자의 60%를 넘어선 20~30대 젊은 사용자층을 타깃으로 '독서의 일상화'를 추구하겠단 목표다. 이와 함께 밀리의 서재 관계자는 "회사의 궁극적인 목표는 '사람들이 여가 시간에 밀리의 서재를 선택하게 하는 것'"이라며 "이를 위해 보다 폭넓은 미디어 콘텐츠 서비스들을 고려하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["음성으로 소통한다"…'메타버스 근무제' 들어가는 카카오]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300112</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300112</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 ‘메타버스 근무제’를 공동체(계열사)의 일하는 방식으로 선언했다. 텍스트·영상뿐 아니라 음성 등을 통해 어디서든 동료와 협업할 수 있게 한다는 방침이다.카카오는 30일 오는 7월부터 메타버스 근무제 시행에 나선다고 밝혔다. 앞서 카카오는 코로나19의 확산으로 인해 2020년 2월부터 원격근무를 시작한 바 있다. 공동체얼라인먼트센터(CAC) 산하에 ‘공동체 일하는 방식 2.0 TF(태스크포스)’도 신설해, 일하는 방식에 대한 고민도 지속해왔다. 그 결과 ‘어디서’ 일하는지 보다 ‘어떻게’ 일하는지가 더 중요하다고 판단, 메타버스 근무제라는 새로운 형태의 근무 방식을 설계했다.핵심은 근무 장소에 상관없이 가상 공간에서 동료와 항상 연결돼 온라인으로 가능한 모든 일을 해 나가는 것이다. 텍스트·영상·음성 등 적절한 수단을 사용해 동료와 협업할 수 있는데, 새롭게 이용할 수 있게 된 기능은 ‘음성’이다. 카카오 공동체가 쓰고 있는 카카오엔터프라이즈의 협업툴 ‘카카오워크’에 최근 음성 연결 기능을 업데이트했기 때문이다. 크루(임직원)가 선택한 장소에서 자유롭게 근무하되 음성 채널에 실시간으로 연결돼 소통하는 것이 기존 원격근무와 달라지는 지점이다.카카오 관계자는 “원칙은 카카오워크를 이용하는 것이지만, 베타 기간 동안 외부 툴도 쓰며 실험해볼 수 있을 것”이라면서 “이를 중심으로 오프라인 자리는 온라인에서 해결이 어려운 영역을 보완하는 개념이 될 것 같다”고 설명했다메타버스 근무의 효율성을 위해 ‘그라운드룰’도 마련된다. 근무와 관련한 상세 가이드 같은 건데, 예컨대 팀마다 주 4회 원격·주 1회 오프라인 미팅 등의 가이드라인을 정하는 것이다. 오프라인 미팅을 하더라도 장소에 제약을 두지 않을 예정이다.카카오는 베타 운영 기간 동안 크루들의 의견을 모아 근무제를 지속적으로 발전시켜 나갈 계획이다. 카카오 공동체 가운데선 카카오·카카오게임즈·카카오엔터테인먼트·카카오엔터프라이즈·카카오인베스트먼트·카카오페이·카카오헬스케어·크러스트 등이 메타버스 근무제를 도입하기로 결정했다. 공동체별 적용시기와 방식은 각사 상황에 따라 다를 수 있다.남궁훈 카카오 대표는 “지난 2년간 원격근무를 경험해본 결과 업무를 하는 데 물리적 공간보다 ‘연결’이 더 중요한 가치라고 결론내렸다”면서 “연결을 중심으로 한 메타버스 근무제가 크루들의 효율적인 업무를 돕고 카카오 공동체를 관통하는 하나의 문화로 자리매김할 수 있도록 지원할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넥스트 팬데믹, 국내 mRNA 콤보 백신이 막는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300016</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 국내 기업과 연구진과 함께 메신저 리보핵산(mRNA) 백신 플랫폼을 개발, 팬데믹(감염병의 전세계적 유행) 대비 신속한 백신 개발 환경 만들기에 나서고 있어 눈길을 끈다. 보건복지부·질병관리청·국립보건연구원은 최근 ‘신·변종감염병 mRNA 백신사업단(이하 사업단)’을 통해 총 9개의 제1차 신규과제를 선정, 연구 개발에 착수했다.최종 선정된 신규 과제는 비임상 밎 임상지원을 중심으로 한 mRNA 백신 플랫폼 구축 및 생산 생태계 확립을 목표로 연구를 수행할 계획이다.  mRNA는 전령 RNA라고도 불리며, 세포내 DNA에 저장되어있는 유전 정보가 단백질 형태로 발현할 때 거쳐야 하는 중간 과정에 관여하는 물질이다. mRNA는 암 및 면역 관련 치료제, 유전자 가위 기술 등 다양한 질병 치료 영역으로 확장 가능한 혁신 의약품 개발 플랫폼이다. mRNA 백신은 체내에 mRNA를 주입해 mRNA가 체내에서 병원체 단백질(항원)을 만들게 하고, 그 단백질에 대해 인체면역계가 항체를 형성하도록 유도한다. 이번 사업의 공식적인 목표는 ‘국제적 수준에 부합하는 mRNA 백신 개발 기반 구축’이지만, 실제 계획은 ‘향후 팬데믹으로 인해 특허가 풀리는 상황을 대비’하는 것과 ‘콤보 백신 가능성’을 탐색하는 데 있다. 이미 mRNA 백신 플랫폼은 화이자와 모더나 등 원천 기술을 보유한 기업들이 특허 방어를 촘촘히 해둔 상태다. 국내 기업 입장에서는 이를 돌파하기가 쉽지 않다. 다만, 특허 침해는 판매 행위와 라이선스 아웃(기술 이전) 등 ‘경제적 이익이 발생했을 때’ 침해 행위로 간주돼 연구 개발만으로는 특허 침해가 되지 않는다. 사업단 연구 개발이 특허 분쟁 소지가 없다는 의미다.여기에 더해 코로나19 이후 다른 종류의 판데믹이 발생했을 경우 WHO(국제보건기구) 등 전세계 보건당국은 감염병의 확산을 막기 위해 특허를 일시적으로 무력화시킬 수 있다. 각 국가서도 대개 국가 안보 등을 위해서는 특허를 무시할 수 있다는 규정을 마련해둔 상태다. mRNA 플랫폼을 개발해둔 상태라면 빠르게 판데믹에 대응하는 원동력이 될 수 있다.여기에 더해 사업단은  결핵, 인플루엔자, 중증열성혈소판감소증후군(SFTS), 지카바이러스 등 각종 바이러스를 대상으로 한 mRNA 백신 임상·비임상 연구를 선정했다. 이 연구들이 문제 없이 진행되면 바이러스 한 종류만을 대응하는 단독 백신뿐만 아니라 ‘코로나바이러스+인플루엔자’와 같은 콤보 백신(결합 백신) 개발의 기틀이 될 수도 있다. 실제로 화이자와 모더나 등의 기업은 올해 코로나19+인플루엔자 콤보 백신을 준비 중인 것으로 알려졌다.또한 WHO나 미국 식품의약국(FDA) 등에서는 같은 플랫폼에 대해 독성 시험 등의 자료를 면제하고 있다. mRNA 플랫폼으로 어떤 백신을 개발하던, 다음 백신 개발은 시간이 단축되고 비용이 줄어든다는 의미다. 이러한 이점을 이용해 제 2의 mRNA 백신은 시장성이 높은 여러 감염병에 대응하는 백신이 빠르게 개발될 수 있다. 이번 사업에는 에스티팜과 아이진, 큐라티스, 국제백신연구소, 엔이에스 바이오 테크놀러지, 쿼드메디슨, 전북대학교 산학협력단, 알엔에이진, 서강대학교 산학협력단이 참여한다.홍기종 사업단장은 “국내 mRNA 백신의 신속생산 기술과 시스템을 구축하는데 사업단의 총력을 기울일 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>