<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 29 Apr 2022 11:16:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[‘노바백스 미반영’ SK바사, 1Q 영업익 반토막…스카이코비원에 쏠린 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290145</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290145</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 09:18:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 29일 발표한 2022년 1분기 영업이익이 지난해 같은 기간과 비교해 반토막 났다.아스트라제네카(AZ)와의 코로나19 백신 위탁생산(CMO) 계약이 2021년 말 종료된 영향이다. 해당 매출 감소를 노바백스 코로나19 백신 ‘뉴백소비드 프리필드시린지(이하 뉴백소비드)’ CMO로 만회할 것으로 전망됐으나, 현지 사정에 의해 품질검증(QA)이 지연되며 올 1분기 실적으로 반영되지 못했다.회사는 뉴백소비드의 국내 QA에선 문제가 없었던 만큼 올 1분기에 반영되지 못한 실적이 2분기엔 본격적으로 나타날 것이라고 봤다. 이와 함께 현재 임상3상 분석 중인 자체개발 코로나19 백신 ‘스카이코비원 멀티주(GBP510·이하 스카이코비원)’ 상용화로 인한 사업적 성과가 향후 실적의 향방을 결정할 것으로 전망된다.SK바이오사이언스는 이날 개별 기준 2022년 1분기 매출 870억9100만원, 영업이익 237억5200만원을 올렸다고 공시했다. 이는 2021년 1분기와 비교해 매출은 22.7%, 영업이익은 55.8% 감소한 수치다. 직전 분기와 비교하면 매출은 80.7%, 영업이익은 무려 90.6% 줄었다.이에 따라 영업이익률도 급락했다. 2021년 1분기 47.7%를 기록했던 영업이익률이 2022년 1분기엔 27.3%에 그쳤다. 지난해 4분기 56.3%와 비교하면 무려 29.0%P(포인트) 감소했다. 매출총이익률도 2021년 1분기 65.1%에서 2022년 1분기 54.9%로 감소했다.  SK바이오사이언스는 이런 실적 부진의 이유로 아스트라제네카와의 CMO 계약 종료를 꼽았다. 지난해 1분기에 아스트라제네카 코로나19 백신을 생산하며 실적이 증가했으나 올해 1분기엔 해당 매출이 빠지면서 실적 감소가 나타났다는 설명이다. SK바이오사이언스는 아스트라제네카가 개발한 코로나19 백신을 원액·완제 생산한 바 있다. 2020년 7월부터 2021년 12월까지 생산을 진행하고, 현재는 계약을 종료한 상태다.해당 실적이 빠졌지만 회사는 노바백스와 코로나19 백신 위탁개발생산(CDMO) 계약을 체결하며 신규 매출원을 마련했다. 뉴백소비드는 지난 2월부터 생산에 돌입, 현재 국내는 물론 세계 시장에 공급되고 있다. 시장에선 이 때문에 올해 SK바이오사이언스의 실적 감소가 크지 않을 것으로 봤다.문제는 노바백스가 SK바이오사이언스 생산 뉴백소비드의 미국 유통을 현지 협력 기업에 맡기면서 발생했다. 유통을 맡은 협력 업체가 QA 업무를 지연, 판매가 이뤄지지 않아 올 1분기 실적에 해당 성과가 반영되지 못했다.SK바이오사이언스 관계자는 기자와의 통화에서 “국내에 유통된 뉴백소비드에 대한 QA는 직접 진행했고, 별다른 문제가 없었던 만큼 백신 생산에 따른 QA 지연은 아니라고 본다”며 “해당 이슈는 현재 일정부분 해소된 상태라 반영되지 못한 실적이 올 2분기부턴 본격적으로 나타날 것으로 전망한다”고 설명했다.   국산 1호 코로나19 백신, 올 상반기 상용화 기대 SK바이오사이언스는 올 1분기 실적이 부진한 모습을 보였지만, 뉴백소비드에 대한 실적이 2분기부터 반영되고 현재 자체개발 중인 코로나19 백신 스카이코비원이 올 상반기 내 상용화된다면 개선은 충분히 가능할 것으로 봤다.SK바이오사이언스는 이날 스카이코비원에 대한 긍정적인 임상3상 데이터를 확보하고, 식품의약품안전처(식약처)에 품목허가 신청을 완료했다. 개발 명칭 ‘GBP510’의 제품명도 스카이코비원으로 확정됐다. 국내 최초의 코로나19 백신으로서 글로벌 백신 시장을 선도하는 유일한(one) 백신이 되겠다는 포부를 담아 명칭을 정했다고 한다. 회사 측은 “대한민국 1호 코로나19 백신이 국내 승인 절차에 돌입하며 본격적인 출격 준비에 나섰다”며 “임상3상을 통해 우수한 면역원성 및 안전성 데이터를 확인한 만큼 글로벌 시장을 선도할 백신이 확보될 것으로 기대하고 있다”고 전했다.스카이코비원은 SK바이오사이언스를 주축으로 글로벌 기구 및 기업들이 긴밀한 네트워크를 구축해 개발 중인 합성항원 방식의 코로나19 백신이다. 초기 개발 단계부터 빌앤멜린다게이츠재단(BMGF)과 전염병예방백신연합(CEPI)으로부터 개발비 지원을 받았고, 미국 워싱턴대학 약학대 항원디자인연구소(IPD)와 SK바이오사이언스가 공동 개발했다. 또 면역반응 강화 및 높은 수준의 중화항체 유도를 위해 GSK의 면역증강제(Adjuvant) AS03도 적용됐다.SK바이오사이언스는 국내 및 해외 5개국(태국·베트남·뉴질랜드·우크라이나·필리핀)에서 만 18세 이상 성인 4037명을 대상으로 임상3상을 진행했다. 그 결과 기존 아스트라제네카 개발 코로나19 백신 대비 스카이코비원이 면역원성 및 안전성 측면에서 우위에 있는 것으로 나타났다. 국내 임상은 고려대 구로병원 등 총 16개 기관에서, 해외 임상은 비영리 국제기구인 IVI(국제백신연구소)와 협력해 진행됐다.임상3상 결과에 따르면 스카이코비원 2회 접종 시 코로나19 감염성을 중화해 예방효과를 유도하는 중화항체가 대조백신 대비 2.93배 높게 형성돼 월등한 수준으로 나타났다. 스카이코비원 접종 시 ‘항체전환율(백신 접종 후 중화항체가 4배 이상 상승한 대상자)’ 또한 98%로 대조백신의 항체전환율 87%에 비해 10% 이상 높아 통계적으로 유의한 차이를 보였다. 안전성 측면에서도 스카이코비원은 대조백신 대비 유사한 수준의 이상반응률을 나타냈다. 임상시험 기간 동안 특별한 안전성 문제는 보고되지 않은 것으로 확인됐다.  스카이코비원은 기존 mRNA 백신이 초저온 보관을 해야 하는 것과 달리, 2~8도의 냉장 유통과 장기 보관이 가능하다. 회사 측은 “고가의 초저온 설비를 갖추지 못해 코로나19 백신 공급이 원활하지 못했던 저개발국 등의 백신 접종률을 높이는 데 핵심적 역할을 할 것”이라고 전했다.SK바이오사이언스는 지난 3월 질병관리청과 스카이코비원에 대해 총 1천만 도즈(1도즈는 1회 접종량)의 국내 공급계약을 맺은 바 있다. 또 스카이코비원은 향후 국내 품목허가 획득 후 ‘코백스 퍼실리티(COVAX Facility)’를 통해 전 세계에 공급될 예정이다. SK바이오사이언스는 이와 함께 스카이코비원에 대해 WHO 긴급사용목록 등재(EUL), 유럽 등 해외 국가별 긴급사용허가 획득을 통해 글로벌 시장 공략에 나선다는 전략이다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “세계 각국이 코로나19 엔데믹 시대에 대응하기 위한 전략을 강구하는 현시점에서 전 세계 엔데믹 방역에 기여할 대한민국 1호 코로나19 백신이 출시를 위한 마지막 단계에 도달해 감회가 새롭다”며 “현재에 안주하지 않고 글로벌 기구 및 기업들과 지속해서 협력해 세계에서 경쟁하는 혁신적인 바이오 기업으로 거듭날 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK온, 공격적 증설에도 1Q 적자 '역대급'...'규모의 경제' 효과 언제쯤]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290062</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290062</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 09:18:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK온의 손익분기점 전환은 올해도 어려울 전망이다. SK이노베이션은 1998년 리튬이온전지를 개발해 2005년부터 본격적으로 전지사업을 시작했다. LG에너지솔루션과 삼성SDI 등 경쟁업체들보다 사업을 늦게 시작했다. 경쟁업체들은 흑자 전환에 성공해 '미들 싱글 디짓(middle single digit)' 수준의 수익을 내고 있다.SK온은 미국과 유럽 등 해외 생산기지를 공격적으로 확장해 매해 대규모 자금 투입이 이어지고 있다. 향후 '규모의 경제'가 실현돼 흑자 전환이 예상되지만, 흑자 전환 시기는 또 미뤄졌다. 배터리 산업과 같은 '중후장대' 산업은 대규모 투자가 수반되는 자본집약적 산업이다. 투하자본이 큰 만큼 영업이익률이 높아야만 투하자본을 회수할 수 있다. 리튬이온전지의 시대는 앞으로 10년 이상 지속될 것이라는 관측이 나오지만, 전지산업은 매해 빠르게 변하고 있다. 때문에 흑자 전환 시기가 계속 지연될 경우 기대 수익이 낮아일 수 있다는 우려도 있다.SK이노베이션은 29일 올해 1분기 실적을 발표했다. SK이노베이션은 이날 컨퍼런스콜에서 "중장기적으로 봤을 때 생산량 증대에 따른 규모의 경제로 수익성은 점차 개선되겠지만, 원가 상승 요인이 존재하고 있다"며 "4분기 BEP(손익분기점) 전환을 목표로 하고 있지만 시점이 다소 지연될 수 있다"고 말했다.  SK이노베이션은 SK온의 모기업이다. SK온은 지난해 9월까지 SK이노베이션의 배터리사업부였는데, 물적분할로 같은해 10월 1일 출범했다. SK온이 비상장사인 만큼 모기업인 SK이노베이션이 컨퍼런스콜을 통해 SK온의 실적을 발표했다.SK이노베이션이 꼽은 SK온의 BEP 지연 요인은 차량용 반도체 수급 이슈와 소재 가격 인상, 미국 및 헝가리 공장의 초기 가동 비용 등이다. 차량용 반도체 수급 이슈는 글로벌 완성차 메이커들이 공통적으로 겪고 있는 문제다. 지난해 전 세계 자동차 판매량은 7640만대로 전년 대비 4.1% 증가하는데 그쳤다. 지난해 코로나19 장기화로 차량 구매가 늘어날 것으로 전망됐지만, 판매량은 코로나19 이전인 2019년보다 낮았다. 생산량이 줄어들면서 차량 출하가 늦어져 판매가 줄어든 것이다.내연기관 차량에는 평균 200~300개의 반도체가 탑재되고 있으며 전기차에는 1000개 이상의 반도체가 탑재되고 있다. 배터리 업체에 있어 차량용 반도체 이슈는 중장기적 악재인 셈이다. 배터리 공장은 멈추지 않고 돌아가는데 납품처인 완성차 공장이 생산에 차질이 발생해 매출이 줄어들고 있기 때문이다.그런 가운데 리튬과 니켈 등 배터리의 핵심 원료 가격도 오르고 있다. 배터리는 양극재, 음극재, 분리막, 전해액으로 구성돼 있다. 이중 핵심 소재는 양극재와 음극재이다. 양극재는 니켈과 망간, 코발트 등을 배합한 전구체를 리튬과 1:1로 혼합해 만든다. 음극재는 구리 위에 음극활물질, 도전재, 바인더를 입혀 생산한다. 음극재와 양극재는 배터리 원가의 50% 이상을 차지하는 핵심 원료인데, 이중 양극과 음극에 사용되는 각종 광물은 배터리 수요가 늘어나면서 가격이 급등하고 있다.  니켈과 리튬은 배터리를 만드는데 가장 많이 쓰이는 원료이다. 한국자원정보서비스에 따르면 지난해 4월29일 니켈 가격은 톤당 1만7433달러에 거래됐다. 지난 3월7일 니켈 가격은 톤당 4만2995달러를 기록해 최고점을 찍었고, 지난 28일에는 3만3275달러를 기록했다. 1년 동안 가격이 90% 이상 뛴 것이다.지난해 4월29일 리튬은 1kg당 82위안에 거래됐다. 지난 28일 432.5위안에 거래를 마쳤다. 1년새 가격이 427.4% 올랐다. 코발트는 톤당 4만7140달러에 거래됐는데, 지난 28일 톤당 8만1750달러에 거래를 마쳤다. 같은 기간 동안 73.4% 가격이 올랐다. 망간은 지난해 말 가격이 급등했지만 안정세를 되찾았다.배터리 업체들은 자동차 회사와 공급계약을 맺을 때 광물 가격 변동에 따라 제품가격을 연동하도록 계약을 맺었다. 다만 원료 가격이 워낙 오르다보니 배터리 업체들의 수익성에 영향을 미치는 추세이다.      이렇다 보니 SK온의 경우 매출은 늘어도 적자폭이 줄지않는 '기현상'이 장기화되고 있다. 해외 공장 증설 등에 적잖은 투자금이 집행되면서 적자폭도 커지고 있는 것이다. 올해 1분기 SK온의 매출은 1조2599억원을 기록해 역대 최대 분기 매출을 달성했다. 생산공장을 공격적으로 증설하고 있어 생산량이 늘어나 매 분기마다 최대 매출을 내고 있다.  반면 올해 1분기 영업손실은 배터리 사업을 별도 공시한 이래 적자 규모가 가장 컸다. 2019년 1분기 배터리 사업 영업손실은 869억원을 기록했다. 2020년 1분기 1049억원의 영업손실을 냈다. 지난해 1분기에는 1767억원의 영업손실을 기록했다. 올해 1분기에는 2734억원의 손실을 내 전년 동기 대비 적자 규모가 54.7% 증가했다.미국 조지아주 1공장 및 유럽 헝가리 공장 초기 가동 비용으로 522억원, 원재료 가격 상승으로 469억원의 비용이 추가로 발생됐다. 공장 초기 가동 비용을 비롯해 일회성 비용은 매분기 발생했으며 규모도 평년 수준을 유지했다. 매출이 꾸준히 증가하고 있음에도 적자폭이 커지는 건 SK온의 수익구조에 문제가 있냐는 우려도 나온다.지난해 SK온의 캐파는 40GWh를 기록해 전년보다 2배 이상 증가했다. 올해 캐파는 77GWh를 달성해 약 92.5% 증가할 전망이다. 매해 캐파가 빠르게 늘고 있고, 성장속도도 빨라졌지만 수익성은 오히려 악화되고 있는 셈이다. SNE리서치에 따르면 지난해 SK온의 전기차 배터리 사용량은 전년보다 107.5% 성장했다. 국내 배터리 3사 중 성장률이 가장 컸다. 그럼에도 '규모의 경제'가 발생하지 않고 적자폭이 오히려 커졌다.  SK이노베이션은 지난해 2분기 실적발표회에서 "2022년(내년) 영업이익 BEP 초과 달성에 이어 2023년 미들 싱글 디짓(Middle single digit), 2025년 하이 싱글 디짓(High single digit) 영업이익률을 달성할 수 있을 것으로 전망한다"고 밝혔다. 현재 상황을 보면 SK온의 미들 싱글 디짓은 2023년도 어려울 수 있다는 관측이 나오고 있다.SK온은 2025년까지 캐파를 220GWh 이상 달성하겠다고 밝혔다. 현재보다 캐파가 450% 가량 증가하는 셈이다. 통상 1GWh 규모의 배터리 공장을 짓는데 1500억원 가량 투입된다. 목표 캐파를 달성하려면 최대 27조원 가량 필요하다. BEP 전환이 갈수록 지연된다면 투자금 조달에 난항을 겪을 수 있다는 관측도 조심스럽게 나온다. 현재 러시아의 우크라이나 침공 등으로 국제 금융시장이 불안정한 상황이다.  때문에 SK온의 적자가 지속되는게 사업 확장에 부정적인 영향을 미칠 수 있다는 관측도 나온다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]'서버 오류' 해명한 발란, '네고왕' 업데이트 이전 가격 인상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290063</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 07:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 명품 커머스 업체 '발란'이 유튜브 방송 '네고왕' 방송과 관련한 할인 쿠폰을 적용하기 전 미리 상품 가격을 인상했다는 의혹이 제기된 가운데, 웹 및 애플리케이션 등 업데이트 과정에서 오류가 발생한 것이라고 해명했다. 하지만 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 발란은 웹과 앱 업데이트 전 상품 가격 인상 작업을 진행했던 것으로 드러났다.   앞서 발란은 네고왕 방송을 통해 '최종 장바구니 가격'을 기준으로 '17%' 할인 쿠폰을 지급하는 내용의 할인 행사를 진행하기로 한 바 있다. 하지만 네고왕 할인이 시작된 지난 28일 저녁, 발란이 네고왕 방송 이전보다 상품의 가격을 인상했다는 내용의 글이 커뮤니티를 통해 전해졌다. 한 네티즌은 "이전 발란 상바구니에 담아놓은 구찌 숄더백에 17%를 할인받아 구매하려고 하니, 상품의 가격 자체가 이미 20만원 인상돼 있었다"는 내용의 글을 게재했다. 발란에 네고왕 할인 쿠폰이 적용된 것은 지난 28일 오후 6시 30분이다. 유튜브 '네고왕'의 발란편 '명품 가방, 시계부터 의류까지 가격 싹 발라버렸다'의 방송 시간이 6시 30분인 것을 고려해, 동시간대 웹 홈페이지와 애플리케이션(앱) 업데이트를 진행했기 때문이다. 해당 이슈에 대해 발란 측은 홈페이지와 모바일 앱에 '네고왕 17% 할인 쿠폰'을 적용하는 내용의 업데이트를 진행하는 과정에서 서버 오류가 발생했다고 해명했다.  발란 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "가격이 일괄 상승된 것은 사실이 아니다. 업데이트 과정에서 상품에 따라 가격이 상승될 것도 있는 반면, 가격이 인하되는 경우도 있었다"며 "네고왕 할인 쿠폰을 의식해 일부러 가격을 인상했다는 내용은 사실과 다르다"고 전했다. 이어 그는 "지난 28일 밤 오류를 발견한 이후, 업데이트 이전으로 복구하는 작업을 진행했으며 29일 오후 12시 복구 업데이트를 완료했다"고 덧붙였다. 다만 &lt;블로터&gt; 취재에 따르면, 네고왕 방송 시간에 맞춰 홈페이지와 모바일 앱 업데이트가 완료된 28일 오후 6시 30분 이전에도 발란 내 입고된 약 100개 이상의 제품 가격이 인상된 상태였던 것으로 확인됐다. 가격인상이 진행된 브랜드는 구찌, 루이비통, 알렉산더 왕, 발렌시아가, 보테가 베네타, 고야드 등 21개이며 상품 수는 약 100개 가량으로 확인됐다. 이들 브랜드 상품의 가격이 인상된 시점은 네고왕 방송과 발란 홈페이지·모바일 앱 업데이트 이전인 지난 28일 오후 2시부터 6시 20분까지다. 발란 회원가 기준으로 각각 상품의 인상률은 1.7%에서 14.8%까지 다양한 것으로 나타났다. 이 중 5.5~5.6% 가격이 상승한 상품이 약 100개로 가장 많았다. 가장 인상률이 높았던 상품(14.8%)은 '21SS 발렌시아가 여성 아워글래스 미니 탑 핸들백'인 것으로 확인됐다. 해당 상품의 발란 회원가는 28일 오후 2시 쯤 90만1100원에서 약 4시간 만에 103만4500원으로 올랐다.   이에 대해 발란 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "28일 오후 6시 20분 전 가격이 수정된 경우는 상품을 취급하는 개별 파트너사가 환율 변동 등 다양한 요인에 따라 자체적으로 수정한 것으로 추측된다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[지구온난화로 ‘태풍 발생’ 정말로 늘었나…카이스트, 세계 첫 규명]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290055</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 07:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지구온난화로 인한 기후이상 현상이 가속화되고 있다는 관측이 나오는 가운데, 국내 연구진이 태풍 발생 빈도와 인류 활동 사이의 인과관계를 세계에서 처음으로 학술적으로 규명했다.29일 한국과학기술원(KAIST·카이스트) 문술미래전략대학원 소속 김형준 교수(건설및환경공학과 겸임)가 공개한 연구 결과에 따르면 과거 50여년간 발생한 태풍에 의한 호우 빈도 증가는 인간의 활동에 영향을 받았다. 김 교수는 일본 교토 첨단 과학대학과 국제 공동 연구팀을 꾸리고 지구 메타버스 기술을 이용해 이 같은 사실을 처음으로 증명했다.태풍에 의한 호우 빈도가 과거 수십 년간 변화돼 온 사실은 세계 각지에서 보고돼왔다. 연구팀은 태풍에 의해 초래되는 호우는 홍수·산사태 등의 재해를 일으켜 인간 사회 있어 커다란 위협 중 하나라 빈도의 변화 원인을 밝혀내는 일이 중요하다고 봤다.태풍의 발생은 우연성·자연 본동 등의 영향을 받는다. 이 때문에 인류 활동에 의한 지구온난화 현상이 태풍으로 발생한 호우 빈도에 어떠한 영향을 미쳤는지는 정확하게 밝혀지지 않았다.김 교수 연구팀은 이를 규명하기 위해 일본을 포함하는 50여년간 북서태평양에서 발생한 태풍으로 인한 호우 빈도 데이터를 살폈다. 이들은 △중국 남동부의 연안 영역 △한반도 △일본 등에 걸쳐 호우의 빈도가 증가하고 남쪽의 지역에서는 감소한 사실을 발견했다.연구팀은 이 같은 변화의 원인을 밝히기 위해 △온실가스 배출이 있는 지구 △온실가스 배출이 없는 지구를 비교하는 시뮬레이션(현상이나 사건을 가상으로 수행시켜 실제 상황의 결과를 예측하는 일)을 수행했다. 김 교수는 기자와의 통화에서 “온실가스 배출이 없는 지구 환경은 태양과 지구와의 거리나 화산 활동 등 자연적인 현상만을 상정했다”며 “슈퍼컴퓨터로 50여년의 기간을 두 조건에서 각각 25번씩 시뮬레이션했고, 이를 통해 얻은 데이터를 분석해 연구 결과를 얻었다”고 설명했다.  연구팀이 구성한 기후 모델은 과거 재현 실험뿐만 아니라 인간 활동에 의한 온난화 효과를 제거한 시뮬레이션도 가능하다. 연구팀은 이를 이용해 서로 다른 가상의 지구에서의 태풍 호우 빈도를 비교, 인간 활동에 의한 온난화의 영향을 조사했다. 이를 통해 그간 이뤄졌던 태풍으로 인한 호우 빈도 증가가 인간 활동에 의한 온난화의 영향을 배제하고서는 설명할 수 없다는 점을 밝혀냈다.연구팀은 관측과 시뮬레이션의 공간 패턴이 일치하는 점이 우연성·자연변동성이 아닌 인류세(산업혁명 이후 인간 활동이 지구환경이나 지구 역사에 영향을 주기 시작한 시기부터 현재까지의 시간을 지칭)적 기후변화에 의한 필연적 결과임을 확인하기 위해 지구 메타버스 실험과 핑거프린트 분석을 이용했다.김 교수는 “이번 연구는 동아시아에서 태풍에 의한 호우의 발생 확률이 최근 반세기에 걸쳐 유의미하게 증가했음을 밝히고 그러한 변화에 이미 인류의 흔적이 뚜렷하게 남겨져 있음을 증명한다”며 “이는 기후변화의 영향을 이해하는데 중요한 단서가 되며 동시에 탄소중립을 성공적으로 달성하더라도 필연적으로 진행되는 가까운 미래의 기후변화에 대해 효율적으로 적응하기 위해 필수 불가결한 정보라고 할 수 있다”고 강조했다.이번 연구의 대상이 된 북서태평양은 세계적으로 태풍의 활동이 가장 활발한 곳이면서 연안 지역에 많은 인구가 집중된 다수의 메가시티(Mega-city)가 위치한 지역이다. 연구팀은 이 때문에 이번 연구결과가 정확한 기후변화 영향평가를 마련하는 데 도움이 될 수 있다고 봤다.연구팀은 “기후변화 대책은 투자 비용과 효과를 최적화하기 위해 다양한 분야의 정확한 기후변화 영향평가가 필수적”이라며 “이번 연구는 가까운 미래에 일어날 기후변화가 동아시아지역 태풍 발생에 주는 영향을 이해하고 평가하는 데 매우 중요한 정보를 제공한다”고 전했다.김 교수는 태풍 외에도 산불·장마 등과 같은 기후이상 현상이 지구온난화로 인한 영향을 받았는지를 규명하는 연구를 진행할 계획이다.김 교수 연구팀 이번 연구 결과는 국제 학술지 ‘네이처 기후변화(Nature Climate Change)’에 게재됐다. 논문명은 ‘Observed influence of anthropogenic climate change on tropical cyclone heavy rainfall’이다. 해당 연구는 한국연구재단 해외우수과학자유치사업(BP+)과 인류세연구센터의 지원을 받아 수행됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크쑤다]'일잘러'는 회의 어떻게 하나요?…김지현 SK 부사장이 제시하는 시간관리법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290052</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290052</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 07:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기사를 요약하면•김지현 SK SUNI 부사장은 최근 '시간관리법'이란 책을 낸 시간관리 전문가다. 김 부사장은 모든 업무를 하기 전 5W1H를 먼저 파악해야 보다 효율적으로 일을 할 수 있다고 조언했다. •효율적인 회의를 위해서는 팀원들이 아니라 회의 주최자인 리더가 각각의 업무에 보고하는 방법이 제시됐다. •김 부사장은 프로젝트 일기 쓰기와 구조적 사고를 위한 마인드맵 활용하기 등을 제안했다.     직장인과 프리랜서들에게 늘 따르는 과제는 효과적인 시간 관리다. 쏟아지는 업무를 정해진 기간 내에 끝내려면 일의 우선 순위를 정하고 적절하게 시간을 분배해야 한다.일하는 방식이 바뀐 것도 시간관리의 중요성을 키웠다. 지난 2년간 코로나19 팬데믹(세계적 감염병 대유행)으로 인해 원격 근무가 활성화됐다. 그러나 최근 확진자 수가 감소했고 엔데믹(풍토병화) 시대로 접어들며 과거의 오프라인 근무와 원격 근무가 혼합된 형태의 방식이 보편화될 전망이다. 온·오프라인을 오가며 업무를 보는 가운데 시간을 효율적으로 관리할 필요성이 커졌다.이에 김지현 SK SUNI 부사장은 최근 '시간관리법'이란 책을 내고 실전에서 따라할 수 있는 50가지의 시간관리 방법을 제시했다. 김 부사장을 만나 일을 대하는 태도와 관점, 시간을 관리하는 효율적인 방법, 스마트 도구 활용법 등에 대해 들었다.     Q. 자기소개 부탁드린다. A. 직업이 좀 많다. SK의 부사장으로서 SUNI라는 교육 조직에서 다양한 콘텐츠를 만드는 일을 하고 있다. 부업도 많이 하고 있다. 첫 번째는 저자다. 지난 25년간 약 50권의 책을 썼다. 다음은 강사다. 약 27년 동안 다양한 주제로 약 3000번의 강의를 했다. 홈쇼핑에서 물건을 파는 일도 했다. 쇼호스트가 홈쇼핑 방송에서 컴퓨터를 소개하면 사양을 비롯한 전문적인 부분에 대해 설명하는 역할을 했다.Q. 최근 '시간관리법'이란 책을 출간하셨는데 이 책을 쓰게 된 이유와 책에 대한 간략한 소개도 듣고 싶다. A. 다양한 주제의 책을 쓰다 보니까 이 정도면 됐겠다 싶었는데 코로나19가 갑자기 터졌다. 우리의 일상뿐만 아니라 일하는 문화가 갑자기 디지털로 바뀌었다. 약 10년 걸릴 일이 2년 만에 이뤄졌다. 코로나19로 모든 사람이 디지털 및 비대면 문화를 겪었고 이제 엔데믹(풍토병화)으로 가고 있다. 그렇다고 과거로 100% 돌아가지는 않을 것이다. 그렇다면 효율적으로 일하는 방법도 좀 바뀌지 않을까해서 그와 관련된 내용으로 책을 썼다. 책은 생활과 업무에 실천할 수 있는 시간관리 테크닉 50가지를 제시한다. 자신의 업무 특성이나 생활과 맞겠다고 생각한 것을 당장 따라할 수 있도록 한 것이 가장 큰 특징이다. 질문은 크게 3가지 주제로 구분했다. 각 주제는 △어떤 관점으로 일을 바라봐야 시간을 아낄 수 있을까 △이렇게 시간 관리하면 당신도 스마트 워커 △시간 관리를 도와주는 도구들 등이다. &lt;주제①&gt;어떤 관점으로 '일'을 바라봐야 시간을 아낄 수 있을까Q. 모든 직장인의 고민은 '너무 많이 쏟아지는 일을 어떻게 하면 효율적으로 처리할 수 있을까'일것이다. 많은 일들을 어떻게 받아들이고 대처해야 할까? A. 첫째로 일이 많은 건 좋은 것이라고 세뇌할 필요가 있다. 프리랜서에게는 일감이 많아야 수익을 더 낼 수 있으니 당연한 것이고 직장인에게도 일이 쏟아진다는 건 그만큼 잘하고 조직에서 인정받는다는 의미다. 둘째로 어떻게 하면 단위 시간당 더 많은 일을 효과적으로 더 빨리 할 수 있을까에 대한 고민을 하면서 일을 해야 한다. 많은 사람들이 작년과 올해의 역량이 비슷하다. 챗바퀴 돌 듯이 일을 하기 때문이다. 때문에 보다 효율적인 방식을 고민하며 업무에 임해야 한다. 셋째는 도구를 잘 활용해야 한다. 적절한 도구를 활용하면 시간을 절약할 수 있고 성능도 개선할 수 있다. 예를 들면 메모 앱을 활용하는 방식이다. 사람의 기억력은 유한하지만 디지털은 무한하다. 적절한 메모앱을 이용하면 기억력에 의존하지 않고 디지털을 활용해 사고의 폭이 더 깊어질 수 있다.Q. 업무를 시작하기 전 어떤 것을 먼저 파악하면 보다 쉽고 빠르게 일을 처리할 수 있을까? A. 업무를 하기전 5W(What·Why·Who·Where·When)1H(How)를 파악해야 한다. 저는 어떤 일을 시작할 때 가장 먼저 질문한다. 질문은 △왜 해야 하나 △어떻게 해야 할까 △무엇을 해야 할까 △무엇을 달성할 수 있나 △누구의 도움을 받아야 하나 혹은 누구에게 최종 결과물을 보고해야 하나 △언제하는게 좋을까 등이다. 이런 방식으로 정리하면 명확한 비즈니스 가치를 확립할 수 있고 방법론도 잘 디자인할 수 있다.Q. 리더의 시간관리법은 팀원과 어떻게 다른가. 똑똑한 리더는 시간을 어떻게 관리하나?A. 회의를 예로 들어보자. 5명이 1시간 동안 회의를 하면 회사 전체로는 총 5시간이 소비된다. 5시간에 투입되는 임금이 얼마인가를 따져본다면 회사 입장에서 적지 않은 투자가 되는 셈이다. 리더가 5시간을 얼마나 생산적으로 만드느냐에 따라서 회사의 생산성은 달라진다. 리더의 시간 관리 리더십은 나만의 시간이 아니라 동료의 시간을 절약해 주고 챙겨줘야 된다. 단적인 예로 회의만 해도 어떻게 어떻게 생산적으로 운영할 수 있을까에 대해  고민해야 하므로 개인의 시간 관리의 범위를 넘어선다.저는 회의 시간을 30분을 넘기지 않는다. 그러려면 준비가 필요하다. 주최자는 이 회의를 하는 이유를 생각하고 얻고자 하는 것을 명확히 해야 한다. 두 번째는 회의 목적을 달성하는 과정에 있어서 누가 들어오는 게 제일 좋을지 결정해야 한다. 굳이 회의에 참석하지 않아도 되는 사람이 들어오는 건 시간 낭비다. 세 번째는 어떤 안건을 논의해야 할까이다. 회의의 목적을 달성하기 위해서 어젠다를 어떻게 설정해야 할지에 대한 고민이다.네 번째는 회의 진행 방식을 어떻게 하는 것이 좋을지를 선택해야 한다. 단순 공지, 브레인 스토밍, 적극적인 토론 등 회의 방법론에 대해 고민하는 것이다. 마지막으로 언제 하는 것이 좋을지 선택해야 한다. 리더의 시간뿐만 아니라 동료들의 시간도 중요하므로 어느 시간대에 하는 것이 가장 효과적일지에 대해 생각해야 한다. 이 다섯가지를 고민하고 회의를 주최해야 한다. 그러려면 주최자가 회의를 진행하기 전에 목적을 명확하게 하고 구체적인 방법까지 선명하게 정리해 회의 참석자들에게 미리 관련 자료를 보내야 한다.&lt;주제②&gt;이렇게 시간관리하면 당신도 스마트워커Q. 일이 쌓여 있다. 어떤 일부터 손을 대야 할지 모를땐 어떻게 일을 시작하면 좋을까? A. 저는 할 일 중 10분 안에 끝낼 수 있는 일을 가장 먼저 한다. 왜냐하면 일의 시급성이나 중요도는 엄밀히 말하면 내 관점이 아니라 상대적 관점이다. 그런데 10분 안에 끝낼 수 있는 일이냐 아니냐는 철저하게 내 관점이다. 이건 간단하게 메일 답변 쓰면 되는 것이라고 하면 자료 찾아서 바로 주면 된다. 그래서 저는 '10분 안에 끝낼 수 있는 일을 가장 먼저 한다'라는 원칙을 20년 동안 지키고 있다.그런데 왜 그래야 되느냐가 중요하다. 할 일이 쌓여있으면 스트레스 받는다. 그런데 10분 안에 끝낼 수 있는 일을 먼저 끝내버리면 마음이 다소 편해진다. 그만큼 할 일이 줄었기 때문이다. 성취감도 있다. 일이 줄었으니까 마음이 너그러워진다. 그러면 긴장감이 사라져서 스트레스를 안 받아 다른 일을 잘할 수 있는 계기를 만들어준다. 이것이 10분 안에 끝낼 일을 먼저 처리해야 하는 첫번째 이유다. 두 번째는 다른 사람으로부터 평가를 잘 받을 수 있는 계기가 되기 때문이다. 보통 일을 맡기면 기한 내에 마무리되지 않고 하루나 이틀이 더 걸리는 경우가 많다. 그런데 당장 답변을 보내준다면 일을 잘하는 인재같은 느낌을 상대방에게 줄 수 있다.Q. 효과적인 프로젝트의 수행을 위해 '프로젝트 일기쓰기'가 필요하다고 하셨다. 프로젝트 일기에 대한 설명 부탁드린다. A. 프로젝트를 진행하며 특정 이벤트가 있을 때 그에 대해 쓰는 것이다. 프로젝트 일기를 쓰는 것은 누구에게 보고하기 위한 것이 아니라 나를 위한 것이다. 대학교 때는 교재를 통해 배울 수 있었다. 그런데 직장생활이나 프리랜서로 활동할때에는 그런 교재가 없다.작년보다 올해의 나는 더 나아져야 한다. 작년에 했던 일을 올해 똑같이 하더라도 더 짧은 시간에 더 좋은 결과물을 내야 한다. 그러려면 교재가 필요하다. 프로젝트 일기가 바로 교재가 되는 것이다.매일 쓸 필요도 없다. 프로젝트를 진행했을 때 어떤 우여곡절이 있었는지, 무엇이 불쾌했는지, 너무 기뻤던 일은 무엇이었는지에 대해 담담히 기록하는 것이다. 중요한 것은 기록한 후 복기를 해야 한다. 예를 들면 1년 전에 진행했던 프로젝트의 일기를 읽어보라. '이 프로젝트가 성과가 100점 만점에 90점이었구나. 나머지 10점은 왜 달성하지 못했을까' 등에 대해 생각하고 깨닫게 된다. 그러면 비슷한 프로젝트를 다시 할 때 더 잘할 수 있는 나만의 비결이 생긴다.Q. 회의를 짧고 굵게 끝내는 방법은? A. 보통 업무보고 회의는 주최자인 리더가 있고 나머지 참석자들이 1명씩 돌아가며 보고하는 형식이 많다. 리더는 각 참석자들의 발표에 대해 질문을 던지며 내용을 확인한다. 이 경우 한 명이 발표할 때 보고할 때 나머지 참석자들은 그냥 멀뚱멀뚱 있는 경우가 많다. 시간 낭비다.업무보고 회의를 가장 간단하게 하는 방법은 리더가 보고하면 된다. '당신이 지난주에 무엇을 했고 이번주에 이런 업무를 해야 한다고 알고 있다. 이점은 맞는가? 혹시 내가 빠뜨린 점이 있는가?' 등의 질문을 던지며 대화한다. 또 다른 사람에게 '이 부분은 그쪽의 업무와 연관이 있는 것 같은데 참고해서 보시라' 등의 말을 할 수 있다. 이렇게 리더가 보고를 하게 되면 회의 시간이 단축된다. 단 그렇게 하려면 리더가 준비를 많이 해야 한다.  &lt;주제③&gt;시간관리를 도와주는 도구들Q. 머리속에 여러가지 아이디어들이 떠오르는데 어떻게 정리해야 할지 모를때 어떤 소프트웨어를 쓰면 좋을까? A. 마인드 맵은 여러 가지 생각들을 스케치북에 그냥 기록하는 것이다. 떠오른 키워드들을 토해내고 그것들을 서로 연결시키고 묶는 것이 마인드 맵이다. 마인드 맵으로 검색해보면 엄청나게 많은 소프트웨어가 나온다.이러한 마인드 맵 소프트웨어를 왜 쓰느냐가 중요하다. 아이디어가 실제 나무처럼 자라서 사업이나 프로젝트로 성공하려면 고민할 것들이 많다. 이건 왜 해야 하는지, 비즈니스 밸류는 무엇인지, 자원은 얼마나 투입되어야 하는지 등을 정리한 것이 사업계획서다. 마인드 맵을 활용한 생각 정리는 그 전에 하는 것이다.아이디어가 떠올랐다고 무턱대고 사업계획서를 쓰다보면 나무 속에 빠져 숲을 보기 어렵다. 전체적인 상황을 보려면 멀어져야 한다. 그렇게 멀리서 보려면 이정표가 필요하다. 저도 책을 쓰거나 강의를 기획하기 전 가장 먼저 마인드맵으로 구조적으로 사고를 하려고 한다. 전체적인 숲의 그림을 그린 후 그걸 기반으로 문서 작성에 들어간다. 마인드맵으로 구조적 사고를 먼저 하는 것이다.Q. 캘린더와 메모앱을 보다 똑똑하게 사용할 수 있는 방법은? A. 캘린더와 메모앱은 매우 많다. 어떤 앱을 쓰느냐보다 어떻게 쓰느냐갸 중요하다.먼저 캘린더는 일정 외에 관련된 내용을 함께 기입한다. 예를 들면 오늘 오후 2시에 테크웨비나 촬영이 있다고 한다면 우선 간단히 제목과 장소를 쓴다. 여기서 끝이 아니라 내용을 추가한다. 앞서 받았던 테크웨비나 초청 메일 본문을 복사해서 넣어놓는다. 그러면 미리 촬영 장소에 도착해 캘린더앱에 적힌 관련 내용을 다시 읽어보며 상기한다. 메일을 다시 뒤지거나 다른 분에게 물어볼 필요가 없다.또 캘린더앱에 활동의 성격에 따라 색깔로 구분을 해 놓는다. 가령 프리랜서 활동은 빨간색, 회사 업무는 노란색, 개인 활동은 초록색 등으로 표시하는 방식이다. 그렇게 해놓으면 내가 지난 한달간, 1년간 어떻게 살았는지에 대해 한 눈에 파악할 수 있다.메모앱은 시간과 장소를 가리지 않고 메모를 하겠다는 마음가짐이 중요하다. 저는 샤워할 때 아이디어가 많이 떠오른다. 그런데 샤워할 때에는 스마트폰의 에버노트 앱을 사용할 수 없다. 그렇다면 욕실에 물에 젖지 않는 메모지를 붙여놓으면 된다. 의지를 갖고 찾아보면 물에 젖지 않는 메모지도 찾을 수 있다. 운전할때에는 손으로 메모를 할 수 없으니 스마트폰의 음성 앱을 이용하면 된다. 때문에 메모는 텍스트뿐만 아니라 음성·사진·영상 등 다양한 수단으로 할 수 있다.Q. 구글 검색을 보다 스마트하게 하는 방법은? A. 워낙 다양하다보니 두가지만 말씀드리겠다. 우선 파일 검색이다. 파일 타입 명령어를 이용하면 PDF, PPT, DOC 등의 파일만 검색할 수 있다. 일반적으로 웹 페이지에 남겨진 콘텐츠보다 문서화된 것에 공을 많이 들이기 때문에 품질이 좋은 경우가 많다. 때문에 파일 검색을 해보시면 의외로 좋은 자료들을 많이 찾아볼 수 있다.두 번째는 이미지 검색이다. 이미지로 다른 이미지를 검색하는 것이다. 제가 제일 좋아하는 기능은 어떤 이미지와 똑같은 이미지를 찾을 수 있는 기능이다. 내가 갖고 있는 이미지보다 원본 이미지의 해상도가 높은 경우가 많다. 이렇게 찾은 고해상도 이미지는 파워포인트 등의 자료를 정리할 때 큰 도움이 된다. 또 이미지의 원본을 찾으면 그 이미지의 최초 출처를 찾을 수 있다. 훨씬 더 정제된 원래 자료를 찾을 수 있는 확률이 높아지는 것이다. PNG로 검색하면 투명한 이미지를 찾을 수 있다. 그러면 더 깔끔한 영상이나 이미지 자료를 만들 때 도움이 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]블록체인 더한 '크로매틱소울', 핵심은 'NFT 민팅']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290046</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290046</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 07:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 조명하겠습니다. &lt;편집자 주&gt; 2015년 출시된 '크로매틱소울: AFK 레이드'는 당시 자동전투가 없는 모바일 RPG로 차별화를 선언했다. 특유의 다크한 분위기와 참여도 높은 구성에 초반 반짝 흥행이 기대되기도 했지만 다크판타지 마니아층의 관심은 그리 오래가지 못했다. 게임빌이 사명을 컴투스홀딩스로 바꾸고 컴투스와 함께 그룹 차원의 블록체인 게임 생태계 구축을 선언하며 상황은 반전된다. 크로매틱소울은 C2X 블록체인 플랫폼에 탑재돼 지난 28일부터 한국, 일본, 중국, 싱가폴 등 일부국가를 제외한 글로벌 서비스를 진행했다.   주목할 점은 크로매틱소울에 탑재된 NFT 기능이다. 캐릭터 레벨, 부위별 장비, 스킬을 성장시키고 파티원들과 함께 협동한 전투 시스템은 이전과 같지만 NFT 요소가 흥행을 결정할 주 요인으로 부상했다. 특히 장비 아이템의 NFT화에 높은 관심이 모인 것으로 나타났다. 실제로 크로매틱소울은 글로벌 출시 직후 최상위 등급의 NFT 무기와 장비를 획득할 수 있는 'NFT 퍼블릭 세일'을 진행했는데, 6시간 만에 3000개의 NFT가 모두 팔린 것으로 알려졌다.  여기에 전자지갑 'C2X 스테이션'과 연동한 NFT 민팅은 크로매틱소울 이용층 변화의 변수로 작용할 전망이다. 민팅은 '디지털 자산에 개별 고유값을 부여해 NFT화 하는 작업 과정'을 의미한다. 아이템을 NFT화하면 고유 인식값이 부여돼 희소성을 갖게 되며 위·변조가 불가능한 디지털 자산이 된다. 같은 블록체인 인프라의 게임 내에서 활용할 수 있다는 점이 장점인데, 컴투스그룹 측은 향후 NFT 요소가 적용될 게임을 순차 출시할 계획이다. 크로매틱소울에서 NFT 민팅을 진행하기 위해서는 C2X 스테이션을 실행해야 한다. C2X 스테이션의 오른쪽 하단 모서리에 있는 'Mint' 버튼을 누르고 게임(크로매틱소울)을 선택한 후 서버, 채널, 캐릭터를 고르면 된다.  이후 두 개의 아이템을 선택하고 암호화 과정까지 진행하면 NFT 민팅 과정이 완료된다. 이 과정에서 NFT 민팅 수수료가 발생하는데, C2X와 게임 토큰을 확보한 상태이어야 한다. 현재 크로매틱소울은 게임 내 유틸리티 토큰으로 'CST'가 활용되고 있다. 크로매틱소울은 이미 한 차례 진행된 퍼블릭세일을 통해 NFT의 가능성을 실험했다. 현재 C2X 블록체인 플랫폼에서 NFT를 탑재한 게임은 '크로매틱소울'이 유일하지만, 추후 컴투스홀딩스와 컴투스가 관련 타이틀을 순차 출시할 경우 블록체인 생태계가 한층 활성화될 것으로 예상된다. 앞서 지난 14일 '서머너즈 워: 백년전쟁'이 먼저 C2X 블록체인 플랫폼에 탑재됐지만, NFT 요소는 없었기 때문에 관련 기능이 추가된 타이틀이 어느 정도의 비중을 차지할 지가 변수가 될 예정이다.컴투스그룹 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "앞으로 선보일 게임마다 다르겠지만 NFT 요소가 들어간 타이틀도 추가될 것"이라며 "NFT가 요소가 있는 게임은 DEX 통해 유저간 거래도 발생할 수 있도록 지원할 계획이다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한라그룹, 반도체 부품업체 인수 검토...'안정적' 사업 다각화 도모]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290031</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290031</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 05:19:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한라그룹이 자동차와 건설에 편중된 사업 포트폴리오를 넓히기 위해 인수합병을 검토 중이다. 상대는 반도체 중소기업 윌비에스엔티다. 수익성이 갖춰진 회사를 인수해 반도체 시장에 안정적으로 진출하려는 뜻으로 해석된다.한라홀딩스는 29일 윌비에스엔티 인수와 관련해 “여러가지 방안을 다방면으로 검토 중이나 아직까지 구체적으로 확정된 사항이 없다”고 해명 공시를 냈다.앞서 &lt;매일경제&gt;는 윌비에스엔티 지분 100%를 가진 사모투자조합 ‘에이앤더블유제1호’를 운용하는 사모펀드 웰투시인베스트먼트와 ACPC프라이빗에쿼티(PE)가 윌비에스엔티 매각 우선협상대상자로 로터스PE를 선정했다고 보도했다.한라그룹은 로터스PE를 통해 윌비에스엔티 지분 인수의 전략적투자자(SI)로 참여할 예정이며 인수 가격은 1900억원 수준으로 전해졌다.웰비에스엔티는 반도체 웨이퍼를 고정하는 장비 ‘웨이퍼 캐리어’에 들어가는 ‘리테이너 링’을 비롯해 반도체와 디스플레이 장비에 들어가는 인슐레이터 등 각종 부품을 만드는 회사다. 주력 제품인 리테이너 링은 일회성 소모품이면서도 반도체 전공정 필수품이라 지속적 수요가 이뤄지며 이를 취급하는 회사들의 수익성도 꾸준히 좋은 편이다.  윌비에스엔티는 지난해 감사보고서 기준 매출 646억원, 영업이익 144억원, 순이익 118억원을 기록했다. 매출 대비 원가 비율이 70% 수준으로 낮은 편은 아니지만 수익성 관점에서는 업황이 좋지 않던 2020년에도 영업이익 95억원을 낼 만큼 실적이 견조하다. 특히 이 회사는 재무제표상 2014년부터 영업이익이 단 한 차례도 전년 대비 떨어지지 않은 게 확인된다.앞서 웰투시인베와 ACPC PE는 2019년 11월 카무르PE로부터 윌비에스엔티 지분 전량을 727억원에 인수했다. 엑시트 시 2년 반 만에 인수 대금의 두 배 가까운 이익을 보게 되는 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리멤버가 '이안손앤컴퍼니' 인수로 노리는 신사업은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290021</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 03:24:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[직장인 커리어 플랫폼 ‘리멤버’ 운영사 ‘드라마앤컴퍼니’가 전문가 네트워크 서비스 기업 ‘이안손앤컴퍼니’를 인수했다. 이를 통해 리멤버는 전문가 네트워크 서비스 분야로 신규 사업을 확장하고, 기업 고객 대상 리멤버 서베이 사업도 확대한다는 전략이다.드라마앤컴퍼니는 29일 이안손앤컴퍼니를 인수했다고 밝혔다. 2015년 설립된 아인손앤컴퍼니는 시장조사·벤치마킹·기업실사 등 각종 조사가 필요한 기업에 전문가를 연결해주는 전문가 네트워크 서비스 기업이다. 자체 보유한 3만여명의 각 분야 산업 전문가 및 다수의 글로벌 파트너십을 활용해 국내외 기업 고객을 대상으로 전문가 자문연결·인터뷰 대행·국내외 기업 간 크로스 매칭 등 통합 비즈니스 솔루션을 제공하고 있다.리멤버가 이안손앤컴퍼니 인수로 기대하는 시너지 효과는 △전문가 네트워크 서비스 분야로의 신규 사업 확장 △리멤버 서베이 사업 확대 등이다. 그간 이안손앤컴퍼니는 기업과 전문가들을 연결할 때 ‘링크드인’을 많이 활용해왔다. 하지만 국내 이용자들이 많지 않다는 한계가 있었다. 이에 리멤버가 현재 확보하고 있는 회원 350만명을 기반으로 전문가 매칭 역량을 한층 업그레이드할 수 있을 것으로 보고 있다. 리멤버에는 기업 의사결정을 할 수 있는 고위급 임원뿐 아니라 특정 산업이나 직무에 특화된 전문가들이 등록돼 있다. 기업 고객뿐 아니라 전문가 풀을 더 많이 확보할 수 있게 된 셈이다. 더불어 이안손앤컴퍼니의 주력 고객군인 기업 고객을 대상으로 리멤버는 서베이 사업을 확대하며 리서치 부문 경쟁력을 강화할 예정이다. 리멤버는 2021년부터 기업 재직자 대상 서베이 서비스를 제공 중이다. 명함 및 프로필 정보를 바탕으로 산업·직무·직급·재직 기업 등 다양한 기준에 맞게 서베이 응답자를 정밀 타깃팅하고 있다. 리멤버 모바일 앱을 통해 간편하게 설문이 진행돼 빠르면 1일 이내 최소 100명에 달하는 특정 전문가들의 응답도 받을 수 있다. 손영호 이안손앤컴퍼니 대표는 “이안손앤컴퍼니는 한국·중국·일본 등 아시아를 기반으로 전 세계 글로벌 선도기업 전략실 및 컨설팅사들의 신뢰받는 지식서비스 파트너로 성장해왔다”면서 “양질의 국내 전문가 확보가 업계 공통 과제였는데 리멤버를 통해 아시아 최고 전문가 네트워크 서비스 플랫폼으로 도약할 수 있는 계기가 되길 기대한다”고 전했다.최재호 드라마앤컴퍼니 대표는 “이안손앤컴퍼니에게는 리멤버의 풍부한 국내 전문가 풀을 확충하는 발판이 되는 한편, 리멤버 회원에게도 외부 다양한 프로젝트와 만날 수 있는 새로운 기회가 제공될 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[5G 3년] ⑦KT 알뜰폰, 엠모바일 끌고 스카이라이프 민다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270160</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270160</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 03:24:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국이 지난 2019년 4월 세계 최초로 5G 상용화에 성공한지 만 3년이 지났다. 이에 &lt;블로터&gt;는 주요 통신·알뜰폰·장비 기업이 5G로 인해 얼마나 성장했는지 진단하고 향후 과제를 짚어보는 기획을 마련했다. &lt;편집자주&gt; KT의 알뜰폰(MVNO, 이동통신재판매사업) 사업을 담당하는 자회사는 KT엠모바일과 KT스카이라이프다. KT엠모바일은 2015년 알뜰폰 사업자로 시작해 올해 4월 기준 가입자 110만명을 초과, 업계에 따르면 국내 알뜰폰 시장에서 규모가 가장 큰 사업자로 알려져 있다. 위성통신 사업자인 KT스카이라이프는 2020년 10월 알뜰폰 '스카이라이프 모바일' 서비스 출시 후 1년 만에 가입자 12만명을 확보하며 순항 중이다.   KT엠모바일, 서비스·사업구조 개선으로 첫 흑자 달성 현재 시장 내 위치와 달리 KT엠모바일은 장기간 적자행진을 이어왔다. 공시된 감사보고서에 따르면 사업 첫해인 2016년은 매출 1120억원에 영업손실 415억원을 기록했다. 2017년도 영업손실이 408억원에 달했다. 그러나 매년 매출 규모를 키우고 사업 구조도 안정화되면서 2021년 첫 흑자 달성에 성공했다. 당해 매출은 2040억원, 영업이익은 73억원이다. KT엠모바일은 흑자 전환의 비결로 고비용구조 개선 및 지속적인 고객 서비스 개발을 통한 소비자 인식 개선을 꼽았다. 이와 관련해 △2018년 업계 최초 온라인 셀프개통 도입 △2021년 월 3만원대 LTE 데이터 100GB 추가 제공 프로모션 △CU, 이마트24, 홈플러스 등 오프라인 유통 채널을 통한 유심 판매 △비대면 간편가입용 네이버 인증서 도입 △키즈, 시니어 전용 요금제 출시 등 소비자경험 개선에 집중해온 것이 가입자 순증과 유지가입자 증가로 이어졌다는 설명이다. KT엠모바일은 지난해 11월 한국표준협회가 주관하는 '2021년 콜센터품질지수' 조사에서 3년 연속 알뜰폰 부문 1위를 기록하기도 했다. 사업 구조의 변화도 있었다. KT엠모바일의 2021년 매출 구조를 보면 2020년 대비 상품 매출은 175억원에서 167억원으로 소폭 줄고, 서비스 매출은 1455억원에서 1874억원으로 29% 증가했다. 회사에 따르면 단발성 매출인 상품판매는 KT엠모바일 오프라인 유통점 축소로 휴대폰 결합상품 판매량이 줄고, 선불 유심카드 판매도 중단되면서 감소했다. 반대로 지속성 매출인 서비스는 장기간 이익이 창출되는 후불 요금제 가입자가 확대되면서 크게 확대됐다.  KT엠모바일은 이어지는 서비스 개선을 통해 가입자와 매출 증가세를 이어갈 방침이다. 이를 위해 이달 초 온라인 다이렉트몰을 리뉴얼했고 왓챠 OTT(온라인동영상서비스) 결합 요금제, 지니뮤직, 네이버페이 포인트, 구글기프트 포인트 등 다양한 제휴 서비스 확대에 나섰다. 요금제 사업 외에 추가적인 매출 확보를 위해 유심카드 판매 사업도 확대 중이다. KT엠모바일은 2021년 1월 M2M(기계간통신) 유심 사업에 이어 이달 초 B2C(기업·소비자간거래) 유심 판매 사업을 모회사인 KT로부터 인수했다. 특히 B2C 유심 사업은 알뜰폰 뿐 아니라 KT 일반 이동통신 고객들의 유심 유통·관리까지 KT엠모바일이 관리하게 되면서 전체 매출 증대에 긍정적인 영향이 있을 것으로 전망된다.5G 알뜰폰 사업은 아직 초기 단계인 것으로 확인됐다. 현재 국내 알뜰폰 시장은 이동통신사의 망 도매대가가 저렴한 LTE 중심으로 형성돼 있다. KT엠모바일 관계자는 "5G 요금제는 중고 휴대폰을 중심으로 결합 요금제 판매를 점진적으로 늘리고 있다"며 "아직은 5G보다 LTE 가입자 확보에 주력하면서 알뜰폰 시장 내 경쟁 지위를 유지하는 것이 방침"이라고 말했다. 또 "알뜰폰 주력 고객인 MZ세대를 비롯해 향후 60대 이상, 10대 미만 등 통신취약 계층을 대상으로도 다양한 상품을 계획해 출시할 예정"이라고 덧붙였다. KT스카이라이프, TPS 판촉 '당근'으로 알뜰폰 선택 KT스카이라이프는 알뜰폰이 주력 사업은 아니다. 하지만 본업인 위성방송·인터넷 사업 확대를 위한 '당근'으로 알뜰폰을 택한 사례다. 서비스명도 위성통신 브랜드명을 딴 '스카이라이프 모바일'이며 지난해 회사의 결합상품(TPS) 판매 증가에 일조했다.  KT스카이라이프의 2021년 매출은 7632억원으로 전년 대비 9.2% 증가했다. 이는 지난해 인수를 완료한 케이블TV 사업자 'HCN'의 매출이 더해지고 127만명의 TV 가입자와 26만명의 인터넷 가입자 확보를 통해 서비스 기반도 확대된 덕분이다. 그러나 HCN 인수가 '반짝 효과'로 끝나지 않으려면 자체적으로 더 많은 신규 가입자 확보와 가입자 순증 유지가 필요한 상황이다. 양춘식 KT스카이라이프 경영서비스본부장은 그 대안 중 하나로 TPS 상품판매 확대를 꼽았다. TV, 인터넷, 휴대폰 등이 결합된 상품은 개별 서비스 대비 가입자 유지 기간이 길고 수익도 안정적으로 확보할 수 있기 때문이다. 이에 새롭게 알뜰폰을 더해 '알뜰결합'으로 명명된 TPS 상품을 통해 2021년 4분기 회사의 알뜰폰 신규 가입자는 전년 동기 대비 3만8000명, 직전 분기 대비 8000명이 증가한 4만1000명을 기록했다. 또 알뜰폰 판매 채널을 확대하기 위해 최근 HCN을 통한 스카이라이프 모바일 상품 판매에도 나섰다.  올해 1월에는 시니어(노인층)를 겨냥한 결합상품 '골드 요금제' 4종을 출시했다. 기존 요금제의 데이터 제공량과 속도를 높이고 방송 또는 방송+인터넷과 결합 시 월 1100원의 추가 할인을 제공함으로써 가격 경쟁력을 높인 상품이다. 예컨대 모바일 '골드요금제 4GB+(1만900원)'를 위성방송과 100메가 인터넷과 결합된 '30% 요금할인 홈결합'과 묶으면 월 2만9700원에 방송, 인터넷, 모바일 유무선 종합 서비스를 사용할 수 있다. 단일 상품 기준으로 골드 요금제보다 가격이 낮은 알뜰폰 요금제는 티플러스의 9900원 요금제가 있지만 결합 시에는 골드 요금제 가격이 사실상 9800원 수준으로 더 저렴해진다. 알뜰폰만으로 수익을 내는 상품이 아니므로 가능한 전략이다.이 같은 KT스카이라이프의 알뜰폰 사업 수익은 아직 구체적으로 확인되지 않는다. 해당 사업 매출이 인터넷 수신료, 인터넷 전화 서비스 등이 포함된 '통신 서비스 매출'에 포함돼 있기 때문이다. 2021년 4분기 기준 통신 서비스 부문 매출은 전년 동기 91억원에서 280억원으로 급증했다. 알뜰폰 사업이 2021년 본격화된 점을 감안하면 매출 상승에 알뜰폰이 일부 기여했을 것으로 보이지만 이는 HCN 사업 매출도 합산된 것이므로 알뜰폰 기여분은 추정이 어렵다. 다만 KT스카이라이프는 올해 TPS 알뜰결합 상품을 통해 실속형 플랫폼 기업으로 자리매김하는 한편, 콘텐츠 투자를 확대해 전방위 유무선 통신 기업으로 거듭나겠다는 방향성을 밝혔다.한편 KT는 국내 이동통신 3사 중 가장 많은 알뜰폰 가입자를 확보한 기업이다. 과학기술정보통신부의 2022년 2월 '무선통신 서비스 가입 현황'에 따르면 KT엠모바일, KT스카이라이프를 포함해 KT망을 이용하는 전체 알뜰폰 사업자들의 선·후불 요금제 가입자 수는 총 552만4828명이다. 2위인 LG유플러스의 252만7261명보다 약 2.2배 큰 규모다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀카 찍는 드론 나왔다…스냅, 미국·프랑스서 판매 개시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290007</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 01:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜미디어(SNS) 스냅챗의 모기업인 스냅이 세계 최초의 ‘셀카 드론’을 공개했다.28일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 스냅은 카메라를 탑재한 미니 드론 ‘픽시’를 출시했다.  에반 스피겔 스냅 최고경영자(CEO)는 이날 ‘스냅 파트너 서밋’ 행사에서 “세상에서 가장 친근한 비행 카메라”라며 픽시를 소개했다. 또 “주머니에 들어가는 크기로, 자유롭게 날아다니며 사용자를 동반할 수 있다”고 설명했다.픽시는 일반 드론과 다르게 컨트롤러와 마이크로SD카드를 활용하지 않고도 작동이 가능하다. 버튼으로 장치를 작동시킬 수 있고 카메라 다이얼로 비행 모드를 설정할 수 있다. 비행 모드는 총 4가지로 이용자 주변에 뜬 상태로 머물거나, 이용자의 주변을 돌면서 비행하거나 걷거나 뛰는 이용자를 따라갈 수 있다. 작동을 멈추고 싶을 때는 드론의 아래쪽에 손을 대면 자동으로 손바닥에 착륙한다. 녹화를 종료한 후에는 영상이 스냅챗 앱에 자동 전송된다. 픽시는 미국과 프랑스에서 온라인 구매가 가능하다. 스냅 측은 한정된 물량이 소진될때까지만 제조할 예정이라고 밝혔다.  앞서 스냅은 새로운 성장 동력으로 드론을 지목하며 ‘컨트롤 미 로보틱스’를 포함해 다수의 드론 관련 스타트업을 인수한 바 있다. 2017년에는 스냅이 드론 개발을 시작했다는 소문이 돌기 시작했고 지난해에는 ‘제로제로 로보틱스’라는 회사에 투자해 셀카 드론 제작에 나섰다는 보도가 나오기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터, 3년간 엉터리 이용자수 냈지만…2억2900만명 매일 썼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290004</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 01:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 인수하기로 한 소셜미디어(SNS) 트위터가 지난 3년간 이용자 수를 잘못 집계했다고 실토했다. 28일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 트위터는 올해 1분기 실적을 발표하며 2019년 초부터 2021년 말까지 각 분기 당 일간 활성화수(DAU)를 실제보다 최대 190만명까지 더 많은 것으로 집계했다고 밝혔다. 이에 대해 다수의 계정을 보유한 한 명의 이용자를 여러 명의 이용자로 계산하면서 실제 규모보다 부풀려졌다고 설명했다. 앞서 트위터는 2017년에도 3년간 이용자 수를 실제 규모보다 약 100~200만명 더 많게 계산해왔다고 밝힌 바 있다. 이에 트위터는 1분기 DAU를 하향 조정한 결과 2억2900만명으로 집계됐다고 발표했다. 이는 여전히 시장 기대치를 상회하는 수준이며 지난 분기에 비해 1000만명 늘어난 수치다. 미국 내 DAU는 전년동기대비 6.4% 증가한 3960만명을 기록했으며 해외 DAU는 18.1% 늘어난 1억8940만명으로 집계됐다. 한편 트위터의 1분기 매출은 1년 전에 비해 16% 성장한 12억달러(약 1조5000억원)로 나타났다. 이 중 11억1000만달러(약 1조4000억원)는 광고를 통한 매출로 파악됐다. 구독료, 데이터 판매, B2B(기업간거래) 서비스 등을 통한 매출은 9400만달러(약 1200억원)로 집계됐다. 트위터는 매출액이 우크라이나 전쟁과 관련된 영향을 받았다고 밝혔다. 1분기 영업손실은 1억2800만달러(약 1630억원)로 나타났다.트위터는 “현재 진행 중인 머스크의 트위터 인수를 고려해 향후 실적 전망을 공개하지 않을 것”이라며 이날 실적 발표와 함께 이뤄질 예정이었던 콘퍼런스 콜을 취소했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, '역대 최대' 1분기 매출 123조원…아이폰·구독 이끌었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290001</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 01:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 올해 1분기에 역대 1분기중 최고치의 매출을 거두며 월가의 기대를 뛰어넘었다. 28일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등에 따르면 애플 1분기(애플 회계연도 기준 2분기) 매출이 1년 전에 비해 8.6% 급증한 973억달러(약 123조9000억원)로 집계됐다고 발표했다. 애플의 전체 분기 매출로는 세 번째 규모이며 월가의 평균 실적 전망치인 939억달러(약 119조5000억원)를 상회하는 것이다. 다만 매출 성장세는 코로나19 팬데믹 사태가 시작된 후 가장 낮았다. 애플은 2020년 10월 이후 두 자릿수의 매출 증가율을 기록해왔다. 제품 별로는 아이폰 매출이 전년동기대비 5.5% 늘어난 506억달러(약 64조원)로 집계돼 아이폰13의 판매량이 꾸준히 유지되고 있음을 반증했다. 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)는 “이번 분기에 안드로이드 운영체제 스마트폰에서 아이폰으로 교체한 사용자의 수가 처음으로 전체 대비 두 자릿수까지 성장했다”며 덕분에 1분기에 아이폰 사업이 성공적이었다고 설명했다.맥 컴퓨터 매출은 15% 상승한 104억달러(약 13조2000억원)로 나타났다. 애플이 자체 개발한 ‘M1’ 칩을 탑재한 제품을 선보인 후에도 강한 성장세를 나타낸 덕분으로 보인다. 다만 아이패드 매출은 2.1% 감소한 76억달러(약 9조6000억원)에 그쳤다. 쿡은 아이패드 사업이 특히 1분기에 “아주 심각한 공급망의 제약을 겪었다”고 밝혔다.  애플뮤직, 애플TV플러스를 포함한 애플의 구독형 서비스 부문 매출은 1년 전에 비해 17% 성장한 198억달러(약 25조2000억원)로 집계됐는데 이는 역대 최고치다. 애플 서비스의 유료 구독자 수는 총 8억2500만명으로 그중 1억6500만명은 지난 12개월 사이에 신규 가입한 것으로 파악됐다. 루카 메스트리 애플 CFO(최고재무책임자) 이에 대해 “서비스 부문에서 대단한 성장세가 있었다는 것을 볼 수 있다”고 말하며 “앞으로 새로운 서비스와 기능을 추가해나갈 것”이라고 밝혔다.  지역 별로는 남북미 매출이 20% 증가한 505억7000만달러(약 64조4000억원)를 기록하며 가장 가파른 성장세를 보였다. 중국·홍콩·대만 지역 매출은 3.5% 늘어난 183억4000만달러(23조3000억원)로 집계됐다. 애플은 중국에서의 코로나19로 인한 봉쇄령이 1분기 애플 사업에 영향을 미치지 않았다고 말했다.  쿡은 실적에 대해 “예상했던 것 이상으로 좋았다”고 평가했다. 한편 그는 “언제 공급망 문제에서 벗어날지에 대해서는 예측할 수 없다”며 “코로나19가 일시적인 문제이며 시간이 지나면서 상황이 나아지기를 바란다”고 말했다. 메스트리는 “다음 분기에 공급망 차질로 인해 40억~80억달러의 손실을 볼 것으로 예상한다”며 “우크라이나 침공 이후 애플이 러시아 시장에서 철수한 것도 2분기 매출에 영향을 미칠 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[바이오 오픈이노베이션] SK케미칼이 ‘AI 신약 개발’로 노리는 것]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280140</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280140</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:16:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘오픈이노베이션(개방형 혁신)’ 도입으로 새로운 성장 동력을 마련하려는 제약·바이오 기업의 사례를 소개합니다. SK케미칼이 오픈이노베이션 전략을 적극적으로 도입한 시점은 2019년이다. SK케미칼은 태스크포스(TF) 형태로 오픈 R&amp;D 팀을 구성했다. 이 팀은 사업적 성과를 낼 수 있을지를 평가하고, 시장 가능성을 살폈다.SK케미칼이 TF의 성과를 살핀 기간은 약 2년이다. 사업적 가능성이 충분하다고 평가한 회사는 지난 1월 오픈 R&amp;D TF를 ‘오픈이노베이션팀’으로 확대했다. 오픈이노베이션팀이 정규 조직으로 편성되면서 전담 인력이 상시 업무를 수행하게 됐다. 이들은 △신약개발 △AI △투자·파트너링 등 3가지 영역에서 회사의 성장 동력을 발굴하는 역할을 맡는다.SK케미칼 관계자는 올해 오픈이노베이션팀을 정규 조직화한 배경에 대해 “2019년부터 진행한 협업을 통한 신약 후보물질 탐색에 가시적 성과가 도출되는 시점”이라며 “진행되고 있는 프로젝트의 성공적 완수와 추가적인 혁신 신약 개발 기회 창출을 위해 전담 조직이 구성됐다”고 설명했다. SK케미칼의 오픈이노베이션 핵심은 ‘AI’ SK케미칼이 도입한 오픈이노베이션 전략의 핵심은 AI다. 정보기술(IT) 발전에 따라 AI 기술 정확도는 높아지고 있다. 이를 신약 발굴 분야에 활용해 신약 발굴에 드는 비용과 시간을 대폭 낮추겠단 청사진을 그렸다.제약·바이오업계에선 통상적으로 신약 후보 물질을 찾는 데 약 5년이 소요되는 것으로 본다. 이 과정에서 드는 비용은 8000억원 남짓이다. 이렇게 찾은 신약 후보물질이 상용화될 확률은 10% 안팎에 그친다.신약 발굴은 개발 과정 중 기술이 유출된다면 타격이 극심하다. 이에 따라 제약·바이오 기업들은 그간 폐쇄적인 기조를 유지해왔다. SK케미칼을 이런 기조를 과감히 탈피해 AI기술을 갖춘 다양한 기업들과 손을 잡았다. 회사 측은 “신약 개발 과정에 AI기술을 접목하면 실험실에서 진행하던 전통적 R&amp;D 과정에서 발생하는 시행착오를 최소화할 수 있다”고 설명했다. 폐쇄성 탈피하니 성과도 ‘속속’ SK케미칼이 가장 먼저 협업을 시작한 기업은 스탠다임이다. 2019년 협업을 맺고 신약 후보물질 공동 연구에 착수했다. 스탠다임은 AI 신약 개발 플랫폼을 갖춘 기업이다. 여기에 SK케미칼의 노하우를 접목해 새로운 기회를 발굴하는 게 협업의 핵심이다.양사의 협업 성과는 이미 나타나기 시작했다. 지난해 류마티스 관절염 치료제에 대한 특허를 출원했다. 또 스탠다임 플랫폼 ‘인사이트’를 통해 발굴한 비알콜성지방간염 후보물질에 대한 공동 임상도 진행키로 했다. 스탠다임은 지난해 SK케미칼 사옥 내 자체 합성연구소를 개설, 합성 연구를 강화하는 동시에 협력 범위를 넓히고 있다.SK케미칼은 스탠다임뿐 아니라 △닥터노아 △심플렉스 △디어젠 △인세리브로 등 AI 신약 개발 역량을 갖춘 기업들과도 협업하고 있다. SK케미칼 관계자는 “다수의 AI 신약 개발 업체와 오픈 이노베이션을 통한 R&amp;D 기회를 적극적으로 모색하고 있다”며 “각기 다른 특화 영역을 보유한 기업들과 시너지를 내는 게 목적”이라고 강조했다.  닥터노아는 △신약 재창출 △복합 신약 분야 등에 특화된 솔루션을 갖춘 기업이다. 단일 약물에 비해 높은 효과를 보이는 최적의 복합제 분석을 위한 ‘콤비넷(CombiNet)’ 기술과 두 약물 간의 부작용을 예측하는 기술인 ‘콤비리스크(CombiRisk)’ 기술 등을 기반으로 SK케미칼과의 협업을 진행하고 있다.양사는 올해 초 닥터노아 플랫폼을 통해 발굴한 비알콜성지방간염(NASH)·특발성폐섬유화증(IPF) 신약 후보물질 3종을 특허 출원했다. 1년2개월만의 성과다. 회사 측은 “통상적으로 R&amp;D에 소요되는 시간을 절반가량 줄인 것”이라고 소개했다.심플렉스와는 지난해 11월부터 협업을 시작했다. 심플렉스는 ‘설명 가능한 AI(Explainable AI)’를 추구하는 기업이다. SK케미칼은 신약 탐색의 결과뿐 아니라 도출 과정까지 저장하고 설명하는 기술이라 추적·수정·보완 과정을 통해 빠르게 신약 후보물질을 발굴할 수 있을 것으로 기대하고 있다.디어젠과는 2020년 제휴를 시작했다. 디어젠은 약물 재창출 분야 경쟁력을 보유한 기업이다. 단백질-화합물 결합력(DTI) 예측 AI 기술인 ‘DearDTI’를 통해 기존 의약품의 유효물질 또는 물질의 새로운 적응증을 도출하는 식이다. 가장 최근 손을 잡은 인세리브로는 AI 플랫폼에 양자 역학을 접목해 분자 모델링에 특화된 기술력을 보유했다. 신약 개발 벤처와도 ‘맞손’…“잘하는 분야 협력” SK케미칼은 AI 분야뿐 아니라 신약 개발 벤처와의 협업도 추진하고 있다. 지난해 희귀난치성 질환 치료제를 개발하는 J2H바이오텍과 파트너십을 맺었다. J2H바이오텍이 보유한 합성신약 플랫폼 기술인 옵티플렉스(Optiflex)와 표적단백질 분해(Targeted Protein Degrader) 기술 등을 활용해 신약 공동연구를 진행하고 있다.SK케미칼은 J2H바이오텍의 합성 경험과 역량을 활용한다. J2H바이오텍은 △새로운 파이프라인의 공동연구 △자체 파이프라인 개발 등에 SK케미칼의 검증 노하우를 제공받는 게 핵심이다. 회사 관계자는 “각 업체가 가장 ‘잘하는’ 분야를 공유해 양사가 시너지를 내는 형태”라고 설명했다.온코빅스와도 손을 잡았다. 양사는 적합한 치료제가 없거나 미충족 수요가 큰 질환을 중심으로 연구한다는 계획이다. 온코빅스는 혁신신약 개발 플랫폼 기술인 ‘토프오믹스(TOPFOMICS)’를 기반으로 신약 후보물질을 도출하고 합성한다. SK케미칼은 도출된 후보물질 검증과 개발, 인허가 등 상용화에 필요한 업무를 맡는다.SK케미칼은 현재 개발 중인 공동연구 과제에 더해 올해 최소 3곳의 신규 파트너사와 새롭게 공동 연구에 착수할 계획이다. 공동연구에서 도출된 후보물질의 임상 진입과 라이선스 아웃도 빠르게 이뤄질 수 있도록 사업화에 대한 업무도 본격화한다.김정훈 SK케미칼 연구개발센터장은 “오픈 이노베이션은 회사가 자체적으로 보유하지 않은 분야라도 외부의 기술력과 인프라를 활용할 수 있어 더욱 효율적이면서도 폭넓게 R&amp;D 활동을 전개할 수 있을 것”이라며 “SK케미칼이 신약 개발 분야에서 쌓은 오랜 노하우를 활용해 높은 잠재력을 지닌 바이오 벤처 기업의 기술력이 성과로 이어질 수 있도록 인큐베이터로서 역할을 수행해 나갈 것”이라고 강조했다. 오픈이노베이션이란?오픈이노베이션은 기업이 필요로 하는 기술과 아이디어를 외부에서 조달하는 동시에 내부 자원을 외부와 공유, 제품이나 서비스를 만들어내는 전략을 말합니다. 전통적인 제약·바이오 기업들도 그간 폐쇄적이었던 방식에서 벗어나 차세대 성장 전략으로 오픈이노베이션을 지목하고 있는 분위기입니다. 학계는 물론 서로 다른 기술을 보유한 제약·바이오 기업 간의 협업도 망설이지 않고 있죠. 특히 IT 기업이 갖춘 역량을 적극적으로 차용하고 있다는 점이 최근 두드러지게 나타나는 특징입니다.제약·바이오기업이 큰 도약을 이룰 수 있는 ‘신약 발굴’ 분야는 대표적인 ‘하이 리스크 하이 리턴’ 사업으로 꼽힙니다. 블록버스터급 신약을 상용화하면 수조원의 매출을 올릴 수 있지만, 이 과정에서 소모되는 시간·비용이 상당하죠. 수천억원의 개발비를 들여도 결국 개발에 실패한다면 이 비용은 대부분 손실로 처리되기도 하고요. 오픈이노베이션은 이런 비용을 대폭 낮춰 기업의 부담감을 줄이면서도 신약 개발의 성공 확률을 높일 방안으로 주목받고 있습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[하이브 랩소디]④'더 시티' 경제적 효과는?…국내 도입 초읽기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280125</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280125</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 10:18:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하이브가 이달 미국 라스베이거스에서 진행한 '더 시티 프로젝트'의 경제적 효과를 공개하고 나섰다. 하이브는 더 시티 프로젝트를 K-콘텐츠의 새로운 산업 모델로 내세운 만큼, 실질적인 경제적 효과에 주목하는 분위기다. 더불어 국내 주요 도시를 더 시티 프로젝트 후보군으로 꼽으면서, 국내 도입 시 경제적 효과에 대한 상세한 예측에도 적극적인 모습이다. 라스베이거스 더 시티 프로젝트 효과는…하이브 "올림픽에 견줄 규모" 더 시티 프로젝트는 공연과 도시를 연결하는 하이브의 대규모 프로젝트다. 방탄소년단 등 소속 아티스트의 해외 공연이 많은 특성을 활용한 것으로, 공연이 열리는 도시를 '테마파크화'한다는 콘셉트다. 해당 도시 곳곳에 공연과 관련된 부대 이벤트를 유치하면 도시와 아티스트 측 모두 수익성을 기대할 수 있다는 전망을 기반으로 K-컬쳐의 새로운 산업 모델을 제시한 셈이다.   하이브는 대표 아티스트 방탄소년단의 지난 라스베이거스 공연에서 더 시티 프로젝트를 본격적으로 시작했다. 지난 8~9일, 15~16일 미국 라스베이거스 소재 '얼리전트 스타디움'에서 방탄소년단의 콘서트 'BTS 퍼미션 투 댄스 더 시티-라스베이거스'를 개최하면서다. 특히 라스베이거스가 공연과 스포츠 경기를 관람하기 위해 많은 관광객이 찾는 도시라는 점에서, 하이브는 더 시티 프로젝트의 경제적 효과를 면밀히 관찰할 수 있을 것이라 내다봤다.   하이브는 라스베이거스에서 개최된 더 시티 프로젝트에 대해 2020 평창동계올림픽 등 스포츠나 컨벤션 이벤트를 능가하는 경제적 효과가 발생했다고 자평했다. 당시 평창과 강릉에서 약 2주 간 입장권 판매액 1573억원, 외국 관광객들의 지출 2238억원 등 약 3000억원대의 경제 효과를 기준으로 한 분석이다. 총 4회의 공연에서 회당 5만명이 입장, 총 20만명이 관객이 입장했고, MGM 그랜드 가든 아레나에서 공연 실황을 생중계한 '라이브 플레이' 관객 수는 2만 2000여 명으로 집계됐다. 더불어 라스베이거스에 마련된 부대시설인 팝업스토어(7만명), 사진전(4만4000여 명), 한식 레스토랑(1만명), 벨라지오 분수쇼(약 20만명, MGM 리조트 추산) 등도 경제 효과에 영향을 줬다고 봤다.  다음 무대는 어디?…국내 1조 2207억원 가능할까 하이브는 다음 더 시티 프로젝트를 개최할 장소로 국내 주요 도시를 바라보고 있다. 당초 글로벌 거점 도시를 대상으로 기획했지만, 빈도 및 기획 과정 등을 고려할 때 국내 시장을 빼놓을 수 없다는 판단이다.   회사 측에 따르면 한국문화관광연구원은 지난해 방탄소년단의 국내 콘서트 1회차(3일 간 개최)의 생산유발효과는 1조 2207억원이 될 것으로 내다봤다. 지난해 열린 로스앤젤레스 콘서트 관람객 70% 이상이 외부에서 유입됐다는 것을 고려한 수치다. 방탄소년단 콘서트가 10회차에 걸쳐 열릴 때(외부 관람객 50% 기준) 발생하는 생산유발효과 이외 경제적 파급효과는 △소비창출 규모 7422억원, △부가가치 유발 효과 5조 7057억원 △고용창출 11만명으로 전망됐다.  특히 하이브가 2019년 10월 서울 잠실 주경기장에서 개최된 '러브유어셀프 스피크 유어 셀프 파이널' 콘서트 당시 △현장 수령 △웨이팅 상황 확인 서비스 '맵 앤 웨이트'를 도입하는 등 국내 시장을 대상으로 한 더 시티 프로젝트를 시범 운영했던 만큼, 국내 개최에 어려움은 크지 않을 것이란 예상이다. 또 지난 10일(한국 시간) 라스베이거스에서 김태호 하이브 최고운영책임자(COO)는 "한국의 경우 업계에 대한 이해도가 높아 가장 최적화된 형태의 더 시티 프로젝트 운영이 가능할 것"이라고 언급하기도 했다.  'BTS'에 한정된 효과 아쉬움…거대 아티스트・모듈화 시급 다만 일각에서는 이번 더 시티 프로젝트의 경제적 효과는 글로벌 대형 아티스트 방탄소년단에 한정된 결과라는 지적도 있다. 하이브가 그간 대규모 엔터테인먼트 기업 인수합병(M&amp;A)을 통해 빅히트(방탄소년단·투모로우바이투게더), 플레디스(세븐틴·뉴이스트), 쏘스뮤직 등 다수 레이블와 아티스트를 확보했음에도 '넥스트 BTS' 부재에 대한 우려는 여전히 존재하기 때문이다. 국내 적용 시 예측가능한 경제효과 역시 방탄소년단을 기준으로 한 지표다. 하이브는 우선 더 시티 프로젝트를 각 부문 별로 '모듈화'하겠다는 방안을 내놨다. 방탄소년단을 포함해 한국, 미국, 일본 등 하이브 소속 모든 글로벌 소속 아티스트에 적용하는 방식이다. 아티스트와 투어 도시 특성에 따라 규모는 달라질 수 있지만 프로젝트를 모듈화하면, 아티스트 및 도시 상황에 맞게 적용할 수 있다는 전망이다. 이에 대해 김태호 COO는 "아티스트의 영향력을 고려해 다양한 사업 모델을 진행할 계획"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OLED 경쟁력 옅어지는 LG전자, 차별화 전략은 ‘글쎄’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280142</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280142</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올레드(OLED) TV 시장에 새로운 경쟁자들이 진입하면서 독점적 지위를 지녔던 LG전자의 점유율 하락 우려가 나오고 있다. 삼성디스플레이를 필두로 향후 중국 업체들의 대형 패널 진입이 이어질 것이기 때문이다. LG전자는 10년 이상의 시장 선점을 통한 경쟁력을 강조하지만, 지속적으로 제기되는 중장기 점유율 훼손 우려엔 특별한 답을 내놓지 못하고 있다.  27일 LG전자는 실적설명회를 열고 2022년 1분기 HE(Home Entertainment) 사업본부 실적으로 매출 4조649억원, 영업이익 1884억원을 기록했다고 밝혔다. 매출은 전년 동기 대비 1.4% 늘었지만 영업이익은 2069억원 낮아졌다. 영업이익률도 4.6%로 같은 기간 5.3%포인트나 줄어들었다.LG전자 측은 인플레이션과 지정학적 이슈 등으로 북미와 유럽을 포함한 세계적 수요 감소에도 OLED와 QNED 등 프리미엄 TV 판매 확대로 매출은 전년 대비 소폭 성장했지만 손익은 마케팅 비용 등의 증가로 전년 동기 대비 감소했다고 전했다.또 올해 1분기부터 러시아의 우크라이나 침공으로 인한 유럽지역 수요 약세와 인플레이션 우려, 코로나19로 있었던 정부 지원금의 축소 등으로 세계 전반의 소비가 약해지는 분위기가 HE사업본부에 악영향을 미치는 것으로 보인다. 이정희 LG전자 HE경영관리담당 상무는 “중국 선전 락다운, 우크라이나 등 리스크로 글로벌 TV 수요 둔화는 확실한 현상”이라 언급했다.   시장에서는 OLED의 경쟁력 약화를 우려하고 있다. 삼성디스플레이가 올해부터 본격적으로 양산을 시작한 QD디스플레이가 델테크놀로지스의 모니터와 소니의 TV에 들어갔는데 시장에서 전반적으로 호평을 얻고 있다. 또 중국 업체들도 중장기적으로 대형 패널 양산을 준비하고 있다. LG전자로선 지난 10여년 간 철옹성처럼 지킨 독점적 점유율을 뺏길 수 있는 상황이다.실제로 이날 컨퍼런스콜에서도 “QD-OLED 패널이 양산돼 일본(소니)과 북미(델)에 진입했는데 LG디스플레이는 증설을 통한 증분이 제한적이라 양적 성장이나 경쟁사와의 차별화가 어렵지 않겠느냐”는 취지의 질문이 나왔다.이에 대해 이정희 상무는 “경쟁사의 OLED 진입은 기본적으로 LG가 주도하는 OLED 생태계가 있어서 시장 확대 차원에선 긍정적이라 본다”라며 “OLED TV 시장이 더 커져 오히려 우리 판매 기회가 더 확대될 걸로 본다”고 말했다. 이전과 비슷한 답변 기조다.다만 시장 확대와 별개로 향후 점유율 하락 우려에 대해선 “마케팅을 확대 전개한다”거나 “고객가치를 발굴하겠다”는 등의 추상적 비전 외 구체적 방안은 언급하지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>