<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 14 Apr 2022 08:26:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]넷마블에프앤씨 가상자산 '큐브', 보안성 합격점 받았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140022</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 05:15:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블에프앤씨의 가상자산 '큐브'(CUBE, 구 아이텀 큐브)가 보안기업 '서틱'(CIRTIK)의 보안 안전성 검사에서 합격점을 받은 것으로 확인됐다.14일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 큐브는 서틱에서 진행한 보안 검사에서 92점(100점 만점 기준)을 받았다. 이번 보안 검사로 큐브는 가상자산 사용과정에서 발생할 수 있는 보안 및 해킹 문제에서 안전성을 입증했다. 최근 블록체인 업계를 중심으로 안전성 문제가 불거지면서 보안에 대한 중요도가 높아지고 있는 추세다. 실제로 지난달 말 P2E 게임 '엑시인피니티'에서 대량의 이더리움 탈취 사건이 발생하며 블록체인 생태계 운영 시 보안성의 중요도가 부각되는 모습이다.  보안 검사를 진행한 서틱의 경우, 최초의 완전 동시성 운영체제(OS) 커널인 '서틱OS'를 개발한 뒤 지금까지 100개 이상의 블록체인 및 디파이(DeFi) 프로토콜에 서비스를 제공했다. 앞서 팬케이크스왑(CAKE), 에이브(Aave), 1인치(1inch), 테더(Tether), 레이블(LABEL), 라이즌(RIZON) 등의 프로젝트가 서틱의 보안 검사를 받았다. 특히 서틱은 바이낸스가 추천하는 회사로 알려져 있을 만큼 블록체인 프로젝트 검증 분야에서 높은 신뢰도를 자랑한다. 넷마블에프앤씨는 큐브를 서틱에서 검증함으로써 '큐브 허브', '큐브 월렛', 'NFT샵' 등 큐브 관련 서비스에서 보안성을 한층 강화할 계획이다. 특히 오는 28일 얼리액세스를 앞두고 있는 블록체인 게임 '골든브로스'의 안정적인 서비스를 진행하게 됐다.골든브로스는 블록체인 기술 기반 캐주얼 슈팅 게임으로, '브로스'를 선택해 3대3 실시간 유저간 대결(PvP)을 펼칠 수 있도록 설계중이다. 전장에서 파밍, 성장, 거점 확보, 은신, 궁극기 활용 등 다양한 플레이를 즐길 수 있다. 오는 28일부터 얼리액세스될 예정이며, P2E 게임 통합 런처인 '큐브 허브'를 통해서도 플레이가 가능하다. 업계에서는 넷마블에프앤씨가 큐브 생태계 확장과 서비스 안정성을 확보함에 따라 첫 '플레이 투 언'(P2E) 게임 '골든브로스'를 통해 블록체인 인프라를 대폭 확대할 것으로 보고 있다.   실제로 지난 1월 블록체인 기반 게임사 아이텀게임즈를 인수하며 넷마블 본사와 별도로 자체 생태계 구축에 나선 넷마블에프앤씨는 가상자산 '아이텀'을 확보한 이후 두 차례의 리브랜딩을 거쳐 현재의 '큐브'로 브랜드 네임을 확정했다. 넷마블에프앤씨는 생태계 구축 과정에서 글로벌 거래소인 '바이낸스'와 전략적 파트너십을 구축하는 한편 가상자산 지갑 서비스를 제공하던 '보노테크놀로지스'를 인수하고 아이텀게임즈와 합병해 기술 내재화에 성공했다. 보노테크놀로지스는 탈중앙화 지갑 '코인어스'와 인증키 분실 시 본인인증으로 복원할 수 있는 '블록세이프'를 제공하고 있다. 게임업계의 한 관계자는 "아이텀게임즈가 주도하는 넷마블에프앤씨의 블록체인 생태계의 완성도가 성숙 단계에 접어든 모습"이라며 "클레이튼 메인넷 기반 MBX를 통해 블록체인 생태계를 구축한 넷마블 본진보다 넷마블에프앤씨가 블록체인 인프라를 빠르게 넓힌 만큼 골든브로스 얼리액세스를 통한 시너지 효과가 어떻게 구현될 지 기대를 모은다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LS전선아시아 최대 매출, 'UTP 사업'이 이끌었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140009</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 05:15:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LS전선아시아가 올해 1분기 매출 1956억원, 영업이익 68억원을 기록했다고 14일 공시했다. 지난해 같은 기간과 비교하면 매출은 19.9%, 영업이익은 12.8% 개선됐다. 매출만 놓고 보면 1분기 기준, 역대 최대 실적이다.1분기 실적은 UTP 케이블 사업(인터넷 등 데이터 전송용 케이블)이 이끌었다. LS전선아시아는 베트남에서 UTP 케이블을 생산, 북미 및 유럽 지역에 납품한다. 지난해까지는 코로나19 여파 등으로 고객사들이 5G 인프라 투자에 조심스러운 모습을 보였고, 자연스레 UTP 케이블 수요도 많지 않았다. 사업보고서에 따르면 지난해 UTP 케이블 매출은 1096억원에 그쳤다.  하지만 지난해 말부터 북미 지역을 중심으로 UTP 케이블 수요가 크게 늘었다는 게 LS전선아시아 측 설명이다. 올해 1분기 실적도 UTP 케이블이 이끌었다는 평가다. LS전선아시아 관계자는 "통신선 최대 수출 지역인 북미지역에서 고부가 제품 수요가 증가하고 있다"고 말했다. 또 5G 인프라에 적합한 고부가 UTP 케이블 위주로 납품이 늘고 있어 수익성 개선도 기대하고 있다. 업계는 늘어난 수요가 UTP 케이블 판가에도 긍정적 영향을 미쳤을 것으로 보고 있다. LS전선아시아는 베트남(LS Cable &amp; System Vietnam)에서 UTP 케이블을 생산해 북미 및 유럽 지역에 해당 제품을 납품한다. 이 과정에서 상당한 물류비가 발생한다. 하지만 수요가 늘면서 고객들과의 가격 협상력을 높였을 것이라는 게 업계 반응이다. 쉽게 말해 LS전선아시아가 부담하는 물류비 부담을 줄었을 것이라는 의미다. UTP 케이블 수요 증가에 대비한 '설비 증설'도 마쳤다. LS전선아시아에 따르면 지난해부터 관련 설비를 증설했고, 올해 1분기에 증설이 완료됐다. LS전선아시아는 올해 2분기부터 베트남 전력케이블 시장도 본격적인 회복세에 접어들 것으로 전망하고 있다. 베트남 전력케이블 시장은 지난해 코로나19 여파로 불안정한 모습을 보였다. 하지만 지난해 3분기 이후 회복세를 띄고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전리스 삼성] ①삼성전자의 '세 가지 문제'와 '한 가지 이유']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140001</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:17:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위기의 삼성전자, 그 원인을 진단해 봅니다.   삼성전자가 작금에 겪고 있는 문제는 크게 세 가지다. 익히 잘 알려진 갤럭시S22에서의 ‘GOS(게임 옵티마이징 서비스) 사태’, 반도체 파운드리와 시스템LSI 등 시스템 반도체에서의 기술 열위, 끝으로 자사 IT 기기에서의 경쟁력 상실 문제다.이 세 문제는 사실 그 원인이 무엇인가를 고민해봤을 때 하나의 이유로 귀결된다. 삼성전자가 특정 제품에서 이루려는 중장기적 목표, 더 나아가선 제품과 서비스에 대한 비전이 부재한 게 아닌가 하는 것이다.삼성전자가 IT에서 가진 비전은 무엇일까. 갤럭시S22 출시를 앞둔 지난 1월, 삼성전자 모바일 사업 수장인 노태문 사장은 기고문에서 이렇게 말한다. “다음 달 ‘갤럭시 언팩’에서 공개하는 신제품은 최고의 모바일 경험을 한데 모은 제품으로서, 역대 갤럭시 S 시리즈 중 가장 주목받는 제품이 될 것입니다.”  그는 곧이어 “사용자들은 야간에도 밝고 선명한 사진과 영상을 자신 있게 촬영할 수 있으며, 강력한 배터리와 실행 속도, 유용한 기능들을 마음껏 즐길 수 있게 될 것” “역대 갤럭시 폰 가운데 가장 스마트한 제품을 손에 쥠으로써, 최첨단 혁신을 바로 일상에서 경험할 수 있게 될 것”이라 말한다.사실 이런 메시지는 의미하는 바가 다소 불투명하다. 소비자를 위해 무언가 좋은 일을 하겠다는 건 이해가 가는데, 그게 정확히 무엇인지에 대해선 윤곽이 잘 잡히지 않기 때문이다.노 사장은 2년 전인 2020년에도 기고문을 통해 비슷한 말을 남긴다. “혁신을 위한 혁신이 아닌, 사용자들에게 최적화된 의미 있는 경험을 제공하는 시대가 될 것” “기기와 사람, 비즈니스와 커뮤니티를 넘나드는 더욱 지능적인 연결이 가능해질 것”. 2년 사이 문구에 차이만 있을 뿐, 공허한 메시지에는 큰 차이가 없다.공교롭게도 삼성전자는 지난해 갤럭시S21에서의 발열 문제, 그리고 올해 갤럭시S22에서의 GOS 사태로 연이은 논란에 휩싸였다. 삼성 모바일의 메신저인 노 사장은 지난 3월 주주총회에서 사내이사가 됐는데, 그 과정에서 개인 주주들은 물론 네티즌들에게 가장 비판을 많이 받은 인물이기도 하다. 'GOS 사태'의 원인은 기술에 있다 사람들이 갤럭시S22를 사는 심리는 뭘까. 우리나라를 대표하는 대표 업체라 으레 믿고 사는 것도 있겠지만, 그보단 시판되는 스마트폰 중 최고사양 제품을 쓰고자 하는 사람도 적잖을 것이다. 모바일 게임 인구가 엄청나게 많아졌기 때문이다.  세계적 IT 컨설팅업체 ‘엑센츄어’(Accenture)에 따르면, 지난해 기준 게임 시장 매출의 절반 이상(52%)이 모바일 게임과 게임 속 광고에서 발생했다고 한다. 전체 게임 시장에서 모바일 비중이 52%로 PC를 뛰어넘었다는 게임산업 분석업체 ‘뉴주’(Newzoo)의 조사도 보인다. 삼성전자가 갤럭시S22 AP에 AMD의 ‘RDNA2’ 그래픽 칩을 탑재한 것도 이를 의식해서다.스마트폰에서 가장 많은 연산이 요구되는 작업은, 벤치마크를 제외하면 단연 게임이다. 이번 GOS 사태를 잡아낸 유튜버도 ‘원신’이란 게임을 돌리다가 생긴 의문을 풀어나간 끝에 벤치마크에서 GOS가 작동하지 않는다는 사실을 밝혀냈다. 삼성전자가 스마트폰 발열에서 사용자를 보호할 것이었다면, 당연히 벤치마크에서도 GOS를 작동시켜야 했을 것이다. 여론이 삼성전자에 비판의 목소리를 내는 이유다.  여기서 이런 ‘물음표’가 떠오른다. 삼성전자 스마트폰의 성능이 최고수준이 아니라면, 과연 이 제품을 사야 할 이유가 무엇이냐는 것이다.삼성전자 GOS 사태는 스마트폰의 발열을 소프트웨어로 억누르려다 사달이 난 것이다. ‘벤치마크 치팅’은 물론 ‘성능 사기’라는 비판까지 들은 끝에 한종희 부회장이 주주총회에서 사과했다. 삼성전자가 기기 성능을 놓고 ‘사과’한 건 연이은 배터리 발화 끝에 리콜은 물론 제품 판매를 중단한 ‘갤럭시노트7 사태’ 이후 6년 만이었다.  스마트폰의 성능을 끌어올리는 과정에서 발열은 필연적으로 해결해야 할 문제다. 이를 잡는 방법은 크게 두 가지다. 하드웨어적으로 방열 설계를 잘 하거나, 또는 소프트웨어적으로 억누르는 방법이다. 특히나 스마트폰처럼 폼팩터가 한 손안에 들어올 정도로 작은 기기라면 물리적 방열은 쉽지 않다.일각에선 갤럭시S22의 방열 설계가 부실하다는 말이 있는데, 업계는 오히려 전작 대비 발열 억제에 더 많이 투자한 것으로 보고 있다. 삼성전자 또한 갤럭시S22의 홍보 포인트로 발열 억제를 위한 ‘신소재’를 강조한 바 있다.그런데도 GOS 사태가 대두됐다는 건 분명 시사점이 있다. 발열이 애초에 적었다면 GOS를 과도하게 틀 일이 없었을 것이기 때문이다. 방열 설계를 잘 했음에도 전작에 이어 똑같은 문제가 제기됐다는 건, 다시 말해 이 사태의 근본적 원인이 ‘AP쪽 문제’라는 의미가 된다.  퀄컴과 TSMC가 삼성 파운드리를 떠나는 이유 AP에는 무슨 문제가 있을까. 갤럭시S22 AP는 퀄컴의 ‘스냅드래곤8 1세대’와 삼성전자 시스템LSI 사업부의 ‘엑시노스2200’이 동시 탑재된다. 두 제품은 모두 ARM(암)의 설계를 받아 자체 커스터마이징했고 또 삼성 파운드리에서 만들어졌다는 공통점이 있다.크게 두 가지 정황이 보인다. 애초 설계가 잘못됐을 가능성, 그리고 파운드리에서의 낮은 수율(다이에서의 양품 비율)이 성능과 발열에 악영향을 미쳤을 가능성이다.전자의 설계 문제는 개연성이 다소 낮아 보인다. 동일한 ARM 설계를 사용하는 대만 미디어텍의 ‘디멘시티9000’은 성능과 발열 억제에서 우위를 드러냄은 물론 애플의 AP ‘A15’에 버금간다는 게 확인됐다. 디멘시티9000과 A15 모두 대만 TSMC의 4나노미터(nm) 공정에서 만들어졌다.  자연스럽게 후자(파운드리 이슈)로 시선이 옮겨진다. 갤럭시S22 출시 전 확인되지 않은 루머들을 통해 삼성 파운드리 4nm에서의 낮은 수율 문제가 꾸준히 제기된 바 있다. 삼성전자는 오피셜하게 진위 여부를 확인해주지 않지만, 각기 다른 라인에서 만들어진 두 제품 중 자사 제품인 엑시노스2200가 아닌 스냅드래곤8 1세대가 메인으로 탑재됐다는 건 명확한 이유가 있을 것이다.외신에 따르면 퀄컴은 곧 출시될 신작 AP ‘스냅드래곤8 Gen1플러스’를 삼성 파운드리가 아닌 TSMC에서 만들고 있다. 예정대로 다음달 출시돼 벤치마크 점수가 공개된다면 전작의 발열이 설계 문제였는지 여부를 대략 확인할 수 있을 것이다. 또 그래픽카드 설계 업체 엔비디아 또한 RTX 시리즈 차기작인 ‘RTX40’ 시리즈를 TSMC에서 만들기로 했다는 설이 파다하다.  반도체 업계 두 ‘거물’이 연이어 삼성에서 TSMC로 위탁업체를 바꾼다면, 그 의미는 분명하다. 선단 공정에서 TSMC가 삼성 파운드리에 앞서고 있다는 것이다.업계에 따르면 노태문 사장은 지난 3월 직원 미팅에서 “갤럭시만의 AP를 만들 것”이라 했다고 한다. 작금에 벌어지고 있는 사태의 근본적 문제를 자체 설계 역량 부족으로 보고, 이를 해결하기 위해 2010년대 중반 추진했다가 중단한 ‘몽구스 프로젝트’ 같은 걸 다시 하겠다는 뜻으로 해석된다.다만 만약 실제로 갤럭시S22의 발열 문제가 파운드리 수율 이슈 때문이라면, 삼성전자는 ‘외통수’에 걸리게 된다. 삼성전자가 갤럭시S 스마트폰에 들어가는 AP를 TSMC에 맡길 순 없기 때문이다. 자존심을 접으며 자사 파운드리가 아닌 TSMC 문을 노크하는 모습을 상상하기 어렵다. 삼성 제품을 사야 할 이유가 없어지고 있다 다시 처음 질문으로 돌아와보자. 그렇다면 우리가 삼성전자 스마트폰을 살 이유는 무엇일까. 플래그십 라인에서 삼성전자는 2년 연속으로 발열 문제로 논란에 휩싸였고, 그 과정에서 고객 대응 또한 실망스럽다는 평가를 받았다.이런 문제는 미세하지만 조금씩 삼성전자의 아성이 균열을 내고 있다. 글로벌 스마트폰 시장 점유율에서 매년 고점이 깨지고 있기 때문이다.삼성전자의 플래그십 스마트폰이 출시되는 매년 1분기를 기준으로 보면, 2015년 24.5%에서 2016년 23.8%로, 2017년 23.3%로 내려갔다. 2018년 23.9%로 소폭 올랐지만 2019년 23.0%, 2020년 21.2%로 내려앉았고 지난해에도 21.8%로 전년 대비 높았을 뿐 그전보다 낮아졌다.이유는 명백하다. 고가 라인업에서 시장을 평정한 애플이 매년 상단을 경신하고 있고, 중저가 라인업에선 중국 업체들이 빠르게 치고 들어오고 있기 때문이다.매년 4분기가 피크 시즌인 애플은 2015년 4분기 18.7%에서 2021년 4분기 23.2%로 올라갔다. 중국 업체 3강인 오포(13.9%)와 샤오미(12.7%), 비보(9.8%)도 지난해 4분기 기준으로 삼성전자를 꽤 근거리에서 추격하고 있다.이들 업체들은 퀄컴 스냅드래곤은 물론 미디어텍의 AP를 탑재했거나 할 예정이다. 다시 말해, 이제 최소한 칩 성능에서 삼성전자에 밀리지 않는다는 의미다.  비단 스마트폰만의 문제가 아니다. 노트북에서 삼성전자는 국내 1위이지만 세계에선 5위권에도 들지 못하는 신세다. 태블릿에서 삼성전자는 1위 애플(2021년 4분기 기준 39.2%)과 격차가 큰 2위(16.4%)면서 레노버(11.3%)에 추격당하고 있다. 스마트워치도 압도적인 애플 뒤에 삼성전자는 샤오미, 아이무(imoo) 등과 고만고만한 경쟁을 벌이고 있다.삼성전자가 2010년 갤럭시S 시리즈를 처음 만들었을 당시, 이 스마트폰은 엄청난 혁신 기기로 평가받았다. 애플이 스마트폰 시장에서 막강한 영향력을 발휘하던 시기였다. 삼성전자는 자사가 가진 모든 IT 역량을 집약해 애플에 대적할 수 있는 기기를 만들었고, 이를 통해 12년여 기간 엄청난 부가가치를 뽑아낼 수 있었다.하지만 지금껏 누려온 지위는 2020년부터 확실히 깨져나가고 있다. ‘무어의 법칙’이 깨지며 난관에 봉착한 파운드리와 부족한 팹리스 역량이 전면에 있고, 이면엔 매년 한 개의 스마트폰을 찍어내야 한다는 압박과 성과주의가 자리잡은 걸로 보인다. 이런 상황이 지속된 결과, 고가와 중저가에서 애매한 포지션을 취하고 있던 삼성전자는 매년 애플과 중국 업체들에게 점유율을 조금씩 내주고 있다.  가장 큰 문제는 오늘날 삼성전자가 과거의 차별점을 잃고 ‘비전 없는 회사’가 되고 있다는 것이다. 애플이 자체 실리콘 시스템온칩(SoC)을 만들고, '카피캣'이란 오명을 듣던 중국이 경쟁력 있는 스마트폰을 내놓고 있다. 인텔은 'IDM2.0'으로 파운드리 시장에 빠르게 치고 들어오고 있고, 메모리에선 SK하이닉스와 마이크론이 삼성전자의 아성을 위협하고 있다.삼성전자는 지난해 IM(모바일) 사업본부를 CE(소비자 가전)본부와 합쳐 MX(모바일 경험) 사업부로 바꿨다. 수년 전부터 강조했던 ‘소비자 경험’을 방점에 두고 자사 생태계를 통합하는 방향을 택한 걸로 해석된다. 다만 지금까지 나온 메시지만 봐선 그들이 정확히 어떤 비전을 세우고 있는지는 미지수다. 향후 수 년은 그들의 미래 생사존망을 좌우할 시기가 될 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글, 아이폰 유저 대상 ‘스위치 투 안드로이드’ 앱 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140005</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:17:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 안드로이드 운영체제(OS)를 탑재한 스마트폰으로 갈아타려는 아이폰 사용자를 위해 ‘스위치 투 안드로이드(Switch to Android)’ 앱을 출시했다.13일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 구글이 미국 등 일부 국가에서 스위치 투 안드로이드 앱을 출시했다고 보도했다.이 앱은 아이폰의 연락처·캘린더·사진·동영상 등을 안드로이드 스마트폰으로 전송해 줘 아이폰 운영체제인 iOS에서 보다 쉽게 안드로이드로 전환할 수 있게 도와준다. 데이터 전송을 위해 두 기기 간에 케이블을 연결할 필요가 없어 자료를 편리하게 복원할 수 있다.다만 타사 앱의 특정 기기 접근 제한으로 인해 앱을 그대로 옮기는 것은 불가능한 것으로 알려졌다.지금까지 구글은 안드로이드 스마트폰으로 넘어가고자 하는 사용자에게 기기를 바꾸기 전에 iOS용 구글 드라이브 앱을 통해 자료를 백업하라고 안내해왔다.아직 구글은 이 앱의 출시를 공식 발표하지 않았으며 스위치 투 안드로이드 공식 홈페이지에도 앱 출시에 대한 내용이 업데이트되지 않았다. 또 애플 앱스토어 검색 결과에도 표시되지 않아 다운로드 링크를 직접 클릭해야 설치할 수 있다.앞서 애플은 2015년에 안드로이드 사용자들을 위한 ‘무브 투 iOS(Move to iOS)’을 출시한 바 있다. 사용자의 연락처, 캘린더, 사진, 동영상 등을 안드로이드 스마트폰에서 아이폰에 복원하는 것을 돕는 앱으로 스위치 투 안드로이드와 유사한 기능을 갖췄다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140025.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]"커피 배달을 로봇이 한다고?"...로봇 실험실된 네이버 제2사옥]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140002</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:17:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[로봇이 커피를 배달해주고, 커피 배달이 끝난 로봇을 또 다른 로봇이 소독해준다?네이버 제2사옥 ‘1784’에서 보게 될 풍경이다. 지난 13일 외부에 처음 공개된 1784는 네이버가 ‘테크 컨버전스 빌딩’을 콘셉트로 건축한 로봇 친화형 빌딩이다. 지하 8층, 지상 28층으로 구성돼 있다. 1784는 정자동 178-4번지라는 주소를 뜻하기도 하지만, 1차 산업혁명이 시작된 시기이기도 하다. 이에 혁신이 현실화된 공간이란 의미도 내포하고 있다. 네이버의 업무 공간인 동시에 로봇·자율주행·인공지능(AI)·클라우드 등 네이버가 연구 및 축적한 모든 선행 기술을 망라한 곳인데, 여기서 네이버는 미래 성장동력이자 새로운 혁신을 일궈낼 거대한 기술들을 테스트할 예정이다. 맨 처음 방문한 2층에선 ‘네이버랩스’가 다양한 로봇 연구를 진행하고 있었다. 커피 배달 임무를 맡을 딜리버리 로봇 ‘루키’, 루키가 배달을 마치면 루키의 표면을 소독해줄 양팔 로봇 ‘앰비덱스’를 만나볼 수 있었다. 루키는 2층에 자리한 스타벅스에서 커피를 픽업해 회의실 등에 배달해줄 예정인데, 루키는 커피만 배달하지 않는다. 임직원들에게 온 택배도 임직원들의 자리로 가져다 준다.   실제 직원편의시설이 있는 6층으로 이동해 루키가 임직원들의 택배를 배달하는 모습을 볼 수 있었다. 물건을 적재한 루키는 로봇 전용 길을 통해 로봇 전용 엘리베이터로 향한다. 앞에 사람이 있으면 잠시 머뭇거리며 방향을 틀기도 했다. 루키가 엘리베이터 앞에 다가가자 또 다른 루키가 임무를 마치고 엘리베이터에서 내리는 것도 목격할 수 있었다. 이 로봇 전용 엘리베이터는 사람이 타는 것과 다르게 관람차처럼 돌아가 여러 대의 루키가 각 층에서 탑승하고 하차할 수 있는 형식이다.  루키는 네이버랩스의 자율주행 로봇 플랫폼 ‘어라운드(AROUND)’를 기반으로 개발됐다. 루키가 길을 찾을 수 있는 건 실내 매핑 로봇인 ‘M2’가 있어서다. M2는 1784 전체를 디지털트윈(현실세계의 공간정보를 디지털화) 데이터로 제작하고 정기적으로 업데이트한다. 이 데이터는 네이버 클라우드 플랫폼에 업로드되고, 네이버랩스의 측위 기술인 비주얼 로컬라이제이션을 활용해 로봇들의 측위와 경로 계획에 활용된다.  이와 함께 루키의 이동이 가능한 건 건물 내부 곳곳에 로봇에 특화한 인프라들이 자리잡고 있어서다. △건물 인프라와 연동된 클라우드 기반 멀티 로봇 인텔리전스 시스템인 ‘아크(ARC, AI·Robot·Cloud)’ △로봇 전용 엘리베이터 ‘로보포트(Roboport)’ △클라우드와 로봇 사이 통신 지연 시간을 최소화해 아크와 로봇의 성능을 극대화하는 ‘이음5G’가 대표적이다.  특히 아크는 로봇의 두뇌 역할을 하는데, 로봇의 두뇌에 해당하는 컴퓨팅 파워를 클라우드가 대신 수행할 수 있도록 하는 ‘브레인리스 로봇’ 기술을 상용화한 시스템이다. 이 때문에 수많은 로봇들을 빌딩 안에서 효율적으로 제어하고, 수시로 업데이트할 수 있다. 아크는 로봇과 인프라의 제어를 담당하는 아크브레인, 로봇의 측위와 이동을 담당하는 아크아이로 구성돼 있는데, 모두 네이버 클라우드 플랫폼 기반으로 개발됐다. 로보포트 역시 아크와 연동돼 있다. 현재 40여대의 루키가 있는데, 연내 100대 이상으로 늘릴 계획이다. 사내식당에서 주문한 도시락 배달 등의 서비스도 확대할 예정이라서다. 로봇 서비스를 더 편리하게 만드는 건 ‘네이버웍스’다. 임직원들은 네이버의 업무용 협업 도구인 네이버웍스를 통해 서비스 예약과 도착 알림 등을 모바일로 받아볼 수 있다. 네이버웍스로는 건물 인프라도 제어할 수 있다. 예컨대 회의실을 예약하면 해당 회의실의 온도·조명·환기 등도 제어할 수 있다. AI 챗봇 ‘WORKS 비서봇’도 네이버웍스에 새롭게 구현돼 사내식당 메뉴를 확인하고 주문하거나 사옥 내 주차 위치 등도 확인할 수 있다. 마지막으로 방문한 4층에선 네이버 클로바 헬스케어의 기술들을 적용한 ‘네이버 부속의원’을 볼 수 있었다. 클로바 OCR(광학문자인식)과 AI 요약 기술이 과거 검진 결과를 보고 적절한 검진을 추천해주고, 클로바 페이스사인을 통해 사원증 없이 간편 결제를 가능케 한다. 이 곳에서 네이버는 임직원들이 근무하며 체계적으로 건강 관리를 할 수 있는 각종 솔루션을 개발해 적용할 예정이다.  클로바 페이스사인은 의원 내에서뿐 아니라 식당이나 편의점 결제 시에도 이용 가능한데, 2~3m 전부터 얼굴 인식이 가능하고 마스크를 쓴 채로도 인식이 가능하다는 점이 특징이다. 클로바의 얼굴인식 기술은 지난해 전세계 얼굴인식 알고리즘을 평가하는 FRVT(Face Recognition Vendor Test)에서 6위에 오르며 글로벌 기술 경쟁력을 인정받은 바 있다.  이 외에도 네이버랩스에서 연구 중인 드로잉로봇 ‘아르토원(ARTO-1)’을 볼 수 있었는데, 로봇이 스스로 힘을 정밀하게 제어해 사람과 같은 붓터치를 학습하고 있었다. 1784 내에선 IPX(구 라인프렌즈)의 대표 캐릭터 브라운과 샐리 모습을 한 로봇도 활약 중이다. 이는 익숙한 캐릭터를 활용한 로봇과 사람 간 상호작용 연구를 위해 개발된 것으로, 네이버랩스의 연구 과제다. 이를 통해 로봇 자체가 일상이 되는 공간에서 네이버는 로봇 선행 연구를 지속적으로 진행할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]첨단 ICT와 휴머니즘의 공존...SKT 거점오피스 '스피어']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120081</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120081</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:17:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["어디서든 일할 수 있다(Work from anywhere)는 가치 아래 '연결'에 집중했습니다." 지난 12일 미디어 대상으로 공개된 SKT 거점오피스 '스피어' 신도림은 ICT(정보통신기술)와 휴머니즘의 조화가 돋보이는 공간이었다. '업무'를 위한 연결은 기술로, 스피어를 일하고 싶은 공간으로 만든 건 사용자 중심으로 섬세하게 설계된 '환경'이었다. SKT는 지난 7일 서울 신도림, 고양시 일산, 성남시 분당에 거점형 사무실을 열었다. 기존 사무실의 공간적 제약을 극복하고 업무의 경계 없이 일할 수 있는 환경을 직원들에게 제공하겠단 취지다. SKT 직원들은 이제 서울 을지로 본사로 출근하는 대신 원하면 가까운 거점오피스로 자유롭게 출근할 수 있다.    얼굴이 곧 사원증, 사무실 배경은 도시 전경 이날 직접 둘러본 스피어 환경은 '맨몸'으로 출근해도 무방할 만큼 업무에 필요한 제반 설비와 시스템이 정교하게 갖춰져 있었다. 거점오피스 출퇴근 처리는 스마트폰 앱과 사원증 역할을 대신할 직원의 얼굴만 있으면 된다. 먼저 스피어 앱으로 원하는 거점오피스를 선택하고 잔여 좌석을 예약하면 준비는 끝. 사무실을 드나들 땐 AI 카메라가 직원의 얼굴을 인식해 자동으로 문을 열어준다. SKT 관계자에 따르면 마스크를 착용해도 단 0.2초면 신원이 확인되며 예약 없이 방문해도 현장에 설치된 키오스크로 좌석을 골라 사용할 수 있다. 스피어 신도림에는 예약·비예약석을 합쳐 총 170석이 마련돼 있다.   이곳에 설치된 좌석들은 개방감을 최우선으로 고려한 모습이다. 특히 신도림 디큐브시티 21~22층 높이에서 도시 전경을 한눈에 내려다볼 수 있도록 탁 트인 창문 근처로 다수의 책상이 마련돼 있고 이들 좌석의 예약율도 가장 높다고 한다.    시스템도, 환경도 다 갖춰진 '스피어'..."출근만 하세요" 이곳에서 업무는 크게 두 가지 방식으로 시작할 수 있다. 기존처럼 자신의 노트북을 연결해 사용하는 방법과 '아이데스크'로 불리는 업무 시스템을 사용하는 방법이다. 그중 아이데스크는 회사에 아무 장비 없이 출근해도 일할 수 있는 수준의 하드웨어, 소프트웨어 시스템이 마련된 자리다. 자리에 비치된 태블릿에 얼굴을 인식시키면 평소에 가상 데스크톱 환경(VDI)에서 사용하던 PC 세팅으로 즉시 동기화되어 편리하게 업무를 볼 수 있다.   SKT 관계자는 이 자리를 "사무실에 출근할 때마다 노트북을 휴대해야 하는 점, 출근 후에는 노트북을 연결하는 시간들이 주는 불편함을 줄여보려 도입된 공간"이라고 설명했다. 또 아이데스크뿐 아니라 그외 책상들도 USB-C 타입 케이블 하나로 모든 장비의 전력 공급이 가능하도록 설계돼 있다. 팀원 간 원격협업은 각종 화상회의 도구를 통해 이뤄진다. 자리에 비치된 태블릿을 활용하거나, 회의 장비가 갖춰진 다인실 혹은 일인용 회의실을 활용하면 된다. 그중 일인용 회의실의 경우 벽면에 특수유리가 사용돼 보안이 필요한 회의는 밖에서 보이지 않도록 하는 블라인드 기능이 눈길을 끌었다. 21층 라운지에 설치된 '비전 스크린' 또한 평소에는 각종 안내사항을 보여주는 용도로 사용되지만 필요에 따라 각 거점오피스를 대형 화면으로 연결해 소통할 수 있도록 하는 시스템을 갖추고 있다. 다소 실험적인 협업공간으론 가상현실(VR) 기기 오큘러스퀘스트2를 활용한 가상회의실이 있다. 실제와 유사하게 구성된 VR회의룸을 통해 역시 여러 거점오피스에 흩어져 있는 직원들이 만나 업무를 진행할 수 있다. 현재는 페이스북의 '호라이즌' 프로그램을 사용하지만 추후 SKT의 메타버스 플랫폼 '이프랜드'가 도입될 예정이다. 이프랜드 도입 후에는 거점오피스 경계를 넘어 모든 직원이 이프랜드를 통해 가상회의를 진행할 수 있게 된다.   가상회의를 시연한 직원은 "일반적인 화상회의와 같은 수준의 협업이 가능하다"며 "새로운 연결과 만남의 방법이 제시된다는 점, 생각보다 재밌는 회의가 이뤄진다는 점이 긍정적"이라고 말했다.  기술은 거들뿐, 스피어의 설계의 중심은 '사용자' 개인적으로 이날 스피어를 구성한 각종 기술보다 인상깊었던 부분은 실제 일하게 될 직원들의 세세한 불편까지 고려해 설계된 요소들이었다. 책상은 다수가 모여 일할 수 있는 '빅테이블'과 개인적으로 근무할 수 있는 '아일랜드'로 구분됐다. 기본적으로 높낮이 조절이 가능하며 조도(조명밝기) 조정도 가능하도록 해주는 개선안들이 준비되고 있다. 거점오피스 특성상 일하는 자리는 매번 다를 수 있고 개인 업무 시스템은 클라우드로 구현할 수 있지만, 평소 선호하는 책상 형태나 앉아 있는 환경까지 최대한 익숙한 경험으로 제공될 수 있도록 배려한 대목이다.    빅테이블은 개방감을 위해 파티션을 세우지 않았지만 마주한 직원 간 시선 마주침으로 인한 불편을 최소화하기 위해 모니터를 높이 세우고 중간에는 식물을 두었다. 아일랜드 책상은 분리된 공간이지만 주변 동료들이 언제든 앉을 수 있도록 바퀴가 달린 이동식 스툴이 배치돼 있다. 좌석 간 거리도 넓어 방해받지 않고 업무에 집중할 수 있을 것으로 보였다. 회사에 있지만 타인의 방해 없이 개인적으로 일하고 싶어하는 요즘 직장인들의 바람을 고려한 요소다. 다인회의실에는 총 7가지 항목(조도, 소음, 이산화탄소, 유해물질, 공기질, 온도, 습도) 측정이 가능한 센서 기기가 설치돼 있다. SKT는 여기서 수집되는 데이터를 취합해 더 쾌적하고 건강한 업무환경 조성에 활용할 계획이다. 단순히 인테리어가 아름다운 공간에 끝나지 않고 환경 변화에 따라 지속적으로 변화하는 업무공간을 만들겠다는 사측의 의지다. 22층에는 직원들의 짐 보관을 위한 락커도 존재한다. 이때 가져온 짐을 이동할 때 쓸 수 있는 작은 가방이 락커에 비치돼 있다. 소소하지만 단순히 보관함만 제공하는 수준을 넘어 사용자가 이를 어떻게 더 편리하게 사용할 수 있을지 추가로 고민한 결과물이다.   실제로 스피어는 설계 단계부터 직원들의 요청 사항과 건의 사항이 세세하게 반영됐다. 스피어 프로젝트 추진 인력은 20명이지만 거점오피스 위치는 직원들의 수요조사를 통해 결정됐다. 이후 공간 기획에는 약 30명의 별도 임직원 패널이 구성돼 세부적인 사항들이 조율, 설계에 적용됐다. 이날 완성된 공간에도 '직원들의 사용 후기를 들려달라'는 메모와 함께 후기 작성 이벤트를 진행한다는 쪽지도 눈에 띄었다. 스피어가 단순히 SKT의 ICT 기술력, 사내문화 홍보를 위해서만 구상된 공간이 아님이 느껴진 부분들이었다.실제 이곳에서 근무하는 직원들의 생각은 어떨까? 스피어 신도림에 근무하던 자금팀 백세미 매니저는 이날 기자들과 만나 "구내식당이 없는 걸 빼면 본사와 다를 바 없는 환경"이라며 "오픈 초기인데 아직까진 만족도가 높다"고 말했다. 특히 직원들은 거점오피스 도입으로 출퇴근 시간이 크게 줄어든 점에 만족감을 드러냈다. 재택근무 대비 업무 집중도도 높다고 한다.    지난 7일 스피어 신도림을 방문한 박정호 SKT 부회장과 유영상 사장도 거점오피스 운영을 긍정적으로 평가하며 추가적인 확대를 약속했다. 박 부회장은 "SKT는 근무 환경이 분산돼도 잘 소통할 수 있는 '연결'에 강점이 있는 회사"라며 "오히려 거점오피스를 통해 다양한 데이터 수집이 가능한 환경이 공간과 업무의 디지털화에 긍정적일 것"이라고 말했다. 이에 따라 SKT는 올여름 서울 광진구 워커힐 호텔 한 층을 활용해 SK텔레콤, SK스퀘어, SK하이닉스 직원들이 공동으로 사용할 수 있는 프리미엄 거점 오피스 개방도 추진 중이다. 이곳은 협업 공간이자 도심 휴양지인 '워케이션(Worcation)' 콘셉트로 마련되며 약 100석 수준의 공간이 마련될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[틱톡, 러시아 서비스 중단했는데 ‘전쟁 찬성’ 콘텐츠 급증…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140004</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:17:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국의 바이트댄스가 운영하는 숏폼 플랫폼 틱톡이 러시아에서 서비스를 중단한다고 발표했지만 이 조치가 효과적이지 않다는 보고서 결과가 나왔다.13일(이하 현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 유럽 디지털 권리 단체인 ‘트래킹 익스포즈드(Tracking Exposed)’는 최근 보고서에서 틱톡이 러시아 서비스 중단을 발표한 후 오히려 러시아 내에서 전쟁을 옹호하는 내용의 콘텐츠가 급증했다고 밝혔다.앞서 지난달 틱톡은 우크라이나 전쟁 발발 이후 시행된 러시아의 새로운 ‘가짜뉴스법’ 도입에 따른 영향을 검토하는 동안 러시아에서 라이브 스트리밍 및 비디오 업로드를 중단한다고 밝힌 바 있다.그러나 트래킹 익스포즈드에 따르면 틱톡의 금지 조치는 제대로 시행되지 않았다. 틱톡이 러시아 내 서비스 금지 조치를 발표한 이튿날인 지난달 7일과 24일 사이 러시아에서 여전히 콘텐츠 업로드가 가능했던 것으로 알려졌다. 앱에서는 콘텐츠 업로드가 금지됐지만 웹 버전에서는 가능했기 때문이다.나아가 서비스 중단 발표 이후 러시아 내에서 전쟁을 찬성하는 내용의 콘텐츠가 더 많이 업로드된 것으로 나타났다. 트래킹 익스포즈드는 전쟁 관련 해시태그와 2월 20일부터 지난 5일 사이에 올라온 콘텐츠를 분석했다. 틱톡이 서비스 중단 조치를 발표하기 전에 업로드된 전쟁 관련 콘텐츠 중 42%가 반전 콘텐츠였고 58%는 전쟁 찬성 콘텐츠였다. 그러나 러시아 금지 조치가 시행된 후 전쟁 찬성 콘텐츠는 93.5%로 급증했다.트래킹 익스포즈드에 따르면 3월 25일부로 러시아에서 틱톡 업로드가 더 이상 허용되지 않고 있다. 그러나 결과적으로 러시아의 이용자는 방대한 양의 전쟁 찬성 콘텐츠에 노출되고 있는 것으로 전해진다. 틱톡이 가짜뉴스법에 대한 대응 조치로 러시아 내에서 다른 국가 콘텐츠를 보지 못 하게 하는 조치를 취해 새로운 콘텐츠의 유입이 차단돼 지난달 업로드된 전쟁 관련 콘텐츠의 양이 상대적으로 많아졌기 때문이다.트래킹 익스포즈드는 틱톡의 불투명하고 일관성 없는 정책으로 인해 러시아 내 사용자들이 부차, 마리우폴에서 일어난 민간인 학살 등 전쟁과 관련된 실제 상황에 대해 전혀 알 수 없게 됐다며 우려를 표명했다. 트래킹 익스포즈드 공동 소장 마크 파둘은 “틱톡이 서비스 금지 조치를 제대로 이행하지 않으면서 전쟁 찬성 내러티브가 플랫폼에 범람하는 한편 전쟁 반대에 대한 목소리는 사라졌다”며 “러시아 내 틱톡은 전쟁 찬성 콘텐츠로 도배된 상태에서 멈춰있게 됐다”고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세상에 없던 ‘PTSD 치료제’…‘원리 규명’한 국내 연구진, 상용화 토대 마련]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130063</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:17:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 연구진이 외상후 스트레스 장애(PTSD)의 약물 치료의 길을 열었다. PTSD는 직접적인 약물 치료제가 없다. 이 때문에 정신 치료 요법과 함께 우울증·불안장애 증상에 투여되는 약물을 사용해왔다.기초과학연구원(IBS) 소속 이보영 연구위원 연구팀은 PTSD 치료 후보 물질의 과학적 원리를 동물실험을 통해 세계 최초로 규명했다. 해당 연구 결과가 담긴 논문은 세계적인 뇌과학 학술지인 분자정신의학지(Molecular Psychiatry·Impact Factor 15.992)에 14일 게재됐다. 연구진은 이번 연구를 계기로 마땅한 치료법이 없었던 PTSD 치료제 개발이 가속화될 수 있다고 기대했다.이 연구위원은 지난 12일 정부세종청사 과학기술정보통신부 브리핑실에서 진행된 사전 설명회를 통해 “우울증 치료제가 미국 식품의약국(FDA)에서 승인된 유일한 PTSD의 약물이라 직접적인 치료제는 아직 없는 상황”이라며 “우울증 치료제는 PTSD에 효과가 늦게 나타나 적절한 치료 시기를 결정하기 어렵다는 문제가 있다”고 설명했다. 이어 “PTSD 치료에 빠른 효과를 보일 것으로 기대되는 NMDA(N-methyl-D-aspartate) 수용체 조절제 ‘NYX-783’을 동물에 투여해 공포기억 소멸 반응 촉진과 자발적 공포기억 회복 억제를 확인했다는 연구 의의가 있다”고 말했다.NYX-783는 미국 바이오기업 앱팅스(Aptinyx)가 2021년 12월부터 임상시험 2b 단계 진행 중인 PTSD 신약 후보 물질이다. 자발적 공포기억 회복은 정신치료 등을 통해 공포기억이 소멸됐더라도 일정 시간이 지나면 기억이 회복되는 현상이다. 동물 모델의 경우 일주일만 지나도 그 공포기억이 100%로 회복이 된다고 알려져 있다. 이는 PTSD 치료를 어렵게 하는 현상 중의 하나로 꼽힌다. 해당 현상을 억제하는 효과도 이번 연구를 통해 확인됐다.PTSD는 사고·재해 등 심각한 사건에서 얻은 고통스러운 기억을 지속해서 다시 경험함으로써 일상생활에 지장을 겪는 정신질환을 말한다. 지행동치료 등 정신과적 치료와 우울증 약물치료를 병행하지만 호전율은 50% 정도에 불과하다.PTSD 환자는 지속해서 증가하고 있지만 직접적인 치료 방법이 없는 상황이다. 국민건강보험공단의 건강보험 진료데이터에 따르면 국내 PTSD 진료 인원은 2015년 7268명에서 2019년 1만570명으로 5년간 총 45.4% 증가한 것으로 나타났다. 연평균 9.9% 증가했다.제약·바이오 연구 분야로 PTSD 치료제가 주목받는 이유다. 그간 △라파스티넬 △케타민 등이 PTSD 치료제로 주목받았다. 케타민의 경우 공포기억을 억제해 줄 수 있다는 효과를 확인한 연구 결과가 나오기도 했다. 라파스티넬 역시 PTSD 치료 효과가 있다는 것을 전 임상실험으로 확인된 바 있다. 그러나 케타민은 향정신성 약물이라 부작용이 뒤따른다. 라파스티넬은 경구 투여가 불가하고 생물학적 반감기가 7분에 그친다.반면 NYX-783은 라파스티넬의 단점을 보완한 새로운 치료제 후보 물질로 기대되고 있다. 이 연구위원은 해당 약물에 대해 “향정신성 약물과 같은 부작용이 없고 경구 투여가 가능한 장점이 있다”며 “생물학적 반감기가 6.8시간 정도 되는 안정적인 약물”이라고 설명했다.PTSD 치료제가 개발되곤 있지만 치료 기전은 밝혀진 바 없었다. 연구진은 NYX-783을 PTSD 마우스(쥐) 모델에 적용, 치료 효과의 작용 원리를 밝혀냈다. PTSD 치료제 개발을 위한 이론적 토대를 마련한 것으로 평가된다.  연구진은 동물을 공포 상황에 24시간 노출한 뒤 NYX-783을 주입했다. NYX-783을 투여한 쥐에서 공포기억 재발이 억제됨을 확인했다. 변연하 내측 전전두엽 내 흥분성 신경세포의 GluN2B 소단위체 단백질을 포함한 NMDA수용체가 활성화됐다는 점도 규명됐다. GluN2B는 신경세포의 흥분성 시냅스에 존재하는 막단백질이다. 칼슘이 이동하는 이온통로로 칼슘의 흐름을 조절해 시냅스가 제대로 기능하게 해 신경세포의 유전자 발현에 영향을 미친다.연구진은 신경기능을 조절하는 BDNF단백질(뇌 안에 있는 신경영양인자 단백질 중의 하나)의 발현을 유도함으로써 신경세포의 가소성을 향상해 공포 기억을 억제하는 원리를 밝혀냈다. 이는 PTSD 치료제의 효능과 과학적 원리를 최초로 입증한 성과다.이 연구위원은 “PTSD 치료제의 분자적 기전을 최초로 규명했다”며 “PTSD 연구뿐만 아니라 여러 정신질환 연구를 지속해 사회에 기여하고 싶다”고 말했다.이번 연구 성과가 담긴 논문명은 ‘Positive modulation of N-methyl-D-aspartate receptors in the mPFC reduces the spontaneous recovery of fear’다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, 노조 설립 투표 앞둔 창고서 '반노조 캠페인' 의혹]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140003</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:17:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아마존이 이달 말 노조 설립 찬반 투표를 진행하는 물류창고에서 활발한 반노조 캠페인을 펼치고 있다는 의혹이 제기됐다.13일(현지시간) IT 전문매체 &lt;바이스 마더보드&gt;는 아마존 노조화를 주도하는 아마존 직원 모임인 '아마존노동조합연맹'(ALU)에 따르면 사측이 뉴욕 스태튼아일랜드에 있는 ‘LDJ5’ 창고에서 매일 있는 반노조 모임에 직원들의 참석을 의무화했다고 전했다. 또 노조 결성을 반대하는 내용의 자료를 직원들에게 배포하고 투표를 주도하는 직원을 징계한 것으로 알려졌다. 나아가 ALU는 아마존이 직원으로 가장한 반노조 컨설턴트를 고용했다고 주장했다.앞서 LDJ5 인근에 있는 ‘JFK8’ 물류창고가 지난 1일 노조 결성안을 가결하며 아마존의 첫 번째 노조 설립이 확정된 바 있다. 아마존은 투표가 부당하다며 재투표를 요구하고 있는 상황이다. LDJ5의 투표는 오는 25일에 진행된다. ALU는 이를 앞두고 아마존의 반노조 활동이 최근 며칠 사이에 더욱 활발해졌다고 주장한다.지난해 12월 아마존은 미국 전미노동관계위원회(NLRB)와 미국 내 전·현직 창고 직원에게 단결권에 대해 통보한다는 내용의 협약을 맺은 바 있다. 이로 인해 근로자들은 창고 내에서 노조 결성과 관련된 활동을 하더라도 법적 보호받을 수 있게 됐고 결과적으로 노조 결성 가결까지 이어졌다는 평가를 받는다.그러나 ALU에 따르면 아마존은 JFK8의 투표 가결 이후 이 협약을 지키지 않고 있는 것으로 나타났다. 창고 휴게실에 있는 노조 관련 자료를 제거하고 친노조 현수막을 철거하는 등 LDJ5에서의 활동을 저지하고 있다는 주장이다. ALU 변호사는 현수막을 철거하고 노조 활동을 억제하기 위해 근로자에게 보복적인 행위를 했다는 혐의로 아마존을 고발했다.아마존은 오랫동안 노조 조직화를 막기 위해 애를 써왔다. 지난해에만 반노조 컨설팅에 430만달러(약 52억8000만원)를 들이고 ‘노조’, ‘임금 인상’과 같은 표현 사용을 금지하는 사내 메신저를 개발할 계획이라는 보도가 나오기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국내 슈퍼컴퓨터로 찾은 ‘기후가 인류 진화에 미친 영향’…네이처 게재]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130134</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130134</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 19:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기초과학연구원(IBS)이 보유한 슈퍼컴퓨터 알레프(Aleph)를 활용해 ‘기후 변화와 인류 진화 사이의 연관성’을 규명한 연구 결과가 자연과학 분야 세계 최고 권위 학술지 네이처(Nature·Impact Factor 49.962)에 14일 게재됐다.IBS 기후물리연구단 연구팀은 독일·스위스 연구진과 함께 기후 변화와 인류 진화 사이의 연관성을 규명했다. 연구진은 알레프를 활용해 과학계의 오랜 난제로 꼽혀온 기후 변화가 인류 진화에 미친 영향을 풀어냈다. 알레프는 연산 속도 1.43PF(1PF=1초에 1000조번 연산)와 8740TB의 저장 용량을 갖춘 IBS의 첫 번째 슈퍼컴퓨터다. 2019년 4월 공식 개통해 기후 물리 연구 분야에 활용되고 있다.악셀 팀머만 IBS 기후물리연구단장은 지난 12일 정부세종청사 과학기술정보통신부 브리핑실에서 진행된 사전 설명회를 통해 “연구의 핵심은 우리가 어떻게 진화해왔는지 추정한 것뿐만이 아니라 언제 어디서 진화됐다는 것을 밝혀 인류의 지적호기심을 충족하는데 기여했다는 점”이라며 “기후 시뮬레이션 모델이 과거 데이터를 통해 얼마나 정확한지를 입증하고, 이를 통해 향후 기후가 어떻게 변화할지를 예측했다는 점도 의의가 있다”고 말했다.기후 변화가 인류 진화에 영향을 준다는 점은 화석과 고고학적 증거들을 통해 제시돼 왔다. 그러나 기후 변화 영향을 명확히 규명하는 일은 이뤄지지 못했다. 인류화석 유적지 근처의 기후와 관련된 자료가 부족했기 때문이다.팀머만 단장은 이를 해결하기 위해 △기후모델링 △인류학 △생태학 전문가를 포함한 연구진을 구성, 다각적인 측면에서 기후 변화가 인류 진화에 미치는 영향을 규명했다. 연구진은 △대륙 빙하 △온실가스 농도 △천문학적 변동 등을 강제력(기후변화를 일으키는 요인들의 영향력)으로 설정해 기후 모델링을 수행했다. 연구진은 알레프를 6개월 이상 사용해 시뮬레이션을 수행했고, 이에 따라 생성된 데이터는 500TB에 달한다.연구진은 이 같은 데이터를 기반으로 과거 200만년의 기온과 강수량 등의 기후 자료를 생성했다. 천문학적 변동에는 밀란코비치 이론을 사용, 지구의 자전축과 공전궤도 변화에 따라 태양에너지의 양을 변화시켜 기후를 추정했다.연구진은 과거 200만년 동안 아프리카·유럽·아시아 3200개 지점의 인류 화석과 고고학적 표본을 포함한 포괄적인 편집본을 만들었다. 또 기후 자료를 비롯해 식생·화석·고고학 자료들을 결합, 현대 인류의 조상인 호미닌 종이 시대별로 살았던 서식지를 추정할 수 있는 시공간 지도를 구축했다.팀머만 단장은 “고대 인류종이 서로 다른 기후 환경을 선호했음에도 불구하고, 그들의 서식지가 2만1000년에서 40만년까지의 시간 주기에서 발생한 천문학적 변동으로 인한 기후 변화에 따라 모두 이동됐음을 확인했다”며 “지난 200만년 동안 변화하는 기후와 식량 자원에 인류가 어떻게 적응해 왔는지를 설명할 수 있었다”고 전했다.연구진이 공개한 자료에 따르면 초기 아프리카 인류는 200만~100만년 전 안정적인 기후 조건을 선호, 특정 지역에만 서식했다. 그러나 80만년 전 발생한 ‘큰 기후 변화’ 이후 호미닌 종의 하나인 ‘호모 하이델베르겐시스’는 더 다양한 범위의 식량 자원에 적응했다. 덕분에 하이델베르겐시스 종은 유럽과 동아시아의 먼 지역까지 도달할 수 있었다. 약 100만~80만년 전후를 기점으로 빙하기-간빙기의 주기가 약 4만1000년에서 10만년 주기로 바뀐데 따라 인류가 진화했다는 설명이다. 연구진은 더 춥고 오래 지속되는 방하기에 적응할 필요가 있었다고 봤다.  다른 호미닌 종이 접촉해 같은 서식지 내에 혼재 할 수 있는지도 이번 연구를 통해 조사됐다. 이를 통해 5가지 호미닌 집단의 족보가 도출됐다. 연구진은 현대 인류인 ‘호모 사피엔스’가 30만년 전 아프리카 개체군인 후기 ‘호모 하이델베르겐시스’로부터 유래됐다고 추정했다.팀머만 단장은 “이번 연구로 재구성한 기후 기반 혈통은 유전자 정보나 인간 화석의 형태학적 차이 분석에서 얻은 최근의 추정치와 매우 유사한 결과”라며 “이번 연구는 인간 기원에 대한 근본적인 의문을 해결하기 위해 기후 모델 시뮬레이션 자료를 활용했다는 의미가 있다”고 설명했다.연구진은 알레프를 통해 역대 최고로 긴 기후 시스템 모델 시뮬레이션을 완료했다. 해당 시뮬레이션은 대기-해양-해빙-지면 과정이 결합된 전지구 기후 시스템 모델로 여러 가지 지구계의 특징을 포괄적 추정할 수 있다. 이는 지난 200만년의 지구 환경 역사를 다루는 최첨단 기후 모델을 사용한 최초의 연속적 시뮬레이션이기도 하다.팀머만 단장은 현재 기후 변화의 가속화 현상에 대해서도 우려를 나타냈다. 그는 “이번 연구는 기후가 우리 호모 종의 진화에 근본적인 역할을 했다는 것을 증명한다”며 “연구에 사용된 슈퍼컴퓨터 시뮬레이션은 미래 기후를 예측하는 데도 사용하고 있는데, 현재 기후 변화가 상당히 빠르게 진행되고 있음을 알 수 있다”고 설명했다. 가장 추웠던 빙하기를 고려하더라도 수십만년 간 이뤄진 기후 변화는 5℃ 정도에 불과하다. 그러나 이산화탄소 방출이 많아지면서 향후 100년 안에 5℃가 오를 것이란 결과가 나왔다는 점을 ‘심각한 경고’로 받아드려야 한다는 견해다.해당 연구 결과가 담긴 논문명은 ‘Climate effects on archaic human habitats and species successions’이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]급여·배당금 올인하는 장현국, '위믹스 살리기' 시동건다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130135</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130135</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 14:27:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[장현국 위메이드 대표가 자체 가상자산인 '위믹스'(WEMIX) 살리기에 나섰다. 자신의 급여와 주식 배당금을 모두 위믹스 코인 매입에 사용한다는 계획이다.  13일 위믹스네트워크는 홈페이지를 통해 "장현국 대표가 이 달부터 급여를 위믹스 매입에 활용하는 한편 회계연도 기준 올해 주식 배당금도 투입할 예정"이라고 밝혔다. 이번 결정은 장현국 대표가 위믹스 생태계 확장을 위해 선택한 것으로, 앞서 지난 2월 초 실적발표 컨퍼런스콜 당시 "위믹스로 월급을 받겠다"고 발언한 부분과 일맥상통한다. 당시 기타 단서조항이 있었지만, 주주총회를 거친 이후 조직 개편 등을 통해 블록체인 사업 고도화 및 위믹스 생태계 확장을 예고했던 만큼 일정 조건없이 시행하는 것으로 분석된다. 장현국 대표의 위믹스 매입 건에 대해 위메이드 측은 "이는 장현국 대표의 모든 급여 및 관련 세금이 공제된 배당금이 아무런 조건없이 위믹스에 귀속된다는 것"이라며 "위믹스 생태계 가치를 믿고 비전을 공유하는 모든 사람이 성장과 성과로부터 충분히 혜택을 받을 수 있다고 본다"고 전했다.   지난해 기준 장현국 대표의 보수총액은 약 69억1600만원으로 상여(약 31억7800만원)와 주식매수선택권 행사이익(약 33억5600만원)이 높은 비중을 차지했다. 같은 기간 해당 금액을 제외한 연간 급여의 경우 약 3억8000만원으로 월급여는 약 3167만원이라는 계산이 나온다. 한편 업계 일각에서는 이번 장현국 대표의 결정을 두고 가상자산 관련 내부 회계 및 세무적 정비가 일정 수준 마무리된 것 아니냐는 목소리도 나온다. 현재 가상자산 관련 법령이 제도화되지 않은 상황에서 내부적으로 회계 부문에 대한 정비를 끝마친 만큼, 위믹스로 급여를 수령하기에 적합한 시기라고 판단했을 가능성에 무게를 두고 있다. 앞서 지난해 실적발표 컨퍼런스콜에서 장현국 대표는 "법·회계·세무적 제도가 정비되면 저부터 위믹스로 월급을 받겠다"고 공언한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]'로스트아크' 어디까지 성장할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130133</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130133</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 14:27:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 조명하겠습니다. &lt;편집자 주&gt;  스마일게이트가 지난해 1조4000억원대 매출을 거두며 창립 이래 가장 높은 실적을 기록했다. 지난 2020년 당시 연매출 1조원을 돌파하며 '1조클럽'에 가입한 지 1년 만에 40% 이상 성장한 모습이다. 성장의 주역은 '스마일게이트RPG'가 개발한 PC 온라인 MMORPG '로스트아크'(Lost Ark)다. 올 들어 글로벌 게임 플랫폼 '스팀'(Steam)을 통해 유저층을 넓히며 해외에서도 꾸준한 성과를 낸 로스트아크이지만 지난해의 경우 국내 서비스를 통한 매출 신장이 주효했던 것으로 알려져 눈길을 끈다. 로스트아크 급성장, 비결은 'K-유저' 13일 금융감독원 전자공시시스템에 공시된 스마일게이트홀딩스의 연결 기준 매출과 영업이익은 각각 1조4345억원과 5930억원을 기록했다. 이는 전년 대비 42.4%와 62.6% 증가한 수치다. 같은 기간 당기순이익도 약 62.9% 증가한 5142억원으로 집계됐다.스마일게이트홀딩스의 종속기업별 매출 현황을 보면 로스트아크의 완연한 성장세를 확인할 수 있다.   '로스트아크'를 개발한 스마일게이트RPG는 지난해 4898억원의 매출을 기록했는데 이는 전년도 835억원 규모와 비교하면 5.86배 증가했다. 종속기업별 최대 매출은 '크로스파이어' 사업 부문이 포함된 '스마일게이트엔터테인먼트'(약 6097억원)가 더 높았지만 성장폭 면에서 스마일게이트RPG의 비중이 큰 것을 확인할 수 있다. 특히 스마일게이트RPG는 같은 기간 영업이익이 27.3배나 증가하며 스마일게이트홀딩스 전체 영업이익 확대에도 큰 기여를 한 것으로 나타났다. 스마일게이트RPG의 지난해 실적은 올 들어 시작한 서구권(북미·유럽), 남미, 호주 지역 등 글로벌 서비스의 성과는 온기 반영되지 않았다는 점에서 의미가 크다. 지난 2019년과 2020년 각각 러시아와 일본에서 서비스를 진행했지만 여전히 국내 매출이 가장 높은 것으로 알려졌다. 이에 대해 스마일게이트RPG 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지난해 로스트아크는 국내에서 거둔 매출이 가장 많았다"며 "일본과 러시아 지역 외에 북미·유럽 계약금 등이 지난해 일부 반영됐지만 국내 매출 비중이 가장 높은 상황"이라고 말했다. 로스트아크가 지난 2월부터 본격적으로 글로벌 지역 서비스를 확대한 만큼 올해도 스마일게이트RPG의 성장세가 이어질 것으로 예상된다. 실제로 로스트아크는 지난 2월 11일 북미, 유럽, 남미, 호주 등 160여개국에서 정식 서비스를 시작한 이후 약 3주 만에 글로벌 이용자 수 2000만명을 돌파했다. 이 중 북미·유럽을 포함한 서구권 시장에서 1000만명 이상의 신규 가입자를 확보한 것으로 집계됐다. 스팀 최고 동시접속자 수도 역대 2위 기록인 132만명을 기록하는 등 지금도 꾸준한 성장 곡선을 그리고 있다.  로스트아크를 기반으로 한 스마일게이트RPG의 성장은 '크로스파이어' 등을 앞세운 스마일게이트엔터테인먼트의 의존도를 분산시켰다는 것에 의의가 있다. 앞서 지난 2020년까지만 해도 매출 기준 스마일게이트RPG의 입지는 모바일 게임 '에픽세븐'을 서비스하는 '스마일게이트메가포트'보다 낮았지만 1년 만에 스마일게이트엔터테인먼트의 턱 밑까지 추격하며 그룹의 주요 먹거리로 부상했다. 올해 글로벌 서비스 성과가 반영될 경우 스마일게이트홀딩스 최대 실적 경신도 가능할 것이라는 목소리가 나온다.여기에 크로스파이어 IP도 건재하다는 점에서 강력한 시너지 효과가 예상된다. 크로스파이어 IP를 담당하는 스마일게이트엔터테인먼트의 경우 지난해 매출 6097억원을 기록해 전년 대비 약 8.2% 성장했다. 성장폭만 놓고 보면 스마일게이트RPG보다 낮지만 스마일게이트홀딩스 전체에서 차지하는 비중은 현재까지 가장 높은 상황이다. 특히 크로스파이어 IP를 활용한 콘솔용 1인칭 슈팅(FPS) 게임 '크로스파이어X'가 지난 2월 10일 글로벌 서비스에 돌입하며 새로운 수익원으로 자리매김할 전망이다. 게임업계의 관계자는 "지난해 게임업계 매출 기준 스마일게이트는 톱5를 기록했다"며 "NFT나 P2E 게임 개발없이 자체 IP만으로 승부하는 만큼 올해 로스트아크와 크로스파이어X 등 글로벌향 타이틀의 흥행이 뒷받침될 경우 3N과 크래프톤을 추월할 가능성도 적지 않다"고 말했다.한편 이 날 스마일게이트그룹은 창립 20주년을 맞아 금융전문 그룹으로 지배구조 정리를 단행하고 계열을 분리한다고 발표했다. 게임·엔터테인먼트 그룹과 스마일게이트인베스트먼트 및 스마일게이트자산운용 등이 포함된 금융 그룹으로 분리될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130040.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주담대는 은행서만 받는 게 아니다…보험사까지 판 커지는 '담비']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130077</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130077</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 09:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시중은행뿐 아니라 보험사도 주택담보대출(주담대)을 취급한다. 금융감독원에 따르면 지난해 말 보험사 주담대 잔액은 49조7000억원에 달한다. 최근 들어선 주담대를 꼭 시중은행에서만 찾을 필요가 없게 됐다.12일 기준 주요 10개 보험사의 주담대 금리는 연 3.50~6.85%로 KB국민·신한·하나·우리 4대 시중은행(연 3.62~6.26%)과 비슷한 수준이다. 경우에 따라 은행보다 금리가 더 낮을 수 있다. 보험사가 은행 예적금과 비슷한 비용으로 대출자금을 조달할 수 있기 때문이다. 보험료에 적용되는 이자율인 '공시이율'은 2% 수준이다.베스트핀은 보험사를 비롯한 금융사들의 상품을 온라인 담보대출 비교 플랫폼 '담비'에 한데 모아 주담대 시장에서의 영향력을 빠르게 넓히고 있는 스타트업이다. 1금융권인 DGB대구은행, 저축은행업계 1위 SBI저축은행에 이어 BNK부산은행, 교보생명, OK저축은행 등 2금융권 주요사들이 담비를 찾고 있다. 화룡점정은 삼성 금융계열사의 입점이다. 이달 중 삼성생명이 상품을 공급할 예정이다.백승수 베스트핀 운영총괄이사(COO)는 최근 여의도 본사 사옥에서 &lt;블로터&gt;와 만나 "소비자들이 원하는 것은 결론적으로 금리와 한도다. 이제 모든 사람들이 전부 은행에서만 대출을 이용하는 것은 아니"라며 "현재 주담대에 대한 대출비교 서비스는 신용대출과 다르게 낙후돼 있어, 자동화된다면 소비자에게 줄 수 있는 편익이 더 많다"고 말했다.그동안 다수 대출비교 플랫폼이 신용대출 중심의 비교서비스를 제공했다면, 담비는 주담대에 특화했다. 이용자들은 앱을 통해 최적화된 금리 한도를 확인하고 신청절차를 간편하게 완료할 수 있다. 동시에 투트랙(two-track) 방식을 적용, 해당 금융 기관의 상담사 방문 신청을 이용하면 이용자가 원하는 장소에서 대출 신청을 마칠 수 있다.궁극적으로 담비는 상품 입점사들 간 금리 경쟁이 확대돼 소비자들의 편익이 극대화되는 구조를 기대한다. 그러나 아직까지는 희망사항이다. 보험사들의 주담대 수요가 높아져도 시중은행 상품을 원하는 수요를 완전히 대체할 순 없다. 담비에 입점한 시중은행은 SC제일은행 한 곳에 그친다.백 이사는 "5대 시중은행은 자체 채널도 충분하고 금리비교의 대상이 되기를 원치 않아 어느 누구와도 제휴를 하려고 하지 않는다"면서도 "그럼에도 5대 시중은행은 플랫폼 업체들을 굉장히 관심 있게 본다. 은행 영업점은 줄어들고 대출 상담사를 늘리는 추세"라고 귀띔했다.실제로 금융권에서 담비의 실적이 어느 정도인지를 묻는 요청이 이어지고 있다고 백 이사는 설명했다. 담비의 플랫폼 영향력이 커진다면 비용 효율화를 원하는 시중은행으로서도 담비를 찾을 가능성도 확대된다는 기대다.삼성생명의 담비 입점은 이 같은 사업구상의 실현 가능성을 높일 전망이다. 이 회사는 전체 보험사 주담대 규모에서 상당 비중을 차지한다. 현재 삼성생명과 상품을 연동하는 전산개발 작업을 함께 진행하고 있다.2금융권을 시작으로 1금융권까지 입점을 확대한다는 베스트핀의 사업구상은 옛날이었다면 어려웠다. 주담대는 2000년대 들어 본격적으로 증가했다. 그 이전에는 주담대 없이 주택 구입자금을 마련하는 경우가 많았다. 부동산 시장이 가파르게 상승하면서 주택 구매에 대출은 필수화됐다. 높아진 집값을 충족하기 위해 추가 대출이 필요한 경우도 생겼다.DSR 규제에 따라 올해부터는 총 대출액이 2억원을 넘을 경우, 연간 원리금 상환액이 연 소득의 40%를 넘기면 시중은행에서 대출을 받을 수 없다. 그러나 보험사를 비롯한 2금융권은 한도가 50%로 10%p 느슨하다. 2금융권 중에서도 금리가 합리적인 편인 보험사 주담대가 추가 대출 수단으로 떠올랐다. 이런 부동산 시장의 상승과 규제가 맞물려 담비의 성장을 추동하고 있다.  베스트핀은 올해 1월 창립된 스타트업으로, 베스트엘씨의 온라인사업부가 전신이다. 베스트엘씨는 KB국민은행 대출업무위탁법인을 맡을 만큼 전문인력과 노하우를 가지고 있는 회사다. 이를 바탕으로 베스트핀도 안정감 있게 성장하고 있다. 백 이사는 "베스트핀은 영업 2개월 반만에 회원수가 6만명을 돌파했고 대출비교금액도 5000억원이 넘었다"며 "상반기에는 금융사 20곳의 위수탁 계약서를 따낼 것으로 기대한다"고 말했다.담비가 주담대 시장에 집중하는 이유도 있다. 백 이사는 "신용대출이 개인의 문제라면 주담대는 가족의 문제"라며 "부동산 담보대출은 문제 시 부동산 계약이 연쇄적으로 끊길 수도 있고 대출규모가 커 고객이 많은 고민을 하는 상품이다. 프로세스가 짧지 않은 굉장히 중요한 일인만큼, 한 번 실행하면 고객 충성도가 생길 확률도 굉장히 높다"고 부연했다.그는 주담대 시장의 전망에 대해 "새로운 정부도 출범했고 극단적인 정책만 아니라면 시장은 무난할 것"이라며 "파는 사람을 못 팔게 만들고, 사는 사람을 힘들게 만들었으니 집값이 오른 것"이라고 피력했다.베스트핀은 핀테크를 활용해 소비자와 부동산 사이의 문제를 지속적으로 풀어가고자 한다. 백 이사는 "베스트핀은 IT 인력이 70%의 비중을 차지한다"며 "소비자들이 최적의 필터링을 할 수 있도록, 많은 정보를 줌으로써 많은 경우의 수를 해결할 수 있도록 노력하고 있다"고 했다. 백 이사는 육군사관학교 전산학 조교수라는 이색적인 이력을 갖고 있다. 미군 해군대학원 전산학 석사, 고려대학교 정보보호 박사 학위를 받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70대 2명 중 1명 인터넷 쓴다…TV·오프라인 만남 대안?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130053</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130053</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 09:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷은 젊은층의 전유물일 것이란 예상과 달리 60~70대 고령층의 인터넷 이용률도 매년 높아지고 있는 것으로 나타났다. 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)가 13일 발표한 '2021 인터넷 이용실태 조사'에 따르면 지난해 60대의 인터넷 이용률은 5년 전보다 12%p(포인트) 증가한 94.5%, 70대 이상은 17.9%p 증가한 49.7%로 집계됐다. 고령층의 인터넷 접속 비중은 늘어났지만 서비스 활용 성격은 다른 연령층과 차이를 보였다. 이번 조사에서 10대의 교육과 온라인 게임, 20~30대의 클라우드와 금융상품 거래, 40~50대는 인터넷쇼핑과 뱅킹 등 주로 기존 오프라인 서비스를 대체하는 온라인 양방향 서비스 이용률 증가가 두드러졌다.반면 60대 이상은 동영상과 SNS 이용률이 높게 나타났다. 코로나19로 사회적 활동이 줄어들고 스마트폰 보급률이 높아지면서 고령층에서도 TV를 대신할 동영상 플랫폼과 사회적 소통 확대를 위한 SNS 접근이 용이해진 영향으로 풀이된다.   뿐만 아니라 인터넷을 이용한 고령층의 경제활동 규모도 커지고 있다. 이번 조사에 따르면 인터넷 쇼핑(73.7%, 3.8%p 증가), 인터넷 뱅킹(77.9%, 1.4%p 증가)에 대한 국민들의 평균 이용률은 전년에 이어 상승세를 보였다. 특히 60대의 인터넷 쇼핑(41.2%, 9.8%p 증가), 50대의 인터넷 뱅킹(84.9%, 5.8%p 증가) 이용률 성장폭은 전체 연령의 평균(쇼핑 3.8%p 증가, 뱅킹 1.4%p 증가)을 크게 상회했다. 중장년층의 인터넷 경제 활동 참여가 빠르게 증가하고 있음이 확인되는 대목이다.   이밖에 5G를 통한 인터넷 접속률(31.5%, 14.7%p 증가), 웨어러블 기기 보유비율(8.0%, 3.9%p 증가)도 늘었다. 국민들의 주요 인터넷 접속 수단이 LTE, 스마트폰에서 한층 다양해지고 있는 모습이다. 클라우드 서비스(37.8%, 2.5%p 증가) 이용도 꾸준히 증가하고 있다.한편 이번 조사에서 신설된 '인공지능(AI) 서비스에 대한 인식 및 이용 경험' 항목에서 상당수 국민이 AI 서비스를 긍정적으로 평가했다. 응답자의 65.5%는 AI를 '일상생활을 편리하게 하는 기술'로, 61.8%는 '신뢰할 수 있는 서비스'라고 답했다.AI 서비스 이용 경험이 있는 국민은 32.4%였다. 주 이용처는 로봇청소기, 스마트홈 서비스 등 주거편의 (12.6%), 맞춤형 콘텐츠 서비스가 포함된 미디어(11.3%) 등으로 나타났다.이번 조사는 전국 2만5144가구에서 만3세 이상 가구원 6만305명을 대상으로 진행됐다. 보다 자세한 조사 결과는 과기정통부와 한국지능정보사회진흥원 누리집에서 확인할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["연매출 7조→15조원" 네이버의 자신감 원천은?…'메타버스·콘텐츠']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130045</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130045</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 09:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 2026년 안에 매출 15조원을 달성하겠다고 선언했다. 메타버스와 웹툰 등 콘텐츠를 중심으로 글로벌 시장 진출을 확대함으로써 달성한다는 전략이다.최수연 네이버 대표는 13일 오전 경기도 성남시 분당구에 위치한 제 2사옥인 ‘1784’에서 ‘네이버 밋업(NAVER Meetup)’ 행사를 열고 “5년 내 글로벌 10억명의 사용자, 매출 15조원 달성을 목표로 도전하겠다”며 이같이 밝혔다. 현재 네이버의 글로벌 이용자는 7억명이다. 2026년 매출 15조원이라는 목표가 나온 건 지난 20년 동안 네이버의 매출이 5년 단위로 2배 이상씩 성장한 데 따른 것이다. 네이버는 일본 라인을 제외하고 매출(연결기준)이 △2013년 1조8578억원 △2021년 6조8176억원을 각각 기록했다. 이날 자리에 함께한 김남선 네이버 최고재무책임자(CFO)는 “5년 내 매출 15조원을 달성하면 시가총액이 150조원이 될 것이고 이는 달성해야 할 현실”이라는 점도 강조했다. 지난해 네이버의 시가총액은 70조원 수준이었다. 대표와 CFO의 임기가 3년인데, 목표 달성 시점을 5년으로 잡은 것과 관련해서 최 대표는 “전문경영인이 임기 내 목표를 가지고 움직이면 회사 성장폭이 줄어든다”면서 “장기적 목표를 제시하고 일을 해야 한다고 생각한다”고 전했다. 이러한 목표 실현을 위해 네이버는 ‘글로벌 3.0’ 단계에 돌입한다는 포부다. △글로벌 1.0 단계는 네이버가 창업부터 10여년 도전 끝에 글로벌 무대에 ‘라인’이라는 하나의 성공사례를 만들었던 시기다. 이를 지나 웹툰·스노우·제페토·브이라이브·네이버웍스 등 버티컬 서비스들을 글로벌 규모로 하나하나 늘려가며 테스트 했던 것이 △글로벌 2.0 단계다. 이제 나아갈 △글로벌 3.0은 그간의 포트폴리오를 기술 리더십과 국내외 파트너십을 통해 멀티플 성장으로 만들어내는 단계다. 글로벌 3.0 단계에서 중요하게 보는 것으론 메타버스와 웹툰 등 콘텐츠를 꼽았다. 일단 최 대표 직속으로 메타버스 관련 TF(태스크포스)를 꾸렸다. 네이버표 메타버스는 글로벌을 선도할 ‘커뮤니티형 메타버스’다. 최 대표는 “메타버스의 본질은 커뮤니티”라면서 “네이버는 카페·밴드·위버스·제페토까지 공통의 관심사를 나누고 공감하고 싶어 하는 이용자들의 니즈를 충족해왔다”고 말했다. 이어 “커뮤니티라는 본질은 그대로지만 기술이 진화하면서 트렌드가 바뀐 것”이라며 “이제 스포츠·웹툰·엔터 등 다양한 버티컬 서비스에 제2·제3의 메타버스를 선보일 예정”이라고 설명했다.네이버는 메타버스와 관련해 차별화되는 경쟁력을 커뮤니티 관련 다양한 서비스 운영 노하우로 보고 있다. 검색과 접목해 UGC(이용자생산콘텐츠)라는 검색 DB(데이터베이스)를 만든 건 네이버밖에 없다는 점도 강조했다. 아직 여러 서비스 모습을 구상 중인 상황이지만, 네이버 앱을 기본으로 커뮤니티와 메타버스 등을 붙이는 방향을 검토 중이다. NFT(대체불가능토큰) 등 블록체인 관련 기술들도 붙여 커뮤니티가 활성화할 수 있게 한다는 전략이다.  최 대표는 이러한 신사업을 위해 직접 챙긴다기보다, 새로운 서비스가 나올 수 있는 환경을 만드는 데 집중하려 한다. 최 대표는 “창업 경험이 없는 경영진이 할 수 있는 일이 뭘까 생각했는데 새로운 서비스가 나올 수 있는 환경이 중요한 것 같다”면서 “젊은 친구들이 활약할 수 있게 내부적으로 5~6월 각 CIC(사내독립기업)들과 자회사들이 새로운 서비스에 대한 아이템을 공유할 수 있는 장을 만들 것”이라고 전했다.  이와 함께 네이버가 글로벌 사업에서 강조해나갈 분야가 ‘콘텐츠’다. 웹툰·웹소설이 영상화 등 IP(지적재산)의 무한한 확장성을 입증하고 있어서다. 유럽에선 네이버웹툰이 2년만에 MAU(월간활성이용자수) 200만명을 달성하기도 했다. 이에 인수합병(M&amp;A)을 통해 글로벌 파트너십을 지속적으로 확대하고, 웹툰 창작자 보상 생태계도 확대한다는 계획이다. 김 CFO는 “웹툰은 구독료 상한도 없기 때문에 수익성과 성장성이 OTT(온라인동영상서비스) 보다 훨씬 좋을 것”이라고 말했다.특히 이와 같은 글로벌 3.0 단계에선 기존 포트폴리오들의 유기적 연결이 중요한데, 이 또한 네이버의 강점이라는 점을 두 경영진은 강조했다. 김 CFO는 “플랫폼이 규모를 달성하면 문어발식으로 확장하는 회사들이 있는데, 서비스의 유기적 관계가 떨어지면 성장이 막히기 시작한다”면서 “하지만 네이버 포트폴리오를 보면 △검색·쇼핑·페이 △웹툰·UGC창작자 플랫폼 △AI·클라우드 기술 솔루션 등 3가지 축이 유기적으로 잘 짜여져 있어 성장성과 가치신장 여력이 상당하다”고 설명했다.이에 최 대표는 네이버가 글로벌 톱 기업들의 주력 사업과 같은 영역의 사업에서 최고의 능력치를 보유한 것도 강점이라고 말했다. 그는 “기존 포트폴리오들이 유기적으로 시너지 효과를 발휘할 수 있도록 사업 간 연결 지점을 찾고 과감하게 확장하는 것이 CEO의 역할”이라면서 “사업 단위 협업과 소통에 주력할 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>