<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 03 Jan 2023 05:21:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[KT 부·울·경 '인터넷 접속 이상' 원인은 DNS 스위치…26분만에 정상화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030004</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 02:34:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[부산광역시·울산광역시·경상남도의 일부 지역에서 발생한 KT 유선 인터넷 접속 이상은 DNS(Domain Name System) 접속용 스위치가 원인인 것으로 나타났다. DNS는 이용자의 PC나 스마트폰의 기기가 인터넷 상의 웹사이트나 앱 등 목적지를 찾아가는 것을 도와주는 장치를 말한다.이달 2일 오후 2시25분 부산·울산·경남 일부 지역의 유선 인터넷 접속을 담당하는 KT의 DNS에 트래픽이 증가하면서 DNS 접속용 스위치에 이상이 발생했다. 이로 인해 이 DNS를 통해 유선 인터넷을 이용하는 부산·울산·경남 일부 지역의 이용자들이 인터넷에 접속을 하지 못하는 불편을 겪었다.KT는 오후 2시42분에 해당 지역의 DNS를 백업 장비로 우회 조치했다. 이후 2시 51분 유선 인터넷은 정상화됐다. 접속 이상 발생 후 26분만이다. 이날 접속 이상은 KT의 유선 인터넷에서만 발생했으며 무선·IPTV·인터넷전화 등 다른 서비스는 영향을 받지 않았다.접속 이상과 관련된 고객 문의는 약 1400건이 접수됐다. KT 관계자는 "불편을 겪은 고객분들에게 송구하다는 말씀을 드린다"며 "KT는 안정적인 서비스를 제공하기 위해 더욱 노력할 것"이라고 말했다.이번 인터넷 접속 이상으로 인한 별도의 보상은 없다. 이용약관에 따르면 초고속인터넷 서비스 제공이 연속으로 2시간 이상 중단된 경우 서비스 장애시간 요금의 10배를 보상받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美하원 중국특별위원장 내정자 "틱톡은 마약…미국 내 사용 금지해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030002</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 01:06:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 신설되는 미국 하원 중국특별위원회 위원장 내정자가 중국의 숏폼 동영상 공유 플랫폼 틱톡에 대해 중국이 미국인들에게 배포한 중독성 높은 디지털 마약이라며 미국 내 사용을 금지해야 한다고 주장했다.   2일(이하 현지시간) &lt;씨엔엔(CNN)&gt;에 따르면 마이크 갤러거 하원 의원은 NBC 방송에 출연해 “틱톡은 중독성이 강하고 파괴적이기 때문에 디지털 펜타닐과 같다”고 밝혔다. 나아가 “우리는 미국에서 가장 강력한 미디어 기업이 될 수 있는 틱톡이 중국 공산당에 의해 통제당하는 것을 원하는지에 대해 생각해 봐야 한다”고 말했다. 이날 갤러거는 틱톡이 미국 사업부를 미국 기업에 매각할 것을 요구하기도 했다. 갤러거는 지난해 미국에서 틱톡을 전면 금지하는 법안을 발의한 바 있다. 틱톡은 갤러거의 발언을 전면 부인하며 “중국 공산당은 바이트댄스 또는 틱톡에 대해 직간접적인 통제권을 전혀 갖고 있지 않다”고 강조했다. 틱톡이 미국에서 수집한 사용자 정보를 중국 공산당에 유출해 국가 안보에 위협이 될 수 있다는 우려가 꾸준히 제기되고 있다. 지난달 27일 미국 하원은 소속 의원과 보좌진을 포함한 모든 업무용 기기에 대해 틱톡 사용 금지령을 내렸다. 하원은 틱톡이 여러 보안 문제로 위험이 높아서 해당 조치를 취하는 것이라고 설명했다. 이뿐만 아니라 텍사스, 사우스다코타 등 최소 19개 주 정부도 안보상의 이유로 공무용 기기에서 틱톡을 사용하거나 다운로드 받는 것을 금지했다. 앞서 &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 조 바이든 미국 행정부가 틱톡에 미국 사업부를 강제 매각하도록 하는 방안을 검토할 수 있다고 보도한 바 있다. 미국 국방부와 중앙정보국(CIA), 법무부 등은 이미 틱톡 모회사 바이트댄스에 틱톡 미국 사업부를 다른 기업에 강제 매각하는 명령에 찬성하는 것으로 알려졌다. 다만 해당 조치를 심사 중인 재무부는 매각 명령이 내려질 경우 틱톡과 법적 분쟁이 휘말리고 중국이 수출 통제 조치 등을 통해 대응할 것을 우려하고 있는 것으로 전해진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 2022년 전기차 131만대 인도…시장 전망치 하회]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030001</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 01:06:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차기업 테슬라의 2022년 전기차 인도 실적이 시장 예상치에 못 미쳤다.    2일(이하 현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt; 등 외신에 따르면 테슬라는 지난해 차량 인도 규모가 전년 대비 40% 증가한 131만대라고 발표했다. 한 해 동안의 생산량은 2021년 대비 47% 증가한 137만대다. 이는 모두 사상 최고치지만 월가의 기대치를 하회한다. 앞서 테슬라가 지난 10월 목표치 달성이 어려울 것임을 시사하자 팩트셋금융정보업체 ‘팩트셋’은 연간 인도량 예상치를 134만대로 하향 조정했다. 그럼에도 불구하고 전망치에 못 미친 것이다. 테슬라는 2022년에 연간 50% 성장을 달성하겠다고 했으나 이 목표도 달성하지 못했다. WSJ에 따르면 목표를 달성하기 위해서 테슬라는 140만대 이상의 전기차를 인도해야 했다.테슬라의 작년 4분기 전기차 인도량과 생산량은 각각 40만5278대, 43만9701로 집계됐다. 4분기 인도량도 레피니티브가 집계한 전망치 약 43만1000대를 밑돈다.보급형 전기차인 세단 모델3와 스포츠유틸리티차(SUV) 모델Y 인도량은 38만8131대, 고급형 세단 모델S와 SUV 모델X 인도량은 1만7147대였다. &lt;로이터통신&gt;은 지난 10월 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 물류 병목현상을 해결하기 위해 노력하고 있다고 밝혔으나 이 문제가 지속되면서 테슬라의 4분기 인도량이 생산량보다 약 3만4000대 적었다고 전했다. 앞서 지난해 3분기 테슬라의 전기차 인도량은 이미 생산량보다 2만2000대 적었다. 지난해 1분기에는 오히려 인도량이 약 1.5% 많았는데 2분기부터 생산량과 인도량의 격차가 벌어졌고 수요가 줄어든 것 아니냐는 우려가 제기됐다.테슬라는 수요 촉진을 위해 2022년 말 미국과 중국 등의 지역에서 가격 인하와 판촉 할인행사에 나섰다. 또 로이터에 따르면 테슬라는 상하이 공장에서 생산량을 줄이기 위해 이달 17일만 가동에 들어갈 계획이다. 테슬라의 실적 부진은 세계 최대 자동차 시장인 중국에서의 수요 감소, 물류 문제와 금리 상승에 따른 경기 침체 우려로 타격을 입은 여파로 분석된다. 포드, 제너럴모터스(GM)과 같은 주요 레거시 완성차와 리비안과 같은 전기차 스타트업과의 경쟁도 심화되고 있다. 웨드부시증권의 댄 아이브스 애널리스트는 4분기 실적 발표 이후 “실망스러운 인도량이며 강세론자들은 행복하지 않을 것”이라고 평가했다. 미국 증시는 이날 휴장하고 3일부터 새해 첫 거래를 시작하는데 테슬라 실적이 주가에 어떤 영향을 미칠지 주목된다. 테슬라 주가는 지난해 수요 둔화 우려와 머스크의 트위터 인수와 이후 잡음이 터지며 65% 폭락했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한일냉각기에 '금융한류' 수출한 신한은행…진옥동·한용구의 저력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020016</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 22:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수 년 넘게 한일냉각기가 온전히 풀리지 않은 가운데서도 신한은행의 일본법인인 SBJ은행이 실적과 평판 모두 고속 성장세를 보여주고 있다. 비용을 절감해 고객 혜택을 높이면서, 후쿠시마 원전사고 당시에도 현지 고객을 직접 찾아가는 '고객중심 경영'으로 현지에서 신뢰를 얻은 것으로 풀이된다.2일 업계에 따르면 SBJ은행은 2022년 12월 29일 일본 신용평가사 JCR(Japan Credit Rating Agency)로부터 장기발행채에 대한 신용등급을 A등급에서 AA-등급(안정적)으로 두 단계 상향 조정받았다. 이는 일본 현지은행인 소니은행과 같은 등급이다.'한국기업'인 신한금융지주가 지원을 뒷받침하는 점이 긍정적으로 평가받았다. JCR은 "SBJ은행은 신한금융그룹으로부터 대표이사를 포함한 여러 명의 이사를 파견받고 있으며 글로벌 사업의 주요 해외 현지법인으로 자리매김하고 있다"며 "신한금융의 글로벌 사업에서 주도적인 역할을 해 나갈 것"이라고 평가했다.JCR의 평가대로 SBJ은행은 신한금융 글로벌 사업의 선봉에 서있다. 2022년 3분기 신한베트남은행과 SBJ은행은 전년 동기 대비 각각 65.9%(578억원), 34.0%(215억원) 증가한 1455억원과 849억원의 순이익을 시현했다. 신한베트남은행이 호주 ANZ은행의 현지사업을 인수해 규모의 경제를 이루고 높은 경제성장률에 힘입어 성장했다면, SBJ은행은 '외국계 은행의 무덤'으로 불렸던 일본에서 자생에 성공했다는 점에서 주목된다.한국의 지방은행 브랜드가 BNK, JB, DGB 세 곳이라면 일본은 지방은행이 현마다 하나씩 소재할 정도로 지역 영업망이 촘촘하다. 제1지방은행과 제2지방은행을 합쳐 100여곳에 달한다. 또 일본은 기준금리인 예금금리를 마이너스(-) 0.10%로 동결하고 있다. 초저금리 정책하에서 예대마진(예금과 대출의 금리차를 통한 수익)을 내는 것이 매우 어렵다. 이런 높은 장벽으로 외국계 은행 중 SBJ은행과 씨티은행 두 곳만이 현지에서 면허를 받아 사업하고 있다.SBJ은행이 일본에서 착근할 수 있었던 이유는 진옥동 신한금융지주 회장 내정자와 한용구 신임 신한은행장의 존재를 빼놓고 설명할 수 없다. SBJ은행은 2012년 말 아베 신조 총리가 취임하자 이듬해인 2013년 수익형 부동산 투자자를 대상으로 한 '주택론'을 출시했다. 대규모 양적완화를 핵심으로 하는 '아베노믹스'에 따라 주택경기가 수혜를 볼 것이라는 판단에서다.이 예상은 적중해 2013년 211억엔이던 주택론 취급고는 2015년 1080억엔으로 5배 이상 늘었다. 또 SBJ은행은 2017년까지 신한금융 해외사업법인 중 가장 많은 순이익을 창출했다.이런 성과를 인정받아 당시 진옥동 SBJ은행 일본법인장은 상무급에서 부행장으로 두 계단 고속 승진했다. 이후 신한금융지주 부사장, 신한은행장이라는 탄탄한 커리어를 거쳐 신한금융 1인자인 회장 자리에 오르게 됐다. 신한금융에 높은 영향력을 가진 재일교포 주주들의 지지 역시 탄탄하다. SBJ은행 법인장 당시의 성과가 현재까지 빛을 발한 셈이다.한용구 신한은행장도 SBJ은행 설립의 원년멤버다. 2008년 진옥동 차기 회장이 오사카지점장을 역임할 당시, 한 행장은 글로벌사업부에서 근무하며 SBJ의 인사와 조직 설계를 담당했다. '영업통'으로 불리는 한 행장은 그 역량을 일본에서도 십분 발휘했다. 2011년 SBJ은행 근무시절 후쿠시마 원전사고로 반경 20km일대가 통제되고 있을 때 고객을 위해 위험을 무릅쓰고 후쿠시마 원전 인근에 거주하는 고객을 직접 방문한 사례는 아직도 회자되고 있다.  이렇게 바탕을 쌓은 SBJ은행은 한국 주요 금융지주 자회사로서의 실력을 뽐내고 있다. 일본 주요은행인 미쓰이스미토모은행의 2022년 ROA(총자산이익률)는 0.23%, 미즈호은행은 0.15%인 반면 SBJ은행은 1.3%로 훨씬 높다. ROA는 당기순이익을 자산총액으로 나눈 수치로, 총자산을 얼마나 효율적으로 운용했는지 보여주는 수익성 지표다.현재 SBJ은행의 총자산은 1조1000억엔을 넘고 예수금은 9000억엔에 육박한다. 현지에서 금리 경쟁력이 최상위권이기 때문이다. SBJ은행은 1년 만기 정기예금에 0.25%, 5년 만기에 연 0.35% 금리를 책정했다. 이는 정부 산하 금융기관인 상공조합금융금고보다도 높은 금리다. 2022년 12월 기준 소니은행과 신세이은행의 보통예금 금리는 0.001%에 그치는 반면 SBJ은행의 보통예금 금리는 0.10%다.일본 매체 &lt;자이온라인(ZAi ONLINE)&gt;에 따르면 시스템비와 인건비 등 일본 은행들의 경비율이 70%에 육박하는 것과 달리, SBJ은행은 35%에 그친다. 이렇게 절감한 금액을 최대한 고객에게 환원한다는 게 SBJ은행의 방침이다. SBJ은행 영업지원그룹에서 근무하는 코기소 라쿠토 씨는 "철저한 저비용 체질을 통해 발생한 여유분은 다른 은행보다 유리한 금리와 수수료 형태로 고객에게 환원하고 있다"고 설명했다.경비율이 낮은 이유는 SBJ은행의 업무 프로세스가 신한금융그룹의 디지털 기술력을 통해 유기적으로 연결됐기 때문이다. 코기소씨는 "은행 운용에 관한 모든 시스템을 내재화한 것이 신한금융그룹 전체의 특징"이라며 "일본 은행 대부분은 자사 시스템을 외부 벤더에 위탁하지만 당사는 그룹 속에서 유연하게 확장성을 가진 형태로 시스템 개발을 실시하고 있다"고 말했다.이러한 기조로 편의점 ATM 수수료를 월 10회 무료 제공하며 타행 입금수수료 역시 월 5회 면제하는 등 한국 인터넷전문은행 못지 않은 마케팅을 적극 펼치고 있다. SBJ은행의 고객 98%는 일본인이고, 자회사 SBJDNX를 통해 일본 금융회사에 클라우드 뱅킹시스템을 제공하기도 했다. '금융한류'를 일찍이 실현한 셈이다.신한금융의 고객 환원 의지는 한국에서 출발한 것이다. 신한은행은 시중은행 최초로 모바일 앱인 '뉴 쏠'과 인터넷 뱅킹에서 타행 이체 수수료, 타행 자동 이체 수수료를 2023년 1월 1일부터 전액 영구 면제하기로 했다.기존에는 고객이 모바일 및 인터넷 뱅킹에서 타행으로 이체할 경우 건당 500원, 타행으로 자동 이체할 경우 건당 300원씩 납부했고, 거래 기준 등 수수료 면제 기준을 충족한 고객만 수수료를 납부하지 않았다. 이번 수수료 면제는 2022년 12월 30일 새로 취임한 한용구 은행장이 전임 은행장인 진옥동 신한금융그룹 회장 내정자의 '고객중심' 경영철학을 계승, 발전하는 첫 사업으로 한용구 은행장의 결단과 함께 신속하게 추진됐다.향후 한일관계 해빙 시 한국과 일본에서 유기적으로 금융업을 영위하는 신한금융의 역할이 기대된다. 윤석열 대통령은 &lt;조선일보&gt;와의 인터뷰에서 "강제징용 등 현안이 풀리면 한일 정상 간 셔틀 방문 등 정상화의 물꼬를 틀 수 있을 것"이라고 밝혔다. 신한금융은 2022년 11월 일본 도쿄에 스타트업 육성 거점인 '신한 퓨처스랩' 개소식을 진행했다. 한국 스타트업의 일본 진출과 한·일 스타트업 교류 프로그램 운영 등에 주력할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전2023]카카오게임즈, 'IP 확대·장르 다각화' 올인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020015</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 15:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["안팎으로 녹록치 않은 시장 환경 속 속도를 줄이고 주변을 살필 시기로, 무엇보다 가치를 끌어올리며 우리의 고객들을 만족시키는 것이 목표다. 매년 새로운 게임을 선보이며 성과를 내고 있으며, 차곡차곡 여러 프로젝트들의 서비스를 도모해 나가고 있다."조계현 카카오게임즈 대표가 2일 신년사를 통해 올해 기업 비전을 제시했다. 그가 제시한 비전 가운데 주목할 만한 키워드로는 '새로운 게임'과 '고객 만족'을 꼽을 수 있는데, 여기에 올해 카카오게임즈가 나아갈 방향과 사업계획을 읽어볼 수 있다. '에버소울' 스타트…신작 러시 이을까 카카오게임즈가 올해 제시한 키워드는 '비욘드코리아'다. 그간 축적한 서비스 경험을 바탕으로 더 많은 고객들을 즐겁게 하는 것이 비욘드코리아의 모토다. 단기적으로는 다양한 신작을 출시하고 서비스 지역을 꾸준히 확장해 기초체력을 튼튼하게 만드는 것이 카카오게임즈의 목표다. 이어 카카오게임즈는 중장기적으로 자체 IP를 성공시킴과 동시에 글로벌 파이프라인을 확장해 외형 성장을 강화한다는 계획이다.  비욘드코리아의 출발은 '에버소울'이 될 전망이다. 최근 카카오게임즈는 오는 5일 '나인아크'에서 개발한 모바일 수집형 RPG 에버소울을 출시하기로 결정했다. 에버소울의 경우, 미소녀 연애 시뮬레이션 시스템과 전투 콘텐츠가 결합된 서브컬쳐 장르다. 해당 게임은 이용자가 정령의 부름을 받은 '구원자'가 돼 다양한 정령들을 지휘하는 한편 침략한 적을 무찌르고 세계를 구한다는 이야기를 담고 있다. △뱅드림! 걸즈 밴드 파티! △프린세스 커넥트! Re:Dive △우마무스메 프리티 더비 등 다년간 서브컬쳐 게임을 퍼블리싱했던 카카오게임즈는 그 동안의 노하우를 살려 에버소울에 특화된 서비스를 제공한다는 계획이다.  카카오게임즈는 에버소울을 시작으로 올 1분기와 2분기에 각각 '아키에이지 워'와 '아레스: 라이즈 오브 가디언즈'를 출시해 성장 동력을 확대할 예정이다. 아키에이지 워는 엑스엘게임즈가 개발했던 '아키에이지' IP를 활용·개발한 PC·모바일 크로스플랫폼 MMORPG로, 전쟁 콘텐츠를 포함한 전투 요소를 강조한 것이 특징이다. 특히 해당 게임의 경우 기존 흥행 IP를 활용해 새롭게 개발한 사례로, 카카오게임즈만의 정체성과 콘텐츠 컬러를 확고히하는 라인업이 될 전망이다.  향후 카카오게임즈는 아키에이지 워처럼 기존 IP를 활용해 장르를 다각화하는 콘텐츠를 확대할 계획이다. 지난해 애플리케이션(앱) 마켓 최고매출 순위 정상권을 유지한 '오딘: 발할라 라이징(이하 오딘)'을 통해 흥행 가능성을 확인한 카카오게임즈는 개발사 라이온하트스튜디오의 지분을 인수하며 개발력을 확보한 바 있다. 실제로 라이온하트스튜디오는 오딘 IP를 활용한 수집형 RPG '프로젝트C'를 서브컬쳐 장르로 개발해 자체 라인업을 확대하고 관련 콘텐츠의 세계관을 대폭 확장할 전망이다. 해당 게임 역시 카카오게임즈가 퍼블리싱한다면 오딘 IP와 서브컬쳐 노하우를 동시에 강화할 수 있는 계기로 작용할 수 있다. 올해 카카오게임즈가 오딘의 일본 및 북미·유럽서비스까지 예정대로 진행한다면, 향후 오딘 IP 게임에 대한 글로벌 인지도도 높아질 수 있다.카카오게임즈 관계자는 "올해는 국내뿐 아니라 글로벌 이용자들을 대상으로 서비스 권역을 확대해 대형 MMORPG부터 판타지, 도트 횡스크롤 RPG 등 깊이 있고 풍성한 신작들을 공개해 나갈 것"이라며 "이를 통해 글로벌 서비스 역량을 한층 강화할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[감기약 사재기 제한, '제약사 매출 증가' 기대되는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020013</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 15:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 일반의약품 감기약 판매 수량을 제한하는 방안을 검토한다. 정부 방침이 시행되기 전에 감기약을 사놓으려는 수요가 늘어나면서 한미약품과 대웅제약, 대원제약 등 일반의약품 감기약을 제품군으로 가진 제약업체들의 매출이 늘어날 것으로 전망된다. 정부는 2022년 12월 30일 대대적인 감기약 판매, 수출 제한 조치를 발표, 한 사람 당 일반의약품 감기약 구매를 일정 개수 이하로 제한하는 방안을 검토 중이라고 밝혔다. 대한약사회에서 약국 방문자를 대상으로 감기약 등 호흡기 관련 의약품을 3~5일분만 구매하고 필요 이상 구매하지 않도록 권장하는 대국민 캠페인을 진행하고 있지만, 식품의약품안전처(식약처)는 권장이 아닌 의무화 조치로 사재기 이슈를 해결하겠다는 입장이다.그간 약국에서는 조제용 아세트아미노펜(해열제 성분) 계열 의약품과 시럽제가 부족하다는 의견이 많았다. 조제용 의약품은 환자가 병원에서 진료를 받은 이후 처방전을 약국에 제출해 구매하는 의약품이다. 환자가 병원을 거치지 않고 약국에서 살 수 있는 일반의약품과 다르다. 국민건강보험이 대부분 적용되는 조제용 감기약과는 달리, 일반의약품은 거의 대부분 환자가 약값을 100% 부담해야 한다. 조제용 아세트아미노펜 1정에 대한 환자부담금은 17~30원이지만, 일반의약품은 200원 수준이다(10정 1포장 박스에 2000원 가정시). 약 가격만 보자면 환자 입장에서는 일반의약품을 사는 것보다 감기약을 조제해 사는 것이 더 싸다. 코로나19 등 호흡기·발열 환자가 급증하면서 병원을 찾는 환자가 많아졌고, 자연스럽게 조제용 감기약 사용량도 많아지면서 약국에서는 조제용 감기약이 부족한 상황이다. 이와는 다르게, 최근 사재기 논란이 불거지는 감기약은 일반의약품이다. 조제용 감기약은 환자가 진료받는다는 전제가 있어서 사재기가 어려운 편이다. 이와는 다르게 일반의약품은 별도 신분 확인 없이 여러 약국을 돌아다니면서 사재기를 할 수 있다. 조제용 감기약이 부족한 상황에서도 일반의약품 감기약은 상대적으로 비싸 한국얀센의 아세트아미노펜 의약품 ‘타이레놀’을 제외하고는 구하기 쉬웠다.일반의약품 감기약을 사재기한다는 분위기는 중국에서 코로나19 봉쇄를 끝내고 사회적 거리두기를 완화하면서 감지되기 시작했다. 최근 중국은 수많은 코로나19 환자가 발생해 감기약을 구하기 힘든 상황이다. 국내에서 감기약을 사재기해 중국으로 보낸다는 지적이 나오는 이유다.결국 정부가 일반의약품 감기약 사재기 금지와 국외 반출 금지, 재판매 금지 방안을 도입한 이유는 중국으로 감기약이 반출된다는 의혹을 사전에 잠재우는 방안으로 풀이된다. 일반의약품 감기약이 실제로 현장에서 부족한지 확인하려면 상당한 시간이 필요함에도 불구, 선조치를 했다는 점에서 정부의 의도는 더욱 짙어진다. 정부 관계자는 “처방된 의약품은 현황 파악이 되지만, 약국에서 직접 파는 일반의약품은 자료수집이 오래 걸린다”고 설명했다.정부 조치로 인해 약국과 제약사들은 때아닌 ‘일반의약품 호황’을 누리는 중이다. 환자로서는 일반의약품이 조제용 의약품보다 비싸 가격저항력이 심한 편이다. 이로 인해 일반의약품 시장은 전문의약품(조제용 의약품을 포함, 의사의 처방이 필요한 의약품) 시장보다 성장이 더뎠다. 이러한 분위기는 코로나19 확산 등으로 인해 점차 바뀌고 있다. 전 국민이 호흡기 질환을 겪으면서 상비약을 비치하는 경우가 늘기 시작했으며, 이번에 사재기 논란이 불거지면서 일반의약품 감기약을 미리 구매하려는 수요가 더욱 늘었다.실제로 2일 기준 일선 약국에 따르면 정부 조치 발표 이후 일반의약품 감기약 수요가 이전보다 눈에 띄게 늘었다. 정부가 일반의약품 감기약 구매 개수를 제한하겠다는 의지를 나타냄에 따라 미리 약을 구매하려는 환자 방문이 이어졌기 때문이다. 지난 2020년 마스크 대란 사태처럼 1~2개로 해결될 수 있는 감기약을 미리 사두려는 경우와 비슷하다. 이러한 수요는 정부가 구입 제한 조치 일정을 확정하면 더욱 커질 것으로 전망된다.다만 자칫 제약사들이 일반의약품 감기약 생산에만 몰두한 나머지 조제용 감기약 제조를 소홀히 할 수 있다는 지적도 나온다. 조제용 의약품과 일반의약품 감기약은 통상 같은 원료로 제조된다. 아직 조제용 감기약이 부족한 상황인데, 일반의약품 감기약 사재기가 조제용 감기약 수량 감소로 이어지면 안된다는 것이 약사들의 주장이다.서울에서 약국을 운영 중인 한 약사는 “조제용 의약품이 부족했지 일반의약품 감기약은 문제가 없었다”면서 “이러면 일반의약품 감기약이 부족해질 수 있고, 제약사들이 조제용 의약품 대신 마진율이 좋은 일반의약품 감기약 제조에 몰두할 수 있다”고 우려했다.약국과는 달리, 제약업계는 일반의약품의 호황이 일시적인 매출 증대로 이어질 수 있지만, 그보다는 안정적인 생산이 이뤄질 수 있도록 환경을 개선해 나가는 것이 중요하다고 입을 모은다.제약업계 관계자는 “감기약을 비롯한 일반의약품 제품군은 어느정도 매출 외형 확대가 있을 것으로 보인다”면서 “다만 이는 일부 회사에서 일시적으로 나타날 수 있는 현상이고, 매출 증대에 대한 기대치로 주가가 부양하는 등의 상황은 다소 과한 것으로도 읽힌다”고 밝혔다.그는 이어 “일부 기업의 매출 호재와 별개로 공급이 한계에 부딪히면 필요한 환자가 약을 구하지 못해 사회적으로 큰 혼란과 피해가 발생할 수 있다”며 “제약주권 강화와 시장 육성을 통해 긴급상황에서 신속하고 안정적으로 대응할 수 있는 역량을 키워야 한다”고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023 경제 위기…최태원 회장이 손자병법서 희망 찾은 사연]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020014</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 15:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최태원 대한상공회의소(이하 대한상의) 회장이 한국 경제의 위기 상황을 극복하기 위한 방안으로 손자병법의 '이환위리(以患爲利)'라는 말을 소개했다. 근심을 이로움으로 삼는다는 사자성어인 이환위리의 의미처럼, 최 회장은 위기를 기회로 만드는 2023년을 만들자고 강조했다. 대한상의와 중소기업중앙회는 2일 오후 서울 삼성동 코엑스 그랜드볼룸에서 '2023년 경제계 신년인사회'를 개최했다. 이날 행사에는 윤석열 대통령이 참석한 가운데, 경제계 주요 인사 500여명이 참석했다.주요 기업에선 이재용 삼성전자 회장, 정의선 현대차 회장, 구광모 LG 회장, 신동빈 롯데 회장, 김동관 한화 부회장, 허태수 GS 회장, 권오갑 HD현대 회장, 정용진 신세계 부회장, 박정원 두산 회장, 구자은 LS 회장, 현정은 현대그룹 회장 등이 참석했다.이날 최 회장은 2023년 한국 경제가 위기 상황에 놓였다고 진단했다. 중국과 미국의 반도체 경쟁에 따른 지정학적 리스크, 공급망 불안, 경제안보 질서 변화 등 녹록지 않은 상황에 놓였다는 설명이다. 여기에 글로벌 경기 침체와 인플레이션이 겹치면서 기업들의 경영환경이 어려워졌고 불확실성은 커졌다.최 회장은 “반도체, 자동차, 조선, 배터리 등을 중심으로 세계 경제 질서가 재편되는 상황”이라며 “여기에 한국 경제가 꽤 영향을 받지만, 뒤집어 보면 이들 산업이 없었다면 우리 경제와 안보를 어떻게 담보할 수 있었을까 하는 생각을 한다”고 말했다.이어 “손자병법에 이환위리라는 말이 있다. 우리 경제는 위기 때마다 오히려 한 단계씩 성장을 해왔다”며 “대통령님 이하 정부와 기업이 다시 한번 원팀(One Team)이 되어 위기를 기회로 만들어 가는 2023년이 되었으면 좋겠다”고 덧붙였다. 최 회장은 특히 수출 확대와 민관협력을 강조했다. 그는 “수출은 우리 경제의 근간이고 일자리의 원천”이라며 “수출 대한민국의 위상을 드높이는 한 해가 되기를 소망한다. 또 소상공인에게 안정적인 사업기반을 제공하고, 스타트업 창업가에게는 도전할 수 있는 기회를 더 많이 만들겠다”고 덧붙였다.5대 기업 총수들이 신년인사회에서 만난 것은 지난 2020년 이후 3년 만이다. 특히 현직 대통령으로는 7년 만에 윤석열 대통령이 참석했으며, 대한상의와 중소기업중앙회가 공동으로 행사를 개최하며 상생의 의미를 더했다.윤 대통령은 “올해도 우리 경제 상황이 어려워지겠지만 정부와 기업이 힘을 모은다면 이 위기를 기회로 만들 수 있을 것”이라며 “앞으로 외교의 중심에 경제를 놓고, 규제 개선과 노동 개혁도 확실하게 추진하겠다”고 강조했다. 이어 “정부는 여러분의 경제활동을 뒷받침하는 든든한 지원군이 되겠다. 팀 코리아의 저력으로 위기를 극복하고 더 큰 성장을 이루자”고 덧붙였다.   한편, 이날 현장에선 행사 시간인 오후 4시보다 다소 이른 3시경부터 경제계 인사들이 발길이 이어졌다. 3시 14분께 5대 그룹 중 가장 먼저 신동빈 회장이 모습을 드러냈다. 이어 정의선 회장, 이재용 회장, 구광모 회장, 최태원 회장 등이 몇 분의 간격을 두고 줄줄이 입장했다. 현장은 주요 기업들의 2023년 계획과 비전을 듣기 위해 방문한 취재진들로 붐볐다. 다만 이재용 회장이 “새해 복 많이 받으세요”, 최태원 회장이 “수고 많으십니다”라는 짤막한 인사를 건넨 것 외에 특별한 언급은 없었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전2023]'컴투스 청사진'은 '콘텐츠'…글로벌 마켓 두드린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020012</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 15:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[컴투스가 'K-콘텐츠 투 글로벌'을 강조하며 콘텐츠사업의 다각화를 예고했다. 지난해 게임 및 미디어콘텐츠 사업에서 꾸준한 성과를 내며 '종합 콘텐츠 기업'을 표방해 온 컴투스는 올해 글로벌 사업에서 더 높은 성과를 거둬들일 수 있는 청사진으로 '게임'과 '메타버스'를 강조했다. 게임·메타버스로 차별화 무기 만든다 2일 송재준·이주환 컴투스 대표는 임직원들에게 보내는 신년사에서 "2023년은 지금까지의 투자와 노력에 대한 결실과 성과를 이뤄가는 중요한 한 해가 될 것"이라며 "이를 통해 컴투스는 단순히 산업에 속해 있는 하나의 플레이어가 아니라, 시대와 패러다임을 선도하고 발전에 기여하는 혁신 리더로 성장하고자 한다"는 포부를 드러냈다.실제로 지난해 컴투스는 게임을 비롯한 콘텐츠 분야에서 다양한 성과를 내며 종합 콘텐츠 기업으로서의 가능성을 확인한 바 있다.   '서머너즈 워: 천공의 아레나(이하 서머너즈 워)'를 8년 간 글로벌 라이브 서비스한 컴투스는 지난해 기준 관련 게임 누적 매출 3조원을 달성한 바 있다. 서머너즈 워는 해외 비중 90%를 기록할 만큼 글로벌 IP로 자리잡으며 컴투스의 사업 확장에 핵심적인 연결고리가 됐고, 이를 통해 '서머너즈 워: 크로니클' 등 후속작 개발 및 서비스가 진행되는 계기를 만들었다. 전세계 MLB 라이센스 모바일게임 중 'MLB 9이닝스'가 매출 1위로 올라선 것을 포함해 야구게임 라인업 합계 연매출도 1200억원을 돌파하는 등 기존 콘텐츠의 강세도 이어졌다. 여기에 자체 블록체인 메인넷 '엑스플라(XPLA)'를 구축하는 한편 메타버스 플랫폼으로 출발한 '컴투버스'를 신규 법인으로 출범시키는 등 지난해 컴투스는 콘텐츠 관련 사업을 대폭 확대하며 국내를 넘어 글로벌 시장을 겨냥한 '확장'에 주목했다.컴투스는 지난해 확장한 사업들이 올해 성과를 맺을 수 있도록 다양한 프로젝트를 진행하는 한편 치열한 경쟁 환경에서 살아남을 수 있는 '차별화된 무기'에 집중한다는 계획이다.  송재준·이주환 컴투스 대표는 "장르와 플랫폼 경계 없는 글로벌 게임시장에서 컴투스만의 보다 차별화된 무기가 요구되고 있고 여러 대외적 요인으로 블록체인 및 메타버스 산업에 대한 경계의 목소리도 생겨나고 있다"며 "이런 우려를 모두 이겨내고 더 높은 수준의 재미를 만들어기 위해 우리 모두의 노력이 더 요구되는 시기"라고 강조했다.이는 최근 글로벌 전역에 불어 닥친 '크립토 윈터(암호화폐 혹한기)'로 블록체인 관련 사업이 위축되고 있는 상황을 표현한 것으로 읽힌다. 실제로 게임업계에서는 많은 블록체인 게임 프로젝트들이 크립토 윈터의 영향으로 주춤해진 상황이다. 그럼에도 불구하고 컴투스는 자체 메인넷 엑스플라 생태계를 확장하는 한편 메타버스 플랫폼인 컴투버스의 고도화에 집중해 경쟁력을 제고한다는 계획이다.컴투스는 본업인 게임에서도 다양한 신작을 활용해 국내외 게임 팬층을 공략할 것으로 예상된다. 현재 컴투스는 △서머너즈 워: 크로니클 글로벌 △월드 오브 제노니아 △낚시의 신: 크루 △워킹데드: 아이덴티티즈 △스포츠게임 신작 △미니게임천국 신작 등 장기간 개발해 온 신규 게임 출시를 공격적으로 계획중인 상황이다.  '재벌집 막내아들'처럼?…엔터 활용도 기대 중심축이 되는 게임과 메타버스(블록체인 관련 사업 포함) 외에도 위지윅스튜디오를 중심으로 한 콘텐츠 계열사와의 시너지 역시 컴투스의 기대 포인트로 꼽힌다. 실제로 지난해부터 IP 시너지를 위해 신규 사업으로 추진한 미디어 콘텐츠 영역에서도 자회사(래몽래인·위지윅스튜디오)가 제작한 드라마 '재벌집 막내아들'이 비지상파 드라마 시청률 1위를 기록하며 컴투스의 성장세를 이끌었다. 재벌집 막내아들의 경우 본 방송사인 JTBC 뿐 아니라 넷플릭스·디즈니+·티빙에도 공급돼 국내외 OTT 시청층까지 흡수하며 파급력을 넓힌 바 있다.콘텐츠업계에 따르면 위지윅스튜디오 자회사 래몽래인은 △가면의 여왕 △마에스트라 △오아시스 △직필 등 10여종의 라인업을 계획 중이며 이 중 1개 이상 작품의 IP를 보유할 계획이다.   물론 래몽래인이 위지윅스튜디오의 자회사인 만큼 컴투스의 전체 실적에 관련 매출 및 영업이익이 일정 부분 반영되지만 지분율이 낮기 때문에 기여도 또한 그에 비례하는 것으로 알려졌다. 다만 래몽래인이 제작하는 콘텐츠가 높은 수익을 얻을 수록 컴투스가 가져가는 몫도 커지는 것만은 분명한 상황이다. 여기에 △이미지나인컴즈(콘텐츠 제작사) △고즈넉이엔티(소설 IP 개발사) △에프포스트(콘텐츠 후반 작업 전문기업) △팝뮤직(엔터테인먼트 기업) 등 4개사를 합병해 새롭게 출범한 에이투지엔터테인먼트 역시 컴투스가 엔터테인먼트 분야에서 기대할 만한 포인트로 꼽힌다. 지난해 에이투지엔터테인먼트(옛 이미지나인컴즈)는 넷플릭스 오리지널 시리즈 '블랙의 신부'와 ENA 채널에서 방영한 '신병'을 제작하며 국내외 콘텐츠업계에서 두각을 드러낸 바 있다. 올해 에이투지엔터테인먼트는 '신병 시즌2'를 포함해 '회계법인', '신입사원 김철수' 등의 OTT향 콘텐츠를 제작하는 한편 윤상, 에일리, 케이(러블리즈) 등이 소속된 팝뮤직의 매니지먼트 사업을 통해 다양한 수익원을 발굴한다는 계획이다.송재준·이주환 컴투스 대표는 신년사 마무리에 "우리는 최초의 모바일게임 회사이자 아무도 가지 않은 길을 개척한 파이오니어다. 남들을 따라하는 것이 아닌 우리만의 전략으로 새로운 길을 가는 도전 정신이야 말로 오늘날의 컴투스를 있게 해준 근원이 아닐까 생각한다"며 "우리 모두가 함께 한다면 2023년을 컴투스의 도약과 진화의 해로 만들어 갈 수 있으리라 믿어 의심치 않는다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[전지3사 CEO의 2023년 경영 목표...LG는 '소프트웨어', 삼성·SK는 "질적 성장"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020010</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 15:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션과 삼성SDI, SK온 등 국내 전지 3사는 2023년을 맞아 미래 경쟁력을 확보할 수 있도록 소프트웨어와 질적 성장을 달성하자고 강조했다. 2023년 전기차 판매량은 30% 이상 증가할 것으로 전망되고 있어 삼성SDI와 SK온은 '톱 티어(Top Tier)' 진입을 위해 역량을 모으자고 주문했다.권영수 LG에너지솔루션 부회장과 최윤호 삼성SDI 사장, 지동선 SK온 사장 등 전지 3사의 최고경영자(CEO)는 2일 2023년 신년사를 통해 이같이 밝혔다. 국내 전지 3사는 글로벌 배터리 시장에서 리딩 기업의 포지션을 확보하고 있다. SNE리서치에 따르면 LG에너지솔루션의 글로벌 시장 점유율은 2위, SK온과 삼성SDI는 각각 5위와 6위이다. 이는 2022년 1월부터 10월까지 전기차용 배터리 사용량을 기준으로 추산한 것이다. LG에너지솔루션은 전년 동기 대비 16.1%, SK온과 삼성SDI는 83.2%, 69.0% 성장했다.LG에너지솔루션은 중국을 제외한 시장에서 점유율 1위를 확보하고 있다. 사실상 국내 3사 중 유일하게 '톱티어' 포지션을 확보했다. SK온과 삼성SDI는 톱티어 업체로 진입을 목표하고 있는 반면 LG에너지솔루션은 소프트웨어 역량을 더욱 강화해 확고한 글로벌 톱티어 지위를 유지하고 싶어한다. 이는 업체의 신년사에도 고스란히 담겨 있다.   LG에너지솔루션은 내부 역량을 강화하고, 업무환경을 효율적으로 바꾸는 등 '소프트웨어 강화'를 주문했다. 권 부회장은 "미래 경쟁력 확보를 위한 새로운 도전을 멈추지 말아야 한다"며 "우리에게 가장 필요한 것은 강한 실행력이며 이를 바탕으로 내부 역량을 강화하고, 효율적인 업무환경을 만들어 더 큰 미래를 위한 준비에 박차를 가해야 한다"고 강조했다.권 부회장은 글로벌 생산체계가 마련되면서 IT 시스템 고도화와 업무 효율화를 주문했다. 구성원의 업무 비효율을 줄이기 위해 업무 역할과 책임을 명확하게 하고, 탄탄한 팀워크를 확립하는 것을 '3대 과제'로 정했다.반면 삼성SDI와 SK온은 질적 성장이 중요하다고 강조했다. 삼성SDI는 △초격차 기술경쟁력 △최고의 품질 △수익성 우위의 질적 성장을 3대 경영 방침으로 정했다. 최 사장은 "배터리 산업은 확고한 기술 경쟁력을 가진 기업만이 승자가 될 수 있어, 신제품 적기 개발과 차세대 기술 확보에 역량을 집중해야 한다"며 "최고의 품질 확보를 위해 개발부터 양산까지 전 프로세스에 걸친 품질 관리와 파트너사와의 협력도 강화해 나가자"고 주문했다.이어 최 사장은 "헝가리와 말레이시아, 미국 등 글로벌 거점의 성공적 진출을 위한 준비를 철저히 하고, 최고의 오퍼레이션 경쟁력을 조기에 확보하라"고 강조했다. 삼성SDI는 약 1조7000억원을 투자해 말레이시아에 원통형 배터리 공장을 증설하고 있다. '2170형(지름 21㎜, 높이 70㎜)'을 생산하는 이 공장은 전동공구 등 마이크로 모빌리티와 전기차 배터리를 생산한다. 삼성SDI는 스텔란티스와 미국 인디애나주에 합작공장을 건설하고 있다. 총 투자금은 약 3조원으로 추정된다.삼성SDI는 그동안 '선수주 후투자' 전략을 세웠는데, 시장이 빠르게 커지자 글로벌 생산기지를 증설하고 있다. 최 사장은 글로벌 거점의 성공적 진출을 통해 '규모의 경제'를 더욱 확대하자는 설명이다. 현재 삼성SDI는 전지 3사 중 수익성이 가장 우수하다. LG에너지솔루션과 SK온은 적극적으로 외형을 확장하면서 투자가 빠르게 확대되는 반면 삼성SDI는 수익성을 최우선으로 두고 있는데 따른 것이다.  SK온은 수율 안정화와 흑자 전환 등 생산과 경영의 안정을 강조했다. SK온은 전지 3사 중 유일하게 적자를 내고 있다. 2022년 3분기까지 누적 영업손실은 7346억원에 달해 흑자 전환을 학수고대하고 있다. 2026년 12월까지 기업공개(IPO)를 성사시켜야 하는데, 그러려면 투자 환경 및 경영 실적이 안정적으로 유지돼야 한다.지 사장은 "2023년에는 기존 생산기지의 생산성을 한층 높이고, 신규 가동되는 글로벌 생산기지의 조기 램프업을 위해 전사적 역량을 모아달라"며 "수주 및 매출 규모에 걸맞는 프로세스를 구축해 경영을 내실화하고, 업그레이드해야 한다"고 말했다. 이어 지 사장은 "전 생산기지의 생산성 제고, 비용 효율화를 통해 질적 성장을 만들어 실적 턴 어라운드를 함께 이루자"며 "성장은 탄탄한 내실의 토대 위에서 지속성을 담보할 수 있다"고 강조했다. 지 사장은 임직원에게 '착기부주'의 자세를 주문했다. '착기부주'란 신발끈을 고쳐 매고 다시 뛴다는 의미이다. 지 사장은 "지속성장과 내실경영, 핵심 경쟁력 제고를 위해 착기부주의 자세로 힘을 모으자"고 주문했다. SK온은 2022년 3분기 '감가상각전영업이익(EBITDA)' 기준 첫 분기 흑자를 냈다. 흑자규모는 94억원에 달해 매우 소규모였지만, 영업이익 기준 흑자 전환이 머지 않았다는 시그널을 시장에 전달했다. 당초 2022년 4분기 흑자 전환을 목표로 내세웠지만, 글로벌 시장 환경이 불확실해지면서 목표 달성은 어려울 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]생수사업 넘긴 동원시스템즈...배터리 소재 집중하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020011</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 15:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  동원그룹이 사업 효율성을 높이기 위해 계열사 간 일부 사업을 조정했습니다. 계열사 포장재 사업을 전문으로 하는 동원시스템즈가 샘물 공병 설비를 동원F&amp;B에 넘기는 것인데요. 동원F&amp;B는 자체적으로 공병을 생산해 효율성을 높이고 동원시스템즈는 반대로 경영효율성을 개선한다는 계획입니다.동원시스템즈는 2022년 12월 30일 특수관계인에 대한 영업양도 공시를 냈습니다. 양도목적물은 '샘물 IN-PLANT 설비 및 부대설비 일체' 등으로 샘물 공병을 만드는 사업설비를 관계사인 동원F&amp;B에 매각하는 내용입니다. 양도가액은 133억1000만원이며 양도일자는 공시일자와 같습니다. 동원시스템즈 어떤 회사 동원시스템즈는 동원그룹 계열사로 각종 포장재와 알미늄을 제조 및 가공해 판매하는 사업을 하고 있습니다. 1980년에 설립된 이후 수 차례 흡수합병 및 자회사 매각 등을 통해 현재의 포장재 사업 중심 구조를 갖췄습니다. 사업부문은 크게 연포장/PET/유리병, 제관(CAN), 알미늄, 수지, 인쇄 등으로 나뉩니다. 이중 매출규모가 큰 사업은 연포장/PET/유리병 사업과 제관 사업으로 2022년 3분기까지 각각 5200억원, 3500억원의 매출을 올렸습니다.연포장은 플라스틱 필름, 종이, 알루미늄 호일 등 유연성을 가진 재료인데요. 쉽게 말해 과자 봉지가 연포장재에 해당됩니다. 어묵, 맛살, 김치, 김 등 동원F&amp;B가 제조하는 식품들을 포장하는 데 사용되죠.제관사업은 동원그룹의 핵심 제품인 수산가공품을 담는 캔을 만드는 사업입니다. '동원그룹' 하면 역시 참치가 가장 유명하죠. 참치뿐 아니라 골뱅이, 고등어 등 다양한 수산가공품을 담는 용기를 동원시스템즈가 만들고 있습니다. 미래 먹거리 이차전지 계열사 포장용기를 만드는 동원시스템즈가 최근 미래 먹거리로 집중 육성할 계획인 사업이 있습니다. 바로 이차전지 핵심 소재 중 하나인 알미늄 양극박 사업입니다. 포장재 업체가 갑자기 웬 이차전지냐고 반문하시는 분들도 있으실 텐데요. 포장재와 배터리 소재 사업 사이에는 상당한 유사점이 있습니다.우선 알미늄 양극박 사업의 핵심은 얼마나 얇으면서도 안정성이 높은 품질의 제품을 생산하는가입니다. 알루미늄을 20㎛(미크론, 1mm의 1/1000) 이하의 박 형태로 매우 얇게 가공해 만들어야 합니다. 과자 포장재를 생각하면 종이처럼 아주 얇은 것을 알 수 있죠. 이러한 기술력이 이차전지 소재 사업에도 응용될 수 있는 것입니다. 동원시스템즈는 2016년부터 2차전지에서 전자가 이동하는 통로 역할을 하는 부품인 알루미늄 양극박을 생산해 공급하기 시작했습니다. 동원시스템즈처럼 포장재를 만드는 롯데그룹의 롯데알미늄 역시 양극박 사업에 진출해 유럽에서도 투자를 늘리고 있습니다. 동원시스템즈는 여기서 멈추지 않고 이차전지용 캔 제조 사업에도 진출했습니다. 2021년 3월 전지 캔을 제조하는 엠케이씨 지분 100%를 156억원에 인수했고요. 2022년 7월에는 생산량 확대를 위해 공장 증설을 결정하기도 했습니다.  공격적 투자기조 이처럼 이차전지 사업에 투자를 늘리며 설비투자 자금 지출도 늘어나고 있습니다. 신사업 인수합병 후 설비를 확대하느라 2021년 총차입금은 전년도 4363억원에서 5705억원으로 급증했습니다. 2022년 3분기 말 기준 약 5000억원으로 차입금이 다소 줄긴 했지만 같은 기간 순차입금은 3950억원에서 4170억원으로 오히려 증가한 것으로 나타납니다. 실질적인 재무부담은 크게 달라지지 않은 것이죠. 앞으로 자본적지출(CAPEX)은 계속해서 늘어날 것으로 전망됩니다. 2022년 3분기 누적 이미 770억원의 CAPEX 비용이 발생했습니다. 3분기 누적 영업이익 735억원을 웃도는 수준입니다. 즉, 벌어들이는 돈 만으로는 투자비용을 감당하기는 다소 벅차다는 뜻이기도 합니다.동원F&amp;B에 넘긴 샘물 공병사업의 매각가는 133억원으로 절대적인 규모가 크다고 볼 수는 없지만, 현재 동원시스템즈의 상황을 고려하면 적잖은 도움이 될 것으로 보입니다. 이차전지 캔 사업을 위해 사들인 엠케이씨의 몸값과 맞먹는 규모기도 하고요. 앞으로 동원시스템즈의 이차전지 사업 내 역할 확대가 기대됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[박정호 SK하이닉스 부회장의 반도체 겨울나기 키워드 ‘자동차·AI’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020009</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 07:13:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박정호 SK하이닉스 부회장이 반도체 겨울을 타개하기 위한 성장동력으로 자동차와 AI(인공지능) 고객을 강조했다.박 부회장은 2일 신년사를 통해 “올해 모바일과 클라우드 양축의 고객을 더욱 견고히 하고, 자동차와 AI 고객을 추가해 새로운 성장을 만들어나갈 것”이라고 말했다.SK하이닉스는 2022년 하반기부터 이어진 메모리 반도체 시장의 업황 악화로 인해 경영 상황에 어려움을 겪고 있다. 2022년 3분기 실적발표에서 SK하이닉스는 ‘유례없는 상황’이라고 진단하며 경영 환경의 어려움을 토로했다.실제로 SK하이닉스의 2022년 3분기 연결기준 영업이익은 1조6555억원으로 전년 대비 60.3% 감소했다. 시장조사업체 에프앤가이드에 따르면 SK하이닉스는 4분기 7600억원대의 영업손실, 2023년 연간 2조4000억원대의 영업손실이 전망된다. 이날 박 부회장도 신년사에서 2023년 경영 환경이 어려워질 것으로 전망했다. 박 부회장은 “지난해 하반기부터 시작된 거시경제 환경의 급격한 변화, 몇 년간 지속된 지정학적 변수 등 부정적인 경영 환경으로 올해는 도전하는 한 해가 될 것”이라고 말했다.이어 “도전받을 때 더 강해지는 DNA를 기반으로 우리 모두 원팀이 되어 이번 위기를 극복하고 한 단계 레벨업해 진정한 글로벌 초일류 반도체 회사를 같이 만들어 가자”고 당부했다.박 부회장은 자동차와 AI 분야에서 신규 고객을 창출해 새로운 성장을 만들어나갈 계획이라고 강조했다.먼저 자동차 분야에선 차량용 메모리 반도체 확대에 속도를 낼 것으로 보인다. 자율주행차에는 고용량·고성능 메모리가 필요하다. 따라서 차량용 메모리 반도체 수요도 자율주행차의 성장과 함께 크게 늘어날 것으로 전망된다. SK하이닉스는 첨단운전보조시스템(ADAS) 탑재 기준, 5년 후 차량용 메모리 반도체 탑재율이 현재의 2배 수준으로 성장할 것으로 예상하고 있다.이에 SK하이닉스는 2021년 11월 LPDDR5 8GB에 대해 차량용 반도체 제품 기능안전 국제표준 ‘ISO 26262’ 인증도 받았다. 2022년부터는 차량용 메모리 반도체 전담팀을 구성하고 연구·개발에 속도를 내고 있다.SK하이닉스는 2023년 AI를 활용하는 빅테크 고객사와 메모리 반도체 협력을 강화할 것으로 보인다. 앞서 SK하이닉스는 2022년 6월 AI 컴퓨팅 기술 분야의 선두주자인 엔비디아에 HBM3를 공급하기 시작했다. HBM은 여러 개의 D램을 수직으로 연결해 기존 D램보다 데이터 처리 속도를 높인 고성능 D램을 말한다. 회사는 2023년에도 이같은 고성능 제품을 납품할 AI 고객사를 확대할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NHN이 신년 메시지서 '수익성 강화' 강조한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020008</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 06:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[종합 정보통신기술(ICT) 기업 NHN이 2023년 신년 경영 메시지에서 '수익성 강화'를 핵심 과제로 꼽은 것은 지난해 부진했던 영업이익률을 끌어올리겠다는 의지로 풀이된다. 영업이익률이란 매출에서 영업이익이 차지하는 비중으로, 기업 영업활동의 수익성을 나타내는 지표다.최근 1년간 NHN의 영업이익률은 하락세를 벗어나지 못했다. 2021년 3분기 5.9%였던 영업이익률은 점점 줄어 2022년 2분기에는 1%까지 곤두박질 쳤다가 3분기에 1.6%로 소폭 상승하는데 그쳤다.영업이익률이 낮은 것은 높은 비용 구조에서 비롯됐다. NHN의 2022년 3분기 누적 기준 영업비용은 1조5252억원으로 같은 기간 매출 1조5542억원에 육박했다. 영업비용 중 지급수수료(8258억원), 급여(2435억원), 매입한 재고자산의 비용화(1737억원) 등의 규모가 컸다.NHN은 수익성 강화를 경영의 주요 키워드로 꼽았지만 영업이익률을 단기간 내에 끌어올리기는 쉽지 않을 전망이다. 영업비용 중 지급수수료는 플랫폼 사업을 하는 자회사 NHN페이코와 NHN커머스에서 주로 발생한다. 다양한 기업들을 파트너로 삼아 펼치는 플랫폼 사업의 특성상 사업 규모가 커질수록 지급수수료도 덩달아 늘어날 가능성이 높다. 또 NHN이 게임을 그룹의 주력 사업으로 삼을 뜻을 내비친 가운데 인건비도 줄이기 어렵다. 연봉 수준이 높은 우수 개발자를 보유해야 경쟁사와 차별화된 게임을 선보일 수 있기 때문이다. 정우진 NHN 대표는 "올해 목표인 수익성 강화 달성의 중심에 그룹 모태인 게임사업이 자리하고 있다"며 "올해 총 7종의 신작을 선보이며 게임사업에서 강력한 성장 기반을 마련할 것"이라고 말했다.  NHN페이코도 수익성 확보를 중심으로 한 경영 메시지를 임직원들과 공유했다. 정연훈 NHN페이코 대표는 "지난해 페이코는 새로운 성장 기반 마련을 위해 4대 핵심 사업 중심의 사업부 체제로 전환을 마무리했다"며 "올해는 안정적 수익이 동반되는 내실 성장을 최우선 과제로 삼을 것"이라고 말했다.NHN페이코는 4대 핵심 사업에서 △페이코 포인트 카드 기반 매출 성장(포인트 사업) △신규 가맹점 발굴 통한 트래픽 증대(쿠폰 사업) △고객사 확대로 압도적 시장 우위 확보(B2B 사업, 기업간거래) △생활밀착형 금융 서비스 발굴(금융 사업) 등을 통해 국내 대표 생활금융 플랫폼으로 자리매김할 계획이다.지난해 신규 법인을 출범한 NHN클라우드는 백도민·김동훈 공동대표 명의의 신년 메시지를 통해 공공 클라우드 사업을 강조했다. 회사는 올해 주요 경영목표로 △매출 성장세 지속 및 손익분기점 돌파 △공공 클라우드 전환 시장 1위 사수 △미래 성장동력 발굴 통한 기업가치 제고 등을 꼽았다.백 대표와 김 대표는 "클라우드 시장의 주도권 경쟁이 점차 치열해질 것으로 전망됨에 따라 사업 확대와 함께 원천 기술력 확보에도 집중하며 기업가치를 지속적으로 높여나가자"고 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한종희 삼성전자 부회장이 강조한 '신환경 경영전략'은 무엇?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020006</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 05:13:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한종희 삼성전자 부회장이 신년사에서 강조한 '新(신)환경경영전략'은 오는 2030년까지 환경경영 과제에 총 7조원 이상을 투자하고 2050년 직·간접(Scope1·2) 탄소 순배출을 제로화하는 탄소중립을 달성하는 것이 골자다. 삼성전자는 지난 2022년 9월 신환경 경영전략을 발표하고 경영의 패러다임을 바꾸겠다는 각오를 나타냈다. 삼성전자는 반도체부터 스마트폰, TV, 가전까지 전자산업의 전 영역에서 제품을 직접 생산하는 만큼, 혁신기술을 통한 친환경 전략을 강조했다. 초저전력 반도체 개발을 통한 전력 절감 기여, 에너지효율형 초절전 제품 개발, 극한의 수자원 재활용 시스템 구축 등이다.한 부회장은 2일 오전 수원 삼성 디지털 시티에서 개최된 시무식에서 “2023년은 신환경 경영전략을 본격화하는 원년이므로 친환경 기술을 우리의 미래 경쟁력으로 적극 육성하고, 삼성 제품을 사용하는 것이 지속 가능한 내일을 만드는 것이 되도록 하자”고 말했다.최근 삼성디스플레이, 삼성SDI, 삼성전기 등 삼성 그룹 계열사들도 줄줄이 RE100(Renewable Energy 100%)에 가입하고 2050년 탄소중립을 발표하는 등 친환경 경영에 속도를 내고 있다.이어 그는 “어려울 때일수록 △세상에 없는 기술, 세상을 바꿀 수 있는 기술을 발굴하고 △양보할 수 없는 절대적 가치인 품질력을 제고하고 △고객의 마음을 얻고 차별화된 경험을 제공해 기술 경쟁력 확보에 전력을 다하자”고 말했다.이날 한 부회장은 과감한 도전과 기술혁신, 열린 조직 문화와 준법 문화에 대해서도 강조했다. 그는 “현재의 위기에 어떻게 대응하느냐에 따라 앞으로의 위상과 경쟁력이 달라질 것”이라며 “경영 체질과 조직 문화를 새롭게 변화시키고 미래를 위해 더욱 과감하게 도전하고 투자하자”고 당부했다.한 부회장은 또 “새로운 역사를 만들기 위해 모든 변화를 만들어 내는 원동력은 임직원 여러분”이라며 “△다양성 △공정 △포용에 기반한 열린 조직 문화를 만들기 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.끝으로 “국내외 모든 사업장에서 준법 가이드라인을 철저하게 준수하고 준법 문화 정착에 힘쓰자”며 신년사를 마무리했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김승연 한화 회장 "대우조선 인수...국대 책임감 필요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020004</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 04:17:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김승연 한화그룹 회장이 대우조선해양 인수 등 지속적인 신사업 확장을 위해 철저한 준비와 대응을 주문했다. 김 회장은 대우조선해양 인수가 국가 대표 산업인 조선업을 키운다는 책임감이 필요한 일이라며 조직문화 혁신을 포함한 철저한 준비가 필요하다고 강조했다.김 회장은 2일 2023년 한화그룹 신년사를 통해 이같이 강조했다. 김 회장은 "대우조선해양 인수 등 지속적인 신사업 확장과 사업 재편 같은 미래 지향적 경영활동을 지원할 수 있는 새로운 조직문화가 필요하다"며 "글로벌 최고의 역량을 갖추기 위해서는 일하는 방식을 혁신하고 유연한 조직문화를 갖춰야 한다"고 말했다.이어 김 회장은 "무사안일이 더 큰 위기를 초래할 수 있다는 책임감으로 구성원 모두가 비합리적인 관행과 관성을 과감하게 벗어던지는 혁신을 펼쳐야 한다"고 주문했다.김 회장은 글로벌 인플레이션과 러시아 전쟁에 따른 에너지 공급망 불안정성에도 움츠러들기보다 혁신을 통해 신사업 확장 등 미래를 준비하는 자세가 필요하다고 역설했다.한화그룹은 여타 대그룹이 M&amp;A(인수합병)에 소극적인 상황에서 2조원을 투자해 대우조선해양을 인수한다. 대우조선해양은 2022년 3분기까지 약 1조2000억원에 달하는 영업손실을 냈다. 부채비율은 1290%에 달해 재무건전성 또한 열악하다. 재무적으로는 대우조선해양을 인수하기 어려워 보이지만, 한화그룹은 글로벌 위기의 규모를 알 수 없는 상황에서 조 단위 '빅딜'을 추진하고 있다.주요국의 기업결합 심사까지 마치고 인수를 최종 성공해도, 대우조선해양의 통합 작업까지 얼마나 오랜 기간이 걸릴 지 알 수 없다. 한화그룹은 대우조선해양 정상화까지 필요한 자원이 불확실하지만, '시너지'만 보고 인수를 추진 중이다.이는 한화그룹의 창업이념인 '사업보국'과 무관하지 않아 보인다. 김 회장은 "한화그룹이 오랜 시간 책임감으로 키운 방산과 에너지 사업이 국가의 존립을 위해 반드시 필요한 사업이 됐다"며 "국가를 대표하는 사업군을 우리는 지속적으로 만들어야 한다"고 강조했다. 이어 김 회장은 "대우조선해양 인수 또한 국가를 대표하는 사업을 키운다는 책임감을 갖고, 지역사회와 국가발전을 이끄는 글로벌 메이저 사업으로 키우자"고 주문했다.김 회장은 '선택과 집중'을 강조했다. 김 회장은 "눈 앞의 현실에 급급하기 어려운 때일수록 내실을 다지고 미래 성장동력과 핵심 역량 확보를 위해 과감한 투자를 아끼지 않아야 한다"며 "유화, 금융, 건설 등 기존 주력사업도 현재의 성공이 단기적인 특수에 그치지 않도록 끊임없는 혁신과 연구개발을 이어가야 한다"고 말했다.한편 한화그룹은 2022년 예상 매출액이 창사 이래 최초로 80조원을 넘어설 전망이다. 2021년 매출은 약 69조3000억원에 달했는데, 약 17% 성장할 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['올해도 쉽지 않아'...유통 공룡들, 입 모아 '위기극복' 강조]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020005</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 02:37:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데, 신세계, 현대백화점 등 국내 유통업계를 대표하는 업체의 수장들은 2023년 새해를 맞아 위기에 노련하게 대응할 것을 주문했다. 고금리, 고물가 등 여전히 시장의 불확실성이 높은 상황에서 언제든 서든데스(돌연사) 할 수 있다는 위기감이 반영된 것이다. 1일 신동빈 롯데그룹 회장은 2023년 신년사를 통해 "전세계적으로 시장의 변동성과 불확실성이 그 어느때보다 높다. 영구적 위기(Permacrisis) 시대의 도래는 우리가 당연하게 해왔던 일과 해묵은 습관을 되돌아 보게 한다"며 "끊임없이 변화하고 혁신하면서 함께 도전해 ‘새로운 롯데’를 만들자"는 메시지를 전했다.  이어 "단순히 실적 개선에 집중하기보다 기존의 틀을 깨부수고 나아가겠다는 의지가 중요하다"며 "긴 안목으로 10년, 20년 후를 바라보며 기업가치를 높이고 고객의 삶을 새롭게 변화시키는 한편 우리 사회를 더 이롭게 만드는 방법을 고민해 달라"고 주문했다.코로나19 등으로 오랜 기간 부진을 겪었던 롯데그룹의 유통 계열사 롯데쇼핑은 2022년 반등에 성공했다. 2022년 3분기 누적 영업이익은 2930억원으로 전년 동기 대비 200% 가까이 실적이 개선됐다. 그러나 한 때 8000억~9000억원의 연간 실적을 냈던 예년 수준과는 여전히 거리가 먼 실적이다.  정용진 신세계그룹 부회장도 마찬가지로 '위기 대응'을 강조했다. 정 부회장은 "위험을 직시하고 준비된 역량으로 정면돌파할 수 있는 위기 대응 능력이 곧 신세계의 경쟁력이 될 것"이라며 "위기의식으로 철저하게 무장돼 있어도 위기는 찾아오기 마련이고 위기는 어떻게 대처하느냐에 따라 오히려 기회가 되기도 한다"고 위기대응에 대한 관점 변화를 촉구했다.정 부회장은 위기 돌파를 위한 원칙으로 △고객에게 광적으로 집착 △상품과 서비스로 고객과 대화 △위기 대응의 관점 바꾸기 등을 제시했다. 고객으로부터 지지를 받아 신세계유니버스를 확장하고 가장 기본적인 상품과 서비스의 질 개선에 주력하자는 것이다.  정지선 현대백화점그룹 회장 역시 마찬가지로 유통업계 위기감을 공유했다. 정 회장은 신년 메시지를 통해 "글로벌 경기침체와 인플레이션, 수요 둔화 등 대내외 경영환경의 불확실성이 증폭되고 비즈니스 패러다임의 변화 주기가 빨라지는 ‘격변의 시대’를 맞고 있지만, 위기 극복의 저력을 바탕으로 고객 신뢰를 더욱 확고히 하고, 남들이 가는 길을 따르기보다 우리만의 성장의 길을 찾아 나가야 한다"고 밝혔다.정 회장은 이어 “'성공이란 열정을 잃지 않고 실패를 거듭할 수 있는 능력이다’는 윈스턴 처칠의 말을 새해 다짐 삼아 새롭게 시작되는 2023년을 위기 이후 더 큰 도약을 준비하는 성공적인 한 해로 만들어 나가자”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>