<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 06 Jul 2022 03:51:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[300억 투자로 '리벨리온' 얻은 KT,  'AI 반도체 풀스택' 완성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060006</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 03:48:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 인공지능(AI) 반도체 분야에서 인프라, 소프트웨어, 하드웨어 경쟁력을 모두 갖춘 풀스택(Full Stack) 사업자 동맹이 결성됐다. KT는 6일 국내 AI 반도체 스타트업 리벨리온에 300억원 규모의 전략 투자를 단행했다고 밝혔다. 지난 10월 AI 솔루션 업체 모레에 이은 관련 분야 두 번째 투자다. 2020년 9월 설립된 리벨리온은 우수한 개발 인력과 수준 높은 주문형 반도체(ASIC) 설계 경쟁력으로 주목받고 있는 스타트업이다. 설립 1년도 안 된 사이 200억원 규모의 프리 시리즈 A 투자를 유치했으며 지난 6월에는 620억원 규모의 시리즈 A도 성공했다. KT는 이번에 300억원을 투자함으로써 리벨리온의 가장 큰 기반 투자자가 됐다. 지분율은 비공개다.KT가 AI 반도체 풀스택 구축에 나선 이유는 '엔비디아'로 대표되는 외산 GPU(그래픽처리장치) 의존도를 극복하고 중장기적 AI 역량을 확보하기 위함이다. 현재 전세계 AI 서비스 개발에 필요한 컴퓨팅 인프라 시장에서 엔비디아 GPU 점유율은 80%에 육박한다. 이에 AI 연산에 특화된 성능과 높은 전력 효율을 갖춘 AI 반도체는 이 시장에서 GPU의 잠재적 대체제로 꼽힌다. KT는 모레, 리벨리온과 개발할 AI 반도체가 GPU 대비 3배 이상의 에너지 효율과 저렴한 도입 비용을 장점으로 가질 것이라 보고있다. 이를 기반으로 데이터센터, 자율주행 등 다수 영역에서 수요가 증가할 NPU(신경망처리장치) AI 반도체 시장을 선점한다는 전략이다. 더불어 KT가 추진 중인 모빌리티, 금융DX등 다양한 영역에도 이를 적용할 방침이다.KT와 모레, 리벨리온은 우선 각각 △KT그룹의 AI 인프라 및 응용서비스 △모레의 AI 반도체 구동 소프트웨어 △리벨리온의 AI 반도체 하드웨어 역량을 융합해 GPU 수천장 규모에 달하는 초대규모 'GPU팜'을 연내에 우선 구축한다. 이어 2023년에는 해당 GPU팜에 하이퍼스케일 AI 컴퓨팅 전용으로 자체 개발한 AI 반도체를 접목할 계획이다. 이를 통해 국내 최초이자 순수 국내 기술로 하드웨어와 소프트웨어를 아우르는 AI 풀스택 사업자로 거듭난다는 목표다.   AI 반도체 시장의 성장세도 가파르다. 글로벌 시장조사업체 가트너 등에 따르면 로봇, 자율주행 등 AI 수요 분야, 클라우드 AI 서비스 등이 확대되면서 글로벌 AI반도체 시장 규모는 2021년 267억달러(약 35조원)에서 2030년 1179억달러(약 154조원)까지 약 4배 이상 성장할 것으로 전망되고 있다. 박성현 리벨리온 대표는 KT와 손잡은 이유로 몇 가지 이유를 꼽았다. 먼저 그는 "AI 스타트업은 사업상 규모의 경제를 만드는 일이 굉장히 중요하다"며 "KT는 데이터센터, IDC, 클라우드 등에서 국내 독보적 1위 기업이자 엔터프라이즈와 금융, 공공 영역까지 넓은 사업기반을 갖춘 사업자로 매력적인 파트너"라고 말했다. 또 "KT는 앞서 협력을 논의해본 어떤 대기업보다 의사결정 속도가 빨라 스타트업과 같은 느낌이 있다"고 평가했다. 이와 함께 "KT가 AI 반도체 '생태계 구축'에 확고한 목표를 두고 있다는 점에서 좋은 협력 관계 구축에 확신을 가졌다"고 덧붙였다. 이는 박 대표가 재무 중심이었던 앞선 투자들과 달리 KT의 투자에는 기술 및 시장에 대한 '공동개발' 의미가 함께 포함돼 있다고 강조한 이유이기도 하다.구현모 KT 대표는 "AI 반도체는 대한민국의 차세대 먹거리가 될 수 있는 핵심 영역"이라며 "국내 AI반도체 분야의 선두주자인 리벨리온이 KT와 협업으로 엔비디아와 퀄컴과 같은 글로벌 팹리스 기업으로 성장하길 기대한다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['버티컬 플랫폼'의 한계?…브랜디, '플레어' 리뉴얼한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060004</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 03:48:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[커머스 플랫폼 업체 '브랜디'가 지난 5월 육아 애플리케이션(앱) '마미'를 30대 여성을 위한 큐레이션 쇼핑 앱으로 변신시켰다. 타깃 연령층을 기존 주요 고객층인 1020세대에서 30대 이상 고객으로 넓힐 필요성이 있다는 판단에서다. 다만, 일각에서는 버티컬 마켓이 한계에 다다른 것이 아니냐는 목소리도 나오고 있다. 앞서 론칭했던 육아 테마 버티컬 앱 마미가 결국 패션 중심 앱으로 리브랜딩된 것을 볼 때, 결국 '패션' 중심 사업에서 벗어나기는 어려울 것이라는 의견도 존재한다.  브랜디부터 서울스토어…4개 라인업으로 중무장 브랜디는 버티컬 마켓·앱을 운영하고 있는 커머스 플랫폼 기업이다. 버티컬 커머스 플랫폼은 패션, 인테리어 등 특정 카테고리 제품을 판매하는 플랫폼으로 쿠팡 등 다수 카테고리 품목을 취급하는 종합 커머스와 달리 타겟 연령층, 상품군을 특정지을 수 있는 것이 특징이다.   브랜디는 MZ세대를 겨냥하고 있는 패션 앱 '브랜디'를 비롯해 남성, 30대 여성 등으로 연령 및 성별을 나눠 타깃을 세분화하는 데 적극적이다. 지난 5월 플레어 론칭 이후 브랜디가 보유한 버티컬 앱 라인업은 △여성 패션 앱 '브랜디' △남성 쇼핑 앱 '하이버' △30대 여성 패션 쇼핑앱 '플레어' △패션 플랫폼 '서울스토어' 4개로 갖춰졌다. 플레어는 30대 여성에 최적화된 상품을 큐레이션하는 쇼핑 앱이다. 종합 커머스는 아니지만 30대 여성으로 타겟 고객을 제한하고 패션과 럭셔리, 잡화 등 라이프스타일 전반을 아우른 상품을 취급하고 있다.  다만, 플레어가 처음부터 라이프스타일 종합 쇼핑 콘셉트로 시작한 것은 아니다. 플레어의 전신은 지난해 6월 브랜디가 론칭했던 종합 육아 쇼핑 앱 '마미'다. 마미는 패션 중심 마켓을 운영해 온 브랜디가 '육아'에 초점을 맞춘 마켓이다. 임신부터 출산, 그 이후에까지 '엄마'가 필요로 하는 상품을 취급했다. 때문에 카테고리 역시 유아동 패션과 아기용품, 교구 등 육아에 필요한 카테고리를 두루 갖추도록 설계됐다.  특히 육아 시장에서는 '커뮤니티'가 활성화된 점에 주목, 마미는 마치 커뮤니티에서 '부모 선배'가 상품을 추천하는 것 같은 상품 큐레이션 전략을 내세웠다. 단순 제품 구입에서 그치는 것이 아니라 정보 검색 및 습득, 활용까지 가능하도록 한 것이다. 하지만 마미는 론칭 약 1년 만에 30대 여성 쇼핑 앱 플레어로 리브랜딩됐다. 마미의 주요 고객이 30대 여성이라는 점을 고려해 육아 외 30대 여성의 라이프스타일 전체를 아우르는 쇼핑 앱이 필요하다는 판단에서다. 타겟 고객층 역시 육아와 관련된 여성에서 30대 여성으로 변경됐다.  육아앱 '마미', 플레어로 리브랜딩 된 이유는 론칭 약 1년 만에 플레어로 리브랜딩됐다고 해도, 마미가 '실패한 버티컬 플랫폼'이라고 볼 수는 없다. 브랜디에 따르면 마미는 론칭 6개월만에 전체 거래액이 약 3000% 성장했다. 육아맘의 라이프스타일 전반에 걸쳐 접근하겠다는 브랜디의 전략이 정통했기 때문이다.   특히 론칭 6개월 간 리빙과 라이프 등 카테고리가 전체 거래액의 성장을 견인한 것을 볼 때, 마미를 이용하는 타겟층이 육아와 직결되는 용품 외 전반적인 라이프스타일과 관련된 쇼핑에 관심을 가졌던 것으로 풀이된다. 브랜디에 따르면 당시 침구와 안전용품, 가구, 소품 등 유아용품을 포함하는 '리빙/라이프' 카테고리의 거래액은 론칭 후 6개월 간 약 100배 성장했다. 브랜디는 이 부분을 염두에 두고 계속되는 마미 타겟 고객을 대상으로 하는 쇼핑 앱으로 탈바꿈시킨 것으로 보여진다. 버티컬 플랫폼의 특성을 담은 '육아'라는 특정 카테고리를 지우는 대신 육아와 관련된 30대 여성의 패션, 리빙, 육아 쇼핑에 모두 관여하겠다는 판단이다. 온라인 쇼핑 플랫폼 시장의 계속되는 성장으로 타겟 연령층이 세분화되고 있는 시장 분위기도 영향을 끼친 것으로 보여진다. 패션 버티컬 커머스 플랫폼이 초창기 MZ세대를 비롯한 젊은 연령층을 중심으로 성장한 것과 달리, 최근에는 전 연령대로 이용자가 확대되면서 연령층 세분화의 필요성이 높아진 상황이다. 이에 지그재그 등 패션 플랫폼 업체들이 30대 또는 그 이상으로 타겟 연령층을 세분화, 새로운 마켓을 론칭하며 사세를 확장하고 있다. 브랜디 역시 브랜디 외에 30대 여성을 유입할 수 있는 쇼핑 앱의 필요성을 느낀 것으로 풀이된다. 패션 앱 브랜디의 경우, 타겟 고객 연령층은 2030 세대인 'MZ세대'를 목표로 하고 있지만 실제 이용자 80% 가량은 1020 세대로 연령대가 낮아졌다. 사실상 30대가 쇼핑할 플랫폼에 공백이 생긴 셈이다.  브랜디는 실제 이용 고객 연령이 겹치지 않는 만큼 브랜디, 서울스토어 등 또 다른 자사 버티컬 플랫폼과의 '카니발라이제이션'(자기잠식)은 없을 것이라고 보고있다. 브랜디와 서울스토어는 1020세대와 MZ세대가, 플레어는 30대 여성으로 연령층을 세분화한 만큼, 신규 버티컬 마켓 론칭으로 합리적인 라인업 완성에 도움이 됐다는 설명이다. 특히 상황별 패션에 대해 관심이 높은 동시에 구매력을 갖춘 30대 여성 쇼핑 앱이 성공하면, 향후 전체 거래액 성장에도 힘을 보탤 것으로 보여진다. 이를 위해 브랜디는 플레어 론칭 시점 30대에게 인기있는 컨템포러리 디자이너 브랜드부터 여성복 브랜드 등 약 1200여개 패션 브랜드를 입점시켰다. 상품 카테고리 역시 패션 뿐만 아니라 럭셔리, 잡화 등으로 다양하게 넓혔다. 플레어의 전신인 마미가 6개월 간 3000% 거래액이 성장하며 구매력을 보여준 만큼, 그 이상의 성장 역시 예측 가능하다는 전망이다. 한편으로는 마미가 리브랜딩되면서 버티컬 마켓이 패션 중심에서 벗어나기 어려운 것이 아니냐는 의견도 제기되고 있다. MZ세대 여성 쇼핑 앱 브랜디와 남성 쇼핑 앱 하이버에 이어 버티컬 플랫폼 기업으로서의 특성을 살린 육아에 초점을 맞춘 브랜디의 야심작이었던 만큼 아쉬움도 큰 상황이다. 수익성이 검증된 데다, 럭셔리나 골프 등으로 카테고리를 확장하기 쉬운 패션 앱 운영이 수월하기 때문이라고도 풀이된다.   브랜디 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "패션 플랫폼에서의 쇼핑이 일상화되면서 구매층은 사실상 전 연령대로 확대됐다"며 "다만, 기존 패션 앱의 주요 고객층으로 꼽히는 MZ세대의 경우 범위가 20대에서 30대 후반까지 매우 넓다는 문제점이 있다"고 말했다. 그는 이어 "마미를 운영해 보니 30대 여성이 상대적으로 육아에 관여하는 비중이 높은 것으로 나타났다"며 "때문에 당장은 육아에 카테고리를 한정하기 보다는 30대 여성 라이프스타일에 집중하는 것이 합리적이라고 판단했다. 또 플레어는 30대 여성을 위한 쇼핑 앱이지만 실제 구매 고객 연령은 3040 세대까지 넓을 것으로 예상되며, 플레어 론칭으로 중저가의 합리적인 가격의 상품을 판매했던 기존 자사 앱들에 더해 30대 이상의 여성에게 주력하는 라인업이 완성됐다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[틱톡, 유럽·미국 '라이브커머스' 사업 확장 포기 수순]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060003</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 01:47:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 소셜 미디어 플랫폼 '틱톡'이 미국과 유럽에서 라이브커머스와 관련한 전자상거래 사업을 포기하기로 했다. 지난해 말부터 영국에서 테스트 시행한 라이브 쇼핑이 큰 반향을 일으키지 못했던 것이 영향을 끼친 것으로 풀이된다.   6일(한국 시간) &lt;파이낸셜 타임스&gt;는 틱톡이 미국과 유럽에서 진행하기로 한 전자상거래 사업을 포기했다고 보도했다. 틱톡은 지난해 영국에서  '온 트렌드'(On Trend)라는 멀티 브랜드 이벤트를 시작으로  쇼핑 라이브커머스를 시범 운영해 왔다. 숏(Short) 비디오 화면을 통해 상품을 생중계하고 판매하는 방식이다. 틱톡은 라이브커머스가 중국에서 100억 개 상품을 판매하는 등 수익성이 검증됐다고 판단하고 유럽과 미국 진출 계획을 세웠다. 지난해 영국 시범운영을 시작으로 유럽과 미국 지역에서도 전자상거래 기능을 도입하겠다는 계획이다. 틱톡의 북미/유럽 진출 계획은 올해 상반기에 독일, 프랑스, 이탈리아, 스페인에서 운영하고 내년 하반기 미국으로까지 시장을 확대하는 방향으로 진행됐다. 하지만 라이브커머스 북미/유럽 진출 계획은 영국에서 예상치 못한 부진한 실적을 거두면서 난관에 부딪쳤다. 보도에 따르면, 틱톡이 보조금과 인센티브를 제공하는 등 사업 초기에 힘을 실었음에도 영국 내 판매가 부진했던 것으로 알려졌다. IT 전문 매체 &lt;더 버지&gt;는 영국 라이브커머스에서 판매가 부진한 것으로 나타나면서, 초기 틱톡 샵 프로젝트에 참여한 몇몇 크리에이터들도 판매를 포기한 상태라고 보도했다. 현재 틱톡은 독일 등 타 국가 진출보다 영국 서비스에 집중하고 있는 것으로 알려졌다. &lt;더 버지&gt;는 틱톡의 영국 실패 사례를 볼 때, 라이브 전자 상거래 모델이 어느 지역에서나 성공한다고 보기 어렵다고 설명했다. 미국에서 QVC 등 홈쇼핑 네트워크를 통한 전자상거래 성공 사례가 있지만 인스타그램과 유튜브, 틱톡 등 플랫폼들이 라이브커머스 사업에 자리잡지 못했다는 판단이다. 또 소셜 네트워크 서비스의 전자상거래 시장 경쟁은 더욱 치열해질 것으로 전망된다. 업계에 따르면 아마존도 전자상거래 스트림에 투자를 진행 중이다. 다만, &lt;더 버지&gt;는 틱톡이 유럽, 미국 시장이 아닌 아시아 시장에서의 성공을 목표로 하고 있다고 내다봤다. 틱톡이 라이브커머스 사업을 위해 1년 이상 투자하고 테스트해 온 만큼, 다른 시장에서 도전을 계속할 것이라는 판단이다. &lt;더 버지&gt;에 따르면 틱톡은 현재 인도네시아에서 '틱톡 숍'(TikTok Shop) 탭을 테스트하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[친절한B씨]제대로 붙은 카카오와 구글, 엇갈린 IT업계 반응]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060002</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 01:47:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글 앱마켓 구글플레이가 '카카오톡 앱' 업데이트를 잠정 중단했습니다. 카카오톡은 아웃링크(외부연결) 결제 방식을 유지하고 있는데요. 구글 방침에 어긋난다는 게 중단 이유입니다. 소식이 전해진 뒤 정보기술(IT) 업계 반응은 엇갈립니다. ①구글이 독점적 지위를 활용, 갑질을 한다 ②카카오도 계열사를 활용, 플랫폼 수수료 장사를 하면서 플랫폼 정책을 어기는 건 이해할 수 없다는 건데요. 양쪽 주장을 하나씩 살펴봤습니다.  카카오, 왜 구글과 싸울까 '인앱결제 의무화'. IT 이슈에 관심이 없는 분들도 한 번쯤 들어봤을 내용입니다. 인앱결제는 '구글플레이'에서 유료 앱을 구매할 때 '구글 결제 시스템(최대 수수료 30%)'을 활용하라는 겁니다. 2020년 퍼니마 코치카(Purnima Kochikar) 구글플레이 글로벌 게임 및 앱 비즈니스 개발 총괄은 인앱결제 의무화 이유를 "단일 시스템 내 결제로 소비자에게 쉽고 간편한 정보를 제공하고, 안전하게 이용할 수 있도록 지원한다. 신뢰할 수 있는 환경 구축을 위함"이라고 설명했습니다. 구글플레이는 일종의 백화점입니다. 앱들은 백화점에 입점한 브랜드이고요. 기존에는 각각 브랜드별 결제 방식을 허용했지만, 앞으로는 유지·보수·관리를 위해 백화점 결제 시스템만 써달라는 거죠.구글은 앱들이 새로운 시스템에 적응할 시간을 부여했습니다. 2020년 9월 처음 정책 변경을 밝혔고, 올해 3월31일까지 적용을 요구했습니다. 정책 미준수 앱은 4월 1일부터 앱을 업데이트할 수 없고, 6월 1일부터는 앱을 삭제하겠다며 강력한 조치를 내놨습니다. 그런데 카카오톡이 이를 거부한 겁니다. 카카오는 카카오톡 안드로이드용 앱 내에 웹 결제를 위한 아웃링크를 유지했고, 구글플레이는 카카오톡 최신 버전(v.9.8.6) 업데이트를 중단했습니다.  카카오도 플랫폼 수수료 받으면서...엇갈린 업계 반응 구글을 비판하는 목소리가 큰 건 사실입니다. 직장인 익명 앱 블라인드에는 'IT라운지'가 있습니다. 정보기술(IT) 기업 소속 직원들이 모여있는 곳인데요. 이곳에서 구글은 공공의 적처럼 묘사됩니다.구그플레이에 입점한 앱은 2가지 선택지를 갖고 있습니다. ①구글 인앱결제 방식을 따르면서 수수료를 지불하고, 구글플레이에 지속 입점 ②구글플레이가 아닌 애플 앱스토어, 토종 앱마켓 원스토어를 이용입니다.다만 ②는 제약이 큽니다. 원스토어 점유율이 미미하기 때문이죠. 손님이 구글 백화점에만 몰리는데, 이를 포기하고 원스토어 백화점에만 입점할 수는 없는 노릇입니다. 이 때문에 앱 입장에선 ①을 선택할 수밖에 없는거죠. 문제는 비용입니다. 앱이 ①을 선택하면 구글에 수수료를 지불해야 합니다. 앱 입장에선 수익이 줄어드는 꼴이니 반가운 선택지가 아니죠. 결국 일부 앱들은 수수료를 이유로 서비스 소비자 가격을 인상했습니다. 앱과 소비자 모두 구글을 원망하는 구조가 형성된 겁니다. 다음은 카카오를 비판하는 분들의 주장을 살펴보겠습니다. 업계 관계자 발언을 그대로 인용해보겠습니다. "플랫폼 사업을 하는 이들이 플랫폼에 돈 내기 싫다며 정책을 준수하지 않는 건 자기 부정"이라는 건데요. 카카오 계열사 카카오모빌리티는 택시회사에 관리·재무 회계 시스템 등 인프라 제공 명목으로 카카오T블루 택시 수익 중 20%를 수수료로 가져갑니다. 카카오 공동 주문플랫폼 카카오메이커스는 중소상공인을 상대로 25~30% 수수료를 책정했죠. 지난해 폭리 논란을 겪기도 했습니다. 카카오가 수수료를 가져가는 이유도 구글과 동일합니다. 카카오라는 백화점을 제공했고, 관리하고 있으니 비용을 지불하라는 거죠. 구글이 인앱결제 의무화를 요구하면서 주장한 논리와 크게 다르지 않습니다.   카카오는 구글 정책 미준수로 카카오톡 업데이트가 잠정 중단되자 임시방편을 활용하고 있습니다. 다음 검색 후 카카오톡 최신 버전을 다운받을 수 있도록 안내하고 있는데요. 카카오가 제공한 실행파일(APK)을 다운받는 방식입니다. 설치 시도 시 '출처를 알 수 없다'는 경고 문구가 뜹니다. 다만 카카오는 공지사항을 통해 '경고를 무시해달라'고 안내하고 있습니다. 카카오는 "이용자들이 결제 방법을 선택할 수 있어야 한다"며 당분간 다른 결제 방법을 안내하는 방식을 유지하겠다는 방침입니다. 구글과 카카오 갈등이 어떤 결과로 이어질지 IT업계와 소비자들이 주목하고 있습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['매출 3.7조' 통합 롯데제과 출범..."시너지 강화"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207060001</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 01:47:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데제과가 계열사 롯데푸드와 합병을 마무리하고 합병법인 롯데제과로 공식 출범했다고 6일 밝혔다. 롯데제과는 합병을 통해 연매출 3조7000억원, 보유 자산 3조9000억원 규모의 회사로 재탄생했다. 제과 및 가공 유지 산업에서 국내 1위 지위를 가지며, 국내 17개 공장과 해외 8개 법인을 소유한다. 특히 빙과시장 점유율 1위로 올라서게 됐다. 지난해 상반기 국내 아이스크림 시장 점유율은 롯데제과 30.6%, 롯데푸드 14.7%로, 합산 점유율(45.2%)이 빙그레(40.2%)를 앞선다. 통합 법인 대표이사는 신동빈 롯데그룹 회장과 이영구 롯데그룹 식품군HQ장이 공동으로 맡는다. 기존 롯데푸드의 이진성 대표는 영업본부, 생산본부, 마케팅본부, 이커머스부문을 아우르는 사업대표를 맡는다. 통합 롯데제과는 중복 요소를 통합해 효율성을 극대화한다는 방침이다. 영업, 생산, 구매, 물류 조직 효율화 작업을 진행한다. 또 유통망 확대를 통해 해외 사업 확장도 기대하고 있다. 무엇보다 기존 주주가치 제고를 위해 향후 30% 이상의 배당 성향을 지향한다고 밝혔다. 이영구 대표는 “이번 합병으로 양사의 사업 영역이 확대됐을 뿐만 아니라 중복 인프라의 통합으로 업무 프로세스 효율화, 미래 투자재원의 확대, R&amp;D 및 마케팅 시너지 강화로 보다 높은 기업 가치를 실현할 수 있게 됐다”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/06/blt202207060001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차·LG유플러스에 AI 면접 솔루션 공급한 제네시스랩은 어떤 기업?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050019</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 23:17:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹(감염병 대유행)이 소강 상태에 접어들었지만 기업들의 비대면 채용 전형은 이어질 전망이다. 채용만큼은 사람을 직접 보고 결정해야 한다는 의견도 이어지는 가운데 비대면 채용에 대한 기대감이 높아진 것은 인공지능(AI) 기술이 고도화됐기 때문이다.비대면 채용 전형 시장에서 제네시스랩이 특화 기술로 주목받고 있다. 지난 2017년 설립된 제네시스랩은 AI 면접 솔루션에서 전문성을 보유한 테크 스타트업이다.회사의 핵심 서비스는 AI 면접 솔루션 '뷰인터HR'이다. 뷰인터HR은 현대자동차와 LG유플러스 등 50개 이상의 대기업과 공공기관에서 도입해 인재 채용에 활용하고 있다. 현재까지 누적 10만여명이 뷰인터HR를 통해 AI 면접에 응시했다. 뷰인터HR은 AI를 기반으로 면접자의 자기소개서부터 영상면접, 인적성검사까지 분석해 채용 여부에 참고할 수 있는 결과를 제공한다.데이터에 기반한 AI 분석의 영역은 △자기소개서 분석 △소프트스킬 평가 △DX BEI 평가 △직무기술서 평가 △인적성 검사 등으로 구분된다. 자기소개서에서는 문법 오류와 표절 여부, 역량 등을 검사한다. 면접자의 영상을 분석해 커뮤니케이션 스킬과 태도를 평가한다. 회사가 요구하는 인재상의 대표 역량을 추출해 면접자의 태도 및 스킬과 비교한다. 면접자의 영상면접 내용과 직무기술서의 유사성도 판단한다. 문서부터 영상까지 면접자에 대한 다양한 역량과 모습을 분석해 회사가 요구하는 인재인지에 대한 판단을 내릴 수 있도록 도와준다.비대면 면접에 특화된 기술과 사업 성과에 대해 인정받은 제네시스랩은 한국투자파트너스·하나금융지주·기업은행·산업은행·스틱벤처스·타임와이즈인벤스트먼트로부터 200억원 규모의 시리즈 B 투자 유치도 완료했다.지난달 30일에는 서울시 강남구 GS타워에서 HR 세미나 'HAF : HR AI FORUM'을 개최하고 AI를 활용한 채용에 대한 기업들의 경험과 최신 트렌드를 공유했다. 주요 기업의 인사 담당자와 컨설턴트, 인재 교육 종사자 등 HR 업계 관계자 등 총 300여명이 참석했다. 이영복 제네시스랩 대표와 유대훈 CAIO(최고인공지능책임자)가 AI 기술이 우수 인재 선발에 가져올 수 있는 혁신 과정에 대해 설명했다.세미나에 참석한 다른 기업들의 관심도 이어졌다. 박희원 한화시스템 채용팀장은 "통상적인 HR 업무는 대부분의 기업에서 오랜 기간 정형화되어 있어 IT를 실무에 도입할 수 있다고 생각하지 못했다"며 "이번 세미나로 신뢰도 높은 인재를 선발하는데 AI 기술이 주는 효용을 알게 돼 현재 사용 중인 HR 업무 체계에 접목할 수 있는 방법을 적극적으로 논의해 볼 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050052.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[식품사 해외 생존기]CJ제일제당, 미국 공략에 17년…유럽은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050015</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 21:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ제일제당의 올 1분기 글로벌 식품사업 매출은 1조1765억원으로 전체 식품매출의 45% 수준으로 성장했다. 글로벌 사업을 이렇게 키워내기 까지는 무려 17년이라는 시간이 걸렸다. CJ제일제당이 글로벌 기업으로 성장을 위해 미국 시장에 진출한 것은 2005년. 당시 미국 식품회사 애니천 지분 70%를 608만달러(약 80억원)에 인수한 것이 시작이었다. 그러나 일찌감치 미국 시장에 뛰어든 것 치고, 한동안 미국 사업은 지지부진했다. 2019년 미국 식품업체 슈완스를 2조2300억원에 인수하기 전 글로벌 매출은 전체 매출의 10%를 소폭 웃도는 수준에 불과했다. 미국 시장 진출 소식을 알린 뒤 15년의 시간 동안 낸 성과로 보기에는 초라했다.   2018년 12월 이재현 CJ제일그룹 회장이 미국 로스앤젤레스에서 ‘글로벌 경영전략회의’를 열고 "2005년 여기 로스앤젤레스에서 글로벌 도약을 선언한 이후 13년 동안 글로벌 사업은 큰 성과 없이 더디게 성장했다"고 말한 것도 이 같은 맥락에서였다. 이 회장은 "CJ의 궁극적 지향점은 글로벌 넘버 원 생활문화기업이다. 앞으로 1∼2년의 글로벌 성과에 그룹의 미래가 달려있다는 절박함으로 임해달라”고 임원진에게 당부하기도 했다. 당시 CJ그룹은 이 회장이 2017년 4년 만에 경영 일선에 복귀한 뒤 얼마 지나지 않은 시점이었다. 이 회장은 2020년까지 ‘매출 100조원, 해외 매출 비중 70%’를 목표로 하는 ‘그레이트 CJ’를 목표로 내세웠고, 이를 위해서는 대규모 인수합병(M&amp;A)이 필수였다. 그레이트 CJ는 이미 실패한 과거의 목표가 됐지만 빅딜을 통해 식품사업은 짧은 시간에 큰 속도로 성장할 수 있었다.  '결국 돈을 투자해야'...슈완스 인수 후 확 달라진 규모 CJ제일제당의 글로벌 식품 사업은 슈완스 전과 후로 나뉜다. 슈완스 인수 전이었던 2018년 글로벌 식품 사업 매출은 6748억원으로 전체 식품 매출 5조2718억원의 13% 수준에 불과했다. 하지만 미국 식품 유통망을 확보하고 있는 슈완스를 통해 CJ제일제당의 만두 브랜드 비비고 등을 투입한 결과 빠른 속도로 매출 늘렸다.  2018년 5조2718억원이었던 식품사업 전체 매출은 2021년 9조5662억원으로 10조원 수준으로 성장했는데, 6700억원 규모의 글로벌 사업 매출이 4조3600억원으로 늘어난 덕분이었다. 글로벌 매출 대부분은 미국에 치중돼 있다. 올 1분기만 보더라도 글로벌 식품사업 매출 1조1765억원 중 대부분인 9153억원이 미국에서 발생했다. CJ제일제당은 슈완스 인수 이후 불어난 차입부담을 이기지 못하고 글로벌 투자기업 베인캐피탈에 지분 19%를 3억2000달러(약4200억원)에 팔았다 되사는 일도 있었다. 결과만 놓고 보면 당시 무리해서 투자를 감행한 것이 옳았던 셈이다.  무엇보다 수익성이 회복세에 들어선 것도 긍정적이다. 2018년 영업이익률이 6.78%에 달했던 식품사업 영업이익률은 2019년 4.27%로 뚝 떨어졌었다. 그러나 이후 꾸준히 수익성이 개선되며 올 1분기에는 영업이익률 6.5%를 기록해 다시 6%대에 진입했다. CJ제일제당은 국내 사업과 글로벌 사업 매출만 공개해 각 사업의 구체적인 수익성을 확인할 수는 없다. 다만 전체 수익성 개선을 근거로 미루어 짐작해 보면 미국 사업이 이미 정상 궤도에 들어섰다고 볼 수 있다.  유럽시장, 5년 내 5000억원 규모로 이런 상황에서 CJ제일제당이 5일 유럽 시장 공략에 본격 나선다고 밝힌 것은 눈여겨 볼 필요가 있다. CJ제일제당은 “유럽 식품사업 매출을 2027년까지 5000억원으로 끌어올리겠다”고 했는데, 이는 슈완스 인수 전 CJ제일제당의 전체 글로벌 식품사업 매출과 맞먹는 수준이다. CJ제일제당의 올 유럽시장 연간 예상 매출이 600억원인 점을 고려하면 5년 안에 8배 성장시키겠다는 계획이다.  특히 CJ제일제당은 “필요시 유통망과 인프라를 갖춘 현지 식품업체 인수합병(M&amp;A)도 검토할 방침”이라고 했다. 미국 사업도 결국 현지 유통망을 보유한 슈완스를 인수한 뒤에 커졌기 때문에 유럽 현지 식품업체 인수 가능성도 결코 작지 않다.  이를 위해 지난 3월 외부인재도 미리 영입했다. CJ제일제당은 올 초 해외 사업 확장을 위해 국내 사업부와 분리된 글로벌 헤드쿼터(HQ)를 신설하고 해외 시장 공략 및 신사업을 총괄할 식품성장추진실을 새로 만들었다. 신설된 조직 수장에는 글로벌 식품기업 몬델리즈 인터내셔널에서 최고전략책임자(CSO)를 지낸 박민석 실장을 앉혔다. 그룹 승계 후보자인 이재현 회장의 장남 이선호 경영리더는 해당 조직 내 식품전략기획 1담당을 맡고 있다.  추가 빅딜 가능성은…셀렉타 매각에 달렸다 CJ제일제당은 슈완스 인수 후 일부 지분을 도로 매각해야 할 정도로 차입부담이 컸다. 물론 올 1분기 별도 기준 부채비율은 111.8%로 2019년 130.4%와 비교해 개선되긴 했지만 순차입금은 4조8000억원에서 6조1000억원으로 증가하는 등 재무부담은 여전하다. 현금창출력이 개선에도 불구하고 선뜻 추가 빅딜에 나서기는 어려운 상황이다. 현금성 자산도 1500억원 수준이다.  다만 지속적으로 얘기가 나오는 CJ셀렉타 매각 여부에 따라 향후 전략이 바뀔 가능성은 충분하다. CJ셀렉타는 브라질 소재 농축대두단백 생산 자회사로 CJ제일제당이 약 4000억원을 투자해 인수했다. 현재 몸값은 5000억원 선으로 전해지는 만큼, CJ셀렉타 매각에 성공할 경우 충분한 투자여력을 확보할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스웨덴 노스볼트, 11억달러 전환사채 발행...공장 증설에 투자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050020</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 10:18:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[폭스바겐의 핵심 배터리 납품사가 될 스웨덴 노스볼트(Northvolt)가 공장 증설에 필요한 투자금을 마련하기 위해 11억달러(한화 1조4393억원) 규모의 전환사채(CB)를 발행했다. 전환사채는 일정 기간이 지난 후 지분으로 전환할 수 있다. 채권자는 향후 성장 기업의 지분을 얻는다는 점에서 긍정적이며, 채무자는 채권자가 주식으로 전환할 경우 자본잉여금이 증가해 재무구조가 개선된다는 장점이 있다. 채권금리 또한 일반 회사채와 비교해 전환사채가 낮아 금융부담이 적다.노스볼트는 최근 자사의 기술로 생산한 전기차용 배터리를 최초로 고객사에 출하했다. 유럽 최초의 전지회사라는 강점을 이용해 유럽 지역에서 빠르게 캐파를 늘릴 계획이다. 이번에는 한화 1조5000억원 규모의 대규모 자금을 자본시장에서 조달한다.노스볼트는 5일 이사회를 열고, 11억달러 규모의 전환사채를 결정했다고 밝혔다. 전환사채 발행은 전기차용 시장 확대에 따라 배터리 수요를 대응하기 위한 차원이다.노스볼트가 발행할 전환사채에는 폭스바겐그룹과, 골드만삭스, ATP 등 다수의 투자자들이 참여한다. 노스볼트는 이번 자금조달로 80억달러(10조4680억원) 규모의 자산을 확보했다. 현재 노스볼트는 독일 BMW와 폭스바겐, 볼보 등 완성차 메이커들로부터 공급 계약을 추진 중이다. 이들 회사로부터 노스볼트가 확보할 것으로 예상되는 수주 규모는 약 550억달러(71조원) 규모이다.   지난해 말 스켈레프테아(Skellefteå) 기가팩토리에서 시제품을 생산했고, 최근 고객사에 첫번째 제품을 출하했다. 스켈레프테아 공장의 캐파는 40GWh 규모이다. 현재 20GWh 규모의 증설을 추진 중이며 2023년 완공될 예정이다. 노스볼트는 캐파를 빠르게 늘리는 동시에 수율을 안정화할 것으로 예상된다.노스볼트가 조 단위 투자금까지 조달하면서 국내 업체들은 긴장하고 있다. 그동안 유럽 지역에는 전지회사가 한 곳도 없었다. LG에너지솔루션과 중국 CATL, 삼성SDI 등 다수의 화학 회사들이 전기차용 전지를 유럽에서 생산했다. 유럽의 자동차 메이커들도 이들 업체와 공급 계약을 체결했다. 그런 가운데 유럽 시장에서 아시아 전지회사의 의존도를 우려하는 목소리가 나왔고, 현지에서 전지회사를 창업하는 움직임이 불었다.  2016년 테슬라 조달 담당 임원이었던 피터 칼슨이 노스볼트를 설립했고, 영국의 브리티시볼트(Britishvolt), 노르웨이의 모로우(Morrow), 프랑스의 ACC(Automotive Cells Company), 이탈리아의 Italvolt 등이 설립됐다. 이중 현재 배터리를 생산하고 있는 곳은 노스볼트 뿐이다.전지업계는 유럽 업체들의 전지 생산이 국내 업체들에 부정적으로 작용할 것으로 보고 있다. 현재 유럽과 미국, 중국은 글로벌 전기차 시장의 핵심 축이다. 글로벌 전기차 메이커들이 이 지역에 생산기지를 갖고 있고, 전지회사들도 앞다퉈 이 시장에 생산기지를 짓고 있다.국내 업체들은 미국과 유럽 시장에서 강점을 보이고 있다. 시장 조사기관인 SNE 리서치에 따르면 중국 시장을 제외한 글로벌 배터리 사용량은 LG에너지솔루션이 1위이다. SK온과 삼성SDI는 각각 4위와 5위를 기록했다. 사실상 유럽 시장과 북미 시장은 국내 기업이 경쟁력 있는 시장으로 분류됐다.LG에너지솔루션은 현재 70GWh 수준인 유럽 폴란드 공장의 캐파를 2025년까지 100GWh까지 늘릴 계획이다. SK온은 올해 말 18GWh 캐파인 유럽 공장의 캐파를 48GWh로 확대한다. 유럽 전기차 시장의 성장 속도에 따라 캐파를 추가로 늘릴 계획이다. 그런데 노스볼트 등 현지 업체들이 설립되면 국내 업체들의 시장은 줄어들 수밖에 없다. 포스코케미칼과 에코프로비엠 등 소재 업체들의 시장은 커질 수 있지만, 전지업체들에게는 부정적일 수밖에 없다는 설명이다. 게다가 유럽 현지 은행들도 유럽의 전지업체들에 저금리 등 인센티브를 주고 있어 현지 업체들의 성장은 빠를 것으로 예상된다.피터 칼슨 노스볼트 CEO는 "세계적 규모의 투자자와 파트너의 지원을 감사하게 생각한다"며 "세계에서 가장 친환경적인 배터리를 만들기 위해서 노력하겠다"고 말했다. 피터 칼슨 CEO 발언 원문 : We are proud and thankful for the support and trust from these world-class investors and partners. We will continue to work hard to deliver on the promise we have made to them to build the world’s greenest battery 한편 노스볼트의 주요 주주는 폭스바겐과 다니엘 에크 스포티파이 CEO, 골드만삭스 등이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['브라질 발레'를 꿈꾼 포스코...아르헨티나 리튬 사업 집착일까 집념일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050009</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 10:18:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코그룹은 본디 철강 회사였다. 지배구조를 개편해 지주사인 포스코홀딩스가 철강 회사인 포스코를 지배하는 구조를 마련했지만, 포스코그룹의 정체성은 철강 사업에 있다. 포스코의 사업구조는 단순하다. 브라질과 호주 등 자원부국에서 철광석을 수입해 고순도·고품질의 철강재를 만들어 국내외에 판매하는 것이다. 포스코와 LS니꼬동제련, 고려아연 등 금속회사들은 생산품만 다를 뿐 사업구조는 대동소이하다. 금속회사들은 취약점도 대부분 비슷하다. 금속회사는 런던금속거래소(LME) 시세에 따라 경영실적이 좌우된다. 이러한 이유로 대부분의 금속회사는 사업다각화를 추진해 왔다. 포스코 또한 마찬가지였다.포스코그룹은 조강 생산량 기준 글로벌 6위 철강사로서 철강재 판매로 막대한 규모의 현금을 창출했다. 이를 바탕으로 △에너지 △무역 △건설 △소재 등 다양한 사업에 진출했다.전중선 포스코홀딩스 경영전략팀장은 "철강 중심의 사업구조로 인해 포스코홀딩스 주가는 철강 시황에 따라 등락을 반복하는 순환적 흐름을 보였다"며 "이러한 흐름에서 벗어나 우상향하는 성장형 그래프로 전환하기 위해 2차전지 소재와 수소 등 신성장 사업에 집중하고 있다"고 말했다.철강회사인 포스코그룹은 철을 잇는 핵심 사업으로 2차전지 소재(양극재, 음극재, 전구체) 및 원료(니켈, 리튬)를 선정했다. 완성차 회사가 탄소중립에 따라 내연기관 차량을 퇴출하고, 전기차로 전환하면서 포스코그룹은 전지 소재 사업에서 희망을 본 것이다. 포스코는 테슬라와 현대차, 토요타 등 유수의 글로벌 메이커에 자동차 강판 등을 납품하고 있으니 배터리 소재까지 포트폴리오를 확장시킬 수 있다고 판단했다. 마침 2010년 LS엠트론의 카보닉스 사업(음극재 생산)을 35억원에 인수했고, 2011년 '범 삼성가'인 보광그룹(현 BGF)과 합작사 포스코ESM(양극재)을 설립해 영위하고 있었다. 2019년 포스코그룹은 두 회사를 합병해 포스코케미칼을 출범시켰다.양극재와 음극재는 배터리 원가의 40%, 20%를 차지하는 핵심 소재이다. 두 소재를 동시에 생산하는 회사는 포스코케미칼과 중국 샨샨(Shanshan) 등 극소수이다. 포스코그룹의 글로벌 영업망과 원료 공급망을 활용할 경우 글로벌 시장에서 경쟁력이 충분할 것이라고 판단했다. 포스코그룹의 지주사 포스코홀딩스는 5일 국내외 기관투자자 등 시장관계자를 초청해 '2차전지소재사업 밸류데이'를 열었다. 포스코홀딩스는 2차전지 소재 및 원료 사업에서 2030년 41조원의 매출을 올리겠다고 밝혔다. 올해 2차전지 소재 사업의 매출은 1조원을 돌파할 것으로 전망된다. 2019년 합병 당시 전지 소재 매출은 2463억원에 불과했는데, 지난해 8517억원을 기록했다. 2년만에 245.7% 성장했는데, 남은 9년 동안 4714%를 성장하겠다는 야심찬 포부를 밝혔다. 포스코그룹은 이를 실현할 수 있을까. 2024년 리튬 예상 매출 8조...지나치게 고평가된 리튬 사업 포스코그룹의 전지 소재 중 핵심은 양극재이다. 포스코그룹은 '리튬(염호, 광산)·니켈(광산)→전구체→양극재'까지 이어지는 밸류체인을 구축하고 있다. 이중 시장의 관심은 '하얀 석유' 또는 '하얀 황금'으로 불리는 리튬을 포스코그룹이 상용화할 수 있는지에 쏠리고 있다.과거 이명박 정부 시절 포스코는 볼리비아에서 탄산리튬을 확보하려고 추진했지만, 사업성이 떨어졌고 각종 조작 의혹이 불거졌다. 이후 포스코는 2018년 아르헨티나 살타주에 위치한 염호(hombre muerto)를 인수했다. 해발 4000m 높이의 호수에서 소금물을 끌어 올린 후 건조한 후 부산물을 제거하고, 리튬을 추출하는 방식이다. 인산리튬을 전기차 배터리용으로 쓸 수 있게 수산화리튬으로 가공하는 구조다.  포스코홀딩스는 올해 리튬 생산공장을 착공해 2024년 연간 5만톤의 수산화리튬 생산 체제를 만들 계획이다. 2028년 연간 12만톤의 염수형(brine) 리튬을 아르헨티나 염호에서 생산한다. 2023년부터 호주 필바라 광산지대에서 연간 4만3000톤의 경암형(hard rock) 리튬을 생산하고, 2028년 15만톤 규모의 생산체제를 구축한다. 호주에서 광석 리튬을 수입한 후 국내에서 수산화리튬을 가공하는 방식이다. 이를 통해 염호와 광산에서 총 27만톤의 수산화리튬을 만든다는 전략이다.포스코홀딩스는 2024년부터 약 9만3000톤의 리튬을 염호와 광산에서 추출할 것으로 내다봤다. 전기차 1대에 약 60kg의 리튬이 탑재된다. 이를 산술적으로 계산할 경우 전기차 155만대에 탑재할 수 있는 분량이다. 한국자원정보서비스에 따르면 리튬은 지난 4일 기준 kg당 455.5위안(8만8620원)에 거래됐다. 2020년 1월2일 39.5위안(7693원)에 거래됐는데 가격이 1053% 뛰었다. 이는 전기차 산업이 빠르게 커지면서 리튬이온전지의 수요가 급증한 데 따른 것이다.  포스코홀딩스는 2024년 약 9만3000톤의 수산화리튬을 생산해 판매할 것으로 내다봤다. 이를 매출액(kg당 455.5위안 기준)으로 환산하면 연간 8조2416억원(455.5위안x9300만kg)의 매출을 얻을 수 있다. 2030년 연간 15만톤 규모의 수산화리튬 생산체제가 완성된다면 천문학적인 규모의 매출을 낼 수 있는 셈이다.포스코케미칼의 지난해 연 매출이 1조원에 미치지 못한 점을 고려하면 포스코홀딩스의 리튬 사업은 그야말로 '황금알'을 낳는 사업으로 볼 수 있다. 포스코는 99.5%의 고순도 리튬을 만들 수 있을까 업계는 포스코홀딩스가 리튬 사업을 지나치게 낙관적으로 보고 있다는 반응이다. 이유는 리튬이라는 희귀 광물의 특수성 때문이다. 리튬(Li)은 코발트(co)와 함께 희귀광물로 분류돼 있다. 리튬은 호주와 브라질, 아르헨티나 등에 매장돼 있어 매장량이 풍부하지 않다. 또 리튬은 추출하기 어렵다.경암형 리튬의 경우 최초 생산물은 리튬 광석(lithium one)으로 불린다. 이를 파쇄하고 분쇄해 리튬 성분이 농축된 정광을 얻는다. 리튬 정광에는 1~2%의 리튬이 함유돼 있고 나머지는 다른 광물이다. 염수형 리튬은 지하수를 끌어올린 후 건조한 후 리튬을 추출한다. 염수형 리튬은 인산리튬만 추출할 수 있어 배터리에 쓸려면 수산화리튬으로 추가 가공 과정을 거쳐야 한다.톤당 4000달러 이상을 더 투입해야 소금물에서 배터리 원료인 리튬을 추출할 수 있는 셈이다. 염수형 리튬은 운영비용은 적게 들지만, 생산시설을 구축하는 과정에서 대규모 자본이 투입된다. 포스코가 염수형 리튬 채굴을 위해 8억3000만달러(9500억원)를 투자한 것도 이 때문이다.  염수형 리튬 공장을 만들려면 염수 증발에 필요한 초대형 증발지를 건설해야 한다. 염수형 리튬의 경우 날씨에 따라 채굴에 영향을 받는다. 이러한 점 때문에 생산 과정이 매우 까다롭다. 해발 4000미터에서 소금물을 끌어올린 후 수산화리튬으로 가공한 뒤 이를 부에노스아이레스 항구로 옮긴 다음 포스코케미칼 생산공장으로 옮겨야 한다.문제는 이 뿐만이 아니다. 리튬을 배터리에 사용할 수 있으려면 불순물 함량이 0.5% 미만으로 함유돼 있어야 한다. 순도 99.5% 수준의 고순도 리튬화합물만 배터리에 사용할 수 있다. 포스코케미칼이 제조하는 NCM(니켈, 코발트, 망간) 배터리에 사용하려면 황산 침출 과정을 거친 수산화리튬만 사용할 수 있다. 이유는 수산화리튬이 니켈과 반응성이 좋기 때문이다.포스코는 2010년부터 리튬에 관심이 많았다. 이명박 정부 당시 자원 외교를 함께 하면서 '하얀 황금'을 캘 수 있는 방안을 다각도로 연구했다. 하지만 볼리비아의 우유니 염호와 아르헨티나의 염호 모두 채산성이 나빴다. 소금물을 항구까지 가져올 수가 없었기 때문이다. 소금물을 빨리 말리기 위해 각종 화학 약품을 넣다 보니 불순물이 많아 사업성이 없다는 평가가 나왔다.  2018년 포스코그룹에서 전지 소재 사업이 빛을 보기 시작하자 염수형 리튬 사업이 다시 부활했다. 이번에는 염호 인근에 공장을 세운 후 리튬을 추출하는 방식으로 보다 고도화됐다.시장에서는 포스코홀딩스의 리튬 사업에 여러 의문을 갖고 있다. 연간 8만톤의 고순도 리튬을 생산할 수 있으면 사업성이 지나치게 뛰어나 전지 소재 사업을 할 필요도 없다.전지업계 관계자는 "현재 포스코가 할 수 있는 가장 확실한 리튬 사업은 리싸이클 사업"이라며 "리튬 사업을 확신할 수 없음에도 사업성을 지나치게 부풀리는 건 기업가치 때문이 아닐까 하는 의구심이 든다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“수학은 편견·한계를 이해하는 과정”…허준이 교수, 필즈상 수상 ‘쾌거’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050018</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 10:18:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“제게 수학은 개인적으로는 저 자신의 편견과 한계를 이해해가는 과정입니다.”한국계 미국인인 허준이 미국 프린스턴대 교수(한국 고등과학원 석학교수)가 수학계 노벨상으로 불리며 수학자 최고의 영예로 꼽히는 ‘필즈상(Fields Medal)’을 수상했다. 한국인은 물론 한국계가 이 상을 받은 적은 없다.5일 과학기술정보통신부(과기정통부)에 따르면 허 교수는 “수학은 좀 더 일반적으로 인간이라는 종이 어떤 방식으로 생각하고 또 얼마나 깊게 생각할 수 있는지 궁금해하는 일”이라며 “저 스스로 즐거워서 하는 일에 의미 있는 상도 받으니 깊이 감사함을 느낀다”고 수상 소감을 전했다.국제수학연맹(IMU)은 이날 핀란드 헬싱키 알토대학교에서 열린 시상식에서 허 교수를 필즈상 수상자로 발표했다. 필즈상은 통상 4년마다 개최되는 세계수학자대회(ICM·International Congress of Mathematicians)에서 시상이 이뤄지지만, 올해엔 국제정세를 고려해 대회가 비대면으로 진행됐다. IMU는 이에 따라 올해 필즈상 수상식을 별도로 개최했다. 수상자는 금메달과 함께 1만5000캐나다 달러(약 1500만원)의 상금을 받는다.허 교수는 조합 대수기하학을 통해 조합론의 난제를 해결하고 대수기하학의 토대가 더욱 확장되도록 새 지평을 연 공로를 인정받아, 한국계 최초로 필즈상을 수상하는 쾌거를 기록했다.허 교수의 연구 분야는 조합 대수기하학(combinatorial algebraic geometry)으로, 이는 대수기하학(algebraic geometry)을 통해 조합론(combinatorics)의 문제를 해결하는 비교적 새로운 분야이다. 대수기하학은 1·2차 다항식으로 직선·평면·타원·쌍곡선을 표현·분석하는 것처럼 대수학으로 기하를 연구하는 학문을 말한다. 조합론은 유한·가산적 대상들에 대해 주어진 성질을 만족시키거나 극대화하는 것을 연구하는 학문이다.허 교수는 조합 대수기하학 기반의 연구를 통해 수학자들이 추측 형태로 제시한 다수의 난제(conjecture)를 해결해 왔다. 특히 대표적 난제로 알려진 ‘리드 추측’을 해결하는 성과를 낸 바 있다.리드 추측은 여러 개의 꼭짓점을 선분으로 연결하고, 연결된 점들까지는 다른 색으로 칠하는 경우의 수를 사용된 색의 개수에 관한 함수로 표현할 때, 함수는 다항식이 된다. 그 다항식의 계수들의 커지고 작아지는 경향을 추측하는 일을 말한다.  과기정통부 측은 허 교수가 그간 쌓은 수학계 업적에 대해 “대수기하학에 대한 강력한 직관을 바탕으로 조합론 난제들을 공략하는 등 서로 다른 이 두 분야를 자유롭게 넘나드는 것은 두 분야 모두에 정통한 수학자만이 시도할 수 있는 매우 어려운 연구”라며 “허 교수의 연구 업적들은 정보통신·반도체 설계·교통·물류·기계학습·통계물리 등 여러 응용 분야의 발달에도 깊이 기여해 왔다”고 설명했다.허 교수의 대표적 업적인 리드 추측 해결은 서울대 석사과정 시절부터 시작한 연구가 바탕이 됐다. 그는 리드 추측을 해결하는 데 밑바탕이 된 밀너 수에 관한 연구 등을 이 시절 선행 연구로 수행했다. 과기정통부 측은 “허 교수의 많은 연구가 스칼라(KIAS Scholar)로 고등과학원에 있는 동안 이루어졌다”고 전했다. 허 교수는 고등과학원에서 2015∼2021년 스칼라(KIAS Scholar)를, 2021년부터 올해 초까지 수학부 교수를 지냈다. 올해 수학부 석학교수로 임용됐다.카를로스 케니그 국제수학연맹 회장은 “허 교수는 매우 다른 두 분야인 대수기하학과 조합론에서 교차점을 찾아 조합론의 난제를 해결했다”며 “이런 발견은 잘 나오지 않으며 조합론 연구로 필즈상을 받은 것은 이번이 최초”라고 말했다.허 교수는 리드 추측과 함께 1971년 미국 수학자 잔 카를로 로타가 제시한 난제 ‘로타 추측’도 해결한 바 있다. 허 교수의 업적은 조합론의 관점에서도, 대수기하학의 관점에서도 새 장을 연 것으로 평가된다. 허 교수의 연구 분야인 조합 대수기하학은 조합론과 대수기하학, 서로 다른 두 분야를 자유롭게 넘나드는 것은 두 분야 모두에 정통한 수학자만이 시도할 수 있는 매우 어려운 연구다.허준이 교수는 올해 만 39세로, 미국에서 출생한 후 우리나라로 건너왔다. 초등학교부터 대학원 석사과정까지 모두 국내에서 교육받았다. 서울대학교 수리과학부 및 물리천문학부 복수전공, 서울대학교 수학 석사를 마쳤다. 이후 미국 미시간대학교에서 수학 박사학위를 받았다.허 교수는 이번 필즈상 수상에 앞서 △사이먼스 연구자상(2021년) △삼성 호암상(2021년) △뉴호라이즌상(2021년) △블라바트닉 젊은과학자상(2018년) 등을 받은 바 있다.허 교수의 필즈상 수상은 한국 수학계 새로운 업적으로 평가된다. 대한수학회 측은 “노벨상은 매년 시상하며 공동 수상이 많지만 필즈상은 4년마다 최대 4명까지만 시상하고 공동 수상이 불가해 노벨상보다 수상하기가 더 어려운 상”이라고 설명했다.대한수학회와 고등과학원은 허 교수의 필즈상 수상을 기념해 오는 6일 오후 2시 한국과학기술회관에서 브리핑을 개최한다. 해당 브리핑엔 허준이 교수가 온라인을 통해 영상으로 참여한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나로 안전 민감도↑…온라인 해외여행보험 '불티']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050017</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 10:18:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['위드 코로나' 국면이 진행되면서 해외여행 수요가 회복하고 있는 동시에 안전성에 대한 니즈도 커지고 있다. 인류를 위협할 정도로 코로나19의 파장이 컸던 까닭이다. 이에 온라인으로 간편하게 가입할 수 있는 해외여행보험 상품이 인기를 끌고 있다.5일 제주항공에 따르면 자사 홈페이지를 통해 여행자보험에 가입한 국제선 탑승객은 지난 1월 18명, 2월 30명, 3월 67명으로 두자릿수를 유지하다가 4월 114명, 5월 484명으로 급격히 늘면서 5월에는 1월 가입자의 26.9배를 기록했다. 일부 국가에서는 입국 시 코로나19 치료비를 보장하는 여행자보험을 필수로 가입하도록 하고 있다. 해외에서의 감염 우려 등으로 해외여행보험에 가입하려는 수요 역시 늘고 있는 추세다.이런 흐름에 발맞춰 보험업계는 다이렉트 채널에서 가입할 수 있는 해외여행보험의 보장을 강화하고 있다. 편의성은 물론 실익적인 측면까지 함께 충족하려는 전략이다. 온라인보험은 보험사의 경우 영업비용을 절감할 수 있고, 모바일에 익숙한 MZ세대들은 보다 저렴한 가격에 가입할 수 있는 이점이 있다. KB손보, 해외의료비 보장 강화한 'KB해외여행보험' KB손해보험의 온라인 채널 KB손해보험 다이렉트는 코로나19 방역조치 완화 등으로 최근 해외여행이 증가함에 따라 한층 보장이 강화된 'KB해외여행보험'을 새롭게 출시했다.이 상품은 해외에서의 상해 및 질병으로 해외 의료기관에서 치료를 받을 경우 발생하는 의료비의 보장금액을 확대하고, 해외에서 발생한 상해사고로 해외 의료기관에 입원할 경우 보장하는 입원일당을 새롭게 탑재했다.해외 의료기관 이용 시 발생하는 의료비를 기존 3000만원에서 최대 5000만원까지 확대했으며, 입원 하루당 3만원을 최대 180일 한도로 보장하는 '해외상해입원일당'을 새롭게 추가해 해외 병원비 부담을 줄일 수 있게 했다.해외에서의 상해 및 질병으로 인한 사망, 배상책임, 휴대품 도난·파손, 항공기 및 수하물 지연비용, 식중독, 전염병, 여권 분실 후 재발급 비용, 중대사고 구조송환비용 등 해외여행 시 발생할 수 있는 다양한 위험을 보장한다.KB해외여행보험은 개인 단독으로도 단체도 최대 19명까지 하나의 계약으로 가입 가능하다. 기본, 표준, 고급형 등 원하는 보장플랜을 선택해 출발 1시간 전까지 가입할 수 있으며 여행 출발 전 언제든지 취소도 가능하다. 오는 7월 10일 해외로 출발하는 계약부터 적용되며 사전 가입도 된다. 삼성화재, 빈 집 걱정 덜어주는 '자택 도난손해 특약' 삼성화재 다이렉트 채널 '착'에서 판매하는 해외여행보험은 '디테일'이 돋보인다. 여행 중 자택 도난손해 특약을 새롭게 선보였다. 이 특약은 보험기간 중 강도나 절도로 인해 발생한 도난, 파손 등의 손해를 보장한다. 해외여행 중 비어있는 집에 대한 걱정을 덜 수 있다.해외여행보험 가입 고객을 위해 삼성화재의 우리말 도움 서비스도 제공한다. 전 세계 어디서나 24시간 우리말로 도움을 받을 수 있는 서비스다.여행 중 건강문제 발생 시 현지 의사와 상담할 수 있게 유선으로 도움을 주는 것뿐만 아니라 현지 병원에 대한 안내와 진료 예약, 여행 중 분실품 발생 시 추적 및 조치사항에 대한 안내도 받을 수 있다.가입은 홈페이지나 앱을 통해 간편하게 가능하다. 휴대폰 인증과 함께 여행자의 생년월일과 여행기간, 여행지, 여행목적 등만 입력하면 된다. 여행 도중 일정이 변경돼도 해외 현지에서 모바일로 편리하게 계약 연장을 할 수 있다.한편 삼성화재 다이렉트 착에서는 늘어나는 국내여행고객을 위한 새로운 담보도 추가했다. 제주출발 항공기결항 추가비용 담보는 다양한 원인으로 제주공항 국내선 여객기가 결항될 때 발생하는 간식비, 식사비, 숙박비, 교통비를 최대 20만원까지 가입한도로 1회 보장한다. 회사 관계자는 "제주도 여행 중에 갑자기 발생되는 항공기결항에 대한 부담을 덜어드리기 위한 것"이라 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[엔씨, 변화를 말하다]④새 IP '프로젝트G'는 MMO+RTS?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050016</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 09:16:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 엔씨소프트는 '장르 다각화'와 '변화된 개발 기조'를 강조했다. 지난해 11월 출시한 '리니지W'를 '마지막 리니지'로 표현할 만큼 주요 IP에 대한 의존도를 분산시키는 한편 출시가 임박할 시기에 공개했던 개발 기조도 기획단계에서부터 공유한다는 내용이다.   실제로 엔씨소프트는 글로벌 시장을 겨냥한 '쓰론 앤 리버티'(Throne and Liberty·TL) 외에 지난 3월 티징(예고) 영상으로 공개한 △TL 세계관을 공유하는 '프로젝트E' △인터랙티브(쌍방향 소통) 무비 게임 '프로젝트M' △블레이드앤소울 차기작으로 추정되는 'BSS' △적진 점령형 장르로 유추할 수 있는 '프로젝트R' 등을 공개하며 차기작에 대한 개발상황을 꾸준히 전달하고 있다. 앞서 '더 리니지'로 출발했던 TL은 리니지의 정체성에서 벗어나는 한편 '프로젝트E' 같은 파생작의 원천이 되는 대규모 세계관으로 확장됐다. 인터랙티브 무비 게임을 표방하는 '프로젝트M'의 경우, 지금까지 엔씨소프트가 시도하지 않았던 신규 장르라는 점에서 눈 여겨볼 만하다. '잘 하는 것'과 '새로운 것'의 경계에서 다양한 영역으로 콘텐츠를 확장하고 있는 엔씨소프트는 최근 또 다른 다중접속(MMO) 기반 프로젝트를 준비하는 것으로 알려졌다. 티징 영상 라인업에서도 찾아볼 수 없었던 '프로젝트G'가 그 대상인 데, 엔씨소프트는 해당 채용 공고에서 '다양한 종족과 영웅들이 각자의 세력을 형성해 대립하는 전쟁과 외교를 소재로 한 MMO 게임'으로 정의하고 있다. 이를 통해 몇 가지 주목할 만한 키워드를 찾아볼 수 있다. '종족'과 '영웅'을 설정하고 '세력'을 형성해 '전쟁 및 외교'를 소재로 한다는 점에서 '클래시로얄' 같은 '실시간 전략 시뮬레이션'이 될 가능성이 높다.   특히 엔씨소프트가 프로젝트G에 대해 '신규 IP'임을 명시했고 '제한된 자원을 바탕으로 갈등과 경쟁을 기반한 MMO 플레이 경험 및 전략성이 돋보이는 다양한 유닛들을 운용하는 대규모 전쟁 게임'이라는 부가 설명을 덧붙임에 따라 다중접속 기반의 RTS 게임이 될 것이라는 가설에 무게가 실린다.엔씨소프트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "개발중인 신작은 확인할 수 없다"고 말을 아꼈다.지금까지 리니지류의 수집·육성형 콘텐츠에 주력했던 엔씨소프트가 프로젝트G로 MMORTS에 도전하는 것은 색다른 시도로 보이지만, 아직 초기 기획단계에 머무른 만큼 실제 개발로 이어질 지는 미지수다. 업계에서는 엔씨소프트가 글로벌 시장 수익성을 높이기 위해 지금까지 시도하지 않았던 장르 개발을 가속화할 것으로 내다봤다.게임업계의 한 관계자는 "MMORPG 중심의 콘텐츠로 꾸준히 수익성을 올렸던 엔씨소프트의 목표는 글로벌"이라며 "상대적으로 한국에 비해 북미·유럽 등 서구권 시장 인지도와 수익성이 낮은 만큼 다양한 장르로 매출 다변화를 꾀하는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오, 모빌리티 매각 방식 바꾸면 '직원 반발' 줄어들까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050010</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 08:21:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 카카오모빌리티 지분을 최대한 보유하면서 매각을 진행할 것이라는 예상이 나온다. 매각 후에도 카카오와 사업 협력을 이어가면서 직원 반발을 해결할 것이라는 전망인데, 카카오 계열사 전체 노조 '크루유니언'은 매각 방식과 무관하게 기존 입장을 고수한다는 방침이다. 5일 모빌리티 업계에 따르면 MBK파트너스는 카카오모빌리티 경영권 인수를 위한 실사에 착수했다. 업계 일각에선 카카오가 지분을 최대한 보유하면서 플랫폼도 활용할 수 있는 방식으로 매각을 진행할 수 있다고 예상한다. 카카오는 "모르는 내용"이라고 말했다. 현재 카카오가 보유한 카카오모빌리티 지분율은 57.5%다. 당초 카카오는 40% 정도를 협상 대상에 올렸다. 다만 최근 직원 반발이 이어지면서 매각 지분율을 최대한 낮추는 방식을 검토하는 것으로 알려졌다. MBK파트너스는 카카오가 보유한 카카오모빌리티 지분 일부와 재무적투자자(FI)가 보유한 지분을 인수하는 방식을 택하게 된다. 카카오모빌리티 FI는 TPG컨소시엄(KHAKI HOLDINGS, MOBILITY CO-INVEST, LIMITED PARTNERSHIP)과 칼라일그룹(KILOMETER HOLDINGS, L.P.) 등이 있다.    카카오모빌리티는 감사보고서에서 "일부 주주는 '동반매도권(태그얼롱)'을 보유하고 있다"고 밝혔다. 업계는 TPG컨소시엄과 칼라일그룹 모두 태그얼롱을 갖고 있다고 보고있다.태그얼롱은 카카오가 지분을 팔 때 FI도 보유 지분을 함께 팔 수 있는 권리다. MBK파트너스 입장에선 비용 부담은 커지지만, 카카오가 지분을 많이 남기는 만큼 직원 설득에 수월할 수 있다. 또 카카오 플랫폼 활용 여지도 남게 된다. 다만 크루유니언은 매각 방식이 달라지더라도 기존 입장에는 변화가 없을 것이라고 밝혔다. 서승욱 크루유니언 지회장은 "매각 방식 변경 여부 등은 공식 확인이 필요하지만, 달라졌더라도 기존 입장과 변화는 없다"고 말했다. 크루유니언은 지난달 20일 성명문을 내고 사모펀드에 회사를 매각하는 것을 반대한다고 밝혔다. 매각 관련 다양한 예상들이 나오는 가운데, 카카오는 MBK파트너스 측 카카오모빌리티 실사 및 관련 이슈 관련 "모른다"는 입장을 유지하고 있다. 카카오 공식 입장은 지난달 15일 공시한 "다양한 방안을 검토중이나 현재 결정된 사항은 없다"는 내용이 전부다.남궁훈 카카오 대표도 지난달 22일 '디지털 플랫폼 업계 간담회'에서 "(카카오모빌리티 매각 관련)말할 수 있는 게 없다"고 침묵을 유지했다. 류긍선 카카오모빌리티 대표도 사내 공지, 간담회를 통해 매각 검토 사실을 인정했을뿐, 관련 언급을 꺼리고 있다. 크루유니언은 지난달 성명문에서 "정확한 매각 이유를 밝히지 않고, 지금까지 매각 논의 과정과 매각 추진 의사를 전하지 않은 채 문제가 없을 것이라고 말하는 건 무책임하고 형식적"이라고 비판했다. 이후 크루유니언은 카카오 공동체얼라인먼트센터(CAC)와 만나 매각설 관련 의견을 나눴다. 다만 이날 회동 이후에도 크루유니언은 "면담 이후 달라진 부분은 없다"며 아쉬움을 드러냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5G 주파수 균형 맞추고 본격 경쟁 앞둔 SKT·KT·LGU+…투자로 이어질까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050014</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 08:21:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 통신 3사가 보유한 5G 주파수 대역폭이 동일하게 맞춰질 것으로 예상되는 가운데 본격적인 투자 경쟁이 일어날지에 대해 관심이 모아진다.앞서 2018년 5G 주파수 경매 당시 SK텔레콤과 KT는 3.5기가헤르츠(㎓) 대역에서 각각 100메가헤르츠(㎒) 폭을 할당받았다. LG유플러스는 양사보다 20㎒ 폭 적은 80㎒ 폭을 확보했다. 2019년 4월 5G 상용화 이후 경쟁사보다 적은 대역폭으로 서비스 경쟁을 펼쳤다. 이후 5G 기지국을 늘리며 서비스 품질을 끌어올려 부족한 대역폭 속에서도 나름 선전했다는 평가를 받았다. 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)의 '2021년 통신서비스 커버리지 점검 및 품질평가'의 다운로드 속도에서 LG유플러스는 712.01Mbps로 3위를 기록했지만 2위인 KT(762.50Mbps)에 근접한 속도를 냈다. SKT는 929Mbps로 1위에 올랐다. 5G→LTE 전환율에서 LG유플러스는 1.94%로 1.98%를 기록한 KT를 앞섰다. SKT는 1.71%로 가장 낮았다. 5G→LTE 전환율은 5G를 이용하다가 LTE로 전파 신호가 전환되는 비율을 나타내는 지표로 5G의 안정성을 나타낸다. 수치가 낮을수록 안정적인 5G 서비스를 제공한다는 의미다.LG유플러스는 2018년 5G 주파수 경매에서 인접 공공주파수와 간섭 우려로 제외됐던 5G 주파수 대역의 추가 할당을 요청했고 과기정통부는 검토 후 이를 받아들였다. 과기정통부가 지난 6월2일 3.40~3.42㎓ 대역(20 ㎒폭)의 주파수 할당공고를 했고 통신사 중 LG유플러스만 입찰에 참여했다. 이번에 공고된 주파수 대역과 떨어진 대역을 사용 중인 SKT와 KT는 입찰에 참여하지 않았다. 이 대역을 가져간다고 해도 바로 활용하기 어렵고 서로 떨어진 주파수를 묶는 주파수 집성 기술(CA)을 적용해야 하기에 비용과 시간이 상당히 소요되기 때문이다.결국 이번에 할당 공고된 주파수 대역은 LG유플러스가 가져갈 것이 유력하다. 이렇게 되면 LG유플러스도 3.5㎓ 대역에서 100㎒폭을 확보하게 돼 SKT·KT와 어깨를 나란히 하게 된다. 3사가 같은 조건에서 본격적인 품질 경쟁을 펼치게 되는 셈이다.  과기정통부는 통신 3사가 경쟁을 펼치며 투자가 촉진되길 기대하고 있다. LG유플러스가 추가로 주파수를 확보하게 돼 5G 품질이 개선될 것으로 예상되는 가운데 SKT와 KT는 손놓고 있을 수 없기 때문이다. LG유플러스는 수도권에 화웨이의 5G 기지국 64tr(트랜스리시버) 장비를 구축했다. 이 장비는 32tr, 16tr 등의 장비에 비해 보다 많은 주파수 대역폭을 수용하며 더 많은 데이터 트래픽을 감당할 수 있다. 64tr 장비는 화웨이가 선도적으로 시장에 공급해 삼성전자·노키아·에릭슨 등 경쟁사들은 개발을 서두르고 있다. 화웨이의 장비를 쓰지 않는 SKT와 KT는 장비사들이 빠르게 64tr 제품을 공급해주길 기다릴 수밖에 없는 입장이다. 삼성전자는 올해말이나 내년 상반기에 64tr 장비를 국내 시장에 공급할 전망이다. 미국에는 64tr 장비를 공급했다.과기정통부는 통신사들이 64tr 장비가 나오기 전이라도 핵심 지역을 중심으로 5G 기지국을 보다 촘촘하게 구축하며 품질 경쟁을 펼칠 것으로 기대하고 있다. 사람들이 많이 모이는 쇼핑몰이나 기차역 등의 실내공간에 대한 투자도 이어질 것으로 전망했다. 통신사들의 장비 구매가 늘어나면 장비사에 부품을 공급하는 기업들에게도 사업 기회가 늘어날 수 있다. 과기정통부가 5G 장비 생태계에 참여하는 기업들에게 낙수효과가 이어질 수 있을 것으로 기대하는 배경이다. 시장에서는 5G 생태계 확장에 대한 기대감에는 공감했지만 다소 다른 기류가 감지됐다. 같은 5G 주파수 대역폭을 확보한 통신사들이 품질경쟁을 본격적으로 시작하겠지만 그 시점에 대해서는 저울질을 할 수도 있기 때문이다. 우선 사람들이 많이 몰리는 지역에는 이미 5G 기지국이 많이 설치가 돼 있어 더 설치할 경우 기지국간 간섭 현상이 발생할 수 있다. 오히려 서비스 품질을 저해할 수 있다는 지적이다. 또 삼성전자의 64tr 장비가 늦어도 내년 상반기에는 국내 시장에 공급될 것이기 때문에 그때까지는 기다리며 지켜볼 가능성도 제기된다. 어차피 LG유플러스가 5G 추가 주파수를 할당받아도 올해 11월부터 사용이 가능해 올해말에 발표될 통신서비스 품질 평가 결과에는 큰 영향은 미치기 어렵기 때문이다.LG유플러스는 5G 추가 주파수를 할당받는다면 3사가 함께 구축하는 농어촌 5G 공동망의 품질 불균형이 해소될 수 있을 것으로 내다봤다. LG유플러스가 맡은 지역은 전라남북도·제주·강원도 일부 지역이다. 현재 기준으로 보면 SKT와 KT가 망을 구축하는 나머지 지역에서는 100㎒폭으로 서비스가 되다가 LG유플러스의 지역으로 가면 80㎒폭으로 줄어들기에 품질 차이가 날 수밖에 없다. 하지만 LG유플러스의 5G 주파수 대역폭이 100㎒폭으로 늘어날 경우 경쟁사가 맡은 지역과 동일한 품질의 5G 서비스가 제공될 수 있다. 회사는 수도권과 광역시 등 나머지 지역에 대해서도 고객들의 5G 서비스 개선 효과가 있을 것으로 기대했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘8월 발사’ 韓 첫 달 궤도선 ‘다누리’ 美 이송…누리호 다음 도전 시작]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207050013</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 08:21:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 연구진이 우리나라 첫 달 궤도선 ‘다누리’를 미국 발사장으로 이송하기 위한 절차를 시작했다. ‘한국형 발사체’ 누리호 성공에 이어 우주강국 도약을 위한 우리나라의 또 다른 도전이 본격화됐다.과학기술정보통신부(과기정보통신부)와 한국항공우주연구원(항우연)에 따르면 다누리는 5일 발사장이 있는 미국 플로리다주 케이프캐너배럴 우주군기지로 향하기 위한 여정에 올랐다. 항우연 연구진은 이날 다누리를 항온·항습·진동방지 등의 기능이 담긴 전용 특수 컨테이너에 실었다. 컨테이너에 실린 다누리는 대전 항우연 본원 위성조립실에서 육로를 이용해 인천공항으로 이송된다. 이후 비행기로 미국 올랜도 공항까지 옮겨진다. 지상 이동 수단을 통해 미국 우주군기지에 도착하는 시점은 7일로 예정돼 있다.항우연은 다누리 이송을 위해 그간 △극저온·고온·전자파 등 우주 환경 모사 시험 △표면 다층 박막 단열재(MLI) 장착 △발사장 이송이 가능한지 여부를 확인하는 선적 전 검토회의(PSR) 등을 진행했다. 항우연은 발사장 이송 전 검증을 통해 다누리에 이상이 없음을 확인했다.  다누리의 발사 예정 시각은 오는 8월3일 오전 8시24분(현지시간 8월2일 오후 7시24분)이다. 발사체는 테슬라 창업자 일론 머스크가 이끄는 미국 우주탐사 기업 스페이스X의 로켓 ‘팰컨9-5500’이 사용된다.항우연 연구진은 다누리가 미국 우주군기지에 도착 한 이후 이송 과정 중 발생한 문제가 없었는지 포함해 전반적인 상태를 약 한 달간 점검한다. 이 과정에서 연료주입은 물론 발사체 결합 등 발사 준비도 이뤄진다.다누리를 이송하는 데 쓰인 특수 컨테이너는 항우연 연구진이 이번 발사장 이송을 위해 신규 제작했다. 우리나라는 앞서 천리안 위성을 2018년(천리안 2A호)과 2020년(천리안 2B호)에 각각 남아메리카 프랑스령 기아나우주센터 발사장으로 이송하기 위해 컨테이너를 제작한 바 있다. 다누리 이송 과정에서 해당 컨테이너를 재활용할 계획이었으나 ‘러시아 침공’이 변수로 작용했다.천리안 위성 이송에 쓰인 컨테이너는 크기 때문에 우크라이나가 보유한 안토노프 AN-124 수송기를 사용해야 한다. 러시아의 우크라이나 침공으로 AN-124를 사용할 수 없게 되면서 항우연 연구진은 다누리 이송을 위해 특수 컨테이너를 다시 만들었다. 다누리는 보잉747 화물기에 실려 미국으로 향한다.   세계 7번째 달 탐사 국가 등극 달에 탐사선을 보내는 방법은 크게 3가지가 있다. △곧장 달로 향하는 직접전이 방식(Direct Transfer) △지구 주위를 3.5바퀴 돌며 점차 거리를 늘려나가 달에 접근하는 위상궤도 전이 방식(Phasing Loop Transfer·PLT) △지구·태양·달 등의 중력 특성을 이용하는 탄도형 전이 방식(Ballistic Lunar Transfer·BLT) 등이 사용된다. 우리나라는 당초 PLT를 고려했으나, 무게 증가를 고려해 BLT로 궤도선을 달에 보내기로 했다.BLT 방식을 사용하면 탐사선이 달까지 도착하는 데 약 4.5개월이 소요된다. 비행시간이 길지만 다른 방식과 비교해 연료 소모량이 약 25% 적게 든다는 장점이 있다. 다누리는 이 때문에 지구와 태양 간의 라그랑주점(두 천체의 중력이 균형을 이루는 지점) 중 하나인 L1 포인트(지구로부터 약 156만km)를 들렸다 달로 향하게 된다.다누리는 BLT 궤적에 따라 4.5개월 동안 총 9회의 수정 기동을 수행하게 된다. 달 중력장에 포획되는 시점은 12월16일이다. 달 극지방을 지나는 고도 100km의 원 궤도를 그리는 시점은 오는 12월31일로 예정돼 있다. 다누리는 목표 궤도에 진입 후 이 원 궤도를 하루 12회 공전하며 1년간 다양한 관측을 수행하게 된다. 다누리가 본격적인 운용에 들어선다면 우리나라는 미국·러시아·중국·일본·유럽연합(EU)·인도에 이어 달을 직접 탐사하는 세계 7번째 국가가 된다.   韓 첫 달 궤도선의 임무와 의미 항우연 측은 다누리에 크게 4가지 의미가 있다고 짚었다. △지구 중력장을 벗어나 다른 천체 중력장에서 운용되는 우리나라 첫 물체 △미국 항공우주국(NASA·나사)과 공동으로 기기를 개발한 협력 프로젝트 △심우주 궤도 비행 경험 축적 △처음으로 시도되는 광시야 편광 카메라를 통한 달 관측 등이다.항우연은 BLT 항해 과정을 확정하는 과정에서 나사의 협력을 받았다. 150만km가 넘는 거리인 심우주(지구와 달 사이의 거리와 같거나 그것보다 먼 거리에 있는 우주 공간)에 기체를 보내는 과정 역시 달 탐사만큼이나 중요한 의미 있다. 향후 소행성 탐사 등에서 해당 기술이 사용될 수 있기 때문이다. 항우연은 나사의 심우주통신·항행 지원을 통해 다누리의 기체 운용을 직접 수행하며 다양한 기술을 실증하게 된다.다누리는 나사와 공동으로 기기를 개발한 협력 프로젝트라는 점에서도 우리나라의 우주탐사 기회 확장이란 의미를 내포한다. 나사의 심우주 항행 지원은 다누리에 유일한 외산 장비인 섀도캠(ShadowCam)이 실리는 계기가 되기도 했다. 해당 장비는 달의 남북극 지방 충돌구 속 영구음영지역을 촬영한다. 이 같은 협력을 통해 쌓은 신뢰도는 향후 우리나라가 나사와의 공동 프로젝트를 수행할 수 있는 기반이 될 수 있다.이상률 항우연 원장은 지난 6월3일 대전 항우연 본원에서 열린 다누리 언론 공개 행사에서 “1969년에 이미 유인 달 탐사까지 이뤄졌는데 ‘우리가 이걸 왜 하는가’란 논의가 있었다. 가장 단순하게 다누리는 우리가 우주 탐사에 대한 첫발을 뗀다는 의미가 있다고 생각한다”며 “다누리는 우리나라와 나사가 하드웨어적으로 밀접하게 협력한 첫 사례인데, 이번 탐사를 성공적으로 마쳐 신뢰를 쌓게 된다면 나사와 함께 더 크고 도전적인 일을 함께할 수 있다”고 설명했다. 이어 “미국이 우리나라를 우주개발에 파트너로 보고 있어 ‘아르테미스 계획(미국 주도의 유인 달 탐사 프로젝트)’ 등 다양한 제안을 받고 있다”고 덧붙였다.  크기 2.14×1.82×2.19(m)에 무게 678kg의 다누리엔 6개의 탑재체가 실렸다. 해당 장비를 통해 △달 착륙 후보지 탐색 △달 과학연구(자기장·감마선 측정 등) △우주인터넷 기술 검증 등을 수행하는 게 주된 임무다.다누리엔 인류가 그간 달에 보낸 궤도선 중 처음으로 광시야 편광 카메라(폴캠)도 실린다. 처음으로 시행되는 관측인 만큼 학술적 의미도 상당하다. 편광 카메라로 달의 뒷면을 촬영하는 것은 이번이 처음이기도 하다. 한국천문연구원이 개발한 폴캠은 특정 방향으로만 진동하는 빛인 편광을 활용, 달 표면의 입자 크기나 티타늄 분포를 확인하게 된다.다누리엔 폴캠과 섀도캠 외에도 카메라·측정기·센서 등 국내에서 개발된 3종의 탑재체가 실린다. 우리나라는 다누리를 통해 획득한 탐사 정보를 세계에 조건 없이 공개할 방침이다.다누리 이송 출고식에 참석한 권현준 과기정통부 거대공공연구정책관은 “달 궤도선 다누리의 제작 및 국내 점검은 완료됐다”며 “대한민국의 달을 향한 성공적인 첫걸음이 될 수 있도록 최선을 다하겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/05/blt202207050025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>