<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 04:20:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['펫 사업 쉽지 않네'...GS리테일, 적자 어바웃펫 자금 지원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220006</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 04:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GS리테일이 펫(PET) 시장 진출을 위해 투자한 반려동물용품 전문업체 어바웃펫의 손실이 커지며 운영자금 확보에 나섰다. 어바웃펫은 2018년 GS리테일에 인수된 이후 현재까지 계속해서 적자를 내는 상황이다. 2022년 들어 손실 폭이 더 커져 사업이 정상궤도에 오르기까지는 다소 시간이 걸릴 것으로 전망된다.22일 GS리테일은 어바웃펫에 100억원의 자금을 대여한다고 공시했다. 대여금액은 100억원이며 이자율은 4.6%로 정해졌다. 대여자금의 목적은 운영자금이다.어바웃펫은 GS리테일이 2018년 성장 가능성이 높은 펫 시장을 선점하기 위해 인수한 업체다. 2012년 펫츠비라는 이름으로 설립됐지만 GS리테일 품에 안기며 사명을 어바웃펫으로 교체했다. 인수 당시 GS리테일의 어바웃펫 지분율은 24% 수준이었으나 이후 추가 투자를 통해 현재는 66.15%까지 끌어 올렸다. 동시에 또 다른 반려동물 사업 자회사 여울, 옴므 등을 어바웃펫에 합병시키며 덩치를 키우고 사업을 일원화했다.반려동물 사업은 GS리테일이 미래 먹거리로 점찍고 통 큰 투자를 벌이는 사업이지만, 지속된 투자에도 불구하고 적자가 커지는 것은 부담이다. 어바웃펫의 2022년 3분기 순손실 규모는 210억원으로 전년 동기 141억원 대비 48.9% 증가했다. 이번 자금 대여 역시 누적된 적자로 인한 유동성 문제를 대비하기 위한 것으로 분석된다.다만 이러한 손실에도 불구하고 펫 시장의 전망은 밝다. 한국농촌경제연구원에 따르면 2015년 1조9000억원 수준의 국내 반려동물 시장 규모는 2020년 3조4000억원 수준까지 성장했다. 오는 2027년에는 시장 규모가 6조원에 달할 것이라는 전망도 나온다.2022년 5월에는 네이버로부터 100억원의 투자금을 유치했다. 앞서 2021년 어바웃펫은 네이버와 손잡고 24시간 펫 관련 케어 상담 서비스 탑재와 고객 사용 패턴에 따른 맞춤형 추천 서비스 제공, 당일배송 물류 서비스 제공 등에 관한 업무협약을 체결하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK온, 해외증설 총투자금 중 20% 확보...SK이노베이션, '주주 눈치보며 영끌']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220005</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK온이 SK이노베이션과 한국투자PE 등으로부터 총 2조8000억원의 자금을 유치한다. SK온은 투자금을 미국 등 해외공장을 유치하는데 쓸 계획이다.22일 금융감독원에 따르면 SK온은 20일 이사회를 열고 유상증자를 결의했다. 유상증자 규모는 총 2조8000억원으로 SK이노베이션이 2조원을, 8000억원은 재무적 투자자인 한국투자PE 등이 참여한다. SK이노베이션은 이번 유상증자의 총 71%를 맡기로 해 상당한 투자금을 지원한다.SK이노베이션은 2022년 12월 23일까지 1조원을, 2023년 1월 30일까지 각각 1조원을 납입한다. SK이노베이션은 SK온의 신주 3636만3636주를 인수한다. 신주 발행가격은 주당 5만5000원이다.  이번 유상증자에는 6곳의 기관투자가(LP)가 참여한다. 한국투자 PE는 총 8243억원을 출자하며, 21일 납입을 마친 것으로 전해졌다. 이들은 SK온은 지난달 30일 한국투자PE 등 재무적 투자자로부터 6953~1조3200억원을 투자 계약을 유치했다고 공시했다. SK온과 한투PE는 투자금을 총 8243억원으로 확정했다. SK온이 1498만7801주의 전환우선주(CPS)를 발행한다. CPS는 우선주를 사전에 협의된 수량의 보통주로 전환할 수 있는 권리를 보유한 것이다. 우선주는 배당을 통해 고정적인 수익을 올릴 수 있으며, 배당이 지급되지 않는다면 약정에 따라 누락된 배당금액을 미래에 받을 수 있다.CPS는 향후 보통주로 전환해 기업가치 상승 또는 주가 상승시 시세차익을 얻을 수 있다. 금융시장이 불안정하거나 불확실성이 높은 기업에 투자해 상대적으로 높은 투자 수익을 얻는 점이 장점이다. SK온은 한투PE와의 투자계약에 따라 2026년 12월 21일까지 IPO(기업공개)를 추진해야 한다. SK온은 고의 또는 중과실로 IPO를 추진하지 못했을 경우 투자자가 풋옵션을 행사할 수 있다.두산인프라코어(현 현대두산인프라코어)는 미래에셋자산운용 등과 두산인프라코어차이나의 기업공개(IPO) 의무를 지키지 못하면서 소송전으로 비화됐고, 법적 공방은 6년 동안 이어진 사례가 있다.SK온은 FI와의 계약에 따라 2026년 12월 21일까지 IPO를 추진해야만 한다. SK온은 미국과 유럽 등을 중심으로 생산기지를 확장하고 있으며, 포드와 현대자동차와의 전략적 협력을 강화하고 있다. 해외 생산기지 증설이 마무리되고, SK온 미국 공장의 수율이 정상화할 경우 성장 속도는 빨라질 것으로 예상된다.SK온은 흑자 전환과 납품량 확대를 통한 매출 확대, 해외 시장 점유율 확대 등을 통해 기업가치를 높인다는 계획이다. 2024년 이후 미국 연준의 금리인상 기조가 바뀌고, 투자시장이 정상화될 경우 SK온은 IPO를 추진할 것으로 예상된다.      SK온은 SK이노베이션이 단독 지배하고 있는 회사로 향후 IPO를 추진할 경우 투자금을 대거 마련할 수 있다. 하지만 IPO를 추진할 때까지 해외공장 증설에 적잖은 투자금이 필요한 상황이며, 글로벌 투자환경이 악화돼 자금 조달이 여의치 않은 상황이다.   SK온의 3분기 감사보고서에 따르면 앞으로 SK온은 국내 및 해외 공장 증설을 위해 13조7667억원을 더 투자해야 한다. SK온은 2025년까지 약 220GWh의 생산 규모를 갖출 계획이다. 연내 77GWh의 캐파를 확보하고, 남은 기간 동안 143GWh 가량을 추가로 확보한다. SK온은 이번 유상증자로 해외공장 증설에 필요한 투자금 중 약 20%를 확보했다. 앞으로 10조9424억원을 추가로 확보해야 하는데, 금융시장의 상황에 따라 자금조달 환경이 달라질 것으로 예상된다.          SK이노베이션은 SK온에 2조원을 지원하면서 적잖은 재무적 부담을 지게 됐다. SK이노베이션의 별도 기준 현금성 자산은 1조2329억원이다. SK온의 현금성자산을 제외한 SK이노베이션의 현금성자산은 4조9588억원이다. 계열사의 현금성자산을 끌어 모아도 5조원에 그친다. 이런 점을 고려하면 SK이노베이션은 SK온의 해외공장 증설을 위해 적잖은 출혈을 감수했다고 볼 수 있다.SK이노베이션은 '카본 투 그린' 전략에 따라 사업구조를 탈탄소 중심으로 바꿔야 하며, 이에 적잖은 투자금이 필요한 상황이다. 게다가 '캐시카우'였던 정유 부문의 수익성이 하락하면서 업황이 악화됐다. 올해 3분기 연결 기준 매출은 22조7534억원이며, 영업이익은 7039억원을 기록했다. 영업이익은 전 분기 대비 70% 가량 감소했다.SK이노베이션이 SK온의 유상증자에 또 참여하기는 쉽지 않을 전망이다. 정유업의 업황도 여의치 않은 데다, SK온 물적분할로 인해 SK이노베이션의 유상증자 참여를 바라보는 주주의 시선도 곱지 않기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토종 OTT '웨이브', 미주 플랫폼 '코코와' 품는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220004</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토종 온라인 동영상 서비스(OTT) '웨이브(Wavve)'가 미주지역 K-콘텐츠 플랫폼인 '코코와(KOCOWA)를 인수한다.  22일 웨이브는 이사회를 통해 코코와 인수를 확정하고 미주지역 서비스를 시작으로 글로벌 사업을 확대할 계획이라고 밝혔다.코코와는 현재 미국, 캐나다, 멕시코, 브라질 등 주요 미주지역 30여개국에 K콘텐츠를 제공하고 있다. 실제로 코코와는 글로벌 서비스 제공을 위해 자체 서비스인 코코와+ 뿐만 아니라 △아마존프라임비디오 △구글TV △라쿠텐 비키 △로쿠 △컴캐스트 엑스피니티 △주모 △콕스 등 현지 OTT 및 케이블TV사들과 제휴를 맺으며 K콘텐츠를 공급하고 있다.웨이브는 코코와를 인수해 국내뿐 아니라 미주지역 가입자들에게도 주요 방송 콘텐츠와 오리지널 드라마·영화·예능·다큐멘터리를 공급할 수 있게 됐다. 여기에 웨이브는 코코와가 보유한 영어, 스페인어, 포르투갈어 자막 및 더빙과 한글자막을 더해 다중자막 서비스를 큰 폭으로 확대한다는 계획이다.   코코와 인수를 통해 글로벌 사업 영역 확대 포문을 연 웨이브는 글로벌 미디어그룹들과의 전략적 제휴를 강화해 콘텐츠 공동 투자 및 가입자 확대 방안도 추진할 예정이다.이태현 콘텐츠웨이브 대표는 "코코와와의 시너지 시스템을 구축하면서 다양한 글로벌 미디어 파트너들과의 협력도 추진하고 있다"며 "이제 도전하는 단계지만 빠른 시간 안에 글로벌 시장에서 최고의 K콘텐츠 플랫폼으로 자리매김하는 것이 목표"라고 말했다.한편 웨이브는 해외 동시 방영으로 화제를 모은 '약한영웅: Class1' 등 오리지널 라인업을 비롯해 △법대로 사랑하라 △치얼업 △웰컴 투 NCT 유니버스(Welcome to NCT Universe) 같은 글로벌 아티스트 콘텐츠도 제공하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 장바구니에 넷플릭스 담았다?…인수 추진설 제기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220003</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사티아 나델라 최고경영자(CEO)의 지도 하에 공격적인 인수를 추진해온 마이크로소프트(MS)가 다음 대상으로 넷플릭스에 관심을 보이고 있다는 관측이 제기됐다.  21일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;은 "2023년 MS의 쇼핑 목록에 넷플릭스가 오를 수 있다"는 제목의 기사에서 두 회사가 이미 긴밀하게 협업하고 있다고 설명했다. 넷플릭스는 최근 도입한 새로운 광고 지원 요금제 시행을 위해 MS와 손을 잡았다. MS의 플랫폼을 이용해 넷플릭스 콘텐츠에 나오는 광고를 배치하는 방식이다. 또 브래드 스미스 MS 사장은 넷플릭스 이사회에 참여하고 있다. 나아가 MS는 다양한 기기를 통해 서비스를 제공해 비디오 게임 스트리밍 분야를 확대하려는 목표를 갖고 있다. 동시에 넷플릭스는 2021년 11월 모바일 게임 서비스를 출시한 후 1년 사이에 적극적으로 게임 포트폴리오를 확대해 왔다. 최근 넷플릭스는 스프라이폭스를 인수하며 총 6개의 게임 스튜디오를 갖췄다. 2022년 9월 핀란드 헬싱키에 자체 게임 스튜디오를 열었으며 미국 캘리포니아 남부 지역에도 조만간 새로운 스튜디오를 열 계획이다. 로이터는 "넷플릭스가 MS 제국의 일부가 되면 (게임에 대한)야망을 충분히 충족시킬 수 있을 것"이라며 "TV와 게임 스트리밍 서비스를 묶은 '번들 상품'을 내놓을 수 있을 것으로 쉽게 짐작해 볼 수 있다"고 말했다.MS의 시장가치는 1조8000억달러(약 2307조6000억원)로 넷플릭스의 13배에 달해 인수할 여력이 충분히 있다. 인수 가격에 프리미엄 30%를 부여한다고 가정하면 약 1900억달러(약 243조5800억원)가 된다. 다만 비용 절감 효과는 크게 나타나지 않을 것으로 보인다. 넷플릭스는 2024년 80억달러의 영업이익을 낼 것으로 전망되는데 미국 금융정보업체 '모닝스타'에 따르면 과세 후 기대되는 투자 수익은 가중평균자본비용(WACC, 회사의 자본 비용) 8%의 절반 수준에 그칠 것으로 예상된다. 그러나 로이터는 "나델라 CEO가 과거에 인수를 진행하며 대담한 의지를 보여줬기 때문에 MS가 넷플릭스를 겨냥할 것이라고 짐작된다"고 전했다. 나델라는 2014년 CEO에 오른 후 적극적으로 대규모 인수를 추진해왔다. 먼저 같은 해에 게임 '마인크래프트'를 개발한 스웨덴 게임사 '모장'을 25억달러에 인수했다. 2016년에는 '링크드인'을 262억달러에, 2021년에 음성인식 기술업체 '뉘앙스'를 200억달러에 인수했다. 2022년 1월 발표한 액티비전블리자드(이하 블리자드) 인수는 690억달러로, 역대 최대 규모로 주목받았지만 최근 각국 규제 당국의 제지로 무산될 위기에 놓여있다. 로이터는 "MS가 블리자드 거래를 성사시키지 못하더라도 넷플릭스 인수가 전략 면에서 더 합리적이며 미국과 유럽 규제 당국을 설득시키기에도 더 쉬울 것"이라고 분석했다.한편 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 미국 미디어 업계 전현직 경영진 12명과의 인터뷰를 진행해 업계 전망을 내놓았는데 그중 두 명이 넷플릭스가 다른 회사와 합병될 것이라고 예상했다. 그 대상으로는 파라마운트 글로벌과 디즈니를 꼽았다. CNBC는 디즈니가 넷플릭스와 합병하면 거대한 스트리밍 기업이 탄생하게 돼 반독점 당국의 강한 반대로 가능성이 희박해 보인다고 전했다. 파라마운트의 경우에는 테드 사란도스 넷플릭스 공동 최고경영자가 그동안 파라마운트와의 합병을 원했던 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 2023년에 추가 감원…신규 채용은 이미 중단]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212220002</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테슬라가 신규 채용을 일시 중단했으며 2023년 1분기에 추가 감원을 계획 중인 것으로 알려졌다.  21일(현지시간) 전기차 전문지 &lt;일렉트렉&gt;은 소식통을 인용해 최근 테슬라가 이와 같은 방안을 직원들에게 예고했다고 보도했다. 앞서 지난 6월 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 임원들에게 모든 채용을 중단하라고 지시하고 직원 10%를 감축한 바 있다. 당시 여러 프로그램들이 빠른 속도로 확장하고 있어 추가 인력이 필요했고, 미국 및 독일 공장에 신규 근로자 수천명을 고용해야 했음에도 불구하고 채용을 중단했던 것으로 알려졌다. 테슬라는 하반기에 곧바로 신규 채용을 늘리며 인력 확충으로 방향을 틀었으나 또다시 새로운 채용을 동결했고 추가 감원을 계획하고 있다.다만 테슬라가 일부 공장에서 인원 충원을 계획하고 있기 때문에 채용 동결이 언제까지 이어질지 확실하지 않으며 정확한 규모도 알려지지 않았다. 이번 소식은 테슬라가 거의 매 분기 기록적인 실적을 냈음에도 불구하고 주가가 폭락하고 있는 가운데 전해졌다. 테슬라 주가는 올 들어 60% 넘게 급락해 최근 52주 신저가를 기록했다. 지난 10월 머스크가 소셜미디어(SNS) 트위터를 인수하며 자금조달을 위해 테슬라 주식을 매각한 시기부터 하락세가 이어지고 있다. 최근 머스크는 테슬라 주가 폭락이 높은 금리 탓이라고 주장했다. 그는 자신의 트위터를 통해 '기준금리가 오르며 주식시장 수익률을 따라잡기 시작했기 때문에 앞으로 더 많은 사람들이 증시에서 자금을 빼내 현금화하며 추가 추가 하락이 불가피할 것"이라고 설명했다. 하지만 같은 기간 나스닥지수의 낙폭과도 차이가 꽤 있어 머스크의 설명이 변명에 불과하다는 비판이 이어지고 있다. 아울러 최근 테슬라가 전기차 할인과 혜택을 제공하면서 2023년까지 부정적인 추세가 계속될 전망도 제기되고 있다. 일렉트렉은 "지금까지 테슬라 주주들은 주가가 부진하더라도 테슬라의 재무 상태와 영업이 사실상 영향을 받지 않는다고 생각할 수 있었겠지만 최근 테슬라 내부적으로도 우려되는 추세를 발견해 (채용 중단과 해고)로 이어진 것으로 보인다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/22/blt202212220001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[CES 23 티저]SKT, AI 결합한 '넷제로 에어택시'로 무엇을 노리나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210012</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 최대 IT 박람회 'CES'가 2023년 1월5일부터 9일까지 미국 라스베이거스에서 열린다. 현장 방문에 앞서 이번 행사에 참가하는 국내 주요 IT 기업들의 전시 아이템과 비즈니스 스토리를 알아본다. SK텔레콤은 CES 2023에서 UAM(도심항공교통, 에어택시)을 중심으로, 인공지능(AI)이 접목된 친환경 미래교통 체계를 선보일 예정이다. SKT가 속한 SK그룹이 '2030 넷제로(Net Zero, 탄소배출 저감)'를 주제로 공동 전시관을 운영하는 것의 일환이다.   UAM은 크게 △항공기(기체) △관제 플랫폼(소프트웨어, 네트워크) △버트포트(이착륙장)로 구성된다. SKT는 이 가운데 기체는 글로벌 UAM 기체 제조사인 조비 애비에이션(이하 조비)과 긴밀한 파트너십을 확보한 상태다. 조비의 전신은 2016년 미국의 차량 공유 플랫폼 '우버'의 UAM 개발 프로젝트 '우버 엘리베이트'다. 이를 인수한 조비는 전세계 200여개 기체 제조사 중 현재 기술력과 누적 투자금 모두 선두 기업으로 평가받는다. 미국항공우주국(NASA)의 UAM 공동 연구개발 및 실증 파트너이며, 지난 10월에는 미국 3대 항공사 중 하나인 델타항공도 조비에 6000만달러를 투자했다.   SKT는 사피온 반도체는 UAM의 운항을 도울 것이라고 밝혔다. 사피온은 SKT가 자체 개발하고 2022년 초 SKT, SK스퀘어, SK하이닉스가 800억원을 투자해 설립된 회사다. 기존 GPU(그래픽처리장치)보다 연산 속도가 빠르고 저전력 효율에서 앞선 AI(인공지능) 반도체를 개발하고 있다. CES 현장에서도 AI 반도체로 UAM 기체 성능이 개선된 시나리오가 연출될 것으로 예상된다. 기체에서 믿을만한 파트너를 확보한 SKT는 본업과 가까운 소프트웨어와 인프라 영역에 집중하고 있다. SKT는 국내 이동통신 시장에서 줄곧 선두를 유지해온 사업자다. 과학기술정보통신부가 매년 실시하는 통신품질평가에서도 꾸준히 경쟁사들을 앞서고 있다. 이런 노하우를 기반으로 UAM 분야에선 '5G 상공망'을 개발 중이다.상공망은 하늘길을 비행하는 UAM 기체가 지상 내 거점, 플랫폼 서비스들과 연결되는 통신채널이다. UAM 분야에서 한국보다 앞섰다는 미국과 유럽도 아직 LTE·5G 상용망 기반의 UAM 통신망 개발은 본격화되지 않았다. 이 가운데 SKT는 2022년 8월 한국항공우주연구원과 전남 고흥 국가종합비행시험장 인근에서 5G 상공망 시범 테스트에 성공한 바 있다. SKT는 UAM 운항 고도인 300~600m에서 안정적인 통신 품질이 확인됐다고 전했다.  더불어 한국공항공사·한화시스템 등과 협력해 구성한 K-UAM(한국형 도심항공교통) 드림팀 컨소시엄에선 2025년 제주도 UAM 상용 서비스를 준비 중이다. 제주공항과 주요 관광지를 잇는 시범운행 서비스용 버티포트와 UAM 교통관리 시스템부터 구축할 계획이다. SKT의 버티포트는 '가상발전소(VPP)'가 공급하는 친환경 전력으로 운영된다. 가상발전소는 개인이나 사업자가 태양광 혹은 풍력 등을 이용해 생산한 신재생 에너지를 플랫폼으로 연결, 하나의 발전소처럼 통합관리할 수 있는 시스템이다. 특히 AI로 각지에서 생산되는 소규모 신재생 발전량을 예측하고, 계산된 전력 수요에 따라 최적의 전력 생산과 소비 및 거래까지 가능해 효율이 배가된다. 또 대규모 발전소 확보에 필요한 경제적·사회적 비용을 줄이면서 신재생 에너지 활용을 극대화할 수 있기 때문에 차세대 스마트그리드 기술로도 주목받고 있다. SKT는 2022년 9월 SK에너지, 한국전기연구원 등과 손잡고 미래 가상 발전소 기술 개발을 위한 업무협약을 체결했다. 이처럼 SKT가 전세계 IT 업계의 이목이 집중되는 CES에 구상 단계의 UAM을 선보인다는 건 그만큼 UAM을 주요한 미래 먹거리 사업으로 보고 있다는 의미로 풀이된다. 2022년 부산국제모터쇼에서도 SKT는 참가 기업 중 유일하게 UAM 가상 체험관을 전시했다. 당시 하민용 SKT CDO(최고개발책임자)는 SKT가 UAM 시장에서 기대하는 건 "MaaS(서비스형 모빌리티) 수익"라고 말했다. UAM은 이미 포화 상태에 이른 지상교통과 비용 부담이 크고 이동경로가 제한적인 항공기의 중간 성격을 띈다. 중장기적으로 지상의 교통체증 문제를 보완할 틈새 교통편으로써 높은 수요가 예상된다. 그동안 유·무선 통신상품 외에도 멤버십 플랫폼을 확장하고 다양한 소비자용(B2C) 디지털 상품을 출시하며 사업 다각화를 꾀해온 SKT 입장에선 차세대 모빌리티 연계 서비스 시장 또한 놓치기 아쉽다. 게다가 조비라는 핵심 기체 파트너까지 확보된 만큼, 초기 시장 경쟁에서도 유리한 고지에 설 수 있다. 5G 상공망은 지상망 구축이 상당 부분 끝난 현재 SKT의 인프라 영향력을 공중으로 넓히는 기회가 될 수 있다.   이 밖에 UAM은 유영상 SKT 대표가 CES 2021에서 언급한 '커넥티드 인텔리전스'의 연장선이기도 하다. SKT가 설명하는 커넥티드 인텔리전스란 SKT의 서비스 영역이 스마트폰에서 사물인터넷(IoT), 기체로까지 확장되는 과정이다. 이 가운데 자사의 AI 반도체 성능을 부각하고, 전세계 IT 산업의 화두인 친환경 메시지까지 전달할 수 있는 UAM 플랫폼은 SKT의 이번 CES 전시 아이템으로 손색이 없다. SKT는 이런 내용을 담아 CES 2023 전시관 센트럴홀에 실물 크기의 움직이는 UAM 모형과 가상체험 시뮬레이터를 전시할 예정이다. 회사 관계자는 "2030년 부산엑스포 유치를 염원하며, 탑승자는 VR 기기를 통해 UAM으로 부산엑스포 현장 상공을 비행하는 시나리오를 경험할 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쿠팡, 물류센터 전대차 계약 1달 반만에 해지...3P 사업 준비하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210014</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쿠팡이 풀필먼트센터를 관리하는 자회사 쿠팡풀필먼트서비스와 물류센터 전대차 계약을 맺은 지 한 달 반만에 해지하기로 해 그 배경에 관심이 모인다.21일 쿠팡은 쿠팡풀필먼트서비스에 대한 물류센터 임대 계약을 취소한다고 공시했다. 2022년 11월 7일 경남 창원시에 위치한 4만4684㎡ 규모의 물류센터를 2022년 11월 30일부터 2023년 10월 31일까지 쿠팡풀필먼트서비스 빌려주기로 했는데, 이 계약을 취소한 것이다.약 한 달 반만에 부동산 계약을 해지한 것은 다소 이례적으로, 업계에서는 쿠팡이 물류 사업 진출을 앞두고 계약 내용을 새로 조정하는 것 아니냐는 관측을 내놓는다. 쿠팡은 최근 직고용한 자체 배송인력인 쿠팡친구(옛 쿠팡맨) 소속을 기존 쿠팡에서 물류배송전문기업인 쿠팡로지스틱스서비스로 옮기기로 결정하며 물류 사업 준비에 나선 모습을 보였다.쿠팡은 공식적으로 물류사업 진출 계획을 밝힌 적은 없지만 업계에서는 이미 기정 사실로 받아들여지고 있다. 이미 2021년 1월 국토교통부로부터 택배 사업자 면허를 취득하기도 했다.쿠팡은 우선 쿠팡에 입점한 사업자들을 대상으로 택배 사업을 벌일 것으로 전망된다. 현재 쿠팡의 물류조직과 풀필먼트센터는 직매입한 상품을 빠르게 전달하기 위한 수단으로만 활용되고 있는데, 입점 사업자를 대상으로 할 경우 물류센터의 효율성을 극대화할 수 있기 때문이다.택배사업 진출은 쿠팡의 수익성 개선에도 적지 않은 역할을 할 것으로 기대된다. 창립 이후 지난 12년간 물류망 구축에 6조2000억원을 투자한 덕분에 이미 기본적인 인프라는 확보한 상태기 때문이다. 향후 CJ대한통운, 한진처럼 일반 택배사업까지 사업을 확장할 경우 이익은 더 커질 수 있다.쿠팡은 2022년 3분기 지난 2014년 로켓배송을 선보인 이후 8년 만에 첫 분기 영업손익 흑자를 달성했다. 영업이익 7742만달러(1037억원)를 기록해 전년 동기 3억1511만달러(3653억원) 손실에서 흑자로 돌아섰다.김범석 쿠팡 Inc 의장은 호실적의 근거를 물류 네트워크에서 찾았다. 쿠팡의 물류 인프라는 축구장 500개 크기로 뉴욕의 센트럴 파크보다 크다고 강조하며 “여러 지역에 신선식품 유통을 확대하면 재고 손실이 늘어나게 마련인데 쿠팡은 ‘머신 러닝’ 기술 기반의 수요 예측으로 신선식품 재고 손실을 지난해와 비교해 50% 줄였다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버가 야구·월드컵·농구에 응원톡·오픈톡 만든 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210013</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 스포츠의 인기 구기종목 카테고리에 팬들이 서로 소통할 수 있는 공간을 만든 것은 특히 MZ세대 스포츠팬을 유입시키기 위한 전략으로 풀이된다. MZ세대란 1980년대초부터 2000년대초 사이에 태어난 밀레니얼 세대와 1990년대 중반부터 2000년대 초반에 태어난 Z세대를 통칭하는 용어다. 현재 10대 후반에서 30대의 청년층으로 스마트폰과 인터넷 등 디지털 환경에 익숙하다.네이버가 야구·월드컵·농구·배구·골프 등의 카테고리에서 선보인 팬들의 소통 공간은 응원톡과 오픈톡이 대표적이다. 원래 알던 사람이 아닌 비지인과도 관심사가 같다면 소통하는 것을 즐기는 MZ세대 특성에 맞춘 서비스다. 경기 관람뿐 아니라 소통까지 원하는 이용자들의 스포츠 카테고리 체류시간이 늘어나면 그만큼 해당 페이지에 게재된 광고 노출 효과가 커진다. 이는 네이버의 광고 매출 증대로 이어질 수 있다.응원톡은 경기 생중계를 보는 창에 함께 생성되는 채팅창이다. 팬들은 경기를 함께 보면서 대화를 나눌 수 있다. 응원톡이 경기 중의 소통에 초점이 맞춰졌다면 오픈톡은 경기 전후로도 관심사가 같은 팬들끼리 소통할 수 있는 공간이다. 이번 '2022 카타르 월드컵(이하 카타르 월드컵)'에 생성됐던 '김민재 선수의 팬 방'이나 '네덜란드를 응원하는 방' 등이 오픈톡에 해당된다. 관심사가 같은 팬들이 모여 텍스트 기반의 대화뿐만 아니라 사진을 공유하고 투표도 하며 소통할 수 있다.  오픈톡은 누구나 개설 가능한 것과 네이버가 공식 오픈한 것으로 구분된다. 누구나 개설할 수 있는 오픈톡은 접속 인원이 1000명으로 제한되지만 네이버가 만든 것은 인원 제한이 없다. 네이버는 카타르 월드컵에서 △카타르 현지 취재기자단 오픈톡 △축구 크리에이터 이스타TV의 멤버들이 직접 소통하는 이스타TV 오픈톡 △월드컵 공식 오픈톡 등을 운영했다.축구팬들은 응원톡과 오픈톡에 호응했다. 20일 기준 축구 해외축구 카테고리 오픈톡은 1387개, 전체 오픈톡은 2682개가 개설됐다. 월드컵 주제의 공식 오픈톡을 방문한 이용자는 278만명, 작성 채팅 수는 51만개를 넘어섰다.카타르 월드컵 특별 페이지의 트래픽 유입효과도 컸다. 개막식을 포함해 프랑스와 아르헨티나의 결승전까지 총 64경기 누적 시청자는 1억 2117만 3945명을 기록했다. 한국 경기 중 최고 동시접속자를 기록한 경기는 11월28일 열린 가나전(226만 3764명)이었다.16강 진출국이 결정된 이달 3일 조별리그 H조 마지막 경기에서는 포르투갈전(217만 4007명), 우루과이 대 가나전(236만 5005명)을 합해 최대 동시접속자가 400만명을 넘어섰다. 이는 네이버 스포츠 역사상 최대 수치다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210031.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]'매출 1조' 돌파 유력 ㈜웅진, 주주가치 제고도 '진심']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210004</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.    웅진그룹의 지주사 ㈜웅진은 지난 15일 30억원 규모의 자사주를 취득했다고 공시했습니다. ㈜웅진은 "주가 안정화를 통한 주주가치 제고를 위해 자사주를 취득했다"고 밝혔습니다. ㈜웅진이 자사주를 취득한 건 이번이 처음인데요. 투자환경이 악화된 지금 주가관리를 위해 발벗고 나선 것으로 볼 수 있습니다. ㈜웅진의 첫 자사주 취득...주가 부양 의지 시장에 전달 자사주는 회사가 발행한 주식을 다시 시장에서 사들여 보유하는 주식을 의미합니다. 상장기업은 주가가 저평가됐다고 판단할 경우 주가를 일정 수준으로 관리하기 위해 자사주를 취득합니다. 주주가 제공한 자본은 영업과 투자활동에 쓰이고, 이로 인해 창출된 기업의 부는 현금배당이나 자사주 취득 형태로 주주에게 배분됩니다. 자사주 취득은 현금배당을 대신해 주주에게 투자자금을 돌려주는 역할을 합니다.자사주는 시중에 유통되지 않아 유통주식의 수가 감소하고, 나머지 주식의 가치가 올라가는 효과가 발생합니다. 자사주에는 배당청구권과 신주인수권이 없어 주주에게 지급되는 배당이 증가합니다. 자사주 취득은 회사의 주가가 저평가됐다는 시그널을 시장에 전달하고, 주가 부양에 대한 경영진의 적극적 의지를 보여줍니다.주주 또는 투자자는 '자사주 취득 공시'를 호재로 인식해 신규 매수를 유발합니다. 이 때문에 자사주 취득 공시 이후 주가가 상승하고, 주주가 보유한 주식의 가치까지 상승해 긍정적입니다.㈜웅진의 자사주 취득은 주가 안정화에 목적이 있습니다. ㈜웅진의 주가는 팬데믹 이후 자산시장 호황으로 코스피가 21년 만에 최고치를 기록했던 2021년 6월 연고점을 기록했습니다. 2021년 6월 4일 ㈜웅진의 주가는 4165원을 기록했죠. 이후 러시아와 우크라이나의 전쟁과 미국 연준의 금리 인상으로 글로벌 금융시장이 얼어 붙었고, 국내 주식시장도 얼어 붙었습니다. 지난 20일 ㈜웅진의 종가는 1125원을 기록, 1년 6개월 만에 72.9% 하락했습니다. ㈜웅진 외에도 많은 상장기업의 주가가 코로나19 이전 수준으로 돌아갔습니다. 게다가 국내는 '지주사 저평가'가 일반적 현상인 점도 한몫했습니다.  ㈜웅진은 자사주를 취득할 정도로 주가가 저평가됐다고 판단했고, 회사가 주가 부양에 의지가 있다는 시그널을 시장에 전달했습니다. 향후 소각까지 할 경우 발행주식 수가 영구적으로 감소해, 지속적인 주주가치 제고를 기대할 수 있을 것으로 예상됩니다.          올해 연 매출 1조 돌파 확실...㈜웅진, 성장에 속도 붙었다 ㈜웅진은 2021년 1조원에 육박하는 매출을 달성했습니다. 연결 기준 매출은 9798억원, 영업이익은 429억원을 기록했습니다. 매출은 전년 동기 대비 10.5%(936억원) 증가했고, 영업이익은 107.3%(222억원) 증가했습니다. 2021년 영업이익률은 4.3%를 기록해 '미들 싱글 디짓' 수준의 수익성을 달성했습니다. 2020년에는 2.3%를 기록, '로우 싱글 디짓' 수준이었습니다.2021년 연 매출은 1조원에 달했으며, 수익성 또한 개선되는 모습을 보였습니다. 2022년 3분기 누적 매출은 7903억원, 누적 영업이익은 355억원을 기록했습니다. 매출은 전년 동기 대비 9.7%(701억원), 영업이익은 8.4%(27억원) 증가했습니다. 분기 매출이 이전 수준을 유지할 경우 2022년 ㈜웅진의 연 매출은 무난하게 1조원을 돌파할 전망입니다.2022년 ㈜웅진은 전 사업부가 고루 성장하는 모습을 보였습니다. 웅진그룹의 핵심인 출판·유통(웅진씽크빅) 부문은 7.5% 성장했습니다. 출판·유통 부문의 3분기 누적 매출이 7015억원에 달했습니다. 업계는 팬데믹에 따른 비대면 문화로 인해 타격을 입었는데, 웅진씽크빅은 에듀테크를 바탕으로 팬데믹 때 오히려 성장했습니다. 에듀테크는 빅데이터와 인공지능(AI) 등 정보통신 기술을 활용한 차세대 교육을 의미합니다.IT 사업 부문은 3분기 누적 매출 870억원을 기록했습니다. 전년 동기 대비 매출이 늘었습니다. 이는 IT 서비스 부문의 매출 증가가 주효했습니다. 사업지주인 ㈜웅진의 IT 서비스 사업영역은 ERP(전사적 자원관리)와 클라우드, 솔루션 비즈니스로 구성돼 있습니다. 코로나19로 인한 업무 시스템의 변화로 그룹웨어와 화상회의에 대한 수요가 늘고, 자원관리의 필요성이 높아지면서 IT 서비스의 매출도 늘었습니다.  오락 부문은 성장폭이 컸습니다. 3분기 누적 매출은 174억원으로 전년 동기 대비 105.5% 증가했습니다. 거리두기가 완화되고, 오락 및 레저 수요 증가로 매출이 급등했습니다. 화장품류와 건강기능 식품 부문인 기타 부문은 3분기까지 56억원의 매출을 기록했습니다.  ㈜웅진은 2022년 영업실적이 매우 우수했습니다. 교육 부문의 안정적인 성장은 물론 IT 서비스와 건강기능 식품 등에서 새로운 성장 스토리가 만들어지고 있습니다. 웅진그룹은 다시 매출 '1조 클럽'에 가입할 것으로 예상됩니다. 이러한 점은 안타깝게도 주가에 반영되지 않았었습니다. ㈜웅진의 자사주 취득은 앞으로 주주가치까지 꼼꼼하게 챙기겠다는 의지로 읽힙니다. 회사의 성장을 기대하고 자본을 제공한 주주에게 주가부양을 통해 주주가치를 높이는데 적극적으로 나서겠다는 의미입니다. 이러한 노력이 실현될지 관심이 모아집니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플페이 감당할 수 있나…반쪽짜리도 안 되는 '오픈페이' 출발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210010</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['애플페이'가 한국에 상륙할 경우 아이폰 유저들이 카드사들의 간편결제 서비스를 이용할 요인은 크게 감쇄될 것으로 전망된다. 애플페이에 대적할 수단으로 주목받은 카드사들의 연합 간편결제 서비스 '오픈페이'는 9개 신용카드사 중 불과 3곳만 참여해 출발한다. 촌각을 다투는 간편결제 시장에서 카드사들의 대응 속도가 지적받고 있다.21일 여신금융협회는 오는 22일 신한·하나·KB국민카드부터 앱카드 상호연동 서비스(오픈페이)를 시작한다고 발표했다. 앱카드 상호연동 서비스는 고객이 1개의 카드사 결제앱으로 카드발급사 구분없이 모든 카드를 간편하게 등록해 사용하고, 조회할 수 있는 서비스다. A사 결제앱에 B사 카드를 등록해 가맹점에서 NFC, MST, 바코드, QR 등 결제방식을 사용할 수 있고 사용내역 조회도 가능하다.기존 복수 카드 보유 고객들은 해당 카드사 결제앱을 모두 설치해 사용했어야 했다. 앱카드 상호연동 서비스를 통해 이러한 번거로움을 해소함으로써 고객 편의성을 제고하고 카드사 결제앱의 범용성 확대에 따른 카드사 결제앱의 경쟁력을 제고할 수 있게 된다.이러한 특장점 구현은 해당 서비스 참여 카드사들이 최대한 많을 때 가능하다. 앱카드 상호연동 서비스 일정을 보면 올해 3개 카드사(신한·하나·KB국민카드)를 시작으로, 2023년 중 롯데·BC·NH농협카드도 순차적으로 서비스를 시작할 예정이다. 이 중 NH농협카드는 2023년 하반기에 이용할 수 있게 될 전망이다.현재로선 9개 중 6개 카드사만이 오픈페이 합류를 확정했다. 여신금융협회 측은 우리·현대카드도 추가 참여할 예정이라고 설명했다. 이들 카드사가 오픈페이에 최종적으로 참여할지는 여전히 미지수다. 삼성전자의 간편결제 서비스인 '삼성페이'의 영향력이 큰 삼성카드는 참여 의지가 소극적이라는 평가다. 삼성카드 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "오픈페이가 시장에 도입되는 속도 등 제반환경을 보고 판단하자고 유보를 했다"며 "불참 확정은 아니"라고 설명했다.또 앱카드 상호연동 서비스는 현재 오프라인 가맹점에서만 사용 가능한데, 2023년 하반기 중 온라인도 포함토록 확대할 예정이다. 올 상반기 일평균 1조원을 넘어선 온라인 결제 시장을 당분간 '그림의 떡'처럼 볼 수밖에 없다.이러한 내용을 종합하면 카드사들의 앱카드 상호연동 서비스는 현 수준에서 경쟁력이 높지 않다는 평가가 나온다. 카드사 간 상호 호환등록을 위한 연동규격과 표준 응용프로그램 인터페이스(API) 개발사업을 2021년 11월 완료했지만 그 후 1년여간 참여사 섭외는 매우 미진했던 셈이다.  이는 카드사와 캐피탈사의 총의를 모으는 기능을 하는 여신금융협회가 오픈페이와 관련해 의견 규합에 미진했기 때문이라는 지적이다. 정완규 여신금융협회장은 지난 10월 취임을 맞아 개최한 기자간담회에서 "국민 서비스에 보탬이 된다거나 빅테크에 맞설 도구로 강력한 무기가 될 수 있다고 하더라도 업권간의 이해가 각 회사별로 맞아야 한다"며 "오픈페이는 큰 틀에서 공감대가 있을 것이지만 회사별로 각자 추진하는 사업들이 있다"고 밝혔다.정 회장의 발언은 삼성카드에 오픈페이 참여를 적극 설득할 의사는 없다는 뜻으로 해석됐다. 애플페이와 삼성페이가 맞붙는 간편결제 시장에서 오픈페이의 존재감 확보는 쉽지 않을 것으로 전망된다. 카드사들의 올해 3분기 순이익은 롯데카드를 제외하고 모두 역성장했다. 꾸준한 호실적을 내왔던 카드사들의 위기가 본격화됐다는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[위기 대응 2023]삼성전자 ‘인고의 시간’…반도체 한파 속 투자는 유지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210009</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2023년 글로벌 경기 둔화가 예상되는 가운데 국내 전자·통신·플랫폼·IT서비스 등의 분야에 속한 주요 기업들의 대응 전략을 점검한다.   2022년 하반기부터 다운사이클(침체기)에 접어든 반도체 시장이 2023년에는 더욱 어려워질 것으로 전망된다. 코로나19 엔데믹(감염병의 풍토병화)과 글로벌 경기 침체로 인해 IT(정보기술) 기기의 수요가 감소한 영향이다. IT 기기 수요 감소는 반도체 수요 감소와 공급 과잉으로 이어졌고, 이에 따라 기업들의 재고 부담도 커졌다. 여기에 삼성전자는 미국과 중국의 반도체 패권 전쟁으로 인한 지정학적 리스크도 떠안은 상황이다21일 시장조사업체 가트너에 따르면 2023년 글로벌 반도체 시장 매출은 5960억달러(한화 약 767조원)로 전망된다. 2022년 매출 전망치인 6180억달러(한화 약 804조원) 대비 3.6% 줄어든 규모다. 특히 삼성전자, SK하이닉스 등 국내 기업이 주도하고 있는 메모리 반도체의 매출은 2022년 대비 16% 줄어들 전망이다.  반도체 산업은 통상 4년을 주기로 호황과 불황이 나타난다. 그러나 최근 들어 반도체 사이클은 짧아지고 예측은 더욱 어려워지고 있다. 수요와 공급 문제를 넘어 미국과 중국의 반도체 패권 경쟁, 러시아-우크라이나 전쟁 등 악재까지 겹치면서 불확실성도 커지고 있다.반도체 시장은 지난 2020년 이후 약 2년간 슈퍼사이클(초호황)이 이어졌다. 이에 힘입어 삼성전자도 2021년 연간 매출 279조6000억원을 기록하며 역대 최대 실적을 냈다. 당시 반도체를 담당하는 DS(디바이스솔루션) 부문도 매출 94조1600억원을 기록하며 인텔을 제치고 글로벌 반도체 시장 1위로 올라섰다.그러나 2022년 하반기에 들어서면서 상황이 달라졌다. 글로벌 경기 침체로 인해 반도체의 수요는 감소했고, 미국과 중국 사이의 지정학적 리스크로 경영 환경은 더욱 어려워졌다. 삼성전자의 DS부문의 영업이익은 2022년 1분기와 2분기에 각각 8조4500억원, 9조9800억원을 기록했지만, 3분기 5조1200억원으로 감소했다. 30%대를 유지했던 영업이익률도 3분기 22.2%로 떨어졌다.반도체 수요 감소는 기업의 재고자산 증가로 이어졌다. 삼성전자의 재고자산은 지난해 말 41조3800억원에서 올해 3분기 57조3200억원으로 늘었다. 이중 DS부문의 재고자산은 지난해 말 16조4551억원에서 3분기 말 26조3652억원으로 60.2% 증가했다.경영 환경의 불확실성이 커지면서 삼성전자의 M&amp;A(인수합병) 시계도 멈췄다. 한종희 부회장은 2022년 초 M&amp;A 가능성에 대해 “조만간 좋은 소식이 나올 것”이라고 말했다. 2021년 1월 삼성전자 경영지원실장이었던 최윤호 삼성SDI 사장은 “향후 3년 내 의미 있는 규모의 M&amp;A를 추진하겠다”고 언급한 바 있다.그러나 최근 경기 침체와 고금리·고환율 등으로 인해 국내 기업들은 보유 현금은 늘리고 투자는 줄이는 움직임을 보이고 있다. 삼성전자도 100조원이 넘는 현금성자산을 보유하고 있어 대규모 M&amp;A를 추진할 자금적 여력은 충분하지만 당장 무리하게 M&amp;A를 추진할 필요는 없는 상황이다. 삼성전자의 3분기 말 단기금융상품을 포함한 현금성자산은 128조1622억원으로 2021년 말 120조7407억원보다 6.1% 늘었다.   재계에선 2023년 경영 환경이 올해보다 더욱 어려워질 것으로 전망하고 있다. 그럼에도 삼성전자는 기존의 생산과 투자 기조는 변함없이 유지할 계획이다. 먼저 삼성전자는 인위적인 반도체 감산은 없다는 입장이다. 당장 반도체 수요가 위축됐지만 중장기적 관점으로 수요 회복에 대응하겠다는 방침이다.설비투자 기조도 이어간다. 삼성전자는 2022년 말까지 총 54조원의 설비투자 가이던스를 발표했다. 이중 DS부문의 투자 금액만 47조7000억원이다. 총 투자금액과 DS부문의 투자금액 모두 지난해보다 늘었다. 꾸준한 투자를 통해 향후 시장이 회복됐을 때를 준비하겠다는 의도다. 삼성전자는 2023년 반도체 혹한기 속 상대적으로 수요가 견조한 파운드리(반도체 위탁생산)에 집중할 계획이다. 시장조사업체 트렌드포스에 따르면 삼성전자의 파운드리 2022년 3분기 매출은 55억8400만 달러(7조4881억원)를 기록했다. 삼성전자에 따르면 파운드리 사업은 첨단 공정 수율 개선과 성숙공정의 매출 기여 확대로 분기 기준 역대 최대 실적을 기록했다.다만 삼성전자는 여전히 파운드리 시장에서 입지를 강화하는 데 어려움을 겪고 있다. 트렌드포스에 따르면 삼성전자의 3분기 파운드리 시장 점유율은 15.5%다. 2분기 16.4%보다 0.9%p 감소했다. 파운드리 시장 1위 사업자인 대만 TSMC의 점유율은 2분기 53.4%에서 3분기 56.1%로 늘었다. 양사의 점유율 격차는 2분기 37.0%P에서 3분기 40.6%P로 벌어졌다.삼성전자는 이달 조직 개편을 통해 반도체 사업의 재정비에 들어갔다. 어려워진 반도체 시장에 대한 위기감이 반영된 것으로 보인다. 사장급 ‘제조 담당’ 조직을 신설했으며, 반도체 후공정을 담당하는 ‘어드밴스트 패키지팀’도 신설했다. 또 반도체 공정 전문가 남석우 DS부문 글로벌 제조&amp;인프라총괄(부사장)을 사장으로 승진시키면서 기술 초격차에 힘을 줬다.삼성전자는 불투명한 2023년 경영 환경 속에서도 수요를 면밀히 모니터링하고 기술 초격차를 유지하겠다는 방침이다. 서병훈 삼성전자 IR팀장(부사장)은 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 “2023년 거시경제 불확실성이 지속될 것으로 예상되나 일부 수요 회복이 가능할 것으로 전망된다”며 “DS부문은 고부가 제품 수요 대응과 첨단 공정·신규 응용처 확대를 추진하고, 업계 전반의 생산 제약 상황을 고려해 중기 계획과 연계한 공급 운영을 추진할 계획”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["금감원, '자부치' 개선안 보험사들에 먼저 제시했다"…관치 노골화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210007</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융감독원이 보험업계에 운전자보험의 인기 특약인 '자동차사고부상치료비'(이하 자부치) 상품을 어떻게 개편해야 하는지 '모범답안'을 먼저 준 것으로 알려졌다. 공권력이 보험시장의 가격과 수요 형성에 직접적으로 개입하는 '관치' 사례라는 지적이 나온다.20일 보험업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "금감원에서 여러가지 개선안을 제시했고 업계가 그 중에 받아들일 수 있는 것들로 해서 자부치 특약을 내년 1월부터 개정한다고 알고 있다"며 "이에 자부치 개편안은 회사별로 거의 비슷할 것 같다"고 전했다.한 손해보험사는 자부치 가입금액을 50만원에서 30만원으로, 보장횟수는 무제한에서 연간 3회 한도로 하향하며 단독사고는 미보장하는 내용으로 개정한다. 교통사고사실확인원 및 자동차보험 보상처리확인서 제출도 의무화한다. 영업일선에서 이러한 개선안을 이달 중순부터 미리 교육하고 있다. 내달부터 보험사들의 자부치 특약은 일괄적으로 큰 차이 없이 이처럼 변동될 전망이다.보험업계 관계자는 "내년 1월부터 바뀌는 업계 공통 이슈"라며 "가입금액 30만원이면 완전히 옛날 수준"이라고 설명했다.운전자보험은 교통사고에 따른 벌금이나 형사합의금(교통사고처리지원금), 변호사 선임비 등을 보장하는 임의보험 상품이며, 자부치는 운전자가 다쳤을 때 부상 정도에 따라 치료비를 차등 지급하는 특약이다. 2020년 '민식이법' 시행 이후로 운전자보험에 대한 관심이 높아지자 손보사들은 판촉 경쟁을 벌였다.자부치는 운전자보험의 판매 유인을 높일 수 있어 가입금액이 한때 100만원에 달할 정도로 판촉이 치열했다. 최근에는 삼성생명 등 생명보험사까지 취급하기 시작했다. 단순 타박상 등 가장 경미한 부상에 해당하는 '14급'에 대해서도 지급이 이뤄질 수 있다는 점도 적극 홍보했다.금감원은 자부치로 인해 보험사의 손해율이 상승하거나 보험사기에 이용될 가능성을 우려했다. 이에 금감원은 과당경쟁을 막겠다며 지난 8월 보험사들을 불러모았다. 당시 한도 하향 조정과 단독사고 미보장 등의 개편안 등이 거론됐다. 업계에 따르면 금감원이 주도적으로 보험사들이 자부치 특약을 이런 방향으로 일괄적으로 하향하도록 조정안을 제안한 것.이에 대해 금감원 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "행정지도 중 보험사기예방모범규준에는 위험 보장의 목적에 맞게 필요한 만큼만 보험금이 설정돼야 된다는 부분이 있다"며 "자부치는 도덕적 위험이 있는 급부다 보니 원론적인 얘기만 했을 뿐 구체적인 지도는 하지 않았다. 행정지도 취지에 맞게 업계에서 필요한 만큼만 보험금이 지급되도록 자율적으로 한 것 같다"고 해명했다.또 금감원 관계자는 "행정지도가 모든 급부에 대해서 이뤄지는 건 아니고, 원론적인 얘기에 업계에서 자정을 한 것 같다"며 "다른 목적으로 보험을 드시는 분들의 유인이 좀 떨어질 것"이라고 설명했다.그러나 금감원이 손해율을 우려해 모든 보험사들에 일괄적으로 압박을 준 것 자체가 과도한 통제력을 발휘한 것 아니냐는 지적도 나온다. 오히려 자동차보험에 비해 운전자보험은 손해율이 높지 않아 보험사들의 성장성에 도움이 돼왔다. 보험개발원에 따르면 운전자보험의 손해율은 지난 2019년 63.3%에서 지난해 58.4%로 약 5%포인트 감소했다. 올해 자동차보험 손해율은 평균 80%대다.김주현 금융위원장과 이복현 금감원장 체제 아래 이른바 '신관치'가 노골화되고 있다는 지적이다. 금융당국은 은행들에는 수신금리 인상을 자제하라고 한 데 이어 대출금리 전수조사에 나섰다. 경영진 인사에도 금융당국의 입김이 거세지고 있다. 손태승 우리금융지주 회장에는 금융위가 중징계 결정을 내리고 금감원이 합세해서 연임 포기를 종용하는 양상이다. 김주현 금융위원장은 "손태승 회장의 라임펀드 책임이 명확하다"고 했고 이복현 금감원장은 "CEO의 책임을 물어야 한다고 금융위가 수 차례 논의해서 결론을 내린 사안"이라고 강조했다.전국사무금융서비스노동조합은 "금융산업은 김진태 사태 이후 회복 불능의 위기를 향해 추락하고 있다"며 "내년 상반기를 어떻게 버틸 수 있을지조차 시계 제로의 상태"라고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[직원 건강 챙기는 삼성전자 DS부문, 향후 누릴 수 있는 이득은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210005</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체와 디스플레이 등을 생산하는 삼성전자 DS부문이 건강친화기업 인증을 획득했다. 의료기관 및 건강관리 시설 등 잘 짜여진 인프라를 갖춘 삼성전자 DS부문은 이번 인증 획등으로 인해 향후 정부가 제공할 것으로 전망되는 각종 인센티브 지원까지 챙길 기회를 얻게 됐다.삼성전자 DS부문은 21일 보건복지부(복지부)로부터 '2022년 건강친화기업 인증'사업에서 우수기업으로 선정되어 복지부 장관상을 수상했다.'건강친화기업 인증'은 직장 내 문화와 환경을 건강친화적으로 조성하고, 직원 스스로가 건강관리를 적극 수행할 수 있도록 건강관련 제도를 모범적으로 운영하고 있는 기업을 대상으로 인증을 해주는 사업이다.삼성전자 DS부문은 경영진의 건강친화기업에 대한 의지가 강하며, 의료기관 및 건강관리 시설 등 인프라가 잘 갖추어져 있는 것으로 평가됐다. 또한 건강형평성 측면에서 사업장 내 협력사 임직원이 이용할 수 있는 ‘협력사 건강증진센터’를 운영해 개인별 건강관리 상담 및 운동처방 등을 제공한 점도 플러스 요인이 됐다.삼성전자 DS부문은 건강친화경영을 위한 예산, 조직, 인력, 시설 등의 적극적인 지원을 통해 사내부속의원, 물리치료실, 근골격계예방운동센터, 마음건강클리닉 등 다양한 의료시설을 운영 중이다. 여러 의료시설 내 근무하는 보건전문인력(직업환경의, 산업전문 간호사 등)만 80여명이다. 특히, 지난 2011년 개소한 '근골격계 예방운동센터'는 운동관리전문가 자격을 보유한 전문 인력이 1대1로 통증 부위 맞춤 운동을 지도하고 있으며, 3D 체형분석 및 족저압 검사 등도 실시하고 있다.건강친화기업 인증 유효기간은 3년이다. 현재 건강친화기업 인증 획득시 제공되는 인센티브는 사실상 전무하다. 복지부가 인증 기업에 대한 홍보를 지원하겠다고 나섰지만, 이미 각 기업이 개별적으로 인증 획득을 홍보 아이템으로 활용하고 있어 효용성이 떨어진다.복지부에서도 인센티브에 대한 고민을 계속 하고 있다. 복지부 관계자는 “기업 자랑의 기회를 마련해주는 것도 인센티브라고 보고 있다”면서 “가족친화인증 제도를 운영하고 있는 여성가족부과 관련 부처에 협조 요청을 하는데 아직 검토 중”이라고 설명했다. 가족친화인증 제도는 자녀출산 및 양육지원, 유연근무제도, 가족친화직장문화조성 등의 가족친화적 활동을 하는 기업 및 공공기관에 대해 심사 후 인증을 부여하는 제도다. 인증 마크 부여뿐만 아니라 대기업 기준 71가지 인센티브를 제공한다. 인센티브 중에는 국가 사업 참여 심사나 국가 조달시 가점을 부여하는 경우도 있다.일각에서는 건강친화기업에 대한 인센티브가 최종적으로 산재보험이나 국민건강보험에서 일정 부분 인센티브를 제공해야 할 것으로 보고 있다. 기업의 건강친화 활동으로 인해 건강보험과 산재보험에서 지출할 비용이 감소한다는 점을 고려, 사업자가 부담하는 보험료를 경감해주는 방안을 도입해야한다는 것이 이들의 주장이다. 삼성전자의 사업보고서에 따르면 2021년 12월 기준 DS부문 종사자 수는 6만3902명이다. 삼성전자 DS부문이 납부하는 관련 보험료도 상당하다. 만약 사업자의 보험료 경감 혜택이 납부액의 0.1% 수준으로 책정될 경우 삼성전자 DS부문은 수십억원의 경비를 절감할 수 있을 것으로 전망된다. 다만 기획재정부와 복지부, 고용노동부 등 관련 재정을 운영하는 부처의 반대가 걸림돌로 작용할 수 있다. 허지영 삼성전자 DS부문 안전보건팀장(상무)은 "기업경영에 가장 중요한 것은 임직원의 건강과 안전"이라며 "앞으로도 임직원 건강증진에 대한 책임감을 가지고 건강한 사업장을 만들기 위해 최선을 다할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가전 불황에 재무 부담 가중…SK매직 '설상가상']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210006</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 10:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK네트웍스의 생활가전 전문 자회사 SK매직이 업계 불황에 재무 부담까지 커진 이중고를 겪고 있다. 과거 동양매직이었던 회사는 2016년 11월 SK네트웍스에 인수됐고 이후 사명이 SK매직으로 변경됐다.국내 가전 시장은 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)으로 인해 외부 활동이 위축됐던 지난해에는 호황을 누렸다. 기업들의 재택근무와 학교들의 온라인 수업으로 인해 집에서 보내는 시간이 늘어나며 가전 교체에 대한 수요가 증가했기 때문이다. 하지만 올해 들어 엔데믹(감염병의 풍토병화)으로 접어들면서 외부 활동이 다시 늘면서 상대적으로 가전에 대한 수요가 감소했다. 고물가와 고금리로 인한 경기 둔화 속에 소비 심리도 위축된 가운데 소비자들이 가전에 대한 지출을 줄인 것도 가전 업계 불황에 한 몫했다.SK매직도 불황을 피해가지 못했다. 2022년 3분기 기준 회사의 유동비율과 부채비율은 안정적인 수준에 이르지 못했다. 기업이 1년 안에 현금화할 수 있는 자산을 의미하는 유동자산(이하 연결기준)은 3456억원인 반면 1년 안에 갚아야 할 부채인 유동부채는 5833억원으로 규모가 더 크다. 때문에 유동자산을 유동부채로 나눈 값인 유동비율은 59.2%로 일반적으로 안정적인 수준이라고 평가하는 150%에 크게 미치지 못했다. 유동비율이 150%라는 것은 당장 현금화할 수 있는 자산이 부채보다 1.5배 많다는 것을 의미한다.   자본총계 대비 부채총계의 비율을 나타내는 부채비율도 양호하지 못하다. 회사의 3분기 기준 부채총계는 9451억원이지만 자본총계는 3561억원에 그치면서 부채비율은 265.4%를 기록했다. 업종과 기업에 따라 다르지만 일반적으로 적정 부채비율은 200% 이하로 본다.3분기 기준 회사가 1년 안에 갚아야 할 단기차입금은 2686억원으로 보유한 현금의 규모보다 크다. 차입금은 회사가 금융기관이나 타인으로부터 빌린 돈으로 원금과 이자가 포함된 빚이다. 단기차입금이 쌓여있는 가운데 회사의 현금 상황은 양호하지 못하다. 현금 및 현금성자산은 235억원이며 단기금융상품은 없는 상황이다. 현금흐름도 악화됐다. 영업활동으로 인한 현금흐름(이하 영업활동 현금흐름)은 마이너스(-)864억원이다. 영업활동 현금흐름은 해당 기간동안 기업으로 유입되거나 유출된 현금의 흐름을 말한다. 플러스(+)는 유입된 현금이 유출된 것보다 많다는 것을 의미하며 마이너스는 반대의 경우다.3분기 매출은 2607억원, 영업이익은 58억원으로 전년 동기 대비 각각 5.8%, 74% 감소했다. 회사 관계자는 "3분기에 동양매직부터 사용하던 전산 시스템을 차세대 시스템으로 업그레이드하며 약 500억원의 비용이 소요됐다"며 "4분기 실적은 전년과 비슷한 수준으로 나올 것"이라고 말했다.SK매직은 12월초 의사결정을 보다 빠르게 하며 시장에 대응하기 위해 조직을 슬림화하는 개편을 단행했다. 상품개발과 전략 업무를 맡았던 마케팅전략실을 상품개발실로 재편했다. 제품개발실과 기술개발실은 기술개발실로 통합했다. 제조 경쟁력과 조직 효율성을 끌어올리겠다는 취지다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['면세점도 이커머스가 대세'...신라면세점, 온라인 서비스 힘준다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210003</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 02:33:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19와 이례적인 환율 상승 탓에 면세사업에서 고전했던 신라면세점이 모바일 서비스 강화를 통한 고객 접점 확대에 주력하고 있다. 신라면세점은 21일 지난 20일 열린 '웹∙스마트앱어워드 2022'에서 모바일서비스 이노베이션대상을 포함한 3개 부문에서 대상을 수상하며 디지털 분야에서 전문성을 인정받았다고 밝혔다. 웹∙스마트앱어워드는 한국인터넷전문가협회(KIPFA)가 주최하는 국내 최고 권위의 웹∙모바일앱 시상식으로, 신라면세점은 UI 디자인과 콘텐츠, 서비스 등의 지표에서 다방면으로 우수한 평가를 받았다. 국내 유통시장의 중심 추가 온라인으로 이동함에 따라 신라면세점은 일찌감치 온라인 서비스 개선을 시도했다. 2022년 9월 상품 구매 과정과 결제 절차를 단순화해 고객 편의성을 높이는 방향으로 인터넷면세점을 전면 개편했다. 여기에 맞춤형 혜택과 정보를 제공하는 ‘개인화 추천 서비스’ 기능과 고객 참여형 동영상 리뷰 기능인 '숏폼(Short-Form)'도 적용했다.또 전 세계 면세업계 최초로 화상 기반 비대면 상담 서비스 ‘라뷰ON(라뷰온)’을 선보이기도 했다. 라뷰ON은 모바일 앱, PC를 통해 신라면세점 오프라인(서울점) 매장 직원의 맞춤형 상담을 온라인으로 받을 수 있는 서비스다. 비대면 시대 전 세계에서 각광받은 메타버스에도 힘을 줬다. 2022년 메타버스 스튜디오 구축을 위해 메타버스 콘텐츠 아트테크 기업과 MOU를 체결하고 구찌뷰티와 함께 메타버스로 진행하는 뷰티클래스를 개최했다.김보연 신라면세점 이커머스팀장 상무는 “이번 인터넷면세점 개편시 고객편의성 극대화에 중점을 두고 동시에 새로운 이커머스 기술을 경험할 수 있도록 한 것이 좋은 평가를 받아 감사하다”며 “앞으로도 업계를 선도하는 혁신적인 서비스로 고객 만족에 최선을 다할 것”이라고 말했다. 신라면세점은 2022년 3분기 전년 동기 대비 40% 증가한 1조1977억원의 매출을 거뒀지만 반대로 영업이익 감소를 피할 수 없었다. 원·달러 환율이 1400원을 돌파하는 바람에 영업이익은 97%나 감소한 6억원에 그쳤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>