<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Jan 2022 14:16:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[‘영업익 83.5%’ 오른 삼성바이오로직스, 배당 도입 시사…부채 증가는 숙제]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240091</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240091</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 10:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성바이오로직스가 안정적인 실적 개선 흐름을 바탕으로 배당정책의 도입을 검토하겠다고 24일 밝혔다. 회사는 이르면 2025년부터 당해 잉여현금흐름(FCF)의 10% 내외 수준으로 현금 배당 시행할 방침이다. 다만 공격적인 생산시설 확대에 따른 부채비율 증가는 숙제로 꼽힌다.삼성바이오로직스는 이날 2021년 연간 실적을 공시했다. 매출은 1조5680억원, 영업이익은 5373억원을 각각 기록했다. 2020년 대비 매출은 4032억원(34.6%), 영업이익은 2445억원(83.5%) 증가했다.지난해 4분기 매출은 전년 동기 대비 690억원(18%) 증가한 4443억원을 기록했다. 영업이익은 전년 같은 기간과 비교해 362억원(39%) 증가한 1288억원을 올렸다.삼성바이오로직스는 2017년 처음으로 흑자를 달성한 이후 빠르게 실적을 개선하고 있다. 첫 흑자 달성 후 4년 만에 영업이익은 8배 이상 증가했다. 이 기간 평균 영업이익 증가율(CAGR)은 69%를 달성했다. 매출 역시 3배 이상 증가하는 성과를 거뒀다. 영업이익률 역시 2020년 25%에서 2021년 34%로 증가했다. 영업이익률은 매출액에 대한 영업이익의 비율로 대표적인 수익성 지표로 활용된다.삼성바이오로직스는 이날 실적 발표와 함께 배당정책 도입을 시사했다. 안정적으로 실적이 개선되고 있다는 점이 반영된 것으로 해석된다. 회사는 “투자·현금흐름·재무구조 등을 종합적으로 고려해 2025년 이후 당해 FCF의 10% 내외 수준으로 현금 배당 시행을 검토하겠다”고 밝혔다.삼성바이오로직스는 장기적 성장을 위한 투자계획 및 시장 환경의 변화 등을 고려해 정책 지속기간을 3년으로 설정했다. 향후 배당 정책을 변경할 경우 신속하게 안내해 배당 정책의 투명성을 강화할 방침이다.   ‘수주 확대’로 실적 개선됐지만…부채도 59.7%로 '껑충' 삼성바이오로직스는 실적 개선의 배경으로 ‘수주 확대’를 꼽았다. 이에 따른 3공장 가동률 상승과 영업레버리지 효과가 실적을 이끈 것으로 분석된다. 특히 지난해 4분기엔 공장 가동률 상승 및 완제의약품(DP) 판매량 증가가 주요했다. 환율 상승에 따른 영향도 실적 개선에 힘을 보냈다. 영업레버리지 효과는 고정비가 큰 비율을 차지하는 사업 분야에서 매출이 일정 정도를 넘어서게 되면 매출액 증가 대비 영업이익이 더 큰 폭으로 증가하는 효과를 말한다.삼성바이오로직스의 주력 사업인 CMO(위탁생산) 부문은 2021년 말 기준 누적 수주 69건을 기록했다. 선수주 성과도 이어지고 있다. 2020년 11월부터 인천 송도 글로벌캠퍼스에 건설 중인 4공장은 완공 전부터 대형 제약사(Big Pharma·빅파마) 3곳과 총 5제품의 계약을 체결했다. 4공장의 예상 연간 생산량은 25만6000L로, 완성된다면 단일공장 세계 최대 생산 능력(현재 3공장 18만L가 최대 기록)을 자체 경신하게 된다. 4공장 설립엔 1조7400억원이 투입된다. 존림 삼성바이오로직스 대표이사(사장)는 지난 13일 기자간담회에서 이와 관련 “제4공장은 2023년 가동을 목표로 건설 중이었으나 이를 계획보다 6개월 앞당겨 올 10월부터 6만L에 해당하는 시설을 부분 가동할 것”이라며 “완전가동은 2023년 2분기로 예상한다”고 했다.CDO(위탁개발)부문에서는 자체 기술 플랫폼인 ‘에스셀러레이트(S-Cellerate)’를 론칭을 통해 바이오의약품 개발에 드는 기간을 획기적으로 단축했다. 또 모더나 mRNA 코로나19 백신의 완제 위탁생산 성과 등 기술력을 인정받고 있다. 삼성바이오로직스가 완제 위탁생산한 모더나 코로나19 백신은 식품의약품안전처로부터 품목허가를 받았다.높아진 부채는 숙제다. 삼성바이오로직스는 2021년 말 기준 자산 7조9700억원, 자본 4조9911억원, 부채 2조9789억원을 기록했다. 부채비율은 2021년 5000억원 규모의 첫 공모채를 발행에 따라 급격하게 증가했다. 회사는 2020년 말 39.7%였던 부채비율을 2021년 2분기 38.3%까지 낮췄다. 그러나 공모채 발행 등에 따라 부채비율은 지난해 4분기 기준 59.7%로 대폭 증가했다. 삼성바이오로직스가 생산 시설을 대폭 확대하고 있어 부채비율이 지속적으로 증가할 수 있다는 분석이 나온다. 회사는 현재 송도 5·6공장의 건설 계획을 추진 중이다. 두 생산시설엔 2조5000억원이 투입된다. 이 중 5공장은 올해 상반기 착공해 2023년 부분 생산에 돌입한다. 회사 관계자는 다만 “부채 비율이 일부 상승했으나 여전히 안정적인 재무 상태를 유지하고 있다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['캐스팅보터' 국민연금, 포스코 물적분할 찬성...'밴드웨건' 효과 나타날까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240073</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240073</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 09:13:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국민연금 수탁자책임전문위원회(이하 수탁위)가 24일 포스코의 물적분할을 찬성하기로 결정했다. 국민연금 기금운용본부는 수탁위가 찬성 방향으로 입장을 정하면서 28일 열릴 포스코 주주총회에서 찬성 의결권을 행사할 전망이다. 포스코의 최대주주인 국민연금의 '표심'이 결정됨에 따라 소액주주들 사이에서 '밴드웨건 이펙트'가 나타날지 관심이다. 밴드웨건 효과란 아직 마음을 정하지 못한 유권자들이 이길 것으로 예상되는 방향으로 투표하는 현상을 의미한다.수탁위는 24일 오후 전문위원회를 열고 포스코의 임시주주총회 안건에 대한 의결권 행사 방향을 논의했다. 전문위원회 회의는 이날 2시간 이상 진행되면서 격론을 벌였다. 9명의 수탁위 위원 중 6명이 물적분할에 찬성한 것으로 전해졌다.수탁위는 의결 기능은 없다. 수탁위의 활동 목적이 주주권 행사 등에 대한 주요 사항을 검토하고, 기금운용위원회의 의사결정을 지원하는데 있는 만큼 기금운용본부는 수탁위의 결정을 따를 전망이다. 수탁위는 시장에 민감하고 큰 영향을 미치는 사안을 논의하는 기구다.수탁위는 포스코가 물적분할 후 신설법인이자 사업회사인 포스코가 비상장으로 유지돼 기존 주주의 주주가치가 훼손되는 일은 없을 것으로 내다봤다. 통상적으로 물적분할 후 포스코(신설법인)는 포스코홀딩스(존속법인)의 100% 자회사가 돼 기존 주주들은 간접투자자 신세가 된다. 만약 포스코그룹이 신설법인의 상장을 추진할 경우 지주사와 자회사가 모두 상장해 '지주사 저평가'가 발생한다.포스코그룹은 포스코의 상장을 원천적으로 차단하겠다며 정관을 개정하겠다고 제안했다. 수탁위는 '지주사 저평가' 가능성이 없을 것으로 예상돼 주주가치 훼손 가능성은 없을 것으로 판단한 것으로 보인다. 한국ESG연구소, 한국기업지배구조원, 글래스루이스, ISS 등 국민연금의 국내외 자문사 4곳은 포스코 물적분할 안건에 대해 찬성표를 던지라고 권고한 것도 영향을 미쳤다.  다만 일부 위원들은 포스코의 물적분할에 대한 소액주주의 우려는 여전해 반대 의견을 냈다. 포스코의 최대주주인 국민연금이 이번 주주총회에서 찬성표를 던질 가능성이 확실시됨에 따라 물적분할 안건의 주총 통과 가능성은 높아졌다.주총 통과를 위해서는 발행주식의 3분의 1 이상, 출석 주주의 3분의 2 이상 동의를 얻어야 한다. 약 2900만주(발행주식의 3분의 1) 이상 찬성표를 던져야 한다. 국민연금은 약 850만주(지분율 9.74%)를 보유하고 있다. 업계에 따르면 물적분할 안건의 주총 통과 가능성은 매우 높아졌다. 국민연금의 표심이 정해지면서 소액주주들의 표심이 국민연금을 따라갈 수 있기 때문이다. 이른바 밴드웨건 효과다. 외국인 투자자들과 개인 투자자들은 국민연금의 표심에 적잖은 영향을 받는다. 이런 점을 고려하면 포스코는 국민연금을 '우군'으로 확보함에 따라 주총에서 물적분할을 관철할 가능성이 커진 셈이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['벤더도 잠재적 리스크...' SK하이닉스, 협력사 ESG 평가 나서]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240088</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240088</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 09:13:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK하이닉스가 1차 협력사에 대해 환경·사회·거버넌스(ESG) 평가에 나선다. 자사뿐 아니라 공급망에서의 ESG가 잠재적 리스크가 될 수 있다고 판단한 것으로 보인다.SK하이닉스는 24일 지속가능한 공급망 관리의 일환으로 1차 협력사를 대상으로 공급망 ESG 온라인 자가평가를 실시했다고 밝혔다.지난해 7~9월 진행된 이번 평가는 1차 협력사 전체의 89%가량이 참여했다. 주요 평가 항목은 ‘SK하이닉스 협력사 행동규범’에 근거한 ‘노동·인권’, ‘안전·보건’, ‘환경’, ‘윤리’ 4개 영역이며 △사전 현황 파악 △협력사 자가평가 △현장평가 △결과 활용의 단계로 진행됐다.SK하이닉스는 자가평가 결과 하위 10%에 속하거나 주요 ESG 이슈와 관련된 협력사를 지난 고위험군으로 분류하고 12월부터 현장평가를 수행 중이다. 업체별로 결과 분석 보고서를 전달하고 주요 개선과제 선정과 모니터링을 지원할 예정이다.  SK하이닉스가 1차 협력사의 ESG 관리에 나선 건 ESG가 자사의 매출에 직간접적 영향을 줄 수 있다고 판단했기 때문으로 해석된다.세계 주요 ESG 평가기관들은 ESG 평가를 피감회사뿐 그 계열사까지 확대하고 있다. 탄소배출 정보공개 프로젝트(CDP·Carbon Disclosure Project)의 탄소배출량 평가가 대표적으로, 회사가 가진 공장뿐 아니라 끌어다 쓰는 전기를 만드는 데 생기는 탄소, 공급망에서 간접적으로 배출되는 탄소까지 회사 탄소배출량에 포함해 평가한다.국내 대기업들의 협력사 ESG 관리도 가속화되고 있다. 국내 기업 가운데선 포스코건설, CJ ENM, 삼성전자, 삼성SDS, 삼성디스플레이와 현대차그룹 등이 협력사 ESG를 점검하고 있고 LG전자는 ESG(환경·사회·지배구조) 경영 범위를 2차 협력사까지 확대했다.이방실 SK하이닉스 ESG전략 담당 부사장은 “공급망 내 ESG 리스크 관리는 선택이 아닌 필수”라며 “향후 ESG 평가 시스템을 계속 고도화하고 정기적인 평가 실시를 통해 공급망 지속가능성을 강화해 나가겠다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240035.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PI첨단소재 바니시 생산라인 증설 검토...신사업 본격화?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240072</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240072</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 08:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[PI첨단소재가 올해 상반기 최대 600톤 규모 폴리이미드(PI) 바니시 생산라인 증설 여부를 결정하겠다고 밝혔다. PI첨단소재는 24일 컨퍼런스콜을 열고 “디스플레이용 바니시 샘플 평가를 받고 있다”며 “평가가 상반기 중 완료된다는 전제 하에 올해 600톤 증설을 예상하고 있다”고 설명했다.PI 바니시는 액체 상태의 PI를 의미한다. 전기차 모터용 권선에 코팅 용도로 쓰이거나 디스플레이 기판용으로 쓰인다. PI첨단소재는 2018년 신성장동력 육성을 목표로 PI 바니시 개발에 뛰어들었다. 2019년 7월부터는 별도 바니시 생산라인을 가동하고 있다.   전기차 모터 부문에서는 지난해부터 본격적인 납품을 시작했다. 반면 디스플레이 부문에서는 확실한 성과를 내지 못했다. 하지만 PI첨단소재는 이날 컨퍼런스콜에서 PI 바니시 증설 가능성을 제시하며 디스플레이 부문 소재 공급 기대감을 높였다. 회사 관계자는 “PI 바니시 600톤 규모 생산라인 증설을 검토하고 있다. EV(전기차)용 수요도 있지만 디스플레이용 PI 바니시 고객사 인증이 완료된다는 전제 하에 상반기 결정될 예정”이라고 말했다. 이 관계자는 “(증설 여부에 영향을 미칠 수 있는) 해당 업체는 해외 고객사”라고 덧붙였다. PI 바니시를 신성장동력으로 삼고 있는 만큼 샘플 평가가 통과되면 중장기 실적에도 긍정적 영향을 미칠 것으로 보인다. PI첨단소재는 이날 2026년 매출 목표치로 7000억원을 제시했다. 지난해 매출은 3018억원이다. 5년 동안 매출을 2배 이상 늘리겠다는 의미다.   주력 사업인 PI 필름 부문은 성장세를 유지했다. 특히 연성회로기판(FPCB)용 PI 필름 성장세가 눈에 띈다. PI첨단소재는 이날 컨퍼런스콜에서 “OLED 패널 대중화로 소재 수요가 증가할 것으로 전망된다”면서 올해 FPCB용 PI 필름 매출 예상치로 1440억원을 예상했다. 지난해 FPCB용 PI 필름 매출은 1211억원이다. PI 필름 생산능력 확대를 위한 10호기 증설도 계획 중이라고 밝혔다. 현재 PI 필름 생산능력은 4500톤 정도인데 2026년까지 7500톤 이상으로 생산능력을 확대하겠다는 방침이다. 회사 관계자는 “10호기 증설 시점은 명확하게 정해져 있지 않지만 설비 주문과 공사 완료 기간이 1년 반 정도 걸린다는 점을 고려하면 2024년 중에는 증설을 확정해야할 것으로 보고 있다”고 전했다. PI 필름과 PI 바니시 증설에 필요한 자금은 충분하다는 판단이다. 지난해 말 기준 PI첨단소재 현금 및 현금성자산 규모는 1055억원이다. 영업과정에서 발생하는 현금 유입도 상승세를 띄고 있다. PI첨단소재 IR 자료에 따르면 지난해 영업활동 현금흐름은 891억원으로 전년 대비 90억원가량 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240031.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[양향자 ‘과학기술 공약’ 질의에 윤석열 ‘침묵’…이재명·안철수 “적극 육성”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240052</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240052</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 08:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과학기술 관련 종합 공약을 발표하지 않은 국민의힘 윤석열 대통령 후보가 국내 경제 5단체가 보낸 공개 질의서에도 침묵했다. 반면 더불어민주당 이재명 대통령 후보와 국민의당 안철수 대통령 후보는 앞서 발표한 과학기술 공약을 근거로 들며 “미래 산업을 선도할 전략사업 분야를 적극 육성하겠다”고 답했다.무소속 양향자 국회의원(광주 서구을·기획재정위원회)은 한국경영자총협회·대한상공회의소·전국경제인협회·중소기업중앙회·한국중견기업연합회와 함께 논의한 내용을 기반으로 작성한 ‘과학기술 관련 정책·공약 질의서’를 주요 여·야 대선 후보들에 지난해 12월 전달했다. 양 의원은 24일 각 대선 캠프가 보낸 답변 결과를 공개하고 “윤석열·심상정·김동연 후보는 수차례 질의를 했음에도 답변이 없었다”고 밝혔다. 이재명·안철수 대선 캠프는 답변서를 보냈다. 이재명 ‘과학기술 7대 공약’ 강조…안철수 ‘글로벌 선도기업 육성’ 포부 이 후보는 앞서 지난해 12월 발표한 ‘과학기술 7대 공약’ 등의 공약을 재구성해 자신의 진흥 비전을 설명했다. 지난해 11월 1호 공약으로 ‘5-5-5 전략’을 통한 과학기술 진흥 구상을 내놓은 바 있는 안 후보 역시 구체적인 답변을 보냈다.공개 정책질의서는 △전략산업 육성 분야 △과학기술 정책 분야 △지역 및 중소기업 상생 분야 △규제 개혁 분야 △기후변화 대응 분야 등 총 5개로 구성됐다.이 후보는 △반도체·미래 모빌리티·이차전지·디스플레이·바이오헬스 ‘5대 수퍼클러스터’ 구축 △로봇·그린에너지·우주항공·패션테크·메타버스 ‘이머징 5 신산업 프로젝트’ 추진 △약 135조원 규모 디지털 대전환 투자를 강조했다. 안 후보는 디스플레이·이차전지·차세대원전·수소에너지·바이오산업 5개 분야의 초격차 글로벌 선도기업 육성을 추진을 핵심 공약으로 짚었다.이 후보와 안 후보는 과학기술 정책 분야의 핵심 공약으로 ‘과학기술 부총리제’ 부활을 꼽았다. 또 공통으로 민간 중심·현장 중심 연구개발(R&amp;D) 제도 도입을 약속했다.이 후보는 이 밖에도 과학기술 관련 공약으로 △미래 전략기술 10개 분야 ‘대통령 빅 프로젝트’ 선정 △대통령 직속 ‘우주전략본부’ 설치 △디지털시대 ‘100만 혁신 미래인재’ 양성 등을 꼽았다. 이 후보는 “신속한 산업재편과 신성장동력 산업을 지원·육성하겠다”고 강조했다.안 후보는 국내 연구개발비 비중을 국내총생산(GDP) 5%까지 확대를 대표 공약으로 뽑았다. 또 정부 조직을 개편해 과학기술 정책 추진의 효율성을 높이겠다는 공약도 내세웠다. 안 후보는 과학기술부총리직 신설 외에도 △대통령 직속 국가미래전략위원회 설치 △청와대 과학기술보좌관 수석비서관급으로 격상 △국가 데이터 개방 등을 내세웠다. 그는 “현 정부의 과학기술정책은 정부가 주도하고 민간이 따라오는 방식”이라며 “앞으로는 민간이 주도하게 하고 정부는 이들을 지원하는 역할을 해야 한다”며 공약 설정의 이유를 설명했다.두 후보는 이번 답변서에서 지역 및 중소기업 상생 분야와 관련된 구체적 공약도 내놓았다. 이 후보는 △납품단가 연동제 △기술탈취 방지시스템 재정립 △온라인 플랫폼 가맹 소상공인 단체결성권·협상권 보장 등을 도입하겠다고 약속했다. 이를 통해 공정경쟁 질서를 확보하고 중소기업의 사회적 인식 개선과 디지털 전환을 지원하겠단 포부다. 이 후보는 “명품 중소기업 나라로의 도약을 이룰 것”이라며 “소부장 기업에 대해선 2027년까지 정부 벤처투자 예산 10조원을 토대로 경쟁력 강화를 이룰 수 있도록 해 ‘혁신 창업국가’를 만들겠다”고 강조했다.안 후보는 부가세·소득세·법인세에 대한 중앙정부와 지방정부 간 ‘차등 공동세’를 도입을 검토하겠다고 밝혔다. 또 현재 17개 시도를 5대 광역경제권으로 개편해 인구 500만 규모의 메가시티로 만들겠다는 청사진을 제시했다. 안 후보는 “지역 균형 발전의 핵심은 지방정부가 독자적으로 민간기업을 유치할 수 있게 하는 것”이라며 “광역경제권의 교통인프라를 확충, 물류와 인적 이동의 편의성을 높여 경제공동체를 구성하기 위한 기본 조건을 구축하겠다”고 강조했다.규제개혁 분야에서는 이 후보와 안 후보 모두 포지티브 규제 방식을 네거티브 규제 방식으로 전환하는 데 동의했다. 기후 분야 대응 분야에선 이 후보는 ‘세계선도 그린산업 강국 건설’을 목표로 제시했다. 안 후보는 ‘원자력 에너지 35% + 재생에너지 35% + 기타 에너지 30%의 에너지믹스’를 통해 “2050년까지 탄소중립을 달성할 수 있도록 노력하겠다”고 했다. “과학계 무시하느냐”…윤석열 또 침묵 윤 후보는 아직 과학기술 종합 공약을 밝히지 않았다. 다만 지역·대학 간담회 등을 통해 ‘탈원전 정책 재검토’나 ‘경남 항공우주청 설립’ 등을 내세웠다. 다른 후보와 비교해 과학기술 관련 공약이 단편적이라 과학기술계 안팎에서 우려가 나온다.익명을 요구한 과학계 한 인사는 “여론조사에서 1·2위를 다투는 대선 후보가 대선이 40여일 앞으로 다가온 현시점에도 과학기술 비전을 내놓지 못하는 것은 비상식적”이라며 “과학기술은 국가 발전의 핵심이고 현재는 글로벌 질서 재편의 중심인데도 중요성을 인식하지 못하는 것이 아닌지 우려된다”고 지적했다.  윤 후보 캠프가 과학기술 분야를 소홀히 하고 있다는 비판이 나온다. 한국과학기술원(KAIST·카이스트)이 최근 개최한 ‘대선 캠프와의 과학정책 대화’ 행사에서 나타난 윤 후보 캠프의 태도가 도마 위에 오르기도 했다. 윤 후보를 대신해 참석한 원희룡 국민의힘 선거대책본부 정책본부장이 행사에서 발표를 진행하던 중 전화를 받는 부적절한 태도를 보였기 때문이다. 정치권에선 윤 후보가 이 행사를 기점으로 과학기술 종합 공약을 발표할 수 있다는 관측이 나오기도 했지만 이뤄지지 않았다.원 본부장은 예정보다 빨리 토론회장을 떠나기도 했다. 원 본부장과의 토론에 참석 예정이었던 과학기술계 패널 전원이 참석 거부를 선언한 영향이다. 패널들은 원 본부장이 행사 전날 돌연 주최 측에 토론 시간을 단축해달라고 요청한 점을 문제로 삼았다. 이들은 원 본부장의 참석이 토론이 아닌 단순 공약 발표에 그칠 수 있다고 지적했다. 원 본부장의 참석 태도를 두고 과학계에선 “무시하는 처사”라는 비판이 나오기도 했다.윤 후보 대선 캠프 측은 이 같은 과학계의 비판에 대해 “오해가 있을 수 있지만 과학기술 분야를 무시하고 있지는 않다”고 해명했다. 캠프 관계자는 “선거대책위원회를 구성하는 과정이 다소 늦어져 과학기술 공약 발표가 지연되고 있지만 전문가를 중심으로 구체적 구상안을 마련하는 중”이라며 “현재 후보의 최종 검토를 앞두고 있어 양 의원 질의서에 답변할 수 없는 상황이었고, 조만간 구체적 공약을 발표할 것”이라고 설명했다.한편, 양 의원은 삼성전자 메모리사업부 플래시개발실 소속 연구임원직(상무) 출신으로 2020년 초선 의원으로 21대 국회에 진출한 후 과학기술 정책과 관련된 다양한 목소리를 내고 있다. 이번 대선 캠프에 보낸 질의서는 앞서 국내 기업들을 대상으로 진행한 ‘과학기술 인식조사’를 기반으로 했다. 양 의원은 “이번 대선은 미·중 기술패권 경쟁 속에서 향후 대한민국 100년을 이끌어 갈 지도자를 선택하는 중요한 전환점”이라며 “대선 후보라면 마땅히 국민에게 나라의 명운이 달린 과학기술 정책에 대해 분명한 입장과 방향을 구체적으로 밝히고, 유권자에게 자질을 검증받아야 한다”고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]GS리테일이 인수한 '쿠캣', 글로벌 MZ세대를 사로잡은 방법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240042</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240042</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 08:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면   GS리테일이 푸드 스타트업 ‘쿠캣’을 인수했는데요. 쿠캣은 전 세계 3300여만명의 MZ세대 팬덤을 구축해왔습니다. 70여개 SNS 채널을 통해서요. SNS 채널을 이용해 쿠캣은 독특한 PB상품을 만들 수 있었고, ‘콘텐츠 커머스’로 BM도 전환할 수 있었죠.     지난 13일 GS리테일이 푸드 스타트업 ‘쿠캣(COOKAT)’을 550억원에 인수하며 최대주주로 올랐습니다. 재무적 투자자론 NH투자증권 PE(private equity)가 참여해 신주 발행 등에 300억원을 투자하며 2대 주주가 됐는데요. 이로써 쿠캣은 GS리테일의 자회사로 편입됐습니다. 경영은 기존 이문주 쿠캣 대표이사가 이어갑니다.인수 당시 GS리테일은 쿠캣을 통해 △3300여만명에 이르는 글로벌 MZ세대 고객을 △1만6000여 오프라인 플랫폼으로 모셔올 수 있는 중요한 계기를 마련하게 됐다고 설명했는데요. 쿠캣은 어떻게 글로벌 스타트업이 됐을까요? '글로벌' 타깃 '콘텐츠'로 시작한 '쿠캣' 사실 처음부터 쿠캣이 푸드 상품을 팔려고 한 건 아닙니다. 원래 이 대표는 2013년 ‘모두의 지도’라는 서비스를 론칭했는데요. 이용자가 원하는 조건들을 선택하면 필요한 장소를 쉽게 찾을 수 있게 돕는 서비스였죠. 예컨대 ‘밤 12시까지 문 여는 무선인터넷이 되는 카페’를 찾아줬습니다.그러다 2015년 ‘그리드잇’이라는 회사와 합병하게 되는데요. 그리드잇은 음식 파워블로거 윤치훈 대표가 설립한 회사로 ‘오늘 뭐 먹지?’라는 페이스북 페이지를 운영하고 있었습니다. 지금도 인기 있는 푸드 콘텐츠 채널이죠. 현재 팔로워 수가 450만명이 넘네요. 당시 해당 채널은 이용자들로부터 제보가 들어오면 맛집 메뉴와 레시피 등 푸드 콘텐츠를 큐레이션을 해주는 데 그쳤지만, 합병 이후 네이티브 광고 등 콘텐츠 비즈니스 모델을 결합하며 서비스를 확장하게 됐습니다. 그러면서 레시피 영상 채널 ‘쿠캣’도 론칭했습니다. 처음부터 푸드 상품을 팔려고 한 건 아니었고 콘텐츠 서비스로 시작을 했지만, 타깃 시장만큼은 처음부터 ‘글로벌’이었습니다. 쿠캣에 따르면 현재 페이스북, 인스타그램, 유튜브를 포함해 최근에 확대한 틱톡까지 베트남, 홍콩, 태국 등 국가별 채널들을 운영하고 있는데요. 총 70여 개 채널이 있습니다. 해당 채널 국내외 구독자 수를 합하면 3400만명 정도가 되고요. GS리테일이 글로벌 MZ세대 고객을 모셔올 수 있는 기회라고 한 이유죠.   SNS 채널 '팬덤' 형성에 '콘텐츠 커머스' BM으로 그렇다면 ‘푸드 콘텐츠’ 회사에서 ‘푸드 커머스’ 회사로의 전환은 어떻게 진행된 걸까요?쿠캣 측은 “음식을 통한 채널 및 콘텐츠 개발이 사업의 시작이었고 채널을 기반으로 푸드 트렌드에 대한 구독자 팬덤이 구축되면서 독특한 음식을 찾으려는 노력으로 연결이 됐다”면서 “이 같은 생각은 또 독특한 상품의 개발로 이어지면서 자연스럽게 커머스로 전환하게 됐다”고 설명했습니다.하다보니 ‘콘텐츠 커머스’라는 비즈니스 모델(BM)로 옮겨간 셈인데요. 당연히 온라인 채널을 운영하면서 방대한 콘텐츠와 이용자 데이터를 확보했기에 소비자 니즈와 트렌드도 자연스레 습득할 수 있었죠. 이용자들과의 소통을 통해 ‘팬덤’도 형성돼 있었고요. 특히 인위적으로 광고를 위해 콘텐츠를 만든 것이 아니었고, 흥미를 유발하면서 일상에서의 필요를 제시하는 정보성까지 갖춘 콘텐츠를 만들었기에 자연스럽게 브랜드 경험을 이끌어 내고 충성도를 확보할 수 있었다고 합니다.이에 쿠캣은 2017년 푸드 자사몰(D2C) ‘오먹상점(현 쿠캣)’을 오픈하기에 이릅니다. 자사몰 역시 고객 데이터를 확보할 수 있고 충성고객을 유치할 수 있단 장점이 있죠. 수익성을 높이거나 판매 가격에서 경쟁력을 확보할 수도 있고요. 사실 인지도가 낮은 브랜드라면 자사몰을 열기 쉽지 않을텐데요. 그만큼 쿠캣만의 자신감도 있었던 것 같습니다. 자사몰 운영을 통해 쿠캣은 또 고객 경험을 개선하고 브랜드 커뮤니케이션을 적극적으로 전개할 수 있었고요. 쿠캣은 자체브랜드(PB) △발라즈(디저트) △쿠켓메이드(가정간편식, HMR) △띵커바디(건강·다이어트 식품) 등도 론칭했는데요. 쿠캣 채널 팬덤을 형성하고 있는 MZ세대들의 취향을 저격할만 한 식품군입니다. 특히 그 가운데서도 1인 가구, 2030여성들을 쿠캣은 핵심 타깃으로 설정하고 있는데요. 가성비(가격 대비 효용)와 가심비(가격 대비 마음)를 추구하는 이들의 소비 성향을 충족하기 위해 합리적인 가격의 고품질 제품을 선보이는 데 주력하고 있다고 합니다.   타깃도 타깃이지만 독특하고 참신한 PB상품들이 나올 수 있었던 이유 역시 쿠캣 채널 운영 덕분인데요. 쿠캣은 콘텐츠 채널을 통해 MZ세대들이 열광하는 포인트를 확인하고 이를 제품 개발 및 마케팅 등에 적극 활용해왔습니다. 일례로 ‘감자탕 볶음밥’이라는 상품은 “볶음밥 먹으려고 감자탕 먹는다”는 댓글에서 영감을 얻어 탄생한 것이라고 합니다. 이와 함께 MZ세대의 강력한 팬덤이 선순환을 발휘하며 시너지효과를 내고 있는데요. 워낙 독특하다보니 인증과 공유, 입소문 마케팅이 자연스럽게 이어지고 있죠.현재 자사몰인 ‘쿠캣’이 전체 매출 비중 가운데 가장 큰 부분을 차지하고 있다고 하는데요. 작년 4분기 기준 월 순수 이용자수(MAU)는 100만명대 수준이고요. 가입자 수는 약 130만명입니다. 현재 전체 매출 가운데 PB 상품의 매출도 70%대 수준으로 높습니다. PB상품은 역시 수익성을 높일 수 있고 판매 가격은 낮출 수 있단 장점이 있죠. 여기에 쿠캣은 5만원 이상을 구매해야 무료배송을 해주고 있는데요. 1인당 평균 구매액이 높을 것이라 예측할 수 있습니다. 실제로 쿠캣에 따르면 평균 구매액이 4~5만원 수준이라고 합니다. 분기별 재구매율은 40%대고요. GS 유통망 활용해 오프라인 경험 확대·퀵커머스 검토 자사몰 이후 쿠캣의 다음 도전 ‘오프라인’ 채널이었습니다. 2019년엔 첫 오프라인 매장으로 롯데백화점 잠실점을 선택했는데요. 현재 직영 오프라인 매장 ‘쿠캣마켓’은 코엑스점과 신촌점 2곳에 있습니다. 이 외 숍인숍(마트 등 가게 안에 있는 마켓) 개념의 ‘쿠캣존’을 운영 중이고요. 코엑스점에 가봤는데요. MZ세대를 사로잡을 만한 요소들이 가득했습니다. 쿠캣 간편식을 바로 데워 먹을 수 있는 전자레인지도 배치해놨고요. 한켠에는 쿠캣 인기 상품을 활용한 다이닝 메뉴를 주문해 먹을 수 있는 레스토랑도 있습니다. 오프라인 매장에서도 쿠캣의 영상 콘텐츠들이 눈길을 끌었고요.  앞으로도 쿠캣은 오프라인 매장을 지역별 거점을 고려해 상권 등을 면밀히 분석한 후 필요하다고 판단되면 확대할 예정인데요. 쿠캣이 오프라인 매장을 연 이유는 무엇일까요? 쿠캣 측은 “쿠캣 제품이 새롭고 독특하기 때문에 직접 먹어보는 경험도 중요하기 때문이다”면서 “오프라인 매장은 플래그십 스토어 역할도 하지만 퀵커머스를 위한 물류 거점으로의 활용도 현재 검토 중이다”고 답했습니다.사실 쿠캣을 좀 더 많은 이들에게 알린 계기는 ‘찹쌀떡’이 아닐까 하는데요. SNS(소셜네트워크서비스)를 통해 입소문이 났죠. 이에 이 찹쌀떡을 GS리테일이 운영하는 편의점인 GS25가 지난해 5월 단독으로 판매를 하면서 ‘GS 신상 디저트’로 인기를 끌었습니다. GS25가 새로운 콘셉트의 플래그십 스토어를 지난해 12월 합정에 처음으로 오픈했는데요. 여기에도 쿠캣의 상품 전용 냉동 매대를 넣었습니다. 간편 식품 매장 콘셉트를 가진 합정점에 딱이었죠. 이번 쿠캣 인수로 GS리테일은 이처럼 GS 유통망을 통해 쿠캣의 제품들을 선보이면서 시너지 효과를 확대할 수 있을 것으로 보고 있는데요. 이와 함께 냉동 외 상품으로 취급 카테고리를 넓히고요. 공동 연구개발도 할 것이라고 합니다. 여기에 퀵커머스 시너지 효과도 낼 수 있게 됐습니다. GS더프레시 MFC(마이크로 풀필먼트센터) 냉동상품 저장 기능 확대, 요기요·쿠캣마켓 등을 통한 동시 판매 상호 시너지 구축 등을 진행할 예정입니다.이외 제조 부문에서의 협력도 기대할 수 있을지 궁금해지는데요. 그간 쿠캣은 OEM(주문자상표부착생산) 방식으로 상품을 만들어왔는데요. 워낙 독특하다보니 제품 개발도 개발이지만 콘셉트에 맞는 제조처를 확보하는 것이 쉽지 않았다고 합니다. 쿠캣이 흑자 전환을 이룰 수 있을지도 관심사인데요. 쿠캣에 따르면 매출은 △2019년 192억원에서 △2020년 390억원으로 급증했는데요. 2021년 매출은 400억원 대로 예상하고 있고요. 하지만 현재 적자라고 합니다. 쿠캣 측은 “흑자 전환을 이뤄낸 시점이 있었으나 물류센터 건립 및 자동화설비 등을 우선 진행하며 사업 확장을 위한 투자에 집중하고 있다”면서 “올해는 매출 성장과 안정적인 수익 기반 확보를 통해 흑자 전환을 이뤄낼 계획”이라고 설명했습니다.이에 쿠캣은 타깃층도 좀 더 확장하려는 계획을 갖고 있습니다. 큰 틀에선 1인 가구, 간편식 시장을 공략하려 하는데요. 1인 가구 특성에 맞게 조리가 간편하고 용량이 적절하면서 맛과 건강을 갖춘 제품을 개발하는데 집중하고 있다고 합니다. 더불어 단순히 연령대를 구분지어 타깃층을 설정하기보다, 예컨대 캠핑족 등 쿠캣의 맛을 소비하길 원하는 다양한 고객들을 공략할 생각입니다.쿠캣만의 콘텐츠도 놓치지 않을 생각입니다. 현재 ‘쿠캣TV’도 베타테스트 중인데요. 숏폼 형태의 쿠캣 콘텐츠를 온라인 '쿠캣'에서 시청할 수 있는 서비스입니다. 방문자들이 콘텐츠를 재미있게 소비하면서 먹고 싶은 상품을 자연스럽게 주문할 수 있도록 하려는 전략이죠.  해외에선 어떨까요? 특히 홍콩에서 뜨거운 반응을 얻어 팝업 매장을 6호점까지 열었다고 하는데요. 해외 현지 업체들과 글로벌 사업에 대해 다각도로 논의 중이라고 합니다. 글로벌 OEM 업체를 발굴해 상품 원가 절감 및 신제품의 개발을 통해 해외 인프라를 확대하고, 이를 기반으로 제3국으로 직접 수출하는 3자 무역 형태의 사업도 고민 중이라고 하네요.궁극적으론 전 세계 소비자가 ‘아시아 음식’을 떠올릴 때 가장 먼저 생각나는 선택지가 ‘쿠캣’이 됐으면 하는 바람을 갖고 있습니다. 아시아 푸드 트렌드를 어떻게 이끌겠다는 건지 궁금했는데요. 쿠캣 측은 “단순히 K푸드를 글로벌화하는 것을 넘어 아시아의 음식을 ‘쿠캣스럽게’, 독특하고 참신하게 만들겠다는 것”이라고 말했습니다. 쿠캣의 전 세계 70여개의 온라인 채널이 이러한 쿠캣의 바람이 실현 가능한 것인지 가늠해볼 수 있는 좋은 시험대가 되고 있는 것 같습니다.생각해 볼 문제   2020년과 2021년 매출을 보면 제자리걸음인데요. 팬덤의 힘으로 급성장했지만, 이 부분이 한계로 작용하진 않을까 하는 생각도 듭니다. 현재보다 쿠캣은 더 확장할 수 있을까요? 오프라인 판매 채널 확대가 쿠캣에게 어떤 모멘텀을 가져다 줄까요? 쿠캣의 경쟁력은 SNS채널로부터 오는데요. 채널의 인기가 지속될 수 있었던 이유는 어떤 것들이 있을까요? GS리테일과의 협력을 통해서도 이러한 채널을 통한 쿠캣만의 PB상품 경쟁력을 유지할 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["주가 안정 위한 결정" KT 이니텍, 35억원 자사주 취득 신탁계약 체결]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240051</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240051</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 08:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT그룹사 금융보안 전문기업 이니텍은 NH투자증권과 35억원 규모의 자사주 취득 신탁 계약을 체결했다고 24일 밝혔다. 계약기간은 오는 25일부터 7월25일까지다.하락한 주가를 부양하기 위한 결정이다. 통상적으로 기업이 자사주를 취득하면 시중에 유통되는 주식 물량이 줄어들기 때문에 주가 상승 효과가 있는 것으로 여겨진다. 이날 이니텍 강석모 대표이사는 “주가 안정과 주주가치 제고뿐 아니라 지속적인 기업 성장 가능성의 자신감을 주주와 투자자분들께 보여드리는 차원에서의 결정”이라고 설명했다. 또 “앞으로도 이니텍은 적극적인 주주친화 정책을 펼쳐 기업·주주가치를 동시에 높여 나갈 수 있도록 노력하겠다”고 전했다.이니텍은 금융·공공·기업을 대상으로 한 인증·암호화 기술 바탕 정보보안 솔루션을 주력사업으로 삼고 있다. 특히 국내 금융기관의 인터넷뱅킹서비스 통합 서비스 운영대행 제공(ASP), 시스템 구축(SI)사업 등을 제공 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]SKT, '직원 보상·주주 배당' 두 마리 토끼 잡으려면?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240044</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240044</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 08:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•SKT는 지난해 11월1일 SKT와 ICT 투자전문 회사 SK스퀘어로 인적분할됐습니다. 목적은 주요 계열사들의 기업가치 제고와 주주가치 극대화입니다. 통신사로서 다양한 정보통신기술(ICT) 사업을 펼치던 SKT는 분할 후 회사의 주력 사업이 통신과 투자, 2개로 구분됐습니다. 존속회사인 SKT는 △유·무선통신 △인공지능(AI) 기반 서비스 △디지털인프라 서비스에 집중할 계획입니다.   지난 2021년 국내 500대 대기업중 자기주식(자사주)을 가장 많이 처분한 곳은 SK텔레콤으로 나타났습니다. 자사주란 기업이 스스로 발행한 주식을 취득해 보유하고 있는 주식을 말합니다.기업데이터 연구소 CEO스코어가 국내 500대 기업 상장사 중 자사주 취득·처분 공시를 한 129개 기업을 대상으로 조사한 결과 SKT는 지난해 약 2조1522억원어치의 자사주를 처분해 1위에 올랐습니다. 네이버(7244억원), SK하이닉스(4885억원), 이마트(1500억원), 아모레퍼시픽(1439억원) 등 SKT의 뒤를 이은 상위권 기업들과 비교해도 압도적으로 많은 수치입니다.SKT는 2022년 들어서도 자사주 처분을 이어갔습니다. 회사는 이달 21일 '자기주식처분결정'을 공시했습니다. 약 230억원 규모의 41만3080주의 주식을 처분한다는 내용입니다. 목적은 자기주식 상여 지급입니다. 회사는 지난해부터 성과급의 일부를 주식으로 지급하는 '구성원 주주참여 프로그램'을 시행 중이죠. 회사의 주식을 직원들의 증권계좌로 넣어주는 방식입니다. 성과급의 일부를 주식으로 지급하는 것은 직원들이 회사의 주주로 직접 참여하도록 하면서 개인의 성장과 회사의 발전을 함께 도모하도록 하는 것이 목적입니다.SKT는 지난해 10월 1583억원, 2월 302억원 규모의 자기주식처분결정 공시를 각각 했습니다. 역시 목적은 자기주식 상여 지급입니다. 24일 기준 SKT의 최근 1년간 자기주식처분결정 공시 4건 중 3건이 직원들에게 상여용으로 지급하기 위해 이뤄진 것입니다. 1건은 사외이사 보수 지급을 위한 것으로 처분 금액은 약 1억6000만원이었습니다.  자사주 지급으로 회사는 직원들의 근로 의욕 고취를 노릴 수 있죠. 하지만 주주들은 회사가 직원들에게 자사주를 지급하는 것에 대해 예의주시하고 있습니다. 주주가 보기에 실적이 만족스럽지 못한데 회사가 직원들에게 상여금으로 자사주를 지급하는 경우 불만이 커지겠죠. '주주들에게 배당은 적게 하면서 직원들끼리만 성과급 잔치를 벌인다'는 지적이 나올 수 있습니다. 더욱이 자사주를 소각하는 것이 아니라 직원들에게 지급한다면 주식의 소유주만 바뀔뿐 유통 중인 주식 수가 바뀌는 것은 아니죠. 회사가 자사주를 매입한 후 소각한다면 시장에 있는 해당 회사의 주식 수가 줄어 주주들이 보유한 주식의 가치가 올라가는 효과를 볼 수 있습니다. SKT는 주주들이 보유한 주식의 가치 제고를 위해 지난해 5월 자사주 869만주(발행주식 총수의 10.8% 규모)를 소각한 바 있습니다. 회사의 분할방식도 기존 주주들의 주식 가치가 낮아지지 않도록 하기 위해 인적분할을 택했습니다. 인적분할은 기존 회사 주주들이 지분율대로 신설 법인의 주식을 나눠 갖습니다. 반면 물적분할은 기존 회사가 새로 만들어진 회사의 주식을 소유합니다. 신설회사의 주식이 주주들에게는 돌아가지 않습니다.   직원들에게 충분히 보상하고 주주들에게 배당을 확대하려면 그만큼 회사가 돈을 많이 벌어야겠죠. SKT의 실적은 어떨까요?SKT는 5G 가입자가 늘어나고 보안·커머스 사업이 확대되며 지난해에 호조세를 이어갔습니다. 모빌리티(티맵모빌리티)와 앱마켓(원스토어) 등의 사업에는 투자를 지속하며 사업을 키우고 있습니다. SKT의 지난해 3분기 연결 기준 누적 매출은 14조5662억원, 누적 영업이익은 1조1853억원을 기록했습니다. 전년 동기 대비 각각 5.66%, 16.54% 증가했습니다. 신사업을 제외한 SKT 별도 기준으로 봐도 같은 기간 누적 매출과 영업이익은 각각 9조297억원, 영업이익은 9552억원으로 2.51%, 20.84% 늘었습니다. 오는 2월에 발표될 2021년 연간실적에서도 상승세가 예상됩니다.회사의 실적이 긍정적인 흐름을 이어간다면 주주들의 배당 확대 기대감도 커질 수밖에 없겠죠. SKT는 2021~2023년도 배당정책 발표를 통해 상각전영업이익(EBITDA·에비타)에서 설비투자비(CAPEX·캐펙스)를 뺀 금액의 30~40%를 배당 재원으로 설정하겠다고 발표한 바 있습니다. 기지국 추가 구축과 유지보수를 위해 고정적으로 들어가는 캐펙스를 제외한 이익의 상당 부분을 주주에게 돌려주겠다는 회사의 의지를 표명한 셈입니다.회사가 보안·커머스·모빌리티 등 신사업 분야를 떼어낸만큼 이러한 주주친화적인 배당정책을 이어가려면 실적의 뒷받침이 필수적입니다. SKT가 분할하며 집중하겠다고 내세운 △유·무선통신 △AI 기반 서비스 △디지털인프라 서비스 중 AI와 디지털인프라 사업의 확대가 절실합니다. 기존 통신 사업 중 무선은 이미 1위 기업이고 시장이 포화 상태를 넘어섰죠. IPTV와 초고속인터넷이 주를 이루는 유선 시장은 확대할 여지가 남아있지만 국내라는 한정된 시장에서 KT·LG유플러스와의 마케팅 경쟁이 치열해 매출·이익 확대를 극대화하는데 한계가 있을 수밖에 없죠.하지만 AI와 디지털인프라는 시장이 개화하는 단계로 사업을 확대하기 위한 여지가 상대적으로 많습니다. SKT는 AI 사업에서는 자사의 AI 플랫폼 '누구'를 확대하는데 힘을 쏟고 있습니다. 디지털인프라에서는 데이터센터와 클라우드가 중심입니다. 기업들의 디지털전환(DX)이 가속화되는 가운데 필수적인 요소입니다. 지난해 7월과 8월 각각 출시된 메타버스 플랫폼 '이프랜드'와 구독 서비스 'T우주'는 함께 생태계를 이룰 파트너사와 콘텐츠 창작자를 늘리기 위한 투자가 지속돼야 실적에 도움이 될 수 있을 것입니다.이러한 신사업의 성패 여부는 SKT가 직원에 대한 보상과 주주친화 정책이라는 두 마리 토끼를 모두 잡을 수 있느냐를 판단할 수 있는 잣대가 될 것입니다. 생각해 볼 문제•SKT는 분할 후 올해 다시 첫발을 내딛게 됐습니다. AI와 디지털인프라 사업에서 얼마나 성과를 낼 수 있을까요?•SK스퀘어는 가상자산거래소 코빗과 3D 디지털휴먼 제작사 온마인드에 투자했습니다. SKT는 이들과 어떻게 협력을 이어가며 시너지 효과를 낼 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]넷게임즈 비밀병기 '제우스 프로젝트' 베일 벗나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240040</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240040</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 07:17:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넥슨 자회사 넷게임즈가 개발중인 '제우스 프로젝트'가 서서히 베일을 벗고 있다. 제우스 프로젝트는 넷게임즈가 예고한 신작 타이틀 중 하나로, 내부 개발조직인 '제우스 스튜디오'에서 개발중이다.24일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 최근 넷게임즈는 제우스 프로젝트와 연관성이 있는 것으로 추정되는 상표권을 대거 출원했다.실제로 넷게임즈는 지난 14일 '갓썸: 클래스 오브 갓즈'(GODSOME: Clash of Gods)'라는 상표권과 대표 타이틀로 추정되는 'GODSOME' 상표권을 출원한 바 있다. 'GODSOME: Clash of Gods'은 '엄청난 신들의 충돌' 혹은 '거대한 신들의 전쟁' 등으로 해석할 수 있는데, 앞서 넷게임즈가 공개한 게임 정보와 관련 타이틀의 내용에서 연관성을 찾아볼 수 있다.   앞서 지난해 3월 넷게임즈는 공시를 통해 '프로젝트XH', '프로젝트 매그넘', '제우스 프로젝트' 등 3종의 신규 타이틀 개발을 예고했다. 제우스 프로젝트의 경우 그간 넷게임즈가 시도하지 않았던 전략형 게임으로 '광활한 대륙에 수 천만의 병사가 실시간 대규모 영토 전쟁을 펼치는 모바일 기반 MMORTS'라고 명시한 바 있다. MMORTS는 실시간 전략 게임(RTS)과 다중 접속 게임을 혼합한 장르로, 직접 부대를 조작해 자원을 채취하는 한편 전쟁을 통해 영토를 넓히는 방식이 일반적이다. 대표적인 게임으로는 슈퍼셀의 '클래시 오브 클랜'(CoC)을 들 수 있다.수 천만에 달하는 병사를 직접 지휘하는 콘셉트에 맞게 세계관도 동서양 신화 속 '신'들에게 초점이 맞춰져 있다. 프로젝트 타이틀인 '제우스'에서 알 수 있듯 신을 주제로 한 대규모 전투 시스템을 차용할 전망이다. 베일에 가려졌던 제우스 프로젝트는 최근 인력 채용 소식을 통해 일부 정보가 공개됐다. 넷게임즈 내부 개발 조직인 제우스 스튜디오는 관련 인력 채용 공고에서 "(해당 프로젝트는) 캐주얼 풍의 아트 스타일을 추구하며 실시간으로 진행되는 대규모 전투를 지향한다"며 "광활한 미지의 땅에서 자신만의 병력을 통해 세상을 움직이고 고요한 대지에 전쟁의 바람을 함께 불러일으킬 인재를 모집한다"고 밝혔다. 넥슨게임즈 출범 후 대표 타이틀 되나 앞서 넷게임즈가 공개한 신규 프로젝트들은 오는 3월 넷게임즈와 넥슨지티가 합병된 이후 더 정확한 정보가 노출될 것으로 보인다. 양사의 합병은 다음달 8일 주주총회를 거쳐 최종 결정되며 합병 기일은 같은 해 3월 31일이다. 합병비율은 1대1.0423647(넷게임즈:넥슨지티)로 합병에 따른 존속회사는 넷게임즈이며 신규 법인명은 넥슨게임즈(가칭)다. 양사가 예정대로 합병할 경우 800명 이상(지난해 9월 30일 기준)의 임직원을 둔 시가총액 1조원 이상(넥슨지티 6579억원·넷게임즈 5266억원, 지난해 12월 15일 기준)의 대형 개발사로 출범하게 된다.실제로 신작 3종의 정보는 양사의 합병 소식과 맞물리며, 합병법인의 주요 타이틀이 될 것으로 예상된다. '프로젝트XH'의 경우 넷게임즈의 첫 개발작 '히트' IP를 활용한 MMORPG이자 '히트2'(HIT2)라는 게임명으로 출시될 것임이 밝혀졌다. 3인칭 슈팅게임에 RPG 요소를 더한 '프로젝트 매그넘'도 PC·콘솔 플랫폼 게임으로 알려지는 등 주요 타이틀 정보가 순차적으로 공개되는 모습이다. 제우스 프로젝트도 다른 주요 타이틀과 비슷한 형태로 공개될 전망이다.   '갓썸: 클래스 오브 갓즈'가 제우스 프로젝트의 정식 타이틀로 유력해 보이는 배경은 이미 '블루아카이브'라는 사례가 남아있기 때문이다. 넷게임즈는 '블루아카이브'가 일본에 첫 선을 보이기 전인 지난 2020년 8월 관련 상표권을 대거 출원한 바 있다. 당시 넷게임즈 측은 "상표권을 출원한 것은 맞지만 정식 타이틀과 로고를 확정하기 위해 논의하고 있는 단계로 공식 발표를 통해 공개하겠다"고 밝힌 이후 약 6개월 만인 지난해 2월 '블루아카이브'라는 이름으로 현지 서비스를 진행했다. 다만 상표권 출원이 '서비스명에 대한 사용권리를 확보하기 위한 사전 조치'인 만큼, 다른 타이틀로 공개되거나 프로젝트가 중단될 가능성도 배제할 수 없다. 현재 넷게임즈 측은 제우스 프로젝트의 정보에 대해 함구하는 상황이다. 넷게임즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "(관련 상표권 등 게임 정보에 대해)현재 단계에서는 말씀드릴 것이 없다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[라인프렌즈의 성장]②글로벌에서도 먹히는 '슈퍼 IP'...현지화 전략 통했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240007</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 05:13:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 장기화로 유통업계를 중심으로 매출이 급감한 가운데 지난해 ‘라인프렌즈(LINE FRIENDS)’가 깜짝 흑자를 기록했다. 특히 자사 캐릭터 IP(지식재산) 관련 거래량이 지난해 처음 약 1조원을 달성했다. 라인프렌즈 성장의 배경을 짚어본다.  라인프렌즈의 발 빠른 디지털 전환에 따른 성과는 수치로 확인된다. 실제 코로나19 이전인 2019년 대비 2021년 전체 온라인 부문, 라이선스 부문 매출이 각각 31%, 11% 성장했다. 이러한 비즈니스 성장세는 라인프렌즈 전체 IP 거래량의 변화로도 확인할 수 있다. 2021년도 글로벌 IP 거래량은 코로나19 이전인 2019년보다 12.5% 성장하며 약 1조원을 기록했다. 이는 온라인 커머스를 통한 판매 수익 증가뿐 아니라, 디지털 IP 비즈니스의 확대 전략이 통하면서 캐릭터 IP의 라이선스 수익이 꾸준히 발생했다는 의미다. 그리고 이러한 성과는 철저한 ‘현지화 전략’에 따른 것이다.특히 해외 기업들에게 진입장벽이 높은 것으로 알려진 중국에서 2021년 라이선스 부문 매출이 전년대비 32% 성장했다. 중국 현지 기업과의 라이선스 계약건수도 150% 정도 증가했다. 이는 코로나19 이전부터 현지 유수의 기업들과 유기적인 관계를 구축, 오리지널 캐릭터 등 자사 IP의 중국 내 대중적인 인지도를 확보했기 때문에 가능했다는 분석이다.실제 지난해 8월 중국 최대 이커머스 플랫폼인 ‘티몰’과 함께한 IP 브랜드 행사 ‘정당홍(正当红)’에서 약 62억원의 매출을 기록, 티몰과 진행한 ‘브랜드데이’ 가운데 최고 기록을 달성했다. 이후 지난해 11월 광군제(중국 최대 규모 온라인 쇼핑시즌)에서도 전년대비 25% 넘게 증가한 약 260억원의 매출을 기록하며 역대 최고치를 갈아치웠다. 일본에서도 라인프렌즈는 코로나19 이전인 2019년 대비 2021년 온라인 부문과 라이선스 사업이 각각 약 133%, 50% 성장했다. 역시 기존 오프라인 리테일 위주의 비즈니스가 아닌 일본 현지 팬들과의 디지털 인터렉션(상호작용)을 강화, 이를 온라인 커머스에서의 성과로 이어지도록 한 결과다.  국내에서도 네이버와 협업을 통해 지난해 세 차례 브랜드데이를 개최해 매 회 기록적인 매출과 제품 완판 등으로 수익을 끌어올렸다. 특히 지난해 11월 진행한 네이버 브랜드데이에서는 참여했던 전체 브랜드 가운데 매출 2위를 달성했다. 함께 진행한 라이브 쇼핑 방송은 동시간대 테크레저 카테고리 가운데 1위를 기록하기도 했다.IP 업계 관계자는 “라인프렌즈는 ‘캐릭터 기업’이라는 기존 고정관념을 탈피하고, 위기를 기회로 바꾸며 내실 있는 성장을 이뤄내고 있다”면서 “전 세계적으로 영향력 있는 ‘슈퍼 IP’를 보유한 가운데 독보적인 IP 비즈니스 전문성까지 입증한 것”이라고 말했다.한편 라인프렌즈는 올해부터 버추얼 IP 기반의 메타버스향 비즈니스를 적극 전개하며 신기술과 결합한 새로운 형태의 서비스도 선보일 예정이다. 일각에선 강력한 IP를 보유한 기업으로서 본격적으로 NFT(대체 불가능한 토큰) 사업에 뛰어들 것이란 전망도 나오고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국 올림픽위원회, '버너 폰' 사용 권고…중국 보안 환경 의식했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240014</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 03:18:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 올림픽 및 패럴림픽 위원회가 다음달 열리는 베이징 동계 올림픽 기간 동안 자국 선수들에게 개인 휴대폰 대신 '버너 폰' 사용을 권고했다. 22일(현지시간) &lt;월스트릿저널(WSJ)&gt;에 따르면 위원회는 지난해 12월부터 올림픽에 출전하는 선수들에게 해당 기간 동안 모든 문자, 이메일, 온라인상 기록과 앱 활동이 감시 및 보안상 문제에 노출될 수 있다고 경고했다. 악성 소프트웨어로 인한 기기 손상도 우려된다고 덧붙였다. 지난 2008년 베이징 하계올림픽 당시 미국 국토 안보부는 해외여행객들에게 유사한 주의보를 발령했다. 구체적으로 중국을 언급하지는 않았지만 "전자기기를 해외로 반출하는 경우 악성 소프트웨어로 인해 개인 데이터가 도난당하거나 조작될 수 있으며 미국으로 귀국한 후에도 기기에 영향을 미칠 수 있다"고 경고했다. 미국 외에 캐나다와 영국도 자국 선수들에게 개인 전자기기를 반입하지 말 것을 권고했다. 네덜란드, 스웨덴, 스위스 등의 국가는 선수들에게 올림픽 이후 폐기할 수 있는 버너 폰을 제공하기로 했다. 앞서 캐나다 토론토대학교의 사이버 보안 연구팀인 '시티즌랩'은 베이징 올림픽에 참가하는 선수단과 스태프 등이 의무적으로 설치해야 하는 중국의 '마이2022' 앱이 보안에 취약해 개인정보 유출, 당국 감시 및 해킹 대상이 될 수 있다고 경고했다. 한편 선수들이 버너 폰을 사용하더라도 인터넷을 자유롭게 사용하지 못할 것으로 보인다. 중국은 다가오는 올림픽 대회 동안 선수들과 기자단이 검열없이 인터넷에 접속할 수 있다고 강조했지만 외신들은 특정 사이트가 여전히 차단될 가능성이 있다고 전했다.지난 2008년 하계올림픽 당시 중국은 "인터넷 검열 시스템을 중단해 선수, 관중, 기자단이 모든 사이트와 앱에 접속할 수 있을 것"이라고 했지만 실제로 특정 웹사이트 접속은 제한된 바 있다. 이른바 '만리방화벽'이라고도 불리는 검열 시스템으로 인해서 중국 당국에서 허용하지 않는 구글, 유튜브, 페이스북 등은 가상사설망(VPN)을 통해서만 접속 가능하다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240012.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[라인프렌즈의 성장]①BT21을 '버추얼 인플루언서'로...'IP 비즈니스' 경쟁력 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240003</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 02:03:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 장기화로 유통업계를 중심으로 매출이 급감한 가운데 지난해 ‘라인프렌즈(LINE FRIENDS)’가 깜짝 흑자를 기록했다. 특히 자사 캐릭터 IP(지식재산) 관련 거래량이 지난해 처음 약 1조원을 달성했다. 라인프렌즈 성장의 배경을 짚어본다.  라인프렌즈는 오프라인 스토어를 기반으로 한 단순 캐릭터 제품 판매 등 리테일 중심으로 초반에 비즈니스를 성장시켰다. 하지만 이와 함께 코로나19 이전부터 디지털 기반 IP 비즈니스 중심으로 체질을 개선하기 위한 노력도 진행해왔다. 라인프렌즈는 그간 오리지널 캐릭터인 ‘브라운앤프렌즈’ IP 외에도 △방탄소년단과 함께 만든 BT21 △트레저와 함께 만든 트루즈(TRUZ) △잇지(ITZY)와 함께 만든 윗지(WDZY) 등 글로벌 아티스트와 함께 새로운 인기 IP를 개발해왔다. 또 넷플릭스 오리지널 애니메이션 콘텐츠 제작, 슈퍼셀의 세계적인 모바일 슈팅 게임 ‘브롤스타즈’ 및 넥슨 ‘카트라이더’ IP 사업 전개 등 글로벌 미디어·게임 기업과의 파트너십, MZ세대 타깃의 새로운 온라인 커머스 플랫폼 론칭 등 디지털 콘텐츠·IP 비즈니스 경쟁력을 강화하며 ‘디지털 전환’이라는 시장 흐름에 대비해왔다. 이러한 전략이 통하면서 글로벌 팬데믹 속에서도 전 세계 5000만명의 MZ세대 팬덤을 확보하며 탄탄한 비즈니스 기반을 만들었고,  2016년부터 5년간 연평균 27.8%에 이르는 자사 IP 거래량의 큰 성장률도 기록할 수 있었다.  여기에 기존 캐릭터 회사들과 차별화한 전략으로 직접 보고 만질 수 있는 제품으로만 존재하던 캐릭터 IP를 메타버스 트렌드에 맞춰 ‘버추얼 공간’ 속 영향력 있는 인플루언서로 활동할 수 있게 그 영역을 넓혔다. 대표적으로 지난해부터 ‘버추얼 인플루언서’로 활동하고 있는 BT21를 들 수 있다. 글로벌 MZ세대가 공감할 만한 스토리로 탄탄한 세계관을 구축, MZ세대 일상에 스며들며 막강한 영향력을 갖고 있는 BT21은 캐릭터가 직접 식품(이마트 피코크, 농협 목우촌), 뷰티(키엘) 등의 유명 브랜드 모델로 활약하고 있다. 유튜브 라이브 방송으로 팬들과 실시간 소통도 한다. 실제 지난해 12월 말 BT21의 캐릭터 가운데 하나인 망(MANG)의 보이는 라디오 콘셉트 라이브 방송은 2만7000명이 넘는 팬들을 불러모았다. 채팅 메시지 수도 39만 개 이상을 기록했다.라인프렌즈는 오프라인 스토어도 ‘버추얼 스토어’로 이동시켰다. 모바일 게입업체 ‘해긴’이 지난해 4월 출시한 차세대 메타버스 플랫폼 ‘플레이투게더’ 안에 자사 최초 버추얼 스토어를 지난해 11월 연 것이다. 플레이투게더는 출시 1년도 안돼 현재 글로벌 누적 다운로드 수 7000만회를 돌파한 플랫폼이다.시공간적 제약 없이 메타버스 세상 속에서 언제 어디서든 버추얼 스토어에 방문해 디지털 상품을 구매하는 등 MZ세대들이 디지털 브랜드 경험을 할 수 있도록 한 것이다. 버추얼 스토어엔 공연장, 초대형 미끄럼틀, 트램펄린 놀이터, 롤러코스터 등 다양한 버추얼 놀거리와 볼거리가 풍성한 ‘디지털 테마파크’도 운영되고 있다.  플레이투게더는 해외 이용자 비율이 90% 이상인데 그 안에 있는 다른 패션몰이나 펫샵, 마트 등과 비교했을 때 라인프렌즈 버추얼 스토어 이용자들이 3배 이상 많은 것으로 전해진다. 스토어 개장 첫날에도 200만명이 방문했다.라인프렌즈 관계자는 “디지털 전환 전략으로 캐릭터 IP의 활동 영역을 버추얼 인플루언서로 확장하고 기존 오프라인 스토어를 버추얼 스토어로 선보이며 디지털 브랜드 경험을 제공했다”면서 “여기에 온라인 커머스를 통한 소비자 접점도 강화했다”고 말했다.그러면서 “특히 코로나 팬데믹으로 장기화한 오프라인 활동 제약 속에서 온·오프라인의 경계가 없는 Z세대 팬들에게 이러한 전략이 주효했다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티 행사에 ‘옴니팟’ 공개하는 LG전자..그들의 노림수는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240013</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 02:03:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 최근 영상으로 선보였던 차세대 스마트카를 처음 실물로 선보인다. 지난해 ㈜LG가 1000억원을 출자한 카카오모빌리티의 대외 행사에서 콘셉트카가 공개된다.LG전자는 24일 강남구 삼성동 코엑스(COEX)에서 오는 2월 10일 열리는 카카오모빌리티 ‘NEXT MOBILITY: NEMO 2022’(이하 ‘NEMO 2022’)에 참가해 ‘LG 옴니팟’을 전시할 계획이라 밝혔다.  LG옴니팟은 차량을 집의 새로운 확장 공간으로 해석해 만든 미래 자율주행차의 콘셉트 모델이다. 자율주행 환경에서 사용자 필요에 따라 차를 사무용 공간이나 다양한 엔터테인먼트를 즐기는 개인 공간으로 활용할 수 있다.앞서 LG전자는 지난 4일 ‘LG 월드 프리미어’와 국제전자제품박람회(CES2022) 행사를 통해 LG 옴니팟을 영상으로 선보였다.LG전자 관계자는 “공간의 이동이란 측면에서 지금껏 잘 해왔던 스마트홈을 미래 자율주행차에 옮기는 것”이라며 “옴니팟에 대한 세간의 관심이 커 카카오모빌리티 행사에서 실물 형태로 보여주게 됐다”고 설명했다. 이번 콘셉트카 공개가 카카오모빌리티 행사에서 공개되는 것도 주목할 부분이다. 앞서 지난해 7월 ㈜LG는 카카오모빌리티에 1000억원을 투자해 신주 156만8135주(2.54%)를 취득한 바 있다.두 회사의 협업으로 카카오모빌리티는 자사가 운영하는 택시나 공유 차량 서비스에 LG전자의 옴니팟에 탑재된 각종 기술을 적용할 수 있을 것으로 보인다.  LG전자는 이번 콘셉트카 공개로 자체적인 완성차 생산에 나설 수 있다고 보는 해석을 꺼리는 분위기다. 옴니팟에 적용된 기술들을 다른 완성차 업체에 팔 수 있을 뿐 자체적인 차 생산으로는 이어지지 않는다는 것이다.다만 LG가 그룹 차원에서 파워트레인(LG마그나)과 인포테인먼트를 비롯한 소프트웨어(LG전자 VS본부), 배터리(LG에너지솔루션), 이미지센서를 비롯한 전장 부품(LG이노텍) 등을 만들 수 있다는 점에서 언제 완성차 시장에 진출해도 이상하지 않다는 해석도 나온다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["응답하라 블리자드"…'콜 오브 듀티' 개발 직원들, 노조 설립 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240008</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 02:03:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['콜 오브 듀티:워존'의 운영을 맡아온 레이븐 소프트웨어의 QA(품질향상) 직원들이 액티비전 블리자드를 대상으로 한 파업을 철회하는 한편 노조 설립을 추진하기로 했다.23일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면, 블리자드의 근로자 지지 단체인 'ABetterABK'가 트위터를 통해 파업 종료 소식을 전했다. 지난해 12월 레이븐 QA 직원과 비정규직 직원들은 팀에서 근무하던 12명의 계약이 종료되자 이에 대한 시위로 파업에 돌입했다. 약 60명의 직원과 계약직이 파업에 동참해 QA 계약직 전원의 정규직 전환을 요구해왔다. '워존' 커뮤니티는 파업 이후 버그 발생 등 문제가 발생하자 블리자드가 파업에 대응할 것을 요구한 바 있다. 반면 사측은 근로자들과 면담을 거부하고 있는 것으로 알려졌다. 이런 가운데 34명의 근로자들이 '미국통신노동자연합'(CWA)과 '게임노동자연합'(GWA)을 결성할 계획이라고 밝혔다. 해당 근로자들은 블리자드 측에 새 조합을 인정해줄 것을 요청한 상태다. 블리자드는 "1만명에 달하는 회사 직원 중 30여명이 설립하는 노조를 인정해달라는 요청을 받았으며 이를 신중하게 검토 중"이라고 밝혔다. 블리자드는 오는 25일까지 답변을 내놓아야 한다. 근로자들은 블리자드가 시한을 넘길 경우 '미국 노동 관계 위원회'(NLRB)를 통해 노조 설립 투표를 진행한다는 입장이다. 34명 중 과반수 이상이 노조 설립에 찬성하면 블리자드의 인정 없이 노조를 결성할 수 있다. 레이븐의 노조 설립 움직임은 마이크로소프트(MS)의 블리자드 인수 소식과 맞물린다. 이에 대해 필 스펜서 MS 게이밍 최고경영자(CEO)는 &lt;워싱턴 포스트&gt;와의 인터뷰에서 "노조가 없는 MS에서 30년가량 근무했기 때문에 경험이 많지 않지만 어떻게 해야 직원들이 최고의 작업을 할 수 있을지에 대해 대화할 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['ESG 강화' LG이노텍, 협력사 ‘동반성장펀드’ 활용 방안 다각화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201240002</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 00:49:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG이노텍이 협력사 동반성장펀드 지원범위를 확대했다고 24일 밝혔다. 코로나19로 운영에 어려움을 겪는 협력사들이 늘자 ‘자금난 해소’를 위해서도 동반성장펀드를 활용할 수 있도록 제도를 변경했다.동반성장펀드는 협력사를 대상으로 은행 대출 금리보다 낮은 금리로 운영 자금을 빌려주는 제도다. LG이노텍이 기금을 예탁하면 은행이 예탁금을 재원으로 LG이노텍 협력사에 자금을 지원한다.기존 LG이노텍 동반성장펀드는 품질·생산성 향상을 위한 투자, 신제품·신기술 개발, 해외진출 등에 사용 가능했다. 하지만 코로나19로 운영에 어려움을 겪는 협력사들이 늘자 LG이노텍은 자금난 해소를 위해서도 동반성장펀드를 활용할 수 있게 변경했다.LG이노텍은 최근 동반성장펀드 규모를 키워나가는 모습을 보이고 있다. 기존 630억원 규모였던 동반성장펀드는 2020년 1030억원 규모로 확대 편성됐다. 조성한 펀드 중 자금 지원에 쓰일 비용도 늘리고 있다. 지난해 계획한 펀드를 통한 지원액은 650억원이다. 전년 대비 13.4% 증가한 규모다.  정철동 LG이노텍 사장은 “고객 경험 혁신을 위해 협력사에 실질적인 도움이 되는 상생활동을 진정성을 갖고 실행해 나갈 것”이라고 말했다. 협력사 상생을 위해 납품대금 총 1445억원도 조기 지급할 계획이다. 명절을 앞두고 각종 상여금과 임금, 원자재 대금 등 협력사들의 현금 지출이 집중되는 상황을 고려한 결정이다.LG이노텍은 납품대금 1445억원 중 721억원은 지난해 말 협력사에 조기 지급했다고 전했다. 2월과 3월 지급 예정이던 나머지 724억원도 설 연휴 전 지급할 계획이다. 또 1차 협력사들도 설 이전에 2,3차 협력사들에 대금을 조기 지급할 수 있도록 유도해 조기 지급 효과가 확산될 수 있도록 지원할 방침이다.한국기업지배구조원(KCGS)는 지난해 ESG(환경·사회·지배구조) 평가에서 LG이노텍 사회(S) 부문에 A+ 최고 등급을 부여했다. 다양한 협력사 지원 정책이 ESG 평가에도 긍정적 영향을 미친 것으로 풀이된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/24/blt202201240003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>