<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Nov 2022 06:26:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[美청소년 “SNS, 친구 관계에 도움 되지만 감정 소모 유발”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180017</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 05:15:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 청소년들이 소셜미디어(SNS)가 친구 관계를 유지하는 데 도움이 되는 한편 감정 소모를 유발한다고 생각한다는 설문조사 결과가 나왔다. 또 SNS가 청소년의 정신건강에 부정적인 영향을 미칠 수 있다는 우려가 제기되고 있지만 정작 10대 본인들은 SNS가 자신에게 별 영향을 미치지 않는다고 인식하는 것으로 나타났다.    미국 여론조사 기관 퓨리서치센터는 13세~17세의 미국 청소년 1316명을 대상으로 지난 4월 14일부터 5월 4일까지 SNS에 대한 인식에 대한 설문조사를 실시했다. 그중 80%는 SNS 콘텐츠를 통해 친구들에게 더 연결됐다고 느낀다고 답변했으며 71%는 SNS에서 자신의 창의력을 표현할 수 있다고 답했다. 67%는 SNS를 통해 어려운 시기에 지원을 받을 수 있는 사람과 연결할 수 있다고 응답했으며 58%는 SNS에서 인정받는다는 느낌을 얻는다고 답했다.청소년들은 SNS가 자신의 삶에 미치는 영향은 긍정적으로 보는 한편 다른 10대들에게는 더 부정적으로 작용한다고 평가하는 경향을 보였다. SNS가 개개인에게 미친 전반적인 영향에 대한 질문에 59%는 자신의 경험을 중립적이라고 묘사했다. 대체적으로 긍정적인 경험을 했다고 답한 비율은 32%였으며 전반적으로 부정적인 경험을 했다는 응답자는 9%에 그쳤다. 반면 SNS가 자신과 같은 나이대의 청소년에게 부정적인 영향을 미친다고 생각하는 응답자는 32%로 집계됐다. SNS가 다른 청소년에게 긍정적인 영향을 미친다고 답변한 응답자는 24%에 그쳤다. 일부 청소년은 SNS에 대한 우려를 표출했다. 응답자의 38%는 SNS에서 보이는 극단적인 사건으로 감정적으로 압도된다고 응답했다. 31%는 친구들로부터 소외감을 느끼며 29%는 더 많은 ‘좋아요’와 댓글을 위해 많은 콘텐츠를 더 업로드해야 한다는 압박감을 느낀다고 답했다. 이 밖에도 23%는 SNS를 보고 자신의 삶에 대해 더 안 좋게 생각하는 것으로 나타났다. 한편 성별에 따라 SNS에 대한 인식에서도 차이가 있는 것으로 나타났다. SNS에서 압박감을 느끼는 여자 청소년의 비율은 45%로 30%로 집계된 남성 청소년보다 높았다. SNS로 인해 친구들로부터 소외감을 느낀다고 응답한 경우도 여자 청소년이 37%, 남자 청소년은 24%로 집계됐다. 15세~17세의 여자 청소년 중 절반은 부끄러운 상황이 발생할 것에 대한 두려움으로 인해 아무런 콘텐츠를 게시하지 않는다고 답변했는데 이는 더 어린 여자 청소년과 남자 청소년에 비해 높은 수준이다. 최근 SNS의 개인정보보호에 대한 우려가 확산되고 있지만 미국 청소년은 이에 대해 크게 개의치 않아 하는 것으로 나타났다. SNS에서 개인정보보호의 무단 수집에 대해 매우, 또는 극도로 우려된다는 응답자는 20%에 불과했다. 그에 반해 응답자 중 44%는 틱톡, 메타와 같은 IT 기업이 갖고 있는 사용자 정보에 대해 거의, 또는 전혀 걱정되지 않는다고 밝혔다. 또 IT 기업이 자신의 데이터를 수집하고 어떻게 사용하는지에 대해 아무런 통제력을 갖고 있지 않다고 답한 응답자는 60%로 집계됐다.SNS에서 정치적 행동을 장려하거나 사회적 문제에 대한 콘텐츠를 올리는 청소년은 10%에 불과했다. 정치 및 사회적 이슈에 대한 해시태크를 사용하는 10대는 7%로 집계됐다. 온라인에서 정치 및 사회적 활동을 전개한다고 답변한 청소년 가운데 14%는 미국 민주당 및 진보 성향을 지녀 6%로 집계된 공화당 및 보수 성향의 청소년보다 2배 이상 많은 것으로 나타났다.이번 설문조사를 이끈 퓨리서치센터 인터넷·IT팀의 모니카 앤더슨 연구원은 “우리는 이 작업을 통해(SNS가 청소년에게 갖는 유해성를 둘러싼) 논쟁에 10 대들의 목소리를 직접 끌어오고 싶었다”며 “10대들은 SNS로부터 긍정적인 경험과 부정적인 경험을 모두 얻고 있다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180030.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['바이오' 투자 늘리는 오리온그룹, 추가 ‘신사업’ 이어질까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180009</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:21:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 기준금리 인상, 러시아-우크라이나 전쟁 등으로 인한 원자재 가격 상승 악재에도 불구하고 실적을 개선하며 현금 1조원을 확보한 오리온이 향후 신사업 확장에 얼마나 투자할지 관심이 모인다. 20일 업계에 따르면 오리온홀딩스는 지난 15일 ‘오리온바이오로직스’ 신규 자회사를 설립한다고 공시했다. 주요 사업은 의약품, 소비재, 식품원료 개발 및 판매다. 현재 오리온홀딩스는 자회사 오리온바이오로직스 지분 100%를 보유하고 있지만, 향후 공동투자 및 유상증자 등을 통해 60%로 변경될 예정이다. 오리온그룹이 바이오 사업을 신성장동력으로 삼고 투자를 시작한 것은 지난 2020년이다. 중국 국영 제약기업 '산둥루캉의약(루캉)'과 바이오 사업 진출을 위한 합자 계약을 체결하고 65대 35의 비율로 지분을 투자했다. 합자법인은 결핵, 백신 사업을 전개 중이며 900억원을 추가 투자해 새로운 백신 공장을 2024년까지 설립할 예정이다. 오리온그룹이 바이오 사업 확대를 위해 자회사를 신설하며 향후 신사업 투자가 이어질지 관심이 모인다. 오리온그룹은 지속 성장을 위한 신수종 사업 분야로 '건강' 카테고리를 선정했다. 간편대용식, 음료, 바이오 등 3대 신사업이 여기에 속한다. 투자를 위한 현금도 충분하다. 오리온그룹의 핵심 계열사인 오리온은 호실적을 바탕으로 대량의 현금을 축적해놨다. 게다가 이미 오리온은 국내외 M&amp;A 기회를 엿보고 있다는 뜻을 내비친 바 있다. 올 3분기 오리온은 원자재 가격 인상 등 악재에도 불구하고 호실적을 달성했다. 3분기 누적 기준매출액은 2조217억원을 기록해 전년 동기 대비 16.9% 증가했고, 영업이익은 2772억원에서 3200억원으로 18%나 늘었다. 호실적이 지속되며 현금 보유량도 크게 늘었다. 3분기 오리온은 현금성자산 7774억원, 단기금융예치금 2383억원을 보유하고 있다. 곧장 현금화해 활용할 수 있는 돈만 1조원이 넘는다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카뱅 이어 케뱅도 전산장애, 인뱅 전체 IT 투자 필요성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190004</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:21:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["재해복구(DR)는 평소에 들어가는 돈이다. 이것을 평소에 얼마 정도 투자해서 가끔씩 생기는 위기를 예방할 것이냐는 게 각 회사마다 입장도 경험도 다르지만 어려운 문제다. 재해복구를 통한 백업 조치가 있었다면 더 빨리 해결했었을 수 있는 문제라고 본다."글로벌 IT기업의 한국지사에서 근무했던 한 관계자는 '케이뱅크 먹통 사태'에 대한 견해를 묻는 &lt;블로터&gt;에 이 같이 답했다. 케이뱅크 앱은 지난 17일 오후 8시 30분 전후로 접속이 불능된 뒤 7시간 반만인 익일 오전 4시께 정상화됐다.20일 업계에 따르면 케이뱅크의 접속오류 사태가 장시간 이뤄진 점에 비춰 계정계(코어뱅킹) 쪽에서 문제가 일어났을 가능성이 제기된다. 코어뱅킹은 은행 본연의 금융업무 처리 시스템으로, 고객의 거래 데이터를 다루는 핵심 영역이다.앞서 케이뱅크는 지난해 말 계정계 시스템을 유닉스에서 리눅스로 올해까지 전환 완료할 계획이라고 밝힌 바 있다. 이는 리눅스를 기반으로 하는 클라우드 전환을 목적으로 한다. 클라우드 도입 시 '마이크로서비스아키텍처(MSA)'를 통해 서비스 배포와 제휴 서비스 연동을 더 빠르게 할 수 있다. 해외에선 클라우드 기반의 코어뱅킹을 활용하는 사례가 상용화됐다.나아가 케이뱅크는 자사 앱 전체에 클라우드 적용을 하기를 원했다. 올 6월 케이뱅크가 올린 사업공고를 보면, 온프레미스(자체 서버)와 퍼블릭 클라우드(전문업체로부터 서버와 스토리지 등 컴퓨터 자원을 빌려쓰는 것)를 결합한 하이브리드 클라우드를 구축하겠다는 내용이 담겼다.따라서 접속 오류가 발생한 시점은, 케이뱅크가 코어뱅킹의 클라우드 전환 작업 중인 기간과 일치한다는 뜻이다. 케이뱅크에 따르면 현재는 콜센터와 제휴업체 등 비대면 채널을 관리하는 채널계 등 일부에만 클라우드 적용이 이뤄진 상태다.신한은행의 사례를 떠올릴 수 있다. 올 초 신한은행은 전자금융 업무를 유닉스에서 리눅스로 전환하고 오라클 DBMS(데이터베이스관리시스템)를 업그레이드했는데, 이후 IP 주소를 수작업으로 변경하는 과정에서 실수를 해 서버가 다운된 것으로 전해졌다. 신한은행이 가동한 리눅스 전용 비대면 전용 코어뱅킹에서 IP를 찾을 수 없게 되면서 서버 다운으로 이어졌다.만약 케이뱅크가 퍼블릭 클라우드를 이용했다면 빠른 복구가 가능했을 것으로 보인다. 많은 퍼블릭 클라우드 기업이 재해복구 솔루션을 제공해 기업들이 백업 수단으로 활용한다. 오라클의 경우 '다중 리전(복수의 데이터센터)'을 운용해 고객사에 재해복구용 제2의 리전을 제공하고 있다. 비즈니스 연속성과 재해 방어라는 목적을 달성하기 위해서다.그렇지 않다면 케이뱅크는 자체적인 DR센터를 가동해 서버를 빠르게 복구했어야 했다는 지적이다. DR은 단순히 데이터를 복제해 붙여넣기 하는 협소한 개념이 아니라, 비상상황 발생 시 곧바로 연산 가능한 서버가 동작할 수 있도록 시스템과 프로세스를 구축하는 개념이다. RTO(Recovery Time Objectives, 복구 시간 목표), RPO(Recovery Point Objective, 복구 지점 목표)가 핵심이다.케이뱅크가 무중단이 생명인 금융업을 하고 있다는 점을 고려하면, 7시간 반은 RTO에서 한참 어긋난 경우라고 평가할 수 있다. 전자금융감독규정 제23조에 따르면 금융회사는 장애·재해·파업·테러 등 긴급 상황이 발생해도 업무가 중단되지 않도록 비상대책을 수립해 운용해야 한다.인터넷은행의 특성 중 하나인 IT기업의 내실보다는 외형적 성장에 집중한 결과라는 지적이다. 구체적으로 케이뱅크의 사업보고서를 들여다보면, 이 회사는 무형자산 중 시스템개발비의 장부금액이 지난해 말 131억원에서 올 3분기 112억원으로 줄었다. 미래 경제적 효익을 확실하게 기대할 수 있는 개발에 대해서만 무형자산인 개발비로 계상이 가능하다. 케이뱅크는 계정계시스템 구축 등에 지출된 비용에 대해 무형자산으로 인식하고 있는데, 내부개발로 자산화된 개발비는 없다.반면 마케팅비는 급증하는 추세다. 올 3분기 마케팅비는 53억원으로 전분기(8억원) 대비 6배 넘게 늘었다. 이 회사는 KT그룹과 모회사인 BC카드에 재무적 악영향을 주지 않기 위해서 빠르게 기업공개(IPO)를 성공시켜야 하는 과제를 안고 있다. 올 3분기 역대 최대실적을 내는 등 수익성이 빠르게 개선되고 있다. 금융수익을 통해 '성장성'을 입증하는 과정에서 본연적인 IT 경쟁력에 대한 투자에는 미흡했다는 분석이다.특히 케이뱅크의 지배구조 정점에 ICT 대기업이자 퍼블릭 클라우드사인 KT가 있었음에도 IT적인 시너지 효과가 있었는지도 의문이다. IT업계 관계자는 "대형 퍼블릭 클라우드사와 같은 하이퍼 스케일러가 아닌 온프레미스나 프라이빗 클라우드를 써도 해결할 수 있는 방법은 많다"며 "재해복구 시스템이 비싸지 않았겠느냐"고 했다.이 관계자는 "글로벌 IT업체의 클라우드도 본토에서 먹통이 가끔씩 있을 정도로 기계 결함은 항상 있는 일"이라며 "복구를 어떻게 빨리 하느냐, 복구 시스템이 잘 돼 있느냐의 차이다"라고 강조했다. 금융감독원에 따르면 2019년부터 올해 8월까지 발생한 은행권 전산 장애 275건 중 케이뱅크(34건)가 가장 많았다.  케이뱅크의 실명계좌를 연동하는 가상자산거래소 업비트도 이번 사건으로 손실이 적지 않다. 케이뱅크 오류 시간 동안 업비트에서 거래를 할 수 없게 되면서, 투자자들은 업비트에 보유한 가상자산을 빗썸 등 경쟁사로 옮겨 거래 후 출금을 하는 방법을 공유했다. 업비트는 지난달 SK C&amp;C의 데이터센터 화재로 하루동안 로그인 오류가 발생한데 이어 소비자 불편이 누증되는 모습이다.현재 FTX 파산 및 코인원의 카카오뱅크 제휴 등 거래소 간 점유율 유동성이 높아진 상황에서, 업비트의 아성에 균열이 날 수 있다는 분석도 나온다. 케이뱅크 측은 "앞으로 더욱 안전하고 편리한 서비스를 제공하기 위해 장애 발생 원인을 보다 면밀하게 분석해 재발 방지 대책을 강화하도록 하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/19/blt202211190003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]하이브IM 품에 안긴 '별되2'…방시혁 사업철학 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190003</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 09:15:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하이브가 '별이되어라2: 베다의 기사들(이하 별이되어라2)'로 게임 퍼블리싱(서비스)사업을 본격화한다. 방탄소년단(BTS)을 출범시키며 성공 신화를 썼던 방시혁 의장의 사업철학이 게임 분야에서도 통할 수 있을 지 주목된다.19일 방시혁 하이브 의장은 '지스타 2022'가 진행중인 부산 벡스코 제 2전시장에 방문해 하이브의 게임사업과 비전에 대해 공유했다.  이 날 방시혁 의장은 "종합 엔터테인먼트 산업을 영위하는 회사의 의장으로 바라볼 때 게임 산업은 엔터테인먼트와 관련한 모든 요소들이 함축돼 있는 대단히 매력적인 콘텐츠"라면서도 "동시에 그 매력만큼이나 상당한 수준의 기술적 역량을 투입해야만 하는 사업이기도 했다"고 운을 뗐다.이어 그는 "게임사업이 하이브의 미래를 구축하는 한 축으로서 반드시 필요할 것이라는 강한 확신에도 불구하고 아직 걸어보지 않은 새로운 길이었기에 결단이 필요했다"며 "그럼에도 콘텐츠와 플랫폼 분리해서 바라보기 어려운 시대가 도래했고, 몰입의 즐거움을 높여줄 인터랙티브한 교감이 점차 더 중요해지고 있다는 걸 부인하기가 어려웠다"고 설명했다.이런 방시혁 의장의 엔터테인먼트 사업철학과 고민은 실행으로 이어졌다. 실제로 하이브는 지난해 2월 '하이브 레이블즈' 산하 아티스트 4개 팀 IP 기반 카드 수집형 리듬액션 게임인 '리듬하이브'를 출시한 후 누적 가입자 700만명(해외 사용자 93% 비중)을 확보한 바 있다. 올 들어 하이브는 게임사업 전담 조직 '하이브 IM'을 설립하는 한편 BTS 멤버들이 제작에 참여한 3매치 게임 '인더섬 with BTS'를 출시하며 본격적인 역량 강화에 나섰다. 인더섬 with BTS의 경우 지난 6월 출시 후 680만명의 누적 가입자를 확보했고, '2022 하반기 이 달의 우수게임'을 수상하는 등 콘텐츠 경쟁력을 입증했다.방시혁 의장은 '하이브 IM이라는 전담 조직을 통해 본격적으로 게임 사업을 펼쳐 나갈 계획"이라며 "인터랙티브 미디어의 약자인 IM의 의미는 제작·공급자로부터 일방향으로 전달되는 콘텐츠가 아닌 생태계를 구성하는 모든 주체들이 원활하게 소통하는 콘텐츠를 만들어가겠다는 의지"라고 강조했다.하이브는 하이브 IM을 통해 게임사업을 강화하는 한편 개발사 지분 투자를 통해 관련 산업 여역을 확대한다는 계획이다. 이를 위해 하이브 IM은 플린트와 '별이되어라2' 퍼블리싱 계약을 체결하고 서비스를 진행키로 결정했다. 플린트는 지난 2014년 게임빌(현 컴투스홀딩스)에서 출시한 '별이되어라!'를 개발한 게임사로, 현재는 전작의 IP를 활용한 신작 별이되어라2를 개발하고 있다. 하이브 IM이 별이되어라2를 통해 퍼블리싱 역량을 강화한다면, 하이브의 경우 플린트 일부 지분을 취득하며 양사간 파트너십을 공고히 할 계획이다.마지막으로 방시혁 의장은 "하이브 IM은 게임을 통해 즐거움을 느끼시는 유저분들이 게임 세상 안에서 한층 고도화된 경험을 하실 수 있도록 많은 준비를 해 왔다"며 "게임을 늘 인터렉티브 미디어로 바라보는 자세를 유지하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/19/blt202211190002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터 대안으로 떠오른 마스토돈, 일부는 '회의적'…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180018</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 05:14:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 트위터를 인수한지 한 달이 채 지나지 않았지만 플랫폼에 대한 신뢰를 잃었다며 유명 인사를 중심으로 트위터 탈출 움직임이 나타나고 있다. 또 머스크의 광폭행보에 트위터가 각종 혼란에 빠지며 제너럴모터스(GM), 폭스바겐 등 주요 광고주들이 트위터에서 물러나고 있다.  트위터의 앞날이 불확실해지면서 사용자들은 대체 서비스를 모색하고 있다. IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 그중 가장 주목받고 있는 플랫폼은 ‘마스토돈’(Mastodon)이다. 마스토돈은 2016년에 만들어졌는데 애초에 트위터의 대안이 되는 것을 목표로 시작했다. 중앙집권적인 트위터와 반대로 마스토돈은 오픈소스 분산형 플랫폼이다.엔가젯에 따르면 머스크가 트위터를 인수하겠다고 최초 발표한 지난 4월 마스토돈의 사용자 수는 이미 증가하기 시작했다. 그 후 머스크의 인수가 마무리되고는 신규 사용자가 급증한 것으로 알려졌다. 마스토돈 설립자 오이겐 로흐코에 따르면 머스크가 트위터를 인수한 지난 10월 27일부터 11월 6일 사이 플랫폼의 가입자 수는 50만명 가까이 늘어나 월간 활성 사용자(MAU) 수가 100만명을 넘어섰다. 2억2300만명의 일일 활성 사용자(DAU)를 보유한 트위터에 비하면 미미하지만 로흐코는 “마스토돈이 이렇게 많은 관심을 받은 것은 이번이 처음”이라며 긍정적으로 평가했다.웹사이트 데이터 분석업체 ‘시밀러웹’에 따르면 마스토돈의 주요 도메인인 ‘mastodon.social’과 ‘joinmastodon.org’의 트래픽은 머스크가 회사를 인수한 후인 10월 말부터 4배 이상 증가했다.  시밀러웹의 제품 관리 책임자 로이 샤피르는 마스토돈을 검색하는 사람들의 수가 지난 3개월 동안 90% 증가했다며 이는 마스토돈이 구전마케팅(WOM)을 통해 확산하고 있다는 것을 나타낸다고 말했다. 나아가 “마스토돈의 소셜 트래픽 중 75%가 트위터에서 오고 있는데 이는 트위터 사용자들이 자신의 친구와 팔로워들에게 마스토돈을 추천하고 있다는 점을 보여준다”고 분석했다.시밀러웹에 따르면 마스토돈의 신규 사용자 중 일부는 머스크가 콘텐츠 조정에 대한 규제를 완화해 혐오 발언과 허위 정보가 급증할 것으로 예상해 트위터 계정을 비활성화한 사람들이다. 하지만 다수는 아직 트위터와 마스토돈에서 동시에 활동하고 있는 것으로 알려졌다. 엔가젯은 트위터를 떠나지 않았더라도 다수의 사용자가 자신의 마스토돈 계정을 트위터에서 홍보하기 시작했다고 전했다.   한편 트위터를 둘러싼 논란이 지속되고 있음에도 불구하고 일부 사용자들은 트위터에 남아있는 쪽을 택하고 있다. 이들은 마스토돈이 트위터의 대안이 될 수 없다는 입장이다.일례로 뉴욕 소재의 동물 보호소인 ’스쿼럴우드’는 트위터에서 '크루톤&amp;프렌즈'라는 계정에서 6만5000명 이상의 팔로워를 보유하고 있다. 트위터 계정에 보호 중인 동물 영상을 공유하며 후원금을 모금하는 데 트위터를 사용해왔다.  베스 하이먼 스쿼럴우드 이사는 머스크의 트위터 인수 후 팔로워가 줄어든 것을 발견해 마스토돈 계정을 생성했다. 하지만 “수년간 공을 들여 가꿔온 트위터 계정을 마스토돈에서 재현할 수 있을지에 대해서는 확신이 없다”고 밝혔다.일부 사용자는 마스토돈이 오픈소스 분산형 플랫폼이라는 점을 단점으로 여기는 것으로 알려졌다. 감염병 전문가인 에릭 파이글-딩은 팬데믹 기간 동안 코로나19와 공중 보건 정책에 대한 정보를 트위터에서 공유하며 현재 70만명 이상의 팔로워를 보유했다. 파이글-딩은 ‘mastodon.social’ 서버를 통해 마스토돈에 가입하려 했으나 이미 서버 사용량이 꽉 차서 가입이 불가능했다고 말했다.파이글-딩은 또 마스토돈의 영향력에 대해서도 의문을 갖고 있다. 그는 동료 몇 명과 새로운 서버를 여는 방안을 고려 중이나 트위터에서만큼 영향력을 행사하지 못하게 될 것에 대한 우려를 표출했다.파이글-딩은 “나는 정책 입안자, 의원, 기자 등 여론을 형성하고, 정책을 바꾸고, 팬데믹에 대해 눈에 띄는 변화를 가져올 수 있는 사람들에게 다가가고 싶었고 트위터는 그것을 가능하게 해주는 플랫폼”이라고 밝혔다. 나아가 “어떤 메시지를 전달하고자 할 때 사용하는 플랫폼은 트위터”라며 “(영향력을 가진)사람들은 마스토돈 앞에 앉아 있지 않는다”고 주장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180031.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[엇갈린 실적에 우는 타겟과 웃는 월마트…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180019</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 03:09:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 대형 유통업체를 대표하는 타겟과 월마트는 여러 공통점을 가졌다. &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 두 기업 모두 음식, 의류, 가정용품, 주방용품을 포함한 다양한 제품군을 판매한다. 월마트와 타겟의 최고경영자(CEO)인 더그 맥밀런과 브라이언 코넬은 2014년에 CEO로 임명됐다. 그러나 두 기업은 엇갈린 3분기 실적과 4분기 전망을 발표했다. 월마트는 15일(현지시간) 3분기 매출이 1528억1000만달러(204조7000억원)를 기록했으며 동일 점포 매출은 8.2% 증가했다고 발표했다. 바로 다음 날 타겟은 3분기 매출이 예상치를 하회하는 264억1000만달러(35조3900억원), 동일 점포 매출은 2.7% 증가했다고 밝혔다.   CNBC는 이를 통해 두 기업의 사업에 극명한 차이가 있으며 특히 식료품 판매에 대한 의존도가 다르다는 점을 확인할 수 있다고 설명했다. 월마트는 타겟에 비해 매출의 큰 부분을 식료품으로부터 얻는다. 그런데 이것이 최근 인플레이션 상승으로 압박을 받으며 지출 절감에 나선 쇼핑객들을 유인하는 데 도움이 되고 있다는 분석이다. 월마트의 경우 식료품이 매출의 56%를 차지하는데 타겟은 20%에 불과하다. CNBC는 “소비자들이 새로운 TV나 옷은 사지 않더라도 음식은 계속해서 구매해야 하기 때문에 월마트의 매출을 더 안정적으로 유지하는 요인으로 작용한다”고 전했다. 타겟은 계란, 우유, 과일, 채소와 같은 일부 식료품을 판매하지만 베이커리, 육류, 해산물 제품은 판매하지 않는다. 소매업 자문 기업 ‘글로벌데이터’의 닐 손더스 상무이사는 “더 많은 소비자들이 제대로 된 장보기를 위해 위해 월마트로 향하는 반면 타겟에서는 기저귀를 사러 간 김에 식료품 몇 가지를 구매하는 등 급한 상황에서 장을 보기 위해 가는 경향이 있다”고 말했다.월마트는 ‘매일 저렴한 가격’이라는 슬로건을 내세워 언제나 싼 가격으로 제품을 제공하는 전략을 추구하는데 점점 더 많은 미국인들이 허리띠를 졸라매며 할인점 이미지를 가진 대형 마트로 향하고 있다. 맥밀론 CEO는 종종 월마트를 ‘가격의 선두주자’로 묘사해왔는데 최근에는 ‘인플레이션 파이터’라는 표현을 사용하기 시작했다. 월마트는 다가오는 추수감사절에는 칠면조 고기와 다른 연휴 관련 음식을 작년 수준으로 판매할 것이라고 발표했다. CNBC는 이와 같은 월마트의 저가 판매 전략이 고소득 가구를 포함한 새로운 고객을 끌어들이는데 효과적이라고 분석했다. 월마트는 지난 2,3분기에 식료품 시장에서 상승한 점유율의 75%가 연간 소득 10만달러(1억3000만원) 이상인 가구에서 발생했다고 밝혔다.CNBC는 “타겟의 경우 매장을 싸지만 세련된 제품을 제공하는 미니 쇼핑몰로 바꿔놨다”고 말했다. 그 전략의 일환으로 애슬레저 브랜드인 ‘올인모션’과 가정용 인테리어 제품 ‘하스앤핸드’를 포함한 다수의 자체 브랜드(PB)를 선보였다. 또 디즈니, 애플 등 인기 브랜드 매장도 입점시켰다. 그 덕분에 미국에서는 치약과 같은 생필품을 사러 타겟에 들렀다 훨씬 많은 제품을 구매해 떠난다는 것을 묘사하는 ‘타겟 런’이라는 표현도 생겨났다. 글로벌데이터에 따르면 코로나19 팬데믹 발생 전 타겟 매출의 21%는 소비자들이 계획하지 않은 구매에서 발생했다. 반면 월마트는 12%로 나타났다. 하지만 인플레이션 상승 압력을 받는 상황에서 계획되지 않은 쇼핑과 충동구매는 줄어들 수 밖에 없다. 두 업체 모두 다양한 소득 수준의 소비자를 유치하지만 타겟은 상대적으로 소득이 높은 소비자를 보유하고 있다. 글로벌데이터에 따르면 타겟 고객의 평균 가계 소득은 7만9000달러(1억500만원)로 월마트 고객의 평균 가계 소득인 6만2000달러(8300만원)보다 높다. 타겟의 매출은 코로나19 팬데믹 기간 동안 중산층 소비자 덕분에 늘어났다. 이들이 정부 지원금을 받아 추가 자금이 생기고 외식, 여행 등에 쓸 돈을 쇼핑에 썼기 떄문이다. 덕분에 타겟의 2021년의 연간 매출은 2019년 대비 36% 성장한 1060억달러(약 142조원)로 성장했다. 지난 분기에도 시장 전망치에는 미치지 못 했지만 전년 동기 대비 3.4% 증가한 264억1000만달러로 집계됐다. 이 성장세는 부분적으로 매장 개조, 픽업대 추가, 온라인 주문을 처리하기 위해 매장을 물류포장 센터로 전환하는 등 타겟이 팬데믹 이전에 단행한 투자로 인해 가능했다. 그러나 엔데믹에 따른 경제 활동 재개로 여행, 외식, 사무실 출근 등이 재개되며 사람들이 지출 우선순위를 재조정하고 있으며 타겟은 여기서 밀려나고 있다. 또 성장률을 지속해나가는데도 어려움을 겪고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180037.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[꼭 1등이 최고? 사내 메신저, 슬랙 대신 두레이는 어떨까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211140023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211140023</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 03:09:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[회사에 다들 '사내 메신저' 하나는 쓰는 시대다. 과거엔 네이트온, 이메일 등이 소통의 주된 도구였는데 요즘은 메신저와 스케줄·프로젝트 관리 등의 서비스를 함께 제공하는 전문 협업툴 사용이 대세다. 협업툴 도입이 DX(디지털 전환)의 첫걸음이란 말도 있다. 그러나 남들이 쓰니 우리도 쓴다는 접근은 기대만큼의 효율을 내지 못할 수도 있다. &lt;블로터&gt;는 최근 사내 메신저를 글로벌 선두 서비스 '슬랙(Slack)'에서 국산 'NHN 두레이(Doodray)'로 전환했다. 슬랙이 나빠서가 아니다. 애국심도 아니다. 그저 구성원들의 사용 패턴과 업무 특성, 비용의 측면 등을 고려하면 슬랙보다 두레이가 나을 거란 판단이었다. 그리고 실제 도입 후, 적어도 필수 기능들을 쉽고 저렴하게 쓰고자 하는 측면에선 슬랙보다 두레이가 낫다는 평가가 나왔다.    확장성 좋은 슬랙, 기본기 탄탄 두레이 슬랙의 최강점은 확장성에 있다. 정말 다양한 디지털 생산성 도구들을 슬랙과 연동해 쓸 수 있다. 어디서든 널리 쓰이는 구글 메일·드라이브·캘린더, 드롭박스, 트렐로, 에버노트 등의 범용적 생산성 도구뿐 아니라 줌이나 팀즈 같은 화상회의 도구도 연동 가능하다. 슬랙에 따르면 무려 2400개의 앱을 슬랙과 연동해 쓸 수 있다. 각기 다른 협업툴을 최대한 유기적으로 활용하고 싶은 조직이라면 슬랙만큼 유용한 도구도 없을 거다.   하지만 이처럼 강력한 확장성도 쓰지 않는다면 의미가 퇴색된다. 회사에서 지난 2년 이상 슬랙을 사용하다 두레이로 바꿨지만 불과 이틀 만에 적응했다. 슬랙 시절 회사 구성원들이 주로 사용하던 기능은 용도별 채널에서 채팅으로 소통하는 일이었고, 이런 메신저 기능은 두레이에도 기본적으로 포함돼 있었기 때문이다. 하지만 두레이의 확장성은 슬랙에 비할 바 못 된다. 대신 필수 기능에 대한 기본 준비는 더 탄탄했다. 회사 입장에서 이 같은 측면이 협업툴에 대한 가려운 점을 조금 더 시원하게 긁어준 것도 서비스 변경에 일조했다. 두레이의 특징은 △프로젝트 △메신저 △드라이브 △캘린더 △메일 △전자결재 △화상회의 등이 별다른 기능 확장 절차 없이도 기본으로 지원된다는 점이다. 서비스 제공사인 NHN이 '올인원 협업툴'을 강조하는 이유다. 하나의 번들 서비스이다 보니 UI(사용자 환경)와 UX(사용자 경험)의 연결도 깔끔하고 직관적인 편이다.   또 이전에는 슬랙 외에도 프로젝트·일정 관리용 '노션'과 전자결재용 '이카운트'를 따로 사용해 번거로운 측면이 있었다. 이들도 두레이 도입 후 하나의 앱에서 모든 작업이 가능해다. 특히 대표는 "이제 휴대폰에서도 전자결재가 처리된다"며 만족감을 드러냈다.그런데 슬랙의 확장성을 고려하면 이런 기능들은 슬랙에서도 가능했을지 모른다. 하지만 문제는 그만큼 슬랙을 배워 쓸 의지가 구성원 누구에게도 없었던 점이다. 그보단 필요한 기능을 미리 탑재해서 주는 두레이가 협업툴 '라이트 유저(서비스를 가볍게 즐기는 사용자)' 조직에는 더 적합했다. 추가로 두레이의 저렴한 이용료도 한몫했다. 협업툴은 사용 조건에 따라 이용료가 달라질 수 있지만 &lt;블로터&gt;의 경우 슬랙+노션+이카운트 사용 시절보다 서비스 이용료가 상당히 줄었다. 결국 애초에 슬랙만큼 전천후 협업툴이 필요하지 않았는데 필요한 기능은 두레이가 기본 지원해주고, 비용도 저렴하니 정든 슬랙에서 이사할 동기는 충분했던 셈.   구관이 명관? 두레이가 개선되어야 할 점 그러나 편의와 비용이 슬랙의 전부를 대체한 건 아니다. 사소하지만 소통의 일부 요소와 사용자 배려가 1% 아쉬운 점들도 곳곳에서 발견됐다. 그중 구성원들이 가장 낮은 점수를 준 요소는 바로 이모티콘 응답 기능의 부재와 부담스러운 스티커였다. 이모티콘 응답은 특정 채팅에 대해 참여자가 작은 스티커를 붙여 공감, 확인 등의 의사표시가 가능한 기능이다. 불필요한 채팅이나 알림을 울리지 않게 하면서도 의사 표현이 가능하기 때문에 슬랙 시절 구성원들 사이에서 널리 쓰였다. 카카오톡도 올해 이와 같은 기능을 도입한 바 있다. 두레이는 각 채팅별로 '글타래'를 만들어 채팅 입력자와 댓글 작성자들 간 분리된 소통이 가능하지만 이는 매번 알림을 만든다. 게다가 두레이의 PC 앱 알림은 메시지를 읽을 때까지 작업 표시줄에서 부담스러울 정도로 깜빡인다. 꼭 채팅이 아니라도 글타래나 답변에서 이모티콘, 스티커를 사용할 수 있다. 하지만 슬랙 대비 입력 절차가 번거롭고, 자주 쓰는 이모티콘 등록 기능도 없다. 스티커는 디자인이 부담스럽단 의견이 많았다. 디자인 선호도는 주관의 영역이지만, 심플함과 귀여움 등을 추구하는 최근 메신저용 이모티콘 트렌드를 고려할 때 두레이의 스티커는 MZ세대 기자들에게 어필하기엔 다소 오래된 감성에 젖어 있는 느낌이다.  이 밖에도 링크가 포함된 하이퍼링크 텍스트를 복사-붙여넣기 했을 때 링크 데이터가 사라지는 점, 각 메시지에서 '읽지 않은 사람'이 이름별로 노출되는 구조가 마치 감시받는 것 같아 불편하다는 의견도 있었다. 입력 중인 채팅이 대화창 이동 시 저장되지 않고 사라지는 점도 슬랙과 달랐다.다행인 건 사용자경험에 중대한 영향을 미칠 수준의 불편은 없었다는 점이다. 슬랙에 대한 익숙함에서 비롯되는 아쉬움이 대부분이었다. 오히려 전반적인 디자인이나 인터페이스는 슬랙보다 간결하고 한국 감성에 가까웠다. 언급된 문제점들은 향후 더 많은 사용자 피드백이 취합된다면 개선 가능한 요소들로 보인다.두레이 외에도 국내에는 슬랙과 겨룰 만한 협업툴 종류가 다양하다. 대표적으로 '잔디'가 있고, 네이버웍스와 카카오워크, 하이웍스, 플로우 등도 지속해서 사용자 기반을 늘려가고 있다. 각 협업툴에는 고유의 장점과 사용자 타깃이 존재한다. 가령 두레이가 강조하는 '올인원 협업툴'은 번거로운 절차 없이 하나의 서비스로 협업 시스템을 구축하려는 수요자들에게 적합하다. 이번 슬랙-두레이 전환 과정에서 느낀 건 꼭 유명 서비스만 고집할 필욘 없다는 점이었다. 속담에도 '닭 잡는 데 소 잡는 칼을 쓴다'는 말이 있다. 협업툴 선택 전에는 구성원들의 수요와 각 서비스의 강점이 충분히 일치하는지, 불필요하게 지출하는 비용은 없는지 꼼꼼히 확인하는 과정이 중요하겠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/14/blt202211140034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[투자?수요? 5G 28㎓, 닭이 먼저인가, 달걀이 먼저인가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190001</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 23:16:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과학기술정보통신부(이하 과기정통부)가 이례적으로 통신사들에게 주파수 할당 취소 처분을 내린 것은 통신 인프라는 기반 시설인만큼 투자가 선행되어야 한다는 의지가 반영된 결과로 풀이된다. 반면 통신사들은 줄곧 새로운 주파수의 수요가 보여야 투자할 수 있다는 입장을 견지했다.과기정통부는 이달 18일 5G 주파수 할당조건 이행점검 결과를 발표하며 28기가헤르츠(㎓) 대역에서 SK텔레콤(SKT)는 이용기간 단축, KT와 LG유플러스는 할당 취소 처분을 내렸다. 통신사들이 5G 전국망 구축에 활용한 3.5㎓ 대역에서는 3사 모두 할당조건을 이행했다는 평가를 받았다. 과기정통부가 통신사들에게 할당한 주파수에 대해 취소 처분을 내린 것은 이번이 처음이다. 과기정통부는 산업 진흥 부처로서 이제껏 특히 통신사들과 함께 한국의 통신 경쟁력을 키우기 위해 노력하는 입장을 취했다. 기업들이 시장에서 마음껏 활동을 펼칠 수 있는 기반을 닦아주고 애로사항에 대해서는 함께 풀어가기 위해 노력했다.하지만 지난 2018년 SKT·KT·LG유플러스에게 경매를 통해 할당한 5G 주파수 중 특히 28㎓ 대역의 활성화에 대해서는 통신사들과 줄곧 평행선을 달렸다. 28㎓ 대역은 속도는 3.5㎓ 대역 보다 빠르지만 직진성이 강한 고주파의 특성상 전국망 용도로 활용되기는 애초에 어려웠다.이에 특정 지역이나 건물에서 특정 용도로 활용되는 B2B(기업간거래) 용도로 쓰이는 것이 적절하다는 것에 과기정통부와 통신사들은 공감했다. B2B 중에서도 특히 스마트팩토리가 28㎓ 대역에 대한 수요자로 꼽혔다. 스마트팩토리는 각종 설비에 사물인터넷(IoT) 센서가 부착되어야 하고 이들이 발생시키는 방대한 양의 데이터를 실시간으로 서버와 주고받을 수 있도록 하려면 28㎓ 대역의 전용 5G 통신망이 필요했기 때문이다. 하지만 스마트팩토리 시장 자체가 아직은 태동기인데다 선례가 부족한 가운데 선뜻 28㎓ 대역 도입에 나서는 기업의 수가 극히 적었다. B2C(기업·소비자간거래)용으로는 대형 쇼핑몰이나 스포츠 경기장 등 인파가 몰리는 특정 지역에 대해서만 적용이 가능했다.상황이 이렇다보니 SKT·KT·LG유플러스는 28㎓ 기지국 구축에 적극적으로 나서기 어려웠다. 기업 입장에서 수요가 적은 상황에서 대규모 투자를 하는 것은 부담이었기 때문이다. 때문에 B2C 영역에서는 대형 쇼핑몰이나 스포츠 경기장에 시범적으로 기지국을 구축했다. B2B에서는 일부 스마트팩토리를 추진하는 기업의 공장에 기지국을 제공해 28㎓ 대역의 활용 사례를 만드는 정도였다.과기정통부는 이러한 시장의 상황과 통신사들의 입장은 이해하면서도 국가의 기반 인프라를 담당하는 통신망은 투자가 먼저라는 입장을 견지했다. 이러한 양측의 입장차는 올해 8월 미국 출장에 대한 결과를 확인하는 자리에서 명확히 드러났다. 과기정통부는 당시 통신 3사와 삼성전자·한국전자통신연구원(ETRI) 등과 함께 미국의 5G 28㎓ 대역 현황과 품질 측정을 위해 출장을 다녀왔다. 과기정통부와 기업의 실무진으로 구성된 출장단은 미국의 시애틀·LA·샌프란시스코 등을 둘러보며 5G 28㎓ 기지국이 설치된 SoFi NFL 스타디움을 비롯한 핫스팟 지역의 28㎓ 트래픽 및 속도 등을 측정하고 확인했다.과기정통부는 출장 후 결과에 대해 점검하는 자리에서 SoFi NFL 스타디움의 5G 트래픽 중 평균 80%가 28㎓에서 나왔던 점과 28㎓의 다운로드 속도는 최대 3.6Gbps로 측정된 점을 내세웠다. 미국은 통신사들이 의지를 갖고 먼저 기지국을 설치해놓으니 다양한 5G 서비스가 나올 수 있는 기반이 닦였다고 판단했다. 미국에는 28㎓ 주파수 대역을 지원하는 스마트폰도 있다. 삼성전자의 갤럭시 S22와 애플의 일부 아이폰이다. 하지만 통신사들은 미국에서 갤럭시 S22의 발열 이슈도 있었다는 점을 지적하며 28㎓ 대역에 대한 투자에 적극적인 입장은 나타내지 않았다.양측의 이러한 입장차는 결국 사상 초유의 주파수 할당 취소라는 결과를 낳았다. 과기정통부도 통신사들과 함께 노력을 한 가운데 이러한 결과를 낸 것에 대해 유감이라는 입장을 냈지만 마지막 여지는 남겨뒀다. 통신 3사에 대한 최종 처분은 12월 중 사업자들의 의견을 마지막으로 확인하는 청문절차를 거쳐 최종 결정할 계획이다. 최우혁 과기정통부 전파정책국장은 18일 정부서울청사에서 열린 브리핑에서 "행정절차법 32조에 따르면 행정청은 처분할 때 청문 조서, 청문 주재자가 지정돼야 한다"며 "청문 주재자의 의견서와 관계 서류 등을 충분히 검토하고 상당한 이유가 있다고 인정되는 경우에는 청문 결과에 반영될 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/19/blt202211190001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]평판조회 '스펙터' 쓰면 공정한 채용 가능할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180016</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 11:13:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업 생태계 정보를 소개합니다.      “제가 이전 회사를 창업하고 직접 채용했던 인력이 300명이 넘는데요. 성과 평가, 연봉 책정 다 해봤죠. 그러다 사업을 정리하게 되면서, 이 친구들이 어디서 어떻게 지내나 궁금해서 직간접적으로 들었는데요. 자기 홍보를 잘 못하고 누군가 알아주겠지 하는 성향의 일 잘하던 친구들이 좋은 회사에서 좋은 연봉을 받지 못하고 있더라고요. 반대로 알맹이는 없는데 자기 홍보를 잘하고 남을 깎아내리면서 자신을 추켜올리는 걸 잘하는 친구들은 좋은 곳에 갔고요. 공정하지 못하다고 생각했습니다.”많은 분들이 공감하실 것 같은데요.윤경욱 스펙터 대표가 인재 검증을 위한 평판 조회 플랫폼 ‘스펙터(Specter)’를 내놓은 이유입니다.2020년 6월 회사를 설립하고, 2021년 1월 서비스를 론칭했는데요. 롯데·신세계·LG·기아자동차·카카오 등 대기업을 포함해 고객사가 현재 2000여곳입니다. 평판이 등록된 개인 회원은 3만5000여명이고요. 기업과 구직자는 왜 스펙터를 이용할까요?일각에선 ‘저런 무서운 서비스가 있다니’ 하기도 하는데요. 그래서 인터뷰를 하면서 구체적으로 알아봤습니다.일단 간단하게 소개하면 스펙터는 구직자의 이름과 전화번호만 입력하면 구직자의 평판을 조회할 수 있는 서비스입니다.01.‘이직’은 트렌드였다?윤 대표는 서비스를 내놓기 전 비즈니스 모델을 검증하기 위해 60여명의 회사 임원진과 인사 담당자 등을 인터뷰했는데요. 사용 의사가 10점 만점이면 거의 10점이 나왔습니다.이유는 정말 이직이 트렌드였기 때문이었습니다.“요즘 대퇴사 시대, 대이직 시대라고 하지만 사실 저는 채용하는 입장에서 계속 인지하고 있었는데요. 이력서를 받아보면 평균 근속연수가 2년 정도였고, 2년 이하도 너무 많았어요. 실제 찾아보니 우리나라 임금 근로자가 2000만명인데, 한 해 이직 건수가 1000만 건이 넘더라고요. OECD(경제협력개발기구) 국가들 가운데 한국이 장기 근속률 최하위고요.”회사의 고민은 채용을 자주해야 한다는 건데요. 당연히 비용이 많이 들겠죠. 인재 검증에 대한 중요성이 더 높아지고요. 그런데 최저시급이 올라가고 인건비가 올라가면서, 비용과 인재 검증의 중요성은 더 높아졌습니다.기존엔 일반적인 인재 검증이 헤드헌터를 통한 레퍼런스 체크로 진행됐는데요. 평균 비용이 90만원이 넘고, 그러다보니 주로 전문직이나 임원급 등을 뽑을 때만 이뤄졌습니다. 또 형식적으로 이뤄지는 경우도 있었는데요. 레퍼리(레퍼런스 체크 요청을 받는 사람)가 진짜 레퍼런스 체크 대상자와 함께 일했는지에 대한 검증을 거치지 않거나, 레퍼런스 체크 대상자 개인의 동의를 받지 않는 일도 있었죠. 레퍼리 또한 뻔한 이야기만 늘어놓기도 했고요. (다 그렇다는 건 아닙니다.)어쨌든 이직이 많아지자 인사 담당자 입장에선 왜 우리 회사에 들어오기만 하면 다 나가는 거야, 우리가 잘못 채용했나, 그런데 또 면접 때 모습이랑 채용 이후 모습이 다른데?, 우리가 탈락시킨 사람들도 다시 봐야 하나?, 인건비는 올라가고 위에서는 자꾸 압박하는데 어쩌지? 뭐 이런 고충이 있었던 건데요.02.스펙터 작동 방법그렇다면 기업과 구직자는 스펙터를 어떻게 이용하고 있는 걸까요? 쉽게 예를 들어 보겠습니다.A라는 회사에서 저에 대한 평판을 조회하고 싶다면요. 서비스에 제 이름과 전화번호 입력합니다. 그러면 제게 문자나 카카오톡으로 알림이 오는데요. 제가 들어가서 회원가입을 하고 제 평판을 작성해줄 사람들에 대한 정보를 입력하고 작성을 요청하면 됩니다. 인사권자든 동료든 상관없습니다. 이렇게 작성이 돼 있으면, 다음에 B라는 회사가 저에 대한 평판을 조회할 때는 이 같은 과정을 거칠 필요가 없습니다. 이미 제 평판 데이터가 있으니까요. B회사가 저를 조회를 할 때 역시 제게 알림이 오고요.  이때 평판 작성자는 익명이 아닌데요. 객관적인 콘텐츠를 이끌어내고 자신의 말에 책임감을 갖게 하기 위해서입니다. 회원가입과 본인인증절차를 거쳐야 합니다. 이후 해당 구직자와 함께 일했다는 증빙을 경력증명서, 명함, 4대보험 가입내역 등으로 증명해야 하죠.평판은 또 글로 작성되는데요. 기존에 레퍼런스 체크를 할 때 레퍼리가 뻔한 이야기만 할 수밖에 없었던 이유가 대부분 전화로 진행됐기 때문이라는 이유에서입니다. 전화를 해야 하면 약속을 잡는 데만 보통 며칠이 지나갔다고 하는데요. 무엇보다 막상 전화를 하게 되면 결국 좋고 뻔한 이야기만 하고 끊게 되고요.구직자에 대한 평가 항목은 객관식과 주관식으로 이뤄지는데요. ①임원진, 인사팀 등 인사권자의 평판 작성과 ②동료의 평판 작성으로 나뉩니다.항목은 시장에서 피드백을 받아 완성한 것이고요. 업데이트가 지속적으로 이뤄집니다. 횡령 사건이나 사내 폭언·폭행 등의 이슈가 최근처럼 많아지면서 관련 항목도 세부적으로 넣는 식이죠. 주관식 항목은 업무적 장단점, 함께 한 순간 가운데 좋았던 순간, 아쉬웠던 순간 등인데요.최근엔 몇몇 기업에서 추가적인 질의 항목에 대한 강력한 요청을 해오기도 합니다. 채용을 잘하는 회사일수록 직무에 따라 연차에 따라 그 회사만의 특별한 질문이 있기 때문입니다. 그래서 관련 기능도 강화할 예정입니다.   03.평판 작성에 드는 시간 1.6일흥미로운 건 평판 작성에 드는 시간이 평균 1.6일밖에 걸리지 않는다는 겁니다. 작성해달라고 요청을 하기도 미안하고, 요청이 들어오면 작성하기 귀찮지 않을까 하는 생각이 들었는데요. 아니었습니다.“론칭 초기에는 7~8일 걸렸어요. 지금은 프로세스를 개선해서 1.6일까지 줄였는데요. 내가 편할 때 들어가서 쓰면 돼요. 평판 작성 시간대를 보면 점심시간이나 아침 이른 시간, 퇴근 후 그리고 새벽 등 다양합니다. 이게 사실 요청이 들어오면 마음이 싱숭생숭할 수밖에 없거든요. 빨리 안 해줬다가 이 친구 커리어가 꼬이면 어떡하지 하는 부담감이 있죠.”현재 인당 평판 등록 개수는 3.8개 정도인데요. 17개의 평판이 등록된 사람도 있다고 합니다. 등록된 평판의 전체 데이터는 13만여개입니다.윤 대표는 정말 잘 살아왔다면 누구나 합당하게 인정받고, 증명하고 싶은 욕구가 있을 거라고 했는데요. 실제 평판이 등록된 구직자들이 스펙터 측에 감사 메일을 보내오기도 한답니다. 진솔한 피드백을 처음 받아봐서요. 혼내는 회사는 많아도 ‘당신은 이런 게 강점이니 이렇게 커리어를 쌓아보면 어떨까요?’ 하고 피드백을 주는 회사가 거의 없기 때문이기도 합니다.인사권자의 평판, 동료의 평판. 다를 수도 있을 것 같은데요. 그렇다면 누구의 말을 믿을지를 두고 고민이 될 수도 있을 것 같습니다.“초기에는 인사권자 평판을 선호하지 않을까 생각했는데요. 고객사에서 어떻게 생각하는지 지켜보니, 동료 평판만으로도 충분하다고들 합니다. 굉장히 생생한 내용들이 많이 나오거든요. 그리고 대부분 동료들에게 요청을 많이 하는데, 많은 이들에게 당당하게 요청해 받을 수 있다는 것만으로도 최소한의 검증이 됩니다.”스펙터는 신입 그리고 아르바이트 구직자들에 대한 평판 조회도 제공하는데요. 아르바이트의 경우 특히 편의점, 고깃집, 레스토랑 등을 운영하는 사장님들이 많이 쓴다고 합니다. 보통 아르바이트를 하는 친구들은 그 전 아르바이트 경력이 다 있기 때문에 가능하다네요.“사실 채용으로 고통받는 분들은 자영업자예요. 파트타임 위주로 채용하고, 이 때문에 책임감이나 지속성이 떨어지니까요. 그리고 90만원주고 레퍼런스 체크 못 하죠. 고위직의 평판만 조회하는 게 아니라 열심히 살아온 사람들은 다 인정받아야 한다고 생각해서 처음부터 범용전략으로 갔어요.”04.평판 데이터로 할 수 있는 것?최근 스펙터는 구직자를 위한 커리어 통합관리 서비스 ‘마이스펙터’를 새롭게 출시했는데요. 구직자가 평판을 포함한 모든 이력을 스스로 관리할 수 있게 한 겁니다.또 구직자가 보유하고 있는 평판을 분석해 객관적인 데이터를 통해 업무 성향 및 특징도 정리해 보여주는데요. 회사 입장에선 회사와 잘 맞는 구직자를 찾을 수 있고, 구직자 입장에선 커리어 개발 방향에 도움을 받을 수 있죠.  구직자 입장에서도 안 맞는 회사에서 빨리 나가는 이유가 있고, 이와 같은 서비스를 이용할 유인이 있다고 합니다. ‘개인화’ 시대이기 때문입니다.“부모님 세대는 출근해서 윗분들 말 잘 듣고, 각자의 색깔이 드러나지 않았던 세대예요. 전쟁 직후 단결해서 같이 잘 살아보자했던 그 시절엔 그게 맞다고 봐요. 그런데 그런 부모님들이 자녀의 행복을 생각하고 각자가 개성을 살릴 수 있는 방향으로 양육하셨거든요. 그러다보니 가치관도 다양하고 색깔도 다양하고, 이를 또 당당하게 표현하는 이들이 사회에 나오게 된 겁니다.”이로 인해 요즘 세대에게는 소위 사회에서 인정하는 좋은 회사에 들어가 평생 자긍심을 가지고 일하는 것만이 답은 아닌데요. 회사 브랜드, 출퇴근 시간, 식사 시간, 업무 방식 등 다양한 요소들을 보고 나와 맞는 회사를 찾고 싶어 하죠. 개성이 강해진만큼 내 색깔에 맞는 회사를 적극적으로 찾습니다.마이스펙터에서 이력을 관리하는 기능은 다른 플랫폼들과 별반 다르지 않을 것 같은데요. 다만, 스펙터에선 이력을 과장하거나 속일 수 없다고 강조합니다. 이력과 함께 관련 프로젝트를 진행한 동료의 평판이 올라올 수 있으니까요.“평판이라는 게 어쨌든 사람이 쓴 거니까 정성적일 수밖에 없잖아요. 정량적인 무기도 달아주고 싶었어요. 면접장에서 말을 잘 하지 못해도 좋은 친구들이 빛날 수 있게요. 그게 스펙터의 궁극적 목표입니다.”이렇게 데이터가 쌓이면 할 수 있는 것도 많아질 거라고 하는데요. 레퍼런스 체크 시장에서 스펙터의 가장 혁신적인 포인트는 평판 데이터가 쌓여 데이터베이스화된다는 데 있습니다.“데이터가 쌓이면 누군가 커리어를 쭉 쌓아오면서 밀접하게 관계를 맺고 일했던 사람들의 네트워크가 나와요. SNS(소셜미디어)나 다른 인맥 관리 플랫폼 등은 사실 친구 몇 천명이 있어도 모르는 분들이 많잖아요. 진짜 인맥이 아니거든요. 또 내년 1분기 즈음 평판을 받은 사람도 회사에 대한 평판을 작성할 수 있게 할 거예요. 쌍방의 평가가 쌓이면 상관관계를 분석해 회사와 구직자 간에 핏이 잘 맞을 확률을 정량적으로 보여줄 수 있을 겁니다.” 회사가 몰래 내 평판을 알아본다고 생각하면 조금 거부감이 드는 분들이 많을 텐데요. 그런데 개인의 동의를 받으면 어떨까요? 그리고 평판 조회는 앞으로 보편화할 것이라고 하는데요. 그 이유는 뭘까요? 스펙터에 대한 더 많은 스토리를 &lt;블로터의 투자 리터러시 플랫폼(넘버스)&gt;에서 만나보세요.📣당신에게 들려줄 이야기·스펙터를 내놓은 이유·이직은 왜 트렌드가 됐을까·인사권자 평판, 동료 평판. 뭐가 더 도움될까·평판 작성에 1.6일, 평판 작성률 100%. 어떻게?·평판 데이터 쌓이면 뭘 할 수 있을까·스펙터가 고객사 이탈률을 계산하는 방법·10초만에 평판 조회가 가능하다는 것의 의미·스펙터의 수익모델과 해외 진출 계획·실리콘밸리 VC 스톰벤처스가 투자를 주도한 이유]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국내 의약품 수출 실적, 백신 업고 고공 행진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180010</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 09:16:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 경기 둔화와 러시아-우크라이나 전쟁 등 대외 수출 악재가 많았음에도 불구, 국내 의약품 수출 실적이 전년 대비 증가한 것으로 나타났다.한국보건산업진흥원이 18일 발표한 2022년 3분기 누적 의약품·의료기기·화장품 등 보건산업 수출 실적에 따르면 올해 3분기 보건산업 수출액은 지난해 같은 기간보다 3.3% 증가한 190억8000만달러(약25조5977억원)를 기록했다.  의료기기와 화장품의 수출 실적이 정체된 사이 의약품이 수출 실적 개선을 이끌었다. 분야별로는 의료기기 65억8300만달러(약 8조8317억원), 의약품 64억5500만달러(약 8조6593억원), 화장품 60억4200만달러(약 8조1065억원) 순으로 나타났다. 작년 의료기기 3분기 누적 수출액은 68억4900억달러(약 9조1879억원), 화장품은 68억2300만달러(약 9조1544억원)로 각각 3.9%, 11.5% 올해 3분기 누적 수출액이 줄어들었다. 의약품만 유일하게 전년보다 34.6%(작년 3분기 누적 수출액 47억9500만달러(약 6조4334억원) 늘어났다.의약품 수출 실적은 바이오시밀러 및 백신 위탁 생산(CMO) 제품의 수출 확대로 인해 증가했다. 의약품 수출 실적을 세부적으로 살펴보면 바이오의약품(28억달러, 약 3조7562억원)과 백신류(8억8000만달러, 약 1조1805억원) 수출이 3분기 누적 전체 의약품 수출의 절반 이상(57.1%)을 차지했다. 특히 백신류 수출은 전년 동기 대비 4배 이상 증가했다.백신은 상반기까지 코로나19 백신 위탁 생산(CMO)제품이 호주 등으로의 수출이 크게 증가했지만, 하반기 들어 코로나 안정세에 따라 수출이 점차 감소하는 것으로 나타났다. SK바이오사이언스 등이 CMO를 담당했으며, 수출 품목은 노바벡스 코로나19 백신 등이 꼽힌다. 실제로 호주는 올해 3분기까지 4억3700만달러(약 5852억원) 규모의 의약품을 한국으로부터 수입했다. 전년 대비(1400만달러, 약 187억원) 대비 30배가 넘는 수치다. 수입 품목은 대부분 백신으로 알려졌다.보건산업 중 수출 비중이 가장 높은 의료기기는 지난해 고실적에 따른 기저효과 영향으로 인해 감소세를 나타냈다. 의료기기 수출에서 가장 큰 비중을 차지하고 있는 진단용 시약(29억1000만달러)이 지난해 같은 기간 대비 13.6% 감소했다. 코로나 확산세가 진정되며 관련 제품의 수요 감소로 인한 것으로 풀이된다. 반면, 의료기기 주력 수출 품목인 초음파 영상진단기(5억8000만달러, 약 7780억원, +17.5%), 임플란트(5억2000만달러, 약 6976억원, +30.6%), 방사선 촬영기기(5억1000만달러, 약 6842억원, +13.7%) 등은 3분기 누적 수출 실적이 전년 대비해 늘었다.화장품은 국내 화장품 최대 시장인 중국의 경제회복 부진과 러·우 전쟁 여파로 중국, 홍콩, 러시아 등에서 수출액이 감소했다. 특히, 중국은 코로나19 방역대책, 화장품 관련 정책 변화 등과 함께 자국 제품을 선호하는 ‘궈차오(國潮)’ 문화가 지속되며 당분간 수출이 회복되긴 어려울 전망이다.  한동우 진흥원 보건산업혁신기획단장은 “하반기 실적 감소세는 글로벌 수요 감소로 진단키트 수출이 줄었고, 지난해 고실적에 따른 기저효과도 영향을 미쳤다”며 “글로벌 경기 둔화와 금리인상 기조, 중국의 경제회복 부진, 러시아와 우크라이나 전쟁 장기화 등 대내외적으로 환경이 악화되고 있어 이에 대한 대책 마련이 필요한 시점”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코케미칼·GM 합작사의 특이한 지분구조...'85대 15' 이례적 사례]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180012</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 09:16:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코케미칼이 '85대 15'의 지분율로 미국 GM과 합작사를 설립한 것으로 나타났다. 양사의 합작사인 얼티엄캠(Ultium Cam)은 회계상 포스코케미칼의 종속회사로 분류됐다. 포스코케미칼이 합작사를 지배하고 있으며, GM은 영향력을 일부 행사할 수 있다는 의미다.'85대 15'의 지분구조는 국내 기업과 해외 기업의 합작 사례 중 매우 이례적이다. GM의 합작 사례 중에서도 이와 유사한 사례를 찾을 수 없다. GM은 LG에너지솔루션과 합작사 얼티엄셀즈를 설립할 때 '50대 50'의 지분을 갖기로 했다. 포스코케미칼과 GM의 합작사 얼티엄캠이 '85대 15'의 지분 구조를 갖기로 합의한 배경에 관심이 쏠린다.18일 포스코케미칼의 분기 보고서에 따르면 얼티엄캠의 포스코케미칼 지분은 85%에 달하는 것으로 나타났다. GM의 지분은 15%에 불과해 지분율이 매우 낮았다.포스코케미칼과 GM은 지난 5월 양극재 합작사 얼티엄캠 설립을 위한 최종 계약을 체결했다. GM은 2020년 5월 LG에너지솔루션과 배터리 합작사 얼티엄셀즈를 설립하는 등 조인트벤처(JV) 설립에 의지를 나타냈다. 2년 후 완성차 업체 중 최초로 배터리 소재 기업인 포스코케미칼과 합작사를 설립했다. GM은 LG에너지솔루션을 통하지 않고, 독자적으로 소재 인프라를 확보하기 위해 포스코케미칼을 직접 접촉했다.포스코케미칼과 GM이 합작사를 설립하면서 '포스코케미칼→LG에너지솔루션(또는 얼티엄셀즈)→GM'이 아닌 '얼티엄캠→얼티엄셀즈→GM'의 공급망이 만들어졌다. GM은 배터리의 핵심 소재인 양극재까지 직접 생산하면서 배터리 생산 전 과정에 영향을 미칠 수 있게 된 것이다.그런데 얼티엄캠의 포스코케미칼 지분이 85%에 달하면서 지분 구조가 매우 이례적이라는 관측이 나온다. 통상 합작사 지분구조는 50:50 또는 51:49인 경우가 많다. 지분율에 따라 합작사의 성격과 의사결정 구조, 기여도를 결정할 수 있어 매우 중요하다.    50대 50의 지분 구조는 협력적이고 평등할 수 있지만, 서로 만장일치를 해야만 주주총회의 결의가 이뤄질 수 있다. 자칫 기싸움을 할 경우 결별 수순을 밟을 수 있어 장점과 단점이 매우 확실하다. 51대 49의 구조는 가장 많이 이용된다. 양사가 서로 비슷하게 기여를 하면서도 의사 결정이 지체되거나 교착되는 걸 막을 수 있다.  합작사의 지분 구조를 고려할 때 포스코케미칼과 GM의 합작사 지분구조는 매우 이례적이라는 평이다. 이 경우 포스코케미칼이 얼티엄캠의 지배력을 전면적으로 행사하고, GM은 합작사 운영에 있어 유의미한 영향력을 행사할 수 없는 구조다. 사실상 GM이 합작사 운영에 큰 의지가 없다는 추론도 가능하다. 합작사의 지배구조는 지분율에 따라 정해지기 때문이다. 합작사의 단점은 투자가 쉽지 않다는 것이다. 얼티엄캠의 경우 포스코케미칼이 지배하는 만큼 적기에 투자할 수 있다. 문제는 얼티엄캠이 얼티엄셀즈에 양극재를 공급하기 위해 설립한 회사라는 점이다. GM의 전기차 배터리에 공급할 양극재를 생산하기 위해 합작사를 설립했는데, 포스코케미칼이 더 많은 투자금과 자본금을 조달해야 한다.얼티엄캠은 GM의 전기차 22만대에 공급할 양극재를 생산하기 위해 지난 7월 설립됐다. 포스코케미칼과 GM은 얼티엄캠에 약 3억2700만달러(약 4738억원)을 투자하기로 했다. 지분율에 비례해 투자금을 산정할 경우 포스코케미칼의 분담금이 약 4000억원, GM이 710억원이다. 실제 양사가 분담할 투자금은 이와 다르겠지만, 지분율을 바탕으로 산술적으로 산정하면 이와 같다. 포스코케미칼은 지난 6월 얼티엄캠 투자를 위해 북미 투자 법인인 'POSCO CHEMICAL CANADA INC.(이하 PCC)'를 설립했다. 9월말 기준 PCC의 자본금은 437억원으로 집계됐다. 앞으로 증자를 통해 합작공장 설립에 필요한 자금을 지원할 것으로 예상된다.포스코케미칼이 85%에 달하는 얼티엄캠 지분을 확보하면서 합작사는 사실상 종속회사처럼 운영될 것으로 예상된다. 하지만 GM의 지분이 15%에 불과한 점을 보면 양사의 합작관계 미래가 어떻게 이어질지 예단하기 어렵다. '85대 15'의 지분 구조로 합작사가 설립된 사례는 삼성바이오에피스에서 찾아볼 수 있다. 미국의 바이오 회사인 바이오젠은 2012년 삼성바이오에피스가 설립될 당시 15%의 지분을 투자했다. 2018년 콜옵션을 행사해 전체 주식의 절반(50% -1주)를 보유했다. 삼성바이오로직스가 올해 바이오젠의 50% 지분을 확보했고, 바이오젠은 조 단위 차익을 남기고 엑싯했다. GM과 포스코케미칼의 합작 목적은 삼성바이오에피스와 다른 만큼 양사의 파트너십은 GM의 전기차 전략에 따라 달라질 전망이다.투자은행(IB) 업계의 한 관계자는 "합작사는 51대 49가 가장 많은데 85대 15는 매우 이례적"이라며 "합작사도 각자의 전략과 비전이 달라 합작관계가 끊어지는 경우가 많은데, 서로 손해를 덜 입으려면 지분율 등 여러 안전장치를 마련해야 한다"고 설명했다.포스코케미칼 관계자는 "양사의 이해관계를 고려해 적정하게 여기는 지분 비율로 합의한 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[정부, KT·LGU+ 5G 28㎓ 할당 취소…의무 기지국 설치 ‘미달’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180011</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:20:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 KT와 LG유플러스에 5G 28㎓ 대역에 대한 주파수 할당 취소를, SK텔레콤에겐 이용기간 단축 처분을 내렸다. 2018년 5G 주파수 할당 당시 부과한 28㎓ 대역 기지국 설치 이행율을 달성하지 못해서다. 정부의 주파수 할당 취소 처분은 사상 처음이다.과학기술정보통신부(과기정통부)는 18일 5G 주파수 할당 조건 이행점검 결과 28㎓ 대역 기지국 설치 이행률 기준에 미달한 KT와 LG유플러스에게 할당 취소 처분을 내렸다. SK텔레콤은 이용기간(5년)의 10%(6개월) 단축 처분과 함께 내년 5월까지 당초 할당 조건인 1만5000 장치를 구축하지 못할 경우 할당이 취소됨을 통지했다.앞서 2018년 5G 주파수 할당 당시 정부는 기지국 의무 수량 대비 구축 수량이 10% 미만이거나 평가 점수가 30점 미만이면 할당이 취소할 수 있다는 조건을 걸었다. 구체적으로는 3.5㎓ 대역은 2만2500기지국, 28㎓ 대역은 1만5000개의 장치를 구축할 것을 조건으로 부과했다.과기정통부는 28㎓ 대역의 경우 이동통신3사의 망구축 실적이 의무 수량에 크게 미치지 못했다고 평가했다. 28㎓ 대역에서 SK텔레콤은 30.5점, LG유플러스는 28.9점, KT는 27.3점을 획득했다. 이에 평가 점수 30점을 획득하지 못한 LG유플러스와 KT의 주파수 할당이 취소됐다.다만 3.5㎓ 대역의 경우 3개 사업자 모두 70점  이상을 받아 조건을 이행한 것으로 평가됐다. SK텔레콤과 LG유플러스가 각각 93.3점, KT가 91.6점을 받았다.KT관계자는 “KT는 28㎓를 활용한 5G 시범 서비스를 세계 최초로 선보였으며, 주파수 실증사업, 지하철 WiFi 공동투자, 5G 공공망 사업 단독 참여 등의 28㎓ 활성화 위한 노력을 기울이고 있다”고 말했다.이어 “다만 28㎓ 전파 특성 등 현실적 한계로 인프라 조성 수준이 정부 기대수준에 미치지 못하는 점에 대해 송구하다. 5G 공공망 및 지하철 WiFi 구축을 위해 정부와 지속 협의하겠다”고 전했다.LG유플러스 관계자는 “정부의 이번 결정에 대해 유감스럽게 생각한다”며 “LG유플러스는 28㎓ 서비스 관련 국책사업에 참여하고 사업모델을 개발해왔으며, 이동통신3사 중 가장 많은 구축활동을 진행해왔다”고 말했다.이어 “그럼에도 할당이 취소되면 공공와이파이, 지하철 와이파이, 스포츠 경기장, 공공기관 등에 이미 제공중인 28㎓ 서비스의 중단으로 고객 피해가 예상된다”며 “이용자 보호 방안이 마련되길 기대한다”고 말했다. 28㎓ 최소 수량도 구축 못해…취소 대역 신규 사업자 유치 과기정통부는 이번 28㎓ 대역 주파수 할당 취소를 두고 국내 통신 사업자들이 최소 수량도 구축하지 않는 실정이라고 지적했다. 다만 사업자들은 28㎓ 생태계가 활성화되지 않아 투자 유인이 없었다는 입장이다.28㎓ 대역은 진폭이 밀리미터 단위로 작아 속도가 빠른 것이 특징이다. 인구 밀집 지역에서 데이터량을 분산하는 데 유리하다. 또 가상세계(VR), 증강현실(AR) 등 신규 서비스에 유리하다는 특징이 있다. 미국, 일본 등 국가에선 통신 사업자들이 28㎓ 대역 연결망 구축을 확대해 가고 있다.다만 고주파 대역 특성상 장애물을 우회하기 어렵고 도달 거리가 짧아 전국망 용도로 쓰이기엔 한계가 있다. 이에 스마트팩토리와 같은 특정 건물이나 지역에 필요한 B2B(기업간거래) 용도나 대형 쇼핑몰·경기장 등 일부 B2C(기업·소비자간거래)용으로 활용될 수밖에 없었던 것도 사실이다. 이로 인해 통신사업자들도 그간 28㎓ 대역에 투자할 유인이 없었다는 목소리를 내왔다.이러한 현실적 어려움에도 불구, 정부는 통신 사업자의 책임을 강조했다. 과기정통부는 “정부의 노력에도 불구하고, 통신 사업자들의 28㎓ 대역 활성화 의지는 여전히 저조하다”면서 “주파수를 할당한지 3년이 넘는 현재까지 통신 사업자들이 구축한 28㎓ 대역 장치는 당초 약속한 물량의 10%대에 불과하며, 해외와 달리 국내에는 28㎓ 대역을 지원하는 스마트폰 단말도 없는 상황”이라고 지적했다.과기정통부는 2개의 취소 주파수 대역 중 1개 대역에 대해서는 신규 사업자 진입을 적극 추진할 예정이다. 잔여 1개 대역은 일정기간 경과 후 경쟁을 통해 공급할 계획이다. 이에 따라, 할당 취소된 2개 사업자 중 1개 사업자에게는 추후 28㎓ 주파수 공급이 제한될 수 있다. 즉 기존 통신사 중 한 곳은 28㎓ 주파수를 사용하지 못하게 될 수 있다는 의미다.이번 28㎓ 대역 할당 취소로 인해 일부 지하철 와이파이 서비스에 차질이 생길 전망이다. 현재 이동통신 3사는 28㎓ 대역을 활용해 지하철 와이파이 서비스에 공동 투자중이다. SK텔레콤 2·8호선, KT 5·6호선, LG유플러스 5·7호선 등이다. KT와 LG유플러스가 맡은 5·6·7호선의 초고속 와이파이 서비스는 중단될 전망이다.박윤규 과기정통부 제2차관은 “그동안 정부는 이동통신 3사에 할당 조건을 이행하도록 지속적으로 독려하고 다양한 방법으로 지원해 왔으나 이런 결과가 나와 유감”이라며 “기존 사업자 중 1개 사업자에게만 주파수 이용을 허용하는 등 사업자 간 경쟁을 통한 5세대 이동통신 활성화 정책을 추진해 나가겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[원재료 가격 부담에…대상, 영업현금 550억 적자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180013</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:20:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[식품 브랜드 청정원, 순창, 종가집 등으로 유명한 식품업체 대상이 올해 대외환경 악재 속 양호한 영업실적을 거두었음에도 실제 현금의 유입보다는 유출이 더 많은 것으로 나타났다. 글로벌 인플레이션 원자재 가격 상승으로 재고매입 부담이 늘어난 탓으로 분석된다. 18일 대상의 3분기 보고서에 따르면 올 9월까지 누적 매출액은 3조741억원, 영업이익은 1258억원으로 집계됐다. 전년 동기 대비 매출액은 19.9% 증가한 반면, 영업이익은 7.4% 소폭 줄어들었다.대상은 크게 자체 브랜드를 활용한 식품 사업과 전분 및 전분당을 생산하는 소재사업 등 두 개 사업부문을 운영하고 있다. 올해 식품 사업 영업이익은 662억원으로 전년 동기 876억원 대비 24.5% 감소했지만, 소재사업 이익이 448억원에서 543억원으로 21.2% 증가해 식품 사업의 수익 감소를 얼마간 벌충했다. 다만 영업활동을 통한 현금은 유입보다는 유출이 더 많았던 것으로 집계됐다. 연결 현금흐름표에 따르면 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 554억원으로 나타났다.  연결재무제표 주석 내 ’28. 현금흐름 정보’에 따르면 재고자산의 변화가 현금흐름 악화에 가장 큰 영향을 끼친 것으로 분석된다. ‘재고자산의 증감’ 항목이 -2046억원으로 나와 있는데, 이는 연초 대비 재고자산을 매입하는데 들어간 비용이 해당 규모만큼 증가한 것을 의미한다. 연결재무상태표 상의 재고자산도 크게 증가한 것으로 나타난다. 올 3분기 말 대상의 재고자산은 7316억원으로 지난해 말 5151억원 대비 약 40%나 증가했다. 이번 재고자산 증가는 미국의 금리인상, 러시아의 우크라이나 침공 등에 따른 원자재 가격 상승 탓으로 분석된다. 특히 식품사업뿐 아니라 원재료를 가공한 뒤 판매하는 소재사업을 영위하는 대상에게는 이번 원자재 가격 인상이 큰 부담일 수밖에 없다.  재고자산 내역을 보면 원재료의 장부가액이 전년 대비 크게 증가했다. 원재료의 장부가는 2477억원으로 지난해 말 1619억원 대비 53% 늘어났다. 상품, 제품, 재공품 등 다른 원재료들의 취득원가 및 장부가가 모두 올랐지만, 그중에서도 원재료의 규모 증가가 가장 컸다. 실제로 보고서 내 기재된 원재료 매입 가격 단가가 대부분 상승한 것으로 나타난다. 소재 부문에서 대상이 매입한 옥수수의 1톤당 가격은 35만원에서 54만원으로 올랐으며, 당밀은 28만원에서 36만원으로 상승했다. 원당 가격 역시 54만원에서 72만원으로 크게 뛰었다. 대상 관계자는 “소재 사업을 함께 하다보니 해외에서 원재료를 수입하는 경우가 많은데 원자재 가격 인상에 더해 환율 상승, 금리 인상 등의 영향도 있었다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JP모건 "미국 투자자 '런'하는 중국 시장, 우리는 밝게 본다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180006</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:20:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["코로나19 팬데믹이 사라질 경우 강력한 성장세가 나타날지 확인할 수는 없지만, 유일하게 유망한 지역은 중국이다."글로벌 투자은행(IB) JP모건은 지난 17일 서울 여의도 63빌딩에서 한화자산운용과 합동 기자간담회를 열고 이 같이 밝혔다. 최근 JP모건은 중국 기업의 주가 폭락에 오히려 '저점매수' 기회라는 의견을 낸 바 있다. 제로 코로나 정책 및 통화·재정 정책 기대감을 근거로 들었다. 또 JP모건은 올 3월 중국 빅테크에 대한 투자의견을 무더기로 하향하더니 두 달만인 5월에는 텐센트, 알리바바 등 종목의 등급을 대거 상향했다.이날 기자간담회에서도 JP모건 측은 중국 시장의 반등에 대한 기대감을 숨기지 않았다. 케리 크레이그 JP모건 글로벌마켓 전략가는 "종국적인 면에서 모든 가능성이 실현될 것이라 보지는 않으나 중국은 매우 다른 사이클을 보이고 있다"면서 "중국은 빠른 속도로 변화할 것이고 주식시장이 긍정적으로 돌아설 수 있다"고 강조했다.그는 "중국이 정책적으로 전환이 이뤄지면 다이내믹한 변화를 통해서 조정이 일어나 현금흐름이 발생할 수 있고 이는 지속가능한 기간 이뤄질 것으로 전망된다. 부양책 역시 중요한 맹점"이라며 "JP모건은 상대적으로 뉴트럴(중립)한 입장에 있기 때문에 금융과 소비자 부문에 있어서 어떤 지속가능한 부분을 기대할 수 있는지 예상한다"고 부연했다.다만 이러한 JP모건의 입장은 여타 기관투자자들의 포지션과는 달라 보인다. 레온 골드펠트 JP모건 아시아태평양 멀티에셋솔루션본부장은 "투자자들이 중국시장을 탈출하는 글로벌 런, 특히 미국 기관투자자들이 '런'하는 모습을 볼 수 있다"며 "연금기관 등 미국 투자자들의 포트폴리오는 50~60%가 주식, 5%가 신흥국인데 그 중 2%가 중국이다. 미국 기관투자자들은 중국이 대만 이슈 등 불확실성과 미국과의 패권경쟁으로 어려운 시장이라 생각해 포트폴리오에서 없애고 싶어할 것"이라고 분석했다.JP모건은 한화자산운용의 '라이프플러스(Lifeplus) TDF' 상품에 투자자문을 제공하고 있다. 이 중 2045년을 빈티지(목표 시점)로 한 상품의 자산구성에서 투자국가별 비중을 보면 미국 51.91%, 한국 15.99%, 일본 5.18%, 그리고 중국이 4.02%다. 여타 기관투자자들의 포트폴리오에서 중국 투자비중이 2%라고 밝힌 것보다 더 높은 수치다. '생애주기펀드'라고도 불리는 TDF는 은퇴 시기에 맞춰 위험자산과 안전자산 비중을 조정해 운용하는 상품이다.라이프플러스 TDF 상품은 한국시장에 대한 비중도 상당하다. JP모건은 한국 주식시장의 경우 현재 저평가된 국면이 내년부터 반등 전환할 것이라고 내다봤다. 골드펠트 본부장은 "한국 시장은 회복을 앞서서 시작하지 않을 것이다. 미국의 높은 금리와 달러 강세에 영향받기 때문"이라며 "한국 시장이 컨피던스(자신감)를 갖게 되면 내년 하반기 개선될 것"이라고 말했다.다만 내년 '금융투자소득세(금투세)'가 도입되면 시장 전반의 투심에 부정적인 영향을 줄 수 있다는 전망이 증권업계에서 나오는 만큼, 이러한 낙관론이 그대로 실현될지는 미지수다. 한화자산운용은 미국 연방준비제도(Fed·연준)의 정책 변화에 따른 '채권'의 역할이 커질 것으로 기대했다. 금리가 높을 때는 채권가격이 떨어지고 낮을 때는 상승한다. 현재 저렴하게 매수해 내년 금리인상 기조가 정체 후 인하되면 채권을 통한 이익 실현 모멘텀을 기대할 수 있을 것이라는 얘기다. 크레이그 전략가는 연준이 2024년부터 금리 인하에 나설 가능성이 있다고 추정했다.  JP모건은 내년 장기자본시장 전망(LTCMA, Long-Term Capital Market Assumptions)을 발표하면서 인플레이션 방어와 분산을 위한 대체투자를 제안했다. 골드펠트 본부장은 "올해 시장 하락은 최근 10년 동안 가장 매력적인 장기 투자 기회를 제공한다"며 "주식 60%, 채권 40%는 포트폴리오내에서 튼튼한 기반이 될 것"이라고 밝혔다. 주식 60%, 채권 40%로 포트폴리오를 구성했을 때 내년 수익률은 평균 7.2%가 될 것으로 예상했다. 세계 2위 자산운용사인 뱅가드도 이러한 '60대 40' 전략이 빠르게 개선될 것이라고 점쳤다.변재일 한화자산운용 WM솔루션운용팀장은 "현재 주식 가격은 얕은 수준의 경기 침체를 반영하고 있는데, 내년 경기침체가 심각해질 경우 주식 가격 하락과 채권 가격 상승을 기대할 수 있다"며 "경기 침체 수준이 예상보다 얕거나 경기 침체를 피할 수 있게 될 경우 주식 가격 상승과 채권 가격 상승 시나리오를 기대할 수 있다"고 봤다. 결론적으로 모든 시나리오에서 채권은 매력적이며 결국 전통적인 자산배분 전략이 유효할 것으로 예상했다.한화 라이프플러스 TDF는 지난 디폴트옵션 1차 승인에서 모든 빈티지(2020, 2025, 2030, 2035, 2040, 2045, 2050)가 승인을 얻었다. 포트폴리오 승인개수로는 전체 운용사 중 3위에 해당한다. 올해 빈티지별로 -11~-13% 수익률을 기록했지만 주식에 환오픈, 채권에는 환헤지하는 하이브리드 전략으로 성과를 방어했다. 주식은 S&amp;P와 유사한 수준의 성과를 기록한 가운데, 환율 효과가 빈티지별로 3~10% 더해졌다. 최영진 한화자산운용 전무는 "TDF는 장기 투자를 통한 리스크 프리미엄 취득으로 연금 자산을 늘리는 것이 핵심 가치"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이병철 삼성 창업회장 35주기…이재용·이재현 등 선영 참배]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180008</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:20:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고(故) 호암 이병철 삼성 창업자의 35주기 추도식이 18일 경기 용인 선영에서 열렸다. 이날 추도식에는 삼성, CJ 등 범 삼성가(家)가 모여 이병철 창업회장을 추도했다.재계에 따르면 이날 오전 이재용 삼성전자 회장, 홍라희 전 리움미술관장, 이부진 호텔신라 사장, 이서현 삼성복지재단 이사장 등이 선영을 찾아 고인을 추모했다. 이 창업회장의 장손인 이재현 CJ그룹 회장은 아들 이선호 CJ제일제당 식품성장추진실장 등과 함께 용인 선영을 찾아 참배했다. 오후에는 CJ그룹 경영진도 선영을 찾을 예정이다.당초 이 창업회장의 기일은 오는 19일이지만, 토요일인 관계로 올해는 하루 앞당겨 18일에 진행했다. 이재현 회장 등 CJ일가는 예년처럼 추도식과 별도로 서울에서 제사를 지낼 것으로 알려졌다.이 창업회장의 외손자인 조동길 한솔그룹 회장도 이날 오후에 선영을 찾을 예정이다. 이밖에도 신세계그룹 사장단도 이날 선영을 찾아 고인을 추모할 것으로 전해졌다.범삼성 계열 일가는 과거 이 창업회장의 추도식을 공동으로 열어왔다. 그러나 2012년 이맹희 CJ 명예회장과 이건희 삼성전자 선대회장이 상속 분쟁을 벌인 이후, 시간을 달리해 별도로 추도식을 진행하고 있다.이 창업회장은 1910년 경상남도 의령에서 태어나 1938년 3월 1일 ‘삼성상회’를 창립했다. 삼성은 과일, 건어물 등을 중국과 만주에 수출하는 것으로 사업을 시작했다. 이 창업회장은 한국 경제 발전을 위해 무역업이 시급하다는 판단으로 1948년 삼성물산공사를 설립하고 무역업을 전개했다. 이어 1954년 제일모직, 1969년 삼성전자, 1974년 삼성중공업 등 굴지의 기업을 차례로 설립하며 국가 경제 발전에 크게 이바지했다는 평가를 받는다.이 창업회장은 ‘사업보국’, ‘인재제일’, ‘합리추구’의 경영 이념을 바탕으로 삼성을 키웠다. 사업보국은 기업을 통해 국가와 사회에, 더 나아가서는 인류에 공헌하고 봉사한다는 의미를 담고 있다. 인재제일은 인간을 존중하고 개인의 능력을 최대로 발휘할 수 있는 여건을 만들어 이로 하여금 개인과 사회의 발전에 원동력이 되게 한다는 정신이다.재계 관계자는 “이 창업회장은 불모의 한국경제가 오늘에 이르기까지 발전해 오는데 선도적 역할을 해 옴과 동시에 문화, 예술, 교육, 언론 등 사회 각 분야의 발전에도 큰 업적과 교훈을 남겼다”고 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>