<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 12:32:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[마크비전, 위조 상품 탐지·제거는 기본…IP비즈니스까지 논스톱]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200013</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 11:12:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공지능 기업 마크비전이 'IP 비즈니스 인프라 SaaS 기업'을 새 비전으로 선포했다. 유튜브나 틱톡으로 위조 상품 모니터링을 확대하는 한편, 지식재산권(IP) 관리를 총체적으로 관리한다. 특히 마크비전코리아는 아시아 허브로써 K-패션 브랜드 및 K-콘텐츠 기업들을 지속적으로 신규 고객사를 확보한다는 계획이다.  IP 운영을 위한 통합적인 업무 환경을 제공해 온 마크비전은 SaaS 제품 역량을 필두로 비즈니스 영역을 확장한다고 20일 밝혔다. 전세계 브랜드 및 콘텐츠 기업들의 IP 비즈니스가 확장할 수 있도록 IP 생성부터, 관리, 보호, 라이선싱 업무까지 IP 비즈니스 운영 전 과정을 종합 지원하는 기업으로 거듭나겠다는 계획이다.라이선싱을 통한 IP 사업화 및 수익화까지 실현할 수 있도록 서비스를 확장, 2024년에는 SaaS 제품을 기반으로 IP 비즈니스 운영 및 확장에 필요한 모든 기능을 제공한다는 방침이다.단계별 목표 달성을 위한 세부적인 실행 계획도 수립됐다. 마크비전은 현재 운영 중인 제품 라인업의 핵심 기능을 확대 및 개선하여 더욱 극대화된 고객 경험을 제공할 계획이다.주력 제품 '마크커머스(MARQ Commerce)'의 경우, 단순 위조상품 모니터링 및 제거 업무 자동화를 넘어 보다 심층적인 인사이트를 제공하기 위해 대규모 업데이트가 진행되고 있다. 자주 발견되는 위조상품의 유형 및 관련 IP 권리 분석, SNS와 독립 웹사이트를 포함한 다양한 채널에 산재된 위조상품 실시간 탐지 및 제거, 온라인 가품 판매자들 간의 연계성 파악 등 주요 기능이 크게 강화된다.마크콘텐츠는 기존 모니터링 영역인 구글 검색 결과뿐만 아니라 △유튜브 △인스타그램 △트위터 △틱톡 등 보다 다양한 채널에 게시된 불법 콘텐츠를 실시간으로 식별해 차단할 수 있도록 탐지 및 제거 범위를 대폭 확대하고, 불법 콘텐츠 노출에 따른 콘텐츠 기업의 예상 피해액을 가늠하는 기능이 추가된다.글로벌 IP 관리를 효율화하는 신규 제품도 출시한다. 마크비전은 내년에 기업의 상표권, 저작권, 디자인권 등 다양한 IP 권리를 체계적으로 관리할 수 있도록 지원하는 SaaS 제품을 시장에 새롭게 선보일 계획이다.경영의 효율성을 제고하는 국가 및 지역별 거점 체제도 더욱 공고화한다. 마크비전 글로벌 본사는 전사전략, 인재 채용, 기술 개발, 비즈니스별 마일스톤 설정 등 글로벌 경영 전략 설정의 중추적인 역할을 담당하고, 뉴욕 및 로스앤젤레스(LA)를 중심으로 미국 내 세일즈 팀을 확장한다. 유럽 핵심 거점 오피스인 프랑스 파리 지사의 경우 영업 및 지원팀 운영으로 글로벌 명품 브랜드를 포함한 현지 주요 고객사들을 위한 맞춤형 서비스를 제공한다는 방침이다. 한국 APAC 지사 마크비전코리아는 아시아 지역 전반에 원활한 운영을 지원한다. 특히 글로벌 진출을 도모하는 주요 K- 패션 브랜드 및 K-콘텐츠 기업들을 지속적으로 신규 고객사로 확보해 나갈 예정이다.이인섭 마크비전 대표는 "2023년은 마크비전이 SaaS를 통해 전세계 IP 생태계 확장에 기여하는 원년이 될 것"이라며 "IP를 둘러싼 다양한 이해관계자 모두에게 핵심적인 가치를 제공할 수 있는 인프라 기업으로 도약하겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/20/blt202212200022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1900만 가입자 티맵모빌리티, 사내 정보보호 전담은 1명이었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200010</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 11:12:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[티맵모빌리티가 성장사업 개발에 박차를 가해온 것 대비 개인정보보호 투자는 상대적으로 인색했던 점이 드러났다. 19일 정보보호 공시 종합 포털에 공개된 티맵모빌리티의 '2022년 정보보호 공시 현황' 보고서에 따르면 지난 2021년 회사의 정보보호부문 투자액(8억1700만원)은 전체 정보기술부문 투자액(540억원) 대비 1.5%에 불과했다. 정보보호부문 전담으로 분류된 인력은 0.7명으로, CISO(최고정보보안임원)와 CSO(최고안전책임자)를 겸직한 1명으로 파악된다. 여기에 외주인력을 더해도 3명에 그친 수준이다. 이 시기 티맵모빌리티의 정보기술부문 인력은 441.6명이었다. 사실상 회사 설립 후 첫 1년은 정보보호 투자에 높은 우선순위를 부여하지 않았던 셈. 플랫폼 사업의 특성상 대개 초기는 이용자 기반 확대에 집중한다. 하지만 1900만명의 가입자를 보유한 티맵모빌리티의 정보보호 담당자가 1명에 불과한것은 그 규모에 적합하지 않다는 지적이다. 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)가 집계한 2022년 10월 국내 스마트폰 사용자 수가 5424만명임을 감안하면 스마트폰 사용자 3명 중 1명은 티맵모빌리티 가입자로 볼 수 있다. 티맵모빌리티는 2020년 12월 SK텔레콤의 모빌리티 사업단이 물적분할돼 만들어진 회사다. '국민 내비게이션 앱'으로 불리는 'T맵' 플랫폼을 중심으로 △택시 △대중교통 △주차 △대리운전 △렌터카 등 다양한 모빌리티 서비스를 통합 제공한다.   모빌리티 서비스 특성상 티맵이 주로 다루는 위치정보는 개인의 현재 상태 및 생활 동선 등이 포함된 민감정보다. 비식별 처리를 비롯한 데이터 암호화, 유출 등 사고에도 각별히 대처해야 한다. 이런 측면에서 2021년 티맵모빌리티는 서비스 규모 대비 개인정보보 투자에 인색했단 평가가 나온다. 같은 기간 주요 경쟁사인 카카오모빌리티는 정보기술부문 투자액 대비 정보보호 투자액 비중이 4.5%, 정보기술부문인력 248명 중 정보보호 전담인력은 9.9명으로 확인된다. 그 가운데 내부 인력은 7.2명, 외주인력은 2.7명으로 사내 전담인력 비중이 높다. 또 정보보호 관련 인증, 평가, 점검 등의 항목을 보면 티맵모빌리티는 공란으로 표시돼 있다. 이번 공시대상 중 상당수 IT 기업이 'ISMS(정보보호 괸리체계 인증)' 및 ISO(국제표준화기구) 보안 관련 인증 획득 항목을 기재한 것과 대비된다. 티맵모빌리티에 따르면 회사는 독립 후 1년이 훌쩍 지난 2022년 5월에야 ISMS를 취득 소식을 전했다. 이번 보고서는 2021년 활동을 기준으로 작성돼 보안인증 항목에 ISMS가 기재되지 않았다는 것이 회사 측 설명이다. 이처럼 정보보호 관련 투자가 다소 미비했던 점에 대해 티맵모빌리티 관계자는 "회사가 설립된 지 2년밖에 되지 않은 점을 감안해달라"고 말했다. 2017년 설립돼 상대적으로 안정성을 갖춘 카카오모빌리티와 달리 티맵모빌리티는 이제 (정보보호 관련 투자를) 더 신경 써야 하는 시기란 얘기다. SKT 시절 갖춰져 있던 기존 정보보호 시스템과 인력을 자체 구축하는 과정에서도 상당 부분 시간이 소요됐다.그럼에도 1900만명의 막대한 사용자 데이터를 품고 분사하면서 그에 걸맞은 정보보호 체제 확립이 늦춰진 점은 우선순위에 대한 지적을 피하기 어려워 보인다. 티맵모빌리티는 분사 후 적자행진 중이다. 2022년 3분기 누적 기준 매출 1397억원에 영업손실 671억원을 기록했다. 회사는 이를 타개하기 위해 신규 서비스를 잇따라 출시하고 모빌리티 관련 사업체들을 인수하는 등 성장 동력 발굴에 우선순위를 두고 있다. 다만 2022년에는 관련 투자 비중이 늘었단 해명이다. 티맵모빌리티 관계자는 "현재 (정보보호 관련) 컨설팅이 진행 중이고 정보보호 전담 인력도 사내 기준 2~3명으로 늘었다"라며 2023년에도 정보보호 인력의 지속적인 채용을 준비 중"이라고 설명했다.한편 정보보호공시는 과기정통부가 기업의 정보보호 투자 활성화 및 이용자의 알권리 강화를 위해 시행 중인 제도다. 2016년 자율 공시로 시작한 본 제도는 정보보호산업법 개정에 따라 2022년부터 특정 조건에 해당하는 기업은 의무공시를 하도록 변경됐다. 이에 따라 2022년 정보보호공시는 자율공시 62개, 의무공시 586개로 총 648개 기업이 제출을 마쳤다. 정보보호공시의 효과는 뚜렷하다. 과기정통부에 따르면 2년 이상 연속으로 정보보호 공시를 이행한 기업(49개사)의 정보보호 투자액은 연평균 26.2%, 인력은 32.9% 증가했다. 5년 이상 이행한 기업의 정보보호 투자액과 인력 수도 각각 연평균 25.9%, 17.5% 증가한 것으로 확인됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/20/blt202212200014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[전자상거래 플랫폼 '카페24'와 '유튜브 쇼핑'이 만난 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200011</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 11:12:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#1세대 뷰티 크리에이터 곽토리(곽경민)는 전자상거래 플랫폼 카페24를 기반으로 구축한 유니팝콘 쇼핑몰과 오프라인 매장까지 운영하는 사업자다. 그는 직접 디자인한 파우치를 비롯한 뷰티 아이템을 자신의 유튜브 채널을 통해 소개했다. 구독자들의 구매 문의가 쇄도하자 유튜브 커뮤니티 기능을 통해 외부 쇼핑몰 링크를 남겼다. 쇼핑몰로 넘어간 구독자들은 다양한 아이템을 구매했다.글로벌 전자상거래 플랫폼 카페24가 구글의 온라인동영상서비스(OTT) 유튜브 연동 쇼핑 서비스를 선보인 것은 크리에이터를 통해 쇼핑몰로 유입되는 고객을 늘릴 수 있는 것이 주된 원인으로 풀이된다. 유튜브는 카페24와 연동한 쇼핑 기능을 선보이면서 각 채널로 유입되는 구독자들을 늘리며 유튜브의 영향력을 확대할 수 있는 계기를 마련할 수 있다.카페24와 유튜브가 이달 5일 선보인 유튜브 쇼핑 연동 서비스는 크리에이터가 보유한 카페24 기반의 쇼핑몰에 있는 상품을 유튜브의 라이브 방송 중 화면이나 채널의 스토어 탭에 보여주는 것이 핵심 기능이다. 콘텐츠를 보며 상품 구매에 관심이 있는 구독자가 영상이나 스토어 탭에 등장하는 상품 이미지를 누르면 크리에이터가 보유한 카페24 기반의 쇼핑몰로 넘어가 제품을 구매할 수 있도록 해준다.카페24는 1인 크리에이터나 대기업들이 운영하는 유튜브 채널을 통해 자사의 쇼핑몰 유입 고객을 증가시킬 수 있다. 카페24를 기반으로 한 쇼핑몰을 구축하는 크리에이터가 늘어난다면 카페24는 매출 증대에도 도움을 받을 수 있다. 이재석 카페24 대표는 20일 서울시 서초구 엘타워에서 열린 '100만 크리에이터 커머스 성공 전략 공개' 세미나에서 "(크리에이터는)영상 콘텐츠와 전자상거래를 결합해 더 큰 성장을 열어갈 수 있으며 유튜브를 접하는 시청자가 여러분(카페24를 활용한 크리에이터)의 잠재 고객"이라며 "카페24가 든든한 조력자 역할을 할 것"이라고 말했다. 이날 같은 장소에서 카페24 기반의 자사몰과 유튜브 채널을 활용한 사업 사례를 소개한 크리에이터 곽토리도 유튜브 연동 쇼핑 서비스로 크리에이터들이 사업을 시작하거나 기존의 사업을 확대할 수 있을 것이라고 내다봤다.  유튜브가 카페24와 손을 잡은 것은 성장하고 있는 한국의 이커머스 시장을 잡기 위한 전략의 일환이다. 이현진 유튜브 한국 파트너십 총괄은 "유튜브는 글로벌 6위에 해당되는 한국의 커머스 시장의 성장세에 주목했다"며 "전문기관들의 예측에 따르면 향후 5년 이내에 한국은 미국, 중국에 이어 세 번째로 큰 이커머스 시장이 될 것이란 전망도 있다"고 말했다.유튜브가 특히 한국 시장에서 눈에 띌만한 성장세를 나타내고 있는 점도 카페24와의 협업의 이유로 꼽힌다. 2021년 기준 한국에서 연간 1000만원 이상의 수익을 내는 채널과 구독자가 100만 이상인 채널의 수가 전년 대비 각각 30% 이상 증가했다. 이 총괄은 "유튜브는 초기에 게임과 음악 등으로 성장했지만 이제는 법학·의학·과학 등 전문 분야의 콘텐츠까지 담은 플랫폼으로 성장했다"며 "이 부분에 있어 카페24와의 제휴가 중요한 역할을 할 것"이라고 강조했다.이날 세미나에서 곽토리를 비롯해 '애주가TV참PD' 유튜브 채널을 운영 중인 이세영 핵이득마켓 대표와 뷰티 채널 '라뮤끄'를 이끌고 있는 김보배 에크멀 대표도 채널과 이커머스 사업 운영 노하우를 공유했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/20/blt202212200019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[공정위, 기업총수의 '사실혼 배우자' 친족 인정...자녀 낳은 생모에 한정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200009</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 11:12:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최태원 SK그룹 회장의 동거인인 김희영 티앤씨재단 이사장이 공정거래법상 친족 범위에 포함됐다.공정거래위원회는 20일 동일인의 친족 범위를 조정하는 내용의 공정거래법 시행령 개정안이 국무회의를 통과했다고 밝혔다.공정위는 혼인 외 출생자의 생부와 생모도 친족으로 본다는 규정을 신설했다. 이들이 계열사의 주요 주주로 동일인의 지배력을 보조하는 경우가 있어 규제 사각지대가 생겼다는 게 공정위의 설명이다.공정위는 법적 명확성과 실효성 확보를 위해 동일인이 민법에 따라 인지한 혼인 외 출생자의 생부 및 생모인 경우에만 동일인 관련자를 포함하도록 했다. 동일인과 동일인 관련자는 대기업집단의 범위를 확정하는 출발점이다. 총수와 친족을 합쳐 30% 이상의 지분을 보유하거나 동일인이 친족을 통해 지배적 영향력을 행사하는 경우 기업집단에 포함된다.  이에 따라 최태원 회장의 동거인인 김희영씨도 친족 범위에 포함될 예정이다. 최 회장은 2015년 12월 자필 편지를 통해 이혼 소식을 알리면서 김희영 이사장의 존재를 알렸다. 최 회장과 김 이사장 사이에 2010년생인 딸도 있다고 밝혔다. 최 회장은 현재 노소영 관장과 이혼소송을 진행 중이다.최 회장은 당시 자필 편지를 통해 "(김 이사장을)마음의 위로가 되는 사람을 만났고, 그 분과 함께하는 삶을 꿈꾸게 됐다"고 말했다.올해 48세인 김 이사장은 최 회장과 공동으로 설립한 티앤씨재단을 통해 장학 사업과 복지 사업 등 사회적가치(Social Value)를 실현하고 있다. 김 이사장은 현재 최 회장과 사실혼 관계로 지내고 있다.김 이사장은 이미 티앤씨재단의 대표로서 SK의 동일인 관련자에 포함돼 있지만, 친족에는 포함되지 않았었다. 이외에도 고 신격호 롯데그룹 전 회장 등의 배우자가 친족 범위에 포함됐다.   공정위는 개정안은 친족 범위를 혈족 4촌·인촌 3촌 이내로 축소했다. 기존에는 혈족 6촌·인척 4촌 이내로 규정했다. 단 혈족 5~6촌 및 인척 4촌이 동일인이 지배하는 회사의 주식을 1% 이상 소유하는 경우 예외적으로 친족에 포함되도록 했다.공정위는 국민 인식에 비해 친족 범위가 넓고 핵가족 보편화 및 호주제 폐지로 이들을 모두 파악하는 것이 쉽지 않아 기업의 부담이 과도하다는 지적에 따라 범위를 좁혔다.이번 개정으로 대기업집단의 친족 수는 절반 가까이 감소할 전망이다. 공정위는 총수 있는 6개 집단 친족수가 1만26명에서 5059명으로 49.5% 감소할 것으로 내다봤다.공정위 관계자는 "친족 등 동일인 관련자와 계열사 범위가 합리적으로 개편돼 기업 부담을 완화하면서도 제도의 실효성은 확보될 것으로 기대한다"며 "대기업집단 제도 합리화 노력을 지속하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/20/blt202212200016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[실적·현금흐름 악화된 태광산업, 8조 투자금 대부분 금융권서 조달]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200007</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 11:12:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[태광그룹의 핵심 계열사인 태광산업이 5년간 8조원의 투자 계획을 밝히면서 대규모 투자자금 조달 방안에 관심이 쏠린다. 태광산업은 연 평균 1조6000억원을 투자해야 하는데, 글로벌 금융시장이 불안정해 자금 조달에 난항을 겪을 수 있다.20일 금융감독원에 따르면 태광산업은 10년 동안 10조원을 투자한다. 이중 8조원(80%)은 5년 동안 단계적으로 투자할 계획이다. 총 투자금 중 6조원은 플로필렌 등을 생산하는 석유화학 부문에 배정했고, 이중 4조원을 신사업에 투자한다. 석유화학 공장의 설비 및 환경개선에 2조원을 쓴다.스판덱스와 나일론 등을 생산하는 섬유부문에는 약 4조원을 쓸 계획이다. 섬유부문의 신사업에 1조5000억원을, 나머지 2조4000억원은 노후 설비를 교체하고 공장을 증설하는데 쓴다. 태광산업이 대규모 투자금을 어떻게 조달하는지가 관건이다. 금리인상 기조가 2024년까지 지속될 것으로 전망되며, 채권자본시장(DCM)의 불안정성이 지속되면서 기업의 자금 조달 환경이 크게 악화됐다. 이 같은 상황에서 태광산업이 투자금을 제 때 조달할 수 있을지 시장의 관심이 모아진다.  태광산업은 일부는 자체 현금흐름을 통해 투자금을 조달하고, 금융기관 차입 등을 활용해 투자금을 조달할 계획이다. 앞으로 5년 동안 연 평균 1조6000억원이 필요하다. 태광산업은 팬데믹인 2020년을 제외하고, 매해 10% 안팎의 영업이익률을 기록했다. 2018년부터 2021년까지 연평균 당기순이익은 약 2200억원에 달한다. 태광산업이 평년 실적을 유지한다면 투자금 중 일부는 자체 현금흐름으로 조달할 수 있다. 하지만 석유화학 산업은 전방산업의 수요 둔화와 스프레드 악화로 실적이 악화됐다. 올해 3분기 누적 매출은 전년 동기 대비 11.7%(2197억원) 증가했지만, 영업손실은 334억원을 기록해 적자 전환했다. 누적 순이익은 85.8% 하락한 415억원을 기록했다. 업황이 개선되지 않을 경우 자체 현금흐름을 활용해 투자금을 조달할 수는 없는 실정이다.        올해 적자 경영으로 인해 3분기 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 785억원에 달했다. 전년 동기 플러스(+) 2457억원에 달했던 것과 비교되는 대목이다. 보유 현금을 활용해 투자금을 대기도 어려운 실정이다. 올해 3분기 태광산업의 현금성자산은 6834억원에 달한다. 태광산업이 투자한 비상장채권까지 합하면 보유 현금은 약 1조3718억원이다. 지난해 기준 태광산업이 영업활동을 위해 쓴 매출원가(판매비 및 관리비 포함)는 약 2조2200억원에 달한다. 영업에서 창출되는 현금과 보유 현금만으로 투자금을 조달하기 어렵다.태광산업은 8조원의 투자금 중 상당 규모를 금융시장에서 조달할 것으로 예상된다. 올해 3분기 연결 기준 부채비율은 22.6%로 재무상태가 매우 우량하다. 총차입금은 1년내 상환하거나 만기를 연장해야 하는 단기성 차입금 836억원이 전부다. 총차입금보다 현금성 자산이 많아 무차입 경영을 하고 있다.2조원 이상의 매출을 올리는 태광산업은 '빚'이 거의 없어 금융부담이 매우 낮다. 올해 3분기까지 이자비용을 전혀 지출하지 않은 것으로 집계됐다. 지난해 기타 이자비용은 18억원을 기록했다.태광산업은 차입금이 거의 없는 만큼 추가 차입을 해도 금융부담은 크지 않을 전망이다. 예를 들어 4%의 금리로 5조원을 차입할 경우 연간 이자비용은 2000억원에 달한다. 태광산업은 단계적으로 투자금을 마련할 계획인 만큼 대규모 차입을 진행해도 재무적 부담은 크지 않을 수 있다.  지분을 활용해 투자금을 조달하는 방안도 있지만 가능성은 극히 낮다. 올해 3분기 기준 태광산업의 최대주주는 이호진 회장 등 특수관계인이며, 최대주주 지분율은 54.53%에 달한다. 홈쇼핑 및 투자사업을 진행하는 티알엔과 학교법인일주세화학원의 지분이 각각 11.22%, 5.00%이다.이 회장 등 최대주주의 지분은 50%를 넘어 지배력이 높지만, 이를 활용해 투자금을 마련하기에는 어려워 보인다.  따라서 10년 내 8조원의 투자금을 조달하는 태광산업에 선택지는 많지 않다. 재무구조가 매우 안정된 점과 무차입경영이라는 점이 가장 큰 경쟁력이다.태광산업은 현재 구체적인 투자 계획은 마련하지 않은 상황이다. 유동성이 풍부하고, 재무구조가 안정된 만큼 적정 투자 계획을 마련하고, 과잉투자를 경계해야 한다는 주문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/20/blt202212200010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]효성첨단소재, 언양공장 매각 불발...1년치 CAPEX 비용 마련 숙제]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200005</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:13:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  그동안 적극적으로 차입을 늘려 과감한 투자를 하던 효성첨단소재의 재무구조 개선에 제동이 걸리게 생겼습니다. 보유하고 있던 부동산을 처분해 현금을 마련할 계획이었는데 매각 자체가 불발됐기 때문입니다. 효성첨단소재는 지난 19일 유형자산 처분결정에 대한 정정 공시를 냈습니다. 1500억원에 매각하기로 했던 언양공장 토지, 건물 및 구축물 일체에 대한 계약이 해제됐습니다. 효성첨단소재는 그 이유에 대해 “거래상대방의 사정으로 인해 계약해제 사유가 발생해 변경합의서에 따라 계약이 해제됐다”고 설명했습니다.  두 차례나 미뤄진 후 불발된 언양공장 매각 효성첨단소재가 언양공장을 매각하기로 했던 것은 1년 3개월 전인 2021년 9월입니다. 당시 효성첨단소재는 “재무 구조 개선과 투자 재원 확보가 목적”이라고 밝혔습니다. 이미 경기가 하강 국면에 접어들고 기업 경영지표가 악화하기 시작해 기업들은 현금을 쌓아 유동성 확보에 나설 때였습니다. 가뜩이나 재무구조가 좋지 않은 효성첨단소재에게 유동성 확보의 필요성은 더 컸을 것입니다. 그러나 매각이 쉽지는 않았습니다. 당초 예정했던 처분일자는 2022년 9월 6일이었는데요. 같은 해 12월 6일로 한 차례 매각 일정이 미뤄졌습니다. 그런데 12월이 되자 매각이 또 한 차례 미뤄졌습니다. 이번에는 아예 2023년 6월로 6개월 연기됐습니다. 이처럼 두 차례나 매각이 지연된 후에야 아예 계약이 불발된 것입니다. 효성첨단소재는 “다른 인수자를 찾아 매각을 진행할 것”이라는 입장입니다.  신사업 투자해야 하는데… 효성첨단소재가 2021년부터 계획했던 언양공장을 매각하지 못한 것은 분명 긍정적이라고 볼 수는 없습니다. 계속해서 빚이 늘어나는 추세인 데다 신사업에 투자해야 할 재원을 마련해야 하는 상황이기 때문이죠. 효성첨단소재는 주력 사업인 타이어코드를 중심으로 스판덱스, 탄소섬유, 아라미드 등의 소재 사업을 벌이는 회사입니다. 특히 타이어코드 시장 글로벌 점유율은 50% 내외로 확고한 1위입니다. 타이어코드는 고무 내부에 넣는 보강재로 안전과 신뢰성이 중요해 진입장벽이 높은 사업으로 꼽힙니다.  2020년에는 코로나19 발발로 세계 주요 공장들이 가동을 멈추는 바람에 이익이 342억원으로 아주 적었습니다. 그러나 이듬해인 2021년 타이어코드 수요가 폭발하며 4373억원이라는 엄청난 이익을 거두었습니다. 스판덱스 사업이 호조를 보인 것도 호실적에 기여했습니다. 이러한 호실적 덕분에 잠시 가려진 것이 있는데요. 바로 효성첨단소재의 높은 재무부담입니다. 효성첨단소재는 2018년 효성으로부터 분할될 당시 대규모 차입금을 이관 받아 태생부터 재무구조가 좋지 않았습니다. 2018년 연결기준 부채비율이 443%에 달했습니다. 여기에 탄소섬유와 아라미드를 미래 신사업으로 삼고 대대적인 투자를 벌이느라 빚은 더 늘었습니다. 앞으로도 연간 1500억원 수준의 설비투자(CAEPX)가 예상되고 있습니다.2022년 3분기 말 기준 총차입금은 1조7627억원으로 2021년 말 1조5498억원 대비 13.7% 증가했고요. 같은 기간 현금성자산은 357억원에서 295억원으로 소폭 줄어들었습니다. 애초에 보유하고 있는 현금이 거의 없다고 봐도 무방한 수준입니다. 2022년 3분기 말 부채비율은 291.2%로 2021년 말 303.1% 대비 소폭 하락하긴 했는데요. 여전히 부담 자체는 크다고 볼 수 있습니다.  언양 공장 매각가 1500억원은 효성첨단소재의 1년 CAPEX 자금과 맞먹는 수준입니다. 매각이 빨리 이뤄지지 않을 경우 계획에 차질이 생길 수밖에 없을 것으로 보이는데요. 과연 효성첨단소재가 앞으로 재무전략을 어떻게 세워 나갈지 관심이 모입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/20/blt202212200007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과학도시 넘어 '창업도시' 자리잡는 대전…투자자들이 점찍었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200004</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 04:17:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 부동산 조각투자 플랫폼 루센트블록의 '소유'가 공모한 건물 '대전 창업스페이스'가 공모 개시 하루만에 조기 완판됐다. 공모 청약은 12월 8일부터 일주일 간 진행될 예정이었으나, 투자자들의 관심도에 비해 일주일은 너무 길었다. K-실리콘밸리로서 대전의 주목도 및 잠재적 가치가 입증된 결과였다.  루센트블록은 대전에 본사를 두고 있는 스타트업이다. 대전은 한국의 대표적인 과학도시로서 한국과학기술원(KAIST·카이스트)과 충남대를 중심으로 대덕연구단지, 한국전자통신연구원 등 다양한 인적, 기술적 인프라를 갖추고 있다. 최적의 인프라를 바탕으로 스타트업 및 창업 지원이 활발하게 이뤄지고 있어, 수도권을 제외하고 창업기업과 운영사가 가장 많은 곳으로 주목받고 있다. 대전이 본격적인 창업도시로 발돋움해 'K-실리콘밸리'로 자리 잡을 수 있도록 지자체와 민간기업, 학교 각층에서 뜻을 모으고 있다.대전시는 지난달 24일 유성구 궁동에서 대전 창업 열린공간 기공식을 개최했다. 대전 창업열린공간은 대전시가 건립 중인 5개 창업타운의 중추적 역할을 하는 제1타운의 앵커건물이다. 2024년까지 약 1만㎡ 규모로 창업기업 입주공간 30개와 커뮤니티 시설 등 대대적인 스타트업파크가 준공될 예정이다. 2020년부터 창업열린공간 조성계획을 수립해 다수의 기업과 업무 협약을 맺고 자체적으로 운영하는 창업 지원프로그램을 적극 유치하고 있다. 충남대와 카이스트를 잇는 '창업가의 거리'를 조성하고 '캠퍼스 혁신파크' 및 '글로벌 혁신창업 성장허브' 등 학교, 기업과 시너지를 낼 수 있는 인프라 설립에 지원을 아끼지 않고 있다.루센트블록은 대전에 본사를 둔 유일한 핀테크 스타트업으로서 지역 창업 활성화에 기여하고 있다. 대전 창업스페이스가 위치한 어은동 일대는 카이스트와 충남대학교가 맞닿아 있는 대학가이면서, 약 1만1600제곱미터(㎡) 규모의 스타트업 파크 준공 등 창업 활성화를 위한 지원이 활발하게 이루어지는 곳이다. 대전 지역 청년 창업가에게 공유 오피스, 창업 컨설팅을 제공하는 '윙윙'과 5년 장기 임대차 계약을 맺고 운영될 예정이다.대전의 대학가도 창업 생태계 활성화에 한창이다. 카이스트는 지난해 이광형 총장이 '1랩 1스타트업'을 선언하면서 창업 지원 프로그램을 더욱 확대했다. 카이스트 창업지원센터를 통해 법인 설립 및 관련 프로그램에 참여한 교원·학생 창업 활동 건수는 연평균 60건에 이른다. 최근 12월 9일부터 12일까지 'KAIST 스타트업 커뮤니티 빌더 아카데미'가 열렸고, 13일부터 14일까지 'KAIST 스타트업 페스티벌'을 개최하며 스타트업 커뮤니티 조성에 기여하고 있다.충남대학교와 카이스트는 최근 신한금융그룹과 손잡고 대전 지역 스타트업 생태계 활성화를 위한 업무협약을 체결했다. 이를 통해 △대전 스타트업 타운 조성 △혁신창업기업 발굴·육성 △투자 및 글로벌 진출 지원 △교육·연구 인프라 공유 등 다양한 분야에서 민·관·학 협력체계를 구축하고 지역 일자리 창출, 경제 활성화에 기여할 계획이다. 충남대는 이달 지역 내 우수 창업기업의 투자역량 강화 및 투자유치를 위해 '2022 CNU IR 데모데이'를 개최하기도 했다.한남대학교는 2022 창업교육 우수대학으로 선정돼 사회부총리 겸 교육부장관 표창을 수상했다. 한남대학교는 2019년 정부의 캠퍼스 혁신파크 사업에 선정돼 유휴부지 3만 제곱미터의 도시형 첨단산업단지로 조성됐다. 창업을 실현해 볼 수 있는 공간인 '한남 창업클러스터(창업캠프, 창업마켓)'가 마련돼 있으며, 지난해 매일경제신문이 선정하는 '2021 대학창업지수' 창업지원 및 창업인프라 부문에서 전국 2위를 차지하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/20/blt202212200006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[컴투스그룹 코인 XPLA, 글로벌 거래소 '코인엑스' 상장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200003</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 04:17:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[컴투스홀딩스 등 컴투스그룹은 20일 블록체인 메인넷의 거버넌스 코인 '엑스플라(XPLA)'를 글로벌 가상자산 거래소 코인엑스(CoinEX)에 상장했다고 밝혔다.    이를 통해 XPLA 코인은 코인엑스에서도 거래가 가능하다. 컴투스그룹은 XPLA의 코인엑스 상장을 통해 글로벌 투자자들의 진입 장벽이 낮아져 관련 생태계 활성화에 가속도가 붙을 것으로 기대하고 있다. 현재 엑스플라는 게이트아이오, 코빗 등 가상자산 거래소에 상장돼 있다.엑스플라의 경우 웹 3.0 게임, NFT 마켓플레이스, 메타버스 서비스를 중심으로 디지털 콘텐츠를 아우르는 글로벌 메인넷을 표방한다. 현재 엑스플라는 컴투스그룹 외에도 블록데몬, 벤리, 애니모카 브랜즈, YGG, 엑스테리오, 등 글로벌 웹 3.0 기업들이 참여하고 있는 만큼 글로벌 거래소 상장 확대로 더 큰 시너지 효과를 기대하는 모습이다.이번에 XPLA가 상장된 코인엑스는 2017년 오픈한 대형 디지털 자산 전문 거래소로, 600개 이상의 코인이 거래되고 있다. 해당 거래소는 주기적인 IP 모니터링 시스템을 갖추는 등 강력한 보안정책으로 안전성을 유지하고 있다. 현재 코인엑스는 15개국 언어로 서비스되며 전 세계 2000개 이상의 블록체인 커뮤니티와 연결된 상태다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/20/blt202212200004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["머스크, 트위터 대표 사직하라" 57.5% 찬성…테슬라 주가 상승]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200002</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 04:17:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[약 두 달 전 트위터를 인수한 일론 머스크가 자신의 트위터 팔로워를 대상으로 트위터 대표직 유지 여부를 투표에 부친 가운데 응답자의 과반수가 그의 퇴임에 찬성했다. 머스크가 트위터 경영에서 손을 뗄 수도 있다는 기대감에 그가 운영하는 전기차 기업 테슬라 주가는 급등했다.앞서 18일(이하 현지시간) 머스크는 자신의 트위터 계정에 “내가 트위터 대표직에서 물러나야 하나? 이 투표 결과를 따르겠다”는 설문조사를 열고 네, 아니오 중 답변을 선택할 수 있도록 했다. 이어 “말이 씨가 될 수 있으니 신중하게 투표하라”고 당부했다. 이 투표에는 1750만명 이상이 참여해 그중 57.5%가 머스크의 사임에 찬성했다.    머스크가 실제로 대표직에서 물러날지, 누가 자리를 맡을지는 밝혀지지 않았다.  앞서 머스크는 지난 11월 “나는 앞으로 트위터에서 보내는 시간을 줄일 것이며 시간이 지남에 따라 트위터를 운영할 다른 사람을 찾을 것”이라고 밝혔다. 그러나 최근 자신의 트위터를 통해 “단지 트위터의 새로운 대표를 찾는 것이 문제가 아니라 트위터를 살려둘 수 있는 대표를 찾는 것이 중요하다”며 “그 누구도 트위터를 살려둘 수 있는 일을 하고 싶어 하지 않기 때문에 나의 후계자는 없다”며 입장을 바꿨다.이번 투표는 머스크가 트위터가 주요 정책을 변경하고 테슬라를 취재하는 기자들이 자신을 신상털기했다고 주장하며 트위터 계정을 무더기로 정지시켜 논란이 된 직후에 진행됐다.또 불과 하루 전 트위터는 인스타그램, 페이스북 등 다른 소셜미디어(SNS)를 홍보하기 위한 계정이나 타 SNS로 연결되는 링크를 금지하겠다고 발표했다. 그러나 수많은 사용자와 머스크의 오랜 친구로 알려진 폴 그레이엄 와이콤비네이터 창업자를 포함한 그의 지지자마저도 비판적인 입장을 보이자 24시간도 지나지 않아 해당 정책을 철회했다. 머스크는 “앞으로 중대 정책 변경사항이 있기 전에는 반드시 투표를 진행하겠다”며 사과했고 다시는 이런 일이 반복되지 않을 것이라고 밝혔다. &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 “머스크가 트위터 경영에 직접 뛰어들며 그의 다른 사업이 악영향을 받고 있으며 큰 우려를 낳고 있다”고 전했다. 앞서 머스크는 트위터 인수 자금 확보를 위해 36억달러에 해당되는 테슬라 주식을 매도했다. 또 트위터 운영을 위해 테슬라와 스페이스X에서 임원, 엔지니어, 변호사 등을 빼가기도 했다.빌 넬슨 미국 항공우주국(NASA) 국장도 머스크의 트위터 경영에 우려를 표출한 것으로 알려졌다. &lt;엔비씨 뉴스(NBC News)&gt;는 넬슨 국장이 그윈 쇼트웰 스페이스X 최고운영책임자(COO)에게 “머스크가 트위터로 인해 집중하지 못해 회사가 NASA와 진행하는 업무에 차질이 생기는 것 아니냐”고 물었다고 보도했다.테슬라 주가는 머스크가 트위터 인수에 공개적으로 관심을 나타낸 지난 4월부터 하락하기 시작해 올 들어 60% 가까이 급락했다. 댄 아이브스 웨드부시증권 애널리스트는 “머스크가 테슬라를 개인 전용 현금자동인출기(ATM)처럼 사용하고 있다”고 지적하며 “트위터에서의 혼란이 테슬라에 큰 골칫거리와 걸림돌로 작용하고 있는 가운데 머스크가 자신이 아닌 영구적인 CEO를 지명할 필요가 있다고 생각한다”고 밝혔다.테슬라 개인 최대 주주 중 한 명인 레오 코구안은 지난 14일 “일론은 테슬라를 버렸고 테슬라에는 더 이상 제대로 일하고 있는 CEO가 없다”고 비판했다. 또 테슬라 이사회가 현재 상황에 대해 손을 놓고 있다고 비판하며 신속히 조치를 취할 것을 요구했다. 그 후 머스크는 자신의 트위터에 “반드시 장기적으로 테슬라 주주들이 트위터로부터 이익을 볼 수 있도록 하겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/20/blt202212200002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['포트나이트'의 에픽게임즈, 어린이 보호 위반으로 거액 벌금 합의]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212200001</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 04:17:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인기 온라인 게임 ‘포트나이트’ 제작사 에픽게임즈가 어린이 보호 의무를 위반하고 고객이 의도하지 않은 결제를 유도했다는 혐의로 6700억원의 벌금을 내기로 합의했다.   19일(현지시간) 미국 연방거래위원회(FTC)는 성명을 내고 “에픽게임즈가 다크패턴을 통해 수백만명의 사용자를 속여 의도하지 않은 구매를 하도록 해 아동온라인개인정보보호법(COPPA)를 위반한 혐의를 받는다”고 밝혔다. 이에 따라 에픽게임즈는 벌금과 소비자 환불액 총 5억2000만달러(6780억원)를 내기로 합의했다. 벌금 총액 중 2억7500만달러는 COPPA를 위반한 혐의로 내는 것으로 역대 최고 수준이다. 2억4500만달러는 소비자 환불액에 사용될 예정이며 이 또한 게임 산업에서 FTC가 부과한 소비자 환불 벌금으로는 최대 규모다.FTC는 구체적으로 포트나이트 스토어가 일관성이 없고 혼란스러운 버튼으로 구성돼있어 미성년자를 포함한 모든 사용자들이 의도치 않은 결제를 하게 됐다고 주장했다. FTC는 에픽게임즈가 미성년자 게이머들이 부모 허락 없이 비용을 결제하도록 유도했으며 일부 사용자는 구매한 콘텐츠에 접근하지 못하도록 계정을 차단했다고 지적했다. 나아가 FTC는 에픽게임즈가 어린 사용자의 구매를 유도하기 위해 음악, 브랜드, 연예인과의 협업을 진행하고 포트나이트 주제로 다양한 상품을 출시했다고 지적했다. 앞서 트래비스 스콧과 아리아나 그란데는 각각 2020년과 2021년에 포트나이트에서 가상 콘서트를 진행한 바 있다. FTC는 에픽게임즈가 게임 내 라이브 채팅과 통화 기능이 켜지도록 기본 설정해 미성년자가 낯선 사람과 게임을 하며 괴롭힘과 성희롱 등에 노출됐다고 밝혔다. FTC는 “미성년자들이 포트나이트를 하는 동안 따돌림, 협박, 괴롭힘과 자살과 같이 정신적으로 충격이 될만한 이슈에 노출됐다”고 지적했다. 또 에픽게임즈가 수많은 어린이들이 게임을 한다는 사실을 알았지만 어린 사용자들의 개인 정보를 부모의 동의 없이 수집했다고 비판했다.에픽게임즈는 성명을 통해 “우리는 소비자 보호의 최전선에 서서 플레이어들에게 최고의 경험을 제공하는 것을 원하기 때문에 이번 합의를 받아들인다”고 설명했다.에픽게임즈는 소비자 보호 강화 조치로 사용자가 결제 정보 저장 여부를 선택할 수 있는 옵션을 주고 즉시 구매 취소 및 환불할 수 있는 기능을 도입한다고 전했다. 또 최근 각국의 디지털 동의 연령 미만의 어린 사용자가 가입하면 실시간 채팅과 결제 기능이 비활성화되는 새로운 기능을 포트나이트, 폴가이즈, 로켓리그에 도입했다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/20/blt202212200001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[계속된 통신 적자, 신사업은 물음표…'전기공사'로 버틴 세종텔레콤]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190014</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 04:17:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중견 기간통신사업자인 세종텔레콤이 통신 부문 적자에도 전기공사 사업의 흑자를 버팀목 삼아 신사업을 확대 중이다.  세종텔레콤은 △'1688' 대표번호 △'00365' 국제전화 △알뜰폰 '스노우맨' △국내·국제 전용 통신회선 △데이터센터 임대 등 기업 대상(B2B) 및 일반 소비자 대상(B2C)의 다양한 통신 서비스를 주요 사업으로 영위해온 회사다. 그런데 2017년 이후 사업·분기보고서 등에 따르면 세종텔레콤의 통신 부문은 수년째 적자 상태다. 회사가 여러 신사업을 추진했지만 적자 규모만 다소 줄었을 뿐이다. 이 가운데 세종텔레콤이 2018년 인수한 ㈜조일이씨에스의 전기공사 사업이 그나마 꾸준한 영업이익을 기록하면서 회사의 적자 폭을 줄이고 있다.  전기공사는 건설업의 후속공정 사업이다. △발전 △변전 △배전 △도로·철도전기 △산업시설물 전기설비 공사 등이 포함되며, 전기 설비비가 건축 공사비에서 차지하는 비율은 평균 약 20%다. 건설 시장 상황에 영향을 받지만, 전기공사 시장의 규모 자체는 매년 커지는 추세다. 또한 전력시설에 신재생에너지나 사물인터넷(IoT) 등 신기술을 접목하는 시도가 늘었기 때문이다. 한국전기공사협회에 따르면 2021년 전기공사업 시장 규모는 약 31조원이었다. 2012년 대비 63.65% 증가한 규모다. 세종텔레콤이 2018년 7월 250억원에 인수한 조일이씨에스는 2021년말 국내에 등록된 1만8670개 사업체 중 시공능력평가순위 19위로 기록된 업체다. 세종텔레콤은 통신·전기 핵심 인프라 통합을 통한 '사업다각화'를 인수 이유로 내세웠다. 인수 효과는 긍정적이었다. 2022년 3분기 세종텔레콤이 거둔 영업이익 12억7400만원은 전기공사 부문의 영업이익 14억3000만원에서 통신 부문의 영업손실 1억5600만원을 뺀 것이다. 세종텔레콤은 매출 분류를 '통신(상품판매, 기타 사업 포함)'과 '전기공사'로 나눈다.       세종텔레콤의 조일이씨에스 인수는 본업의 성장이 부진해진 시기에 적절하게 이뤄진 '한 수'로 평가된다. 회사는 분기보고서를 통해 국내 통신 시장을 '보급률이 포화 단계에 도달함에 따라 매출 및 가입자 수의 증가세가 둔화를 보였고 업계의 성장 잠재력이 저하된 상태가 지속되고 있다'고 분석했다. 이에 신규 수익원 창출을 위해 알뜰폰 사업을 비롯해 보유한 번호 자원을 활용한 안심번호 서비스 등 다양한 부가서비스 출시에 나섰다는 설명이다. 실제로 2020년 매출 65억원이었던 세종텔레콤의 알뜰폰 사업은 2021년 알뜰폰 가입 붐이 일면서 122억원까지 급증했다. 다만 가파른 성장세가 계속 이어지진 못했다. 2022년 3분기 누적 매출은 91억원으로, 2021년 대비 큰 폭의 상승은 기대하기 어려워 보인다. 같은 기간 통신 부문에 표기된 세부 사업 중 2021년보다 높은 매출을 기록한 사업은 중고 휴대폰 판매(자회사 세종큐비즈 담당)가 포함된 '상품매출' 사업이다. 81억원이었던 매출이 85억원까지 뛰었다. 다만 이 같은 부가사업들의 선전도 통신사업의 전체 적자 폭을 줄이는 정도에 그쳤다. 이외 세종텔레콤이 2019년 출시한 비디오커머스 뷰티 플랫폼 '왈라뷰'는 2021년 1월 ㈜콘텐츠캐리어로 독립 출범, 2022년 3분기 기준 6억7000만원의 순손실을 기록 중이다. 같은 해 세종텔레콤이 지분 54.8%를 인수한 블록체인 부동산 조각투자 플랫폼 서비스 회사 비브릭은 관련 임원의 가상화폐 배임·횡령 사건으로 상반기에 472억원의 순손실을 남겼다. 세종텔레콤은 이후 비브릭 지분 대부분을 매각했다.이처럼 주요 신사업들마저 굴곡을 걷는 상황은 세종텔레콤에 부담으로 작용할 수 있다. 이 가운데 회사는 2021년 168억원이었던 현금 및 현금성 자산을 2022년 3분기 713억원까지 늘렸다. 장기전을 준비하는 모습이다. 이어 2023년의 성패는 적자 규모가 줄어든 통신 부문을 흑자로 전환하고, 최근 새롭게 추진 중인 신규 서비스들의 이익 달성 성공 여부로 갈릴 전망이다.  이와 관련해 세종텔레콤은 2022년 10월 국내 7번째로 이음5G(구 5G특화망, 특정 5G 주파수를 이용해 건물·지역 단위로 5G 서비스 구축 및 제공이 가능한 형태) 주파수를 과학기술정보통신부로부터 할당받았다. 현재 이를 이용해 경기도 반월시화 산단 산업현장에 중소 제조기업 전용 안전 예방 플랫폼을 구축 중이다. 산단 내 2만여개 중소·중견 제조기업을 대상으로 부담 없이 도입 가능한 구독형 안전 서비스를 펼치겠단 전략이다. 앞서 9월에는 인공지능(AI) 대리운전 LBS모빌리티 서비스를 출시했다. 'LBS'는 위치기반서비스다. 음주 상태로 대리운전을 부른 사용자들은 부정확해진 발음과 인지 상태에 따라 위치 설명에 어려움을 겪으며, 콜센터도 이에 대한 대응이 쉽지 않다. LBS모빌리티 서비스는 이에 착안해 사용자가 동의할 경우 현재 위치정보가 상담원 프로그램에 자동전송되도록 하는 패키지 상품이다. 탁송, 콜택시 등 모빌리티 사업자, 사고 차량 접수 또는 긴급 AS 접수를 필요로 하는 곳에서도 두루 사용될 수 있다. 이 같은 형태의 서비스들은 솔루션 공급 및 유지보수의 구조로 이뤄지므로 시장 안착에 성공할 경우 중장기적인 수입원이 될 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크, 테슬라 '자동차 보험'으로 버핏의 '경제적 해자' 뺏을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190016</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 04:17:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[워런 버핏 버크셔해서웨이 회장의 투자원칙 중 하나인 '경제적 해자(垓子)' 개념은 방어시설을 빗대 경쟁사가 쉽게 넘볼 수 없을 정도의 진입장벽을 구축한 기업을 뜻한다. 버핏을 상징하는 용어이기도 한 만큼 이를 두고 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 '디스전'을 벌인 건 유명한 사실이다.2018년 테슬라가 위기였을 때 버핏이 비판적 견해를 내놓자 머스크는 "해자는 고루하다(lame)"며 "혁신의 속도(pace of innovation)가 더 중요하다"고 직격한 바 있다. 그러자 버핏은 자신이 수십년 전 인수해 꾸준한 이익을 창출하는 사탕회사 시스캔디를 예로 들며 "머스크가 어떤 분야를 뒤집을 수는 있겠지만 사탕은 우리를 못 따라올 것"이라 했다. 이에 머스크는 자신도 사탕회사를 만들어 버핏의 해자를 가득 채워버리겠다고 엄포를 놨다.수 년이 지나면서 머스크에 의해 버핏의 해자가 위협받을 가능성이 거론된다. 사탕이 아니라 자동차 보험 분야에서다. 특히 자동차 보험은 버크셔 해서웨이의 캐시카우인 가이코(Geico)의 주력사업이다. 테슬라 전기차의 핵심인 자율주행 기술은 데이터가 쌓이면서 고도화된다. 이 데이터를 활용해 테슬라는 2019년 캘리포니아주를 시작으로 자동차에 보험을 포함해 판매 중이다.19일 한국핀테크지원센터와 삼정KPMG가 함께 발간한 핀테크 동향보고서를 보면 테슬라는 차량 운행 시 수집되는 데이터를 바탕으로 운전자의 사고위험, 수리비용을 예측해 보험상품 견적을 완료해 자체적인 보험상품을 판매하는데 기존 자동차 보험보다 20~30% 저렴하다.비금융사가 금융사의 금융상품을 중개 및 재판매하는 것을 넘어, 자사 플랫폼에 핀테크 기능을 내재화하는 것을 '임베디드 금융'이라 일컫는다. 기존의 핀테크 서비스가 결제, 송금, 자산관리 등 금융 서비스별로 신규 사업자가 고객 접점을 만들어가는 형태였다면, 임베디드 금융은 이미 고객이 확보돼 있는 비금융 서비스에 금융기능이 결합하는 개념으로 볼 수 있다.기업과 소비자의 금융서비스에 대한 수요가 증가하고, 기술 발전에 따라 디지털 채널을 통해 금융서비스 제공이 용이해진 점이 맞아떨어지면서 임베디드 금융이 다양한 산업에 내재되고 있다. 미국 자산관리사 라이트이어 캐피탈(Lightyear Capital)에 따르면 임베디드 금융은 2020년 225억달러(약 29조4000억원)에서 2025년 2298억 달러(약 299조8000억원)로 성장이 예상된다. 특히 보험분야에서는 50억달러(약 6조5000억원)였던 시장이 707억달러(약 92조2000억원)가 될 전망이다.  임베디드 금융은 고객이 하나의 플랫폼 내에서 다양한 금융업무를 수행할 수 있는 슈퍼앱(Super App) 추세와도 직결된다. 가령 MZ세대의 증권거래 앱으로 자리매김한 로빈후드(Robinhood)는 앱 내에서 펀드, 옵션, 디지털자산 거래까지도 가능하다.핀테크지원센터·삼정KPMG 보고서는 "슈퍼앱을 통해 기업은 기존 고객에게 새로운 서비스르 자연스럽게 노출하고 빅데이터 누적에 따른 개인별 맞춤형 서비스 제공이 가능해져 핀테크의 주요 전략으로 지속될 전망"이라며 "임베디드 금융 시장이 활발한 미국은 주요 금융기업들이 임베디드 금융 생태계에 참여하고 있다"고 분석했다.머스크가 트위터에 몰두하고 있는 것은 잘 알려져 있지만, 자동차보험 시장에 대해 야심이 큰 것은 비교적 덜 주목받는 사실이다. 해외 보험전문매체 &lt;인슈런스 비즈니스&gt;에 따르면 머스크는 지난 5월 마이애미에서 열린 '올인' 서밋에서 "현재 자동차 보험업계는 믿을 수 없을 정도로 비효율적"이라고 비난했다. 2020년 실적 발표 당시에는 자동차보험이 테슬라 자동차사업의 30~40% 비중을 차지하게 될 것이라고 발표한 바 있다.반면 버핏의 가이코는 테슬라와 마찰이 가시화하고 있다. 전기차 전문매체 &lt;미디어 인사이드EVs&gt;에 따르면 애리조나주 피닉스 지역에 거주하는 한 테슬라 차량 소유주는 가이코 보험에 가입했음에도 자동차 수리비로 2100달러를 지불했다고 한다. 가이코가 테슬라 수리비용을 지불할 의향이 없는 것을 우려한 테슬라 인증 수리소가 작업을 진행하지 않아서다. 현지 매체들은 "피닉스에 가이코 고객을 받아주는 테슬라 인증 수리점이 단 한 곳도 없다"고 주장한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]네이버시리즈 '화산귀환', 출판 펀딩 1위 비결은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190015</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 04:17:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버시리즈 '화산귀환'이 2022년 종이책 크라우드 펀딩에서 12억원을 모으며 출판 펀딩 분야 역대 최고 기록을 세웠다.19일 네이버웹툰 등에 따르면 지난 7월에 진행된 웹소설 화산귀환 종이책 텀블벅 크라우드 펀딩은 오픈 전부터 사전 알림 신청자만 1만5000명이 몰렸다. 웹소설 117화까지의 내용이 수록된 이 펀딩은 12억원을 모으며 최종 달성률 3000%를 돌파해 텀블벅 출판 분야 크라우드 펀딩 역대 최고 기록 타이틀을 얻게 됐다. 실제로 화산귀환 크라우드 펀딩은 2022년 12월 기준 출판 분야 1위와 함께 올해 텀블벅 전체 펀딩 역대 2위 기록을 세웠다.  네이버시리즈에서 연재 중인 웹소설 화산귀환은 전설의 무인이 어린아이로 환생해 망해가는 자신의 문파를 부활시키는 내용의 무협물이다. 2019년부터 인기를 끌며 웹소설 업계 최초로 연간 매출 200억원을 달성한 화산귀환은 누적 기준 300억원의 매출을 기록했다.화산귀환은 2021년부터 동명의 웹툰이 네이버웹툰 플랫폼을 통해 연재되자 원작 자체 경쟁력과 함께 웹툰이 시너지를 내면서 웹소설 누적 조회 수가 급증하기에 이른다. 실제로 2021년 9월 1억3000만뷰였던 웹툰 뷰는 2022년 12월 기준 4억7000만 뷰로 1년여 만에 3억4000만뷰나 늘었다. 원작과 웹툰이 모두 흥행하며 두터운 팬덤이 형성되자 IP 확장 사례마다 흥행 신기록을 세우고 있다. 지난 1일부터 시작된 화산귀환 오디오드라마 시즌2 크라우드 펀딩은 10분만에 1억원이 모이며 목표치인 8000만원을 가볍게 넘었다. 오디오드라마는 원작 웹소설 335화부터 609화에 이르는 스토리를 러닝타임 1000분 분량으로 제작했는데 김영선, 손수호, 박요한 등 40명이 넘는 국내 최정상급 성우를 캐스팅했다. 누적 펀딩 금액은 2주만에 5억원을 넘어서며 진행 중인 텀블벅 펀딩 웹툰·만화 분야 1위에 올랐다.화산귀환 향수도 화제다. 지난 12일 종료된 화산귀환 모티브의 향수는 네이버웹툰 온라인 브랜드 스토어인 '웹툰 프렌즈'에서 판매량 1만개를 돌파했다. 이는 웹툰 프렌즈 단일 품목 중 최다 판매량이다.박제연 네이버시리즈 웹소설 총괄 리더는 "화산귀환은 단일 웹소설 지식재산권(IP)으로 전무후무한 성과를 만들며 웹소설의 높아진 가치를 증명한 작품"이라고 밝히며 "네이버웹툰은 IP밸류체인을 기반으로 다양한 사업 기회를 창출해 웹소설 IP가치 극대화에 최선을 다할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BAT는 어떻게 독일 디자인 어워드 '2관왕'을 차지했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190013</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 04:17:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[BAT가 브랜드를 떠올릴 수 있는 이미지를 활용해 효과적으로 전달한 공로를 인정받아 독일 디자인 어워드에서 2관왕을 기록했다.19일 글로벌 종합 브랜드 에이전시 BAT는 '렛츠와인'과 '웨이브(wavve)' 등 두 브랜드 리뉴얼 프로젝트가 2023 독일 디자인 어워드(GDA)의 커뮤니케이션 디자인 부문 브랜드 아이덴티티 분야 '스페셜 멘션(Special mention)'을 수상했다고 밝혔다. 스페셜 멘션은 최우수 커뮤니케이션 디자인 부문 최고 등급 상 중 하나다. 독일 디자인 어워드(GDA)는 독일 디자인 협회가 1969년 창립한 이래 세계적 권위를 이어오고 있는 디자인상이다. 기업의 직접 출품 없이 디자인 업계 종사자와 교수진 등 전문가로 이뤄진 독일 디자인 협회 심사위원들이 직접 선정하고 초청한 작품을 바탕으로 수상작을 선정한다는 특징이 있다. 이에 전문성과 신뢰성을 인정받아 국제적으로 공신력 높은 시상식으로 알려졌다.  먼저 렛츠와인은 주류 스마트오더 와인쇼핑몰로, '렛츠와인과 함께라면 평범한 공간도 여행과 같은 즐거움을 준다'는 컨셉을 잡았다. '일상의 여행'이라는 키워드를 토대로 와인을 마시는 행위를 마주보는 것으로 해석하고, 와인과 함께 여행을 떠나는 것을 컨셉으로 디자인했다.이에 정면에서 바라본 와인잔의 시선에 따른 모습을 5가지의 원으로 표현했다. 와인을 여러 감각으로 즐기기 위한 각각의 움직임과 연결된 로고는 이러한 가치를 담았다. 이러한 원의 반복을 패턴으로 구성하거나 그래픽으로 활용해 와인을 소비자들에게 친숙한 존재로 느껴지도록 한 것에서 높은 평가를 얻었다.   웨이브는 브랜드 이름에서 연상되는 '파도'를 기반으로 OTT 서비스의 다양성과 콘텐츠의 역동성을 담아낼 수 있는 표현의 결과물이다. 이를 위해 파도의 움직임과 성질을 탐구했으며 Smashing(강하게 부딪히는), Swelling(넘실거리는), Seeping(천천히 스며드는) 세 종류의 파도를 형상화한 비주얼 아이덴티티를 정립해 OTT 서비스의 다양성과 독창성을 담아냈다. BAT 관계자는 "기업과 사용자 모두 고려한 커뮤니케이션 디자인 부문에서 상을 받게 돼 기쁘다"며 "앞으로도 고객의 브랜드 경험 경로를 다각화할 수 있도록 노력할 것"이라고 말했다. 한편 BAT는 레드닷, iF Design Award 등 국내외 각종 어워드에서 본상을 수상해오고 있다. 지난달엔 대한민국광고대상에서 '마이리얼트립'으로 퍼포먼스마케팅 부문 본상을 수상한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]태광산업의 뒤늦은 투자...'지금 늦으면 영원히 뒤처진다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212190005</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 04:17:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.  태광산업은 19일 '장래사업 및 경영 계획' 공시를 통해 10년간 10조원을 투자한다고 공시했습니다. 석유화학 부문에 6조원을, 섬유부문에 4조원을 투자할 계획입니다. 태광산업은 "기존 사업과 신사업의 역량 강화를 위해 투자한다"고 밝혔습니다. 태광산업은 경기 침체로 불경기에 접어든 지금 대규모 투자를 결정했습니다. 이번 투자는 태광그룹 창립 이래 최대 규모인데요. 투자 시기와 투자 규모면에서 눈여겨 볼 점이 많습니다.  10년 만에 '역대급' 투자하는 태광그룹 태광그룹은 총 투자규모 12조원 중 10조원(83.3%)을 주력 계열사인 태광산업에 배정했습니다. 태광산업은 "투자 효과를 극대화하기 위해 제조 부문인 태광산업에 집중 투자한다"고 밝혔습니다.5년간 총 8조원을 투자하고, 나머지 5년 동안 2조원을 투자한다는 계획입니다. 태광산업은 총 10조원의 투자금 중 6조원(60%)을 프로필렌 등을 생산하는 석유화학 부문에 배정했습니다. 친환경 및 고기능성 소재를 중심으로 한 신사업에 4조원(40%)을 투자해 미래 성장 동력을 마련하겠다는 계획입니다. 2조원(20%)의 투자금은 촉매기술 내재화 등 기존 공장의 설비 및 환경개선에 씁니다. 유형자산의 성능을 높이는 자본적 지출(CAPEX)에 해당됩니다. 나머지 40%는 스판덱스와 나일론 등을 생산하는 섬유부문에 배정했습니다. 섬유부문은 1조5000억원(15%)은 신사업에 쓰고, 나머지 2조4000억원(24%)은 스판덱스 및 아라미드 공장 증설과 노후 설비 교체 등에 씁니다.이번 투자는 태광산업의 창사 이래 가장 큰 규모의 투자입니다. 1950년 창립한 태광산업은 1979년 국내 최초로 스판덱스를 생산해 안정적인 시장점유율을 확보하고 있습니다. 1990년대 중반에는 석유화학산업에 진출해 '석유화학-섬유-직물'로 이어지는 수직계열화에 성공했습니다. 하지만 태광산업은 시장에서 안정적인 점유율을 확보했고, 꾸준히 성장했던 만큼 투자 수요는 크지 않았던 것으로 보입니다. 조 단위 투자를 집행한 이력을 찾을 수 없을 정도입니다.  탄소섬유 개발한 2010년 전후로 투자활동 '활발' 태광산업 설비 투자에 대한 '씀씀이'가 크지 않은 회사입니다. 안정적인 점유율과 안정적인 현금흐름 덕분에 투자 수요가 많지 않았습니다. 이는 태광산업의 현금흐름표에 잘 담겨 있습니다. &lt;블로터&gt;가 2000년 이후 태광산업의 투자활동 현금흐름표를 분석한 결과 투자 활동은 2011년부터 2015년 사이 가장 활발했습니다. 2011년부터 2015년 사이 연 평균 유형자산 취득 규모는 1772억원에 달했습니다. 2001~2005년은 평균 478억원, 2006~2010년은 평균 825억원에 그쳤습니다.그런데 2011년부터 2015년 사이 연 평균 3배 이상 투자규모를 늘렸습니다. 유형자산은 부동산과 기계장치, 공구 등 생산활동 및 영업활동에 필요한 설비를 뜻합니다. 이 기간 동안 유형자산 취득 규모가 컸다는 것은 활발하게 설비 투자에 나섰다는 의미입니다.  태광산업은 2009년 탄소섬유를 독자 기술로 개발했고, 2011년 탄소섬유 상업생산 설비를 구축했습니다. 이듬해 연산 1500톤 규모를 생산하기 시작했습니다. 2001년부터 2022년 3분기까지 유형자산 취득 규모가 가장 컸던 해는 2012년이었습니다. 태광산업은 2012년 2709억원을 투자해 유형자산을 취득했습니다.이후 탄소섬유 생산체계가 어느 정도 갖춰진 후 투자활동은 다시 위축됐습니다. 2016년부터 2020까지 연 평균 유형자산 취득 규모는 933억원에 그쳤습니다. 다시 이전 규모로 돌아온 것이죠.  이호진 회장 부재 동안 금융상품 투자에 '집중'  태광산업은 탄소섬유 투자를 마무리한 후 이렇다 할 투자에 나서지 않았습니다. 많은 기업들이 자산의 성능을 효율화하기 위해 자본적지출(CAPEX)을 집행하는데, 태광산업도 CAPEX 투자에 집중했습니다.특히 석유화학 산업은 대규모 장치산업이며, 시스템으로 구성된 연속공정입니다. 태광산업은 업력이 60년에 달하는 만큼 노후설비가 많고, 설비 보수에 필요한 CAPEX 투자가 필수적입니다.태광산업은 2016년부터 2021년까지 연 평균 924억원 규모의 유형자산을 취득했습니다. 이는 기업가치를 제고하기 위한 신사업 투자보다 CAPEX 투자로 볼 수 있습니다.    대신 태광산업은 금융상품 투자에 집중하는 모습을 보였습니다. 2016년까지 7994억원에 달했던 현금성 자산은 2017년 4961억원으로 37.9% 감소했습니다. 태광산업은 2017년 5210억원을 비상장채권에 투자했습니다. 현금성자산이 1조원을 넘어서자 비상장투자로 투자 전략을 바꾼 것입니다. 무작정 유동성을 쌓기 보다 리스크를 감수하더라도 투자에 나선 것이죠.  비상장채권이란 장외시장에서 매매하는 채권으로 매매 시간과 매매 수량, 수익률에 제약이 없습니다. 비상장채권은 매매 당사자의 특수한 사정에 의해 거래되며, 증권거래소에서 또한 거래되지 않는 점이 특징입니다.태광산업은 2017년부터 현금성 자산의 약 절반 가량을 비상장채권에 운용했습니다. 2018년 비상장채권의 규모는 45% 늘어난 9540억원으로 달했습니다. 2021년 비상장채권 규모는 9354억원에 달했고, 2022년 6884억원으로 26% 감소했습니다. 2021년 현금성자산 중 비상장채권의 65%에 달했습니다.이호진 회장은 2018년 말 보석취소로 재수감됐고, 2021년 10월 3년의 복역을 마치고 석방됐습니다. 일각에서는 이 회장의 '사법리스크'가 진행되는 동안 태광그룹이 투자를 하지 않았다고 분석하고 있습니다. 하지만 이 분석보다는 태광산업은 탄소섬유 투자를 마무리한 이후 이렇다 할 투자처를 찾지 못했고, 금융상품 투자에 집중한 것으로 보입니다. 태광그룹, 제조 부문의 성장 동력 필요성 '절감' 태광산업의 10조 투자는 미래 성장동력을 절감한 결과로 볼 수 있습니다. 2001년부터 현재까지 태광산업은 탄소섬유 외에 이렇다 할 투자없이 유동성을 쌓았습니다. 현금성 자산의 추이와 비상장채권의 추이만 봐도 알 수 있습니다.글로벌 석유화학 기업인 LG화학부터 경쟁사인 효성까지 많은 석유화학 기업은 이 기간 동안 미래 성장발판을 찾기 위해 대규모 투자에 나섰습니다. 조현준 효성그룹 회장은 2016년 베트남을 방문해 응우옌쑤언푹 국가주석을 만났었죠. 12억달러(1조5648억원)을 투자하기로 결정했습니다.이전부터 석유화학산업은 성숙기를 만났고, 미래로 나아가기 위한 새로운 돌파구가 필요하다는 주문이 많았습니다. 당시 많은 화학기업이 2차전지 소재 개발에 나선 것도 사업구조를 고도화하기 위한 고민의 일환이었습니다.  하지만 태광산업은 주력 산업인 석유화학 사업과 섬유사업이 침체됐지만 이렇다 할 투자결정을 하지 못했습니다. 2011년 4조원에 달했던 매출은 2조원대로 줄었고, 성장을 위한 투자가 필요하다는 '시그널'이 있었습니다. 매해 8%가 넘는 영업이익률을 달성해, 수익성이 '하이싱글디짓'이었기 때문일까요. 태광산업의 미래 투자는 다소 늦은 감이 있습니다. 하지만 지금과 같은 경기침체기 10조원에 달하는 투자금을 배정한 것은 그만큼 성장 동력이 절박하다는 방증이 아닐까 싶습니다. 만약 태광산업이 오랜 기간 유동성을 쌓기보다 석유화학과 섬유산업에 적극적인 투자를 했다면 어땠을까요. 지금과 다른 사업구조와 미래 성장동력을 마련하지 않았을까요. 태광산업을 100년 기업으로 지속할 만한 아이템이 없다면 다가올 미래 생존이 어려울 수 있다는 절박함이 이번 투자를 만든 것이 아닐까요. 태광산업의 투자가 의미있는 결실을 맺길 기대해봅니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/19/blt202212190021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>