<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2022 07:29:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[신제품 공개도 늦추고...'M세대'로 변모 중인 애플]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210078</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 05:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데스크톱, 노트북, 태블릿 등 애플의 주요 제품군에서 'M' 시리즈 칩(SoC) 비중이 높아지고 있다. 첫 모델인 'M1'의 흥행을 시작으로 최근에는 신제품 출시 일정도 M 칩에 맞춰 조정되고 있는 모습이다. 20일(현지시간) 애플 소식에 정통한 &lt;블룸버그&gt;의 마크 거먼은 애플이 당초 1분기 출시가 예상됐던 신형 맥북에어 출시를 올해 말로 연기하고 맥북 프로 14·16인치 모델은 2023년에 공개할 것으로 전망했다. 이는 새로운 M2 칩 개발 일정에 따른 것으로 풀이된다.   M 시리즈의 시초는 애플이 2020년 11월 공개한 M1이다. 기존 맥(Mac) 제품용 인텔 CPU를 대체하기 위해 애플이 ARM CPU 아키텍처를 기반으로 자체 개발했다. 2020년형 맥북에어, 맥북프로 13인치, 맥미니에 처음 탑재됐다. 애플은 당시 M1의 속도가 전작 인텔 CPU(중앙처리장치) 대비 3.5배, GPU(그래픽처리장치)는 5배, 배터리 성능은 2배 높다고 설명했다. 그러면서 M1 탑재 맥북의 가격은 전작 수준으로 유지했다. 이는 업계와 소비자들의 호응을 얻어 2021년 1분기 애플은 전년 동기보다 94% 많은 맥북을 판매하는 성과를 거뒀다.이어 애플은 후속 칩인 'M1 프로'와 'M1 맥스'를 2021년 10월 14, 16인치 맥북 프로와 함께 선보였다. 전작인 M1은 같은 해 데스크톱 아이맥 24인치, 태블릿인 아이패드 프로 11인치와 12.9인치 모델까지 확대 도입했으며, 2022년 아이패드 에어 5세대 모델에도 M1을 탑재하는 등 매년 보급형 라인업까지 M1 칩의 적용 범위를 늘려가고 있다. 또 이달 초 신제품 출시 행사에서 공개한 'M1 울트라'는 2개의 M1 맥스를 하나로 연결해 또 한 번 큰 폭의 성능 개선을 이뤄낸 칩이다. 전문가용 PC인 '맥 스튜디오'에만 탑재됐으며 애플은 이를 'M1 시리즈의 마지막 제품'이라고 못박았다.  따라서 다음 M 칩은 차세대 'M2'가 될 가능성이 높은 가운데, 애플이 신형 맥북에어의 출시 시기를 하반기로 미뤘을 경우 이는 M 시리즈 출시 주기와 탑재 제품 출시 시기를 정례화할 가능성이 높다는 얘기다. 애플은 스마트폰의 경우 이미 매년 신형 아이폰과 함께 모바일 제품용으로 설계하는 새 'A' 시리즈 칩을 함께 공개해오곤 했다.한편 궈밍치 애플 전문 애널리스트는 애플이 신형 맥북에어의 대량 생산을 2분기 말이나 3분기 초에 시작해 9월경 제품을 출시할 것으로 내다보고 있다. 올해 9월은 M1 공개 후 2년여가 되는 시점으로, 애플의 아이폰 공개 이벤트와 시기가 겹친다. 마크 거먼은 2021년 M1 프로·맥스 칩을 탑재하고 출시된 14, 16인치 맥북 프로 후속 모델이 2023년 출시될 가능성을 높게 점쳤다. 따라서 해당 모델에는 M2 프로와 M2 맥스가 탑재될 가능성이 높다. M 시리즈 업그레이드 주기는 2년, 관련 제품 출시 시기도 마찬가지로 2년으로 예상해볼 수 있는 대목이다. 다만 애플이 올해도 맥북 판매량이 전년보다 성장할 수 있을지는 미지수다. 시장조사업체 트렌드포스는 이달 초 애플의 올해 맥북 출하량이 전년 대비 1.1% 오를 것으로 전망했다. 또 글로벌 노트북 출하량은 -4.1%를 기록할 것으로 내다봤다. 이는 M2를 탑재한 신형 맥북의 출시가 하반기로 늦춰지고 코로나19 유행 중 비대면 환경 전환을 위해 증가한 노트북 수요가 코로나19 이전으로 돌아가는 과정의 영향일 것으로 예측된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한컴 아로와나토큰, 美 가상자산 거래소 비트렉스 상장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210066</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 05:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한글과컴퓨터 그룹사 아로와나허브가 운영을 맡고 있는 아로와나재단이 발행한 아로와나토큰(ARW)이 글로벌 가상자산 거래소 비트렉스(Bittrex Global)에 공식 상장한다.21일 아로와나재단은 ARW를 비트렉스 USDT마켓에 한국시간 기준 3월22일 오전 8시에 상장한다고 밝혔다. 비트렉스는 글로벌 암호화폐 정보 사이트인 코인마켓캡 암호화폐 거래량 순위 23위인 글로벌 거래소다.아로와나재단은 금 거래, NFT(Non-Fungible Token·대체불가토큰) 마켓플레이스, 스테이킹 서비스 등을 통해 ARW 사업들을 공격적으로 확대하고 있으며, 이번 해외 거래소 추가 상장을 통해 글로벌로 기반도 확보할 수 있을 것으로 기대한다고 전했다. 아로와나재단은 ‘아로와나NFT마켓’을 통해 뮤지컬·콘서트 등 공연티켓과 굿즈를 NFT로 판매해오고 있다. 지난달 28일에는 아로와나 스테이킹(staking) 서비스를 시작해 일주일간 약 37만ARW(약 7억원)을 모집했다. 스테이킹은 보유 코인을 일정기간 맡겨 놓고 은행 적금 이자 같은 수익을 얻는 것을 뜻한다.아로와나재단 관계자는 “ARW의 생태계 확장을 위해 지속적인 해외 거래소 추가 상장을 추진할 예정이며, ARW의 가치를 제고할 수 있는 보다 다양한 서비스를 선보이겠다”고 말했다.한편 ARW는 지난해 4월 국내 가상자산 거래소 빗썸에 상장하면서 한때 10만%의 이례적인 상승률을 기록했지만, 한컴그룹의 비자금 조성을 위해 만들어졌다는 풍문이 돌면서 ‘먹튀’ 논란에 휩싸였다. 이에 한컴그룹은 지분구조를 개선하면서 의혹 진화에 나선 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티, 뒷좌석 화면에 광고 도입..."가맹택시와 수익 공유"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210045</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210045</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 04:21:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 가맹택시에 도입하기 위해 테스트 중인 ‘뒷좌석 엔터테인먼트(RSE, Rear Seat Entertainment) 시스템’에 광고를 적용해 가맹택시 사업자들과 수익을 공유한다.21일 카카오모빌리티는 각 지역별 가맹점협의회가 참여한 상생간담회를 통해 ‘장기적 동반성장을 위한 가맹택시 추가 수익화 모델 개발’에 대한 계획안을 마련했다고 밝혔다.앞서 카카오모빌리티는 지난해 12월 ‘카카오T 블루 가맹점협의회 상생간담회’에 참여한 서울·대구·광주·부산·인천·대전·포항 등 7개 전국 지역별 가맹점협의회와 함께 실질적 상생 실천을 위한 방안을 논의한 바 있다.이에 따라 카카오모빌리티는 현재 택시 서비스 경험을 개선하고자 택시 이용자들에게 멀티미디어 서비스를 제공하기 위해 테스트 중인 RSE 시스템에 광고 영역을 확대, 가맹택시 수익화 모델로 운영 기반을 마련한다는 계획이다.RSE 시스템은 일본 등 해외 모빌리티 시장에서 광고 및 탑승객 이용 편의성 증대 효과가 입증된 인포테인먼트(정보와 오락) 플랫폼 채널이다. 카카오모빌리티는 현재 택시 이용자들에게 RSE를 연계한 인포테인먼트를 확대하기 위해 직영 운수사에 한정해 제한적으로 테스트 중이다. 이를 통해 승객에게 목적지까지의 실시간 운행경로를 비롯 웹드라마·애니메이션·뉴스·과학·시사교양 등의 제휴 콘텐츠를 제공한다. 인포테인먼트 플랫폼으로서의 기능도 강화해 영화·스포츠·제품 및 음식·레시피 리뷰 등으로 콘텐츠 영역을 확대한다. 향후엔 목적지·관심지점(POI) 등 각 이용자에게 정교하게 타깃팅된 콘텐츠를 송출한다.카카오모빌리티는 RSE 시스템을 통해 더 나은 택시 경험을 제공한다는 그림을 그리고 있다. 카카오가 보유한 다양한 콘텐츠를 즐길 수 있게 할뿐 아니라, 결제 시스템도 RSE시스템에 설치한다는 구상이다. 더불어 에어컨 온도·열선 시트·음악 볼륨 등도 RSE 시스템을 통해 이용자 본인이 쉽게 조절해 알맞은 탑승 환경을 제공하려 한다.올해 상반기 내엔 RSE 시스템을 카카오T 블루 1만대에 확대 설치할 계획이다. 또 광고 콘텐츠 적용을 위한 심의·광고주 섭외 등 제반 사항을 마무리해 연내 가맹회원사와 광고 수익을 공유한다.앞서 카카오모빌리티는 이를 위해 지난해 11월 디지털 사이니지(Digital Signage) 스타트업 ‘플러스티브이(PLUS TV)’를 흡수합병한 바 있다. 경영효율성 증대 및 기업가치 향상을 위해서다. 플러스티브이는 지하철 역사·버스정류장·아파트 엘리베이터 등에 디지털정보·광고판을 제공하는 스타트업이다. 지난해 택시 탑승 고객 대상 맞춤 광고 및 영상 콘텐츠를 보여주는 플랫폼 ‘택시플러스’도 론칭한 바 있다.한편 카카오모빌리티는 ‘카카오T 블루 취소수수료 배분 정책 개편’도 이달 15일부터 적용했다고 밝혔다. 차량 배차 1분 이후 호출을 취소한 경우에 한해 발생하는 카카오T 블루 취소수수료의 배분율이 △기존  가맹사업본부(5):가맹점사업자(5)에서 △가맹사업본부(2):기사(3):가맹점사업자(5)로 변경된 것이다. 신동훈 카카오모빌리티 MaaS 상무는 “가맹택시 산업과의 상생 생태계 구축과 신뢰 향상을 위해 다양한 현안 중 빠르게 실행 가능한 사항들을 우선 적용하는 것”이라면서 “앞으로도 가맹점협의회 협의체와 상생 협력을 위한 실행 가능한 방안을 지속적으로 논의할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버·카카오 유럽서 '웹툰 경쟁' 본격화한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210030</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210030</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 02:50:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유럽에서 웹툰 서비스를 제공해온 ‘네이버웹툰’이 유럽 총괄 법인을 설립한다. 앞서 카카오픽코마가 지난해 유럽 법인 설립을 완료하고 최근 프랑스에서 정식 서비스를 시작한 바 있어 유럽에서 네이버와 카카오의 경쟁이 본격화할 것으로 보인다.21일 네이버웹툰은 올해 상반기 내 프랑스에 유럽 총괄 법인 ‘웹툰EU(가칭)’를 신설해 유럽 시장 진출을 가속화할 계획이라고 밝혔다.네이버웹툰은 국내 웹툰 플랫폼 가운데 처음으로 유럽 시장에 진출한 바 있다. 지난 2019년 글로벌 플랫폼 ‘웹툰(WEBTOON)’의 프랑스어·스페인어 서비스를 출시한 이후 2021년엔 독일어 서비스를 추가했다. 모바일 데이터 및 분석 플랫폼 data.ai(구 앱애니)에 따르면 프랑스어와 독일어 서비스는 지난 2월 기준 현지 양대 앱마켓(구글플레이·애플 앱스토어) 웹툰·만화 앱 가운데 월간활성이용자수(MAU)와 매출 1위를 각각 기록하고 있다. 이 외에도 네이버웹툰이 투자한 글로벌 웹툰 플랫폼 ‘태피툰’이 프랑스에서 높은 매출을 기록하고 있는 것으로 전해진다.네이버웹툰이 프랑스 시장서 성장할 수 있었던 건 탄탄한 현지 웹툰 생태계 구축에 있다. 2020년 현지 아마추어 작가 등용문 ‘캔버스’를 가동하고 ‘웹툰 공모전’ 등을 개최하며 시장을 개척해왔다. 네이버웹툰은 유럽 총괄 법인 설립 후 연재 작품 수를 더욱 확대하고 현지 창작자 발굴도 강화할 예정이다. 올해 프랑스어 플랫폼에 약 200개, 독일어 플랫폼에 100여개 작품을 추가해 콘텐츠 라인업을 확대한다. 또 현지 작가 작품 외 한국·미국·일본 등에서 인기를 얻은 작품들도 추가한다. 올해 하반기엔 독일에서도 캔버스를 가동해 현지 창작자 발굴에 들어간다.김준구 네이버웹툰 대표는 “유럽의 디지털 만화 시장은 이용자가 빠르게 증가하는 잠재력 높은 시장”이라며 “유럽 법인 설립으로 더욱 현지화한 전략을 펼칠 수 있을 것으로 기대한다”고 전했다. 일본서 성공방정식 쓴 '카카오픽코마' 유럽으로 앞서 지난 17일엔 카카오픽코마가 프랑스에서 정식 서비스를 시작하며 본격적인 글로벌 종합 디지털 콘텐츠 플랫폼의 행보에 나선다고 밝혔다. 카카오픽코마는 픽코마가 프랑스에서 안착하고 경쟁력을 강화할 수 있도록 지난해 9월 ‘픽코마 유럽’ 법인 설립을 완료한 바 있다. 카카오픽코마는 2011년 카카오가 일본에 설립한 자회사로, 일본에서 종합 디지털 만화 플랫폼 ‘픽코마’를 운영 중이다.픽코마는 이용자 친화적 서비스와 정책으로 2020년 7월부터 일본 비게임앱부문(앱애니 리포트 기준) 1위를 유지하고 있다. 카카오엔터테인먼트의 오리지널 IP(지적재산)를 비롯한 경쟁력있는 콘텐츠의 수급, 개인화된 추천 알고리즘 등 서비스 고도화를 기반으로 일본 시장 내에서 점유율을 확대한 것이다.카카오픽코마는 프랑스 디지털 만화 시장이 빠르게 성장하고 있는 것과 함께, 프랑스에서 일본 망가(일본식 만화)에 대한 선호도가 높다는 점을 간파했다. 이에 현지 이용자들의 취향을 반영한 프랑스에 공개되지 않은 다수의 일본 망가와 인기 한국 웹툰을 동시에 서비스한다. 카카오 웹툰 서비스에 적용된 BM(비즈니스모델)인 ‘기다리면 무료’도 도입한다.김형래 카카오픽코마 유럽법인 대표는 “프랑스 픽코마는 이용자들의 다양한 취향과 섬세한 니즈를 만족시킬 수 있도록 다채로운 장르의 신선한 작품을 지속적으로 제공해 나갈 예정”이라며 “향후 프랑스 현지 만화를 비롯 유럽 전역의 작품들까지 아우르며 작품 비중을 확대해나갈 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“100층 빌딩 기술력”...삼성전기 총 1.6조 투자 FC-BGA는 무엇]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210020</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 02:50:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전기는 21일 부산사업장에 3000여억원을 들여 반도체 패키지 기판(플립칩 볼 그리드 어레이·FCBGA) 투자를 한다고 밝혔다.앞서 삼성전기는 지난해 말부터 베트남 법인에 FCBGA 증설을 두 차례에 걸쳐 총 1조3000억원 규모로 벌이겠다고 밝히기도. 이번 투자로 삼성전기가 국내에서 FCBGA에 투자하는 총 액수는 1조6000억원 규모로 늘게 됐다.삼성전기는 패키지 기판의 향후 성장성이 높고 2026년까진 수요가 공급을 앞지를 것으로 보고 있다. CPU 성능 발전으로 기판의 층수가 많아지고 대형화 중심으로 수요가 늘 것이라는 게 삼성전기 측의 설명이다.  삼성전기가 이번에 투자하는 패키지 기판은 반도체 실리콘 칩을 직접 PCB(기판)과 붙여주는 것이다. 기존에는 패키지 기판에 와이어를 이어 다리처럼 PCB에 붙여줬는데, 여기에 들어가는 전극 단자 수가 늘면서 핀 미세화가 요구되자 하이엔드 제품을 중심으로 ‘FC-BGA’라는 방식이 도입되는 추세다.FC-BGA에서 ‘플립칩’(FC)은 칩을 뒤집어 PCB에 연결한다는 의미다. 통상의 와이어 본딩 방식은 트랜지스터가 위로 올라오는데, 플립칩은 칩 전면에 동그란 돌기처럼 생긴 ‘솔더 범프’를 통해 뒤집어 붙인다.다양한 플립칩 방식 중에서도 ‘볼 그리드 어레이’(BGA)는 PCB에 연결하는 핀의 두께(피치)를 절반 수준으로 줄일 수 있다는 게 최대 장점이다. 그런 만큼 고성능 CPU나 GPU, 칩셋 등에 최근 들어 적극적으로 활용되고 있다.  FCBGA를 중심으로 패키지 기판 수요는 매년 급증하고 있다. 2020년부터 2025년까지 패키지 기판 성장률은 연평균 13~15% 수준으로 예상된다. 같은 기간 반도체와 패키지 시장 성장률(약 5~6%)보다도 더 높다.서버와 클라우드, 인공지능, 자율주행, 이동통신 등 다양한 분야에서 고성능 패키지 기판에 대한 수요가 늘어나는 것도 시장 성장을 이끌 요인이다. 또 자체 칩을 커스텀해서 만드는 빅테크 기업이 늘어나고 있는 것도 관련 수요가 늘고 있는 이유로 거론된다.반면 FCBGA는 미세회로를 구현하고 면적을 키우며 층수를 확대하는 등의 기술에서 난도가 높아 후발업체들의 진입이 쉽지 않다. 삼성전기는 “모바일에 탑재되는 패키지 기판을 아파트에 비유한다면 하이엔드급은 100층 이상의 초고층 빌딩을 짓는 것과 같이 높은 기술력이 필요”하다고 설명했다.반도체 패키지 시장의 성장엔 다양한 칩을 기판에 배열해 합치는 ‘멀티칩 패키지’(MCP)의 보편화도 한몫하고 있다. 과거엔 기판이 반도체 패키징 기술을 보조하는 수준이었다면, 오늘날 다양한 칩과 구동에 필요한 부품을 한데 싣는 SoS(System on Substrate) 관점에서 고성능 기판이 요구되고 있다는 것이다.장덕현 삼성전기 사장은 “패키지 기판은 새로운 패러다임을 맞고 있다"며 "SoS는 모든 시스템을 통합하는 플랫폼이 될 것”이라 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에픽게임즈, 우크라 구호 위해 ‘포트나이트 2주 수익금’ 전달]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210015</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 02:50:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에픽게임즈가 2주에 걸쳐 포트나이트에서 발생하는 수익금 전액을 우크라이나 구호 기금으로 기부한다.20일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 에픽게임은 오는 4월3일까지 포트나이트에서 발생한 인앱결제액을 유엔아동기금(UNICEF·유니세프) 등 총 4개 구호단체의 우크라이나 활동에 기부한다.‘브이벅스(V-Bucks) 패키지’, 월간 구독 서비스 ‘포트나이트 크루’, ‘배틀패스’ 등 실제 현금으로 결제한 금액만 기부되며 게임 내 재화인 브이벅스를 통한 구매에는 적용되지 않는다. 해당 기간 동안 사용되는 기프트카드 결제액도 기부된다. 에픽게임즈는 기부금을 해당 단체들에 최대한 빨리 전달하겠다고 밝혔다. 게임 플랫폼과 결제 시스템을 통해 실제 구매액이 처리되기까지 상당한 기간이 걸릴 수 있는데 처리가 완료될 때까지 대기하지 않고 거래가 보고되면 즉시 구호단체에 자금을 보낸다는 계획이다. X박스에서 포트나이트를 제공하는 마이크로소프트(MS)도 이에 동참해 앞으로 2주 동안 MS 스토어 판매 수익금을 기부한다. 앞서 ‘라이엇 게임즈’는 일부 배틀패스 판매금과 ‘리그 오브 레전드’ 스킨 판매 수익 일부를 우크라이나 구호 활동 지원을 위해 기부한다고 밝혔다. 게임 판매 플랫폼인 ‘험블 번들(Humble Bundle)’과 ‘itch.io’ 또한 판매금의 전액이 우크라이나에 기부되는 번들 상품을 판매하기 시작했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210006.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유비리서치 “올해 삼성전자-LGD 협업 없을 듯”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210009</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 01:03:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 QD(퀀텀닷) OLED TV인 '삼성 OLED'의 북미 지역 판매에 돌입했다. 시장에선 국내 출시 일정과 함께 LG디스플레이와의 협업 여부에 주목하고 있다. 다만 시장조사업체 유비리서치는 양사 협업 가능성을 낮게 보고 있다.  21일 유비리서치에 따르면 올해 양사의 OLED TV 관련 협업은 없을 것으로 보인다. 이충훈 유비리서치 대표는 "이유를 밝히기는 어렵지만, 올해 삼성전자와 LG디스플레이 협업은 없을 것"이라고 밝혔다. 앞서 유비리서치는 "삼성전자 입장에선 LG디스플레이 패널 채용을 내년으로 미루는 게 매력적인 선택지"라고 분석한 바 있다. 올해 LG디스플레이가 삼성전자에 납품할 수 있는 대형 OLED 패널 물량이 많지 않기 때문이다.   유비리서치가 예상하는 올해 LG디스플레이 OLED 패널 생산량은 950만 대 정도다. 이중 LG전자, 소니 등 주요 고객사에 납품을 마치고 남는 여유분이 삼성전자에 납품 가능한 물량이다.  유비리서치는 여유분을 90만~100만 대 정도로 보고 있다. 이충훈 대표는 “물량이 소량일 경우 가격 협상 폭도 줄어든다. 삼성전자 입장에선 올해 LG디스플레이 OLED가 탑재된 TV를 판매하지 않는 게 오히려 매력적인 선택지일 것으로 보인다”면서 “연말에 다시 협상해서 올해 남아 있는 물량과 내년 물량을 포함한 200만~300만 대 물량을 내년에 채용하는 게 실리적”이라고 설명했다.  소니 판매 전략 주목하는 이유 일각에선 소니의 OLED TV 판매 전략을 근거로 삼성전자와 LG디스플레이 협업이 어려울 수도 있다고 분석한다. 소니는 LG전자와 함께 OLED TV 양대 산맥으로 불리고 있다. 소니는 지난해까지 LG디스플레이 OLED 패널 위주로 채용했다. 다만 올해부터는 LG디스플레이 WRGB OLED 패널과 삼성디스플레이 OLED 패널인 QD디스플레이를 함께 채용할 계획이다. 제품 라인업에도 변화를 줬다. 작년 기준 소니 OLED TV 라인업은 80, 90 시리즈로 구성됐다. 올해는 75, 95 시리즈가 더해졌다. 유비리서치에 따르면 소니는 숫자 크기로 제품의 우열을 표시한다. 유비리서치에 따르면 75, 80, 90 시리즈에는 LG디스플레이 패널이 탑재됐다. 반면 95 시리즈에는 삼성디스플레이 패널이 채용됐다. 소니는 삼성디스플레이 패널 채용 제품을 OLED TV 라인업 최상단에 둔 셈이다.   업계는 삼성전자도 소니와 같은 전략을 펼칠 수 있다고 보고 있다. 업계 관계자는 "삼성전자 역시 소니와 마찬가지로 LG디스플레이 패널 채용 OLED TV와 삼성디스플레이 패널 탑재 OLED TV에 차이를 둘 수도 있다. LG디스플레이와 LG전자 입장에선 시장에서 이 같은 인식이 자리 잡는 걸 원하지 않을 것"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크의 중국 사업 활동, 미국 정치권 불안감 키운다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210005</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 01:03:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 이끄는 테슬라와 스페이스X의 중국 내 활동이 미국 정치권 내에서 불안감을 키우고 있다고 20일(현지시간) &lt;월스트릿저널(WSJ)&gt;가 보도했다.&lt;월스트릿저널(WSJ)&gt;는 대체적으로 머스크를 지지하는 것으로 알려진 공화당 의원들을 포함한 미국 정치인들이 최근 머스크의 중국 내 사업 활동에 대해 우려를 표출하고 있다고 전했다. 이 매체는 최근 중국이 우주 기술에 속도를 내며 미국과의 패권 경쟁이 가열되고 있으며 시진핑 국가주석과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 지속되는 협력 관계로 인해 더욱 긴장이 고조되고 있다고 분석했다. 우주탐사기업인 스페이스X의 경우 중국 당국과 직접적인 관계를 맺고 있지는 않지만 해외 공급업체를 통해 기밀 정보가 유출될 가능성이 제기된다. 일부 의원들은 스페이스X와 중국에서 광범위하게 사업을 벌이는 전기차 기업 테슬라 사이에 명확한 경계가 없는 것에 대해서도 우려를 나타내고 있다.테슬라의 경우 중국 상하이에 주력 생산기지를 두고 있다. 연간 생산능력인 약 105만대 중 45만대가 해당 공장에서 공급된다. 또 테슬라는 이번 달 상하이에서 신규 공장 건설 작업에 돌입한다. 공장이 완성되면 상하이에서 연간 200만대를 생산할 수 있게 될 전망이다.한편 테슬라는 지난 1월 중국 정부의 소수민족 인권 탄압 의혹이 제기되고 있는 신장 위구르족자치구 지역에서 자동차 대리점을 개설해 논란이 되기도 했다. 조 바이든 미국 대통령이 신장 지역에서 위구르인들의 강제노동으로 생산된 물품의 수입을 금지하는 법안에 서명한지 불과 몇 주 후에 공식 오픈했다.공화당의 크리스 스튜어트 하원의원은 “머스크와 스페이스X를 지지하지만 중국과 재정적으로 얽혀있는 관계에 대해서는 걱정이 될 수밖에 없다”고 말했다. 스튜어트 의원은 나아가 중국에 연계된 기업의 스페이스X 투자 여부에 대해 알아낼 필요성을 제기했다.마르코 루비오 공화당 상원의원은 “중국에서 영업 중인 기업은 모두 중국 공산당의 압박과 착취에 시달릴 수밖에 없다”고 주장했다. 루비오 의원은 지난해 12월 제3자를 통한 미국 우주 정보 접근 방지를 위한 법안을 발의한 바 있다. 해당 법안은 미 항공우주국(NASA)를 포함한 미 국가 기관이 중국과 연계가 있는 공급업체를 둔 기업에 계약을 수주하는 것을 금지한다. 또 민간 우주 산업에 관여하는 미국 기업이 중국 투자에 대해 보다 많은 정보를 공개하도록 의무화한다.민주당 의원들은 머스크에 대해 엇갈린 견해를 갖고 있는 것으로 전해진다. 다수는 머스크가 전기차 산업의 성장에 기여했으며 기후변화 대응을 위한 노력하고 있다고 평가하는 한편 사내 노조 설립을 반대하는 부분에 대해 부정적으로 바라본다. 백악관은 테슬라가 노조가 없다는 이유로 지난해 전기차 업체 간부 행사에서 머스크를 제외하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“흑인 직원 차별했다”…구글,  집단 소송 직면]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210002</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 01:03:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글 전(前) 직원이 구글이 흑인 근로자를 대상으로 인종 차별적인 문화를 조성했다며 집단소송을 제기했다.19일(현지시간) &lt;로이터&gt; 통신에 따르면 구글 전직 채용 다양성 담당자였던 에이프릴 컬리는 구글이 흑인 직원들을 낮은 지위의 직책에 배정하고 저임금을 지불했으며 승진할 기회를 박탈했다고 주장하며 소송을 제기했다. 컬리는 구글이 전·현직 흑인 직원들을 대상으로 보상·징벌적 손해배상과 적절한 직급 배치를 요구했다.컬리는 미국 캘리포니아 산호세 연방지방법원에 제출한 소장에서 “구글은 백인 남성을 선호하는 인종적으로 편향된 기업문화를 보유해 전체 직원 중 4.4%, 지도부와 기술직 인력 중 약 3%만 흑인”이라고 밝혔다. 또 “캘리포니아주 마운틴뷰에 위치한 구글 캠퍼스에서 흑인 직원들에게만 신분증을 제시할 것을 요구하거나 보안 조사를 벌이는 등 적대적인 근무 환경을 조성했다”고 주장했다. 구글은 코멘트 요청에 응하지 않았다.구글은 흑인 교육에 사명을 둔 ‘역사적인 흑인 대학(historically Black colleges)’ 대상 프로그램 설계를 위해 2014년에 컬리를 채용한 것으로 알려졌다. 컬리는 상사들이 자신의 업무를 폄하하며 자신에 대해 ‘화나있는 흑인 여성’이라고 정형화하고 승진 대상에서 제외시켰으며 구글이 마케팅 전략의 일환으로 자신을 고용한 것이라고 주장하고 있다. 또 구글이 개선해야 할 부분을 목록화하기 시작한 후인 2020년 9월에 해고됐다고 밝혔다. 컬리의 담당 변호사인 벤 크럼프는 “구글이 인종적 다양성을 증진하려 했다고 주장하지만 실제로는 흑인 직원들을 경시하고 저임금을 지불하며 학대하고 있었다”고 말했다. 크럼프는 백인 경찰관 무릎에 목이 눌려 숨진 미국 흑인 조지 플로이드의 유족을 대리한 바 있다. 이번 소송은 지난해 12월 캘리포니아주 시민권 규제 당국인 공정고용주택부(DFEH)가 구글의 흑인 여성 직원 대우와 차별 여부에 대한 조사에 착수한 후 제기됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘마스크 특수’ 사라진 한컴라이프케어, 신사업 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203200004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203200004</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한글과컴퓨터(이하 한컴)의 자회사 한컴라이프케어가 사업목적에 창고업, 화물운송주선업 등 신(新)사업을 대거 추가했다. ‘마스크 특수’가 끝나고 실적이 부진해지자 사업 다각화를 꾀하는 것으로 보인다.한컴라이프케어는 지난 18일 열린 정기주주총회를 통해 9개 사업목적을 추가하는 안건을 처리했다고 공시했다. 새로 추가된 사업목적은 △창고업 △화물운송주선업 △군복 및 군용장구 제조 판매업 △방탄 등 특수소재 제조 판매업 △소방장비 제조 판매업 △기타 공학 연구개발업 △펄프, 종이 및 종이제품 제조업 △부직포 및 펠트 제조업 위생용 종이제품 제조업 등이다. 한컴라이프케어는 호흡기, 피복류, 헬멧 등 개인용 안전장비(Personal Protective Equipment)를 판매해오고 있다. 코로나를 기점으로 방역 마스크 판매가 급증했던 2020년, 전년대비 300%가 넘는 영업이익을 기록하면서 증시 입성에도 성공했다. 그러나 ‘마스크 특수’가 사라지면서 보건용 방역마스크 사업 축소를 단행해야 했고, 매출·영업이익 감소가 뒤따랐다.이에 신사업 추진을 통해 실적부진을 만회하려는 것으로 해석된다. 한컴 관계자는 “한컴라이프케어는 신사업으로 국방산업 주력 제품 다변화를 위해 K5 신형 방독면에 이어 화학탐지경보장비와 화생방보호의, 방탄복 등 특수소재 연구개발을 추진할 예정”이라며 “자회사를 통해 MB 필터를 활용한 B2C 신제품을 개발할 것”이라고 전했다.한편 한컴라이프케어의 작년 매출은 1211억원으로 전년대비 20.22% 하락했다. 영업이익은 87.65% 떨어진 47억원을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/20/blt202203200001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 코넬대, 최적의 구도로 사진 찍는 AI 로봇 개발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180598</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180598</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[머신러닝을 사용해 완벽한 구도의 사진을 찍을 수 있는 로봇이 등장했다. 미국 코넬대학교 연구진이 개발한 이 로봇의 이름은 ‘오토포토’로 ‘미적 머신러닝’을 사용하는 최초의 로봇 시스템이다. IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 이 로봇이 ‘에어비앤비’와 같은 숙박 서비스나 부동산 관련 서비스용 사진을 찍는데 최적화되어있다고 소개했다. 오토포토는 이미지를 평가해 점수를 부과하는 ‘이미지 평가 알고리즘’, 카메라가 부착되는 무인 자율주행 로봇 베이스인 ‘클리어패스 자칼’, 그리고 펌웨어 역할을 하며 자동화를 통해 포착된 이미지가 최상의 상태가 되는 과정을 가능하게하는 ‘오토포토’ 알고리즘 등 총 3 부분으로 구성됐다. 오토포토 개발에 참여한 코넬 석사 과정 학생인 하디 알제이어는 셀카나 다른 사람에게 부탁해서 찍은 사진보다 더 좋은 구도의 사진을 찍는 방법을 고민하다 ‘로봇 사진가’ 개발에 대한 아이디어를 얻었다고 한다. 알제이어는 사람이 좋은 구도의 사진을 찍기 위한 변수를 직접 계산하는 것은 복잡하지만 알고리즘을 이용해 계산 과정을 자동화할 수 있을 것이라고 생각했다. 기본 알고리즘을 만든 후에는 ‘강화 학습’이라고 불리는 과정을 통해 기술을 다듬었다. 연구팀은 이미지 평가 알고리즘을 생성하기 위해 100만장 이상의 사진으로 구성된 데이터 세트를 이용해 훈련받은 ‘미학 평가 모델’을 활용했다. 또 오토포토가 최적의 사진 구도를 포착할 수 있도록 수십개의 3D 이미지를 이용해 가상 훈련을 실행했다.    오토포토는 먼저 원본 사진을 찍으며 주변 환경을 탐색하고 이해하는 과정을 거친다. 그 후 특화된 알고리즘을 이용해 원본 사진의 구도를 개선한다. 평균적으로 12회의 개선 과정을 거치 소요 시간은 불과 몇분으로 길지 않다. 그 결과 에어비앤비와 같은 플랫폼에서 볼 수 있는 고품질의 사진이 탄생한다. 오토포토는 사진의 품질을 점차적으로 개선해나가도록 명령하는 강화 학습 과정을 이용하기 때문에 ‘3분할 법칙’이나 ‘황금분할’ 같은 구도 법칙을 따로 학습할 필요가 없다. 또 사진이 좋은 구도로 찍혔는지 스스로 판단할 수 있다. 알제이어는 ‘자율 촬영’에 대한 연구가 이제 막 시작됐다고 말한다. 앞으로는 인간의 개입 없이 로봇을 이용해 위험하거나 원거리 환경을 훌륭한 사진으로 포착하게 될 수 있을 것으로 내다봤다. 예를 들어 같은 화성의 모습을 사진에 담더라도 앞으로는 고품질의 사진을 찍을 수 있게 될 것으로 예측했다. 또 연구진은 향후에 무인항공기(UAV)에 카메라를 탑재해 실내 뿐만 아니라 야외에서도 최적의 구도로 사진을 찍을 수 있도록 연구를 진행할 계획이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/19/blt202203190004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]'허진영'호 펄어비스 "중국 넘고 글로벌 노크"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180021</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임기업 '펄어비스'가 허진영 대표 체제를 맞이한다. '검은사막 모바일' 중국 서비스와 붉은사막·도깨비 등 트리플A급 신작 개발이라는 주요 사업을 준비중인 만큼 리더십 변화가 어떤 영향을 끼칠 지 주목된다. 리더십 변화, '안정'에 무게추 펄어비스는 오는 30일 오전 주주총회를 열고 다양한 안건을 의결할 예정이다. 특히 이번 주총에서는 사내이사 선임 및 본점 소재지 변경 건 등 새로운 안건이 대거 포함돼 눈길을 끈다. 가장 큰 변화는 '리더십'이다. 앞서 펄어비스는 지난 11일 이사회를 열고 허진영 최고운영책임자(COO)를 신임 대표이사로 내정했다. 허진영 COO는 주주총회의 승인을 거쳐 대표이사로 공식 선임될 예정이다.   허진영 대표 내정자는 2017년 펄어비스에 합류한 이후 게임 서비스와 운영을 총괄하며 기업 성장의 한 축으로 자리매김했다. 다음커뮤니케이션 게임 서비스본부장과 카카오 게임본부장 등을 역임하며 서비스 노하우를 키운 허진영 대표 내정자는 검은사막 IP 서비스 전반을 맡아 안정적인 사업 운영을 이끌었다는 평가를 받고 있다. 앞서 펄어비스를 이끌었던 정경인 대표는 대표이사직을 사임하며 올해 주주총회 사내이사 선임 안건에서 제외됐다. 그는 2016년 펄어비스에 합류한 이후 이듬해 코스닥 시장 상장을 주도하며 기업가치를 대폭 끌어올리는 데 기여했다. 지난해 펄어비스의 연매출은 약 4038억원으로 정경인 대표 취임 전인 2015년(약 217억원)보다 18배 가량 늘었다. 올해 펄어비스는 검은사막 모바일 중국 서비스와 대형 신작 출시를 앞두고 분주한 행보를 보이고 있다. 경기도 안양시에 위치한 사옥을 과천시 내 과천지식정보타운으로 옮기면서 새로운 변화를 예고한 상태다.  중국시장 열린다…4월 출시설 솔솔 허진영 대표 내정자가 취임할 경우 가장 먼저 체감할 부분이 검은사막 모바일의 중국 서비스다. 펄어비스는 올해 중국 시장에 '검은사막 모바일'을 서비스할 예정이다. 앞서 지난해 6월 중국 국가신문출판서가 발표한 외자판호(외국 기업에 내주는 콘텐츠 유통 허가권) 명단에 '검은사막 모바일'이 이름을 올린 바 있다. 텐센트가 주요 주주로 있는 '아이드림스카이'가 중국 현지 퍼블리셔로 낙점됐다.  앞서 펄어비스 실적발표 컨퍼런스콜에서 김경만 최고사업책임자(CBO)는 "퍼블리셔와 합의 하에 검은사막 모바일의 중국 테스트(CBT)와 출시 날짜를 정했다"고 밝힌 후 연내 중국 서비스 여부에 관심이 집중되고 있다. 특히 올 1분기 내 대규모 인원이 참여하는 비공개 테스트(CBT)를 진행하고 정식 서비스를 진행할 것으로 알려진 만큼, 빠르면 올 상반기부터 중국 서비스가 가능할 것이라는 목소리가 나온다.실제로 지난 14일 중국 안드로이드 앱 마켓인 '탭탭'에서는 검은사막 모바일의 CBT 참가자 모집을 진행하며 본격적인 모객 활동에 돌입했다. 테스트 일자는 공개되지 않았으나 17일까지 약 4일간 참가자 모집을 진행하는 만큼 단기간 내 CBT가 열릴 것으로 예상된다. 검은사막 모바일은 중국 최대 게임사이트 '17173'의 '게임플레이 어워드'에서 이용자가 뽑은 가장 기대되는 게임 부문을 수상하며 현지 유저들의 기대를 받고 있는 만큼 펄어비스의 주요 성장동력으로 꼽힌다. 특히 허진영 대표 내정자가 검은사막 IP를 총괄 운영해 온 만큼 검은사막 모바일의 중국 서비스도 속도를 낼 것으로 보인다. 중국 내 정치 상황 등 대외적인 변수가 서비스 일정에 영향을 줄 수 있지만, 오랜 기간 현지 서비스를 준비해 온 만큼, 다음달 정식 출시도 거론되는 상황이다.검은사막 IP는 서비스 6년이 지난 지금까지 펄어비스의 핵심 사업 동력으로 꼽힌다. 지난해 4분기 펄어비스의 매출 1180억원 가운데 검은사막 IP가 670억원을 기록할 정도로 여전히 높은 비중을 차지하고 있다. 지난해 12월 업데이트를 통한 성과와 중국 현지 서비스가 더해질 경우 올 2~3분기부터 검은사막 IP에 대한 실적도 큰 폭으로 성장할 것으로 예상된다.  붉은사막·도깨비, 차세대 먹거리로 허진영 대표 내정자의 또 다른 주요 미션은 '대형 신작' 출시다. 대표적인 신작으로는 '붉은사막'과 '도깨비'가 거론되고 있다. 붉은사막은 PC·콘솔플랫폼에 대응하는 만큼, 펄어비스의 차세대 엔진을 활용한 고품질 그래픽과 내러티브를 강화한 트리플A급 타이틀로 개발중인 신작이다. 오픈월드 액션 어드벤처 장르를 표방하고 있으며 검은사막 세계관보다 이전 시기를 다루는 형태의 스토리 라인으로 준비중이다. '지스타 2021'과 '인벤게임컨퍼런스(IGC) 2021' 등을 통해 공개된 정보에 따르면 붉은사막은 펄어비스의 차세대 엔진 '블랙스페이스'를 활용해 사실적인 질감과 자연스러운 광원을 구현하며, 액션과 타격감 부분에서 한 차원 높은 퀄리티로 개발하고 있다. 펄어비스는 붉은사막의 발전된 모습을 직접 공개하기 위해 해외 유저를 대상으로 10분 이상의 플레이 영상을 선보일 계획이다. 해외 유력 게임쇼에서 보다 발전된 붉은사막의 모습을 만나볼 수 있을 것으로 기대를 모은다.  붉은사막 만큼이나 큰 기대를 모으고 있는 '도깨비'는 펄어비스의 신사업을 총망라한 대형 콘텐츠가 될 것으로 예상된다. 도깨비는 '도깨비를 찾아 떠나는 모험'을 주제로 한 독특한 세계관과 수집 오픈월드 액션 어드벤처 장르로 개발중인 게임이다. 타이틀에서 알 수 있듯 한국적인 문화를 펄어비스의 차세대 엔진으로 구현해 재미 요소와 퀄리티 모두 최고 수준으로 개발하고 있다. 특히 도깨비의 대규모 오픈월드는 우리가 살아가는 현대 도시를 그대로 옮겨놓은 듯한 형태로 구현되며 전통 한옥, 솟대, 석탑, 풍등, 연 같은 장치들이 게임 곳곳에 배치돼 한국적인 미를 살리는 데 중점을 뒀다. 여기에 '기차놀이', '사방치기', '연날리기' 등 어린 시절 누구나 한 번쯤 겪어봤을 한국적인 놀이부터 '안드로이드 로봇', '완전 자율주행차', '스케이트 부스터' 등 근미래 배경의 상상력까지 더해질 예정이다. 자연 환경과 한국적인 문화 요소는 블랙스페이스 엔진을 통해 한층 사실적으로 구현되는 한편 스케이트 보드 부스터나 스킬 이펙트(효과)는 화려한 색감과 연출을 통해 퀄리티를 높여가고 있는 것으로 알려졌다. 자유도 높은 샌드박스 형태의 게임성에 유저 커뮤니케이션이 활발한 메타버스 요소와 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 활용성까지 더해져 게임 그 이상의 콘텐츠로 기대를 모으고 있다. 게임업계의 한 관계자는 "김대일 의장이 창업하고 정경인 대표가 일군 펄어비스가 성장의 기틀을 마련한 시기였다면 신작 및 중국지역 서비스를 오픈하는 올해의 경우 또 다른 전환점으로 볼 수 있을 것"이라며 "허진영 대표 내정자가 탁월한 IP 운영 노하우를 보유한 만큼 라인업 확대와 성장 기조에 최적화된 전략을 수립할 것으로 기대를 모은다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[프롭테크가 '리딩뱅크 하나은행' 이끌까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180562</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180562</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하나은행이 성장 가능성을 확인한 '프롭테크(부동산과 기술의 합성어)' 시장에서 투자를 대폭 늘리며 비이자이익 창출을 꾀하고 있다. 하나은행은 지난해 순이익 2위로 올라섰으나 '리딩뱅크(은행업계 순이익 1위)'인 KB국민은행에는 한 끗 부족한 상황이다.20일 업계에 따르면 하나은행은 부동산 대체투자 플랫폼과 공동 업무에 이어 직접 투자로 진출 수준을 높이고 있다. 2020년부터 부동산 신탁 수익증권 거래 플랫폼인 '카사(Kasa)'의 투자자 예탁금 관리를 전담하고 있으며, 올해에는 루센트블록의 약 170억원 규모의 시리즈A 투자에 참여했다.하나은행 관계자는 "국내 상업용 부동산 시장은 성장 잠재력이 풍부한 시장인 만큼 여전히 매력적인 투자 대상"이라며 "특히 20~30대 젊은 세대의 투자에 있어 소액 부동산 투자가 주요 축이 될 것으로 기대돼 프롭테크에 관심을 갖게 됐다"고 설명했다. 상업용 부동산 뜨면 하나은행도 덕 본다 상업용 부동산 시장이 주목받는 이유는 역설적으로 부동산 규제 때문이다. 주택 시장은 대출 규제와 함께 주택가격 급등으로 종합부동산세(종부세) 부담이 늘었다. 이로 인해 상업용 부동산의 수요가 증가하는 '풍선효과'가 발생했다는 분석이다. 지난해 전국 상업용 부동산 거래량은 역대 최고 수준인 21만5816건에 달했다. 2019년 거래량(15만3637건)보다 40.5% 높은 수치다.KB금융연구소의 '2022 KB부동산 보고서'를 보면 PB들은 올해 가장 유망한 부동산 자산으로 꼬마빌딩(소형빌딩)을 꼽았다. 꼬마빌딩은 지난해 전망에서 4위(12%)에 불과했으나 올해 전망에서는 24%를 기록하며 1위를 차지했다. 연구소는 "부동산은 경제 불확실성 확대에 따른 위험 회피 자산으로 인식돼 기관투자자를 중심으로 대체투자 수요가 증가할 것"이라 예상했다.카사와 같은 부동산 대체투자 플랫폼은 부동산을 유동화해 소액으로 주식처럼 거래할 수 있어 환금성을 높였다. 카사는 서비스 초기 낮은 인지도로 유동성 공급자인 투자자가 적어 이 같은 이점을 제대로 누릴 수 없었으나 최근 활성화하고 있다. 카사가 지난 3일 공모한 건물 '여의도 익스콘벤처타워'는 공모 개시 14분만에 완판됐다. 올 1월 누적 앱 다운로드 수 30만을 돌파했다.  수익성을 증명한 덕분이다. 카사는 지난해 9월 공모 후 상장 거래돼온 '역삼 한국기술센터'의 매각을 확정했다. 매각가는 공모가 대비 약 10% 높은 93억원이며, 댑스(부동산디지털수익증권) 수익자들이 받는 유보금과 배당금을 합치면 공모 참여 투자자들의 연환산수익률은 26%에 달한다.하나은행은 카사의 실적과 연동해 비이자이익인 신탁수익에 긍정적인 효과를 얻을 전망이다. 카사 투자자의 자금은 하나은행 특정금전신탁을 통해 관리된다. 지난해 하나은행은 실적배당신탁 수탁고 41조2994억원에 대해 1384억원의 보수를 거뒀다.또 카사가 성장해 다수의 부동산 수익증권을 거래하게 된다면 하나은행은 투자자들을 대상으로 기존 사업을 다각화할 수도 있다. 카사의 댑스는 ABS(Asset Backed Securities, 자산유동화증권)에 D(디지털)가 접두어로 붙었을 뿐, 은행에 생소한 성격의 금융상품이 아니다. 프롭테크 시장 임장 마치고 '직접 투자'하는 하나은행 여기서 더 나아가 하나은행은 프롭테크기업인 루센트블록에 직접 투자했다. 루센트블록은 상업용 부동산을 수익증권화해 주식처럼 부동산에 투자할 수 있는 서비스 '소유'를 개발해 올해 상반기에 출시를 앞두고 있다. 소유는 상업용 부동산을 회사처럼 상장시켜 수익증권을 발행하고, 소유를 이용하는 고객은 주식처럼 부동산을 한 주 단위로 사고 팔 수 있다.루센트블록은 최근 약 170억원 규모의 시리즈A 투자를 캡스톤파트너스, 한국투자증권, 쿼드자산운용, 하나금융투자, 하나은행, 서울대학교기술지주 등으로부터 받았다. 이 중 캡스톤파트너스는 국내 벤처캐피탈 중 가장 먼저 당근마켓에 기관투자자로 참여한 투자사로, 그 외에도 직방, 컬리, 샌드버드 등 다수의 유니콘 기업과 스타트업에 투자한 국내 톱티어 투자사다.하나은행도 스타트업 발굴 협업 육성 프로그램인 '하나원큐애자일랩'을 통해 투자안목을 지속 키워왔다. 하나원큐애자일랩은 2015년 6월 설립 이후 12기까지 총 134개 스타트업을 발굴 육성했고, 직·간접 투자를 통해 전략적 협업 성공 사례를 창출하고 있다. 하나은행 관계자는 "프롭테크 분야는 뛰어난 기술력과 금융규제가 얽혀 있는 부문으로 우수한 스타트업들과 선제적 협업을 만들어가고 있다"고 부연했다. 신한은행 앞선 하나은행, 리딩뱅크도 가시권 과거 하나은행은 우리은행과 함께 3~4위권으로 평가받았으나 위치의 역전이 일어났다. 지난해 4대 시중은행 순이익은 국민은행 2조5908억원, 하나은행 2조5704억원, 신한은행 2조4944억원, 우리은행 2조3755억원 순이었다. 국민은행과 1~2위권을 다퉜던 신한은행보다 하나은행이 760억원가량 앞선 순이익을 낸 것이다.순이익 증가율이 하나은행 27.9%, 신한은행 20%로 나타난 가운데, 비이자이익인 수수료이익은 하나은행이 1.25% 증가한 반면 신한은행은 0.9% 줄었다. 하나은행의 꾸준한 디지털 전환 전략이 본격적인 성과를 내고 있다는 평가다.박성호 하나은행장은 '생활밀착형 디지털 금융플랫폼 도약'을 기치로 공격적인 디지털 전략을 펴고 있다. 컴투스가 준비하고 있는 메타버스 플랫폼 '컴투버스(Com2Verse)'에 금융 서비스를 제공할 계획이다. 디지털 영역까지 이자이익과 비이자이익의 쌍끌이를 겨냥한 전략으로 '리딩뱅크 하나은행'의 실현 가능성을 높이고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180054.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 연구진 “코로나19 사망률, 인터넷 접근성과 연관 있다”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180597</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180597</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계보건기구(WHO)가 코로나19 팬데믹을 선포한지 2년이 넘었지만 여전히 코로나19로 인한 사망 원인을 규명하기 위한 연구가 활발히 진행되고 있다. 이런 가운데 미국에서 인터넷 접근성이 코로나19 사망 위험과 강한 연관성을 가졌다는 연구 결과가 발표됐다. 미국 시카고대학교 연구팀은 미국 50개 주에 있는 3142 지역에서 건강과 관련된 사회적 결정요인과 팬데믹 첫 1년 동안 발생한 코로나19 사망률과의 관계를 분석해 각 인종과 지역공동체 형태(외곽·도심)에 따라 어떻게 나타나는지를 조사했다. 소득 수준, 건강보험 가입 여부, 주거 문제 등의 여러 사회적 결정요인 중 인터넷 접근성 부족이 코로나19로 사망할 가능성과 가장 큰 연관성을 가진 요인이라는 결과가 나왔다. 해당 연구 결과는 학술지 ‘JAMA 네트워크 오픈(JAMA Network Open)’에 게재됐다. 연구팀은 인터넷을 사용하지 않는 가구에 대한 인구조사 데이터와 코로나19 사망률의 관계를 분석했다. 그 결과 인터넷 접근성이 낮은 외곽 지역보다 인터넷 보급률이 높은 도시 지역에서 인터넷 접속이 제한될 때 더 많은 사망자가 발생하는 것으로 나타났다. 한 지역에서 인터넷 연결성이 1% 감소한다고 가정했을 때 외곽 지역에서는 인구 10만명 당 2.4명의 사망자가 발생하는 반면 도시 지역에서는 6명에 가까운 인원이 사망하는 것으로 나타났다. 연구팀은 지금까지 외곽 지역에서 초고속 인터넷에 대한 낮은 접근성이 여러 문제를 유발한다는 것을 보여주는 연구는 이미 많이 진행됐지만 이번 연구는 인터넷 보급률이 높은 도시 지역에도 인터넷 접근 제한으로 문제가 발생할 수 있음을 나타내 주목된다고 말했다. 또 인터넷을 사용하지 못하는 시민들은 코로나19와 관련된 양질의 정보를 충분히 접하기 못 하기 때문에 이러한 결과가 나타난 것으로 추정했다. 이 경우 주변 지인이나 지역 방송에 의존할 수밖에 없는데 백신 접종 불신 등을 조장하는 허위 정보에 노출될 가능성이 높다. 이번 연구의 공동저자인 수잔 페이킨은 또 다른 팬데믹이나 공중보건 비상사태가 다가올 수 있다고 말하며 인터넷 보급률 확대가 이것들을 극복하는 도움이 될 것으로 예상했다. 한편 연구팀은 이번 연구가 인터넷 접속율이 낮은 지역에서 코로나19 사망률이 높은 이유를 찾기 위해 고안된 것은 아니기 때문에 이에 대해서는 추가적인 연구가 필요하다고 설명했다. 한편 미국 여론조사기관 퓨리서치센터에 따르면 지난해 기준 미국 인구 4분의 1 이상이 광대역 인터넷을 사용하지 않았다. 또 대학을 졸업하지 않거나 연봉이 3만달러(약 3600만원) 미만인 인구의 절반가량이 광대역 인터넷을 사용하지 않았고 외곽 지역의 경우 약 60%의 가구만 광대역 인터넷을 갖추고 있었다. 인터넷 매체 &lt;복스&gt;는 이를 미국의 민간 인터넷 서비스 업체가 수익성이 높은 지역에서만 광대역 인터넷 서비스를 제공하는 인프라를 구축해 나타난 현상으로 분석했다. 그 결과 미국의 소외된 지역에는 일부 인터넷 업체만 낮은 품질과 비싼 가격의 서비스를 제공하게 된 것이다. 그러는 사이 최근 몇 년 동안 더 많은 의료 서비스가 온라인에서 제공되기 시작했고 인터넷 접근권이 없는 사람들은 원격진료를 받지 못하는 것은 물론이며 기본적인 건강 정보 검색에도 어려움을 겪게 됐다. 전문가들은 인터넷 접근성이 건강 관리에 있어서 점점 더 중요한 요인으로 작용하고 있으며 인터넷이 음식, 주거, 교육, 소득 등과 같은 건강의 사회적 결정요인과도 깊은 연관이 있다는 것을 깨닫기 시작했다. 여기에 코로나19로 사회 전반에 비대면 문화가 자리 잡으면서 인터넷 없이는 교육, 경제 콘텐츠, 안전 관련 정보 등 수많은 자원에 접근할 수 없게 됐다. 이를 반영하듯 미국 연방통신위원회(FCC)는 광대역 인터넷 접근권을 건강의 중요한 결정 요인으로 지목하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180060.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과기부, 성층권 드론 개발 총괄에 항우연 선정…“세계 최고 성능 목표”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180553</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180553</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 09:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국항공우주연구원(항우연)이 과학기술정보통신부(과기정통부)에서 추진하는 ‘성층권 드론 개발’ 사업을 총괄한다. 이번 사업의 목적은 20kg 이상의 임무 장비를 탑재하고 성층권에서 30일 이상 장기 운용이 가능한 무인기를 개발하는 데 있다.20일 과기정통부에 따르면 ‘성층권 드론 기술 개발 사업단’으로 항우연이 선정됐다. 항우연은 이에 따라 상시 재난 감시용 성층권 드론 기술개발 사업을 총괄하게 된다. 2022년부터 2025년까지 375억원이 투입된다. 올해 배정된 예산은 40억원으로 성층권 드론의 개념 설계·장비 구매 등에 쓰인다.과기정통부는 이번 사업의 공고를 2021년 9월 내고 평가를 거쳐 18일 사업단을 선정했다. 사업단은 △과제 기획 △수행관리 △평가 등을 관리한다. 또 △성과물의 기술이전 △성과 공유 등을 통해 연구 저변을 넓히는 활동도 병행한다.항우연 사업단은 올해 상반기까지 ①체계종합 및 설계 ②비행체 기술개발 ③추진장치 개발 및 시험 ④핵심기술 연구 등 성층권 드론 개발을 위해 과제를 설정했다. 각 연구과제별로 주관연구기관을 선정한다. 과기정통부 관계자는 “산업체·연구단체 등과 이번 사업을 함께 수행한다”며 “과제별 모집 공고를 통해 개발을 본격적으로 진행할 것”이라고 말했다.성층권 드론은 인공위성과 비슷한 효과를 낼 수 있지만 설치·운영 비용은 현저히 적어 ‘차세대 산업’으로 꼽힌다.성층권은 고도 10~50km 구간으로, 공기의 이동(대류) 현상이 거의 없다. 날씨의 영향을 크게 받지 않은 고도라 항공기의 장기체공에 적합하고, 태양광을 통한 동력 확보에도 유리하다. 또 ‘우주 쓰레기’ 이슈에서도 자유롭다. 성층권 드론은 이 같은 환경을 활용해 운영되는 기체로 높은 고도에서 지상을 상시 감시하는 식으로 운영될 수 있다.  과기정통부가 개발 목표로 세운 드론은 현재 가장 앞선 것으로 평가되는 기체보다 성능이 높다. 에어버스(유럽연합·다국적 기업)의 ‘제퍼S’는 5kg의 장비를 탑재하고 성층권에서 26일간 연속비행에 성공한 바 있다.과기정통부 측은 “이러한 세계 최고 성능의 성층권 드론 개발을 통해 이상기후 및 산불 감시 등을 진행할 수 있을 것”이라며 “이 외에도 해양오염 감시 및 해수 변화와 실시간 정밀 기상 관측, 해양 국경감시 등 관련 드론 시장을 선점할 수 있을 것으로 기대된다”고 설명했다.과기정통부는 이번 사업을 통해 성층권에서 30일 이상 장기 비행이 가능한 시제기 제작하고, 핵심 기술을 확보할 수 있으리라고 기대했다. 향후 사업 성과를 통해 상용화·양산체계 구축 등 임무 장비 개발을 추진할 계획이다.국내에선 LG에너지솔루션이 성층권 드론 관련 사업을 추진하고 있는 대표 기업으로 꼽힌다. 장기간 상공에서 기체가 운영되려면 에너지 저장장치의 고도화가 핵심이라 비교적 사업 진출 문턱이 낮은 것으로 평가된다. LG에너지솔루션 외에도 SK이노베이션 등 배터리 기업이 이번 정부 추진 사업에 관심을 기울이고 있는 분위기다. 또 비행체를 개발 중인 현대자동차·한화시스템·성우엔지니어링 등도 성층권 드론 산업과 연관된 기업이다.이창윤 과기정통부 기초원천연구정책관은 “성층권 드론은 위성 등 기존 관측체계를 보완할 수 있는 성장 가능성이 매우 높은 분야”라며 “세계 최고 성능을 목표로 하는 매우 도전적인 사업이지만 국내 최고의 비행체 관련 인력과 시설을 보유한 항우연 사업단이 성공적으로 개발할 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>