<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 10 Jan 2023 06:22:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[뮤직카우에서 아이유는 우량주, 엑소는 급등주?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301100007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301100007</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 06:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[음악 저작권료를 수익증권의 형태로 사고팔 수 있는 플랫폼 '뮤직카우'에서 아이유의 노래는 재무재표를 꾸준히 개선해 배당을 늘려가는 우량주의 성격을, 엑소(EXO)의 노래는 짧은 시간 상당한 거래량을 달성해 고수익을 주는 급등주의 성격을 가지고 있는 것으로 분석된다.10일 뮤직카우가 공개한 '2022 매거진'을 보면 2022년 가장 많이 거래된 곡은 EXO의 지켜줄게가 약 5200건으로 1위, Colde(콜드)의 I`m In Love가 약 4500건으로 2위를 차지했다. 지켜줄게는 2021년 6월 엑소가 발표한 앨범의 수록곡으로, 뮤직카우에는 2022년 1월부터 거래가 시작됐다. 국내 정상급 아이돌그룹답게 팬들의 거래수요가 몰린 것으로 보인다.2022년 1월 25일 지켜줄게의 종가는 5만2600원이었는데, 2022년 1월 29일에는 20만7000원의 종가로 불과 나흘만인 약 네 배에 달하는 시세 상승률을 기록했다. 그러나 2022년 러시아-우크라이나 전쟁 이후 기준금리 급등에 따른 자산시장의 침체와 함께 현재는 5만800원에 거래된다.  지켜줄게의 저작권료 배당수익도 1년 사이에 크게 하락한 모습이다. 지켜줄게의 저작권료는 2021년 3만2174원이었는데 2022년에는 5407원으로 약 83% 감소했다. 이는 아이돌 음원의 '생애주기'와 밀접한 연관이 있는 것으로 보인다. 음원이 출시된 당해에는 멜론, 지니, 벅스 등 음원 스트리밍 사이트에서 상위권에 안착시키기 위한 팬들의 스트리밍 수요가 몰린다. 특정 시간대에 맞춰 곡을 재생하는 '스밍총공'이라는 용어도 있을 정도다.그러나 지켜줄게가 10일 현재 1주당 5만800원에 거래된다는 점을 고려하면, 5407원의 배당수익은 약 10.6%에 달하는 고배당에 속한다. 이렇게 두 자릿수의 배당률은 주식시장으로 치면 금융주에서나 찾아볼 수 있다. 최상위 아이돌답게 1년이 지나도 꾸준히 음악을 청취하는 팬들의 규모도 적잖은 셈이다. 지켜줄게 저작권료의 수입은 2022년 음원유통사, 유튜브를 통한 '전송' 항목에서 94.6%가 창출됐다.아이유는 남녀노소 전 연령대에 인지도를 구축했다는 점에서 '우량주'로 비유할 수 있다. 아이유의 '미리 메리 크리스마스'는 2010년 발매된 음원임에도 불구하고 뮤직카우에서 1주당 배당 저작권료가 2018년 1668원, 2019년 2407원, 2020년 2219원, 2021년 2362원, 2022년 3023원으로 꾸준히 우상향하고 있다. 미리 메리 크리스마스도 저작권료 항목에서 '전송'이 71.6%을 차지하지만 유무선방송, 라디오를 통한 '방송' 항목도 15.7% 비중을 차지한다.2022년 뮤직카우에 등록된 곡들을 분석한 결과 미리 메리 크리스마스는 무려 약 11만7000번 검색되면서 압도적인 1위를 차지했으며, 그 다음이 이선희의 '나 항상 그대를'(약 2만3000번)이었다. 인지도 높은 우량주답게 '주가 장벽'은 높다. 미리 메리 크리스마스는 현재 20만3000원에 거래되고 있다. 2022년 배당액(3023원)에 견줘보면 배당률은 불과 1.5%에 그친다.뮤직카우에 따르면 대중성이 검증된 명곡과 두터운 팬 층을 보유한 곡들이 인기리에 거래 중이다. 실제 80년대를 대표하는 국민가수 이선희의 노래를 비롯해, 밀레니얼 세대 인기가수 엑소, 산들, 멜로망스 등 확실한 팬덤을 보유한 가수들이 인기를 끌고 있으며, '라디(Ra. D)-I'm In Love'를 Colde(콜드)만의 음색을 담아 새롭게 재해석한 리메이크 곡까지 시대와 장르, 성별을 아우르는 다양한 곡들이 거래되고 있다.특히 가창력과 대중성까지 확보한 아이유의 미리 메리 크리스마스는 가장 많은 검색 수를 기록하면서 국내 대표 여성 솔로 아티스트의 인기와 위상을 다시 한번 증명했다.뮤직카우 관계자는 "MZ세대를 중심으로 자신들이 좋아하는 아티스트의 음악저작권을 굿즈처럼 소유하고 공유하는 즐거움을 느끼고자 하는 이용자가 늘고 있다"며 "'문화가 투자가 되고, 투자가 문화가 되는' 문화금융의 대중화와 건강한 음악생태계 조성에 기여할 수 있도록 올 한 해에도 최선을 다하겠다"고 했다.뮤직카우는 아티스트의 전유물이었던 음악저작권료를 수익증권의 형태로 개인들이 소장하고 거래 가능하도록 구현한 세계 최초 음악IP 저작권료 수익 공유 플랫폼이다. 2022년 금융당국으로부터 혁신금융서비스 지정과 증권성 관련 제재조치 면제를 받아 세계 최초 무체재산권 신탁수익증권을 공식 인정받았다. 현재 누적 회원 수 약 120만명, 거래규모 약 4000억원에 달하며, 최근 핀테크산업협회에 신설된 문화금융분과장사를 맡아 문화생태계 활성화에도 힘쓰고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/10/blt202301100011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한미반도체가 반도체 불황 뚫을 무기로 '웨이퍼 쏘' 삼은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090013</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 06:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한미반도체가 2023년 반도체 업황 악화가 예상되는 가운데, ‘마이크로 쏘((micro SAW)’를 신성장동력으로 내세웠다. 마이크로 쏘 장비는 그간 일본에서 과점하던 분야다. 한미반도체는 2021년부터 해당 기술 내재화를 통해 안정적인 수익성도 확보했다.10일 한미반도체의 분기보고서에 따르면 한미반도체는 2022년 3분기 연결기준 누적 2667억원, 영업이익 973억원을 기록했다. 전년 동기 대비 매출은 1.8% 감소했으나 영업이익은 12.2% 늘었다.한미반도체는 반도체 패키징과 검사 등 후공정 장비를 개발해 국내외 반도체 기업에 공급하는 회사다. 2021년 6월 국내 최초로 반도체 패키지 절단 장비인 마이크로 쏘의 국산화를 성공하며 사업 영역을 확장했다. 그간 마이크로 쏘는 일본업체들이 과점하던 분야였다.   이러한 성과에 힘입어 한미반도체는 2021년 역대 최대 실적을 달성했다. 매출 3732억원, 영업이익 1224억원으로 각각 전년 동기 대비 각각 45.0%, 83.7% 증가했다.2022년 하반기부터 글로벌 경기 침체로 인해 반도체 수요가 줄어들면서, 한미반도체의 성장세에도 다소 제동이 걸린 것으로 보인다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 한미반도체는 2022년 연간 매출 3376억원, 영업이익 1234억원을 기록할 전망이다. 매출은 전년 대비 9.5% 감소, 영업이익은 0.8% 증가할 것으로 예상된다.반도체 업황 악화로 인해 글로벌 반도체 기업들은 투자를 줄이는 모양새다. 또 패키징·테스트 후공정(OSAT) 업체들의 투자도 감소가 예상된다. 업계에선 이같은 흐름이 2023년 상반기까지 이어질 것으로 내다보고 있다.한미반도체는 고부가 장비와 반도체 절단 기술 내재화로 수익성을 확보하겠단 계획이다. 특히 한미반도체는 2022년 9월에는 웨이퍼를 절단하는 ‘마이크로 쏘 W’ 장비를 개발했다. 마이크로 쏘 W는 웨이퍼링 또는 테이프에 부착된 웨이퍼를 절단하는 12인치 웨이퍼 절단 장비다.그간 한미반도체가 생산한 마이크로 쏘 장비는 패키징이 끝난 반도체를 절단하는 장비였다. 그러나 신규 개발한 마이크로 쏘 W는 반도체 웨이퍼 상태에서 자르는 장비로, 패키지보다 더 얇은 상태에서 자르기 때문에 기술적 난도가 더 높다. 업계에 따르면 마이크로 쏘 분야에서 한미반도체의 '마이크로 쏘 W'가 포함된 웨이퍼 쏘 시장이 (패키징 후의 반도체를 절단하는)패키지 쏘 시장보다 10배 이상 규모가 큰 것으로 알려졌다.한미반도체는 국산화한 웨이퍼 절단 기술을 통해 기존 고객사 30여곳을 대상으로 데모를 진행중이다. 교보증권에 따르면 2023년 2분기부터 일부 데모가 PO(Purchase Order)로 전환될 것으로 보인다.  한미반도체는 마이크로 쏘 기술 내재화 비중 확대로 인해 향후에도 높은 영업이익률을 이어갈 전망이다. 실제로 3분기 누적 기준 영업이익률은 36.5%로 사상 최대 실적을 기록했던 2021년 32.8%보다 3.7%P 늘었다. 컨센서스(전망치) 기준 2022년 연간 영업이익률은 36.6%다.2021년부터 감가상각전 영업이익(EBITDA)도 크게 늘었다. 2021년 EBITDA는 1289억원으로 2020년(728억원) 대비 77.1% 증가했다. 교보증권 리포트에 따르면 2022년 EBITDA는 1260억원을 기록할 전망이다. EBITDA는 기업이 영업활동을 통해 벌어들이는 현금창출 능력을 보여주는 수익성 지표다.영업활동 현금흐름도 크게 개선됐다. 한미반도체의 영업활동 현금흐름은 2020년 375억원에서 2021년 523억원으로 39.5% 증가했으며, 2022년 연간 기준 1170억원을 기록할 것으로 보인다.2022년 3분기까지 누적 투자활동 현금흐름은 77억원으로 전년 동기(571억원) 대비 86.5% 감소했다. 이는 2021년 6월 전공정 장비사 에이치피에스피(HPSP)에 단행한 지분 투자 영향이다. 당시 한미반도체는 HPSP의 지분 12.5%를 375억원에 매입했다. 이 부분이 공정가치측정금융자산의 취득 항목으로 계상됐다.HPSP는 글로벌 반도체 기업을 고객사로 둔 회사로 2021년 영업이익률 49%를 기록한 알짜기업이다. 한미반도체가 HPSP에 투자할 당시 회사의 몸값은 3000억원 수준이었다. 이후 2022년 7월 HPSP는 코스닥 시장에 상장했고, 전날(9일) 종가 기준 시가총액 1조1281억원을 기록했다. 투자 당시보다 3~4배가량 규모가 커진 셈이다.김민철 교보증권 연구원은 “2023년 OSAT(반도체 후공정 외주기업)의 일부 투자 감소가 예상되나, (한미반도체의)질적 성장이 이를 메울 수 있을 것으로 기대한다”며 “그 결과 35% 이상의 높은 마진이 유지될 수 있을 것”이라고 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[몸집 키우는 컬리, 뷰티사업 판매 늘렸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301100003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301100003</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 02:44:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 금리인상, 경기침체 등 악재에 상장 계획을 철회한 컬리가 뷰티 사업에서 성과를 내며 몸집 키우기에 주력하고 있다. 컬리는 2022년 11월 서비스명 변경과 함께 ‘뷰티컬리’라는 사업을 개시했는데 제품 판매가 큰 폭으로 늘어난 것으로 알려졌다.10일 컬리는 2022년 11월 서비스 개시 이후 명품 뷰티 판매량이 전월(9~10월) 대비 3.2배 증가했다고 밝혔다. 주요 브랜드별로는 에스티로더 9배, 비오템과 달팡은 6배, 아베다는 5배 판매가 늘었다. 뷰티컬리는 사업 확장을 위해 국내외 유명 명품 브랜드를 유치하는 전략을 구사했다. 에스티로더, 맥, 랑콤, 라 메르, 비오템 등 백화점 1층에서 주로 볼 수 있는 글로벌 명품 뷰티 브랜드 대다수를 정식 입점시켰다. 여기에 설화수, 헤라 등 K뷰티를 대표하는 브랜드는 물론 논픽션, 탬버린즈 등 신생 럭셔리 브랜드와 프라다, 조 말론 런던, 아틀리에 코롱 등 향수 브랜드까지 뷰티컬리에 입점한 브랜드 수가 1000여개에 달한다. 뷰티컬리의 성장은 최근 상장을 철회한 컬리 입장에서 호재다. 글로벌 경기 악화로 한 때 4조원까지 치솟았던 몸값이 1조원 수준으로 쪼그라든 것이 상장을 연기한 이유였기 때문이다. 2022년 8월 예비심사청구를 통과한 컬리는 당초 올 2월까지 상장을 해야했다. 무엇보다 컬리의 질적 성장에도 긍정적인 영향을 미칠지 관심이다. 컬리는 그동안 폭발적으로 매출을 늘려왔지만 그에 비례해 적자 규모도 확대됐다. 2021년 컬리는 매출액 1조5614억원, 영업손실 2177억원을 기록했다.천경원 컬리 리더는 “판매처 선정에 깐깐한 글로벌 명품 뷰티 브랜드들이 뷰티컬리를 선택한 이유가 있을 것”이라며 “앞으로도 새롭고 신선한 쇼핑 경험을 제공할 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/10/blt202301100005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유튜브 쇼츠, 2월부터 광고 수익 공유한다…숏폼 플랫폼 최초]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301100002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301100002</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 02:44:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유튜브가 다음 달부터 짧은 동영상인 ‘쇼츠’ 창작자에게도 광고 수익을 공유한다.   9일(현지시간) 유튜브는 오는 2월 1일부터 15초~3분 분량의 쇼츠 크리에이터들에게 동영상 사이에 재생되는 광고 수익을 공유한다고 발표했다.쇼츠 동영상의 광고 수익를 받기 위해서는 ‘유튜브 파트너 프로그램’(YPP)에 가입해야 한다. 유튜브는 이날부터 YPP에 새로운 계약 조건을 적용했으며 프로그램에 참여하기를 희망하는 창작자들은 오는 7월 10일까지 변경된 조건을 수락해야 한다고 밝혔다. YPP 가입 조건은 최근 90일 동안 쇼츠 동영상 조회수 1000만회와 구독자 1000명 이상 달성이다. 최종 광고 수익은 매달 합산돼 크리에이터에게 지급된다. 액수는 동영상 조회수와 음악 라이선스 비용에 따라 달라진다. 광고를 통해 창출된 수익은 먼저 음악 라이선스 비용을 지불하는 데 사용되고 나머지는 ‘크리에이터 풀’에 할당된다. 음악 라이선스 비용은 영상에 포함된 곡 개수에 따라 달라진다. 음악을 전혀 사용하지 않은 경우 광고 수익 전액이 크리에이터 풀에 할당된다. 그 후 크리에이터 풀에 할당된 금액 중 45%가 최종 광고 수익금으로 배분된다. 다만 영화, TV방송 편집 영상이나 유튜브 등 다른 플랫폼에서 재업로드된 콘텐츠로 원본 영상이 아니거나 자동화된 알고리즘 봇 등을 이용해 조회수가 조작된 경우에는 광고 수익을 받을 수 없다. 쇼츠 광고 수익 배분이 시작되며 유튜브가 기존에 숏폼 크리에이터를 위해 조성했던 1억달러 규모의 ‘유튜브 쇼츠 펀드’는 폐지된다. 유튜브는 크리에이터들이 광고를 통해 얻는 수익의 규모가 펀드를 통해 받았던 지원금보다 더 클 것이라고 설명했다. IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 “이번 변화로 유튜브 쇼츠가 틱톡의 최대 경쟁자로 떠오를 것”이라고 전했다. 나아가 “지금까지 그 어떤 숏폼 플랫폼도 광고 수익 공유 방법을 제대로 생각해 내지 못 했기 때문에 쇼츠가 이 경쟁에서 우위를 점할 수 있을 것”이라고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/10/blt202301100003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플 서비스 부문 부사장, 회사 떠난다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301100001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301100001</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 02:44:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플 TV+, 아이클라우드, 애플의 통합 번들 서비스 ‘애플 원’ 등을 담당한 피터 스턴 서비스 부문 부사장이 회사를 떠난다.   9일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 소식통을 인용해 이달 말 스턴이 회사를 떠남에 따라 애플이 내부적으로 서비스 부문의 업무를 다른 임원에게 재배분하는 작업에 나섰다고 전했다.스턴은 애플에 합류하기 전에 타임 워너 케이블의 부사장 겸 최고 전략 책임자를 지냈다. 애플에서는 약 6년 동안 근무하며 애플의 구독 사업을 관리하고 서비스 사업 마케팅을 담당했다. 스턴은 대내외적으로 에디 큐 애플 서비스 수석 부사장의 후임으로 거론돼왔다.스턴은 애플의 구독 사업을 크게 확장시켰다는 평가를 받는다. 애플TV+와 타 스트리밍 서비스와의 파트너십을 성사시켰으며 미국프로축구(MLS) 리그 등 스포츠 콘텐츠도 확보했다. 또 애플 원 번들 서비스 출시도 이끌었다. 스턴의 퇴사로 인해 애플은 서비스 사업을 재편해 총 3개 부문으로 나눌 계획인 것으로 알려졌다. 애플은 이와 관련된 코멘트 요청에 응하지 않았다. 블룸버그는 지난해 큐와 스턴의 지도하에 애플의 서비스 사업이 약 800억달러(99조6000억원)의 매출을 창출하면서 회사에서 가장 중요한 부문 중 하나로 자리 잡았다고 전했다. 2021년 대비 서비스 부문 매출은 약 100억달러 증가했다. 블룸버그는 스턴의 퇴사 이전에도 지난 몇 달에 걸쳐 여러 고위 임원들이 애플을 떠났다고 지적했다. 2022년 하반기에만 산업 디자인 담당자, 프라이버시 최고 책임자, 정보시스템 책임자, 온라인 스토어 책임자, 조달 담당 부사장, 하드웨어 및 소프트웨어 엔지니어링 담당 부사장이 퇴사했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/10/blt202301100002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클래스101 픽]발전하는 '러셀' 이야기 "크리에이터도 함께 공부합니다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090014</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 11:13:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 클래스 플랫폼 '클래스101'이 올해 구독 서비스를 기반으로 한 새로운 비즈니스 모델 '클래스101+'를 도입하며 재도약을 예고했습니다. 개별 클래스 판매로 성장한 클래스101의 구독 모델은 기업 뿐만 아니라 이용자, 나아가 강의 주체인 '크리에이터'들에게도 큰 변화이자 도전이 될 것으로 예상됩니다. 클래스101+의 앰버서더 13인의 인터뷰를 통해 구독 서비스가 가져올 온라인 클래스 크리에이터 생태계를 들여다 봤습니다.   크리에이터 '러셀'은 지난해 12월, 그의 유튜브 채널에 '프로젝트 류(Project RYU)'를 소개합니다'라는 제목의 영상을 업로드했다. 마지막 영상을 올린지 약 8개월만이다. 지난해 단 두 개의 영상만 올린 채 돌연 유튜브에서 자취를 감췄던 그는 현재 개발 중인 인디 게임 '프로젝트 류'의 현황 및 개선점을 들고 돌아왔다. 새 영상에는 프로젝트 류가 선보이는 새로운 캐릭터뿐만 아니라 싱글플레이에서 멀티플레이로 바뀐 게임 방식, 언리얼 엔진5의 최신 기능을 반영한 고해상도 데이터, 애니메이션 협업, 게임 음악 등 지난해 3월과 비교해 훌쩍 성장한 모습이 담겼다.  새 영상이 공개되기 전 &lt;블로터&gt;가 만난 러셀은 그동안 끊임없이 연구하고, 새 기술을 적용하는 데 매진했다고 운을 뗐다. 러셀은 공백기간 동안 갈고닦은 다양한 콘텐츠 제작 기술을 올해에는 더 많이 선보이겠다는 포부를 밝혔다.  크리에이터, 그 이후의 다양한 삶 "저는 '류 러셀(RYU Russell)'이라는 이름으로 유튜브 채널을 운영하면서 클래스101에서 '언리얼 엔진', '섭스턴스 페인터'로 3D 그래픽을 강의를 하는 교육 크리에이터입니다. 또 프로젝트 류라는 팀에서 RPG 장르의 인디게임을 개발하고 있는 게임 개발자이기도 합니다."러셀의 자기소개는 &lt;블로터&gt;가 만난 어떤 크리에이터보다도 특별히 길게 느껴졌다. '그래픽 디자이너', '3D 그래픽 온라인 클래스 크리에이터', '인디게임 개발자'. 이 모두가 러셀의 직업이다.   처음부터 그가 많은 직업을 가지고 있었던 것은 아니다. 광고·디자인 업계에 있었던 그는 자신만의 감성을 담아 직접 제작한 영상 콘텐츠를 유튜브에 올린 후 구독자들과 소통하는 것에 매료돼 2D 디자인에서 3D 그래픽 업계에 본격적으로 발을 들이게 됐다. 특히 에픽게임즈의 언리얼 엔진 프로그램을 접하게 되면서 퀄리티 손실없이 '쌍방향' 콘텐츠를 만들게 됐다. 그의 이름을 알린 결정적인 계기는 2년 전부터 언리얼 엔진을 통해 3D 가상 공간으로 구현해 올린 게임 '메이플스토리' 영상이다. 이후 러셀은 2020년 9월 온라인 동영상 강의 플랫폼 '클래스101'의 영상·3D 부문 크리에이터로 활동하게 됐다. 2021년 5월과 10월 12월까지 총 4개 클래스를 추가 개설하며 '영상·3D' 부문 인기 크리에이터로 자리잡았다. 러셀은 크리에이터가 된 이후에도 새로운 프로젝트를 진행하고 있다. 게임 속에 구현할 광화문 구현을 위해 700페이지 분량의 보고서를 보고 실제 건축 공법과 부속품까지 뜯어봤다는 러셀은 &lt;블로터&gt;가 만난 '공부벌레'였다. "독학 경험 살려 '교과서같은 강의' 만들고파" "크리에이터로서 '교과서같은 강의'를 제작하는 것이 목표"라고 말하는 그에게서는 자신감이 엿보였다. 그는 "수강하는 것만으로도 현업 진출의 발판을 마련할 수 있는, 또는 아티스트로서 개인 활동을 시작할 수 있는 수준으로 '러셀표 클래스'를 만들고 싶다"고 전했다. '갑자기 무슨 교과서냐'라고 한다면, 크리에이터가 된 후 다양한 꿈을 꾸게 된 러셀의 이야기를 빼놓을 수 없다. 그는 크리에이터가 된 후 특히 '교육' 분야에 관심을 가지게 됐다. 3D 그래픽, 영상에 관심을 갖고 독학으로 크리에이터까지 된 그가 클래스 운영을 위해 직접 커리큘럼을 짜는 것에 매료된 것이다. 러셀 본인이 겪었던 배움의 어려움을 클래스를 통해 쉽게 알려줄 수 있다는 점은 '쌍방향' 콘텐츠 제작을 지향하는 그의 가치관과도 잘 들어맞았다.  러셀은 "나도 많은 강의를 들어왔고, 또 듣고있다"며 "그 때마다 강의를 들을 때 가장 중요한 것은 '능동적'으로, '자발적'으로 열의를 갖게 되는 것이라고 생각했다. 단순히 공부를 하는 게 아니라 '내가 하고 싶어서 하는 일'이 되는 것, 즐거워서 스스로 하게되는 일로 만들어주는 강의가 좋은 강의라고 느꼈다"고 말했다. 그는 또 "특히 클래스101 커리큘럼을 직접 짜면서 많은 변화가 있었다"며 "지금도 하루 12시간 작업 시간 중 최소 5시간은 공부하는 데 시간을 보내고 있다. 공부를 게을리 하지 않는 이유는 게임 개발을 위해서이기도 하지만 추후 양질의 강의를 선보이고 싶은 욕심 때문이기도 하다"고 덧붙였다.   교육의 꿈을 갖게 된 그는 향후 공간 디자인부터 시네마틱 연출, 사운드 등 영상·3D 분야에서 다룰 수 있는 부문을 각 챕터별 강의로 세분화해 꾸준히 업데이트할 계획이다. 러셀은 현재 언리얼 엔진, 3D 그래픽 초심자도 수강할 수 있는 초급 클래스와 현직에 종사하고 있는 사람이나 취업을 위한 포트폴리오 제작에 관심이 있는 사람들을 대상으로 한 중급 클래스를 운영하고 있기도 하다. 특히 그는 구독 체제로 전환한 클래스101에서 자신의 강의가 경쟁력을 가질 것이라고 내다봤다. 클래스101에 따르면 지난해 말 기준 러셀의 언리얼 엔진 기반 개별 판매 클래스의 누적 수강생(메이트)은 약 4600명인데, 구독제로 클래스 진입장벽이 낮아지면 더 많은 수강생들을 만날 수 있다는 기대감이 크다. 최근 러셀은 3D 컴퓨터 그래픽 제작 소프트웨어 '블렌더'도 관심있게 보고있다. 무료 프로그램인 데다 오픈소스 라이선스이기 때문에 누구나 사용할 수 있어 이용자 커뮤니티도 활성화되고 있어서다. 클래스 입문의 허들을 낮추는 것을 중요시하는 러셀에세 블렌더는 놓칠 수 없는 프로그램일 것이다. 러셀은 "블렌더는 최근 워낙 각광받고 있는 프로그램이라 들여다보지 않을 수가 없었다"며 "다른 프로그램에서는 복잡할 수 있는 과정이 블렌더에서는 한 번에 해결되는 경우가 있어 작업 과정의 변화 속도를 앞당기는 중요한 프로그램"이라고 말했다. 수많은 공부 흔적 담긴 그의 인디게임 유튜버, 크리에이터, 개발자. 많은 직업 중 최근의 러셀을 가장 잘 표현할 수 있는 것은 '게임 개발자'일 것이다. 그만큼 러셀은 그가 이끄는 '류 프로덕션'에서 게임 개발 프로젝트 '프로젝트 류'에 매진하고 있다.   인디게임을 개발하는 프로젝트 류는 한국을 기반으로 고해상도의 가상 세계를 만드는 프로젝트다. 게임에만 국한되지 않고,상호작용이 가능한 활동을 모두 포함하지만, 우선 게임으로 먼저 선보일 예정이다. 현재 개발하고 있는 게임은 RPG 장르로, 한 국의 모습을 단순히 옮겨놓기보다는,매력적인 곳이나 잘 알려지지 않은 명소들을 3D 가상 공간으로 옮겨놓는 '디지털 트윈'을 통해  몰입도 높은 가상 세상이 될 예정이다. 공부벌레 러셀은 지난해 '알고리즘' 개발에 주력했다고 한다. 실제 장소를 디테일하게 3D 가상 공간으로 옮겨놓는 만큼 과정 또한 복잡하기 때문에 효율적인 개발을 돕는 알고리즘을 만드는 것이 먼저라고 판단했다. 그는 "서울에만 건물이 60만개가 있다고 한다"며 "수 십만개의 건물들을 다 구현할 수는 없겠지만, 서울역, 남산 등 랜드마크를 비롯해 많은 건물이 표현돼야 하는 것 아니냐. 그래서 제작 과정을 획기적으로 줄일 수 있는 알고리즘을 개발하는 것이 낫겠다고 생각했다. 알고리즘은 우선 게임에 적용되겠지만, 일정 수준에 오르면 언리얼 엔진처럼 다른 산업군에 적용하는 것이 목표다"라고 설명했다.   지난 1년 간 그가 '개선한' 부분의 폭 역시 다양하다. 먼저 캐릭터를 대폭 수정한 것은 그에게 있어 가장 큰 변화이자 도전이었다고 한다. 러셀은 "게임 개발 과정을 지난해 3월까지 공개하면서 많은 피드백을 받았다"며 "특히 게임 개발의 역량을 가장 잘 보여줄 수 있는 부분인 캐릭터에 대한 지적이 많아 고민이 많았다. 결국 처음 사람 형태로 기획했던 캐릭터가 아닌 완전히 새로운 캐릭터를 만들게 됐다"고 말했다. 지난해 12월 공개된 프로젝트 류의 새로운 캐릭터는 '마시멜로우'다. 가느다란 팔, 다리가 붙어있는 하얗고 작은 마시멜로우가 한국의 어느 동네를 누비는 설정이다. 러셀에 따르면 마시멜로우는 유연함을 상징한다. 게임 개발에 있어서도, 게임 플레이에 있어서도 작고 말랑말랑한 마시멜로우는 어떤 형태로도, 어느 장소에도 구애받지 않고 이동이 가능할 것이기 때문이다. 특히 '추억'을 밑거름 삼아 영상을 제작하고 성장해 온 러셀표 게임 속에서 마시멜로우는 여러 모습으로 변신하며 추억을 소환하는 역할을 맡을 것으로 예상된다.   그는 또 지난해 에픽게임즈의 언리얼 엔진5가 공개된 이후 실시간으로 세밀한 묘사가 가능하게 하는 '나나이트'나 시간에 따라 빛의 변화를 세밀하게 표현하는 기술인 '루멘' 등 신기술을 공부한 후 새 영상에 이를 반영하기도 했다. 이외에도 게임 내 애니메이션에 모션 캡처 시스템을 사용할 수 있도록 하는 모션 캡쳐 및 3D 스캔이나 게임 내 음악 제작까지 협업을 통해 직접 관여하고 있다. 러셀은 "지금도 매일 공부의 연속"이라며 "하루 5시간 이상은 무조건 공부하는 데 투자하고 있다. 주로 해외 자료나 프로그램 코드를 공부한다거나 논문 위주로 많이 찾아보는 식이다. 특히 알고리즘 개발에 있어 수학이 중요한데, 문과 출신이라 수학까지 공부하고 있어 어려움이 많다"고 말했다. 그는 또 "이제는 독학으로 공부할 수 있는 시대"라며 "물론 시행착오는 있겠지만 또 이런 부분은 강의 커리큘럼 개발에 도움을 줄 것이라고 믿는다"고 덧붙였다. 러셀은 온라인 강의를 찍고 끝내는 것이 아닌, 쉼없이 공부하며 클래스 메이트들과 함께 발전하는 크리에이터를 지향하고 있다. 러셀은 "먼저 내 커리큘럼과 강의를 믿고 따라와 준 기존 클래스 메이트들에게 감사하다"며 "향후 언리얼 엔진5의 최신 기능들을 포함해 사운드, 이펙트 등 기존에 다루지 않았던 세부 분야를 구독 클래스에 업데이트할 계획이다. 기존 클래스 메이트분들의 의견을 적극적으로 반영해 새로운 클래스를 준비할 것이니 앞으로도 많은 서포트 바란다. 나도 더 많이 노력해 양질의 강의로 보답하겠다"고 마무리했다. 러셀은 공부벌레다. 다만 그는 터득한 지식 및 기술을 혼자만 간직하는 것이 아니라, 수강생들에게 더 쉽게 전하는 것에 성취감을 느끼는 크리에이터다. 그는 "러셀의 온라인 강의를 열심히 수강한 메이트라면 '프로젝트 류'와 같은 게임도 만들 수 있다"고 자신있게 답했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메리츠자산운용 품는 강성부펀드…"한국의 버크셔해서웨이 만들겠다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090015</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 11:13:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[존리 전 대표의 차명투자 의혹 여파로 시장 매물로 나온 메리츠자산운용을 강성부 대표가 이끄는 행동주의펀드 운용사인 케이씨지아이(KCGI)가 인수한다. 운용자산만 3조원 규모에 달하는 메리츠운용을 워렌버핏의 버크셔 해서웨이(Berkshire Hathaway)와 같이 투명한 경영과 우수한 수익률로 오랫동안 고객들에게 사랑받는 투자회사로 탈바꿈시키겠다는 강 대표의 구상이다.9일 업계에 따르면 KCGI 컨소시엄은 메리츠금융지주 보유 메리츠자산운용 보통주 100%인 264만6000주를 인수하는 주식매매계약을 지난 6일 체결했다. KCGI 측은 금융감독 당국의 승인절차를 거쳐 그 승인이 완료되는대로 잔금을 납부한다는 계획이다. 강 대표는 메리츠자산운용을 △편리하고 믿을 수 있고 매력적인 자산운용사 △K-이노베이션을 선도하는 운용사 △K-ESG 투자의 대표 운용사 △K-글로벌 투자의 대표 운용사로 만들겠다고 역설했다.AI(인공지능), 친환경, 웹3.0, 생명공학 등의 급속한 변화에 발맞춰 혁신적 기업과 새로운 투자수단을 적극적으로 발굴하겠다고 밝혔다. 인공지능이 투자자의 기호와 제약조건 및 시장상황에 맞게 수익률을 극대화해주는 펀드를 만들어주는 맞춤형 플랫폼(AI direct indexing), 블록체인 기술을 활용한 투자를 예로 들었다.ESG 투자로 우수한 수익률을 달성하겠다고 밝힌 점도 눈에 띈다. ESG 중 거버넌스(G, 지배구조) 개선을 실천하기 위해 적극적으로 주주권 행사를 하겠다는 것. 이는 KCGI의 창립 이념과도 맞닿아 있다.KCGI(Korea Corporate Governance Improvement Fund, 한국 기업지배구조 개선 펀드)는 2018년 강성부 대표에 의해 설립됐다. 기업지배구조 개선을 통해 코리아디스카운트를 극복, 사회에 기여하고 투자자들에게 수익을 가져다준다는 게 KCGI의 창업 이념이다. KCGI는 창업 이후 연평균 20%에 가까운 투자수익률을 시현 중이다. 이를 토대로 '좋은 주식을 싸게 사서 장기간 보유한다'는 메리츠자산운용의 가치투자 정신을 계승하겠다는 의지다.KCGI는 가치투자(Value Investing) 전략에서 한 걸음 더 나아가 '밸류 크래킹(Value Cracking)' 투자 전략을 추구하고 있다. 강 대표는 "좋은 기업이지만 이상한 대주주를 만나 나쁜 주식이 돼 있는 투자처를 발굴하고, 회사의 시어머니가 되는 밸류 크래킹 전략을 통해 숨겨진 가치를 찾아내고 이를 극대화하고자 했다"며 "그 결과 투자했던 회사들 대부분 양호한 수익률과 함께 훌륭하게 성장하는 모습을 보여줬다"고 말했다.글로벌 상위 1% 수익률을 기록한 우수한 투자 전문가들을 보유하고 있다는 점도 강조했다. 강 대표는 "자산운용사가 존재하는 이유는 신뢰를 바탕으로 같은 위험에 더 많은 수익을 내어주거나, 고객의 니즈를 파악하고 원하는 금융투자 기회와 수단을 적시에 발굴하고 제공하는 것"이라며 "따라서 스스로에게 엄격해져야 하며, 더욱 노력하고 가장 똑똑해져야 한다"고 강조했다.그는 국내외 개인, 법인, 기관투자가 등 다양한 시장참여자와 고객들에게 새로운 기회가 될 수 있도록 협업과 상생을 강화하겠다고 역설했다. 한국의 강소기업들을 글로벌 투자자들에게 소개하는 교두보가 되겠다고 다짐했다. KCGI는 메리츠자산운용에 대한 감독당국의 대주주 변경 승인 이후 사명 공모와 함께 공개채용도 진행할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[2023 마케팅 핫키워드]①GA4, 이제는 정말 전환해야 할 때]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090012</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 11:13:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[20여년 가까이 서비스해 온 구글 애널리틱스(GA)의 기존 버전 '유니버셜 애널리틱스'가 올해 7월 종료를 앞두게 되면서 차세대 분석 툴인 'GA4'로의 전환 필요성이 높아지고 있다. GA4를 시작할 때부터 데이터가 쌓이기 시작하고, '빅쿼리' 이용 등에 있어 적응하는 시간도 필요하기 때문이다.  GA는 웹사이트 트래픽을 추적하고 보고하는 웹 애널리틱스로, 전 세계에서 가장 널리 쓰이는 툴로 자리매김했다. 그러나 모바일 사용량이 늘고 플랫폼 간 교차 이용 등도 많아지면서 웹 데이터만으로는 분석이 어려워졌다. 기존 GA 또한 SDK를 통해 모바일 추적을 지원하고 있으나, 2005년부터 서비스를 이어온 GA로는 업데이트에 한계가 있었다.이에 구글은 기존 GA(유니버설 애널리틱스)를 대체할 차세대 측정 솔루션 'GA4'를 내놨다. 웹사이트와 앱 데이터를 모두 수집해 모바일 사이트 방문과 앱 내 전환을 비롯한 고객 여정을 자세히 파악할 수 있는 서비스다. 2023년 7월 1일부터 표준 유니버설 애널리틱스 속성은 더이상 신규 조회를 처리하지 않게 된다. 다만 적어도 6개월 동안은 이전에 유니버설 애널리틱스 속성에서 처리된 데이터에 접근할 수 있게 할 예정이다. 구글 측은 "GA4가 쿠키 없는 측정, 행동 및 전환 모델링과 같은 개인 정보 보호 설정을 포함한다"고 밝혔다. 쿠키는 구글 크롬을 통해 웹사이트 접속 시 접속자의 개인장치에 다운로드 되고 브라우저에 저장되는 작은 텍스트 파일을 말한다. 이를 통해 웹사이트의 기능 개선 및 개인화된 마케팅을 제공할 수 있다. 다만 유럽을 시작으로 한 개인정보 보호 강화 움직임에 따라 구글 또한 쿠키를 내년 하반기, 단계적으로 중단할 계획이다. 실제 유니버셜 애널리틱스는 프랑스나 이탈리아 등 일부 유럽 지역에서 불법이기도 하다. '빅쿼리' 연동이 주는 의미는 기능적으로 GA4에서 가장 달라지는 부분은 수집 데이터가 세션에서 이벤트 기반으로 바뀐다는 점이다. 세션이란 쉽게 말해 방문자 수치를 말하는데, 30분 이상 아무런 동작이 일어나지 않았을 때 페이지를 이탈했다고 판단해 세션이 종료된다. 또, 밤 12시가 되면 세션이 바로 종료되는 등 정확한 판단을 제공하진 못했다. 이벤트 기반으로 전환됨에 따라, GA4 사용자는 각자 상황에 맞게 이벤트를 정의해 데이터를 수집할 수 있게 됐다. 또한 구글은 GA4에 시각화 등 다른 툴에 연결하는 데에는 데이터 할당량을 부가하는 대신, 자사 데이터 웨어하우스인 '빅쿼리'를 무료로 연동하기로 했다. 빅쿼리 연동은 기존에는 유료 버전인 구글애널리틱스 360에서만 지원되던 기능이었다. 구글 클라우드는 마이크로소프트(MS)나 아마존클라우드(AWS) 등에 밀려 있는 상황이다. 때문에 이는 범용적인 마케팅 툴인 GA4를 기반으로 영역을 넓히려는 시도로 풀이된다. 최근 국내서도 이커머스 업체 '컬리'가 데이터 플랫폼을 빅쿼리로 이전 구축하기도 했다.빅쿼리는 매월 10기가바이트(GB) 저장 및 처리되는 쿼리 데이터 중 최초 1테라바이트(TB)는 무료이지만 그 이상에는 소정의 비용이 발생된다. 다소 저렴한 가격에 서비스를 제공 중이지만, 모든 미가공자료(로데이터)를 연결하기엔 부담이 될 수도 있다. 이때 필요한 것이 '테이블 파티셔닝' 기능이다. 말 그대로 데이터들이 각각의 세그먼트(같은 속성을 공유하는 그룹)에 따라 저장되는 것으로, 비용을 줄이면서 효율적으로 데이터베이스를 관리하고 싶다면 SQL(관계형 데이터베이스 관리 시스템의 프로그래밍 언어)이 필수가 된 상황이다. 기본 태그로는 피상적인 데이터밖에 나올 수 없기 때문이다. 테크 기반 마케팅 컨설팅 업체 '허들러스'에 따르면 기존 GA는 단발식으로 끝나는 프로젝트였다면, GA4는 설치는 물론 설계 대행(택소노미) 등으로 시장 자체가 넓어졌다.  특히 쿼리를 잘 짜기 위해서는 각각의 비즈니스에서 문제가 되는 지점에 대한 고민도 필요하다. 마케터 커뮤니티 '청년마케터'에서 유성민 허들러스 대표가 진행한 스터디 모임에서는 GA4를 활용해 각자의 비즈니스에 접목하는 시간을 가졌으며, 성공 사례를 &lt;블로터&gt;에 공유했다.실제 한 쇼핑몰에서는 최고 인기 상품인 A제품을 구매한 사람을 한 세그먼트로 묶어 보니 70% 수준의 이용자가 그 다음으로 인기가 많았던 B제품의 상세 페이지를 조회했다. 이에 A제품 구매자를 대상으로 B제품의 이벤트 내용을 카카오톡 메시지로 보냈고, 이는 광고 수익률(ROAS) 1700%를 달성한 결과를 낳았다.또 다른 쇼핑몰에서는 상품 페이지에서 후기 영역이 노출이 잘 되지 않았음에도 후기를 찾아서 본 사람들의 높은 전환율이 나타났다. 이에 100명을 대상으로 테스트를 진행, 50명에게는 베스트 후기가 상세페이지 상단에 나타나도록 하고 나머지 50명에게는 후기가 잘 보이지 않는 상태를 유지해 비교했다. 전환율 차이가 20%가 나, 현재 페이지 개편을 마친 상태다.유성민 대표는 "GA4는 자유도가 굉장히 높은데, 반대로 얘기하면 가이드라인이 없고 처음 접하시는 분들은 어렵게 생각할 수 있어 접근장벽이 한 단계 더 생긴 상태"라며 "데이터를 유연하게 활용할 수 있어 원리만 알면 비즈니스에서 잘 접목할 수 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타넷, 지주사 '성장'-계열사 '안정'…2023년 더 큰 스텝업 바라본다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090011</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 11:13:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 비즈니스 플랫폼 그룹 메타넷의 수익성이 악화된 핵심 계열사들이 2023년 더 큰 도약을 노린다. 메타넷 그룹은 창업자인 최영상 회장이 최대주주로 있는 메타넷글로벌이 지주사다. 그 아래로 △메타넷티플랫폼 △메타넷디지털 △유티모스트아이엔에스 △메타넷핀테크 등이 연결대상 종속기업으로 있다. 이중 MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자) 메타넷티플랫폼과 SI(시스템통합) 사업자 메타넷디지털이 핵심 계열사로 꼽힌다. 메타넷티플랫폼은 2022년 1분기부터 3분기까지 누적 매출 1592억원, 영업손실 55억원을 기록했다. 전년 동기 대비 매출은 7% 감소했으며 영업손실 폭은 확대됐다.실적이 악화된 것은 MSP라는 업의 특성이 미친 영향이 첫 번째 원인으로 꼽힌다. MSP란 온프레미스(서버·스토리지 등의 IT 인프라를 자체 데이터센터에 구축한 업무형태) 환경을 클라우드로 전환하고자 하는 기업에게 컨설팅을 비롯해 데이터 이관과 운영 서비스, SaaS(서비스형 소프트웨어) 등을 제공하는 사업자를 말한다.MSP는 매출이 늘어도 이익을 내기 어려운 사업 형태로 꼽힌다. 제품을 판매하는 것이 아닌 사람이 직접 수행해야 하는 노동 집약적 사업이다보니 인건비와 관련 비용이 기본적으로 투입된다. 메타넷티플랫폼의 2022년 3분기 누적 매출원가는 1407억원으로 매출의 88%를 차지했다. 매출원가란 기업이 영업활동에서 매출을 내는데 필요한 비용을 말한다.이처럼 매출원가의 비중이 높다보니 웬만한 매출 규모로는 이익을 남기기가 쉽지 않다. 국내 MSP 업계에서 1,2위로 꼽히는 메가존클라우드와 베스핀글로벌도 이익을 내지 못하고 있는 배경이다.기업을 중심으로 클라우드 전환 바람이 불면서 MSP를 찾는 곳들도 늘었다. 메타넷티플랫폼 입장에서는 새로운 매출원을 낼 수 있는 기회가 많아진 셈이다. 하지만 그만큼 경쟁도 치열해졌다. 삼성SDS·LG CNS·SK㈜ C&amp;C 등 대형 IT 서비스 기업들도 클라우드를 미래 먹거리로 낙점하고 MSP 사업에 뛰어들었다. 사업 수주를 위한 기술 및 가격 경쟁이 치열해지면서 MSP 입장에서는 이익률을 높이기 쉽지 않다.메타넷티플랫폼은 2022년 4분기에는 실적 반등이 가능할 것으로 내다봤다. 민간 기업에 이어 공공기관들도 클라우드 도입을 추진하는 것도 새로운 매출원을 창출할 기회로 꼽힌다. 회사 관계자는 "3분기 매출이 다소 줄어든 것은 영업 활동의 매출이 4분기에 한 번에 반영되는 영향으로 일시적인 현상이며 2022년 전체 연간 매출과 영업이익은 전년 대비 상승할 것으로 본다"며 "2023년에는 고객의 디지털 전환을 위한 클라우드 비즈니스 확장에 집중하면서 동시에 공격적인 인수합병을 통한 성장을 꾀할 것"이라고 말했다.   SI 사업을 하는 메타넷디지털은 2022년 3분기 누적 매출 1081억원, 영업이익 28억원을 기록했다. 전년 동기 대비 각각 2.2%, 38% 감소했다. 대우정보통신이 전신인 메타넷디지털은 국내 SI 업계에서 잔뼈가 굵은 중견 사업자로 꼽힌다. 삼성SDS·LG CNS·SK㈜ C&amp;C가 정부의 '공공 소프트웨어(SW) 대기업참여제한' 제도로 인해 대부분의 공공 시장에서 발을 빼면서 메타넷디지털에게도 더 많은 사업 기회가 찾아왔다. 하지만 경쟁도 수반됐다. 쌍용정보통신을 인수한 아이티센과 대신정보통신 등이 공공 SW 시장을 노리는 경쟁자로 꼽힌다.메타넷디지털이 새로운 사업 기회를 창출하기 위해서는 우수 인력을 더 많이 유치하기 위한 투자가 필요하다. 투자를 위한 총알은 갖춘 것으로 평가된다. 회사의 2022년 3분기 기준 유동자산(1년 안에 현금화할 수 있는 자산) 492억원 중 현금 및 현금성 자산은 43억원, 단기금융상품은 300억원이다. 약 343억원의 현금을 보유한 셈이다. 반면 1년 안에 갚아야 하는 유동부채는 184억원으로 유동비율은 267%다. 일반적으로 유동비율이 150% 이상인 경우는 재무 상태가 안정적이라고 평가된다.메타넷디지털은 중견 SI기업으로 무리한 외연 확장보다 탄탄한 비즈니스 모델을 구축하는 데 집중했으며 4분기까지 포함한 2022년 총 매출은 전년도와 비슷한 수준이 될 것으로 예상했다. 메타넷 계열사들을 지배하고 있는 메타넷글로벌은 2021년까지 자산 규모가 늘어난 가운데 매출도 증가했다. 단 메타넷글로벌은 분기 단위가 아닌 연 단위의 연결감사보고서만 공개한다. 때문에 회사의 2022년 실적은 감사보고서가 공개되는 3~4월에 알 수 있다. 메타넷글로벌의 2021년 연결기준 매출은 4148억원, 영업이익은 124억원을 기록했다. 전년 동기 대비 매출은 27% 증가했으며 영업이익은 흑자전환했다. 메타넷글로벌의 덩치도 커졌다. 회사의 2021년 자산총계는 3172억원으로 전년 대비 43% 증가했다.사업형 지주사인 메타넷글로벌도 IT(정보기술) 컨설팅과 애플리케이션·솔루션 개발 등의 사업을 하고 있다. 회사는 2021년의 성장이 컨설팅뿐만 아니라 애플리케이션 현대화(AM)과 메타페이(급여 처리 솔루션), SAP on Cloud 등의 사업이 성과를 낸 결과로 풀이했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[AD] 현대자동차그룹, 협력사에 납품대금 2조3766억원 설 명절 조기 지급]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090009</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 11:13:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대자동차그룹은 설 명절을 앞둔 협력사의 자금 부담 완화를 위해 납품대금 2조3766억원을 당초 지급일보다 앞당겨 설 연휴 전 지급할 계획이라고 9일 밝혔다.아울러 온누리상품권 약 95억 원을 구매해 그룹사 임직원에게 지급해 전통시장 활성화 등 내수 진작에 힘을 보탤 예정이다. 2, 3차 협력사까지 확산 유도 이번 납품대금 조기 지급은 현대자동차 · 기아 · 현대모비스 · 현대글로비스 · 현대제철 · 현대건설 · 현대오토에버 · 현대위아 · 현대트랜시스 등에 부품 및 원자재, 소모품 등을 납품하는 6000여 개 협력사를 대상으로 진행된다.협력사들은 현대자동차그룹으로부터 예정된 지급일보다 최대 27일 일찍 대금을 받을 수 있다.현대자동차그룹은 고금리 기조 속 상여금 등 각종 임금과 원부자재 대금 등으로 협력사들의 자금 소요가 설 명절 일시적으로 집중되는 부담을 해소하는 데 납품대금 조기 지급이 도움이 될 것으로 기대하고 있다. 이에 더해 1차 협력사들도 설 이전에 2, 3차 협력사들에 납품대금을 앞당겨 지급할 수 있도록 유도해 수혜 대상을 늘리고 대금 조기 지급의 효과를 확산시키겠다는 방침이다.현대자동차그룹은 매년 설, 추석 명절 전 협력사들의 자금난 해소를 위해 납품대금을 선지급해왔다. 2022년 설과 추석에도 각각 1조4402억원, 1조8524억 원의 대금을 조기 집행한 바 있다. 작년 연말엔 높은 금리에 따른 협력사의 자금 부담을 줄이고자 현대자동차가 협력사에 납품대금 3531억 원을 조기 지급하기도 했다.현대자동차그룹 관계자는 “자금 수요가 많은 설 명절을 맞아 협력사들의 납품 대금을 앞당겨 지급하기로 했다”며, “고금리로 힘든 상황 속 협력사와 함께 어려움을 극복해 나갈 것”이라고 밝혔다. 온누리상품권 구매 · 우리 농산물 이용 통한 내수 진작 기여 현대자동차그룹은 전통시장 활성화 등 내수 진작을 위해 설 연휴 전 온누리상품권 약 95억원을 구매하기로 했다. 현대자동차그룹은 지난해 설과 추석에도 각각 74억원, 280억원의 온누리상품권을 구매한 바 있다.또한 이번 설에도 ‘임직원 온라인 쇼핑몰’을 통해 임직원들이 우리 농산물을 구매할 수 있도록 해 농가 소득 증대에도 힘을 보탤 예정이다.[자료제공 현대자동차]]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]이수만 SM 총괄PD는 왜 CES에 갔을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090010</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 11:13:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이수만 SM엔터테인먼트(이하 SM) 총괄프로듀서가 세계 최대 IT·가전 전시회인 'CES 2023'을 방문한 것으로 알려졌다. 이를 두고 업계에서는 'SM이 엔터테인먼트와 융합할 콘텐츠 및 미래 기술을 파악하기 위해 CES 현장을 방문한 것 아니겠냐'는 추측을 내놓고 있다.9일 업계에 따르면 이수만 프로듀서가 지난 5~8일(현지시간) 미국 라스베이거스에서 진행된 CES 2023 현장에 방문해 3일 동안 부스를 둘러봤다.  실제로 이수만 프로듀서는 지난 2016년부터 꾸준히 CES 현장을 방문했던 것으로 알려졌다. 올해 이수만 프로듀서는 CES 현장에서 "미래는 쏟아지는 첨단 기술에 응용될 콘텐츠가 필수 요건이 될 것"이라며 "같은 맥락에서 저를 비롯한 콘텐츠 제작자들도 새로운 기술에 더 민감하게 움직여야 한다"는 소감을 밝혔다.이수만 프로듀서는 롯데정보통신이 자회사 칼리버스와 마련한 엔터테인먼트, 쇼핑, 커뮤니티 서비스를 경험할 수 있는 메타버스 플랫폼에 흥미를 보인 한편 LG전자 전시관에 들러 전원을 제외한 선을 없앤 'LG 시그니처 올레드 M' 제품에도 관심을 보이는 등 국내 기업 부스도 방문한 것으로 알려졌다.이어 이수만 프로듀서는 SK그룹 통합 전시관에서 넷 제로 관련 친환경 신기술 및 제품을 둘러보는 동시에 SM과 함께 추진하는 '나무 심기 K팝 페스티벌' 등 서스테이너빌리티(지속가능성) 무브먼트와 연결되는 주제에 공감을 표한 것으로 알려졌다. SM 측은 이수만 프로듀서가 삼성전자 전시관의 '지속가능', '스마트싱스', '파트너십'을 키워드로 한 대용량 통합 온실가스 처리시설 및 에너지 절감 솔루션도 둘러보며 기업들의 지속 가능성 전략에도 높은 관심을 보였다고 전했다.  이수만 프로듀서는 "올해 CES를 관통하는 주제는 서스테이너빌리티"라며 "저와 SM은 올해를 서스테이너빌리티 무브먼트의 원년으로 삼아 음악과 콘텐츠를 통해 서스테이너빌리티에 동참하고, 메타버스를 통해 음악 이상의 세계를 경험할 수 있도록 노력할 것"이라고 말했다.한편 이번 CES 2023에서는 이수만 프로듀서와 SM 외에도 계열사인 SM브랜드마케팅(SMBM)에서 기술 콘텐츠 기획 및 제작을 담당하고 있는 전문 인력들이 방문해 팀별로 각 기업관들을 돌아본 후 관계자들과의 미팅을 진행한 것으로 알려졌다. 이는 향후 SM 세계관 디지털 체험관 등 기술과 문화의 결합을 통한 새로운 콘텐츠 기획을 위한 시장 조사의 일환으로 보여진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[얼라인의 행동주의, 지방금융지주 자금 빼내나…일본자본 결탁 가능성도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090008</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 11:13:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["JB금융지주 경영진의 성장 전략 실행을 장기적으로 지원하겠다."행동주의 사모펀드인 얼라인파트너스자산운용의 이창환 대표는 2022년 5월 18일 JB금융지주 지분 14.0%를 인수하면서 이 같이 밝혔었다. 그로부터 1년도 지나지 않은 2023년 1월, 얼라인파트너스는 은행에 대출증가 속도를 낮추고 주주환원율을 높여야 한다고 주장하고 있다. 주수입원인 대출이 줄면 은행의 성장성은 낮아질 수밖에 없다.KB금융·신한금융·하나금융·우리금융·BNK금융·JB금융·DGB금융지주 총 7곳을 정조준해 주주환원 확대를 요구하는 얼라인파트너스가 '진짜' 노리는 것은 취약한 재무상황에 놓인 지방금융지주라는 분석이 나온다. 지역 및 서민에 금융을 공급해야 하는 금융사들의 자금이 사모펀드와 일본까지 흘러갈 개연성이 있다. 낮은 주가변동성에 폭락장을 겪은 소액주주들이 동의할 수밖에 없는 제안을 명분으로 삼았다는 점은 표싸움 시에도 유리하게 작용할 것으로 보인다.9일 업계에 따르면 JB금융지주의 주요주주는 삼양사 측이 14.61%로 1대주주에 있고 그 뒤를 이어 얼라인파트너스 14.04%, OK금융그룹 측 11.42%, 국민연금공단 8.21% 순이다. OK금융그룹의 계열사인 OK저축은행은 2022년 12월 19일 JB금융지주 주식을 블록딜(시간외대량매매) 형태로 약 365만주 매수해 총 10%의 지분을 가지게 됐고, 또다른 OK금융 계열사인 아프로파이낸셜대부(러시앤캐시 운영법인)도 1.42% 지분을 보유 중이다.OK금융그룹은 공식적으로 '한국계 자본'이라는 입장을 강력하게 주장하고 있다. OK금융그룹의 지배구조는 한국 국적의 최윤 회장이 국내 법인인 OK홀딩스의 보통주 지분 100%를 보유하고 OK홀딩스는 OK저축은행의 최대 지분을 가지는 식으로 짜였다.그러나 '일본계 자본'이 될 가능성도 있다. 최 회장과 친족 일가는 일본에 소재한 기업인 종합상사야마준, 밤비, J&amp;K캐피탈, 그리타의 100% 지분을 가지고 있고 이들 일본 기업은 국내 OK금융 계열사인 뉴데이즈, 원캐싱 지분을 보유하고 있다. 이 중 최 회장이 단독 지배하는 J&amp;K캐피탈은 OK금융그룹의 지배구조 정점에 있다.J&amp;K캐피탈의 자회사인 아프로파이낸셜대부는 OK홀딩스대부 전환우선주 9만6307주를 보유하고 있다. 1주당 보통주 49.375주로 바꿀 수 있는 전환우선주를 모두 전환하면 보통주 475만5158주가 된다. 이는 최 회장이 보유한 보통주 206만주를 크게 상회하는 규모다. 현재는 한국기업이지만 미래에는 일본기업이 될 수 있는 '스위치'인 셈이다.  OK금융은 얼라인파트너스와 이해관계가 맞아떨어질 수 있다. OK금융은 법정최고금리 20% 상한에 따라 대부업 운영이 사실상 어려워지면서 수익원을 다변화하려 하고 있다. 투자업에 눈을 돌리는 이유다. DGB금융지주에 대해서는 8%로 지분율을 늘렸다. 얼라인파트너스 또한 DGB금융지주에 대해 주주제안이 곧바로 가능한 의결권을 확보했다.OK금융은 자사의 투자에 경영권 공격 목적은 없다고 해명한다. OK금융 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "DGB금융의 주주로서는 할 얘기가 없고 당사는 경영권과 지분을 확보하려는 게 아닌 수익 포트폴리오 차원에서 투자하는 것"이라며 "상호저축은행법에 따라 15% 이상 지분을 확보하지 못하도록 돼있다"고 설명했다.그러나 투자 포트폴리오가 금융사에 치중돼있다는 것은 향후 OK금융그룹의 저변 확장을 염두한 것 아니냐는 분석이 나온다. 저축은행중앙회는 2022년 금융규제 혁신방안으로 저축은행의 유가증권 투자한도 규제 완화를 건의하기도 했다. OK금융 관계자는 "지방금융, 대부업체 등 대부분 저희가 잘 아는 데에 투자하고 있다"고 전했다.얼라인파트너스는 SM엔터테인먼트를 상대로 1.1%에 불과한 지분으로 승리를 거둔 바 있다. 이수만 총괄프로듀서의 개인회사인 라이크기획으로의 수익 유출 문제를 정조준한 것이 결정적이었다. 소액주주들의 민심에 힘입어 정기주총을 통해 얼라인파트너스 측 감사를 SM엔터테인먼트 이사회에 진입시켰다.JB금융지주 주총에서 OK금융과 얼라인파트너스가 손잡는다면 삼양사와 국민연금의 지분이 결합해도 따라가지 못한다. 얼라인파트너스가 2022년 사들인 14% 지분은 앵커PE의 소유분으로 알려졌다. 앵커PE의 안상균 대표는 삼양사와 혼맥 관계가 얽힌 인물이다. 우군으로 여겨졌던 지분이 JB금융에 '행동주의'를 요구했다는 점에서 비상한 관심이 쏠린다. 과거의 동맹이었지만 현재 적대적 관계를 맺는 교보생명과 어피니티컨소시엄의 사례가 겹쳐보인다는 평가다.얼라인파트너스는 금융지주사들에 매년 최소 당기순이익 50% 수준의 주주환원을 요구했지만, 이는 자본적정성 관리 부담이 커진 지방금융지주에는 매우 부담스러운 요구가 될 수 있다. 주주환원 강화 시 자본적정성 지표인 CET1(보통주자본)비율은 악화될 수 있다. DGB금융 CET1비율은 2022년 3분기 11.27%, JB금융지주의 경우 11.43% 감독당국의 최소 요구치인 10.5%와 맞닿아 있다.2023년 경제성장률 전망 악화와 높은 기준금리로 비금융 계열사들의 성장이 난망한 가운데, 대출을 줄이고 배당을 확대하라는 얼라인파트너스의 요구는 지방금융 황폐화로 직결될 수 있다는 지적이 나온다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]박범진 넷마블네오 대표 사임…개발 자문역 유력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090006</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 11:13:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['리니지2 레볼루션', '제2의나라: 크로스월드' 등을 개발총괄했던 핵심 개발자이자, 넷마블네오 각자대표 자리에 올라 경영 일선을 담당했던 박범진 대표가 최근 일신상의 이유로 대표직을 사임한 것으로 알려졌다. 이에 따라 권영식·박범진 각자대표 체제로 운영되던 넷마블네오는 권영식 단독대표 체제로 전환될 예정이다.9일 게임업계에 따르면 박범진 대표가 지난해 12월 22일 넷마블네오 임직원이 참여한 가운데 퇴임식을 진행한 후 같은 달 31일부로 대표직을 사임했다.   박범진 대표는 지난 2015년 3월 넷마블에 합류한 후 '프리우스 온라인' 개발에 참여한 후 2017년 '리니지2 레볼루션'을 만드는 데 중추적인 역할을 한 '스타 개발자'로 알려졌다. 2017년 이후 리니지2 레볼루션이 넷마블의 새로운 캐시카우(수익창출원)로 떠오르면서 당시 박범진 대표도 개발총괄실장에서 상무로 특진한 바 있다. 이후 박 대표는 '제2의나라: 크로스 월드'의 개발총괄을 맡았고, 관련 공로를 인정받아 지난해 넷마블네오의 대표 자리까지 올랐다. 하지만 최근 '재충전'이 필요하다고 판단해 대표직을 사임한 것으로 알려졌다.   넷마블 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "박범진 대표는 입사 후 리니지2 레볼루션부터 제2의나라까지 쉬지 않고 개발에 집중해왔기에 휴식 및 재충전의 시간을 원했고, 회사도 본인 의사를 존중하기로 결정했다"며 "(향후 박범진 대표는)당분간 개발 자문으로서 역할을 유지할 예정으로 안다"고 말했다.이를 두고 업계 일각에서는 "넷마블 내 스타 개발자인 박범진 대표가 물러남에 따라 신작 개발 프로젝트에 공백이 발생하는 것 아니냐"는 목소리가 나왔다.업계 일각에서 제기한 프로젝트 공백 우려에 대해 넷마블 측은 "박범진 대표의 퇴사에 대해 오래 전부터 논의를 해왔고 공백이 없도록 인력 및 조직 세팅 등 준비를 이미 해 둔 상태"라며 "(공백에 따른)신작 개발 프로젝트에 영향은 없을 것"이라고 설명했다. 현재 넷마블네오가 3개 본부 체제로 운영되며 각 본부장이 프로젝트 PD 역할을 담당하고 있는 만큼, 박범진 대표 사임 이후 본부장급 인력의 책임이 더 커질 것으로 예상된다.한편 넷마블네오는 지난해 5회 NTP에서 공개했던 △나 혼자만 레벨업: ARISE △왕좌의 게임 △RF온라인 등 다양한 신작을 개발하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[해외사업 흔들린 대상…불어난 '빚'관리 숙제]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090007</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 11:13:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 식품업계의 탄탄한 사업지위를 바탕으로 해외 사업 확장에 공을 들이는 대상이 수익성 개선이라는 숙제를 받아들었다. 2022년 러시아-우크라이나 전쟁으로 폭등한 원재료 가격을 국내 판가에는 반영했지만, 해외 시장에서는 인상이 제대로 이뤄지지 않으며 손실이 발생했다. 여기에 최근 투자확대로 차입부담까지 급격히 증가해 수익성 개선에 대한 필요성이 더 커졌다.  대상이 2022년 3분기 전년 동기 대비 7.4% 감소한 1258억원의 영업이익을 거둔 데는 해외 사업의 부진이 작용했다. 대상은 인도네시아, 중국, 베트남, 미국 등 해외 각지에서 사업을 벌이고 있는데 다수의 해외 자회사들이 적자를 냈다. 가장 큰 규모의 적자를 낸 곳은 인도네시아로, 바이오 자회사(PT Daesang Ingredients Indonesia)가 128억원, 식품 자회사(PT Daesang Food Indonesia)가 13억원의 순손실을 냈다. 인도네시아는 대상이 1973년에 미원 인도네시아(PT. MIWON INDONESIA)를 설립해 국내 기업 중 최초로 생산공장을 지었을 정도로 인연이 깊은 곳이다. 대상이 인도네시아에 거는 기대는 상당하다. 대상의 인도네시아 바이오 자회사만 하더라도 2016년 1600억원 수준의 매출액이 5년 만인 2021년에는 2800억원으로 크게 성장했다. 대상은 앞으로 10년 내 인도네시아 사업 매출을 1조4000억원으로 늘린다는 청사진을 내놓기도 했다. 대상의 2021년도 인도네시아 전체 사업 매출이 3697억원인 점을 감안하면 10년 내 4배 가까운 성장을 이룬다는 계획이다. 다만 계획처럼 인도네시아 사업이 순항할지는 미지수다. 점차 경쟁이 심화하고 중국의 저가 물량공세도 만만치 않기 때문이다. 만약 국내처럼 원재료 가격 인상을 판가에 고스란히 적용할 경우 시장 확장에 제동이 걸릴 수도 있다.실제로 2022년도 들어 시장 점유율이 줄어든 것으로 나타난다. 대상의 2022년 3분기 보고서에 따르면 인도네시아 법인의 MSG 사업 점유율은 19%로 전년도 22% 대비 3% 포인트 하락한 것으로 집계됐다. 경쟁사의 점유율인 36%와 약 두 배 정도 장악력에서 차이가 난다.소재사업 역시 마찬가지다. 2022년 3분기 인도네시아 전분당 시장 점유율은 22%로 전년 26% 대비 4% 포인트 빠졌다. 주요 경쟁사 점유율 50%와 비교하면 절반 정도 수준이다. 만약 수익성 확보를 위해 가격을 인상할 경우 시장 경쟁력이 악화할 가능성도 존재하는 것이다.   이런 상황에서 차입금이 대폭 늘어난 것은 부담이다. 대상의 지난해 3분기 연결 기준 총차입금은 1조4000억원으로 전년도 말 1조원 대비 4000억원이나 빚이 불어났다. 같은 기간 현금성자산을 제외한 순차입금은 4000억원에서 7500억원으로 약 3500억원 증가했다. 130%였던 부채비율도 156%로 뛰었다. 대상의 재무부담이 지금처럼 가중됐던 적은 그동안 없었다. 대상은 매년 1000억원 이상의 자본적지출(CAPEX)을 벌이며 설비를 늘려왔다. 영업활동 이익만으로는 투자금을 마련하기 어려워 자산 매각도 동시에 진행했다. 2019년 용인물류센터(1176억원) 매각, 미니스톱 지분(416억원) 매각, 2021년 신설동 사옥 매각(1450억원) 등이 대표적 사례다. 그럼에도 지출이 수익을 상회하며 잉여현금흐름이 적자를 내는 경우가 잦았다. 2020년 마이너스(-) 117억원 수준의 잉여현금흐름은 이듬해인 2021년 1315억원까지 확대됐다. 2022년은 3분기 누적 잉여현금흐름이 -2314억원에 달했다. 수익성 개선 필요성이 더욱 커진 것이다. 한편 대상은 지난 6일 1000억원 규모의 회사채 발행 계획을 알렸다. 용도는 모두 채무상환용으로 오는 1월 20일이 만기인 800억원 회사채와 1월 25일 만기인 303억원의 유산스(USANCE)를 갚을 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG화학 석화 부문, 65개 분기 만에 적자 유력...고유가에 '봄날'은 갔나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090004</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 04:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG화학의 캐시카우인 석유화학 사업부문이 65개 분기 만에 적자 전환할 전망이다. LG화학의 수익 구조는 석유화학 사업 부문이 인큐베이팅 단계인 첨단소재 및 생명과학부문의 낮은 수익성을 메우는 구조다. 수요 감소와 스프레드(제품가격 - 원재료 가격) 악화에 따라 석유화학 사업 부문이 17년 만에 적자를 내면서 LG화학의 수익성에 '빨간불'이 켜졌다.9일 업계에 따르면 LG화학의 석유화학 사업부문은 2022년 4분기 적자 전환할 가능성이 높다. 4분기 석유화학 사업부문은 304억원의 영업손실을 기록할 전망이다. 이는 석유화학 사업부문의 실적 전망치로 LG화학의 2022년 4분기 및 연간 실적은 내달 초 발표될 예정이다.LG화학 석유화학 사업부문은 전분기에는 930억원(영업이익률 1.7%)의 영업이익을 냈다. 전년 동기에는 1조870억원의 영업이익을 기록했고, 영업이익률은 19.3%에 달해 '더블 디짓' 수준의 영업이익을 기록했다.석유화학 사업부문은 팬데믹 이후에 수요가 폭증하면서 실적이 '퀀텀점프'했다. 2021년 2분기에는 영업이익률이 25.1%에 달해 삼성전자 등 반도체 업체와 맞먹는 수익성을 나타냈다.하지만 2022년 1분기 러시아의 우크라이나 침공으로 글로벌 공급망이 불안정해졌고, 미국 연준의 금리인상에 따라 경기가 급속도로 냉각되면서 상황은 반전됐다. 2022년 3분기 영업이익률은 1%대를 기록하는 등 수익성이 주저 앉았다. 4분기에는 적자가 유력하다.   LG화학의 석유화학 사업부문의 적자는 2006년 2분기 이후로 없었다. 2006년 2분기 55억원의 영업손실을 냈다. LG화학은 2006년 2분기 여수공장 정비로 3주 동안 가동을 중단했다. 원재료 가격이 인상에 따라 수익성이 악화돼 적자를 냈다. 같은해 3분기 성수기로 인해 물량 확대와 판가 상승으로 629억원(영업이익률 4.0%)의 영업이익을 내 흑자 전환했다.  2006년과 달리 2022년 4분기의 영업손실은 외생변수인 유가의 영향이 컸던 것으로 예상된다. 2022년 1분기 러시아 전쟁으로 유가가 급등했고, 지난해 11월까지 배럴당 90달러 안팎의 고유가가 지속됐다. 2023년 1월 6일 기준 국제유가(WTI 기준) 배럴당 73.77달러를 기록해 다소 안정됐다. 하지만 2022년 한해 동안 고유가가 지속되면서 석유화학 산업의 수익성을 크게 악화시켰다.원유를 정제해 얻어지는 납사를 가공, 제품을 생산하는 석유화학 업계는 유가의 영향을 크게 받는다. 업스트림으로 갈수록 유가의 영향을 크게 받고, 다운스트림으로 갈수록 유가의 영향을 덜 받는 구조다. 납사를 분해해 에틸렌과 프로필렌 등 기초유분을 생산하는 업스트림 공정은 유가가 하락할 때 수익성이 높아지고, 유가가 오를 때 수익성이 낮아진다.합성고무와 합성원료를 생산하는 다운스트림 공정은 여러 중간제품을 거치면서 제조되는 만큼 유가의 영향을 상대적으로 덜 받는다. LG화학은 NCC의 비중이 30~40%에 달해 상대적으로 높다. 다운스트림 제품도 생산하지만, NCC 비중이 높은 만큼 유가 변동에 취약하다.때문에 2022년 4분기 적자가 유력한 건 지난해 고유가의 영향으로 풀이된다. 유가가 높게 유지되면서 수익성이 저하됐는데, 경기침체로 석유화학 제품의 수요까지 감소해 스프레드가 악화돼 '이중고'를 겪은 것으로 예상된다.LG화학의 이번 적자는 유가 영향에 따른 단기 적자일 가능성이 크다. 하지만 국제유가는 2008~2012년 경기 하락에 따라 저유가가 유지됐고, 2014년 미국의 셰일가스와 아랍의 봄 사태로 저유가가 이어졌다. 2017년 주요 산유국의 감산 합의와 미중 무역분쟁으로 상승세가 이어졌지만, 2020년 팬데믹에 따라 다시 하락했다.LG화학의 석유화학 사업부문이 65개 분기 동안 흑자를 지속할 수 있었던 것도 장기간 저유가가 유지된 영향이 컸다. 하지만 러시아 전쟁으로 인해 글로벌 공급망이 불안정해졌고, 경기 침체 또한 지속될 가능성이 크다. 2021년 25%의 영업이익률을 기록했던 LG화학의 석유화학 사업부문은 수익성을 걱정할 처지가 됐다.  이는 LG화학이 '인큐베이팅' 중인 생명과학 부문에 영향을 미칠 수 있다. 현재 LG화학의 영업이익은 석유화학과 첨단소재가 견인하는 구조다. 양극재 매출 비중이 높은 첨단소재는 LG에너지솔루션에 납품하면서 수익을 내고 있고, 전체 영업이익의 약 40% 가량을 차지하고 있다. 나머지는 석유화학 사업부문에서 나온다. 생명과학 분야는 현재 육성하고 있는 만큼 마진이 거의 없다.LG화학은 캡티브인 LG에너지솔루션이 글로벌 생산기지를 증설하고 있는 만큼 빠르게 양극재 캐파를 확대해야 하는 상황이다. LG화학은 4조원을 투자해 미국에 양극재 생산공장을 건설할 계획이다. 2022년 3분기 기준 LG화학의 향후 투자액은 1조4220억원이다. 여기에 미국 투자 규모까지 합할 경우 약 5조원이 추가로 필요하다.LG화학은 자체 영업이익과 현금흐름으로 생명과학과 양극재 사업에 투자해야 하는데, 그러려면 캐시카우인 석유화학 사업부문이 안정적으로 수익을 창출해야 한다. 유가 변동성이 클수록 석유화학 사업부문의 수익성 또한 영향이 클 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>