<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 19 Sep 2022 10:23:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]4조원 ‘잭팟’…KAI의 초음속 경공격기 ‘폴란드 수출’ 의미]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190018</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:21:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   공시 요약 오늘(19일) 소개할 공시는 한국항공우주산업(KAI·카이)이 낸 ‘단일판매·공급계약 체결’ 건입니다. 회사는 이날 공시를 통해 국산 경공격기 FA-50 48대를 폴란드에 수출한다고 밝혔죠. 폴란드 군비청과 지난 16일 수출이행계약(Executive contract·본계약)을 체결했다는 게 이번 공시의 핵심 내용이네요.‘방산 기업인 KAI가 해외에 경공격기를 수출했다’는 간단한 내용이지만, 이번 공시는 두 가지 측면에서 의미를 지닙니다. 먼저 계약규모인데요. 이번 계약 금액은 30억1827만7279달러(4조2080억8218만원·계약일인 16일 1달러당 1394.2원 적용)입니다. 이는 물량·가격 기준 국내 항공기 완제품 수출의 최대 규모죠. 이번 계약은 지난해 KAI의 총매출액(2조5622억원) 대비 164.2%에 해당하기도 합니다.FA-50은 KAI가 개발한 우리나라 최초의 초음속 비행기 T-50 계열의 경공격기인데요. KAI는 2011년 5월 인도네시아 T-50 16대 수출을 시작으로 해외 시장의 문을 두드려왔죠. 이번 계약은 T-50 수출을 시작한 이래 사상 최대 규모입니다. 두 번째 의미는 국산 항공기 완제품의 유럽시장 진출이 처음으로 이뤄진다는 점입니다. 항공 산업은 진입 문턱이 높은 분야로 꼽히는데요. KAI는 이 시장에 뒤늦게 진출한 후발주자입니다. KAI가 T-50의 대량생산에 돌입할 2005년 당시 11개 국가가 초음속 비행기를 자체 개발한 상태였죠.   T-50 계열 항공기가 그간 인도네시아·이라크·필리핀·태국 공급에 이어 이번에 유럽시장까지 뚫어냈다는 점을 업계에선 높아진 국내 기술력의 방증으로 받아들이는 분위기입니다. 실제로 우리나라는 세계 12번째로 초음속 비행기를 자체 개발했지만, 수출은 비교적 빠르게 이뤄냈습니다. 개발과 달리 초음속 비행기 수출은 세계 6번째로 달성했죠. KAI는 이 과정을 주도한 기업이고요. 이번에 국산 초음속 비행기를 유럽시장에 공급했다는 점은 국내 항공 기술이 중저개발국을 넘어 선진국에서도 통할 수준이 됐다는 뜻이라는 해석도 나오고 있습니다.FA-50 48대 폴란드 수출 계약 기간은 2022년 11월30일부터 2028년 9월30일까지로 잡혀있습니다. 회사는 이번 계약에 따라 FA-50 12대를 2023년 말까지 우선 납품하고, 나머지 36대는 2025년 하반기부터 순차적으로 공급할 계획이죠. 회사 측은 “계약 시작일은 폴란드 군비청으로부터 선수금 입금 받는 예상 일자”라며 “변경 시 재공시하겠다”고 했습니다. 끊임없이 진화한 국산 초음속 항공기 KAI는 이번 폴란드 수출을 계기로 T-50 계열의 항공기 수출의 폭을 넓힐 계획입니다. 인도네시아·이라크·필리핀·태국에 총 72대가 추출된 T-50 계열 항공기는 이번에 48대 추가 수출을 통해 총 120대가 우리나라 영공 밖에서 비행하게 됩니다. 회사는 이 같은 트랙레코드를 기반으로 공급처를 다각화하겠단 전략이죠.KAI는 이를 위해 T-50 계열 항공기를 끊임없이 진화시키고 있습니다. T-50은 KAI가 항공산업 육성이라는 정책 아래에 1990년 개발을 시작, 완성한 초음속 고등훈련기인데요. 1997년 미국 기업 록히드마틴이 개발에 참여했고, 2003년 초음속 돌파 비행에 성공했죠.KAI는 대량생산이 시작된 2005년 이후로도 끊임없이 최신 기술을 적용해왔습니다. 그 일환으로 만들어진 게 전투입문 훈련기 TA-50인데요. 이 기종은 무장능력 T-50과 달리 공대공·공대지 무장운용 능력을 갖췄습니다. KAI는 TA-50을 개발하며 디지털 비행제어시스템과 엔진 등 기체 기능을 높이는 동시에 60km 밖 적기를 탐지할 수 있는 레이더를 장착하는 식으로 운용 범위도 넓혔습니다.이번 공시에서도 등장하는 FA-50 기종은 앞선 두 기종과 달리 전투기로도, 공격기로도 사용할 수 있는 특징이 있습니다. TA-50을 본격적인 경공격기로 개량·발전시켜 탄생한 기종이 FA-50입니다. FA-50는 레이더 탐지거리가 100km 이상으로, TA-50보다 40km 넓죠. 또 △정밀유도폭탄 투하능력 △항공기 자체 보호능력 △야간 임무수행능력 등도 갖췄습니다. 무기는 최대 4.5t 탑재할 수 있고요. 특히 정보를 실시간으로 주고받는 데이터링크(Link-16) 체계를 도입, 다른 전투기들과 유기적인 작전을 펼치는 것도 가능합니다.  KAI는 이번 폴란드 수출을 진행하며 FA-50의 성능을 한 차례 더 진화시킬 방침입니다. 회사는 폴란드 공군의 요구도를 반영해 ‘FA-50PL’를 제작해 공급하는데요. KAI 측은 “FA-50PL 형상은 현존하는 최고 사양의 FA-50 성능개량 형상이 될 전망”이라고 자신했죠. △공중급유기능을 통한 항속거리 증대 △능동위상배열레이더(AESA) △공대지·공대공 무장 업그레이드 등을 통해 전반적인 기능을 한 차원 높일 계획입니다.FA-50PL은 경공격·특수전술 및 전투임무 등 다양한 임무작전이 가능하도록 설계됐다는 게 회사 측 설명입니다. F-16과 호환성이 높고 F-35와 같은 5세대 전투기의 교육 훈련에도 최적화됐다는 점도 강점으로 꼽힙니다. 이 때문에 FA-50PL은 폴란드 공군의 전투 조종사 양성과 전력 증강에 기여하는 핵심기종 역할을 맡을 예정입니다.KAI는 이번 계약을 계기로 폴란드 내 물류허브(Logistics Hub)를 짓고 유럽의 4·5세대 전투기 조종사 훈련 소요를 충당하기 위한 국제 비행 훈련학교 운영도 단계적으로 추진합니다. 물류허브 설립을 위해 KAI와 폴란드 정부는 현지 업체가 참여하는 공동실무단을 구성, 시장조사를 진행할 예정인데요. KAI 측은 “자사 기술과 후속지원 역량, 현지 업체의 제조능력이 합쳐지면 새로운 형태의 협력 모델이 탄생할 것”이라고 설명했습니다.KAI는 FA-50의 강점을 내세워 미국·이집트 등 추가 수출국을 모색하고 있습니다. 지난 6월 록히드마틴과 전략적 파트너십을 채결하고 세계에 FA-50을 1000대 이상 추출하겠다는 전략을 추진하고 있죠. 이 계획의 일환으로 양사는 우선 280대 규모의 미국 공군 전술기 훈련 사업과 220대 도입 예정인 미국 해군 고등훈련기·전술훈련기 사업 수주를 위해 집중하고 있습니다.이집트 시장 진출에도 공을 들이고 있는데요. KAI는 이집트가 진행 중인 고등훈련기 사업에 참여를 노리고 있습니다. 잠재 수요가 100대 수준이라고 평가되는 사업이죠.강구영 KAI 사장은 이번 폴란드 수출 계약에 대해 “오래도록 지속 발전 가능한 전략적 파트너십 관계가 되길 기대한다”며 “폴란드 수출을 발판 삼아 유럽, 아프리카, 중동, 중남미를 비롯한 미국 시장에 도전하겠다”고 강조했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190031.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[하림, 성장 속 고민]③논란 속 양재물류단지 투자...NS쇼핑 분할 승인 관건]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190016</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 09:22:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하림그룹이 10년 넘는 기간 동안 지배구조 개편과 씨름해 왔음에도 지금까지 논란의 중심에 서있는 이유는 사업 확장과 관련돼 있다. 숙원사업인 양재물류센터 사업 추진 과정에서 NS쇼핑이 대규모 자금을 투입했는데, 이제 결실을 맺을 기반이 갖춰지자 회사를 분할해 NS쇼핑 소유 자회사들을 지주사 밑으로 끌어올리려 하기 때문이다. 하림그룹은 NS쇼핑을 유통사업 부문과 투자사업 부문으로 인적분할하고, 투자사업 부문은 하림지주와 합병할 예정이다. 숙원사업 양재첨단물류단지...부지 매입에만 4525억원 하림그룹은 지난 2016년 홈쇼핑 사업을 하는 계열사 NS쇼핑을 통해 양재물류센터 사업에 뛰어들었다. 당시 10년간 방치돼 있던 약 9만1082.8㎡ 규모의 화물터미널부지(파이시티)를 NS쇼핑이 무려 4525억원을 주고 매입했다. 하림그룹은 수도권에 거주하는 2000만명의 소비자를 위해 양재동에 최첨단 물류유통기지를 짓는다는 청사진을 그렸다. 해당 부지가 수도권과 지방의 연계가 뛰어난 만큼 상온·냉장·냉동식품을 3시간 이내에 배송할 수 있도록 ICT와 결합한 선진형 스마트 집배송센터를 구축한다는 계획을 세웠다.사업을 추진한 회사는 NS쇼핑의 100% 자회사 하림산업이다. 하림산업은 2012년 설립된 회사로 부동산업을 주로 하다 2019년 하림식품과 합병으로 식품첨가물 제조업도 함께 영위하고 있다. NS쇼핑 인적분할이 계획대로 진행된다면 하림지주 자회사가 될 전망이다. NS쇼핑의 희생 NS쇼핑은 양재물류센터 사업 추진을 위해 그동안 거금을 쏟아부었다. 2016년 NS쇼핑이 하림산업에 출자한 돈만 4800억원에 달한다. NS쇼핑은 이외에도 전북 익산에 새로 세워진 5200억원 규모 하림푸드콤플렉스 설립에도 자금을 투입했으며, 외식업 자회사 엔바이콘과 전자상거래 업체 글라이드 등에 투자했다. 하림그룹의 대규모 시설자금 대부분을 충당한 것이다.  이 때문에 NS쇼핑은 재무적 부담이 커졌다. 2015년만 하더라도 NS쇼핑은 차입금이 단 0원도 없는 무차입경영 상태였다. 그러나 양재물류센터 사업 추진을 하느라 대규모 자금을 출자한 결과 빠른 속도로 빚이 늘어 올 상반기 기준 총차입금은 5884억원으로 불어났다. 현금성자산을 차감한 순차입금도 크게 늘었다. 2015년 순차입금은 마이너스(-) 2256억원을 기록했으나 올 상반기에는 4668억원으로 불어났다. 같은 기간 부채비율은 34.8%에서 171.7%까지 상승했다. 게다가 최근에는 사업 실적도 악화하는 추세다. NS쇼핑은 애초 진입장벽이 높은 홈쇼핑 사업 특성에 힘입어 오랜 기간 안정적인 실적을 내왔다. 2015년 4064억원 수준의 매출액은 꾸준히 증가해 지난해에는 5838억원 규모로 성장했다. 분기별 방송시간의 60% 이상이 농수축임산물상품으로 구성돼야 하는 편성 규제 대상이긴 하지만, 시장에서 8~9% 점유율을 꾸준히 유지해왔다.  무엇보다 수익성이 매년 악화하는 문제점을 안고 있다. 2015년만 하더라도 900억원에 가까웠던 이익은 2020년에는 294억원 수준으로 줄어들었다. 특히 지난해에는 프로모션 비용 및 TV 송출수수료 부담 증가 탓에 83억원의 적자를 내기도 했다.  인적분할, 마지막 허들? 이런 상황에서 하림그룹은 NS쇼핑의 인적분할을 통해 주요 신사업과 홈쇼핑 사업을 떼어내려 하고 있다. 이를 위해 올 3월 주식교환 방식으로 NS쇼핑 지분 100%를 소유하는 완전 자회사로 만들고 상장폐지시켰다. 하림그룹은 NS쇼핑을 투자회사와 사업회사로 나눈 뒤 투자회사를 합병해 그 산하에 있는 하림산업 등을 자회사로 편입시킬 예정이다.  업계 관심은 과학기술정보통신부의 승인 여부에 관심이 쏠리고 있다. 현행법상 방송사업자는 분할, 지배권 변경 등 이슈가 발생할 경우 과기부의 승인을 얻어야 하는데, 최근 그 일정이 미뤄졌기 때문이다. 정부는 공공성을 기반으로 홈쇼핑 사업회사 NS쇼핑의 분할이 오너일가 이익으로 이어진다는 논란에 대해 들여다보는 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국타이어, 온실가스 배출 대전·금산 등 국내에 집중...감축 목표 달성할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190014</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 09:22:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 한국타이어앤테크놀로지(이하 한국타이어)는 온실가스(Scope1, 2 합계) 배출량을 전년 대비 2.8%(3만2773톤) 감축하는데 그친 것으로 나타났다. 한국타이어는 2030년까지 Scope1과 Scope2 배출량을 2019년 대비 46.2% 감축하는 목표를 세웠다. 목표를 달성하려면 9년 내 총배출량을 약 45만톤(tCO2-eq) 감축해야 한다. 타이어 산업은 생산과정에서 다량의 스팀을 발생시켜 온실가스 간접배출량이 상당한 산업이다. 목표 달성이 가능할지 관심이 쏠린다.19일 한국타이어의 ESG 보고서에 따르면 한국타이어는 지난해 110만4155톤의 온실가스를 배출한 것으로 나타났다. 한국타이어가 직접 배출한 Scope1 배출량은 24만785톤이며, 전력사용 및 스팀 배출 등으로 간접 배출한 Scope2 배출량은 86만3370톤으로 집계됐다. 직접 배출량 비중은 21.8%이며, 간접 배출량은 78.1%에 달했다. 정부가 인증한 온실가스 배출량은 43만6988톤이다.최근 탄소중립의 중요성이 커지면서 정부 인증 배출량보다 기업이 직·간접적으로 배출한 Scope 1, Scope2 합계 배출량이 주로 쓰이고 있다. 타이어 산업은공정 특성상 다량의 온실가스를 배출한다. 타이어는 고무, 스틸 코드, 텍스타일을 혼합해 만드는데 타이어를 이루고 있는 특성을 살리기 위해 특수한 제조 공정을 거친다.  공정은 크게 4단계로 '정련 - 반제품(압출, 압연, 비드) – 성형 – 가류' 순이다. 정련 공정에서는 여러 원재료를 혼합해 고무를 생산하고, 고무 시트는 반제품 공정을 거친다. 성형 공정은 고무를 타이어처럼 원통형으로 만들고, 열과 압력을 가하는 가류 공정에서 트레드가 생기고, 타이어가 생산된다. 가류 공정에서 다량의 온실가스가 발생한다.  지난해 한국타이어의 Scope 1, 2 합계 배출량은 2019년 대비 9.4%(11만5755톤) 감소했다. 2030년 배출량 목표치는 약 65만톤으로 지난해(110만4155톤)보다 연간 배출량을 약 45만톤 줄여야 한다. 공정 탄소 배출 체계에 일대 혁신이 있지 않는 이상 목표를 달성하기 어려워 보인다.한국타이어는 국내에 대전과 금산에, 해외에는 △강소(중국) △가흥(중국) △중경(중국) △헝가리 △테네시 △인도네시아 등에 생산기지를 운영하고 있다. 직접 배출량은 금산공장이 지난해 7만1424톤을 배출해 가장 많았으며, △대전공장(4만2026톤) △인도네시아 공장(3만3905톤) △중경 공장(2만3090톤) 순이었다.간접 배출량은 금산 공장이 16만3384톤으로 가장 많았다. 대전공장과 인도네시아 공장이 각각 14만4508톤, 9만9061톤으로 집계됐다. 이는 국내 공장이 생산량이 가장 많고, 설비가 노후화된 영향으로 풀이된다. 국내 공장 생산능력은 연간 1조9800억원 규모이며, 중국 공장은 약 65억위안(1조3071억원) 규모이다. 인도네시아 공장은 약 2억3700만달러(3310억원) 규모이다. 국내 공장의 합계 배출량은 42만1342톤이며, 중국 공장 합계 배출량은 40만2965톤으로 집계됐다. 중국 공장은 지난해 63억9931위안(1조2702억원) 규모의 타이어를 생산하면서 약 40만톤을 배출했고, 국내 공장은 약 1조7000억원 규모의 타이어를 생산하면서 42만톤을 배출했다. 매출 대비 배출량은 국내 공장이 중국 공장보다 적었다.     한국타이어가 온실가스 배출량을 감축하려면 국내 공장과 중국 공장의 설비부터 개선해야 한다. 한국타이어는 지난해 국내 공장의 배출량을 1만9830톤 줄였고, 해외 공장에서는 3만4658톤을 줄였다고 밝혔다. 지난해 에너지 배출 저감 사용으로 한국타이어가 투자한 금액은 국내와 해외가 각각 2억원, 11억원이다.이외에도 한국타이어는 탄소 중립 실현을 위한 온실가스 감축 목표 검증에 나선다. 지난 3월 국내 타이어 업계 최초로 '과학 기반 감축 목표 이니셔티브(Science Based Targets initiative, 이하 SBTi)'에 가입했다. SBTi는 파리기후협약을 이행하기 위해 과학적 근거에 기반하여 기업의 온실가스 감축 목표 설정을 돕고, 이를 검증하는 글로벌 이니셔티브다.한국타이어는 지난달 과학적 근거에 기반한 중장기 온실가스 감축 목표량을 제출했다. 배출 총량을 2030년까지 2019년 대비 46.2% 감축하고, 밸류 체인에서 발생하는 온실가스 배출(Scope 3) 총량도 2030년까지 2019년 대비 27.5%까지 줄일 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]네이버웹툰 작가들 "여기가 천국"…이유있는 '엄지 척']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190015</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 08:27:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버웹툰 작가들이 연재 플랫폼에 대해 매우 만족하고 있다는 조사 결과가 나왔다.19일 웹툰업계에 따르면 현재 네이버웹툰에서 정식 연재를 진행 중인 작가들은 로열티, 수익배분, 기술 퀄리티 분야에 대해 높은 만족도를 보였다.이는 지난 15일 디지털경제포럼이 주최한 특별 세미나 '웹툰 생태계의 발전을 위한 플랫폼의 역할과 가치'에서 김정환 부경대학교 미디어커뮤니케이션학부 교수가 네이버웹툰 연재 작가를 대상으로 한 설문조사 결과에 따른 것이다.  네이버웹툰은 54명의 창작자들이 참여한 관련 설문조사에서 △로열티(지속 연재, 주변 권유 등) △수익배분(수익 정산 체계 투명·정확, 다양한 수익원 등) △기술 퀄리티 항목에서 각각 6.41점, 6.21점, 6.08점(7점 만점 기준)을 받았다. 특히 응답자의 96.3%가 "네이버웹툰의 수익체계가 투명하고 정확하다"고 평가했으며 83.3%의 창작자는 "네이버웹툰의 기술 퀄리티에 만족한다"고 응답했다. 조사에 참여한 작가들은 "휴재 기간을 타 플랫폼에 비해 작가가 원하는만큼 보장해줘서 좋다"는 의견과 "작품 창작을 지원해주고 작가의 의견을 존중해준다"고 응답했다. 실제로 네이버웹툰은 단기 및 장기 휴재권을 제공하는 한편 작가 외 1인을 대상으로 건강검진 전액을 지원하고 있다. 실제로 관련 응답자 88.9%가 "네이버웹툰이 지원하는 건강검진을 경험했다"고 밝혔다.관련 세미나에서 발표를 맡은 김정환 교수는 "63%의 응답자가 최근 2~3년 내 정식연재를 시작한 작가들임에도 네이버웹툰 플랫폼과 정책에 대해 매우 긍정적으로 평가했다"고 분석했다.  네이버웹툰은 서비스 초기부터 창작자 중심 수익 모델을 개발해 작가들의 안정적인 수익확보 방안도 마련한 바 있다. 앞서 네이버웹툰은 2013년부터 '페이지 프로핏 셰어링(PPS)' 프로그램을 통해 콘텐츠를 매개로 발생하는 다양한 수익을 작가들과 나누는 등 창작자가 작품활동에 전념할 수 있는 환경을 구축해왔다. 정용국 동국대학교 교수는 "기존에는 만화가라는 직업에 대해 부정적인 인식이 있었지만 지금은 웹툰 작가에 대한 인식이 달라졌다"며 "질 좋은 작가 양성 시스템을 구축한 것이 플랫폼의 큰 공헌 중 하나"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[보라, '블록체인 게이머 커뮤니티 연합체' 출범시킨 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190012</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 07:38:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오게임즈 자회사 '메타보라'의 블록체인 생태계인 '보라네트워크'가 글로벌 유저 확보를 위한 커뮤니티 연합체를 구성한다. 보라네트워크는 블록체인 게임시장의 수요층인 커뮤니티를 한 데 모아 관련 인프라를 확대할 계획이다.  19일 메타보라는 "글로벌 게이머 커뮤니티 연합체인 보라 얼라이언스를 출범했다"고 밝혔다.메타보라에 따르면 보라 얼라이언스는 해외 게이머 길드 및 커뮤니티와의 협업을 통해 글로벌 블록체인 게임시장에서 보라 생태계를 확대하기 위해 만든 연합 협력체다.보라 네트워크가 게이머 커뮤니티 연합체를 만든 이유는 '글로벌 수요층 확대'가 결정적이다. 동남아시아 지역을 중심으로 블록체인 게임 이용자 커뮤니티와 유저 모임(길드)가 활성화된 만큼, 글로벌 수요층을 확보하기 위해서는 관련 사용자를 아우를 수 있는 연합 협력체가 필요하다는 계산이 나온다.실제로 보라 얼라이언스에 참가하는 첫 파트너사도 글로벌 블록체인 게임시장에 걸맞는 규모를 형성하고 있다.   보라 얼라이언스 파트너사 중 하나인 '길드파이'는 28만명 이상의 회원을 보유한 아시아태평양지역(APAC) 내 가장 큰 블록체인 게이밍 길드다. 길드파이는 '디파이언스 캐피탈', '코인베이스', '바이낸스' 등 블록체인 관련 주요 투자사와 협업하며 꾸준히 영향력을 확대하고 있다.또 다른 파트너사인 앤션트8은 베트남에서 가장 큰 블록체인 게임 길드로 알려져 있다. 현재 앤션트8은 블록체인 소프트웨어, 길드 스칼라십(장학제도), 블록체인 교육, 블록체인 게임 연구 및 커뮤니티 기능을 제공 중이다. -'스칼라십 모델'이란?스칼라십은 블록체인 게임에서 길드가 소유하고 있는 자산을 길드원에게 대여해주고, 그 길드원이 얻은 수익의 일부를 길드가 가져가는 모델이다. 보라네트워크는 보라 얼라이언스라는 협력체를 통해 보라에 온보딩되는 게임을 글로벌 이용자에게 직접적으로 노출하는 한편 캠페인을 비롯한 마케팅 활동 분야에서 협업해 이용자와의 접점을 늘린다는 방침이다. 이후 보라네트워크는 유망 파트너사와의 협업 관계를 넓혀 보라 생태계를 확장할 계획이다. 임영준 보라네트워크 최고브랜드경영자(CBO)는 "보라 얼라이언스 출범에 앤션트8이나 길드파이 같은 유망 파트너사가 함께해 기쁘다"며 "협력체를 통해 글로벌 시장에서 보라 생태계를 확장할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자 충당부채 4개 분기 연속 2조 규모...지출시 현금흐름에 '부정적']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208300009</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 07:38:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자의 충당부채가 4개 분기 연속 2조원을 넘어선 것으로 나타났다. 충당부채는 지급 시기와 규모는 불확실하지만, 지급이 확실시되는 부채(비용)를 의미한다. LG전자는 지난해 하반기 GM 볼트 리콜로 충당부채를 대거 쌓았다. 이외에도 충당부채 규모가 평년 대비 크게 유지되고 있어 향후 재무 부담이 예상된다. 19일 LG전자의 반기보고서에 따르면 LG전자의 2분기 연결 기준 충당부채는 2조2684억원을 기록했다. 지난해 말(2조9830억원) 창사 후 최대 규모를 기록했는데, 2개 분기 동안 24%(7146억원) 감소했다. 올해 상반기 판매보증 충당부채는 실제 비용 지출로 이어지면서 1조1134억원 상각했다. 그럼에도 여전히 충당부채 규모는 평년 대비 2배 수준으로 유지되고 있다.충당부채는 지출의 시기나 금액이 불확실한 부채로, 비용 지출이 예상될 경우 선제적으로 설정한다. LG전자의 충당부채는 판매보증(AS·리콜 등), 복구, 소송 등 항목으로 구성된다. 즉 영업활동을 하는 과정에서 불가피하게 쌓은 부채를 의미한다.LG전자의 최근 충당부채 추이를 살펴보면 2014년부터 2016년까지는 1조원 중반대의 충당부채를 기록했다. 담합, 특허권 등 소송 부채가 약 1조원씩 책정된 영향이다. LG전자는 2010년 전후로 특허 전문기업이 활발하게 활동함에 따라 해외에서 다수의 특허소송을 치뤘다. 미국 월풀 등 가전업체와 중국 업체들과 소송을 벌였다. 이에 따라 소송에 따른 충당부채를 주로 쌓았던 것이다.그러다 2017년부터 2020년까지는 충당부채 규모가 1조원 안팎으로 유지됐다. 그러다 지난해 2분기 전분기보다 56%(6736억원) 늘어난 1조8638억원을 기록했다. 이후 GM 볼트 리콜 등으로 충당부채를 쌓았고, 지난해 말 2조9830억원을 기록했다. 전년 대비 150% 증가하면서 충당부채가 급증했다. LG전자 관계자는 “지난해 GM 사건으로 인해 설정한 충당부채의 영향이 올해 상반기까지 이어진 것”이라고 설명했다.  충당부채가 급증한 주요 원인은 GM 볼트 리콜이었다. 배터리팩 제조사인 LG전자는 지난해 배터리 제조사인 LG에너지솔루션과 리콜 비용을 분담하기로 했다. 이에 따라 LG전자는 리콜 비용 예상치의 일부를 충당부채로 반영했다. 지난 7월 25일 LG전자와 LG에너지솔루션은 50대 50으로 리콜 비용 분담비율을 정했으며, 이에 따라 LG전자가 부담하는 금액은 7000억원으로 결정됐다.LG전자는 지난해 2분기와 3분기에 각각 2346억원, 4800억원 등 총 7146억원 규모의 충당부채를 쌓았다. 지난해 증가한 판매보증 충당부채(9662억원)의 74%가 GM 리콜 비용이었다. 지난해 LG전자는 GM리콜로 인한 판매보증 충당부채(7146억원) 외에도 약 2조원 가량을 판매보증 충당부채를 설정했다. 지난해 분기별로는 1분기 1933억원, 2분기 8277억원, 3분기 7060억원, 4분기 8092억원 등 판매보증 충당부채를 쌓았다.판매보증 충당부채는 판매 제품의 AS를 포함하기 때문에, 통상 매출이 증가하면 함께 늘어나는 경향이 있다. LG전자가 지난해 매출 74조7216억원으로 사상 최대 실적을 기록한 영향도 있었을 것으로 보인다. 다만 그간 매출 대비 판매보증 충당부채로 설정한 금액을 고려하면, 지난해에는 평년보다 유독 판매보증 충당부채를 많이 설정한 것으로 분석된다.LG전자는 올해 상반기 1조1134억원 규모의 충당부채를 상각했다. 2021년 상반기 3894억원, 2020년 상반기 3764억원 등 평년의 상각 금액보다 3배가량 많은 규모다. 여기엔 GM리콜 사건으로 쌓은 판매보증 충당부채가 일부 상각됐을 가능성도 있다. GM 볼트 리콜은 사실상 일단락된만큼 추가적으로 충당부채를 인식하지 않을 것으로 예상된다. LG화학은 2020년 LG전자 VS사업본부의 배터리팩 사업을 인수했으며, LG전자는 전기차 화재로 인한 리콜에 더 이상 연관되지 않을 것으로 보인다. 문제는 2조원에 달하는 판매보증 충당부채 잔여분이다. 실제 비용이 지출될 경우 현금이 대규모로 빠져나갈 전망이다. 올해 상반기 LG전자의 현금성 자산은 6조6627억원으로 향후 판매보증 충당부채가 실제 지출될 경우 현금흐름에 부정적인 영향을 미칠 예정이다. 충당부채는 실적에 선제적으로 반영된 만큼 영향은 미미할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[독감 백신 무료접종 21일 스타트…접종시 입원·사망 확률 최대 56% 줄인다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190011</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 07:38:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 21일부터 인플루엔자(독감) 국가예방접종(무료 예방접종)이 시작된다. 독감 유행이 이미 시작됐지만, 코로나19 백신 접종 등으로 사회적으로 백신 접종에 대한 피로도가 높아진 상황이다. 이에 따라 정부와 백신 기업은 대국민 ‘백신 접종 독려’ 활동을 한층 강화, 백신 접종률을 높이기 위해 애쓰고 있다.질병관리청(청장 백경란)은 이달 21일부터 내년 4월 30일까지 ‘2022-2023절기 독감 국가예방접종’을 실시한다. 처음 독감 백신 예방접종을 맞는 어린이(2회 접종 대상)부터 순차적으로 무료 예방접종이 시작되며, 이후 10월 12일부터 순차적으로 어르신 무료 예방접종이 시작된다. 질병관리청은 올해 독감이 유행할 것으로 보고 있다. 사회적 거리두기가 완화되고 독감이 지난 2년간 유행하지 않아 자연면역이 감소한 점을 이유로 든다. 실제로 독감 의사환자(의심 증상이 있는 환자) 분율은 지난 9월 10일경 유행기준(4.9명)을 넘어섰으며 이에 따라 질병관리청은 지난 16일 독감 유행주의보를 발령했다. 독감 유행이 우려되는 상황이긴 하지만, 질병관리청과 백신업계는 독감 백신 예방 접종률을 높일 수 있을 지에 대해 확신을 갖지 못하고 있다. 무엇보다도 코로나19 백신 접종 후폭풍이 크다는 입장이다. 업계에서는 백신 접종에 대한 사회적인 피로도가 높은 상태에서 독감 백신 접종 선호도가 떨어질 수 있다고 보고 있다.백신업체 관계자는 “무조건적으로 백신 접종을 반대하는 사람들도 일부 있지만, 그보다는 독감이 코로나19보다 경증이라고 생각해 접종 필요성을 크게 느끼지 못할 수도 있다”고 우려했다.전문가들은 독감을 경증이라고 생각하는 인식으로 인해 독감에 의한 사망자가 늘어날 수 있다고 경고한다. 독감은 단순한 호흡기 질환을 넘어 감염 시 만성 기저질환의 악화, 폐렴, 심혈관질환 등 합병증을 유발한다. 독감이 다른 중증질환으로 이어져 입원 및 사망 위험을 증가시킬 수 있다는 의미다.의료계에 따르면 독감 감염 시 폐렴 발생 위험은 최대 100배, 일주일 이내 급성 심근경색 발생위험은 10배, 뇌졸중 발생위험은 8배 증가한다. 반면 독감 백신을 접종할 경우 당뇨병, 심장, 폐 질환 등 만성질환자에서 독감이나 폐렴으로 인한 입원과 사망을 약 43~56% 예방할 수 있다. 독감 백신이 심혈관질환자의 심혈관 발병 위험도 감소시킨다는 연구 결과도 있다. 지난해 유럽심장학회(ESC, European Society of Cardiology) 발표에 따르면, 심근경색 또는 고위험 관상동맥질환 환자가 독감 백신을 접종했을 때 모든 원인에 의한 사망 및 심근경색증 또는 스텐트 혈전증의 발병 위험이 감소한 것으로 나타났다. 또한 모든 원인으로 인한 사망률과 심혈관 사건으로 인한 사망률이 각각 41% 감소하는 것과 상관관계가 있었다는 연구 결과도 발표된 바 있다.이에 따라 질병관리청은 이미 지역사회에서 계속 유행하고 있는 코로나19와 독감 동시 유행 대응을 위해 별도 계획을 준비했다. 질병관리청은 지난 절기보다 민감한 독감 유행기준을 적용하며 독감 백신 접종을 독려하고 있다. 독감 유행기준을 민감하게 적용하면서 독감 고위험군은 ‘타미플루’와 같은 항바이러스제 처방을 빠르게 받게 됐다. 독감 환자가 유행주의보가 발령되지 않은 상태에서 타미플루를 처방받게 되면 타미플루 가격을 전부 다 지불하지만, 유행주의보가 발령된 상태에서는 건강보험이 적용돼 싼 가격에 처방받을 수 있다.  업계에서도 독감 백신 접종을 독려하고 있다. 글로벌 헬스케어 기업 사노피는 올해 독감 예방접종 시즌을 맞아 최근 자사의 독감 백신 ‘박씨그리프테트라주(Vaxigrip Tetra)’의 TV광고 캠페인 진행을 시작했다.사노피는 TV 광고를 통해 120여년 백신 개발 역사로 전 세계 150개국에 35억 도즈 이상의 독감 백신을 공급해 온 사노피의 프랑스 수입 완제품으로서 특장점을 강조했다.우재경 사노피 백신사업부 한국법인 인플루엔자 사업부 총괄 실장은 “올해 독감 유행 우려가 커짐에 따라 독감 예방 중요성과 함께 독감 예방 이상의 혜택을 제공하는 박씨그리프테트라주의 특장점을 알리고자 광고 캠페인을 진행하게 됐다”며 “예방접종을 통해 영유아 및 만성질환자 등 고위험군이 독감뿐 아니라 독감으로 인한 잠재적인 심각한 합병증을 미연에 방지할 수 있기를 바란다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[배달앱 지각변동]①네이버, 왜 '둔화기 배달 시장' 진출 고민할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190010</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 06:12:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹(감염병 대유행) 시기에 몸집을 키운 배달 시장이 엔데믹(풍토병화)을 맞아 성장 둔화기로 접어들었다. 팬데믹 시기와 비교하면 수요가 크게 줄었다는 분석도 나온다. 동시에 기존 업체들은 '대규모' 자본을 등에 업은 경쟁자들의 등장에 긴장하고 있다. 달라진 배달 시장의 상황을 살펴봤다.   배달 시장이 지난해와 달리 위축된 모습을 보이고 있다. 업계에서는 코로나19 팬데믹(감염병 대유행) 시기의 출혈 경쟁이 빚어낸 결과물이라는 평가가 나온다. 주요 배달 업체들은 단건 배달 경쟁을 펼치는 과정에서 영업비용이 늘었고 수수료 인상으로 이를 메꿨다.업체들이 출혈 경쟁으로 느낀 비용 부담은 소비자들에게 전가됐다. 소비자들은 배달 서비스를 위한 수수료는 이해한다면서도 현재 책정된 수수료는 과도하다고 비판한다. 자연스레 배달 시장 수요도 줄고 있다. 플랫폼 빅데이터 자료를 분석하는 모바일인덱스에 따르면 배달앱 3사(배달의민족, 요기요, 쿠팡이츠)의 8월 월간활성이용자수(MAU)는 3218만4161명이다. 지난해 같은 기간(3534만1236명)과 비교하면 8.9% 감소했다. 업계 3위 쿠팡이츠는 매각설에 휩싸였다. 쿠팡은 "쿠팡이츠 매각설은 전혀 사실무근으로 매각과 관련한 어떠한 것도 추진한 적이 없다"고 단호하게 매각설을 진화했다. 그럼에도 시장에선 배달 시장 현실이 드러난 사례로 보고 있다.  위축된 시장에 메기가 뛰어든다면 배달 업계의 관심은 네이버에 쏠리고 있다. 네이버가 연내 배달 시장에 진출할 것이란 전망이 나온다. 네이버는 결정된 내용이 없다고 말하면서도 업계 추측을 적극 부정하지 않고 있다. 네이버 관계자는 "결정된 것은 아무것도 없다"며 "다양한 방안을 두고 검토하고 있다"고 말했다. 네이버의 배달 시장 진출 가능성은 이전부터 제기됐다. 2020년 요기요(딜리버리히어로코리아)가 자본 시장에 매물로 나왔을 때 증권가에서 일제히 네이버를 주요 인수 후보로 꼽은 게 대표적이다. 네이버는 당시 인수를 검토했으나, 진행하지 않은 것으로 알려졌다. 배달 업계가 네이버를 주목하는 이유는 파급력 때문이다. 네이버 최대 강점은 누적 데이터다. 네이버는 '네이버 지도'라는 데이터베이스를 갖고 있다. 이를 기반으로 이용자가 맛집을 검색·예약·주문할 수 있는 서비스(네이버 스마트 플레이스)를 운영하고 있다. 주요 배달앱 관계자는 "소비자는 지금도 네이버에서 '맛집'을 검색한다. 검색 결과와 네이버 배달을 연동하면 유저 경험은 상당할 것"이라고 말했다. 그러면서 "물론 지금도 배달앱과 협업해 일부 배달 서비스를 하고 있지만, 시장에 직접 진출한다면 현재보다 훨씬 단순하고 눈에 띄는 서비스를 하지 않겠느냐"라고 덧붙였다.   라이더 확보도 큰 어려움이 없을 전망이다. 네이버는 2020년 11월 배달대행 서비스 '생각대로' 운영사 인성데이타에 399억원을 투자했다. 올해 6월 기준 네이버의 인성데이타 지분율은 9.3%다.  적절한 진출 명분과 시점 명분도 충분하다. 네이버는 중소상공인을 기술로 연결하는 여러 방안 중 하나로 '배달'을 논의했다는 입장이다. 네이버는 최근 '플레이스 쿠폰'처럼 중소상공인 성장을 키워드로 내세운 사업을 이어가고 있다. 배달 시장 진출 검토도 이와 같은 맥락이라는 의미다. 실제 중소상공인들의 기대감도 크다. 네이버의 배달 시장 진출 검토 소식이 알려지자 중소상공인 커뮤니티 '아프니까 사장이다' 카페 등에선 "정산일 단축 등의 행보를 보면 네이버는 다를 것"이라는 기대감을 내비쳤다. 기존 배달앱 3사를 향한 불만(과도한 수수료 등)이 네이버에 대한 기대감으로 이어진 셈이다. 네이버 입장에서도 신사업이 필요한 시점이다. 지난달 키움증권은 네이버 목표주가를 기존 40만원에서 33만원으로 17.5% 낮췄다. 그러면서 "성장 DNA를 되찾을 필요가 있다"고 평가했다. 리포트를 작성한 김진구 키움증권 연구원은 "네이버가 과거 라인 출시로 기업 가치 레벨업을 이뤄낸 것처럼 신규 비즈니스 투자 및 출시를 통한 성장성 강화가 필요한 시점"이라고 설명했다.   네이버 실적을 살펴보면, 매출은 상승세가 유지되고 있지만 수익성은 둔화된 상태다. 별도 재무제표 기준 올해 1분기 매출은 2조7056억원, 영업이익은 7569억원이다. 지난해 같은 기간과 비교해 매출은 23.0%, 영업이익은 2.1% 증가했다. 영업이익 증가율이 매출 증가율에 한참 못 미치면서 영업이익률은 31.5%에서 27.9%로 3.6%포인트 하락했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대백화점그룹, 지주사 전환 시 '사익편취 규제대상'서 대거 빠진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190006</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 06:12:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대백화점그룹이 지주사 체제 전환 후 공정거래위원회의 사익편취 규제대상에서 대거 빠질 것으로 전망된다. 현행법상 사익편취 규제는 자회사까지만 그 대상으로 포함하고 있는데, 지주사로 전환할 경우 규제 대상 회사들이 손자회사 신분으로 바뀌기 때문이다. 사익편취 규제란 그룹이 의도적으로 오너일가 소유 회사의 성장을 돕는 것을 규제하는 것으로, 대규모 기업집단의 총수와 그 일가에 대해 일감몰아주기 등 부당한 이익을 제공하는 행위(부당이익제공)를 금지하고 있다. 현행법상 규제 대상은 규제 대상은 ‘자산 5조원 이상 기업집단 소속 동일인(총수) 및 특수관계인(친족)이 20% 이상 주식을 소유한 국내 계열사, 그리고 그 계열사가 발행주식총수의 50%를 초과하는 주식을 소유한 국내 계열사’다.현재 현대백화점그룹의 지배구조를 보면 오너일가가 20% 이상 주식을 소유한 계열사에는 현대그린푸드, 현대에이앤아이가 해당된다. 현대그린푸드는 식품유통 전문업체로 정교선 부회장이 23.8% 지분을 보유해 최대주주로 있고, 현대에이앤아이는 정지선 회장이 73.39% 지분을 소유하고 있다.현대그린푸드와 현대에이앤아이가 50% 이상 지분을 보유한 자회사 역시 규제 대상에 포함돼 있다. 씨엔에스푸드시스템, 현대드림투어, 현대아이티앤이, 현대캐터링시스템 등 4개 회사로 모두 현대그린푸드의 자회사들이다. 그런데 지주사 전환 이후에는 이 회사들이 사익편취 규제 대상에서 대거 빠지게 된다. 현대그린푸드가 인적분할 후 지주사 현대지에프홀딩스(존속법인)와 현대그린푸드(신설법인)로 나뉘게 되면 신설 사업법인은 규제 대상에서 자유로워진다. 존속법인 현대지에프홀딩스는 오너일가가 20% 이상 지분을 보유해 여전히 규제 대상에 들어가지만, 신설 사업법인 현대그린푸드에 대한 현대지에프홀딩스의 지배력이 50% 미만으로 떨어지기 때문이다. 마찬가지로 현대캐터링시스템 역시 규제 대상에서 제외된다. 현재는 현대그린푸드 자회사 신분이지만 지주사 전환 후에는 손자회사로 바뀌기 때문이다. 현대그린푸드와 현대캐터링시스템이 사익편취 규제대상에서 빠지는 것은 적지 않은 의미를 갖는다. 두 회사 모두 내부거래 비중이 상당한 회사이기 때문이다. 현대그린푸드는 현대백화점그룹 내 뿐 아니라 범현대가 그룹 내 급식 사업을 전담해 안정적으로 매출을 유지하고 있다. 현대캐터링시스템은 대부분의 매출이 현대그린푸드로부터 나온다.투자 리터러시 플랫폼 &lt;넘버스&gt;는 현대백화점그룹의 지주회사 전환이 현대그린푸드와 현대캐터리시스템의 사익편취 규제 대상에서 제외되기 위한 것으로 내다봤다. 지주사 전환이 정지선 회장 등 오너일가에 긍정적 영향을 미칠 것으로 전망된다며, 일반 투자자는 지주사 전환의 실익이 없을 것으로 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인도네시아 진출 화웨이 클라우드, 12억달러 시장 정조준]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190007</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 06:12:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[화웨이가 19일 태국 방콕에서 연례행사 '화웨이 커넥트 2022'를 개막하고 화웨이 클라우드 신규 리전(Region) 설립 소식과 글로벌 산업 디지털화 전략을 공개했다. 이날 장 핑안 화웨이 클라우드 CEO는 인도네시아와 아일랜드에 신규 리전을 구축한다고 발표했다. 리전은 효율적인 클라우드 서비스 제공을 위해 지역별 주요 거점에 만드는 일종의 '데이터센터 존'이다. 네트워크에서 데이터 전송 속도와 반응 속도는 데이터센터와 사용자 간 물리적 거리에 따른 영향을 받는다. 따라서 특정 국가에 리전이 설립되면 해당 지역의 사용자들은 이전보다 상대적으로 고품질 클라우드 서비스를 이용할 수 있게 된다. 특히 화웨이가 이번에 리전을 신규 설립하는 지역 중 하나인 인도네시아는 최근 클라우드 시장이 급격히 성장하고 있는 국가다. KOTRA(대한무역투자진흥공사)에 따르면 최근 인도네시아의 클라우드 시장 연평균 성장률은 30% 이상을 기록 중이다. 클라우드 서비스에 대한 인지도와 이해도가 높아지면서 중소·중견기업들의 관련 서비스 수요 또한 커지고 있다. 현재 인도네시아의 중소·중견기업 수는 440만개에 달한다. 전체 클라우드 컴퓨팅 시장 규모는 12억달러(약 1조6693억원)다.  화웨이는 올해 글로벌 클라우드 커버리지 확대에도 박차를 가한다. 장 CEO는 "2022년 말까지 전세계 29개 지역에 75개의 화웨이 클라우드 가용 영역을 운영하고 170여개 국가, 지역에서 서비스를 활성화할 계획"이라고 말했다. 현재 화웨이의 클라우드 서비스는 27개 지역, 65개 가용 영역을 확보하고 있다. 화웨이 클라우드의 목표는 '모든 것의 서비스화(XaaS)'다. 이 같은 차원에서 화웨이는 이날 15개의 신규 클라우드 서비스를 전세계에 출시한다고 발표했다. △화웨이 클라우드 CCE 터보 △팡구 웨이브 모델 △가상 라이브 △쿠메시지 △쿠서치 △쿠갤러리 등이다. 이와 함께 화웨이는 디지털화의 촉발(Unleash Digital)이란 이번 행사 주제에 맞춰 산업 디지털화에 대한 3가지 이니셔티브도 공개했다. 지난 2년간 세계 경제는 불안한 모습을 보였다. 그러나 디지털 경제는 2021년 15% 성장하는 등 꾸준히 성장세를 보이고 있다. 이에 따라 많은 조직이 차세대 디지털 기술 도입을 통한 기업 혁신에 나서고 있는 상황이다.켄 후 화웨이 순환회장은 "디지털화는 분명 옳은 선택"이라며 기조연설을 통해 △견고한 연결성과 다양한 컴퓨팅 리소스를 포함한 디지털 인프라 강화 △조직이 클라우드를 최대한 효율적으로 활용할 수 있도록 지원 △파트너사, 디지털 인재 풀 강화 및 중소기업 지원 확대 필요성을 강조했다. 기업의 디지털화 파트너로서의 역할, 디지털 생태계 동반 성장 등은 화웨이가 최근 몇 년 사이 강조하는 전략 키워드이기도 하다. 사이먼 린 화웨이 아태지역 사장도 이날 디지털 인프라·경제 발전에 대한 정책 제안이 담긴 '디지털 퍼스트 이코노미' 백서를 공개했다.한편, 이날 행사에는 △태국 경제부총리 겸 에너지 장관 디지털 경제 사회부 장관, 경제조정부 장관 △방글라데시 기획 장관 △필리핀 정보통신 기술부 전자정부 차관 등 아태지역 정부 대표단이 참석해 각국의 디지털 경제 발전 추진 성과를 공유했다. 방콕에서 3일간 열리는 화웨이 커넥트 2022는 태국을 시작으로 세계 각지에서 글로벌 투어로 진행될 예정이다. 방콕에서는 기조세션과 서밋, 브레이크 아웃 및 데모 세션이 이뤄진다. 또 정부와 기업이 디지털 전환 여정에서 직면한 과제를 논의하고 화웨이 최신 클라우드 서비스와 파트너 에코시스템이 소개된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차-카카오 '모빌리티' 협업 이어간다...연내 '자율주행' 시범 서비스 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190005</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 01:59:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오의 모빌리티 부문 계열사 카카오모빌리티가 현대자동차와 '자율주행 실증'에 나선다. 현대차 '스타리아 라운지 모빌리티' 택시 모델 개발에 이어 또 하나의 모빌리티 협업 사례가 될 전망이다. 카카오모빌리티는 19일 현대차와 ‘자율주행 모빌리티 서비스 실증 및 상용화를 위한 업무협약(MOU)’을 체결했다고 밝혔다. 카카오모빌리티는 "1위 모빌리티 플랫폼과 최고 자동차 제조사의 협력"이라며 "상당한 시너지가 기대된다"고 설명했다. 양사는 연내 도심 자율주행 모빌리티 시범 서비스를 선보일 예정이다. 현대차가 개발한 자율주행 차량 아이오닉5 '로보라이드'를 카카오모빌리티 '카카오 T' 플랫폼에서 호출·이용할 수 있는 서비스다.   이를 시작으로 양사는 자율주행 실증 및 사업 개발을 위한 협력 범위를 확대해 나갈 계획이라고 강조했다. 구체적 계획은 공개하지 않았다. 카카오모빌리티는 "향후 다양한 환경에서 다양한 차량을 통해 자율주행 서비스를 제공할 수 있도록 협력 범위를 확대해 나갈 계획"이라고 전했다. 장석욱 카카오모빌리티 미래이동연구소 부사장은 "카카오모빌리티 플랫폼 역량이 자율주행 기술에 더해져 많은 시민이 자율주행 서비스를 접할 수 있도록 하고, 자율주행 상용화의 초석을 마련할 수 있을 것으로 기대한다"고 말했다. 현대차와 카카오모빌리티의 협업은 지난해부터 본격화되고 있다. 양사는 지난해 스타리아 라운지 모빌리티 택시 모델을 출시했다. 당시 현대차는 카카오모빌리티와 전략적 협업을 통해 운송사업자, 운전자, 고객이 필요로 하는 사양을 반영했다고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GTA6 개발 영상 90편 유출…해커 "테스트빌드 등 추가 공개할 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190004</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 01:59:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[락스타 게임즈가 개발 중인 ‘그랜드테프트오토6’(GTA6) 영상이 해킹으로 유출됐다.18일(현지시간) IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 ‘티폿튜버해커’(teapotuberhacker)라는 닉네임으로 활동하는 해커는 GTA6 테스트 빌드 영상 90편을 GTA 포럼에 업로드했다. 이후 해당 영상들은 유튜브와 소셜미디어(SNS)에서 확산됐다. 락스타 게임즈의 요청에 따라 유튜브 영상은 삭제됐지만 일부 영상은 온라인에서 유포되고 있는 것으로 알려졌다.   이 해커는 락스타 직원의 슬랙 계정을 통해 GTA6 영상을 빼돌렸다고 주장했다. 나아가 GTA5와 GTA6 소스코드, 애셋과 테스트 빌드 등 추가 자료를 확보했으며 이들 또한 추가 유출할 수 있다고 밝혔다.앞서 지난 7월 &lt;블룸버그통신&gt;은 GTA6에 시리즈 최초로 여성 주인공이 등장한다고 보도한 바 있다. 이번 유출 영상에 따르면 주인공 중 한 명은 루시아라는 이름의 여성 캐릭터로 해당 보도 내용이 사실인 것으로 확인됐다. 또 영상이 캐릭터가 ‘바이스 시티’ 지하철을 타고 있는 모습을 담고 있어 GTA6가 마이애미를 배경으로 한다는 점도 일치했다. 블룸버그 게임 전문기자 제이슨 슈라이어는 트위터를 통해 “락스타 관계자들에게 GTA6 관련 영상이 유출됐다는 점을 확인했다”며 “이 사건은 비디오 게임 역사상 가장 큰 유출 사고며 락스타 게임에게는 악몽 같은 상황”이라고 밝혔다. 락스타 측은 해킹에 대해 공식 입장을 아직 내놓지 않았다. 락스타는 2014년부터 GTA6를 개발 중인 것으로 알려졌으며 앞서 블룸버그는 게임이 정식 출시되기까지는 최소 2년이 더 걸릴 것이라고 전한 바 있다. 한편 ‘티폿우버해커’(teapotuberhacker)는 자신이 최근 미국 차량 호출 서비스 우버도 해킹했다고 주장했다. 우버 해킹 또한 직원의 슬랙 계정에 접속한 뒤 우버의 내부 데이터베이스에 접근해 이뤄진 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 새 펀치홀 프로에만 탑재…아이폰15선 전 제품 적용?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190003</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 01:59:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 아이폰14 프로 모델에 새로운 펀치홀 디자인으로 선보인 ‘다이나믹 아일랜드’(Dynamic Island)가 아이폰15 시리즈의 모든 제품군에 적용된다는 관측이 제기됐다.  18일(현지시간) 애플 전문 매체 &lt;맥루머스&gt;는 디스플레이 전문 시장조사기관 ‘DSCC’ 창업자 로스 영의 트윗을 인용해 내년 출시되는 아이폰15 시리즈부터 프로형 모델뿐만 아니라 기본 모델에도 다이나믹 아일랜드가 도입된다고 보도했다. 로스 영은 업계 최초로 애플이 아이폰14 프로 모델에 펀치홀 디자인을 적용한다고 밝힌 바 있다. 애플은 아이폰14 프로 모델에 이 기능을 최초 선보였다. 화면 상단 중간에 가로로 긴 타원형 노치가 떠있는 모습 상시표시형 디스플레이를 구현한다. 여기에는 실시간으로 중요 경고, 다양한 알림, 현황과 음악 재생 등의 활동이 표시된다. 아이폰14 기본 모델에는 이른바 ‘M자 탈모’라 불리는 기존의 노치가 적용됐다. 한편 로스 영은 공급망 차질로 인해 아이폰15 기본 모델이 저온다결정산화물(LTPO) OLED를 채택하지 못할 것으로 예측했다. LTPO는 전력효율이 우수한 디스플레이로 아이폰14 프로와 프로 맥스에 사용됐다.  LTPO 탑재로 아이폰14 상위 모델은 화면이 꺼진 상태에서도 날짜·시간·배터리잔량·알림 등이 표시되는 ‘올웨이즈 온 디스플레이(AOD)’ 기능이 지원된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 텍사스 공장서 모델Y 생산량 1만대 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190001</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 01:59:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전기차 제조업체 테슬라의 미국 텍사스주 소재 기가팩토리에서 중형 SUV ‘모델Y’ 생산량이 1만대를 돌파했다.17일(현지시간) 전기차 전문매체 &lt;일렉트렉&gt;에 따르면 테슬라는 “텍사스 기가팩토리에서 현재까지 1만대의 모델Y가 생산됐다”고 밝혔다. 테슬라는 텍사스 공장의 정확한 생산률은 밝히지 않았지만 일렉트렉은 일주일에 1000대 이상일 것으로 추산했다.   앞서 테슬라는 지난 4월 텍사스주 오스틴에서 기가팩토리를 오픈했다. 텍사스 공장은 미국 캘리포니아주 프리몬트, 중국 상하이, 독일 베를린에 이은 테슬라의 4번째 공장이다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 텍사스 기가팩토리 준공식에서 해당 시설에서 연간 최대 50만대의 모델Y 전기차를 생산할 계획이라고 밝혔다. 테슬라는 텍사스 기가팩토리에서 앞으로 전기 픽업트럭 ‘사이버트럭’을 주로 양산할 계획이다. 테슬라는 당초 지난해에 사이버트럭의 대량 생산을 시작할 것으로 예상했지만 출시 시점을 오는 2023년으로 미뤘다. 구체적인 일정은 정해지지 않았다. 현지 언론에 따르면 사이버트럭에 탑재할 차세대 ‘4680’ 배터리 양산 차질로 인해서 생산이 연기된 것으로 전해진다. 4680 배터리는 기존 원통형 배터리셀보다 용량이 5배 이상 크다. 머스크는 이 배터리를 탑재한 전기차의 가격이 내연기관차보다 낮아질 것으로 기대했다. 테슬라 최대 협력사인 일본 파나소닉은 테슬라에 납품할 4680 배터리 개발을 완료해 북미 생산을 앞두고 지난 6월 테슬라 측에 배터리 샘플을 보낸 것으로 알려졌다. 업계에 따르면 테슬라는 올해 말 텍사스 현지에서 직접 4680 배터리 대량생산을 시작할 수 있을 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유연하게 바뀐 국가 R&D 예타 제도, 핵심은…“기술패권 경쟁에 대응”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209170002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209170002</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 10:19:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“그간 예비타당성조사(이하 예타)에서 탈락한 국가 연구개발(R&amp;D) 사업을 보면 크게 ‘목적성을 인정받지 못해서’와 ‘사업이 구체적이지 못해서’가 이유가 됐다. 기존 예타 제도는 R&amp;D 사업에 O나 X를 칠 수밖에 없는 구조였다. 이번에 개편되는 예타 제도를 적용하면 필요성이 인정되지만, 구체성을 갖추지 못한 사업들도 추진될 수 있다고 본다.”주영창 과학기술정보통신부(과기정통부) 과학기술혁신본부장은 16일 정부서울청사에서 ‘R&amp;D 예비타당성조사 제도 개선(안) 발표’ 사전 브리핑을 열고 이번 제도 개편으로 인한 구체적 변화 지점에 대해 이같이 설명했다. 이번 예타 제도 개선안은 제7회 국가연구개발사업평가 총괄위원회에서 심의·의결됐다.과기정통부는 국가 R&amp;D 사업에 대한 예타 제도와 관련된 규정 개정을 거쳐 2022년 4분기에 접수되는 사업부터 적용한다. 예타 조사 대상으로 사업을 올릴 기회는 1년에 총 4번, 각 분기에 한 번씩 주어진다. 과기정통부 측은 이번 예타 제도 개선이 미국과 중국을 중심으로 진행되고 있는 기술패권 경쟁에 대응해 국가 R&amp;D 사업의 효율성을 높이기 위한 취지라고 설명했다. 이번 예타 제도 개선이 유연성·적시성 강화를 중심으로 이뤄진 이유다. 2018년부터 과학기술 상황 맞춰 제도 개선 과기정통부는 지난 2018년 기획재정부로부터 국가 R&amp;D 사업에 대한 예타를 위탁받았다. 이후 빠르게 변화하는 과학기술의 분위기를 반영하기 위해 △2019년 1월 과학기술적 타당성 비중 확대 등을 위한 1차 개선 △2019년 11월 종합평가 가중치 범위 및 경제성 분석 방식 차별화 등을 목적으로 2차 개선 △2020년 4월 예타 대상선정과 본예타 역할분담 명확화를 추진하기 위해 3차 개선 △2021년 9월 의사결정 투명성 강화를 위해 4차 개선을 진행해왔다.과기정통부는 예타 위탁 이후 이 같은 제도 개선을 통해 132개 사업을 대상으로 선정하고, 이 중 59개 사업을 시행하는 것으로 결정했다. 예산 규모로만 본다면 과기정통부는 100조6431억원에 해당하는 사업을 조사하고, 이중 26조7497억원 규모의 사업을 통과시켰다. 과기정통부 측은 “위탁 이후 경제성 평가가 10.9% 감소해 상대적으로 과학기술적 타당성 및 정책적 타당성의 중요도가 개선됐다”고 전했다.이번 예타 제도 개편은 5차 개선에 해당한다. 미국과 중국을 중심으로 진행되고 있는 기술패권 경쟁에 대응할 필요성과 기후변화·전염병 등 세계 난제 해결을 위해 임무중심 R&amp;D를 강화할 목적으로 이번 제도 개편을 진행했다. 또 경제위기 심화에 따른 재정위기 타개 및 재정의 효과성 증진 필요성도 이번 개편 추진의 배경이 됐다.주 본부장은 이번 제도 개선 취지에 대해 “R&amp;D 예타 제도는 국가적으로 추진 필요성이 큰 사업을 선별하고 적정 규모의 예산을 투입하는 것이 주된 목적이었다”며 “이제는 적정 규모의 예산 투입을 넘어서 투입 대비 효과성을 극대화하여야 할 시점에 이르렀다”고 설명했다. 이어 “대형 R&amp;D 투자에 있어 점차 심화되고 있는 세계 기술 패권경쟁과 급변하는 기술개발 환경에 대응하기 위해서는 제도의 개선이 시급하다고 판단됐고, 현장에서도 이 같은 의견이 다양하게 제시돼 왔다”고 덧붙였다.   임무중심형 R&amp;D ‘적시 지원’…재정 투입 효과 ‘극대화’ 과기정통부는 이 때문에 이번 제도 개선의 가장 큰 목적으로 전략기술 확보 등의 ‘임무중심형 R&amp;D를 적시 지원’을 꼽았다. 이와 함께 투자건전성을 제고하는 제도적 기반을 마련, 재정 투입 효과를 극대화할 방침이다.과기정통부는 이를 달성하기 위해 여러 단계로 구성된 R&amp;D 사업의 경우, 후속단계 계획의 구체성이 부족하더라도 초기 단계 계획이 합리적이라면 사업개시가 가능하게 한다. 또 시급한 사업에 대해서는 신속조사 방식을 도입한다. 사업 시행과정에서 필요시 사업계획 변경이 가능한 절차를 신설, 기술변화 반영도 이뤄지도록 운영할 방침이다.과기정통부는 구체적으로 △유연성 확대 △적시성 강화 △투자 건전성 확보 △조사 신뢰도 향상을 통해 예타 제도의 효율성이 높아질 수 있다고 평가했다. 이를 각각 달성할 수 있는 7대 과제를 마련, 국가 R&amp;D 사업 운영에 적용할 계획이다.7대 과제는 △단계형 사업의 평가 합리화 △기술비지정형 사업 활성화 △중간평가를 통한 시행사업의 계획변경 허용 △예타 기준 상향 및 대형사업 조사 강화 △신속조사 방식(Fast-Track) 도입 △신뢰성 제고를 위한 조사 및 평가 요소의 객관성 확대 △동료평가(Peer Review) 확대 적용 등으로 잡았다.과기정통부는 이 같은 계획의 일환으로 신기술 분야 등 기술을 특정할 수 없는 사업(기술비지정형사업)은 사업 수행 중 기술변화를 적시에 반영할 수 있도록 맞춤형 조사지표를 마련한다. 사업추진방식을 기술비지정형사업의 판단기준으로 활용해 현장의 혼선을 최소화할 계획이다. 이와 함께 현재 수행 지침 중 기술비지정형 사업에 적용이 어려운 조사항목 및 평가항목을 식별, 개편 별도 지침도 마련된다.중간평가를 통해 사업계획을 변경 변경할 수 있는 길도 열렸다. 또 중간평가를 통해 필요한 경우 예산의 20%까지도 증감이 가능하다. 주 본부장은 “우리나라가 가져야 할 도전적인 과제에는 불확실성이 있을 수 있다. 또 기술적 달성 목표가 의미가 없어졌거나 달성 자체가 불가능할 경우도 있다”며 “지금까지는 예타 계획대로 사업이 진행돼야 했으나, 중간평가를 통해 기술적 변화를 반영해 계획을 변경할 수 있게 된다”고 설명했다. 과기정통부는 특히 국가전략기술·탄소중립 등 임무중심형 사업 시행 중 계획 변경이 필요한 경우, 특정평가를 거쳐 계획 변경을 허용할 방침이다.적정규모 사업은 예타 없이 신속히 추진될 수 있도록 국가 R&amp;D 사업 예타 기준을 500억원에서 1000억원으로 상향한다. 대형사업(총사업비 1조원 이상·사업 기간 6년 이상)은 사전검토를 1개월에서 2개월로 확대하고, 사업계획 등에 대한 재검토 필요성이 확인될 경우 예타 접수를 보류하는 제도도 신설된다.주 본부장은 “이번 제도개선을 통해 국가전략기술, 탄소중립 등 임무중심형 사업이 급변하는 환경에도 유연하게 대응하고, 필요한 경우 적시에 추진될 수 있을 것으로 기대한다”라며 “과기정통부는 국가연구개발사업 예타 제도개선 방안이 성공적으로 안착될 수 있도록 규정개정 등 후속 조치에도 만전을 기하겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/17/blt202209170004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>