<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2022 20:22:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[한국세무학회는 왜 '콘텐츠 제작 세제지원'에 주목하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204170001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204170001</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 09:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['오징어게임', '지옥', '지금 우리 학교는'의 공통점은 한국에서 제작한 글로벌 콘텐츠라는 점이다. 특히 오징어게임의 콘텐츠 파급력은 국내를 넘어 미국을 비롯한 전 세계로 뻗어나가며, 한국 제작자들의 창의성과 기획력을 재확인시킨 계기로 알려져 있다. 물론 '넷플릭스'라는 글로벌 플랫폼의 영향력을 뺴놓고 말할 순 없지만, 국내 콘텐츠 제작 역량이 해를 거듭할 수록 꾸준히 발전하는 것이 근본적인 경쟁력이다. 다만 국내에서는 콘텐츠 제작시 받을 수 있는 세액공제 비율이 다른 나라에 비해 상대적으로 낮아 관련 규정을 개선해야 한다는 목소리가 높아지고 있다.  실제로 지난 15~16일 한국세무학회는 춘계학술발표대회를 통해 영상콘텐츠 산업 세제지원 쟁점과 개선 방안에 대해 집중 논의했다. 해당 세션은 명지전문대학교 구성권 교수의 발표로 진행됐으며, 제33대 한국세무학회장에 취임한 고려대학교 법학전문대학원 박종수 교수가 발간한 &lt;영상콘텐츠 산업의 활성화를 위한 세제지원 개선방안 연구&gt; 논문을 토대로 했다. 박종수 한국세무학회장은 논문을 통해 "K-콘텐츠 열풍이 지속되기 위해서는 안정적인 제작비 투자가 가능한 제도적 기틀이 필요하다"며 "조세특례제한법 제작비 세액공제 관련 조항의 일몰 연장과 공제율 상향은 콘텐츠 업계에 꼭 필요한 제도"라고 강조한 바 있다. 제작비 관련 세제지원에 한국세무학회가 관심을 가지고 나선 것은 주요 선진국에 비해 한국 영상콘텐츠 세액공제 비율이 지나치게 낮기 때문이다. 실제로 미국은 제작비의 25~35%, 영국은 25%, 프랑스는 30%, 호주는 40%를 세액공제를 통해 돌려줘 한국과 조세환급률이 많게는 10배 이상 차이나는 것으로 알려졌다. 특히 한국의 경우 영상콘텐츠 세액공제를 담은 조세특례제한법 25조 6이 올해 말 일몰을 앞두고 있어 대기업 기준 3%의 세금지원마저 끊길 위기다. 이에 글로벌 공룡들과의 투자경쟁에 내몰린 국내 제작업계 사이에서는 위기감이 커지고 있다. 구성권 교수는 발표를 통해 "한국은 영상콘텐츠 제작비에 대해 대기업 3%, 중견기업 7%, 중소기업 10%를 공제해 주는데 이는 미국, 영국, 독일, 캐나다 등에 비해 떨어지는 수준이어서 개선이 필요하다"며 "조세부담의 완화는 투자자본의 확보와 투자 확대로 이어지고 이는 다시 콘텐츠 글로벌 경쟁력 확보와 한류 재확산을 유발해 국가경제 발전과 이미지 선순환 구조가 확립될 것"이라고 밝혔다.한편 한국세무학회뿐만 아니라 대한상공회의소도 영상콘텐츠 세액공제에 대해 힘을 보태며 공감대 형성에 나서고 있다. 대한상공회의소는 지난달 25일 기획재정부에 '2022년 기업세제 개선과제 건의서'를 전달하며 "영상콘텐츠 세액공제 일몰 시한을 오는 2025년까지 연장하고 공제율을 대기업 10%, 중견기업 15%, 중소기업 20%로 상향해야 한다"고 제안했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/17/blt202204170001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아동 인플루언서 늘어나는데 보호 장치 없다…미 법안 발의]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150120</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150120</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 09:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아 출신의 8살 소녀 나스티야는 인기 키즈 유튜버다. 주로 아버지와 함께 놀거나 상황극을 하는 모습을 담은 영상을 업로드한다. 2021년에는 2800만달러(약 343억5000만원)를 벌며 전 세계 유튜버 수입 6위에 올랐다. 올해 10살인 라이언 카지는 4살부터 장난감으로 놀고 리뷰하는 영상에 출연해왔다. 지난해 2700만달러의 수익을 거둬 나스티야 바로 뒤인 7위 자리에 올랐다.이렇게 점점 더 많은 아동·청소년 소셜미디어(SNS) 스타들이 탄생하고 있지만 미국 내에서 이들에 대한 보호장치가 뒷받침되지 않고 있다는 우려가 제기되고 있다. 이에 대응하기 위해 미국의 한 청소년이 지역 의원과 협력해 법안을 구상했다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 시애틀에 거주하는 크리스 맥카시가 유튜브 등 온라인 플랫폼 미성년자 인플루언서에 대한 보호 조치 도입을 위해 벌이고 있는 활동을 소개했다.맥카시는 특히 돈을 벌어들이려는 목적으로 아이를 가족 브이로그에 출연시키는 경우에 문제가 있음을 주목해 몇 달에 걸쳐 조사를 진행했다. 그 결과 아동 인플루언서들은 주로 부모가 운영하는 유튜브 브이로그 채널에 출연하며 콘텐츠에서 엄청난 수익이 발생하더라도 그 돈을 받도록 보장해 주는 정책이 없다는 사실을 알게 됐다.그 후 맥카시는 다수의 지역 의원들에게 조사 내용과 아동 인플루언서 보호 법안 작업을 위해 청소년인 자신과 협력해야 하는 이유를 설명하는 이메일을 보냈다. 워싱턴주의 아동·청소년·가족 위원회 소속인 에밀리 윅스 의원도 그중 한명이었다. 윅스는 “법안 통과 여부와 관계없이 맥카시가 입법 과정을 정확히 이해할 수 있도록 돕고 싶은 마음에서 제안을 수락했다”고 말했다. 그 결과 둘은 ‘가족 브이로그 법안(HB2023)’을 발의하게 됐다.해당 법안은 “아이들이 출연해서 콘텐츠가 관심을 끌고 수익이 발생하더라도 아이들은 이에 대한 금전적인 보상을 받지 못 한다”며 “아역배우와 달리 가족 브이로그에 출연하는 아이들은 연기를 하는 것이 아니며 법적인 보호 조치를 제대로 받지 못 한다”고 주장한다.미국에서는 ‘쿠건법(Coogan Law)’으로 아역 배우가 벌어들인 수익을 부모가 마음대로 쓰지 못하게 규제하고 있다. 1939년에 제정돼 1999에 한차례 개정된 이 법에 따르면 전체 수익의 15%를 ‘쿠건 계정’이라는 신탁에 넣어야 한다. 아울러 아역 배우의 촬영 시간도 제한한다. 유아는 하루 20분 이상 조명에 노출될 수 없으며 만 12세에서 17세까지는 하루 9시간까지 일할 수 있다.HB2023도 쿠건법과 유사한 규제를 담고 있다. 이 법안이 워싱턴주에서 통과되면 조회수당 10센트가 발생하고 미성년자가 출연하는 분량이 30% 이상인 콘텐츠에 적용된다. 영상에서 발생하는 수익의 일부는 자녀가 18세가 되면 받을 수 있도록 신탁에 예치된다. 또 이들이 18세가 된 시점부터는 자신이 출연한 콘텐츠를 삭제하도록 플랫폼 요청할 수 있다.앞서 2018년에 칸센 추 캘리포니아 하원 의원은 SNS 광고를 아동 노동으로 분류하는 법안을 통과시키려고 시도했다. 이 법안에 따르면 온라인 콘텐츠에 출연하는 미성년자는 노동 허가를 받아야하는데 캘리포니아 내 아동은 쿠건 계정이 있어야만 노동 허가가 발급되기 때문에 미성년자의 수익을 보호할 수 있는 법적 장치가 생길 것으로 기대를 모았다. 그러나 입법화 과정에서 내용이 수정되며 법제화됐을 때는 당초 의도했던 것만큼 강력한 보호장치로서의 역할을 하지 못하게 됐다는 평을 받게 됐다. 최종 통과한 법안에 따르면 미성년자가 온라인 콘텐츠에 출연하는 분량이 1시간 미만이면 아동 노동으로 분류되지 않는다.프랑스에서는 지난해 HB2023와 유사한 법이 시행되기 시작했다. 아동 인플루언서가 벌어들인 수입은 모두 계좌에 넣어 16세가 되기 전까지 인출할 수 없다는 내용이다. 또 ‘잊혀질 권리’를 적용해 미성년자가 콘텐츠 삭제를 요구할 경우 플랫폼 사업자가 이에 응해야 한다는 내용도 담았다.한편 HB2023도 실제로 통과되기까지는 험난한 과정이 예상된다. 유튜브·인스타그램 등 플랫폼 기업의 협조 없이는 이뤄질 수 없기 때문이다. 법안 제정 외에도 빅테크 기업이 직접 가족 브이로그와 아동 인플루언서에 대한 규정을 도입하도록 압력을 가하는 방법이 있다. 그러나 윅스와 맥카시는 법안을 추진하는 과정에서 이 문제가 더 많은 사람들 사이에서 화제가 돼 구체적인 변화로 이어지는 편이 더 나을 것으로 판단했다고 설명했다.이들은 지난해 10월 유튜브, 틱톡, 스냅이 청문회에서 부모가 미성년자인 자녀의 온라인 데이터를 삭제할 수 있도록 허용해야 하는 제도를 도입하는데 동의했지만 실제로 이것을 시행한다는 보장이 없다고 주장한다. 또 “아동의 SNS 사용과 관련해 IT 기업들과 여러 차례 청문회를 열었지만 아직까지 의미 있고 구체적인 조치가 취해지지 않았다”고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[트렌드리포트]외식업 '디지털전환' 주도하는 캐치테이블과 테이블매니저]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150027</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 07:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 이후 외식업에도 디지털전환 바람이 불고 있다. 고객에게 식당 예약을 제공하는 서비스뿐 아니라, 식당이 수요 예측을 통해 빈자리를 최소화해 매출을 극대화할 수 있는 시스템도 인기를 끌고 있다.  최근 실시간 레스토랑 예약 플랫폼 ‘캐치테이블’ 운영사 ‘와드’가 300억원 규모의 시리즈C 투자 유치를 마무리했다. 투자는 알토스벤처스가 주도했으며 기존 투자자인 컴퍼니케이파트너스·다올인베스트먼트(구 KTB네트워크)·한국투자파트너스·오라이언자산운용 등이 추가 투자에 나섰다.캐치테이블은 미식을 즐기는 누구나 지역·메뉴·레스토랑명·가격 등으로 원하는 취향의 레스토랑을 검색할 수 있는 서비스다. 날짜·시간·인원만 입력하면 쉽게 예약까지 가능하다. 이에 2020년 9월 정식 출시 이후 약 1년9개월만에 월활성이용자수(MAU) 128만명을 돌파했다.나아가 B2B(기업간거래) 예약관리 솔루션으로 예약금관리·빈자리 알림 기능 등을 제공해 레스토랑이 실시간으로 고객 수요를 예측하고 손해를 최소화할 수 있게 하고 있다. 그 결과 호텔·파인다이닝·미슐랭 스타 매장 등 현재까지 캐치테이블에 입점된 레스토랑은 3000여개다.캐치테이블은 미식 입문자들이 자신의 취향에 맞는 레스토랑을 추천받을 수 있는 큐레이션 콘텐츠도 제공 중이다. 최근엔 타임라인 서비스를 출시해 자신의 미식 경험을 기록하고 공유, 친구나 인플루언서들의 리뷰·방문 레스토랑까지 확인할 수 있는 커뮤니티 기능을 강화했다. 캐치테이블은 이용자들이 자유롭게 정보를 공유할 수 있는 미식 종합 커뮤니티를 꿈꾸고 있다.  지난해 연간 매출액이 전년대비 333% 이상 증가한 곳도 있다. 인공지능(AI) 기반 예약솔루션 스타트업 ‘테이블매니저’다. 2017년 서비스 출시 이후 꾸준히 성장세를 보여오던 테이블매니저는 지난해 레스토랑 예약 거래액이 200% 가량 급증하기도 했다. 지난 5년 동안 연간 이용 고객 수는 556% 급증했다.테이블매니저는 B2B SaaS(서비스형소프트웨어) 형식인 레스토랑 예약관리 솔루션 ‘테이블매니저’와 실시간 온라인 예약 서비스 ‘더예약’을 운영 중이다. 테이블매니저는 레스토랑 입장에서 모든 예약을 한 곳에서 통합적으로 관리할 수 있게 한 것이 특징이다. 카카오·네이버·전화 등 다양한 채널에서 발생하는 예약에 대한 통합 관리를 가능케 한다. 이 과정에서 브랜드들이 본연의 이름으로 시스템을 관리할 수 있게 해 고유의 가치를 지킬 수 있게 하고 있다.예컨대 레스토랑이 자사 카카오톡 플러스친구를 통해 들어오는 예약을 테이블매니저 시스템으로 관리할 수 있는 것이다. 테이블매니저는 네이버·카카오뿐 아니라 구글·KT AICC(AI컨택트센터) 등과 독점 계약을 맺고 있다. 현재 빕스·경복궁·온더보더 등 대형 외식업 브랜드는 물론 중소규모 식당들까지 다양한 제휴처를 확보 중이다.솔루션 상에 고객 데이터가 쌓이다보니 레스토랑 입장에선 이를 활용해 이벤트나 쿠폰 등도 톡이나 메시지 등으로 고객에게 푸시할 수 있다. 여기서 또 착안해 내놓은 것이 더예약 서비스에서 판매하고 있는 ‘예약상품권’이다. 레스토랑별 고객 방문 행태를 AI가 정교히 분석해 요일별로 남을 것으로 예상되는 테이블 수를 데이터화, 예측되는 빈 좌석 수에 해당하는 만큼 상품권으로 팔 수 있게 한 것이다. 이용자 입장에선 정가 대비 30% 정도 할인된 가격에 상품권을 살 수 있고, 레스토랑 입장에선 매출에 도움이 된다. 이는 최근 테이블매니저의 매출 성장도 견인하고 있다.업계에 따르면 이러한 레스토랑 예약 시스템을 제공하는 스타트업들이 급성장하고 있는 건, 그간 외식업 분야의 디지털전환이 다소 더뎠다는 점과 코로나19로 인한 사회적 변화가 영향을 미쳤기 때문으로 분석된다.테이블매니저 관계자는 “한국 외식업의 디지털전환이 뒤처져 있음을 발견해 이를 미션으로 삼고 문제를 해결하려 테이블매니저를 개발했다”면서 “그런데 코로나19로 기존 노쇼(예약을 했지만 취소 연락 없이 예약 장소에 나타나지 않는 손님) 문제에 더해 빈자리도 많아지면서 어려움이 더해져 소상공인들에게 특히 도움이 많이 되고 있다”고 말했다.코로나19로 해외 여행이 사실상 불가능해진 상황에서 다양한 경험을 위한 소비가 늘어났는데, 특히 자신이 좋아하는 취미에 과감하게 비용을 지불하는 MZ세대가 미식 시장에 새로운 큰 손으로 떠오른 영향도 있다.캐치테이블 투자를 주도한 박희은 알토스벤처스 파트너는 “국내 셰프들의 역량이 높아지고 미식을 즐기는 인구가 늘었지만, 임대료 상승·홀서비스 구인난이 심각해 IT기술을 통한 외식업 분야 효율화가 절실한 상황”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[5G 3년] ②디지코 KT 일기예보, 5G '안개' DX '맑음']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150033</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 07:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국이 지난 2019년 4월 세계 최초로 5G 상용화에 성공한지 만 3년이 지났다. 이에 &lt;블로터&gt;는 주요 통신·알뜰폰·장비 기업이 5G로 인해 얼마나 성장했는지 진단하고 향후 과제를 짚어보는 기획을 마련했다. &lt;편집자주&gt; KT는 최근 3년 사이 기업을 대상으로 인공지능(AI) 중심 디지털 전환(DX) 솔루션 비즈니스 개발에 박차를 가해왔다. 2020년 구현모 KT 대표 취임 후에는 '디지코(DIGICO, 디지털 플랫폼 기업)'라는 기치를 앞세워 그룹의 성장 방향을 아예 이동통신사에서 ICT(정보통신기술) 종합 플랫폼 기업으로 탈바꿈하고 있는 중이다. 전통의 무선사업은 이제 시장 포화, 요금 인상 한계에 이르러 사업의 미래를 기대하기 어렵기 때문이다. 실제로 KT는 5G 상용화 이후 5G 가입자 수 증가에도 무선 매출은 제자리걸음을 하고 있다. AI/DX, 미디어 등 통신 외 먹거리 사업들은 작은 매출 규모에도 높은 성장성을 드러내고 있다.   5G 가입자 증가에도 무선매출은 제자리걸음 KT의 2021년 연결실적을 살펴보자. 영업이익은 전년 대비 41.2% 증가했으나 무선 사업의 매출 상승률은 2.35%에 그쳤다. 2019년과 2020년 사이 변화도 크지 않다. 무선 사업이 그룹 내에서 규모 면으로는 가장 크지만 최근 3년 사이 회사의 이익률 개선에는 큰 영향을 주지 못한 셈이다. 당초 업계에선 고가 요금제 중심인 5G 가입자 증가가 무선 매출 증가에 도움을 줄 것이란 기대가 따랐지만 KT의 ARPU(가입자당매출)는 5G가 상용화 직후인 2019년 2분기 3만1727원에서 2021년 4분기 3만2356원으로 불과 1.98%만 증가했다.또한 KT의 전체 무선 가입자 중 5G 가입자 비중은 지난해 기준 45%를 넘어섰다. 그럼에도 ARPU 상승폭이 작다는 것은 5G 가입자 수 증가가 무선 매출 증가에 큰 영향을 줄 수 있을 것이란 기대감을 낮아지게 한다. 한 가지 변수는 코로나19 상황의 안정화다. KT 관계자는 "5G 상용화 다음 해인 2020년과 2021년은 코로나19 대유행으로 인한 소비심리 위축 여파로 휴대폰 판매 매출이 일부 줄어든 영향이 있다"고 말했다. 현재 국내 코로나19 상황은 유행의 정점을 지나 뚜렷한 안정기에 접어들고 있다. 이 시기 되살아난 소비가 실제 무선 매출 상승에 얼마나 영향을 줄 지는 올해 발표될 분기별 실적을 통해 확인될 것으로 보인다.   시장 내 KT의 5G 경쟁력은 어떨까? 과학기술정보통신부가 올해 발표한 2021년 통신서비스 품질평가 결과에 따르면 KT는 이동통신 3사 가운데 5G 다운로드 속도 2위, 업로드 속도 공동 2위, 커버리지(서비스 제공 면적)는 3위를 차지했다. 시장점유율 3위 사업자인 LG유플러스에 커버리지는 밀리고 다운로드 속도는 근소하게 앞선(762Mbps vs 712Mbps) 상황이다. 이처럼 경쟁우위가 크지 않은 상황에서 올해 변수는 LG유플러스가 지난해 정부에 추가 할당을 요구한 5G 주파수 20MHz를 확보하는 시나리오다. 이 경우 KT는 5G 속도 우위도 LG유플러스에 내어줄 가능성이 높아진다. 그러나 2019년 5G 주파수 경매에서 추가 확장이 불가능한 B 블록을 낙찰 받은 KT는 격차 유지를 위한 주파수 추가 확보가 어려운 처지다.KT는 지난해 7월 이통3사 중 가장 먼저 5G 단독모드(SA)를 상용화하며 기술적 우위에 설 기회를 얻었다. 5G 단독모드는 무선통신 전과정에 LTE를 배제하고 순수 5G를 활용하는 기술이다. 속도와 지연성, 배터리 개선 효과 등을 기대할 수 있다. 하지만 지난해 정부 통신 품질평가가 기존의 비단독모드(NSA) 기준으로 진행되면서 우위 확인은 어렵게 됐다. 경쟁사들도 이르면 내년부터 5G 단독모드 상용화가 예상되므로 5G 단독모드가 KT의 '게임체인저'는 되기 어려워 보인다.이와 함께 KT는 지난해 10월 발생한 전국적인 유·무선망 먹통 사고로 브랜드 평판까지 낮아진 상황이다. 5G 가입자는 계속 증가하고 있지만 이처럼 KT가 마주한 시장 내 여러 불안 요소를 감안할 때 당분간 무선 사업에서 긍정적인 매출 지표는 기대하기 어려울 전망이다.  발빠른 디지코 전환, 무선 사업의 불안감 상쇄 반면 통신 외 KT가 투자를 계속하고 있는 통신·비통신 '디지코' 사업들은 순항 중이다. 디지코는 기술적 측면으로 볼 때 기존 KT 사업에 AI, 클라우드, 빅데이터 등 이른바 'ABC' 역량을 더해 첨단 디지털 기반 서비스로 전환하고 이를 기업용 비즈니스로 제공하는 것에 초점을 두는 전략이다. 구조적 측면에선 그룹 내 계열사들의 역량을 모아 신규 플랫폼 사업 시장을 개척하는데 무게가 실려 있다. 이 중 가장 높은 성장률을 보이고 있는 사업은 클라우드/IDC(인터넷데이터센터) 부문이다. 2021년 매출 4559억원을 거둬 전년 대비 16.6% 성장을 기록했다. 코로나19로 비대면 근무 환경 증가와 디지털 전환이 가속화되며 클라우드 수요가 대거 증가한 수혜를 입었다. KT는 현재 국내 클라우드 시장에서 약 40%의 점유율을 차지한 주요 사업자이기도 하다. 지난달에는 클라우드 부문을 아예 'KT 클라우드'란 별도 법인으로 분리해 의사결정 구조를 단순화하고 시장 대응력 강화에도 박차를 가하고 있다.   지난해 신설한 'KT 스튜디오지니' 중심의 미디어 사업도 KT가 특별히 공을 들이고 있는 영역이다. 2021년 매출은 총 1조93870억원으로 전년 대비 성장률 6.1%를 기록했다. 스튜디오지니 설립 이후 산하에 미디어 자회사들을 수직계열화한 KT는 그들이 보유한 원천 IP(지식재산권)를 오리지널 콘텐츠로 재가공하고, KT가 국내에 보유한 1300만명 규모의 유료방송 가입자에게 유통하는 형태로 사업을 확대할 계획이다. 또 지난달 21일에는 국내 콘텐츠 시장의 강자인 CJ ENM이 스튜디오지니에 1000억원의 투자를 하기로 하면서 양사의 강력한 시너지 효과 창출도 기대되는 상황이다. 이밖에 KT가 자체 개발한 AI 기술로 국내외 경쟁력을 높이고 있는 '로봇' 시장, 연간 3조원 규모로 성장 중인 국내 AICC(인공지능 콜센터) 시장도 KT가 새로운 플랫폼 서비스 사업자 기반 마련을 위해 투자 비중을 높이고 있는 핵심 영역들로 꼽힌다. KT는 DX가 피할 수 없는 변화라고 본다. 지난해 12월 한 컨퍼런스에서 박종욱 당시 KT 경영기획부문장 사장은 "산업 경쟁력 강화라는 대주제는 이제 기업 입장에서 절체절명의 과제"라며 "지금은 AI, 자율주행, 블록체인, 가상자산 등 세상을 바꾸는 기술과 코로나19처럼 전에 겪어보지 못한 변화들을 마주하고 있는 시기이고 모든 조직은 기존 방식들의 초기화를 요구한다."고 말했다. 나아가 디지털 대변혁의 시기를 맞아 KT는 기업의 DX 파트너로 새롭게 서야 한다는 시각을 제시했다. 구현모 KT 대표도 14일 열린 KT 디지털-X 서밋에서 "KT는 이제 코리아 텔레콤이 아니라 코리아 테크놀로지, 혹은 코리아 트랜드포메이션으로 불리길 바란다"고 언급했다. 이에 따라 KT의 B2B(기업간거래) 매출 비중도 2025년 50%까지 확대한다는 방침이다. 이 또한 성장 한계에 다다른 B2C(기업·소비자간거래) 무선 사업에 더 이상 기업의 미래를 걸지 않겠단 의지로 해석된다.그러나 장밋빛 미래만을 낙관하기엔 이르다. KT의 모든 B2B 사업이 탄탄대로를 걷고 있는 건 아니기 때문이다. 지난해 엔터프라이즈DX, AI/New Biz 등 몇몇 부문은 전년대비 매출 소폭 하락했다. 곧 1분기 실적 발표를 앞둔 상황에서 지난해 성장세를 잇지 못한 사업들이 거둔 결실에 한층 관심이 쏠리는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]KT·CJ ENM 콘텐츠 교류, OTT 통합으로 이어질까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204160001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204160001</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 07:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웹툰 '아무것도 하고 싶지 않아'를 원작으로 한 OTT 콘텐츠가 KT의 품에 안겼다. 원작의 영상화가 결정됐을 당시 편성될 플랫폼에 주목했던 만큼 KT스튜디오지니 오리지널이자 올레tv에 우선 편성된 것은 의외라는 목소리도 나온다.이는 '아무것도 하고 싶지 않아'의 제작사가 '지티스트'이기 때문이다. 지티스트는 노희경 작가 등이 소속된 드라마 제작사로, 지난 2019년 CJ ENM의 제작 자회사인 스튜디오드래곤이 250억원을 들여 인수했다. 앞서 지티스트는 '호텔 델루나', '갯마을 차차차', '소년심판', '우리들의 블루스' 등을 제작하며 CJ ENM 내 제작 계열사 가운데서도 경쟁력 있는 작품들을 꾸준히 배출하고 있다.   앞서 &lt;블로터&gt;는 지난해 6월 웹툰 '아무것도 하고 싶지 않아'를 지티스트가 제작한다는 소식을 최초로 전하며 넷플릭스나 티빙 편성에 주목했다. 이는 지티스트가 스튜디오드래곤의 자회사이자 CJ ENM 계열사인 만큼 자체 OTT 플랫폼인 티빙이나 협력 관계를 맺은 넷플릭스가 유력할 것이라는 판단에서다. 실제로 CJ ENM과 스튜디오드래곤은 지난 2019년 11월 넷플릭스와의 콘텐츠 공급계약을 통해 약 3년간 21편의 오리지널용 콘텐츠를 제공하기로 합의한 바 있다. 특히 최근 넷플릭스 오리지널로 공개된 '소년심판'의 제작을 지티스트가 맡았던 터라, 아무것도 하고 싶지 않아도 관련 플랫폼으로 출시될 것이라는 시각이 우세했다. 지난해 하반기까지 이렇다할 소식이 없었던 아무것도 하고 싶지 않아의 제작 소식은 올해를 기점으로 급물살을 타게 된다. 지난 1월 가수 겸 배우 설현과 임시완이 캐스팅 물망에 올랐다는 소식과 함께 콘텐츠 타이틀을 '썸머스트라이크'로 검토중이라는 소식이 전해졌다. 원작 웹툰 주인공인 '여름'의 비중이 높은 만큼 콘텐츠 타이틀을 중의적인 의미로 가져가려는 제작진의 의도가 내포돼 있었다. 그러나 상황은 약 3개월 만에 급변했다. 썸머스트라이크로 알려졌던 해당 콘텐츠는 웹툰 원제를 사용하는 한편 KT스튜디오지니 오리지널로 편성됐다. 지난 7일 KT는 'KT그룹 미디어데이'를 통해 임시완·설현 주연의 아무것도 하고 싶지 않아가 오는 11월 올레tv 공개를 목표로 제작중이라는 소식을 전했다. '커피프린스 1호점', '아라곤', '치즈 인 더 트랩' 등을 연출한 이윤정 감독이 메가폰을 잡으며 인생파업을 선언한 '여름'의 쉼표 찾기 프로젝트라는 내용까지 앞서 &lt;블로터&gt;가 전했던 최초 보도와 동일했지만 달라진 점은 주인공의 나이(OTT 콘텐츠에서는 원작보다 두 살 많은 28세로 설정)와 편성 플랫폼이었다.지티스트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "썸머스트라이크는 웹툰 원제목인 아무것도 하고 싶지 않아로 확정짓게 됐다"고 밝히며 최근 타이틀 변경이 있었음을 시사했다.  아무것도 하고 싶지 않아에 대한 제작 및 유통 방향성의 변화는 CJ ENM의 투자 방향성과도 밀접한 연관성을 보인다. 지난달 CJ ENM은 KT스튜디오지니에 1000억원의 지분투자를 단행하며 콘텐츠 사업 부문에서 협력을 약속했다. CJ ENM은 KT스튜디오지니가 제작한 콘텐츠를 우선 확보할 권리를 갖게 되며, KT스튜디오지니의 경우 CJ ENM이 보유한 채널 및 OTT 유통망을 확대하게 됐다. 이 과정에서 양사간 콘텐츠 공동 기획·제작도 추진할 예정이다.주목할 점은 KT스튜디오지니가 KT그룹 내 미디어 사업의 컨트롤타워 역할을 한다는 점이다. KT그룹은 KT스튜디오지니를 최정점에 두는 형태의 콘텐츠·미디어 사업구조를 재편해 지니뮤직과 KT 시즌을 아래로 두는 수직계열화 구조를 완성시켰다. CJ ENM이 KT스튜디오지니에 투자하는 것은 KT그룹의 콘텐츠·미디어 사업 부문의 지분율을 확보하는 것과 다를 바 없다는 뜻으로 읽힌다. 특히 양사의 콘텐츠 관련 임원들이 주축이 되는 '사업협력위원회'를 운영하면서 OTT 플랫폼간 통합 이야기도 심심치 않게 들리고 있다. 다양한 분야에서 콘텐츠를 공동 제작하고 유통망을 공유하는 과정의 이면에는 '티빙'과 '시즌'의 통합이 목표일 것이라는 이유에서다. 앞서 CJ ENM 측은 티빙을 신설법인으로 설립하기 전까지만 해도 "업체별 사업 방향과 지향점이 달라 통합은 어렵다"는 뜻을 밝히는 등 토종 OTT 플랫폼 통합론에 부담을 느끼는 모습이었다. 그러나 넷플릭스, 디즈니+, 애플TV+ 등 글로벌 기업의 OTT 플랫폼의 한국 시장 점유율 확대와 웨이브, 왓챠, 쿠팡플레이 같은 토종 서비스의 비약적인 성장은 같은 경쟁 포지션에 놓인 티빙에게 위협요소이자 풀어야 할 숙제로 남게 됐다. 빅데이터 분석업체인 모바일인덱스에 따르면 지난 2월 월간 활성사용자 수(MAU) 기준 티빙은 약 267만명으로 넷플릭스(852만명)와 웨이브(약 341만명)보다 낮았다. 같은 조사에서 시즌의 MAU는 109만명을 기록했는데 단순 계산으로 티빙과 시즌이 합쳐질 경우 웨이브의 기록을 넘어설 수 있다. 최근 KT스튜디오지니를 중심으로 수직계열화를 단행한 만큼 다양한 형태로 콘텐츠를 확보할 수 있다는 점도 티빙 입장에서 매력적인 포인트로 비쳐졌을 가능성이 높다. 업계에서는 최근 진행한 KT그룹 미디어데이를 통해 "정확하게 결정된 바 없지만 국내 OTT 산업 경쟁력을 강화하기 위해 다양한 협력 및 방안을 강구하고 있다"고 밝힌 강국현 KT Customer부문장(사장)의 발언에 주목하고 있다. 당시 강국현 부문장은 '열려 있다'는 점을 강조하며 OTT 통합 가능성에 무게를 실었다. 지티스트의 아무것도 하고 싶지 않아와 같은 콘텐츠 사업적 교류를 통해 플랫폼간 경계를 서서히 허무는 방식도 거론되고 있다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "skyTV와 tvN STORY가 공동 제작하는 예능 콘텐츠도 다음달부터 첫 선을 보이는 등 CJ ENM과 KT그룹의 콘텐츠 사업 협력이 구체화되는 모습"이라며 "티빙 입장에서 시즌을 인수한 후 KT스튜디오지니의 콘텐츠를 확보하게 된다면 비교적 낮은 볼륨으로 높은 시너지를 낼 수 있다는 계산이 나온다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/16/blt202204160001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘바이오 톱2’ 삼성·셀트리온, 8조원 항암 시장서 격돌…아바스틴 시밀러 ‘주목’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140064</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140064</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 04:19:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 제약·바이오 기업 중 시가총액 1·2위를 기록하고 있는 삼성바이오로직스(약 55조원)·셀트리온(약 22조원)이 8조원에 달하는 항암제 시장에서 격돌한다.17일 셀트리온에 따르면 항암제 아바스틴(Avastin·성분 베바시주맙)의 바이오시밀러(의약품의 복제약) ‘CT-P16’에 대한 임상 3상 결과가 최근 공개됐다. 회사가 공개한 자료를 보면 CT-P16은 오리지널 의약품과 효능이 동등하다는 점이 입증됐다. 회사는 지난해 10월 우리나라를 비롯해 미국·유럽 등 주요 시장에 판매 허가 신청을 완료하고, 현재 결과를 기다리고 있다. 셀트리온은 지난 13일(현지시간)까지 미국 뉴올리언스에서 진행된 미국암연구학회(AACR) 학술회에서 이 같은 임상 3상 결과를 처음으로 소개하고 “각국의 허가 절차가 완료되면 순차적으로 글로벌 시장에 제품을 선보일 계획”이라고 밝혔다.아바스틴 바이오시밀러 시장엔 삼성바이오로직스의 완전 자회사 편입이 최근 결정된 삼성바이오에피스가 먼저 진출했다. 삼성바이오에피스는 아바스틴 바이오시밀러 ‘온베브지’에 대한 식품의약품안전처(식약처) 허가를 지난해 3월 획득했다. 이후 보령과 독점 판권계약을 체결하고 지난해 9월 제품을 출시, 국내 시장 점유율을 빠르게 높이고 있다. 온베브지가 건강보험급여목록에 등재된 시점도 지난해 9월이다.삼성바이오에피스의 아바스틴 바이오시밀러는 유럽에서 ‘에이빈시오’란 이름으로 판매되고 있다. 또 케나다·대만 등에서도 허가를 획득했다. 회사는 미국 규제 당국에도 아바스틴 바이오시밀러에 대한 판매 허가 신청을 완료한 상태다.  아바스틴은 다국적 제약사 로슈(Roche)가 개발한 블록버스터 항암제다. △비소세포폐암을 비롯한 전이성 직결장암 △전이성 유방암 △교모세포종 등 치료에 사용된다. 회사는 지난해 이 제품에서만 글로벌 매출 약 4조원을 기록했다.의약품 시장조사기관 아이큐비아(IQVIA) 집계에 따르면 2020년 기준 베바시주맙 성분 제제의 글로벌 시장 규모는 약 7조7000억원이다. 국내에선 1200억원 수준의 시장이 형성돼 있다. 오리지널의약품인 아바스틴에 대한 물질특허는 우리나라를 비롯해 미국·유럽 등 대다수의 국가에서 이미 만료된 상태다. 2019년 특허가 만료된 미국 시장의 규모는 4조원 수준이다.오리지널 의약품의 특허가 만료되면서 다양한 바이오·제약사들이 바이오시밀러 제품을 출시하기 위한 움직임을 보이고 있다. 셀트리온이 CT-P16의 임상 3상 결과를 공개한 것도 이 같은 시장 동향이 반영된 것으로 풀이된다.셀트리온은 국내 바이오시밀러 분야에서 강자로 꼽힌다. CT-P16을 출시하게 되면 회사는 혈액암 치료제 ‘트룩시마’ △유방암 치료제 ‘허쥬마’에 이어 세 번째 항암 항체 바이오시밀러 포트폴리오를 구축하게 된다.셀트리온이 진출 문턱이 높은 항암 항체치료제 시장에서 성과를 내왔지만, 아바스틴 바이오시밀러에서도 유의미한 실적을 올릴 수 있을지는 미지수로 꼽힌다. 삼성바이오에피스가 이미 국내 시장에 진출해 선점효과를 누리고 있고, 해외 기업의 제품 출시도 활발하기 때문이다.제약·바이오업계 관계자는 “의약품은 전자제품처럼 우위를 수치 등으로 비교할 수 없기 때문에 같은 성분의 바이오시밀러일지라도 경쟁력을 시장에서 증명하기엔 대단히 어렵다”며 “오리지널 의약품의 존재감도 넘어야 할 산이고, 앞서 시장에 진출한 다른 제품과의 가격 경쟁력 등도 고려해야 할 지점”이라고 말했다.  현재 국내에서 아바스틴 바이오시밀러로 허가를 획득한 제품은 삼성바이오에피스 ‘온베브지’ 외에도 △화이자 ‘자이라베브’ △알보젠코리아 ‘아림시스’가 있다. 여기에 로슈의 아바스틴까지 판매되는 상황이다.아이큐비아에 따르면 지난해 국내에서 판매된 베바시주맙 성분 제제의 총매출은 약 1123억원으로 추정된다. 이 중 바이오시밀러로 국내 시장에 가장 먼저 진출한 삼성바이오에피스가 지난해 4분기에 온베브지로 약 5억원에 매출을 올렸다. 화이자가 2021년 5월, 알보젠이 2022년 1월 각각 허가를 획득하며 시장 경쟁은 올해 더욱 치열하게 전개될 것으로 보인다.삼성바이오에피스는 이에 가격 경쟁력을 토대로 바이오시밀러 시장 선점효과를 극대화하고 있다. 온베브지 보험상한가는 20만8144원(0.1g/4mL 용량)으로 책정됐다. 이는 오리지널 의약품보다 약 37% 저렴하다. 이를 기반으로 보령은 △연세대학교 신촌세브란스병원 △서울대학교병원 △삼성서울병원 △서울아산병원 등 대형 병원에 제품 공급을 성사하기도 했다.국내 바이오시밀러 분야의 ‘전통 강자’ 셀트리온과 ‘신흥 강자’ 삼성바이오에피스의 항암제 시장 맞대결은 이르면 올 하반기부터 본격화될 전망이다. 바이오시밀러에 대한 국내 허가 결정은 통상적으로 신청 후 약 1년 후에 이뤄진다. 이를 고려하면 셀트리온의 아바스틴 바이오시밀러 시장 진출은 올 하반기에 진행될 가능성이 높다. 삼성바이오에피스가 이 기간 시장 점유율을 얼마나 가져가는지에 따라 양사의 제품 매출이 달라지는 구조인 셈이다.양사는 다만 국내 시장과는 별개로 아바스틴 바이오시밀러의 해외 시장 확대를 적극 타진할 방침이다. 이를 통해 공공의료 개선에 기여하겠단 설명이다. 삼성바이오에피스 관계자는 “바이오시밀러 개발의 본질적 의의인 의료 미충족 수요(unmet needs) 해결에 도움이 될 수 있도록 노력하겠다”고 전했다. 셀트리온 관계자 역시 “고품질 항암 항체 바이오시밀러의 조속한 공급이 진행될 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140049.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[전 애플 직원 “페이스ID 개발에 생체자료 무단 도용했다”…의혹 제기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150121</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150121</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 02:54:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플 전 직원이 직장 내 보안 문제에 대해 문제를 제기하자 해고당했다고 주장하며 유럽의 개인정보보호 당국에 항의했다. 특히 페이스ID를 개발하는 과정에서 직원들이 생체 자료를 제출하도록 압력을 가했다고 주장했다.애플 엔지니어링 프로그램의 전 수석 매니저인 애슐리 고빅은 지난해 9월 사측에 직원의 개인정보 관리에 대한 우려를 제기하자 해고당했다고 주장했다. 또 해고되기 전에는 직장 내 성차별과 적대적이고 위험한 근무 환경에 대해 우려를 표출한 결과 행정 휴직 명령이 내려졌다고 밝혔다. 해고 후에는 미국 노동관계위원회(NLRB)에 애플을 고소했고 영국의 개인정보감독기구(ICO)와 프랑스와 국가정보위원회(CNIL)에도 항의를 제기했다.고빅은 이달 초 유럽 당국에 애플에 대한 항의를 제기하며 애플이 페이스ID를 개발하기 위해 사용한 직원 생체 정보 수집 프로그램인 ‘고블러(Gobbler)’를 문제삼았다. 고빅은 애플이 가끔 생체정보를 제공해야하는 제품 테스트에 표면적으로는 직원들의 참여를 요청했지만 참여가 필수인 것처럼 압박을 느껴졌다고 묘사했다. 예를 들어 회사에서 참석을 의무화한다고 생각했던 친목 행사가 실제로는 고블러 앱을 사용해 페이스ID 기능을 테스트하는 자리였다고 주장했다.고빅은 나아가 애플이 직원들에게 집에서도 고블러로 생차 자료를 캡처해 업로드할 것을 요구했다고 말했다. 또 “애플이 내부 서버에 ‘페이스프린트’ 데이터를 업로드하라고 압력을 가했으며 매일 직원들의 아이폰에서 얼굴 관련 자료가 자동으로 서버에 올라간다고 전했다”고 밝혔다.나아가 “어떤 데이터가 언제, 어떻게 자동으로 업로드되는지 확실하게 전달받지 못했으며 개인 정보가 직원용 아이클라우드에 백업이 되는 것인지, 또 정보가 애플 기업용 모바일 기기 관리(MDM) 프로필에서 접근·복사가 가능한지 등 여러 부분에 대해 의문이 풀리지 않았다”고 말했다. 또 “고블러 앱이 알림 없이 사진이나 동영상을 찍었다”며 “애플이 직원들이 모르는 사이에 아이폰 카메라를 작동시켜 모르는 사이에 감시당할 수 있다는 두려움이 있었다“고 밝혔다. 고빅은 자신뿐만 아니라 다른 직원들도 비슷한 우려를 표출했다고 주장했다.고빅은 애플이 공식 성명을 통해 페이스ID 알고리즘을 개발하는데 10억 개 이상의 이미지가 활용됐다고 밝혔지만 이 자료의 출처에 대해서는 공개하지 않았다고 지적했다.이외에도 애플의 소프트웨어 개발과 관련된 버그를 보고하는 시스템이 직원에게 통보하지 않고 개인 정보를 수집했다고 주장했다. 아울러 이 시스템이 회사의 소프트웨어 엔지니어 부서 전체에 정보를 전달하는 것으로 기본 설정이 돼있어 최대 수만 명에게 직원의 정보가 노출될 가능성이 있었다고 밝혔다.고빅은 규제당국에 자신이 제기한 문제에 대해 조사를 착수할 것을 요청하며 전 세계에 있는 애플 지사에 대해서도 대규모의 수사를 진행할 것을 촉구했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]레드미 노트11 프로, '샤오미=가성비' 이름값 했지만]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140067</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140067</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 23:15:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다.  샤오미가 한때 '대륙의 실수'로 불린 이유를 아시나요? 보통 중국산은 '싼 게 비지떡'이란 인식이 강했던 시절, 이를 최초로 깨고 나선 브랜드였기 때문입니다. '메이드 인 차이나'답게 가격은 저렴한데 디자인은 군더더기 없고, 내구성도 봐줄 만한 샤오미 제품들은 휴대폰 보조배터리의 흥행을 시작으로 국내에서도 가성비의 대명사로 자리잡았습니다. 그리고 샤오미는 이 전략을 스마트폰에도 그대로 적용하고 있죠. 지난 10년간 한화로 50만원 이하 중저가 모델들이 샤오미 스마트폰 사업의 주축이었습니다. 지난해 국내에 출시한 레드미 노트10 시리즈 가격도 20~30만원에 불과했죠. 여기에 동일 가격대에서 경쟁사보다 고성능 하드웨어를 탑재하는 방식은 샤오미가 차별화를 꾀하는 방식이었고, 이 전략은 세계 시장에서 통했습니다.시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 지난해 샤오미는 삼성전자(18.9%), 애플(17.2%)에 이은 글로벌 스마트폰 시장 점유율 3위(13.5%)를 기록했습니다. 특히 유럽에서는 연간 성장률이 50%에 달해 6%, 25%에 그친 삼성전자와 애플을 앞섰는데요. 아이러니하게도 샤오미의 국내 시장 점유율은 2% 미만에 그쳤습니다. 이처럼 뚜렷한 국내외 온도차가 발생한 이유, 대체 무엇일까요? 가성비는 나무랄 데 없었다 우선 제품부터 살펴보겠습니다. 샤오미 스마트폰은 작년에 이어 두 번째로 써보게 됐습니다. 기기는 '레드미 노트11 프로 5G'로, 앞서 사용해본 홍미노트10의 후속작입니다. 사실 '홍미(紅米)'나 '레드미(Redmi)'나 같은 의미인데 올해는 고급스러운 네이밍을 강조하는 전략인지, 레드미 노트로 홍보하더군요. 디자인은 주관적인 영역이지만 대체로 '값싼' 느낌은 아닙니다. 무광 플라스틱에 특수 필름이 코팅된 것으로 보이는 후면은 지문이 잘 묻지 않고 광원은 각도에 따라 부드럽게 반사됩니다. 측면은 매끈하고 단단한 알루미늄 재질로 스크래치에 강했습니다.  내부는 전작과 마찬가지로 가성비가 강조됐네요. 가격은 메모리 6GB+저장소 128GB 모델이 39만9300원, 8GB+128GB 모델이 42만9000원입니다. 스펙상으로 가정 먼저 삼성 갤럭시 시리즈 최상위 모델에 적용된 1억800만화소 카메라가 눈에 띕니다. 샤오미는 중저가 스마트폰을 만들 때 프로세서 성능을 낮추는 대신 카메라에 투자를 하는데요. 샤오미에 따르면 중저가 모델은 애초에 고사양 게임 플레이보다 웹서핑, 동영상 감상을 위한 용도로 사용되므로 굳이 고가의 고성능 프로세서를 쓸 필요가 없다는 이유 때문이죠.실제로 샤오미 스마트폰의 카메라 성능은 준수한 편입니다. 고화소 렌즈를 탑재해 피사체가 또렷하게 표현되고 색감 재현력도 뛰어나죠. 다만 저조도 촬영 결과물은 보통의 중저가 모델과 비슷한 수준인데요. 아이폰SE 3세대에도 없는 '야간모드'가 있고, 좋은 렌즈가 사용됐지만 삼성전자, 애플에 비해 소프트웨어를 통한 사진 후처리 수준이 높지 않은 결과로 보입니다.     화면은 어떨까요? 삼성전자를 제외하면 중저가 스마트폰들은 보통 저렴한 LCD 패널이 사용됩니다. 반면 반면 레드미 노트11 프로는 6.67인치 대화면 OLED가 탑재됐습니다. OLED는 LCD보다 수명은 짧지만 배터리 사용량이 적고 발광소자를 끄는 방식으로 완전한 검정색을 표현할 수 있기 때문에 색 재현력이 LCD보다 뛰어납니다. 다만 패널 가격이 비싸 저가 모델에는 잘 쓰이지 않죠.메모리도 프리미엄 스마트폰에 쓰이는 8GB LPDDR4X가 장착됐는데 가격은 42만원에 불과합니다. 샤오미가 경쟁 모델로 내세운 삼성 갤럭시A53 5G는 6GB 모델 가격이 59만원이죠. 프로세서는 퀄컴의 중간급 모델인 '스냅드래곤 695'가 탑재됐는데요. CPU(중앙처리장치) 성능 점수를 알아볼 수 있는 긱벤치5 기준 레드미 노트11 프로의 점수는 싱글코어 693점, 멀티코어 2092점으로 갤럭시A53과 비슷했습니다. 이는 고화질 영상 재생이나 2D 기반의 단순한 캐주얼 게임 구동은 문제가 없는 수준이죠. 레드미 노트11 프로의 배터리 용량은 5000mAh로 최근 6인치급 스마트폰에 탑재되는 것과 다르지 않습니다. 대신 충전에 강점이 있습니다. 국내에선 찾아보기 힘든 67W(와트) 고속충전이 지원되는데요. 현재 삼성전자는 최대 45W 충전을 지원하고 애플은 아직 30W 수준인데, 일찍이 고속충전 기술 차별화에 베팅한 샤오미는 이미 60W를 넘어 완전히 앞선 모습을 보이고 있습니다.   샤오미 관계자에 따르면 이 충전기를 사용했을 때 0%에서 30분이면 50%를 충전할 수 있다고 합니다. 이를 확인해보기 위해 기기 배터리를 1% 남겨두고 30분간 충전해보니 약 47%가 됐습니다. 오차를 감안하면 과장은 아니었던 거죠. 또 삼성전자와 애플은 지난해부터 환경보호를 명목으로 배터리 충전 어댑터를 휴대폰 구매 시 제공하지 않고 있는데요. 샤오미는 약 5~6만원 상당의 67W 충전 어댑터와 케이블을 40만원대 레드미 노트11 시리즈와 함께 제공합니다. 다만 옥의 티가 있었습니다. 이제 대중화된 무선충전을 지원하지 않는다는 것. 다만 유선 충전으로 1시간이면 완충이 가능한 수준이라 어느 정도 상쇄할 수 있는 단점으로 평가됩니다.  '중국산' 향한 뿌리깊은 불신…개선 노력은? 이처럼 샤오미는 여전히 '가성비에 미친' 회사라 불러도 무방합니다. 국내에서 같은 가격 대비 더 성능 좋은 휴대폰은 사실상 없습니다. 스마트폰 라이트 유저나 보조 스마트폰을 구입하려는 경우라면 '적격'입니다. 그리고 이는 전작에서도 마찬가지였죠. 그러나 샤오미는 지난해 국내에서 별다른 존재감을 뽐내지 못했습니다. 이는 제품의 완성도가 높아도 국내에서 '중국산 스마트폰'이란 꼬리표가 갖는 부정적 인식을 타개하기 위한 노력을 샤오미가 적극적으로 하고 있지 않은 까닭입니다.스마트폰은 일반적인 가전과 달리 사용자가 온종일 휴대하는 기기입니다. 온갖 개인정보와 사생활의 보고이기도 하죠. 당연히 보안에 민감할 수밖에 없습니다. 그런데 중국산 통신기기들은 이미 오랫동안 개인정보 유출, 혹은 백도어(해킹, 도·감청 등을 위해 숨겨진 프로그램) 탑재 의혹을 겪으며 보안에 관한 국내 소비자들의 신뢰를 잃은 지 오래입니다.사실 이런 인식에 대해 중국 업체들도 억울한 면은 있습니다. 의혹에 머물 뿐 실제로 중국산 스마트폰에서 악의적인 백도어가 발견된 사례는 없거든요. 공식적으론 그렇습니다. 샤오미도 백도어 탑재 의혹을 받았으나 올해 1월 독일 연방정보보안청(BSI)에서 무혐의 판정을 받았고요. 반중정서가 상대적으로 강하지 않은 유럽에선 샤오미 스마트폰이 가성비를 등에 엎고 득세하는 이유이기도 합니다.  하지만 시장의 성격은 모두 다릅니다. 중국산에 대한 인식이 좋지 않은 국내에서 브랜드 가치를 끌어올리려면 더 특수한 노력이 필요합니다. 이런 면에서 샤오미를 비롯한 중국 제조사들은 항상 '보안에 문제가 없음'을 강조하지만 정작 국내 소비자들에게 이를 적극적으로 알리고 인식을 개선하기 위한 홍보나 마케팅 활동엔 소극적이란 평가가 나옵니다. 부정적인 의혹이 퍼지는 건 순간이지만 이를 바로잡기 위한 노력이 그만큼 따르지 않으며 어느새 의혹이 사실처럼 굳어진 겁니다.이달 초 열린 레드미 노트11 시리즈 국내 출시 기자간담회에서 스티븐 왕 샤오미 동아시아 총괄매니저는 "한국에서의 반중정서를 돌파할 전략이 있느냐"는 한 기자의 질문에 "샤오미가 할 수 있는 일은 많지 않다. 그저 최선을 다할 뿐"이라는 모호한 답변을 내놓았는데요. 일개 기업으로서 이미 뿌리깊은 국민 정서를 바꾸는 일이 쉽진 않겠지만, 한국에서의 약점을 명확히 인지하고 있음에도 그에 대한 대응이 적극적이지 못한 측면은 아쉬움이 남습니다. 이와 함께 스마트폰 수리가 가능한 샤오미 국내 서비스센터(AS) 숫자는 2022년 4월 기준 아직 16곳에 불과합니다. 휴대폰은 일상과 밀접하게 연결된 제품임에도 고장 시 수리 접근성이 낮다는 점은 샤오미 스마트폰을 여전히 '주력'으로 사용하기에 망설임을 갖게 하는 또 하나의 이유죠.이처럼 '중국산'에 대한 부정적인 인식과 부족한 서비스 채널은 가성비가 아무리 좋아도 '안정성'을 중시하는 한국 소비자들의 마음을 온전히 열지 못하는 요인이 되고 있습니다. 그럼에도 올해 국내에서 스마트폰 판매 성과를 50% 이상 끌어올리겠다는 샤오미. 과연 가성비만으로 올해도 목표한 결과를 이룰 수 있을지 지켜볼 대목입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140055.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]아직은 투자할 때?…토종 OTT 3사, 갈 길 멀다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204160002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204160002</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 08:19:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면·지난해 웨이브, 티빙, 왓챠는 각각 높은 매출 성장을 이뤘습니다.·다만 외형 확대에 치중하다보니 콘텐츠 수급 규모 확대로 인한 적자 기조도 계속됐는데요.·이런 기형적 성장 구조에도 불구하고 각 기업들은 투자 규모를 늘릴 것으로 예상됩니다. 인터넷동영상서비스(OTT)는 일상 생활에서 떼려야 뗄 수 없는 필수 항목으로 자리매김했습니다. 2016년 '넷플릭스'가 한국 시장에 들어온 이후 국내 OTT 산업 지형도는 큰 변화를 맞았는데요. '옥수수'와 '푹'이 합병한 '웨이브'가 출범하더니 '티빙'이 CJ ENM으로부터 독립법인으로 떨어져 나왔고 '왓챠'의 경우 브랜드 개편을 통해 스트리밍 중심의 OTT 사업을 강화했습니다. 특히 지난해는 '오리지널 콘텐츠 경쟁의 해'라고 불릴 만큼 많은 OTT들이 생존을 위한 콘텐츠 확보에 매달렸습니다. 그래서일까요. 토종 OTT 기업들의 매출은 모두 큰 폭의 상승세를 보였지만, 영업손실폭도 급증했습니다. OTT 3사는 콘텐츠 투자와 그로 인한 마케팅 비용이 증가하는 시기인 만큼 적자폭이 함께 늘어났다고 입을 모읍니다.  유료가입자 증가, 매출 확대로? 매출부터 살펴보겠습니다. 지난해 매출 기준 3사 중 가장 높은 금액을 차지한 곳은 '웨이브'를 서비스하고 있는 '콘텐츠웨이브'입니다.지난해 콘텐츠웨이브는 약 2301억원의 매출을 올리며 전년 대비 약 27.7% 증가한 성장세를 보였습니다. 매출의 가장 큰 폭을 차지하고 있는 것은 웨이브 가입자로부터 얻는 수익인 '미디어매출'인데요. 콘텐츠웨이브의 지난해 미디어매출은 약 1747억원으로 전체 매출의 약 75.0%를 차지하고 있습니다. 미디어매출의 경우 1년 새 19.1%의 성장률을 기록했네요.다음으로 살펴볼 부분은 제작·투자 및 외부에서 구입한 판권을 통해 발생하는 '판권매출'입니다. 콘텐츠웨이브는 감사보고서를 통해 "판권 매출의 경우 주로 판권사용계약 체결을 통한 판권의 판매를 통해 이뤄진다"며 "판권사용계약 체결 후 판권 인도 시점에 수익을 인식하고 있다"고 밝혔는데요. 지난해 콘텐츠웨이브의 판권매출은 약 413억원으로 전년 대비 약 60% 증가했습니다.   이는 지난해 콘텐츠웨이브가 콘텐츠 수급 및 유통을 통해 확보한 라인업으로 인해 수익이 늘었고, 그에 따라 가입자도 꾸준히 증가했다고 분석할 수 있는 지표입니다.다음으로 '티빙'을 들여다볼까요. 티빙은 2020년 10월 독립법인으로 출발했기에 전년도와 매출을 비교하는 것이 큰 의미를 지니진 않습니다. 다만 지난해 약 1315억원의 매출을 기록하면서 숫자상으로 750%에 육박하는 성장률을 기록했죠. 지난해는 '술꾼 도시 여자들', '환승연애' 등의 오리지널 콘텐츠들이 티빙의 성장세를 견인하며 1000억원대 매출을 올릴 수 있었는데요. 왓챠 역시 매출 면에선 고공성장을 이뤘습니다. 지난해 왓챠는 연결 기준 약 708억원의 매출을 기록해 전년 대비 86.2% 가량 증가했는데요. 앞서 왓챠는 독점작인 '익스클루시브'를 통해 락인(가둬두기) 효과를 누렸습니다. 해외 제작·배급사와의 계약을 통해 '왓챠에서만 볼 수 있는 독점작'임을 강조하며 꾸준히 유저 모객에 나섰죠. 여기에 지난해부터 진행한 오리지널 라인업 확대는 올 들어 △좋좋소 시즌 4·5 △한화이글스: 클럽하우스 △시맨틱에러 등으로 이어졌습니다.매출 확대가 가입자 증가로 이어지는 구조를 확인하기 위해서는 정확한 데이터가 필요한데요. OTT 운영사들은 자체적으로 가입자 지표를 공개하고 있진 않습니다. 일부 시장조사업체들이 설문조사 및 기업 결제액 등을 추산해 MAU를 조사하고 있기 때문에 정확한 비교가 어려운 현실이죠. 모바일인덱스가 추정한 데이터를 보면 지난해 12월 기준 월 MAU는 웨이브(약 474만명), 티빙(약 417만명), 왓챠(약 132만명) 순으로 집계됐습니다. 매출과 MAU를 놓고 봤을 때 웨이브와 티빙이 비슷한 체급을 유지하는 것으로 보이네요. 적자폭 확대, 믿는 구석 따로 있다? 이처럼 유료 가입자를 유치하기 위해서는 플랫폼 만의 독보적인 콘텐츠가 필요하겠죠. 토종 OTT 3사는 지난해 콘텐츠 투자에 집중하면서 영업손실액도 커졌다고 토로합니다. 당장 올해도 콘텐츠 수급 및 사세 확장을 위한 인력 채용 비중이 큰 폭으로 증가할 것으로 내다봤는데요. 향후 글로벌 시장 진출과 파트너십 확대를 위해 장기적인 관점에서 투자를 진행한다는 것입니다.웨이브부터 살펴보시죠. 지난해 웨이브는 '콘텐츠프로바이더'(CP)들에게 지급하는 CP정산료 항목이 1452억원 규모에 달합니다. 웨이브가 공동 제작에 참여하거나 콘텐츠를 수급하면서 들어가는 비용인데요. 전년도 1130억원 규모보다 29% 정도 증가했음을 알 수 있습니다. 이는 전체 연간 영업비용 2859억원의 절반에 달하는 비중인데요. 이로 인해 영업손실폭도 230% 가까이 증가했습니다. 티빙의 경우도 마찬가지입니다. 지난해 티빙의 영업비용은 약 2077억원으로 전년 대비 약 850% 늘었는데요. 티빙이 2020년 10월 독립법인으로 출범했기 때문에 해당 시기의 영업비용을 비교하는 것엔 무리가 있지만, 매출액 대비 적자폭이 큰 것은 콘텐츠웨이브와 비슷한 구조입니다. 영업비용을 항목별로 보면 콘텐츠사용원가(706억원), 지급수수료(405억원), 광고선전비(181억원)의 비중이 높은 것을 확인할 수 있습니다. 이를 토대로 지난해 티빙의 영업손실액은 762억원에 달했습니다.  상대적으로 규모가 작은 왓챠도 적자폭이 대폭 확대됐는데요. 2020년 154억원대였던 왓챠의 영업손실액은 1년 만에 248억원까지 늘었습니다. 전년 대비 적자폭이 60% 가량 확대된 셈인데요. 왓챠는 OTT용 콘텐츠 수급과 함께 '왓챠 2.0' 리브랜딩을 준비했던 터라 기업 인수 및 브랜드 확대를 위한 부대비용이 늘었습니다. 지난해 기준 감사보고서에 기재된 왓챠의 연결 대상 종속기업은 총 6개로 이 중 왓챠엔터테인먼트, 더블유서비시즈, 비지비지레코드는 지난해 편입된 것인데요. 왓챠 2.0이 기존 OTT 서비스에 웹툰과 음원까지 결합한 종합 엔터테인먼트 서비스인 만큼 음원 관련 플랫폼사와 콘텐츠 유통 채널 확대를 염두에 둔 것으로 보입니다. 토종 OTT 3사는 콘텐츠 투자 규모를 확대해 지속적으로 외형 성장에 집중하는 모습입니다. 이 과정에서 손실폭도 꾸준히 확대되고 있지만, 해외 시장 진출과 기업공개(IPO)를 통한 자금 확보를 통해 재원을 마련한다는 계획인데요. 웨이브와 티빙의 경우 각각 SK스퀘어와 CJ ENM이라는 든든한 대주주가 존재하며 이를 바탕으로 연결된 파트너사와의 협업이 강점입니다. 국내 기업으로 범위를 좁혀 1위 사업자 포지셔닝을 위한 경쟁도 가속화될 것으로 보이는데요. 특히 티빙은 CJ ENM이 KT스튜디오지니에 1000억원의 지분 투자를 단행하면서 KT 시즌과의 합병 카드를 만지작거리는 모습입니다. 스타트업 규모로 진입한 왓챠는 빠르면 연내 IPO를 진행해 성장 동력을 확보할 계획으로 알려졌습니다. 이미 지난 2020년 일본 시장에 '왓챠 재팬'으로 서비스를 시작한 만큼 올해는 현지 매출 확대를 발판으로 해외 지역을 넓히는 전략도 염두에 둔 것으로 보입니다. 토종 OTT 기업들의 외형 성장과 적자 행진은 언제쯤 변곡점을 맞이할까요.  생각해 볼 문제·넷플릭스의 한국 법인인 넷플릭스서비시스코리아는 지난해 약 6316억원의 매출과 171억원 규모의 영업이익을 거뒀습니다. 토종 OTT 기업들이 넷플릭스처럼 흑자전환을 이루기 위해서는 어떤 전략이 필요할까요? 올해로 한국 서비스 7년차를 맞이한 넷플릭스와 지난해부터 서서히 점유율을 높이는 디즈니+에 맞서 토종 OTT 기업만의 차별화된 전략은 시장 판도를 바꿀 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/16/blt202204160005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[5G 3년] ①SK스퀘어 떼어내고 몸집 줄인 SKT…수익성 잡았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140066</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 03:26:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국이 지난 2019년 4월 세계 최초로 5G 상용화에 성공한지 만 3년이 지났습니다. 주요 통신·알뜰폰·장비 기업이 5G로 인해 얼마나 성장했는지 진단하고 향후 과제를 짚어봅니다.   SK텔레콤은 통신 3사 중 5G 상용화 이후 3년간 가장 큰 변화를 겪었다. 지난해 11월 ICT(정보통신기술) 전문 투자회사 SK스퀘어와 SKT(존속회사)로 분할됐기 때문이다. 당초 SKT의 자회사였던 SK쉴더스·11번가·티맵모빌리티 등은 SK스퀘어의 자회사로 편입됐다. SKT는 유료방송 사업을 하는 SK브로드밴드를 비롯한 통신·방송 관련 자회사들 중심으로 재편됐다.   비통신 부문의 자회사들을 SK스퀘어로 떼어내면서 SKT는 몸집을 줄였다. 사업보고서의 연결재무제표에 따르면 자본총계는 2020년 24조3962억원에서 2021년 12조3351억원으로 절반 수준으로 감소했다. 같은기간 부채총계도 23조5107억원에서 18조5761억원으로 약 5조원 줄었다.이 과정에서 부채비율은 96.4%에서 150.6%로 늘었다. 부채비율은 자본대비 부채의 비율을 뜻하는 지표다. SKT는 부채총계가 자본총계보다 높아졌지만 우려할 수준은 아니다. 업종과 기업의 규모에 따라 다르지만 통상 기업의 부채비율은 200% 이하를 적정 수준으로 판단하기 때문이다. SKT는 자본과 부채가 줄어들어 둘의 합계인 자산총계도 약 48조원에서 31조원으로 줄었다. 회사의 유동비율도 2019~2020년은 100% 이상을 유지했지만 2021년은 91.3%로 감소했다. 유동비율은 기업이 1년 안에 현금화할 수 있는 유동자산을 1년 안에 갚아야 하는 유동부채로 나눈 값을 말한다. 일반적으로 유동비율이 150%를 넘어서면 재무상태가 안정적이라고 평가한다. 이는 당장 현금으로 바꿀 수 있는 자산이 부채보다 1.5배 많다는 의미다.SKT는 분할 후 유동부채가 유동자산보다 높아져 유동비율도 100% 아래로 내려갔다. 하지만 분할 후에도 영업활동으로 인한 현금흐름이 +(플러스) 5조원을 유지하고 있어 재무상태에 적신호가 켜졌다고 보기는 어렵다. 통신 3사 중 가장 많은 무선 가입자들로부터 안정적으로 현금이 유입되고 있기 때문이다. 과학기술정보통신부의 '무선통신서비스 가입 현황'에 따르면 올해 2월 기준 SKT의 이동전화 가입 회선 수는 약 2990만이다. KT는 1750만, LG유플러스는 1530만으로 뒤를 이었다.SKT의 2021년 사업보고서의 연결재무제표 중 2021년은 분할 후의 수치가 반영됐으며 이전의 수치는 분할 전 기준으로 작성됐다. 때문에 분할 전후의 회사 재무의 규모 변화 추이를 파악할 수 있다.   SKT는 분할로 인해 몸집은 줄였지만 수익성은 향상됐다. 5G 상용화 이후 3년간의 실적을 보면 매출은 연결기준 2019년 15조4164억원에서 2021년 16조7486억원으로 약 9% 증가했다. 같은기간 영업이익은 1조387억원에서 1조3872억원으로 약 34% 늘었다. 영업이익 수치가 개선되며 영업이익률도 6.7%에서 8.3%로 증가했다. 당기순이익도 8607억원에서 2조4190억원으로 뛰었는데 이는 관계 기업에 투자한 성과가 주로 영향을 미친 것으로 풀이된다. SKT의 '종속기업, 관계기업 및 공동기업 투자 관련이익'은 2019년 332억원에서 2021년 4463억원으로 뛰었다. 손익계산서는 2021년뿐만 아니라 2019~2020년도 분할 이후의 기준으로 재작성돼 현재 기준 SKT의 수익성 변화 추이를 파악할 수 있다.향후 5G에서는 28기가헤르츠(㎓) 주파수 대역을 활용한 B2B(기업간거래) 시장에서의 활약 여부가 주목된다. 지난 3년간 3.5㎓ 주파수를 활용해 전국망 구축에 힘을 쏟으며 B2C(기업·소비자간거래) 시장에 집중했다면 이젠 B2B 시장을 본격 공략해야 하기 때문이다. 28㎓는 속도가 3.5㎓ 대역보다 빠르지만 직진성이 강한 특성상 특정 지역이나 건물에 적용될 수밖에 없다. 스마트팩토리나 스마트시티를 구현하는데 있어 28㎓ 대역은 필수적인 인프라 환경으로 꼽힌다. SKT는 통신망 구축 역량에 다양한 기업용 회선 및 솔루션을 활용해 적극적으로 B2B 시장을 공략할 전망이다.SKT는 AI(인공지능)와 구독 서비스 등 전통적인 통신 사업과는 다른 신사업도 추진 중이다. AI는 자체 AI 플랫폼 '누구'를 다양한 기기 및 서비스에 적용하며 시장을 확대하고 있다. 구독은 지난해 출시된 'T우주'가 핵심이다.분할로 별도 회사가 됐지만 SK스퀘어의 자회사들과의 협업도 이어질 전망이다. ICT 서비스에 필요한 기본 인프라인 통신은 △보안(SK쉴더스) △커머스(11번가) △모빌리티(티맵모빌리티) 등과 함께 다양한 시너지를 낼 수 있기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140054.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[의료기관 해킹 사고 비상…의료기기 이어 '병원 자율로봇'도 노출]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150119</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150119</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 01:08:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘화이트 해커’인 버나비 잭은 2013년에 인슐린 펌프를 해킹하는 시연을 통해 당뇨 환자들의 혈당량을 치명적인 수준으로 끌어올리는 장면을 보여줬다. 이를 통해 의료 시스템이 해킹돼 당뇨뿐만 아니라 여러 질병을 앓는 환자들에게 치사량의 약을 투여하는 것이 얼마나 쉽게 일어날 수 있는 사고인지를 보여주고자 했다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 지난 10여 년 동안 의료 부문의 보안 시스템이 전반적으로 강화됐지만 취약점이 여전히 존재한다고 지적했다. 예를 들어 앞서 2019년에 글로벌 의료기기 기업 GE헬스케어(GE)의 병원용 마취 및 호흡 기기의 네트워크 프로토콜에서 기능을 조작할 수 있는 취약점이 발견된 바 있다. 당시 이 문제를 발견한 보안 업체 사이버MDX(CyberMDX)는 GE의 기기가 병원 네트워크의 서버에 연결되어 있으면 명령을 전송하는 데 사용될 수 있다고 밝혔다. 이로 인해 경보음이 필요한 상황에서 울리지 않고 기록을 변경하거나 호흡 기기와 마취 장치에 사용되는 흡입 가스의 구성 비율을 마음대로 조작할 수 있다고 설명했다. GE는 이러한 문제가 환자에게 피해를 입힐 수 있다고 인정했으며 미국 국토안보부(DHS)는 “아주 낮은 기술로도 이 취약점들을 악용할 수 있다”며 경고했다. GE의 사례에서 보듯 지금까지 의료기관 보안 문제 의식은 주로 의료 기기에만 집중됐다. 그러나 병원 내 물품 운송 등에 사용되는 시스템이 점점 자동화되며 여기에 투입되는 자율 로봇에서도 발생할 수 있다는 우려가 제기되고 있다. 병원의 자율 로봇은 자동 제어 시스템에 의해 스스로 의약품, 침구, 음식, 실험 표본 등을 병원 곳곳에 운반할 수 있다. 병원 내 중요한 물품 운송뿐만 아니라 병원의 출입 금지 구역에도 입장이 가능하다. 스스로 엘리베이터도 탑승할 수 있다. 병원 입장에서는 노동비를 절감할 수 있어서 점점 자율 로봇의 사용이 늘어나는 추세다.   아에손(Aethon)도 이러한 로봇을 제작하는 업체 중 하나인데 의료 보안 업체 ‘시네리오(Cynerio)’는 최근 이 업체 로봇에서 심각한 취약점이 발견됐다고 밝혔다. 총 다섯 개로, 이 문제들로 인해서 해커들이 원격으로 로봇을 제어하고 이용할 수 있었던 것으로 알려졌다.시네리오는 이 취약점들이 병원에 투입된 로봇 자체가 아닌 로봇과 통신하고 제어하는 ‘베이스 서버’에 문제를 일으켰다고 설명했다. 해커들은 버그를 악용해 관리자에게만 권한이 주어지는 새로운 사용자 계정을 만들었다. 또 이 계정에 로그인해 로봇을 원격으로 조정하며 제한 구역에 접근했으며 내장 카메라를 이용해 환자, 병원 직원, 방문객 등을 감시한 것으로 나타났다. 아에손은 “이 취약점들을 악용하면 아주 낮은 수준의 기술로도 해킹할 수 있다”고 설명했다.나아가 시네리오는 외부의 유저도 비밀번호를 입력하지 않고도 실시간으로 로봇 내장 카메라에 촬영되는 영상을 열람하고 일정 등 병원과 관련된 자료를 볼 수 있었다고 밝혔다. 로봇의 기능 자체는 관리자만 제어할 수 있지만 해커들이 웹 인터페이스의 취약점을 악용해 따로 로그인을 하지 않아도 로봇과 상호작용할 수도 있었던 것이다.한 버그는 해커들이 웹 인터페이스에서 조이스틱 방식의 컨트롤러를 이용해 로봇을 원격 조정할 수 있게 해줬다. 또 다른 버그는 로봇이 병원 문의 잠금장치를 조정하고 엘리베이터 호출·탑승, 약품이 보관되는 서랍을 열고 닫는 행동을 취하도록 만들었다.시네리오는 이번에 발견된 취약점들의 경우처럼 로봇의 베이스 서버가 병원 내부 네트워크로 국한됐을 때는 해킹으로 인한 위험이 상대적으로 적다고 밝혔다. 그러나 베이스 서버가 인터넷에 연결된 경우에는 인터넷 접속이 가능한 곳 어디에서든지 취약점을 촉발시킬 수 있어 상황이 훨씬 심각해진다고 설명했다. 이 밖에도 시네리오는 병원과 재향군인 노인 시설에 사용되는 아에손의 로봇 중 인터넷으로 해킹이 가능하다는 것을 발견했다고 밝혔다. 아에손은 주로 미국에서 이러한 시설에 수천 개의 로봇을 제공 중인 것으로 알려졌다. 아에손은 시네리오 측으로부터 취약성에 대한 내용을 보고받은 후 문제를 해결하기 위해 소프트웨어·펌웨어 업데이트를 진행했다. 아울러 향후에 원격으로 이뤄지는 해킹을 방지하기 위해 인터넷에 연결된 서버에서 로봇을 분리하는 조치를 취하고 베이스 서버에 영향을 미친 기타 웹 관련 취약점을 고쳤다고 밝혔다.한편 소프트웨어 업데이트에서 패치가 적용된 자율 로봇 개수 등의 정보는 밝히지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150026.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전리스 삼성] ③'혁신없는 프리미엄' 갤럭시S의 퇴보…고객 반발 부른 노태문식 '원가 절감']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070222</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070222</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 01:08:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위기의 삼성전자, 그 원인을 진단해 봅니다.   "프리미엄 스마트폰을 찾는 분들은 가격이 다소 높아도 고급 사양과 차별화된 디자인을 원해요. 하지만 최근 갤럭시 S 시리즈는 차별성이 없어 소비자들의 불만을 사고 있어요."통신 유통망의 한 관계자는 삼성전자의 프리미엄 스마트폰 전략이 지나치게 가격을 낮추는데 맞춰져있다고 꼬집었다. 갤럭시 S·노트 시리즈와 갤럭시 Z 폴드·플립 등 삼성전자를 대표하는 프리미엄 스마트폰 이용자들은 가격보다 혁신적 기능·디자인의 차별성에 더 초점을 맞추는데 회사의 전략은 반대로 갔다는 지적이다. 특히 노태문 삼성전자 무선사업부장(사장)이 모바일 사업을 맡은 이후에 원가 절감 전략이 이어지며 이같은 불만들이 커졌다. 과거 고동진·신종균 사장이 모바일 사업을 이끌던 시절에는 보기 힘들었던 모습이다.프리미엄 스마트폰의 가격은 100만원을 넘어선지 오래다. 삼성전자와 애플은 프리미엄 시장에서 경쟁을 펼치며 사양을 점점 높였다. 이 과정에서 성능과 발열을 모두 잡아야 하는 고민에 빠졌다. 스마트폰의 사양을 높여 성능을 높이는데 주력하면 기기의 발열이 문제가 된다. 그렇다고 발열을 최소화하는데 집중하면 그만큼 성능을 높이기 어렵다.삼성전자가 고민 끝에 내놓은 것이 최근 갤럭시 S22에서 논란이 됐던 GOS(게임 옵티마이징 서비스) 기능이다. 고급 기능을 원하는 갤럭시 이용자들은 기꺼이 지갑을 열어 100만원이 훌쩍 넘은 스마트폰을 구매했지만 광고보다 낮아지는 제품의 성능에 분노했다.과거보다 간소해진 갤럭시 S22의 기본 구성도 이용자들의 불만을 샀다. 갤럭시 S22의 박스에는 스마트폰 기기와 C2C 케이블만 들어있다. 과거의 갤럭시 시리즈에서 제공되던 충전기·필름·기본 케이스 등은 사라졌다. 회사는 기존에 사용하던 충전기를 활용할 수 있다고 하지만 소비자들은 스마트폰을 쓰면서 필요한 기본적인 구성품들이 없다보니 불편할 수밖에 없다. 회사는 10만원 쿠폰을 제공하며 무선이어폰 '갤럭시 버즈2'와 충전기 등을 구매할 수 있다고 했지만 소비자는 번거롭다.한 갤럭시 S22 사용자는 "스마트폰 외에도 노트북과 태블릿 등 충전이 필요한 기기들이 많아 충전기가 필요하지만 별도로 구매해야 하는 것이 불편하다"며 "갤럭시 버즈2는 10만원이 넘어 추가로 결제해야 하고 이마저도 품절인 경우가 많다"고 말했다.노 사장은 이러한 원가절감 전략으로 갤럭시 S22의 가격은 전작과 같은 수준으로 맞췄지만 이같은 고객들의 불만을 사며 프리미엄 브랜드의 위상을 깎아먹었다는 평가가 나온다. 사내에서 초고속 승진을 하며 승승장구하던 그가 사장 취임 후에도 실적에 대한 압박으로 제대로 된 프리미엄 제품 전략을 마련해지 못했다는 지적도 이어졌다. 임기동안 스마트폰의 판매 수치가 결국 노 사장과 같은 전문 경영인의 실적으로 귀결되기에 중장기적인 전략보다 단기간의 실적에 급급했다는 것이다.한 업계 관계자는 "LG전자가 휴대폰 시장에서 철수하고 삼성전자와 애플만 남게 되면서 차별화해야 한다는 조급함이 이번 GOS 사태로 이어졌다"며 "무너져버린 프리미엄 스마트폰에 대한 고객의 신뢰를 다음 제품에서 회복할 수 있을지 의문"이라고 말했다.삼성전자가 갤럭시 Z 폴드와 플립 시리즈를 필두로 폴더블 스마트폰을 프리미엄 시장의 새로운 카테고리로 내세우며 기존의 바형 스마트폰은 상대적으로 등한시하는 것이 아니냐는 지적도 나온다. 갤럭시 Z 폴드·플립 시리즈가 본격적으로 시장에 나온 가운데 갤럭시 S21과 S22의 사양·디자인은 제자리 걸음을 하고 있기 때문이다. 하지만 폴더블 디스플레이의 성능·안전성 등이 온전히 자리를 잡지 못한 가운데 바형 스마트폰에 대한 수요는 여전하지만 삼성전자는 너무 폴더블 시장만 바라보는 것 아니냐는 지적이다. LG전자가 철수한 가운데 안드로이드 계열에서 바형 프리미엄 스마트폰은 사실상 삼성전자의 제품밖에 없다. 기존 안드로이드 스마트폰 입장에서는 선택의 폭이 줄어든 셈이다.한 통신 업계 관계자는 "사양·디자인 등 차별화가 중요한 프리미엄 시장과 가성비가 핵심인 중저가에 대한 확실한 구분 전략이 필요한데 갤럭시 S 시리즈가 혁신을 보여주지 못하면서 프리미엄과 중저가의 경계가 모호해졌다"며 "각 시장에서 소비자들이 원하는 것을 명확히 파악하고 이에 따른 제품 전략을 마련해야 할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뱅크샐러드, '최고디자인책임자' 직책 신설하고 구글 출신 영입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150115</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150115</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 01:08:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뱅크샐러드가 최고디자인책임자(Chief Design Officer, CDO) 직책을 신설하고 구글의 사용자 경험(UX)을 맡았던 인재를 영입했다. 뱅크샐러드는 이제 가계부 서비스라기보다 마이데이터에 기반한 종합 금융 앱이다. 다양화된 기능을 보기 좋게 꿰어서 소비자에게 내놓겠다는 뜻으로 읽힌다.뱅크샐러드는 사용자 경험 중심의 브랜딩 강화를 위해 구글 출신의 홍성준 최고디자인책임자를 영입했다고 15일 밝혔다. 홍성준 신임 CDO는 뱅크샐러드 합류 전까지 구글의 컨슈머 UX 조직 인터페이스 디자인 리더로 활약하며, 어시스턴트 UI 프레임워크 개발과 커머스 디자인 시스템 고도화 등의 디자인 설계를 주도했다. 2019년에는 구글 전략 프로덕트 ‘Transitional User Interface Design’ 등 2건의 미국 디자인 특허를 출원한 바 있다.또한 글로벌 1위 광고 대행사 WPP의 디지털 디자인 에이전시 AKQA에서는 애플, 아우디, 소니 등 글로벌 기업과 협업하며 기업 브랜딩, 디지털 광고, 프로덕트 디자인 등 창의적인 고객 경험 개발을 이끌었다. 어도비 크리에이티브 잼, 아시아 디자인 프라이즈 등 글로벌 디자인 어워드의 심사위원으로도 활동 중이다.홍 CDO 영입 이전에 뱅크샐러드에는 CDO라는 직책 자체가 없었다. 뱅크샐러드 관계자는 CDO 직책 신설 관련해 "전사적으로 마이데이터를 고도화하고 각 분야별로 역량을 강화하는 지점에 있다"며 "디자인 경영이나 브랜딩과 관련해 전문적으로 역량이 있는 리더십을 모셔야겠다는 판단에서 김태훈 대표가 그렇게 (신설)했다고 보면 될 것 같다"고 설명했다.뱅크샐러드는 홍 CDO의 영입으로 더 나은 고객경험을 위한 디자인 경영을 실현하고, 고객경험 중심의 브랜드 강화로 서비스 차별성을 극대화할 수 있을 것으로 기대하고 있다. 홍 신임 CDO는 그간의 경험과 노하우를 바탕으로 뱅크샐러드 브랜드 및 제품 경쟁력 향상을 위한 디자인 혁신 조직 재정비에 나설 계획이다.홍 CDO는 "뱅크샐러드의 마이데이터 비즈니스에 차별화된 브랜드 경험을 디자인해 나갈 것"이라며 "고객이 뱅크샐러드를 만나는 모든 순간을 감동의 경험으로 기억할 수 있도록 노력하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[거리두기도 해제…엔데믹 코앞인데, SK바사 ‘코로나19 백신’ 너무 늦었나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150118</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150118</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 10:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 사회적 거리두기를 해제하는 등 엔데믹(풍토병·endemic) 전환 채비를 서두르자, 국산 코로나19 백신 1호 상용화를 코앞에 둔 SK바이오사이언스에 대한 관심이 높아지고 있다. 코로나19 팬데믹(세계적인 감염병 대유행·pandemic)에서 벗어날 경우, 백신 상용화의 의미가 크게 줄어들 수 있기 때문이다.김부겸 국무총리는 15일 정부서울청사에서 중앙재난안전대책본부 회의를 열고 코로나19로 인한 사회적 거리두기를 오는 18일부터 전면 해제한다고 발표했다. 현재 자정까지 제한하고 있는 다중이용시설 영업시간과 10명까지만 모일 수 있는 사적모임 인원 제한도 모두 없어진다. 또 △행사·집회 인원 제한(299명) △종교시설 인원 제한(수용인원의 70%)도 해제된다. 방역 수칙을 본격적으로 시행한 2020년 3월 이후 2년1개월 만에 이뤄지는 해제다.정부는 이와 함께 코로나19 감염병 등급을 1등급에서 2등급으로 조정한다. 이에 따른 조치는 25일부터 순차적으로 의료 현장에 적용된다. 이르면 5월 중순부터 그간 시행됐던 코로나19 확진자 격리가 없어진다. 병·의원에서 대면진료 역시 받을 수 있다. 다만 진단·검사·치료 등 모든 의료체계가 일반 의료 체계로 전환되면서 코로나19 치료비는 본인이 부담해야한다. 중증 위험 낮은 오미크론 유행에 ‘일상으로’ 정부가 발표한 이 같은 변화는 ‘포스트 오미크론 대응 계획’이란 이름으로 시행된다. 방역·의료 체계를 장기적으로 일상화하는 게 핵심 목표다. 정부가 직접적으로 언급하진 않았지만 제약·바이오업계에선 이번 정부 발표를 사실상 코로나19 엔데믹 전환 정책의 시행으로 본다.이는 전파력은 높지만 중증 위험은 낮은 코로나19 변이 바이러스 오미크론이 우세종으로 자리 잡은 데 따른 결정으로 보인다. 중앙재난안전대책본부에 따르면 국내 코로나19 누적 치명률은 0.13% 수준이다. 그러나 코로나19 3차 백신 접종을 완료한 경우엔 치명률이 0.08% 수준으로 나타났다. 오미크론의 치명률이 독감 수준(0.05%)을 보이고 있고, 확산 역시 정점을 지나 감소세에 접어들었다. 일상으로의 전환 시도는 이 같은 상황을 분석한 결과로 해석된다.중앙재난안전대책본부 역시 이날 발표에서 “그동안 우리는 오미크론의 특성을 충분히 파악했고, 백신과 치료제라는 효과적인 무기도 갖추게 됐다”며 “국민들께서 코로나19에 걸리더라도 일상을 최대한 누리면서 동네 병·의원에서 진단받고 치료를 받을 수 있도록 일반 의료체계로의 전환을 추진해나가겠다”고 밝혔다.   국산 1호 코로나19 백신 그래도 ‘순항’…기회는 세계에 정부가 본격적으로 엔데믹 전환 조치를 시행하면서 백신 접종 동력이 떨어질 수 있단 우려가 나온다. 이에 따라 국산 1호 코로나19 백신 상용화를 앞둔 SK바이오사이언스가 시장의 관심사로 떠올랐다.실제로 지난 3월1일 정부가 코로나19 백신 미접종자의 시설 이용 조건 제한 조치인 ‘방역 패스’를 전면 해제한 뒤로 접종률은 횡보하는 추세다. 3월1일 기준 코로나19 백신 접종률은 △1차 87.4% △2차 86.4% △3차 61.4%를 기록했다. 15일 기준으론 △1차 87.6% △2차 86.7% △3차 64.2%로 나타났다. 약 한달 반이 지났지만 접종률은 큰 변동이 없던 셈이다. 이 기간 3차 접종률은 2.8%P(포인트) 증가했지만, 1·2차 접종률은 0.3%P 정도만 오르는 데 그쳤다. 지난해 12월1월부터 올해 1월15일까지 3차 접종률이 38.5%P 증가한 것과 사뭇 대조된다.이 같은 상황을 SK바이오사이언스 역시 인지하고 있다. 회사는 올 상반기에 자체 개발 중인 코로나19 백신 ‘GBP510’의 허가가 이뤄질 것으로 보고 있다. 해당 상용화 시점이 다른 기업에 비해 늦은 ‘후발주자’라는 점을 인정하면서도 사업적 성과나 상징성은 충분하다고 봤다.안재용 SK바이오사이언스 대표이사(사장)는 최근 기업공개(IPO) 1주년 온라인 기자간담회를 통해 “다국적 제약사와 비교해 코로나19 백신 개발이 늦어지긴 했지만 엔데믹으로 접어든 상황에서는 여전히 경쟁력이 있다고 생각한다”며 “이제는 속도보다 안전성과 유효성도 중요하다”고 설명했다.GBP510은 합성항원(재조합 단백질) 방식을 기반으로 한다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증됐다. 오미크론이 완전히 없어지지 않는 상황이라면, 안전성을 강점으로 하는 백신이 주목받을 수 있단 견해다.안 사장은 GBP510의 시장 확산 자신감의 근거로 ‘세계 코로나19 백신 접종률’을 들었다. 그는 “세계 인구의 36% 정도가 아직 코로나19 백신 1차 접종도 하지 못한 상태”라며 “인구수로 따지면 약 20억명이고, 주로 저개발국에서 미접종이 두드러진다”고 설명했다. 이어 “저개발국에선 콜드체인이 필수인 mRNA백신을 적용하기 어렵다”며 “GBP510은 2∼8도의 냉장 온도에서 보관할 수 있어 장점이 있다”고 덧붙였다. SK바이오사이언스가 글로벌 백신 공급에 기여할 부분이 여전히 남아있다는 점을 강조한 셈이다.  ‘국산 백신 상용화’가 갖는 의미도 적지 않다. SK바이오사이언스는 GBP510의 상용화는 우리나라의 ‘백신주권 확보’로 이어질 수 있다고 강조했다. 코로나19 백신 공급망을 자체적으로 꾸리는 것은 글로벌 변동성의 영향 없이 접종을 진행할 수 있다는 의미이기 때문이다. 회사는 국내 안정적인 공급을 시작으로 글로벌 시장에도 진출, 국산 백신의 성공적인 세계화를 이끌어갈 계획이다.회사는 GBP510의 상용화와 동시에 엔데믹 전환에 맞춘 사업도 추진하고 있다. 현재 생산 중인 노바백스 코로나19 백신의 추가 계약을 논의 중이다. 또 다양한 글로벌 파트너사와의 협력을 통해 위탁생산(CMO)·위탁개발생산(CDMO) 사업을 확장할 계획이다.이 외에도 △오미크론 등 다양한 변이에 대응하는 ‘다가(多價)백신’ △독감과 코로나19를 동시에 타깃으로 하는 ‘콤보(Combo)백신’ △사베코바이러스(Sarbecovirus)를 표적으로 한 ‘범용백신’ △맞춤형(targeted) 단백질 디자인 기술을 활용한 ‘비강 스프레이(Nasal Spray)’ 등을 통해 코로나19 엔데믹 시대에도 지속적인 경쟁력을 확보할 방침이다.한편 질병관리청(질병청)은 지난달 GBP510의 국내 공급을 위한 선구매를 결정한 바 있다. 시장에선 이를 GBP510의상용화 임박에 긍정적 신호로 해석하고 있다. SK바이오사이언스와 질병청 간 계약 물량은 1000만회 접종분이다. SK바이오사이언스가 GBP510 개발을 완료하면 질병청의 접종 계획에 따라 해당 물량을 순차적으로 공급하게 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]P2E 게임 '버디샷' 발표한 'BORA', 핵심은 따로 있었다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150114</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150114</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 10:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보라네트워크가 첫 캐주얼 골프 P2E 게임으로 '버디샷'(BirdieShot Enjoy&amp;Earn)을 공개한 가운데 샌드박스네트워크의 '메타 토이 드래곤즈'(MTDZ)와 파트너십을 맺은 것으로 알려졌다. 두 콘텐츠의 파트너십은 어떤 의미를 가지고 있을까. 15일 카카오게임즈 자회사 메타보라는 자체 개발중인 P2E 게임 버디샷이 '보라'(BORA)에 온보딩된다고 밝혔다. 버디샷은 국내 서비스중인 '프렌즈샷: 누구나 골프'의 P2E 버전으로, 보라 포털과 대체 불가능한 토큰(NFT)을 접목시킨 서비스를 제공할 예정이다. 버디샷은 게임 재화인 'CON'을 획득해 보라 포탈에서 토큰으로 교환 가능하도록 지원할 예정이다. 나만의 캐릭터를 성장시킨 후 NFT로 만들어 유저간 거래하는 기능도 제공할 계획이며, 메타보라의 첫 엔조이 앤 언(E&amp;E) 프로젝트로 개발중이다. 앞서 &lt;블로터&gt;는 지난 11일 '버디샷'의 보라 온보딩 소식을 최초로 보도한 바 있다.   같은 날 샌드박스네트워크는 자체 개발중인 P2E 게임 '메타 토이 드래곤즈'(MTDZ)가 버디샷과 파트너십을 체결했다는 소식을 전했다. 이는 보라네트워크에서 버디샷과 MTDZ가 상호작용할 수 있음을 예고한 것이다. 한 마디로 보라네트워크에서 서비스될 콘텐츠는 향후 다양한 형태의 파트너십을 통해 상호 교류가 가능할 것으로 예상된다. A게임이 론칭할 경우 B게임과 공동 마케팅을 진행하는가 하면, 연계 이벤트를 통한 시너지 효과도 도모하는 형태다. 버디샷과 MTDZ의 사례도 이런 일환으로 풀이된다. 이 날 MTDZ는 공식 트위터를 통해 △마케팅 협업 △커뮤니티 교류 △보라 거버넌스 카운슬 활성화 등을 주요 협업 내용으로 공개했다. MTDZ는 버디샷의 민팅 일정을 공개하는 한편 자체 이벤트 공지도 전했다. 오는 20일까지 보라 공식 트위터를 팔로우하고 게시물 좋아요, 리트윗, 태그를 한 MTDZ 홀더를 대상으로 추첨을 통해 총 30개 버디샷 민팅 화이트리스트를 선발한다는 내용이다.해당 이벤트의 경우 오는 25일 NFT 화이트리스트 대상 민팅(200개)을 진행하는 버디샷 일정보다 이른 20일에 마감되는 것으로 보라네트워크의 첫 번째 거버넌스 카운슬 협업이라는 점에서 의미가 크다. 카카오 공동체와 파트너들이 만드는 보라 2.0의 '거버넌스 카운슬'에는 보라 발행주체인 '메타보라'와 MTDZ를 개발한 '샌드박스네트워크'를 비롯해 다양한 구성원들이 포함돼 있다. 버디샷과 MDTZ의 콜라보레이션이 활성화될 경우, 향후 거버넌스 카운슬 구성원들의 콘텐츠 협업도 대폭 확대될 전망이다. 현재 보라 거버넌스 카운슬은 △라이온하트스튜디오 △넵튠 △카카오게임즈 △엑스엘게임즈 △메타보라 △해긴 △네오위즈 △위메이드 △모비릭스 등 게임사 외에도 △샌드박스네트워크 △카카오엔터테인먼트 △콜랩아시아 △레전더리스 등이 합류한 상태다. △버크오설리 △하이퍼리즘 △카카오엔터프라이즈 △크로스랩 등 크립토·인프라 기업도 다수 포함돼 다양한 교류가 예상된다.게임업계의 한 관계자는 "보라네트워크가 거버넌스 합의 체제로 변화하면서 구성원들간의 협업 활성화를 예고한 만큼 버디샷과 MTDZ의 교류 이후 다양한 협업이 예상된다"며 "생태계 확대를 목표로 블록체인 게임신에서 왕성한 교류가 일어날 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>