<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 09 Aug 2022 06:24:40 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[NHN, 덩치 키웠지만…고비용 구조 속 '이익률 1%']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090011</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:39:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NHN이 매출 규모를 키우는데 성공했지만 지속되는 고비용 구조 탓에 영업이익률은 1%에 머물렀다.NHN은 9일 올해 2분기 연결기준 매출 5113억원, 영업이익 52억원을 기록했다고 공시했다. 전년 동기 대비 매출은 12.8% 증가했지만 영업이익은 73.9% 감소했다. 당기순손익은 53억원의 손실을 냈다.게임을 비롯한 △결제·광고(NHN페이코) △커머스(NHN커머스) △기술(NHN클라우드·NHN두레이) △콘텐츠(NHN코미코·NHN링크·NHN벅스) 등 주요 사업 부문의 매출 증가에도 영업이익이 큰 폭으로 감소한 것은 영업비용이 늘어났기 때문이다. 2분기 영업비용은 5061억원으로 전년 동기 대비 16.8% 증가했다. 이는 회사의 전체 매출과 비슷한 수준이다.영업비용 중 전년 동기 대비 가장 크게 늘어난 항목은 광고선전비다. 회사는 2분기에 광고선전비(마케팅비)로 지난해 같은 기간에 비해 78.1% 증가한 373억8600만원을 지출했다. 전분기와 비교해도 36.4% 늘었다. 광고선전비 중 약 230억원이 게임 부문에서 발생했으며 콘텐츠에서 약 80억원, 결제·광고에서 약 40억원의 비용이 집행됐다. 게임 부문에서 가장 많은 비용이 발생한 것은 웹보드게임과 한게임의 리브랜딩 관련 마케팅이 늘어난 것이 원인으로 꼽힌다. 안현식 NHN 최고재무책임자(CFO)는 이날 열린 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "웹보드게임 관련 마케팅에 130억원, 한게임 리브랜딩 마케팅에 약 50억원을 집행했다"며 "단기적 이익 확대보다 중장기적 시장점유율을 확대하고자 하는 차원"이라고 말했다.  회사는 게임 외의 부문에서도 공격적인 마케팅을 펼쳤다. 온·오프라인 간편결제 서비스 '페이코'를 운영하는 NHN페이코는 광고비를 집행하며 거래액을 늘리는데 주력했다. 페이코는 온·오프라인 간편결제 시장에서 네이버파이낸셜(네이버페이)·카카오페이(카카오페이)·삼성전자(삼성페이) 등과 경쟁을 펼치고 있다. 아직 절대강자가 없이 각 기업들이 경쟁을 펼치는 간편결제 시장에서 우선 사용자들을 끌어모아 거래액 규모를 늘리자는 것이 NHN페이코의 전략이다. 글로벌 웹툰 플랫폼 '포켓코믹스'를 운영하는 NHN코미코도 오리지널 작품을 자체 제작하며 시장을 확대하고 수익성까지 추구하는 전략을 펼치고 있다.전통적으로 광고선전비 중 가장 많은 비중을 차지하는 지급수수료는 2분기에 3274억2500만원이 발생했다. 전년 동기 대비 16.8%, 전분기 대비 0.2% 늘었다. 지급수수료는 NHN페이코와 NHN커머스에서 주로 발생한다. 간편결제 등 NHN의 플랫폼에서 결제가 발생할 때 신용카드사를 비롯한 관련 기업들에게 지급하는 결제수수료가 가장 큰 비중을 차지한다. 인건비는 2분기에 1004억7600만원이 발생했다. 전년 동기 대비 8.4% 늘었으며 전분기에 비해서는 1.3% 줄었다. 안 CFO는 "NHN의 연결기준 직원수는 약 5000명이며 연간 인건비를 매출액 대비 19% 이내로 관리할 것"이라며 "2020년 20.7% 2021년 19.3% 대비 낮은 비중"이라고 말했다.이같은 고비용 구조 속에 NHN의 영업이익률은 하락세를 이어갔다. 지난해 2분기 4.4%였던 영업이익률은 3분기에 5.9%로 증가했지만 이후 감소세를 이어가다 올해 2분기 1%로 곤두박질쳤다.회사는 하반기에도 마케팅비 지출은 이어지겠지만 계절적 성수기를 맞아 실적이 개선될 것으로 전망했다. 안 CFO는 "마케팅비는 3분기에는 2분기보다 감소할 것으로 보이지만 4분기에는 다시 증가할 것"이라며 "올해 전반적으로 마케팅비를 쓰는 형국인데 내년에는 매출 대비 마케팅비의 비중을 예년 수준으로 관리할 것"이라고 말했다.  한편 NHN은 이날 이사회도 열고 2024년까지 총 1100억원의 자사주를 소각하기로 결정했다. NHN의 자사주 소각은 창사 이래 처음이다. 회사가 자사주를 매입해 소각하면 시장에 발행된 전체 주식수가 줄어들어 다른 주주들이 보유한 주식의 가치가 상승하는 효과를 기대할 수 있다. 기업들은 주주친화 정책의 일환으로 자사주 매입 및 소각을 진행한다.NHN은 3년간 발행주식 총수의 10%에 해당하는 375만1792주에 대해 특별 소각을 진행한다. 현재 이사회 결의로 소각 가능한 보유 자사주 307만925주에 소각 목적의 자사주 추가 취득을 통해 해당 수량 전량을 소각할 계획이다. 이번에 밝힌 자사주 소각 규모는 전일(8일) 종가 기준 1070억원이다.첫해인 올해에는 발행주식 총수의 4%에 해당하는 150만717주의 자사주를 소각할 계획이다. 소각 예정금액은 전일 종가 기준 430억원, 장부가액 기준 748억원이며 소각 예정일은 이달 17일이다.회사는 앞서 올해만 두 차례에 걸쳐 148만주, 총 433억원 규모의 자사주를 신규 매입했다. 이미 당초 계획된 올해 주주환원 재원(184억원)의 약 2.4배의 금액을 집행했다. NHN은 올해부터 3년간 직전 사업연도 별도 기준 EBITDA(법인세·이자·감가상각비 차감 전 영업이익)의 최소 30%를 주주환원 재원으로 활용할 계획이라 밝힌 바 있다.정우진 NHN 대표는 "이번 주주환원정책은 주주가치 향상을 위한 회사의 강력한 의지를 보여주는 출발점이 될 것"이라며 "향후 일관된 주주환원정책으로 신뢰도를 높여가며 지속적인 실적 향상 및 수익성 개선을 통해 기업가치를 높이는데 주력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메디포스트 새로운 사령탑 '오원일 대표'…그에게 주어진 세 가지 미션은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090009</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 03:43:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최대주주가 바뀐 메디포스트가 오원일 연구개발본부장을 대표이사로 신규 선임, 조직 변화의 물꼬를 텄다. 세포치료제 글로벌 상업화, 북미 CDMO(의약품 위탁개발생산) 시장 진출, 제대혈 매출 확대의 임무를 완수할 수 있을지 기대된다.메디포스트는 오 본부장을 대표이사로 신규 선임했다고 지난 8일 밝혔다. 그는 서울대학교 의학박사로 서울아산병원, 삼성서울병원을 거쳐 2004년 메디포스트 연구개발본부 본부장으로 합류했다. 오 대표는 세계 최초 동종줄기세포 치료제인 무릎연골결손치료제 ‘카티스템’의 개발과 차세대 줄기세포치료제 플랫폼 SMUP-Cell 개발을 주도한 바 있다.   신규 선임된 오 대표의 미션은 크게 세 가지로 구분된다. 메디포스트는 본격적인 글로벌 시장 진출을 위해 카티스템과 주사형 무릎골관절염 치료제 SMUP-IA-01의 글로벌 임상 및 상업화를 추진 중이다. 지난 3월 일본에서 카티스템 임상 3상이 시작됐으며 스멉셀 기술을 적용한 주사형 골관절염 치료제 'SMUP-IA-01'의 경우 미국 임상 2상을 준비하고 있다. 스멉셀 기술은 고효능 줄기세포를 선별하고 대량 배양 및 자동화 회수로 생산 시간과 비용을 줄이는 플랫폼이다. 특히 냉동 제형으로 개발해 기존 줄기세포 치료제의 한계인 운송 및 보관 문제도 해결했다. 업계에 따르면 냉동이 아닌, 냉장 형태로 국내서 개발된 세포치료제는 대부분 유통기한이 일주일 이내로, 자가줄기세포의 경우 현실적으로 사용 가능한 지역이 홍콩 정도로 국한된다.이와 함께 메디포스트는 CDMO 시장 진출도 바라보고 있다. 메디포스트는 지난 5월 말 캐나다의 CDMO 기업인 옴니아바이오 인수하며 CDMO 사업에 뛰어들었다. 2024년까지 총 9000만 캐나다달러(약 886억원)이 투자되며, 2024년 말까지 구입하는 6000만 캐나다달러(약 591억원)의 전환사채(CB)가 2027년 보통주로 전환되면 메디포스트는 자회사를 통해 옴니아바이오의 최대주주가 된다.옴니아바이오는 세포·유전자 치료제 CDMO 사업을 영위하고 있으며 자가 및 동종 세포치료제, 유도만능줄기세포(iPSC), 유전자치료제의 위탁생산시설과 현지 영업망을 갖고 있다.제대혈 사업의 지속가능한 매출 신장도 숙제다. 브랜드 ‘셀트리’를 보유하고 있는 메디포스트는 저출산 시대 속에서 이른바 ‘객단가’를 높이는 전략으로 업계 1위 매출을 유지하고 있다. 아직까지 널리 쓰이지 않고 있는 제대혈의 활용 가능성을 높이고, 프리미엄 서비스를 개발하는 등의 과제를 해결해야 할 것으로 전망도니다.오 대표는 “메디포스트의 글로벌 시장 진출의 중요한 터닝포인트에 대표이사직을 맡게 되어 막중한 책임감을 느낀다”며 “20여년간의 줄기세포치료제 연구개발 경험을 바탕으로 주력 파이프라인의 글로벌 임상과 상업화가 성공적으로 이루어질 수 있도록 최선을 다하는 동시에, 미래 신성장동력인 글로벌 CDMO사업에서도 의미있는 성과를 거두어 명실공히 글로벌 세포치료제 전문기업으로 도약할 수 있도록 열과 성을 다하겠다”며 포부를 밝혔다.한편 22년간 메디포스트를 이끌었던 창업주 양윤선 전 대표이사는 메디포스트의 이사회 의장으로서 지속적으로 회사의 성장에 기여할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데제과, 국내 시장 성장 멈췄나...정체 고민]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090008</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 03:43:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 매출 성장에 어려움을 겪고 있는 롯데제과가 해외 시장에서 성과를 내며 전체 실적을 소폭 끌어올렸다. 카자흐스탄, 인도 등 주요 해외법인이 위치한 국가의 코로나 봉쇄 완화 효과로 분석된다. 9일 롯데제과는 2분기 매출액 5678억원, 영업이익 250억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 11.5% 증가했으며 영업이익은 0.5% 소폭 늘었다. 롯데제과는 이번에 국내와 해외에서 확연히 엇갈린 실적을 내놨다. 우선 국내 영업이익은 136억원으로 지난해 201억원보다 32.6% 감소한 것으로 나타났다. 같은 기간 매출액 역시 1.8% 줄어든 3762억원을 기록했다. 원재료비 인상에 따라 수익성이 악화한 동시에 원재료 투입가 상승 부담액을 가격에 반영해 매출 역시 소폭 감소한 것으로 분석된다. 롯데제과는 하반기 원재료비 부담이 지속될 것으로 전망하고 있어 향후 수익성 개선 여부가 관건이다.   해외 실적은 크게 개선됐다. 매출액은 지난해보다 44.1%나 증가한 1989억원으로 집계됐다. 특히 영업이익이 75억원에서 137억원으로 증가하며 국내 영업이익을 소폭 넘어서는 성적을 냈다. 롯데제과는 이에 대해 “해외법인 리오프닝 영향에 따른 가파른 수요 회복으로 매출이 늘었다”고 설명했다. 국가별로 보면 인도 시장의 성장세가 두드러졌다. 지난해 2분기 240억원 규모였던 인도 빙과 시장은 올해 602억원으로 2.5배가량 성장했다. 건과시장 역시 109억원에서 198억원으로 82.6% 확대됐다.롯데제과에 따르면 인도 빙과시장과 건과시장은 코로나 봉쇄 완화에 따라 야외 활동이 증가하며 매출이 늘어났다. 이외에도 카자흐스탄 시장은 380억원에서 505억원으로 32.9% 성장했고, 러시아 시장 역시 108억원에서 190억원으로 규모가 증가했다. 지난 7월 롯데제과에 합병된 롯데푸드는 올 2분기 매출액 4886억원, 영업이익 211억원을 기록했다. 매출액은 전년 동기 대비 19.6% 늘었으며, 영업이익은 11.5% 증가한 수치다. 롯데제과와 롯데푸드의 합산 실적은 매출액 1조564억원, 영업이익 461억원으로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG베스트샵 출시 LG원퀵, 세로화면·이동성 겸한 '올인원 스크린']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190014</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 03:43:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디스플레이(Display)는 지난 수십년 동안 주로 크기, 해상도, 선명도를 중심으로 발전해왔다. 더 크고, 더 다채롭고, 더 선명한 이미지를 향한 진화는 아마도 인간이 눈으로 본 세상의 모습 그대로를 디지털 기기에서도 구현하고 싶었던 마음에서 비롯된 게 아닐까? 그리고 이런 소망대로 우리는 어느덧 수십인치 대형 TV와 4K, 8K 등으로 불리는 초고해상도 디스플레이가 낯설지 않은 시대에 살고 있다. 사실 이젠 더 이상 색감이나 선명도가 아쉬운 게 아니다. 그보단 디스플레이를 어떻게 더 활용할 수 있을까, 얼마나 더 인간중심적으로 만들 수 있을까에 관심이 가는 시기다. LG원퀵 시리즈도 이 같은 고민이 만들어 낸 결과물이다. 스펙은 그리 놀랍지 않다. 크기, 색감, 선명도 모두 좋은 디스플레이라 부를 만하다. 다만 사소한 특징을 더함으로써 달라진 현대 소비자들의 바람을 투영해보고자 했다. 바로 이동성과 전문성이다.   돌리고, 밀어서 일상 속으로…LG원퀵 LG원퀵은 집안, 혹은 작은 사무공간을 타깃으로 만들어진 이동형 디스플레이다. 43인치 4K 울트라 UHD(3840x2160), 양초 350개에 해당하는 350니트 밝기, 10억7000만가지 색상, 178도의 광시야각 화면을 전원이 공급되는 실내라면 어디든 자유롭게 끌고 다닐 수 있다. 바퀴 달린 전용 스탠드와 가로·세로 전환이 가능한 구조 덕분이다. 대형 디스플레이는 붙박이 혹은 거치형이 어울릴 거란 편견은 버려도 된다. 직접 본 LG원퀵은 크기나 공간 측면에서 별달리 부담이 느껴지는 기기는 아니었다. 세로화면 기준으로 비유하면 중형 전신거울을 세워둔 느낌이다.   또 얼핏 보면 TV처럼 생겼지만 PC다. 아니, TV나 태블릿의 역할을 겸하는 PC로 보는 게 맞겠다. LG원퀵에는 마이크로소프트 윈도10 IoT 엔터프라이즈 버전이 내장돼 있다. 일반적인 윈도10 PC와 마찬가지로 웹서핑을 하고, 프로그램을 설치하고, 콘텐츠를 재생할 수 있다. 다만 대화면의 편의를 위해 주요 앱을 한눈에 확인하고 터치로 실행할 수 있는 전용UI가 기본으로 실행된다.   이 같은 디스플레이 기기는 누가, 어디에 쓰면 좋을까? 제조사인 LG전자의 타깃 중 하나는 가사를 책임지는 젊은 연령층이다. 하루 중 많은 시간을 집에서 보내는 만큼 이동식 대형 디스플레이의 사용처는 다양해질 수 있다. 주방에서 긴 시간 머물러야 하는 요리 시간 가운데 큰 화면으로 요리 레시피 콘텐츠를 재생하거나 평소 즐겨보는 영화, 드라마 등을 보는 것도 괜찮은 선택이다. 사실 TV 정도의 크기가 아니라면 작은 휴대폰이나 태블릿을 테이블 어딘가에 올려두고 틈틈히 고개를 빼 내려다보는 불편함이 따르지 않았나. 또 볼륨 조절, 앱 실행 정도의 간단한 동작은 음성으로도 제어할 수 있으니 복잡한 조작이 아니면 굳이 손을 댈 필요가 없다.   주방이 아닌 집안 곳곳에서도 원하는 장소에 두고 영상을 볼 수 있다. TV 설치를 선호하지 않지만 TV의 부재가 조금은 아쉬운 소비자라면 이동식 디스플레이는 나쁘지 않은 선택이다. 이때 세로모드는 TV보다 조금 더 새로운 경험을 준다. 스마트폰 전성시대를 맞아 늘어나고 있는 세로형 콘텐츠를 최적화된 형태로 재생할 수 있고, 카메라로 전신을 비춰보는 측면에서도 유리하다. 참고로 LG원퀵에 탑재된 카메라 해상도는 1920x1080 FHD로 일반적인 스마트폰과 유사한 수준이다.   가로모드의 경우 대화면의 이점을 이용해 화면을 분할하면 조금 더 재미난 활용이 가능하다. 예컨대 홈트레이닝 영상을 보며 한쪽에는 카메라를 실행해 내 모습을 동시에 비추는 시나리오도 가능하다. 굳이 거울을 옆에 둘 필요가 없다. 게다가 녹화도 가능하니 운동 후에는 본인의 자세가 어땠는지 보다 세세히 점검해볼 수도 있겠다.아이를 양육하는 측면에서도 LG원퀵은 괜찮은 사용 경험을 준다. 많은 부모가 아이의 디지털 기기 조기 접촉을 지양하는 편이지만, 시대가 변한 만큼 언제까지 스마트폰이나 태블릿을 멀리하게 할 순 없다. 하지만 스마트폰만 쥐어 주면 바닥으로 떨어지는 고개와 쉽게 떨어뜨려 화면이 깨지는 등의 사고는 골치가 아프다. 거치형 대화면으로 자세를 구부정하게 할 필요 없고 스탠드 고정 기능으로 쉽게 밀리거나 넘어지지 않는 LG원퀵은 앞선 애로사항의 대안이 된다.   또 전용 터치펜이 내장돼 있어 아이가 LG원퀵으로 자유롭게 글씨를 쓰거나 그림을 그리도록 할 수 있다. PC 기반 기기인 만큼 웹, 앱, 기타 외부기기를 연결해 다양한 교육용 콘텐츠를 제공하는 시나리오 외 활용처는 다양하게 고민해볼 수 있다. 물론 시력 보호를 위한 블루라이트 차단(리더 모드) 기능 내장은 기본이다. 회의를 더 또렷하게, 역동적으로…LG원퀵프로 LG원퀵이 이동성에 중점을 뒀다면 LG원퀵프로는 비즈니스에 특화된 하드웨어를 내세운다. 코로나19 대유행 이후 많은 기업이 비즈니스의 디지털화를 진행 중이고 이와 관련해 각종 협업형 소프트웨어는 다수 출시됐으나 비즈니스 전용 하드웨어는 아직 그 수가 많지 않은 상황이다. 이에 LG원퀵프로는 기본적으로 앞서 소개한 LG원퀵과 많은 기능을 공유하지만, 이동성을 포기한 대신 더 큰 화면과 더욱 강력한 카메라, 스피커, 마이크로 무장해 차별화를 꾀했다.   이를 활용하면 한층 퀄리티 높은 비대면 화상회의를 경험할 수 있다. 지금도 상당수 회사에서는 사내회의, 원격 미팅 때 주로 PC와 회의실 빔프로젝터, 혹은 작은 외부 모니터를 노트북과 연결해 쓰곤 한다. 사실 그 자체로도 나쁘지 않게 활용할 수 있다. LG원퀵프로와 같은 기기는 다만 그보다 쾌적하고 전문적인 비즈니스 환경 구현을 고민하는 기업에 적합한 제품이다. 이를 위해 LG원퀵프로는 LG원퀵과 달리 화면뿐 아니라 내장된 전면 카메라 또한 4K 해상도를 지원한다. 카메라는 사용할 때만 개방되는 자동 개폐식이다. 내장된 마이크는 총 10개로 5배 더 많다. 카메라와 마이크 성능을 높였다는 것 자체에서 다수가 참여하는 회의에 특화된 모델이란 점이 드러난다.   고성능 카메라와 마이크는 화상회의 중 독특한 기능을 제공한다. LG전자가 '스마트 오토 포커싱(Smart auto focusing)'이라 명명한 이 기능은 회의 중 발화자를 향해 카메라 초점과 화면 중심을 자동으로 이동시킨다. 단순히 분할된 화면에서 시선 맞춤 없이 이뤄지는 기존 화상회의와 달리 비대면으로도 보다 능동적이고 주목도가 높아지는 방식이다. 음성인식은 최대 6m 거리까지 이뤄진다. 중소규모 회의실에서 다수가 모여 사용하기에 적합한 수준이다.   다양한 화상회의 앱도 제공된다. 제품에 기본 내장되어 있는 '원퀵 리모트 미팅'을 비롯해 줌, 웹엑스 등 널리 쓰이는 화상 앱들은 화상회의 전용 앱스토어를 통해 손쉽게 설치할 수 있다. 터치스크린은 총 10포인트 멀티터치를 지원하고 손가락, 전용 펜으로로 메모한 파일은 이메일로 편리하게 공유할 수 있다. 회의 기록에 도움을 주기 위해 고성능 마이크로 음성을 녹음해 이메일로 참석자 간 공유할 수 있는 기능도 있다. 원퀵과 마찬가지로 화면 분할 또한 가능하다. 화면 크기는 55인치, 밝기는 450니트로 원퀵보다 밝고 크다. 벽걸이, 혹은 테이블용 스탠드를 사용해 거치할 수 있다. 백문불여일견…LG원퀵 자유체험존 오픈 백문불여일견(百聞不如一見), 백번 듣기보다 한번 보는 게 낫다는 말이다. 특히 복잡한 전자기기는 같은 디자인, 색감, 기능이라도 사용자마다 취향에 따른 만족도 차이가 큰 경우가 많다. 글이나 말로는 다 전달되지 않고, 이해되지 않는 부분들은 직접 경험해보는 것도 좋다.이를 위해 LG전자는 최근 LG전자베스트샵 강남본점(청담동 86-1) 2층에 LG원퀵 모델을 설치하고 방문객들이 자유롭게 체험해볼 수 있도록 했다. 해당 층에는 LG원퀵 외에도 OLED TV와 노트북 등을 비롯한 다양한 LG전자 가전들이 비치되어 있다. 현재 강남본점을 비롯해 전국 20개 매장에도 제품이 입고됐으며 점차 확대될 예정이다. 구입은 온·오프라인몰 모두 가능하다.      디스플레이의 진화는 이제 단순히 시각화 성능을 넘어, 충분히 발전한 사양을 토대로 어떤 측면에서 더 사용자 친화적인 경험을 줄 것인지 고민하는 방향으로 흐르고 있다. 이는 일반 소비자용, 기업용을 가리지 않고 나타나는 변화다. LG원퀵 시리즈의 등장도 그 일환임이 분명하다. 비록 어떤 소비자들에겐 이 시리즈가 그리 매력적이지 않을 수 있다. 그러나 어떤 소비자들에겐 2% 아쉬웠던 기존 경험을 보완해줄 새로운 맞춤형 기기로 어필될 수 있다. 중요한 건 누구든 전에 없던 새로운 유형의 도전, 소비자 선택권을 확대해 나간다는 점에 있지 않을까?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 새 차량으로 ‘업그레이드’하는 중국 고객에게 인센티브 제공]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090005</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 01:45:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테슬라가 중국에서 일부 고객을 대상으로 인센티브 프로그램을 실시한다. 8일(현지시간) 전기차 전문매체 &lt;일렉트렉&gt;에 따르면 테슬라는 이미 자사 차량을 소유한 중국 내 고객이 새로운 차량을 구입할 경우 여러 혜택을 제공하는 ‘오너십 충성도 프로그램’을 9월 말까지 실시한다.  해당 차주들에게는 △월 구독 형태의 완전자율주행(FSD) 옵션을 50% 할인된 가격인 3만2000위안(약 600만원)에 이용 △급속충전 기능인 ‘슈퍼 차징’ 1만5000km 무료 지원 △8000위안(약 150만원) 절감 효과를 누릴 수 있는 홈 차징 서비스 패키지 무료 제공, 총 3가지의 혜택이 제공된다. 단, 이미 오토파일럿(Enhanced Autopilot) 또는 FSD 기능을 탑재한 보상판매 차량에만 FSD 할인이 적용된다.이번 프로그램은 앞서 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 “(가격에 있어서) 절충과 할인은 없다”고 발언한 것과 대조돼 더욱 주목된다. 과거에 테슬라는 자사 차량 보유자가 차량 구매를 추천하면 1000달러를 제공하는 인센티브 프로그램을 시행했으나 이는 현재 폐지된 상태다. 또 영업점 디스플레이 차량이나 테스트 차량 등을 할인된 가격으로 판매하는 경우도 있었으나 테슬라는 대체적으로 세계 각국 판매처에서 동일한 금액으로 제품과 서비스를 제공한다는 방침을 고수해왔다. IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 테슬라가 중국 당국의 엄격한 코로나19 방역 조치로 상하이 공장이 수차례 문을 닫았으며 중국 내 부품난으로 어려움을 겪었다는 점을 언급하며 이번 프로그램이 중국 내 테슬라 차주들의 충성도를 쌓기 위해 시행되는 것으로 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 재무부, 北 연계 해커 자금 세탁에 활용된 가상자산 믹서 제재]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090004</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 01:45:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 재무부가 가상자산 믹서 서비스인 ‘토네이도 캐시’에 제재를 가했다. 이 서비스는 북한 연계 해킹 그룹인 ‘라자루스’의 가상자산 세탁에 활용된 바 있다.8일(현지시간) 미 재무부는 토네이도가 “거래 내역을 숨겨 해커들의 범죄를 무차별적으로 도왔으며 가상자산 세탁 방지를 위한 유의미한 안전장치를 마련하지 않은 혐의를 받는다”고 밝혔다. 이번 제재로 미국 내 토네이도 캐시와 연관된 자산이 동결되고 거래가 금지된다.   재무부에 따르면 토네이도 캐시는 2019년부터 해킹 등으로 도난 당한 70억달러(약 9조1300억원) 상당의 가상자산 세탁을 도왔다. 여기에는 북한 연계의 라자루스가 세탁한 4억5500달러(약 5220억원) 상당의 가상자산도 포함돼있다. 아울러 재무부는 토네이도 캐시가 지난 6월 블록체인 기술 기업 ‘하모니’가 해킹에서 도난 당한 자금 9600만달러(약 1252억)와 지난 2일 가상자산 크로스체인 브릿지 업체 ‘노매드’가 해킹으로 잃은 780만달러(약 101억원)를 세탁하는데 사용된 것으로 보고 있다.믹서, 또는 텀블러라고도 불리는 이 기술은 가상자산을 쪼개고 섞어서 전송자, 사용처, 현금화 여부 등의 거래 추적이 어려워지기 때문에 해커들의 자금 세탁에 자주 사용된다. 앞서 재무부는 지난 5월 믹서 서비스 최초로 ‘블렌더’를 제재한 바 있다. 블렌더는 라자루스가 게임 ‘엑시 인피니티’의 거래를 처리하는 ‘로닌’ 브릿지에서 탈취한 6억2500만달러(약 8130억원) 상당의 가상자산 일부를 세탁하는데 사용된 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 전략 중심에 들어온 ‘모바일 게임’, 이용자 수는 1% 미만]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208090001</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 01:45:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 온라인동영상서비스(OTT) 넷플릭스가 모바일 게임을 확대해나가고 있지만 아직까지 이용률이 저조한 것으로 나타났다.8일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 넷플릭스는 현재 24개인 모바일 게임을 올해 말까지 50개로 늘릴 계획이다. 여기에는 인기 시리즈 ‘퀸스 갬빗’을 기반으로 한 신규 게임도 포함돼있다.   넷플릭스는 지난해 11월부터 가입자들을 대상으로 별도의 애플리케이션(앱)을 통해 게임을 제공해왔다. 현재 서비스하는 게임에는 ’기묘한 이야기:1984’와 같이 자사 인기 시리즈를 게임으로 재탄생시키거나 기존의 인기 게임을 모바일 버전으로 출시한 ‘익스플로딩 키튼’(Exploding Kittens) 등이 포함돼있다. 그러나 넷플릭스의 게임 이용자 수는 아직 지진부진하다. 앱 분석기관 ‘앱토피아’ 자료에 따르면 일일 평균 이용자 수는 170만명으로 넷플릭스 전체 구독자 2억2100만명의 1%에도 못 미친다. 다운로드 수는 총 2330만회로 집계됐다. ‘로블록스’, ‘어몽어스’와 같은 인기 게임의 다운로드 수가 1억회 이상인 것을 감안했을 때 저조한 성적이다. 다만 5월 이후 다운로드 수가 상승세를 보이고 있는 것으로 나타났다.&lt;씨엔비씨&gt;는 치열한 경쟁 속에서 이용자들의 관심을 끌기 위한 넷플릭스의 전략에 있어서 지난 몇 달간 모바일 게임이 중요한 비중을 차지하게 됐다고 분석했다. 넷플릭스의 가입자 수는 올해 1분기에 20만명 줄었으며 이어 2분기에는 97만명이 줄었다. 넷플릭스는 지난해 주주들에게 보낸 서한에서 에픽게임즈와 틱톡을 최대 라이벌로 지목하기도 했다.다만 넷플릭스는 모바일 게임을 어떤 방식으로 자사 전략의 핵심 부분으로 활용할지에 대해서는 말을 아껴왔다. 리앤 룸베 넷플릭스 게임 디렉터는 지난 6월 “아직까지는 가입자들이 어떤 게임을 즐기고 어떤 게임을 하고 싶어 하는지 알아가고 실험하는 과정이기 때문에 (게임 전략을) 의도적으로 공개하지 않고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/09/blt202208090001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT슈런스]①카카오의 플랫폼 전략, 손해보험서 실패 맛볼까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080022</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 01:45:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보험(Insurance)은 어렵습니다. IT(정보기술)는 정보에 대한 접근을 쉽고 편리하게 만들어줍니다. 따라서 IT와 보험의 결합은 필연적입니다. 생로병사와 직결된 금융상품인 보험이 혁신한다면, 사람의 삶도 달라질 것입니다. 디지털 보험사는 다가올 미래를 위해 어떤 준비를 하고 있을까요?  카카오는 국민 97%가 사용하는 모바일 메신저 카카오톡의 강력한 플랫폼력을 나눠주는 형태로 카카오뱅크, 카카오택시 등 다양한 서비스를 시장에 안착시키는데 성공했다. 카카오페이손해보험에서도 이 같은 성공방식이 이어질 수 있을까? 보험은 접근하기 쉽다고 가입하는 상품이 아니다. 이런 점에서 기대요인과 우려요인이 양립하고 있다. 우려요인① "다 아는 상품들이구먼"…뚜렷하지 않은 상품 차별성 카카오페이손해보험의 주요 사업 계획은 다음과 같다. 소비자가 참여하는 DIY 보험(Do It Yourself), 플랫폼과 연계 보험 등 일상생활의 보장사각지대를 해소할 수 있는 상품을 개발하겠다고 했다. 지인과 함께 가입하는 동호회·휴대폰파손 보험, 카카오키즈 연계 어린이보험, 카카오모빌리티 연계 택시안심·바이크·대리기사 보험, 카카오 커머스 반송보험 등을 예시로 들었다.가입·청구 편의 측면에서는 카카오톡·카카오페이를 통한 간편 가입, 플랫폼을 통한 간편 청구, 인공지능(AI)을 활용한 신속한 보험금 지급 심사 등을 지원하겠다는 방침이다. 소비자보호를 위해서는 카카오 플랫폼을 활용한 상담·설명 서비스 제공, AI 챗봇을 활용한 24시간 소비자 민원 대응·처리 등을 제시했다.신규 고객을 유입할 수 있는 관건은 상품력이다. 그러나 카카오페이만의 독창적인 '그것'이 잘 보이지 않는다. DIY 보험은 합리적으로 원하는 보장만 선택해 가입할 수 있는 상품이다. 수년 전부터 생보, 손보사들에 유행한 것으로 새로울 것이 없다. DB생명과 같은 소형보험사도 '백년친구 내가고른 건강보험'이라는 DIY 보험을 운영하고 있다.카카오페이 법인보험대리점(GA) 자회사인 KP보험서비스는 원하는 보장만 선택해 설계하고 보험상품 간 가격 비교까지 가능한 'DIY해외여행보험' 서비스를 출시했다. 여행자보험은 단기소액보험으로, DIY화하려는 시도가 드물었다. 최근 리오프닝으로 여행수요가 급증하고 있는 점을 고려하면 카카오페이의 이번 상품 출시는 전략적으로 평가할 만하다.비대면 어린이보험, 반송보험 등은 이미 디지털보험사인 캐롯손해보험이 모두 상용화해서 내놨다. 특히 캐롯손보 반송보험의 경우 네이버파이낸셜이 셀러들에게 무료로 공급하고 있어, 카카오페이의 가망고객 기대치를 낮추는 요인이다. 우려요인② 인바이유의 '크라우드 보험', 카카오페이가 계승할 수 있을까? KP보험서비스는 크라우드 보험 플랫폼인 '인바이유'가 전신이다. 공통된 위험을 보장받길 원하는 소비자들이 모여 집단 협상력을 구성해 보험사로부터 보험상품을 더욱 저렴하게 공급받을 수 있도록 양측을 중개하는 플랫폼이었다. 이러한 인바이유의 독창적인 사업구조에 주목한 카카오페이가 2019년 인수했다.  문제는 1차적으로 보험상품을 공급하는 원수사들이 이러한 크라우드 보험구조에 순순히 협조하느냐다. GA의 협상력이 커지면서 원수사에 보험상품 제작을 주문하는 경우, 원수사는 GA만 신경쓰면 됐다. 그러나 KP보험서비스와 원수사의 관계에서는 소비자라는 가시적인 이해관계 주체가 하나 더 늘어난다. 원수사의 이익은 더욱 축소될 개연성이 있다.스타트업인 인바이유 시절에는 소규모 플랫폼이었기에 보험사들도 채널 다각화 측면에서 활발히 협력을 진행했었다. 그러나 현재 카카오페이손해보험 플랫폼에선 KP보험서비스의 크라우드 보험상품을 찾아볼 수가 없다. 카카오페이가 등에 업은 카카오톡 플랫폼력을 고려하면, 원수사의 협상력이 상대적으로 밀릴 수 있어 깊은 고민을 요하는 대목이다.카카오톡과 연계한 KP보험서비스에 상품을 공급할 경우 소비자들은 쉽게 인입돼 보험상품 판매량은 크게 늘어날 수 있지만, 마진은 줄어드는 '박리다매'가 될 수 있다. 수익성 악화에 시달리는 원수사들로선 상품을 공급해도 미니보험 위주로 공급할 가능성이 전망된다.카카오페이 관계자는 크라우드 보험 서비스 구현 시기 등에 대해 뚜렷한 답을 내놓지 않았다. 기대요인 ① 보험은 무조건 대면가입? MZ세대 보면 꼭 그렇진 않아 보험은 장기상품일수록 어렵고 복잡해 대면으로 보험설계사에게 설명받고 가입하는 게 보편적이다. 이는 비대면 플랫폼인 카카오페이손해보험에는 우려요인이 될 수 있지만, 주요고객층이 될 것으로 예상되는 MZ세대(25~41세)의 경향을 자세히 살펴보면 극복 불가능한 핸디캡은 아니다.손재희 보험연구원 연구위원의 조사에 따르면 MZ세대는 보험상품 가입경로가 오프라인(설계사/상담사) 채널인 경우, 알아서 찾아서 비교해주는 편리함은 느끼고 있으나 추천하는 상품에 대한 신뢰를 못하고 비싼 가격에 대한 불만도 존재했다. 반면 온라인 채널(보험사 웹/앱, 금융앱 등) 가입자는 원하는 시간에 탐색 가능해 만족을 느끼고 있으나 이해하기 어렵고 상품제약에 불만을 느끼고 있었다.이 같은 각 채널의 장점만을 취합해 MZ세대는 가입이 여전히 설계사 활용 비중이 높았고, 청구는 보험사 웹/앱을 주로 활용하는 양면적인 모습이 나타난다. 이는 MZ세대가 '스스로 합리적인 판단이 가능한 보험소비' 경험을 하려는 경향이 크기 때문이라는 분석이다. 손 연구위원은 "디지털 보험에서 디지털 기술 및 데이터는 MZ세대가 스스로 합리적인 판단에 의해 보험 소비가 가능하도록 지원하는 역할로 활용될 때 만족스러운 경험을 제공할 수 있을 것"이라고 제언했다.카카오페이손해보험이 최근 오픈한 '보험 마켓플레이스'는 이런 MZ세대의 경향성을 정밀하게 공략한 결과물이다. 한국 최초의 보험 소셜커머스로, 다수의 보험 상품을 실제 유저의 리뷰와 평가에 기반해 비교하고 구매할 수 있는 보험 플랫폼이다. 어려운 보험상품은 쉽게 이해하고, 내 보험 상품은 편하게 확인할 수 있도록 설계했다.여기선 보험사별, 상품별, 가입연령별 약 760개 플랜을 고객이 객관적으로 비교할 수 있다. 나의 나이, 성별, 병력 유무 등을 반영해 보험료 실시간 조회도 가능하다. 보험 마켓플레이스가 성공할 경우 GA인 KP보험서비스가 가지는 시장 영향력은 급증할 것으로 전망된다. '배달의민족'의 사례를 떠올리면 쉽게 이해할 수 있다.   기대요인 ② '페이'가 가진 가맹점 정보…B2B 보험의 필승카드 올 2분기 카카오페이의 결제 서비스는 지난해 같은 기간보다 35.7% 증가한 938억원의 매출을 기록했다. 온·오프라인 핵심 가맹점 확보 전략에 힘입은 결과다. 카카오페이의 가맹점 수는 166만개로 전년 동기 대비 31.3% 늘었다.이에 기반해 카카오페이손해보험은 카카오페이 가맹점에 특화한 보험상품을 개발하고 판매할 수 있다는 이점이 있다. 동종 페이 서비스인 네이버파이낸셜, 디지털 보험사 신한EZ손해보험 등에 대응하는 경쟁력도 갖출 수 있게 됐다. 김재우 삼성증권 연구원은 "가맹점들의 재무 정보를 확보했다는 것은 B2B 생태계 내 확장을 꾀할 수 있는 기반이 마련된 것과 상응한다"고 풀이했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/08/blt202208080043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]크리스탈지노믹스, '만기전 사채 취득'이 보여주는 바이오의 현주소]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080021</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 21:16:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   공시 요약 오늘(9일) 소개할 공시는 지난 8일 발표된 크리스탈지노믹스의 ‘전환사채(해외전환사채 포함) 발행후 만기전 사채 취득’입니다. 이번 공시는 단순히 ‘주식 전환 이전에 돈을 빼는’ 형태로 보기보단 바이오산업에 등 돌리는 투자자들과 빈약한 신약 개발 이후의 수익 구조를 보여주는 단면으로 바라봐야 할 듯 합니다. CB 만기 전 이자율 ‘0%’에 풋 옵션 행사 크리스탈지노믹스는 '전환사채(해외전환사채 포함) 발행후 만기전 사채 취득'을 공시, 12회차 CB(전환사채) 중 사채권자의 조기상환청구로 인해 21억원을 사채권자에게 지급했다고 밝혔습니다.지난 2018년 발행된 12회차 CB는 조기상환시 이자율이 0%라서, 사채의 취득금액과 권면총액이 동일합니다. 약 5년이 지난 지금, 원금 그대로 가져간 셈입니다. 크리스탈지노믹스는 회사 자금으로 이를 지급하고 한국예탁결제원에 해당 등록채권을 말소할 예정입니다.   바이오와 크리스탈지노믹스의 ‘평행 이론’…5년 만에 바뀐 분위기 크리스탈지노믹스가 12회차 CB를 발행할 당시의 바이오업계 분위기는 말그대로 ‘호황’이었습니다. 2018년은 국내 바이오제약기업에게 있어 기술 수출의 해라고 불릴 만큼 성적이 좋았습니다. 2018년 한 해만 따져도 9개 기업에서 11개 기술을 통해 총 4조8596억원 규모의 기술이전을 달성한 것으로 알려졌습니다. 유한양행, SK케미칼, 동아ST, JW중외제약, 코오롱생명과학 등이 기술 수출 행진을 이어갔습니다.크리스탈지노믹스 또한 지난 2015년 2월 국내신약22호인 차세대관절염 진통소염제 '아셀렉스' 품목허가를 획득, 2018년에 기존 유통채널인 동아ST뿐만 아니라 대웅제약과도 판매계약을 체결해 판매를 시작하며 좋은 분위기를 타고 있었습니다.코스닥에 입성해있는 크리스탈지노믹스의 주가는 2018년 4월 20일 1만9486원을 찍으며 역대 최고점을 기록하게 됩니다. 2010년대 초반 연 매출 30억원 달성 실패를 걱정하며 관리종목 지정 위험을 고민했던 분위기와 비교한다면 완전히 달라진 셈입니다.이러한 분위기 속에서 당시 크리스탈지노믹스는 12회차 CB 발행을 통해 대규모 운영·기타 자금을 조달합니다. 전환가액은 2만426원, 권면총액은 497억원이었습니다. 총 243만3173주였으며 총 주식의 약 5.9% 규모였습니다.2018년도 당시에 비교해, 지금은 바이오업계와 크리스탈지노믹스 모두 상당히 어려운 상황에 놓여 있습니다. 글로벌 금리 인상과 바이오산업에 대한 신뢰감 하락, 기대에 못미치는 실적 등으로 인해 투자자들의 이탈이 가속화되고 있습니다.특히 대부분의 기업이 코로나19 치료제와 백신 개발에서 이탈하고, 글로벌 빅파마(대형 제약사) 위주의 시장이 견고해진 부분이 큽니다. 신약 개발이 어렵고, 설사 개발한다 하더라도 시장성을 담보할 수 있냐는 투자자들의 의문이 커지고 있습니다.크리스탈지노믹스 또한 이러한 분위기를 벗어나지 못하고 있습니다. 코로나19 치료제 개발을 고민했던 크리스탈지노믹스는 결국 개발 계획을 접었습니다. 코로나19 신약 개발에 많은 비용을 투자하지 않은 것으로 알려진 상황이어서, 빠르게 의사결정을 한 것으로 보입니다. 매출 급성장 모멘텀은 오는가…의문에 대답할 시기 크리스탈지노믹스가 가진 고민은 ‘단기간 혹은 중장기적으로 매출을 급성장시킬 분기점이 희박하다’는 점일 것입니다. 실제로 크리스탈지노믹스가 야심차게 개발한 아셀렉스는 ‘신약 개발이 장밋빛 미래를 보장하지 못한다’를 보여주는 예이기도 합니다.크리스탈지노믹스 올해 1분기 보고서에 따르면 지난 2015년부터 누적된 아셀렉스의 수주총액은 8546억7300만원입니다. 이 중 약 7년이 지난 지금까지 납품된 금액은 총 수주금액의 단 3.2%에 불과한 275억7800만원입니다. 관절염 시장은 수술과 시술요법부터 각종 치료제 등 경쟁 상대가 많은 분야로 유명합니다.크리스탈지노믹스에서 아셀렉스보다 잘나가는 제품이 있습니다. 다름 아닌 ‘핫팩’입니다. 크리스탈지노믹스가 작년 한 해 핫팩을 판매해 벌어들인 금액은 약 147억7200만원입니다. 아셀렉스 7년 간 납품금액의 절반을 넘어섰습니다. 사실 2018년 11월 크리스탈생명과학(크리스탈지노믹스가 아닙니다!)이 핫팩 제조·유통업체인 즐거운쇼핑을 인수한 이후 크리스탈지노믹스는 약 1년 뒤인 2019년 7월 관계기업인 크리스탈생명과학의 주식 5만주를 추가 취득하며 종속기업으로 추가시켰습니다. 5만주 추가 취득 후 크리스탈생명과학에 대한 크리스탈지노믹스의 지분율은 54.09%입니다. 크리스탈지노믹스-크리스탈생명과학-즐거운쇼핑으로 이어지는 연결재무제표가 완성됩니다. 크리스탈지노믹스에서 '핫팩이 들어간' 손익은 2019년 4분기부터 연결됐습니다.  핫팩의 선방을 바라보며 크리스탈지노믹스는 본업인 '신약개발'에 대한 의지를 꺾지 않고 있습니다. 크리스탈지노믹스가 개발 중인 신약 물질 ‘아이발티노스타트(Ivaltinostat)’는 췌장암, 간암 적응증으로 개발중인 신약 후보물질입니다. 미국에서 임상 1b/2상이 진행 중이며 회사 측에 따르면 오는 2025년 임상 3상을 진행할 예정입니다. 물론 임상 비용은 수백억원이 듭니다.업계에 따르면 이전에도 그랬듯이, 조중명 크리스탈지노믹스 대표는 기술 수출보다는 완제품 확보에 관심이 많을 것으로 전망돼 상황이 허락된다면 임상 3상을 회사 혼자서 끌고 나갈 가능성이 있습니다.이렇게 크리스탈지노믹스 입장에선 여의치 않은 상황이 CB 조기상환청구로 보여지는 것으로 업계에선 풀이합니다. 현재 12회차 CB 주당 전환가액은 발행 당시의 반토막이 안되는 9510원입니다. 8일 장마감은 전일 대비 0.48%p 하락한 4140원을 기록했군요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/08/blt202208080041.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['극한 노사갈등' CJ대한통운, 사상 최대 경영실적 달성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080018</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 09:16:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ대한통운이 올해 2분기 역대 최대 실적을 달성했다. 매출과 영업이익 모두 역대 최대 규모다. 미국과 인도 등 글로벌 사업의 성장에 힘입어 분기 매출 3조원 시대를 열었다는 분석이다.CJ대한통운은 8일 올해 2분기 경영실적을 발표했다. 매출은 3조1369억원, 영업이익은 1161억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 14.2%, 9.8% 증가했다. 영업이익은 전년 동기 대비 28.2%, 전기 대비 53.5% 증가한 것으로 나타났다.CJ대한통운은 이번 분기 사상 최대 경영실적을 달성했다. 분기 매출은 지난해 4분기 3조573억원을 기록하면서 최초로 매출 3조원을 넘었다. 이후 2개 분기 만에 최대 실적을 낸 것이다.  올해 2분기 분기 영업이익은 1161억원을 기록하면서 최대 규모 수익을 냈다. CJ대한통운은 2019년 4분기 1013억원의 영업이익을 내면서 최초로 영업이익 1000억원을 돌파했다. 이후 지난해 3분기 1053억원의 영업이익을 냈고, 이번 분기 1161억원의 영업이익을 기록했다.CJ대한통운은 이번 분기 택배 및 이커머스 부문의 풀필먼트 사업 물동량 증가와 해외 시장의 성장에 힘입어 매출이 증가했다. 미국과 인도, 베트남 등 해외 시장의 신규 영업이 확대됐다고 설명했다. 수익성은 물동량 확대와 글로벌 전략사업군 등 전 부문에 걸친 수익성 제고 노력에 따라 증가했다. 글로벌 사업의 성장 속도가 빨라진 점이 눈에 띈다. 지난 1분기 글로벌 사업 매출은 1조2460억원을 기록했다. 글로벌 매출은 2020년 2분기 처음으로 1조원을 돌파했다. 지난 1분기 글로벌 사업 매출은 1조2460억원을 기록했는데, 25% 성장했다.택배 및 이커머스는 같은 기간 16%, 계약물류(CL) 부문은 1% 성장했다. 건설 부문은 23% 감소했다. 글로벌 부문과 택배 부문이 견실하게 성장하면서 CJ대한통운의 성장을 견인했다. 특히 택배 부문은 민주노총 노조와의 지난한 노사갈등으로 경영의 어려움이 큰 상황에서도 성장을 이어갔다.계약 물류와 건설 부문은 성장하지 않았거나 실적이 악화됐다. 건설 부문은 영업이익률이 지난 1분기 기준 0.6%를 기록했고, CL 부문은 4.5%를 기록했다. 두 사업부의 저조한 실적을 볼 때 불황기 사업구조 개편도 점쳐진다.한편 CJ대한통운의 지난해 상반기 대비 올 상반기 매출액은 10.2% 증가한 5조9939억원을, 영업이익은 38.3% 증가한 1918억원을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/08/blt202208080037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CJ제일제당, 실적 좋지만…재무구조는 악화, 순차입금 7조]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080019</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 09:16:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ제일제당이 식품과 바이오 사업의 고른 성장을 앞세워 지난해보다 소폭 개선된 실적을 내놨지만 사업 확장 탓에 재무부담은 더 커진 것으로 나타났다. 8일 CJ제일제당은 올 2분기 대한통운을 제외하고 매출액 4조5942억원, 영업이익 3934억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 22.3% 증가했으며 영업이익은 3.6% 늘어났다. 부문별로 보면 주력 사업인 식품사업과 바이오사업의 성장이 돋보였다. 식품사업에서는 전년 동기 대비 17.8% 증가한 매출액 2조6063억원을 기록했다. 영업이익은 29.1% 증가한 1677억원으로 집계됐다.  특히 식품사업 성장은 해외시장이 이끌었다. 해외식품 매출은 20%, 영업이익은 60% 이상 크게 늘었다. CJ제일제당은 미국(슈완스)을 포함한 주요 사업국가에서 글로벌전략제품(GSP)을 중심으로 적극적인 확장 전략을 펼쳤고, 비용구조 효율화 등으로 수익성이 크게 개선됐다고 설명했다. CJ제일제당이 미래 먹거리로 점찍고 대규모 투자를 벌이는 바이오 사업은 분기 사상 최대 영업이익을 기록했다. 2분기 영업이익은 전년 동기 14.6% 증가한 2223억원으로 식품사업의 이익규모를 크게 웃돌았다. 매출 역시 1조3197억원으로 지난해보다 43.8% 늘었다. CJ제일제당은 “주력 제품인 아미노산 시황이 좋은 북미와 남미, 유럽 지역을 중심으로 판매를 확대했고, 고수익 스페셜티 제품의 신규 수요를 확보했다”고 설명했다. 다만 영업외손실 규모가 크게 확대되며 순이익 규모는 지난해보다 더 줄어들었다. 2분기 영업외손실은 1092억원으로 전년 동기 405억원보다 두 배 넘게 규모가 커졌다.   구체적으로 살펴보면 이자손실 규모가 가장 큰 비중을 차지했다. 이자손실은 477억원으로 전체 영업외손실 중 43%를 담당했다. 그 다음으로 외환관련손익은 지난해 108억원 이익에서 올해 317억원 손실로 적자전환했다. 최근 원달러 환율 상승에 따른 영향으로 분석된다. 이에 따라 재무부담도 크게 확대됐다. 올 2분기 대한통운을 제외한 부채총계는 12조6719억원으로 지난해 말 11조908억원 대비 1조5800억원이나 늘었다. 특히 현금성자산을 차감한 순차입금 규모가 빠르게 늘고 있다. 올 2분기 순차입금은 6조8232억원으로 지난해 말 5조3178억원 대비 1조5000억원 증가했으며, 전 분기 6조563억원보다도 약 7700억원 늘었다. 부채비율은 지난해 말 137%에서 142%로 확대됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/08/blt202208080034.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]쿠팡플레이, '안나 감독판' 공개 임박…"5~8화 심의만 남아"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080017</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 08:24:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쿠팡플레이 오리지널 콘텐츠 '안나'의 편집 방향을 두고 유통사와 제작진의 갈등이 표면화된 가운데, 감독판에 대한 영상물 심의가 완료 단계에 임박한 것으로 알려졌다.  8일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 지난 5일 안나 감독판 1~4화가 영상물등급위원회(이하 영등위)로부터 15세 이상 관람등급 판정을 받았다. 쿠팡플레이는 지난달 27일과 이달 1일에 걸쳐 각각 안나 감독판 6~8화와 5화에 대한 등급 심의를 신청했다. 현재 안나 감독판 5~8화는 영등위의 등급 심의를 받고 있는 상황이다. 앞서 쿠팡플레이가 "영등위 심의가 완료되는 대로 안나 감독판을 공개할 것"이라고 밝힌 바 있어, 5~8화 등급판정 후 오픈 일정이 결정될 것으로 보인다.  다만, 감독판 6~8화보다 5화가 늦게 신청된 만큼 '쿠팡플레이서 볼 수 있는 감독판 공개가 지연되는 것 아니냐'는 목소리도 나온다. 앞서 쿠팡플레이 측은 "이달 내 안나 감독판을 공개할 것"이라고 전했다. 이에 대해 쿠팡플레이 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "영등위의 심의 요건을 맞추기 위해 패키징 파일이 준비 됐을 때 순차적으로 업로드하는데, 감독판 1~4화의 경우 먼저 준비가 돼 일찍 등급분류를 받은 것"이라며 "(5화의 심의 신청이 늦은 부분과) 다른 회차들은 수정할 부분을 반영하느라 상대적으로 신청이 늦었다"고 말했다.이번에 공개하는 안나 감독판이 이주영 감독의 마스터파일을 기반으로 한 내용이 아닌 '자체 확장판'일 것이라는 의견에 대해서는 "(이주영 감독이 준 마스터파일과) 같은 버전"이라고 일축했다. '안나 감독판' 나오기까지 안나는 초반 전개와 달리 후반부에 갈수록 빠르게 사건이 흘러가는 형태로 구성됐다. 온라인 커뮤니티나 일부 감상평에서는 "6부작으로 끝내기에 아쉽다"고 평가하기도 했다. 그래서일까. 쿠팡플레이 측은 지난달 초 안나의 감독판을 공개하겠다고 밝히며, 아쉬움을 표하는 시청자들을 달래는 듯 보였다. 이주영 감독을 비롯한 안나 제작 스태프들의 성토가 있기 전까지는 그랬다.안나 감독판 공개가 알려진 지 한 달이 채 되지 않은 지난 2일, 해당 작품을 연출한 이주영 감독은 법률대리인을 통해 '편집권 침해'에 대한 입장을 밝혔다. 당시 이주영 감독 측은 법률대리인을 통해 "지난 6월 24일 쿠팡플레이를 통해 최초 공개된 안나는 6부작(회당 45~63분)으로 돼 있으나 극본을 쓰고 연출을 한 이주영 감독이 최종 제출한 마스터파일은 본래 8부작(회당 45~61분)"이라며 "쿠팡플레이가 승인한 극본도 8부작으로 돼 있다"고 밝혔다.   이어 "현재 공개된 6부작 형태의 안나는 극본을 쓰고 연출을 맡은 이주영 감독을 배제한 채 쿠팡플레이가 일방적으로 편집한 것"이라며 "단순히 분량만 줄어든 게 아니라 서사, 촬영, 내러티브 의도 등이 모두 크게 훼손됐다는 것이 이주영 감독의 입장"이라고 덧붙였다. 정리하면 이주영 감독이 기획한 안나는 8부작 형태였지만 쿠팡플레이 측이 이를 6부작으로 동의 없이 편집한 것이 되는 셈이다. 이주영 감독 측은 "쿠팡플레이 측이 임의로 마스터파일을 편집하면서 구조·시점을 바꾸고 특정 장면과 관계없이 덧붙여 짜집기하면서 기존 촬영·편집·내러티브 의도가 크게 훼손됐다"며 "편집본을 보지도 못한 채 6부작 형태의 안나가 방영된 만큼 이주영 감독이 크레딧에 자신의 이름을 빼 달라고(감독·극본 부분에 대한) 요구했지만 쿠팡플레이 측이 이를 거절했다"고 설명했다. 해당 입장문이 발표된 후 김정훈 안나 편집감독도 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 이주영 감독과 비슷한 입장을 표명했다. 그는 "6월 24일에 본 안나는 내가 감독과 밤을 지새우며 편집한 안나가 아니었다"며 "편집과 관련된 쿠팡의 의견을 담은 페이퍼를 한 번도 받아본 적 없으며 이주영 감독처럼 내 이름을 크레딧에서 빼달라고 요구했지만 지금도 이름이 남아 있다"고 토로했다. 제작진의 입장문이 발표된 다음날 쿠팡플레이는 반박문을 발표했다. 쿠팡플레이 측은 "(이주영) 감독의 편집 방향은 당초 쿠팡플레이, 감독, 제작사(컨텐츠맵) 간에 상호 협의된 방향과 현저히 다르다는 것을 알게 됐다"며 "지난 수개월에 걸쳐 쿠팡플레이는 구체적인 수정 요청을 전달했으나 감독은 수정을 거부했다"고 밝혔다. 이어 "제작사의 동의를 얻은 후 계약에 명시된 우리의 권리에 의거해 원래의 제작의도와 부합하도록 작품을 편집했다"면서도 "감독의 편집 방향성을 존중하는 차원에서 총 8부작의 안나 감독판은 8월 중 공개될 예정이며 이는 영등위 심의가 완료되는 즉시 공개할 것"이라고 덧붙였다.  이주영 감독은 법률대리인을 통해 쿠팡플레이의 입장을 재반박했다. 쿠팡플레이가 이주영 감독에게 편집 관련 의견을 전달한 것은 지난 4월 편집본 회의가 처음이자 마지막이었고 구체적인 수정요청을 전달받 지도, 거부한 적도 없다는 것이다. 여기에 이의태·정의성(촬영 담당), 이재욱(조명 담당), 박범준(그립 담당), 김정훈(편집 담당), 박주강(사운드 담당) 등 5명의 스태프들이 "이주영 감독 주장에 동의하며 크레딧에서 우리의 이름을 빼 달라"고 쿠팡플레이 측에 요구한 상황이다. 해당 법률대리인 측은 "해당 이슈가 불거지기 전까지 쿠팡플레이 측은 안나 감독판에 대한 언급이 없었다"며 "지난달 8일 밝힌 것도 확장판을 내놓겠다는 것이지 감독판을 얘기한 건 아니었다"고 밝혔다. 현재 쿠팡플레이 측이 '쿠팡 주식회사' 이름으로 '안나 감독판'에 대한 등급심의를 신청함에 따라 이달 내 공개될 결과물이 '변수'가 될 전망이다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "제작진과 쿠팡플레이의 갈등이 표면화 되면서 콘텐츠 저작인격권에 대한 보호 조치가 화두로 떠올랐다"며 "이달 내 공개될 안나 감독판과 이주영 감독의 마스터파일을 비교하는 부분도 쟁점이 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/08/blt202208080030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT비즈썰]'베타 테스트'로 살펴본 오늘의집 해외 시장 공략법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080016</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 08:24:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일상에 밀접한 영향이 있지만 우리가 잘 모르는 IT 비즈니스의 세계에 대해 쉽고 재미있게 알려드립니다.  오늘의집 운영사 버킷플레이스가 지난달 인도네시아와 일본에서 홈 커뮤니티 서비스 '오하우스(O!House)'를 베타 개시했습니다. 공지에 따르면 아이폰(앱스토어) 한정으로 서비스를 제공합니다. 버킷플레이스 관계자는 "특정 국가만 선정한 것은 아니고, 여러 언어로 서비스를 테스트하고 있다. 베타 테스트는 별도 기간을 정하고 진행하는 것은 아니다"라고 설명했습니다.   버킷플레이스는 지난해부터 해외 진출 의지를 드러냈습니다. 시작은 지난해 11월 싱가포르 커머스 플랫폼 '힙밴' 인수라고 볼 수 있는데요. 당시 이승재 버킷플레이스 대표는 "이번 인수를 시작으로 글로벌 라이프스타일 시장에서 혁신 기반의 새로운 패러다임을 만들어 나갈 것"이라고 말했습니다. 해외 진출을 공식화한 거죠.지난 4월에는 회원 대상으로 '글로벌 서비스 출시 예정에 따른 사전 안내' 메일을 발송해 해외 진출을 본격화했음을 밝혔습니다. 해당 메일은 글로벌 서비스에 앞서 이용자들의 콘텐츠 사용 허가를 위해 발송됐습니다. 이후 해외 진출 관련 특별히 공개된 행보는 없었습니다. 이번 베타 테스트가 눈에 띄는 이유입니다.  해외 시장 공략도 국내처럼  베타 테스트의 주된 콘텐츠는 '집들이(룸 투어), 인테리어 사진 공유, 사진 속 아이템 정보 공유' 등입니다. 핵심은 '커뮤니티'라는 거죠. 국내 시장 성장 공식을 해외에도 똑같이 적용하겠다는 건데요. 현재 오늘의집은 인테리어 소품, 가구를 구매할 수 있는 커머스 플랫폼입니다. 다만 사업 초기부터 '커머스'를 표방한 건 아닙니다. '커뮤니티' 구축이 최우선이었죠. 2014년 버킷플레이스가 스타트업 액셀러레이터 '매쉬업엔젤스'에서 발표한 IR자료를 보겠습니다. 최우선 목표는 콘텐츠·커뮤니티 구축, 커머스는 그 다음 단계입니다.   베타 테스트 지역으로 일본, 인도네시아를 택한 이유도 '커뮤니티'와 관련 있어 보입니다. 두 곳은 리모델링, 인테리어 수요가 상당하고 관련된 커뮤니티가 활발하게 운영되는 지역이거든요. 일본 야노경제연구소가 지난 6월 발표한 '주택 리모델링 시장에 관한 조사결과'를 보겠습니다. 야노경제연구소는 올해 일본 주택 리모델링 시장 규모를 6조5000억엔(62조7000억원)으로 내다봤습니다. 최근 일본 내 '쇼룸화 인테리어'가 트렌드로 자리잡았다는 점도 눈에 띕니다. 대한무역투자진흥공사(코트라)가 지난 4월 발표한 '일본 Z세대 사이에서 떠오르는 인테리어 트렌드' 보고서에 나오는 내용인데요.코트라는 "사람들에게 보여주기 위한 방, 쇼룸화 하는 인테리어가 트렌드"라면서 "자신의 세련된 라이프를 SNS 등으로 드러내는 것을 즐긴다"고 최근 일본 인테리어 문화를 설명했습니다. 오늘의집이 추구하는 인테리어 커뮤니티, 정보 공유 방향성과 일치합니다.  지속 성장 결정할 해외 성과 버킷플레이스가 해외 시장 공략에 나선 이유는 간단합니다. 수익성 개선과 지속 성장을 위한 동력 마련인데요. 버킷플레이스는 출혈 경쟁으로 이렇다 할 수익을 내지 못하고 있습니다. 감사보고서로 2018년부터 2021년까지 영업손익을 확인할 수 있습니다. △2018년 16억원 적자 △2019년 49억원 적자 △2020년 101억원 적자 △2021년 38억원 적자입니다. 단 한번도 흑자를 내지 못했습니다.  계속된 적자 이유는 간단합니다. 영업에 쓰이는 비용이 매출 규모를 훌쩍 넘어서기 때문입니다. 영업비용 항목을 보겠습니다. 광고선전비가 눈에 띕니다. 지난해 버킷플레이스 광고선전비는 493억원입니다. 전년(308억원)보다 100억원 이상 규모가 커졌습니다. 광고선전비는 말 그대로 광고 집행에 쓴 돈을 의미합니다. 마케팅 비용인 거죠.  마케팅 비용 확대 이유는 간단합니다. 현재 국내 커머스 시장이 ‘포화 상태’이기 때문입니다. 수요는 일정한데, 공급자는 계속 늘고 있으니까요. 오늘의집에서 구매할 수 있는 인테리어 소품은 ‘쿠팡, 네이버 등 다양한 커머스 플랫폼’에서도 구매할 수 있습니다. 이 때문에 고객을 각자 플랫폼으로 모셔오기 위한 ‘마케팅’ 경쟁이 치열합니다. 오늘의집은 ‘자체 제품’을 판매하는 인테리어 업체가 아닙니다. 상품 판매 플랫폼만 제공할 뿐이죠. ‘콘텐츠와 상품을 연동한다’는 전략 외에는 고객 유인 요소가 거의 없습니다. 마케팅에 의존할 수밖에 없는 구조입니다.결국 잠재 수요를 늘려야 하고, 해외로 눈을 돌리게 된 거죠. 벤처투자(VC)업계 관계자는 "국내 기반 플랫폼 업체의 해외 시장 성공 사례는 드물기 때문에 어려운 도전이될 것"이라면서 "지속 성장 가능성을 가늠할 잣대가 될 것으로 본다"고 말했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/08/blt202208080029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'에센셜' 인지도 확인한 NHN벅스, 사업 다각화 시동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080013</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 08:24:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['NHN벅스'가 음악 큐레이팅 채널 '에센셜'(essential;)을 활용한 신규 사업을 모색한다. '음악 큐레이팅 채널'로 출발한 에센셜은 지난 6월 유튜브 구독자 100만명을 돌파하며 대중적인 인지도를 입증했다. 현재 NHN벅스는 에센셜의 인지도를 활용한 콘텐츠사업을 더해 시너지 효과를 극대화하는 방향을 주목하고 있다.8일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, NHN벅스가 지난 1일 '이엠 에센셜'(em essential;)과 '에센셜 벅스'(essential; bugs!') 등 에센셜 관련 상표권을 출원했다. 해당 상표권에는 별도 디자인 도안이 포함돼, 일정 부분 브랜딩이나 서비스가 진행된 것으로 유추할 수 있다.  NHN벅스가 운영하는 유튜브 채널 에센셜은 별도의 영상 콘텐츠 없이 테마별 플레이리스트만 지원했음에도 불구하고 서비스 1년 여만에 100만명의 구독자를 넘어섰다. 해당 플레이리스트를 재생하면, 에센셜 브랜드 로고가 박힌 이미지와 함께 음악이 순차적으로 재생되는 방식이다. △한여름 밤의 심야 드라이브 △세련된 카페 안, 나 그리고 커피&amp;음악 △여름비에 흘려보내고 싶은 것들 등 테마에 맞춘 노래가 재생돼 기호에 따라 골라서 청취할 수 있다.에센셜에서 선보이는 플레이리스트는 벅스가 제공하는 '뮤직PD 앨범'이다. 뮤직PD 앨범은 회원이 뮤직PD가 돼 자신이 주제에 맞게 선곡한 노래 모음(플레이리스트)을 공유하는 서비스다. NHN벅스는 이 뮤직PD 앨범을 엄선해 에센셜 유튜브 채널에 업로드해 100만명이 넘는 청취자를 확보할 수 있었다. 그렇다면 NHN벅스는 에센셜을 활용해 어떤 사업을 계획하는 것일까. 이는 NHN벅스가 에센셜 브랜드로 전개한 사업에서 유추할 수 있다. 실제로 에센셜은 다양한 기업과 콜라보레이션을 진행했는데, 그 중에서도 '코카콜라'와는 매주 1개씩 총 9주간 협업을 진행했다. NHN벅스는 코카콜라의 글로벌 슬로건 '리얼 매직'과 연관된 상황을 연출해 에센셜 테마에 적용하는 한편 '코-크 썸머 뮤직 패키지'를 출시해 채널 유입도를 높였다. 이 밖에도 인터컨티넨탈호텔그룹(IHG)의 보코서울강남과의 프로모션을 통해 호텔 야외테라스에서 벅스 뮤직PD가 선곡한 플레이리스트를 감상할 수 있도록 지원하는가 하면 포토존 이벤트도 진행했다. 에센셜의 K팝 버전인 '마르지'(marji.) 채널에서는 소녀시대 데뷔 15주년을 기념한 스페셜 프로모션 패키지를 선보이는 등 다양한 콜라보레이션을 이어가고 있다.  이엠 에센셜과 에센셜 벅스의 상표권을 보면 식품부터 숙박, 화장품, 주류, 가상자산, 마케팅, 엔터테인먼트에 이르기까지 다양한 지정상품·업종으로 출원된 것을 확인할 수 있다. 이를 통해 NHN벅스가 에센셜과 연관된 이커머스 사업을 준비하거나 다양한 기업과의 콜라보레이션 제품을 출시할 가능성에 무게가 실린다.NHN벅스 측은 에센셜과 관련된 신규 사업 가능성은 인정하면서도 구체적인 계획은 결정되지 않았다는 입장을 밝혔다.NHN벅스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지난해부터 적극적으로 사업다각화를 추진하고 있는데 이번 상표권 출원 역시 100만 구독자를 확보한 에센셜을 다양한 방면으로 강화하는 것을 염두에 둔 것"이라면서도 "아직 세부 계획은 정해지지 않았다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/08/blt202208080022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 노사, 첫 임금협약 체결...'실리추구'한 노조, 유급휴가 따내]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080014</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 07:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 노사가 지난해 첫 단체협약을 체결한 데 이어 임금협약까지 체결했다. 삼성전자는 1969년 설립돼 지난해까지 53년 동안 법적 효력이 있는 단체협약이 없는 상태였다. 임직원의 임금 및 복리후생을 보장하는 내용의 임금협약까지 체결되면서 삼성전자의 '무노조 경영'은 이제 완전히 종식됐다는 평이다.다만 삼성전자 노사는 임금피크제 및 휴가제도는 등 민감한 사안은 태스크포스(TF)를 통해 논의하기로 한 만큼 협력적 노사관계는 시간이 소요될 전망이다.  삼성전자 노사는 8일 '2021~2022년 임금교섭 잠정합의안'을 의결했다고 밝혔다. 노사는 지난해 10월 임단협 체결 직후 임금교섭에 돌입했다. 10개월 간 논의를 진행한 끝에 임금교섭에 합의했다. 전국삼성전자노조는 지난달 28일부터 이달 7일까지 임금교섭 잠정합의안에 대한 찬반 투표를 진행했고, 조합원 70%가 찬성했다.삼성전자에는 4개의 복수노조가 설립돼 있으며, 삼성전자사무직노조·삼성전자구미지부노조·삼성전자노조 동행·전국삼성전자노조 등으로 구성돼 있다.노사가 이번 임금교섭에 유급휴가 등 복리후생 안건을 두고 첨예하게 부딪혔다. 이외에도 △임금인상률 10% 적용 △임금피크제 폐지 △포괄임금제 폐지 등을 논의했다.노조는 유급휴가 5일을 제안했지만, 회사는 3일의 유급휴가를 제안했다. 노사는 3일의 유급휴가를 신설하기로 했다. 명절 연휴 출근하는 직원에게 지급하는 '명절배려금' 지급 일수를 현행 3일에서 4일로 늘렸다.노조는 임금인상률은 회사가 정한 인상률을 따르기로 했다. 삼성전자는 지난해 7.5%(기본인상률 4.5%, 성과인상률 평균 3.0%)를, 올해 9%(기본인상률 5%, 성과인상률 평균 4%)를 인상했다. 노조 요구안과 회사의 임금인상률이 격차가 크지 않아 어렵지 않게 합의에 도달한 것으로 풀이된다.노사는 임금피크제와 휴가제도를 TF를 통해 논의하기로 했다. 노조는 임금피크제 폐지를 요구하고 있다. 지난 5월 대법원이 합리적인 이유없이 연령을 삭감한 임금피크제는 무효라고 판결하면서 노조에 힘을 실었다. TF의 논의는 전 직원에게 영향을 미치게 된다. 다만 직원의 연령과 성별, 직무 등에 따라 임금피크제에 대한 입장이 다를 수 있는 만큼 합의점을 마련하기 쉽지 않을 전망이다.노조는 "이번 교섭으로 3일분에 대한 연차비와 명절배려금 등 1000억원 규모의 복지 성과를 추가로 창출했다"며 "회사가 일방적으로 시행하던 불합리한 제도와 근로조건을 개선할 수 있었다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/08/blt202208080020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>