<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Jun 2022 18:21:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[함께 쓰는 풀리퀘]기계도, 사람도 읽을 수 있는 문서는?②]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170014</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 05:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘풀리퀘’는 깃허브에서 타인의 코드에 리뷰를 요청하는 기능인 ‘풀 리퀘스트’의 줄임말입니다. 풀리퀘를 통해 코드는 더 발전하는데요. 알아두면 쓸모 있는 IT업계의 크고 작은 사건들을 변규홍 스켈터랩스 개발자가 격주로 ‘풀리퀘’ 드립니다.  공공기관 홈페이지의 첨부파일이 하나는 ‘hwpx’, 또 하나는 ‘odt’ 조합인 경우가 있다.[1] 그런데 동일한 내용의 ‘hwpx’ 파일과 ‘odt’ 파일을 열었을 때 화면에 보이는 문서 모양이 다른 경우가 있다. 예를 들어 표의 형태가 다소 깨지거나 취소선 등 서식이 다른 것이다. 어째서 같은 문서 파일이 서로 다르게 보이는 걸까? 오늘 풀리퀘에서는 ‘hwp' 파일 형식을 조금 더 살펴보면서 그 원인을 알아본다. 'hwp’ 의존도를 낮추기 위한 'odt’ 로의 전환 시도, 절반의 성공? 공공기관에서 사용되는 문서 파일에 ‘hwp’가 쓰인 것은 상당히 오래된 일이다. 그동안 이로 인한 여러 불편과 문제제기도 이어졌다. 특히 공공기관의 문서 파일을 여는 데 오직 특정 기업의 문서 편집 프로그램을 통해서만 열어볼 수 있는 상황이 문제라는 지적이었다.[2] 따라서 ‘hwp’ 외에 다른 파일 형식도 사용해야 한다는 지적도 꾸준히 나왔다.[3] 특히 ‘odt’ 파일 형식을 사용하자는 제안이 주를 이뤘다. 'odt’는 개방형문서표준(ODF, Open Document Format for Office Application)에 따른 문서 파일 형식이다. ‘ISO/IEC 26300-1:2015’ 국제 산업표준으로 등록되어 있고 파일의 구조가 투명하게 공개되어 있다.[4][5] 이에 2018년부터는 공공기관 공문서 기안에 한해 ‘hwp’가 아닌 ‘odt’ 를 사용하자는 결정이 내려졌다.[6] 그런데 이 결정에 따른 현장 내 적용은 매우 독특한 형태로 이뤄졌다. 공문서 작성은 ‘hwp’ 로 하고, 파일을 공유할 때는 ‘odt’ 로 변환하는 방식이 채택된 것이다.[7][8] 그 결과는 어땠을까? 2022년 기준으로 절반은 성공, 절반은 애매함에 머물러 있다고 볼 수 있겠다.  먼저 K-에듀파인 등 실제 현장에서는 이런 형태의 ‘odt’ 파일 사용과 관련된 여러 가지 크고 작은 불편이 지속되고 있다. 프로그램의 오류, 추가 기능 설치 등에서 벌어지는 문제도 있고, 생성된 ‘odt' 파일이 협력기관에서 지원되지 않는 문제도 있다.[9][10] 특히 ‘odt’ 지원 기능이 추가된 '한글' 문서 편집기에서 열어본 문서의 모양새와, 리브레오피스(Libre Office) 등 ‘odt’ 형식을 지원하는 다른 프로그램에서 동일한 문서를 열어봤을 때 큰 차이가 있는 경우도 있다.문서 편집 프로그램에서 중요한 개념 중 하나가 위지위그(WYSIWYG, What you see is what you get)다.[11] 화면에 표시되는 문서의 형태가 종이에 출력하거나 다른 컴퓨터로 옮겼을 때 다르지 않다는 의미다. ‘hwp’ 파일 형식과 함께 '한글' 문서 편집기의 강점이 바로 위지위그였다. 서로 다른 컴퓨터에서 출력해도 똑같은 형태의 문서가 표시되고 출력되는 점은 '한글'의 강점 중 하나였다.따라서 ‘hwp’ 파일 형식 및 '한글' 문서 편집 프로그램의 기능을 최대한으로 담아낸 문서 파일을 저장할 때만 ‘odt’ 파일로 변환하는 방식에는 한계가 따랐다. 두 형식은 형식 설계에 담긴 주안점과 구현 방식에 차이가 있기 때문이다. 구체적으로는 문서 내에서 다양한 구성 요소를 담아내는 데 주안점을 둔 것과, 구성 요소들의 정확한 위치나 배치가 틀어지지 않도록 하는 데 주안점을 둔 것의 차이다.[12] 따라서 'odt'로 변환했을 때는 위지위그가 보장되지 않을 수 있다.  '한글' 없이 'hwp’ 문서를 읽을 수 있으려면 2010년부터 한글과컴퓨터는 '한글' 문서 파일 형식, 즉 ‘hwp’에 대한 세부 사항을 공개하기 시작했다. 2022년 현재는 'HWP 3.0', 'HWP 5.0', 'OWPML'('hwpx') 등의 내부 구조를 자사 홈페이지에서 설명하고 있다.[13] 'HWP 3.0' 의 경우 MS-DOS에서 작동하던 '한글 3.0' 버전부터 쓰이던 파일 포맷으로 1990년대에 작성된 ‘hwp’파일들의 내부 규격이며, ‘HWP 5.0'의 경우 2000년 10월 이후에 작성된 ‘hwp’ 파일들의 내부 규격이다. 2010년 이전까지는 파일 형식이 공개되지 않았기에 '한글' 없이 ‘hwp’ 파일을 열어보기 어려웠다.'hwp' 파일 형식을 분석하고, 한글과컴퓨터에서 만든 프로그램을 사용하지 않고도 'hwp' 파일의 내용을 화면에 표시하거나 출력할 수 있는 프로그램을 만들기 위한 노력은 꾸준히 이어졌다. 이와 관련해선 'pyhwp', 'hwplib', 'hwp.js' 등 다양한 프로그래밍 언어로 작성된 여러 오픈소스 프로젝트들이 존재한다.[14][15][16] 또한 공개된 파일 포맷과 실제 'hwp' 파일을 분석하면서 발견된 차이점에 대해 토론하는 커뮤니티도 있다.[17][18] 이로써 지금은 '한글' 없이 ‘hwp’ 파일을 여는 방법에 대해 많은 진전이 이뤄졌지만 여전히 모든 형태의 ‘hwp’ 파일을 다룰 수 있게 되려면 갈 길이 많이 남았다.[19]현재 마이크로소프트(Microsoft)나 구글(Google), 사이냅소프트(Synapsoft) 같은 기업에서는 공개된 자료를 토대로 자사의 워드프로세서 프로그램에 ‘hwp’ 파일의 내용을 표시할 수 있도록 하는 기능을 추가하고 있는 중이다.[20][21] 상황이 지금보다 더 나아지려면 앞으로도 한글과컴퓨터 측에서 공개한 내용의 보완, 또한 그 내용을 토대로 개발자들의 기술 개발 및 구현이 이뤄지고 지속적으로 보급되는 선순환 구조가 필요하다.    'hwpx’의 장점과 한계 'hwpx’는 KS X 6101 산업표준으로 제정된 OWPML(개방형 워드프로세서 마크업 언어)을 따르는 파일 형식이다. 2011년 마련된 이래 한글과컴퓨터에서 ‘hwp’ 대신 ‘hwpx’를 기본값으로 변경하기까지 10년의 시간이 걸렸다.'hwpx' 파일 형식에 딸린 선물 중 하나는 'hwpx' 파일 속에 어떤 문장이 들어있는지를 살펴보기가 전보다 훨씬 용이해졌다는 것이다.[22] 이는 마이크로소프트에서 'doc' 파일 형식을 'docx' 파일 형식으로 바꾸면서 이뤄진 변화와 비슷하다.[23] 'hwpx'는 사실 'zip' 형식의 압축 파일이고, 'hwp' 파일과 달리 XML(eXtensible Markup Language) 파일의 모음으로 이뤄져 있다. 따라서 XML 파일로부터 문서 속에 담긴 내용, 이를테면 문서 속 문장을 매우 쉽게 추출할 수 있다. 파일 형식이 상당 부분 공개됐어도 그 문서 속 내용을 추출하기 상대적으로 까다로운 ‘hwp’에 비하면 빅데이터 등을 다루는 개발자들에게는 희소식이라 하겠다.하지만 그건 프로그래밍 기술로 'hwpx' 파일 속 문장을 추출하는 영역에서의 이야기이다. '사람 또한' 별도의 상용 프로그램 없이 쉽게 읽을 수 있다는 걸 뜻하지는 않는다. 단순히 산업표준이 제정되고 파일 형식이 공개되는 것과, 이를 참고로 하여 이를 활용하는 소프트웨어가 개발되는 것은 전혀 다른 일이기 때문이다. 2022년 현재, 여러 기업의 기술 블로그에 ‘hwpx’ 파일 형식 등에 대한 분석 자료가 공개되고 있다. [24] 많이 나아졌지만 앞으로도 개발자들의 더 많은 노력이 이어진다면, ‘hwpx’ 파일도 조금 더 여러 환경에서 편리하게 활용될 수 있지 않을까? 다음 풀리퀘에서는 지금까지의 논의를 토대로, ODT를 포함하는 국제표준인 ODF(Open Document Format for Office Application)의 현황을 살펴볼 것이다.   [1]: https://www.korea.kr/news/pressReleaseView.do?newsId=156511966 [2]: https://zdnet.co.kr/view/?no=20111212111638[3]: https://www.ddaily.co.kr/news/article/?no=72957 [4]: https://www.iso.org/standard/66363.html [5]: https://www.oasis-open.org/committees/tc_home.php?wg_abbrev=office [6]: https://zdnet.co.kr/view/?no=20171019155724 [7]: https://zdnet.co.kr/view/?no=20201116092722 [8]: https://zdnet.co.kr/view/?no=20201116094217 [9]: https://blog.naver.com/dlwlstjd0070/221757352971[10]: https://blog.naver.com/548312/222413817810[11]: https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%9C%84%EC%A7%80%EC%9C%84%EA%B7%B8 [12]: https://www.comworld.co.kr/news/articleView.html?idxno=48777 [13]: https://www.hancom.com/etc/hwpDownload.do [14]: https://github.com/mete0r/pyhwp[15]: https://github.com/neolord0/hwplib[16]: https://github.com/hahnlee/hwp.js[17]: https://groups.google.com/g/hwp-foss [18]: https://docs.google.com/spreadsheets/d/1jqXPUVZv1QYcoruJgek2GKYXkhbyaZ68cDjbb1MeyYk/htmlview[19]: https://zdnet.co.kr/view/?no=20160216090604 [20]: https://www.microsoft.com/ko-kr/download/details.aspx?id=36772 [21]: https://www.synapsoft.co.kr/blog/17033/ [22]: https://www.ajunews.com/view/20210427190629821 [23]: http://officeopenxml.com/ [24]: https://meetup.toast.com/posts/311]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[파라마운트+ in 티빙]②욘더, 과학적 상상력으로 '삶'을 바라보다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170012</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 03:20:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 OTT 플랫폼 '티빙'이 16일부터 플랫폼 내 '파라마운트 플러스(+)' 상영관을 론칭했다. 파라마운트+의 오리지널 콘텐츠를 티빙 플랫폼 안에서 시청할 수 있어 '하나의 구독료로 두 개의 스트리밍을 이용할 수 있다'는 명제가 실현된 셈이다. 여기에 티빙과 파라마운트+가 공동 투자한 오리지널 콘텐츠와 파라마운트 산하 스튜디오의 작품까지 하나의 플랫폼에서 구현될 전망이다. &lt;블로터&gt;는 첫 아시아 시장으로 한국을 낙점한 파라마운트+와 이를 통해 본격적인 외형 확대에 나선 티빙의 전략을 들여다봤다. &lt;편집자 주&gt; 올 하반기 '티빙'(TVING)을 통해 공개될 드라마 '욘더'는 '미지의 가상세계'를 다룬다. 과학기술의 발전한 2040년대를 배경으로 네트워크만 연결되면 누구나 장소에 관계없이 접속할 수 있는 '유비쿼터스' 환경이 주요 배경이다.  놀랍게도 욘더의 연출자는 이준익 감독이다. 영화 '황산벌', '왕의 남자', '구르믈 버서난 달처럼', '평양성', '사도', '동주', '자산어보' 등 시대극을 연출했던 이준익 감독이 새로운 한국형 공상과학(SF) 장르를 맡는다고 알려지면서 기대와 우려의 목소리가 동시에 나왔다. 특히 충무로에서 잔뼈가 굵은 그의 필모그래피에 'OTT 콘텐츠'라는 새 영역이 추가되면서 "영화 감독이 만드는 OTT 콘텐츠는 어떨까"라는 물음표가 따라다녔다. 욘더가 '티빙과 파라마운트+의 첫 번째 공동투자 작품'이라는 수식어까지 붙으며 지금까지 선보였던 티빙 오리지널 콘텐츠와 어떤 차별성을 보일 지도 관심사로 떠올랐다. 이준익 감독이 그리는 SF 장르 OTT 콘텐츠는 어떤 모습일까. 과학기술 속 '삶과 죽음'…행복을 정의하다 욘더는 '아내의 죽음으로 일상이 무너진 남편이 어느 날 죽은 아내로부터 온 메시지를 받고 '욘더'라는 가상세계에 방문한다'는 내용을 다룬다. 이 작품은 2011년 발간된 소설 '굿바이, 욘더'를 바탕으로 이야기를 각색했다. 해당 세계관을 관통하는 핵심 키워드는 '기억'이다. 과학기술의 발전으로 인간의 '기억'을 데이터로 업로드한다는 설정은 잊혀지는 존재로의 '죽음'과 현실인 '삶'의 경계를 송두리째 뒤흔든다.    이준익 감독은 "데카르트가 '나는 생각한다 고로 존재한다'고 말한 것처럼 기억하는 존재로 죽음을 받아들였을 때 산 사람과 교감할 수 있는가에 대한 이야기를 하려 한다"며 "죽음은 삶을 가치있게 바라볼 수 있는 수단이며 행복의 경우 불행의 의미를 앎으로 더 소중해지는 것이기에 삶과 죽음을 초월한 진정한 행복을 다시 생각해볼 수 있을 것"이라고 설명했다.욘더는 삶과 죽음의 정의를 다시 생각해볼 수 있다는 점에서도 매력적이지만, 인간으로써의 존재 의미를 '가상세계'라는 과학적 공간에서 풀어낸다는 점이 특히 흥미롭다. 이준익 감독은 현재에 없는 것을 보여주는 상상 속 이야기가 배우의 연기를 통해 구현된다는 점에서 기존에 연출한 시대극과 새롭게 시도하는 SF 장르가 닮아있다고 표현했다. 그는 "(욘더는 저에게)새로운 도전이지만 현재에 존재하지 않는다는 점에서 역사물도 가상현실"이라며 "과거를 조명하는 시대극이나 근미래의 가상현실 장르는 시간만 다를 뿐 그 세계를 보는 관점은 크게 다르지 않다고 생각하며 촬영했다"고 말했다. "글로벌 K-콘텐츠, 환경 개선 뒤따라야" 지난 몇 년 새 넷플릭스 오리지널 시리즈를 비롯한 한국 콘텐츠가 해외에서 호평을 받으며 이른바 'K-콘텐츠'에 대한 위상이 높아지고 있다. 스마트폰 대중화 이후 코로나19 팬데믹 시기가 맞물리며 OTT 수요가 급증했고, 플랫폼을 통해 해외 지역에 동시 공개되는 콘텐츠 창구가 보편화된 것이 결정적인 배경으로 꼽힌다.욘더의 경우 파라마운트+가 티빙과 함께 투자한 첫 작품인 만큼 해외에서 동시 공개될 예정이다. 파라마운트+가 서비스되는 지역에서는 한국 콘텐츠인 욘더를 감상할 수 있게 된다. 이런 시스템 때문에 욘더도 글로벌 진출 기대감이 높아지고 있다.  이준익 감독은 "지난 100년간 한국영화는 치열한 내부 경쟁을 통해 많이 성숙해졌고 또 훌륭하게 성장했다"며 "이제는 우리만 즐기는 것이 아니라 글로벌 시장과 공유할 시기가 온 것 같은데, 이렇게 이야기를 만들어서 전달할 수 있다는 것이 행운이라 생각한다. 파라마운트+와 티빙의 모멘트가 그런 통로를 여는 계기가 되지 않을까 기대하고 있다"고 소감을 밝혔다.그는 글로벌 시장에서 K-콘텐츠에 대한 위상이 높아진 만큼, 그에 걸맞는 작품이 나오기 위해서는 제작환경 개선이 뒤따라야 한다는 당부도 잊지 않았다. 이준익 감독은 "영화가 스토리텔링 산업으로 확장되며 로컬을 넘어 글로벌한 소비 패턴이 발생하는 플랫폼이 생겼고 그에 맞는 퀄리티를 지속적으로 양산해야 하는 상황"이라며 "이를 지속적으로 양산하려면 이야기를 만드는 작가의 환경이 개선돼 좋은 이야기로 높은 퀄리티의 결과를 만들 수 있어야 한다"고 지적했다.   이는 OTT 플랫폼으로 글로벌 시장에 K-콘텐츠가 공급되고 경쟁력을 높여가는 상황에서 창작자에 대한 환경 개선이 절실하다는 취지의 발언이다.이어 그는 "대한민국에는 소위 미국같은 오픈스튜디오가 없다"며 "영화 등 영상을 찍을 때마다 세트를 지었다가 부수는 악순환이 반복된 경험이 많았는 데 그 때마다 오픈스튜디오가 절실했다. 프로덕션 파트에 대한 적극적인 지원이 곧 글로벌 K-콘텐츠 양산의 핵심 기반"이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다]부실에 둔감한 시중은행…위기 시 최종 리스크 누가 지나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170010</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 01:22:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.   미국이 기준금리를 0.75%p 올리는 '자이언트 스텝'을 밟으면서, 미국은 한국의 기준금리인 1.75%와 동률이 됐다. 미국은 다음 FOMC에서 빅스텝(0.5%p 기준금리 인상) 이상을 실행할 것이 유력하다. 한국은행으로서는 금리역전 현상을 막으려면 미국 이상으로 기준금리를 올려야 한다. 기준금리 상승은 콜금리(금융기관 간 초단기 대출금리), 시중은행의 예금·대출금리에 순차적으로 영향을 준다.인상된 대출금리를 버티지 못하는 차주들이 많아지면 은행의 부실률, 부도율도 높아지게 된다. 이를 대비할 수 있는 자금이 채권 부도 시 손실을 메꾸기 위한 '대손충당금'이다. 그러나 시중은행들의 대손충당금 적립은 역진(逆進)하는 추세에 있어 우려의 목소리가 나온다.17일 업계에 따르면 올 1분기 5대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행)의 대손충당금 전입액은 3096억원으로 전 분기(6390억원)보다 51.5% 감소했다. 올 초부터 기준금리 인상을 통한 통화 긴축이 이어져왔음에도 대손충당금 전입액을 줄이는 '자신감'을 보여주는 모습이다. 표면화된 부실채권 적다지만…"채무 불이행 가능성 급증할수도" 이런 자신감에는 근거가 있다. 올 3월말 국내 은행의 부실채권비율은 0.45%로 전분기말보다 0.05%p 하락해 최저치를 경신했다. 같은 기간 부실채권은 10조8000억원으로 전분기 대비 8.1% 감소해 사상 최저치를 나타냈다. 총여신은 42조3000억원 늘어난 2414조2000억원으로 집계됐다. 분모인 총여신은 커지고 분자인 부실채권이 줄어드니 부실채권비율이 낮아진 셈이다.그러나 표면화되지 않은 부실채권의 규모가 적지 않을 것이라는 지적이다. 정부는 2020년 3월 말부터 중소기업·소상공인을 대상으로 대출 만기 연장 및 상환유예 조치를 진행하고 있다. 연장 및 유예된 자금의 규모는 133조원이 넘는 것으로 알려졌다.지난해 한국은행은 원리금 상환유예 조치가 시행되지 않았다면 자영업 고위험가구 수는 9만8000가구, 고위험가구 부채는 40조4000억원씩 추가로 증가했을 것이라고 추정한 바 있다. 고위험가구란 처분가능소득 대비 원리금 상환 부담이 크고(총부채원리금상환비율·DSR＞40%), 자산 매각을 통한 부채 상환이 어려운(자산대비부채비율·DTA＞100%) 가구를 뜻한다. 자영업자의 소득대비 부채비율(LTI)은 지난해 3월 말 195.9%에서 12월 말 238.7%로 증가했다.고위험가구의 부채가 지원 조치의 종료로 정상 회수에 들어갈 경우 오롯이 정상 상환되리라고 기대하기는 어렵다는 분석이다. 부실채권이 크게 늘어날 수 있다. 그런 점에서 시중은행들의 대손충당금 적립 역진은 빅스텝 내지는 자이언트 스텝에 대한 대응력을 낮추는 결과를 낳는다. 금리 인상에 따라 차주의 이자 비용이 커져 원리금 상환부담이 커지기 때문이다.미국을 비롯한 각국 정부는 고정금리 대출 또는 원리금 분할상환대출을 늘리도록 유도해왔다. 기준금리 인상에도 원리금 상환부담이 급격히 늘어나지 않도록 하기 위해서다. 한국은 이와 반대다. 한은에 따르면 지난 2월 가계가 변동금리 대출을 받은 비중은 78%에 달한다. 한은이 기준금리를 1%p 인상하면 대출금리는 0.8%p가량 상승한다는 의미다.또한 시중은행들이 충당금 평가 기준을 과거 발생한 평균 부도율과 손실률로 계산하면서 미래 손실을 합리적으로 예측하지 못하고 있다는 전문가의 지적이다. 서영수 키움증권 연구원은 "연내 3차례 추가로 기준금리를 인상한다고 가정한다면 대출금리는 4%를 상회할 것으로 예상된다"며 "단기간에 1~2%p 이상 금리를 인상한다면 원리금 상환 부담이 크게 늘어나 채무 불이행 가능성이 급증할 수밖에 없다"고 강조했다.   정·관치금융이 은행의 정부 의존 낳았나 한국만의 특수한 정치금융·관치금융과 은행의 '덜 건전해도 된다'는 식의 인식이 위기 때 은행의 대응력을 낮추는 결과로 이어지고 있다.이날 더불어민주당 지도부는 전국은행연합회에서 현장 방문 간담회를 열고 "최근 경제 위기에 금리 인상까지 겹쳐 국민은 허리띠를 졸라매는 상황이지만, 역설적으로 은행권은 사상 최대 이익을 거두고 있다"며 "시중금리 인상 속도와 폭 조절, 대출 상환기간 연장, 취약계층 대상 상품 개발 등 모든 금융정책 지원 방안을 강구해달라"고 은행권에 주문했다.'시중금리 인상 속도와 폭 조절'은 지금 대출금리를 인상하지 말라는 뜻과 상통한다는 해석이 나온다. 아울러 부실차주가 포함된 대출채권도 계속적으로 연장해달라는 당부와 같다. 여기에 노웅래 더불어민주당 의원은 은행의 대출금리 원가를 공개하는 것을 골자로 하는 은행법 개정안을 발의했다. 윤석열 대통령도 대선 공약으로 대출금리 규제를 내놓은 바 있어, 노 의원 법안의 통과 가능성이 낮지 않을 것으로 보인다.은행들의 부실채권 규모를 낮춰보이게 했던 중소기업·소상공인 만기 연장, 원리금 상환유예 조치는 오는 9월 종료될 예정이다. 그러나 해당 조치가 4차례 연장돼왔던 점을 고려하면 또 연장이 이뤄질 가능성도 배제할 수 없다. 야당도 '대출 상환기간 연장'을 주문하고 있는 상황이다. 정부는 캠코(한국자산관리공사)를 통해 소상공인 대출 중 잠재부실 채권 30조원을 매입하기로 했다.정부가 책임질 수 있는 규모 이상의 대출 채권에 대해선 은행이 리스크를 감당해야 한다. 그러나 정치권은 은행 뜻대로 채권을 처리하지 말라고 한다. 이렇게 당정의 개입이 반복되는 가운데 실물경제 악화 속 채권의 부실화는 심화하고 있다. 각종 지원조치가 해제될 경우 터져나오는 리스크를 누가 감당할지 의문이라는 목소리가 분출된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]뒷자리 '7777', ‘1004' 골드번호...왜 추첨제로 바뀌었을까요]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160016</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 23:16:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다. ‘010-OOOO-7777’, ‘010-OOOO-1004’. 혹시 주변에서 이런 형태의 휴대폰 번호를 본 적 있나요? 행운을 뜻하는 숫자 7이 연속으로 등장하거나, 휴대폰 번호의 뒷자리가 ‘1111’ 또는 ‘1234’로 끝나면 외우기가 쉽습니다. 이러한 번호를 일명 ‘골드번호(Gold number)’라고 부릅니다. 그런데 이런 골드 번호는 아무나 가질 수 없습니다. 과거와 달리 운이 필요해졌거든요.   이통3사, 매년 2회 ‘추첨’으로 골드번호 유통 SKT·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사는 지난 5월 말부터 6월 초까지 골드번호 5000개를 무작위로 추첨했습니다. 고객이 주어진 1순위부터 3순위까지 희망 번호를 정한 뒤 응모하면 무작위로 당첨자를 추첨하는 방식이죠. 이때 공정성을 더하기 위해 과학기술정보통신부와 한국통신사업자연합회(KTOA) 등 정부와 유관기관이 참여하는 선호번호 추첨 위원회도 입회합니다. 이런 골드번호 추첨은 연 2회 실시되는데, 의외로 철저한 추첨 절차를 거치고 있습니다. 스마트폰이 일반적으로 쓰이면서 가족 번호도 잘 외우지 않거나 까먹은 사람들이 허다하다고 합니다. 요즘도 골드번호를 찾는 사람들이 있을까요. 업계에 따르면 과거만큼은 아니지만 여전히 골드번호를 찾는 수요는 적지 않다고 합니다. 일례로 SKT가 지난해 11월 실시한 추첨 행사에서는 같은 숫자 네 자리로 이어진 번호의 경쟁률이 무려 520대1에 달했습니다.   골드번호, 한 때 이통사의 ‘전유물’이었다 골드번호를 추첨해서 지급하기 전에는 꽤 많은 사건 사고가 있었고, 시스템도 합리적이지 않았습니다. 골드번호의 불법 매매 문제 외에도 말이죠. 이에 관련된 이야기를 실제 골드번호 소유자인 A씨로부터 들어봤습니다. 통신업계에서 오랫동안 근무한 A씨에 따르면 골드번호는 과거 ‘이동통신사 임직원들의 전유물’이었다고 합니다. 사실 A씨도 10년도 훌쩍 넘은 이전에 골드번호를 회사로부터 받았다고 하는데요. 전유물이란 표현이 걸맞은 이유는 당시만 해도 아예 SKT, KT, LG유플러스별로 골드번호를 할당하는 앞번호(010-앞번호-뒷번호)의 범위가 결정되어 있었고, 직급별로도 접근할 수 있는 골드번호의 ‘급’이 달랐다고 하네요. 기자는 A씨와 대화 후 기자가 알고 있는 현직 이통사 임원 번호들을 살펴봤습니다. 그랬더니 그가 언급한 유형과 정확히 일치하는 유형의 골드번호 소유자도 여러명 있었습니다. 게다가 임원이 사용하고 있는 골드번호는 퇴직 후 개인 명의로 바꿔주는 관행도 있었다고 합니다. 그러나 전기통신사업법에 따르면 휴대전화 번호는 엄연한 국가 자원으로 분류되고 있습니다. 철저한 원칙과 기준에 따라 관리되어야 할 통신자원이 한때는 일개 기업의 소유인 것처럼 오용되고, 개인에게 선물하듯 분배되는 일들도 횡행했다는 거죠. 아마 골드번호 추첨제가 도입되지 않았다면 지금도 많은 이통사 직원들이 유달리 독특한 골드번호를 소유하고 있는 점들이 보였을지도 모르겠습니다.   휴대폰 번호 명의변경은 제한적으로…불법거래 원천 차단 다음으로 추첨제가 도입된 배경에는 휴대폰 번호 불법거래를 막으려는 이유도 있었습니다. 예나 지금이나 좋은 번호에 대한 소비자들의 수요가 크다 보니 이를 개인이 확보해 뒀다가 비싼 값에 팔아 이익을 남기는 일들이 적지 않았던 거죠. A씨에 따르면 이통사 대리점만 해도 만약 휴대폰을 해지하러 온 고객이 골드번호를 소유한 사람이라면 해지 처리 후 해당 번호를 선점해뒀다가 음성적 거래를 통해 부여하는 경우들이 있었습니다.아예 다수의 명의를 사용해 골드번호를 여럿 확보하고 이를 개인에게 판매하는 사업자, 골드번호 유통 전문 온라인 사이트들도 있었죠. ‘0000’ 같은 번호는 1000만원 이상에 거래되기도 했습니다. 이 같은 일들에 처음 제동이 걸린 건 2006년입니다. 당시 방송통신위원회는 이통사가 골드번호를 사유화했다는 사실이 알려지자 이를 전격 추첨제로 바꿔버렸습니다. 주인이 사라진 번호 등은 회수해 국가가 관리하다가 지금처럼 정해진 시기에만 추첨을 통해 유통되도록 했죠. 다만 추첨제만으로 골드번호의 거래까진 막지 못했습니다. 그래서 2015년에는 휴대폰 번호 명의변경 제한 정책이 추가로 도입됐습니다. 직계 가족 또는 법인일 경우에만 전화번호에 대한 명의변경이 가능하게 함으로써 제3자 간 명의변경을 악용한 번호거래를 차단한 겁니다. 제도 도입 당시 이런저런 이유로 명의를 빌려주거나 변경했던 사람들이 혼란을 겪었다고 하지만 덕분에 골드번호가 모두에게 균등한 기회로 돌아갈 수 있게 됐죠. 음성적인 거래도 사실상 불가능하게 됐다는 점은 긍정적인 변화로 평가됩니다.   누구도 기억해주지 않는 번호, 벌금 3000만원의 가치 있나 그런데 왜일까요? 온라인상에서는 아직도 버젓이 골드번호를 판매한다는 글들이 확인되곤 합니다. 그러나 이런 거래에 접근하는 일은 극도로 조심할 필요가 있습니다. 언급된 것처럼 전화번호는 기본적으로 국가 소유에 해당하므로 개인 간 사적 거래가 금지되어 있습니다. 전기통신사업법에는 개인 간 전화번호 거래에 3000만원 이하의 과태료를 부과한다고 명시되어 있습니다. 또 전화번호 판매글이 올라오는 서비스 제공자에도 게시 제한 명령과 과태료 처분이 가능한데요. 한 마디로 팔겠다는 사람, 이를 사는 사람 모두 불법이란 이야기입니다.  게다가 지금은 과거와 달리 개인 간 번호 거래가 시스템상 불가능한 수준입니다. 따라서 좋은 번호를 판매하겠다고 접근하는 것 자체가 이미 보이스피싱처럼 ‘사기’일 가능성이 높습니다. 골드번호 추첨에 참가하고, 할당받아 쓰는 방법이 가장 합법적이며, 편합니다. 여담이지만, 어떤 불법거래나 운을 통해 얻은 골드번호라 하더라도 사실 그렇게 큰 의미나 효용성은 갖지 못한다고 합니다. A씨는 “오랫동안 골드번호를 썼지만 번호가 특이하다고 이를 먼저 알아봐 주거나 기억해주는 사람은 없었다”며 “번호를 외워서 쓰는 시대도 지났기 때문에 이미 오래 사용한 번호가 있다면, 굳이 골드번호로 바꿀 이유도 없다는 생각”이라고 말했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/16/blt202206160028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘부침’ 겪은 누리호, 21일 2차 발사 일정 받기까지 어떤 과정 있었나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170011</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 11:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[잠시 멈췄던 누리호가 우주로 향할 일정을 다시 받았다.과학기술정보통신부(과기정통부)와 한국항공우주연구원(항우연) 17일 ‘누리호 향후 일정’에 관한 온라인 브리핑을 열고 “누리호 2차 발사를 21일 재추진한다”고 발표했다. 항우연 연구진은 앞서 발견된 오작동의 원인이 된 부품을 특정하고 단 분리 없이 문제를 해결했다. 점검 과정까지 끝내 2차 발사에 기술적 문제가 없다는 점도 확인했다. 과기정통부는 이에 따라 발사관리위원회를 개최하고 2차 발사 일정을 재설정했다.발사관리위원회는 누리호 2차 발사체의 점검 사항과 기상 예보 등을 종합적으로 검토했다. 그 결과 23일까지로 정한 ‘발사예비일’ 중 하루가 선정됐다. 항우연 연구진은 오는 20일 오전 7시20분부터 본격적인 준비 절차를 시작한다. 21일은 2차 발사 마지노선까지 이틀의 여유가 있어 ‘기상 조건으로 인한 순연’에도 대처가 가능한 일자다.‘발사 전일 준비’ 과정은 누리호 2차 발사체를 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터 조립동에서 1.8km 떨어진 발사장으로 이송을 위해 꺼내는 작업(롤아웃)으로 시작한다. 이후 누리호의 기립·발사대 결합·기능 점검 등이 약 12시간에 걸쳐 진행된다. 이 과정에서 별다른 문제가 발생하지 않고, 기상 조건도 맞으면 누리호는 드디어 21일 오후 4시에 우주로 향하게 된다. 강풍·센서 오류…숨 가빴던 연구진 누리호 2차 발사체는 ‘21일 발사’란 일정을 받기까지 다양한 부침을 겪었다. 누리호 2차 발사체는 당초 15일 우주로 향할 계획이었다. 그러나 14일 나로우주센터에 강풍이 불어 기립 및 발사대 결합 등 발사 전일 준비 과정을 수행할 수 없어 일정이 하루 순연됐다.15일 오후 1시까진 발사장 이송·기립·발사대 고정 등이 비교적 순조롭게 이뤄졌다. 누리호 2차 발사체는 맑은 하늘에 우뚝 서며 ‘16일 오후 4시’에 우주로 향하는 듯했다. 항우연 연구진에게 청천벽력 같은 소식이 전해진 건 15일 오후 2시5분이다. 기립한 상태로 발사대에 고정된 누리호의 기능을 점검하는 중 1단 산화제탱크에 장착된 레벨 센서의 오작동 현상이 발견됐기 때문이다.  레벨 센서는 산화제가 얼마나 주입됐는지를 표시하는 장치다. 누워 있는(수평) 상태에선 이상이 발견되지 않았으나, 바로 선(수직) 뒤엔 센서값이 특정 수치에 멈춰있는 오류를 보였다. 이에 따라 산화제 주입량을 알 수 없게 돼 2차 발사 일정이 전면 연기됐다. 산화제는 추진력을 얻기 위해 연료(케로신)를 태우는데 필요한 산소를 압축, 액체로 만든 물질이다.항우연 연구진은 누리호를 발사대에 고정한 상태에서 해당 문제를 해결할 방안을 찾았으나, 기립 상태에선 조치가 불가능하다고 판단했다. 이를 보고 받은 발사관리위원회는 15일 오후 5시께 회의를 열고 누리호를 발사대에서 분리하고 조립동으로 옮겨 문제 원인을 파악하기로 했다. 누리호가 조립동으로 옮겨진 시점은 15일 밤 10시30분이다.항우연 연구진은 조립동으로 옮긴 누리호를 약 7시간에 걸쳐 ‘점검창’을 열기 위한 작업을 수행했다. 본격적인 점검 작업은 이에 따라 16일 오후 2시50분부터 시작됐다. 연구진은 1단에 장착된 산화제탱크를 직접 살필 수 있는 점검창을 통해 비교적 접근이 쉬운 ‘터미널 박스(신호들이 모이는 장치)’와 ‘주변 전선부(하네스)’부터 살폈다. 그 결과 레벨 센서 자체에 문제가 있음을 확인했다.항우연 연구진은 레벨 센서 자체 결함일 경우 1단과 2단을 분리해야 할 수도 있다고 봤다. 단 분리가 진행될 경우 누리호 2차 발사가 발사예비일 중 이뤄지기 어렵다는 관측도 내놓은 바 있다. 그러나 연구진은 묘안을 찾았다. 레벨 센서를 모두 들어내기보다 핵심 부품만 교체하는 해결 방안을 내놨다. 이 때문에 빠른 조치가 가능했고, 발사일을 다시 받을 수 있게 됐다.고정환 항우연 한국형발사체개발본부장은 이날 브리핑을 통해 “레벨 센서는 기계부와 전기부로 구성되는데, 문제가 된 부분이 전기부인 것으로 확인됐다”며 “도면을 확인하고 해당 부위에 실제로 사람이 들어갈 수 있다고 판단해 전체가 아닌 부분품만 탈거해 조치할 수 있으리라고 봤다”고 설명했다.항우연 연구진은 17일 오전부터 레벨 센서 내 1.2m 길이에 볼펜심 모양의 코어를 교체하는 작업을 수행했다. 오후 4시30분엔 전기신호를 발생시키는 코어가 정상 작동하면서 레벨 센서의 오작동이 해결됐다는 점을 확인했다. 고 본부장은 “기체에 부담이 갈 정도의 작업을 수행하지 않았다”며 “사람이 기체에 접근하는 절차는 조립 과정에서도 수행하는 것”이라고 설명했다. 이어 “할 수 있는 점검은 다 한 상태”라고 덧붙였다.   “명예회복 하겠다”…변수는 ‘날씨’ 누리호 2차 발사체가 다시 우주로 향할 기술적 검증은 끝났다. 이제 변수는 다시 ‘날씨’만 남게 됐다. 기상청 중기예보에 따르면 고흥군엔 21일 오전 4시부터 22일까지 비 소식이 있다. 강수확률은 60∼70%로 예보됐다. 고 본부장은 “기상 예보를 검토해 (발사 일정을) 정했지만 향후 날씨를 면밀히 관찰해야 할 것 같다”며 “만일 안 좋아지면 일정 변경 필요하다”고 말했다.이날 브리핑에선 ‘발사예비일을 맞추기 위해 무리하게 일정을 진행하는 것 아니느냐’는 의문도 제기됐다. 권현준 과기정통부 거대공공연구정책관은 이에 대해 “가능한 한 천천히 점검하고 가자는 입장이었는데, 그런데도 예비일 내 발사가 가능하게 된 것은 현 상태에서 할 수 있는 모든 점검이 이미 완료됐기 때문”이라며 “단 분리를 하면서까지 추가 점검하면 화약류 등 위험 요소가 있어 이익보다 위험이 크다고 판단했다”고 설명했다.항우연 연구원은 절치부심으로 2차 발사를 다시 준비하고 있다. 고 본부장은 “많이 기대하고 준비해 왔는데 발사가 취소되면서 (연구진이) 의기소침해있다”며 “다시 도전해 명예를 회복하기 위해 노력하겠다”고 강조했다. 권 정책관 역시 “국민 여러분의 성원에도 불구하고 누리호 2차 발사가 당초 일정대로 진행되지 못한 점에 대해 송구스럽다”며 “남은 기간 지속적인 점검을 추진할 예정”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['세븐나이츠 레볼루션'으로 본 넷마블표 청사진은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170008</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 10:17:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블이 다음달 출시할 '세븐나이츠 레볼루션'에게 거는 기대는 남다르다. 지난 1분기 기준 적자를 기록하며 부진한 성적표를 거둔 넷마블에게 신작 세븐나이츠 레볼루션은 '구원투수' 그 이상의 의미가 필요한 타이틀이다. '장기간에 걸친 자체 지식재산권(IP) 비중 감소'와 '외부 로열티 증가'가 적자전환의 주요 요인으로 지목되는 만큼, '세븐나이츠'의 새로운 파생작이 시장에서 얼마만큼의 경쟁력을 가질 수 있을 지 관심이 모아진다.  '세븐나이츠+레볼루션', 파급력 기대하는 이유 넷마블은 지난 16일 서울 구로구 소재 넷마블 사옥에서 '세븐나이츠 레볼루션 미디어 쇼케이스'를 열고 게임의 주요 특성, 론칭일, 업데이트 방향을 공개했다. 권영식 넷마블 대표는 세븐나이츠 레볼루션에 대해 "세븐나이츠 IP의 완성형"이라고 강조했다. 넷마블의 대표 IP인 세븐나이츠에 '흥행 보증수표'로 자리잡은 '레볼루션'이 만난 결과라는 의미다.   넷마블이 올해를 '플랫폼 및 자체 IP 확장의 원년'으로 삼고 있는 만큼 '세븐나이츠'와 '레볼루션'의 조합은 더 큰 의미를 갖는다. 세븐나이츠 레볼루션은 넷마블의 자체 IP '세븐나이츠'에 '레볼루션' 타이틀이 붙은 것만으로 관심의 대상이 됐다. 세븐나이츠의 네 번째 파생 게임이자, 네 번째 레볼루션 타이틀이라는 기록도 보유하고 있다.   이전까지 넷마블은 '리니지2 레볼루션', '블레이드&amp;소울 레볼루션', '마블 퓨처 레볼루션' 등 대형 타이틀에 '레볼루션'이라는 정체성을 부여했다. 앞선 레볼루션 타이틀은 리니지, 블레이드&amp;소울, 마블 등 외부 파트너사의 IP를 기반으로 개발돼 큰 흥행을 거뒀음에도 로열티를 지불해야 했다. 그러나 세븐나이츠 레볼루션은 자체 IP 기반의 타이틀인 만큼 수익 쉐어(공유)를 하지 않는 비즈니스 모델이 가능한 게임이다. '레볼루션=흥행'이라는 공식을 이어온 만큼 세븐나이츠 레볼루션에 대한 자신감도 엿볼 수 있다.  권영식 대표 역시 쇼케이스에서 "레볼루션 타이틀은 전작의 가치를 뛰어넘겠다는 회사의 의지가 담겨있다"며 네 번째 레볼루션 타이틀에 대한 자신감을 내비쳤다. 그는 이어 "세븐나이츠 레볼루션이 전세계에서 많은 인기를 얻고 있는 세븐나이츠 IP와 세계관을 계승한 만큼, 원작 그 이상의 가치를 만들어낼 수 있도록 하겠다"고 강조했다. 그만큼 세븐나이츠에 레볼루션은 다른 레볼루션 타이틀보다 어깨가 무겁다. 자사 IP 비중 감소 및 타사 로열티 증가가 분기 적자전환까지 이어진 탓이다. 실제로 넷마블은 지난 1분기 영업손실 119억원을 기록하며 어닝쇼크에 빠졌다. '제2의 나라 크로스월드' 등 대형 게임을 출시했지만 기존 게임 매출은 줄었고, 동시에 마케팅비는 증가한 영향이다. 여기에 자체 IP 게임의 매출 비중도 감소했다. 같은 시기 넷마블의 게임별 매출 비중은 '마블 콘테스트 오브 챔피언스'(9%), '일곱 개의 대죄: 그랜드 크로스'(7%), '제2의나라: 크로스월드'(7%) 등 타사 IP 게임 비중이 절대적인 것으로 나타났다.  세븐나이츠 시리즈로 본 넷마블의 변화 넷마블에게 세븐나이츠는 직접 개발한 IP인 동시에 국내외 흥행 경험도 있는 특별한 타이틀이다.  2014년 원작 '세븐나이츠'부터 '세븐나이츠 타임원더러', '세븐나이츠2', '세븐나이츠 레볼루션'에 이르기까지 관련 IP 게임에는 넷마블의 개발 역량과 서비스 경험이 고스란히 담겨있다.세븐나이츠는 2014년 출시한 이후 글로벌 누적 다운로드 6000만건을 기록한 대형 타이틀로 자리매김했다. 국내 게임업계가 모바일로 재편된 시기에 출시돼 흥행 반열에 오른 세븐나이츠는 2016년부터 일본에서도 큰 인기를 얻으며 '넷마블 글로벌 진출'의 신호탄을 쏘아올렸다. 2020년 11월, 비슷한 시기에 출시된 세븐나이츠 타임원더러와 세븐나이츠2는 자체 IP의 중요성을 인식한 넷마블이 IP 가치 확장을 위해 변화를 모색한 타이틀이다. 세븐나이츠 타임원더러는 넷마블의 첫 콘솔 게임작으로, 모바일 게임사로 정체성을 굳힌 넷마블이 지역 및 플랫폼을 확장한 사례로 평가받았다.  같은 시기 출시된 세븐나이츠2의 경우, 실사로 표현한 3D 모델링 등 캐릭터 구현 기술력을 담아냈다. 원작의 20년 후 세계관을 배경으로 하면서 고퀄리티 3D 실사 캐릭터와 실시간 그룹 전투 시스템을 도입했다. 원작 캐릭터를 귀여운 SD 디자인 그래픽으로 표현했다면, 세븐나이츠2에서는 실사화된 3D 그래픽을 구현하고 모션캡처를 통해 실감나는 움직임을 표현했다. 세븐나이츠 레볼루션은 넷마블이 '플랫폼 및 자체 IP 확장'이라는 계획 아래 개발·출시하는 게임이다. MMORPG 장르인 세븐나이츠 레볼루션은 세븐나이츠 영웅들이 사라진 후 혼돈의 세상을 구원하기 위해 모인 기사단의 이야기를 다룬다. 원작 배경, 세계관, 전투방식 등이 확장됐는데, 유저가 아바타를 통해 직접 세븐나이츠 영웅이 된다는 점에서 원작과 차이를 두고 있다. 장르적 변화로는 영웅 수집을 중점으로 하는 '콜렉터블 카드 게임'(CCG)과 다수 이용자들이 함께 이용할 수 있는 '매시블리 멀티플레이어 온라인'(MMO)을 융합해 변화를 꾀했다. 개발에 가장 많은 공을 들인 것도 이 부분이다. 캐릭터 비주얼 면에서는 독창성을 위해 일반적인 카툰 렌더링보다 재질과 빛의 표현이 두드러지는 렌더링 기법으로 캐릭터를 구현했다. 박영재 넷마블 사업그룹장은 "글로벌 시장에서 성공한 IP를 만들자는 목표는 계속 가지고 있다"며 "레볼루션의 큰 성공과 이용자들의 호응을 통해 자체 IP 비중을 확대하는 것이 목표"라고 설명했다.   트렌드로 떠오른 블록체인 기반 서비스도 '세븐나이츠 NFT'로 먼저 선보일 예정이다. 넷마블은 메타콩즈와 협업해 다음달 11일부터 세븐나이츠 영웅을 재해석한 NFT '세나콩즈'를 NFT 거래 플랫폼 '오픈씨'에서 민팅(발행)할 예정이다. 권영식 대표는 "넷마블은 올해를 플랫폼 및 자체 IP 확장 원년으로 삼고자 한다"며 "세븐나이츠 레볼루션은 이런 변화의 중심에 있는 게임이다. 세븐나이츠이기 때문에 더 큰 도약을 목표로 시작한다"고 말했다.한편 넷마블은 다음달 28일 세븐나이츠 레볼루션의 국내 서비스를 시작하며, 글로벌 출시도 준비할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다]HMM, 잔치 끝났다...'긴 불황'을 준비할 때]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170004</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 09:22:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.  코로나19는 '재앙'과도 같았지만, 일부 기업들에게는 '터닝 포인트'로 작용했다. 사회적 거리두기로 인해 IT 제품의 수요가 늘어나고, 배달 플랫폼 산업이 급성장한 게 한 예다. 만년 적자기업이었던 HMM(옛 현대상선)이 '황금알을 낳는 거위'로 탈바꿈한 사례도 있다.코로나19가 장기화되면서 이연소비로 소비심리가 살아난 영향 때문이다. 전 세계에서 소비가 살아나면서 장기침체에서 벗어나지 못하던 해운업이 살아났다. 해운시장의 경기를 가늠할 수 있는 상하이컨테이너운임지수(SCFI)는 지난 10일 4233.31을 기록했다. 이 지수는 컨테이너선 운임 지수를 나타내며, 주간 단위로 발표된다.올해 1분기 SCFI 평균 지수는 4851 포인트를 기록했다. 분기 기준 역대 최고치를 기록한 것으로 나타났다. 지난해 1분기는 2780을 기록했는데, 1년 동안 무려 2071 포인트 상승했다. 2020년 1분기 SCFI 지수는 931 포인트를 기록했는데, 코로나19 팬데믹 이후 2년 동안 지수는 421.0% 증가했다. 2008년 금융위기 이후 해운업계에는 저운임으로 장기불황이 이어졌는데, 팬데믹으로 '천지개벽'했다.HMM의 실적도 크게 바뀌었다. 2017년부터 2019년까지 HMM의 3개년 평균 영업손실은 4217억원에 달했다. 원가율은 100%를 넘었고, 국내에서 생산한 물품을 해외로 실어보내도 남는게 없었다. 낮은 운임으로 인해 수천억원의 적자만 발생했다. 10년 이상 이어진 불황으로 HMM은 수조원의 결손금을 쌓았다. 2019년 말 기준 결손금은 4조4770억원에 달했다.그러다 팬데믹 후 물동량이 폭등하기 시작하면서 운임 또한 역대급으로 올랐다. HMM은 지난해 13조7941억원의 매출을 냈고, 영업이익은 7조3775억원을 기록했다. 매출은 전년 대비 115%(7조3808억원) 증가했고, 영업이익은 652%(6조3967억원) 증가했다. HMM은 매년 수천억원의 적자를 냈는데, 팬데믹 이후 수조원의 이익을 내는 해운사로 바뀌었다. 영업이익률은 53.4%에 달했다. '기적' 같은 변화가 찾아온 것이다.코로나19 시기 동안 전 세계에는 유동성이 넘쳐났다. 각국의 중앙은행은 경기 부양을 위해 돈을 찍어냈다. 경기가 살아나면서 소비자들의 씀씀이도 커졌다.시장은 이제 '잔치'는 끝났다는 분위기다. 금리인상기에 접어들었고, 경험하지 못한 '인플레이션'이 찾아올 것이라는 공포가 시장에 팽배하다. 지난 15일(현지시간) 미국 연준은 인플레이션에 대응하기 위해 금리를 0.75% 포인트 인상하는 자이언트 스텝을 단행했다. 내달 0.5%에서 0.75% 포인트 금리를 올리는 추가 조치를 단행할 수 있다는 관측도 나온다.해운업계는 '피크 아웃(정점 통과)'을 우려하고 있다. 고유가, 고물가, 고금리로 소비 심리가 크게 위축되면서 글로벌 물동량도 줄어들 수밖에 없다는 설명이다.   SCFI 지수에서도 이 같은 분위기가 반영되고 있다. 올해 1월7일 5109.6 포인트를 기록한 이후 지난 10일 4233.31 포인트를 기록했다. 6개월 동안 지수는 17% 하락했다. 꺾일 줄 모르고 고공행진을 이어가던 운임도 하락세가 이어지고 있다.HMM은 지난 2월 22일 아시아에서 미국 등으로 가는 헤드홀(head-haul)은 88항차 만선 출항했다고 밝혔다. 이후 현재까지 만선 출항에 대한 언급은 없었다. 올해 초 러시아의 우크라이나 침공과 미국 연준의 빅스텝이 기정사실화되면서 경기 침체의 기류가 해운업계에서도 반영된 것으로 풀이된다.올해 1분기 HMM은 매출 4조9186억원, 영업이익 3조1486억원을 기록했다. 여전히 운임이 높게 유지되면서 64%의 영업이익률을 기록하는 등 역대급 실적을 냈다. 앞으로도 이런 호황이 지속될까.  해운시황은 불황일 때 급격하게 붕괴되는 경향이 있다. 2004년 비교적 해운 시황이 호황이었는데, 당시 선사들은 무리하게 외형 확장을 추진했다. 호황이 상당 기간 동안 지속될 것이라는 낙관론이 시장에 팽배했고, 일부 선사들은 후방산업인 조선업까지 진출했다. 일부 해운사는 선박을 빌려 재용선하는 형태로 상당한 수익을 내기도 했다. 호황의 막바지였던 2008년에도 향후 몇 년 동안은 이 같은 호황이 지속될 것이라는 관측이 많았다.하지만 2008년 9월 미국발 금융위기 이후 해운시장은 급격하게 붕괴됐고, 2020년 4분기까지 장기 불황이 이어졌다. 무려 13년 동안 불황이 지속됐고, 이 기간 동안 한진해운이 해체됐다. 현대상선은 현대그룹에서 분리돼 산업은행이 현재도 관리하고 있다.이렇듯 호황은 짧고, 불황은 깊고 어두운 게 해운산업의 특징이다. 미국의 금리인상과 고유가 등 시장에는 부정적인 시그널이 차고 넘치는 상황이다. 해운산업에 어떤 영향을 미칠지는 불투명하다. 다만 경기 침체가 해운업에 부정적인 영향을 미칠 것이란 관측이 많다.HMM 또한 앞으로 닥칠지 모르는 불황을 준비해야 한다는 주문도 나온다. 우량 화주를 발굴하고, 경영구조를 합리화해 불황에 대비해야 한다는 설명이다. 업계 관계자는 "현재 해운 운임은 팬데믹 후 이연소비로 인해 일시적이며 비정상적인 상황"이라며 "경기 침체의 시그널이 명확해질수록 운임은 빠르게 하락해 이전 수준으로 되돌아 갈 것"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오, 격주 주 4일 근무제 시범 도입한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170009</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 09:22:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 17일 파일럿(시범) 근무제도를 발표했다. 직원들은 선택한 장소에서 자유롭게 근무할 수 있다. 또 '격주 놀금' 제도도 도입한다.카카오는 직원 자율성을 보장하면서도, 오후 2~5시를 올체크인타임으로 운영해 작업 효율성을 끌어올리겠다고 밝혔다. 올체크인타임은 일종의 집중 근무 시간이다. 근무제도와 별개로 내달 8일부터 '격주 놀금' 제도를 도입한다. 격주 놀금은 격주 단위로 금요일을 쉬는 날로 지정, 주 4일만 근무하는 제도다. 또 직원들의 관심을 모았던 '안식·리프레시' 휴가제도는 그대로 유지한다. 카카오는 일정기간 근무한 임직원에게 3년 마다 총 30일의 유급 휴가를 지원하는 안식 휴가제도를 이어오고 있다. 남궁훈 카카오 대표는 지난 8일 "안식 휴가제도는 신규 입사자부터 폐지할 예정"이라고 글을 남겼다. 이후 직원들이 반발하자 글을 삭제했다.카카오는 파일럿 근무제도 기간 중 직원 대상 설문조사를 활용, 근무제도를 발전시킬 방침이다. 내년 1월 정식 근무제도를 시행하는 게 카카오 목표다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['콜 중개' 업체 인수한 티맵모빌리티, '대리운전 앱' 시장 경쟁 본격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170007</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 08:22:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[티맵모빌리티가 대리운전 업계에서 '중개 프로그램사'로 불리는 '로지소프트'를 인수했다. 카카오모빌리티가 강세를 보이는 '앱 플랫폼 대리운전 시장' 경쟁이 치열해질 전망이다.티맵모빌리티는 17일 로지소프트 지분 100.0%를 547억원에 현금 취득했다고 공시했다. 취득 목적은 "사업 포트폴리오 확장 및 강화"다. 로지소프트는 2003년 설립됐다. 프로그램을 활용해 대리운전 기사에게 콜을 연결해주는 서비스를 운영한다. 기사에게 월 수수료를 받는 받아 수익을 창출하고 있다.로지소프트 인수 배경은 뚜렷하다. 티맵모빌리티는 전화 유선콜 기반 기존 대리운전 업체를 인수할 수 없다. 지난달 동반성장위원회(이하 동반위)가 '전화 유선콜' 시장에 한해 중소기업 적합업종으로 지정했기 때문이다. 3년 간 대기업의 신규 진입이 제한된다. 하지만 동반위는 로지소프트처럼 콜을 연결해주는 프로그램 관련해서는 별다른 제재를 가하지 않고 있다. 티맵모빌리티는 자사의 서비스·데이터와 로지소프트의 콜 연결 프로그램을 결합해 활용할 수 있다. 티맵모빌리티 앱 기반 대리운전 서비스 '티맵 안심대리' 콜 처리율 개선이 기대된다. 티맵 안전대리는 콜을 수행할 대리기사 부족으로 점유율 확대에 어려움을 겪어왔다. 로지소프트 콜 처리율은 70~80% 정도로 알려졌다. 카카오모빌리티가 독점하고 있는 앱 플랫폼 대리운전 시장 경쟁도 본격화할 전망이다. 국내 대리운전 시장은 전화 대리 시장이 80%, 플랫폼 시장이 20% 정도다. 플랫폼 시장은 사실상 카카오모빌리티가 독점하고 있다.이종호 티맵모빌리티 대표는 "티맵모빌리티가 지난 20년간 축적한 데이터 및 기술력과 로지소프트의 20년 사업 노하우를 접목해 모빌리티 밸류체인을 구축할 것"이라며 "중개 프로그램사와 연관된 기존 이해관계자들과도 적극적으로 소통할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT로 고독사 방지]①복지부 종합계획, 기술과의 협력 기대되는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160001</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 08:22:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보건복지부가 준비 중인 고독사 방지 중장기 계획에는 정보통신기술(ICT)을 활용한 방안이 담길 전망이다. 준비 상황과 ICT 기업에게 미칠 영향에 대해 진단해본다.  정부가 고독사 방지를 위한 중장기 계획 마련에 착수했다. 지난해 4월부터 시행된 고독사 예방 및 관리에 관한 법률에 따라 보건복지부(이하 복지부)는 빠르면 올해말 고독사 예방 기본계획(2023~2027년. 이하 종합계획)을 발표한다. 복지부로서는 올해 안에 종합계획을 세워야 한다는 부담감을 안고 있다. 최근 복지부 내에서 종합계획을 수립하기 위한 주무부서를 자살예방정책과에서 지역복지과로 이관시켰다. 종합계획을 수립하기 위해서는 고독사가 단순히 극단적 선택이 아니라 복지 전달체계를 종합적으로 살펴야 한다는 취지다. 오진희 복지부 지역복지과장은 “극단적 선택으로 확인된 고독사 사례는 전체의 10% 수준”이라며 “고독사의 위험이 있는 분들은 대부분 복지서비스가 필요하기 때문에 복지 전달체계를 관장하는 부서에서 맡아 종합계획을 수립하고 있다”고 설명했다.주무부서의 이관으로 뒤늦게나마 종합계획의 방향성이 ‘복지서비스와 위기 대상군 발굴’로 바뀌었고, 복지부는 서둘러 종합계획 마련을 위한 준비를 다각도로 펼치고 있다. 현재 복지부는 종합계획의 전반적인 방향성 설정을 위한 연구용역을 진행 중이며, 이와 동시에 지방자치단체를 대상으로 시범사업을 준비하고 있다. 현재 고독사 방지를 위해 서울특별시와 부산광역시는 별도로 계획을 세워 사업을 진행하고 있다.   종합계획을 세우기 위해 복지부가 고민하는 관건은 두 가지다. 고독사를 예방하기 위해 ‘어떤 서비스를 제공할 것인가’와 '누구까지 포함시켜야 하냐'는 담론이다.복지부는 누구를, 그리고 누구부터 서비스를 제공해야 하는가에 대한 담론을 종합계획의 변수로 보고 있다. 법에서 고독사에 대해 ‘가족, 친척 등 주변 사람들과 단절된 채 홀로 사는 사람이 자살·병사 등으로 혼자 임종을 맞고, 시신이 일정한 시간이 흐른 뒤에 발견되는 죽음’이라고 규정했지만, 이를 하위법령에서도 구체적으로 객관화하지 못하고 있다. 경찰청에서도 가정 내 변사사건을 신고 받고 처리하면서 이를 고독사인지 아닌지 구분하기가 쉽지 않다는 입장이다. 고독사에 대한 실태조사가 어려운 이유 중 하나다. 복지부는 사회적 합의 등을 거쳐 고독사 예방을 위해 살펴야할 대상군, 즉 ‘고독사 위험군’을 어디까지 설정할지 결정할 것으로 보인다. 이마저도 확정이 아닌, 변화 가능성이 크다는 전제 하에 이뤄질 것으로 전망돼 고독사 관련 통계는 당분간 큰 신뢰도를 갖기 어려울 것으로 분석된다.이렇듯 서비스 대상군은 불명확하지만, ‘어떤 서비스를 제공할 것인가’에 대한 방향성은 명확한 편이다. 현재 복지부는 종합계획이 다른 복지서비스와 동떨어진 개념이 아닌, 여러 채널에서 제공되고 있는 서비스를 ‘효율적으로 모아 설계하는’ 방안을 고려하고 있다. 이를테면 지방자치단체에서 진행하고 있는 복지 위기가구 사례관리 사업에 고독사 예방을 위한 방안을 추가할 수 있다. 어르신 비대면 건강관리서비스에서도 고독사 위험을 사전에 인지해 관련 조치를 연계시킬 수 있다. 고독사를 방지하기 위해 사회복지사뿐만 아니라 동네 이웃, 의료인, 보건소 직원까지 참여할 수 있다는 의미다.고독사 예방을 위해 필요한 장치와 설비도 다른 사업과 함께할 수 있다. 일부 지자체에서 비대면 건강관리서비스를 제공하기 위해 설치한 인공지능(AI)·사물인터넷(IoT) 인프라는 고독사 예방을 위해 활용 가능하다. 고독사 예방을 위해 지자체에서 제공하는 안부전화 서비스는 반대로 비대면 건강관리서비스로 확장될 여지가 충분하다.복지부도 고독사 전담부서만으로는 서비스를 제공하고 위험군을 보살필 수 없다는 사실을 잘 알고 있다. 복지부 내에 건강정책과나 사회서비스사업과 등 보건의료 전달체계와 복지 전달체계에 포함돼있는 부서들이 함께 종합계획을 세워야한다는 공감대가 이미 형성되고 있다. 각각의 부서가 이미 적용하고 있는 IT 기반 서비스를 고독사에서도 적용할 수 있다는 의미다. 또한 종합계획에는 고독사 방지를 위한 사회환경 조성과 연구, 조기 발견 체계 구축 등도 함께 담겨야 한다. 정부와 기업이 손잡고 가정의 IT 인프라 구축에 박차를 가할 수 있는 명분이 생긴다. 실제로 대부분의 복지 기반 서비스 인프라 사업에서 서비스를 행하기 위한 시범사업 등 연구 개발 사업이 필연적으로 포함된다. 일전에 복지부가 지자체를 중심으로 진행했던 통합돌봄(커뮤니티케어서비스) 시범사업에서도 비대면 서비스 등이 함께 연구됐고, 관련된 IT 기반 기기들이 속속 등장했다. 결국 고독사 예방을 위해서는 사회적 분위기 조성만이 아닌, 기술적 발전과 기업의 노력이 병행될 수밖에 없다는게 전문가들의 지적이다. 복지부 관계자는 “결국 사람이 할 일을 기술과 기계가 해줘야만 고독사 예방 서비스가 확대될 수 있을 것이라고 본다”면서 관련 업계가 관심을 가져줄 것을 촉구했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/16/blt202206160001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]'라그나로크' 의존도 줄이는 그라비티?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170006</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 08:22:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 전합니다. &lt;편집자 주&gt; '라그나로크' 지식재산권(IP)으로 라인업을 확대해 온 게임기업 '그라비티'가 활로 모색에 나섰다. 경기도 판교에 위치한 개발스튜디오에서 새로운 프로젝트를 추진하며 신규 IP 확보에 열을 올리는 모습이다.  판교 스튜디오, NEW IP 개발 본격화 17일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 그라비티가 '프로젝트EG'와 '프로젝트H' 등 신규 개발 프로젝트에 착수했다. 해당 프로젝트들은 판교에 위치한 개발스튜디오에서 각각 개발을 진행하는 한편 라그나로크와 다른 신규 IP라는 공통점이 있다. 프로젝트EG의 경우, 캐주얼 턴제 PvP 장르를 표방하고 있다. 현재 프로젝트EG는 그라비티의 개발2디비전 EG스튜디오에서 개발을 진행 중이며, 유니티 엔진 기반 그래픽을 차용할 것으로 알려졌다.   그라비티 VOID스튜디오에서 개발 중인 프로젝트H는 캐주얼 기반 수집형 RPG로 기획된 게임이다. 프로젝트EG가 SD캐릭터 기반의 아기자기한 그래픽을 채택했다면, 프로젝트H의 경우 일본 서브컬처 캐릭터를 표방하고 있어 2D기반 일러스트가 적용될 것으로 예상된다. 실제로 그라비티는 프로젝트H 관련 채용공고에서 "프로젝트 H는 그라비티(판교) VOID 스튜디오에서 신규 오리지널 IP로 개발하는 캐주얼 수집형 RPG"라며 "새롭고 독특한 세계를 함께 만들어 갈 분들을 모신다"고 밝혔다.  넘쳐나는 라그나로크 라인업, 새 IP 필요한 이유  게임사를 포함한 콘텐츠업계의 IP 확보 경쟁은 비단 어제 오늘만의 일은 아니다. 과거의 영광을 누렸던 PC 게임들은 스마트폰 보급이 대중화 되면서 시대의 흐름에 맞게 모바일 게임으로 재탄생하며 IP로써의 가치를 입증하고 있다. 엔씨소프트의 '리니지'나 웹젠의 '뮤'처럼 라그나로크도 그라비티의 핵심 IP로 평가받고 있다. 라그나로크 온라인은 2002년 8월 출시된 이후 한국에서 동시 접속자 수 3만명을 넘어섰고 당시 대만, 태국, 일본 등 아시아 지역에서는 각각 10만명 이상이 동시 접속할 만큼 높은 인기를 구가했다. 20년이 지난 현재까지 서비스되고 있는 라그나로크 온라인은 이후 다양한 게임으로 파생되며 그라비티의 핵심 사업모델로 자리잡았다. 현재 그라비티가 한국에서 서비스하고 있는 PC 게임이 '라그나로크 온라인'과 '라크나로크 제로'이며 모바일 라인업도 '팔라독 택틱스'를 제외한 6종이 라그나로크 타이틀을 달고 있는 것을 감안하면 라그나로크 IP 의존도가 얼마나 높은 지 확인할 수 있다.  올 들어서도 그라비티의 라그나로크 IP 활용은 계속됐는데, 해외 지역에서도 관련 게임 서비스에 집중하는 모습을 보였다. 그라비티는 지난 4월 12일 스팀을 통해 '라그나로크: 더 로스트 메모리즈' PC 버전을 선보인 데 이어 지난달 11일 대만·마카오·홍콩 지역에 '라그나로크 몬스터즈 아레나'를 론칭했다. 멀티 플랫폼 3D MMORPG을 표방한 '라그나로크V: 부활'도 오세아니아 지역을 타깃으로 설정했고 '라그나로크 비긴즈'의 PC·모바일 버전 2차 비공개테스트(CBT)도 오는 9월로 예정한 상태다. 그라비티는 '라그나로크X: 넥스트 제네레이션'도 올 하반기 한국에 론칭할 계획이다.뿐만 아니라 신성장동력인 메타버스와 NFT 분야도 라그나로크 IP에 집중돼 있다. 온버프 코인 기반 P2E 시스템 및 NFT를 적용한 '라그나로크 라비린스 NFT'는 지난 4월 27일 동남아 지역에서 재론칭한 이후 태국 앱스토어 매출 1위를 기록한 바 있다. '라그나로크: 포링 머지'에 P2E 시스템과 NFT를 적용한 '라그나로크 포링 머지 NFT'의 경우 동남아 지역 사전예약 및 올 하반기 론칭을 예고했다.  이처럼 그라비티는 라그나로크 IP를 꾸준히 확대하고 있지만, 손익 면에서는 다소 아쉬운 모습을 보이고 있다. 특히 올 들어 분기별 성장세가 주춤하면서 라그나로크 IP 사업 성과 외에 새로운 먹거리가 필요하다는 목소리도 높아진 모습이다. 지난해 1분기 1051억원의 매출과 280억원의 영업이익을 달성했던 그라비티는 같은 해 2분기 836억원의 매출과 192억원의 영업이익을 기록하며 다소 주춤하더니 다음 분기 들어 사상 최대 영업이익을 경신하는 등 등락을 반복했다. 1000억원대 매출을 유지했던 성장세도 한 풀 꺾이며 지난해 4분기 966억원의 매출과 94억원의 영업이익을 기록한 이후 올 1분기는 886억원의 매출과 223억원의 영업이익을 달성했다. 라그나로크 IP를 기반으로 한 신규 게임 론칭이 연달아 이어졌지만, 지역별로 서비스하는 게임이 다르고 성과지표도 제각각인 만큼 '꾸준한 성장세를 위해 IP 다각화가 필요하다'는 지적이 뒤따른다. 게임업계의 한 관계자는 "트렌드 주기가 빠른 게임시장에서 원히트 원더는 장기적 관점에서 리스크로 다가올 수 있다"며 "PC에서 모바일로 넘어오는 시기에 빠르게 대응했던 게임사들마저 최근에는 신규 IP 확보를 위해 개발 조직을 세분화하며 신성장동력 찾기에 분주한 상황"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다]롯데케미칼 신사업 투자...깊어지는 고민]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170005</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 07:15:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.   0.75% 포인트의 기준금리를 단숨에 인상시키는 미국의 ‘자이언트 스텝’은 재무구조가 열악한 기업들뿐만 아니라 사업구조를 대폭 뜯어고치는 기업들에게도 큰 부담이다. 장기적으로 조 단위 투자를 계획하고 있는데 금리인상으로 인해 재무전략에 대한 불확실성이 커지기 때문이다. 국내 화학기업 중에서는 뒤늦게 배터리, 수소에너지 등 신사업에 대한 대규모 투자를 밝힌 롯데케미칼의 행보에 관심이 모인다. LG화학과 SK이노베이션이 이미 ‘전기차 배터리’라는 확실한 미래 먹거리를 확보한 것과 달리 롯데케미칼은 아직 전통적인 화학업체의 색깔에서 벗어나지 못하고 있다.롯데케미칼은 최근 2030년까지 매출 50조원을 달성하겠다는 롯데케미칼 2030 비전 &amp; 성장전략’을 발표한 바 있다. 기존 화학 제품의 고부가 사업 진출에 더해 수소에너지, 전지소재, 리싸이클 사업에 공격적으로 진출하겠다는 선언이다. 이러한 매출 목표를 달성하기 위해 롯데케미칼은 대규모 투자를 준비하고 있다. 우선 새로운 먹거리로 점찍은 전지소재, 수소, 리싸이클 사업에만 11조원의 투자계획을 세워뒀다. 기존 화학 사업군은 7조8000억원을 쏟아부어 고부가 스페셜티 사업과 범용 석화 사업 경쟁력을 강화한다는 방침이다. 재무구조는 우량 물론 롯데케미칼은 재무구조가 우량해 기업의 건전성을 우려할 여지는 없다. 올 1분기 연결 기준 부채비율은 55.6%로 상당히 양호한 수준을 유지하고 있다. 과거에도 부채비율이 항상 50% 안팎에서 형성돼 있었을 정도로 탄탄한 재무구조를 유지하고 있다. 총차입금이 4조3700억원 수준으로 많지만 현금성 자산이 4조4200억원으로 차입금을 웃돌아 사실상 무차입 경영을 하고 있다. 다만 그동안 롯데케미칼이 이처럼 우량한 재무구조를 유지할 수 있었던 이유는 신규 사업에 적극적으로 투자하지 않았기 때문으로도 볼 수 있다. 예를 들면 LG화학도 2017년까지 연결 부채비율이 53%에 불과했지만 이차전지 시장을 선점하기 위해 투자를 급격히 늘리다 보니 2021년에는 부채비율이 120%까지 치솟기도 했다. SK이노베이션 역시 마찬가지로 투자금 확보를 위해 계열사 지분 매각 혹은 프리IPO를 진행하며 자산 유동화를 실시한 바 있다.  이미 롯데케미칼 역시 이러한 움직임이 감지되고 있다. 올 1분기 차입금 규모는 4조2569억원으로 지난해 말 3조5479억원과 비교해 약 7000억원이 증가했다. 부채비율 또한 48%에서 55.6%로 상승했으며 순차입금 비율 역시 -6.0%에서 -1.1%로 올랐다.롯데케미칼은 최근 시장에 매물로 나온 전기차 소재 업체들에 확실한 관심을 내보이고 있다. 결국 고배를 마시기는 했지만 몸값이 1조원으로 측정됐던 PI첨단소재 인수에도 적극적이었다. 최근에는 배터리 소재 업계 전체의 관심을 한 몸에 받고 있는 일진머티리얼즈 인수전에도 참여했다. 일진머티리얼즈는 대만 장춘에 이은 세계 2위 동박 제조업체로 만약 롯데케미칼이 일진머티리얼즈를 품는다면 그동안 뒤쳐져 있던 배터리 소재 사업 경쟁력을 단숨에 끌어올릴 수 있다.일진머티리얼즈의 시가총액은 3조9000억원으로 경영권 프리미엄을 포함한 몸값은 3조원 수준으로 평가받고 있다. 현재 롯데케미칼 별도 기준 현금성자산이 2조5000억원인 점을 감안하면 충분히 단독으로 인수할 수 있는 수준의 자금여력을 보유하고 있다.  투자계획 변화 없을까 롯데케미칼이 이 같은 대규모 투자를 얼마나 이어갈 수 있을지에 대해서는 미국의 자이언트 스텝과 맞물려 고려해볼 필요가 있다. 최근 비전 선포식에서 롯데케미칼은 2030년까지 전지소재 사업에 4조원을 투자하겠다고 밝혔는데 일진머티리얼즈를 인수할 경우 이미 예산의 대부분인 3조원을 투입하는 꼴이된다. 일진머티리얼즈를 품에 안는다면 확실한 성장동력을 얻는 것은 확실하다. 다만 일진머티리얼즈의 매출이 아직 7000억원도 채 안 된다는 점을 감안하면 전지사업 매출을 5조원으로 늘리겠다는 롯데케미칼의 목표를 이루기 위해서는 많은 노력이 필요할 것으로 예상된다. 또 전지소재뿐 아니라 수소 에너지, 화학사업, 리싸이클 등 다양한 사업에 조 단위 투자 계획을 세워놨기 때문에 앞으로 차입금 증가는 불가피할 것으로 보인다. 자이언트 스텝을 밟은 미국이 앞으로 얼마나 금리 인상기조를 가져갈지는 알 수 없지만 당분간 과거와 같은 공격적인 자금조달은 쉽지 않다는 분석들이 나온다. 증권업계 관계자는 “10년 장기 투자 및 매출목표가 무조건 실현된다고 여길 수는 없고 이정표 역할을 한다고 볼 수 있다”며 “기준금리 인상 기조에 맞춰 세부적인 전략 수정들이 이뤄질 것으로 보인다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티, 매각 시 경쟁력 악화?..."핵심 데이터 모빌리티 소유"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170003</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 03:23:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오 계열사 카카오모빌리티가 매각설에 휩싸였다. 카카오와 카카오모빌리티 양사 모두 매각 가능성을 부정하지 않고 있다. 일각에선 매각 시 카카오모빌리티 기술·서비스 경쟁력 악화를 우려한다. '카카오 맵' 등 카카오 서비스를 활용하는 만큼, 시너지를 잃을 수 있다는 평가다. 다만 유승일 카카오모빌리티 CTO는 "다양한 예측 기술을 위한 핵심은 (카카오모빌리티가 보유한) 데이터"라고 밝혔다. 유 CTO는 17일 열린 스타트업 행사 '넥스트 라이즈(Next Rise)' 세션에서 이 같이 밝혔다. 유 CTO는 세션이 끝난 뒤 기자와 만나 "매각 시 기술 경쟁력 악화 우려가 있다"는 질문에 조심스러운 모습을 보였다. 그러면서도 "연설에서 밝힌 것처럼, 핵심 기술은 모빌리티가 갖고 있어 (경쟁력 악화는) 걱정할 것 없다"고 말했다. 유 CTO는 이날 '모빌리티 인텔리전스의 현재와 미래' 제목으로 30분 간 기술 세션을 진행했다. 유 CTO는 이날 데이터의 중요성을 여러 차례 강조했다.유 CTO는 "서비스가 고도화 되면서 데이터 확보가 점점 더 중요해지고 있다"면서 "한 문장으로 요약하면 더 많은 데이터를 모으고, 사용자에게 맞춤형 서비스를 제공하는 게 중요하다. 이를 바탕으로 사용자의 사랑을 받는 데이터 기반 선순환 구조가 만들어지는 것"이라고 말했다. 그러면서 "카카오 내비도 저희(카카오모빌리티)가 운영하고 있다. 이동 중심에 있는 데이터를 수집하고 있는 것"이라면서 "(카카오 내비를 활용)이동 관련  자료, 교통량 등 데이터를 수집해 다양한 예측 기술에 활용하고 있다. 카카오내비는 핵심 기술 내재화에 도움을 주고 있다"고 덧붙였다. 카카오내비는 국내 대표 길 안내 앱이다. 누적 가입자만 2200만명에 달한다. 가늠하기 어려운 정도의 데이터가 쌓였을 것으로 보인다. 카카오는 2015년 내비게이션 김기사 운영업체 록앤롤을 626억원에 인수했다. 1년 뒤 이를 업그레이드해 지금의 카카오내비를 출시했다. 2017년 카카오모빌리티가 분사하면서 카카오내비는 카카오모빌리티가 운영하게 됐다. 모빌리티 업계에 따르면 카카오는 국내 최대 사모펀드 MBK파트너스와 카카오모빌리티 매각 협의를 진행하고 있다. 카카오는 지난 16일 다양한 방안을 검토중이나, 현재 결정된 사항은 없다"고 공시했다. 류긍선 카카오모빌리티 대표는 전날 직원들과 소통 과정에서 매각 가능성을 부정하지 않았다. 류 대표는 오늘(17일) 온라인 간담회를 열고 직원들과 간담회를 진행할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다]투자환경 바뀐 제약바이오...'긴축과 생존'을 고민할 때]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160013</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 03:23:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.   미국 연방준비제도(Fed, 이하 연준)가 0.75%포인트 금리 인상이라는 '자이언트 스텝'을 밟은 것과 관련, 제약바이오업계에도 후폭풍이 밀어닥칠 것으로 전망된다. 합성의약품(알약 등 저분자 화합물로 제조한 의약품) 기반의 제약업체는 영업과 마케팅을 줄이고, 바이오벤처업계는 연구비 조달 등 운영 자금 확보에 더욱 어려움을 겪을 것으로 분석된다.합성의약품, 특히 제네릭의약품(복제의약품)을 전문으로 하는 제약업계 입장에서는 비용을 줄이기 위해 여러 방법을 강구할 가능성이 커졌다.가장 먼저 꼽히는 방법은 연구비 절감이다. 최근 제약업계의 트렌드는 연구 개발 확대인데, 당장의 매출이 늘어나는 분야가 아니어서 이에 대한 비용을 줄일 가능성이 있다는 분석이다. 제약업계 관계자는 “연구개발 비용을 당장 줄인다고 해서 매출과 기업 성장에 즉각적으로 영향이 가질 않는다”면서 “타사 연구개발 파이프라인과 비교해 지연시켜도 되는 항목들을 선택적으로 홀드(정지)시킬 가능성도 있으며, 포트폴리오 자체를 전면 재검토하는 방법도 있다”고 설명했다.제약업체 입장에서 연구개발 비용 감축이 미래 가치를 희생해 현재의 재무건전성을 높이는 방안이라면, 인적 구조조정은 재무건전성을 당장 향상시킬 수 있는 방안으로 꼽힌다. 우선 순위는 마케팅과 영업 조직으로, 비대면 영업과 CSO(Contract Sales Organization, 영업판매 대행업체)로 대체 가능하다는 것이 업계의 분석이다. 다국적제약사의 경우 코로나19를 통해 비대면 영업의 가능성을 확인했으며, 오리지널 의약품을 중심으로 이러한 영업 방식을 강화하겠다는 입장이다. 실제로 일부 다국적제약사는 한국에 비대면 플랫폼에 대한 정책 변화를 모니터링하기 위한 기능을 강화했다. 반대로, 국내 제약사의 경우 CSO 확대를 통해 영업에 직접적으로 투입하는 비용을 줄이는 방안을 선택할 가능성이 높아졌다. 이미 국내 제약사의 CSO 채택 사례는 늘어나고 있다. 제일약품과 안국약품 등이 CSO 비중을 늘린 바 있으며, 일부 다국적제약사도 CSO를 활용하고 있는 사례가 포착됐다. 제약사가 구조 조정을 우려하는 수준이라면, 바이오벤처업계는 ‘생존이 불확실한 수준’에 들어섰다는 평이다. 코로나19 당시 투자자에게 환영받았던 바이오업계는, 코로나19가 끝나가면서 투자 시장이 경색되는 아픔을 겪고 있다. 여기에 더해 ‘자이언트스텝’으로 인해 유동성까지 경색되면 보수적 관점으로 우선 순위를 고려해 투자할 수밖에 없다. 바이오 산업은 초기 투자 후 '리턴 타이밍'이 늦기 때문이다. 투자 수익이 비교적 확실한 아이템을 위주로 투자할 수밖에 없다는 설명이다.IPO 시장의 불확실성까지 더해지면서 바이오기업들은 혹독한 겨울을 맞을 준비를 하고 있다. 한 바이오벤처 대표는 “이미 투자 시장이 말라붙었고 한국거래소의 기술성 평가 문턱도 높아져 사실상 통과가 불가능한 수준”이라고 말했다.바이오벤처업계는 말라버린 돈줄뿐만 아니라 '팔리지 않는 물건'에 대한 고민도 깊어질 수밖에 없다. 기술성을 담보로 창업한 바이오벤처기업이 그나마 단시간 내에 매출을 기록하는 방법은 기술이전밖에 없다. 하지만 이러한 기술이전도 글로벌 제약사 등이 지출 관리를 강화하면서 기회가 더욱 멀어질 수 있다는 평이다.  무엇보다도 '적자 기반 성장'을 모델로 하는 바이오벤처는 자이언트 스텝을 헤처나가기 어렵다. 유동성 확대 등으로 새로운 전략으로 자리잡은 공격적인 적자경영은 더 이상 쉽지 않을 것이라는 관측과 분석이 꾸준히 나온 바 있다. 연구비를 늘려가며 '한 방'을 노리는 바이오벤처에게 금리 인상은 재앙과도 같다는게 업계 관계자들의 설명이다. 다만 일각에서는 정부가 비용 절감에 뛰어드는 기업들의 요구를 받아들여 비대면 디지털화 시스템 구축에 필요한 규제 개선에 나설 것이라는 전망도 제기한다. 또한 백신 펀드 조성 등과 같은 정부 주도의 지원 방안은 아직 진행되고 있어 바이오 소부장 기업과 백신 기업 등이 일부 혜택을 받을 가능성도 존재한다. 이와 관련, 보건복지부 관계자는 “코로나19 상황서 비대면 임상과 비대면 진료의 가능성을 봤다”면서 “규제 개선을 위한 방안을 다각도로 검토하고 있다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현업 전문가들이 본 '데이터 드리븐 마케팅'은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170002</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 03:23:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['데이터 드리븐 마케팅'이란 판매 실적이나 고객 정보 등 데이터를 종합적으로 분석해 의사 결정이나 기획 입안에 활용하는 것을 의미한다. 디지털 기반 개인화 마케팅이 대두됨에 따라, 고객 빅데이터에서 마케팅 인사이트를 얻는 방식이 보편화되고 있다. 현업 마케팅 전문가들이 제작한 데이터 기반 마케팅 입문서 &lt;데이터 드리븐 마케팅 101&gt;에도 관련 트렌드가 고스란히 반영돼 있다.   마국성 아이지에이웍스 대표, 손광래 CSO, 백승록 CMO, 계승범 트레이딩웍스 사업총괄, 이광우 디파이너리 사업실장을 포함해 김성균 제일기획 DnA센터장, 김나연 이노션 인사이트 그룹장, 신석진 크래프톤 크리에이티브 본부장, 최영호 매드타임스 편집장 등 데이터 플랫폼과 마케팅 업계 전문가들이 다수 참여했다. 이에 대해 마국성 아이지에이웍스 대표는 "활용할 수 있는 데이터와 플랫폼이 확장되면서 기존 전통적 마케팅 및 광고 방식에서는 얻을 수 없었던 대고객 인사이트를 발굴하는 것은 물론, 이를 마케팅의 전 과정에 반영함으로써 데이터 드리븐 브랜딩이 가능해졌다"고 말했다.  &lt;데이터 드리븐 마케팅 101&gt;은 데이터 드리븐 마케팅 실무를 다룬 여러 장을 통해 관련 개념 및 방법, 데이터 종류, 목표설정 및 측정, 분석 등 기초적인 내용을 소개한다. 데이터로 소비자와 시장 미디어를 이해·평가함으로써 효율적인 광고 마케팅을 전개할 수 있다고 강조한다.김낙회 한국광고총연합회 회장은 "데이터 드리븐 마케팅의 중요성이 꾸준히 대두되는 것에 비해 데이터를 활용한 광고 및 마케팅에 관한 이론과 실무 사례를 균형적으로 다룬 입문서를 찾아보기 어려웠다"며 "업계 혁신을 주도하는 전문가들이 심혈을 기울여 제작한 결과물인만큼 훌륭한 마케팅 지침서가 될 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>