<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 17 Jan 2022 15:20:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT·KT·LGU+ 알뜰폰 자회사 규제 혹은 관망...소비자 실익은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170090</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170090</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 10:18:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 SKT·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사 알뜰폰 자회사의 시장 점유율이 점점 높아지는 가운데, 업계는 이들을 대상으로 한 정부의 규제가 가시권에 들어섰다는 전망을 내놓고 있다. 다만 섣부른 규제, 혹은 시장경쟁에만 맡기는 방안 모두 일장일단이 명확한 만큼 정부의 개입은 신중한 방향으로 이뤄져야 한다는 목소리가 나온다.   가계통신비 인하, 통신시장 독점 방지를 위해 도입된 '알뜰폰' 알뜰폰(MVNO)은 이동통신 재판매 서비스다. 알뜰폰 사업자들이 이통3사의 망을 저렴하게 빌려 통신 서비스를 제공한다. 이통사 대비 고객 개개인이 제공받는 혜택 범위는 좁지만 '요금제가 저렴하고 통화·데이터를 더 많이 제공한다'는 단순한 장점만으로도 가계통신비 인하에 일조해왔다. 정부가 2010년 알뜰폰 제도를 도입한 이유 역시 이통사가 삼분한 국내 통신 시장의 경쟁을 촉진하는 한편, 통신 물가를 안정시키기 위해서였다.그러나 알뜰폰 시행 초기 중소 사업자들의 자금, 체계적인 홍보 부족으로 가입자가 눈에 띄게 늘지 않자 정부는 2012년과 2014년 2차례에 걸쳐 이통3사의 알뜰폰 진입을 허가했다. 통신 시장에서 오랜 노하우를 가진 이들 업체에 일종의 '바람잡이' 역할을 기대한 것. 이후 정부의 바람대로 국내 알뜰폰 회선 규모는 빠르게 확대됐다. 2015년 500만명을 달성했고, 6년만인 지난해 11월에는 1000만 회선 돌파에 성공했다.   알뜰폰 시장도 '통신 삼국지' 재현될까…고개 드는 규제론 하지만 곧 문제 제기가 이어졌다. '알뜰폰 1000만 가입자'라는 상징성 아래 내실은 기대와 달랐기 때문이다. 정부가 집계한 알뜰폰 1000만 회선에는 일반 이동통신 서비스와 마찬가지로 사물인터넷(IoT, 커넥티드카, 결제 POS 등) 회선수가 포함된다. 이를 기준으로 2021년 11월 과학기술정보통신부(과기정통부) 집계를 보면 전체 1000만 회선 중 IoT 회선은 409만개로 40%에 달한다. 실제 알뜰폰 휴대폰 회선 가입자는 591만명에 불과한 셈이다. 이어 같은 해 12월 무소속 양정숙 의원이 과기정통부로부터 입수한 자료에 따르면 알뜰폰 휴대폰 가입자 중 이통3사 자회사 가입자 비중은 약 50%로 확인됐다. 알뜰폰 휴대폰 시장에서 서너개 자회사가 300만명의 가입자를 나눠 갖고, 20여개의 중소 알뜰폰 사업자가 남은 300만명을 나눠 가진 비대칭 시장이 형성된 것이다. 이처럼 알뜰폰 시장마저 이통3사에 장악될 여지가 높아지자 정부와 중소 알뜰폰 사업자들은 지난해부터 알뜰폰 자회사에 대한 견제 수위를 높여가고 있다. 최근 논의의 핵심도 알뜰폰 점유율 집계에서 IoT 회선은 제외하고 순수 휴대폰 회선만으로 계산해 이통3사 자회사의 점유율이 50%를 넘으면 신규가입 제한 등의 제재를 가하자는 것이다.    시장균형 vs 소비자 이익 하지만 단순 규제만으론 시장 균형 유지, 소비자 편익 증대라는 '두 마리 토끼'를 모두 잡기는 쉽지 않을 것이란 전망이 따른다.정부의 알뜰폰 자회사 규제를 찬성하는 진영은 대부분 중소 알뜰폰 업체다. 이들은 입을 모아 "알뜰폰 자회사들이 이통사의 막강한 자금, 서비스 연계, 마케팅 역량을 빌려 가입자를 흡수하고 있다"고 말한다. 무약정 요금제 기반인 알뜰폰은 특성상 가입 시 제공하는 사은품, 데이터 제공량 등의 혜택이 클수록 가입자 확보가 쉽다. 반면 자금력과 마케팅 역량이 부족한 중소 알뜰폰 사업자들은 이 대목에서 공정한 경쟁이 어렵다는 입장이다. 중소 알뜰폰 업체 A 대표는 "알뜰폰 자회사들과 경쟁이 심화되면서 영업이익이 크게 줄었다"며 "적자는 면하고 있지만 장기 생존을 담보하기 어려운 상황"이라고 말했다. 또 "KB리브엠처럼 자회사 규제는 받지 않지만 강력한 자금력으로 시장을 교란하는 사업자에 대한 제재도 시급하다"고 덧붙였다. 알뜰폰 자회사 규제를 반대하는 진영은 당사자인 자회사들, 일부 중소 알뜰폰 사업자들과 소비자들이다. 이들은 "알뜰폰 자회사는 여전히 시장 확대에 기여하고 있으며, 소비자들의 접근성을 높이고 경쟁을 촉진하는 데 필요한 존재"라는 입장이다. 이는 알뜰폰 가입자 규모가 아직 수백만명 수준에 불과한 데다가 알뜰폰 자회사들을 중심으로 당일 유심배송, 다양한 이벤트, 홍보 등이 이뤄지면서 알뜰폰 시장의 전체 파이가 늘어나고 있다는 논리다. 결과적으로 초점은 어려움을 호소하는 중소 알뜰폰 사업자들을 고려해 정부가 '균형 조절'에 나설 것인지, 당분간 알뜰폰 시장의 규모와 영향력 확대를 위해 규제를 유예할 것인지로 귀결된다. 이에 관해 또 다른 알뜰폰 업체 관계자는 "처음 알뜰폰 도입 취지를 생각할 때 현재 자회사 규제 쪽으로 가닥이 잡힌 듯하지만 신규가입 제한 조치는 오히려 자회사 가입에 '프리미엄'을 부여할 수 있다"며 "소비자 편익을 해치지 않는 선에서 알뜰폰 자회사들의 과잉 경쟁을 막을 수 있는 방법에 대해 정부도 고심 중일 것"이라고 귀띔했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]6년간 요기요 기술 책임진 조현준 CTO 퇴임 결정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170080</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170080</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 08:20:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배달앱 요기요를 운영하는 위대한상상이 플랫폼 기업 핵심 직책으로 꼽히는 최고기술책임자(CTO) 교체 수순에 돌입했다. 조현준 CTO가 퇴임하고 설 연휴 이후 후임 책임자가 새롭게 CTO 자리를 이끌 예정이다.17일 업계에 따르면 2017년 6월부터 요기요 CTO 자리를 맡았던 조 CTO가 퇴임을 결정했다. 조 CTO는 지난 14일 직원들에게 관련 내용을 전했다. 조 CTO는 2017년 SKT에서 알지피코리아(당시 요기요·배달통 운영사)로 자리를 옮겼다. 내부에서도 좋은 평가를 받으며 요기요 기술 경쟁력을 높여왔다오랜 기간 요기요와 함께한 만큼 내부에선 예상 못했다는 반응도 나온다. 다만 요기요가 독일 기업 딜리버리히어로(DH) 기반 기술에서 벗어나야 하는 만큼 CDPI 컨소시엄(GS리테일·어퍼니티에쿼티파트너스·퍼미라)이 새로운 인물을 찾아 나섰다는 분석도 나온다.  후임 인사도 이미 정해진 것으로 알려졌다. 위대한상상 관계자는 “설 이후에는 후임 책임자가 새롭게 R&amp;D 센터를 이끌 예정”이라고 밝혔다. 조 CTO 퇴임 이유를 묻는 질문에 위대한상상 측은 개인 사유에 따른 퇴임이라고 설명했다. 위대한상상 관계자는 “CTO 개인사정에 따라 결정된 것으로 몇 달 전부터 퇴임 시기를 조율해 왔다”고 말했다.GS리테일이 전략적 투자자(SI)로 참여한 CDPI 컨소시엄은 지난해 10월 위대한상상 인수를 마무리했다. 당시 강신봉 위대한상상 대표는 언론 배포자료에서 “이제부터 요기요는 기술과 혁신을 통해 고객들의 가장 가까이에서 함께하는 커머스 플랫폼으로 성장해 나갈 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]장기 투자 불가피하지만…헬스케어 향한 SK㈜ C&C의 뚝심]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170070</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170070</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 08:20:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•SK㈜ C&amp;C는 SK 그룹의 IT서비스 전문 계열사입니다. 지난 2015년 지주사인 SK㈜와 합병됐지만 여전히 별도로 대표를 두고 사업을 이어가고 있습니다. SK㈜가 투자 사업을 하긴 하지만 지주사이다보니 매출의 대부분은 SK㈜ C&amp;C에서 나옵니다. 회사는 삼성SDS, LG CNS와 함께 IT서비스 업계 '빅3'로 불립니다. SK 그룹의 SI(시스템통합)·SM(시스템 유지보수) 물량뿐만 아니라 금융·제조 등의 영역으로 사업을 확장하며 대외고객 확보에 힘을 쏟고 있습니다.  IT서비스 기업 SK㈜ C&amp;C의 헬스케어에 대한 투자를 지속하고 있어 눈길을 끕니다. 대기업의 IT 서비스 계열사들의 공통적인 과제는 대외고객 확대입니다. 정부의 일감몰아주기 규제 대상에 항상 오르다보니 대외 사업을 늘려 규제를 피해가야 하고 회사의 미래 성장동력도 마련해야하기 때문이죠. 대외 사업 중 대표적인 것이 공공 SI(시스템통합) 사업이지만 이 분야는 투입되는 인력과 비용 대비 남는 이익이 적은 것으로 유명합니다. 대기업참여제한 제도로 인해 SK㈜ C&amp;C와 같은 기업들이 마음껏 도전하기도 어렵습니다. 과학기술정보통신부가 대기업이 공공 SI 사업에 더 참여할 수 있도록 제도를 완화했지만 기업들의 반응은 시큰둥합니다. 공공 외에 대표적인 대외 사업이 금융 사업입니다. 은행들은 수년마다 한번씩 회사의 시스템에 최신기술을 도입하는 차세대시스템 프로젝트를 진행합니다. 사업의 규모가 수천억원대까지 커지다보니 IT서비스 기업들의 수주 경쟁도 치열합니다.이런 가운데 SK㈜ C&amp;C는 헬스케어 분야에 대한 투자를 꾸준히 이어가고 있습니다. 최근 헬스케어에 대한 IT 기업들의 관심은 커지고 있습니다. 전세계적인 인구 고령화 추세 속에서 헬스케어 서비스에 대한 수요는 이어질 것으로 예상되는 가운데 정보통신기술(ICT)과 의료서비스의 결합은 필수적이기 때문입니다. ICT 기업들이 새로운 성장동력으로 삼기에 매력적일 수밖에 없습니다. 하지만 헬스케어 사업에서 단기간 내에 돈을 벌기는 어렵습니다. 서비스로 인해 환자나 의료진이 확실한 효과를 볼 수 있는지에 대한 검증이 이어져야 하고 정부의 허가도 받아야 하기 때문입니다. 연구개발(R&amp;D)에 꾸준한 투자를 하기 위한 오너의 확고한 의지와 이를 뒷받침하기 위한 인력과 자금력이 필요한 이유입니다.SK㈜ C&amp;C는 오너의 의지는 확실해보입니다. 최태원 SK 회장은 그룹 차원에서 바이오와 헬스케어 분야를 미래 성장동력으로 점찍고 키우고 있습니다. SK바이오사이언스와 SK바이오팜 등이 제약·바이오 사업을 직접 이끄는 가운데 SK㈜ C&amp;C는 ICT 역량과 SI 사업 노하우를 기반으로 헬스케어 서비스에 대한 투자를 이어가고 있습니다.   회사의 대표 헬스케어 사업은 인공지능(AI) 기반 뇌출혈 판독 솔루션 '메디컬 인사이트 플러스 뇌출혈'입니다. 이 솔루션은 뇌의 CT영상을 수초 내로 분석해 97% 이상 정확도로 출혈 위치와 이상 여부를 의료진에게 바로 알려줍니다. 놓치기 쉬운 작고 미세한 출혈도 신경두경부 영상의학전문의 수준으로 판독한다는 것이 회사의 설명입니다. 지난해 8월 AI 뇌출혈 진단 의료기기 중 국내 최초로 식품의약품안전처로부터 3등급 의료기기 품목 허가도 받았습니다. 회사는 지난해 솔루션을 북미영상의학회(RSNA)에서 발표했습니다. 이 솔루션은 강원도 평창군보건의료원에도 보급됩니다. 이는 회사의 ESG(환경·사회·지배구조) 경영의 일환이기도 합니다. 대도시가 아닌 지역의 병원에는 환자의 뇌출혈 여부를 판독할 의료진이 부족합니다. 판단이 보류되거나 다른 지역의 병원으로 이송되는 과정에서 환자의 골든타임을 놓칠수도 있습니다. 이때 솔루션이 출혈 위치와 이상 여부를 판단해줌으로써 환자의 생명을 구하는데 일조할 수 있습니다.가천대길병원과 함께 개발한 신약 개발에 도움이 되는 서비스도 있습니다. '아이클루 티디엠디'는 많은 시간과 비용이 소요되는 신약 개발 첫 단계인 질환을 유발하는 유전자·단백질 등 타깃을 AI로 발굴하고 검증하는 서비스입니다. SK㈜ C&amp;C의 신약 AI플랫폼 '아이클루'에 가천대길병원의 대사성질환 혁신신약 후보 유전자 선정 연구 노하우가 적용돼 서비스형 소프트웨어(SaaS) 형태로 탄생했습니다.이러한 헬스케어 서비스에서 SK㈜ C&amp;C가 하는 역할은 ICT 기반의 헬스케어 서비스를 개발하는데 필요한 AI·클라우드·빅데이터 분석 역량과 서비스를 제공하는 것입니다. 환자의 건강이나 생명과 직결되는 서비스이다보니 개발하는 과정에서 많은 테스트와 시행착오를 겪는 것이 불가피합니다. 그만큼 많은 투자와 인내심이 필요하죠.  SK㈜ C&amp;C에게 헬스케어 사업의 성공은 절실합니다. 회사의 중요한 미래 먹거리이기 때문입니다. 회사는 기존의 그룹사와 금융 분야의 SI·SM 사업 외에 꾸준한 매출을 가져다 줄 수 있는 사업이 바로 헬스케어라고 점찍었습니다. 최근 회사의 실적은 좋지 않았습니다. SK㈜의 사업보고서 중 2020년 사업부문(SK㈜ C&amp;C) 매출은 약 1조7800억원, 영업이익은 1863억원이었습니다. 전년 대비 각각 3.4%, 31.5% 감소했습니다. 대표적인 수익성 지표인 영업이익률도 2019년 15%에서 2020년 10%로 미끄러졌습니다.최근 5년간의 실적을 보면 2016년부터 2019년까지 완만하지만 꾸준한 증가 추세를 이어오다 2020년에는 뒷걸음질쳤습니다. 코로나19의 여파가 가장 큰 원인으로 꼽힙니다. SK㈜ C&amp;C와 같은 IT서비스 기업들은 기업들의 ICT 투자가 곧 매출입니다. 그만큼 기업들의 투자 의지가 중요하죠. 하지만 2020년초부터 불어닥친 코로나19 팬데믹의 영향으로 경기 불확실성이 가중되면서 기업들은 ICT에 대한 투자를 보류하거나 취소했습니다. 당장 회사의 생존에 필요한 분야가 아니면 지출을 줄이는 긴축경영이 확대됐기 때문이죠. 이같은 기조는 2021년에도 이어졌습니다. 코로나19 팬데믹의 초반인 2020년보다는 기업들의 투자 심리가 회복됐다고 하지만 여전히 예전보다는 부족합니다. SK㈜ C&amp;C의 2021년 연간 실적 전망도 밝지 않은 이유입니다.하지만 회사의 새로운 먹거리를 준비하는데 손을 놓고 있을 순 없죠. 특히 헬스케어는 많은 투자를 필요로 하지만 시장이 커질 가능성은 충분하고 먼저 시장을 선점한다면 꾸준한 매출을 가져다 줄 분야로 꼽힙니다. SK㈜ C&amp;C가 꾸준히 헬스케어에 공을 들이는 이유입니다.   생각해 볼 문제•헬스케어 분야는 국내 대표 플랫폼 기업 네이버와 카카오도 힘을 쏟고 있습니다. 많은 SI 경험을 보유한 SK㈜ C&amp;C가 막강한 플랫폼을 보유한 네이버·카카오에 비해 어떻게 차별화하면서 헬스케어 시장을 주도할 수 있을까요?•SK㈜의 주가는 지난해 연말 27만원 초반대를 기록한 이후 새해 들어 하락세를 이어가고 있습니다. SK㈜ C&amp;C의 기술력이 주가에 얼마나 긍정적인 영향을 미칠 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["총 상금 1억"…'와일드 리프트' 공식 e스포츠 리그, 2월 열린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170073</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170073</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 08:20:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계적인 e스포츠 대회로 성장한 '리그 오브 레전드'(LoL)에 이어 '모바일 LoL'로 불리는 '와일드 리프트'도 공식 리그를 진행한다. 이미 e스포츠 시장의 잠재력 및 성장성을 확인한 라이엇 게임즈는 와일드 리프트를 통해 LoL e스포츠의 열기를 이어간다는 계획이다. 17일 라이엇게임즈에 따르면 '와일드 리프트 챔피언스 코리아'(Wild Rift Champions Korea; WCK)가 e스포츠 리그인 'WCK 스프링' 개막전을 다음달 21일 진행한다. 2022 WCK 스프링은 다음달 21일 개막전을 시작으로 오는 4월 24일 결승전까지 서울 종로구 그랑서울에 위치한 LCK 아레나에서 경기를 진행한다.   지난 12일 개막한 LoL e스포츠 리그 '리그 오브 레전드 챔피언스 코리아(LCK) 스프링'에 이어 와일드 리프트까지 정규 리그를 진행하게 되면서 라이엇 게임즈의 e스포츠 포트폴리오도 확대될 전망이다. WCK 스프링에서는 프로팀 자격으로 시드를 받은 'T1', '롤스터 Y', '광동 프릭스', '리브 샌드박스' 등 4팀을 비롯해 오픈 예선을 통해 선발된 2개 팀 등 총 6개 팀을 만나볼 수 있다. 라이엇 게임즈는 6개 팀에게 각각 최대 2000만원의 지원금을 제공할 계획이다.6개 팀이 참가하는 정규 리그는 더블 라운드 로빈으로 펼쳐진다. 매 경기는 3전 2선승제로 치러지며 각 팀이 10경기씩 총 30경기가 진행된다. 정규 리그는 매주 월요일과 화요일에 열린다.  플레이오프는 정규 리그 1위부터 4위까지 네 팀이 참가한다. 오는 4월 16일과 17일에 4강전을 진행하는 한편 같은 달 23일 3~4위전을 치른 이후 다음날인 24일에 결승전을 할 계획이다. 5전 3선승제로 펼쳐지는 플레이오프는 4강 싱글 엘리미네이션 방식을 채택했으며 결승전의 경우 7전 4선승제로 진행된다. 2022 WCK 스프링의 총 상금은 1억원이며 우승팀은 3000만원의 상금을 획득한다. 준우승팀의 경우 2000만원의 상금을 받으며 3위, 4위, 5위, 6위는 각각 1600만원, 1300만원, 1100만원, 1000만원을 지급받게 된다.   와일드 리프트, 글로벌 대회는? 지난해 9월과 12월 시범대회를 열며 와일드 리프트 e스포츠의 잠재력을 확인한 라이엇 게임즈는 국내 리그인 WCK에서 시작해 세계 최고의 프로팀을 뽑는 '와일드 리프트 아이콘스(Icons) 글로벌 챔피언십'으로 마무리되는 프로 e스포츠 생태계를 구축했다. 한국을 포함해 중국,일본, 동남아시아, 유럽·중동·아프리카, 북미, 브라질, 라틴 아메리카 등 전세계 8개 지역에서 정규 대회가 진행된다.이 중 2022 WCK 스프링 우승팀은 국제 대회 '와일드 리프트 아이콘스 글로벌 챔피언십'에 한국 대표로 진출할 자격이 주어진다.   아이콘스 글로벌 챔피언십은 전세계 8개 지역에서 총 24개팀이 출전하며 각 지역 스프링 우승팀은 그룹 스테이지 직행한다. 나머지 16개팀은 플레이-인 스테이지를 거쳐 그룹 스테이지에 진출하며 지역별 추가 출전팀 숫자, 선발 방식, 개최지 등 추가 정보는 추후 발표할 예정이다.WCK가 정규 리그에 돌입하는 것과 동시에 하부 리그인 'WCK 챌린저스'도 진행된다. 오픈 예선에서 1, 2위를 차지한 팀이 WCK에 참가하고 3위부터 10위에 랭크된 8개팀들은 WCK 챌린저스를 진행한다. WCK 챌린저스는 온라인으로 펼쳐지며 총 상금은 3000만원이다. 라이엇 게임즈 관계자는 "연말과 연초에 진행된 프리시즌 인비테이셔널을 통해 라이벌 구도가 형성되는 등 틀을 잡기 시작한 WCK가 정규 리그에 돌입한다"며 "많은 팀들이 참가해 와일드 리프트 e스포츠의 주인공이 되길 바란다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[디지털 조선업 빅2 좌초]②대우조선 인수 실패 '일장일단'은?...현대중공업 IPO로 1조 조달]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170015</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 08:20:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대중공업그룹과 대우조선해양의 M&amp;A가 1080일 만에 EU의 결정에 따라 사실상 무산됐다. 현대중공업그룹은 이번 M&amp;A로 '빅3' 체제인 조선산업을 '빅2'로 줄여, 국내 조선산업의 경쟁력을 높이겠다는 포부를 품었다. 더불어 M&amp;A로 수주 경쟁력을 더욱 높여 디지털 전환 및 수소·암모니아 등 친환경 조선소로 전환을 가속할 계획이었다. 그런데 EU가 기업결합을 불허함에 따라 '퍼즐의 한조각'이 맞지 않게 됐다. '디지털 및 친환경' 조선소로 전환 중인 현대중공업그룹에 어떤 영향이 있을까. 결론부터 얘기하면 '영향은 없다'.  한국조선해양(Korea Shipbuilding &amp; Offshore Engineering Co., Ltd)은 현대중공업그룹의 조선해양 부문 '중간지주사'로 2019년 6월 지배구조 개편 과정에서 설립됐다. 사업회사였던 현대중공업을 물적분할해, R&amp;D와 엔지니어링 부문을 한국조선해양(존속법인)에 떼줬다. 현대중공업그룹은 "한국조선해양은 (조선해양 부문의) 컨트롤타워 겸 R&amp;D 및 엔지니어링 전문회사로 발전시키겠다"고 밝혔다. 현대중공업그룹은 2018년 순환줄자 해소를 위해 현대중공업을 인적분할했는데, 1년여 만에 또 한번 현대중공업을 물적분할했다. 이유는 대우조선해양 인수 때문이었다.중간지주사인 한국조선해양이 현대중공업과 대우조선해양 등 4개 거대 조선사를 거느리는 지배구조를 만든 것이다. 2018년에는 지주사 전환이라는 목적을 위해 현대중공업을 쪼갰고, 2019년에는 M&amp;A를 위해 현대중공업을 또 쪼갰다. 현대중공업은 두 해 연속 그룹 지배구조 개편의 소용돌이에 휩쓸렸다. 현대중공업그룹은 2003년 LG가 지주사 전환을 한지 15년 만에 지주사 개편을 마쳤고, 이듬해 조선부문까지 중간지주사 형태로 바꿨다. 거침없이 빠른 변화였다. 그런데 대우조선해양 인수가 사실상 무산되면서 중간지주사 개편 '무용론(無用論)'이 나오고 있다. 성공여부가 불투명한 M&amp;A를 위해 현대중공업을 물적분할해 기존 주주에 손해를 끼쳤다는 것이다.주주들 입장에서는 그럴 수 있다. 하지만 현대중공업그룹 입장에서는 2019년 지배구조 개편의 목적을 모두 달성했다. 대우조선해양 인수는 무산됐지만, 현대중공업그룹으로서 손해만 본 것은 아니었던 딜이었다는 얘기다. 대우조선해양 인수에 '중간지주사' 필요했을까 공정거래법상 지주회사(Holding Company)는 주식을 소유해 회사를 지배하는 것을 주된 사업으로 하는 회사이다. 지주회사는 자산총액 5000억원 이상이어야 한다. 금융지주사가 아닌 지주회사를 일반 지주사라고 하며, 지주사의 종류로는 투자형 지주사와 사업형 지주사가 있다. 사업형 지주사는 지주사가 본연의 역할을 하면서, 상품 제조 등 자체 사업을 영위하는 회사를 의미한다.SK그룹의 SK이노베이션과 SK스퀘어, GS그룹의 GS에너지 등 국내 대그룹 중 일부는 중간지주사를 운영하고 있다. 그런데 중간지주사는 법적 개념이 아니다. 자회사가 지주회사의 요건을 갖추어 지주회사로 강제 전환되는 경우 중간지주회사라 칭하는 것이다. SK그룹과 GS그룹 등이 중간지주사를 설립한 이유는 M&amp;A 등 투자 업무 때문이었다.  지주회사 체제인 경우 자회사와 손자회사, 증손회사는 법에 따라 지분을 일정 비율 이상 보유해야 한다. 지주사는 자회사의 지분을 상장사의 경우 30%(비상장사 50%) 이상 보유해야 하며, 자회사는 손자회사의 지분을 마찬가지로 30% 이상 보유해야 한다. 손자회사는 증손회사의 지분을 100% 보유해야 한다. 이 때문에 손자회사가 신규 사업에 나서려면 증손회사의 지분을 100% 보유해야 해 신규 투자에 걸림돌이 된다고 지적해 왔다.그런데 SK그룹은 SK이노베이션을 중간지주사로 둔 덕에 SK에너지와 SK인천석유화학이 신규 사업에 나설 수 있었다. SK이노베이션이 ㈜SK의 지배를 받는 중간지주사인 덕에 손자회사가 되어야 할 SK에너지가 자회사가 되기 때문이었다. SK하이닉스 또한 마찬가지다. 중간지주사인 SK스퀘어 덕에 손자회사에서 자회사로 신분이 바뀌었다. SK하이닉스는 증손회사 지분 규제 대상이 아니게 된 만큼 신규 사업을 더욱 확장할 수 있게 됐다.현대중공업은 어떨까. 2019년까지 현대중공업은 현대중공업지주의 지배를 받는 자회사였다. 현대중공업지주는 상장사인 현대중공업의 지분 31.67%(2018년 3분기 기준)를 보유하고 있었다. 현대중공업은 현대미포조선과 현대삼호중공업을 손자회사 형태로 지배했다. 현대중공업은 현대미포조선의 지분 42.4%를 보유했고, 현대삼호중공업의 지분은 약 80.54%를 보유했다. '현대중공업지주→현대중공업→현대미포조선, 현대삼호중공업' 형태로 이어지는 지배구조였다.  그런데 현대중공업그룹은 대우조선 인수를 위해 굳이 현대중공업을 물적분할해 중간지주사인 한국조선해양을 설립했다. 물론 이유는 분명히 있었다. 인수 구조는 산업은행이 대우조선해양 지분 55.7%를 현대중공업그룹에 넘기고, 산업은행은 조선합작법인인 한국조선해양의 지분 7.9%를 받는 구조였다. 산업은행은 대우조선해양 지분을 넘기는 대가로 현대중공업과 대우조선 등 4개 계열사를 지배하는 중간지주사의 지분을 받는 조건이었다.현대중공업그룹은 여태까지 국내 재벌그룹들이 중간지주사를 설립한 것과 전혀 다른 이유로 중간지주사를 설립했다. 기업결합 심사결과도 나기 전에 서둘러 현대중공업을 분할해 한국조선해양을 설립했다. 그리고 한국조선해양을 설립한 지 2년 7개월 만에 EU가 기업결합을 불허했다. 대우조선해양 인수도 무산됐다. 중간지주사로 전환하면서 현대중공업그룹은 오히려 손해를 봤을까. 현대중공업 '쪼개기 상장'도 마무리...IPO로 1조684억원 조달 현대중공업의 3분기 감사보고서에 따르면 IPO로 조달한 자금은 약 1조684억원으로 추산된다. 현대중공업은 IPO 과정에서 약 1800만주의 신주를 발행했다. 최종 공모가는 최상단 수준인 6만원으로 확정됐다.현대중공업은 2019년 6월 물적분할하면서 설립돼 한국조선해양이 지분 100%를 보유했다. 이번 IPO로 한국조선해양의 지분율은 79.72%로 낮아졌다. 현대중공업은 손자회사로 최대주주의 지분율 요건은 약 30%다. 한국조선해양은 당장 구주 매각 계획이 없지만, 필요 시 시장에 약 49.72%의 지분을 더 팔 수 있다. 약 4400만주를 더 팔 수 있는 셈이다. 공모금액으로 가정하면 약 2조6400억원을 시장에서 조달할 수 있는 셈이다.이는 2019년 대우조선해양 인수를 추진하기 전에는 불가능했다. 한국조선해양의 전신인 현대중공업이 상장회사였기 때문이다. 당시 현대중공업지주는 현대중공업의 지분을 30%밖에 보유하고 있지 않았다. 현대중공업지주는 지주사의 행위제한 요건에 따라 현대중공업의 지분을 팔고 싶어도 팔 수가 없는 상황이었다.  그런데 산업은행이 대우조선해양 인수를 제안했고, 조선합작법인인 한국조선해양을 설립하면서 '기회'가 열렸다. 현대중공업을 물적분할하면, 한국조선해양이 사업회사인 현대중공업의 지분 100%를 보유하기 때문이다. 한국조선해양은 예정대로 지난해 현대중공업의 상장을 마쳤고, 1조684억원을 조달했다. 앞으로 필요에 따라 지분을 추가로 매각할 경우 자금을 더 조달할 수 있다.현대중공업그룹은 현대중공업 IPO로 활용한 자금 중 80%를 R&amp;D에 쏟겠다고 밝혔다. 친환경 선박과 디지털 선박 기술 개발에 3천100억원을 쓰고, 스마트 조선소 구축에 3천200억원과 수소 인프라 분야에 1천300억원을 각각 투자할 계획이라고 설명했다.현대중공업그룹은 대우조선해양 인수에는 실패했지만, 이를 계기로 진행한 지배구조 개편을 통해 미래 사업을 위한 투자금을 조달할 수 있었던 셈이다. 기존 현대중공업 주주들은 물적분할과 자회사 상장으로 손해를 봤지만, 현대중공업은 주주들의 투자금으로 미래 사업을 위한 자금까지 마련할 수 있었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LIG넥스원, 수출기업 초석 다지나…2.6조 초대형 계약 성사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170068</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170068</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 07:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유도무기를 전문으로 만드는 국내 방산업체 LIG넥스원이 2조6000억원의 초대형 수출 계약을 성공시켰다. 사업 매출 비중 대부분이 국내 시장에 치우쳐져 있는 LIG넥스원이 이번 계기로 수출 기업으로 도약할 수 있을지 관심이 모인다.17일 LIG넥스원은 중동 아랍에미리트(UAE)와 약 2.6조원 규모의 중거리 지대공 유도무기(천궁 II)의 수출계약을 체결했다고 밝혔다. ‘천궁 II’는 국내 기술로 개발된 중거리·중고도 지대공 요격체계로 단일 유도무기 수출로는 국내 방위산업 역사상 최대 규모다. LIG넥스원에 따르면 최첨단 유도무기 수출은 후발주자가 진입하기 어려운 난공불락의 시장이다. 이 시장에서 글로벌 방위산업체들과 경쟁에서 이겨냈다는 것은 앞으로 수출 경쟁력 향상에 큰 도움이 될 것으로 전망된다.LIG넥스원은 2015년 순수 방산업체로서는 처음 유가증권시장에 상장한 업체로 유도무기 분야에서는 국내 가장 뛰어난 경쟁력을 갖추고 있다. 그러나 상장 이후 사업중단 등의 악재 탓에 매출이 급감하고 영업이익이 거의 적자 직전까지 치닫는 등 2017년까지 어려운 시기를 보냈다. 2018년부터 본격적으로 회복에 나서기 시작한 LIG넥스원은 2020년 영업이익 규모를 640억원까지 키우며 정상 궤도에 올랐다. 지난해에도 실적 개선세는 지속됐다. 3분기 누적 기준 매출액은 1조2492억원으로 전년 동기 대비 12.2% 증가했으며, 영업이익은 770억원으로 이미 전년도 연간 영업이익 규모를 넘어섰다.   수주 잔고도 넉넉하다. 지난해 3분기 기준 수주잔고는 총 6조8000억원으로 2020년 말 7조3000억원에 비해 전체 규모는 다소 줄었지만 예년과 비교해서는 많은 편이다.이번 계약은 LIG넥스원의 약점으로 꼽혔던 적은 수출비중’ 문제 해결의 물꼬를 틀 수 있다는 점에서 중요하다. LIG넥스원의 전체 매출에서 수출비중은 10~15% 수준으로 사실상 국내 사업에 치우친 형태다. 수출 비중만 일정하게 유지된다면 매출을 큰 폭으로 증가시킬 수 있다.   김지찬 LIG넥스원 대표이사는 “이번의 성과가 K-방산의 위상을 높이는 것은 물론, 중견·중소기업들이 해외에서 새로운 성장의 기회를 찾는 마중물이 될 수 있도록 지속적으로 노력해 나갈 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[비금융정보로 대출기회 넓히려는 핀다…LG전자 '데이터통' 영입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170062</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170062</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 07:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[핀테크 기업 핀다는 비금융정보를 활용해 기존에 대출이 어려웠던 이들에게 금융의 기회를 제공하려는 오랜 계획을 가지고 있다. 이를 실현하기 위해 최고기술책임자(CTO)를 영입하고 사용자 중심의 금융서비스 고도화 및 기술경쟁력 강화에 나선다.17일 핀다에 따르면 LG전자에서 15년 넘게 대규모 고객 데이터 플랫폼 개발을 총괄해온 서희 CTO를 새롭게 영입했다. 서 CTO는 카이스트(KAIST) 소프트웨어대학원 석사를 거쳐, LG전자에서 그룹 계열사에 분산돼 있던 고객 데이터를 체계화하고 개인화 서비스 플랫폼을 구축한 데이터, 클라우드, IT서비스플랫폼 개발 전문가다.서 CTO는 데이터 플랫폼 사업 영역에서 클라우드와 보안솔루션, 머신러닝, AI 솔루션 등 다수의 신규사업을 성공적으로 이끈 경험이 있다. 특히 통합고객데이터 기반의 개인화 서비스 및 분석 플랫폼 개발조직을 책임지며, CRM(고객관계관리) 분석 기반의 충성고객 클러스터링 및 재구매예측 고객 모델링 작업과 함께, 국내와 북미를 대상으로 대화형 B2C(기업과 소비자간 거래) 인공지능 서비스 플랫폼을 출시하기도 했다.데이터 관련 기술력과 함께 각종 규제정책에 대한 높은 이해도를 바탕으로 데이터 분야 리더십과 전문성을 검증받았다. 2014년부터 은행과 카드, 커머스 등 실제 기업 데이터 기반 최대 경진대회인 ‘빅콘테스트’ 심사위원을 역임하고 있으며, 2016년부터 현재까지 정보통신진흥협회에서 데이터3법, 통신사 마이데이터 자문위원 등 데이터 및 개인정보 정책 자문위원으로 활동하고 있다.핀다는 서 CTO의 경험과 노하우를 살려 빅데이터 기반의 금융 서비스를 확장할 계획이다. 핀다는 비대면 대출비교 서비스 사용자의 급증에 따라 데이터의 축적량도 두터워지고 있다. 이날 기준 누적 대출 승인액(대출비교 서비스 이용 시 모든 금융사로부터 승인이 난 금액의 총합)은 579조9800억원으로 지난해 3월 100조원을 돌파한 뒤 가파르게 성장했다. 앱 내에서 개인 대출 심사 데이터를 기반으로 기존의 대출 신청의 과정을 1회로 줄인 간편성 덕분이다. 연계 금융사도 2021년 초 25곳에서 현재 52곳으로 두 배 이상 늘었다.특히 핀다는 지난해 1월 첫 마이데이터(본인신용정보관리업) 라이선스를 취득해 고객의 기존 대출정보 외에도 비금융정보 등을 통해 대출관리 서비스를 더욱 고도화하고 있다. 금융 이력이 부족한 씬파일러(Thin-filer)를 포함해 개인 맞춤형 금융상품과 신용을 적극적으로 관리하며 대출 상환 플랜을 고도화할 수 있는 기능들을 출시한다는 계획이다. 현재 핀다는 이종 산업 데이터를 결합해 신규 금융상품이나 평가 모델을 개발하는 시도를 진행 중이다.서 CTO의 영입은 이처럼 데이터를 활용해 금융 접근성을 넓히는 청사진을 실현하기 위한 것이다.그에 따르면 핀다 서비스 고도화를 위해 아마존웹서비스(AWS) 기반의 하이브리드 보안 아키텍처를 구성할 계획이다. 또한 AWS EKS(Elastic Kubernetes Service)를 도입, 다양한 고객 니즈에 즉각 대응할 수 있는 무중단배포 서비스 플랫폼을 구축하고 있다. 더 나아가 가명화된 신용정보를 수집하고 표준화·분석할 수 있는 데이터 및 MLOps(Machine Learning Operation) 플랫폼을 통해 마이데이터 기반의 개인 맞춤 대출 추천 기능과 자동 상환 계산 서비스도 준비 중이다.서 CTO는 "파편화된 비정형 데이터를 통합하고 사업화에 성공한 다년간의 경험을 기반으로 핀테크 스타트업 핀다가 추구하는 사용자의 가치를 높이는 금융 서비스 고도화 작업에 기여하고자 한다"며 "개인에 최적화된 대출 매칭 수를 기하급수적으로 늘리고 마이데이터 플랫폼의 고도화를 위해 대용량 사용자 데이터를 비즈니스 목적에 맞게 분석할 수 있는 안전하고 효율적인 환경을 구축하는 것을 목표로 한다"고 말했다.한편 핀다는 기술 조직 경쟁력 강화에도 나선다. 플랫폼 서비스 확대를 위한 △백엔드 △프론트엔드 △인프라 △데브옵스 △QA엔지니어부터, 마이데이터 기반 금융서비스를 위한 △데이터사이언스 △데이터엔지니어 등 다방면에서 상시 인재 모집을 진행 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]은행이 배달앱까지…신한금융 ‘저PER’ 탈출구 찾을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170048</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170048</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 06:19:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면•은행 중심의 금융지주 주식은 성장성에 대한 낮은 인식으로 PER(주가수익비율)가 낮습니다. 신한금융지주의 PER는 5배 수준이죠.•카카오뱅크가 플랫폼 사업의 성장성에 대한 기대로 148배에 달하는 PER를 인정받는 것과는 대조됩니다.•신한은행은 배달업 사업에 진출하고 신한카드의 경우 NFT(대체불가능토큰) 서비스를 오픈해 성장성 한계를 극복하려고 합니다.  “화폐를 유통하는 은행에서 따끈한 국밥도 배달한다!”뭔가 어색한 조합이지만 실제로 이 같은 사업에 나선 은행이 있습니다. 신한은행은 이달 14일 배달앱 ‘땡겨요’를 공식 론칭했습니다. 땡겨요는 배달의민족, 요기요와 같은 기존 시장 지배자들이 무시할 수준이 아닐 듯합니다. 이 시장에서 제대로 한 판 해보겠다는 의지가 보이거든요. 땡겨요가 가맹점으로부터 수취하는 중개 수수료는 2%로, 기존 배달앱의 평균치(11.4%) 대비 6분의 1 수준입니다. 자체 구축한 전자결제 지급대행 시스템을 통해 당일 정산도 지원하죠. 진옥동 신한은행장은 자신의 카카오톡 프로필을 땡겨요 관련 이미지로 교체하기도 했습니다.서비스는 서울 6개구(광진·관악·마포·강남·서초·송파구)에서 시작합니다. 이 중 강남3구는 배달의민족과 쿠팡이츠에 있어서 전략적 승부처로 꼽히는 곳이죠. 광진구의 경우 자체적으로 공공배달앱 사업을 하는 대신 신한은행과 손잡고 공동사업에 나섰습니다. 지역사랑상품권을 통한 주문을 지원해 역내 소비를 촉진시키겠다는 판단에서죠. 땡겨요는 자본적 기반이 탄탄한 은행에, 지자체의 지원사격까지 받는 배달앱이라는 점에서 사업 지속성이 낮지 않아 보입니다.그런데 근본적으로 궁금한 지점이 발생합니다. ‘왜 많고많은 사업 중에 배달앱 사업을 택한 것이냐’는 것이죠. 자세히 들여다보면 배달앱은 생뚱맞은 사업이 아닌, 신한은행의 본원적 사업뿐 아니라 모회사인 신한금융지주의 밸류에이션(평가가치) 상승까지 기대할 수 있는 일거양득의 먹거리입니다.신한은행이 땡겨요의 중개 수수료를 크게 낮출 수 있는 것은 전자금융결제대행업(PG)을 직접 하기 때문입니다. 기존 배달앱은 PG사를 거쳐 결제가 이뤄지기 때문에 식당이 PG사에 3%대의 결제 수수료를 지급해야 했죠. 은행은 기존 수익구조와 결제 인프라가 탄탄해 이 수수료를 낮추고도 사업을 지속할 수 있습니다.대신 신한은행은 개인사업자 대출이 포함되는 ‘기업대출’ 부문에서 수익을 낼 수 있습니다. 금융당국은 부동산 시장과도 긴밀하게 연결된 ‘가계대출’의 총량을 규제하는 기조를 취하고 있는 만큼, 현재로선 은행 수익성을 위해 기업대출을 늘릴 필요가 있죠. 신한은행은 땡겨요 가맹점을 대상으로 한 ‘땡겨요 사업자 대출’을 곧바로 출시했습니다. 이에 앞서서는 배달라이더 전용 소액신용대출 상품을 선보였죠.땡겨요 사업자 대출은 연 4.76~5.26%(2021년 11월 26일 기준) 금리에 최대 1000만원 한도로 이용할 수 있습니다. 지난해 11월 기업대출 금리가 연 3.12%(한국은행 자료)인 점을 고려하면 마진이 나쁘지 않을 것으로 분석됩니다. 특히 땡겨요 사업자 대출은 ‘최근 3개월 신한은행으로 입금되는 월평균 매출추정금액이 800만원 이상인 경우’를 조건으로 합니다. ‘상환능력이 있는 가맹점인지’를 오롯이 자사 데이터만으로 판단할 수 있다는 이점이 있죠.이뿐일까요. 땡겨요에서 확보한 가맹점 데이터는 여타 사업자 대출상품을 설계할 때도 핵심적인 요소로 활용할 수 있습니다. 또 선불충전과 계좌결제 등으로 쌓은 소비자 결제 데이터로는 향후 가계대출부터 다양한 비금융 서비스까지도 활용을 확장할 수 있죠. 카드사의 핵심자산으로 꼽혔던 결제 데이터를 은행도 곧장 확보할 수 있게 된 것입니다. 이는 신한은행의 마이데이터 사업과도 긴밀하게 연결됩니다.여기까지 신한은행에 있어서 배달앱이 유망사업인 건 알겠는데, 신한금융지주의 밸류에이션 확대까지 거론하는 이유는 무엇인가요? 금융업은 전통 제조업과 함께 PER(주가수익비율)가 낮기로 정평난 산업군으로 꼽힙니다. PER는 주가를 EPS(주당순이익)로 나눈 값으로, 낮을수록 이익에 비해 주가가 낮아 저평가됐다는 뜻입니다. 17일 기준으로 신한금융지주의 PER는 5.12배로, 동일업종 4.77배와 크게 다르지 않은 수준입니다.  이는 즉 성장성에 대한 기대가 낮다는 뜻으로 해석할 수 있습니다. 거칠게 표현하면 은행이 예대마진(예금금리와 대출금리 차) 이외에 뭘 먹고 사냐는 것이죠. 은행뿐 아니라 금융사의 주수입원은 대출이니, 신한금융의 PER가 낮은 이유는 이로 설명할 수 있습니다.그러나 배달앱은 우아한형제들의 엑시트(투자회수) 사례로 대표되는 기대감이 있죠. 독일 딜리버리히어로(DH)는 2019년 우아한형제들을 기업가치 40억 달러(약 4조8000억원)로 평가하고 자사 주식 4010만주와 현금 19억 유로(약 2조6000억원)를 주고 인수했습니다. 우아한형제들의 2020년 순이익(214억원)로 따져보면 222배에 달하는 PER로 기업가치를 평가받은 셈입니다. GS리테일의 경우도 요기요 인수를 통해 기존 오프라인 위주 사업을 온라인으로 확장하는 시너지 효과를 기대하고 있죠. SK증권은 “요기요 인수 시 GS리테일 기업가치에 상당히 긍정적인 영향을 줄 것”이라고 분석한 바 있습니다.이는 배달앱이 단순히 음식배달에 그치는 것이 아닌 기존 전자상거래(이커머스)업의 영역을 잠식하고 있는 분야이기 때문입니다. 라이더를 통해 재화와 서비스를 신속하게 제공하는 ‘퀵커머스’가 가능하죠. 신선식품과 생필품 등을 담당하는 배달의민족 ‘B마트’가 대표적입니다. 산업의 볼륨이 커진다는 건 투입된 자금이 그만큼 많아진다는 뜻인데, 땡겨요를 통해 신한은행이 배달앱 시장 최접점에서 자본을 공급할 수 있게 되는 것입니다.신한카드도 가상자산 시장에 선제적으로 뛰어들며 전통 금융사 중에서는 도전적인 행보를 보이고 있습니다. 국내 금융 플랫폼 최초로 NFT(대체불가능토큰)를 적용한 ‘My NFT’ 서비스를 오픈해 신한카드 고객이 소장한 물건이나 간직하고 싶은 순간을 NFT로 등록하고, 신한pLay(신한플레이)를 통해 등록한 NFT를 언제든지 조회할 수 있도록 했죠.이 같은 시도들은 오프라인 금융업이 사실상 사양산업 취급을 받는 증권시장에 ‘성장성’이라는 신호를 보내기 위한 목적과 맞닿아있습니다. 성장성이라는 요소가 증권시장에 미치는 영향은 지대합니다. 카카오뱅크의 경우 본질적으로 은행업을 주 사업으로 하지만 PER가 148배에 달하죠. 은행업에 더해 ‘플랫폼사업’에 대한 가치를 인정받아서입니다. 카카오뱅크의 지난해 3분기 플랫폼 수익은 290억원으로 이자수익(2038억원)에 비하면 그 규모가 크지 않습니다. 그러나 여러가지 이종적인 상품과 제휴사를 연결할 수 있다는 플랫폼의 특징으로 성장성을 인정받고 있는 것이지요. 물론 카카오라는 든든한 뒷배도 한몫할 테고요.반면 신한지주의 주가는 현재 3만원 후반대로 박스권을 빠져나오지 못하고 있습니다. 한국은행이 기준금리를 1.25%로 인상해 은행의 순이자마진(NIM) 상승이 예견되는 상황에서도 여전하죠. 신한지주가 카카오뱅크와 같이 성장성을 증권시장에서 인정받기 위해선 땡겨요가 소비자들에게 안착할 필요가 있습니다. 소비자의 스마트폰에 설치된 다양한 배달앱 중 땡겨요가 삭제되지 않고 주사용앱의 하나로 자리잡아야 하는 것이죠. 배달의민족과 요기요가 이미 소비자들에게 사용된 지 오래인 상황에서 땡겨요는 보통 노력으로는 존재감 확보가 쉽지 않을 듯합니다.땡겨요는 젊은층 소비자를 잡기 위해 사용자 리뷰를 SNS처럼 조성했습니다. 기존 배달앱의 리뷰가 불특정 다수의 사용자가 남긴 정보라면, 땡겨요는 리뷰에 팔로우와 공감수가 있어 마치 인스타그램처럼 이용할 수 있죠. 리뷰를 통해 주문하면 주문금액의 1%를 리뷰 작성자에게 보상으로 지급합니다. 소비자가 주문했던 음식, 날씨, 맛집 등의 정보를 기반으로 최적의 메뉴를 추천해주는 ‘밥고리즘’과 유명한 전통시장의 맛집 음식을 배달해주는 ‘인생맛집’ 서비스도 준비했습니다. 땡겨요의 성공 가능성은 예측할 순 없지만, 저성장의 굴레를 빠져나오기 위한 신한은행의 노력만은 평가할 만합니다.  생각해 볼 문제•땡겨요는 '통신판매중개자'로서 상품 거래정보 및 거래에 대해 책임을 지지 않는다고 명시했습니다. 그러나 음식점의 실수 등으로 불쾌한 경험을 한 소비자가 신한은행을 떼놓고 생각할 수 있을까요? 신한은행에 대한 충성도가 낮아질 수 있는 경우에는 어떻게 대처할까요? •땡겨요가 소비자들에게 선택받지 못한다면 신한지주에 대한 저평가 인식이 더욱 공고해지지 않을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 팀즈·비바 '현장 근로자' 연결 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170051</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170051</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 06:19:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[협업툴 시장 경쟁이 뜨거워지고 있는 가운데, 마이크로소프트(MS)가 ‘현장’ 근로환경에 특화된 팀즈·비바의 새 기능을 발표했다. 전세계 20억명에 달하는 현장 근로자를 겨냥한 협업도구를 표방하기 위한 전략이다.17일 MS는 삼성 러기드(rugged) 디바이스와 파트너십을 맺은 데 이어 지브라 테크놀로지스와의 전략적 협업관계를 강화한다고 밝혔다. 우선 MS는 지브라의 휴대용 컴퓨터에 PTT(Push-to-Talk) 기능을 포함한 ‘팀즈 워키토키 앱’을 제공한다. 해당 앱은 현재 안드로이드·iOS 모바일에서 사용 가능하다. 지브라의 인력관리 솔루션 ‘지브라 리플렉시스(Zebra Reflexis)’와 팀즈 교대근무 앱을 연결해 양사의 통합 기능도 강화한다. 또, 팀즈로 원격진료·화상회의 등 일정 관리도 손쉽게 개편한다. 대기시간이나 놓친 일정, 참석 지연 등 실시간 정보를 한 곳에서 제공해 고객·환자와 원활한 소통을 지원한다는 설명이다.팀즈의 비바 커넥션 앱도 개선한다. 워크데이(Workday)·에스프레시브(Espressive) 등 전략적 파트너사와의 통합을 통해 직원이 회사 자원에 쉽게 접근할 수 있도록 할 예정이다. 예를 들어 비바 러닝 앱을 통해 팀즈에서 학습 콘텐츠를 검색·공유할 수 있게 만드는 식이다. 또한 SAP 석세스팩터스·코너스톤 온디맨드·사바 클라우드 등 파트너사 솔루션의 학습내용을 보다 쉽게 할당할 수 있게끔 업데이트할 예정이다.팀즈는 MS가 개발한 협업툴로, 팀 채팅과 통화·일정관리·화상회의·파일공유 등 기업 협업에 필요한 기능을 제공한다. MS에 따르면 현장 근로자들의 팀즈 월간 사용량은 지난 2020년 3월을 기점으로 현재까지 400% 증가했다. 전세계 조직의 88%는 현장직 직원을 고용 중이다. MS가 현장 근로자를 겨냥한 기능을 홍보하는 이유다.엠마 윌리엄스(Emma Williams) 마이크로소프트 기업 부사장은 “팬데믹으로 세계 노동 시장이 빠른 속도로 변화하고 있다. 현장 근로자를 지원하는 것은 디지털 전환을 위해 여전히 필수적인 부분”이라며 “MS의 새로운 기술이 워크플로를 현대화하고 업무 성과를 높이는 동시에 직장 문화와 커뮤니케이션을 개선할 수 있을 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[상호 지분 취득한 KT·신한은행, 23개 디지털 대전환 '맞손']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170047</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170047</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 06:19:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT와 신한은행이 미래 성장동력인 DX(디지털전환) 서비스 개발을 위해 손을 잡았다. 양사는 △메타버스 △인공지능(AI) △NFT(대체불가토큰) △로봇 △빅데이터 등 디지털 플랫폼 기술을 활용하는 23개 영역에서 공동 사업을 추진하는 한편, 상호 간 4000억원대 지분 취득을 통해 협력 의지를 고취했다.양사는 17일 서울 중구 신한은행 본점에서 이 같은 내용이 포함된 사업 협력을 맺었다. 골자는 KT가 쌓아온 디지털 플랫폼 역량과 신한은행의 금융 노하우를 접목한 신규 사업 아이템을 발굴하는 것이다.   우선 미래금융DX 분야에선 금융특화 AICC(인공지능콜센터)를 포함해 AI 기반으로 업무 생산성과 고객 편의성을 높일 수 있는 언어모델을 개발한다. 신한은행은 현재 AI 은행원이 응대하는 미래형 점포 '디지로그(DIGILOG)'를 운영 중이다. 여기에 KT의 AI, 로봇 등 혁신 기술을 더해 새로운 개념의 미래형 점포로 고도화할 계획이다. 또 KT가 보유한 AI 상권분석 플랫폼 '잘나가게'의 입지상권데이터를 연계한 대안신용평가 모델 개발도 준비 중이다. KT는 메타버스 기반 플랫폼 신사업 구축에 나서며 신한은행의 금융 인프라로 메타버스 플랫폼의 유통 포인트를 공동 발행할 계획이다. 이를 통해 외부 제휴사 메타버스 플랫폼과 연계한 포인트 교환 등 고객 활동 범위가 증가할 수 있을 것으로 기대한다. KT가 보유한 상권 정보를 기반으로 한 부동산 메타버스 플랫폼 △NFT 기반 디지털 자산 발행 및 거래 플랫폼 △블록체인 기반의 전자문서 사업 공동 추진 등도 준비하고 있다. 이 밖에도 통신과 금융 혜택을 연계한 ESG(환경·사회·지배구조) 데이터 관리 솔루션 개발, 금융과 통신이 융합된 소상공인용 풀케어(Full Care) 서비스를 제공하는 오프라인센터 구축도 검토 대상이다. 양사는 성공적인 국내 레퍼런스를 확보하면 양사는 글로벌 플랫폼 사업 추진에도 함께 나선다. 특히 공동 SI펀드(전략적 투자펀드)를 조성해 국내외 주요 벤처에 대한 투자 및 컨설팅 사업을 추진하겠다고 강조했다. 나아가 KT 전문 엔지니어, 신한은행 금융인프라 전문 인력으로 구성된 공동 R&amp;D 태스크포스(TF)를 조직하고 이를 기반으로 AICC 엔진개발, 음성 인증 금융 인프라 개발 등 미래융합금융 DX와 관련된 추가 서비스도 개발한다는 구상이다.한편 양사는 사업협력의 실행력과 추진력을 갖고, 장기적인 협업관계 유지를 위해 상호 간 4375억원 상당의 지분 취득을 단행했다. 17일 전자공시에 따르면 이를 통해 KT는 신한은행 지분 2.08%를, 신한은행은 KT 지분 5.46%를 확보했다. 박종욱 KT 경영기획부문장 사장은 "국내 최고 금융 그룹과 최대 디지털 플랫폼 기업의 시너지를 기반으로 선보일 다양한 금융 DX 모델이 기대된다"고 말했다.신한은행 관계자는 "신한금융그룹의 '더 쉽고 편안한, 더 새로운 금융' 비전에 발맞춰 테크(Tench)와 금융(Fin)이라는 양사 융합을 통해 차별화된 디지털 융합 서비스를 출시해 나가겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 입사 보장, 6G도 배운다…고려대 '차세대통신과' 신설]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170036</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 05:18:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 고려대학교와 채용연계형 계약학과 '차세대통신과'를 신설했다. 입학생들은 졸업 후 삼성전자 입사가 보장되며 재학 기간 중 등록금 전액과 학비 보조금이 산학장학금으로 지원된다.양측은 17일 고려대 서울캠퍼스에서 삼성전자 네트워크사업부장 전경훈 사장, 고려대 정진택 총장 등이 참석한 가운데 차세대 통신학과 인재 양성을 위한 협약식을 진행했다.차세대통신과는 2023년부터 매년 30명의 신입생을 선발하며, 학생들은 6G를 포함해 통신 분야 이론과 실습이 연계된 실무 맞춤형 교육을 받게 된다. 재학기간 중 삼성전자 인턴십 프로그램 참가, 해외 저명학회 참관 등 다양한 체험 기회도 제공된다.  이번 계약학과 신설은 빠르게 성장하는 통신 시장을 선도할 전문 인력을 선제적으로 육성하기 위함이다. 특히 6G는 2030년께야 상용화가 예상되지만 이미 한국, 미국을 포함한 주요국들이 기술·표준 선점에 박차를 가하고 있는 분야다. 이론상 5G보다 50배 빠른 1000Gbps 즉, 초당 7.8기가바이트(GB)의 속도를 낼 수 있는 통신 기술이며 지연시간도 5G의 10배 더 빠른 수준이다. 한국 정부는 2021년~2025년 6G 기술 개발 투자 계획을 발표하고 총 1917억원의 예산을 투입할 계획이라고 발표했다. 우선 5년 내에 5대 중점분야 (스마트시티, 스마트공장, 디지털 헬스케어, 실감 콘텐츠, 자율주행차)에서 9대 전략기술을 빠르게 확보하겠다는 목표다.삼성전자는 2020년 '6G 백서'를 발표하고 지난해 6월에는 미국 샌타바버라 캘리포니아 주립대와 테라헤르츠(Thz) 대역 내 6G 이동통신 시스템 시연에 성공한 사례가 있다. 임혜숙 과학기술정보통신부 장관은 지난해 12월 제시카 로젠워셀 미 연방통신위원회 위원장과 만나 6G 시대를 선제적으로 준비하기 위한 양국 간 공동연구 및 국제 주파수 결정 기구에서의 공동 대응을 제안한 바 있다.   삼성전자는 이 같은 국가 간 경쟁 상황을 고려해 이번에 신설하는 계약학과에서 국가 차원의 기술 및 인력 확대에도 기여할 방침이다.이를 위해 앞서 여러 학과가 공동으로 전공 과정을 개설해 융합 교육을 실시하는 제도인 '연합전공'을 통해서도 통신 분야 인재를 적극 육성해왔다. 연합전공을 선택한 학생들은 본인 전공 외에 일정 학점 이상 연합전공 과목을 이수하면서 장학금 등의 혜택을 지원받고, 졸업 후 삼성전자에 입사하게 된다. 현재 통신과 반도체 분야에서 국내 7개 대학 9개 삼성전자 계약학과·연합전공이 있다. 이 밖에도 삼성전자는 2019년에는 삼성리서치에 차세대통신연구센터를 설립해 5G 경쟁력 강화와 6G 선행 기술 연구를 진행 중이며 국내외 대학·연구기관들과 협력을 강화하고 있다. 전 사장은 "하드웨어와 소프트웨어 기술이 융합되는 통신 시장 변화에 발맞춰 고려대와 차세대 통신학과를 설립하기로 했다"며 "차세대 통신을 위한 새로운 가치 창출을 적극 지원하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나 여파 LS전선아시아, 연간 매출 목표치 못 미쳤다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170040</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170040</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 05:18:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LS전선아시아가 잠정 실적을 공개했다. 지난해 연결 재무제표 기준 연간 매출은 7434억원이다. 전년 대비 28.3% 증가한 수치지만, LS전선아시아가 전망한 목표치에는 미치지 못했다. 백인재 LS전선아시아 대표는 언론 인터뷰 등에서 지난해 연간 매출 목표치로 8000억원을 제시했다. 금융감독원 전자공시시스템에 17일 공시된 LS전선아시아 잠정 실적에 따르면 LS전선아시아는 지난해 4분기 매출 1632억원, 영업이익 80억원을 기록했다. 연간 매출은 7434억원, 연간 영업이익은 281억원으로 나타났다. LS전선아시아가 제시한 연간 매출 목표치를 하회하는 실적이다. 하반기 베트남 내 코로나19 이슈가 발목을 잡은 탓이다. 베트남은 지난해 7월부터 갑작스레 코로나19 확진자가 늘었다. 호찌민을 포함한 남부 16개 성·직할시에서 이동 제한 조치가 실시됐다.LS전선아시아는 베트남에 2개 생산 법인을 갖고 있다. 반기보고서 상 주소는 하이퐁시와 동나이성에 위치해 있다. 2곳 모두 코로나19로 인한 가동 중단 등 생산 이슈는 없었다. 다만 고객사 상황 악화로 발주 시점이 늦춰지는 일이 빈번해졌다.  코로나19 여파는 3분기뿐 아니라 4분기 실적에도 일부 영향을 미친 것으로 보인다. 수익성은 3분기와 비교해 큰 폭으로 회복됐으나 매출 규모는 오히려 줄었다. 4분기 매출은 1632억원으로 전 분기보다 19.6% 감소했다. 분기 매출이 오히려 줄어든 것을 두고 LS전선아시아 측은 계절적 비수기라는 점, 베트남 봉쇄 정책이 풀리기는 했지만 실적이 한 번에 반영되기 보다는 점진적으로 반영된다는 점을 이유로 꼽았다. 영업이익 등 수익성 개선에는 통신선(UTP, 광케이블) 부문과 버스덕트(Bus duct)등 신사업이 긍정적 영향을 미쳤다. LS전선아시아 관계자는 “베트남 전면 봉쇄 정책으로 프로젝트 수주에 어려움이 있었지만 베트남 내 신재생에너지 시장 성장과 버스덕트 등 신사업 수익성이 궤도에 오르면서 최대실적을 달성할 수 있었다”고 밝혔다. 그러면서 올해 실적에 대한 자신감을 내비쳤다. 이 관계자는 “올해는 베트남 경기 회복과 신재생 에너지 시장의 고성장으로 고부가 전력 프로젝트의 수주가 증가할 것으로 예상된다. UTP 설비 증설을 통한 통신 제품 판매 확대와 버스덕트 신규 제품의 출시 등에 힘입어 금년도에도 재차 최대실적을 경신할 수 있을 것”이라 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[예비유니콘 '그린랩스', 1700억원 투자유치…"인수합병·해외진출 가속화"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170010</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 03:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[창업 5년만에 예비 유니콘으로 주목받고 있는 데이터농업 스타트업 ‘그린랩스’가 1700억원 규모의 시리즈C 투자를 유치했다. 이번 투자금으로 인수합병 전략을 강화하고 글로벌 진출을 본격화할 계획이다.17일 그린랩스에 따르면 이번 투자에는 BRV캐피탈매니지먼트(BRV)가 리드 투자사로 1000억원을 투자했고 SK스퀘어와 스카이레이크가 각각 350억원씩 투자를 단행했다. 이로써 그린랩스의 누적 투자 유치액은 2100억원으로 불어났다. BRV의 투자 이유는 BRV의 성장창출 노하우를 활용해 그린랩스의 글로벌 시장 개척 및 인수합병 전략 수립·실행을 지원하기 위해서다. BRV는 미국 블루런벤처스의 아시아 투자 플랫폼으로 성장투자(Growth Equity) 영역에 집중해 활발한 투자 활동을 펼치고 있다.정의민 BRV 전무는 “그린랩스가 이뤄내고 있는 농업의 디지털화 속도가 전 세계적으로 전례가 없고 실시간으로 고도화되고 있는 고유 데이터베이스의 가치는 천문학적 수준”이라며 “더불어 농업 생태계의 가치사슬을 완전히 재정의하면서도 다양한 이해관계자에게 실질적 혜택을 주는 접근으로 고속성장하고 있는 그린랩스만의 방정식은 국내를 넘어 글로벌 시장에서도 성공 가능성이 매우 높을 것”이라고 설명했다. 그린랩스는 현재 농장경영에 필요한 데이터농업 서비스 ‘팜모닝’과 ‘신선마켓’을 농가에 제공해 생산과 유통을 혁신하고 있다. 팜모닝은 농민을 대상으로 데이터 기반 작물재배 컨설팅을 제공하고 농장환경 정밀제어를 통해 최적의 생육관리를 돕는다. 신선마켓은 데이터 기반으로 생산자와 바이어의 농산물을 중개하고 있다. 현재 국내 100만 농가의 절반이 넘는 50만 이상이 팜모닝 앱을 통해 이러한 서비스를 이용하고 있다.특히 창업 초기부터 경쟁력을 구축해 온 건 ‘팜모닝 스마트팜’이다. 기존 스마트팜 기술이 농장환경을 원격제어 관리하는 리모컨 역할로 노동력을 줄이고 편의성을 높이는 데 기여했다면, 팜모닝 스마트팜은 핵심기술인 클라우드 기반 AI(인공지능) 농법과 복합환경제어 시스템을 통해 균일한 고품질의 농작물 재배 및 생산량 증대를 돕는다. 즉 사물인터넷 기기를 통해 모든 데이터가 실시간 클라우드 서버에 저장돼 정밀한 농장환경제어가 가능한 것이다.  그린랩스는 이러한 디지털전환을 농업 외 축산 등의 분야로 확대하기 위해 지난해 적극적으로 인수합병도 추진해왔다. 국내서 유일하게 농장 설계를 자동화 기술로 제공하고 있는 브이하우스를 운영하고 있는 ‘러닌’을 인수하고 AI 기술을 중심으로 축산(양계·돈사·축사) 분야 스마트팜 시스템을 제공하는 스타트업 ‘파이프트리 스마트팜’에 전략적 투자를 진행했다. 이어 축산 스마트팜 선도기업 ‘리얼팜’과 축산 유통판매 전문기업 ‘예술소’를 각각 인수한 바 있다. 가축사육에서 축산물 유통에 이르는 축산업의 서비스 밸류체인을 강화하기 위해서다. 이 외 농업분야 ERP(기업 업무 프로세스 통합관리) 기업 우성소프트, 아산소프트도 인수했다.글로벌 확장을 위한 초석도 다졌다. 최근 션라이농업과 파트너십을 통한 중국 시장 진출을 본격화했고 아시아태평양시장 공략 강화를 위해 베트남에 딸기 스마트팜을 공급했다. 특히 기후환경이 열악한 농업 불모지나 스마트팜 기반 조성이 필요한 지역에 서비스를 제공해 데이터농업의 글로벌화를 주도하려 하고 있다.이와 같은 시장 확대로 그린랩스는 지난해 전년대비 4배 성장한 1000억원의 매출을 달성했다. 고속성장에 창업 5년만에 예비 유니콘으로도 주목받고 있다. 이번 투자에 참여한 SK스퀘어도 “그린랩스는 유니콘 등극을 눈 앞에 두고 있는 스타트업”이라며 “내년 4~5배 고성장할 것으로 기대된다”고 말했다.특히 농업은 모든 산업 분야 가운데 디지털전환 속도가 가장 늦은 분야라, 애그테크(농업과 기술)의 미래는 더욱 밝을 것으로 전망되고 있다. 글로벌 투자관련 시장정보업체 피치북에 따르면 2010년부터 2019년까지 글로벌 투자자가 애그테크 분야 기업에 투자한 건수는 연평균 24.5% 수준의 증가세를 보여온 것으로 추산된다.그린랩스는 이번 투자금도 인수합병과 글로벌 확장을 위해 쓸 예정이다. 신상훈 그린랩스 대표는 “데이터농업 밸류체인을 높이기 위해 국내외 주요 기업과의 인수합병을 추진할 것”이라며 “또 국내 데이터농업을 견인한 핵심동력을 해외로 확장해 글로벌 농업 혁신을 주도할 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이폰으로 시동 건다? "애플 디지털 키, 현대차에 적용될 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170006</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 02:08:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이폰과 애플워치 등 애플의 스마트 기기를 차량 열쇠 대신 사용할 수 있는 디지털 키가 곧 현대자동차 제네시스와 일부 모델에 적용될 전망이다. 애플의 디지털 키 기능은 그간 BMW 차량에만 적용되던 기술이다. 16일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;는 올해 여름부터 현대차와 제네시스 제품군에 애플의 디지털 키인 ‘카키(CarKey)’ 옵션이 탑재될 것이라고 보도했다. 아직까지 어떤 모델에 이 기능을 제공할지 확실하지 않지만 전기차인 아이오닉5와 다른 모델에 디지털키를 위한 NFC(근거리무선통신) 기술이 적용되어 있다는 점을 주목했다. 이미 스마트폰을 이용한 차량 원격 잠금 제어 기능은 제공되어왔지만 카키는 스마트폰을 물리적인 키처럼 사용할 수 있다. 스마트폰이나 애플워치를 차 가까이에 대거나 기기를 주머니에서 꺼내지 않은 상태에서도 문을 열 수 있으며 시동도 걸 수 있다. 아이폰11과 상위 모델 등 U1 울트라와이드밴드 칩을 활용한 기기로 이용할 수 있다.&lt;블룸버그&gt;는 이 파트너십이 성사된다면 약 1년 전 현대차와 애플의 애플카 협력이 무산된 이후 펼쳐지는 “예상 밖의 전개”일 것이라고 분석했다. 지난해 초 애플의 자율주행 전기차인 ‘애플카’ 생산을 위한 현대차그룹과의 협력설이 제기됐지만 약 한 달 만에 현대차·기아 측이 사실이 아니라고 공시하며 사태가 일단락된 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[월마트도 메타버스 사업화 눈독… 자체 코인·NFT 준비한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170004</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:55:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 대형 유통업체 ‘월마트’가 암호화폐, NFT 기반의 메타버스 사업을 준비 중이다.16일(현지시간) 미 경제방송 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 월마트가 이를 위해 자체 암호화폐와 NFT(Non-Fungible Token·대체 불가 토큰)를 만들 계획이라고 보도했다. 월마트는 전자제품, 실내장식, 장난감, 스포츠 용품 등의 가상 제품 판매를 위해 지난달 말 상표권 등록 신청을 마친 것으로 알려졌다. 미국 특허청에 의하면 총 7건의 상표권 등록 신청서를 제출했다. 월마트는 상표 출원에 대한 구체적인 정보는 공개하지 않는 한편 성명서를 통해 “새롭게 부상하는 기술들이 미래의 쇼핑 경험을 어떻게 형성해나갈지 계속해서 연구중”이라고 말했다. 또 월마트는 별도의 문서에서 암호화폐와 NFT를 제공할 예정이라고 밝혔다. 상표권 전문 변호사 조쉬 게르벤은 페이스북이 메타버스 기업으로 거듭나겠다며 ‘메타’로 사명을 바꾼 이후 다른 기업들도 가상세계 진출에 박차를 가하고 있다고 분석했다. 나이키는 지난해 11월 가상 운동화와 의류에 대한 상표권을 신청했으며 메타버스 게임 플랫폼 로블록스 내에 ‘나이키랜드’를 개설하겠다고 밝혔다. 의류 브랜드 갭은 최근 로고가 부착된 후드티 NFT 판매를 시작했다. 스포츠 브랜드 언더아머와 아디다스의 NFT 데뷔작은 지난달 모두 매진되기도 했다. 게르벤은 메타버스와 블록체인 기술이 적용된 아이템에 익숙한 소비자들이 더 늘어나면서 더 많은 유통업체들이 자신들만의 메타버스 생태계를 구축해나갈 것이라고 예측했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>