<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Jul 2022 01:50:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[로블록스, "중국 진출 시 해킹당할 수도"...중화 민족주의 강요한 내부 자료 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260004</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 01:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 메타버스 게임 플랫폼 ‘로블록스(ROBLOX)’가 중국 시장 진출을 추진하면서 중국 기업으로부터 해킹 가능성을 우려한 것으로 나타났다. 이는 로블록스 내부 자료를 통해 드러났다.25일(현지시간) 미국 IT 매체 &lt;바이스 마더보드&gt;는 로블록스가 중국 출시를 준비하던 2017년에 제작된 내부 발표 자료를 인용해 향후 협력하게 될 중국 파트너사가 로블록스를 해킹할 가능성을 인지하고 있었다고 보도했다. 나아가 파트너사가 게임을 무단 복제해 자체 버전을 만들 것으로 예상했다.   해외 게임사들은 중국 내 게임 퍼블리싱을 위해 배급, 규제 등 현지 파트너사와 협력해야 한다. 앞서 로블록스는 지난 2019년 텐센트와 합작 법인을 설립해 로블록스의 중국판인 ‘뤄불레시(LuoBuLeSi)’를 지난해 7월 출시했다. 뤄불레시는 출시 5개월 만인 지난 1월 iOS와 안드로이드에서 갑자기 서버를 종료했다. 해당 자료는 텐센트와 파트너십이 공식 발표되기 전에 제작됐는데, 이에 따르면 로블록스는 직원들에게 “파트너사와 계약이 마무리되면 더 많은 해킹 사건이 발생할 것이며 파트너사 조차도 해킹을 시도할 수 있다”고 경고했다.  나아가 로블록스가 중국의 검열법을 준수하기 위해 극단적인 조치를 취해야 했던 것으로 드러났다. 텐센트가 로블록스를 대상으로 진행한 발표 자료에 따르면 중국 진출 조건에 “대만, 티베트를 중국 영토에 포함시키는 등 게임 내 제작되는 모든 지도는 중국 영토의 온전함을 존중해 정확히 표시해야한다”는 내용이 포함됐다. 이외에도 “사용자와 개발자는 역사적 사실을 변조하거나 국가 지도자의 이미지 또는 이름을 표시해서는 안 된다”는 조건도 담겼다.이에 대해 로블록스 대변인은 이 발표 자료에 대해 "특정 기업과 정식으로 합작 투자 관계를 맺기 전인 2017년에 만들어진 것이며, 새 시장에 진입하면서 위험과 기회를 고려했다"며 "그에 대한 계획을 세우는 것은 통상적인 것이다”라고 설명했다. 이어 로블록스 대변인은 "자사는 중국을 포함해 게임을 퍼블리싱하는 지역의 법을 준수한다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/26/blt202207260003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[크리에이터에 집중하는 페이스북…신규 수익화 프로그램 발표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260002</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 01:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 크리에이터들이 페이스북에서 수익을 창출할 있는 신규 프로그램을 발표했다. 페이스북에 저작권이 있는 음악이 포함된 영상을 올려 크리에이터에게 광고 수익의 일부를 나눠주는 방식이다. 25일(현지시간) 메타는 이날부터 ’음악 수익 공유(Music Revenue Sharing)’ 프로그램을 시행한다고 발표했다. 또 이를 위해 영상 및 오디오, 이미지 매칭 도구인 ‘라이즈 매니저(Rights Manager)’를 개발했다. 메타는 이 도구가 크리에이터들이 콘텐츠를 보호하고 관리하는 데 도움이 될 것이라고 설명했다.  크리에이터가 이 프로그램으로 영상을 제작해 업로드하면, 영상 내 광고 수익의 20%를 배분받는 방식이다. 영상의 길이는 60초 이상이어야 하며 시각적인 효과가 포함되어야 한다. 단순히 저작권이 있는 음악이 재생되는 영상은 해당되지 않는다. 메타는 이번 프로그램 시행으로 크리에이터와 음악 저작권 소유자 모두 수익을 낼 수 있는 새로운 방안이 생겼다고 설명했다. 지금까지 크리에이터들은 저작권이 있는 음악을 영상에 사용할 수 있었지만 이를 통한 수익 창출 방안이 마련된 것은 이번이 처음이다. 이 프로그램은 먼저 미국에서 도입된 후 향후 몇 달에 걸쳐 다른 국가에도 확대 적용될 예정이다. 앞서 &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 페이스북이 뉴스 서비스 대신 크리에이터 경제에 집중할 것이며, 회사의 자원을 이에 따라 재할당한다고 보도했다. 메타가 미래 먹거리 산업으로 낙점한 메타버스와 짧은 영상 콘텐츠를 제작하는 크리에이터에 집중하려는 큰 전략의 일환이라는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/26/blt202207260002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['과천 시대' 여는 펄어비스, ESG 경영 '고도화' 주력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250027</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 01:47:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[펄어비스가 다음달 과천 신사옥 이전을 기점으로 전략적 ESG(환경·사회·지배구조) 경영에 나선다. 펄어비스는 ESG 경영에 관심이 높은 서구권을 겨냥한 게임사인 만큼, 전략적인 로드맵을 바탕으로 ESG 경영을 개선한다는 방침이다. 펄어비스는 지난해 ESG 평가기관 MSCI로부터 'BB 등급'을 받았다. 전년도와 비교해 사회분야 임직원 및 윤리 부분을 보완하며 해당 점수가 개선됐고, 그 결과 한 단계 높은 등급을 부여받았다. 과천 신사옥, ESG 경영 중심에 펄어비스는 추가 ESG 경영 전략과 로드맵을 추가하는 전략으로 'BBB 등급'을 기대하고 있다.실제로 펄어비스는 지난해 6월 코스닥에 상장된 게임기업으로는 최초로 'ESG 태스크포스(TF) 조직'을 설립하며 ESG 경영의 밑바탕을 마련했다.   올 들어 펄어비스는 본격적으로 ESG 경영에 나섰다. 지난 3월 펄어비스는 이사회 산하 ESG 위원회를 신설하며 체계적이고 전문적인 ESG 경영 전략 수립에 나섰다.다음달 이전할 과천 신사옥은 펄어비스가 준비해온 ESG 경영 개선 활동의 중추다. 펄어비스가 과천 신사옥으로 이전할 경우 그 안에서 △사회공헌 활동 △기술 및 보안 △복지시설 및 친환경 자재 사용 같은 ESG 경영 요소가 확대될 예정이다.펄어비스에 따르면, 과천 신사옥에는 임직원을 위한 복지시설과 어린이집이 갖춰져 있다. 건축 단계에서부터 친환경 자재를 사용하고, 이를 기반으로 첨단 시설을 구축했다는 설명이다. 보안·기술 고도화…지속성장 밑바탕 펄어비스는 보안 및 기술 부문에서도 ESG 경영에 나선다. 보안 부문에서는 내부 정보보호위원회를 마련해 '사이버 보안'을 중점적으로 관리하고 있다. 펄어비스는 MSCI ESG 평가 중 보안 분야에서 높은 점수를 받았다. 국제표준화기구(ISO) 및 국제전기기술위원회(IEC)가 제정한 개인정보보호 관리 체계인 국제 표준 개인정보보호 인증 'ISO/IEC 27701'도 획득했다.   펄어비스는 북미·유럽 등 서구권 서비스에 높은 비중을 두고 있는 만큼 한국 특유의 게임 문화를 조성하는 한편 자체 기술 개발에 주력하고 있다. '검은사막' 지식재산권(IP)은 150여 개국에서 12개 언어로 서비스 중이다. 이 외에도 글로벌 게임 개발 및 서비스에 필요한 언어와 문화권 인력을 채용하고 있다. 기술 부문에서는 차세대 게임 엔진 '블랙스페이스 엔진'을 개발하며 연구·개발에 집중하는 모습이다. 펄어비스 관계자는 "다음달 이전할 예정인 과천 신사옥 중심 첨단 시설을 구축하며 신작 개발 및 기술 고도화에 나설 방침"이라며 "투명 경영을 중심으로 지속가능한 성장을 도모하며 ESG 경영도 꾸준히 개선하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 정부, LG·GM 합작 배터리 공장 설립에 3조 대출 지원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207260001</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 01:47:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 정부가 LG에너지솔루션과 GM의 합작사인 얼티엄셀즈에 25억달러(약 3조2800억원)를 금융 지원한다고 발표했다. 25일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 미국 에너지부(DOE)는 이날 얼티엄셀즈의 배터리 생산공장 건설을 위해 25억달러 대출을 지원한다고 발표했다. 얼티엄셀즈는 오하이오주와 테네시주에 각각 35GWh 규모의 공장을 건설 중이다. 미시간주에 2028년 완공을 목표로 3공장을 건설한다.  자금은 미 정부의 선진 기술 자동차 제작(ATVM) 프로그램에서 충당된다. 해당 기금은 2010년에 마지막으로 금융 지원을 진행했으며 그간 테슬라·포드·닛산에 대출을 제공했다. 이 기금으로 배터리셀 제조 프로젝트를 위한 대출을 지원하는 것은 이번이 처음이다. 앞서 조 바이든 대통령은 취임 후 기후 변화 대응을 위해 2030년까지 미국의 자동차 생산량의 50%를 전기차, 또는 하이브리드차로 대체하겠다는 계획을 발표한 바 있다. 또 에너지부는 지난 2월 첨단 배터리 생산을 촉진하고 배터리 소재 정제·생산 공장, 배터리셀·팩 생산 시설, 재활용 시설 건설에 약 29억달러(약 3조8000억원)의 보조금을 지원할 방침이라고 밝힌 바 있다. 에너지부의 금융 지원 프로그램 국장인 지가르 샤는 &lt;로이터통신&gt;에 “우리는 전기차뿐만 아니라 배터리 제조 능력도 갖춰야한다”며 “이 프로젝트의 목적은 기업들이 더욱 빠르게 전진할 수 있도록 돕는 것”이라고 설명했다. 얼티엄셀즈는 성명을 통해 “신규 제조 시설로 인해 미국 내 5000개 이상의 첨단 기술 분야 일자리가 창출될 것”이라며 “에너지부와 다음 단계를 위한 협업을 기대하겠다”고 밝혔다. 얼티엠셀즈는 약 70억달러(약 9조1800억원)를 투자해 총 3개의 공장을 짓고 있다. 현재 700명의 직원이 근무하는 오하이오 공장은 내달이면 생산을 시작한다. 테네시와 미시간주 공장은 각각 내년과 2024년에 생산을 시작할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/26/blt202207260001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LCK, 이렇게 바뀐다]②'공인 에이전트', 기대·우려 한 몸에]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250025</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 22:15:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['리그 오브 레전드 챔피언스코리아'(이하 LCK)가 신규 제도 도입을 통해 '지속가능성'을 확보한다고 밝혔습니다. 신인 발굴을 위한 '육성권' 제도부터 '공인 에이전트 제도화' 및 '지정선수 특별협상'으로 리그 경쟁력을 강화한다는 계획인데요. &lt;블로터&gt;는 LCK의 신규 제도가 리그와 e스포츠업계에 미치는 영향을 다각도로 분석합니다. 지난 4월 30일 74세의 나이로 사망한 '미노 라이놀라'는 전 세계 프로축구계에서 '슈퍼 에이전트'로 평가받은 인물이다. 그는 세계적인 공격수 데니스 베르캄프를 시작으로 즐라탄 이브라히모비치, 잔루이지 돈나룸마, 폴 포그바, 엘링 홀란드 같은 거물급 선수들의 에이전트를 맡아 계약사항에 관여했다. 유럽 축구계의 조르제 멘데스나 미국 메이저리그(MLB)를 전문적으로 담당하는 스캇 보라스도 세계적인 슈퍼 에이전트로 꼽힌다.이처럼 프로스포츠계에는 스포츠 에이전트들이 활발히 활동하며 선수들을 대변해 구단과 다양한 현안을 풀어나간다. 에이전트는 선수들의 계약과 관련된 사항부터 이적료 책정 및 이적 논의에 이르는 다양한 업무를 진행하는데, 이 과정에서 '협상력'과 '법률 전문 지식'에 따라 해당 선수의 운명이 결정된다. 클라이언트인 선수 입장에서는 에이전트의 활약도에 따라 기대 이상의 성과를 내는 만큼, 만족도에 따라 수 차례 이를 교체하기도 한다.   LCK도 올해 스토브리그(계약 갱신이나 트레이드가 이뤄지는 비시즌)부터 '공인 에이전트'를 도입할 계획인 데, 눈 여겨볼 키워드는 '공인'이다. 사설 에이전트를 고용하며 구단과 협상을 진행했던 기존 체제에서 벗어나 한국e스포츠협회와 LCK가 공인한 에이전트가 활동하도록 하는 조치다. 실제로 LCK에서는 에이전트의 개입으로 크고 작은 논란이 있었다. 타팀으로 이적을 시켜주겠다고 약속한 후 이를 이행하지 않거나, 거대 에이전트가 횡포를 부리는 사건도 많았다. 구단과 대립각을 세우고 감독 및 코칭스태프 선임까지 관여하는 월권 행위도 도마에 올랐다. 계약이 만료되기 전부터 사전접촉(템퍼링)으로 이적을 성사시키려 한 정황도 포착돼, 해당 에이전트가 소속된 에이전시 업체가 뭇매를 맞기도 했다. LCK의 공인 에이전트 도입은 최근 발생했던 논란을 최소화하는 한편, 구단과 리그 운영에 대한 질서를 바로 잡는 데 초점을 맞추고 있다.   25일 LCK는 공인 에이전트를 '허가제'로 운영할 계획이라고 밝혔다. 서류 심사, 교육 세미나 이수, 자격 시험을 통과한 이들만 공인받을 수 있으며 최대 2년까지 효력이 유지되는 형태다. 공인 효력이 끝나면 재심사와 시험을 거쳐 다시 도전하는 방식이다. 향후 한국e스포츠협회가 제도 운영을 담당하고, LCK 사무국은 전반적인 관리·감독을 수행할 예정이다. 공인 에이전트의 허가제 운영으로 얻을 효과는 분명해 보인다. 전문적이고 역량있는 에이전트를 투입해 선수와 구단에 미칠 피해를 방지하는 것이 최우선 목표다. 앞으로 활동할 LCK 공인 에이전트는 △세미나 참석 △활동 수익 보고 △계약·변경·분쟁사실 보고 등의 의무를 수행하는 한편 △템퍼링 관여·방관 △정보 무단공개 △선수 권익이 침해되는 계약 체결 △선수 계약 관련 이익 공여 등이 금지된다. 이호민 LCK 리그운영팀장은 "현재 에이전트에 대한 제도화가 돼 있지 않은 상태라 관련 의무와 금지조항이 없는 상황"이라며 "해당 제도를 도입해 관련 규정을 확실히 정해놓으면 구단 및 에이전트의 위반사항에 대해 보다 투명하고 강력하게 제재할 것으로 기대한다"고 말했다. '미완의 제도'로 끝나지 않으려면 변수는 도입 첫 해인 올해 스토브리그다. LCK는 스토브리그 기간(11월)까지 얼마 남지 않은 만큼, 올해만 예외적으로 '자격 시험'을 생략한다고 밝혔다. LCK는 다음달 3일 '에이전트 대상 설명회'를 진행한 후 같은 달 5~26일 사이 접수를 받을 계획이다.업계에서는 자격 시험이 생략되는 올해 LCK 공인 에이전트 선발에 많은 인력이 모일 것으로 보고 있다. 첫 번째 공인 에이전트로 활약할 경우 인지도를 높일 수 있는 데다, 내년 지원하는 서류에 기재할 경력을 추가할 수 있다. LCK가 에이전트 정보를 담은 별도 홈페이지를 만들면 대외적으로 인지도도 상승하게 된다.   에이전트가 관리할 선수 규모를 제한하지 않은 부분도 변수가 될 수 있다. LCK는 '연봉 계약에 대한 교섭 및 체결 부분만 선수당 1명의 에이전트가 전담하는 형태를 규정한다'고 밝혔다. 나머지 기타 수익 부분에 대해서는 에이전트가 계약할 수 있는 선수 규모를 특정하지 않는 셈이다. 이론상으로는 한 명의 에이전트가 많게는 수십명의 선수와 계약도 가능하다. LCK에서도 이른 바 '슈퍼 에이전트'가 나올 수 있다는 이야기다.제도적 허점을 파고드는 부분도 생각하지 않을 수 없다. 에이전트가 선수마다 단기간 계약을 체결하고 이를 해지하는 형태로 수십명의 클라이언트를 확보하거나, 특정 에이전트가 모인 에이전시가 막대한 영향력을 행사할 가능성이 높아진다. LCK 측은 이를 인정하면서도 점진적인 보완을 통해 제도를 완성시킨다는 계획이다. 이호민 팀장은 "특정 에이전트 독점 등 필요 이상의 영향력을 행사했던 과거 사례에 대해 고민하기도 했다"면서도 "제도를 만드는 과정에서 다른 스포츠 사례를 살펴보고 다양한 프로스포츠 관계자들과 논의한 결과, 사실상 에이전트가 계약한 선수 수에 제한을 둬도 피해갈 방법이 너무 많다는 결론에 도달했다"고 토로했다.  이어 그는 "다른 프로스포츠 리그에서도 관련 편법과 꼼수를 정확히 판단하기 어려워 선수 수 제한을 완화했다는 얘기를 많이 들었다"며 "LCK도 제한없이 공인 에이전트 제도를 출범시키는 한편 필요 이상의 영향력을 발휘하는 사례를 확인하면 적절한 조치를 취하는 방식으로 운영할 계획"이라고 덧붙였다.이른 바 '가족 에이전트'에 대해서는 당근과 채찍을 골고루 사용할 계획으로 알려졌다. LCK 특성 상, 선수 평균 연령이 20~21세일 정도로 어린 만큼, 전체의 약 10%는 가족(직계존속)이 에이전트 역할을 수행하고 있다. LCK는 직계존속인 가족의 공인 에이전트를 인정하는 한편 몇 가지 예외조항으로 차별화한다고 밝혔다. 이호민 팀장은 "가족 에이전트는 별도 연회비 납부나 자격 시험없이 세미나 이수만으로 공인 에이전트 자격을 얻을 수 있다"면서도 "다만 본인의 자녀 외에 다른 선수에 대한 에이전트는 할 수 없다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT비즈썰]페이스북은 '최소한의 개인정보'를 수집하나요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250029</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 21:15:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일상에 밀접한 영향이 있지만 우리가 잘 모르는 IT 비즈니스의 세계에 대해 쉽고 재미있게 알려드립니다.     최근 메타가 운영하는 소셜네트워크서비스(SNS) 페이스북을 이용하며 '개인정보를 수집하는데 동의하는가'라는 질문에 맞닥뜨린 분들이 많습니다. 메타가 올해 5월부터 개인정보처리방침을 개정하고 이를 고지하는 알림 메시지를 발송했기 때문입니다. 메타는 최근 세계 각국의 개인정보 보호 및 데이터 보호 규정을 기반으로 개인정보보호 전문가·정책 입안자·서비스 이용자의 의견을 반영해 이번 개정안을 마련했습니다. 한국은 개인정보를 보호하는 기준이 다른 국가들에 비해 더 엄격한 편입니다. 메타는 이러한 한국 규제의 특성을 반영해 이용자들에게 개인정보 수집에 대한 내용을 자세히 안내했습니다. 법을 준수하며 서비스를 지속하기 위해서였습니다. 페이스북이 동의를 요구한 내용은 △개인정보의 수집 및 이용 △개인정보의 제공 △개인정보의 국가 간 이전 △위치정보 서비스 약관 △개인정보처리방침 업데이트 등입니다. 하지만 이 과정에서 일부 이용자들은 불만을 나타냈습니다. '왜 페이스북이 요구하는 개인정보 제공 여부에 모두 동의를 해야만 페이스북을 이용할 수 있느냐'는 불만입니다. 다른 앱에서는 유사한 개인정보의 수집이 필수가 아닌 선택 사항인 경우도 있는데 페이스북은 왜 필수적으로 동의를 구하느냐는 지적도 나왔습니다. 페이스북은 국내 SNS 이용자들이 찾는 주요 SNS 중 하나입니다. 이미 많은 친구와 지인들이 페이스북으로 연결되어 있죠. 때문에 페이스북의 개인정보 수집 동의 요구를 거부하기도 어렵습니다. 거부할 경우 페이스북을 당장 이용하기 어렵기 때문입니다. 일부 시민단체들은 페이스북이 개인정보보호법을 위반하며 과도하게 개인정보를 수집하고 있다고 비판했습니다.  개인정보보호법의 개인정보 수집 관련 내용을 살펴보면 이번 논란의 핵심은 다음 문장으로 요약됩니다.페이스북이 수집하고 있는 것은 '최소한의 개인정보'인가?개인정보보호법은 '개인정보를 수집하는 경우 그 목적에 필요한 최소한의 개인정보를 수집해야 하며 그것이 최소한의 개인정보라는 것은 개인정보 처리자가 부담한다'고 명시하고 있습니다. 이 조항을 페이스북에 대입해보면 최근 페이스북이 이용자들로부터 수집하겠다고 동의를 구하고 있는 개인정보는 최소한의 개인정보이며 이것은 페이스북이 입증을 해야 한다는 의미입니다.물론 페이스북은 이용자들에게 동의를 구하고 있는 내용이 플랫폼 비즈니스를 하는데 있어 최소한의 개인정보라고 판단했습니다. 페이스북은 플랫폼을 통해 사람들을 연결시켜 주죠. 이용자들은 시간과 공간을 초월해 페이스북을 통해 자신의 일상을 알리고 친구의 소식을 접할 수 있습니다. 이용자들에게는 이러한 서비스가 무료로 제공됩니다. 대신 메타는 페이스북에 광고를 게재하면서 돈을 벌고 있습니다. 기업들로부터 광고비를 받으며 회사를 운영하고 대신 이용자들에게 서비스를 무료로 제공하는 전형적인 플랫폼 비즈니스입니다. 이를 위해서는 이용자들의 성향이나 이용 행태와 관련된 데이터가 꼭 필요하다고 본 것이죠. 메타가 이번에 개인정보처리방침을 개정하며 '우리가 수집하는 정보는 사업에 필요한 최소한의 것'이라고 본 배경입니다.하지만 일부 이용자들의 불만의 목소리는 커졌고 결국 개인정보보호위원회(이하 개인정보보호위)가 조사에 나서기로 했습니다. 조사는 메타가 개인정보보호법을 위반했는지 여부를 가리는 것이 핵심이 될 것입니다. 위법 여부를 판단하는 기준은 '수집하는 개인정보가 최소한의 것인가'를 메타가 입증할 수 있느냐가 될 것이고요.만약 개인정보보호위가 메타가 법을 어겼다고 판단해서 메타가 이용자 행태와 관련된 정보를 수집하지 못하게 될 경우 회사는 한국에서 사업을 하는데 심각한 타격을 받을 수도 있습니다. 이용자들의 성향을 분석해 제공하는 맞춤형 서비스나 광고를 제공하기 어려워지기 때문입니다.광고는 메타뿐만 아니라 네이버·카카오·구글 등 유사한 플랫폼 비즈니스를 펼치는 사업자들에게 핵심 매출원입니다. 개인정보보호위의 조사 결과가 어떻게 나올지에 대해 메타뿐만 아니라 다른 플랫폼 사업자들의 관심이 집중되고 있는 이유입니다. 메타의 한국법인인 페이스북코리아는 메타의 광고 상품을 한국 기업들에게 재판매하는 리셀러 역할을 하며 매출을 올립니다. 페이스북코리아의 감사보고서에 따르면 지난 2021년 광고 총판매액은 약 5005억원이며 여기에서 특수관계자인 Facebook Ireland Limited로부터 광고를 매입한 비용 4746억원을 제외하면 광고재판매로 얻은 매출은 258억원입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250039.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LCK, 이렇게 바뀐다]①프랜차이즈 2년…'신규 제도'로 생태계 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250028</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 13:39:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['리그 오브 레전드 챔피언스코리아'(이하 LCK)가 신규 제도 도입을 통해 '지속가능성'을 확보한다고 밝혔습니다. 신인 발굴을 위한 '육성권' 제도부터 '공인 에이전트 제도화' 및 '지정선수 특별협상'으로 리그 경쟁력을 강화한다는 계획인데요. &lt;블로터&gt;는 LCK의 신규 제도가 리그와 e스포츠업계에 미치는 영향을 다각도로 분석합니다. 리그오브레전드(LoL) e스포츠 한국 프로리그를 주최하는 챔피언스코리아(LCK)가 프랜차이즈 도입 2년차를 맞이한 시점에서 신규 제도를 도입하기로 했다. LCK는 올해부터 내년까지 순차적으로 도입될 새 제도를 통해 LoL 한국 e스포츠를 지속가능한 스포츠로 성장시킨다는 계획이다.   LCK는 25일 오후 서울 종로구 롤파크에 위치한 LCK 아레나에서 신규 제도 도입 기자 간담회를 열고 올해부터 적용하는 제도의 청사진을 공개했다. LCK가 도입하는 제도는 △육성권 △LCK 공인 에이전트 도입 △지정선수 특별협상 3종이다. '육성권'은 팀과 차기 2개 시즌(2년) 계약을 이어갈 수 있도록 하는 제도다. 신인 선수에게는 출전 기회를 보장하는 동시에 팀은 유망주를 자체적으로 육성할 수 있도록 한 것이다. LCK 로스터 등록 1개 미만 또는 해외 LoL 프로리그 로스터 등록 이력 1년 이하의 선수를 대상으로 한다. 선수에게는 육성권 계약 체결 시 챌린저스 코리아 기준 전체 세트의 50% 초과 출전이 보장된다. 또 연간 최소 20% 기본 연봉 상승 및 성과에 따른 추가 연봉이나 인센티브 인상도 기대할 수 있다. LCK는 육성권 제도가 팀에게 신인 발굴 및 육성에 대한 동기를 부여할 수 있을 것이라 내다보고 있다.  다만 육성권은 강제성이 없는 조항이다. 이호민 LCK 리그운영팀장은 "육성권은 각 팀과 논의하는 방식으로 고안했다"며 "제도 설계 이후 별도로 자료를 배포하고 안내했다. 선수들에게는 추후 공지할 예정이며, 동의서는 LCK 계약 시점에서 동의서가 제공된다"고 설명했다. 'LCK 공인 에이전트' 제도도 도입된다. 공인 에이전트는 LCK 사무국과 한국e스포츠협회가 자격을 부여한 에이전트다. 공인 에이전트 제도는 허가제로 진행된다. 서류 심사, 교육 세미나 이수, 자격 시험을 통과한 이들만 공인을 받을 수 있으며 최대 2년까지 공인 효력이 유지된다. 3년 차에는 다시 심사 및 시험을 거쳐야 한다. LCK는 에이전트로 인한 위반 행위가 발생하면 개입하고 이를 제재한다는 방침이다. 이정훈 LCK 사무총장은 "그동안 에이전트와 선수가 팀과 충돌하면 LCK가 개입해 중재한 사례들이 있다"며 "향후 LCK의 역할은 개입 강도를 높이기 보다 그동안 정해져 있지 않았던 행동 강력 등을 보완하는 정도가 될 것"이라고 말했다. 다만 올해는 제도 도입 첫 해인 점을 고려해 예외적으로 에이전트 자격 시험을 진행하지 않는다. 대신 도입 첫해 공인 효력은 1년만 유지되며, 내년부터는 정식 자격 절차를 밟아야 한다. 공인 에이전트 제도는 LCK 사무국과 한국e스포츠협회가 함께 진행한다. 제도 운영은 한국e스포츠협회가 담당하고 LCK 사무국은 전반적인 제도의 관리, 감독을 수행하는 방식이다. LCK는 내달 3일 에이전트를 대상으로 설명회를 진행할 예정이다.    마지막으로 도입되는 '지정선수 특별협상' 제도는 각 팀의 로스터 구성 및 유지를 지원하는 내용을 골자로 한다. 팀이 선수 1명을 지정해 스토브리그 시작 전 협상을 시작하고, 선수 이적 시 로스터 전력을 보강할 수 있는 지원책을 마련할 수 있도록 하는 것이다. 각 팀은 스토브 리그가 시작되기 전 계약 만료 예정인 소속 선수 중 1명을 특별협상 대상자로 지정할 수 있다. 동일선수 대상 연속 지정은 최대 2번까지만 가능하다.  소속팀은 먼저 특별협상 대상 선수를 지정한 뒤 해당 선수와 연봉 등 처우에 대해 제안할 수 있다. 이 때 팀이 LCK 사무국에 지정 선수를 공유하면 LCK는 이를 외부에 발표한다. 해당 선수는 발표 이후 6일 간 타 팀과 협상을 진행할 수 있으며, 이 중 최대 3팀을 이적 후보팀을 선정하면 된다. 원 팀과의 협상은 이후 진행할 수 있다. 이호민 리그운영팀장은 "신규 제도는 LCK의 경쟁력을 강화하기 위해 신설된 것"이라며 "해외 팀으로 이적 시 이적료 외 추가 비용이 발생하도록 한 것 역시 해외 팀보다 LCK 리그 영입을 수월하게 하기 위한 방안"이라고 강조했다. 잔류 또는 이적에 대한 최종 결정은 스토브리그 시작 전 결정해야 한다. 선수가 이적을 선택하면 이적할 팀에서는 원 소속팀에 이적료를 지불해야 한다. 특히 선수가 해외 리그로 이적할 경우, 이적료 외 추가 비용이 발생한다. 이적료는 이적 시 체결되는 연봉에 따라 미리 책정된 6개 구간별 이적료의 역진 방식으로 최종 산정된다.이정훈 LCK 사무총장은 "지난해 프랜차이즈 출범 당시 지속가능한 선순환 e스포츠 생태계를 만들겠다고 한 이후, 팀과 리그 모두 작지만 점진적인 성과를 거두고 있다"며 "각 팀이 고유의 정체성을 확립하고 예측 가능한 범위 내의 투자를 진행할 수 있도록 하기 위해서는 리그 차원에서 제도를 통해 뒷받침해주는 것이 중요하다고 판단했다. 팀들이 더 탄탄하고 안정적인 기반으로 성장을 모색할 수 있도록 신규 제도를 도입하기로 했다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[식품사 해외 생존기]해태제과, 밖으로 나갈 여유가 없다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250024</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 08:24:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리나라 식품업체들이 해외 시장 개척에 총력을 기울이는 이유는 총인구 감소에 따라 국내 시장 규모 역시 장기적으로 작아질 것으로 예상되기 때문이다. 국내서 아무리 경쟁력을 강화해봤자 줄어드는 시장 속에서는 생존을 고민하지 않을 수 없다. 더군다나 부가가치율이 낮은 제과업의 경우 시장을 얼마나 확보하느냐에 따라 실적이 극명하게 갈린다. 이미 우리나라 총인구수는 2016년 이후 감소추세에 접어들었다. 2020년 말 기준 주민등록 인구는 사상 처음으로 감소하기도 했다. 출생자수 30만명 선이 붕괴되고 사망자수보다 낮은 것으로 집계됐다. 앞으로도 이런 추세는 가속화될 것으로 예상되고 있다. 제과산업은 인구수에 따라 실적이 비례해 움직이는 산업이라 해외시장 개척의 필요성이 높다고 평가받는다. 물론 오랜 기간에 걸쳐 형성된 소비자 취향을 바꾸기 쉽지 않아 시장 진입이 쉽지 않은 것도 사실이다. 롯데제과, 농심, 오리온 등 주요 제과업체들의 과점 구도가 지속되는 것도 이 때문이다. 그러나 해외 시장 없이는 성장보다는 정체나 위축의 가능성이 높은 것 또한 사실이다. 업계 관계자는 “국내 시장은 인구감소에 더해 유통업체의 PB상품 출시 등 경쟁이 점차 심화해 성장이 둔화하고 있다”고 말했다. 해태제과는 국내 주요 제과업체 중 해외시장 비중이 매우 작은 업체다. 지난해 해태제과가 거둔 매출액 5677억원 중 수출 규모는 480억원으로 비중은 8%에 불과했다. 지난 5년간 해태제과의 수출규모를 살펴본 결과 지난 2년 간 규모가 소폭 늘어나긴 했지만 큰 변화는 없었다.  국내 시장에서 성과가 특별히 좋은 것도 아니다. 내수 시장 역시 점진적으로 위축되어 가는 추세다. 2017년 해태제과식품의 매출은 8000억원 수준에 달했으나 이후 매년 매출이 줄어들어 지난해에는 5680억원까지 감소했다. 올 1분기 매출실적은 1468억원으로 전년 동기와 비교해 큰 변화가 없는 것으로 나타났다. 반전을 노릴 만한 성장동력이 부족한 것이다. 최근 코로나19 확산으로 집에서 머무는 시간이 늘어나며 제과업체들의 일부 수혜효과도 있었다는 분석이 있지만, 시장의 흐름을 이겨내기엔 부족한 수준으로 보인다. 여기에 2년 전인 2020년에는 만성적자를 내던 빙과사업까지 매각해 매출규모가 더 줄었다. 적자구조를 해결하기보다는 차라리 매각을 해 수익성을 개선하는 결정을 내렸다.해태제과의 해외사업 부진은 그룹의 전략 부재에 기인한다는 분석도 있다. 해태제과는 2005년 크라운컨소시엄이 인수해 크라운해태그룹에 편입됐다. 해태제과의 현 최대주주는 크라운홀딩스로 지분 60%를 보유하고 있다. 올 1분기 크라운제과는 1023억원의 매출을 거뒀는데, 이 가운데 수출은 49억원으로 전체 매출에서 4.8% 비중에 그쳤다. 물론 중국 시장에 아예 도전하지 않았던 것은 아니다. 2005년 5월 현지 생산공장을 지어 죠리퐁을 만들어 판매해왔지만 유통망을 장악하는데 실패하며 2012년 공장을 매각했다. 당시 크라운제과는 목표 매출의 10분의 1 수준 밖에 달성하지 못했다. 해태제과의 해외 사업 확장 가능성은 앞으로도 커 보이지 않는다. 빙과사업을 매각해 얻은 돈으로는 900억원의 차입금을 상환하기 바빴다. 총 450억원이 투자되는 아산 신공장 투자 및 2021년 천안공장 화재 피해 등 자금소요가 있었기 때문이다. 해태제과의 재무상태를 보면 아주 여유로운 상황은 아니다. 올 1분기 말 기준 총차입금은 2130억원으로 빙과사업 매각 전 3000억원과 비교해 많이 줄어들긴 했지만 여전히 부담은 존재한다. 현금성자산은 52억원에 불과해 순차입금은 2000억원에 달한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250029.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]내셔널지오그래픽의 더네이쳐홀딩스, RCPS 발행한 까닭은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250017</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 07:16:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석 합니다.  공시 요약 오늘 소개할 공시는 더네이쳐홀딩스가 지난 22일 공시한 '주요사항보고서(유상증자결정)'입니다. 내용은 간단합니다. 더네이쳐홀딩스가 운영자금 확보를 위해 150억원 규모 유상증자를 결정했다는 겁니다. 눈여겨 볼 부분은 2가지입니다. 더네이쳐홀딩스가 이번 유상증자를 '글로벌 진출'과 엮었다는 점이고요. 또 하나는 보통주가 아닌 '상환전환우선주(RCPS) 유상증자'를 결정했다는 점입니다.  더네이쳐홀딩스는 어떤 회사? 2가지를 살펴보기 전, 더네이쳐홀딩스가 어떤 회사인지 알아보겠습니다. 사업소개서에 적힌 자기소개서를 살펴볼까요. 더네이쳐홀딩스는 자사를 "의류, 여행용가방 등을 제조·유통하는 회사"라고 설명합니다. 구체적으로는 브랜드와 '라이선스 계약' 체결 후 의류·잡화를 만들고 유통합니다. 브랜드 로고를 사용할 수 있는 권리를 취득한 뒤 이를 바탕으로 의류·잡화를 만들어 판매한다는 거죠.   더네이쳐홀딩스가 운영하는 주요 라이선스 브랜드는 '내셔널지오그래픽'인데요. 더네이쳐홀딩스는 2013년 내셔널지오그래픽 협회에서 라이선스를 취득, 가방 사업을 시작했습니다. 이후 어패럴(의류)로 사업을 확장했고요.내셔널지오그래픽 직원, 관계자가 아니라면 길에서 보이는 '내셔널지오그래픽' 의류·잡화 대부분은 더네이쳐홀딩스 제작·판매 제품이라고 봐야겠네요. 내셔널지오그래픽으로 성과를 낸 더네이쳐홀딩스는 JEEP, NFL과도 라이선스 계약을 맺었습니다. 유상증자와 글로벌진출? 유상증자는 신주를 판매해 자본금을 늘리는 작업입니다. 기업이 유상증자를 진행하는 이유는 크게 2가지입니다. 성장 기업과 부실 기업으로 나누어 평가할 필요가 있는데요. ①성장 기업이 유상증자한다면 '매출, 영업 확대'를 위한 설비 증설, 영업 인프라 확대, 사업 확장 등에 자금이 필요한 경우입니다. ②부실 기업 유상증자라면 자본총계를 확대해 부채비율을 낮추거나 자본 잠식을 막기 위함이라고 볼 수 있습니다. 재무구조 개선을 위한 유상증자인 거죠. 더네이쳐홀딩스는 ①, ② 중 어떤 쪽에 속할까요. 성장 여부를 확인할 대표 지표는 매출과 수익성입니다. 별도재무제표 기준 더네이쳐홀딩스 연간 매출은 매년 급증하고 있습니다. 2016년 400억원이던 매출은 지난해 3690억원으로 확대됐습니다. 영업이익 증가 폭도 상당합니다. 2016년 28억원이던 영업이익은 지난해 691억원까지 늘었습니다. 영업이익률이 18.7%에 달하네요. 들어오는 돈이 늘다보니 같은 기간 현금성자산도 9억원에서 813억원까지 치솟았습니다. 회사 측 설명도 '성장을 위한 자금 확보'입니다. 더네이쳐홀딩스는 지난 22일 공시 이후 언론 자료를 배포하고 "글로벌 진출"을 유상증자 이유로 꼽았습니다. 구체적으로는 중국 시장과 관련있는 듯 하고요.  더네이쳐홀딩스가 글로벌 진출을 외치는 건 매출 확대 때문으로 보입니다. 더네이쳐홀딩스는 사업보고서에 제품 매출을 '국내, 수출, 해외'로 나누어 기재하는데요. 글로벌 진출과 직접적 관계가 있는 해외 매출은 아직 미미한 수준입니다.올해 분기보고서에 따르면 1분기 의류 제품 매출은 657억원에 달하는데요. 이중 해외 매출은 9억원에 불과합니다. 사실상 매출 기여도가 없다고 평가해도 무방합니다. 기타주식? 상환전환우선주? 더네이쳐홀딩스 유상증자 건은 평범한 상장사 유상증자 공시로 보입니다. 다만 살펴보면 특이사항이 없는 건 아닌데요. 새롭게 발행되는 물량 전량이 기타주식입니다. 흔히 알고 있는 보통주가 아니죠. 구체적으로는 '상환전환우선주'라는 이름으로 발행될 예정입니다.상환전환우선주는 말 그대로 '상환'과 '전환'을 요구할 권리가 있는 주식입니다. 상환부터 살펴볼까요. 투자자는 24개월(2년) 이후 기업에 원금을 돌려달라고 요구(상환)할 권리가 있습니다. 전환은 보통주 전환을 의미합니다. 투자자는 1년 뒤부터 1:1 비율로 보통주 전환을 요구할 수 있습니다. 더네이쳐홀딩스 공시에 따르면 상환전환우선주 보통주 전환 청구 기간은 2023년 8월부터 2027년 7월까지입니다. 투자자에게 유리한 조건으로 보이죠. 반대로 더네이쳐홀딩스 입장에선 상대적으로 불리한 조건입니다. 자금이 급해보이지 않는데, 어떤 이유일까요. 더네이쳐홀딩스 측에 문의했습니다. 더네이쳐홀딩스는 협상 관련 내용인 만큼 구체적 내용을 공개할 수 없다고 답변했습니다. 더네이쳐홀딩스 관계자는 "(투자자와) 협의에 따른 결과"라고 짧게 답했습니다. 이번 투자는 중국 내 초대형 투자은행 CICC가 적극 추진했다고 알려졌는데요. CICC 측 요구 사항이었다고 평가해도 무리는 아니겠네요. 안전한 투자를 원했던 걸까요? 지표로 본 더네이쳐홀딩스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG생활건강, '가습기 살균제' 독성물질 검출...자진 회수했지만]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250016</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 07:16:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG생활건강의 내부통제가 미흡하다는 지적이 나오고 있다. 가습기 살균제 사망사건을 야기한 화학성분(CMIT·MIT)이 어린이용 물티슈 제품에서 검출되면서다.지난해 공시 전 실적 자료를 일부 증권사에 흘린 사실이 적발됐고, 이번에는 식품의약품안전처(이하 식약처)가 메칠클로로이소치아졸리논(CMIT)과 메칠이소치아졸리논(MIT) 혼합물이 검출된 점을 적발해 판매 중지 및 폐기 명령을 내렸다. LG생활건강은 2년 연속 투자 시장과 소비자 신뢰에 영향을 미칠 사건들이 잇따라 적발됐다. LG생활건강이 ESG 경영의 기본원칙인 '컴플라이언스 경영'에서 미흡한 것으로 나타나 내부통제를 강화해야 한다는 지적이다.25일 업계에 따르면 LG생활건강은 지난 6일 자사 홈페이지를 통해 식품의약품안전처로부터 특정 물티슈 제품에 대한 판매 중지 및 회수, 폐기 명령을 받았다고 공지했다. 해당 제품은 베비언스 온리7 에센셜55 제품(핑크퐁 캡 70매 물티슈)으로 제조번호가 1LQ인 제품이다. LG생활건강은 해당 제품에서 CMIT와 MIT 성분이 극미량인 2.4ppm 검출됐다고 설명했다.  LG생활건강은 "물티슈용 부직포를 납품하는 협력업체 한개 생산라인에서 세척 작업 이후 잔여세척제가 남아 있었고, 성분이 부직포 원단에 혼입된 것으로 파악된다"며 "법적 책임 귀속 문제를 떠나 이러한 상황이 발생한 것에 소비자분들께 죄송한 마음"이라고 말했다.식약처는 베비언스 온리7 제품 중 △에센셜55 △트러스트65 △프리미어75 제품을 회수한 후 폐기하라고 지시했다. 이번 사건은 식약처의 제품 폐기 명령으로 일단락됐지만 LG생활건강은 지난해에 이어 또 한번 컴플라이언스 경영에 큰 오점을 남겼다는 평이다.물티슈는 2015년 7월부터 식약처가 화장품류로 관리하게 됐다. 가습기 살균제 참사 이후 생활 속 화학제품을 보다 안전하게 관리하기 위해 관리 부처가 이관됐다. 이에 따라 물티슈 제품 제조사도 사용원료 기준을 준수해야 하며, 품질관리 기준 및 제조 판매 후 안전기준을 적용받아 품질검사 이후 적합한 제품만 판매가 가능해졌다. 그런데 LG생활환경이 생산한 어린이용 물티슈는 생산 과정에서 관리 부실로 독성물질인 CMIT와 MIT가 검출돼 폐기 처분을 받았다. 물티슈는 피부에 직접 접촉하고, 이후 씻어내지 않아 피부에 흡수될 수 있어 우려를 더 하고 있다.조경현 영남대학교 의생명공학과 교수가 2020년 환경생물에 게재한 '가습기 살균제 성분(PHMG, PGH, CMIT/MIT)의 사람 피부세포 독성 및 제브라피쉬 뇌신경 독성 비교 연구'에 따르면 가습기 살균제 내 플리헥사메틸렌구아디닌(PHMG)와 CMIT, MIT 성분에서 심각한 피부세포 독성과 뇌신경계 독성이 나타났는데, 피부독성은 PHMG가 뇌신경계 독성은 CMIT 및 MIT에서 심각했다고 설명했다.관련 업계는 LG생활건강의 내부통제가 미흡한 것으로 보고 있다. 내부 통제란 영업의 효율성과 준법 경영, 재무보고의 신뢰성 등 조직의 목표를 효율적으로 달성하기 위해 이사회 및 임직원 등이 이행해야 하는 절차를 의미한다. LG생활건강은 전사 차원에서 준법 경영을 위해 컴플라이언스 협의회를 이행하고 있다. 컴플라이언스는 법과 규칙, 가이드라인을 준수하는 경영 활동으로 기업의 모든 의사결정 과정에서 절차적, 실체적으로 리스크를 선제 차단하는 것이 핵심이다.LG생활건강은 최고재무책임자(CFO)를 위원장으로 사업혁신, 대외협력, 정도경영 등 각 부문장이 리스크를 관리하고 있다. LG생활건강의 CFO는 김홍기 부사장이며, 이종수 전무가 정도경영부문장을 맡고 있다. 이들 임원이 컴플라이언스 경영에 있어 가장 핵심인 인사이다. LG생활건강은 자사는 물론 협력업체 사업장까지 컴플라이언스 리스크를 점검하고 있다. 점검 대상은 노무 및 개인정보 보호에 국한하고 있다. 협력업체가 독성 화학물질을 어떻게 관리하는지는 점검하지 않았다.   지난해 공정공시 위반 사례에 이어 자사 제품에서 독성물질까지 검출되면서 컴플라이언스 협의회가 유명무실하다는 비판이 나온다. LG생활건강은 준법 경영을 강조하고 있지만, 연거푸 준법 경영을 위반한 사례들이 나왔기 때문이다. 이번 사건을 협력업체의 관리 부실로 보더라도 지난해 일부 증권사에 실적 정보를 흘린 것은 심각한 법 위반으로 볼 수 있다. 공시되지 않은 정보를 흘려 투자시장에 영향을 미쳤기 때문이다. 당시 일부 증권사는 목표 주가를 낮추는 리포트를 냈고, 외국인 매도세가 이어졌다.업계 관계자는 "준법 경영을 위반한 사례들이 누적될 경우 시장의 신뢰를 잃을 수 있다"며 "기업 윤리와 투명성에 경각심을 갖고 내부통제를 강화해야 한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메리츠화재가 펫보험에 '화재 손해 특약' 추가한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250023</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 07:16:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#지난해 3월 수원시 권선구의 한 오피스텔에서 화재가 발생했다. 스프링클러가 작동돼 인명피해는 없었지만 각종 가전제품이 소실됐다. 사람이 아닌 '고양이'가 일으킨 사고였다. 이 집에서 키우는 반려묘 5마리 중 한 마리가 하이라이트를 작동시켰고, 다른 고양이들이 선반을 건드려 떨어진 부탄가스가 하이라이트 위에 떨어졌다. 고양이는 점프력이 좋은 동물로 잘 알려졌다.이 사례와 같이 반려동물로 인한 화재는 묘주·견주의 시야 밖에 있을 때 피해 규모가 급증할 가능성이 있다. KB경영연구소가 발간한 2021 한국 반려동물 연구보고서를 보면 반려동물은 집에 혼자 있는 시간이 일평균 6시간에 이른다. 펫보험 1위사인 메리츠화재가 이런 위험성을 고려해 업계 최초로 펫보험에 화재 손해에 대한 특약을 탑재해 주목된다.25일 메리츠화재에 따르면 국내 최초 장기 반려동물 실손의료비보험인 펫퍼민트의 보장비율과 가입연령을 기존 대비 확대한 신상품 '(무)펫퍼민트Puppy&amp;Home보험', '(무)펫퍼민트Cat&amp;Home보험' 2종을 출시했다.해당 상품은 업계 최초로 반려동물의 의료비 보장비율을 기존 최대 70%에서 80%까지 확대하는 동시에 가입연령도 기존 생후 3개월~만 8세에서 만 10세까지 늘렸다. 기존 상품과 동일하게 3년 단위 갱신을 통해 최대 만 20세까지 보장함으로써 보험료 인상과 인수거절에 대한 부담을 최소화했다.고객은 반려동물의 상황에 맞게 만 8세까지 가입 가능한 고급형(80%)과 기본형(70%), 만 10세까지 가입 가능한 실속형(50%) 중 선택 가입할 수 있다. 기존 상품의 보장이 부족하다고 느껴 가입을 꺼렸던 고객은 보장비율이 높은 고급형(80%)을, 반려동물의 나이가 많아 가입이 불가능했다면 실속형(50%)을 고려해볼 수 있다.국내 거주 반려견과 반려묘는 등록여부와 상관없이 가입 가능하며, 추가로 올해 2월부터 고양이 동물등록 시범사업이 전국으로 확대 시행된 점을 반영해 기존 반려견에만 적용하던 동물등록번호 고지 시 보험료 2% 할인 혜택을 반려묘까지 확대 적용했다.특히 홀로 있는 반려동물이 전선을 물어뜯거나 전기레인지에 올라 화재사고가 발생하는 경우가 있는 점을 반영해 주택화재손해와 화재배상책임 담보를 추가했다. 메리츠화재 관계자는 "메리츠화재가 펫보험의 리딩 컴퍼니인만큼 건강한 반려동물 문화형성에 노력을 멈추지 않을 것"이라고 말했다.서울시 소방재난본부 통계에 따르면 2019년부터 지난해 11월까지 고양이에 의해 전기레인지에서 발생한 화재는 107건이다. 이 중 거주자가 출근하거나 외출 등으로 집을 비운 사이 발생한 사고가 총 54건으로 과반에 달했다. 인명피해는 총 4명의 부상자가 발생했다. 재산피해액은 총 1억4150만원으로 화재 1건당 약 132만원이었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티, 본사에 '협의체 구성' 요청...매각 재검토되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250021</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 06:22:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 본사에 사실상 '매각 유보'를 요청했다. 카카오모빌리티는 '협의체'를 구성해 사회와 함께 성장할 수 있는 방안을 카카오 공동체얼라인먼트센터(CAC)에 제안할 예정이라고 밝혔다.류긍선 카카오모빌리티 대표는 25일 오전 사내공지에서 "CAC 담당자들과 만나 임직원들의 매각 반대 입장을 알리고, 카카오모빌리티의 사회적 공존을 위한 방안을 구체화해 카카오 측에 제안하겠다는 의지를 전달했다"고 공지했다.CAC는 카카오모빌리티 제안을 살펴보겠다고 답변한 것으로 알려졌다. 앞서 CAC는 카카오모빌리티 매각은 불가피한 조치라고 강조해왔다. 카카오모빌리티 측 제안에 매각을 대하는 CAC 태도가 달라진 셈이다.김성수 카카오 CAC 센터장은 지난 18일 임직원 대상 온라인 간담회에서 "카카오 입장에서 경영권을 놓는다는 것은 쉽지 않은 결정이지만, 카카오모빌리티 성장을 위해서는 불가피한 조치"라고 말했다. 카카오 전체 계열사 노조 크루유니언도 동참 의사를 나타냈다. 서승욱 카카오노조 지회장은 "모빌리티가 사회와 함께 성장할 수 있는 방안을 찾자는 것을 지지하고 환영한다"며 "협의체에도 적극 참여, 경영진과 직원 그리고 플랫폼노동자가 상생할 수 있는 방안을 모색하겠다"고 밝혔다.상생 방안은 아직 구체화되지 않았지만, 빠른 시일 내 전달될 것으로 보인다. 카카오모빌리티 관계자는 "크루들과 ‘협의체’를 구성해 카카오 공동체 내에서 사회와 함께 성장할 수 있는 방안을 CAC에 제안할 예정"이라고 설명했다. 카카오는 지난 7일 공시를 통해 "카카오모빌리티 지분 10% 매각을 통한 2대주주 전환을 검토중"이라며 카카오모빌리티 매각설을 공식 인정했다. 이후 카카오 노조는 "경영진과 대형 투자사들만 이익을 누리고, 노동자와 이용자 모두는 불행할 것"이라며 반발했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['70개국 수출의 힘'…오스템임플란트, 2분기 영업익 '껑충']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250018</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 06:22:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오스템임플란트가 해외 사업 성장을 바탕으로 2분기 실적 개선을 이끌어냈다.오스템임플란트는 25일 올해 2분기 연결기준 영업이익이 562억원으로 전년 동기 대비 64.2% 증가했다고 공시했다. 매출은 2654억원으로 지난해 같은 기간에 비해 31.7% 늘었다.  오스템임플란트 측은 2분기 실적 개선 이유에 대해 해외에서의 성장을 꼽았다. 오스템임플란트는 임플란트뿐만 아니라 치과용 유니트 체어(진료대)와 CBCT(Cone Beam CT, 환자를 중심으로 회전해 원뿔 형태로 X선의 빔을 쏘아 영상을 만드는 촬영장비) 등의 영상장비, 골대체재, 치아 미백제 등의 각종 치과재료를 출시해 제조·판매하는 회사다. 현재 미국, 중국, 러시아, 독일, 일본, 인도, 호주, 멕시코 등 전 세계 70개국에 제품을 수출하고 있다.  이와 관련 오스템임플란트는 지난 12일 치과 의료장비 중 하나인 유니트체어 'K3'를 5년간 이집트 정부에 납품하기로 했다. 수량은 최소 1500대 이상으로 알려졌다. 보통 유니트 체어의 가격은 수 백만원 수준이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위기의 신한금투, 디지털자산업 진출로 활로 찾을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250019</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 06:22:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[증권시장 침체로 순이익이 절반가량 줄어든 신한금융투자가 전문기업과의 협력으로 가상자산 시장에 진출해 반전을 노린다. 25일 업계에 따르면 신한금융투자는 여의도 본사에서 디지털자산 핀테크 전문기업 델리오와 사업 협력 강화를 위한 전략적 파트너십을 체결했다.델리오는 국내 디지털자산 예치 및 렌딩 플랫폼을 운영하고 있으며, 최근 NFT(대체불가능토큰) 사업까지 확장해 마켓플레이스를 오픈한 블록체인 금융기술 기업이다.협약에 따라 양사는 △블록체인 기반 상품 및 서비스 공동 개발 △NFT 등 디지털자산 비즈니스 협업 △금융과 블록체인 기술과의 연관 생태계 조성에 나선다. 디지털자산 시장의 제도권 진입을 대비해 투자자 신뢰 기반의 블록체인 프로토콜 경제 생태계를 만들어가겠다는 취지다.정상호 델리오 대표이사는 "디지털자산 글로벌 스탠다드가 정립돼가는 현 시점에 국내에도 소비자들이 믿고 이용할 수 있는 디지털자산 상품 및 서비스가 지속적으로 개발돼야 한다"며 "디지털자산 전문성을 보유한 델리오와 국내 금융투자업을 대표하는 신한금융투자의 금융 노하우를 바탕으로 소비자들이 신뢰할 수 있는 디지털자산 생태계를 구축해 나갈 것"이라고 말했다.김장우 신한금융투자 디지털그룹장은 "향후 제정될 디지털자산기본법을 토대로 투자자 보호장치를 마련하며 혁신적인 비즈니스 모델을 제공해야 한다"며 "앞으로 신한금융투자는 다양한 블록체인 기술기업과의 협력으로 건전한 디지털자산 생태계 조성에 힘쓰겠다"고 강조했다.신한금융투자는 본업의 불황에 따라 새로운 성장동력을 가상자산 시장에서 찾는 것으로 풀이된다. 신한금융투자의 올 상반기 당기순이익은 1891억원으로 전년 대비 41.4% 줄었다. 이는 신한금융그룹 계열사 중 가장 큰 낙폭이다. IB부문의 실적 개선에도 주식시장 불황에 따라 증권 거래대금이 줄면서에 증권수탁수수료가 줄고, 금리 상승으로 유가증권 관련 이익이 감소한 영향이다.이번 협업으로 고객들에게 가상자산과 NFT 등 블록체인 기반 상품까지 투자 포트폴리오를 확장해 제공한다면 여타 증권사와 차별화된 경쟁력을 보유할 수 있게 된다. 디지털자산기본법 제정과 금산분리 완화 등 정부가 금융규제 개편에 나서고 있는 점도 사업 진출에 긍정적이다.델리오로서도 업력이 길지 않은 핀테크기업인 특성상 대형 금융사가 보유한 고자산 고객에 대한 접점이 필요하다. 델리오는 서울 강남에 크립토뱅크 프라이빗뱅크(PB) 센터를 열 계획이다. 크립토뱅크는 예금, 대출, 이체, 인출 등의 금융 서비스를 가상자산에 적용한 디지털자산 은행이다. 비트코인(BTC), 이더리움(ETH), 리플(XRP) 보관 시 별도의 실적 없이도 매일 복리 이자를 제공하는 '델리오뱅크' 서비스를 선보이기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금호타이어, 폭스바겐 북미 전략차종 '제타 2022'에 타이어 공급]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250011</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 04:48:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금호타이어가 25일 폭스바겐의 '전략 차종'인 제타(ZETTA) 7세대 페이스 리프트 차량에 신차용 타이어(OE)를 공급한다고 밝혔다. 2022년형 제타 페이스리프트는 지난해 3분기 출시됐다. 북미와 아시아 시장을 겨냥한 폭스바겐의 히트 상품으로 1979년 이후 7세대를 거쳤다. 금호타이어는 지난해 415억원의 적자를 냈는데, 올해 1분기 5억원의 영업이익을 내면서 흑자 전환했다. 경영 정상화를 추진하고 있는 가운데 폭스바겐의 주요 전략차종에 OE를 공급하면서 흑자 전환에 의지를 나타내고 있다.2022년형 제타에는 금호타이어의 △205/55R17 △205/60R16 TA31 모델이 탑재됐다. TA31은 금호타이어의 프리미엄 컴포트 베스트셀러 제품이다. TA31은 저소음과 동급대비 마모성능, 주행성능을 강화시킨 제품으로 다양한 규격의 라인업을 갖췄다. 폭넓은 규격만큼 대형과 중형, 소형 차급별 특성을 고려하여, 인치 별로 각기 차별화된 최적의 성능을 발휘하도록 설계됐다.  타이어 트레드는 최적의 블록 및 패턴 배열을 통해 소음을 최소화했으며, 블럭강성을 강화해 마른 노면에서의 핸들링과 제동성능을 향상시켰다. 중앙부에는 4개의 넓은 직선형 배수홈을 설계하고, 딤플(Dimple)을 적용하여 젖은 노면에서의 배수성능을 향상시킨 것도 특징이다.     고성능 타이어가 탑재된 만큼 2022년형 제타의 성능을 한단계 높였을 것으로 기대를 모은다. 제타는 지난해 전 세계에서 32만7000대가 팔렸다. 폭스바겐의 모델 중 5번째로 판매량이 많은 모델이다.  2022년형은 최고 출력 158마력의 1.5리터 터보차저 4기통 엔진으로 구동된다. 고성능 모델인 GLI 모델은 2.0리터 터보차저 4기통 엔진이 탑재됐으며, 최고 출력은 228마력에 달한다. 2021년형은 최고 출력 147마력으로 1.4리터였는데, 성능이 개선됐다. 2022년형은 폭스바겐의 최신 인포테인먼트 시스템 MIB3와 ADAS(첨단 운전자 지원 시스템) 등 새로운 기능이 탑재됐다. 2022년형 제타는 멕시코 공장에서 생산되며, 금호타이어는 미국 조지아공장에서 생산된 제품을 공급한다.김인수 금호타이어 OE영업담당 상무는 "이번 폭스바겐 제타 OE 공급은 금호타이어 제품의 품질과 기술력을 인정받은 결과"라며 "금호타이어는 앞으로도 R&amp;D 혁신에 기반한 글로벌 기술력으로 세계적인 프리미엄 완성차 브랜드와의 파트너십을 더욱 강화할 예정이다”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/25/blt202207250012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>