<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 26 May 2022 15:25:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[변협의 로톡 변호사 징계 '위헌'…'로톡' 리스크 사라질까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260078</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 10:18:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[헌법재판소(헌재)가 대한변호사협회(변협)의 법률플랫폼 ‘로톡’ 가입 변호사 징계 관련 규정을 일부 ‘위헌’ 판단했다. 로톡 운영사 로앤컴퍼니가 헌법소원을 제기한 데 따른 것이다. 이에 따라 로톡은 현재의 비즈니스 모델로 사업을 지속하는 데에는 힘을 받을 수 있을 전망이다.헌재는 26일 로앤컴퍼니와 변호사 60명이 낸 변협의 ‘변호사 광고에 관한 규정’ 관련 헌법소원 청구에 대한 판결을 내렸다.앞서 2021년 5월 변협은 로톡을 제재하기 위해 이사회서 변호사 광고 규정을 손질했다. 기존 ‘변호사업무광고규정’을 ‘변호사 광고에 관한 규정’으로 전면 개정, 로톡 등 플랫폼에 가입 또는 활동만 해도 징계를 할 수 있는 근거를 만들었다. 변호사 징계권은 변호사법에 따라 변협에 위임돼 있다. 핵심 내용은 광고비 등을 받고 변호사 등을 광고하는 자에게 광고·홍보를 의뢰하거나 참여 또는 협조해서는 안 된다는 것이다.이에 2021년 5월 31일 로앤컴퍼니는 변호사들과 해당 광고 규정 조항들이 헌법상 기본권인 변호사들의 표현의 자유·직업의 자유 등을 침해하고 법률 서비스 온라인 광고 플랫폼 운영자인 로앤컴퍼니의 직업의 자유·표현의 자유·재산권 등을 침해했다는 이유로 헌법소원을 청구한 바 있다. 이날 재판관 6대 3으로 위헌 결정된 조항은 핵심 쟁점인 △제5조 제2항 제1호다. 변호사등은 금전·기타 경제적 대가를 받고 변호사등을 광고·홍보·소개하는 행위를 하는 자에게 관련 의뢰를 하거나 참여 또는 협조해선 안 된다는 내용이다. 이에 대해 헌재 다수의견은 “각종 매체를 통한 변호사 광고를 원칙적으로 허용하는 변호사법 제23조 제1항의 취지에 비춰볼 때 변호사등이 다양한 매체의 광고업자에게 광고비를 지급하고 광고하는 것은 허용되는데, 이러한 행위를 일률적으로 금지하는 건 수단의 적합성을 인정하기 어렵다”고 판단했다. 더불어 헌법소원 청구인들의 표현의 자유·직업의자유를 제한하는 것이라고 했다. 소수의견은 “변호사 광고가 형식적으로 광고 형태를 띠고 있으나 실질적으로 경제적 대가가 결부된 사건의 알선 등에 해당하는 경우 규제의 필요성이 있음에도 기존 변호사법 규제만으로 공백이 있을 수 있다”며 “해당 규정은 침해의 최소성 요건을 충족하고 이로 인해 제한되는 사익보다 공정한 수임질서 등 공익이 더 커 법익의 균형성을 충족한다”고 합헌 결정했다. 또 재판권 전원일치 의견으로 위헌 결정난 조항은 △제4조 제14호 협회의 유권해석에 반하는 내용의 광고 금지 △제8조 제2항 제4호 협회의 유권해석에 위반되는 행위를 목적 또는 수단으로 하여 광고를 하는 것 금지 등의 내용이다.이와 같은 협회의 유권해석 위반 광고 금지 규정과 관련해서 헌재는 “금지되는 광고 내용 또는 방법 등을 한정하고 있지 않아 규정 위반이 징계사유가 될 수 있음을 고려하면, 규율의 예측 가능성이 현저히 떨어지고 법집행기관의 자의적 해석을 배제할 수 없어 법률유보원칙에 위반된다”고 판단했다.나머지 조항에 대한 심판청구는 모두 기각(합헌)됐다. △제5조 제2항 제2호 광고 주체인 변호사 등 이외의 자가 변호사 등을 광고·홍보·소개 하는 행위 금지 △제5조 제2항 제3호 변호사 등이 아님에도 수사기관과 행정기관의 처분·법원 판결 등의 결과 예측을 표방하는 서비스를 취급·제공하는 행위 금지 등이다. 후자는 변협이 로톡과 같은 리걸테크 기업이 판결문 데이터와 AI(인공지능) 기술을 기반으로 다양한 판결문 분석·통계 정보를 제공하는 것에 제동을 건 것이다.이날 헌재 결정과 관련해 변협 관계자는 “헌재 판단을 존중한다”면서도 “헌재 결정에 따라 판단 내용을 면밀히 검토해 후속 대응책을 준비할 예정”이라고 말했다. 헌재 결정에 맞춰 내규를 개정할 뜻을 내비친 것이다. 하지만 개정이 어떤 방향으로 이뤄질지는 알 수 없다. 이에 업계에선 이날 로톡의 승리가 1차전에 불과할 수 있단 해석도 나온다.  다만 핵심 쟁점이었던 로톡 플랫폼을 통해 광고를 하는 변호사들에 대한 징계 규정들이 위헌 결정남으로써 해당 규정들의 효력이 없어진 만큼, 로톡이 현재의 주 수익모델인 ‘광고’를 가지고 서비스를 이어가는 것에는 문제가 없을 것으로 전망되고 있다. 로앤컴퍼니는 헌재의 결정 이후 입장을 내고 “국내 최대 법률가 단체인 변협이 개정한 규정이 헌재로부터 위헌 판결을 받은 건 1952년 단체 설립 이래 70년만에 처음 있는 일”이라면서 “변협의 개정 광고규정의 위헌성이 명백히 드러나, 변협이 로톡에 가입한 변호사들을 상대로 압박한 탈퇴 종용 행위는 근거와 명분이 사라졌다”고 말했다.이어 “헌재의 위헌 결정은 변호사와 법률 소비자에게 로톡과 같이 법률 정보를 자유롭게 나눌 수 있는 소통의 장이 필요하다는 시대적 공감대가 반영된 것”이라면서 “앞으로도 변호사와 법률 소비자 모두에게 도움이 될 수 있는 서비스를 제공하고자 최선을 다할 것”이라고 강조했다.한편 로톡에 따르면 로톡 변호사 회원 수는 서비스 출시 후 85개월 연속 증가해 지난해 3월 4000명을 목전에 두고 있었지만, 변협의 광고 규정 개정(2021년 5월)과 시행(2021년 8월)으로 2021년 5월 3634명에서 8월 2885명까지 줄어들었다. 지속적인 탈퇴 압박으로 2021년 11월 기준 변호사 회원 수는 56% 감소한 1706명을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260026.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["동박으로 삼성, SK 도전한다"던 허진규 회장...일진머티리얼즈 매각의 '속사정']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260019</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 10:18:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일진그룹은 유독 구리(Copper)와 인연이 깊다. 1976년 동복강선(강선 위에 구리로 코팅한 선)의 국산화에 성공한 이후 1988년 동박(전자장비에 사용되는 얇은 구리박) 국산화에 성공했다. 당시 한국은 자원만 부족한 게 아니었다. 소재 기술이 전무해 대부분의 소재들을 일본에서 수입했다.창업주인 허진규 회장에게 주요 소재들의 국산화는 그야말로 '노다지'였다. 허 회장은 서울대 금속공학과를 졸업한 후 28세 나이로 일진금속공업(현 일진전기)을 열었다. 집 앞마당에 흑연 도가니 하나 놓고 창업했다. 그는 굵은 동복강선을 만들면 송전용 전선으로 사용할 수 있다고 생각했다. 전신주에 연결하는 전선은 구리를 사용했는데, 온도가 높아지면 늘어지는 단점이 있었다. 허 회장은 철심이 박힌 동복강선을 개발해 이러한 문제를 해결했다. 창업 8년 만에 첫 쾌거였고, 중동에도 수출했다. 허 회장이 동박(일렉포일)을 개발한 것도 단순한 이유였다. 모든 전자제품에 동박이 사용되고 있으니 국산화를 하면 수익을 낼 수 있다는 이유로 동박을 개발했다. 전자산업에 있어 반도체가 쌀이라면, 동박은 논과 밭과 같았다. 그 정도로 중요한 소재였다. 동박 국산화는 쉽지 않았다. 허 회장은 4년 만에 동박을 개발했지만, 상용화할 정도까지 기술력을 높이는데 무려 15년이 걸렸다. 동박은 구리를 얇고 넓고 길게 펴는 것이 핵심이다. 그런데 동박 생산에는 품질을 좌우할 변수가 상당히 많았다. 청정도가 최대 변수였다. 온도(섭씨 20도)와 습도(60% 이하)를 일정하게 유지해야 동박의 산화를 막을 수 있었다. 모기 한 마리 때문에 몇 백 미터에 달하는 동박을 폐기할 수도 있었다. 당시 국내에 동박을 만들 수 있는 기술이 없어 허 회장은 일본과 미국을 쫓아다니면서 동박 생산 기술을 배웠다. 해외 공장을 방문했을 때 문전박대를 당하기 일쑤였고, 기술을 습득하기 위해 망원경으로 공장 내부를 훔쳐보기도 했다. '천신만고' 끝에 국산화한 동박..."강한 소재기업으로 키운다더니" 허 회장이 천신만고 끝에 개발한 동박 사업은 일진그룹의 미래가 됐다. 동박의 사용처는 전자제품에서 휴대폰, 스마트폰, 태블릿PC 등으로 확대됐다. 내연기관 자동차가 저물고, '전기차 붐'이 형성되면서 동박은 '노다지'가 됐다.동박은 배터리의 음극에 삽입된다. 두께는 3~100 마이크로미터(㎛)이다. 동박이 얇을수록 음극에 적재할 수 있는 리튬이온이 많아진다. 전기차용 동박은 머리카락보다 수십배 얇다. 전기차의 수요가 급증하면서 동박의 수요도 급증하고 있다.전기차용 동박 수요는 2020년 약 30만톤에서 2025년 150만톤으로 수요가 5배 가량 급등할 것으로 예상된다. 2019년 기준 전세계 동박 시장 점유율은 대만의 CCP(장춘)이 12.9%로 1위이다. 2위는 일진머티리얼즈로 점유율은 9.7%, 3위는 SK넥실리스(점유율 7.4%)이다. 과거 일본 기업들이 주름잡던 전기차용 동박 시장은 한국 기업들이 사실상 점령했다. 그리고 일진머티리얼즈는 이 시장에서는 우위를 접하면서 사실상 '톱티어(Top Tier)' 업체이다.초극박 수준의 동박 제조 기술을 가진 업체는 국내에 3곳뿐이었다. 일진머티리얼즈가 사실상 리딩기업으로 시장을 주도했고, SK넥실리스(옛 LS엠트론)와 솔루스첨단소재가 동박을 생산하고 있다.  2000년 1205억원이던 매출(영업이익 255억원)은 2010년 2984억원(영업이익 380억원)으로 147% 증가했고, 2021년 매출은 6888억원(영업이익 699억원)을 기록했다. 20년 동안 매출은 470% 성장했다. 2000년 1499억원에 불과하던 자산총액은 지난해 1조810억원으로 7.2배 커졌다. 허 회장은 2010년 인간개발경영자연구회 포럼에서 "삼성, LG가 하는데 왜 일진이 뛰어드냐고 하지만 일진은 품질로 승부한다"며 "일본은 대기업이 아니라도 교세라 등 강한 소재기업이 있다. 일진은 첨단 소재 전문기업으로 자리매김한다"고 강조했다. 일진머티리얼즈 매각...차남 허재명 사장 독립 준비할까? 창업주인 허진규 회장은 국산 동박을 최초로 개발해 '일렉포일의 아버지'로 불린다. 하지만 그는 일진머티리얼즈의 최대주주였던 적이 없다. 일진머티리얼즈의 모태는 덕산금속이다. 이후 1996년 사명을 일진소재산업으로 사명으로 바꿨다. 이 때부터 최대주주는 창업주의 차남인 허재명 사장이었다. 허 사장은 일진머티리얼즈의 지분 35.6%를 보유했다. 허 사장 등 특수관계자의 지분은 53.1%에 달했는데, 창업주의 지분은 0.22%에 불과했다. 장남인 허정석 일진홀딩스 부회장의 지분은 16.95%였다.일진머티리얼즈는 창업주가 천신만고 끝에 키워냈지만, 창업주는 한번도 회사의 주인인 적이 없었다. 이 같은 지분 구조는 일진홀딩스(옛 일진전기)에서도 유사하다.   일진전기의 최대주주는 1998년 말 허진규 회장에서 허정석 부회장으로 바뀌었다. 허진규 회장은 자신의 지분을 장남인 허 부회장에게 양도했다. 허 회장의 지분은 38.75%에서 9.82%로 줄었고, 허 부회장의 지분은 1.13%에서 30.05%로 늘었다. 허 부회장은 일진다이아몬드의 지분 29.51%를 보유해 최대주주였다. 장남인 허정석 부회장이 그룹 핵심 계열사의 최대주주로 올라선 것이다. 창업주인 허진규 회장은 환갑도 되기 전 핵심 계열사의 지분을 장남에게 넘겼고, 일진머티리얼즈는 차남에게 넘겼다.   일진그룹의 지배구조는 2009년까지 상장사인 일진전기와 일진다이아몬드가 여러 계열회사를 지배하는 구조였다. 그러다 일진전기와 일진다이아몬드의 투자 부문을 물적분할해 지주사 체제로 전환했다. 일진홀딩스가 일진전기와 일진다이아몬드 등 핵심 계열사를 지배하는 지주사 체제로 바뀌었다.현재 일진그룹에는 △일진전기 △일진다이아몬드 △일진디스플레이 △일진머티리얼즈 △일진하이솔루스 등 6개의 상장사가 있다. 비상장사는 24개에 달한다. 상장사 중 창업주의 지분이 있는 계열사는 일진디스플레이(보유지분 24.63%)와 일진머티리얼즈(보유지분 0.03%) 밖에 없다.일진그룹의 상장 계열사 중 △일진전기 △일진다이아몬드 △일진하이솔루스는 지주사인 일진홀딩스가 지배력을 갖고 있다. 일진전기와 일진다이아몬드는 지주사가 50% 이상의 지분을 갖고 있고, 일진하이솔루스는 일진다이아몬드가 지분 59.56%의 지분을 갖고 있다. 사실상 장남인 허 부회장이 지배력을 갖고 있는 회사다.반면 일진머티리얼즈는 차남인 허재명 사장의 지분(53.35%)만 있을 뿐 지주사가 지분을 갖고 있지 않다. 소액주주 지분은 42.94%에 달한다. 차남이 지분을 매각하기로 결정한다면 충분히 가능한 구조이다.재계에서는 2세가 창업주의 사업을 물려받지 않는 경우가 허다하다. 특히 제조업은 노사분규가 잦고, 대표이사가 직접 국내외를 가리지 않고 영업을 해야 한다. 업황에 따라 영업이익이 크게 달라진다. 이 때문에 중견기업의 2세들이 창업주의 회사를 매각하고, 독립하는 사례는 재계에서 흔하게 찾을 수 있다. 지난해 일진머티리얼즈의 영업이익률은 10.1%에 달했다. 순이익은 631억원을 기록해 9.1%를 기록했다. 일진머티리얼즈는 올해 73억원을 허재명 사장에게 배당했다. 적지 않은 금액인 것은 분명하다. 일진머티리얼즈의 시가총액은 약 3조7000억원에 달한다. '전기차 붐'으로 동박 수요가 가장 높고, 기업가치가 가장 높아진 시기 회사를 매각한다면 어떨까. 허 사장이 보유한 지분가치에 경영권 프리미엄까지 합하면 3조원 이상이 가능하다는 관측도 있다.시장에서는 롯데와 SK, 포스코 등 일진머티리얼즈를 탐내는 대그룹이 많은 것으로 알려졌다. 일진머티리얼즈를 인수할 경우 전기차 배터리 사업의 밸류체인을 단번에 확장할 수 있기 때문이다. 일진머티리얼즈 매각을 두고 시장에 많은 의문이 있지만, 해답은 의외로 단순할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG, 2026년까지 106조원 투자해 '신사업' 챙긴다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260080</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260080</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 10:18:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG가 2026년까지 계열사를 통틀어 106조원을 투자한다. 전액을 국내에 집행하며 배터리와 배터리 소재, 디스플레이, 인공지능(AI), 바이오 등 미래 성장동력 확보에 나설 계획이다.LG는 26일 향후 한 달간 열릴 전략보고회를 앞두고 계열사별로 향후 5년 투자계획과 채용계획을 확정했다.국내 투자는 R&amp;D와 최첨단 고부가 생산시설 확충, 인프라 구축 등에 투입된다.국내 투자액 가운데 43조원을 미래 성장 분야에 집중한다. 절반을 배터리와 배터리 소재, 자동차 전자장치, 차세대 디스플레이, AI·데이터, 바이오, 친환경 클린테크 등 미래 성장 분야에 집행한다. 또 2026년까지 매년 1만 명을 직접 채용하고 이 가운데 10%는 AI, 소프트웨어, 빅데이터, 친환경 소재, 배터리 등의 R&amp;D 분야 전문 인력을 뽑을 계획이다.배터리와 배터리 소재 분야에선 LG에너지솔루션 충북 오창공장 추가 투자를 중심으로 10조원을 투자한다. 또 원통형 배터리와 전고체 전지, 리튬황전지 등 차세대 전기 개발과 배터리 리사이클, 배터리데이터를 활용한 플랫폼 사업(BaaS·Battery as a Service) 등 신규 사업을 추진한다.‘세계 1위 종합전지 소재회사’를 목표로 한 LG화학은 배터리 소재와 바이오, 친환경 클린테크 분야를 통틀어 총 5조원이 집행된다. 양극재와 분리막, 탄소나노튜브 등 소재 분야에 1조7000억원을 투자하며 이를 위해 경북 구미에 양극재 공장을 건설하고 있다. 바이오에서도 1조5000억원 이상을 들여 혁신 신약을 개발한다. 현재 개발 중인 세포 치료제를 비롯해 임상 개발 단계에 진입한 신약 파이프라인을 확대한다. 이를 위해 향후 기술력과 시장성을 갖춘 기업에 대한 인수합병이나 조인트 벤처도 검토 중이다.또한 생분해성 플라스틱과 신재생 에너지 산업 소재 등 친환경 클린테크 분야에 1조8000억원을 투자하기로 했다. 생분해성 고분자 플라스틱 등 친환경 플라스틱 분야에 투자를 강화하며, 폐플라스틱 재활용 역량 강화 등 신사업도 모색한다.LG는 “미래성장 분야는 10년 이상을 내다보는 장기적 관점에서 선제 투자를 강화해 글로벌 리더십을 확보해 나갈 계획”이라며 “스마트가전, TV, 화학, IT·통신 등 기존 주력사업에선 지속적이고 과감한 투자를 통해 글로벌 시장에서 각 사업을 챔피언으로 육성”하겠다고 밝혔다.한편 LG는 오는 6월 한 달간 LG전자 HE(Home Entertainment)사업본부를 중심으로 전략보고회를 진행한다. 구광모 ㈜LG 대표가 계열사 경영진들과 사업·기술·고객 포트폴리오 등 중장기 사업 전략을 논의하며 그룹 차원의 미래준비를 체크하는 자리다. 전략보고회에선 3년에 1회 이상 주요 계열사와 사업에 대한 전략 재정비, 미래 준비에 대한 점검도 이뤄진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울대생 어니스트펀드서 인공지능 기술 익힌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260075</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 08:24:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[관악의 서울대생이 금융중심지 여의도에 AI(인공지능) 기술을 익히러 온다. 대기업 규모의 금융, 증권사가 아닌 업력 8년차의 핀테크 기업 어니스트펀드가 배움터다.종합 온라인투자연계금융기업 어니스트펀드는 서울대학교 AI연구원에서 운영 중인 빅데이터 전문인재 양성을 위한 산학협력 프로그램 중 하나인 '캡스톤 프로젝트'를 진행한다고 26일 밝혔다.캡스톤 프로젝트는 교육노동부와 서울대학교 AI연구원이 4차 산업혁명 아카데미의 일환으로 핀테크 산업의 핵심 기술 중 하나인 빅데이터 분석 전문 인재를 육성하는 산학협력 교육과정 중 하나다. 7개월간 딥러닝, 데이터 사이언스 등 해당 분야에 필요한 교육을 진행하고 이수 교육생을 대상으로 온투업을 비롯한 핀테크, 데이터 관련 기업에 2개월간 파견한다. 현업에서 수행하고 있는 프로젝트에 참가하게 되는 채용 연계 실습 프로그램이다.어니스트펀드는 빠르게 변화하는 핀테크 산업에 발맞춰 이에 필요한 빅데이터 분석 환경을 고도화하기 위한 기술 인재의 확보 및 양성을 지원하기 위해 이번 프로젝트에 참가하게 됐다고 설명했다. 실제 어니스트펀드는 신용평가모델 전문가인 신윤제 CDO(Chief Data Officer, 최고데이터책임자)를 중심으로 인공지능 기반의 신용평가모델(CSS) 개발, 운영 및 빅데이터 분석을 담당하는 전문 기술조직 'AI랩'을 운영하고 있다.  어니스트펀드는 온투업 내 최고 전문가 집단으로 거듭나기 위해 다양한 분야의 전문가를 꾸준히 영입하고 있다. 신 CDO는 지난 2016년에 금융정보가 부족한 씬파일러 대상의 머신러닝 스코어를, 지난해에는 강화학습 기법을 활용한 플랫폼 연계 대출 고객 대상의 전략 최적화 스코어를 신용정보회사 업계 최초로 개발한 인물이다.업계에 따르면 국내 대부분의 금융회사들이 도입한 머신러닝 신용평가 스코어는 신 CDO가 개발한 솔루션을 기반으로 구동되고 있다. 이 같은 어니스트펀드의 인적역량과 수년간 축적한 기술력이 이번 서울대와의 공동 프로젝트에 긍정적인 영향을 줄 것으로 전망된다.교육생은 이달부터 2개월간 어니스트펀드 AI랩에 소속돼 빅데이터 분석 및 연합학습 기반 머신러닝 신용평가모델 개발 프로젝트 등에 참가할 예정이다. 서비스를 구현하기 위한 금융데이터 분석 등의 기초작업은 물론 신용평가모델 및 마케팅 모형 개발 등 실제 핀테크사에서 진행되는 다양한 실무경험을 쌓게 된다.또한 이번 참가를 계기로 기술 인재 육성을 위해 서울대 AI연구원과 다양한 교육 프로그램 운영을 위한 지속적인 협력관계를 구축해 나갈 계획이다.어니스트펀드 관계자는 "신파일러 등의 중저신용자의 유입이 확대되면서 대안신용평가 모델이 금융산업의 핵심 경쟁력으로 떠오르며 이를 다룰 수 있는 전문가의 수요 역시 높아지고 있다"며 "서울대 AI연구원과의 캡스톤 프로그램 진행을 통해 미래의 전문인력을 발굴, 확보하고 장기적으로 산학협력의 좋은 선례로 만들 수 있는 기회가 될 수 있길 희망한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스-키옥시아, '낸드 2위' 경쟁 본격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260072</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260072</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 08:24:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK하이닉스(솔리다임 포함)이 올해 1분기 낸드플래시 시장에서 매출 32억2500만 달러(약 4조890억원)를 기록했다. 시장 점유율은 18.0%로 전체 3위로 밀려났다. 키옥시아가 다시 2위 자리를 차지했다.26일 시장조사기관 트렌드포스에 따르면 1분기 낸드플래시 시장 전체 매출은 179억2000만달러(약 22조7220억원)를 기록했다.낸드플래시 시장 주요 3개 업체(삼성전자·키옥시아·SK하이닉스) 중 삼성전자만 매출이 전 분기 대비 증가했다. 삼성전자는 1분기 매출 63억2000만 달러(약 8조130억원)를 기록, 전 분기보다 3.4% 개선된 수치를 보였다.    2, 3위 업체 키옥시아와 SK하이닉스는 전 분기보다 매출이 줄었다. 키옥시아는 1분기 매출 33억8450만 달러(약 4조 2910억원)를 기록, 전 분기 대비 4.5% 감소했다. SK하이닉스(솔리다임 포함) 매출은 키옥시아보다 하락 폭이 컸다. SK하이닉스 1분기 매출은 32억2500만 달러(약 4조890억원)로 나타났다. 전 분기보다 10.7% 감소했다. 솔리다임은 SK하이닉스가 지난해 인텔 낸드 사업부 1단계 인수 작업을 마친 후 미국에 설립한 자회사다. 매출 하락에 따른 점유율 순위도 변경됐다. SK하이닉스는 지난해 4분기 솔리다임 효과로 키옥시아를 제치고 낸드플래시 시장 2위를 차지했지만 올해 1분기 키옥시아가 다시 2위 자리를 되찾았다. 트렌드포스는 2분기 낸드플래시 산업 매출이 10% 이상 증가할 것으로 내다봤다. 트렌드포스는 "기업용 SSD 수요가 13% 증가하고, 키옥시아 오염 사고로 제품 계약 가격이 6% 올랐다. 가격이 오르고 물량이 늘면서 2분기 낸드플래시 산업 매출은 10% 이상 증가할 것"이라 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[디아블로 이모탈]①시리즈 최초 모바일 게임, PC 버전도 챙긴다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260066</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 08:24:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["여러분은 핸드폰이 없나요?"한 때 디아블로팬들의 공분을 샀던 이 발언은 2018년 11월 열린 블리자드의 게임쇼 블리즈컨에서 비롯됐다. 당시 디아블로 프랜차이즈의 신작 '디아블로IV' 공개를 기다리던 팬들의 바람과는 달리, 블리자드는 모바일 게임 '디아블로 이모탈'을 공개했기에 현장의 분위기는 그야말로 '얼음장'이 됐다.   당시 와이어트 챙 블리자드 테크니컬 게임디자이너와 개발진 역시 무대에서 당혹감을 느낀 듯 했다. 와이어트 챙의 발언은 디아블로 IP를 기반으로 한 모바일 게임도 충분히 프랜차이즈의 재미와 경험을 줄 수 있다는 취지였지만, 받아들이는 팬들의 입장은 그와는 정반대였다. 시간이 지나면서 관련 발언은 '님폰없?'이라는 밈으로 승화되며 모바일 게임인 '디아블로 이모탈'의 존재감을 키우는 재미 요소로 자리잡게 된다. '블리즈컨 2018'에서 공개된 지 4년여 만인 다음달 3일, 디아블로 이모탈은 한국을 포함한 글로벌 시장에서 서비스를 시작한다. 구글플레이 스토어에 '사전등록' 메뉴가 생성된 지 오랜 시간이 흘렀지만 열릴 기미를 보이지 않았던 디아블로 이모탈은 지난해부터 테크니컬 알파테스트, 비공개 알파테스트, 베타테스트를 거쳐 마침내 올 여름 시즌에 서비스를 시작할 예정이다.   디아블로 이모탈은 관련 프랜차이즈 중 처음으로 모바일 플랫폼에 특화돼 출시된 타이틀이다. 주목할 점은 '배틀넷'을 통해 PC버전을 지원하는 부분이다. PC방에서 플레이하는 유저를 위해 '프리미엄 PC방' 혜택도 제공할 계획이다. 특히 PC 버전에서는 모바일과는 다른 UI를 제공하며 키보드의 'W·A·S·D' 방향키 설정을 통한 조작 등 키맵핑을 자신의 환경에 맞춰 조절할 수 있다. 이는 대부분의 모바일 MMORPG가 차용하는 앱플레이어 지원 방식에서 벗어난 것으로, 자체 플랫폼을 통해 모바일과 PC 수요층을 모두 잡는 '락-인(Lock-in·가둬두기) 효과'가 기대된다. 특히 각 플랫폼 간 크로스플레이와 진척도 공유(게임 진행 데이터 동기화) 기능을 모두 지원하기 때문에 원하는 환경에서 게임을 플레이할 수 있는 편의성이 높은 편이다.  로드 퍼거슨 블리자드 디아블로 프랜차이즈 제너럴 매니저는 26일 열린 출시간담회에서 "모바일의 경우 완전한 버전으로 출시되지만 PC는 베타 버전으로 나올 예정"이라며 "베타테스트에 참여한 유저들이 PC에서도 플레이하고 싶다는 피드백을 보냈고 이에 맞는 접근성을 확대하기 위해 결정했다. 다만 개발 기간 후반부에 이런 결정을 하게 돼 (PC 버전은 완성도 면에서) 오픈베타로 명명하게 됐다"고 설명했다. 론칭 시점에서는 디아블로 프랜차이즈의 상징성이 짙은 6개 직업(야만용사, 성전사, 악마사냥꾼, 수도사, 강령술사, 마법사) 중 하나를 선택할 수 있다. 특색 있는 8개 지역과 대도시 서부원정지를 탐험하는 방식이며 세계관은 디아블로II와 III 사이의 시대를 배경으로 한다.  기존 시리즈에서 찾아볼 수 없던 소셜 경험도 제공하는데 일종의 파티시스템은 물론 최대 8인의 전투부대를 꾸려 지옥성물함 공격대 보스에 도전하는 콘텐츠도 지원할 예정이다. 최대 150명으로 이뤄진 '클랜'에 가입해 다양한 업적도 도전할 수 있다. 특히 클랜 기반의 소셜 기능은 유저 간 대결(PvP) 콘텐츠인 '투쟁의 굴레'에서 빛을 발할 것으로 예상된다. 투쟁의 굴레에서 클랜 단위로 힘을 합쳐 전투에 참전하고, 이 중 최상위 플레이어는 '영원의 왕관'을 획득해 '불멸단'의 지도자가 되는 시스템을 갖췄다.전동진 블리자드엔터테인먼트코리아 사장은 이날 간담회에서 "디아블로 이모탈은 디아블로 프랜차이즈 역사상 처음으로 개발단계부터 모바일로 기획된 게임"이라며 "블리자드엔터테인먼트코리아와 디아블로 이모탈 개발팀 모두는 다양한 채널을 통해 들려오는 여러분의 목소리에 귀 기울이고 보다 나은 플레이 경험을 제공하기 위한 노력을 멈추지 않겠다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버클라우드, 유전체 분석 시장 노리는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260022</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 07:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버클라우드가 클라우드 기반 유전체 분석 시장을 정조준한 것은 신성장동력 발굴 전략의 일환으로 풀이된다. CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)인 네이버클라우드는 전통적인 클라우드 인프라를 제공하는 사업 외에도 클라우드 기반의 다양한 서비스를 공급하며 새로운 매출원으로 삼을 방침이다.그중 유전체 분석 서비스가 낙점된 것은 시장 규모가 더욱 커질 것으로 전망되기 때문이다. 유전체 분석 서비스는 개인 유전체 서열을 분석해 유전자 변이에 대한 종합적인 이해를 제공한다. 시장은 성장하고 있다. '중소기업 전략기술로드맵 2019-2021 스마트헬스케어' 보고서에 따르면 올해 국내 유전체 분석 서비스 시장규모는 5049억원으로 추정된다. 매년 약 10%씩 지속 성장할 전망이다.네이버클라우드는 26일 엔비디아와 손잡고 성장하는 유전체 분석 시장에 대응하기 위해 클라우드 기반 유전체 데이터 분석 파이프라인 솔루션 '엔비디아 클라라 파라브릭스 온 네이버 클라우드 플랫폼'을 출시했다.이는 대규모 연산처리에 최적화된 고성능 컴퓨팅 파워를 제공하는 네이버클라우드 GPU(그래픽처리장치)서버에 클라라 파라브릭스를 결합한 상품이다. 네이버 클라우드 플랫폼에서 GPU 사양과 클라라 파라브릭스 이미지만 선택하면 사용할 수 있다. 대용량 유전체 데이터 분석을 위한 매핑과 변이발굴 등 생물정보학에 필요한 서비스를 제공한다. 회사는 기존 CPU(중앙처리장치) 기반의 코어 분석 소요시간 대비 30배 빠른 속도로 컴퓨팅 비용을 50%이상 절감할 수 있다는 입장이다. 유전체 분석을 위한 산업 표준에 해당하는 미국 브로드연구소의 유전체 분석 툴킷 (GATK)과 구글의 딥배리언트(DeepVariant) 변이 검출기와 같은 툴도 활용할 수 있다.또 네이버클라우드는 모기업인 네이버가 투자한 유전체 분석 전문 기업 아이크로진과도 손잡았다. 엔비디아 클라라 파라브릭스 온 네이버 클라우드 플랫폼에 아이크로진의 유전체 분석 솔루션을 결합한 '유전체분석 올인원 통합 플랫폼'을 네이버 클라우드 플랫폼 마켓플레이스에서 상반기 중 선보일 예정이다.아이크로진의 올인원 통합 플랫폼이 앞선 엔비디아와의 결합 상품과 다른 것은 사용자 친화적인 UI(사용자 인터페이스)를 갖췄다는 점이다. 사용자는 별도의 환경설정을 하지 않아도 데이터 전처리·매핑·변이 발굴·품질관리·외부 공공 데이터베이스 정보연계 등 유전체 정보분석 전 영역에 필요한 서비스와 희귀질환 및 암 등 임상 리포트까지 이용가능하다.이같은 클라우드 기반 유전체 분석 솔루션은 직접 구축할 필요없이 월 사용료만 내면 바로 사용할 수 있다는 점도 장점으로 꼽힌다. 특히 관련 인력이 부족한 기업들은 상대적으로 쉬운 UI를 갖춘 아이크로진의 제품이 더 적합할 수 있다. 네이버클라우드의 이 제품들은 유전체 분석이 필요한 병원·학교·연구소·디지털 헬스케어 관련 기업 등이 타깃이다. 회사는 유전체 분석 시장을 적극 공략해 매출 확대에 나설 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'구필수는 없다', OTT 동반 상승…'킬러콘텐츠' 자리잡나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260028</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 07:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT스튜디오지니의 오리지널 콘텐츠인 '구필수는 없다'가 인터넷동영상서비스(OTT) 플랫폼에서 꾸준한 상승세를 보이고 있다. 이는 KT그룹의 OTT 플랫폼인 '시즌'(Seezn) 뿐 아니라 글로벌 서비스인 '넷플릭스'(Netflix)에서도 마찬가지다.26일 콘텐츠 업계에 따르면, 구필수는 없다는 7회 방영 기준 시즌과 넷플릭스에서 각각 많이 본 콘텐츠 2위와 5위를 기록하고 있다.   구필수는 없다는 가족은 있지만 살 집은 없는 치킨가게 사장 '구필수'(곽도원 분)와 아이템은 있지만 창업할 돈은 없는 청년 사업가 '정석'(윤두준 분)을 중심으로 한 생활 밀착형 휴먼 코믹 드라마다. 배우 곽도원이 9년 만에 드라마로 복귀하는 작품이자, 윤두준의 군 제대 이후 복귀작이라는 점에서 공개 전부터 많은 기대를 받았던 작품이다. KT그룹에게도 구필수는 없다의 의미는 특별하게 인식되고 있다. 지난 달 7일 KT그룹은 '미디어데이'를 열고 콘텐츠사업 비중을 대폭 확대한다고 발표했다. 기존 '스카이TV'(skyTV) 채널을 'ENA'로 리브랜딩하는 한편 KT스튜디오지니의 오리지널 콘텐츠를 대폭 늘려 시즌, 올레tv, ENA 등 자체 채널을 포함해 넷플릭스 같은 글로벌 OTT에도 공급한다는 계획이었다.당시 김철연 KT스튜디오지니 대표는 현장에서 "첫 선을 보일 구필수가 없다를 시작으로 올해 10편의 오리지널 콘텐츠를 선보일 예정"이라며 "구필수는 없다와 이상한 변호사 우영우는 글로벌 OTT 플랫폼에도 편성해 KT스튜디오지니의 콘텐츠 제작 역량을 전 세계에 선보일 계획이다"고 밝힌 바 있다. 실제로 지난 4일 공개된 구필수는 없다는 전 연령대에서 공감하기 쉬운 가족 중심의 휴머니즘 스토리로 입소문을 탔다. ENA와 올레tv에서도 강세를 보였던 구필수는 없다의 경우 국내 서비스 중인 OTT 플랫폼에서도 유의미한 성과를 내고 있는 것으로 확인됐다.7화 방영 이후인 26일 기준 넷플릭스에서는 '나의 해방일지', '우리들의 블루스', '내일', '그린마더스클럽'에 이어 오늘의 톱10 시리즈 5위를 차지했다. 넷플릭스 오늘의 톱10 1~4위 콘텐츠들이 각각 JTBC, tvN, MBC 등 종편채널 및 지상파 방송을 통해 인지도를 쌓은 것을 감안하면 구필수는 없다는 선전하고 있다는 목소리도 나온다. 같은 기간 구필수는 없다는 시즌 오늘의 인기 톱 랭킹에서 2위를 차지했는데, 1위가 고정팬층이 탄탄한 SBS '런닝맨'인 만큼 오리지널 콘텐츠로는 단연 독보적인 경쟁력을 입증한 모습이다. KT스튜디오지니 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "구필수는 없다는 드라마의 주요 전개가 이뤄지는 4회차부터 2040 여성 시청층을 기반으로 좋은 시청률을 보이고 있다"고 말했다.  KT그룹 내부에서도 구필수는 없다의 상승세에 주목하고 있다. 구필수는 없다에 이어 다음달 공개할 '이상한 변호사 우영우' 역시 내부 플랫폼과 넷플릭스에 공개하는 쌍끌이 전략으로 콘텐츠 경쟁력 강화에 힘을 싣을 것으로 기대하는 모습이다. 실제로 KT스튜디오지니는 '구필수는 없다'를 시작으로 '이상한 변호사 우영우', '굿잡', '얼어죽을 연애따위', '사장님을 잠금해제' 등 올해만 10편의 오리지널 콘텐츠를 공개하는 등 내년까지 약 24편의 오리지널 라인업을 확보한 상태다. 구필수는 없다의 상승세는 KT스튜디오지니와 ENA의 경쟁력 제고와 맞물려 KT그룹의 이미지 쇄신에도 영향을 줄 것으로 보인다. 그간 이동통신사 이미지가 강했던 KT그룹은 올해를 '미디어·콘텐츠 사업 성장 원년'으로 삼을 만큼 전사적인 역량을 '콘텐츠'에 집중하고 있다. 오리지널 콘텐츠의 제작 및 배급을 확대하며 '콘텐츠 기업' 이미지를 강화한 데 이어 글로벌 OTT와의 접점을 넓혀 해외시장 진출 교두보를 마련한다는 계획이다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "콘텐츠사업은 제작과 공급면에서 밸류체인을 갖추는 것도 중요하지만 킬러콘텐츠를 얼마나 확보하느냐가 성장 변수로 작용한다"며 "구필수는 없다의 상승세가 이어진다면 KT그룹의 오리지널 콘텐츠 제작 및 확보 측면에서도 탄력이 붙을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파이크가 주는 캐시백…신한카드 '롤 체크카드' 출시한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260011</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 06:21:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인기 온라인 게임 '리그 오브 레전드'(League of Legends, 이하 롤)의 캐릭터인 파이크는 적을 처치할 때 기여한 아군에게 수당을 주는 궁극기를 가지고 있다. 롤을 즐기는 게이머라면 파이크에게 보상을 받는 기분을 현실에서도 느껴보면 어떨까.신한카드는 롤 캐릭터 5종을 플레이트에 적용한 '신한카드 FANtastic S 체크(LoL)'(이하 신한 롤 체크카드)를 출시했다고 26일 밝혔다. 롤은 미국 소재 게임 스튜디오인 라이엇 게임즈(RIOT GAMES)에서 2009년 출시한 게임이다. 명실상부한 국내 PC온라인 게임 1위이며 항저우 아시안 게임 E-스포츠 정식 종목 중 하나다.신한 롤 체크카드의 겉면(플레이트)은 오른, 제이스, 탈리야, 카이사, 파이크로 구성됐다. 이 자체로 잘 짜인 탑, 미드, 정글, 원딜, 서포터 조합을 연상케 한다. 신한카드 측은 게임에서 즐겨 사용하던 캐릭터를 실물 플레이트로 소장하고자 하는 고객의 수요를 충족시킬 수 있을 것으로 기대하고 있다.특히 신한 롤 체크카드는 디자인뿐만 아니라 롤 게임 이용자 중 10~20대의 Z세대가 많은 비중을 차지하는 점을 감안해 이들의 소비 패턴을 분석해 카드 혜택을 구성했다.신한플레이(신한pLay)에서 간편 결제를 이용하면 최대 15%를 캐시백해준다. 소셜커머스(쿠팡·티몬), CU 편의점과 스타벅스에서는 이용 금액의 최대 10%를 캐시백받을 수 있다. 캐시백은 승인 금액 건당 1만원 이상인 경우에 한해 일 1회, 월 4회까지 제공된다. 건당 최대 2000원까지 캐시백 되고 전월 실적에 따라 통합캐시백한도가 차등적으로 적용된다.  신한카드는 롤 체크카드 론칭을 기념해 다양한 이벤트도 마련했다. 오는 7월 31일까지 신한 롤 체크카드로 1회 이상 결제한 고객을 대상으로 매달 한 번씩 총 2000명을 추첨해 게임 내 랜덤 아이템을 증정한다. 7월 18일부터 8월 31일까지는 응모 고객 중 추첨을 통해 25만원 상당의 신화급 롤 스킨 등의 경품을 증정하는 럭키 드로우 및 퀴즈 이벤트를 진행할 예정이다.롤 체크카드의 연회비는 없다. 신한카드는 10대 전용 충전식 페이서비스인 '신한 Meme(밈)'에도 롤 캐릭터를 동일하게 적용해 6월 중 선보일 예정이다. 신한 밈은 만 14~18세 고객들이 별도의 계좌없이 간편하게 발급받아 사용할 수 있는 선불전자지급수단으로 신청 즉시 발급돼 충전만 하면 곧바로 사용 가능하다. 쉽게 말해서 카카오뱅크 미니(Mini)와 같은 방식의 상품이다.신한카드 관계자는 "전 세계적으로 최고 인기를 얻고 있는 롤 캐릭터를 국내 최초로 카드 상품에 도입하는데 큰 의미가 있다"며 "플레이트 디자인뿐만 아니라 롤 게임 관련 다양한 고객경험을 제공할 예정이다"라고 말했다. '카뱅'에 젊은층 고객 그대로 넘길쏘냐 신한금융그룹은 MZ세대 고객에 초점을 맞춘 상품을 지속적으로 선보이고 있다. 최근에는 신한은행이 미성년자 고객의 금융 거래 편의성을 높이기 위해 자사 모바일뱅킹 앱 '신한 쏠(SOL)'에서 '리틀신한(Little신한)' 서비스를 개시했다. 청년층 전용 브랜드인 '헤이영'도 론칭했다. 헤이영 머니박스는 만 18세 이상 29세 이하 고객을 대상으로 200만원에 한해 연 1% 이자를 제공하고 있다.이렇게 확보한 10~20대 고객은 경제활동을 하는 시기가 됐을 때 신한금융그룹 서비스를 그대로 이용할 확률이 높아진다. 이로써 인터넷전문은행인 카카오뱅크의 점유율을 가져오는 효과가 있을 것으로 분석된다. 카카오뱅크는 카카오프렌즈 캐릭터를 활용한 체크카드와 미니 서비스를 통해 20대 고객의 비중이 25%, 10대 고객이 8%로 유의미한 수치를 형성하고 있다.신한금융그룹이 다양한 금융업 라이센스를 활용해 젊은층 고객 대상의 상품 라인업을 촘촘히 짜고 있다면, 카카오뱅크는 기존 금융사와 제휴해 대응하고 있는 모습이다. 지난 25일에는 롯데카드와 협업해 부착형 신용카드 '카카오뱅크 롯데 터치카드'를 출시했다. 휴대폰 뒷면 등 원하는 곳에 붙여 이용할 수 있는 스티커형 카드다. 카카오프렌즈 인기 캐릭터인 '춘식이'가 적용됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이음5G 3호 사업자 탄생...SK네트웍스서비스 '정밀제어 지능형 공장' 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260007</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 03:23:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 이음5G 3호 사업자로 선정된 SK네트웍스서비스㈜가 초고속 통신 기반 공장 지능화에 나선다. 과학기술정보통신부(과기정통부)는 26일 SK네트웍스서비스에 대한 이음5G 주파수 할당과 기간통신사업 등록이 완료됐다고 밝혔다.이음5G는 이동통신사 외에 민간 사업자도 4.7GHz, 혹은 28GHz 5G 주파수를 할당받아 토지·건물 등 특정 지역 내에서 5G 주파수를 활용할 수 있도록 한 통신망이다. 국내 5G 융복합사업 활성화를 위해 지난해부터 신청 기업에 한해 심사 후 주파수 할당이 이뤄지고 있으며 정부는 올해 초 이음5G 실증사업 개발 지원에도 나서는 등 시장 활성화에 힘을 쏟고 있다. SK네트웍스서비스에 앞서 네이버클라우드가 지난해 12월, LG CNS가 올해 3월 이음5G 주파수를 할당 받았다. SK네트웍스서비스는 이음5G로 창원 센트랄 공장에 자율이동로봇(AMR)을 이용한 물류 자동화, 디지털 트윈(Digital twin, 물리적 설비를 디지털 형태로 본 떠 실시간 상태 공유, 원격 제어 등이 가능한 환경) 기반의 공장 관리·관제 서비스를 상반기 중 구축할 계획이다. 5G 주파수는 초고속, 초저지연의 특성을 통해 LTE·와이파이(Wi-Fi) 대비 더 빠른 실시간 데이터 동기화, 섬세한 원격제어 및 시뮬레이션 등이 가능하다.   SKT네트웍스서비스가 신청한 주파수는 28GHz 대역 400MHz, 4.7GHz 대역 100Mhz 등 총 500MHz 폭이다. 주파수 할당 대가는 센트랄 공장의 연면적(건물 각층의 바닥 면적 총합) 2만7868제곱미터(약 8430평) 기준 약 480만원으로 정해졌다. 세부 가격은 28GHz 136만7000원, 4.7GHz 341만8000원이다. 28GHz 할당 대역폭이 훨씬 많음에도 가격이 낮은 이유는 5G 핵심 주파수 자원 중 하나인 28GHz의 사용을 장려하기 위한 정부 정책의 일환이다. 지난 3월 과기정통부 등의 주최로 열린 5G+융합서비스 지원 프로젝트 설명회에서 공개된 내용에 따르면 대도시 지역에서 4.7GHz 이음5G 주파수 100MHz를 사용하는 대가는 약 600만원이지만 28GHz는 60만원으로 10분의 1에 불과하다.SK네트웍스서비스가 할당받은 주파수 이용기간은 3년이다. 회사는 우선 향후 1년 내에 이음5G용 무선 기지국 개설·운용에 나서야 한다. 이후 과기정통부는 기지국 개설 여부 및 실제 주파수 활용 현황에 대한 지속적인 사후 점검을 이어갈 계획이다. 또 주파수 할당에 앞서 SK네트웍스서비스가 제출한 이용자 보호계획 등의 적절성을 검토, 필요 최소한의 이용자 보호방안 등의 조건 등도 부과했다. 홍진배 과기정통부 네트워크정책실장은 "올해는 이음5G가 5G 서비스 시장 곳곳에 확산돼 디지털 전환의 선봉장 역할을 하게 될 것"이라며 "이번 SK네트웍스서비스의 사례를 통해 AI, 자율이동로봇, 클라우드, 디지털트윈 등 더 다양한 분야에서 5G 융합 서비스의 활성화를 기대한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, 트위터 인수 가격 삭감 제안..."테슬라 주식 담보 대출 없다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260004</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 03:23:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 트위터 인수 대금을 약 105억 달러(한화 13조원) 깎겠다고 밝혔다. 앞서 트위터는 일론 머스크의 인수가격 재협상 요청을 거부했던 만큼 인수가격 인하 요구를 거부할 것으로 예상된다.25일(현지시간) 더버지 등 외신에 따르면 머스크는 이날 미국 증권거래위원회(SEC) 공시를 통해 트위터 인수 대금을 기존 440억 달러(55조7천480억원)에서 335억 달러(약 42조4천410억원)로 낮추겠다는 계획을 발표했다.일론 머스크는 이전에도 트위터 인수 가격을 낮추기 위해 '가짜 계정' 문제를 거론하면서 인수절차를 중단했다. 전체 계정에서 가짜 계정인 이른바 '봇(Bot)'의 비율이 5% 미만인 것을 입증하지 못한다면 인수를 철회하겠다고 말했다.트위터의 가짜 계정은 이미 잘 알려져 있는 문제이다. 일론 머스크가 인수가격을 낮추기 위해 '봇' 문제를 꺼냈다는 관측이 많았다.일론 머스크는 인수가격을 약 23% 가량 깎겠다고 밝히면서 이번 인수전의 향방이 바뀔지 주목된다. 트위터는 인수가격 재협상은 없다는 입장을 고수하고 있다. 만약 일론 머스크가 인수를 포기할 경우 10억 달러의 위약금과 소송을 통해 막대한 배상금을 물 수 있다. 일론 머스크는 트위터 인수 과정에서 테슬라 주식을 담보로 한 대출을 받지 않겠다고 밝혔다. 다른 투자자를 통해 부족한 자금을 마련한다는 방침이다. 당초 일론 머스크는 트위터 인수 금액을 마련하기 위해 총 465억 달러(약 58조8천690억 원) 규모의 자금 조달 계획을 밝혔다. 트위터 자산을 담보로 한 대출로 130억 달러(약 16조4천580억원), 테슬라 지분 담보로 125억 달러(약 15조8천22억원), 자기 보유 현금으로 210억 달러(약 26조5천810억원)를 조달할 계획이다.이후 래리 엘리슨 오라클 창업자, 알왈리드 빈 탈랄 사우디아라비아 왕자 등 19명의 투자자에게 71억4000만 달러(약 9조원)의 투자를 받기로 했다. 이를 통해 테슬라 지분을 담보로 한 대출금을 62억5000만 달러(약 8조원)로 낮춘다고 밝혔다.일론 머스크가 테슬라의 주식 담보 대출을 받지 않겠다고 밝힌 만큼 다른 투자자를 통해 부족한 자금을 마련할 전망이다. 일론 머스크는 자금 확보 방안에 대해 "잭 도시 트위터 창업자 및 기타 투자자들과 논의하고 있다"고 밝혔다.일론 머스크가 테슬라의 주식 담보 대출 계획을 철회하면서, 테슬라의 주가 악재 요인 하나가 줄게 됐다. 테슬라는 전일 658.8 달러에 거래를 마쳤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK도 투자행렬 동참…'BBC'에 247조 투자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260006</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 01:27:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자를 비롯해 롯데, 한화 등 국내 주요 대기업들이 향후 5년간 대규모 투자 계획을 연달아 내놓은 가운데 SK도 핵심 성장동력에 투자한다는 계획을 발표했다.26일 SK는 반도체(Chip), 배터리(Battery), 바이오(Bio) 등 이른바 BBC 산업으로 압축되는 핵심 성장 동력에 앞으로 5년 동안 247조원을 투자한다고 밝혔다. 이를 통해 국내서 BBC 산업을 키워나갈 인재 5만명을 채용하고 성장과 혁신의 기회를 확보한다는 방침이다.구체적으로 SK는 2026년까지 ▲반도체와 소재 142.2조원 ▲전기차 배터리 등 그린 비즈니스 67.4조원 ▲디지털 24.9조원 ▲바이오 및 기타 12.7조원을 투자할 계획이다.SK는 BBC 중 반도체에 투자 역량을 집중할 방침이다. SK는 인공지능과 디지털전환 등 4차산업 혁명의 핵심이 반도체라고 보고 전체 투자액 247조원 중 절반 이상을 반도체 분야에 투자키로 결정했다. 용인 반도체 클러스터 조성을 비롯해 반도체 Fab 증설, 특수가스와 웨이퍼 등 소재∙부품∙장비 관련 설비 증설 등이 투자 대상이다.그린 에너지 분야는 전기차 배터리와 분리막 생산 설비를 증설하고 최근 SK가 주력하는 수소 등 신재생에너지 생산설비를 갖추거나 글로벌 기업에 투자해 그린 에너지 기술력과 경쟁력을 강화하는 재원으로 활용할 방침이다.바이오 분야는 뇌전증 신약과 코로나19 국내 백신 1호 개발 신화를 이어갈 후속 연구개발비와 의약품위탁생산시설(CMO) 증설 등이 투자 목표며, 디지털 분야는 유무선 통신망과 정보통신 콘텐츠 개발 등이 주요 투자 대상이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]100만 기업 데이터 모은 '앤톡', "우량기업 찾고 부실기업 피해요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250088</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250088</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 09:17:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“누구나 우량 기업은 쉽게 알아보고 부실 기업은 피해갈 수 있게 지원하는 역할을 수행하고 있습니다.”지난 24일 서울 성동구에 위치한 사무실에서 만난 핀테크 스타트업 ‘앤톡(Antock)’의 박재준 대표는 회사에 대해 이렇게 소개했다. 앤톡의 목표는 금융 산업의 정보 비대칭 문제를 해소하는 것이다. IT 기술을 통해서다. 앤톡의 경쟁력인 '대안 데이터' 분석이 필요한 이유 정보 비대칭 문제를 어떻게 해결하고 있는지 살펴보려면 먼저 앤톡이 다루고 있는 ‘대안 데이터(Alternative data)’ 개념을 알아야 한다. 이 회사만의 차별화된 경쟁력이기도 하다. 대안 혹은 대체 데이터는 금융 투자 과정에서 통찰력을 얻는 데 사용되는 데이터다. 비재무적(비금융) 데이터라고도 할 수 있는데, 즉 전통적인 재무제표나 기업공시와 같은 금융 정보에서 벗어나 기업 성과에 대한 또 다른 분석을 가능케 해주는 데이터를 말한다.박 대표는 “예컨대 이 제조업체가 상품을 많이 팔 수 있을 것인가를 예측한다면, 보통 재무제표를 통해 이전 데이터까지 거슬러 올라가 예측하는 것이 재무 분석이다”면서 “하지만 공장 앞에 있는 차량 이동량 등 완전 다른 각도에서 비재무적 분석을 위해 이용하는 데이터가 대안 데이터다”고 설명했다.앤톡은 △조직 △정부인증 △수상 △언론보도 △지리 △지적재산권 △사회적가치 △사회적관계망 △홈페이지 △검색기록 △소비자반응 △거래계약 등의 대안 데이터들을 모아 분석하고 있다. 물론 재무 데이터도 수집 및 분석하고 있다. 상장사와 비상장사의 재무·비재무 데이터를 다루고 있는 것이다.박 대표는 “특이하게 웹사이트에 봇도 보내본다”면서 “사이트가 다운됐는지 안됐는지 확인하는 건데, 기업이 망하기 전에 사이트가 먼저 내려가는 경우가 되게 많아서다”고 말했다. 고용 정보도 대안 데이터다. 직원 수가 갑자기 큰 폭으로 줄어들면 위험 신호라고 판단할 수 있다. 대안 데이터의 기준은 ‘경험’과 ‘관찰’이라고 박 대표는 설명했다. 그는 “예컨대 현상들을 관찰하고 통계학적으로 보니 이런 현상이 나타나면 폐업률이 높았다 이런 식의 증거를 남기는 것”이라면서 “답이라기보다 증거들이 기록되고 있기 때문에 활용할 수 있는 것”이라고 강조했다.  대안 데이터가 필요한 이유가 있다. 기존 신용평가 시스템을 통해 기업의 신용등급을 나누면 90% 이상이 B 혹은 BB등급에 있다(NICE평가정보 2020년 12월 기준). 기업마다 하는 일도 각기 다르고 성과나 리스크 등에 차이가 크더라도 대개 유사한 수준의 신용등급으로 분류되는 것이다.그런데 이러한 낮은 변별력을 높이는 건 왜 중요할까. 투자가 목적이라면 우수한 기술력을 가진 기업을 미리 포착할 수 있고, 리스크 관리 측면에서 부실 기업을 더 정확하게 알 수 있다. 특히 이 부분에서 기존 신용평가사들이 제공하는 DB와 차별화된 앤톡만의 경쟁력이 또 있다. 신용평가사 DB는 재무 기반 데이터만 제공되고 있을뿐 아니라, 업종 분류 코드가 표준산업분류에 기반한다. 이에 새롭게 생겨난 기술들을 반영하지 못한다.금융기관 입장에선 고객을 발굴할 수 있다. 예컨대 법인 대출 같은 경우 대출 자격에 부합하는 기업들을 찾아 영업을 해야 하는데, 좀 더 쉽게 데이터를 기반으로 고객을 포착할 수 있게 되는 것이다. 현재 IBK기업은행과 대안 신용평가 기술 검증도 진행 중이다. 중소기업 같은 경우 재무 데이터가 없거나 무의미한 경우가 많아 신용평가를 하기 어려워서다. 더불어 창업 지원 기관에서도 유망 기업을 발굴할 수 있고, 학술 기관에서는 논문에 필요한 분석 데이터들을 제공받을 수 있다. '허블 DB'로 사업 영역 확장...해외 기업 DB도 실험 중 서비스는 △허블 데이터베이스(DB) △앤톡 MRI 등 2가지다. 여기에 핵심 기술이 들어가 있다. △기업 원천 데이터를 자동으로 확보하고 가공할 수 있는 빅데이터 기술 △인공지능(AI) 알고리즘 △시각화 변환 모듈 등 크게 3가지다. 허블DB는 국내에 있는 법인 기업 100만 곳 이상에 대한 300가지 넘는 데이터를 수집, 이를 통해 성과를 측정하고 리스크를 분석하는 자동화된 빅데이터 솔루션이다. 데이터 분석 방법으론 △실적 상대 평가 △기업 참조 모델 △성공 경로 분석 등이 제공된다. 쉽게 말해 국내 기업 생태계 자체를 전산화했다고 보면 된다.앤톡 MRI는 한 번의 클릭으로 기업별 2000가지 이상의 진단이 가능한 인공지능(AI) 솔루션이다. △경영안정성 △사업수익성 △활동효율성 △기술혁신성 △지속가능성 등 10가지 영역을 구분해 크게 경영진단과 성과예측이 이뤄진다. 앤톡 MRI 서비스는 허블DB가 있기에 시너지 효과를 낼 수 있었다. 허블DB에서 데이터를 갖고와 자동 전처리(특정 분석에 적합하게 데이터를 가공)해 표준화를 진행한 후 AI 분석 모형을 적용해서다. 하지만 박 대표는 기술보다 중요한 건 △데이터 통합 능력과 △데이터 업데이트라고 강조했다. 그는 “상장 기업 데이터 같은 경우 금융감독원이라든지 거래소에 딱 표준화된 품질로 통합돼 있다”면서 “그런데 중소기업 데이터는 여기저기 다른 양식 혹은 단위 등으로 존재해 모으기가 쉽지 않다”고 말했다. 쉬운 예를 들어보면, ‘블로터’, ‘㈜블로터’, ‘BLOTER’ 등 각기 다른 표기방식으로 존재해 데이터 취합이 쉽지 않다는 것이다. 그리고 이러한 문제를 해결하기 위해 긴 시간 그 능력을 쌓아왔다는 것이 박 대표의 설명이다. 앤톡은 2015년부터 기술 개발을 시작했다. 데이터 업데이트는 자동으로 매달 이뤄진다.  앤톡의 성과는 어떨까. 올해 연 매출 목표가 20억원이다. 그런데 1분기 벌써 13억원 정도의 매출을 올렸다. 2023년 50억원, 2024년 500억원 이상의 연 매출을 각각 달성한다는 계획이다. 현재 앤톡은 서비스를 B2B(기업 간 거래)로 판매하고 있다. 일반적으로 연 단위 구독으로 갱신되는 방식이라 수익모델이 안정적이다. 사업 확장도 준비 중이다. 비상장 기업 신용평가 시스템·스타트업 자가 진단 서비스·AI 기반 스타트업 발굴 투자 등의 영역이다. 다른 기업들과 협업을 통해 진행할 예정이다. 올해 제 1금융권까지 판로를 개척하는 것도 목표다. 얼마 전 KB국민은행과 계약도 했다. 전 지점에서 허블DB를 활용하기 위해서다.해외 기업들의 데이터를 모아 분석하는 것도 시도 중이다. 박 대표는 “어떻게 보면 허블DB가 GDP(국내총생산) 12위인 국내 경제 생태계를 전산화한 건데 생각해보면 11위나 13위도 할 수 있는 것 아닌가 하는 생각이 들었다”면서 “그래서 올해 싱가포르·이스라엘·룩셈부르크 등 소형 도시국가들을 대상으로 실험을 시작했다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/25/blt202205250015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[누리호는 ‘최종 점검’ 중…예정대로 6월15일 2차 발사, 변수는 ‘날씨’뿐]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250105</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250105</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 09:17:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누리호 2차 발사를 위한 최종 점검이 순조롭게 이뤄지고 있다. 과학기술정보통신부(과기정통부)는 25일 ‘누리호 발사관리위원회’를 개최하고 당초 계획대로 발사예정일을 오는 6월15일로 확정했다. 누리호 2차 발사를 위한 기술적 준비 상황과 최적의 발사 여건 등을 종합적으로 검토한 결과다.과기정통부 측은 “2차 발사를 위한 준비현황과 향후 발사까지 최종 준비 작업 등을 면밀히 검토해 발사예정일을 정했다”면서도 “기상 등에 의한 일정 변경 가능성을 고려해 발사예비일을 6월16일부터 6월23일까지로 설정했다”고 밝혔다. 발사관리위원회는 누리호 2차 발사 준비현황과 더불어 △기상 △우주환경 △우주물체 충돌 가능성 등 ‘발사 조건’도 고려해 발사예정일을 확정했다. 누리호 2차 발사 당일의 ‘기상 상황’ 외 변수는 없다고 판단한 셈이다.누리호는 현재 1차 발사 결과에 따른 기술적 개선 조치를 마쳤다. 1단 및 2단의 단간 조립도 완료했다. 1·2단 내부에 추진기관 부품을 구동하기 위한 화약 장치를 장착하면서 3단에 성능검증위성을 탑재하기 위한 사전 준비 작업을 진행 중이다.누리호 2차 발사에선 문제로 지목된 부분들의 개선과 함께 작동하는 위성이 탑재된다. 1.3t의 위성모사체와 함께 약 180kg의 성능검증위성이 태양동기궤도에 오르게 된다. 위성모사체만 실렸던 1차 발사와 달라진 지점이다. 3차 발사엔 ‘차세대 소형위성 2호’가 실릴 예정이다.누리호에 탑재하게 될 성능검증위성은 지난 16일 나로우주센터로 입고됐다. 현재 누리호에 장착되기 전 최종 점검이 진행되고 있다. 6월 초까지 누리호 3단부에 장착하게 될 예정이다.지난 19일에는 누리호 2차 발사과정에 일어날 수 있는 여러 비상상황을 대비하고 공공안전을 확보하기 위한 ‘발사안전통제 최종 점검 종합훈련’도 이뤄진 바 있다. 해당 훈련에는 정부·군·경·지자체 등 11개 기관이 참여, 발사 당일과 동일한 조건에서 훈련·점검을 실시했다. △테러발생 △미승인 드론 침투 △미상선박 침입 △기름유출 등의 상황을 가정해 상황별 대응능력을 살폈다.이번에 발사가능기간을 확정한 발사관리위원회는 누리호 발사와 관련한 주요 의사결정을 담당하는 위원회다. 과기정통부와 한국항공우주연구원(항우연)의 주요 관계자들로 구성된다. 위원회는 이날 누리호의 발사 준비 현황을 현장에서 직접 확인·점검하기 위해 나로우주센터를 방문해 발사예정일을 정했다.오태석 과기정통부 제1차관(발사관리위원장)은 “누리호 1차 발사 이후 누리호의 개선 사항을 도출하고 기술적으로 보완하는데 국내 연구진과 산업체 관계자들이 전력을 다해왔다”며 “이번에는 누리호에 성능검증위성을 탑재해 우리 위성을 처음으로 독자 발사하게 되므로 정부도 마지막까지 최선을 다해 지원하겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/25/blt202205250021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MR헤드셋, 신형 맥 공개? 애플 'WWDC 22' 앞두고 높아진 기대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250096</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250096</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 09:17:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플의 연례 개발자 행사 WWDC 22가 오는 6월 6일(한국시간 새벽2시)부터 10일까지 온라인으로 개최된다. 업계와 주요 외신 등에서는 이번 행사에서 iOS 16을 포함한 주요 운영체제 판올림과 함께 애플이 오랫동안 준비한 혼합현실(MR, 가상현실+증강현실) 기기에 대한 힌트, M 시리즈 칩을 탑재한 신규 맥 제품 공개 가능성이 거론되고 있다.   iOS 16, 편의성 개선에 중점…'AOD' 추가될까 WWDC는 개발자, 소프트웨어 중심 행사다. 이를 통해 애플은 전통적으로 매년 WWDC에서 아이폰, 아이패드, 애플TV, 애플워치 등의 신규 운영체제 버전을 공개해왔다. 그중 관심이 집중되는 건 아이폰용 iOS 16과 아이패드용 iOS 16이다. 하지만 전문가들은 이번 업데이트에서 눈에 띄는 디자인 변화나 기능 추가는 없을 것으로 예측했다. 지난해 iOS 15도 페이스 아이디, 페이스타임, 사파리, 건강, 날씨 등 널리 쓰이는 주요 앱들의 사용성 개선이 주를 이뤘다. &lt;맥루머스&gt; 등 애플전문 외신들은 iOS 16에서 개선된 수면 추적 관리, 먹는 약 관리 등 건강 앱의 기능 정도가 추가되고 아이폰14의 경우 새롭게 충돌감지 기능이 추가될 수 있다고 전망했다. 예컨대 차량 충돌과 같은 중대한 사고가 발생하면 휴대폰이 이를 감지해 즉각 긴급번호로 신고할 수 있도록 하는 것이다. 또 아이폰14에서는 고급형 모델에서 M자형 노치 대신 최신 안드로이드 스마트폰들과 유사한 펀치홀 디스플레이(화면 일부에 카메라 렌즈 구멍을 뚫은 것)가 적용될 것이란 루머가 있다. 이에 따라 iOS 16에서는 보다 넓어진 상단바를 활용하는 신규 편의 기능이 추가될 것이란 예측이 따른다.이와 함께 &lt;블룸버그&gt;의 애플 전문기자로 유명한 마크 거먼은 "애플이 iOS 16에서 알림과 관련된 중요한 업데이트를 할 수 있다"고 예상한 바 있다. 구체적인 내용은 밝혀지지 않았지만 일부 아이폰 사용자들은 '올웨이즈 온 디스플레이(AOD)' 기능이 추가되는 것 아니냐는 기대를 드러내고 있다. AOD는 화면이 꺼진 상태에서 시간, 배터리, 알림 아이콘 등을 표시하는 기능으로 삼성전자 갤럭시 시리즈를 비롯해 OLED를 사용 중인 스마트폰에서는 흔히 볼 수 있다. 반면 애플은 아이폰X부터 OLED를 탑재했으나 지금까지 AOD를 지원하지 않아 아쉬움을 샀다.iOS 16 업데이트는 아이폰7, 아이폰SE 2세대부터 지원될 전망이다. iOS 15는 2015년 출시된 아이폰6S와 2016년 출시된 아이폰SE 1세대까지 지원됐다. 이번 업데이트에서 제외되더라도 일반적인 안드로이드 스마트폰의 운영체제 업데이트 보증기간 2~4년보다 긴 시간 지원을 받았다. 애플 이사회에 등장한 애플 MR헤드셋, 루머가 현실로? 애플이 자체 AR·VR 기기를 개발 중이란 루머는 2019년부터 꾸준히 제기되고 있다. 특히 가상현실과 증강현실을 모두 지원하는 MR 기기일 것이란 예측이 지배적이다. 업계의 출시 예측은 몇차례 빗나갔으나 연내에는 실물 공개에 대한 기대가 높아진 상황이다. 지난 19일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;와 &lt;더버지&gt; 등 외신에 따르면 애플은 최근 이사회를 개최하고 개발 중인 MR 헤드셋을 비공개 시연한 것으로 전해졌기 때문이다. 애플 이사회는 주로 신제품, 서비스 출시를 앞두고 진행되는 것으로 알려져 있다.또 애플은 올해 초 메타에서 AR 담당 임원을 영입하고 AR·VR 소프트웨어 개발자를 채용하는 등 MR 제품을 개발 중이란 신호를 여러 차례 드러냈다. 다만 전문가들은 이번 WWDC 22에서 신규 iOS와의 연동성 등을 포함한 일부 내용만 공개될 것으로 전망했다. 전체 제품 공개는 올해 하반기 아이폰14 시리즈와 함께 될 가능성이 높게 점쳐진다.    신형 맥 공개? 'M2'와 하반기 출시 가능성에 '무게' 일각에서는 WWDC에서 새로운 맥(Mac)이 공개될 것이라 예측하지만 가능성은 낮아 보인다. 애플이 WWDC에서 신규 맥을 공개한 건 2017년 행사가 마지막이다. 게다가 애플은 최근 맥의 두뇌를 자사가 개발한 M 시리즈 칩으로 대체하고 있다. 그러나 M1 시리즈의 경우 이미 다양한 맥 제품군에 탑재된 만큼 올해 신형 맥이 공개된다면 하반기 출시가 예상되는 신규 'M2' 시리즈와 함께 공개될 가능성이 높다. 마크 거먼, 밍치궈 등 애플 전문가들도 후속작이 M2와 함께 등장할 가능성을 높게 보고 있다. 또 최근 중국의 도시봉쇄 조치로 주요 하드웨어 제품들의 생산, 배송 지연 문제를 겪고 있는 애플이 올여름 중 신제품을 출시할 가능성은 현실적으로 높지 않다.애플은 2020년 인텔 CPU를 대체할 목적으로 자체 개발한 칩셋 애플 'M1'을 공개하고 M1와 후속 시리즈 칩셋을 다양한 맥북, 아이패드 라인업에 탑재했다. 맥북에어(2020, M1), 아이패드 프로 12.9형(2021, M1), 맥북프로 14형(2021, M1 프로), 맥스튜디오(2022, M1 맥스) 등이 대표적이다. 올해는 M1을 탑재하고 출시됐던 맥북에어, 맥북프로13형, 맥미니 등의 후속모델 출시에 대한 기대감이 높아지고 있다.이 밖에도 애플은 올해 WWDC의 주제를 '본격 코딩의 시간(Call to code)'으로 정했다. 신제품보다는 개발자 행사라는 본래 취지에 맞게 소프트웨어 중심의 행사가 진행될 것으로 예측해볼 수 있는 대목이다.  한편 온라인으로 진행되는 이번 WWDC 22는 지난해와 마찬가지로 전세계 모든 애플 개발자가 무료로 참석할 수 있다. 기사에 언급된 주요 내용들이 발표될 키노트 스트리밍은 애플 공식 홈페이지, 유튜브, 애플 개발자 앱 등에서 시청 가능하며 차세대 앱개발 정보를 제공하는 150개 이상의 심층세션은 6월 7일부터 애플 개발자 앱과 홈페이지에서 볼 수 있다. 개발자들은 행사 기간 내내 애플 엔지니어 및 디자이너와 온라인 연구소 및 디지털 라운지에서 만나 앱·게임 개발 방법 등에 대한 가이드도 제공받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/25/blt202205250016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>