<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jun 2022 01:29:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['글로벌 모빌리티' 강조한 카카오, 항공 서비스 국제선까지 확장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130002</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 01:27:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 '항공 국제선' 서비스까지 사업을 확장했다. 항공(국내선) 서비스 출시 1년 만에 국제선까지 커버리지를 넓힌 셈이다. 카카오모빌리티는 '글로벌 대표 모빌리티 플랫폼'을 목표로 사업 경쟁력을 키워나가겠다고 밝혔다. 카카오모빌리티는 13일 여행 테크기업 '타이드스퀘어'와 함께 '카카오T 항공 국제선' 서비스를 선보인다고 발표했다. 카카오모빌리티는 '이용자 해외 이동 전 과정'을 돕겠다는 방침이다. 항공권 검색-예약-발권 서비스 제공은 기본이고, 공항 이동 시 필요한 교통수단을 호출하고 예약할 수 있는 기능까지 제공한다. 자차 이용자에게는 공항 주차와 발레 서비스 등 편의 기능을 제공한다. 이용자는 김포공항 주차 요금 및 실시간 주차 현황을 확인할 수 있다. 인천공항 주차 서비스도 연내 시작할 예정이다.   카카오모빌리티는 해외 공항 도착 시 이동 서비스도 준비하고 있다. 올해 3분기 괌 여행객을 대상으로 시범 서비스에 나선다. 카카오모빌리티는 괌 항공권 이용자를 위한 택시 예약 서비스 및 공항 픽업 예약 서비스를 제공할 계획이다. 류긍선 카카오모빌리티 대표는 "2022년을 글로벌 진출 원년으로 선언하고 카카오 T 앱 하나로 전 세계에서 이동할 수 있게 다양한 솔루션을 모색하고 있다"며 "국내외 모든 이동을 하나로 연계해 글로벌 대표 모빌리티 플랫폼으로 거듭날 수 있도록 노력하겠다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, 테슬라 임직원에게 이메일 보낸 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130003</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 01:27:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 이끄는 테슬라가 위기에 직면했다. 최대 생산기지인 중국에서 코로나19 대유행으로 인한 봉쇄기간이 길어짐에 따라 공급망 및 생산 문제로 직격탄을 맞은 모습이다.  12일(현지시간) 미국 전기차 전문매체 &lt;일렉트렉&gt;에 따르면, 지난 주말 일론 머스크 테슬라 CEO가 임직원에게 보내는 이메일을 통해 기업 위기 상황을 알렸다. &lt;일렉트렉&gt;이 입수한 해당 이메일에서 일론 머스크는 "매우 힘든 분기"라며 "회복하기 매우 어렵다"고 밝혔다.이는 중국 상하이 내 코로나19로 인한 봉쇄기간이 길어짐에 따라 발생한 생산 차질에 대해 언급한 것으로 보인다. 실제로 상하이 기가팩토리는 코로나19 상황으로 인해 몇 주간 폐쇄된 바 있다.일론 머스크는 "이번 분기는 중국의 공급망과 생산 문제 때문에 매우 힘든 분기였다"며 "따라서 우리는 이를 회복하기 위해 열심히 단결해야 한다"고 강조했다.'채찍'을 강조한 일론 머스크이지만 다른 생산기지에 대한 긍정적 전망도 잊지 않았다. 일론 머스크는 해당 이메일에서 "지난주 프레몬트 팀이 사상 최고 기록 제작일을 달성한 것을 축하하고 싶다"며 "이번주에 테슬라가 GM과 도요타가 운영하던 때보다 프레몬트 공장에서 더 많은 자동차를 생산할 것"이라고 전했다. 이어 독일 베를린에 위치한 기가팩토리에서도 지난주 처음으로 '모델Y' 생산량 1000대를 달성했으며 미국 텍사스주에 위치한 오스틴 기가팩토리에서도 전력을 다 하고 있다고 덧붙였다. 상하이 기가팩토리도 재가동에 돌입했다고 강조했다.일론 머스크는 현재 위기 상황을 전하는 한편 각 글로벌 생산기지에 대한 성과를 칭찬하는 등 임직원에게 동기부여도 잊지 않았다. 그는 "우리는 사람들이 사랑하는 훌륭한 제품을 만들어 그들의 삶을 풍요롭게 한다"며 "나는 월가의 부자들보다 임직원을 더 존경한다는 것을 알아주길 바란다"고 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[스타트업 돋보기]비대면 세탁 '런드리고'는 어떻게 일상이 됐나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100039</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100039</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 08:18:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 스타트업의 ‘비즈니스 모델’을 살펴봅니다.  2018년 설립된 의식주컴퍼니는 '런드리고(laundrygo)' 서비스를 제공합니다. 비대면 세탁 서비스인데요. 고객이 모바일 앱으로 '세탁물 수거'를 요청하고 '자체 빨래 수거함(런드렛)'을 두면 밤부터 아침 사이 런드리고 직원이 수거해가는 방식입니다. 의식주컴퍼니는 설립 이후 빠르게 성장 중입니다. 스타트업 호칭이 다소 민망할 정도인데요. 감사보고서에 따르면 지난해 매출은 130억원을 기록했습니다. 전년(70억원)과 비교하면 거의 2배(85.7%) 가까이 늘었네요.    런드리고는 어떻게 일상에 스며들고, 빠른 성장을 이뤄낼 수 있었을까요.  세탁 뛰어든 '새벽배송' 창시자 의식주컴퍼니 창업자는 조성우 대표입니다. 조 대표는 2011년 '덤앤더머스' 창업자로 잘 알려져 있죠. 현재는 '새벽 배송' 서비스가 어느정도 자리잡았지만, 당시만 하더라도 국내에는 비슷한 개념이 없었는데요. 덤앤더머스는 자체 새벽 물류시스템을 구축해 신선식품을 새벽 배송하는 서비스를 제공했습니다. 업계에서 주목받을 수밖에 없었는데요. 배달의민족 운영사 우아한형제들은 2015년 덤앤더머스 지분 100.0%를 매입, 자회사로 편입합니다. 덤앤더머스가 우아한형제들 자회사로 편입되면서 조 대표는 배민 프레시 대표를 역임했습니다. 조 대표는 1년 정도 대표직을 맡은 뒤 배민을 떠났는데요. 지금의 비대면 세탁 사업 도전을 위해서였습니다. 런드리고는 2019년 3월 출시했습니다. 당시 기사들을 살펴보고 싶었지만, 이렇다 할 홍보가 이뤄지지는 않았던 것 같네요. 2019년 말부터 홍보자료를 배포하고, 언론에서 조명하기 시작했습니다.   2019년 12월 배포된 자료를 보겠습니다. 런드리고는 출시 9개월 만에 생활빨래 100만 리터를 세탁했다고 강조했습니다. 서비스를 정기적으로 이용하는 고객은 1만 가구 정도라고 밝혔고요. 출시 당시와 비교하면 이용 고객이 얼마나 늘었을지 궁금한데요. 의식주컴퍼니 측에 물었습니다. 의식주컴퍼니 관계자는 "읠 평균 3500가구 정도가 런드리고 세탁 서비스를 이용하고 있다"고 말했습니다. 한 달을 30일로 가정하면, 월 평균 10만가구입니다. 출시 시점과 비교가 안되는 숫자죠.  이제는 '상품'도 팝니다 빠른 성장에도 고민은 있었습니다. 세탁·수선 서비스만으로 이익 창출을 이뤄내는 건 쉽지 않았거든요. 물론 '미래 성장성'이 중요한 스타트업의 이익 추이를 따지는 건 큰 의미가 없어 보이지만, 회사 입장에선 적자가 커지는 상황을 두고만 볼 수 없었을 겁니다. 의식주컴퍼니 2020년 영업손실은 66억원이었는데요. 2021년에는 136억원의 영업손실을 기록합니다. 매출이 커진만큼 적자 규모도 확대됐네요.'현금흐름' 부문은 상황이 더 심각했는데요. 2020년 마이너스(-) 40억원이던 영업활동 현금흐름은 2021년 마이너스 141억원으로 적자 폭이 커집니다. 쉽게 말해 영업과정에서 빠져나간 현금이 들어온 현금보다 141억원 많다는 뜻입니다. 고민하던 의식주컴퍼니는 지난해 새로운 사업을 제시했습니다. 자체 브랜드(PB) '라이프고즈온' 상품 판매에 나선 겁니다. 판매 상품은 샴푸, 린스, 바디워시, 로션, 치약, 칫솔, 속옷, 파자마 등 일상에서 주기적으로 사용하는 제품군으로 구성됐습니다.   고객이 세탁 서비스를 신청하면서 '상품'을 구매하면, 전용 세탁 수거함 '런드렛'에 담겨 배송비 추가 없이 세탁물과 함께 배송되는 방식입니다. 현재 매출에서 'PB 상품'이 큰 부분을 차지하는 건 아닙니다. 감사보고서 속 의식주컴퍼니 매출은 '서비스매출'과 '상품매출'로 구분되는데요. 상품매출이 PB브랜드 상품 등을 의미한다고 봐야겠죠. 지난해 기준 서비스 매출은 129억원, 상품 매출은 1억원 정도입니다. 아직까지는 미미한 수준인 거죠. 다만 새로운 수익 창출원을 찾아나서고 있다는 점을 긍정적으로 평가해야 할 것 같습니다.   지난 7일에는 '프리미엄 의류 세탁' 서비스도 출시했습니다. 일반 세탁 서비스와 비교하면 4배가량(니트 기준) 비쌉니다. 세탁 전문가들이 전담하고, 세탁에 문제가 생기면 의류 구매 기간에 따라 최대 100%까지 보상한다는 게 의식주컴퍼니 측 설명입니다.  Life goes on 의식주컴퍼니 영문 회사명은 'Life goes on'입니다. 사명에서 드러나듯, 의식주컴퍼니는 런드리고를 '첫 비즈니스' 모델일 뿐이라고 말합니다. 의식주컴퍼니는 의식주 산업 문제점을 파악하고 해결해 나가는 걸 목표하고 있습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/10/blt202206100011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[친절한B씨]LTE는 좋은데 5G는 왜 싫어요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100214</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100214</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 06:23:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국은 지난 2019년 4월 세계 최초로 5G 상용화에 성공한 이후 만 3년이 지났습니다. 이용자들은 상용화 초반 5G의 속도에 대한 불만이 컸죠. 3년이 흐른 지금은 어떨까요? LTE만큼 만족도가 높아졌는지 주위를 살펴보면 그렇지는 않은 것 같습니다.우선 가입자 수를 살펴볼까요? 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)의 '무선통신서비스 가입 현황' 통계에 따르면 올해 4월 기준 국내 5G 가입자 수는 2347만1125명입니다. 2G부터 5G까지 전체 휴대폰 가입자 수 7438만7256명(중복 포함)의 약 32%에 해당됩니다. 같은 기간 LTE 가입자 수는 4754만6659명입니다. 전체의 64%를 차지하며 여전히 국내 통신 시장을 주도하고 있죠.3G에서 LTE로 넘어갈땐 어땠을까요? LTE는 지난 2011년 7월 SK텔레콤과 LG유플러스가 서비스를 시작하며 상용화를 알렸습니다. KT는 2012년 2월 LTE 서비스를 제공하기 시작했죠. 그리고 만 3년이 지나지 않은 2014년 2월 가입자 수 3000만명을 돌파했습니다. 가입자 증가 추이를 보면 확실히 LTE가 5G보다 빠릅니다. 5G가 LTE보다 진화한 세대의 통신 방식이고 속도도 빠른데 가입자 수 증가 속도는 뒤지는 이유는 무엇일까요?우선 3G에서 LTE로 넘어가며 본격적인 스마트폰의 시대가 열린 것을 이유로 볼 수 있습니다. 국내에 스마트폰이 처음 보급된 것은 아이폰 3GS가 들어온 2009년말이었죠. 일부 3G 가입자들이 아이폰 3GS를 손에 넣었지만 대부분의 소비자들은 피처폰으로 3G 통신을 사용했습니다. 이후 약 1년 반이 흐른 시점에 LTE 서비스가 시작되자 소비자들은 본격적으로 스마트폰을 찾기 시작했죠. 아이폰보다 출시 시점이 다소 뒤졌지만 삼성전자도 2010년 6월 스마트폰 '갤럭시 S'를 출시했습니다.소비자들은 새로운 형태의 스마트폰에 열광하며 빠르게 LTE로 넘어갔습니다. LTE가 소비자들의 선택을 받은 또 하나의 이유는 본격적인 동영상 시대가 열렸기 때문입니다. 3G까지 텍스트와 이미지 중심의 콘텐츠를 소비했다면 속도가 확연히 빨라진 LTE부터는 동영상을 보다 편하게 이용할 수 있게 됐기 때문이죠. 새로운 형태의 휴대폰과 킬러 콘텐츠인 동영상의 등장이 LTE 가입자를 빠르게 늘게 한 원동력이라고 할 수 있습니다.하지만 5G는 LTE 당시의 두 가지 조건을 모두 충족하지 못했습니다. 5G 스마트폰은 겉으로 보기에 LTE 스마트폰과 다를 것이 없습니다. 5G 스마트폰으로도 LTE 신호를 잡아 쓸 수 있기 때문에 그 차이점은 더욱 느끼기 어렵겠죠. '5G에서만 볼 수 있는' 킬러 콘텐츠도 아직 등장하지 않았습니다. LTE의 흥행을 동영상이 이끌었지만 이미 동영상은 LTE에서도 충분히 불편함 없이 즐길 수 있습니다. SKT·KT·LG유플러스는 5G 상용화 이후 VR(가상현실)·AR(증강현실)을 비롯해 아이돌·키즈·프로야구 등의 다양한 5G 영상 콘텐츠를 쏟아냈지만 소비자들의 반응은 미미했습니다. LTE에서도 충분히 비슷한 콘텐츠를 즐길 수 있기 때문이죠. 기대에 미치지 못한 속도와 아직 충분하지 않은 전국망에도 불구하고 LTE보다 비싼 요금제도 소비자들이 5G에 등을 돌리게 한 이유로 꼽힙니다.SKT·KT·LG유플러스는 5G 스마트폰에 공시지원금과 판매장려금(리베이트)을 집중하며 고객 모시기에 나섰지만 LTE를 쓰고 싶은 일부 소비자들은 자급제폰(공기계)과 알뜰폰 유심요금제를 찾았습니다. 5G 스마트폰 공기계를 구매하고 LTE 유심요금제에 가입해 마음편히 LTE를 쓰겠다는 것이죠. 그렇다면 소비자들이 5G를 찾게 하려면 어떻게 해야 할까요? 우선 현재의 LTE처럼 실내·외를 구분하지 않고 끊기지 않게 사용할 수 있는 촘촘한 전국망이 필요합니다. 통신 3사는 3.5기가헤르츠(㎓) 대역의 주파수를 활용해 전국망 구축에 힘을 쏟고 있지만 아직 소비자들이 LTE를 쓰면서 느낄 정도까지는 오지 못했습니다. 일부 지역에서라도 빠른 5G의 속도를 느낄 수 있게 하려면 28㎓ 대역의 주파수를 활성화하는 방안이 필요합니다. 28㎓는 3.5㎓에 비해 속도는 빠르지만 직진성이 강한 전파의 특성상 전국망보다 특정 지역에서 적용돼야 합니다. 가령 경기장이나 대형 쇼핑몰, 오피스 빌딩, 공장 등이 해당될 것입니다.통신사들이 일부 지역에 28㎓ 장비를 구축하며 시범 서비스도 선보였지만 아직 B2C(기업·소비자간거래) 시장에서는 존재감이 없습니다. 스마트팩토리와 오피스 빌딩 등에 일부 적용되며 B2B(기업간거래) 시장에서는 조금씩 시작이 되고 있지만 여전히 걸음마 단계입니다.28㎓ 대역의 주파수를 B2C에서 활성화하려면 이 주파수의 신호를 잡을 수 있는 스마트폰도 필요합니다. 하지만 양대 스마트폰 제조사인 삼성전자와 애플은 아직 국내에서 28㎓를 지원하는 스마트폰을 내놓지 않았습니다. 삼성전자는 미국과 일본에서는 28㎓ 대역을 지원하는 갤럭시 S22 시리즈를 출시했죠. 양국은 28㎓ 5G 서비스를 시작했기 때문입니다.과기정통부는 이음5G(5G 특화망)와 지하철 와이파이를 활용해 28㎓ 확산에 안간힘을 쏟고 있지만 본격적인 B2C 시장은 아직입니다. 28㎓의 수요를 촉발할 수 있는 확실한 킬러 콘텐츠, 스마트폰, 망까지 삼박자가 맞아야 가능할 것입니다. 정부와 통신사·제조사가 함께 28㎓의 활성화를 위해 힘을 모아 국민들에게 '진짜 5G'를 선보일 수 있는 날이 빨리 오길 기대해봅니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/11/blt202206110002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG에너지솔루션, 인공지능 분야 '드림팀' 꾸렸다...디지털 혁신·제조 지능화 구축]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206120002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206120002</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 06:23:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션이 12일 디지털 혁신과 생산 부문의 '제조 지능화'를 구축하기 위해 세계 최고 전문가들로 구성된 '인공지능(AI) 자문단'을 운영한다고 밝혔다. 이른바 AI 분야의 드림팀을 꾸린 것이다. AI 자문단에는 △윤성로 서울대 교수(전기정보공학부) △전병곤 서울대 교수(컴퓨터공학부) △신진우 KAIST AI대학원 석좌교수 △박종우 서울대 교수(기계공학부) △이종민 서울대 교수(화학생물공학부)가 참여한다.  AI 자문단은 LG에너지솔루션의 전사적 디지털 트랜스포메이션(DX) 실행을 위한 비전과 방향을 제시하고, 이를 달성하기 위한 기술 협력을 목적으로 운영된다.△빅데이터/AI △AI시스템 △AI알고리즘 △공장용 로봇/Vision △공정제어/최적화 등 총 5개 분과로 나눠 운영된다. 자문위원들은 각 분과를 전담해 구체적 과제 선정 및 실행에 나선다. AI를 활용한 전사적 혁신과제를 발굴하고, 스마트팩토리 구축을 위한 AI 과제를 수행한다. 관련 전문 인력 양성 등에도 적극 협력할 예정이다.AI 자문단 초대 단장은 윤성로 교수가 맡는다. 윤 교수는 딥러닝 등 기계학습 기반 AI, 빅데이터 분석을 위한 지능시스템 등 AI 관련 분야 국내 최고 전문가로 손꼽힌다. 윤 교수는 AI 자문단 내 빅데이터·AI 분과를 담당하며, 데이터 거버넌스 및 AI 기반 빅데이터 플랫폼 수립 전략 등을 이끌 계획이다.데이터 거버넌스란 데이터의 보안, 개인정보 보호, 가용성, 사용성을 보장하기 위한 모든 작업을 일컫는 말로 조직 내 효과적인 데이터 관리정책을 뜻한다.윤 교수는 “2차전지사업은 국가적으로 반도체의 뒤를 이을 만한 차세대 성장동력으로 꼽히는 중요한 분야이며, 기술적 도약을 위해 AI 및 데이터 기반의 디지털 혁신이 필요한 시점”이라고 밝혔다. 이어 윤 교수는 “2차 전지사업의 글로벌 리더인 LG에너지솔루션에서 AI 자문단을 구성한 것은 매우 환영할 만한 일”이라며 “DX/AI/빅데이터를 리드하는 CDO 변경석 전무 및 자문위원들과 함께 AI 자문단이 제 역할을 할 수 있도록 최선의 노력을 다할 것”이라고 말했다.AI 시스템 분과는 전병곤 서울대 컴퓨터공학부 교수가 맡는다. 전 교수는 대규모 AI 인프라 설계 및 시스템 개발의 전문가로, MLOps의 전사적 도입 작업을 주도한다. 전 교수는 2020년 한국인 최초로 미국 컴퓨터학회(ACM) SIGOPS 명예의 전당에 이름을 올리기도 했다.MLOps(Machine Learning Model Operationalization Management)는 머신러닝 모델 개발과 운영에서 반복 발생하는 문제를 최소화해 비즈니스 가치를 창출하기 위한 머신러닝 모델을 운영하고 관리하는 기술이다. 신진우 카이스트 AI대학원 석좌교수는 AI 알고리즘 분과를 이끌며 제조공정 데이터 분석을 통한 불량 사전 검출 및 유출방지 관련 기술 개발을 담당할 계획이다. 신 교수는 2015년 미국 컴퓨터학회(ACM) 젊은 과학자상을 수상했고, AI 분야 저명학회 뉴립스(NeurlPS)에 최근 2년간 17건(한국인 최다, 전세계 6등)의 논문을 발표하기도 했다.검사·물류 자동화 등 공장의 디지털 전환을 위한 기술 개발을 담당하는 공장용 로봇/Vison 분과는 박종우 서울대 기계공학부 교수가 맡았다. 박 교수는 국제전기전자공학회 석학회원(IEEE Fellow)이며, 현재 서울대 데이터사이언스대학원 부원장 및 IEEE Robotics and Automation Society 회장을 역임하고 있다.공정제어/최적화 분과는 이종민 서울대 화학생물공학부 교수가 이끈다. 이 교수는 산업통상자원부 후원 엔지니어링 산업 고급 전문인력 양성 기관인 엔지니어링개발연구센터(EDRC) 소장을 역임하고 있고, 2021년 서울대학교 학술연구교육상을 수상하였다. 스마트팩토리 구축을 위한 AI기반 공정제어기술 및 생산성 극대화를 위한 솔루션 개발을 담당할 예정이다. LG에너지솔루션 최고경영자(CEO)인 권영수 부회장은 “LG에너지솔루션은 생산 공정의 효율성과 정밀성을 높이기 위해 디지털 혁신 과제를 끊임없이 발굴하고 있다”며 “이번 AI 자문단 구성을 통해 글로벌 생산라인의 제조지능화 및 스마트팩토리 구축 작업에 더욱 속도를 높여 나갈 것”이라고 밝혔다.한편 LG에너지솔루션은 배터리 품질 고도화, 제조 공급망의 효율성 극대화를 위한 디지털 전환에 박차를 가하고 있다.올해 2월 디지털 혁신 실행 조직을 신설하고 CDO(최고데이터책임자) 및 제조지능화센터장에 엔비디아 출신의 빅데이터 전문가 변경석 전무를 영입하기도 했다. 변 전무는 현재 LG에너지솔루션의 연구개발(R&amp;D) 및 생산, 마케팅 등 전 분야에서 디지털 혁신 과제를 발굴하고 실행해 나가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/12/blt202206120004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]‘이음5G 오픈랩’ 개소한 노키아의 큰 그림]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100215</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100215</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 04:23:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“이음5G(구 5G특화망)에 대한 국내 기업들의 잠재 수요가 생각보다 크다. 최근에는 우리 직원을 더 채용해야 할 만큼 이음5G 도입을 논의 중인 파트너 기업의 수도 크게 늘었다."한효찬 노키아 코리아 최고기술책임자(CTO)는 국내 이음5G 시장의 성장 가능성이 기대 이상이라고 평가했다. 이음5G는 이동통신사가 아닌 민간기업도 정부로부터 전용 5G 주파수를 할당받아 건물·토지 단위에 자체 5G망을 구축할 수 있는 네트워크다. 일종의 사설망이므로 수요 기업의 입맛대로 5G를 최적화할 수 있고 통신에 대한 외부 간섭도 적은 만큼 안정성이 높다. 국내에선 아직 활성화 초기 단계지만 이음5G와 기존 산업 시설의 융복합을 통해 네트워크 인프라 수준 및 디지털화 수준을 한단계 높이려는 기업들의 관심이 높아지고 있는 추세라고 한다.노키아가 지난 4월 서울 강남구 노키아 미래기술연구소에 ‘이음5G 오픈랩(Private 5G Open Lab)’을 개설한 이유도 이음5G 수요 기업, 관련 장비 개발사들에 사전에 이음5G를 충분히 경험하고 시험해볼 수 있는 기회를 제공하기 위함이다. 오픈랩 운영을 통해 노키아의 국내 비즈니스 구도를 다각화하려는 목적도 있다. 올해 하반기에는 국내 최초로 클라우드 기반의 이음5G 구독형 서비스 ‘NDAC(Nokia Digital Automation Cloud)’도 선보일 예정이다.   작지만 다 갖춘, 이음5G 개방형 테스트베드 지난 10일 기자가 직접 방문해본 이음5G 오픈랩은 예상보다 아담했다. 4~5평 남짓일까? 그러나 이음5G를 경험해보기엔 충분해 보였다. 이음5G 성능 테스트, 장비 연동 등이 가능한 전용 무선국, 공유기, 네트워크 코어 설비 및 대형 모니터 세트가 한쪽에 설치돼 있었고 별도의 작업용 공간도 문 하나를 사이에 두고 분리돼 있었다. ‘열린 연구소(Open Lab)’란 의미처럼 원하는 기업은 누구나 이곳을 방문해 이음5G 체험 및 테스트를 진행해볼 수 있다.한 CTO는 “이곳에선 이미 글로벌 상용화 및 성능 검증이 끝난 노키아 장비들과의 호환성도 확인해볼 수 있다"며 "특히 중소업체들은 이것이 추후 시장을 확대해 나갈 때 제품의 신뢰성을 높이는 데 좋은 자료가 될 수 있다는 점도 이곳의 강점"이라고 설명했다. 노키아는 시장조사업체 모바일 엑스퍼트 집계 기준 지난해 글로벌 통신장비 시장 점유율에서 에릭슨(26.9%)에 이어 2위(21.9%)를 차지한 업계 강호 중 하나다.현재 이곳에 설치된 이음5G 장비는 국내에서 이음5G용 주파수로 지정된 4.7GHz, 28GHz 중 4.7GHz를 지원한다. 28GHz 장비의 경우 고주파 대역을 기반으로 초고속, 초저지연 5G 환경 구축에 유리하지만 아직 28GHz를 지원하는 장비가 많지 않고, 간섭과 장애물에 예민한 주파수 특성상 구축 조건도 까다로워 상대적으로 접근성과 활용성이 높은 4.7GHz를 우선 도입했다고 한다.  국내외 사례를 보면 4.7GHz도 이음5G가 주로 쓰이는 공장 내 환경 등에서 충분한 성능을 발휘한다. 이날 오픈랩에서 확인한 다운로드 속도는 약 1.4Gbps에 근접한 수준이었다. 일반 상용 5G 속도가 대체로 1Gbps를 넘지 못한다는 점을 고려하면 확실히 빠른 속도다. 한 CTO는 “현재 국내 5G 상용망은 LTE와 5G를 혼용해 사용하는 NSA 방식이라 성능에 한계가 있지만 이음5G는 순수 5G(SA) 기반으로 속도, 안정성 모두 뛰어나다. 5G의 특징인 초저지연성을 달성하는 면에서도 유리한 편”이라고 설명했다. 이곳 오픈랩에서는 이음5G를 접목한 산업용 AR(증강현실) 설비 점검 솔루션도 체험해볼 수 있다. 국내 AR 전문기업 맥스트(Maxst)가 개발한 ‘맥스워크 스마트팩토리’다. 스마트폰 카메라로 설비를 비추면 각 부품의 명칭과 함께 고장 유무를 확인할 수 있는 기준 매뉴얼이 AR로 화면에 표시돼 초보 엔지니어도 장비 유지보수를 더 쉽게 할 수 있도록 만들어진 것이 특징이다. 이때 이음5G는 작업자가 현장 영상을 숙련된 엔지니어에게 실시간으로 전송하고 원격으로 작업 가이드를 받을 수 있도록 구현된 기능에서 그 가치를 발휘했다. 대용량 데이터의 실시간 양방향 전송과 같은 서비스는 속도 및 연결의 안정성이 상용 5G보다 뛰어난 이음5G가 한층 고품질의 결과물을 제공할 수 있기 때문이다.    LTE 특화망 놓쳤지만…이음5G는 한국이 선도할 것 한 CTO에 따르면 핀란드, 미국, 일본 등 해외에서는 이미 LTE 시절부터 다수의 특화망이 구축된 사례가 있었다. 혹독한 환경의 광산에서 중장비 원격제어 환경을 만드는 데 사용되거나, 설비 모니터링용 이동형 로봇 운영, 장비 간 실시간 상호작용이 중요한 자동화 공장 구축 등이다. 앞서 LTE 특화망을 도입했던 국가들도 이젠 5G로 세대 전환을 진행 중이다.   하지만 LTE 특화망을 건너 뛴 한국이 5G에서는 오히려 향후 글로벌 시장을 선도할 가능성도 제시된다. 한 CTO는 “지금 정부와 산업계가 동시에 이음5G 활성화에 드라이브를 걸고 있는 나라는 전세계에 한국뿐”이라며 “이에 따라 이음5G와 관련된 관심이 한국에 집중되고 있다”고 말했다. 실제로 과학기술정보통신부는 올해 초 약 400억원의 예산으로 5개 이음5G 시범사업을 지원에 나선 바 있다. 이음5G용 주파수를 원하는 기업들을 대상으로도 적극적인 심사 및 할당에도 나서고 있다. 아직 공식적으로 주파수를 할당받고 이음5G 시설 구축 계획을 밝힌 기업은 3곳(네이버클라우드, LG CNS, SK네트웍스서비스)에 그치지만 다양한 사례 발굴이 시작될 하반기 무렵부터는 이음5G 도입 기업이 대폭 확대될 것으로 전망되고 있다. 한국 외 시장 성장 전망도 밝다. 노키아가 자체 추산한 데이터에 따르면 2021년 전세계 특화망 시장 규모는 약 5조원 수준이다. 2026년에는 약 20조원 이상이 될 전망이다. 한편 이 같은 상황에서 노키아 코리아도 이음5G를 매개로 한 시장 확대 기회를 적극적으로 모색하고 있다. 먼저 오픈랩을 통해 다양한 파트너를 발굴하는 한편. 노키아 글로벌 채널을 활용해 국내외 기업 간 비즈니스 기회도 제공할 방침이다. 또 앞서 언급된 NDAC은 노키아가 최초로 시도하는 ‘서비스형 이음5G’다. 클라우드 기반이라 기업이 높은 초기 비용을 들여 이음5G 설비를 직접 구축할 필요가 없고, 필요한 수준에 맞춰 장비와 네트워크를 빌려 쓸 수 있다. 특히 사업 규모가 크지 않은 중소업체들도 NDAC과 같은 서비스로 이음5G 접근성이 크게 확대될 전망이다. 노키아 또한 이 과정에서 사업의 형태를 장비 판매에서 서비스 영역으로 확대할 수 있게 된다.한 CTO는 “이처럼 현재 가장 중요하게 생각하는 점은 확장성을 확보하기 위한 개방”이라며 “이를 통해 먼저 생태계를 키우고 그 안에서 다양한 사업 계획을 찾으려 한다"고 말했다. 또 "노키아의 증명된 장비와 시스템을 기반으로 국내 파트너 기업들과 다양한 협업 기회를 만들어 가겠다"며 "이것이 노키아가 이음5G 오픈랩을 시작한 목적이자 앞으로의 사업 방향"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/10/blt202206100035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]넥슨이 장애 아동·청소년 돕는 법은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206120001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206120001</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 01:25:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 고용노동부가 발표한 '장애인 통계' 자료에 따르면 국내 청각장애 인구는 전체 장애인구의 약 16%를 기록했다. 이는 전체 장애인구 가운데 두 번째에 해당하는 비율이다. 특히 국내 신생아 1000명 중 1~2명은 난청으로 태어난다. 난청을 확진 받은 아동은 3살 이전 인공달팽이관 수술과 재활치료를 꾸준히 지속해야 일반학교에 진학해 어려움 없이 생활할 수 있다.인공달팽이관 수술은 달팽이관에 가느다란 전극선을 삽입해 소리신호를 전기신호로 바꾸어 듣게 하는 수술로, 신생아 난청검사를 통해 난청을 확진 받은 아동들은 보통 생후 12개월경 인공달팽이관 수술을 받게 된다.넥슨은 '메이플스토리'를 통해 지난 2018년부터 경제적인 어려움으로 인공달팽이관 수술을 받지 못하는 청각장애 아동들에게 관심을 기울였다. 2018년 5월 ‘핑크빈 나눔의 프로젝트’를 통해 15명의 청각장애 아동들의 인공달팽이관 수술과 이후 언어재활치료비를 지원했다.  올해 메이플스토리는 넥슨재단과 함께 청각장애 지원 사업의 사각지대인 '외부 장치' 지원의 필요성을 인식하고 노후 및 고장난 '외부 장치' 교체를 지원하는 '돌의 점령 나눔 프로젝트'를 진행했다. 유저들과 함께 참여하는 이 프로젝트는 게임 내에서 '행복이 쌓였담' 모자 아이템 1만개가 판매될 때마다 1명의 청각장애 아동에게 외부 장치 교체를 지원하는 방식이다. 지난 5월 19일 캠페인 시작 2시간 만에 준비된 수량 20만개가 모두 소진돼 총 20명의 청각장애 아동들에게 지원할 수 있게 됐다.메이플스토리와 넥슨재단은 언어 재활 치료 교구 개발도 추진하고 있다. 청각장애 아동들이 인공달팽이관 수술 후 필요한 언어 재활 치료를 가정에서도 쉽고 재미있게 받을 수 있도록 메이플스토리 IP를 활용한 재활 치료 교구를 개발할 예정이다.   이외에도 장애 인식 개선을 위한 애니메이션도 제작할 계획이다. 메이플스토리와 넥슨재단은 장기적 관점에서 청각장애 어린이 및 청소년의 생활 지원과 우리 사회의 장애 인식 개선에 적극적인 후원활동을 지속할 방침이다.넥슨은 '마비노기'를 통해서도 발달장애 청년을 위한 지원활동에 나섰다. 발달장애는 지능, 언어 사회성 등의 발달이 늦거나 왜곡되어 나타나는 장애를 총칭한다. 지난해 장애인경제활동실태조사 자료에 따르면 발달장애인 평균 고용률은 약 29%로 지체장애인(65.4%), 시각장애인(59.1%)과 비교해 평균 고용률이 가장 낮다.  마비노기와 넥슨재단은 이처럼 낮은 취업률과 열악한 처우 등으로 힘든 상황에 놓인 발달장애 청년들을 지원하기 위해 푸르메재단 산하 푸르메소셜팜과 손을 잡았다. 푸르메소셜팜은 발달장애 청년들을 위한 농장, 카페, 문화공간 등 다양한 환경을 조성해 일자리를 제공하고 있다. 마비노기는 푸르메소셜팜의 사회공헌활동 지원을 위한 모종, 배지, 양액, 친환경 작물보호제, 수정벌 등 농업 필수 소모품 비용을 기부했다. 또한 마비노기 IP를 활용한 농산물 판매 지원, 개발팀 현장 자원봉사, 유저 참여 이벤트 등 온·오프라인을 넘나드는 다양한 프로그램을 계획하고 있다. 게임으로 시작한 사회공헌, 미래세대로 장애 아동 및 청소년을 대상으로 한 두 게임의 사회공헌활동은 넥슨재단이 오랫동안 지속해온 어린이와 청소년에 대한 관심을 기반으로 우리 사회의 관심이 닿지 못하는 취약 어린이 및 청소년들에게 필요한 실질적인 후원을 유저들과 함께 한다는 점에서 의미가 깊다.이처럼 넥슨 게임의 후원 활동은 넥슨재단이 중점을 두는 사회공헌활동의 핵심 가치를 기반으로 한다. 지난 2018년 설립된 넥슨재단은 넥슨의 핵심 키워드인 '창의'와 '재미'를 중심에 두고 어린이와 청소년에 대한 애정과 관심을 바탕으로 의료 시설 확충, 교육 저변 확대 등을 위해 다양한 프로젝트를 진행하고 있다.  국내 최초의 통합형 어린이재활병원 '푸르메재단 넥슨어린이재활병원' 건립과 2023년 개원을 목표로 건립을 추진중인 국내 최초 독립형 어린이 단기돌봄의료(Respite care) 시설 '서울대학교병원 넥슨어린이통합케어센터'는 넥슨재단이 이뤄낸 성과다. 넥슨재단은 대전충남 지역 소재 국내 최초 공공 어린이 재활병원과 경남권 최초 공공 어린이 재활병원 건립도 추진 중이다.이외에도 넥슨재단은 청소년 대상 코딩 대회 'NYPC', 창의적 놀이문화확산을 위한 브릭 사업 '플레이노베이션', 게임과 다양한 예술의 접목을 시도하는 '보더리스', 어린이들의 독서활동을 위한 공간 조성 및 도서 기부사업인 '넥슨작은책방' 등 다양한 분야에서 미래세대를 위한 프로젝트를 추진하고 있다.김정욱 넥슨재단 이사장은 "넥슨 게임과 넥슨재단의 사회공헌활동은 우리 사회의 손길이 미치지 못하는 어린이와 청소년들에게 꼭 필요한 실질적인 도움을 주는 것"이라며 "앞으로도 넥슨 게임과 넥슨재단은 사회적 관심이 필요한 아이들의 건강한 미래를 위해 사회공헌활동을 더욱 확대해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/12/blt202206120001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[누리호 2차 발사 현장서 '통신사' KT는 어떤 역할 하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206110001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206110001</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 01:25:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 실시간 데이터 송수신이 핵심인 '누리호(KSLV-II)' 2차 발사 현장의 통신 인프라를 책임진다.KT는 이달 15일 누리호 2차 발사가 예정된 전라남도 고흥군 나로우주센터의 통신회선과 방송회선을 지원하고 있다.누리호는 12년이라는 기간을 거쳐 순수 한국 기술로만 제작된 한국형 발사체다. 오랜 기술 개발과 연구 끝에 일궈낸 성과가 성공적인 발사로 연결되기 위해 완벽한 통신서비스가 필수적이다. KT가 제공하는 통신회선은 누리호의 발사와 발사체에 대한 비행위치, 비행상태에 대한 데이터 수신을 가능하게 한다.누리호 발사 통신망 운용을 전담하는 KT는 지난해 1차 발사 때보다 통신망 전송구간의 안정성과 품질을 강화했다. 회사는 발사 당일 추적회선의 안정화를 위해 전송장비를 신형으로 교체했고 일부 단일 전송구간은 이원화를 완료했다. 제주추적소 전용회선과 팔라우 국제회선에는 백업 무선전송망(Microwave)을 추가로 개통하고 자동 절체 기능을 적용했다.KT는 주요 전송시설에 대한 보안을 한층 강화했고 발사 당일에는 긴급상황 대처를 위한 전담요원을 주요 전송시설에 배치한다. 참관 인파가 몰려들 것으로 예상되는 우주발사 전망대·남열해수욕장·우주과학관에는 무선망 호소통을 위한 이동기지국 차량 2대를 배치하고 무선망 관제를 강화한다.또 누리호가 발사되는 역사적인 순간이 전 세계로 원활하게 중계될 수 있도록 방송장비를 구축하고 방송회선 구성을 지원한다. 우주과학관을 메인으로 발사통제동·미디어센터·낭도방파제·우주전망대·연구동 등 6개소에 방송장비를 구축하며 총 40회선의 방송회선을 구성한다.지정용 KT 전남전북광역본부장 전무는 "누리호의 성공적인 발사를 기원한다"며 "KT는 안정적인 통신 지원뿐 아니라 인공지능·빅데이터·클라우드 역량을 바탕으로 한국 우주산업의 대도약을 위해 함께하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/11/blt202206110003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성바이오에피스 '루센티스 바이오시밀러', 국내외 환자 모두 '동등성 입증']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100213</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100213</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 09:14:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성바이오에피스(대표이사 고한승 사장, 이하 에피스)가 개발한 황반변성 치료제 ‘루센티스(성분명 라니비주맙) 바이오시밀러 국내외 환자 투약 결과 오리지널과 동등하다는 연구가 발표됐다.   삼성바이오에피스는 11일 온라인으로 개최된 '2022 한국망막학회 (The Korean Retina Society, KRS) 하계학술대회'에서 SB11(에피스가 개발한 루센티스 바이오시밀러) 임상 3상 결과를 발표했다. 회사는 습성 연령관련 황반변성(nAMD: Neovascular age-related macular degeneration) 환자들을 대상으로 한 글로벌 임상3상을 통해 SB11과 오리지널 의약품 간의 비교 연구를 진행했다.이번 학술대회에서 SB11 임상에 책임연구자로 참여한 분당서울대병원 우세준 안과 교수는 국내를 포함, 임상 시험에 참여한 705명 중 52주 동안 처방을 지속한 환자 634명의 데이터를 발표했다. 우 교수가 제시한 자료에 따르면 1차 유효성 평가 지표(primary endpoint)로서 의약품 처방 후 8주간의 최대 교정시력(BCVA: Best corrected visual acuity)과 4주간의 황반 중심부 두께(CST: Central subfield thickness) 모두 사전에 수립한 동등성 범위를 충족했다. 또한, 2차 유효성 평가 지표(secondary endpoint)로서 의약품 처방 후 52주까지의 BCVA과 CST의 변화량에서도 두 군 간의 차이가 없었으며 안전성, 약동학적 특성, 면역원성이 동등한 것으로 나타났다.쉽게 말하면 SB11를 투여한 환자군은 투여 후 단기적 효과와 장기적 효과 모두 루센티스와 똑같다는 의미다.우 교수는 “임상 시험 결과 SB11과 오리지널 의약품 간의 약효, 안전성, 면역원성, 약동학에 있어서 동등함을 확인했으며 이를 바탕으로 미국과 유럽 등에서 승인을 받을 수 있었다”고 설명했다.현재 SB11은 미국과 유럽, 국내서 품목 허가를 받은 상태다. 루센티스의 글로벌 연 매출 규모는 작년 기준 약 4조4000억원으로 SB11의 국내 판매사는 아직 정해지지 않았다. 에피스 관계자는 “이번 발표를 통해 국내에서도 SB11의 효능과 안전성을 알릴 수 있는 계기가 됐으며, 보다 많은 환자들에게 치료 혜택을 제공할 수 있을 것으로 기대한다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/10/blt202206100033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]블리츠웨이는 왜 유명 디자인스튜디오를 합병할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100210</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100210</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 04:20:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[종합 콘텐츠 기업을 표방하는 '블리츠웨이'가 유명 디자인스튜디오인 '스티키몬스터랩'을 온전히 품기로 결정했다. 지난달 스티키몬스터랩 지분 80%를 인수한 블리츠웨이는 약 한 달만인 10일 흡수합병을 결정하며 경영효율성을 제고하기로 결정했다.  지난 10일 블리츠웨이가 공시한 회사합병결정에 따르면, 코스닥 상장사인 블리츠웨이가 자회사 스티키몬스터랩을 흡수합병한다. 현재 블리츠웨이는 스티키몬스터랩이 보유한 자기주식 20%를 제외한 전체 지분을 소유하고 있다. 합병이 종료되면 블리츠웨이는 존속하는 한편 스티키몬스터랩은 해산(소멸)될 예정이다. 이 날 이사회 결의를 통해 흡수합병을 결정한 블리츠웨이는 오는 13일 스티키몬스터랩과 합병계약을 체결할 계획이다. 양사의 합병기일은 오는 8월 17일로 예정한 상태다. 블리츠웨이는 이번 합병의 영향에 대해 "블리츠웨이와 스티키몬스터랩의 관련 사업 확장이 이뤄질 것"이라며 "스티키몬스터랩이 별도 법인으로 유지됨에 따른 불필요한 비용발생을 줄이며, 블리츠웨이가 지배하는 회사의 지배구조 개편을 통해 경영효율성이 증대될 것으로 예상된다"고 밝혔다.앞서 지난달 블리츠웨이는 스티키몬스터랩의 지분 80%를 약 20억원에 사들여 자회사로 편입했다. 스티키몬스터랩은 △디렉터 최림 △아트디렉터 부창조 △피규어 아티스트 강인애 등 3인이 중심이 된 창작집단이다. 2007년 설립된 이후 나이키와 콜라보레이션한 '더 러너스'(The Runners)를 통해 애니메이션을 선보인 스티키몬스터랩은 이후 CJ, 롯데, 삼성, 닛산, 후지필름 등 다양한 기업과의 콘텐츠 제휴를 진행했다.다양한 캐릭터 IP를 확보한 스티키몬스터랩의 강점은 애니메이션 중심의 콘텐츠 제작 능력으로 빛을 발한 데 이어 전시회, 피규어 제작 및 판매 등 오프라인 기반 문화 활동에서도 두각을 드러냈다. 피규어 제작사로 출발해 종합 콘텐츠 기업으로 사업을 확대하고 있는 블리츠웨이에게 스티키몬스터랩은 기존 사업과의 시너지 효과를 극대화할 기회로 인식됐다. 스티키몬스터랩이 피규어 제작 역량을 갖고 있는 만큼 실존 인물을 모델로 한 피규어 제작 사업을 진행중인 블리츠웨이와 강력한 시너지 효과를 거둘 수 있을 것으로 기대된다. 콘텐츠 분야에서는 지난 3월 출범한 '블리츠웨이스튜디오'와 다양한 콜라보레이션 및 사업 연계가 가능할 것으로 예상된다. 블리츠웨이는 SBS '배가본드', JTBC '괴물' 등을 제작한 '콘텐츠피버'를 인수한 후 블리츠웨이스튜디오로 사명을 변경하고 KBS 2TV에 편성된 드라마 '너에게 가는 속도 493㎞'를 창립작으로 선보였다. 영상 제작 능력을 갖춘 블리츠웨이스튜디오와 애니메이션 및 캐릭터 IP를 확보한 스티키몬스터랩의 역량이 더해질 경우, 블리츠웨이의 콘텐츠 경쟁력이 한층 확대될 것으로 보인다.다만, 다소 둔화된 스티키몬스터랩의 성장세는 블리츠웨이에게 '숙제'로 다가온다. 2020년 9억7420만원이었던 매출은 1년 만에 6억8474만원대로 줄어들었고, 같은 기간 영업이익의 경우 2억7192만원에서 2117만원까지 감소했다. 블리츠웨이가 지난해까지 2년 연속 100억원대 매출과 30억원대 영업이익을 유지하고 있지만, 올 들어 콘텐츠피버와 스티키몬스터랩 인수에 50억원 이상을 지출한 만큼, 사업 재편에 따른 성과 창출 여부가 변수로 떠오른 상황이다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "피규어 제작사였던 블리츠웨이가 최근 몇년 새 사업 역량을 극대화하며 포트폴리오 다각화에 나선 상황"이라며 "스티키몬스터랩 인수 후 합병을 통해 경영효율성을 제고할 경우 기존 법인의 개성을 잃지 않고 시너지를 낼 사업부문에 집중해야 가시적 성과를 도출할 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/10/blt202206100029.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[바이오 오픈이노베이션]한올바이오파마, 폐쇄성 벗은 7년…R&D 시너지 ‘뚜렷’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070071</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070071</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 01:15:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘오픈이노베이션(개방형 혁신)’ 도입으로 새로운 성장 동력을 마련하려는 제약·바이오 기업의 사례를 소개합니다.   바이오 의약품 연구개발(R&amp;D) 역량을 갖춘 한올바이오파마가 오픈이노베이션을 통해 새로운 성장 동력을 마련하고 있다. 매해 매출의 10% 이상을 R&amp;D 분야에 투자하면서 개발 방식의 유연화를 추구, 새로운 먹거리를 마련하겠단 전략이다.한올바이오파마의 오픈이노베이션은 특히 대웅제약이 최대 주주로 오른 지난 2015년부터 본격화됐다. 한올바이오파마가 대웅제약 품에 안긴지 7년, 양사는 시너지 효과를 바탕으로 다양한 성과를 만들어냈다.양사 시너지의 대표적 사례론 ‘HL036(물질명 탄파너셉트)’가 꼽힌다. 한올파이오파마와 대웅제약이 공동으로 개발 중인 HL036은 안구건조증 신약 후보물질이다. 현재 미국에서 두 번째 임상 3상이 진행 중이다. 양사는 올 하반기에 임상 3상 결과가 나올 것으로 기대하고 있다.기존 안구건조증 치료제는 일시적 증상 완화 정도의 치료 효과만 나타났다. 그러나 HL036은 안구 내에서 염증을 유발하는 종양괴사인자(TNFα)를 억제하는 식의 새로운 접근방식이 적용됐다. 이 때문에 보다 본질적인 치료가 이뤄질 수 있으리라는 기대가 나온다.HL036은 개발 성공 시 세계 최초 안구건조증 바이오 신약이 된다. 한올바이오파마의 R&amp;D 역량과 대웅제약의 임상 진행 노하우의 공유를 바탕으로 HL036 상용화 과정이 진행되고 있다.한올바이오파마 관계자는 HL036에 대해 “질환의 근본적인 원인을 해결하는 데 초점을 맞췄다”며 “점안 시 안구 불편감이 인공눈물과 유사하다는 것이 장점”이라고 설명했다.양사는 HL036 공동 개발과 같은 R&amp;D 협력은 물론 신규 파이프라인(개발제품군) 발굴 분야에서도 손을 잡았다. 해외 유망한 바이오벤처에 공동으로 투자해 신약 경쟁력을 확보하겠단 전략이다. 양사는 지난해 △파킨슨병 신약 개발 기업 ‘뉴론(Nurron Pharmaceuticals)’ △면역세포 치료제 개발기업 ‘알로플렉스(Allopex Therapeutics)’에 공동 투자를 단행했다. 지난 4월에는 세포 리프로그래밍을 통한 치료제를 연구·개발하는 미국 바이오 기업 ‘턴 바이오테크놀로지스(Turn Biotechnologies)에도 투자한 바 있다.   15년 쌓아온 R&amp;D 역량…기술수출 ‘활발’ 한올바이오파마가 자체적으로 외부와의 협력을 진행한 시점은 2007년이다. 당시 프랑스 소재 바이오기업 노틸러스와의 협력을 시작으로 신약 개발 경험을 축적해왔다. 회사 관계자는 “연구조직 특유의 폐쇄성을 과감히 벗고 세계 최고의 R&amp;D 전문가는 물론 글로벌 바이오 기업들과 협업을 진행하고 있다”며 “‘글로벌 신약 개발 탄생’을 목표로 다양한 프로젝트를 진행 중”이라고 설명했다.한올바이오파마는 2000년대 초반부터 ‘글로벌 바이오 기업’으로의 도약을 목표로 매년 매출의 10% 이상을 R&amp;D에 투자해왔다. 이 같은 투자로 회사는 지난 2017년 자가면역질환 치료 후보물질 HL161(물질명 바토클리맙)에 관한 기술을 글로벌 파트너사에 7000억원에 수출하며 경쟁력을 입증한 바 있다. 기술수출은 의약품의 상용화 과정에 드는 막대한 비용을 줄이면서도 조기에 실적을 올릴 수 있는 방법이다. HL161 기술수출은 당시 국내에서 개발된 항체신약의 첫 대규모 기술수출이란 성과로 기록되기도 했다.HL161은 세균·바이러스 등 외부 침입으로부터 몸을 보호해야 할 항체와 면역세포가 오작동을 일으켜 정상 조직을 공격하는 자가면역질환을 치료할 수 있으리란 기대를 받고 있다. 현재 이뮤노반트(Immunovant)와 하버바이오메드(Harbour BioMed)가 한올바이오파마로부터 기술을 이전 받아 상용화를 위한 추가 R&amp;D를 진행 중이다.이뮤노반트는 연내 HL161 중증근무력증(MG) 미국 임상 3상 개시를 준비하고 있다. 하버바이오메드는 중국에서 중증근무력증 임상 3상 단계를 진행 중이다. 하버바이오메드는 연내 신약허가신청서(BLA) 제출을 목표로 세운 상태다.  자가면역질환은 대표적 난치성 질환 중 하나로 꼽힌다. 난치성 질환 치료제 시장은 환자 수가 적어 막대한 비용을 들여 상용화에 성공해도 매출 등 기업 실적에는 큰 효과가 없을 수 있다는 ‘리스크(위험성)’을 내포하고 있다. 이 때문에 난치성 질환 치료제 시장에 진출을 노리는 기업은 그리 많지 않다.한올바이오파마는 이 같은 시장 상황을 되레 기회로 봤다. 경쟁사가 적은 만큼 자사의 R&amp;D 역량이 충분히 차별화 지점으로 작용할 수 있으리라는 판단에서다. 회사 관계자는 “경쟁사 제품과 차별화되는 물질로 ‘틈새시장’으로 꼽히는 난치성 질환 치료제 개발 분야에 승부수를 띄운 것”이라고 설명했다.실제로 HL161은 새로운 작용기전의 항체신약 후보물질로 주목받고 있다. 자가면역질환 환자들에게 과도하게 활성화되는 자가항체(Auto-antibody)를 감소시키는 효과를 내면서도 투약 편의성이 높기 때문이다. 정맥주사(IV) 방식으로 병원에서 전문 의료진을 통해서만 투여가 가능한 경쟁 제품 대비, HL161은 피하주사(SC) 제형으로 환자들이 집에서도 자가 투여가 가능하다. 투여 시간 역시 10초 이내다.HL161은 또 형질전환 동물 플랫폼을 이용해 만들어진 완전 인간항체(fully human antibody)로 면역원성과 같은 부작용 위험이 낮은 것으로 평가된다. 회사 관계자는 “정맥주사 시에 드는 치료비·입원비 등이 없어 의료비 부담이 높고 병원까지의 거리가 상대적으로 먼 미국의 의료시장에서 주목받고 있다”고 설명했다.한올바이오파마 올해 신약후보물질 개발에 더욱 박차를 가할 계획이다. 현재 진행 중인 임상도 순조롭게 진행해 오는 2024년까지 혁신 신약을 상용화시킬 목표를 세운 상태다. 회사 측은 “파트너사들과 개발 중인 주요 파이프라인의 적응증을 점차 확대해나가고, 임상개발 지역도 중장기적으로 늘려나갈 예정”이라고 전했다. 오픈이노베이션이란?오픈이노베이션은 기업이 필요로 하는 기술과 아이디어를 외부에서 조달하는 동시에 내부 자원을 외부와 공유, 제품이나 서비스를 만들어내는 전략을 말합니다. 전통적인 제약·바이오 기업들도 그간 폐쇄적이었던 방식에서 벗어나 차세대 성장 전략으로 오픈이노베이션을 지목하고 있는 분위기입니다. 학계는 물론 서로 다른 기술을 보유한 제약·바이오 기업 간의 협업도 망설이지 않고 있죠. 특히 IT 기업이 갖춘 역량을 적극적으로 차용하고 있다는 점이 최근 두드러지게 나타나는 특징입니다.제약·바이오기업이 큰 도약을 이룰 수 있는 ‘신약 발굴’ 분야는 대표적인 ‘하이 리스크 하이 리턴’ 사업으로 꼽힙니다. 블록버스터급 신약을 상용화하면 수조원의 매출을 올릴 수 있지만, 이 과정에서 소모되는 시간·비용이 상당하죠. 수천억원의 개발비를 들여도 결국 상용화에 실패한다면 이 비용은 대부분 손실로 처리되기도 하고요. 오픈이노베이션은 이런 비용을 대폭 낮춰 기업의 부담감을 줄이면서도 신약 개발의 성공 확률을 높일 방안으로 주목받고 있습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[218개국에서 쓰는 알약 카운팅 앱 '필아이'는 어떻게 만들어졌을까[넘버스]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100010</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 23:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업 생태계 정보를 소개합니다.   “저는 말만 앞서고 실행을 안 하는 스타일이었거든요. 근데 그날 따라 왠지 해보고 싶은 거예요.”박상언 메딜리티 대표는 10년 넘게 약국을 경영해온 약사다. 그날 따라 왠지 해보고 싶었던 것은 ‘휴대전화 카메라로 알약을 카운팅하는 앱 개발’이었다. ‘메딜리티’는 AI(인공지능) 기반 알약 카운팅 앱 ‘필아이(Pilleye)’를 개발했다. 2020년 12월 서비스 출시 이후 현재 전 세계 218개국에서 사용하는 서비스가 됐다. 최근 박 대표를 만나 자세한 이야기를 들었다.박 대표는 구미에서 약국을 운영하다 2013년쯤 서울에 와 약사만 5명인 대형 약국을 운영하게 됐다. 두 개 층을 썼는데 1층에서 환자를 응대하며 투약(환자에게 약을 주는 것)을 하고, 2층에서 조제(약 준비 및 포장)를 했다. 문제는 약사 한 명이 휴가를 가거나, 환자가 몰리는 시간에 큰소리가 많이 나왔다는 것이다. 간단한 소아과 약이 나가는 데 50분이 걸린 적도 있었다.시스템을 개선해야겠다고 결심했다. 인테리어부터 뜯어고쳤다. 2층에 있던 물건들을 1층으로 다 내렸다. 촘촘하게 수납장을 구성했다. 환자들에게 약이 나가는 속도가 정상화됐고, 업무 스트레스도 많이 줄었다. 약사이지만 경영자이기도 했기에 시스템 개선 업무 역시 박 대표의 일이었는데, 그렇게 또 눈에 들어온 문제점이 ‘알약 카운팅’ 업무였다.“2019년 초였을 거예요. 직원들이 계속 알약을 세는 것을 보면서 생각했습니다. 휴대전화 카메라는 내가 웃고 있든 울고 있든 나로 잘 인식을 하는데, 알약은 가만히 있는 애인데 왜 인식을 하지 못할까? 당연히 관련 앱이 있겠지? 하고 찾아봤는데 없었던 거예요. 그냥 내가 만들어봐야 겠다고 생각했죠.”그런데 알약 카운팅 업무는 뭘까. 약사들은 한 달에 한 번 재고 관리를 한다. 특히 마약 또는 향정신성의약품의 경우 국가에서 철저하게 관리를 하고 있어, 약의 입·출고를 ‘마약류통합관리시스템’에 실시간으로 보고해야 한다. 알약을 세는 일이 생기는 이유는 또 있다. ‘벌크 포장’이 많아서다. 예컨대 처방을 받아야 하는 변비약의 경우 많게는 1000알씩 들어있는 통이 약국으로 온다. 만약 환자에게 총 180알을 줘야 한다고 의사가 처방을 한다면, 약사가 조제를 하기 위해 180알을 세야 한다.  처음에 박 대표는 전문가 매칭 플랫폼에 AI로 알약을 인식해 셀 수 있는 앱을 만들고 싶다는 글을 올렸다. 그러고 답을 준 개발자에게 파이썬을 배웠다. 몇 개월 배우니 혼자서 다 할 수 없겠구나 생각해 개발자에게 함께 해보자고 제안했다.  2020년 11월 법인 설립 전까지 개발에 집중했다. 컴퓨터 비전  가운데 객체 탐지(Object detection) 기술을 활용했다. 10여 차례 실험을 했고, 실험은 현재 진행형이다.“두 번째 테스트에서 정확도가 90% 정도 나왔어요. 높은 것 같지만 전혀 쓸 수가 없죠. 약은 100% 맞아야 하는 거잖아요. 10여 차례 실험을 반복하다 통제된 환경에서, 특정 거리에서 99.9% 이상 정확도가 나와서 2020년 12월 출시를 할 수 있었습니다.”실험이 계속돼야 하는 이유가 있다. 국가마다 알약의 형태가 다양해서다. 서비스를 준비하면서 미국 쪽에선 반알을 거의 안 쓴다는 사실도 알았다. 특이하게 생긴 알약도 생각보다 많았다. 다행히 이용자가 늘어남에 따라 자연스레 수집되는 사진이 많아졌다. 이를 AI가 학습하면서 정확도가 높아지고 있다. 현재 인식할 수 있는 알약 종류는 반알까지 합쳐 3만 종 이상이다. 한 번에 셀 수 있는 알약 개수는 1000개 정도다.현재 전 세계 218개국에서 쓰고 있다. 한국·미국·일본·캐나다·대만 등의 국가에서 주로 이용하고 있다. 가입자 수는 15만명 이상이다. 지난 3월 기준으론 한 달 동안 약 9만명이 썼는데, 미국 4만6000명·한국 2만8000명 정도다.실제 알약 카운팅 관련 업무 부담을 어느 정도 줄여주고 있을까.“한 약국이 2021년 말, 2022년 초 이렇게 두 번 재고 조사를 했는데요. 필아이를 쓰지 않았던 2021년 말엔 100맨아워가 걸렸습니다. 10명이 10시간 동안 아무것도 안하고 알약만 카운팅한 거죠. 그런데 필아이를 썼을 때 50맨아워가 걸렸다고 하더라고요. 딱 절반만큼 줄어든 거죠. 원래 재고 조사를 하는 날은 무조건 밥도 못 먹고 밤 9시, 10시 돼서 집에 가는 날이라고 직원들이 인식을 하는데요. 여유롭게 일하고 정시 퇴근할 수 있어 좋았다고 하더라고요.”박 대표는 자비로 개발을 진행하고 서비스를 출시했다. 그러다 출시 6개월만인 2021년 6월 ‘비에이파트너스’로부터 시드 투자를 받았다. 비에이파트너스는 지난 5월 후속투자를 진행하기도 했다. 당시 프리A 라운드 투자에는 ‘카카오벤처스’도 참여했다. 카카오벤처스는 “장기적으로 의약품 주문 등 더 폭넓은 시장에서 활약할 것으로 기대한다”고 밝히기도 했다.“사실 좀 먼 이야기이긴 한데요. 재고 관리 자체가 잘 되는 약국이 많이 없습니다. 편의점 같은 경우 팔린 상품들이 자동으로 발주되기도 하는데요. 약국은 그게 안 됩니다. 가장 큰 이유가 역시 재고 파악이고요. 자동 주문을 하려면 전제 조건이 재고 관리인 거죠. 그리고 재고 관리는 저희가 가장 잘할 수 있는 영역이라고 보고 있어요. 이를 자동 약 주문으로 이어지게 할 수 있다고 생각하고 있습니다.” ‘메딜리티’는 AI(인공지능) 기반 알약 카운팅 앱 ‘필아이(Pilleye)’ 개발사입니다. 2020년 12월 서비스 출시 이후 현재 전 세계 218개국에서 사용하는 서비스가 됐어요. 메딜리티에 대한 더 많은 스토리를 &lt;블로터의 투자 리터러시 플랫폼(넘버스)&gt;에서 만나보세요.📣 당신에게 들려줄 이야기• 10년차 약사의 메딜리티 창업 과정• 메딜리티의 비즈니스 모델• 카카오벤처스가 메딜리티에 투자한 이유]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/10/blt202206100002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['취향' 정체성 구축…'팔방미인' 최재화 번개장터 신임 대표 과제는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100211</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100211</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 11:16:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중고거래 애플리케이션(앱) 기업 '번개장터'가 최재화 최고운영책임자(COO)를 신임 대표이사로 선임했다. 2020년 3월 마케팅 총괄(CMO)로 번개장터에 합류한 지 2년 만으로, 향후 '리커머스'(Re-commerce) 테크 선도 기업으로 도약하겠다는 목표다.  변화보다는 고도화, '취향 잇기'는 계속된다 번개장터는 최재화 최고운영책임자(COO)를 신임 대표이사로 선임했다고 10일 밝혔다. 번개장터는 2년 새 총 거래액이 145% 증가하는 등 성장세를 이어가고 있는 가운데, 최고운영책임자(COO)로 역임하고 있는 최재화 신임 대표 내정자가 현재의 성장세를 가속화할 적임자로 판단했다. 최 내정자는 이달 말 신임 대표이사에 취임할 예정이다.   최 신임 대표는 2020년 3월 마케팅 및 패션 사업을 총괄하는 최고마케팅책임자(CMO)로 번개장터에 합류했다. 이후 지난해에는 최고운영책임자(COO)에, 이듬해인 올해는 대표이사에 오르며 승승장구하고 있다. 번개장터 신임 대표이사에 최 대표가 선임된 데에는 '취향'을 앞세운 슬로건을 내세우는 등 브랜드 정체성 구축에 큰 역할을 했기 때문으로 풀이된다. 실제 2020년 1월 이재후 현 대표이사 체제에서 스니커즈, 중고폰 거래, 의류 등으로 영역을 넓힌 것이 지금의 번개장터 정체성으로 이어져 오고 있는데, 최 신임 대표는 '취향을 잇는 거래'라는 슬로건 하에 리브랜딩을 주도했다는 평가를 받고 있다. 다만, 최재화 대표 체제 번개장터에서는 극적인 변화를 찾기는 어려울 것으로 전망된다. 대신 2020년, 2021년 보였던 성장세를 극대화하는 데 주력할 것으로 보여진다. 실제 번개장터는 2020년 560억원 규모의 투자를 유치한 이후, '취향거래 앱'으로의 변화하는 데 힘을 쏟았다. 특히 2020년 한 해에만 스니커즈 등 4개 사업 부문을 인수하고 2개 신규 서비스를 론칭했다. 2020년 △스니커즈 커뮤니티 '풋셀' 인수 △중고폰 시세조회/매입판매 서비스 '내폰시세' 론칭 △포장 택배 서비스 론칭 △의류 셀렉트샵 '마켓인유' 인수 △'착한텔레콤' 중고폰 사업 부문 인수 △중고 골프용품 거래 플랫폼 '에스브릿지' 인수 등이다. 이어 최재화 신임대표가 최고운영책임자로 역임했던 지난해 번개장터는 2020년 진행한 인수 및 신규 서비스 론칭을 토대로 사업을 확장하는 행보를 보였다. 지난해 번개장터는 오프라인 매장인 한정판 스니커즈 콜렉션 'BGZT 랩'을 오픈하며 스니커즈 커뮤니티 풋셀 인수 이후 스니커즈 사업 부문을 고도화했다. 특히 'BGZT'는 지난해 스니커즈와 관련된 오프라인 매장 2곳을 오픈한 데 이어 지난해 10월에는 명품 콘셉트의 'BGZT 콜렉션 by 번개장터'를 열며 빠르게 영역을 확장했다. 2020년 서비스를 시작한 포장 택배 서비스 역시 지난해 9월에는 서울 11개 지역으로, 12월에는 서울 전 지역으로 확대했다. 동시에 지난해 9월에는 패션/잡화, 디지털, 가구, 레저 등 900여개 브랜드를 팔로우할 수 있는 '브랜드 중심의 앱'으로 개편하기도 했다.  3년 새 거래액 145% 증가…향후 과제는 최재화 신임 대표는 지금까지 보여 온 성장세를 가속화해야 한다는 숙제를 받아들었다. 2011년 첫 서비스를 론칭 이후 2013년 네이버 자회사 편입, 2017년 프랙시스캐피탈 품으로 들어면서 잦은 변화를 겪어 온 가운데, 이제는 외형 성장 가속화에 집중할 시기라고 판단한 것으로 보여진다.  실제 번개장터는 2019년 이후 3년 간 총 거래액만 145% 증가하는 등 극적인 실적 성장을 보였다. 총 거래액의 경우 2017년 6420억원에서 2019년 1조원 고지를 넘었고, 이후 2020년 1조3000억원, 2021년 2조450억원을 기록했다. 온라인에서 안정적인 거래 기반을 마련할 수 있도록 한 '번개페이' 거래액은 론칭 당시인 2018년 238억원에서 2019년 900억원, 2020년 1500억원을 기록했고 지난해는 전년 대비 100% 증가한 3000억원으로 성장했다. 번개장터 합류 이후 진행해 온 '리포지셔닝'도 지속할 것으로 보여진다. 최재화 신임 대표는 이날 대표이사 선임 사실 공개와 동시에 '리커머스(Re-commerce) 테크 선도기업으로 자리매김하겠다'는 포부를 밝혔는데, 번개장터가 관련 시장에서 독특한 포지셔닝에 있다는 점을 염두에 둔 것으로 풀이된다. 번개장터는 스티커즈·명품 등 패션 부문과 디지털 기기, 취미 용품 부문에서 리브랜딩을 진행하며 패션과 중고거래 플랫폼 시장에서 공통점을 가지고 있다. 동시에 전국구 지역을 대상으로 한다는 점에서는 '당근마켓'과 애플리케이션 기반으로 중고거래를 중개한다는 점에서는 '중고나라', 또 패션 플랫폼과 차이를 두고 있다. 최 대표가 번개장터에서 마케팅, 사업 총괄 등 다방면에서 활약해 온 만큼 대표이사 체제에서 진행되는 번개장터 역시 주목받고 있다. 번개장터 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "최 신임 대표 선임 이후 사업적 변화보다는 마케팅 총괄, 최고운영책임자 등을 역임하면서 구축한 번개장터의 정체성 및 성장세를 이어나가는 데 주력할 계획"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/10/blt202206100031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CJ ENM, 중동 시장 정조준…사우디 문화부 맞손]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100195</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100195</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 10:17:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ ENM이 사우디아라비아(이하 사우디) 문화부와 문화적 교류 및 협업을 강화하는 업무협약(MOU)을 체결했다. 협약 체결은 CJ ENM센터를 방문한 하메드 빈 모함마드 파예즈 사우디 문화부 차관과 강호성 CJ ENM 대표가 참석한 가운데 진행됐다.  이번 협약에 따라 CJ ENM과 사우디 문화부는 영화, 음악, 공연과 음식, 문화 유산, 건축 등 다양한 분야에 걸쳐 협력을 확대하고 문화 교류를 증진하기로 합의했다. 향후 10년간 CJ ENM과 사우디 문화부는 다양한 문화 행사를 공동 개최하고, 문화 콘텐츠에 대한 공동 투자는 물론 양국 교류 프로그램 개발과 양국의 인재 양성 등에 협력할 계획이다.특히 양측은 영화 분야에서의 협력을 적극 강화하기로 했다. CJ ENM은 사우디 영화위원회와의 협업을 통해 양국을 겨냥한 콘텐츠를 공동 기획·제작하고, 사우디 내 홍해 국제 영화제에 CJ ENM 영화를 출품하기로 했다. 양국 문화 업계의 우수 크리에이터들이 협업할 수 있는 기회를 만들거나, 글로벌 콘텐츠 유통 트렌드 및 OTT 산업 분석 인사이트를 공유하는 등 상호 호혜적인 관계도 이어나갈 계획이다.CJ ENM 관계자는 "이번 업무협약 체결을 통해 양국간 다각도로 문화 협력을 모색할 수 있게 됐다"며 "CJ ENM의 콘텐츠 사업 영역이 중동까지 확대되는 교두보가 마련돼 의미가 크다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/10/blt202206100028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['헤지펀드'도 관심인 영국 ESG시장…韓 시중은행 선점 나서]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100084</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100084</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 08:20:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 시중은행들이 영국과 ESG(환경, 사회, 지배구조) 부문에서 밀도높은 협력방안을 활발히 논의하고 있다. 성장이 기대되는 영국 ESG 금융시장을 선점하는 효과가 기대된다. 영국은 ESG 시장에 헤지펀드(단기이익을 목적으로 국제시장에 투자하는 개인모집 투자신탁)의 공매도를 수용하는데도 긍정적인 입장으로 알려졌다. 시중은행은 민간 ESG 외교사절단 10일 업계에 따르면 손태승 우리금융그룹 회장은 지난 9일 서울시 중구 본사에서 콜린 크룩스(Colin Crooks) 주한영국대사와 만나 기후위기 대응과 자연회복을 위한 국제적 협력방안을 논의했다. 우리금융그룹과 주한영국대사관은 친환경 금융 투자와 ESG경영 강화를 위해 다양한 글로벌 협력 활동을 펼치고, 정보 교류를 활성화할 예정이다.손 회장은 이번 면담에서 기후위기 극복과 자연 회복을 목표로 추진한 ESG경영 성과를 소개했다. 영국에서 진행한 신재생에너지 금융지원 사례도 알렸다. 특히 플라스틱 오염방지 및 순환경제 달성을 위한 캠페인 추진 활동, 산림 전용 및 황폐화 방지 사업(REDD+) 등 국제 산림협력 실천 계획도 참여 의지를 나타냈다.또 영국 정부 및 학계는 물론 민간부문에서도 협력이 이뤄지도록 콜린 크룩스 대사의 지원과 협조를 요청했다.콜린 크룩스 주한영국대사는 영국 정부의 녹색·기후금융 분야 다양한 친환경 투자기회에 대해 소개하고, 우리금융의 기후변화 대응과 자연회복을 위한 다양한 노력을 높게 평가했다. 탄소중립, 자연회복 및 순환경제 분야에서 우리금융과 긴밀히 협력할 수 있기를 원한다고 말했다.크룩스 대사는 이날 우리은행 역사 전시관을 둘러보는 자리에서 우리은행의 오래된 역사와 서울시 유형 문화재인 ‘대한천일은행 창립청원서’에도 깊은 감명을 받았다고 전했다.손태승 우리금융 회장은 "탄소중립과 기후위기 대응에 노하우를 가지고 있는 영국과 다양한 분야에서 협력하기를 희망한다"며 "우리금융과 영국이 ESG 정책·투자·문화 등 다방면으로 교류와 협력을 모색하는 계기가 되길 바란다"고 밝혔다.이에 앞서 윤종규 KB금융 회장, 조용병 신한금융그룹 회장은 지난 3일 게리 그림스톤 영국 국제통상 부장관, 콜린 크룩스 주한영국대사와 만나 녹색투자 분야에 대한 상호협력 방안을 논의했다.신한금융은 영국 금융시장에서 ESG(환경·사회·지배구조) 채권이나 친환경 인프라 프로젝트에 대한 투자 기회를 찾고, 녹색 금융 등 지속가능한 투자를 확대할 계획이다. 신한금융은 영국 국제통상부와 '한영투자포럼'을 4차례 공동 주최했으며, 신한은행 런던지점에 ESG 글로벌 데스크를 설치하는 등 영국 금융시장에서 다양한 활동을 하고 있다.조용병 회장은 "지난해 영국 글래스고에서 열린 COP26(제26회 기후변화협약 당사국 회의)에 참석해 신한금융의 탄소중립금융을 소개하는 등 친환경 금융을 전파하기 위해 노력하고 있다"며 "신재생 에너지 등 지속가능한 투자 분야에서도 아시아 지역의 모범이 될 수 있도록 최선을 다하겠다"고 피력했다.윤종규 회장은 "영국이 신재생 에너지 분야에서 선도적으로 발전을 이끌어가는 만큼 KB금융과 좋은 비즈니스 파트너가 될 것”이라고 기대했다. EU 국가들보다 전향적인 영국…ESG 시장에 공매도도 수용 영국은 지난해 11월 열렸던 유엔기후변화협약 당사국총회(COP26)의 의장국이기도 하다. 기후변화에 관한 정부 간 협의체(IPCC)는 이 총회에서 지구 온도 상승 폭을 1.5도로 제한하기 위해서는 2030년까지 온실가스 배출량을 현재의 절반 규모로 줄여야 한다고 지적했다. 합의문인 '글래스고 기후조약'에는 석탄발전을 단계적으로 감축하고, 화석연료 보조금을 단계적으로 중단한다는 문구가 들어갔다. COP 합의문 최초로 석탄과 화석연료가 언급됐다.보리스 존슨 영국 총리는 "석탄발전의 종말을 선고하는 획기적 합의"라고 평가하기도 했다. 영국은 지난해 최초로 녹색국채(그린본드)를 12년 만기, 100억 파운드(약 16조원) 규모로 발행했다. 이 자금을 재생에너지 및 탄소 포집·저장 등 친환경 프로젝트에 활용하기로 했다.리시 수낙 영국 재무장관은 지난해 말 발간된 '녹색금융 로드맵(Greening Finance Roadmap)'에서 "금융 시스템을 지속 가능한 미래에 맞추는 것은 환경과 사회에 실질적인 혜택을 가져다줄 것"이라며 "녹색 및 지속 가능한 투자를 위한 세계 최고의 장소로서 영국의 위상을 공고히 할 것을 촉구한다"고 강조한 바 있다.  이런 흐름에 발맞춰 영국은 ESG 금융시장 개방에 EU(유럽연합) 국가들보다 더욱 전향적인 자세를 취하고 있다. 미국 경제전문지 &lt;블룸버그(Bloomberg)&gt; 보도에 따르면, 영국은 EU와 달리 ESG 세부이행규칙 수립 시 ESG 투자에 있어 공매도의 역할을 반영하겠다는 의사를 표했다.영국 규제당국은 &lt;블룸버그&gt;에 보낸 이메일에서 "지속 가능한 투자에서 파생상품, 공매도, 증권 대출의 역할에 대해 명확하게 피드백을 구했다"며 "우리의 규제 프레임워크(뼈대)는 시장에서 관찰되는 광범위한 ESG 전략을 수용하도록 적절하게 설계돼야 한다"고 전했다.EU는 금융기관의 투자·금융상품 등을 공시할 때 지속가능성 정보를 함께 담도록 의무화하는 '지속가능금융 공시규제(SFDR)'를 시행하고 있지만, 현지 금융투자업계에선 해당 규제가 롱(매수) 포지션 투자자에게 초점이 맞춰져 있어 헤지펀드에 적용하기가 어렵다는 평가를 내리고 있다. 이런 상황에서 영국이 ESG 시장에서 숏(매도) 포지션 투자자까지 포용한다면 보다 많은 투자자금을 유치할 것으로 보인다. 투자 대상 기업 간의 '옥석가리기'도 활발해질 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/10/blt202206100026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>