<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 02 Sep 2022 21:18:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['해외>국내' 매출 역전 '데브시스터즈', 향후 과제는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010025</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 10:19:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데브시스터즈의 해외 게임 매출 규모가 올 상반기 처음으로 국내를 앞지르는 '매출 역전' 현상을 보였다. 이는 데브시스터즈가 '쿠키런: 킹덤'의 신규 서비스 지역을 늘리는 등 해외 서비스를 강화한 것이 주효했다는 평가다. 다만, 같은 기간 데브시스터즈의 국내 매출은 감소세로 돌아서 대비책이 필요하다는 목소리도 나오고 있다.   금융감독원에 공시된 데브시스터즈 반기보고서에 따르면, 해당 기간 데브시스터즈는 국내와 해외에서 각각 469억원과 654억원의 매출을 기록했다. 이런 데브시스터즈의 '매출 역전' 현상은 쿠키런: 킹덤의 해외 진출을 기점으로 시작됐다. 앞서 데브시스터즈는 지난해 1월 출시한 쿠키런: 킹덤이 흥행하자, 서비스 지역을 글로벌로 확대했다. 데브시스터즈는 지난해 하반기부터 쿠키런: 킹덤의 글로벌 마케팅에 돌입하며 해외 진출을 본격화했다.  '물 들어올 때 노 젓는' 데브, 해외 다지기 계속  데브시스터즈가 글로벌 진출을 본격화한 결과, 지난해 3분기와 연간 실적 기준 데브시스터즈의 해외 매출(비중)은 각각 846억원(31%)과 1553억원(42.3%)을 기록하며 가파른 상승곡선을 그렸다. 쿠키런: 킹덤이 출시된 지난해 1분기만 해도 데브시스터즈의 해외 매출 비중이 28% 수준이었음을 감안하면 단기간 내 높은 성장폭을 기록한 셈이다.   쿠키런: 킹덤의 해외 진출은 해당 게임이 출시 1년 후 매출 하향 안정화에 접어든 시기에 도움이 됐다. 모바일 게임은 시간이 지날 수록 출시효과에 따른 매출 상승폭이 점차 낮아지는 하향 안정화 시기에 접어드는데, 쿠키런: 킹덤의 경우 서비스 지역을 다각화하면서 감소폭을 낮출 수 있었다. 데브시스터즈는 앞으로도 해외 기반 다지기에 박차를 가한다는 계획이다. 지난달 상반기 실적 발표 당시 데브시스터즈는 "쿠키런: 킹덤은 하반기 대규모 지식재산권(IP)과의 협업을 통해 해외 인지도 증대 및 글로벌 유저 유입 부스팅에 나선다"고 언급한 바 있다. &lt;블로터&gt; 취재에 따르면 데브시스터즈는 쿠키런: 킹덤의 해외 진출지였던 일본, 태국을 비롯해 중국(번체), 스페인, 브라질, 인도네시아 등 해외 서비스를 확대하기 위한 인력을 보강하고 있다. 해당 직군의 담당 업무도 △IP 사업 담당 △커뮤니티 및 콘텐츠 △로컬라이제이션 매니저 등으로 다양하다. 해외 인지도를 넓히면 해외를 타깃으로 준비 중인 신규 프로젝트가 현지에 안착하기 수월해질 것으로 전망된다. 현재 데브시스터즈 자회사가 개발 중인 '데드사이드클럽'이나 실시간 배틀 아레나 '쿠키런: 오븐스매시'는 북미·유럽 지역에서 인기가 많은 장르로 알려져 있다.데브시스터즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "해외 진출을 열어만 놓는다고 해서 활성화되지 않을 것이라는 인식은 국내 게임업계 전반적으로 커지고 있다"며 "로컬라이제이션(현지화) 작업부터 서비스 활성화, 마케팅 등까지 글로벌 시장에 대한 분석 작업을 모색해야 하기 때문에 관련 인력을 꾸준히 충원 중"이라고 전했다.  남은 과제는?…'국내 매출'과 '마케팅 비용' 다만 감소하고 있는 국내 매출은 데브시스터즈의 성장세의 발목을 잡고 있는 모양새다. 해외 시장에서의 괄목할 만한 성장에도 불구하고 데브시스터즈의 전체 게임 매출액은 지난해 1998억원에서 올해 1123억원으로 줄어들었기 때문이다. 지난해 1분기 72% 비중에 달했던 데브시스터즈의 국내 게임 매출 비중은 올 1분기, 2분기, 상반기 각각 41.3%, 42.3, 41.7% 줄었다.  해외 지역 투자로 발생하는 '로컬라이징 비용'도 증가할 것으로 예상된다. 실제로 데브시스터즈는 지난 2분기 매출액 533억원, 영업손실 22억원, 당기순손실 23억원을 기록했다. 해당 시기 데브시스터즈는 쿠키런: 킹덤 매출 하향 안정화로 전분기 대비 매출이 12.2% 감소한 데다, 기존 및 신규 개발 프로젝트 확대에 따른 인건비와 해외 공략을 위한 로컬라이징 비용이 추가되면서 적자전환했다. 여기에 해외 지역을 대상으로 하는 신작 프로젝트 출시 일정까지 더해질 경우, 해당 비용은 늘어날 수밖에 없다.데브시스터즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "마케팅 비용 지출의 경우 향후 성장폭을 넓히기 위한 전략"이라며 "쿠키런: 킹덤을 필두로 해외 저변 확대를 통해 장기적인 관점에서 매출 증대를 목표로 하고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010046.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[마켓리뷰]'뮤' 매출 의존도 심화…웹젠, '돌파구' 찾을 수 있나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020020</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 09:17:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마켓리뷰는 기업의 분기별 사업활동을 살펴보고 시장 상황을 통해 실적을 분석하는 코너입니다. 사업 성과와 신사업 계획을 더해 기업 성장 가능성을 짚어봅니다. - 1월 11일: 캐릭터 브랜드 '웹젠 프렌즈' 무신사 스토어 정식 입점- 2월 23일: 모바일 MMORPG '뮤오리진3', 서비스 시작- 3월 10일: PC MMORPG '썬 클래식', 글로벌 서비스 시작- 4월 28일: 모바일 MMORPG '뮤 아크엔젤2', 대만 서비스 시작 이는 올 상반기 웹젠의 주요 사업이다. 해당 기간 웹젠은 신작 출시와 해외 서비스 확대를 통해 외형 성장에 도전했지만 정작 매출과 영업이익은 전년 대비 감소했다. 이를 두고 일각에서는 뮤·R2 등 웹젠이 보유한 게임 '지식재산권(IP)'의 생명주기(라이프사이클)가 한계에 다다랐다고 평가했다. 높아진 '뮤' IP 의존도는 위험신호? 웹젠은 올 상반기 매출 1393억원 가운데 뮤 IP로만 1066억원 가량을 벌어들였다. 이는 전체 매출 대비 76%에 달하는 비중으로 뮤 IP 게임이 웹젠 전체 매출에 끼치는 영향을 간접적으로 알아볼 수 있다.   변수는 다시 높아진 뮤 IP 매출 의존도다. 웹젠은 2020년 8월 R2 IP를 기반으로 한 모바일 게임 'R2M'을 출시한 이후 지난해 상반기 뮤 IP 매출 의존도를 65%까지 낮췄다. 그러나 올해 모바일 게임 '뮤 오리진3' 출시와 R2 IP 게임 매출 감소가 맞물리며 웹젠의 뮤 IP 의존도는 1년 만에 70%를 넘어서게 됐다. 올 상반기 뮤 관련 매출은 전년 대비 증가했지만 전체 매출이 감소한 것을 보면 단일 IP 의존도가 높아진 것이 어떤 위험요소로 작용하는 지 확인할 수 있다.  이를 인지한 웹젠도 뮤 의존도를 낮추기 위해 자체 개발 신작 출시를 계획했지만 내부 사정이 변수가 됐다. 실제로 지난 4월 웹젠의 노동조합인 '웹젠 위드'는 게임업계 최초로 파업을 결의하고 사측에 임금 인상을 요구했다. 당시 사측과 노조는 임금인상안에 이견을 보이며 끝내 파업으로 이어지는 듯 했지만 지난 6월 8일 극적으로 협상을 타결시켜 노사 갈등을 봉합했다. 다만 웹젠이 올해 선보일 계획이었던 자체 IP 신작의 개발 일정이 지연됨에 따라 올 상반기는 물론 하반기 성장 모멘텀까지 흔들리는 결과가 발생했다. 게임 개발·서비스 및 IP 라이선스 매출이 96%에 달하는 웹젠의 매출 구조상 신작 출시 지연은 직격타가 될 수 있다.   특히 뮤 아크엔젤2 대만 서비스 외에 큰 사업비용이 들어가지 않았던 상반기와 달리 하반기에는 R2M 아시아권 출시(7월)로 인한 마케팅 비용이 늘었고 신작 개발에 따른 추가 비용이 맞물림에 따라 영업이익도 줄어들 것으로 예상된다. 지난 6월 타결한 임금인상안의 영향과 신작 개발을 위한 인력 투입으로 하반기에는 인건비도 상승할 가능성이 높다. 웹젠이 게임 개발·서비스에 필요한 제반 기술을 연구하며 발생하는 비용도 매년 증가하고 있다. 실제로 웹젠은 연구개발활동을 담당하는 별도 부서(기술연구소) 및 법인(웹젠레드코어)을 두고 있는데, 해당 비용의 경우 2017년 32억7900만원에서 지난해 108억원 수준까지 증가했다. 웹젠은 올해도 상반기에만 75억5400만원의 연구개발비용을 지출한 상황이다. 특히 올 상반기는 전체 매출액 대비 연구개발비 비율이 사상 최대치인 5.4%를 기록했다. 이로 인해 일각에서는 웹젠의 뮤·R2 IP 의존도가 더 높아질 가능성에 주목하고 있다. 신작 개발 및 연구·개발(R&amp;D)로 인한 고정 지출이 증가하는 데다 인건비·마케팅비 상승 요소가 더해지면서 사실상 웹젠이 기존 IP 기반 게임의 국내외 서비스에 주력할 것이라는 분석이다.게임업계의 한 관계자는 "웹젠의 경우 올해 출시한 뮤 오리진3가 구글 매출 30위권에 머무르고 있는 만큼 수익원을 다각화해야 하는 입장이지만 연내 자체 신작 출시가 어려워 보인다"며 "현재로선 기존 게임의 서비스 지역을 확대하거나 웹젠 프렌즈 같은 부가사업을 활용해 기초체력을 다지는 것이 현실적"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국타이어, 2.1조 美 투자...투자금 어떻게 조달할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020014</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 09:17:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국타이어앤테크놀로지(이하 한국타이어)가 2조1000억원 규모의 미국 공장 증설 프로젝트에 나서면서 투자금을 어떻게 조달할지 관심이 쏠린다. 이번 증설은 2017년 준공 후 6년 만에 처음 진행된다. 투자 규모가 큰 만큼 내부 자금으로만 충당하지 않고 차입 등을 활용할 전망이다.2일 한국타이어에 따르면 한국타이어는 지난달 29일 이사회를 열고 테네시공장 증설을 결정했다. 이번 증설은 테네시공장을 2단계에 걸쳐 고도화하는 내용이다.승용차 및 경트럭용 타이어 생산능력을 현행 550만개 수준에서 1100만개로 확대한다. 이후 트럭 및 버스용 타이어 생산설비를 건설한다. 타이어는 인치가 높을수록 수익성이 우수하다. 이번 증설을 통해 생산량을 확대하고 포트폴리오를 다양화해 수익성 개선 효과를 기대할 수 있다.한국타이어는 올해 하반기부터 증설을 시작해 2026년 상반기까지 총 2조1000억원을 투자한다. 4년 동안 연 5000억원 이상이 투입되는 초대형 투자 프로젝트이다.증설로 인해 한국타이어의 재무적 부담도 불가피할 전망이다. 올해 상반기 기준 한국타이어의 현금성 자산은 1조9416억원에 달한다. 유동비율은 212%에 달해 유동성이 매우 풍부한 상황이다.현금성자산 등 자기 자본만으로 테네시공장을 증설할 여력이 충분하다. 그럼에도 한국타이어가 보유한 현금성자산을 활용해 투자할 가능성은 크지 않다. 매해 설비 보수 등 자산의 성능을 높이는 자본적지출(CAPEX)에 약 7500억원을 쓰고 있기 때문이다. 지난해 5900억원을 투자했는데, 올해 투자금을 1600억원 늘렸다.이미 자본적지출로 적잖은 투자를 하고 있는 상황에서 연간 5000억원을 추가로 투자해야 하는 상황이다. 증설에 필요한 투자금 2조원을 조달하려면 총 3가지 옵션이 있다. 최대주주인 한국앤컴퍼니에서 유상증자 등을 통해 조달받거나 은행 등에서 차입하거나 회사채를 발행하는 방법이 있다. 먼저 한국앤컴퍼니는 축전지를 제조하는 에너지솔루션 사업을 하고 있다. 테슬라에 납품할 정도로 품질이 우수하지만, 유상증자를 할 여력은 없다. 올해 2분기 한국앤컴퍼니의 현금성자산은 1287억원을 기록했다. 자회사인 한국타이어에 증자할 정도로 재무적 여력은 없다.가장 가능성이 높은 건 은행에서 투자금을 빌리는 것이다. 올해 2분기 기준 총차입금은 1조6109억원을 기록했다. 순차입금은 마이너스(-) 2920억원으로 현금이 차입금보다 많은 무차입 경영 상태다. 단기차입금은 4554억원이며 상환기간이 1년 미만이 유동성 차입금은 1조3722억원을 기록했다. 비유동 차입금인 장기차입금은 2949억원으로 집계됐다.  한국타이어는 재무구조가 매우 우량한 만큼 추가 차입에 대한 부담은 적다. 올해 상반기 이자비용은 240억원이며, 이자수익을 제외하면 실제 이자비용은 약 130억원에 그친다. 연간 6000억원에 달하는 순이익 규모를 볼 때 차입에 대한 부담은 매우 낮다. 단기차입금의 금리는 1.9~2.8% 수준으로 시중금리보다 낮다.2조원에 달하는 투자금 중 1조원만 은행에서 조달해도 연간 이자비용은 300억원 수준이다. 향후 미국 공장이 창출할 경제적 가치를 고려하면 매우 합리적인 투자인 셈이다. 가능성은 낮지만 미처분 이익잉여금을 활용하는 방법도 있다. 2분기 기준 한국타이어의 연결 기준 미처분 이익잉여금은 5조5094억원을 기록했다. 2019년과 비교해 1조1657억원 늘었다. 배당도 투자도 하지 않고 쌓은 돈만 5조원에 달했다는 의미이다.미처분 이익잉여금 처분에는 제한이 있다. 대표이사의 급여 또는 상여금, 퇴직금으로 처리하거나 특허권 등 무형자산을 인수하는 방식으로 활용할 수 있다. 미처분 이익잉여금을 자본금으로 편입해 새로운 주식을 발행한 뒤 배당하는 방법도 있다. 이는 기업에 재투자가 가능하며 자본금 증가와 주가상승 효과를 볼 수 있다.한국타이어는 재무구조가 매우 우량하며, 미처분 이익잉여금을 대량으로 보유하고 있다. 이런 점을 종합적으로 고려하면 미국 공장 증설에 따른 재무적 부담없이 증설이 가능하다. 국내 공장과 해외 공장 평균 가동률은 각각 86.8%, 86.5%이다. 미국 공장 생산량은 2배 이상 확대되는 만큼 증설 후 시장 공략 및 재고 처리 등이 쟁점이 될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[단순 매출증가? 스카이라이프TV·미디어지니 합병 기대 효과는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020019</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 09:17:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT스튜디오지니의 방송채널 사업 자회사 미디어지니를 흡수합병한 스카이라이프TV가 새도약 발판 마련에 나선다. 기업공개(IPO, 상장) 추진 가능성에도 청신호가 켜질 전망이다. KT스카이라이프는 지난 1일 자회사 스카이라이프TV가 미디어지니를 흡수합병한다고 공시했다. 미디어지니의 전신은 지난해 10월 KT가 인수한 현대미디어다. 스카이라이프TV와 같은 MPP(복수채널사용자) 사업자다. 인수 직후에는 KT 산하 미디어·콘텐츠 부문 핵심 법인인 KT스튜디오지니의 100% 자회사로 편입됐지만, 이번 합병 결정에 따라 스카이라이프TV로 통합됐다. 미디어지니는 규모가 큰 회사는 아니다. 2021년 감사보고서 기준 총자산 208억원, 매출은 223억원을 기록했다. 같은 기간 스카이라이프TV 대비 3분의1 수준이다. 모회사인 KT스카이라이프는 연매출이 7000억원 이상임을 고려하면 미디어지니의 합류가 그 자체로 연결 매출에는 큰 영향을 주기 어렵다. 그러나 상장사인 KT스카이라이프, 상장을 고려 중인 스카이라이프TV 입장에서 바라보면 미디어지니의 직·간접적인 합류 가치는 작지 않다.   대형 MPP 된 스카이라이프TV, 채널가치·IPO 가능성 상승 먼저 같은 사업군의 미디어지니를 흡수합병한 스카이라이프TV는 자연스럽게 '볼트온 효과'를 얻게 된다. 볼트온은 비슷한 업종의 회사 인수를 통해 단기간에 기업가치를 높일 때 택하는 전략이다. 스카이라이프TV는 기존에 7개의 방송채널, 미디어지니는 5개의 채널을 보유한 MPP 사업자였다. 스카이라이프TV는 이번에 미디어지니를 흡수하면서 공식적으로 12개의 채널을 단독 보유한 MPP가 된다. 이는 채널 수 기준 국내 MPP 중 2위에 해당한다. 1위는 CJ ENM으로 15개 채널을 갖고있다. MPP 사업자는 채널이 곧 자산이다. 채널 수가 많을수록 사업 선택지도 늘어난다. 스카이라이프TV 관계자에 따르면 회사는 현재 선제적으로 양사 채널에 대한 포트폴리오 최적화를 논의 중이다. 양사는 합병 이전에도 스카이라이프TV와 미디어지니의 주요 채널 4개를 선별해 출범한 'ENA' 브랜드 채널에서 '재미'를 본 경험이 있다. 수목드라마 '이상한 변호사 우영우'가 크게 흥행하며 채널 인지도와 광고수익이 급성장했기 때문이다. 우영우 종영 이후에는 후속드라마 '굿잡'이 방송 4회 만에 전국 수목드라마 시청률 1위에 오르며 ENA의 상승세를 이어가는 중이다.  합병 후 관건은 ENA 외 남은 채널들의 가치 제고다. 앞서 CJ ENM이 tvN 채널 브랜드화 성공 후 다양한 패밀리 채널을 연착륙시킨 사례가 좋은 예다. 스카이라이프도 이번 합병 이후 기존에 자사가 보유한 여러 오리지널 콘텐츠의 방영 루트와 광고 영역을 보다 공격적으로 넓힐 예정이다. 이는 곧 각 채널의 가치 상승과 광고수입 확대로 이어진다. 스카이라이프TV는 올해 2분기 '우영우' 인기를 바탕으로 역대 분기 최대치인 153억원의 광고수익을 기록했다. 미디어지니도 지난해 전년 대비 약 30%의 광고매출 향상을 기록하며 해당 부문에서 좋은 성과를 기록하고 있다. 스카이라이프TV는 ENA 브랜드 가치를 2025년까지 1조원 수준으로 높이고 채널 수입을 극대화하는데 박차를 가할 계획이다.더불어 미디어지니가 스카이라이프TV에 통합되면서 KT스튜디오지니의 콘텐츠 벨류체인 지원 성과도 오롯이 스카이라이프TV의 몫이 된다. KT는 2021년 스튜디오지니를 설립하고 약 2000억원 이상을 출자했다. 스튜디오지니는 KT 미디어 부문 중간지주사 역할로서 2025년까지 1000개 이상의 IP를 확보, 그룹 내 자회사들을 통해 유통할 계획이다. 이번 합병 이후에도 스튜디오지니는 KT스카이라이프의 지분 37.3%를 보유한다. 양대 주주는 긴밀한 협력을 통한 스카이라이프TV 지원을 약속했다. 이처럼 주력인 MPP, 콘텐츠 사업에서 복합적 성장 기반을 확보한 스카이라이프TV는 2023년 이후로 전망되는 IPO 추진에도 힘을 싣게 됐다. KT스카이라이프는 올해 3월 임원들의 자사주 매입 과정에서 스카이라이프TV의 향후 증시 상장 가능성을 내비친 바 있다. △영업 △재무상황 △기술력 △성장성 등 기업 경영의 계속성이 중요한 심사 근거로 평가되는 상장 과정에서 미디어지니의 합류는 '한 지붕 두 가족'인 시절보다 스카이라이프TV에 안정적이고 투명한 기업가치 판단 구조를 만들 수 있다. 자회사 성장=KT스카이라이프 체질변화·재평가로 연결 스카이라이프TV의 성장, 상장은 모회사의 시장평가에도 직접적인 영향을 미친다. KT스카이라이프는 국내 위성방송 독점 사업자로서 안정적인 수입 기반을 갖추고 있지만 최근 신성장 동력 확보가 시급한 상황이다. 이동통신사가 주도하는 IPTV 시장이 급성장하면서 기존 위성방송, 케이블TV 시장에선 가입자 유지와 신규 확보가 어려워지고 있기 때문이다. 다만 올해는 지난해 케이블TV 사업자 현대HCN 인수 효과로 재무제표상 매출, 영업이익은 크게 개선된 상황이다. 그러나 통신업계 특성상 매년 가시적인 성장세를 기대하긴 어렵다. KT스카이라이프는 우선 TV, 인터넷, 알뜰폰 등을 결합한 TPS 상품 중심으로 가입자 지키기에 나서고 있지만 한계가 따른다는 평가다.이 같은 상황에서 자회사 스카이라이프TV의 콘텐츠 사업 성장세는 KT스카이라이프 입장에서 가뭄의 단비 같은 기회다. 현재 전세계 콘텐츠 시장은 대형 OTT, 다양한 국내 사업자 간 경쟁이 치열한 영역이지만 후발 주자에게도 기회는 있다. 플랫폼 자체의 영향력도 중요하지만 잘 만든 콘텐츠 하나가 경쟁 구도를 뒤바꾸기도 하기 때문이다. '우영우'와 '굿잡'의 연이은 성공 또한 그 예로 들 수 있다.KT스카이라이프도 올해 1~2분기 실적 발표에서 콘텐츠 사업의 성장성과 투자 확대를 적극 강조하고 있다. 제2의 우영우를 발굴하고 '종합 미디어 콘텐츠 플랫폼'으로 회사를 변모하겠단 의지다. 모회사 KT도 이미 이통 사업의 한계를 딛기 위해 '디지털 플랫폼 기업(디지코)'으로 체질 전환을 시도 중이다. KT스카이라이프의 경우 스카이라이프TV의 성장이 미래를 대비한 변화를 앞두고 주요한 전환점이 될 수 있다. 투자자들도 이번 합병에 기대감을 보였다. 올여름 '우영우'의 흥행으로 연중 최고치를 달성했던 KT스카이라이프 주가는 우영우 종영 후 하락세를 보였다. 그러나 1일 미디어지니 합병 소식이 전해지면서 2일 오후 5시 기준 전일 대비 약 6% 상승한 8800원에 거래가 이뤄지고 있다. 이 밖에도 스카이라이프TV가 추후 상장에 성공할 경우에도 대주주인 KT스카이라이프의 기업가치는 또 한차례 재평가될 것으로 기대된다.한편 이번 합병을 두고 김철수 KT스카이라이프 대표는 "합병법인의 대주주로서 스카이라이프TV에 지속적인 투자 및 그룹 내 콘텐츠 유통의 핵심 축으로 역할을 공고히 하겠다"며 "중장기 성장 전략에 맞춰 인공지능(AI), IT를 활용한 콘텐츠 후반 제작 등 신규 비즈니스 모델도 적극적으로 발굴하겠다"는 포부를 드러냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[오늘회 '전직원 권고사직'...커지는 스타트업 '적자 성장' 우려]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020021</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 08:21:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[커머스 플랫폼 오늘회 운영사 오늘식탁이 전 직원 대상 '권고사직'을 통보했다. 서비스도 중단했다. 홈페이지와 앱에서 구매 가능한 모든 메뉴를 '일시품절'로 돌렸다. 스타트업들의 성장 방식으로 꼽히는 '적자 성장'에 대한 우려가 커지고 있다.2일 오늘회 홈페이지 속 모든 메뉴는 '일시품절' 혹은 '내년 3월에 다시 만나요'로 표기되고 있다. 주문이 불가능한 상태다. 관련 업계에 따르면 오늘식탁은 지난달 31일 전 직원 대상 권고사직을 통보했다. 사실상 사업 중단이다.오늘식탁은 꾸준한 매출 성장을 이어왔다. 지난 5월 언론 보도자료를 배포하고, 올해 1~4월 기준 131억원의 매출을 기록했다고 밝혔다. 지난해 같은 기간(53억원)과 비교하면 144% 증가한 수치다.   하지만 스타트업계 관계자들에 따르면 수익성 부문에서는 적자가 이어진 것으로 알려졌다. 벤처캐피탈(VC) 업계 관계자는 "보통 스타트업처럼 적자가 계속됐다고 들었다"면서 "기존 투자금을 물류센터 고도화 등에 사용한 탓에 일부 협력업체 대금도 미지급한 것으로 알고 있다"고 설명했다.전형적인 스타트업 적자 성장 구조였던 셈이다. 적자 성장은 공격적인 투자, 마케팅 비용 집행으로 매출과 함께 비용 지출이 급증해 수익을 내지 못하는 상황을 의미한다. 2010년 창업 이후 흑자를 내지 못하고 있는 쿠팡이 대표 사례다. 오늘식탁은 2016년 12월 설립됐다. 제철 수산물 커머스 오늘회를 운영하고 있다. '수산물 당일 배송'을 콘셉트로 사업을 확장했다. 투자 시장에서도 긍정적 평가를 받고 2018년 프리(Pre) 시리즈 A, 2019년 시리즈 A를 투자 유치했다.지난해 1월에는 120억원 규모 시리즈B를 받았다. 누적 투자 유치액은 168억원 정도다. 하나벤처스, 케이티인베스트먼트, 한국성장금융투자운용, 미래에셋벤처투자 등 국내 주요 투자사들이 참여했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나19 백신 접종, 국내서도 유료화되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020010</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:49:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 바이든 행정부가 코로나19 백신 접종 유료화를 검토하고 있는 가운데 국내서도 무료 접종이 종료될 수 있다는 분석이 나온다. 당장 내년까지 무료 접종은 그대로 진행되지만, 2024년부터는 ‘제한적 무료 접종’이 도입될 가능성이 있다는 것이 관계자들의 설명이다.질병관리청이 최근 공개한 내년도 예산 정부안에 따르면 내년도 코로나19 백신도입비는 올해보다 1조8835억원 줄어든 7167억원이다. 접종시행비도 3428억원 줄어든 1506억원이 책정됐다. 약 700만명 정도가 접종할 수 있는 비용이다.금액 자체도 줄었지만, 향후 코로나19 백신 무료 접종을 지속할 수 있을지도 불확실하다. 이미 미국이 재정 부담을 이유로 코로나19 백신 무료 접종을 폐지하는 방안을 추진 중이기 때문이다.  미국 바이든 정부는 지난달 30일 코로나19 관련 제약사를 한 자리에 모아 대책 회의를 연 것으로 알려졌다. 코로나19 치료제와 백신을 유료화하는 방안이 주요 의제였다. 미국 정부는 코로나가 장기화되면서 재정 지출이 늘어나자 코로나를 감기처럼 지역 풍토병으로 간주해 대응하는 출구 전략을 만든 것으로 분석된다.이러한 전략은 재정 지출을 줄이고 있는 윤석열 정부 또한 구미가 당길 수 있는 전략이다. 정부가 코로나19 백신 구입비와 접종시행비 등을 이유로 내년 예산으로 책정한 비용은 총 9318억원이다. 여기에 코로나19 치료제 구입 비용으로 내년에 책정된 3843억원의 예산을 더하면 정부는 내년에 코로나19 백신과 치료제 공급에 1조3161억원을 지출할 계획이다. 정부는 내년도 본예산으로 639조원을 책정했는데, 본예산의 0.2%를 내년에 코로나19 백신과 치료제 공급에 쓰겠다는 의미다. 이 비용을 민간 부담이나 건강보험으로 돌리면 재정 부담을 덜 수 있다.문제는 ‘누가 먼저 정책 입안을 시작하느냐’와 ‘어떤 방식으로 유료화할 것이냐’다. 무료로 제공되던 복지서비스를 유료화하면 국민적 반발이 생기는 경우가 많다. 오는 2024년 총선이 예정돼있는 상황인 점을 감안한다면, 여야 모두 백신 유료화 정책을 주장하기가 쉽지 않다. 정부 입장에서도 긴축을 목표로 한다 하더라도 섣불리 내세우기 어렵다. 무엇보다도 국민 대다수가 코로나19를 계절 풍토병이라고 인식한다는 대전제 하에 가능한 전략이기도 하다.코로나19 백신을 어느 수준까지 유료화할 것인가도 정부의 고민 중 하나다. 당장 나올 수 있는 방안은 ‘선별적인 무료 접종’이다. 인플루엔자 백신 무료 예방접종사업과 비슷한 사업 방식으로, 고령층과 영유아, 취약계층에겐 무료 접종을 제공하지만 그 외 연령대는 유료로 접종하는 방식이다.다만 여러 변수도 고려해야 한다. 변종 발생이 빈번하고 계절 접종이 아닌 점, 다른 백신들보다 백신 면역원성 유지 기간이 짧은 점 등으로 인해 적정한 접종 물량과 무료 접종 대상군을 선정하기 어렵다는 지적도 나온다.정부 관계자는 “미국에서 개인부담을 강화하기 위해 유료화를 추진하고 있다는 것은 알고 있지만 국내서는 아직 언급되지 않고 있다”고 말했다. 이어 “고위험군은 정부가 지원하고, 그 외 계층은 부분 유료화하는 방안을 준비할 가능성도 있다”고 언급했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[타다, '출혈 경쟁' 속 불투명한 차량 1500대 운영 계획]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020011</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:00:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모빌리티 업계가 차량 확보에 집중하고 있다. 타다 운영사 브이씨엔씨(VCNC)도 '타다 넥스트'에 쓰일 대형승합차량(현대차 스타리아, 기아 카니발)을 연내 1500대까지 늘릴 계획이다. 다만 업계는 계약 대수로는 가능하지만, 반도체 쇼티지로 출고 기간이 길어진 만큼 '운영 대수' 기준으로는 목표 달성이 쉽지 않을 것으로 보고 있다. 2일 모빌리티 업계 관계자들에 따르면 VCNC의 계약 기준 대형승합차량 대수는 1000여대를 넘어섰다. 하지만 운영 대수는 이에 못미치는 것으로 알려졌다. VCNC는 타다 넥스트 서비스에 현대차 스타리아를 주로 활용하고 있다. 차량 계약 후 출고까지 걸리는 기간은 LPG 차량 기준 8~11개월 정도다. VCNC는 올해부터 타다 넥스트 서비스를 본격화했다. 차량 확보를 위한 계약에 뛰어든 시기가 경쟁 업체보다 늦을 수밖에 없었다는 평가가 나온다. 실제 타다 넥스트 경쟁 서비스로 분류되는 카카오모빌리티는 2일 '카카오T 벤티'를 위해 운영되는 차량 대수가 1000대를 돌파했다고 발표했다. 카카오T 벤티는 타다 넥스트처럼 대형승합차량(스타리아)을 활용한다.타다는 사업 확장을 통한 점유율 확대가 절실한 상태다. 이를 위해 공격적 마케팅을 펼치고 있다. VCNC는 티다 드라이버(기사) 수를 늘리기 위해 다양한 현금성 혜택을 내놓고 있다. 지난 7월 타다 넥스트 참여 기사를 모집하며 3년간 3600만원 무이자 대출 지원을 내걸기도 했다.드라이버 입장에선 반가운 일이지만, VCNC 입장에선 지출 부담이 커지고 있는 셈이다. 재무 현황으로도 나타난다. 지난해 VCNC 경영권을 인수한 비바리퍼블리카 반기보고서에 따르면, 올해 상반기 VCNC 매출은 27억원이다. 반면 총포괄손실(적자)은 125억원에 달한다. 적자 폭이 매출 규모의 4배 이상이다. 연이은 적자로 몸값도 떨어지는 모습이다. 비바리퍼블리카는 지난해 10월 VCNC 지분 60.0%를 600억원에 인수했다. 하지만 올해 6월 기준 장부가는 498억원으로 나타났다. 지분법 손실을 반영해 장부가를 하향 조정했다.  출혈 경쟁 속 사업 확장이 계획보다 지연되면서 추가 수혈도 필요할 전망이다. 쏘카를 통한 100억원의 추가 출자 기회도 잃은 상태다. 기존 최대주주였던 쏘카는 지난해 비바리퍼블리카에 VCNC 지분을 매각하면서 올해 6월 말 이전 쏘카 기업공개(IPO) 절차가 완료되면 VCNC에 100억원을 추가 출자하기로 했다. 하지만 쏘카 IPO는 주식 시장 불황 등으로 지연돼 지난달 절차를 마무리했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020014.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자 '오브제 무드업' 신제품 출시..."냉장고야 분위기를 부탁해"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020009</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:00:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 LG 씽큐(LG ThinQ) 앱에서 냉장고 색상을 변경해 분위기까지 업그레이드할 수 있는 신제품을 선보였다. 공간 가전을 또 한 번 진화시켰다는 평이다.LG전자는 2일(현지시간) 유럽 최대 가전 전시회 'IFA 2022'에서 혁신적인 무드업(MoodUP) 기능을 갖춘 냉장고 신제품 ‘LG 디오스 오브제컬렉션 무드업’을 최초로 공개한다. LG 디오스 오브제컬렉션 무드업은 고객이 기분과 취향, 상황에 따라 언제든 간편하게 색상을 변경하며 분위기를 전환하는 고객경험을 선사한다. 냉장고는 초기에 흰색으로 출시돼 ‘백색가전’이라 불렸다. 이후 메탈 소재 냉장고가 등장해 큰 인기를 끌었는데 최근엔 베이지, 그린, 핑크 등 다양한 색상을 적용한 컬러가전이 각광받고 있다. LG전자는 2020년 공간 인테리어 가전 ‘LG 오브제컬렉션’을 론칭해 다양한 컬러가전을 선보였다. 올 초부터 판매된 전체 상냉장, 하냉동 냉장고 가운데 오브제컬렉션 라인업이 차지하는 비율은 90%를 육박한다. 하지만 고객이 제품의 색상을 바꾸고 싶을 경우 패널을 교체하고 추가 비용까지 지불해야 하는 번거로움이 있었다. 신제품은 LG 씽큐 앱에서 원하는 컬러를 선택하면 냉장고에 바로 적용시킬 수 있다. 냉장고를 오래 사용해 색상에 싫증을 느끼거나 이사한 집의 인테리어와 냉장고 색상이 어울리지 않아 속상했던 경험들이 신제품을 통해 해소될 수 있다. 홈파티를 할 때는 화려한 색상으로 바꿀 수 있으며, 혼자서 사색에 잠기고 싶을 때는 차분한 색상을 연출해 분위기를 더욱 즐길 수 있다.LG전자는 LED 광원을 활용해 빛을 고르게 확산시키는 도광판을 냉장고 도어 표면에 적용했다. '무드업' 기능은 LG 씽큐 앱을 통해 오브제컬렉션 컬러를 포함한 냉장고 도어 상칸 22종, 하칸 19종의 컬러를 원하는 대로 조합해 적용할 수 있다. 컬러를 변경할 수 있는 도어가 4개인 상냉장 하냉동 냉장고의 경우 17만 개가 넘는 색상 조합이 가능하다. LG전자는 고객이 색 조합에 대한 고민 없이 무드업 기능을 손쉽게 즐길 수 있도록 LG 씽큐 앱에 계절, 공간, 힐링 등 테마별 옵션을 제공한다.  고객은 LG 씽큐 앱을 사용하지 않고도 “하이 엘지, ‘가을가을해’색으로 설정해줘”와 같이 간단한 음성 명령만으로 제품 색상을 변경할 수 있다. 신제품은 고객이 제품 정면에 약 60센티미터(cm) 이내로 가까이 다가가면 미리 설정된 색상으로 점등된다. 한 번 색상이 들어오면 30분간 유지된 후 자동으로 꺼진다. 색상 유지시간은 5분에서 30분까지 5분 단위로 설정할 수 있다.고객 경험을 우선한 기능들로 냉장고를 통해 일상을 더욱 풍요롭고 분위기있게 바꾸는데 주안점을 뒀다. 구광모 회장은 취임 초부터 LG그룹이 글로벌 기업으로 성장할 수 있었던 비결로 '고객 사랑'을 가장 먼저 꼽았다. 고객가치경영을 가장 우선시해 미래 성장을 이뤄내겠다는 의지를 드러내 왔다. 류재철 LG전자 H&amp;A(Home Appliance &amp; Air Solution)사업본부장(부사장)은 “LG 디오스 오브제컬렉션 무드업은 철저하게 고객 관점에서 치열하게 고민한 끝에 탄생한 제품”이라며 “공간가전과 UP가전의 정점인 신제품을 통해 분위기까지 업그레이드하는 차원이 다른 고객경험을 제공할 것”이라고 강조했다.LG 디오스 오브제컬렉션 무드업은 노크온 기능 유무에 따른 상냉장 하냉동 냉장고 2종, 김치 냉장고 등 총 3종이다. 노크온 기능이 적용된 제품의 용량은 604리터, 일반 제품은 601리터, 김치 냉장고는 322리터다. LG전자는 신제품을 이달 중 국내 출시하고 내년부터 해외시장으로 확대할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울바이오시스, IFA서 적층형 구조 마이크로 LED 공개...'초격차란 이런 것']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020006</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:00:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광반도체 소자 전문기업 서울바이오시스가 2일(현지시간) 열리는 유럽 최대 가전 전시회 'IFA 2022'에서 적층형 구조의 마이크로 LED 및 마이크로 LED 디스플레이를 공개한다.적층형 마이크로 LED는 RGB 3개의 칩을 수평 배열 방식이 아닌 수직방향으로 구조적 혁신을 이뤘다. 기존 마이크로 LED와의 가장 큰 차별점은 적층 구조의 RGB가 마치 하나의 픽셀처럼 독보적인 칼라 믹싱을 통해 색을 발광한다는 것이다. 적층의 구조적 장점으로 정교한 블랙감, 선명한 화질 구현이 가능하다.픽셀(Pixel) 내부에서 R/G/B가 결합된 색이 외부로 표출되기 때문에 어떤 방향에서 디스플레이를 시청하더라도 왜곡되지 않은 깨끗한 화면을 감상할 수 있다.서울바이오시스가 IFA 전시관을 통해 선보이는 적층형 마이크로 LED는 100인치부터 200인치까지의 4K 디스플레이 제작이 가능한 미래 혁신 LED 기술이다. 전시관에는 관람객들이 직접 마이크로 LED를 체험할 수 있는 공간이 마련된다. 0.625mm(P0.625) 고화질용 피치의 54인치와 0.9375mm(P0.9375) 피치의 81.5인치 마이크로 LED 디스플레이를 전시한다. 관람객들은 눈앞에서 픽셀 하나하나가 살아 움직이는 몰입감 넘치는 화질을 경험할 수 있다.특히 이번 전시회에서는 그동안 외부에 공개되지 않았던 서울바이오시스 마이크로 LED의 핵심 공정별 제품도 만나볼 수 있다. 에피 웨이퍼(Epitaxial Wafer)부터 캐비닛, 마이크로 LED를 디스플레이 기판 위에 옮기는 고난이도 전사 기술을 이용해 제작된 제품을 전시했다. 서울바이오시스는 마이크로 LED 기술을 뒷받침할 디스플레이 LED 기술도 함께 전시한다. 기존 LED 제품 대비 ‘모아레’ 현상을 억제하고, 블랙 디테일을 살려주는 몰딩 기술, 밝은 환경에서도 선명한 색감과 높은 명암비(contrast ratio) 구현이 가능한 저 면반사(low reflection) 기술, 마이크로 디스플레이의 설치 및 교체가 쉽고 다양한 사이즈로 변형이 가능한 고객 맞춤형 프리 폼 팩터(Free Form Factor) 디자인의 캐비닛 디스플레이다.  마이크로 LED는 매우 낮은 전류에서 안정적으로 구동돼야 한다. LED 성장 기술을 보유하지 않으면 기술적 혁신을 이뤄내기 어렵다. 서울바이오시스는 이미 노벨 물리학 수상자 나카무라 슈지 교수(미국 산타바바라 캘리포니아대학/UCSB)와 공동 연구를 통해 1㎛급 양자효율 향상 기술을 보유하고 있다. 적색, 녹색, 청색 발광 기판부터 소자 및 모듈 제작에 이르기까지 모든 공정을 운영하고 있다. 특히 서울바이오시스의 마이크로 LED에는 자사의 원천 기술인 와이캅(WICOP) 기술이 적용됐다. 와이캅 기술은 마이크로 LED를 구현하기 위해 반드시 사용해야만 하는 핵심 원천 기술로서 와이어 등의 추가 부품을 사용하지 않아 초소형의 칩 제작이 가능하고 공정 단순화를 통해 신뢰성이 높은 것이 장점이다.황정환 서울바이오시스 사장은 “서울바이오시스는 마이크로, 미니 LED의 원천 기술인 와이캅과 양자효율 향상 기술을 보유함에 따라 고객의 어떤 요구 사항에도 대응할 수 있는 모든 준비가 끝났다”며 “서울바이오시스의 마이크로 LED는 지금껏 경험해보지 못한 최고의 화질 구현을 가능하게 함으로써, 급변하는 대형 디스플레이 시장에서 최고의 설루션을 제공할 수 있을 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK케미칼, 자본조달 ‘쉬운 길’ 택했더니…끝없는 ‘주주가치’ 논란]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020005</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 04:15:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK케미칼이 백신사업 자회사 SK바이오사이언스를 상장해 자본금을 조달한 이후 계속해서 주주환원 정책 요구에 맞닥뜨리고 있다. 실적이 좋고 전망이 밝은 백신사업 덕분에 SK케미칼의 주가가 올랐는데, 이를 물적분할한 뒤 중복 상장했기 때문이다.2일 SK케미칼 지분 0.53%를 보유한 안다자산운용은 "SK디스커버리가 대주주로서 SK케미칼의 주주가치 제고를 위해 공개매수를 선택한 것은 원칙적으로 환영한다"면서도 "공개매수 가격이 적정 주가인 25만원의 50%에도 미치지 못해 우려스럽다"고 밝혔다. 안다자산운용은 공개매수 적정가격으로 15만원을 제시했다. SK디스커버리는 지난 1일 SK케미칼 지분 5.22%를 공개매수하겠다고 밝혔다. 매수가격은 10만8800원으로 매수가 끝나면 SK디스커버리의 SK케미칼 지분율은 36.56%에서 41.77%로 확대된다. 다만 안다자산운용이 제시한 15만원과는 4만1200원이나 금액 차이가 난다. SK케미칼은 SK바이오사이언스를 상장시킨 이후 끊임없이 주주가치 제고 요구를 받고 있다. 지난해 9월과 12월 싱가포르 헤지펀드 메트리카파트너스(Metrica Partners)도 주주서한을 보내 SK바이오사이언스 지분을 50.1%까지 낮추고, SK케미칼 자사주를 매입해 소각하라고 요구한 바 있다.안다자산운용도 올 1월 훼손됐으니 주주가치 제고 방안과 장기적 성장 로드맵을 마련하라는 주주서한을 보냈으며, 최근에는 SK바이오사이언스 주식 10% 정도를 일반 주주들에게 현물배당 하라고 요구하기도 했다. SK디스커버리가 SK케미칼 주식 공개매수에 나선 것은 이러한 요구를 일정 부분 수용했다는 뜻으로도 받아들일 수 있다. 시장 가격에 맞춰 기존 SK케미칼 주주들의 주식을 매입하겠다는 것이기 때문이다. 실제로 SK케미칼이 공시한 1주당 10만8800원의 가격은 1일 종가 9만4600원보다는 높은 가격이다. 그러나 안다자산운용의 주장은 SK케미칼의 주가에 SK바이오사이언스의 가치가 제대로 반영되지 않는다는데 중점을 두고 있다. 지난 1일 종가 기준 SK바이오사이언스의 시가총액은 8조7150억원으로 집계된다. SK바이오사이언스 지분 68.18%를 보유하고 있는 SK케미칼의 시총은 최소한 8조7150억원의 68.18%인 5조9000억원은 되어야 하는데, 현재 시총은 1조8326억원에 불과하다. SK바이오사이언스를 상장하지 않고 그냥 보유하고 있었다면 SK케미칼의 주가가 더 높았을 것이라는 예상이 가능한 대목이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[SK디스커버리 5년]①덩치 커졌지만…’지배력∙자본조달’ 고민]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020004</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 04:15:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 헤지펀드 소버린 자산운용이 2003년 그룹 지주사 SK㈜의 지분을 대거 매입해 경영권을 크게 위협한 이른바 ‘소버린 사태’ 직후 SK그룹의 지배구조에는 작지만 의미 있는 변화가 있었다. 바로 최태원 회장의 사촌들이 SK케미칼의 주식을 계속 사들인 것이었다. 가장 눈에 띄는 인물은 현재 SK디스커버리를 이끌고 있는 최창원 부회장이었다. 2003년만 하더라도 SK케미칼의 개인 최대주주는 6.84%의 지분을 보유한 최태원 회장이었다. 그러나 최 부회장이 짧은 시간 동안 SK케미칼 주식을 연속해 매입하며 2005년 말 지분율은 10.32%까지 증가했다. 2년 만에 SK케미칼의 최대주주가 바뀌었다.과거 기사들을 검색해보면 2004년 &lt;한겨레&gt;의 ‘SK그룹도 분가하나’라는 제목의 기사가 나온다. SK케미칼을 중심으로 사촌들이 계열분리를 준비한다는 게 기사의 요지다. 이미 약 20년 전부터 SK디스커버리의 계열분리 가능성은 꾸준히 제기됐다.당시 SK그룹은 경영권 방어를 위한 지분매입이라고 입장을 밝혔으나, 5년 전 SK디스커버리 설립으로 독자 노선을 걷기 시작한 것을 보면 사실상 계열분리 시나리오는 약 20년 전부터 짜여진 것으로 보인다. 사실상 독립경영 SK그룹은 여전히 공식적으로 계열분리 가능성을 인정하고 있지 않지만 업계에서는 사실상 계열분리는 시간 문제라고 보는 시각이 지배적이다. SK그룹의 지주사 SK㈜와 SK디스커버린 간 지분관계는 없으며, 최 회장이 SK디스커버리 보통주 0.11%와 우선주 3.11%를 가진 게 전부다.    두 지주사 사이에 끼어 있던 SK에코플랜트의 지분관계도 표면상으로는 해소됐다. 2019년 SK에코플랜트(당시 SK건설) 2대 주주였던 SK디스커버리는 지주사 행위제한 해소를 위해 PRS(주가수익스왑) 방식으로 지분을 처분했다. 현행법상 두 지주사가 한 회사의 지분을 공동으로 소유할 수 없기 때문이다. 재계 관계자는 “사실상 SK라는 브랜드만 공유하는 형태이며 SK그룹 안에 남아있을 때와 분리했을 때의 이해득실 따지고 있을 것”이라고 했다. SK디스커버리는 2017년 말 SK디스커버리(존속법인)와 SK케미칼(신설 사업법인)을 인적분할해 탄생했다. 최창원 부회장이 보유한 SK케미칼 지분을 SK디스커버리에 현물 출자하면서 SK디스커버리를 중심으로 한 중간지주사 형태가 만들어졌다. 독립 핵심 바이오 사업 지주사로 전환한지 5년째인 SK디스커버리의 주요 사업은 화학, 바이오, 에너지로 요약된다. SK케미칼, SK가스, SK바이오사이언스, SK플라즈마 등이 주요 사업회사다. 지주사 체제로 전환한 뒤 SK디스커버리는 활발한 자본거래를 통해 현재 지배구조를 만들었다. 이중 최 부회장이 강력한 의지를 갖고 투자하는 사업은 바로 바이오다. 최 부회장은 2007년 SK케미칼 대표에 오른 이후부터 꾸준히 바이오 사업에 투자를 해왔다. 특히 백신 개발에는 4000억원이 넘는 돈을 쏟아 부은 것으로 알려졌다.  성과는 팬데믹 때 제대로 나타났다. 국내 최초로 코로나19 백신 개발에 성공해 실적 대박을 쳤다. SK바이오사이언스를 보유한 SK케미칼의 지난해 매출액은 전년 대비 72% 증가한 2조896억원을 기록했다. 영업이익의 증가폭은 훨씬 컸다. 1063억원에서 5552억원으로 5배 넘게 이익이 증가했다. 올해 역시 호실적이 이어지고 있다. 상반기 기준 매출액은 9194억원으로 전년대비 12.9% 늘어났다. 영업이익은 14.6% 감소한 1359억원으로 집계됐지만 여전히 예년 연간 실적을 훌쩍 웃도는 성적이다. 에너지 사업도 확실한 캐시카우 역할을 맡았다. 에너지 사업을 담당하는 SK가스의 지난해 매출액은 6조4945억원으로 전년 4조4123억원 대비 47.2%나 증가했다. 순이익은 전년 대비 6% 소폭 감소했지만 2492억원을 기록해 최대실적을 낸 전년도 수준을 유지했다.   올 상반기 기준으로는 벌써 매출액 4조2734억원, 순이익 1546억원을 기록해 역대급 실적을 예고하고 있다. 그러나 여기에는 러시아의 우크라이나 침공으로 인해 글로벌 액화석유가스(LPG) 가격이 급변한 것도 영향을 미친 만큼, 하반기 실적을 지켜봐야 한다는 의견이 제기된다. 5년 만 자산규모 50% 늘었지만…빚은 더 늘었다 SK디스커버리가 공격적으로 사업을 확장하는 동안 그룹의 자산규모는 크게 확대됐다. 2017년 말 SK디스커버리 연결 기준 자산규모는 5조280억원이었는데 올 상반기 말 기준으로 자산규모가 7조4780억원으로 약 48.7% 증가했다. 그러나 자산규모가 커진데는 차입금도 영향을 미쳤다. 2017년 연결기준 총차입금은 2조512억원에서 올 상반기 3조3862억원으로 65.1%나 늘어났다.차입금이 늘어난 이유는 계열사 지배력 확대를 위한 지속적인 지분투자 때문이다. SK디스커버리는 2017년 지주사로 전환한 뒤 주요 계열사의 지배력을 확대하기 위해 꾸준한 투자를 벌이고 있다. 2019년 SK가스 지분 785억원어치(89만주, 9.9%) 공개매수를 시작으로 같은 해 12월에는 SK플라즈마 상환전환우선주(RCPS) 7.9%를 278억원에 매입하기도 했다.2021년에는 SK가스 지분 503억원을 추가로 공개매수했으며, SK플라즈마 유상증자에 약 500억원, SK케미칼 주식 매입에 435억원을 썼다. 특히 SK가스가 보유한 SK디앤디 지분 전량(2829억원)을 매입하는데 많은 자금이 들어갔다. 2020년까지만 하더라도 총차입금은 2242억원 수준이었으나 올 상반기 총차입금 규모는 5564억원으로 두 배 늘어났다. SK디스커버리는 지난 1일에도 SK케미칼 지분 5.22%를 사들이는데 1000억원을 투자하겠다고 밝혔다. 현재 SK케미칼은 SK디스커버리의 관계기업으로 설정돼 있다. SK케미칼의 호실적이 SK디스커버리 재무제표에 고스란히 반영되고 있지 않는 것이다. 추가 지분투자로 SK케미칼을 종속기업으로 둘 경우 단순한 실적개선뿐 아니라 재무구조 개선에 따라 자금조달도 수월해질 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마이크론, 20조 투자해 메모리 반도체 공장 짓는다…”美 반도체법 덕분”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020003</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 01:47:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 주요 메모리 반도체 기업인 마이크론이 10년간 150억달러(약 20조3000억원)를 투자해 아이다호주에 새 메모리 반도체 공장을 짓는다고 발표했다.  1일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 미국 조 바이든 대통령이 지난달 서명한 ‘반도체·과학법(Chips and Science Act)’의 보조금과 세액 공제를 고려하면 마이크론은 이번 투자로 향후 10년 동안 1만7000개의 일자리를 창출할 것으로 전망된다. 반도체·과학법은 중국 견제와 반도체 기업의 미국 내 생산 확대를 목적으로 527억달러(약 71조3800억원)의 보조금을 지원하는 내용을 골자로 한다. 바이든 대통령은 이날 성명에서 “오늘 마이크론의 투자 발표는 미국에겐 또 다른 승리”라며 “우리는 전기차, 반도체, 광섬유 등 중요 부품을 미국에서 생산해 미국 경제의 바닥에서부터 중앙 부분까지 구축할 것”이라고 밝혔다. 산제이 메흐로트라 마이크론 최고경영자(CEO)는 “반도체·과학법 덕분에 이와 같은 투자 결정을 내릴 수 있었다”며 “우리의 새로운 첨단 메모리 반도체 공장은 미국의 기술적 리더십을 북돋울 것이며 미국 경제 및 국가 안보에 중요한 반도체의 안정적인 공급을 보장할 것”이라고 전했다.   앞서 지난달 마이크론은 미국 메모리 반도체 생산 설비에 400억달러를 투입해 2030년까지 4만개의 신규 일자리를 창출할 것이라고 밝힌 바 있다. 한편 마이크론은 최근 반도체 수요의 급감으로 인해 실적이 시장 예상을 밑돌 것이라고 경고했다. 마이크론은 지난달 당국에 제출한 서류에서 오는 2022년 회계연도 4분기(6~8월) 매출 전망치가 지난 6월 말 예상한 68억~76억달러(약 9조2000억~10조2800억원)를 하회할 것으로 예상된다고 밝힌 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터, 유료 구독 서비스 ‘블루’에 ‘편집 기능’ 추가 임박]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020002</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 01:47:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜미디어(SNS) 트위터가 트윗 텍스트를 수정할 수 있는 편집 기능을 조만간 출시한다.1일(현지시간) 트위터는 트윗 편집 기능을 현재 내부 테스트 중이며 향후 몇 주 안에 유료 구독 서비스인 ‘트위터 블루’ 이용자에게 선보일 계획이라고 밝혔다. 트위터는 해당 기능을 먼저 일부 국가에서 도입한 후 점차 확대해나갈 예정이다.   트윗 편집은 그동안 사용자들의 도입 요구가 많았던 기능이다. 트위터 인수 계약을 파기해 법정 공방을 벌이고 있는 일론 머스크도 트위터 최대주주로 등극한 후 편집 버튼을 원하는지를 묻는 설문 조사를 본인 트위터에서 실시하기도 했다. 당시 약 440만명이 조사에 참여해 이중 73%가 찬성표를 던졌다. 이처럼 다수의 이용자로부터 요청이 있었음에도 불구하고 트위터는 편집 기능이 악용될 우려가 있다며 이를 보유해왔다. 리트윗 등을 통해 이미 확산된 텍스트를 수정할 수 있게 되면 사기와 같은 범죄에 사용되거나 가짜뉴스 확산에 활용될 수 있다는 우려에서였다. 트위터는 이번 기능을 도입하며 이와 같은 피해를 막기 위해 트윗이 최초 게시된 후 30분 이내에만 수정할 수 있도록 시간제한을 뒀다. 또 수정된 트윗에는 원본 트윗이 편집됐다는 것을 나타내는 아이콘, 타임스탬프 등이 표시되며 아이콘을 통해 수정된 내역도 볼 수 있다. 트위터 측은 “편집 시간 제한과 수정 내역이 공개적인 대화 기록을 남겨 대화 내용의 진실성을 보장해 줄 수 있을 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英 반독점 당국 “MS의 액티비전 인수 경쟁 제한 우려 있다”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020001</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:18:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영국 경쟁감시 당국(반독점 당국)이 마이크로소프트(MS)가 687억달러(약 93조원)를 들여 추진하는 액티비전 블리자드 인수가 업계 경쟁을 제한할 우려가 있다고 밝혔다.1일(현지시간) 영국 경쟁시장청(CMA)은 1단계 예비조사를 진행한 결과 이번 거래가 게임 콘솔·게임 구독 서비스·게임 스트리밍 업계의 경쟁을 크게 줄일 수 있다는 점을 발견했다고 전했다.   CMA는 “엑스박스를 소유하는 MS가 인기 콘솔·PC·모바일 게임 제작사인 블라자드를 인수할 경우 다른 콘솔 업체에 블리자드의 게임을 제공하지 못하도록 막거나 나쁜 계약 조건을 제공할 우려가 있다”고 밝혔다. 소르차 오캐롤 CMA 인수합병 선임감독은 “인수 후 MS가 블리자드의 인기 게임인 ‘콜 오브 듀티’, ‘월드 오브 워크래프트’ 등을 통제해 경쟁사를 해칠 우려가 있다”고 말했다. 나아가 “MS는 이미 선도적인 게임 콘솔(엑스박스), 클라우드 플랫폼(애저), PC 운영체제(윈도우OS)를 보유하고 있으며 이 모든 것은 클라우드 게이밍에서 성공하는데 중요한 요소로 작용할 수 있다”며 “MS가 콘솔, 클라우드, PC 운영체제에 걸쳐 지닌 강점과 함께 블리자드의 게임을 이용해 아직 초기 단계에 있는 클라우드 게이밍 산업의 경쟁을 해칠 수 있다”고 지적했다. CMA는 MS의 이번 거래로 경쟁사 중에서 특히 소니가 중단기적인 영향을 받을 것으로 예상했다. MS와 블리자드는 5일 이내에 이와 같은 우려를 해소하기 위한 제안서를 제출해야 한다. CMA는 양사가 제안서를 제출하지 않을 경우 2단계 심층 조사에 착수할 것이라고 밝혔다. 심층 조사에서는 독립된 전문가 패널과 함께 예비 조사에서 확인된 위험 요소를 보다 면밀히 검토하게 된다.MS는 성명을 통해 “자사는 (조사의) 다음 단계에서 CMA와 협조하고 모든 우려를 해소할 준비가 돼있다”고 전했다. 나아가 “소니가 콜 오브 듀티 독점에 대해 우려를 표출해왔지만 우리는 한 게임이 출시되면 같은 날 엑스박스와 플레이스테이션에서 게임을 제공할 수 있도록 노력할 것이라고 밝혔다”며 “이용자들이 더 많은 게임을 하는 것이 우리의 바람”이라고 말했다.      이번 인수는 영국뿐만 아니라 미국, 유럽연합(EU), 중국 등의 당국으로부터 승인을 얻어야 한다. 현재 미국 연방거래위원회(FTC)도 인수에 대한 조사를 진행 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK디스커버리, SK케미칼 주식 5.22% 공개매수..."연결 편입 목적"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010024</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 10:19:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK디스커버리가 주요 계열사인 SK케미칼을 종속기업으로 편입시키기 위해 지분 확대에 나선다. 1일 SK디스커버리는 SK케미칼 보통주 5.22%(약 1000억원)를 매입하겠다고 밝혔다. 취득목적에 대해서는 “연결 자회사 편입 추진을 통한 경영성과 개선 및 주주가치 제고”라고 했다. SK케미칼 지분 취득은 공개매수 방식으로 이뤄지며 오는 2일부터 21일까지 20일 동안 진행된다. SK디스커버리는 2017년 지주사로 전환한 뒤 주요 계열사의 지배력을 확대하기 위해 꾸준한 투자를 벌이고 있다. 2019년 SK가스 지분 785억원어치(89만주, 9.9%) 공개매수를 시작으로 같은 해 12월에는 SK플라즈마 상환전환우선주(RCPS) 7.9%를 278억원에 매입하기도 했다. 2021년에는 SK가스 지분 503억원을 추가로 공개매수했으며, SK플라즈마 유상증자에 약 500억원, SK케미칼 주식 매입에 435억원을 썼다.계열사 지배력 확대에 주력하며 재무부담은 가중됐다. 특히 SK가스가 보유한 SK디앤디 지분 전량(2829억원)을 매입하는데 많은 자금이 들어갔다. 2020년까지만 하더라도 총차입금은 2242억원 수준이었으나 올 상반기 총차입금 규모는 5564억원으로 두 배 늘어났다. 같은 기간 현금성자산을 차감한 순차입금은 마이너스(-) 286억원에서 4754억원으로 증가했다. SK디스커버리가 SK케미칼 지분 공개매수를 완료할 경우 지분율은 40.05%로 늘어날 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>