<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 19 Jan 2022 18:23:03 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[‘원액’ SK바사 vs ‘완제’ 삼바…코로나19 백신 ‘생산 기술력’ 우위는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190070</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190070</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 14:13:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성바이오로직스와 SK바이오사이언스가 코로나19 백신 생산 영역에서 뚜렷한 사업적 성과를 내고 있다. 이에 따라 시장에선 양사의 바이오의약품 위탁개발생산(CDMO) 관련 기술력의 비교가 이뤄지는 양상이다.19일 제약·바이오업계에 따르면 삼성바이오로직스는 미국 제약사 모더나로부터 백신 원료(DS)를 공급받아 충진·포장 등의 과정을 통해 완제품(DP)을 생산한다. 반면 SK바이오사이언스는 미국 제약사 노바백스가 개발한 코로나19 백신을 원액 생산부터 완제품 출하까지 모두 진행한다.백신 원액을 직접 생산하는 SK바이오사이언스가 삼성바이오로직스보다 위탁생산(CMO) 영역에서 기술적 우위에 있는 것처럼 보인다. 그러나 바이오업계 관계자들은 “단순 비교는 어렵다”고 입을 모았다. 양사에서 생산하는 코로나19 백신이 완전히 다른 종류인 데다 한 품목만을 두고 전체 기술력을 평가하는 것엔 무리가 있다는 설명이다.SK바이오사이언스가 노바백스로부터 기술이전을 받아 생산하는 코로나19 백신 ‘뉴백소비드프리필드시린지(이하 뉴백소비드)’는 합성항원(재조합 단백질) 방식이다. 반면 삼성바이오로직스가 모더나로부터 수주를 받아 위탁생산 중인 코로나19 백신 ‘스파이크박스’는 mRNA(전령RNA)를 기반으로 한다.합성항원 백신은 유전자재조합 기술을 이용해 만든 항원 단백질을 인체에 직접 주입, 체내에서 항체 생성을 유도한다. 반면 mRNA 백신은 감염에 핵심역할을 하는 스파이크 단백질의 모체가 되는 유전체를 체내에 주입한다. mRNA가 체내에 들어오면 일부 세포에서 이를 이용해 스파이크 단백질을 만들고, 면역세포가 이를 인식해 항체를 만드는 식이다.바이오업계 관계자는 “뉴백소비드와 스파이크박스의 작용기전이 완전히 다른 만큼 이를 생산하는데 필요한 기술도 전혀 다른 종류”라며 “양사 모두 제품에 따라 필요한 기술을 확보한 것”이라고 말했다. 코로나19 백신이라는 시장이 겹치는 점 이외에 공통점이 없어 생산 기술적 측면에서의 비교가 어렵다는 설명이다.삼성바이오로직스가 모더나 백신의 원액을 생산하지 않고 있다는 점 역시 기반 기술의 부재를 의미하지 않는다는 시각이 많다. 실제로 삼성바이오로직스는 미국 그린라이트 바이오사이언스와 코로나19 mRNA 백신 원료의약품을 위탁생산하는 계약을 체결하기도 했다. 삼성바이오로직스는 제3공장에 mRNA 백신 원액 생산 시설을 증설해 오는 5월부터 생산에 돌입할 계획이다.  시장성에 대한 평가는 다소 엇갈린다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증된 기술로 꼽힌다. SK바이오사이언스가 뉴백소비드를 만드는데 필요한 신기술이 크지 않은 셈이다.반면 mRNA의 경우 화이자·모더나가 개발한 코로나19 백신이 상용화 첫 사례다. 이에 따른 제조 기술도 새롭게 요구됐다. 삼성바이오로직스가 신기술은 mRNA 의약품 제조기술을 확보하면서 시장 선점 효과를 누릴 수 있으리라는 분석도 나온다. 삼성바이오로직스 관계자는 “새롭게 등장한 mRNA 백신 관련 생산 기술을 이번 코로나19 팬데믹에 맞춰 빠르게 갖추고 있다”며 “향후 바이오시장에 보다 유동적으로 대처할 수 있을 것”이라고 말했다.양사가 위탁생산한 코로나19 백신은 최근 식품의약품안전처(식약처)의 품목허가를 받으며 품질 측면에서 모두 검증을 받은 것으로 평가된다. 삼성바이오로직스가 생산하는 모더나 코로나19 백신은 지난달 13일 품목허가를 획득, 현재 국내 방역 현장에 공급되고 있다. SK바이오사이언스가 생산하는 노바백스 코로나19 백신은 지난 12일 품목허가를 획득했다. 노바백스 코로나19 백신의 기본 접종(1·2차)은 이르면 오는 2월 중순부터 진행된다.SK바이오사이언스 관계자는 “코로나19 백신이 개발된 데에 따른 기술적 불안감으로 접종을 꺼리는 국민도 많을 것”이라며 “합성항원 방식은 전통적 백신 개발 방법이라고 불릴 만큼 안전성이 높다는 게 전문가들의 의견이다. 건강상의 이유로 백신을 맞지 못하는 이들이 아닌 단순 불안감으로 접종을 꺼리는 국민에 노바백스는 좋은 대안일 수 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['이대남' 표심에 권좌가 있다…이재명·윤석열 가상자산 공약 격돌]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190069</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190069</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 10:16:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['이대남(20대 남성)'의 표심을 갈망하는 이재명 더불어민주당 후보와 윤석열 국민의힘 후보가 19일 같은 날 가상자산 공약을 발표했다. 양 후보 모두 투자자 이익 확대에 초점을 맞췄다. 이슈 주목도를 상대후보에게 뺏기지 않기 위한 치열한 수싸움으로도 해석된다.이날 이재명 후보는 서울 역삼동 두나무 사옥을 찾아 가상자산 4대 거래소(업비트·빗썸·코인원·코빗) 대표와 간담회를 열었고, 윤석열 후보는 여의도 국민의힘 중앙당사에서 가상자산 투자자보호 공약 브리핑을 개최했다. 가상자산 으뜸정책으로 윤 후보는 '코인 투자수익 5000만원까지 비과세', 이 후보는 '가상자산 법제화'를 꼽았다. 尹 "주식시장에 준하는 투자 환경 조성" 현행 소득세법상 국내 상장 주식은 5000만원까지 비과세가 적용되지만 코인은 250만원까지다. 윤 후보는 코인 수익도 주식과 동일하게 공제한도를 5000만원까지 확대하겠다고 했다. 윤 후보는 "5000만원 세금 면제라는 건 더 많은 사람이 가상자산 투자에 참여할 수 있도록 하는 조치"라며 "선(先) 정비 후(後) 과세 원칙을 유지하겠다"고 말했다.이와 동시에 770만 가상자산 투자자를 주식 투자자 수준으로 안전하게 보호하겠다고 강조했다. 이를 위해 이용자 보호를 위한 '디지털자산 기본법'을 제정하고 코인·NFT 등 신산업의 컨트롤타워 역할을 할 '디지털산업진흥청'을 설립하겠다고 했다. 불완전 판매, 시세 조작 등 가상자산 부당거래 수익은 사법 절차를 거쳐 전액 환수하겠다고도 했다.   李 "가상자산 법제화 서두르겠다" 이 후보는 가상자산 투자자 보호를 위한 '제도'에 초점을 맞췄다. 공시의 제도화를 언급한 게 대표적이다. 최근 위메이드는 자체 발행한 '위믹스(WEMIX)' 코인 약 5000만개를 공시 없이 대량 매도, 현금화했다. 현재 가상자산은 회계상 무형자산으로 분류돼 처분 시 공시 의무가 없으나, 위메이드의 위믹스 매도 방식이 시세 하락을 주도했다는 투자자들의 성토가 이어졌다.이 후보는 "가상자산 법제화를 서둘러 투자자와 사업자 보호할 수 있는 법제도를 조속히 정비하고 입법공백을 해소하겠다"며 "객관적 상장기준을 마련하고 공시제도를 투명화하는 한편, 불공정 거래행위를 감시하고 정보격차를 해소할 수 있는 보호규정도 마련하겠다"고 강조했다. 같은듯 다른 李·尹 후보 공약 이처럼 양 후보는 가상자산 시장을 진흥시키겠다는 대의에서 공약의 결은 비슷했지만 각론에서는 차이가 있있다. 양 후보는 허용한 사업만 가능한 포지티브형이 아닌 네거티브형(법률로 금지된 것이 아니면 모두 허용하는) 규제 정책을 펴겠다고 한목소리를 냈다. 윤 후보는 디지털산업진흥청을 설립하겠다고 했지만, 이 후보의 경우 별도의 전담기구 신설에 대한 언급이 없었다.공약으로 따져보면 윤 후보는 가상자산 시장 생태계 조성에 정부의 통제력을 일정부분 발휘하고, 이 후보는 법제도를 근간으로 사업자들의 자율성 보장에 보다 무게를 실은 것으로 분석된다.또 국내에서 금지된 ICO(가상자산 투자자 공개모집)를 허용하겠다는데 양 후보는 입장을 같이했다. 다만 윤 후보는 ICO 방식을 전면적으로 채택할 경우 다단계 사기 등 투자자들의 피해가 발생할 우려가 있는 만큼 안전장치가 마련된 거래소발행(IEO, Initial Exchange Offering) 방식부터 도입한다는 입장이다.  이 후보는 ICO 금지가 국부 유출로 이어진다며 보다 전향적인 자세를 취했다. 이 후보는 "ICO를 금지한 건 법률이 아니라 법무부의 일방적 조치였다"며 "안정성이 담보된 제도를 갖추면 ICO는 허용하는 법률을 만들기 전에도 가능하다"고 피력했다. 나아가 회사 지분 등 실물자산을 기반으로 한 가상자산 발행(STO)도 허용하겠다고 했다.반면 이 후보는 코인 수익 비과세 수준을 끌어올리겠다는 입장이지만, 윤 후보처럼 액수를 제시하지는 않았다.  이 후보는 "지금 현재 250만원은 지나치다는 것은 분명하고, 올려야 하는 것도 분명하다"며 "주식시장과 똑같이 해야할지 준해서 해야 될지는 조금 더 고민해보겠다"고 했다.이에 대해 "주식시장은 기업의 현실적인 자금조달에 도움이 되고 전통적인 산업발전에 직접적인 이익이 되기 때문에 투자를 권장한다는 차원에서 감면제도가 있다"며 "그런데 가상자산은 그와 성격이 달라서 똑같이 취급해야 하느냐는 약간 논쟁의 여지가 있다"고 부연했다.이외에 시장 활성화 방안으로 윤 후보는 NFT(대체불가능토큰) 거래 활성화를 통한 신개념 디지털자산시장 육성을 제안했다. 이 후보는 창의적인 디지털 자산 발행, 안전한 거래 및 보관, 간접투자, 보험을 통한 투자위험 분산 등의 방안을 통해 디지털자산 생태계를 구축하겠다고 했다. "이대남, 이래도 안 찍을거야?" 이번 대선은 어느 특정한 후보의 절대 우위를 장담할 수 없는 판세로 흘러가고 있다. 양당 후보 모두 확고한 지지기반을 확충해야 할 필요성이 크다. 최근 연이어 시행된 선거에서 캐스팅보터로 떠오른 청년층 표심은 정파적 이념보다 실리적 이익을 따지는 경향이 짙다. 1월 4~6일 실시된 한국갤럽 여론조사에 따르면 20·30대 유권자는 선택 기준으로 정책 공약을 가장 중시했다.특히 '이대남'은 표심의 유동성이 상당하다. 리얼미터가 오마이뉴스 의뢰로 지난 9~14일 성인 남녀 3031명을 대상으로 실시한 여론조사에서 윤 후보의 지지율은 20대 남성층에서 한 주 만에 상승폭이 33.3%포인트(24.8% → 58.1%)에 달했다. 윤 후보가 여성가족부 폐지, 병사봉급 200만원 공약을 내놓자 많은 20대 남성 유권자들이 호응한 것으로 해석된다.이 같은 청년층의 고유동성을 목도한 양 후보가 가상자산 공약을 같은 날 낸 것은 놀랄 일이 아니다. 가상자산거래소 업비트의 누적 회원수는 지난해 10월 25일 890만명을 기록했다. 전년 동월 회원 수(약 300만명) 대비 3배 가까이 늘어난 수치다. 이 중 20대 투자자 비율이 20.1%(약 60만명)에서 31%(약 276만명)로 훌쩍 뛰며 성장세를 주도했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷플릭스 2022]②'오징어 게임' 시즌2 언제쯤? "제작진과 논의 계속"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190066</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 09:15:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 9월 17일 공개한 넷플릭스 오리지널 시리즈 '오징어 게임'은 국내를 넘어 해외에서도 입소문을 타며 대규모 흥행에 성공했다. OTT 콘텐츠 순위 집계 사이트인 '플릭스 패트롤'에 따르면 '오징어 게임'은 전 세계 넷플릭스 TV쇼 부문에서 53일간 1위를 차지했다. '깐부'를 글로벌 유행어로 만든 '오일남' 역의 오영수 배우는 한국인 최초로 골든글로브 수상자(남우조연상 TV쇼 부문) 명단에 이름을 올리며 콘텐츠의 파급력을 입증하기도 했다. 19일 열린 '2022년 넷플릭스 한국 콘텐츠 라인업 발표 화상 Q&amp;A 세션'에서도 오징어 게임의 열기를 확인할 수 있었다. 이 날 화상회의로 취재진과 만난 강동한 넷플릭스 한국 콘텐츠 총괄 VP는 "넷플릭스는 지난해 한국 창작 생태계 일원으로서 어느 때보다도 벅찬 한 해였다"며 "골든글로브에서 남우조연상을 수상하신 오영수 배우님의 말씀처럼 세계 속의 우리가 아닌 우리 속의 세계가 펼쳐지며 한국의 창작자분들이 일궈온 저력이 한껏 빛을 발한 시간이었다는 생각"이라고 소회를 밝혔다.  강동한 총괄이 인용할 만큼 지난해 오징어 게임을 포함한 한국 콘텐츠의 저력은 전 세계를 놀라게 했다. '오징어 게임'은 전 세계 넷플릭스 회원들이 가장 많이 시청한 오리지널 시리즈가 됐고, '지옥'의 경우 영화 평점 사이트 '로튼토마토'에서 평론가 평가지수 97%를 유지해 '2021 호러 시리즈' 1위에 올랐다. 이 날 Q&amp;A 세션에서도 오징어 게임에 대한 관심을 엿볼 수 있었다. 앞서 이 날 오전 '지금 우리 학교는'을 비롯한 넷플릭스 신규 라인업 25편이 공개됐지만, 오징어 게임에 대한 관심도 또한 이에 못지 않았다. 특히 오징어 게임 연출을 맡은 황동혁 감독이 지난해 10월 CNN 필름 스쿨과의 인터뷰에서 "시즌2를 하게 된다면 열어놓은 구석이 있는데 아직 설명이 안 된 것들에 대해 이야기하고 싶다"며 "극중 프론트맨(이병헌 분)의 과거와 준호(위하준 분)의 이야기를 설명하지 않았기 때문에 그 부분에 대해 말하고 싶다"고 밝혀 시즌2 제작설이 꾸준히 제기되는 상황이다.강동한 총괄은 오징어 게임 시즌2 제작 여부에 대해 '논의 중'이라는 입장을 밝혔다. 그는 "저도 빨리 답변을 드리고 싶은데 아직 황동혁 감독님과 제작사 싸이런픽쳐스 등 제작진과 많은 이야기를 나누는 중"이라며 "감독님이 아이디어가 많으신 것으로 아는데 업데이트되는 내용이 나오는 대로 말씀드리겠다"고 말했다. 이를 종합해 보면 오징어 게임 시즌2 제작 가능성은 높아보인다. 다만 시즌2 제작을 위해서는 세계관 설정 및 각본 집필, 캐스팅 등 다양한 과정을 거쳐야 하는 만큼 제작진의 스케쥴 조율이 필수적인 상황이다. 일부 해외 오리지널 시리즈의 경우 후속 시즌이 중단됐던 사례가 있는 만큼 콘텐츠 제작 여건 및 이야기의 연속성 등의 요소를 신중히 검토할 전망이다.강동한 총괄은 "후속 시즌 제작과 관련해 가장 중요한 기준은 콘텐츠에서 더 할 수 있는 이야기가 있느냐다"라며 "창작자가 자신있게 만든 첫 시즌이 사랑받았다면 후속 시즌을 억지로 만들 필요는 없다고 생각한다. 재미있는 이야기나 울림을 줄 수 있는 지가 관건"이라고 설명했다. 한편 이 날 강동한 총괄은 넷플릭스의 게임 사업에서 오징어 게임 IP를 활용할 가능성에 대해 언급했다. 앞서 지난해 11월 넷플릭스는 '기묘한 이야기' IP를 기반으로 한 게임 등 안드로이드 사용자 기반 게임 5종을 선보이며 콘텐츠 사업을 다각화했다. 오징어 게임도 '기묘한 이야기' 사례와 마찬가지로 게임화될 가능성에 무게가 실린다. 강동한 총괄은 "오징어 게임 관련 정식 버전이 아닌 게임 콘텐츠가 많이 나왔다"며 "넷플릭스 내부에서도 오징어 게임의 게임화와 관련해 많은 논의를 진행 중"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]태양광솔루션 기업 '알피오', 엔터 자회사로 게임사업 노크]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190055</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 09:15:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 신재생에너지 관련 기업이 '게임' 사업에 뛰어든다. 기업을 대상으로 한 B2B 판매에 이어 모바일 RPG 개발을 통해 소비자 비즈니스(B2C)를 확대하기 위해서다. 이는 태양광 솔루션 사업을 영위하는 '알피오'(RP5)의 이야기다. 알피오엔터테인먼트로 게임 사업 도전장 19일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 알피오가 자회사 '알피오엔터테인먼트'(RP5 ENTERTAINMENT)를 설립하고 콘텐츠사업에 나선다. 알피오엔터테인먼트는 '게임 개발 본부' 형태로 운영될 예정이다.  현재 알피오엔터테인먼트가 준비하고 있는 프로젝트는 수집형 모바일 RPG다. 해당 프로젝트는 조선시대 배경에 판타지 장르를 결합한 스토리로 구성될 예정이다. 유니티 엔진을 기반으로 개발중인 관련 프로젝트는 3D 카툰 랜더링 기법을 활용할 것으로 알려졌다. 알피오엔터테인먼트는 코어 개발진 채용을 완료해 신작 개발에 돌입했다.실제로 알피오엔터테인먼트는 지난 13일 법인 설립 등기를 마친 후 본격적으로 사업 준비에 나섰다. 알피오엔터테인먼트의 대표이사는 넷마블, 엔씨소프트 등 대형 게임사에 몸 담았던 장수민 대표가 맡았다. 게임업계에 종사했던 노하우를 바탕으로 콘텐츠 관련 신사업을 진두지휘할 계획이다.  수집형 RPG로 접근…B2C 비즈니스 확대하나 2017년 설립된 알피오는 신재생에너지 원자재 공급 등을 주요 사업으로 영위하고 있다. 알피오는 국내외 유수의 제조사 및 기술력을 보유한 기업들과 비즈니스 파트너십을 구축해 모듈, 인버터, 옵티마이저, 시공, 유지보수, 파이낸스까지 태양광 사업의 모든 영역을 원스톱 솔루션으로 제공하고 있다. 앞서 지난 2019년 알피오는 중국 '론지솔라'와 파트너십을 맺고, 태양광 단결정모듈 공급에 나서기도 했다. 이 외에 '선그로우', '타이고', 'ABB' 등 해외 기업들과 파트너십 체결을 통해 신재생에너지 관련 제품을 판매하며 생태계 확대에 주력하고 있다.주목할 점은 태양광 기반의 신재생에너지 솔루션을 영위하는 알피오가 게임 중심의 콘텐츠 사업에 뛰어든다는 점이다. 이는 주요 비즈니스 타깃층을 개인 소비자까지 확대한다는 점에서도 의미가 있지만, 접근 방식도 주목할 만하다.내년 시장을 목표로 게임 사업에 진입하는 기업들은 현재 트렌드로 떠오른 '메타버스'나 '대체 불가능한 토큰'(NFT)을 목표로 한다. 위메이드의 '미르4 글로벌 버전'이 해외에서 성공적인 '플레이 투 언'(P2E) 모델로 자리잡은 이후 많은 게임 기업들이 앞다퉈 프로젝트를 개발하고 있다. 최근 큐브엔터테인먼트, 판타지오 등 중소 엔터테인먼트 기업들이 사업 목적에 메타버스와 NFT 관련 항목을 추가하는 것도 이런 이유에서다.  전문가들은 알피오가 게임 시장에 처음 진입하는 만큼, 상대적으로 개발기간이 짧으면서도 스토리의 완결성을 가진 IP를 차용해 수집형 RPG를 선택한 것으로 보고 있다. 현재 알피오엔터테인먼트는 자체 IP를 확보하는 것을 목표로, 전문 시나리오 작가가 게임 세계관을 설정 및 기획중인 것으로 알려졌다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "리니지류 MMORPG가 시장에 안착한 이후 수집형 RPG의 성장세는 크게 꺾인 상태"라면서도 "다만 게임사업에 진입하는 기업의 경우 MMORPG나 NFT 등 경쟁이 치열한 환경보다 수집형 RPG가 더 현실적인 방안이 될 수 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK케미칼, 신약개발 전담 조직 만든다…“오픈 R&D 확대”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190053</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190053</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 09:15:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK케미칼이 신약개발 전담 조직을 새로 만들었다. 해당 조직을 통해 협업 모델을 강화, 오픈 이노베이션(개방형 혁신) 전략을 확대할 계획이다.SK케미칼은 기존 임시 조직 형태로 운영하던 ‘오픈 연구개발(R&amp;D) 태스크포스(TF)’를 정규 조직으로 개편했다고 19일 밝혔다. 기존 TF를 ‘오픈이노베이션팀’으로 확대해 미래 지향적 R&amp;D 혁신을 강화하겠단 포부다. 이를 통해 신약 파이프라인(개발 제품군)을 늘리고 기술 수출 등 가시적 성과를 빠르게 창출할 계획이다.오픈이노베이션팀은 SK케미칼 연구개발센터 산하에 정규 조직으로 편성됐다. △신약개발 △인공지능(AI) △투자·파트너링 등 3가지 파트에서 전담 인력이 상시 업무를 수행한다.구체적으로 △신약개발 파트는 공동연구 및 자체 파이프라인 발굴·개발 △AI 파트는 자체 인공지능 플랫폼 구축 △투자·파트너링은 초기 단계 파이프라인 도입과 벤처 투자 업무를 각각 담당한다. 회사 측은 “각 파트가 유기적으로 연계해 SK케미칼의 R&amp;D 역량 전반을 강화하며 시너지를 창출해 나가는 구조”라고 설명했다.SK케미칼은 2019년 오픈 R&amp;D TF를 처음으로 도입, 협업 중심의 신약 개발을 시도했다. 운영 2년 만에 △AI 업체와 파트너십 체결 △바이오 벤처 투자 등의 성과를 올렸다. 특히 AI 신약 개발 분야에서는 다수의 전문 기업과 파트너링 협약을 체결, 신약 파이프라인의 기반을 다졌다. 2019년 협약을 체결한 스탠다임과는 류머티스 관절염 치료제 후보물질을 발굴해 특허를 출원했다. 비알콜성지방간염을 적응증(사용범위)으로 한 과제 2건은 올해 중 전임상 단계 약효확인과 물질특허 확보가 목표다. 이 외에도 디어젠·닥터노아바이오텍·심플렉스 등 다양한 AI 신약 개발 업체와 협업을 진행 중이다. 합성신약 플랫폼 기술을 보유한 J2H바이오텍과도 협약을 맺고 공동연구를 추진하고 있다.바이오 벤처에 대한 투자도 점진적으로 늘었다. 회사는 오픈이노베이션 파트너 업체 중 일부에 전략적·직접 투자를 단행했다. 또 국내·외 벤처캐피탈 업체 바이오 펀드와 미국 바이오 전문 벤처 캐피탈에 출자해 유망 바이오 벤처에 대한 탐색도 진행 중이다.SK케미칼은 현재 개발 중인 공동연구 과제를 비롯해 최소 3곳의 신규 파트너사와 올해 안으로 새로운 공동 연구 착수할 계획이다. 공동연구에서 도출된 후보물질의 임상 진입과 라이선스 아웃도 빠르게 이뤄질 수 있도록 사업화에 대한 업무도 본격화한다.이수민 SK케미칼 오픈이노베이션 팀장은 “2019년부터 진행한 협업을 통한 신약 후보물질 탐색에 가시적 성과가 도출되는 시점으로, 진행되고 있는 프로젝트의 성공적 완수와 추가적인 혁신 신약 개발 기회 창출을 위해 전담 조직이 구성됐다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷플릭스 2022]①한국 오리지널 두 배 늘려…"투자액, 유추 가능할 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190037</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190037</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 08:17:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 2월 25일 넷플릭스는 한국 서비스 5주년을 기념해 마련한 온라인 쇼케이스 'See What's Next Korea 2021'에서 "올해 한국 콘텐츠에 5500억원을 투자한다"고 밝혔다. 당시 넷플릭스의 투자 규모는 연간 기준 업계 최대 규모라고 봐도 손색이 없었다. 거침없는 투자로 탄생한 'D.P.', '오징어 게임', '마이 네임', '고요의 바다' 등 다양한 한국 오리지널 시리즈는 국내를 넘어 글로벌 무대에서 콘텐츠 경쟁력을 입증했다. 올해 넷플릭스는 지난해보다 10편 늘어난 25편의 오리지널 시리즈 및 영화를 공개할 계획이다. 약 2배에 육박하는 콘텐츠 제작 규모를 통해 관련 투자액도 그에 비례하는 수준으로 투입될 전망이다.   19일 열린 '넷플릭스 2022년 한국 콘텐츠 라인업-비대면 화상 Q&amp;A 세션'에서 강동한 넷플릭스 한국 콘텐츠 총괄 VP은 "(올해 한국 콘텐츠 투자 규모에 대해) 현 시점에서는 알기 어렵지만 지금까지 넷플릭스가 한국 콘텐츠에 투자한 금액이 1조원을 넘었고, 지난해만 5000억원 이상 투입했다"며 "지난해 제작 및 선보인 오리지널 타이틀이 15개였는데 올해 발표한 라인업이 25개인 점을 감안하면 그 부분에서 투자액을 유추해 보실 수 있을 것"이라고 설명했다.실제로 넷플릭스는 이 날 오전 "올해 25편의 한국 콘텐츠를 공개할 것"이라고 발표했다. 오는 28일 공개하는 하이틴 좀비 장르물 '지금 우리 학교는'을 시작으로 △소년심판 △종이의 집: 공동경제구역 △안나라수마나라 △글리치 △택배기사 △모럴센스 △카터 △서울대작전 △정이 △20세기 소녀 등이 공개될 예정이다. 특히 올해는 다음달 '모럴센스'를 시작으로 넷플릭스가 기획 및 제작지원하는 오리지널 영화들이 대거 라인업에 포함됐다. 콘텐츠업계에서는 올해 영화의 비중이 늘었고, 편수 규모로도 전년 대비 두 배에 육박한다는 점에서 연간 투자액이 1조원에 달할 것으로 추정하고 있다.   콘텐츠 라인업에서 공개되지 않은 작품도 있다는 점에서 넷플릭스의 한국 연간 투자액은 추정치를 상회할 것으로 보는 시각도 존재한다. 실제로 넷플릭스에서 제작을 공식화한 △사냥개들 △퀸메이커 △종말의 바보 등의 작품은 올해 라인업 명단에서 제외됐다. 넷플릭스는 이번 라인업에서 공개되지 않은 작품도 연내 오픈할 가능성을 내비쳤다. 강동한 총괄은 "올해 라인업에서 추가 발표하지 않은 한국 오리지널 콘텐츠는 오픈 공개 시기의 차이가 있을 뿐 상당 부분 연내 선보일 것"이라며 "일부 작품은 내년에 편성되는 등 제작 환경과 스케쥴에 따라 유동적으로 편성될 예정이다"고 말했다.  이어 강동한 총괄은 글로벌 대비 한국 콘텐츠 투자 비중에 대해 "정확한 비중은 모르겠지만 한국 콘텐츠 투자액 상승율은 앞서 말한 것처럼 라인업 확대와 연관이 깊다"며 "한국 시장이 넷플릭스의 주요한 투자 카테고리라는 것은 자신있게 말씀드릴 수 있을 것"이라고 강조했다.한편 강동한 총괄은 이 날 국내 취재진과의 비대면 화상회의를 통해 넷플릭스 콘텐츠 및 정책에 대한 질의응답(Q&amp;A) 세션을 진행했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제2의 타블로는 당신? 삼성 갤럭시, 애플 아이폰 '백업의 정석']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190027</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 08:17:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 유명 힙합그룹 '에픽하이'의 타블로가 iOS(아이폰 운영체제) 업데이트 오류로 10년간 작업한 가사·메모가 지워졌다고 밝혀 화제다. 소식을 접한 일부 네티즌들은 "그동안 백업을 하지 않은 것도 문제"라고 지적했지만, 실제 스마트폰 사용자들 중에서는 '몰라서' 혹은 '귀찮음' 탓에 백업을 소홀히하다 낭패를 보는 경우가 적지 않다. 이에 국내 유저들이 가장 많이 사용하는 삼성전자 갤럭시 스마트폰, 애플 아이폰을 위한 데이터 백업의 기본을 소개한다.    삼성 갤럭시 백업하기 갤럭시 스마트폰의 데이터 백업은 크게 기본 데이터 백업과 사진·영상 백업으로 나뉜다. 기본 데이터는 △연락처 △일정(캘린더) △문자메시지 △통화기록 △홈화면 △앱 △시계(알람) △음성녹음 △설정(휴대폰) 정보가 포함된다.  갤럭시 휴대폰 데이터를 백업하는 가장 쉬운 방법은 삼성 클라우드 메뉴를 사용하는 것이다. 개통 후 삼성 계정에 로그인한 상태라면 휴대폰 설정 → 가장 상단에 사용자 프로필(이름/이메일 주소)이 적힌 메뉴가 있다. 클릭 후 '앱 및 기능' 카테고리에 삼성 클라우드를 클릭하자. 이곳에서 백업 가능한 동기화 메뉴를 한눈에 확인할 수 있다. 하단에 데이터 백업 메뉴에서는 더 상세한 항목에 대한 백업을 활성화할 수 있으니 시계, 홈화면, 음성녹음 등의 백업이 필요하다면 들어가서 활성화하면 된다. 각 항목은 모두 자동백업 여부를 선택할 수 있다. 연락처나 문자메시지, 녹음파일 등 휴대폰 분실 시 큰 불편을 야기하는 항목들은 가급적 백업을 활성화해두는 것이 좋다. 자동백업은 충전 중인 휴대폰이 와이파이에 연결돼 있고 화면이 꺼져 있을 때만 진행된다.애플리케이션 백업의 경우 삼성 앱이 아니라면 내부 데이터 저장까진 지원되지 않는다. 현재 안드로이드 버전에서 지원되지 않는 앱의 설치파일도 마찬가지다. 문자메시지의 경우 텍스트만 저장된다. 이외에 1GB를 초과하는 파일은 삼성 클라우드 백업이 제한된다.    사진·영상 동기화는 삼성 클라우드가 아닌 마이크로소프트 '원드라이브'를 사용해야 한다. 삼성전자가 지난해 9월 삼성 클라우드 드라이브 서비스를 종료하고 마이크로소프트와 서비스 연계 협약을 맺었기 때문이다. 삼성 클라우드 메뉴 최상단 '갤러리'를 활성화하면 마이크로소프트 원드라이브와 삼성계정을 연동하는 과정이 안내된다. 연동 후 갤러리 메뉴를 클릭하면 동기화할 앨범을 선택하거나, 동기화된 사진·영상들을 확인할 수 있다(원드라이브 링크).   다만 갤러리 백업은 사용자의 원드라이브 계정 용량 한도 내에서만 지원되고, 용량 초과 시 백업이 이뤄지지 않기 때문에 이 점을 잘 확인해야 한다. 참고로 원드라이브 계정 연동 중에는 원드라이브 앨범 내에서 삭제한 파일이 동기화된 휴대폰 갤러리에서도 삭제되므로 주의가 요구된다. 용량이 부족할 경우 방법은 두 가지다. 월 요금을 추가해 저장공간을 확보하거나, 오래된 파일은 PC나 USB 등 기타 물리적 저장공간으로 이동하는 것이다. 오래된 파일이라도 접근성을 높이고 싶다면 제3의 클라우드 서비스(구글 드라이브, 네이버 마이박스 등)에 백업하는 것도 좋은 대안이 된다.  애플 아이폰 백업하기 아이폰의 백업 과정도 크게 다르지 않다. 기기 설정 → 상단에 사용자 이름이 표시된 프로필 메뉴 → iCloud 메뉴에서 기본적인 백업이 이뤄진다. 연락처와 캘린더, 메모, 메시지, 앱 데이터 등 다양한 항목에 대한 자동백업 여부를 사용자가 직접 선택할 수 있다. 그러나 아이클라우드 백업도 주어진 용량(5GB) 안에서만 가능하므로 사진·영상 등 고용량 파일은 다량으로 보관하기 어렵다. 아이클라우드 용량을 추가로 구매하거나 앞서 갤럭시의 사례처럼 외부 클라우드 저장 서비스를 함께 사용해 비용을 줄이는 것이 좋다. 제3 클라우드 서비스를 함께 사용하는 방법은 원계정이 해킹당했을 때 데이터 복구 채널을 추가로 확보할 수 있다는 점에서 '이중백업'의 효과도 기대할 수 있다.    이와 함께 아이폰은 아이클라우드 자동백업 외에도 애플이 제공하는 PC 프로그램인 '아이튠즈'를 통한 물리적인 백업도 가능하다. 별도의 PC가 필요하지만 저장소만 충분하다면 용량의 제약이 적고, 전체 앱·설정 데이터, 심지어 저장한 암호까지 함께 백업할 수 있는 강력한 수단이다. 우스갯 말로 '아이폰은 영혼까지 백업할 수 있다'는 말이 나오는 이유다.방법은 아이튠즈 프로그램 실행 후 아이폰을 케이블로 연결하고, 휴대폰 요약 메뉴에서 '이 컴퓨터' 체크 후 '로컬 백업 암호화'를 활성화한 상태에서 진행하면 된다. 백업 파일은 암호화돼 일반적으론 접근이 어렵지만 만일의 경우에 대비해 PC 백업은 공용이 아닌 반드시 개인용 장비에서 작업하는 것이 좋다. 참고로 아이튠즈 백업 옵션에서 '이iPhone이 연결되면 자동으로 동기화'는 PC에 저장된 데이터와 원치 않는 동기화가 일어날 수 있으므로 꺼두는 것이 권장된다.  모든 정보를 일일이 PC에 보관해야 했던 과거와 달리, 클라우드 서비스가 대중화된 지금은 마음만 먹으면 중요한 정보를 온라인에 안전하게 보관할 수 있다. 하지만 백업의 중요성을 인지하고 있는 디지털 기기 사용자들은 그리 많지 않다. 일례로 지난해 7월 보안기업 이스트시큐리티가 정보보호의 달을 맞아 진행한 설문조사 결과, 응답자(6511명) 가운데 50%의 사용자가 '백업을 가끔 하거나 하지 않는다'고 답한 바 있다.백업은 PC라면 랜섬웨어 대응에도 가장 강력한 수단으로 꼽힌다. 또 24시간 휴대하며 각종 중요 데이터가 쌓인 모바일 기기의 분실, 해킹, 실수에 의한 데이터 삭제 등 여러 난감한 경우에서 사용자를 보호해준다. 혹시 지금 자신의 기기가 백업이 활성화되어 있지 않다면 몇 번의 조작으로 소중한 데이터를 더 안전하게 보관하는 건 어떨까?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[MS, 블리자드 인수]①'빅딜'에 긴장하는 소니, 주도권 내줄까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190021</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 05:13:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['마이크로소프트'(MS)가 '액티비전 블리자드'를 687억달러(약 82조 원)에 인수하기로 합의하자, 글로벌 게임업계가 들썩이고 있다. 이는 글로벌 최대 규모의 '메가딜'로, IT업계로 넓혀봐도 지난 2016년 '델'이 'EMC'를 인수할 때 지급한 670억달러(약 79조원)보다 높은 금액이다. 특히 이번 인수가 성사될 경우 "콘솔 시장 최대 라이벌인 '소니'의 입지가 크게 흔들릴 것"이라는 목소리가 심심치 않게 흘러나온다.  콘솔시장 지형도 바뀔까 MS가 액티비전 블리자드를 인수할 경우 글로벌 게임시장을 주도할 빅3로 올라서게 된다. 중국 및 아시아 시장을 장악한 '텐센트'와 '플레이스테이션'(PS) 시리즈를 통해 콘솔시장에서 강세를 보이고 있는 '소니'에 버금갈 만한 규모다. 이를 의식하듯 MS도 "인수 절차가 완료될 경우 MS는 텐센트와 소니에 이어 매출 기준 세계 3위의 게임 기업으로 올라서게 된다"고 밝혔다.빅딜이 성사되면 게임과 메타버스 등 다양한 분야에 직·간접적인 영향을 끼칠 수 있지만, 무엇보다 '엑스박스' 시리즈를 앞세운 MS의 콘솔시장 지배력이 강화될 전망이다. '콜 오브 듀티', '스타크래프트', '워크래프트', '디아블로' 등 전 세계적으로 수억명에 달하는 팬덤을 보유한 타이틀을 확보하는 만큼 엑스박스의 게임패스 등 콘솔 인프라 활용도 또한 큰 폭으로 확대할 수 있다.   MS는 이번 빅딜을 성사시켜 '소니'와 '닌텐도'가 차지하고 있는 콘솔 시장 점유율을 탈환한다는 계획이다. 엑스박스는 현재 글로벌 콘솔 기기 시장에서 약 25%대의 점유율을 기록하고 있다. 관련 시장 내 7할 이상의 점유율을 기록하고 있는 소니의 아성을 위협하는 한편 플랫폼 다각화 전략을 통해 엑스박스 생태계를 대폭 확대하는 것이 목표다. 이런 MS의 노력은 지난 2020년 '제니맥스 미디어' 인수에서도 찾아볼 수 있다. MS는 75억달러(약 8조7232억원)를 베팅해 '제니맥스 미디어'를 인수했다. 이를 통해 MS는 베데스다 소프트 웍스, 베데스다 게임 스튜디오, 이드 소프트웨어, 제니맥스, 아케인, 탱고 게임 웍스, 알파 독, 론드 하우스 스튜디오 등 제니맥스 미디어의 자회사를 모두 품게 됐다. MS는 해당 인수 건으로 '엘더스크롤', '폴아웃' 등 베데스다 게임 스튜디오 라인업은 물론 '퀘이크', '둠', '울펜슈타인', '디 이블 위딘', '고스트와이어: 도쿄' 등 각 독립 개발사의 타이틀을 확보하며 소니와 본격적인 독점작 경쟁에 돌입한 바 있다. 여기에 액티비전 블리자드가 보유한 개발 스튜디오 및 타이틀이 더해질 경우 '독점작이 빈약하다'는 평가를 반전시킬 수 있다.  액티비전 블리자드 인수에 따른 효과는 독점 타이틀 확보 외에도 엑스박스 생태계 강화 측면에서 두각을 드러낼 것으로 보인다. 사티아 나델라 MS 최고경영자(CEO)는 인수 발표 이후 가진 컨퍼런스콜에서 "지난 몇 년간 MS는 엑스박스 클라우드 게임에 투자해 글로벌 데이터 센터에 엑스박스 리전을 설치했다"며 "오버워치나 디아블로를 엑스박스 게임패스 형태로 스트리밍할 가능성을 생각하면 벌써 흥미진진하다"고 밝혔다. 블리자드의 인기 타이틀이 엑스박스 게임패스로 구동될 경우, 클라우드 게임 시장 내 경쟁력도 강화될 전망이다. 시장조사업체 '뉴쥬'에 따르면, 글로벌 클라우드 게임 시장은 2020년 5억8500만달러(약 6976억원) 규모에서 내년 48억달러(약 5조7235억원)까지 성장할 것으로 추정된다.   사티아 나델라 CEO가 직접 블리자드 타이틀의 게임패스 입점을 언급한 만큼 오버워치, 디아블로, 콜 오브 듀티 등 대표 게임들의 관련 서비스 입점도 가속화될 전망이다. 다만, 해당 거래가 미국 연방거래위원회(FTC)의 최종 승인을 받아야 하는 만큼 빨라도 내년 이후에나 블리자드 타이틀이 적용될 것으로 보인다.  MS의 빅딜 충격파가 소니에 전달된 것일까. 이 날 MS의 액티비전 블리자드 인수 소식 이후 소니의 주가는 크게 요동쳤다. 실제로 이날 오전 도쿄증권거래소에서는 소니 주가가 장 시작 30여분만에 약 10% 가까운 하락세를 보였다. 여기에 내년 MS의 액티비전 블리자드 인수 거래가 완료될 경우 소니와 공급계약을 맺은 타이틀이 대거 엑스박스 독점작 형태로 출시될 가능성도 배제할 수 없다. 게임 사업 성과를 견인할 대형 독점 타이틀이 점차 줄어들고 있다는 점도 소니 입장에서는 우려할 만한 대목이다. 최근 'CES 2022'에서도 'PS VR2'과 관련 독점 타이틀인 '호라이즌 콜 오브 더 마운틴' 및 '플레이스테이션 프로덕션' 등을 중점적으로 소개한 것도 이런 부분과 일맥상통한다. 게임업계의 한 관계자는 "글로벌 개발 스튜디오에 대한 빅딜을 추진하고 있는 MS의 투자가 확대될 수록 소니에게는 위협적"이라며 "MS의 투자는 단순히 독점작 확보 경쟁에 그치는 것이 아니라 게임 산업 생태계에서 오래 살아남을 수 있는 원동력을 확보하는 형태로 볼 수 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“성인용 게임 받았는데...” 알고보니 디도스 악성봇]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190020</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 03:14:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[특정 파일공유 사이트에 성인용 게임으로 위장한 악성파일을 올려 디도스 공격용 악성코드를 유포하는 사례가 발견돼 사용자들의 주의가 요구된다.19일 안랩은 특정 파일공유 사이트에 올라온 유명 성인용 게임 다운로드 게시물에서 악성코드를 포함한 압축파일이 발견됐다고 밝혔다. 사용자가 게임을 내려 받고, 플레이를 위해 압축파일 내에 있는 실행파일(‘Game_Open.exe’)을 실행하면 공격자의 명령에 따라 디도스 공격을 수행할 수 있는 봇(Bot) 악성코드가 설치된다. 다른 PC를 공격하는 이른바 ‘좀비PC’가 될 수 있다는 뜻이다. 악성코드 설치와 동시에 성인용 게임도 정상적으로 실행되기 때문에 사용자는 악성코드 감염 사실을 알아차리기 어렵다.  안랩에 따르면 공격자는 해당 게임 외에도 다양한 성인용 게임을 위장, 동일한 악성코드를 포함한 압축 파일을 수차례에 걸쳐 올렸다. 현재 V3 제품군은 악성코드를 진단하고 있다.피해 예방을 위해서는 △파일·콘텐츠 다운로드 시 공식 홈페이지 이용 △출처 불분명 파일 실행 금지 △OS ·인터넷 브라우저, 응용프로그램, 오피스 SW 등 프로그램의 최신 버전 유지·보안 패치 적용 △최신 버전 백신 사용·실시간 감시 적용 등 보안 수칙을 준수해야 한다.안랩 분석팀 이재진 주임연구원은 “파일공유 사이트를 이용한 디도스 악성코드 유포는 지난해부터 꾸준히 발견되고 있다”며, “피해 예방을 위해서는 파일은 반드시 신뢰할 수 있는 공식 홈페이지 등에서 내려받고 백신 프로그램의 실시간 감시 기능을 활성화하는 등 보안 수칙을 지켜야 한다”고 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[퓨어스토리지 ‘플래시어레이//XL’ 본격 출격...대기업 공략 나선다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190018</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 03:14:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“클라우드 운영모델에서 중요한 건 민첩성, 그리고 무제한 확장성입니다. 용량도 빨리 추가할 수 있도록 간단해야 하고요.” 퓨어스토리지 숀 한센(Shawn Hansen) 플래시어레이 총괄 매니저는 18일 열린 웨비나에서 “퓨어 퓨전과 플래시어레이//XL은 이러한 새로운 확장모델을 대표한다”며 이같이 말했다.이날 웨비나는 퓨어스토리지가 만든 차세대 스토리지(저장매체) 제품 ‘플래시어레이//XL(FlashArray//XL)’을 소개하는 자리로 꾸려졌다. 앞서 퓨어스토리지는 지난해 클라우드·온프레미스의 장점을 누릴 수 있는 셀프서비스 오토노머스(autonomous) 코드형 스토리지 플랫폼 ‘퓨어 퓨전(Pure Fusion)’을 출시한 데 이어 플래시어레이//XL을 선보였다. ‘엔터프라이즈’ 겨냥한 플래시어레이//XL 코로나19 팬데믹을 계기로 기업들의 디지털 전환(Digital Transformation·DX)에 가속이 붙고 있다. 경영환경이 급변하면서 클라우드·온프레미스 환경을 아우르는 이른바 ‘하이브리드 클라우드’가 시장의 대세로 떠올랐다. 하이브리드 클라우드는 △외부 인프라를 이용하는 퍼블릭 클라우드 △자체 인프라를 활용하는 프라이빗 클라우드 △회사 서버를 설치·운영하는 온프레미스가 조합된 클라우드 환경을 뜻한다. 보안·비용·유연성 등이 우수해 국내 기업의 선호도가 높다.퓨어스토리지가 이번에 선보인 플래시어레이//XL은 엔터프라이즈(대기업)을 집중적으로 노린 제품이다. 대규모 데이터베이스, 컨테이너 기반 클라우드 네이티브 애플리케이션 등 가장 까다로운 엔터프라이즈 애플리케이션을 위한 성능·집적도·효율성을 제공한다. 기존 플래시어레이//C, //X모델은 각각 용량과 성능에 최적화돼 있었다면, 플래시어레이//XL은 용량·성능 두 마리 토끼를 잡은 제품이라는 게 차별점이다.  퓨어스토리지에 따르면 플래시어레이//XL은 초당입출력횟수(IOPS)를 80% 가까이 개선할 수 있다. 최대 5.78PB의 유효용량, 최저 150마이크로초(μs) 단위 응답속도를 지원한다. //X90모델 대비 최대 70% 향상된 성능도 특징이다. 랙 유닛당 집적도도 최적화해 기존의 플래시어레이//X보다 효율성을 20%나 높였다. 또한 데이터 압축·중복제거 기능 등을 통해 냉각비 절감을 돕고, 페타바이트 규모의 엔터프라이즈 환경에선 공간을 8배나 절약해준다는 설명이다. 플래시어레이//XL은 퓨어 퓨전과 함께 구동할 수 있다.이 같은 집적도를 가능하게 한 요인으로는 퓨어스토리지의 분산 NV램(RAM) 내장 다이렉트플래시(DirectFlash) 모듈이 꼽힌다. 퓨어스토리지는 물리적인 NVRAM을 드라이브로 옮겨 총 40개의 다이렉트플래시 드라이브를 수용했다. 확장 쉘프를 활용하면 총 96개의 드라이브로 최대 5.78PB의 유효용량도 확보할 수 있다.이외에도 플래시어레이//XL은 엔터프라이즈를 위한 데이터 서비스들을 기본적으로 탑재하고 있다. 변경이 불가한 세이프모드 스냅샷을 통해 랜섬웨어의 공격으로부터 데이터를 보호하고, 워크로드 리밸런싱·페일오버를 위한 새로운 백플레인(backplane)과 향상된 내부 이중화(redundancy)는 비즈니스의 연속성을 보장한다.  숀 헨슨 총괄 매니저는 이날 웨비나를 통해 진행된 대담에서 “실제 베타테스트에 참여한 고객 가운데 약 80%가 IOPs 향상을 경험했다”면서 퓨어 퓨전과 플래시어레이//XL의 의미를 강조했다.한편 퓨어스토리지는 지난해 가트너 매직 쿼드런트프라이머리 스토리지 어레이 부문에서 8년 연속 리더로 선정된 바 있다. 2021 가트너 피어 인사이트 ‘고객의 소리(Gartner Peer Insights Voice of the Customer)’ 프라이머리 스토리지 어레이 부문에서 ‘고객의 선택(Customers’ Choice)’으로 선정되기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT, 새해 첫 공공클라우드 수주...소상공인시장진흥공단 CSP 선정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190014</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 03:14:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 소상공인시장진흥공단의 시스템 클라우드 이전 사업을 수주했다. 19일 KT는 소상공인시장진흥공단의 사업관리·전자결재 등 신규 개발 시스템을 클라우드로 이전하는 클라우드제공사업자(CSP)로 선정됐다고 밝혔다.이 사업은 소상공인시장진흥공단의 대민 홈페이지, 대민서비스 제공 시스템 등 업무지원을 위한 내부시스템과 솔루션을 클라우드로 전환하는 사업이다. 사업자 선정은 사업이해도 등 7개 항목에 대한 기술평가로 이루어졌다. 평가대상 3개업체(CSP) 중 KT가 기술·보안·관리 등의 평가항목에서 가장 높은 점수를 받았다.KT는 2020년부터 △소상공인 폐업점포 재도전 장려금 △소상공인 버팀목 자금 △소상공인 버팀목 자금 플러스 △소상공인 손실보상 4개의 소상공인시장진흥공단 사업을 성공적으로 수행했다. KT는 기존 사업 노하우를 토대로 공단에 최적화된 클라우드 서비스를 제공할 방침이다.KT는 국내에서 유일하게 클라우드·IDC·네트워크 회선을 모두 직접 제공할 수 있는 사업자로, 인프라 통합관리를 통해 KT클라우드 사용 고객에게 원스톱 서비스를 제공하고 있다. 지난해 6월에는 공공 전용 클라우드인 ‘G-클라우드’에 오픈스택(OpenStack) 고성능 DX 인프라(GD1-Zone)을 신규 구축했다. 신규 존을 활용하면 고사양·고대역·고품질 서비스가 가능하다. 유연한 개발환경도 수용할 수 있다. 다가오는 공공시장 클라우드 대전환을 대비하기 위한 투자다.정부는 행정·공공기관 정보시스템 1만여개를 2025년까지 클라우드 시스템으로 이전할 계획이다. 특히 올해부터 클라우드 도입 규모를 크게 늘리고, 규제 장벽을 낮추기로 했다. 공공‧민간의 클라우드 전환을 촉진하기 위해 599억원을 투자하겠다고도 약속했다. 국내 클라우드 산업의 성장이 빨라지는 가운데 KT도 공공 클라우드 시장에서 주도권을 이어가기 위해 공을 들이고 있다.KT Cloud/DX사업추진실장 윤동식 부사장은 ”소상공인시장진흥공단 시스템의 클라우드 전환이 첫 시도인 만큼 안정적인 품질 유지와 개발환경 지원 등 다각화된 지원을 아끼지 않겠다”며 “KT는 국내 최초이자 최대 클라우드 사업자로서 이번 수주를 계기로 공공 클라우드 시장에서 리더십을 지켜나갈 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 블리자드 인수 발표한 날…美 규제당국 "합병 지침 개편 착수"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190009</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 01:55:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 규제당국이 합병 지침 개정에 착수해 대형 M&amp;A(인수합병)에 대해 더욱 강경한 입장을 취할 것을 암시했다. 특히 이를 위한 의견 요청서에 디지털 시장에 대한 부분이 별도로 포함 되어 있는 것으로 알려져 앞으로 IT업계에 어떤 영향을 미칠지 주목된다. 18일(현지시간) 미국 IT전문매체 &lt;더 버지(theverge)&gt; 등 외신에 따르면 미 법무부와 연방거래위원회는 합병 지침 개정을 위한 합동 공개 조사에 착수했다. 기업 간의 불법 합병을 막고 대형 인수합병 거래에 대한 검토를 강화하기 위해서다. 당장 같은 날 마이크로소프트(MS)가 게임 회사 액티비전 블리자드를 역대 최대 규모인 687 달러(82조 원)에 인수한다고 발표해 거래에 어떤 영향을 미칠지 주목된다. 이 조사는 시장 전반에 해당되지만 구체적으로 디지털 시장의 합병 승인에 어떻게 접근해야 할지 들여다볼 예정이다. 이를 통해 데이터 병합, 상호운용성, 시장 통합 등 IT 업계 경쟁에 영향을 미칠 수 있는 새로운 법적 기준이 세워질 수 있다는 관측이다. 특히 조나단 칸터 법무부 반독점 국장은 이날 열린 기자회견에서 “디지털 혁명은 테크 시장 뿐만 아니라 경제 전반에 걸쳐 영향력을 지닌다”고 말하며 “다수의 디지털 서비스가 시장 지배력을 행사하고 악용할 수 있다”고 강조했다.현지 매체들은 규제당국이 이미 최근 몇 년간 빅테크 기업을 대상으로 규제 압박을 가해 온 만큼 테크 기업의 대형 거래에 대해 더욱 철저히 검토할 것으로 예상하며 MS와 블리자드의 인수도 이에 해당될 수 있다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['PIM'에 4000억원 쏟고 '데이터 수집' 허들 낮추고…'K-인공지능' 드라이브]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180077</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180077</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 01:55:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[차세대 지능형반도체 개발에 10년에 걸쳐 1조원을 투자하고 있는 정부가 메모리 연산 통합 반도체(PIM) 개발에 약 4000억원을 추가로 투입한다. 차세대 인공지능(AI) 반도체의 패러다임을 혁신할 수 있는 것으로 평가되는 PIM에 적극 투자함으로써 글로벌 반도체 패권 경쟁에서 주도권을 잡겠다는 목표다. 정부는 초거대 AI용 API(응용프로그램 인터페이스) 개발, AI 학습용 데이터 수집 시 저작권 침해 면책 규정을 마련해 기업들의 AI 개발도 지원한다. 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)는 19일 이 같은 내용이 포함된 제2회 인공지능 최고위 전략대화(이하 최고위)를 서울중앙우체국에서 개최했다. 최고위에는 임혜숙 과기정통부 장관과 이성환 인공지능대학원협의회장을 비롯해 국내 주요 빅테크 기업, 스타트업 대표들이 포함돼 있다.2회 전략대화에서 눈길을 끈 대목은 한국형 AI 반도체 개발에 대한 대폭적인 지원 강화다. 정부는 2020년 수립한 AI 반도체 산업발전전략에 따라 2029년까지 총 1조원 규모의 대형 연구개발(R&amp;D) 프로젝트를 진행 중이다. 이번 회의에서는 여기에 한국이 강점을 가진 메모리 반도체 경쟁력을 강화하기 위해 PIM 반도체 개발에 2028년까지 4027억원을 추가 투입하기로 했다.   AI 반도체 개발부터 실증까지 정부가 적극 지원한다  PIM 반도체는 메모리가 CPU·GPU 등과 데이터를 주고받는 시간을 줄이기 위해 메모리 내에서 직접 연산이 가능하도록 설계된 특수 반도체다. 기존 명령어 처리 방식보다 속도가 빠르고 전력 소모도 줄일 수 있어 차세대 AI 반도체의 패러다임을 혁신할 수 있는 대안으로 꼽힌다.이를 위해 AI 반도체 NPU(신경망 처리장치)칩의 설계 기술을 확보해 패키지형 제품 생산을 지원하는 한편, 한국이 취약한 AI 반도체 개발환경 소프트웨어 개발도 추진한다. 류제명 과기정통부 인공지능기반정책관은 "현재 엔비디아가 글로벌 AI 반도체 선도기업인데 여기엔 하드웨어 기술뿐 아니라 소프트웨어 플랫폼인 쿠다(CUDA)의 영향력도 적지 않다"며 "우리 역시 하드웨어와 더불어 강한 소프트웨어 경쟁력도 확보하겠단 의미"라고 말했다. 이렇게 개발된 AI 반도체는 사용 사례 발굴이 중요하다. 이를 위해 정부는 개발된 국산 AI 반도체가 다양한 국가 R&amp;D, 실증 사업 및 민간데이터센터까지 확산될 수 있도록 지원할 계획이다. 나아가 기술개발 과정에서 많은 비용이 수반되는 'AI 반도체 설계툴'의 공동 활용을 지원하고, 학사부터 석·박사급에 이르는 AI 반도체 전문인력 양성에 힘쓸 예정이다. 현재 실무형 인력 양성 방안으로는 AI 반도체 관련 학제 간 학부 연합전공 신설, 기업과 대학의 교차 인턴십 프로그램 등이 계획 단계에 있다.  아울러 국가 AI 반도체 R&amp;D 사업에는 가급적 많은 기업이 함께할 수 있도록 기회를 제공할 방침이다. 최동원 정보통신방송기술정책과장은 "이제 구글, 애플, 테슬라 등 글로벌 IT업체들도 자체 AI 반도체를 개발 중이고 국내에선 SKT나 KT 같은 대기업들도 AI 반도체를 개발 중"이라며 "전통적인 반도체 업체들을 넘어 기업 간 경계가 허물어지고 있기 때문에 많은 기업이 참여할수록 한국 AI 반도체 기술에도 많은 발전 가능성이 생길 것으로 본다"고 말했다.한편 한국 반도체의 취약점으로 지목되는 시스템 반도체 경쟁력 강화도 향후 중요 과제로 제시됐다. 최고위에 따르면 메모리 반도체와 달리 시스템 반도체 시장에서는 한국기업의 점유율이 약 3%에 불과하다. 따라서 이를 세계적인 수준으로 끌어올리기 위한 기업 간 협력, 수요 기업들과의 연계 등을 적절히 결합할 수 있는 협의체 운영이 중요하다는 입장이다. 대기업이 만든 초거대 AI, 중소기업도 함께 쓴다 AI 반도체 외에도 초거대 AI 활용 방안과 AI 학습용 데이터 수집 범위를 더욱 확대하는 방안도 중요하게 논의됐다. 초거대 AI는 말 그대로 대량의 학습량, 연산력을 바탕으로 일반 AI보다 훨씬 고성능, 고품질 활용이 가능한 AI 시스템을 말한다. 네이버, 카카오 등 국내 대기업들은 지난해부터 이미 초거대 AI 개발 경쟁에 불을 붙이고 있는 상황이다.최고위는 초거대 AI 활성화를 위해 중소기업의 활용 기회 확대가 중요하다고 봤다. 이에 따라 정부는 대기업이 개발한 초거대 AI 모델을 활용해 인공지능 솔루션·서비스를 개발하는 국내 중소기업에 API 사용 비용을 지원할 계획이다. API는 이미 개발된 기능을 제3의 시스템에서 명령어 호출 형식으로 간단히 이식해 쓸 수 있도록 프로그래밍된 코드를 말한다.또 중소기업과 연구기관, 대학 등이 AI 연구에 활용할 수 있는 GPU 자원도 광주 인공지능 집적단지를 통한 대규모 단위(1페타플롭스 이상) 지원안을 검토 중이다.  AI 학습용이라면 공개 데이터 수집은 '무죄' 정부가 디지털 뉴딜 정책에서도 강조한 AI 학습용 데이터 구축 사업은 앞으로도 법적 허들이 줄어들게 된다. 이번 최고위 회의를 통해 정부는 인터넷에 공개된 데이터를 AI 학습용 목적으로 사용할 시 저작물 이용 면책 규정이 적용될 수 있도록 법적 기반을 마련하기로 했다. 이와 관련된 법률안이 이미 국회에 발의돼 있으며, AI 학습용 데이터 구축 중 저작권 문제가 발생하지 않는 데이터의 개방도 확대해 나갈 예정이다.나아가 구축된 AI 학습용 데이터는 'AI Hub'를 통해 2025년까지 1300여종을 개방할 계획이며, AI Hub가 인공지능·데이터 활용의 핵심 플랫폼으로 거듭날 수 있도록 민·관 데이터 플랫폼 연계 및 교육·실습 기능 보완 등을 추진한다.  끝으로 데이터 구축 참여인력의 능력개발, 전문성 증진을 지원하기 위해 연 1만명 규모로 추진 중인 교육과정의 전문·관리자 비중을 점진 확대하고, 크라우드 소싱 적용분야도 데이터 수집·가공을 넘어 검수·품질관리 등 전문성이 요구되는 분야로 점차 넓혀갈 예정이다.임혜숙 과기정통부 장관은 "인공지능 전략대화는 기업과 정부가 함께 논의해 정책 실현 방안을 구체화한다는 점에서 의미가 매우 크다"며 "앞으로도 우리나라의 AI 경쟁력 확보를 위해 민관이 함께 고민하고, 우리 기업이 글로벌 무대에 우뚝 설 수 있도록 정책 지원에 최선을 다하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180034.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터, ‘가짜뉴스 신고하기’ 도입 후 370만 건의 제보받아]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190006</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:48:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[트위터가 시범 운영 중인 가짜뉴스 트윗 신고 기능을 통해 이용자들로부터 약 370만 건의 제보를 받았다. 18일(현지시간) 미국 IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 이와 같이 전하며 트위터가 해당 기능을 더 많은 국가에서 도입한다고 밝혔다. 한국, 미국, 호주에서 먼저 진행한 테스트를 이번에 브라질, 스페인과 필리핀으로 확대 시행한다. 지난해 8월 도입된 이 기능을 통해 이용자들은 건강 및 정치 분야 가짜뉴스가 포함된 트윗을 신고할 수 있다. 예를 들어 정치 분야에서는 선거, 건강 분야에서는 코로나19 관련 가짜뉴스를 신고할 수 있다. 트위터의 무결성(Integrity) 정책 책임자인 요엘 로스에 의하면 가짜뉴스로 분류돼 트위터가 조치를 취하는 콘텐츠의 대부분은 자동화 기술이나 사내 모니터링을 통해 발견된다. 하지만 가짜뉴스 신고하기 기능으로 제출된 이용자들의 제보가 가짜뉴스의 패턴을 파악하는 데 도움이 된다고 덧붙였다. 특히 영상, 이미지, URL 등 비텍스트 기반의 트윗을 식별하는 데 효과적이라고 전했다. 이용자들은 트윗 우측에 '트윗 신고하기' 탭을 누른 후 '사실을 오도하고 있음'을 선택해 가짜뉴스를 신고할 수 있다.트위터는 이 기능 외에도 이용자들이 가짜뉴스를 담은 트윗에 대해 메모를 남겨 의견을 공유하는 ‘버드워치’ 시스템을 운영 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마이크로소프트, 블리자드 82조원에 인수한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190002</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:48:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 게임회사 액티비전 블리자드(블리자드)를 687억 달러(약 82조 원)에 인수한다. MS 역사상 역대 최고가의 인수합병이다. 18일(현지시간) 미국 경제매체 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt; 등 주요 외신은 MS가 블리자드 주식을 주당 95달러에 전액 현금으로 매입하는 방식으로 인수한다고 전했다. MS가 2016년 링크드인을 262억 달러 (약 31조 원)에 인수한 이후 최대 규모다. 인수가 마무리되면 MS는 텐센트와 소니에 이어 매출 기준 업계 3위의 게임 회사로 떠오르게 된다. MS는 ‘워크래프트’, ‘디아블로’, ‘오버워치’, ‘콜 오브 듀티’, ‘캔디 크러쉬’와 같은 블리자드의 여러 대표 게임을 구독 서비스인 X박스 게임 패스에 추가할 예정이라고 밝혔다. MS는 X박스 게임 패스의 구독자를 늘리기 위해 적극적으로 스튜디오를 인수해왔고 그 결과 현재 2500만 명의 구독자를 보유하고 있다. 지난해 3월에는 ‘둠’, ‘폴아웃’ 등의 게임 IP(지적재산)를 보유한 제니맥스 미디어를 인수해 MS가 보유한 게임 개발 스튜디오가 23개로 훌쩍 늘어났다. 이번 인수는 메타버스 기술 구축에 대한 MS의 장기적인 비전과도 맞아떨어진다는 평가를 받는다. 사티아 나델라 MS 회장은 빅테크 최고경영자(CEO) 중 가장 먼저 메타버스의 가치를 공개적으로 인정하기도 했다. 이는 마크 저커버그 메타(구 페이스북) CEO보다 몇 달 앞선 시기였는데 실제로 두 회사는 메타버스 기술 구축을 위해 경쟁 중이다.  한편 이번 발표는 블리자드가 사내 성폭력 및 차별 스캔들로 소송에 휘말린 가운데 이뤄져 MS가 인수에 나선 것에 대한 비판적인 시각도 존재하는 것으로 알려졌다. MS는 이 논란에 대해서 어떤 조치를 취할지 아직 밝히지 않은 상태다. 또 직원과 투자자들로부터 사임 압박을 받고 있는 밥 코틱 블리자드 CEO는 인수 이후에도 당분간 자리를 유지할 것으로 알려졌다. MS는 블리자드 사업부가 앞으로 게임 사업을 담당하는 필 스펜서 대표에게 직접 보고해야 할 것이라고 밝혀 인수가 완료되면 코틱이 회사를 떠나야 할 것이라는 관측도 있다. 또 MS는 2023 회계연도에 거래를 마무리할 것으로 예상했지만 현지 언론은 이번 인수건이 미국 규제당국의 독점 금지 조사에 직면해 거래가 무산될 수도 있다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>