<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 07 Feb 2022 09:18:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[기아 EV6, 中 만리장성을 넘을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070214</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070214</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 09:15:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기아가 오랜 기간 부침을 겪던 중국시장 공략에 나선다. 기아의 첫 전용 전기차인 EV6를 시작으로 매해 전기차 신차를 중국시장에 선보인다. 2027년까지 전기차로만 6종을 출시해 '풀 라인업'을 구축한다. 현재 중국법인은 50대 50의 합작구조로 운영되고 있는데, 지분을 추가로 확보해 경영상 주도권을 확보한다.기아는 7일 중국시장의 성장 전략을 발표했다. 지배구조와 영업전략, 중국 지자체의 지원 방안 등이 담겼다. 2017년부터 장기간 적자인 중국법인 동풍열달기아기차유한공사(이하 DYK)의 정상화를 이끌기 위한 방안이 마련됐다. DYK는 지난해 3분기 누적 영업손실과 순손실은 4236억원, 3653억원이다. 2017년 2730억원의 영업손실을 낸 이후 매해 적자가 계속되고 있다.지난해 말 국영기업인 장쑤위에다그룹이 둥펑자동차의 지분 25%를 인수했다. 그러면서 기아와 장쑤위에다가 각각 50대 50의 DYK 지분을 갖게 됐다. 기존에는 기아가 50%의 지분을 갖고, 둥펑자동차와 장쑤위에다가 각각 25%의 지분을 보유하는 3자 체제였다. 기아는 경영구조가 양자 체제로 재편되면서 신속하고 효율적인 의사결정이 가능해질 것으로 내다봤다. 2002년 이후 약 20년 만에 DYK의 지분 구조가 바뀌었다. 기아는 이를 계기로 DYK의 정상화에 나선다. 장쑤위에다와 협의해 지분을 추가로 확보하는 방안도 검토하고 있다. 중국은 미국과 유럽과 함께 세계 3대 전기차 시장이다. 중국 소비자의 '애국소비'로 자국 전기차에 대한 수요가 많다. 지난해 중국 시장에서 32만대의 테슬라 차량이 팔리는 등 해외 메이커들에게 가능성도 열려 있다. 다만 중국시장 내 기아의 점유율은 1%에 미치지 못하는 실정이다. 사실상 중국 소비자들에게 외면받는 브랜드로 바뀌었다.  기아는 이를 타개하기 위해 중국시장의 영업전략을 마련했다. 기아는 4월 베이징모터쇼에서 합자사의 새 사명과 신규 CI(Corporate Identity) 및 SI(Space Identity)를 발표한다. 쇼룸과 매장에 신규 SI를 적용하고, 고객 중심에서 브랜드 이미지를 개선한다.기아는 EV6를 시장으로 매해 중국시장에 전기차 신차를 출시한다. 2027년까지 6종의 전기차 풀라인업을 구축한다. 중국 시장에는 주력 판매 차종을 글로벌 전략 모델로 재편한다. 기존에는 소형 및 중형 세단만 중국시장에 내놓았다. 저가형 전략을 펼쳐 중국 소비자를 겨냥했는데, 중국 소비자의 기호를 맞추지 못했다는 평이다. 이에 따라 중국 시장에도 글로벌 전략차종 위주로 판매하고, 고급차 이미지를 확보하겠다는 설명이다.   중국 정부의 지원도 약속받았다. 이날 기아는 '기아-옌청시 투자 확대 협약'을 체결했다. 옌청시 정부는 기아의 중국 사업 발전을 위해 현지 사업을 지원하고, 수출 확대를 지원하기로 했다. 기아는 옌청시에 전략적 투자를 확대한다. 기아 관계자는 “새 합자사 출범에 맞춰 조기에 글로벌 기아의 역량을 중국에 이식하고, 효율적 의사 결정 구조 개편과 내실 있는 사업 추진으로 올해 중국 사업의 반등을 이뤄 낼 것”이라며 “향후 중국시장에서 지속적인 성장을 위한 최적의 거버넌스 구조를 모색해 나갈 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안철수 만난 스타트업계..."제2의 타다 사태 막아달라"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070010</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 09:15:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“타다, 원격의료 등의 사례처럼 혁신이 전통 산업과 충돌해 한 발짝도 나아갈 수 없다. 총리나 대통령 직속으로 규제개혁처를 만든다면 사회적대타협 기능도 했으면 좋겠다.”이정민 벤처기업협회 사무국장은 7일 오전 서울 여의도 글래드호텔에서 디지털경제연합(디경연) 주최로 열린 ‘G3 디지털경제 강국 도약을 위한 안철수 국민의당 대선 후보 정책간담회’에서 이같이 말했다. 디경연은 한국인터넷기업협회(인기협), 한국핀테크산업협회, 벤처기업협회, 한국온라인쇼핑협회, 한국게임산업협회, 한국디지털광고협회, 코리아스타트업포럼(코스포) 등 총 7개사가 참여한 단체로 지난해 11월 출범했다.이 사무국장이 말한 규제개혁처는 이날 안 후보가 제시한 대선공약 가운데 하나다. 안 후보는 “얼마 전 세계 100대 스타트업 랭킹이 나왔는데 대부분 유니콘 가치를 가진 기업들이다”면서 “그런데 그 가운데 40개가 (규제 때문에) 국내서 사업을 제대로 할 수 없었다”고 말했다. 이에 규제개혁처를 만들어 여러 방법을 동원해 규제를 없애고, 포지티브 규제(정해진 것 외 불가능)를 모두 네거티브 규제(금지한 것 아니면 모두 허용) 시스템으로 바꿀 것을 강조했다.이와 함께 안 후보는 정부 조직 개편 방향으로 △과학기술 컨트롤타워인 과학기술부총리 신설 △청와대 내 대통령에게 과학기술 관련 조언을 할 수 있는 수석비서관급 보좌진 배치 등을 제시했다. 과학기술부총리 신설은 지금처럼 각 부처마다 연구개발을 따로 하는 건 시너지 효과를 제대로 내기 어렵다는 이유에서다. 이에 정부 부처의 연구개발비를 집행 및 관리하는 역할을 맡기려는 것이다. 업계에선 규제 문제도 크지만 인재 양성 지원도 필요하단 목소리가 나왔다. 김영규 코스포 정책실장은 “혁신기업의 성장을 위해선 자유로운 노동 규범과 사회안전망 또한 필요하다”면서 “자유로운 노동 규제는 많은 사람들이 스타트업에서 일할 수 있는 환경을 만들어주는데, 이때 정규직 노동자가 아닌 형태가 많기 때문에 그분들을 위한 사회안전망도 필요한 것”이라고 설명했다.권영탁 핀테크산업협회 부회장(핀크 대표이사)도 “현장에서 개발 인력을 포함해 혁신 디지털 인력이 부족하다”면서 “그런데 또 청년들은 고용 불안정과 실업에 대한 이슈를 역으로 제기한다”고 말했다. 그러면서 “비전공자도 혁신 디지털 인재가 될 수 있게 인재 양성 등에 지원을 해준다면 수요 공급이 맞아 떨어질 것”이라고 덧붙였다.안 후보도 여기에 동의했다. 다만 그는 전통적인 대학을 나와 프로그래밍을 하는 것보다 효율적인 교육방법이 따로 있다고 생각한다면서 프랑스의 ‘에꼴42’를 예로 들었다. 교수와 교재 등이 없는 실전 중심 자기주도형 개발자 양성 교육 프로그램이다. ‘42서울’이라고 한국에도 캠퍼스가 있지만, 이에 대한 지원은 국가에서 할 일은 아니라는 것이 안 후보의 생각이다.한편 이날 안 후보는 시진핑 중국 국가주석(화학공학과 출신), 앙겔라 메르켈 전 독일 총리(물리학 박사) 등을 예로 들며 이과형 지도자가 필요한 시기임을 강조했다. 안 후보는 “코로나19, 4차 산업혁명, 미국과 중국의 과학기술 패권 전쟁에서 특히 3번째가 한국의 운명을 크게 바꿀 것”이라면서 “대통령이 가져야 할 가장 중요한 자질이 세계의 기술 발전의 흐름에 대해 기본적 상식과 지식을 가지고 전문가들과 함께 토론하고 질문할 수 있는 수준”이라고 말했다. 그러면서 1호 공약으로 ‘555공약’도 내놨다. 5개의 1등 과학기술을 가지고 5개의 삼성전자급 대기업을 키우며, 세계 경제 5대 강국으로 거듭나겠단 내용이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070030.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위험지대에 사람 들어오면? AI가 기계 멈춘다…KT의 중대재해 예방법(feat.기아 오토랜드 광주)[퓨처클립]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070235</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070235</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 09:15:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공지능(AI)이 최근 산업현장의 핫이슈로 떠오른 중대재해처벌법 대응을 위한 수단 중 하나로 떠오를 전망이다. 찰나의 실수가 치명적인 인명사고 및 기업의 막대한 경제적 손실로 이어질 수 있게 된 상황에서 사고 발생률을 낮춰줄 AI의 역할에 이목이 집중된다. 광주광역시 서구에 위치한 '기아 오토랜드 광주'는 올해 4월부터 공장 내 11개소에 설치한 AI 가상펜스를 본격적으로 운영할 예정이다. 이번에 도입된 AI 가상펜스(울타리)는 KT가 3년여의 연구를 거쳐 개발한 산업현장용 '와이드 라이다(Wide LiDAR)' 센서와 사람·물체 구분이 가능한 AI가 접목돼 만들어진 것이다. 그동안 숱한 현장에서 발생해온 끼임·협착 등의 인명재해를 막아줄 것으로 기대된다.   그동안 대부분의 제조업 공장은 위험시설에서 발생할 수 있는 산업재해 예방을 위해 물리적 펜스를 설치해 운영했다. 그러나 이런 물리적 설비는 설치된 위치와 좁은 범위에 한정된 감지 능력, 그로 인해 사각지대가 발생한다는 한계가 있었다. 이로 인해 사고가 발생할 가능성은 낮지만 이전과 달리 앞으로는 일단 사고가 발생할 경우 기업이 짊어지게 될 부담이 대폭 커지게 됐다. 지난달 27일 1년의 유예기간을 거친 '중대재해처벌법'이 공식 발효됐기 때문이다.중대재해처벌법은 기업·산업현장에서 인명사고 등의 재해가 발생했을 때 기업의 안전관리 실태를 확인, 미비할 경우 책임자에 대한 강력한 형사처벌과 기업에 대한 징벌적 손해배상책임까지 물을 수 있도록 한 법이다. 근로자들의 안전한 작업환경 마련에 일조할 것으로 기대되지만 기업 입장에선 의도치 않게 발생한 사고가 기업에 심대한 타격을 입힐 수 있어 부담이 증가한 상황이다.기아 오토랜드 광주 자동차 생산공장은 AI 안전설비 추가를 통해 이 같은 부담을 완화하려 한다. 기존 안전장치의 사각지대나 사람의 관리감독 실수로 발생할 수 있는 사고까지 사전에 차단하겠다는 계획이다.   여태운 KT 융합기술연구원 책임연구원은 7일 "현장 내 많은 사고가 내부 규정을 어기고 들어오거나 생략하고 작업할 때 발생한다"며 "이를 막기 위해 안전감지 구역에 레이더나 카메라 장비를 설치하기도 하지만 레이더는 낮은 탐지력, 카메라는 상대적으로 높은 오탐률이 단점이다. 반면 라이다는 탐지의 정확성이 높고 물체의 형태 구분 능력도 뛰어난 것이 AI 라이다 센서 개발에 나선 이유"라고 말했다. 그러나 일반적으로 라이다는 매우 고가의 센서다. 자율주행차의 가격이 일반 차보다 훨씬 높은 이유도 라이다 센서가 다수 장착되는 구조를 필요로 하기 때문이다. 여 연구원은 "이를 감안해 KT는 자율주행 상황이 아니라 산업현장 모니터링에 최적화된 고정형 라이다(Solid State)를 새롭게 개발하고 센서 단가를 크게 낮춰 도입 부담을 줄였다"고 설명했다. KT의 라이다 센서 기반 AI 가상펜스는 가로 120°, 세로 30 ° 범위에서 10m 수준의 근거리 범위를 정밀하게 탐지할 수 있으며 이날 기아 오토랜드 광주 관계자들이 시연한 차량용 시트 하역장에는 설비 내 11시, 7시 방향에 2개의 라이다 센서를 탑재해 사각지대를 제거했다.  실제 해당 시스템이 설비된 현장은 기존의 발판센서, 철제펜스 등과 더불어 AI 가상펜스가 2차적으로 사고를 막도록 구현돼 있었다. 또 사람과 사람이 아닌 물체를 AI가 구분해 사람이 진입했을 때만 설비 작동이 멈추도록 설계된 모습이었다. 또한 이를 통해 센서 오탐지에 따른 불필요한 설비 정지와 생산성 손실이 최소화됐다.KT AI 가상펜스는 다양한 형태로 기존 산업 현장에 적용할 수 있다. 위험경고 기능만 연동하거나, 혹은 시스템 연동을 통해 장비제어까지 가능한 형태로 도입 가능하며 위험 물체가 이동하는 공간 및 스크린도어 사고 발생 가능성 있는 곳 등에도 응용해 설치될 수 있다. KT 관계자는 "현재 기아 오토랜드 광주 외에 10곳가량이 POC(개념증명) 단계로 AI 가상펜스를 적용 중이며 성과에 따라 향후 정식 상품으로도 내놓을 계획"이라고 말했다.   한편 기아 오토랜드 광주는 앞서 KT와 손잡고 ESG(환경·사회·지배구조) 경영 개선에도 나서 성과를 봤다. 지난달 1월 14일 기아스포츠문화센터 광주점에 '폐수열 회수장치'를 구축해 에너지 효율화와 난방비 절감을 이뤄낸 것. 기존에는 상수도에서 공급되는 약 15℃의 물을 보일러로 40℃까지 가열해야 했지만 이젠 약 36℃의 폐수열을 냉수와 열교환해 12℃ 상승한 27℃의 물을 40℃로 가열하는 구조가 됐다. 이는 단순히 버려졌을 폐온수를 활용한 난방보조 기법으로, 현장 관계자에 따르면 도입 두 달여 만에 약 3000만원의 난방비 절감이 이뤄졌다. 1년이면 억 단위 난방비가 줄고 보일러 가동에 필요한 에너지도 아낄 수 있게 되는 셈이다.이병조 기아 오토랜드 광주안전시설담당 실장은 "미래 모빌리티 산업 변화에 선제적인 대응과 함께 무엇보다 안전한 사업장을 만드는 것이 중요하다"며 "탄소중립 실천을 포함한 ESG 경영도 지속하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데정보통신, 전기차 힘 싣는다…400억 추가 투자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070248</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070248</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 08:17:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기존 SI(시스템 통합) 사업에서 벗어나 새롭게 사업포트폴리오를 확장하고 있는 롯데정보통신이 전기차 사업에 추가 투자하기로 결정했다. 롯데정보통신은 지난달 전기차 충전기 업체 중앙제어를 인수를 마무리하며 모빌리티 사업에 본격 진출했다. 7일 롯데정보통신은 종속회사인 중앙제어의 제3자배정 유상증자에 참여한다고 공시했다. 증자 규모는 399억9989만원으로 시설자금 150억원, 운영자금 249억9989만원이 배정됐다. 중앙제어는 이번 신주를 전환우선주(CPS)로 발행했다. 전환우선주는 보통주로 전환할 수 있는 권리가 붙거나 일정기간이 경과하면 자동으로 보통주로 전환되는 주식을 말한다. 롯데정보통신은 이번 유상증자 실시 이유로 △신규공장증설 등 투자 △전기차 충전소 운영사업 진출 △R&amp;D 및 신규 인력확충 △ 기타 기업가치 제고에 필요한 운영자금 등을 꼽았다. 롯데정보통신은 지난 1월 13일 잔금지급을 마무리하며 중앙제어 인수를 완료했다. 최종인수금액은 690억원으로 롯데정보통신은 전기차 충전, 차세대 지능형 교통시스템, 자율주행 셔틀 등 모빌리티 사업 밸류체인을 구축한다는 계획을 세웠다.중앙제어는 초급속, 급속, 완속까지 모든 종류의 충전기를 자체 제조할 수 있는 전기차 충전 사업자다. 충전기 제조, 공급, 설치, 유지보수까지 원스탑 서비스를 제공한다.롯데정보통신은 앞으로 폭발적으로 성장할 전기차 시장 전망을 보고 전기차 충전 사업에 뛰어들었다. 전기차는 2020년 13만5000대에서 2025년 113만대로 7배 이상 성장할 것으로 전망 된다. 이에 따라 전기차충전기도 급격히 확대될 예정이다. 2025년까지 직장, 거주지 등 생활거점을 중심으로 50만기 이상이 구축되며, 휴게소 등 이동거점을 중심으로 1만7000기가 추가로 구축될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[먹는 약 대비 경쟁력 부족?…셀트리온, 코로나19 흡입형 치료제 개발 ‘속도’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070200</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070200</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 08:17:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 먹는(경구용) 코로나19 치료제 등장으로 사업적 위축이 이뤄질 수 있다는 시장의 우려를 만회할 소식을 내놨다. 현재 시판 중인 정맥 투여 방식의 코로나19 항체치료제보다 투약이 간편하면서도 변이 바이러스에 대응이 가능한 ‘흡입형 치료제’ 개발에 속도를 내고 있다.셀트리온은 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나(성분명 레그단비맙)’를 흡입 투여하는 방식에 대한 임상 1상 결과를 7일 공개했다. 렉키로나 기반 흡입형 항체치료제 투여군에서 중대한 이상사례 및 이상사례로 인한 투약 중단 사례가 발생하지 않아 안전성이 확인됐다는 설명이다. 이에 따라 코로나19 변이 바이러스에도 대응이 가능한 새로운 형태의 흡입형 치료제 등장도 가시화됐다는 분석이 나온다.셀트리온이 최종 목표로 두고 있는 흡입형 코로나19 치료제는 △렉키로나와 △CT-P63을 칵테일 기법으로 결합한 형태다. CT-P63은 셀트리온이 코로나19 바이러스 변이 대응을 위해 개발해 온 코로나19 항체치료제 후보물질이다. CT-P63은 코로나19 우세종으로 자리 잡고 있는 코로나19 변이 바이러스 ‘오미크론’에 대한 대응력이 있다고도 확인된 바 있다.칵테일 치료제 개발에 필수적 과정인 ‘흡입형 렉키로나에 대한 안전성 확보’가 이번 임상 1상 분석을 통해 이뤄진 셈이다. 회사는 이에 따라 흡입형 칵테일 코로나19 항체치료제의 글로벌 임상시험에 돌입했다. 셀트리온은 지난 3일 보스니아·세르비아·북마케도니아 등 3개 국가에 흡입형 칵테일 항체치료제 임상 3상 임상시험계획(IND) 제출을 완료하기도 했다. 향후 국가 수를 확대해 총 2200명의 경증 및 중등증 코로나19 환자를 대상으로 임상을 진행할 방침이다.  셀트리온이 자체 개발한 렉키로나는 주사제로 60분 단일 정맥 투여 방식이다. 식품의약품안전처(식약처)의 정식 품목허가와 유럽의약품청(EMA)의 판매 허가를 획득하고 다양한 국가에서 시판이 이뤄지고 있다. 중앙재난안전대책본부에 따르면 렉키로나는 지난달 27일 기준 국내 271개 병원 등에서 4만3331명에게 투여됐다.렉키로나가 코로나19 방역에 도움이 되고 있지만 세계적으로 먹는(경구용) 코로나19 치료제의 투약이 이뤄지면서 경쟁력에 대한 시장의 우려가 나오고 있다. 현재 국내에서도 처방이 이뤄지고 있는 미국 제약사 화이자가 개발한 경구용 코로나19 치료제 ‘팍스로비드’에 비해 편의성이 떨어진다는 지적이다. 흡입형 칵테일 항체치료제는 이 같은 상황에서 회사 경쟁력을 끌어올릴 수 있을 것으로 기대되는 제품이다. 주사제 형태보다 투약이 간편하고, 변이 바이러스에도 대응이 가능할 것으로 전망되기 때문이다.실제로 흡입형 항체치료제는 바이러스가 침투하는 경로인 폐나 호흡기 점막에서부터 바이러스를 포획하는 ‘트랩핑(muco-trapping)’ 기전을 갖추고 있다. 이 때문에 바이러스를 빠르게 무력화할 수 있다고 보고되고 있다. 폐에 직접 국소적으로 항체를 전달하는 방식이기 때문에 정맥주입형보다 더 적은 양의 항체로 동등한 효과를 보이는 경제성도 갖출 것으로 전망된다.셀트리온 관계자는 “효능과 안전성 측면에서도 그동안 누적 처방 데이터를 통해 결과가 확인된 기존 정맥주입형 치료제 대비 동등한 수준을 보일 것으로 기대되고 있다”며 “환자가 스스로 흡입만 해도 치료가 가능해지면서 환자 접근성까지 크게 개선돼 향후 코로나19 바이러스가 토착화할 경우 재택치료에도 활용 가능한 치료 옵션으로 상업화한다는 방침”이라고 설명했다. 인할론 바이오파마와 임상 1상 진행…안전성 확보 렉키로나 기반의 흡입형 항체치료제에 대한 임상 1상은 미국 바이오기업 ‘인할론 바이오파마’가 지난해 8월부터 호주 식품의약품안전청(TGA)의 임상시험계획(IND) 승인을 받아 추진했다. 셀트리온은 인할론과 2020년 8월 CDA(기밀공개동의)·MTA(재료이전계약)를 체결하고 흡입형 항체치료제에 대한 연구개발을 시작했다. 양사는 1년5개월에 걸쳐 치료제 개발하고 건강한 피험자 24명을 대상으로 한 임상 1상을 마치고 이번에 분석 결과를 공개했다.이번 임상 결과를 기반으로 개발에 속도가 붙은 칵테일 치료제는 렉키로나와 CT-P63의 흡입 방식 병용 투여가 핵심이다. 셀트리온은 지난해 9월부터 건강한 피험자 24명을 대상으로 폴란드에서 CT-P63을 투여하는 임상 1상을 진행해왔다. 최근 임상 1상 결과 분석을 통해 △안전성 △내약성 △약물동태학(PK·약물이 체내에서 어떠한 움직임을 나타내는지 해석)이 입증됐다. CT-P63 투여군에서 약물 투여로 인한 이상 사례가 발생하지 않았다.CT-P63은 오미크론에 대한 대응력이 있을 것으로 기대되는 물질이다. 셀트리온은 미국 국립보건원(NIH)을 통해 CT-P63의 슈도 바이러스(병원성이 없는 바이러스) 중화능 테스트를 진행했다. 해당 테스트를 통해 CT-P63이 오미크론에 대해서도 중화능이 나타나는 것으로 확인됐다. 셀트리온은 추가로 CT-P63의 오미크론 변이에 대한 동물효능시험도 진행해 올해 1분기 내로 결과를 확보할 예정이다. CT-P63은 알파·베타·감마·델타 등 주요 코로나19 변이에서도 중화능을 입증한 바 있다.셀트리온 관계자는 “흡입형 항체치료제는 다양한 변이에 대해 중화능을 보이는 CT-P63을 병용 투여함으로써 변이 바이러스 대응에 최적화된 플랫폼으로 자리 잡을 것으로 예상된다”며 “현재 국내외에서 빠르게 확산 중인 오미크론 변이바이러스는 물론 향후 발생 가능한 변이에도 대응력이 강화된 흡입형 치료제 플랫폼을 활용해 포괄적 변이 대응 치료 솔루션을 마련할 계획”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT스카이라이프, HCN 인수 효과 '톡톡'…지난해 4Q 가입자·영업익 '껑충']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070212</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070212</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 08:17:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT스카이라이프가 HCN 인수 효과로 지난해 4분기 실적 상승세를 이어갔다.KT스카이라이프는 7일 연결기준 지난해 4분기 매출 2428억원, 영업이익 162억원을 기록했다고 공시했다. 전년 동기 대비 각각 37.6%, 62.8% 증가했다.이같은 실적 개선은 HCN 인수로 가입자가 늘어난 것이 주요 원인으로 꼽힌다. KT스카이라이프는 지난해 9월 HCN 인수를 마무리하며 TV가입자 511만명(위성방송 384만, 케이블 127만)과 인터넷 가입자 54만명, 알뜰폰(MVNO) 가입자 12만명을 추가로 확보했다.4분기 매출 2428억원 중 2292억원은 플랫폼 부문에서 발생했다. KT스카이라이프의 위성방송과 HCN의 케이블TV에서 나오는 매출이 포함된 부문이다. HCN 편입으로 가입자의 서비스 매출과 홈쇼핑·광고의 매출도 30% 이상 증가했다.HCN을 품은 KT스카이라이프는 가입자 증가 추세가 뚜렷했다. TPS(방송·인터넷·모바일 결합상품) 가입자는 전분기 대비 5만4000명 순증세를 나타냈다. 회사는 인터넷 신규가입자의 97%를 TV상품과 결합으로 유치했다. 또 sky-HCN 결합상품(방송+인터넷) 판매를 시작하며 케이블TV의 월 가입자가 14년 7개월만에 순증 전환됐다.오리지널 콘텐츠 부문도 실적 개선에 힘을 보탰다. '강철부대', '나는SOLO' 등의 흥행 성공으로 콘텐츠 부문 매출은 136억원을 기록했다. 특히 일반광고 매출이 2021년 전체 214억원으로 전년 대비 70%이상 증가했다. KT스카이라이프는 이달 방영될 '강철부대2'를 시작으로 올해도 공격적인 콘텐츠 투자를 추진할 예정이다.KT스카이라이프는 기존 사업 영역인 플랫폼에서 창출된 재원을 콘텐츠 영역에 지속적으로 투자할 계획이다. 동시에 백석방송센터 이전에 맞춰 PP송출대행 사업, 후반제작 등 콘텐츠 간접 영역으로의 진출도 준비 중이다. 그룹의 방송 송출을 관제하는 역할을 맡는 방송센터는 기존 서울 목동에서 고양시 백석동으로 이전할 예정이며 일정은 미정이다. 지난해 KT스카이라이프가 자회사 스카이TV로부터 이관한 송출대행사업의 인프라 시설도 함께 구축된다. PP송출대행사업은 지난해 7월 스카이TV로부터 이관받아 KT스카이라이프가 운영하고 있는 사업이다. 회사는 콘텐츠 후반제작 전후방사업으로 영역을 확대할 계획이다.한편 KT스카이라이프는 2021년 연결기준 연간 매출 7632억원, 영업이익은 730억원을 기록했다. 전년 대비 매출은 9.2% 증가했지만 영업이익은 1.1% 감소했다. 이에 대해 회사 관계자는 "인터넷, 모바일 서비스 매출 증가로 지난해 연간 매출은 증가했으며 영업이익은 TPS 영업 활성화를 위한 마케팅 비용 확대와 HCN 인수로 인한 일회성 부대비용 발생으로 감소했다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[게임 자회사 합친 NHN “올해 ‘돈버는게임’ 전문제작사로”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070165</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070165</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 07:14:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“P&amp;E(Play&amp;Earn·즐기면서 번다) 스타 플레이어로 거듭나겠다.” NHN이 게임 자회사를 통합하고, 올해 게임사업을 확대한다. 이른바 ‘돈 버는 게임’으로 불리는 P&amp;E 시장에도 본격적으로 진출한다. 7일 NHN 자회사인 NHN빅풋은 2월1일자로 NHN픽셀큐브와 NHN RPG를 흡수합병했다고 밝혔다. ‘한게임 포커’, ‘한게임 섯다&amp;맞고’, ‘야구9단’ 등 모바일 웹보드게임 부문에서 역량을 다져온 NHN빅풋과 모바일 캐주얼 게임사 NHN픽셀큐브, RPG·FPS 장르 게임을 개발해온 NHN RPG 등을 합쳐 게임사업의 시너지를 노린다는 전략이다. 성장 정체됐던 게임사업, ‘P&amp;E’로 반전 맞을까 3사 통합을 통해 NHN빅풋은 연 매출 1000억원, 제작·사업인력 총 300여명의 중견게임개발사로서 외형을 갖추게 됐다. 합병회사는 NHN빅풋의 김상호 대표가 이끈다. 김상호 대표는 2003년 NHN에 입사해 미국 법인 NHN USA, 게임 소싱·퍼블리싱 사업을 총괄했다. 2018년 NHN빅풋 대표를 맡으면서 NHN의 게임사업 전반을 이끌어왔다.게임은 NHN 매출 가운데 두 번째로 규모가 큰 사업이다. 작년 3분기 955억원의 매출을 올리면서 NHN페이코·NHN한국사이버결제 등 결제·광고부문(2048억원) 다음으로 NHN의 매출을 견인했다. 영업이익에서 게임이 차지하는 비중도 커서 ‘캐시카우’로 여겨진다. 그러나 대표작이 고포류(고스톱·포커 종류) 중심의 웹보드게임에 치우쳐 있어 새로운 성장동력이 필요하다는 지적이 나오고 있다. 이에 NHN은 NHN빅풋을 게임사업의 중추로 만들어, 수익성을 키운다는 구상이다.우선 올해 NHN빅풋은 ‘한게임’을 필두로 국내 PC·모바일웹보드 시장 1위를 확고히 하겠다고 밝혔다. 글로벌 시장에서는 매치 3퍼즐(Match 3 Puzzle)·소셜카지노 게임을 중심으로 경쟁력을 확대하고, P&amp;E 장르를 선점해 ‘P&amp;E 제작전문회사’로 도약한다는 계획이다. P&amp;E는 게임사들이 ‘P2E(Play to Earn·벌기 위한 플레이)’를 대체해 내놓은 단어다. ‘돈벌이’만 지향한 게임이 아니라 재미를 추구하면서 돈을 버는 게임을 선보이겠다는 뜻을 담고 있다.오는 1분기에는 글로벌 시장을 겨냥한 캐주얼 전략 게임 ‘건즈업 모바일(Guns Up! Mobile)’ 출시를 앞두고 있다. 블록체인 생태계 플랫폼을 활용한 P&amp;E 스포츠 게임 ‘프로젝트 위믹스 스포츠(가칭)’, NHN 대표 장수 게임 ‘우파루마운틴’의 지식재산권(IP)을 활용한 ‘우파루 NFT 프로젝트’, 멀티 플레이어 비디오 포커 게임 ‘더블에이 포커(AA Poker)’, 글로벌향 매치3 퍼즐게임, 슬롯 기반의 온라인 소셜카지노 게임 ‘슬롯마블(SLOT MARBLE)’, 글로벌 루트슈터 ‘프로젝트 NOW’ 등도 출시 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[크래프톤, NFT 중심에서 C2E 외친 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070144</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070144</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 06:17:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["웹 3.0은 창작자와 소비자들에게 더 많은 권한이 이동하는 생태계가 조성돼 C2E가 가속화되는 세상입니다. 크래프톤은 월드, 상호작용, 즐거움을 만들어내는 게임사 본연의 역할과 강점에 집중하되, 크리에이터들이 확장성 있는 생태계 속에서 새 콘텐츠 창작을 이끌어 낼 수 있도록 힘을 실어주고, 역량 있는 파트너들과 함께 도전을 이어갈 것입니다"김창한 크래프톤 대표는 지난달 27일 '크래프톤 라이브 토크'에서 이같이 밝혔다. C2E는 'Create-to-Earn'의 줄임말로 '돈 버는 개발 환경'을 의미한다. 최근 게임업계 화두로 떠오른 '플레이 투 언'(Play-to-Earn)과 비슷하면서도 다른 개념으로, 이용주체인 사용자가 콘텐츠를 만들어 공유하고 이를 토대로 돈을 벌 수 있는 구조다.   '배틀그라운드'를 통해 업계 정점에 섰던 크래프톤은 블록체인 기반의 NFT와 메타버스 사업을 통해 제2의 성장동력을 확보할 계획이다. 대명사처럼 굳어진 'P2E'와 다른 'C2E' 비즈니스를 통해 차별성을 갖는 것이 크래프톤만의 목표다. 파트너 확보로 기지개 크래프톤은 NFT와 메타버스 기반 비즈니스를 꾸준히 진행하고 있다. 지난해부터 블록체인 및 NFT 사업기획 담당자 등 관련 인력 채용에 나선 크래프톤은 최근 다양한 업체들과 파트너십을 맺고 생태계 구축에 돌입했다. 실제로 7일 크래프톤은 '서울옥션블루'와 '엑스바이블루'의 지분을 사들인다고 공시했다. 크래프톤이 약 30억원 가량의 지분을 매입하는 '서울옥션블루'는 국내 최대 미술 경매 기업 '서울옥션'의 관계사다. 현재 서울옥션블루는 미술품 공동구매 플랫폼 '소투'(SOTWO)를 운영하고 있다. 크래프톤은 오는 10일 서울옥션블루의 전환우선주식 3만3591주를 약 30억원에 매입해 지분 5.88%를 확보할 계획이다.   엑스바이블루는 서울옥션블루의 자회사로 예술 작품 분야의 한정판 디지털 콘텐츠를 제공하는 '엑스엑스블루'(XXBLUE)를 운영하고 있다. 엑스엑스블루는 인지도가 높은 미술 작품을 포함한 다양한 디지털 콘텐츠의 지식재산권(IP)을 보유하고 큐레이션하는 서비스다. 크래프톤이 사들이는 엑스바이블루의 전환우선주식은 1만872주(약 50억원)로, 오는 10일 계약이 체결되면 크래프톤이 엑스바이블루의 지분 11.11%를 확보하게 된다.크래프톤은 독립스튜디오인 '블루홀스튜디오'를 통해 메타버스 및 NFT 관련 사업을 시작할 계획이다. 블루홀스튜디오는 지난달 27일 서울옥션블루 및 엑스바이블루와 'NFT 프로젝트를 위한 업무협약'을 체결했다. 이를 통해 향후 메타버스 세계에 적용될 수 있는 NFT 아바타 제작 및 판매 관련 협업을 진행중이다. 블루홀스튜디오는 대규모 MMORPG 서버 운영 기술과 차세대 그래픽 기술을 활용해 아바타와 개인공간에 대한 개발을 진행한다. 서울옥션블루와 엑스바이블루는 NFT 상품 기획 및 프로모션와 IP 관리 등을 담당할 에정이다.  크래프톤이 추구하는 모델은 '인터랙티브 버추얼 월드'다. 가상세계에서의 유저간 상호 작용을 활발히 하는 한편 NFT로 재화와 콘텐츠가 현실적 가치를 지닐 수 있는 형태를 추구하고 있다. 지난해 3분기 컨퍼런스콜에서 크래프톤은 "NFT는 기본적으로 인터랙티브 버추얼 월드 속 재화 및 콘텐츠가 현실적인 가치를 지닐 수 있다는 점에서 고무적으로 보고 있다"며 "이런 트렌드가 새로운 게임 방식과 플레이까지 확장되도록 검토 중"이라고 밝힌 바 있다. 특히 인터랙티브한 버추얼 월드는 김창한 대표가 강조한 C2E 비즈니스의 핵심 전략으로 꼽힌다.김창한 대표는 NFT 관련 기업 투자와 관련해 "NFT 및 메타버스 등 신규 비즈니스에 대한 집중적인 연구를 통해 확보한 기술과 신사업의 결합이 이용자에게 즐거움을 줄 수 있는 C2E 생태계 조성에 기여할 수 있다고 판단했다"며 "다양한 글로벌 파트너들과의 사업 확장에 대한 구체적 내용도 계속 공개해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[공유킥보드 스윙, 300억 투자 유치…"일본 시장 뚫겠다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070011</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 01:58:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전동 모빌리티 공유 스타트업 스윙이 300억원 규모의 시리즈B 투자 유치를 완료했다. 6일(현지시간) 미국 IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 스윙이 이번 투자 유치를 통해 본격적인 일본 시장 진출에 나선다고 전했다.이번 투자 라운드에는 글로벌 벤처캐피털인 화이트스타캐피탈이 리드 투자자로 참여했으며 기존 투자자인 해시드도 참여했다. 화이트스타캐피탈은 독일의 전동 킥보드 공유 서비스 회사 티어의 리드 투자를 이끌었다. 이로써 스윙은 2019년 설립 이후 총 400억원의 투자를 유치하게 됐다.스윙은 이번 투자를 통해 운영 규모를 늘리는 한편 일본 시장에 진출할 계획이다. 우선 올해 안에 총 10만대의 전동킥보드·전기자전거·전기오토바이 등을 배치하고, 배달 서비스인 ‘오늘은 라이더’의 운영범위를 전국으로 확대한다. 또, 전동 모빌리티끼리 상호교환할 수 있는 표준화된 배터리를 개발하고 총 200대의 자체 전동 모빌리티 충전소도 설치한다.일본 서비스 출시 일정은 상반기를 목표로 하고 있다. 이를 위해 스윙은 지난해 일본에 자회사를 설립했다. 일본이 스마트폰·전기자전거 이용률이 높은 데다 지하철 역간 거리가 짧아 전동킥보드 이용에 최적화된 시장이라고 판단했기 때문이다. 일본과 유사한 환경인 국내 공유 모빌리티 운영을 바탕으로, 일본 전동모빌리티 시장을 선도해 나간다는 계획이다.한편 일본은 보도·도로에서 허가 받지 않은 전동킥보드 이용을 금지해왔지만 지난해 면허 소지자에 한해 차도와 자전거 전용차선에서 전동킥보드 등을 이용할 수 있도록 규제를 완화했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070014.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CJ 3세 이선호, 개인 소유회사에 CJ우선주 담보제공]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070008</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 01:58:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이재현 CJ그룹 회장의 장남이자 그룹 유력 승계 후보로 꼽히는 이선호 CJ제일제당 경영리더가 개인 소유회사 씨앤아이레저산업에 지주사 CJ 주식을 담보로 제공했다. 씨앤아이레저산업은 승계 지렛대로 활용될 것이란 관측되는 회사로, 최근 인천 굴업도에 해상풍력발전사업을 전개하고 있다. 7일 전자공시시스템에 따르면 이 경영리더는 씨앤아이레저산업에 본인이 소유한 그룹 지주사 CJ 우선주(CJ4우) 주식 24만주를 담보물로 지난 4일 제공한 것으로 나타났다. 담보금액은 359억원으로 채권자는 한국증권금융은 466억700만원의 담보한도를 제공한다. 이번 담보는 오너일가가 기존 CJ 보통주 62만4000주를 담보로 제공한 것에 더한 추가 담보다.  씨앤아이레저산업은 CJ그룹 오너일가가 지분 100%를 소유한 개인회사다. 이 경영리더가 51%의 지분을 보유해 최대주주로 있고, 이 회장의 장녀인 이경후 CJ ENM 부사장이 24%의 지분을 보유하고 있다. 나머지 지분도 친족들 소유다.씨앤아이레저산업은 2007년 세워진 회사로 인천 굴업도에 종합 레저타운을 세우는 게 애초 목적이었다. 그러나 인천시 반대로 사업이 좌초된 이후 현재는 자회사 굴업풍력개발주식회사를 통해 해상풍력 발전 사업을 도모하고 있다. 지난해 말에는 SK D&amp;D, 대우건설과 함께 해상 풍력 발전사업에 대한 공동 개발 협약을 체결하기도 했다. 씨앤아이레저산업은 지난해 9월 물적분할로 풍력발전 사업을 100% 자회사로 떼어내 굴업풍력개발을 설립했다. 다만 최근에는 인천 옹진군이 씨앤아이레저산업이 설치한 풍황계측기를 철거하라고 명령하며 사업 진행에 차질을 빚는 것으로 알려졌다. 씨앤아이레저산업은 CJ그룹 승계와 관련해 그룹 안팎에서 많은 주목을 받는 회사다. 무엇보다 오너일가가 100% 지분을 소유하고 있어 승계 지렛대로 활용될 것이란 전망이 나오고 있다. 회사 지원을 통해 성장시킨 후 지분매각, 계열사 합병 등을 통해 그룹 지배력을 높이는 방법 등이 거론된다.  씨앤아이레저산업은 풍력개발 사업 외에도 벤처캐피탈(VC)인 타임와이즈인베스트먼트와 에스지생활안전 등의 100% 자회사를 보유하고 있다. 이번에 이 경영리더가 담보로 제공한 CJ 우선주는 사실상 그룹 승계의 핵심 도구다. 신형 우선주인 CJ4는 2029년 3월 보통주로 전환되는 옵션이 붙어 있어 오너일가에게는 지배력을 단 번에 확대할 수 있는 도구로 활용될 수 있다. 이 경영리더는 CJ4 신형 우선주 112만4506주를 보유하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[중국산 통신장비 금지한 미국, "철거·교체만 6조원 들 수도"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070007</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 01:58:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[6일(현지시간) 미국 IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 미 미국연방통신위원회(FCC)는 이동통신 사업자들로부터 총 181건의 네트워크 내 중국산 장비 제거 계획안을 제출받았으며 이를 시행하는 데 약 56억달러(6조7200억원)의 비용이 든다고 발표했다.앞서 FCC는 2019년 미국 통신사가 국가 안보를 위협하는 기업으로부터 네트워크 장비를 구매할 경우 보조금 지원을 금지하는 계획을 만장일치로 가결했다. FCC는 금지기업 명단에 중국 화웨이와 ZTE를 가장 먼저 추가했다. 이듬해 도널드 트럼프 전 미국 대통령은 두 기업이 제작한 장비의 제거 및 교체를 의무화하는 안전·신뢰 전기통신망법(Secure and Trusted Telecommunications Networks Act)에 서명했다. 이후 FCC는 해당 법안에 따라 장비를 교체해야 하는 소규모 이동통신사를 대상으로 보조금을 지원해 주는 프로그램을 신설하고, 제거 보상 비용으로 19억달러(2조2770억)를 책정했다. 최근 발표한 제거 비용의 약 3분의 1 수준이다. 다만 FCC는 이동통신사들이 제출한 계획안을 검토한 후 보조금 지급 여부를 결정하겠다고 밝혀 실제 투입되는 비용은 이보다 줄어들 수도 있을 것으로 보인다. FCC는 미국 의회와 추가자금 확보를 위해 협의를 이어나갈 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070009.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["애플, 내달 5G '아이폰SE' 3세대 공개"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070003</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:51:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 오는 3월 신형 저가 아이폰과 아이패드를 공개할 예정이다. 6일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;에서 발행하는 ‘파워온’ 뉴스레터는 애플이 다음 달 8일 열리는 온라인 신제품 발표 행사에서 아이폰SE와 아이패드 에어의 새 모델을 공개한다고 전했다. 보도에 따르면 두 제품 모두 5G 네트워크를 지원하며 AP(Application Processor)는 아이폰13 시리즈에 탑재한 A15 바이오닉 칩을 적용한다. 앞서 블룸버그는 신형 아이폰SE가 2020년 4월 출시된 모델과 비슷한 디자인으로 출시된다고 보도했다. 또 5G를 지원하고, 프로세서와 카메라 성능이 개선될 것이라고 전했다. 신형 아이패드 에어는 2020년에 공개된 제품의 업데이트 버전이 될 것으로 예상했다. 아울러 애플은 신제품 발표와 함께 3월15일 전 새로운 운영체제인 iOS 15.4도 공개한다.블룸버그는 애플이 올봄 적어도 하나의 신형 맥(Mac)을 출시할 예정이지만, 다가오는 행사에서 소개할지는 확실하지 않다고 전했다. 곧 공개될 맥에는 M1 프로·맥스 칩을 탑재한 2022년형 맥 미니가 포함될 것으로 예상했다. 또 27인치 아이맥의 애플 실리콘 교체는 이르면 8월 말에 이뤄질 것으로 내다봤다.한편 애플은 오는 6월 열리는 세계개발자대회(WWDC)에서 소프트웨어 업데이트를 발표하고 가을에는 아이폰 14, 애플워치 시리즈7과 신형 맥 등 신제품을 내놓을 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘삼성공화국’ 해체 앞장선 준법감시爲...지배구조 어떻게 손 댈까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202070001</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:51:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성그룹에서 벌어지는 위법을 감시하고 통제하는 민간 기구 ‘준법감시위원회’(준감위)가 지난 5일 공식적으로 제2기 체제의 시동을 걸었다.앞서 2020년 세워진 제1기 준감위는 2년여 기간 이재용 삼성전자 부회장의 대국민 사과와 경영 승계 체제 포기, 무노조 경영 폐기 등의 성과를 끌어냈다고 평가받는다. 특히 국내외적으로 삼성이 ‘삼성공화국’으로 비판받던 원인으로 거론된 세습경영 체제를 없애기로 선언한 건 유례 없는 급진적 변화로 회자되고 있다.향후 2년간 있을 2기 준감위에선 인권 우선 경영, 사내 위법행위에 대한 공정한 처리, 지배구조 개선 등의 활동이 예고됐다. 현재 남아있는 금산분리 문제를 비롯해 삼성의 지배구조를 어떤 식으로 바꾸도록 방향을 잡을지가 2기 준감위의 핵심 과제가 될 것으로 보인다.  2기 준감위는 이찬희 신임 준감위원장(전 대한변호사협회장)이 이끈다. 준감위원으론 김우진 서울대학교 경영대학·경영대학원 교수, 성인희 삼성글로벌리서치 조직문화혁신담당 사장, 원숙연 한국행정학회 회장, 권익환 변호사, 윤성혜 전 하남경찰서장, 홍은주 전 iMBC 대표이사가 참여했다.앞서 지난 1월 26일 이찬희 신임 준감위원장은 서울 강남구 소재 법무법인 율촌에서 삼성 준감위원장 선임 기자간담회를 했다. 2024년까지 2년 임기가 예고된 이 위원장은 2기 준감위 추진 과제로 △인권 우선 경영 △사내 위법행위에 대한 공정한 처리 △ESG(환경·사회·지배구조) 중심 경영을 제안했다.이 위원장은 “준법감시위원회는 삼성으로부터, 삼성은 정치권력을 비롯한 부당한 내외의 압박으로부터 독립성을 유지하는 것이 중요”하다며 “어떠한 압박에도 흔들리지 않고 위원회의 독립성과 자율성을 지키는 한편, 겸손한 자세로 내외의 다양한 의견을 경청하고 소통하며 제2기 위원회를 안정적으로 운영하여 삼성의 준법문화 정착에 기여”할 것이라고 강조했다. 4세경영·무노조 포기 이끌어낸 1기 준감위 삼성 준감위는 그룹 외부에서 삼성을 감시, 통제하는 독립 기구다. 박근혜 전 대통령 국정농단 사건 재판에서 뇌물공여와 횡령 혐의로 기소된 이재용 부회장의 2019년 대법원 파기환송심 재판을 맡았던 서울고등법원 형사1부의 주문에 따라 2020년 만들어졌다.초대 위원장은 참여정부 당시 대법관을 맡았던 진보 성향의 김지형 법무법인 지평 고문변호사가 지냈다. 준감위원으로는 봉욱 변호사(전 대검찰청 차장검사), 고(故) 고계현 소비자주권시민회의 사무총장, 심인숙 중앙대학교 법학전문대학원 교수, 원숙연 회장, 김우진 교수, 이인용 삼성전자 대외업무담당 사장(2020년 6월 성인희 사장으로 교체) 등이 선임됐다. 이 가운데 이인용 사장을 제외한 6명이 모두 외부 인사로 구성됐다.  앞서 2005년에도 준감위와 비슷한 ‘삼성을 지켜보는 모임’이라는 민간 감시, 제언 기구가 세워졌었다. 삼성과 정치권, 검찰 사이 유착을 폭로한 ‘삼성 X파일’ 사건으로 대외적 이미지가 나빠지자 삼성이 조직 쇄신에 나서겠다며 시민단체 쪽에 '파수꾼' 역할을 요청해 만든 기구였다. 다만 2년여 기간 몇 차례 회의를 끝으로 별다른 성과 없이 해체됐다. 이에 준감위 또한 비슷한 결과가 나오는 것 아니냐는 우려의 목소리가 나오기도 했다.이를 의식한 듯 준감위는 좀 더 강력한 쇄신 드라이브를 걸었다. 진보, 친 노동 성향의 김지형 변호사를 위원장으로 모신 뒤 2년간 총 스무 번에 걸친 공식 회의를 가졌으며, 이를 통해 삼성그룹이 가졌던 고질적 문제점들을 꼬집고 개선 방안들을 권고했다. 삼성 또한 준법감시위원회 사무국을 만들고 홈페이지 통해 연이은 회의 내용을 공개했으며, 나아가 준감위의 권고 내용을 대부분 수용했다.  대표적 사례가 2020년 5월 이 부회장의 ‘4세 경영 포기’와 ‘무노조 경영 포기’ 선언으로, 같은 해 3월 준감위가 요구한 안을 100% 수용한 것이다. 특히 준감위가 승계와 관련해 준법 의무 위반이 발생하지 않을 것이라 공표하란 요청에서 삼성은 한 발 더 나가 이 부회장 스스로 가업 승계를 중단하겠다고 못 박았다. 이병철-이건희-이재용으로 이어진 삼성의 승계 역사에 종지부를 찍게 된 것이다.삼성의 경영권 승계 문제는 일찌감치 국내뿐 아니라 해외에서도 불투명한 지배구조와 맞물려 ‘삼성공화국’ 이란 비판을 받아왔다. 2005년 &lt;파이낸셜타임즈&gt;가 세습경영을 삼성공화국 비판의 본질로 지목한 기사를 냈고, 2007년 김용철 전 삼성 법무팀장의 비자금 폭로 사건과 관련해서도 &lt;뉴욕타임즈&gt;와 &lt;월스트리트저널&gt; 등이 비판적인 기사를 냈다. 2008년 고(故) 이건희 회장의 퇴진 당시 &lt;로이터&gt;도 ‘삼성공화국의 지배구조는 여전히 이 회장 일가가 장악하고 있다’고 지적한 바 있다.준감위와 삼성은 이밖에도 그룹 관계사에서 벌어질 개연성이 있는 사익편취 행위에 대한 감시, 대외 후원과 내부거래에 대한 검토·승인 시스템 마련, 최고경영진의 준법위반 리스크 방지 체계 마련, 노사문화 정착 등을 함께 추진했다. 또 지난해 공정거래위원회로부터 과징금 처분을 받았던 삼성웰스토리의 급식업체 수의계약 문제와 관련해서도 준감위는 업체를 대외 개방하는 쪽으로 권고했고 삼성은 이를 받아들였다. 삼성의 지배구조 '뇌관', 어떻게 해체할까 2기 준감위의 최우선 과제는 지배구조 개편이 될 전망이다. 앞서 1기 준감위에서도 불투명한 지배구조 문제에 대해 “개선 활동을 하겠다”고 밝혔지만 시간 부족으로 정확히 어떤 식으로 바꿀지는 정하지 못한 상태였다. 2기 준감위 체제에서 이에 대해 정확한 방향을 설정할 것으로 보인다.현재 삼성그룹의 지배구조는 최대주주(이재용 부회장)와 특수관계자로 시작해 삼성물산-생명-전자(또는 물산-전자)로 이어지는 출자 형태다. 이 가운데 삼성생명이 삼성전자 지분을 가지고 있어 생기는 금산분리 위배 문제는 논란거리다.현행 보험업법에선 보험사가 계열사 주식을 총자산의 3%까지만 보유하도록 규정한다. 다만 현행법상으론 ‘취득 원가’ 기준인데, 현재 국회에선 이 기준을 원가가 아닌 ‘시가’로 바꾸도록 하는 법 개정안이 민주당 박용진·이용우 의원을 중심으로 발의돼 계류 중이다. 만약 개정안이 통과된다면 정해진 시한(5~7년) 내 삼성생명이 가진 삼성전자 지분 가운데 총자산의 3%(지난해 3분기 기준 약 9조9000억원)을 뺀 나머지를 모두 처분해야 한다.  법이 통과돼 삼성전자 5.51%를 매각하게 되면 삼성전자의 특수관계인 지배력은 약해질 수밖에 없다. 삼성전자에 대한 지배력이 기존 21.15%에서 최소 15.64%는 줄어들기 때문이다. 보험업법 개정안이란 잠재적 리스크에 대비해 삼성과 준감위는 지배구조 개편을 준비해야 할 상황이다.이찬희 준감위원장은 “지배구조개선의 문제는 삼성이 도약하기 위하여 반드시 해결해야 할 과제”라며 “외부전문가 조언과 내부 구성원의 의견을 다양하게 경청하면서 합리적인 해결책을 제시하고 최종적으로는 최고경영진이나 내부 구성원뿐만 아니라 주주인 국민이 삼성의 실질적 주인으로 대우받는 지배구조개선이 이뤄지도록 철저한 준법감시 시스템을 마련”할 것이라 강조했다.최근 급부상한 노사문제도 ESG 경영을 강화하고 있는 삼성이 풀어야 할 숙제다. 1기 준감위 체제에서 삼성의 노동조합이 활성화됐지만, 그 반대급부로 삼성전자가 파업에 돌입할 상황에 놓여있다. 삼성 노사는 성과급 기준을 놓고 협상장에서 팽팽한 줄다리기를 벌이고 있는 것으로 전해졌다.  앞서 지난 4일 한국노총 금속노련 산하 전국삼성전자노동조합을 비롯해 삼성전자사무직노조, 삼성전자구미지부노조, 삼성전자노조동행 등 4개 노조가 참여 중인 삼성전자 노조 공동교섭단은 중앙노동위원회에 노동 분쟁 조정을 신청했다. 중노위의 조정 절차가 성립되지 않을 경우 노동조합은 쟁의권을 얻게 된다. 노조가 실제로 파업에 돌입할 경우 삼성전자가 1969년 설립된 이래 첫 파업이 된다.삼성전자 노조가 파업하면 삼성의 ESG 평가도 부정적 영향을 받을 수 있다. 국내 ESG 평가 기관인 한국기업지배구조원(KCGS)와 글로벌 ESG 평가 기관 MSCI가 기업의 노사 갈등을 사회 평가(S)에 반영한다. 지난해 KCGS의 삼성전자 사회평가 등급은 최고점(A+)이었지만 파업이 시작될 경우 이 평가가 낮아질 수 있다.  더 급진적으론 준감위가 실효적 역할을 했는지에 대한 평가도 필요해 보인다. 위원회가 최고경영자 리스크를 원천 봉쇄할 만한 장치를 만들진 못했기 때문이다. 이는 지난해 1월 서울고법 파기환송심 재판부가 이 부회장에게 2년 6개월 실형을 선고한 이유가 되기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/07/blt202202070001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['디지털 전환' 외치는 대선 주자들…대기업제한 속 삼성SDS·LG CNS·SK㈜ C&C에 기회?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040232</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040232</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Feb 2022 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주요 대선 주자들이 국가적 '디지털 전환'을 적극 지원할 뜻을 나타낸 가운데 IT 서비스 기업들은 구체적인 예산 확보와 민간 투자 활성화 방안 마련이 시급한 과제로 꼽았다. 6일 업계에 따르면 한국IT서비스산업협회(이하 IT서비스협회)는 최근 더불어민주당과 국민의힘 대선 후보 캠프에 디지털 전환 활성화에 필요한 방안들을 전달하며 공약에 반영해줄 것을 각각 요청했다. IT서비스협회는 국내 주요 IT 서비스 기업들이 회원사로 있는 IT 서비스 대표 단체다. 박진국 아이티센 대표가 회장을 맡고 있으며 △황성우 삼성SDS 대표 △김영섭 LG CNS 대표 △박성하 SK㈜ C&amp;C 대표 △권혁상 KCC 정보통신 대표 △이창열 메타넷디지털(구 메타넷대우정보) 대표 등이 부회장으로 있다.IT서비스협회가 양 당에 요구한 디지털 전환 관련 방안은 '국가 정보화 상시 예산을 전체 예산의 3% 이상 확보할 것'과 '공공 소프트웨어(SW) 사업에 민간 투자가 활성화될 수 있도록 규제를 완화할 것'이 핵심으로 꼽힌다. 더불어민주당 이재명 후보와 국민의힘 윤석열 후보는 디지털 경제 관련 공약을 발표하며 디지털 전환을 지원하거나 디지털 플랫폼 정부를 구축하겠다는 청사진을 각각 제시했다. IT서비스협회는 디지털 전환과 관련된 구체적인 예산 확보가 중요하다는 입장이다. 주요 선진국들은 국가 전체 예산의 약 3%를 정보화 관련 사업에 투입하고 있지만 한국은 턱없이 부족하다는 설명이다. 채효근 IT서비스협회 부회장은 "올해 국가 예산 604조원 중 정보화 관련 예산은 약 4조원으로 1%에도 미치지 못한다"며 "일회성이 아닌 상시로 집행될 수 있는 정보화 예산을 마련해야 디지털 전환이 실제로 작동할 수 있을 것"이라고 말했다.이 후보는 디지털 대전환 정책을 발표하며 예산안 마련도 약속했다. 그는 지난 1월 "코로나 펜데믹으로 비대면 사회가 디지털화의 가속도를 높이고 있다"며 "매년 예산의 3% 정도를 디지털 전환에 투자할 것"이라고 말했다. 윤 후보는 △디지털 플랫폼 정부 구축 △마이 AI 포털 △디지털 문제 해결 센터 설립 등의 정책을 발표했지만 아직 구체적인 정보화 예산 관련 방안은 내놓지 않은 상태다.공공 SW 사업에 민간의 자본이 흘러들어갈 수 있도록 해야한다는 지적도 나왔다. 현재 소프트웨어산업진흥법은 공공 SW 사업 참여제한을 받고 있는 대기업이라도 투자할 경우 공공 SW 사업에 참여할 수 있도록 규정하고 있다. 하지만 구체적인 시행규칙이 미비해 시장에서 제대로 작동하지 않고 있다는 지적이다. 하지만 주요 대선 후보가 이를 공약에 반영하고 당선됐을 경우 국정과제로 각 부처들이 이를 수행해야 할 의무가 생긴다. 채 부회장은 "현재 민간투자는 SOC 부분에만 적용돼 있는데 전 부분에 걸쳐 하기에 국가 예산은 부족해 민간과의 협력이 필수적"이라며 "기업이 공공성을 유지하며 비즈니스 모델(BM)을 만들 수 있도록 하고 정부는 감시 역할을 맡는다면 공공 SW 사업이 보다 활성화될 수 있을 것"이라고 말했다.기업이 공공 SW 사업에서 보다 효율적인 BM을 만들 수 있도록 정부가 지원해야 한다는 의견도 나왔다. IT 서비스 업계 관계자는 "도로를 깔거나 다리를 놓는 등의 국가 기반 시설 사업은 시민들에게 통행료를 받으며 기업들이 자금을 회수할 수 있지만 대국민 정보 서비스는 그런 경우가 없다"며 "기업이 국가 정보화에 투자한만큼 자금을 회수할 수 있는 길도 함께 마련해주면 투자하기 더 수월해질 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]패션 플랫폼 연 거래액 '1조원 시대'의 의미]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040055</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Feb 2022 06:17:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면   무신사가 연 거래액 2조원 시대를 열었는데요. 지그재그도 지난해 거래액 1조원을 처음 돌파했습니다. 다른 패션 플랫폼들도 올해 1조원의 거래액을 달성할 수 있을 것으로 보고 있죠. 그동안 낮았던 패션·의류 소매판매의 온라인 침투율이 점점 높아지고 있기 때문인데요. 이에 특정 타깃의 취향을 만족시키는 데 집중하는 버티컬 플랫폼들도 많이 생겨나고 있습니다. 이를 통해 오프라인 패션 시장의 온라인 전환은 가속화될 것으로 전망되고요.   ‘무신사’가 운영하는 온라인 패션 플랫폼 △무신사 △29CM △스타일쉐어 △솔드아웃 등이 지난해 연 거래액 2조3000억원을 기록했습니다. 패션 플랫폼 가운데 처음으로 거래액 2조원 시대를 연 건데요. 특히 그 성장세가 가파릅니다. 무신사가 처음 거래액 1조원을 넘긴 2020년 1조2000억원에서 약 90% 성장했거든요. 물론 2021년 거래액엔 무신사가 29CM와 스타일쉐어를 인수한 영향도 반영됐습니다.카카오스타일이 운영하는 스타일 커머스 플랫폼 ‘지그재그’는 지난해 거래액 1조원을 처음 돌파했는데요. 2020년 거래액 7500억원에서 30% 이상 증가한 겁니다. 여성 패션 플랫폼 가운데선 처음으로 연 거래액 1조원 시대를 연 것이란 의미가 있습니다.  여기에 △MZ세대 여성을 위한 패션 쇼핑앱 브랜디 △남성 쇼핑앱 하이버 △엄마들을 위한 육아앱 마미 등을 운영하고 있는 ‘브랜디’와 에이블리코퍼레이션이 운영하는 스타일 커머스 플랫폼 ‘에이블리’도 올해엔 거래액 1조원을 각각 무난히 넘길 것으로 예상하고 있는데요. 에이블리도 거래액이 2020년 3800억원에서 2021년 7000억원으로 84% 증가했습니다. 브랜디는 월 거래액 기준으로 2020년 12월 360억원에서 2021년 12월 720억원으로 성장했습니다. 온라인 침투율 낮았던 패션 소매판매...온라인 전환 가속화 패션 플랫폼들이 너도나도 연 거래액 ‘1조원 시대’를 맞이하는 건 어떤 의미가 있을까요? 교보증권 리서치센터에 따르면 국내 소매판매 내 온라인 쇼핑 침투율은 2020년 기준 30%를 넘었습니다. 이는 지속적으로 성장해왔고 장기적으론 소비의 절반이 온라인으로 전환될 것으로 전망되고 있는데요. 하지만 품목별로 봤을 때 패션·의류 소매판매의 온라인 침투율은 2020년 기준 23.8%였습니다. 가전·전자, 가구, 화장품 등보다 온라인 침투율이 낮습니다. 판매 비중도 높진 않았고요. 온라인 쇼핑 내 주요 품목별 비중을 보면 식품 21%, 가전·전자 20%, 패션·의류 18%, 생활용품 12%, 화장품 10%, 가구 4% 순입니다.  의류 같은 경우 직접 눈으로 보고 만져보고 입어보는 등의 구매과정이 중요한 것도 영향을 미쳤을 텐데요. 하지만 많은 상품들이 온라인 판매 채널로 옮겨 가고 있는 흐름을 패션 역시 피할 수 없었습니다. 물론 코로나19가 이를 가속화했고요. 업계 관계자들에 따르면 소비자들의 성향 자체가 온라인 구매로 많이 선회한 건 편리함과 빠른 배송 등을 특징으로 하는 온라인 구매가 전 연령대에서 익숙해졌기 때문이라고 하는데요. 대표적으로 패션보다 온라인 침투율이 낮은 식품까지 쓱닷컴, 마켓컬리, 오아시스 등이 새벽배송을 통해 온라인 시장의 성장을 주도하고 있으니까요. 이에 대기업이 아닌 스타트업으로 시작한 패션 플랫폼들도 급성장할 수 있었고, 여성 카테고리만을 다루고 있는 지그재그에서도 거래액 1조원이 가능할 수 있었다고 분석합니다.앱·리테일 분석서비스 와이즈앱·리테일·굿즈가 지난해 11월 한 달 동안 모든 세대별 가장 많이 사용한 쇼핑앱을 조사한 결과에서도 패션 전문 앱은 높은 순위를 차지했는데요. 10대는 쿠팡(157만명) △에이블리(107만명) △무신사(47만명) △브랜디(40만명) △지그재그(36만명) △11번가(33만명) △스타일쉐어(25만명) 순이었고요. 20대는 △쿠팡(422만명) △지그재그(162만명) △에이블리(158만명) △무신사(153만명) △브랜디(122만명) 순이었습니다.  1020세대만 패션 앱을 사용하는 것 같지만, 더 높은 연령대에서도 패션 앱 이용 증가는 눈에 띕니다. 모바일 빅데이터 플랫폼기업 아이지에이웍스의 모바일인덱스에 따르면 3050 여성들을 타깃으로 하고 있는 패션 플랫폼 ‘퀸잇’ 이용자 수가 지난해 12월 144만9259명으로 지난해 1월 17만2973명 대비 738% 급증했는데요. 퀸잇에 따르면 지난해 말 월 거래액은 연초 대비 20배 성장했는데요. 월 거래액 100억원 이상도 달성했다고 합니다.특히 퀸잇의 경우 백화점 브랜드를 중심으로 상품을 구성하고 있는데요. 이용자 수가 백화점 쇼핑 앱보다 높은 수준입니다. 같은 조사에서 발표한 지난해 12월 앱 이용자 수는 △롯데백화점 101만명 △신세계백화점 58만명 △현대백화점 26만명 △터치AK몰 17만명 △롯데백화점몰 17만명 등으로 나타났습니다. 이 외 각 브랜드들도 직접 앱을 운영하는 경우가 많은데요. 같은 조사에서 역시 이용자 수가 많은 브랜드 앱을 보면 △유니클로 66만명 △탑텐몰 63만명 △LF몰 62만명 수준이었습니다.   버티컬 플랫폼 중심으로 성장...거래액 확대, 어떻게 꾀할까 물론 이처럼 지난 2~3년 간 패션 플랫폼들이 급성장했지만, 완전히 오프라인을 대체한 건 아닌데요. 온라인 침투율이 아직은 낮은 편이니까요. 이 때문에 성장 잠재력이 크다고 여겨지면서 최근 관련 투자도 활발하게 진행돼 왔습니다.지난해엔 카카오와 신세계가 각각 지그재그와 W컨셉을 인수했고요. 지난달 27일엔 에이블리가 670억원 규모의 프리 시리즈C 투자를 유치하며 기업가치를 9000억원으로 평가받았는데요. 유니콘(기업가치 1조원 이상 비상장사) 등극을 눈앞에 두고 있습니다. 앞서 2019년 무신사가 기업가치 2조3300억원으로 국내 패션 플랫폼 가운데 처음으로 유니콘 명단에 이름을 올린 바 있죠. 이달 4일엔 퀸잇이 360억원 규모의 시리즈B 투자를 유치했는데요. 지난해 7월 100억원 투자 유치 이후 6개월만으로, 출시 16월만에 누적 투자액만 515억원을 달성했습니다.이에 패션 플랫폼들도 저마다 성장을 이끌어내기 위한 투자에 한창인데요. 전략은 △버티컬 강화와 카테고리 확대 △생태계 확장을 위한 상생 △해외 진출 등으로 요약됩니다.사실 패션 플랫폼이 이렇게 급성장할 수 있었던 요인 가운데 하나가 ‘버티컬 커머스 플랫폼’이었기 때문인데요. 특정 분야를 공략해 타깃 이용자들의 취향을 만족시키는 데 집중하는 전문몰을 말합니다. 패션 부문에서 버티컬 플랫폼이 소비자들을 만족시킬 수 있는 건, 패션 자체가 앞서 말한 것처럼 취향을 타기도 하고 구매하기까지가 까다로운 고관여 상품이기 때문인데요. 그래서 큐레이션이 중요하죠. 오프라인 매장이나 광범위한 품목을 다루고 있는 쇼핑 앱에선 내가 원하는 상품을 찾기 힘들지만 버티컬 패션 플랫폼은 스타일부터 연령대, 색상, 가격 등 다양한 조건 설정을 통해 상품을 찾는 수고를 덜어줍니다.  특히 각 플랫폼들이 타깃으로 설정하고 있는 고객들에게 결이 맞는 상품들을 큐레이션해주다보니 이용자 수가 증가할뿐 아니라 이용 횟수와 잔류 시간도 증가하고 있다고 하는데요. 꼭 구매하지 않아도 앱을 들락날락 하는 거죠. 이에 최근엔 패션 플랫폼 내 상품군 확장도 일어나고 있습니다. 무신사는 올해 타깃과 카테고리 확장을 위해 키즈와 3545 여성 패션 서비스도 신규 오픈할 계획이라고 하는데요. 이 외에도 플랫폼들은 명품, 골프, 뷰티, 라이프스타일 관련 상품들을 판매하며 카테고리를 다양화하고 있습니다. 커뮤니티나 소셜미디어(SNS)로서도 기능하면서 이용자들의 시간 점유율을 높이고 있는데요. 대표적으로 스타일쉐어 같은 경우 주요 콘텐츠가 브랜드에서 올린 것이 아니라, 이용자들이 올린 후기입니다. 사실 패션 후기는 믿을만 한 걸 찾기 힘든데, 오히려 스타일쉐어에선 이용자 콘텐츠 후기가 없으면 판매가 잘 안 될 정도라고 합니다.  장기적인 거래액 확대를 위한 생태계 확장도 활발한데요. 무신사에서 운영하는 패션 앱들의 경우 자체적으로 기획 및 제작, 생산하는 디자이너 브랜드 제품이 다수 입점해 있죠. 무신사는 이들을 키우기 위한 노력도 하고 있습니다. 예컨대 화보도 찍어주고, 기획전을 만들어 주고 각 플랫폼 별 프로모션을 다르게 진행하는 식으로 마케팅 지원을 합니다. 판매 데이터도 공유해 잘 팔리는 제품을 기획할 수 있게 하죠.무신사는 스튜디오도 동대문, 한남 등 2곳에 열었습니다. 일종의 공유오피스인데요. 주류 대기업 패션이나 기존에 잘 알려진 브랜드가 아닌, 잘 알려지지 않았지만 품질과 디자인 등이 좋은 디자이너 브랜드를 성장시키기 위해 마련한 공간입니다. 좋은 브랜드를 발굴해야 플랫폼 입장에서도 거래액이 커지니까요. 디스이즈네버댓, 커버낫 등과 같이 인지도가 없을 때 입점해 무신사에게 높은 매출을 가져다 준 효자 브랜드들을 키우려는 겁니다.1인 셀러 중심의 동대문 패션을 취급하고 있는 플랫폼들은 풀필먼트 지원과 빠른배송으로 장기적 성장을 노리고 있는데요. 풀필먼트는 판매자 대신 주문에 맞춰 상품을 사입, 포장한 뒤 배송까지 해주는 서비스죠. 대표적으로 브랜디의 ‘헬피’, 에이블리의 ‘에이블리 파트너스’ 등을 들 수 있습니다. 지그재그 같은 경우 CJ대한통운의 풀필먼트 서비스와 연계해 ‘직진배송’ 서비스를 제공 중입니다. 이처럼 빠른배송까지 가능하게 해 의류를 다음날 바로 배송받는 경험 또한 익숙해진다면, 패션 플랫폼의 거래액 성장은 더욱 확대될 것으로 보입니다.세 회사 모두 일본을 공략하고 있단 공통점도 있는데요. 일본 젊은층에서 한국 패션과 스타일에 대한 선호도가 높기 때문입니다. 지그재그는 2020년 일본에서 ‘나우나우’를 출시한 바 있고요. 브랜디와 에이블리 모두 일본 시장에서 현재 베타 테스트 중입니다. 특히 브랜디는 풀필먼트 시스템인 헬피도 일본으로 가져갔습니다. 현지 인플루언서들의 쉬운 창업을 돕는 거죠. 더불어 이러한 동대문 패션 중심 플랫폼들도 최근엔 브랜드 상품을 취급하고 있는데요. 거래액을 키우기 위해 수익을 다각화하려는 노력으로 추측됩니다.  업계에선 오프라인 패션 시장의 온라인 전환은 특히 버티컬 플랫폼을 통해 가속화할 것으로 보고 있는데요. 버티컬 플랫폼이 1030세대의 소비 트렌드로 현재 큰 폭의 성장세를 보이고 있는 온라인 유통채널인데다, 트래픽 흡수를 통해 시장 점유율을 확대하다 향후 다른 사업으로의 확장에도 용이하기 때문입니다. 다만 버티컬 앱 하나만으론 시장 확장에 한계가 있을 수도 있는데요. 브랜디는 그래서 ‘앱스(Apps) 전략’을 통해 타깃 특화형 버티컬 앱을 트렌드에 맞게 계속해서 내놓고 있습니다. 브랜디가 앞서 내놓은 버티컬 앱의 성공 방정식을 토대로 또 다른 앱을 빠르게 구축하는 거죠.앞으로 남성, 3050, 키즈 등 다양한 세부 타깃을 대상으로 한 다양한 패션 플랫폼들의 등장이 기대되는 동시에 플랫폼들이 서비스 확장이나 인수합병 전략 등을 통해 몸집을 키울 기회를 모색하지 않을까 하는 생각이 드는데요. 마케팅 부문에선 단독 입점, 차별화한 큐레이션 등을 통해 브랜드와 플랫폼의 가치를 높이면서 충성 고객을 확보하며 외형 확장도 꾀할 것으로 보입니다. 단순 중개를 넘어 수익성 개선을 위해 자체브랜드(PB) 개발에 나선 무신사와 지그재그와 같은 사례가 또 나올 수도 있고요. 패션은 후기 또한 중요한만큼 활발한 소통과 인플루언서들을 지원하는 플랫폼이 더 많은 이용자를 끌어모을 수도 있겠네요. 과연 시장 플레이어들이 온라인 패션 시장을 어떻게 나눠 가져갈지, 온라인 패션 시장이 패션 플랫폼들을 중심으로 성장을 지속할지, 패션 소매판매의 온라인 침투율은 계속해서 높아질지 궁금해집니다. 생각해 볼 문제   오프라인 상품들이 판매처를 온라인으로 많이 옮겨가면서 오프라인에서 오히려 상품을 찾기 힘든 경우가 많아지고 있는데요. 패션 부문도 그런 흐름을 계속해서 따라갈까요? 패션 플랫폼은 버티컬 중심으로 계속해서 성장할까요? 아니면 이러한 소비 트렌드를 뒤집을 플레이어가 나올 수 있을까요? 인공지능(AI) 기술을 활용해 맞춤형 상품을 추천해주는 건 패션 플랫폼에 많이 적용돼 있는데요. 증강현실(AR), 가상현실(VR) 등을 활용해 옷을 입어보고 선택하는 경험은 아직 익숙하지 않은 것 같습니다. 이러한 기술의 도입도 오프라인 쇼핑의 온라인 대체를 가속화할 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>