<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Jan 2023 07:17:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[기업가치 향상 돕는 '컨택센터'의 시대...KTis, 연매출 5000억원 고지 밟았나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190006</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 07:13:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT의 고객서비스 계열 자회사 KTis의 사상 첫 연매출 5000억원 돌파가 예상된다. 주력사업인 컨택센터(Contact center)에 대한 시장 수요 증가, KT 그룹 내에서 쌓은 다각적인 사업 노하우가 밑바탕이 됐다. KTis의 분기 보고서에 따르면 2022년 3분기 누적 매출은 약 3966억원, 영업이익은 약 179억원으로 전년 동기 대비 각각 14.5%, 23.9% 증가했다. 2018년 이후 3분기 누적 기준 가장 높은 매출과 영업이익이다. 같은 기간 KTis가 기록한 연간 매출(4500억원~4600억원)을 고려할 때 3분기에 이미 4000억원 수준의 매출을 기록한 KTis가 2022년에는 5000억원 고지를 무난히 밟았을 것으로 기대되는 대목이다. KTis의 주요 사업 및 매출 기여도(2022년 3분기 기준)는 △KT고객센터 운영(44.2%) △일반컨택센터운영(24.2%) △유통사업(24.8%) △광고서비스판매(3.3%) △114번호안내센터운영(1.8%) 등으로 구성된다. 약 70%가 컨택센터 관련 매출이며, KT고객센터운영, 일반컨택센터운영 사업 모두 전년 대비 성장했다.   컨택센터는 과거 콜센터로 불리던 기업의 전화 기반 고객응대 서비스 채널이 한 단계 진화한 플랫폼이다. 전화뿐 아니라 화상, 메일, 채팅 등 다양한 디지털 소통 채널이 활발하게 접목되고 있다. 또 단순 고객 응대 외에도 상담 데이터, 고객불만 사례 등을 취합·분석해 전체 서비스 품질과 브랜드 이미지 제고에도 기여하는 CRM(고객관계관리)이 이젠 컨택센터의 주요 기능 중 하나로 자리잡고 있다.  이는 특히 인공지능 컨택센터(AICC) 개념이 대두되면서 뚜렷해지고 있다. AICC는 문자 그대로 AI를 컨택센터 업무에 접목, 상담사와 고객 간 소통 효율 극대화하고, 상담 데이터를 AI가 분석해주는 등 컨택센터의 업무효율 개선에 도움을 주는 솔루션 혹은 컨택센터를 말한다. AICC는 효율적 운영을 통해 도입한 기업의 운영비 절감에도 직접적인 도움을 준다. 이에 따라 코로나19 이후 확산된 DX(디지털 전환) 트렌드와 맞물려 기업 고객의 수요 또한 지속해서 증가하는 추세다. 그중 KT는 AICC에 특히 관심이 많은 회사다. KT 추산 2022년 기준 국내 AICC 시장 규모는 구축형 비즈니스 외에도 상담사 제공까지 책임지는 완전 아웃소싱(BPO), 추가적인 컨설팅 사업까지 포함할 때 11조원 규모에 이른다. 2020년 AI 기반 '디지코(DIGICO)' 전환을 발표한 이후 핵심 AI 사업 중 하나로 AICC를 꼽기도 했다. 본사의 컨택센터 사업 확장 의지는 확고한 셈.이런 상황에서 KTis가 컨택센터 사업 매출을 계속 확대하려면 컨택센터 아웃소싱(제3자위탁) 규모를 늘리는 것이 중요하다. 컨택센터 아웃소싱은 과거 대비 컨택센터의 역할이 늘고, 관련 서비스 제공 업체도 난립하기 시작하면서 신뢰도와 레퍼런스 보유 여부가 계약 성사에 필요한 주요 역량으로 요구되고 있다. 그만큼 진입 장벽 또한 높아지고 있는데, 이와 관련해선 공기업 시절부터 국내 최대 규모의 '100번' KT컨택센터를 운영해온 노하우와 KT의 AICC 역량 등이 KTis의 중요한 밑천으로 작용하고 있다. KTis는 KT고객센터는 또 다른 계열사 KTcs와 지역별로 구분해 운영하고 있다. KT 관련 상품의 가입·변경·이전처리부터 AS 스케줄 관리, 고객 소통 및 서비스 기술 상담 등 다방면에서 3700여명의 컨설턴트가 KT 컨택센터 운영에 투입되고 있다. 부가적인 업무는 고객이탈방지, 충성고객 확대 등 세일즈 활동을 통해 고객사 기업 이윤 증가에 기여하는 것이다.회사에 따르면 외부 컨택센터의 경우 △공공 △의료 △금융 △방송 △유통 등 다양한 분야의 레퍼런스를 확보했고, 한국경영인증원의 'ISO9001,' 한국표준협회 'KS서비스 인증' 등 품질경영 관련 인증도 받았다. 또 단순 컨택센터 아웃소싱에서 나아가 상담원 파견·교육, 솔루션 제공 등 유관 사업으로 사업 분야를 넓히고 있는 점이 본격적인 매출 증가의 배경이다.  이 외에 그룹 내 다양한 서비스 상품 판촉을 포함한 유통 사업과 더불어, 디지털커머스와 디지털 광고 사업으로도 매출원을 확대하고 있다. 디지털커머스는 KT통신상품 판매와 별개의 온라인 재화유통 사업이다. 2021년 가전제품을 시작으로 상품 카테고리와 판매 채널을 확대하고 있다. 타운보드TV란 엘리베이터 내 모니터 기반 정보콘텐츠 광고 사업도 2022년에 시작했다. 사업 초부터 1만대 수준의 모니터를 확보하며 새로운 광고 채널로 가능성을 엿보인 바 있다. 한편, 지속적인 사업 투자를 위한 KTis의 재무 상황은 안정적인 수준으로 보인다. 2022년 3분기 기준 현금 자산을 포함한 전체 유동자산 규모는 약 1264억원, 부채비율은 99% 정도다. 부채비율은 통상 150% 이하면 안전하다고 본다. 기업이 사업을 통해 벌어들이는 영업 현금흐름도 324억원 수준으로 안정적이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/19/blt202301190010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['배민' 우아한형제들도 적자지만…순익낸 자회사 '푸드테크' 어떤 기업?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190010</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 07:13:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 대표 배달 앱 '배달의 민족(이하 배민)'을 운영하는 우아한형제들이 아직 적자를 벗어나지 못한 가운데 자회사 '푸드테크'는 순이익을 내고 있어 관심이 쏠린다.2001년 9월 설립된 푸드테크는 POS(판매시점 정보관리) 소프트웨어(SW)와 주문·배달대행 중개 플랫폼을 제작 및 공급한다. 푸드테크의 주문·배달대행 중개 플랫폼은 배민뿐만 아니라 요기요와 쿠팡이츠 등의 배달 앱을 통해 고객의 주문이 접수되면 해당 음식점 내부와 배달대행사의 라이더에게 알려주는 역할을 한다. 푸드테크는 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)의 특수를 톡톡히 누렸다. 비대면 문화가 확산되면서 음식점을 직접 찾기보다 배달음식을 시켜먹는 소비자가 늘어났고 배달을 하지 않던 음식점들도 배달주문을 받기 시작했다. 음식점들은 배달주문을 실시간으로 알려주고 이를 배달대행사와 연결해줄 플랫폼이 필요했다. 주문·배달대행 중개 플랫폼을 보유한 푸드테크가 팬데믹 기간동안 성장할 수 있었던 배경이다.푸드테크가 음식점들의 수요에 즉각 대응할 수 있었던 것은 주요 배달 앱의 주문 중계 서비스를 수행하며 노하우를 보유하고 있었던 덕분이다. 회사는 앞서 요기요·배달통·SK플래닛 '시럽' 등의 주문중계 서비스를 오픈했다. 이후 부릉과 바로고 등 30여개 배달중개 대행사들의 중계 서비스도 선보였다. 쿠팡이츠와 위메프오 등의 주문중계 서비스도 출시했다.이처럼 푸드테크는 사업영역을 확장하면서 덩치를 키웠다. 최근 3년간 실적 추이를 보면 매출은 팬데믹이 시작되기 전인 2019년 85억원에서 팬데믹이 한창이던 2021년 206억원까지 142% 증가했다. 같은기간 16억원 영업손실에서 24억원 영업이익으로 흑자전환됐다. 영업이익률도 2020년 14.8%, 2021년 11.7%로 두 자릿수를 기록했다.2022년에는 코로나19 자연 감염자와 백신 접종자들이 늘어났고 2023년에는 엔데믹(감염병의 풍토병화)으로 접어든 가운데 푸드테크가 실적 상승세를 이어갈 수 있을지 관심이다.  우아한형제들은 2017년 푸드테크와 첫 인연을 맺었다. 양사는 업무협약(MOU)을 통해 전국 배민 가맹 음식점들이 푸드테크의 POS를 통해 주문을 받을 수 있도록 했다. 우아한형제들은 2019년 푸드테크의 지분을 사들이면서 최대주주가 됐다. 이후 네이버도 푸드테크에 투자했다. 2021년말 기준 우아한형제들은 푸드테크의 지분 86.56%를 보유하며 최대주주 자리를 지키고 있다. 네이버의 푸드테크 지분율은 13.44%다.우아한형제들은 국내 배달 앱 시장 1위 기업으로 거듭났지만 아직 이익은 내지 못하고 있다. 회사의 연결기준 매출은 2020년 1조336억원에서 2021년 2조88억원으로 약 두 배 수준으로 같은기간 각각 112억원과 757억원의 영업손실을 냈다. 이는 매출을 넘어서는 수준의 높은 영업비용이 원인으로 꼽힌다. 2021년 기준 영업비용은 2조845억원이다. 세부적으로 보면 외주용역비 7864억원, 종업원 급여 3992억원, 상품구입비용 3162억원 등을 기록했다.우아한형제들의 또 다른 자회사 '우아한청년들'은 영업이익은 냈지만 순이익을 남기지는 못했다. 2015년 6월 설립된 우아한청년들은 배송 및 물류 운영 대행을 맡고 있다. 배민의 단건 배달 서비스 배민원이나 퀵커머스 서비스 배민B마트의 배달을 수행하는 라이더와의 계약·관리 등을 담당한다. 우아한청년들은 2021년 매출 7211억원, 영업이익 88억원을 기록했다. 영업이익을 냈지만 70억원의 기타비용과 40억원의 법인세비용 등으로 약 11억원의 당기순손실을 냈다. 하지만 법인세비용 차감 전 순이익은 약 3억원이다. 우아한형제들의 베트남 사업을 맡고 있는 '우아 브라더스 베트남 컴퍼니(WOOWA BROTHERS VIETNAM COMPANY)'는 2021년에 829억원의 순손실을 냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/19/blt202301190016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스토어링크, 광고수익률 최대 950% 상승시킨 비법은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190011</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 07:13:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스토어링크가 오픈마켓 데이터 분석 역량과 광고매체에 대한 높은 이해도를 바탕으로 광고 효율을 극대화하는 마케팅 전략을 꾀하고 있다. 향후 스토어링크는 고객사 매출 향상을 기반으로 해외까지 진출하겠다는 포부다.19일 이커머스 마케팅 플랫폼 기업 '스토어링크'에 따르면 자사 솔루션 활용 고객사의 광고비대비매출액(ROAS)이 최대 950%까지 신장됐다.  대부분의 마케팅 기업에서는 SNS나 포털의 광고 시스템 기반의 데이터를 중점적으로 다루고 있는데, 그 안에 오픈마켓(스마트스토어 포함) 등의 데이터는 포함되지 않은 경우가 다수 있다. 대부분의 상품들은 오픈마켓에 등록되어 있기 때문에, 효율적인 마케팅 전략을 구성하기 위해서는 오픈마켓 데이터 활용 역량을 확보하는 것이 중요하다.스토어링크는 이러한 어려움을 해결하고자 이커머스 기업을 위한 데이터 플랫폼을 구축해가고 있다. 현재 오픈마켓의 80여가지 구매패턴과 관련된 홈쇼핑, 방송 PPL, 카페, 커뮤니티 등의 데이터까지 연계해 마케팅 성과를 개선할 수 있는 인사이트를 도출하고 있다. 네이버쇼핑, 쿠팡, 11번가 등 국내 20여개 주요 오픈마켓에서 일평균 250만개 이상의 데이터를 수집·분석해 정확도 높은 마케팅 예측 모델을 구축하고 있다. 현재까지 자사 이커머스 마케팅 솔루션을 통해 분석한 데이터는 2100억건에 달하며, 분석된 상품 수는 총 15억개 이상이다. 가장 큰 효과를 본 기업은 다수의 유명 식품 브랜드를 보유한 대기업 A사다. 스토어링크가 엔터프라이즈 기업을 대상으로 제공하는 유입량 확대 및 광고 효율 개선 서비스를 활용하고 있다. 자체적으로 광고를 운영할 당시 450% 수준에 그쳤던 ROAS는 스토어링크 솔루션 역량을 바탕으로 지난해 전체 기준 950%까지 증대됐다.다양한 화장품 브랜드를 전개하는 중견기업 B사의 경우, 솔루션 가동 1개월 만에 ROAS가 200%에서 483%로 크게 증폭됐다. 해당 업체는 오픈마켓 영역을 중심으로 광고 마케팅 효율을 개선하기 위해 스토어링크의 솔루션을 도입했다.건강기능식품 기업 C사 경우 스토어링크가 제품 기획 단계부터 마케팅까지 브랜드 운영 전 과정에 참여했다. 데이터 분석을 통해 시장성과 소구점을 사전에 확인해 상품을 개발하고 최적화된 전략을 토대로 광고매체를 운영한 결과, 신제품 출시 6개월 만에 13억원 이상의 월 매출을 달성했으며 ROAS는 500%를 기록했다.고객사의 ROAS 증대를 통해 스토어링크의 실적도 동반 성장하고 있다. 지난해 자사 솔루션을 통해 집행된 광고 마케팅 캠페인 수는 누적 기준 1만1870건에 달한다. 2022년 11월 기준, 스토어링크의 지난해 매출 규모는 2020년 전체 매출 대비 1069% 이상 증대됐다.고성장세를 유지하기 위해 스토어링크는 국내 오픈마켓의 모든 영역을 커버할 수 있도록 서비스 범위를 확장할 계획이다. 일본, 베트남, 미국 등 글로벌 마켓플레이스 관련 데이터 분석 역량을 강화하는 등 글로벌 진출에도 박차를 가한다는 설명이다. 정용은 스토어링크 대표는 "오픈마켓 데이터 분석 영역을 꾸준히 확대하면서 고효율 마케팅 전략을 제시해온 결과, 고객사와 함께 성장을 거듭할 수 있었다"며 "앞으로 스토어링크는 국내외 시장 영향력을 증대함으로써, 궁극적으로 다양한 브랜드의 사업 확장을 지원하며 동반 성장을 이룩하는 이커머스 영역에 특화된 핵심 플랫폼 사업자로 거듭나겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/19/blt202301190014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이랜드그룹, 사업 부진한데...'1년 내 갚아야 할 돈 2.3조']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190005</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 06:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2010년대 초반부터 재무부담에 시달렸던 이랜드그룹이 최근 금리 인상 기조 탓에 또 다시 재무건전성에 불안한 모습을 드러내고 있다. 부채를 줄이기 위해 연이어 자산을 매각했지만 코로나19로 영업실적이 급격히 악화되며 현금창출력이 줄어든 탓이다. 실적이 회복되지 않는다면 추가 자산매각 가능성도 배제할 수 없는 상황이다.이랜드그룹의 패션사업과 함께 지주사 역할을 하는 이랜드월드의 지난해 3분기 말 총차입금(연결기준)은 4조8660억원으로 집계됐다. 현금성자산은 6828억원으로 순차입금 규모는 4조1832억원으로 나타났다.이랜드월드가 보유한 차입금 중 1년 내 갚아야 하는 유동성 차입금의 비중이 높은 것은 상당한 부담이다. 지난해 3분기 보고서 내 '차입금 및 사채' 내역을 보면 전체 차입금 4조1598억원 중 2조3605억원에 달하는 차입금이 유동성 차입금으로 분류돼 있다. 구체적으로 단기차입금 1조1767억원, 유동성장기차입금 9106억원, 유동성사채 1877억원, 유동성장기유동화차입금 736억원 등이다. 물론 유형자산, 금융상품 등을 담보로 차환을 받을 수는 있겠지만, 어쨌든 1년이라는 짧은 시간 내에 2조원이 넘는 빚을 갚아야 하는 상황에 놓여 있다.   이랜드그룹은 예전부터 공격적인 차입전략을 구사해왔다. 2013년도 말에는 부채비율이 400%에 육박했다. 연결기준 자본총액은 1조5570억원인데 비해 부채 총액은 6조2060억원에 달했다. 이전까지 이랜드그룹은 미국 케이스위스, 이탈리아의 코치넬레, 만다리나덕 등 유명 브랜드를 인수하며 과감히 사세를 확장했다. 결과적으로 무산되긴 했지만 프랑스 아웃도어 브랜드 라푸마 인수전에도 참여했다. 이미 재무부담이 상당했는데도 공격적인 M&amp;A 전략은 여전했다. 문제는 빚의 무게가 과거와는 차원이 다르게 가중됐다는 데 있다. 2022년 1월만 하더라도 0.25%에 불과했던 미국의 기준금리는 연속된 자이언트 스텝 등으로 현재 4.5%까지 치솟았다. 이에 따라 한국은행 기준금리도 현재 3.5%까지 인상됐다. 앞으로도 추가 인상 가능성이 여전한 데다, 인상이 멈추더라도 한동안 고금리가 지속될 것으로 전망돼 이자 부담을 줄여야 할 필요성은 더욱 커졌다. 공교롭게도 이 시기 이랜드월드의 현금창출력이 급격히 악화된 것은 우려되는 부분이다. 2019년만 하더라도 연결기준 매출 5조9511억원, 영업이익 3765억원의 좋은 실적을 냈던 이랜드월드는 2020년 코로나19 발발과 함께 적자를 맛봤다. 매출은 4조6315억억원으로 줄어들었고 영업손익은 1051억원의 손실을 기록했다. 2021년 매출 소폭 회복과 함께 곧바로 흑자전환에 성공했지만 영업이익 규모는 1120억원으로 예년과 비하면 3분의 1 혹은 4분의 1 수준에 불과했다.지난해도 실적 부진은 지속됐다. 2022년 3분기 누적 영업이익은 665억원에 그쳤다. 전년 동기 535억원과 비교해선 소폭 개선됐지만, 빚을 감당하기에는 턱없이 부족한 수준이다. 각종 투자와 지출 탓에 잉여현금흐름은 이미 2017년부터 2022년까지 6년째 적자흐름 상태다. 벌어들이는 돈보다 나가는 돈이 6년 동안 더 많았다는 뜻이다.  이랜드그룹은 높아진 재무부담 탓에 차례차례 자산을 매각하고 나섰다. 2017년 캐주얼 의류브랜드 티니위니를 8700억원에 매각했으며, 인테리어 사업회사 모던하우스도 7130억원에 팔았다. 2019년에는 케이스위스를 3000억원에 도로 팔았다. 덕분에 2016년 315%에 달했던 부채비율을 2020년에는 205%까지 떨어뜨리는데 성공했다.앞으로 추가 자산 매각 가능성도 거론된다. 현금창출력이 악화하며 벌어들이는 돈으로 빚을 갚기엔 한계가 생겼기 때문이다. 다만 부동산이 급격히 위축된 것은 변수다. 원하는 가격에 부동산 자산 매각이 이뤄지지 않을 가능성이 높아 매각이 연기되거나 아예 무산될 가능성도 있다.증권업계 관계자는 "자산 매각으로 재무개선에 속도를 내던 상황에서 코로나19 실적악화 악재를 만났다"며 "올해 얼마나 실적을 회복하느냐가 관건으로 보인다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/19/blt202301190008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['화이트 바이오' 힘 싣는 CJ제일제당...CJ HDC 비오솔 진천공장 생산 돌입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190003</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 02:46:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ제일제당이 미래 먹거리로 점찍은 바이오 소재 사업에 박차를 가한다. CJ제일제당은 HDC현대EP과의 합작법인 CJ HDC 비오솔이 충북 진천 광혜원지방산업단지에서 생분해 소재 컴파운딩 공장 준공식을 갖고 본격적인 생산을 시작했다고 19일 밝혔다. 진천 공장은 CJ HDC 비오솔이 240억원의 사업비를 투자해 연면적 1만2060㎡ 규모로 만들었다. CJ제일제당이 전 세계에서 유일하게 대량 상업생산중인 aPHA(해양 생분해)를 비롯해 PLA(산업 생분해), PBAT(토양 생분해), 셀룰로오스 등 연간 1만1000톤의 생분해 컴파운딩 소재를 생산할 수 있다. CJ제일제당이 신사업으로 적극 투자하는 화이트 바이오 사업은 세계적으로 높은 잠재력을 인정받고 있다. 화이트 바이오는 식물 등 재생 가능한 자원 혹은 미생물·효소 등을 활용해 기존 화학·에너지 산업의 소재를 바이오 기반으로 대체하는 사업을 일컫는다. 최근 환경보호를 위한 탈 석유 소재 움직임이 커지며 친환경 소재산업 또한 가파르게 성장하고 있다. 2021년 약 5조원이었던 글로벌 생분해 플라스틱 시장 규모는 2025년 약 16조원으로 급격한 성장이 예상된다.비오솔은 진천공장을 거점으로 친환경 소재 컴파운딩 시장 선점·확대에 나선다는 방침이다. 이를 위해 생활용품 포장재, 화장품 용기 등 생활과 밀접한 곳에 쓰이는 소재부터 자동차 부품 소재 등 다양한 분야에 적용할 수 있는 생분해 소재 제품을 개발 및 생산할 계획이다.준공식에 참석한 최은석 CJ제일제당 대표는 “세계적인 탄소중립 흐름 속에 CJ제일제당도 ‘Nature to Nature’의 선순환 체계 구축을 목표로 친환경 소재인 PHA를 개발, 탄소 저감 노력에 동참하고 있다”며, “CJ제일제당과 HDC현대EP가 협력해 친환경 소재 애플리케이션(Application)을 개발하고, 비오솔의 우수한 제조 역량을 통해 글로벌 시장으로 확대된다면 지속 가능한 생태계 조성에 이바지할 수 있을 것”이라고 말했다.정중규 비오솔 대표는 “오늘 준공식을 계기로 비오솔은 ‘글로벌 바이오 소재 전문 컴파운딩 기업’으로 거듭났다”며, “차별화된 친환경 소재 개발에 적극 앞장서 ‘플라스틱 순환 경제’ 구축을 위한 ‘글로벌 그린 프로덕트 허브(Global Green Product Hub)’로 도약할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/19/blt202301190007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2세대 스마트 스피커 출시한 애플, "스마트 홈 디스플레이 개발 중"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190002</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 01:11:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 스마트 홈 시장에서 아마존과 구글에 대항하기 위해 스마트 디스플레이를 개발 중인 것으로 알려졌다.18일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 애플이 이날 2세대 스마트 스피커 ‘홈팟’을 출시한 가운데 스마트 홈 기기 확대에 나섰다고 전했다.  소식통에 따르면 애플은 먼저 스마트 태블릿을 개발할 계획이다. 이 태블릿은 일종의 저가형 아이패드로 온도계와 조명을 제어할 수 있으며 동영상 재생과 페이스타임 통화도 가능하다. 일반 아이패드와 다르게 가정용 제품으로 고안됐기 때문에 자석 고정 장치를 이용해 벽 등에 설치할 수 있다. 해당 기기는 이르면 내년에 출시된다.애플은 스마트 홈 부문에서 아마존과 구글에 밀리고 있다. 애플의 스마트 홈 기기는 기능 면에서 한계를 지니고 애플의 인공지능(AI) 음성 비서 ‘시리’는 아마존의 ‘알렉사’와 ‘구글 어시스턴트’에 비해 뒤떨어진다는 평가를 받는다. 애플은 새로운 기기 출시와 시리의 성능을 개편해 스마트 홈 시장에서 주도권을 확보한다는 계획이다. 블룸버그는 아이패드가 이미 일부 스마트 홈 기능을 갖추고 있지만 시장에서 인기를 끄는 제품들은 경쟁사인 아마존의 ‘에코 쇼’와 구글의 ‘네스트 허브’와 같이 가정용으로 설계된 독립형 기기들이라고 전했다. 이를 고려해 애플도 일반 아이패드 제품에 가정용 거치대를 제공하는 방안을 고려 중인 것으로 알려졌다. 애플은 TV 셋톱박스, 스마트 스피커와 페이스타임용 카메라를 결합한 대규모의 스마트 홈 디스플레이도 개발 중이다. 당초 올해 출시한다는 계획이었으나 개발 과정에서 차질을 겪고 있는 것으로 전해진다. 애플이 이날 재출시한 홈팟은 시리로 제어할 수 있으며 음악 재생, 타이머 설정, 메시지 전송 등의 기능을 제공한다. 애플은 지난 2018년 2월 홈팟을 처음 공개했지만 높은 가격과 기대에 못 미치는 음질로 시장에서 큰 주목을 받지 못했다. 5년 전 홈팟의 출시 가격은 349달러로 당시 100달러 미만이었던 아마존의 ‘에코’와 구글의 ‘홈’ 등 경쟁사 제품 대비 지나치게 높다는 지적을 받았다.    애플은 이번에 출시한 2세대 홈팟이 “몰입형 공간음향(spatial audio) 지원을 포함해 획기적인 청취 경험을 제공한다”고 밝혔다. 나아가 “스마트 홈 자동화 기능을 통해 일상적인 집안일을 관리하고 연기와 일산화탄소 감지 및 알림, 실내 온도와 습도 조정이 가능하다”고 전했다. 판매 가격은 299달러이며 북미, 독일, 프랑스, 일본, 중국 등에서 이날부터 주문이 가능하다. 한국 출시일은 알려지지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/19/blt202301190003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10년의 강세장 이끈 美 IT기업, 1년간 6만명 이상 해고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301190001</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 01:11:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 대표 IT 기업인 마이크로소프트(MS)와 아마존이 실적 발표를 앞두고 인력 구조조정에 나선다. 양사를 포함해 빅테크가 최근 1년 동안 정리해고한 직원 수는 6만명이 넘는 것으로 파악된다.   18일(이하 현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 사티아 나델라 MS 최고경영자(CEO)는 블로그를 통해 오는 3월 말까지 전체 직원 약 5%에 해당되는 1만명을 해고할 계획이라고 밝혔다. 직원들은 이르면 이번 주부터 해고 통보를 받는다. MS는 감원에 12억달러(약 조4760억원)의 비용이 들 것으로 예상했다. 나델라 CEO는 “우리는 중대한 변화의 시기를 살고 있다”며 “회사가 이 상황을 헤쳐 나와 더욱 강력해지고 경쟁력을 갖출 것으로 확신한다”고 밝혔다. MS는 오는 24일 4분기 실적을 발표한다.아마존도 이날부터 직원에게 해고 통보를 시작한 것으로 알려졌다. 아마존은 앞서 이달 초 인사 및 ㅍ매장 부문을 중심으로 1만8000명을 해고할 방침이라고 예고한 바 있다. 이는 아마존 28년 역사상 최대 규모의 구조조정이다. 또 당초 1만명으로 알려졌던 감원 규모보다 커졌다. 아마존은 지난 해 11월에는 기기와 채용 부문 담당자를 감원할 계획이라고 밝히기도 했다. 아마존은 코로나19 팬데믹 기간 온라인 쇼핑 수요가 늘자 채용을 가속화했다. 그 결과 직원 수는 2019년 4분기 79만8000명에서 2021년 말 기준 160만명으로 급증했다. 그러나 경기둔화 속 비용 절감을 위해 감원을 단행하는 것이다. 아마존의 실적 발표는 내달 초로 예정돼있다.CNBC는 “10년의 강세장을 이끌었던 IT 기업들이 새로운 현실에 적응하며 감원이 확대되고 있다”며 기업 공식 서류, 성명과 언론 보도을 바탕으로 지난 1년간 IT 분야에서 6만명 이상이 해고됐다고 전했다. 또 “성장 둔화, 높은 금리, 경기 침체 가능성 우려로 인해 빅테크가 감원을 단행하고 있다”고 전했다. 구글의 모기업인 알파벳의 의료 기술 자회사 ‘베릴리’도 지난 11일 조직 개편의 일환으로 230명을 해고한다고 직원들에게 통보했다. 베릴리 전체 직원 15%에 해당되는 규모이며 알파벳의 첫 주요 감원이다. 구글은 아직까지 해고 조치를 취하지 않았지만 직원들 사이에서 회사가 언제든지 감원 행렬에 합류할 수 있다는 불안감이 조성되고 있는 것으로 알려졌다.고객관계관리(CRM) 분야 1위 기업인 세일스포스도 지난 4일 구조조정 계획의 일환으로 직원의 10%를 감원하고 일부 사무실 공간을 축소한다고 발표했다. 12월 기준 세일즈포스 직원 수가 약 7만9000명이었던 것을 고려하면 이번 해고 규모는 7000명으로 추산된다. 마크 베니오프 공동 CEO는 직원들에게 보낸 서한에서 “어려운 경제 환경으로 인해 고객들이 구매 결정에 대해 더욱 신중하게 접근하고 있어 직원들을 해고하는 매우 어려운 결정을 내리게 됐다”고 말했다. 세일즈포스는 감원에 10억~14억달러(1조2300억~1조7200억원)의 비용이 들고 사무실 공간 조정에는 4억5000만~6억5000만달러(5500억~8000억원)가 들 것으로 전망했다. 세일즈포스는 이미 지난 해 11월에도 1000명의 직원을 해고한 바 있다. 메타 또한 작년 11월 사상 최대 규모의 감원을 발표했다. 당시 전체 직원의 13%에 해당되는 1만1000명을 해고한다고 밝혔다. 메타 또한 팬데믹 기간 동안 채용을 강행해 인원을 약 60% 늘렸다. 그러나 틱톡과 같은 플랫폼의 등장으로 인한 경쟁 심화, 온라인 광고 매출 둔화와 애플의 강화된 개인정보정책으로 사업이 타격을 입었다.트위터는 일론 머스크의 인수 후 전체 직원 절반 수준인 3700명을 감원했다. 당시 머스크는 회사가 매일 400만달러의 손실을 보고 있기 때문에 해고가 불가피했다고 설명했다. 그 후 머스크가 재택근무를 폐지하고 고강도의 업무를 요구하자 다수의 직원이 회사를 떠난 것으로 전해진다. 이 밖에도 테슬라, 넷플릭스, 스냅, 리프트, 크립토닷컴, 코인베이스 등이 감원을 발표했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/19/blt202301190001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이지케어텍이 황희 카카오헬스케어 대표와 다시 손 잡은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180017</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 13:21:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오헬스케어가 국내 병원정보시스템(HIS) 1위 기업 이지케어텍의 2대 주주로 올라선다. 이지케어텍과 카카오헬스케어가 클라우드 인프라 생태계 구축에 보다 적극적으로 나설 것이라는 분석이 나온다.이지케어텍은 18일 카카오헬스케어로부터 약 99억원 규모의 투자를 유치했다고 밝혔다. 이지케어텍은 제3자 배정 유상증자 형태로 보통주 44만8776주를 발행, 카카오헬스케어가 전량 인수하기로 했다. 신주 발행가액은 할인 없이 2만2060원으로, 2월 24일 신주가 상장되면 카카오헬스케어는 이지케어텍 지분의 약 6.57%를 차지하게 된다. 이지케어텍은 지난 2001년 서울대병원 전산실 인력과 의료진이 따로 기업 법인을 차려 만든 회사다. HIS 구축과 유지 관리가 주요 사업 아이템이다. 현재 이지케어텍의 최대주주는 서울대병원으로 전체 지분의 약 35.16%인 224만5611주를 보유하고 있다. 유상증자가 완료되면 서울대병원의 지분율은 약 32.8%로 줄어든다.반면 카카오헬스케어는 질병예방, 사후관리와 관련된 다양한 서비스를 개발하는 기업이다. 카카오가 지분을 100% 소유하고 있다. 이지케어텍이 병원 인프라 구축 기업이라면, 카카오헬스케어는 서비스 개발 기업이다. 상호간 추구하는 사업 영역이 다르다.카카오헬스케어와 이지케어텍의 연결고리는 황희 카카오헬스케어 대표다. 분당서울대병원 교수였던 황 대표는 지난 2013년부터 이지케어텍에 합류, 2015년부터 2021년 11월까지 이지케어텍 부사장을 역임했다. 이지케어텍 최대주주인 서울대병원은 이지케어텍 임원과 서울대병원 교수를 겸임할 수 있도록 했다. 황 대표는 이지케어텍 임원 임기 만료 후 2021년 12월 카카오헬스케어에 영입됐다. 분당서울대병원 교수직도 사임했다.카카오헬스케어는 이번 투자로 이지케어텍이 구축한 HIS를 활용, 서비스를 개발하는데 협조받을 수 있는 우군을 확보하게 됐다. 이지케어텍도 카카오헬스케어를 통해 HIS 사업에 추가할 수 있는 신규 제품과 서비스 제공을 기대할 수 있게 됐다. 특히 HIS 분야에서 아직까지 ‘오버스펙’이라고 알려진 클라우드 HIS의 활용성을 높일 수 있을 것으로 전망된다. 이지케어텍은 2020년 3월 공용 클라우드 HIS인 ‘엣지앤넥스트(EDGE&amp;NEXT)’를 개발했다. 별도의 하드웨어 구축없이 HIS 기능이 제공되는 구조다. 병원 규모에 따라 모듈과 서비스를 선택할 수 있고 사용한 만큼만 사용료가 부과돼 중소병원에서 운영하기에 적합하다. 다만 아직까진 서비스 제공 등이 한정돼 클라우드 HIS가 가진 확장성을 100% 살리기 어렵다는 것이 업계 관계자들의 설명이다. 카카오헬스케어는 이러한 클라우드 HIS의 서비스 제공자로서의 역할을 충분히 수행할 수 있을 것으로 기대된다. 위원량 이지케어텍 대표는 “이번 투자 유치로 급속히 성장하는 디지털 헬스케어 시장에서의 향후 사업방향을 구체화할 수 있게 됐다”면서 “질병치료 위주에서 예방 및 관리 중심으로 디지털 헬스케어 사업이 확대되는 흐름에 맞춰 엣지앤넥스트에 새로운 가치를 더할 수 있는 서비스들을 개발할 것”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/18/blt202301180030.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]네이버가 '영어 교육 앱' 케이크에 꽂힌 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180015</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 10:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.     네이버가 영어 교육 앱에 대한 투자를 이어가는 것은 글로벌 시장으로 진출하고자 하는 회사의 의지를 나타낸 것으로 풀이됩니다.네이버의 콘텐츠 자회사 스노우의 자회사 케이크는 이달 17일 '특수관계인으로부터 자금차입' 공시를 통해 스노우로부터 120억원을 빌린다고 밝혔습니다. 이번 공시는 2022년 7월12일에 제출된 공시서류를 정정한 것입니다. 케이크가 스노우로부터 빌리는 돈이 90억원에서 120억원으로 늘고 상환일도 2023년 7월13일에서 2024년 1월18일로 변경된다는 내용이 담겼어요. 이로써 케이크가 스노우로부터 빌린 돈은 총 150억원에서 180억원으로 증가했습니다. 자금의 용도는 '운영자금'으로 명시됐어요.  케이크에 담긴 네이버의 전략 '글로벌' 케이크는 2018년 3월 스노우가 출시한 영어 교육 앱의 이름입니다. 이후 2020년 10월 독립해 스노우의 자회사가 됐어요. 회사 이름도, 앱의 이름도 케이크입니다. 회사는 케이크 앱을 영어가 필요한 모든 사람들에게 공부가 압박으로 느껴지지 않고 생생한 영어를 더 재미있게 배울 수 있도록 하자는 취지로 개발했습니다. 이용자는 매일 짧은 영상을 통해 새로운 영어 표현을 공부할 수 있어요. 케이크 앱은 재미있게 영어 공부를 하고 싶어하는 20~30대 이용자들로부터 호응을 얻었습니다. 2022년말 기준 케이크 앱의 MAU(월간 활성 이용자 수)는 1000만명을 넘어섰습니다. MAU 기준으로 이용자가 한국이 아닌 해외 비중이 90% 이상인 점이 눈길을 끌었습니다.이는 케이크 앱을 통해 한국어가 아닌 다른 언어로도 영어 공부를 할 수 있는 것이 주된 원인으로 풀이됩니다. 가령 미국에 사는 스페인 사람이 스페인어로 영어 공부를 할 때 케이크 앱을 이용하는 방식이죠. 케이크 앱은 이런 방식으로 전세계 19개의 주요 언어를 지원합니다. 영어뿐 아니라 한국어 학습도 가능합니다. 한국어를 공부하는 외국인이 주로 이용하겠죠. 현재 영어·일본어·중국어·베트남어·태국어로 한국어 공부를 할 수 있습니다.이처럼 케이크 앱은 다양한 언어로 영어와 한국어를 공부할 수 있어 이용자가 한국·일본·대만·베트남·태국 등 아시아뿐만 아니라 북남미·유럽·중동 등 전세계 주요 지역에 다양하게 분포하고 있습니다. 앱의 누적 다운로드 수도 1억건을 넘었어요.  앱의 이용자 규모는 확대되고 있지만 아직 무료 이용자가 유료보다 훨씬 많습니다. 회사는 콘텐츠 사업의 특성상 초기에는 아직 매출이나 이익을 늘리기보다 이용자를 늘리는데 주력하는 모습입니다. 이번에 모기업인 스노우로부터 120억원을 빌린 것도 다양한 콘텐츠를 추가하고 서비스를 고도화하는데 자금이 필요했기 때문입니다.스노우도 모기업인 네이버로부터 수차례 유상증자를 통해 자금을 지원받았죠. 결국 콘텐츠 사업을 키우기 위한 네이버의 의지가 스노우와 케이크에 대한 자금 투자로 이어진 것으로 분석됩니다.특히 케이크 앱은 해외 이용자가 주 이용자입니다. 더 이상 한국에 머물지 않고 글로벌 시장으로 나아가려는 네이버의 전략에 적합한 앱인 셈이죠. 2022년 3월 취임한 최수연 네이버 대표도 취임일성으로 '글로벌'을 외쳤습니다.스노우는 네이버웹툰과 함께 네이버의 글로벌 시장 공략의 첨병으로 꼽힙니다. 케이크를 비롯해 메타버스 플랫폼 '제페토'를 운영하는 네이버제트, 한정판 거래 플랫폼 '크림'의 운영사 크림이 스노우의 자회사들입니다. 제페토는 이미 글로벌 메타버스 플랫폼으로 도약했죠. 크림은 네이버의 글로벌 C2C(소비자간거래) 플랫폼의 한 축을 맡고 있습니다. 네이버는 이달초 북미 1위 C2C 패션 플랫폼 포시마크의 인수를 완료했어요. 이로써 북미(포시마크)-유럽(왈라팝·베스티에르콜렉티브)-일본(빈티지시티)-한국(크림)을 잇는 글로벌 C2C 축을 완성했습니다.  이용자 모으는 '케이크·스노우', 아직은 적자 케이크는 아직 이용자를 모으는 단계로 실적은 좋지 않습니다. 스노우의 감사보고서에 따르면 케이크는 2021년 매출 10억원, 당기순손실 198억원을 기록했습니다. 케이크뿐만 아니라 네이버제트, 크림도 같은 기간 적자를 냈습니다.    3억명 이상의 이용자를 모은 제페토를 보유한 스노우도 아직은 적자 행진입니다. 최근 5년간의 실적 추이를 보면 연간 매출은 2019년을 제외하고 모두 100억원 미만이며 영업손실을 벗어나지 못했어요. 영업손실 규모는 2020년 1076억원까지 늘었다가 2021년에는 574억원으로 줄었습니다.하지만 네이버는 조급해하지 않고 스노우와 그 자회사들에 대한 투자를 이어가며 이용자 확보에 주력하고 있습니다. 탄탄한 이용자 층을 확보하는 것이 플랫폼 사업에 있어 무엇보다 중요한 것을 알고 있기 때문이죠.케이크는 비즈니스 모델(BM)도 갖추고 있습니다. 케이크의 BM은 △광고 △유료 멤버십 △서적 등으로 구분됩니다. 광고는 케이크 앱에 게재되는 광고를 통해 얻는 매출입니다. 유료 멤버십은 광고없이 콘텐츠를 보고 싶은 이용자들이 일정 금액을 내고 콘텐츠를 이용하도록 한 것입니다. 서적은 2022년 3월 케이크와 합병한 하이브에듀가 하던 사업입니다.하이브에듀는 좋아하는 아티스트 국가의 언어를 배우기 위한 전 세계 팬들을 위해 학습 콘텐츠를 제공합니다. 2020년 발간한 '런(Learn)! 코리안 위드 BTS'는 전 세계 30여개 국가 및 지역에서 30만권 이상 판매됐습니다. 영국 셰필드대와 미국 미들베리대, 프랑스 에덱비즈니스스쿨 등 7개국 9개 대학에서 한국어 강좌 정식 교재로 사용되고 있어요. 케이크는 하이브에듀와 합병한 후 BTS의 IP(지적재산권)를 활용해 여행 정보와 함께 한국어 표현도 익힐 수 있는 ‘BTS TRAVEL BOOK’을 영어와 일본어로 출간하기도 했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/18/blt202301180029.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]북미 MAU 1위 네이버웹툰, 미국에 주목한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180016</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 10:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["제가 처음 미국에 왔을 때만 해도, 아무것도 없었거든요. 그래서 제가 여기 와서 제일 먼저 한 게 베스트 바이에 가서 컴퓨터를 사고 직접 옮겨서 인터넷 연결하는 것부터 시작했어요. (중략) 근데 이제 저희의 콘텐츠가 정말 미국에서 되게 유명한 어워드를 다 휩쓸고, 성공한 작가들이 나오고, 회계사나 교수를 하던 분들이 기존 직업을 내려놓고 웹툰 작가를 전업으로 하는 이런 시장으로 바뀌었다는 점에서 굉장히 의미 있는 비즈니스를 하는 단계가 됐다고 말씀드릴 수 있습니다 - 김준구 웹툰엔터테인먼트·네이버웹툰 대표"지난해 네이버웹툰은 북미 시장에서 괄목할 만한 성과를 거뒀다. 미국의 3대 만화 시상식에서 네이버웹툰 영어 오리지널 작품인 '로어 올림푸스(Lore Olympus)'가 주요 부문을 수상하며 작품성을 입증받은 것이 주효했다. '아이스너 어워드'에서 '베스트 웹코믹' 부문을 수상한 로어 올림푸스는 '하비 어워드'에서 '올해의 디지털북'에 이름을 올렸고, 링고어워드에서는 '베스트 웹코믹'상을 받았다. 해당 3개 시상식에서 네이버웹툰 작품 비율은 53%로, 절반 이상의 점유율을 보였다.  이용자 측면에서도 네이버웹툰의 성장세는 주목할 만하다. 시장조사업체 '데이타닷에이아이(옛 앱애니)'의 데이터에 따르면, 지난해 2분기 기준 네이버웹툰의 북미 시장 월간 활성 사용자 수(MAU)는 1250만명으로 2위 업체와 7배 이상 차이를 보였다. 특히 미국 사용자 가운데 70%는 25세 이하인 것으로 나타났다. 이런 네이버웹툰의 북미 시장 성장세는 학계 및 업계에서도 꾸준히 주목하고 있다. 실제로 지난해 12월 글로벌 명문 경영 대학원 '인시아드(INSEAD)'에서는 네이버웹툰이 어떻게 웹툰 산업을 글로벌 엔터테인먼트 시장이 주목하는 산업으로 성장시켰는지에 대해 분석하는 케이스 스터디를 발간했다. 인시아드 연구팀은 "네이버웹툰이 넥스트 마블(Next Marvel)이 될 만한 요소가 되기에 충분하다"고 평가했는데 기존 케이스 스터디 사례가 마블, 디즈니 등 유수의 콘텐츠 회사였다는 점에서 유의미한 성과로 평가받고 있다.  실제로 네이버웹툰은 미국을 중심으로 글로벌 비즈니스를 공략하기 위해 미국 법인 '웹툰엔터테인먼트'를 먼저 설립하는 한편 관련 기업을 중심으로 지배구조를 개편하며 본격적인 사업확장에 나섰다. 김준구 웹툰엔터테인먼트·네이버웹툰 대표는 미국 비즈니스의 중요성에 대해 △세계 1위 콘텐츠 시장 규모 △글로벌 플레이어와의 협업 탄력성 △영어 콘텐츠 기반 영어권 국가 접근성 △미국 콘텐츠 기반 기타 지역 확장 등 크게 네 가지 키워드를 제시했다. 업계에 따르면, 지난 2021년 기준 현재 글로벌 콘텐츠 시장 규모 2조5138억달러(약 3110조원) 가운데 미국 콘텐츠가 차지하는 비중은 38%(약 9798억달러)로 단일 국가 기준 1위를 차지하고 있다. 네이버웹툰이 미국 비즈니스에 집중한 이유에 대해 김준구 대표는 "엔터 산업에서 미국의 큰 시장 규모, 글로벌 플레이어들과의 협업, 큰 영어권 시장 및 다른 언어권까지의 확대 같은 여러 가지 의미를 생각했을 때, 저희에게 미국 시장은 굉장히 중요한 의미였다"며 "때문에 (한국에 있는) 네이버웹툰보다 웹툰엔터테인먼트(미국 법인)를 더 먼저 설립한 것이기도 하다"고 말했다. 포스트 디즈니? 스토리테크 플랫폼으로 간다 미국을 중심으로 글로벌 비즈니스를 공략한 네이버웹툰의 다음 행보는 '포스트 디즈니'다. 이는 '월트디즈니컴퍼니 같은 대형 엔터사가 되겠다'는 추상적 목표가 아니라 자체적인 IP를 전 세계에 공급하는 플랫폼으로 발돋움하겠다는 의지를 나타낸 것으로 풀이된다.  김준구 대표는 "(지금까지) 아시아의 디즈니가 되겠다는 표현을 굉장히 많이 썼는데 정확하게는 아시아에서 시작한 글로벌 스케일의 포스트 디즈니가 맞는 것 같다"며 "디즈니라는 거대한 유통·배급사(디스트리뷰터)가 IP들을 전 세계로 보내주듯 저희도 플랫폼으로서 디지털 사이드에서 수많은 우리 크리에이터의 IP를 글로벌에 보내는 역할을 하고 싶다"고 밝혔다. 이를 위해 네이버웹툰이 제시한 키워드는 '스토리테크 플랫폼'이다. 스토리테크 플랫폼은 수많은 크리에이터가 믿고 IP를 만들 수 있으며 다양한 사용자가 방문해 즐길 수 있는 공간을 의미한다. 김준구 대표는 "앞서 말씀드린 것처럼 저희가 1위 플레이어고 압도적인 선행 주자였기 때문에, 실제로 웹툰의 어떤 플레이어와 경쟁한다고 생각하지는 않는다"며 "그런 관점에서 진짜 경쟁자는 이런 넷플릭스처럼 많은 시간을 점유하는 콘텐츠 플레이어로 이들과의 경쟁 혹은 협력을 통해 저희 시간 사용량을 늘리는 것이 중요하다고 본다. 네이버웹툰의 경쟁 상대는 웹툰 외의 다양한 콘텐츠 플레이어들이 아닌가 생각한다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/18/blt202301180024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[다른 통신장비사 울 때 웃은 머큐리…와이파이 AP 시장은 23년도 '맑음']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180012</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 08:18:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 통신장비 개발사 '머큐리'가 2023년에도 순조로운 성장세를 이어갈 전망이다. 주력 상품인 이동통신사 납품용 유무선 공유기(AP)의 와이파이6 세대교체 수요가 지속되고 있기 때문이다.   머큐리는 2022년 주요 사업군에서 호실적을 거둔 것으로 평가된다. 아직 2022년 총매출이 공개되진 않았지만, 3분기 보고서 기준 AP가 포함된 DX 사업은 누적매출 833억원으로 이미 2021년 연매출 896억원에 근접한 수준을 달성했다. 통신 광케이블이 포함된 기타사업 매출은 375억원으로, 전년도 연간 매출 319억원을 이미 뛰어넘었다. 4분기 매출을 합산하면 2022년 연매출은 2021년 연매출 1216억원을 상회할 것이 예상되는 이유다.머큐리와 달리 국내 통신장비 회사 상당수의 2022년 실적은 그리 좋지 않았다. 일례로 2019년만 해도 수천억원의 매출과 영업이익을 기록했던 한 통신장비 제조사는 이후 급격한 하락세를 보이다 적자 전환된 사례도 있다. 매출 감소와 관련된 회사별 이유는 상이하나, 큰 틀에선 통신장비 제조사들의 핵심 거래처인 이동통신 3사의 통신장비 수요가 최근 2~3년 사이 지속 감소한 것이 원인으로 지목된다. 통신장비사들이 호황을 누린 2019년은 한국이 세계 최초로 5G를 상용화해 신규 통신장비 수요가 급증한 시기다. 그러나 2022년에는 수도권과 주요 지방도시에 대한 망 구축이 대부분 이뤄졌고, 2023년은 음영지역 및 농어촌 지역 중심의 품질 보완 투자가 주로 예정돼 있다. 또 차세대 6G의 경우 상용화까지 최소 6~7년여가 남은 만큼, 당분간 이통사들이 망 구축용 통신장비를 대규모 발주할 가능성은 낮다.  주로 가정용 통신망 구축에 필요한 장비를 공급하는 머큐리는 이런 흐름에서 자유로웠다. 핵심은 이통사에 공급하는 와이파이 공유기다. 이통사들은 가정용 인터넷 계약 시 와이파이 공유기를 무상, 혹은 저렴한 가격에 유상 임대하는 것이 일반적이다. 이때 소비자에게 제공되는 와이파이 공유기는 국내에서 머큐리를 포함한 소수의 장비사들이 과점을 이루고 있다. 망 구축용 통신장비를 만드는 회사들보다 상대적으로 안정적인 매출 확보가 가능한 구조다.또 한 번 구축 시 10년 정도의 수명이 보장되는 통신망 장비와 달리 와이파이 공유기는 서비스 약정상 짧게는 1~2년, 신모델 출시 혹은 인터넷 서비스 제공사 변경 시 교체되는 장비의 특성상 더 잦은 수요가 발생한다. 더불어 2022년에는 차세대 와이파이6·6E 보급이 확대되면서 신제품 수요와 구형 제품 교체 수요가 커졌다. 기존 와이파이5 대비 속도가 최대 40% 빠르고 혼잡한 상황에서도 높은 안정성을 보이는 와이파이6는 이를 지원하는 스마트폰의 잇따른 출시, 사물인터넷(IoT) 환경의 안정성 확보 차원에서 주목을 받고 있다. 머큐리 관계자는 "추가로 최근에는 익스텐더(Extender) AP의 수요도 늘어나는 추세"라고 말했다. 익스텐더 AP는 쉽게 말해 가정 내에서 와이파이 공유기를 2개 이상 설치해 하나처럼 연결한 환경을 의미한다. 1개의 공유기로 해결되지 않는 실내 와이파이 음영지역을 제거하고, 망 품질 개선 효과도 기대할 수 있다. 해당 관계자는 "머큐리는 이통사에 AP를 공급하는 회사 중 가장 먼저 익스텐더 AP 제품을 개발한 덕분에 더 많은 제품을 납품할 수 있었다"고 부연했다. 이런 추세에 따른 매출 성장세는 2023년에도 이어질 전망이다. 국내 초고속인터넷 시장이 포화에 다다른 상태에서 고속 와이파이 서비스에 대한 경쟁을 소홀히 할 수 없기 때문이다. 관련해 머큐리는 지난 1월12일 SK브로드밴드에 252억원 규모의 '23년 11ax GigaAP 단가계약'을 체결했다고 공시했다. 2021년도 매출 20.73%에 이르는 규모다. 이달 초 미국 라스베이거스에서 열린 CES 2023에선 KT, 미디어텍과 협력해 와이파이7 공유기를 전시했다. 시장 내 선점 효과를 이어가기 위한 선제적 연구개발 행보다.AP 외 광케이블, 위성통신장비 사업도 순조롭다. 머큐리의 전신은 옛 대우그룹 산하 대우통신이다. 오래전부터 삼성전자·LG전자 등 대기업들과 거래했고, 최근에는 해외를 중심으로 광케이블 제품 수요가 새롭게 확대되고 있는 추세다. 미국의 경우 2021년 전국의 주요 도로 및 인터넷망, 상하수도 등의 공공 인프라를 대대적으로 개선한다는 인프라법 통과 여파로 광케이블 수요가 늘었다. 관련한 영향으로 2021년 61억원 규모였던 머큐리의 해외 매출이 2022년 3분기까지 160억원으로 2배 이상 증가했다.위성통신 장비의 경우, 머큐리는 지난 1월11일 한화시스템에 군위성통신체계-Ⅱ 전송장치인 광신호변환부를 추가 공급한다는 수정 계약 건을 공시했다. 수정 계약금액은 2021년 계약금액 83억원 대비 104% 증가한 169억원 규모다. 군위성통신체계-Ⅱ 사업은 최신 군 위성 기반의 광대역 데이터, 음성 통신 체계로, 미래전장환경에서 첨단(보안)통신을 지원하는 체계 사업이다. 머큐리는 2022년부터 한화시스템에 광신호변환부 및 신호변환부를 공급하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/18/blt202301180015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[반도체 기판 강자 심텍, 고부가제품 ‘승부수’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180014</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 08:18:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체 기판 회사 심텍이 2023년 반도체 겨울을 돌파하기 위해 선택한 전략은 적극적 설비 투자를 통한 고부가가치 제품의 생산 확대다.심텍은 반도체 및 통신기기용 인쇄회로기판(PCB)을 생산·판매하는 회사다. PCB는 전자 부품을 고정, 연결하기 위해 만들어진 배선이 패턴화된 기판을 말한다. 모든 전자기기에 필수적으로 쓰이는 핵심 부품이다.심텍의 주력제품은 D램 등 메모리칩을 확장시켜주는 모듈 PCB와 반도체칩을 조립할 때 사용되는 패키지 기판 등이다. 매출 비중은 모듈 PCB가 22.4%, 패키지용 기판 77.6%다.심텍은 2019년까지만 해도 수익성이 좋은 회사가 아니었다. 2017년과 2018년 연결기준 영업이익은 각각 338억원, 308억원을 기록했다. 2019년에는 179억원의 영업손실로 돌아섰다.그러나 2020년부터는 본격적으로 성장세를 보이고 있다. 2020년 매출 1조2014억원, 영업이익 897억원을 기록했으며, 2021년에는 매출 1조3658억원, 영업이익 1743억원을 기록했다. 각각 전년 대비 13.7%, 94.3% 증가했다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 2022년 매출 1조7795억원, 영업이익 4058억원으로 역대 최대 실적을 경신할 전망이다. 각각 전년 대비 30.3%, 132.8% 늘어난 규모다.눈여겨볼 점은 영업이익률의 변화다. 2017년 4.2% 수준이었던 영업이익률은 2020년 7.5%, 2021년 12.8%로 증가했다. 2022년에는 22.8%의 영업이익률이 예상된다. 즉 심텍의 수익성이 최근 3년간 크게 개선됐다는 의미다.  심텍은 기존의 메모리 모듈 PCB 위주의 사업에서 MASP(미세회로제조공법)를 통해 생산한 고부가가치 제품으로 포트폴리오를 전환해 수익성을 개선했다고 설명했다. MASP 공법을 적용한 고부가가치 제품으로는 SiP(시스템패키지), FC-CSP(플립칩 칩스케일 패키징), GDDR6 등이 있다. 이를 통해 지금까지 메모리 반도체 분야에 집중됐던 수익 구조도 비메모리 반도체 분야까지 확대했다. SiP, FC-CSP는 비메모리용 기판이다.심텍은 메모리 반도체 분야에서 삼성전자, SK하이닉스, USA chipmaker, 키옥시아, 웨스턴디지털 등 회사와 협력하고 있다. 패키징 분야에선 ASE, Amkor, SPIL, JCET, PTI를 고객사로 확보했다. 각 사업별 글로벌 리딩 기업을 고객사로 확보하면서 안정적인 수익을 창출하고 있다.다만 2023년에는 반도체 업황 악화에 따라 심텍의 실적에도 부정적인 전망이 나온다. 특히 심텍의 주력제품인 반도체 패키지용 기판은 PC, 서버, 스마트폰 등에 사용되기 때문에 전방산업(제품 생산·판매 산업)의 업황과 밀접한 관련이 있다. 2023년 상반기 IT(정보기술) 기기의 수요가 감소할 것으로 예상되는 만큼, 심텍의 2022년 대비 2023년 실적 감소도 예정된 수순으로 보인다.분기보고서에 따르면 심텍은 별도로 신규 사업을 추진하거나 검토하고 있진 않다. 대신 MASP 공법을 적용한 FC-CSP, SiP 모듈 등 향후 성장성이 높은 분야로 매출 확대를 추진하겠다는 계획이다.심텍은 설비 증설을 통해 고부가가치 제품의 생산 능력 확대를 꾀하고 있다. 실제로 심텍의 올해 3분기 누적 유형자산 취득은 1087억원으로 전년 동기(425억원) 대비 155.8% 늘었다. 2022년 유형자산 취득의 증가는 심텍이 지난해 건설한 청주 제9공장의 영향으로 보인다. 심텍은 2022년 1월 21일부터 2022년 12월 4일까지 1071억원을 투입해 청주시에 심텍 제9공장을 설립했다.제9공장은 4층 이상의 MASP 기판 수요 증대 대응을 위해 설립됐다. 완공 이후 제9공장의 MASP 기판 생산능력은 15% 증가할 전망이다. 또 4층 이상의 고다층 MASP 기판의 생산비중도 60% 수준으로 확대될 전망이다. 제9공장의 생산실적 등은 2023년부터 반영될 예정이다.회사는 2022년 호실적을 바탕으로 안정적인 재무건전성을 유지하고 있다. 향후 경기 불확실성이 높아지는 만큼, 순차입금 비율을 낮추고 이례적으로 단기금융상품을 취득하며 보유 현금을 늘렸다.2022년 3분기 기준 심텍의 현금성자산은 475억원으로, 2021년 말 167억원 대비 184.4% 늘었다. 같은 기간 심텍의 기타금융자산(유동)이 0원에서 605억원으로 늘었다. 이중 단기금융상품이 500억원을 차지했다. 단기금융상품은 금융기관이 취급하는 예금 등으로 1년 이내에 현금화 가능한 자산이다. 순차입금비율은 2021년 말 36.9%에서 2022년 3분기 11.5%로 감소했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/18/blt202301180020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]원조 '맑눈광' 양파 쿵야, 이모티콘 출시 하루 만에 1위]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180013</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 08:18:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['양파 쿵야' 카카오톡 이모티콘이 출시 하루 만에 카카오 이모티콘 스토어에서 인기 1위를 달성했다. 일명 '맑은 눈의 광인'이라는 '밈(인터넷상 유행 코드)'으로, 순수한 모습에 그렇지 못한 당찬 성격을 지닌 양파 쿵야의 인기가 뜨겁다.  어제(지난 17일) 넷마블의 콘텐츠 마케팅 자회사 엠엔비(MNB)는 '쿵야 레스토랑즈'의 첫 카카오톡 이모티콘 '양파쿵야의 줏대 있는 하루'를 출시했다. 출시 직후 '많이 선물하는 이모티콘' 카테고리 1위를 달성한데 이어 하루 만에 전체 인기 순위에서 1위에 올랐다. 연령별 인기 순위에서도 10대와 20대 소비자로부터 가장 많은 선택을 받았다.쿵야는 야채부락리 등에 쓰인 넷마블의 고유 캐릭터로, 이중 양파 쿵야는 쿵야 시리즈의 마스코트격 캐릭터다. 특히 지난해 선보인 쿵야의 스핀오프 브랜드 '쿵야 레스토랑'은 2022년을 사는 쿵야들의 이야기를 담아 많은 인기를 끌고 있다. 인스타그램에서 볼 수 있는 쿵야 레스토랑은 현재 채널 개설 9개월 만에 팔로워 9만명을 기록하고 있다.  총 32종으로 구성된 '양파쿵야의 줏대 있는 하루'는 최근 MZ 세대 사이에서 큰 인기를 얻고 있는 양파쿵야의 일상 모습을 재치 있게 담아냈다. 오는 31일까지 인스타그램 쿵야 레스토랑즈 계정을 팔로우하고 이모티콘 구매 혹은 사용 인증샷을 스토리나 게시물로 해시태그와 함께 올리면 추첨을 통해 총 30명에게 쿵야 레스토랑즈 공식 굿즈를 증정하는 출시 기념 이벤트를 진행중이다.배민호 엠엔비 대표는 "출시 하루 만에 의미있는 성과를 거둘 수 있게 많은 관심과 사랑 보내주신 이용자분들께 진심으로 감사드린다"며 "다음달부터 온·오프라인 콘텐츠를 결합한 다양한 마케팅 활동도 진행 예정이니 많은 성원 부탁드린다"고 말했다.한편 엠엔비는 소비자·브랜드·미디어에 대한 트렌드 센싱을 바탕으로 최적화된 통합 마케팅 커뮤니케이션(IMC) 솔루션을 제공하고 IP 콘텐츠 사업을 전개하는 넷마블의 콘텐츠 마케팅 자회사다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/18/blt202301180019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[은행 '해킹 맛집' 될라…이복현 금감원장 "IT 내부통제 강화해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180011</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 08:18:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이복현 금융감독원장이 국내 각 은행장들에게 사이버보안 역량강화를 주문했다. 금융당국은 금융사가 자율보안체계를 구축하지 않거나 보안사고가 발생한 경우 그에 따른 사후책임을 강화하겠다는 '금융보안 규제 선진화' 방안을 최근 발표한 바 있다.이 원장은 18일 서울 중구 은행회관에서 17개 국내은행 은행장과 간담회를 열고 "대형 금융사고의 발생은 은행에 대한 고객의 신뢰를 떨어뜨리는 주요 요인"이라며 "금융의 디지털전환 가속화로 전산·보안 사고 예방의 중요성이 커지고 있으므로 IT부문 내부통제 강화에 적극 힘써 주시기 바란다"고 당부했다.그러나 금융사들이 빠른 시간 내에 금융당국이 요구하는 수준의 보안 역량을 갖출 수 있는지 의문이라는 비판이 나온다. 최근 해외 전문가는 국내 금융사들이 사용하는 온라인 보안 프로그램의 취약점을 연이어 폭로하고 있다.세계 1위 광고차단 프로그램 '애드블록 플러스'의 개발자 블라디미르 팔란트(Wladimir Palant)는 자신의 블로그를 통해, 악성 웹사이트가 키보드 보안 프로그램 '터치엔키(TouchEn nKey)'에 대한 브라우저 확장(웹 브라우저에 새로운 기능을 추가하는 소프트웨어 유형)기능을 사용하는 웹사이트를 탈취(compromise)할 수 있다고 지적했다.그에 따르면 웹사이트가 웹소켓 API(WebSockets API)를 사용해 애플리케이션과 직접 통신하는 게 현재의 방식이지만, BNK부산은행 등 은행 웹사이트는 구형 방식인 브라우저 확장기능만을 사용하고 있어 임의의 자바스크립트 코드를 실행하도록 악용할 수 있다. 그는 "한국의 은행에서 필수로 설치하도록 하는 어떤 보안 애플리케이션도 이 공격을 감지하거나 막을 수 없다"고 주장했다.  이외에도 국내 보안 프로그램들이 △버퍼 오버플로우와 같은 메모리 안전 문제에 취약하고 △10년 이상된 오픈소스 라이브러리를 사용하며 △보안 프로그램이면서도 ASLR(Address Space Layout Randomization)과 DEP(Data Execution Prevention) 같은 기본적 보안 기능이 비활성화된 점 등 소프트웨어상의 품질 문제가 있다는 지적이다.금융사가 이러한 프로그램에 지속적으로 의존하고 있는 이유는 뭘까. 금융당국은 보안규정 준수가 금융회사 등의 보안 목표로 인식돼 수동적인 보안 활동에 머무르는 한계가 있다고 인식하고 있다. 규정상의 보안 의무만 준수하면 모든 보안 책임을 다하는 것이라는 인식이 만연하고, 감독규정상 보안방법 등을 특정함에 따라 자율적으로 동일 목적을 달성하거나 보안을 강화할 수 있는 타 방법에 대한 가능성을 차단하고 있다는 지적이다.금융당국 관계자는 "금융회사 등은 금융보안을 정보보호최고책임자(CISO) 중심의 실무적 문제로만 인식하고 있으며 사고 발생 시 임기응변식으로 대응하고 있는 실정"이라며 "금융보안을 정보보호 부서에만 맡겨놓고 현업부서나 내부 감사조직 등을 모두 포함하는 전사적 차원의 금융보안 역할 및 책임 부여는 미흡하다"고 짚었다.이는 금융당국이 '금융보안규제 선진화 방안'을 마련한 이유다. 당장 2023년 상반기 중 금융감독원, 금융보안원, IT 보안 전문가 등이 참여하는 '금융보안 규율체계 정비 TF'를 구성해 장기적 로드맵에 대한 검토에 착수한다. 첫 단계로 보안규정의 우선순위, 규제 타당성, 금융회사 등의 보안역량 등을 종합적으로 평가해 규정을 정비하겠다는 방침이다.금융회사 등이 보안리스크를 스스로 분석‧평가하고, 리스크에 비례해 보안방안을 수립할 수 있는 리스크 기반의 '자율보안체계'로의 전환을 추진한다. 보안사항의 이사회 보고 의무화 등을 통해 금융보안을 기업의 핵심가치로 제고하는 한편, 고의‧중과실에 의한 보안사고 발생 시 과징금 등의 제도 신설을 검토할 예정이다.이 원장은 "금융사고 예방 기능을 강화하기 위해 금감원과 은행권이 함께 내부통제 혁신방안을 마련해 추진하고 있으나 이 방안이 각 은행에서 실효성 있게 운영되기 위해서는 행장의 의지와 역할이 가장 중요하다"며 "앞으로는 은행의 회계감사인이 감사 과정에서 내부통제의 적정성을 점검하도록 하는 방안도 추진할 예정인 만큼 경영진이 강력한 의지를 갖고 내부통제 강화에 지속적인 노력을 기울여 달라"고 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/18/blt202301180014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성·LG·SK '공공 SW 차단'됐지만 중기는 왜 이익 못 남기나…제값 못 받는 SW]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301180009</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 07:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성SDS·LG CNS·SK㈜ C&amp;C 등 상호출자제한기업집단(이하 상출제) 소속 대기업의 공공 소프트웨어(SW) 시장 진입이 대부분 차단돼 중견·중소기업들의 사업 기회가 늘었지만 여전히 기업들의 이익 규모가 작은 것은 SW 대가가 낮은 것이 원인으로 지목됐다.대기업의 공공 SW 시장 참여를 제한하는 제도가 포함된 SW진흥법은 지난 2013년 시행됐다. 이 제도는 당시 삼성SDS·LG CNS·SK㈜ C&amp;C 등 상출제 소속 대기업들이 공공 SW 시장의 80%를 차지하자 대기업들의 독식을 막고 중견 및 중소기업들에게도 더 많은 사업 기회를 제공하자는 취지로 마련됐다. 이에 기업들이 연 매출 규모에 따라 진입할 수 있는 공공 SW 사업은 20·40·80억원 등으로 구분됐다. 상출제 소속 대기업은 금액과 관계없이 공공 SW 사업 참여가 금지됐다. 하지만 △국가 안보 △인공지능(AI)·빅데이터 등 신기술 △긴급 장애 대응 △기업이 이미 개발한 SW 서비스 사용 △민간 투자형(기업 50% 이상 투자) 등의 경우에는 예외적으로 참여가 허용됐다. 이 경우 전문가들이 모인 심사위원회의 심의를 거쳐 상출제 소속 대기업의 공공 SW 사업 참여 허용 여부가 결정된다.  이처럼 정부가 상출제 소속 대기업의 공공 SW 시장 진입을 일부 예외 경우를 제외하고 원천적으로 차단하면서 중견 및 중소기업들이 주 사업자로서 사업을 수행할 기회가 늘었다. 특히 쌍용정보통신을 인수한 아이티센·대신정보통신·대보정보통신·메타넷디지털 등의 중견기업들이 공공 SW 시장에서 두각을 나타냈다.한국소프트웨어산업협회(KOSA)에 따르면 중소·중견 IT 서비스 기업들의 총매출액은 2014년 9조2000억원에서 2020년 13조1000억원으로 42% 증가했다. 같은 기간 일 평균 임금은 19만5000원에서 23만3000원으로 19%, 업계 종사자 수는 3만1800명에서 4만4100명으로 39% 늘었다. 하지만 중견·중소기업들은 여전히 충분한 이익은 내지 못한다고 입을 모았다. 공공 SW 사업의 SI(시스템통합) 사업은 전통적으로 이익률이 높지 않은 것으로 알려져 있다. 공공기관들은 한정된 예산 속에서 SI 사업에 빠듯하게 자금을 투입한다. 이런 상황에서 기업들은 사업을 수주하기 위해 기술 및 가격 경쟁을 펼쳐야 하기에 충분한 대가를 받기가 더 어렵다.   채효근 한국IT서비스산업협회 부회장은 18일 서울시 영등포구에 위치한 국회 의원회관에서 '공공 SW 사업 대기업참여제한 10년, 성과와 과제는?'을 주제로 열린 정책토론회에서 "공공 SW 사업 관련 예산은 정부의 총예산 중 1%도 되지 않는다"며 "이렇게 먹거리가 없어서는 (중견 및 중소 기업들이 이익을 내지 못하는) 문제를 해결하기 어렵다"고 지적했다.공공 SW 분야에서 강소기업으로 꼽히는 VTW의 조미리애 대표는 높아진 개발자들의 몸값을 감당하기 어려운 현실 속에서 중견·중소기업들이 고군분투하고 있지만 이익률이 낮아 경영에 어려움을 겪고 있다고 토로했다. 그는 "제조·금융·공공 중 중견·중소 기업이 노릴 수 있는 시장은 사실상 공공뿐"이라며 "하지만 공공 SW의 대가 체계가 열악하다"고 말했다.조 대표는 △대기업과 중견·중소기업의 동일 책임 및 동일 대가 생태계 마련 △대기업은 사업 관리 역량에, 중견·중소기업은 업무 및 개발 역량에 집중할 기회 제공 △분석·설계 후 과업범위 확정 등이 필요하다고 제안했다.은윤오 쌍용정보통신 전무는 △중견기업끼리 컨소시엄을 구성하도록 제도 개선 △공공 SW 컨설팅 사업 규제 완화 △대기업참여제한의 구간별 하한 금액 상향 등이 필요하다고 강조했다.상출제 소속 대기업의 자격으로 이날 토론회에 참여한 한윤재 SK㈜ C&amp;C 부사장은 대기업참여제한제도를 10년간 운영한 한국과 그렇지 않은 외국의 사례를 비교해 긍정적인 점과 부정적인 점에 대한 면밀한 비교 분석이 필요하다는 입장을 나타냈다.기업들의 의견을 청취한 장두원 과학기술정보통신부 소프트웨어산업과장은 "2019년부터 FP(Function Point, 개별 기능) 단가가 올라갔고 상용 SW 유지 보수 대가도 상향됐다"며 "미약하더라도 공공 SW 사업의 대가를 현실화하기 위해 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/18/blt202301180011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>