<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 18 Jan 2022 13:28:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[구름 올라타볼까…기업들 너도나도 ‘클라우드’ 사업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180075</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 10:17:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공공·민간을 막론하고 ‘디지털 전환(Digital Transformation·DX)’이 대세가 되면서, 신사업으로 클라우드를 키우는 기업들이 늘어나고 있다. 기존 보유하고 있던 회사의 역량을 클라우드 사업에 녹여내 성장동력을 마련해 나가는 모습이다.18일 야놀자클라우드에 따르면 지난해 야놀자클라우드의 글로벌 호텔 솔루션 고객사는 전년 대비 60% 증가했다. 코로나로 여행업이 위축된 상황에서도 지난 2년간 107% 이상 성장해, 누적 고객사 수 4만3000여개를 돌파했다. 지역별 성장세는 아프리카(113%), 동남아시아(58%), 인도(50%) 순이었다. 현지 맞춤형 솔루션을 개발·도입하는 등 DX 전략이 주효했던 것으로 분석된다.야놀자클라우드는 작년 야놀자가 클라우드 솔루션 사업부문을 떼어내 만든 법인이다. 호텔·레저시설 등 여가산업을 겨냥해 아마존웹서비스(AWS) 기반 클라우드 서비스형 소프트웨어(SaaS)를 개발하고 있다. 현재 전세계 170여개국에서 서비스를 제공하면서 글로벌 호텔자산관리시스템(PMS) 1위 오라클과 경쟁 중이다. 이 같은 ‘테크기업’으로의 변신을 계기로 지난해 야놀자는 일본 소프트뱅크로부터 2조원대 투자를 유치했다.전통적인 보안기업인 안랩도 클라우드 사업에 적극적이다. 먼저 지난해 안랩은 기존 일시적인 태스크포스(TF)로 운영하던 클라우드 부서를 각각 클라우드개발실·사업본부 등 정식 부서로 편성했다. 뒤이어 MSP(Managed Service Provide·클라우드 운영관리 대행) 서비스 ‘안랩 클라우드’를 출시하면서 시장에 출사표를 던졌다. 메가존·베스핀글로벌 등이 주도권을 잡고 있지만 ‘보안’을 내세운 클라우드 관리 서비스에 차별점이 있다고 보고 판에 뛰어든 것이다.회사 설명에 따르면 안랩은 1년여 만에 대기업·공공기관·의료·건설·핀테크 등 다양한 중소규모 기업들을 고객사로 확보하면서 시장에서 영향력을 키우고 있다. 특히 지난해는 아마존웹서비스(AWS)의 어드밴스드 컨설팅 파트너(Advanced Consulting Partner) 자격을 획득했고, 네이버클라우드·NHN클라우드·카카오엔터프라이즈 등 국내 CSP(Cloud Service Provider·클라우드서비스사업자)와도 손을 잡았다. 강석균 안랩 대표는 올해 신년사를 통해서도 △클라우드 보안 솔루션 고도화 △MSP 서비스 확대 △공공 클라우드 전면 전환에 대응한 관제·컨설팅·SI 역량 집중 등을 도전과제로 낙점했다.네이버클라우드는 네이버의 성장동력으로 꼽힌다. 매년 클라우드 부문 매출이 2배씩 늘어나고 있기 때문이다. 네이버클라우드는 지난 2017년 클라우드 사업에 뒤늦게 진출했지만 현재 고객사는 5만곳 이상으로, 국내 100대 기업 가운데 55%가 네이버클라우드를 사용 중이다. 국내서 유일하게 자체 개발한 원천기술을 기반으로 서비스형 인프라(IaaS), 서비스형 플랫폼(PaaS), SaaS, 하이브리드 클라우드 등을 보유하고 있어 고객이 원하는 형태로 상품을 직접 개발·제공할 수 있다는 게 차별점이다. 특히 네이버 내부에 먼저 도입돼 검색·콘텐츠·쇼핑 등 각종 서비스를 지원해온 덕에 맞춤형 솔루션을 빠르게 제공해, ‘후발주자’ 꼬리표를 달고도 약진할 수 있었다는 분석이 나온다. 성장세도 가파르다. 지난 3분기는 클라우드 매출은 962억원으로 전년동기 대비 26.2% 증가했다. 2023년까지 연매출 80%를 기술에 투자할 계획이다. 해외 시장도 두드린다. 일본·싱가포르에 인프라 투자를 늘려 아시아·태평양 지역에서 몸집을 키우겠단 복안이다. 네이버 전체 매출에서 클라우드가 차지하는 비중을 20%까지 끌어 올리는 게 목표다. 앞서 한성숙 네이버 대표는 지난 2020년 “네이버의 모든 기업형 기술과 서비스를 클라우드 기반으로 상품화해 제공하는 게 중요하다고 생각한다”면서 네이버의 새로운 성장동력으로 클라우드를 지목한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과기부, 기업 연구개발에 55.9억원 지원…연구소 역량별 맞춤 투입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180073</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180073</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 10:17:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과학기술정보통신부(과기정통부)가 기업의 연구개발(R&amp;D) 활동을 지원하기 위해 2022년에만 55억9000만원을 투입한다.과기정통부는 기업부설 연구소 연구역량 강화를 지원하기 위한 ‘기업부설 연구소 R&amp;D 역량강화 지원사업’을 2022년부터 신규 추진한다고 18일 밝혔다. 기업연구소는 민간기업의 R&amp;D 활동을 담당하는 조직이다. 현재 약 4만4000개가 운영 중이다. 과기정통부 측은 “우리나라 전체 연구개발비의 약 80%를 집행하는 국가 R&amp;D의 주축”이라고 표현했다.실제로 20020년 기준 국가 R&amp;D 93조1000억원 중 기업이 담당한 금액은 73조6000억원으로 79.1%를 기록했다. 과기정통부는 다만 기업연구소가 양적으론 크게 성장했지만 질적 성장을 위해선 지원이 더 필요하다고 진단했다. 현재 기업연구소의 95.1%를 차지하는 중소·중견기업의 연구소가 대부분 규모가 영세하다. 2020년 기준 연구원 수가 5인 미만 곳이 61.1%로 조사됐다. 기업연구소의 5년 생존율 역시 2019년 44.4%에 그쳤다. 10개 중 6개는 설립 후 5년 이내에 폐쇄된다는 의미다.  과기정통부는 이를 개선하기 위해 ‘기업연구소 R&amp;D 역량진단 모델’을 개발했다. 기업연구소의 연구역량을 수치화해 진단하는 모델이다. 이를 통해 기업연구소의 R&amp;D 역량을 그룹화하고, 질적 성장을 이룰 방안을 맞춤형으로 지원할 계획이다.연구소는 역량에 따라 △초기형 △잠재형 △성장형 △도약형 △선도형으로 나뉜다. 과기정통부는 선도형 기업으로 구성된 ‘민간 R&amp;D 협의체’를 운영, 민간의 수요를 바탕으로 혁신성장 분야 과제를 도출할 계획이다. 잠재형·성장형·도약형 연구소로 분류된 곳에는 △기술 애로 해결 △보유 기술의 고도화 △선도기술·제품 개발 등을 3개의 내역사업으로 구분해 지원할 방침이다.이번 사업의 △지원조건 △신청자격 등은 과기정통부·국가과학기술지식정보서비스(NTIS)·한국산업기술진흥협회 홈페이지에 게재된 공고문을 통해 확인할 수 있다.권석민 과기정통부 과학기술일자리혁신관은 “그간 기업 R&amp;D 지원 규모와 기업연구소 수의 양적 성장에 비해 질적 성장 측면에서 연구역량을 강화하기 위한 전용 육성사업은 미흡했다”며 “이번 사업을 통해 국가 R&amp;D의 주축인 기업연구소의 연구역량을 향상하고 국가 R&amp;D의 내실과 기반구조를 견고히 할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘국내 1호’ 코로나19 백신 순항…SK바사 “안전성 강점, 새 대안 될 것”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180065</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180065</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 09:16:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 자체 개발 중인 ‘국내 1호’ 코로나19 백신의 임상 3상 시험 대상자가 18일 모집 완료됐다. 이번 임상 3상은 기본접종(1·2차)에 대한 유효성·안전성 검증이 주된 목적이다. 회사는 이와 함께 △추가접종(부스터샷·3차 접종) △다른 코로나19 백신 접종자에 대한 추가접종 등에 대한 임상 시험도 진행 중이다.SK바이오사이언스의 코로나19 백신 후보물질 ‘GBP510’는 합성항원(재조합 단백질) 방식을 기반으로 한다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증됐다. 보관 측면에서도 장점이 있다. 2∼8도의 냉장 유통과 장기 보관이 가능해 저개발국을 포함한 세계 백신 접종률을 높이는 데 기여할 수 있다는 게 회사 측의 설명이다.회사는 이 때문에 지금까지 국내에서 접종됐던 ‘바이러스 벡터(아스트라제네카·얀센)’나 ‘메신저 리보핵산(mRNA, 화이자·모더나)’ 방식의 코로나19 백신에 거부감을 느꼈던 이들의 접종을 이끌어낼 수 있으리라고 기대했다. SK바이오사이언스 측은 “세계 백신 시장에 새로운 대안이 될 것”이라고 자신했다.임상 3상은 백신의 안전성과 유효성을 검증하는 개발 최종 단계다. GBP510의 임상 3상 참여자는 만 18세 이상 성인을 대상으로 한다. 총 4037명이 모집됐다. 우리나라 570명을 비롯해 유럽·동남아·오세아니아 등 해외 5개국에서 현지인 3467명이 참여를 결정했다. 국내 임상은 고려대 구로병원 등 총 16개 기관이 진행하고 있다. 해외 임상은 비영리 국제기구인 국제백신연구소(IVI)와 협력을 통해 이뤄진다.국내 임상의 경우 지난해 8월부터 시작해 참여자에 대한 2차 투약을 이미 모두 마쳤다. 질병관리청 국립보건연구원과 국제백신연구소는 현재 국내 대상자의 임상 검체를 통해 ‘GBP510’의 효능을 평가 중이다. 바이러스를 무력화하는 중화항체를 측정하는 게 핵심이다.SK바이오사이언스 관계자는 “국립보건연구원과 IVI는 해외 임상의 검체도 순차적으로 수령해 분석을 진행하는 중”이라며 “SK바이오사이언스는 대상자 모집이 모두 완료된 만큼 빠르게 투약을 완료해 유효성 및 안전성 데이터를 확보할 예정”이라고 밝혔다.SK바이오사이언스는 확보된 데이터를 바탕으로 올해 상반기 중 GBP510의 국내 신속 허가 획득에 나설 방침이다. 또 △세계보건기구(WHO)의 사전적격성평가(PQ) 인증 △해외 국가별 긴급사용허가 획득 등도 진행한다.SK바이오사이언스는 이와 함께 GBP510에 대한 추가접종 임상도 진행 중이다. 회사 측은 “주기적으로 출현하는 다양한 변이주에 대응하기 위한 전략”이라고 밝혔다. △GBP510 1·2상 참여자를 대상으로 6개월 후 GBP510을 추가 접종하는 자체 임상 △다른 코로나19 백신 접종자 약 550명에게 GBP510을 추가 접종하는 질병관리청 주도 연구자 임상 등을 진행하고 있다. SK바이오사이언스는 이 밖에도 소아 및 청소년을 대상으로 한 임상 시험도 착수를 준비하고 있다.  SK바이오사이언스는 앞서 고려대학교 구로병원 등 14개 기관에서 건강한 성인 328명에 GBP510을 투여하는 임상 1·2상을 진행했다. 면역증강제를 함께 투여한 투약군 99% 이상에서 코로나19 바이러스를 무력화하는 중화항체가 형성된 것으로 확인됐다.정부는 이 같은 성과를 고려해 SK바이오사이언스의 코로나19 백신 1000만회분을 선구매하기로 했다. 정부는 내년에 3210억원을 치료제·백신 개발과 임상시험 지원에 투입하는데, 이 중 질병관리청에 1920억원이 배정됐다. SK바이오사이언스의 백신 선구매는 질병관리청에 배정된 예산이 활용된다.GBP510은 코로나19 바이러스 항원 단백질을 체내 주입해 항체를 생성하는 전통적인 합성항원 방식의 백신이다. SK바이오사이언스와 미국 워싱턴대학 약학대 항원디자인연구소(IPD)가 공동 개발했다. 이 물질 발굴에는 영국의 다국적 제약사 글락소 스미스클라인(GSK)의 면역증강제(Adjuvant) 기술이 활용됐다.GBP510은 국제기구인 전염병대비혁신연합(CEPI)의 차세대 코로나19 백신 프로젝트(Wave2)에 선정된 바 있다. 이에 따라 개발 완료 후 수억회 물량이 공정하게 공급될 예정이다. 영국 옥스퍼드대학교의 통계 사이트인 아워월드인데이터에 따르면 코로나19 백신을 1회 이상 접종한 인구는 전 세계 59.9%를 기록하고 있다. 저개발국은 9.5%에 불과한 상황이다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “코로나19 팬데믹이 장기화되고 있는 국면에 백신은 개인뿐 아니라 사회 전체를 지킬 수 있는 가장 확실한 방법”이라며 “GBP510개발을 성공적으로 완료해 전 인류가 기나긴 팬데믹의 터널에서 벗어나는 데 대한민국 백신이 기여할 수 있도록 할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신동주, 롯데지주 이어 롯데제과 지분 전량 매도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180054</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180054</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 08:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신동주 SDJ코퍼레이션 회장이 보유하고 있던 롯데제과 지분을 전량 매도했다. 지난해 말 롯데그룹 지주사인 롯데지주 지분을 모두 매도한 데 이은 추가 매도다. 18일 롯데제과는 신동주 회장이 시간외매매로 7만1852주를 매도했다고 공시했다. 지분율로 따지면 1.12%의 소수 지분으로 사실상 경영권에 영향을 미칠 만한 수준은 아니다. 이번 매각으로 신동주 회장은 롯데제과 주식을 단 한 주도 보유하지 않게 됐다.   신동주 회장은 동생인 신동빈 롯데그룹 회장과의 경영권 다툼에서 패배한 이후 지속적으로 그룹 계열사 지분을 매각해왔다. 특히 지난해 말 그룹 지주사인 롯데지주 지분을 전량 매각하며 사실상 경영권 분쟁에서 완전히 손을 뗐다는 평가가 나오기도 했다. 2017년에는 롯데쇼핑·롯데칠성·롯데푸드·롯데제과 지분을 매각했으며, 2018년에는 롯데상사 등 보유 주식을 팔았다. 가장 최근인 12월 1일에는 롯데쇼핑과 롯데칠성 지분 잔량을 모두 매각해 190억원의 현금을 확보했으며 롯데지주 매각을 통해서는 300억원의 현금을 손에 쥐었다.이번 롯데제과 매각으로 신동주 회장은 한국 롯데그룹 계열사 지분을 보유하지 않게 됐다. 재계에서는 신동주 회장이 신격호 롯데 명예회장이 별세한 후 상속받은 유산 상속세 마련을 위해 계열사 지분을 매각한 것으로 보고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['투톱' 체제 택한 쿠팡이츠, 김명규 대표 선임…배달 정책 맡긴다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180043</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180043</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 07:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쿠팡 자회사 쿠팡이츠서비스가 김명규 대표이사를 새로 선임, 2인 각자 대표이사 체제를 출범했다. 김 대표이사는 배달 관련 정책 운영·대응 등 업무에 집중할 예정이다.18일 쿠팡에 따르면 신임 김 대표이사는 쿠팡에서 물류정책실장을 역임하면서 △중장기 전략 기획 △지역투자와 일자리 창출 △서비스·안전 관리를 위한 정책 수립 등을 담당했다. 쿠팡에서 쿠팡이츠를 포함해 정책 쪽을 두루 총괄했던 것으로 전해진다. 2014년 쿠팡에 합류하기 전에는 삼성카드·네이버 대외협력실 등을 거쳤다.쿠팡이츠서비스에서 신임 김 대표이사는 △배달물류 이해관계자(고객, 상점주, 배달파트너 등) 모두가 만족할 수 있는 안전하고 편리한 운영을 정착시키고 △산업 발전을 위한 개선사항들에 대응하는 업무를 담당하게 된다.쿠팡이츠서비스 출범 이후 서비스를 총괄했던 장기환 대표이사는 △치타배달 등 특화 서비스 강화와 △사업의 성장을 주도하게 된다. 장 대표는 비즈니스 운영에, 김 대표는 서비스 정책 및 전략 등에 집중하게 되는 셈이다. 쿠팡 관계자는 “서로 역할을 나눠 전문성 있는 영역을 각각 담당해 쿠팡이츠서비스를 이끌어 나가기 위해 각자대표 체제로 바뀐 것”이라고 설명했다.한편 쿠팡은 지난해 4월 고객, 상점주, 배달파트너 지원·운영을 위한 서비스 팀을 관리하는 자회사 쿠팡이츠서비스를 출범하면서 장 대표를 선임한 바 있다. 쿠팡이츠의 모든 이용자들에게 한층 더 강화된 서비스와 지원을 제공하겠다는 목표다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“‘구글갑질방지법’ 덕분”...네이버, 국내 최초로 게임팟에 ‘외부결제’ 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180028</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 06:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이른바 ‘구글갑질방지법’으로 불리는 전기통신사업법 개정에 따라 네이버클라우드가 게임 전용 통합 매니지먼트 서비스인 게임팟(GAMEPOT)에 외부결제 서비스를 연동한다. 외부결제 모듈과 게임 서비스를 연동하는 국내 첫 사례다.18일 네이버클라우드는 전날 통합결제 전문기업인 다날과 업무협약(MOU)를 맺고, 오는 2월18일부터 게임팟에 외부결제 서비스를 추가하기로 했다고 밝혔다. 게임팟은 게임개발 SDK·인증·결제·운영·통계·고객지원 등 게임 개발사를 위한 다양한 게임 운영도구들을 제공하는 게임 통합 운영 서비스다. ‘구글갑질방지법’ 시행...게임사 수수료 부담 줄어들까 이전까지 구글·애플은 자사 앱 마켓에서 유통되는 모바일 게임에 인앱결제(In-app payment)를 강제해왔다. 이용자들이 게임 안에서 콘텐츠·게임 아이템 등 디지털 유료재화를 결제할 때 구글·애플의 내부결제 시스템만 이용하도록 한 것으로, 개발사들은 이용자가 결제한 금액의 최대 30%를 수수료로 내야 했다. 그러나 지난해 9월 한국에서 세계 최초로 인앱결제 강제를 막는 개정 전기통신사업법이 시행되면서 개발사들의 제3자 결제 도입이 가능해졌다. 업계에서는 인앱결제 대신 외부결제가 도입되면 게임사들이 부담하던 수수료 비용이 대폭 낮아질 것으로 보고 있다. 네이버클라우드는 이번을 계기로 인앱결제 위주로 이뤄졌던 모바일 게임결제 구조를 개선하는 한편, 개발자들의 시간·비용 절감을 위해 각 결제 모듈마다 별도의 개발 없이 간단한 연동만으로 외부결제 시스템을 구현할 수 있도록 할 예정이다. 게임팟은 다날이 보유한 글로벌 전자지급결제대행(Payment Gateway, PG) 서비스 제휴를 통해 외부결제 시스템과 간편 연동이 가능하다. 신용카드·휴대폰·계좌이체·가상계좌·상품권·가상자산 페이코인(PCI) 등 다양한 결제 수단을 비롯해 환불차단이나 사용자 제한설정 등 세부적인 기능도 지원한다. 또, 앞으로는 게임팟에서 웹 결제를 신청하면 다날에서 전자계약 후 생성된 키값을 입력해 결제 연동 또는 아이템 지급 등 각종 기능을 이용할 수 있다.다날 박지만 상무는 “25년 노하우의 결제 솔루션을 바탕으로 개발사에게는 안정적인 수익을, 소비자들에게는 안전하고 편리한 서비스를 제공해 모바일게임 외부결제 초기시장 기틀을 다지겠다”며 “높은 수수료 부담을 낮추고 독과점을 방지하는 법 취지에 맞게 건강한 결제 생태계 조성에 앞장서겠다”고 말했다.네이버클라우드 한상영 전략&amp;기획 상무는 “이번 외부결제 서비스 연동은 인앱결제에서 외부결제로의 유입을 증가시켜 게임 내 결제 시장의 판도를 변화시킬 중요한 계기가 될 것”이라며 “곧 다날에 본인인증 서비스를 추가할 예정으로, 게임팟 고객사들에게 편리하고 효율적인 게임 개발 환경을 제공할 수 있도록 지속적으로 서비스를 확대할 계획”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, ‘엑시노스2200’ 공개했지만...성능·탑재기기는 ‘미공개’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180023</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 04:20:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 18일 새 모바일 어플리케이션 프로세서(AP) ‘엑시노스2200’을 공개했다. AP는 CPU와 GPU, 램, 컨트롤러 등이 하나의 칩에 탑재된 것(시스템 온 칩·SoC)으로, 사실상 모바일 기기의 두뇌에 해당된다.  삼성 파운드리의 4나노미터 공정(4LPE)으로 만들어진 엑시노스2200은 CPU로 ARM사의 ‘Armv9’ 설계를 기반으로 한 ‘1(빅)-3(미들)-4(리틀)’ 트라이 클러스터 구조 옥타코어를 탑재했다. 퀄컴의 스냅드래곤8 1세대와 동일하다.특히 GPU가 강조됐다. 전작 엑시노스2100이 ARM의 말리(Mali)를 썼던 반면 2200엔 AMD와 공동 개발한 ‘엑스클립스’(Xclipse)가 탑재했다. 여기엔 모바일AP 최초로 레이트레이싱(광선 추적) 기능, 영상 음영 정도에 따라 GPU 사용 효율을 높이는 가변 레이트 쉐이딩 등이 포함됐다.이 제품은 NPU(뉴럴프로세싱유닛) 성능도 전작 대비 개선됐다. 삼성전자 측은 NPU 연산 성능이 전작 대비 두 배 이상 향상됐고 스마트 기기에서 AI 기능을 구현하는 온-디바이스(On-Device) AI 기능도 강화됐다고 설명했다.이밖에 2억 화소의 고성능 IPS(이미지 시그널 프로세서), 저주파 대역(서브6)과 초고주파대역(밀리미터파)을 동시에 지원하는 내장 5G 모뎀이 들어갔다. 전작에 탑재됐던 전력 효율 최적화 솔루션 ‘아미고’(Advanced Multi-IP Governor)도 탑재됐다. 램은 LPDDR5를, 디스플레이는 4K 120Hz, QHD+ 144Hz까지 호환한다.  다만 엑시노스2200의 실제 성능은 거의 베일에 쌓여있다. 전작 대비 얼마나 성능이 개선됐는지, 오는 2월 출시 예정인 자사 스마트폰 ‘갤럭시S22’(가칭) 시리즈 국내 제품에 이 AP가 들어갈지 등을 삼성전자가 밝히지 않았기 때문이다. 또 전작에선 출시 당시 표기했던 코어별 클럭 표기를 최신작에선 담지 않아 세간의 의문을 자아내고 있다. 일각에선 엑시노스2200의 CPU 성능이 전작 대비 5% 개선됐다는 주장도 보인다. 실제라면 CPU 성능 개선은 사실상 없다고 봐도 무방하다. 다만 이에 대해 삼성전자 측은 “세간에 떠도는 자료일 뿐 공식 입장이 아니다”라고 일축했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오벤처스가 투자한 '제이앤피메디'는 어떤 기업?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180018</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 03:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오 계열의 초기투자 전문 벤처캐피탈인 카카오벤처스가 투자를 단행한 ‘제이앤피메디(JNPMEDI)’는 디지털 헬스케어 시장 플레이어로 임상시험 생태계 변화를 이끌 것으로 주목받고 있는 의료 데이터 플랫폼 기업이다. 제이앤피메디는 임상시험 관련 데이터의 디지털전환을 가속화하고 있다.18일 카카오벤처스는 제이앤피메디에 뮤렉스파트너스, 아주IB투자, 젠티움파트너스 등과 함께 총 20억원 규모의 시드 투자를 진행했다.장원열 카카오벤처스 수석은 “제이앤피메디는 기존의 다양한 플랫폼 개발 역량을 기반으로 국내 임상시험 생태계 변화를 이끌 것으로 기대되는 팀”이라고 말했다. 김세진 뮤렉스파트너스 수석은 “AI(인공지능)와 블록체인 기반의 고도화된 기술력을 바탕으로 기존 임상시험 솔루션 시장의 문제점을 해결할 기업”이라고 투자 배경을 전했다.제이앤피메디는 현재 전자자료수집(EDC) 솔루션인 ‘메이븐 씨디엠에스(CDMS)’를 서비스하고 있다. 제약사나 임상시험 수탁기관(CRO) 등 임상시험을 수행하는 곳에서 데이터를 효과적으로 수집 및 관리할 수 있도록 도와주는 것이다. 제이앤피메디 관계자는 “약을 개발하기 위해 임상시험을 하면서 환자 체온, 혈압, 생체 정보 등을 데이터로 기록하는데 현재 80~90%는 전자화로 넘어왔다”면서 “여기서 나아가 저희는 데이터를 수집하고 분석하는 플랫폼을 제공하는 것”이라고 설명했다.솔루션의 강점은 서비스 확장이 유연하다는 점이다. 고객사의 다양한 요구사항을 고려한 구조로 시스템이 설계돼 대응 속도 및 방식이 기존 제품 대비 탁월하다. 클라우드 방식으로 고객사 입장에서 시스템 설치 비용과 별도 운영인력을 두지 않아도 된다. 블록체인 기술을 적용해 임상데이터의 위조나 변조가 발생할 일도 없다. 지난해 2월 처음 서비스 출시 이후 현재까지 20곳 이상의 고객사를 확보했다. 1상, 2상, 3상 시험은 물론 시판 후 조사(PMS), 관찰연구 등 제약 관련 임상 시험에 주로 쓰이고 있다.이 외 AI 의료기기, 디지털치료제(DTx) 등 첨단기술이 적용된 분야에서도 사용되고 있다. 제이앤피메디 관계자는 “다른 기술기업들과 제휴를 통해 임상 일을 하시는 분들이 더 편하게 업무할 수 있도록 기능들을 개발 중이다”면서 “디지털치료제 역시 임상시험 과정을 거쳐야 하기 때문에 앱 기반 디지털치료제를 개발하는 제약사들이 저희 솔루션을 쓰고 있다”고 설명했다. 지난해 제이앤피메디는 임상시험자의 신원증명을 위한 AI 안면인식 서비스를 제공하기 위해 AI 영상인식 기업 ‘알체라’와 업무협약(MOU)을 맺은 바 있다.  최근엔 코로나19 팬데믹으로 인한 임상시험의 변화에 맞춰 분산형 임상시험(DCT) 서비스도 제공하기 시작했다. DCT는 임상시험 대상자가 직접 병원에 방문하지 않고도 비대면으로 수행할 수 있는 임상시험 방식이다. 지난해 모바일 기기를 통해 자료를 입력받는 eCOA(Clinical Outcome Assessment) 솔루션이 국내 한 대학병원 임상시험에 적용되기도 했다.앞으로도 제이앤피메디는 많은 기업들과의 협업을 통해 혁신적인 서비스를 제공하고 의료 데이터 시장을 혁신하는 새로운 플랫폼으로서의 역할을 수행할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제조·보험·서비스까지…로봇에 꽂힌 KT]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180016</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 03:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 러시아 최대 IT 기업 얀덱스(Yandex) 그룹의 자율주행 그룹사 '얀덱스 SDG'와 자율주행 배송로봇 개발을 포함한 사업 협력에 나선다. KT는 18일 러시아 모스크바 얀덱스 자율주행개조센터에서 송재호 KT AI/DX융합사업부문장, 이상호 AI로봇사업단 단장, 드미트리 폴리슈크 얀덱스SDG CEO 등이 참석한 가운데 로봇사업화 협약을 체결했다고 밝혔다. 양사는 KT의 AI/DX 역량, 얀덱스의 자율주행 로봇 기술을 결합해 '한국 맞춤형 로봇 비즈니스 모델'을 개발하고 연내에 자율주행 배송로봇을 출시하기로 했다. 양사의 협력은 지난해 하반기부터 시작됐다. 2021년 10월 경영진 미팅에 이어 12월에는 KT 연구개발센터에서 배송로봇 시연회를 열었다. 송 부사장은 "양사는 AI 로봇 자율주행뿐 아니라 향후 그룹 차원의 ICT 사업 협력 분야를 추가로 도출할 것"이라고 말했다. 폴리슈크 CEO도 "급격히 증가하고 있는 라스트마일 배송 수요 처리를 비롯해 KT와의 지속적인 협업을 기대한다"고 말했다.KT는 지난해부터 AI와 로봇을 결합한 로봇사업화에 박차를 가해왔다. 이를 위해 지난해 초 글로벌 로봇 권위자인 데니스 홍 UCLA 교수와 AI 권위자 한보형 서울대 교수를 자문으로 위촉했다.실증 사례도 지속적으로 발굴했다. 지난해 4월, KT 광화문 이스트 사옥에서 근무하는 임직원들을 대상으로 진행한 AI 로봇 우편배송 서비스가 대표적이다. 또 동대문 노보텔, 동대구 메리어트에 'AI 호텔로봇'을 도입하고, 서울 시내 일부 레스토랑에는 'AI 서빙로봇'을 도입하는 등 특히 서비스 로봇 사업 추진에 의욕적인 행보를 보이고 있다. 이번 얀덱스SDG와의 협력도 AI 로봇의 실내 물류배송 서비스를 확대하기 위한 측면의 기술적 협업으로 풀이된다.   국내 로봇 생태계 확대를 위한 노력도 이어지고 있다. 지난해 5월에는 KB손해보험과 함께 국내 최초로 '서비스 로봇 보험' 개발을 위한 사업협력을 체결했다. 글로벌 서비스 로봇 시장 규모가 2025년 산업용 로봇 시장을 추월할 것으로 전망되는 가운데 서비스 로봇 운용 중 발생 가능한 사고에 대한 적절한 보험상품이 없다는 판단 때문이다. 이 밖에도 KT는 지난 14일 한국로봇산업진흥원(KIRIA)과 손잡고 5세대 통신망 첨단제조 실증환경 테스트베드 구축 협약을 맺고 첨단 제조로봇 실증환경을 개발하기로 했다.세계 로봇시장은 매년 빠르게 성장하고 있다. 보스턴컨설팅그룹(BCG)에 따르면 2020년 글로벌 서비스 로봇 시장 규모는 146억달러에서 2025년 412억달러로 연평균 13%씩 성장할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[2022 테크체인저]⑪'오징어게임' 대박낸 넷플릭스의 '넥스트'는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180005</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 02:09:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹의 여파로 거리두기·재택근무·비대면 수업은 일상이 됐다. 팬데믹 3년째인 2022년에 접어들며 주목받는 기업과 기술도 과거와 달라지는 양상이다. &lt;블로터&gt;는 소비자 데이터 플랫폼 기업 오픈서베이에 설문조사를 의뢰해 '2022년 우리의 일상을 바꿀 기업·기술·기기는 무엇일까요?'라는 질문에 대한 소비자들의 생각을 들었다. &lt;편집자주&gt;팬데믹 여파가 장기화 국면에 접어들면서 '인터넷동영상서비스'(OTT)에 대한 수요도 큰 폭으로 증가했다. 외부 활동이 위축됨에 따라 실내에서 OTT 콘텐츠를 감상하며 시간을 보내는 이들이 늘었기 때문이다. 시장조사업체 '암페어어낼리시스'에 따르면 지난해 글로벌 미디어 산업 중 콘텐츠 투자 규모는 2200억달러(약 262조원)에 달한다. 암페어어낼리시스는 올해 콘텐츠 투자 규모가 2300억달러(약 274조원)에 달할 것으로 추정하고 있다.  넷플릭스, OTT 산업 기대감 높였다 &lt;블로터&gt;가 '오픈서베이'에 의뢰한 설문조사에서도 OTT 분야의 성장세가 감지됐다. '올해 일상을 획기적으로 바꿀 수 있다고 생각되는 기술 및 기기'에 대한 설문조사에서 OTT는 23.7%의 응답율로 '5G'와 함께 공동 10위를 차지했다. 지난해 같은 설문조사에서 10위권에 들지 못했던 것과 비교하면 올해 OTT 분야에 대한 기대감이 상승한 것으로 풀이된다.   이런 기대감은 '넷플릭스'의 성장세와 연관이 깊다. 지난해 넷플릭스는 '무브 투 헤븐: 나는 유품 정리사입니다', '내일 지구가 망해버렸으면 좋겠어', '킹덤: 아신전' 등 한국 오리지널 시리즈를 순차 공개했다. 특히 하반기에 공개된 'D.P.'와 '오징어게임'이 한국을 넘어 전세계에서 호평을 받으며 콘텐츠 경쟁력을 입증했다. OTT 콘텐츠 순위 집계 사이트인 '플릭스패트롤'에 따르면 '오징어게임'은 전세계 넷플릭스 랭킹에서 53일간 1위를 차지했다. '오징어게임'에서 '오일남' 역을 연기한 오영수 배우는 지난 10일(한국시간) 열린 '제79회 미국 골든글로브 시상식'에서 TV부문 남우조연상을 수상했다. 앞서 한국계 배우인 샌드라 오나 아콰피나가 수상한 사례가 있었지만 한국인 배우로 수상자 명단에 이름을 올린 사례는 오영수 배우가 유일하다.   오징어게임 신드롬이 전세계를 들썩이게 한 지 약 2개월 만에 또 하나의 화제작인 '지옥'이 공개됐다. 지옥은 동명의 웹툰을 기반으로 제작한 넷플릭스 오리지널 시리즈로, 원작 웹툰의 기획자이자 영화감독인 연상호 감독이 연출을 맡았다. 유아인, 박정민, 김현주, 양익준, 원진아 등 쟁쟁한 배우들의 연기력과 '선악의 정의는 무엇인가'라는 사회적 매시지를 던지며 입소문을 탔다. 지옥은 미국 비평사이트 '로튼토마토'에서 평론가 평가지수 97%를 유지하며 '골든 토마토 어워드'의 '2021 베스트 호러 시리즈' 부문 1위를 차지했다. 이에 맞춰 국내 OTT 이용자들의 인식도 변화한 것으로 나타났다. 실제로 &lt;블로터&gt;가 '오픈서베이'에 의뢰한 설문조사에서 '넷플릭스'는 '올해 소비자가 일상을 바꿀 것으로 본 기업' 4위(32.2%)에 올랐다. 이는 지난해 같은 설문조사보다 6계단 상승한 것으로, 1년여만에 넷플릭스의 위상이 크게 변화했음을 감지할 수 있었다. 이는 지난해 11월 한국 서비스를 시작한 '디즈니+'나 '웨이브', '왓챠', '시즌' 등 토종 OTT 기업들이 상위권에 오르지 못한 것과 일맥상통한다.  "넷플릭스는 다 계획이 있구나" 오징어게임과 지옥으로 한국 콘텐츠의 저력을 실감한 넷플릭스는 새로운 이야기를 끊임없이 선보일 계획이다. 지난해 12월 24일 공개한 '고요의 바다'는 '특수 임무를 받고 달에 버려진 연구기지로 떠난 대원들의 이야기'를 담았다. 앞서 지난해 2월 공개된 넷플릭스 오리지널 영화 '승리호'가 액션에 치중했다면, 고요의 바다의 경우 '달'이 가지고 있는 신비감에 스릴러 장르가 더해져 완전히 새로운 SF 판타지를 추구했다. 넷플릭스는 올해도 다양한 한국 오리지널 시리즈를 공개할 계획이다. 오는 28일 공개하는 '지금 우리 학교는'은 '킹덤' 시리즈 이후 넷플릭스가 새롭게 선보이는 한국형 좀비 판타지 장르물이다. 주동근 작가의 동명 웹툰을 소재로 한 '지금 우리 학교는'은 '좀비 바이러스가 시작된 학교에 고립돼 구조를 기다리던 학생들의 사투'를 담아낸다. 연출을 맡은 이재규 감독은 "성숙하지 않은 아이들이 있는 학교라는 공간에서 벌어지는 이야기가 일반적인 좀비물과 다를 수 있겠다"고 생각했다며 원작의 모티브를 차용하되, 다른 색깔을 입혀 변주를 줄 것이라고 전했다. 원작에서 화자이자 관찰자였던 '온조'는 소방관인 아버지로부터 비상 매뉴얼을 익혔다는 설정을 덧대 탁월한 대처능력을 지닌 캐릭터로 분하며, 남라의 경우 좀비 사태를 겪으며 진정한 우정을 깨닫고 성장하는 다층적인 인물로 그려질 예정이다.  '지금 우리 학교는' 외에도 넷플릭스는 다양한 한국 오리지널을 확보한 상태다. 넷플릭스는 현재 '소년심판', '종이의 집-한국판', '야차', '블랙의 신부', '서울대작전', '안나라수마나라', '카터', '정이', '썸바디', '모범가족', '택배기사', '연애대전', '사냥개들', '더 패뷸러스', '퀸메이커', '종말의 바보' 등 한국 오리지널 시리즈 및 영화 라인업을 확보한 상태다. 일부 작품의 경우 제작 환경 등에 따라 내년 라인업으로 편성될 만큼 다양한 작품들이 제작에 돌입했다. 콘텐츠업계에서는 '콘크리트 마켓', '마스크걸', '더 글로리', '길(Kill)복순', '도적', '셀러브리티', '킬러' 등 다양한 작품들이 넷플릭스 오리지널로 공개된다고 보고 있다. 이를 통해 넷플릭스는 지난해 11월 한국 서비스를 시작한 '디즈니+'와 '애플TV+'를 비롯해 오리지널 콘텐츠를 늘리고 있는 '웨이브', '왓챠', '시즌' 등 토종 OTT 업계와 본격적인 경쟁에 나선다. 특히 올해는 워너미디어의 OTT인 'HBO맥스'의 한국 서비스가 예상되는 만큼, 이에 대비한 '킬러 콘텐츠' 확보에 주력할 것으로 보인다. 넷플릭스는 오는 19일 강동한 한국 콘텐츠 총괄 VP와 함께 하는 '2022년 한국 콘텐츠 라인업'을 통해 'K-오리지널' 전략을 공개할 예정이다. 콘텐츠업계의 한 관계자는 "이미 넷플릭스가 다양한 한국 오리지널 시리즈를 확보한 만큼 올해도 OTT 시장 주도권을 쥘 것으로 예상된다"며 "외산 OTT 기업들이 추가로 진입하는 사례가 변수로 작용할 수 있지만, 영상물 등급 판정 및 로컬 오리지널 콘텐츠 수급 전략이 뒷받침돼야 하는 만큼 큰 영향을 주진 못할 것"이라고 말했다.  OTT 업계, 오리지널 확보전 총력 넷플릭스의 성장세를 눈으로 확인한 토종 OTT 기업들은 올해 자체 제작 콘텐츠를 대폭 늘릴 계획이다. 오리지널 콘텐츠를 늘려 플랫폼 '락인 효과'를 높이는 한편, 해외 시장에 콘텐츠를 유통해 글로벌 인프라를 확보할 계획이다. 실제로 앱·리테일 분석서비스 와이즈앱·리테일·굿즈에 따르면 지난해 11월 기준 넷플릭스 결제자 수는 507만명, 결제액만 768억원에 달할 것으로 추정된다.'왓챠'는 올해 오리지널 콘텐츠인 '최종병기 앨리스'와 '시맨틱 에러'를 통해 마니아를 확보할 계획이다. 지금까지 '왓챠 익스클루시브'(독점작) 등으로 차별성을 내세웠던 왓챠는 올해부터 오리지널 콘텐츠를 순차 공개하는 등 콘텐츠 전략을 재편할 방침이다. '최종병기 앨리스'는 영화 '스물', '극한직업' 등을 연출한 이병헌 감독이 총감독을 맡은 작품으로 영화 '내가 버린 여름'의 서성원 감독이 함께 작업에 참여한 작품이다. 배우 박세완과 송건희가 주연을 맡은 최종병기 앨리스는 공모전과 프로젝트를 제외한 첫 번째 왓챠 오리지널 드라마다.   제작사 '래몽래인'이 제작중인 '시맨틱 에러'도 왓챠의 오리지널 드라마로 편성됐다. 시맨틱 에러는 동명의 보이스러브(BL) 장르 웹소설을 영상화한 작품으로 배우 박서함과 박재찬이 출연자 명단에 이름을 올렸다. 컴공과 아싸 '추상우'(박재찬 분)와 그의 완벽하게 짜인 일상에 에러처럼 나타난 디자인과 '인싸' 장재영(박서함 분)의 캠퍼스 로맨스를 그릴 예정이다. 왓챠 오리지널 시리즈로 편성된 시맨틱 에러는 다음달 16일 공개된다. 지난해 합작법인으로 출범한 '티빙'도 올해 오리지널 라인업을 대폭 늘릴 예정이다. 앞서 지난해 방영한 '술꾼 도시 여자들'이 종전의 히트를 치며, 오리지널 콘텐츠의 잠재력을 확인한 만큼 올해 다양한 콘텐츠를 선보일 계획이다. 티빙에 따르면 '술꾼 도시 여자들'은 공개 이후 9일 만에 티빙의 네이버 검색량을 6배 가량 증가시켰고 유료 가입자 기여 수치도 4배 상승한 것으로 나타났다.티빙은 지난 14일 동명의 웹툰을 소재로 제작한 오리지널 콘텐츠 '내과 박원장'을 통해 한국형 시트콤 콘텐츠에 도전했다. '내과 박원장'은 진정한 의사를 꿈꿨으나 파리 날리는 진료실에서 의술과 상술 사이를 고민하는 박원장의 짠내 가득한 생존기를 담아낸 작품이다. 배우 이서진과 라미란의 찰떡 케미와 더불어 김광규, 차청화 등 명품 배우진들이 합류해 입소문을 타고 있다.   이 외에도 연상호 감독의 초자연적 스릴러를 구현할 '괴이'부터 '돼지의 왕', '아직 최선을 다하지 않았을 뿐', '장미맨션', '방과 후 전쟁활동', '욘더', '유미의 세포들 시즌2', '술꾼 도시 여자들 시즌2' 등이 티빙 오리지널 시리즈로 편성돼 있다. '여고추리반 시즌2', '환승연애: 두 번째 이야기', 'ALIVE' 등 예능 오리지널 라인업도 순차 공개될 예정이다.한편 &lt;블로터&gt;와 오픈서베이는 이번 설문조사에서 기업 부문은 블로터가 선정한 정보통신기술(ICT)·바이오 관련 국내·외 108개 기업 중 2022년 우리 일상을 바꿀 수 있다고 생각되는 기업을 선택하도록 했다. 기술·기기 부문은 블로터가 선정한 47개 중 일상을 바꿀 것으로 생각되는 것을 선택하도록 했다. 기업과 기술·기기를 선택하는 데 개수 제한을 두지 않았다. 응답자가 아는 기업·기술·기기가 없거나 일상을 바꿀만한 기업·기술·기기가 없다고 판단될 경우 '없음' 항목을 선택하도록 했다.이번 설문조사에서 오픈서베이의 20~50대 남녀 4318명 중 1000명이 응답했다. 응답률은 23.2%다. 10세 단위의 각 연령대별로 균등하게 250명의 패널이 응답하도록 했다. 표본오차는 ±3.10% 포인트(95% 신뢰수준)다. 이번 설문에 대한 자세한 결과는 [☞오픈서베이 결과 페이지]를 통해 확인할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]대웅제약, 우루사 원 히트? NO!…신약 R&D 자신감 붙었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170097</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170097</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 02:09:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요• 간기능개선제 ‘우루사’의 성공이 뚜렷해 대웅제약을 ‘원 히트 원더’ 기업으로 기억하는 소비자가 많습니다. 그러나 대웅제약은 1974년 부설 제약연구소 설립한 이래로 연구개발(R&amp;D) 사업에서도 다양한 성과를 내고 있죠. 국내 바이오 신약 1호 ‘이지에프외용액(당뇨병족부궤양 치료제)’를 2001년 출시한 게 대표적입니다.• 대웅제약은 약 20년 만에 자체 개발한 신약의 출시를 앞두고 있습니다. 지난달 30일 위식도 역류질환 신약 ‘펙수클루정(성분명 펙수프라잔염산염)’의 국내 허가를 취득한데 따른 성과죠. 이로써 펙수클루정은 국내 ‘34호 신약’으로 이름을 올리게 됐습니다. 또 당뇨병 신약 ‘이나보글리플로진’의 임상 3상 결과가 긍정적으로 나오며 시장의 기대감이 높아지고 있습니다. 대웅제약이 이 같은 성과를 올린 배경으로 그간 늘어난 매출·영업이익에 따라 함께 증가된 R&amp;D 투자비용이 꼽힙니다.  대웅제약은 지난해 12월부터 올해 1월까지 ‘투자판단관련주요경영사항’ 공시를 5번 냈습니다. △신약개발 관련 공시가 3건 △기존 제품의 시장 확대 관련 공시 1건입니다. 다른 한 건은 코로나19 예방 적응증(사용범위) 치료제 ‘DWJ1248(성분명 카모스타트 메실레이트)의 국내 임상 3상 시험 자진 중단 결정 공시였죠. 이를 제외하고 모두 신규 매출 마련을 기대할 수 있는 소식이었습니다.대웅제약은 올해 신약 개발을 통한 성장 동력 확보에 강한 자신감을 내비쳤습니다. 실제로 대웅제약은 연초부터 △제2형 당뇨병 치료제 ‘DWP16001(SGLT2 저해제)’ 병용요법·단독요법 임상 3상 결과를 공개하고 △위식도 역류질환 치료제 ‘펙수클루정 40mg(펙수프라잔)’ 국내 품목허가 승인 소식을 전했죠. 또 △나보타 중국 품목허가 신청을 통한 신규 시장 진출도 노리고 있습니다. 나보타는 미간 주름 개선·눈가주름 개선·뇌졸중 후 상지근육경직·눈꺼풀경련에 처방되고 있습니다.전승호 대웅제약 대표는 신년사를 통해 “2021년에는 코로나19로 어려운 환경 속에서도 전문의약품(ETC)·일반의약품(OTC)의 각 사업의 성과를 통해 매출 1조 클럽을 수성하는 동시에 창사 이래 최대 영업이익을 달성하는 의미 깊은 성과를 거뒀다”며 “위식도 역류질환 신약 ‘펙수클루정’은 올 상반기 내 출시 예정이다. 당뇨병 신약 ‘이나보글리플로진’을 비롯해 폐섬유증 신약·자가면역질환 신약 등 다양한 분야에서 성과를 내 글로벌 빅 파마로서의 도약에 박차를 가할 것”을 강조했습니다.전 대표의 자신감 발로는 신약 부문에서의 성과가 가시화되고 있다는 데서 찾을 수 있습니다. 특히 펙수클루정 40mg은 올 상반기부터 판매가 이뤄질 것으로 전망됩니다. 비교적 이른 시일 내 매출 상승이 기대되는 사업인 셈이죠. 회사는 현재 진행 중인 펙수클루정의 약가 신청 절차를 이른 시일 내 마무리할 방침입니다. 알아두면 좋은 지식• 대웅제약의 모태는 1945년 세워진 조선간유제약공업사입니다. 1961년 회사 이름을 대한비타민산업으로 바꾸면서 간판 상품인 우루사를 출시했죠. 웅담(곰의 쓸개) 성분을 가루로 낸 뒤 이를 압축해 알약으로 만든 이 제품은 현재까지도 대웅제약의 효자 노릇을 톡톡히 하고 있습니다. 우루사는 1981년 국내 의약품 판매 부문 1위를 차지하는 등 대표적인 간기능개선제로 자리 잡았습니다. 1978년 2월 대한비타민에서 사명을 바꾼 대웅제약의 이름도 이때부터 널리 알려지게 됐죠. 신약 개발엔 막대한 비용과 시간이 소모됩니다. 최근 성과를 낸 펙수클루정 역시 대웅제약이 2007년부터 개발에 착수한 제품이죠. 대웅제약은 2001년 당뇨성족부궤양 치료제 이지에프외용액 이후 ‘대웅제약 신약 2호’를 출시하기 위해 R&amp;D 투자를 아끼지 않았습니다.2019년 별도기준 사상 첫 매출 1조원을 돌파 이후 이 같은 흐름은 더욱 뚜렷해졌습니다. 연간 R&amp;D 비용은 2019년 1405억원에서 2020년 1445억원으로 증가했습니다. 지난해 3분기 누적 기준으론 1318억원을 썼죠. 매출 대비 R&amp;D투자비 역시 2019년 13.98%에서 2020년 15.3%로 증가했습니다. 이어 2021년 3분기 누적으론 16.9%를 기록하며 지속해서 높아졌습니다.이는 산업 특성상 R&amp;D 투자비가 높은 제약·바이오 업계에서도 높은 축에 속합니다. 지난해 3분기 누적 기준 △한미약품 13.3% △종근당 11.4% △GC녹십자 10.0% △유한양행 9.9%를 기록했죠. 대웅제약보다 높은 투자율을 보인 곳은 셀트리온(22.9%) 정도만 꼽힙니다.  대웅제약이 이처럼 R&amp;D 투자에 적극 나설 수 있었던 것은 탄탄한 실적이 뒷받침됐기 때문으로 분석됩니다. 대웅제약은 지난해 3분기까지 8500억원의 누적 매출을 올렸습니다. 이때까지 누적 영업이익은 634억원으로 2020년 같은 기간(83억원) 대비 7.6배 늘었죠. 금융정보업체 에프엔가이드에 따르면 증권사들이 추정한 대웅제약의 2021년 연간 실적 전망치 평균(컨센서스)은 매출 1조1216억원입니다. 이는 전년 대비 7.8% 성장한 수치죠. 대웅제약은 이로써 3년 연속 ‘매출 1조원 클럽’ 가입이 유력한 상태입니다. 지난해 연간 영업이익 컨센서스 역시 전년 170억원보다 약 4.9배 늘어난 약 827억원으로 집계됐죠. 일각에선 900억원 돌파도 가능하리라고 전망했습니다.대웅제약의 실적 향상은 기존 제품군의 판매 호조에 따른 성과입니다. 이번 분기 지난해 3분기에만 2000억원에 육박하는 전문의약품(ETC) 매출을 기록했습니다. 일반의약품(OTC)에서는 건강기능식품 사업에서 성과를 거두며 전년 동기 291억원에서 3.3% 상승한 300억원을 올렸죠. 이를 통해 창출한 영업이익을 R&amp;D에 투자하며 선순환 구조를 만들고 있습니다.선순환 구조로 인한 가치 창출 효과는 올해 특히 두드러질 전망입니다. 올해는 펙수클루정이, 내년에는 이나보글리플로진이 회사 성장의 주요 역할을 맡을 것으로 기대되죠. 회사는 미국·중국·중동·중남미 등에 현재까지 약 1조1000억원 규모의 펙수클루정 관련 기술수출을 성사시켰습니다. 제제의 우수성이 입증된 셈이죠. 대웅제약은 “약 40조원 규모로 형성돼 있는 세계 위식도역류질환 치료제 시장도 정조준 할 계획”이라며 자신감을 보이기도 했습니다.  내년 출시를 노리고 있는 당뇨병 치료제 개발도 순항 중입니다. 대웅제약은 임상의 성패를 미리 가늠해볼 수 있는 톱라인(Topline) 결과를 통해 이나보글리플로진의 유효성과 안전성을 확인했습니다. 대웅제약은 이번 임상에서 유의미한 결과를 확보, 국내 제약사 중 처음으로 SGLT-2 억제제 신약 출시를 앞두게 됐죠. SGLT-2 억제제는 신장의 포도당 재흡수를 억제하는 약물입니다. 소변으로 포도당을 배출, 혈당 상승을 억제하죠.대웅제약은 이나보글리플로진에 대한 품목허가 신청 절차를 올해 안으로 마무리할 방침입니다. 이를 통해 2023년까지 이나보글리플로진 단일제와 메트포르민 복합제를 비슷한 시기에 출시할 계획이죠. 대웅제약은 지난 10일 이나보글리플로진과 메트포르민 복합제와 병용요법의 효능을 비교하는 생물학적 동등성 입증시험 1상을 승인받은 바 있습니다.  신규 시장 발굴도 한창입니다. 2014년 출시한 보툴리눔 톡신 제제 ‘나보타’의 중국 시장 진출을 노리고 있습니다. 회사는 최근 중국 국가약품감독관리국(NMPA)에 자제 제조 보툴리눔 톡신 나보타의 임상 데이터를 제출하고 생물의약품허가신청(BLA)을 했죠. 나보타는 아시아에서 유일하게 미국 식품의약국(FDA) 승인을 획득한 제품입니다. 미국·유럽·캐나다 등 전 세계 55개국에서 허가를 획득하고 80여개국에서 수출계약을 체결한 상태죠.나보타의 중국 시장 진출이 성사될 경우 회사의 실적 향상은 더욱 급격하게 진행될 것으로 전망됩니다. 중국인의 보툴리눔 톡신 경험률이 1%대로 보고되고 있기 때문이죠. 그만큼 시장 잠재력이 높다는 의미입니다. 미국 투자은행 골드만삭스는 2018년 6억7200만 달러(약 8000억원) 규모였던 중국 보툴리눔 톡신 시장이 2025년에는 15억5500만 달러(1조8000억원)까지 확대될 것으로 전망하기도 했습니다.  대웅제약의 연구조직은 △케미컬 기반 신약센터 △제제연구의 신제품센터 △C&amp;D(개방형 협력 개발)센터로 구성돼 있습니다. 박사급 43명·석사급 158명 등 총 275명의 연구 인력을 보유하고 있죠. 회사 관계자는 “주요 신약 파이프라인을 비롯한 임상 진행 건수가 창사 이래 최고를 이어가고 있다”고 설명했습니다. 생각해 볼 문제• 현재 제약·바이오 분야의 최대 이슈는 단연 코로나19 관련 산업입니다. 코로나19 팬데믹은 경제·산업·문화 등 사회 전만에 영향을 미치고 있죠. 자연스럽게 이를 종식할 수 있는 사업에 관심이 몰리고 양상입니다. 대웅제약이 신약 개발 분야에서 성과를 내고 있지만 코로나19 예방 적응증 치료제의 임상 3상을 포기한 점은 다소 아쉽다는 평가가 나옵니다. 해당 개발 소식에 대한 기대감으로 투자를 결정했던 소액주주들의 불만도 쉽게 찾아볼 수 있죠. 코로나19 사업을 축소한 데 따른 영향도 향후 기업경영의 관전 포인트가 될 전망입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['사내 성추행·차별 논란' 블리자드, 직원 37명 해고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180008</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 02:09:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사내 성폭력과 직원 차별 논란에 직면한 미국의 대표 게임회사 액티비전 블리자드(이하 블리자드)가 지난해 7월 이후 직원 37명을 해고하고 44명에게 서면 징계 등의 처분을 내렸다. 17일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 블리자드의 내부 문서와 대변인을 인용해 이와 같이 전했다. 이 조치는 투자자, 사업 파트너 및 직원들이 사태 해결에 대한 압력을 가해 이루어진 것으로 보인다. 신문은 블리자드는 성폭력 및 사내 괴롭힘 등에 대한 사내 조사 중간보고서를 지난 크리스마스와 새해 연휴 기간 이전에 발표할 예정이었지만 밥 코틱 블리자드 최고경영자(CEO)가 거부했다고 보도했다. “회사의 문제를 더 크게 만들고 실제보다 더 안 좋은 것처럼 보일 것”을 우려한 탓이라고 전했다. 사측은 이와 같은 의혹을 부인하며 중간보고서를 아직 작성 중이며 사내 조사의 진행 상황을 직원들에게 계속해서 통보할 것이라고 밝혔다.앞서 월스트리트저널은 지난해 11월 코틱이 수년간 심각한 성추행 사건 다수에 대해 알고 있었음에도 불구하고 가해자로 지목된 직원 중 일부를 보호해왔다고 밝혔다. 이 보도 이후 수많은 직원들이 파업을 벌였고 약 2000명이 코틱의 사임을 요구하는 성명서에 서명했다. 캘리포니아주 등 다수의 주 재무부와 투자자들 또한 현 상황에 대한 우려를 표출했다. 그럼에도 불구하고 블리자드 이사회는 코틱을 지지하는 성명서를 발표했다. 지난해 7월 캘리포니아 공정고용주택국(DFEH)은 블리자드가 차별과 성추행이 만연한 “지속적인 성희롱” 문화를 조장했다며 소송을 제기했다. 얼마 지나지 않아 알렌 브랙 빌리자드 전 사장을 비롯해 디아블로 4 게임 디렉터 루이스 바리가, 수석 레벨 디자이너 제시 맥크리 등 다수의 인사들이 회사를 떠났다. 9월에는 미 평등 고용 추진 위원회(EEOC)와 거액의 보상금 지급에 합의했지만 DFEH는 최근 이에 대해 항소했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, 영국서 '비자카드와의 전쟁' 철회]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180003</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 00:55:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 전자상거래 업체 아마존이 이달 19일부터 영국에서 발급받은 비자 신용카드 결제를 거부하겠다고 한 계획을 철회했다. 17일(현지시간) 미국 경제매체 CNBC 등 주요 외신은 소비자들이 19일 이후에도 아마존의 영국 웹사이트(Amazon.co.uk)에서 비자 카드로 결제할 수 있다고 보도했다. 아마존은 소비자들에게 이메일을 통해 계속해서 비자카드로 아마존 및 온라인동영상서비스(OTT) '아마존 프라임' 구독 결제가 가능하다고 확인하며 이와 같은 방침이 지속되도록 비자 측과 긴밀히 협력하고 있다고 전했다. 비자 카드와 관련된 변동 사항이 있을 경우 소비자들에게 사전에 고지할 예정이라고 덧붙였다. 아마존이 무슨 이유로 계획을 철회했는지는 아직 밝혀지지 않았다. 앞서 지난해 11월 아마존은 비자가 부과하는 높은 수수료를 문제 삼으며 이와 같은 계획을 돌연 발표했다. 당시 비자는 “아마존이 소비자의 선택권을 제한하는 것에 매우 실망했다”고 밝혔다. 아마존이 비자 결제 중단 계획을 밀어붙였을 경우 소비자에게 불편을 초래할 뿐만 아니라 양사에 막대한 손실로 이어졌을 것으로 예상된다. 시장조사업체 ‘민텔’에 따르면 영국 소비자의 90%가량이 아마존에서 쇼핑을 하며 40% 정도가 아마존 프라임 서비스를 이용하는 것으로 알려졌다. 또 여론조사기관인 ‘원폴’은 아마존이 비자카드 결제를 금지할 경우 14억 파운드(약 2조원) 가량의 막대한 손실을 볼 것으로 예상했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 아이폰13서 ‘노이즈캔슬링’ 기능 제거]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180002</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 00:55:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 아이폰13에서 통화 중 주변 소리를 차단해주는 ‘노이즈캔슬링’ 기능을 제거한 것으로 보인다. 17일(현지시간) 애플 전문 매체 &lt;나인투파이브맥&gt;은 애플의 지원팀이 아이폰13 시리즈에는 노이즈캔슬링이 지원되지 않는 것을 확인했다고 보도했다. 애플의 지원팀은 해당 매체의 한 독자에게 트위터를 통해 아이폰13 모델에는 노이즈캔슬링이 제공되지 않기 때문에 설정 메뉴에서도 이 기능이 더 이상 보이지 않는다고 전했다. 이를 바탕으로 &lt;나인투파이브맥&gt;은 애플이 아이폰13 시리즈를 시작으로 앞으로 출시되는 모델에서도 영구적으로 이 기능을 뺄 수도 있다고 예측했다. 아직 애플 측의 공식적인 확인은 나오지 않았다. 노이즈캔슬링은 통화 중 아이폰을 귀에 대고 있을때 카메라에 내장된 마이크를 이용해 주변의 소음을 잡아내고 차단해 통화 내용이 더 잘 들리도록 해주는 기능이다. 지난해 아이폰13 판매가 시작된 이후 해당 기능이 ‘손쉬운 사용 설정’ 페이지에서 사라진 것을 발견한 사용자들이 레딧과 애플 지원 온라인 커뮤니티에서 이에 대한 의문을 제기해왔다. 버그나 결함 때문에 노이즈캔슬링이 기능이 제대로 작동하지 않는다는 의혹도 제기됐다. 이 기능은 iOS 15가 설치된 이전 아이폰 모델에서는 계속해서 제공된다. 아이폰13의 사용자들도 외부 소음 차단 기능이 탑재된 애플의 에어팟 프로를 사용하면 해당 기능을 이용할 수 있다.  한편 노이즈캔슬링을 사용하지 않더라도 상대방이 듣는 통화 품질에는 아무런 영향을 미치지 않는다. 대신 iOS 15에서 새롭게 도입한 ‘보이스 아이솔레이션’를 이용하면 머신러닝이 주변의 잡음을 제거해 사용자의 통화 목소리가 상대방에게 더욱 깨끗하게 들릴 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT·KT·LGU+ 알뜰폰 자회사 규제 혹은 관망...소비자 실익은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170090</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170090</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 10:18:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 SKT·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사 알뜰폰 자회사의 시장 점유율이 점점 높아지는 가운데, 업계는 이들을 대상으로 한 정부의 규제가 가시권에 들어섰다는 전망을 내놓고 있다. 다만 섣부른 규제, 혹은 시장경쟁에만 맡기는 방안 모두 일장일단이 명확한 만큼 정부의 개입은 신중한 방향으로 이뤄져야 한다는 목소리가 나온다.   가계통신비 인하, 통신시장 독점 방지를 위해 도입된 '알뜰폰' 알뜰폰(MVNO)은 이동통신 재판매 서비스다. 알뜰폰 사업자들이 이통3사의 망을 저렴하게 빌려 통신 서비스를 제공한다. 이통사 대비 고객 개개인이 제공받는 혜택 범위는 좁지만 '요금제가 저렴하고 통화·데이터를 더 많이 제공한다'는 단순한 장점만으로도 가계통신비 인하에 일조해왔다. 정부가 2010년 알뜰폰 제도를 도입한 이유 역시 이통사가 삼분한 국내 통신 시장의 경쟁을 촉진하는 한편, 통신 물가를 안정시키기 위해서였다.그러나 알뜰폰 시행 초기 중소 사업자들의 자금, 체계적인 홍보 부족으로 가입자가 눈에 띄게 늘지 않자 정부는 2012년과 2014년 2차례에 걸쳐 이통3사의 알뜰폰 진입을 허가했다. 통신 시장에서 오랜 노하우를 가진 이들 업체에 일종의 '바람잡이' 역할을 기대한 것. 이후 정부의 바람대로 국내 알뜰폰 회선 규모는 빠르게 확대됐다. 2015년 500만명을 달성했고, 6년만인 지난해 11월에는 1000만 회선 돌파에 성공했다.   알뜰폰 시장도 '통신 삼국지' 재현될까…고개 드는 규제론 하지만 곧 문제 제기가 이어졌다. '알뜰폰 1000만 가입자'라는 상징성 아래 내실은 기대와 달랐기 때문이다. 정부가 집계한 알뜰폰 1000만 회선에는 일반 이동통신 서비스와 마찬가지로 사물인터넷(IoT, 커넥티드카, 결제 POS 등) 회선수가 포함된다. 이를 기준으로 2021년 11월 과학기술정보통신부(과기정통부) 집계를 보면 전체 1000만 회선 중 IoT 회선은 409만개로 40%에 달한다. 실제 알뜰폰 휴대폰 회선 가입자는 591만명에 불과한 셈이다. 이어 같은 해 12월 무소속 양정숙 의원이 과기정통부로부터 입수한 자료에 따르면 알뜰폰 휴대폰 가입자 중 이통3사 자회사 가입자 비중은 약 50%로 확인됐다. 알뜰폰 휴대폰 시장에서 서너개 자회사가 300만명의 가입자를 나눠 갖고, 20여개의 중소 알뜰폰 사업자가 남은 300만명을 나눠 가진 비대칭 시장이 형성된 것이다. 이처럼 알뜰폰 시장마저 이통3사에 장악될 여지가 높아지자 정부와 중소 알뜰폰 사업자들은 지난해부터 알뜰폰 자회사에 대한 견제 수위를 높여가고 있다. 최근 논의의 핵심도 알뜰폰 점유율 집계에서 IoT 회선은 제외하고 순수 휴대폰 회선만으로 계산해 이통3사 자회사의 점유율이 50%를 넘으면 신규가입 제한 등의 제재를 가하자는 것이다.    시장균형 vs 소비자 이익 하지만 단순 규제만으론 시장 균형 유지, 소비자 편익 증대라는 '두 마리 토끼'를 모두 잡기는 쉽지 않을 것이란 전망이 따른다.정부의 알뜰폰 자회사 규제를 찬성하는 진영은 대부분 중소 알뜰폰 업체다. 이들은 입을 모아 "알뜰폰 자회사들이 이통사의 막강한 자금, 서비스 연계, 마케팅 역량을 빌려 가입자를 흡수하고 있다"고 말한다. 무약정 요금제 기반인 알뜰폰은 특성상 가입 시 제공하는 사은품, 데이터 제공량 등의 혜택이 클수록 가입자 확보가 쉽다. 반면 자금력과 마케팅 역량이 부족한 중소 알뜰폰 사업자들은 이 대목에서 공정한 경쟁이 어렵다는 입장이다. 중소 알뜰폰 업체 A 대표는 "알뜰폰 자회사들과 경쟁이 심화되면서 영업이익이 크게 줄었다"며 "적자는 면하고 있지만 장기 생존을 담보하기 어려운 상황"이라고 말했다. 또 "KB리브엠처럼 자회사 규제는 받지 않지만 강력한 자금력으로 시장을 교란하는 사업자에 대한 제재도 시급하다"고 덧붙였다. 알뜰폰 자회사 규제를 반대하는 진영은 당사자인 자회사들, 일부 중소 알뜰폰 사업자들과 소비자들이다. 이들은 "알뜰폰 자회사는 여전히 시장 확대에 기여하고 있으며, 소비자들의 접근성을 높이고 경쟁을 촉진하는 데 필요한 존재"라는 입장이다. 이는 알뜰폰 가입자 규모가 아직 수백만명 수준에 불과한 데다가 알뜰폰 자회사들을 중심으로 당일 유심배송, 다양한 이벤트, 홍보 등이 이뤄지면서 알뜰폰 시장의 전체 파이가 늘어나고 있다는 논리다. 결과적으로 초점은 어려움을 호소하는 중소 알뜰폰 사업자들을 고려해 정부가 '균형 조절'에 나설 것인지, 당분간 알뜰폰 시장의 규모와 영향력 확대를 위해 규제를 유예할 것인지로 귀결된다. 이에 관해 또 다른 알뜰폰 업체 관계자는 "처음 알뜰폰 도입 취지를 생각할 때 현재 자회사 규제 쪽으로 가닥이 잡힌 듯하지만 신규가입 제한 조치는 오히려 자회사 가입에 '프리미엄'을 부여할 수 있다"며 "소비자 편익을 해치지 않는 선에서 알뜰폰 자회사들의 과잉 경쟁을 막을 수 있는 방법에 대해 정부도 고심 중일 것"이라고 귀띔했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>