<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 28 Aug 2022 21:19:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[LCK 서머 파이널]⑤'첫 우승' 젠지, 다음 스텝은 '롤드컵']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280012</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 12:29:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["2017년과 달리 지금은 주도적으로 플레이할 수 있게 됐고, 팀원들과 호흡도 잘 맞출 수 있었습니다. LCK 서머 시즌에서 우승으로 보여준 것 처럼, '롤드컵'에서도 좋은 모습을 보여드리겠습니다."LCK 서머 우승컵을 든 젠지 주장 '룰러' 박재혁 선수는 단일팀 첫 우승의 기쁨을 만끽하는 것도 잠시, '2022 리그 오브 레전드 월드 챔피언십(롤드컵)'에서의 맹활약을 다짐했다.   젠지는 28일 오후 강원도 강릉시 강릉아레나에서 열린 '2022 리그 오브 레전드 챔피언십코리아(LCK) 서머' 결승전에서 최종 스코어 3대0으로 T1을 누르고 우승을 차지했다. 젠지는 올해 LCK 서머 시즌 18경기 중 17경기에서 승리했던 최상의 경기력을 결승전에서도 유감없이 발휘했다. 1세트부터 불리할 것으로 예상되는 레드 진영에서 시작한 젠지는 '제리'로 승리를 이끈 '룰러' 박재혁의 활약으로 첫 승기를 잡았다. 2세트 역시 레드 진영이었던 젠지는 조커픽 '신지드'를 앞세웠다. T1은 1세트 활약의 주인공이었던 제리를 가져와 '유미-제리' 조합을 선보였지만 역부족이었다. 3세트는 분위기 반전을 꾀한 T1과 승리의 기세를 이어가고 있는 젠지가 엎치락 뒤치락하며 주도권 싸움을 지속했지만 젠지의 승리로 최종 마무리됐다. 고동민 젠지 감독은 경기 후 진행된 우승 기념 인터뷰에서 "1세트 경기부터 준비된 조합이 나왔다"며 "이후 다른 경기도 무리없이 흘러갔다"고 말했다. 그는 이어 "LCK 스프링 당시 선수들의 실력이 뛰어나다는 것을 확인했다"며 "서머 시즌을 준비했던 것들이 메타가 된 것이 좋은 영향을 끼친 것 같다"고 덧붙였다. 이날 결승전의 MVP는 젠지의 맏형 '피넛'에게로 돌아갔다. 피넛은 우승 기념 인터뷰에서 "예상하지 못했던 MVP라 놀랐다"며 "선수들 덕분에 MVP를 받게 돼 모두에게 고맙다"고 말했다. 그는 이어 "MVP를 수상할 수 있었던 결정적인 요인은 2세트에서 구도를 비틀었던 것이 주효했다고 생각한다"고 덧붙였다. 우승컵을 들게 된 젠지 선수들과 코치진은 팬들에게도 고마움을 전했다. '리헨즈' 손시우 선수는 "오늘 경기 승리로 마무리 해 팬들에게도 선수들에게도 좋은 기억이 될 것 같다"며 "앞으로 더 좋은 추억 만들 수 있도록 하겠다"고 말했다. 피넛 선수는 "2019년 안좋은 모습을 보여줄 때도 응원해준 팬들이 있었기에 잘 할 수 있었다"며 "2019년 '젠지에 우승을 안겨드리겠다'고 한 말을 지킬 수 있어서 다행이다. 팬들에게는 우승한 팀을 응원하는 팬이라는 타이틀을 준 것 같아 좋다"고 소감을 전했다. 한편 LCK 서머 우승팀인 젠지는 다음달 북미 지역에서 열리는 2022 롤드컵에서 1번 시드로 출전할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/28/blt202208280020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38년 ‘美 감염병 사령탑’ 지킨 파우치…12월 퇴임]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208260022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208260022</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 11:14:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 코로나19 방역 사령탑 역할을 했던 앤서니 파우치 미 국립알레르기·감염병연구소(NIAID) 소장이 오는 12월 퇴임한다. 그는 1984년 NIAID 소장에 임명된 후 로널드 레이건부터 조 바이든 현 대통령까지 총 7명의 대통령을 보좌했다. 파우치는 38년간 이 자리를 지키며 △결핵 △사스 △메르스 △코로나19에 이르기까지 20세기 가장 치명적인 전염병에 대처해왔다. 그는 수많은 전염병 연구를 이끌었지만 한 언론 인터뷰에서 "나의 커리어와 정체성을 정의지은 것은 인체면역결핍바이러스(HIV)"라고 말했다. IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면, NIAID는 1986년부터 후천성면역결핍증(AIDS·에이즈) 예방과 HIV 치료법 연구에 많은 역량을 쏟았으며 파우치도 공직의 대부분을 이 분야에 할애했다.  NIAID는 감염, 면역 저하, 알레르기로 인한 질병에 대한 대중 이해도를 높이고 질병 치료 및 예방을 위한 기초·응용 연구를 수행·지원한다. 연구소는 매년 발생하는 인플루엔자 변종으로 인한 피해 예방부터 도심 지역의 청소년이 흔히 겪는 천식 대처, 효과적인 코로나19 백신 개발을 주도하는 등 다양한 역할을 맡고 있다. 파우치는 1980년대 초반부터 면역 조정 연구 최전선에서 결절성다발성동맥염, 다발성맥관염을 동반한 육아종증, 림프종모양육아종증 등 치명적인 염증성 질환 치료법을 개발해왔다. 이런 연구 결과는 NIAID의 면역 조정 연구소가 오늘날 HIV 면역 병원체의 세포 및 분자 구조와 면역 매개 질병에 대해 연구할 수 있는 토대를 마련해 주었다. NIAID가 40년가량 진행한 연구 덕분에 현재 에이즈 백신 3종에 대한 임상시험이 진행 중이다.지난 3월 파우치는 "HIV 백신 개발은 과학적으로 벅찬 도전이며 안전성이 검증되고 효과적인 코로나19 백신 개발의 성공으로 우리는 mRNA 기술이 HIV 감염에 대해서도 유사한 효과를 갖는지 알아볼 수 있는 좋은 기회를 얻게 됐다"고 말했다.   HIV는 에이즈를 일으키는 원인 바이러스로 감염 시 이 바이러스에 의해 면역 세포들이 파괴돼 면역력이 떨어지게 된다. 에이즈는 HIV로 인해 인체의 면역력이 상당히 저하된 상태로, 여러 감염증과 종양이 나타나기 시작하는 단계를 말한다. NIAID는 현재 에이즈 확산에 대해 적극적으로 대응하고 있지만 HIV 존재를 처음 발견한 1983년만 해도 당시 레이건 행정부는 이 문제에 대해 침묵하는 쪽을 택했다. 로널드 레이건 전 미국 대통령이 에이즈로 인한 위기에 대해 공개적으로 처음 언급한 것은 미국 질병통제예방센터(CDC)가 최초 에이즈 사례에 대해 보고한 지 3년이 지난 1985년이다. 그 후에도 에이즈에 대한 사회적 낙인으로 인해 기초 연구를 위한 자금을 확보하는 것은 불가능에 가까웠으며 레이건 전 대통령이 NIAID의 상위 기관인 미국 국립보건원(NIH)과 CDC 예산을 여러 차례 삭감하며 상황은 더욱 악화됐다.  파우치는 에이즈 위기를 극복하기 위해 강한 의지를 보였지만 정부가 적극적으로 대처하지 않고 연구를 더디게 진행한다며 불만을 지닌 성 소수자(LGBTQIA+) 커뮤니티로부터 큰 반발에 직면해 차질이 생기기도 했다. 이들은 특히 에이즈 연구에 환자들의 실제 사례나 의견이 반영되지 않는다며 항의했다. 1990년에는 불만이 최고조에 달해 성 소수자들은 ‘권력 방출을 위한 에이즈 연합’(ACT UP)을 결성했고 NIH 건물 습격을 시도했다. 당시 시위에 참석한 ACT UP 멤버인 개런스 루타는 2020년 &lt;워싱턴포스트&gt;와의 인터뷰에서 "ACT UP 회원들이 말하고자 했던 것은 과학자와 의료진 뿐만 아니라 신종 질병인 에이즈를 겪고 있는 당사자들인 우리도 전문가라는 점"이었다고 말했다. 파우치는 이에 대해 "임상실험 계획을 짜는 모든 회의에 환자들도 참여시키도록 노력했다"며 "환자들이 항상 옳은 것은 아니었지만 종종 매우 좋은 의견을 갖고 있었기 때문에 시험의 계획 과정에 동참하도록 하는 것이 꼭 필요하다고 느꼈다"고 설명했다. NIH는 30년가량 진행한 연구로 많은 에이즈 환자의 생명을 구한 항레트로바이러스 치료법 개발에 큰 기여를 했다. AZT로 불리는 이 약품은 세포를 손상시키지 않고 HIV의 복제를 억제하는 최초의 약물로 알려졌는데 이는 NIH가 1960년대에 항암제로 최초 개발했다. 미국 식품의약국(FDA)가 1987년 AZT를 에이즈 치료제로 승인한 후 글로벌 HIV 연구 네트워크인 '에이즈 임상실험 그룹(ACTG)'도 설립됐다. 이후 1990년대에는 파우치가 이끄는 NIAID의 지원으로 여러 치료제를 섞어서 시너지 효과를 얻을 수 있는 병용 요법을 발견할 수 있었으며, 당시 새로운 치료제였던 비핵산 계열의 역전사효소 저해제(NNRTI)를 깊게 탐구할 수 있었다.   오늘날엔 30여 개의 항레트로바이러스 약물이 개발됐으며 그 중 다수는 고정 복용량 복합약으로 제공된다. 1990년대 에이즈 환자들은 하루에 걸쳐 여러 번 정해진 시간에 20여 개의 개별 알약을 복용해야 했다. 당시 에이즈 환자의 감염 후 평균 생존 기간은 약 1년이었다. 현재는 다수의 선진국에 거주하는 환자들은 하루 단 한 알의 알약을 복용해 에이즈를 어느 정도 관리할 수 있게 됐다. 이처럼 미국의 에이즈 연구와 대응 방안이 지금의 수준에 이르기까지 파우치의 헌신적인 연구가 큰 역할을 한 것으로 평가받는다. 2008년에 파우치는 에이즈 퇴치 프로그램을 통해 2100만 명의 생명을 구한 공로로 조지 부시 당시 대통령으로부터 미 민간인의 최고 영예로 꼽히는 '자유의 메달'을 받기도 했다. 수년간 파우치와 가까이 일해온 프랜시스 콜린스 전 NIH 원장은 "파우치는 내가 아는 가장 헌신적인 공무원"이라며 "그의 공헌은 HIV, 에이즈, 에볼라, 코로나19바이러스로부터 수많은 생명을 구했으며 인류에게 굉장히 의미 있는 선물로 남게 될 것"이라고 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/26/blt202208260044.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LCK 서머 파이널]④젠지, 3대0으로 T1 완파…'피넛' 한왕호 MVP]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280011</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 11:14:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[젠지가 '2022 리그 오브 레전드 챔피언스코리아(LCK) 서머' 결승전에서 강적 T1을 꺾고 우승컵을 들어올렸다.   28일 오후 젠지는 강원도 강릉시 강릉아레나에서 진행된 LCK 서머 결승전에서 T1에 3대0 퍼펙트 스코어를 거두며 승리의 영광을 안았다. 젠지는 3연승에 성공하며 단일팀 체제를 갖춘 이래 첫 우승 트로피를 들었다. 이 날 MVP는 젠지의 '피넛' 한왕호가 차지했다.  3세트 들어 벼랑 끝에 몰린 T1은 레드 진영을 선택하며 분위기 전환을 노렸다. 레드 진영의 T1은 '제우스' 최우제, '오너' 문현준, '페이커' 이상혁, '구마유시' 이민형, '케리아' 류민석이 각각 '모데카이저', '바이', '아리', '시비르', '룰루'를 선택했다. 블루 진영의 젠지는 '도란' 최현준, '피넛' 한왕호 '쵸비' 정지훈, '룰러' 박재혁, '리헨즈' 손시우가 각각 '레넥톤', '신짜오', '아지르', '제리', '유미'를 각각 픽했다. 젠지는 T1의 2세트 조합이었던 '제리'를 다시 한 번 가져오며 '유미-제리' 조합을 완성했다. 또 T1은 새로운 픽 '모데카이저'를 선보였다.경기 4분 오너의 바이와 제우스의 모데카이저가 도란의 레넥톤을 끊어내면서 첫 킬을 기록했다. 초반은 탑라인에서 두팀은 킬을 주고받으며 초반 싸움을 이어갔다. 8분 경과, 젠지는 여러 라인에서 공세를 펼치며 초반 주도권 싸움을 통해 용을 차지했다. T1은 수차례 젠지의 노림수를 흘려보내며 팽팽한 싸움을 이어갔다. 12분 페이커의 아리와 오너의 바이가 노련하게 룰러의 제리를 끊어냈다.   경기 중반까지 경기는 엎치락 뒤치락하는 양상으로 지속됐다. 젠지는 경기 20분 드래곤 앞 한타에서 T1의 제우스의 모데카이저, 페이커의 아리를 끊어내며 앞서갔다. 22분 T1은 제우스의 모데카이저 궁극기를 이용해 바론을 처지하며 따라갔다. 경기 25분 드래곤을 내준 T1은 젠지의 룰러를 노리며 한타를 열었으나, 젠지 쵸비의 아지르가 구마유시의 시비르를 짤라내며 한타를 유리하게 이끌어냈다. T1 제우스(모데카이저)의 활약으로 용 한타에서 드래곤을 챙길 수 있는 분위기가 있었다. 하지만 젠지가 이어진 한타에서 제우스의 순간 이동을 캐치해 잡은 뒤, 이어진 한타에서 승리하며 넥서를 파괴했다. 이에 3대0으로 젠지가 완승하며 LCK 서머 결승전이 최종 마무리됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/28/blt202208280018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2020년대 대체투자처는 조각투자…주목받는 테사·뮤직카우]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280002</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 10:18:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고액의 자산을 지분 형태로 쪼개 공동투자하는 '조각투자'가 2010년대 P2P금융(현 온라인투자연계금융)과 같이 대중화될 가능성을 키우고 있다.29일 업계에 따르면 미술품 조각투자 서비스인 테사(TESSA)는 '아트테크 플랫폼', 음악 저작권료 참여 청구권 투자 플랫폼인 뮤직카우(Musicow)는 '문화테크 기업'을 표방하고 있다. 국민 누구나 알고 있는 '재테크'에 각사의 주력 투자자산인 아트, 문화를 덧붙여 모두가 접근 가능한 플랫폼임을 부각하려는 전략에서다. 실제로 이들 플랫폼은 슬로건대로 실생활 도처에 빠르게 스며들고 있다.지난 2020년 4월 서비스를 오픈한 테사의 회원 수는 12만6743명으로 연평균성장률(CAGR)이 4024%에 달한다. 현재까지 미술품 누적 판매 총액이 298억원을 넘는다. 지난해 12월 뱅크시 작품인 'Love Rat(2004)'은 판매 시작 1분 만에 완판했다. 테사 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "작품 판매 속도가 단축되고 있는 것은 물론 구매 금액과 재구매 비율도 증가하고 있다"고 설명했다.테사의 인기 비결은 글로벌 200위 블루칩 아티스트 위주로 작품을 수급한다는 점이다. 마르크 샤갈, 뱅크시, 앤디 워홀 등 유명 블루칩 작가에 이어 올해부터는 아모아코 보아포, 리우 예처럼 대중에게는 많이 알려지지 않았으나 글로벌 미술시장에서 높은 성장세를 보이고 있는 미드커리어 블루칩 작가의 작품을 새롭게 선보이며 미술품 투자의 폭을 넓혀나가고 있다.뮤직카우의 경우 2021년 브레이브걸스 '롤린' 역주행이 흥행의 원동력이 됐다. 보유한 지분만큼 저작권료에 대한 수익을 배당받을 수 있는 특징이 고객들의 흥미와 투자를 이끌었다. 2019년 4만명에 불과했던 회원 수는 2021년 말 91만명으로 늘었다. 누적 거래액은 3400억원을 돌파했다.이러한 조각투자 플랫폼의 사업성에 주목한 시중은행부터 대형 증권사까지 공동사업 '러브콜'을 보내고 있다. 테사는 지난 25일 하나은행과 업무협약을 맺고 아트뱅킹 등 신규사업 발굴을 위한 상호 협력에 나서기로 했다.테사는 블루칩 아트테크 플랫폼 운영을 통해 얻은 다양한 경험은 물론, 테사의 100% 자회사인 '테사 에셋'이 가진 미술 분야의 전문성과 폭넓은 네트워크를 바탕으로 안전한 조각투자 시장 개척 및 차별화된 서비스 제공에 힘을 보탤 예정이다. 아트뱅킹의 브랜딩을 위해 다양한 활동을 전개해 온 하나은행과의 시너지 효과를 낼 것으로 기대하고 있다.하나은행은 미술마케팅을 선도해온 기업으로 꼽힌다. 1971년 창립 후 2007년까지 3800여점에 달하는 예술작품을 구매한 바 있다. 1991년 평창동에 '하나사랑'이라는 화랑을 만들었고, 2004년에는 VIP고객을 대상으로 '하나미술아카데미'를 개설하기도 했다. 하나은행은 전신인 한국투자금융회사 당시부터 고액자산가들에게 고품격 이미지를 구축하고자 했다. '이 정도 안목을 가진 은행이면 돈을 맡겨도 되겠다'는 인식을 가질 수 있게끔 하기 위해서다.지금까지도 하나은행은 미술 분야에 애착이 크다. 하나은행은 미술에 관심이 많은 고객을 대상으로 아트 서비스 제공과 브랜딩을 위해 지난 2월 '하나아트클럽' 커뮤니티를 오픈해 다양한 미술 관련 행사와 정보를 제공하고 있다. 올 하반기에는 하나은행 을지로 본점에 '보이는 수장고' 공간을 오픈해 고객들의 미술작품을 안전하게 보관하고 전시하는 아트 전용 공간도 선보일 예정이다.테사는 전 국민을 고객으로 하는 하나은행과 협력함으로써 대중화 플랫폼으로의 도약을 기대할 수 있다. 하나은행이 미술품에 관심이 크다는 배경을 고려하면 협력의 강도가 약하지 않을 것으로 예상된다. 특히 하나은행 PB(프라이빗뱅커) 서비스를 이용하는 VIP 고객에게도 테사 상품은 새로운 투자옵션이 될 수 있을 것으로 풀이된다.  뮤직카우는 팬들이 가수에 가지는 충성도를 플랫폼에 이식시키고 싶어한다. 융합 아티스트 노엘라와 공동으로 음악 토크쇼 '노엘라의 뮤직테라피'를 주최하는 것도 이런 전략의 일환으로 분석된다. 최근에는 보이그룹 틴탑 출신 니엘을 초청해 촬영을 마쳤다.이 자리에서 니엘은 "하드 트레이닝을 받으면서 노래가 늘었다. 회사에서 저를 메인보컬로 만들라고 해서, 혼나면서 배웠다"라며 팬들의 주목을 끌만한 진솔한 토크를 펼쳤다. 니엘에 이어 더 많은 아이돌들이 이 쇼에 출연할수록 뮤직카우의 인지도도 확대될 것으로 보인다. 투자에 친숙하지 않은 팬층에 자연스러운 바이럴(입소문) 효과를 기대하는 전략으로 분석된다.뮤직카우와 테사의 사업 안정성을 대형 증권사인 키움증권이 벌충해주는 것도 기대요인이다. 뮤직카우는 투자상품에 '증권성'이 인정된다는 판단을 최근 금융당국이 내리면서 자본시장법상 규제 대상이 됐다. 규제를 준수하기 위해선 상당한 물적·인적 기반이 필요한데 현재 뮤직카우만의 업력으로는 어려운 상황이다.이를 해결할 수 있는 게 사업의 혁신성을 인정받아 규제를 합법적으로 회피할 수 있는 '혁신금융서비스(규제샌드박스)' 제도다. 키움증권은 뮤직카우와 테사와 협력에 혁신금융서비스를 공동 신청하는 내용을 담았다. 이들 조각투자 플랫폼은 키움증권을 통해 보다 수월하게 규제 준수 작업이 가능해졌다.법적 이슈를 해결함으로써 궁극적으로는 제도권 진입의 발판이 마련될 수 있다. 하나은행 하나금융경영연구소는 최근 발간한 보고서에서 "향후 조각투자가 제도권으로 편입될 경우 연기금·기관투자자 등 신규 투자자가 시장에 유입될 것으로 기대된다"며 "국내외 연기금, 사모투자 등에서도 조각투자 등에 관심을 보이는 것으로 알려졌다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/28/blt202208280003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['자가검사키트' 사면 손소독제 증정, 편의점은 되는데 약국은 왜 안돼요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208200004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208200004</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 09:16:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 자가검사키트 판매가 다시 늘어나고 있는 가은데 편의점은 제한 없이 프로모션(판촉행사)를 할 수 있는 반면, 약국에서는 불가능해 이를 개선해야 한다는 지적이 제기되고 있다.  최근 한 편의점에서 자가검사키트를 사면 유명 애니메이션 캐릭터 손소독제를 무료로 증정하기 시작했다. 편의점 업계에서는 1+1 등의 미끼상품으로 각종 프로모션을 통해 매출을 늘리는 방식을 적극 펼친다. 캐릭터 손소독제 증정 또한 비슷한 이유다. 다른 편의점, 약국보다 많이 팔기 위한 방법이다.그런데 똑같은 회사의 똑같은 자가검사키트를 약국에서는 프로모션이 불가능하다. 약국에서 손님을 끌어들이기 위한 프로모션은 모두 불법이다. 약국이 지켜야할 규칙이 정리돼있는 법이 바로 약사법이다. 이 약사법의 세부 규정, 정확히는 약사법 시행규칙 제 44조에 ‘약국 등의 개설자는 사은품 등 경품류를 제공하거나 소비자·환자 등을 유치하기 위하여 호객행위를 하는 등의 부당한 방법을 하지 말라’는 규정이 있다. 약국에서 어르신들에게 웰컴드링크(호텔 등에 방문시 무료로 제공하는 음료수)처럼 각종 드링크제를 뚜껑 따서 드리는 모습이 사라진 이유이기도 하다.이러한 이유로 약국에서 캐릭터 손소독제를 무료로 증정하는 경우 역시 불법이다. 보건복지부 관계자에게 물어보니 “호객행위로 볼 수 있어 고발 가능성이 크다”고 답했다. 처음 적발되면 지역 보건소 등에서 시정명령을 내리지만, 두번째에는 약국 영업이 취소된다.반면 편의점은 경품류 제공이 가능하다. 캐릭터 손소독제를 무료 증정해도 되고, 1+1으로 팔아도 된다. 편의점에서는 통신사 포인트나 기차를 타면서 모은 마일리지(코레일 마일리지, 스토리웨이에 해당)를 이용해 자가검사키트를 살 수도 있다. 반대로 약국이 마일리지 시스템을 도입하면 문을 닫아야 한다. 환자 진단 의료기기, 전문가 취급이 중요한 이유 자가검사키트는 환자를 진단하는 의료기기다. 생명과 건강에 직결될 수 있는, 세심한 취급이 필요한 제품군이다. 의료기기정책을 담당하는 식품의약품안전처에 ‘편의점에서 의료기기를 프로모션 형태로 팔아도 되는지’ 물어봤다. ‘의료기기는 따로 제한이 없다’는 대답이 돌아왔다. 식품의약품안전처는 ‘약국은 약사법에서 관리하기 때문에 어쩔 수 없지만, 온라인이 됐든 편의점이 됐든 의료기기를 프로모션 형태로 파는 행위에는 제한이 없다’고 해석한다. 약국 등을 규정하는 약사법이 있듯이, 의료기기도 의료기기를 규정하는 의료기기법이 있다. 의료기기법에서 규정하는 의료기기는 ‘사람이나 동물에게 단독 또는 조합하여 사용되는 제품’이며 기본적으로 안전성이 담보돼야 한다. 또한 의료기기를 판매할 때는 허가 혹은 인증을 받아야 한다. 잘못 팔면 국민 보건에 악영향을 끼칠 수 있는(의료기기법 제 26조 중 일부) 관리 수준이 높아야 하는 제품군이다. 식품의약품안전처가 '편의점은 제한 없이 팔아도 된다'는 해석은, 의료기기 안전성 관리 측면에서 상충될 수 있다. 반면 약국을 운영하는 약사는 의료기기 안전성 관리 등의 교육을 받는다. 판매 관리에 대한 책임도 있다.   사실 약사법의 ‘호객행위 금지’에는 전문가인 약사가 서로 과다한 경쟁을 벌이며 약물·의료기기의 오남용을 조장할까 봐 우려되어 생긴 규정이다. 반면, 편의점은 이러한 규정에서 벗어난 ‘사각지대’다. 약국서 막핀 호객행위가 편의점에서는 활발히 이뤄지는 있는 셈이다.이러한 현상을 두고 정부와 전문가들 모두 우려의 목소리를 낸다. 익명을 요구한 한 정부 관계자는 ‘결코 바람직하지 않은 현상’이라고 지적했다. 자가검사키트로 본인이 질병 여부를 판단하는 것은 향후 치료 계획에 영향을 줄 수 있다. 의사나 약사, 보건의료 종사자들은 이러한 자가진단 행위에 대해 상당히 우려를 표한다. 각종 의약품 광고나 의료기기 광고에 ‘전문가와 상의하세요’라는 문구가 들어가는 이유는 의학적 지식이 부족한 일반인이 질환을 혼자 판단하면 심각한 문제가 발생할 수 있기 때문이다. 의료계에서는 질환 증상, 즉 내 몸이 보내는 신호를 대수롭지 않게 여기다 중증 질환으로 발현된 환자를 흔하게 접한다. 진단검사를 전문적으로 하는 의사 학술단체인 대한진단검사의학회가 코로나19 초기에 자가검사키트 도입을 반대했던 것도 바로 이러한 이유다. 지금은 PCR 검사가 현실적으로 수요를 따라가지 못하기 때문에 차선책으로 자가검사키트를 쓴다고 봐야 한다.다만 접근성이 좋은 편의점의 장점은 무시할 수 없다. 실제로 이러한 이유로 편의점은 몇 년 전부터 ‘안전상비의약품’을 취급하고 있다. 편의점 업계와 약국이 서로 날을 세우고 있는 이슈이기도 하다. 안전상비의약품 취급 논란 역시 자가검사키트가 처한 상황과 비슷하다. ‘편의성’과 ‘국민보건안전’ 사이에서 아직 사회적 합의가 이뤄지지 않은 상태다.이에 대해 전문가들은 우리 사회가 점차 발전하는 기술을 얼마나 수용할 수 있는지 끊임없이 조절해야 한다고 지적한다. 코로나19가 전세계를 강타하면서 일반인도 전문지식인 백신 매커니즘과 질병 발현 원리 등을 자연스럽게 습득했다. 자가검사키트가 친숙해진 계기이기도 하다. 그러한 의미에서 편의점에서 판매하는 자가검사키트에 대해 규제를 강화하는 방식은 대중의 지식 수준을 너무 낮춰 봤다는 비판이 나올 수 있다. ‘자가검사키트가 단지 의료기기라는 이유만으로 빡빡하게 관리해야 하냐’는 의견이 이에 해당된다. 그렇다고 약국에서 프로모션을 하지 못하게 하는 상황을 그대로 둔다면 전문가를 오히려 역차별하고 있다는 논리에 직면할 수 있다. 약사 단체인 대한약사회는 ‘약물과 질병을 전문적으로 공부한 약사를 무시하는 처사’라며 목소리를 높이고 있다. 대한보건행정학회 관계자는 "약사법을 개정해 약국도 프로모션할 수 있도록 하는 방법도 있지만, 또다른 문제가 생길 수도 있다"면서 "기술 발전을 대중의 지식 수준이 따라가고 있다고 판단해 편의성과 자율성을 늘릴 것인지, 국민보건안전을 지키기 위해 규제 수준을 그대로 유지해야 할지 숙의적 절차(여러 사람이 특정 문제에 대해 깊이 생각하고 충분히 의논하는 과정)에 따라 의견을 좁혀나가야 할 것"이라고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/20/blt202208200010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LCK 서머 파이널]③'리헨즈' 손시우의 '조커픽'…젠지 2승 견인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280010</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 09:16:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[젠지가 1세트에 이어 2세트까지 승리하며 '2022 LCK 서머 결승전' 우승컵까지 한 경기를 남겨두게 됐다.   28일 젠지는 강원도 강릉시 강릉아레나에서 개최된 '2022 LCK 리그 오브 레전드 챔피언스코리아(LCK)' 서머 결승전 2세트에서 T1을 꺾고, 세트스코어를 2대0으로 만들었다. 2세트 젠지의 승리를 이끈 주인공은 '조커픽'을 선보인 '리헨즈' 손시우로 꼽힌다.     양팀은 밴픽에서부터 방향을 틀었다. 레드 진영의 젠지는 '도란' 최현준, '피넛' 한왕호 '쵸비' 정지훈, '룰러' 박재혁, '리헨즈' 손시우가 각각 '아트록스', '세주아니', '사일러스', '닐라', '신지드'를 픽했다. 이에 맞선 블루 진영의 T1은 '제우스' 최우제, '오너' 문현준, '페이커' 이상혁, '구마유시' 이민형, '케리아' 류민석이 각각 '나르', '모르가나', '레넥톤', '제리', '유미'를 선택했다. 젠지는 '룰러'의 닐라, '리헨즈'의 조커픽 신지드라는 새로운 챔피언을 앞세운 조합을 선보였다. 반면 T1은 1세트 주인공이었던 제리를 가져와 '유미-제리' 조합을 완성했다. 2분 30초 피넛 한왕호의 세주아니가 기습적인 초반 갱킹을 선보였고, 쵸비의 사일러스는 퍼스트킬로 페이커의 레넥톤을 잡아냈다.5분 30초 리헨즈의 신지드와 피넛의 세주아니의 연이은 갱킹으로 미드라인 페이커의 레넥톤을 봉쇄했다.   경기 7분 리헨즈는 감각적인 플레이로 구마유시와 케리아의 '제리-유미' 듀오를 끊어냈다. 조커픽 신지드를 내세운 이유를 보여준 순간이었다. 10분 경과 젠지 쵸비의 사일러스가 페이커의 레넥톤과 제우스의 나르를 연이어 끊어내며 고속 성장했다.T1의 패착은 라인전에서부터 밀린 것으로 풀이된다. 젠지가 경기 15분 경 6000골드 차이를 잡아낸 것을 만회하기 어려웠던 것으로 보여진다. 2세트 20분 경, 제우스의 나르가 피넛의 세주아니를 끊어내며 차이를 좁히려 시도했지만 젠지가 22분 오너의 모르가나를 노련하게 끊어낸 뒤 안정적으로 드래곤의 영혼을 가져갔다. 이어진 바론 앞 한타(24분)에서 쵸비의 사일러스가 깔끔하게 궁극기를 활용하며 바론을 가져갔다. 파죽지제를 이어간 젠지는 경기 26분 만에 압도적인 경기력으로 2경기를 가져갔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/28/blt202208280016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넥센타이어 체코공장 증설 '순항 중'...투자 집행률 60% 넘어]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208270001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208270001</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 08:20:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연산 5000만개 생산을 목표로 진행 중인 넥센타이어의 체코공장 투자가 순항하고 있는 것으로 나타났다. 총 1조2000억원이 투입되는 투자 프로젝트인데, 투자 집행률은 60%를 돌파했다. 넥센타이어는 체코 공장을 건설하면서, 유럽 완성차 메이커를 공략할 교두보를 마련했다. 내년 증설이 완료되면 해외 시장은 더욱 확대될 전망이다.28일 넥센타이어의 반기보고서에 따르면 2분기 기준 체코공장 투자액은 7349억원으로 집계됐다. 지난해 말 대비 10.7%(714억원) 증가했다. 체코공장 건설 및 증설 사업의 총 투자액은 1조2000억원이다. 이중 7349억원이 집행됐고, 2분기 투자 집행률은 61.2%를 기록했다.체코공장 증설은 내년 6월 마무리될 예정이다. 넥센타이어는 남은 기간 동안 약 4600억원을 추가로 투자할 계획이다.체코공장은 강병중 회장의 숙원 사업이었다. 강 회장은 업계의 과잉 생산 우려에도 체코공장을 뚝심있게 밀어붙였다. 체코는 지리적으로 전세계 완성차 메이커의 유럽공장과 인접해 있다. 체코 자테치 공장반경 400㎞ 이내에 자동차 메이커 30여 개가 위치해 있어, 유럽차 공략을 위한 최상의 입지 조건을 갖췄다. 넥센타이어는 양산과 창녕, 중국 청도에 생산기지를 보유하고 있다. 체코공장을 건설할 경우 현지 생산, 현지 납품이 가능해져 유럽 시장 공략에 용이하다는 장점이 있었다.넥센타이어는 2015년 체코공장의 첫삽을 떴고, 3년 11개월만인 2019년 8월 준공했다. 체코공장의 목표 캐파는 연 1100만개이다. 올해 상반기 기준 체코공장 캐파는 279만8000개를 기록했다. 연 생산량은 약 520만개 가량이다. 목표 캐파의 50%에 육박하고 있다. 내년 6월까지 증설을 마치고 풀가동할 경우 넥센타이어의 캐파는 4200만개에서 5200만개로 25% 가량 확대된다. 글로벌 타이어 생산 연 캐파 5000만개 시대가 열리는 것이다.  체코공장이 연 1100만개의 타이어를 생산할 경우 넥센타이어는 수익성 개선 효과를 누릴 전망이다. 북미와 유럽은 넥센타이어의 주요 시장으로 매출 비중이 올해 2분기 기준 각각 31.2%(2045억원), 32.6%(2132억원)에 달한다. 국내 시장과 중국 시장 매출 비중은 각각 13.9%, 3.4%에 그친다. 주요 시장의 매출을 보면 넥센타이어의 생산기지는 아시아 지역보다 북미와 유럽 지역에 있는 편이 이득이다.넥센타이어의 생산거점 4곳 중 3곳은 아시아에 위치해 있어 운송비 부담이 적잖았다. 지난해 넥센타이어는 운송비로 2506억원을 지출했다. 지난해 물동량이 폭등하면서 해상 운임이 급등했다. 넥센타이어의 운송비 지출은 전년 대비 164.5% 증가했다. 매출은 22.4% 늘었는데, 운송비는 164.5% 늘면서 적자의 원인이 됐다.앞으로 체코공장 생산분은 전량 유럽의 고객사에 납품될 전망이다. 운송비를 크게 줄일 수 있을 예정이다. 넥센타이어는 2019년까지 매해 10% 안팎의 영업이익률을 내면서 '하이 싱글 디짓' 수준의 마진을 냈다. 2020년 영업이익률은 2.3%, 2021년은 0.2%를 기록하면서 마진이 저조했다. 체코공장이 연 1000만개 이상의 생산량을 달성하게 되면, 넥센타이어 수익성은 이전보다 크게 개선될 전망이다.넥센타이어는 생산량 확대를 위해 오랜 기간 투자를 이어갔다. 2008년 중국 청도공장을 준공했고, 2012년 창녕공장을 준공했다. 2019년 8월 체코공장을 건설해 10년 동안 생산거점 3곳을 마련했다. 이는 넥센타이어의 현금흐름에도 고스란히 나타난다. 2000년 이후 투자활동 현금흐름이 플러스(+)였던 해는 없었다. 매해 유형자산 등을 취득하면서 나간 현금이 유형자산 등을 처분하면서 들어온 현금보다 많았다는 의미이다. 매해 투자를 활발하게 했다는 설명이다. 체코공장 건설을 시작한 2015년부터 2021년까지 연 평균 투자활동 현금흐름은 마이너스(-) 2311억원을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/28/blt202208280005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LCK 서머 파이널]②'룰러' 박재혁, '제리' 앞세워 1승 잡았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280009</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 08:20:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[젠지가 'LCK 서머 결승전'에서 1세트를 먼저 가져가며, 승기를 올렸다. 28일 오후 젠지는 강원도 강릉시 강릉아레나에서 진행된 '2022 LCK 리그 오브 레전드 챔피언스코리아(LCK)' 서머 결승전 1세트에서 T1을 누르고 초반 승기를 잡았다. 젠지의 1세트 승리를 이끈 주역은 '룰러' 박재혁이었다.  잘 키운 '제리'…협곡 지배한 '룰러' 박재혁 양팀은 밴픽에서부터 전략적으로 임했다. 레드 진영의 젠지는 '도란' 최현준, '피넛' 한왕호 '쵸비' 정지훈, '룰러' 박재혁, '리헨즈' 손시우가 각각 '아트록스', '세주아니', '아지르', '제리', '룰루'를 각각 픽했다.   이에 맞선 블루 진영의 T1은 '제우스' 최우제, '오너' 문현준, '페이커' 이상혁, '구마유시' 이민형, '케리아' 류민석이 각각 '오른', '오공', '아리', '시비르', '아무무'를 선택했다. 젠지는 '룰러' 박재혁의 '제리'를 중심으로 경기 후반을 유리하게 이끌 조합으로 구성했다. T1은 '구마유시' 이민형의 '시비르'를 중심으로 중반 돌진 조합으로 받아쳤다. 양팀은 경기 시작 12분 '케리아' 류민석의 '아무무'와 '오너' 문현준 '오공'의 날카로운 갱킹(기습)으로 '쵸비' 정지훈의 '아지르'를 잡아내며 기선 제압에 성공했다. T1은 여세를 몰아 14분 탑라인에서 '도란' 최현준의 '아트록스'를 타워 다이브로 잡아내 초반 주도권을 가져갔다.19분 드래곤 싸움에서 '오너' 문현준의 '오공'이 드래곤을 강타 싸움에서 이겼다. 하지만 젠지 '룰러'의 '제리'가 이어진 한타에서 3킬을 쓸어담고 바론을 가져가며 분위기를 뒤집었다. T1은 21분 룰러의 제리를 끊어내며 성장세를 잠시 잠재우는듯 했다.    27분 바론 앞의 한타에서 T1은 먼저 바론을 가져갔다. 하지만 이어진 한타에서 젠지 쵸비(아지르)의 활약이 이어졌고, 다음으로 룰러(제리)가 쿼드라킬을 기록하며 한타를 이겼다. 젠지는 30분 드래곤 앞 한타 대치 상태에서 드래곤 영혼을 획득하며 유리한 상황을 이어갔다. 이후 젠지는 33분 레드진영 정글에서 오너의 오공을 끊어냈다. 이어진 바론 앞의 한타에서 티원의 수적열세를 잘 이용하며 나머지 T1 선수들을 잡아냈다.  젠지는 잘 큰 '룰러' 박재혁의 '제리'가 경기를 지배하며 37분 장로 드래곤을 가져가며 경기를 마무리했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/28/blt202208280014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]1만 LCK팬 운집한 강릉…서머 결승에 쏠리는 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280005</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 07:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[28일 오후 강원도 강릉시에 위치한 강릉아레나에는 '2022 리그 오브 레전드 챔피언스코리아(LCK) 서머 결승전'을 찾은 관중들로 붐볐다. 경기장을 찾은 관람객들은 오후 2시 경기가 시작되기 전부터 강릉아레나를 가득 메웠다. 경기장에 마련된 1만명의 좌석이 매진된 가운데 관중들의 뜨거운 응원이 결승전의 열기를 더했다.  LCK 사상 처음으로 강릉에서 열리는 2022 LCK 서머 결승전은 결승전 하루 전인 27일부터 전야제 성격의 '팬 페스타'를 진행하며 관람객 유치에 힘을 보탰다. 첫 우승 도전 '젠지' vs 다전제 익숙한 'T1' 이번 LCK 서머 결승전은 젠지와 T1의 대결로 진행된다. 두 팀은 2020년과 지난해에 이어 세 번째로 결승전에서 만났다. 지난 두 경기 모두 T1이 승기를 잡은 가운데, 올해는 경기력이 최상으로 오른 젠지가 단일팀 기준 첫 우승을 노리고 있어 누가 우승컵을 들지 예측하기 어려운 상황이다.   경기 전 진행된 코인토스에서 승리한 T1은 블루 진영을 선택했다. 이에 T1은 1세트 블루 사이드에서 젠지를 상대한다.   한편 젠지와 T1 두 팀 모두 다음달 북미 지역에서 열리는 '2022 리그 오브 레전드 월드 챔피언십(롤드컵)' 진출을 확정지었다. 이번 대회 우승팀은 LCK 1번 시드를, 준우승팀은 2번 시드를 획득한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/28/blt202208280011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가짜뉴스·음모론, 숏폼 콘텐츠로 막는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208260020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208260020</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 07:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['소셜 네트워크 서비스(SNS)'에서 시작한 '프리벙크'가 '숏폼 플랫폼'으로 확대되고 있다. 프리벙크는 '가짜 뉴스, 음모론 등 허위 정보를 사전에 폭로한다'는 의미로 대중에게 허위 정보가 확산된 후 해당 내용이 틀렸음을 밝히는 '디벙크'에서 유래된 단어다.  숏폼 콘텐츠, 허위 정보 인지력 높인다 최근 인기를 끌고 있는 숏폼 플랫폼에서 파생된 프리벙크가 허위 정보를 바로잡는데 효과적이라는 연구결과가 나왔다. 해당 연구는 영국 케임브리지 대학교와 구글 자회사 '직소'가 3만명의 참가자들을 대상으로 진행했다.   참가자들은 정보 조작 기법에 대해 간단한 설명을 담은 90초짜리 영상을 시청했다. 영상에서는 미국 유명 애니메이션(더 심슨 등)을 활용해 △스케이프고트(사태의 원인이 아닌 것에 반감과 분노의 방향이 틀어지게 하는 효과) △잘못된 딜레마의 오류(여러 선택지가 있는 상황에서 두 개의 선택지만 제시해 둘 중 하나를 강요하는 오류) 등을 다뤘다.  연구진은 무작위로 선정된 일부 참가자들에게 영상 시청 다음 날 SNS 게시물을 보여주고 정보 조작 기법이 적용됐는 지 판단하는 테스트를 실시했다. 그 결과, 허위정보에 대한 인지도가 약 5% 상승한 것으로 나타났다. 이에 대해 연구진은 숏폼 콘텐츠를 활용한 프리벙크의 효과를 '백신 접종'에 빗대어 표현하며 음모론 등 허위정보의 해로운 영향으로부터 대중을 보호할 수 있다고 설명했다. 해당 연구를 이끈 존 루젠비크 케임브리지 대학교 선임연구원은 "팩트체크와 같은 단어 자체가 이미 정치화됐기 때문에 이를 피해갈 방법을 찾아야한다"며 "프리벙크 영상이 허위 정보를 둘러싼 문제를 완전히 해결하지는 못해도 SNS 사용자에게 정보 조작 기법을 교육하는데 효과적일 것"이라고 주장했다.  베스 골드버그 구글 직소 연구 책임자도 "우리는 비정치적인 기법을 이용해 사실 조작을 식별하는 능력을 기르도록 도울 수 있다"고 전했다. 다만 연구진은 이번 연구가 한계점을 안고 있다는 점도 인정했다. 대표적인 예는 숏폼 프리벙크로 인한 효과의 장기간 지속 여부를 파악하지 못했다는 것이다.한편 구글은 해당 기법을 폴란드, 슬로바키아, 체코에 도입할 계획이다. 이는 우크라이나 전쟁으로 자국을 떠나는 난민에 대해 반감을 불러일으키는 가짜 정보를 사전에 차단하기 위한 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/26/blt202208260039.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]아이언소스, '광고 올인원 플랫폼' 자신한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280001</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 06:20:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소프트웨어 개발사인 '아이언소스'가 △광고 소재 최적화 △플레이어블 광고(다운로드 전 앱을 경험할 수 있게 한 광고) 제작 △수익화와 분석 등 광고 전 과정을 한 번에 제공하는 강점으로 앱 비즈니스 시장에서 성장세를 자신했다.지난달 한국 법인 '아이언소스 코리아'를 설립한 아이언소스는 제15회 부산국제광고제(MAD STARS)에 참가하는 등 최근 한국시장을 본격적으로 공략하고 있다. &lt;블로터&gt;는 이동훈 아이언소스 사업개발 팀장과 김단아 전략 파트너십 매니저를 만나 아이언소스의 경쟁력을 살펴봤다. 루나, 제작부터 마케팅 통합 운영까지 한 번에 아이언소스의 '루나(Lunar)'는 소재 제작부터 마케팅 통합 운영까지 가능한 크로스 채널 앱 마케팅 플랫폼이다. 루나는 크리에이트 허브·컨트롤 허브(마케팅 통합 운영)·데이터 허브(크로스 채널 활동 상세 분석) 등으로 구성돼 있다.  특히 크리에이트 허브는 기존 게임 코드 및 애셋을 활용해 원하는 플레이어블 광고를 무제한으로 생성할 수 있는 솔루션이다. 캐릭터·난이도·영상 길이 및 엔드카드(광고 종료 후 5초간 보이는 화면) 변수(베리어블) 변경이 클릭 몇 번으로 가능하다. 이를 통해 광고를 만들면 아이언소스의 인공지능(AI)이 실시간으로 랜덤 테스트를 진행해 개발사가 정한 핵심성과지표(KPI)를 기준으로 가장 효율이 높은 소재를 찾아준다. 예를 들어 노출수를 100회로 설정했을 때 가장 높은 아이템이라는 룰을 세팅하면 해당 버전만 자동으로 노출되는 식이다. 광고주 입장에서는 데일리 모니터링을 할 필요 없이 최적화된 소재로 추가 베리에이션 개발도 할 수 있다. 아이언소스는 최근 RPG 개발사에서 많은 문의를 받은 것으로 알려졌다.아이언소스는 게임 외에도 사진 편집 앱인 '애니라이트(Anylight)'에서 모든 사진 편집 기능을 경험해볼 수 있도록 플레이어블 광고를 진행한 바 있다. 이는 유니티 기반에서 HTML5로 전환하는 방식으로, 국내 많은 게임들이 유니티를 사용하고 있어 기존 업무와 크게 다르지 않다.김단아 매니저는 루나를 통해 업무 흐름을 최적화할 수 있다는 점을 강조했다. 그는 "외부 에이전시 통해 작업하면 소요되는 시간이나 비용이 많이 드는데, 아무래도 게임을 가장 잘 알고 있는 것은 개발사"라며 "좋은 포인트를 루나와 같은 툴을 통해 효율적으로 제작하고, 쉽고 빠르게 최적화할 수 있을 것"이라고 말했다. 애플 검색 광고-광고 수익화…비게임도 어필 루나는 최적화 센터를 통해 '애플 서치 광고'까지 서비스 영역을 넓혔다. 애플 공식 인증 파트너인 루나는 키워드의 단가를 자동으로 최적화한다. 광고주가 정한 KPI에 맞는 최적의 단가 키워드를 자동 적용하는 방식이다. 아이언소스는 해당 기능을 통해 '논 게이밍' 분야에 어필할 수 있을 것으로 기대하고 있다.또 다른 아이언소스의 솔루션 '슈퍼소닉'은 광고 수익화와 관련된 플랫폼이다. 다양한 수익화 전략을 한 곳에서 관리하고, 원하는 네트워크를 통해 앱 광고를 게재할 수 있다.   아이언소스에 따르면, 지난해 4분기 기준 미국 100대 게임 중 88%가 아이언소스 플랫폼을 활용했다. 많은 양의 SDK 기반 데이터를 통해 최적화된 타깃팅이 가능하다는 설명이다.해당 플랫폼은 광고를 비즈니스 모델에 녹여 모객(UA)하거나 잔존율(리텐션)을 높일 수 있게 돕는 것으로 알려졌다. 대표적으로 글로벌 명상 앱 '캄(Calm)'이 아이언소스 플랫폼을 이용하고 있으며, 한국에서는 웹툰·웹소설 및 팬덤·커뮤니티 앱에서 이용률이 높다.특히 팬덤 앱에서는 필요한 재화를 광고 시청으로 얻거나, 출석체크 이벤트에서 광고를 보고 더 많은 보상을 받는 형태로 사용된다. 이는 기존의 '광고 수익화' 개념에서 벗어나 광고가 또 하나의 비즈니스 모델이 돼 더 많은 유저를 모으는 형태로 발전한 모습이다.이동훈 사업 개발 팀장은 "다양한 종류의 앱들과 게임들이 많은 한국 앱 시장은 이제 막 성장하는 단계"라며 "(한국에서는) 비게임 분야로도 사업을 지속적으로 확장할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/28/blt202208280001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클라우드+]오라클이 'CSP 빅3' AWS·MS·구글 추격하는 법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208260023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208260023</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 05:29:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[클라우드 업계의 다양한 소식을 알기 쉽게 풀어서 전해드립니다.   오라클은 글로벌 데이터베이스(DB) 시장의 강자이지만 클라우드는 경쟁사들에 비해 출발이 늦었습니다. 글로벌 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자) 시장은 아마존웹서비스(AWS)를 필두로 마이크로소프트(MS)와 구글 등 '빅3' 기업들이 주도하고 있습니다.오라클은 온프레미스 환경에 DB를 구축한 기업들을 탄탄한 고객으로 삼고 있었습니다. 온프레미스란 기업이 자사의 데이터센터에 서버·스토리지·CPU(중앙처리장치) 등 주요 IT 인프라를 구축한 환경을 말합니다. 하지만 초기 비용 부담이 덜하고 IT 인프라를 상황에 따라 탄력적으로 운용할 수 있는 클라우드 환경으로 전환하는 기업들이 늘었습니다. 기존 오라클의 고객들도 클라우드로 갈아타기 시작한 가운데 오라클도 데이터센터를 확충하면서 CSP 시장에 뛰어들었습니다.오라클이 클라우드 서비스 OCI(오라클 클라우드 인프라)를 선보인 것은 지금으로부터 6~7년밖에 되지 않습니다. 이미 앞서간 경쟁자들을 추격하기 위해서는 오라클만의 차별화 전략이 있어야 했겠죠. 오라클의 전략은 △제2세대(Gen 2) 클라우드 △MS 등과의 협업을 통한 멀티 클라우드 △다양한 데이터베이스관리시스템(DBMS) 등으로 요약됩니다.   우리 회사 VM은 다른 회사와 분리하는 '제2세대 클라우드' 클라우드는 크게 제1세대(Gen 1)와 제2세대로 구분됩니다. 클라우드는 기본적으로 가상화 기술을 기반으로 합니다. 가상화란 여러개의 서버·스토리지·CPU 등의 물리적 IT 인프라들에 오픈소스를 기반으로 제작된 하이퍼바이저(Hypervisor)를 설치하면 이들이 가상으로 합쳐져 하나의 커다란 인프라로 재탄생하게 되는 과정을 말합니다. 그 위에서 여러개의 가상머신(VM)들을 만들어 각 고객들에게 빌려주는 것이 제1세대 클라우드 방식입니다. 이는 전통적인 기본 하드웨어(HW) 기반의 시스템 구축 방식의 물리적인 한계를 뛰어넘는 획기적인 방식으로 관심을 모았습니다.하지만 가상화에는 성공하더라도 VM들의 뿌리 역할을 하는 물리적 인프라의 한계는 피할 수 없었습니다. 너무 많은 VM을 만들거나 여러 VM 중 하나에 갑자기 과도한 트래픽이 몰린다면 다른 VM은 영향을 받을 수밖에 없다는 단점이 존재했습니다. 사용료를 내고 클라우드를 이용하는데 다른 회사의 트래픽으로 인해 자사의 서비스가 영향을 받는다는 것은 받아들이기 어렵겠죠.이러한 단점을 보완해 등장한 것이 제2세대 클라우드입니다. 기본적으로 물리적 인프라를 가상화해 VM을 만드는 단계까지는 동일합니다. 하지만 원하는 고객의 VM은 다른 VM들의 영향을 받지 않도록 구분지을 수 있는 것이 제2세대 클라우드의 특징입니다. 그렇게 되면 다른 회사의 VM에 아무리 많은 트래픽이 몰려도 우리 회사의 VM과 클라우드 서비스는 영향을 받지 않겠죠. 별도로 관리되므로 보안 측면에서도 더 강력하다는 것이 회사의 설명입니다. 오라클은 출발이 늦은만큼 제2세대 클라우드 방식을 택하며 선발주자들과 차별화에 나섰습니다. 보안과 성능을 담보할 수 있는 방식을 내세워 기업 고객을 공략했습니다.     MS 그룹웨어·오라클 DB 함께 쓰는 '멀티 클라우드' 오라클의 두 번째 전략은 멀티 클라우드입니다. 멀티 클라우드란 한 기업이 2개 이상의 퍼블릭 클라우드를 도입하는 것을 말합니다. 가령 A사가 AWS와 MS의 클라우드 서비스를 함께 이용하는 방식입니다. 기업들이 멀티 클라우드를 선택하는 것은 한 곳의 클라우드만 이용하다가 그곳의 인프라에 문제가 생길 경우 다른 클라우드로 빠르게 대체해 서비스에 지장이 없도록 해야 하기 때문입니다. 기업들은 만일의 경우에 대비해 보통 2개 이상의 CSP를 선택합니다. 오라클은 이런한 기업들의 수요에 착안, 선발주자들과 손을 잡았습니다. 특히 MS와의 협력이 눈에 띕니다. 오라클은 지난 7월 MS와 함께 'MS 애저(Azure)용 오라클 DB 서비스'를 선보였습니다. 애저는 MS의 클라우드 인프라 서비스의 이름입니다. 이 서비스를 이용하는 기업은 클라우드 상에서 MS 애저 계정으로 오라클의 DB를 이용할 수 있고 그 반대의 경우도 가능합니다. 오라클이 MS와 손을 잡은 것은 MS의 그룹웨어·오피스 등과 오라클의 DB를 클라우드에서 함께 이용하고자 하는 기업들이 많았기 때문입니다. 오라클은 7월 기준 전세계 39개의 리전(데이터센터)을 운영 중인데 그중 11개가 MS의 리전과 연결돼있습니다. 한국에 있는 서울과 춘천의 리전 중에서는 서울 리전이 MS와 연결됐습니다.오라클이 기존에 가진 DB도 클라우드 차별화 포인트로 꼽힙니다. 오라클은 각 기업들의 요구사항에 맞춘 다양한 형태의 클라우드 DBMS를 제공합니다. DBMS는 기업들에게는 필수 요소죠. 클라우드 시대에 'DBMS 강자' 오라클이 갖춘 차별화 포인트라고 할 수 있습니다.클라우드 후발주자인 오라클이 이러한 차별점들을 내세워 선발주자들을 얼마나 추격하며 시장의 지각변동을 일으킬 수 있을지 주목됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/27/blt202208270001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[컴투버스가 그리는 미래]②플랫폼 넘어 '가상 신도시'로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208280003</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 04:56:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리가 사는 현실세계를 가상의 공간으로 옮긴다면 어떤 느낌일까. 컴투스가 설계한 '컴투버스'는 이런 상상에서 출발했다. 컴투버스는 네이버제트의 '제페토'나 게임형 플랫폼 '로블록스'처럼 '가상의 공간'에서 '콘텐츠'를 만드는 구조와 실생활을 융합한 형태로 설계된다. 현실에 존재하는 사무실, 서점, 완구 판매점, 부동산, 교육 기업, 옷 가게가 가상세계에 구현되는 형태다. 여기까지만 보면 이용자 입장에서 기존 메타버스 플랫폼과 큰 차이를 느끼기 어렵다. 뿐만 아니라 메타버스 공간에 서비스를 공급하는 기업들이 체감할 실질적인 이익(베네핏)도 크지 않아보인다.   컴투버스는 이를 해결하기 위해 가상공간을 '퍼블릭'(이용자 중심 개방형 구조) 및 '프라이빗'(분양을 통한 건물 조성 구간) 영역으로 분류하고 이에 대한 보상체계를 더했다. 현실 속 부동산처럼 가상공간의 영역을 분양하고, 이를 분양받은 참가자(개인 혹은 기업)가 건물을 지어 수익을 내는 구조다. 개인 이용자의 경우 콘텐츠를 제작해 이를 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 등으로 판매할 수 있고, 기업 참가자는 실제 서비스를 가상세계에 최적화된 형태로 제공해 다양한 수익모델을 발굴할 수 있다. 이런 보상체계는 웹 3.0 환경을 기반으로 한 블록체인 시스템을 근간으로 한다. 웹 3.0은 개인화된 맞춤형 웹 환경을 기본으로 하는데, 방대한 규모의 데이터를 분산·저장하는 블록체인 기술이 더해지면서 관리자 개입없는 '탈중앙화' 환경에서 이뤄진다. 해당 환경은 '중앙 관리자'가 없는 기술 특성 상 네트워크 참여자(노드)들이 활동을 승인하기 때문에 활동에 따라 보상을 얻을 수 있다.  컴투버스는 컴투스그룹이 자체 구축한 메인넷 '엑스플라'와 블록체인 게임 등 다양한 콘텐츠를 더해 NFT 및 암호화폐 활용으로의 확장 및 시너지를 추구한다. 여기에 컴투버스는 △하나금융그룹(금융) △SK네트웍스(생활) △교원그룹(교육) △교보문고(문화) △한미헬스케어(의료) △브랜드엑스코퍼레이션(패션) △마이뮤직테이스트(공연) △영실업(아동) △닥터나우(의료) △푸드테크(생활) △KT(생활) 등 외부 파트너를 통한 서비스 영역을 확대해 활용성을 높일 계획이다.    이처럼 퍼블릭 및 프라이빗 영역이 혼재된 컴투버스의 가상공간은 관련 기획 초기 컴투스가 공개했던 계획과 큰 차이가 있다. 지난해까지 컴투스는 컴투버스의 공간 권역(월드)을 △오피스 △커머셜 △테마파크 △커뮤니티로 나눠 각각의 특성을 살리는 데 중점을 뒀다. 그러나 컴투스는 컴투버스 공개 5개월 만인 지난 4월, 관련 브랜드를 조인트벤처(JV) 형태의 법인으로 격상시키는 한편 권역별 분류 체계도 총 9개의 '아일랜드'에 분산시키는 형태로 변경했다.  그렇다면 컴투버스는 왜 콘셉트를 바꿨을까. 이는 테마별 공간이 갖는 한계를 극복하는 한편 실제에 가까운 가상공간을 구축하기 위한 것으로 보여진다. 기존 계획대로 오피스월드를 구축할 경우, 직장인이나 기업 수요를 확보할 수 있지만 일반 이용자의 참여를 기대하기 어렵다는 한계에 봉착한다. 이는 나머지 월드도 마찬가지다.가상공간 내 확장성의 제약을 해결하기 위한 해답은 '현실'에서 나왔다. 컴투버스는 읍·면·동이 모여 시·군·구·도를 이루는 행정구역 체계처럼 가상공간 내부에서 100개의 셀이 모여 하나의 블록이 되고 다시 900개 블록이 모여 거대한 아일랜드를 구축하는 구조를 채택했다.   이는 특정 계획이나 목적을 위해 조성하는 '계획도시'보다 미지의 공간을 새롭게 개발하는 '신도시'에 가깝다. 컴투버스는 단순한 메타버스 플랫폼을 넘어 새로운 가상도시를 건설하고, 관련 영역을 자유롭게 개발·발전시켜 참여자(개인 및 기업)의 활동에 따라 보상을 얻을 수 있는 현실·가상의 융합형 비즈니스를 추구할 계획이다. 하나의 새로운 도시를 만든다는 관점에서 볼 때 가장 필요한 것이 있다면 '도시계획'일 것이다. 도시계획이란 도시 내 사람들의 주거 및 활동과 관련해 공간 배치와 제도를 만드는 기획을 의미한다. 컴투버스 역시 가상의 도시를 새롭게 만들기 위해 도시계획의 대표적 권위자인 유현준 홍익대 건축학과 교수를 최고크리에이티브책임자(CCO)로 영입했다. 유현준 교수는 자신의 이름을 딴 '유현준건축사무소'의 대표 건축가이자, 다년간의 실무 노하우를 축적한 건축공학계의 권위자로 알려져 있다. 이를 통해 컴투버스가 추구하는 실체적 메타버스를 유추할 수 있다.유현준 컴투버스 CCO는 "메타버스에서는 현실에서 행정·예산적 문제로 못했던 일을 할 수 있다"며 "이 곳(컴투버스)에서 이상적인 도시를 만들어보고 싶다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/28/blt202208280008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[함께 쓰는 풀리퀘]더 나은 이름과 메타포를 향하여②]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208270002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208270002</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 03:56:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘풀리퀘’는 깃허브에서 타인의 코드에 리뷰를 요청하는 기능인 ‘풀 리퀘스트’의 줄임말입니다. 풀리퀘를 통해 코드는 더 발전하는데요. 알아두면 쓸모 있는 IT업계의 크고 작은 사건들을 변규홍 스켈터랩스 개발자가 격주로 ‘풀리퀘’ 드립니다.  독자들은 휴대폰 문자메시지 송수신 기능을 ‘SMS’라고 적는가, ‘Sms’라고 적는가? 만약 당신이 개발자이고 문자메시지 관련 기능을 코딩할 때 이를 처리하는 클래스(Class, 객체지향 코딩 요소)에 적당한 이름을 붙여야 한다고 치자. 어떤 이름을 붙여야 좋을까? 물론 정답은 없다. 저마다 상황에 따라 조금 더 알맞은 방향이 있을 뿐이다. 여러 사람이 함께 코딩하는 경우, 서로 빠르게 이해할 수 있도록 협업하는 개발자 간에 함께 지킬 일관된 명명 규칙(Naming Convention)을 정해두면 이름을 지을 때도 이름을 이해할 때도 도움이 된다. 회사마다 명명규칙에 조금씩 차이가 있다는 점은 참고할 만하다. 예를 들어 첫 문장에서 제시한 사례에 대해 구글의 개발자들은 'SmsController' 라는 클래스명을 붙이고, 에어비앤비 개발자들은 'SMSController' 라는 이름을 붙인다. 오늘 풀리퀘에서는 몇 가지 유명한 소스코드 명명규칙들을 함께 살펴보면서 그 장단을 살펴볼 것이다. 파이썬 개발자라면 절대 쓰지 않아야 할 변수 이름은? 때때로 특정 프로그래밍 언어 사용자 모두가 공유하는 명명 규칙이 있는 경우가 있다. 그 중 파이썬(Python)은 모든 파이썬 개발자가 지켰으면 하는 명명 규칙에 대한 문서가 정리되어 있을 정도다. 파이썬 개발자라면 한 번은 꼭 읽어보라고 알려져 있는 PEP 8(Style Guide for Python, 파이썬 프로그래밍 언어의 코딩 스타일 가이드)문서가 좋은 예다. [1] 여기에는 명명규칙을 비롯한 ‘코딩 스타일 가이드’에 대한 중요한 대원칙이 명시되어 있는데, 바로 프로젝트 내 일관성(Consistency)에 대한 강조이다. 함께 협업하는 개발자들 사이에서 원칙의 일관성이 깨지는 것만은 피해야 한다는 것이다. 기계적으로 규칙을 지키는 것보다 중요한 것은 적절한 판단을 통해 규칙을 깨야 하는 경우를 분별하는 것임을 강조하고 있다. 물론 어떤 경우에도 어기지 말아야 할 규칙에 대한 이야기도 함께 다룬다.PEP 8의 내용 중 일부는 프로그래밍 언어를 막론하고 모든 개발자가 참고하고 적용하기 좋은 사항도 있다. 이를테면 변수 이름을 ‘한 글자’로만 지을 때 절대 피해야 하는 경우에 대한 내용이다. PEP 8에서 명시적으로 금지하는 변수 이름 세 가지는 각각 한 글자짜리 ‘I’(대문자 영어 알파벳 아이), ‘l’(소문자 영어 알파벳 엘) , ‘O’(대문자 영어 알파벳 오)이다. 그 이유는 글씨체(폰트)에 따라서는 이런 변수 이름이 잘못 읽힐 수 있기 때문이다. 대문자 영어 알파벳 아이와 소문자 영어 알파벳 엘은 많은 글씨체에서 구분이 불가능한 경우가 많다. 대문자 영어 알파벳 오는 ‘0’(숫자 영)과 구분하기 어렵다.물론 D2 Coding을 비롯해 개발자를 위한 여러 글씨체에서는 이런 혼란을 피하기 위해 글씨체의 설계 단계에서부터 이런 글자들이 화면에 표시될 때 아주 명확하게 구분되도록 한 경우도 있다. [2] 하지만 모든 개발자가 그런 글씨체를 반드시 사용하고 있을 거라는 기대를 갖기보다는, 굳이 그런 혼란을 줄 여지가 있는 방법을 피하는 것이 좀 더 낫기 때문에 PEP 8문서에서 이를 금기로 지정하고 있는 것이다. 물론 이는 어디까지나 PEP 8에서의 원칙이다. 모든 개발자가 D2 Coding 같은 글씨체를 쓰는 것이 보장되는 경우라면 꼭 이런 규칙을 적용해야만 할 필요는 없기 때문이다.많은 IT 기술기업은 입사한 개발자들에게 각 회사 내부의 고유한 명명규칙을 익히도록 안내한다. 같은 프로그래밍 언어에 대해 각 기업마다 다른 명명규칙을 쓰는 일도 있기에, 각 개발자는 자신이 기존에 익숙했던 명명규칙과 새로 입사한 회사의 명명규칙이 다를 때 새 규칙을 잘 따르도록 적응해야 하겠다. 구글은 SmsContainer, 에어비엔비는 SMSContainer 이러한 차이를 가장 잘 드러내는 사례 중 하나가 에어비엔비와 구글의 자바스크립트(JavaScript) 언어에 대한 명명규칙의 차이이다. 아래의 &lt;그림 1&gt;은 에어비앤비의 자바스크립트 명명규칙에서 나쁜 예시와 좋은 예시를 나눠놓은 코드이다. [3] 여러 단어로 구성된 표현으로부터 각 단어의 앞 글자만 따와서 만든 약칭이 있을 때, 이 약칭을 이름 속에 쓸 때는 반드시 모든 글자를 영어 알파벳 소문자로 쓰거나 영어 알파벳 대문자로 써야 한다는 것이다. [4]   휴대폰 문자메시지를 뜻하는 SMS는 원래 'Short Message Service'의 줄임말이다. 따라서 SMS처럼 세 글자 모두 대문자로 쓰던가, 아니면 sms처럼 세 글자 모두 소문자로 쓰라는 말이다. 이름을 붙이는 규칙은 다른 개발자의 이해를 도울 수 있도록 가독성을 높이기 위해 일관성을 가져야 하는 것인 만큼, 컴퓨터 알고리즘이 아닌 사람 개발자에게 조금 더 직관적으로 이해가 가는 규칙을 써야 한다.비슷한 사안에 대해 구글의 자바스크립트 명명규칙은 어떻게 다루고 있는지 비교해 보자. [5] 구글의 명명규칙에서 이에 대응되는 항목은 바로 카멜 케이스(Camel Case)를 정의하는 부분이다. 대부분의 프로그래밍 언어는 ‘이름’에 띄어쓰기가 들어가는 것을 허용하지 않기 때문에, 여러 단어를 이어 붙여서 이름을 지을 때는 띄어쓰기 대신 카멜 케이스 등의 방법을 써서 단어와 단어를 구분하는 게 바람직하다. 가령 pull, request, written, togethe라는 4개의 단어를 이어붙여서 하나의 변수 이름을 짓는다고 가정해 보자. 카멜 케이스는 이름을 붙일 때 여러 단어를 이어붙여 변수 이름을 짓거나 할 때 특정 지점마다 대문자와 소문자를 바꿔 주는 방식을 말한다. 'PullRequestWrittenTogether'처럼 써 주면, 읽는 사람 입장에서는 대문자가 등장할 때마다 단어와 단어가 구분되는 것으로 받아들이면 된다. [6]앞서 에어비앤비의 경우에는 카멜케이스를 쓸 때 SMS같은 약어는 세 글자 모두 대문자로 쓰거나 소문자로 쓰는 것이 사람이 이해하기에 좋다는 관점을 취했다. 구글의 경우에는 SMS가 그 자체로 이미 약어인 만큼, 그 약어의 첫 글자만 대문자로 쓰고 나머지 글자를 소문자로 써야 좀더 사람이 이해하기도 쉽고 변수 이름을 지을 때도 모호성이 적다는 관점을 취한다. 따라서 구글의 자바스크립트 명명규칙에서는 에어비앤비와 달리 SmsContainer 가 좀더 잘 어울리는 이름에 속하게 된다.아래 &lt;그림 2&gt;는 구글의 자바스크립트 명명규칙에서 제시하는 명명방식이다. 첫 번째 항목으로 XmlHttpRequest를 제시한 점이 흥미로운데, 각각의 스타일 가이드마다 혹은 회사에 따라 천차만별의 표기법을 갖는 대표적인 사례이기 때문이다. XMLHttpRequest 처럼 XML은 대문자로, Http의 H만 대문자로, Request의 R은 대문자로, 나머지는 소문자로 쓰는 경우가 가장 많은데, XML도 http도 약어인데 각 약어마다 다른 원칙이 적용된 이름이 업계에서 관례적으로 굳어진 매우 특이한 경우이다. 이런 경우에 대해서 구글 내부에서는 명확히 XmlHttpRequest라고 명명한다는 것을 보여준다.   헝가리안 표기법부터 각 회사별 코딩 스타일 가이드에 이르는 변천사 아마도 이런 명명규칙 중 가장 오래된 것은 마이크로소프트에서 쓰이던 헝가리안 표기법(Hungarian Notation)일 것이다. [7] 헝가리 출신의 개발자 찰스 시모니(Charles Simonyi)가 마이크로소프트에 다니던 시절 제안하였다고 알려진 이 방법은 간단히 말해 변수의 이름을 지을 때 반드시 맨 앞에 그 변수의 자료의 형태(Type)를 적는 규칙이다. 당시에는 자료의 형태와 관련된 실수를 줄이고 이해도를 높이는 방법으로 각광받았다. 아래 &lt;그림 3&gt;은 마이크로소프트의 헝가리안 표기법에 따른 명명 예제이다. 변수의 이름 속에 다양한 약칭을 쓰고 자료형을 맨 앞에 적어서 짧은 길이 속에 많은 정보를 담아내는 모습을 볼 수 있다.  헝가리안 표기법은 비주얼 베이직(Visual Basic) 언어를 비롯해 마이크로스프트와 관계된, 오래된 프로그래밍 언어나 윈도우(Windows) API 프로그래밍에서는 아직까지도 그 흔적을 심심찮게 찾아볼 수 있다. 2020년 한국의 정보처리기사 자격증 실기 시험 3회차 시험에도 헝가리안 표기법을 설명해 보라는 문제가 출제되었으니 말이다. [8] 하지만 이 규칙이 대세인 시대는 지나갔다는 것이 개발자들의 중론이다. 헝가리안 표기법이 의미가 있었던 지점은 프로그래밍 언어 혹은 통합 개발 환경(IDE) 자체의 한계에서 기인하곤 했다. 이를테면 화면의 가로 폭이 너무 좁아서 변수의 이름을 매우 짧게 지어야 한다거나, 아니면 변수의 자료형(Data Type)을 쉽게 알려주는 다른 방법이 없으므로 변수의 이름 자체에 이를 담아내는 게 효과적이거나 한 경우였다. 혹은 새로운 자료형을 선언하는 것이 까다로운 언어인 경우도 종종 있었다. 하지만 이미 10여 년 전부터 많은 수의 프로그래밍 언어와 통합 개발 환경에서 자료형과 관련된 실수를 막는 다양한 대안들이 마련되어 있다. [9] 스마트폰 정도를 제외하면 개발자들이 코딩을 하는 대부분의 환경에서 화면의 가로 폭은 30년 전에 비해 월등히 넓어진 지 오래이기도 하다.여기서 핵심은 헝가리안 표기법이 변수의 이름을 통해 동료 개발자의 이해에 도움이 되는, 유의미한 정보를 조금 더 담아내기 위한 방법이었다는 지점이다. 어떤 정보를 어떤 형태로 담아낼 것인가에 대한 30여 년 전의 모범사례는 저러했다. 오늘날의 코딩 스타일 가이드들 또한 어떤 정보를 어떻게 담을지에 대한 최신의 고민의 산물이다. 큰 가닥, 즉 일관성을 어떻게 부여할 것이며 이를 통해 개발자 동료간의 협업을 어떻게 극대화할 수 있을지에 대한 노력이라는 지점은 예나 지금이나 변치 않았음을 기억하도록 하자. 불필요한 연상을 일으키지 않는, 의미있는 이름을 짓자 여기까지 명명규칙에 대한 몇 가지 실제 사례들을 살펴보았다. 다시 말하지만, 이름을 짓는 데 정답은 없다. 다만 함께 일하는 동료들과 함께 일관성을 잘 지키는 것이 중요하겠다. 구글의 파이썬(Python) 코딩 스타일 가이드에서는 비교적 특이한 규칙을 하나 제시한다. [10] 이름을 지을 때는 최대한 이름만 봐도 그 의미를 알 수 있도록 하고, 자신만 알아볼 수 있는 줄임말 같은 것은 피할 것, 욕설이나 그런 것도 쓰지 말라는 것이다. 지난 풀리퀘에서도 살펴봤던, 좋은 이름을 택하는 것만큼이나 중요한 것이 좋지 않은 이름을 피하자는 것과 같은 맥락이다. [11] [12] 2022년의 개발자로서 더 의미있는 이름을 잘 지어주기 위한 노력을 기울여볼 때다.   [1]: https://peps.python.org/pep-0008/[2]: https://github.com/naver/d2codingfont[3]: https://airbnb.io/javascript/#naming-conventions[4]: https://airbnb.io/javascript/#naming--Acronyms-and-Initialisms[5]: https://google.github.io/styleguide/jsguide.html#naming[6]: 카멜케이스는 첫 단어의 경우 소문자로 시작하는지, 대문자로 시작하는지에 따라 다르게 나뉘기도 한다. 카멜케이스 이외에도 단어와 단어 사이를 밑줄(_)로 이어붙이는 스네이크 케이스(Snake Case)등 다양한 방법이 있다.[7]: https://docs.microsoft.com/en-us/previous-versions/visualstudio/visual-studio-6.0/aa260976(v=vs.60) [8]: https://sinagong.gilbut.co.kr/it/notice/notice_view?idx=138&amp;snCd=SN_IT0503 [9]: https://stackoverflow.com/a/112068 [10]: https://google.github.io/styleguide/pyguide.html#316-naming [11]: https://www.bloter.net/newsView/blt202207290031 [12]: https://www.bloter.net/newsView/blt202208120034]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/27/blt202208270002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[중국 BYD, 전기차 판매량 1위?…북미 공략엔 쩔쩔]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208260021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208260021</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 04:01:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 전기차 업체인 BYD가 테슬라를 제치고 글로벌 전기차 판매 1위의 자리에 올랐다. 시장조사업체 ‘SNE리서치’에 따르면 BYD의 올 상반기 총 판매량은 64만7000대로 57만5000대를 판매한 테슬라를 앞질렀다. 중국 관영 '신화통신'은 지난달에 BYD가 16만2000대의 전기차를 팔아 전년 동기 대비 3배 넘게 늘었다고 전했다. 중국에는 BYD 외에도 450여개의 전기차 업체가 시장에서 주도권을 차지하기 위해 경쟁 중이다. 앞서 2020년 중국 정부는 "2025년 전기차 연간 판매가 500만대에 이를 것"이라고 추산했지만, 급증하는 수요로 인해 올해 500만대를 훌쩍 넘어설 것으로 전망된다. 중국의 전기차 수요는 정부의 탄소 배출 규제와 인구 증가에 힘입어 계속해서 증가할 것으로 예상된다. IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 중국이 전기차 시장에 입성한지 10년도 채 되지 않았지만 이미 전기차 혁신을 이끌고 있다고 평가했다.  앞서 2014년에 시진핑 중국 국가주석은 “신 에너지차 개발은 중국이 자동차 대국에서 자동차 강국으로 변모하는데 필수적”이라고 발언한 바 있다. 나아가 “우리는 연구개발(R&amp;D) 증대, 깊이 있는 시장 분석, 기존의 정책 조정 및 신규 제품 개발을 통해 다양한 고객들의 요구에 대응해야 한다”고 말했다. 중국의 신에너지(NEV)에는 전기차, 연료전지 자동차, 하이브리드차가 포함되는데, 정부는 해당 차량에 대해 보조금을 지원한다. 중국은 오는 2060년까지 탄소 중립을 실현하겠다고 밝혔다. 현재 중국이 전 세계에서 이산화탄소를 가장 많이 배출하는 국가라는 점을 감안했을 때 다소 비현실적인 목표일 수 있지만 중국 내 전기차 판매 증가는 이를 달성하는 데 도움이 될 수 있다.   중국 정부는 NEV 산업의 성장을 가속화하기 위해 지난 10년 동안 대규모 투자를 단행하며 다양한 정책, 세액공제, 구매 보조금의 지원책을 펼쳐왔다. 2020년부터 중국에서 3만대 이상의 차량을 제조, 수입하는 기업의 전기차 비중이 전체 생산량의 최소 12%를 차지하도록 의무화하고 있다. 아울러 2009년부터 2021년까지 148억달러(약 19조6000억원)의 전기차 구매 보조금을 지급했다. 아울러 전기차 충전 인프라 구축에 필요한 자금과 표준화 작업도 꾸준히 진행해왔다. 최근에는 2025년까지 고속도로 휴게소 등에 총 2000만개의 전기차 충전기를 설치한다고 발표했다. 그 결과 지난해 판매된 신차 중 NEV는 총 299만대, 전체 판매량의 약 15%로 집계됐는데 이는 전년 대비 170% 성장한 수준이다. 또 중국의 전기차는 전 세계 판매량의 절반 이상을 차지했다. ‘중국 여객차 협회’는 올해 600만대의 자국 전기차가 판매될 것으로 예상하고 있다. 중국 정부는 전기차 시장 침투율이 2025년에 20%, 2030년까지 60%로 성장할 것으로 예상한다. 중국 전기차 시장은 현재 5개의 업체가 장악하고 있다. 그중 BYD는 27.9%의 시장 점유율로 1위를 차지하고 있으며 이어 2위는 SGMW, 3위는 테슬라, 4위는 체리(Chery), 5위는 GAC 순이다.   앞서 중국은 28년 동안 승용차 제조 기업의 외국인 지분 투자를 제한해왔다. 외국인 지분 비율을 50%로 제한해 중국 기업과 합작해야만 투자할 수 있었다. 그러나 해외 기술을 흡수해 자국 자동차 산업을 더욱 육성하기 위해 올해부터 외국 승용차 업체에 대해 규제를 완화해 중국 내에서도 외국인이 지분 100%를 소유할 수 있게 됐다. 이러한 규제 완화로 중국의 주문자상표부착생산(OEM) 업체 경쟁이 가속되는 등 중국 전기차 시장에도 막대한 영향을 미칠 것으로 보인다. 다만 중국에 시장에 진입하는 해외 기업들은 사업을 지속하기 위해 민감한 이슈와 개인정보보호 등의 문제에 잘 대처해야 한다. 예컨대 최근 GM과 BMW의 현지 협력업체가 인권 탄압 의혹을 받고 있는 신장위구르 자치구에서 배터리 소재 탐사를 추진한다는 보도가 나와 논란이 됐다. 중국 정부는 이를 강력히 부인하며 “중국에 대한 음해”라는 입장을 내놓았다. 미국 정부는 지난 6월부터 강제노동으로 만들어진 신장 지역 제품에 대한 수입을 막는 ‘위구르 강제노동 방지법’을 시행 중이다. 한편 이러한 논란에도 불구하고 테슬라와 BMW의 중국 협력업체는 신장에서 배터리 핵심 원료인 리튬의 탐사 및 개발을 추진 중인 것으로 알려졌다. 중국산 전기차의 수출도 빠르게 늘고 있다. 한국무역협회에 따르면 중국의 전기차 수출은 2019년 5억달러 미만인 수준에서 2020년 16억달러, 지난해에는 86억달러로 급성장했다. 특히 중국은 전기차 보급이 활발한 유럽 시장에서 상당한 비중을 차지하고 있다. 지난해 기준 전기차 판매량의 약 10%는 중국산이었으며 수출용으로 생산한 중국의 전기차 55만5000대 중 40%는 유럽으로 수출됐다. 다만 중국은 아직까지 미국 시장 진출에서는 어려움을 겪고 있다. 게다가 최근 발효된 ‘인플레 감축법’(IRA)은 전기차 시장에서 중국을 견제하기 위해 여러 제약 조건을 걸고 있다. 그러나 중국이 자국에서 탄탄한 시장을 키워나가고 수출량도 급속도로 확대해나가고 있는 만큼 멀지 않은 미래에 중국 전기차를 미국 도로에서도 보게 될 것이라는 관측이 제기된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/26/blt202208260041.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>