<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 12 May 2022 08:24:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[CJ올리브네트웍스·카카오엔터프라이즈, AI·클라우드 사업 어떻게 펼치나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120053</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120053</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 05:24:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ 그룹의 IT서비스 전문 기업 CJ올리브네트웍스와 카카오의 AI(인공지능)·클라우드 전문 계열사 카카오엔터프라이즈가 손잡고 AI·클라우드 사업을 함께 추진한다.양사는 12일 AI·클라우드 사업 추진을 위한 업무 협약을 체결했다. 구체적인 협업 내용은 △AI 및 클라우드 사업 협력 △HPC(고성능컴퓨팅)-AI 인프라 사업공동 추진 △크로스 세일즈 협력 △AI 및 클라우드 기술교류 등이다.CJ올리브네트웍스는 장비 업체의 서버나 스토리지에 자사의 AI 솔루션을 더해 공공기관이나 기업에게 공급하는 사업을 펼치고 있다. 여기에 다수의 대형 IT 프로젝트를 수행한 경험도 보유했다. 카카오엔터프라이즈는 클라우드 플랫폼 '카카오 i 클라우드'가 강점이다. 회사는 클라우드 인프라를 제공하는 CSP 사업자다. 카카오 i 클라우드는 클라우드 인프라에 탑재되는 플랫폼이다. 이를 기반으로 제공되는 빅데이터 분석 솔루션도 강점으로 꼽힌다.양사는 각자의 이러한 강점을 결합해 향후 공공기관 및 기업의 AI 및 클라우드 관련 사업 발주에 함께 참여할 계획이다. AI와 클라우드뿐만 아니라 메타버스·NFT(대체불가토큰)·HPC(고성능컴퓨팅) 관련 솔루션도 공유하며 함께 사업을 펼칠 방침이다.양사의 인연은 올해 1월부터 시작됐다. 양사는 1월 광주과학기술원이 운영하는 국내 최대 규모의 고성능 컴퓨팅 기반 인공지능 공용 인프라 구축 사업을 수주하며 국가 초고성능 컴퓨팅 기술 지원에 나서고 있다.차인혁 CJ올리브네트웍스 대표는 "AI와 클라우드, 인프라 구축 운영 등 회사의 디지털전환(DT) 역량을 기반으로 카카오엔터프라이즈와 협력을 통해 AI 산업 생태계를 활성화할 것"이라고 말했다.  백상엽 카카오엔터프라이즈 대표는 "카카오 i 클라우드 플랫폼과 최적화된 AI 서비스를 기반으로 고객이 다양한 클라우드 환경을 연결하는 것은 물론 높은 수준의 데이터 분석으로 쉽고 스마트한 혁신을 할 수 있도록 지원할 것"이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버웹툰·CJ, 일본서 '제2의 사랑의불시착' 만든다…243조원 열도 시장 공략]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120055</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 05:24:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버웹툰이 CJ그룹 계열사인 CJ ENM·스튜디오드래곤과 함께 일본 안방 시장을 공략한다. 오리지널 IP(지적재산)를 기반으로 한 프리미엄 드라마로 일본 드라마 시장을 혁신한다는 전략이다. 일본 드라마 시장은 지상파 채널이 주도하고 있다. 장르물 등 글로벌 OTT(온라인동영상서비스)향 드라마 제작이 드물어, 관련 시장의 성장 잠재력이 높은 것으로 분석된다.네이버웹툰은 12일 일본 계열사 라인 디지털 프론티어가 CJ ENM·스튜디오드래곤과 손잡고 일본 내 합작법인(JV) ‘스튜디오드래곤 재팬(가칭)’을 설립한다고 밝혔다. 3사가 공동으로 300억원을 출자해 상반기 중 설립할 예정인데, 네이버웹툰 해외 계열사가 한국 제작사와 연합해 현지에 드라마 전문 스튜디오를 만드는 건 처음이다. 네이버웹툰은 이를 통해 일본에서 라인 디지털 프론티어가 보유한 오리지널 IP의 드라마화에 속도를 내려 한다. 라인 디지털 프론티어는 네이버웹툰의 일본어 서비스인 ‘라인망가’를 운영 중이다. 지난 3월엔 일본 전자책 서비스업체 ‘이북 이니셔티브 재팬’을 인수했다. 모바일 앱 중심 라인망가와 웹 중심 이북재팬이 시너지 효과를 극대화하며 일본 내에서 인기를 얻고 있다.특히 라인망가는 70만점 이상의 디지털 만화 작품을 보유하고 있을뿐 아니라, 라인망가에서만 감상할 수 있는 오리지널작품·독점작품·선행배포작품 700점 이상을 갖고 있다. 아마추어 창작 공간인 ‘인디즈’를 통해 일본 현지 작가를 발굴·육성하며 일본의 문화와 정서에 부합하는 오리지널 IP도 확장하고 있다.스튜디오드래곤 재팬은 CJ ENM에겐 4번째 제작 스튜디오다. CJ ENM은 그간 일본에서 열풍을 불러일으켰던 드라마 △사랑의 불시착 △사이코지만 괜찮아 등을 비롯해 일본판 △시그널 △미생 △기억 △보이스 등 자사 작품들로 일본 내 독보적인 K-콘텐츠 제작 회사로 인지도를 쌓아왔다. 스튜디오드래곤 재팬 설립으로 CJ ENM은 한국(스튜디오드래곤·CJ ENM스튜디오스)·미국(엔데버콘텐츠)·일본에 각각 제작 스튜디오를 구축해 양질의 IP를 확보함으로써 글로벌 경쟁력을 높일 수 있게 됐다.스튜디오드래곤은 콘텐츠 기획·개발에서부터 자금조달·프로듀싱 및 유통에 이르는 전 과정을 아우르는 스토리텔러 그룹인데 글로벌 프리미엄 IP 183편을 보유하고 있다. 아시아 최대 규모의 드라마 스튜디오로 연간 30편 내외의 드라마 시리즈를 제작해 다양한 플랫폼에 유통 중이다. 미국 LA에 인터내셔널 지사를 설립해 미국 유수의 엔터테인먼트 파트너들과 글로벌 드라마 시리즈 제작에도 나서고 있다.이러한 각 사의 경쟁력을 가지고 이들이 실현하려 하는 일본 시장에서의 목표는 차별화한 프리미엄 콘텐츠로 드라마 시장을 혁신하는 것이다. 한국콘텐츠진흥원에 따르면 2021년 기준 일본 콘텐츠 시장 규모는 약 243조원으로 세계 3위다. 하지만 드라마 시장은 지상파 채널이 주도하는 내수 중심으로 장르물 등 대작을 선호하는 글로벌 OTT향 드라마 제작이 드물다. 성장 잠재력이 높은 것이다.그간 네이버웹툰은 △스위트홈 △지옥 △지금 우리 학교는 등 웹툰 IP 기반 영상 콘텐츠들을 글로벌 OTT 대작으로 제작해 세계적인 주목을 받았다. 이에 일본에서도 다양한 글로벌 OTT를 비롯한 새로운 채널들을 타깃으로 한 오리지널 IP기반 프리미엄 드라마 제작에 나선다는 전략이다. 네이버웹툰 입장에선 축적된 IP를 가지고 영상화에 적극적으로 뛰어듦으로써 수익 창출도 극대화할 수 있다. 한편 이번 합작법인 설립으로 네이버웹툰은 △한국 스튜디오엔 △미국 왓패드 웹툰 스튜디오와 더불어 일본에도 영상 스튜디오 거점을 확보하게 됐다. 이에 현지 언어와 문화에 기반한 영상 제작 역량을 강화해 글로벌 콘텐츠 시장에서 한 단계 더 도약한다는 포부다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에코프로비엠 총차입금 올해 1조 돌파 전망...차입금 증가세 포스코케미칼의 6배]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120033</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 04:29:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배터리 핵심 소재를 제조하는 에코프로비엠의 부채비율이 '우려' 수준인 200%에 육박한 것으로 나타났다. 해외 공장 증설에 필요한 투자금을 조달하기 위해 차입 등 외부에서 자금을 조달한 영향이다.12일 금융감독원에 따르면 에코프로비엠의 올해 1분기 연결 기준 총차입금은 7218억원을 기록했다. 약 800억원 규모의 사채까지 합하면 총차입금은 올해 1분기 8000억원을 넘어섰다. 전기에는 5403억원을 기록했는데, 1개 분기 동안 48.0%(2597억원) 증가했다. 전년인 2020년에는 1843억원을 기록해 이 기간 동안 334.0% 증가한 것으로 나타났다. 양극재 제조기업인 경쟁사 포스코케미칼은 이 기간 동안 총차입금이 50.3% 증가했는데, 에코프로비엠은 경쟁사와 비교해 차입금 증가세가 6배 가량 높았다. 에코프로비엠의 차입금이 급증한 건 '전기차 붐'으로 배터리 수요가 늘어난 영향이다. 에코프로비엠이 생산하는 NCM(니켈, 코발트, 망간)과 NCA(니켈, 코발트, 알루미늄) 양극재는 배터리의 원가 중 약 40%를 차지하고 있다. 에코프로비엠의 전체 양극재 생산량 중 전기차향은 52%이다.  전년 동기 전기차향 비중은 39.5%에 달했는데, 올해 1분기 처음으로 50%를 넘어섰다. 소형 IT 기기용 양극재가 42.2%, ESS용은 4.2%이다.통상 전기차 1만대를 만들려면 800~900톤의 양극재가 필요하다. 에코프로비엠은 2026년까지 국내외에서 48만톤의 캐파(Capa)를 확보할 계획이다. 올해 에코프로비엠의 국내 공장 캐파(에코프로이엠 포함)는 약 9만톤이다. 생산량을 모두 전기차용으로 활용할 때 연간 100만대의 전기차에 양극재를 탑재할 수 있는 규모다.전체 생산량 중 50% 가량을 전기차용으로 납품하고 있는 만큼 50만대 규모의 전기차에 탑재할 수 있을 것으로 예상된다. 에코프로비엠은 앞으로 5년 내 캐파를 약 433% 확대해야 한다. 에코프로비엠은 국내에 약 8000억원을 투자해 14만톤의 캐파를 추가로 확보하고, 유럽 지역에 1조1000억원을 투자해 14만톤의 캐파를 확보할 계획이다. 북미 지역에 9000억원을 투자해 11만톤의 캐파를 확보한다. 이를 통해 2026년까지 해외 공장의 캐파를 25만톤, 국내 공장의 캐파를 23만톤 가량으로 운영한다.글로벌 전기차 시장의 무게추가 미국과 유럽, 중국인 만큼 해외 생산기지의 비중을 더 높인다. 에코프로비엠은 2026년까지 약 2조8000억원을 배터리 공장 증설에 투자해야 하는 셈이다.지난해 말 에코프로비엠의 현금흐름표에 따르면 유형자산을 취득하는데 2359억원을 지출했다. 같은해 에코프로비엠은 시장에서 4361억원의 단기차입금을 조달해 2311억원을 상환했다. 장기차입금은 1436억원을 빌려 642억원을 상환했고, 817억원의 회사채를 발행했다. 지난해 차입금은 약 3600억원 가량 불어났다.에코프로비엠은 2026년까지 2조8000억원을 증설에 투자하겠다고 밝힌 만큼 2조5000억원 이상의 투자금이 필요할 것으로 예상된다.이를 고려하면 에코프로비엠의 자금 수요는 지난해부터 본격적으로 커지기 시작한 셈이다. 앞으로 2026년까지 자금 수요가 매해 1조원 안팎일 것으로 예상된다.지난해 에코프로비엠의 순이익은 1000억원에 달했다. 지난해 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 1008억원을 기록했다. 올해 1분기 매출이 6500억원을 돌파한 만큼 연 매출은 2조5000억원을 돌파할 전망이다. '규모의 경제'가 실현돼 2000억원 이상의 순이익을 달성한다고 해도 상당 부분은 시장에서 조달해야 할 것으로 예상된다.올해 말 에코프로비엠의 총차입금은 1조원을 넘을 가능성이 유력하다. 부채비율은 올해 1분기 190.8%를 기록했다. 부채비율은 통상 200%를 넘을 경우 재무 건전성이 불안정한 것으로 본다.   에코프로비엠은 지난달 5000억원 규모의 유상증자와 보통주 1주당 신주 3주를 발행하는 무상증자를 결정했다. 유상증자 규모는 6245억원으로 늘었다. 이번 증자로 에코프로비엠의 자본총계는 1조2000억원에 달할 것으로 예상돼 부채비율은 100%대 초반으로 낮아질 전망이다.에코프로비엠은 지난해 말 증설에 2조8000억원이 필요하다고 밝혔다. 이번 유상증자로 확보한 6245억원 중 에코프로글로벌을 취득하는데 약 4700억원을 쓴다. 이 자금은 해외공장 증설에 활용한다. 운영자금으로 1225억원을 지출하고, 320억원을 채무상환에 쓸 계획이라고 설명했다.유상증자로 활용한 자금 중 6000억원을 증설에 쓴다고 가정해도 2조2000억원이 추가로 필요하다. 이중 일부는 금융기관 등에서 차입하고, 나머지는 유상증자 등을 통해 주주를 통해 조달할 것으로 예상된다.에코프로비엠의 최대주주는 지주사인 에코프로로 약 48.2%의 지분을 갖고 있다. 지주사의 자회사 및 손자회사 의무보유 지분율은 상장사의 경우 30%이다. 에코프로는 향후 자금이 추가로 필요할 경우 18.2%의 지분을 추가로 매각할 수 있다. 지분 매각으로 약 9000억원(전일 종가 47만6400원 기준)을 추가로 확보할 수 있을 전망이다.유상증자를 추가로 진행할 경우 지분 희석 우려로 주주가치에 부정적일 수 있다. 이런 점 때문에 에코프로는 에코프로비엠의 지분을 추가로 매각할 가능성도 없지 않다. 한편 올해 1분기 포스코케미칼의 총차입금은 1조1077억원을 기록했다. 2020년 말 7366억원이었는데, 50.3% 증가했다. 에코프로비엠의 총차입금 증가율은 이 기간 동안 334%였는데, 포스코케미칼은 6분의 1 수준이었다. 포스코케미칼의 올해 1분기 양극재 매출은 2722억원을 기록했다. 에코프로비엠은 6625억원을 기록했다.올해 1분기 기준 에코프로비엠 매출은 포스코케미칼보다 약 2.43배 높다. 포스코케미칼은 2020년 1분기와 비교해 양극재 매출이 5.9배 가량 증가했고, 에코프로비엠은 3.9배 증가했다. 두 회사 모두 빠르게 성장하고 있는 가운데 차입금 증가세는 에코프로비엠이 훨씬 빠른 것으로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'커머스' 약해진 CJ ENM, '콘텐츠'는 집중 투자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120060</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120060</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ ENM이 콘텐츠를 기반으로 한 엔터테인먼트 분야의 투자를 대폭 강화하고 있다. 올 들어 미국 헐리우드 제작사 '엔데버 콘텐트' 인수절차를 마무리 한 후 신규 제작사 'CJ ENM 스튜디오스'까지 설립하며 '멀티 스튜디오' 체제를 가동하는 등 전사 역량을 콘텐츠에 집중하는 모습이다.  계속 벌어지는 엔터·커머스 격차 이처럼 CJ ENM이 콘텐츠 분야에 집중하게 된 배경에는 '엔터테인먼트'와 '커머스'로 나뉜 사업 분야의 성과로 대변된다. 지난해 1분기까지 각각 3000억~4000억원대 매출을 올리며 6대4 비중을 유지했던 두 사업 분야는 OTT를 중심으로 한 콘텐츠산업이 가파르게 성장함에 따라 변곡점을 맞이한다.  CJ ENM의 분기 매출을 들여다보면 이런 변화의 추세를 한 눈에 볼 수 있다. 지난해 1분기 CJ ENM의 엔테테인먼트 부문과 커머스 부문은 각각 4611억원과 3308억원을 기록했다. 약 1300억원의 격차를 보인 양 사업부문 매출 격차는 지난해 2분기 들어 2000억원 가까이 벌어졌고 올 1분기에 두 배가 넘는 차이를 보였다.   엔터테인먼트 부문 매출이 6400억원까지 성장할 동안 커머스 부문은 전 분기 대비 500억 넘게 줄어든 3173억원에 그쳤다. 종합해보면 1년 새 콘텐츠 중심의 엔터테인먼트 부문은 두 배 이상 성장했지만, 커머스 부문의 경우 역성장을 기록한 것이다. 특히 엔터테인먼트 부문에 코로나19 장기화로 인해 침체된 영화·음악 부문이 포함된 것을 감안하면 콘텐츠 분야가 얼마나 큰 폭으로 성장했는 지를 체감할 수 있다. 제작 자회사 '스튜디오드래곤' 등 자체 제작 콘텐츠와 화제성 기반의 TV광고로 인해 꾸준한 성장세를 보였다는 것이 CJ ENM의 설명이다. 실제로 '스물다섯, 스물하나', '군검사 도베르만' 등 tvN과 OTT 플랫폼으로 송출된 콘텐츠의 성장세와 함께 디지털 매출도 전년 대비 55.8% 증가하는 등 변화된 콘텐츠 산업 지형이 변수로 작용한 모습이다.다만, 엔데버 콘텐트가 연결에 포함되면서 영업이익은 다소 줄어든 모습이다. 현재 CJ ENM은 OTT 플랫폼 '티빙'의 유료가입자 확대를 위한 장르 다각화와 함께 스튜디오드래곤-엔데버 콘텐트-CJ ENM 스튜디오스의 멀티 스튜디오 체제에 집중하고 있다. 이를 통해 글로벌 시장에서 통할 수 있는 '메가 콘텐츠'를 만드는 것이 CJ ENM의 목표다.  실제로 엔데버 콘텐트가 제작중인 '로스트 플라워', '서프사이드 걸스', '씨3', '80 포 브래디', '북 클럽2'는 각각 아마존 프라임 비디오, 애플TV+, 파라마운트를 통해 선보일 계획이다. 스튜디오드래곤도 '환혼: 파트1', '작은 아씨들'을 티빙과 넷플릭스에 각각 제공할 예정인 만큼 글로벌 시장 공략에 힘을 주는 모습이다. 여기에 티빙 OTT 플랫폼 내 '파라마운트+'관을 만들어 파라마운트글로벌의 콘텐츠를 선보일 계획인 것으로 알려졌다. 변수는 멀티스튜디오의 제작 라인업이다. 멀티스튜디오 가운데 스튜디오드래곤은 올 1분기 1211억원의 매출을 기록했는데 전 분기와 비교하면 약 22.0% 가량 감소했다. 이는 코로나19 등 대외적 변수에 따라 제작 편수가 줄어든 것을 감안하면 상대적으로 올 1분기 콘텐츠 영향력이 컸음을 확인할 수 있다. 지난 2월 12일 방송한 '스물다섯, 스물하나'의 경우 넷플릭스 월드 랭킹 톱5를 기록했을 뿐 아니라 tvN을 통한 최고 시청률이 11.5%를 기록하는 등 스튜디오드래곤의 주요 콘텐츠로 자리매김했다. 향후 OTT 플랫폼용 오리지널 콘텐츠를 제작할 CJ ENM 스튜디오스는 영화 감독 출신 연출진을 통한 콘텐츠 제작으로 경쟁력을 확보한다는 계획이다. 이를 통해 스튜디오드래곤-엔데버 콘텐트-CJ ENM 스튜디오스의 멀티스튜디오 협업 체제를 한층 강화할 것으로 예상된다.강호성 CJ ENM 대표는 1분기 컨퍼런스콜을 통해 "올해 CJ ENM은 콘텐츠 제작 강화를 통해 글로벌 시장 경쟁력 높이기 위한 전략을 지속 실행할 것"이라며 "사업경쟁력을 바탕으로 K-콘텐츠 시장을 국내뿐 아니라 해외로 확대하기 위해 노력하겠다"고 강조했다. 송출수수료 부담, 라이브커머스 투자까지 커머스 부문의 약세는 CJ ENM이 풀어가야 할 숙제로 남았다. CJ ENM 사업부문의 양대 축이자, 디지털 소비 트렌드에 민감한 커머스 분야의 경우 매출과 취급고 모두 부진한 성적표를 기록했다. 올 1분기 CJ ENM 커머스 부문 매출은 3173억원으로 전년 대비 4.1% 감소했고 지난 분기와 비교해도 약 18.0% 가량 줄었다. 같은 기간 취급고는 9111억원으로 지난해 1분기와 비교해 7.3% 감소했다. 재고평가손실 (36억원), 광고선전비, 인건비, 송출수수료 증가 등 비용이 확대됨에 따라 커머스 부문의 영업이익률도 4%대까지 내려앉았다. 지난해 1분기 10%를 기록했던 커머스 부문 영업이익률은 8~9%대를 오르내리다 4%에 그쳤고, 이에 따른 영업이익도 전년 대비 61.6% 감소한 129억원을 기록했다.   커머스 부문의 역성장 원인은 코로나19에 따른 변수 외에도 송출수수료 인상 등의 대외적 요인이 큰 것으로 분석된다. 온라인 채널로 실시간 방송을 진행하며 이를 쇼핑으로 유도하는 라이브커머스가 소비 트렌드로 자리잡으면서 관련 인프라를 일찌감치 구축한 네이버·카카오가 시장의 다크호스로 떠올랐다. CJ ENM도 CJ온스타일을 통한 라이브커머스 사업을 꾸준히 투자하고 있지만, 매년 납부하는 송출수수료가 발목을 잡은 것으로 풀이된다.실제로 TV커머스를 포함한 12개 홈쇼핑업체가 지불한 송출수수료 금액은 2조원을 돌파했는데, 매년 치솟는 액수를 감당하기 어려워 라이브커머스 영역에 뛰어들면서 영업이익은 급격히 감소하는 추세다. 송출수수료를 만회하기 위한 차선으로 라이브커머스에 집중하면서 영업비용이 급격히 늘자 홈쇼핑업계의 수익성도 급격히 악회되는 모습이다. 현재 CJ ENM은 "새로운 여성 전문 버티컬 플랫폼을 론칭하는 한편 디지털 기반 사업역량을 강화해 고객 접점 확대를 모색하겠다"는 방안을 돌파구로 내세웠지만, 이마저도 과포화된 디지털 쇼핑 시장에서 얼마만큼의 경쟁력을 보일 지 불투명하다는 목소리가 나온다.   CJ ENM이 이른바 '돈이 되는' 콘텐츠 부문에 집중 투자하면서 커머스 부문의 경쟁력이 약해지는 것도 이런 맥락으로 풀이할 수 있다. 송출수수료 부담과 디지털 기반 커머스 시장 재편 구도는 CJ ENM에겐 악재로 작용할 수 밖에 없는 변수다. TV채널에 내는 자릿세 개념의 송출수수료는 기하급수적으로 올라가는 데 반해 주요 소비층이 라이브커머스 기반 디지털 채널로 자리를 옮기면서 '밑 빠진 독에 물을 붓는' 상황이 반복되기 때문이다. 실제로 주요 홈쇼핑업체인 GS홈쇼핑, 롯데홈쇼핑, CJ온스타일, 현대홈쇼핑은 지난해 기준 영업이익이 전년 대비 18~35%에 달하는 감소폭을 기록했다. '커머스 부문 역성장폭이 조금만 낮았더라도 전체 분기 매출이 1조원을 넘었을 것'이라는 목소리가 나오는 이유도 여기에 기인한다.커머스업계의 한 관계자는 "송출수수료는 매년 인상되지만 소비 트렌드가 모바일 중심의 온라인 채널로 바뀌면서 의미없는 지출이 되고 있다"며 "라이브커머스 역량을 강화하기 위해 다양한 방안을 모색하고 있지만, 아무리 성과를 내도 송출수수료와 상쇄돼 뚜렷한 성장세를 기록하지 못 하는 상황"이라고 토로했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쿠팡 이커머스 사업, 에비타 기준 첫 흑자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120049</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120049</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 1분기 역대 최대 분기 매출 실적을 경신하고 손실 규모를 줄이는데 성공한 쿠팡이 조정 에비타(Adj, EBITDA) 기준 이커머스 사업 첫 흑자를 달성했다. 물류 인프라 구축에 대규모 투자 비용이 투입되고 있지만 사업 자체의 현재 수익성은 개선된 것으로 나타났다.  조정 에비타 첫 흑자 달성..."효율성 개선 덕" 12일 쿠팡은 2022년 1분기 매출 51억1668만 달러(약 6조1653억원), 당기 순손실 2억929만달러(약 2521억원)를 기록했다고 발표했다. 쿠팡의 이번 1분기 매출은 사상 최대로 전년 동기 대비 21% 증가한 수치다. 순손실 규모도 크게 줄어들었다. 1분기 순손실 지난해 1분기(2억9503만 달러)와 비교해 29.1% 감소한 수준이다. 쿠팡은 본업인 이커머스 사업에서 수익성을 개선하며 전체 손실 규모를 줄일 수 있었다. 쿠팡이 자사 홈페이지에 공개한 실적자료에 따르면 이커머스 사업(Product Commerce)의 지난 1분기 조정 에비타가 287만 달러(약 37억원) 흑자를 낸 것으로 나타났다. 이커머스 사업이 조정 에비타 흑자를 달성한 것은 이번이 처음으로 전년 동기에는 약 700만 달러(약 90억원)의 손실을 냈었다.  에비타는 ‘이자, 세금, 감가상각비, 무형자산상각비’ 등을 차감하기 전 이익을 나타내는 숫자로, 사업을 통해 벌어들인 이익을 구체적으로 확인할 수 있는 지표로 활용된다. 조정 에베타는 기존 에비타에 일회성 비용을 추가로 차감한 수치다. 김범석 쿠팡 이사회 의장은 이에 대해 “인플레이션 및 공급망 와해로 인한 악조건 속에서도 좋은 결과를 맺었는데, 이는 프로세스 및 기술 개선, 생산능력(capacity)의 활용, 공급망 최적화 및 계속된 광고 사업의 확장 덕분이었다”고 설명했다. 이커머스 사업 외 OTT(Over The Top), 쿠팡이츠, 핀테크 등 신사업(Developing Offerings) 부문 손실 규모는 지난해보다 늘어났다. 올 1분기 신사업 조정 에비타는 9370만달러(약 1200억원) 적자로 전년 동기 6368만달러(약 817억원)대비 47% 확대됐다. 쿠팡이 전개하는 신사업 각 분야의 경쟁이 치열하게 벌어지고 있는데다 이커머스 사업과 달리 후발주자로 뛰어들어 당분간 흑자 전환이 쉬워 보이진 않는 상황이다.  개선된 현금흐름 쿠팡은 손실 감축은 현금흐름을 통해서도 나타난다. 올 1분기 현금흐름표를 살펴보면 영업활동 현금흐름의 적자규모가 지난해보다 크게 줄었다. 올해 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 549만 달러(약 70억원)으로 지난해 -1833만 달러(약 235억원) 대비 3분의 1 수준으로 감소했다. 구체적으로는 ‘자산과 부채의 변동(Change in operating assets and liabilities)’에서 큰 변화들이 있었다. 가장 큰 규모의 변화를 보인 항목은 재고자산(Inventories)으로 지난해 2094만 달러(약 268억원) 적자에서 올해 68만 달러(약 9억원) 흑자로 돌아섰다. 현금흐름 내 재고자산 항목의 흑자 규모가 커졌다는 것은 재고로 쌓아뒀던 상품의 판매가 늘어난 결과로 분석할 수 있다.  실제로 올 1분기 재고자산 규모는 지난해 말 대비 감소한 것으로 나타났다. 올해 재고자산 규모는 13억7840만 달러(약 1조7700억원)으로 지난해 말 14억2150만 달러(약 1조8200억원) 대비 소폭 감소했다.  활성 고객 수 1800만명 넘었다 쿠팡의 이커머스 사업은 앞으로도 꾸준한 수익성 개선이 예상된다. 이미 기존 회원의 ‘와우 멤버십’ 회비도 2900원에서 4990원으로 인상을 결정한 상태다. 900만 명의 기존 회원 모두 가격 인상에 동의해 서비스를 이용할 경우 연간 2000억원이 넘는 수익이 발생한다.  게다가 활성 고객 수는 계속 증가하는 추세다. 올 1분기 활성 고객 수는 1811만2000명으로 지난해 1603만7000명 대비 13% 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK쉴더스·원스토어, '고평가'논란 속 IPO 제동…SK스퀘어는 투자 전문가 영입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120032</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK그룹의 ICT(정보통신기술) 투자 전문 기업 SK스퀘어의 자회사 IPO(기업공개) 계획이 글로벌 투자 심리 위축과 몸값 고평가 논란 속에 제동이 걸렸다. SK스퀘어의 보안 전문 자회사 SK쉴더스는 이달 19일을 목표로 IPO 절차를 밟으며 투자자들의 긍정적인 평가도 받았지만 수요예측에서 기관투자자들의 참여가 예상보다 저조해 상장을 철회했다. 토종 앱마켓을 서비스하는 원스토어도 이달 9일 기자간담회을 열고 성공적인 IPO에 대해 자신감을 내비쳤지만 이틀만인 11일 상장 철회 신고서를 제출했다. 양사가 밝힌 상장 철회의 이유는 글로벌 투자 심리 위축이다.미국 중앙은행 연방준비제도(Fed·연준)는 치솟는 물가를 잡기 위해 4일(현지시간) 기준 금리를 0.5%포인트 올리는 이른바 '빅스텝(big step)'을 단행했다. 이에 따라 글로벌 투자 심리가 급격히 위축됐으며 SK쉴더스와 원스토어에도 불똥이 튀었다는 설명이다.하지만 시장에서는 양사가 제시한 공모가가 실제 기업가치보다 높게 평가됐다는 지적이 이어졌다. SK쉴더스의 희망 공모가 밴드(3만1000~3만8800원) 중 상단으로 결정됐다면 회사의 시가총액(시총)은 3조원을 훌쩍 넘어선다. 이는 현재 국내 물리보안 시장 1위 에스원과 정보보안 시장 2위 안랩의 합산 시총과 비슷한 수준이 된다. 하지만 SK쉴더스는 물리보안과 정보보안 사업을 모두 영위하고 있어 각 분야 기업들의 시총과 단순 비교는 어렵다는 입장이다. 원스토어도 고평가 논란에서 자유롭지 못했다. 원스토어는 당초 비교 기업으로 애플·알파벳(구글 모기업)·카카오를 제시했지만 고평가 논란이 일면서 텐센트·네이버·카카오·넥슨으로 변경했다. 원스토어 관계자는 "고평가 논란과 관련해 그런 점들이 희망 공모가에 반영됐다"며 "글로벌 변동성이 커진 영향으로 이번 상장은 진행되지 못했으며 향후 계획은 미정"이라고 말했다.SK쉴더스와 원스토어가 연이어 IPO 절차를 중단하면서 이들의 모기업인 SK스퀘어의 자회사 IPO 계획에도 제동이 걸렸다. 회사는 당초 SK쉴더스와 원스토어가 증시에 입성하면 내년부터 11번가와 콘텐츠웨이브 등 자회사들의 IPO를 순차적으로 추진할 계획이었다.  이런 가운데 SK스퀘어는 12일 국민연금에서 활약했던 글로벌 투자 전문가 배학진 글로벌 투자담당 임원(MD, Managing Director)을 영입했다.배 MD는 지난 10여년 간 국민연금에서 미주·유럽·동남아 등을 중심으로 해외 사모펀드 운용과 공동투자를 총괄했다. 지난 2007년 EY한영회계법인의 재무자문본부에서 근무한 그는 2011년 국민연금에 합류해 해외사모팀·뉴욕사무소·사모투자2팀·미주사모투자팀에 몸 담으며 투자 전문성을 쌓았다.그는 글로벌 사모펀드 운용사와 캐나다연금투자위원회(CPPIB)·싱가포르투자청(GIC)·테마섹(TEMASEK) 등 해외 유수 투자기관과의 네트워크를 기반으로 국민연금 해외사모 자산을 30조원 대까지 늘리는데 중추적인 역할을 맡았다.배 MD를 영입함으로써 글로벌 투자 네트워크를 강화한 SK스퀘어는 반도체, 넥스트플랫폼 영역의 투자를 가속화할 계획이다. 회사는 글로벌 사모펀드, 해외 투자기관과 함께 공동투자를 실행하고 신규 포트폴리오도 적극 발굴할 예정이다. 이미 지분을 보유한 기업들에 대해서도 해외 투자를 유치해 기업가치를 높이고 미래 성장 재원을 확보할 방침이다.SK스퀘어는 출범 6개월 만에 가상자산거래소 코빗, 3D 디지털휴먼 제작사 온마인드, 국내 최대 농업혁신 애그테크(Ag-tech) 기업 그린랩스, 글로벌 게임사 해긴에 신규 투자를 집행했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['카카오T' 앱, 베트남·태국 '동남아 7개국'서 쓴다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120019</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티의 ‘카카오T’ 앱을 동남아 7개국에서도 이용할 수 있게 됐다. 해당 지역에서 카카오T 앱을 켜고 택시를 호출하면, 동남아 최대 모빌리티 서비스인 ‘그랩’의 택시를 부를 수 있게 된 것이다.카카오모빌리티는 12일 글로벌 모빌리티 중개 플랫폼사인 ‘스플리트(Splyt)’와 제휴를 맺고 동남아 7개국에서 카카오T 앱으로 현지 서비스를 이용할 수 있는 ‘모빌리티 로밍 서비스’를 시작한다고 밝혔다. 이달 19일부터 이용할 수 있다.모빌리티 로밍 서비스는 카카오T 앱으로 해외 현지 다양한 이동수단을 호출하는 서비스다. 2018년 일본에서 처음 선보였는데 당시 재팬택시와 제휴를 맺었고, 다음 해엔 스플리트와 제휴를 맺고 베트남에서 서비스를 제공한 바 있다. 스플리트는 앱과 앱을 연결하는 솔루션을 보유한 영국의 글로벌 모빌리티 중개 플랫폼으로 이동수단뿐 아니라 배달 등 다양한 서비스를 중개하고 있다. 그랩 외에 리프트·카림·캐비파이·르캡 등 아시아·북미·중동·유럽 대륙을 아우르는 막강한 차량 호출 서비스 네트워크를 협력사로 두고 있다.즉 카카오T 앱이 동남아 7개국에서도 이용 가능하게 된 건 스플리트가 그랩과 협력을 맺고 있어서다. 동남아 7개국에서 카카오T 앱을 이용하면 그랩의 서비스들이 연결된다. 이용 가능한 7개국은 베트남·싱가포르·태국·필리핀·말레이시아·인도네시아·캄보디아 등이다. 현지에서 제공되는 모빌리티 서비스는 택시뿐 아니라·SUV·고급세단·오토바이 등 다양하다.이용 방법은 카카오T 앱 홈에서 차량 호출 아이콘을 선택한 후, 한글로 출·도착지를 입력하고 이동수단을 선택해 호출하면 된다. 기사와 의사 소통이 가능하도록 실시간 자동번역 메신저·현 위치 사진 전송 서비스 등의 기능도 제공한다. 이용 금액은 각 국가별 이동수단 운임에 로밍서비스 이용료가 합산된 금액으로 책정된다. 로밍 서비스 이용료는 호출당 300~700원 수준이다. 결제는 카카오T 앱에 등록된 국내 전용카드로만 가능하다. 휴대전화 소액 결제도 지원한다.  신동훈 카카오모빌리티 MaaS 사업실장은 “국내 이용자들의 심리스한 이동 반경을 해외로 확장하는 것은 물론, 카카오T가 해외 이동 수요를 포괄하는 글로벌 모빌리티 플랫폼으로 성장할 수 있는 초석을 마련하게 된 것”이라면서 “자체맵·라우팅엔진 등 전방위적으로 고도화된 모빌리티 자체 기술을 바탕으로 글로벌 시장에서 단순 이동 수단 호출을 넘어 다양한 모빌리티 서비스를 선보일 것”이라고 말했다.한편 카카오모빌리티는 현재 스플리트에 전략적 투자를 진행 중이다. 앞서 지난 4일 진행한 1분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 카카오는 스플리트에 대한 전략적 투자를 시작으로 2분기 이후 코로나가 완화되고 해외 여행객 수가 많아지는 시기에 맞춰 카카오T 앱을 전 세계 120개국 이상에서 이용할 수 있게 할 것이라고 밝혔다. 장기적으론 기존 모빌리티 사업을 현지에서 플랫폼화해서 축적한 데이터 기술을 활용해 인접 산업까지 사업영역을 확장한다는 목표다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국제 유가 급등에 희비교차…애플, 시총 1위 뺏겼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205120022</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 글로벌 시가총액 1위 자리를 사우디아라비아의 국영 석유기업 아람코에 뺏겼다. 2020년 8월 이후 1년 9개월만이다. 최근 국제 유가는 급등하고 글로벌 경제는 불안에 빠지면서 에너지 기업과 기술 기업의 희비가 교차하고 있기 때문이다. 11일(현지시간) 애플 주가는 146.5달러(약 18만7930원)를 기록하며 전날보다 5.18% 하락했다. 시가총액은 2조3711억달러(약 3040조9730억원)이다. 같은 날 아람코의 시가총액은 달러 기준 2조4260억달러(약 3115조4692억원)로 애플을 2.45% 앞섰다.애플의 왕좌를 빼앗은 아람코는 애플 직전 글로벌 시총 1위 기업이었다. 그러나 2020년 코로나19 여파로 전세계 공장 가동 및 유통 수요가 줄고, 이에 따라 아람코의 원유 판매량도 감소하면서 기업 가치가 하락했다. 반면 당시 애플과 같은 모바일·비대면 서비스 기업의 매출은 크게 늘기 시작하면서 시가총액 역전이 일어났던 것이다. 이번에는 상황이 다르다. 러시아-우크라이나 전쟁으로 올해 초부터 국제 유가가 급등하고 있다. 미국이 최근 금리인상을 단행하면서 기술 기업들에 대한 투자심리는 급격히 위축되고 있다. 여기에 애플은 중국이 코로나19 확산을 막기 위해 강력한 국가봉쇄 정책을 펼치면서 아이폰, 아이패드, 맥 등 핵심 제품 생산에 막대한 타격을 입고 있다. 이에 중국에 대한 의존도를 낮추고 일부 생산 시설 이전 방안을 검토하고 있지만 주가 하락은 막지 못했다.전문가들은 이 같은 역전이 당분간 이어질 것으로 내다봤다. Ingalls&amp;Snyder의 수석 포트폴리오 전략가인 팀 그리스키(Tim Ghriskey)는 "여러 기술 기업들에 투자됐던 돈이 최근 에너지 분야로 향하고 있다"며 "아람코와 같은 회사들이 이 같은 환경에서 상당한 이익을 얻고 있다"고 말했다. 여기에 애플의 공급 불안 사태가 다음 분기까지 지속될 것이란 전망, 미국의 추가적인 금리 인상 가능성도 제기되면서 애플의 시가총액 1위 재탈환 가능성은 안개 속에 빠지게 됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[데브시스터즈, 2분기 더 어렵다?…신작 '마케팅비' 변수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110192</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110192</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 23:18:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데브시스터즈가 1분기 매출과 영업이익이 반토막되며 어닝쇼크를 기록했다. 지난해 출시한 이후 메가히트를 기록한 '쿠키런: 킹덤'이 국내와 더불어 글로벌 시장까지 하향 안정화 시기에 접어들었기 때문이다. 이 같은 요인으로 인한 매출 감소는 오는 하반기 진행될 신작 2종까지 영향을 끼칠 것으로 보여진다.   데브시스터즈는 1분기 매출 607억원, 영업이익 94억원을 기록했다고 11일 밝혔다. 이는 전년 동기 대비 각각 42.4%와 60.2% 감소한 수치이며, 당기순이익의 경우 같은 기간 60% 줄어든 83억원을 기록했다.1분기 실적에 대해 데브시스터즈는 "실적 감소 요인으로 지난해 쿠키런: 킹덤의 해외 진출을 위해 진행한 글로벌 프로모션이 마무리된 이후 진성 유저가 남는 하향 안정화 추세를 보였기 때문"이라고 설명했다. 데브시스터즈는 쿠키런: 킹덤의 성공적인 해외 진출을 위해 유럽과 대만, 태국 시장 현지 마케팅을 진행한 바 있다. 현지 프로모션이 마무리되자, 실제로 전분기인 지난해 4분기 대비 데브시스터즈의 마케팅 비용은 상당 부분 줄어들었다. 데브시스터즈에 따르면 인건비와 광고선전비 등이 포함된 영업비용은 올해 1분기 513억원으로, 전 분기(953억원)에 비해 46.2% 줄었다. 마케팅 비용이 포함된 광고선전비의 경우 지난해 4분기 219억원에서 지난 1분기 66억원으로 약 70% 감소했다. 이에 따라 전분기 대비 영업이익도 회복세에 접어들었다. 글로벌 프로모션 비용 등 마케팅이 활발히 진행됐던 전분기(58억원) 대비 63% 증가했다. 회사 측은 "마케팅 비용 및 전분기 인센티브 등 결산 비용 효과가 제거됨에 따라 영업이익률은 전분기 5.7%에서 15.4%로 회복했다"고 말했다. 또 "월간이용자지수(MAU)도 글로벌 마케팅 종료 이후 진성 유저를 중심으로 하향 안정화됐다"며 쿠키런: 킹덤이 글로벌 시장에서 성공적으로 자리잡았다고 봤다.  하향 안정화 '쿠키런: 킹덤'…하반기 질주 시급 다만 데브시스터즈 입장에서는 국내외 시장에서의 쿠키런: 킹덤의 하향 안정화 추세가 아쉬울 지 모른다. 데브시스터즈가 올해 하반기 신작 '데드사이드클럽'과 '브릭시티' 2종 출시를 계획하고 있기 때문인데, 신작 출시를 앞두고 마케팅 비용 지출 또한 예상되기 때문이다.    데브시스터즈는 올해 여름 횡스크롤 배틀로얄 건슈팅 게임 '데드사이드클럽'을, 4분기 내 모바일 건설 시뮬레이션 게임 '브릭시티'를 출시한다는 계획이다.먼저 론칭될 데드사이드클럽의 경우 지난달 23~26일 1차 비공개 베타 테스트(CBT)가 진행됐으며, 회사는 1차 CBT를 통해 서버 안정성과 게임 최적화 등 기술적인 면을 검증했다. 특히 튜토리얼에서 이탈하지 않고 실제 플레이까지 이어진 이용자가 95%에 달하는 만큼 내달 추가 테스트를 통해 개선 작업에 주력할 것으로 보여진다. 데브시스터즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "1차 테스트 결과를 기반으로 개선 작업을 위해 추가 테스트를 진행할 예정"이라고 전했다. 다만, 데드사이드클럽과 브릭시티 두 게임 모두 글로벌 시장을 겨냥하고 있는 만큼 마케팅 비용 지출 역시 불가피할 것으로 보고있다. 쿠키런: 킹덤 또한 국내외 시장에서 하향 안정화 추세를 보이고 있어, 하반기 신작 게임들의 마케팅 비용 및 인건비까지 더해질 경우 1분기 영업이익의 회복세가 지속될 지는 미지수다. 데스시스터즈는 실적 발표를 통해 "하반기에 쿠키런 지식재산(IP) 차기작 쿠키런: 오븐스매시의 게임성 및 시장성 검증을 위한 글로벌 테스트를 진행하고, 브릭시티의 개발 완성도를 높여 글로벌 정식 론칭을 추진한다"며 "향후 성장 모멘텀을 대폭 확대해 나갈 방침"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/11/blt202205110034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤's BT·IT]①컨트롤타워 없는 바이오…재탕식 계획만 '가득']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205100217</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205100217</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 21:14:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤석열 제20대 대통령의 BT(바이오 기술) 및 IT(정보 기술) 관련 국정과제를 진단하고 발전적인 방안을 모색한다. &lt;편집자주&gt;   윤석열 정부가 5년간 핵심전략산업을 육성하기 위한 방안을 내놓았다. 바이오·디지털헬스 글로벌 중심국가로 도약하겠다는 대단위 목표를 세우긴 했지만 이를 총괄하는 시스템도 없고, 세부적인 실행계획은 기존 계획과 크게 다르지 않아 ‘혁신성도 없고 집중도도 떨어진다’는 것이 업계 관계자들의 평이다. 부처별 중복 과제에 기존 계획 재탕 바이오분야, 특히 레드바이오(건강, 치료 등 사람의 생명에 관여하는 생명공학기술) 관련 집중 육성책을 마련한 부처는 산업통상자원부(이하 산업부)와 보건복지부(이하 복지부), 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)다. 산업 인프라를 책임지는 산업부는 경제안보, 국가 경쟁력과 직결되는 첨단산업을 미래전략산업으로 육성하겠다는 방침 속에 백신·레드바이오·융합바이오의 산업군을 미래전략산업에 포함시켰다. 과기정통부는 초격차 전략기술에 바이오기술을 포함시켰다. 초격차 선도 및 대체불가 기술확보를 목표로 해당 산업군을 집중 육성하곘다는 방침이다. 보건의료컨텐츠를 담당하는 복지부는 하이오헬스 산업을 수출 주력산업으로 육성하고 디지털헬스케어와 빅데이터 기반 첨단·정밀의료 확산으로 국민건강을 향상시키겠다는 계획을 내놨다. 해당 부처들의 계획을 살펴보면 당장 바이오산업의 경우 산업통상자원부의 미래전략산업(국가첨단전략산업) 지정과 과기정통부의 전략기술 지정이 겹치는 상황이다. 산업 육성을 위해 둘 다 지정되도 좋지 않겠냐는 의문이 있을 수 있지만, 두 가지 모두 제도 콘셉트가 유사하다. 국가첨단전략산업은 지난 2월 제정된 국가첨단전략산업법에 따라 오는 8월부터 지정될 수 있다. 해당 법에는 산업 육성 항목이 포함돼있지만, 기술거래 및 합병에 제약이 있다. 과기정통부가 언급한 전략기술은 조세제한특례법 등에 근거하고 있으며, 아직 전략기술 지정 등에 대한 법제화가 이뤄진 상태는 아니지만 그 개념은 국가첨단전략산업법과 비슷하다. 역시 세제 혜택과 산업 육성, 기술거래 제한 등이 특징이다. 관련해 더불어민주당 조승래 의원은 과학기술자문회의에 국가전략기술위원회를 설치하는 등 과기정통부가 주체가 되는 형태의 ‘국가전략기술육성 특별법을 최근 대표발의했다.복지부의 계획도 부처별로 중복되거나 기존 계획들을 그대로 이어 올린 경우가 대부분이다. 디지털헬스는 의료데이터 ’마이 헬스웨이‘ 계획의 연속선상에 있으며 ’제품화 규제과학 혁신‘ 계획은 식품의약품안전처의 규제과학센터 설립으로 이미 가시화에 들어선 상황이다. 글로벌 바이오 캠퍼스 구축은 NIBRT(National Institute for Bioprocessing Research and Training) 사업을 인용한 것으로 분석된다. 바이오헬스 산업의 핵심인력을 양성하기 위해 복지부, 산업부의 지원을 받아 세워진 NIBRT는 연세대학교, 인천광역시, 인천테크노파크가 컨소시엄을 구성해 사업을 추진 중이다. 공적 임상연구 확대 방안은 이미 첨단재생법(첨단재생의료 및 첨단바이오의약품 안전 및 지원에 관한 법률) 등에 의해 구체화된 상황이다. 민관의 이구동성…바이오 컨트롤타워가 없다 이미 정부 내부와 업계 내에서는 부처간 중복 과제들에 대해 조정이 필요하다는 의견을 줄기차게 제기됐다. 국무조정실이 정책 조정을 담당하긴 하지만 전문성이 떨어지고 타 산업군 현안이 몰리는 점을 감안해 별도의 컨트롤타워가 필요하다는 것이 이들의 주장이다. 이를 구체화해 정책 제안으로 풀어낸 곳이 다름 아닌 한국제약바이오협회다. 원희목 한국제약바이오협회장은 올해 초 대통령 직속 전주기 통합적 육성 지원 컨트롤타워인 ’제약바이오혁신위원회‘를 설치해달라고 공식적으로 요청한 바 있다.   이를 대통령직 인수위원회(이하 인수위)에서도 적극 검토했다. 인수위 사회복지문화분과에서는 위원회를 신설하겠다고 밝히며 기대감을 높였지만, 110개 국정과제에서는 이러한 내용이 포함되지 못했다. 컨트롤타워 부재는 향후 부처간 정책 조정이 상당히 어려울 것이라는 점을 시사한다. 정부 관계자는 “차라리 업계와 협의하는 것이 부처간 협의보다 수월할 것”이라며 “(타 부처와의 협의는) 다른 국가와 얘기하는 느낌”이라고 지적했다. 한 공공기관 관계자는 “부처간 기싸움부터, 성과만 챙기려는 부처 이기주의까지 겹치면 될 일도 안된다”고 토로했다.컨트롤 타워 부재를 받아든 제약바이오업계는 ’각자도생만이 살 길‘이라는 분위기다. 한 대기업 관계자는 “부처별로 대관 라인을 따로 둬야 하나 고민 중”이라며 “규제 샌드박스 등 현행법에 걸려 규제를 풀어야 하는 상황에 대한 플랜 만들기가 한 층 어렵다”고 지적했다.제약업계 관계자는 "선택과 집중을 통해 정부 지원이 선별적으로, 적극적으로 이뤄져야 한다"면서 "각 부처에서 쪼개진 예산으로 지원하는 방식보다는, 컨트롤타워나 국무조정실 등 정책 조정 기능을 가진 명령권자가 각 부처 정책 조정을 진행해 계획적인 지원 육성책을 마련해야 한다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/10/blt202205100027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글 I/O 개막…'갤럭시 워치'에 '구글 어시스턴트' 들어간다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110193</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110193</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 17:28:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 삼성전자의 갤럭시 워치에 ‘구글 어시스턴트’를 사상 처음으로 제공한다. 또 워치와 같은 웨어러블 디바이스뿐 아니라 모바일·TV·자동차 등 안드로이드 기기 간 연결을 더 원활하게 할 예정이다.구글은 11일(현지시간) 진행된 ‘구글 I/O 키노트’에서 이같은 내용을 담은 구글의 새로운 제품 및 서비스를 발표했다. I/O는 인풋/아웃풋(Input/Output) 혹은 ‘개방에 의한 혁신(Innovation in the Open)’을 의미한다. 구글이 매년 개최하는 개발자 회의인 I/O의 목적은 구글 개발자들이 구글 플랫폼을 더 잘 이해해 훌륭한 이용자 경험을 만들 수 있도록 돕는 것이다. 이날 구글은 갤럭시 워치4 시리즈를 시작으로 삼성 갤럭시 워치에 구글 어시스턴트를 처음 적용한다고 밝혔다. 더불어 올해 라인·카카오톡·스포티파이·아디다스러닝 등 즐겨 사용하는 앱이 웨어 OS(구글의 안드로이드를 스마트워치에 맞게 조정한 운영체제)에 더 많이 제공된다. 웨어 OS용 구글 어시스턴트는 더 빠르고 자연스러운 음성 인터랙션(상호작용)이 가능하도록 개선돼 사용자는 음성 제어를 통한 검색 및 알림 설정 등 유용한 기능을 사용할 수 있을 전망이다. 이러한 이용자 경험은 워치뿐 아니라 휴대전화·태블릿·TV·자동차·헤드폰·스피커·노트북 등 다양한 안드로이드 기기 간 연결을 통해 이어질 전망이다. 구글은 올 가을부터 빠른 페어링을 통해 단지 몇번의 탭만으로 홈 네트워크, 구글 홈과 기타 동반 앱에 더 다양한 스마트 홈 장치를 빠르게 연결할 수 있게 지원한다. 또 휴대전화의 오디오·사진·영상 콘텐츠를 스마트 스피커·디스플레이·TV 등으로 쉽게 공유할 수 있도록 하는 크롬캐스트 내장 기능을 출시한다.  나아가 기기 간 연결 기능을 대폭 강화해 이용자는 태블릿에서 확인한 메시지를 모바일에서 회신하거나, 모바일에서 감상한 음악을 자동차에서도 이어 들을 수 있게 된다. 해당 기능은 올 가을 안드로이드13이 설치된 안드로이드 휴대전화와 태블릿에 출시된다. 이는 여러 화면상에서 더 많은 일을 쉽게 할 수 있도록 지원하기 위한 것이다. 개선되는 이용자 경험 가운데 또 하나는 ‘구글 월렛’이다. 결제카드·교통카드·학생증뿐 아니라 자동차 키·백신 기록·행사티켓·운전면허증 등도 구글 월렛에 저장하고 접근할 수 있도록 한다. 다만 개인정보이기 때문에 사용자가 직접 세부적으로 조정해 세팅할 수 있게 할 예정이다. 이는 올 여름부터 가능할 것으로 보인다. 구글은 궁극적으로 구글 월렛에 일상생활에 필요한 아이템들을 모아놓고 접근할 수 있도록 하는 경험을 모든 안드로이드 이용자들에게 확대한다는 목표다. 트리스탄 업스틸(Trystan Upstill) 안드로이드 엔지니어링 부사장은 “많은 이들이 휴대전화만 사용하지 않고 다양한 디바이스를 같이 사용한다”면서 “안드로이드는 어떤 브랜드 어떤 디바이스를 선택하든 잘 연동해 이용자가 원하는 대로 사용할 수 있도록 하는 것이 목표”라고 설명했다. 김동민 구글 월렛 프로덕트 디렉터는 “디바이스가 늘어나고 더 쉽게 사용할 수 있게 하려면 매끄럽게 상호작용해야 한다”면서 “개방되고 유연한 플랫폼인 안드로이드가 이를 가능케 할 것”이라고 강조했다.이 외에도 구글은 개인정보보호를 위해 △포토피커(이용자가 전체 미디어 라이브러리를 앱과 공유할 필요 없이 액세스 권한을 부여하고자 하는 특정 사진이나 동영상만 선택할 수 있도록 하는 기능) △프로텍티드 컴퓨팅(데이터가 처리되는 방법·시기·장소를 바꾸는 기술 툴킷) 등을 도입한다. 또 새로운 도구인 ‘나에 대한 검색 결과 확인하기(Results about you in Search)’를 통해 이용자가 자신의 전화번호·집주소·이메일주소와 같은 세부 연락정보가 포함된 구글 검색 결과에 대한 삭제를 쉽게 요청할 수 있게 한다. 올해 말엔 ‘내 광고 센터(My Ad Center)’를 통해 이용자가 광고 개인 정보 보호 설정에 대한 더 많은 제어 기능을 체험하는 동시에 광고 개인화 여부를 더 쉽게 선택하도록 지원할 예정이다.  검색 등 정보 접근 방식도 AI(인공지능)를 통해 개선한다. △지역 다중 검색(음식 이미지 검색 시 음식 이름뿐 아니라 해당 음식을 판매하고 있는 인근 식당까지 손쉽게 찾아주는 기능) △장면 탐색(사진이나 카메라 화면 속에 있는 여러 사물을 동시에 인식 분석해 필요한 정보를 손쉽게 찾을 수 있는 기능) 등의 기능이 대표적이다. 또 항공 사진과 도로뷰 사진을 결합해 마치 지도 속으로 들어가 실시간 날씨와 교통량까지 직접 눈으로 확인하면서 목적지까지 경로를 파악할 수 있는 △몰입 3차원 뷰 기능도 선보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/11/blt202205110036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS가 ERP·CRM을 한국 데이터센터에서 서비스하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110194</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110194</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 16:26:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 지난 4월부터 자사의 클라우드 기반 ERP(전사적자원관리)·CRM(고객관계관리) 솔루션을 한국 데이터센터를 기반으로 서비스하기 시작했다. 기존 한국의 기업들이 사용하던 MS의 ERP·CRM 솔루션은 MS의 해외 데이터센터에 데이터들을 두고 서비스됐다.MS가 주로 선보이는 기업용 프로그램은 다이나믹스365와 파워플랫폼이 꼽힌다. 다이나믹스365는 ERP와 CRM 솔루션이 통합 제공된다. 클라우드 기반의 SaaS(서비스형 소프트웨어) 형태로 서비스된다. 인공지능(AI)과 머신러닝(ML)이 내·외부 데이터를 수집·분석해 회사의 현금흐름, 영업기회, 생산장비 정비 시기 등을 알려준다. 일반적인 SaaS와 달리 사용자가 최신 기술의 업데이트 내역을 직접 선택할 수 있다.파워플랫폼은 전문 개발자가 아닌 현업 사용자도 프로그램을 개발할 수 있는 툴이다. 앱 개발 환경을 제공하고 각 기업의 비즈니스 요구에 적합한 앱을 개발할 수 있다는 것이 회사의 설명이다. 또 현업 사용자가 고객과 대화할 수 있는 챗봇 시스템을 코딩없이 구축할 수 있도록 지원한다.이러한 기업용 프로그램에 필요한 데이터들은 MS의 해외 데이터센터에 있었다. 하지만 MS는 데이터들을 한국의 데이터센터로 옮겨왔다. 김순덕 한국MS 비즈니스 애플리케이션 담당 매니저는 11일 서울시 종로구 더케이트윈타워의 사무실에서 열린 기자간담회에서 국내 데이터센터를 이용하게 된 가장 큰 원인으로 △보안 △인프라 △규제를 꼽았다. 먼저 기업 관련 데이터들이 해외가 아닌 국내에 보관됨으로써 보안 측면에서 기업과 소비자들이 보다 안심할 수 있다. 데이터가 해외 데이터센터와 국내의 기업 시스템을 오가다보면 해킹의 위협에 노출될 가능성이 더 높기 때문이다.김 매니저는 한국의 고도화된 ICT(정보통신기술) 인프라를 이용할 수 있는 점도 국네 데이터센터를 이용하게 된 이유로 꼽았다. 한국은 해외에 비해 일반 이용자들이 이용하는 통신망과 기업들이 이용하는 망이 잘 구축돼있다. 대규모의 데이터를 기업 및 이용자들과 주고받는 데이터센터는 이러한 잘 갖춰진 ICT 인프라를 이용하는 것이 더 나은 서비스를 제공하는 밑거름이 될 수 있다. 또 국내 데이터센터를 이용하면 해외보다 규제들로부터 자유로워질 수 있다. 국내의 데이터를 해외로 옮기는 과정에서 극복해야 하는 다양한 규제들이 있기 때문이다. 해외 데이터센터를 이용할 경우 각 기업들은 고객들로부터 데이터가 해외로 반출된다는 내용의 동의도 받아야 한다.김 매니저는 "국내 데이터센터를 이용하면 중요한 비즈니스 정보가 한국 내에 저장된다"며 "해외 데이터센터를 이용하는 것보다 기업들이 각 산업별 규제를 받지 않아도 되는 것도 이점"이라고 말했다.이날 김 매니저는 △펩시 △지멘스 모빌리티 △티모바일 등 해외 기업들이 MS의 클라우드 기반 기업용 프로그램을 이용하면서 업무를 효율화하고 비용을 줄인 사례도 소개했다. 펩시의 경우 냉각기와 같은 설비를 옮길 때 사람이 개입하는 17개의 지점이 있었다. 펩시는 MS의 다이나믹365, 파워플랫폼 등을 도입해 이 지점들을 모두 자동화해 운영비용을 줄였다. 독일에서 철도 운송 솔루션을 제공하는 지멘스 모빌리티는 MS의 다이나믹365와 MS365를 도입해 코로나19 팬데믹(감염병 대유행) 기간 동안 원활한 부서간 협업 환경을 유지했다. MS의 협업 툴 팀즈와 CRM 데이터를 연계해 물리적 공간 제약없이 협업을 이어갔다. 티모바일은 파워플랫폼을 통해 개발자가 아닌 현업 사용자가 코로나19 자가검진 앱을 개발하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/12/blt202205120001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024년 서울에 UAM 띄우는 '볼로콥터'...법인 설립하고 한국 진출]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110191</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110191</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 10:23:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 기체 제조사인 독일의 ‘볼로콥터’가 한국에 법인을 설립했다. 2024년 서울에서 UAM(도심항공교통, 일명 플라잉카)을 상용화한다는 목표를 실현하기 위해서다.볼로콥터는 11일 서울 중구 소공동 롯데호텔에서 기자간담회를 열고 한국 시장 진출 목표와 비전을 발표했다. 국내에 현지법인인 ‘볼로콥터 코리아’를 설립하고 기술 및 서비스를 한국에 들여와 한국이 전 세계에서 주목하는 도심항공모빌리티 생태계를 갖추도록 지원해 글로벌 리더로 거듭나게 한다는 계획이다. 이번에 설립되는 신규합작법인 볼로콥터 코리아의 대주주는 한국에 거점을 둔 투자사인 더블유피인베스트먼트(더블유피)다. 현재 진행 중인 볼로콥터의 시리즈E 펀딩을 주도하고 있다. 이날 자리에 참석한 왕레이 더블유피 회장은 “볼로콥터 코리아는 한국의 정책 및 비즈니스 환경에 대한 강한 확신을 보여주고, 일자리 창출 등 한국 경제발전을 위한 의지를 보여주는 것”이라면서 “한국을 기반으로 한 기체 조립·정비 역량을 갖춰 아시아 다른 시장 수출 기회도 모색할 계획”이라고 말했다.현재 볼로콥터는 국내에서 UAM의 상용화 목표를 2024년으로 잡고 있다. 정부가 2025년까지 UAM 상용화를 목표로 하고 있어서다. 볼로콥터가 자사를 한국을 위한 최적의 파트너라고 보는 이유는 안정성이 검증된 기체를 제조하는 회사이기 때문이다. 볼로콥터는 지난 2019년 수직이착륙(eVTOL) 비행체 개발과 관련해 스타트업 가운데 처음으로 ‘유럽항공안전청(EASA)’의 설계조직인증(DOA)을 받은 바 있다. 또 같은 해 6월 에어택시 볼로시티 모델 ‘VC200-2’가 처음으로 유럽안정청으로부터 에어택시로 승인받았다. 11년 전 독일을 시작으로 전 세계에서 1500회 이상 시험 비행을 했고, 한국에서도 지난해 11월 국토교통부 주관으로 서울김포비즈니스항공센터에서 시험 비행을 마쳤다.  크리스티안 바우어 볼로콥터 최고사업책임자(CCO) 겸 최고재무책임자(CFO)는 “독일과 한국은 안전성을 굉장히 중시하는 국가들이다”면서 “그래서 한국의 규제 당국과 철학이 비슷해 협업하기 좋은 파트너라고 생각한다”고 설명했다. 이어 “단거리 에어택시인 볼로시티 설계도 독특해 18개 모터를 탑재했는데, 이에 1~3개 정도가 고장나도 안전성에 문제가 없다”고 덧붙였다.  볼로콥터가 선보일 제품은 △단거리(1회 충전 최장 35km, 1~2인승) 에어택시 볼로시티를 포함해 △장거리(1회 충전 최장 100km, 3~4인승) 에어택시 볼로커넥트 △200kg 화물 수송 볼로드론 △볼로아이큐(기체 제어·운용 소프트웨어 플랫폼) 등 4가지다.볼로시티 첫 상용화 시점에 탑승 비용은 일반 헬리콥터보다 40% 저렴하게 책정될 예정이다. 궁극적으론 고급 택시 비용 수준까지 낮추는 것을 목표로 하고 있다. 대략적으로 공항에서 도심 지역까지 60~80달러(7만원~10만원) 수준이 될 전망이다. 시간은 강남에서 김포공항까지 20분만에 도달할 수 있을 것으로 보고 있다. 다만 이날 볼로콥터는 아직 시장 자체가 초기 단계라 이러한 미래를 혼자 이룰 수 없다고 강조했다. 볼로콥터는 앞서 지난해 말 카카오모빌리티와 UAM 관련 예비타당성 연구를 진행했고, 최근에는 국내 이동통신사들과 논의를 활발하게 진행하고 있다.바우어 CCO는 “UAM 시장에 있어 경쟁이라는 단어를 절대 사용하지 않는다”면서 “새로운 시장을 구축해 나갈 때는 함께 구축해 나가야 한다”고 말했다. 그러면서 “더블유피와 볼로콥터가 협약을 맺으면서 튼튼한 파트너십 기반을 마련했으니, 앞으로 생태계에 필요한 여러 협업관계를 구축해 나갈 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/11/blt202205110032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[상장 철회 없다더니...이틀 만에 돌변한 '원스토어']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110189</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110189</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 10:23:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["경제가 어려울수록 옥석(玉石)이 가려진다. 원스토어는 상장 철회 계획이 없고 우린 언제나 '옥(玉)'". 불과 이틀 전인 9일, 이재환 원스토어 대표가 대규모 기자간담회에서 원스토어의 상장(IPO) 성공을 자신하며 한 말이다. 그러나 11일 원스토어가 상장 철회 신고서가 공시되면서 이 대표의 '옥'은 한순간에 '석'이 되고 말았다.원스토어는 철회 신고서 공시에서 "회사는 보통주에 대한 공모를 진행하며 최종 공모가 확정을 위한 수요예측을 실시했지만 회사의 가치를 적절히 평가 받기 어려운 측면 등 제반 여건을 고려해 공동대표주관회사 및 공동주관회사의 동의 하에 잔여 일정을 취소하고 철회신고서를 제출한다"고 밝혔다. 이는 지난 6일 같은 SK스퀘어의 자회사 SK쉴더스가 "글로벌 거시경제의 불확실성이 심화돼 투자 심리가 급격히 위축되면서 상장을 철회하고 향후 시장 상황을 고려해 기업 가치를 온전히 평가받을 수 있는 최적의 시점에 상장 추진을 검토하기로 결정했다"고 밝힌 것과 같은 이유다.원스토어는 공시 직후 추가 입장문도 발표했다. 이번 IPO 과정에서 대다수 기관투자자로부터 성장성, 수익성, 안정성에 대한 긍정적인 평가를 받았으나 글로벌 거시 경제의 불확실성으로 투자 심리가 급격히 위축된 것이 상장 철회의 주된 이유라는 설명이다. 다만 수요 예측에 참여한 기관투자자에게 주식을 배정하지 않았고 일반투자자 대상 청약도 실시 이전이므로 투자자들에게는 피해가 발생하지 않았다고 덧붙였다.SK쉴더스와 원스토어의 갑작스러운 상장 철회, 이들이 언급한 글로벌 경제 불안은 미국 중앙은행 연방준비제도(Fed·연준)의 '빅스텝(Big step)' 여파로 풀이된다. 연준은 치솟는 물가를 잡기 위해 지난 4일(현지시간) 기준 금리를 0.5%포인트 올리는 빅스텝을 단행했다. 이에 따라 글로벌 투자 심리는 급격히 위축됐으며 상장을 앞둔 회사들에 대한 기관투자자들의 참여율도 당초 예상보다 낮아진 것으로 전해진다. 한편 SK쉴더스의 상장 철회 영향으로 급락했던 SK스퀘어의 주가는 원스토어 기자간담회 다음날인 10일 소폭 반등했으나, 11일 전일 대비 3.25%(1500원) 하락한 4만4700원에 장을 마감했다. 이에 따라 올해 자회사들의 잇따른 상장, 대대적인 투자 행보를 이어가려 했던 SK스퀘어의 계획에도 당분간 제동이 걸릴 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/11/blt202205110030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]앞차 급정지, '지능형 도로'가 먼저 알고 알려준다… KT·울산시의 'C-ITS']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110167</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110167</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 10:23:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["앞에 급정지 차량이 발생하면 V2V(차량간통신)로 실시간 경고 알림이 나타납니다." KT는 11일 울산광역시로 기자들을 초청해 최근 구축을 마친 C-ITS(차세대 지능형 교통체계)를 시연했다. C-ITS는 인공지능(AI)과 통신 인프라를 활용해 도로 위 차량과 사물에서 발생하는 데이터를 실시간으로 취합, 교통 체증을 완화하거나 사고가 감소하도록 도로 환경을 제어하는 시스템이다. 기존의 ITS(지능형 교통체계)와 유사하지만, C-ITS는 도로 위 개체들의 쌍방향 데이터 공유 및 협력 시스템 구현에 무게가 실려 있다. 협력 기반 차세대 지능형 교통체계로 불리는 이유다.  이날 시연에서도 가장 눈에 띈 기능은 실시간 차량정보 공유를 통한 급정지 및 돌발상황 경고였다. 주행 중 전방 차량이 급정지하거나 비상등을 켜는 경우, 갑작스러운 공사 구간의 등장은 운전자들에게 늘 긴장의 대상이다. 하지만 도로에 운전자보다 앞서 위험 상황을 감지할 수 있는 각종 센서와 통신 기지국이 설치되고, 관련 정보를 수신할 수 있는 차들이 거리를 누비기 시작한다면 위험도는 현저하게 감소할 수 있다. 2019년 울산시와 C-ITS 협약을 맺은 KT는 이달까지 총 28개의 C-ITS 서비스를 울산시에 구축했다. 그중 돌발상황 경고와 함께 '최적 신호등'도 운전자들에게 요긴할 것으로 보였다. 목표 구간까지의 신호등 정보를 차량과 연계해 특정 속도를 유지하면 안전하게 통과할 수 있음을 알려주는 기능이다. 근접한 도로의 적신호, 청신호 잔여 시간도 안내받을 수 있어 불필요한 급정거나 급가속을 할 필요도 사라진다. 또 오는 9월 부천시에 구축되는 AI 기반 신호 최적화는 출퇴근 시간에 교통신호를 자동 제어함으로써 해당 시간에 발생하는 극심한 차량정체 감소에 일조할 전망이다.  나아가 향후 도로 위 모든 차량이 C-ITS를 이용할 수 있게 되면 도로의 위험도는 더욱 감소한다. 국토교통부는 C-ITS가 완전히 작동하는 구간의 교통사고율은 지금보다 46% 감소하고 교통혼잡 비용은 28% 줄어들 것으로 내다봤다. 차량의 평균 통행 속도는 약 30% 증가할 것으로 예측됐다.다만 국내에서 운행 중인 모든 차량에 C-ITS 모듈이 탑재되려면 긴 시간이 필요하다. KT는 이를 보완하기 위해 울산에서는 C-ITS 안드로이드, iOS용 C-ITS 앱을 함께 개발해 배포 중이다. 이를 통해 개인도 스마트폰 앱으로 울산시 C-ITS 정보를 수신할 수 있으며 주요 내비게이션 앱 개발사들은 KT C-ITS의 오픈 API를 통해 자사 앱에 C-ITS 정보를 연동시킬 수 있다. KT는 보급형 차량 탑재 보도장치(OBU, On-Board Unit)를 스마트폰과 연동하는 '모바일 기반 C-ITS' 기술도 개발했다.지금까지 7개 지자체(제주, 울산, 광양, 성남, 대전, 부천, 안양)의 C-ITS/ITS 사업을 수주한 KT는 각 지자체 환경에 최적화된 실증 사례를 구축에 박차를 가하고 있다. 핵심 기술은 AI 교통 영상분석 솔루션 '로드아이즈'와 AI 교통 최적화 예측 솔루션 '트래픽 트윈'이다.    로드아이즈는 각 교차로에서 카메라를 통해 C-ITS 구현에 필요한 다양한 데이터를 손쉽게 수집할 수 있는 솔루션이다. 차량, 사물, 사람을 98% 정확도로 인식하며 낙하물 발생이나 차량 충돌 등 사고 상황 감지도 가능하다. 트래픽 트윈은 수집된 데이터를 분석하고 교차로에 최적화된 신호 제어 정보를 제공함으로써 교통 흐름을 개선시킨다. 최강림 KT AI Mobility단장(상무)은 "2021년 10월 서울시 개포동 일대 13개 교차로를 대상으로 시뮬레이션해 본 결과 신호 최적화만으로도 교통 체증이 6.8%에서 최대 19%까지 줄어드는 것을 확인됐다"고 말했다.울산시는 C-ITS 고도화를 통해 스마트 횡단보도, 버스·화물·택시 운전자 서비스, 교통정책 분석 시스템 등을 마련할 계획이다. 스마트 횡단보도는 보행자에게 신호 정보를 안내하는 수준에서 나아가 고령자나 휠체어 탑승자 등 교통약자들이 신호를 제때 건너지 못하면 보행 신호를 자동으로 연장해주는 서비스다. 또 현재 울산시에서 운행 중인 버스, 화물차, 택시, 특수차량 등 2700대에는 이미 C-ITS 모듈이 탑재돼 있다. 중앙관제센터에서는 이를 통해 C-ITS 연계 차량들의 운행 정보를 실시간으로 파악하고 있으며 도로 상황 개선을 위한 시스템 개선 및 서비스에 활용할 수 있다.    한편 C-ITS 보편화까지는 넘어야 할 산도 적지 않다. 특히 지금은 C-ITS에 대한 특별한 표준이 없어 지역별 C-ITS 호환성이 낮다. 구축 사업자가 다를 수도 있다. 향후 표준화된 C-ITS 도입의 혜택을 모든 운전자, 보행자들이 고루 누리려면 관련 모듈이나 앱도 널리 보급되어야 한다. 최 단장은 "표준 문제는 우선 기업 간 표준화, 다음은 지자체 시스템 호환성 측면에서 바라봐야 한다"며 "국토부도 이를 알고 있고 최근 지자체들도 협조에 나서고 있다"고 말했다. 또 다른 측면에서 C-ITS 확산은 다가올 차량 자율주행 시대의 마중물이다. 자율주행의 완성은 차량의 자체 자율주행 기능 외에도 C-ITS를 통한 도로 정보 연동이 가능할 때 이뤄지기 때문이다. 이에 따라 국내 지자체들의 C-ITS 사업 발주도 점진적으로 늘어날 전망이다. 이는 KT에도 새로운 사업 기회가 된다. 지금까지 KT가 수주한 지자체들의 사업 기간과 규모는 평균 3년여, 200억원 수준으로 작지 않다. KT는 당분간 C-ITS 사업을 지속 성장시키면서 이를 자율주행 서비스 사업으로 연결시켜 나가겠단 방침이다. 국토교통부도 오는 2027년까지 '레벨4 자율주행(악천후 등 일부 상황 제외 자율운행)' 상용화를 목표로 약 8320억원을 투자할 계획인 만큼, C-ITS-자율주행 연계 사업 기회는 계속 확대될 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/11/blt202205110025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>