<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Feb 2023 12:31:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷플릭스 2023]②영상 이어 게임층까지 흡수할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020010</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 10:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 오리지널 시리즈·영화 등 영상 콘텐츠에 이어 '모바일 게임' 라인업 확대에 나섰다. 가볍게 즐길 수 있는 게임부터 전략 게임에 이르는 포트폴리오를 확보한 넷플릭스는 최근 △발리언트 하츠: 커밍 홈 △12분 △인투 더 브리지 등 작품성 및 대중성을 입증한 대규모 게임까지 모바일로 끌어모으는 데 성공했다.  서사 중심 타이틀부터 전략 게임까지 지난달 31일 공개한 발리언트 하츠: 커밍 홈은 글로벌 게임사 유비소프트와 넷플릭스의 협업으로 관심을 모은 게임이다. 발리언트 하츠: 커밍 홈은 제 1차 세계대전을 배경으로 한 게임으로 영웅 네 명의 치열한 생존, 희생, 우정 이야기를 그린 서사 기반 장르다.   전작 '발리언트 하츠: 더 그레이트 워'를 통해 2015년 영국 아카데미 게임 어워드(BGA)에서 '베스트 오리지널 자산' 등 다수의 상을 휩쓸며 작품성을 인정받은 유비소프트는 후속작 발리언트 하츠: 커밍 홈에서 넷플릭스와의 협업을 선택했다. 발리언트 하츠: 커밍홈은 보병부대 '할렘 헬파이터'의 정신을 기린 작품으로 전작의 핵심 조직 팀이 연출을 맡아 서사적인 면을 한층 부각시켰다.앞서 지난해 12월 24일 넷플릭스에서 공개된 '트웰브 미닛(12분)'은 '탭'과 '드래그'만을 이용해 타임 루프에서 탈출해야 하는 인터랙티브(쌍방향) 스릴러 게임이다. 12분은 락스타 게임즈와 유비소프트에서 근무했던 개발자 루이스 안토니오가 개발한 인디게임으로 지난 2021년 독특한 콘셉트를 통해 게임 마니아들의 주목을 받은 바 있다. 해당 게임은 집에 돌아와 아내와 저녁을 보내는데 난데없이 형사가 들이닥쳐 아내를 살인범으로 몰고 '나'를 때려 죽인 때부터 모든 게 리셋되고 다시 원 상태로 돌아간 시점에서 다시 시작된다. 게임 속 12분의 타임루프에서 벗어나기 위해 집 안에서 단서를 모으고, 이를 통해 미래를 바꿔나가는 게임으로 한 편의 영화를 보는 듯한 몰입감을 느낄 수 있다.  안나푸르나 인터랙티브가 개발한 12분은 서사 구조상 반복되는 시간 속에서 에피소드를 풀어가는 타임루프 장르와 선택한 상황에 따라 결말이 달라지는 인터랙티브 무비 요소가 더해졌다. 엔딩을 바꾸기 위해 타임루프를 꾸준히 반복하고 그 과정에서 정보를 모으는 방식으로 흥미를 높인다. 서브셋 게임스가 제작한 전략 게임 '인투 더 브리치'는 영국 미디어 기업 퓨처가 발행한 비디오 게임잡지 &lt;피시(PC)게이머&gt;가 선정한 '2018녀 최고의 게임'으로 선정된 타이틀로, 메타크리틱 기준 90점의 메타스코어를 기록하며 작품성을 입증했다.해당 게임은 고유한 특성과 능력을 지닌 파일럿팀과 거대로봇 군단 등 팀을 이끌며 외계 생명체로부터 영토를 지켜내야 하는 전략적 게임성을 탑재했다. 넷플릭스는 지난해 7월 인투 더 브리치를 서비스하며 모바일에 최적화된 새로운 인터페이스를 더했고 신규 파일럿, 무기, 적, 미션 등 기존에 소개된 적 없는 고급 에디션 콘텐츠를 추가했다. 모바일 게임 포트폴리오는 계속된다 넷플릭스는 지난 2021년 11월 처음으로 모바일 게임을 출시한 이후 RPG, 어드벤처, 퍼즐, 스포츠, 레이싱 등 50건 이상의 타이틀을 선보였다. 현재 출시 시점 대비 10배 이상의 게임 카탈로그를 구축한 넷플릭스는 게임을 통해 시리즈 및 영화에 대한 팬덤을 강화하는 한편 콘텐츠를 다양화 하며 이야기 세계관 확장에 주력하고 있다. 이는 영상 콘텐츠를 통한 유입효과에 이어 게임 마니아들까지 넷플릭스로 불러들이는 효과를 계획중인 것으로 풀이된다.  실제로 넷플릭스는 지난해 4월 인기 카드 게임 '익스플로딩 키튼' 기반 게임 및 애니메이션 시리즈 출시 계획을 밝힌 이후 모바일 게임 '익스플로딩 키튼: 게임'을 선보였다. 이어 넷플릭스는 오리지널 연애 예능 '투 핫'의 모바일 게임 버전인 '투 핫! 사랑일까 게임일까'도 서비스하며 IP 다각화를 통한 모객에 시동을 걸었다.이런 넷플릭스의 콘텐츠 전략은 모바일 게임 포트폴리오 강화로 이어지고 있다. 넷플릭스는 2021년 9월 미국 캘리포니아의 인디게임 개발사 '나이트 스쿨 스튜디오'를 인수한 데 이어 지난해 △넥스트 게임즈(핀란드 헬싱키) △보스 파이트 엔터테인먼트(미국 텍사스 오스틴) △스프라이 폭스(미국 시애틀) 등을 인수했다. 이어 넷플릭스는 헬싱키에 자체 게임 스튜디오까지 갖추며 본격적인 개발 역량 확보에 나섰다. 외부 협업을 통한 타이틀 수급도 넷플릭스만의 게임사업 전략이다. 넷플릭스는 지난해 9월 유비소프트와 파트너십을 맺고 △마이티 퀘스트 △어쌔신 크리드 △발리언트 하츠 등 기존 게임에서 확장된 세계관을 모바일 게임으로 선보였다.게임업계의 관계자는 "최근 넷플릭스가 다양한 수익 방안을 검토하면서 게임 포트폴리오도 꾸준히 확대하는 모습"이라며 "PC나 콘솔에서 플레이했던 대형 작품부터 자체 시리즈 IP 기반 게임까지 다양한 형태의 라인업을 확보하면서 무료 플레이라는 강점을 내세워 모객 효과를 노리는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z홀딩스·라인·야후재팬 한 몸 된다…"3자합병으로 사업 시너지 극대화"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020011</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 09:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라인과 야후재팬을 운영하던 일본의 Z홀딩스가 두 회사와 3자 합병을 진행한다. 비즈니스의 구조적 통합을 통해 3사 간 시너지 효과를 확대하고 매출을 극대화하기 위함이다. Z홀딩스는 2일 이사회 결의에 따라 라인과 야후 재팬을 합병하기로 결정했다고 공시했다. 앞서 2021년 3월 일본의 국민 메신저 라인과 유력 검색포털 야후재팬이 경영 통합을 이룬지 2년 만이다. 당시 한국의 네이버와 일본 소프트뱅크는 양사가 50대50으로 'A홀딩스'를 설립한 뒤 그 밑에 중간 지주사로 Z홀딩스를 두고 라인과 야후재팬을 경영하도록 한 바 있다. Z홀딩스는 합병 결정을 담은 공시에서 "당사는 그동안 라인과 야후 재팬 핵심 사업에 초점을 맞추고 시너지 극대화를 우선시했다"고 설명했다. 그런데도 수익 개선을 목표로 합병을 진행하는 건 그간의 성과가 기대에 미치지 못했다는 의미로 풀이된다.Z홀딩스는 이어 "2023년 이후 지속 가능한 수익 성장과 미래를 위한 투자를 이어갈 방침"이라며 "회사는 합병으로 각 사업을 조정하고 모든 서비스에 가치를 더할 수 있다"고 덧붙였다. 또 합병 회사는 제품에 대한 의사결정 속도가 빨라질 것이며 서비스의 '선택과 집중'도 가능해질 것이란 기대를 내놨다. 다만 구체적인 합병 방법과 일정 등은 아직 결정되지 않았다. 회사에 따르면 우선은 이번 합병 과정을 심의하기 위한 별도의 프로젝트팀이 Z홀딩스 내에 만들어질 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국타이어, 창사 이래 최대 매출...수익성도 개선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020009</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 09:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국타이어앤테크놀로지(이하 한국타이어)가 창사 이래 최대 매출을 달성하는 등 지난해 어려운 경영환경 속에서도 호실적을 냈다. 영업이익도 전년 대비 늘어나 수익성도 개선한 것으로 나타났다. 2일 한국타이어는 지난해 역대 최고 매출액인 8조3942억원을 기록했다고 밝혔다. 이는 전년 대비 17.5% 늘어난 수치다. 같은 기간 영업이익은 9.9% 증가한 7057억원으로 집계됐다. 한국타이어는 어려운 경영 환경 속에서도 고부가 제품 판매 확대로 실적을 개선했다고 밝혔다. 한국타이어는 "글로벌 타이어 시장은 차량용 반도체 공급 안정화로 OE(신차용) 시장 성장했으나, 인플레이션과 공급망 이슈 그리고 지정학적 이슈의 영향으로 RE(교체용) 시장 부진했다"고 말했다. 이어 "18인치 이상 고인치 비중 43.9%로 전년 동기 대비 5.0% 포인트 큰 폭 상승했으며, 원자재 및 물류비 등 주요 비용 하향 안정화로 수익성 개선했다"고 밝혔다.  실제로 지역별 매출현황을 보면 18인치 이상 고인치 제품 판매 비중이 꾸준히 증가하고 있다. 한국만 보더라도 지난해 4분기 18인치 이상 제품 판매 비중은 53.5%로 전체 매출의 절반을 넘어섰다. 중국의 18인치 이상 제품 판매 비중은 58.8%로 전년 동기 46.4% 대비 큰 폭으로 증가했다. 같은 기간 유럽은 29.1%에서 32.5%로, 북아메리카는 49.4%에서 51.9%로 늘었다.한국타이어는 앞으로도 고인치 제품 판매 비중을 확대해 나간다는 계획이다. 올해 목표 비중은 45%로 전년 41%에서 4% 포인트 확대를 목표로 설정했다. 이를 통해 매출액은 전년 대비 5% 성장시킨다는 방침이다. 재무상태는 안정적이다. 지난해 말 기준 부채비율은 41.6%로 50%를 밑돈다. 순차입금은 마이너스(-) 3170억원으로 사실상 무차입 경영을 이어가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이 정도면 형제 인정…아이폰의 황당한 급 나누기, 갤럭시S23은 없었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020008</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 09:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 2일(한국시간) '갤럭시언팩 2023'에서 최신 갤럭시S23 시리즈를 공개한 가운데, 일각에서 우려했던 시리즈 내 성능 균형의 파괴는 없었던 것으로 평가된다. 앞서 애플은 일반 모델과 프로 모델간 과도한 '급 나누기'로 세간의 비판을 받은 바 있다.   갤럭시S23 시리즈는 기본형인 '갤럭시S23'과 대화면 '갤럭시S23+', 고급형 모델인 '갤럭시S23 울트라'로 나뉜다. 이날 언팩의 주인공은 울트라 모델이었다. 기본·대화면(일반형)과 달리 삼성 스마트폰 역대 최고 스펙인 2억화소 카메라가 탑재됐고, 이를 완성하는 다양한 촬영 지원 소프트웨어들도 공개되면서 보는 이들의 눈길이 집중된 까닭이다. 삼성전자도 울트라 모델 소개에 가장 많은 시간을 할애했다. 하지만 카메라 스펙과 화면 크기, 메모리 정도를 제외하면 전반적으로 갤럭시S23 울트라와 일반형의 차이는 크지 않다. 쉽게 말해, 초고사양 모바일 게임이나 전문가급 사진 촬영을 즐기는 이가 아니라면 일반형 모델을 구입해도 사용자경험에 큰 차이가 없을 것이란 얘기다. 갤럭시S23 일반형과 고급형 하드웨어의 구체적인 차이를 확인해보자. 삼성전자가 공개한 공식 스펙에 따르면 아래와 같다.   이 중 성능에 영향을 미치는 요소는 메모리다. 기본형 라인은 8GB 모델만 있지만 울트라는 12GB다. 메모리는 크면 클수록 고사양 앱 구동이 매끄럽고, 다수의 앱을 동시에 실행하는 멀티태스킹 환경에서도 유리하다. 그러나 일반적인 게임, 모바일 영상편집 앱이 8GB에서 무리 없이 구동된다는 점을 고려하면 8GB와 12GB의 평시 구동 속도 차이는 크지 않을 것으로 예상된다.가장 큰 차이는 역시 카메라에 있다. 하지만 역대 울트라 모델의 특징이 프로급 카메라 탑재였으므로 일반형과의 카메라 격차는 이상하지 않다. 후면 2억화소 렌즈를 제외하면 카메라 구성도 전작과 비슷한 수준이다. UWB(초광대역)는 현재 업계에서 소수의 프리미엄 스마트폰에만 탑재되는 기술이다. 삼성전자는 이를 스마트폰과 연동 가능한 도어락이나 차량의 잠금해제 등 일부 편의기능 구현에 사용 중이다. 화면 주사율(단위 Hz)은 '화면의 초당 깜빡임 횟수'를 의미하며 클수록 사용자는 눈의 피로가 줄고 부드러운 화면 전환을 볼 수 있다. 대신 수치가 높을수록 배터리 소모량이 증가하는데, 울트라 모델은 사용 환경에 따라 최저 1Hz부터 120Hz까지 자동 조정되는 가변 주사율이 지원된다. 일반형은 조정되는 최저 주사율이 48Hz다. 보급형 스마트폰의 60Hz보단 낮은 수치다. 전면 카메라는 동일한 스펙과 소프트웨어 기능을 공유한다. 삼성전자가 퀄컴과 긴밀히 협력해 만든 최초의 '갤럭시용 퀄컴 스냅드래곤 AP'도 3종에 모두 탑재됐다. 또 게임 중 발열 관리에 도움을 주는 '베이퍼 챔버'까지 이번 모델은 모두 동일한 부품이 탑재됐다.   디자인 측면에선 전작과 달리 3종 모두 컨투어컷(후면에 일명 '카메라 섬'을 적용한 디자인)이 제거돼 통일성이 높아졌다. 사실상 카메라를 제외하면 제품 안팎으로 일반형과 고급형의 균형이 잘 맞춰졌다고 평가되는 이유다. 이처럼 동일 제품군에서 제조사의 적정한 급 나누기가 중요한 이유는 우선 소비자의 다양한 '제품 선택권'을 보장하는 측면이 있다. 또 제조사의 수요 예측 정확도를 높여 재고발생 부담을 줄이고, 특정 모델에만 수요가 집중되는 일명 '팀킬(Team Kill)'을 방지하는 목적도 있다. 갤럭시S23 시리즈 등장과 함께 지난해 9월 출시된 애플의 아이폰14 시리즈가 회자되는 이유도 이 같은 이유들 때문이다. 애플도 이전에는 아이폰 기본형과 고급형을 나눌 때 화면 크기와 카메라 성능 차이를 핵심 요소로 내세웠다. 그러나 이 공식은 아이폰14 시리즈에서 깨졌다.   애플은 고급형인 '아이폰14 프로'급 모델에만 최신 AP인 'A16 바이오닉'을 탑재했다. 기본형 모델에는 전작의 구형 A15바이오닉을 탑재했다. 애플이 하나의 시리즈에서 AP의 세대를 구분해버린 건 아이폰14가 처음이다. AP는 스마트폰의 두뇌 역할을 담당하는 부품으로, 평시 앱 구동 속도나 웹서핑, 게임 플레이 등 다방면에서 성능에 가장 큰 영향을 미친다. 게다가 애플에 따르면 A16은 이전 AP 대비 전력 효율이 20% 개선됐다. 배터리 용량이 동일하다면 같은 사용 조건에서 A16을 탑재한 아이폰14 프로 모델의 사용 시간이 훨씬 길 수밖에 없다.메모리도 프로 모델에만 최신 규격인 LPDDR5를 탑재, LDPPR4X가 탑재된 기본형과 차이가 있다. 메모리 역시 세대 진화에 따라 데이터 전송 대역폭과 전력 성능이 개선되므로 메모리 세대의 차이는 AP와 마찬가지로 스마트폰 성능, 동작 시간에 직·간접적인 영향을 미치게 된다.AP와 메모리란 핵심 부품 말고도 애플의 아이폰14 급 나누기는 끝나지 않았다. 프로 모델에는 보급형 안드로이드 스마트폰에도 탑재되는 상시표시디스플레이(AOD)를 처음 탑재하면서, 기본형 모델에는 넣지 않았다. AOD는 화면을 켜지 않고도 시간, 알림 등 요소를 확인할 수 있는 기능이다. 따라서 사용자에 관계없이 일상 내 스마트폰 사용 편의성을 높여주는 기능으로 꼽힌다.눈에 잘 띄지 않지만 가변주사율 지원 유무도 사용성에 계속 영향을 미치는 요소다. 앞서 언급했듯 갤럭시S23 시리즈는 일반형이 48Hz~120Hz 가변 주사율을 지원한다. 울트라는 1~120Hz 범위다. 반면 아이폰14 시리즈는 기본형은 60Hz 고정 주사율이 적용되고 프로만 1~120Hz 가변 주사율이 지원된다. 아이폰14가 고정 주사율을 사용한다는 건, 사진처럼 정지된 화면을 표시 중에도 아이폰의 화면이 초당 60번씩 계속 깜빡이고 있다는 얘기다. 최저 1Hz까지 조절되는 환경과 비교하면 장시간 사용 시 상대적으로 눈의 피로가 가중되고 배터리 소모량도 많아질 수밖에 없다.이 외에도 애플은 아이폰14 시리즈의 가장 대대적 변화였던 전면 '다이내믹 아일랜드' 인터페이스조차 프로에만 탑재해 세간의 비판을 받았다. 특히 이처럼 대부분의 차이가 평시 성능과 편의성 양면 모두에서 중요한 영향을 미치는 요소들이었단 점에 사용자들은 공분했다.  이는 당시 애플 커뮤니티 등에서 "아이폰14 기본형을 살 바에 아이폰13 프로를 사겠다"는 식의 불만도 나왔던 이유다. 실제로 스토리지 256GB 기준 두 모델의 한국 판매가 차이는 단 9만원, 하지만 아이폰13 프로는 아이폰14과 동일한 AP와 더 나은 카메라 기능을 제공한다. 한편 이런 불만은 실제 판매 비중 변화로도 이어졌다. 2022년 아이폰14 시리즈의 국내 예약판매가 종료된 직후 국내 이동통신 3사는 "프로·프로맥스 모델 예약 비중이 역대급이었다"고 발표했다. 해외에선 아이폰14 시리즈 판매 시작 후 한달이 지난 10월경 시장조사업체 '트랜드포스'에 따르면 아이폰14 프로 라인의 아이폰 전체 생산량 내 차지 비중이 당초 50%에서 최대 65%까지 증가할 것"이란 전망이 나왔다. 프로에 집중된 변화가 결국 상대적으로 경제적인 기본형 모델의 판매 비중 감소로 이어졌던 셈이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이한주 베스핀글로벌 대표가 적자 속 '2024년 연간 흑자전환' 자신한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020007</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 09:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[회사 설립 후 연간 영업이익을 내지 못한 MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자) 베스핀글로벌의 이한주 대표가 2024년에는 흑자전환할 수 있을 것으로 내다본 것은 클라우드 관리 플랫폼 '옵스나우'를 앞세운 수익성 확대 전략에 대한 자신감으로 풀이된다.이 대표는 2일 서울시 서초구 엘타워에서 열린 '클라우드 관리의 미래, 옵스나우360 출시 기념 기자 간담회'에서 "그동안 투자를 지속하면서 매출 성장을 이끌었다"며 "2023년에는 월간 흑자, 2024년에는 연간 흑자를 낼 수 있을 것"이라고 말했다.이 대표가 흑자전환 목표 시점을 구체적으로 제시한 것은 옵스나우가 클라우드 시장에서 더 많은 고객을 유치할 것이라는 믿음 때문이다. 옵스나우는 기업들이 이용하는 다양한 클라우드를 관리할 수 있는 플랫폼이다. 기존에는 각각의 기능별로 제품이 별도로 존재했다. 하지만 회사가 이날 공개한 '옵스나우360'은 다양한 기능들을 하나의 플랫폼으로 통합한 것이 기존 제품과 다른 점이다.기업은 옵스나우360을 통해 이용 중인 클라우드 서비스들의 현황을 한 눈에 파악할 수 있다. 가령 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자) 아마존웹서비스(AWS)와 마이크로소프트(MS)의 클라우드 인프라를 이용하고 있다면 이달에 내야 할 클라우드 예상 비용을 비롯해 △CPU(중앙처리장치) 사용량 △메모리 사용량 △보안점수 등을 알 수 있다. 각각의 항목들은 CSP별로도 볼 수 있다.다양한 SaaS(서비스형 소프트웨어)를 편리하게 이용할 수 있도록 한 확장성도 옵스나우360의 특징이다. 옵스나우360을 통해 한번만 로그인하면 베스핀글로벌이 아닌 다른 기업의 SaaS도 별도의 로그인없이 이용할 수 있다.베스핀글로벌은 옵스나우360을 통해 △자산관리 △비용관리 △개발·운영 ·장애감지 등의 클라우드 관리 요소를 자동화했다. 기존 MSP 사업은 SI(시스템통합)와 함께 수익성이 낮은 대표적인 사업으로 꼽혔다. MSP는 온프레미스(서버·스토리지 등 IT인프라를 사내 전산실이나 자체 데이터센터에 구축한 환경)를 클라우드로 전환하고자 하는 기업에게 컨설팅을 비롯해 데이터 이관·운영·유지보수 등의 서비스를 제공한다. 고객의 시스템을 운영하며 문의에 대응해야 하기에 인력이 많이 투입될 수밖에 없다. 게다가 기업들끼리 수주경쟁을 펼치는 과정에서 사업에 대한 대가도 낮아진다. 베스핀글로벌이 설립 이후 매출은 늘렸지만 영업이익은 내지 못한 이유다. 하지만 옵스나우360을 통해 자동화 및 통합된 클라우드 관리 서비스를 선보이면 기존의 MSP 사업보다 인력을 덜 투입해도 된다. 그만큼 비용을 아껴 이익률을 높일 수 있다. 업계에서 화이트라벨로 불리는 영업방식도 회사의 매출 및 영업이익 확대에 도움이 될 수 있다. 화이트라벨이란 A사의 소프트웨어를 B사가 들여와 자사의 제품이나 서비스와 함께 자사의 브랜드로 판매하는 방식을 말한다. 베스핀글로벌은 클라우드 관리 플랫폼이 없는 다른 MSP들에게 옵스나우360을 화이트라벨 방식으로 제공할 수 있다. 해당 MSP가 옵스나우360을 활용해 매출을 올릴 경우 이 중 일부는 베스핀글로벌과 공유하게 된다. 베스핀글로벌 입장에서는 새로운 매출원이다.  해외 시장도 주목할 대목이다. 베스핀글로벌은 미국·중국·아랍에미리트(UAE)·싱가포르·베트남 등 9개국에 14개 오피스를 두고 해외 사업을 펼치고 있다. 특히 미국은 베스핀글로벌이 진출한지 2년만에 회사 전체 매출의 10%를 차지할만큼 사업이 성장했다. 이 대표는 "미국은 세계 최대 시장인만큼 기업들의 클라우드 수요도 많다"고 말했다.이 대표는 2027년까지 전세계 클라우드 시장 1200조원(사용량 기준) 중 30%(360조원)를 옵스나우가 관리할 것을 목표로 내세웠다. 그는 "지금은 미국과 아시아가 해외 사업의 중심이지만 2027년쯤 되면 유럽과 남미까지 확장할 수 있을 것"이라고 말했다.베스핀글로벌의 또 다른 목표는 2024년 IPO(기업공개)다. IPO 지역은 한국과 해외 모두를 놓고 고심 중이다. 이 대표는 "IPO를 진행할 지역은 정해지지 않았지만 한국과 해외 중 해외 거래소와의 소통이 더 활발하게 진행되고 있다"고 말했다. 회사는 그간 투자유치를 이어가며 인수합병(M&amp;A)을 위한 자금 2000억원도 모았다. 이 대표는 "클라우드와 관련된 경쟁력이나 SaaS 기술을 보유한 기업이 M&amp;A 대상"이라고 말했다.한편 베스핀글로벌은 2021년에 연결기준 매출 2277억원, 영업손실 399억원을 기록했다. 전년 대비 매출은 42% 늘었지만 영업손실 폭은 확대됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK바이오사이언스 '스카이셀플루', 중남미 공략…사노피·녹십자 뛰어넘나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020005</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 09:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 자체 개발한 세포배양 독감 백신 ‘스카이셀플루4가프리필드시린지(이하 스카이셀플루)’가 중남미시장을 공략한다. 글로벌 제약사 사노피와 GC녹십자의 견제를 이겨낼 수 있을지 여부에 관심이 쏠린다.SK바이오사이언스는 스카이셀플루가 칠레 공공보건청(Instituto de Salud Publica)으로부터 최종 품목 허가를 획득했다고 2일 밝혔다. 스카이셀플루가 중남미 국가에서 품목허가를 받은 것은 이번이 처음이다. 스카이셀플루는 이미 말레이시아, 태국, 필리핀, 미얀마, 이란, 싱가포르, 파키스탄, 몽골, 브루나이 등 동남아시아권 국가에서 허가를 획득한 바 있다. SK바이오사이언스는 칠레를 시작으로 중남미권에서도 스카이셀플루 허가 국가를 확대해 시장 공략에 나선다는 계획이다. 중남미 국가들의 경우 칠레의 품목허가 여부를 자국 품목허가의 기준으로 삼는 경우가 많은 것으로 알려져 있다.중남미는 인구 6억명 이상으로 전 세계 인구의 6.4%(2018년 세계은행) 규모를 차지한다. 세계 GDP(국내총생산)의 약 6.5%(2019년 기준)를 차지한다. 글로벌 시장조사업체 마켓데이터포케스트(Market Data Forecast)에 따르면 중남미 독감 백신 시장 규모는 2022년 4억5000만달러(약 5545억원)에서 2027년 6억6000만 달러(약 8128억원)로 연평균성장률(CAGR) 7.87%를 기록할 것으로 전망되고 있다. 특히 칠레는 인구 약 2000만명으로 다른 국가 대비 상대적으로 규모는 작지만 최근 빠른 고령화 등으로 의료비가 크게 증가하는 추세를 보이고 있다. 이에 칠레 정부는 질 좋은 의약품을 합리적인 가격에 제공하기 위해 높은 수준의 글로벌 스탠다드를 갖춘 해외기업의 자국 진출을 적극 장려하고 있다.SK바이오사이언스는 스카이셀플루 매출을 확대하면서 CDMO(의약품 위탁 생산·개발) 등 신사업 활성화를 위한 기반을 다질 수 있게 됐다. SK바이오사이언스는 SK케미칼에서 백신사업부를 분할해 세워진 기업이다. 백신 특화 기업이었던 SK바이오사이언스는 최근 세포유전자치료제 등 차세대 신약 플랫폼 기술을 확보하고 다양한 생물의약품의 제조 공정 수준을 높이기 위해 노력하고 있다. 다만 스카이셀플루의 중남미 진출은 글로벌 제약사 사노피와의 맞대결로 이어질 수 있다. 사노피는 최근 독감 백신 생산량을 늘려 단가를 낮추고 공급처와 공급량을 확대하는 전략을 펴고 있다. 또한 GC녹십자 또한 중남미에 독감 백신을 공급하고 있다는 점도 변수다. GC녹십자는 국제기구 입찰 등을 통해 중남미에 독감 백신을 공급하고 있다. 스카이셀플루의 제품 경쟁력은 충분하다. SK바이오사이언스 측에 따르면 스카이셀플루는 기존 유정란 방식의 독감 백신과 비교했을 때 생산 기간이 절반 정도로 짧아 팬데믹이나 변이 바이러스의 등장에 신속하게 대응할 수 있다는 장점이 있다.또 최첨단 무균 배양기를 통해 동물세포를 배양하기 때문에 항생제나 보존제를 사용하지 않고, 세포배양 방식인만큼 계란 아나필락시스 및 계란 알레르기가 있는 사람도 안전하게 접종이 가능하다. 실제로 국내에서 중·경증 계란 알레르기가 있는 만 18세 이하 영유아 및 소아, 청소년은 세포배양 독감백신을 접종하고 있다.스카이셀플루는 성인과 소아청소년 모두에게서 우수한 면역원성(면역반응을 유도하는 능력)과 안전성을 입증했다. 고려대구로병원 등 국내 10개 기관에서 만 19세 이상 성인 1503명을 대상으로 한 임상 3상에서 우수한 면역원성과 안전성을 입증했다. 고려대안산병원 등 총 8개 기관에서 만 6개월 이상 19세 미만의 소아청소년 453명을 대상으로 실시한 3상에서 또한 우수한 면역원성과 안전성을 입증했다.이를 바탕으로 스카이셀플루는 세포배양 독감 백신 중 최초로 세계보건기구(WHO)가 백신의 제조과정, 품질, 임상시험 결과를 평가해 안전성과 유효성을 인증하는 PQ(사전적격성평가, Pre-Qualification) 인증을 지난해 획득했다. SK바이오사이언스는 지난 2020년까지 스카이셀플루를 제조·판매했으며, 이후에는 코로나19 백신 제조에 적극 참여하며 스카이셀플루 생산을 잠시 중단했다. 글로벌 시장 조사 기관 IMS 데이터에 따르면 2020년 스카이셀플루의 국내 독감 백신 시장 점유율은 29%로 국내 1위를 기록했다. SK바이오사이언스는 올해 독감 백신 접종 시즌에 맞춰 스카이셀플루 생산을 재개할 예정이다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “올해 생산이 재개될 스카이셀플루는 이미 검증된 제품 경쟁력을 기반으로 국내를 넘어 글로벌로 영역을 확대해 나갈 예정”이라며 “팬데믹을 거치며 세계에서 주목하는 백신 기업으로 위상이 높아진 만큼 SK바이오사이언스가 자체 개발한 다양한 백신들이 해외에서 이름을 알리게 될 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[의료비 파격 캐시백 실은 카뱅 체크카드…의료법 위반이냐 역마진이냐]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020006</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 07:13:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 병원에서 치료를 받을 예정인데 목돈 지출 부담이 있다면 카카오뱅크 프렌즈 체크카드가 쏠쏠한 도움이 될 수 있겠다. 6개월 동안 의료비 결제 시 최대 5%의 캐시백 혜택을 받을 수 있기 때문이다.할인폭이 작지 않은 만큼 일각에서는 의료법과 상충할 가능성을 우려하고 있다. 카드에 포함되는 혜택은 카드사가 자체적으로 부담하거나, 제휴카드 방식으로 혜택 비용률을 분담하는 형태로 짜인다. 그러나 의료법 27조는 "본인부담금을 면제하거나 할인하는 행위를 통해 환자를 의료기관이나 의료인에게 소개·알선·유인하는 행위"를 불법으로 규정한다. 가맹점 중에서도 의료업은 카드사의 혜택 분담이 봉쇄된 분야다.2일 카카오뱅크에 따르면 오는 7월 말까지 체크카드 결제금액에 따라 캐시백을 제공하는 '프렌즈 체크카드 캐시백 프로모션 시즌 12'를 진행한다. 카카오뱅크는 전월 체크카드 사용실적이 30만원 이상인 고객을 대상으로 다양한 분야에서 매월 일정 금액의 캐시백 및 할인 혜택을 제공하는 캐시백 프로모션을 6개월마다 정기적으로 진행해오고 있다.이번 시즌 12에서는 인테리어 업종 '오늘의집'과 병원 업종 등을 캐시백 가맹점으로 신규 추가했다. '오늘의집'에서 5만원 이상 결제 시 3000원, 병원 업종(종합, 일반, 한방병원, 한의원, 치과, 건강진단센터)에서 20만원 이상 결제 시 1만원의 캐시백을 제공한다.이는 신용카드에 필적하는 혜택이다. 우리카드 'DA＠카드의정석' 신용카드는 연회비 1만원에 병원에 1.3% 청구할인 혜택을 준다. 체크카드는 연회비 명목으로 비용을 보전할 수 없어 혜택폭이 대개 신용카드보다는 낮은 편이다. 마진을 위해서라면 혜택 분담 방식이 유리할 수밖에 없다.카카오뱅크 측은 캐시백 혜택을 전액 자체 재원으로 제공하고 있어 의료법을 위반하지 않는다고 설명했다. 카카오뱅크 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "의료 서비스에 대한 할인이라기보다 카드 사용에 대한 할인이고, 특정 법인 또는 의료인과 계약을 해서 할인을 드리는 게 아니라 가맹점 코드 분류에 따른 할인 혜택이어서 의료인에 대한 수가 할인에 해당하기는 어렵다"고 말했다.이를 두고 카카오뱅크가 경쟁사인 토스뱅크의 모임통장 및 모임카드 출시 등 공격적인 행보에 대응해 비용 출혈을 감수하고 민감한 소지가 있는 의료비 부문까지 혜택을 높였다는 분석이 나온다. 체크카드에 신용카드급 혜택을 실었다는 점에서 고객의 결제 규모가 급증하지 않는 이상 가시적인 마진 창출은 어려워 보인다.카카오뱅크 관계자는 "코로나19를 경험하며 수요가 급증한 업종과 보다 많은 고객이 혜택을 받을 수 있는 일상 업종을 추가했다"며 "앞으로도 고객 수요가 높은 업종에 대해 혜택을 제공할 수 있도록 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[반도체 세정장비 특화한 제우스, ‘산업용 로봇’도 성과낼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020004</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 07:13:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체·디스플레이·로봇 장비 기업 제우스가 반도체 세정장비 특화와 신사업으로 육성하고 있는 산업용 로봇을 통해 더 큰 도약을 준비하고 있다.제우스는 반도체 공정의 습식(Wet) 장비와 열처리 장비, 디스플레이 패널의 열처리 장비, 산업용 로봇 등을 생산하는 회사다. 2022년 3분기 누적 매출 기준 반도체 장비가 전체 매출의 61.4%를 차지한다. 이밖에 디스플레이 및 태양전지 장비가 15.7%, 산업용 로봇 및 펌프가 18.8%를 차지하고 있다.제우스의 눈여겨볼 핵심 경쟁력은 반도체 세정장비 특화, 중소형 산업용 로봇 등이 손꼽힌다.제우스는 여타 반도체 장비사와 달리 반도체 세정장비를 특화해 시장에 대응했다. 세정공정에 사용되는 싱글 웨이퍼 세정장비, 배치(Batch) 웨이퍼 세정장비를 중심으로 전공정과 후공정 전반의 설비를 제조·공급하고 있다. 싱글형(매엽식)은 반도체 웨이퍼의 불순물을 한 장씩 처리하며, 배치식은 한번에 20~50장의 웨이퍼를 처리한다. 최근 반도체 산업은 미세공정의 발달로 인해 세정 공정의 중요성이 커지고 있다. 제우스는 매엽식 장비, 배치식 장비를 모두 보유하고 있는 국내 유일 업체다. 2021년 화성 신사옥을 준공하며 생산능력을 확대했고, 배치식 장비의 국산화에 성공하면서 성장세를 이어오고 있다.제우스는 2021년 연결기준 연간 매출 4008억원 영업이익 249억원을 기록했다. 전년 대비 각각 25.6%, 36.8% 성장했다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 2022년 연간 매출 5033억원, 영업이익 469억원으로 역대 최대 실적을 달성할 전망이다.2022년 3분기 누적 기준 수주총액은 8557억원으로 전년 동기(6230억원) 대비 37.4% 증가했다. 같은 기간 수주잔고는 3388억원에서 4955억원으로 46.2% 늘었다.제우스는 현재 웨이퍼의 대구경화, High-K Metal Gate(누설전류를 효과적으로 줄일 수 있도록 신물질이 적용된 공정) 등 차세대 공정 이슈에 대응할 수 있는 세정 공정과 30nm(나노미터, 10억분의 1m) 반도체 소자에 대응할 수 있는 매엽식 장비를 개발하고 있다.  반도체 시장은 2022년 하반기부터 글로벌 경기 침체에 따른 공급 과잉으로 침체기에 접어든 상황이다. 그럼에도 제우스는 상대적으로 안정적인 성장이 가능할 것으로 보인다다. 중국 시장의 반도체 투자 확대 영향에 따른 수혜다.황성환 신한투자증권 책임연구원은 “SMIC, YMTC, CXMT, Huahong 등 주요 업체와 중국 신생 반도체 제조업체들의 CAPA(생산능력) 확대 계획은 대부분 범용 반도체 부문”이라며 “향후 2~3년간 중국은 범용 반도체 시장에서 공격적인 CAPA 확대를 계획하고 있어 제우스 세정장비 수혜는 계속될 것”이라고 내다봤다.제우스는 지난해 11월 일본 자회사 제이이티(J.E.T)를 도쿄 프로 마켓에서 스탠다드 마켓으로 이전 상장을 추진한다고 공시했다. 제이이티는 중국 시장을 주력으로 세정장비를 공급하고 있는 회사다. 늘어나는 수요에 대응하고, 보다 큰 상위 시장으로의 이전 상장을 통해 자금 조달 통로를 넓히고 인재를 확보겠다는 의도로 풀이된다.제우스가 신규 성장동력으로 내세운 로봇 사업은 중소형 공업용 로봇 시장을 겨냥하고 있다. 제우스는 공장 자동화를 위한 중소형 산업용 로봇의 독자 플랫폼을 보유하고 있으며, SI(System Integration) 기술 기반의 특수 공정용 커스터마이징 로봇 개발이 가능하다.제우스는 지난 2019년 산업용 로봇 ‘제로(ZERO)’를 선보이며 시장에 진출했다. 현재 6축관절로봇(6-Axis), 스카라, 델타 등 중소형 로봇 라인업을 보유하고 있다. 또 고객사에서 요구하는 맞춤형 로봇, 자동화 설비 및 생산 라인 턴키 비즈니스를 제공한다. 턴키란 생산자가 공사의 처음부터 끝까지 책임지고 발주자에게 넘겨주는 방식을 말한다.황 연구원은 “제우스는 관절 구동 모터, 모터 드라이브, 유저인터페이스 등 감속기를 제외한 대부분을 내재화했다”며 “글로벌 산업용 로봇 분야에서도 충분한 가격 경쟁력을 보유하고 있어 산업용 생산라인 적용에 긍정적인 결과가 기대된다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["북한 연계 해커, 단연코 가장 많은 가상자산 범죄 주도"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020003</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 06:18:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블록체인 데이터 분석기업 체이널리시스가 "라자루스(Lazarus) 그룹 같은 북한 연계 해커들은 지난 몇 년 동안 단연코 가장 많은 범죄를 주도한 해커들"이라고 지목했다.2일 체이널리시스가 발표한 '2023 가상자산 범죄 보고서'에 수록한 해킹 보고서를 보면 2022년 가상자산 해킹 피해액은 38억달러(약 4조6713억원)를 기록하며 사상 피해액을 경신했다. 디파이 프로토콜은 전체 가상자산 해킹 피해액 중 82.1%(31억달러)를 차지해 2021년(73.3%)보다 그 비중이 더 증가했다.전체 디파이 프로토콜 해킹 피해 중 64%는 크로스체인 브릿지 프로토콜(cross-chain bridge protocol)에서 발생했다. 크로스체인 브릿지는 사용자가 한 블록체인에서 다른 블록체인으로 가상자산을 이동(포팅) 할 수 있도록 하는 프로토콜이다. 각자 독립적으로 작동하는 블록체인 네트워크를 스마트 계약(스마트 컨트랙트)으로 통합해 유동성이 용이하게 흐르도록 하는 것이다.해커들은 '검증자' 역할을 하는 스마트 계약의 서명 검증 함수 등 취약점을 공격한다. 스마트 계약은 새로운 체인에 넘어갈 자산을 지원하는 거대한 중앙화 금고가 되기 때문에 해커에게 더할 나위없이 매력적인 대상이다. 따라서 브릿지의 규모가 커지면 기본 스마트 계약 코드 또는 기타 취약점의 오류는 결국 공격자들에 의해 발견되고 악용될 확률이 높다는 분석이다.  북한 연계 해커는 2022년 약 17억달러(약 2조885억원) 상당의 가상자산을 훔치며 기록을 경신했다. 체이널리시스는 "2020년 북한의 총 수출액은 1억4200만 달러 정도로 가상자산 해킹이 국가 경제의 상당 부분을 차지한다고 해도 과언이 아니"라며 "대부분의 전문가들은 북한 정부가 훔친 자산을 핵무기 프로그램 자금으로 사용하고 있다는 데 동의한다"고 강조했다.북한과 연계된 해커가 총 피해액 17억달러 중 11억달러를 디파이 프로토콜 해킹을 통해 탈취한 것은 2022년 디파이 해킹이 심화하는 주요 이유 중 하나가 됐다. 이들은 해킹 피해액의 대부분을 다른 디파이 프로토콜로 보내는 경향이 있다. 이는 중앙 거래소에 상장되지 않은 토큰을 획득하는 일이 많아 유동 자산으로 교환하려는 목적으로 풀이된다.디파이 프로토콜 외에도 북한과 연계된 해커들은 일반적으로 돈세탁 과정의 시작점이 되는 믹서(가상자산을 쪼개고 섞어 거래 추적을 어렵게 하는 서비스)에 많은 돈을 보내는 경향도 파악된다. 실제로 북한 연계 해커들이 해킹한 자금은 다른 해커보다 훨씬 높은 비율로 믹서로 이동한다.2021년부터 2022년까지 북한과 연계된 해커들은 해킹으로 탈취한 가상자산을 세탁하기 위해 토네이도 캐시(Tornado Cash)를 거의 독점적으로 사용했다. 토네이도 캐시는 당시 가장 큰 믹서이면서 고유한 기술적 특징으로 자금 추적이 상대적으로 어려웠기 때문이다. 해커들은 2022년 8월 토네이도 캐시가 미국 재무부 해외자산통제국(OFAC) 제재명단에 오르자 같은해 12월 또 다른 믹서인 신드바드(Sinbad)로 눈을 돌렸다.해커들은 액시 인피니티(Axie Infinity) 해킹으로 얻은 수익을 포함한 도난 자금을 비트코인으로 연결 후 그 비트코인을 신드바드로 보냈다. 2022년 12월부터 2023년 1월까지 북한과 연계된 해커들이 믹서로 보낸 비트코인은 총 1429.6 비트코인으로 이는 약 2420만달러(약 297억2970만원)에 달한다.북한과 연계된 해커들은 정교하고 가상자산 생태계에 중대한 위협이 되고 있지만 법 집행기관과 국가안보기관의 대응 능력 역시 갈수록 향상되고 있다. 일례로 2022년에는 북한 해커들로 인한 액시 인피니티 로닌 브릿지(Axie Infinity Ronin Bridge) 해킹 피해액 중 3000만달러(약 368억4900만원) 상당의 가상자산을 회수했다.백용기 체이널리시스 한국 지사장은 "2022년 가상자산 해킹 피해액이 사상 최고치를 경신했으나 액시 인피니티 로닌 브릿지 해킹 피해액 중 일부를 회수하는 의미있는 성과도 거뒀다"며 "앞으로도 블록체인 고유의 투명성을 바탕으로 법 집행기관과 국가안보기관의 대응이 향상됨에 따라 가상자산 해킹 피해는 줄어들 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[챗GPT, 유료 서비스 시작…"다양한 요금제 적극 검토"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020002</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 01:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 비영리 인공지능(AI) 연구소 오픈AI가 대화형 챗봇 ‘챗GPT’의 유료 서비스를 출시했다.1일(현지시간) 오픈AI는 블로그를 통해 월 구독료 20달러인 ‘챗GPT 플러스’를 시범 운영한다고 발표했다. 오픈AI는 챗GPT 플러스 사용자가 이용자가 몰리는 피크 시간대에도 서비스를 이용할 수 있으며 더욱 빠른 응답을 받고 신기능과 서비스 개선 사항을 우선 사용할 수 있는 혜택을 누릴 수 있다고 설명했다.    유료 서비스는 먼저 미국에서 출시되며 오픈AI는 대기자 목록에 이름을 올린 사용자들에게 조만간 초청장을 발송하기 시작할 것이라고 밝혔다. 오픈AI는 향후 플러스 요금제를 다른 국가로도 확대한다는 계획이다. 사용자들은 기존의 무료 서비스도 계속해서 사용할 수 있다.오픈AI는 “우리는 시스템의 강점과 약점에 대해 더 배우고 사용자 피드백을 수집해 한계를 개선할 수 있도록 연구용으로 챗GPT 프리뷰 버전을 출시했다”며 “그 후 수백만명의 피드백을 통해 우리는 몇 가지 중요한 업데이트를 진행했으며 사용자들은 콘텐츠 작성 및 편집, 아이디어 브레인스토밍, 프로그래밍 지원, 새로운 주제 학습 등의 전문적 용도를 위해 서비스를 사용했다”고 밝혔다. 오픈AI는 보다 저렴한 요금제와 기업용 요금제, 데이터팩과 애플리케이션 인터페이스(API) 등을 출시하는 방안도 적극적으로 검토 중이라고 말했다. 챗GPT는 지난해 11월 30일 등장해 출시 40일 만에 일일 이용자 1000만명을 넘기며 전 세계적으로 열풍을 일으키고 있다. 그러나 서비스 운영에는 많은 비용이 들어 수익화 압박을 받고 있는 것으로 알려졌다. 샘 알트만 오픈AI 대표는 지난 12월 트위터를 통해 “(챗GPT) 컴퓨팅 비용이 눈물 날 정도로 막대하다”며 “언젠가는 수익화를 해야한다”고 말했다. 전문가들은 오픈AI가 챗GPT 운영에 매일 최소 10만달러(1억2000만원)를 소요하고 있는 것으로 추산한다. 앞서 일부 외신은 월 42달러의 챗GPT 유료 버전이 나올 것이라고 보도했지만 이것은 사실이 아닌 것으로 밝혀졌다. IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 “오픈AI가 마이크로소프트(MS)로부터 수십억달러의 투자를 받은 후 챗GPT를 통한 수익화 압박을 더욱 받고 있다”고 전했다. 오픈AI는 올해 매출을 2억달러로 예상했는데 이는 MS가 투자한 것으로 알려진 10억달러에 비하면 적은 액수다.한편 MS는 세계 최대 검색 엔진인 구글과의 경쟁에서 앞서기 위해 조만간 오픈AI의 텍스트 생성 기술을 자사 검색 엔진인 ‘빙’(Bing)에 접목할 계획인 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, 작년 4분기 매출 감소했지만 전망치 상회]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020001</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 01:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[페이스북 모회사 메타가 작년 4분기에 시장 예상치를 상회하는 매출을 올렸다.  1일(현지시간) 메타는 장 마감 후 실적 발표에서 지난해 4분기 매출이 전년 동기 대비 4% 감소한 321억7000만달러라고 발표했다. 3분기 연속 매출 감소세를 기록한 것이다. 다만 이는 레피니티브가 집계한 월가 전망치인 315억3000만달러를 웃돈다.    일일 활성 사용자(DAU) 수는 20억명으로 스트리트어카운트가 집계한 전망치인 19억명을 상회했다. 월간 활성 사용자(MAU) 수는 29억6000만명으로 월가 예상치인 29억8000만명을 소폭 하회했다. 사용자 당 평균 매출은 10.86달러로 스트리트어카운트의 예상치 10.63달러를 웃돌았다.메타의 인터넷 광고 매출은 4% 감소한 312억5400만달러를 기록하며 3분기 연속 감소세를 보였다. 경기 둔화와 틱톡 등 SNS 경쟁 심화가 영향을 줬다.메타버스 관련 사업을 진행하는 ‘리얼리티랩스’ 부문 매출은 17% 감소한 7억200만달러로 집계됐다. 회사가 연구개발 비용 등에 막대한 투자를 이어가며 적자에서 벗어나지 못 하고 있다. 손실 폭은 33억400만달러에서 42억8000만달러로 늘어났다. 2022년 한 해 동안 리얼리티랩스가 기록한 손실은 137억2000만달러다. 앞서 메타는 지난해 “2023년에 리얼리티랩스 영업손실이 전년 대비 크게 늘어날 것”이라고 예고한 바 있다. 메타는 지난해 말 기준 전년 동기 대비 직원 수가 20% 증가한 8만6482명이라고 밝혔다. 이는 메타가 지난해 11월 정리해고할 것이라고 발표한 1만1000명도 포함된 수치다. 메타는 올해 1분기 매출이 260억~285억달러 사이가 될 것으로 전망했다. 시장 예상치인 271억달러 범위 안에 있는 것이다. 메타는 올해 총 비용은 890억~950억달러 사이가 될 것으로 전망했다. 이는 메타가 앞서 제시한 940억~1000억달러에서 낮아진 것이다. 메타는 급여비용과 매출원가(COR) 증가세가 둔화될 것으로 예상해 전망치를 하향 조정한 것이라고 설명했다. 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 성명을 통해 “우리 커뮤니티는 계속해서 성장하고 있으며 앱 전반에 걸쳐 강력한 참여가 이뤄지고 있어 만족스럽다”고 밝혔다. 나아가 “2023년 회사의 경영 주제는 효율성이며 우리는 더 강력하고 민첩한 조직이 되는데 초점을 맞추고 있다”고 말했다. 메타는 이날 주가 부양을 위해 자사주 매입 규모를 400억달러 확대할 계획이라고 발표했다. 메타는 지난해 279억달러 규모의 자사주를 매입했다. 이 소식에 메타 주가는 시간외거래에서 19% 이상 폭등하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 '갤럭시 북3 시리즈'의 타깃은?…게이머와 크리에이터]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010012</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 19:22:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 새로운 프리미엄 노트북 '갤럭시 북3' 시리즈의 주요 타깃은 게이머와 크리에이터가 꼽힌다. 삼성전자는 1일(현지시간) 미국 샌프란시스코에서 개최한 '갤럭시 언팩 2023'에서 △갤럭시 북3 울트라 △갤럭시 북3 프로 360 △갤럭시 북3 프로 등 3종의 노트북 신제품을 공개했다.공개된 3개의 제품 중 최고 사양인 갤럭시 북3 울트라는 '인텔 코어 i9 프로세서'와 '엔비디아 지포스 RTX 4070' 노트북용 외장그래픽이 탑재됐다. 그래픽 작업이나 고사양의 게임 등 높은 성능이 요구되는 활동도 원활하게 수행할 수 있다는 것이 회사의 설명이다. 3D 그래픽 작업이나 MMORPG(다중접속역할수행게임) 등은 많은 데이터를 빠르게 처리해야 한다. 그래픽 작업 결과물의 용량도 커 저장공간도 넉넉해야 한다. 노트북이지만 PC 못지 않은 성능을 갖춰야 하는 이유다. 높은 사양만 갖춰서는 그래픽 작업을 주로 하는 디자이너나 게이머의 선택을 받기 어렵다. 이용자가 집이나 사무실 외에도 다양한 장소에서 그래픽 작업이나 게임을 즐길 수 있도록 휴대성도 갖춰야한다. 갤럭시 북 3 울트라의 두께는 16.5mm, 무게는 1.79kg다. 고사양과 휴대성을 모두 갖췄다는 것이 회사의 설명이다.  갤럭시 북3 프로 360은 콘텐츠 크리에이터를 위한 제품이다. 크리에이터가 이용하는 노트북은 다양한 각도에서 영상을 촬영하거나 볼 수 있어야 한다. 세밀한 편집 작업을 가능하게 하는 펜도 필수적이다. 이에 삼성전자는 갤럭비 북3 프로 360에 360도 회전이 가능한 40.6cm 터치 스크린을 탑재했다. S펜도 지원한다. PC와 태블릿의 사용성을 모두 제공하는 셈이다.갤럭시 북3 프로는 얇은 두께와 가벼운 무게가 특징이다. 특히 35.6cm 제품은 무게는 1.17kg, 두께는 11.3mm로 휴대성이 강조됐다. 1인치(비법정단위)는 2.54cm로, 35.6cm는 14인치에 해당된다. 갤럭시 북3 시리즈 3종에는 갤럭시 스마트폰에 사용되는 '다이나믹 AMOLED 2X' 디스플레이가 시리즈 최초로 도입됐다. 16:10 비율, 3K 해상도(2880 x 1800), 최대 120Hz의 주사율로 갤럭시 북 시리즈 중 가장 높은 사양의 AMOLED 디스플레이가 장착됐다. 특히 영상과 게임에서 생생한 색감과 선명한 화질을 제공한다는 것이 회사의 설명이다. 제품들은 △모션 선명도를 위한 품질 지표인 VESA(비디오 전자공학 표준협회)의 'ClearMR' △ HDR 품질 인증 규격인 'DisplayHDR TRUE BLACK 500' △블루라이트 저감 인증인 SGS의 'Eye Care Display’ 등의 글로벌 인증을 획득하며 고품질 디스플레이를 인정받았다. 갤럭시 북3 시리즈는 오디오 성능도 향상됐다. 쿼드 스피커 시스템을 통해 더 풍부하고 깨끗한 사운드를 제공하며 스튜디오 품질의 듀얼 마이크와 인공지능(AI) 노이즈 캔슬링 기능으로 영상통화 시 생생한 통화 음질을 제공한다.다양한 편의 기능도 탑재됐다. USB-C 타입의 범용 충전기를 제공한다. 특히 갤럭시 북3 울트라는 기존 제품보다 향상된 최대 100W의 고속 충전을 지원한다. 갤럭시 북3는 마이크로소프트의 '휴대폰과 연결(Phone Link)' 앱을 통해 갤럭시 스마트폰과 연결할 수 있다. 갤럭시 북3에서 스마트폰의 메시지와 전화를 송수신할 수 있다.스마트폰에만 설치된 앱을 갤럭시 북3에서도 실행할 수도 있다. 갤럭시 북3의 윈도 작업 표시줄에서 가장 최근에 사용한 갤럭시 스마트폰 앱을 실행할 수 있으며 스마트폰에서 보던 웹 페이지를 갤럭시 북3의 웹 브라우저에서 이어볼 수 있다. 갤럭시 스마트폰의 핫스팟 기능을 통해 갤럭시 북3 노트북을 와이파이에 연결하고 싶은 경우 스마트폰에서 핫스팟을 켤 필요 없이 갤럭시 북3에서 클릭 한 번으로 핫스팟을 켜고 연결할 수 있다.갤럭시 북3 시리즈 3종은 '삼성 멀티 컨트롤' 기능도 지원한다. 이 기능은 갤럭시 북3의 키보드와 마우스를 사용해 갤럭시 스마트폰 또는 태블릿을 제어할 수 있는 기능이다. 양쪽 기기의 화면 간에 커서를 이동시켜 글자와 이미지를 복사하고 붙여 넣을 수 있다. 사진이나 파일은 드래그 앤 드롭으로 옮길 수 있다. 갤럭시 북3 시리즈는 PC용 삼성 패스 기능도 갖췄다. 이 기능을 통해 갤럭시 스마트폰에서 사용하던 웹사이트의 아이디와 비밀번호를 PC에서도 사용할 수 있다.  삼성전자는 2월14일부터 갤럭시 북3 울트라의 국내 사전 판매를 시작한다. 공식 출시일은 22일이다. 갤럭시 북3 프로와 프로 360은 같은달 2일부터 국내 사전 판매가 시작되며 공식 출시일은 17일이다. 갤럭시 북3 울트라는 40.6cm 사이즈에 그라파이트 색상으로 출시된다.갤럭시 북3 프로 360은 40.6cm, 갤럭시 북3 프로는 35.6cm와 40.6cm 두 가지 사이즈로 출시된다. 색상은 각각 그라파이트와 베이지 2가지다.갤럭시 북3 울트라의 가격은 사양에 따라 347만원부터, 갤럭시 북3 프로는 188만원부터, 갤럭시 북3 프로 360은 259만원부터 출시된다.삼성전자는 사전 판매 기간 동안 저장용량 업그레이드, 마이크로 소프트 오피스(MS office) 패키지, 노트북 파우치, 콘텐츠 구독 서비스 등의 구매 혜택을 제공한다.한편 삼성전자는 갤럭시 북3 시리즈의 일부 부품에 폐어망과 폐생수통을 재활용한 플라스틱을 사용했다. 폐 생수통과 폐어망의 재활용 소재를 20% 사용해 만든 재활용 플라스틱은 갤럭시 북3 시리즈 3종의 풋커버와 후면 내부 케이스, 디스플레이 하단 내부 케이스에 각각 적용됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['억' 소리 나는 카메라 진화는 현재진행형...'삼성 갤럭시S23']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010015</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 19:22:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 하드웨어·소프트웨어 양면에서 카메라 성능 극대화에 초점을 맞춘 프리미엄 스마트폰 '갤럭시S23' 시리즈 3종을 공개했다. 삼성 스마트폰 최초로 2억화소 카메라, 갤럭시에 최적화된 퀄컴의 스냅드래곤 프로세서를 탑재한 것이 특징이다. 더불어 이미지 처리에 특화된 인공지능(AI)까지 접목돼 역대 갤럭시 시리즈 중 가장 다각적으로 진화한 촬영물을 보여줄 것으로 기대된다. 삼성전자는 1일(현지시간) 미국 샌프란시스코 머소닉 오디토리움에서 '갤럭시 언팩 2023'을 개최하고 갤럭시S23 울트라, 갤럭시S23+, 갤럭시S23을 공개했다.    갤럭시 최초의 2억화소 카메라, 소프트웨어로 더 똑똑하게 우선 시리즈 내 최고사양 모델이자 '주인공' 격인 갤럭시S23 울트라는 2억화소 후면 카메라와 6.8형 쿼드HD 120Hz 엣지 디스플레이를 탑재했다. 전작인 갤럭시S22 울트라의 카메라는 최대 1억800만화소였다. 1년만에 2배 수준으로 화소 규모를 키운 셈. 화소는 카메라에서 빛을 받아들이는 최소한의 단위이며, 대개 동일한 화면 크기를 기준으로 화소가 높을수록 더 선명한 이미지를 표현할 수 있다. 다만 고화소가 무조건 유리한 건 아니다. 사진 1장당 용량이 커지고, 특히 빛의 양이 적은 저조도 환경에선 화소 1개당 받아들일 수 있는 빛도 적어지므로 고화소 카메라가 불리할 수 있다. 따라서 스마트폰 제조사들은 화면 크기와 사용처 등을 감안해 적절한 화소 선택과 최적화가 필수다. 삼성전자는 2억화소의 렌즈가 저조도 구간에서도 충분히 활용될 수 있도록 새롭게 '어댑티브 픽셀(Adaptive Pixel)' 기능을 갤럭시S23 울트라에 적용했다. 이는 어두울 때 2억개의 픽셀을 자동으로 16개씩 묶어 1200만화소로 전환하는 역할을 한다. 이로써 고화소 렌즈가 저조도에서 나타낼 수 있는 약점이 보완될 수 있다. 반면 밝은 장소에서는 2억화소를 그대로 사용해 고해상도의 결과물을 그대로 얻을 수 있다. 이 과정에서 사용자의 개입은 필요 없다.흔히 '손떨방(손떨림방지)'으로 불리는 OIS 각도는 전작 대비 2배 넓어졌다. 손떨림이 심해져도 그만큼 더 안정적으로 안정화할 수 있다는 의미다. 초고해상도 8K 영상은 이제 30프레임(fps) 촬영이 가능하다. 30프레임은 인간이 동영상을 볼 때 '끊김 없이 부드럽다'고 느끼는 가장 평균적인 프레임이다. 또 보다 개선된 광각도 지원돼 8K 영상을 더 넓은 각도로 촬영할 수 있게 됐다.셀피 촬영에 쓰이는 전면 카메라는 갤럭시S23 시리즈 3종에 모두 개선된 부품과 소프트웨어가 적용됐다. 공통으로 1200만화소 듀얼픽셀 카메라가 탑재됐으며 'AI 스테레오 뎁스' 기능이 카메라와 피사체의 거리를 자동 분석하고 피사체와 배경 구분도 강화해 인물을 더욱 강조해 보여준다. 또 AI 물체인식 엔진은 머리카락, 눈썹, 피부 등 주변 배경과 분리하기 어려운 부분을 더 세밀하게 구별하도록 하므로 사용자는 보다 깨끗하고 선명한 인물 사진을 얻을 수 있다. 이전 시리즈들부터 적용된 저조도용 촬영 최적화 소프트웨어 '나이토그래프'는 갤럭시S23 시리즈 3종에서 모두 강화된 성능을 제공한다. 기본적인 노이즈 제거 성능이 향상됐고 이젠 동영상에서도 멀티 프레임 처리 기술을 이용한 노이즈 제거가 가능해졌다.슈퍼 HDR 동영상 촬영은 기존 30프레임에서 이제 최대 60프레임까지 지원된다. 60프레임은 인간이 인지 가능한 수준에서 가장 부드러운 화면을 보여줄 수 있는 수준이다. 카메라 전문가들이 반길 소식도 있다. 기존의 'Expert RAW' 앱이 이제 원본(RAW) 파일의 해상도를 1200만화소에서 최대 5000만화소까지 지원하는 것이다. 이제 고용량의 압축되지 않은 원본 파일을 최대한 손상 없이 원본 그대로 확보할 수 있다.더불어 Expert RAW 앱에서 '다중노출' 모드를 사용하면 2개 이상의 서로 다른 노출로 촬영된 결과물이 1장으로 누적되는 효과의 예술 사진을 얻을 수 있다. '천체 사진' 모드는 삼각대만으로 하늘의 성운과 성단, 은하까지 촬영할 수 있도록 돕는다.   엑시노스는 없지만...갤럭시 특화 스냅드래곤의 등장 이처럼 최근 스마트폰 카메라의 촬영 결과물 품질은 카메라 모듈과 AI 등 소프트웨어의 적절한 조화를 바탕으로 결정된다. 이때 이 과정이 더 빠르고 안정적으로 처리되려면 '두뇌' 역할을 하는 프로세서(AP)의 지원도 중요하다. 이에 삼성전자는 갤럭시S23 시리즈에서 퀄컴과 협업해 최초로 '갤럭시용 스냅드래곤8 2세대(Snapdragon® 8 Gen 2 Mobile Platform for Galaxy)'를 탑재했다고 발표했다. 스냅드래곤은 전세계 프리미엄 안드로이드 스마트폰에서 지난 10년 이상 가장 널리 사용된 시리즈다. 삼성전자는 자체 설계 AP '엑시노스' 시리즈를 갤럭시 프리미엄 라인업에 함께 사용해왔지만 이번 모델에선 퀄컴과 협업에 올인하는 선택을 했다. 전작에서 불거졌던 발열 및 성능 논란을 의식한 행보로 풀이된다.삼성전자에 따르면 갤럭시용 스냅드래곤8 2세대는 전작 대비 41% 향상된 그래픽 처리 속도와 더욱 커진 베이퍼 챔버가 특징이다. 그래픽 처리 속도는 게임에 대한 기본적인 연산 속도, 그리고 방열 부품인 베이퍼 챔버 개선은 발열 성능 개선을 통해 속도 저하 없이 더 오래 고사양 게임을 즐기도록 하는데 도움을 줄 수 있다.또 카메라 후처리를 비롯해 다양한 기능에 사용되는 AI 연산은 이번 AP에서 전작 대비 40% 개선된 성능 아래 이뤄진다. 삼성전자는 AP의 성능과 전력 균형도 더욱 최적화됐다고 설명했다. 덕분에 갤럭시S23 울트라는 전작과 동일한 5000mAh 배터리가 탑재됐지만 실제 사용 시간은 더 길어졌다. 갤럭시S23과 S23+는 배터리 용량이 각각 200mAh씩 늘어(3900mAh, 4700mAh) 이 같은 효과가 극대화될 것으로 기대된다. 고속충전은 울트라와 S23+ 모델이 최대 45W를 지원한다. 30분 충전 시 최대 65%의 배터리를 충전할 수 있는 수준이다. 지속 가능한 일상을 위한 '친환경' 이제 선택 아닌 필수 삼성전자는 이번 시리즈에서도 '친환경 설계' 키워드를 빼놓지 않았다. 전세계 ESG(환경·사회·지배구조) 경영 및 친환경 제품 선호 트렌드와 맞물려 갤럭시 신제품에도 친환경 설계를 적극 접목하는 행보를 수년째 보이고 있다. 그 결과 갤럭시 S23 울트라 모델에는 갤럭시 S22의 내장 부품(6개)보다 늘어난 총 12개의 재활용 소재 부품이 사용됐다. 갤럭시 S23+와 S23에는 각각 11개의 재활용 소재 부품이 적용됐다. 적용 부위는 상·하단 스피커 모듈, 외장 케이스 프론트, 볼륨키 등 제품 안팎이다. 외장 부품에도 재활용 소재가 적용된 것은 이번이 처음이다.갤럭시S23 울트라에는 전작에서 사용된 폐어망∙폐생수통의 재활용 플라스틱 외에도 △폐페트(PET)병을 재활용한 플라스틱 △공정 중 발생하는 부산물을 재활용한 알루미늄 △공정 중 발생하는 파유리를 재활용한 글라스가 새로 개발돼 적용됐다. 삼성전자는 폐어망 소재 20%를 사용해 만든 재활용 플라스틱이 2023년 한해 동안 약 15톤 이상의 폐어망 수거 재활용에 기여할 것으로 기대했다. 또 갤럭시S23 시리즈 박스 제작에 사용되는 종이도 100% 재활용 종이다. 보통 스마트폰 새제품의 전·후면 보호용으로 부착되던 플라스틱 필름도 종이로 대체됐다. 삼성전자는 2025년까지 모든 갤럭시 제품 박스에서 일회성 플라스틱을 완전히 제거하는 것이 목표다.아울러 삼성전자는 갤럭시S23 출시 후 총 4번의 OS 업그레이드와 5년간의 보안 업데이트를 진행할 예정이다. 이 역시 소비자들이 하나의 스마트폰을 더 오래 사용하도록 유도함으로써 스마트폰 폐기물 발생을 최소화하려는 목적이다.    컨투어컷에서 심플 디자인으로 회귀 한편 이번 시리즈의 디자인은 전면의 경우 전작과 다르지 않고, 디스플레이에 업그레이드된 비전 부스터(Vision booster) 기능이 탑재됐다. 주변 조명 상황에 따라 화면 밝기뿐 아니라 색 대비까지 세 단계로 조절해 시인성을 더욱 높여주는 기능이다.후면 디자인은 카메라 부위를 감싸던 '카메라 섬'에 디자인 요소를 추가한 컨투어컷 디자인이 빠지고 세로 일렬로 나열되는 심플한 구성의 디자인이 새롭게 채택됐다.   색상은 △팬텀블랙 △크림 △그린 △라벤더 4종으로 출시된다. 이외에 삼성닷컴에서는 △그라파이트 △스카이블루 △레드 △라임 색상을 전용 색상으로 판매한다. 갤럭시S23와 S23+는 전용 색상이 그라파이트와 라임 2종이다. 국내에서 출시되는 갤럭시S23 울트라는 12GB RAM을 기본으로 256GB, 512GB 스토리지를 탑재한 모델이 출시된다. 가격은 각각 159만9400원, 172만400원이다. 1테라바이트(TB) 스토리지 모델은 삼성닷컴 전용으로 판매되며 196만2400원이다. 갤럭시S23과 갤럭시S23+는 8GB RAM을 기본으로 각각 256GB, 512GB 스토리지를 탑재했다. 갤럭시S23은 256GB, 512GB 모델이 각각 115만5000원, 127만6000원이고, 갤럭시S23+는 256GB, 512GB가 각각 135만3000원, 147만4000원이다. 갤럭시S23 시리즈 출시일은 2월17일이다. 이날부터 한국을 포함한 전세계 시장에 순차 출시된다. 국내에선 2월7일부터 13일까지 사전판매가 이뤄진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플페이, 온라인 결제시장 어떤 영향 미칠까? [넘버스]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310005</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 14:14:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업·IT기업 생태계 정보를 소개합니다. 새해 들어 애플페이 국내 진출, ‘이번엔 진짜다, 본격 출시다’ 하는 이야기가 솔솔 나옵니다. 아이폰 유저들의 애타는 마음을 아는지 모르는지 아직 애플도, 제휴를 맺었다는 현대카드도 입을 닫고 있고, 정책과 심사를 하는 금융당국도 아직 이렇다 할 결론을 내리진 못한 걸로 보입니다.애플페이 도입의 핵심 쟁점 중 하나는 오프라인 가맹점에 결제가 가능한 단말기를 새로 설치해야 한다는 문제입니다. 반면 온라인 결제 시장에 관한 이야기는 찾기 어렵더라고요.그래서 알아봤습니다. 간편결제 시장의 외래종(?) 애플페이, 과연 온라인 결제시장에는 어떤 영향을 미칠까요?01.하루 평균 2300만 건 일어나는 간편결제간편결제란 사용자가 신용카드나 은행 계좌 정보를 스마트폰 등에 저장하고, 물건을 구매할 때는 지문이나 비밀번호 입력과 같이 간단한 인증방식을 거쳐 결제가 이뤄지는 것을 말해요. 실물카드를 사용하지 않고, 또는 로그인과 공인인증서 비밀번호 입력과 같은 번거로운 과정을 매번 거치지 않고 편리하게 결제할 수 있는 방식이지요.교통카드로 많이 사용되는 삼성페이는 익숙하시죠? 네이버페이, 카카오페이, 토스페이, 페이코 외에도 배달할 때 배민페이, 쿠팡에서 장볼 때 쿠페이, 중고거래 할 때 당근페이(!)까지. 일일이 나열하기 힘들 정도로 수많은 간편결제가 생겨났지요.    처음 등록할 땐 살짝 귀찮지만 한번 사용하면 그야말로 결제가 이렇게 간편할 수 없어요. 편리하다는 치명적인 매력에 지난해 상반기 간편결제는 하루 평균 2317만 건, 무려 7232억 원에 달합니다. 어마어마한 양이지요?   02.애플페이, 유독 대한민국에선 힘 못 쓰는 이유?간편결제 통계는 현재 한국은행에서 집계하고 있는데요. 간편결제가 어디서 주로 일어나는지, 온라인과 오프라인 각각의 내역까지는 나오지 않더라고요. 다만 스마트폰 제조사인 삼성전자와 LG전자의 경우엔 오프라인 비중이, 나머지는 온라인 비중이 더 높은 것으로 알려집니다.오프라인으로 간편결제를 이용하려면 물건과 서비스를 판매하는 가맹점에 필수적으로 단말기가 있어야 하지요. 삼성페이가 성공적으로 정착한 것도 단말기 덕분입니다. 페이가 도입되기 전에는 우리 모두 지갑에서 실물카드를 꺼내 단말기에 긁었잖아요(!). 삼성페이는 카드 마그네틱 선을 긋는 이 기존 결제 단말기에서 작동합니다. MST(Magnetic Secure Transmission)라는 기술이에요. 애플페이는 다릅니다. 근거리 무선통신, NFC(Near Field Communication) 들어보셨지요? 지하철이나 버스 탈 때 스마트폰을 대면 결제가 일어나는 그 기술입니다. 애플페이는 NFC 단말기에서 동작하는데, 문제는 우리나라 가맹점에서는 NFC 단말기 보급이 흔하지 않다는 거에요. 우리나라 가맹점 290만 개 중 NFC 단말기가 설치된 곳은 10%에 못 미치는 것으로 알려집니다.    03.플랫폼 등에 업은 네·쿠·카 ‘지지 않아’결제기술시장과 금융투자업계, 연구소 등을 두루 취재한 결과, 애플페이가 국내에 상륙하면 온라인 간편결제 시장의 경쟁이 심화될 것이란 전망에는 이견이 없었습니다. 다만 그 정도나 파장이 누구에게 미칠까에서 의견이 엇갈렸지요.당장 온라인에서 부딪힐 상대는 네이버와 카카오 등 토종 빅테크 회사들인데요. 애플이 이들을 뚫기가 생각보다 쉽지 않을 것이란 분석이 많았습니다. 독자적인 플랫폼을 기반으로 각자의 간편결제 서비스를 확장하고 있는 특성 때문이지요. 네이버는 네이버쇼핑, 카카오는 카카오톡에서 파생하는 선물하기, 쇼핑하기 등입니다.   류창원 하나금융연구소 연구위원은 “네이버페이는 소상공인을 비롯한 쇼핑몰, 카카오는 모빌리티와 웹툰 등을 중심으로 각각 다양한 사용처를 확대하면서 소비 중심으로 자사의 서비스를 쓰게 한다”며 “반면 애플은 대형 가맹점을 선별해 제한적으로 접근할 수밖에 없다. 이것이 선발주자와 후발주자의 차이”라고 밝혔습니다. 04.애플페이, 아직 드러나지 않은 변수이들 빅테크도 고성장 후 어느 순간 플랫폼 밖 외부 가맹점을 넓혀야 할텐데, 이때 애플페이가 빠르게 침투할 수 있을 것이란 분석이 있습니다. 디지털 결제가 확산되면서 이용자 저변, 특히 그동안 다소 간편결제가 불편했을 아이폰 사용자를 중심으로 확대할 수 있다는 점과 같은 맥락입니다. 특히 아이폰 마니아층이 두터운 젊은 연령층을 타깃한 온라인 대형 쇼핑몰들이 먼저 움직여줄 수 있죠. 약간 다른 구도도 살펴볼게요. 카카오페이의 경우, 결제 서비스 매출의 70% 이상이 온라인인 것으로 파악되는데요. 온라인을 기반으로 성장한 빅테크들 또한 오프라인 가맹점을 넓혀야 한다는 과제가 있습니다. (물론 단말기가 있어야 한다는 전제가 있지만) 네이버페이나 카카오페이 등이 과연 오프라인에서 애플페이를 앞설 수 있을까 하는 점도 주목할 포인트입니다. 오프라인 결제시장의 삼성-애플 싸움이 빅테크-애플 싸움으로 번질 수도 있다는 거죠.두 번째 변수가 잠재적으로 더 큰 위험요인인데요. 바로 애플의 프로모션성 정책입니다. 지금으로서는 완전히 베일에 가려져있는데, 해외에서 애플페이가 강력하게 성장한 배경 중 하나가 할인과 같은 프로모션 덕이었거든요.물론 애플페이 성공의 핵심은 아이폰 점유율을 확장하는 데 있습니다. 스마트폰 제조사로서 그안에 간편결제를 심은 것이니, 아이폰이 삼성폰보다 더 많이 팔려야 하고요. 당장 NFC 단말기도 더 설치해야겠지요. 05.애플페이 입장에서 상상해본(?) 시나리오세계 70여 개 나라에서 사용한다는 애플페이. 굳이(?) 우리나라에 들어와서 몇 년째 출시된다 아니다 소문만 무성한데, 무슨 생각일까요?애플페이 활성화를 기대하셨다면 조금 김빠지실 수 있겠습니다만, 시장 테스트 중이라는 분석이 지배적이었습니다. 애플은 애플페이를 두고 현대카드와 1년이라는 단기 계약을 맺은 것으로 알려지는데, 시장 진입을 위한 전략적 움직임일 뿐 이후에는 여러 파트너사와 제휴를 맺을 것이란 예상이고요.  3~5년을 바라보는 중장기 시나리오이기는 합니다만, 네이버와 카카오 등 간편결제 서비스를 제공하는 플랫폼 기반 사업자, 은행 및 카드사, 앞서 IT 기업의 간편결제 출시로 이미 큰 타격을 입은 바 있는 PG(전자지급결제대행서비스)사에 이르기까지 시장 전반에 영향이 불가피해보입니다.  간편결제 시장의 외래종(?) 애플페이, 과연 온라인 결제시장에는 어떤 영향을 미칠까요? 애플페이와 간편결제 산업에 대한 더 많은 이야기를 블로터의 투자 리터러시 플랫폼 &lt;넘버스&gt;에서 만나보세요!👉당신에게 들려줄 이야기· 우리나라 간편결제 업체가 가져다 준 투자 수익률· 고성장하는 우리나라 간편결제 시장 현황· 천하의 애플페이가 국내에 쉽게 발 들이지 못하는 이유· 토종 빅테크의 간편결제 저력· 애플페이가 던질 변화구는?· 애플페이 도입시 예상 가능한 시나리오]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]KT서브마린, 390억원 해저 포설선 양수…LS전선과 시너지는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010014</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 10:16:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   KT서브마린이 LS전선의 자회사 GL마린으로부터 390억원 규모 포설선을 매입했습니다. 포설선을 양수하면서 LS전선과 KT서브마린의 생산과 시공 역량을 분리해 사업 효율화를 꾀할 것으로 보입니다.KT서브마린은 1일 유형자산양수결정 공시를 냈습니다. LS전선의 자회사 GL마린으로부터 390억원 규모 포설선 GL2030을 양수한다는 내용입니다. 자산 총액대비 35.38%에 해당하는 규모이며, 양수목적은 ‘해저전력케이블 포설 시공 역량 확보’입니다.해저전력케이블 포설선은 케이블을 바다 밑에 케이블을 시공할 때 필요한 핵심 장비입니다. KT서브마린이 양수한 포설선을 구체적으로 살펴보면, 전장 92.5m, 선폭 36m, 높이는 5.8m에 달하며 적재용량은 약 6300t입니다. 또 전파, 초음파 등으로 위치탐지가 가능한 DPS(Dynamic Positioning System)도 갖췄습니다.LS전선이 KT서브마린에 GL2030을 넘기기로 한 것은 단순한 매각 차원은 아닙니다. LS전선은 지난해 10월 KT서브마린의 유상증자에 참여해 지분 15.57%(403만8232주)를 확보했습니다. 이후 장내매수 등을 통해 지분율을 16.24%(421만2896주)까지 늘렸습니다. 오는 4~7월중 콜옵션을 행사해 24.25%(629만558주)를 추가 인수하면 최대주주에 올라설 수 있습니다. 사실상 LS전선이 KT서브마린의 경영권을 갖고있는 상황입니다.양사의 관계를 미뤄볼 때, LS전선이 KT서브마린에 GL2030을 넘기기로 한 선택은 해저전력케이블의 생산과 시공 사업을 분할해 효율성을 갖기 위함으로 보입니다. LS전선은 케이블을 생산하는 회사로 글로벌 네트워크를 보유하고 있는 국내 전선업계 1위 사업자입니다. KT서브마린은 케이블을 설치·유지보수하는 회사입니다. LS전선이 생산을 맡고 KT서브마린은 해저전력케이블 시공을 특화하겠다는 포석입니다.KT서브마린 이사회도 GL2030의 양수 목적에 대해 “해상풍력 등 사업에 대한 지속 발주 예정 및 해저전력케이블 시공 전문 회사로 발돋움하기 위해 선박 보유가 필요하다”고 설명했습니다. KT서브마린은 2020년 보유중인 포설선이 침몰하면서 해저케이블 시공업체임에도 포설선을 보유하지 못해 어려움을 겪었습니다. 이날 이승용 KT서브마린 대표도 “2020년 포설선이 남해에서 화재로 침몰한 후 사업 확대에 어려움을 겪었다”며 “GL2030 매입이 성장의 모멘텀이 될 것이다. 이번 양수도를 계기로 LS전선과의 협력 및 시너지도 확대될 것으로 기대한다”고 밝혔습니다.KT서브마린이 양수한 GL2030은 국내 유일의 포설선입니다. LS전선이 지난 2020년 기존 바지선(화물을 운반하는 선박)을 인수해 약 2년간 설계·개조작업을 거쳐 2022년 4월 포설선으로 만든 선박입니다.KT서브마린은 GL2030을 직접 운영하면서 향후 선박 운영과 수주 일정 조정이 자유로워지게 됐습니다. 특히 대만과 베트남 등 아세안을 중심으로 해상풍력단지 건설과 도서 지역 해저 연계 사업 등 사업에 참여할 수 있는 기회가 더 많아진다는 의미입니다. LS전선은 지난해 북미, 유럽, 아시아 등지에서 1조2000억원 규모의 해저케이블 공사를 수주했습니다. 이에 KT서브마린이 적극적으로 참여할 기회가 생길 수 있습니다. 당장 LS전선은 오는 3월 ‘제주 3연계 해저케이블 건설 사업’을 진행할 예정인데, 해당 사업에 KT서브마린이 참여할 것으로 알려졌습니다. 또 포설선을 직접 운영하면서 노하우를 축적해 시공 전문성을 강화할 수 있게 됩니다.한편, KT서브마린은 GL2030의 양수금액을 전액 내부 보유자금으로 충당할 계획입니다. 2022년 3분기보고서 기준 KT서브마린의 현금 및 현금성자산은 439억원입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>