<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 31 Jul 2022 08:21:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[스타트업 돋보기]두핸즈 '품고'는 더 빨라지고 싶다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280012</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 08:19:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 스타트업 ‘비즈니스 모델’을 살펴봅니다.   커머스 시장이 커지면서 풀필먼트(Fulfillment)라는 단어가 자주 보입니다. 풀필먼트는 판매자 대신 주문을 관리하고 제품을 배송하는 업체들과 시스템을 의미합니다.네이버가 점찍은 풀필먼트 스타트업이 있는데요. 2015년 풀필먼트 서비스 '품고'를 선보인 두핸즈입니다. 네이버 D2SF는 2020년 63억원 규모 시리즈A 투자를 진행했고, 2021년에도 IMM인베스트먼트 및 산업은행과 216억원 규모 시리즈B 투자 했습니다.두핸즈가 선보인 품고는 고객사 재고·배송 관리 대행 서비스를 합니다. 제품 입고부터 배송까지 모든 과정을 담당합니다. 배송 이후 발생하는 반품·교환, 고객응대(CS) 이슈도 품고가 관리합니다. 고객사는 제품 생산과 판매만 집중하는 구조입니다.  품고가 가장 공들이는 과정은 '배송'입니다. 홈페이지에서도 배송 경쟁력을 강조하고 있는데요. '24시 주문 마감, 새벽 출고'로 꾸며진 메인 화면은 마치 퀵커머스 업체를 보는 듯 합니다. 품고는 지난해 10월부터 24시 마감 서비스를 진행하고 있습니다.지난 6월에는 주말 출고 서비스도 선보였습니다. 품고는 4주간 주말 출고 테스트를 진행했다고 하는데요. 테스트 기간 동안 고객사 익일배송률이 평균 4.9% 향상됐다고 밝혔습니다.참고로 품고는 직접 배송하지 않습니다. 배송 과정에 공들이고 있지만, 품고 역할은 출고까지입니다. 배송은 협업 택배사(CJ대한통운, 한진택배)가 진행합니다. 새벽 배송, 주말 배송을 위해 택배사들과 별도 계약을 맺고 서비스를 운영하고 있는 거죠.고객사 입장에선 반길 일이지만, 품고 운영사 두핸즈의 비용 부담은 상당할 것으로 보입니다. 택배사와 새벽 배송을 위한 계약을 체결하고, 추가 비용을 지불했을 가능성이 높으니까요. 맥락은 조금 다르지만 대기업 GS리테일이 비용 부담을 이유로 '새벽배송' 시장에서 철수했다는 점을 고려하면, 출혈을 감수한 고객사 확보 전략으로 보입니다.품고는 여기서 멈추지 않고 또 한번의 배송 경쟁력 제고를 노리고 있습니다. 지난 25일 바로고와 맺은 업무협약(MOU)을 눈여겨 볼 필요가 있는데요. 두핸즈가 그리는 배송 최종 목표는 '당일 배송'이라는 점입니다.  기존 택배사 협력으로는 당일 배송에 한계가 있겠죠. 품고는 바로고와 MOU를 체결하며 언론 보도자료 한 건을 배포했는데요. 여기서 "양사 협업으로 당일 배송 서비스를 추구하는 소비자 니즈를 충족시킬 것으로 기대된다"고 말했습니다. 최종 목표가 당일 배송이라는 점을 드러냈다고 봐야겠죠.바로고는 품고가 원하는 최종 목표에 가장 적합한 업체입니다. 라스트마일 딜리버리 시장 성장을 이끄는 업체 중 한 곳이니까요. 라스트마일 딜리버리는 상품을 소비자에게 전달하는 최종 단계를 의미합니다.박찬재 품고 대표는 "앞으로 바로고와 탄탄한 배송 인프라를 공동 구축하여 고객사 매출 성장을 이끌겠다”고 밝혔습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/28/blt202207280012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[그림 그리는 AI ‘DALL·E’, 저작권 문제 없을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290022</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 07:15:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 인공지능(AI) 연구소 ‘오픈AI’의 ‘DALL·E2(달리2)’는 애니메이션 영화 '월-E(WALL-E)'와 초현실주의 화가 살바도르 달리에서 따온 이름이다. AI를 이용해 사용자가 텍스트를 지시어로 설명한 것을 디지털 이미지로 구현해 주는 시스템이다. 예를 들어 "아보카도 모양의 안락의자"라는 지시어 텍스트를 입력하면 아보카도 같아 보이는 의자 디자인을 여러 개 보여준다. 오픈AI는 달리가 “자연 언어로 이뤄진 묘사를 바탕으로 현실적인 이미지와 예술 작품을 생성할 수 있다”고 설명한다.   오픈AI는 최근 달리2의 대규모 베타 버전 테스트의 일환으로 사용자 100만 명에게 서비스를 개방할 것이라고 발표했다. 사용자들은 먼저 한 달간 50개의 무료 작품을 생성할 수 있고 그다음 달부터는 15개의 작품을 만들 수 있다. 결정적으로 사용자들은 달리2로 만들어진 이미지를 상업적 용도에 활용하는 것이 허용돼 이미지를 인쇄, 판매하거나 라이센싱도 할 수 있다.  오픈AI는 향후 더 많은 이용자를 모집하고 다양한 요금제를 책정할 예정이다.달리2는 AI이기 때문에 이미 존재하는 데이터를 학습해 작동한다. 대부분의 데이터는 인터넷에서 가져온 기존의 콘텐츠, 즉 인간이 창조한 노동의 결과물이다. 그렇다면 AI가 남이 만든 디자인, 예술 작품 등의 데이터를 창작자의 동의 없이 가져다 쓸 경우 저작권을 침해했다고 봐야 할까?미국 등 주요 국가들은 AI 관련 저작권 논의를 시작했지만 아직까지는 명확한 법적 근거가 마련되어 있지 않다. IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 미국의 경우 빅데이터를 분석해 규칙, 패턴 등의 정보를 찾아내도록 AI를 학습시키는 텍스트 및 데이터 마이닝(TDM)와 관련된 참고 사례가 거의 없다. 현재 미국에서는 저작권법의 ‘공정 이용(fair use)’ 예외규정이  TDM에 포괄적으로 용인된다. 공정 이용은 저작권자의 동의를 구하지 않아도 특정 뉴스 보도, 학문적 연구 등 특정 목적을 위해 원작을 이용할 수 있도록 허용하는 개념이다.이에 대한 선례로 미국의 작가 조합이 구글을 상대로 제기한 소송(Authors Guild v. Google)이 있다. 이 사례에서 구글은 계약을 맺은 도서관들의 책을 스캔해 디지털화하고 검색이 편리하도록 데이터로 구축하는 작업을 했다. 이에 대해 작가 조합은 구글이 저작권을 침해했다며 반발했지만 법원은 구글의 행위를 공정이용으로 인정했다.디지털화 및 저작권 전문가인 미국 카네기멜론대의 라훌 텔랑 교수는 “구글의 사례가 하나의 선례가 될 수 있지만 확실한 해답을 제시하지는 못 한다”며 “이 문제는 다차원적”이라고 말한다. 그는 확실한 사례가 발생하기 전까지 사법 당국이 특정 작품이 원작을 대체할 수 있는지, 원본 저작권자가 경제적 피해를 입었는지 등의 요소를 고려해 AI를 둘러싼 저작권 이슈를 판단할 것이라고 말한다. 아울러 각국 정부는 자국의 AI 연구 활성화를 위해 TDM에 대한 규제를 완화할 것으로 예상했다.미국 저작권청은 창작물이 인간에 의해 만들어졌다는 전제 하에서만 원작자 등록을 허용한다. 창작성을 바탕으로 만들어진 지적 노동의 산물만이 저작권을 부여할 만한 가치가 있다고 여기는 선례 때문이다. 1991년에 미국 연방대법원은 전화번호부가 저작물인지를 따지는 사건에서 전화번호부를 작성하는데 노력이 들어갔다는 점을 인정하는 한편 창작성을 결여한다는 이유로 저작권 성립을 부정했다.또 지난 2월 저작권청은 ‘창의성 기계(Creativity Machine)’란 알고리즘을 저작권자로 인정해달라는 요청을 거부하며 “AI가 그린 그림에 인간 저작의 요소가 포함돼 있지 않다”고 설명했다.사용자들은 달리2에 자신의 작품을 업로드한 후 여러 스타일로 재해석된 버전을 생성할 수도 있다. 이에 대해 &lt;엔가젯&gt;과 인터뷰를 진행한 한 아티스트는 달리2와 같은 서비스로 인해 직업 예술인으로써 생계의 위협을 느낀다고 밝혔다.&lt;엔가젯&gt;은 달리2와 같은 AI가 예술가들에게 미치는 영향과 이러한 시스템에 의해 우리의 데이터가 언제, 어떻게 사용되고 있는지에 대해 고민해 볼 필요가 있다고 지적했다. 아울러 특정 데이터는 AI 학습에 사용되지 않도록 하는 등 인간의 창작물을 보호하기 위한 장치가 필요한 시점이라고 주장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290051.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 탄소 줄이는 ‘수소연료전지 가동 데이터센터’ 테스트 성공]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290026</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 06:19:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 대규모 데이터센터 백업 전력용 수소연료전지를 테스트하는데 성공했다. 이로써 2030년까지 현재 디젤로 가동하는 데이터센터 엔진을 전원을 청정에너지로 대체한다는 목표 달성을 위해 중요한 성과를 이뤘다고 IT 전문매체 &lt;더버지&gt;가 보도했다.데이터센터에 설치된 각종 통신 및 스토리지 장비가 정전 시에도 중단되지 않고 365일 24시간 운영되도록 각 센터는 대용량 배터리와 발전기로 구성된 백업 전원 시스템을 갖추고 있다. 현재는 사용하는 디젤 발전기는 탄소 등의 대기 오염 물질을 배출한다. 그에 반해 수소와 산소를 결합해 전력을 공급하는 수소 연료 전지는 오염 물질 대신 열과 물 분자를 방출한다.  MS는 데이터센터에서 약 1만개의 컴퓨터에 전력을 공급할 수 있는 3메가와트 규모의 수소 연료 전지 시스템을 설계했다. 이는 600가구에 전력을 공급할 수 있는 규모다. 그리고 지난 28일(현지시간) 이 시스템을 테스트하는데 성공했다고 발표했다. 션 제임스 MS 데이터센터 연구 임원은 이번 결과에 대해 “데이터센터 산업에 있어서 달에 착륙한 것만큼이나 큰 사건”이라고 평가했다.  MS가 데이터센터의 모든 백업 시스템을 무공해 시스템으로 전환하기까지는 아직 갈 길이 멀다. MS는 2013년에 처음 연료 전지 기술에 관심을 보이기 시작했다. 당시에는 수소가 아닌 천연가스로 가동하는 방식을 연구했다.2018년에는 온전히 수소로 가동이 가능한 양성자 교환막 수전해 기술(PEM)로 눈길을 돌렸다. MS는 시중에서 자사의 데이터센터를 가동할 수 있는 대형 PEM 연료 전지 시스템을 제작할 업체를 찾는데 어려움을 겪었다. 그 후 수소에너지 솔루션업체인 ‘플러그파워’에 맞춤 시스템을 제작해달라고 요청했다.양사는 지난 6월 새롭게 설계한 시스템 프로토타입의 테스트를 성공리에 진행했다. 현재 플러그파워는 상업용으로 시스템을 간소화하는 작업을 진행 중이며 MS는 상용 버전이 완성되는 대로 데이터센터에 설치한다는 계획이다. 아직 정확한 시기는 밝혀지지 않았다.최근 지구온난화 해결을 위해 화석 에너지원을 대체할 다양한 에너지원들이 논의되고 있는 가운데 그중에서도 수소가 가장 큰 주목을 받고 있다. 각국 정부와 기업들이 수소경제로의 전환을 목표로 수소산업의 주도권을 잡기 위해 앞다퉈 나서고 있다. 미국의 경우 조 바이든 행정부는 지난달 80억달러(약 10조 4000억원)를 투입해 미국 전역에 청정수소 허브(H2Hubs)를 개발하는 프로그램을 시작했다.반면 청정에너지원으로 수소가 과대평가됐다는 견해도 있다. 대표적인 ‘수소 회의론자’에는 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 있다. 그는 최근에도 “수소를 액체로 만들기 위해 어마어마한 양의 에너지가 필요하다”며 수소 에너지가 화석연료 사용 감소에 도움이 되지 않았다는 기존의 입장을 되풀이했다.실제로 수소 연료 전지 자체는 탄소를 배출하지 않지만 수소 연료 전지를 제작하는 과정에서 오염 물질이 발생한다. 현재 대부분의 수소 연료 전지는 화석 연료인 천연가스로 생산된다.MS가 이번에 테스트한 시스템은 ‘블루수소’를 사용했다. 블루수소는 생산 과정에서 탄소 포집·저장·활용(CCUS) 기술을 적용해 온실가스 배출을 줄인 수소다. MS는 향후에 온실가스 배출이 전혀 없는 ‘그린수소’를 사용한다는 계획이다. 그린수소는 태양광, 풍력 등의 재생에너지를 통해 만들어진다.&lt;더버지&gt;는 이를 위해서는 MS가 통제할 수 없는 요인들에 달려있다고 분석했다. 미국을 포함해 청정에너지 전환을 달성하려는 정부들의 재생에너지 사용 지원, 그린 수소 생산·운송을 위한 인프라를 구축과 그린 수소의 비용 경쟁력이 강화되어야 실현이 가능하다는 설명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290052.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT비즈썰]2022년 6G 연구, 설레발일까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207250014</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 05:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일상에 밀접한 영향이 있지만 우리가 잘 모르는 IT 비즈니스의 세계에 대해 쉽고 재미있게 알려드립니다. 한국에서는 아직 5G 전국망 확대, 중간 요금제 도입 등에 따른 잡음이 끊이지 않는 가운데 국내 이통사, 장비업체들은 6G 대응을 준비하고 있다는 소식이 최근 전해지고 있습니다. 물론 기업이 차세대 기술을 연구하는 것은 이상한 일이 아니지만 이에 대한 누리꾼들의 반응은 대개 '5G 품질도 불만인데 6G로 설레발치지 말라' 정도로 갈무리됩니다. 현재 업계에서 예측하는 6G 상용화 시기는 2028년에서 2030년경입니다. 그렇다면 누리꾼들의 의견처럼 최소 6년 이상 남은 시점에서 6G를 논하는 건 정말 이른 걸까요?    우리도 6G 준비한다...메시지 강조하는 이통3사 우선 국내 주요 기업들의 6G 관련 행보들을 살펴보죠. 이동통신 시장 3위 LG유플러스는 6G 준비 과정을 적극적으로 알리고 있습니다. 회사는 지난해 7월 일본 이통사 KDDI와 6G 기술개발 및 국제 표준화에 대한 공동대응을 발표했고 올해는 'RIS'로 불리는 안테나 기술 검증에 주력하고 있습니다. 4G-5G의 GHz(기가헤르츠) 대역을 넘어 THz(테라헤르츠)급 초고대역 주파수를 사용하는 6G는 특성상 5G보다 전파 도달거리와 장애물 회피 능력이 훨씬 부족합니다. 이에 LG유플러스는 일종의 '주파수 반사 거울' 개념인 RIS 선행연구를 통해 6G 음영지역을 줄이겠단 계획이죠. 또 이달 6일에는 글로벌 통신장비회사인 노키아와 5G의 진화 단계인 5G 어드밴스드, 6G 신기술 발굴에 협력하겠다고 발표했습니다. 지난 6월 카이스트와는 양자 컴퓨터로 6G 저궤도 위성 네트워크 최적화 연구를 진행하기도 했죠.  SK텔레콤의 파트너는 또다른 글로벌 통신장비회사 에릭슨입니다. SKT는 이달 21일 에릭슨과 초고속·대용량 네트워크 서비스를 위한 패킷 가속 처리, 경로 최적화 등 기술이 적용된 코어망 상용화 성과를 발표하며 '6G 진화를 위한 기반을 확보했다'고 설명했습니다. 이번에 개발된 코어망은 기존 방식보다 트래픽 처리 효율 최대 50% 향상, 클라우드 기반으로 망 유지보수 환경이 유연화된 것이 특징인데요. 6G는 5G보다 이론상 최대 50배 빠른 속도와 더 많은 기기를 더 빠르게 연결할 수 있는 네트워크로 정의됩니다. 따라서 5G 이상의 안정적인 트래픽 처리 및 연결성 관리 능력이 요구되고 있죠.다만 SKT가 발표한 신규 코어망 자료의 주된 내용을 살펴보면 6G보단 현재 운용 중인 5G 고도화와 더 관련이 깊어 보입니다. 하지만 굳이 6G를 언급한 건 SKT도 이미 시작된 6G 경쟁에 적극 나서겠단 메시지로 해석되네요. SKT는 2025년까지 6G와 초정밀 네트워크 기술, 인공지능(AI) 기술이 포함된 인프라를 완성하겠다고도 선언했습니다. KT는 지난 12일 한화시스템과 항공·우주용 양자암호통신 기술개발 협력 사실을 발표하며 '6G에 대비하는 것'이라고 소개했습니다. "무선 양자암호통신은 위성통신 기반 6G 시대를 준비하는 KT의 핵심 기술요구사항"이라는 설명인데요. KT의 경우 6G 시대의 보안 기술로 양자암호통신을 선정하고 관련 기술 개발에 힘을 싣고 있다는 얘기입니다. 이와 함께 지난 6월 공개한 2026년까지의 회사 미래성장 계획 중 통신 분야 12조원 투자, 24일 공개한 ESG 경영보고서 중 네트워크 에너지 절감 기술 표준화 노력에도 6G가 언급되는데요. 아직은 '준비하고 있다'는 수준으로 구체성은 떨어지지만, KT도 현시점에서 이미 6G 대응의 필요성을 체감하고 있다는 점은 확인 가능한 대목이죠.  10년이 필요한 통신기술 개발, THz·위성통신 연계 숙제도 산적 통신장비 개발 사업을 하는 삼성전자는 이통사들보다 분주해 보입니다. 다음 세대 이동통신으로 넘어가려면 우선 장비 제조사의 제품 양산이 우선이니까요. 삼성전자는 2년 전인 2020년 7월 이미 '6G 백서'를 발간하고 지난해 6월에는 미국 샌타바버라 캘리포니아 주립대와 6G 테라헤르츠(THz) 대역에서 통신 시스템 시연에 성공한 바 있습니다. 지난 5월에는 제1회 '삼성 6G 포럼'을 온라인으로 개최하기도 했죠. 그리고 당일 연사로 나선 승현준 삼성리서치 연구소장은 "5G 상용화는 아직 끝나지 않았지만 다음 세대 통신기술 준비에는 10년이 걸린다"는 말로 6G 선행 투자의 배경을 설명했습니다. 이동통신 기술의 세대 전환은 하루아침에 이뤄지지 않는다는 의미죠.   특히 6G는 업계에 앞서 언급된 THz라는 생소한 주파수와 위성통신 연계라는 새로운 숙제를 제시하고 있습니다. 돌아보면 5G까지는 일반적인 지상 무선국을 이용한 인프라 구축이 주를 이뤘습니다. 3G에서 4G로, 다시 5G로 전환이 이뤄지는 동안은 적어도 지상 내 인프라를 기반으로 한다는 전제가 달라지지 않았다는 의미입니다. 하지만 6G는 다릅니다. 지형지물의 영향을 5G보다 크게 받는 THz 주파수의 특성상 6G는 통신품질을 보장하려면 지상 무선국 외에도 지형의 영향을 덜 받는 위성통신 기술과의 연계가 중요하기 때문인데요. 6G 위성통신에는 고도 300km~1500km에 띄우는 저궤도 위성이 사용됩니다. 여기서 문제는 저궤도 위성은 더 높은 고도의 정지궤도 위성과 달리 위성의 위치가 계속해서 바뀐다는 점입니다. 이 때문에 6G의 특성을 극대화할 최적의 데이터 전송 경로 계산이 쉽지 않습니다. LG유플러스가 양자컴퓨터까지 동원해 저궤도 인공위성의 데이터 전송 경로 최적화 알고리즘을 연구한 이유입니다. 이와 함께 통신장비업계 전문가에 따르면 저궤도 위성통신 기반 비지상망은 통신 부문 국제표준화 단체 '3GPP'에서 2017년부터 연구를 시작해 조만간 첫 번째 표준이 발표될 예정인데요. 6G 상용화를 앞두고 계속해서 강화된 표준에 대한 연구가 필요한 대목으로 꼽힙니다. SKT가 올해 4월에 진행한 6G 연구인력 채용 공고에서도 위성통신 기술에 대한 선제적 연구 수요가 잘 드러납니다. 당시 공고에는 주요 수행업무로 △6G 상공망 통신 기술 및 위성 통신 기술 개발 △6G 상공망 통신 단말 기술 개발 △6G 상공망 표준화 연구 활동 및 6G 진화 전략 수립, 그리고 우대조건에 스페이스X의 스타링크(위성통신 인터넷) 출신을 기재하는 등 위성통신 기술에 노하우를 지닌 인재 물색에 주력했던 점이 확인됩니다.   6G 선행기술 연구와 더불어 THz 대역 활용 방안에 대한 고민도 필요합니다. 초고주파수는 빠른 속도와 폭넓은 대역폭을 기반으로 다량의 사물, 대용량 데이터를 지연없이 초고속으로 연결하는 데 강점이 있지만, 아직 기업·소비자 영역에서 관련 수요는 크지 않습니다. 지금은 대부분의 서비스가 LTE와 저대역(3.4~3.7GHz) 5G로도 커버 가능하기 때문인데요. 이는 지금 28GHz 주파수가 5G 업계의 애물단지로 전락해 있는 이유와도 같습니다. 28GHz급 고주파수도 활용이 쉽지 않은데 THz는 말할 것도 없겠죠. 하지만 당장의 수요가 없다고 미리 준비하지 않으면 정작 6G 상용화 시점을 맞이했을 때 지금의 28GHz 5G와 같은 상황이 반복되지 않을 것이란 보장이 없습니다. 과학기술정보통신부도 이통사가 28GHz 주파수 활용 연구에 보다 적극적으로 나서야 하는 이유 중 하나로 '6G 대비'를 꼽습니다. 비슷하게 업계 한 전문가는 "한국은 이미 이동통신망을 통해 전국 커버리지를 확보하고 있기 때문에 6G 위성통신 활용은 커버리지 확장 이상의 의미가 있어야 한다"며 "항공, 드론, UAM(도심항공교통) 등에 대한 3D 커버리지 지원 등의 옵션을 고려해볼 수 있다"고 말했습니다. 마지막으로 특허와 표준 선점에 대한 관점입니다. 이동통신은 누구나 사용하는 공적인 기술로 인식되지만 그 밑단에는 수많은 장비 제조사들이 개발한 기술 특허와 표준이 자리잡고 있습니다. 통신 분야에서는 3GPP에서 상호 합의된 표준을 기반으로 특허 사용에 대해 관계사들이 별도의 논의를 거쳐 사용하게 되는데요. 경쟁사보다 빠른 핵심 특허 확보는 기술의 수익화는 물론, 자사 비즈니스를 보호하는 데에도 중요한 역할을 합니다. 특히 어느 나라와 기업이 이동통신 특허를 더 많이 보유하고 있는가에 따라 그 시장의 주도권을 쥐고 흔들 수 있는 힘도 따르는데요. 화웨이가 좋은 사례입니다. 지난 2020년 미국이 중국에 대한 무역제재를 강화하고 있을 때 중국 최대의 통신장비업체 화웨이는 돌연 미국의 이동통신사 버라이즌, 통신장비사 시스코 등에 5G 특허 소송을 제기했습니다. 버라이즌이 사들인 기술과 제품들이 화웨이의 5G 특허를 다수 침해했으니 로열티를 지불하라는 소송이었죠. 당시 요구된 특허료는 최소 1조원 이상이었던 것으로 전해집니다.해당 소송은 2년 후 양사의 비공개 합의로 마무리되었으나 미국 입장에선 아찔한 순간이었습니다. 핵심 특허를 다수 보유한 화웨이라면 거액의 로열티를 요구할 수도, 혹은 판매 중단을 요구할 수도 있었습니다. 작게 보면 기업 간 소송이었지만 넓게 보면 통신시장의 주도권은 국가 간 분쟁에서 상대방에게 충분한 유효타를 입힐 수 있는 무기가 될 수 있다는 점이 드러났고요. 이에 미국도 지금은 5G와 6G 분야에서 중국에 뒤지지 않는 특허를 확보하기 위해 대대적인 연구와 예산을 투입하고 있는 실정입니다. 다만 선행 특허확보에 주력한 화웨이를 포함해 중국 기업들이 전세계에서 보유한 5G 특허 비중은 2022년 기준 40% 이상으로 이미 과반에 가깝습니다. 게다가 6G 특허 부분에서도 올해 중국의 점유율 비중은 40%로 1위(2022. 일본 사이버소켄 자료)를 달리고 있는 점이 확인됩니다. 미국이 35%로 그 뒤를 바짝 쫓고 있으며 한국의 비중은 4.2%에 그쳤습니다. 이것들이 비록 6G 상용화까지 6~8년이란 시간이 남았어도 기업들이 5G에만 목매고 있을 수 없는 배경들입니다. 다만 '차세대 기술 선점'만이 기업의 역할인지는 의문이 남죠. 한국은 2019년 5G 전세계 최초 상용화 국가라는 타이틀을 대대적으로 선전했지만 3년이 지난 지금까지도 소비자들은 5G 품질에 소송까지 불사할 만큼 만족하지 못하는 모습을 보이고 있습니다. 방송통신위원회가 26일 발표한 올해 상반기 통신분쟁조정건 처리 현황 자료에 따르면 5G 통신분쟁 건은 2021년 상반기 76건에서 이번 상반기에 218건으로 대폭 증가한 점도 이 같은 괴리를 잘 드러냅니다. 이는 결국 차세대 서비스만 먼저 시작했을 뿐 정착 과정에서 품질, 가격, 활용처 등에 대해 국민적 공감대를 얻지 못했기 때문으로 풀이되는데요. 물론 이동통신 부문의 선도국가라는 타이틀이 어느 측면에서는 국격 향상에 도움이 되겠죠. 하지만 기술 선전에만 급급해 정작 사용자들과는 '엇박자'를 반복하는 모습에는 깊은 아쉬움이 따릅니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/26/blt202207260004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대오일뱅크, 상장 철회에 "평년 수준 배당"...오너가, '역대급 배당' 기회 못살린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207300002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207300002</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 03:43:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대오일뱅크가 2분기 고유가에 따른 정제마진으로 분기 최대 실적을 낸 가운데 배당보다 투자에 주력할 계획이라고 밝혔다. 현대오일뱅크가 상장을 철회하면서 이 같은 결정을 내린 것으로 풀이된다.현대오일뱅크의 최대주주는 지분 74.3%를 보유한 지주사인 HD현대(옛 현대중공업지주)이며, 지주사의 최대 주주는 정몽준 아산사회복지재단 이사장과 정기선 대표이사다. 정 회장 등 현대중공업그룹의 오너일가는 매해 1000억원 이상을 배당받았다. 올해 현대오일뱅크가 역대급 실적을 내면서 '역대급 배당'이 예상됐는데, 현대오일뱅크의 상장 계획이 틀어지면서 평년 수준의 배당이 예상된다.HD현대는 지난 29일 오후 2분기 실적발표회를 열었다. HD현대는 매출 15조7540억원, 영업이익 1조2359억원을 가록했다. 매출은 전년 동기 대비 148.9%, 전기 대비 39.5% 증가했다. 영업이익은 전년 동기 대비 569.5%, 전기 대비 53.5% 늘었다.  이날 HD현대는 핵심 계열사인 현대오일뱅크의 분기 실적을 발표했다. 현대오일뱅크는 1분기에 이어 2분기에도 최대 실적을 냈다. 매출은 전년 동기 대비 78% 증가한 8조8008억원을 기록했으며, 영업이익은 같은 기간 415.8% 증가한 1조3703억원을 기록했다. 러시아 전쟁으로 유가가 올랐고, 레깅효과를 얻은 영향이다. 레깅효과란 원유 도입 시점과 판매 시점 간 시차로 정제마진이 커지는 것을 의미한다. 현대오일뱅크는 이날 실적발표회에서 "(순이익은) 신사업 투자 자금과 재무구조 개선에 쓰고 나머지를 배당할 계획"이라며 "연말 배당금액을 일정하게 유지할 수 있도록 노력할 계획"이라고 설명했다. 배당보다 자체 투자와 재무구조 개선이 우선이라는 설명이다.현대오일뱅크는 이 발언에 앞서 상장 재추진 계획은 없다고 못박았다. 현대오일뱅크는 "회사의 수익성이 개선된 것에 비해 밸류에이션이 너무 낮아 (IPO 흥행을) 성공하기 어려워 보였다"며 "IPO 재추진은 고려하지 않고 있고, 향후 신사업이 자리를 잡으면 그때 다시 검토할 계획"이라고 설명했다.현대오일뱅크는 상장을 통해 2조원 안팎의 투자금을 조달할 계획이었다. 지난해 시장에 유동성이 몰리면서 주식 시장의 호황이 지속됐고, 현대오일뱅크는 같은해 6월 상장을 결정했다. 그런데 러시아 전쟁과 미국의 금리인상 등 시장에 대형 악재가 쏟아지면서 403일 만에 상장을 철회했다.그러면서 IPO를 통한 투자금 마련 계획도 무산됐다. 현대오일뱅크는 2018년 상장을 포기하면서 프리IPO라는 '우회로'를 택했는데, 이번에는 프리IPO도 없을 예정이다. 즉 시장에서 조 단위 투자금을 조달할 '루트'가 막힌 것이다. 현대오일뱅크는 올해 순이익을 투자에 활용하고, 배당은 평년 수준을 유지할 계획이라고 밝혔다. 현대오일뱅크는 2분기 전년 동기 대비 390% 증가한 8180억원의 순이익을 냈다. 반기 순이익은 1조2527억원에 달했다. 지난해 반기 순이익은 3605억원을 기록했는데, 올해는 247.4%(8922억원) 증가했다.하반기 지난해 수준의 순이익만 남겨도 올해 당기순이익은 1조5000억원을 넘는다. 시장에서는 올해 현대오일뱅크의 당기순이익이 2조원에 육박할 것으로 보고 있다. 지난해 한해 동안 순이익이 5200억원에 달했는데, 올해는 규모가 3~4배 커졌다.기업은 순이익을 주주 배당의 재원으로 활용한 후 나머지를 이익잉여금에 적립한다. 순이익이 늘면 배당을 확대할 여력이 생기게 된다. 지난해 현대오일뱅크의 배당성향은 81.2%에 달했다. 2020년과 2019년 배당성향은 각각 -25.9%, 73.6%였다. 2020년에는 3597억원의 영업손실을 냈는데, 950억원을 배당했다.현대오일뱅크는 적자를 낸 해도 배당은 빼놓지 않고 진행했다. 현대오일뱅크가 유독 배당에 집중하는 이유는 지주사인 HD현대 때문이다. HD현대는 조선업 불황 등으로 지주사 수익 중 대부분이 현대오일뱅크에서 얻고 있다.   지난해 HD현대는 현대오일뱅크에서 배당금으로 2186억원을 배당받았다. 지주사 매출(별도)의 86.1%가 현대오일뱅크로부터 받은 배당금이었다. 지난해 HD현대의 순이익은 5020억원(별도 기준)에 달했는데, 이중 3922억원을 배당했다. 2020년 순이익은 864억원에 그쳤는데, 2614억원을 배당했다. 현대오일뱅크의 배당금이 줄어들면서 HD현대의 순이익도 줄었는데, HD현대는 배당은 평년 수준으로 진행했다.HD현대는 정몽준 이사장과 정기선 부사장이 오너일가가 31.86%(정기선 부사장 지분 5.26%)의 지분을 갖고 있다. HD현대가 배당금을 축소할 경우 오너일가의 '몫'이 줄어들게 된다. 현대오일뱅크와 HD현대가 배당에 '진심'인 이유도 이 때문이다.현대오일뱅크는 올해 평균 수준의 배당을 진행할 계획이라고 밝혔다. 2017년부터 2021년까지 현대오일뱅크의 5개년 평균 배당금은 2953억원으로 집계됐다. 정 이사장과 정 부사장은 지난해 HD현대로부터 1043억원, 206억원을 배당받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/30/blt202207300001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]'진퇴양난' CJ CGV, CJ에 기댄 '유상증자']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207300004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207300004</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 08:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석 합니다. 공시 요약 오늘 소개할 공시는 CJ CGV가 지난 28일 공시한 '유상증자 또는 주식관련사채 등의 발행결과'입니다. 공시 내용은 지난 8일 최대주주인 CJ에 대해 실시한 1500억원 규모의 제3자 배정 유상증자 납입을 완료했다는 내용입니다.   CJ CGV는 CJ 그룹 계열 멀티플렉스 영화관을 운영하는 기업입니다. CJ CGV에 따르면 1998년 국내 최초 멀티플렉스 극장을 오픈한 이후 올해 초 기준 전세계 7개국에서 4000개가 넘는 스크린을 운영하고 있습니다.CJ CGV가 최근 몇년 간 가장 좋은 실적을 기록한 때는 2019년입니다. 당시 CJ CGV는 영업이익만 1200억원을 기록했지만 코로나19 팬데믹으로 실적 직격탄을 맞았습니다. 금융감독원에 따르면 CJ CGV의 2020년, 2021년 영업손실은 각각 3887억원, 2414억원으로 돌파구가 절실해 보입니다. 코로나19로 위기에 직면한 CJ CGV는 모회사인 ㈜CJ로부터 자금지원을 받으며 재기 기회를 마련해 왔습니다. CJ CGV는 2020년 12월 CJ로부터 신종자본차입(신종자본대출)으로 2000억원을 빌렸습니다. 하지만 이 방식의 가장 큰 문제는 눈덩이처럼 불어나는 높은 이자였습니다. 당시 2020년 ㈜CJ를 상대로 발행한 신종자본대출의 차입금리는 4.55%였습니다. 하지만 2년 이후인 올해 말부터 이자율은 6.55%로 오르게 되는 구조로, CGV는 이자 막대한 이자 부담까지 안게 됐습니다. 초기 ㈜CJ로부터 빌린 금액 2000억원에 대한 기본 금리 이자만 연간 약 91억원에 달하는 상황에 처했습니다.  "이자 부담 덜자"…유상증자가 해결책될까 당시 CJ CGV가 ㈜CJ에 빌린 2000억원의 만기일은 2050년입니다. 하지만 위와 같이 계산한다면 CGV는 2050년 이전까지 마음놓고 있을 수만은 없는 실정입니다. 전성기인 2019년 당시 영업이익이 1200억원이었던 것을 고려하면 이자 부담은 실로 큰 문제입니다.   그래서 CGV는 ㈜CJ에 유상증자 형태로 지원받기로 했습니다. 먼저 CGV는 지난 11일 1500억원을 조기 상환한 뒤 ㈜CJ만 참여하는 제3자 배정 방식 유상증자 방식을 통해 1500억원을 지원받기로 했습니다. 지난 28일 CGV가 공시한 '유상증자 또는 주식관련사채 등의 발행결과'는 이 1500억원 규모의 유상증자 납입을 완료했다는 의미였습니다. CGV는 CJ에게서 빌린 돈을 신규 발행하는 주식으로 갚게 된 셈입니다. 유상증자로 절감하는 이자 역시 크게 절감될 예정입니다. 지난 8일 CJ CGV가 공시한 내용에 따르면 내달 11일 보통주 681만8182주가 신규 상장될 예정입니다. 신주 발행가액은 2만2000원입니다. 하지만 부작용에 대한 우려도 제기되고 있습니다. 신주 약 681만주가 상장되면 1주 당 지분 가치가 희석될 수 있다는 것인데요. 30일 기준 현재 CGV가 발행한 주식 총수는 약 4087만주인데, 이번 유상증자로 약 681만주가 보태지면 지분가치가 하락할 수 있다는 우려의 목소리가 이어집니다.게다가 지난 29일 종가 기준 CJ CGV의 주가는 2만850원으로 전환가액인 2만2000원보다 1150원 낮습니다. CGV의 주가는 올해 고점인 2만8550원보다 27% 하락한 상황입니다. 그럼에도 CGV에게는 기업가치 제고를 위한 어쩔 수 없는 방도인 것으로 보입니다. 지난 5월 결정한 4000억원 규모의 전환사채(CB) 공모도 흥행 참패라는 혹평을 받고 있기 때문입니다. 멀티플렉스 티켓 가격 인상 정책 효과도 OTT(온라인 동영상 서비스)가 강세인 현재 전망이 좋지만은 않네요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/30/blt202207300006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[약세 보이는 가상자산 시장, ‘콜드월렛’이 주목받는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290029</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 03:47:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 일부 중앙집중형 가상자산 거래소가 운영난에 빠지며 가상자산의 가치가 급락하고 있다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 이런 가운데 실물 가상자산 지갑인 ‘콜드월렛’이 주목받고 있다고 보도했다.콜드월렛은 인터넷 연결이 끊긴 오프라인 상태에서 사용하는 지갑이다. 휴대할 수 있는 하드웨어 장치에 가상자산을 물리적으로 보관하는 방식이다. 온라인 지갑인 ‘핫월렛’에 비해 보안성이 뛰어나다는 평가를 받는다. 핫월렛은 네트워크로 연결돼 해킹과 같은 범죄에 노출이 쉬운 반면 콜드월렛은 위험이 상대적으로 적다.  실제로 가상자산이 주류 투자 자산이 되면서 관련 사기와 범죄도 증가하고 있다. 블록체인 분석업체 ‘체인애널리시스’에 따르면 지난해 가상자산을 이용한 범죄 규모는 전년 대비 약 80% 늘어난 140억달러(약 18조원)에 달했다.보안 서비스 플랫폼 ‘이뮤니파이’는 올해 1분기에 가상자산 범죄로 인해 12억3000만달러(약 1조6000억원)의 손실이 발생했다고 발표했다. 이는 전년 동기 대비 약 8배 늘어난 수치다. 특히 가상자산 관련 범죄는 온라인 지갑에서 발생하는 경우가 많다. 이는 해커들이 온라인 지갑에 보관된 개인 암호에 쉽게 접근할 수 있는 탓이다.시장조사기관 ‘리서치앤마켓’이 최근 발표한 자료에 따르면 전 세계 글로벌 하드웨어 지갑 산업의 가치는 지난해 2억5200만달러(약 3286억원)였다. 또 앞으로 연평균 27.2%의 성장률을 기록하며 성장해 2027년에는 11억달러(약 1조4000억원)에 달할 것으로 예상된다. 가상자산 거래소의 성장률 전망치인 12.7%를 능가할 수 있음을 시사한다.  현재 콜드월렛 산업은 ‘레저(Ledger)’와 ‘트레저(Trezor)’가 주도하고 있는데 양사는 약 500만명의 사용자를 보유하고 있다. 지난해 말 기준 전 세계 가상자산 보유자가 2억9500만명으로 집계된 것을 고려했을 때도 콜드월렛 산업이 성장할 여지가 많이 남아있다는 뜻이다.&lt;테크크런치&gt;는 신규 콜드월렛 업체들이 빠르게 성장할 수 있을 것으로 전망하며 그중에서 샌프란시스코에 기반을 둔 ‘히토(Hito)’를 소개했다. 히토는 자사 제품을 “가상자산을 위한 아이팟”이라고 소개한다. 기기 크기는 신용카드만 하며 사용자는 멀티터치 컬러 화면를 통해 보유 중인 가상자산을 조회할 수 있다.   보통 실물 지갑은 인터넷에 연결돼있지 않기 때문에 보관 중인 가상자산을 거래하기 위해서는 자금을 온라인 지갑으로 옮겨야 한다. 이로 인해 거래 절차가 번거롭다는 단점이 있다. 히토는 블루투스, 또는 근거리무선통신(NFC)으로 통신이 가능해 자사 제품을 사용하면 이 절차가 비교적 간소화해진다고 강조한다. 또 업데이트와 충전도 무선으로 이뤄진다. 비트코인, 이더리움을 포함해 600개 이상의 가상자산을 지원하며 메타마스크, 트러스트월렛 등 타사의 온라인 지갑과 연결할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290056.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[함께 쓰는 풀리퀘]더 나은 이름과 메타포를 향하여①]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290031</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290031</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 01:25:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘풀리퀘’는 깃허브에서 타인의 코드에 리뷰를 요청하는 기능인 ‘풀 리퀘스트’의 줄임말입니다. 풀리퀘를 통해 코드는 더 발전하는데요. 알아두면 쓸모 있는 IT업계의 크고 작은 사건들을 변규홍 스켈터랩스 개발자가 격주로 ‘풀리퀘’ 드립니다.  개발자도 작명(作名)을 한다. 일반 사용자들처럼 새로운 파일을 저장하거나 폴더를 만들 때는 물론이고, 간단한 코딩에도 프로그램 동작에 필요한 온갖 변수, 함수, 자료형에 이름을 붙여야 하는 직업이기 때문이다. 이때 가끔은 '변수 A', '함수 123'처럼 무성의한 이름을 써도 괜찮지만 대부분은 그렇지 않다. 잘못 붙인 이름이 다른 개발자의 오해를 낳기도 하며, 잘 붙인 이름은 소스 코드 전체의 가독성을 크게 높여주기도 하기 때문이다. 그만큼 개발자라면 무릇 더 나은 이름, 더 나은 메타포(Metaphor, 은유)를 지향하며 코딩을 해야 하는 이유다. 오늘 풀리퀘는 2017년부터 2020년 사이에 발표된 몇 가지 인공지능(AI) 모델 이름 사이에 숨어 있는 공통점, 2020년 BLM(Black Lives Matter) 운동 속에서 이뤄진 ‘메인(Main) 브랜치’ 이름 변경의 사례를 통해 개발자들이 더 나은 이름을 붙이기 위해 어떤 노력들을 기울였는지 살펴보자. AI에 세서미 스트리트 캐릭터 이름이 붙은 까닭 자연어처리(NLP, Natural Language Processing)는 한국어, 영어, 일본어처럼 사람이 쓰는 언어, 문자로 표현된 언어 정보를 처리하는 기술을 말한다. AI 기반 NLP 분야에 관심 있는 사람이라면 GPT-3, BERT 같은 이름을 들어봤을 것이다. 다만 자고 일어나면 새로운 논문이 쏟아져 나오는 요즘 기술 발전 속도를 감안하면 모든 NLP 이름을 살펴보긴 쉽지 않다. 그래도 2017년, 2018년, 2020년에 발표된 3가지 AI 모델의 이름 정도는 한 번 살펴볼 가치가 있어 소개한다.엘모(ELMo), 버트(BERT), 빅버드(BIG BIRD)는 미국의 인기 어린이 TV 프로그램인 세서미 스트리트(Sesame Street)에 등장하는 머펫(Muppet) 캐릭터의 이름이면서, 동시에 NLP 분야에서 놀라운 성능 향상을 보여준 모델의 이름이다. [1] 아래 &lt;그림 1&gt;에서 빨간색 머펫이 엘모, 세로로 길쭉한 타원형 모양의 얼굴을 가진 노란색 머펫이 버트, 그리고 다른 머펫들보다 덩치가 큰 새 모습의 머펫이 빅버드다.   첫 주자는 2017년 등장한 엘모(Embeddings from Language Models, ELMo).다. 이어 2018년에는 버트(Bidirectional Encoder Representations from Transformers, BERT) 모델[4]이, 2020년에는 빅 버드(BIG BIRD)까지 등장하기에 이른다.[5] 이때 각 모델은 앞서 발표된 연구에서 도입된 인공신경망 구조를 참고로 발전했다는 관계를 이루고 있다. 이를 상징적으로 드러내기 위해 엘모의 뒤를 이어 세서미 스트리트 등장인물들의 이름을 모델명으로 붙인 것이다. 적어도 세서미 스트리트를 아는 사람이라면 이들 모델의 이름을 볼 때 한눈에 서로 간 기술적 상관관계에 대해 떠올려 볼 수 있을 것이다. 참고로 빅 버드의 경우 이전 모델인 버트 캐릭터보다 훨씬 큰데, 실제로도 이전 모델인 버트보다 한 번에 처리할 수 있는 AI 데이터의 크기도 훨씬 크다. 이 같은 부분을 함께 고려해 선택한 이름이라고 볼 수 있겠다. 이 같은 방식은 특히 NLP 분야에서 많이 관찰된다. AI 모델의 이름이라기보단 캐릭터의 이름처럼 보이게 짓는 경향이 특히 그렇다. 엘모, 버트, 빅버드 외에도 어니(ERNIE), 그로버(GROVER), 커밋(KERMIT)를 비롯한 NLP 모델이 세서미 스트리트의 캐릭터 이름을 차용했다. [6][7][8] 심슨가족(The Simpsons)의 등장인물인 바트(BART)의 이름을 딴 모델(Bidirectional and Auto-Regressive Transformers)도 있다. [9] 어떻게 보면 업계 사람들끼리만 재미를 느끼는 유머코드 일 수 있고, 어떻게 보면 누구에게나 선명하게 기억될 수 있는 이름을 잘 빌려왔다고도 볼 수 있겠다. [10] '주인'과 '노예' 메타포를 벗어나려는 움직임의 의미 2022년 현재 깃허브(Github)나 깃랩(Gitlab), 비트버킷(Bitbucket) 등 대부분의 깃(Git) 소스 코드 저장소(Repository) 서비스는 새로운 저장소를 만들 때 가장 먼저 만들어지는 브랜치(branch, 분류)의 이름을 '메인(main)'으로 명명한다. 2019년까지는 '마스터(master)'였다. 컴퓨터공학 분야에서 ‘마스터’ / ‘슬레이브(slave)’ 구조는 여러 기기, 여러 프로그램 등이 통신 등의 형태로 연결될 때, 어느 하나가 통신의 중추로서의 역할을 맡고 나머지가 상대적으로 보조적인 역할을 하는 구조를 말한다. [11] 쉽게 말해, 직역하면 주인과 노예란 의미도 된다. 그러나 데이터베이스(DB) 서버를 예로 들 때 마스터/슬레이브 구조라 할지라도 주로 원본과 사본 정도의 관계 정도만 가진다. 주인과 노예에 직접 대응할 수준의 개념이 아님에도 굳이 마스터와 슬레이브라는 메타포를 쓰는 건 불필요한 오해를 불러일으킬 수 있다. 이에 국제 인터넷 표준화기구(IETF, Internet Engineering Task Force)에서는 인터넷 기술과 관련된 이런 용어들 중 바람직하지 못한 메타포를 걷어내야 한다는 제안이 논의되고 있는 중이다. [12] 2018년부터 계속해서 관련 표준화 작업이 진행되고 있다. 이런 상황 속에서 2020년 5월 조지 플로이드(George Floyd) 사망 사건으로 촉발된 BLM(Black Lives Matter) 운동(아프리카계 미국인에 대한 경찰의 잔인함에 대응하는 비폭력 시민불복종운동)은 충격적인 인종차별 사건을 겪는 사회 구성원들, 특히 IT 업계의 관련 논의를 급속도로 진전시키는 계기가 되었다. 깃허브, 깃랩, 비트버킷 등의 서비스에서도 일제히 변화가 시작됐다. 그 중 비트버킷은 즉각적인 행동에 나선 이유를 다음과 같이 설명했다. “마스터, 슬레이브란 메타포는 누군가에게 인류 역사에서 자행되어 온 노예 제도의 비극을 매번 상기시키는 상징이 되기도 했고, 우리 공동체의 구성원 중 일부에게 충분히 적대적인 표현이었습니다.” [13]기존에 운영되어온 깃 저장소에서 ‘마스터’ 라는 이름의 브랜치를 ‘메인’으로 바꾸는 것은 CI/CD 환경 설정 등 제반 상황에 따라 즉각 반영하기는 쉽지 않은 작업일 수도 있다. 또한 ‘슬레이브’라는 이름이 붙은 브랜치가 딱히 없는 상황에서 굳이 ‘마스터’ 라는 이름 자체를 꼭 노예제도와 연관지어 문제시해야만 하느냐는 물음을 던질 수도 있다. 하지만 최소한 새로 만들어지는 깃 저장소들이 처음부터 ‘마스터’ 대신 ‘메인’ 이라는 이름의 브랜치를 갖도록 하는 것은 굳이 새로운 문제를 야기하지 않는다. 더군다나 깃허브는 기존의 브랜치 이름을 바꾸는 절차에 대해서도 상세한 가이드를 제공하고 있다. [14]   좀 더 다양한 구성원이 편안하게 받아들일 수 있는 이름, 메타포를 찾는 과정은 마스터/슬레이브를 넘어 다방면으로 이어지고 있다. 2020년 7월, 트위터는 아래 &lt;그림 2&gt;처럼 기술 용어에서 특정한 사회 구성원들을 배제하는 방향성의 표현들을 피하고 포용성 높은 표현을 사용하기로 정했음을 밝혔다. [15] 각자의 일터에서, 혹은 개발팀에서 나름의 토론과 고민을 나누며 더 나은 이름과 메타포를 향해 나아가고 있는 것이다. 정말로 별 것 아닌 것처럼 느껴질 수 있겠지만 이런 작은 움직임에서부터 차별 없고 불필요한 오해를 만들지 않을 보다 성숙한 사회로 나아가는 인식의 대전환이 이뤄질 수 있다고 생각된다.이런 관점에서 다음 풀리퀘에는 나아가 프로그래밍 언어나 오픈소스 프로젝트, 회사의 코딩 스타일 가이드(Coding Style Guide) 혹은 코딩 규범 (Coding Convention), 명명법(Naming Convention)의 실제 사례를 비롯해 다른 개발자가 좀 더 이해하기 쉬운 이름을 짓는 방법, IT 업계에서 벌어진 ‘이름’을 둘러싼 또 다른 사건들을 살펴볼 것이다.    [1]: https://www.sesamestreet.org/ [2]: https://sesamestreetincommunities.org/interactive-training/cnntownhalls/ [3]: https://arxiv.org/abs/1802.05365[4]: https://arxiv.org/abs/1810.04805[5]: https://arxiv.org/abs/2007.14062 [6]: https://arxiv.org/abs/1904.09223 [7]: https://arxiv.org/abs/1905.12616 [8]: https://arxiv.org/abs/1906.01604 [9]: https://arxiv.org/abs/1910.13461[10]: https://www.theverge.com/2019/12/11/20993407/ai-language-models-muppets-sesame-street-muppetware-elmo-bert-ernie [11]: https://en.wikipedia.org/wiki/Master/slave_(technology) [12]: https://datatracker.ietf.org/doc/draft-knodel-terminology/10/ [13]: https://bitbucket.org/blog/moving-away-from-master-as-the-default-name-for-branches-in-git[14]: https://github.com/github/renaming [15]: https://twitter.com/TwitterEng/status/1278733305190342656]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290064.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘박철완 세 누나’, 금호석유화학 주식 증여세 빼니 '빈손'… 새로운 분쟁 불씨?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290019</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 22:16:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 8월 박철완 금호석유화학 전 상무가 박찬구 금호석유화학그룹 회장과 경영권 분쟁에서 패배한 뒤 세 누나에게 930억원 규모의 주식을 증여했을 때 재계에서는 그 이유를 정확히 알기 어렵다는 반응이 나왔다. 우호세력을 늘려 경영권 싸움에 재도전하기에는 증여지분이 너무 적었기 때문이다. 게다가 증여 과정에서 발생하는 세금 등을 계산하면 단순 증여만으로는 오히려 화력이 약해지는 결과도 고려해야 했다.이 때문에 일각에서는 박 전 상무가 또 다른 집안싸움을 피하기 위해 어쩔 수 없이 ‘최소한’의 지분을 세 누나에게 나눠준 것 아니냐는 분석이 힘을 얻기도 했다. 아버지 고(故)박정구 회장은 세 딸들을 배제하고 오로지 박 전 상무에게만 모든 주식을 물려줬는데, 유류분 제도를 활용할 경우 세 누나가 훨씬 더 많은 지분을 차지할 가능성도 있기 때문이다. 분쟁 방지 차원에서 뒤늦게 주식을 증여했다는 논리였다.  박 전 상무가 누나들에게 지분을 증여한 시점도 이러한 분석과 관측에 힘을 실었다. 경영권 분쟁에서 패하자마자 소수 지분을 나눠준 것은 누나들이 표싸움 때 까지만 ‘한시적’으로 기다려준 것이라는 해석이다.최근 박 전 상무와 누나들 간 분쟁이 발생할 가능성이 재차 거론된다. 금호석유화학의 주가가 1년 전과 비교해 크게 떨어지면서다. 누나들이 소유한 금호석유화학 지분의 현재 시장가치가 이미 납부한 증여세와 거의 비슷한 수준까지 떨어져 손에 남는 돈이 거의 없는 수준으로 계산된다. 주가가 조금 더 하락할 경우 오히려 손해도 발생할 수 있는 상황이다. 증여세 폭탄…손에 남는 돈이 없다 박 전 상무는 지난해 8월 2일 보유하고 있던 금호석유화학 보통주 45만7200주를 박은형, 박은경, 박은혜 등 세 누나에게 각각 15만2400주씩 증여했다. 당시 1주당 단가는 20만3500원으로 총 증여규모는 930억4020만원이었다. 한 사람 당 310억1340만원어치를 증여 받은 것이다.  누나들은 증여받은 지분에 대해 만만찮은 증여세를 낸 것으로 파악된다. 우선 상속세 및 증여세법 제63조에 따르면 상장주식은 평가기준일 이전과 이후 각 2개월 동안 종가의 평균액이 기준이 된다. 전후 2개월 평균 종가를 계산해본 결과 평균액은 20만7847원으로, 평가금액 총액은 한 사람 당 316억7589만원이다.  여기에 20%가 추가로 붙는다. 상속세 및 증여세법에 따르면 최대주주의 주식에 대해서는 가액의 20%를 가산한다. 이를 포함하면 세금 대상이 되는 최종 평가액은 380억1100만원으로 늘어난다. 과세표준 30억원 초과시 세율 50%가 적용되는 점을 감안하면 한 사람 당 부담하는 증여세는 무려 185억4500만원(누진공제 4억6000만원 포함)에 달한다. 당시 시가 기준으로는 증여세를 내고 나면 124억6800만원의 평가이익이 발생하는 셈이다.  오히려 손실 가능성도 그런데 증여 이후 금호석유화학의 주가가 계속 하락하며 세 누나들이 손에 쥐는 돈이 사실상 거의 없는 것으로 분석된다. 증여 당시(2021년 8월) 20만3500원이었던 주가는 2022년 7월29일 12만9500원(종가)으로 36.4%나 떨어졌다. 현재 시가를 기준으로 누나 한 명이 보유한 보통주 15만2400주의 가치는 197억3600만원으로 계산된다. 여기에 약 7억6200만원(종합소득세 세율 50% 적용시)으로 추산되는 배당수익을 더해봤자  204억9800만원 수준이다.증여세 185억4500만원을 제하면 19억5300만원만 남는다. 300억원이 넘는 규모의 주식을 증여받은 것 치고는 남는 사실상 남는 게 없는 셈이다.오히려 동생(박철완)에게 주식을 증여받지 않고 있다가 세금낼 돈으로 지금 주식을 사는게 더 나을 수 있는 상황이다. 증여세를 담보대출을 받아 냈다면 보유 중인 주식의 수익률은 더 쪼그라든다.  향후 주가가 떨어질 경우 손해를 보는 상황도 배제할 수 없다. 주가가 11만6690원으로 떨어질 경우 증여받은 주식가치는 177억8400만원으로 배당수익을 더한 뒤 증여세를 빼면 남는 수익은 고작 2만941원에 불과하다. 이에 따라 박 전 상무와 세 누나들 간 추가 집안싸움이 발생할지 여부에 관심이 모인다. 재계 관계자는 “박철완 전 상무가 지분을 전부 물려 받은 것도 누나들이 이미 충분히 양보한 것인데, 사실상 경영권 분쟁에서 진 마당에 손해까지 감수하기는 쉽지 않을 것”이라고 했다.물론 박철완 전 상무가 세 누나들에게 조건없이 주식을 증여했을 가능성도 있다. 부친으로부터 본인만 상속을 받아 미안한 마음을 가지고 있다가 주가가 오르자 대가없이 주식을 나눠줬다는 것이다. 유류분 청구 소송의 소멸 시효도 이미 지났을 가능성이 커, 상속 재산을 두고 뒤늦게 다투기도 다소 애매한 상황이다.한편 금호석유화학은 박찬구 회장이 보통주 지분(이하 보통주 기준) 6.73%를, 박준경 부사장이 지분 7.21%를, 박주형 상무가 지분 0.98%를 보유하고 있다. 박철완 전 상무는 8.58%를, 김형일 전 고문이 0.09%를, 박은형·박은경·박은혜씨는 각각 0.5%를 보유 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[온투업 개인신용대출 1위는 피플펀드…차순위 경쟁사와 '4배' 차이]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290027</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 15:20:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과거 온라인투자연계금융업(구 P2P금융)에서 개인신용대출 분야를 주도하는 업체는 렌딧이었지만 올해 들어선 상황이 달라졌다.온투금융사 피플펀드는 반기 최대 실적을 냈다고 29일 밝혔다. 올 상반기 대출 2973억3000만원을 신규 취급해 전년 동기 대비 386% 성장했다. 6월 말 기준 누적대출액은 1조5095억3000만원, 대출잔액은 3416억6000만원으로 업계 최대 규모다. 누적대출액 1조5000억원 돌파는 업계 최초다. 연체율은 1.09%다.개인신용대출은 1150억2000만원을 상반기에 신규 취급했다. 대출잔액은 1242억5000만원, 누적대출액은 3165억5000만원을 달성했다. 피플펀드가 제공해 온 개인신용대출액 중 중신용 고객들에게 제공한 중금리대출 비중은 61.3%이다. 또 저축은행, 카드론 등 2금융권의 대출을 대환하려는 목적의 대출 비중이 43.5%다. 피플펀드의 대환대출은 연평균 4.5%의 이자절감 효과가 있었다.이는 금리급등기에 불어나는 중신용도 서민 차주들의 이자 부담을 낮춰주고 가계대출 건전성은 높여가는 데 기여하고 있음을 방증하는 결과다. 금융당국이 온투업권에 기대하는 순기능이다.특히 피플펀드의 개인신용대출 시장점유율은 6월말 기준 68.4%다. 개인신용대출을 취급하는 온투금융사 총 13곳 중 단독 1위다. 대출잔액 기준으로 차순위 경쟁사와 그 규모가 4배 이상 큰 격차를 내며 업계를 이끌고 있다.부동산담보대출은 상반기에 1823억3000만원을 신규 취급했고, 대출잔액은 2163억8000만원, 누적대출액은 5954억1000만원을 달성했다. 부동산담보대출이 개인신용대출에 비해 취급 규모가 더 가파르게 성장하고 있는 주된 이유는 투자자들의 상품 선호도 차이 때문이다. 개인 및 법인 투자자들은 담보물이 확실한 부동산 채권형 상품을 개인신용채권투자보다 더 월등하게 선호하고 있다.다만 피플펀드는 2분기 대출 신규취급액이 1265억8000만원으로, 1분기 취급액인 1707억6000만원 대비 다소 감소했다. 이는 연계투자금 부족으로 인한 결과라는 사측 설명이다. 피플펀드뿐 아니라 온투업계는 상품에 금융기관의 투자를 받기 어려운 실정이다.온투업법에 따르면 금융기관은 온투업 대출상품당 모집액의 40%까지 연계투자할 수 있다. 각 금융업권법에 따라 연계투자는 대출로 규정돼 금융기관이 심사를 해야하지만, 온투업법은 특정 금융사에 신청인의 개인 신용정보를 제공할 수 없도록 규정하고 있다. 현행법이 서로 상충된다. 피플펀드 관계자는 "중금리대출과 중수익투자를 연계하는 금융플랫폼으로서 피플펀드는 월 최대 75조원에 이르는 대규모 개인신용대출 문의가 유입되고 있으나 모집되는 투자금 규모에 한정해 중금리 대출을 공급할 수밖에 없다"고 말했다.이에 피플펀드는 중신용자들을 위한 대출을 위해 개인 및 법인 투자자 모집에 심혈을 기울이고 있다. 그 결과 전문투자자와 소득적격자를 중심으로 투자 지식과 경험이 풍부한 개인투자자들의 재투자율이 올 상반기에 70%를 넘어 섰으며 투자금 규모도 지속적으로 확대되고 있다. 일반 법인들의 유휴자금 투자처로서 피플펀드 중금리 채권 상품에 대한 인지도도 상승세에 있어 하반기에는 투자금 모집을 위한 마케팅에 보다 주력한다는 계획이다.김대윤 피플펀드 대표이사는 "온투업계 전반적으로 연계투자금 모집에 어려움을 겪고 있어 성장 속도가 더딘 가운데 각고의 노력으로 일궈낸 성과여서 그 의미가 깊다"며 "하반기에는 중신용 고객 분들이 보다 질 좋은 대출 상품을 편리하게 이용할 수 있도록 신규 상품 및 서비스 출시를 계획 중으로 이를 통해 상반기 성과를 뛰어넘는 하반기 실적을 내기 위해 최선을 다하겠다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290053.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, M&A 추진 신호?…‘서정진의 비전’ 디지털·케미컬 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290030</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290030</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 14:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[바이오시밀러(생물의약품 복제약)를 주력 사업으로 삼고 있는 셀트리온이 기업 M&amp;A(인수·합병) 전문 인력과 디지털 헬스케어 개발자를 모집 중이다. 3년 전 서정진 셀트리온 명예회장(당시 회장)이 직접 발표한 ‘비전 2030’ 계획에 따른 채용으로 풀이된다.29일 셀트리온에 따르면 현재 사업 분야별 신입·경력 수시채용이 진행되고 있다. 이번 수시채용은 오는 31일 모집이 완료된다. 회사는 의약품 허가·품질관리 등 주력 사업과 관련된 영역부터 신규사업·케미컬 제품 개발·전사적자원관리(ERP)·커뮤니케이션·법무·재무·인사(HR) 분야까지 인력을 충원할 계획이다.이번 채용에서 가장 눈에 띄는 분야는 ‘신규사업’과 ‘케미컬 제품 개발’ 부문이다. 케미컬 제품개발 영역 채용에선 기업 M&amp;A 업무를 추진할 인력을 뽑는다. 케미컬 제품 분야의 역량을 단숨에 강화하기 위한 방안으로 M&amp;A를 고려하고 있다는 해석이 가능한 대목이다. 회사는 채용 필수 역량으로 ‘M&amp;A 또는 투자 관련 업무 3년 이상’을 제시했다.셀트리온은 지난 2020년 6월 다케다의 아태지역 ‘프라이머리케어’ 사업을 3324억원을 들여 인수한 바 있다. 2년 만에 케미컬 분야에서 추가적인 M&amp;A가 나올 수 있을지 주목된다.  셀트리온은 또 이번 채용에서 신규 먹거리 발굴을 위한 인력도 충원한다. 신규사업 채용 분야로 △디지털 헬스케어 △마이크로바이오옴 개발 영역을 선정했다. 채용은 경력직만을 대상으로 한다. 전문성을 갖춘 인재를 모집해 신규 사업 준비과정에서 드는 기회비용을 줄이겠단 의도로 풀이된다.디지털 헬스케어 분야의 경우 ‘모바일 애플리케이션(앱) 개발’ 능력을 강조했다. 모바일 앱 기반 헬스케어 서비스는 다른 분야보다 비교적 시장 진출 문턱이 낮은 것으로 평가된다. 인공지능(AI)·빅데이터 등을 활용한 디지털 헬스케어 분야는 기술적 난도가 높은 분야로 꼽힌다. 이 때문에 오랜 시간 전문적인 정보통신기술(ICT) 사업을 영위해온 기업이 아닌 이상 성과를 내기 힘든 구조다.셀트리온은 그간 디지털 헬스케어 분야에서 이렇다 할 사업을 진행하지 않았다. 이 때문에 회사는 자사 제품과 쉽게 연동이 가능한 모바일 앱 기반 서비스부터 진출을 노리는 모양새다.셀트리온이 본격적으로 디지털 헬스케어 분야에 관심을 가져온 시점도 2019년 8월로 비교적 기간이 짧다. IT 역량을 쌓아온 지 3년이 채 지나지 않았다는 의미다. 회사는 당시 조직 개편을 통해 태스크포스(TF) 성격의 ‘U(유비쿼터스)-헬스케어’ 팀을 신설한 바 있다. 현재는 연구개발 조직 내 신약연구본부에서 디지털 헬스케어 사업 발굴 업무를 진행하고 있다.셀트리온이 모바일 앱 기반 서비스 발굴 시도는 앞서 지난 6월 가천대 길병원과의 협업을 통해서도 나타났다. 회사는 염증성 장질환 환자를 위한 앱 ‘니어닥’ 개발을 길병원과 공동으로 진행하고, 최근 환자 60명을 대상으로 1차 시범운영을 진행한 바 있다. 환자가 직접 자신의 복통·설사 등의 증상을 입력하면, 해당 점수가 의료진용 시스템(RPM)에 연동돼 담당 교수가 이를 확인할 수 있는 기능이 담겼다. 데이터는 병원 진료 전산망과도 연결돼 정기진료 시 환자의 상태를 진단할 수 있는 보조 수단으로 활용된다.셀트리온은 이번 채용을 통해 이 같은 사업을 확대할 방침이다. 니어닥과 같은 B2C(기업과 소비자 간 거래) 형태의 앱 서비스 개발 경험을 ‘필수 사항’으로 삼았고 ‘신규 서비스 기획·론칭 경험’을 우대 역량으로 올렸다. 채용된 인원은 모바일 건강관리 앱 서비스의 책임자급(PO·PL) 역할을 맡는다.셀트리온은 이와 함께 마이크로바이옴(체내 미생물 군집) 치료제 개발을 진행할 인력도 채용한다. 마이크로바이옴은 미생물군집(microbiota)과 유전체(genome)의 합성어로 인체 내에 사는 각종 미생물의 생태계를 말한다.체내 100조개가 넘는 미생물과 그 유전정보가 인간의 건강과 질병에 관여한다는 점이 최근 다양한 연구를 통해 규명됐다. 세계 다양한 제약·바이오 기업들은 이에 따라 마이크로바이옴을 활용한 치료제 개발을 진행하고 있다. 셀트리온 역시 이 같은 시장 분위기를 반영, 해당 분야에서 미래 먹거리를 마련하겠단 전략을 세운 것으로 풀이된다. 회사는 최근 고바이오랩과 마이크로바이옴 기반 신약후보물질 발굴을 위한 공동연구 및 제휴계약을 체결하기도 했다. 개발 영역은 과민대장증후군 및 아토피피부염 치료후보물질 발굴로 삼았다.마이크로바이옴 개발은 회사가 공시한 사업보고서에도 아직 오르지 않은 분야로, 이번 채용을 통해 시장 진출을 위한 준비 절차가 본격화될 전망이다.  비교적 바이오시밀러 영역에서만 존재감을 나타냈던 셀트리온의 이 같은 변화는 지난 2019년 5월 이미 예고됐다. 서 명예회장은 당시 인천광역시청에서 기자간담회를 열고 “2030년까지 40조원을 투자해 국가의 헬스케어산업 경쟁력을 강화하고 비전을 제시하겠다”고 밝힌 바 있다. 대규모 투자를 통해 약 11만명의 일자리 창출 효과도 마련하겠다고 약속했다.서 명예회장이 제시한 분야는 △바이오의약품(25조원) △케미컬의약품(5조원) △U-헬스케어 플랫폼(10조원) 등이다. 모두 채용에서 강조된 사업 부문이다.셀트리온 관계자는 M&amp;A와 관련해 “국내외 추가 투자를 검토하고 있으나 이번 채용이 M&amp;A 진행이 임박했다는 신호는 아니다”며 “인력 확보 차원으로 진행되는 것”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290060.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]웹툰·메타버스·미래차 뜨는데 왜 ‘플리토’ 뜰까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290016</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 11:14:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업 생태계 정보를 소개합니다.   01.파트너사? 웹툰·메타버스·미래차 다 모였다“메타버스의 가장 큰 특징은 공간의 개념이 없어지는 겁니다. 그러면 국경없이 사람들이 모이게 되는데요. 서로 만나게 해주는 건 좋은데, 문제는 대화가 안 되는 거죠. 그걸 해결하기 위한 기술 개발을 진행하고 있는 회사가 저희입니다.”메타버스, 게임, 웹툰, 커넥티드카·자율주행차 등 미래차 영역. 모두 핫한 산업이죠. 이와 관련한 회사들을 파트너로 두고 있는 회사가 바로 ‘플리토’입니다.먼저 메타버스와 관련해 쉽게 설명해볼까요. 내가 만약 메타버스에 들어가 한국어 음성으로 누군가와 이야기를 했는데, 그 사람이 미국인이다? 그런데 내가 한 말이 미국인의 메타버스 상에 바로 영어 텍스트 형태로 번역돼 나온다?이걸 가능하게 하는 걸 연구 개발하는 겁니다. (물론 나아가 영어 음성 형태로 통역돼 나가는 날도 기대해볼 수 있습니다.)어쨌든 이 때 필요한 것이 ‘언어 데이터’입니다. 더 정확히 말하면 자동 번역 서비스를 위해선 인공지능(AI) 번역 엔진이 필요한데요. 이를 위해선 AI를 학습 시켜야 겠죠. 거기에 필요한 게 언어 학습 데이터고요. 이 데이터를 플리토가 팔고 있는 겁니다.번역 ‘API(애플리케이션 프로그램 인터페이스)’도 팔고 있습니다. 플리토에서 자체 개발한 엔진을 간편하게 사용할 수 있게 한 거죠.  웹툰·영상 등의 번역은 플리토가 또 ‘비즈니스 번역’ 사업을 통해 서비스를 제공하고 있는데요. 내부에 번역 전문 인력까지 두고 있습니다.정리하면 플리토가 하고 있는 사업은 ①언어 데이터 판매 ②API 솔루션 판매 ③비즈니스 번역 서비스 판매 등인데요.파트너사는 국내 네이버·카카오·현대자동차·삼성전자·넥슨·CJ ENM 등, 해외 마이크로소프트(MS)·에픽게임즈·무크·텐센트·바이두 등으로 다양합니다. 서울시·한국관광공사·한국전자통신연구원·국립국어원 등 기관도 있고요.02.번역, 사람 손을 거쳐야 하는 이유사실 여기에 한 가지 사업이 더 추가됩니다. ④플랫폼 서비스인데요. 중요한 서비스입니다. 플리토의 현재를 가능케 한 서비스라 볼 수 있기 때문이죠.플랫폼 서비스는 플리토의 웹·앱에서 제공하는 통합 언어 서비스인데요. △AI 번역 △집단지성 번역 ‘아케이드’ △전문 번역 및 교정 요청 등의 서비스입니다.핵심은 아케이드입니다. 아케이드는 집단지성을 통한 언어 퀴즈형 리워드 서비스인데요. 이용자들은 번역·교정·받아쓰기 등 언어과 관련한 다양한 퀴즈를 풀고 보상으로 포인트를 지급받는데요. 플리토는 해당 데이터를 정제해 AI 학습용 데이터로 활용합니다.   “저희는 기계가 번역한 데서 끝나지 않아요. 사람들한테 보여주고 맞나 안 맞나를 계속 확인해요. 그리고 평가를 해준 이용자에게 돈을 주죠. 그러면서 정확도를 높인 데이터를 외부에 판매하는 겁니다.”정확도도 중요하지만, 자연스러운 번역이 중요하기 때문이기도 합니다. “웹툰 이런 쪽은 딱딱하게 번역하는 게 아니라, 정말 현지 독자들이 읽을 때 사람이 직접 쓴 내용이구나라고 느낄 수 있어야 하거든요. 예를 들어 10대 타깃 웹툰이다? 그러면 10대 용어를 100% 이해하면서 10대들에게 공감을 줄 수 있게 번역해야죠.”03.매출 없는데 투자는 들어왔다?“2012년(창업 당시)은 실제로 사용할 수 있는 번역기가 없는 시절이라고 생각하시면 돼요. 대학에서 영어로 리포트 쓰라고 하면 번역기를 돌리는 게 아니라, 외국에서 살다 온 친구들한테 부탁하던 때였죠. 그래서 이를 플랫폼화해서 다른 사람들에게 요청하고 번역을 한 이들이 수익을 가져갈 수 있게 한 게 플리토였습니다.”3~4년만에 1000만명이 썼습니다. 그런데 사실 사람들이 많이 이용하게 된 데에는 또 다른 이유가 있습니다. ‘케이팝’이 확 뜰 때였거든요.“슈퍼주니어, 비스트, 싸이 강남 스타일 나오고 이럴 때였는데요. 연예인들이 트위터에 글을 올리려면 번역을 해야 하잖아요. 현재는 ‘번역보기’ 기능을 누르면 되는데 당시엔 없었죠. 팬들도 번역이 필요했고요. 팬들이 한국 연예인한테 영어를 어떻게 그렇게 잘하냐 하면, 플리토 써서 번역했다고. 그래서 어마어마하게 들어온 거죠.”돈은 안 됐습니다. 매출 없이 거래액만 잡힌 거죠. 근데 트래픽은 나오니까 투자자들의 투자는 계속 됐습니다. 실제로 2016년 기준 누적 140억원 정도의 투자를 받았습니다.그리고 2016년 구글·네이버 등에서 자동 번역기가 나오면서 비즈니스모델이 생깁니다. 언어 데이터 판매였죠.04.2년 안에 매출 400억원 목표  플리토는 지난해 매출 100억원을 넘겼는데요. 전년(59억원)대비 2배 가까이 늘어난 매출이지만, 사실 오랜 기간 적자 행진을 이어왔습니다. 하지만 기회가 온 것으로 보고 있습니다. 무엇 때문일까요.  플리토는 자동 번역을 위해 인공지능(AI)을 학습시킬 수 있는 언어 데이터를 파는 회사인데요. 집단지성을 활용한 번역 서비스를 제공하는 곳이기도 합니다. 어떻게 시너지 효과가 나고 있는 걸까요. 이정수 플리토 대표를 만나 자세한 이야기를 들어봤습니다. 플리토에 대한 더 많은 스토리를 &lt;블로터의 투자 리터러시 플랫폼(넘버스)&gt;에서 만나보세요.📣당신에게 들려줄 이야기·미래 산업에 언어 데이터가 필요한 이유·플리토가 언어 데이터의 정확도를 높이는 방법·기계 번역의 역사와 2016년 AI 번역이 주목받은 이유·트래픽이 수익모델로 전환될 수 있었던 이유·플리토가 내놓은 '메뉴 번역' 서비스에 숨은 목적·2년 안에 매출 400억원을 자신한 이유]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신세계아이앤씨, 라이브쇼핑 지분 매각 완료…838억원 현금 어디에 쓰나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290028</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 10:19:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신세계 그룹의 IT 서비스 계열사 신세계아이앤씨가 신세계라이브쇼핑의 지분 매각으로 확보한 838억원의 현금은 신사업 분야에 대한 투자 용도로 활용될 전망이다.신세계아이앤씨는 29일 '타법인 주식 및 출자증권 양도결정' 공시를 통해 보유했던 신세계라이브쇼핑의 주식 418만1738주를 837억5600만원에 신세계에 전량 매각하는 거래가 완료됐다고 밝혔다. 신세계아이앤씨와 신세계는 올해 3월3일 주식 양도에 대한 계약을 맺었다. 신세계는 계약 당일 매매 대금의 10%를 지급했다. 이후 양도예정일인 29일 잔금을 모두 지급하면서 양사간의 주식 매매 계약이 종료됐다.신세계아이앤씨는 이번 주식 매매 대금 전액을 현금으로 수령했다. 회사는 공시를 통해 주식 양도 목적을 '투자 자금 확보'라고 명시했다. 회사는 명확한 투자처에 대해서는 공개하지 않았다. 회사 관계자는 "이번에 확보한 자금의 활용 방향은 아직 확정된 것이 없다"며 "신사업 분야에서 시너지 효과를 낼 수 있는 기술과 기업 등에 투자할 수 있도록 다각도로 검토하고 있다"고 말했다.신세계아이앤씨의 사업은 크게 △IT 서비스 △IT 유통 △IT 정보서비스 등으로 구분된다. IT 서비스에는 전통적인 시스템통합(SI) 및 시스템 유지보수(SM) 사업을 비롯해 네트워크(NW)·IBS(지능형 빌딩 사업)·IDC(인터넷데이터센터) 등이 포함된다. IT서비스에서 클라우드·스마트리테일·AI·전기차 충전·메타버스 등이 신사업 분야로 꼽힌다. 클라우드에서는 최근 KTNF의 국산 서버 제조 역량, 뉴타닉스 HCI 소프트웨어 기술, 인텔의 최신 XPU 기술 등을 결합한 '스파로스 프라이빗 클라우드 서버'를 출시했다. 이 제품은 공공 부문에 특화된 것으로 별도의 운영체제나 소프트웨어 없이 빠르게 자체 클라우드를 구축할 수 있도록 지원한다. 올해 1분기(이하 연결기준) IT서비스의 매출은 약 769억원으로 전체 매출의 59.97%를 차지했다. 전체 사업 부문 중 가장 높은 매출 비중이다.IT 유통은 DW(데이터웨어하우스)·UI(사용자 인터페이스)·보안 등의 솔루션을 비롯해 게임 및 콘텐츠 등의 IT 기기를 판매하는 총판 사업이다. 최근에는 스마트 전기 스쿠터 브랜드 블루샤크코리아와 손잡고 온라인몰에서 전기 스쿠터를 판매하는 사업도 시작했다. 1분기에 약 400억원의 매출을 올렸다. 전체 매출에서 31.11%를 차지했다.IT 정보서비스는 △eCvan(유통기업의 매출관리·정보가공·통계 등 지원) △eCnote(그룹웨어 시스템 제공) △eCtax(세금계산서의 전자적 발행·송수신·보관 지원) 등으로 구성된다. IT 정보서비스에서는 1분기에 114억원의 매출이 발생했다. 전체 매출에서 차지하는 비중은 8.92%다.회사의 1분기 연결기준 전체 매출은 1282억원, 영업이익은 68억원이다. 전년 동기 대비 매출은 9.9% 증가했지만 영업이익은 11.8% 감소했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290059.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['피크 아웃' 진입 LG전자, '재고 처리 악몽'...팬데믹 후 재고 4조 늘어]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290023</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 10:19:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 LG전자의 실적을 견인했던 '펜트업(Pent-up)' 효과가 글로벌 악재로 사라진 가운데 LG전자는 2개 분기 동안 운전자본이 1조1000억원 증가한 것으로 나타났다. 운전자본이 지나치게 늘어날 경우 현금흐름과 수익성에 부정적 영향을 미치게 된다. 이번 분기부터 올레드 TV 등 프리미엄 가전 수요가 급감하고 있어 재고자산 등 운전자본 관리의 필요성이 커졌다.LG전자는 29일 오후 2분기 실절발표회를 열었다. 이번 분기는 러시아의 우크라이나 침공 및 미국 연준의 자이언트 스텝 등 글로벌 경기의 각종 악재들이 영업실적에 반영될 것이라는 전망이 많았다. 실제 LG전자는 매출과 영업이익이 전기 대비 하락하는 등 '피크 아웃' 효과가 나타났다.매출은 19조4640억원, 영업이익은 7922억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 15.0% 증가했고, 전기 대비 7.2% 감소했다. 영업이익은 전년 동기 대비 12%, 전기 대비 59.2% 감소한 것으로 나타났다. LG전자는 지난해 4분기와 올해 1분기 연속으로 20조원을 넘는 매출을 내면서, 역대 최대 매출을 기록했다. '가전은 LG'라는 공식을 실적으로 입증했다.  이번 분기 실적 감소는 TV를 판매하는 HE(Home Entertainment) 사업부의 영향이 컸다. HE 부문은 이번 분기 3조4578억원의 매출을 냈다. 전년 동기 대비 14.4%, 전기 대비 14.9% 매출이 줄었다. HE 부문은 2020년 4분기(4조2830억원) 이후 6개 분기 동안 분기 매출이 4조원을 넘었다. 이번 분기 3조원대로 하락했다.HE 부문은 이번 분기 189억원의 영업손실을 냈다. 적자는 2015년 2분기 827억원의 영업손실을 낸 후 27개 분기 만이다.LG전자는 42~97인치의 올레드 TV를 시장에서 잇따라 흥행시키면서 세계 1위 수준의 경쟁력을 갖고 있다. '초격차'를 만들어 내던 HE 부문이 적자 전환하면서, 시장은 당황한 기색이 역력하다. 이정희 HE경영관리담당(상무)은 "올해와 내년 수요 감소를 예상하고 있다"며 "고객 경험을 차별화하고, 하드웨어 플랫폼을 강화해 질적 성장을 추진하겠다"고 말했다. 이어 이 상무는 "올레드의 종주 브랜드로서 TV를 단순히 시청하는 것이 아니라 사용하는 차원으로 개념을 바꿀 것"이라고 강조했다.이번 분기 경영 실적이 악화된 사업부는 HE 부문과 BS(Business Solution) 부문밖에 없었다. BS 부문은 매출이 전년 동기 대비 18.8%, 전기 대비 17.9% 감소했다. 영업이익은 전년 동기 대비 81.2%, 전기 대비 86.1% 감소한 것으로 나타났다. 다만 BS 부문은 전체 매출과 영업이익 기준 기여도가 한 자릿수에 그치고 있어 중요도가 크지 않다.때문에 LG전자는 HE 부문의 실적 악화에 따른 영향을 주시해야 하는 상황이다. 시장에서 가장 먼저 우려를 나타낸 것은 재고 관리였다. 재고가 늘어나 창고에 쌓이는 기간이 길어지면 시장 경쟁력이 약하다는 평가를 받게 된다. 재고자산이 증가할 경우 운전자본(재고자산+매출채권-매입채무)이 늘어난다. 이 경우 현금흐름이 운전자본에 묶이게 돼 영업현금흐름이 둔화되고, 수익성에 부정적 영향을 미친다.올해 2분기 LG전자의 재고자산과 운전자본은 각각 9조6844억원, 10조3095억원을 기록했다. 지난해 말 재고자산은 9조7540억원, 운전자본은 9조1786억원에 달했다. 2개 분기 동안 운전자본은 1조1309억원 증가했다.지난해 말 재고자산 규모가 큰 건 프리미엄 TV와 생활가전 등의 판매 호조로 재고를 충분히 비축한 영향이다. 지난해 1분기 7조9959억원, 팬데믹 직전 분기인 2019년 4분기 재고자산이 5조8634억원에 달한 점을 고려하면 우려스러운 수준이다.올해 2분기 재고자산은 팬데믹 직전보다 65.1%(3조8210억원), 지난해 1분기보다 21.1%(1조6885억원) 증가했다. 글로벌 가전시장은 침체기에 들어갔는데, 평년 대비 4조원 가량 늘어난 재고를 어떻게 처리할지 고민이 되는 지점이다.  2019년 4분기 운전자본은 5조4031억원에 불과했다. 10개 분기 동안 운전자본은 무려 4조9064억원(90.8%) 증가했다. LG전자는 달라진 시장 상황에 대비해야 하는데, 운전자본 등 각종 지표들은 '펜트업' 시기에 맞춰져 있다.박상호 글로벌경영관리그룹장(상무)는 "유통 재고 증가의 영향이 큰 상황"이라며 "유통 재고 정상화에 나설 것"이라고 밝혔다.한편 LG전자의 2분기 총차입금은 10조4213억원을 기록했다. 현금성 자산은 6조4829억원에 달했다. 부채비율은 138.1%를 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290054.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['고객경험'이 재구매의 '키'…심리스한 응대 돕는 툴은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290020</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 09:17:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['웃는 얼굴에 침 못 뱉는다'는 옛말과 같이 제대로된 고객 응대는 재구매를 부른다. 구매한 상품이나 서비스 만큼 '고객경험(EX)'이 중요해진 와중, 고객 응대 채널도 그에 따라 다양하게 늘어났다. 이에 무수히 들어오는 고객 응대를 한눈에 모아주고, 답변을 자동화해주는 솔루션들이 눈길을 끈다. 특히 TWC와 채널톡 등은 인프라가 확충되지 않은 소상공인들을 지원해주는 데도 신경을 써, 초기 사업자나 1인 사업자가 사업을 키워나가는 데 도움을 주고 있다.  세일즈포스가 지난 14일 내놓은 '스테이트 오브 커넥티드 커스터머' 보고서에 따르면 약 88%의 소비자는 기업이 제공하는 '고객경험'이 제품이나 서비스만큼 중요하다고 응답했다. 또한 기업이 개인화된 니즈를 이해하고 있어야 한다(73%), 기업으로부터 개인화된 경험을 제공받길 희망한다(56%)는 답변도 많았다.  57%의 고객이 디지털 채널을 통한 참여를 선호했으며, Z세대는 베이비붐 세대와 비교해 디지털 채널을 통한 참여를 선호할 가능성이 1.6배 더 높다. 채널 중에서도 이메일은 힘을 잃고, 전화와 대면, 온라인 채팅이 힘을 얻으며 달라진 선호도를 보여줬다.소비자들의 78%는 여러 채널을 사용해 거래를 시작하고 완료하는데, 많은 고객이 지식이 풍부한 담당자와 단 한번의 소통으로 복잡한 문제를 해결하기를 기대하지만(83%) 대부분의 경우 경험은 매끄럽지 않은 것으로 드러났다. 고객 중 절반 이상이 대기 시간, 통화 전환, 준비가 덜 된 담당자로 인해 지원팀과의 상호작용이 뚝뚝 끊기는 것처럼 느껴진다고 답했다. 우수한 고객 서비스는 기업의 신뢰를 쌓을 수 있는 좋은 기회다. 긍정적인 지원을 경험한 고객은 재구매할 가능성이 높으며, 뛰어난 지원을 경험한 고객의 5분의 4 이상은 다른 사람에게 회사를 추천하기도 했다. 신규 브랜드의 경우 제품 및 서비스를 알리는 가장 효과적인 방법인 입소문이 나면서 기업에 큰 도움이 될 수 있다.1만3000여명의 한국 소비자들을 대상으로 한 조사에서도 90%의 소비자들은 경험이 제품 및 서비스 만큼 중요하다고 응답했다. 포스트 코로나 시대에 오프라인 경험이 주가 되더라도 디지털 퍼스트 기반의 참여는 계속될 것으로 보인다. 소비자와 기업 간 온라인 및 오프라인 소통 비율은 2021년 65%에서 2022년 67%로 소폭 상승할 것으로 전망된다. 이에 고객과의 소통을 돕는 툴들이 개발되어 많은 플랫폼들과 연동돼 쓰이고 있다. 여러가지 채널에서 들어오는 문의를 통합해 보여주고, 자주 묻는 질문 등은 자동화해 효율성을 높여주는 것이 공통된 특징이다.  먼저 아이투맥스의 '아이투노티포스'는 고객관계관리(CRM) 솔루션 '세일즈포스' 전용 앱으로, 마케팅 콘텐츠를 모바일 메시지와 카카오톡 메시지(알림톡, 친구톡)를 통해 대량 발송해 준다. 알림톡은 정보성 메시지로 친구가 아니어도 발송할 수 있으며, 친구톡은 광고성 메시지로써 등록된 친구에게 발송하는 것을 말한다. 이메일 마케팅의 평균 클릭률이 2.1%인데 반해, SMS·LMS 광고의 평균 클릭률은 10%, 카카오 메시지 광고의 경우 30%에 달하기 때문에 카카오톡을 이용한 마케팅은 매우 중요하다.아이투노티포스는 소비자의 플러스친구 채널 탈퇴나 카카오톡 삭제 등 실패 원인을 파악해 리포트로 제공하며, 휴대폰 번호가 여전히 유효하다면 모바일 메시지로 전환 발송한다. '아이투카카오컨설트챗'은 세일즈포스 서비스 클라우드와 카카오 비즈 상담톡을 연동하는 서비스로, 쉽게 말해 세일즈포스 콘솔 안에서 카카오톡 상담을 할 수 있게 해준다. 상담 내용은 서비스 케이스로 자동 생성되며, 아이투마스크 솔루션을 이용하면 개인정보와 같은 민감한 내부 데이터를 이미지 등 적절한 형태로 변환해줘 유출 문제를 덜어준다. 다른 상담사가 상담을 진행할 경우에도 저장된 고객 및 상담 정보를 참고해 상담을 이어갈 수 있고, 다른 고객을 상담할 때도 키워드로 유사 케이스를 검색해 참고할 수 있다.   더화이트커뮤니케이션(TWC)은 인공지능(AI) 통합 상담 솔루션 '클라우드게이트'와 고객사의 백오피스(후선지원) 업무 전반을 지원해주는 '셀러게이트'를 제공하고 있다. 클라우드게이트는 음성(전화)과 텍스트(채팅·이메일) 상담을 통합해 하나의 화면에서 응대 및 관리할 수 있는 솔루션이다. 다양한 채널의 고객 상담 데이터를 하나의 '티켓'으로 생성해 통합DB에서 관리할 수 있다. 따라서 재택근무 및 협업툴로써 용이하다. 또한 실시간으로 고객상담 데이터 기반의 통합 AI 응대 기능을 제공하고, AI 서제스트 기능으로 문의 내용을 자동 분석하고 답변 템플릿도 제공한다.클라우드게이트는 고도화를 위해 KT 콜센터 시스템도 적용했다. 음성 AI 기술, 콜센터 연동장비(CTI), 인터넷전화 등 KT 인프라를 통해 별도 장비나 인력을 보유하지 못해 자체 콜센터를 운영하기 어려운 온라인 판매자를 지원하고 있다.클라우드게이트를 이용한 브랜드 수는 2020년 12월 기준 902개에서 2021년 12월 2595개로 187% 증가하며 빠르게 성장하고 있다. 같은 기간, 전화로 유입되는 상담(콜 상담)도 153만여건에서 349만여건으로 2배 이상 늘었다. 카카오톡 등 메신저 채널을 통한 상담(톡 상담) 유입 역시 70만건 수준에서 220만 이상 유입되며 3배 이상 증가한 모습이다.아울러 '셀러게이트'는 네이버 스마트스토어와 연동돼 주문 조회부터 반품, 교환, 취소, 재발송 등 주문 처리 업무까지 지원하는 셀러 맞춤형 고객 응대 솔루션이다. 네이버 스마트스토어 외 메이크샵과 카페24의 주문 통합 조회가 가능하며 연내 주문 처리 기능도 업데이트될 예정이다.  이미 쇼피파이 등 해외에서도 고객사를 늘려가고 있는 채널코퍼레이션의 '채널톡'은 객관식 자동 응답 기능인 챗봇 기반의 채팅 상담이다. 카카오톡과 네이버 톡톡, 라인 등과 연동돼 고객이 원하는 방식으로 문의할 수 있는 편의를 제공한다. 역시 상담원은 채널톡 하나만으로 고객의 통합 관리가 가능하다. 고객이 사이트를 나가도 문자, 이메일로 상담을 이어갈 수 있어 실제 구매율을 높이는 데 효과적이다. 채널톡은 버튼 클릭 형식의 챗봇으로 전체 상담의 50% 이상을 자동 처리해 실제 상담원들은 매출 향상에 도움이 되는 핵심 문의에 집중할 수 있다. 특히 채널톡은 인력과 비용이 충분하지 않은 1인 사업자나 중소, 중견(SMB) 기업을 대상으로 기본 채팅 상담 기능을 무료로 제공해 비용 및 시간 절감 효과가 뛰어나다. 팝업 광고를 제작할 수 있는 '푸시봇', A/B 테스트 지원 등 마케팅 기능도 제공하고 있다. 그 외 '아웃바운드성 서포트봇'은 사이트 방문객에게 적절한 타이밍에 맞춰 서포트봇 입력기를 발송하면서 연락처, 방문 목적 등의 리드를 손쉽게 수집해 주며, '답변 팔로업' 기능은 회원 가입을 하지 않은 고객들의 문의도 즉각적으로 피드백 할 수 있게 알림을 설정할 수 있다.사내 메신저 기능을 통해선 고객 의견을 빠르게 관련 부서에 공유하고, 다양한 형태의 대화방을 개설해 업무 주제에 맞는 대화를 이어갈 수 있다. 채널톡의 사내 메신저를 통해 주고받았던 메시지와 파일은 영구 저장돼 언제든지 검색을 통해 다시 확인할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290047.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>