<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2023 05:17:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[출시 100일 '라그나로크 아레나', 보스 경쟁전 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040008</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 02:38:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그라비티가 모바일 SRPG '라그나로크 아레나'의 론칭 100일 기념 업데이트를 기념해 새로운 보스 경쟁전을 추가했다. 이를 통해 그라비티는 라그나로크 아레나 유저들의 게임 유입률을 높이는 한편 기존 플레이어들의 경쟁 요소를 자극할 계획이다.  4일 그라비티에 따르면 이번 업데이트에서는 'MVP 보스'와 '무시무시한 릭' 신규 콘텐츠 및 몬스터를 추가했다. MVP 보스는 여러 서버의 유저들이 협동해 강력한 보스를 공략하는 새로운 방식의 경쟁 콘텐츠다. MVP 보스 입장 시 수정 각인 레벨에 따라 그룹이 나뉘며 MVP 보스에게 입힌 누적 대미지에 따라 그룹 내 순위와 보상이 결정된다. 높은 순위를 얻기 위해서는 보다 전략적인 진영 배치가 필요한 데, MVP 보스가 무기력 상태로 돌입하면 더 많은 대미지를 입히는 것이 가능하다. MVP 보스는 1회 클리어 후 전투없이 소탕 가능하다.  신규 몬스터 무시무시한 릭은 풍속성 물리형 근거리 딜러로, 적에게 각종 디버프를 부여해 능력을 감소시키는 것이 특징이다. 특히 '펄스어택' 스킬은 범위 내 적 유닛의 공격 속도 및 스킬 시전 속도를 늦추고 궁극기 게이지를 20% 차감하는 효과를 가지고 있어, 전투를 유리하게 이끌 수 있다. 이 외에도 라그나로크 아레나는 메인 챕터 확장 및 소울트리 스킬(폭풍전류, 화염진)을 추가했다.한편 그라비티는 론칭 100일 업데이트를 기념해 다양한 보상이 적용된 이벤트 8종을 진행한다. 오는 10일 오전 11시까지 무시무시한 릭의 성장 등급에 따라 무시무시한 릭 조각, 고목나무 가지, 브라디움, 전용 재료 선택 상자 등을 얻을 수 있는 '무시무시한 릭 성장 이벤트'를 진행하며, 동일 기간 '성장 이벤트' 몬스터 진화 등급에 따라 '컬러풀 포링', '고목나무 가지' 등을 획득할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성중공업, '해상 원전' 만든다...ABS 기본 인증 획득]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040007</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 02:38:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성중공업이 해상 원자력 발전 설비 부유체인 'CMSR 파워 바지(CMSR Power Barge)'의 개념 설계를 완료해 미국 ABS 선급으로부터 기본 인증을 획득했다고 4일 밝혔다.삼성중공업이 개발한 CMSR 파워 바지는 전력생산 수요 규모에 맞춰 100MW급 소형 용융염원자로(CMSR)를 2기에서 최대 8기까지 탑재할 수 있다. 부유체 내에 스팀 터빈 발전기와 송배전 설비를 갖춰 '바다 위 원자력 발전소'로 불린다.그동안 해상에서는 부유체를 활용한 풍력 발전과 조력 발전(조수간만차를 이용한 발전), 파력 발전(파도를 이용한 발전) 등 재생에너지를 활용한 친환경 발전이 주를 이뤘다. 그런데 CMSR 파워 바지로 인해 해상에서도 보다 안전하고, 저렴하게 에너지를 확보할 수 있을 것으로 예상된다.소형 용융염원자로(CMSR, Compact Molten Salt Reactor)는 핵 분열 에너지를 활용해 이산화탄소 배출이 없으면서 높은 효율로 전기를 생산할 수 있는 차세대 에너지원이다. 일반 대형 원자로에 비해 크기가 작아 활용 분야가 다양하고, 원자로 내부에 이상 신호가 발생하면 액체용융염(핵연료와 냉각제)이 굳도록 설계돼 높은 안전성을 확보하고 있다.CMSR 파워 바지는 원자력과 조선해양 기술의 융합체로 해상에서 CMSR 기술을 활용해 생산한 전기와 열에너지를 육·해상에 공급하는 신개념 발전 설비로 평가받고 있다. 특히 부지 선정 및 설비 제약조건이 상대적으로 덜 까다롭고 건설 기간이 약 2년으로 짧으며 비용도 적게 드는 장점이 있다. 삼성중공업은 지난해 1월 CMSR 개발사인 덴마크 시보그(Seaborg)와 업무협약을 맺고 부유식 원자력 발전 설비 제품 개발에 착수했으며, 이번 부유체 개념설계 선급 인증을 시작으로 CMSR 실증 이후 전체 발전 설비의 상세설계 등을 거쳐 2028년까지 제품을 상용화할 계획이다.삼성중공업은 CMSR 파워 바지가 기존 화석연료 기반 발전설비의 대체 수요뿐만 아니라 산업 공정열·난방열, 수소 생산 및 해수 담수화 설비에 필요한 전기와 열에너지 공급원으로써 수요처가 확대될 것으로 기대하고 있다.여동일 삼성중공업 해양설계담당(상무)은 "부유식 원자력 발전설비의 지속적인 기술 개발과 사업화 노력을 통해 미래 신시장을 주도할 제품으로 완성할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[온라인에서 관심 최하위권인 '인터넷은행' 토스뱅크, 왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040006</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 02:38:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행인 토스뱅크가 정작 본 영업무대인 온라인에서 관심도가 매우 저조하다는 조사결과가 나왔다. 기준금리 급등과 자산시장 한파에 따라 연 2% 수시입출금 통장이 가지는 매력도가 감쇄한 가운데, 시중은행들도 비대면 경쟁력을 크게 강화한 영향이라는 분석이다.4일 여론조사 기관인 데이터앤리서치가 시중 12개 은행을 대상으로 온라인 정보량을 조사한 결과에 따르면 토스뱅크는 13만3004건으로 9위에 그쳤다. 그 다음이 SC제일은행, Sh수협은행, 한국씨티은행으로 외국계 은행과 특수은행이라는 점을 고려하면 토스뱅크는 사실상 시중은행 가운데서 관심도가 꼴찌권인 셈이다.조사 기준인 ‘정보량’은 뉴스·커뮤니티·블로그·카페·유튜브·트위터·인스타그램·페이스북·카카오스토리·지식인·기업/조직·정부/공공 등 12개 채널 23만개 사이트를 대상으로 지난 1년간 데이터 분석을 실시한 결과다. 이는 오프라인 고객들의 관심도를 반영하지 못하는 한계가 있지만, 인터넷은행이 온라인에서 입소문을 타지 못한다는 건 긍정적이지 않은 징후다.2021년 영업을 개시한 토스뱅크는 2% 수시입출금 통장으로 선풍적 인기를 끌었다. 당시 한국의 기준금리는 0.75%였다. 언제든 꺼내쓸 수 있는 통장에 2% 금리를 책정한 건 토스뱅크가 유일무이했다. 러시아-우크라이나 전쟁과 글로벌 긴축에 따라 2022년 10월에는 한국의 기준금리가 3%로 올라섰다. 그제서야 토스뱅크는 통장 금리를 연 2.3%로 올렸다.요구불예금이라고 불리는 수시입출금 통장은 언제든지 꺼내쓸 수 있는 돈으로, 투자처가 있을 때 유용하다. 그러나 2022년에는 주식, 코인 등 자산시장이 크게 위축됐다. 이 때문에 2022년 2분기 예금은행의 요구불예금 회전율은 월평균 14.4회로 역대 최저치를 나타냈다. 돈을 은행에 묵혀두고 있단 얘기다. 기준금리보다 낮은 토스뱅크 통장을 쓸 요인이 줄었다.한국은행 경제통계시스템에서 '예금은행 금리 수준별 여수신 비중(신규취급액 기준)'을 보면 2022년 11월 예금 신규가입액의 27.9%에 연 5~6% 이상 금리가 적용됐다. 기준금리 변동을 반영해 곧바로 예적금 금리를 인상한 시중은행들이 온라인상에서도 관심이 급등한 이유다.지난 1년간 신한은행을 키워드로 한 총 포스팅 수가 141만6353건으로 1위로 나타났다. 유일하게 밀리언대 관심도를 보였다. KB국민은행이 86만7147건으로 2위를 차지했으며, 하나은행이 84만2316건으로 근소한 차이로 3위를 기록했다.이어 △우리은행 71만9425건 △카카오뱅크 62만2060건 △IBK기업은행 52만1883건 △NH농협은행 48만5648건 △케이뱅크 19만6754건 △토스뱅크 13만3004건 △SC제일은행 8만6790건 △Sh수협은행 5만2883건 순으로 나타났다. 데이터앤리서치 관계자는 "코로나19 이후 일반은행들이 비대면 업무를 강화하면서 인뱅에 대한 관심도가 줄어들었기 때문"이라고 풀이했다.2022년 12월 토스뱅크는 5000만원 이상 초과 예금금액에 대해 4% 금리를 적용한다고 밝혔다. 이런 노력으로 다시금 금융소비자들의 관심을 받을지 주목된다. 이달부터 신한은행은 시중은행 최초로 모바일과 인터넷 뱅킹 타행 이체수수료를 전액 영구 면제하기로 했다. 이재근 KB국민은행장도 타행 이체 수수료 면제를 검토 중이라고 밝혔다. 인터넷은행으로선 경쟁이 더욱 힘들어졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[태광산업 조진환·정철현 대표 "올해는 신사업 투자 원년"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040003</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 02:38:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[태광그룹이 향후 10년 동안 12조원 규모의 대규모 투자 계획을 밝힌 가운데 태광산업은 2023년을 공격적인 투자 원년으로 삼겠다고 밝혔다. 사업구조를 개선하고, 신사업 검증을 강화해 투자 효과를 확대하겠다고 강조했다.태광산업의 조진환·정철현 공동 대표이사는 4일 2023년 신년사를 통해 이같이 밝혔다. 조진환 대표이사는 "신사업 발굴과 함께 사업화하는 과정은 향후 성장의 필수사항"이라며 "지난해 외부 컨설팅을 통해 미래 먹거리인 신사업에 대한 검증을 지속적으로 진행했고, 빠른 시간 안에 (신사업 투자가) 성장의 발판이 될 수 있도록 방향을 제시하겠다"고 밝혔다.태광그룹의 핵심인 태광산업은 5년 간 8조원을 투자할 계획이다. 연 평균 1조6000억원이 필요한데, 이는 태광산업이 연간 벌어들이는 잉여현금흐름(FCF)의 약 8배에 달하는 규모이다. 태광산업의 2021년 FCF는 2046억원을 기록했다. FCF는 영업현금흐름에서 자본적 지출(CAPEX)을 차감한 순수한 현금력이다. 말 그대로 자유롭게(Free) 사용할 수 있는 여윳돈이란 의미다.태광산업이 회사 규모보다 큰 투자 계획을 밝히면서 일각에서는 실현 가능성이 있는지 의구심을 갖고 있다. 하지만 성숙기에 접어든 석유화학산업의 현실을 고려할 때 태광산업의 대규모 투자는 늦은 감이 없지 않다. 재무적 부담을 감안하고서 투자를 했어야 하는데, 그동안 오너의 '사법리스크' 등으로 인해 지연됐다.  태광산업의 대표이사가 신년사를 통해 투자에 대한 의지를 밝힌 것도 시장의 불필요한 논란을 잠재우기 위한 의도로 풀이된다. 조 대표는 "우리 사업은 국제경기 및 원재료 동향에 따라 성과가 좌우될 만큼 외부 영향에 민감하다"며 "통제 가능한 요소는 손실을 최소화하고, 생존 경쟁력을 갖춰야 한다"고 강조했다. 이는 태광산업의 투자가 외생변수에 따른 실적 변동을 최소화하고, 과잉 투자를 없애기 위해 치밀한 계획과 검증을 통해 추진돼야 한다는 의미다.        태광산업은 대규모 투자와 동시에 사업구조 개편을 통해 투자 효과를 확대할 계획이다. 이를 위해 섬유사업본부를 첨단소재사업본부로 변경한다. 기존 의류용 중심의 소재에서 산업용 소재로 사업영역을 확장하기 위해 사업부 이름을 바꿨다.정철현 첨단소재사업본부 대표이사는 "의류시장에서 친환경 섬유는 선택이 아닌 필수이므로 친환경 및 차별화 위주로 제품 구성 전환과 경쟁력 확보가 시급하다"며 "성장성이 높고 기술진입 장벽이 있는 첨단소재를 육성사업으로 선정해 자원을 집중하는 사업 구조 개선을 추진할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HK이노엔, 백신 설비투자 ‘물실호기’…투자하면 세금 감면]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030013</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 02:38:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[HK이노엔이 정부의 세제지원 강화 정책으로 인해 백신 사업 확대 기회를 잡았다. 충분한 현금과 현금창출력을 바탕으로 백신 제조 설비 투자를 단행할지 주목된다.HK이노엔은 수액제제(정맥 내에 인공용액을 조금씩 주입하는 주사제 등을 말함)와 위식도역류질환 치료제 ‘케이캡정’, 숙취해소음료 ‘컨디션’ 등을 제조·판매하는 기업이다. 백신의 경우 글로벌 제약사인 한국MSD로부터 7종의 백신 제품을 받아 판매하고 있으며, 제조 품목은 없다.HK이노엔이 백신 개발·제조 능력이 없는 것은 아니다. 과거 CJ그룹 내에 있을 때인 1986년 제일제당 제약사업부는 B형 간염 백신인 ‘헤팍신-B’를 국내 최초로 출시한 바 있다. 제일제당 제약사업부가 2008년 개발에 성공한 천연두 백신은 현재 정부가 테러 대응용으로 3500만명 분을 구입해 보관 중이다. 참고로 HK이노엔은 유풍제약→제일제당 제약사업부→CJ헬스케어→HK이노엔으로 사명이 변경된 바 있다. 다만 HK이노엔은 아직까지 백신 제조 시설을 완전히 갖추지 못한 것으로 평가된다. 경기도 이천시에 있는 이 공장이 백신 등 생물학적제제(생물이 생산한 물질로 만든 약품) 제조가 가능하지만, 1986년에 지어진 공장이다. CJ제일제당으로부터 부지를 임차해 사용하는 점도 걸림돌이다. HK이노엔이 소유한 나머지 공장은 화학의약품(무기 합성물로 만든 의약품)이나 수액제제를 만드는 공장이다.백신 제조능력이 아직 부족한 HK이노엔이지만, 백신 사업에 대한 관심은 높은 편이다. 한국MSD 제품을 도입해 판매하면서 영업력을 이미 갖춘 상태며, 수족구 백신 임상 1상을 진행하는 등 백신 개발에 대한 의지도 있다. 이러한 HK이노엔에게 제조 시설 확대의 기회가 다가왔다. 3일 기획재정부가 발표한 ‘반도체 등 세제지원 강화 방안’에 따르면 정부는 국가전략기술에 대한 투자 세액공제율을 높이고, 올 한해 투자 증가분에 대해 추가로 세액공제할 계획이다. 국가전략기술 중에는 백신도 포함돼있다. 만약 HK이노엔이 올해 백신 설비 투자를 단행한다면 시설 투자비용의 25%에 대해 세액공제를 받을 수 있다. 올해 1000억원을 백신 설비 투자 비용으로 집행하면 250억원의 세금을 감면받는다는 의미다. HK이노엔 입장에서는 세금 감면 혜택이 매우 유용하다. 케이캡 판매 호조와 수액제제 매출 증가로 영업이익이 늘어나고 있기 때문이다. 영업이익이 늘어나면 법인세 또한 늘어난다. 영업이익 증가에 따라 HK이노엔이 납부하는 법인세는 날로 증가하는 추세다. 2019년 78억원, 2020년 168억원이었던 HK이노엔 법인세 납부액은 2021년 258억원으로 전년 대비 약 90억원 늘어났다. 만약 HK이노엔이 백신 설비 투자를 결정한다면, 실제 투자 이행은 어렵지 않을 것으로 전망된다. 2022년 3분기 기준 HK이노엔의 기말 현금 및 현금성자산은 약 874억원으로 백신 설비 투자를 감행하는데 큰 무리가 없다. HK이노엔의 2022년 예상 EBITDA(기업이 영업활동을 통해 벌어들인 현금창출 능력을 나타내는 수익성 지표)은 약 876억원으로 현재 영위하고 있는 사업에서 안정적으로 현금을 벌어들이고 있는 것으로 판단된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[엔비디아·폭스콘, 자율주행차 개발 위해 협력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040004</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 02:38:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 반도체 기업 엔비디아와 대만 전자기기 제조업체 폭스콘이 자율주행 전기차 개발을 위해 협력한다.  3일(현지시간) 엔비디아와 폭스콘은 양사가 자율주행차 플랫폼을 구축하기 위해 파트너십을 맺었다고 발표했다.이에 따라 폭스콘은 엔비디아의 자율주행 및 커넥티드 카 전용 칩인 ‘드라이브 오린’(DRIVE Orin)을 기반으로 자동차용 전자제어장치(ECU)를 제조한다. 폭스콘이 제조한 ECU는 전 세계 자동차 시장에 공급된다. 또 폭스콘은 전기차에 엔비디아의 ‘드라이브 하이페리온’(DRIVE Hyperion) 센서를 사용해 고도로 자동화된 주행 기능을 제공할 수 있을 것이라고 밝혔다.엔비디아는 폭스콘이 센서를 통해 얻은 정보를 실시간으로 처리하는 칩 등 자사의 기술을 활용해 안전성을 확보하는 동시에 원가 상승과 생산 증대 등의 어려움을 극복할 수 있을 것으로 기대했다.엔비디아는 또 이번 파트너십을 통해 자율주행차와 커넥티드카 전용 칩 수요 증가에 대응할 수 있을 것으로 확신했다. 엔비디아는 자동차 부문에서 3000억달러(약 383조7000억원) 규모의 시장 기회가 있는 것으로 보고 있다.&lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 양사가 이번 협약을 통해 글로벌 전기차 시장에서 입지를 강화할 수 있을 것으로 예상했다.애플 제품 위탁 생산 업체로 유명한 폭스콘은 미래 성장 동력으로 전기차 분야를 주시하고 있다. 폭스콘은 지난해 2억3000만달러(약 2942억원)를 투자해 미국 전기 픽업트럽 스타트업 ‘로즈타운 모터스’의 오하이오 공장을 인수했다. 또 미국 전기차업체 ‘피스커’와도 손잡고 오하이오주 공장에서 전기차를 생산할 계획이라고 발표했다.폭스콘은 지난해 10월 사업 다각화를 위해 전기차 생산을 확대할 것이며 언젠가는 테슬라 차량도 생산할 수 있기를 바란다고 밝힌 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 새해 첫 거래일에 시총 2조달러 붕괴]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040001</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 23:14:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 증시 새해 첫 거래일에 애플의 시가총액이 2조 달러 밑으로 추락했다. 애플 시총이 2조달러 아래로 떨어진 것은 지난해 5월 이후 처음이다.   3일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 애플 주가는 3.74% 하락한 125.07달러에 거래를 마쳤고 시총은 1조9900억달러로 미끄러졌다. 시총 1위 기업인 애플은 2020년 8월 전 세계 상장사 가운데 사상 최초로 시총 2조달러를 달성했다. 코로나19 팬데믹 기간 동안 원격근무와 온라인 수업으로 컴퓨터와 스마트폰 매출이 급격히 늘어난 덕분이다. 지난해 1월에는 장중 시가총액 3조 달러를 돌파하기도 했다.그러나 애플은 지난해 하반기에 아이폰 최대 생산기지인 중국 정저우의 폭스콘 공장이 생산 차질을 겪어 연말 쇼핑 시즌에 제품 공급이 원활하지 못했다. 공급망 분석업체 ‘트렌드포스’는 최근 내놓은 보고서에서 지난해 4분기 아이폰 출하량이 22% 감소했다고 전했다.금리 상승과 소비심리 위축으로 아이폰 프리미엄 모델에 대한 수요 둔화 우려도 커지고 있다. &lt;닛케이아시아&gt;에 따르면 애플은 최근 공급업체들에 에어팟, 애플워치, 맥북 등의 제품 부품 생산량을 줄일 것을 주문했다. 보케 캐피털 파트너스의 킴 포레스트 최고투자책임자(CIO)는 “애플이 고급 기기 소비자에 집중하는 경향이 있지만 이 소비자층마저 가격 상승에 타격을 받고 있다”고 말했다. 유럽 투자은행 ‘BNP 파리바’의 제롬 라멜 애널리스트는 이날 애플의 투자등급을 ‘아웃퍼폼(시장수익률 상회)’에서 ‘뉴트럴’(중립)로 하향 조정하고 목표가를 180달러에서 140로 낮췄다. 라멜은 애플 협력업체 폭스콘가 겪는 공급망 문제와 고급 스마트폰에 대한 수요 감소 가능성을 반영해 2023년 회계연도 아이폰 출하량 목표치를 2억4500만대에서 2억2400만대로 줄였다. 마이크로소프트(MS)의 시총이 지난해 2조달러 아래로 떨어지며 애플이 유일하게 시총 2조달러 이상을 유지해왔다. MS의 시총은 1조8000억달러 수준이다. 2022년에는 애플의 시장수익률도 밑돌았다. 지난해 대형주 중심의 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수가 약 18% 떨어졌으나 애플은 27% 급락했다. 다만 &lt;로이터통신&gt;은 2007년 아이폰 출시 이후 S&amp;P500지수는 180% 가량 오른데 비해 애플 주가는 4000% 이상 급증해 애플의 장기 투자자들은 큰 차익을 누렸을 것이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[혹한기 상장 나선 '오브젠'…마테크가 뭐길래?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030015</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 13:21:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기 침체기에 접어들며 많은 회사들이 기업공개(IPO)를 미루고 있는 상황에 기술성장특례로 정면돌파에 나선 회사가 있다. 일명 데이터와 기술을 합쳐 마케팅에 도움을 주는 '마테크(MarTech)' 회사인 '오브젠'이다. 애드테크가 지고 마테크가 뜨는 가운데, 네이버클라우드를 등에 업고 구독형 소프트웨어(SaaS) 성장궤도에 안착할 수 있을 지 주목된다.  지난 2000년 설립된 오브젠은 빅데이터 및 인공지능(AI) 기술을 기반으로 마테크 솔루션을 전문 개발하는 소프트웨어 기업이다. 마테크란 마케팅(Marketing)과 테크놀로지(Technology)의 합성어로, 마케팅에 빅데이터와 AI 기술을 접목해 초개인화 마케팅을 구현하는 솔루션을 말한다.회사는 투자설명서에서 글로벌 리서치 업체 '이머전 리서치(Emergen Research)'를 인용하며 마테크 시장은 2020년 기준 245억6400달러 규모(약 31조2621억원)이며, 2030년까지 연평균 44.4%의 높은 성장률을 보일 것으로 전망했다. 투자 심리 위축, 애드테크에도 부는 '찬바람' 마테크란 '애드테크(AdTech)'와는 또 다른 개념이다. 광고(Ad)와 기술(Tech)의 합성어인 애드테크는 광고 집행·타깃팅·성과측정 등에 IT 기술을 접목한 것을 말한다. 즉 광고 캠페인을 내보내는 기술 자체가 애드테크인 셈이다.반면 마테크는 고객관계관리(CRM) 소프트웨어, 소셜 미디어 관리 도구, 이메일 마케팅 솔루션 등의 활용과 관련된 용어다. 마케터가 이용하는 다양한 기술 솔루션을 포함하며, 디지털 마케팅 프로세스 전반에 걸쳐 사용성을 높여주는 기술을 말한다.때문에 애드테크는 마테크에 포함되는 개념으로 인지되기도 한다. 다만 자체 데이터 활용에 대한 필요성이 점차 대두되면서 애드테크에서 마테크로 흐름이 옮겨지고 있는 추세라는 평가다. 쉽게 말해 마케터가 광고 매체를 적절히 선택해 성과를 내는 '퍼포먼스 마케팅'에서 데이터에 주목하는 '그로스해킹', '데이터드리븐 마케팅'이 떠오르고 있다.  실제 애드테크를 표방한 회사들의 성장성에 한계를 부딪혔다는 시각도 존재한다. 기술력보다는 인력(人力)에 기대고 있다는 점에서다. '모비데이즈'는 2014년 법인 설립 이후 2020년 흑자 전환에 성공했고, 2021년 영업이익 100억원을 달성하기도 했다. 이에 모비데이즈는 기술특례상장을 준비했다. 기술특례 상장은 기술력은 있지만 이익을 내지 못하는 기업의 자금조달을 돕기 위해 도입한 제도인데, 결론적으로 모비데이즈는 하나금융17호스팩과의 합병을 통해 우회 상장했다. 2022년 6월 모비데이즈의 상장 첫날 거래가는 18% 넘게 하락했으며, 3000억원대로 전망됐던 시가총액은 2023년 1월 현재 1341억원에 그치고 있다.관련 업계에 따르면 코스피 상장을 준비 중이던 아이지에이웍스 또한 IPO보단 해외 진출 및 인수합병(M&amp;A)에 힘을 싣는 것으로 알려졌다. 아이지에이웍스는 2021년 영업이익 35억원으로 흑자 전환에 성공했다. 또한 △고객데이터플랫폼(CDP) '디파이너리' △ATD '트레이딩웍스' △빅데이터 분석 솔루션 '모바일인덱스' 등 클라우드 기반 SaaS 솔루션을 제공하는 '종합 데이터 테크 기업'이라고 강조하고 있다. 그러나 수익 중 많은 부분이 미디어렙(방송광고판매대행기관)인 '디지털퍼스트', 디지털 광고 대행사 '디지털트리니티', 보상형 광고 플랫폼 '애드팝콘' 등에서 나오고 있으며, 2014년 6월 설립한 일본 지사는 아직 적자다.아이지에이웍스 관계자는 "다른 상장 예비 주자와는 달리 아이지에이웍스는 수익을 기록 중이고, 대규모 자본적지출(CAPEX)를 수반하는 성장 모델이 아니기 때문에 상장 시점을 주도적으로 조율할 수 있는 유연성(flexibility)이 있는 상황"이라고 전했다.그러면서 그는 "이러한 상태에서 높아진 글로벌 금융 시장 불확실성, 달러 강세, 금리 역전 등으로 미국 시장 쏠림 현상, 기관투자자들의 보수적 기조 등을 고려해 예비심사청구 포함 전체 일정을 주관사단과 함께 재검토하고 있다"고 말했다. 기술 특례 '정공법'…오브젠은 어떤 회사? 오브젠은 기술성장특례로 코스닥 상장 절차를 받고 있다. △고객 행동정보 기반 실시간 마케팅 솔루션(obzen Digital Marketing) △실시간 빅데이터 수집∙처리 솔루션(obzen BigData) △초개인화 마케팅을 위한 인공지능(AI) 분석 솔루션(obzen SmartAI)이 오브젠의 대표적인 마테크 솔루션이다. 회사는 2022년 4월 한국평가데이터와 기술보증기금으로부터 각각 A 등급을 통보받았다. AAA와 AA에 이은 A등급은 높은 수준의 기술력을 가진 기업으로, 장래 환경변화에 크게 영향을 받지 않을 수준임을 뜻한다.오브젠은 금융권을 중심으로 다양한 산업 분야의 대기업들을 고객사로 확보하고 있으며, 이를 기반으로 중견 및 중소기업으로도 사업 영역을 확대하고 있다. 오브젠의 임원진들은 IBM 출신으로 다수 포진됐으며 이형인 오브젠 대표 또한 IBM과 딜로이트 컨설팅을 거쳤다.   지난해 3분기 기준 오브젠의 누적 실적은 영업수익 192억2700만원, 영업이익 5300만원, 당기순이익 6300만원이다. 전년 동기 대비 영업수익은 42.40% 증가했으며, 영업이익과 당기순이익은 흑자로 돌아섰다. 회사 측은 2019년 이후 2021년까지 3년간 기록한 영업손실 및 당기순손실은 AI를 비롯한 연구개발 인력을 지속 채용함에 따라 연구개발비가 증가한 것에 기인한 것이라고 설명했다.향후 오브젠은 신사업에서 성장가능성을 입증해야 하는 숙제가 있다. 최근 클라우드 상에서 소프트웨어를 구독의 형태로 제공하는 SaaS가 대세로 자리잡은 상황이다. 기존 오브젠의 제품은 기업의 IT 환경에 설치해 구현되는 구축형 솔루션으로, 대기업에게 유용한 구현 방식이다. 오브젠은 중견·중소기업 시장 진출을 위해 기존 제품을 표준화한 제품(Obzen Daisy Suite)을 출시, 해당 솔루션을 위주로 SaaS 솔루션 사업을 진행 중이다. 회사 측은 2대 주주이자 전략적 투자자인 네이버클라우드를 든든한 아군으로 내세우고 있다. 양사 협업을 통해 클라우드 기반의 초개인화 마케팅 및 데이터 상품을 구성해 국내 시장은 물론 해외에서도 인정받겠다는 포부다. 한편 오브젠의 총 공모주식수는 77만5956주로, 주당 공모 희망가는 1만8000원~ 2만4000원이다. 회사는 이번 공모를 통해 약 186억2200만원(희망 공모가 밴드 상단 기준)을 조달할 예정이다. 오는 11일까지 기관투자자 수요예측을 진행해 공모가를 확정하고, 같은 달 16일부터 17일까지 일반청약을 받는다. 1월 말 상장을 목표로 하고 있으며 상장주관사는 한국투자증권이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전2023]'경쟁력 확보' 당부한 방준혁…넷마블 '위기 탈출' 시그널은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030014</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 11:12:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블이 올해 목표로 경쟁력 확보와 위기 극복에 방점을 찍었다. 2020년부터 3년을 연달아 '강함'과 '건강함'을 언급했고 지난해는 재도약을 위한 원년으로 삼을 만큼 경쟁력 확보에 힘써왔지만, 지난해 CJ 계열사에서 분리된 이후 첫 적자(1분기 119억원)를 기록하며 위기 상황에 직면한 넷마블이 내놓은 새 비전이다.  3분기 연속 적자…위기 상황 마주한 넷마블 3N 중 하나로 영향력이 컸던 넷마블의 적자는 업계에도 충격으로 다가왔다. 업계는 넷마블이 글로벌향을 통해 매출 다변화를 이뤄낸 반면 국내 시장에서 MMORPG 등 RPG 장르의 수익성이 낮아지면서 경쟁력을 잃어간 것으로 봤다.   방준혁 넷마블·코웨이 의장은 지난 2일 경영진과 전사 리더들을 대상으로 한 시무식에서 체질개선과 선택과 집중을 강조했다. 현재 넷마블이 직면한 위기를 극복하고 경쟁력을 회복하기 위한 당부다. 방 의장이 새해 메시지에서 위기 극복을 강조했다고는 해도 넷마블이 당장의 연속 적자 상황을 벗어날 수 있을지는 미지수다. 넷마블의 영업손실은 지난해 1분기 119억원, 2분기 346억원, 3분기 380억원으로 3분기 연속으로 이어진데다 4분기마저도 적자가 예상되고 있기 때문이다. 희망적인 건 적자탈출을 가능하게 할 넷마블의 무기가 '근거없는 자신감'은 아니라는 것이다. 권영식·도기욱 넷마블 대표 역시 넷마블 홈페이지에 올린 신년사를 통해 넷마블의 위기 극복 시그널을 내보였다. 첫 번째 시그널은 '커피 트럭', 떠나지 않고 응원하는 이용자들이다. 권영식, 도기욱 넷마블 대표는 신년사에서 "2021년 '세븐나이츠'에 이어 지난해 '페이트/그랜드 오더(이하 페그오)' 이용자분들이 운영진에게 감사패와 커피를 직접 전달, 과분한 사랑을 받았다"고 언급했다. 페그오는 넷마블이 2017년부터 한국에서 서비스하고 있는 게임으로, 한때 일본 현지와 서비스 운영 방식에서 차이가 크다며 이용자들로부터 거센 항의를 받은 바 있다. 이에 페그오 운영진은 점차 서비스를 개편하고 이용자와의 소통을 확대했는데, 그 결과 지난해 9월 페그오 이용자들로부터 응원의 커피트럭을 받았다. 서비스를 시작한 지 5년이나 된 게임이 운영 방식을 개편하며 서비스를 이어가고 있는 사례다. 넷마블의 두 대표가 세븐나이츠, 페그오 등 이용자의 응원을 받는 사례를 직접 언급한 만큼 넷마블에게도 중요한 기점이 됐다고 보여진다.  신작·中 판호발급, 적자탈출 청사진될까 넷마블의 또 다른 무기는 신작이 될 전망이다. 게임사에게 있어 무엇보다 중요한 것은 '재미있는 게임'으로, 지금 넷마블의 향후 출시 라인업은 어느 때보다도 주목받고 있다. 넷마블 역시 올해 신작 게임들을 통해 실적 반등에 성공하겠다는 각오다.   넷마블은 지난해 1월 제5회 '넷마블 투게더 위드 프레스(NTP)'를 개최하고 신작 20여 종을 선보인 바 있다. 신작 라인업은 자체 지식재산권(IP) 15종과 외부 IP 5종으로, 대체 불가능한 토큰'(NFT) 및 블록체인 요소를 결합한 P2E 게임에서부터 PC, 콘솔로 확장한 멀티플랫폼 게임, 유명 IP를 활용한 게임 등 다양성을 확보했다. 당시 넷마블의 신작 라인업에는 '다양하다'는 호평이 있었지만 '넷마블스러움을 버리지 못했다'는 실망감도 공존했다. 하지만 이같은 우려는 지난해 11월 열린 '지스타 2022'에서 넷마블이 공개한 △파라곤: 디 오버프라임 △나 혼자만 레벨업: 어라이즈 △하이프스쿼드 △아스달 연대기 4종을 통해 일부 해소된 것으로 보인다. 현장에서 게임을 체험한 유저들은 '원작을 잘 활용했다'거나 '기존 넷마블 스타일에서 탈피한 것 같다'는 등의 호평을 남긴 바 있다. 더불어 지난해 마지막 주 중국에서 온 '판호 발급' 소식도 분위기 반전 카드로 꼽힌다. 지난달 28일 업계에는 중국 국가신문출판서가 같은달 10일 한국 게임 6종을 포함해 총 44종의 외국산 게임의 판호(해외 게임에 내주는 유통 허가 권리)를 발급했다는 소식이 전해졌다. 외자 판호를 받은 한국 게임은 △그랑사가(엔픽셀) △로스트아크(스마일게이트알피지) △메이플스토리M(넥슨) △에픽세븐(슈퍼크리에이티브) △제2의나라: 크로스월드(넷마블네오) △A3 스틸 얼라이브(넷마블엔투)다.   넷마블은 제2의나라: 크로스월드와 A3 스틸 얼라이브에 북미 자회사 '카밤'의 모바일 시뮬레이션 게임 '샵 타이탄'까지 총 3종의 판호를 받아냈다. 중국 판호 여파는 당장의 결과로 이어지지는 않겠지만, 이미 외자판호를 받은 국내 게임 유통 경험이 있는 아이드림스카이 등 퍼블리셔와 함께하는 만큼 중국 서비스에 대한 기대는 커졌다. 넷마블에프앤씨 등을 필두로 지난해 꾸준히 블록체인 생태계를 구축한 것도 신성장동력을 위한 넷마블의 무기 중 하나다. 넷마블에프앤씨는 자회사 '메타버스월드(옛 아이텀게임즈)'를 통해 자체 메인넷 'FNCY'를 구축, 블록체인 생태계를 확장하고 있다. 넷마블에프앤씨는 특히 디지털 휴먼 및 시각특수효과(VFX)를 맡고 있는 자회사 메타버스엔터테인먼트로 콘텐츠, 엔터테인먼트 간 연계성을 높이고 있는데, 이 역시 넷마블의 자체 블록체인 인프라 생태계와 융합될 것이라는 목소리도 나오고 있다. 권영식, 도기욱 넷마블 각자 대표는 신년사 말미에 "(어려운 경영 환경에 처해있지만)높은 완성도와 차별화된 게임성으로 새로운 경험과 재미를 드리기 위해 최선을 다하겠다"고 강조했다. 게임 본연의 재미를 기반으로 위기를 극복하겠다는 자신감으로 풀이된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[늘리고 접고…삼성·LG디스플레이가 CES서 소개할 이색 제품은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030012</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 08:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성디스플레이와 LG디스플레이가 세계 최대 IT 박람회 ‘CES 2023’에서 혁신 제품을 소개한다. 양사는 폴더블, 슬라이더블 등 최신 기술이 적용된 디스플레이 패널을 대거 선보인다. 최근 집중하고 있는 차량용 디스플레이와 이색 솔루션도 공개할 전망이다.삼성디스플레이와 LG디스플레이는 5~8일(현지시간) 미국 라스베이거스에서 열리는 CES 2023에 참가해 자사의 최신 디스플레이와 혁신 제품을 선보인다고 3일 밝혔다.  먼저 삼성디스플레이는 이번 전시에서 ‘플렉스(Flex) 하이브리드’를 최초로 공개한다. 플렉스 하이브리드는 화면 왼쪽엔 폴더블 기술이, 오른쪽에는 슬라이더블 기술이 적용된 디스플레이다. 왼쪽을 펼치면 10.5형 4.:3 비율의 화면을, 오른쪽 화면까지 당기면 12.4형 대화면 디스플레이로 16:10 비율의 화면을 이용할 수 있다.대화면 슬라이더블 디스플레이도 이번 CES 2023에서 정식으로 소개된다. 이 제품은 화면을 한방향이나 양방향으로 확장할 수 있는 ‘플렉스 슬라이더블 솔로’와 ‘플렉스 슬라이더블 듀엣’ 등 두가지 콘셉트로 만들어졌다. 평소에는 13~14형 태블릿 사이즈로 사용하다가 영화나 게임 콘텐츠를 즐길 때는 17.3형 사이즈로 확대해 사용할 수 있다.이와 함께 삼성디스플레이는 2023년형 QD(퀀텀닷)-OLED도 소개한다. 기존 55형, 65형, 34형 제품에 초대형 77형 TV용 QD-OLED, 49형 울트라 와이드 모니터용 QD-OLED를 추가해 2023년 라인업을 완성했다. 특히 2023년형 제품은 진화된 인공지능(AI) 기술과 최신 유기 재료를 적용해 RGB(레드·그린·블루) 각각의 밝기를 합친 최대 밝기가 2000니트(nit) 이상으로 향상됐다.자동차용 신제품 ‘뉴 디지털 콕핏(디지털화된 자동차 조종석)’도 처음 공개한다. 이 제품은 34형과 15.6형 디스플레이를 결합한 좌우로 긴 형태의 디지털 콕핏용 디스플레이다. 좌우가 700R(곡률)로 구부러지는 벤더블 기술을 탑재해 최적의 시청 거리를 제공하고 주행에 집중할 수 있도록 도와준다.  LG디스플레이는 수주형 사업 확대를 위해 중소형 OLED와 차량용 디스플레이 솔루션을 중점적으로 소개할 계획이다. 이와 함께 3세대 OLED, 게이밍 전용 고성능 OLED 등도 공개한다.먼저 중소형 OLED는 △17인치 폴더블 노트북용 OLED △8인치 360도 폴더블 OLED 등을 선보인다. LG디스플레이에 따르면 접히는 부분에 주름 현상이 거의 없어 자연스러운 화면을 즐길 수 있다는 설명이다.LG디스플레이가 최근 수주형 사업 확대를 위해 집중하는 차량용 디스플레이와 솔루션도 관전 포인트다. LG디스플레이는 P-OLED(플라스틱 OLED) 및 LTPS(저온다결정실리콘) LCD 기반의 초대형, 저전력, 초고휘도, 차별화 디자인을 구현한 차량용 디스플레이를 선보인다. 또 CES 2023에서 혁신상을 수상한 차랑용 사운드 솔루션도 공개한다. 이밖에도 LG디스플레이는 CES에서 META 테크놀로지를 적용한 3세대 OLED TV 패널과 이동성을 높인 신개념 무버블(Movable) 콘셉트 △OLED 글로우 △버핏 트롤리 등을 공개한다. OLED 글로우는 27인치 OLED 패널에 이동형 스탠드를 결합한 제품이며, 버핏 트롤리는 스피커 없이 화면에서 직접 소리가 나는 48인치 OLED 패널에 수납형 바퀴 프레임을 결합한 제품이다.이달부터 양산을 시작한 게이밍 OLED 신제품도 소개한다. 45인치 울트라 와이드 OLED 패널과 27인치 OLED 패널이다. 게이밍 전용 OLED 패널은 LG전자, 에이수스, 커세어 등 브랜드의 프리미엄급 게이밍 모니터에 탑재될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]어떤 '증오'는 '그리움'을 닮는다…'더 글로리']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030010</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 08:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[# 고교 시절, 복도에서 신발을 신었다는 이유로 담임 선생에게 뺨을 맞았다. 실내에서 신발을 신은 것은 잘못된 행동이었지만 잘못의 크기에 비해 받은 처벌은 너무도 가혹한 것이었다. 체벌도 정도껏 해야 한다는 여론이 있던 시절, 그는 선생이라는 이유만으로 학생의 인권을 가혹하게 유린했다. 이후 우연히 보게 된 그 선생의 소셜 네트워크 서비스(SNS) 계정에선 자신의 아들과 함께 환하게 웃고 있는 행복한 표정을 보게 됐다. 어릴 적 아무것도 모르고 신발로 뺨을 맞았던 상처가 절묘하게 오버랩되자 한동안 아무것도 할 수 없었다.# 작은 시골 학교에서도 폭력은 비일비재했다. 누군가는 이유도 없는 구타를 당하며 지옥같은 학교 생활을 보내야 했는데, 도움의 손길을 내미는 이는 아무도 없었다. 섣불리 도와줬다가 피해자가 된 사례를 본 만큼 폭력에 지배된 그들의 시선은 모조리 앞을 향해 있었다. 몸과 마음에 상처를 입은 그 누군가가 모든걸 버리고 떠나가면 또 하나의 희생양이 생겨나는 것을 알면서도 자기 차례가 되지 않기를 속으로 빌고 비는 악순환이 이어졌다. 미리 배우지 않아도 될 약육강식의 세상은 그렇게 그들을 지배해갔다. 위 사례들은 허구이지만, 안타깝게도 학교 안에서 자행되는 폭력의 그늘은 짙다 못해 칠흑같이 어두운 실정이다. 학교에서 행해지는 폭력의 수위는 피해 당사자만이 알 수 있을 만큼 그 정도를 헤아리기 어렵다. 이런 학교폭력의 현실을 조금이나마 체감할 수 있는 수치도 존재한다. 지난해 9월 청소년폭력예방을 위해 만들어진 푸른나무재단은 '2022년 전국 학교·사이버폭력 실태조사'를 통해 학교폭력의 실태를 발표했는데 '학교폭력 피해경험'은 7%로 전년보다 0.3% 증가했다. 해당 데이터는 2개월 간 전국 17개 시·도 재학생(초등학교 2학년부터 고등학교 2학년까지) 6004명을 대상으로 조사해 집계한 만큼 정확한 기준으로 삼기 어렵겠지만 그만큼 학교폭력이 줄지 않고 있음을 확인할 수 있다.  학생과 학생 혹은 교사와 학생 사이에서 발생하는 '폭력의 세계'에서 피해자와 가해자의 위치는 명확하다. 방관자들은 잠재적으로 가해자 편에 서서 그들을 돕기도 하며, 때로는 자신에게 불똥이 튈까 애써 외면하기 일쑤다. 다만 피해자들은 가해자의 모진 말 한 마디까지 모두 기억하며 지우지 못할 상처를 안고 살아간다. 구타와 따돌림 속에서 도와달라는 절박한 외침을 무시했던 방관자들의 침묵과 그 적막한 공기마저 가슴 속 상처로 깊이 새겨지기 마련이다.넷플릭스 오리지널 시리즈 '더 글로리'는 이 지점을 세밀하게 파고든다. 학교폭력의 피해자가 가해자에 대한 복수를 다짐하며 서서히 자신의 계획을 실행하는 방법은 치밀하면서도 처절하다. 지금까지의 복수극은 권선징악의 테두리 안에서 '폭력은 폭력을 부른다'는 교훈적 메시지를 전달하는 데 급급했지만, 더 글로리는 등장인물들의 숨통을 서서히 조여드는 압박감을 선사한다. 복수의 서사가 끝나지 않았음에도 대중의 호평을 받는 것도 이런 이유에서다.  주인공 '문동은(송혜교 분)'의 조력자가 되거나 그의 주변에서 맴도는 인물들 역시 '복수'와 접점을 갖는다. '주여정(이도현 분)'은 살인범에게 아버지를 잃고 매일같이 지옥같은 삶 속에서 괴로워하는 인물이며, '강현남(엄혜란 분)'의 경우 가정폭력에 시달리다 문동은을 만나 함께 복수를 계획한다. 판도라의 상자를 마주한 '하도영(정성일 분)'도 아내 '박연진(임지연 분)'에게 배신당했음을 깨닫고 복수에 눈 뜨는 인물로 그려진다. 이런 캐릭터 설정은 인간의 상처와 일맥상통한다. 흰 눈으로 씻어내도 없어지지 않는 문동은의 화상자국처럼 폭력에 대한 상처는 피해자들이 평생을 안고 살아가야할 트라우마로 남게 된다. 가해자는 제대로 기억하지 못할 그 날의 상처는 피해자들의 가슴 속을 도려내다 못해 커다란 구멍으로 번져가기 마련이다. 돈, 권력, 힘에 지배당한 채 온갖 수모를 겪어야 했던 아픔을 잊은 채 평범하게 살아간다는 것은 결코 있을 수 없는 일이기 때문이다.누군가는 '어릴 적 치기로 했던 장난을 너무 심각하게 받아들이는 것 아니냐'고 말할 수 있겠지만 그 '장난'의 진실은 피해자만 알고 있다. 가장 아름답고 빛나야 할 성장기에 끔찍한 트라우마를 겪은 이들의 상처는 평생 회복할 수도, 아물지도 않는다. 더 글로리가 말하고 싶은 메시지도 여기에 기인하지 않을까. 극 중 문동은은 "어떤 증오는 그리움을 닮아서 멈출 수가 없거든"이라고 말한다. 이를 통해 더 글로리는 학교폭력 가해자들에게 직접적인 메시지를 던진다. 복수는 이제부터 시작이라고. 결코 단순히, 순순하게 끝나진 않을 것이라고.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[떨어지는 원자재 가격…오리온, 제품가격 인하 가능성은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030011</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 08:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아-우크라이나 전쟁으로 2022년 식품 원자재 가격이 급등하자 한동안 가격 인상 없이 버티던 오리온도 결국 일부 제품에 한해 평균 15.8%의 가격 인상을 결정했다. 오리온이 제품 가격을 인상한 것은 2013년 이후 9년 만의 일로, 그만큼 지난해 원재료 가격 상승 곡선이 가팔랐다. 그러나 오리온은 당시 가격을 인상하면서도 한 가지 단서를 달았다. 추후 원자재 가격이 떨어지면 가격을 다시 내릴 수 있다는 것이었다. 오리온은 “원부자재 가격과 에너지 비용이 하향 안정화될 경우 제품의 양을 늘리거나 제품 가격 인하를 검토할 것”이라고 했다. 이에 따라 그동안 ‘착한 가격’ 정책을 고수했던 오리온이 향후 원자재 가격이 떨어질 경우 실제 제품 가격을 도로 인하하는 정책을 펼칠지 여부에 관심이 모인다. 지난해 폭등했던 곡물 등 세계식량가격들이 다시 안정화하는 추세기 때문이다. 유엔 식량농업기구(FAO)가 발표하는 세계식량가격지수는 2022년 3월 역대 최고치(159.7p)를 찍은 이후 11월까지 8개월 연속 내림세를 기록했다. 2022년 11월 세계식량가격지수는 135.7p로 같은 해 1월(135.6p) 수준으로 복귀했다. 2021년 평균치(125.7p)와 비교하면 여전히 높은 수준을 유지하고 있지만 폭등 이후 빠르게 가격이 안정화하는 추세인 것은 확실하다.  오리온이 제품을 만드는데 주요 사용하는 원재료는 유지류, 당류, 서류(감자류) 등이다. 유지류는 지방이 주성분인 식품으로 식용유나 참기름 등의 각종 기름으로 과자를 만드는데 필수요소 중 하나다. 오리온의 2022년 3분기 보고서에 따르면 주요 원재료 중 유지류의 매입비중이 15.9%로 가장 많았고 그 다음이 서류 14.9%, 코코아류 5.7%, 유제품류 5.6%, 당류 5.5% 등이었다. FAO의 발표에 따르면 유지류 지수는 세계식량가격지수보다 더 빠른 속도로 안정화하고 있다. 2022년 3월 251.8p를 기록한 뒤 매달 지수가 떨어져 11월에는 154.7p로 집계됐다. 10월까지 연속 하락하다 11월에 전월 대비 3.4p 상승하긴 했지만 2021년 평균치(164.9p)보다는 낮은 수준이다. 당류는 이미 2021년 하반기보다 낮다. 2022년 11월 당류 지수는 114.3p로 2021년 12월 116.4p보다 1.9p 낮은 것으로 나타났다.감자류 가격 역시 이미 2022년 6월 경부터 안정세에 접어들었다. 한국농촌경제연구원(KREI)의 농업관측센터가 제공하는 감자(수미) 도매가격에 따르면 2022년 4월 20kg 당 7만7000원을 기록한 이후 5월 초까지 7만원대의 높은 가격을 형성했지만, 그 이후 가격이 빠르게 떨어지며 7월에는 2만원대까지 가격이 하락하기도 했다.  다만 오리온이 실제로 제품 가격 인하를 결정하려면 추가적인 원재료 가격 인하가 이뤄져야 할 것으로 전망된다. 주요 원재료 가격이 하락 추세긴 하지만, 이는 지난해 유례없는 폭등과 비교해서지 여전히 예년 대비 높은 수준의 가격을 형성하고 있기 때문이다. 감자 도매가만 보더라도 2022년 12월 26일 기준 전년 대비 5453원 높은 가격에 거래가 이뤄졌다. 원재료 가격이 하향 안정화할 경우 오리온이 제품 가격을 다시 인하할 가능성도 충분하다. 오리온은 국내 주요 식품업체들이 원재료 가격 인상을 근거로 제품가격을 올리는 가운데서도 9년 동안 가격을 동결하고 제품 용량은 늘리는 마케팅을 펼쳤기 때문이다. 오리온은 2014년부터 윤리경영의 일환으로 포장재의 빈 공간은 줄이고 제품의 양은 늘리는 ‘착한 포장’ 프로젝트를 지속하고 있다. 가격은 그대로 유지하며 양을 늘리기 때문에 g당 가격은 실제로 낮추는 효과를 냈다.업계 관계자는 “오리온은 가격 동결을 하면서도 높은 수익성을 보였고 가격정책을 중요한 마케팅 전략으로 삼고 있다”며 “원재료 가격이 하락하면 증량을 하거나 제품가격을 인하할 것” 이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GS칼텍스 재고자산 8조 '사상 최대'...실적·현금흐름 악영향 우려]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030007</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 08:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GS칼텍스의 재고자산이 유가 하락에도 8조원을 돌파해 사상 최대치를 기록했다. 천정부지로 치솟던 국제유가는 2022년 3월 이후 하락세가 지속되고 있다. 이에 따라 재고의 평가가치가 하락할 것으로 예상됐는데, 재고자산 규모는 오히려 증가했다. 원유 수입량을 확대한 영향으로 풀이됐다. 3일 금융감독원에 따르면 GS칼텍스의 2022년 3분기 재고자산은 2021년 말(4조8441억원) 대비 70.1%(3조3393억원) 늘어난 8조2434억원을 기록했다. 전분기 대비 0.2%(204억원) 감소했다.이는 국제유가의 영향 때문이거나 정유사가 선제적으로 재고 확보에 나선 영향으로 풀이된다. 국제유가(WTI 기준)는 2022년 3월 8일 배럴당 123.7달러를 기록했다. 2022년 1월 3일 배럴당 76.08달러였는데, 같은해 2월 발생한 러시아 전쟁 영향으로 유가가 60% 치솟았다. 이후 유가는 하락세가 지속됐고, 2022년 12월 30일 78.79달러를 기록했다.  국제유가 흐름에 따라 재고자산을 들여다본다면 재고자산 규모는 감소하는 게 맞다. 유가가 감소할 경우 재고자산의 평가가치가 감소하기 때문이다. GS칼텍스와 SK에너지, 현대오일뱅크는 총평균법에 따라 재고자산을 평가한다. 총평균법이란 기초 재고와 당기 매입, 기말 재고 등 원재료 구입 단가에 따라 재고의 규모가 달라진다.예를 들어 1분기 말 재고 원유가 100배럴이라고 가정해보자. 총평균법은 기존 재고와 새로 구입한 물량의 가격의 평균을 산출한다. 총평균법에 따라 산정한 평균 가격은 배럴당 80달러로 집계됐다. 이 경우 재고자산의 평가가치는 8000달러가 된다. 총평균법은 평균 가격을 산출하고 있어 유가 상승기에는 재고자산의 평가가치가 상승하는 구조다. 유가가 하락할 경우에는 재고자산의 평가가치 또한 하락한다.국제유가는 2022년 3월 이후 하락세가 이어졌기 때문에 GS칼텍스의 재고자산 규모 또한 감소해야 한다. 그런데 GS칼텍스의 재고자산 규모는 2022년 1분기 7조2099억원을 기록했으며, 2분기에 8조2638억원을 기록했다. 이 기간 동안 재고자산은 14.6%(1조539억원) 증가했다. 3분기에는 소폭 하락한 8조2434억원을 기록했다.  국제유가는 하락했지만, 재고자산 규모는 오히려 2022년 1분기와 비교해 증가했다. 이는 GS칼텍스가 선제적으로 재고 확보에 나선 영향 때문으로 풀이된다. GS칼텍스는 2022년 3분기 미국 셰브론(Chevron U.S.A. Inc)으로부터 14조5431억원을 매입했다. 2021년 3분기에는 6조628억원을 매입했는데, 매입량을 139.8%(8조4802억원) 늘렸다.GS칼텍스는 선제적으로 재고 확보에 나선 결과 재고자산이 사상 최대치인 8조원을 넘어섰다. 당장은 GS칼텍스에 부정적 영향은 크지 않을 것으로 예상된다. 정유사는 원유 구매부터 제품 생산에 들어간 모든 비용을 반영해 매출원가를 책정하고, 이를 기준으로 재고자산을 평가한다. 시장에서 제품가격이 원가보다 비싼 가격에 팔릴 경우 '재고자산 평가이익'을 인식한다. 반대로 제품가격이 원가보다 낮을 경우 '재고자산 평가손실'이 발생한다. 이는 정유사의 실적에 반영된다.2022년 3분기까지 실적 지표인 정제마진이 우수했다. 정제마진이란 제품 판매가격에서 원유가와 운영비를 뺀 수익이다. 손익분기점은 5달러인데, 2022년 9~10월을 제외하면 마진이 상대적으로 우수했다. 2022년 12월 정제마진은 8.5달러이다. 글로벌 경기 둔화로 휘발유 수요 부진에도 계절적 영향으로 등유와 경유 마진이 높은 영향으로 풀이된다. 중국의 석유 제품 수출 확대 등으로 정제마진에 부정적 영향을 미칠 경우 정유사의 실적에는 부정적 영향이 불가피할 전망이다. 2023년 계절적 수요가 감소하고, 글로벌 석유 공급량의 추이에 따라 정제마진은 하락할 것으로 예상된다. 결국 재고를 선제적으로 늘렸던 정유사는 재고자산 평가손실로 인해 실적이 감소할 수밖에 없다는 전망이 나온다. 경기침체로 인해 재고자산회전율이 둔화될 가능성이 높아 운전자본 부담은 커질 전망이다. 2022년 3분기 GS칼텍스의 운전자본(재고자산+매출채권-매입채무)은 7조3530억원을 기록했다. 2021년 말(4조9936억원) 대비 49% 증가한 규모다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전2023]치열한 경쟁 속 NHN데이터의 생존 방정식, '뭉쳐야 산다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030009</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 07:13:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NHN데이터가 '그로스 오리엔티드 마케팅 사이언스(Growth Oriented Marketing Science)'를 2023년 핵심 가치로 내세웠다. 이는 고객이 원하는 맞춤형 인사이트와 실행 전략을 제시하는 것을 중심으로 한 방향성이다. 이에 따라 NHN데이터는 각 플랫폼별로 파편화된 국내 이커머스 생태계에서 정확하게 데이터를 측정하는 능력을 토대로, 해외 파트너십을 늘리며 지속적인 확장을 도모한다는 계획이다.  NHN데이터는 IT기업 NHN의 계열사로, 근 몇 년간 합병과 분할을 거쳐 탄생한 데이터 분석 업체다. 그 기반에는 국내 최초의 웹로그 분석 플랫폼 '에이스 카운터'가 있다. 자사 웹사이트에 방문한 이용자들의 행동 데이터를 분석해 마케팅 채널별 효과를 분석하고 비즈니스를 개선하는 데 도움을 주는 통계 툴이다. 에이스카운터는 2001년 출시돼, 현재 글로벌 점유율이 과반을 훨씬 넘는 '구글 애널리틱스(GA)'가 2005년에 서비스를 시작한 것과 비교해도 선도적이라고 평가된다.GA와 달리 유료임에도 에이스카운터는 널리 이용되고 있는데, 회사는 "국내 이커머스에 최적화된 기술"이기 때문이라고 자신했다. 인터넷 쇼핑 이용 시 간편 결제의 의존도가 높고, 그 중에서도 네이버페이는 전체 매출의 큰 비중을 차지함에도 GA를 포함한 수많은 로그분석 서비스가 네이버페이 구매를 부정확하게 측정하고 있다는 것이다. 현재 에이스카운터는 추가 금액 없이 네이버페이 연동을 지원하고 있다. 네이버페이에서 제공하는 API를 활용하기 때문에 실제 결제 금액이 반영된다. NHN데이터 측에 따르면 에이스카운터의 월 이용료가 GA 간편결제 추적 솔루션의 월 이용료와 거의 비슷하거나 더 저렴한 수준이어서 많은 마케터들이 에이스카운터를 GA와 함께 로그분석 툴로 활용하고 있다. 이진수 NHN데이터 대표는 올해 신년사를 통해 "많은 고객들이 데이터를 누락하여 집계하는 모습을 보았고, 심지어는 데이터 누락에 대한 사실조차 인지하지 못하고 계신 경우도 많았다"며 "고객 눈앞의 불편함을 해소함은 물론이고, 데이터 기반으로 비즈니스를 운영해 지속적인 성장을 지원하는 것을 목표로 핵심 가치 역시 그로스 오리엔티드 마케팅 사이언스로 정했다"고 밝혔다.  2021년 NHN에이스의 광고 플랫폼 사업과 분리해 NHN데이터라는 이름으로 정식으로 설립, '다이티' 출시와 함께 내세운 '글로벌 데이터 테크 회사'로서의 정체성을 재천명했다. 다이티는 데이터 적재·인공지능(AI) 분석·타깃 추출·데이터 연동·인사이트를 제공하는 고객데이터플랫폼(CDP)이다.지난해에는 마케팅 전략을 수립하고 세워진 전략에 따른 마케팅 플래닝을 제시하고 실행하는 'AI박스'와 고객이 원하는 맞춤형 인사이트와 실행 전략을 요약하여 메일 등으로 제공하는 'AI딜리버리'를 출시하며 다이티 6개 라인업을 구축했다.이진수 대표는 가장 정확도가 높다고 자부하는 NHN데이터의 AI 기술인 미래의 LTV(pLTV, 예측생애가치)와 이탈 가능성 예측을 사용해 DBTI 기술을 적용했다고 설명했다. DBTI는 획일적인 기술과 방법으로는 다양한 비즈니스 환경에서 효과를 보기 어렵다는 문제의식에서 시작, 비즈니스 유형을 상세히 분류하고 이에 따라 필요한 마케팅 전략의 선정과 적합한 기술을 가변적으로 적용하는 NHN데이터의 특허 기술을 말한다.다이티는 2022년 카페24 스토어에 입점했으며 GA의 최신 버전인 GA4도 연동 중이다. 특히 회사는 올해엔 직접 옆에서 도움을 주는 파트너 프로그램도 준비 중이다. 이진수 대표는 "코로나로 인한 글로벌 락다운이 해제되면서 저희의 유럽 파트너사들과의 긴밀한 협업도 재개됐다"며 "글로벌 이커머스 환경의 변화에 앞서 대응할 수 있는 기술과 솔루션들을 여러분께 제공해드리는 것 또한 게을리하지 않겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[반도체 대기업 세액공제 최대 25%…숨돌린 삼성·SK하이닉스]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030008</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 06:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체를 포함한 국가전략기술 산업의 대기업 시설투자 세액공제율이 최대 25%까지 상향된다. 이에 따라 삼성전자, SK하이닉스 등 국내 반도체 기업들의 투자 심리가 살아날 수 있을지 관심이 쏠린다.정부는 3일 ‘반도체 등 세제지원 강화 방안’을 발표했다. 반도체 등 국가전략기술의 투자 세액공제율을 높이는 한편, 투자 증가분에 대한 추가 세액공제도 2023년에 한시 도입하겠다는 내용이다.  대기업 최대 25%, 중소기업 35% 세액공제율 적용 이번 발표에 따라 반도체 등 국가전략기술 시설투자 세액공제율은 △대기업·중견기업 8%→15% △중소기업은 16%→25%로 상향된다. 또 투자세액공제율은 모든 산업에 대해 2023년 한시로 최대 10%까지 적용된다. 이를 고려할 경우 대기업·중견기업은 최대 25%, 중소기업은 35%까지 시설투자 세액공제율이 적용될 전망이다.가령 삼성전자, SK하이닉스 등 국내 반도체 대기업이 1조원을 투자할 경우 최대 2500억원의 세금감면이 가능하단 얘기다. 기획재정부는 세액공제율 확대로 인해 2024년 3조6500억원의 세 부담이 감소할 것으로 예상했다.앞서 지난해 말 국회는 국가전략기술 시설투자 세액공제율을 6%에서 8%로 상향하는 법안을 의결한 바 있다. 그러나 이는 여당이 제시한 20%, 야당이 제시한 10%에도 못 미치는 수준이었으며 산업계의 반발 또한 이어졌다.이후 2022년 12월 30일 윤석열 대통령이 “반도체와 같은 국가 전략기술은 국가 안보의 자산이자 우리 산업의 핵심 기술이므로 기획재정부는 관계부처와 협의해 반도체 등 국가 전략산업에 대한 세제지원을 추가 확대하는 방안을 적극 검토하기 바란다”고 지시한 뒤 정부의 입장은 180도 바뀌게 됐다.정부는 이달 중으로 조세특례제한법 개정안을 마련해 입법예고를 거쳐 국회에 제출하고 늦어도 2월 중 임시국회에서 통과될 수 있도록 한다는 방침이다. 법안 통과시 올해 1월 1일 투자분부터 소급적용된다. “세계 최고 수준 세제지원”…반도체업계, 적극 환영 그간 업계에선 국내 반도체 등 국가전략기술에 대한 세액공제율이 세계 경쟁국 대비 상대적으로 낮아 이를 끌어올려야 한다는 지적이 있었다. 특히 미국의 경우 시설투자에 25%의 세액공제율을 적용하고 있어 전세계 반도체 기업들이 몰리고 있는 상황이다.또 올해는 반도체를 포함한 국내 기업들의 투자도 큰폭의 역성장이 예상되는 상황이다. 산업은행에 따르면 2023년 반도체 설비투자는 2022년 대비 5.1% 줄어들 것으로 보인다. 이에 기획재정부도 전세계 기술패권 및 공급망 경쟁 격화에 따라 전폭적 지원이 시급한 상황이라고 진단했다.추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 이번 세제지원 강화 방안을 발표하며 “반도체 시설투자 세액공제율 확대와 현행 R&amp;D(연구개발) 세액공제율 30~50%까지 고려하면 세계 최고 수준의 세제 지원을 하게 된다”며 “이번 조치가 우리 반도체 산업의 초격차 확보와 재도약을 위한 마중물이 되기를 기대한다”고 말했다.정부의 세액공제율 확대에 대해 업계에서도 적극 환영한다는 입장을 잇따라 내놨다.강석구 대한상공회의소 조사본부장은 “정부가 국가전략기술, 신성장·원천기술, 일반설비투자 등 전 영역에 걸쳐 시설투자 세액공제를 확대한 것에 대해 적극 환영한다”며 “이번 발표는 글로벌 경기침체로 인해 투자 부담이 높아 자칫 기업들의 투자의지가 꺾일 수 있는 상황에서 나온 적절한 조치로 평가한다”고 말했다. SK하이닉스 관계자는 “나라 살림살이가 어려운 상황임에도 반도체 등 국가전략산업을 지원하기 위해 노력해 준 정부의 입장을 지지한다”며 “한국을 대표하는 반도체 기업으로서 글로벌 선도기업이 되기 위해 최선의 노력을 다할 것이며, 이를 위한 정부의 정책적 지원과 관심이 앞으로도 지속되기를 희망한다”고 전했다.삼성전자 관계자는 “경제 복합 위기가 심화되는 어려운 상황에서도 국가전략산업인 반도체의 글로벌 경쟁력 확보를 위해 세제지원 방안을 마련해준 정부에 감사를 전한다”고 말했다.또 다른 국가전략기술인 디스플레이 산업에서도 정부의 이번 발표를 지지했다. 정호영 한국디스플레이산업협회 회장이자 LG디스플레이 사장은 “디스플레이 산업을 국가전략기술에 포함하는 방침과 오늘 발표한 국가전략기술 설비투자 세액공제율 상향을 적극 환영한다”고 밝혔다.   올해 급격한 투자 확대는 미지수…반도체 생태계 확장엔 긍정적 2022년 하반기부터 이어진 반도체 업황 악화로 인해 글로벌 반도체 기업들은 설비투자를 당초 계획대비 대폭 삭감하는 모습을 보이고 있다. SK하이닉스의 경우 2023년 설비투자 비용을 2022년 대비 절반 수준으로 줄이겠다는 계획을 밝혔다.이번 세액공제율 확대안이 정상적으로 통과되면 삼성전자, SK하이닉스 등 국내 반도체 기업들의 투자 부담도 완화될 전망이다. 그러나 당장 메모리 반도체의 업황이 녹록지 않아 삼성전자, SK하이닉스 등 대기업의 2023년 투자 계획에 급격한 변화가 나타나진 않을 것으로 보인다,업계 관계자는 “현시점에서 판단하긴 이르지만 세 부담 완화로 인해 투자 부담이 완화되는 것은 사실”이라면서도 “다만 기업들의 설비투자는 반도체 사이클과 수요·공급에 따라 진행되기 때문에 이미 설정해놓은 투자 가이던스(추정치)에서 급격한 변화가 나타나지는 않을 것”이라고 말했다.그럼에도 장기적인 관점에서 사업 전략에는 긍정적인 영향을 미칠 전망이다. 특히 글로벌 반도체 기업들의 기술 경쟁이 더욱 치열해지는 상황에서 삼성전자는 파운드리(위탁생산)에 대한 설비투자를 늘리고 있다. SK하이닉스 또한 EUV(극자외선) 장비 등 선단공정에 대한 투자가 필수적인 상황이다. 중소기업과 소재·부품·장비 기업들의 생태계에도 긍정적인 영향을 미칠 것으로 예상된다. 업계 관계자는 “세액공제율 확대는 조단위 투자를 하는 대기업 입장에서도 물론 중요하지만 중소기업들에게 돌아오는 혜택도 크다”며 “중견-중소 기업의 투자 확대는 곧 소부장 생태계 강화에 도움이 될 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>