<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 16:24:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA["디지털혁신수석 신설·과기정통부 부총리급으로"…새 ICT 거버넌스 요구 '봇물']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250189</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250189</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 10:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제20대 대통령선거가 40여일 앞으로 다가온 가운데 새로운 정보통신기술(ICT) 관련 거버넌스에 대한 요구가 이어지고 있다.25일 서울 마포구 누리꿈스퀘어에서 더불어민주당 정책위원회와 ICT대연합의 공동 주최로 열린 대선 정책간담회에서 차기 정부에서는 전 산업군에서 진행되고 있는 디지털전환(DX)을 효율적으로 지원하기 위해 청와대에 디지털혁신수석을 신설해야 한다는 요구가 나왔다.이성엽 고려대 기술경영전문대학원 교수는 "문재인정부에서 과학기술보좌관과 4차산업혁명위원회로 큰 성과를 거뒀지만 여전히 디지털대전환을 담당하기에 부족하다"며 "(차기 정부에서는) 청와대에 디지털혁신수석을 신설하고 부처간 갈등을 조정하는 디지털대전환추진위원회도 만들 필요가 있다"고 말했다. 이에 대해 더불어민주당 이재명 대선 후보의 ICT 정책 개발에 참여하고 있는 윤영찬 의원은 공감했다. 윤 의원은 "이번 정부에 있었던 디지털비서관으로는 정부 부처를 관할하기 어려워 수석급 정도는 돼야 할 것"이라며 "신산업의 역할에 대해 힘을 불어넣고 역할 분담을 해주는 디지털수석이 반드시 필요하다"고 말했다.디지털혁신 시대에 걸맞는 ICT 주무부처의 새로운 위상 정립이 필요하다는 의견도 나왔다. 박재문 ICT대연합 사무총장은 "교통·교육·제조·의료·국방 등 국가기능 전 영역이 디지털과 깊게 관여돼 있지만 정부 조직체계 준비는 미비하다"며 "과학기술정보통신부(이하 과기정통부)를 부총리부서로 격상하고 과학기술·정보통신의 선도부처로서의 권한과 책임을 부여해줄 것을 건의드린다"고 말했다. 이에 대해 더불어민주당도 공감의 뜻을 나타냈다. 박완주 더불어민주당 정책위원회 의장은 "과기정통부의 부총리급 격상 등 정부조직 개편의 필요성에 대해 충분히 공감한다"며 "정부조직은 여러 부처의 신설과 통폐합이 향후 인수위원회에서 함께 검토돼야 할 것"이라고 말했다.또 이날 간담회에 청중으로 참가한 대학과 스타트업 관계자들은 △통신망에 대한 정기적 점검과 통신사업자에 대한 의무 부과 체계화 △메타버스 시장에서의 대기업의 아이디어 도용 예방 △국가 사이버보안 컨트롤타워 구축 △정보통신 감리 담당을 건축사가 아닌 정보통신인으로 변경할 것 등을 ICT 정책에 반영해줄 것을 요구했다.한편 더불어민주당 정책위원회는 △인공지능(AI)으로 세계 디지털 경제의 게임 체인저 실현 △디지털 경제 필수 핵심기술의 지속적 개발 및 투자 강화 △XR(혼합현실)·메타버스 등 가상융합기술 활성화 △디지털 미래 인재 100만 명 양성 등을 골자로 한 9대 중점과제, 33대 추진방안, 77대 세부내용을 이 후보의 ICT 공약으로 발표했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250030.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제약·바이오 미래 걸린 ‘신약 발굴’ AI 기술…정부·기업 투자 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250188</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250188</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 10:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 제약·바이오 기업들이 인공지능(AI) 기술 확보에 집중하고 있다. 시간과 비용이 많이 드는 신약 후보 물질 발굴 및 검증 과정을 AI 알고리즘을 통해 대폭 감소할 수 있으리라는 기대가 나온다. 이에 따라 기업은 물론 정부까지 나서 해당 분야에 대규모 투자를 집행하는 양상이다.25일 업계에 따르면 AI 핵심 기술을 보유한 연구소·기업과 제약·바이오 기업 간 협업이 활발하게 이뤄지고 있다. 정부 역시 해당 사업의 진흥을 위한 정책을 추진 중이다. 이들은 AI 핵심 기술을 활용해 신약 연구개발(R&amp;D) 과정에 드는 비용과 시간을 대폭 줄이는 것을 목표로 내걸었다.바이오업계 관계자는 “신약 개발 AI 플랫폼을 확보하지 못하면 ‘미래는 없다’는 위기의식이 각 기업 고위 임원들 사이에서 퍼지고 있는 분위기”라고 했다. 신약 개발 과정을 획기적으로 줄일 수 있는 AI 기술이 향후 제약·바이오 업계의 미래를 결정지을 핵심 요소로 여겨지고 있다는 설명이다.실제로 AI 기반 신약 발굴 시장은 세계 굴지 기업들의 투자에 따라 그 규모가 빠르게 성장 중이다. 글로벌 마켓인사이트에 따르면 AI 신약 개발 시장 규모는 매년 40% 성장세를 보이고 있다. 오는 2024년에는 40억달러(약 4조7500억원)를 넘어설 것으로 추정된다.정부도 이 같은 추세에 맞춰 AI 기반 신약 발굴을 주요 지원 사업 중 하나로 꼽았다. 과학기술정보통신부(과기정통부)는 올해부터 ‘AI 활용 혁신신약 발굴’ 사업을 시작한다. 올해 16억5000만원을 시작으로 2026년까지 약 400억원을 투입할 계획이다. 과기정통부 관계자는 “기업이나 정부출연연구기관 등을 대상으로 신약 발굴 AI 개발 과제 공모를 받아 핵심 기술을 확보할 계획”이라며 “완성된 플랫폼을 공개해 관련 기업·기관들이 사용할 수 있도록 할 방침”이라고 설명했다.   GC녹십자·SK케미칼 ‘협업 확대’…몸값 높아지는 AI 기업 국내 기업들 자체적으로 기반 기술을 확보하기 위한 움직임도 활발하다.GC녹십자·목암생명과학연구소는 24일 서울대학교 AI연구원과 ‘AI 신약 연구 플랫폼 구축을 위한 공동연구’를 위한 협약을 체결했다. 양측은 이번 협약을 통해 AI 알고리즘을 이용한 ‘신약 후보물질 발굴 및 질병 관련 유전체·단백질 연구 플랫폼 구축’을 함께 진행한다. 회사는 △물질 스크리닝 △유효성 예측 △변이 탐색 등 질병 및 신약개발 전반에 걸친 분야의 핵심 기술을 확보할 수 있을 것으로 기대했다.  SK케미칼 역시 AI 기반 신약 발굴 사업에 적극적으로 진출한 기업으로 꼽힌다. SK케미칼은 최근 AI 기반 신약 개발 기업인 심플렉스와 ‘신약 공동 연구개발’ 계약을 체결했다. 양측은 당시 계약에 따라 신약 후보물질 탐색을 함께 진행하고 있다.SK케미칼은 오픈 이노베이션 전략을 지속 확대하고 있다. 지난 19일엔 기존 임시 조직 형태로 운영하던 ‘오픈 연구개발(R&amp;D) 태스크포스(TF)’를 정규 조직으로 개편하기도 했다. 기존 TF를 ‘오픈이노베이션팀’으로 확대해 미래 지향적 R&amp;D 혁신을 강화하겠단 포부다. △신약개발 △AI △투자·파트너링 등 3가지 파트에서 전담 인력이 상시 업무를 수행하며 신성장 동력을 마련할 계획이다.SK케미칼은 2019년 스탠다임과 공동 연구를 시작으로 디어젠·닥터노아 등 다수의 AI 관련 기업과 협력 관계를 맺고 있다. 회사 측은 “국내 제약사 중 가장 활발한 오픈 이노베이션 전략을 펼치고 있다”고 강조했다.제약·바이오 기업이 AI 기반 신약 개발에 나서면서 관련 기술을 확보한 기업의 몸값도 높아지고 있다. AI 신약 벤처기업 ‘온코크로스’가 대표적이다. 온코크로스는 지난해부터 대형 제약사와의 협업을 끌어내는 등 가시적인 성과를 올리고 있다. 온코크로스는 신약 후보물질과 신규 적응증을 찾아내는 AI 플랫폼 기술과 관련 빅데이터를 보유한 기업이다.온코크로스는 지난해 3월 대웅제약과 협약을 맺었다. 대웅제약이 개발 중인 신약 후보 물질의 적응증(사용범위)을 확대하는 데 온코크로스가 보유한 AI 플랫폼 ‘랩터AI’를 활용하는 게 협약의 핵심 내용이다. 온코크로스는 대웅제약과의 협업에 이어 이달 동화약품과의 공동연구에도 나섰다. 동화약품은 자사가 보유한 항암신약 후보물질의 신규 고형암 적응증을 온코크로스의 플랫폼을 통해 도출할 예정이다.온코크로스 외에도 △제이엘케이 △아스텔라스 △갤럭스 등이 신약 관련 AI 플랫폼 기술을 확보한 기업으로 꼽힌다. 이 중 갤럭스는 지난달 카카오브레인으로부터 50억원 투자받은 바 있다.바이오업계 관계자는 “신약 후보 물질 개발에만 5년, 비용은 8000억원 이상이 소요되는 경우가 허다한데 성공률은 10% 안팎에 그친다”며 “AI는 이 비용과 성공률을 대폭 높일 수 있을 ‘게임 체인저’로 여겨지고 있고, 실제로 세계 곳곳에서 성과가 나오고 있는 상황”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['배달·웹툰·퀵' 플랫폼 종사자만 219만명…노동자들 '첫 조직화' 나섰다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250186</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250186</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 10:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“지난해 한국고용정보원의 조사에 따르면 ‘광의의 플랫폼(구인·구직 서비스 등 노무 제공 매개 플랫폼)’ 종사자만 219만명이 넘는다. ‘협의의 플랫폼(배달·배송·모빌리티·가사 등 사용자형 플랫폼)’ 종사자의 경우 1년 사이 3배가 증가해 66만명이나 된다. 플랫폼 노동은 이제 한국 사회뿐 아니라 전 세계적으로 보편적인 경향이다.”김주환 전국대리운전노동조합 위원장은 25일 오후 온라인으로 진행된 ‘플랫폼노동희망찾기’ 출범 토론회에서 이같이 말했다. 플랫폼노동희망찾기는 플랫폼 노동 기본권 보장을 위해 지난해 9월부터 플랫폼 노동 당사자인 노동조합들과 시민사회단체가 모여 준비한 조직으로 이날 정식 출범했다. 김 위원장의 말처럼 최근 플랫폼 노동자는 대리운전, 배달, 퀵서비스, 택시 등에 국한되지 않는다. 건설, 가사노동, 웹툰, 화물운송, 학습지 등 다양한 영역에서 플랫폼 노동자들이 생겨나고 있다. 하지만 이들은 근로기준법을 비롯한 노동법의 적용을 받지 못하고 있다. 사회를 맡은 오민규 노동문제연구소 해방의 연구실장은 “똑같은 노동인데 플랫폼이라는 특수한 전자장치를 경유했다고 다르게 취급하고 있다”고 꼬집었다.이에 현재 국회에 노동법 체계로 부를 수 있는 ‘플랫폼 종사자 보호 및 지원 등에 관한 법률안(플랫폼종사자법)’이 2건 발의돼 있다. 하지만 이 가운데 사실상 정부안인 장철민 더불어민주당 의원이 대표 발의한 법안 내용 역시 한계가 있다는 지적이 나왔다. 범유경 민주사회를위한변호사모임(민변) 노동위원회 변호사는 “해고 제한 등의 보호책이 온전히 담겨 있지 않고 노동자의 협상력이 열위에 있음을 간과하고 있다”면서 “노무에 관한 주요 사항을 결정하고 노동자를 지휘·감독하는 알고리즘 공개도 강제돼 있지 않다”고 지적했다.  해고 제한 등의 보호책은 알고리즘 공개 강제와 연결된다. 이날 모빌리티 플랫폼 노동자들을 대표해 자리한 박정훈 라이더유니온 위원장은 알고리즘에 대한 설명과 협상권을 보장해달라고 요구했다. 박 위원장은 “쿠팡이츠의 경우 패널티 제도를 운영하는데 이를 통해 라이더의 앱 계정 정지가 가능하다”면서 “이에 대해 라이더가 얼마나 알고리즘 배차를 거절하면 정지가 되는 것이냐 물어보면 영업비밀이라고 한다”고 말했다. 하지만 알고리즘은 이러한 계정 정지 등 해고뿐 아니라 일감배정, 등급과 평점, 가격, 임금 등을 결정하는 것이기 때문에 이에 대해 노동자들에게 알 권리가 있고 협상할 권한도 주어져야 한다는 주장이다. 김 위원장도 “일반 노동자들에게 취업규칙이 있듯 이에 해당하는 것이 알고리즘이다”면서 “취업규칙은 알려주고 서면화하는 것이 강제되고 있는데 알고리즘은 그렇지 않다”고 지적했다. 웹툰 업계에서도 플랫폼이 정보를 투명하고 제공하지 않는다는 불만이 나왔다. 큐레이션형 플랫폼 노동자들을 대표해 나온 하신아 웹툰작가노동조합 사무국장은 “저희는 프로모션 정보 공개를 요구 중이다”면서 “예컨대 플랫폼 내 몇만개의 웹툰 가운데 프로모션 배너 광고에 뜨는 건 10개도 안 되는데 이는 데스크 마음대로 결정되고 그 기준이 공개되고 있지 않다”고 호소했다. 업계에 만연한 ‘누적 MG(미니멈 개런티)’ 제도로 인해 정당한 대가를 보장받지 못하는 문제도 제기됐다. 이는 예컨대 웹툰 창작자가 한 달에 200만원의 급여를 시작으로 플랫폼과 5:5로 수익을 배분하겠다는 계약을 했다면, 400만원 이상을 벌어야 하는 것이다. 만약 200만원밖에 벌지 못했다면 200만원이 누적된다. 결국 다음달 매출을 600만원(400만원+200만원)이상 내야 하는 셈이다. 하 사무국장은 “계약을 맺은 기간 동안 종속돼서 고리대금 성격처럼 계속 갚아야 하는 구조다”면서 “올해 다른 건 몰라도 ‘MG 금지’는 꼭 추진할 것이고 대선 주자들에게도 직접적으로 요구할 것”이라고 강조했다.현재 이들은 20대 대선 후보들에게 3개 분야 25항목의 노동정책 질의서를 낸 상태다. 더불어 이날 플랫폼 노동자 20대 대선 5대 요구안으로 △플랫폼 노동자 권리 보장과 사용자 책임 부여 △안전운임제 등 플랫폼 노동자 생활임금 보장 △알고리즘 설명 및 교섭 제도화 △사회안전망 및 사회보험 적용 △중대재해처벌법 전면 적용 등 안전하게 일할 권리 보장 등을 제시했다.오 연구실장은 “오늘 토론회를 시작으로 대선 국면에 플랫폼 노동자 요구를 사회 쟁점화할 것”이라면서 “각 후보들의 질의응답을 듣고 요구안도 최종적으로 다듬어서 설 연휴가 끝나고 공식 기자회견을 열 것”이라고 밝혔다. 이어 “앞으로 가사 플랫폼, 쿠팡을 비롯한 이커머스 플랫폼 등 기존에 포괄하지 못했던 플랫폼 노동자들과도 본격적으로 조직화를 통한 활동을 진행할 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오뱅크는 은행주가 아닌가…하락장이 답하길]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250175</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250175</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 09:15:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오뱅크가 주가 4만원선까지 위협받고 있다. 지난해 12월만 해도 6만원선을 유지했지만 불과 한 달도 안 돼 3분의 2 수준까지 내려왔다. 하락장에 진입하면서 그동안 금융주인지 기술주인지 의견이 분분했던 카카오뱅크의 성격이 명확하게 판명되고 있다는 평가가 나온다.25일 한국거래소에 따르면 이날 카카오뱅크는 전일 대비 4.17% 하락한 4만250원에 거래를 마쳤다. 52주 최고가인 9만4400원 대비 57.4% 내린 금액이다. 미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)의 긴축 우려에 러시아와 우크라이나의 갈등 여파 등으로 세계 증시는 물론 코스피까지 하방 압력을 받으면서다.그러나 여타 금융주와 비교해봐도 카카오뱅크의 내림세는 확연하다. 이달 3일부터 이날까지 신한지주는 1.2%, 하나금융지주 1.8%, KB금융 3.3%, 우리금융이 9.4% 각각 오른 반면 카카오뱅크는 31.9% 하락했다. 금융주 전반적으로 금리 인상으로 예대마진이 커지면서 실적이 개선될 것이라는 기대가 반영됐지만 카카오뱅크는 예외인 모습이다. "기대 이하 실적…규제로 성장 둔화될 것" 증권시장에선 카카오뱅크의 실적이 당분간 하락세를 탈 것으로 예측했다. 최근 리포트를 발행한 증권사들은 카카오뱅크가 지난해 4분기 순이익으로 500억원대 초반을 거둬 시장 기대치를 100억원가량 하회할 것으로 예상했다. 서영수 키움증권 연구원은 카카오뱅크의 2022년과 2023년 순이익 예상치를 각각 27.8%, 23.6% 하향 조정했다.그 근거로는 '규제'를 꼽았다. 은행의 주요 수입원은 이자이익이다. 카카오뱅크는 지난해 4분기 고신용자 신용대출을 중단한 데 이어 전월세대출도 한시적으로 중단했다. 금융당국의 가계대출 총량관리와 중금리대출 비율 규제에 따른다. 이로 인해 카카오뱅크는 올해에도 고신용자 대상 신용대출 판매 중단을 이어가고 있다. 올 1분기 출시 예정인 주택담보대출에 취급 가능한 가계대출의 양을 배분한 셈이다.카카오뱅크의 높은 가치산정 근거가 됐던 '플랫폼사업'도 마냥 독야청청하기 어려워졌다. 최근 우리은행도 신용대출 심사 미승인 시 2금융권 대출을 소개해주는 연계서비스를 선보였다. 2금융권 연계대출은 지난해 6월말 3조원을 돌파할 정도로 카카오뱅크의 주요한 플랫폼사업이나 여타 은행들과의 차별점이 희석되고 있다. 증시 조정에 따라 증권연계계좌 사업 수익에도 악영향이 예상된다.카카오뱅크가 고객에 내줄 수 있는 가계대출이 제한된다면 1800만명에 달하는 회원이 있어도 수익화에 어려움이 따른다는 분석이다. 금융당국은 가계대출 증가율을 4%에 맞추라고 은행들에 주문했다. 지난해(5%)보다 규제 강도가 더욱 강화된 것이다. 급증한 유동성을 회수하려는 목적이다.서 연구원은 "인터넷전문은행은 기존 대형은행 대비 탁월한 경쟁 우위를 갖고 있으나 대출 총량 규제를 유지하면 고유의 경쟁력을 활용해 수익을 늘릴 수 있는 기회가 줄어들 것"이라면서도 "대선 이후 금융 혁신 중심으로 정책 기조가 전환 시 카카오뱅크의 경쟁력이 재부각될 수 있다"고 했다. "카뱅에 실적이 중요한가…호재가 안 보여" 카카오뱅크에 있어 실적은 중요한 것이 아니라는 더욱 직설적인 반응도 시장에서 나온다. 현재도 카카오뱅크의 주가수익비율(PER)은 130배 수준이다. 국내 증권사 한 연구원은 "카카오뱅크가 실적이 중요한 기업인지 잘 모르겠다"며 "다른 호재가 있을지도 아직은 잘 모르겠다"고 부연했다.그는 "카카오뱅크는 은행주에 속해 있지만 실제 성격은 고성장주"라며 "한국도 미국도 기술주 등 높은 밸류에이션(실적 대비 주가수준)을 받은 고성장주가 더 많이 빠지는 흐름이 나타나고 있다"고 설명했다. 실제로 기술주 중심의 나스닥지수는 지난 3일 1만5832.8에서 24일 1만3855.13으로 12.5% 하락했다. 2018년 11월 이후 14년 만에 월간 10% 이상 하락한 수치다.통상적으로 금리 인상은 성장주에 '독'으로 꼽힌다. 금리가 높아지면 미래 가치에 대한 할인율 또한 높아지기 때문이다. 미래의 현금 흐름을 현재의 가치로 바꾸는 과정을 '할인한다'고 하는데 이 때 적용되는 비율이 할인율이다. 성장주의 주가는 미래의 실적이 할인을 거쳐 현재 기업가치로 환산된다. 이로 인한 고성장주의 주가 약세 흐름이 카카오뱅크에도 적용되고 있다는 분석이다.그러면서도 은행업에 따르는 고강도 규제가 적용된다는 점이 카카오뱅크에 이중고로 작용하고 있다. 김진상 현대차증권 연구원은 '금리, 환율 그리고 금융주' 보고서를 통해 카카오뱅크에 대해 "단기적으로는 수급 측면에서 플랫폼의 높은 밸류에이션을 받을 수 있으나 결국 규제 산업의 특성을 가진 은행의 밸류에이션 쪽으로 이행하는 다운사이드 리스크(Downside Risk)가 있다"고 지적한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5G 3.7㎓ 대역 정비 안됐는데…SKT, 기습 추가할당 요구 왜 했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250183</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250183</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 09:15:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤이 기습적으로 정부에 5G 주파수 추가할당을 요구하면서 그 배경에 관심이 쏠린다.SKT가 25일 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)에 추가 할당을 요구한 5G 3.7기가헤르츠(㎓) 이상의 주파수 대역은 아직 최적화(클리어링) 작업이 완료되지 않았다. 과기정통부가 통신사들에게 주파수를 공급할 땐 이미 사용 중인 주변 대역과 간섭이 발생하지 않는지, 상용 서비스에 적용해도 이상이 없을지에 대해 테스트를 먼저 거친다. 테스트에서 이상이 없다는 결과가 나오면 통신사들에게 경매 형태로 공급한다.하지만 이번에 SKT가 할당해줄 것을 요구한 3.7㎓ 이상의 대역은 미국에서 전파고도계 주파수와 간섭 우려가 제기된 대역이다. 전파고도계는 항공기가 전파를 쏴 지형지물로부터 얼마나 떨어져있는지를 알려주는 장비다. 이 장비는 전파를 활용하기에 주파수를 사용하는데 전세계적으로 공통적으로 4.2~4.4㎓ 대역을 사용한다. 이 대역은 SKT가 추가할당을 요구한 3.7㎓ 이상의 대역과 인접해 간섭이 발생할 우려가 있다. 항공기의 안전 운행을 위해 정부는 전파고도계의 주파수와 다른 서비스의 주파수 대역은 서로 간섭이 일어나지 않도록 조절한다. 최근 미국에서 5G 주파수 추가 공급에 대해 항공사들이 우려를 나타내기도 했다. 과기정통부는 이날 SKT의 요청에 대해 검토를 하겠다는 입장을 나타냈다. 하지만 전파고도계와의 간섭 우려가 있어 실제로 공급하기 전에 테스트를 반드시 거쳐야 한다. 경우에 따라 연구반을 가동해야 할 수도 있다. 이 과정은 수개월이 소요될 수밖에 없다. LG유플러스는 지난해 7월에 3.40~3.42㎓ 대역의 20메가헤르츠(㎒)폭을 추가할당을 요청했다. 과기정통부는 약 5개월간의 검토 및 테스트 과정을 거쳐 12월에 추가할당을 결정했다.또 SKT는 3.7㎓ 이상의 대역의 40메가헤르츠(㎒) 주파수를 20㎒씩 두 개로 나눠 경매에 내놓을 것을 제안했다. LG유플러스가 20㎒의 추가할당을 요구한만큼 SKT와 KT도 20㎒씩 추가로 할당을 받아야 공정하다는 논리다. 하지만 SKT는 3.7㎓ 대역에 인접한 주파수를 사용하고 있어 확장이 가능하지만 SKT와 LG유플러스 사이의 중간 대역을 할당받은 KT는 확장이 불가능하다. KT 입장에서 보면 SKT가 제안한 대역의 주파수를 추가로 할당받는다고 해도 원격대역의 주파수를 묶어 서비스하는 주파수집성(CA) 기술이 적용해야 하는 것은 LG유플러스 인접 대역의 주파수를 할당받는 경우와 같다. KT가 줄곧 5G 주파수의 추가할당 자체를 반대하는 이유다.  이런 가운데 SKT가 기습적으로 추가할당을 요구한 것은 과기정통부가 2019년 공개한 5G 스펙트럼 계획에 2~4㎓ 대역의 주파수를 균형있게 공급한다고 명시한 것에 기인한 것으로 분석된다. 정부가 사업자들에게 5G 주파수를 균형적으로 공급하겠다고 발표한만큼 LG유플러스 인접대역의 20㎒ 주파수만 공급할 것이 아니라 자사의 인접대역도 최적화 과정을 거쳐 공급하라는 요구인 셈이다. 공공재인 주파수의 관리와 공급은 정부의 몫이기 때문이다. 앞서 SKT와 KT가 LG유플러스 인접대역의 주파수 추가할당에 대해 반대하며 사용 시점 등 조건을 부과해야 한다고 요구한 가운데 SKT의 추가할당 요구까지 더해진다면 이미 할당이 결정됐지만 그 시점을 늦추는 효과도 기대할 수 있다.SKT의 이번 추가할당 요구에 대해 과기정통부도 당황하는 분위기가 역력하다. 일반적으로 통신사가 과기정통부에 필요한 것을 요구하는 경우 사전에 논의 과정을 거친다. 하지만 이번에는 그런 논의 과정이 없었던 것으로 알려졌다. 과기정통부 관계자는 "SKT가 추가할당을 요구한만큼 관련 법령 및 정책을 토대로 절차에 따라 최대한 신속하게 검토해 답변할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네오위즈, 팬덤 플랫폼 도전장…첫 아티스트는 '이달의 소녀']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250156</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250156</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 08:18:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임·엔터테인먼트 업계에 부는 팬덤 플랫폼 열풍에 네오위즈도 동참한다. 자회사를 통해 팬덤 플랫폼 서비스를 출시할 계획이다. 이를 통해 '유니버스'(엔씨소프트)나 '디어유 버블'(디어유) 등 팬덤 플랫폼 서비스들과 본격적으로 경쟁에 나선다.   25일 네오위즈에 따르면 자회사 네오위즈랩이 팬덤 플랫폼 '팹'(Fab)을 준비중이다. 첫 번째 참여 아티스트는 아이돌 그룹 '이달의 소녀'(LOONA)로 결정됐다. 팹은 가수, 배우 등 아티스트와 팬을 이어주는 메시지 기반 서비스로 출발한다. 아티스트가 팬들에게 사진, 동영상, 음성 등이 첨부된 메시지를 보내며 자신의 일상을 팬들과 공유하는 형태다. 팬들은 1대1 대화 형식으로 메시지에 답장하며 아티스트와 소통하게 된다. 과금 형태는 기존 플랫폼들이 주로 채택하는 정기 구독 방식이 아닌 종량제 방식을 택했다. 이를 통해 팬들이 비용 부담없이 서비스를 이용하게 만든다는 계획이다.네오위즈랩 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "종량제 방식은 팬들이 문자를 열어보는 만큼 과금하는 형태"라며 "정기구독 비즈니스 모델을 채택할 경우 아티스트의 멤버 수에 따라 구독량과 비용이 많이 들어가지만, 종량제 형태는 경제적 부담도 줄이고 정산도 편하다는 장점이 있다"고 설명했다.     팹은 다음달 정식 출시될 예정이다. 한국, 일본, 미국, 대만, 인도네시아, 브라질 등 전 세계 175개국에 서비스를 앞두고 있다. 향후 팹은 블록베리크리에이티브 소속 아티스트의 참여를 확대해 나가는 한편 증강현실(AR) 기술 활용 콘텐츠, 디지털MD 등 서비스 영역을 확장할 계획이다.한편 네오위즈랩은 2018년 7월 네오위즈 자회사로 편입된 곳으로, 가상현실(VR)·증강현실(AR) 관련 신기술을 연구·개발하고 있다. 현재 AR 포토카드 서비스 '모잉'(MOING), '토핑'(Topping) 등 모바일 앱 플랫폼을 서비스 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['Btv·애플TV와 다른' 휴대형 OTT박스로 MZ세대 노리는 SKB]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250146</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250146</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 08:18:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK브로드밴드(이하 SKB)가 기존의 IPTV와 다른 휴대형 OTT(온라인동영상서비스) 박스로 MZ세대를 겨냥한다. MZ세대란 1980년대 초~2000년대 초 태어난 밀레니얼 세대와 1990년대 중반~2000년대 초반 출생한 Z세대를 통칭하는 말이다.SKB가 25일 온라인 기자간담회를 열고 공개한 올인원 플레이박스 'PlayZ'는 △OTT 포털 △무료 TV 채널 △홈엔터테인먼트 등이 핵심 기능이다. 9.1cm 길이의 스틱형으로, TV·PC·노트북PC 등에 연결해 사용할 수 있는 소형 셋톱박스의 역할을 하는 기기다. 전용 리모콘도 제공된다. 가격은 7만9000원(부가세 포함)이다.OTT 포털은 △웨이브 △티빙 △왓챠 △아마존프라임비디오 △애플TV+ 등 5개의 OTT를 대상으로 통합적으로 콘텐츠를 검색하고 가격을 비교할 수 있다. OTT 포털에서 특정 영화를 검색하면 시청 가능한 OTT와 가격정보 등이 나타나고 해당 OTT로 이동할 수 있다. 시청 이력을 기반으로 한 콘텐츠 큐레이션, 할인 혜택 등의 알림 기능을 제공한다.하지만 국내·외 시장에서 가장 많은 가입자를 보유한 넷플릭스는 OTT 포털 대상에서 제외됐다. SKB는 넷플릭스와 망 사용료를 놓고 법적 분쟁을 벌이고 있다. 김혁 SKB 미디어CO 홈엔터테인먼트 담당은 기자간담회에서 "망 사용료 관련 소송 등의 이유로 넷플릭스와는 제휴에 대해 적극적으로 대화가 오가지 않았다"며 "PlayZ가 중요한 이용자 접점임이 확인된다면 넷플릭스와도 연락이 될 것이라고 보고 있고 고객이 원하는 넷플릭스를 제공할 수 있도록 노력할 것"이라고 말했다. PlayZ는 구글의 안드로이드 TV OS(운영체제)를 장착해 구글 플레이에서 다양한 앱을 다운로드해 이용할 수 있다. 하지만 넷플릭스 앱은 사용할 수 없다. 이재광 SKB 마케팅전략담당은 "넷플릭스 앱은 구글 플레이에 올라온 것과 무관하게 사용에 대해 협의를 해야 이용이 가능하다"며 "넷플릭스를 제외한 나머지 앱은 다운로드 받아 이용할 수 있다"고 말했다.  PlayZ는 예능·드라마·영화·스포츠·뉴스 등 30여개의 무료 채널을 볼 수 있는 '채널Z'도 갖췄다. 채널Z는 카카오TV 오리지널 '찐경규', 웹 예능 '워크맨'과 여행·홈트레이닝·반려동물 등의 특화 채널을 제공한다. 기존 IPTV에서 제공하는 지상파나 종합편성채널과 같은 실시간 채널은 제외된다. 김 담당은 "애플TV 박스는 셋톱박스의 한 종류로 IPTV인 Btv의 실시간과 VOD(주문형비디오)가 똑같이 제공되는데 PlayZ는 실시간 채널이 없는 OTT 플레이어로 구분된다"고 설명했다. PlayZ는 각종 게임과 노래방 기능을 즐길 수 있는 홈 엔터테인먼트도 제공한다.SKB가 PlayZ의 타깃으로 설정한 고객군은 △거실 TV를 통해 기존 실시간 채널을 보는 부모와 취향이 다른 MZ세대 △다양한 장소에서 큰 화면으로 콘텐츠를 즐기고 싶어하는 이용자 △IPTV의 월 이용료가 부담스러운 1인 가구 등이다. PlayZ는 IPTV처럼 실시간 채널이 일방적으로 공급되거나 월 이용료와 약정이 부과되지 않고 OTT 중심으로 보고 싶은 콘텐츠를 선택할 수 있고 고정적인 이용료 지출 부담이 덜하다는 점에서 차별화된다는 설명이다.SKB는 PlayZ를 활용한 비즈니스모델(BM)은 광고를 꼽았다. 이를 위해 회사는 타깃을 명확히 한 디지털 광고를 TV에도 적용하기 위한 시스템을 마련할 계획이다. 현재 TV의 광고는 VOD를 제외하면 타깃팅 광고가 아니다. SKB는 PlayZ를 통해 고객들의 성향을 파악한 뒤 각 고객에게 맞춘 광고를 선보일 방침이다. 김 담당은 "타깃팅 광고가 확대될 수 있다면 (TV보다 단가가 높은)디지털 광고의 단가를 TV에도 적용할 수 있을 것"이라며 "PlayZ 기기를 빠르게 확대해 고객 접점을 늘린다면 광고 BM이 작동할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 노사 임금협약 체결 불발...난항 예고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250137</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250137</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 07:14:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 노사가 진행 중인 2021년 임금교섭이 난항에 빠졌다. 삼성전자 노조 공동교섭단은 25일 사측이 제시한 임금·복리후생 교섭 최종안에 대한 조합원 투표 결과를 발표했는데, 투표에 참여한 조합원 중 90.7%가 사측 최종안에 반대표를 던졌다.삼성전자는 지난 21일 삼성전자 노조 공동교섭단과 2021년도 임금협상 최종 교섭을 마치고 임금·복리후생 교섭 최종안을 전달했다. 노조는 지난 22일부터 사측 최종안을 두고 조합원 대상 투표를 시작했다. 투표는 전날 마감됐다. 사측이 제시한 최종안에는 △조합원 후생 및 재해방지를 위한 조합발전기금 3000만원 지원 방안 △임금피크제 및 임직원 휴식권에 관한 제도 개선을 협의하겠다는 내용이 담겼다. 노조가 요구한 임금 인상은 최종안에서 빠졌다. 노조는 전 직원 계약 연봉 1000만원 일괄 인상, 매년 영업이익 25％ 성과급 지급 등을 요구했다. 조합원 중 절반 이상이 참여한 투표에서 찬성 의견이 다수를 차지할 경우 임금협약은 체결될 예정이었다. 하지만 25일 노조에 따르면 조합원 총투표 결과 90.7%가 반대 의사를 내비쳤다. 노조 측이 요구한 임금 인상이 받아들여지지 않은 점이 조합원 총투표 결과에 영향을 미친 것으로 보인다.향후 임금교섭이 난항에 빠질 가능성도 제기된다. 이날 노조 공동교섭단은 “조합원들의 뜻을 엄중히 받아들이고 깊이 있는 대책 논의를 진행하겠다”며 “중앙노동위원회 조정 신청을 통해 쟁의행위권을 확보하겠다”고 전했다. 진윤석 삼성전자 노조 위원장은 사퇴 의사를 밝혔다.   삼성은 창업주인 이병철 회장이 생전에 “내 눈에 흙이 들어오기 전에는 노조를 용납할 수 없다”는 경영 철학을 세우면서 ‘무노조 경영’을 이어왔다. 이재용 삼성전자 부회장은 2020년 5월 “삼성에서 무노조 경영이라는 말이 나오지 않도록 하겠다”며 무노조 경영 폐기를 선언했다. 이후 삼성전자는 지난해 8월 창사 52년 만에 첫 노사 단체협약을 체결했다. 단체협약의 경우 합의까지 9개월이 걸렸다. 현재 진행 중인 임금협약은 지난해 10월부터 본격화됐다. 노사는 본교섭 9차례를 포함해 총 15회 교섭을 벌였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT의 반격 "5G 주파수 3.7㎓도 추가할당"…KT는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250102</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250102</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 07:14:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스의 5G 주파수 인접대역에 대해 추가 할당이 추진되는 것에 반대하던 SK텔레콤이 자사의 인접대역에도 추가할당을 해달라고 정부에 요청했다.SKT는 25일 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)에 LG유플러스 외의 통신사들도 동일 조건의 5G 주파수를 확보한 후 경매를 진행하자는 내용의 공문을 제출했다.과기정통부는 지난해 12월 5G 주파수 20메가헤르츠(㎒)폭(3.40~3.42㎓)에 대한 추가 할당을 결정했다. 이 대역은 LG유플러스가 보유한 5G 대역의 인접대역이다. 지난 2018년 5G 주파수 경매 당시 공공 주파수와 전파 혼간섭 우려가 있어 할당이 보류됐다. 하지만 이후 전문 연구반이 검토한 결과 해당 대역 활용에 문제가 없고 전파자원 이용 효율성도 제고될 것으로 기대되면서 추가 할당이 결정됐다. 5G 주파수 경매 당시 100㎒씩 할당받은 SKT·KT와 달리 LG유플러스는 80㎒를 할당받았다. 경쟁사보다 적은 대역폭의 주파수를 확보한 LG유플러스는 지난해 과기정통부에 20㎒를 추가로 경매를 통해 할당해줄 것을 요청했다.과기정통부는 해당 주파수를 기간통신사업자라면 누구나 할당받을 수 있다는 입장이지만 SKT와 KT는 이는 LG유플러스에게 유리한 불공정한 경매라며 반발했다. SKT와 KT가 해당 주파수를 할당받는다고 해도 인접한 대역이 아니기에 떨어져있는 주파수를 묶는 주파수집성(CA) 기술을 적용해야 활용할 수 있다. 이 과정에서 많은 비용과 시간이 소요돼 회사 입장에서 주파수를 추가로 할당받더라도 효용성에 대한 고민이 깊어질 수 밖에 없다. CA를 지원하는 스마트폰도 현재는 없다. 삼성전자의 갤럭시S22부터 이 기능이 탑재될 예정이지만 소비자들이 현장에서 사용할 수 있도록 환경과 기술이 정비되려면 2024년은 돼야 가능하다는 것이 SKT와 KT의 입장이다.  이런 가운데 SKT는 자사의 5G 주파수 인접대역인 3.7㎓ 이상 대역에서도 40㎒ 주파수(20㎒ x 2개 대역)도 할당해야 한다고 요구했다. 통신 3사의 고객 모두가 혜택을 받을 있는 방안이 마련된 후 경매가 이뤄져야 한다는 입장이다. SKT는 LG유플러스가 20㎒의 추가 할당을 요구한 만큼 3.7㎓ 대역에서도 20㎒씩 2개 대역이 추가로 할당돼 SKT와 KT가 각각 할당받는다면 공정한 환경이 마련된다고 주장했다.SKT 관계자는 "서비스 품질에 가장 크게 영향을 미치는 주파수를 어느 한 사업자만 공급받게 되었을 때에 다른 사업자는 아무리 대응 투자를 위한 노력을 해도 일정기간 동안은 근본적인 품질(데이터 속도) 차이를 극복할 수 없기 때문에 절박한 심정으로 추가 주파수 할당을 요청했다"고 말했다.KT는 입장이 다소 다르다. KT가 할당받은 5G 주파수 대역은 LG유플러스와 SKT의 중간에 위치한 3.50~3.60㎓ 대역이다. 주파수 대역이 중간에 위치하다보니 양쪽으로 확장이 불가능하다. 때문에 KT는 주파수를 경매 이후에 추가로 할당하는 것 자체에 대해서는 불공정하다는 입장이다. SKT가 제안한대로 3.7㎓ 이상 대역에서 20㎒ 폭을 KT가 가져간다고 해도 LG유플러스 인접대역과 마찬가지로 CA 기술이 필요하다. KT 관계자는 "고객편의 향상을 위해 다양한 방안을 검토중"이라고 말했다.SKT의 요청에 대해 과기정통부는 설명자료를 내고 "SKT가 요청한 40㎒ 추가할당 건에 대해 관련 법령 및 정책을 토대로 관련 절차에 따라 최대한 신속하게 검토해 답변할 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자 ‘UP가전’ 전환, 제품 교체주기에 미칠 영향은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250062</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250062</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 04:19:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 새로운 가전 전략으로 ‘UP가전’을 제시했다. 고객이 스마트폰 소프트웨어 업그레이드처럼 가전 제품을 구매한 뒤에도 업그레이드를 통해 다양한 기능을 추가할 수 있는 게 핵심이다. 일각에선 UP가전 전략이 제품 교체주기에 영향을 줄 수 있다는 반응도 나온다. LG전자는 25일 UP가전 전략을 제시하고 온라인 미디어 간담회를 진행했다. 류재철 LG전자 H&amp;A사업본부장 부사장, 김동욱 LG전자 플랫폼사업센터장 전무, 박희욱 H&amp;A사업본부 CX담당 전무 등이 참석했다.업계에선 UP가전 전략이 업그레이드를 통해 새로운 기능을 계속 추가할 수 있는 만큼, 고객들의 제품 교체주기가 길어져 LG전자 입장에선 매출에 부정적 영향을 주는 것 아니냐는 우려를 내놓는다. 이날 미디어 간담회에서도 관련 내용이 언급됐다. 제품 교체주기에 영향을 미치는 것 아니냐는 질문에 LG전자 측은 내부에서도 의견이 갈렸다고 답변했다.류 부사장은 “내부에서도 의견이 갈렸다. 업그레이드 통해 늘 새로운 제품처럼 사용하면 제품 교체주기가 길어지지 않느냐는 의견도 있었고 반대로 IT제품처럼 교체 주기가 짧아질 것이라는 의견도 있었다”고 말했다. 그러면서 류 부사장은 “결론은 지금 시점에서는 알 수 없다. 다만 고객이 UP가전의 가치를 느꼈다면 어떤 형태로든 우리 사업에 도움이 되는 방향으로 작용할 것”이라고 덧붙였다.  제품 교체주기 외에도 일종의 카니발리제이션이 발생하는 것 아니냐는 질문도 나왔다. 카니발리제이션은 신제품이 기존 제품 시장을 잠식하는 현상을 의미한다. 예를 들어 UP가전 제품에 소프트웨어 업그레이드로 펫케어 기능을 추가할 수 있다면, 기존 펫케어 관련 특화 제품들의 경쟁력이 떨어지는 것 아니냐는 질문이었다. 류 부사장은 “내부에서도 인지하고 있는 부분”이라면서 “새로운 가전으로 새로운 가치를 고객들에게 제공할 수 있다면, 일부 특화 카테고리 제품이 약화되더라도 큰 문제는 되지 않을 것이라고 판단한다”고 설명했다. 노년층의 경우 UP가전 업그레이드 활용이 어렵지 않느냐는 질문도 나왔다. 류 부사장은 “UI, UX 디자인 제작에 공들였다. 스마트폰만 사용할 수 있는 정도면 UP가전 활용에 문제가 없을 것”이라고 밝혔다. LG전자는 향후 최대한 많은 제품을 UP가전으로 개발할 방침이다. 기존 제품을 이용중인 고객들도 UP가전 기능을 활용할 수 있도록 전담 팀을 꾸려 지원하겠다고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[월풀 넘어선 LG전자, 새로운 가전 전략 제시했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250050</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250050</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 04:19:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“내부 예상으로는 미국 월플을 처음으로 추월한 한 해였던 것으로 보고 있다. 1위를 하고 그 다음 어떻게 할지 고민되는 부분이다. 1위 자리를 지키는 게 힘든 과제라고 생각한다. 기존과 다른 새로운 시도가 필요하다”.류재철 LG전자 H&amp;A사업본부장 부사장은 25일 온라인 미디어 간담회에서 이 같이 말했다. 생활가전 업계 1위에 오른 만큼 부담감도 커졌다는 의미로 풀이된다. 시장에선 지난해 LG전자 생활가전(H&amp;A) 사업부가 미국 가전 업체 월풀을 제치고 처음으로 생활가전 업계 매출 1위에 오를 것으로 보고 있다.류 부사장이 언급한 새로운 시도는 'UP가전'이다. UP가전은 LG전자가 제시하는 새로운 가전 전략이다. 고객은 스마트폰 소프트웨어 업그레이드처럼 가전 제품을 구매한 뒤에도 업그레이드를 통해 다양한 기능을 추가할 수 있다.예를 들어 UP가전인 트롬 세탁기, 건조기 오브제컬렉션을 구매한 고객은 소프트웨어 업그레이드를 통해 반려동물 알레르기 유발 물질을 제거하는 펫케어 기능 등을 추가할 수 있다.소프트웨어 업그레이드는 LG 씽큐(LG ThinQ) 앱을 통해 이뤄진다. 새로운 업그레이드 기능이 배포되면 씽큐 앱을 통해 알림을 받을 수도 있다. 또 앱 내 UP가전 센터에서 고객이 원하는 기능을 1대1로 요청할 수도 있다.  류 부사장은 향후 최대한 많은 제품을 UP가전으로 개발하는 게 LG전자의 방침이라고 밝혔다. 기존 제품을 이용중인 고객들도 UP가전 기능을 활용할 수 있도록 전담 팀을 꾸려 지원하겠다고 덧붙였다. LG전자는 올해 세탁기, 건조기, 워시타워, 얼음정수기냉장고, 식기세척기, 휘센 타워, 에어로타워, 공기청정기, 홈브루 등 약 20종의 제품군에서 UP가전 신제품을 선보일 계획이다. 류 부사장은 UP가전 출시 가격과 관련 “판가는 큰 변화 없이 그대로 적용할 수 있게 노력하겠다”고 설명했다. LG전자는 LG베스트샵 강남본점, 서초본점 등에 UP가전 체험존을 마련했다. 제품 업그레이드 방법, 업그레이드 후 기능과 서비스 등을 경험할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI의 힘…로톡서 판례 313만건 검색한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250013</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 04:19:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[법률 서비스 플랫폼 ‘로톡’을 운영하는 로앤컴퍼니가 국내서 처음으로 AI(인공지능) 기술을 기반으로 판례 313만 건을 검색할 수 있는 서비스를 내놨다. 판례 검색 고도화를 통해 변호사들의 업무 효율을 높이고 방대한 판례 데이터에 대한 접근성을 향상시키기 위해서다. 서비스는 누구나 무료로 이용가능하다. 25일 로앤컴퍼니는 법률 정보 검색 서비스 ‘빅케이스’를 출시한다고 밝혔다. 빅케이스는 약 53만 건의 판례 데이터를 서비스한다. 국내에 출시된 법률 정보 검색 서비스가 보유한 판례 가운데 가장 많다. 이 가운데 하급심 판례가 42만 건을 차지한다. 보통 대법원 판례는 많이 공개돼 있지만, 하급심(1심과 2심) 판례는 공개되지 않은 경우가 많다. 여기에 판례 일부만 공개된 미리보기 판례도 약 260만 건을 서비스한다. 미리보기 판례는 전문 판례(판결문 정보를 모두 포함하고 있는 판결문)에 반해 기본적인 사건정보(법원 및 사건번호, 사건명 등)와 주문의 일부, 이유의 일부 등을 포함하고 있는 판례다. 이로써 빅케이스에서 검색 가능한 판례는 약 313만 건이다.이러한 판례 정보는 법제처, 헌법재판소, 대법원 등에서 공개하고 있는 것을 최대한 수집한 것이다. 이를 로톡이 검색 서비스에 활용할 수 있는 이유는 판결문의 경우 저작권법에 따른 보호를 받지 않기 때문이다.로톡은 수집한 데이터에 AI 기술을 적용해 누구나 간단한 검색으로 원하는 판례를 빠르고 정확하게 접근할 수 있게 했다. △서면으로 검색 △AI 요점보기 등의 기능을 탑재했다. 기존에는 서면 하나를 검토하려면 관련 쟁점을 찾고 이에 맞는 키워드를 추출해 판례를 일일이 찾아야만 했다. 하지만 ‘서면으로 검색’ 기능은 장문의 서면을 그대로 검색창에 입력하면 빅케이스 AI 엔진이 연관성 높은 판례와 법령을 자동으로 찾아준다. 그동안 많은 시간이 소요됐던 서면 검토 단계를 획기적으로 줄여 변호사 업무 효율성을 크게 높일 것으로 보인다. 해당 기능 구현을 위해 한국어 판례 데이터를 학습한 AI 언어 모델과 문서의 유사도를 신속하게 검색할 수 있는 고도의 자연어 처리 기술을 적용했다.‘AI 요점보기’는 수많은 정보가 담겨있는 판례 안에서 중요한 문장을 자동으로 찾아 즉시 보여주는 서비스다. 해당 기능에는 수만 건의 판례 데이터를 학습하고 판례에서 중요하다고 생각되는 내용을 자동으로 뽑아내는 추출 요약 AI 모델이 적용됐다.이 밖에 판결문에 대한 주요 정보를 키워드 및 아이콘으로 표시해 판례를 검토하는 시간을 단축했다. 색깔로 구분된 아이콘을 통해 폐기된 판례인지, 전원합의체 판결인지도 바로 파악 가능하다.빅케이스 개발을 총괄한 안기순 법률 AI 연구소장(변호사)은 “기존 검색 서비스와 차별화한 경험을 제공하기 위해 새로운 AI 기술을 적용해 검색 고도화에 많은 노력을 기울였다”면서 “조만간 판례 검색 결과를 쟁점별로 자동으로 묶어서 보여주는 기능을 추가할 것”이라고 말했다.현재 빅케이스는 회원 가입만 하면 누구나 무료로 이용 가능하다. 서비스 체험을 위해 일부 판례는 가입을 거치지 않고도 검색할 수 있게 공개돼 있다. PC 버전으로 출시됐으며, 향후 모바일 버전도 선보일 계획이다.한편 로톡은 최근 230억원 규모의 시리즈C 투자를 유치했다. 국내 리걸테크 스타트업 가운데 처음으로 누적 투자 총 400억원 이상을 기록했다. 현재까지 로톡을 통해 이뤄진 누적 상담건수는 약 64만 건, 지난해 월평균 방문자 수는 약 97만명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, ‘세계서 가장 빠른’ AI 슈퍼컴퓨터 개발...“올해 안에 완성”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250012</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 02:04:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[페이스북·인스타그램 운영사 메타가 머신러닝 시스템 학습을 위한 인공지능(AI) 슈퍼컴퓨터를 개발 중이라고 밝혔다. 24일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등 외신은 메타의 공식 블로그를 인용해 메타가 올해 중반까지 AI 슈퍼컴퓨터 개발을 마칠 계획이라고 보도했다. 명칭은 ‘AI 리서치 슈퍼클러스터(RSC)’로 아직 초기 단계지만 메타에 따르면 RSC는 기존의 슈퍼컴퓨터 중에서도 빠른 편에 속한다. 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 페이스북 게시물을 통해 “(2단계 개발이 마무리되면) 전세계에서 가장 빠른 AI 슈퍼컴퓨터가 될 것”이라고 자신했다.저커버그는 해당 슈퍼컴퓨터가 메타버스 구축에도 도움이 될 것으로 내다봤다. 그는 “메타버스에는 엄청난 연산 능력이 필요한데 RSC가 수많은 예시로부터 학습하고 수백개의 언어를 이해하는 새로운 AI 모델을 구축할 수 있을 것”이라고 전했다. 방대한 양의 게시물과 언어·텍스트·사진·영상을 동시에 학습해 이해하는 새로운 AI 모델을 구현할 것이라는 설명도 덧붙였다.메타는 RSC에 페이스북·인스타그램의 혐오발언을 탐지하는 ‘콘텐츠 조정’ 알고리즘부터 메타가 추후 개발할 증강현실(AR) 기기의 특수기능 등에 이르기까지 메타의 사업 전반에 걸친 다양한 시스템을 훈련시킬 계획이다. 블로그에 따르면 메타 엔지니어들은 RSC가 서로 다른 언어를 구사하는 사람들끼리 공동연구를 진행하거나 AR게임 등을 즐길 수 있도록 실시간 통역을 제공할 수도 있을 것으로 기대했다.한편 메타 엔지니어들은 1년 반 전인 지난 2020년 하반기부터 RSC 설계에 착수한 것으로 알려졌다. 1단계인 현재는 총 6080개의 그래픽처리장치(GPU)를 포함한 760개의 엔비디아 DGX A100 시스템으로 구성돼 있다. 메타는 올해 안으로 2단계를 마무리해 GPU를 총 1만6000개로 늘린다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“용량 5배 키웠다”...파나소닉, 이르면 내년부터 ‘테슬라’ 신형 배터리 양산]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250006</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 02:04:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[파나소닉이 이르면 내년부터 테슬라의 신형 리튬이온 배터리 양산을 시작한다. 24일(현지시간) &lt;니혼게이자이신문&gt;은 파나소닉이 이르면 내년부터 전기자동차 주행거리를 15% 이상 늘릴 수 있는 신형 배터리 생산을 시작해 테슬라에 공급할 예정이라고 보도했다. 신형 4680배터리는 기존 배터리 대비 용량을 5배로 키웠다. 해당 배터리를 장착하면 현재 650㎞인 테슬라의 모델S 주행거리는 750㎞로 향상된다. 파나소닉에 따르면 각 차량에 사용되는 배터리 개수를 줄일 수 있는 한편, 생산비용도 최대 20% 절감할 수 있을 것으로 기대된다.일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 당초 자체 배터리 생산을 계획했지만, 방향을 바꿔 파나소닉 등으로부터 배터리를 지속적으로 공급 받기로 했다. 파나소닉은 테슬라로부터 개발·생산을 위탁 받아 4680 배터리를 만들게 됐다.파나소닉은 테슬라의 배터리 생산을 위해 일본 와카야마현 공장에 800억엔(약 8400억원)을 투자할 계획이다. 이 공장의 정확한 연간 생산량은 밝혀지지 않았지만 전기차 15만대분을 생산할 수 있는 10GWh(기가와트) 수준인 것으로 알려졌다. 파나소닉 생산능력의 20%에 달하는 수준이다. 파나소닉은 올해 공장을 부분적으로 가동하고, 내년 미국 등 다른 국가에 있는 공장으로도 생산을 확대할 계획이다.한편 파나소닉은 ‘테슬라 효과’로 한때 전기차 배터리 시장에서 큰 점유율을 차지했다. 그러나 지난 2019년부터 LG에너지솔루션, 중국 2차전지업체 CATL 등이 중국 테슬라 공장에 배터리를 납품하기 시작하면서 역성장을 기록하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘인류의 눈’ 제임스웹 우주망원경, 지구서 160만km 떨어진 목적지 도착]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201250001</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 02:04:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이른바 ‘인류의 눈’으로 불리는 인류 최대의 우주망원경 ‘제임스 웹 우주망원경’(JWST)이 지구로부터 100만마일(160만km) 떨어진 관측 지점에 도착했다. 지구와 달 사이보다 약 4배 먼 거리다.  24일(현지시간) IT전문매체 &lt;더버지&gt; 등 외신에 따르면 미 항공우주국(NASA·나사)은 제임스 웹이 발사된 지 30일 만에 우주를 관측할 목적지인 제2라그랑주점(L2)에 도착했다고 발표했다. 제임스 웹 우주망원경은 지난해 크리스마스에 우주로 발사됐다. 나사는 제임스 웹이 궤도에 진입하기 직전 약 5분 동안 추진기를 발사해 안정적으로 목적지에 도착했다고 발표했다.제임스 웹은 우주로 발사된 망원경 중 가장 큰 규모를 자랑한다. 망원경의 핵심인 주반사거울의 폭은 6.5m로 반사거울 18개를 이어 붙인 형태다. 태양열·빛으로부터 보호하기 위한 차양막은 가로 21.2m, 세로 14.2m로 테니스장 크기와 비슷하다. 거대한 크기 때문에 망원경은 접힌 채로 우주에 발사됐고, 이달 1일부터 차양막을 펴기 시작해 8일에는 좌·우 날개 반사거울 등을 완전히 펼치는 데 성공했다. 태양과 지구 사이에는 총 5개의 라그랑주점이 존재한다. L2는 지구를 사이에 두고 태양을 등지고 있는 지점이다. 태양과 지구의 중력·구심력이 맞아 떨어져, 이 지점에서는 비교적 안정적으로 지구와 같은 주기로 태양을 공전할 수 있다. 즉, 지구로부터 160만km의 거리를 일정하게 유지할 수 있다는 뜻이다. 제임스 웹은 우선 장비가 제대로 작동할 수 있도록 냉각과정을 거치게 된다. 이후 약 5개월간 안정화 작업을 거쳐, 태양 주변을 돌면서 정식으로 관측에 나선다. 135억년 전 1세대 은하를 관측하고, 우주 생명체가 존재할 수 있는 외계 행성을 살피는 등의 임무를 수행할 예정이다. 제임스 웹은 31년 동안 가동된 허블 우주망원경을 뒤를 잇는 차세대 우주망원경으로 연구·개발에만 100억달러(약 11조9750억원)가 투입됐다. 기존 허블 우주망원경보다 100배 뛰어난 것으로 알려져 있다. 나사는 설계 당시 연료 문제 때문에 제임스 웹의 설계 수명을 5~10년으로 예상했지만, 발사 이후 궤도 조정이 순조롭게 진행돼 10년 이상 작동할 수 있을 것으로 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/25/blt202201250001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>