<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 03 Jan 2023 11:14:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전2023]'경쟁력 확보' 당부한 방준혁…넷마블 '위기 탈출' 시그널은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030014</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 11:12:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블이 올해 목표로 경쟁력 확보와 위기 극복에 방점을 찍었다. 2020년부터 3년을 연달아 '강함'과 '건강함'을 언급했고 지난해는 재도약을 위한 원년으로 삼을 만큼 경쟁력 확보에 힘써왔지만, 지난해 CJ 계열사에서 분리된 이후 첫 적자(1분기 119억원)를 기록하며 위기 상황에 직면한 넷마블이 내놓은 새 비전이다.  3분기 연속 적자…위기 상황 마주한 넷마블 3N 중 하나로 영향력이 컸던 넷마블의 적자는 업계에도 충격으로 다가왔다. 업계는 넷마블이 글로벌향을 통해 매출 다변화를 이뤄낸 반면 국내 시장에서 MMORPG 등 RPG 장르의 수익성이 낮아지면서 경쟁력을 잃어간 것으로 봤다.   방준혁 넷마블·코웨이 의장은 지난 2일 경영진과 전사 리더들을 대상으로 한 시무식에서 체질개선과 선택과 집중을 강조했다. 현재 넷마블이 직면한 위기를 극복하고 경쟁력을 회복하기 위한 당부다. 방 의장이 새해 메시지에서 위기 극복을 강조했다고는 해도 넷마블이 당장의 연속 적자 상황을 벗어날 수 있을지는 미지수다. 넷마블의 영업손실은 지난해 1분기 119억원, 2분기 346억원, 3분기 380억원으로 3분기 연속으로 이어진데다 4분기마저도 적자가 예상되고 있기 때문이다. 희망적인 건 적자탈출을 가능하게 할 넷마블의 무기가 '근거없는 자신감'은 아니라는 것이다. 권영식·도기욱 넷마블 대표 역시 넷마블 홈페이지에 올린 신년사를 통해 넷마블의 위기 극복 시그널을 내보였다. 첫 번째 시그널은 '커피 트럭', 떠나지 않고 응원하는 이용자들이다. 권영식, 도기욱 넷마블 대표는 신년사에서 "2021년 '세븐나이츠'에 이어 지난해 '페이트/그랜드 오더(이하 페그오)' 이용자분들이 운영진에게 감사패와 커피를 직접 전달, 과분한 사랑을 받았다"고 언급했다. 페그오는 넷마블이 2017년부터 한국에서 서비스하고 있는 게임으로, 한때 일본 현지와 서비스 운영 방식에서 차이가 크다며 이용자들로부터 거센 항의를 받은 바 있다. 이에 페그오 운영진은 점차 서비스를 개편하고 이용자와의 소통을 확대했는데, 그 결과 지난해 9월 페그오 이용자들로부터 응원의 커피트럭을 받았다. 서비스를 시작한 지 5년이나 된 게임이 운영 방식을 개편하며 서비스를 이어가고 있는 사례다. 넷마블의 두 대표가 세븐나이츠, 페그오 등 이용자의 응원을 받는 사례를 직접 언급한 만큼 넷마블에게도 중요한 기점이 됐다고 보여진다.  신작·中 판호발급, 적자탈출 청사진될까 넷마블의 또 다른 무기는 신작이 될 전망이다. 게임사에게 있어 무엇보다 중요한 것은 '재미있는 게임'으로, 지금 넷마블의 향후 출시 라인업은 어느 때보다도 주목받고 있다. 넷마블 역시 올해 신작 게임들을 통해 실적 반등에 성공하겠다는 각오다.   넷마블은 지난해 1월 제5회 '넷마블 투게더 위드 프레스(NTP)'를 개최하고 신작 20여 종을 선보인 바 있다. 신작 라인업은 자체 지식재산권(IP) 15종과 외부 IP 5종으로, 대체 불가능한 토큰'(NFT) 및 블록체인 요소를 결합한 P2E 게임에서부터 PC, 콘솔로 확장한 멀티플랫폼 게임, 유명 IP를 활용한 게임 등 다양성을 확보했다. 당시 넷마블의 신작 라인업에는 '다양하다'는 호평이 있었지만 '넷마블스러움을 버리지 못했다'는 실망감도 공존했다. 하지만 이같은 우려는 지난해 11월 열린 '지스타 2022'에서 넷마블이 공개한 △파라곤: 디 오버프라임 △나 혼자만 레벨업: 어라이즈 △하이프스쿼드 △아스달 연대기 4종을 통해 일부 해소된 것으로 보인다. 현장에서 게임을 체험한 유저들은 '원작을 잘 활용했다'거나 '기존 넷마블 스타일에서 탈피한 것 같다'는 등의 호평을 남긴 바 있다. 더불어 지난해 마지막 주 중국에서 온 '판호 발급' 소식도 분위기 반전 카드로 꼽힌다. 지난달 28일 업계에는 중국 국가신문출판서가 같은달 10일 한국 게임 6종을 포함해 총 44종의 외국산 게임의 판호(해외 게임에 내주는 유통 허가 권리)를 발급했다는 소식이 전해졌다. 외자 판호를 받은 한국 게임은 △그랑사가(엔픽셀) △로스트아크(스마일게이트알피지) △메이플스토리M(넥슨) △에픽세븐(슈퍼크리에이티브) △제2의나라: 크로스월드(넷마블네오) △A3 스틸 얼라이브(넷마블엔투)다.   넷마블은 제2의나라: 크로스월드와 A3 스틸 얼라이브에 북미 자회사 '카밤'의 모바일 시뮬레이션 게임 '샵 타이탄'까지 총 3종의 판호를 받아냈다. 중국 판호 여파는 당장의 결과로 이어지지는 않겠지만, 이미 외자판호를 받은 국내 게임 유통 경험이 있는 아이드림스카이 등 퍼블리셔와 함께하는 만큼 중국 서비스에 대한 기대는 커졌다. 넷마블에프앤씨 등을 필두로 지난해 꾸준히 블록체인 생태계를 구축한 것도 신성장동력을 위한 넷마블의 무기 중 하나다. 넷마블에프앤씨는 자회사 '메타버스월드(옛 아이텀게임즈)'를 통해 자체 메인넷 'FNCY'를 구축, 블록체인 생태계를 확장하고 있다. 넷마블에프앤씨는 특히 디지털 휴먼 및 시각특수효과(VFX)를 맡고 있는 자회사 메타버스엔터테인먼트로 콘텐츠, 엔터테인먼트 간 연계성을 높이고 있는데, 이 역시 넷마블의 자체 블록체인 인프라 생태계와 융합될 것이라는 목소리도 나오고 있다. 권영식, 도기욱 넷마블 각자 대표는 신년사 말미에 "(어려운 경영 환경에 처해있지만)높은 완성도와 차별화된 게임성으로 새로운 경험과 재미를 드리기 위해 최선을 다하겠다"고 강조했다. 게임 본연의 재미를 기반으로 위기를 극복하겠다는 자신감으로 풀이된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[늘리고 접고…삼성·LG디스플레이가 CES서 소개할 이색 제품은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030012</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 08:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성디스플레이와 LG디스플레이가 세계 최대 IT 박람회 ‘CES 2023’에서 혁신 제품을 소개한다. 양사는 폴더블, 슬라이더블 등 최신 기술이 적용된 디스플레이 패널을 대거 선보인다. 최근 집중하고 있는 차량용 디스플레이와 이색 솔루션도 공개할 전망이다.삼성디스플레이와 LG디스플레이는 5~8일(현지시간) 미국 라스베이거스에서 열리는 CES 2023에 참가해 자사의 최신 디스플레이와 혁신 제품을 선보인다고 3일 밝혔다.  먼저 삼성디스플레이는 이번 전시에서 ‘플렉스(Flex) 하이브리드’를 최초로 공개한다. 플렉스 하이브리드는 화면 왼쪽엔 폴더블 기술이, 오른쪽에는 슬라이더블 기술이 적용된 디스플레이다. 왼쪽을 펼치면 10.5형 4.:3 비율의 화면을, 오른쪽 화면까지 당기면 12.4형 대화면 디스플레이로 16:10 비율의 화면을 이용할 수 있다.대화면 슬라이더블 디스플레이도 이번 CES 2023에서 정식으로 소개된다. 이 제품은 화면을 한방향이나 양방향으로 확장할 수 있는 ‘플렉스 슬라이더블 솔로’와 ‘플렉스 슬라이더블 듀엣’ 등 두가지 콘셉트로 만들어졌다. 평소에는 13~14형 태블릿 사이즈로 사용하다가 영화나 게임 콘텐츠를 즐길 때는 17.3형 사이즈로 확대해 사용할 수 있다.이와 함께 삼성디스플레이는 2023년형 QD(퀀텀닷)-OLED도 소개한다. 기존 55형, 65형, 34형 제품에 초대형 77형 TV용 QD-OLED, 49형 울트라 와이드 모니터용 QD-OLED를 추가해 2023년 라인업을 완성했다. 특히 2023년형 제품은 진화된 인공지능(AI) 기술과 최신 유기 재료를 적용해 RGB(레드·그린·블루) 각각의 밝기를 합친 최대 밝기가 2000니트(nit) 이상으로 향상됐다.자동차용 신제품 ‘뉴 디지털 콕핏(디지털화된 자동차 조종석)’도 처음 공개한다. 이 제품은 34형과 15.6형 디스플레이를 결합한 좌우로 긴 형태의 디지털 콕핏용 디스플레이다. 좌우가 700R(곡률)로 구부러지는 벤더블 기술을 탑재해 최적의 시청 거리를 제공하고 주행에 집중할 수 있도록 도와준다.  LG디스플레이는 수주형 사업 확대를 위해 중소형 OLED와 차량용 디스플레이 솔루션을 중점적으로 소개할 계획이다. 이와 함께 3세대 OLED, 게이밍 전용 고성능 OLED 등도 공개한다.먼저 중소형 OLED는 △17인치 폴더블 노트북용 OLED △8인치 360도 폴더블 OLED 등을 선보인다. LG디스플레이에 따르면 접히는 부분에 주름 현상이 거의 없어 자연스러운 화면을 즐길 수 있다는 설명이다.LG디스플레이가 최근 수주형 사업 확대를 위해 집중하는 차량용 디스플레이와 솔루션도 관전 포인트다. LG디스플레이는 P-OLED(플라스틱 OLED) 및 LTPS(저온다결정실리콘) LCD 기반의 초대형, 저전력, 초고휘도, 차별화 디자인을 구현한 차량용 디스플레이를 선보인다. 또 CES 2023에서 혁신상을 수상한 차랑용 사운드 솔루션도 공개한다. 이밖에도 LG디스플레이는 CES에서 META 테크놀로지를 적용한 3세대 OLED TV 패널과 이동성을 높인 신개념 무버블(Movable) 콘셉트 △OLED 글로우 △버핏 트롤리 등을 공개한다. OLED 글로우는 27인치 OLED 패널에 이동형 스탠드를 결합한 제품이며, 버핏 트롤리는 스피커 없이 화면에서 직접 소리가 나는 48인치 OLED 패널에 수납형 바퀴 프레임을 결합한 제품이다.이달부터 양산을 시작한 게이밍 OLED 신제품도 소개한다. 45인치 울트라 와이드 OLED 패널과 27인치 OLED 패널이다. 게이밍 전용 OLED 패널은 LG전자, 에이수스, 커세어 등 브랜드의 프리미엄급 게이밍 모니터에 탑재될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]어떤 '증오'는 '그리움'을 닮는다…'더 글로리']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030010</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 08:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[# 고교 시절, 복도에서 신발을 신었다는 이유로 담임 선생에게 뺨을 맞았다. 실내에서 신발을 신은 것은 잘못된 행동이었지만 잘못의 크기에 비해 받은 처벌은 너무도 가혹한 것이었다. 체벌도 정도껏 해야 한다는 여론이 있던 시절, 그는 선생이라는 이유만으로 학생의 인권을 가혹하게 유린했다. 이후 우연히 보게 된 그 선생의 소셜 네트워크 서비스(SNS) 계정에선 자신의 아들과 함께 환하게 웃고 있는 행복한 표정을 보게 됐다. 어릴 적 아무것도 모르고 신발로 뺨을 맞았던 상처가 절묘하게 오버랩되자 한동안 아무것도 할 수 없었다.# 작은 시골 학교에서도 폭력은 비일비재했다. 누군가는 이유도 없는 구타를 당하며 지옥같은 학교 생활을 보내야 했는데, 도움의 손길을 내미는 이는 아무도 없었다. 섣불리 도와줬다가 피해자가 된 사례를 본 만큼 폭력에 지배된 그들의 시선은 모조리 앞을 향해 있었다. 몸과 마음에 상처를 입은 그 누군가가 모든걸 버리고 떠나가면 또 하나의 희생양이 생겨나는 것을 알면서도 자기 차례가 되지 않기를 속으로 빌고 비는 악순환이 이어졌다. 미리 배우지 않아도 될 약육강식의 세상은 그렇게 그들을 지배해갔다. 위 사례들은 허구이지만, 안타깝게도 학교 안에서 자행되는 폭력의 그늘은 짙다 못해 칠흑같이 어두운 실정이다. 학교에서 행해지는 폭력의 수위는 피해 당사자만이 알 수 있을 만큼 그 정도를 헤아리기 어렵다. 이런 학교폭력의 현실을 조금이나마 체감할 수 있는 수치도 존재한다. 지난해 9월 청소년폭력예방을 위해 만들어진 푸른나무재단은 '2022년 전국 학교·사이버폭력 실태조사'를 통해 학교폭력의 실태를 발표했는데 '학교폭력 피해경험'은 7%로 전년보다 0.3% 증가했다. 해당 데이터는 2개월 간 전국 17개 시·도 재학생(초등학교 2학년부터 고등학교 2학년까지) 6004명을 대상으로 조사해 집계한 만큼 정확한 기준으로 삼기 어렵겠지만 그만큼 학교폭력이 줄지 않고 있음을 확인할 수 있다.  학생과 학생 혹은 교사와 학생 사이에서 발생하는 '폭력의 세계'에서 피해자와 가해자의 위치는 명확하다. 방관자들은 잠재적으로 가해자 편에 서서 그들을 돕기도 하며, 때로는 자신에게 불똥이 튈까 애써 외면하기 일쑤다. 다만 피해자들은 가해자의 모진 말 한 마디까지 모두 기억하며 지우지 못할 상처를 안고 살아간다. 구타와 따돌림 속에서 도와달라는 절박한 외침을 무시했던 방관자들의 침묵과 그 적막한 공기마저 가슴 속 상처로 깊이 새겨지기 마련이다.넷플릭스 오리지널 시리즈 '더 글로리'는 이 지점을 세밀하게 파고든다. 학교폭력의 피해자가 가해자에 대한 복수를 다짐하며 서서히 자신의 계획을 실행하는 방법은 치밀하면서도 처절하다. 지금까지의 복수극은 권선징악의 테두리 안에서 '폭력은 폭력을 부른다'는 교훈적 메시지를 전달하는 데 급급했지만, 더 글로리는 등장인물들의 숨통을 서서히 조여드는 압박감을 선사한다. 복수의 서사가 끝나지 않았음에도 대중의 호평을 받는 것도 이런 이유에서다.  주인공 '문동은(송혜교 분)'의 조력자가 되거나 그의 주변에서 맴도는 인물들 역시 '복수'와 접점을 갖는다. '주여정(이도현 분)'은 살인범에게 아버지를 잃고 매일같이 지옥같은 삶 속에서 괴로워하는 인물이며, '강현남(엄혜란 분)'의 경우 가정폭력에 시달리다 문동은을 만나 함께 복수를 계획한다. 판도라의 상자를 마주한 '하도영(정성일 분)'도 아내 '박연진(임지연 분)'에게 배신당했음을 깨닫고 복수에 눈 뜨는 인물로 그려진다. 이런 캐릭터 설정은 인간의 상처와 일맥상통한다. 흰 눈으로 씻어내도 없어지지 않는 문동은의 화상자국처럼 폭력에 대한 상처는 피해자들이 평생을 안고 살아가야할 트라우마로 남게 된다. 가해자는 제대로 기억하지 못할 그 날의 상처는 피해자들의 가슴 속을 도려내다 못해 커다란 구멍으로 번져가기 마련이다. 돈, 권력, 힘에 지배당한 채 온갖 수모를 겪어야 했던 아픔을 잊은 채 평범하게 살아간다는 것은 결코 있을 수 없는 일이기 때문이다.누군가는 '어릴 적 치기로 했던 장난을 너무 심각하게 받아들이는 것 아니냐'고 말할 수 있겠지만 그 '장난'의 진실은 피해자만 알고 있다. 가장 아름답고 빛나야 할 성장기에 끔찍한 트라우마를 겪은 이들의 상처는 평생 회복할 수도, 아물지도 않는다. 더 글로리가 말하고 싶은 메시지도 여기에 기인하지 않을까. 극 중 문동은은 "어떤 증오는 그리움을 닮아서 멈출 수가 없거든"이라고 말한다. 이를 통해 더 글로리는 학교폭력 가해자들에게 직접적인 메시지를 던진다. 복수는 이제부터 시작이라고. 결코 단순히, 순순하게 끝나진 않을 것이라고.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[떨어지는 원자재 가격…오리온, 제품가격 인하 가능성은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030011</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 08:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아-우크라이나 전쟁으로 2022년 식품 원자재 가격이 급등하자 한동안 가격 인상 없이 버티던 오리온도 결국 일부 제품에 한해 평균 15.8%의 가격 인상을 결정했다. 오리온이 제품 가격을 인상한 것은 2013년 이후 9년 만의 일로, 그만큼 지난해 원재료 가격 상승 곡선이 가팔랐다. 그러나 오리온은 당시 가격을 인상하면서도 한 가지 단서를 달았다. 추후 원자재 가격이 떨어지면 가격을 다시 내릴 수 있다는 것이었다. 오리온은 “원부자재 가격과 에너지 비용이 하향 안정화될 경우 제품의 양을 늘리거나 제품 가격 인하를 검토할 것”이라고 했다. 이에 따라 그동안 ‘착한 가격’ 정책을 고수했던 오리온이 향후 원자재 가격이 떨어질 경우 실제 제품 가격을 도로 인하하는 정책을 펼칠지 여부에 관심이 모인다. 지난해 폭등했던 곡물 등 세계식량가격들이 다시 안정화하는 추세기 때문이다. 유엔 식량농업기구(FAO)가 발표하는 세계식량가격지수는 2022년 3월 역대 최고치(159.7p)를 찍은 이후 11월까지 8개월 연속 내림세를 기록했다. 2022년 11월 세계식량가격지수는 135.7p로 같은 해 1월(135.6p) 수준으로 복귀했다. 2021년 평균치(125.7p)와 비교하면 여전히 높은 수준을 유지하고 있지만 폭등 이후 빠르게 가격이 안정화하는 추세인 것은 확실하다.  오리온이 제품을 만드는데 주요 사용하는 원재료는 유지류, 당류, 서류(감자류) 등이다. 유지류는 지방이 주성분인 식품으로 식용유나 참기름 등의 각종 기름으로 과자를 만드는데 필수요소 중 하나다. 오리온의 2022년 3분기 보고서에 따르면 주요 원재료 중 유지류의 매입비중이 15.9%로 가장 많았고 그 다음이 서류 14.9%, 코코아류 5.7%, 유제품류 5.6%, 당류 5.5% 등이었다. FAO의 발표에 따르면 유지류 지수는 세계식량가격지수보다 더 빠른 속도로 안정화하고 있다. 2022년 3월 251.8p를 기록한 뒤 매달 지수가 떨어져 11월에는 154.7p로 집계됐다. 10월까지 연속 하락하다 11월에 전월 대비 3.4p 상승하긴 했지만 2021년 평균치(164.9p)보다는 낮은 수준이다. 당류는 이미 2021년 하반기보다 낮다. 2022년 11월 당류 지수는 114.3p로 2021년 12월 116.4p보다 1.9p 낮은 것으로 나타났다.감자류 가격 역시 이미 2022년 6월 경부터 안정세에 접어들었다. 한국농촌경제연구원(KREI)의 농업관측센터가 제공하는 감자(수미) 도매가격에 따르면 2022년 4월 20kg 당 7만7000원을 기록한 이후 5월 초까지 7만원대의 높은 가격을 형성했지만, 그 이후 가격이 빠르게 떨어지며 7월에는 2만원대까지 가격이 하락하기도 했다.  다만 오리온이 실제로 제품 가격 인하를 결정하려면 추가적인 원재료 가격 인하가 이뤄져야 할 것으로 전망된다. 주요 원재료 가격이 하락 추세긴 하지만, 이는 지난해 유례없는 폭등과 비교해서지 여전히 예년 대비 높은 수준의 가격을 형성하고 있기 때문이다. 감자 도매가만 보더라도 2022년 12월 26일 기준 전년 대비 5453원 높은 가격에 거래가 이뤄졌다. 원재료 가격이 하향 안정화할 경우 오리온이 제품 가격을 다시 인하할 가능성도 충분하다. 오리온은 국내 주요 식품업체들이 원재료 가격 인상을 근거로 제품가격을 올리는 가운데서도 9년 동안 가격을 동결하고 제품 용량은 늘리는 마케팅을 펼쳤기 때문이다. 오리온은 2014년부터 윤리경영의 일환으로 포장재의 빈 공간은 줄이고 제품의 양은 늘리는 ‘착한 포장’ 프로젝트를 지속하고 있다. 가격은 그대로 유지하며 양을 늘리기 때문에 g당 가격은 실제로 낮추는 효과를 냈다.업계 관계자는 “오리온은 가격 동결을 하면서도 높은 수익성을 보였고 가격정책을 중요한 마케팅 전략으로 삼고 있다”며 “원재료 가격이 하락하면 증량을 하거나 제품가격을 인하할 것” 이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GS칼텍스 재고자산 8조 '사상 최대'...실적·현금흐름 악영향 우려]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030007</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 08:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GS칼텍스의 재고자산이 유가 하락에도 8조원을 돌파해 사상 최대치를 기록했다. 천정부지로 치솟던 국제유가는 2022년 3월 이후 하락세가 지속되고 있다. 이에 따라 재고의 평가가치가 하락할 것으로 예상됐는데, 재고자산 규모는 오히려 증가했다. 원유 수입량을 확대한 영향으로 풀이됐다. 3일 금융감독원에 따르면 GS칼텍스의 2022년 3분기 재고자산은 2021년 말(4조8441억원) 대비 70.1%(3조3393억원) 늘어난 8조2434억원을 기록했다. 전분기 대비 0.2%(204억원) 감소했다.이는 국제유가의 영향 때문이거나 정유사가 선제적으로 재고 확보에 나선 영향으로 풀이된다. 국제유가(WTI 기준)는 2022년 3월 8일 배럴당 123.7달러를 기록했다. 2022년 1월 3일 배럴당 76.08달러였는데, 같은해 2월 발생한 러시아 전쟁 영향으로 유가가 60% 치솟았다. 이후 유가는 하락세가 지속됐고, 2022년 12월 30일 78.79달러를 기록했다.  국제유가 흐름에 따라 재고자산을 들여다본다면 재고자산 규모는 감소하는 게 맞다. 유가가 감소할 경우 재고자산의 평가가치가 감소하기 때문이다. GS칼텍스와 SK에너지, 현대오일뱅크는 총평균법에 따라 재고자산을 평가한다. 총평균법이란 기초 재고와 당기 매입, 기말 재고 등 원재료 구입 단가에 따라 재고의 규모가 달라진다.예를 들어 1분기 말 재고 원유가 100배럴이라고 가정해보자. 총평균법은 기존 재고와 새로 구입한 물량의 가격의 평균을 산출한다. 총평균법에 따라 산정한 평균 가격은 배럴당 80달러로 집계됐다. 이 경우 재고자산의 평가가치는 8000달러가 된다. 총평균법은 평균 가격을 산출하고 있어 유가 상승기에는 재고자산의 평가가치가 상승하는 구조다. 유가가 하락할 경우에는 재고자산의 평가가치 또한 하락한다.국제유가는 2022년 3월 이후 하락세가 이어졌기 때문에 GS칼텍스의 재고자산 규모 또한 감소해야 한다. 그런데 GS칼텍스의 재고자산 규모는 2022년 1분기 7조2099억원을 기록했으며, 2분기에 8조2638억원을 기록했다. 이 기간 동안 재고자산은 14.6%(1조539억원) 증가했다. 3분기에는 소폭 하락한 8조2434억원을 기록했다.  국제유가는 하락했지만, 재고자산 규모는 오히려 2022년 1분기와 비교해 증가했다. 이는 GS칼텍스가 선제적으로 재고 확보에 나선 영향 때문으로 풀이된다. GS칼텍스는 2022년 3분기 미국 셰브론(Chevron U.S.A. Inc)으로부터 14조5431억원을 매입했다. 2021년 3분기에는 6조628억원을 매입했는데, 매입량을 139.8%(8조4802억원) 늘렸다.GS칼텍스는 선제적으로 재고 확보에 나선 결과 재고자산이 사상 최대치인 8조원을 넘어섰다. 당장은 GS칼텍스에 부정적 영향은 크지 않을 것으로 예상된다. 정유사는 원유 구매부터 제품 생산에 들어간 모든 비용을 반영해 매출원가를 책정하고, 이를 기준으로 재고자산을 평가한다. 시장에서 제품가격이 원가보다 비싼 가격에 팔릴 경우 '재고자산 평가이익'을 인식한다. 반대로 제품가격이 원가보다 낮을 경우 '재고자산 평가손실'이 발생한다. 이는 정유사의 실적에 반영된다.2022년 3분기까지 실적 지표인 정제마진이 우수했다. 정제마진이란 제품 판매가격에서 원유가와 운영비를 뺀 수익이다. 손익분기점은 5달러인데, 2022년 9~10월을 제외하면 마진이 상대적으로 우수했다. 2022년 12월 정제마진은 8.5달러이다. 글로벌 경기 둔화로 휘발유 수요 부진에도 계절적 영향으로 등유와 경유 마진이 높은 영향으로 풀이된다. 중국의 석유 제품 수출 확대 등으로 정제마진에 부정적 영향을 미칠 경우 정유사의 실적에는 부정적 영향이 불가피할 전망이다. 2023년 계절적 수요가 감소하고, 글로벌 석유 공급량의 추이에 따라 정제마진은 하락할 것으로 예상된다. 결국 재고를 선제적으로 늘렸던 정유사는 재고자산 평가손실로 인해 실적이 감소할 수밖에 없다는 전망이 나온다. 경기침체로 인해 재고자산회전율이 둔화될 가능성이 높아 운전자본 부담은 커질 전망이다. 2022년 3분기 GS칼텍스의 운전자본(재고자산+매출채권-매입채무)은 7조3530억원을 기록했다. 2021년 말(4조9936억원) 대비 49% 증가한 규모다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전2023]치열한 경쟁 속 NHN데이터의 생존 방정식, '뭉쳐야 산다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030009</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 07:13:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NHN데이터가 '그로스 오리엔티드 마케팅 사이언스(Growth Oriented Marketing Science)'를 2023년 핵심 가치로 내세웠다. 이는 고객이 원하는 맞춤형 인사이트와 실행 전략을 제시하는 것을 중심으로 한 방향성이다. 이에 따라 NHN데이터는 각 플랫폼별로 파편화된 국내 이커머스 생태계에서 정확하게 데이터를 측정하는 능력을 토대로, 해외 파트너십을 늘리며 지속적인 확장을 도모한다는 계획이다.  NHN데이터는 IT기업 NHN의 계열사로, 근 몇 년간 합병과 분할을 거쳐 탄생한 데이터 분석 업체다. 그 기반에는 국내 최초의 웹로그 분석 플랫폼 '에이스 카운터'가 있다. 자사 웹사이트에 방문한 이용자들의 행동 데이터를 분석해 마케팅 채널별 효과를 분석하고 비즈니스를 개선하는 데 도움을 주는 통계 툴이다. 에이스카운터는 2001년 출시돼, 현재 글로벌 점유율이 과반을 훨씬 넘는 '구글 애널리틱스(GA)'가 2005년에 서비스를 시작한 것과 비교해도 선도적이라고 평가된다.GA와 달리 유료임에도 에이스카운터는 널리 이용되고 있는데, 회사는 "국내 이커머스에 최적화된 기술"이기 때문이라고 자신했다. 인터넷 쇼핑 이용 시 간편 결제의 의존도가 높고, 그 중에서도 네이버페이는 전체 매출의 큰 비중을 차지함에도 GA를 포함한 수많은 로그분석 서비스가 네이버페이 구매를 부정확하게 측정하고 있다는 것이다. 현재 에이스카운터는 추가 금액 없이 네이버페이 연동을 지원하고 있다. 네이버페이에서 제공하는 API를 활용하기 때문에 실제 결제 금액이 반영된다. NHN데이터 측에 따르면 에이스카운터의 월 이용료가 GA 간편결제 추적 솔루션의 월 이용료와 거의 비슷하거나 더 저렴한 수준이어서 많은 마케터들이 에이스카운터를 GA와 함께 로그분석 툴로 활용하고 있다. 이진수 NHN데이터 대표는 올해 신년사를 통해 "많은 고객들이 데이터를 누락하여 집계하는 모습을 보았고, 심지어는 데이터 누락에 대한 사실조차 인지하지 못하고 계신 경우도 많았다"며 "고객 눈앞의 불편함을 해소함은 물론이고, 데이터 기반으로 비즈니스를 운영해 지속적인 성장을 지원하는 것을 목표로 핵심 가치 역시 그로스 오리엔티드 마케팅 사이언스로 정했다"고 밝혔다.  2021년 NHN에이스의 광고 플랫폼 사업과 분리해 NHN데이터라는 이름으로 정식으로 설립, '다이티' 출시와 함께 내세운 '글로벌 데이터 테크 회사'로서의 정체성을 재천명했다. 다이티는 데이터 적재·인공지능(AI) 분석·타깃 추출·데이터 연동·인사이트를 제공하는 고객데이터플랫폼(CDP)이다.지난해에는 마케팅 전략을 수립하고 세워진 전략에 따른 마케팅 플래닝을 제시하고 실행하는 'AI박스'와 고객이 원하는 맞춤형 인사이트와 실행 전략을 요약하여 메일 등으로 제공하는 'AI딜리버리'를 출시하며 다이티 6개 라인업을 구축했다.이진수 대표는 가장 정확도가 높다고 자부하는 NHN데이터의 AI 기술인 미래의 LTV(pLTV, 예측생애가치)와 이탈 가능성 예측을 사용해 DBTI 기술을 적용했다고 설명했다. DBTI는 획일적인 기술과 방법으로는 다양한 비즈니스 환경에서 효과를 보기 어렵다는 문제의식에서 시작, 비즈니스 유형을 상세히 분류하고 이에 따라 필요한 마케팅 전략의 선정과 적합한 기술을 가변적으로 적용하는 NHN데이터의 특허 기술을 말한다.다이티는 2022년 카페24 스토어에 입점했으며 GA의 최신 버전인 GA4도 연동 중이다. 특히 회사는 올해엔 직접 옆에서 도움을 주는 파트너 프로그램도 준비 중이다. 이진수 대표는 "코로나로 인한 글로벌 락다운이 해제되면서 저희의 유럽 파트너사들과의 긴밀한 협업도 재개됐다"며 "글로벌 이커머스 환경의 변화에 앞서 대응할 수 있는 기술과 솔루션들을 여러분께 제공해드리는 것 또한 게을리하지 않겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[반도체 대기업 세액공제 최대 25%…숨돌린 삼성·SK하이닉스]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030008</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 06:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체를 포함한 국가전략기술 산업의 대기업 시설투자 세액공제율이 최대 25%까지 상향된다. 이에 따라 삼성전자, SK하이닉스 등 국내 반도체 기업들의 투자 심리가 살아날 수 있을지 관심이 쏠린다.정부는 3일 ‘반도체 등 세제지원 강화 방안’을 발표했다. 반도체 등 국가전략기술의 투자 세액공제율을 높이는 한편, 투자 증가분에 대한 추가 세액공제도 2023년에 한시 도입하겠다는 내용이다.  대기업 최대 25%, 중소기업 35% 세액공제율 적용 이번 발표에 따라 반도체 등 국가전략기술 시설투자 세액공제율은 △대기업·중견기업 8%→15% △중소기업은 16%→25%로 상향된다. 또 투자세액공제율은 모든 산업에 대해 2023년 한시로 최대 10%까지 적용된다. 이를 고려할 경우 대기업·중견기업은 최대 25%, 중소기업은 35%까지 시설투자 세액공제율이 적용될 전망이다.가령 삼성전자, SK하이닉스 등 국내 반도체 대기업이 1조원을 투자할 경우 최대 2500억원의 세금감면이 가능하단 얘기다. 기획재정부는 세액공제율 확대로 인해 2024년 3조6500억원의 세 부담이 감소할 것으로 예상했다.앞서 지난해 말 국회는 국가전략기술 시설투자 세액공제율을 6%에서 8%로 상향하는 법안을 의결한 바 있다. 그러나 이는 여당이 제시한 20%, 야당이 제시한 10%에도 못 미치는 수준이었으며 산업계의 반발 또한 이어졌다.이후 2022년 12월 30일 윤석열 대통령이 “반도체와 같은 국가 전략기술은 국가 안보의 자산이자 우리 산업의 핵심 기술이므로 기획재정부는 관계부처와 협의해 반도체 등 국가 전략산업에 대한 세제지원을 추가 확대하는 방안을 적극 검토하기 바란다”고 지시한 뒤 정부의 입장은 180도 바뀌게 됐다.정부는 이달 중으로 조세특례제한법 개정안을 마련해 입법예고를 거쳐 국회에 제출하고 늦어도 2월 중 임시국회에서 통과될 수 있도록 한다는 방침이다. 법안 통과시 올해 1월 1일 투자분부터 소급적용된다. “세계 최고 수준 세제지원”…반도체업계, 적극 환영 그간 업계에선 국내 반도체 등 국가전략기술에 대한 세액공제율이 세계 경쟁국 대비 상대적으로 낮아 이를 끌어올려야 한다는 지적이 있었다. 특히 미국의 경우 시설투자에 25%의 세액공제율을 적용하고 있어 전세계 반도체 기업들이 몰리고 있는 상황이다.또 올해는 반도체를 포함한 국내 기업들의 투자도 큰폭의 역성장이 예상되는 상황이다. 산업은행에 따르면 2023년 반도체 설비투자는 2022년 대비 5.1% 줄어들 것으로 보인다. 이에 기획재정부도 전세계 기술패권 및 공급망 경쟁 격화에 따라 전폭적 지원이 시급한 상황이라고 진단했다.추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 이번 세제지원 강화 방안을 발표하며 “반도체 시설투자 세액공제율 확대와 현행 R&amp;D(연구개발) 세액공제율 30~50%까지 고려하면 세계 최고 수준의 세제 지원을 하게 된다”며 “이번 조치가 우리 반도체 산업의 초격차 확보와 재도약을 위한 마중물이 되기를 기대한다”고 말했다.정부의 세액공제율 확대에 대해 업계에서도 적극 환영한다는 입장을 잇따라 내놨다.강석구 대한상공회의소 조사본부장은 “정부가 국가전략기술, 신성장·원천기술, 일반설비투자 등 전 영역에 걸쳐 시설투자 세액공제를 확대한 것에 대해 적극 환영한다”며 “이번 발표는 글로벌 경기침체로 인해 투자 부담이 높아 자칫 기업들의 투자의지가 꺾일 수 있는 상황에서 나온 적절한 조치로 평가한다”고 말했다. SK하이닉스 관계자는 “나라 살림살이가 어려운 상황임에도 반도체 등 국가전략산업을 지원하기 위해 노력해 준 정부의 입장을 지지한다”며 “한국을 대표하는 반도체 기업으로서 글로벌 선도기업이 되기 위해 최선의 노력을 다할 것이며, 이를 위한 정부의 정책적 지원과 관심이 앞으로도 지속되기를 희망한다”고 전했다.삼성전자 관계자는 “경제 복합 위기가 심화되는 어려운 상황에서도 국가전략산업인 반도체의 글로벌 경쟁력 확보를 위해 세제지원 방안을 마련해준 정부에 감사를 전한다”고 말했다.또 다른 국가전략기술인 디스플레이 산업에서도 정부의 이번 발표를 지지했다. 정호영 한국디스플레이산업협회 회장이자 LG디스플레이 사장은 “디스플레이 산업을 국가전략기술에 포함하는 방침과 오늘 발표한 국가전략기술 설비투자 세액공제율 상향을 적극 환영한다”고 밝혔다.   올해 급격한 투자 확대는 미지수…반도체 생태계 확장엔 긍정적 2022년 하반기부터 이어진 반도체 업황 악화로 인해 글로벌 반도체 기업들은 설비투자를 당초 계획대비 대폭 삭감하는 모습을 보이고 있다. SK하이닉스의 경우 2023년 설비투자 비용을 2022년 대비 절반 수준으로 줄이겠다는 계획을 밝혔다.이번 세액공제율 확대안이 정상적으로 통과되면 삼성전자, SK하이닉스 등 국내 반도체 기업들의 투자 부담도 완화될 전망이다. 그러나 당장 메모리 반도체의 업황이 녹록지 않아 삼성전자, SK하이닉스 등 대기업의 2023년 투자 계획에 급격한 변화가 나타나진 않을 것으로 보인다,업계 관계자는 “현시점에서 판단하긴 이르지만 세 부담 완화로 인해 투자 부담이 완화되는 것은 사실”이라면서도 “다만 기업들의 설비투자는 반도체 사이클과 수요·공급에 따라 진행되기 때문에 이미 설정해놓은 투자 가이던스(추정치)에서 급격한 변화가 나타나지는 않을 것”이라고 말했다.그럼에도 장기적인 관점에서 사업 전략에는 긍정적인 영향을 미칠 전망이다. 특히 글로벌 반도체 기업들의 기술 경쟁이 더욱 치열해지는 상황에서 삼성전자는 파운드리(위탁생산)에 대한 설비투자를 늘리고 있다. SK하이닉스 또한 EUV(극자외선) 장비 등 선단공정에 대한 투자가 필수적인 상황이다. 중소기업과 소재·부품·장비 기업들의 생태계에도 긍정적인 영향을 미칠 것으로 예상된다. 업계 관계자는 “세액공제율 확대는 조단위 투자를 하는 대기업 입장에서도 물론 중요하지만 중소기업들에게 돌아오는 혜택도 크다”며 “중견-중소 기업의 투자 확대는 곧 소부장 생태계 강화에 도움이 될 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[위기 대응 2023]LG유플러스가 웹 3.0에 꽂힌 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030006</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 06:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2023년 글로벌 경기 둔화가 예상되는 가운데 국내 전자·통신·플랫폼·IT서비스 등의 분야에 속한 주요 기업들의 대응 전략을 점검한다.     LG유플러스가 'U+3.0 시대'의 핵심으로 '웹 3.0'을 꼽은 것은 가상 세계에서 자신만의 가치를 추구하는 MZ세대를 공략하기 위한 전략의 일환으로 플이된다. MZ세대란 1980년대 초부터 2000년대 초반에 태어난 세대를 통칭하는 용어다. 디지털 환경에 익숙하고 최신 트렌드와 이색적인 경험을 추구하는 것이 특징이다.LG유플러스는 2022년 9월 △통신 기반 라이프스타일 △놀이 △성장 케어 △웹 3.0 등 '4대 플랫폼' 전략으로 U+3.0 시대를 열겠다는 계획을 발표했다. 이 중 눈에 띈 것이 웹 3.0이다. 웹 3.0이란 공정과 분배의 가치를 지향하는 지능화된 웹을 의미한다. 기술이라기보다 하나의 가치를 지향하는 철학에 가깝다.웹 3.0을 가능하게 하는 대표적인 기술로는 블록체인이 꼽힌다. 블록체인은 누구나 열람할 수 있는 장부에 거래 내역을 투명하게 기록하고 여러 컴퓨터에 이를 복제해 저장하는 분산형 데이터 저장기술이다. 웹 3.0 환경에서 공통적으로 적용되는 공정한 규약을 블록체인을 활용한 장부에 올려놓으면 누구나 확인할 수 있다.웹 3.0이 공정과 분배의 가치를 담은 철학의 역할을 하고 블록체인이 기반 기술의 역할을 한다면 소비자가 실제로 경험할 수 있는 서비스가 필요하다. LG유플러스는 서비스를 구현하는 기술로 메타버스와 NFT(대체불가토큰)를 꼽았다. 회사는 메타버스와 NFT를 중심으로 기술을 확보하고 서비스를 테스트한 후 상용화하는 방향으로 플랫폼 전략을 이끌 계획이다.메타버스는 기존의 아이디 기반의 인터넷과 달리 자신이 속한 공간을 확인할 수 있는 것이 특징이다. 현실의 공간을 가상세계에 그대로 옮겨놓았기 때문이다. 자신을 대변할 수 있는 아바타도 있다. 성향에 맞게 아바타를 꾸미면서 개성을 표현할 수 있다. 다양한 생산활동을 벌이고 판매를 통한 수익도 얻을 수 있다. 상대방에게 활동에 대한 대가로 NFT를 지급할 수도 있다. NFT를 분배의 수단으로 활용하는 셈이다. 황현식 LG유플러스 사장은 4대 플랫폼 전략 발표 기자간담회에서 "고객들의 관심이 많은 메타버스와 NFT가 웹 3.0의 대표 플랫폼"이라며 "웹 3.0 플랫폼으로 우리만의 생태계를 만들 것"이라고 말했다.  LG유플러스는 웹 3.0 전략을 구체적으로 수행하기 시작했다. 우선 토종 소프트웨어(SW) 기업 티맥스 그룹의 티맥스메타버스와 파트너십을 맺고 신규 메타버스 서비스를 발굴하고 핵심기술을 함께 연구하고 있다. 티맥스메타버스는 게임 엔진과 3D 제작 스튜디오 등 자체 기술을 보유했다. 양사는 티맥스메타버스의 서비스·인프라 기술 역량과 LG유플러스의 서비스 콘셉트 발굴 역량을 결합해 시너지를 만들 것으로 기대하고 있다.NFT에 대해서는 LG 그룹 계열사인 LG생활건강과 협력했다. LG유플러스와 LG생활건강은 앞서 각각 캐릭터 '무너(MOONO)'와 트루 허브 코스메틱 브랜드 '빌리프' NFT를 발행했다. 양사는 'NFT 프로젝트' 업무협약을 맺고 신규 NFT 공동발행을 추진한다. 또 LG유플러스는 웹 3.0 전문 스타트업 위치컴퍼니와 손잡고 신규 키즈 서비스를 개발한다. 위치컴퍼니는 웹 기반 NFT 메타버스 서비스 '위치월드'를 개발했다. 이용자들은 위치월드를 통해 NFT를 발행하고 3D 공간에 전시 및 판매할 수 있다. NFT 보유자들의 커뮤니티 공간도 제공된다.   기존에 없던 웹 3.0 기반의 NFT와 메타버스 서비스를 선보이기 위해서는 투자가 필수적이다. LG유플러스의 재무상태를 살펴보면 2022년 3분기 연결기준 부채비율은 133.1%로 적정한 수준이다. 일반적으로 200% 이하가 적정 부채비율 수준으로 평가된다. 1년 안에 투자할 여력을 나타내는 유동비율은 104.9%로 안정적인 수준으로 여겨지는 150%에는 미치지 못했다. 유동비율은 1년 안에 현금화할 수 있는 유동자산을 1년 내에 갚아야 하는 유동부채로 나눈 값이다.회사가 보유한 현금성 자산과 금융기관 예치금의 합은 7296억원으로 유동사채 및 단기 차입금 1조4083억원에 미치지 못했다. 하지만 영업활동으로 인한 현금흐름(영업 현금흐름)이 플러스(+) 2조7339억원이다. 영업 현금흐름이란 일정 기간동안 영업 활동으로 인해 회사로 유입되거나 유출된 현금의 규모를 말한다. 플러스는 현금의 유입이 유출보다 많은 것을 의미하며 마이너스(-)는 그 반대의 경우다. LG유플러스는 국내 무선통신 시장 3위 사업자로 1000만명 이상의 가입자를 보유했다. IPTV와 케이블TV 등으로 구성된 유료방송 시장에서 LG유플러스 계열(LG유플러스+LG헬로비전)은 SK브로드밴드 계열(SKB+티브로드)과 2위 경쟁을 펼치고 있다. 1위는 KT 계열(KT+KT스카이라이프+HCN)이다. 유·무선 통신 사업에서 꾸준하게 유입되는 현금을 기반으로 회사의 미래를 책임질 신사업에 투자할 수 있는 것이 LG유플러스를 비롯한 통신 사업자들의 강점이다.LG유플러스의 실적은 완만한 상승세를 이어가고 있다. 최근 5년간의 연간 실적 추이를 보면 연결기준 매출은 2017년 11조원 후반에서 2021년 13조원 후반대로 늘었다. 같은 기간 영업이익은 8000억원 중반대에서 9000억원 후반대로 증가하며 연간 영업이익 1조원을 바라보고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]존리 뿐이랴…메리츠금융 '도덕적 해이'에 제재만 쌓이네]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030005</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 06:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['동학개미의 멘토'라고 불렸던 존리 메리츠자산운용 대표는 자본시장법에서 금지하는 차명투자를 했다는 의혹으로 금융감독원의 조사를 받자 2022년 6월 불명예 퇴진했습니다. 동학개미를 끌어모아 운용자산(AUM)만 3조원에 달했던 회사였습니다. 일종의 '상징'이 없어진 메리츠자산운용을 메리츠금융은 곧바로 매각하기로 했고요.메리츠금융지주가 금융사로서의 기본적 덕목인 '신뢰'를 의심받고 있습니다. 계열사를 가리지 않고 도덕적 해이로 인한 사고가 발생해 빈번하게 금융당국의 제재가 이뤄지고 있기 때문입니다.2일 메리츠금융지주는 투자설명서를 정정해 금감원 전자공시시스템인 다트(DART)에 공시했습니다. 업무보고서 제출의무와 자회사등간 내부거래 등 경영공시 의무를 위반해 2022년 12월 23일 금감원으로부터 2억원의 과태료를 부과받았다는 내용이 추가 기재됐습니다. 이뿐 아니라 보수위원회의 보수체계 운영 적정성 평가의무 위반과 관련해서도 임직원 주의를 받았습니다.메리츠금융지주는 2018년부터 2020년까지 업무보고서를 제출하면서 자회사간 대출채권 양수도, 신용공여(신종자본증권 인수), 이자수익(후순위사채 이자수취) 등을 누락하거나 허위로 작성해 제출한 사실이 금감원에 발각됐습니다. 또한 2019년부터 2021년까지 경영공시도 자회사 상호간 채권매매, 신종자본증권으로 인한 이자수익 등 금융거래를 누락 및 허위로 작성해 제출했습니다.메리츠금융지주 보수위원회 담당부서는 2018~2021년 4년간 보수체계 운영의 적정성 평가에 관한 사항을 안건의 내용으로 부의하지 않았습니다. 보수체계의 실제 운영이 적정한지 여부에 대한 평가에 대해 심의·의결하지 않았던 것이죠. 이 때문인지, 조정호 메리츠금융지주 회장의 보수는 2018년 19억7500만원으로 금융지주 회장 중 1등 자리를 차지합니다.  2022년 10월에는 메리츠화재가 보험업법을 위반해 기관주의를 비롯해 과징금 2억6400만원, 과태료 2억원, 자율처리 필요사항 통보 등 종합적 제재를 받았습니다. 2019년부터 2020년까지 6종의 치매보험상품을 판매하면서 총 706건의 보험계약에 대해 일반보험계약자에게 보험금 지급제한 사유 등 치매보험계약의 중요 사항을 설명하지 않았어요.특히 운전자보험의 '피해자부상치료비' 특약에 대한 보험료를 '뻥튀기'했다는 비판도 받습니다. 메리츠화재는 2020년부터 2021년까지 '특정 교통사고의 가해자가 검찰에 의해 기소 또는 기소유예된 사고'에 한해 보험금을 지급하는 특약에 적용되는 위험률을 산출하면서 '기소' 또는 '기소유예' 되지 않은 사고 건수까지 포함된 기초통계를 사용, 약관에서 보장하는 위험보다 위험률을 높게 산출하고 관련 보험료를 과대 산정했습니다.국회도 메리츠화재의 영업 해태를 눈여겨보고 있습니다. 메리츠화재는 고지의무 위반사유로 인한 보험금 부지급 건수가 2016년 1200건에서 2021년 4016건으로 3배 넘게 상승했어요. 고지의무란 계약자가 보험 가입 전 보험사에 알려야 하는 사항으로, 보험금 지급 심사에서 이를 위반한 사례가 발견되면 보험금을 지급하지 않거나 일부만 지급합니다.보험사가 보험 인수 전 심사를 철저하게 했다면, 소비자가 꼬박꼬박 보험료를 납부하고 중요할 때 보험금을 받지 못하는 피해가 발생하지 않았을 것이라는 뜻도 돼요. 5년간 관련 피해가 3배 넘게 늘어난 것에 대해서는 메리츠화재의 고지의무 검증 프로세스가 미흡하거나, 아니면 '일단 인수하고 보자'는 식의 영업이 이뤄졌을 것이라는 지적이 가능해요.황운하 더불어민주당 의원은 2022년 국정감사에서 "보험 가입률을 높이기 위해 가입 전에 고지의무이행 프로세스를 허술하게 하고 보험금 지급 심사 시에 고지의무 이행여부를 엄격히 심사해 보험소비자피해가 심각한 상황"이라고 지적했어요.메리츠화재는 김용범 부회장 체제 하에서 보험설계사에게 상당한 인센티브를 지급하고 업계 최저 보험료를 제시하는 공격적인 영업으로 점유율을 단번에 끌어올렸습니다. 2022년 3분기에는 DB손해보험을 꺾고 삼성화재에 뒤이은 손해보험업계 순이익 2위 자리를 차지했죠.메리츠증권의 경우 2022년 8월 펀드 이해관계자로부터 부당한 금전적 이익을 수령하며 자본시장법을 위반해 1억4300만원의 과태료 부과 처분을 받은 사실이 드러났습니다. 메리츠증권은 자사가 판매하는 펀드가 투자자 부족으로 해지 위험이 예상되자 해당 펀드 일부를 사들이고 그 대가로 펀드운용사로부터 수억원대의 부당이익을 수령했습니다.2022년 8, 10, 12월 두 달 간격으로 금융당국으로부터 제재를 받은 금융사는 메리츠금융이 보기 드문 사례로 평가됩니다. 메리츠금융지주는 메리츠화재와 메리츠증권의 완전 자회사 편입 결정으로 주가가 치솟은 효과를 봤지만, 이러한 리스크가 가중될수록 메리츠금융의 장기적 전망은 부정적으로 변화할 수 있다는 지적이 나옵니다.자회사 편입 결정으로 계열사 간 자본 이동이 유리해지면서 최근 급증한 유동성 리스크에 효과적으로 대응할 수 있고, 조 회장도 주식부호에 이름을 올리는 등 손해보는 장사는 하지 않았지만요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT 부·울·경 '인터넷 접속 이상' 원인은 DNS 스위치…26분만에 정상화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030004</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 02:34:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[부산광역시·울산광역시·경상남도의 일부 지역에서 발생한 KT 유선 인터넷 접속 이상은 DNS(Domain Name System) 접속용 스위치가 원인인 것으로 나타났다. DNS는 이용자의 PC나 스마트폰의 기기가 인터넷 상의 웹사이트나 앱 등 목적지를 찾아가는 것을 도와주는 장치를 말한다.이달 2일 오후 2시25분 부산·울산·경남 일부 지역의 유선 인터넷 접속을 담당하는 KT의 DNS에 트래픽이 증가하면서 DNS 접속용 스위치에 이상이 발생했다. 이로 인해 이 DNS를 통해 유선 인터넷을 이용하는 부산·울산·경남 일부 지역의 이용자들이 인터넷에 접속을 하지 못하는 불편을 겪었다.KT는 오후 2시42분에 해당 지역의 DNS를 백업 장비로 우회 조치했다. 이후 2시 51분 유선 인터넷은 정상화됐다. 접속 이상 발생 후 26분만이다. 이날 접속 이상은 KT의 유선 인터넷에서만 발생했으며 무선·IPTV·인터넷전화 등 다른 서비스는 영향을 받지 않았다.접속 이상과 관련된 고객 문의는 약 1400건이 접수됐다. KT 관계자는 "불편을 겪은 고객분들에게 송구하다는 말씀을 드린다"며 "KT는 안정적인 서비스를 제공하기 위해 더욱 노력할 것"이라고 말했다.이번 인터넷 접속 이상으로 인한 별도의 보상은 없다. 이용약관에 따르면 초고속인터넷 서비스 제공이 연속으로 2시간 이상 중단된 경우 서비스 장애시간 요금의 10배를 보상받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美하원 중국특별위원장 내정자 "틱톡은 마약…미국 내 사용 금지해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030002</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 01:06:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 신설되는 미국 하원 중국특별위원회 위원장 내정자가 중국의 숏폼 동영상 공유 플랫폼 틱톡에 대해 중국이 미국인들에게 배포한 중독성 높은 디지털 마약이라며 미국 내 사용을 금지해야 한다고 주장했다.   2일(이하 현지시간) &lt;씨엔엔(CNN)&gt;에 따르면 마이크 갤러거 하원 의원은 NBC 방송에 출연해 “틱톡은 중독성이 강하고 파괴적이기 때문에 디지털 펜타닐과 같다”고 밝혔다. 나아가 “우리는 미국에서 가장 강력한 미디어 기업이 될 수 있는 틱톡이 중국 공산당에 의해 통제당하는 것을 원하는지에 대해 생각해 봐야 한다”고 말했다. 이날 갤러거는 틱톡이 미국 사업부를 미국 기업에 매각할 것을 요구하기도 했다. 갤러거는 지난해 미국에서 틱톡을 전면 금지하는 법안을 발의한 바 있다. 틱톡은 갤러거의 발언을 전면 부인하며 “중국 공산당은 바이트댄스 또는 틱톡에 대해 직간접적인 통제권을 전혀 갖고 있지 않다”고 강조했다. 틱톡이 미국에서 수집한 사용자 정보를 중국 공산당에 유출해 국가 안보에 위협이 될 수 있다는 우려가 꾸준히 제기되고 있다. 지난달 27일 미국 하원은 소속 의원과 보좌진을 포함한 모든 업무용 기기에 대해 틱톡 사용 금지령을 내렸다. 하원은 틱톡이 여러 보안 문제로 위험이 높아서 해당 조치를 취하는 것이라고 설명했다. 이뿐만 아니라 텍사스, 사우스다코타 등 최소 19개 주 정부도 안보상의 이유로 공무용 기기에서 틱톡을 사용하거나 다운로드 받는 것을 금지했다. 앞서 &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 조 바이든 미국 행정부가 틱톡에 미국 사업부를 강제 매각하도록 하는 방안을 검토할 수 있다고 보도한 바 있다. 미국 국방부와 중앙정보국(CIA), 법무부 등은 이미 틱톡 모회사 바이트댄스에 틱톡 미국 사업부를 다른 기업에 강제 매각하는 명령에 찬성하는 것으로 알려졌다. 다만 해당 조치를 심사 중인 재무부는 매각 명령이 내려질 경우 틱톡과 법적 분쟁이 휘말리고 중국이 수출 통제 조치 등을 통해 대응할 것을 우려하고 있는 것으로 전해진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 2022년 전기차 131만대 인도…시장 전망치 하회]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030001</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 01:06:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차기업 테슬라의 2022년 전기차 인도 실적이 시장 예상치에 못 미쳤다.    2일(이하 현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt; 등 외신에 따르면 테슬라는 지난해 차량 인도 규모가 전년 대비 40% 증가한 131만대라고 발표했다. 한 해 동안의 생산량은 2021년 대비 47% 증가한 137만대다. 이는 모두 사상 최고치지만 월가의 기대치를 하회한다. 앞서 테슬라가 지난 10월 목표치 달성이 어려울 것임을 시사하자 팩트셋금융정보업체 ‘팩트셋’은 연간 인도량 예상치를 134만대로 하향 조정했다. 그럼에도 불구하고 전망치에 못 미친 것이다. 테슬라는 2022년에 연간 50% 성장을 달성하겠다고 했으나 이 목표도 달성하지 못했다. WSJ에 따르면 목표를 달성하기 위해서 테슬라는 140만대 이상의 전기차를 인도해야 했다.테슬라의 작년 4분기 전기차 인도량과 생산량은 각각 40만5278대, 43만9701로 집계됐다. 4분기 인도량도 레피니티브가 집계한 전망치 약 43만1000대를 밑돈다.보급형 전기차인 세단 모델3와 스포츠유틸리티차(SUV) 모델Y 인도량은 38만8131대, 고급형 세단 모델S와 SUV 모델X 인도량은 1만7147대였다. &lt;로이터통신&gt;은 지난 10월 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 물류 병목현상을 해결하기 위해 노력하고 있다고 밝혔으나 이 문제가 지속되면서 테슬라의 4분기 인도량이 생산량보다 약 3만4000대 적었다고 전했다. 앞서 지난해 3분기 테슬라의 전기차 인도량은 이미 생산량보다 2만2000대 적었다. 지난해 1분기에는 오히려 인도량이 약 1.5% 많았는데 2분기부터 생산량과 인도량의 격차가 벌어졌고 수요가 줄어든 것 아니냐는 우려가 제기됐다.테슬라는 수요 촉진을 위해 2022년 말 미국과 중국 등의 지역에서 가격 인하와 판촉 할인행사에 나섰다. 또 로이터에 따르면 테슬라는 상하이 공장에서 생산량을 줄이기 위해 이달 17일만 가동에 들어갈 계획이다. 테슬라의 실적 부진은 세계 최대 자동차 시장인 중국에서의 수요 감소, 물류 문제와 금리 상승에 따른 경기 침체 우려로 타격을 입은 여파로 분석된다. 포드, 제너럴모터스(GM)과 같은 주요 레거시 완성차와 리비안과 같은 전기차 스타트업과의 경쟁도 심화되고 있다. 웨드부시증권의 댄 아이브스 애널리스트는 4분기 실적 발표 이후 “실망스러운 인도량이며 강세론자들은 행복하지 않을 것”이라고 평가했다. 미국 증시는 이날 휴장하고 3일부터 새해 첫 거래를 시작하는데 테슬라 실적이 주가에 어떤 영향을 미칠지 주목된다. 테슬라 주가는 지난해 수요 둔화 우려와 머스크의 트위터 인수와 이후 잡음이 터지며 65% 폭락했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한일냉각기에 '금융한류' 수출한 신한은행…진옥동·한용구의 저력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020016</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 22:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수 년 넘게 한일냉각기가 온전히 풀리지 않은 가운데서도 신한은행의 일본법인인 SBJ은행이 실적과 평판 모두 고속 성장세를 보여주고 있다. 비용을 절감해 고객 혜택을 높이면서, 후쿠시마 원전사고 당시에도 현지 고객을 직접 찾아가는 '고객중심 경영'으로 현지에서 신뢰를 얻은 것으로 풀이된다.2일 업계에 따르면 SBJ은행은 2022년 12월 29일 일본 신용평가사 JCR(Japan Credit Rating Agency)로부터 장기발행채에 대한 신용등급을 A등급에서 AA-등급(안정적)으로 두 단계 상향 조정받았다. 이는 일본 현지은행인 소니은행과 같은 등급이다.'한국기업'인 신한금융지주가 지원을 뒷받침하는 점이 긍정적으로 평가받았다. JCR은 "SBJ은행은 신한금융그룹으로부터 대표이사를 포함한 여러 명의 이사를 파견받고 있으며 글로벌 사업의 주요 해외 현지법인으로 자리매김하고 있다"며 "신한금융의 글로벌 사업에서 주도적인 역할을 해 나갈 것"이라고 평가했다.JCR의 평가대로 SBJ은행은 신한금융 글로벌 사업의 선봉에 서있다. 2022년 3분기 신한베트남은행과 SBJ은행은 전년 동기 대비 각각 65.9%(578억원), 34.0%(215억원) 증가한 1455억원과 849억원의 순이익을 시현했다. 신한베트남은행이 호주 ANZ은행의 현지사업을 인수해 규모의 경제를 이루고 높은 경제성장률에 힘입어 성장했다면, SBJ은행은 '외국계 은행의 무덤'으로 불렸던 일본에서 자생에 성공했다는 점에서 주목된다.한국의 지방은행 브랜드가 BNK, JB, DGB 세 곳이라면 일본은 지방은행이 현마다 하나씩 소재할 정도로 지역 영업망이 촘촘하다. 제1지방은행과 제2지방은행을 합쳐 100여곳에 달한다. 또 일본은 기준금리인 예금금리를 마이너스(-) 0.10%로 동결하고 있다. 초저금리 정책하에서 예대마진(예금과 대출의 금리차를 통한 수익)을 내는 것이 매우 어렵다. 이런 높은 장벽으로 외국계 은행 중 SBJ은행과 씨티은행 두 곳만이 현지에서 면허를 받아 사업하고 있다.SBJ은행이 일본에서 착근할 수 있었던 이유는 진옥동 신한금융지주 회장 내정자와 한용구 신임 신한은행장의 존재를 빼놓고 설명할 수 없다. SBJ은행은 2012년 말 아베 신조 총리가 취임하자 이듬해인 2013년 수익형 부동산 투자자를 대상으로 한 '주택론'을 출시했다. 대규모 양적완화를 핵심으로 하는 '아베노믹스'에 따라 주택경기가 수혜를 볼 것이라는 판단에서다.이 예상은 적중해 2013년 211억엔이던 주택론 취급고는 2015년 1080억엔으로 5배 이상 늘었다. 또 SBJ은행은 2017년까지 신한금융 해외사업법인 중 가장 많은 순이익을 창출했다.이런 성과를 인정받아 당시 진옥동 SBJ은행 일본법인장은 상무급에서 부행장으로 두 계단 고속 승진했다. 이후 신한금융지주 부사장, 신한은행장이라는 탄탄한 커리어를 거쳐 신한금융 1인자인 회장 자리에 오르게 됐다. 신한금융에 높은 영향력을 가진 재일교포 주주들의 지지 역시 탄탄하다. SBJ은행 법인장 당시의 성과가 현재까지 빛을 발한 셈이다.한용구 신한은행장도 SBJ은행 설립의 원년멤버다. 2008년 진옥동 차기 회장이 오사카지점장을 역임할 당시, 한 행장은 글로벌사업부에서 근무하며 SBJ의 인사와 조직 설계를 담당했다. '영업통'으로 불리는 한 행장은 그 역량을 일본에서도 십분 발휘했다. 2011년 SBJ은행 근무시절 후쿠시마 원전사고로 반경 20km일대가 통제되고 있을 때 고객을 위해 위험을 무릅쓰고 후쿠시마 원전 인근에 거주하는 고객을 직접 방문한 사례는 아직도 회자되고 있다.  이렇게 바탕을 쌓은 SBJ은행은 한국 주요 금융지주 자회사로서의 실력을 뽐내고 있다. 일본 주요은행인 미쓰이스미토모은행의 2022년 ROA(총자산이익률)는 0.23%, 미즈호은행은 0.15%인 반면 SBJ은행은 1.3%로 훨씬 높다. ROA는 당기순이익을 자산총액으로 나눈 수치로, 총자산을 얼마나 효율적으로 운용했는지 보여주는 수익성 지표다.현재 SBJ은행의 총자산은 1조1000억엔을 넘고 예수금은 9000억엔에 육박한다. 현지에서 금리 경쟁력이 최상위권이기 때문이다. SBJ은행은 1년 만기 정기예금에 0.25%, 5년 만기에 연 0.35% 금리를 책정했다. 이는 정부 산하 금융기관인 상공조합금융금고보다도 높은 금리다. 2022년 12월 기준 소니은행과 신세이은행의 보통예금 금리는 0.001%에 그치는 반면 SBJ은행의 보통예금 금리는 0.10%다.일본 매체 &lt;자이온라인(ZAi ONLINE)&gt;에 따르면 시스템비와 인건비 등 일본 은행들의 경비율이 70%에 육박하는 것과 달리, SBJ은행은 35%에 그친다. 이렇게 절감한 금액을 최대한 고객에게 환원한다는 게 SBJ은행의 방침이다. SBJ은행 영업지원그룹에서 근무하는 코기소 라쿠토 씨는 "철저한 저비용 체질을 통해 발생한 여유분은 다른 은행보다 유리한 금리와 수수료 형태로 고객에게 환원하고 있다"고 설명했다.경비율이 낮은 이유는 SBJ은행의 업무 프로세스가 신한금융그룹의 디지털 기술력을 통해 유기적으로 연결됐기 때문이다. 코기소씨는 "은행 운용에 관한 모든 시스템을 내재화한 것이 신한금융그룹 전체의 특징"이라며 "일본 은행 대부분은 자사 시스템을 외부 벤더에 위탁하지만 당사는 그룹 속에서 유연하게 확장성을 가진 형태로 시스템 개발을 실시하고 있다"고 말했다.이러한 기조로 편의점 ATM 수수료를 월 10회 무료 제공하며 타행 입금수수료 역시 월 5회 면제하는 등 한국 인터넷전문은행 못지 않은 마케팅을 적극 펼치고 있다. SBJ은행의 고객 98%는 일본인이고, 자회사 SBJDNX를 통해 일본 금융회사에 클라우드 뱅킹시스템을 제공하기도 했다. '금융한류'를 일찍이 실현한 셈이다.신한금융의 고객 환원 의지는 한국에서 출발한 것이다. 신한은행은 시중은행 최초로 모바일 앱인 '뉴 쏠'과 인터넷 뱅킹에서 타행 이체 수수료, 타행 자동 이체 수수료를 2023년 1월 1일부터 전액 영구 면제하기로 했다.기존에는 고객이 모바일 및 인터넷 뱅킹에서 타행으로 이체할 경우 건당 500원, 타행으로 자동 이체할 경우 건당 300원씩 납부했고, 거래 기준 등 수수료 면제 기준을 충족한 고객만 수수료를 납부하지 않았다. 이번 수수료 면제는 2022년 12월 30일 새로 취임한 한용구 은행장이 전임 은행장인 진옥동 신한금융그룹 회장 내정자의 '고객중심' 경영철학을 계승, 발전하는 첫 사업으로 한용구 은행장의 결단과 함께 신속하게 추진됐다.향후 한일관계 해빙 시 한국과 일본에서 유기적으로 금융업을 영위하는 신한금융의 역할이 기대된다. 윤석열 대통령은 &lt;조선일보&gt;와의 인터뷰에서 "강제징용 등 현안이 풀리면 한일 정상 간 셔틀 방문 등 정상화의 물꼬를 틀 수 있을 것"이라고 밝혔다. 신한금융은 2022년 11월 일본 도쿄에 스타트업 육성 거점인 '신한 퓨처스랩' 개소식을 진행했다. 한국 스타트업의 일본 진출과 한·일 스타트업 교류 프로그램 운영 등에 주력할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전2023]카카오게임즈, 'IP 확대·장르 다각화' 올인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020015</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 15:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["안팎으로 녹록치 않은 시장 환경 속 속도를 줄이고 주변을 살필 시기로, 무엇보다 가치를 끌어올리며 우리의 고객들을 만족시키는 것이 목표다. 매년 새로운 게임을 선보이며 성과를 내고 있으며, 차곡차곡 여러 프로젝트들의 서비스를 도모해 나가고 있다."조계현 카카오게임즈 대표가 2일 신년사를 통해 올해 기업 비전을 제시했다. 그가 제시한 비전 가운데 주목할 만한 키워드로는 '새로운 게임'과 '고객 만족'을 꼽을 수 있는데, 여기에 올해 카카오게임즈가 나아갈 방향과 사업계획을 읽어볼 수 있다. '에버소울' 스타트…신작 러시 이을까 카카오게임즈가 올해 제시한 키워드는 '비욘드코리아'다. 그간 축적한 서비스 경험을 바탕으로 더 많은 고객들을 즐겁게 하는 것이 비욘드코리아의 모토다. 단기적으로는 다양한 신작을 출시하고 서비스 지역을 꾸준히 확장해 기초체력을 튼튼하게 만드는 것이 카카오게임즈의 목표다. 이어 카카오게임즈는 중장기적으로 자체 IP를 성공시킴과 동시에 글로벌 파이프라인을 확장해 외형 성장을 강화한다는 계획이다.  비욘드코리아의 출발은 '에버소울'이 될 전망이다. 최근 카카오게임즈는 오는 5일 '나인아크'에서 개발한 모바일 수집형 RPG 에버소울을 출시하기로 결정했다. 에버소울의 경우, 미소녀 연애 시뮬레이션 시스템과 전투 콘텐츠가 결합된 서브컬쳐 장르다. 해당 게임은 이용자가 정령의 부름을 받은 '구원자'가 돼 다양한 정령들을 지휘하는 한편 침략한 적을 무찌르고 세계를 구한다는 이야기를 담고 있다. △뱅드림! 걸즈 밴드 파티! △프린세스 커넥트! Re:Dive △우마무스메 프리티 더비 등 다년간 서브컬쳐 게임을 퍼블리싱했던 카카오게임즈는 그 동안의 노하우를 살려 에버소울에 특화된 서비스를 제공한다는 계획이다.  카카오게임즈는 에버소울을 시작으로 올 1분기와 2분기에 각각 '아키에이지 워'와 '아레스: 라이즈 오브 가디언즈'를 출시해 성장 동력을 확대할 예정이다. 아키에이지 워는 엑스엘게임즈가 개발했던 '아키에이지' IP를 활용·개발한 PC·모바일 크로스플랫폼 MMORPG로, 전쟁 콘텐츠를 포함한 전투 요소를 강조한 것이 특징이다. 특히 해당 게임의 경우 기존 흥행 IP를 활용해 새롭게 개발한 사례로, 카카오게임즈만의 정체성과 콘텐츠 컬러를 확고히하는 라인업이 될 전망이다.  향후 카카오게임즈는 아키에이지 워처럼 기존 IP를 활용해 장르를 다각화하는 콘텐츠를 확대할 계획이다. 지난해 애플리케이션(앱) 마켓 최고매출 순위 정상권을 유지한 '오딘: 발할라 라이징(이하 오딘)'을 통해 흥행 가능성을 확인한 카카오게임즈는 개발사 라이온하트스튜디오의 지분을 인수하며 개발력을 확보한 바 있다. 실제로 라이온하트스튜디오는 오딘 IP를 활용한 수집형 RPG '프로젝트C'를 서브컬쳐 장르로 개발해 자체 라인업을 확대하고 관련 콘텐츠의 세계관을 대폭 확장할 전망이다. 해당 게임 역시 카카오게임즈가 퍼블리싱한다면 오딘 IP와 서브컬쳐 노하우를 동시에 강화할 수 있는 계기로 작용할 수 있다. 올해 카카오게임즈가 오딘의 일본 및 북미·유럽서비스까지 예정대로 진행한다면, 향후 오딘 IP 게임에 대한 글로벌 인지도도 높아질 수 있다.카카오게임즈 관계자는 "올해는 국내뿐 아니라 글로벌 이용자들을 대상으로 서비스 권역을 확대해 대형 MMORPG부터 판타지, 도트 횡스크롤 RPG 등 깊이 있고 풍성한 신작들을 공개해 나갈 것"이라며 "이를 통해 글로벌 서비스 역량을 한층 강화할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[감기약 사재기 제한, '제약사 매출 증가' 기대되는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020013</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 15:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 일반의약품 감기약 판매 수량을 제한하는 방안을 검토한다. 정부 방침이 시행되기 전에 감기약을 사놓으려는 수요가 늘어나면서 한미약품과 대웅제약, 대원제약 등 일반의약품 감기약을 제품군으로 가진 제약업체들의 매출이 늘어날 것으로 전망된다. 정부는 2022년 12월 30일 대대적인 감기약 판매, 수출 제한 조치를 발표, 한 사람 당 일반의약품 감기약 구매를 일정 개수 이하로 제한하는 방안을 검토 중이라고 밝혔다. 대한약사회에서 약국 방문자를 대상으로 감기약 등 호흡기 관련 의약품을 3~5일분만 구매하고 필요 이상 구매하지 않도록 권장하는 대국민 캠페인을 진행하고 있지만, 식품의약품안전처(식약처)는 권장이 아닌 의무화 조치로 사재기 이슈를 해결하겠다는 입장이다.그간 약국에서는 조제용 아세트아미노펜(해열제 성분) 계열 의약품과 시럽제가 부족하다는 의견이 많았다. 조제용 의약품은 환자가 병원에서 진료를 받은 이후 처방전을 약국에 제출해 구매하는 의약품이다. 환자가 병원을 거치지 않고 약국에서 살 수 있는 일반의약품과 다르다. 국민건강보험이 대부분 적용되는 조제용 감기약과는 달리, 일반의약품은 거의 대부분 환자가 약값을 100% 부담해야 한다. 조제용 아세트아미노펜 1정에 대한 환자부담금은 17~30원이지만, 일반의약품은 200원 수준이다(10정 1포장 박스에 2000원 가정시). 약 가격만 보자면 환자 입장에서는 일반의약품을 사는 것보다 감기약을 조제해 사는 것이 더 싸다. 코로나19 등 호흡기·발열 환자가 급증하면서 병원을 찾는 환자가 많아졌고, 자연스럽게 조제용 감기약 사용량도 많아지면서 약국에서는 조제용 감기약이 부족한 상황이다. 이와는 다르게, 최근 사재기 논란이 불거지는 감기약은 일반의약품이다. 조제용 감기약은 환자가 진료받는다는 전제가 있어서 사재기가 어려운 편이다. 이와는 다르게 일반의약품은 별도 신분 확인 없이 여러 약국을 돌아다니면서 사재기를 할 수 있다. 조제용 감기약이 부족한 상황에서도 일반의약품 감기약은 상대적으로 비싸 한국얀센의 아세트아미노펜 의약품 ‘타이레놀’을 제외하고는 구하기 쉬웠다.일반의약품 감기약을 사재기한다는 분위기는 중국에서 코로나19 봉쇄를 끝내고 사회적 거리두기를 완화하면서 감지되기 시작했다. 최근 중국은 수많은 코로나19 환자가 발생해 감기약을 구하기 힘든 상황이다. 국내에서 감기약을 사재기해 중국으로 보낸다는 지적이 나오는 이유다.결국 정부가 일반의약품 감기약 사재기 금지와 국외 반출 금지, 재판매 금지 방안을 도입한 이유는 중국으로 감기약이 반출된다는 의혹을 사전에 잠재우는 방안으로 풀이된다. 일반의약품 감기약이 실제로 현장에서 부족한지 확인하려면 상당한 시간이 필요함에도 불구, 선조치를 했다는 점에서 정부의 의도는 더욱 짙어진다. 정부 관계자는 “처방된 의약품은 현황 파악이 되지만, 약국에서 직접 파는 일반의약품은 자료수집이 오래 걸린다”고 설명했다.정부 조치로 인해 약국과 제약사들은 때아닌 ‘일반의약품 호황’을 누리는 중이다. 환자로서는 일반의약품이 조제용 의약품보다 비싸 가격저항력이 심한 편이다. 이로 인해 일반의약품 시장은 전문의약품(조제용 의약품을 포함, 의사의 처방이 필요한 의약품) 시장보다 성장이 더뎠다. 이러한 분위기는 코로나19 확산 등으로 인해 점차 바뀌고 있다. 전 국민이 호흡기 질환을 겪으면서 상비약을 비치하는 경우가 늘기 시작했으며, 이번에 사재기 논란이 불거지면서 일반의약품 감기약을 미리 구매하려는 수요가 더욱 늘었다.실제로 2일 기준 일선 약국에 따르면 정부 조치 발표 이후 일반의약품 감기약 수요가 이전보다 눈에 띄게 늘었다. 정부가 일반의약품 감기약 구매 개수를 제한하겠다는 의지를 나타냄에 따라 미리 약을 구매하려는 환자 방문이 이어졌기 때문이다. 지난 2020년 마스크 대란 사태처럼 1~2개로 해결될 수 있는 감기약을 미리 사두려는 경우와 비슷하다. 이러한 수요는 정부가 구입 제한 조치 일정을 확정하면 더욱 커질 것으로 전망된다.다만 자칫 제약사들이 일반의약품 감기약 생산에만 몰두한 나머지 조제용 감기약 제조를 소홀히 할 수 있다는 지적도 나온다. 조제용 의약품과 일반의약품 감기약은 통상 같은 원료로 제조된다. 아직 조제용 감기약이 부족한 상황인데, 일반의약품 감기약 사재기가 조제용 감기약 수량 감소로 이어지면 안된다는 것이 약사들의 주장이다.서울에서 약국을 운영 중인 한 약사는 “조제용 의약품이 부족했지 일반의약품 감기약은 문제가 없었다”면서 “이러면 일반의약품 감기약이 부족해질 수 있고, 제약사들이 조제용 의약품 대신 마진율이 좋은 일반의약품 감기약 제조에 몰두할 수 있다”고 우려했다.약국과는 달리, 제약업계는 일반의약품의 호황이 일시적인 매출 증대로 이어질 수 있지만, 그보다는 안정적인 생산이 이뤄질 수 있도록 환경을 개선해 나가는 것이 중요하다고 입을 모은다.제약업계 관계자는 “감기약을 비롯한 일반의약품 제품군은 어느정도 매출 외형 확대가 있을 것으로 보인다”면서 “다만 이는 일부 회사에서 일시적으로 나타날 수 있는 현상이고, 매출 증대에 대한 기대치로 주가가 부양하는 등의 상황은 다소 과한 것으로도 읽힌다”고 밝혔다.그는 이어 “일부 기업의 매출 호재와 별개로 공급이 한계에 부딪히면 필요한 환자가 약을 구하지 못해 사회적으로 큰 혼란과 피해가 발생할 수 있다”며 “제약주권 강화와 시장 육성을 통해 긴급상황에서 신속하고 안정적으로 대응할 수 있는 역량을 키워야 한다”고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>