<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2023 15:26:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]DK·T1, 이유있는 양강 구도…리브랜딩 vs 팀워크]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120018</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 13:29:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 '리그 오브 레전드 챔피언스코리아(LCK)' 스프링 시즌이 오는 18일 개막하는 가운데 '디플러스 기아(DK)'와 'T1'의 양강 구도가 수면위로 부상했다. T1의 경우 로스터의 변화가 없어 팀워크가 뛰어날 것으로 예상되는 한편 DK는 라인전에 강한 에이스들의 모임으로 기대를 모았다.12일 서울 종로구 'LoL파크'에서 진행된 'LCK 미디어데이'에서는 10개 구단 감독과 대표 선수들이 참석해 시즌 개막에 대한 이야기를 나눴다.  우승팀 최다 지목 DK, 탑·바텀 교체 통할까 이날 현장에서는 "본인 팀을 제외한 스프링 시즌 우승 예상 구단을 꼽아달라"는 질문이 나왔고 DK가 총 10명(참석 선수 기준) 중 5명의 선택을 받으며 가장 높은 득표율을 보였다. DK를 선택한 '라스칼' 김광희(DRX) 선수는 지목 이유로 "DK에 최상위권 선수들이 모여있다고 생각한다"고 밝혔다.  실제로 DK는 스토브리그를 거쳐 △'칸나' 김창동(탑) △'캐니언' 김건부(정글) △'쇼메이커' 허수(미드) △'데프트' 김혁규(원딜) △'켈린' 김형규(서포터) 등 강력한 로스터를 완성했다. 특히 DK는 지난해 열린 스토리그에서 '칸나' 김창동과 '데프트' 김혁규를 영입하며 전력을 강화한 만큼, 올해 스프링 시즌에서 한층 강력한 전력을 보여줄 것으로 예상된다. 지난해 DRX에서 '언더독의 반란'을 완성하며 'LoL 월드 챔피언십(롤드컵)' 우승에 기여한 '데프트' 김혁규와 농심 레드포스에서 DK로 새롭게 둥지를 튼 '칸나' 김창동이 빠르게 팀에 녹아들 경우 그 파괴력이 상당할 것이라는 목소리도 나온다.  현장에 참석한 '쇼메이커' 허수 선수는 DK가 우승팀으로 가장 많이 뽑힌 이유에 대해 "저희 팀 멤버들이 라인전이 강한데 스크림을 했을 때도 좋은 평가를 받았다"며 "올해 DK의 강점은 교전력이 아닐까 생각한다"고 밝혔다. DK는 최천주 감독과 강범현 코치 영입을 통해 리더십에도 변화를 줬다. 2018년 중국 LPL 내 'LGD 게이밍'에서 사령탑을 맡으며 지도자 경력을 시작한 최천주 감독은 LCK에 복귀해 '킹존(현 DRX)'과 'KT롤스터'에서 코치직을 담당한 바 있다. 첫 LCK 구단 지도자가 된 최천주 감독은 올 시즌부터 새롭게 리브랜딩된 DK를 이끌게 된 소감에 대해 "선수들이 어떤 룰도 다 수행할 수 있다고 생각한다"며 "메타가 바뀌거나 중간에 어떤 조합을 사용해도 바로 적응하고 대회에서 좋은 퍼포먼스를 낼 팀으로 만들 것"이라고 강조했다.  '이 멤버 리멤버' T1, 팀 워크 빛 발할까 T1은 △'제우스' 최우제(탑) △'오너' 문현준(정글) △'페이커' 이상혁(미드) △'구마유시' 이민형(원딜) △'케리아' 류민석(서포터) 등으로 이뤄진 로스터를 재가동한다. 각 구단들이 스토브리그를 통해 전력을 보강하거나 2군 선수 전체를 콜업하는 동안에도 T1은 로스터를 유지하며 더 단단한 팀워크를 과시했다.   앞서 지난해 스토브리그에서 '페이커' 이상혁과 3년 재계약에 성공한 T1은 기존 로스터를 유지하며 지난해 롤드컵 준우승의 아쉬움을 설욕할 계획이다. 여기에 T1에서 '페이커' 이상혁 선수와 롤드컵 3회 우승에 기여했던 팀 레전드 '벵기' 배성웅 T1 코치가 지난해 9월 감독으로 데뷔함에 따라 한층 탄탄한 팀워크를 선보이게 됐다.'페이커' 이상혁 선수는 T1만의 강점에 대해 "T1 같은 경우 로스터 변화도 없고 스프링 시즌에 유리하다"면서도 "저를 포함한 선수들이 어떤 노력을 하느냐에 따라 (우승 등의) 결과가 달라질 것"이라고 말했다.  T1의 경우 롤드컵과 LCK 최다 우승 전적을 보유한 강호이지만, 지난해 '미드 시즌 인비테이셔널(MSI)'이나 롤드컵 같은 국제대회에서는 준우승을 기록했다. 특히 T1은 한국에서 열린 롤드컵에서 이렇다할 성과를 내지 못했는데 올해 한국에서 롤드컵이 열리는 만큼 팀워크를 통해 최고의 자리에 오르겠다는 계획이다. 실제로 라이엇게임즈는 지난 10일 "지난 2018년 이후 5년 만에 한국에서 롤드컵을 진행한다"며 "롤드컵이 열리는 도시와 일정 등 구체적인 내용은 추후 공개할 계획"이라고 밝힌 바 있다. T1은 로스터 교체없는 팀워크를 바탕으로 올해 한국에서 열리는 롤드컵에 출전해 좋은 성과를 낼 것이라는 의지를 내비쳤다. 배성웅 감독은 "한국에서 열리는 월즈(롤드컵)는 두 번 정도 있었는 데 이번에는 티켓이 4장으로 확대된 만큼 꼭 나갈 기회라 본다"며 "기본적으로 선수들의 실력이 높다고 판단하는 만큼 이번 월즈는 자신 있다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['5G 28GHz'에 부정적인 SKT…투자 바라는 장비사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120015</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 13:29:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT와 LG유플러스가 정부로부터 5G 28기가헤르츠(㎓) 대역 주파수의 할당 취소 처분을 받은 가운데 SK텔레콤에도 28㎓ 기지국 구축에 부정적인 기류가 흐르고 있다.과학기술정보통신부(이하 과기정통부)는 2022년 12월23일 KT와 LG유플러스가 구축한 5G 28㎓ 기지국 수가 할당 조건에 미치지 못한다고 판단하고 최종적으로 주파수 할당을 취소했다. 양사보다는 구축한 기지국 수가 많았던 SKT에 대해서는 주파수 할당 기간을 당초 5년에서 10%(6개월) 단축했다. SKT는 2023년 5월31일까지 1만5000국의 기지국을 구축해야 주파수를 계속 이용할 수 있다. 조건을 달성하지 못할 경우 28㎓ 주파수 할당이 취소된다.  SKT는 '수요 부족한' 28㎓ 투자가 망설여진다 과기정통부의 발표가 나온지 3주차를 맞이했지만 SKT는 28㎓ 주파수의 기지국을 추가로 구축할지에 대한 최종 결정을 내리지 못하고 검토를 이어가고 있다. 회사 내부적으로는 28㎓ 기지국 구축에 적극적으로 나설 계획은 없는 가운데 더 이상 28㎓ 기지국 구축을 하지 않고 주파수를 반납할지, 정부가 제시한 기준만 맞추는 수준으로 구축할지에 대한 고민이 이어지고 있다.SKT 입장에서는 28㎓ 대역에 대한 추가 투자가 망설여질 수밖에 없다. 통신사들은 2019년 4월 5G 상용화 이후 3.5㎓ 대역 주파수 중심으로 전국망 구축에 힘을 쏟았다. 3.5㎓를 지원하는 스마트폰도 삼성전자와 애플이 출시했다. 통신사들 입장에선 투자할 명분이 충분했다.다른 5G용 주파수인 28㎓ 대역은 3.5㎓ 대역보다 속도는 빠르지만 상대적으로 전파 도달거리가 짧다. 직진성이 강하고 투과력도 약하다. 이를 B2C(기업·소비자간거래)용 전국망으로 구축하려면 더 많은 장비가 필요해 구축 비용이 커진다. 이 주파수는 주로 사람이 많이 몰리는 대형 쇼핑몰이나 스포츠 경기장 등 특정 지역 적용에 유리한 이유다.따라서 28㎓ 대역은 결국 B2B(기업간거래)용으로 활용되어야 한다. 스마트팩토리와 자율주행차 등이 28㎓ 주파수를 이용할 후보 산업군으로 꼽히지만 아직 수요가 적다. 과기정통부가 통신사들과 지하철 와이파이의 백홀(상위 기간망과 하위망을 연결해 와이파이 속도를 높이는 전송망) 용도로 28㎓를 활용하고 있지만 통신사의 비즈니스 모델(BM)이 되기엔 부족하다.SKT가 투자대비수익률(ROI)만 따진다면 현재로선 28㎓ 주파수 대역에 추가로 투자할 이유가 부족하지만 회사가 망설이는 이유는 정부와의 관계도 생각해야 하는 까닭이다. 통신은 규제 산업이다. 정부가 제공하는 주파수를 통신사들이 사들여 통신 서비스에 활용하고 매출을 올린다. 정부가 통신사들에게 주파수를 할당하며 조건을 내걸고 여러 규제를 하는 이유다. SKT는 28㎓ 주파수 뿐만 아니라 앞으로도 통신과 유료방송 사업을 펼쳐야 한다. 과기정통부와 지속적으로 소통하며 좋은 관계를 유지하는 것이 이득이다.  "5G 28㎓도 투자 망설이는데 6G는 누가 나서겠나"…중소 장비제조사의 한숨 SKT가 투자에 대한 결정을 내리지 못하고 있는 가운데 국내 중소 통신장비 제조사들은 SKT의 투자를 기대하고 있다. 그동안 통신사들이 28㎓ 기지국 구축에 나설 것으로 예상하고 준비했지만 KT와 LG유플러스의 주파수 할당이 취소되고 남은 건 SKT밖에 없기 때문이다.SKT는 지난해 말 일부 통신장비 제조사들에게 5월까지 28㎓ 기지국에 들어갈 장비를 어느 정도 납품해줄 수 있는지에 대해 문의했다. 이후 PoC(기술검증)를 비롯한 각종 테스트도 거쳤다. 통신장비 제조사들은 SKT가 투자 결정만 내리면 공급할 수 있는 준비를 마친 상태였다. 하지만 SKT가 장비 발주를 내지 않아 제조사들은 속이 타들어가고 있다.한 통신장비 업계 관계자는 "통신사들이 5G 28㎓에 대한 투자도 이처럼 망설이는데 6G를 한다고 하면 어떤 제조사들이 적극적으로 나서겠나"며 "요즘 어려운 장비 제조사들이 많은데 SKT가 투자를 결정하고 기존 장비사들도 사업을 지속하며 6G 시대를 함께 준비하는 것이 전체적인 통신 생태계 차원에서도 바람직하다"고 말했다.SKT가 일부 통신장비 제조사들에게는 5G 28㎓에 대한 투자하는 것에 대해 부정적이라는 뜻을 내비치면서 제조사들은 해외로도 눈을 돌리고 있다. 특히 미국과 일본은 5G 28㎓ 주파수 대역의 기지국을 구축하고 서비스를 시작해 관련 장비에 대한 수요 규모가 한국보다 크다. 하지만 국내 제조사들 입장에서는 우선 한국에서 사업을 이어가는 것이 보다 이상적이다. 규모가 작은 제조사일수록 해외에 제품을 공급하더라도 사후서비스(AS)를 비롯해 고객과 추가적으로 소통하기가 국내보다 어렵고 비용도 더 들어가기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데, 3년 만에 '대면 VCM'…신동빈 회장 “기업가치 제고가 목표”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120017</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 13:29:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“글로벌 경쟁력을 갖춘 회사가 되어 기업가치를 제고하는 것.”신동빈 회장은 12일 잠실 롯데월드타워에서 3년 만에 대면 회의로만 진행한 2023년 상반기 VCM(Value Creation Meeting)에서 이 같이 말했다. 위기를 극복하는 것을 너머 세계에서 경쟁력을 갖춘 기업으로 거듭나야 한다는 메시지를 전한 것이다. 이번 VCM에는 롯데지주 대표이사, 각 사업군 총괄대표와 계열사 대표, 지주 실장 등 70여 명이 참석해 그룹 중장기 사업 전략과 글로벌 위기 대응 방향을 다뤘다. 신 회장은 “경영 목표 달성을 위해 건강한 사업 포트폴리오 구축해야 한다”며 핵심 사업이 글로벌 경쟁력을 갖출 수 있도록 경영 자원을 집중 육성해 달라고 요청했다.특히 핵심 사업의 성장 기반을 강조했다. 인재, R&amp;D, DT, 브랜드 등에 지속적인 투자를 당부했다. 회사의 비전에 부합하고 미래 성장의 발판이 될 수 있는 신성장동력 발굴도 함께 주문했다.신 회장은 각사 CEO들에게 “위기를 미래 성장의 기회로 삼아 적극적으로 도전하고, 불확실한 경영환경에 철저하게 대비해 달라”고 말했다. 지난해 롯데가 투자한 BMS 미국 시러큐스 공장, 일진머티리얼즈 등 사례를 언급하며 “그룹과 회사의 비전 달성을 위해 꼭 필요한 투자라고 생각해 대규모 투자임에도 과감하고 신속한 의사결정이 가능했다”고 전했다. 신 회장은 “중장기 비전 달성을 위한 우선순위에 따라 임직원들과 명확하고 지속적으로 의사소통하고 고객과 주주, 임직원 등 주요 이해관계자의 이익에 부합하도록 의사결정해달라”며 “올해는 재도약을 위해 지난 몇 년간 준비했던 노력을 증명해야 하는 중요한 시기이며, 변화와 혁신을 위해 도전하지 않는다면 미래는 과거와 크게 다르지 않을 것”이라고 말했다. 이어 신 회장은 “롯데월드타워 건설 과정에 많은 어려움이 있었지만 끊임없는 도전을 통해 국내 최고층 건물을 세우는 데 성공했다”며 “‘국민에게 사랑을 받는 회사’라는 한 방향을 바라보며 변화된 과점에서 혁신의 중심이 되어 회사를 이끌어주길 바란다”고 주문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소재 기업 솔브레인, 삼성·SK 첨단 공정에 거는 ‘기대감’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120013</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 13:29:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체·디스플레이·2차전지 등 소재 기업 솔브레인은 주요 고객사 삼성과 SK의 첨단 공정에 2023년 사활이 걸렸다고 해도 과언이 아니다.솔브레인은 반도체 공정용 화학재료, 디스플레이 공정용 화학재료, 2차 전지 소재 등을 생산하는 회사다. 반도체, 디스플레이 등 식각공정에서 필요한 식각액·세정액 등을 생산·판매한다. 식각공정은 필요한 회로 패턴을 제외한 나머지 부분을 제거하는 공정이다. 2차 전지 분야에선 전해액(전기분해할 때 넣는 용액)을 판매한다.솔브레인의 매출 비중을 살펴보면 2021년 기준 반도체 63%, 디스플레이 16%, 기타(2차전지전해액) 21% 등으로 나뉜다. 2022년 3분기 기준으로는 반도체 65%, 디스플레이 12%, 2차전지 재료 23% 등이다. 반도체 비중이 압도적으로 높으며, 디스플레이는 줄고 2차전지의 비중이 확대됐음을 알 수 있다.솔브레인은 삼성전자, SK하이닉스, 삼성디스플레이, LG디스플레이, 삼성SDI, SK이노베이션, LG화학 등 국내 유력 전자·전지 기업에 재료를 납품하고 있다. 대형 고객사를 확보한 만큼 안정적인 수익성이 보장된 기업이다. 반면, 세계 경기 변동에 민감하며 전방산업(제품 생산·판매 산업)의 영업환경에 따라 실적이 직결되는 구조를 갖고 있다.솔브레인은 반도체 식각액·세정액 등 분야에선 압도적인 점유율을 차지하고 있다. 솔브레인의 2022년 3분기보고서에 따르면, 대표제품 시장점유율은 반도체 소재 85%, 디스플레이 소재 40%, 2차전지 소재 30% 등이다.  솔브레인은 고객사의 설비 증설 효과로 2022년 호실적을 거뒀다. 2022년 3분기 연결기준 누적 매출 8306억원, 영업이익 1630억원을 기록했다. 각각 전년 동기 대비 9.5%, 13.0% 증가한 규모다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 솔브레인은 2022년 연간 매출 1조1170억원, 영업이익 2142억원을 기록할 전망이다. 각각 전년 대비 9.1%, 13.4% 증가한 수치다.문제는 2023년부터다. 2022년 하반기부터 시작된 글로벌 경기 침체로 인해, 2023년에도 전방산업의 위축이 예상된다. 이에 최근 글로벌 반도체 기업들이 감산, 투자 축소에 나선 상황이다. 솔브레인은 특히 반도체 소재 매출 비중이 높아 부정적인 영향이 예상된다.아직 삼성전자는 인위적 감산은 없다는 입장이지만, 업계에선 기술적 감산에 돌입한 것으로 보고 있다. 기술적 감산이란 생산 라인 최적화와 공정 전환 등으로 자연스럽게 출하량이 감소하는 것을 말한다. 솔브레인의 또 다른 고객사인 SK하이닉스도 설비투자를 줄이고 2023년 1분기부터 생산량을 조절할 계획이다. 삼성디스플레이는 2022년 상반기 LCD 라인을 철수했으며, LG디스플레이는 2022년 말 국내 LCD 라인을 철수했다. 향후 중국 LCD 생산도 점차 줄일 예정이다.솔브레인이 2023년 불황을 돌파하기 위해선 삼성전자와 SK하이닉스 등의 첨단 공정이 중요해 보인다. 반도체 공정이 미세화될수록 솔브레인이 강점을 가진 고기능성 식각액의 필요성이 커지기 때문이다. 또 솔브레인이 비메모리 반도체에 사용되는 식각액에 투자를 확대하고 있다는 점도 긍정적인 부분이다.삼성전자는 지난 2022년 6월부터 GAA(게이트올어라운드) 공정을 적용한 3nm(나노미터, 10억분의 1m) 파운드리 양산을 시작했다. 3나노 GAA 공정에는 솔브레인이 개발한 식각액이 사용된다. 또 삼성전자는 대만의 TSMC와 파운드리 시장에서 첨단공정 경쟁을 펼치고 있는 만큼 향후 솔브레인과의 협력이 긴밀해질 것으로 보인다.메모리 반도체 분야에서도 솔브레인이 성장이 기대된다. 삼성전자와 SK하이닉스는 3D 낸드 플래시에서 200단 이상 적층 경쟁을 펼치고 있다. 적층 수가 늘면 식각액의 투입량도 증가한다. 또 3D 낸드 다단화에 따라 초미세공정이 중요해지면서 고품질 식각액의 중요성도 커지고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[시스코의 '기업 DX 전환' 지원 활동은 어떻게 매출의 10%를 책임졌나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120011</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 13:29:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 정보통신기술(ICT) 기업 시스코시스템즈(이하 시스코)가 각 국가와 기업들의 디지털 전환(DX)을 돕는 활동이 자사 매출 향상에 한 몫했다고 본 것은 영업 기회 확대에 도움이 됐다고 판단했기 때문이다.시스코는 지난 2015년 프랑스에서 국가 디지털 전환 지원 프로젝트 'CDA(Country Digital Acceleration)'를 시작했다. CDA는 시스코가 각 국가의 정부·기업·기관들과 협력해 해당 국가의 DX에 기여하는 활동이다. 디지털화의 긍정적 가치를 확산해 시스코의 기업 비전인 '모두를 위한 포용적인 미래'를 실현하는 것이 목표다.가이 디드리히 시스코 수석부사장 겸 글로벌 혁신 책임은 12일 서울시 강남구에 위치한 그랜드 인터컨티넨탈 서울 파르나스에서 열린 'CDA 사업 현황 발표 미디어 라운드테이블'에서 "CDA는 국가 차원의 디지털 어젠다를 시작한 정부를 지원하기 위해 시작하게 됐다"며 "펀드나 기금을 운용하는 것이 아닌 시스코가 시범사업이나 PoC(기술검증)에 직접 투자하는 형태"라고 설명했다.우선 지원 대상은 해당 국가의 디지털 과제과 관련된 프로젝트다. 지원 대상으로 선정된 기관 및 기업에게는 시스코뿐만 아니라 전세계 6만여개의 시스코 파트너사의 솔루션이 제공된다.한국에서는 2020년 2월부터 CDA 활동이 시작됐다. 시스코의 한국법인 시스코코리아는 2022년말까지 3년간 이어진 활동을 CDA 1.0으로 규정했다. 회사는 CDA 1.0 기간동안 △교육 △국가 인프라 △클라우드 △기업혁신(5G) 등에 집중했다.시스코코리아의 조범구 회장과 최지희 대표는 CDA 활동이 시스코코리아 매출의 10% 이상을 책임졌다고 입을 모았다. CDA 활동을 하면서 그간 회사가 접근하지 못했던 분야에서 프로젝트를 진행하며 경험과 노하우를 쌓고 인적 네트워크도 구축할 수 있었기 때문이다. 이는 새로운 영업기회로 이어졌고 결국은 회사의 재무적 성장에도 도움이 됐다는 것이 조 회장과 최 대표의 설명이다. 조 회장은 시스코코리아가 파트너사 이테크시스템과 함께 진행한 국방 네트워크 인프라 프로젝트를 대표적 사례로 꼽았다. 양사는 차기 국방광대역통합망(M-BcN) 구축 민간투자 사업의 시연이 가능한 연구소를 설립했다. 연구소에서는 국방광대역통합망 구축에 필요한 장비의 검증 작업이 진행됐다. 이 작업은 통신사 KT가 맡았다. 이후 시스코는 미국 국방부 수준의 국방 네트워크 관련 솔루션을 시연했다. 이러한 검증과 시연 등을 통해 마련된 기술이 적용된 차세대 군사 네트워크 시스템은 2023년 연말부터 전국 2000여곳의 군부대에 제공될 예정이다. 이번 프로젝트에서 경험을 쌓은 시스코는 향후 국방 관련 사업에 도전할 수 있는 기반을 마련했다. CDA 활동을 통해 국가적인 DX 활동을 지원하면서 새로운 영업기회를 잡을 수 있는 가능성도 높인 셈이다.시스코코리아는 2023년부터 CDA 2.0 활동을 펼칠 계획이다. 회사는 △지속가능성 및 환경 △공공 혁신 △제조 분야 디지털화 △미래 IT(정보기술) 인재 양성에 집중할 계획이다.전 세계 기준으로 보면 시스코의 CDA 활동은 현재 48개국에서 1400개 이상의 프로젝트가 진행 중이다. 이 프로젝트들은 전 세계 인구 67% 이상, 글로벌 GDP(국내총생산)의 75% 이상을 아우르는 규모라는 것이 회사의 설명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘실적 더 좋아진’ 오아시스, 이커머스 1호 상장 돌입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120012</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 13:29:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 코스닥 상장예비심사를 통과한 이커머스 업체 오아시스가 기업공개(IPO) 절차를 밟는다. 오아시스는 12일 금융감독원에 증권신고서를 제출하고 상장 절차에 돌입한다고 밝혔다. 오아시스의 희망공모가 밴드는 3만500~3만9500원으로 최대 1조2535억원의 기업가치가 예상된다. 상장에 성공한다면 ‘이커머스 1호 상장사’에 오를 전망이다. 오아시스는 국내 이커머스 업체 중 유일하게 흑자경영을 해온 업체로 컬리, 쿠팡 등 경쟁사들과 비교해 안정적인 수익구조가 장점이라는 평가를 받았다. 최근 상장에 도전했던 컬리가 “글로벌 경제 상황 악화로 인한 투자 심리 위축을 고려해 한국거래소(코스피) 상장을 연기하기로 했다”고 발표한 것과 대비된다. 실제로 오아시스는 이미 2015년부터 단 한차례도 적자를 낸 적이 없다. 2021년 영업이익은 57억원으로 전년 대비 감소하기는 했지만, 매출을 큰 폭으로 확대하면서도 흑자를 유지하는 성과를 거뒀다. 2021년 매출액은 3570억원으로 전년과 비교해 3배 넘게 늘어났다. 이번 상장을 위해 검토한 분기보고서에 따르면 2022년 3분기 실적은 전년 동기 대비 더욱 개선된 것으로 나타났다. 3분기 누적 매출액은 3118억원으로 지난해보다 19.9% 증가했고, 영업이익은 무려 78.4% 증가한 77억원으로 집계됐다. 2021년 다소 악화한 수익성을 한 해 만에 곧바로 다시 회복한 것이다. 오아시스는 다른 이커머스 업체들과 달리 배송과 함께 오프라인 매장과의 연계에 집중했다. 오프라인 매장을 함께 운영해 재고관리 효율성을 높인 것이 흑자 경영에 주효했던 것으로 알려졌다. 현재도 적극적으로 오프라인 매장을 늘려 나가고 있다. 상장을 통해 확보할 수 있는 자금은 1597억~2068억원으로, 향후 시설과 M&amp;A(인수합병)에 사용할 예정이다. 오아시스가 증권신고서에 밝힌 자금목적에 따르면 오는 2025년까지 시설자금 725억원, M&amp;A 369억원을 책정했다. 시설자금에는 물류센터 비용이 580억원으로 대부분을 차지했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['美 역사상 최대' 투자하는 한화솔루션...이자비용에 재무 부담 가중]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120009</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 13:29:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한화솔루션이 미국 조지아주에 3조2000억원을 투자해 태양광 통합 생산공장을 건설한다. 한화솔루션은 인플레이션감축법(IRA) 시행에 따라 고성장이 예상되는 북미 태양광 시장 공략을 위해 대규모 투자를 단행한다. 현지에서 주거·상업용 모듈 시장에서 점유율 1위인 한화솔루션은 이번 투자를 통해 '톱티어(Top Tier)'의 지위를 공고히 할 것으로 예상된다.12일 한화솔루션에 따르면 한화솔루션은 2024년까지 미국 조지아주에 3조2000억원을 투자한다. 잉곳·웨이퍼·셀·모듈 등의 현지 생산을 위한 태양광 통합 생산 단지인 '솔라 허브(Solar hub)'를 구축한다. 잉곳부터 모듈까지 생산하는 통합 공정은 3.3GW이며, 신규 공장으로 지어진다. 한화솔루션은 현재 캐파가 1.7GW 규모인 모듈 공장을 운영 중인데, 기존 공장은 증설을 통해 5.1GW로 확대한다. 미국 조지아주에 지어지는 생산기지는 원료부터 완제품까지 생산하는 통합 공정이다. 태양광 모듈의 생산 공정은 다음과 같다. 폴리실리콘을 정제해 잉곳을 생산한다. 잉곳을 가공해 웨이퍼를 만든 후, 화학재료를 첨가해 태양전지인 셀을 만든다. 셀을 묶어 태양광 모듈을 생산한다. 한화솔루션은 '폴리실리콘→잉곳→웨이퍼→셀→모듈'로 이어지는 태양광 핵심 밸류체인 5단계 가운데 폴리실리콘을 제외한 4단계를 한 곳에서 생산하겠다는 것이다.한화솔루션은 조지아주에 지어질 솔라 허브는 미국 태양광 에너지 산업 역사상 최대 규모라고 설명했다. 또한 단일기업이 북미에 태양광 핵심 밸류체인별 생산 라인을 갖추는 것은 처음이다. 솔라 허브가 지어질 조지아주 카터스빌은 미국 애틀란타에서 육로로 55분 거리에 있다. 기존 모듈 공장은 조지아주 달튼에서 33분 거리에 위치해 있다. 접근성이 좋아 물류 운영이나 인력 채용이 비교적 용이하다. 2019년 상업 가동을 시작한 조지아주 달튼 공장은 올해까지 5.1GW로 캐파를 200% 확대한다. 상반기 중 1.4GW를 증설하고, 연말까지 2GW를 추가로 늘릴 계획이다. 여기에 카터스빌 신규 공장의 캐파(3.3GW)를 합하면 현지 모듈 생산 능력은 8.4GW로 늘어난다. 실리콘 전지 기반 모듈을 만드는 태양광 업체 생산 능력으로는 북미 최대 규모다. 8.4GW 규모의 캐파는 미국 130만 가구가 1년 동안 사용 가능한 전력을 만들 수 있다.    한화솔루션은 이번 투자를 통해 IRA에 선제적으로 대응할 것으로 기대하고 있다. 미국 역사상 최대 규모의 기후 관련 입법인 IRA 시행에 따라 전기차, 배터리, 태양광 등이 수혜 업종으로 꼽힌다. IRA는 4370억달러(544조원) 규모의 정책 집행과 3000억달러(373조원) 규모의 재정적자 감축으로 구성돼 있다. 10년 동안 7370억달러(한화 918조원)의 세입을 확보해, 친환경 에너지와 헬스케어에 4370억달러(544조원)를 집행하는 내용이다.이중 친환경 에너지 예산 규모는 3690억달러(459조원)에 달한다. 전기차 신차 구매시 세액공제를 지원하고, 가정에 태양광 등 친환경 에너지 장치를 건설할 경우 90억달러(11조원)를 지원한다. 가정내 에너지 효율에 10억달러(1조원)를 지원하는 내용이 담겼다. 태양광 패널과 풍력 터빈, 배터리 등을 미국 현지에서 생산하는 기업에 세액을 공제한다. 한화솔루션은 미국 내에서 주거 및 상업용 태양광 모듈 시장에서 1위 기업인 만큼 IRA 시행으로 가격 경쟁력을 확보할 수 있게 됐다. 생산비용 절감에 따라 현지 생산, 현지 납품 체계가 더욱 유리할 예정인 만큼 현지 생산기지를 대대적으로 늘리기로 했다.이구영 한화솔루션 큐셀부문 대표는 “솔라 허브 조성에 나서는 것은 미국 정부의 에너지 전환 정책을 최대한 활용해 경쟁력을 극대화하려는 것”이라며 “솔라 허브가 본격 가동에 들어가면 태양광 사업 매출과 수익성이 크게 개선될 것으로 기대한다”고 말했다.한화솔루션은 솔라 허브 생산 라인에 지난해 지분을 인수한 REC실리콘이 만드는 폴리실리콘 투입을 검토 중이다. REC실리콘은 워싱턴주 모지스레이크에 위치한 수력 발전 기반의 친환경 폴리실리콘 생산업체다. 올해 말부터 약 5.3GW의 셀 생산 가능 규모인 연간 1만6000톤의 폴리실리콘을 양산할 예정이다.한화솔루션은 2024년 솔라 허브 가동이 본격화하면, 북미 지역에서 기초 소재인 폴리실리콘부터 완제품인 모듈까지 5단계 밸류체인 생산 라인을 모두 갖춘 유일한 기업이 된다. 원재료부터 완제품까지 미국 현지에서 생산한 ‘메이드 인 어메리카’ 태양광 제품 판매를 통해 현지 시장 1위 자리를 더욱 탄탄히 굳힐 수 있을 것으로 기대된다. 에너지 시장조사 기관인 우드맥킨지(Wood Mackenzie)에 따르면, 한화솔루션은 지난해 3분기까지 미국 주택용 태양광 모듈 시장에서 17분기 연속, 상업용 태양광 모듈 시장에서 12분기 연속 점유율 1위를 차지했다. 이번 투자를 통해 경쟁업체와 격차를 더욱 벌려 톱티어 지위를 더욱 공고히 유지할 수 있을 전망이다.  한화솔루션이 3조2000억원 규모의 대규모 투자를 진행하는 만큼 재무부담은 불가피할 전망이다. 지난해 3분기 기준 한화솔루션의 부채비율은 147%이다. 재무건전성은 비교적 안정적이지만, 차입 규모가 커 추가 차입에 대한 부담이 큰 상황이다. 3분기 연결 기준 총차입금은 7조6485억원에 달한다. 이중 상환기간이 1년 미만인 유동성 차입금은 3조7599억원이다.한화솔루션은 연결 기준 현금성 자산은 2조4958억원이다. 유동비율은 114.5%로 안정적이지만, 보유 현금을 모두 솔라 허브에 쓸 수 없는 실정이다. 이중 약 1조원을 자체 현금으로 활용할 경우 약 2조2000억원을 금융권 등에서 조달해야 한다. 한화솔루션은 ㈜한화 등 최대주주의 지분이 36.35%에 달하는 만큼 지분을 활용해 투자를 유치하긴 어려울 것으로 예상된다. 투자자가 지분으로 전환할 경우 ㈜한화의 지배력이 약해질 수 있기 때문이다.  한화솔루션은 지난해 3분기까지 이자비용으로 지출한 비용이 1496억원에 달하는 것으로 집계됐다. 연간 2000억원을 이자비용으로 쓰고 있는데 솔라 허브 투자로 추가 차입할 경우 이자 부담이 상당히 클 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쏘카 박재욱, 첫 주식 매수에 담은 '성장 시그널']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120010</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 13:29:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박재욱 쏘카 대표가 상장 후 처음으로 자사 주식을 매수한 것으로 확인됐다. 더불어 개인 홈페이지에 게시한 2022년 회고문에서도 '흑자 기업 쏘카'로의 전환을 암시했다.쏘카는 지난 9일 '임원·주요 주주 특정 증권 등 소유 상황 보고서'를 통해 박 대표가 4937주를 장내매수했다고 공시했다. 2022년 8월 쏘카가 유가증권 시장에 상장한 후 대표 개인으로서 첫 쏘카 주식 매수다. 규모는 당일 종가(1만9650원) 기준으로 환산 시 약 9700만원이다.  업계는 이를 '박 대표의 자신감'으로 보고 있다. 10년 간 적자를 냈던 쏘카는 2022년 창사 이래 첫 연간흑자 달성이 거의 확실시되고 있기 때문이다. 주요 적자 요인인 자회사 VCNC를 비바리퍼블리카(토스)에 매각하고 쏘카가 비축해온 카셰어링 플랫폼 운영 노하우와 데이터 기반 사업 효율화를 통해 차량별 수익을 극대화한 덕분이다. '어닝 서프라이즈'였던 2022년 3분기 실적 공개 당시에도 쏘카는 "4분기 흑자 달성이 무난할 것"이라고 공언했다. 또 일반적으로 회사 임원의 자사 주식 매입은 주식 저평가 시기 '주가 부양' 혹은 '책임 경영 의지'를 드러내기 위한 수단인 경우가 많다. 박 대표의 주식 매수도 이 같은 맥락의 연장선상으로 볼 수 있다. 12일 쏘카 주식은 냉랭한 주식시장 분위기 속에 2022년 연말 대비 약 11% 하락한 1만9200원을 기록했다. 이처럼 주가 하락의 시기, 판도를 뒤바꿀 사업적 '한방'이 없다면 대표이사의 주식 매수가 주주들에게는 미래에 대한 긍정적 시그널(signal, 신호·암시)로 작용할 수 있다.아울러 박 대표는 공시일과 같은 9일 오후 개인 홈페이지에 게시한 '쏘카의 2022년을 보내며 정리한 10가지 배움'이란 글에서 수익을 내는 기업에 대한 강한 의지를 피력했다. 그는 "3개월마다 실적을 발표해야 하는 상장사가 된 후 적응에 어려움을 겪었지만, 꾸준히 좋은 실적을 숫자로 시장에 전달하는 것이 시장의 신뢰를 구축하는 중요한 단계", (경제 급변) 위기를 맞아 2022년부터 모든 사업계획은 영업이익을 내는 기업의 모습을 갖추는 데 초점을 맞췄다" 등 글 전반에 걸쳐 회사의 성장, 시장 기대에 부응하기 위해 경영자로서 고민했던 시간들을 회고했다.  실제로 쏘카의 성장성을 가늠해볼 수 있는 핵심 지표인 '월평균 차량당 수익'은 최근 3년간 크게 늘었다. 쏘카 분기보고서에 따르면 2019년 102만원에서 2020년 118만7000원, 2022년 3분기에는 158만3000원을 기록했다. 이는 '아반떼' 1대로 2019년에는 한 달에 102만원을 벌었다면, 3년만에 158만원을 버는 수익 모델이 갖춰졌단 의미다. 이는 쏘카의 사업 모델이 보유차량 수를 늘려 렌탈 수익을 극대화하는 기성 렌터카와 달리, 인공지능(AI)과 데이터 기반 차량 가동률 향상과 관리비용 절감에 초점을 둔 '모빌리티 플랫폼'에 집중했기 때문이다. 예컨대 △차량 1대를 '쏘카존'에 손님이 올 때까지 방치하는 대신 고객 이용 패턴을 바탕으로 미리 수요가 예측되는 곳으로 이동시키는 것 △초단기 렌트를 위해 기존 렌터카에 없었던 편도 운행 지원 △고객이 쏘카 차량의 배송을 돕고 수익을 공유하는 '핸들러' 서비스 출시 등이 차량 수익 극대화를 위해 쏘카가 해온 노력들의 일환으로 꼽힌다. 이 같은 노하우에 자신감이 붙은 쏘카는 2023년에 보유 차량 수를 줄이면서도 매출은 더욱 끌어올리는 도전에 나설 계획이다. 차량별 수익을 지금보다 극대화할 수 있다면 불필요한 보유 차량은 매각해 현금화하고 평시 관리 비용은 더욱 줄이면서 수요에 모자라지 않는 모빌리티 서비스 제공이 가능해지기 때문이다. 또 인당 공헌이익이 비구독 회원보다 최대 4.7배 높은 구독 서비스 '패스포트' 가입자가 지속해서 증가하고 있다는 점도 쏘카 입장에선 긍정적이다. 더불어 2023년 쏘카의 사업을 관전해볼 핵심 포인트는 '모빌리티 슈퍼앱'으로의 진화 여부다. 슈퍼앱은 하나의 플랫폼에서 다수의 서비스를 동시 제공, 사용자의 편익을 극대화한 앱이다. 쏘카는 상장 당시에도 전기자전거 서비스 '일레클', '모두의 주차장' 등 일상 내 모빌리티 서비스를 쏘카 앱에 하나로 모을 계획임을 드러낸 바 있다. 4일에는 쏘카-KTX 묶음 예약 서비스를 출시하는 등 새해에도 슈퍼앱 저변 확대를 위한 행보도 지속 중이다.쏘카 관계자는 "쏘카의 슈퍼앱이 다른 중개형 플랫폼 경쟁사들과 다른 점은 '자체 보유 차량'을 활용하고 있다는 것"이라고 설명했다. 소유권을 온전히 보유한 자체 차량을 서비스에 더욱 유연하게 투입하고 최적화할 수 있다는 점, 사고 대응이나 운행 데이터 확보가 더 용이하다는 것 등이 자체 차량 보유의 장점이다.  쏘카는 이 같은 자산을 토대로 2023년 어느 때보다 다양한 변화, 수익성이 개선된 사업들을 선보일 전망이다. 박 대표는 회고문 말미에 "2023년은 누구나 어려울 것이라 예상하는 시장 환경이 될 것"이라며 "불가능을 가능으로 만들고, 포기 대신 대응책을 만들어 나가는 기업가들의 열정이 어느 때보다 필요한 시기"라고 말했다. 또 동료 기업가들을 향해선 "회사가 사회를 위해 왜 존재해야 하는지에 대한 미션과 반드시 풀고 싶은 문제를 깊게 들여다보라"며 "2022년을 강타한 유행어 '중요한 건 꺾이지 않는 마음'처럼 마음이 꺾이지 않으면 언제든 재도전해 다음을 기약할 수 있을 것"이라고 전했다.한편 박 대표는 서울대학교 전기공학부·경영학과를 졸업하고 2011년 VCNC를 창업한 인물이다. VCNC의 커플 간 폐쇄형 SNS '비트윈'이 성공하며 업계의 주목을 받았다. 이후 2018년 쏘카가 VCNC를 인수한 뒤 차량공유 플랫폼 '타다' 개발에 일조했으며, 타다가 규제 문제로 초기 서비스를 중단한 2020년 회사를 떠난 이재웅 쏘카 전 대표의 뒤를 이어 쏘카 대표직에 올랐다. 2022년부터는 코리아스타트업포럼(코스포)의 의장도 겸하고 있다. 코스포는 약 1800개의 국내 스타트업이 참여 중인 국내 최대 스타트업 단체다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["우린 통신사가 아닙니다"…박원기 네이버클라우드 대표가 두 팔로 'X' 그린 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120008</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 13:29:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박원기 네이버클라우드 APAC(아시아태평양) 사업개발 대표가 5G 28기가헤르츠(㎓) 주파수 대역을 활용할 신규 사업자로 참여할 뜻이 없다고 강조했다.박 대표는 12일 서울시 강남구에 위치한 그랜드 인터컨티넨탈 서울 파르나스에서 열린 시스코코리아의 'CDA 사업 현황 발표 미디어 라운드테이블'에 파트너사 자격으로 참가해 발표한 후 기자들과 만나 5G 28㎓ 주파수 대역을 활용할 사업자로 참여할 계획이 있는지에 대한 질문에 두 팔로 'X'를 그려보였다. 그는 "우린 (SK텔레콤·KT·LG유플러스와 같은)통신사가 아니다"며 "통신사와 경쟁할 생각은 추호도 없다"고 말했다.과학기술정보통신부(이하 과기정통부)는 2022년 12월 KT와 LG유플러스가 구축한 5G 28㎓ 기지국 수가 할당 조건에 미치지 못한다고 판단하고 최종적으로 주파수 할당을 취소했다. 양사보다는 구축한 기지국 수가 많았던 SKT에 대해서는 주파수 할당 기간을 당초 5년에서 10%(6개월) 단축했다. SKT는 2023년 5월31일까지 1만5000국의 기지국을 구축하지 못할 경우 주파수 할당이 취소된다.과기정통부는 5G 28㎓를 활용할 신규 사업자가 나타나면 지원하겠다는 입장이다. 이에 기존에 5G 28㎓나 4.7㎓를 활용한 '이음5G'(5G 특화망)' 사업을 하고 있는 네이버클라우드·LG CNS·SK네트웍스서비스·CJ올리브네트웍스로 눈길이 쏠렸다. 이음5G란 토지나 건물 등 특정구역 단위로 5G 융합서비스를 희망하는 사업자가 5G 주파수를 활용해 구축하고 서비스할 수 있는 5G 통신망을 말한다.이음5G는 기업이 필요로 하는 토지나 건물에 한해서만 주파수를 활용하는 사업으로 과기정통부가 유치하려는 신규 사업자의 사업과는 구분된다. 과기정통부는 28㎓ 주파수를 사람들이 많이 몰리는 대형 쇼핑몰·스포츠 경기장 등에 적용하거나 지하철 와이파이의 백홀(상위 기간망과 하위망을 연결해 와이파이 속도를 높이는 전송망) 용도로 활용할 계획이다. 이음5G보다 사업 범위가 넓다. 이에 이음5G 사업자들도 주파수 할당 비용과 사업 효용성 등을 이유로 신규 사업자로 참여할 가능성이 높지 않다는 것이 중론이다.  박 대표는 이날 과기정통부의 '클라우드 보안 인증(CSAP)' 자격 요건 완화에 대해서도 우회적으로 비판했다.CSAP란 클라우드나 SaaS(서비스형 소프트웨어) 기업이 공공기관에게 클라우드 서비스나 SaaS를 제공하기 위해 필수적으로 취득해야 하는 인증이다. CSAP는 IT 인프라와 데이터를 물리적으로 국내에 둘 것을 요구한다. 때문에 국내 사업이 중심인 네이버클라우드·KT클라우드·NHN클라우드 등 토종 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)들은 CSAP를 취득해 공공기관에게 클라우드 서비스를 제공하고 있다. 반면 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 글로벌 사업자들은 사실상 CSAP를 취득하기 어려워 한국 공공시장에 진입하지 못했다. 그간 글로벌 CSP들이 CSAP의 완화가 필요하다고 주장한 이유다. 국내 SaaS 기업들도 CSAP가 요구하는 조건들이 클라우드 시대에 맞지 않는다며 조건을 완화해줄 것을 강하게 요구했다. 이에 과기정통부는 CSAP를 상·중·하 등 세 등급으로 나눠 시행한다는 계획을 내놨다. 하등급은 개인정보를 포함하지 않고 공개된 공공 데이터를 운영하는 시스템, 중등급은 비공개 업무자료를 포함 또는 운영하는 시스템, 상등급은 민감정보를 포함하거나 행정 내부업무 운영 시스템으로 분류할 계획이다.하등급 시스템에 대한 CSAP는 '클라우드컴퓨팅서비스 보안인증에 관한 고시' 개정안 공포 이후 시행된다. 과기정통부는 고시에 대한 행정예고를 이달 18일까지 진행하며 업계의 의견을 듣는다. 이후 그 결과가 최종 고시 개정안에 반영되고 1월 중 공포될 예정이다. 또 상‧중등급 시스템은 안전성, 활용성 등을 고려해 디지털플랫폼정부위원회와 관계부처 공동 실증‧검증을 통해 세부 평가기준을 보완한 후 2023년 중에 시행할 예정이다.국내 CSP들은 CSAP의 등급제 도입이 우선 공공 클라우드 시장이 글로벌 기업들에게 개방되는 신호탄이 될 것이라며 우려했다. 하등급에서는 기존의 민간‧공공 영역간 서버를 물리적으로 분리하는 요건이 완화되면서 논리적 분리가 허용됐다. 클라우드 시스템 및 데이터의 물리적 위치를 국내로 한정하는 요건을 검증하기 위한 평가항목도 추가된다.저장되는 데이터의 물리적인 위치가 국내로 한정됐지만 글로벌 기업들이 하등급을 취득하는데 큰 어려움은 없을 것이란 전망도 나왔다. CSAP 등급제 도입에 대해  박 대표는 "세계 각국에서는 데이터 운영의 독립성과 자주성 등 소버린 클라우드(Sovereign Cloud)에 대한 관심이 커지고 있다"며 "그런데 한국은 이러한 세계적 흐름과는 다른 것 같다"고 말했다. 그가 언급한 소버린 클라우드란 국가별 데이터의 자주권 보장을 위한 클라우드 서비스를 뜻한다. 박 대표의 발언은 각 국가들이 소버린 클라우드처럼 자국의 데이터를 스스로 제어할 수 있는 방안에 대한 관심을 나타내지만 한국은 CSAP를 완화하며 글로벌 CSP들이 공공시장에 진출하는데 유리한 조건이 갖춰질 수 있다는 우려로 풀이된다. 글로벌 CSP들이 공공 데이터를 다룰 경우 데이터 주권이 훼손될 수 있다는 우려 때문이다. 박 대표는 김유원 대표와 함께 공동대표로 네이버클라우드를 이끌다가 올해부터 APAC 사업개발 대표직을 맡았다. 그는 네이버클라우드의 글로벌 사업 확장에 힘을 쏟을 계획이다. 네이버클라우드는 김 대표의 단독대표 체제로 전환했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, 시장 1위 굳힐 PC용 고성능 SSD 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120006</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 05:13:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 고성능 PC용 SSD(Solid State Drive) 신제품을 출시하며 시장 1위 리더십 강화에 나섰다.삼성전자는 5nm(나노미터, 10억분의 1m) 기반 신규 컨트롤러를 탑재한 PC용 고성능 NVMe SSD ‘PM9C1a’를 양산한다고 12일 밝혔다. SSD는 반도체를 이용해 정보를 저장하는 장치다. 삼성전자는 SSD 시장에서 2006년부터 시장 점유율 1위를 유지해오고 있다. 시장조사업체 옴디아에 따르면 삼성전자는 2022년 3분기 기준 전체 SSD 시장에서 39.6% 차지했다.삼성전자는 PM9C1a에 최신 공정을 접목해 기술 초격차를 강화했다. 첨단 5나노 파운드리 공정으로 자체 설계한 신규 컨트롤러와 7세대 V낸드가 탑재됐다. 삼성전자가 PC용 SSD에 5나노 기반 컨트롤러를 탑재한 것은 이번이 처음이다. 기존 제품에는 12나노 컨트롤러가 적용됐다. 나노값이 작을수록 더 많은 회로를 그려 넣을수 있어 성능이 향상된다.PM9C1a의 1W(와트)당 전력 효율은 기존 제품보다 최대 70%가량 향상됐다. 노트북 PC의 절전모드에서는 소비전력이 10% 이상 줄어든다.또 PCIe 4.0을 지원해 기존 제품보다 연속 읽기 속도는 1.6배, 연속 쓰기 속도는 1.8배 빨라졌다. 연속 읽기·쓰기 성능은 각각 최대 6000MB/s, 5600MB/s이며, 임의 읽기·쓰기 성능은 각각 최대 900K IOPS, 1000K IOPS이다.PM9C1a는 보다 강화된 보안 솔루션도 제공한다. 국제 보안 표준 기구 TCG의 암호 아이디 기술인 DICE(Device Identifier Composition Engine) 표준을 새로 지원한다. 강화된 보안 솔루션은 SSD 내부에서 안전하게 키를 생성해 생산이나 유통 과정에서 펌웨어를 변조하는 공급망 해킹을 방지할 수 있다. 이를 위해 디바이스 인증과 SSD 펌웨어 변조 방지를 위한 증명 기술을 지원한다.삼성전자는 PM9C1a의 라인업을 M.2 규격의 256GB, 512GB, 1TB 등으로 다양화하고 글로벌 고객들과 협력해 시장을 확대할 계획이다.송용호 삼성전자 메모리사업부 솔루션개발실장 부사장은 “PM9C1a는 고성능·저전력·보안성 등 PC 사용자들에게 중요한 모든 요소를 갖춘 제품”이라며 “앞으로도 다양한 시장 요구에 맞는 제품 개발을 통해 PC용 SSD 시장을 견인할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가상 UAM 전시만? SKT 유영상 대표, CES서 '조비' 직접 만났다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120004</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 04:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 UAM(도심항공교통) 상용화에 박차를 가하고 있는 SK텔레콤의 유영상 대표가 최근 폐막한 'CES 2023'에서 핵심 파트너인 조비 에비에이션(이하 조비) CEO와 직접 만나 사업 구체화를 논의했다. 양사의 파트너십은 국토교통부와 주요 연구기관의 조비 생산시설 투어로도 이어졌다.   SKT는 12일 유 대표를 포함한 SKT 경영진이 CES 2023에서 조벤 비버트 조비 CEO, 에릭 엘리슨 부사장 등 조비의 핵심 경영진과 만났다고 밝혔다. 조비는 글로벌 UAM 기체 분야에서 성능, 완성도, 비즈니스 등 다양한 측면에서 가장 앞선 것으로 평가받고 있는 기업이다. 미국 연방항공청(FAA), 미국항공우주국(NASA)과도 긴밀한 협력 관계를 맺고 있다.SKT는 2021년 말 CEO 직속의 UAM 사업 추진 TF를 발족한 뒤, 조비를 기체 부문의 핵심 파트너로 확보하면서 국내 UAM 상용화 경쟁에서 유리한 고지를 점했다. 유 대표와 비버트 CEO는 CES 2023 및 UAM 생산시설 방문 일정에서 한국형 UAM 실증 준비 현황을 점검하고 초기 상용화 방안을 논의한 것으로 전해진다. SKT는 조비를 비롯해 한국공항공사, 한화시스템, 한국기상산업기술원 등과 함께 'K-UAN 드림팀 컨소시엄'을 결성, 국토교통부 UAM 실증 사업인 'K-UAM 그랜드챌린지' 1단계 사업에 참여 중이다. 2025년 상용화가 목표다.이와 관련해 SKT는 CES 2023에서 SK그룹과 함께 준비한 공동 전시관 내에도 가상(VR) UAM 체험관을 마련한 바 있다. 360도 VR 헤드셋과 바닥이 움직이는 효과로 몰입감을 극대화한 가상 UAM 체험 부스는 개막 첫날부터 많은 관람객이 찾으며 인기를 끌었다.   SKT는 조비와 함께 UAM 실증 초기부터 독보적인 실증 데이터를 확보, UAM 상용화 선도 사업모델을 제시하겠단 목표다. SKT는 이미 기체 부문의 강력한 파트너를 확보한 만큼, 자체 기체 개발이나 기체를 이용한 수익화에는 관심이 없다. SKT가 노리는 건 UAM이란 새로운 교통 수단을 '플랫폼'으로 만들어 전에 없던 MaaS(서비스형 교통) 비즈니스를 만드는 것이다. 이와 관련해 2022년 7월 부산국제모터쇼에서 하민용 당시 SKT CDO(최고개발책임자)는 "UAM 전체 생태계에서 기체 제조사의 매출 비중은 약 10% 정도로 추산된다"며 "그 외는 플랫폼 등 MaaS 영역에서 발생할 것"이라고 말하기도 했다.한편 SKT와 조비는 이번 미국 만남에서 한미 UAM 협력 강화를 위한 민간 외교사절 역할을 함께 수행했다. 조비는 미국에 방문한 △국토교통부 △항공안전기술원(KIAST) △한국항공우주연구원(KARI) 관계자들을 미국 새너제이 소재 본사로 초대해 생산시설을 공개했다. 또 이 자리에서 SKT와 조비는 기술, 서비스적으로 준비된 UAM 사업자들에 대한 정책적 지원이 이어진다면 더욱 신속한 사업 추진을 위해 노력하겠다고 정부 측에 제언했다.유 대표는 "협업 2년차를 맞은 SKT와 조비가 한미 UAM 협업의 가교 역할과 더불어 K-UAM 상용화를 이끄는 선봉장 역할이 되도록 최선의 협력을 이어가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LS전선, 전기차용 ‘알루미늄 고유 합금번호’ 인증의 의미는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120003</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 02:40:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LS전선의 알루미늄이 미국 알루미늄협회(Aluminum Association, AA)로부터 고유 합금번호를 인증받았다. 지난 2019년, 일찍부터 알루미늄 신소재 시장에 뛰어들어 개발·상용화에 나선 성과가 인정받은 셈이다.LS전선은 고강도 알루미늄 신소재가 미국 AA로부터 고유 합금번호(AA8031)를 부여 받았다고 12일 밝혔다.AA는 기업과 정책 입안자들에게 글로벌 표준을 제공하는 기관이다. 전 세계적으로 500여개의 고유번호가 있으며, 아시아에는 한국 3개, 일본 14개, 중국 3개 등 20개가 있다. 국내는 유일하게 LS전선이 AA8031을 포함, 3개 고유번호를 보유하고 있다.LS전선 관계자는 “일반 특허의 경우 기존 제품이나 기술과 차별화되면 출원되는 반면, AA 인증은 실제 상용화 이후 안전성, 신뢰성 등이 1년 이상 검증돼야 발급된다”고 설명했다.실제로 LS전선은 지난 2019년부터 알루미늄 신소재를 개발하고 현대차, 기아의 자동차 전선에 공급하는 등 품질력을 입증해왔다. 그 알루미늄에 대한 안전성과 신뢰성이 글로벌 기관으로부터 인정받아 최근 합금 번호가 부여된 것이다.LS전선은 LS알스코와 함께 전기차와 풍력발전기 등에 알루미늄 신소재 공급 확대를 추진할 계획이다. LS알스코는 2019년 LS전선의 알루미늄 사업부가 분사돼 설립된 기업이다.이번에 인증받은 AA8031은 기존 알루미늄 소재의 단점으로 지적돼 온 강도를 기존 대비 40% 이상 강화하고 유연성을 개선했다. 또, 알루미늄의 강도를 강화할 경우 전도율이 떨어지는 단점도 개선했다.LS전선은 알루미늄이 구리보다 가벼워 자동차 등 경량화가 중요한 산업에서 시장이 확대될 것으로 보고 있다. 자동차 전선의 도체를 구리에서 알루미늄으로 바꾸면 전선 무게가 40% 이상 가벼워진다. 차량 1대당 총 25kg에 이르는 전선의 무게가 약 15kg로 감소해 연비를 개선하는 효과가 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1.15조원 투자 유치 카카오엔터, K웹툰·웹소설로 글로벌 공략 '올인']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120002</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 02:40:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오엔터테인먼트가 해외 국부펀드로부터 1조1540억원의 투자를 유치, 글로벌 시장에 집중 투입한다. 성공 가능성이 검증된 K웹툰·웹소설 등을 필두로 자체 보유한 IP(지식재산권) 기반의 콘텐츠 벨류체인 가치를 북미, 태국, 대만, 인도네시아 등에서도 검증해낼 계획이다.   카카오엔터는 12일 빈 살만 사우디 왕세자가 이끄는 국부펀드 더퍼블릭인베스트먼트 펀드(PIF)와 피랩인베스트먼트(PWARP INVESTMENT)에 제3자배정증자 방식으로 452만3354주를 유상증자한다고 공시했다. 이는 기존 주식 총수 대비 11.37% 규모이며 주당 가격은 25만5116원이다.카카오 엔터에 따르면 이번 투자는 카카오 공동체 내에서도 역대 최대 규모의 해외 투자 유치 건이다. 배재현 카카오 투자거버넌스총괄 수석부사장은 "전세계 경제 불확실로 투자 심리가 위축된 가운데 유수의 해외 기관 투자를 유치한 점은 매우 고무적"이라며 "카카오엔터의 차별화된 IP 벨류체인 경쟁력이 세계 시장에서 증명됐다는 의미"라고 평가했다.카카오엔터는 투자 재원을 글로벌 사업 고도화에 집중 투자할 예정이다. 앞서 진출한 회사의 각 글로벌 부문 청사진도 더욱 구체화된다. 특히 북미, 아세안, 중화권에 진출한 스토리 부문은 K웹툰과 웹소설을 앞세워 세계 공략 선봉에 선다. 카카오엔터는 1만개에 달하는 오리지널 IP를 보유하고 있다. 이를 기반으로 △스토리 △뮤직 △미디어 등 다양한 사업 영역 간 벨류체인 시너지 창출이 목표다.일례로 '사내맞선'은 카카오엔터가 웹소설과 웹툰, 드라마를 직접 기획·제작하고 OST제작도 참여한 작품이다. 이후 사내맞선은 글로벌 OTT 넷플릭스에서 해외 시청자의 인기를 끌었다. 사내맞선에 대한 해외 팬들의 관심은 다시 웹툰, 웹소설로 이어지는 콘텐츠 벨류체인 선순환 구조를 형성했다. 카카오엔터는 이처럼 웹툰이 드라마로, 예능 콘텐츠가 웹소설로 확장되는 콘텐츠 다각화 전략으로 글로벌 시장에서의 성과 달성에 주력할 계획이다. 앞서 검증된 콘텐츠 비즈니스 노하우도 글로벌 시장에 적극 접목한다. 카카오엔터는 2022년 북미에 '타파스, '래디쉬', '우시아월드' 3개 플랫폼을 아우르는 타파스엔터테인먼트를 세웠다. 이를 통해 10만여명의 현지 창작자와 협업할 수 있는 기회가 마련됐다. 동시에 '삼다무(3시간마다 무료)', '노블코믹스(웹소설 기반 믹스 콘텐츠)' 등 국내에서 검증된 비즈니스 전략으로 현지 웹툰·웹소설 시장 성장도 이끌겠단 포부다. '헌트', '수리남' 등 세계 시장에서 흥행이 검증된 작품들도 오리지널 스토리 IP에 대한 재해석, 세계관 확장 등의 성공 사례를 지속해서 만들어갈 계획이다. 이밖에 K팝 기반의 뮤직 사업 역시 웹툰, 영상 콘텐츠 OST, 리메이크 음원 발매 등을 통해 음원 유통 포트폴리오의 글로벌 다각화를 추진한다. 카카오엔터 산하 레이블 아티스트들은 글로벌 활동에 대한 다각적 지원을 통해 세계 팬덤을 더욱 견고하게 다질 수 있게 된다. 카카오엔터는 "이번 투자 유치로 초경쟁 상황인 글로벌 엔터 산업에 유연하게 대응하면서 글로벌 성장을 가속할 재원을 확보했다"며 "'비욘드 코리아' 등 카카오 공동체 전반의 글로벌 성장도 이끌도록 노력하겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[N플레이]모두의마블: 메타월드, 타이틀 변화에 숨겨진 의미]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301110018</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 01:11:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[N플레이는 넥슨, 엔씨소프트, 넷마블 등 '3N'으로 불리는 게임사와 함께 네오위즈, 엔픽셀, NHN 등 이니셜 'N'을 대표하는 기업들의 이야기를 담습니다. 이니셜 'N'이 상징하는 '새로운(New)' 정보도 함께 전달합니다.모바일 캐주얼 보드게임 '모두의마블'에 블록체인 기술이 더해진 '모두의마블: 메타월드'가 글로벌 타이틀에 변화를 준다. 이는 단순히 타이틀의 변화를 넘어, 넷마블이 추구하는 블록체인 게임의 방향성 변화를 의미하는 것으로 풀이된다.  &lt;블로터&gt; 취재 결과, 넷마블의 블록체인 자회사 '마브렉스'가 최근 모두의마블: 메타월드의 글로벌 타이틀을 명을 'Let's Get Rich: Meta World'에서 'Meta World: My City'로 변경했다. 이를 통해 업계에서는 한국명 타이틀인 모두의마블: 메타월드도 '메타월드: 모두의마블'로 변경될 것이라는 목소리가 나오고 있다.마브렉스가 기존 게임의 타이틀을 변경한 것을 두고 다양한 추측이 오가고 있는데, '메타월드' 시리즈의 정체성을 살리는 방향성을 추구할 것이라는 의견이 설득력을 얻고 있다. 현재 넷마블은 자회사 마브렉스와 손자회사 메타버스월드(넷마블에프앤씨의 자회사)를 통해 각각 블록체인 및 메타버스 형태의 게임을 개발하고 있다. 물론 마브렉스와 메타버스월드가 각각 MBX와 FNCY 생태계를 구축하고 있지만, 블록체인 기술 기반의 메타버스 게임에 '메타월드'라는 브랜드네이밍을 붙인 만큼 통일성을 강조하기 위해 일부 타이틀에 변화를 준 것으로 해석할 수 있다.특히 모두의마블: 메타월드의 경우, 기존 글로벌 타이틀 네이밍 가운데 'Let's Get Rich'가 'My City'로 바뀌며 부제로 사용됐다는 점을 미뤄보면, 해외 시장에서 더 직관적으로 통용되기 위한 전략임을 눈치챌 수 있다.   해당 게임이 '실제 도시 기반의 메타월드에서 부지를 매입해 건물을 올리고 NFT화된 부동산을 거래하는 투자 게임'으로 설정된 만큼, '부자가 되자(Let's Get Rich)'는 추상적인 표현보다 메타버스 공간에 직접 건설하는 '나의 도시(My City)'라는 개념이 더 어울린다는 판단에서다. 국내 타이틀명의 경우, 원작 '모두의마블'의 대중성을 살리는 한편 메타월드를 강조하기 위해 순서만 바꿀 것으로 예상된다. 이런 모두의마블: 메타월드에 대한 변화는 지난해 말부터 감지할 수 있었다. 마브렉스는 지난해 12월 29일 공식 트위터에 '마브렉스의 네 번째 게임을 기대해달라'는 내용의 트윗을 올리며 모두의마블: 메타월드 관련 이미지를 공개한 바 있다. 앞서 지난해 마브렉스는 'A3: 스틸 얼라이브(글로벌 버전)'을 첫 번째 블록체인 게임으로 소개한 이후 '제2의나라: 크로스월드(글로벌 버전)'와 '킹 오브 파이터즈 아레나' 등의 온보딩 소식을 전한 바 있다. 모두의마블: 메타월드가 마브렉스의 네 번째 온보딩 게임이 될 경우 관련 게임의 출시는 오는 1분기가 유력한 상황이다. 이는 넷마블이 지난해 3분기 컨퍼런스콜에서 언급한 모두의마블: 메타월드의 출시 예정시기와 일치한다.게임업계의 한 관계자는 "모두의마블: 메타월드는 게임과 현실세계의 부동산 투자를 접목한 게임인 만큼 해외에서도 이례적인 콘텐츠로 평가받고 있다"면서도 "다만 한국에서는 현행법과 관련 규정 미비로 블록체인 버전이 서비스되지 않을 가능성이 높기에 글로벌 오픈이 유력한데, 오픈 초기 얼마만큼 많은 유저를 모객할 지가 관건"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/11/blt202301110034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 인도네시아에 공장 짓나…"계약 임박"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301120001</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 01:11:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 기업 테슬라가 인도네시아에 새 공장을 건설하는 잠정 계약 체결에 근접했다고 11일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;이 보도했다.    블룸버그는 이 사안에 정통한 소식통을 인용해 테슬라가 인도네시아에 연간 100만대의 자동차를 생산할 수 있는 공장을 건설할 계획이라고 보도했다. 다만 아직 최종 계약이 체결된 것은 아니기 때문에 무산될 가능성도 있다. 바흐릴 라하달리아 인도네시아 투자부 장관은 이 사안에 대해 테슬라와 협상을 진행 중이라고 밝혔다.테슬라는 니켈을 포함해 인도네시아의 풍부한 전기차 배터리 핵심 광물을 활용하는 방안도 검토 중인 것으로 알려졌다. 협상에는 자동차 생산시설뿐만 아니라 테슬라의 공급망을 기능을 하는 다수의 시설을 조성하는 내용도 포함됐다. 인도네시아는 지난 몇 년 동안 테슬라 공장 유치를 추진해왔다. 지난 2020년 인도네시아 정부는 새로운 니켈 벤처 설립을 위해 테슬라와 협상을 진행했다. 또 지난해 5월에 조코 위도도 인도네시아 대통령은 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)와 만났다. 이어 같은 해 8월 루훗 판자이탄 해양투자조정부 장관은 인도네시아 정부가 테슬라와 50억달러 규모의 니켈 공급 계약을 맺었다고 밝혔다. 이후 위도도 대통령은 블룸버그와의 인터뷰에서 테슬라가 인도네시아를 자원 공급국 이상으로 보고 인도네시아에서 배터리뿐만 아니라 전기차를 만들기를 희망한다고 말했다. 테슬라는 현재 중국 상하이, 독일 베를린에 해외 기가팩토리를 가동 중이다. 조만간 멕시코의 누에보 레온 주에 새로운 공장 설립을 발표할 계획인 것으로 알려졌다. 한국도 기가팩토리 유치에 나선 상태다. 윤석열 대통령과 머스크 CEO는 지난해 11월 화상 면담을 진행했으며 머스크는 한국을 최우선 투자 후보지로 고려하고 있다고 말했다. 한편 테슬라는 미국 텍사스 오스틴에 있는 생산시설 확충을 위해 대규모 투자를 단행할 계획인 것으로 알려졌다. &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 테슬라가 약 7억7600만달러를 투자해 오스틴 기가팩토리에 배터리, 드라이브유닛, 금형공장 등 총 4개의 시설을 증설할 계획이라고 전했다. 앞서 머스크는 2030년 말까지 연간 2000만대를 생산하는 것이 목표이며 이를 위해 생산기지를 다변화해야 한다고 강조했다. 또 목표 달성을 위해 기가팩토리가 최대 12곳이 있어야 하며 각 공장이 150만~200만대를 생산해야 한다고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/12/blt202301120001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>