<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Jan 2023 20:19:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]신한투자증권의 픽은 '카카오페이'? NDR 연속 후원 나섰다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250013</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 13:20:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신한투자증권은 카카오페이에 '한 방'을 기대하고 있는 것일까요? 별다른 접점이 없었던 두 기업의 사이가 요즘 부쩍 좋아 보입니다.25일 카카오페이는 기업설명회(IR) 개최에 대한 안내공시를 했습니다. 이에 따르면 오는 2월 8일 오전 9시에 국내외 기관투자자를 대상으로 컨퍼런스콜(전화 회의)과 1:1 미팅 방식으로 NDR(투자계약을 수반하지 않는 기업설명회)을 진행한다고 합니다. 해외 증권사인 UBS와 국내 증권사인 신한투자증권이 이번 NDR을 후원하기로 했습니다.NDR은 잠재적 투자자에게 회사의 실적과 계획 등 정보를 소개 및 업데이트하고 반응을 확인할 수 있는 행사입니다. NDR 그 자체가 증권사 수익을 올려다주는 사업은 아닙니다. NDR 후원 증권사는 미팅방식 결정, 스케줄 조율과 같은 본질적인 업무부터 자료인쇄, 이동수단 및 점심 제공까지 NDR 주최 기업을 대신해 제반사항을 모두 준비해주는 역할을 합니다.증권사가 NDR을 후원해 잠재적인 투자수요를 이끌어 향후 해당 기업이 좋은 실적을 낸다면 바람을 잡은(긍정적인 의미로) 증권사는 평판도 올라갈뿐더러, 자사 창구를 통해 매수 주문이 늘어나는데 따라 수수료 수입 증대도 기대할 수 있겠죠. 이는 기업 성장에 대한 확신이 없으면 증권사가 굳이 NDR을 후원해줄 이유가 없다는 뜻입니다.2022년 상반기까지만 하더라도 카카오페이는 해외 NDR에 집중하는 모습이었는데요, 당해 하반기부터는 국내 NDR에도 적극 나섭니다. 이미 상장에 성공한 만큼 국내에서의 투자수요를 거양(칭찬하여 높임)하겠다는 의도로 해석됩니다. 국내 NDR 후원사는 DB금융투자, 메리츠증권 등으로 나뉘었는데, 신한투자증권은 2022년 11월에 이어 2023년 2월까지 2번 연속으로 후원사 역할을 맡았습니다.반 년 간 카카오페이 순매수 1위를 기록한 증권사 창구가 신한투자증권이라는 점도 예사롭지 않습니다. 코스콤이 제공하는 일별 매수매도 상위 5개사 추정치에 따르면, 2022년 7월 12일부터 2023년 1월 25일까지 신한투자증권을 통해 카카오페이 75만2126주가 매수됐고 64만5364주가 매도돼 순매매량이 10만6812주에 달했습니다. 그 뒤를 골드만삭스(8만2830주), JP모간(3만2086주), 대신증권(2만37주), BNK증권(1만6441주)이 이었습니다.신한투자증권은 모건스탠리캐피털인터내셔널(MSCI)의 2월 지수 정기변경에 카카오페이가 컷오프(Cut Off·시가총액 편입 기준점)를 상회해 편입이 이뤄질 것으로 보고 있습니다. 이에 따라 지수를 추종하는 패시브 자금이 1000억원까지 늘어날 수 있을 것이라고 기대하고 있습니다.이재림 신한투자증권 연구원은 "카카오페이 시가총액은 지난해 하반기 저점을 기록한 뒤 우상향 추이를 보이고 있다"며 "시가총액과 유동 시가총액이 모두 기준점을 웃돈다"고 설명했습니다.이에 앞서 2022년 말 빅테크 주식들이 어려울 때에도 신한투자증권은 카카오페이에 대한 '긍정론'을 견지했어요. 임희연 신한투자증권 연구원은 "부진한 업황보다는 회사의 경쟁력을 주목할 만하다"며 "송금하기 기능만을 사용하는 유저가 2020년 640만명에서 2022년 상반기 470만명으로 감소한 것은 구매력과 경제력을 보유한 신규 유저들이 유입되고 있다는 의미로 볼 수 있어 긍정적"이라고 평가했습니다.이런 정성 덕분인지 카카오페이 주가는 2022년 12월 1일 5만4800원에서 2023년 1월 25일 6만6700원으로 약 20% 올랐습니다. 그러나 이는 증권사들의 목표주가인 5만4333원을 크게 뛰어넘은 수치인데요, 신한투자증권의 '익절가' 또는 '손절가'가 어느 정도일지 지켜볼 일입니다.카카오페이 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "국내 투자사들과의 미팅을 조율하는 역할을 하는 것인 만큼 국내 투자자와 접점이 많은 곳을 (NDR 후원사로) 선택한 것으로 본다"고 말했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['글로벌 공략' 한국콜마, 화장품 공장에 AI 적용한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250012</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 13:20:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국콜마가 인공지능(AI) 기술이 적용된 화장품 생산기지를 만든다. 이는 색조 화장품 등 글로벌 시장의 수요 확대에 대응하기 위해서다. 최근 전세계 곳곳에서 엔데믹 분위기가 이어지는 데다 국내에서 마스크 착용 의무가 완화됨에 따라 관련 시장 수요가 커질 것으로 예측한 한국콜마는 화장품 원료 제조소부터 인증이 필요한 할랄 보증 시스템까지 구축해 중동 및 동남아 지역 진출도 꾀할 계획이다.   한국콜마는 25일 "세종시에 AI 생산기지를 신설한다"고 밝혔다. 새 공장 부지는 약 5만8895㎡, 약 1만7816평 규모로 연간 2억2000개의 화장품을 생산할 수 있는 규모다. 한국콜마가 인공지능에 주목한 이유는 생산성을 높이기 위해서다. 2024년 준공될 예정인 세종 공장에 적용되는 AI 기술은 생산 공정에 AI 빅테이터 분석을 적용해 불량률이 가장 낮은 공정을 찾고 품목별로 표준화할 예정이다. 한국콜마는 공정에 AI 기술이 적용되면 국내 기초·색조 화장품을 연간 8억700만개까지 생산할 수 있을 것으로 내다봤다. 특히 색조 화장품의 경우 생산능력이 기존 대비 약 80% 향상될 것으로 예상되는데, 이는 색조 화장품이 각광받는 글로벌 시장을 공략하는 데에도 주효할 것으로 전망된다. 실제 한국콜마의 세종 AI 생산기지는 글로벌 시장을 공략하기 위한 곳으로, 중동과 동남아 지역을 겨냥한 할랄 보증 시스템도 구축될 예정이다. 통상 할랄 인증을 받은 제조소(공장)에서 생산된 제품이어야 할랄 인증을 받을 수 있다. 한국콜마는 세종 AI 생산 공장을 글로벌 시장 공략을 위한 기지로 내세운 만큼, 생산기지 건립 단계부터 할랄 보증 시스템을 구축한다는 계획이다. 친환경 물류센터도 포함된다. 물류센터는 환경보호를 위해 100% 재생에너지로 가동되며 건물 지붕 전체에 태양광 발전 설비가 설치될 예정이다. 또 생산성 높이기에 집중하는 만큼 재고 위치 및 불량상태 실시간 모니터링, 생산 현장과 연동하는 창고관리시스템(WMS)을 도입한다. 특히 작업자는 스마트폰을 통해 재고를 실시간 관리할 수 있도록 해 업무 효율성이 높아질 것으로 기대된다. 한국콜마 관계자는 "세종시에 건립되는 생산기지는 국내외 900여 고객사에게 최적화된 공정을 통해 최고의 품질로 생산한 제품을 제공할 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['애플 의존' 여전한 LG이노텍, 기판·전장 존재감 '미미']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250011</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 13:20:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플 의존도가 높은 LG이노텍의 신성장동력 역할을 해야할 전장부품(자동차 부품)·기판 사업의 존재감은 여전히 미미한 것으로 나타났다.LG이노텍의 주요 사업은 △광학솔루션 △기판소재 △전장부품으로 구분된다. 광학솔루션 사업은 카메라 모듈이 핵심이다. 카메라 모듈이란 렌즈와 이미지센서 등 카메라의 핵심 기능을 집약한 초소형 부품을 말한다. 스마트폰 제조사는 LG이노텍과 같은 부품사로부터 카메라 모듈을 사들여 자사의 스마트폰에 장착한다.LG이노텍 광학솔루션 사업의 가장 큰 고객은 애플이다. 애플은 삼성전자와 함께 전세계 스마트폰 시장을 주도하고 있는 제조사다. LG이노텍 입장에서는 애플이라는 대형 고객을 확보해 안정적인 매출 성장세를 이어갈 수 있는 것은 장점으로 꼽힌다. 하지만 애플의 스마트폰 제조나 판매에 문제가 생기면 즉시 타격을 입는 단점도 존재한다.   25일 LG이노텍의 2022년 4분기 실적발표에 따르면 광학솔루션사업부의 2022년 연간 매출액은 15조9650억원(이하 연결기준)으로 전체 매출 19조5894억원의 81.5%를 차지했다. 최근 5년간의 추이를 보면 광학솔루션사업부의 매출 비중은 2018년 63.9%에서 2020년 71%를 기록한데 이어 2022년에는 80%를 넘어섰다. 이처럼 광학솔루션사업부의 매출 비중이 커진 것은 애플에게 공급하는 카메라 모듈의 새로운 모델의 공급량이 늘어난 것이 주요 원인으로 꼽힌다.특히 2021년에는 애플에게 공급하는 카메라 모듈의 양이 과거에 비해 늘어나면서 회사의 전체 매출과 영업이익도 뛰었다. 하지만 이후에 수익성은 둔화됐다. 2021년 8.5%까지 증가했던 영업이익률은 2022년 6.5%로 감소했다. 특히 4분기의 영업이익 감소폭이 컸다. LG이노텍의 2022년 4분기 매출은 6조5477억원, 영업이익은 1700억원을 기록했다. 전년 동기 대비 매출은 14.4% 증가했지만 영업이익은 60.4% 감소했다. 4분기 영업이익의 감소는 중국의 코로나19 확산 방지를 위한 봉쇄조치에 따른 공급망의 생산차질과 글로벌 경기 둔화로 인한 스마트폰·TV·PC 등의 수요 부진, 원달러 환율의 하락 등이 원인으로 꼽힌다.이런 가운데 LG이노텍의 기판소재와 전장부품 사업이 전체 매출에서 차지하는 비중은 점점 감소하고 있다. 기판소재와 전장부품 사업부의 매출은 늘고 있지만 광학솔루션사업부의 매출 증가세를 따라가지 못했기 때문이다.LG이노텍의 기판소재 사업은 크게 반도체 기판과 디스플레이 솔루션으로 나뉜다. 반도체 기판은 스마트폰의 메인 기판과 반도체 칩을 연결해주는 역할을 한다. 애플을 비롯한 글로벌 스마트폰 제조사들이 쓰는 통신용 반도체를 만드는 제조사들에게 공급된다. 기판소재도 4분기에 연말 고객사들의 재고조정 영향으로 전년 동기 대비 8% 감소했다.전장부품 사업의 역할은 글로벌 자동차 부품사에 부품을 공급하는 것이다. 자율주행차나 전기차에 들어가는 차량용 카메라·통신·조명 모듈 등을 공급한다. 2022년 4분기 매출은 4214억원으로 전년 동기 대비 45% 증가했다.LG이노텍은 기판소재에서는 고부가 중심으로 제품 구조를 개선하고 전장부품에서는 글로벌 SCM(공급망관리)을 최적화하는 등의 작업을 통해 수익성 개선을 지속 추진할 방침이다.회사는 재무구조 개선 노력을 지속하며 부채비율을 지속적으로 줄여가고 있다. 2019년 162%였던 부채비율은 2022년 130%까지 줄었다. 부채비율은 부채총계를 자본총계로 나눈 값으로 업종과 기업에 따라 차이는 있지만 일반적으로 200% 이하를 적정 비중으로 본다.LG이노텍의 순차입금 비율은 2019년 51%에서 2021년 28%까지 줄었지만 2022년에는 34%로 늘었다. 순차입금 비율은 총차입금에서 현금 및 현금성자산을 뺀 금액이 자본총계에서 차지하는 비율을 말한다. 차입금이란 일정한 기한 내에 원금을 상환하고 일정한 이자를 지급한다는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금이다. 원금을 상환하며 이자를 지급해야 하는 빚이다. 기업의 순차입금 비율이 높다는 것은 그만큼 빚에 의존하는 정도가 크다는 의미다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배민·요기요 '배달앱' 매출 증가 효과 뚜렷한데…"수익 내려면 2배 더 팔아야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250010</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 13:20:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2020년 코로나19 대유행 이후 배달의민족, 요기요 등 '배달앱'이 자영업자 매출 하락의 방파제 역할을 한 것으로 확인됐다. 대신 늘어난 매출 대비 '남는 돈'은 그리 많지 않았다는 의견도 나온다.  최근 한국경제학회에서 발표한 논문 '배달앱 이용과 음식점업 매출: 대구광역시 코로나19 효과를 중심으로'에 따르면 코로나19 발생 이후 배달앱을 도입하지 않은 업체는 매출이 약 45% 하락했다. 반면 배달앱을 도입한 업체는 20%만 하락해 양측의 차이는 25%에 달한 것으로 나타났다. 해당 조사는 신한카드에서 제공한 대구광역시의 2019년 11월부터 2020년 4월까지의 음식점 3만개 거래 자료를 기반으로 이뤄졌다. 특히 '코로나19 전후 기간 비교' 항목에선 대구에 코로나19 충격이 본격화된 2020년 2월을 기점으로 배달앱 이용 업체와 미이용 업체의 매출 추이가 구체적으로 나타났다. 해당 기간 배달앱 이용 음식점의 월평균 매출액은 900만원에서 800만원으로 약 10% 감소했고 배달앱 미이용 음식점은 800만원에서 500만원으로 약 30% 감소했다. 또 배달앱 이용 업체는 3월부터 매출 감소세가 멈췄지만 미이용 업체 매출은 400만원으로 한차례 더 감소했다. 비대면 음식 서비스를 제공하는 배달앱이 식당 방문이 꺼려졌던 코로나19 유행 중 주문량 유지에 효과를 발휘했다는 의미다.   논문 저자(이상원, 전현배)는 결론부에서 "이 논문의 결과는 (코로나19) 재난지원금이 효율적으로 지원됐는지 연구하거나, 향후 비슷한 대유행 사태에서 지원 제도를 확립하는 데에도 도움을 줄 것"이라고 평가했다. 그러나 "본 연구에서 이용한 자료는 배달앱 수수료 등 영업비용에 대한 정보는 없으므로 매출 증가가 음식점의 이익 또는 손실로 연결됐는지 확인할 수 없다는 한계가 있다"고도 덧붙였다.이 언급처럼, 코로나19 대유행 기간 음식 배달 수요는 전국적으로 폭증했지만 배달앱 이용 수수료와 식당이 분담하는 배달비(배달대행업체 계약 혹은 플랫폼 내 단건배달 기사 이용)는 늘어난 매출 대비 순이익 개선에는 실제로 큰 도움을 주지 못한 것으로 보인다.실제 대구시 동구에서 양식 음식점을 운영 중인 20대 자영업자 A씨는 "배달이 손님들 입장에서 간편하고 서비스 반경이 넓어 배달앱 손님 비중이 많았다"면서도 "매장에서 50만원어치를 팔면 배달은 100만원 정도 팔아야 (수익이) 조금 더 남는 구조"라고 말했다. 이어 "배달비용을 얼마나 쓸지에 따라 다 다르지만, 그 영향은 수익에서 무시하기 어려운 수준"이라고 설명했다. 현재 주문 총금액 대비로 계산되는 배달 수수료와 배달앱 내 매장 노출을 늘리기 위해 자영업자들이 지출하는 광고비, 단건배달 수수료는 플랫폼마다 상이하다. 일례로 업계 점유율 1위인 배달의민족(우아한형제들, 배민)은 일반 배달이 주문금액의 6.8%가 수수료로 부과된다. 보편화된 카드결제 수수료 3.3%(배민 우대 적용 시 평균 2.1%)를 더하면 음식값의 약 10%가 기본 배달 서비스에 수수료 항목으로 지출된다. 여기에 배달대행업체를 이용하는데 필요한 용역비용은 별개다. 배민앱에서 매장 노출 빈도를 높일 수 있는 '울트라콜' 광고 등록은 개당 8만8000원(부가세 포함)이다. 또 1회 주문에 한 가정만 배달하는 단건배달 '배민1'은 당초 중개수수료 12%에 배달비 6000원이 책정됐으나 현재는 중개수수료가 기본형 기준 6.8%로 낮아졌다. 배민1 이용 여부와 배달비 중 매장이 부담할 비용은 점주가 선택할 수 있다. 만약 주문 횟수를 늘리기 위해 단건배달비를 낮추면 그만큼 매장의 주문당 순이익은 낮아지는 구조다. 배민에 따르면 주요 경쟁사들은 평균적으로 이보다 높은 수수료율을 부과하고 있다.이 같은 구조를 고려하면 A씨의 말처럼 매장 내 판매 대비 부수 비용이 많이 따르는 배달앱 이용 시 주문 건당 수익은 상대적으로 낮아질 수밖에 없다. 하지만 매출 및 매장 인지도 향상 등의 효과가 증명된 만큼 배달앱 사용 매장의 수는 계속 증가할 전망이다. A씨도 "배달 판매가 계절적 영향을 받긴 해도 매장에서 조금 파는 것보다 배달로 많이 파는게 (잠재적 수익 측면에서) 나은 것 같다"고 덧붙였다. 한편 해당 연구에 참여한 전현배 서강대 경제학과 교수는 "외식업주들은 앞으로 있을 다른 팬데믹(대유행)에 대비해 온·온프라인 채널을 동시에 활용할 수 있는 인프라 구축이 필요할 것"이라고 조언했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'韓 개발·日 흥행' 정석 '블루 아카이브'의 '큰 그림']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250009</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 13:20:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서브컬쳐 본고장인 일본에 선출시하며 게임업계에서 이례적인 행보를 보였던 '블루 아카이브(Blue Archive)'가 현지 출시 2년여 만에 앱 마켓 매출 1위를 달성하는 역주행에 성공했다. 블루 아카이브는 서브컬쳐 게임의 '성공 루트'인 애니메이션 제작까지 결정하며 현지를 넘어 글로벌까지 영향력을 확대할 계획이다. 서브컬쳐 게임 애니화, 의미는 대부분의 서브컬쳐 콘텐츠는 그 영향력과 인지도에 따라 다양한 2차 창작물로 생산된다. 악세서리류 굿즈부터 피규어, 게임, 애니메이션, 영화·드라마에 이르기까지 실물 및 콘텐츠로 상품성을 확대하는 추세다. 특히 TV 애니메이션의 경우, 원작 세계관을 자세히 알 수 있는 '스토리텔러'로 인식되는 데다 '서브컬쳐에 익숙한 일본 현지에서 상품성을 입증받았다'는 평가로 이어진다.   블루 아카이브는 2021년 2월 일본 현지에서 출시된 직후부터 TV 애니메이션 제작을 바라는 팬들의 목소리가 높았다. '학원도시 '키보토스'에서 총학생회장이 실종된 후 연방수사부 '샬레'의 고문 교사로 부임한 유저가 수많은 사건사고를 해결하게 된다'는 블루 아카이브의 설정은 서브컬쳐 장르가 흔한 일본 팬들 사이에서도 꾸준히 회자되며 인지도를 쌓아갔다. 여기에 개발진인 넥슨게임즈 MX스튜디오 측의 IP 확대 의지가 맞물리며 마침내 지난 22일 진행된 일본서비스 2주년 기념 생방송에서 애니메이션 제작이 결정되기에 이른다.TV 애니메이션 제작 소식 발표와 함께 공식 사이트와 티저 이미지가 공개됐는데, 게임 속 캐릭터 '아로나'의 모습이 담겨 기대감을 높였다. 개발사인 넥슨게임즈는 블루 아카이브 IP 원작자의 위치에서 해당 TV 애니메이션 감수를 담당할 예정이며, 배급의 경우 일본 영화배급사인 '쇼치쿠(SHOCHIKU)'가 맡게 됐다. 다만 현 시점에서 제작사와 연출자는 정해지지 않은 것으로 알려졌다.    업계에서는 블루 아카이브의 애니메이션 제작에 대해 다양한 의미를 부여했다. 크게 '서브컬쳐 본고장인 일본에서 2년간 서비스하며 대중성을 확보했다는 것'과 '통상 애니메이션의 게임화가 이뤄지는 관련 콘텐츠와는 달리 이례적인 행보를 보였다는 점'이 거론됐다. 블루 아카이브의 경우 한국 서브컬처 게임으로는 드물게 일본 애니메이션 시장에 진출했다는 점을 높이 평가받고 있다. 뿐만 아니라 블루 아카이브는 숏폼 동영상 플랫폼 '틱톡'에 음원 서비스를 개시하는 한편 새로운 앨범을 발매하는 등 IP 활용도를 글로벌 규모로 확대할 계획이다. 일본 피규어 제조사인 '맥스팩토리'에서 블루 아카이브 메인 캐릭터 피규어를 발표하는 데다 애니메이션 굿즈 판매점인 '애니메이트'와의 협업을 통해 관련 굿즈도 판매할 예정이다.블루 아카이브 개발을 총괄하고 있는 김용하 넥슨게임즈 PD는 "TV 애니메이션을 통해 많은 시청자들이 블루 아카이브 세계관 및 스토리를 즐기길 기대한다"고 밝혔다. 높아진 인지도, 앱스토어 매출 1위로 '최고 시청자 수 6만6000여명'에 '일본 트위터 트렌드 1위'를 차지할 만큼 '블루 아카이브 2주년 일본 생방송'은 현지에서 큰 화제를 모았다. 이런 현지 유저의 기대감은 매출로 직결됐는데, 실제로 25일 기준 블루 아카이브가 애플 앱스토어 실시간 매출 1위에 올랐다.   개발진은 이런 성과의 비결로 '꾸준함'과 'IP 확대로 인한 인지도 제고'를 꼽았다. 블루 아카이브는 일본 출시 후 3일 만에 구글플레이와 애플 앱스토어 인기 순위 1위를 기록한 데 이어 애플 엡스토어 매출 10위권에 진입하며 기세를 올렸다. 이후 블루 아카이브는 신규 캐릭터 및 스토리를 중심으로 업데이트를 이어갔고 생방송 및 코믹북·굿즈·음원(OST)을 출시하며 적극적으로 IP를 확장해갔다.실제로 블루 아카이브는 게임의 무대가 되는 학원도시 키보토스에서의 대난동을 주제로 한 공식 코믹스 '블루 아카이브 앤솔로지'를 출시하는 한편 일본 지역 배급사와의 협업을 통해 테피스트리, 열쇠고리, 아크릴 디오라마 등의 다양한 굿즈를 제작·판매했다. 또 OST와 공식 아트북도 발매했는데, 모두 매진 사례를 기록하며 일찌감치 IP 흥행력을 검증했다.게임업계의 한 관계자는 "일본산 서브컬쳐 게임이 한국에서 성공하는 사례가 종종 있었지만 그 반대의 경우는 흔치 않다"며 "블루 아카이브는 첫 출시 때부터 일본 시장을 정조준했던 만큼 현지 문화에 맞춘 IP 사업의 노하우가 충분히 쌓여 시너지를 발휘하는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전기, IT기기 수요 둔화에 ‘직격탄’…믿을 건 ‘서버·전장’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250008</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 13:20:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전기가 IT(정보기술) 기기의 수요 둔화로 인해 2022년 우울한 성적표를 받았다. 특히 4분기의 실적 부진 영향이 컸다. 2023년에도 IT기기의 수요 둔화 지속될 것으로 예상되는 만큼, 삼성전기는 서버·전장용 제품으로 포트폴리오를 전환해 수익성을 확대하겠다는 계획이다.삼성전기는 2022년 연결기준 연간 매출 9조4246억원, 영업이익 1조1828억원을 기록했다고 25일 밝혔다. 각각 전년 대비 2.6%, 20.5% 감소한 수치다.연간 실적 부진은 4분기 실적 악화의 영향이 컸다. 삼성전기는 4분기 매출 1조9684억원, 영업이익 1012억원을 기록했다. 각각 전년 동기 대비 17.4%, 67.4% 감소한 규모다. 세전이익은 2021년 4분기 3242억원에서 2022년 4분기 마이너스 54억원으로 적자전환했다. 사업부문별로 살펴보면, 먼저 4분기 컴포넌트 부문의 매출은 8331억원으로, 전년 동기 대비 29.0% 감소했다. ADAS(첨단운전자지원시스템), 전기차 등 전장용 MLCC 매출은 성장했지만, IT용 제품 수요 회복 지연과 재고조정 영향으로 전체 매출이 감소했다.광학통신솔루션 부문은 전년 동기 대비 15.7% 감소한 6555억원의 매출을 기록했다. 전장용 카메라모듈의 해외 거래선향 공급이 확대됐지만, 계절적 비수기 영향으로 IT 기기용 카메라 모듈의 공급이 감소했다.패키지솔루션 부문은 전년 동기 대비 0.2% 성장한 4798억원의 매출을 기록했다. IT기기용 BGA(패키지기판)의 수요가 감소했지만 네트워크·전장용 등에 사용되는 기판인 FC-BGA(플립칩볼그레이) 공급의 증가가 이를 상쇄했다. 부진한 실적 양상과는 다르게 삼성전기의 재무 상태는 안정적인 흐름을 유지하고 있다. 2022년 4분기 말 현금성자산은 1조6771억원이다. 전년 동기(1조1852억원) 대비 41.5% 늘었다. 4분기 기준 총차입금은 1조4213억원이다. 현금성자산이 총차입금보다 많아 언제든 채무 상환이 가능한 상황이다. 부채비율은 42.9%이며, 유동비율은 193.6%다, 통상 부채비율은 100% 이하, 유동비율은 200% 이상으로 유지되는 것이 이상적이라고 평가한다.다만 경기 불확실성에 대응하기 위해 설비투자 규모는 축소할 계획이다. 이날 열린 실적발표 컨퍼런스콜에서 김원택 삼성전기 부사장은 “올해 전방산업의 수요 둔화 영향으로 MLCC, 카메라모듈 투자 규모는 전년 대비 감소할 것”이라며 “전장, 서버, 클라우드 등 고성장·고부가 분야를 중심으로 유연하게 투자를 실행할 예정”이라고 말했다.  삼성전기는 2023년에도 지정학적 리스크, 인플레이션에 따른 긴축 재정 등으로 인해 경기 불확실성이 여전하고 IT 기기의 수요 회복도 불투명하다고 전망했다. 다만 서버와 전장용 등 시장은 꾸준히 성장할 것이라고 내다봤다.컴포넌트 사업부는 고온·고압 전장용 MLCC 라인업을 확대해 매출 성장을 지속 추진하겠다는 방침이다. 삼성전기 관계자는 “ADAS용 뿐만 아니라 파워트레인용 고온·고압 라인업도 확대해 나갈 계획”이라며 “글로벌 EV(전기차) 거래선과 유럽 티어1 거래선의 판촉을 강화해 매출 성장을 이어가겠다”고 설명했다.전장용 카메라 모듈은 자율주행 고도화에 따라 시장 성장이 지속될 것으로 보인다. 삼성전기 관계자는 “주요 완성차 업체들의 레벨3 자율주행차 출시 확대 등 ADAS·자율주행 기술 발전에 따른 카메라 수요 증가가 예상된다”며 “전기차용 신규 카메라 모듈 공급 확대와 거래선 다변화를 통해 수익성이 개선될 전망”이라고 내다봤다.패키지 기판은 서버·네트워크·전장용 등 고부가 제품을 중심으로 수요가 늘어날 전망이다. 삼성전기는 현재 FC-BGA 캐파(Capa, 생산능력) 증설을 진행하고 있다. 증설이 완료되면 하이엔드급 서버·네트워크·전장 기판의 비중이 확대될 전망이다. 이에 따라 고부가 제품군을 중심으로 포트폴리오 다변화를 꾀할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['이커머스에 밀리고 백화점에 치이고'...롯데하이마트, 성장전략 마련 고민]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250007</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 13:20:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 가전양판점 시장 성장을 이끌며 롯데그룹 효자 역할을 톡톡히 했던 롯데하이마트가 팬데믹 이후 실적악화로 새로운 성장전략을 마련해야 하는 상황에 놓였다. 오프라인 중심의 사업을 벌이는 롯데하이마트는 가전제품 수요 감소와 채널 변화로 지난해 첫 영업적자가 확실시되고 있다. 과연 올해 어떤 전략으로 돌파구를 마련할 수 있을지 관심이 모인다. 롯데하이마트는 지난해 3분기까지 72억원의 누적 영업손실을 기록했다. 2분기와 3분기 각각 3억원, 7억원의 이익을 냈으나 1분기 발생한 82억원의 적자를 메우기에는 역부족이었다. 같은 기간 매출액은 12.8% 감소한 2조6025억원을 기록했다. 아직 공식 실적발표는 나지 않았지만 증권가에서는 4분기 실적에 상당히 부정적인 전망을 내놓고 있다. 금융정보업체 에프엔가이드에 따르면 롯데하이마트는 4분기 매출액 7988억원, 영업손실 109억원이 예상된다. 이에 따라 연간 실적은 매출액 3조4082억원 영업손실 151억원으로 추정됐다.  롯데하이마트는 2012년 롯데쇼핑에 인수된 이후 꾸준하고 안정적인 매출 실적을 내왔다. 2017년부터 2020년까지 4년간 실적을 보면 이커머스 시장 확대에도 불구하고, 매출 4조원대를 유지했다.그러나 엔데믹(풍토병화) 시기에 접어들며 매출 규모와 수익성 악화 두 악재가 동시에 찾아왔다. 코로나19 시기를 겪으며 소비자들의 오프라인 수요가 대폭 줄어들었기 때문이다. 또 가전수요 주요 채널이 기존 오프라인 중심에서 온라인과 백화점으로 분산된 것도 영향을 미쳤다. 프리미엄 가전제품은 백화점에서, 가성비 위주 가전제품은 온라인에서 판매가 이뤄지는 등 가전제품의 수요 분산화 추세가 뚜렷이 나타나고 있다.이러한 매출 감소는 곧바로 적자로 이어지는 결과를 낳았다. 오프라인 매장은 건물 유지비, 인건비 등 고정비 비중이 높은 편이라 일정 수준 이상의 매출이 뒷받침돼야 하는 구조다.실제로 롯데하이마트는 이미 점포 효율화 작업에 돌입했다. 2020년 말 448개에 달했던 점포 수는 지난해 3분기 407개로 줄어들었고, 연말까지는 395개로 감소시킨다는 계획을 공개했다. 동시에 인건비를 줄이기 위해 희망퇴직도 실시했다. 2020년 3월 첫 희망퇴직을 실시한 후 지난해 12월 두 번째 희망퇴직을 단행했다.문제는 가전양판점 시장 전망이 밝지 않다는 데 있다. 롯데하이마트의 시장 지배력 자체는 크지만 전체 시장규모가 줄어들고 있어 이를 타개할 뚜렷한 묘수는 없는 상황이다. 온라인 시장은 플랫폼 업체들이 꽉 잡고 있는 데다, 프리미엄 가전 시장은 백화점들이 야금야금 영향력을 확대하고 있다. 소비자들이 가전양판점을 꼭 찾아야 하는 이유를 점점 더 만들기 어려워지고 있는 셈이다. 물론 활로를 찾기를 게을리하는 것은 아니다. 지난해 말에는 국내 사모펀드 운용사 IMM프라이빗에쿼티(IMM PE)의 한샘 인수 당시 전략적 투자자로 참여하며 가구와 가전의 시너지 만들기에 나섰다. 롯데하이마트가 한샘에 투자한 돈은 총 569억원에 달한다. 롯데그룹은 흔들리는 롯데하이마트의 실적 개선을 위해 2023 정기 임원인사에서 롯데슈퍼를 맡았던 남창희 대표를 투입했다. 남 대표는 올해 롯데하이마트의 흑자 전환과 함께 재무구조 개선 역할에 주력할 것으로 관측된다. 롯데하이마트는 오는 26일 총 1200억원의 공모채 발행을 위한 수요 예측을 진행한다. 1200억원 전부 차입금 상환으로 쓸 예정이다. 수요예측 결과에 따라 최대 2000억원까지 모집액을 확대할 계획이며, 이 경우 추가금은 운용자금에 배정한다는 계획을 세웠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인기 없는 기업용 5G, 28GHz '파격 지원'으로 뒤집겠단 과기정통부]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250006</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 13:20:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주요 이동통신 사업자들의 5G 요금제 가입자 비중은 50%를 넘었지만, 기업용 5G 보급 수준은 여전히 미미한 것으로 드러났다. 기업들의 향후 5G 활용 의지도 높지 않은 가운데, 최근 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)가 회수한 28GHz 주파수 대역 5G의 향방에도 관심이 쏠린다. 28GHz 5G는 상대적으로 기업용(B2B) 서비스에 특화된 대역으로 평가받고 있다.과기정통부가 지난 19일 공개한 '2022년도 정보화 통계집'에 따르면 종사자 수 10인 이상의 국내 기업체(약 20만7000개) 중 5G 기술과 서비스를 인지하고 활용 중인 곳은 2021년 기준 2.6%(약 5000개)로 조사됐다. 2020년 대비 증가율은 0.7%p에 그쳤다. 향후 3년 이내 5G를 활용할 계획이 있다고 응답한 기업은 10.1%였다. 비율로 따지면 약 2만개에 그친다. 5G 기술을 인지하고 있으나 활용 계획이 없는 기업은 61.4%에 달했고, 5G에 관심이 없는 기업도 25.9%였다.  과기정통부는 2022년 11월18일 '5G 주파수 할당조건 이행점검 결과'에 따라 당초 주파수 할당 조건을 채우지 못한 KT, LG유플러스의 28GHz 5G 주파수를 회수한다고 발표했다. 28GHz 5G는 2018년 5G 주파수 1차 할당 경매에서 3.5GHz 대역과 함께 매물로 나왔다. 초고속·초저지연 등 일반적인 5G 기대 특성에 가장 부합하는 주파수지만, 전파의 강한 직진성과 짧은 도달거리의 한계로 전국망에 쓰이지 못했다. 28GHz 5G로 전국망을 구축하려면 3.5GHz보다 많은 기지국을 촘촘히 설치해야 한다. 이에 따른 구축 비용과 기간도 대폭 늘어나므로 전국망 구축에는 부적합하다. 이에 이통3사는 그동안 지하철 공동 와이파이 구축 프로젝트처럼 매우 제한적인 분야에만 28GHz를 사용했다. 이통3사도 그간 28GHz는 스마트팩토리와 자율주행을 비롯한 B2B 분야에 적합하다고 입을 모았다. 그러나 이를 대대적으로 적용할 분야와 수요처는 발굴되지 않았다. 이통3사가 28GHz 주파수 확보 1년만인 2020년, 해당 주파수 할당 비용을 미리 회계상 손실 처리한 이유다. 자연히 이후 이통사들은 28GHz 5G 투자에 힘을 쏟지 않았다. 결국 KT와 LG유플러스는 할당 조건 미이행일 이유로 관련 규정상 주파수를 회수당했다. SKT도 주파수 회수는 면했지만 사용기간 단축 6개월 조치가 부과됐다. 28GHz 외 기존 기업용 5G 서비스의 수익성도 불투명하다. SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 이통3사의 기업용 5G는 상품 구성이 각기 달라도 5G의 기술적 특징을 기업 네트워크에 접목한 서비스란 점은 비슷하다. 초고속, 빠른 응답속도(초저지연), 대규모 연결(초연결)로 정의되는 5G 기술을 대용량 고속 네트워크가 필요한 사업장에 강화된 보안 방식(기업 전용회선)으로 제공하는 것이 골자다. 하지만 관련 사업의 매출 규모는 별도로 공개되지 않고 있다. KT만이 B2B 통신사업 매출을 분기마다 공개하고 있는데(2022년 3분기 5464억원) 이는 기업용 인터넷, 기업 통화, 알뜰폰 회선 임대 등 다양한 항목이 포함된 수치다. 같은 기간 B2C 무선통신 매출은 1조5470억원이었다. 규모면에서 기업용 5G 사업 매출은 B2C 대비 극히 적다는 사실을 알 수 있는 대목이다.이 같은 상황에서 과기정통부는 회수된 28GHz 5G 주파수 1개 대역에서 신규 사업자를 모집할 계획이라고 발표했다. 전문 통신사업자도 수익화가 쉽지 않은 사업 환경, 미미한 시장 수요에도 불구하고 신규 5G 사업에 뛰어들 사업자가 있다고 판단한 걸까?사업성과 수익성에 대한 과기정통부의 시각은 다르다. '매출'이란 1차적 수익 외에도 기존 사업과의 시너지 효과 창출이 가능한 점에 대한 부가가치가 함께 작용할 것이란 판단이다. 28GHz 5G를 활용한 B2C 서비스에 대한 기대도 접지 않았다.과기정통부 관계자는 "신규 사업자 모집은 B2B를 포함, B2C 서비스를 더 염두에 두고 있다"고 말했다. B2B 사례는 이미 이음5G(비통신 기업이 지역·건물 단위로 사용할 수 있는 기업용 5G 주파수)가 있고 미국이나 일본은 28GHz 5G B2C 서비스를 이미 하고 있기 때문이다. 해당 관계자는 "수익성 담보 문제는 시장이 판단할 부분"이라면서도 "가령 기존 이통사 품질과 동일한 서비스를 제공하던 알뜰폰 사업자가 28GHz 5G를 활용해 차별화된 서비스를 개발할 수 있을 것으로 기대한다"고 말했다. 또 "비통신 사업자도 수익과 별개로 자사 서비스와 5G를 융합해 시너지 효과를 낼 수 있는 부분이 있다면 직접적인 매출 외 부가적 가치로 작용할 것"이라고 덧붙였다. 수익성의 기준을 무엇으로 잡는가에 따라 시장에서 평가하는 눈도 다양해질 것이란 얘기다. 그러나 기업이 신사업·신규 투자에 나설 때는 대개 명확한 기대 가치와 시장의 성장 가능성을 필요로 한다. 정부가 여전히 '장밋빛 기대'만 이야기하는 상황에서 매출과 주가에 민감한 상장기업이나 투자와 수익화의 간극이 좁아야 하는 중소·중견기업이 신규 5G 서비스 투자에 관심을 보일지 미지수다. 앞서 언급된 이음5G도 2021년 정책 도입 후 현재까지 도입한 곳은 대형 기업·기관 18개에 불과하다. 또 대부분 수익화보다 내부 서비스 개선을 위한 용도로 할당받았다. 이런 상황을 반전시킬 수 있는 유일한 패는 과기정통부 손에 들려 있다. 과기정통부는 2022년 28GHz 주파수 회수 결정을 알리며 신규 사업자가 매력을 느낄만한 '파격적인 지원 정책' 발표를 약속했다. 일각에선 "주파수를 회수당한 이통사들이 배 아파할 수준일 것"이란 예측도 나오는 가운데 해당 정책의 세부 내용에 따라 지금까지의 시장 판도가 달라질 수도 있단 기대가 따른다.해당 정책은 원래 2022년 12월 발표될 예정이었지만 2023년 1월로 연기된 상태다. 다만 1월이 며칠 남지 않은 현시점에도 구체적인 발표 시점과 지원 정책의 윤곽은 드러나지 않고 있다. 과기정통부 관계자는 정책 발표가 늦어지는 이유에 대해 "특별한 변수가 없다면 1월 중 발표하겠단 약속에는 변함이 없다"면서 "마지막까지 고민에 고민을 더하고 있는 상황"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["롯데, 돈 많아?"…자이언츠, 롯데캐피탈에 빌린 돈 안 밀리고 갚는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250005</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 13:20:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재정에 어려움을 겪었던 롯데자이언츠가 계열사인 롯데캐피탈로부터 빌린 50억원을 기한 연장하지 않고 전액 상환할 예정이다. 노진혁, 유강남, 한현희 3인방의 영입에 170억원을 사용하는 등 과감한 지출을 이어가고 있는 롯데자이언츠가 계열사의 온정에 기대지 않고 '쿨하게' 상환까지 결정한 것은 장기적인 재정여력을 긍정적으로 본 데 따른다.이는 신동빈 회장의 지원 의지가 뒷받침되지 않고서는 불가능하다는 평가다. 자본을 신중하게 쓰기로 정평난 롯데가 야구단에는 전폭적인 지원을 결정한 배경에 관심이 쏠린다. 이는 야구 관전이 취미인 신 회장의 개인적 취향도 있지만, 일각에서는 유통업계 맞수인 정용진 회장이 이끄는 SSG랜더스의 성과에 자극받은 것 아니냐는 해석도 나온다.25일 업계에 따르면 롯데자이언츠가 2021년 1월 롯데캐피탈로부터 고정금리 3.3%의 이자율로 2년 동안 차입한 50억원은 만기가 오늘 돌아온다. 롯데캐피탈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "롯데자이언츠는 (만기에) 전액 상환할 예정"이라며 "이미 전체 금액의 80%는 중도상환을 했고 나머지 20%(약 10억원)를 이번에 갚는다"고 설명했다.2년 전 롯데자이언츠가 롯데캐피탈로부터 대출을 받은 사실은 스포츠계의 비상한 관심을 샀었다. 당시 스프링캠프에 '비닐하우스'를 설치한 사실과 맞물려 야구단이 '대출'을 받은 것은 경영난의 정황증거로 보기에 충분했다. 실제로 롯데자이언츠는 2020년 말 자본금 301억원 중 결손금이 232억원에 달해, 자본금보다 자본총계(67억원)가 적어지는 자본잠식 상태에 빠졌다.그러던 롯데자이언츠가 최근 스토브리그에서 '플렉스(돈을 쓰며 과시하는)' 모드로 돌아섰다. 유강남에 4년 80억원, 노진혁 4년 50억원, 한현희 3+1년 40억원 총 170억원을 들여 세 선수에 롯데자이언츠 유니폼을 입혔다. 박세웅 선수를 2022년 10월 90억원에 잡은 것까지 합치면 260억원을 쓴 셈이다.더 자세히는, 신동빈 롯데그룹 회장 겸 롯데지주 대표이사의 플렉스라고 할 수 있다. 롯데자이언츠는 2022년 10월 보통주 481만6000주(감자비율 80%)를 감자 결정해 자본금이 301억원에서 60억2000만원으로 대폭 축소된다. 232억원 규모의 결손금을 해결하기 위해 자본금을 그만큼 줄인 것이다. 곧바로 롯데지주는 롯데자이언츠에 190억원을 유상증자해줬다. 유상증자액보다 더 많은 선수영입액이 출혈이 되지 않기 위해선, 구단의 인기가 높아지고 프로야구 전체 관중이 늘어나는 등 자체 수입을 늘림으로써 자생력을 갖추는 방향이 가장 바람직하다는 게 업계의 분석이다.그러나 야구 관중수가 곧바로 회복할 것으로 보기는 어렵다. KB국민카드에 따르면 2022년 전 구장에서 관중석 전석 입장과 취식이 허용됐음에도 당해 9월 기준으로 KBO리그 관중수는 2019년 동기 대비 23% 감소했다. 롯데자이언츠는 2021년 입장매출이 18억원으로 2020년보다 세 배 넘게 늘었지만 회원매출이 전무한 수준이며 구장매출은 1억6000만원 수준으로 쪼그라들었다.이에 대해 롯데자이언츠 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "100억으로 선수를 영입한다는 것은 1년에 100억을 쓰는 건 아니다. 계약금으로 20억원을 주고 1년 연봉은 10억원 이렇게 하다 보면 그게 쌓이고 쌓여서 70억, 80억원이 되는 것이니 실질적으로 1년 단위로 나가는 건 그렇게 크지 않다"며 "선수가 은퇴를 하는 경우도 있다 보니 운영에 플러스와 마이너스를 다 산출한다"고 설명했다.구단 수입과 직결되는 성적 등이 가변적인 상황에서, 선수 영입과 함께 롯데캐피탈 대출 정상 상환을 결정한 건 롯데자이언츠가 미래에 자본금이 꾸준히 들어올 것이라고 믿는다는 방증이다. 롯데그룹의 지원이 예정됐다는 뜻이다. 롯데지주는 성적에 관계없이 지원을 지속하겠다는 입장이다.롯데지주 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "코로나로 인해 관중 수입이 계속 떨어지고 반전의 계기가 필요한 상황에서 주주사로서 지원을 하게 됐다"고 설명했다. 이어 "성적은 시즌에 시작돼야 알 수 있는 것들이지만 그 전에 구단의 주주사로서는 나아갈 수 있는 방향에 계속 지원을 하는 그런 방향이 될 것"이라며 "자이언츠와 계속 소통하면서 필요한 부분들이 있으면 협업하겠다"고 부연했다.과거 롯데자이언츠 강성팬들 사이에선 롯데지주가 투자에 인색하다는 평가가 있었다. 이대호 선수가 은퇴식에서 "성장하는 후배 선수들이 팀을 떠나지 않고 성장할 수 있도록 잘 보살펴 주시기 바란다"고 쓴소리를 했을 정도다. 신 회장은 이런 '진언'에 마음이 동해 투자를 결정한 것일까? 롯데지주로서도 자금 상황이 빠듯하다는 점을 고려하면, 롯데자이언츠에 대한 투자는 실익을 기대하고 이뤄진 것이라는 분석이 나온다.롯데지주의 2022년 3분기 별도 기준 현금성자산은 1조1469억원인데, 일진머티리얼즈 인수 자금 마련을 위한 롯데케미칼의 유증에 3011억원을 쓴다. 2022년 5월에는 코리아세븐 유증에 3984억원을 투입했다. 신사업 진출과 지배력 안정화 등을 위해서 굵직한 목돈이 계속 나가면서 롯데지주의 2022년 3분기 말 총차입금은 3조9084억원으로 2019년(1조5319억원) 대비 2배 넘게 늘었다.야구단으로의 자금 수혈은 롯데 투자자들에게 긍정적인 평만을 받기는 어렵다. 롯데자이언츠가 지주에 할 수 있는 보은은 좋은 성적을 내는 것이다. SSG랜더스의 경우 유통 마케팅 행사인 '랜더스데이'와 연계해 SSG닷컴 매출이 30%가량 늘었고, 노브랜드버거 SSG랜더스필드점은 홈 경기가 열리는 날이면 매출 1위 점포가 되고 있다. 이런 시너지를 신 회장이 눈여겨봤을 것으로 보인다.다만 롯데지주 관계자는 "신 회장이 일본의 지바롯데도 구단주를 하고 있고 야구에 대한 관심이나 지원은 SSG에 비해 절대 뒤처지지 않는 상황"이라며 "원년 구단으로서 저희만이 추구하는 방향성이 있다"고 이 같은 해석에 선을 그었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250006.gif" length="0" type="image/gif"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MBK·유니슨캐피탈, 오스템임플란트 인수 추진…최규옥 회장, 경영권 매각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250003</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 05:13:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[MBK파트너스(MBK)와 유니슨캐피탈코리아(UCK)가 오스템임플란트 공개 매수에 나섰다. 이들은 오스템임플란트를 인수해 자진 상장폐지할 계획이다. MBK와 UCK가 함께 설립한 덴티스트리인베스트먼트(덴티스트리)는 2월 24일까지 오스템임플란트 주식을 주당 19만원에 공개 매수한다고 25일 공시했다. 오스템임플란트는 현재 약 1500만6672주가 발행돼있고 미상환 전환사채의 전환가능 주식수가 56만9833주가 남아 있다. 덴티스트리는 오스템임플란트 잠재발행주식 중 최소 239만주(15.4%), 최대 1117만 주를(71.8%)를 공개 매수한다.덴티스트리가 책정한 주당 매수 가격 19만원은 오스템임플란트 전거래일 종가 16만2500원보다 16.9% 높다.덴티스트리는 “관련 법령이 허용하는 절차와 방법으로 최대한 신속하게 대상회사에 대한 자발적 상장폐지를 신청하고자 하는 목적에서 본 공개매수 절차를 추진한다”고 밝혔다.덴티스트리는 2023년 1월 MBK와 UCK가 오스템임플란트를 인수하기 위해 합작 설립한 투자 목적 법인이다. 김광일 MBK 대표와 UCK의 김수민 대표가 덴티스트리 공동대표다. 자본금은 215억원으로, 2023년 1월 20일 주당 발행가 10만원으로 425만주를 유상증자해 4250억원을 보유하고 있다. 최소 매수 예정 수량을 확보하기 위한 금액 규모(약 4541억원)에 약간 못미친다. 이와 관련, 오스템임플란트 최대주주인 최규옥 오스템임플란트 회장은 오스템임플란트의 경영권을 덴티스트리에 매각할 예정이다. 양 측은 1월 21일 주식매매계약과 투자합의서를 체결했다. 기존에 최 회장은 오스템임플란트 지분 294만3718주를 갖고 있었다. 계약을 통해 덴티스트리는 최 회장이 보유한 오스템임플란트 주식 중 절반 수준인 144만주를 주당 19만원에 인수했다. 최 회장은 자신이 가진 오스템임플란트 지분 전부를 덴티스트리에 넘기는 조건으로 2740억6000만원을 받게 된다.또한 덴티스트리는 전환사채를 통해 전환 가능한 주식을 행사할 권리도 확보했다. 덴티스트리와 최 회장은 오스템임플란트 이사회에 각각 4명과 2명의 후보자를 지명하고, 1명은 합의해 지명한다. 그 밖에 일정한 주요 경영사항은 의결권을 공동으로 행사하기로 했다. 이러한 덴티스트리의 경영권 인수는 공개 매수 응모 주식이 최소 수량인 239만주 이상이어야 가능해진다. 덴티스트리는 응모 주식이 최소 수량 미만일 경우 전량을 매수하지 않을 예정이다. MBK와 UCK는 최근 3D 구강스캐너 업체인 메디트를 인수한 바 있다. 양 측은 임플란트 국내 매출 1위 기업인 오스템임플란트를 인수해 메디트와의 시너지 효과를 노릴 것으로 전망된다.이와 함께 업계에서는 최 회장이 최근 횡령 사건으로 촉발된 경영투명성 확보 압력 등으로 인해 경영권 매각에 응한 것으로 분석한다. 1960년생인 최 회장은 오스템임플란트 창업자이며 오스템임플란트는 1997년 설립됐다. 최 회장은 최근 행동주의 펀드인 KCGI의 공격을 받기도 했다. KCGI는 내부통제 미비와 불필요한 전환사채 발행 등을 지적하며 후진적인 거버넌스(지배구조) 개혁을 요구한 바 있다. KCGI는 2022년 12월 21일 오스템임플란트 3대 주주로 올라섰으며, 이후 추가로 지분을 매입해 97만9254주를 확보했다. 오스템임플란트 전체 지분 중 6.57%다. KCGI는 향후 오스템임플란트의 자진 상장폐지에 영향을 줄 수 있을 것으로 분석된다. 자진 상장폐지는 최대주주 등의 지분율이 95% 이상이어야 한다. 6.57%의 지분을 가진 KCGI가 자진 상장폐지를 반대하거나 주주가치 제고를 요청할 수도 있다. KCGI이 덴티스트리에 오스템임플란트 지분을 19만원에 넘기면 500억원 이상의 차익이 발생한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한컴케어링크는 '바이오 빅데이터 전문' 쓰리빅스에 왜 투자하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250004</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 05:13:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한글과컴퓨터(이하 한컴) 그룹 계열사 한컴케어링크가 바이오 빅데이터 전문 기업 쓰리빅스에 투자하는 것은 헬스케어·유전체 데이터 분석 역량을 키워 그룹의 '데이터' 경쟁력을 강화하려는 전략의 일환이다. 한컴은 기존 오피스 서비스에 집중됐던 사업 포트폴리오를 글로벌-데이터-서비스 중심으로 전환한다는 기조 아래 신성장동력 육성에 집중하고 있다.한컴케어링크는 한컴의 자회사인 한컴메디컬솔루션의 자회사다. 기업과 건강검진 병원·기관을 이어주는 건강검진 플랫폼이 주력 사업이다. 건강검진 데이터를 꾸준히 확보한 가운데 유전체 분석 사업에도 뛰어들었다. 자체 유전체 분석 센터도 만들었다. 이 중 유전체 분석 서비스는 건강검진의 선택 사항 중 하나로 추가할 수 있다. 이용자들은 본인의 유전체 분석 결과를 토대로 걸릴 수 있는 질병에 대해 미리 파악하고 대비할 수 있다. 가령 유전체 분석 서비스를 통해 식단 조절법이나 유용한 영양제 등을 추천 받는 방식이다.한컴케어링크가 투자하는 쓰리빅스는 바이오 빅데이터 분석 기술을 보유했다. 특히 인체 내 미생물이자 제2의 유전체라고 불리는 마이크로바이옴의 분석에 특화됐다. 마이크로바이옴은 마이크로바이오타 (Microbiota)와 게놈 (Genome)의 합성어로, 인체에 서식하는 미생물의 유전정보 전체나 미생물 자체를 뜻한다.한컴케어링크와 쓰리빅스는 양사의 강점을 결합해 올해 1분기 중으로 마이크로바이옴 기반의 건강관리 플랫폼을 출시할 계획이다. 마이크로바이옴 분석 서비스를 통해 건강검진 이용자들은 체내에 어떤 유익균들이 있으며 그 상태는 어떤지 등에 대한 정보를 알 수 있게 된다.쓰리빅스가 보유한 분석 플랫폼은 △70개 이상의 공공 바이오 데이터베이스를 연계한 '3X-KBank' △3000만 건 이상의 SCI 논문에 대한 텍스트마이닝으로 바이오 데이터를 제공하는 '3X-TMiner' △차세대 염기서열 분석법(NGS) 기반의 다중오믹스 분석이 가능한 '3X-MOmics' 등이다.쓰리빅스는 한국보건산업진흥원, 질병관리청, 국립암센터 등 정부 연구기관과 서울대학교, 삼성의료원, 연세대학교 세브란스병원, 종근당건강, LG생활건강 등의 의료기관 및 제약, 미용 기업들과 바이오 빅데이터 비즈니스를 수행 중이다.한컴케어링크와 쓰리빅스는 국가바이오빅데이터사업 등 다양한 국책사업에도 함께 참여해 유전체 분석시장에도 진출할 예정이다. 또 미국과 중국 등을 포함한 해외시장 진출도 공동으로 추진할 계획이다.한편 한컴은 한컴케어링크가 지분투자로 확보하게 되는 지분율과 투자 금액은 공개하지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美법무부 "구글 디지털 광고 시장 통제"…반독점 위반 소송 제기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250002</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 02:39:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 법무부와 8개 주정부가 구글이 독점 행위를 통해 디지털 광고 시장을 통제하고 있다며 반독점 소송을 제기했다. 이는 미국 연방정부가 구글을 대상으로 제기하는 두 번째 반독점 소송이다.   24일(현지시간) 미 법무부와 뉴욕주, 캘리포니아주를 포함한 8개 주정부는 버지니아주 동부 지방 연방법원에 제출한 소장에서 구글이 온라인 광고 시장에서 불법으로 지배력을 남용해 경쟁을 저해했다고 주장했다. 법무부는 구글이 “자사가 디지털 광고 시장의 가장 중요한 기업이 될 수 있다는 것을 깨달아 시장의 모든 측면을 통제하려고 했다”며 “구글은 더 이상 경쟁할 필요가 없으며 경쟁자를 배제하기 위해 시장의 규칙을 정할 수 있게 될 것”이라고 말했다. 또한 법무부는 구글이 반경쟁적인 합병을 통해 경쟁사를 흡수했고 퍼블리셔와 광고주들이 구글의 독점 광고 기술 제품을 사용하도록 강요했다고 주장했다. 법무부는 구글의 관행이 “자유로운 경쟁 압력이 가격을 억제하고 시장 참여자들에게 더 좋은 품질과 낮은 비용의 거래를 할 수 있게 해주는 혁신적인 광고 도구가 생기는 시장의 형성을 막아 웹사이트 제작자들은 돈을 덜 벌고 광고주들은 더 많은 비용을 지불하는 결과를 초래했다”고 지적했다. 그 결과 더 많은 콘텐츠 퍼블리셔들이 운영 자금을 마련하기 위해 구독과 같은 대체 모델로 눈을 돌릴 수밖에 없다고 주장했다. 법무부는 소장에서 구글의 불법 관행으로 다수의 미국 정부 기관도 2019년부터 온라인 광고에 1억달러(1230억원)를 지출해 피해를 입었다고 주장했다. 법무부는 이번 소송을 통해 “구글의 반경쟁적인 책략을 중단하고 구글의 시장 독점을 해소하고 디지털 광고 시장의 경쟁을 회복하는 것이 목표”라고 밝혔다. 법무부는 법원이 구글에 최소한 온라인 광고 판매소인 ‘애드 익스체인지’(AdX) 등의 디지털 광고 사업부와 광고 서버를 분리하도록 명령할 것을 요청했다.구글은 성명을 내고 이번 소송에 대해 “경쟁이 치열한 광고 기술 부문에서 승자와 패자를 가려내려는 법무부의 시도”라고 주장했다. 나아가 “법무부는 결함이 있는 논리에 전념하고 있는데 그 결과 혁신이 늦어지고 광고비가 상승할 것이며 수천개의 작은 기업과 퍼블리셔들의 성장이 저해될 것”이라고 밝혔다. 구글의 입장에 대해 메릭 갈런드 법무부 장관은 이날 기자회견에서 “우리는 승자와 패자를 가르는 것이 아니라 반독점법을 위반하는 자들을 가려내는 것”이라고 강조했다. &lt;씨엔엔(CNN)&gt;은 이번 조치가 “바이든 행정부가 빅테크 기업을 상대로 제기하는 첫 블록버스터급 반독점 소송”이며 “구글의 거대한 광고 사업에 대한 정면 공격”이라고 평가했다. 구글의 연례 보고서에 따르면 광고 수익은 2021년 기준 2090억달러(약 257조9000억원)로 회사 전체 매출 80% 이상을 차지했다. 앞서 법무부는 2020년에 구글이 검색사업과 검색 광고를 불법으로 독점했다며 35개 주정부, 워싱턴DC와 함께 구글을 제소했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 클라우드 성장세에 힘입어 깜짝 실적 발표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250001</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 02:39:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 빅테크 중 가장 먼저 실적을 발표한 마이크로소프트(MS)가 클라우드 컴퓨팅 부문의 호조로 시장의 예상을 상회하는 실적을 발표했다. 다만 매출은 시장 전망치를 하회했다.   MS는 24일(이하 현지시간) 작년 4분기 실적 발표를 통해 주당순이익(EPS)이 2.32달러를 기록했다고 발표했다. 이는 금융정보업체 ‘레피니티브’가 집계한 월가 전망치인 2.29달러를 상회하는 것이다. 매출액은 전년 동기 2% 증가한 527억5000만달러로 2016년 2분기 이후 가장 낮은 성장세를 보였다. 월가 전망치인 529억4000만달러에도 소폭 못 미치는 수준이다. 순이익도 12% 감소한 164억3000만달러로 예상치 175억1000만달러를 하회했다. 그러나 MS의 ‘인텔리젠트 클라우드’ 부문 매출은 전년 대비 18% 급증한 215억1000만달러로 집계됐다. 시장 예상치인 214억4000만달러도 상회하는 것이다. 인텔리전트 클라우드에는 애저(Azure), 윈도우서버, SQL서버, 뉘앙스, 엔터프라이즈서비스 등이 포함돼 있다. 애저를 비롯한 다른 클라우드 서비스 매출은 31% 증가해 시장 전망을 살짝 웃돌았다. 다만 지난 분기 증가율인 35%에 비해서는 둔화됐다.마이크로소프트365 생산성 소프트웨어(SW), 링크드인 등이 포함된 MS의 ‘생산성·비지니스 프로세스’ 부문 매출은 170억달러로 전년 동기 대비 7% 성장했다. 윈도우와 X박스를 포함하는 ‘모어 퍼스널 컴퓨팅’ 부문 매출액은 1년 전에 비해 19% 줄어든 142억4000만달러로 집계됐다. 기기 제조업체에 대한 윈도우 라이선스 판매는 전년 대비 약 39% 감소했는데 지난 분기 저조했던 전 세계 PC 판매량에 영향을 받은 것으로 풀이된다. MS는 앞서 발표한 1만명 감원에 따른 퇴직금 지급에 약 8억달러를 지출한다. 그 밖에도 하드웨어 라인업 변경, 임대 사무실 통폐합 등에 드는 비용은 4억달러로 집계됐다. 에이미 후드 MS 최고재무책임자(CFO)는 성명을 통해 “우리는 성장을 촉진하기 위해 투자를 지속함에 따라 운영 효율성에 초점을 맞추고 있다”고 밝혔다.월가 투자금융회사인 레이먼드 제임스는 23일 고객에게 보낸 서한에서 MS의 정리해고 결정은 “톱라인이 불안정함에도 불구하고 마진 방어에 대한 의지를 보여주는 움직임”이라고 분석하며 MS 매수를 추천했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]위믹스플레이의 '팬 토큰', 블록체인-도네이션 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301240005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301240005</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 블록체인 게임 플랫폼 '위믹스플레이(WEMIX PLAY)'를 통해 게임에 이어 엔터테인먼트 경험을 확대한다. 크리에이터 후원 서비스 '팬 토큰(FAN TOKEN)'을 론칭해 위믹스 토큰 이코노미를 넓힌다는 계획이다. 첫 타자, 동남아 크리에이터 '머틀 사로사' 21일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 위믹스플레이는 한국시간으로 오는 27일 오후 5시부터 팬 토큰 서비스를 시작한다.   위믹스플레이에서 론칭하는 팬 토큰은 크리에이터와 팬이 독자적인 디지털 경제를 구축해 함께 활동하고 보상을 나누는 후원 서비스다. 위믹스 팀에 따르면, 팬 토큰은 크리에이터가 발행한 토큰에 대해 팬 수요가 증가하고 가격이 상승할 수록 더 많은 토큰 발행으로 이어지는 체계다. 이에 따라 크리에이터와 팬들은 공동의 노력을 통해 토큰 가치를 상승시킬 수 있게 된다.팬 토큰을 발행하는 첫 번째 크리에이터는 필리핀의 배우 겸 코스튬 플레이어인 '머틀 사로사(Myrtle Sarrosa)'로 알려졌다. 머틀 사로사는 동남아시아를 대표하는 여배우이자 블록체인 게임 스트리밍 분야에서 영향력 있는 크리에이터로, SNS 팔로워 수가 600만명에 달한다.   그는 위믹스플레이를 통해 공개하는 팬 토큰 관련 소식을 전했다. 지난 23일 머틀 사로사는 공식 트위터 계정에 "위믹스네트워크와 협력해 머틀 토큰(Myrtle TOKEN)을 출시했다"며 "(팬 토큰은) 우리가 함께 성장할 수 있는 혁신적인 양방향 기부 시스템이며 이를 축하하기 위해 20만 위믹스를 에어드랍한다"고 밝혔다. 팬 생태계 구축, 성공하려면? 위메이드가 위믹스플레이를 통해 게임 및 콘텐츠 관련 생태계를 확대하고 있는 만큼, 성패 여부에 관심이 모아지고 있다. 실제로 지난해 12월 위메이드는 위믹스플레이 생태계 성장을 위해 '게임파이(GameFi)' 서비스를 선보인다고 밝히며 향후 전용 앱 플레이어 '위믹스플레이어'와 크리에이터에게 각종 토큰을 기부할 수 있는 도네이션 시스템을 순차 공개할 것이라고 밝힌 바 있다. 업계에서는 팬 토큰이 도네이션(기부) 시스템의 일환일 것으로 예상하고 있다.  위믹스플레이가 블록체인업계에 팬 기반 도네이션 시스템을 도입함에 따라 팬 토큰 발행 주체인 크리에이터가 변수가 될 것이라는 목소리도 나온다. 이미 전 세계적으로 유튜브와 트위치 등의 플랫폼에서 크리에이터와 팬들의 경제 시스템인 도네이션이 자리매김했는데, 위믹스플레이의 팬 토큰은 블록체인 기술을 더해 팬(기부자)까지 보상을 받는 구조로 차별성을 내세웠다. 다만, 도네이션 시스템의 성격상 크리에이터 인지도와 콘텐츠 성격이 중요한 만큼 머틀 사로사를 비롯한 팬 토큰 발행주체의 글로벌 인지도가 향후 서비스 성패에 영향을 줄 것으로 보인다.게임업계의 한 관계자는 "팬 토큰은 쉽게 말해 기존 기부경제 시스템에 블록체인 기술이 도입돼 쌍방향 보상이 가능한 구조"라며 "머틀 사로사가 동남아 지역에서 유명세가 높은 만큼 향후 크리에이터와의 긴밀한 협업 체계가 글로벌 성패의 관건이 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/24/blt202301240006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유진테크, 반도체 불황에 ‘주춤’…올해 삼성전자 덕 볼까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200019</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체 장비 기업 유진테크가 2023년 반도체 겨울을 돌파하기 위해선 삼성전자의 설비 투자 계획이 중요하다. 유진테크는 SK하이닉스를 최대 고객사로 두고 있는데, SK하이닉스가 2023년 설비 투자 계획을 전년 대비 절반가량 줄이겠다고 밝혔기 때문이다.유진테크는 반도체 장비 회사로 반도체 기판 위에 박막을 형성하는 장비를 제조·판매한다. 주력 장비로는 LPCVD(저압화학기상증착장비) Plasma ALD(원자층증착)가 있다. 이 장비는 웨이퍼 위에 특정 용도막(산화막, 절연막 등)을 증착하는 장비다. 2022년 3분기 누적 매출 기준 해당 장비가 차지하는 비중은 85.4%에 달한다.유진테크는 설립 초부터 반도체 증착장비의 국산화 연구를 해왔으며, 결국 장비 국산화에 성공한 기업이다. 반도체 증착장비는 높은 기술력이 필요해 국산화율이 현저히 낮다. 반도체 미세공정이 고도화됨에 따라 유진테크는 현재도 신제품 개발을 위한 연구·개발을 지속하고 있다.반도체 장비 산업은 글로벌 경기와 고객사의 사업전략에 밀접하게 영향을 받는다. 유진테크는 SK하이닉스와 삼성전자를 주요 고객사로 두고 있다. 특히 SK하이닉스는 유진테크의 2021년 전체 매출에서 68.6%를 차지했다. 최근에는 삼성전자향 매출 비중도 늘어나는 추세다.2023년 반도체 겨울이 예상되는 가운데, SK하이닉스는 2023년 설비 투자 금액을 2022년 대비 절반 가량 낮추겠다고 밝혔다. 삼성전자는 아직 공식적으로 인위적 감산은 없다는 입장이다. 다만 KB증권은 삼성전자가 올해 메모리 설비투자를 기존 계획 대비 15% 축소할 것으로 내다봤다.  이에 따라 2023년 유진테크의 실적 전망도 어두울 것으로 보인다. 유진테크는 지난 2021년 연결기준 매출 3246억원, 영업이익 739억원으로 역대 최대 실적을 달성했다. 각각 전년 동기 대비 160.2%, 331.4% 증가한 규모다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 유진테크는 2022년 매출 3148억원, 영업이익 597억원을 기록할 전망이다. 각각 전년 동기 대비 3.0%, 19.2% 감소한 규모다.유진테크의 실적은 2022년 3분기부터 부정적인 영향이 나타난 것으로 보인다. 2022년 3분기 누적 영업활동 현금흐름은 258억원이다. 전년 동기 581억원 대비 55.6% 감소했다. 2022년 분기 개별로 보면 1분기 150억원, 2분기 189억원에서 3분기 마이너스(-) 81억원으로 돌아섰다. 영업활동 현금흐름은 기업이 주요 수익창출활동을 하면서 나타나는 현금의 유입·유출을 말한다.다만 고부가가치 제품의 경쟁력을 바탕으로 수익성이 늘어난 점은 긍정적인 부분이다. 2021년 10% 초반에 불과했던 영업이익률은 2021년 22.8%까지 늘었다. 2022년 전망치 기준으로는 19.0%로 추정된다.2023년 국내 메모리 반도체 투자는 삼성전자의 D램을 중심으로 진행될 것으로 보인다. 유진테크의 입장에선 삼성전자의 설비 투자 계획에 주목할 수밖에 없다. 실제로 유진테크는 2022년 8월 삼성전자와 217억5000만원 규모의 반도체 제조장비 공급계약을 체결하기도 했다. 계약기간 종료일은 2023년 3월 31일이다. 유진테크는 국내 내수용 장비를 판매할 때 납품 시 90%, 장비검수 완료 시 10%의 대금을 결제받는 방식을 취하고 있다.이승우 유진투자증권 연구원은 “최대 고객사인 SK하이닉스가 내년 설비 투자를 줄일 것이란 계획을 공식화한 점은 부담”이라면서도 “(2023년)삼성전자 P1과 P3 D램 공정에 장비가 납품되면서 삼성전자 매출 비중이 대폭 늘어나고 신규 고객들로의 납품도 증가할 전망”이라고 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/20/blt202301200028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>