<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 25 Feb 2022 03:26:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['무신사' 보란 듯 '영업기밀' 공개한 '크림'…"가품 판정, 브랜드 고유 권한 아냐"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240239</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240239</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['가품 판정 논란'으로 불거진 '무신사'와 '크림'의 갈등이 장기화 국면으로 치닫는 모습이다. 리셀 플랫폼에 있어 가품 판단 기준은 '영업기밀'이지만, 크림은 관련 사항을 구체적으로 공개하며 "가품을 가릴 수 있는 근거는 브랜드에만 있다"는 무신사의 주장을 정면 반박하고 나섰다.크림은 지난 23일 홈페이지를 통해 "에센셜 제품 검수 약 8만건, 20SS 시즌 티셔츠 제품만 약 3000건 가량을 검수 진행했다"며 구체적인 검수 방식 정보를 공개했다. 패션 플랫폼 무신사가 "상표법상 상품의 정·가품 판정은 브랜드 제조사의 고유 권한"이라며 크림의 가품 검수 기준에 '근거없음' 딱지를 붙인 데 따른 추가적 조치다.   크림이 이번에 추가 공개한 검수 정보는 논란이 된 에센셜 제품에 한정됐다. 이어 각종 중개 플랫폼 등에 정가품 판정 의뢰한 사례를 공개했다. 크림은 소비자들이 직접 구매한 제품을 다시 다른 구매자에게 팔 수 있도록 중개하는 리셀 플랫폼이다. 한정판 제품 등은 가격이 천정부지로 솟을 수 있는 리셀 시장 특성 상 상품 진위 여부가 해당 사업의 핵심으로 꼽힌다. 크림을 포함, 각 플랫폼 운영사들은 각사 제품 가품 판정 기준을 영업기밀로 보고 공개 범위를 한정하고 있다.  하지만 크림은 무신사와의 에센셜 티셔츠 가품 판정 논쟁이 커지자 검수 방식 및 결과를 공개하고 나섰다. 자사 리셀 플랫폼을 이용하는 소비자 보호 뿐만 아니라 리셀의 신뢰도 회복을 위한 수를 둔 셈이다. 먼저 크림 측은 무신사가 "정품 제품 간 개체 차이로 라벨의 디테일에 차이가 날 수 있다"고 언급한 것과 관련해 "개체 차이는 가품으로 판정할 수 있는 중요한 근거 중 하나로, 서로 다른 시즌의 디테일을 비교하는 방식은 부정확하다"고 반박했다. 위조품과의 확실한 차이를 두기 위해 시즌별 봉제 형태를 의도적으로 다르게 생산하는 브랜드들이 있다는 이유에서다. 이어 크림은 2020년과 2022년 봄·여름(SS), 가을·겨울(FW) 시즌별 제품 진위 판정 사례를 공개했다. "에센셜 제품은 발매 시즌별 라벨 및 내부 봉제 형태에 차이가 있으나 동일 시즌 내 라벨 및 봉제 형태는 동일하다"는 설명이다. 중국의 중개 플랫폼 '나이스', 일본 한정판 거래 플랫폼 '스니커덩크', 감정 서비스 '레짓 체크' 의뢰해 가품 판정을 받은 결과도 공개했다. 에셀셜의 공식 유통사인 '팍선' 구매내역이 첨부돼 있는 경우로 가품 판정을 받은 사례도 게시했다. 사실상 에센셜 공식 유통판매처인 '팍선'과의 거래 영수증을 공개한 무신사를 겨냥한 것으로 풀이된다.  크림 측 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "이 정도까지 검수 사례를 공개하는 것은 처음"이라며 "가품 검수를 위한 방대한 데이터를 보유하고 있음에도 브랜드에게만 가품 판정 권한이 있다는 것은 무리가 있다"고 밝혔다. 한편, 무신사 측은 "공식 입장 발표에도 불구하고 일부 온라인 커뮤니티와 SNS 등에서 악의적인 의도로 사실과 다른 거짓 정보를 담은 가짜뉴스를 게재하고 공유하는 사례가 발견되고 있다"며 "이처럼 근거없이 떠도는 악의적 비방 및 명예훼손과 같은 일체의 권리 침해 행위에 대해 엄정하고 단호하게 대처할 것임을 밝힌다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240050.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현실과 마주한 카카오엔터 IP, '팬덤 트렌드' 바꿀까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240237</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240237</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[·웹툰 '사내맞선' 캐릭터인 '강태무'와 '차성훈'의 공식 인스타그램 팔로워는 각각 2만6000명과 1만9000여명에 달한다. ·백덕수 작가의 '데뷔 못하면 죽는 병 걸림'의 굿즈 펀딩에는 당초 목표 금액의 4693%인 약 4억7000만원이 모였다. 카카오엔터테인먼트의 웹툰·웹소설 IP가 현실 속 '팬덤'과 소통하고 있다. 극 중 캐릭터를 앞세운 '소셜 네트워크 서비스'(SNS) 마케팅과 굿즈 펀딩을 통해 팬덤 비즈니스를 대폭 확대하는 모습이다.   웹소설과 웹툰에 이어 영상화를 앞둔 '사내맞선'은 '가상의 캐릭터가 직접 운영한다'는 콘셉트의 SNS 계정을 개설했다. 글로벌 조회 수 4.5억회를 넘긴 사내맞선은 외모와 능력을 겸비한 사장 '강태무'와 유쾌발랄한 직원 '신하리'의 사랑 얘기를 담은 오피스 로맨스물이다. 웹툰 제작 이후 2040 팬층이 형성되며, 오는 28일 SBS와 넷플릭스에서 공개될 동명의 드라마에도 관심이 집중되고 있다. 원작 팬들은 캐릭터별 SNS에 모이고 있다. 현재 극중 캐릭터 '강태무'와 '차성훈'의 인스타그램 공식 계정 팔로워 수는 2만6000명과 1만9000명으로 집계됐다. 입소문만으로 영향력을 확대하고 있는 캐릭터 SNS에서는 마치 실존 인물의 상황과 같은 일상적인 피드가 업로드되고 있다. 이런 팬덤의 힘을 기반으로 강태무는 협찬 광고를 진행하는 한편, 한 잡지사와 '강태무의 오피스룩'을 주제로 화보도 찍은 바 있다.  아이돌 그룹을 소재로 한 '아이돌물'도 팬덤 열풍을 이끄는 카카오엔터테인먼트의 주요 IP 장르다. 카카오페이지에서 연재 중인 백덕수 작가의 웹소설 '데뷔 못하면 죽는 병 걸림'(이하 데못죽)은 연재 1년 만에 1억6000만회에 이르는 조회 수를 기록했다. 팬들 사이에서는 등장인물의 생일부터 아이돌 그룹 '테스타'의 실존설까지 거론되며 꾸준히 팬덤층을 넓혀가는 모습이다.카카오엔터테인먼트 측은 "테스타 관련 이벤트마다 팬덤의 호응도 크다"고 설명했다. 지난해 한 펀딩 사이트에서 진행된 공식 굿즈 펀딩에서는 목표 금액의 4693%인 약 4억7000만원이 모이기도 했다. 이야기 속 12월 15일이 생일인 주인공 '박문대'를 축하하기 위해 마련된 이벤트에서는 온·오프라인 합계 약 500명의 팬들이 참석하는 진풍경이 펼쳐졌다. 손윤 작가의 웹소설 '이번 생은 우주대스타'도 데못죽과 비슷한 사례다. 이번 생은 우주대스타의 경우 6년차 연습생인 '선우주'를 중심으로 한 그룹 '뉴블랙'의 성장기를 그린 작품이다. 실제 '아이돌 덕질'과 마찬가지로 팬들이 운영하는 팬카페가 있으며, 팬아트 등 온라인 팬덤 활동도 활발히 이뤄지고 있다.  카카오엔터테인먼트가 프리미엄 IP로 내세운 작품들의 팬덤 열풍은 △차은우의 '악녀는 마리오네트' OST △사내맞선 드라마 및 오디오드라마 △'나 혼자만 레벨업' 게임 등 다양한 IP 사업과 시너지를 낼 전망이다.이처럼 현실로 번진 웹툰·웹소설의 인기는 프리미엄 IP들의 퀄리티에 기반한다. 카카오엔터테인먼트가 수년간 1조5000억원을 투자해 8500여개의 작품이 '프리미엄 IP'로 성장하고 있다. 실제로 '나 혼자만 레벨업'은 글로벌 조회 수 142억뷰를 돌파한 데 이어 전 세계 팬들이 그린 '팬아트' 및 '팬 애니메이션 무비'가 회자될 만큼 강한 파급력을 입증했다.   웹툰 '취향저격 그녀'의 경우 가수 '산들'의 '취기를 빌려'와 규현이 부른 '내 마음이 움찔했던 순간' 등의 OST가 음원차트 상위권에 포진하는 등 콘텐츠간 시너지 효과를 톡톡히 본 사례로 남았다.카카오엔터테인먼트 관계자는 "웹소설·웹툰 등 프리미엄 IP들이 영상화는 물론 일상에서의 팬덤까지 이끌어내며 새로운 현상을 주도하고 있다"며 "독자들에게 다양한 엔터테인먼트 경험을 제공하기 위해 개별 작품마다 더 다양한 스토리 IP 사업을 전개할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우주의 기운 몰리는 고팍스...실명계좌·투자 이어 거래량 잡을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240235</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240235</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고난의 시간을 겪어왔던 가상자산거래소 고팍스(운영사 스트리미)의 정상화 수순에 가속도가 붙고 있다. 전북은행의 실명계좌를 확보한 데 이어 KB인베스트먼트로부터 3500억원의 기업가치를 인정받고 100억원의 투자를 유치했다. 이 실탄을 인재 영입에 활용해 '반쪽 영업'기간 동안 훼손된 경쟁력을 빠르게 회복할 계획이다.24일 업계에 따르면 KB인베스트먼트는 가상자산 시장에 대한 투자기회를 오랜 기간 검토하고 있었던 차에 고팍스 투자를 결정한 것으로 전해졌다. 앞서 가상자산의 미래 성장성에 주목한 벤처캐피탈(VC)들은 쏠쏠한 성과를 거뒀다. 카카오벤처스가 2013년 업비트 운영사 두나무에 투자한 2억원이 지분가치 2조원을 넘어선 사례가 대표적이다. 포트폴리오 확장하는 KB인베, 신뢰성·성장성 갖춘 고팍스 '딱이야' KB인베스트먼트는 KB금융그룹이 설립한 창업투자회사다. 운용자산(AUM)을 지난해 2조5000억원에서 올해 3조원으로 목표하고 있다. 이를 위해 국내 바이오·헬스케어에 주력했던 포트폴리오를 해외와 국내 스타트업까지 다변화하고 있다. 올 1월 전통 증권과 디지털 자산을 관리하는 기업 '업라이즈'에 투자한데 이어 고팍스까지 짜임새 있는 블록체인 분야 포트폴리오를 갖추게 됐다.금융그룹 계열 벤처캐피탈인 KB인베스트먼트가 가상자산거래소 투자라는 결정을 내린데는 고팍스의 신뢰성이 뒷받침된 것으로 분석된다. 고팍스는 국내 최초로 제1금융권 기관으로부터 투자를 받은 1세대 블록체인 회사다. 고팍스는 해킹사고 없는 우수한 보안성, 투명한 상장정책 운영 등으로 글로벌 가상자산거래소 평가기관 크립토컴페어로부터 국내 최고 등급을 부여받았다.수익성까지 기대할 수 있게 됐다. 최근 전북은행과의 실명인증가상계좌 계약 체결을 완료하고 원화마켓 재개를 준비하면서다. 원화마켓은 코인의 현금거래를 지원해 코인 간 거래만 이뤄지는 코인마켓보다 사용자 편의성이 뛰어나다.지난해 고팍스는 실명계좌를 확보하지 못해 최근까지 코인마켓만으로 반쪽 영업을 해왔다. 업비트, 빗썸, 코인원, 코빗과 더불어 '빅5'로 평가받음에도 고팍스는 실명계좌 확보 단계마다 고배를 마셨다.이준행 고팍스 대표는 "이번 투자는 특금법 시행 이후 원화마켓을 열 첫번째 가상자산 거래소로서의 저력과 오랫동안 꾸준하게 미션을 추구해온 팀의 잠재력을 인정받은 결과로 본다"며 "제도권에서 인정받게 된 만큼 훌륭한 역량을 가진 좋은 분들을 많이 모시고 함께 글로벌 최고 수준의 가상자산 금융플랫폼 기업으로 성장하고 싶다"고 말했다. 자만 않고 '선비 거래소' 정체성 잇는다 영업기반과 곳간이 크게 확충된 고팍스이지만 '선비 거래소'다운 건전한 기조를 이어간다. 고팍스 관계자는 "고객에게 혜택을 드릴 수 있는 다양한 콘텐츠에 투자금을 투입할 것"이라며 "좋은 분들을 많이 모시는 차원에서 1차적으로는 채용 쪽에 힘을 쓸 것 같다"고 설명했다.엄격한 상장기준도 유지한다. 적극적인 상장이 빠른 성장에는 도움이 될 수 있지만 사용자 보호와는 비례하지 못할 수 있어서다. 일례로 최근 위메이드의 가상자산 '위믹스' 매도 계획이 투자자들에게 충분히 공유되지 못하면서 대형 거래소의 상장정책에 대해 비판이 일어난 바 있다.고팍스 관계자는 "저희를 좋아해주시는 고객층들이 있는 근원적인 이유는 보수적 기조를 유지하면서 원칙이 흔들리지 않고 저희만의 속도를 증명해 왔던 과정이 있었기 때문"이라며 "투자를 받았다고 해서 급하게 진행하기보다는 '역시 고팍스답구나'라는 콘텐츠를 선보이는 게 더 중요하다"이라고 강조했다.이 같은 기조와 더불어 디파이(Defi, 탈중앙화금융) 서비스 '고파이'가 시너지를 내며 코인마켓만을 영위해왔던 지난해 9월 말부터 유저풀(고객층)이 빠지지 않고 오히려 두터워졌다는 전언이다.고파이는 비트코인, 이더리움 등 메이저 코인 위주로 선보여 안정성을 추구하면서도, 코인마켓 기간동안 보다 높은 이율을 줘 신규 고객들도 유입됐다. 고팍스에 따르면 고파이의 누적 거래액은 2조원을 넘어섰고 상시적으로 5300억원 이상 수준의 금액이 예치된 상태다. 전북은행 '한도계좌' 불편성 해결은 숙제…"생각하는 바 있다" 향후 과제는 전북은행의 계좌이용 편의성을 넓히는 것이 꼽힌다. 대부분 은행에서 비대면 계좌개설 시 출금한도가 제한되는 '한도계좌'로 발급된다. 한도계좌를 해제하기 위해선 은행 영업점을 내방할 필요가 있는데, 전북은행은 지방은행이다. 수도권 고객의 경우 접근성이 떨어진다. 이는 거래소의 거래량과도 밀접하게 연관된다.업비트와 실명계좌 계약을 맺은 인터넷전문은행인 케이뱅크가 정상계좌를 간편하게 발급해주는 것은 물론, 코인원의 파트너인 NH농협은행이 깐깐한 해제조건을 요구하지만 영업점포 네트워크가 넓다는 점과 비교하면 고팍스와 전북은행의 협업은 고객들에게 덜 매력적일 수 있다.고팍스 관계자는 "가입 과정에서 그런 이슈가 크게 발생하지 않도록 저희나 은행 쪽에서 생각을 하는 부분은 있다"며 "어떤 방향으로 정해진지는 아직 명확하게 말씀드릴 수 있는 부분은 없지만 불편함이 없도록 준비할 예정"이라고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['지주사 저평가'에 사명 바꾼 현대중공업지주]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240093</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240093</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대중공업그룹이 창립 50주년을 맞아 투자형 지주사인 현대중공업지주의 사명을 바꾼다. 현대중공업그룹이 순환출자를 해소하고 지주사 체제로 전환한 지 5년 만이다.현대중공업지주는 24일 이사회를 열고 사명을 'HD현대'로 변경하는 안건을 의결했다. 현대중공업그룹은 새 사명이 인간이 가진 '역동적인 에너지(Human Dynamics)로 인류의 꿈(Human Dreams)'을 실현하겠다는 의미라고 설명했다.재계 순위 8위인 현대중공업그룹은 글로벌 1위의 조선 기업이다. 이외에도 정유 부문(현대오일뱅크), 건설 기계 부문(현대제뉴인), 전자 부문(현대일렉트릭), 태양광(현대에너지솔루션) 등 다양한 사업영역을 갖추고 있다. 현대중공업그룹은 '중후장대(크고 길고 두꺼운 중공업) 산업'을 주사업으로 하고 있다. 주사업이 인간의 삶에 필요한 핵심 인프라와 관련된 만큼 이를 통해 '인류의 꿈'을 실현하겠다는 의미를 사명에 담았다.   현대중공업그룹은 이번 사명 변경은 제조업 중심의 이미지에서 벗어나 투자형 지주회사로서의 위상과 역할을 강화하기 위한 의미도 있다고 설명했다. 향후 미래사업 분야의 신성장 동력을 더욱 적극적으로 발굴·육성해 나갈 방침이다.현대중공업지주는 그동안 신사업 분야에 대한 투자를 지속적으로 해왔다. 2020년 선박 자율운항 솔루션 전문회사 아비커스를 설립해 지난해 국내 최초로 선박 완전 자율운항에 성공했다. 또 같은해 3월 한국투자공사(KIC)와 1조원 규모의 공동투자를 위한 업무협약(MOU)를 체결해 선도적 기술력을 갖춘 글로벌 기업 인수 및 지분 투자에 나서기도 했다. 지난해 하반기에는 투자전문 자회사인 현대미래파트너스를 통해 모바일 헬스케어 서비스기업인 메디플러스솔루션을 인수했다. 미래에셋그룹과 340억원 규모의 투자 펀드를 조성해 디지털 헬스케어·바이오 분야의 유망 벤처기업을 발굴, 육성하기로 하는 등 투자를 이어가고 있다.현대중공업지주 관계자는 “새로운 사명은 회사의 미래 지향점을 담고 있다”며 “이번 사명 변경을 계기로 투자형 지주회사로서 새로운 가치를 만들어 나가는 데 주력할 것”이라고 말했다.다만 현대중공업지주의 이 같은 노력이 주가에 반영될지는 미지수다. 24일 5시 기준 주가는 5만400원을 기록했다. 주가는 지난해 액면분할 후인 지난해 5월7일 7만9300원을 기록했다. 이후 주가는 지속하락했다. 이 기간 동안 주가는 약 36% 가량 하락했다.  현대중공업지주는 현대오일뱅크를 제외하면 핵심 계열사들이 상장사다. 이 때문에 지주사 저평가가 계속 되고 있다. 지주사와 자회사 모두 상장됐을 경우 '지주사 저평가'가 발생하는 게 일반적이다. 사업회사가 우수한 영업실적을 내도 이러한 효과가 지주사에 반영되지 않는 것이다.비상장사인 현대오일뱅크까지 상장을 준비하고 있어 지주사 주가에 더욱 부정적 영향을 미칠 전망이다. 이 때문에 현대중공업지주가 시장에서 적절한 평가를 받으려면 신사업을 꾸준히 발굴해야 한다. 사명 변경도 이러한 노력의 일환으로 풀이된다. 지난해 말 기준 현대중공업지주의 PBR은 0.53배이다.PBR은 기업의 자산가치를 나타내는 지표로 주가를 주당순자산가치(BPS)로 나눈 비율이다. 즉 주가가 순자산(자본금, 자본잉여금, 이익잉여금)에 비해 1주당 몇 배로 거래되고 있는지를 측정하는 지표다. PBR이 1미만이라는 것은 주가가 장부상 순자산가치에도 못 미친다는 뜻이다.  한편 현대중공업지주는 지난해 연결 기준 매출 28조1587억원을 기록했다. 영업이익은 1조854억원에 달했다. 전년에는 팬데믹으로 인한 유가 하락으로 현대오일뱅크는 5933억원의 적자를 냈고, 한국조선해양의 지분법 손실(2693억원)까지 더해지면서 5971억원의 영업손실을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[모바일히어로즈를만나다]"제품 거래 고집하던 시대 끝났다"…소비가치에 눈 뜨다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240158</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240158</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모바일 애플리케이션(앱)은 스마트폰이 대중화 되면서 생활과 밀접한 필수 콘텐츠로 자리잡았다. 앱을 활용한 기업 비즈니스는 이런 소비 트렌드에 따라 시시각각 변화하고 있다. 과거에는 '콘텐츠(상품) 구매'를 유도하는 형태의 마케팅 비중이 높았지만, 최근 트렌드의 경우 '소비 가치'에 대한 인식이 우선시 되고 있다. 유저를 위한 부가가치를 만들고, 이를 통해 라이프스타일에 변화를 주는 방식이 요구된다. &lt;블로터&gt;는 리프트오프의 앱 마케터 커뮤니티 '모바일히어로즈'와 함께 '모바일히어로즈를만나다'라는 기획 시리즈를 통해 앱 마케팅 트렌드에 대한 이야기를 공유한다. '커리어리', '샵백', '스픽'의 마케터를 만나 트렌드 변화에 따른 앱 성장 노하우를 청취했다. &lt;편집자 주&gt; *모바일히어로즈 관련 소식은 뉴스레터를 통해 정기적으로 발행되고 있으며 리프트오프 홈페이지에서 신청할 수 있다.   커리어리 "준비된 자만이 서비스 가치 높인다" 커리어테크 스타트업 '퍼블리'는 '커리어리', '퍼블리 멤버십', '위하이어' 등 세 가지 서비스를 운영하고 있다. 이중 커리어리는 IT 스타트업 현직자들이 업계 소식과 업무 경험을 공유하는 '커리어 네트워킹' 서비스다. 임지은 커리어리 팀장은 스타트업 현직자를 효과적으로 모객하기 위한 마케팅 전략을 수립하고 있다.   커리어리의 주요 고객층은 스타트업 근로자다. 이들을 신규 유저로 끌어들이고, 또 로열 유저로 전환시키기 위해서는 서비스의 가치를 체감할 수 있도록 만드는 것이 중요한 데, 임지은 팀장은 이를 위해 '재방문'에 초점을 맞춘다고 설명했다. 그는 "서비스의 가치를 지속 상기시켜 재방문을 유도할 수 있는 적절한 고객관계 관리(CRM)의 병행이 중요하다"며 "커리어리는 출근 시간에 맞춰 반응이 좋았던 게시글을 앱푸시로 보내거나 직무 및 관심사로 세그먼트를 세분화해 다양한 가설을 실험하고 있다"고 설명했다.임지은 팀장은 관련 분야의 마케팅 인사이트 내재화를 위한 요건으로 세 가지 영역에 대한 이해도가 필수적이라고 설명했다.첫 번째는 '애드테크'에 대한 이해다. 임지은 팀장은 "스마트폰을 사용하다 보면 소셜 네트워크 서비스(SNS)의 게시물이나 유튜브 영상 등 다양한 채널을 통해 광고를 보게 된다"며 "해당 광고가 어떤 과정을 통해 휴대폰에 노출됐는지, 로직을 이해하고 싶다면 애드테크를 검색해 관련 게시물을 전부 읽어보는 것을 추천한다"고 말했다. 광고 플랫폼과 데이터 툴에 대한 이해도도 선행 과제로 꼽았다. 임지은 팀장은 "다양한 광고 플랫폼 가운데 집행할 대상의 지면, 상품, 최적화, 타깃팅 범위 등을 파악하고 이를 위해 해당 플랫폼의 고객센터 글을 정독하는 방법이 있다"며 "디지털 마케팅에서 광고 및 고객 반응 데이터 측정은 데이터 툴이 큰 비중을 차지하는데 검색을 통해 역할과 사용법을 미리 익히는 것도 중요하다"고 강조했다. 샵백 "방향성 맞춘 프로모션, 비용 관리도 최적화" '샵백'은 한국을 포함한 9개국에서 3000만 사용자가 이용 중인 쇼핑·리워드 플랫폼으로, 아시아태평양 지역에서 가장 큰 규모를 자랑한다. 현재 샵백 앱을 경유해 입점된 스토어에서 쇼핑할 경우, 구매 금액 일부를 최대 25%까지 현금으로 돌려주는 서비스를 운영하고 있다. 샵백 한국시장에서 앱 마케팅을 담당한 송은지 매니저는 신규 유저 획득을 위한 퍼포먼스 마케팅 업무를 담당하고 있다.   그는 구매 후 리워드를 기반으로 한 타깃층 모객의 방법으로 '프로모션'을 꼽았다. 꾸준히 구매가 일어나는 입점 스토어를 파악하고, 해당 스토어를 신규 유저 프로모션에 활용한 결과 약 2.5배 낮은 단가로 첫 구매 유저를 획득했다.효과적인 프로모션을 위해 광고 크리에이티브 측면에서는 방향성을 기준으로 삼고 접근했다고 밝혔다. 송은지 매니저는 "매출이나 신규 유저 획득이 중요한 브랜드의 경우 가입 필요성, 시기에 따른 혜택이 크리에이티브에 명확히 드러나지만 이미지 브랜딩을 강조한 브랜드는 소구점을 강조하기보다 문구를 최소화하거나 비주얼을 부각시킨다"며 "너무 트렌드만 쫓아가면 브랜드의 자체적인 희소성이 없어지고 식상해 질 수 있어 주의하고 있다"고 전했다.이어 송은지 매니저는 다른 팀과의 협업을 통해 경험을 확대하고 이를 통해 효과적인 마케팅 노하우를 쌓을 수 있다고 설명했다. 그는 "앱 마케팅에서는 타 팀과의 협업을 통해 퍼포먼스 바운더리를 넓혀 가는 것이 궁극적으로 앱과 개인 성장을 도모하는 방법"이라며 "샵백은 비즈니스가 다양한 나라에 걸쳐 운영되다 보니 한국지사 마케팅팀뿐만 아니라 해외지사팀과의 미팅이 주기적으로 진행됐다. 처음에는 이러한 문화에 익숙해지는 데에 다소 시간이 걸렸지만 잦은 협업이 퍼포먼스 마케터 틀에서 벗어나 새롭게 성장을 고민하는 바탕이 됐다"고 말했다. 스픽 "유저 경험 확보, 성공 방정식으로" '스픽'은 인공지능(AI) 기반 영어 스피킹 앱으로 2019년 한국 진출 이후 '구글 선정 올해를 빛낸 자기계발 앱', '앱스토어 교육 앱 매출 1위', '100만 회원 돌파' 등 다양한 성과를 올렸다. 박가영 스픽 한국지사장은 마케팅, 사업개발 및 운영, 콘텐츠, 고객경험팀을 아우르며 한국 비즈니스를 성장시키는 데 필요한 우선순위에 대한 의사결정을 내리고 있다.  스픽이 한국시장에서 다양한 성과를 올릴 수 있던 배경은 '빠른 모객'이 주효했다. 박가영 지사장은 "스픽은 타깃 고객에게 가치있는 콘텐츠를 지속적으로 제공하고 브랜드 보이스를 지속 전달해 참여하게 만드는 것에 주력했다"며 "우리를 진심으로 좋아해주는 사람들과 소통하고 관계를 형성한 것도 비결"이라고 설명했다. 특히 스픽은 온드 미디어 채널을 활용해 영향력을 확대할 수 있었다고 강조했다. 인스타그램 포스트 하나로 5000만원 이상의 매출을 발생시키기도 하고, 브랜드 계정 캠페인을 통해 역대 최고 트래픽을 달성했던 것. 온드 미디어 채널의 가치를 잘 이해하고 활용한다면 단순히 원웨이 브랜드 어필에서 그치는 것이 아니라, 신규 유저 확보 및 충성 고객으로까지 자연스럽게 연결될 수 있다는 분석이다.페이드 미디어는 문제점을 해결할 수 있는 방안에 주력했다. 스픽의 기존 크리에이티브 테스트의 문제점은 캠페인 대부분이 '구독 최적화'에 집중돼 하나의 크리에이티브를 집어넣을 경우 비용이 비싸고 오래 걸린다는 단점이 발생했다. 이를 해결하기 위해 생각한 방법이 '크리에이티브 테스트 전용 캠페인'이다. 신규 캠페인을 셋업하며 '노출수 대비 가입 전환율'이라는 새 지표를 발견했고, 이를 통해 집행 비용 부담이 줄면서 더 많은 크리에이티브를 테스트했다는 것.스픽은 유저 경험에 집중하는 형태의 마케팅도 고도화했다. 박가영 지사장은 "스픽이 초기 성장 방정식을 찾아낼 수 있었던 이유는 관점을 다양화하고 유저 경험에 집중해 핵심 파트별 질문을 구체화한 것"이라며 "마케팅 관점에서는 우리가 던지는 핵심 메시지와 서비스 경험이 일치하는지 확인했고 콘텐츠적 측면의 경우 내 수준과 상황에 맞는 콘텐츠를 시행착오 없이 빠르게 경험시켜줄 수 있는지가 중요하게 작용했다"고 강조했다. 한편 모바일히어로즈는 앱 마케팅 트렌드와 이슈를 함께 공부하고 개선방안을 고민하는 앱 마케터들의 커뮤니티다. 앱 마케터는 모바일 산업이 발전하며 만들어진 신규직종이고, 시장 자체가 매우 변화무쌍한 만큼 문제와 고민에 대해 함께 논의하고 해결해나가기 위한 취지로 만들어졌다. 관심이 있는 앱 마케터는 리프트오프 코리아 홈페이지에서 신청할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]3수 끝 화려한 성적표...삼성 폴더블폰, 갤럭시 노트 대체할 만했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240122</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240122</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•삼성전자는 지난해 전세계 폴더블폰 시장에서 점유율 88%를 차지했습니다.삼성의 하반기 전략 스마트폰이었던 '갤럭시노트'는 올해 '갤럭시S'와 통합됐습니다. '갤럭시Z' 폴더블폰의 임무 중 하나는 기존 갤럭시 노트가 빠진 자리를 채우는 것입니다. 지난 9일(한국시간) 삼성전자의 신제품 공개 행사 '갤럭시언팩 2022'에서는 예년처럼 3종의 갤럭시S 시리즈 모델이 발표됐지만 스포트라이트는 단 하나, '갤럭시S22 울트라'에 쏠렸습니다. 이름은 S 시리즈지만 그 형태는 과거 차별화된 필기 기능으로 인기를 끌었던 갤럭시 노트가 그대로 부활한 모습이었기 때문이었죠. 이는 겉으로 보기에 기존 갤럭시 노트 팬들을 위한 서비스였습니다. 하지만 그 밑면에는 더 흥미로운 사실이 숨어있습니다. 삼성 스마트폰의 차별화된 정체성을 상징하던 갤럭시 노트가 S 시리즈로 통합된다는 건 이제 폴더블폰이 그 자리를 완전히 대체할 수 있을 거라 판단한 삼성전자의 자신감이 엿보였기 때문입니다.   삼성전자는 지난해 폴더블폰 '갤럭시Z 플립3'와 '갤럭시Z 폴드3' 흥행에 성공했습니다. 무려 3수만이었죠. 2019년부터 갤럭시Z 시리즈 제품들을 공개했지만 시대를 앞섰던 건지, 당시에는 업계가 폴더블폰에 건 기대에 비해 큰 반향을 얻지 못했습니다. 하지만 2021년은 달랐습니다. 3년에 걸쳐 개선된 제품의 품질, 소비자 기대를 충족시키는 기능적 요소, 기존 바(Bar)형 스마트폰에 염증을 느낀 소비자들의 새로운 폼팩터 수요 등이 어우러져 의미 있는 성공을 거둔 겁니다.지난 12월 삼성전자에 따르면 갤럭시Z 시리즈는 전년 대비 4배 이상 판매됐습니다. 관련 업계가 이를 토대로 추산한 총판매량은 800만대 수준입니다. 1년 사이 판매량이 4배나 늘었다는 점도 놀랍지만 그보다 주목할 점은 갤럭시 노트 시리즈의 연간 평균 판매량이 900~1000만대(업계 추정) 수준이었다는 건데요. 갤럭시Z가 불과 3년만에 10년여를 장수한 갤럭시 노트의 판매 실적에 근접한 셈이죠.   지난해 갤럭시 노트 신제품을 미출시한 삼성전자는 올해 갤럭시S에 갤럭시 노트를 통합하면서 하나의 보이지 않는 쐐기를 박았습니다. 상·하반기 연 2회 프리미엄 스마트폰을 출시해온 전통을 유지하되 하반기의 주인공은 이제 더 이상 갤럭시 노트가 아닐 것이란 겁니다. 사실 갤럭시 노트 시리즈는 최근 몇 년 사이 입지가 줄어들고 있었습니다. 첫 공개 당시인 2011년만 해도 5.29인치의 대화면과 스마트폰 본체에 스타일러스 펜을 내장한 갤럭시 노트는 세간에서 "드디어 애플에 대적할 삼성만의 차별화 제품이 나타났다"는 말이 나왔을 만큼 신선한 시도로 평가됐습니다. 또 그 시절 스마트폰은 한 손 조작이 가능한 3.5~4인치 스마트폰이 주류였고 아이폰의 아버지인 스티브 잡스는 "손가락이 있는데 누가 펜을 쓰느냐"며 스마트 펜 액세서리를 조롱하던 시기이기도 하죠. 하지만 텍스트에서 사진, 영상 중심의 미디어로 콘텐츠 트렌드가 변화하면서 대화면 스마트폰이 각광받고 스마트폰에서도 아날로그 필기 감성을 느끼고 싶었던 이들의 수요가 맞물리면서 갤럭시 노트 시리즈는 예상보다 큰 성공을 거뒀습니다. 2020년까지 삼성전자가 상반기는 갤럭시S, 하반기는 갤럭시 노트 출시 라인업을 고수하며 시장 주도권을 유지해온 배경입니다.그러나 시간이 더 흘러 6인치대 대화면은 프리미엄 스마트폰의 표준이 되고, 스마트폰 차별화 경쟁은 카메라 성능과 베젤리스 설계에 집중되면서 갤럭시 노트의 입지는 전과 같지 못하게 됐습니다. 여전히 S펜의 감성을 좋아하는 충성팬층이 적지 않았지만 그 자체의 주목도가 낮아졌을뿐더러 삼성이 일부 갤럭시S, 갤럭시탭 태블릿 모델에도 외장형 S펜을 호환시키면서 차별점마저 줄어들었죠. 자연히 이를 대체할 새로운 무기가 필요했습니다.   따라서 이 시점에 갤럭시Z 시리즈가 갤럭시 노트 수준의 판매 성과를 올렸다는 점은 의미가 큽니다. 삼성에는 폴더블폰이 갤럭시 노트의 확실한 대체 카드로 성장했다는 점, 시장 측면에선 '고가', '얼리어답터' 이미지가 따랐던 폴더블폰 수요가 어느덧 기존 바형 스마트폰에 필적하는 수준까지 커졌다는 점에서 그렇죠. 올해 전망도 나쁘지 않습니다. 글로벌 시장조사업체 DSCC에 따르면 삼성전자가 2021년 전세계 폴더블폰 시장에서 차지한 점유율은 88%입니다. 2021년은 마땅한 경쟁자가 없었던 전년과 달리 유수의 중국 업체들도 잇따라 폴더블폰 시장에 도전장을 내밀었던 해인데요. 이에 따라 일부 점유율 감소가 예상됐지만 오히려 전년(86%)보다 점유율이 2% 더 오른 결과가 나왔습니다. DSCC는 올해 폴더블 시장 규모가 1600만대 수준이 될 것으로 내다봤습니다. 이에 맞춰 삼성전자가 올해와 비슷한 수준을 유지하거나, 경쟁 심화로 점유율이 80%까지 하락한다고 해도 판매량은 최소 1280만대 이상이 되죠. 올해는 갤럭시 노트 시리즈의 영광을 완전히 대체할 수 있을 것으로 보입니다.   물론 몇 가지 변수는 있습니다. 먼저 현재 업계에 장기화된 만성 부품난이 영향을 미처 충분한 생산량을 달성하지 못하는 경우입니다. 전자부품 업계와 증권가는 이르면 올해 2분기, 늦어도 3분기쯤 공급난이 완화될 것으로 보는데요. 갤럭시Z 시리즈가 지난해 8월 공개된 점을 감안하면 다소 영향을 받을 가능성도 있어 보입니다. 중국 경쟁사들이 삼성의 폴더블폰 점유율을 빠르게 갉아먹을 수 있다는 시나리오도 제기되지만 올해 당장 가능성이 높아 보이진 않습니다. 폴더블폰의 핵심 부품인 폴더블 디스플레이 공급 역시 원활하지 않은 상황이기 때문인데요. 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 현재 폴더블 패널 공급의 대부분을 차지하는 삼성디스플레이(SDC)의 생산량은 올해도 삼성전자의 몫이 될 가능성이 큽니다. 이를 대체할 BOE 등 중국 패널 업체들은 아직 SDC의 품질 수준을 따라잡지 못하는 것으로 평가되죠.한편 삼성전자의 가장 큰 경쟁자인 애플의 폴더블폰 시장 진입 시점에 대해 업계는 최소 3년 후가 될 것으로 보는 가운데 올해 삼성이 내놓을 폴더블폰 시리즈 성공 여부에 벌써부터 관심이 쏠립니다. 생각해 볼 문제•삼성전자는 지난 4분기 실적발표에서 올해 MX부문의 목표로 "플래그십 제품 혁신과 차별화 경험 강화에 집중할 계획"이라고 밝혔습니다. 차기 폴더블폰에서는 어떤 형태의 하드웨어 및 소프트웨어 혁신이 필요할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['롯데 메타버스' 만든 롯데정보통신, NFT∙이커머스 진출하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240137</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240137</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데그룹의 디지털 혁신을 이끄는 핵심 계열사 롯데정보통신이 신규사업으로 가상자산 거래 사업을 준비하고 있다. 초실감형 메타버스 콘텐츠를 바탕으로 NFT(대체불가능토큰) 제작∙거래소 운영, 결제시스템 구축 등을 준비하는 것으로 분석된다. 24일 롯데정보통신은 주주총회소집결의 공시를 내고 제 2호 의안으로 ‘정관 일부 개정의 건’을 올렸다. 이는 사업목적 변경 내역으로 ‘디지털 자산 제작 판매 및 중개업’을 정관에 추가하기 위한 안건이다. 롯데정보통신은 공시에서 사업목적에 정관을 추가하는 이유에 대해 '신규사업 추진'이라고 밝혔다.   디지털 자산 제작 및 판매는 롯데정보통신이 준비하는 메타버스 플랫폼에서 이뤄질 것으로 관측된다. 롯데정보통신은 지난해 7월 칼리버스를 인수하며 메타버스 사업에 본격적으로 진출했다. 칼리버스는 초실감형 콘텐츠 전문 기업으로 상반기 내 베타 버전을 선보이고 연내 글로벌 서비스를 내놓는다는 계획이다. 이번 신규사업 진출은 메타버스 세계 속 결제 시스템 구축하는 작업의 일환이다. 롯데정보통신은 앞서 미국 라스베가스에서 열린 세계 최대 규모 가전전시회 CES 2022에서 부스를 열고 롯데 주요 계열사들이 메타버스 속에 한 데 모인 모습을 연출했다. 롯데하이마트, 롯데면세점, 롯데시네마 등 아바타를 통해 직접 가전제품을 구경하고 옷을 입어볼 수 있는 서비스를 선보였다.   CES에 참가했던 노준형 롯데정보통신 대표는 “콘서트를 관람하고 물건을 사는데 가짜를 사지는 않는다”며 “롯데가 갖고 있는 장점도 그것이다. 유통, 문화, 콘텐츠, 미술관 등 리얼하게 볼 수 있는 롯데만의 메타버스 도시를 만들어 선보이겠다”고 말한 바 있다.롯데정보통신은 이번 가상자산 거래 사업 정관 추가에 대해 확정된 것은 없다는 입장이다. 롯데정보통신 관계자는 "구체적으로 특정 사업이 정해진 것은 아니고 NFT 등 다양한 가능성을 열어두고 있다"고 했다.롯데그룹은 지난 22일 사장단 주간회의를 메타버스에서 진행하는 등 디지털 경쟁력 강화에 집중하고 있다. 신동빈 롯데그룹 회장의 제안으로 이뤄진 메타버스 회의는 2시간 가량 이어졌다. 신 회장은 “두려움을 극복하고 앞서가면 우리가 기준이 될 수 있다”며 “화성보다 먼저 살아가야할 가상융합세상에서 롯데 메타버스가 기준이 되도록 노력하자”고 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240033.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[남궁훈표 카카오 메타버스란?…"관심사 기반 오픈채팅과 글로벌"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240106</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240106</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“카카오톡의 장점이자 한계가 한국 내 지인 기반 커뮤니케이션 서비스란 것이다. 이에 한국 시장을 넘어 글로벌 확산에 용이한 비지인 간의 관심사 기반 오픈채팅을 메타버스라는 개념 하에 강화할 것이다.”남궁훈 카카오 신임 대표 내정자는 24일 온라인 기자간담회를 열고 카카오의 ‘메타버스’ 출시 계획에 대해 이같이 밝혔다. 현재 카카오는 메타버스와 관련해 △VTF △OTF 등 2가지 TF(태스크포스)를 발족해 그림을 그려나가고 있는 단계다. VTF에선 롤플레잉(역할수행게임) 채팅을, OTF에선 관심기반 오픈채팅을 메타버스향으로 론칭할 계획이다. 출시 시점은 비공개다. 특히 비지인·관심사 기반 오픈채팅을 선보이려는 건 한국 시장을 넘어 글로벌로 확장하기 위한 것도 있지만, 지난 20년 간의 IT산업 발전의 원동력이 더 이상 통하지 않기 때문이라고 남궁 대표 내정자는 설명했다. 그는 “인터넷과 모바일이 연결을 강화하고 국민들이 얼리어답터(신제품을 빨리 구입해 사용하는 사람)인 점 등 외력을 통해 IT산업이 발전할 수 있었지만 2018년부터 외력이 끝났구나 느꼈다”면서 “연결은 서론이었을 뿐이고 연결을 통해 비즈니스가 구현된 것은 전체 비즈니스 중 5%도 안된다”고 말했다. 이에 카카오는 글로벌 70억 인구로 그 연결의 영역을 메타버스와 함께 확장해 새로운 비즈니스를 구현한다는 것이다.그리고 여기에 카카오의 디지털 콘텐츠들을 얹으려 한다. 그는 “사회에선 메타버스라고 하면 3D(3차원) 아바타를 많이 떠올리는데 저는 디지털 콘텐츠 형태소 측면에서 생각한다”면서 “디지털 콘텐츠 형태소에는 3D뿐 아니라 2D, 이미지, 사운드, 텍스트 등도 존재한다”고 설명했다. 텍스트뿐 아니라 다양한 디지털 콘텐츠들을 메타버스 기반 채팅 안에 담을 수 있게 하겠단 의미다. 롤플레잉 채팅도 3D 아바타 중심이 아니다. 사람들끼리의 인터랙션(상호작용)이 중심이고, AI(인공지능) 캐릭터가 등장할 수 있는 방식이다. 이를 위해 앞으로 카카오 계열사들과 협력을 이어나갈 예정이다. 음악(멜론), 웹툰(카카오엔터테인먼트), 게임(카카오게임즈) 등 다양한 콘텐츠를 보유했기 때문이다. 여기에 카카오브레인의 AI 기술을 접목하고 카카오게임즈 자회사 메타보라(프렌즈게임즈)·넵튠 등과의 협력도 논의 중이다. 이 외 메타버스·콘텐츠와 관련 회사들에 대한 인수합병(M&amp;A)도 생각하고 있다. 한편 연초 개편된 카카오의 컨트롤타워인 ‘공동체얼라인먼트센터(CAC)’는 △카카오의 사회적 책임 실현 △공동체(계열사) 역할 및 리스크 관리 등에 집중할 예정이다. 남궁 대표 내정자는 카카오에게 요구되고 있는 사회적 책임에 대해 “카카오 내부에서도 진행하고 있지만 제 나름의 스타일대로 또 사회공헌을 할 수 있는 걸 따로 준비하고 있고 조만간 소개할 것”이라고 말했다. 그가 제시한 카카오 주가 15만원 회복 목표와 관련해선 “과거 주가를 보니까 18만원이 최고가였고 시장 신뢰를 되찾고 시장 환경이 개선되면 15만원 정도까지는 만들어낼 수 있지 않을까 하는 판단에 설정한 것”이라면서 “임기 2년 내 끝낼 수 있었으면 한다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]"20년 지나도 포기 못해"…웹젠표 '뮤' IP, '생명 연장의 꿈' 이룰까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240056</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240056</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 07:15:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 23일 출시한 '뮤 오리진3'는 모바일 게임 시장의 선택을 받을 수 있을까. 뮤 오리진3는 모바일 게임으로는 최초로 세 번째 넘버링을 단 타이틀이다. 그만큼 웹젠의 기대치가 대폭 투영된 모바일 MMORPG로 풀이된다. 다만, 업계에서는 '20여년이 지난 IP를 활용하는 것이 높아진 유저들의 눈높이를 맞출 수 있겠는가'라는 의문 부호를 제기하고 있다. 과연 웹젠은 뮤 IP로 생명 연장을 이룰 수 있을까. 웹젠에게 뮤 IP란?  웹젠에게 뮤 IP는 어떤 의미일까. 뮤 IP는 지난해 웹젠 매출 67.5%를 차지할 정도로 중요한 콘텐츠다.뮤는 PC온라인 게임 시절부터 자리잡은 웹젠의 대표 IP로, 국내 게임 산업의 중심이 모바일 시장으로 이동한 이후인 2015년부터 모바일 게임을 통해 뮤 IP의 수명을 이어가고 있다.   실제로 국내 모바일 게임에서 뮤 IP는 '오리진'과 '아크엔젤', 투트랙으로 동시에 운영되고 있다. 오리진의 경우 '뮤 오리진'(2015년 4월)과 '뮤 오리진2'(2018년 6월)로 출시됐으며 지난 23일에는 '뮤 오리진3'으로 탄생했다. 아크엔젤의 경우 '뮤 아크엔젤'(2020년 5월)과 '뮤 아크엔젤2'(2021년 9월)로 출시됐다. 웹젠의 모바일 게임 6종 중 'R2M'을 제외하고 5종 모두 뮤 IP 기반일 정도로, 웹젠의 모바일 게임은 뮤가 담당하고 있다고 해도 과언이 아니다. 두 시리즈의 차이점은 모바일 기기 최적화와 PC 원작 계승에 있다. 오리진은 뮤 IP의 모바일 기기 최적화를 목표로, 그래픽 및 게임 시스템 변화에 중점을 두고 있다. 오리진3의 경우 시리즈 중으로는 처음으로 언리얼 엔진4를 기반으로 개발해 그래픽 수준을 높였다. 비행 시스템을 도입하고 핵심 콘텐츠인 월드 콘텐츠 '어비스 전장'도 내세웠다. 반면, 아크엔젤 시리즈는 PC원작 게임을 모바일에 그대로 구현하는 것에 방점을 뒀다. 모바일 MMORPG로서는 다소 캐릭터 성장 속도가 빠르지 않지만 PC 원작 감성을 살리는 데 주력했다. 때문에 그래픽 수준도 오리진 시리즈에 비해 다소 떨어진다는 의견도 많았지만 원작을 계승한 만큼 팬덤층을 붙잡는 데 주효했던 것으로 풀이된다. 뮤 아크엔젤2의 경우 통상 모바일 게임에 적용되지 않는 집단 육성 시스템을 추가해 3개 캐릭터를 동시에 육성할 수 있도록 했다.  3040세대 PC원작 팬층을 유지하면서도 원작 계승 또는 모바일 최적화라는 취향에 맞는 투트랙 전략인 것이다.  지금은 투트랙 전략…변수는 '블록체인' 관건은 뮤 오리진3 이후의 행보다. 두 개의 모바일 뮤 IP 시리즈는 각각 중국 개발사와 공동 개발을 진행했다. 오리진 시리즈는 '천마시공', 아크엔젤 시리즈는 '37게임즈'와 공동 개발하고 있다. 뮤 오리진과 뮤 오리진2는 각각 '전민기적'과 '기적: 각성'이라는 타이틀명으로 중국에 서비스됐고, 뮤 오리진3의 경우 지난해 4월 현지에서 '전민기적2'라는 이름으로 출시됐다. 다만 시리즈가 길어질 수록 로 뮤 IP의 '수명 연장'에 대한 고민도 깊어지고 있다. 오리진과 아크엔젤 시리즈의 차별점을 기반으로 콘텐츠가 확장되는 것을 자축하면서도, 뮤 IP의 수명 연장에 대한 고민이 불가피하다는 이유에서다. 웹젠 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "오리진3가 국내 모바일 MMORPG로서는 처음으로 시리즈 3까지 넘버링한 게임"이라면서도 "같은 IP 원작 시리즈가 3개 이상 나온 현 상황에서 아직 청사진을 확정하기는 어려운 상황"이라고 전했다. 뮤 IP가 시리즈 갱신을 거듭할 수록 웹젠의 IP 확장 계획도 커지고 있다. 오리진과 아크엔젤을 동시 운영하는 한국과 현지 개발사와 협업하는 중국의 사업 전략은 각기 다르게 운영되기 떄문이다.업계에 따르면 웹젠이 블록체인 기반의 '플레이 투 언'(P2E)로 뮤 IP의 수명을 연장할 가능성도 점쳐진다. 웹젠이 지난해 12월 말 위메이드의 블록체인 게임 플랫폼 위믹스와의 사업 협력을 체결한 바 있어, 대표 IP인 뮤의 블록체인 게임화를 기대할 수 있는 부분이다. 한국, 중국 의존성이 높은 뮤 IP가 블록체인 기술 기반 게임으로 출시되면 뮤 오리진과 뮤 오리진2가 서비스됐던 북미, 중남미, 유럽, 동남아 시장에서의 이용자 확보에도 주력할 것으로 보여진다.  웹젠 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "한 IP가 모바일 게임으로 여러 시리즈를 이어간다는 건 쉽지 않지만, 이런 과정을 거치며 뮤 IP를 확장하는 기반을 만들 것으로 보고있다"며 "오리진, 아크엔젤 이외 다른 시리즈 출시 등 여러 방안으로 IP 확장을 고려하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT, 5G 사업 확대 신호탄 쐈다…SA 옵션4·드론관제 솔루션 선봬]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240032</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 05:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤이 5G 단독모드(SA)와 드론을 통해 5G 사업을 확대한다. SKT는 오는 28일(현지시간) 스페인 바르셀로나에서 열리는 MWC 2022에서 5G 단독모드(SA) '옵션4'를 공개할 예정이다. 24일부터 부산시 해운대구 벡스코에서 열리는 '2022 드론쇼 코리아'에서는 5G 기반 드론 영상관제 솔루션을 전시한다. 5G SA는 2023년까지 상용화해 자율주행 및 원격 로봇 제어 등에 접목하고 드론 관제 솔루션으로는 글로벌 진출을 노릴 방침이다. 5G &amp; Beyond(5G, 그 너머)'를 주제로 구성되는 이번 MWC 2022 SKT 부스에는 5G 단독모드 상용망 장비 환경에서 5G 옵션4 기술 검증 사례가 전시된다. 5G 단독모드는 LTE와 5G를 혼용해 구현한 5G 비단독모드(NSA)와 달리 5G만 단독으로 사용하거나 LTE를 보조망으로 사용해 비중을 낮춘 5G 구현 방식 중 하나다. 현재 국내에서는 5G 비단독 모드가 주로 사용되고 있으며 KT가 지난해 7월 옵션2 방식의 5G 단독모드를 국내 이동통신사 중 가장 먼저 상용화한 바 있다.SKT는 자사의 5G 옵션4가 지닌 우수성을 강조했다. 옵션4는 5G 코어에 LTE 기지국과 5G 기지국을 함께 연결하는 구조지만 5G 단독모드 표준 기술 중 하나로 인정받는다. 기존 5G 비단독모드와 달리 5G 코어와 연결되는 접속 신호를 5G 기지국에서 처리하고 데이터만 LTE 망을 보조로 활용해 5G 특성은 살리되 데이터 전송 속도도 끌어 올리는 방식이다.  SKT와 삼성전자는 최근 SKT 분당 연구소에서 5G 옵션4를 활용해 비단독모드와 동등 수준의 통신 속도를 달성하고 5G 단독모드 특화 기능 검증도 완료했다. 이번 시험에는 현재 운영중인 SKT 상용망에 삼성전자의 5G 코어, 5G 기지국과 4G 기지국 장비가 활용됐다. SKT는 올해 추가적인 검증 후 2023년 5G 옵션4 상용화가 가능하도록 네트워크 및 칩셋 제조업체들과 생태계 구축에 나설 방침이다. 삼성전자와는 향후 UAM(도심항공모빌리티), 자율주행, 원격 로봇·중장비 제어 등 다양한 서비스에 진일보한 5G 기술을 적용할 수 있을 것으로 기대 중이다.박종관 SKT 인프라기술담당은 "5G 옵션4는 우리나라의 세계 최초 5G 상용화 성과에서 한발 더 나아가, 5G 기술 진화를 선도할 수 있는 핵심 기술”이라며, “관련 생태계 성장을 위해 국내외 다양한 사업자들과 협력을 강화해 나갈 예정"이라고 말했다.   2022 드론쇼 코리아에서는 SKT의 5G 기반 드론 영상관제 솔루션이 전시되고 있다. SKT는 이번 행사에서 이달 신규 출시한 'T 라이브캐스터 본드'를 공개했다. 이는 최대 5개의 모뎀을 탑재하고 다수의 이동통신망에 활용할 수 있는 미션컴퓨터다. 미션컴퓨터는 비행제어 장치와 연결돼 조종기 및 관제 시스템 등 여러 임무장치 제어에 사용되는 컴퓨터다. SKT에 따르면 드론 미션컴퓨터가 다수의 이동통신망을 동시에 사용하도록 하는 기술은 이번이 세계 최초다. SKT는 T라이브캐스터 본드가 드론 배송, 환경 감시가 필요하지만 통신환경이 원활하지 않은 도서, 산간 등의 비도심지역에서 안정적 연결을 통해 산업용 드론의 활용 범위를 확대시킬 수 있을 것으로 기대하고 있다. 이번 행사에는 드론이 촬영한 영상에 대한 실시간으로 송수신 및 드론 원격 제어도 가능한 'T라이브캐스터'가 함께 전시된다. 이 솔루션은 국내 제조사를 비롯해 DJI, 아우텔 로보틱스 등 글로벌 업체들이 출시한 드론과 연동이 가능하며 스마트폰, IP CCTV 등 소비자 요구에 따른 맞춤형 상품 구성도 가능해 구축형과 구독성 서비스 모두 이용할 수 있다. SKT는 T라이브캐스터의 구독형 모델인 ‘T라이브캐스터 플랜’에 인앱결제 기능을 연내 탑재하고 영상 모니터링 및 원격 제어 기술을 바탕으로 글로벌 시장 진출에 나설 계획이다. 최낙훈 SKT 스마트팩토리CO 담당은 “2022 드론쇼 코리아에서 처음 선보인 T 라이브캐스터 본드는 서비스 품질이 한층 개선된 드론 관제 솔루션"이라며 "SKT는 인텔리전스 솔루션을 통한 드론 산업 생태계 발전에서 앞으로 더 큰 역할을 수행하겠다"고 밝혔다.한편 올해 6회째를 맞은 2022 드론쇼 코리아는 행사장 규모 1만7600제곱미터에 총 534개 부스, 138개사가 참여한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["승객 골라태우기? 일반택시 승차거부가 문제"...카카오, 서울시 발표에 '발끈']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240034</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240034</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 05:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 서울시에서 조사해 발표한 카카오택시의 ‘승객 골라태우기’ 정황과 관련해 카카오T 택시 플랫폼 문제가 아닌 일반택시 기사들의 승차거부가 문제라고 지적했다. 카카오T를 통해 호출된 일반택시 기사에겐 목적지가 표시되기 때문이다. 이와 함께 카카오모빌리티는 목적지가 표시되지 않는 카카오T의 가맹택시가 오히려 이러한 문제 해결에 기여하고 있다고 강조했다.24일 카카오모빌리티는 서울시의 조사 결과에 대해 이같은 반박 내용을 담은 입장을 밝혔다. 앞서 지난 23일 서울시는 카카오택시 이용불편 현장 실태조사 결과를 공개하며 △카카오T 플랫폼의 중개서비스를 이용한 일반택시의 장거리 승객 골라태우기 정황 △카카오T로 일반택시를 호출했지만 가맹택시가 배차돼 카카오의 자사 가맹택시 콜 몰아주기 개연성 등이 확인됐다고 발표했다. 먼저 승객 골라태우기에 대해 카카오모빌리티는 “수요공급 불일치가 심화되는 피크시간대에 기사들이 많은 수익을 내기 위해 행해지는 택시업계 오래된 문제”라고 해명했다. 카카오T 플랫폼이 장거리·단거리 콜을 가려 기사들에게 전달하거나 장거리 콜 손님을 우선적으로 매칭하지 않는다고도 덧붙였다.특히 조사 대상 시간대가 택시 공급이 줄어드는 동시에 택시 이용 수요가 폭증하는 고질적 승차난을 겪어온 대표적 피크시간대라고 강조했다. 서울시 조사 대상 시간대는 △아침(07:00~09:00) △저녁(17:30~19:30) △밤(21:00~22:30) 등이다. 개인택시의 경우도 18시부터 기사들이 퇴근을 시작해 심야시간대엔 개인택시 운행률이 급감한다는 것이 카카오모빌리티 측 설명이다.이와 함께 회사는 오히려 카카오T 가맹택시가 일반택시의 승객 골라태우기 및 승차거부 문제 해결에 기여하고 있다고 강조했다. 카카오모빌리티 측은 “서울시 자료에서 가맹택시의 단거리 배차 비율(46.2%)이 장거리(31.1%)보다 높은 것으로 보아 이는 일반택시가 비선호하는 단거리 호출 건에 대해 가맹택시 기사들이 승차거부없이 운행한 결과를 보여주는 것”이라고 분석했다. 즉 오히려 가맹택시가 이용자들의 불편을 해소해왔다는 것이다. 이에 가맹택시 콜 몰아주기 관련 개연성 주장은 무리한 해석이라는 판단이다.  서울시가 개선방안으로 요청한 ‘목적지 미표기’ 방식도 승객 골라태우기 문제를 해결할 수 없다고 카카오모빌리티 측은 주장했다. 근본 원인은 ‘수요공급의 불일치’라서다. 더불어 택시 기사들의 행태에 기인하는 것이기에, 기사들이 콜을 잘 수락할 수 있는 방안 마련이 중요하다고 강조했다.카카오모빌리티 측은 “목적지 미표시 방식을 무조건 시행하면 정작 택시 공급이 절대적으로 필요한 피크타임 시간대에 목적지를 알 수 없는 호출을 받기보다 앱 등을 통한 호출 자체를 외면해 시민 편의성이 저하될 것”고 말했다. 그러면서 카카오모빌리티는 근본 원인 해소를 위해 △피크시간대 택시 공급량을 늘리고 △기사들이 단거리·비선호콜을 가리지 않고 잘 잡을 수 있도록 목적지가 표시되지 않는 자동배차 방식을 제공하며 △탄력적 호출 수수료 및 요금제를 도입하는 등의 노력을 하고 있다고 전했다.카카오모빌리티는 마지막으로 서울시 조사의 표본 수 한계도 지적했다. 해당 조사 기간(2021년 10월~11일) 서울시에서 약 1700만 건 이상의 운행이 발생했을 것으로 추산되지만, 조사에선 0.005%에 불과한 총 841건의 호출을 대상으로 실험을 진행했기 때문이다. 카카오모빌리티 측은 “서울시가 전체 데이터를 객관적으로 고려하지 않고 일부만 주관적으로 인용해 발표를 했다”면서 “데이터 해석에 있어 객관성이 부족하다고 판단된다”고 말했다.한편 서울시는 해당 조사 결과를 카카오택시 콜 몰아주기 관련 알고리즘 조사를 진행 중인 공정거래위원회(공정위)에 참고 자료로 제공하겠다고 밝혔고, 공정위는 관련 조사를 이르면 다음 달 마무리할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'열혈강호' IP, 엠게임 '효자' 입증…"올해도 잘 부탁해"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240029</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 05:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 '엠게임'은 창사 이래 최고 영업이익과 당기순이익을 달성하며 최고의 한 해를 보냈다. 실적 개선의 큰 축은 '중국'과 '열혈강호 온라인'이다. 만화 '열혈강호' IP를 기반으로 만든 PC 온라인 게임이 중국에서 큰 호응을 받으며 엠게임의 실적을 견인하고 있다. 특히 지난해 8월에는 중국 현지 매출이 역대 최대치를 경신하며 엠게임의 성장세를 이끈 것으로 나타났다.  엠게임에 따르면, 중국 내 열혈강호 온라인의 상승세는 지난 2019년 '공성전' 업데이트 후 현재까지 가파른 상승세를 이어가고 있다. 실제로 지난해 8월 중국 열혈강호 온라인 매출은 전년 대비 358% 상승한 것으로 집계됐다. 같은 해 6월부터 매달 최고 매출액을 경신한 것으로 알려졌는데 8월에 거둔 월 매출액은 지난 2020년 한 해 평균 월 매출액보다 249% 많은 수치다. 중국에서 '열혈강호 온라인'의 인기가 높아지면서 엠게임의 실적도 상승 곡선을 그리기 시작했다. 지난해 2분기 기준 현재, 엠게임의 전체 매출 가운데 해외 지역 비중은 68%로 이 중 중화권에서 거둬들이는 매출이 51%에 달한다. 이는 열혈강호 온라인이 중국에서 얼마만큼의 성장세를 기록하느냐에 따라 엠게임의 1년 농사가 좌우될 수 있음을 의미한다. 엠게임은 중국 내 열혈강호 온라인 흥행에 힘입어 지난해 매출 557억원, 영업이익 182억원, 당기순이익 215억원을 기록했다. 전년 대비 매출, 영업이익, 당기순이익은 각각 31.4%, 71.5%, 209.9% 증가했다. 지난해 4분기로 범위를 축소해도 완연한 성장세를 확인할 수 있다. 해당 시기 엠게임은 매출 176억원, 영업이익 57억원, 당기순이익 61억원을 기록해 전년 대비 각각 51.8%, 48.0%, 755.6% 상승한 수치를 기록했다.엠게임 측은 "2019년부터 자사 실적을 견인 중인 열혈강호 온라인은 지난 17일까지의 중국 누적 매출이 지난해 1분기 매출을 넘어섰다"며 "오는 2분기부터 최고 레벨 상승, 새로운 월드 추가와 같은 대형 업데이트를 국내외 지역에 순차 적용해 매출 고공 행진을 이어갈 계획"이라고 말했다. 한편 엠게임은 '열혈강호 온라인'을 활용한 사업 전개와 함께 △모바일 MMORPG '귀혼M' △3인칭 슈팅게임 '배틀스티드: 군마' △전쟁 RPG '이모탈' △'영웅 온라인'(위믹스 온보딩) 등 다양한 라인업으로 성장 동력을 확보한다는 계획이다.특히 성장세의 주역인 '열혈강호 온라인'은 자체적인 게임성 강화와 IP 사업으로 성장 곡선을 크게 가져간다는 계획이다. 엠게임은 PC MMORPG 열혈강호 온라인의 IP를 기반으로 개발한 모바일 게임 '진열혈강호'를 상반기 내 베트남에 출시한 이후 한국에도 선보일 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타버스용 AI 번역 기술 개발나선 메타 "비인기 언어도 아우를 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240012</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 02:11:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 메타버스에서 활용 가능한 인공지능(AI) 기반의 번역 서비스 개발에 나선다. 23일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 이날 온라인 생중계된 ‘인사이드 더 랩’ 행사에서 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 메타버스에서 이용할 수 있는 여러 AI 서비스를 소개하며 번역 기능 개발 계획을 공개했다. 저커버그는 “어떤 언어로든 그 누구와도 의사소통할 수 있는 능력은 인간이 아주 오랫동안 꿈꿔온 능력"이라며 "이 꿈이 AI를 통해 우리 생애에 실현될 것”이라고 말했다. 저커버그는 또 "영어, 중국어, 스페인어 등 흔히 사용되는 언어는 기존의 번역기를 통해 서비스될 수 있지만 전 세계 인구의 약 20%는 이런 도구에서도 제공되지 않는 언어를 사용한다"고 말했다. 이 언어들은 AI 시스템을 학습시키는데 필요한 텍스트나 코퍼스(텍스트를 컴퓨터가 읽을 수 있는 형태로 모아놓은 언어 자료)가 부족하며 표준화된 문자 시스템이 아예 없는 경우도 있다는 설명이다. 메타는 이런 어려움을 극복하기 위해 두 종류의 새로운 머신러닝 기술을 개발할 계획이다. 먼저 ‘노 랭귀지 레프트 비하인드’는 소수의 학습 데이터로도 언어 번역 AI 모델을 구축할 수 있는 기술이다. ‘유니버설 스피치 번역기’는  음성을 텍스트화하는 과정을 거치지 않고 바로 실시간 번역이 가능한 시스템이다. 다만 메타는 이 시스템들이 언제 개발될지는 밝히지 않았다. 메타의 연구원들은 블로그를 통해 "언어 장벽의 해소는 수십억명의 사람이 모국어 또는 자신이 선호하는 언어로 온라인 정보에 접근해 흔히 사용되는 언어를 구사하지 않는 사람들을 도울 수 있도록 할 것"이라며 "이것이 전세계 사람들의 상호 연결과 생각 공유의 방식을 바꿀 것"이라고 평가했다. 나아가 이 시스템들이 증강현실(AR) 헤드셋과 몰입형 가상현실(VR) 및 AR 공간에서의 장벽을 허물 것으로 내다봤다. &lt;더버지&gt;는 구글, 애플과 같은 주요 IT 기업이 무료 AI 기반 번역기를 제공해 전 세계적 이용자들에게 많은 이익을 제공했다고 평가했다. 그러나 이러한 번역 툴들은 기술적인 문제로 중요한 뉘앙스를 놓치거나 성에 대한 편견이 반영된 결과물을 내놓는 상황도 발생한다고 지적했다. 또 마오리족 언어 등 흔히 구사되지 않는 언어 사용자들은 빅테크가 번역 능력을 완전히 통제해 자신들의 언어와 문화에 대한 지배권을 잃을 수 있다는 우려를 제기하기도 한다고 전했다. 이와 관련해서는 메타의 내부 문건에서 확인된 결과 메타 역시 영어 이외의 다른 언어로 이뤄지는 언어폭력을 통제하는 데 어려움을 겪고 있다는 점이 확인되기도 했다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[양자컴퓨터 안 두려워…사업화 앞둔 KT·SKT·LGU+ 양자암호 기술]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230150</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230150</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 02:11:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[초고속 '양자 컴퓨팅(Quantum computing)' 기술이 기존 보안 체계를 무너뜨릴 것이란 우려는 기우가 되는 걸까. 국내 이동통신사들이 양자 보안 위협에 맞서 준비한 '양자암호통신', '양자내성암호' 등의 기술이 개발 및 표준화 단계를 거쳐 올해 사업화 단계로 진입한다. 양자 컴퓨팅으로 RSA 무력화?…방어 나선 이통3사일반적으로 널리 쓰이는 디지털 컴퓨터는 0과 1로 구성된 비트(Bit) 데이터의 순차적 처리를 통해 명령을 수행한다. 반면 양자 컴퓨터는 양자물리학 원리를 기반으로 0과 1이 공존하는 '큐비트(Qbit)'를 활용하며, 2의 큐비트 제곱에 해당하는 경우의 수 연산이 동시에 가능한 초고속 컴퓨터다. 예컨대 16큐비트 양자컴퓨터는 일반 컴퓨터가 6만5536회(2의16제곱) 연산해야 할 계산을 한 번에 수행할 수 있다. 2019년 구글이 50 큐비트 양자 컴퓨팅 프로세서 개발에 성공했고 IBM은 2021년 127 큐비트 양자 프로세서를 공개했다. 2023년에는 1000큐비트 돌파도 가능할 전망이다.  이처럼 천문학적인 규모로 성장하는 양자 컴퓨터 성능에 보안 전문가들은 오래 전부터 글로벌 표준 암호화 체계 'RSA'가 무력화될 수 있다는 우려를 내비쳤다. RSA는 큰 수를 소인수분해하는 게 어렵다는 점에 착안해 만들어진 암호체계다. 디지털 컴퓨터로는 해독이 오래 걸리지만 슈퍼 컴퓨터도 뛰어 넘는 양자 컴퓨터로는 불과 수초 내에 RSA 암호를 무력화하는 게 가능하다. 다행인 점은 통신업계를 중심으로 이 같은 위협에 대응하기 위한 방어 기술들이 양자 컴퓨터보다 앞서 상용화될 준비를 마쳤다는 것이다.    KT, 국산 양자암호통신 기술의 자존심…안정적 서비스로 승부 KT는 QKD(양자키분배) 기반 양자암호통신 개발에 무게를 두고 있다. QKD는 미세한 자극에도 상태가 변하는 양자의 물리적 특성을 활용해 제3자가 해킹할 수 없는 암호키를 만들고, 이를 송신자와 수신자에게 분배 후 안전한 통신이 가능하도록 하는 기술이다. 이 같은 환경에서는 해커의 정보 탈취 시도가 양자키 훼손으로 이어지므로 송수신자는 이를 즉각 감지해 데이터 탈취 시도에 대응할 수 있다.KT는 지난 23일 관련 기술개발 성과를 공유한 온라인 행사에서 자사가 보유한 QKD 양자암호통신 장비 및 소프트웨어 구성이 순수 국산기술 생태계로 이뤄진 점을 강조했다. 특히 핵심 서비스 인력이 국내에 상주하는 국산 양자암호통신 기술은 장애 발생 시 외산보다 빠른 대응이 가능하며, 타국에 의한 악의적 기밀 탈취 시도 측면에서도 상대적으로 안전하다는 논리다.성능도 뒤처지지 않는다. KT는 최근 20kbps 속도로 양자암호키를 제공할 수 있는 고속 양자암호키 분배 시스템 구현에 성공했다. 이 속도는 최대 4000개 장비에 양자암호통신을 연동할 수 있는 수준이다. 독자기술로 QKD 시스템의 단점도 일부 보완했다. 기존 QKD 시스템은 양자암호장비와 데이터 전송 장비를 연결하기 위해 전용 칩 사용, 그에 따른 장비 교체 등이 필요했지만 KT는 장비 교체 없이도 암호화가 가능한 어댑터를 개발해 양자암호통신 도입 비용 부담을 약 40~50% 수준까지 줄였다. KT는 올해 상반기 중 양자암호 전용회선 서비스를 출시한다. KT에 따르면 1호 고객은 순천향대 병원이 될 예정이다. 또 중소기업들은 큰 비용이 드는 양자암호통신 서비스 시장 진입이 어렵다는 점을 감안, 양자암호키 전달을 제외한 키 생성 기능만 기존 VPN(가상사설망)에 탑재해 더 저렴하게 이용할 수 있도록 설계한 서비스도 출시를 준비 중이다. 아울러 중요한 개인정보를 취급하는 마이데이터 사업을 타깃으로 데이터를 암호화해 취급하는 퀀텀 데이터센터도 내놓을 계획이다.  한편 표준화 기술 확보 측면에서도 성과가 있었다. KT는 독자 개발한 양자암호통신 서비스 품질 평가기준이 ITU 국제표준으로 승인받았다. 지금까지 양자암호통신 기술은 양자키 분배장치 성능으로 비교 평가하는 것이 일반적이었다. 그러나 실제 서비스 제공 환경에서는 지역적으로 분리된 다수의 장치를 네트워크로 연결해야 하기 때문에 사용자가 느끼는 서비스 품질과는 차이가 있다. 이번에 KT가 제안한 표준은 실제 현장에서 양자암호통신 서비스 품질을 균일화하기 위한 기준으로 사용될 예정이다. KT는 "우리가 만든 표준으로 장비 회사들이 서비스를 만들면 원하는 수준에 맞춘 장비들 간 경쟁을 시킬 수 있다"며 "이 경우 적당한 가격에 더 좋은 성능의 장비를 발굴할 수 있고 이것이 곧 고객들을 대상으로 한 저비용 서비스로 이어질 수 있다"고 설명했다.   SKT, 양자암호통신 기술 글로벌로…구독 모델로 사업화할 것 다른 이통사들은 어떨까? SKT는 KT보다 앞서 2011년 국내 대기업 최초로 양자기술연구소를 설립한 회사다. 2018년에는 글로벌 양자암호통신 기업 IDQ를 인수해 양자암호통신 기술 고도화에 박차를 가하고 있다. 2019년 유럽연합(EU) 산하 프로젝트에서 38개국 양자통신 회사 중 가장 많은 구간에 양자암호 시험망을 구축했으며, 지난해 12월 SKT가 개발한 양자암호기술이 유럽전기통신표준화기구(ETSI)에서 산업표준으로 채택되기도 했다. SKT도 KT와 마찬가지로 QKD 양자암호통신망 개발에 중점을 두고 있다. SKT와 SK브로드밴드, IDQ 등으로 구성된 'SKB 컨소시엄'은 지난해 5월 정부 디지털 뉴딜의 일환으로 다수의 양자암호 국책 과제를 수주하고 지난 29일 기준으로 8개 기관 9개 구간에 양자암호통신망을 적용, 성공적인 구축을 완료했다. 향후 의료, 공공, 산업, 금융 등 다양한 분야에 양자암호통신을 적용하고 전국 주요도시를 연결하는 '양자암호 하이웨이(Highway)'를 구축하는 것이 목표다.  사업화 성과도 있다. SKT는 이달 10일 글로벌 데이터센터 기업 에퀴닉스(Equinix)와 '서비스형 QKD(QKD as a Service)'를 비롯한 양자 비즈니스 확대에 관한 사업협력을 체결했다. 서비스형 QKD는 기업체의 본사 및 사무실과 데이터 센터를 연결하는 기업용 전용회선을 양자암호로 보호하는 서비스다. SKT는 이를 기업용 구독 모델 서비스로 확장시키겠다는 계획이다. 지금까지 QKD는 주로 통신사 기간망 서비스에 적용돼 왔으며 글로벌 데이터센터 사업자 서비스에 적용된 사례는 이번이 처음이다. LGU+, 확장성 뛰어난 양자내성암호 기반 사업화 추진 LG유플러스는 양자 컴퓨터의 공격을 직접 막아낼 수 있는 양자내성암호(PQC) 개발 및 상용화에 힘을 싣고 있다. 앞서 언급했듯 양자 컴퓨터의 강점은 초월적인 수준의 연산 속도에 있다. 그러나 양자 컴퓨터 또한 '기계'이기에 연산에 활용되는 특정한 수학적 알고리즘이 존재한다. PQC는 암호에 양자 컴퓨팅 연산을 방해하는 요소를 삽입, 양자 컴퓨터도 해독에 수억년이 걸리도록 만든 새로운 암호체계에 해당한다. PQC의 강점은 확장성이다. 기존 암호체계를 업그레이드하는 방식이므로 양자암호통신을 위한 별도의 물리적 설비, 시스템 구축이 불필요하다. 이에 따라 구조, 통신 거리에 관계없이 양자 보안 체계를 보다 빠르고 쉽게 확대 구축할 수 있다는 것이 장점이다. LG유플러스는 지난해 6월 크립토랩, 코위버와 함께 광전송장비(ROADM)에 장착되는 양자내성암호 암호화모듈을 세계 최초로 개발했다. 또 양자난수기반 물리복제방지칩(PUF)을 유심(USIM)과 IC카드에 탑재해 △개인정보 데이터베이스 관리 △안면인식 활용 산업체 출입보안 등 응용 서비스에도 적용하겠다는 계획이다. 사업화도 진행된다. 먼저 올 상반기 중 기업용 양자내성암호 전용회선 서비스, 양자보안을 강화한 신규 서비스를 연내에 선보일 계획이다. 상용화한 양자내성암호 전용회선 서비스를 보안에 대한 요구가 큰 공공·금융 시장에 우선 적용하고 이후 민간으로 범위를 넓혀갈 계획이다.     현재 양자보안 기술 개발 기업들에 남은 숙제는 QKD와 PQC의 한계를 극복하고, 두 기술의 적절한 융합을 통해 보안 수준을 고도화하는 것이다. 이영욱 KT 융합기술원 넥스트 비즈 코어 인프라 TF 상무는 "QKD는 구조적으로 우수하지만 아직 통신 거리가 100km 정도로 제한돼 이를 확장하기 위한 중계장비 개발이 필요하다. 또 PQC는 단순히 기존 암호체계를 고도화한 개념이라 양자암호통신 수준의 완전 방어는 어렵다"며 "최근 글로벌 트렌드는 QKD를 중심으로 PQC를 병행 도입해 보안성을 높이는 추세"라고 말했다.시장조사기관 마켓앤마켓에 따르면 2018년 1억달러였던 글로벌 양자암호 시장 규모는 2023년 5억달러까지 확대될 전망이다. 여타 신기술 시장 대비 규모는 작지만 성장률은 연평균 38%에 이른다. 또 최근 더 많은 사물이 통신망에 연동되는 스마트홈, 스마트팩토리 등의 커넥티드 시장이 동반 성장하고 있는 추세에 따라 양자보안 시장 규모 또한 지속해서 성장할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]LG전자는 왜 사업을 접을 때마다 주가가 오르나요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240007</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 02:11:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면 • LG전자가 태양광 사업 철수를 선언했습니다. 2010년 본격적인 양산 체제에 돌입한지 13년 만입니다.• 사업 실패에 매각도 못한 채 영업정지를 한다는 건 분명한 악재입니다. 근데 LG전자의 주가는 오히려 올랐습니다.• 왜 그럴까요? LG전자의 태양광 흑역사가 주는 교훈을 알아볼 필요가 있습니다.  LG전자가 또 한 번의 사업 철수를 선언했습니다. 지난해 모바일 커뮤니케이션(MC) 사업본부의 영업을 중단한 지 1년 만에 비즈니스솔루션(BS) 사업본부 내 태양광 모듈 사업(에너지사업부)도 접기로 한 겁니다. 이날 이 소식이 알려지자 코스닥 시장에서 LG전자 주가는 큰 폭으로 올랐습니다. 장 초반 전일 종가 대비 1000원가량 올랐던 게 최대 5000원(4.1%)이나 급등했죠.근데 왠지 이 패턴, 기시감이 듭니다. 지난해 4월 MC사업본부 철수 선언 때 4월에도 주가가 올랐었죠. 지난해 4월 5일 종가 기준 15만4500원이던 주가가 열흘여 뒤인 4월 19일 17만4500원까지 오른 바 있습니다.  한 회사의 구조조정 소식에 주가가 오르는 걸 인과관계로 단정 지을 순 없겠지만, 이런 상황을 꼭 ‘까마귀 날자 배 떨어진 듯’ 볼 필요도 없어 보입니다. 투자자들이 적자 사업의 구조조정을 원하고 있었다는 방증이란 겁니다. LG전자 태양광 사업 역사를 보면 타당한 해석입니다. 2020년에 꺾였고, 2021년엔 정리 조짐 보였다 LG전자는 따로 태양광 관련 실적을 내지 않습니다. 다만 BS부문이 신설된 2018년부터 시장점유율이나 패널 판가 추이, 원자재 매입액, 공장 가동률 등을 공시했는데요. 이 데이터를 보면 LG전자의 태양광 관련 비즈니스가 2020년부터 꺾인 게 확인됩니다.생산능력과 생산 실적, 가동률 관련 지표를 확인해봅시다. 2016년 태양광 패널 생산능력에서 953MW였던 것을 2019년 2285MW까지 올렸죠. 이 기간 생산 실적도 939MW에서 1854MW까지 두 배가량 늘어났으니 실제로 태양광에 힘을 싣고 있던 셈입니다.  이런 추세는 그다지 오래 가지 못했습니다. 생산실적은 2020년 1277MW로 전년 대비 30%가 꺾였고요. 2021년 3분기에는 640WM로 연 환산 시 전년 대비 35% 가까이 또 낮아졌습니다. 실제로 2020년 패널의 원재료인 폴리실리콘 가격이 급등하며 태양광 시장 분위기가 안 좋아지기 시작했고요. 2021년엔 LG전자가 태양광 사업을 사실상 접을 준비를 하고 있었다는 걸 확인할 수 있죠.10년 넘게 유지한 사업을 접게 된 이유는 태양광 패널 판가 하락에 있습니다. LG전자 공시에 따르면 관련 수치가 확인되는 2017년부터 5년간 판가는 단 한 번도 오른 적 없습니다. 2017년이 전년 대비 19.2%하락하며 가장 큰 폭의 낙폭을 보였지만 2018년 -3.5%, 2019년 -6.2%, 2020년 -3.0%, 2021년 3분기 -5.0% 등 매년 하락세가 이어졌죠. 심지어 원재료 값이 올랐던 2020~2021년 2년동안도 마찬가지였습니다. 원가는 올랐는데 판가는 오르지 않았다는 것의 의미는 명확합니다. 팔아도 남는 게 없다는 겁니다.  LG전자는 패널 투자를 더 확대한 2016년 1.2%였던 태양광 패널 시장점유율을 2017~2018년 1.4%, 2019년 1.6%으로 소폭 끌어올렸습니다. 하지만 그때뿐이었습니다. 2020년엔 1.0%로 다시 낮아졌고 지난해 또한 이 수치를 회복하지 못했습니다. 산업 내 격렬한 '치킨게임'이 벌어지며 수익성을 내지 못한 게 결국 LG전자가 태양광 사업 자체를 포기하는 결정적 원인이 된 것으로 보입니다. LG전자에게 '선샤인'은 없었다 왜 LG전자의 태양광 사업이 이처럼 처참하게 무너진 걸까요. LG전자는 2010년대부터 태양광 수직계열화를 내세우며 이 사업에 뛰어들었습니다. 세계적으로 태양광 생태계 플레이어가 이미 많이 등장한 가운데 다소 뒤늦은 참전이긴 했습니다. 다만 한화나 삼성, 현대중공업(현대에너지솔루션) 등 국내 대기업들도 비슷한 시기 시장에 진입한 걸 고려하면 최소한 우리나라에선 그다지 늦지 않았던 셈입니다.  LG그룹의 태양광 수직계열화 전략은 이랬습니다. LG화학이 태양광 전지와 패널의 원재료인 폴리실리콘을 만들면 LG실트론(현 SK실트론)이 이를 받아 웨이퍼를 만듭니다. LG전자가 웨이퍼를 가공해 태양전지와 모듈을 만들면 LG CNS는 발전소 프로젝트를 진행하고요. 최종적으로 LG솔라에너지가 발전소를 운영하겠다는 생각이었습니다. LG디스플레이 또한 LCD 기반의 박막형 태양전지를 만들기로 했죠.‘새 먹거리를 만든다’는 비전하에 LG 태양광 역사는 이처럼 화학과 전자, 디스플레이, IT 등 그룹 전체 계열사를 아우르는 대규모 사업으로 시작됐습니다. 나아가 중장기적으론 에너지 저장장치(ESS)나 빌딩 에너지 관리 솔루션 등 신사업까지 진출할 수 있는 큰 ‘포석’이었던 겁니다.하지만 태양광 시장은 LG전자가 본격적으로 패널 양산에 돌입한 이듬해부터 찬바람이 불기 시작합니다. 중국 업체들이 폴리실리콘, 웨이퍼, 셀, 모듈을 낮은 가격에 쏟아내기 시작하며 미국 태양광 업체들이 줄줄이 파산하기 시작한 겁니다. 가격이 폭락한 폴리실리콘의 경우 2011년 초 킬로그램 당 80달러까지 올랐던 게 같은 해 말 30달러 아래로 내려갔고 이듬해부터는 10달러 선에서 오르락내리락했죠.  깜짝 놀란 LG는 계열사의 증설 계획을 줄줄이 취소하거나 조정했습니다. 당초 LG화학에서 만들려던 폴리실리콘 생산 계획을 차일피일 미루더니 2016년 공식적으로 취소했고요. LG실트론도 태양전지 웨이퍼 라인 증설 속도를 늦추다 결국 2013년 태양광 사업 철수를 선언했죠. 중국 업체들의 공세에 업스트림에서 먼저 ‘백기’를 든 겁니다.다만 이때까지만 해도 LG전자는 태양광 사업에서 완전 철수할 생각은 없었습니다. 업스트림은 포기하게 됐지만 패널 생산단의 미드스트림에선 승산이 있다고 본 것이죠. 2016년 구미공장에 5000억원 투자를 선언하며 재차 사업에 시동을 걸었습니다. 하지만 중국 업체들이 해가 갈 수록 더 낮은 가격에 제품을 내놓자 LG전자는 결국 수익성을 확보하지 못한 채 진퇴양난에 빠지게 됩니다.LG전자는 2018년 구본무 전 회장이 급작스럽게 작고한 뒤 구광모 회장이 취임하면서 LG전자 태양광은 거의 주목받지 못하게 됐습니다. 간간이 새로운 기술이 개발됐다거나 소규모 수주에 성공했다는 소식은 있었지만 그 이상의 뭔가를 보여주지 못한 채 사업을 마무리하게 됐습니다.이런 행보는 MC사업본부의 실패와도 궤가 거의 비슷합니다. MC사업본부는 스마트폰 시대로 넘어오며 2010년대 초반 시장점유율을 끌어올리는데 실패했고, 이후 사용자를 늘리기 위해 갖은 안간힘을 썼지만 세계 시장 점유율에서 앞 자리수 하나도 바꾸지 못했죠. 매각을 시도했지만 그 또한 실패하자 결국 지난해 수 조원의 손실하고 영업을 중단하는 쪽을 택했습니다. 시장 판단 미스, 또 한 번의 비싼 ‘수업료’ LG전자의 태양광 사업 실패 원인은 크게 두 가지가 보입니다. 우선 시장 경쟁에 대한 이해도가 낮았다는 것이고요. 또 내수 시장이 생각보다 덜 컸다는 문제도 있습니다.시장 경쟁의 관점에서 보면 이렇습니다. LG전자는 수직계열화를 통해 이 시장에서 하나의 완성된 생태계를 만들려 했었죠. 분명 일리는 있어 보였습니다. LG디스플레이가 영위했던 LCD 디스플레이와 태양광 웨이퍼의 제조방식이 기술적으로 비슷해 비교적 진입 장벽이 낮았고요. 또 LG화학이 원재료인 폴리실리콘을, LG실트론이 잉곳과 웨이퍼를 만들 수 있었기 때문에 전반적인 포트폴리오가 완성돼 보였죠.  상황이 계산대로 돌아가지 못한 건 중국이 국가적 지원에 힘입어 시장 전체를 집어 삼켰기 때문입니다. 원재료인 폴리실리콘이나 1차 소재인 웨이퍼가 중국 업체들에 선점당했고, 태양광 전지와 셀 또한 이미 과점이 진행 중인 상태였습니다. 중국 업체들이 저가 공세로 나오는 가운데 LG전자는 ‘기술력’(효율성)을 앞세워 입지를 세우려 했죠. 하지만 이미 LCD에서 세계적 기술력을 갖춘 중국 업체들에게 높은 진입 장벽은 아니었죠.이 시장이 얼마나 중국 중심으로 돌아가는지를 보여주는 데이터가 있습니다. 한국무역협회 국제무역통상연구원에 따르면 2019년 기준 세계시장에서 중국의 태양광 가치사슬 비중은 폴리실리콘 63%, 잉곳 95%, 웨이퍼 97%, 태양전지 79%, 태양광모듈 71%에 달합니다. 사실상 중국 업체들이 시장을 과점하고 있는 겁니다. 2021년 전세계 모듈 출하량 순위에서 세계 10위 내 중국 업체가 7곳이고 우리나라 업체는 한화솔루션(9위) 한 곳에 불과하죠.  태양광 생태계에 속한 플레이어들이 오랫동안 출혈 경쟁을 펼친 것도 난관이었습니다. 과거 보조금을 받으면서 태양광 제품을 팔 땐 괜찮았지만, 그렇지 못한 상황에서는 마진이 훼손될 수밖에 없었던 겁니다. 대표적인 시기가 2011~2013년입니다. 우리나라 태양광 패널 1위 업체 한화솔루션이 이 기간 적자를 5000억원 넘게 쌓았죠. 이후 흑자를 내긴 했으나 영업이익률은 2~3%대에 그치고 있고요. 이제 수익성이 확보된 줄 알았더니 2020년 폴리실리콘 가격이 급등하면서 다시 5분기 연속 다시 적자 추세입니다. 국내 1위 업체도 고전하는 판국에 2위 업체가 살아남을 틈바구니가 없었던 겁니다. 생각해 볼 문제LG전자는 모바일과 태양광이라는 두 사업에서 침체기를 겪었고, 그 과정에서 추가 투자를 통해 재개를 노렸지만 모두 실패했습니다. 이런 결과가 주는 교훈은 이렇습니다. 모두가 어렵다고 했을 때 다시 도전하는 건 분명히 용기이지만, 그런 도전이 모두 성공하긴 어려운 만큼 때론 아픈 결단도 필요하다는 겁니다. 구광모 회장 체제에서 LG는 아픔을 감내하고 새로운 도전에 나서는 법을 배우고 있는 것으로 보입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>