<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Feb 2022 22:18:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[소비자보다 매출이 우선? SKT·KT·LGU+ 설비투자, 10년째 제자리걸음]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140311</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140311</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 09:14:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 이동통신 3사가 설비투자(CAPEX)에 인색하다는 지적이 매년 이어지고 있는 가운데, 지난 10년간 이들의 매출 대비 CAPEX 비중은 큰 변화없이 유지된 것으로 확인됐다. 본업인 통신 분야의 소비자 만족도 개선보다 표면적인 실적 관리에 더 치중한다는 지적이 나온다. &lt;블로터&gt;가 2011년~2021년 SKT·KT·LG유플러스의 CAPEX 현황을 살펴본 결과 10년 동안 3사의 매출 대비 평균 CAPEX 비중은 SKT 13.21%, KT 12.01%, LG유플러스 15.28%로 비슷한 수치를 보였다. CAPEX란 기업이 미래의 이윤 창출을 위해 미리 투자하는 비용을 말한다. 이동통신 업계에서는 주로 기지국 설비투자 비용으로 해석된다. 즉, 이통사의 CAPEX는 회사가 한 해 통신 커버리지(서비스 이용 가능지역) 및 품질 개선에 얼마나 많은 비용을 투자했는지 가늠해볼 수 있는 주요 지표다.  한국은 2019년 5G를 세계 최초로 상용화한 국가지만 서비스 4년차에 접어든 현재까지 체감 품질에 대한 소비자 불만의 목소리는 계속 이어지고 있다. 특히 커버리지와 관련된 이통사·소비자 간 분쟁은 지난해 집단 소송으로까지 이어졌을 만큼 해묵은 이슈다. 방송통신위원회가 최근 공개한 '2021년 통신분쟁조정 사례집'도 이 같은 사실을 뒷받침 한다. 해당 자료에 따르면 대분류 '품질 관련' 하위 항목인 통화품질 및 속도품질 분쟁 건에서 전체 민원 439건 중 통화품질 민원 비중은 82%에 달한다. 그 가운데 상당수가 커버리지 불만에 관한 내용이다. 주로 거주지나 근무지, 영업장 내 5G 혹은 LTE 끊김 현상에 대한 문제 제기가 많다. 그러나 관련 민원에 방통위가 제시한 '요금 감면' 등의 조정안이 성립된 사례는 많지 않다. 이통사들은 대개 서비스 초기 발생할 수 있는 '음영지역(전파가 닿지 않는 영역)에 대해 소비자들에게 계약 과정에서 충분히 고지했다는 논리다.이통사의 주장과 별개로 5G 품질에 대한 소비자 불만은 계속되고 있지만 이통사들의 CAPEX 비중은 매년 줄고 있다. 통신 3사는 CAPEX에 관해 주로 "가이던스(Guidance, 투자자 및 애널리스트 대상으로 회사가 제시하는 전망치) 내에서 이뤄진다"고 설명할 뿐이다. 가이던스의 구체적인 수립 기준이나 이행 내역은 명확히 공개되지 않는다. CAPEX를 일정 수준 내에서 유지하는 건 기업 경영 측면에서 합리적인 선택이다. CAPEX는 미래투자 항목이므로 비중이 높아질수록 기업의 단기적 순이익은 줄어들 수밖에 없기 때문이다. 하지만 이통 3사가 매년 향상된 매출과 영업이익을 기록하고 있음에도 CAPEX 규모를 줄이고 있는 점은 지적의 대상이 된다. 특히 KT는 2021년 전년 대비 영업이익이 41.2%(1조6718억원) 증가했으며 LG유플러스는 "창사 이래 사상 최대의 영업이익(9790억원)을 달성했다"고 발표했다. 시장 1위 사업자인 SKT 역시 1조3872억원의 조 단위 영업이익을 기록했다. 이통 3사의 미흡한 5G 투자는 수도권 외 지역에서 두드러진다. 지난 3일 국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 국민의힘 김영식 의원이 과학기술정보통신부에서 확보한 자료에 따르면, 2021년 준공 완료 된 5G 무선국 19만8832개 중 45.5%는 인구가 많은 수도권에 집중된 것으로 나타났다. 동일한 요금제로 서비스가 이뤄지지만 상용화 후 지금까지 수도권 대비 미흡한 투자로 서비스 이용에 불편을 겪고 있는 지역은 적지 않다. 특히 지역 내 구축된 5G 무선국 수가 한자릿수에 불과해 사실상 서비스 이용이 어려운 기초지자체(인천 옹진군, 경북 고령군, 전남 고흥군 등) 전국에 13곳이 확인됐다. 이통사들은 최근 투자 효율이 낮은 농어촌 지역은 3사가 무선국을 공유하는 '5G 농어촌 공동망' 사업을 추진 중이지만 완성은 2년 후인 2024년에야 이뤄질 전망이다.  이에 대한 이통사들의 입장은 비슷하다. CAPEX는 새 통신망 도입 첫해(2011년 LTE, 2019년 5G) 높아졌다가 매년 줄어들 수밖에 없는 구조란 설명이다. 모 이통사 관계자는 "초기와 달리 전국망 커버리지가 거의 완성된 상태이고 지금 불만이 제기되는 부분들은 대개 인빌딩(건물 내) 통신 품질에 관한 것"이라며 "서비스 품질 유지를 위한 투자는 지속되어야 하지만 이젠 아무래도 서비스 수요가 있고 품질 불만이 제기되는 곳 위주로 보완해 나갈 수밖에 없는 단계"라고 말했다. 이처럼 이통사들은 CAPEX가 합리적 수준에서 이뤄지고 있다고 자평하는 반면, 관련 업계의 생각은 다르다. 국내 한 통신장비 업계 관계자는 "지난해에는 이통사들이 투자를 너무 줄인 측면이 있다"며 "기지국이 하드웨어 중심에서 소프트웨어 중심으로 진화하는 최근 흐름에 따라 올해는 투자를 늘릴 것으로 기대한다"고 말했다.한편 지난 17일 이통 3사 CEO들과 만난 임혜숙 과학기술정보통신부 장관도 "통신사들이 영업이익은 증가한 반면 투자는 오히려 감소했다"며 "대국민 서비스 품질의 균형적 개선 차원에서 중소도시·농어촌·취약지역 등에도 보다 적극적으로 투자해달라"고 요청했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신용 없어도 악성연체 없다…씬파일러들 "후불결제 확대해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180142</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180142</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 08:17:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신용카드가 없거나 한도가 적은 씬파일러(금융이력부족자)들이 핀테크업계의 후불결제 서비스인 'BNPL(Buy Now Pay Later, 지금 사고 돈은 나중에 내세요)'의 기능 확대를 원하고 있는 것으로 나타났다. 씬파일러들은 상환의지와 관계없이 신용거래가 적어 기존 금융사로부터 고금리를 적용받거나 한도가 제한되는 등 금융생활에 불편함을 겪고 있다.18일 네이버파이낸셜이 발간한 '네이버 테크핀(TechFin) 리포트 2021'에 따르면 김우진 서울대학교 교수 연구팀이 국내 씬파일러 1063명을 포함한 총 1650명을 대상으로 진행한 설문조사 결과, 이 중 후불결제 서비스 이용 경험이 있는 329명은 '후불결제 대금 납부를 연체한 적이 있느냐'는 질의에 '없다'는 응답이 90.88%에 달했다.전체 이용자중 9% 이상의 사용자가 연체 경험이 있으나, 연체 기간이 5일 미만인 경우가 63%, 나머지는 20일 미만 연체였다. 연체를 하지 않는 이유로는 연체 수수료 등 불이익에 대한 우려가 약 절반으로 나타났다.일반적으로 씬파일러를 '최근 2년간 신용카드 사용 내역이 없고, 3년간 대출 실적이 없는 이'로 정의를 하지만, 신용카드 발급이 어렵지 않은 국내 상황을 고려해 해당 연구에서는 '신용카드가 없거나 한도 300만원 이하인 경우'로 정의했다.연구 결과 씬파일러일수록 근무 형태가 불안정하고 미래 소득 예측이 어려우며, 일시적으로 자금이 부족한 상황에서 신용기록이 있는 비교집단인 팻파일러(fat-filer)에 비해 현금결제를 유예할 수 있는 결제수단 이용이 어려운 것으로 드러났다. 씬파일러들의 할부 구매 이용 경험 비중은 40% 미만으로 65%이상인 비교집단에 비해 월등히 낮은 수준이었다. 할부 구매를 이용한 경우에도 구매 금액이 현저하게 낮았다.'긴급 자금 조달 계획'을 묻는 질의에 씬파일러의 경우 부모님 및 지인에게 돈을 빌린다가 45%로 가장 높게 나타난 반면, 비교집단에서는 대출과 적금·보험 해약이 높게 나타났다. 씬파일러들은 자금부족 상황에 금융기관에서 필요한 도움을 받지 못하고 사금융에 의존할 가능성이 높음을 시사한다고 김 교수 연구팀은 분석했다.김 교수는 "일반적으로 사람들은 안정적인 삶을 영위하기 위해 소비 수준을 일정하게 유지하려는 경향이 있는데 이를 '소비 평활화(Consumption Smoothing)'라고 한다"며 "씬파일러일수록 금융기관에서 필요한 자금 조달 등 도움을 얻지 못하고 있어 소비 평활화가 어려울 수 있다"고 짚었다.단기 소액 신용결제를 제공하는 후불결제 서비스는 이러한 씬파일러에게 실질적인 도움을 줄 가능성이 높은 것으로 분석됐다. 특히 후불결제 서비스 이용 경험이 있는 소비자들은 △결제혜택 추가 △사용처 확대 △부분 납부 △한도 상향 등 기능 확대에 대한 요구가 있었다. 해외 주요 후불결제 업체들의 결제 방식이 부분 납부임을 고려할 때 부분 납부 기능의 추가로 후불결제 수요를 증대시킬 수 있을 것으로 분석했다.후불결제 서비스는 호주, 미국, 유럽 등 해외에서는 이미 MZ세대를 중심으로 선호도가 높은 편이며 이미 대중화되고 있는 추세다. 대표적인 후불결제 기업으로는 호주의 애프터페이, 미국의 어펌, 유럽의 클라르나 등을 들 수 있다. 이들 3사의 2020년 기준 거래규모는 전년대비 각각 98.9%, 76.9%, 32.3% 증가했다.해외의 시장 변화에 부응해 국내에서도 네이버파이낸셜, 카카오페이, 토스, 쿠팡 등이 후불결제 시스템을 도입 중이다. 금융위원회가 2021년 2월 네이버페이의 소액 후불결제를 혁신 금융 서비스로 지정해 4월 중 처음으로 후불결제를 선보인 바 있다. 다만 분할 납부가 가능한 해외와는 달리, 국내 서비스는 정해진 결제일에 전체 금액을 완납하는 방식을 채택하고 있으며 30만원 한도 내 제한적인 소액 결제만 가능하다.국내 기존 금융업 질서에 BNPL은 '시범적 단계'를 벗어나지 못하고 있다. 금융당국은 선불전자지급수단을 기반으로 하는 후불결제 서비스가 신용카드업에 해당하는지 여부가 불명확하다는 입장으로 핀테크 BNPL을 '특례'로 허용한 상태다. 신용카드업계는 핀테크업계의 BNPL이 후불신용결제 기능을 갖고 있어 금융사와 동일한 규제가 이뤄져야 한다는 입장으로 견제하고 있다.김 교수는 "향후 후불결제 서비스의 기능 개선·확대와 함께 씬파일러의 특성을 고려한 다양한 금융서비스가 지속 개발이 된다면 금융소외계층을 위한 포용금융이 진정으로 자리 잡을 수 있을 것"이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180035.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코드스테이츠가 비전공자를 '개발자'로 키우는 방법[테크체인저]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180013</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 07:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“학생들 가운데 컴퓨터 관련 전공자 비율이 15%예요. 나머지 85%는 컴퓨터 관련 전공이 아닌 이과 영역이나 문과 출신이죠. 상업고등학교에 다니던 학생들 가운데서도 저희 쪽에 와 공부하고 개발자로 취업한 경우가 있어요.”지난 7일 서울 서초구에 위치한 사무실에서 김인기 코드스테이츠 대표를 만났다. 코드스테이츠는 한국에서 처음으로 ‘코딩 부트캠프’ 운영을 시작한 곳이다. 코딩 부트캠프는 IT 기업과 엽계해 현업에 즉시 투입될 수 있는 소프트웨어 인재를 양성하는 일종의 훈련소다. 특히 코드스테이츠는 ‘소득공유 후불제(income share agreement) 모델’ 인 ‘위-윈(We-Win)’ 프로그램을 2016년 국내에 처음 선보인 바 있다. 소득공유 후불제 모델은 돈을 받지 않고 교육을 제공하고, 취업 후 소득이 발생하면 갚게 하는 방식이다. 현재 코드스테이츠를 통해 교육을 받은 이들은 여러 IT기업에서 개발자로 일하고 있다. 취업률은 95%다. 다음은 일문일답.Q. 비전공자들이 많은데 정말 ‘개발’ 아무 것도 몰라도 되나.A. 19살 고등학생부터 대기업 다니다 은퇴한 50대까지. 관련 공부를 안 했던 사람들도 본인이 노력과 시간을 얼마나 투자하는지에 따라 결과가 다를 수 있다. 모두가 잘 할 수 있는 분야가 다르잖냐. 코딩도 각자 관심사와 니즈에 따라 깊이나 분야도 다양하게 도전해볼 수 있다. 원천 기술을 개발하는 그런 개발자가 아니더라도, UX(사용자경험)를 개발하는 개발자도 있고. 많은 사람들에게 기회의 문이 있다고 생각한다. 더 넓게 보면 꼭 개발자가 아니더라도 개발을 이해하고 활용할 수 있는 PM(프로덕트매니저), 마케터, 데이터분석가 등 여러 다른 직무에도 적용한다면 그 폭은 더 넓어질 수 있다. 다 각각에 맞는 부트캠프를 운영하고 있다. Q. 듣고보니 개발자가 많아지면 앞으로 다른 직종도 개발자에 대한 이해를 하고 있어야 할 것 같다. A. 요즘은 개발 소프트웨어를 활용하지 않는 산업이 없다보니 당연히 이해도를 갖추기 위한 노력과 고민을 하는 분들이 많다. 그래서 저희도 올해 기업들과 디지털전환에 따른 리터러시(지식·정보를 획득하고 이해할 수 있는 능력)를 높일 수 있거나, 교육과 채용이 연계되는 B2B(기업 간 거래) 교육 사업을 할 수 있는 부분들을 보고 있다. 사람을 뽑는 것도 중요하지만, 내부 사람들의 이해도를 높이는 작업도 동반해야 하기 때문이다.  Q. 문과 출신인데, 어떻게 개발에 관심을 가지게 됐나.A. 원래 경희대학교 호텔관광대 문화관광 콘텐츠학과 인문계 쪽 학생이었다. 자퇴했다. 학교가 아닌 외부 활동을 하면서 사람들을 만나다보니 스타트업, 테크 쪽에 관심이 생겼다. 2012년쯤 트위터를 하다 우연히 한 투자회사 대표님의 글을 봤다. 개발자, 마케팅 다 인재가 너무 부족하다는 글이었다. 메시지로 저 좀 소개해달라고 했다. 그래서 한 회사 면접을 보고 인턴 생활로 마케팅 일을 했다. 그러면서 스타트업에 대한 관심이 커졌다. 앱 서비스를 하는 회사였는데 그런 걸 하려면 코딩을 해야 된다더라. 혼자 공부해보다 최종적으로 미국에 가는 걸 결심했다. 거기서 코딩 부트캠프에 참여했다. 소득공유 후불제 모델이었다. 거기에 영감을 받고 코드스테이츠를 2015년 말 창업했다.Q. 소득공유 후불제 모델, 어떻게 운영되고 있나.A. 1년에 2000~3000명 다 교육을 한다고 해도 정부가 자금과 지원을 해주고 있는 상황이다. 더 도와주려고 한다. 거기에 수요를 맞추고 있다. 또 학생들의 교육비를 부담하겠다고 나서는 300개 이상의 회사들과도 계약을 체결했다. 이런 지원이 없으면 교육 자체에 접근할 수 없었던 사람들에게 많은 도움이 되고 있다. 교육 프로그램이 끝났는데 성취도가 안 나오는 학생들도 지속적으로 관리한다. 커뮤니티 활동을 통해 자체적으로 계속 공부할 수 있게 한다. 2700명 정도 가입돼 있는 디스코드 채널을 운영하는데, 취업에 도움되는 프로그램을 계속 형성하고 개발자 선배들을 초대해 네트워킹 기회를 만들고 있다.Q. 기업 입장에서 왜 코드스테이츠 출신들에 대한 만족도가 높은 건가.A. 처음부터 회사랑 같이 교육 프로그램을 만들고 학생을 선발하고 프로젝트를 진행해서다. 예를 들어 네이버 전담반을 만들어 거기에 특화해 잘 채용될 수 있는 프로그램을 네이버와 만든다. 블록체인 코스는 카카오 자회사 그라운드X랑 처음부터 실무인재 양성을 위한 프로젝트를 진행했다. 기업의 니즈에 따라 협업할 수 있는 접점을 늘려와 국내에서 많은 기업들이 찾아주는 개발자 양성 캠프가 됐던 것 같다. Q. ‘나도 개발자 해볼까?’ 하는 사람들에게 하고 싶은 말이 있다면.A. 그런 관심이 생긴 건 좋은 현상이라고 생각한다. 2~3년 전쯤 노량진 공무원 학원 대표님이 갑자기 저한테 메시지를 주셨다. 공무원 학원 친구들한테 새로운 교육에 대한 기회 좀 소개하고 싶다고. 협업해서 한 번 코딩 교육 프로그램 론칭해보자 했는데, 전단지를 아무리 뿌려도 사람들이 안 모였다. 그런데 지금은 커리어 부문에서 개발자가 고민해볼 수 있는 선택지에 올라간 것만으로도 관심도가 몇 년 사이 높아진 거라 생각한다. 그리고 기회가 열리고 있는 분야라 여기서 앞으로 커리어적 베네핏(혜택)을 크게 가져가는 경우들이 나올 수 있다고 생각한다. Q. 그런 사람들에게 필요한 건 뭘까.A. 코딩 언어 측면에서 최소한의 스킬을 갖추고 난 이후엔 만드는 과정을 경험해보는 게 좋다. 저희도 소프트웨어 개발 부트캠프에 다 만드는 과정을 경험하는 식으로 프로그램을 짜서 진행한다. 예를 들어 데이팅앱을 만들고 싶다 하면 완벽하지 않더라도 핵심 기능들을 짧은 기간 팀을 짜서 같이 개발해보면 좋다. 그 제품이 만들어 지는 과정에서 내가 여러 역할들을 하나하나 해보면서 경험을 쌓는 것도. 나중엔 거기에 맞게 필요한 것들을 자발적으로 더 배우게 된다. 작은 거라도 같이 만들어보는 경험이 흥미도 생기고 도움이 된다.Q. 앞으로의 목표는 무엇인가.A. 교육은 교육비를 내야 학습을 할 수 있다는 인식을 코드스테이츠가 소득공유 후불제 모델 등을 통해 바꿀 수 있었던 것 같다. 나아가 이젠 새로운 디지털 인재양성 플랫폼 ‘스테이츠 다오(DAO, 탈중앙화된자율조직)’에서 하고 있는 것처럼 내가 학습에 참여하고 새로운 기술을 배우고 어떤 일들을 수행하는 것만으로도 수익 창출과 바로 연결될 수 있는 구조를 만들고 싶다. 스테이츠 다오는 현재 코드스테이츠가 글로벌을 대상으로 실험하고 있는 조직이다. 웹3.0(개인화를 특징으로 하는 맞춤형 웹의 시대), 크립토(블록체인 기술 기반 암호화폐·대체불가능토큰인 NFT 등을 통칭하는 말) 세계에서 새로운 형태의 배움과 새로운 기술 분야에 대한 도전을 할 수 있는 펠로우십(조합)을 만들고 인센티브 이코노미 체계를 설계하기 위한 실험이다. 예컨대 현장 실무자인 멘토가 있고 교육을 받는 펠로우가 있는데, 펠로우의 시간을 토큰화해 멘토가 이에 투자하고 활용하거나 거래할 수 있게 하는 것이다.   그 외 현재 기업에서 일하고 있는 사람들에게도 계속 접근할 수 있는 협업이라든가 기존 소득공유 후불제 모델을 다양한 교육 회사나 기관, 단체들에 적용할 수 있게 도와주는 솔루션 형태의 사업도 계속 확대해 나가려 한다. 그래서 저희가 생각하는 사람에 투자하고 사람의 성장을 돕고 잠재력을 발휘할 수 있게 돕겠다는 비전이 좀 더 다양한 주체들에게 전달될 수 있게 하고 싶다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]삼성전자, 갤노트7 발화사건 후 꼭 챙기는 삼성화재 'PL보험']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170011</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 07:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요• 삼성전자가 삼성화재의 '생산물 배상책임보험(PL 보험·Products Liability)'에 보험료 98억원 규모로 1년(2022년 4월 1일~2023년 3월 31일)기간 가입했다고 15일 공시했습니다.• 삼성전자의 생산제품의 결함으로 인해 발생한 국내외 제3자의 신체적·재산적 피해를 보상하기 위한 목적입니다. PL보험은 유사 시 제조사의 손해배상 책임을 보험사가 책임지는 형태의 상품입니다.• 불입한 보험료가 환율 변동에 따라 일부 변동 가능하다고 고지한 것을 보면 '외화보험'인 것을 알 수 있네요. 외화보험은 보험료 납입 시 환율이 상승하면 납입액 부담도 오르는 구조입니다.  기술력뿐 아니라 금융적 빈틈 노출한 갤노트7 사건 삼성전자는 1994년부터 PL보험에 가입했습니다. 그러나 금융감독원 전자공시시스템(DART·다트)에서는 삼성전자의 외화보험 형태의 PL보험 공시를 2017년부터 찾아볼 수 있는데요, 왜일까요? 2016년 발생한 '갤럭시노트7 배터리 발화 사건' 영향이 지대한 것으로 풀이됩니다.유명한 사건이죠. 굴지의 제조사인 삼성전자의 플래그십 스마트폰이 제조상 결함으로 발화가 발생했으니까요. 이 사건은 국내뿐 아니라 해외 소비자들의 잇따른 신고와 소송을 야기했습니다. 삼성전자는 막대한 배상비용을 물어야 할 위기에 처했습니다. 해외에는 징벌적 손해배상 제도가 있지만, 당시 삼성전자가 가입한 PL보험의 배상범위는 국내로 국한돼 있었기 때문이죠. 미주지역까지 포함된 PL보험에 가입할 경우 보험료가 10배가량 뛸 것이라고 보험업계에선 분석했습니다.삼성전자에게는 운도 따랐습니다. 한국 대법원에선 소비자 1321명이 손해배상금 약 7억6000만원을 청구한 소송에서 소비자가 패소했고, 캐나다 퀘벡 고등법원에서도 손해배상 소송 관련해 삼성전자의 손을 들어줬으니까요. 그러나 상급법원까지 소송이 이어지면서 삼성전자의 부담도 적지 않았을 것으로 풀이됩니다.갤노트7 사건은 '글로벌 삼성전자' 청사진에도 심대한 악영향을 준 것으로 보입니다. 2017년 삼성전자의 지속가능경영보고서에선 앞서 지속 기재해왔던 '다우존스 지속가능경영지수(DJSI World)' 관련한 내용이 사라졌습니다. 2016년 DJSI 월드 지수에서 빠졌기 때문입니다.1995년 이건희 회장의 '무선전화기 화형식' 이후 삼성전자는 품질 제일주의를 유지하고 있지만, 갤노트7 사건은 금융적 측면에서도 삼성전자의 '빈틈'을 노출한 기점이기도 합니다.   삼성화재 '보호막' 입고 애플 자신있게 저격하는 삼성전자 뼈아픈 시련을 겪은 삼성전자는 PL보험을 이전에는 제품군으로 묶어서 별도로 가입하다가, 2017년부터 '전 제품'을 하나로 묶어 가입합니다. 삼성전자의 삼성화재 PL보험 납입액 규모는 △2017~2018년 79억원 △2018~2019년 85억원 △2019~2020년 95억원 △2020~2021년 92억원 △2021~2022년 98억원 △2022~2023년 98억원으로 연도별 미세한 차이는 있지만 순증하는 추세입니다.보험금을 청구할 경우를 방지하기 위해서라도 삼성전자는 품질에서도 완벽성을 기하려고 노력하고 있습니다. 2019년 상반기 발표한 '갤럭시 폴드'가 외국언론에 제공된 시제품 리뷰 결과 품질 논란이 일었는데, 삼성전자는 출시 행사를 연기하고 갤럭시 폴드의 설계를 보강한 뒤 하반기 시장에 내놓게 되죠.삼성화재라는 '보호막'을 입은 삼성전자는 애플과의 대결에서도 자신감을 얻는 모양새입니다. 이달 10일 언팩행사에서 아이폰의 방수기능 과장 의혹을 꼬집은 패러디물 영상을 공개했죠. 미국 소비자들은 아이폰이 염분기가 있는 바닷물에서 제대로 작동하지 않는다며 애플을 상대로 손해배상 집단소송을 걸었습니다. 이 소송은 기각됐지만, 제조사에 있어 품질과 금융은 불가분의 존재라는 것을 알 수 있습니다.올해 삼성전자의 주력상품인 '갤럭시 S22' 시리즈와 태블릿 PC '갤럭시탭 S8'는 품질 이슈 없이 삼성전자의 곳간을 얼마나 채워줄 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스페이스X 위성 날린 '지자기 폭풍', 예측하는 방법은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180166</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180166</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 05:13:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 일론 머스크가 이끄는 미국 우주 탐사 기업 스페이스X가 발사한 스타링크 인터넷 위성 40개가 지자기 폭풍으로 분실됐다는 소식이 전해지며 화제가 됐다. 스타링크는 블로그를 통해 "지자기 폭풍은 위성이 배치된 저고도의 대기를 가열시키고 밀도를 높인다"고 전하며 "스타링크의 GPS에 따르면 이로 인해 이전에 이뤄진 발사에 비해  대기 항력이 50% 이상 상승했다"고 밝혔다. 스페이스X는 대기 항력을 최소화하기 위해 위성이 납작한 상태가 되는 '안전 모드'로 비행하도록 설정했지만 이와 같은 조치에도 불구하고 스타링크 위성 40개는 손실됐다. IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 스페이스X의 위성에 가해지는 위협 외에도 지자기 폭풍이 주요 전기 시설에 큰 손상을 입힐 수 있다고 전했다. 지자기 폭풍은 전 세계 방송·통신 신호와 항법 시스템을 방해하고 전력망을 손실시킬 수도 있으며 우주 비행사와 항공기 승객을 위험한 수준의 태양 복사 방사선에 노출시킨다. 미 항공우주국(NASA)의 스탠 오덴월드 박사는 "최악의 경우 태양 폭풍은 가장 강력하고 위험한 5등급 허리케인 또는 쓰나미와 비슷한 수준의 경제적 피해를 줄 수 있다"고 2017년에 발언한 바 있다. 오덴월드는 그 당시 "900개 이상의 위성이 연간 900억(약 107조5500억원) 달러 규모의 산업을 지탱하고 있으며 한 시나리오에 따르면 '태양 슈퍼 스톰'이 발생할 경우 위성, 서비스 및 이익 손실로 인해 총 700억달러(83조6500억원)의 손해가 발생할 것"으로 추산했다. 미국 미시건대학교 연구원 가보르 토스는 지난해 8월 성명을 통해 "미국 전체에 영향을 미칠 수 있는 자연 현상은 단 두 가지만 있으며 그중 하나는 극단적인 우주 기상 현상"이라고 밝혔다. 또 "현재까지 기록된 가장 강력한 지자기 폭풍은 1859년에 발생했는데 오늘날 이때와 같은 규모의 폭풍이 발생한다면 전력망, 위성, 통신시스템 등 온갖 기술 자산이 완전히 망가질 것이기 때문에 피해 규모가 훨씬 클 것"으로 예측했다. 토스와 그의 연구 팀은 최첨단 컴퓨터 학습 시스템 및 통계 분석 체계를 갖춘 '지오스페이스 모델 2.0'를 개발했다. 이 시스템은 태양풍이 지구에 도달하기 30분 전에 미리 경보를 울려서 중요한 전기 시스템을 대기모드로 전환하는 등 폭풍의 영향을 최소화하는 조치를 취할 수 있다.NASA도 태양 폭풍을 예측하기 위해 여러 노력을 해오고 있다. 2006년에는 태양에서 지구로부터의 에너지와 물질의 흐름을 관측할 수 있는 쌍둥이 위성 STEREO를 발사했다. 현재는 '멀티-슬릿 솔라 익스폴로러'(MUSE))와 '헬리오스웜'(HelioSwarm)이라는 두 임무 수행을 위해 준비 중이며, 이를 통해 태양과 지구의 관계를 연구할 계획이다. MUSE는 태양 대기인 코로나를 가열시키고 폭발을 촉진하는 에너지에 대한 연구를 진행할 예정이다. 총 9개의 소위성으로 이뤄진 집합체인 헬리오스웜은 우주대기의 난류와 태양풍의 변화를 추적하게 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180048.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ESG 해부]삼성전자 지적한 APG...'원 단위' 배출 근거 합당할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180076</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180076</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 05:13:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기업에게 2050년 탄소중립 목표는 단순한 환경보호운동이 아니다. 21세기 기업의 존폐를 가를 새로운 생존게임이 시작됨을 의미한다. 이미 글로벌 기업들은 탄소 감축 주도권을 쥐기 위해 치열한 경쟁을 펼치고 있다. 애플, 구글, 마이크로소프트처럼 선제적으로 나서는 기업들도 있는 반면, 새로운 질서에 허덕이며 도태될 기미를 보이는 기업도 있다. 국내 기업들의 ESG 현재를 해부한다.   850조원 규모 네덜란드 공적연금(ABP)을 운용하는 연금자산운용(APG)이 삼성전자, SK하이닉스 등 국내 기업 10곳에 탄소 배출 감축을 촉구했다. 특히 APG는 삼성전자에 주목했다. 가장 먼저 편지를 보낸 기업도 삼성전자다.KBS 보도에 따르면 APG는 삼성전자 탄소 배출 감축이 세계적 수준에 미치지 못한다고 지적했다. 또 애플 등을 언급하며 매출액 대비 탄소 배출량이 동종업계 회사보다 높다고 설명했다. 원 단위 탄소 배출량 지표를 지적한 셈이다.원 단위 배출량(톤/억원)은 탄소 총 배출량(Scope 1+Scope 2)을 매출액(억원 단위)으로 나눠 계산하는 방식이다. 삼성전자가 매년 발표하는 지속가능경영보고서에도 해당 내용이 담겨있다. 2020년 원 단위 배출량은 3.2다. 소폭이지만 전년(3.1)보다 단위 당 배출량이 늘었다. 원 단위 배출량이 커졌다는 건 매출 증가 추세보다 탄소 배출량 증가 추세가 빠르다는 의미다.삼성전자 원 단위 배출량은 APG 지적처럼 경쟁사보다 높은 수준일까. 탄소배출 정보공개 프로젝트(CDP·Carbon Disclosure Project) 제출 자료에 따르면 2020년 애플 달러 당 배출량은 1.7이다. 달러를 원으로 환산해 1억원 당 배출량을 계산하면 0.14로 나온다. 애플이 친환경 경영을 선도하고 있다는 점, 파운드리 등 반도체 사업을 직접 영위하는 삼성전자와 사업구조가 다르다는 점을 고려하면 양사의 직접 비교를 통한 비판은 설득력이 떨어진다.반도체 사업 중심인 경쟁사 인텔과 비교하면 재밌는 결과가 나온다. 인텔이 CDP에 제출한 자료(톤/달러)를 1억원 당 배출량으로 환산하면 3.3이다. APG 지적과 상반된 결과다. 표면적 수치만 보면 삼성전자가 경쟁사 인텔보다 효율적으로 탄소를 관리한다고 볼 수 있다.그러나 삼성전자가 지속가능경영보고서에 제공한 원단위 배출량은 애플, 인텔과 다른 방식으로 계산됐다는 점을 유의해야 한다. 삼성전자는 원 단위 배출량 계산식에 물가지수를 반영한 매출액을 대입한다. 지속가능경영보고서 주석에 안내된 삼성전자의 원 단위 배출량 계산식은 ‘총배출량÷연결 매출액(삼성디스플레이 매출액 제외), 물가지수 적용(2005=1 기준)’이다.   삼성전자는 CDP에 제출한 원 단위 배출량 자료에도 물가지수를 적용한 매출액을 대입했다. 2020년 제출 자료를 보면 2019년 매출액이 439조원으로 나타난다. 2019년 재무제표 상 연결 매출 237조원과 차이가 크다. 분모가 커지다 보니 자연스레 원 단위 배출량이 실제보다 낮은 수치로 계산되는 것이다. 인텔과 애플은 재무제표 상 실제 연결 매출을 계산식에 대입한다.  물가지수를 반영하지 않고 인텔, 애플과 동일한 계산식을 대입하면 2019년 삼성전자 원 단위 배출량은 6.9로 나타난다. 2020년 원 단위 배출량은 7.1이다. 삼성전자 연결 매출액에서 삼성디스플레이 연결 매출을 차감한 뒤 계산식에 대입한 결과다. APG 지적대로 동일 계산식을 적용할 경우 삼성전자 원 단위 배출량 지표는 경쟁사보다 현저히 높다. 상대적으로 탄소 배출 관리에 어려움을 겪는 것이다.APG는 삼성전자 주요주주로서 탄소 배출 감축 등 친환경 경영에 적극적으로 대응하겠다고 밝혔다. APG가 보유한 삼성전자 지분율은 0.5% 수준으로 알려졌다. &lt;서울경제신문&gt; 보도에 따르면 APG는 다른 기관투자자와 연대해 탄소 배출 감축을 요구하는 방안도 고민하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 중심 '폴더블폰'…'포스트 코로나' 시대도 '메인스트림']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180165</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180165</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 05:13:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 주력 라인업인 '갤럭시노트'와 '갤럭시S' 시리즈를 통합하면서, 폴더블폰 사업 계획에 이목이 집중되고 있다. 당초 하반기에 선보였던 '갤럭시노트' 라인업이 '갤럭시S'에 반영됨에 따라, 올해는 상·하반기 각각 '갤럭시S22' 시리즈와 폴더블 라인업에 주력할 것이라는 전망이다. 업계에서는 삼성전자의 스마트폰 사업 전략이 다가오는 '포스트 코로나' 시대 속 폴더블폰의 위상을 보여주는 일례라고 입을 모은다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 삼성전자가 이끄는 폴더블 스마트폰 시장이 포스트 코로나 시대에 계속 성장할 것으로 예측했다. 시장조사업체 '카날리스'의 최근 보고서에 따르면 지난해 전체 스마트폰 시장의 성장률이 전년 대비 7%에 그친 것에 비해 폴더블 시장은 148%나 늘었다. 출하량은 890만대에 도달했다.  카날리스는 "폴더블 시장이 지난해부터 매년 50%가량 성장해 2024년에는 3000만대 이상의 출하량을 기록할 것"으로 예상했다. 루나 비요르홉드 캐널리스 애널리스트는 "팬데믹 기간 동안 폴더블폰의 수요가 급증할 수 있었던 원인은 대형 스크린 기기의 인기 덕분이었다"며 "소비자들은 일상에서 사용하는 모바일 기기에서 더 나은 경험을 얻기 위해 끊임없이 탐색한다. 대형 스크린을 통해 제공되는 높은 생산성과 엔터테인먼트의 경험으로 인해 스마트폰에 대한 기대치는 더 높아졌다"고 설명했다. 실제로 울런공대학교 등 호주 보건학 전문가들이 최근 발표한 연구에 따르면 대부분의 국가들이 코로나19의 확산을 막기 위해 엄격한 정책을 시행하자 많은 사람들이 타인과 지역사회로부터 단절됐고 그 결과 스마트폰에서 보내는 시간이 늘어났다. &lt;테크크런치&gt;는 "2019년 처음으로 폴더블폰을 출시한 삼성전자가 시장 선두주자라는데는 의심의 여지가 없다"고 분석했다. 다른 업체도 삼성전자와 비슷한 시기에 폴더블 기술 개발을 시작했지만 처음 제품을 출시한 건 삼성이었고 일찍이 폴더블폰을 미래 먹거리로 점찍어 대규모 투자를 단행했다.삼성전자의 성공 이후 경쟁사도 잇따라 폴더블폰 시장에 진출하고 있다. 중국의 오포는 지난해 12월 첫 폴더블폰인 '파인드N'을 출시했다. 중국의 중저가폰 브랜드인 아너도 첫 폴더블폰인 '매직V'를 공개했다. 두 제품 모두 '갤럭시Z폴드' 시리즈와 유사한 디자인을 갖췄다. 업계에 따르면 올해 구글과 샤오미가 폴더블폰을 내놓을 예정이다. 애플도 오는 2024년에 '폴더블 아이폰'을 출시할 것으로 알려진 가운데, 최근 IT매체 &lt;폰아레나&gt;가 해당 스마트폰의 예상 모습을 공개하기도 했다. 한편, 카날리스는 지난해 800달러(약 95만원) 이상인 프리미엄 스마트폰 중 iOS 기반 제품 출하량은 2019년 대비 68% 증가한 반면 안드로이드 기반 제품은 18% 줄면서 스마트폰 제조사들이 경쟁력 확보를 위해 폴더블 투자를 확대해야 할 것으로 내다봤다. 폴더블폰 출시가 이어지면서 지난해 1500달러(약 180만원) 수준이었던 평균 판매가도 2024년 들어 1000달러(약 120만원)까지 내려갈 것으로 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT·KT, MWC 2022에 '메타버스' 접목…LGU+도 고심 끝 "간다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180167</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180167</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 00:59:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤과 KT가 MWC 2022에서 선보일 콘셉트를 공개했다. 양사 모두 코로나19 대유행 상황을 맞아 전시에 메타버스를 접목한 것이 눈에 띈다. MWC행을 막판까지 고민하던 LG유플러스도 황현식 대표를 비롯한 임직원 참관단을 보내기로 확정했다.전파력 강한 코로나19 변이 '오미크론'의 확산으로 MWC 참가 여부를 고민하던 국내 이동통신 3사는 20일 3사 모두 행사에 참석하기로 했다고 밝혔다. 별도의 전시 부스를 마련하는 SKT와 KT는 주요 전시 내용도 공개했다. 전파력 강한 코로나19 변이 '오미크론'의 확산으로 MWC 참가 여부를 고민하던 국내 이동통신 3사는 최근 행사에 참석하는 방향으로 가닥을 잡았다. SKT와 KT는 20일 공식자료를 내고 행사 참가 및 전시 내용을 공표했다. 유영상 SKT 대표는 지난 17일에도 기자들과 만나 "이번 MWC에서 SKT의 메타버스, 반도체, 양자통신 기술을 글로벌 무대에 선보일 것"이라고 말한 바 있다. 유 대표는 "이프랜드(IFland)는 통신사업자가 5G 서비스와 메타버스를 접목시킨 대표적 사례"라며 "MWC에서 많은 글로벌 통신사업자들이 우리 메타버스에 대해 궁금해하고 협업하고 싶어 한다"고 말했다. 또 "통신 기업이 반도체 자회사와 함께 만들어 큰 잠재력을 지닌 AI 반도체 사피온도 글로벌 시장에 본격적으로 나간다"며 "수요가 있는 글로벌 통신사업자들에게 세일즈할 계획"이라고 덧붙였다.  이에 따라 SKT 전시관에는 이프랜드 메타버스를 더 실감나게 즐길 수 있는 △이프랜드 글로벌 및 HMD 버전 △국산 AI 반도체 사피온 △커넥티드 인텔리전스가 접목된 도심항공교통(UAM) △볼류메트릭(Volumetric) 기술 적용으로 K팝 콘서트를 더 입체적으로 즐길 수 있는 '점프 스튜디오' 등을 선보일 예정이다. 특히 대형 로봇팔을 타고 SKT가 구현한 가상 미래세계(메타 플래닛)를 직접 체험할 수 있는 '4D 메타버스'는 관람객들의 적잖은 관심을 끌 것으로 기대된다. 전시관 입장부터 퇴장까지 모든 과정에 현실과 가상의 융합을 직관적으로 경험할 수 있도록 구현하겠단 계획이다. 또 코로나19 유행 상황에서 관람객의 안전을 위해 비대면으로 전시 아이템을 소개하는 '원격 도슨트'와 화상회의 솔루션을 탑재한 자동제어 로봇이 현장에 전시된다. KT는 이번 MWC 2022에서 코로나19 대유행에 따른 디지털혁신 시대를 겨냥해 인공지능(AI)과 로봇 서비스를 선보일 계획이다. KT 부스의 주제도 '디지털 혁신의 엔진, DIGICO KT'다. 디지털 기술 발전으로 시공간의 경계가 무너지고 있다는 메시지를 형상화하기 위해 부스는 메인 도로를 중심으로 바닥과 천장이 마주보는 방식으로 구조로 설계했다. 또한 현장을 찾지 못한 관람객들을 위해 메타버스 전시관 '디지코 랜드'를 준비했다. 이를 통해 온라인에서도 MWC 2022에 구현된 KT 전시관을 관람할 수 있다. 여기에 KT는 "메타버스 공간이 다소 밋밋할 수 있기 때문에 다양한 참여형 프로그램을 함께 준비했다"고 설명했다. 또 SKT와 마찬가지로 AI가 음성으로 설명해주는 'AI 오디오 플랫폼'이 전시관에 도입된다.  KT의 전시관은 크게 △AI △로봇 △KT그룹&amp;파트너존으로 구성된다. AI 존은 6가지 기술과 서비스가 주축이다. Twin/AI로 교통흐름을 분석해 최적의 신호를 도출하는 '트래픽 디지털 트윈', 사용자의 춤 동작을 AI로 비교 분석하는 '리얼댄스'를 비롯해 지난해 하반기 서비스 직후 국내에서 좋은 평가를 받고 있는 AI컨택센터(AICC) 기술 및 적용 사례가 전시될 예정이다.로봇존은 방역로봇이 중심이다. 이번 MWC에서 최초로 공개한 AI 방역로봇 관련 기술을 시연하고, 향후 '에어맵 코리아'와 함께 실내 공기질이 나쁜 곳을 실시간으로 감지할 수 있도록 개선할 예정이다.   구현모 KT 대표는 이번 행사에서 GSMA(세계이동통신협회) 이사로 현지에 방문한다. GSMA는 전세계 이동통신관련 사업자가 모인 글로벌 조직으로 업계의 이익을 대변하며, MWC를 주최하는 단체이기도 하다. 구 대표는 지난 2020년 11월 GSMA 이사회 멤버로 선출됐다.한편 황현식 LG유플러스 대표도 MWC행을 확정 지으면서 3년만에 오프라인으로 열리는 이번 MWC 행사에서 국내 이동통신사 대표가 모두 참석하게 된다.MWC는 주로 이동통신, 모바일 관련 전시가 주를 이루지만 CES와 함께 IT업계의 양대 연례행사로 꼽힌다. 다만 코로나19 확산으로 지난해 행사가 취소되고 올해 상황도 좋지 않은 가운데 많은 기업이 현지 파견 인력과 전시 규모를 줄였다. 그러나 업계는 이번 행사에도 전세계 200개국, 약 1500개 기업이 참가할 것으로 보고있다. 기업들이 코로나19 위협을 무릅쓰고 MWC 참가에 열을 올리는 이유는 전세계 동종업계 사업자들이 이처럼 대거 한자리에 모여 사업을 논할 기회가 흔치 않기 때문이다.LG유플러스는 이번 행사에서 오픈랜(O-RAN) 생태계 조성과 5G 네트워크 인프라의 클라우드 전환, 메타버스를 주도가는 빅테크 기업들과 사업협력 기회를 발굴할 예정이다. 또 2019년 5G 상용화 이후 이어져온 U+5G 서비스 및 콘텐츠 수출 경로를 확대하고, 전 세계 다수 지역의 통신사들과 5G 협력 기회를 발굴해 나갈 계획이다. LG유플러스는 전시장 Hall 2에 바이어들을 위한 회의장소와 XR콘텐츠 등 5G 서비스 시연존을 운영할 계획이다.MWC 2022는 오는 2월 28일부터 3월 3일(현지기준)까지 스페인 바르셀로나에서 열린다. 국내 이통사 외에도 삼성전자, 메타, AWS, 오라클, IBM, 버라이즌, NTT도코모, 샤오미 등 통신·모바일 사업을 영위 중인 글로벌 사업자들도 대거 참석이 예정돼 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180049.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크쑤다]고객 데이터로 돈 벌면, 배당해야지 않나요?…핀크·팀윙크 시각은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170097</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170097</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 07:13:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이번 대통령선거에서도 '기본소득' 담론은 이어지고 있다. 소득 양극화 현상이 심화하고 디지털 전환에 따른 산업구조의 재편이 가속화하면서다. 최근 한 설문조사에선 기본소득 찬성 이유로 '인간의 기본권 유지'가 가장 많이 꼽혔고, 주된 반대 이유는 '국가 재정 악화'로 나타났다. 디지털 시대의 자원인 '데이터'가 주목받는 이유다. 기본소득당 오준호 대선후보의 경우 기업의 데이터 무상이용에 따른 수익에 세금을 부과해 기본소득 재원을 마련하겠다는 방안을 밝혔다. '마이데이터(본인신용정보관리업)'에서 기본소득의 실마리가 엿보인다. 마이데이터란 고객이 여러 회사에 흩어진 금융·비금융 정보를 한 곳에 모아 관리하고 활용할 수 있도록 하는 개념이다. 마이데이터 사업자는 내밀한 신용정보를 활용해 고도화된 서비스를 제공할 수 있어 비즈니스 모델이 성립한다. 이 때 정보를 제공한 개인에게 보상을 제공하는 구조가 이미 핀테크가 발달한 해외 국가에선 활성화하고 있는 것으로 나타났다.올 1월 &lt;블로터&gt; 주최 '내 손안의 금융데이터로 돈 버는 방법'을 주제로 열린 테크웨비나 참가자들은 스토리텔러로 나선 핀테크기업 핀크와 팀윙크에 예리한 질문을 던졌다.한 참가자는 "사용자가 제공함에 따라 기업은 해당 데이터를 활용해 광고 및 마케팅 등에 활용해 수익을 창출하고 있어 데이터를 제공한 개인에게 수익의 일부를 지급해야 한다고 생각한다"며 "이와 관련해 해외의 사례나 국내에서 실현이 가능한지, 이를 실현하기 위해 어떤 제도 및 절차가 필요한지 궁금하다"고 질의했다.이에 대해 핀크는 "현재 모든 마이데이터 사업자들이 서비스 안정화에 주력하고 있는 단계로 데이터를 광고 및 마케팅에 적용하고 있지 않고 수익도 발생하지 않고 있다"며 "향후 마이데이터를 통해 광고·마케팅과 관련한 수익이 발생할 경우 데이터를 제공한 고객들에게 혜택을 나눠주는 것이 적절할 수 있다. 이러한 사례로는 영국의 '디지미'가 있다"고 소개했다.디지미는 다수의 기관들에 흩어진 개인정보를 한 곳에 모아 필요한 정보를 기업에 제공하는 개인 데이터 저장소 운영 업체다. 고객이 디지미를 통해 본인의 데이터를 제공하면 현금성 포인트로 보상을 제공한다.핀크는 "데이터 주권자에게 수익의 일부를 지급하는 구조를 만들기 위해서는 마이데이터 사업자의 부수 업무에 속하는 '데이터 판매 및 제공 업무'를 신청하고 관련 가이드라인을 준수해 서비스를 운영해야 할 것으로 보인다"고 설명했다.이와 결이 다르게 팀윙크는 마이데이터 서비스가 기업에 유리한 광고가 아닌, 소비자에게 '금융조언'이라는 효용을 제공하는 만큼 수익 배당에 대해선 부정적인 입장을 폈다.팀윙크는 "사용자가 만들어낸 컨텐츠 및 데이터를 활용해 광고사업 등에 활용해 돈을 버는 SNS기업과는 다른 사업 모델"이라며 "사용자의 데이터, 사용자가 서비스에 기여한 바를 사용자가 직접 소유하고 가치를 함께 키운다는 것은 웹3.0의 가치와 맞닿아 있는 부분이나 국내·해외의 핀테크 서비스에서 웹3.0을 구현한 사례는 아직은 없다고 보고 있다"고 답했다.  업체마다 입장은 다르지만 마이데이터 배당을 논하기 위해선 선결적으로 마이데이터업의 사업성이 높아져야 할 필요가 있다. 한 참가자는 "소비자의 지갑을 열 수 있을 매혹적인 서비스는 가장 먼저 무엇이 될 것으로 추측되나"라고 핀크와 팀윙크 양사에 질문했다. 여기에는 양사 모두 '대출' 서비스를 꼽았다.핀크는 "마이데이터가 수익을 창출하려고 한다면 고객의 데이터 분석을 바탕으로 '상품 추천'을 해야 할 것"이라며 "개인의 대출, 신용등급, 수입 및 지출 등의 재무상황을 기반으로 최적의 대출 상품을 제안해 기존의 대출을 갈아타거나 신규로 대출을 받는 서비스가 소비자들부터 각광받을 것으로 보인다"고 봤다.팀윙크 역시 "사용자들은 나의 대출이 어떤 상황에 있는지, 나에게 최적의 대출 상품인지 간편하게 확인할 수 있다는 점에서 가치를 느낄 수 있을 것"이라고 전망했다.상대적으로 규모가 작은 핀테크 업체들에 소비자들이 정보를 맡기기 위해선 '보안성'도 요구된다. 금융당국에선 마이데이터 사업자에 높은 수준의 보안성을 요구하고 있는 것으로 확인됐다.팀윙크는 "개인의 신용정보가 집중되나보니 법령에서는 실제의 금융회사만큼의 보안을 요구하고 있다"며 "금융보안원에서는 마이데이터 출시 전에 모든 사업자를 대상으로 엄격한 기준으로 '보안취약점 점검'을 실시하고 있으며 팀윙크도 무사히 통과했다"고 말했다.핀크는 "마이데이터 사업자는 신용정보법, 개인정보법, 정보통신망법, 전자금융거래법 등 4가지 법을 충족하는 보안 규정을 준수하고 있다"며 "이 중에서 신정법, 개인정보법을 중점으로 자체적인 개인정보 보호 지침을 수립해서 보호 관리를 하고 있다"고 전했다.핀크는 모바일 앱 누적 다운로드 수 1000만건을 돌파하고, 팀윙크는 온라인 대부중개업을 업계 1호로 허가받는 등 핀테크업계에서 두각을 나타내는 기업들이다. 특히 팀윙크는 금융 취약계층을 위한 개인회생자 대출 비교 서비스에 이어 불법 사금융 피해를 막기 위한 서민금융 우수대부업자 대부중개 서비스도 선보였다. 이 업체들은 데이터 기술력을 바탕으로 '공공 마이데이터' 서비스까지 진출할 전망이다.한 참가자는 "API를 통해 제공받는 공통적인 자료 외에 해당 회사가 고객들의 패턴을 획득하는 자료와의 연계 기술, 그리고 이들을 매핑하는데 어려움은 없는지 궁금하다"며 "금융 마이데이터와 공공 마이데이터와의 연계는 어떻게 가능한지도 알고 싶다"고 질의했다.핀크는 "소비 데이터를 추출하는 과정에서 겪는 어려움은 크게 두 가지가 있다. 먼저 가장 중요한 거래적요를 알기 위해서는 고객 동의를 받아야 하지만 동의를 얻지 못할 시 무엇을 샀는지 알 수 없다"며 "이와 더불어 한 사업자등록번호당 복수의 업종·업태를 등록할 수 있어 판매처에 대한 정확한 정보를 파악하는 데에 어려움을 겪을 수 있다"고 짚었다.이어 "금융데이터만으로는 고객의 전반적인 상황을 파악하기 어려우나 오픈 API를 통해 받은 건강, 교육, 재무, 고용 등의 공공데이터를 금융 데이터와 결합시킬 경우 고객의 상황을 정확하게 진단할 수 있어 이를 기반으로 상품 추천의 정확도를 높일 수 있을 것"이라며 "공공데이터는 금융 데이터가 부족해 대출을 받기 힘들었던 씬파일러들의 대출 상환 능력을 평가할 수 있는 대안으로 작용할 것으로 보인다"고 피력했다.팀윙크는 "다양한 자료에서 넘쳐나는 정보 가운데에서 의미를 만들어내고 그에 적합한 서비스를 제공하는 것이 핵심 경쟁력"이라며 "금융 상품 개설 과정을 공공 마이데이터를 활용해 더욱 간편하게 만드는 등의 효익을 줄 수 있을 것이다"라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가상자산 열풍에 범죄도 급증…불법 자금만 13조 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180162</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180162</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 02:37:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 가상자산 시장이 급속도로 팽창한 가운데, 사이버 범죄에 사용된 가상자산의 규모도 크게 늘어난 것으로 나타났다. 블록체인 분석업체인 '체인애널리시스'가 최근 발표한 보고서에 따르면, 불법 행위에 사용된 가상자산은 지난해 말 기준 현재 총 110억달러(약 13조1450억원)로 집계됐다. 이는 2020년 말에 기록된 30억달러(3조5800억원)에서 3배 이상 늘어난 규모다.체인애널리시스는 이번 분석을 위해 다크넷 시장, 랜섬웨어, 사기, 절도 등을 통해 가상자산을 받은 지갑을 조사했다. 가장 흔한 범죄 유형은 절도로, 범죄자들의 가상자산 지갑에 있는 자금 중 93%에 달하는 98억달러(약 11조7100억원)가 도난 당한 코인이다. 보고서는 "지난해 가상자산의 가치가 크게 뛰면서 사이버 범죄자들이 불법 행위를 통해 취득한 자산을 예년에 비해 빨리 처분하려는 추세가 나타났다"며 "그중에서도 랜섬웨어 운영자들이 가장 단기간에 가상자산을 매각하려는 움직임을 보였다"고 전했다. 랜섬웨어 운영자들의 경우 평균 468일이었던 도난 자금 보유일이 지난해 65일로 크게 줄었다. 다크넷 시장 운영자도 이전의 평균 보유일 1252일에서 크게 줄어든 250일 만에 자산을 처분했다. 채인애널리시스는 지난해 가상자산 관련 범죄에 대한 법집행기관의 역량이 크게 향상됐다고 평가했다. 미국 법무부는 러시아 랜섬웨어 해킹 단체 '다크사이드'(DarkSide)로부터 230만달러(약 27억4900만원)를 되찾았으며, 미 국세청의 경우 지난해 동안 총 35억달러(약 4조1800억원)의 불법 가상자산을 압수했다. 영국 런던 경찰국은 자금 세탁 혐의로 사상 최대인 1억8000만파운드(약 2933억원)의 가상자산을 몰수했다. 채인애널리시스는 "이런 사례들이 가상자산은 추적 및 압수가 불가능해 범죄에 완벽한 수단이 된다는 관념을 깬다는 점에서 중요하다"고 강조했다. 한편 17일(현지시간) 미국 연방수사국(FBI)은 늘어나는 가상자산 관련 범죄에 대응하기 위해 '가상자산 착취 대응 부서'(Virtual Asset Exploitation Unit)를 신설했다고 발표했다. 초대 국장으로는 한국계 사이버 범죄 전문가인 최은영 검사가 임명됐다. 해당 부서는 블록체인 관련 분석과 가상자산 관련 범죄 추적·수사·몰수까지 담당할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/19/blt202202190001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[갤럭시 S22 초반 흥행? '노트족·자급제'가 이끈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180141</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180141</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 02:37:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["갤럭시 S22 시리즈를 사전 예약 하시는 분들은 대부분 기존에 갤럭시노트를 쓰던 분들로 울트라 모델을 선택하세요. S22와 S22+(플러스)는 오히려 전작에 밀리고 있어요."19일 서울시의 한 휴대폰 대리점주는 갤럭시 S22 시리즈 중 울트라 모델에 대한 기대감을 나타냈다. SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신 3사와 삼성전자는 지난 14일부터 오는 21일까지 갤럭시 S22 사전예약을 진행한다. 예약자의 개통일은 22일, 공식출시는 25일이다.갤럭시 S22 시리즈는 △갤럭시 S22 △갤럭시 S22+ △갤럭시 S22 울트라 등 3종이다. 그중 S22와 S22+의 출고가는 각각 99만9900원, 119만9000원으로 전작인 S21·S21+와 같다. S22 울트라는 256GB 모델이 145만2000원, 512GB 모델은 155만1000원이다. 전작인 S21 울트라와 비교하면 256GB 모델은 같은 가격이고 512GB 모델은 전작(159만9400원)에 비해 약 4만원 저렴해졌다. 당초 전세계적인 반도체 수급 대란으로 인해 가격이 상승할 것으로 예상됐지만 삼성전자는 전작과 동결하거나 오히려 낮은 가격에 신제품을 선보이는 승부수를 띄웠다.휴대폰 유통 현장에서는 사전예약자들이 3종 중 가장 가격대가 높은 울트라 모델을 가장 많이 찾는다는 반응이다. 앞선 휴대폰 대리점주는 "S21 울트라에서는 S펜이 전용 커버에 탑재돼 기존 노트 사용자들이 실망했는데 이번 S22 울트라는 내장된 점이 고객들의 마음을 움직였다"며 "S펜의 사용성에 만족한 노트족들이 가격이 가장 비싸도 S22 울트라 모델을 예약하고 있다"고 말했다. 반면 S22와 S22+는 사전예약에서 재미를 보지 못하고 있다. 삼성전자는 인공지능(AI) 카메라를 필두로 사양이 전작에 비해 업그레이드된 점을 강조했지만 소비자가 체감할 정도는 아니라는 반응이다. 또 S21 시리즈에는 신작보다 많은 공시지원금이 지급되고 있어 S22나 S22+보다 저렴하게 구입할 수 있다. 공시지원금은 통신사와 제조사가 스마트폰을 구매하는 고객에게 지급하는 돈이다. 소비자는 공시지원금으로 스마트폰 가격을 낮추거나 선택약정할인(25%)을 통해 통신요금을 할인받을 수 있다. 업계에서는 삼성전자가 S22 시리즈의 가격을 전작과 동결하는 대신 공시지원금의 규모를 줄였다는 추측이 나왔다. 보통 신작이 나오면 전작의 재고처리를 위해 전작에 공시지원금이 더 지급된다. 소비자 입장에서는 사양이나 디자인이 크게 차이나지 않는 상황이라면 보다 저렴한 전작을 선택할 수밖에 없다.   울트라 모델과 함께 갤럭시 S22의 흥행을 이끄는 것은 자급제폰이 꼽힌다. 자급제폰은 통신사가 정해지지 않은 공기계를 말한다. 소비자는 제조사나 온라인 쇼핑몰 등을 통해 자급제폰을 구매한 후 원하는 통신사나 알뜰폰 사업자의 요금제에 가입해 약정없이 이용할 수 있다. 약정기간이나 통신사 요금제의 복잡한 조건에 얽매이고 싶지 않은 소비자들이 주로 찾는다. 삼성전자는 자사 홈페이지를 통해 S22의 자급제 전용 색상을 선보였다. 자급제폰을 원하는 소비자를 타깃으로 한 마케팅 전략이다. 자급제폰은 쿠팡과 G마켓 등의 오픈마켓에서 구입할 수 있다.업계 관계자는 "오픈마켓에서 포인트와 무이자 할부 등의 혜택을 받고 자급제폰을 구매해 알뜰폰의 유심요금제에 가입하는 알뜰족이 늘어나고 있다"며 "스마트폰 구매와 요금제 가입을 모두 온라인으로 할 수 있는 것도 장점"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["입사하면 최대 2억원"…패션 플랫폼 '브랜디'가 파격 채용 나선 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180094</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180094</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 23:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 패션 플랫폼 기업 '브랜디'가 개발인력 확보를 위한 총력전에 나섰다. 지난해 네이버로부터 200억원의 투자를 유치하며 진출한 일본 시장 외 글로벌 시장으로의 진출을 위해서다. 브랜디는 "입사 시 스톡옵션(1억원)과 사이닝보너스(1억원)를 합해 최대 2억원"이라는 파격 조건을 내세워 개발자 인력 비중을 약 50%까지 끌어올릴 계획이다.  브랜디는 지난 18일 '뉴비 페스티벌(NEW:B Festival)' 캠페인을 시작하고 개발자 영입에 나선다고 밝혔다. 특히 브랜디는 채용된 개발 인재를 대상으로 최대 2억원 상당의 혜택을 제공하는 조건을 내걸었다. 혜택은 사이닝 보너스(Signing Bonus·연봉 외 보너스) 1억원과 스톡옵션 1억원으로 구성됐다. 채용분야는 △백엔드 △프론트엔드 △iOS △Android △퍼블리셔 △QA 엔지니어 △데이터베이스 관리 △딥러닝/머신러닝 엔지니어 △데이터 엔지니어 △PM 등이다. 이처럼 브랜디가 개발자 인력 채용에 적극적으로 나서는 것은 글로벌 시장으로 진출하기 위한 2025년까지의 로드맵 달성과 동시에 3월 성수기인 채용 시장을 발빠르게 선점하기 위해서다. 온라인 패션 플랫폼 특성 상 해외 시장 진출을 위해서는 온라인 페이지 뿐만 아니라 애플리케이션(앱) 개발이 필수로, 향후 4년 동안의 기술 기반을 마련한다는 계획이다. 2016년 여성 패션 앱 '브랜디'를 출시한 브랜디는 '버티컬(Vertical) 앱' 운영 전략을 전개하고 있다. 버티컬 앱이란 성별, 연령, 각종 카테고리 등 특정 타깃을 겨냥한 앱을 각각 운영하는 것이다. 브랜디는 '브랜디' 외에도 남성층을 겨냥한 '하이버'를 선보이는 한편 지난해 6월 육아 카테고리 중심의 '마미' 앱을 론칭했다.  2025년 버티컬 앱 40개 개발 목표 국내 패션업계가 온라인을 기반으로 성장하면서 브랜디와 같은 온라인 패션 플랫폼 업체도 승승장구했다. 무신사, 지그재그, 브랜디, 에이블리 등 관련 업체들이 성장하며 연 거래액 '1조 시장'도 본격화됐다. 특히 브랜디의 경우 브랜디·하이버·마미 통합 기준 지난해 연간거래액 약 5000억원, 누적거래액 1조원을 달성했다. 누적 다운로드 수는 브랜디(1700만)와 하이버(600만)를 더해 총 2300건이며, 월간 활성사용자 수(MAU)는 630만으로 집계됐다. 브랜디는 성장의 핵심 요소로 '기술 개발 확보'를 꼽았다. 회사에 따르면, 현재 브랜디의 기술개발 인력은 전체 임직원 수 약 500명 중 약 40%(150명~200명)에 달한다. 현재 브랜디의 기술개발 담당 '브랜디 랩스'(Labs) 본부는 △브랜디, 하이버, 마미 등 앱 서비스를 개발하는 'B2C랩 유닛' △B2B 프로덕트를 기술로 만드는 'B2B랩 유닛' △데이터드리븐 프로덕트 기반 제작과 인공지능(AI) 기술 활용을 내재화하는 '데이터 그로스랩 유닛' 등으로 구성됐다.   그렇다면 브랜디가 다시 한 번 개발자 인재 영입에 총력을 다하는 이유는 무엇일까? 해답은 '글로벌' 시장에 있다. 브랜디는 지난해 8월 네이버로부터 200억원 규모의 추가 투자를 유치한 이후 일본 시장에 진출한 바 있다. 다만 비슷한 시기 지그재그, 브랜디, 에이블리가 모두 일본 시장을 공략한 만큼, 경쟁력을 위해 해외 시장 추가 확보가 시급한 상황이다. 브랜디는 오는 2025년까지 버티컬 앱 40개를 개발해 앱 마켓 50위권 내에 올리는 것을 목표로 잡았다. 현재 온라인 플랫폼 시장 추세에 따르면 여성 패션, 남성 패션, 육아 외에도 중장년층이나 실버층, 명품, 뷰티, 리셀 시장 등을 후보로 예상할 수 있다. 카테고리 확대와 해외 시장 추가 확보를 위해서는 개발자 인력 확보가 급선무인 셈이다. 회사 관계자는 "이번 개발자 채용은 약 두자릿수 규모가 될 것"이라며 "해당 채용 이후 전체 임직원 수 대비 개발자 비중은 최대 50%까지로 늘어날 예정"이라고 전했다. 글로벌 공략 본격화…중국 '쉐인' 롤모델 삼나 브랜디 랩스가 이루고자 하는 목표는 기술과 데이터를 기반으로 동대문 제조, 도소매, 소비자를 연결하는 '체인플랫폼 생태계'를 구축하고 글로벌로 연결하는 것이다. 현재 진출해 있는 일본 시장의 경우, 일본의 현지 셀러들이 동대문 풀필먼트 인프라를 기반으로 한 '헬피(HELPI)' 시스템을 통해 동대문 패션 상품을 선택하고 일본 사이트에서 상품을 판매하는 방식으로 운영되고 있다. 2025년까지 40개 버티컬 앱 개발을 목표로 카테고리를 늘리고 해외 시장을 추가 확보할 경우, 중국 전자상거래 플랫폼 '쉐인(Shein)' 같은 글로벌 기업으로 성장할 가능성에 주목하고 있다.브랜디 관계자는 "동대문 풀필먼트 인프라 구축을 공고히 하며 해외 진출을 하며 동대문 판매자들에게도 코로나19 악재를 극복할 수 있는 계기가 됐다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10대 ‘국가 필수기술’ 지정 2개월…과기부, 현장부터 찾았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180161</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180161</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 10:17:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과학기술정보통신부(과기정통부) 장·차관과 주요 인사들이 ‘국가 필수전략기술’로 지정된 10개 분야 관련 산업계·학계·연구기관(산·학·연)을 잇따라 방문, 육성 계획 진행을 위한 현장 목소리를 들었다.18일 과기정통부에 따르면 지난해 12월 제20회 과학기술관계장관회의를 통해 국가 필수전략기술이 지정된 이후 한 달에 2~3회 이상 관련 간담회·현장방문 등이 이뤄졌다. 정부는 글로벌 기술패권 경쟁구도 속에서 우리나라의 기술주권 확보를 위해 10개 분야를 ‘필수전략기술’로 지정하고 관계부처 협동으로 육성·보호 전략을 추진 중이다.과기정통부는 17일에도 국가과학기술연구회(NST) 소속 12개 정부출연연구기관(출연연)과 국가 필수전략기술 육성·보호 전략의 신속한 추진을 위한 전략 발표회를 개최했다. 출연연의 국가필수전략기술 관련 연구개발(R&amp;D) 예산은 2019년 1조1200억원에서 2021년 1조9799억원으로 증가했다. 특히 우주항공·첨단바이오·양자 등 ‘추격형 기술 분야’에 R&amp;D 예산의 절반 이상 투입되고 있다.출연연은 기관 차원의 지속적인 연구를 통해 기술 역량 축적이 가능한 특성을 활용해 국가 필수전략기술 확보에 나설 방침이다. 과기정통부는 “대학 및 민간 연구소에서 수행하기 힘든 장기간의 연구를 수행하고 핵심 기술 국산화를 통해 관련 산업 생태계 육성 및 기업 경쟁력 강화에 기여할 것”이라며 “국가적 임무를 수행하는 산학연 협력 거점으로서 기술인력 협력 네트워크를 축적·구축해나갈 예정”이라고 설명했다.  10대 국가 필수전략기술 육성·보호 전략은 미·중 패권경쟁으로 산업지형과 공급망이 재편되고 있는 상황에 대응하기 위해 수립됐다. 정부는 국가 필수전략기술 육성 전략을 발표하며 “기술이 단순 시장경쟁을 넘어 공급망·통상은 물론 외교·안보적 역학관계에서 핵심적 수단으로 부상하고 있어 국익 관점에서 이를 통합적으로 아우르는 기술 전략이 필요한 시점”이라고 강조했다.정부가 지정한 기술은 구체적으로 △인공지능 △5G·6G △첨단바이오 △반도체·디스플레이 △이차전지 △수소 △첨단로봇·제조 △양자 △우주·항공 △사이버보안이다. 정부는 해당 분야를 집중 육성하기 위해 지난해 2조7000억원을 투입한데 이어 올해 3조3000억원을 예산으로 배정했다.과기정통부는 국가 R&amp;D 주무 부처로 해당 분야와 밀접한 다양한 진흥 정책을 추진하고 있다. 국가 필수전략기술의 육성·보호 전략에서도 가장 주도적인 역할을 맡은 부처다. 과기정통부 관계자는 “기술패권경쟁이 세계 어젠다(의제)로 부상한 만큼 우리나라 역시 국가 역량을 해당 분야에 집중하겠다는 비전을 발표한 것”이라며 “국가 필수전략기술 육성·보호는 과기정통부의 올해 주요 정책 중 하나로, 현재 관계부처를 비롯해 기술별 산학연 전문가들이 참여하는 협의 체계를 구축하는 과정에 있다”고 설명했다.  과기정통부는 실제로 국가 필수전략기술 지정 후 지속해서 현장과의 소통을 통한 분야별 정책 방향성 수립하고 있다. 차관급인 이경수 과기정통부 과학기술혁신본부장은 10대 국가 필수전략기술 발표 후 일주일도 안 돼 정보통신기획평가원(IITP)에서 ‘ICT 분야 국가 필수전략기술 현장 간담회’를 열었다. ICT 전략기술 R&amp;D의 기획·평가에 있어 핵심적 역할을 수행하고 있는 이들이 현장에서 느끼는 문제점을 가장 먼저 파악한 셈이다. 이 본부장은 또 지난달 국가 필수전략기술의 기본이 되는 ‘기초연구 투자 계획’을 수립하기 위해 ‘청년 연구자들과의 간담회’를 진행하기도 했다. 과기정통부는 해당 간담회를 시작으로 향후 5년간의 기초연구 투자전략 마련할 방침이다.과기정통부는 또 지난달 20일 서울 양재동 엘타워에서 한국산업기술진흥협회(산기협)와 업무협약을 체결하고 기업간담회를 개최하기도 했다. 국가 필수전략기술 육성·보호 전략을 추진하기 위한 정부와 기업 간 협력 강화를 목적으로 열린 해당 행사에는 임혜숙 과기정통부 장관을 비롯해 △구자균 산기협 회장(LS Electric 회장) △박수경 대통령비서실 과학기술보좌관 △10개 국가필수전략기술 분야별 20개 기업의 대표·기술임원(CTO)·연구소장 등이 참석했다.과기정통부는 해당 협약을 통해 국가필수전략 기술 분야에서의 기업 R&amp;D 활성화를 위한 지원을 강화하겠다고 공언했다. 또 △국내·외 산업현황 파악 △기업 인력 수요 조사·분석 △기업의 건의사항 수렴 등에도 적극 협력할 계획이다. 이를 위해 탄소중립 및 스마트센서를 중심으로 운영 중인 ‘민간R&amp;D협의체’를 국가필수전략기술 분야로 확대해 나가기로 했다.  용홍택 과기정통부 제1차관은 국가안보 기술로 급부상한 우주산업 육성을 중점적으로 살폈다. 지난달 25일 한국천문연구원(천문연)을 방문해 △달착륙선 탑재체 △우주환경·위험감시실 등을 점검하고 현장의 애로사항을 청취했다.천문연은 우리나라의 대표적인 천문우주과학 연구기관으로 우주환경 연구, 우주물체 위험 감시 등을 수행 중이다. 올해 8월 발사 예정인 우리나라 달 탐사선의 과학탑재체 개발도 진행 중이다. 천문연 연구진은 미국 항공우주국(NASA)에서 추진하는 민간 달착륙선사업(CLPS)에 공동으로 참여하고 있기도 하다. 또 2024년 발사 예정인 미국 달착륙선에 이들이 개발한 ‘달 우주환경모니터’ 탑재가 지난해 11월 확정됐다. 천문연은 한미 민간달착륙선 탑재체 공동연구사업 외에도 NASA와 협업해 소행성 궤도수정 시험(DART) 공동연구 등을 진행하는 등 다양한 성과를 내고 있다.이달 10일에는 임 장관이 울산과학기술원(UNIST·유니스트)를 방문, 이차전지 분야의 기술주도권 확보 방안과 탄소중립 실현의 기반 마련을 위한 논의를 진행했다. 10대 국가 필수전략기술 중 하나로 지정된 이차전지 분야를 육성하기 위해 울산 지역 내 학계와 산업계의 추진계획의 점검도 진행됐다. 논의 자리에는 고려 아연·LG화학·현대 엔지니어링 소속의 전문가도 참여, 사업적 연계를 위한 다양한 의견도 제시됐다. 정부는 유니스트를 중심으로 한 울산 지역의 탄소중립 실현을 위해 올해부터 34억원을 지원한다.임 장관은 당시 “필수전략기술 육성을 위해서는 신기술을 만들어내는 연구 현장과 신기술을 사용하는 산업 현장의 목소리에 함께 귀 기울여야 한다고 생각한다”며 “유니스트가 이차전지 및 탄소중립 분야에서 인재양성과 기술개발 등을 통해 지역 발전에 적극적으로 기여할 수 있도록 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[엔씨, 변화를 말하다]①글로벌 노리는 TL, 예정대로 '쓰론 앤 리버티' 단다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180074</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 08:17:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[·"Throne and Liberty 상표권과 관련해 현재 개발 중인 미공개 프로젝트의 세부 정보에 대해서는 확인해줄 수 없다"(2021.10.20)·"외부에서는 TL이라 '더 리니지'(The Lineage) 아니냐고 하는데, '쓰론 앤 리버티'(Throne and Liberty)로 타이틀을 정했다"(2022.02.15)최근 엔씨소프트는 '프로젝트 TL'의 타이틀을 '쓰론 앤 리버티'(Throne and Liberty)로 확정했다. 이는 앞서 &lt;블로터&gt;가 보도한 '프로젝트 TL'의 예상 타이틀과 동일하다. 지난해 10월 &lt;블로터&gt;는 지난해 10월 엔씨소프트가 'TL: Throne and Liberty' 상표권을 출원한 것을 확인하고, 직접 엔씨소프트에 확인 절차를 거쳤다. 기존 부제였던 '더 리니지'가 '쓰론 앤 리버티'로 변화하는 것이라면, '리니지' 정체성을 탈피하는 것으로 유추할 수 있다는 판단에서다.  '더 리니지'에서 '쓰론 앤 리버티' 되기까지 당시 엔씨소프트 측은 "미공개 프로젝트인 만큼 관련 정보를 공개할 수 없다"는 입장을 들었지만 약 4개월 만인 지난 15일 관련 상표권명과 동일한 '쓰론 앤 리버티'를 타이틀명으로 소개했다.   베일에 싸여 있던 '프로젝트 TL'이 '쓰론 앤 리버티'라는 타이틀명을 갖기까지는 수 년의 시간이 흘렀다. 2011년 공개 이후 약 5년간의 개발 기간을 거쳐 비공개 테스트(CBT)까지 진행한 '리니지 이터널'이 2017년 프로젝트 종료를 알렸고, 같은 해 엔씨소프트는 '프로젝트 TL'을 공개하기에 이른다. 당시 엔씨소프트 측은 "프로젝트TL은 리니지 시리즈의 정통 차기작으로 아덴에서의 성장 과정 및 경험 등이 최대한 존중받는 리니지 본연의 모습을 강조할 계획"이라며 "(프로젝트TL은 리니지 이터널을) 계승한 게임이 아닌 완전히 새로운 게임"이라고 강조했다. 프로젝트 TL은 공개 당시 '더 리니지'(The Lineage)라는 부제를 붙였는데, 이는 리니지 IP를 계승하면서도 기존에 개발했던 리니지 이터널의 방향성과 다른 형태가 될 것임을 암시하는 의미로 통용됐다. 2018년 CBT를 통해 모습을 공개할 것으로 보였던 프로젝트TL은 지난해 상반기까지 이렇다할 움직임을 보이지 않았다. 엔씨소프트는 지난해 6월 미국 특허청(USPTO)에 'TL' 상표권을 출원한 이후 같은 해 10월 '쓰론 앤 리버티'라는 상표권으로 시동을 걸었다. 지난 14일 엔씨소프트는 신작 티징 영상을 통해 TL 일부를 공개하며 "신규 IP 중에서는 콘솔·PC 타이틀인 TL이 가장 먼저 출시되며 올해 하반기 글로벌 론칭을 목표로 하고 있다"고 밝혔다. '리니지 이터널' 개발부터 '프로젝트 TL'로 시작해 리니지 정체성을 탈피하기까지 약 10년이 넘는 기간이 소요된 셈이다.  글로벌로 가는 TL, '스팀' 입점하나 매년 엔씨소프트의 차기작으로 거론됐지만, 끝내 출시되지 않았던 TL은 지난 15일 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 기존에 알려지지 않았던 서비스 계획을 공개했다. 엔씨소프트는 TL의 타이틀명 '쓰론 앤 리버티'를 공개함과 동시에 연내 출시한다는 계획을 전했다. 홍원준 CFO는 "출시 시기로 보면 TL의 경우는 올 4분기 정도"라며 "보수적으로 말씀드리자면 4분기 중반에서 후반은 돼야할 것으로 본다"고 말했다. 앞서 TL의 경우 2018년 CBT를 공개한다는 소식이 들려온 이후 매년 이듬해 출시가 거론됐지만, 구체적인 정보가 공개되지 않아 궁금증을 증폭시켰다. 지난해에도 "내년 출시가 예상된다"는 소식이 알려졌지만, 업계에서는 그마저도 연기될 가능성에 초점을 맞췄다.   다만 엔씨소프트는 타이틀 공개 직전 공개했던 기존의 관습에서 벗어나 개발 과정을 공유하고 유저들의 피드백을 받아 서비스하는 방향을 진행할 것이라고 강조했다. 홍원준 CFO는 "기존에는 신작에 대해 공개하지 않다가 론칭 직전에 원웨이로 홍보하는 방식을 따랐다"며 "이제부터는 저희가 개발과정에서 고객 피드백을 적극 수용하려고 한다. 유저의 요구나 비판을 연구·개발(R&amp;D)과 게임 완성 과정에 반영할 계획"이라고 설명했다. TL의 글로벌 공략 계획도 구체적으로 소개됐다. 엔씨소프트는 서구권 공략을 위해 기존 MMORPG와 차별화된 콘텐츠·비즈니스 모델·플랫폼을 제시했는데, 관련 요소를 TL에 반영한다는 계획이다. 콘텐츠 측면에서는 서구권 유저들이 좋아하는 PvE 콘텐츠 비중을 높이고 인물간 개연성 높은 스토리를 가미한 내러티브 콘텐츠를 준비하고 있다. 기존에 알려졌던 '오픈월드' 형태의 게임성은 최근 트렌드와 게임 속 환경 변화의 선호도가 높은 서구권 유저들의 성향을 반영해 '심리스(맵의 경계가 없는 방식) 오픈월드'로 확대할 예정이다. TL이 서비스될 플랫폼은 '스팀'이 유력하다. 홍원준 CFO는 "플랫폼 측면에서 저희는 스팀의 영향력을 인정하고 있다"며 "서구권 진출시 스팀 플랫폼을 통한 진출을 적극 검토할 예정"이라고 밝혔다.  북미·유럽 점유율 확대, TL이 필요한 이유 엔씨소프트가 TL을 통해 글로벌 시장을 공략하는 이유는 무엇일까.업계에서는 엔씨소프트가 TL을 통해 북미·유럽시장 점유율 확대에 주력할 것이라고 분석했다. 실제로 지난해 4분기 엔씨소프트의 지역별 매출 구성을 보면 한국이 4654억으로 가장 많았고 일본과 대만 등이 속한 아시아의 경우 2102억원으로 집계됐다.   같은 기간 북미·유럽 지역 매출은 383억원에 그치며 가장 낮은 점유율을 기록했다. 북미·유럽 지역은 '길드워2' 확장팩에 대한 기대감이 반영돼 전분기 대비 39% 증가한 매출 성장폭을 보였지만 상대적으로 낮은 비중을 차지하고 있다. 엔씨소프트는 '길드워2'를 중심으로 성장중인 북미·유럽시장에 대한 돌파구로 TL을 점찍었다. 서구권에 익숙하지 않은 리니지 IP의 정체성을 삭제하는 한편 서사를 확대한 내러티브를 더하고 풀 3D 그래픽을 차용하는 등 현지 유저에 최적화된 환경을 채택한다는 계획이다. 글로벌 플랫폼 '스팀'을 활용해 접근성을 높이는 것도 이런 이유에서다.   홍원준 CFO는 "한국과 아시아시장에서 성공적으로 MMORPG를 출시했지만 서구권의 언론이나 유저에게 큐레이션되는 면은 부족했다"며 "여기에 접근하기 위해 서구권 공략을 위한 차별성을 확보하는 한편 탐험 및 발견을 통해 재미의 개념이 극대화 되도록 하는 것이 기존 MMORPG와 차이"라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[박찬욱 감독, 두 번째 아이폰 영화 공개..."트릭은 필요 없었다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180057</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180057</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 08:17:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["스마트폰이 전문가용 카메라에도 뒤지지 않는 시대가 온 게 놀랍습니다. 영화 촬영이 아직도 거창하게 생각된다면 이제 그럴 필요 없습니다. 그저 아이폰을 들고 나가 자신의 생활, 풍경, 지어낸 짧은 이야기…뭐든 찍는 일부터 시작해보세요." '올드보이', '설국열차', '박쥐', '아가씨' 등 영화로 세계적 거장 반열에 오른 박찬욱 감독이 아이폰13 프로로 촬영한 단편영화 '일장춘몽' 메이킹 필름에서 전한 메시지다. 일장춘몽은 러닝타임 20분 동안 △호러 △판타지 △무협 △로맨틱코미디 △뮤지컬까지 다양한 장르 변화가 숨가쁘게 이뤄지며 눈길을 끄는 박 감독의 실험작이다. '장의사(유해진 분)'가 은인 '흰담비(김옥빈 분)'의 관에 쓸 나무를 찾다가 '검객(박정민 분)'의 무덤을 파헤치고, 그로 인해 펼쳐진 두 귀신의 소동을 다뤘다.   스마트폰 영화 촬영에 더이상 '트릭'은 필요 없었다 애플은 18일 오전 11시 공식 유튜브 채널에 일장춘몽을 전세계 동시 공개하고, 같은 시간 한국에서 박 감독과 주연 배우들이 참석한 온라인 시사회를 열었다. 이날 현장에선 아이폰으로 촬영된 작품의 다양한 비하인드 스토리와 스텝, 배우들의 소감이 오갔다. 박 감독은 2011년 아이폰4로 '파란만장'이란 단편영화를 촬영한 경험이 있다. 그는 "당시만 해도 결과물이 큰 화면으로 볼 만한 품질은 아니었다"며 "화질의 한계를 극복하기 위해 입자 효과를 의도한 것처럼 강하게 넣는 트릭이 필요했다"고 회고했다.  김우형 촬영감독도 "10년 전에는 아이폰으로 영화를 찍을 때 별도의 렌즈가 필요했지만 이번 작품은 아이폰13 프로만으로 충분했다"며 긍정적으로 평가했다. 특히 낮 시간 야외에서 상여를 운반하는 장면을 꼽으며 "날씨가 불규칙한 상황에서 아이폰 화면만 보고 촬영했는데 이후 큰 화면으로 모니터링 했을 때도 색감이 만족스러웠다"고 전했다. 박 감독 역시 "이번 작품은 꼭 큰 화면으로 봐달라"고 덧붙였다. 촬영 결과물에 자신감이 붙었다는 표현이다.  두 감독은 특히 '시네마틱 촬영' 모드를 호평했다. 시네마틱 촬영은 사람이나 반려동물이 카메라 프레임에 들어올 것을 인공지능(AI)이 예측한 뒤 피사체가 감지되면 자동으로 초점 전환 효과를 제공해주는 기능이다. 박 감독은 이를 활용해 현재에서 과거로 넘어가는 장면을 담아냈다. 영화 속 두 개의 시제가 한 화면에 공존하는 연출을 효과적인 초점 변화를 통해 구현해냈다는 설명이다.김 감독은 "초점이 전환되는 속도를 직접 조절할 순 없어도 촬영 후 초점을 다시 조절할 수 있다는 점이 흥미로웠다"고 말했다. 또 "과거와 달리 프로로우(ProRAW)란 전문가용 포맷이 지원돼 한층 다채로운 색 처리도 가능해졌다"며 "아이폰 카메라에 믿음이 생겼다"고 덧붙였다.실제로 작품을 관람해보면 두 감독이 아이폰 카메라의 장점을 극대화하기 위해 의도적으로 배치한 듯한 요소들이 눈에 띈다. 보통 스마트폰 카메라론 피하기 마련인 어두운 밤 시간 배경을 도입부에 넣어 야간촬영 품질을 강조냈고, 시네마틱 모드로 동적인 초점변화 효과를 드러낸 장면도 여럿이다. 또 작품 말미엔 화려한 배경에서 이뤄지는 단체 군무로 아이폰13 프로의 색감 처리 성능을 표현했다. 물론 최신 영화들과 비교하면 미흡한 부분들도 눈에 띈다. 하지만 '아이폰으로 촬영한 영화'란 점을 모르고 본다면 미처 알아채기 어려운 차이다.   시대가 또 변해...카메라 의식하지 않고 연기에 몰입했다 배우들도 신선한 경험이었다며 만족감을 드러냈다. 장의사 역의 유해진은 "필름 소리가 함께했던 아날로그 카메라에서 디지털 카메라 시대로 넘어갈 때 굉장히 어색함을 느꼈는데, 이번 아이폰 촬영이 마치 그때와 비슷한 느낌을 줬다"며 "세상이 이렇게 변했나 싶더다"고 회고했다. 흰담비, 검객 역을 소화한 김옥빈과 박정민도 "일반적인 영화 촬영 중에는 사방에 놓인 큰 카메라들을 의식하게 되는데 아이폰 카메라들은 어디에 있는지 모를 정도로 작아 더 자유롭게 연기할 수 있었다"고 입을 모았다.  한편 일장춘몽은 애플이 세계 각국의 유명 영화감독들과 진행 중인 '아이폰으로 찍다(Shot on iPhone)' 캠페인의 일환으로 만들어진 영화이기도 하다. 박 감독 외에 지금까지 미셀 공드리, 데미안 샤젤, 진가신, 지아장커 등의 거장들이 참여했으며 아이폰이 프로급 영화 촬영 능력을 갖추고 있다는 점을 알리기 위한 이벤트다.박 감독은 "영화는 스토리도 중요하지만 화면을 어떻게 구성하고, 어떤 배경에서 어떤 렌즈를 쓰는지 숙지하는 일은 영화감독에게 중요한 능력"이라며 "이젠 스마트폰으로도 이 같은 촬영을 다양하게 시도해볼 수 있어 초보자도 프로가 되기까지 충분히 훈련할 수 있게 됐다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>