<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 19:22:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]"넷플릭스만큼 푼다"…'왓챠'표 과몰입 콘텐츠, 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230159</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230159</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 11:12:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["오늘은 좀 매울지도 몰라라는 작품이 있어요. 동명의 에세이를 바탕으로 제작하고 있는 작품인데요. 관계가 깨질 위기에 있는 가족의 이야기를 담아낼 예정입니다. 말기암 선고를 받은 아내를 위해 요리를 1도 몰랐던 남편이 손수 밥상을 차리며 점차 관계를 회복해 가는 가족 이야기 인데요. 이야기가 가진 힘과 출연진의 연기력을 통해 몰입감 있는 콘텐츠가 될 것으로 예상하고 있습니다. 시청자들의 큰 반향을 이끌 것으로 기대하고 있어요"김요한 왓챠 콘텐츠개발 이사는 올해 예정된 오리지널 작품 중 기대작으로 '오늘은 좀 매울지도 몰라'를 꼽았다. 오늘은 좀 매울지도 몰라는 강창래 작가가 쓴 동명의 에세이를 기반으로 제작중인 콘텐츠다. 영상화 기획 당시만 해도 영화로 제작될 가능성이 높았지만, 왓챠가 오리지널 콘텐츠로 확보해 오는 12월쯤 공개할 계획이다. 앞서 지난달 &lt;블로터&gt;가 관련 콘텐츠 편성 소식을 최초로 전달한 바 있다.   왓챠는 '오늘은 좀 매울지도 몰라'를 비롯해 올해만 20여편의 오리지널 콘텐츠를 선보일 계획이다. 이는 넷플릭스가 올해 공개하는 한국 오리지널 시리즈(25편)에 버금가는 규모다. '익스클루시브'(독점작) 수급에 특화됐던 왓챠가 오리지널 콘텐츠에 눈을 뜬 이유는 무엇일까.  왓챠는 왜 오리지널을 늘릴까 2012년 영화 추천 서비스로 시작한 '왓챠'(WATCHA)는 머신러닝 기반의 추천 알고리즘을 통해 '개인의 취향에 맞는 콘텐츠'를 추천하는 플랫폼으로 자리잡았다. 고도화된 콘텐츠 추천과 회원 데이터베이스를 축적한 왓챠는 2016년부터 스트리밍 서비스 '왓챠플레이'를 서비스하며 본격적으로 OTT 시장에 뛰어들었다. 왓챠플레이는 국내외 제작사와 콘텐츠 수급 계약을 맺고 영화와 드라마를 제공해왔다. 2020년 들어 OTT 플랫폼과 추천 서비스를 각각 '왓챠'와 '왓챠피디아'로 변경하고, 각 플랫폼에 맞는 서비스 고도화에 돌입했다. 워너미디어의 HBO를 비롯해, 다양한 기업과 파트너십을 맺고 '익스클루시브'(독점작)를 확보하며 현재 약 10만여편의 영상 콘텐츠를 제공하고 있다. 다만, 같은 시기 한국에서 서비스를 진행한 '넷플릭스'가 다양한 오리지널 시리즈를 선보이면서 업계에서 두각을 드러내기 시작했다. 2016년 한국 서비스를 시작한 넷플릭스는 2019년 '킹덤'을 시작으로 시작으로 '인간수업', '좋아하면 울리는', '스위트홈', '오징어게임', '지옥', '고요의 바다', '지금 우리 학교는' 등 장르물 위주의 한국 오리지널 시리즈를 선보이며 현재까지도 'OTT=넷플릭스'라는 공식을 이어가는 모습이다.때문에 비슷한 시기 OTT 사업을 시작한 왓챠가 비교 대상에 오르곤 했다. 오리지널 콘텐츠가 OTT 플랫폼의 경쟁력이자, 근간을 이루는 만큼 외부 환경에 따라 서비스 매력도가 크게 떨어질 수 있다는 이유에서다. 실제로 월트디즈니컴퍼니가 자체 OTT 플랫폼 '디즈니+'를 론칭하며 타사 OTT 플랫폼에서 자체 IP 콘텐츠를 제외했을 당시, 넷플릭스는 자체 오리지널 시리즈를 늘리기로 결정하며 경쟁력 제고에 나섰다. "올해 워너미디어의 OTT 플랫폼 'HBO 맥스'가 한국 서비스를 시작할 경우 왓챠에서 제공하던 HBO 콘텐츠를 보지 못할 것"이라는 주장이 설득력을 얻고 있다. "스타트업 규모로 시작한 왓챠가 '넷플릭스발 규모의 경제'를 따라잡는다는 것은 현실적으로 어려워 보이지만, 장기적 관점에서 볼 때 꾸준히 오리지널 콘텐츠를 확보해야 한다"는 목소리도 심심치 않게 들려왔다.    이런 위기의식 때문일까. 지난해부터 꾸준히 콘텐츠 수급에 나섰던 왓챠는 올해 20여편의 오리지널 콘텐츠를 공개하겠다는 야심을 드러냈다. 앞서 지난해부터 &lt;블로터&gt;는 왓챠가 준비중인 '최종병기 앨리스', '시맨틱 에러', '오늘은 좀 매울지도 몰라' 등의 오리지널 편성 계획을 전하며 왓챠의 콘텐츠 다양성에 주목했다. 실제로 왓챠는 올해 공개되는 오리지널 콘텐츠 20여편 가운데 상반기에 9개 작품을 선보일 계획이다. 드라마 부분은 지난달 공개한 '좋좋소'(시즌4)를 시작으로 '시맨틱 에러'가 오리지널 콘텐츠에 이름을 올렸다. 좋좋소는 '하이퍼리얼리즘 직장 공감 이야기'를 모토로 '정승네트워크' 직원들의 이야기를 다루며 온라인 상에서 입소문을 탄 작품이다. 왓챠가 오리지널로 확보한 시즌4부터 '정승네트워크'와 '백인터내셔널'의 생존 경쟁이 본격화되며 새로운 국면에 접어들었다. 연내 시즌5도 왓챠 오리지널로 공개될 예정이다. 리디에서 연재됐던 동명의 '보이스러브'(BL) 장르 웹소설을 각색한 '시맨틱 에러'는 지난 16일부터 왓챠 오리지널로 공개됐다. 영화 '극한직업'의 이병헌 감독이 총감독을 맡고 '내가 버린 여름'을 연출한 서성원 감독이 공동연출은 맡은 '최종병기 앨리스'도 왓챠 오리지널로 공개될 예정이다. 이 외에 '인사이드 리릭스', '노키득존', '지혜를 빼앗는 도깨비', '조인 마이 테이블', '더블트러블' 등 다양한 예능이 왓챠 오리지널 편성을 마친 상태다. 한국 프로야구 구단 '한화이글스'의 변화를 담아낸 오리지널 다큐멘터리 '한화이글스: 클럽하우스'도 다음달 24일 베일을 벗는다.김효진 왓챠 콘텐츠사업 이사는 "왓챠가 준비중인 작품을 한 문장으로 요약하면 과몰입 콘텐츠"라며 "단순히 많은 콘텐츠를 나열하는 것에 집중하기보다는 소재와 경계의 한계가 없고 구독자가 과몰입할 수 있는 콘텐츠를 제공하기 위해 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“개발자 생산성이 최우선” 몽고DB코리아, 올해 게임·금융시장 두드린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230158</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230158</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 11:12:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“개발자 생산성을 높여주고, 고객의 요구에도 빠르게 대응할 수 있다는 게 몽고DB의 특징이죠.” 신재성 몽고DB 코리아(MongoDB Korea) 지사장은 23일 미디어 브리핑을 열고, 국내 시장에서의 성과를 공유하면서 이같이 말했다.2018년 설립된 몽고DB 코리아는 데이터베이스 소프트웨어(SW) 제조사로, 뉴욕에 본사를 두고 있다. 애플리케이션 구축·관리·배포를 돕는 애플리케이션 데이터 플랫폼(Application Data Platform) ‘아틀라스(Atlas)’는 전체 매출의 50% 이상을 견인하는 대표 서비스다. 아마존웹서비스(AWS), 마이크로소프트 애저(Azure), 구글클라우드 등 글로벌 클라우드 사업자와 손을 잡고 있다.국내서도 빠르게 성장하고 있다. 국내 고객사 수는 작년 말 기준 450개 이상을 기록, 전년대비 50% 증가했다. 우아한형제들·롯데온(ON)·네이버클라우드 등도 몽고DB를 이용 중이다. 신 지사장은 “매년 배로 지속 성장하고 있다. 내년 인적구성까지 로드맵을 완성한 상태”라며 “특히 한국 시장에서의 성장 속도가 가파른 이유는 개발자 친화적인 애플리케이션 개발 환경을 제공하기 때문”이라고 부연했다. “관계형 DB·레거시 인프라 벗어나야”  이날 연사를 맡은 김준 몽고DB 코리아 기술총괄상무는 몽고DB의 특징으로 ‘도큐먼트(Document)’ 모델을 꼽았다. 기존의 관계형 DB 환경은 행과 열의 경직된 스키마 구조로 돼 있어 실험·반복 작업 등에 비효율적이다. 인프라가 복잡하면 개발자 경험이 분산·파편화되고, 데이터 통합에 상당한 시간·비용이 소요된다. 이른바 ‘혁신에 대한 세금’이 붙는 셈이다. 반면 도큐먼트 모델은 개발자가 코딩하는 방식과 동일해 스케일 확장 등에 제약이 없어 관계형 DB의 단점을 극복할 수 있다는 게 그의 설명이다. 경쟁사인 오라클도 최근 융합형 DB 전략을 공개한 바 있다. 이에 대해 김 상무는 “도큐먼트 모델을 타사들도 도입한다는 건 ‘우리의 방향이 옳았다’는 증거”라고 강조했다.이어 김 상무는 “데이터가 중요하다고들 하지만, 가장 어렵고 작업 시간도 많이 소요된다. 이전보다 데이터가 다양한 데다 폭발적으로 증가하고 있기 때문이다. 기업의 70%가 디지털 혁신에 실패하는 이유”라며 “몽고DB는 도큐먼트 모델로 만들어 스키마가 유연하고, 개발자가 생각하고 코딩하는 방식과 동일하게 운영된다”고 말했다.한편 몽고DB 코리아는 지난해 네이버클라우드와의 파트너십을 바탕으로 금융·공공기관 등 규제가 까다로운 산업군까지 범위를 넓혀 나가고 있다. 올해는 특히 관계형 DB에서 몽고DB로 전환하는 수요가 높아지고 있는 금융·게임기업을 대상으로 사업을 집중적으로 확장할 계획이다. 신 지사장은 “유연하고 안정적인 DB 서비스를 바탕으로 국내 기업들이 성공적인 디지털 비즈니스 현대화를 이룰 수 있도록 함께하는 조력자가 되겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230033.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 스마트폰, 중동·아프리카서 1위 지켰지만…거세진 중국의 추격]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230145</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230145</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 09:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 지난해 중동 아시아·아프리카 스마트폰 시장에서 중국 제조사들의 도전이 거세진 가운데에서도 1위를 지켰다.23일 글로벌 시장조사업체 카운터포인트리서치의 스마트폰 월별 트래커 '마켓 펄스'에 따르면 2021년 중동 및 아프리카 지역에서 삼성전자는 17.4%(이하 판매량 기준)의 점유율을 기록하며 선두 자리를 유지했다. 하지만 이는 전년과 비교하면 15% 하락한 수치다.삼성전자의 점유율 하락은 중국 스마트폰 제조사가 약진한 영향으로 풀이된다. 지난해 중국 스마트폰 제조사 트랜션의 브랜드 △테크노 △인피닉스 △아이텔이 중동아프리카 스마트폰 시장에서 기록한 점유율 합계는 약 32%다. 각사의 점유율은 전년 대비 48%p(포인트), 107%p, 27%p 늘었다. 이들은 주로 중저가 모델을 내세워 신흥 시장인 중동아프리카 지역을 공략했다. 삼성전자는 갤럭시 A 시리즈 등 중저가 모델을 내세워 대응했지만 가격 경쟁력에서는 중국 제조사들이 앞섰다는 평가다. 양왕 카운터포인트리서치 연구원은 "테크노와 인피닉스가 일반 대중 시장을 겨냥한 모델들은 큰 성공을 거뒀고 높은 가격대의 모델들 역시 긍정적인 평가를 받았다"며 "트랜션의 브랜드들이 아프리카 시장 외에서도 성공을 거뒀다는 점도 눈에 띈다"고 말했다.또 다른 중국의 스마트폰 제조사 샤오미와 오포도 지난해 각각 8.8%와 7.2%의 점유율을 기록하며 트랜션 브랜드들의 뒤를 이었다. 두 회사는 전세계적인 반도체 수급 부족으로 하반기에 타격을 입었지만 상반기에 채널 확대와 제품 출고와 관련된 대규모 투자를 진행한 덕분에 연간 점유율에서는 증가세를 이어갔다. 애플은 4.8%의 점유율로 중국 제조사들의 뒤를 이은 7위에 머물렀다.  2021년 아프리카 및 중동 지역의 스마트폰 전체 판매량은 전년 대비 13% 증가했다. 지난해 거시 경제에 대한 우려와 부품 공급 문제, 코로나19 변종 출현 등의 난관이 이어졌지만 포스트 팬데믹 단계로 접어들면서 스마트폰에 대한 수요는 연중 높게 유지됐다는 분석이다.중동과 아프리카 지역을 나눠보면 중동 지역의 스마트폰 판매량 증가율이 더 높았다. 카운터포인트리서치는 아프리카 지역은 코로나19 변종의 출현으로 경제가 큰 타격을 입었지만 중동 지역은 상대적으로 백신 접종률이 높았고 여행 및 서비스 업계의 회복세가 더 빨랐던 것이 스마트폰 시장에도 영향을 미친 것으로 분석했다.아프리카 지역의 국가들은 팬데믹 기간 동안 정부 재정 상태가 더 악화되면서 인플레이션에 대한 압박을 받으며 소비자들도 새로운 스마트폰 구매에 적극적으로 나서지 못한 것으로 풀이된다.카운터포인트리서치는 "아프리카 국가들이 어려움을 겪었지만 디지털 서비스의 도입이 이어지면서 지역 전반에 걸친 스마트폰 시장의 성장 가능성은 여전히 강세"라고 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[핀다의 혁신금융, 금융위에 '중금리대출' 박씨 물어다줬다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230143</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230143</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 09:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[금융위원회에 핀테크기업 핀다는 박씨를 물어다 준 제비다.핀다는 2019년 5월 금융위원회로부터 혁신금융서비스(규제샌드박스)로 지정받은 후 같은해 7월 비대면 대출중개 서비스를 선보였다. 이 비대면 대출중개 서비스는 핀다의 기술력으로 지속 고도화돼 금융위원회가 주력하는 중금리대출 정책에 큰 기여를 한 것으로 나타났다.23일 핀다에 따르면 지난해 핀다로 대출을 받은 고객 10명 중 6명은 중금리대출을 받았다. 그동안 인터넷은행이 주력했지만 채우지 못한 중금리대출 시장의 공백을 대출 비교 플랫폼에서 가장 많은 금융기관 제휴와 우대금리 혜택 등으로 보완한 셈이다.지난 한 해 동안 핀다를 통해 대출을 받은 사용자의 59%가 중금리대출을 받았다. 구체적으로 1금융권 대출을 받은 이들 중 34%가 중금리대출(연 5~10%)을 받았고, 2금융권 대출을 받은 이들은 64%가 중금리대출(6.4~19.5%)을 받았다. 지난해 7월을 기점으로 법정최고금리가 낮아지면서 중금리대출의 기준도 변동된 기준에 따라 구분했다.핀다로 두 번 이상 대출을 받은 사용자들은 회차를 거듭할수록 평균 4.2%p 금리를 낮추고, 한도는 평균 39만원 높여 받았다. 핀다 사용자 중 대출을 재실행한 사용자는 전체의 20%에 달한다. 횟수별로 2회차가 68%로 가장 많았고 △3회 20% △4회 7% △5회 이상 5% 비중이었다. 가장 많이 쓴 사용자는 스물 일곱 번이나 핀다로 대출을 받았다. 회사는 금리 변동 이슈와 함께 대출규제 등으로 인해 플랫폼을 통해 더 유리한 조건을 받아본 사용자가 많았다고 분석했다.핀다 사용자들은 대출을 비교하고 실행하는 것에 그치지 않고, 가지고 있는 대출을 꼼꼼하게 관리하는 모습을 보이기도 했다. 핀다의 통합 대출관리 서비스인 '나의 대출관리'를 통해 신용을 연동한 사용자는 전체 회원가입 사용자의 61%였다. 이를 통해 관리중인 대출 잔액은 57조원으로 집계됐다.  핀다의 성장은 금융당국의 정책에도 순기능을 발휘하고 있다. 금융당국은 중금리 대출 공급 목표치를 지난해 32조원에서 올해 35조원으로 상향했다. 시장금리가 상승하는 가운데 고금리대출 대신 중금리대출이 늘어난다면 차주 보호 측면에서 금융당국도 한결 부담을 덜 수 있게 된다.이혜민 핀다 공동대표는 "가장 많은 55개 금융기관과 연계해 개인에 꼭 맞는 대출 상품을 비교해 추천해주는 핀다의 서비스 취지에 잘 맞게, 많은 고객들이 여러 차례 대출 서비스를 조회하며 금리를 낮추거나 한도를 더 받아 가는 성과는 창업자로서 가장 뿌듯한 지점"이라고 말했다.이 대표는 "200여개에 달하는 다양한 대출상품 비교 기능으로 간편하게 조회하고 대출을 받을 수 있게 기능을 고도화해 대출시장의 고질적인 문제인 고금리와 저금리 대출 시장의 양극화를 해소하는데 주력하겠다"고 강조했다.2021년 한 해 동안 핀다 서비스를 통해 대출이 일어난 총 금액은 450% 성장했다. 누적 다운로드는 170만건을 돌파했고, 월간활성화지표(MAU)는 37만건을 넘겼다. 대출비교 서비스를 이용해 대출을 실행한 사용자의 성비는 남성이 70% 여성이 30%로 집계됐다. 남성은 30대(36%), 여성은 40대(35%)가 가장 많은 비중을 차지했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구준엽이 보는 미술계의 미래는…"작가들, NFT로 갈 때 됐다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230062</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230062</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 09:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그룹 클론 출신의 구준엽 아트테이너 작가를 만났다. 22일 스타필드 하남에서 개막한 원화 및 메타버스 하이브리드 전시회 'Amulet_호령전_범을 깨우다'에서다. 구 작가는 직선적 성질을 가진 박스 테이프를 활용해 호랑이의 용맹함과 생동감을 표현하는 '테이프 아트'를 보여줬다. 기자에게 작품세계를 열띤 어조로 설명하는 구 작가의 모습에선 댄스가수의 끼보다는 원숙함이 물씬 느껴졌다.이번 전시 주제는 '호랑이의 영험한 기운'으로, 임인년의 상징인 호랑이의 모습을 그려낸 작품들로 국민들에게 희망의 메시지를 전달하자는 취지다. 이이남, 강형구, 박대성 등의 미술계 거장들도 함께 참여했다. 원화와 디지털 작품 그리고 NFT(대체불가능토큰)와 메타버스 공간에서의 전시를 동시에 관람할 수 있다. 정통 회화 거장들의 NFT 작품이 개막과 동시에 업비트에서 판매된다.전시회에 NFT를 융합하려는 시도로 아트씬의 변화를 엿볼 수 있다. NFT는 유일성을 부여하는 블록체인 기술을 통해 디지털 콘텐츠를 자산화하고 거래할 수 있게 한다. 블록체인 데이터 플랫폼 기업 체이널리시스의 분석에 따르면 지난해 전 세계 NFT 시장은 최소 269억 달러(약 32조원)로 추산된다. 구 작가는 기자와의 인터뷰를 통해 NFT의 확산과 미술계의 변화에 대해 자신의 견해를 가감없이 들려줬다. "아티스트들, NFT 관심 매우 크다" 현재 크립토 아트씬에선 디지털 환경에 익숙한 신진작가와 디지털 아트 작가들이 주로 이름을 올리고 있다. 오프라인에 소재한 갤러리 위주로 활동하는 작가, 원로 예술가들도 보편적으로 NFT 아트를 그리는 때가 올까? 아직은 단언하기 어려우나, NFT 시장에 대한 관심만은 지대하다.구 작가는 자신과 교류하는 아티스트들이 NFT 아트에 대해 "관심이 매우 많다"고 전했다. 그는 "여기 인더스트리에서 '갈 때가 됐다'는 분위기이지만 제 생각은 아직 온 거 같진 않다"며 "(NFT 아트)컬렉터는 엄청 많은데 우리는 모른다. 작품을 사는 방법도 모르고 대중화돼 있지가 않다"고 토로했다. 그는 "신용카드로도 안 되지 않느냐"고 농담기 섞인 어려움을 전했다.그러나 구 작가는 "많은 아티스트들이 (NFT 아트를)하셔야 할 거 같다"며 "다른 시장에 폭넓게 앞으로 작품을 선보일 수 있기 때문이다"라고 강조했다. 그는 원화를 원하는 수집가와 메타버스 공간에 들어와야만 살 수 있는 작품을 모으는 컬렉터가 서로 다른 시장에 있다고 봤다. NFT 아트는 점점 유행이 돼 '훅 왔다가 훅 가진 않을 것'이라는 구 작가의 생각이다.'테이프 아트'를 하는 구 작가가 디지털 작품을 만들기 위해 더 많은 수고를 들이지는 않았을까? 구 작가는 "디지털화한다고 해서 작품을 차별화하진 않고 원화만 생각한다. 그냥 원화그리듯이 그렸다"며 "저도 잘 블록체인을 잘 모르니까 도와주시는 분들이 영상도 만들어주시고 음악은 제가 직접 만드는 방식으로 제작했다"고 설명했다. NFT 아트와 저작권법의 합치는 풀어야 할 숙제 이는 구 작가가 원화를 그리고, 이를 보조자들이 디지털 작품화했다는 뜻이다. 이 경우 원화는 구 작가가 단독저작자가 맞지만, 원저작물을 재창조한 영상저작물의 저작자는 누구일까. 저작권법은 2인 이상이 공동으로 창작한 저작물로서 각자의 이바지한 부분을 분리해 이용할 수 없는 것을 '공동저작물'로 정의한다. 이 때 '공동으로 창작'했다는 행위를 인정받기 위해선 창작성 있는 표현에 기여를 해야한다고 전문가들은 보고 있다. 구 작가는 "원화의 퀄리티를 최대한 뽑아낸 후 감독님이 디지털 아트로 변형을 해주신 것"이라며 "뮤직비디오를 만들어준다고 하면 가수가 있고 작곡가가 있고 뮤직비디오 감독은 저작권이 없지 않느냐"고 말했다. 행사 관계자는 "원화인 2D 그림을 변형시킨 아이디어도 구 작가님이 냈다"고 전했다.향후 NFT 아트가 확산될 경우 현대미술에서도 경계가 모호한 저작권 제도를 합치시키는 것이 관건이다. 현대미술의 사조가 개념미술까지 확장하면서 작가는 콘셉트와 아이디어를 창조하는 주체로, 시각적인 구현은 보조자 또는 장인들에게 맡기는 관행이 일반화했다.보조자와 저작자의 경계가 명확하지 않은 작품이 NFT로 발행됐을 때는 저작권 문제가 복잡해질 수 있다. 한국 저작권법은 추급권(미술품재판매보상청구권)을 인정하지 않는데, NFT 환경에선 작품 판매 시마다 원저작자가 로열티를 받을 수 있어 추급권 개념을 내재하고 있기 때문이다. LG전자 올레드 TV, 디지털 아트 보여주는 '창'으로 적합한가? 이번 전시회를 후원한 LG전자는 "LG 올레드 TV는 화소 하나하나가 스스로 빛을 내고 이를 자유자재로 조절하는 섬세한 화질 표현이 장점"이라며 "과장되지 않고 자연스러운 색을 표현해 예술 작품 전시에 최적의 TV로 평가받는다"고 홍보했다.이 말대로 LG 올레드 TV는 디지털 아트를 표현하기에 최적화된 기기일까. 꼭 그렇지는 않아 보인다. 구 작가는 "색깔은 괜찮은데 좀 '쨍한' 느낌이 있다"며 "진짜(작품)를 볼 때는 약간 좀 눌러져야 하는 느낌이 있을 때도 있다"고 평했다.'쨍한' 느낌은 올레드 디스플레이의 특성에 기인한다. 올레드는 빛의 양을 화소별로 조절해 명암비가 우수하다. 명암비가 높으면 머리카락을 한 올씩 구분할 수 있다. 이 같은 '정직한 표현'이 예술의 세계에서는 매력적이지 않을 수 있다는 지적이 나온다. 실제로 기자도 LG 올레드 TV로 작품을 감상해보니, 일관성 있게 작품을 밝게 표현해 예술적 감흥을 배가한다기 보다는 장시간 관람하기에 눈에 무리가 따른다는 느낌을 받았다.구 작가는 "너무 환한 느낌은 좀 있지만, 원화에서 느낄 수 있는 질감과 두께감과 무게감은 모니터로 볼 때는 어쩔 수 없는 것"이라고 전했다.마지막으로 구 작가는 "저는 팝아트와 음악을 하는 사람으로 이를 접목해 제 그림을 리듬감있다고 생각한다"며 "저의 작품에서 느낄 수 있는 리듬감, 비주얼, 색감을 같이 느껴주셨으면 좋겠다"고 전시회 참관을 독려했다.호령전의 서울과 경기 전시는 청담 갤러리원과 스타필드 하남에서 2월 22일부터 3월 9일까지 이어진다. 청담 갤러리원에서는 원화 작품, 스타필드 하남에서는 원화 그리고 NFT와 디지털 작품이 공개된다. 부산 전시는 신세계 센텀시티에서 오는 3월 11일부터 31일까지 원화 작품과 NFT 작품을 함께 감상할 수 있다. 메타버스 전시는 업비트 운영사인 두나무의 '세컨블록' 플랫폼에서 공개 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[지주사로 탈바꿈 포스코...포항과 함께 간다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230023</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 03:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코가 지주사 체제로의 전환을 통해 미래 친환경소재 전문기업으로의 도약을 추진한다. 철강과 이차전지 소재, 수소 등을 그룹의 핵심 기반사업으로 선정해 지주사 중심으로 각 사업들의 경쟁력을 제고하고, 시너지를 창출한다.철강사업은 글로벌 탄소중립 확산으로 CCUS(탄소 포집 및 활용·저장기술), 수소환원제철 기술 완성 등 친환경 생산체제로의 전환이 중요한 화두로 떠오르고 있다. 철강 전담 사업회사인 포스코는 저탄소 생산기술을 연구개발하고, 생산체제 전환을 주도할 계획이다.이차전지소재 사업은 고객 파트너십 기반으로 2030년까지 양·음극재 생산능력을 68만톤까지 확대하고, 선도 기술 확보를 통해 글로벌 Top-Tier로 도약한다는 방침이다.리튬·니켈 사업은 이미 확보한 자체 광산·염호와 친환경 생산 기술을 활용하여 본격적인 개발에 착수하고, 추가 원료 확보에 총력을 기울여 2030년까지 리튬은 22만톤, 니켈은 14만톤 규모의 생산 능력을 갖출 계획이다.수소사업의 경우, 7대 전략국가 중심의 블루·그린수소 글로벌 공급망 구축과 핵심 기술 개발 투자 등을 통해 2030년까지 50만톤, 2050년까지 700만톤 생산체제를 구축할 계획이다.에너지 분야는 LNG, 암모니아, 신재생 에너지 등 수소경제와 연계한 사업을 확대한다. 건축·인프라 분야는 친환경 및 스마트 기술을 기반으로 스마트 시티, 모듈러 등 친환경 건축과 플랜트 사업을 강화할 계획이다. 식량사업은 조달 지역 다변화 및 밸류체인 확장을 통해 성장을 더욱 가속화한다는 방침이다.포스코는 지난 달 28일에는 임시 주주총회를 열고 주주들에게 지주사 전환에 대한 찬반 의견을 물었다. 주식수 기준 75.6%의 주주가 의결권을 행사했으며, 출석 주주 89.2%의 압도적인 찬성률로 가결되었다.특히 사업 회사인 포스코(신설법인)는 분할 전 포스코의 인력과 자산을 이전 받는다. 본사도 포항으로 유지되며 생산, 세금, 고용, 투자 등 모든 측면에서 변함없이 지역사회에 기여할 예정이다. 포스코는 포항 및 광양 지역에서 운명공동체로서 지역과 함께 발전하고 성장해 왔다. 포스코의 지주사 체제 전환을 통해 그룹차원에서 미래기술연구 성과를 창출하고 2차전지 소재와 수소 등 다양한 사업에서 안정적인 성장을 이뤄낼 전망이다. 이를 통해 포항 및 광양 지역의 발전에 기여할 것으로 기대된다.철강사업은 분할 후에도 그룹의 핵심 사업으로서 중추적인 역할을 계속하게 될 것이며, 탄소중립 생산체제로의 단계적 전환과 그린 철강 경쟁력 강화를 위해 수소환원제철, 전기로 등 친환경 설비 투자를 더욱 확대, 강화한다는 계획이다.  일례로 포스코그룹은 최근 2차전지 핵심소재인 양극재를 연간 6만t 생산할 수 있는 공장을 지역에 건설키로 한 바 있으며, 지난해 7월에는 포항 포스텍 내에 지상 7층, 지하 1층, 연면적 28,000㎡ 규모로 체인지업 그라운드 포항을 준공했다. 체인지업 그라운드는 포스코가 실리콘밸리와 더불어 태평양 서안에 위치한 또 하나의 퍼시픽 밸리를 만들어 나가겠다는 비전 하에 운영하는 스타트업 공간이다. 이밖에 포스코는 차세대 신소재로 손꼽히는 ‘그래핀’을 세계 최초로 개발하고 상용화한 벤처기업 ‘그래핀 스퀘어’를 포항시에 유치하기도 했다.앞으로도 포스코는 부생수소 생산설비 증설, 수소출하센터 충전소, 고순도니켈공장, 양극재 6만톤 공장 신설 등 신사업 분야 투자 및 포항 1고로 박물관 설립 등 지속적인 투자와 사회 공헌을 통해 지역사회와 함께 발전하고 공존해나갈 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['카카오택시' 승객 골라태우기 정황 포착…가맹택시 콜 몰아주기도?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230011</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 02:32:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오T 플랫폼의 중개서비스를 이용하는 일반택시의 장거리 손님 ‘골라태우기’ 정황이 포착됐다. 또 일반택시를 호출했지만 가맹택시가 배차돼 카카오의 자사 가맹택시 ‘콜 몰아주기’ 개연성이 있는 것으로 나타났다.23일 서울시는 이러한 내용을 담은 실태조사 결과를 발표했다. 앞서 서울시는 지난해 10월 카카오택시 이용불편에 대한 현장 실태조사를 진행한다고 밝힌 바 있다. 카카오택시가 택시 플랫폼 시장의 90%를 점유함과 동시에 이용자들도 택시앱을 통한 호출이 더 익숙해졌지만, 앱을 악용한 승객 골라태우기 등 승차거부 민원이 지속됐기 때문이다.실태조사는 카카오택시만을 대상으로 실시됐다. 조사원이 승객을 가장해 카카오택시를 직접 불러서 탑승하는 ‘미스터리쇼퍼’ 방식으로 2개월 동안(2021년 10월~11월) 총 841대를 호출했다. △장거리(10km이상)·단거리(3km이내) △평일·주말 △도심·비도심 △아침·저녁·밤 시간대로 구분해 적정 표본이 확보되도록 했다.  그 결과 카카오T를 통해 호출한 일반택시는 목적지 표출에 따른 택시기사의 승객 골라태우기 정황이 일부 포착됐다. 카카오T 가맹택시는 목적지가 보이지 않는다. 일반택시를 호출해 배차가 성공된 건을 분석한 결과 ‘택시 승객이 많은 평일 밤 장거리’일수록 호출 성공률이 높은 것으로 확인됐다. 이는 밤 시간대 택시 공급보다 승객 수요가 많아서 골라태우기 환경이 조성될 수 있는 데 따른 것으로 서울시는 해석하고 있다. 각각의 호출 성공률을 보면 △장거리(81.8%)·단거리(66.4%) △주말(88.1%)·평일(63.3%) △저녁(83.2%)·아침(79.0%)·밤시간대(58.6%) 등이다.실태조사를 자문한 권용주 국민대학교 자동차운송디자인학과 교수는 “장거리 호출 성공률이 높고 단거리는 낮은 점, 밤 시간대 호출 성공률이 낮고 배차 실패횟수도 타 시간대보다 높은 점을 고려할 때 목적지를 보고 골라태운다고 볼 수 있다”고 분석했다. 안기정 서울연구원 교통시스템연구실 연구위원은 “단거리 호출 실패율이 장거리보다 높은 건 승객 골라태우기를 의심할 수 있는 대목”이라고 말했다.서울시는 택시업계 불만인 카카오택시의 자사 가맹택시 콜 몰아주기 실태조사 결과도 내놨다. 조사 결과 일반택시를 호출해 배차에 성공한 경우 10대 중 4대(39%)는 가맹택시인 ‘카카오T 블루’가 배차된 것으로 나타났다. 유형별로는 평일보다 주말, 장거리보다 단거리, 저녁·밤보다 아침일수록 가맹택시가 배차된 비율이 높았다. 특히 ‘택시 승객이 상대적으로 적은 주말 아침 도심에서 도심으로 가는’ 호출은 가맹택시 배차 비율이 86%로 가장 높았다. 일반택시는 카카오T 중개서비스를 무료로 이용하지만, 가맹택시는 카카오에 수수료 3.3%를 내고 있어 카카오로선 가맹택시 배차시 수익을 얻을 수 있다. 다만 서울시는 카카오택시 배차 알고리즘 자체는 확인되지 않은 만큼 콜 몰아주기에 대해선 좀 더 구체적 조사와 분석이 필요하다고 설명했다.  서울시는 이번 실태조사 결과를 바탕으로 △서울시 △카카오모빌리티 △정부 등 각 주체별 개선방안을 마련해 추진한다. 우선 서울시는 호출 성공률이 가장 낮아 택시잡기 어려운 ‘평일 밤 시간대’의 경우 택시 부족 요인도 있는만큼 택시 공급 확대를 위해 △택시 부제(의무휴업) 해제 △전기택시 보급확대 등 다양한 대책을 검토한다.카카오모빌리티 측에는 승객의 목적지를 구체적 위치가 아닌 자치구 단위까지만 노출하도록 하고, 장기적으로 목적지를 미표기하는 내용의 단계적 개선방안을 요청했다. 가맹택시 콜 몰아주기 의심 해소를 위해선 승객이 일반호출을 했을 때 우선 일반택시가 호출 받을 수 있는 충분한 시간(5분)을 주고 이후 가맹택시에도 콜을 주는 방식을 요청했고, 장기적으론 중개와 가맹 택시사업을 분리하는 방안도 요청했다. 이를 위해 서울시는 국토교통부(국토부)에도 가맹·중개택시 인·허가 등 관리 권한을 시·도지사에게 위임해줄 것을 건의할 예정이다. 국토부에 있는 인·허가 권한을 가져와 위법 상황 발생 시 조사 및 사업개선 명령 등을 직접 내리기 위해서다. 이번 실태조사 결과는 현재 카카오택시 콜 몰아주기와 관련해 알고리즘 조사를 진행 중인 공정거래위원회에 참고 자료로도 제공할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자, 13년만에 태양광 패널 사업 접는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230009</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 02:32:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 2010년부터 뛰어든 태양광 패널 사업을 접는다. LG전자는 지난해 스마트폰 사업을 중단한 데 이어 올해 태양광 패널 사업도 영업 중단하며 비주력 사업에 대한 구조조정 속도를 올리고 있다.LG전자 측은 23일 보도자료와 공시를 통해 태양광 패널 사업의 영업을 오는 2분기를 끝으로 정지한다고 밝혔다. 영업정지 금액은 2020년 매출 기준 8817억원으로 같은 해 전체 매출의 1.5% 상당이다. LG전자는 지난 22일 이사회를 통해 태양광 패널 사업 영업 중단을 승인했다.  사업을 접은 이유는 태양광 패널 사업의 경쟁 심화와 실적 부진 때문이다. LG전자는 “가격 경쟁 심화와 원자재 가격 상승 등 다양한 요인으로 글로벌 태양광 패널 사업의 불확실성이 지속 증가하고 있다”고 설명했다.LG전자는 1985년 다결정 태양광 셀을 개발하며 일찌감치 기술력을 확보했다. 본 사업을 시작한 시점은 2010년으로, 2009년 독일계 시험인증 기관 TUV 라인란드로부터 태양광 셀 테스트 인증을 확득한 뒤 이듬해부터 양산에 나선 것이다.발전 효율이 높은 단결정 N-타입 셀의 기술력은 세계적 수준으로, 2020년 미국 주거용·상업용 태양광 모듈 시장에서 한화큐셀에 이어 점유율 2위(12.9%)를 차지하기도 했다.다만 LG전자는 2020년 태양광 사업 매각을 시도했는데, 이는 중국을 중심으로 2010년대부터 태양광 에너지 생태계 전반에 가격 경쟁이 벌어지며 수익성을 잃어버렸기 때문이다. 매각이 순조롭게 이뤄지지 않자 결국 영업중단을 결정한 것으로 풀이된다.  LG전자는 사업이 완전히 중단되는 시점까지 LG 태양광 브랜드를 유지함과 동시에 고객 지원을 당분간 지속한다. 패널 생산 또한 향후 서비스 지원에 필요한 재고를 유지하기 위해 오는 2분기까지 계속될 예정이다.사업을 영위해왔던 비즈니스솔루션(BS) 사업본부는 이번 구조조정을 통해 사업 포트폴리오를 IT(노트북, 모니터)와 인포메이션 디스플레이(ID·사이니지, 상업용 TV 등), 로봇 사업으로 재조정한다. 태양광 에너지 사업 가운 에너지 저장장치(ESS)나 에너지 관리 솔루션(LG 비콘) 등 신재생에너지 관련 연구개발은 지속한다. LG전자 태양광 사업을 담당했던 에너지 사업부 직원은 국내 600명을 포함해 총 900여명이다. LG전자는 사내 타 사업본부와 계열사 인력 수요, 직원 역량과 의향을 종합적으로 판단해 직원을 재배치할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국 3G 서비스 연내 종료…자동차 기능 차질 우려]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230008</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 02:32:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이번 주 AT&amp;T를 시작으로 올해 미국에서 3G 네트워크 서비스가 순차적으로 종료되면서 차량 소유주가 큰 불편을 겪을 것이라는 전망이 나왔다. 22일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 ‘네트워크 일몰’로 불리는 3G 서비스 종료로 테슬라, 아우디, 혼다 등 미국 내 수백만대의 자동차가 비상시 사용하는 안전 성능 등 일부 기능을 잃게 될 것이라고 전했다.3G 서비스 종료는 구형 휴대폰뿐만 아니라 3G 네트워크를 통해 기능 업데이트와 원격통신을 이용하는 자동차에도 타격이 있을 예정이다. 지난 10여년간 제작된 모델 수백만대가 영향을 받을 것으로 예측되는 가운데, 모델에 따라 정도의 차이가 있을 것으로 보인다. 아무 문제 없는 모델도 있는 한편 여러 기능이 중단되는 차량도 있을 전망이다. 예를 들어 충돌 시 작동하는 자동비상대응 서비스, 실시간 내비게이션, 스마트폰 앱을 통해 출발 전 차량 내 실내 온도를 조절하는 ‘프리컨디셔닝’과 같은 기능이 중단될 수 있다. 미국 주요 통신사의 3G 서비스 종료는 5G와 같은 신기술 지원을 위해 인프라와 자본을 확보하기 위한 움직임이다. 이날 AT&amp;T가 선두를 끊고 연내 T-모바일, 버라이즌 등이 뒤따를 예정이다. AT&amp;T는 이메일 성명을 통해 자사는 “2019년 2월부터 자동차 제조업체가 3G 서비스 제공이 중단되기 전까지 새로운 기술로 전환할 수 있도록 지원해왔으며 앞으로도 협력해나갈 계획”이라고 밝혔다.&lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 통신사들이 수년간 3G 서비스 종료에 대해 미리 경고해왔음에도 불구하고 다수의 자동차 제조업체들이 지난해까지도 구형 네트워크 장치들을 설치해왔다고 전했다. 모빌리티 서비스 기업 모지오의 최고경영자(CEO) 케니 호크는 “다수의 차량이 여전히 3G 네트워크를 이용하는 내장형 텔레매틱스 제어 장치, 모뎀과 안테나를 사용한다”고 지적했다. 이에 대해 자동체 업체들은 제각기 다른 방식으로 대응 중이다. 일부 서비스를 중단하거나 차량주들이 일회성 요금 또는 월정액을 지불하고 소프트웨어·하드웨어 업데이트를 제공받는 방법 등이 있다. 테슬라의 경우 2015년 6월 이전 제조된 모델S 차량이 3G 서비스 종료로 일부 원격 기능과 내비게이션, 지도 등의 기능이 영향을 받을 예정이며 200달러(약 24만원)의 비용으로 이를 해결하는 모뎀 업그레이드를 제공한다고 발표했다. 혼다는 22일까지 무료로 소프트웨어 업데이트를 지원했으며 이날 이후에 기존의 기능을 사용하기 위해서는 900달러(약 107만원)의 하드웨어 업그레이드를 진행해야 한다.  미국 소비자 전문지 &lt;컨슈머리포트&gt;의 안전 정책 매니저인 윌리엄 월리스는 “일부 자동차 제조 업체들이 차량 구매 당시 무료로 제공하겠다고 약속한 서비스에 대해 소비자에게 비용을 청구하며 현재 상황을 이용하고 있다”며 비판의 목소리를 냈다. 아울러 “정치권에서 이 문제를 다뤄 4G 네트워크 종료 시 이번과 같은 총체적 난국이 반복되지 않도록 해야한다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“버그 알고도 방치”...세계 최대 NFT 거래소 오픈씨, 100만달러 소송 당해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230005</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 02:32:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 NFT(대체불가능토큰) 거래소 ‘오픈씨’가 100만달러(약 12억원) 규모의 손해배상청구 소송을 당했다.22일(현지시간) 암호화폐 전문매체 &lt;디크립트&gt;에 따르면 오픈씨 회원인 티모시 맥키미는 오픈씨가 지난달 거래소에 발생한 버그를 알고도 거래를 중단하지 않았다며 소송을 제기했다. 당시 오픈씨는 해커들의 공격을 받아 75만달러(약 9억원) 상당의 NFT를 도난 당했다. 해당 공격은 해커들이 오픈씨의 버그를 이용, NFT 가격을 조작해 아주 낮은 가격에 고가의 NFT를 구매하는 방식으로 이뤄졌다.맥키미는 자신이 보유한 NFT ‘보어드 에이프 요트 클럽(BAYC) 3475번’ 작품을 오픈씨 판매 상품으로 등록한 바가 없지만 해커들이 0.01 이더리움(ETH, 약 26달러, 3만1000원)의 헐값에 구매해 99 이더리움(약 25만달러, 3억원)에 되팔았다고 주장했다. 그가 제출한 고소장에 따르면 해당 NFT는 1만개의 BAYC 한정판 중 하나로 희소성 가치로 따지면 상위 14%에 든다. 맥키미는 오픈씨에게 NFT를 되찾거나 100만달러의 배상금을 지급할 것을 요구했다. 이 이용자는 “오픈씨가 사고의 원인이 된 버그에 대해서 인지하고 있었지만 거래를 중단시켜 문제를 해결하는 대신 이윤을 남기기 위해 플랫폼을 계속해서 운영했다”고 주장했다. 또 오픈씨 측과 이 문제를 해결하려고 수차례 노력했지만 오픈씨는 “사고에 대해 적극적으로 조사하고 있다”고만 밝혔을 뿐 별다른 조치를 취하지 않았다고 말했다.오픈씨는 1월에 발생한 사고에 대한 보상금으로 이용자들에게 총 180만달러(약 21억5000만원)를 지급했다. 다만 정확히 어떤 기준으로 보상금을 책정했는지에 대해선 밝혀지지 않았다. &lt;디크립트&gt;에 따르면 오픈씨는 피해자들과 합의하기 위해 연락을 취하고 있지만 사고에서 손실된 NFT의 실제 가격보다 낮은 금액을 제공하고 있는 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[페이스북, 숏폼 동영상 ‘릴스’ 전세계로 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230002</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 01:01:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 숏폼(짧은 동영상) 콘텐츠 서비스인 ‘페이스북 릴스’를 전세계적으로 공식 출시한다고 발표했다. 22일(현지시간) 미국 정보기술(IT) 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 메타는 미국에서만 제공하던 페이스북 릴스를 150여개국의 안드로이드, iOS 이용자를 대상으로 확대한다고 발표했다. 페이스북은 지난 9월 미국에서 페이스북 릴스를 공식 도입했다. 이전에는 멕시코, 인도, 캐나다에서 해당 서비스를 시범 운영한 바 있다.페이스북 릴스 기능은 페이스북 뉴스 피드 상단에 배치된다. 이용자들은 페이스북의 인스턴트 게시물 기능인 ‘스토리’를 릴스를 통해 공유하거나 스토리를 ‘릴스화’하는 기능도 사용할 수 있다. 또 페이스북의 동영상 플랫폼인 ‘페이스북 워치’와 ‘페이스북 그룹’에서도 릴스 콘텐츠를 공유할 수 있게 된다. 아울러 이미 업로드된 릴스를 이용해 새로운 영상을 만드는 ‘리믹스’, 영상을 간편하게 편집할 수 있는 ‘클리핑’, 임시 저장 등 새로운 기능도 선보인다. 페이스북은 “릴스를 통해 크리에이터들이 발견되고 사용자들과 소통하고 수익을 창출하는 데 주력하고 있다”고 밝혔다. 이에 따라 릴스를 활성화시키기 위해 크리에이터들의 수익 창출 기능을 확대할 예정이다. 현재는 배너와 가상 스티커를 통한 광고 기능만 제공되지만, 팬들이 크리에이터들에게 선물하는 후원 기능인 ‘스타즈’를 도입할 계획이다. 또 ‘릴스 플레이 보너스’ 프로그램을 통해 조회수 등 조건을 충족한 크리에이터들에게는 한 달 최대 3만5000달러(약 4200만원)를 지급할 예정이다. &lt;엔가젯&gt;은 페이스북 릴스 공식 출시가 틱톡에 대항하고 MZ세대 이용자 유치를 최우선의 과제로 삼고 있는 메타에게 중요한 시험이 될 것으로 봤다. 실제로 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 지난 2일 어닝콜에서 틱톡과의 경쟁을 페이스북 이용자 수 감소 요인 중 하나로 꼽았다. 또 “메타가 릴스와 같은 숏폼 비디오로 서비스를 전환하는 과정을 거치고 있다”고 말하며 “지금까지 선보인 콘텐츠 중 릴스가 가장 빠르게 성장했다”고 강조하기도 했다. 다만 저커버그는 아직 릴스의 매출이 인스타그램 스토리나 피드에 비해 적다는 점을 인정하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230010.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['무신사 vs 크림', 가품 논란 2라운드…"물러서면 신뢰도 추락 불가피"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220148</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220148</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 12:26:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["우리가 판매한 제품은 가품이 아니다. 크림에서 올린 게시물 때문에 무신사가 마치 가품을 파는 플랫폼으로 취급받고 있다" - 무신사"크림은 리셀 서비스를 제공하는 만큼 소비자를 보호해야 할 의무가 있다. 내부 판단 기준에 따라 가품에 대해 주의를 당부한 것이지 특정 플랫폼을 겨냥한 게 아니다" - 크림패션 플랫폼 '무신사'와 리셀 서비스 업체 '크림'의 갈등이 점차 심화되고 있다. 수입 럭셔리 브랜드 티셔츠의 진품 여부를 두고 각기 다른 판단을 내렸고, 입장 차이가 좁혀지지 않으면서 법정 싸움으로 번지게 됐다. 가품 논란은 '현재 진행형' 발단은 수입 럭셔리 브랜드의 티셔츠 판매에서 비롯됐다. 한 소비자가 무신사 부티크에서 구매한 '피어 오브 갓 에센셜'(이하 에센셜) 브랜드 티셔츠를 리셀 플랫폼 크림에 재판매하는 과정에서 가품 판정을 받았기 때문이다. 양사의 대립은 지난달 18일 본격화됐다. 당시 크림은 플랫폼 내 거래 체결 후 자사 검수센터에 입고된 실물 상품 사진을 공개하며 "에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠의 가품이 다수 확인되고 있어 판매 등록에 주의해 달라"는 공지사항을 올렸다.   무신사 입장에서는 '마른 하늘에 날벼락'인 셈이다. 당시 크림이 공개한 9개 가품 사례 중 '넥 메일 라벨 폰트'와 '넥 메인 라벨 봉제 방식' 예시에 사용된 제품이 무신사 부티크에서 판매 중인 제품이었기 때문이다. 현재 무신사 부티크 제품은 '부티크 인증서'와 '보안 실'이 부착돼 있는데, 크림 측 게시글에 '파란색 택' 동봉 제품이 포함돼 있었다. 해당 게시글만 보면 무신사 부티크에서 판매하는 제품 가운데 가품이 섞여있다는 오해를 받기 충분하다는 입장이다.이에 반해 크림은 "내부에서 결정한 가품 주의 공지사항은 이용자 보호를 위한 정책이므로, 무신사의 삭제 요청을 들어줄 수 없다"는 입장을 고수했다. 결국 무신사는 지난 18일 리셀 플랫폼 크림을 운영하고 있는 네이버 자회사 '크림 주식회사'를 대상으로 해당 게시물 삭제를 요청하는 내용의 '내용증명'을 발송했다. 22일에는 "에센셜 제품은 브랜드 공식 유통처에서 확보한 100% 정품"이라는 공식 입장문도 발표했다.이날 크림 측도 "에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠 제품의 가품이 지속 접수되고 있다"며 "가품이 의심되는 구매자에게 크림 내 거래여부와 관계없이 무상 검수 서비스를 제공하겠다"며 무신사의 대응을 맞받아쳤다. 진위 여부 두고 대립 격화…'치킨게임' 될까 양사가 결코 물러서지 않는 본질적 이유는 '신뢰도'에 있다. 무신사는 짝퉁(모조품) 판매처가 되지 않기 위해 크림에 해당 내용 삭제를 요구하는 상황인 반면, 크림은 무신사의 요청을 들어줄 경우 상품 진위 여부와 관계없이 내부 기준의 신뢰도를 의심받게 된다. 법정에서 해당 상품의 가품 여부가 가려질 경우 패배하는 쪽은 신뢰도 면에서 큰 질타를 받게 될 전망이다.현재 양사는 각기 다른 입장을 내세우며 억울함을 호소하고 있다.  먼저 크림은 이날 입장문에서 '선의의 피해자'를 언급하며 소비자 보호를 위한 정책을 끝까지 고수할 의사를 내비쳤다. 이는 크림에서 물건을 사고 파는 이용자 모두 피해자가 될 수 있다는 의미를 내포하고 있다. 크림에 등록된 제품이 가품일 경우 판매자와 구매자 모두 '피해자'가 되기 때문이다. 해당 상품을 올린 판매자는 가품인지 모르고 올렸다 해도 내부 정책에 따라 벌금이나 활동정지 등의 제재를 받을 수 있다. 구매자는 정품이 아닌 가품을 수령하게 돼 금전적 손해를 입게 된다. 크림 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "크림이 리셋 플랫폼인 만큼 에센셜 제품 외 다른 제품도 가품을 유의하라고 공지를 올려왔다"며 "(이번 게시물은)특정 업체를 겨냥한 것이 아니며, 이용자 피해를 막기 위한 주의사항인 만큼 해당 게시물을 삭제할 계획이 없다"고 전했다.이어 무신사의 정품 주장에 대해서 크림 측은 "무신사의 정품 주장은 말 그대로 주장일 뿐, 법적 대응 과정 속에서 진품 여부도 함께 결정될 것으로 기대한다"며 "앞으로도 크림은 사용자에게 신뢰받는 서비스가 되기 위해 최선을 다할 것"이라고 밝혔다.반면, 무신사는 크림이 공개한 진품 판단 기준을 지적하고 있다. 앞서 크림은 △브랜드 택 퀄리티 △넥 메일 라벨 폰트 △넥 메인 라벨 봉제 방식 △사이즈 라벨 폰트 △사이즈 라벨 봉제 방식 △밑단 내부 봉제 방식 △후면 아플리케 퀄리티 및 크기 △후면 아플리케 및 원단 UV 반응 △립(Rip) 퀄리티 △전면 3D 아플리케 표면 등을 관련 기준으로 내세운 바 있다. 관련 기준에 대해 무신사는 "생산 및 유통 과정에 따라 제품별 개체 차이가 나타나는 경우가 있다"는 입장을 내세웠다. 시즌별 주문 형태, 생산 공장, 브랜드 유통 채널 등에 따라 차이가 발생한다는 것이다. 같은 럭셔리 브랜드 제품이라도 중국, 베트남 등 생산 환경과 작업자 숙련도에 따라 차이가 나타날 수 있는 만큼 개체의 차이는 정품과 가품을 판단하는 기준이 아니라고 일축했다. 특히 무신사는 에센셜 공식 유통판매처인 '팍선'과 '센스'에서 판매하는 제품의 넥 메인 라벨 사진을 올리며 "크림이 지적한 정·가품 포인트가 서로 다르게 나타났다"고 밝혔다.   무신사 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "무신사 부티크 제품, 특히 에센셜의 경우 정식 유통처에서 수급하는 제품이라 가품이 나올 수 없는 구조"라며 "크림은 제품 판매를 중개하는 플랫폼일 뿐이며 정품 판단 기준은 브랜드에게 달렸다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK도 주목한 '우아한테크코스'...네이버·카카오 개발자 취업률 95%]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220140</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220140</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 09:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK이노베이션의 자회사 SK에너지가 개발자를 모집하면서 우대자격요건으로 개발 부트캠프인 ‘우아한테크코스(우테코)’ 참여자를 내걸었다. 우테코는 배달의민족을 운영하는 우아한형제들(우형)이 개발자 인력 부족 현상을 해결하기 위해 2019년 만든 무료 코스다. 개발 부트캠프는 단기간 개발자 양성 교육 프로그램이다.22일 업계에 따르면 대기업이 스타트업의 교육 코스를 수료한 인재를 채용 우대요건으로 내건 것이 개발자들 사이에서도 화제가 되고 있다. 이 외 SK에너지가 우대요건으로 제시한 개발 부트캠프는 사설 교육기관인 ‘코드스쿼드’와 정부 지원과정인 ‘소프트웨어 마에스트로’뿐이다. 이처럼 전문교육기관이나 정부지원사업과 함께 언급된 것도 업계에선 이례적이라 보고 있다. 우테코는 우형이 교육비 전액을 지원하고 있다. 실무형 개발 역량을 갖추도록 구성된 커리큘럼, 실제 현장에서 업무를 수행하고 있는 개발자의 피드백 등이 프로그램의 장점으로 꼽히고 있다. 각 단계별 프로그래밍 미션이 끝나면 글쓰기와 발표도 진행해 커뮤니케이션 역량도 길러준다. 이에 개발자들 사이에서 개발인재 등용문으로 인식되고 있다.45명을 배출한 1기의 경우 우형을 비롯해 카카오, 네이버파이낸셜, 쿠팡, 야놀자 등에 취업하며 취업률 95%를 기록했다. 2기 졸업생들도 삼성전자, 카카오, 라인 등 대기업부터 마이리얼트립, 백패커, 드리머리 등 스타트업에 두루 취업하며 96%의 취업률을 달성했다. 지난 11월 교육을 마친 3기 또한 높은 취업률을 기록 중이다.지원경쟁률도 급등했다. 올해 모집 중인 4기의 경우 웹 백엔드 과정은 18대 1, 웹 프론트엔드 과정은 15대 1의 경쟁률을 각각 기록했다.우테코의 교육 내용과 성과가 인정받으면서 기존 대기업에서도 개발자 양성 프로그램을 만들어야 한다는 주장이 나온다. IT분야 법률 전문가인 구태언 법무법인 린 변호사는 “국내 소프트웨어 인재 부족 현상은 10년이 넘도록 제기되고 있지만 정부 정책이나 교육 현장에 변화가 없고 기업들은 여전히 아우성”이라며 “정부와 교육체계의 변화를 기다릴 게 아니라 투자 여력이 있는 대기업들이 인재를 키워 쓰는 일에 보다 적극적으로 나서야 한다”고 말했다.우형 관계자는 “우테코는 개발 현장에서 기대하는 실무역량과 기존 교육시스템에서 배우는 프로그래밍 지식 간 차이를 줄이고 국내에 부족한 개발인재를 우리 손으로 길러보고자 개설한 것”이라면서 “잠재 역량을 가진 개발자들을 우수한 인력으로 길러낼 수 있게 교육 프로그램을 더욱 고도화할 예정”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]"지금까지 이런 OTT는 없었다"…왓챠, 영상·웹툰·음악 융합한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220128</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220128</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 09:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["영화 추천으로 사업을 시작할 당시, 이종간 문화 콘텐츠를 결합해 시너지 효과를 내는 계획을 준비했습니다. 단순히 음악에서 먹거리를 찾겠다는 의도가 아니라, 다양한 문화 카테고리를 융합한 서비스 모델을 만드는 것이 목표입니다" 이는 지난 2020년 5월, 음원 유통플랫폼 '왓챠뮤직퍼블리싱'을 공개할 당시 왓챠에서 밝힌 목표다. 당시 왓챠의 목표는 영화·드라마 추천, 인터넷동영상서비스(OTT), 음원 유통에 그치지 않고 도서, 웹툰, 음악, 게임, 패션(뷰티) 등 다양한 문화 사업을 융합한 시너지 효과에 집중됐다. 앞서 왓챠의 경우, OTT 플랫폼 사업 시작 전부터 머신러닝 기반 콘텐츠 추천 플랫폼 '왓챠피디아'로 시너지 효과를 도모한 경험이 있다. 다만 OTT, 음원, 웹툰 등 다양한 콘텐츠를 어떻게 융합할 것인지에 대해서는 이렇다할 계획이 공개되지 않아 궁금증을 증폭시켰다. 머신러닝 기반의 추천 시스템을 바탕으로 영화, 드라마 등 영상 콘텐츠를 공급했던 왓챠가 내린 해답은 "하나의 플랫폼에서 모든 서비스를 제공하는 것"으로 귀결됐다. 올인원 전략 담은 '왓챠 2.0' 22일 왓챠는 '미디어데이'를 통해 '왓챠 2.0' 출시를 예고했다. 왓챠 2.0의 가장 큰 특징은 기존 왓챠 서비스에 음원과 웹툰을 모두 서비스하는 '올인원' 전략이다.  왓챠 2.0은 단순히 다양한 카테고리의 콘텐츠를 모아 놓는 것에서 벗어나 콘텐츠간 경계를 허무는 것이 포인트다. 예를 들어, 영화 그 자체의 콘텐츠만 제공했던 기존 버전에서 벗어나 극 중 배우가 만든 음악을 추천해주는가 하면, 콘텐츠 분위기에 어울리는 노래나 웹툰까지 볼 수 있도록 설계하는 것이 왓챠 2.0의 핵심 기능이다. 실제로 왓챠는 오리지널 콘텐츠 '좋좋소'에서 담지 못한 색다른 스토리의 웹툰을 준비하는 등 콘텐츠간 경계를 허물고 다양한 엔터테인먼트 경험이 가능토록 준비하고 있다.웹툰과 음원의 경우 각각의 비즈니스 모델(BM)도 도입한다.먼저 웹툰의 경우 '김보통', '루드비코', '낢', '써니사이드업', '펭귄', '히요', '김양수', '원성재', '민서영' 등 일상툰에 특화된 작가들과 함께 콘텐츠 기획부터 제작과 공급에 이르는 생태계를 구성할 계획이다. 왓챠와 뜻을 함께 하는 작가들의 오리지널 웹툰을 공개하는 한편 김보통 작가와 영상·웹툰의 경계를 넘나드는 '김보통 프로젝트'도 공개할 계획이다.    왓챠는 아이디어만 좋다면 누구든 연재할 수 있는 시스템을 만드는 한편 신·구작 여부를 떠나 취향에 따라 추천하는 기능을 활성화 해 창작자와 소비자 모두가 만족하는 웹툰 콘텐츠 공급 방식을 구현하는 것이 목표다. 원지현 왓챠 공동창업자 겸 사업총괄(COO)은 미디어데이 현장에서 "웹툰의 역사를 돌이켜보면 시장 초기 마음의 소리같은 일상툰이 큰 사랑을 받았지만, 무료 비즈니스로 성장하는 과정에서 서사성이 강한 작품들의 선호도가 높아졌다"며 "플랫폼 비즈니스도 기다리면 무료로 볼 수 있는 체제가 안착하면서 호흡이 길고 서사성이 짙은 작품들로 획일화됐다"고 설명했다. 이어 그는 "왓챠는 추천엔진을 통해 웹툰을 추천하고 리마인드시켜 창작자의 작품이 오랜 기간 사랑받을 수 있는 새로운 구독 모델을 제시할 것"이라고 덧붙였다.  점차 경쟁이 치열해지고 있는 음악시장에 대한 접근법도 제시했다. 앞서 왓챠는 '몽키3'를 시작으로 MBC 음악 자회사 '블렌딩'과 인디레이블 '붕가붕가 레코드'를 인수하는 등 음원 서비스에 대한 기틀을 마련한 바 있다. 현재 왓챠는 음원 사업자 및 아티스트와 추가 협의를 진행하며 음원 공급을 위한 준비를 이어가고 있다. 여기에 영상 콘텐츠를 제공하는 강점을 앞세워 음악과의 연계성을 부각시키는 한편 모든 콘텐츠 서비스를 결합한 요금제를 채택할 계획이다. 현재 왓챠는 연내 왓챠 2.0을 출시할 계획이며 '올인원 구독 요금제'를 설계중인 것으로 알려졌다. 가격은 미정이다. 원지현 COO는 "유튜브뮤직이 국내 음악시장에서 빠르게 점유율을 높일 수 있던 점은 음원과 영상콘텐츠와의 연계성"이라며 "왓챠 2.0에서도 영상, 웹툰, 음악이 한 데 어우러진 번들링 비즈니스 모델이 실현될 예정이다"고 말했다.  리텐션 강조…"짜투리 시간까지 확보해야" 넷플릭스, 디즈니+, 웨이브, 티빙, 시즌 등 OTT 서비스를 영위하는 기업들이 늘면서 국내 OTT 시장 내 경쟁도 치열한 형태로 전개되고 있다. 연내 워너미디어의 'HBO 맥스'가 한국 시장에 진입할 것이란 예상이 지배적인 만큼, 플랫폼 기업들의 사업 방향도 점차 고도화되는 형국이다. 최근에는 소비자 선택폭이 넓어진 만큼, 콘텐츠 수급 및 서비스에 따른 구독·해지도 빈번하게 발생하고 있다. 왓챠는 '콘텐츠 융합형 플랫폼'과 '차별성 기반의 정체성 확보'로 경쟁 상황에 대비한다는 계획이다. 연내 공개될 왓챠 2.0을 통해 이용자 경험을 확대하는 한편, 약 11년간 축적된 기술을 바탕으로 머신러닝 기반 추천을 통해 보다 정교한 큐레이션에 집중할 계획이다. 이를 통해 소비자가 서비스에 머무는 체류시간을 늘려 높은 리텐션(구독 잔존율)을 이어간다는 전략이다.  박태훈 왓챠 대표는 "왓챠에서 서비스되는 약 10만개의 콘텐츠 가운데 80% 이상이 매달 소비되고 있다"며 "올인원 서비스가 구현되면 롱테일 기술을 정교하게 개선하고 특색있는 예능, 영화, 드라마 등 콘텐츠를 수급해 명확한 색을 가진 팬덤층을 형성할 계획"이라고 말했다.왓챠의 롱테일 전략의 구심점은 리텐션이다. 리텐션이 높아질 수록 구독 매출이 상승하는 만큼, 플랫폼 내 체류시간을 높이는데 주력하는 것이 왓챠의 핵심 사업전략이다. 영상 콘텐츠의 경우 소비자가 긴 시간을 투자해야 하지만, 상대적으로 자주 감상할 수 있는 콘텐츠는 아니다. 반면 웹툰과 음악은 감상의 영역 측면에서 이동하거나 틈 날 때 자주 이용할 수 있는 콘텐츠로 구분된다. 소비자의 짜투리 시간도 왓챠에서 보낼 수 있도록 웹툰과 음악은 물론 향후 게임, 웹소설, 공연에 이르는 문화 콘텐츠를 지속 확대한다는 계획이다.   원지현 COO는 "높은 수준의 추천엔진을 기반으로 한 큐레이션 서비스와 플랫폼 내 UI·UX가 왓챠의 리텐션 상승의 비결"이라며 "꼬리에 꼬리를 무는 감상 형태를 만들기 위해 다양한 엔터테인먼트 영역을 추가하고, 머신러닝 기반 추천기술을 고도화하겠다"고 말했다.한편 이날 왓챠는 연내 공개된 작품을 포함, 20여편의 오리지널 콘텐츠와 경쟁력 있는 익스클루시브(독점) 콘텐츠를 제공한다고 밝혔다. 올 상반기 왓챠는 오리지널 콘텐츠만 9종을 선보일 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["넷플릭스에 '망 사용료' 부과하면 소비자에게 비용 전가"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220106</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220106</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 09:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“넷플릭스에게 망 사용료를 부담시킬 경우, 그 비용은 고스란히 최종이용자에게 전가될 것이다. 한국 통신 소비자는 지금도 비싼 통신요금을 지불하고 있는데 결국 더 높은 콘텐츠 서비스 이용료까지 이중으로 지불해야 하는 상황이 되는 거다.”김현경 서울과학기술대학교 IT정책전문대학원 교수는 22일 오전 온라인으로 생중계된 스타트업얼라이언스아젠다세미나2022 ‘대한민국 디지털 기업의 글로벌 경쟁력 강화를 위한 네트워크 정책제안 발표회’에서 이같이 말했다.현재 해외 콘텐츠제공사업자(CP)인 넷플릭스는 국내 인터넷서비스제공사업자(ISP)인 SK브로드밴드(SKB)와 분쟁 중이다. 넷플릭스는 미국 ISP와 인터넷 접속계약을 체결해 비용을 내고 있는데, SKB 입장에선 넷플릭스 데이터를 끌어오는 데 비용이 많이드니 자신들에게도 접속료를 내라고 방송통신위원회에 재정신청을 한 바 있다.하지만 넷플릭스 입장에선 미국 ISP에 접속료를 냈기 때문에 상호접속 원리에 비춰볼 때 타당하지 않다며 소송을 제기했다. 이에 1심은 ‘넷플릭스는 연결에 대한 대가를 지급할 의무가 있다’고 판단했고 현재 항소심이 진행 중이다. 여기서 ‘상호접속’은 인터넷의 기본 속성 가운데 하나다. ISP들이 서로 연결돼 있기 때문에 소비자가 하나의 통신사에만 가입해도 연결된 서비스를 누릴 수 있는 것이다. 이는 전기통신사업법에 따른 것으로 △망 이용의 효율 증대 △비용 절감 △트래픽의 원활한 소통 추구 등이 목적이다. 이때 ISP 간 계위가 나뉘는데, 체급이 비슷한 사업자그룹(Peering) 간엔 접속료를 따로 정산하지 않는 것이 국제적으로 적용된 원칙이다. 다만 체급이 다른 이들 사이에선 트랜짓(Transit)이라는 접속료가 발생한다. 체급이 더 높은 ISP에게 돈을 지불하고 설비를 이용하는 것이다. 하지만 이 또한 비용이 인하되는 것이 글로벌 추세다. 그런데 한국에선 ‘상호접속고시’ 개정을 통해 상호 접속료 정산을 정부가 직접 규율하고 있다. 이는 쓴만큼 접속료를 더 내라고 하는 논의를 지속적으로 촉발하고 있고, 국내외 사업자 간 여러 분쟁의 근거가 되고 있다는 것이 김 교수의 주장이다.김 교수는 “넷플릭스 1심 판결은 CP가 자신의 콘텐츠가 전송되는 모든 ISP에게 대가를 지불해야 하는 근거로 작용할까 우려된다”면서 “그러면 네이버웹툰이 KT에 접속해 미국의 ISP인 컴캐스트(Comcast) 이용자들에게 서비스된다면, 네이버는 KT뿐 아니라 컴캐스트에게도 대가를 지불해야 할 수 있다”고 말했다. 이어 “네이버와 카카오 등 대형 CP는 여력이 된다고 해도 중소 CP에겐 악영향을 끼칠 것”이라면서 “또 CP에게 전가된 사용료가 소비자에게로 전가될 것”이라고 덧붙였다.  근본적으로 망 사용료만 징수하는 걸로 해결되는 문제가 아니란 지적도 나왔다. 박성순 배재대학교 미디어콘텐츠학과 교수는 “국내선 상호접속고시 문제도 있지만 글로벌 1계위 사업자가 없는 것과 해외망 투자가 부족한 문제도 있다”고 강조했다.현재 국내 네트워크 트래픽의 많은 부분을 구글(유튜브), 넷플릭스, 페이스북 등 해외 CP들이 차지하고 있다고 그들에게 망 사용료를 받는다 한들, 국내 ISP는 또 해외 ISP에게 접속료를 지불해야 해서다. 체급이 다른 ISP 사이에서 트랜짓 비용이 발생하는데, 국내선 1계위인 KT가 글로벌에선 2계위라서다. 1계위 사업자의 조건 가운데 하나가 해외망의 양이기도 하다. 박 교수는 “ISP들끼리 랭킹을 정하는데 글로벌로보면 1계위에 미국·유럽·일본·홍콩 등의 ISP들이 있고 1.5계위엔 중국이 있고 KT는 2계위다”면서 “미국과 중국은 네트워크전쟁이 일어나고 있는 상황인데 한국은 설비 기술은 세계적 수준이면서 해외망 확보에 대한 관심도 적다”고 말했다.하지만 “앞으로 네트워크 의존도는 더 높아질 것이고, K콘텐츠에 대한 해외 이용자들의 소비도 증가하고 있기 때문에 해외로 나가는 트래픽 양도 증가할 것”이라며 “미래 동력을 위해 해외망 확장과 글로벌 1계위 사업자 확보에 대한 고민을 해야 하는 시점”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>