<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Aug 2022 17:21:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 스마트TV '라이브 채팅' 속 숨은 AWS의 기술은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110023</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 10:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 스마트 TV 속 실시간 채팅 기능에는 아마존웹서비스(AWS)의 기술력이 숨어있다.삼성전자가 2020년 이후 출시된 스마트 TV에서 선보인 '삼성 라이브 채팅'(이하 라이브 채팅)은 국내 TV 채널에서 방영되는 프로그램을 동시에 보는 시청자들이 화면 우측에 표시되는 메시지를 통해 대화를 나눌 수 있는 서비스다. 스마트 모니터나 더 프리스타일과 같은 제품에는 지원되지 않으며 국가에 따라 서비스되지 않는 곳도 있다. 유튜브로 생방송을 보며 채팅창을 통해 대화를 나누는 것과 유사한 기능이 TV에도 구현된 셈이다.삼성전자는 TV를 보면서 프로그램에 대한 의견을 자유롭게 주고받을 수 있도록 하면서 시청자들에게 새로운 시청 경험을 제공하고자 라이브 채팅 기능을 도입했다. 이 기능은 삼성전자가 특정 프로그램에 채팅방을 개설하면 이용할 수 있다. 회사는 드라마나 스포츠 경기 등 시청자들이 소통하고 싶어하는 욕구가 강한 콘텐츠에 대해 채팅방을 개설하고 있다. 시청자는 리모컨이나 스마트폰을 통해 메시지를 작성할 수 있다. 리모컨을 통해 음성 메시지를 입력하면 텍스트로 변환된다.많은 시청자들이 화면을 보면서 동시에 메시지를 주고 받으려면 TV에 메시지 송수신 기능을 구현해야 한다. 삼성전자는 이를 위해 AWS의 '아마존 차임 SDK'를 활용했다. 아마존 차임 SDK는 웹이나 모바일 앱에 △채팅 △음성·영상 통화 △화면 공유 기능과 같은 실시간 커뮤니케이션 구성 요소를 쉽게 추가 할 수 있도록 하는 클라이언트 소프트웨어 개발 도구 모음이다. 이번 라이브 채팅 기능에서는 아마존 차임 SDK가 제공하는 실시간 커뮤니케이션 구성 요소의 메시지 기능이 적용됐다.라이브 채팅은 많은 시청자들이 한꺼번에 몰려 메시지를 주고 받는 경우에도 원활한 서비스가 가능해야 한다. 이를 위해 아마존의 완전 관리형 컨테이너 오케스트레이션 서비스인 '아마존 ECS(Amazon Elastic Container Service)'가 적용됐다. 컨테이너란 서비스를 실행하는데 필요한 모든 파일과 앱을 패키지화하고 분리하는 기술을 말한다. 서비스의 전체적인 기능을 유지하면서 패키지로 묶인 앱들을 개발과 테스트 등의 환경 간의 이동을 쉽게 할 수 있게 해준다.아마존 ECS는 이같은 컨테이너들을 관리할 수 있도록 지원하는 서비스다. 이를 활용하면 자체 클러스터 관리 인프라를 설치·운영·조정할 필요 없이 간편하게 컨테이너를 앱에 적용할 수 있다. 또 앱이 필요로 하는 용량에 따라 컨테이너의 규모를 확장하거나 축소할 수 있다.이 기능으로 인해 주요 스포츠 경기 또는 인기 드라마와 같이 시청자가 몰리는 프로그램에서도 라이브 채팅 기능이 원활하게 구동되도록 컨테이너가 자동으로 확장된다. 때문에 시청자들은 방송이 버벅이거나 끊기는 현상 없이 라이브 채팅 기능을 활용할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스타트업에 더욱 주파수 맞추는 한국사회투자…'C레벨' 체제 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110022</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 09:17:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[복수의 전문 경영진 개념인 'C레벨'은 수평적 문화와 조직의 의사결정이 융화하도록 고안됐다. IT업계를 비롯한 스타트업에서 이러한 C레벨 직제를 적극 활용하고 있다. 초기 스타트업들의 성장을 지원하고 있는 '한국사회투자'가 주파수를 맞춰 C레벨 직제 도입에 나섰다. 특히 30대 팀장을 이사로 선임해 'MZ세대 경영진'의 진용도 갖췄다.한국사회투자는 창립 10주년을 맞아 최고책임자급 'C레벨' 체제로 전환한다고 11일 밝혔다. 조직 규모가 확대됨에 따라 책임경영을 강화하고 젊은 리더십을 전면 배치함으로써 전문성을 강화한다는 방침이다. 한국사회투자는 2012년 설립된 비영리 임팩트투자사 및 액셀러레이터다. 설립 이후 총 427개 기업에 대한 금융지원(592억원)과 386개 기업에 대한 비금융 지원을 제공해왔다. 주요 파트너사로는 서울시, 우리은행, 교보생명, IBK기업은행, 하나금융그룹, 한국전력공사, 국민건강보험공단 등이 있다.    이번 C레벨 체제 도입으로 이종익 대표(57)가 최고경영자(CEO, Chief Executive Officer)와 최고투자책임자(CIO, Chief Investment Officer)를, 이순열 신임 대표(44)가 최고경영자(CEO)와 최고소셜임팩트책임자(CSIO, Chief Social Impact Officer)를, 이혜미 이사(33)가 최고커뮤니케이션책임자(CCO, Chief Communication Officer)를 맡게 됐다.  이종익 대표는 딜로이트 안진회계법인 파트너 출신으로 2016년 12월부터 한국사회투자의 대표를 맡아왔으며, 기존 CEO의 역할과 함께 CIO를 겸한다. 이 대표는 린데, 유니레버, 하나회계법인, 딜로이트 안진회계법인 등에서 경력을 쌓았으며, 약 30년 간 경영컨설턴트와 벤처투자가로 활동했다.  이 대표는 한국사회투자가 약 4년간 위탁 운용한 서울시의 사회투자기금 사업이 종료됐을 때 취임했다. 이 대표는 한국사회투자 2.0 시기를 열며 신사업 확대를 내걸었고, 폭스바겐그룹코리아, 교보생명, 제주국제자유도시개발센터(JDC) 등 대기업 및 공기업과의 사회공헌, CSR 프로젝트를 잇따라 성공시켰다. 개인투자조합, 벤처투자조합의 출범을 이끌고 하나금융그룹과의 ESG 사업을 론칭하면서 한국사회투자의 2.0을 안착시켰다.이순열 신임 대표는 2017년 1월 입사해 한국사회투자의 액셀러레이팅과 투자 사업을 총괄했다. 특히 한국산업기술진흥원, 코이카(한국국제협력단)와의 협력을 이끌면서 글로벌 사업을 강화했고 메트라이프생명 사회공헌재단, 국민건강보험공단, IBK기업은행과의 액셀러레이팅을 체계적이고 전문적으로 이끌었다는 평가를 받는다.이 신임 대표는 CEO와 함께 CSIO를 겸임한다. 이 신임 대표는 세이브더칠드런코리아, 국제노동기구(ILO)와 글로벌발전연구원(ReDI) 등 비영리 분야에서 오랜 기간 활동했으며, 아동권리와 노동에 관한 연구 및 국제개발협력 프로그램 평가, 컨설팅 등을 전문적으로 담당했다. 현재 한국사회투자 육성 기업들의 소셜임팩트 측정 및 관리를 총괄하고 있다.이혜미 이사는 경제신문 기자 출신으로 재단의 대내외 커뮤니케이션을 담당하며 액셀러레이팅 및 투자 사업 홍보를 총괄했다. 2019년 7월 입사했으며, 한국사회투자가 지원하는 스타트업을 대상으로 브랜딩, PR/홍보, 커뮤니케이션 컨설팅을 담당하고 있다.이 이사는 한국사회투자의 브랜드 가치를 높이고, 후원사, 협력사, 지원기업, 내부 직원 등 핵심 이해관계자와의 커뮤니케이션을 강화했다는 평가를 받고 있다. 특히 MZ세대 경영진이 된 이 이사는 이사진에 합류하게 되면서 최연소 이사로 이름을 올리게 됐다.한국사회투자가 C레벨 체제를 도입한 것은 설립 이후 처음이다. 한국사회투자는 여성 CEO를 선임하고 MZ세대 경영진을 배출하는 등 젊은 리더십 구축을 통해 한국사회투자 3.0을 위한 변화에 나선다는 방침이다. 이종익 한국사회투자 대표는 "한국사회투자가 젊고 유능한 인재들 덕분에 더욱 강화된 리더십으로 3.0을 맞게 됐다"면서 "앞으로도 여성 리더십과 젊은 인재 육성에 박차를 가하며 지속적으로 C레벨 리더를 배출할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110052.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IT슈런스]②게임보다 높은 삼성화재 리텐션율…'빅테크 안 부럽네']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110020</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:20:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보험(Insurance)은 어렵습니다. IT(정보기술)는 정보에 대한 접근을 쉽고 편리하게 만들어줍니다. 따라서 IT와 보험의 결합은 필연적입니다. 생로병사와 직결된 금융상품인 보험이 혁신한다면, 사람의 삶도 달라질 것입니다. 디지털 보험사는 다가올 미래를 위해 어떤 준비를 하고 있을까요? 금융업계는 통상 보수적인 이미지로 인식된다. 업력이 오래되고 덩치(자산)가 클수록 디지털 전환이 어려울 것이라는 통념도 크다. 그러나 60여년의 업력을 가진 손해보험업계 1위인 삼성화재는 이런 고정관념에서 예외인 것으로 보인다. 빅테크 못지 않은 디지털 성과를 올리고 있어서다.11일 삼성화재에 따르면 삼성화재 다이렉트 '착'에서 제공 중인 착한생활 서비스는 현재 서비스 이용자 수가 13만8000명, 리텐션율(2주내)이 42%에 달한다. 고객 100명 중 42명은 2주일 내 서비스를 재방문한다는 뜻이다. 금융업 중에서도 카드나 간편결제처럼 사용주기가 빈번한 서비스가 아닌, 특수성이 있는 보험업계에서는 괄목할 만한 수치다.특히 웬만한 게임보다도 리텐션율이 더 높다. 모바일 마케팅 애널리틱스 플랫폼 애드저스트(Adjust)가 2019년 발간한 모바일 성장 지도(Mobile Growth Map)를 보면 게임 앱 설치 1일차 평균 리텐션은 34%다. 100명이 게임을 깔았다면 다음날 66명은 안 한다는 의미다. 어떻게 삼성화재는 이 같은 리텐션율을 기록할 수 있었을까? 보상체계와 상품구조를 유기적으로 결합…'돈되는 다이렉트' 안착 가속화 삼성화재는 인터넷·모바일(사이버마케팅) 또는 전화(텔레마케팅)로 가입하는 다이렉트 채널에서도 점유율 1위다. 그런데 위세는 예전만 못하다. 지난해 손보업계의 사이버마케팅 채널 수입 보험료에서 삼성화재의 비중은 48.1%로 전년 대비 3.9%p 하락해 역대 최초 50%선을 내줬다. 현대해상, DB손해보험, KB손해보험 등 2위권 손보사들의 추격에 더해 디지털 손보사인 캐롯손해보험이 '퍼마일자동차보험'으로 나름의 성과를 올리면서다.이러자 삼성화재는 지난해 다이렉트 채널을 '착'이라는 새 브랜드로 전면 개편했다. 당시 최영무 삼성화재 사장은 자사 메타버스 플랫폼 '썸'에서 착 론칭을 발표했다. 오프라인 공간을 대관하는 것이 아닌 온라인 플랫폼을 기성 보험사가 활용한 것 자체가 신선했다는 평가다. 그만큼 삼성화재는 다이렉트 채널의 장악력을 오랫동안 유지하고 싶어한다. 이와 직결되는 지표가 리텐션율이다.  삼성화재는 생활 데이터를 보상에 연계하는 '착한생활 서비스'를 신설하고, 자사 상품 구매 시 혜택을 볼 수 있도록 고안했다. 유기적으로 리텐션율과 판매실적이 연동되도록 하는 전략이다.'착한 드라이브'와 '착한 걷기'는 삼성화재 다이렉트 앱을 통해 안전운전 및 걷기를 실천하면 삼성화재 애니포인트로 혜택을 돌려준다. 착한 드라이브에 활용되는 안전운전 점수는 급가속, 급정지 등을 감안해 삼성화재가 자체 개발한 알고리즘을 통해 산출된다. 1㎞ 이상 운전 시 포인트가 지급되며 운전 1회당 최대 100포인트, 월 최대 5000포인트까지 적립된다.착한 걷기는 걸음 수에 따라 포인트를 제공한다. 하루 6000보 달성 시 30포인트가 적립되며, 월 기준으로 10만보당 100포인트가 추가 지급된다. 매월 최대 1500포인트까지 적립 가능하다.&lt;블로터&gt;가 입수한 자료에 따르면, 지금까지 삼성화재 착한 드라이브 가입 고객의 총 주행거리는 약 182억km, 총 주행횟수 약 160만회, 총 주행시간이 약 100만시간에 달한다. 또 착한 걷기를 이용하는 고객들은 누적 약 136억 걸음을 기록했다. '앱테크'가 보편화하면서 보험 사이드에서도 혜택을 보고자 하는 고객들을 삼성화재가 상당분 흡수했다는 것을 보여주는 지표다. M2E(걸으면서 돈 벌기)와 같은 트랜드와도 부합했다.착한 드라이브는 '온오프 미니운전자보험'과 연동된다. 이 보험상품은 실제 주행거리에 따라 보험료를 내는 것이 특징이다. 고객은 해지 또는 만기 시 처음 선택한 보장가능주행거리에 비해 적게 타면, 남은 보장가능주행거리만큼의 보험료를 돌려받는다. 아울러 착한 드라이브로 획득한 포인트를 통해 개인용 자동차보험, 여행보험, 장기보장성보험의 보험료를 결제할 수 있다.이 같은 체계를 건강보험까지 확장했다. 삼성화재는 건강 데이터를 분석한 고객에게 애니포인트를 적립해주는 '착한 건강관리'와 건강할수록 보험료를 할인해주는 '다이렉트 건강관리보험'을 최근 선보였다. 건강보험은 암, 종신보험과 같은 장기 보장성보험이다. 미니(단기)보험으로 얻은 고객 주목도를 발빠르게 수익성으로 전환하고 있는 모습이다.홍원학 삼성화재 사장은 "영업에서 보상에 이르기까지 업무 프로세스상 가능한 모든 부문의 디지털화를 추진하겠다"고 밝힌 바 있다. 다이렉트라고 디지털에서만 활동하란 법 있나…오프라인 채널까지 광폭 활용 소속 보험설계사 없이 온라인에서만 보험을 판매하는 디지털 보험사들은 오프라인 고객 접점이 미약한 반면, 삼성화재는 오프라인 네트워크를 폭넓게 활용할 수 있다는 이점이 있다. 다이렉트 채널의 안착을 위해 오프라인 행사를 적극 활용하는 것도 삼성화재의 전략 중 하나다.삼성화재 다이렉트 착은 지난달 29일부터 31일까지 견주와 반려견이 함께 즐길 수 있도록 '착한 펫타벤처'라는 행사를 진행했다. 행사가 진행된 반려견 놀이터인 '스테이지 28 웁시데이지'는 일반 방문 시 유료로 입장해야 하지만, 삼성화재는 입장부터 프로그램 체험까지 모두 무료로 마련했다.반려견의 퍼스널 컬러를 찾아주는 '펫스널 컬러', 아로마 테라피를 시술하는 '향기 테라피', 전문 작가들이 그려주는 '댕댕 캐리커쳐' 등 다양한 프로그램도 마련해 참가자들의 호응을 얻었다.  현재 펫보험 부문의 1위사는 메리츠화재다. 삼성화재는 더 나아가 반려동물 관련 서비스를 망라한 구독형 플랫폼을 기획하고 있다. 그런 만큼 수익화 과정에서 다이렉트 채널 착이 필요하다. 착에서는 삼성화재 다이렉트 펫보험을 판매하면서 반려동물보험에 대한 보험금 청구도 할 수 있다.이처럼 '착'을 매개체로 활용해 오프라인에 잠재된 수요를 온라인으로 이끌어오는 사업모델을 다각도로 확장 가능하다. 온라인은 간편하지만 상품 이해가 어렵고, 오프라인은 상품 이해는 쉽지만 과다가입에 따른 비용 우려가 있다. 각 채널이 뚜렷한 차이점으로 분절돼 있어 고객이 쉽게 오가기 어렵다. 반면 삼성화재는 각 채널의 장점만을 취합한 고객 유입이 가능하다는 분석이다.이 같은 특장점은 카카오를 등에 업은 카카오페이손해보험의 플랫폼력에 대응 가능한 경쟁력이 될 전망이다. 삼성화재 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "다이렉트 착은 생활에 밀착하고, 고객 개개인에 맞춘다는 키워드들을 가지고 있어 펫타벤처라는 오프라인 행사를 처음으로 열었던 것"이라며 "온·오프라인을 연계해서 향후에 다양하게 하려는 시도를 시작한 단계라고 보시면 된다"고 설명했다.이 관계자는 "서비스를 제공하는 데 있어서 온·오프라인을 꼭 정해놓고 가는 건 아니다"라며 "고객들한테 도움이 될 수 있고 삼성화재 다이렉트를 널리 알릴 수 있는 방법이 있으면 적극적으로 진행할 것"이라고 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[루트로닉, 분기별 역대 최고 실적 기록한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110014</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:20:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미용 의료기기 기업인 루트로닉이 주력 제품군의 국내외 판매 호조에 힘입어 역대 최고인 142억원의 분기 영업 이익을 기록했다. 루트로닉은 올해 2분기 연결 기준 매출액이 621억원, 영업이익 142억원을 기록했다고 11일 공시했다.  루트로닉 2분기 매출액은 전년 동기(447억원) 대비 약 39%(174억원) 증가한 규모로 분기 기준 역대 최고를 경신했다. 2분기 영업이익 또한 전년 동기(120억원)대비 약 18% 증가해 역시 분기 기준 역대 최고 기록이다. 영업이익률은 22.9%를 달성했다. 루트노닉 측은 클라리티II, 라셈드 울트라, 할리우드 스펙트라, 루트로닉 지니어스, 피코플러스, 더마브이, 아큐핏 등 주력 제품군의 국내외 판매 호조가 호실적을 이끌었다고 분석했다. 대부분의 매출이 수출에서 발생하며 루트로닉 매출의 약 80% 이상을 차지한다.또한 고가, 고마진의 프리미엄 제품 판매가 증가하며 평균 판매 가격도 상향됐다. 여기에 더해 원-달러 환율 상승으로 인한 긍정적 효과도 반영됐다. 루트로닉 관계자는 “올 상반기에는 세계적 엔데믹 추세로 접어들면서 국내외로 활발한 오프라인 영업마케팅 활동을 재개했다”며 “한국 및 아태지역 의사들을 대상으로 한 심포지엄이나 유럽 심포지엄, 미국 도시별 세미나 등 활발한 국내외 피부 미용 전문가들과의 교류가 루트로닉의 경쟁력”이라고 말했다. 그는 이어 “세계 최대 규모의 국제미용성형학회 IMCAS, 미국레이저의학회 ASLMS 등에도 참여해 해외 의사들의 많은 호응을 얻었다”고 설명했다. 회사는 이 같은 실적 호조에 힘입어 생산능력 향상을 위한 공장 증축을 앞두고 있다. 오는 12월 고양시 덕양구 행신동 본사 유휴지 내 신규 공장 착공을 예정한 상태로, 2024년 완공이 목표다. 루트로닉 측은 2024년 신규 공장 가동이 현실화되면 연간 생산능력이 매출액 기준 5000억원 규모로 커질 것으로 바라보고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110033.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[동아에스티 '주블리아', 누적 매출 1000억원 돌파…캐시카우 역할 '톡톡']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110017</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:20:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동아에스티의 손발톱무좀 치료제 주블리아가 출시 5년 만에 누적 매출 1000억원을 돌파, 꾸준하게 캐시카우 역할을 수행하고 있어 눈길을 끈다.동아에스티는 올해 8월 주블리아의 누적 순매출이 1000억원을 돌파했다고 11일 밝혔다. 지난 2017년 6월 출시된 주블리아는 바르는 손발톱무좀 치료제로, 국내에서 바르는 제형으로 유일하게 전문의약품으로 허가 받은 제품이다. 전문의약품이란 의사의 진료 후 처방이 있어야만 구할 수 있는 의약품을 말한다. 주블리아는 출시 2년차인 2018년 연간 매출액이 120억원을 돌파하며 블록버스터 제품으로 성장했다. 이후 2020년 누적 9월까지 누적 매출 900억원을 달성했으며, 2022년 8월 누적 순매출 1000억원을 돌파했다.  동아에스티는 주블리아의 매출 선전 등에 힘입어 2분기 전문의약품 매출 신장을 이끌어냈다. 동아에스티는 모티리톤, 그로트로핀, 주블리아 등 주력 품목들의 매출 확대로 2분기 별도재무제표 기준 전년 동기 대비 6.5% 증가한 977억원을 기록했다. 이중 주블리아의 매출은 78억원이다. 손발톱무좀은 손톱이나 발톱에 피부사상균이 침입해 일으키는 질환으로 전염성이 매우 높아 다른 신체 부위는 물론 가족 등 주변인에게도 쉽게 옮을 수 있는 질병이다. 평균 치료 기간은 발톱은 1년, 손톱은 6개월이 소요되며, 늦게 치료할수록 치료가 어렵고 그에 따른 환자부담도 늘기 때문에 조기 진단과 치료가 필요하다. 특히, 손발톱무좀은 육안으로는 편평태선, 손발톱건선 등 다른 손발톱 질환과 유사해 정확한 진단을 위해서는 전문의의 검사가 필요하다.주블리아는 뛰어난 약물 침투력으로 손발톱무좀 1차 선택약제로 선정될 만큼 높은 치료효과 뿐만 아니라 바르는 국소도포제의 장점인 낮은 부작용이 특징이다. 또한 사용 전 사포질이 필요 없고, 본체와 브러시가 일체형으로 디자인돼 사용이 편리한 장점이 있다.동아에스티는 지난 2020년 5월 기존 용량의 두 배인 주블리아 8mL를 출시, 4mL 대비 좀 더 저렴한 가격으로 공급하고 있다. 의료계에서는 통상 6개월에서 12개월까지 꾸준히 치료해야 하는 손발톱무좀에 대응, 8mL로 용량이 늘어나 손발톱무좀 치료 중단율을 낮추는 데 도움이 될 것으로 바라보고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110040.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이스트소프트, '영업익 하락' 속 하반기 '버추얼 휴먼'에 기대하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110019</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:20:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공지능(AI) 전문 기업 이스트소프트가 올해 상반기에 영업이익이 큰 폭으로 줄었지만 하반기에는 버추얼 휴먼 사업을 내세워 실적 반등을 노린다.이스트소프트는 11일 상반기 연결기준 매출 458억원, 영업이익 2000만원을 기록했다고 공시했다. 지난해 상반기에 비해 매출은 5.1% 증가했지만 영업이익은 99.7% 감소했다.매출이 늘어난 것과 영업이익이 감소한 것 모두 신사업이 영향을 미쳤다. 이스트소프트의 기존 주력 사업은 포털 서비스와 게임이다. 주력 사업들의 성장세가 주춤한 가운데 신사업들은 성장세를 이어갔다. 신사업은 △AI(버추얼 휴먼) △AR 기반 커머스(라운즈) △자산운용(엑스포넨셜자산운용) 등으로 요약된다. 회사는 신사업에서 상반기에 75억원의 매출을 냈다. 신사업이 전체 매출에서 차지하는 비중은 16.4%로 확대됐다. 이는 전체 매출 증가에 기여했다. 회사는 신사업을 본격화하기 위해 투자도 단행했다. 이스트소프트는 최근 서울시 서초구에 위치한 본사 내에 버추얼휴먼 스튜디오 착공에 들어갔다. 고품질의 버추얼 휴먼을 제작하기 위한 스튜디오인만큼 고가의 장비들이 대거 투입됐다. 이 과정에서 비용이 발생했다. 또 개발 인력의 유출을 방지하기 위해 연봉을 일괄적으로 인상하고 전 임직원에게 주식매수선택권(스톡옵션)을 부여하는 등 복지를 강화하는 과정에서 인건비가 증가했다. 이러한 비용 증가의 영향으로 영업이익이 크게 뒷걸음질쳤다.  하지만 이스트소프트는 신사업에 대한 투자의 효과가 하반기에는 가시화되며 실적에도 긍정적인 영향을 미칠 것으로 기대했다. 버추얼 휴먼 사업은 이스트소프트가 직접 하는 사업으로 가상인간을 제작해 각종 활동을 펼치며 매출을 내는 것이 골자다. 이스트소프트는 상반기 MBC의 오디션 프로그램 '방과후 설렘'을 통해 데뷔한 아이돌 그룹 '클라씨(CLASS:y)'의 IP(지적재산권) 독점권을 확보했다. 회사는 클라씨의 버추얼 휴먼을 제작해 공연과 광고 등의 사업을 펼칠 계획이다.또 셀바이뮤직 뮤직플랫, n.CH엔터테인먼트, YBM 등과 함께 버추얼 휴먼을 제작하는 내용의 제휴를 맺었다. 셀바이뮤직과는 버추얼 휴먼 뮤지션을 제작하며 n.CH엔터테인먼트와는 소속 연예인을 클라씨처럼 버추얼 휴먼으로 복제한다. YBM과는 외국어 교육에 특화된 가상의 AI 강사를 만드는 작업을 진행한다.정상원 이스트소프트 대표는 "앞으로도 그룹 전체의 안정적인 캐시카우(매출창출원)를 기반으로 버추얼 휴먼, 커머스 등 주요 신사업의 본격 확대를 위한 투자를 지속할 예정"이라며 "하반기부터는 AI 관련 신사업의 실적이 가시화되고 수익성 역시 증대될 것으로 기대한다"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110041.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['적자전환' 펄어비스, '당기순이익 급증' 비결은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110015</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:20:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[펄어비스가 2분기 적자를 냈음에도, 법인세 환급 및 외환 수익을 통해 전 분기 대비 높은 당기순이익을 기록했다.11일 펄어비스는 올 2분기 연결기준 매출 940억원, 영업손실 42억원, 당기순이익 320억원을 기록했다고 밝혔다. 펄어비스의 2분기 매출과 당기순이익은 전 분기보다 2.8%, 451.7% 증가한 반면 영업이익은 적자로 전환됐다.  관련 실적에서 주목할 점은 당기순이익의 증가다. 해당 시기 펄어비스는 전 분기 대비 영업손실을 내며 적자전환했음에도 320억원의 당기순이익을 기록했다. 이는 최근 2년 새 펄어비스의 당기순이익 가운데 가장 높은 규모다. 실제로 펄어비스는 2020년 1분기(약 483억원) 이후 300억원대 당기순이익을 기록한 적이 없었다. 영업이익이 적자로 전환된 상황에서 당기순이익이 대폭 증가했다는 것은 영업외이익이 크게 늘었음을 의미하는데, 펄어비스는 당기순이익 확대 요인을 크게 세 가지로 꼽았다. 가장 큰 영향을 끼친 부분은 '법인세 경정 청구'다. 경정 청구란 세금 신고에 오류가 있을 때 이를 바로잡는 수단인데, 펄어비스는 2분기에 법인세 경정 청구를 통해 200억원에 가까운 금액을 환급받은 것으로 알려졌다.  조석우 펄어비스 최고재무책임자(CFO)는 "(당기순이익 확대에) 가장 큰 영향이 있던 부분은 법인세 경정 청구"라며 "지난 2년간 지급한 법인세 일부를 환급받기 위해 노력했고, 이를 통해 당기 180억원의 법인세 환급이 이뤄졌다"고 설명했다.펄어비스는 법인세 환급과 함께 외환관련 수익 및 계열사 '빅게임스튜디오'의 지분법 평가이익이 더해져 높은 당기순이익을 거뒀다고 분석했다. 빅게임스튜디오는 펄어비스가 지분 42.9%를 확보한 게임 개발사로, 올 2분기 외부 투자를 유치한 바 있다.조석우 CFO는 "최근 환율 상승으로 인해 보유하고 있던 외환 가치가 커졌고, 관련 손익이 증가해 당기순이익도 늘었다"며 "빅게임스튜디오가 외부 투자를 유치하면서 지분법 평가이익으로 회계적인 이익이 잡혔다"고 밝혔다. 펄어비스의 3분기는? 2분기 외부 요인으로 당기순이익을 확대한 펄어비스의 다음 행보는 무엇일까. 펄어비스는 올 하반기 검은사막 서비스를 강화하는 한편 신규 IP를 순차 공개하며 관련 게임 개발에 집중한다는 계획이다. 검은사막 서비스의 경우, PC·콘솔 및 모바일에 대한 콘텐츠 업데이트를 통해 이용자 확대에 주력할 예정이다. 펄어비스는 신규 클래스 '드라카니아'의 각성 버전 업데이트를 진행한 후 이용자 지표가 크게 개선됐다고 설명했다. 최근 진행한 업데이트를 통해 검은사막 신규 및 복귀 유저가 각각 141%, 164% 증가한 것으로 알려졌다. 펄어비스는 3분기 중 '이브 온라인'의 신규 서버도 오픈해 중국 유저를 대상으로 한 수익 확대를 기대하고 있다.   현재 펄어비스는 개발중인 신작에 대해 △붉은사막 △도깨비 △플랜8 순으로 공개한다는 계획이다. 펄어비스는 자체 엔진을 활용한 붉은사막을 트리플A급 콘솔게임으로 개발하고 있다. 허진영 펄어비스 최고경영자(CEO)는 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "붉은사막의 출시일은 게임 완성도와 개발 일정 부담을 고려해 공개가 어렵지만, 기다려주시는 분들의 기대를 충족시켜 드리기 위해 연내 게임 영상을 공개할 것"이라며 "도깨비는 이전보다 더 발전된 모습을 보여드리기 위해 노력하고 있지만, 붉은사막에 집중하는 만큼 향후 준비사항에 따라 공개할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[흔들리는 이마트, 본업 마트 사업 적자…수익성 개선 고심]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110016</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:20:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔데믹(감염병의 풍토병화)과 리오프닝 수혜로 유통업체들이 일제히 호실적을 내놓는 가운데 국내 1위 마트 사업자인 이마트가 적자를 냈다. 경쟁업체 롯데쇼핑이 어닝 서프라이즈를 기록하고, 계열사 신세계가 역대 최대 실적을 쓴 것과 상반된 성적이다. 11일 이마트는 올 2분기 매출액 7조1473억원, 영업손실 123억원을 기록했다고 밝혔다. 매출액은 전년 동기 대비 21.9%나 늘어났지만 영업손익은 흑자에서 적자로 전환했다.  자회사 실적을 제외한 별도 기준으로는 영업손실 191억원으로 손실규모가 더 컸다. 전년 동기 58억원에서 249억원 이익이 감소하며 적자로 돌아섰다. 이마트가 별도 기준 적자를 본 것은 지난 2020년 2분기가 마지막으로 코로나19로 인한 거리두기가 심화했을 때였다. 이번 적자는 이마트의 본업인 할인점 사업의 부진에서 비롯됐다. 부문별로 보면 이마트는 할인점 사업에서만 364억원의 손실을 냈다. 트레이더스와 전문점에서 138억원, 34억원의 이익이 없었다면 손실은 더 커질 수 있는 상황이었다. 2분기 어닝 서프라이즈를 기록한 롯데쇼핑 역시 할인점 사업에서는 적자를 냈지만 규모에서 큰 차이가 난다. 롯데쇼핑의 할인점 사업 손실은 70억원으로 이마트의 5분의 1수준에 불과하다. 자회사들이 실적에 힘을 보태긴 했지만 스타벅스 연결 편입 효과를 제외하면 오히려 역성장한 것으로 계산된다.올 2분기 주요 연결자회사 영업이익은 502억원으로 전년 동기 90억원보다 412억원이나 증가했다. 그러나 여기서 스타벅스 운영법인 SCK컴퍼니가 낸 이익이 475억원이나 된다. 이를 제외하면 나머지 법인들의 합산 실적은 오히려 뒷걸음질 친 셈이다. SCK컴퍼니 실적은 지난해 4분기부터 연결로 반영되기 시작했다.이마트가 회사 명운을 걸고 투자하는 이커머스 업체 SSG닷컴은 올 2분기 405억원의 손실을 냈다. 지난해보다 손실 규모가 140억원 증가했다. 여기에 3조6000억원을 주고 인수한 G마켓도 182억원의 적자를 기록했다. 금리인상 시기와 맞물려 이자비용이 급증한 것도 부담이다. 2분기 이마트의 금융손익은 711억원 손실로 집계됐다. 전년 동기 298억원 손실 대비 적자 규모가 2배 넘게 늘어났다. 연결기준 부채는 19조2250억원으로 지난해 말 18조8418억원 대비 3832억원 증가했다. 단기차입금은 2조5661억원에서 2조4290억원으로 줄어들었지만, 장기차입금은 4조1173억원에서 4조5438억원으로 4265억원 늘어났다.이마트는 올 하반기 수익성 강화에 역량을 집중한다는 계획이다. 이마트 관계자는 “온·오프라인 계열사의 고른 성장을 통해역대 최대 매출 기록을 이어갔다"며 "하반기에는 상품 경쟁력 강화, PL 상품 확대, 물류 효율성 강화 등을 통해 수익성을 더욱 개선해 나갈 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신성이엔지, 만년 적자 태양광 사업 '안정권'...11년 '무배당' 깨질까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110013</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 07:16:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신성이엔지가 적자를 면치 못했던 재생에너지(RE) 사업부의 실적이 개선되면서 올해 경영 실적이 눈에 띄게 개선됐다. 전 사업 부문이 고루 성장하면서 올해 상반기 수익성은 '미들 싱글 디짓' 구간에 진입한 것으로 나타났다. 당기순손실은 6개 분기 만에 흑자 전환했다. 신성이엔지는 2010년 이후 11년째 무배당 정책을 고수하고 있는데, 실적 개선이 배당을 재개할 모멘텀이 될지 관심이다. 신성이엔지는 11일 2분기 경영 실적을 발표했다. 매출은 1761억원, 영업이익은 102억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 77.7%, 전기 대비 27.7% 증가했다. 전년 동기 53억원의 영업손실을 냈는데, 올해 2분기는 5.8%의 영업이익률을 기록하면서 수익성이 크게 개선됐다. 전기와 비교하면 257.2% 증가했다.  당기순이익은 97억원을 기록했다. 전년 동기 신성이엔지는 61억원 규모의 순손실을 냈고, 전기에는 49억원의 순손실을 냈다. 이번 분기 실적이 개선되면서 순이익도 흑자 전환했다. 2분기 경영실적에 따르면 RE 사업부가 지난 분기에 이어 이번 분기에도 흑자를 냈다. RE 사업부는 2016년 3분기 21억원의 영업이익을 낸 이후 2021년 4분기까지 21개 분기 동안 적자를 냈다. 1분기 6억원의 영업이익을 낸 이후 2분기 19억원의 영업이익을 냈다. 올해 상반기 RE 사업부의 매출은 696억원을 기록했다. RE 사업부의 실적 개선은 판가가 인상된 영향이다. 유럽을 필두로 한 글로벌 태양광 수요가 높아지면서 모듈 판매 가격이 올랐다. 미국의 인플레이션 법안(IRA)이 가결되면서 북미 시장의 수요도 예상된다. 태양광 모듈 시장은 중국의 저가 공세에 오랜 기간 팔아도 남는게 없었는데 최근 분위기가 달라졌다. 만년 적자였던 RE 사업부가 흑자를 내면서 신성이엔지의 수익 구조는 개선되고 있다. 올해 2분기 클린환경 사업부(CE)는 매출 1356억원, 영업이익 83억원을 기록했다. 2분기 CE 사업부의 영업이익은 6%를 기록했다. 전분기 대비 4% 포인트 올랐다. 올해 상반기 CE 부문 매출은 2444억원, 영업이익은 106억원을 기록했다.  클린룸 사업부는 반도체 및 디스플레이 생산에 필요한 클린룸을 생산하고 있다. 2차전지 양극재 생산에 필요한 제조설비를 생산하고 있다. 삼성전자와 SK하이닉스 등 글로벌 반도체 업체들이 증설에 나서면서 클린룸 수요가 증가했다.신성이엔지는 CE 사업부의 절대적으로 높다. CE와 RE 사업부의 비중이 각각 77%, 23%에 달한다. 수요가 탄탄한 사업부를 기반으로 성장을 이어가고 있다.그런 가운데 신성이엔지는 부채비율이 재차 높아지는 등 재무구조에 관리가 필요해지고 있다. 올해 2분기 부채비율은 152%를 기록해 전분기 대비 20% 포인트 상승했다. 신성이엔지는 공사진행 과정에서 선수금 규모가 많아진 영향이라고 설명했다. 선수금은 공사를 수주하면서 완공을 조건으로 고객사로부터 지급받는 계약금이다. 공사를 마치지 않은 만큼 부채로 반영된다. 때문에 선수금 규모가 커진 건 수주가 늘었다는 의미로 볼 수 있다. 신성이엔지는 상반기 CE 사업부가 삼성전자, SK하이닉스, LG디스플레이, ASE 코리아 등에서 2673억원을 수주했다고 밝혔다. 2분기 수주 금액은 1669억원이다. 현재 수주 잔고는 2114억원이다.올해 2분기 총차입금은 1244억원을 기록했다. 2019년 말 총차입금이 1714억원에 달했는데, 이후 차입금을 단계적으로 상환해 왔다. 현금성 자산은 256억원 수준으로 현금이 넉넉하진 않다. 하지만 유동비율이 111.8%에 달해 유동성이 부족한 수준은 아니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[갤언팩Z.22]사용자경험 전진배치 삼성, 폴더블 주류화 '신호탄']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110012</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 06:26:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["불과 3년 전에는 존재하지 않았던 카테고리인데 삼성은 이제 폴더블을 주류로 이끌고 있다." – 노태문 삼성전자 MX사업부장 사장. "폴더블은 단순히 새 카테고리를 만든 게 아니라 스마트폰의 사용 행태를 변화시킨 것이다." – 스완슨 킴 삼성 프로덕트 마케팅&amp;세일즈 담당.  최근 갤럭시 생태계 확장과 사용자경험(UX) 개선에 힘을 실어 온 삼성전자의 전략 기조는 10일 온라인으로 개최된 갤럭시언팩 2022에서도 이어졌다. 행사의 포문을 연 노 사장, 메인 제품인 갤럭시 Z 플립4를 소개한 담당자 모두 핵심 키워드로 '경험'을 강조했다. 신제품 섹션의 상당 부분도 하드웨어보다는 전작부터 널리 쓰인 기능들의 개선된 기능성과 활용법 소개에 쓰였다. 세로로 접는 갤럭시 Z 플립4는 부담 없는 크기에 화면을 다양한 각도로 구부려 쓰는 '플렉스 모드(Flex mode)'와 1.9인치 소형 커버 디스플레이 사용 경험이 주가 된다. 플렉스 모드를 활용하면 거치대나 삼각대 없이도 휴대폰을 구부려 세우거나, 다양한 각도로 파지할 수 있어 영상을 감상하거나 사진을 촬영하는 등의 상황에서 다양한 편의와 재미 요소를 기대할 수 있다.  이번 신작은 SNS 요소를 강화해 플렉스 모드에 최적화된 인스타그램 릴스(숏폼, 짧은영상 플랫폼) 촬영 기능과 페이스북·왓츠앱 영상통화 기능이 추가됐다. 커버 디스플레이에서는 문자메시지에 간단히 답장하거나 스마트싱스로 연동된 실내 가전을 제어하는 기능이 더해졌다. 화면을 열지 않고도 커버 디스플레이에서 후면 카메라를 이용한 인물모드(배경을 흐릿하게) 촬영도 가능해졌다.  가로로 접는 갤럭시 Z 폴드4는 펼쳤을 때 작은 태블릿PC에 준하는 7.6인치 화면을 사용할 수 있다. 사실상 스마트폰과 소형 태블릿을 오가는 새로운 '패블릿(Pablet)' 카테고리로서 감성과 라이프스타일을 중시한 플립 시리즈와 달리 신작에서는 생산성이 더욱 강조됐다.대화면 모드에서는 PC의 작업표시줄과 유사한 태스크바를 추가해 다양한 자주 쓰는 앱과 최근 사용한 앱, 현재 사용 중인 앱 사이를 빠르게 전환할 수 있도록 했으며 화면은 최대 3분할까지 가능하다. MS 오피스 모바일 앱 간 연계도 강화했다. 좌우 화면에 각기 다른 오피스 문서를 띄우고 사진과 텍스트 등 데이터를 드래그 앤 드롭(끌어서 옮기기) 방식으로 빠르게 공유할 수 있다. 대화면에 특화된 틱톡 콘텐츠 레이아웃이 적용되고 게임 중에도 화면을 분할해 끊김 없이 채팅 앱을 사용하는 식의 멀티 윈도우 환경도 강조됐다.  경험 중심의 신제품 소개가 이뤄지면서 이번에 개선된 하드웨어 요소는 크게 부각되지 않았다. 두 모델 모두 신작에서는 전작과 동일한 디자인을 사용해 더욱 그렇다. 다만 눈썰미가 좋은 사람이라면 화면을 구부릴 때 쓰이는 관절격 부품인 힌지가 플립4와 폴드4 대비 모두 얇고 작아졌다는 걸 알 수 있다. 플립4는 이를 통해 내부 공간을 추가로 확보, 배터리 크기가 전작 대비 13% 커졌다. 폴드4는 패널에 디스플레이가 충격에 견딜 수 있도록 하는 스펀지에 새로운 소재를 적용해 두께를 늘리지 않으면서도 충격 감쇄 능력이 향상됐다. 폴드 시리즈에만 있는 디스플레이 내장형 카메라(UDC)도 픽셀 구조 변경으로 외부에서 볼 때는 카메라 탑재 부위가 더욱 자연스럽게 보이도록 업그레이드됐다. 두 모델 모두 더 밝은 카메라 센서를 탑재함으로써 야간촬영 능력도 개선됐다.  이처럼 이번 폴더블 신작에서는 과도한 하드웨어 스펙 향상, 흥미 유발 중심의 일회성 기능 탑재는 찾아보기 어렵다. 최근 프리미엄 스마트폰들이 차별화를 위해 카메라 기능과 성능에 필요 이상의 투자를 집중하는 것과 달리, 폴더블이란 새 카테고리의 특성에 집중하고 실사용성에 영향을 미치는 요소 중심으로 사용자경험을 개선한 점이 포인트다. 하지만 일부 색상을 제외한 디자인마저 전작과 동일한 점은 옥의 티다. 프로세서를 제외한 하드웨어 스펙도 이전과 비슷하며 가격은 오히려 플립4에서 소폭 오르고 폴드4는 200만원에 육박하는 전작의 최저가격이 동결되어 책정됐다. 그럼에도 삼성전자도 현재 전세계 폴더블 시장에서 적수를 찾아볼 수 없는 독점적 지위에 기대 올해 전년보다 더 많은 폴더블폰 판매를 목표로 제시했다. 노 사장은 갤럭시언팩 행사 종료 뒤 열린 미국 현지 기자간담회에서 "올해 폴더블폰 판매량 1000만대를 조심스레 예측한다", "2025년까지 프리미엄 라인업의 50% 이상을 폴더블폰으로 판매할 계획" 등의 포부를 말한 것으로 전해진다. 또한 이와 관련해 신제품 발표에서 폴더블 특유의 사용 경험을 강조하고 글로벌 K팝 아이돌 '방탄소년단'과 콜라보레이션한 보라 퍼플(Bora Purple) 색상을 메인으로 내세운 점도 같은 맥락으로 풀이된다.한편 노 사장은 갤럭시 Z 폴드4와 플립4 판매에 기대를 표시하면서 "삼성이 올해도 글로벌 스마트폰 판매대수 1위 자리를 굳건히 지킬 것"이라고 말했다. 아울러 "임직원들의 정성과 노력이 담긴 신제품들을 따뜻한 시선으로 지켜봐 주시고, 많은 관심과 애정을 부탁드린다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT, '6.1만원 30GB'로 5G 중간요금제 맞불…SKT '5.9만원 24GB'와 차별화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110011</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 06:26:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 이달 23일 월 6만1000원에 30기가바이트(GB)의 데이터를 제공하는 5G 중간요금제 '5G 슬림플러스'를 출시한다. 기존 KT의 5G 일반 요금제는 △5G 세이브(월 4만5000원, 5GB) △5G 슬림(5만5000원, 10GB) △5G 심플(6만9000원, 110GB) 등으로 구성됐다. 이번에 출시되는 5G 슬림플러스의 데이터 제공량은 10GB와 110GB 요금제 사이에 위치하게 된다. 월 요금은 25% 선택약정할인을 받을 경우 4만5750원이 된다.앞서 이달 5일 SK텔레콤이 출시한 월 5만9000원(25% 선택약정할인 시 4만4205원)에 24GB의 데이터를 제공하는 '베이직플러스' 요금제보다 요금이 2000원 비싸지만 6GB의 데이터를 더 제공한다.   KT는 월 30GB의 데이터 제공량이 5G 요금제 이용자들의 평균 사용량에 더 적합한 요금제라고 판단했다. 과학기술정보통신부의 '무선데이터 트래픽 통계'에 따르면 올해 6월 5G 스마트폰 한 가입자 당 트래픽은 2만6786메가바이트(MB, 약 26GB)다.월 6만1000원 요금제 출시로 기존의 6만9000원 요금제 이용자들이 하향 이동하게 되면 회사의 ARPU(가입자당평균매출)에는 악영향을 미칠 수밖에 없다. 하지만 KT는 경쟁사와 차별화된 5G 중간요금제로 고객들의 선택권을 확대하면서 타사 이용자들이 유입되거나 기존 LTE 가입자들이 5G로 넘어오는 효과를 노린다는 전략이다.KT는 SKT가 출시했던 '베이직(월 4만9000원, 8GB)'과 '5GX 프라임플러스(월 9만9000원, 완전무제한)' 구간의 요금제는 추가로 내놓지 않았다. 4만원대 요금제는 기존의 '5G 세이브(월 4만5000원, 5GB)'가 있고 무제한 요금제 구간은 8만원과 10만원 요금제가 존재하기 때문이다.  또 KT는 매장 방문 없이 KT다이렉트(KT 숍 내 온라인 직영몰)에서 가입이 가능한 5G 중간요금제 '5G 다이렉트 44'도 오는 9월에 선보일 계획이다. 5G 다이렉트 44는 월 4만4000원에 30GB 데이터(소진 시 1Mbps 속도로 이용 가능)가 제공되며 약정 없이 이용할 수 있다.이 요금제는 기존의 5G 다이렉트37(월 3만7000원, 10GB)과 5G 다이렉트 55(월 5만5000원, 200GB) 사이에 위치하게 된다. KT는 기존 10GB와 200GB 사이의 간극을 메우면서 자급제폰(공기계)을 활용한 온라인 요금제를 이용하는 고객들의 유입을 기대했다.KT는 11일 이같은 내용의 5G 중간요금제를 출시한다고 과학기술정보통신부에 신고했다. SKT와 KT에 이어 LG유플러스도 5G 중간요금제를 내놓을 전망이다. LG유플러스 관계자는 "시장 경쟁상황과 소비자 데이터 사용현황 등을 종합적으로 고려하고 정부와 협의 하면서 검토할 것"이라고 말했다.통신사들이 이처럼 5G 중간요금제를 내놓는 것은 기존 5G 요금제의 데이터 제공량 간극이 너무 크다는 지적이 이어졌기 때문이다. 통신사들의 기존 5G 요금제의 데이터 제공량은 10GB 다음이 110GB로 훌쩍 뛰면서 사실상 보다 비싼 요금제로의 가입을 유도한다는 비판이 나왔다. 이에 과기정통부도 5G 중간요금제의 출시가 필요하다는 의견을 냈다. 이에 통신사들은 고심 끝에 이달 SKT를 시작으로 5G 중간요금제를 내놓고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]쿠팡 에비타 흑자, 얼마나 의미 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110010</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 06:26:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.    공시요약 오늘 소개할 공시는 10일(현지시간) 발표된 쿠팡의 2분기 실적입니다. 쿠팡의 실적은 항상 업계 주요 관심사일 수밖에 없는데요. 창사 이래 흑자를 낸 적이 없어 얼마나 빨리 적자를 줄이느냐에  생존 여부가 달려있기 때문입니다. 쿠팡 실적 쿠팡은 올 2분기 매출액 50억3782만달러(6조6000억원), 영업손실 6714만3000달러(847억원)를 기록했다고 밝혔습니다. 매출액은 전년 동기 대비 12% 증가했고 영업손실 규모는 87%나 줄어들었습니다. 전년 동기 손실 규모가 5억1493만달러(6700억원)에 달했던 점을 고려하면 큰 폭의 수익성 개선이 있었습니다. 분기 영업손실 규모가 1000억원 이하를 기록한 것은 미국 뉴욕증시 상장 이후 처음입니다.  이중 쿠팡이 강조하는 것은 ‘조정 에비타(Adjusted EBITDA)’의 흑자입니다. 쿠팡은 2분기 조정 에비타 835억원(6617만 달러)의 순이익을 기록했습니다. 에비타는 ‘이자, 세금, 감가상각비, 무형자산상각비’ 등을 차감하기 전 이익을 나타내는 지표인데요. 다른 건 차치하고 사업을 통해 벌어들인 이익을 구체적으로 확인할 수 있는 지표로 활용됩니다. 조정 에비타는 기존 에비타에 일회성 비용들을 추가로 차감한 수치인데, 쿠팡이 여기에 어떤 비용과 수익을 가감했는지는 알려져 있지 않습니다.  사업별로 보면 쿠팡의 주력인 커머스 사업(Product Comemrce)은 올 1분기에 이어 2분기에도 조정 에비타 흑자를 냈습니다. 흑자 규모는 9784만달러(1273억원)으로 1분기 287만달러 대비 큰 폭으로 늘어난 것으로 나타났습니다. 커머스 사업 외 OTT(Over The Top), 쿠팡이츠, 핀테크 등 신사업(Developing Offerings) 부문 적자는 여전했습니다. 2분기 조정 에비타 손실규모는 3167만달러(412억원)로 집계됐습니다. 물론 전년 동기 7427만달러 대비해서는 절반 가까이 줄어들었지만요. 조정 에비타 흑자 어떤 의미? 에비타는 순전히 사업활동을 통해 창출되는 이익만을 표시하다 보니 사업성을 따지는 데는 확실히 유리한 지표입니다. 그러나 쿠팡의 지속가능 여부를 에비타로 측정하는 것이 과연 유리한 것인지에는 의문 부호가 달립니다. 쿠팡은 시장을 넓히기 위해 앞으로도 대규모 투자를 벌여야 하는 상황이고, 이러한 비용들을 제외한 실적이 얼마나 의미 있을까 하는 것이죠.  현금흐름을 보면 좀 더 구체적인 상황을 파악할 수 있습니다. 올 상반기 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 2억8479만달러(3710억원)에 달했습니다. 전년 동기 8억1363만달러(1조600억원)에 비하면 적자 폭이 대폭 줄어들었지만 여전히 상당한 규모입니다. 눈여겨 볼 것은 투자활동 현금흐름입니다. 투자활동 현금흐름이란 땅을 매입하고 설비를 구축하는데 들어가는 투자비용을 나타내는데요. 올 상반기에는 4억2970만달러(5600억원)의 손실이 발생했습니다. 투자하는데 그만큼 많은 돈이 들어갔다는 뜻이죠. 지난해 같은 기간 빠져나간 돈 3억558만달러(4000억원)보다 더 많은 돈이 투자됐습니다. 여기서 취득한 자산들의 감가상각비용도 만만치가 않죠. 이것이 더해진 수익성 지표가 영업이익입니다. 쿠팡이 내세우는 조정 에비타는 이런 것들을 다 제외한 것입니다. 빚도 많이 늘었습니다. 2분기 장기 차입금은 5억9556만달러(7763억원)으로 6개월 만에 2억8319만달러에서 두 배 넘게 증가했습니다. 사실상 거의 없다시피 했던 단기 차입금도 4755만달러(619억원)으로 늘었습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울반도체, 2분기 가까스로 흑자...늘어난 운전자본·차입금 '관리 필요']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110006</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 04:25:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광반도체 제조업체인 서울반도체가 2분기 48억원의 영업이익을 내면서 흑자 전환했다. 서울반도체는 매출원가율이 85%를 넘으면서 2개 분기 연속 적자를 냈었으나, 이번 분기 원가율이 80% 미만으로 하락하면서 흑자 전환에 성공했다. 하지만 반기 기준으로는 여전히 적자가 계속되고 있다. 12일 서울반도체에 따르면 서울반도체는 2분기 매출 2957억원, 영업이익 48억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 12.2% 감소했으며, 전기 대비 2.8% 증가했다. 영업이익은 전년 동기 대비 79.3% 감소했다. 전기에는 70억원의 영업손실을 냈다. 이번 분기 영업이익률은 1.6%를 기록해 수익성이 매우 저조했다.서울반도체의 실적 저하는 전방산업의 수요 감소 영향 때문이다. 1987년 설립된 서울반도체는 글로벌 광반도체 전문 기업으로 자동차와 IT 기기, 일반조명 등에 활용되는 발광다이오드(LED)를 납품하고 있다. 지난해 미국 LED 제조업체인 루미레즈를 제치고 세계 3위 기업으로 도약했다. 전방산업인 자동차 부문은 차량용 반도체 쇼티지(공급난)로 생산에 차질이 빚어졌고, TV 등 가전 제품은 '펜트업(보복소비)' 영향이 끝나면서 수요가 줄고 있다.  서울반도체의 실적도 전방산업의 영향이 본격 반영되고 있다. 지난해 매출 1조3010억원을 기록하면서 역대 최대 매출을 냈는데, 러시아 전쟁과 인플레이션 등으로 시장이 급격하게 냉각됐다. 지난해 4분기부터 3개 분기 동안 수익성이 급격하게 악화된 점도 전방산업의 시황이 반영된 결과다.2019년 상반기와 2020년 상반기 각각 236억원, 197억원의 영업이익을 냈고, 지난해는 이연소비로 인해 상반기 영업이익은 446억원에 달했다. 반면 올해 상반기는 22억원의 적자를 냈다. 서울반도체는 IT 부문의 수요 개선을 기대하기 어려울 것으로 내다봤다. 경기침체로 소비심리가 냉각됐기 때문이다. 올해 3분기 실적은 전년 대비 300~500억원 감소한 2900~3100억원으로 전망했다. 서울반도체는 비용 효율화와 원가 혁신을 통해 경기침체기를 대응할 계획이다. 재고자산과 차입금 등은 관리가 필요하다. 지난 1분기 서울반도체의 운전자본(매출채권+재고자산-매입채무)은 3440억원을 기록했다. 2020년 말에는 운전자본이 2442억원에 달했는데, 경기호황기를 거치면서 운전자본 규모가 커졌다. 올해 2분기 재고자산은 전기 대비 약 120억원 증가했다. 운전자본은 현금흐름과 수익성에 부정적인 영향을 준다. 운전자본은 영업에 필요한 자본이지만, 규모가 지나칠 경우 현금이 묶여있게 되기 때문이다.  차입금은 2014년 말 이후 가장 많은 수준이다. 올해 2분기 총차입금은 3474억원으로 집계됐다. 2014년 말 총차입금은 3480억원을 기록했는데, 8년 만에 최대 규모로 유지되고 있다. 지난해 서울반도체는 이자비용으로 43억원을 지급했다. 이자 규모가 크지 않지만, 금리가 오르고 있고 적자 경영을 하는 상황에서는 이자 비용을 조금이라도 줄이는 편이 이익이다.서울반도체는 글로벌 3위 업체인 만큼 영업에 대한 우려는 크지 않다. 그럼에도 불황기를 맞으면서 재고자산과 운전자본 등은 세심한 관리가 필요하다.한편 서울반도체의 부채비율과 유동비율은 각각 79%, 157%로 안정적으로 유지되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[요약 기능 더한 네이버 클로바, 목표는 '회의록 관리' 서비스]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110009</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 04:25:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버 인공지능(AI) 음성 기록 서비스 클로바노트가 단순 음성 녹취 서비스에서 '회의록 관리' 서비스로 진화하고 있다. 2020년 출시된 네이버 클로바노트는 2년 만에 누적 다운로드 270만건을 달성, 빠르게 성장하고 있다. 네이버는 11일 클로바노트 'AI 요약' 기능을 출시했다고 밝혔다. AI가 대화 주제별로 구간을 나누고, 핵심 내용을 자동으로 요약·제공하는 기능이다. AI 요약 횟수는 매달 최대 10회까지 지원된다. 네이버 관계자는 "유료화 계획 등을 고려해 10회로 제한한 것은 아니고, 현재 베타 테스트 기간이기 때문에 테스트 이후 조정해 나갈 계획"이라고 설명했다.  네이버 클로바는 한국어를 시작으로 적용 언어도 확대할 예정이다. 네이버는 클로바노트를 '회의록 관리' 서비스로 발전시킬 계획이다. AI 요약 기능은 목표 달성을 위한 첫 단계다. 한익상 네이버 책임리더는 "AI 요약 기능은 클로바노트가 음성녹취 서비스에서 진정한 회의록 관리 서비스로 발전하는 첫 단계"라고 말했다.그러면서 "앞으로 AI 요약 모델을 계속 고도화하고 코멘트 작성, 작업 관리, 공동 편집, 그룹 공유 등 업무 협업에 필요한 다양한 기능을 확대해 차별화된 사용자 경험을 제공할 것"이라고 말했다.AI 요약 기능은 네이버 초거대 언어모델 '하이퍼 클로바'가 서비스에 직접 적용된 첫 사례다. 네이버는 기존에도 '하이퍼 클로바' 기반 딥러닝 기법을 음성인식 모델에 접목, 인식률을 대폭 개선한 바 있다. 다만 이는 간접 적용 방식이었다. 하이퍼 클로바는 네이버가 지난해 5월 공개한 초대규모 AI다. 초대규모 AI는 컴퓨터가 사람처럼 스스로 생각하고, 창작할 수 있도록 설계된 인공지능을 의미한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['문서 보안'의 힘…파수 첫 상반기 흑자 이끌었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110007</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 03:18:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데이터 보안 전문 기업 파수가 기업들의 '문서 보안' 수요 증가에 힘입어 올해 상반기 흑자전환에 성공했다. 지난 2000년 설립된 파수가 상반기 흑자를 기록한 것은 이번이 처음이다.파수는 11일 상반기 연결기준 매출 178억원, 영업이익 3억원을 기록했다고 공시했다. 지난해 상반기 대비 매출은 27% 증가했으며 영업이익은 흑자전환했다. 같은 기간 당기순이익도 약 4억원으로 흑자전환했다. 파수를 비롯한 정보보안 기업들의 매출은 상반기보다 하반기에 집중되는 특성을 보인다. 정보보안 기업들의 고객인 공공기관이나 기업들이 보안을 비롯한 IT에 대한 비용 집행을 상반기보다 하반기에 집중하기 때문이다. 하지만 지난해 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)으로 인해 원격근무가 확대되면서 공공기관과 기업들이 문서 보안에 대한 투자를 늘렸다. 이는 파수의 문서 보안 솔루션(DRM) '파수 엔터프라이즈 DRM(FED)'의 수요 증가로 이어졌다. 이로 인해 FED는 파수의 상반기 흑자전환을 견인했다.또 공공데이터 활용 확대와 마이데이터 시장 개막, 빅데이터 수요 증가 등으로 파수의 개인정보 비식별 솔루션 '애널리틱디아이디(AnalyticDID, ADID)'의 매출도 증가했다. 문서 가상화 개념을 내세운 문서 관리 솔루션 '랩소디(Wrapsody)'와 외부 협업 플랫폼 '랩소디 에코(Wrapsody eCo)' 등도 매출 증대에 기여한 것으로 분석됐다. 애플리케이션 보안 자회사인 스패로우의 매출도 지난해 동기 대비 성장했다.  파수의 반기보고서에 따르면 FED가 포함된 데이터 보안 상품이 약 102억원의 매출을 올리며 전체 매출의 56.9%를 차지했다. 스패로우가 주로 담당하는 애플리케이션 보안은 15.8%, 정보보호컨설팅은 2.1%의 매출 비중을 기록했다. 상품 외에 유지관리 서비스에서 나온 매출은 약 45억원으로 전체 매출의 25.2%를 차지했다.조규곤 파수 대표는 "하반기에도 제로트러스트(누구도 신뢰하지 않는다는 개념) 보안을 위해 제시한 '파수 데이터 보안 플랫폼' 등을 중심으로 고객의 데이터 관리 및 보안 역량을 극대화할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>