<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2022 18:31:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[COWON, 사업다각화로 '상폐' 위기 탈출?…투자여력 '글쎄']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240163</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240163</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 12:29:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사명 변경 후 게임사업을 통해 재기를 꿈꿨던 '씨오더블유오엔(COWON)'의 도전이 좋지 못한 방향으로 흘러가고 있다. 게임 사업이 부진을 면치 못한 가운데 퍼블리싱 계약을 진행했던 일부 게임마저 계약해지 사유가 발생해 수익성 악화를 우려해야 할 처지가 됐다. 24일 COWON은 '피플러그'가 개발한 RPG 게임 '더 스컬2' 퍼블리싱 계약해제에 따른 정정 공시를 게재했다. 앞서 지난해 4월 30일 COWON은 피플러그와 더 스컬2 퍼블리싱 계약 공시를 올린 바 있다. 당시 COWON은 피플러그로부터 더 스컬2의 전세계 독점 퍼블리싱 계약(북미·유럽 제외)을 맺었다. 수익 배분은 순매출의 60%를 COWON에게 배분하는 조건이며 계약일로부터 3년간(종료일 이후 1년 단위 자동 연장)의 조건으로 계약을 체결했다.  그러나 이 날 COWON은 정정 공시를 통해 "계약상대방의 귀책사유로 계약해제 사유가 발생하여 계약해제 통지함에 따라 본 계약은 해제됐다"고 밝혔다.이는 올해 들어서만 세 번째 계약해지다. 앞서 지난달 COWON은 계약해지에 따른 정정 공시를 통해 '백작가의 망나니가 되었다'와 '허니블러드'의 퍼블리싱 계약해지 통지를 알렸다. 두 게임은 동명의 웹소설과 웹툰을 기반으로 한 '스토리 게임' 장르로 지난해 8월 COWON이 한국, 중국, 대만, 홍콩, 마카오 등 아시아 지역에 1년간(종료일 이후 자동 연장 조건 포함) 퍼블리싱 하기로 한 계약이었다. 그러나 계약기간이 채 끝나기도 전 계약상대방의 귀책사유로 인해 계약해지 사유가 발생함에 따라 해당 계약은 해지되기에 이른다. 퍼블리싱 계약이 해지됨에 따라 COWON이 게임사업에서 얻게 될 수익도 줄어들 전망이다. COWON은 지난해 초 경영진 교체와 게임 사업 확대를 통한 체질 개선으로 변화를 꾀했지만 수익성이나 지속 가능성 측면에서 아쉬운 성적을 거뒀다. 주력게임 이탈, '리스크 도미노'로 실제로 COWON은 사명 변경 전인 '네스엠' 시절 주력 게임이었던 '해전 1942'와 '해전M' 퍼블리싱 계약이 만료되면서 주 사업부문인 소프트웨어 개발 및 공급업에 공백이 발생했다. 지난해 1월 초 코스닥시장본부는 '주된 영업이 정지된 경우'를 들어 상장적격성 실질심사 사유가 발생했음을 알린 바 있다. 이후 '네오플'에서 경영기획실장을 지냈던 이승훈 대표를 선임하는 한편 상호명을 지금의 COWON으로 변경하고 다수의 퍼블리싱 계약 체결로 위기 돌파에 나섰다. 지난해만 △포트리스 V2 △9M프로야구 △COWON CASINO △더 스컬2 △모비딕2 △피싱파트너 △피싱훅 리메이크 △백작가의 망나니가 되었다 △허니블러드 등 10여종에 달하는 게임 퍼블리싱 계약을 체결하며 이승훈 단독대표 체제에서 도약을 꿈꿨던 COWON은 일부 계약해지와 낮은 수익성에 발목을 잡힌 모습이다.  실제로 COWON의 사업보고서를 보면 연결 기준 지난해 자산총계는 약 306억원으로 전년 541억원 규모보다 큰 폭으로 줄어들었다. 같은 기간 현금및현금성자산은 235억원에서 6071만원 수준까지 줄어든 것으로 나타났다. 이는 주력 사업인 게임 분야에서 이렇다할 성과를 거두지 못하며 수익성이 크게 악화된 것으로 분석된다.  지난해 COWON의 전체 매출 68억원 가운데 모바일게임 사업 부문에서 거둬들인 매출액은 47억원대로 집계됐다. 전체 매출에서 게임 사업이 차지하는 비중만 69.79%를 기록했지만, 이 마저도 전년과 비교하면 크게 줄어든 상황이다. 해전 1942와 해전M이 포함됐던 지난 2020년의 경우 모바일게임 사업 부문에서 거둬들인 매출은 약 123억5420만원에 달했다. 1년 만에 매출이 반토막이 난 셈이다.   퍼블리싱 게임 교체로 수익성이 악화된 만큼 영업이익도 적자전환했다. 지난해 영업손실은 62억원대로 3억5000만원대 흑자를 기록했던 전년도와 비교하면 큰 타격을 입은 모습이다. 매출이 줄면서 영업활동으로 인한 현금흐름도 -129억원 규모에서 -239억원대까지 악화됐다. 지난 2020년 100억원대 유상증자와 218억원 규모의 전환사채(CB) 발행으로 채웠던 곳간이 1년 만에 텅 빈 셈이다. COWON도 게임사업에 대한 부진을 인정하는 분위기다. 지난 23일 사업보고서에서 COWON 측은 "연결기업의 지난해 영업실적은 기존 주력게임 계약종료에 따른 서비스 종료로 인해 매출액이 대폭 감소했고, 신규 게임 관련 광고선전비 및 지급수수료 증가로 판관비용이 증가했다"며 "같은 기간 당기순이익은 전년 대비 58억3200만원 감소해 적자전환했다"고 밝혔다.  사명 교체·사업다각화 선언…"자금수혈 관건" 현재 COWON은 상장폐지 위기까지 몰린 상황을 타개하기 위해 다양한 방안을 모색하고 있다. COWON은 2020사업연도 재무제표에 대한 감사인의 감사의견이 감사범위제한 및 계속기업 존속능력 불확실성으로 인한 '의견거절'임에 따라 상장폐지사유가 발생해 다음달 14일까지 개선기간이 부여된 바 있다. 이와 별개로 COWON은 지난 23일 '감사보고서 제출' 공시에서 2021사업연도의 재무제표에 대한 감사인의 감사의견이 감사범위제한 및 계속기업 존속능력 불확실성으로 인한 '의견거절'임을 공시했다. 이는 코스닥시장상장규정 제54조의 규정에 의한 상장폐지사유에 해당한다. COWON은 오는 31일 열리는 주주총회에서 정관 변경(상호 변경, 사업목적 추가, 본점 소재지 변경, 홈페이지 변경) 의안을 제출하고 이사회 결의에 나설 예정이다.  이를 통해 COWON은 기존 사명을 '코원플레이'(COWON PLAY)로 변경하는 한편 과거 중국 기업이 최대주주로 있을 당시 사명과 혼용했던 홈페이지 주소도 새로 바뀌는 사명에 맞게 바꿀 계획이다. 회사 소재지도 서울에서 경기도 화성시로 옮기며 △부동산 서비스업 △건설 서비스업 △종합스포츠시설 운영업, 골프연습장 운영업, 공연시설 운영업 △국내외 연예인 및 스포츠 선수 기타 공인 매니지먼트업 △방송프로그램 제작업 △이벤트사업 등 사업목적을 추가해 신규 사업을 모색할 것으로 알려졌다.다만, 업계에서는 COWON이 사업 다각화를 예고한 만큼 투자액이 상당 부분 필요한 상황에서 투자에 필요한 재원을 어떻게 마련할 지 주목하고 있다. 게임업계의 한 관계자는 "유상증자와 CB 발행으로 현금 유동성이 좋았던 2020년과 달리 지난해는 게임사업이 부침을 겪으며 COWON의 곳간이 텅 빈 지경에 이르렀다"며 "지난해 기준 현재 자본잠식률만 119%에 달하는 상황이라 외부 기업의 투자 유치가 절실해 보인다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KBS·MBC도 인수위 업무보고?…"세금 투입처 파악" vs "방송 장악 시도"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240160</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240160</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 10:17:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공영방송인 KBS·MBC와 심의기구인 방송심의위원회(이하 방심위)의 업무보고 여부를 놓고 대통령직 인수위원회(이하 인수위)와 더불어민주당의 입장이 엇갈렸다.KBS·방송문화진흥회(MBC 대주주이자 관리·감독기구)·방심위는 정부 부처가 아니기에 기본적으로 인수위 업무보고 대상이 아니다. 하지만 인수위는 상황에 대한 파악이 필요하다는 입장이다. 신용현 인수위 대변인은 24일 서울시 종로구 삼청동에 마련된 기자회견장에서 세 곳은 업무보고가 아닌 간담회 형식으로 만나는 것이냐는 질문에 "KBS와 방문진은 정부 조직이 아니기에 업무보고를 강제할 수 없고 방송 내용에 대한 간섭을 하는 것도 안된다"며 "하지만 국민의 세금이 투입되는 곳이기에 형식을 어떻게 하든 상황을 파악하는 것이 필요하다는 공감대가 형성돼있다"고 말했다.이에 더불어민주당은 즉각 반발했다. 더불어민주당 과학기술정보방송통신위원회(이하 과방위) 위원들은 공동 성명을 내고 인수위가 공영방송을 장악하려고 한다며 이러한 시도를 멈추라고 요구했다. 위원들은 "공영방송은 정치적 독립성이 확고하게 보장받아야 하는 특수성을 지녔는데 정치적 기구인 인수위가 간담회로 포장해 부르는 것은 숨의 의도가 매우 불량하다"며 "공영방송사는 스스로 방송의 정치적 독립성을 지키기 위해 인수위의 간담회 요청을 거부하는 것이 바람직하다"고 입을 모았다.그간 공영방송의 지배구조와 방송 내용은 여야 정쟁의 대상이 됐다. 과방위원들은 여야를 가리지 않고 KBS와 MBC 등의 방송내용이 정치적으로 편향됐다고 지적을 하거나 그렇지 않다고 옹호하며 대립하는 모습을 보였다. 이번 인수위에서 공영방송사들의 상황을 파악하겠다고 나서며 이러한 정쟁이 이어지는 모양새다. 한편 이날 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)와 방송통신위원회는 인수위 업무보고를 진행했다. 과기정통부와 인수위는 당면 과제로 오는 6월로 예정된 누리호 2차 비행시험을 통한 위성 자력발사 능력 확보와 4월부터 시행되는 데이터기본법에 따른 국가데이터정책위원회 출범 등에 대해 논의했다.과학기술과 관련해서는 △연구개발(R&amp;D) 전반의 체질개선과 효율성 확보 방안 △반도체·이차전지·디스플레이·탄소중립 등 미래 먹거리를 창출할 전략에 대한 논의가 진행됐다. 정보통신기술(ICT) 분야에서는 △인공지능(AI) △소프트웨어 △메타버스 △5G·6G 등 디지털 핵심산업 육성 및 인프라 조성에 대한 의견이 오갔다.인수위가 과기정통부·방통위·문화체육관광부에 흩어진 미디어 기능을 모아 디지털미디어혁신부(가칭)를 신설할 것이란 예상이 나오는 가운데 이날 과기정통부의 업무보고에는 조직개편과 관련된 내용은 포함되지 않은 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘탈원전 5년’ 불만 드러낸 전문가들…尹 정부에 “하던 대로 하게 해 달라”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240161</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240161</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 10:17:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“하던 대로 하게 해 주세요.”원자력 발전과 관련된 학계·산업계 전문가들이 문재인 정부에 들어서 5년간 추진된 탈(脫)원전 정책으로 쌓인 과제들을 속히 해결해야 한다고 입을 모았다. 이들은 윤석열 제20대 대통령 당선인이 그간 강조했던 ‘과학적 사고 중시, 증거 기반 정책’에 대해서도 기대감을 나타냈다. 윤 당선인이 ‘탈원전 폐기’를 주요 공약 중 하나로 내건 만큼 원전 산업의 정상화가 차기 정부에서 이뤄져야 한다고 촉구하기도 했다.24일 국민의힘 김영식 국회의원이 서울 여의도 국회에서 개최한 ‘윤석열 정부의 원자력 진흥정책 추진’ 세미나에 참가한 전문가들은 그간 이뤄졌던 탈원전 기조에 대한 아쉬움을 숨기지 않았다. 이들은 문재인 정부에서 추진된 탈원전 정책이 만든 현재 산업 생태계 모습을 진단하고 “위축된 원전 산업의 진흥이 이뤄져야 한다”고 목소리를 높였다. 이를 위해 △원전 건설재개 △원전 계속운전 △기저전원으로 원전 활용 △원전 수출 활성화 △한미 원자력 동맹 강화 △원자력 관련 정부 조직 개편 △정책 지원 확대 △사용 후 핵원료 처리 제도 마련 등이 이뤄져야 한다고 주장했다.전문가들이 해결이 필요하다고 짚은 분야들은 대부분 탈원전 정책으로 사업이 지연되거나 멈췄던 영역들이다. 이날 세미나엔 원전 산업과 관련된 정부 관료들도 참석했는데, 학계·산업계의 이런 주장에 탈원전으로 인한 부작용을 일부 인정하는 듯한 모습을 보이기도 했다. 이를 두고 원자력학계 인사는 세미나 직후 기자와 만나 “정권 교체로 정책 기조가 확실히 바뀌었다는 방증”이라며 “이렇게 쉽게 뒤집히는 문제였는데, 왜 그간 객관적 증거와 데이터를 보여줘도 변화가 없었는지 억울한 감정까지 든다”고 토로하기도 했다.  정범진 경희대학교 원자력공학과 교수는 세미나 발제를 통해 “윤 당선인의 슬로건은 공정과 상식, 그리고 정상화인데 이에 맞는 원자력 공약이 나왔다”며 “(공약에 반영된) 원자력계의 요구사항은 ‘하던 대로 하게 해달라’ 수준이었지 더 많은 것을 바라지 않았다고 판단된다”고 설명했다.정 교수는 구체적으로 △신한울 3·4호기 건설재개 및 계속운전 △원전 수출을 통한 일자리 창출 △탄소중립·원자력 기저발전 △대형 및 소형원전 경쟁력 제고 등은 그간 원자력업계에서 지속해서 추진했던 사업들이라고 봤다. 또 △한미 원자력 동맹 강화 △소형모듈원전(SMR) 개발·수출·규제선진화 등은 “할 수 있었으나 안 했던 영역이라 ‘정상화’ 범주에 들어간 것으로 보인다”고 말했다.그는 현재 추진되고 있는 탄소중립 정책도 실현 가능성이 작다는 입장이다. 문재인 정부가 2050년까지 넷제로(탄소배출 0)를 달성하겠다고 공언했으나 원전의 역할이 부제한 점을 이유로 들었다. 정 교수는 “태양광·에너지저장시스템(ESS)·수소경제 등 재생에너지 분야에 대한 실질적 기술 로드맵 없이 탄소중립 달성을 제시했다”며 “2030년 국가 온실가스 감축 목표(NDC)를 기존 26.3%에서 40%로 높여 잡았는데 재생에너지 확대분을 원전으로 대체해야한다. 문재인 정부에서 추진하는 탄소중립은 비용추산도 제대로 되지 않았는데 적게는 1000조원에서 많게는 1경원까지 들 수 있다”고 주장했다. “원안위 독립성·전문성 강화해야”…달라진 관료들 원자력안전위원회(원안위)의 독립성·전문성 훼손도 도마 위에 올랐다. 정 교수는 2년 전 원안위가 ‘라돈 침대’ 사건을 조사하며 수거 명령을 내렸으나 검찰은 이를 불기소로 마무리했다는 점을 짚으며 “원안위가 국민을 안심케 하는 것이 아니고 불안에 떨게 하는 게 맞는지 검토할 필요가 있다”고 주장했다. 그는 원안위가 현재 탈원전 행동가들에 지배돼 원자력업계와의 괴리가 상당하고, 다시 신뢰를 쌓기 위해선 전문성과 독립성이 갖춰져야 한다고 봤다. 정 교수 외에도 윤종일 한국과학기술원(KAIST·카이스트) 교수 등 다수의 전문가가 원안위의 독립성과 전문성 강화가 필요하다는 점에 공감을 나타내기도 했다.조정아 원안위 안전정책국장은 이 같은 지적에 대해 “독립성·전문성과 같은 부분에서 아쉬운 평가를 받고 있다”고 말했다. 이를 해결할 방안으론 대통령 소속으로 변경이 필요하다고 설명했다. 그는 “국무총리 소속이라 독립성 논란이 제기될 여지가 있다”며 “이를 대통령 소속으로 변경해야 독립성에 대한 제도적 장치가 마련될 수 있어 논의가 필요하다”고 말했다.정부 관료들의 원전 정책에 대한 온도 변화는 과학기술정보통신부(과기정통부)·산업통상자원부(산업부)에서도 관측됐다. 김유성 산업부 원자력산업정책과장은 “문재인 정부의 원전 가동률이 낮았지만 점차 높여가는 중”이라면서 “고준위 처리 부분은 기술적 문제 고려해서 지속해서 노력하겠다”고 했다. 최미정 과기정통부 원자력연구개발과장 역시 “SMR 등 차세대 원자로 등을 추진하는 과정에서 국민 수용성을 고려해 추진하겠다”고 말했다. 그는 이어 “원자력 연구 재원이 원자력발전량에 연동되도록 법제화돼있어 재정을 확보하기가 쉽지 않다”며 “이 부분은 국회에서도 노력이 필요하다”고 설명했다.이날 세미나에선 이외에도 다양한 원자력업계의 현황들이 다뤄졌다. 문재인 정부에 들어서 논의가 다소 지연됐다고 평가받는 ‘사용 후 핵연료 처분’이 대표적이다. 구정회 한국원자력연구원 핵주기환경연구소장은 “이미 한·미 공동연구로 핵심기술이 개발된 파이로프로세싱(이론적으로 폐연료봉의 93% 수준을 차지하는 우라늄을 회수할 수 있는 기술)에 대한 정책화·제도화를 서둘러야 한다”며 “사용 후 핵연료 안전관리 특별법 제정을 통해 국내 실증과 장기 로드맵을 만들 필요가 있다”고 강조했다.세미나엔 제20대 대통령직인수위원회 경제2분과(산업·일자리 담당)에 전문위원으로 몸을 담고 있는 정용훈 카이스트 공과대학 원자력·양자공학과 교수도 참석했다. 그는 인수위와는 별개의 사견임을 거듭 강조하며 “문재인 정부에서 부서의 정책기능이 퇴화되고 약화됐다. SMR 개발을 도전적이고 시급하게 추진해야 한다”고 말했다. 또 “세미나에서 나온 원자력계 의견들을 종합해 인수위에도 전달하겠다”고 강조했다.  전문가 모두 원자력 산업 진흥의 필요성에는 공감대를 나타났지만, 급격한 정책 선회를 경계하는 목소리도 나왔다. 최득기 한국수력원자력 원전사후관리처장은 “원전 해체에 집중하고 있는 현행 정책을 또 바꾼다면 지금 믿고 따라온 산업체들 또한 배제된다”며 “다양한 고려가 필요하다”고 말했다.문재인 정부의 탈원전 기조로 인한 긍정적인 면을 짚은 발언도 나왔다. 정 교수는 “원자력에 대한 대중적 지지가 확대되는 동시에 재생에너지의 문제점도 널리 알려지게 됐다”며 “탈원전을 추진하려는 정부가 또다시 나오기는 힘들 것”이라고 했다.토론회를 주최한 김 의원은 “탈원전 해소를 위해서는 하루 이틀로는 부족하고 윤석열 정부에서 원자력 관련 기관들의 권위가 높아져 부흥을 위해 노력할 필요가 있다”고 제언했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가상자산거래소 트래블룰 연동 전까지 '잠시 여행 금지']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240162</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240162</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 10:17:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 가상자산거래소인 업비트와 빗썸을 동시에 이용하는 고객은 한 달여 동안 거래소 간 자산이전 업무를 원활하게 보기 어렵게 됐다. 거래소 간 '트래블룰' 솔루션이 연동되지 않았기 때문이다.빗썸·업비트·코빗·코인원은 오는 25일부터 시행되는 특정금융정보법상 트래블룰(가상자산 이전 시 정보 제공 의무)을 이행한다고 밝혔다.트래블룰이란 가상자산의 이동 경로를 파악하기 위한 제도다. 특정금융정보법에 따라 가상자산사업자가 다른 가상자산사업자에게 100만원 이상에 상당하는 가상자산을 이전하는 경우, 가상자산을 이전하는 사업자는 가상자산을 보내는 사람과 받는 사람의 정보를 가상자산을 이전받는 사업자에게 제공해야 한다.이들 거래소는 트래블룰 이행을 위해 트래블룰 솔루션인 CODE(빗썸·코인원·코빗) 또는 베리파이바스프(VerifyVASP, 업비트)를 이용할 예정이다.트래블룰 시행 이후 같은 트래블룰 솔루션을 사용하는 거래소간 가상자산 이전은 기술적 연동이 준비되는대로 순차적으로 가능하다.베리파이바스프와 시스템 연동이 완료된 거래소는 업비트, 텐앤텐, 프라뱅, 비블록, 플랫타익스체인지, 고팍스, 에이프로빗, 캐셔레스트, 포블게이트, 프로비트다.CODE와 시스템 연동을 준비하고 있는 거래소는 빗썸, 코빗, 코인원, 한빗코, 비트프론트, 코인엔코인, 와우팍스이며, 거래소별 준비상황에 맞춰 트래블룰 이행에 나설 방침이다.다만 현재 트래블룰 이행 시점에 맞춰 준비 중이던 CODE, 베리파이바스프 연동은 지연된 상태다. 오는 4월 24일 완벽한 연동이 이뤄질 것으로 4대 거래소는 전망했다.이에 따라 상호 다른 트래블룰 솔루션을 사용하는 거래소의 이용자는 당분간 거래소 간 직접적인 입출금은 불가능하다. 개인지갑으로 이전 후 입금하는 방식을 통해 가상자산을 다른 거래소로 이전하는 것은 가능하다.빗썸·업비트·코빗·코인원은 "트래블룰 솔루션 연동 작업을 신속히 마무리해서 회원의 불편을 최소화하기 위해 최선을 다하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[클라우드 인력부족, 직접 양성 나서는 기업들]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240135</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240135</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 기업·기관들의 디지털 전환(Digital Transformation·DX) 속도가 빨라지면서 클라우드 인력난에 대한 우려가 대두되자, 클라우드 업계가 직접 전문인력을 양성하는 사례들이 생겨나고 있다.24일 업계에 따르면 클라우드 분야에 필요한 인력 수요는 전년대비 올해 약 4배, 2025년까지 5년간 24배에 달할 것으로 추산된다. 이는 한국기술교육대 직업능력심사평가원이 발간한 ‘신기술 분야 인력수급전망 분야·수준별 중요도 분석’ 보고서에 수록된 내용이다. 클라우드 업계의 인력부족은 이전부터 지속돼 왔다. 소프트웨어정책연구소의 ‘유망 소프트웨어(SW)분야 미래일자리 전망’에 의하면 2018년부터 2022년까지 인공지능(AI), 클라우드, 빅데이터, AR·VR분야 내 SW신규인력이 3만1833명 부족할 것으로 전망했다. 그러나 코로나19를 계기로 산업이 빠르게 성장하면서 인력난에 대한 우려가 배로 커졌다. 지난 2020년 국내 클라우드 산업의 전체 매출 규모는 전년대비 19% 증가한 4조원을 돌파한 것으로 나타났다. 정부가 2025년까지 행정·공공기관 정보시스템을 클라우드로 전환하는 ‘클라우드 대전환’에 나서면서 시장은 급물살을 타고 있다.업계도 인력 양성을 위해 움직이고 있다. 아이티센그룹은 지난 23일 성인종합교육기업 KG에듀원과 손잡고, 기업에서 실제 요구되는 실무 기술 기반의 교육과정을 개발하기로 했다. 채용연계형 클라우드 전문인력 양성사업을 통해 기술인력을 직접 키워내겠다는 취지다. 앞서 아이티센은 클라우드를 기업의 핵심사업으로 꼽은 바 있다.전날인 22일에는 메가존클라우드가 경기도미래기술학교와 경기도민 대상 전문인재 양성 교육프로그램을 내달부터 개강한다고 밝혔다. 전액 무료로, 교육생으로 선발되면 6개월간 총 240만원을 지원받게 되며 특정 자격증을 획득한 교육 수료자는 메가존클라우드 혹은 관계사 지원 시 우선채용 혜택을 얻게 된다. 주요 프로그램으로는 클라우드 기반 자바(JAVA) 개발자 양성과정, 클라우드 운영 및 데브옵스(DevOps) 전문가 양성과정 등이 있다.이달 한국마이크로소프트(MS)는 고용노동부가 추진하는 프로젝트에 참여해 지자체 청년들을 ESG 데이터 사이언티스트 인재로 양성하고 AI 전문가, 클라우드 애저(Azure) 전문가 등으로 육성한다고 밝혔다. 디지털 대전환에 대비해 진입장벽을 낮춘 일반인 대상 프로그램도 신설, IT 비전공자도 쉽게 기술을 습득해 취업할 수 있도록 할 예정이다.정부도 클라우드 생태계 강화를 위해 전문인력 양성에 나선다는 계획이다. 지난해 과학기술정보통신부는 제3차 클라우드컴퓨팅 기본계획 의결을 통해 민·관·학 협력을 맺어 대학 내 클라우드 교육과정을 확대하고, 클라우드 인력 확보에 어려움을 겪는 소프트웨어·ICT 기업 대상 민간 교육전문기관과 연결을 지원해 기업 맞춤형 인력 1만명을 양성하겠다고 밝혔다. 이 사업에는 총 1조원의 국비가 투입된다.다만 전문가들은 인력수급 문제를 해결하기 위한 방안으로는 정부 주도의 인력양성보다는 기업의 인재 양성 프로그램을 지원하는 것이 효율적이라고 보고 있다. 업계 관계자는 “정부 지원사업은 대개 초급 인재를 길러내는 데 초점이 맞춰져 있어 업계에서 필요한 전문인력을 양성하는 것에는 한계가 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'던파 손맛' 살린 던파모바일, 앱마켓 인기 1위로 출발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240112</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240112</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넥슨이 24일 출시한 '던전앤파이터(이하 던파) 모바일'이 양대 앱 마켓 인기순위 1위로 첫 발을 내디뎠다. 원작 '던전앤파이터'의 게임성을 모바일로 이식한 던파모바일은 자동 전투 기능을 배제해 모바일 특유의 손맛을 살렸다는 평가를 받고 있다. 이날 오전 8시부터 서비스를 시작한 던파모바일은 출시 5시간 만에 구글 플레이스토어와 애플 앱스토어 인기 순위 1위에 올랐다. 앞서 출시 전날 시작한 양대 앱마켓의 사전 다운로드는 총 120만건이며 사전 캐릭터 생성은 110만건을 달성했다. 이는 넥슨에서 출시한 모바일 게임 중 가장 많은 사전 다운로드 및 캐릭터 생성 기록이다.   원작 던파의 게임성을 이식한 던파모바일은 출시 첫날 서버 터짐 등의 리스크 없이 안정적인 모습을 보였다. 개발진은 론칭 버전에서 △슈시아 △샤일록 △칸나 △오필리아 △아이리스 △젤딘 △민타이 △패리스 등 8개 서버를 오픈했다. 첫 번째 순서에 있는 슈시아 서버만이 '혼잡'을 기록했을 뿐 나머지 서버의 경우 '쾌적' 상태를 유지하고 있다.캐릭터는 '귀검사', '격투가', '거너', '마법사', '프리스트'로 나뉘며 각각 전직을 통해 한 단계 진화된 클래스를 경험할 수 있다. 던파모바일 공식 카페에서는 귀검사의 전직 클래스인 '버서커'와 거너의 전직 클래스 '런처' 등이 스타트 캐릭터로 각광받는 상황이다. 현재 전직 캐릭터는 총 11종으로 구성됐다. 던파모바일이 본격적인 서비스를 시작한 가운데, 원작의 게임성이 모바일 플랫폼을 통해 어떤 평가를 받을 지 관심이 집중된다. 원작 던파의 경우 지난 2005년 8월 출시 이후 누적 이용자 수 8억5000만명, 중국 동시 접속자 수 500만명, 누적 매출 180억달러(약 21조원) 등 각종 지표에서 최초 기록을 세운 바 있다. 특히 중국 서비스를 통해 매년 1조원이 넘는 로열티를 벌어들일 만큼 퍼블리셔 넥슨과 개발사 네오플에게 던파는 '효자 게임'인 셈이다. 던파모바일 개발진은 '최소한의 비즈니스 모델(BM)'을 통해 매출이나 수익보다 '게임'으로 인정받고 싶다는 의지를 내비치기도 했다. 실제 던파모바일은 앞서 개발진이 예고한대로 '아바타', '봉인된 자물쇠', '시즌 패스' 등의 BM을 중심으로 설계됐다. BM을 최소화하는 한편 자동 전투 대신 수동 조작을 세분화한 것도 게임성으로 승부수를 띄우기 위한 개발진의 전략이다. 게임업계의 한 관계자는 "던파모바일이 첫 날부터 다운로드 지표가 반영된 앱마켓 인기순위 정상을 차지한 것은 그만큼 많은 유저들이 몰린 것으로 보인다"며 "다만 운영이나 원작과의 카니발리제이션 여부가 변수인 만큼 초기 유저들의 이탈률을 최소화하는 것이 장기 흥행을 판가름하는 기준이 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[불편한 5G 요금]③같은 품질이라면? '알뜰폰'에 쏠리는 시선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240084</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240084</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가격대가 다양한 5G 스마트폰과 달리 국내 5G 요금제 구성은 고가 중심이란 지적이 이어지고 있다. 이로 인해 나타나는 소비자 불편과 알뜰폰 중심의 대안, 이동통신 3사가 고가 요금제 중심 전략을 고수하는 이유 등을 진단해본다. &lt;편집자주&gt; 5G 요금제에 대한 소비자와 기업의 입장은 상반된다. 소비자들은 주로 LTE보다 비싸고 선택폭도 좁은 5G 요금제가 불만이고, 이동통신사는 실적 보존과 투자비용 회수를 고려해 중저가 5G 요금제를 선뜻 내놓지 못하고 있다. 그러나 요즘 출시되는 대부분의 스마트폰은 5G 중심이다. 또 5G를 쓰고 싶은데 아직 가격이 마음에 들지 않는다면 알뜰폰도 대안이 될 수 있다.  알뜰폰은 이동통신사가 구축한 망을 알뜰폰 사업자가 도매로 임대해 제공하는 통신 서비스다. 이통사 망을 빌려 쓰는 구조이므로 통신 품질은 이통사와 동일하다. 반면 요금은 같은 음성·데이터 제공 수준에서 이통사보다 저렴해 인기가 매년 높아지는 추세다. 과학기술정보통신부의 '무선통신서비스 가입자 통계'에 따르면 올해 1월 기준 알뜰폰 선·후불 유심 가입자 수는 약 610만명이다. 다만 5G 알뜰폰 요금제는 LTE와 비교해 아직 이동통신사 요금제 대비 가격 효용이 압도적이진 않다. 아직 이통사의 망 투자가 끝나지 않은 5G는 LTE보다 망 도매대가가 비싸고, 그만큼 알뜰폰 사업자들이 가격을 낮출 여력도 LTE보다 적기 때문이다. 현재 이통사 5G 요금제에 선택약정할인 25%를 더한 가격을 기준으로 계산하면 이통사와 알뜰폰 사업자 간 월 5G 요금 차이는 통상 1만원 내외다. 하지만 알뜰폰의 강점은 '무약정' 요금제란 점이다. 선택약정할인은 1~2년의 가입 유지를 대가로 요금을 할인받는다. 따라서 기간 내 해지 시 위약금이 발생하지만 알뜰폰은 비슷한 가격에 한 달만 쓰고 해지하거나, 이벤트 할인 기간만 채우고 해지해도 불이익이 없다. 비슷하게 이통3사에는 '무약정 온라인 전용 요금제'가 있다. 음성·데이터 제공량 및 가격은 알뜰폰과 비슷하다. 대신 가입 시 제약이 많은 것은 약점이다. 이통사 결합상품을 사용할 수 없어 기존에 결합상품을 이용 중이던 사용자라면 가입이 불리하다. SKT의 경우 가입 가능한 기간 제한, 요금제 재가입 불가 등의 세세한 조건이 추가로 부과된다.  그럼 이통사와 알뜰폰 업체의 주요 5G 요금제 가격을 직접 비교해보자. 국내 무선통신 시장 1위 사업자인 SKT 기준 5G 최저가 일반 요금제인 '5G 슬림'은 전화·문자메시지 무제한에 데이터 10GB, 기본 데이터 소진 시 1Mbps 속도로 계속 이용 가능한 상품이다. 월 요금은 선택약정할인 적용 기준 월 4만1250원이다. 같은 조건에서 스노우맨의 '스노우맨 5G 슬림'은 월 요금 3만3330원으로 약 8000원 저렴하다. 또 6개월간 할인 혜택이 적용되는 일부 프로모션 요금제 가격은 2만1000원으로 50% 저렴하다.   대용량 데이터 요금제에선 알뜰폰의 가격 경쟁력이 낮아진다. 200~250GB급 5G 요금제에서 SKT는 기본 데이터 250GB에 소진 시 최대 5Mbps 속도로 계속 이용이 가능한 월 요금 5만9200원(선택약정 적용), '5GX레귤러플러스' 요금제를 서비스 중이다. 현재 알뜰폰이 제공 중인 최대 데이터가 200GB인 점을 고려하면 비슷한 조건에서 KT엠모바일의 '5G Special M'을 비교 대상으로 꼽을 수 있다. 월 요금은 5만9400원으로 동일한 수준이고 데이터는 월 200GB를 제공해 SKT 대비 적지만 소진 시 계속 이용할 수 있는 데이터 속도가 10Mbps로 더 빠르다. 대신 이 구간에서도 몇 개월 단위로 할인이 제공되는 이벤트 요금제를 활용하면 최소 3만6000원에 대용량 5G 요금제 이용이 가능하다.   이 밖에 5G 알뜰폰이 이통3사보다 앞서는 부분은 저용량 실속형 요금제 구간이다. 현재 이통사 5G 요금제는 모두 전화·문자메시지 무제한이 기본 옵션이고 데이터 제공량은 LG유플러스 기준 최저 6GB부터 시작한다. 가격은 월 4만5000원(LG유플러스 5G 슬림+)이다. 반면 알뜰폰에서는 전화·문자메시지 무제한에 데이터 5GB를 월 1만5300원에 쓸 수 있는 KT스카이라이프의 '5G 통화 충분 5GB' 요금제가 있다. 전화·문자메시지 무제한 조건을 포기하면 10개월 동안 월 6600원에 5GB 이용이 가능한 프리티의 '5G 든든한200분5G' 같은 요금제도 찾아볼 수 있다. 이용 환경에 따라 다양한 조건으로 5G를 이용하고자 하는 소비자라면 전반적으로 알뜰폰 사용이 훨씬 유리하다는 얘기다.   현재 더 많은 5G 알뜰폰 요금제 출시 및 확산을 막고 있는 유일한 장벽은 앞서 언급된 5G 망 도매대가다. 알뜰폰 업계의 한 관계자는 "지난해까지는 5G 망 도매대가율이 70% 수준으로 이통사와 차별을 두기 어려웠지만 올해는 60% 초반까지 낮아져 최소한의 경쟁이 가능해진 것"이라며 "올해 가을부터 시작되는 도매대가 협상에서 정부가 힘써준다면 내년에는 지금보다 훨씬 경쟁력 있는 5G 알뜰폰 요금제를 국민들에게 제공할 수 있을 것으로 기대한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오, 한국판 클럽하우스 '음mm' 4월29일 접는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240077</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240077</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오의 소셜 오디오 플랫폼 '음mm'이 출시 10개월만에 종료된다. 카카오는 24일 음 서비스를 오는 4월29일자로 종료한다고 공지했다. 음은 지난해 6월 베타 서비스 출시된 음성 커뮤니케이션 기반의 플랫폼이다. 유명인을 중심으로 화제가 됐던 음성 기반 소셜네트워크서비스(SNS) '클럽하우스'와 유사한 형태로 출시됐다. 클럽하우스는 대화방에 참여하려면 기존 참여자들의 초대장이 필요했지만 카카오의 음은 초대장 시스템이 없어 진입 장벽이 낮다는 차별점이 있었다. 하지만 음성 SNS에 대한 사용자들의 관심이 감소하면서 클럽하우스뿐만 아니라 카카오의 음에 대한 반응도 시들해졌다. 10~20대의 젊은층이 여전히 인스타그램과 틱톡 등의 SNS를 주로 사용한 가운데 클럽하우스는 일부 유명인들을 중심으로 관심을 받는데 그쳤다는 분석이다.카카오는 음에서 'if kakao 2021' 컨퍼런스를 개최하고 유명 이모티콘 작가들과 소통하는 자리를 마련하는 등 대중화를 위해 힘을 쏟았다. 하지만 음성 SNS 자체에 대한 사용자들의 관심이 줄어드는 것은 막지 못했다. 또 코로나19로 인한 강력한 거리두기가 전세계적으로 이어졌을 당시에는 음성 기반 SNS가 이용자들의 소통 욕구를 해소하는데 기여를 했지만 차츰 일상으로 복귀를 하는 국가들이 늘어나며 대면 활동이 늘어난 것도 음성 SNS에 대한 사용자들의 관심이 줄어든 원인으로 꼽힌다. 카카오 관계자는 "이용자들이 음성 뿐 아니라 텍스트, 영상 등 다양한 형태의 멀티미디어를 기반으로 커뮤니케이션 할 수 있는 새로운 방향의 시도를 고민할 것"이라며 "이를 통해 이용자들에게 보다 확장된 커뮤니케이션 경험을 제공할 것"이라고 말했다. 음의 종료와는 별개로 카카오는 지난 2월27일 오픈채팅방에 음성으로 채팅할 수 있는 기능인 보이스룸을 추가한다고 공지한 바 있다. 보이스룸은 오는 4월5일 오픈된다. 보이스룸에는 음성 신고 기능도 추가된다. 신고가 접수될 경우 카카오는 신고된 사용자의 음성정보를 3년간 보관 후 파기한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG유플러스가 인플루언서 마케팅 플랫폼 '레뷰'에 투자한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240047</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240047</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 07:16:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스가 인플루언서 마케팅 플랫폼 기업 레뷰코퍼레인션(이하 레뷰)에 투자를 단행한 것은 광고 채널 확대를 원하는 소상공인의 수요를 충족시켜 고객을 확대하려는 전략으로 풀이된다.LG유플러스와 사모투자펀드 운용사 '키움프라이빗에쿼티(키움PE)', '한국투자파트너스'는 24일 약 562억원(지분율 78%)을 공동으로 투자했다. LG유플러스는 이 중 72억원을 투자해 레뷰 지분 10%를 확보했다.레뷰는 인플루언서 마케팅 플랫폼으로 국내 최대 규모인 70만 인플루언서의 누적 데이터를 보유했다. 소상공인에게 제품·서비스별 최적의 인플루언서를 추천해 연결해준다. 소상공인과 인플루언서가 서로를 선택하게 되면 마케팅 거래가 성사되는 방식이다. 인플루언서는 소상공인의 수요에 적합한 고객을 대상으로 생생한 상품이나 체험 정보를 전달하면서 수익을 얻을 수 있다. 소상공인은 인플루언서를 통해 타깃 고객에게 광고를 할 수 있다. 마케팅 과정 모니터링과 성과 데이터 분석 서비스도 제공된다.LG유플러스는 이번 투자를 계기로 자사 SOHO(Small Office Home Office) 특화 상품 'U+우리가게패키지'에 레뷰의 마케팅 솔루션을 독점 제공할 계획이다.U+우리가게패키지는 결제안심 인터넷·CCTV 등 가게 운영에 필요한 통신상품을 비롯해 세무·회계·구인·렌탈·금융 등의 솔루션이 제공된다. LG유플러스는 여기에 레뷰의 마케팅 솔루션까지 추가로 제공하면서 소상공인의 광고 채널 확대에 기여할 것으로 기대했다.한편 코트라의 '소셜인플루언서를 활용한 미국 시장 진출전략'에 따르면 글로벌 인플루언서 마케팅 시장은 2017년 20억 달러(약 2조4000억원)에서 2020년 100억 달러(약 12조2000억원)로 매년 70% 이상 성장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[박용만 전 회장, 두산과 결별...보유 지분 전량 매각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240032</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 05:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박용만 전 두산그룹 회장과 그의 아들 등 삼부자가 보유 중인 ㈜두산 지분을 전량 매각하면서 두산그룹과 관계를 완전히 끊었다. 이번 지분 매각으로 확보한 자금을 향후 어떤 방식으로 활용할 지 주목된다.22일 ㈜두산 공시에 따르면 박 전 회장과 그의 아들인 박서원 전 오리콤 부사장, 박재원 전 두산중공업 상무 등 삼부자는 보유 중인 두산 주식 전량 129만 6163주를 블록딜(시간 외 대량매매) 방식으로 매각했다. 박 전 회장의 두산그룹 지분 매각은 이미 어느정도 예상됐던 행보다. 박 전 회장을 비롯한 이들 삼부자는 지난해 말 두산그룹 관련 임원직을 모두 사퇴하며 독자 행보에 나선 바 있다. 업계에 따르면 박 전 회장은 지난 1월 벨스트리트 파트너스라는 이름의 컨설팅 회사를 세워 박재원 전 상무와 함께 일을 하고 있는 것으로 전해진다. 이번 매각으로 삼부자가 확보한 자금은 약 1400억원으로 향후 신사업에 사용될 가능성도 떠오른다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[발란, '골프 전문관 오픈'…카테고리 재정비 나선 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240028</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 03:23:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[명품 커머스 플랫폼 발란이 카테고리 확장에 나섰다. 개별 상품 단위로 명품을 판매하던 패턴에서 벗어나, 소비자 취향을 전반적으로 아우를 수 있는 라이프스타일 영역으로 카테고리를 확장한다는 계획이다. 먼저 국내에서 폭발적으로 활동 인구가 늘어난 '골프'에 방점을 찍고 브랜드 확보에 주력하고 있다.   24일 발란은 프리미엄 골프 전문관을 론칭하고, 100여개 브랜드 입점을 확정했다. 골프 전문관에 입점한 브랜드는 기존 인기 브랜드부터 2030세대 골퍼까지를 타겟으로 한다. 발란이 프리미엄 골프 전문관을 오픈한 배경에는 명품 커머스 플랫폼 등 관련 시장 확대에 따른 명품 시장의 대중화가 꼽힌다. 럭셔리 소비 패턴이 단일 상품을 구매하던 것에서 소비자의 전반적인 취향을 고려하는 방향으로 진화하고 있기 때문이다. 발란은 명품·럭셔리 쇼핑이 고객의 취향을 전반적으로 맞출 수 있는 '컨시어지' 영역으로 들어서고 있다고 판단, '럭셔리 라이프스타일 슈퍼앱'으로 재정비한다는 목표를 세웠다. 우선, 발란은 지난해 국내 골프인구가 급증한 것에 주목했다. 실제로 한국레저산업연구소에 따르면 지난해 국내 골프인구는 2017년(386만명)보다 33%가량 증가한 515만명을 기록했다. 이에 발맞춰 국내 골프웨어 시장 규모도 지난해 5조6859억원에서 올해 6조3350억원까지 성장할 것으로 전망된다. 발란에서 기존 유통하고 있던 골프 관련 상품 거래액이 급증한 것도 프리미엄 골프 전문관 오픈에 힘을 보탰다. 지난 2월 발란몰 내 골프 관련 상품 거래액은 전년 대비 3965% 증가했다. 같은 기간 골프 관련 키워드 검색량도 1129% 늘었다. 발란은 올 상반기까지 국내 중소 브랜드부터 프리미엄 브랜드까지 입점을 확대하고, 200개 이상 브랜드와 20만개 이상 상품을 확보할 계획이다. 현재 골프 전문관 입점을 확정한 브랜드는 테일러메이드, 해지스골프, 피레티골프, 닥스런던, 미즈너골프, 왁 등이다. 최형록 발란 대표는 "골프 뿐만 아니라 향후 뷰티, 리빙, 주얼리, 호텔 등까지 카테고리를 확장하며 고객의 프리미엄 라이프 전체를 책임지는 서비스를 구현하는 럭셔리 라이프스타일 슈퍼앱으로 나아갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["넷플릭스, 망 사용료 내야…" 해외 전문가가 말하는 3가지 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230665</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230665</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 03:23:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK브로드밴드(SKB)와 넷플릭스가 망 이용대가 지급을 두고 첨예한 법적 대립을 펼치고 있는 가운데, 해외 인터넷 규제 전문가가 넷플릭스의 핵심 주장들을 조목조목 반박해 눈길을 끈다. 넷플릭스는 그동안 "SKB와는 상호 비용 무정산이 가능한 관계", "자사의 OCA(오픈 커넥트 얼라이언스)를 도입하면 SKB가 망 투자 비용을 크게 줄일 수 있지만 거부하고 있다"는 논리 등을 중심으로 망 이용대가 지급을 거부해왔다. 지난 23일 국내 기자들과 화상 질의응답을 진행한 로슬린 레이튼(Roslyn Layton) 박사는 인터넷 규제 연구 분야의 권위자다. 현재 미국 포브스지 시니어 칼럼니스트, 통신 분야 컨설팅 업체 '스탠다드 컨설트'의 수석 부사장이며 약 50개국의 규제 이슈를 연구하며 당국에 대한 정책 조언을 겸하고 있다. 그는 넷플릭스를 비롯한 CP(콘텐츠 제공자)들이 SKB와 같은 ISP(인터넷서비스제공자)에 적정한 수준의 망 이용대가를 내야하는 이유에 대해 크게 세 가지 관점을 제시했다.    인터넷은 양면시장…서로 다른 서비스 이용료 청구할 수 있다  넷플릭스는 SKB가 인터넷 가입자에게 이용 요금을 받고 자사에도 망 이용대가를 받겠다는 것을 두고 '이중과금'이라고 반발한다. 레이튼 박사는 이 다툼에 대해 인터넷 산업에는 '양면시장'의 속성이 있음을 강조했다. 양면시장은 하나의 경제 플랫폼이 각기 다른 사용자 집단에 네트워크 혜택을 제공하는 과정에서 이익을 창출할 수 있는 구조의 시장을 말한다. 이런 측면에서 SKB는 양면시장의 '플랫폼'으로 정의되며 비즈니스 파트너인 넷플릭스와 일반 고객 간 인터넷 접속, 콘텐츠 전송, 트래픽 처리 등의 중개 서비스를 제공한다. 레이튼 박사는 일반 고객과 비즈니스 고객의 성격이 다르며 SKB로부터 제공받는 서비스도 다르기 때문에 양면시장의 관점에서 SKB가 넷플릭스로부터 이용대가를 추가로 받을 권리가 있다고 설명한다. 그는 양면시장 사업의 한 예로 "신문도 광고주(비즈니스 파트너)와 구독자(일반 고객) 양측이 내는 비용으로 운영된다"며 "만약 광고주가 비용 지불을 거절해 구독료만으로 신문 사업을 영위해야 하는 상황이 온다면 신문사는 파산하고 말 것"이라고 설명했다.  CP의 망 이용대가 분담은 시대 변화의 산물이다 넷플릭스는 SKB와의 소송에서 전세계 7000여개 ISP 중 넷플릭스에 망 이용대가를 요구하는 사업자는 SKB가 유일하다고 주장한다. 레이튼 박사는 이에 대해서도 "정확한 사실은 이제 CP에도 네트워크 사용료를 부과하려는 시도가 세계적인 추세"라며 그 배경으로 달라진 인터넷 시대상을 들었다. 핵심은 동영상의 대두다. 인터넷 산업이 처음 생겨났을 땐 동영상의 비중이 미미했다. 이메일이나 이커머스 등 초기 인터넷 비즈니스 모델들은 동영상과 달리 트래픽 발생량도 크지 않았다. 하지만 넷플릭스를 비롯한 CP 기업들의 동영상 콘텐츠가 '킬러 서비스'로 성장하면서 각국 ISP들은 대대적인 망 증설 투자가 필요해진 상황이다. 반면 ISP들은 사용한 만큼 요금을 부과할 수 있는 클라우드 등 여타 인터넷 사업자들과 달리 트래픽 폭증과 관련해 이윤을 쉽게 늘릴 수 없는 구조다.레이튼 박사는 현재 유럽 내 필요한 네트워크 투자 비용이 3000억유로(약 401조5530억원)에 달하지만 ISP들이 투자 제원을 마련하기 힘든 이유로 대형 CP들이 망 비용 부담을 지지 않는 점을 꼽았다. 게다가 지난해 전세계 모바일 트래픽은 이미 전년 대비 40% 이상 폭증한 상황이다. 아울러 한국의 망 이용대가 지급 법제화 움직임을 긍정적으로 평가하며 "망 이용대가 지급이 법제화되면 여러 CP들이 자사 트래픽을 더 효율적으로 처리할 수 있도록 혁신하게끔 하는 효과를 유도할 수 있다"고 덧붙였다. 그에 따르면 최근 미 의회에서도 망 이용대가 지급 법제화와 관련한 입법 활동이 진행 중이며 유럽은 유럽의회 차원에서 정책 연구가 이뤄지고 있다.  OCA는 넷플릭스만을 위한 것…경쟁 형평성만 낮춘다 레이튼 박사는 "인터넷 비즈니스는 모든 당사자에게 합당한 이익을 줘야 한다"며 "CP와 망 사업자는 투자 비용에 대한 회수가 가능해야 하고 사용자들은 그들로부터 양질의 서비스를 제공받을 수 있어야 한다"고 주장했다. 이 같은 측면에서 넷플릭스가 SKB에 설치를 제안하는 OCA는 이타적이지 않은 해결법이란 설명이다. OCA는 넷플릭스가 자체 개발한 캐시 서버다. 이를 각 ISP 지역별 거점에 설치하면 ISP들은 장거리 국제망을 오가지 않아도 넷플릭스 트래픽을 보다 효과적으로 처리할 수 있다. 넷플릭스도 이 점을 들어 SKB가 OCA를 설치하면 트래픽 부담을 크게 줄일 수 있는데 이를 거절하고 망 이용대가만 요구한다며 비판한다. 레이튼 박사는 "OCA의 맹점은 넷플릭스 전용이란 것"이라며 "OCA는 오직 넷플릭스 콘텐츠 전송용으로만 사용할 수 있고 다른 CP는 접근할 수 없는데 이는 OCA와 같은 자체 캐시서버가 없는 CP들과의 경쟁을 저해하는 대목"이라고 지적했다. 또 "만약 OCA 설치 논리에 따라 망 사업자들이 여러 CP로부터 비슷한 장비를 설치하게 된다면 사업자 입장에서 콘텐츠 중립적 전략을 유지하기 어렵게 되며 개별 장비 운용에 따른 비용, 에너지 효율도 낮아질 수밖에 없다"고 덧붙였다.이와 관련해 SKB도 OCA 도입 시 비용이 줄어들 뿐 '0'이 되는 건 아니기 때문에 OCA 도입은 망 이용대가 면제의 근거가 될 수 없다며 맞서고 있다.   하지만 넷플릭스는 레이튼 박사의 이 같은 주장들을 정면 반박한다. 먼저 인터넷이 양면시장이란 주장은 하나의 이론일 뿐 확립된 시장 관행이 아니란 입장이다. 넷플릭스가 주장하는 인터넷 세계의 확립된 관행은 '빌앤킵(Bill and Keep)'이다. 이는 ISP는 자신의 인터넷 서비스 이용자로부터 접속료를 받아(Bill) 망 비용을 충당(Keep)해야한다는 의미다. 그러나 레이튼 박사는 이에 대해서도 "빌앤킵은 성격이 같은 사업자끼리, 상호 간 합의에 의해서만 이뤄질 수 있는 것"이라고 말한다.넷플릿스는 해외에서 넷플릭스에 망 이용대가를 요구하거나 규제 기관이 망 이용대가를 지지하고 있다는 주장도 부정했다. 전세계 ISP들이 넷플릭스와의 직접 연결, 자사의 OCA 도입을 통해 상호 간 이익을 얻고 있는 만큼 망 이용대가를 요구하고 있지 않고 진행 중인 소송 역시 없다는 설명이다. 지난 2012년 유럽통신사업자협회(ETNO)가 '발신자 측에서 비용을 부담하도록 하자'는 제안을 했지만 채택되지 않은 일도 사례로 제시했다. 한편 SKB와 넷플릭스는 망 이용대가 지급 여부를 다투는 2심 소송을 앞두고 있다. 지난 16일 양측의 주장을 주고받는 1차 변론기일이 열렸으며 2차 기일은 5월18일로 예정돼 있다. 레이튼 박사는 "통신분야 글로벌 리더인 한국에서 벌어지는 양사의 소송 결과를 각국 정책가들이 주의 깊게 지켜보고 있다"며 "그동안 비용 회수에 어려움을 겪었던 망 사업자들도 SKB의 소송 사례를 반갑게 받아들이고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230038.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[직원 횡령 사건 발생 LGU+, 공시 의무는 없다…'기준 미달']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240024</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 02:49:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스에서 직원에 의한 횡령 사건이 발생했지만 해당 사건에 대해 회사의 공시 의무는 없는 것으로 확인됐다. 24일 업계에 따르면 최근 LG유플러스 내에서 IPTV 사업을 담당하는 팀장급 직원이 사업 매출의 일부를 횡령한 사실이 드러났다. 이에 사측이 조사에 나서자 해당 직원은 잠적한 상태다. 이에 일부 주주들은 주가 하락, 횡령·배임에 대한 회사의 공시 등에 촉각을 기울이고 있다. 하지만 횡령 규모상 이번 사건이 정식으로 공시될 가능성은 낮다. 한국거래소 규정에 따르면 LG유플러스와 같은 대기업은 자기자본 대비 2.5%(중소기업은 5%) 이상의 횡령·배임에 대해서만 공시 의무가 있다. 2021년 사업보고서 기준 LG유플러스의 자본총계는 7조9500억원이다. 약 2000억원 이상의 횡령·배임이 일어나야 공시 의무가 발행한다. 하지만 현재 추정되는 이번 사건의 횡령 규모는 약 30억원이다. LG유플러스 관계자는 "아직 조사 중이지만 해당 직원이 맡았던 업무 영역을 고려할 때 실제 횡령 규모는 그보다 낮을 수 있다"고 말했다. 현재로선 공시 기준에 충족하는 규모의 사건은 아니란 이야기다. 주식 거래정지나 상장적격성 실질검사 대상에도 해당되지 않는다. 올해 초 국민적 관심을 모았던 오스템임플란트 횡령 사건은 횡령금액(약 2200억원)이 자기자본 대비 108%에 달해 회사의 직접 공시와 향후 대책에 대한 발표가 있었다.   한편 공시 의무와 별개로 LG유플러스는 사건 조사와 해결에 만전을 기하겠단 입장이다. 횡령 직원에 대한 법적 조치도 이뤄진다. 회사 관계자는 "자사 직원으로 확인된 만큼 자세한 내용을 조사 중"이라며 "확인되는 대로 적법하게 조치하겠다"고 말했다. 사건 직후 열린 이날 주식시장에서 LG유플러스의 주가(11시20분 기준)는 전일보다 1.08% 낮아진 1만3850원을 기록 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK바사·IVI, '박만훈상' 첫 수상자로 코로나 백신 '변형 mRNA' 개발자 선정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240023</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 02:49:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 후원하고 국제백신연구소(IVI)가 주최하는 백신업계 노벨상인 '박만훈상’의 첫 수상자로 코로나19 백신에 사용되는 mRNA 기술을 개발한 교수들이 선정됐다.박만훈상은 국내 세포배양 백신의 선구자로 꼽히는 고(故) 박만훈 SK바이오사이언스 부회장의 업적을 기리고 백신의 연구 개발 및 보급에 이바지한 국내외 인물 및 단체를 선정해 시상코자 지난해 11월 신설됐다.신설 후 첫 시상되는 이번 박만훈상 수상자에는 △펜실베니아 대학교 카탈린 카리코 교수와 드류 와이스만 교수 △CEPI(전염병대비혁신연합)의 특별고문 토어 고달 박사가 선정됐다.카리코 교수와 와이스만 교수는 화이자·바이오엔테크 및 모더나의 코로나19 백신에 사용되고 있는 변형 mRNA 기술을 공동 개발해 백신 산업의 새로운 지평을 열었다고 평가받았다.카리코 교수는 생화학자로서 바이오엔테크 수석부사장 겸 펜실베니아대학 신경외과 겸임교수로 재임하고 있다. 와이즈만 교수와 함께 지질나노입자로 만들어진 지방 방울로 mRNA를 포장해 인체에 전달하는 방법을 개발했다. 이를 통해 mRNA가 신체에 필요한 부분에 성공적으로 도달해 면역체계가 질병과 효과적으로 싸우게 유도하는 것이 가능해졌다. 이 같은 성과로 두 교수는 코로나19 백신을 비롯한 감염병 예방 기술력의 획기적인 도약을 이뤄냈다는 평가를 받아 수상자로 결정됐다.고달 박사는 지난 1999~2004년 GAVI(세계백신면역연합)의 초대 최고경영자(CEO)로 재직하며 빌앤멜린다게이츠 재단으로부터 7억5000만 달러(약 9000억원)를 지원받아 빈곤 지역 어린이들을 위한 예방접종 프로그램을 운영했다. GAVI의 활동을 통해 2000년부터 2020년까지 8억8800만명 이상의 어린이들이 백신 접종을 받았다. 세계보건기구(WHO)와 유니세프(UNICEF)는 GAVI의 활동으로 1500만명 이상의 생명을 구한 것으로 추정하고 있다. SK바이오사이언스와 IVI는 박만훈상을 백신 분야의 가장 권위있는 상으로 정례화하고자 IVI 사무총장 등 8명의 전문가로 선정위원회를 구성했다. 심사단의 심사를 통해 세계 백신업계에서 의미있는 공적을 세운 개인 및 단체를 연 1회 추천받아 박만훈상이 시상된다. SK바이오사이언스는 매년 2억원의 상금을 출연한다. 첫 번째 수상자들에 대한 시상식은 고 박만훈 부회장의 타계 1주기인 4월25일 진행될 예정이다.고 박만훈 부회장은 서울대 분자생물학과를 졸업하고 동대학원에서 바이러스학 석사 학위를, 캐나다 오타와대에서 분자바이러스학 박사 학위를 취득했다. 이후 SK케미칼 생명과학연구소 바이오본부장, SK케미칼 사장(CTO), SK바이오사이언스 부회장 등을 역임했다. SK바이오사이언스의 세계 최초 세포배양 4가 독감백신(2015년), 폐렴구균백신(2016년), 세계 2번째 대상포진백신(2017년) 등이 고인의 성과로 꼽힌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ESG 해부]'Scope 3' 소극적이던 삼성전자...협력사 관리 나서나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240015</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 02:49:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기업에게 2050년 탄소중립 목표는 단순한 환경보호운동이 아니다. 21세기 기업의 존폐를 가를 새로운 생존게임이 시작됨을 의미한다. 이미 글로벌 기업들은 탄소 감축 주도권을 쥐기 위해 치열한 경쟁을 펼치고 있다. 애플, 구글, 마이크로소프트처럼 선제적으로 나서는 기업들도 있는 반면, 새로운 질서에 허덕이며 도태될 기미를 보이는 기업도 있다. 국내 기업들의 ESG 현재를 해부한다. 삼성전자가 지난 22일부터 24일까지 국내 480여개 협력사를 대상으로 '제품 화학물질 관리 방법' 등을 교육했다고 밝혔다. 협력사 ESG(환경·사회·지배구조) 경영을 돕겠다는 것이다. 교육 대부분은 'E'에 초점이 맞춰졌다. 삼성전자는 협력사 담당자들을 대상으로 △에코 파트너 인증제도 및 평가방법 △글로벌 제품 화학물질 규제 강화 동향 △환경을 고려한 제품 화학물질 관리 중요성 △제품 화학물질 관리 방법과 주요 가이드라인 △제품별 주요 이슈 등을 설명했다. 제품 화학물질은 탄소배출량에 직결되는 요소다. ESG 부문에서 필수 관리 요소로 꼽힌다. 이날 밝힌 내용 중 가장 눈에 띄는 건 교육 받는 협력사 규모다. 삼성전자는 오는 8월에도 교육을 진행할 예정이다. 협력사 숫자는 현재 480여개에서 2200여개로 늘릴 계획이다. 본격적인 협력사 'E' 지표 관리 의지를 드러낸 셈이다. 삼성전자는 지금까지 협력사 ESG에 적극적으로 관여하지는 않았다. 지난해 탄소배출 정보공개 프로젝트(CDP) 제출 자료 중 'C12.1a' 답변서를 보면, 삼성전자는 공급망 관리 관련 "Gradually expand(점진적인 확장)"을 강조했다. 상황에 맞게 공급망에 있는 협력사들과 탄소배출량을 관리하겠다는 의미였다. CDP 제출 자료에 따르면 협력사 ESG 교육 규모도 2019년 200여개, 2020년 231개 정도였다. 교육 내용에는 다소 차이가 있지만, 올해 들어 협력사 ESG 교육 규모를 큰 폭으로 확대하는 것이다.   이는 글로벌 ESG 시장 변화에 반응하는 것으로 보인다. 직·간접 탄소배출량(Scope 1+Scope 2)은 물론이고 Scope 3의 중요성도 강조되고 있다. 대표 사례가 미국 증권거래위원회(SEC)다. SEC는 지난 21일 새로운 기후공시 규정안을 공개했는데, 주요 상장 기업들은 Scope 3까지 의무 공시해야할 가능성이 높아졌다.  Scope 3는 직간접 탄소배출을 제외한 모든 탄소배출을 뜻한다. 공급망에서 발생하는 탄소 배출량도 여기에 포함된다. 예를 들어 협력사가 삼성전자에 납품하는 A 제품을 생산할 때 발생한 탄소 배출량도 Scope 3로 분류된다. 삼성전자는 지금까지 Scope 3 관리에 어려움을 겪었다. 특히 협력사에서 발생하는 탄소배출 규모가 상당한데, 삼성전자 직접 탄소배출량(Scope 1)을 훌쩍 넘어서는 규모다. 지속가능경영보고서를 보면 삼성전자는 Scope 3를 3가지(협력회사·물류·출장)로 분류한다. 삼성전자는 협력회사 탄소배출량을 803만톤으로 기재했다. 거래비중 기준 90% 협력사를 대상으로 삼성전자 제품 제조 시 발생한 탄소 배출량이라고 덧붙였다.   삼성전자는 지금까지 Scope 3 관련 뚜렷한 감축 계획을 내놓지 않았다. Scope 3 관련 언급 자체가 거의 없었다. 홈페이지 내 지속가능경영 카테고리에서 3가지(물류부문 에너지 효율 개선, 주요 협력사 대상 현장 지원을 통한 온실가스 감축, 화상회의 확대를 통한 해외출장 축소)를 언급했을 뿐이다.  다만 24일 &lt;머니투데이&gt; 보도에 따르면 삼성전자는 올해 발간할 지속가능경영보고서에 직·간접 탄소배출량(Scope 1+Scope 2)뿐 아니라 Scope 3 감축 목표치까지 포함할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>