<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 06 Dec 2022 01:16:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 내년 출시되는 엑스박스 시리즈 X·S 게임 70달러로 인상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060004</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 01:09:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 내년부터 미국에서 일부 엑스박스 게임 가격을 69.99달러(약 9만원)로 인상한다.   5일(현지시간) 게임 전문 매체 은 스타필드, 레드폴, 포르자 모터스포츠8 등 내년에 출시되는 일부 엑스박스 콘솔 시리즈 X 및 S용 게임 가격이 미국에서 10달러 오른 69.99달러로 책정됐다고 보도했다. MS는 지역별로 가격이 상이할 수 있다고 설명하는 한편 다른 국가에 적용되는 가격은 밝히지 않았다. MS 대변인은 “이번 가격 인상은 게임 타이틀의 내용, 규모, 기술적 복합성을 반영한다”고 밝혔다.MS 측은 엑스박스 게임패스 구독 서비스 사용자들도 출시 당일부터 게임을 사용할 수 있을 것이라고 설명했다. 앞서 필 스펜서 MS 게이밍 최고경영자(CEO)는 지난 10월 회사가 현재의 가격을 영원히 유지할 수는 없을 것이라며 가격 인상을 예고한 바 있다. 그는 “우리는 콘솔, 게임, 구독 서비스에 대한 가격을 모두 유지해왔는데 언젠가는 특정 품목에 대해 가격을 인상해야 할 것”이라고 밝혔다. 다만 올해 연말 연휴 기간을 앞두고 가격을 올리지는 않을 것이라고 말했다.이미 소니, 유비소프트, 테이크투 인터랙티브(T2) 등 주요 글로벌 게임사들은 특정 게임 가격을 70달러로 인상했다. 또 일부는 개발비 증가와 인플레이션을 이유로 콘솔 가격을 인상했다.소니는 미국을 제외한 대부분의 국가에서 플레이스테이션5(PS5) 콘솔의 가격을 인상했다. 닌텐도는 지난달 당분간은 스위치 콘솔을 가격을 올릴 계획이 없으나 향후에는 인상할 수 있다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[슬랙 창업자, 세일즈포스 인수 2년 만에 회사 떠난다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060003</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 01:09:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 협업 툴 ‘슬랙’(Slack)의 창업자이자 최고경영자(CEO)인 스튜어트 버터필드가 내년 1월 회사를 떠난다.   5일(현지시간) 글로벌 CRM(고객관계관리) 기업 세일즈포스는 버터필드의 사임을 공식 발표했다. 버터필드는 세일즈포스가 슬랙을 지난 2020년 12월 인수한다고 발표한 후 2년 동안 CEO 자리를 유지했다. 세일즈포스는 슬랙 인수를 지난해 마무리했다. 인수가는 277억달러(약 36조원)로 세일즈포스 역사상 최대 규모의 거래였다. 버터필드의 후임으로는 2019년에 합류한 세일즈포스 부사장 리디아네 존스가 임명됐다.&lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 슬랙 대변인은 성명을 통해 “버터필드는 슬랙이 세일즈포스에 성공적으로 통합되도록 이끌어주었으며 슬랙이 다음 장으로 나아갈 수 있도록 리디아네 존스를 후임으로 지목하는데도 중요한 역할을 했다”고 밝혔다.슬랙은 2009년 버터필드와 칼 헨더슨이 공동창업한 ‘타이니 스펙’이라는 게임회사로 출발했다. 타이니 스펙이 게임 흥행에 실패하자 버터필드는 내부에서 사용했던 메신저를 바탕으로 새로운 업무 협업 툴을 만들어 2014년에 ‘슬랙’이라는 이름으로 출시했다. 그 후 세계적으로 이용자 수가 증가하며 큰 성공을 거뒀다. 2016년 마이크로소프트(MS)가 팀즈를 출시한 후 둘은 기업용 메신저 시장에서 경쟁하고 있다.버터필드의 사임 이유는 알려지지 않았지만 그는 세일즈포스 직원들에게 보낸 슬랙 메시지를 통해 “사임 후 창업과 관련된 일은 하지 않을 것이며 가족과 더 많은 시간을 보낼 것”이라고 말했다. CNBC에 따르면 버터필드와 함께 타마르 예호슈아 슬랙 제품 책임자, 조나단 프린스 슬랙 마케팅·브랜드·커뮤니케이션 수석 부사장도 회사를 떠난다. 이에 대해 버터필드는 슬랙의 경영진 교체를 오랜 시간 계획해왔으며 최근 알려진 브렛 테일러 세일즈포스 공동 CEO의 사임과는 연관이 없다고 강조했다.앞서 브렛 테일러는 공동 CEO에 선임된 지 약 1년 만에 회사를 떠난다고 발표했다. 이에 따라 세일즈포스는 마크 베니오프 공동창업자가 단독으로 경영하게 됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, 美 언론 수익 공유 법안에 반발...“페이스북 뉴스 차단할 수 있다”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060001</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 01:09:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 페이스북에서 뉴스 콘텐츠 발행이 금지될 수도 있음을 시사했다.    5일(현지시간) IT전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 앤디 스톤 페이스북 정책 커뮤니케이션 책임자는 트위터를 통해 “미국의 ‘저널리즘 경쟁 보호법(JCPA)’이 통과하면 페이스북은 플랫폼에서 뉴스를 제거하는 것을 고려할 수밖에 없을 것”이라고 밝혔다. JCPA는 언론사들이 페이스북, 구글과 같은 플랫폼 기업으로부터 뉴스 유통의 대가를 받을 수 있도록 협상을 허용하는 것이 골자다. 지난해 1월 미국 의회 의사당 난입 사태를 계기로 온라인 플랫폼이 제대로 된 저널리즘 역할을 갖추는 것이 중요하다는 의견이 힘을 받아 지난해 3월 발의됐다. JCPA는 지난 9월 상원 법사위원회를 통과했으며 상원과 하원의 최종 승인을 앞두고 있다. 법안 발의 후 프런티어전자재단, 퍼블릭놀리지를 포함한 26개 시민단체는 이에 대해 반대하는 입장을 담은 서한을 의원들에게 보냈으며 다수의 언론사는 법안에 지지하는 입장을 표명해왔다. 스톤은 해당 법안이 페이스북에서 뉴스 콘텐츠를 배포하는 것이 언론사와 방송국의 수익 증대로 이어진다는 중요한 사실을 놓치고 있다고 지적했다. 그는 “이 무분별한 법안은 트래픽 양과 구독자 증가와 같이 우리가 언론사에 제공하는 모든 가치를 무시한다”며 “이 법안이 통과되면 정부가 강제하는 협상에 응하는 대신 페이스북에서 모든 뉴스 콘텐츠를 제거할 수밖에 없다”고 주장했다. 메타는 지난 10월 캐나다에서 ‘온라인 뉴스법’이 발의됐을 당시에도 뉴스 콘텐츠를 차단하겠다고 경고한 바 있다. 또 지난해 2월 호주에서 유사한 내용의 ‘뉴스 미디어 교섭법’이 발의됐을 때도 메타는 크게 반발했고 실제로 일주일 이상 호주 사용자들이 뉴스를 공유하지 못하도록 차단했다.이후 메타는 호주 당국과 협상해 법안의 절충안을 마련하며 차단 조치를 철회했고 수정된 법안은 통과됐다. 당시 외신은 메타가 절충안을 이끌어내기 위해 의도적으로 차단 조치를 내린 것으로 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰]우경훈 위플 마케팅팀장 "임영웅처럼 전 국민 사랑받는 애니팡될 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050013</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 11:12:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2012년 출시 후 '국민 게임' 반열에 올랐던 '애니팡'이 또 다시 그 어느 때보다 주목받았던 시기가 있었으니, 때는 바로 '애니팡4' 홍보 모델로 아이유가 발탁됐던 2020년이다. 당시 선데이토즈(현 위메이드플레이)는 애니팡4 출시를 앞두고 아이유를 공식 홍보모델로 선정하고 사전예약을 진행했다. 국민 여동생 아이유의 이미지와 국민게임의 후속작은 찰떡궁합을 자랑했고 전작인 애니팡3보다 높은 사전예약자 수(200만명 이상)를 기록하며 성공적인 마케팅 사례로 자리잡았다. 애니팡4를 통해 국민적인 홍보모델의 파워를 체감한 위메이드플레이(이하 위플)는 약 2년 만에 다시 한 번 대대적인 마케팅 프로모션에 돌입했다. 사상 최초로 애니팡 2, 3, 4에 대한 통합 사전예약을 진행함과 동시에 홍보모델로 국민가수 '임영웅'을 캐스팅한 것이다.   실제로 위플은 오는 14일까지 애니팡 2~4에 대한 통합 사전예약 행사를 진행하며 임영웅을 활용한 이벤트를 선보일 예정이다. 애니팡 통합 사전예약에서는 룰렛 이벤트를 통해 애니팡 하트 및 아이템을 증정하는 한편 커피, 치킨, 음료 기프티콘, 임영웅 포토카드 2종 세트를 제공한다. 특히 임영웅 포토카드 2종의 경우 홀로그램 방식으로 제작돼 임영웅의 팬을 비롯한 유저들에게 소장판으로의 가치를 제공할 것으로 예상된다.임영웅과 함께 애니팡 시리즈에 대한 대대적 사전예약을 진행하는 위플은 어떻게 이런 마케팅을 기획했을까. &lt;블로터&gt;는 우경훈 위플 마케팅팀 팀장을 만나 애니팡 마케팅에 대한 계획과 임영웅 선정 배경에 대해 청취했다. 다음은 우경훈 팀장과의 일문일답.Q. 자기소개 부탁드린다.우경훈 팀장: 저는 위메이드 플레이에서 마케팅을 담당하고 있는 우경훈이라고 합니다. 다른 회사와 달리 저희는 마케팅 1·2팀 형태로 프로젝트가 나뉘는 게 아니라 미디어 플레이에서 서비스하고 있는 위플 게임의 모든 마케팅을 일원화해 담당하고 있어요.   Q. 애니팡4 모델로 아이유를 선정했었는데, 이번엔 임영웅이다. 우경훈 팀장: 애니팡이 출시된 지 10년 정도 됐는데 업계분들조차 애니팡이 네 번째 시리즈까지 출시됐는지 모르는 경우가 있더라고요. 내부 데이터를 보면 아직도 애니팡 시리즈를 즐기고 있는 분들은 많은데, 우리가 좀 살아 있으면 좋겠다는 느낌을 주기 위해 이번 캠페인을 진행하게 됐어요. 애니팡4 모델이 아이유였기 때문에 어느정도 연결고리가 필요한 부분이 있었는데 '국민 여동생'으로 접근했던 부분에서 '국민 가수'로 확장시켰고, 그 계획에 맞는 모델이 임영웅 씨라고 판단했죠. Q. 애니팡4 마케팅 전략과 이번 통합 마케팅의 차이점이 있다면?우경훈 팀장: 애니팡4는 좀 더 젊은 층까지 공략하기 위해서 아이유를 섭외를 했었고 이번 통합 마케팅의 홍보모델인 임영웅 같은 경우 팬층 자체가 어르신뿐 아니라 2030까지 전 세대를 아우르고 있다는 점이 주효했어요. 애니팡2에서 4로 갈수록 점점 타깃층은 젊어지고 남녀 비중도 간극이 줄어드는 만큼 전세대를 아우를 수 있는 국민가수 임영웅이 적합하다고 느꼈죠.    Q. 임영웅을 활용했을 때 기대하는 효과는?우경훈 팀장: 최근 마케팅 트렌드는 퍼포먼스 중심의 유저 획득 부분이 중심이 되고 있는데, 저희는 어떤 캠페인이 현 시점에서 우리에게 가장 잘 맞는지 생각했어요. 애니팡 시리즈가 10년간 사랑을 받았고 네 번째 시리즈까지 나온 것을 감안했을 때 국내에서는 신규 유저보다 잠시 게임을 떠난 휴면 고객이 더 많기 때문이죠.  이런 상황에서는 기존 휴면 유저를 복귀시키는 부분에 초점을 맞춰야 한다고 생각했습니다. 애니팡 IP이기 때문에 전 국민을 타깃으로 한 마케팅이 가능하다는 판단 하에서 말이죠. 여기에 임영웅을 좋아하는 팬덤층이 게임에 유입되면, 애니팡을 몰랐던 젊은 세대까지 합류하는 신규 유저 모객도 기대해볼 부분이라고 봅니다. Q. 신규 유저 모객에 대한 별도 마케팅은 없나?우경훈 팀장: 이건 김칫국을 마시는 것일 수도 있지만 본격적으로 임영웅 씨를 활용한 마케팅이 진행되면 많은 휴면 유저가 복귀하고 게임을 재설치하게 되면서 앱 마켓 인기순위가 역주행하지 않을까하는 생각이 있습니다. 역주행할 경우 대세에 편승해 신규 유저분이 찾아주는 효과도 있지 않을까 보고 있고요. 퍼즐 장르 특성상 남녀노소 가볍게 즐길 수 있기 때문에 체류시간을 높일 콘텐츠나 보상 부분을 쉽게 체감할 수 있는 방안도 모색 중입니다.  Q. 아이유에 이은 임영웅까지 '국민적'인 모델만 고집하는 이유?우경훈 팀장: 저희 내부적으로 했던 이야기이긴 한데, 모델 선정에 있어 '위플이 선택한 모델은 다르다'는 느낌을 주고 싶었어요. 위플의 애니팡 모델은 그 해 최고의 연예인만 활용한다는 프레임을 만들고 싶기도 했죠. 애니팡4 모델이었던 아이유는 국민 여동생이라는 타이틀도 있지만 미담이 많잖아요. 기부도 많이하고 인성적인 부분에서도요. 임영웅 씨도 미담이 많고 팬들과 꾸준히 소통하면서 선한 영향력을 펼치고 있기 때문에 인간적인 완성도가 높은 분들만이 애니팡 모델이 될 수 있다는 공식을 성립하게 할 수 있는 것이죠.Q. 통합 사전예약 마케팅 모델로 처음부터 임영웅만 생각한 것인가?우경훈 팀장: 애니팡의 이미지는 60초 안에 스테이지를 클리어하는 기억으로만 남아있는데 저희는 거기서 멈추지 않고 2, 3, 4까지 이어지는 시리즈를 내며 스테이지 스타일에서 수집·대전형까지 시대 흐름에 맞게 유저가 좋아할 콘텐츠를 만들며 계속 발전해왔습니다.임영웅 씨도 트로트 가수로 주목받으며 전 국민적 관심과 사랑을 받은데 이어 발라드, 댄스, 팝에 이르는 다양한 장르에 도전해 아티스트로 성장했잖아요. 다양한 시도를 통해 팬들에게 색다른 즐거움을 주는 발전적인 모습이 애니팡 IP의 행보와 맞지 않을까 생각했고, 때문에 임영웅 씨를 섭외하기로 결정했어요.  Q. 앞으로의 계획이 있다면?우경훈 팀장: 지금 저희의 목표는 하나인 것 같아요. 관련 캠페인의 목표인 데 전 국민에게 다시 사랑받는 애니팡 시리즈가 되는 거죠. 가끔 인플루언서분들이 올리신 애니팡 관련 콘텐츠를 보면 어느새 저희 게임 앞에 '전설'이라는 수식어가 붙더라고요. 때문에 저희 목표는 '현재진행형(~ing)'이 됐습니다. 올드한 게임이 아니라 트렌디한 브랜드로 거듭나서 많은 분들이 다시 '애니팡이 전 국민적으로 사랑받고 있다'는 워딩이 언급될 수 있도록 꾸준히 노력할 계획입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['화웨이·에릭슨·노키아' 버티고 있지만…삼성전자의 '통신 장비' 향한 의지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050012</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 2023년 정기 사장단 인사를 통해 DX부문 네트워크사업부에서 사장 승진자를 배출한 것은 네트워크 장비 사업을 향한 회사의 여전한 의지를 나타낸 것으로 풀이된다. DX부문은 과거 모바일과 가전을 맡았던 IM과 CE 부문을 통합한 조직이다. 네트워크사업부는 모바일사업부(현 MX사업부)와 IM부문에 있었으며 조직 통합으로 DX부문에 함께 편재됐다.네트워크사업부가 판매하는 것은 통신사들이 구축하는 기지국에 들어가는 각종 통신 장비다. 글로벌 통신 장비 시장은 화웨이·에릭슨·노키아 등이 주도하고 있는 가운데 삼성전자는 이들을 추격하는 입장이다. 앞선 3사의 고객을 자사의 고객으로 유치해야 하는 것이 삼성전자의 과제다.통신 장비 3사가 글로벌 주요 통신사들을 이미 고객으로 확보한 가운데 후발주자가 새롭게 고객을 발굴하는 것은 쉽지 않다. 통신 사업은 안정적인 서비스 제공이 핵심이다. 통신사들이 기존에 쓰던 장비가 큰 문제가 있지 않는 한 유지하려는 경향이 강한 이유다. 때문에 통신 장비 시장의 후발 주자는 우선 앞선 경쟁자들과 비교해 기술적으로 비슷하거나 우위에 있다는 점을 입증하면서 차별화된 가격 경쟁력을 갖춰야 한다. 경쟁사들의 제품과 유사한 수준의 성능을 갖춘 제품을 저렴하게 제공해야 통신사들의 마음을 움직일 수 있기 때문이다. 후발 주자는 오랫동안 기술을 개발하고 제품을 경쟁사보다 저렴하게 판매할 수 있도록 하는 경영진의 의지와 자금력이 필수적이다.이러한 후발주자의 특성상 삼성전자의 네트워크사업부의 매출 규모도 비슷한 수준을 벗어나지 못하고 있다. 지난해 3분기부터 올해 3분기까지 네트워크사업부는 1조원 초반대의 분기 매출을 이어가고 있다. 글로벌 스마트폰 시장을 주도하고 있는 MX사업부는 매 분기 20조원 후반~30조원 초반대의 매출을 내고 있다.  통신 장비 시장의 특성과 상대적으로 적은 매출 규모 탓에 네트워크사업부는 종종 매각설에 휘말리기도 했다. MX사업부의 매출 규모가 상대적으로 큰 가운데 통신 장비 시장에서 앞선 경쟁사들을 추격하기가 쉽지 않았기 때문이다. 하지만 그때마다 회사는 매각설을 일축하며 통신 장비 사업에 대한 의지를 드러냈다.통신 장비는 전 산업을 떠받치는 인프라 역할을 담당하고 있다. LTE에 이어 5G와 6G까지 통신의 세대가 발전하는 가운데 첨단 통신 기술을 보유한 것은 회사의 중요한 경쟁력이다. 특히 스마트폰 시장을 주도하고 있는 삼성전자는 첨단 통신 장비 기술과 스마트폰 기술력을 함께 함께 연구하며 시너지 효과도 노릴 수 있다. 미국의 버라이즌과 일본의 NTT도코모 등의 통신사들에게 통신 장비를 공급하는 계약을 맺는 등의 성과도 내고 있다. 통신 장비 업계 관계자는 "미국과 유럽 통신 시장은 에릭슨과 노키아가 주도하는 가운데 중국과 동남아는 화웨이가 장악해 삼성전자가 시장을 확대하기가 쉽지 않은 것이 사실"이라며 "하지만 통신 장비와 기술도 클라우드와 소프트웨어 중심으로 바뀌어가면서 기존의 장비를 쓰는 비중이 조금씩 줄어들 수 있는 것이 삼성전자에게 기회가 될 수 있을 것"이라고 말했다.한편 이번 사장단 인사를 통해 부사장에서 사장으로 승진한 김우준 네트워크사업부장 사장은 서울대 전자공학 박사 출신으로, 1999년 삼성전자 입사후 대부분의 경력을 네트워크사업부로 채운 통신 장비 전문가다. 삼성전자 관계자는 그의 승진 배경에 대해 "김 사장은 네트워크사업부 상품전략그룹장, 차세대전략그룹장, 전략마케팅팀장 등 주요 보직을 역임하면서 영업·기술·전략 등의 분야에 걸쳐 비즈니스 성장을 주도했다"며 "이번 승진을 통해 차세대 통신 중심의 네트워크 비즈니스 기반을 공고히 하고 사업경쟁력 강화에 기여할 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제일기획, 북미서 '인플루언서 마케팅' 더한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050010</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[북미 지역에서 인수합병(M&amp;A) 대상을 찾던 제일기획이 '인플루언서 마케팅'에 베팅했다.제일기획은 5일(미국 현지시간) 어데이셔스 스튜디오(Audacious Studios)가 보유한 인플루언서 마케팅 사업부를 인수 계약을 체결했다고 밝혔다. 어거스트 유나이티드(August United)와 테일윈드(Tailwind), 두 개 사업부를 제일기획의 미국 자회사인 맥키니가 인수하는 방식이다. 정확한 인수 금액은 밝히지 않았다.  인플루언서 마케팅 허브에 따르면 올해 인플루언서 마케팅 시장은 미국에서만 41억달러(약 5조3136억원)로 추산된다. 인플루언서 마케팅은 브랜드 홍보는 물론 퍼포먼스(성과)에 기여하는 주요 접점으로 부상하며 고성장 시장으로 지목됐다. 또 정교한 타깃팅이 가능하고 구매 전환률이 높다는 점에서 광고주들이 주목하는 분야이기도 하다.어거스트 유나이티드 역시 자체 솔루션 '유나이터(Uniter)'를 통해 인플루언서 마케팅을 적극 활용하고 있는 기업이다. 인플루언서 동향 파악 및 성과 측정, 브랜드 매칭 등을 주로 서비스하고 있다. 제일기획은 미국 달라스 법인을 통해 어거스트 유나이티드와의 협업이 퍼포먼스 마케팅 역량 향상에 영향을 끼친 것을 확인했다. 어거스트 유나이티드가 미국 대형마트 '샘스클럽(Sam’s Club)'에서 진행한 프리미엄 TV 판매 증대 캠페인에서 그 효과를 확인한 것이 그 예다. 해당 캠페인에서 인스타그램 인플루언서 6명을 선정해 프리미엄 TV 시청 경험을 포스팅한 결과, 콘텐츠가 확산되며 ROAS(광고비 대비 매출액) 및 미디어 퍼포먼스가 개선된 것으로 나타났다. 한편 제일기획의 주요 광고주들은 브랜딩과 판매율 제고를 위해 인플루언서 마케팅 역량 내재화를 요구하고 있다. 제일기획은 이번 인수를 통해 북미 사업 포트폴리오 확대 및 추가 사업기회 발굴을 기대하고 있다.  2008년 영문명을 '제일커뮤니케이션즈(Cheil Communications Inc.)'에서 '제일 월드와이드(Cheil Worldwide Inc.)'로 바꾼 제일기획은 △BMB △TBG △맥키니 △아이리스 △WDMP 등 글로벌 광고 제작 및 디지털 광고 업체를 인수하며 북미 지역에서도 영역을 확대하고 있다. 제일기획은 내년에도 본사 및 현지 법인들을 통해 디지털 역량을 강화하기 위한 M&amp;A를 지속적으로 모색할 방침이다. 이는 회사가 강조하고 있는 글로벌 플랫폼 '커넥트 플러스(Connect+)'를 만들기 위한 전략의 일환인 것으로 풀이된다. 제일기획은 북미와 구주 법인 및 자회사 네트워크를 통합해 광고주 공동 대응에 나선다는 계획이다. 제일기획 관계자는 "이번 인수를 통해 닷컴 사이트를 기반으로 소셜·커머스·디지털 미디어·고객관계관리(CRM) 등 통합 퍼포먼스 마케팅 서비스를 제공해 나갈 계획"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[홍정혁 사장, BGF리테일 지분 전량 매도…더 명확해진 승계구도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050011</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍석조 BGF그룹 회장의 차남 홍정혁 BGF에코머티리얼즈 대표(BGF 신사업담당 겸임, 사장)가 보유하고 있던 BGF리테일 지분을 모두 매각했다. 홍 회장으로부터 그룹 지주사 BGF 지분 약 10%를 시간 외 대량매매(블록딜) 방식으로 매입한 지 5일 만이다. 5일 BGF리테일은 홍 사장이 BGF리테일 주식 1만3776주를 모두 시장에 매도했다고 공시했다. 홍 사장은 1일, 2일, 5일 총 3 거래일에 걸쳐 보유하고 있던 주식을 모두 매각했다. 홍 사장이 보유한 BGF리테일 주식은 단 한 주도 없는 상태로 BGF리테일과 지분관계가 모두 끊어졌다. 당초 홍 사장의 BGF리테일 지분율은 0.08%로 그 비중이 높지 않았다. 지분을 모두 매각하더라도 지배구조 상 유의미한 변화가 발생할 수준은 아니다. 그러나 상징적인 의미는 확실하다. 장남인 홍정국 BGF 사장은 BGF리테일을 포함한 유통사업을, 차남 홍정혁 사장은 친환경 포장지 및 플라스틱 소재 사업을 물려받는 구도가 더 명확해진 것이다. 앞서 지난달 30일 홍 회장은 두 아들에게 보유하고 있던 BGF 주식을 대량으로 매도했다. 각각 1002만5095주씩 매도한 결과 홍 회장의 BGF 지분율은 53.34%에서 32.4%로 낮아졌으며 홍정국 사장과 홍정혁 사장의 지분율은 각각 10.29%에서 20.77%로, 0.03%에서 10.5%로 높아졌다.홍정혁 사장의 이번 지분 매각은 이미 승계구도가 명확해진 상태에서 더 이상 BGF리테일 지분이 필요 없어진 데 따른 결정으로 보인다. 홍 회장으로부터 BGF지분을 넘겨받기 전까지는 그룹 지배력이 미미했으나, 현재는 약 10%의 지분을 보유한 BGF 3대주주로 올라선 상태다. BGF그룹 관계자는 “개인적인 사유로 지분을 처분한 것이라 특별히 언급할 내용이 없다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["게임은 문화예술"…국회에 'OST 오케스트라' 울려 퍼진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050009</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국회에서 게임 OST가 울려퍼질 예정이다. 이는 지난 9월 게임을 문화예술 범주에 포함하는 '문화예술진흥법' 개정안이 통화된 가운데, 시민들이 게임의 문화 예술적 가치를 직접 체감할 수 있도록 마련된 오케스트라 공연이다.  한국게임산업협회는 오는 9일 서울 국회 의원회관 대회의실에서 '2022 대한민국게임포럼 게임 문화예술 콘서트'를 개최한다고 5일 밝혔다. 해당 콘서트는 대한민국게임포럼과 국회의원 연구단체 '국회 문화콘텐츠포럼(대표의원 조승래, 연구책임의원 장경태)'이 공동 주최하고 한국게임산업협회가 주관한다. 이번 콘서트는 앞서 지난 9월 문화예술진흥법 개정안이 국회에서 통과됨에 따라 개최되는 공연이다. '게임, 재미를 넘어 예술로'라는 부제로, 게임의 문화 예술적 가치를 전달한다는 계획이다. 포럼 대표 자격으로 이번 콘서트를 주최하는 조승래 더불어민주당 의원은 "문화예술진흥법 개정안 통과로 이제 게임은 법률상 문화예술로 인정받게 됐다"면서도 "아직 국민들의 인식이나 실질적인 측면에서 부족한 부분이 많다"고 지적했다. 조승래 의원은 또 "이번 행사는 게임이 문화예술로서 지니는 가치를 널리 알리기 위해 마련된 만큼 이에 관심있는 많은 국민들이 국회를 찾아주길 바란다"고 덧붙였다.    300석 규모로 열리는 이번 공연은 1부와 2부로 나뉘어 진행되며, 총 11곡의 게임 OST 오케스트라 연주를 선보인다. 지휘는 게임음악 전문 플랫폼 플래직 대표이사를 맡고 있는 진솔 대구MBC 교향악단 전임 지휘자가, 사회는 전용준 e스포츠 캐스터가 맡는다. 세부적으로는 각 공연마다 연주와 더불어 게임별 해석과 게임 영상이 함께 상영돼 콘서트의 재미를 더할 것으로 보여진다. 한편 조승래 의원은 일반인 참여를 이끌기 위해 자신의 블로그를 통해 일반인 참가자 신청을 받고있다. 콘서트는 현장은 조승래 의원 유튜브 채널을 통해서도 온라인 생중계될 예정이다. 또 게임학과에 재직 중인 학생들과 게임 인재양성 프로그램에 참여하는 수강생도 공연에 초청된다. 조승래 의원은 콘서트 개회 취지에 따라 이날 공연에 앞서 사전간담회를 통해 문화예술진흥법 개정안의 통과 의의 및 행사 개최 취지에 대해 자세히 설명할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[자본잠식 CJ푸드빌의 투자할 결심...미국 시장 승부수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050008</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ그룹이 2년 전 사업부진 탓에 매각을 추진했던 CJ푸드빌이 지난해 7년 만의 흑자전환에 성공한 데 이어 해외 사업 확장을 추진하고 나섰다. 협상 과정에서 가격 차이로 매각이 불발된 이후 오히려 다시 사업을 키우는 방향으로 전략을 바꾼 것이다. 아직 구체적인 투자규모가 확정되진 않았지만 현재 자본잠식 상태에 빠진 CJ푸드빌이 재무건전성을 어떻게 관리할지가 관건으로 보인다. 5일 업계에 따르면 CJ푸드빌은 미국 뚜레쥬르 매장에 빵을 원활하게 공급하기 위해 미국 현지에 제빵공장 설립을 추진 중이다. 현재 미국에서 80여개 뚜레쥬르 매장을 운영 중인 CJ푸드빌은 오는 2030년까지 1000개로 매장 수를 늘린다는 계획이다.  매출 17% 늘었다...2년 연속 흑자 가능성 CJ㈜ 분기보고서에 따르면 CJ푸드빌은 올 3분기까지 4509억원의 매출을 올렸다. 이는 전년 동기 3844억원 대비 17.3% 증가한 수치로, 역대 가장 규모가 작았던 지난해 매출 실적을 빠르게 회복하고 있다. CJ푸드빌은 외식과 프랜차이즈 두 사업부문에서 고른 성적을 내며 매출을 늘렸다. 올해 전체 4509억원의 매출 중 뚜레쥬르 사업을 필두로 한 프랜차이즈 사업 매출이 3151억원으로 69.9%의 비중을 차지했다. 외식사업도 지난해 931억원에서 올해 1315억원으로 증가하며 매출확대에 힘을 보탰다. 특히 코로나19로 직격탄을 맞았던 외식사업이 다시 회복하고 있는 것이 고무적이다.2년 연속 흑자 가능성도 높은 상황이다. CJ그룹 관계자는 “올 3분기까지 흑자 경영을 이어가고 있다”고 말했다.  외식산업 악화에 코로나19 까지...군살빼기 총력 CJ푸드빌은 외식사업과 프랜차이즈 사업을 벌이는 사업자로 뚜레쥬르와 빕스를 대표 사업으로 두고 있다. 지난 2000년 CJ㈜의 외식사업을 양수해 설립된 이후 컨세션사업과 CJ엔시티 합병, 투썸플레이스 매각 등을 통해 현재 모습을 갖췄다. 대표 브랜드인 뚜레쥬르와 빕스는 국내 제빵 프랜차이즈와 외식사업 지형을 바꿀 정도로 큰 영향력을 미쳤지만 실적 면에서는 CJ그룹에게 오랜 기간 큰 고민거리였다. 과거 실적을 살펴보면 2011년부터 2020년까지 10년 동안 흑자를 낸 해는 단 한 해(2014년)밖에 없었다. 나머지 9년 동안은 내리 적자만 내왔다.  국내 외식산업에서 차지하는 사업지위는 확고했으나 국내∙외 외식산업 여건이 악화하며 수익성은 그리 좋지 못했다. 2018년부터 1인가구 증가, 골목식당 열풍, 배달 어플리케이션의 발달로 외식에 대한 수요가 급감한 탓이었다. 이 때문에 알짜 커피 프랜차이즈 사업인 투썸플레이스를 재무구조 개선을 위해 매각할 수밖에 없었다. 외식산업 전체에 찬바람이 불자 CJ푸드빌은 100개가 넘던 국내 점포 정리에 돌입했다. 2018년까지만 하더라도 매출 1조원은 쉽게 넘었지만 구조조정 결과 매출규모는 전년 대비 35%나 줄어 8900억원을 기록했다. 이런 상황에서 코로나19까지 발생하자 실적은 겉잡을 수 없이 나빠졌다. 2020년 CJ푸드빌은 매출액 6173억원, 영업손실 490억원을 기록했다. 예년 수준에 비해 매출규모는 절반 수준으로 쪼그라든 데다 적자규모는 역대 최대치였다.  2년째 자본잠식...재무 안전성은? CJ푸드빌의 미국 제빵공장 설립 추진은 그룹 내 CJ푸드빌을 바라보는 관점이 달라졌다는 것을 의미한다. CJ푸드빌은 최대주주는 96.02%의 지분을 가진 CJ㈜로, 몇 년 전 일부 사업 매각을 고려했던 회사를 다시 키우기로 전략을 바꾼 것이다. 여기에는 뚜레쥬르의 미국 시장 인기가 한 몫 했다. 뚜레쥬르는 2004년 미국에 진출해 뉴욕, 로스앤젤레스 등 주요 도시에서 80여개의 매장을 운영하고 있는데, 케이크 판매 증가와 배달 앱과의 협업 등을 통해 판매를 크게 늘린 것으로 알려졌다. 다만 그동안 누적된 적자 탓에 재무구조가 부실한 것은 우려되는 부분이다. 지난해 말 기준 CJ푸드빌의 부채비율은 무려 2만369%에 달한다. 대규모 순손실이 발생해 자본규모가 20억원 수준으로 쪼그라들었기 때문이다. 이미 지난해부터 자본잠식에 빠져 있다. 영업이익은 흑자전환에 성공하긴 했지만 금융비용 등을 포함한 순손익은 159억원의 손실을 기록했다. CJ푸드빌 관계자는 “우선 미국에 제빵공장을 짓겠다는 계획만 정해졌을 뿐 투자규모 등 다른 사안들은 확정된 것이 없다”며 “모회사 지원 가능성도 아직 논의할 단계는 아니다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]넷마블에프앤씨, '비숲' 제작사에 400억 베팅한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050007</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블 자회사 넷마블에프엔씨가 tvN 드라마 '비밀의 숲(이하 비숲)' 제작사인 '에이스팩토리'를 인수해 엔터테인먼트 사업을 강화한다. 넷마블에프엔씨는 에이스팩토리 인수를 통해 게임(블록체인 포함), 콘텐츠(웹툰·웹소설), 디지털 휴먼, 메타버스 등 다양한 분야의 엔터테인먼트 사업 분야에서 막대한 시너지를 낸다는 계획이다.5일 넷마블에프앤씨는 '타법인 주식 및 출자증권 취득결정' 공시를 통해 연예기획 및 드라마제작사인 '에이스팩토리'의 지분 51%(16만3940주)를 약 398억원에 취득한다고 밝혔다. 해당 지분의 취득일자는 오는 13일로, 넷마블에프앤씨는 지난달 29일 열린 이사회 결의를 통해 관련 안건을 통과시킨 것으로 알려졌다.  에이스팩토리는 김아중, 문정희, 이시영 등 약 40여명의 아티스가 소속된 연예기획사이자 드라마 '비숲'과 '인사이더' 등을 제작한 제작사로 존재감을 키우고 있다. 특히 에이스팩토리에는 박성근, 유재명, 윤세아, 이규형, 이준혁, 태인호 등 비숲 시리즈에 출연했던 배우들이 대거 소속된 데다 염혜란(경이로운 소문, 도깨비 등), 박명훈(기생충, 종이의 집: 공동경제구역 등), 김영민(부부의 세계 등), 남현우(좋좋소 시리즈), 나영희(기억의 밤, 프로듀사 등), 이유영(나를 기억해, 간신 등), 이주영(이태원 클라쓰, 브로커 등) 같은 실력파 배우들이 다수 포진돼 있다.넷마블에프앤씨가 에이스팩토리 인수를 통해 노리는 것은 콘텐츠와 엔터테인먼트의 유기적인 융합이다. 현재 넷마블에프앤씨는 디지털 휴먼 및 시각특수효과(VFX) 사업을 담당하고 있는 자회사 메타버스엔터테인먼트의 기술력과 에이스팩토리 인프라를 더해 디지털 휴먼 드라마 출연 및 콘텐츠 내 VFX 사업 협업을 추진할 계획이다. 이를 통해 에이스팩토리 아티스트와 디지털 휴먼이 동시 등장하는 드라마를 제작하거나 콘텐츠에 쓰이는 VFX 분야에서의 부분적인 협업이 예상된다.넷마블에프앤씨 관계자는 "에이스팩토리는 빠르게 성장 중인 드라마 영화 제작사"라며 "미래 콘텐츠 산업에 대한 비전을 공유하고 다양한 영역에서의 유기적으로 협업할 계획이다"고 말했다.  메타버스엔터테인먼트 외에도 넷마블에프앤씨의 또 다른 자회사인 '메타버스월드(옛 아이텀게임즈)'가 자체 메인넷 'FNCY'를 구축하고 자체 블록체인 생태계를 확장하고 있어, 관련 인프라 내에서 작동하는 엔터테인먼트 콘텐츠를 에이스팩토리에서 수급·연계할 것이란 목소리도 나오고 있다.이처럼 게임을 중심으로 콘텐츠 영역을 확대하는 기업들이 늘면서 제작사나 매니지먼트 업체를 인수하는 경향이 강해지고 있다. 앞서 컴투스는 콘텐츠 제작 및 VFX 전문 기업인 위지윅스튜디오 지분을 인수해 해당 기업이 보유한 제작·유통·매니지먼트 인프라를 대거 확보한 바 있다. 특히 메타버스와 디지털 휴먼 등 신사업을 기반으로 캐시카우(수익원)을 넓혀가는 게임사 입장에서 관련 사업을 연계·확장할 수 있는 엔터테인먼트 기업 인수는 필수 요소로 자리잡은 모습이다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "에이스팩토리는 매니지먼트와 콘텐츠 제작을 모두 영위하고 있는 강소기업으로 평가받는다"며 "넷마블 자회사 가운데 엔터테인먼트 영역을 가장 광범위하게 다루고 있는 넷마블에프앤씨가 에이스팩토리를 인수할 경우 신사업 시너지도 속도를 낼 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK케미칼이 마더스제약 '아세리손'을 택한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050006</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK케미칼이 국내서 요통환자 통증완화 복합제(두 가지 이상의 주성분을 함유하는 의약품) '아세리손정(아세리손)'을 판매한다. 경쟁사 대비 낮은 약가(국민건강보험에 등재된 의약품 가격)에도 불구, 원료 수급이 불안정한 천연물의약품 ‘조인스정(조인스)’을 보조하기 위해 아세리손을 도입한 것으로 분석된다.SK케미칼은 마더스제약과 아세클로페낙·에페리손 복합제 아세리손에 대해 독점 판매 및 유통 계약을 체결했다고 5일 밝혔다. 아세리손정은 비스테로이드성 소염진통제(NSAIDs) 아세클로페낙 성분과 근이완제 에페리손 성분이 함께 포함된 의약품(복합제)다. 아세클로페낙 성분은 염증을 완화시키는 소염작용과 통증을 완화시키는 진통작용을 모두 가진 약물이다. 에페리손은 근육이 경직거나 통증이 있을 때 근육을 이완시키는 근이완제다. 두 가지 약물 성분 모두 국내에서 많이 쓰이고 있다. 의약품 시장 조사 기관인 유비스트(UBIST)에 따르면 지난 해 기준 아세클로페낙은 935억원, 에페리손은 690억의 시장규모를 형성하고 있다. 근육 통증 및 연축(떨림 현상) 증상이 있는 환자들은 이 두 가지 성분의 약물을 함께 써왔다. 유비스트 기준 병용 비율 1위이기도 하다.  아세리손은 이 두 가지 약물 성분을 하나로 합쳤다. 의약품 하나로 염증 완화과 진통, 근육 이완 작용이 가능하다는 의미다. 아세리손의 정식 적응증은 근골격계 근육연축 증상을 동반한 급성요통환자의 통증완화로 허가받은 제품이다. 쉽게 풀이하면 갑자기 근육 떨림을 동반한 허리통증이 심각할 때 통증을 완화하는 목적으로 쓰이는 전문의약품(의사 처방에 따라 쓰이는 의약품)이다.아세리손은 한 회사가 아닌, 5개 회사가 공동 개발한 의약품이다. 아세클로페낙과 에페리손 복합제 개발에 참여한 회사는 아주약품(아펙손), 마더스제약(아세리손), 동구바이오제약(에어페낙듀오), 명문제약(에페신에이스), 한국휴텍스제약(에페크로닉)이다. 아주약품이 5개 제품 모두 생산한다. 이중 아주약품이 가장 먼저 허가를 받아(2022년 9월 14일) 개량신약 지위를 인정받았다. 현행 제도상 기존에 의약품으로 출시된 약물을 두 가지 이상 섞어서 복합제로 개발하면 첫 제품에 한해 개량신약으로 인정받는다. 개량신약은 기존 복합제 약가에 가산을 받게 된다. 반면 나머지 기업의 제품들은 개량신약이 아닌, 일반 복합제 약가를 산정받았다. SK케미칼이 파는 아세리손의 약가는 378원으로, 아주약품 ‘아펙손’(420원)보다 약가가 42원 낮다.SK케미칼은 아세리손이 낮은 약가로 인해 수익성에 흠집이 나긴 했지만, 의원급 의료기관(동네병원)에 선보이는 근골격계 질환군 치료제 포트폴리오를 두텁게 한다는 점을 고려해 아세리손 판매에 뛰어든 것으로 분석된다. 특히 아세리손은 조인스의 공백을 메꾸는 방식으로 활약할 가능성이 크다. SK케미칼은 자체 개발한 천연물 유래 소염진통제인 조인스를 2002년 출시한 이후 근골격계 질환 시장 영업을 계속해왔다. 올해 초 조인스는 누적 매출 5000억원을 돌파했다. 문제는 조인스의 원료 수급이 저분자 화합물보다 어렵다는 점이다. 조인스의 원료는 위령선·괄루근·하고초 등 약초로 이뤄져있다. 천연물 원료는 생산지의 상황에 따라 원료 공급이 일정치 않을 수 있다. 업계 관계자는 “최근 SK케미칼이 조인스 원료 수급처를 다변화하려고 했지만 기대만큼의 성과를 거두지 못했다”고 설명했다.반면 아세리손은 복합제로서 단일 소염진통제보다 약가가 높다는 점과 더불어 원료 수급 또한 크게 어렵지 않다는 점이 SK케미칼에게 긍정적으로 작용한 것으로 분석된다.특히 아펙손의 개량신약 지위가 오랫동안 유지되지 않는다는 점도 고려된 것으로 보인다. 아세클로페낙·에페리손 복합제를 출시한 업체가 3개사를 초과하기 때문에 아펙손의 개량신약 가산은 오는 2023년 12월까지 1년간 유지된다. 이후 아펙손 또한 다른 제품과 약가가 동일해진다. 1년 뒤부턴 회사간 영업력 대결로 시장을 공략할 수밖에 없다는 의미다. 이로 인해 각 회사들은 당분간 수익성을 추구하기보단 복합제 시장 자체를 키우기 위한 노력을 펼칠 것으로 분석된다. 이미 근골격계 질환 분야서 영업력을 갖춘 SK케미칼은 아세리손 판매를 통해 시장을 적극 공략해 나간다는 방침이다. 김좌진 마더스제약 대표는 “마더스제약의 개발과 근골격계 시장을 선도하고 있는 SK케미칼의 판매, 유통과의 협업을 통해 시장을 크게 확대할 수 있을 것으로 기대하고 있다”고 말했다.박현선 SK케미칼 Pharma 기획실장은 “아세리손 정은 국내 최초로 출시된 비스테로이드성 소염진통제와 근이완제 조합 복합제 중 하나”라면서 “SK케미칼이 조인스 등을 통해 근골격계 질환 시장을 선도하고 있는 만큼 아세리손 판매에도 시너지가 날 것으로 기대하고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자가 글로벌 사업서 사장 승진자 대거 배출한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050005</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 06:19:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 2023년 정기 사장단 인사를 통해 글로벌 사업 담당자들을 대거 승진시켰다. 글로벌 경기 침체 등 경영 불확실성에 대한 위기감이 작용한 것으로 풀이된다. 한종희 부회장, 경계현 사장 등 2인의 대표이사 체제는 유지했다.삼성전자는 5일 사장 승진 7명, 위촉 업무 변경 2명 등 총 9명 규모의 2023년 정기 사장단 인사를 발표했다. 이번 인사에서 눈여겨볼 점은 글로벌 업무를 담당하는 인물들이 대거 사장으로 승진했다는 점이다.최근 러시아-우크라이나 전쟁, 글로벌 경기 침체로 인해 국내 기업들의 경영 환경이 어려워졌다. 여기에 삼성전자는 미-중 반도체 패권 전쟁으로 인한 지정학적 리스크도 떠안은 상황이다. 삼성전자도 이 같은 위기 상황을 반영한 임원인사를 단행한 것으로 풀이된다. 한 부회장, 경 사장 등 대표이사 2인 체제를 유지하고 글로벌 사업을 담당하는 핵심 인물들을 대거 승진시켰다. 삼성전자 관계자는 “엄중한 경영 현실을 고려해 2인 대표이사 체제를 유지했다”며 “적극적인 대내외 소통 및 상생경영 확대를 추진하겠다”고 설명했다.먼저 이영희 DX부문 글로벌마케팅센터장(부사장)이 DX부문 글로벌마케팅실장(사장)으로 승진했다. 이 사장은 삼성전자 최초의 여성 사장이다. 이 사장은 로레알 출신의 마케팅 전문가로 2007년 삼성전자에 입사 후 갤럭시 마케팅의 성공 스토리를 만들었다. 사장 취임 후 치열해지는 글로벌 스마트폰 경쟁에서 갤럭시 마케팅 혁신을 위한 역량을 발휘할 것으로 보인다.남석우 DS부문 글로벌 제조&amp;인프라총괄(부사장)은 DS부문 글로벌 제조&amp;인프라총괄 제조담당(사장)으로 승진했다. 남 사장은 1988년 삼성전자에 입사해 34년간 반도체 공정 및 제조경쟁력 강화에 기여했다는 평가를 받는다. 삼성전자는 메모리 초격차를 유지하고 파운드리 시장에서 대만의 TSMC와의 격차를 줄여야 하는 상황이다. 반도체 공정개발 및 제조 전문가로서 남 사장의 역할이 어느 때보다 중요한 시기다.양걸 중국전략협력실 부실장(부사장)은 중국전략협력실장(사장)으로 승진했다. 양 사장은 1989년 삼성전자 입사 이후 다양한 해외 법인에서 반도체 영업마케팅을 담당해왔다. 특히 중국총괄과 중국전략협력실 부실장을 역임하며 반도체 등 중국내 사업 확대에 기여했다. 삼성전자는 미국과 중국의 반도체 패권 경쟁으로 인해 지정학적 리스크를 떠안은 상황이다. 양 사장은 승진 후 보유한 중국 네트워크와 비즈니스 안목을 바탕으로 원활한 협력과 지원을 이끌어 낼 것으로 기대된다.승현준 DX부문 삼성리서치장(사장)은 DX부문 삼성리서치 글로벌R&amp;D협력담당(사장)으로 위촉 업무가 변경됐다. 승 사장은 인공지능(AI) 분야 최고 전문가로, 이번 인사를 통해 해외 주요대 및 선진 연구소와의 R&amp;D 협력을 강화하고 글로벌 우수인재 영입에 집중해 나갈 예정이다.이밖에 △김우준 DX부문 네트워크사업부 전략마케팅팀장(부사장)→DX부문 네트워크사업부장(사장) △송재혁 DS부문 DS부문 반도체연구소장(부사장)→DS부문 CTO 겸 반도체연구소장(사장) △백수현 DX부문 커뮤니케이션팀장(부사장)→DX부문 커뮤니케이션팀장(사장) △박승희 삼성물산 커뮤니케이션팀장(부사장)→삼성전자 CR담당(사장) 등이 승진 명단에 이름을 올렸다. 전경훈 삼성전자 DX부문 네트워크사업부장(사장)은 DX부문 CTO겸 삼성리서치장(사장)으로 위촉 업무가 변경됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[디즈니쇼케이스]'범죄도시' 감독, 첫 OTT물 '카지노' 선택한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050004</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 03:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해부터 온라인동영상서비스(OTT) 경쟁이 치열한 양상으로 전개됨에 따라, 플랫폼별 콘텐츠 확보전도 발 빠르게 진행되고 있다. 때문에 이야기의 완결성이 보장된 웹툰·웹소설 지식재산권(IP) 기반 콘텐츠가 트렌드로 떠오른 반면 완전히 새로운 오리지널 스토리는 찾아보기 어려워졌다. 그럼에도 불구하고 일부 창작자들은 자신만의 독창적인 이야기를 선보이는데, 영화 '범죄도시'를 연출했던 강윤성 감독도 이런 부류에 속한다.   강윤성 감독은 오는 21일 디즈니+ 오리지널 콘텐츠로 공개되는 '카지노(CASINO)'를 통해 자신만의 독창적인 스토리텔링을 선보인다. 영화를 연출했던 감독이 글로벌 OTT 플랫폼을 선택한 배경에는 독창적인 이야기를 이끌어 갈 수 있는 스토리라인과 이를 살려줄 수위의 자유도가 결정적으로 작용했다.지난 1일 강윤성 감독은 싱가폴 마리나베이에서 진행된 '디즈니 콘텐츠 쇼케이스 2022'에 참석해 첫 OTT 연출에 대한 소감을 밝혔다. 그는 "긴 이야기의 호흡으로 찍어본 적이 없어서 처음엔 두려움도 있었는 데 극본을 쓰다 보니 긴 얘기가 됐다"며 "시리즈물에서 중요한 것은 다음 부분을 보게 만드는 것이라 생각해 해당 부분을 중점적으로 작업했다"고 말했다.강윤성 감독의 말처럼, 오는 21일 디즈니+에서 공개되는 카지노는 시즌2까지 이어지는 긴 호흡의 콘텐츠다. 카지노는 필리핀에서 카지노의 전설이 된 '차무식(최민식 분)'이 살인사건에 휘말리며 벌어지는 이야기를 담았는데, 시즌1 공개 후인 내년 시즌2로 스토리를 이어갈 계획이다.   카지노는 원작 IP 없이 강윤성 감독이 직접 실제 모델을 취재하고 살을 붙여 만들어 낸 스토리다. 실제로 강윤성 감독은 필리핀에서 카지노를 운영하는 사업자를 만나 취재를 시작한 후 이야기의 중심이 되는 다양한 인물을 통해 스토리의 줄기를 만들었다고 밝혔다. 그는 "취재 후 극적인 요소를 위해 픽션을 섞기 시작했다"며 "시즌2 분량만한 정도 길이의 이야기가 돼야겠다고 생각했고 시리즈물이 됐다"고 말했다.영화만 연출했던 강윤성 감독이 글로벌 OTT를 선택하게 된 배경은 무엇일까. 강윤성 감독은 "영화를 찍던 감독으로서 바로 방송 드라마 진입이 쉽지 않았다"며 "(이 각본은) 표현의 수위가 중요하다고 생각했는데 (지상파·종편 등과 달리) OTT는 제한을 두지 않기 때문에 각 OTT플랫폼에 대본을 드렸는데 디즈니+에서 흔쾌히 제작을 결정해줬다"고 설명했다.결국 카지노의 각본은 디즈니+의 선택을 받아 오는 21일 디즈니+ 오리지널로 전 세계에 공개를 앞두게 됐다. 앞서 카지노는 지난달 티저(예고편) 영상이 업로드됨에 따라 올해 11월 라인업이 점쳐지기도 했으나, 끝내 이달 말 편성으로 최종 확정됐다. 카지노의 경우 디즈니+라는 글로벌 플랫폼과 함께 범죄도시 감독의 연출력과 최민식·손석구·이동휘·허성태 등 믿고 보는 배우진의 연기력을 모두 볼 수 있어 공개 직전부터 많은 기대를 받고 있는 콘텐츠다.강윤성 감독은 "디즈니+를 통해 공개될 카지노는 저런 세상이 있을거 같다고 믿을 만큼의 리얼리티를 중시하며 작업한 작품"이라며 "시청하면 다음편을 꾸준히 이어볼 수 있는 힘 있는 작품이라 생각한다"며 자신감을 드러냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국·네덜란드, ASML 中 반도체 장비 판매 두고 갈등]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050003</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 03:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체 장비업체 ASML을 보유한 네덜란드와 미국이 대중국 수출규제를 두고 갈등을 빚고 있다.    4일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 네덜란드가 미국의 대중국 반도체 수출규제에 따라 중국에 극자외선(EUV) 장비를 수출하지 않겠다는 방침을 내렸으나 자국의 경제적 이익을 지키기 위해 향후 중국과의 거래를 재개할 수 있음을 시사했다. ASML이 중국에 반도체 장비를 판매할 경우 네덜란드와 미국의 관계가 크게 틀어질 것으로 예상된다. EUV는 반도체 미세공정에 필수적인 장비로 이것을 생산하는 기업은 전 세계에서 ASML 한 곳뿐이다. 미국의 조 바이든 행정부는 지난 10월 발표한 중국 반도체 생산기업에 첨단 반도체 장비 판매를 금지하는 수출 통제를 위해 동맹국도 이에 동참하기를 요구하고 있으며 ASML에도 압력을 넣고 있다. 특히 EUV를 독점 생산하는 ASML이 중국에 장비를 공급할 경우 인공지능(AI) 등의 기술을 군사적으로 활용할 수 있다는 우려를 제기한다.앞서 네덜란드 정부는 미국 정부의 대대적인 로비 캠페인 끝에 2019년부터 ASML의 EUV 장비 중국 수출 허가를 철회했다. 또 ASML은 미국이 대중국 반도체 수출 통제를 발표한 후 미국 직원에게 중국 첨단 반도체 생산과 관련된 일부 서비스를 금지한다고 통보했다. 인도 탁샤실라연구소의 첨단기술·지정학 프로그램 담당자인 프라나이 코타스테인은 “중국이 ASML이나 일본의 도쿄일렉트론(TEL)과 같은 기업으로부터 장비를 제공받게 되면 미국 정부의 수출 통제는 무용지물이 될 것이기 때문에 미국이 네덜란드, 한국, 일본과 같은 동맹국이 수출 통제에 동참할 것을 요구하고 있다”고 전했다. 앞서 지난달 네덜란드 리셰 슈라이네마허 무역부 장관은 “우리의 국가 안보 이익이 가장 중요하며 경제적 이익과 지정학적 요소도 항상 고려해야한다”고 말했다. 또 중국이 네덜란드에게 중요한 무역 파트너이며 ASML의 중국 장비 판매 문제에 대해 네덜란드가 직접 결정을 내릴 것이라고 밝혔다.미국 앨런 에스테베즈 미 상무차관과 타룬 차브라 백악관 국가안보회의(NSC) 기술·국가안보 선임보좌관은 지난달 네덜란드를 방문해 관련 협상을 진행한 것으로 전해진다. 협상 내용은 공개되지 않았지만 즉각적인 결과는 나오지 않은 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]이커머스 생존 위한 다나와·코리아센터 '역합병']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212040003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212040003</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 03:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.   공시요약 기자는 지난 1일 저녁 인터넷 포털 창에 인덕션의 특정 모델명을 검색했습니다. 가스레인지를 인덕션을 교체하기 위해서였죠. 찾던 모델은 100만원 가까이 하는 제품이기 때문에 먼저 '가격 비교'를 찾았습니다. 처음에는 검색화면 가장 상단에 있는 '네이버쇼핑' 페이지를 열어봤고요. 이후 조금 더 스크롤을 내려 '이 곳'을 찾았습니다. 바로 가격비교 플랫폼 '다나와'입니다. 다나와 페이지에 들어가 가격을 비교한 후 마음에 드는 가격대 제품을 클릭했는데요. 화면 이동 중간 잠깐 보이는 화면에서 이런 설명이 지나갔습니다. 기자가 바로 며칠 전인 지난달 29일 기사에서 읽었던 단어라 익숙했는지 바로 포착할 수 있었습니다. 바로 '다나와를 운영하는 (주)커넥트웨이브는 가격비교 정보 중개자로서 상품판매와는 직접적인 관련이 없습니다'라는 문장이었어요. 오늘 이야기할 공시분석 콘텐츠는 바로 이달 1일 이커머스 기업 '코리아센터'와 가격비교 플랫폼 '다나와'의 역합병으로 탄생한 '커넥트웨이브'입니다.  소멸된 코리아센터, 떠오른 '커넥트웨이브' 다나와는 지난 1일 △증권 발행 실적 보고서(합병 등) △최대주주 변경 △대표이사 변경 △대표 집행임원 변경 △전환가액의 조정 △신주인수권행사가액의조정 △사외이사의 선임·해임 또는 중도 퇴임에 관한 신고 총 7개의 공시를 쏟아냈습니다. 코리아센터와 다나와 간 합병으로 인한 공시였습니다.   코리아센터와 다나와는 지난 10월 19일 각각 주주총회를 열고 합병계약 및 이에 따른 상호 변경을 승인받았다고 공시했어요. 두 회사의 합병은 다나와(존속법인)가 모회사인 주식회사 코리아센터(소멸법인)를 합병하는 '역합병' 방식으로 주목받았어요. 지난해 11월 코리아센터는 다나와를 인수했고, 이후 신주 발행을 통해 국내 사모펀드 운용사(PEF) MBK파트너스가 특수목적회사(SPC) 한국이커머스홀딩스를 설립하는 방식으로 다나와 인수 자금을 조달했어요. 하지만 이들은 다나와가 코리아센터를 역합병하는 방안을 내놨죠. 합병 이후 출범한 신설 법인은 '커넥트웨이브'입니다. 커넥트웨이브는 합병 결정 배경에 대해 "이커머스 시장의 폭발적 성장에 따른 산업간 융복합 확대가 발생하는 등 경영 환경이 변화했다"며 "향후 산업 생태계를 주도하기 위한 경쟁력 제고 및 필요성이 증대됐다"고 밝혔어요. 커넥트웨이브는 또 선제적으로 통합 DB를 구축해 이커머스 시장 내 맞춤형 데이터 니즈에 대응해 향후 이커머스 생태계를 주도하겠다는 전략이에요. 다나와와 코리아센터 양사의 리소스를 통합해 수익성이 높은 신규 사업을 추진하기로 했어요. 김기록 코리아센터 대표는 지난달 29일 미디어 컨퍼런스를 통해 "에누리와 다나와는 네이버(1위 사업자) 아래에서 서로 경쟁을 하고 있는 모델"이라며 "같은 식구가 되지 않으면 다음 단계로 갈 수 없다고 생각했다"고 언급했어요.  연간 거래액 13조 '대형 플랫폼' 탄생, 네이버 쫓는다 코리아센터는 흡수합병으로 소멸됐지만, 다나와에 대한 지배력은 여전히 유효합니다. 신설법인 커넥트웨이브의 최대주주가 된 한국이커머스홀딩스의 최대주주는 MBK파트너스고 2대 주주는 김기록 코리아센터 대표이기 때문이에요.   이날 다나와가 공시한 '대표이사 변경' 및 '대표 집행임원 변경'에 따르면 안징현 전 다나와 대표이사가 사임한 뒤 김기록 코리아센터 대표, 김상혁 플레이오토 대표, 정재웅 다나와 대표가 대표 집행임원에 선임됐어요.이제 합병과 관련한 주요 일정은 오는 16일 합병신주 상장만 남았는데요. 합병신주 배정일 기준으로 코리아센터 보통주식 1주당 다나와 보통주식 0.3066165주를 발행할 예정입니다. 이렇게 출범한 커넥트웨이브는 시작부터 연간 총 거래액(GMV) 13조원이라는 '대형 플랫폼' 타이틀을 얻게 됐습니다. 지난해 연결 기준 매출액 1552억원을 기록한 '시스템 소프트웨어 개발 및 공급 기업' 다나와와 3395억원 규모의 '시스템 소프트웨어 개발 및 공급 기업' 코리아센터가 합쳐진 결과예요. 커넥트웨이브라는 합병법인이 보유한 주요 지표는 △연간 총 거래액(GMV) 13조원 △매출액 4947억원 △EBITA 673억원 △월간활성이용자수(MAU) 2000만명 △상품 데이터베이스(DB) 14억건이에요. 커넥트웨이브에 따르면 향후 △데이터 커머스 △이커머스 솔루션 △크로스보더 커머스 삼각편대를 기반으로 사업을 영위할 계획입니다. 코리아센터 자회사 에누리닷컴 등 자회사들과의 시너지 효과를 놓치지 않겠다는 전략이죠. 데이터 커머스를 통해서는 상호보완적 가격비교가 가능한 검색쇼핑 서비스 구축합니다. 지난달 29일 에누리닷컴이 출시를 발표한 '가격구독 서비스'가 시작이에요. 에누리 가격구독은 소비자가 원하는 상품을 구독하면 최저가를 실시간으로 확보해 전달해주는 서비스입니다. 이커머스솔루션 부문에서는 메이크샵 셀러들이 다나와와 입점, 메이크샵과 플레이오의 DB를 연계해 메이크샵 매출을 극대화할 계획이에요. 크로스보더 커머스 부문은 향후 코리아센터의 몰테일과 다나와의 해외소싱 상품 연결, 상품 인사이트 제공, 역직구 트래픽 연결 등의 방식으로 시너지 효과를 기대하고 있어요. 김기록 당시 코리아센터 대표는 지난달 29일 "에누리·다나와가 시장에서 살아남으려면 최대주주든 전문경영인이든 타이틀은 중요하지 않다고 생각했다"며 "온라인 커머스 주체인 판매자와 상품, 고객을 연결해주는 서비스를 하싶다는 마음은 한 번도 변하지 않았다. MBK파트너스도 우리의 사업 모델에 대해 100% 믿고있다"고 강조했어요. 이제 이 플랫폼의 사업을 지켜볼 차례입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/04/blt202212040008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>