<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 최신기사</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 07 Apr 2022 10:26:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[일양약품, ‘요시케어’ 생동 임상 1상 승인…과민성방광약 경쟁력 확보 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070229</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070229</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 10:16:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일양약품이 과민성방광 치료제 ‘요시케어(성분명 솔리페나신숙신산염)’가 오리지널 의약품인 아스텔라스제약의 ‘베시케어’와 효능이 같은지를 시험하는 절차에 돌입한 것으로 확인됐다. 7일 식품의약품안전처(식약처)·일양약품 등에 따르면 요시케어정 10밀리그램(mg)과 베시케어정 10mg의 생물학적 동등성평가를 위한 임상 1상이 승인됐다. 베시케어의 복제약(제네릭 의약품)인 요시케어는 절박성 뇨실금·빈뇨·요절박과 같은 과민성방광 증상의 치료에 사용된다.이번 임상 1상은 건강한 성인 시험대상자에서의 공개·무작위배정·2군·2기·공복·단회·경구·교차 시험 등으로 진행된다. 임상은 의료법인 석경의료재단 센트럴병원에서 실시한다.일본 제약사 아스텔라스가 개발한 베시케어는 국내에서만 매출 250억원(2016년 기준)을 올린 블록버스터급 의약품이다. 국내에선 한국아스텔라스제약이 공급하고 있다.베시케어에 대한 특허가 지난 2017년 7월 만료되면서 다양한 복제약이 등장했다. 일양약품의 요시케어도 이 중 하나다.일양약품은 2015년 1월 요시케어정 5mg·10mg을 전문의약품으로 허가받았다. 생산은 위더스제약 안성 제1공장에서 이뤄지고 있다. 식약처가 공개한 자료에 따르면 요시케어정 5mg의 생산실적은 △2017년 12억8400만원 △2018년 7억2300만원 △2019년 7억1800만원을 기록했다. 요시케어정 10mg의 경우 △2017년 1억7700만원 △2018년 5800만원 △2019년 1억1700만원 △2020년 1억1700만원으로 나타났다.일양약품이 요시케어정 10mg과 베시케어 10mg의 생물학적 동등성평가에 나선 이유는 갈수록 치열해지는 과민성방광 치료제 시장 동향이 반영된 것으로 풀이된다. 생물학적 동등성 시험은 오리지널 의약품과 화학식이 동일한 복제약이 생물학적으로 동등한지 확인하기 위해 시행된다. 사람에게 투여, 복제약이 오리지널 약품과 동등한 약효를 나타내는지를 통계학적 방법으로 증명하는 게 주된 목적이다.베시케어는 특허 만료 이후에도 높은 점유율을 기록하고 있다. 의약품 시장조사기관 유비스트에 따르면 베시케어의 지난해 원외처방액은 137억원으로 나타났다. 70개가 넘는 복제약이 존재하지만 오리지널에 대한 선호도가 높게 유지된 영향이다.여기에 한국아스텔라스제약이 지난 3월부터 베시케어정의 약가(급여 상한금액)를 533원에서 516원으로 자진 인하하면서 복제약의 입지는 더욱 줄어들고 있다. 동일성분·함량·제형 78개 품목 중 베시케어정 5mg보다 금액이 낮은 제품은 2개에 불과하다.일양약품은 이 같은 과민성방광 복제약 시장 위축에 대응해 생물학적 동등성평가에 나선 것으로 보인다. 요시케어정이 베시케어정과 효능이 동일하다고 증명되면 제품 경쟁력 상승을 이룰 수 있다. 회사가 오리지널 의약품에 대한 선호도가 높은 현재 시장 분위기를 고려, 판매에 유리하게 작용할 수 있는 데이터 확보에 나선 것으로 풀이된다.요시케어정의 권장용량은 5mg 1일 1회 투여다. 필요한 경우 1일 1회 최대 10mg까지 증량할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[KT 콘텐츠 볼륨업]③계열사 시너지, 밀리의서재 IPO로 이어질까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070178</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070178</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 08:19:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 3월 'KT스튜디오지니' 출범을 알리며 콘텐츠 시장에 출사표를 던진 KT가 대대적인 변화를 예고했습니다. OTT 플랫폼 '시즌' 출범, KT스튜디오 지니 중심의 수직계열화, HCN·밀리의서재·미디어지니 인수 등 KT그룹은 콘텐츠 중심의 미디어 사업을 강화하고 있습니다. 올해부터 오리지널 콘텐츠를 확대하는 KT그룹의 미디어 사업 전략을 들여다 봤습니다. &lt;편집자주&gt; KT그룹이 콘텐츠사업의 중심축을 KT스튜디오지니로 옮기면서, 계열사가 가진 서비스 노하우를 바탕으로 시너지 효과를 노리고 있다. 내부적으로 KT그룹이 보유한 인프라를 활용해 차별성을 가져간다는 계획이다. 7일 진행된 'KT그룹 미디어데이'에서 윤용필 스카이TV 대표는 ENA 브랜드 출범을 알리며 "ENA는 후발사업자이자 언더독인데 방대한 콘텐츠에 비해 이를 알리는 부분이 부족하다"며 "그룹사가 가진 서비스 노하우를 바탕으로 다양한 프로모션을 결합한다면 경쟁 사업자들의 위치까지 도달할 수 있을 것"이라고 말했다.   윤용필 대표가 언급한 '프로모션'은 KT그룹이 보유한 계열사와의 시너지 효과를 의미한다. KT그룹은 유무선 통신사업을 통해 대규모 가입자를 보유하고 있다. 과학기술정보통신부 등에 따르면 지난 2월 기준 KT의 5G 가입자 수는 676만7597명으로 집계됐다. 이동통신이나 인터넷(IP)TV를 활용한 마케팅을 기대할 수 있는 대목이다.여기에 경기도 수원시를 연고로 한 프로야구단 'kt 위즈'와의 프로모션이나 '케이뱅크'를 활용한 연계 금융상품도 마케팅 수단으로 활용 가능하다. 이는 비단 KT스튜디오지니의 오리지널 콘텐츠나 ENA에 국한되는 것이 아닌 콘텐츠와 플랫폼 전 사업 부문에서 거둘 수 있는 시너지 효과다. 이런 관점에서 지난해 인수한 오디오북 업체 '밀리의서재'는 KT그룹 내 콘텐츠 사업의 중추로 발돋움할 전망이다. 밀리의서재는 국내 오디오북 업체 중 1위 사업자로 방대한 원천 IP를 보유하고 있다. '스토리위즈'와 함께 오리지널 콘텐츠 제작에 활용할 IP를 다수 보유한 만큼 KT스튜디오지니나 ENA와의 유기적인 협업이 예상된다.    콘텐츠사업 부문에서 시너지 효과를 얻게 되면 밀리의서재에 대한 경쟁력도 제고될 전망이다. 밀리의서재는 2018년 16억원대 매출을 올린 이후 지난해 기준(감사보고서) 약 289억원으로 매출 부분만 놓고 봤을 때 3년 만에 18배 성장을 기록했지만 100억원대 영업손실이 이어지고 있다. 콘텐츠 사업부문과의 연계성을 찾고, 기업가치를 제고해 IPO까지 도달할 경우 밀리의서재의 기업가치는 극대화될 전망이다.특히 KT가 지난달 31일 주주총회를 통해 '지주형 회사 전환' 의사가 있음을 밝혔던 만큼, 콘텐츠 사업 재편 속도에 따라 밀리의서재 IPO도 탄력을 받을 전망이다. 강국현 KT Customer부문장(사장)은 "콘텐츠와 미디어 채널 강화를 통해 밸류체인을 강화할 계획"이라며 "콘텐츠와 미디어 부문에 속한 모든 그룹사들이 함께 성장하면 2025년까지 미디어 사업 매출 5조원을 만들 수 있는데, 멀티플을 적용한 밸류에이션이 10조원에 달할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG엔솔, 수익성 악화…’인플레∙리콜∙전쟁’ 삼중고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070172</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070172</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 08:19:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 인플레이션 영향으로 니켈, 리튬, 코발트 등 배터리 핵심 원재료 가격이 오르며 LG에너지솔루션이 올 1분기 전년 동기 대비 저조한 영업실적을 기록했다. 여기에 GM(제너럴모터스)과 합의한 리콜 제품을 생산하느라 매출액도 소폭 증가하는데 그쳤다.7일 LG에너지솔루션은 올 1분기 매출액 4조3423억원, 영업이익 2589억원을 기록했다고 밝혔다. 매출액은 전년 동기 대비 2.1% 소폭 증가했으나, 영업이익은 24.1%나 감소했다. 수익성 악화 원인으로는 원재료 가격 인상이 꼽힌다. 배터리 핵심 원재료인 니켈 가격은 올 3월 3만7000달러를 기록하며 1년 전 1만6460달러보다 130%나 올랐다. 세계 각국이 코로나19 회복 국면에서 시장에 유동성을 대량으로 공급한 상황에서, 최근 러시아의 우크라이나 침공 사태까지 더해져 가격이 급등했다. 업계 관계자는 “지난해 4분기부터 인플레이션이 시작해 올 1분기까지 이어지고 있다”며 “니켈, 코발트, 망간, 알루미늄 등 모든 원재료 가격이 올랐다”고 했다. 러시아의 우크라이나 침공으로 유럽 수요가 줄어든 것도 영향을 미쳤다. LG에너지솔루션의 매출 비중이 높은 유럽은 현재 전쟁 발발 이후 공급망 및 물류 시스템 문제를 겪고 있다. 이 때문에 지난 2월 독일의 완성차 업체 폭스바겐은 일부 전기차 공장 가동을 중단하기도 했다. 매출이 예상보다 많이 늘지 못한 이유는 리콜 때문이다. GM과 현대차에 공급했던 배터리 화재 문제로 대규모 리콜을 결정한 LG에너지솔루션은 현재 GM차량 14만3000대, 현대차 차량 8만1700대의 리콜 제품을 생산하고 있다. 리콜 제품을 생산하기 위해 라인은 가동되지만 매출로 잡히지 않는 탓에 매출이 크게 증가하지 못했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]애플스토어 3호점 명동의 키워드 '규모'와 '예술']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070135</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070135</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 08:19:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["확실히 크긴 하네..." 애플스토어 국내 3호점에 입장하며 읊조린 첫마디다. 지난해 개장한 여의도 2호점은 IFC몰 내부 매장으로 다소 갑갑한 느낌이었다면 대로변 빌딩에 세워진 명동 3호점은 규모와 채광부터 남달랐다. 층고 높은 건물에 2층으로 설계됐으며 국내에서 가장 큰 애플스토어 타이틀도 획득했다.  애플에서 정확한 면적을 밝히진 않았지만 상주하는 직원 수도 이곳의 규모를 짐작케 한다. 개점 당시를 기준으로 가로수길은 직원 수가 140명, 여의도는 117명이었지만 명동점은 220명에 달한다. 애플스토어 명동의 첫인상은 가로수길과 비슷하다. 내부가 훤히 비치는 높은 유리 벽, 입구에 늘어선 나무, 애플 기기들이 전시된 중앙 공간, 벽을 따라 이어지는 액세서리 진열대. 파란 상의를 입은 직원들까지. 해외에서도 볼 수 있는 애플스토어 고유의 스타일이다.   명동만의 특징도 몇 가지 있다. 외부에는 정문 좌우에 한국 아티스트 이재효 화백과 빠키(VAKKI)의 조형물이 설치된 작은 정원이 있다. 애플에 따르면 '픽업 공간'도 아시아 애플스토어 중 명동에 최초로 마련됐다. 애플 온라인샵에서 결제한 상품을 오프라인에서 빠르고 간편하게 수령할 수 있는 장소다. 이전부터 제공되던 서비스지만 이곳에는 픽업만을 위한 전용공간이 생긴 셈이다. 명동점의 넓은 면적을 활용한 요소로 풀이된다.  또 여의도에는 설치되지 않았던 '보드룸'이 1층 한켠에 마련됐다. 가로수길 지하 보드룸과 유사한 인테리어에 천장 조명등은 한지를 활용해 전통성을 가미한 느낌이다. 보드룸은 애플이 창업가, 개발자, 비즈니스 고객을 대상으로 애플의 교육 및 컨설팅을 제공하는 공간이다.   애플스토어의 상징 중 하나인 '투데이 엣 애플(Today at Apple)'은 2층 중앙에 마련된 '포럼' 공간에서 이뤄진다. △사진 △동영상 △음악 △코딩 및 앱 분야를 중심으로 애플스토어 직원에게 직접 애플 기기 활용법을 배워볼 수 있는 세션이다. 매일 다른 교육이 진행되며 온라인 예약 후 참석할 수 있다. 애플은 명동의 '무한한 상상력과 창의력의 원천'을 매장 콘셉트로 내세웠다. 이에 이날 기자들을 상대로 진행된 미니 세션도 그림 예술가 '난나'가 찾아와 '롱롱타임 플라워'라는 작품 기반의 창작 세션을 진행했다. 롱롱타임 플라워는 꽃다발을 주고받을 때 전해지는 소중한 마음들이 조금 더 오래 간직되길 바라는 염원을 담은 디지털 꽃 예술이다. '프로크레이트(Procreate)'라는 아이패드 앱을 활용해 누구나 자신만의 메시지를 담은 작품을 만들어 볼 수 있도록 진행됐다.   이와 함께 명동에서는 애플 최초로 '케이팝 리믹스 세션'이 진행된다. 이를 위해 아이돌그룹 세븐틴이 방문한다. 이날 기자가 방문한 시간대에선 볼 수 없었지만 애플에 따르면 해당 세션은 참가자가 세븐틴의 음악 창작 과정을 함께 살펴보고 아이패드와 '가라지밴드(GarageBand)' 앱을 통해 새로운 트랙을 리믹스해보는 형태로 진행된다. 명동점에 이어 아시아 전역의 다른 애플스토어에서도 론칭될 예정이다. 세븐틴의 방문 소식이 알려진 탓인지, 이날 명동점은 미디어 대상으로만 사전오픈된 것임에도 정문에는 팬들로 보이는 인파가 다수 밀집한 모습을 볼 수 있었다.   이밖에 애플은 명동점에서 △포토 연구소: 이종범 작가와 자신만의 컬러가 담긴 포토 갤러리 만들기 △독점: 애플 오리지널 '파친코' 주연 배우 김민하와의 대화 △아트 연구소: 빠키와 함께 입체적 리듬을 담은 증강현실(AR) 장면 만들기 등을 진행할 예정이다.   이와 같이 애플스토어는 애플의 브랜드 감성과 서비스를 형상화한 공간으로 만들어진다. 상주하는 직원들은 모두 애플에서 전문교육을 받은 정직원들이며 모든 애플스토어는 직영점으로 운영된다. 전세계 매장 수는 500여개에 이른다. 국내에는 2018년 애플스토어 가로수길을 시작으로 점점 그 수가 늘어나고 있는 추세다. 업계에선 한국 애플스토어 4호점, 5호점도 순차 개통될 것으로 내다보며 후보 장소로는 잠실과 부산 등이 거론된다. 애플은 왜 명동을 새로운 애플스토어의 보금자리로 삼았을까? 애플스토어는 보통 유동인구가 많은 번화가에 오픈한다. 명동은 한때 외국인 관광객들도 가장 많이 찾는 명소 중 하나였지만 코로나19 대유행이 장기화되면서 급격한 상권침체, 유동인구 감소 현상을 겪고 있는 지역이다. 이에 관해 익명을 요구한 업계 관계자는 "애플의 명동 진입은 코로나19 유행 전부터 계획된 것"이라며 "비록 지금은 상황이 좋지 않지만 명동의 상징성은 여전히 건재하기 때문에 코로나19 종식 이후에는 이전 수준의 회복도 기대해볼 만하다"고 말했다.애플스토어 명동은 9일 오전 10시부터 일방 방문객을 맞이한다. 9일 당일은 온라인 예약을 통해서만 방문할 수 있으며 예약 내용은 양도할 수 없다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['일시 특허 수익' 더해진 LG전자, 1분기 최대 실적]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070164</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070164</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 08:19:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 2022년 1분기 매출 21조1091억원, 영업이익 1조8801억원을 기록했다. 전년 동기 대비 각각 18.5%, 6.4% 증가한 수치다. 역대 1분기 실적 중 최고 성과다.이번 실적에는 '일시적 특허 수익'이 포함됐다. LG전자는 7일 전자공시시스템에 잠정 실적을 발표하고 "비경상 비용과 일시적인 특허 수익이 포함돼 있다"고 밝혔다. 비경상 비용은 MC(스마트폰) 사업부 철수 등 구조조정 과정에서 발생한 위로금 등을 의미한다. 비경상 비용으로 인해 영업이익이 소폭 감소했으나, 일시적 수익이 발생하면서 시장 기대치를 넘어서는 영업이익을 기록했다는 의미다. LG전자는 비경상 비용과 일시 특허 수익을 제외하면 시장 기대치와 비슷한 수준의 영업 실적이라고 덧붙였다. 앞서 금융정보업체 FN가이드는 LG전자 1분기 실적을 매출 19조6186억원, 영업이익 1조3506억원으로 전망했다. 일시적으로 발생한 특허 수익 관련, LG전자 측은 "상세한 내역은 관련 계약 상 합의된 비밀유지 조항으로 인해 확인해 드릴 수 없다"고 말했다. 업계는 MC사업부가 보유하고 있던 특허와 관련 있을 것으로 보고 있다. LG전자는 지난해 스마트폰 사업을 철수하면서 관련 특허를 일단 보유하겠다고 밝혔는데, 수익화 쪽으로 방향을 틀었다는 분석이다. 지난달 정기 주주 총회에서는 '특허 등 지적재산권의 라이센스업'을 사업 목적에 추가하기도 했다. 사업부 중에서는 프리미엄 및 신가전 중심으로 판매가 증가하면서 H&amp;A(가전) 부문이 실적을 이끌었다. 박강호 대신증권 연구원은 지난달 발표한 리포트에서 "가전(H&amp;A) 매출은 프리미엄 및 신가전 중심으로 판매 증가, 비중 확대로 전년 대비 16.2% 성장을 예상한다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[KT 콘텐츠 볼륨업]②스튜디오지니·ENA 투트랙…OTT 시즌 매각하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070123</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070123</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 07:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 3월 'KT스튜디오지니' 출범을 알리며 콘텐츠 시장에 출사표를 던진 KT가 대대적인 변화를 예고했습니다. OTT 플랫폼 '시즌' 출범, KT스튜디오 지니 중심의 수직계열화, HCN·밀리의서재·미디어지니 인수 등 KT그룹은 콘텐츠 중심의 미디어 사업을 강화하고 있습니다. 올해부터 오리지널 콘텐츠를 확대하는 KT그룹의 미디어 사업 전략을 들여다 봤습니다. &lt;편집자주&gt; 7일 열린 'KT그룹 미디어데이'의 주인공은 'KT스튜디오지니'와 브랜드 개편을 예고한 'ENA'(스카이TV)였다. 얼마전까지만 해도 KT그룹의 미디어 사업에서 한 축을 차지하며 볼륨을 키울 것을 예상됐던 OTT 플랫폼 '시즌'은 이 날 현장에서 존재감이 없었다. 대신 KT와 CJ ENM간 투자 계약이 조명되면서 '티빙'과 '시즌'의 통합설이 불거져 나왔다. KT그룹의 미디어 사업 전략은 '밸류체인 고도화'와 '콘텐츠 사업 확대'로 압축된다. '구필수는 없다'를 시작으로 KT스튜디오지니만의 '메가히트작'을 확대하는 한편, 기존 '스카이TV'와 '미디어지니'를 'ENA'(엔터테인먼트+DNA) 패밀리 채널로 새롭게 론칭하는 방안이다.   실제로 오는 29일 스카이TV는 대표 채널 '스카이’를 ENA로 론칭하는 한편 '엔큐큐'(NQQ)를 'ENA PLAY'로 변경할 예정이다. 이와 함께 '미디어지니'의 '드라마H'와 '트렌디'도 각각 'ENA DRAMA'와 'ENA STORY'로 변경해 채널 특성에 맞춘 콘텐츠를 선보인다. KT그룹의 콘텐츠 사업에서 중심축 역할을 맡은 KT스튜디오지니도 이 날 미디어데이를 통해 '오리지널 콘텐츠 확대'와 '글로벌 파트너십 강화' 등의 구체적인 비전을 제시했다. 이 날 공개된 KT스튜디오지니의 올해 오리지널 라인업은 △구필수는 없다 △이상한 변호사 우영우 △신병 △굿 잡 △가우스전자 △얼어죽을 연애 따위 △사장님을 잠금해제 △아무것도 하고싶지 않아 △종이달 △딜리버리맨 등 10편이다. '아무것도 하고 싶지 않아', '가우스전자', '사장님을 잠금해제' 등은 웹툰 IP를 기반으로 한 콘텐츠이며 '신병'의 경우 크리에이터 '장삐쭈'의 동명 애니메이션을 극화한 작품이다.  내년부터 2024년 공개를 예고한 라인업도 주목할 만하다. '로드 오브 머니'(내년 공개 예정)는 원천 IP를 공동 제작해 웹소설, 웹툰, 오디오드라마, 영화, 드라마(스핀오프 시리즈 포함)로 확장하는 KT스튜디오지니의 '슈퍼 IP'로 육성할 계획이다. 드라마 '추노'의 천성일 작가가 크리에이티브 디렉터로 참여하는 기획 프로젝트부터 글로벌 공동제작을 준비중인 동명 웹툰 기반 IP '박살소녀'에 이르기까지 해당 기간에만 14편 이상의 라인업을 추가 확보한 상태다. 올해부터 내년에 이르는 KT스튜디오지니의 오리지널 라인업은 리브랜딩으로 출범하는 ENA에 대거 편성될 예정이다. '구필수는 없다', '이상한 변호사 우영우', '굿 잡', '얼어죽을 연애따위', '사장님을 잠금해제'가 ENA 편성을 확정지은 상태다. 이 외에 KT스튜디오지니와 ENA는 각사가 제작한 IP를 바탕으로 콘텐츠를 확장하거나 공동제작하는 방안까지 염두에 둔 것으로 알려졌다. 김철연 KT스튜디오지니 대표는 "ENA에서 제작하는 예능이나 다큐를 드라마화하거나 스핀오프 시리즈 방식을 기획 초기부터 논의 중"이라며 "하나의 IP가 다양한 형태의 콘텐츠로 확장될 수 있는 것이 KT그룹 내에서 가능하다"고 설명했다.  다만 KT의 OTT 플랫폼인 시즌에 대해서는 구체적인 사업 비전이 제시되지 않았다. KT스튜디오지니와 ENA 중심의 사업 모델이 공개된 반면 콘텐츠 사업에서 중요도가 높은 OTT 플랫폼은 언급 빈도가 낮았다. '티빙', '웨이브', '왓챠' 등 토종 OTT 업체들이 사업 외형을 확대하는 것과는 다른 행보로 보여진다.KT그룹 관계자들은 '시즌'에 대한 콘텐츠 편성 및 유통에 대해 설명하면서도 타플랫폼과의 합병 등에 대해서는 '열려 있다'는 반응을 나타냈다. 강국현 KT Customer부문장(사장)은 "KT스튜디오지니의 오리지널 라인업은 올레tv부터 시즌에 이르기까지 동일하게 편성될 것"이라면서도 "(티빙과 시즌 합병에 대해서는)정확하게 결정된 바 없지만 국내 OTT 산업 경쟁력을 강화하기 위해 다양한 협력 및 방안을 강구하고 있다"고 밝혔다. 티빙의 시즌 인수 가능성이 제기된 것은 KT와 CJ ENM의 투자 계약에서 비롯됐다. 앞서 지난달 21일 KT와 CJ ENM은 '콘텐츠 사업 협력을 위한 전략적 파트너십'을 체결했다. 해당 계약은 CJ ENM이 KT스튜디오지니에 1000억원 규모의 지분투자를 단행하는 것으로 콘텐츠 공동제작 및 채널 편성 등의 협력 모델도 포함됐다.특히 콘텐츠 분야 공동사업을 위한 사업협력위원회가 구성됨에 따라 OTT 플랫폼간 합병 가능성이 꾸준히 제기되는 상황이다. 이에 대해 강국현 부문장은 "윤경림 KT그룹 Transformation부문장이 CJ ENM과 협력관계를 총괄하는 위원장 역할을 맡는다"며 "미디어·콘텐츠 사업 관련 주요 임원들이 전부 참석할 계획이지만 아직 구체적인 명단을 발표한 단계는 아니다"고 설명했다. 종합하면 KT그룹의 미디어 사업 전략은 KT스튜디오지니 중심의 콘텐츠 제작과 ENA 등 자체 채널 개편을 통한 콘텐츠 유통을 강화하는 방식이다. OTT 사업의 경우 글로벌 사업자와의 협력관계를 바탕으로 콘텐츠를 공급하거나 공동제작 등 파트너십 위주의 비즈니스를 전개할 것으로 예상된다. 자체 OTT 플랫폼 '시즌'의 매각을 염두에 두는 한편 국내 OTT 유통은 한국에서 서비스 중인 글로벌 사업자와의 협력 관계를 바탕으로 전개할 가능성이 높아진 셈이다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "시즌의 경우 토종 OTT 업체간 경쟁에서도 큰 우위를 점하지 못하고 있기 때문에 독보적인 오리지널리티 콘텐츠를 수급하지 못할 경우 당분간 성과를 내긴 어려워 보인다"며 "KT그룹이 KT스튜디오지니 중심의 제작과 ENA 기반 콘텐츠 유통으로 사업 방향을 구체화한 만큼 CJ ENM 등 파트너사에 시즌을 넘길 가능성이 높은 상황"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[위기의 무신사]①'가품' 암초 만난 '부티크'…'신뢰 회복' 가능할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070067</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070067</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 06:19:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올초부터 이어졌던 '무신사'와 리셀 플랫폼 '크림' 간의 브랜드 가품 판매 논란이 무신사의 '판정패'로 마무리되는 모습이다. 문제가 됐던 수입 브랜드 '피어 오브 갓 에센셜'(이하 에센셜)의 브랜드 본사가 해당 상품이 가품이라고 결론을 내린 결과다. 이로써 두 플랫폼 간의 '줄다리기' 형국도 전환점을 맞이했다. 7일 업계에 따르면, '가품 판매' 꼬리표가 달린 무신사의 '부티크 사업'이 난항을 겪을 것으로 보인다. 무신사 부티크스토어는 국내외 럭셔리 브랜드를 판매하는 곳으로, 고가 제품이 다수 포함된 만큼 '진품 판매 인증'이 핵심 요소로 꼽히기 때문이다. 명품 플랫폼 및 패션 플랫폼 시장 경쟁이 심화되는 가운데, 각 업체들이 '진품 판매'를 전면으로 내세웠고 무신사도 부티크스토어 운영에 있어 '공식 유통 판매처'를 강조해 왔다.앞서 에센셜 가품 갈등 당시 업계에서는 브랜드 본사의 대응에 주목했다. 가품이 많은 패션업계 실정상 브랜드 본사가 직접 재검수에 나설 가능성이 낮았기 때문이다. 시즌 및 제조 국가별 개체 차이가 날 수 있는 만큼, 브랜드 본사는 직접 나서길 꺼려한다는 이유에서다. 이런 상황에서 에센셜 브랜드 본사가 무신사와 크림의 검수 요청을 받아들인 것은 이례적인 상황으로 평가받고 있다. 업계에서는 브랜드 본사의 판단이 무신사에게 직격타가 될 것으로 보고 있다.무신사가 마주한 당면 과제는 '신뢰 회복'이다. 지난 1일 무신사는 크림이 브랜드 본사의 가품 판정 결과를 공개한 직후 피어 오브 갓 에센셜 제품 판매를 전면 중단하고, '에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠'를 구매한 고객에게 판매 금액의 약 200% 보상을 약속했다.  '체질개선' 통해 위기를 기회로…직접 공급·검수 강화 이번 논란으로 신뢰 회복을 다짐한 무신사는 어떤 계획을 가지고 있을까. 무신사는 글로벌 브랜드와의 파트너십을 확대해 브랜드로부터 상품을 직접 공급받는 방식으로 선회할 예정이다.   여기에 소비자가 안심하고 해외 명품·럭셔리 제품을 구매할 수 있도록 정·가품 문제를 근본적으로 해결할 수 있는 방안을 마련하겠다고 강조했다. 해외 명품에 대한 검수 절차를 강화하기 위해 기존 시스템을 전면 개선하는 한편 공식 파트너로 상품을 판매하는 '브랜드 파트너십'을 확대한다. 실제로 지난달 무신사는 프리미엄 데님 브랜드 디젤, 메종 마르지엘라, 마르니 등의 브랜드를 운영하는 글로벌 패션 그룹 OTB와 온라인 파트너십을 체결한 바 있다. 또 최근에는 럭셔리 스트리트웨어 브랜드 써네이, OAMC 등 30여개 브랜드와 국내 온라인 판매 공급 계약을 체결하고 파트너십을 구축했다. 직접적인 유통을 개시하는 OTB그룹 브랜드의 경우, 오는 6월부터 무신사 부티크스토어에서 판매될 예정이다. 검수 절차 강화와 관련해서는 관세청 산하 무역관련지식재산보호협회(이하 TIPA)와 협력해 해외 명품 검수 절차를 강화할 계획이다. 전문 검수 인력을 투입해 매입 전 거래자의 물류 창고 실사 및 상품 유통 전에 검수 과정을 거쳐 판매하는 방식이다. 논란이 된 피어 오브 갓 브랜드 본사의 재검수 결과도 주목할 만 하다. 무신사 측에 따르면, 피어 오브 갓 브랜드 본사가 무신사 부티크 판매 제품은 물론 브랜드가 공식 유통처 '센스'에 직접 공급한 제품도 '정품으로 판정할 수 없다'는 결론을 내렸다. 이에 대해 무신사 측은 "공식 유통처에서 신규 발매한 상품조차 정품 판정이 나오지 않는 상황"이라고 주장한 바 있다.  갈길 먼 개선책…무신사가 마주한 과제는 무신사가 재발 방지 및 체질 개선책을 발표했지만 부티크스토어가 '가품 판매' 꼬리표를 단 것과 관련한 직접적 타격은 피하기 어려울 것으로 보인다.   부티크스토어는 무신사가 지난해 6월 시작한 신사업으로, 정체성 변화의 중심이 되는 매개체로 여겨진다. 국내 중저가 및 론칭 초기 브랜드 입점을 주력으로 시작한 패션 플랫폼으로서 사업 확장의 핵심으로 볼 수 있다. 에센셜 가품 사건은 진품 판매 인증 여부가 특히 중요한 명품·럭셔리 카테고리라는 점에서 부티크 사업의 어려움이 예상된다.  개선 방향의 '사각지대'가 될 수 있는 기존 부티크스토어 입점 브랜드 운영 방안도 풀어야 할 숙제로 남아있다. 오는 하반기부터 판매될 OTB 그룹 브랜드를 제외한 판매 상품의 경우, 기존 유통 방식을 유지할 가능성이 크기 때문에 에센셜 티셔츠와 같은 가품 이슈가 언제든 터질 수 있다는 목소리도 나온다. 새로 계약을 체결할 수 있는 브랜드도 직접 유통이 적용될 지는 불투명한 상황이다.이를 위해 무신사는 무역관련지식재산보호협회(TIPA)와의 협력을 개선책을 내놨는데, 협회 검수 결과의 신뢰성 구축도 과제다. 앞서 무신사는 에센셜 티셔츠 논란과 관련해 한국명품감정원에 가품 여부를 의뢰한 바 있다. 당시 한국명품감정원의 공신력이 문제로 떠올랐는데 '브랜드 본사만이 상품의 정·가품 판정 권한을 가지고 있다'는 무신사의 기존 주장과는 대비된 모습을 보였다. TIPA와의 협력도 마찬가지라는 지적이다.무신사 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지난달 계약을 체결한 OTB 그룹의 경우 브랜드로부터 상품을 직접 공급받는 형태로 진행할 예정"이라며 "다만 입점을 검토하게 될 브랜드 모두 직접 공급으로 계약할 지는 확정된 바 없다. 현재 무신사 부티크스토어에서 판매되는 제품의 경우, 이달 중 업무 협약을 체결할 TIPA와 협력해 검수 과정을 강화하겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[상생기금 집행 늦어지는 '카카오모빌리티', 상장은 언제?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070063</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 06:19:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 상생기금 500억원의 활용 방안을 발표했다. 지난해 9월 카카오가 발표한 사회적 책임 강화 방안의 연장선상인데, 이후 7개월이 지났지만 여전히 구체적인 내용은 공개되지 않았다. 카카오모빌리티는 7일 오전 온라인 기자간담회를 열고 향후 5년간 500억원의 상생기금 운용 방안을 밝혔다. △택시·대리 등 기사들의 수익 개선을 위한 직접적인 추가 수익 배분에 370억원 △모빌리티 종사자들의 실질적 근로환경 개선을 위해 80억원 △모빌리티 종사자뿐 아니라 중소 사업자들과의 상생을 위해 50억원을 투자한다는 내용이다.500억원은 지난해 9월 카카오가 골목상권 침해 논란에 일부 사업을 철수하면서 마련하겠다고 밝힌 상생기금 3000억원에 포함된 것이다. 지난 6일엔 카카오가 온라인 기자간담회를 열고 나머지 2500억원에 대한 활용 방향성을 밝혔다. 카카오는 △소신상인 프로젝트 △디지털 서포터즈 △소신상인 쉬운 결제 △제가버치 프로젝트 △카카오엔터테인먼트 창작지원재단 △서울 카카오 아레나 상생 프로그램 운영 등 프로젝트 내용도 구체적으로 제시했다.하지만 이날 카카오모빌리티의 상생기금 운용 방안에는 구체성이 없었다. 이에 기자들이 관련 질문을 쏟아냈지만, 류긍선 카카오모빌리티 대표는 “구체적으로 공개할 수 있으면 좋겠지만 특히 대리의 경우 동반성장위원회에서 대기업 진출 관련 복잡한 부분들이 포함돼 있어 상생 기금 활용안에 대한 세부적 협의가 완료되지 않은 상황"이라면서 “협의 이후에 집행해야 또 다른 이슈들이 생기지 않을 것이기 때문에 논의가 잘 될 수 있도록 노력할 예정”이라고 설명했다. 특히 500억원이라는 상생기금 규모는 카카오모빌리티의 재무 현황으로 봤을 때 상당 부분을 차지하는 것임을 강조했다. 카카오모빌리티에 따르면 회사는 지난해 카카오로부터 분사한 지 5년만에 처음으로 연간 100억원의 영업이익을 달성하며 흑자전환했다. 그러면서 택시 산업 자체가 혁신적 시도가 어려운 영역이고 구조적 문제를 플랫폼 혼자 해결하기 어렵다는 점도 지적했다. 류 대표는 “택시업계는 요금제·차고지 사업구역 등 다양한 주제로 창의적이고 혁신적 시도가 어려운 상황”이라면서 “기사들의 근로환경 개선도 택시업계의 구조적 문제를 기반으로 두고 있어 상당히 어려운 과제일 수밖에 없다”고 했다.이에 최근 택시기사 부족 문제 해결과 관련해서도 뚜렷한 방법을 찾지 못한 상황이라고 전했다. 류 대표는 “기사들에 대한 보상이 충분히 주어질 수 있는 방안을 통해 해결할 수 있는데 추가 인센티브를 줄 수 있는 ‘탄력요금제’가 시작점이 될 수 있다고 생각한다”면서 “이는 정부나 업계 등과 논의가 이뤄져야 가능한 것”이라고 말했다. 이러한 어려움에도 불구하고 카카오모빌리티는 다른 플랫폼 기업들처럼 ‘파괴적 혁신’이 아닌 ‘상생적 혁신’을 이루면서 성장해왔다는 점을 거듭 강조했다. 대부분 플랫폼들이 공급자 간 광고비 경쟁을 통한 상위 노출 구조를 가지고 있지만, 카카오모빌리티는 공급자들의 플랫폼 비용을 낮게 책정하고 공급자들이 더 많은 콜을 수행하게 함으로써 이용자 수요를 더 이끌어내고 결과적으로 공급자들에게 더 많은 수익을 가져다준다는 설명이다. 지난 4일 공개한 카카오 택시 배차시스템 역시 이러한 선순환 구조를 확보하기 위한 노력이라고 류 대표는 말했다. 그러면서 배차 매칭 변수에 ‘수락률’을 반영하는 것이 카카오모빌리티 가맹택시에 유리하다는 일각의 주장과 관련해서도 “수락률을 배차에서 제외하면 소비자 불만과 수요 감소, 플랫폼 경쟁력 하락, 기사 수익 감소와 열심히 하는 기사들에 대한 역차별 문제가 발생한다”면서 “수락률은 플랫폼 선순환 구조의 핵심 요소”라고 덧붙였다.이러한 전반적 상황과 맞물려 카카오모빌리티는 상장에도 속도 조절에 들어간 상태다. 카카오모빌리티는 최근 상장을 위한 주관사 선정을 마쳤다. 하지만 카카오모빌리티에 따르면 주관사 선정의 가장 큰 이유는 사회적 책임 강화와 ESG(환경·사회·지배구조 등 기업의 비재무적 요소) 등 상생 경영 방안의 구조적 틀을 갖추기 위한 구체적 협의를 위한 것이다. 이런 내용들을 최우선으로 논의한 이후에 다음 단계로 넘어간다는 설명이다. 한편 이날 카카오모빌리티는 글로벌 진출 계획도 밝혔다. 류 대표는 “카카오의 비욘드코리아 비전에 발맞춰 카카오모빌리티는 올해를 글로벌 진출의 원년으로 삼을 것”이라면서 “카카오모빌리티 앱을 통한 전 세계 서비스, 해외 시장 직접 진출을 위한 현지 기업 투자 등을 진행할 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[KT 콘텐츠 볼륨업]①'구필수는 없다', 더 특별한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070064</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070064</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 06:19:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 3월 'KT스튜디오지니' 출범을 알리며 콘텐츠 시장에 출사표를 던진 KT가 대대적인 변화를 예고했습니다. OTT 플랫폼 '시즌' 출범, KT스튜디오 지니 중심의 수직계열화, HCN·밀리의서재·미디어지니 인수 등 KT그룹은 콘텐츠 중심의 미디어 사업을 강화하고 있습니다. 올해부터 오리지널 콘텐츠를 확대하는 KT그룹의 미디어 사업 전략을 들여다 봤습니다. &lt;편집자주&gt; "5월 4일 첫 선을 보일 구필수가 없다를 시작으로 올해 10편의 오리지널 콘텐츠를 선보일 예정입니다. 구필수는 없다와 이상한 변호사 우영우는 글로벌 OTT 플랫폼으로도 편성해 KT스튜디오지니의 콘텐츠 제작 역량을 전 세계에 선보일 작품들이죠"7일 서울 송파구 소피텔 앰배서더 호텔에서 열린 'KT그룹 미디어데이'에서 김철연 KT스튜디오지니 대표는 이 같이 말했다.   올해 KT스튜디오지니의 첫 오리지널 콘텐츠로 선보일 '구필수는 없다'는 KT그룹의 '미디어·콘텐츠 사업 성장 원년'을 시작할 매개체이자, 글로벌 시장을 공략할 교두보가 될 전망이다. 앞서 &lt;블로터&gt;는 지난해 10월 '구필수는 없다'가 KT 오리지널로 제작·편성된다는 소식을 최초로 전하며 KT그룹의 미디어 사업 전략에 힘을 보탤 것으로 전망했다.실제로 이 날 스튜디오지니와 ENA(스카이TV)는 '구필수는 없다'가 가진 의미를 거듭 강조했다. KT스튜디오지니는 '구필수는 없다'를 시작으로 '이상한 변호사 우영우', '굿잡', '얼어죽을 연애따위', '사장님을 잠금해제' 등 올해만 10편의 오리지널 콘텐츠를 공개하는 등 내년까지 약 24편의 오리지널 라인업을 확보한 상태다. 업계에서는 '구필수는 없다'의 글로벌 OTT 편성에 주목하고 있다. 김철연 KT스튜디오지니 대표는 미디어데이 현장에서 "이상한 변호사 우영우는 넷플릭스를 통해 해외에 공급한다"며 "구필수는 없다는 이번주 내 계약서에 도장을 찍을 예정"이라고 밝혔다. 콘텐츠업계를 비롯해 '계약상의 비밀유지 조건'이 포함될 경우, 계약 당사자간 정해 놓은 기간까지 주요 사항을 공개하지 못하는 것이 관행이다. '구필수는 없다'의 경우도 이런 사례에 해당되는 것으로 보여진다. 현재 국내 서비스 중인 글로벌 OTT를 기준으로 하면 '구필수는 없다'가 유통될 채널은 '넷플릭스', '디즈니+', '애플TV+' 등으로 압축할 수 있다. '이상한 변호사 우영우'의 경우 넷플릭스 편성을 확정지은 만큼 '구필수는 없다' 역시 관련 플랫폼 편성이 예상되지만, KT의 협업 구도를 보면 디즈니+도 가능성이 높은 상황이다. 앞서 KT는 디즈니+의 한국 진출 당시 모바일 제휴 및 콘텐츠 공급계약을 맺으며 파트너십을 구축한 바 있다. LG유플러스의 경우 인터넷(IP)TV 부문까지 디즈니+와 파트너십을 맺었지만, KT는 관련 사업에 대해 논의중인 상황이다. '구필수는 없다'를 디즈니+에 공급할 경우, 디즈니 측과 파트너십을 공고히할 수 있고 IPTV 제휴 계약 논의도 긍정적인 반응을 이끌어낼 가능성도 높아진다. 김철연 KT스튜디오지니 대표는 "K-콘텐츠 생태계 확장이라는 비전에 맞춰 크리에이터와 협업관계를 견고히 구축하고 원천 IP도 꾸준히 확보할 계획"이라며 "내년부터 내후년까지 국내 시장에서 이슈가 될 콘텐츠 뿐 아니라 글로벌에서 승부할 수 있는 작품들을 준비하고 있다"고 말했다. 한편, 이 날 KT그룹은 KT스튜디오지니 중심의 콘텐츠 사업을 본격화하는 한편 '밀리의서재' 기업공개(IPO) 등을 통한 미디어 밸류체인 관련 그룹사들의 동반 성장을 예고했다. 이를 통해 지난해 약 3조6000억원대 그룹 미디어 매출을 오는 2025년까지 5조원 수준으로 끌어올린다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LGD, ‘OLED 생태계 확대’에 붙은 자신감...캐팩스 확대는 ‘신중 모드’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070057</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070057</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 06:19:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“2020년 5월 OLED(올레드) 48인치 TV 출시 후 프리미엄 마켓이 성장 전환했다. OLED의 성장성이 모든 사이즈에서 있다는 게 입증됐다.”LG디스플레이가 코로나19 이후 변화하는 프리미엄 TV 시장에서 자사 OLED 패널 경쟁력이 입증됐다고 강조했다. LG디스플레이는 향후 TV뿐 아니라 게이밍과 포터블, 투명 OLED 등 다양한 제품을 통해 규모의 경제를 구가할 것을 자신하고 있다.   7일 디스플레이 시장조사업체 유비리서치 주최 ‘OLED 컨퍼런스 코리아’ 오전 키노트 세션에선 이현우 LG디스플레이 라이프스타일 그룹장(전무)가 ‘OLED, 진화하는 경험’을 주제로 자사 대형 OLED 전략을 공개했다.LG디스플레이는 자사를 중심으로 한 대형 OLED 생태계가 넓어지고 있음을 강조했다. 삼성전자를 포함해 세계적으로 20개 회사가 OLED 생태계에 속하게 되면서 브랜드 다양성이 확대되고, 또 자사 디스플레이 라인업도 다양해지면서 프리미엄 디스플레이 수요를 견인하고 있다는 것이다.이 전무는 “패널 생산량도 2017년 170만 장에서 2022년 1000만 장까지 늘었고 디스플레이 라인업도 기존 55·65·77인치에서 42~97인치까지 많아졌다”라며 “글로벌 파트너와의 협력을 통해 볼륨을 늘리고 있다”고 강조했다.LG디스플레이는 자사 기술 혁신의 중심에 ‘OLED.EX’가 있음을 강조했다. 화질의 핵심인 유기발광 소자에 ‘중수소 기술’과 ‘개인화 알고리즘’을 적용해 화면밝기(휘도)를 30% 높이고 자연의 색을 보다 정교하게 재현할 수 있게 된 것이다.이 전무는 “중수소 사용에 따른 원가 인상 요인이 있기는 하나 큰 수준은 아니며 기존 대비 리사이클을 통해 원가 절감도 가능해졌다”고 밝혔다.  LG디스플레이는 OLED.EX 오는 2분기 자사 전체 라인업에 적용할 예정이며, 향후 TV는 물론 게이밍 패널과 투명 OLED, 포터블 제품 등으로 신사업을 확대할 계획이다.게이밍 패널에선 올해 42·48인치를 각각 양산하며, 투명 OLED는 사이니지와 모빌리티, 건축, 홈 인테리어 등 다양한 산업 분야로 고객사를 확대할 방침이다. 포터블 OLED로는 다양한 라이프스타일 분야로 시장을 공략할 것임을 시사했다.이 전무는 “소비자에게는 새로운 경험을, 고객에게는 새로운 성장 동력을 제공하기 위한 다양한 솔루션을 준비하고 있다”며 “라이프스타일의 변화 속에서 보다 풍부한 고객경험을 제공할 것”이라 말했다.그는 삼성전자의 OLED 캠프 참여로 필요해질 생산능력 확대 가능성에 대해선 “당장 캐팩스(자본적지출)를 늘릴 계획은 없다”며 “향후 시장 수요에 맞게 점진적으로 패널 생산량을 늘려나갈 수 있을 것”이라고 언급했다. 당장 올해부터 중소형 패널 투자가 늘어나는 만큼 캐팩스를 적정 수준으로 조절해야 한다는 취지로 이해된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LCD 줄이는 삼성D, 중소형 OLED '올인'...“IT분야 적용범위 넓다”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070054</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070054</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 06:19:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“5G 세상에선 VR(가상현실)과 AR(증강현실), 메타버스 등이 초현실 디스플레이가 표준이 될 것이다. OLED디스플레이는 앞으로 IT 분야에 널리 적용될 것으로 기대한다.” 삼성디스플레이가 포스트 코로나19 판데믹 시대 자사 중소형 OLED(올레드) 패널 기술력을 과시했다. 초고해상도 콘텐츠가 요구되는 시대로 넘어오면서 모바일 기기에서 올레드 수요가 점차 늘게 되고, 자사 패널이 경쟁력을 갖게 된다는 해석이다.  7일 디스플레이 시장조사업체 유비리서치 주최 ‘OLED 컨퍼런스 코리아’ 오전 키노트 세션에선 최용석 삼성디스플레이 상무가 ‘포스트 판데믹 시대에서의 OLED 이노베이션’이란 주제로 자사 중소형 디스플레이 전략을 발표했다.최 상무는 “코로나19 판데믹 전엔 95%가 오피스에서 일했지만 판데믹 시기엔 42%가 재택근무를 경험했다”라며 “판데믹 이후에도 82%에 달하는 실리콘벨리 리더들이 하이브리드 업무를 계획하고 있다고 말하고 있다”고 설명했다. 그만큼 집에서 쓰이는 고성능 디바이스가 늘고 고해상도 수요도 증가할 것이란 분석이다.삼성디스플레이는 특히 줄어드는 데스크탑 PC 수요를 노트북과 태블릿이 흡수하는 만큼 IT 기기에서의 OLED 패널 성장 가능성을 높게 보고 있다. 특히 5세대 이동통신(5G) 시대에 고해상도 콘텐츠뿐 아니라 VR, AR 등 ‘메타버스’에서 활용되는 디스플레이가 표준이 된다는 게 삼성디스플레이의 분석이다.최 상무는 “디스플레이 해상도는 400~500ppi를 넘어 미래 메타버스에선 1000ppi를 웃도는 초현실 디스플레이가 표준이 될 것”이라며 “고해상도 스마트폰과 TV에 익숙해진 소비자들은 고해상도의 노트북을 요구할 것”이라 언급했다.   삼성디스플레이는 자사 ‘삼성OLED’의 강점으로 디지털 색 영역인 DCI-P3 기준 120%에 달하는 색 재현성, ‘트루 블랙’을 구현할 수 있는 100만 대 1 명암비, 블루라이트 저감 기술, 플리커 프리 기술 등을 언급했다. 또 경량화와 얇기 측면에서 기존 디스플레이보다 우위에 있어 휴대성 측면에서 앞선다는 점도 강조했다.최 상무는 “우리는 OLED가 디스플레이 시장에서 경쟁력 있다고 생각한다”라며 “향후 IT 분야에 더 많이 적용될 것으로 본다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[양향자의 과학기술패권국가] ③과기부총리 도입 후 1호 과제 ‘인재 양성’ 삼아야]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050028</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 06:19:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;블로터&gt;는 반도체 전문가 무소속 양향자 국회의원(광주 서구을·기획재정위원회)이 제시한 과학기술 패권국가의 비전을 3편으로 나눠 소개한다. 시리즈는 ‘대한민국 미래를 판가름할 5년, 과학기술 컨트롤타워를 세우자’란 대주제로 작성됐다. 마지막으로 양 의원이 과학기술부총리제 도입으로 해결될 수 있는 현안으로 ‘인재 양성’을 꼽은 이유에 대해 게재한다.&lt;편집자주&gt;  앞선 글을 통해 국가 과학기술·산업 전략을 진두지휘하는 ‘과학기술부총리’직 신설을 제안했다. 정치가 과학기술과 산업 발전의 발목을 잡아선 안 된다. 과학기술 정책·규제의 비효율을 막고 장기적 관점에서 과학기술부총리가 필요하다. 차기 정부에서 과학기술부총리제가 도입된다면 1호 과제는 단연 ‘과학기술 인재 양성’이다.국가 과학기술·산업 전략에서 가장 중요한 것은 역시 인재다. 그리고 현재 우리나라 과학기술·산업의 아킬레스건도 인재다. 해서, 과학기술 인재 양성이 부총리의 최우선 과제가 돼야 할 것이다. 첨단 산업 현장에서 사람이 부족하다는 목소리가 들려온 지는 이미 오래다. 인력 양성은 하루아침에 성과를 낼 수 있는 과제가 아니다. 지금 당장 인력 양성을 시작해야만 수년 뒤에야 현장에서 효과가 나타난다. 그렇기 때문에 과학기술 인재 양성은 국가적 과제로 삼고 연속성을 가지고 일관되게 추진해야 한다. 교육은 백년지대계라는 말이 있듯이 미래 백년을 내다보고 과학기술 인재를 키워야 할 때다.과학기술 인재 양성은 초중고 12년 교육과정에서부터 기반을 닦아야 한다. STEM(과학·기술·공학·수학), 소프트웨어·코딩 교육 강화가 그 시작일 것이다. 획일적인 주입식 교육을 통해 그저 정답을 빠르게 잘 찾아내는 학생만 키워내는 교육에서 탈피해야 한다.4차산업혁명 시대가 요구하는 과학적·창의적 사고는 어릴 때부터 배양이 필요하다. 대학에서 과학기술 분야 전공을 선택한다고 해서 갑자기 생겨나는 것이 아니다. 주입식·암기식 학습 대신 체험과 탐구 그리고 실험 교육을 확대해 과학적 사고역량을 키우는 ‘몰입형 교육’으로 전환해 과학기술 인재의 저변을 확대해야 한다.장기적으로는 문과와 이과의 구분을 없애는 것도 고려할 필요가 있다. 문·이과 구분은 일본 교육제도의 영향을 받은 것인데, 한·중·일 정도를 제외하고는 존재하지 않는다. 미국·독일 등을 비롯한 대다수 국가는 문·이과 구분을 두지 않고 있다. 중국도 최근 전통적인 문과와 이과의 구분에서 벗어나 ‘신문과’ 개념이 제기되고 있다. 전통적인 문과 교육에 이과적인 요소를 추가하는 것으로 신기술이 철학·문화·언어 등 여러 학과와 융합하도록 해 학생에게 종합적인 학습 기회를 제공하자는 것이다.융합과 창의성이 경쟁력인 시대다. 앞으로는 더욱 그럴 것이다. 청소년과 청년들이 문·이과 제한 없이 소프트웨어나 융합 분야를 배우고 전문 인력으로 양성될 수 있어야 한다. 문과 전공 대학생이 기업들이 제공하는 교육을 이수하고 소프트웨어 전문 인력으로 취업한 사례는 이미 너무나도 많다.국내 1호 컴퓨터공학 박사로 국내 소프트웨어 분야의 초석을 다진 문송천 카이스트 명예교수는 법과 논리의 세계인 소프트웨어야말로 문과 전공자가 충분히 진가를 발휘하는 것이 가능한 영역이라고 말한 바 있다.대학의 문제도 손 놓고 둘 수가 없다. 과학기술 분야에 우수 인재가 모이지 않는다는 말이 들린 지 오래다. 대학 위기는 대학 자체의 노력만으로 풀 수 없다. 국가 과학기술 발전전략과 연계해 과학기술 관련학과의 활로를 찾아야 한다.무엇보다도 반도체·바이오헬스 등 수요가 폭증하고, 인력 부족이 장기화 될 것으로 예상되는 관련 학과 증설과 정원 확대가 시급하다. 또한 해당 학과들의 산학연계 활동도 강화할 것을 제안한다. 학교에서 우수 인재를 양성하기 위해서는 산업 현장의 관심과 지원이 절실하다. 대학의 실무교육을 기업이 돕고, 거꾸로 기업체 인력의 역량 향상을 대학이 도울 수도 있다. 대학 졸업자들이 기업에 입사해 사내에서 석박사 과정을 거치거나 특성화 고등학교 졸업생이 입사 후 대학 교육을 받을 기회를 확대하는 등 첨단 산업 인재를 육성해 내는 다양한 경로를 확충해야 할 것이다. 늘 그랬듯이 우리는 답을 찾을 것이다 영화와 소설에서 위기에 빠진 지구를 구하는 사람은 대부분 과학자나 엔지니어로 묘사된다. 크리스토퍼 놀란 감독의 영화 &lt;인터스텔라(2014)&gt;에서 기후변화와 식량부족으로 종말이 가까워진 지구를 구한 영웅 ‘쿠퍼’는 엔지니어 출신의 우주비행사다.이에 반해 정치인으로 등장하는 배역은 대부분 악당이나 골칫덩어리로 그려진다. 그들은 지구가 멸망하는 절체절명의 순간에도 정치적 계산이나 당파적 이익 때문에 문제를 해결하기보다 문제를 일으키는 역할을 한다.&lt;인터스텔라&gt;의 핵심 주제이자 영화 포스터에 적힌 “늘 그랬듯이 우리는 답을 찾을 것이다.”라는 문구는 정치 분야에 기대해서는 안 되는 것일까.정치는 무엇을 위해 존재하는가. 지금, 절체절명의 순간, 정치에서부터 과학기술 패권국의 답을 풀어야 할 때이다. 양향자 의원은 누구?광주여자상업고등학교 졸업 직후인 1985년 삼성전자 반도체 부문에 입사했다. 28년 만에 삼성의 ‘별’이라 불리는 상무(메모리사업부 플래시개발실 소속 연구임원)에 올랐다. 사내 대학에서의 노력과 밤을 새워가며 일본어로 된 반도체 기술을 탐독한 끈기의 결과다. 청년들에게 ‘나처럼 노력하면 된다’고 말하고 싶지 않아 정계에 입문했다고 한다. 본인이 과학기술계 후배들에게 ‘성공의 사다리’가 돼 보다 나은 환경을 마련해주고 싶단 포부다. 2020년 초선 의원으로 제21대 국회에 입성한 후 반도체는 물론 과학기술계가 필요한 목소리를 내고 있다. 엘리트만 모인다는 국회 전체 295명 중 ‘반도체 전문가’란 수식어는 양 의원 앞에만 붙는다. 그간 쌓아온 전문성을 바탕으로 산업계의 현안을 정부·국회에 전하는 가교 역할을 맡고 있단 평가를 정치권 안팎에서 받고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소지품이 아닌 타인을 추적하는 애플 '에어태그'…미국서 스토킹에 활용]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070028</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 06:19:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국에서 애플의 '에어태그(Airtag)'가 스토킹 범죄에 악용되고 있다는 것이 미국 경찰 자료로 확인됐다. 에어태그는 지난해 4월 출시된 위치 추적 기기로 평소 소지품에 부착해두고 분실 시 아이폰 등 애플 기기로 위치를 파악할 수 있게 한다. 6일(현지시간) IT 전문매체 &lt;바이스 마더보드&gt;는 최근 8개월동안 8개의 경찰서에서 에어태그가 언급된 수사 기록물 총 150건을 입수했는데 이 중 50건은 에어태그로 원하지 않는 위치 추적을 당해 신고된 사건들이었다고 보도했다. 피해자들은 에어태그로 위치 추적을 당하고 있다는 알림을 받거나 평소에 이 기기를 사용하지 않는데 아이폰에서 새로운 기기가 감지됐다는 경고음을 들어서 스토킹 사실을 알게 됐다고 말했다. 한 피해자는 자신의 차량 밑에 여러개의 에어태그가 부착되어있는 것을 발견했다고 주장하기도 했다. 대부분의 경우 여성이 피해자였으며 그 중 절반은 전 애인, 직장 상사와 같이 지인이 범인으로 의심받는 사례였다.150개의 사건 중 가방·자전거·자동차 등 에어태그가 부착된 물건이 도난당해 접수된 경우는 절반에도 미치지 못 해 정작 소지품 분실 추적에 효과적인지에 대한 의문이 제기됐다. 또 에어태그는 아이폰·아이패드에는 경고음을 보내지만 안드로이드 기기 사용자는 경고음을 들을 수 없다는 점도 문제로 꼽힌다. 이를 해결하기 위해 애플은 지난해 12월 안드로이드 전용 앱을 출시했지만 사용자들 사이에서 앱이 제대로 작동하지 않는다는 지적이 있었다. 디지털 인권단체인 ‘일렉트로닉 프론티어 파운데이션(EFF)’의 사이버보안 책임자인 에바 갤퍼린은 “애플이 가정폭력과 같은 상황에서 에어태그가 악용될 수 있다는 점을 고려하지 않고 출시한 점도 문제지만 특히 애플 생태계 밖에 있는 사람들이 사각지대에 놓이게 되는 것이 정말 큰 문제”라고 지적했다. 한편 애플은 지난달 출시한 아이폰 운영체제인 iOS 15.4에서 에어태그 보안을 강화했다. 보안 방침 중 하나로 아이폰에 의심스러운 에어태그가 감지되면 경고음이 더 빠르게, 큰 소리로 울리는 업데이트를 진행했다. 에어태그 설치 시 “에어태그를 이용해 타인을 추적하는 것은 범죄입니다”라는 안내 문구도 추가했다. 나아가 올해 안으로 아이폰 11·12·13에 보다 정교한 에어태그 트래킹 기능을 도입해 악용 사례를 속출해내겠다고 발표했다. 애플은 국내에서 지도를 활용한 위치추적 서비스 허가를 받지 못 해 에어태그를 출시하지 않은 상태다. 외국 기업은 한국에서 지도를 활용한 위치추적 서비스를 제공하기 위해서 정부 승인을 받아야 한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[골목대장 카카오]③네이버 선점한 유럽 웹툰 시장서 '픽코마' 먹힐까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070006</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 06:19:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오는 6일 온라인 기자간담회를 통해 콘텐츠를 중심으로 글로벌 시장을 공략하겠다는 청사진을 내놨다. 이에 &lt;블로터&gt;는 ①카카오 메타버스의 현재 ②카카오엔터테인먼트의 재무상황 분석 ③글로벌 웹툰 시장 진단을 주제로 카카오의 글로벌 경쟁력에 대해 들여다본다. &lt;편집자주&gt;  카카오가 웹툰으로 유럽 시장의 문을 두드릴 계획이다. 하지만 네이버가 이미 선점한 시장에서 어떤 차별화 전략을 펼칠지가 관건으로 꼽힌다.‘카카오픽코마’는 지난달 프랑스에서 웹툰 플랫폼 서비스를 시작했다. 지난해 9월 ‘픽코마 유럽’ 법인을 설립한 지 6개월만이다. 카카오픽코마는 2011년 카카오가 일본에 설립한 자회사로 일본에서 종합 디지털 만화 플랫폼 ‘픽코마’를 운영 중이다. 일본에서 픽코마는 2020년 7월부터 일본 비게임앱부문(앱애니 리포트 기준) 1위를 유지하고 있다. 비결은 카카오엔터테인먼트의 IP(지적재산)다. 픽코마의 웹툰 중 카카오엔터테인먼트의 IP를 활용한 작품은 1%다. 그런데 이 작품들이 픽코마 전체 매출의 40%를 차지하며 회사의 성장을 견인했다. 회사는 이와 같은 성공 경험과 비즈니스 노하우를 프랑스로 가져가 유럽 시장을 본격 공략한다는 전략이다.하지만 이에 앞서 2019년 네이버웹툰의 글로벌 웹툰 플랫폼 ‘웹툰(WEBTOON)’이 유럽 시장에 먼저 진출한 바 있다. 모바일 데이터 및 분석 플랫폼 data.ai(구 앱애니)에 따르면 프랑스어와 독일어 서비스는 지난 2월 기준 현지 양대 앱마켓(구글플레이·애플 앱스토어) 웹툰·만화 앱 가운데 월간활성이용자수(MAU)와 매출 1위를 각각 기록하고 있다.  네이버는 올해 프랑스어 플랫폼에 약 200개, 독일어 플랫폼에 100여개의 작품을 추가하며 콘텐츠 라인업을 확대할 계획이다. 웹툰업계에 따르면 프랑스 시장은 유럽 내 만화 강국 중 하나이기도 하지만, 지배적인 문화 콘텐츠가 없는 것으로 전해진다. 기본적으로 장르나 소재가 다양하고, 새로운 콘텐츠에 대한 수용도가 높은 소비자 특성을 가진 시장이다. 이 때문에 새로운 사업자가 들어가 장르의 다양한 확장 등을 기대해볼 수 있다. 서범강 한국웹툰산업협회 회장은 “프랑스를 포함해 유럽이 문화적인 다양성에 대한 수용성이 좋은 편이고 ‘앙굴렘(프랑스 국제만화축제)’이라든지 이런 행사를 통해 국내하고는 지속적 교류가 있었다”면서 “또 ‘델리툰’이라는 서비스도 프랑스에서 좋은 성과를 내서 한국 웹툰에 적응된 시장”이라고 설명했다. 델리툰은 국내 콘텐츠 플랫폼 기업인 ‘키다리스튜디오’가 2019년 인수한 프랑스 웹툰 플랫폼으로, 이를 통해서도 그간 프랑스에 국내 웹툰들이 많이 소개돼 왔다. 델리툰 또한 2020년 연 매출 100억원을 돌파하는 등 성장세다. 이처럼 이미 네이버와 키다리스튜디오 등 국내 웹툰 플랫폼들이 진출해 있는 시장에 카카오는 후발주자로 경쟁에 합류하게 된 셈이다. 카카오는 카카오엔터테인먼트의 IP를 기반으로 시장을 개척해 웹툰 거래액을 끌어올린다는 전략이다. 하지만 업계에선 거래액도 중요하지만 무엇보다 MAU가 중요하다는 지적도 나온다. 이는 기존에 나가 있는 시장 플레이어들에게 유리한 지점이다.업계 관계자는 “플랫폼이 성공하려면 거래액도 중요하지만 꾸준하게 들어오는 이용자 규모가 받쳐줘야 한다”면서 “창작자 입장에서도 돈을 버는 것도 중요하지만, 얼마나 유명해질 수 있는지도 굉장히 중요하기 때문에 MAU는 현지 작가들에게도 강력하게 어필할 수 있는 부분”이라고 설명했다. 이와 함께 현지화 전략을 취하는 것도 중요한데, 카카오는 지난 6일 진행된 온라인 기자간담회에서 프랑스 픽코마는 일본 유명 출판사와 프랑스 출판사가 제공하는 일본식 만화와 스마트폰에 최적화한 한국·일본·중국 웹툰을 동시 서비스하면서 유럽 시장 전역으로 사업을 확장해나갈 것이라고 밝혔다. 일단 프랑스에 공개되지 않은 다수의 일본 망가 및 인기 한국 웹툰을 통해 현지 이용자들의 취향을 만족시킨다는 전략이다. 웹툰과 관련한 카카오의 핵심 전략이 오리지널 IP 하나만으로 전 세계 주요 권역에 뻗어나가는 것이기도 하다.하지만 앞서 진출한 네이버는 다른 지역에서와 마찬가지로 웹툰 관련 네이버의 핵심 전략인 현지화를 유럽에서도 탄탄하게 다짐으로써 성장하고 있다. 프랑스서 2020년 현지 아마추어 작가 등용문 ‘캔버스’를 가동하고 ‘웹툰 공모전’ 등을 개최하며 시장을 개척해왔다. 올해 하반기엔 독일에서도 캔버스를 가동해 현지 창작자 발굴에 들어간다. 아직은 웹툰이라는 콘텐츠 자체에 대해 익숙한 시장은 아니라 네이버는 창작자들에게 제안을 하는 방식을 통해 현지인들의 감성을 건드리는 작품도 시도해보고 있다. 실제로 국내서 인기 있는 IP인 여신강림·재혼황후 등이 유럽이나 북미 등에서도 높은 인기를 얻고 있는 건 맞지만, 이는 전 국가에서 공통적으로 인기가 많은 작품들이고 그 외 상위권엔 현지 작품들이 대부분이라는 설명이다.다만 이는 양사의 전략적 차이에 기인하는 것이고, 실제 카카오가 일본에서는 네이버의 ‘라인망가’를 제치고 압도적 1위를 유지하고 있다. 네이버의 현지화 전략이 일본에선 먹혀들지 않았던 셈이다. 이에 픽코마의 성공 방정식을 카카오가 유럽에도 그대로 적용해 좋은 성적을 거둘 수 있을지가 관건이다. 카카오 관계자는 “카카오만의 강점을 가지고 현지에 안착하는 게 우선”이라면서 “강점을 토대로 현지 이용자들에게 편리하고 다양한 작품을 이용할 수 있는 기회를 제공해 나갈 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼보컴퓨터, 관공서가 살려놨더니 ‘오너家’ 개인회사만 챙겼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060128</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060128</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 06:19:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼보컴퓨터가 2017년부터 지난해까지 5년 동안 최대주주 티지나래에 155억원을 '수수료' 명목으로 지급했다. 티지나래 매출 대부분을 삼보컴퓨터가 책임진 셈이다. 티지나래는 이홍선 삼보컴퓨터 대표 등 오너 일가의 소유 회사다. 7일 전자공시시스템에 따르면 삼보컴퓨터는 지난해 매출 896억원, 영업이익 32억원을 기록했다. 영업활동 현금흐름도 플러스(+) 8억원으로 나타났다. 전년 대비 실적은 악화했으나, 여전히 수익은 창출되는 상황이다. 중견기업으로 분류되던 삼보컴퓨터는 2000년대 중반 부도 직전까지 갔다. 2012년 분할 설립을 통해 자발적으로 몸집을 줄여 '중소기업' 타이틀을 얻었다. 이후 관공서 등 공공 납품처로 자리 잡았다. 지난해 기준 매출의 95%가 관공서를 상대로 한 판매에서 발생하고 있다.   삼보컴퓨터는 오너 일가 소유 회사 매출을 책임지고 있다. 최대주주 '티지나래'를 향한 지급수수료는 꾸준히 늘고 있다. 티지나래는 오너 일가인 이홍선 삼보컴퓨터 대표와 특수관계자가 지분 74.8%를 갖고 있는 회사다. 나머지 25.2%도 삼보컴퓨터가 보유한 지분이다. 사업보고서에 따르면 지난 5년 간 삼보컴퓨터가 티지나래 측에 지급한 수수료는 155억원이다. 티지나래의 5년 간 매출 합계는 247억원이다. 삼보컴퓨터가 매출의 절반 이상을 책임진 것이다.수수료 지급 추이를 살펴보면, 삼보컴퓨터는 2017년부터 매년 20억원→30억원→36억원→34억원→34억원을 티지나래에 지급했다. 이전에는 사업보고서에 해당 내역을 기재하지 않았다. 지급 사유는 'IT인프라 관리' 용역이다.   티지나래로 향하는 수수료가 늘어나는 동안 삼보컴퓨터 매출은 하락세다. 2017년 1032억원이던 매출은 지난해 896억원까지 줄었다. 유동성도 악화했다. 지난해 기준 유동부채는 240억원이다. 전년(122억원) 대비 2배 가량 늘었다. 유동자산(251억원)과 유동부채가 비슷한 수준이다. 유동자산은 1년 이내에 현금으로 돌릴 수 있는 자산을 의미한다. 반대로 유동부채는 1년이내에 상환해야 하는 채무의 총합이다.유동부채가 2배 가량 늘어난 건 급증한 단기차입금 때문이다. 2020년 말 62억원이던 단기차입금은 지난해 105억원으로 불어났다. 재무제표 주석에 따르면 시설자금 확보를 위한 차입이다. 생산 설비 관리에 쓸 돈이 필요해 빚을 늘리는 상황인 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>