<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2022 14:19:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성과 다른 셀트리온 협상력?…애브비와 소송 없이 시밀러 ‘특허 합의’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270089</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270089</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 10:20:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 개발한 자가면역질환 치료제 휴미라의 바이오시밀러 ‘유플라이마’ 제품 이미지.(사진=셀트리온)

셀트리온이 우리나라·유럽에 이어 미국 시장에 자가면역질환 치료제 ‘유플라이마’를 출시할 수 있는 기반을 마련했다. 유플라이마는 미국 제약사 애브비가 개발한 블록버스터 치료제 ‘휴미라(Humira·성분명 아달리무맙)’의 바이오시밀러(생물의약품 복제약)다. 삼성바이오에피스는 과거 휴미라 바이오시밀러 관련 특허 분쟁을 애브비와 진행한 바 있다.27일 셀트리온에 따르면 회사는 애브비와 유플라이마에 관한 특허 합의를 최종적으로 완료했다. 통상적으로 바이오시밀러는 △임상을 통한 비열등성 입증 △규제당국의 허가 등의 절차를 마친 경우 오리지널 의약품에 대한 물질 특허 등이 완료되는 시기에 맞춰 출시된다.그러나 의약품에 관한 특허가 다양화되고, 관련 기술이 복잡해지면서 출시 자체가 제동이 걸리기도 한다. 소송 등 분쟁으로도 이어진다. 실제로 삼성바이오에피스는 지난 2017년 휴미라 바이오시밀러 ‘아달로체’의 유럽 시장 진출과 관련해 애브비와 특허 분쟁을 겪기도 했다. 휴미라에 대한 물질특허가 2018년 10월에 만료됐지만 애브비는 적응증 투어 방법을 추가해 특허 기간을 연장했다. 휴미라는 △류마티스 관절염(RA) △염증성 장질환(IBD) △건선(PS) 등의 치료에 사용되는데, RA(2022년)와 PS(2023년)에 대한 특허 기간이 연장됐다. 삼성바이오에피스는 이에 휴미라 특허 기간 연장 무효소송을 제기하고 진출 시장에서 분쟁을 진행하다, 애브비와 라이센싱 계약을 2018년 체결하고 특허 분쟁에 합의한 바 있다.셀트리온은 이와 달리 애브비와의 특허 합의를 비교적 원활히 가져가며 오는 2023년 7월부터 유플라이마의 미국 내 판매에 돌입할 수 있게 됐다. 셀트리온은 지난 2020년 11월 미국 식품의약국(FDA)에 유플라이마의 허가 신청을 완료, 연내 승인이 이뤄질 것으로 기대 중이다.회사 측은 “이번 특허 합의에 따라 내년 7월부터 고농도 제형의 차별화된 상품성을 바탕으로 미국 휴미라 바이오시밀러 시장에 진입하게 된다”고 전했다. 애브비는 휴미라로만 지난해 약 207억달러(약 25조3368억원)의 매출을 기록했다. 이 중 미국 시장규모는 173억3000만달러(약 21조2119억원) 수준이다.셀트리온이 개발한 유플라이마는 세계 최초 고농도 휴미라 바이오시밀러다. 저농도 대비 약물 투여량을 절반으로 줄이고 통증을 유발할 수 있는 시트르산염(구연산염)을 제거한 제형으로 개발됐다. 셀트리온은 유플라이마의 이 같은 경쟁력을 바탕으로 미국 휴미라 바이오시밀러 시장을 공략할 방침이다.셀트리온은 유플라이마에 대한 유럽의약품청(EMA)의 판매 허가를 이미 지난해 2월 획득했다. 셀트리온 제품의 해외 공급을 담당하는 셀트리온헬스케어가 유럽 시장에 유플라이마를 판매하고 있다. 셀트리온이 획득한 EMA 판매 허가는 휴미라가 보유한 모든 적응증을 포함한다. 지난 2월에는 유럽에서 40mg/0.4ml의 용량에 이어 80mg/0.8ml의 용량 제형의 추가 판매 허가도 획득했다.지난해 10월엔 국내 식품의약품안전처로부터 유플라이마의 판매 허가를 획득했다. 셀트리온 제품의 국내 판매를 담당하는 셀트리온제약은 지난 3월부터 유플라이마를 국내 시장에 공급하고 있다. 이 밖에도 캐나다보건부(Health Canada)로부터 지난해 12월 판매 허가를 획득, 캐나다 시장을 중심으로 한 북미지역 진출에도 속도를 내고 있다.셀트리온 관계자는 “이번 특허 합의에 따라 아달리무맙 최대 시장인 미국에 유플라이마를 안정적으로 출시할 수 있게 됐다”며 “이른 시점부터 미국 시장에 진입해 고농도 휴미라 바이오시밀러의 차별화된 경쟁력을 미국 내 자가면역질환 환자들에게 선보일 수 있게 됐다는 점에서 이번 합의는 큰 의미가 있다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두산밥캣, 수소 지게차 파트너로 두산퓨얼셀 대신 '美 플러그·SK' 낙점했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260040</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260040</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 23:17:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산밥캣 글로벌 전략 담당 김상영 전무(왼쪽)와 SK E&amp;S 이지영 부사장이 기념 촬영을 하고 있다.(사진=두산밥캣)

두산밥캣이 SK E&amp;S와 미국 플러그(옛 플러그파워)의 합작법인과 수소 지게차를 개발한다. 두산밥캣은 2007년 두산그룹에 인수된 글로벌 소형 건설기계 회사로 점유율 기준 글로벌 1위 업체다. SK E&amp;S가 두산밥캣과 수소 지게차를 상용화할 경우 SK그룹의 수소 사업은 글로벌 시장으로 뻗어나갈 수 있는 효과가 있다.
특히 플러그는 아마존 등 글로벌 물류기업의 지게차에 수소 에너지를 공급했는데, 두산밥캣과의 수소 지게차 개발이 어떤 시너지를 낼지 관심이다. 플러그는 그린수소 생산과 더불어 수소 지게차에 집중하고 있다. 두산밥캣과 수소 지게차 개발이 결실을 맺을 경우 시너지는 상상 이상이다.&nbsp; &nbsp;두산밥캣은 26일 SK E&amp;S와 미국 플러그와 함께 '수소 지게차 개발을 위한 양해각서(MOU)'를 체결했다. 이번 MOU를 통해 두산밥캣은 수소 지게차 차량 및 시장 정보를 제공하고, SK E&amp;S와 플러그는 수소 연료전지 개발 및 공급을 맡기로 했다. 수소 에너지 활용을 위한 인프라 공급도 SK와 플러그가 맡는다.양사는 산업통상자원부가 지원하는 '수소 지게차 상용화를 위한 실증 기반 신뢰성 검증 기술 개발' 시범사업에 참여한다. 산업통상자원부는 국내 수소 지게차 상용화를 위하 5톤급 이하의 수소 지게차 신뢰성을 확보하고, 보급 기반을 마련하는 시범사업을 추진 중이다.

두산밥캣 수소지게차 콘셉트 디자인.(사진=두산밥캣)

2018년 국토교통부 고시로 건설기계 안전기준 시행세칙이 개정됐고, 수소 연료전지 개발에 필요한 절차가 마련됐다. 소형 건설기계부터 향후 중장비까지 수소 연료전지가 탑재될 것으로 기대를 모은다.&nbsp;특히 지게차와 버스, 트럭 등 상용차는 높은 출력이 요구돼 순수전기 에너지를 활용하기에 어려움이 많았다. 하지만 밀도가 높고 가벼운 수소 에너지를 활용할 경우 이러한 단점을 극복할 수 있다는 관측이 제기됐다.선진국에서는 산업용 장비에 수소 연료전지를 사용하는 사례가 늘고 있다. 미국월마트와 아마존, 홈디포 등 165개 사업장에서는 5만2000대 이상의 수소 지게차가 도입됐다. 일본과 프랑스, 독일에서도 수소 지게차 상용화를 검토하고 있다.&nbsp;플러그는 지난해 10월 수소 심포지엄을 열고 향후 사업방향을 설명했다. 플러그는 물류와 운송, 발전 등 수소와 관련한 종합 플랫폼을 구축하는 걸 목표로 하고 있다. 올해 매출 목표를 8.5억 달러(약 1조원)로 잡았다. 2024년 17억 달러(약 2조1200억원), 2025년 매출 규모는 30억 달러(약 3조7000억원) 규모로 늘어날 전망이다.

(자료=미래에셋생명)

이중 그린수소는 15억 달러(약 1조8000억원), 지게차는 10억 달러(약 1조2000억원) 규모로 예상된다. 지게차 부문의 매출은 이 기간 동안 2배 이상 늘어날 것으로 예상된다.2021년 플러그의 지게차 매출은 4억5000만 달러(5612억원)를 기록했다. 2024년에는 7억5000만 달러(9354억원), 2025년에는 10억 달러 규모로 예상된다.수소 에너지는 다방면에서 활용할 수 있지만, 수소 연료전지를 통한 발전 및 운송용의 비중이 높을 전망이다. 이중 항공용 수소와 중장비용 수소는 연구개발(R&amp;D)이 필요한 분야다.두산밥캣과 협력은 플러그의 성장에 적잖은 시너지를 낼 수 있을 전망이다. 두산밥캣은 소형 건설기계의 글로벌 1위 업체로 북미와 유럽에서 압도적인 점유율을 확보하고 있다. 지난해 연결 기준 매출은 50억8222만 달러(6조3365억원), 영업이익 5억2020만 달러(6488억원)를 기록했다.지난해 코로나19 이연소비로 글로벌 시장이 호황을 누리면서 두산밥캣의 매출은 전년보다 40%, 영업이익은 55% 증가했다.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;두산밥캣의 수소 지게차에 SK E&amp;S와 플러그의 수소 연료전지가 탑재된다면 친환경 건설기계 시장에서도 '초격차'를 만들 수 있을 전망이다.다만 두산그룹은 계열사인 두산퓨얼셀에서 PEMFC(고분자 전해질 연료전지)를 생산하고 있다. PEMFC는 수송용으로 활용하기 적합해 모빌리티 분야에서 활용하는 수소 연료전지는 99% 이상이 PEMFC 타입이다.그럼에도 두산밥캣은 수소 연료전지 개발에 필요한 사업자로 두산퓨얼셀보다 플러그·SK E&amp;S를 택했다. 이는 플러그가 미국 아마존과 월마트 등이 사용하는 수소 지게차에 실제 수소 연료전지를 납품하면서 '트랙 레코즈'를 확보한 게 가장 큰 이유로 꼽힌다.플러그가 이미 수송 분야에서 수소 연료전지를 활용하고 있는 만큼 두산밥캣의 파트너로 낙점됐다는 해석이다. 두산퓨얼셀은 발전용 수소 연료전지 시장에서 국내 1위 사업자이다. 현재 두산모빌리티이노베이션의 드론에 수소 연료전지가 탑재되고 있다. 하지만 지게차 시장에서는 수소 연료전지를 탑재한 사례가 없다.&nbsp;두산밥캣은 향후 두산퓨얼셀과 수소 연료전지 개발도 가능성이 열려 있다는 입장이다. 이번 MOU가 산업통상자원부의 시범사업에 참여하는 과정에서 맺어진 만큼 두산퓨얼셀과의 협력도 충분히 가능성이 있다는 설명이다.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;김상영 두산밥캣 글로벌 전략총괄 전무는 “두산밥캣의 수소 연료전지 장비 개발 여정을 향한 첫 발을 SK E&amp;S·플러그와 함께 내딛게 되어 기쁘다”면서 “국내 지게차 시장에서 점유율 1위를 공고히 지키고 있는 두산의 제품 경쟁력과 글로벌 이동형 연료전지 분야를 선도하는 SK E&amp;S·플러그의 수소 연료전지 기술력이 시너지를 낼 것으로 기대한다”고 말했다.이지영 SK E&amp;S 수소 글로벌 그룹 부사장은 “글로벌 1위 수소 기업인 플러그와 SK E&amp;S가 공동 설립한 합작법인은 다양한 수소 상용차에 적용할 수 있는 연료전지를 개발·공급해 국내 수소 밸류체인 성장에 기여하고, 수소 상용차 국산화를 통해 중국을 포함한 글로벌 시장에서 두산밥캣과의 협력을 확대할 계획”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, 트위터 인수 못하면?…배상금만 1조]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270007</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 04:42:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 CEO. (사진=테슬라 유튜브 갈무리)

일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 소셜미디어(SNS) 업체 트위터 인수 계약을 파기하면 트위터 측에 10억달러(약 1조2000억원)의 배상금을 지급해야 하는 것으로 확인됐다.26일(이하 현지시간) &lt;로이터&gt; 등 주요 외신은 "머스크가 인수를 위한 자금을 확보하지 못해 인수 계약이 성사되지 않으면 트위터 측에 10억달러를 배상해야 한다는 사실이 미국 증권거래위원회(SEC) 공시에서 확인됐다"고 보도했다. 앞서 지난 25일 머스크는 440억달러(약 55조5000억원)에 트위터를 인수하기로 트위터 이사회와 합의했다. 이 중 255억달러는 대형은행에서 빌린다고 밝혔다. 나머지 210억달러는 자기자본으로 조달한다는 계획인데 이에 대한 구체적인 방안은 알려지지 않았다. 공시에 따르면 트위터 측도 다른 인수안을 받아들이는 등의 이유로 계약을 파기하면 머스크에게 10억달러를 지급해야한다. 만약 주주 투표에서 반대 의견이 나오면 배상금을 지불하지 않고도 계약을 파기할 수 있다. 공시는 10월 24일까지 거래가 마무리되지 않으면 계약이 종료될 수 있다고 규정하고 있다. 다만 규제당국의 승인 등으로 인해 시간이 더 필요할 경우 최대 6개월 연장할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계 1위 NFT 'BAYC' 인스타 해킹 피해…12억원 규모 NFT 도난]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260012</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 23:17:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 1위 NFT(대체 불가능한 토큰) 프로젝트 '지루한 원숭이 요트클럽'(Board Ape Yacht Club, BAYC)의 공식 인스타그램 계정이 해킹을 당했다. 이로 인해 약 12억원 규모의 NFT가 도난당했다.&nbsp;

BAYC NFT(대체 불가능한 토큰). (사진=BAYC)

25일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 BAYC는 트위터를 통해 "공식 인스타그램 계정이 해킹당했다. 이로 인해 다수의 NFT가 도난당했다"고 밝혔다. 아직 정확한 피해 규모는 집계되지 않았으나 현재까지 최소 약 100만달러(약 12억5000만원)의 피해가 발생한 것으로 파악된다.&nbsp;해커는 인스타그램 계정에 해킹한 후 링크를 올려 "이를 클릭하면 NFT 민팅(발행)할 수 있다"고 게시했다. 하지만 해당 링크는 악성코드가 배포되는 링크로, 해커는 이를 통해 이용자들의 가상자산 지갑에서 토큰을 탈취한 것으로 보여진다. 해커가 어떤 경로로 계정을 해킹했는지는 밝혀지지 않은 상태다.&nbsp;BAYC가 공격을 인지하고 이에 대해 공지를 올린 시점에는 다수의 고가 NFT가 도난 당하는 등 이미 큰 규모의 피해가 발생했던 것으로 알려졌다.&nbsp;앞서 한 트위터 이용자에 따르면 해커의 NFT 마켓플레이스 '오픈씨' 계정에는 BAYC를 포함한 10개 이상의 NFT를 받은 상태인 것으로 나타났다. 해당 NFT는 모두 해킹을 통해 도난한 아이템인 것으로 파악됐다. 오픈씨 측은 현재 이용 약관을 위반한 혐의로 해커 계정에 금지 조치를 취했다.&nbsp;&lt;더버지&gt;는 "NFT 보유자들이 확인되지 않거나 신뢰할 수 없는 제3의 링크에 지갑을 연결하면 보안 상의 위험이 발생할 수 있다는 것을 인지했음에도, BAYC의 공식 인스타그램 계정에 피싱 링크가 게재돼 의심하지 않았을 것"이라고 지적했다. 또 "이번 공격이 어디서부터 잘못된 것인지 정확히 파악하기 어렵다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK, 예스파워테크닉스에 1200억 투자...SiC전력반도체 사업 가속화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260106</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260106</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 23:17:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK가 전력반도체 소자를 만드는 회사 지분을 인수한다. 성장이 빨라지고 있는 탄화규소(Silicon Carbide·SiC) 시장에서 기존 업체를 인수해 사업 추진에 속도를 더하겠다는 포석으로 해석된다.SK는 26일 1200억원을 들여 예스파워테크닉스(이하 예스파워) 구주를 취득하고 유상증자에 참여한다고 공시했다.SK는 예스파워 구주 41만6225주를 취득하며 유상증자를 통해 56만8888주를 발행할 예정이다. 구주 취득은 두 차례에 걸쳐 총 560억원이 쓰이며 이는 중소기업진흥공단의 전환사채도 포함된다. 지분 인수 과정에서 있을 유상증자에는 640억원이 들어간다. 

SK가 SiC 전력반도체를 만드는 예스파워테크닉스의 지분 인수와 유상증자에 1200억원을 투자한다.(사진=예스파워테크닉스 홈페이지)

예스파워는 탄화규소로 전력반도체를 만드는 회사다. 탄화규소 다이오드와 모스펫을 만들며 자동차 전동화 장비와 신재생에너지 기기, LED 등에 들어가 컨버터, 파워서플라이로 활용된다.지난해 현대차와 아이큐랩, 립(LEAP) 반도체, 파워세미 등에 제품을 납품하고 용역 활동을 한 것으로 확인된다. 재무제표상 지난해 실적은 매출 15억원, 영업손실 83억원, 순손실 87억원으로 적자를 내고 있다. SK로선 현재의 사업 상황보단 중장기적 비전을 갖고 회사 지분 인수에 참여한 것으로 추정된다.전력반도체는 에너지 이동이 많이 이뤄지는 만큼 내구성 문제가 상존하는데, 이에 기존 실리콘의 대안으로 탄화규소 반도체가 급부상했다. 탄화수소로 반도체로 만들게 되면 구조적으로 튼튼해지고 수명이 비약적으로 늘어나며 전력 효율이 개선된다.GE 글로벌리서치 발표에 따르면 데이터센터에서 탄화규소 전력반도체를 활용하면 효율을 기존 대비 5% 끌어올릴 수 있다. 풍력과 태양열 인버터에 들어가는 칩은 전력 손실을 절반으로 줄이며 하이브리드 전기자동차 연료 소모량도 10% 감축할 수 있다고 한다.다만 탄화규소 반도체는 기존 웨이퍼 재료인 실리콘보다 만들기 어렵다. 실리콘과 탄소를 결합하는 데 엄청난 열과 압력이 필요하며 이에 제조 기술을 확보하기 어렵고 양산하더라도 적정한 품질을 확보하기 쉽지 않기 때문이다.

탄화규소 전력반도체는 기존 실리콘 기반 반도체의 대안으로서 다양한 적용 분야를 가진 것으로 평가된다.(자료=한국전기연구원)

앞서 SK는 전환사채의 주식 전환을 통해 지난해 6월 이 회사 지분을 34.61%를 225억원에 취득했다. 이번 지분 인수와 함께 이뤄질 유상증자를 통해 추후 설비투자도 함께 이뤄질 것으로 보인다.SK는 2020년 계열사 SK실트론을 통해 듀퐁의 탄화규소 웨이퍼 사업부를 5366억원에 인수했다. 이번에 예스파워 지분도 인수하며 SK는 그룹 차원에서 향후 커질 것으로 보이는 전력반도체 시장에 본격적으로 투자에 나설 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['만보기 앱' 캐시워크, 영업이익률 두 자릿수 유지 비결은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250075</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 23:17:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(왼쪽부터) 잠금화면, 캐시워크 앱 화면들. (사진=황금빛 기자)

‘국민 만보기 앱’으로 불리는 ‘캐시워크’ 앱을 운영하고 있는 ‘넛지헬스케어’의 영업이익률이 두 자릿수를 꾸준히 유지하고 있다. 높은 일활성이용자수(DAU)를 기반으로 한 광고 상품 등이 매출 성장을 이끌고 있어서다.전자공시시스템에 공시된 넛지헬스케어의 연결감사보고서에 따르면 회사의 지난 2021년 영업이익률은16.5%였다. 2019년과 2020년에도 10% 수준을 유지했다.넛지헬스케어는 매년 영업비용이 증가해왔지만, 매출 역시 큰 폭의 증가를 이뤄왔다. 매출은 △2019년 194억원 △2020년 328억원 △2021년 570억원으로 급증했다. 영업비용으론 △2019년 174억원 △2020년 294억원 △2021년 476억원을 각각 지출했다. 이에 따라 영업이익은 △2019년 20억원 △2020년 34억원에서 △2021년 94억원으로 지난해엔 전년대비 3배 가까이 증가했다.

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

매출 구성항목을 뜯어보면 ‘광고수익’이 지난해 545억원으로 매출의 96% 정도를 차지했다. 광고수익은 매출에서 차지하는 비중이 2020년 89%, 2019년 86%로, 넛지헬스케어의 매출 성장을 견인해왔다. 광고는 넛지헬스케어의 핵심 수익모델인데, 현재 △돈버는퀴즈 △라이브형 퀴즈 △스퀘어 배너 등 다양한 광고 상품을 판매하고 있다. 모두 잠금화면에서부터 시작해 앱 내 페이지 등을 통해 여러 번 이용자들에게 노출시켜 광고효과를 낼 수 있는 콘텐츠 형태다. 광고 단가가 높은 편이기도 하지만, 이를 통한 수익이 매출 성장세를 이끌고 있는 건 넛지헬스케어의 핵심 경쟁력인 DAU 덕분이다. 모바일인덱스에 따르면 캐시워크 앱의 DAU는 올 3월 평균 420만명 이상이다. 넛지헬스케어에 따르면 3월 기준으로 잠금화면 PV(페이지뷰)의 1일 이용자트래픽은 1억3000뷰를 넘는다. 현재까지 누적 다운로드 수는 1600만건이다. 매일 습관 형성을 도와줄뿐 아니라 걷기나 퀴즈를 맞추는 등의 행위를 통해 이용자가 캐시를 지급받을 수 있는 앱테크(앱과 재테크 합성어) 방식이라 이용자들의 충성도가 높은 편이어서다. 실제로 넛지헬스케어에 따르면 지난 3월 기준 충성이용자(해당 앱 이용자 전체의 평균 사용일 수보다 더 많은 일수를 사용한 사람)는 약 340만명으로 나타났다. 연령대는 골고루 분포됐다.이 외 매출구성에서 ‘상품매출’도 눈에 띄는데 지난해 23억원으로 전년대비 2.4배 정도 증가했다. 넛지헬스케어의 키토제닉 식단 전문 브랜드 ‘키토선생’ 매출이 안정적인 성장을 기록한 데 따른 것이다. 키토선생은 닥터바리스타 버터커피, 저당 두유·굴림만두·소불고기 등 의사가 직접 개발해 맛과 건강을 모두 충족한 식음료 제품을 선보이고 있다. 키토선생은 넛지헬스케어의 종속기업인 ‘지니어트’의 브랜드이기도 하다. 실제로 감사보고서에서 지니어트의 매출을 보면 지난해 2.8배 증가한 19억원을 기록했다. 나머지 상품매출에 잡힌 건 캐시워크 앱과 연동가능한 웨어러블 디바이스 ‘캐시워치’다. 

(위) 2021년 연결실적 매출 구분, (아래) 2021년 종속기업 실적. (사진=전자공시시스템)

또 연결 실적에 영향을 준 종속기업들의 실적을 보면 눈에 띄는 곳이 △모멘토 △캐시워크랩스(CASHWALK LABS INC) △링커리어 등이다. 모멘토는 넛지헬스케어에서 개발·운영하고 있는 모바일 최적화 광고 기술 플랫폼으로, 해당 기술은 넛지헬스케어가 운영하는 앱들뿐 아니라 타사 서비스에도 적용되고 있다. 지난해 매출이 26억원으로 전년대비 16배 이상 증가했다. 모멘토의 기술 경쟁력은 넛지헬스케어가 대규모 트래픽을 운영하면서 개발했던 노하우가 바탕이 된 것이다.&nbsp;캐시워크랩스는 넛지헬스케어의 미국 법인으로 지난해 매출 8억원 이상을 냈다. 미국 캐시워크는 2020년 12월 구글플레이 론칭 이후 1년여 만에 누적 가입자 수 50만명을 기록한 바 있다. 곧 애플스토어에도 출시할 예정이다. 링커리어는 취업·커리어 관련 서비스들을 맞춤형·통합적으로 제공해주는 서비스인데 매출이 지난해 53억원으로 역시 전년대비 2배 늘었다. 링커리어의 시작은 네이버 ‘스펙업’카페다. 사실 넛지헬스케어의 대주주도 ‘스펙업애드’다. 실제 스펙업 등을 운영하면서 동기부여를 제공하는 원동력으로 금전적 보상의 가치를 발견하고, 이를 ‘걷기의 습관화’에 반영해 선보인 사업이 넛지헬스케어다. 스펙업애드의 대주주는 스펙업 카페를 만든 나승균 넛지헬스케어 창업자이자 대표다. 의사출신이기도 하다.현재 넛지헬스케어의 목표는 디지털 헬스케어 시장 ‘슈퍼앱’이다. 얼마 전 캐시워크 앱 내 B2B(기업간 거래) 서비스인 ‘팀워크’도 선보였다. 대규모 인원을 대상으로 건강 챌린지와 상품권 등 보상을 편리하게 운영할 수 있게 한 것이다. 올해 앱 내 지니어트에서 운영하는 다이어트 습관형성 앱 기능도 더할 예정이다. 미국 외 해외 다른 지역 진출도 현재 검토 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 오래된 앱 퇴출한다…개발자들 '반발']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250003</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 23:17:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)


애플이 일정 기간 업데이트를 실시하지 않은 애플리케이션(이하 앱)을 대상으로 단속에 나섰다.23일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 애플은 일부 개발자들에게 최근 ‘앱 개선 공지’ 이메일을 보내 “상당 기간 업데이트를 진행하지 않은 앱을 30일 이내에 업데이트하지 않으면 애플 앱스토어에서 삭제할 것"이라고 통보했다. 이미 앱을 다운로드한 이용자들은 계속해서 앱을 사용할 수 있다.이번 조치에 대해 다수의 앱 개발자들은 우려를 표출하고 있는 것으로 전해진다. 인디 게임 개발사인 ‘프로토팝 게임즈’의 로버트 카브웨는 “나의 무료 게임은 아무 문제 없이 제공되고 있지만 2019년 3월 이후 업데이트하지 않았다는 이유만으로 애플이 앱을 삭제하겠다고 통보해왔다”고 트위터를 통해 밝혔다. 그는 이번 조치가 특히 “인디 게임 개발사에게 불공평한 장벽을 만든다”며 비판했다. 또 다른 개발자인 에밀리아 레이저워커는 “게임은 업데이트 없이도 첫 출시 때부터 완전한 상태로 존재할 수 있다”고 지적했다. &nbsp;앞서 애플은 2016년 9월 앱 개발자들에게 “업데이트를 실시하지 않아 최신 iOS 및 macOS 운영체제와 호환이 되지 않거나 앱 스토어 평가 가이드라인을 따르지 않는 오래되고 문제가 있는 앱들을 삭제한다”고 통보한 바 있다. 당시에도 30일 내에 업데이트를 진행하지 못할 경우 앱스토어에서 삭제한다고 경고했다.또 애플은 ‘앱스토어 개선 사항’페이지를 통해 “앱스토어에서 제공하는 앱이 정상적으로 작동하며 최신 상태인지 확인한다”며 “앱 평가를 통해 의도한 대로 작동하지 않고 현재의 심사 지침을 준수하지 않거나 오래된 앱을 제거하는 절차를 지속해서 실행하고 있다”고 안내해왔다. &lt;더버지&gt;는 애플이 2016년 9월부터 현재까지 해당 정책을 계속해서 실시한 것인지, 최근 들어 단속 강화에 나선 것인지 확실하지 않다고 전했다. 또 애플이 삭제 대상이 되는 앱의 기준을 정확하게 명시하지 않는다고 지적했다.구글 또한 지난 2년 이내에 출시된 최신 안드로이드 API(앱 프로그래밍 인터페이스)를 사용하지 않는 앱에 대해 이번 달부터 구글 플레이 스토어에서 노출이 제한될 것이라고 발표했다. 해당 앱들은 11월 1일까지 업데이트를 진행하거나 6개월의 기간 연장을 신청할 수 있다. &lt;더버지&gt;는 두 주요 앱 마켓이 오래된 앱에 대한 정책을 동시에 강화하며 이를 따르기 위해 특히 인디 개발자들이 큰 어려움을 겪을 것으로 예상했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 파운드리, 전문 기관도 '점유율 하락' 전망]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260063</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 23:17:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(자료=트렌드포스)

시장조사업체 트렌드포스(Trend Force)가 26일 2022년 파운드리(반도체 위탁 생산) 시장 전망을 내놓았다. 트렌드포스가 예상한 삼성전자 파운드리의 올해 점유율(금액 기준)은 16%다. 지난해와 비교하면 2%포인트 줄어든 수치다. 트렌드포스는 올해 파운드리 시장의 중심은 대만이라고 평가했다. 그러면서 대만 파운드리 업체 TSMC의 올해 점유율을 56%로 내다봤다. 지난해 53%와 비교하면 3%포인트 증가한 수치다.&nbsp; 트렌드포스는 구체적인 전망 이유에 대해서는 밝히지 않았다. 다만 TSMC 등 대만 업체들이 다양한 국가에 공장을 설립해 생산 능력을 확대한다는 점에 주목했다. 트렌드포스는 "다양한 국가에 공장을 설립하라는 초창을 받아들였고, 대만 업체들은 대만 외에도 미국, 중국, 일본, 싱가포르 등에서 공장 증설을 연이어 발표하고 있다"고 말했다. TSMC는 지난 1월 기업설명회에서 올해 약 47조~52조원을 설비 투자에 집행하겠다고 밝혔다. 이는 지난해 TSMC가 영업 과정에서 벌어들인 현금(Cash Flows from Operating Activities·약 47조원)과 맞먹는 규모다. 벌어들인 현금을 그대로 재투자하겠다는 의미다.반면 삼성전자 파운드리는 TSMC 대비 대규모 투자에 소극적인 모습이다. 삼성전자는 지난해 4분기 기업설명회에서도 올해 투자 규모를 공개하지 않았다. 당시 삼성전자는 "다양한 불확실성이 존재하는 만큼 기존 투자 기조를 유지할 계획이다. 투자 계획은 지속 논의하겠다”며 “부품 공급망 이슈로 설비 반입 시점이 기존보다 길어지는 추세라는 점도 고려해 투자 계획 집행하겠다”고 말했다.시장에서 예상하는 삼성전자의 올해 설비투자 금액은 약 12조~16조원이다. 김양재 다올투자증권 연구원은 지난 15일 'TSMC와 삼성 파운드리 격차 확대' 리포트에서 삼성전자의 올해 설비투자 금액을 12조~16조원이라고 설명했다.&nbsp;
시장에선 "삼성 파운드리, 2위 지위도 위태롭다"
이재용 삼성전자 부회장은 2019년 4월 '시스템반도체 비전 2030'을 선언했다. 2030년까지 133조원을 투자해 파운드리 등 시스템반도체 세계 1위를 달성하겠다고 밝혔다. 하지만 파운드리 시장 1위 TSMC와의 격차는 3년째 좁혀지지 않고 있다.&nbsp;오히려 데이터만 보면 격차는 벌어지고 있다. 지난해 삼성전자와 TSMC 점유율 격차는 35%포인트였다. 그리고 올해 전망치를 보면 양사 격차는 40%포인트다. TSMC가 압도적 지위를 이어나가고 있다.시장에선 1위보다 2위 지위를 지키는 게 우선 목표라고 분석한다. 김양재 연구원은 "TSMC와 삼성 파운드리 사이 기술과 CAPEX 격차는 확대되고 있다. 오히려 삼성 파운드리 2위 지위 역시 위태로운 상황"이라고 밝혔다.&nbsp;파운드리 시장인 인텔의 진출로 경쟁이 치열해지고 있다. 인텔은 지난해 3월 글로벌 미디어 브리핑을 열고 파운드리 시장 진출을 선언했다.&nbsp;이후 대규모 투자 계획을 내놓고 있다. 인텔은 미국 애리조나·오하이오주에 약 24조원을 투자해 공장을 건설할 계획이다. 유럽에도 10년 간 약 109조원을 투자할 방침이다.&nbsp;

팻 겔싱어 인텔 최고경영자(CEO). (사진=인텔)

지난 2월에는 대형 M&amp;A도 단행했다. 이스라엘 반도체 회사 '타워 세미컨덕터'를 약 7조원에 인수했다. 타워 세미컨덕터는 자동차, 의료용 기기, 산업용 장비와 일반 소비자용 제품 등 다양한 제품에 사용되는 반도체와 집적회로를 생산한다.당시 팻 겔싱어 인텔 최고경영자(CEO)는 "전례없는 반도체 수요 속에서 기존 고객사는 물론 장래 고객사에게도 새로운 기회를 열 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'오늘의집', 손실 늘어도 '슈퍼앱' 진화는 계속]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260052</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260052</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 23:17:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면
·버킷플레이스의 지난해 손실이 늘어난 것은 매출 증가폭이 낮아, 높은 비용 증가폭을 충분히 상쇄하지 못한 것이 원인으로 풀이됩니다.·지난해 비용 증가폭이 컸던 항목으론 상품매출원가와 운반비가 있는데요. 물류센터를 구축해 자체 배송 서비스를 본격화했기 때문입니다.

오늘의집 가구 배송 차량. (사진=오늘의집)

라이프스타일 앱 ‘오늘의집’ 운영사 ‘버킷플레이스’의 감사보고서를 살펴봤습니다. 영업손실과 당기순손실이 모두 4배 가까이 증가했습니다. 영업손실은 △2019년 50억원 △2020년 101억원 △2021년 385억원으로 늘었고요. 당기순손실도 △2019년 45억원 △2020년 98억원 △2021년 378억원으로 늘어났습니다.영업손실을 큰 폭으로 확대한 영업비용 내용을 살펴봤습니다. 영업비용은 △2019년 293억원 △2020년 861억원 △2021년 1562억원까지 늘었는데요. 2~3배씩 증가해온 거죠. 그간 영업비용 가운데 가장 높은 비용을 지출한 항목은 ‘광고선전비’와 ‘지급수수료’였습니다. 먼저 광고선전비로는 △2019년 120억원(전년대비 3.5배 증가·영업비용에서 차지하는 비중 41%) △2020년 309억원(2.6배·36%) △2021년 493억원(1.6배·32%)을 각각 지출했는데요. 그 증가폭과 영업비용에서 차지하는 비중은 줄어들고 있지만, 매출액 대비 광고선전비를 보니 2020년과 2021년 모두 40%대를 유지했습니다. 오늘의집이 정확히 광고선전비에 어떤 비용들을 포함하고 있는지는 밝히지 않고 있지만, 광고 집행이 매출에 영향을 주는 건 초기 스타트업에서 일반적인 일이라 관련 지출이 많을 수밖에 없습니다.지급수수료는 어떨까요. △2019년 74억원(3.4배·25%) △2020년 227억원(3배·26%) △2021년 370억원(1.6배·24%)을 각각 기록했습니다. 지급수수료는 결제수수료 등을 포함하고 있어 일반적으로 매출과 연동되는 비용인데요. 실제로 매출도 그 증가폭이 급감한 것을 확인할 수 있습니다. 매출은 △2018년 72억원에서 △2019년 3.4배 증가하며 243억원을 기록, △2020년엔 3.1배 늘어난 759억원을 기록했습니다. 하지만 △2021년엔 1.5배 증가한 1176억원에 그쳤습니다. 

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

이러한 가운데 지난해 비용 증가폭이 컸던 항목들이 있습니다. ‘상품매출원가’와 ‘운반비’입니다. 특히 상품매출원가는 2020년부터 새롭게 등장한 항목인데요. △2020년 2800만원에서 △2021년 150억원으로 500배 이상 급증함과 동시에 영업비용 항목 가운데 광고선전비·지급수수료·직원급여 다음으로 높은 지출을 기록했습니다. 운반비도 지난해 전년대비 36배 늘어난 40억원을 지출했고요. 이유가 있죠. 오늘의집은 지난 2020년 9월 경기도 포천에 1500평 규모의 물류센터를 마련했습니다. 가구 배송 서비스 시범 운영을 하기 위해서였죠. 이후 지난해 6월 경기도 이천에 1만평 규모의 물류센터를 구축한 후 ‘오늘의집 배송’ 서비스를 공식 론칭했습니다. 가구 배송 관련 고객 경험을 한 단계 개선하기 위해서였습니다. 그간 가구는 긴 배송 시간·배송 과정·설치 등에서 생기는 문제들이 현장에서 소비자 불편을 초래해왔기 때문이죠. 이에 오늘의집이 직접 빠른 대응을 하겠다고 나선 겁니다. 그런데 이러한 서비스에서 오늘의집이 제공하는 건 현재까진 ‘물류’뿐입니다. 상품은 오늘의집이 파트너사들로부터 직접 매입해 판매합니다.이에 상품매출원가 비용이 갑자기 커진 건데요. 재고자산으로 있던 상품들은 고객에게 팔리면 상품매출원가로 인식됩니다. 그리고 판매가치가 하락한 재고자산에서 발생한 평가손실 또한 매출원가에 포함됩니다. 이러한 비용들 때문에 영업손실이 컸는데요. 당기순손실 급증 역시 영업손실로 인한 영향이 주 요인이었습니다.이 외 지난해 감사보고서를 통해 알 수 있는 건 일본 시장 진출을 위한 일본 법인 설립입니다. 실제 오늘의집은 현재 일본 외 미국 현지에서 일할 직원들을 채용하고 있습니다. 국내에서의 성공 사례를 들고 세계에 진출하기 위해서입니다. 앞서 지난해엔 싱가포르 온라인 가구 플랫폼 ‘힙밴’을 인수하기도 했죠. 동남아시아 시장을 공략할 것으로 전해지고 있습니다.

다양한 서비스가 있는 오늘의집. (사진=오늘의집 홈페이지)

서비스 다각화에도 집중하고 있는데요. 궁극적으로 콘텐츠·커뮤니티·커머스 플랫폼에서 나아가 배송·이사·시공·수리·아파트관리·청소 등 집과 관련한 라이프스타일 전반을 아우르는 ‘슈퍼앱’으로의 확장을 꿈꾸고 있습니다. 이를 위해 지난해 집 수리 플랫폼 ‘집다’를 인수한 바 있죠. 폐기물 문앞 수거 서비스 ‘오늘수거’를 운영하는 ‘어글리랩’에 지난 1월 전략적 투자를 하기도 했고요. 물류센터도 광주광역시에 추가로 신규 오픈할 예정입니다.수익성 개선을 위한 조치일 텐데요. 사실 오늘의집의 강점으로 꼽히는 콘텐츠나 커뮤니티 플랫폼으로서의 기능은 이용자를 오랜 시간 잡아둘 수 있을지 몰라도, 근본적으로 ‘가구’ 자체가 고가의 고관여 제품·내구소비재 등의 특성을 가지고 있어 실제 이용자들의 구매 전환율을 높이기 쉽지 않습니다. 가구는 또 구매 시즌이 있어 그 때마다 광고나 판촉 비용이 많이 들 수밖에 없고요. O2O(온라인과 오프라인 연결) 서비스의 주 수익모델인 중개 및 광고 수수료 등도 일반적으로 마진이 크지 않습니다.그래서 먼저 파트너사로부터 상품을 매입해 판매하는 형태로 서비스를 확장해 수익모델을 다변화한 것으로 볼 수 있는데요. 단순 중개보단 상대적으로 더 높은 마진을 취할 수 있기 때문입니다. 여기에 또 마진을 높일 수 있는 PB(자체브랜드) 제품 판매도 준비 중입니다. 이 외 충성 이용자들을 잡아두기 위한 다양한 이벤트들을 지속하고 있는데요. 포인트를 더 준다든지, 콘테스트를 연다든지 하는 식으로요. 실제로 모바일인덱스에 따르면 오늘의집 월활성이용자수(MAU)는 지난해 기준 가장 높았던 달이 8월로 590만명이었고요. 지난해부터 매달 대체로 400만명 이상을 유지하고 있는 가운데, 지난 3월 기준으론 490만명이었습니다. 꽤 높은 수준이죠. 이들을 계속 끌고가면서 수익성 개선을 꾀하며, 유니콘(기업가치 1조원 이상 비상장 스타트업)에 걸맞은 규모로 성장해나갈 수 있을지 주목됩니다.생각해 볼 문제
·충성 이용자만으로 오늘의집은 큰 규모의 성장을 이뤄낼 수 있을까요?·최근 집과 관련해 청소·아파트 관리 등을 지원하는 플랫폼들이 많이 나오고 있는데요. 직방도 홈서비스를 앱 안에 넣었죠. 이러한 슈퍼앱 경쟁에서 오늘의집은 경쟁력이 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG엔솔, 영업이익률 6%의 자신감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270022</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 09:18:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=LG에너지솔루션.)

최근 원자재 가격 폭등으로 수익성 방어가 주요 기업들의 핵심 과제로 떠오른 상황에서 LG에너지솔루션은 앞으로도 6% 수준의 영업이익률을 달성할 것이라고 밝혔다. 중국 상하이 봉쇄, 러시아의 우크라이나 침공 등 녹록치 않은 상황이 지속되고 있지만 원가절감, 생산성 향상, 판가 연동 등의 방법으로 현재 수준의 수익성을 유지할 것이라는 자신감을 나타냈다. 27일 오전 LG에너지솔루션의 실적발표회에서 이창실 CFO는 “원자재 가격 폭등이나 물류 대란 등과 같은 불확실한 상황이 연속되고 있지만 원가절감 등을 집요하게 추진해 미드싱글 디짓 이익률을 달성할 것”이라고 밝혔다. LG에너지솔루션이 수익성 방어를 위해 꺼내든 카드는 바로 판가연동이다. 판가 연동은 원자재 가격이 상승하면 이를 제품 판매가격에 반영해 이익 축소 및 손실을 최소화하는 방법이다. 원자재 가격 리스크에 대비해 니켈 등 핵심 소재들은 이미 주요 거래처와 판가연동 계약을 체결한 상태다. 또 추가적인 리스크 헷지를 위해 구리, 알루미늄, 망간 등 원자재들도 판가연동 계약을 확대해나가고 있다. 이 CFO는 “원자재 가격 상승이 100% 판가에 반영되는 것은 아니지만 메탈가격 상승에 따른 손익 영향은 크지 않다”며 “비메탈 원재료인 음극재, 전해액, 바인더도 원가상승을 고객과 공유하는 형태를 추진하고 있다”고 했다. 실적발표 이후 이어진 질의응답 시간에 수익성을 어떻게 유지할 것이냐는 질문이 나오자 QCD(Quality, Cost, Delivery)와 4M(Man, Machine, Material, Method)이 결국 손익을 결정하는 가장 중요한 부분이란 대답을 내놨다. QCD는 품질, 비용, 납기의 줄임말로 품질 관리 리스크가 줄어들면 관리비용이 자연스레 줄어드는데 LG에너지솔루션은 품질 관리 리스크는 적을 것이라고 내다봤다. 원가 상승은 앞서 언급했듯 메탈 및 비메탈 원자재 가격연동을 통해 해결해 나간다는 계획이다. 이 CFO는 4M 차원에서도 우수한 인재들이 확보되어 현실적이 상황 변동에 잘 대응하고 있다고 밝혔다. 이 CFO는 “여러가지 기계장치들도 상당히 안정화가 되어 수율이나 가동률 차원에서 상당한 폭의 개선이 일어나고 있다”며 “공법 차원에서는 생산성과 품질 확보하기 위해 디지털 팩토리를 도입하고 있다”고 했다. 이어 “내부적으로 오래 전부터 수주 타겟 내로 수익성을 확보할 수 있는 상황이 아니면 수주를 드랍시킨다”며 “이런 과정들이 모두 어우러져 손익이 결과로 나오는 것이며 상당히 구체적으로 이런 작업들이 진행되고 있어 사업계획은 달성할 수 있다고 자신있게 말할 수 있다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>