<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2022 23:18:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[로봇 사업 확장하는 샤오미, 휴머노이드 ‘사이버원’ 깜짝 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120003</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 03:29:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 스마트폰 제조사 샤오미가 인간 형태의 로봇을 공개했다. 지난해 선보인 4족 보행 ‘사이버독’에 이어 자체 제작한 두 번째 로봇이다.11일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 샤오미는 이날 열린 신제품 공개 행사에서 휴머노이드 로봇 ‘사이버원’을 선보였다.&nbsp;

샤오미의 휴머노이드 사이버원. (사진=샤오미)

사이버원의 키는 177cm, 무게는 52kg으로 ‘메탈 브로’라는 별명을 갖고 있으며 별자리는 사자자리다. 이날 행사에서 레이쥔 샤오미 최고경영자(CEO)는 직접 무대에 올라 사이버원을 시연했다. 사이버원은 레이쥔에게 꽃을 건네주며 쿵푸 동작을 보였고 둘은 대화를 나누고 함께 셀카를 찍었다.레이쥔은 “사이버원의 인공지능(AI)과 기계적 성능은 모두 샤오미가 자체 개발한 것”이라며 “우리는 소프트웨어, 하드웨어, 알고리즘 혁신 등 다양한 분야에 걸친 연구개발(R&amp;D)에 굉장히 많은 투자를 하고 있다”고 강조했다.&nbsp;샤오미에 따르면 사이버원은 비전 모듈과 AI 기반의 알고리즘을 기반으로 주변 환경을 3차원으로 인식해 사람, 동작과 표현을 인식할 수 있다. 또 사람의 목소리를 분석해 행복 등 45가지의 감정을 읽는 기능과 주변 사람이 슬퍼할 때 위로해 줄 수 있는 능력도 갖추고 있는 것으로 알려졌다.사이버원의 가격은 60만~70만위안(약 1억1000만원~1억3000만원)으로 당장 대량 상산에 나서기는 어려울 것으로 보인다.&nbsp;&lt;엔가젯&gt;은 이로써 샤오미가 테슬라보다 먼저 휴머노이드를 개발하게 됐으나 사이버원의 외관이 테슬라가 개발 중인 ‘테슬라봇’과 유사하다고 지적했다. 앞서 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 적어도 내년 말까지 테슬라봇의 생산이 준비될 것이며 오는 9월 말 개최되는 테슬라의 ‘AI 데이’ 행사에서 로봇의 프로토타입을 공개할 것이라고 밝힌 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국 저명 소비자운동가, “테슬라 자율주행 퇴출해야”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120002</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 07:16:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[저명한 미국의 소비자운동가인 랄프 네이더가 전기차업체 테슬라의 자율주행 기능이 위험하다고 비판하며 해당 기능이 완전히 퇴출돼야 한다고 주장했다.11일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 네이더는 성명을 통해 테슬라의 완전자율주행(FSD) 베타 소프트웨어가 “자동차 업체가 수십 년 동안 한 것 중 가장 위험하고 무책임한 행위 중 하나”라고 밝혔다. 그는 나아가 미국 도로교통안전국(NHTSA)이 리콜 권한을 사용해 모든 테슬라 차량에서 해당 기능을 제거해야 한다고 주장했다.&nbsp;일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 지난 달 약 10만대의 차량에 자율주행 소프트웨어가 탑재돼있다고 밝힌 바 있다.

랄프 네이더. (사진=랄프 네이더 SNS 갈무리)

네이더는 미국의 변호사이자 소비자운동가로 미국의 자동차 산업을 비판한 ‘어떤 속도에서도 위험하다’의 저자이기도 하다. 그는 “테슬라조차도 FSD에 대해서 최악의 상황에서 제대로 기능하지 않을 수 있다고 경고했다”며 “이처럼 오작동하는 소프트웨어를 우리 아이들이 학교에 걸어갈 때 사용하는 같은 길에서 금지시켜야 한다”고 주장했다. 또 “우리는 규제당국에 목소리를 내 미국 시민들이 힘 있는 유명 기업과 CEO의 충돌시험용 마네킹으로 사용되지 않도록 해야 한다”고 말했다.&nbsp; 앞서 민간단체 ‘돈 프로젝트’는 FSD가 도로 위에 있는 어린이 보행자를 인식하지 못한다는 테스트 결과를 발표했다. 이 단체는 테슬라 모델3 차량이 40㎞ 속도로 운전하는 안전성 테스트를 실시했는데 최신 버전의 FSD가 이동 경로에 서있는 어린이 크기의 마네킹과 반복적으로 충돌했다고 전했다. 돈 프로젝트는 테슬라가 “전국의 어린이들을 큰 위험에 빠뜨리고 있다”며 FSD가 어린이를 인식할 수 있다는 것을 증명할 때까지 기능 사용을 금지해야 한다고 주장했다. 한편 머스크는 최근 트위터를 통해 오는 20일에 FSD의 10.69 버전 업데이트를 배포한다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]다이어리 팔던 양지사, 태블릿이 두려워]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120006</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 23:16:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.

양지사가 판매하는 다이어리. (사진=양지사)


공시 요약
오늘 소개할 공시는 양지사가 지난 11일 공시한 '매출액 또는 손익구조 30% 이상 변동'입니다. 내용은 간단합니다. 당해사업연도(2021년 7월1일~2022년 6월30일) 법인세 차감 전 사업이익과 당기순이익이 지난해 같은 기간과 비교해 30% 이상 변동된 겁니다.양지사는 최근 슈퍼개미의 '무상증자' 요구를 단칼에 거절, 시장에서 주목 받았는데요. 이번 공시분석은 실적에 집중, 양지사가 처한 상황과 문구업계가 겪는 어려움을 조명해보겠습니다.&nbsp;
양지사 연간 실적
양지사는 '양지다이어리'로 유명한 문구업체입니다. 양지사는 매출 구조를 인쇄 및 제조와 기프트몰 등 상품 매출로 구분하는데요. 전체 매출 중 95% 정도가 양지다이어리, 수첩 등 문구 제조·판매로 발생합니다.참고로 양지사는 6월 결산법인입니다. 보통 상장사가 연간 실적을 12월 기준으로 결산한다면, 양지사는 이를 앞당겨 6월 기준으로 결산합니다. 이번 공시된 '매출액 또는 손익구조 30% 이상 변동'은 2021년 7월1일~2022년 6월30일 실적을 담고 있는 겁니다.실적을 보겠습니다. 매출은 448억원, 영업손실은 17억원으로 나타났습니다. 법인세비용 차감 전 사업익과 당기순익도 각각 19억원, 22억원 손실을 기록했습니다. 모든 수익성 지표가 적자를 낸 거죠.
적자 이유는
양지사는 "원재료비 상승 및 공정 가치 측정 금융자산 평가손실로 인한 이익 감소"라고 설명했습니다. 아직 사업보고서가 공시된 건 아닌만큼, 이 기간 동안 원재료비가 얼마나 늘었는지, 금융자산 평가손실 규모가 어느정도인지 구체적 수치 확인은 어렵습니다.다만 직전 공시된 분기보고서를 보면 원재료비 상승 추이는 확인할 수 있습니다. 양지사가 지난 5월 공시한 분기보고서(2021년 7월1일~2022년 3월31일)를 보겠습니다.양지사는 연결재무제표 주석 '25. 비용 성격별 분류'에 '원재료 등의 매입액'을 기재합니다. 이를 보면 당분기 원재료 매입액은 109억원입니다. 전분기(3억원)과 비교하면 2860.7% 증가했습니다.&nbsp;

연결재무제표 주석 '25. 비용 성격별 분류'. (자료=양지사)

양지사 원재료는 지류, 표지원단 등 수첩과 다이어리 제작에 들어가는 것들인데요. 양지사는 원재료 대부분을 해외에서 조달하고 있습니다. 양지사 측은 "(원재료의 경우) 해외에서 조달하는 것들이 많은데, 유가가 오르면서 영향을 받았다"고 설명했습니다. 국제에너지기구(IEA)는 12일 올해 원유 수요 전망치를 상향 조정했습니다. 이에 하락했던 국제 유가도 다시 상승세를 그리고 있는데요. 양지사 입장에선 부담스러운 상황이겠네요. 
계속되는 문구업계 불황
문구업계는 인구 감소, IT 기기 대중화로 힘겨운 시기를 보내고 있습니다. 문구업계를 지탱하던 기반은 학생들인데요. 학생 수가 줄고 있고, 학교에서도 태블릿 PC 등을 도입하며 문구 수요는 감소하고 있습니다.&nbsp;교육통계서비스에 따르면 2021년 학생 수(유치원·초등·중등·고등·대학교)는 843만5351명으로 전년 대비 1.5% 감소했습니다.&nbsp;업계 상황이 좋지 않다보니, 명확한 시장 규모 확인도 어렵습니다. 언론 보도를 보면 '국내 문구 시장 규모는 3조원'이라고 설명되는데요. 2014년 한국문구공업협회 통계를 인용한 겁니다. 한국문구공업협회는 이후 시장 규모를 발표하지 않고 있습니다.&nbsp;양지사도 분기보고서를 통해 업계 불황을 우려합니다. 그러면서 '수출'을 유일한 해법으로 제시합니다. 양지사는 "인쇄물 수출은 시장 확대를 꿈꾸게 하는 유일한 대안으로 꼽힌다. 하지만 코로나19 영향으로 운송비가 최대 10배 올랐고, 생산기간이 길어지며 수출이 감소했다"고 설명합니다.&nbsp;그러면서 "수출 경쟁력 확보를 위해 국내 업계가 내놓을 수 있는 카드는 많지 않은 게 현실이다. 위기 극복을 위해 수출 시장 다각화 노력과 생산성 향상, 경비 절감을 통한 경쟁력 확보가 요구된다"고 덧붙였습니다.&nbsp;
지표로 본 양지사]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]쿠팡 에비타 흑자, 얼마나 의미 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110010</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 23:17:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.


쿠팡이 지난해 3월 11일 미국 뉴욕 맨하탄 타임스퀘어에서 뉴욕증권거래소 상장을 기념해 전광판 광고를 진행한 모습.(사진=쿠팡.)


공시요약
오늘 소개할 공시는 10일(현지시간) 발표된 쿠팡의 2분기 실적입니다. 쿠팡의 실적은 항상 업계 주요 관심사일 수밖에 없는데요. 창사 이래 흑자를 낸 적이 없어 얼마나 빨리 적자를 줄이느냐에 &nbsp;생존 여부가 달려있기 때문입니다.
쿠팡 실적
쿠팡은 올 2분기 매출액 50억3782만달러(6조6000억원), 영업손실 6714만3000달러(847억원)를 기록했다고 밝혔습니다. 매출액은 전년 동기 대비 12% 증가했고 영업손실 규모는 87%나 줄어들었습니다. 전년 동기 손실 규모가 5억1493만달러(6700억원)에 달했던 점을 고려하면 큰 폭의 수익성 개선이 있었습니다. 분기 영업손실 규모가 1000억원 이하를 기록한 것은 미국 뉴욕증시 상장 이후 처음입니다.

쿠팡 2022년 2분기 손익표.

이중 쿠팡이 강조하는 것은 ‘조정 에비타(Adjusted EBITDA)’의 흑자입니다. 쿠팡은 2분기 조정 에비타 835억원(6617만 달러)의 순이익을 기록했습니다. 에비타는 ‘이자, 세금, 감가상각비, 무형자산상각비’ 등을 차감하기 전 이익을 나타내는 지표인데요. 다른 건 차치하고 사업을 통해 벌어들인 이익을 구체적으로 확인할 수 있는 지표로 활용됩니다. 조정 에비타는 기존 에비타에 일회성 비용들을 추가로 차감한 수치인데, 쿠팡이 여기에 어떤 비용과 수익을 가감했는지는 알려져 있지 않습니다.

쿠팡 2022년 2분기 사업별 실적.

사업별로 보면 쿠팡의 주력인 커머스 사업(Product Comemrce)은 올 1분기에 이어 2분기에도 조정 에비타 흑자를 냈습니다. 흑자 규모는 9784만달러(1273억원)으로 1분기 287만달러 대비 큰 폭으로 늘어난 것으로 나타났습니다. 커머스 사업 외 OTT(Over The Top), 쿠팡이츠, 핀테크 등 신사업(Developing Offerings) 부문 적자는 여전했습니다. 2분기 조정 에비타 손실규모는 3167만달러(412억원)로 집계됐습니다. 물론 전년 동기 7427만달러 대비해서는 절반 가까이 줄어들었지만요.
조정 에비타 흑자 어떤 의미?
에비타는 순전히 사업활동을 통해 창출되는 이익만을 표시하다 보니 사업성을 따지는 데는 확실히 유리한 지표입니다. 그러나 쿠팡의 지속가능 여부를 에비타로 측정하는 것이 과연 유리한 것인지에는 의문 부호가 달립니다. 쿠팡은 시장을 넓히기 위해 앞으로도 대규모 투자를 벌여야 하는 상황이고, 이러한 비용들을 제외한 실적이 얼마나 의미 있을까 하는 것이죠.

쿠팡 2022년 2분기 현금흐름표.

현금흐름을 보면 좀 더 구체적인 상황을 파악할 수 있습니다. 올 상반기 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 2억8479만달러(3710억원)에 달했습니다. 전년 동기 8억1363만달러(1조600억원)에 비하면 적자 폭이 대폭 줄어들었지만 여전히 상당한 규모입니다. 눈여겨 볼 것은 투자활동 현금흐름입니다. 투자활동 현금흐름이란 땅을 매입하고 설비를 구축하는데 들어가는 투자비용을 나타내는데요. 올 상반기에는 4억2970만달러(5600억원)의 손실이 발생했습니다. 투자하는데 그만큼 많은 돈이 들어갔다는 뜻이죠. 지난해 같은 기간 빠져나간 돈 3억558만달러(4000억원)보다 더 많은 돈이 투자됐습니다. 여기서 취득한 자산들의 감가상각비용도 만만치가 않죠. 이것이 더해진 수익성 지표가 영업이익입니다. 쿠팡이 내세우는 조정 에비타는 이런 것들을 다 제외한 것입니다. 빚도 많이 늘었습니다. 2분기 장기 차입금은 5억9556만달러(7763억원)으로 6개월 만에 2억8319만달러에서 두 배 넘게 증가했습니다. 사실상 거의 없다시피 했던 단기 차입금도 4755만달러(619억원)으로 늘었습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포티투닷, 현대차그룹 4200억 투자 받았다...지분 가치 3년새 25배]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120017</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 23:16:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[송창현 포티투닷 대표, 정의선 현대차 회장.(사진=현대차)

현대차그룹이 자율주행 소프트웨어 및 모빌리티 플랫폼 개발 스타트업 '포티투닷'의 경영권을 인수한다. 포티투닷은 비상시에도 운전자의 개입이 필요없는 4단계의 자율주행 소프트웨어를 개발하고 있다.&nbsp;현대자동차와 기아는 12일 포티투닷에 약 4200억원을 투자했다고 밝혔다. 현대차는 2747억원을 투자해 지분 46.85%를 추가로 확보했다. 기아는 1530억원을 투자해 지분 25.9%를 추가로 인수했다. 종전 현대차와 기아의 포티투닷 지분은 9.05%, 11.31%였다.현대차와 기아는 주당 12만9000원에 포티투닷 지분을 인수한 것이다. 현대차는 2019년 4월 포티투닷의 지분 9.05%를 20억2900만원에 인수했다. 당시 주당 5072원에 인수했는데 3년 4개월 만에 주당 가치가 25배 이상 뛰었다. 기아는 같은해 9월 포티투닷 지분 11.37%를 150억2700만원에 인수했다. 주당 3만54원에 인수한 것이다. 4년 만에 주당 가치가 4배 올랐다. 경영권 프리미엄을 얹어도 포티투닷의 기업가치가 단기간에 급격하게 올라 '퀀텀점프'한 셈이다.포티투닷의 기업가치는 약 5700억원으로 예상된다. 포티투닷은 자율주행 소프트웨어를 개발 중인 만큼 매해 수백억원의 손실을 내고 있다. 지난해 매출은 4억원, 영업손실은 321억원에 달했다. 순손실은 345억원으로 집계됐다. 순손실이 누적되면서 지난해 말 기준 결손금은 609억원을 기록했다.많은 모빌리티 소프트웨어 기업들이 자율주행 소프트웨어를 개발 중이며, 자율주행 소프트웨어가 상용화되지 않은 만큼 수익을 내기 어렵다. 때문에 포티투닷 또한 적자를 내는게 당연하다. 그렇다면 설립 4년차를 맞은 포티투닷이 5000억원 규모의 기업가치를 평가받은 비결은 무엇일까. 먼저 지적재산권은 지난해 말 기준 9482만원으로 집계됐다. 자율주행 소프트웨어와 관련한 지적재산권이라고 보기에는 규모가 작다. 포티투닷의 자산 중 대부분을 구성하는 것은 현금이다. 현금성 자산은 872억원으로 전체 자산의 87%를 차지했다. 유형자산의 30%는 차량이며, 58%는 시설자이였다. 회사의 자산만으로는 5000억원 규모의 회사로 볼 수 없어 보인다.포티투닷의 기업가치를 구성하는 요인은 사람과 비전으로 보인다. 현재 포티투닷에는 국내 최고 IT 기업 출신의 전문가와 개발자들이 참여하고 있다. 인원은 약 200명이다. 포티투닷은 국내 최초로 자율주행 유상운송 면허를 취득했다. 도로에서 승객을 태운 후 자율주행하면서 데이터를 확보할 수 있게 됐다. 포티투닷은 국토교통부가 주관하는 포항 스마트시티 챌린지 사업에서 수요응답형 교통(DRT)의 사업자로 선정됐다. DRT는 정해진 노선에서 운행구간 및 횟수, 시간 등을 탄력적으로 운영하는 차세대 교통수단이다. 이용자가 서비스 지역 내에서 출발지와 도착지를 입력하면, AI가 승객의 위치와 경로를 분석해 배차가 이뤄진다. 이용자 데이터가 쌓일수록 배차 알고리즘이 정교해지고, 승객 대기시간과 이동 시간을 단축할 수 있다.포티투닷은 라이더 없이 카메라와 레이더로 주변 사물과 주행 상황을 인지·판단·제어한다. HD맵이 아니라 자체 기술로 구축한 경량화 지도를 이용해 자율주행에 투입되는 비용이 10분의 1 수준이다.이는 포티투닷의 사업모델이며, 현재 서울 상암동 등 특정지역에서 서비스를 시험 운영하고 있다. 자율주행 소프트웨어 분야를 개발 중이며 현재까지 가시적인 성과는 많지 않았다. 그럼에도 현대차그룹은 보스턴다이내믹스 인수 비용(9960억원)의 절반 가량을 포티투닷을 인수하는데 썼다.&nbsp;현대차그룹이 소프트웨어 경쟁력을 강화하기 위해 스타트업 투자를 확대하고 있다. MECA(모빌리티 Mobility, 전동화 Electrification, 커넥티비티 Connectivity, 자율주행 Autonomous Driving) 실현을 위해 어느 때보다 소프트웨어 역량 확보의 중요성이 강조되고 있다. 업체 간 소프트웨어 출시 경쟁도 본격화되는 양상이다. 현대차그룹은 소프트웨어 경쟁력을 강화하기 위해 포티투닷 지분 인수를 결정했다는 설명이다.업계에서는 현대차의 포티투닷 인수를 기정사실화하고 있었다. 송창현 포티투닷 대표는 지난해 정의선 현대차그룹 회장의 '러브콜'을 받고 현대차 TaaS(Transportation-as-a-Service)본부의 본부장에 선임됐다. 그는 네이버 최고기술책임자(CTO) 출신이다. 현대차가 자율주행 기술 운송플랫폼에 관심이 높은데, 송 대표가 이를 구현할 적임자라는 설명이다. 송 대표는 "자율주행 기술은 궁극적으로 사용자 중심의 이동 경험을 제공하기 위해 끊김없이 연속적으로 어디에서나 접근할 수 있어야 한다"고 강조했다.정의선 현대차 회장은 포티투닷을 현대차그룹이 모빌리티 사업을 하는데 있어 핵심 파트너라고 소개했다. 정 회장은 "(포티투닷의) 모빌리티 산업에 대한 통찰력과 서비스 플랫폼 운영 경험은 현대차가 사업을 추진하는데 있어 필요한 핵심 역량"이라고 말했다.그의 소프트웨어 분야 기술력과 비전이 결합한 결과 포티투닷의 기업가치가 만들어졌다. 포티투닷은 2023년 자율주행 솔루션인 '에이키트(AKit)'을 공급할 계획인데, 현대차의 종속회사가 된 만큼 현대차에 공급하거나 개발 계획을 수정할 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차그룹, 로봇 AI 연구소 설립..."AI로 로봇 한계 제어"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120013</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 23:16:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보스턴다이내믹스와 현대차.

현대자동차그룹이 미래 신사업의 핵심 성장 동력인 인공지능(AI) 역량을 강화하기 위해 미국에 로봇 AI 연구소를 설립한다. 미래차의 소프트웨어 역량을 확보하기 위해 글로벌 SW 센터 설립을 추진한다.현대차그룹의 핵심 계열사인 현대차와 기아, 현대모비스는 12일 로봇 AI 연구소에 4억2400만달러(한화 5517억원)을 투자한다고 밝혔다. 회사별로는 현대차가 2759억원을, 기아가 1655억원을 투자한다. 현대모비스는 1103억원을 투자하기로 했다. 지난해 현대차그룹에 인수된 보스턴 다이내믹스가 로봇 AI 연구소에 투자할 계획이다.현대차그룹은 로봇 AI 연구소를 미국 매사추세츠주 보스턴 케임브리지에 설립한다. 보스턴 다이내믹스를 창업한 마크 레이버트를 로봇 AI 연구소 소장으로 임명한다. 그는 창업 전 미국 MIT 공대의 전기공학 및 컴퓨터 과학 교수였다. 노스이스턴 대학교 전기공학과를 졸업해 MIT에서 박사 학위를 받았다. 그는 로보틱스 분야의 연구를 획기적으로 발전시켰는데, 이족보행 로봇의 점프 등 운동을 연구했다.&nbsp;

마크 레이버트 보스턴 다이내믹스 CEO 겸 로봇 AI 연구소 소장.

현대차그룹은 자동차 기업에서 모빌리티 기업으로 전환을 추진 중이다. 모빌리티 디바이스와 솔루션을 모두 제공할 계획인데, UAM과 로보틱스 연구에 속도를 내고 있다.&nbsp;&nbsp;로봇 기술이 다양한 영역으로 확장되려면 AI 기술 역량이 필수적이다. 로봇 AI 연구소는 로보틱스 역량을 지속적으로 강화하고, 로봇 기술의 범용성을 극대화하는 연구를 추진한다.&nbsp;먼저 로봇 AI 연구소는 차세대 로봇의 근간이 될 기반 기술 확보를 추진한다. 운동지능, 인지지능 등의 로봇 기술력을 지속 발전시키는 동시에 외부 환경과의 상호작용으로 수집한 데이터를 활용해 학습하고 그 유효성을 검증해 궁극적으로 로봇 제어의 한계에 도전한다.로봇&nbsp;AI&nbsp;연구소는 또한 로봇 기술의 범용성을 개선할 수 있도록&nbsp;하는 AI&nbsp;모델도 연구개발한다. 중장기적으로는 로봇 AI 플랫폼을 판매하는 자체 수익화 모델도 구축할 방침이다.아울러 로봇 AI 연구소는 우수 연구 인력 유치, 다양한 산학연 주체들과의 적극적인 협업도 추진한다. 로봇 AI 연구소가 설립되는 보스턴 케임브리지 지역은 매사추세츠 공과대학교(MIT), 하버드대학교 등 세계 최고 수준의 대학과 연구기관, 글로벌 주요 테크기업이 다수 위치한 곳이다.현대차그룹 관계자는 "로봇 AI 연구소는 로봇을 넘어 현대차그룹의 다양한 사업 영역에 인공지능 기술이 확대 적용될 수 있도록 하는 중요한 거점이 될 것"이라며 "미래 신사업 성장을 위해 필수적인 AI 신기술 연구개발에 앞장서겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성바이오로직스, 4570억원 CMO 유치…생산 준비 착수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120009</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 23:16:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성바이오로직스가 글로벌 제약사인 아스트라제네카와 4570억원 규모의 바이오의약품 위탁생산(CMO) 계약 의향서(LOI, Letter Of Intent)를 체결했다. 삼성바이오로직스는 의향서를 토대로 위탁생산 준비에 착수할 계획이다. 회사는 이 같은 내용을 12일 공시했다. 양사 합의에 따라 제품명과 수량 등은 비공개다.

인천시 연수구(송도)에 위치한 삼성바이오로직스 제3공장 전경(사진=삼성바이오로직스 제공.)

삼성바이오로직스는 지난해 5월 아스트라제네카와 위탁생산 계약 의향서를 체결한 바 있다. 당시 삼성바이오로직스는 계약 금액이 공시기준에 해당하지 않아 해당 내용을 공시하지 않았다. 이후 아스트라제네카는 수요 증가로 인해 삼성바이오로직스와 이번에 정정계약을 체결했다.이번 계약 규모는 삼성바이오로직스의 지난해 매출액 1조5680억원의 약 29.15%에 해당한다.이번 계약 금액은 양사간 계약상 구속력이 있으며, 삼성바이오로직스는 향후 본계약을 체결할 경우 확정된 내용을 공시할 예정이다.이번 의향서 체결에 따라 삼성바이오로직스 측은 아스트라제네카 위탁생산 준비에 본격적으로 착수할 수 있게 됐다. 통상적으로 위탁생산은 기술이전과 공정 수립(밸리데이션), 원부자재 확보 등이 먼저 이뤄져야 한다. 삼성바이오로직스 측은 “LOI 체결은 위탁생산 준비를 시작할 수 있다는 의미”라며 “아직 본계약 체결 일정은 밝힐 수 없다”고 설명했다.한편 삼성바이오로직스는 아스트라제네카 코로나19 예방용 항체주사체 ‘이부실드’를 생산 중이다. 이부실드는 코로나19 예방백신을 맞아도 항체 형성이 잘되지 않거나 백신을 맞기 힘든 중증 면역저하자에게 체내에 직접적으로 항체를 주입, 코로나19바이러스 면역을 형성하는 항체주사제다. 이번 계약 품목이 이부실드인지 여부에 대해 삼성바이오로직스는 '비공개'라고 답했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DB하이텍, 6개 분기 최대 실적...IR 활동 전무 "투자자에 책임 노력 없어"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120005</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 23:16:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DB하이텍이 6분기 연속 최대 실적을 경신했다. 전방 산업의 수요증가에 따라 파운드리 반도체의 수요가 늘어난 영향이다. 하지만 1975년 상장 이후 기초적인 IR 활동조차 없어 투자자들에게 책임을 다하려는 노력이 없다는 지적도 있다.DB하이텍은 12일 2분기 경영실적을 발표했다. 매출은 4357억원, 영업이익은 2132억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 58.6%, 영업이익은 같은 기간 161.9% 증가했다. 전기보다 매출과 영업이익은 각각 10.3%, 17.4% 증가한 것으로 나타났다.DB하이텍은 8인치(200㎜) 웨이퍼 단일제품으로만 6개 분기 연속 실적을 갈아치우는 기록을 썼다. DB하이텍은 지난해 1분기 2437억원의 매출을 낸 이후 6분기 연속 최대 실적을 경신했다. DB하이텍의 주력 제품인 8인치 웨이퍼는 '레거시(유물)'로 여겨질 정도로 '구식' 취급을 받았다.반도체 웨이퍼는 6인치(150㎜)에서 8인치, 12인치(300㎜)로 진화해왔다. 웨이퍼가 클수록 더 많은 칩을 생산할 수 있어 12인치 웨이퍼가 등장한 후 8인치 제품은 입지가 줄어들었다. 8인치 파운드리 생산 제품은 '다품종 소량생산'으로 수익성이 높지 않고 성숙 제품의 쇠퇴 가능성도 거론되고 있다.그러나 팬데믹 이후 가전제품 수요가 폭등하면서 DB하이텍의 실적도 동반 상승했다. 8인치 웨이퍼로 이미지센서(CIS), 디스플레이 구동칩(DDI), 전력 반도체(PMIC), 마이크로컨트롤유닛(MCU) 등 성숙 제품을 생산하고 있다. 세계 파운드리 시장이 8인치에서 12인치로 옮겨가고 있지만 DB하이텍은 8인치 웨이퍼로만 승부를 걸고 있다. DB하이텍의 주 고객은 삼성전자와 미디어텍, LX세미콘 등이다. DB하이텍의 올해 2분기 영업이익률은 48.9%를 기록했다. 삼성전자 DS(Device Solution) 부문의 영업이익률은 올해 2분기 35%를 기록했는데, DB하이텍은 이보다 13.9%P 수익성이 더 높았다. 8인치 웨이퍼는 비록 구식 제품이지만 '가성비'가 좋고 쓰임새가 많은 만큼 수요도 탄탄하게 유지되고 있다.당장은 걱정없는 '알짜 사업'인 셈이다. 그래서일까. DB하이텍은 투자자들과 소통해야 할 기초자료인 IR(Investor Relation) 활동을 거의 하지 않고 있다. 지난 10년 동안 기업설명회와 관련한 공시는 한 건도 없었다. 투자자들이 회사의 재무·영업 상황을 확인할 수 있는 IR 자료도 만들지 않고 있다.IR은 기업가치의 극대화를 목적으로 재무관리 및 커뮤니케이션, 마케팅 기능을 고도로 활용하는 경영활동이다. 기업의 투자자와 주주 등 모든 이해관계자들에게 자사의 비전과 경영활동(재무정보, 경영성과)을 투명하게 공시해 시장에서 적정한 평가를 받고, 기업가치를 높이는 활동으로 볼 수 있다. 포스코그룹은 상장사가 합동으로 기업설명회를 진행하는 곳으로 IR을 모범적으로 활용한 사례로 꼽힌다.DB하이텍의 주가는 올해 1월14일 8만4500원을 기록해 역대 최고치를 기록했으나, 8월11일 종가는 4만2700원으로 49.5% 하락했다. 적잖은 투자자들이 손실을 입었을 것으로 예상되지만, 기초적인 IR 활동도 하지 않는 것이다.

DB하이텍은 기업설명회와 관련한 공시가 한 건도 없다.

본업 활동을 통해 수익을 창출하는 것 외에는 별다른 관심이 없어 보인다. 상장사 중에서는 DB하이텍보다 규모가 작지만 부지런히 IR 활동을 하는 기업들이 많다. 반도체용 클린룸 제조업체인 신성이엔지는 올해만 5차례 기업설명회를 열어 기관투자자들과 소통했다. 전략기획팀 임원이 직접 유튜브를 통해 30분에 걸쳐 2분기 경영상황을 설명하기도 했다. 신성이엔지는 DB하이텍과 비교해 매출 규모는 2배 작고, 영업이익 규모는 20배 작은 곳이다.DB하이텍이 보다 활발한 IR 활동을 통해 시장과 소통해야 한다는 지적이 나오는 이유다. 시장 관계자는 "남양유업 등은 설립 이후 한번도 시장과 IR활동을 하지 않았다"며 "투자자들과 소통을 주저하고, 커뮤니케이션을 하지 않을수록 주가 안정성이 낮다"고 설명했다.큐더스IR연구소에 따르면 정기적으로 IR을 하는 기업일수록 주식 시장에서 수익률이 좋고 주가도 안정적으로 나타났다. 성실한 IR 활동을 하는 기업에는 혜택도 제공한다. 한국거래소는 매년 IR을 개최하는 기업에 불성실 공시 심의 시 벌점을 감경하는 규정을 두고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 스마트TV '라이브 채팅' 속 숨은 AWS의 기술은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110023</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 23:16:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 스마트TV 시청자가 방송 시청 중 화면 오른쪽에 위치한 라이브 채팅 기능을 이용하고 있다. (사진=AWS코리아)&nbsp;

삼성전자의 스마트 TV 속 실시간 채팅 기능에는 아마존웹서비스(AWS)의 기술력이 숨어있다.삼성전자가 2020년 이후 출시된 스마트 TV에서 선보인 '삼성 라이브 채팅'(이하 라이브 채팅)은 국내 TV 채널에서 방영되는 프로그램을 동시에 보는 시청자들이 화면 우측에 표시되는 메시지를 통해 대화를 나눌 수 있는 서비스다. 스마트 모니터나 더 프리스타일과 같은 제품에는 지원되지 않으며 국가에 따라 서비스되지 않는 곳도 있다. 유튜브로 생방송을 보며 채팅창을 통해 대화를 나누는 것과 유사한 기능이 TV에도 구현된 셈이다.삼성전자는 TV를 보면서 프로그램에 대한 의견을 자유롭게 주고받을 수 있도록 하면서 시청자들에게 새로운 시청 경험을 제공하고자 라이브 채팅 기능을 도입했다. 이 기능은 삼성전자가 특정 프로그램에 채팅방을 개설하면 이용할 수 있다. 회사는 드라마나 스포츠 경기 등 시청자들이 소통하고 싶어하는 욕구가 강한 콘텐츠에 대해 채팅방을 개설하고 있다. 시청자는 리모컨이나 스마트폰을 통해 메시지를 작성할 수 있다. 리모컨을 통해 음성 메시지를 입력하면 텍스트로 변환된다.많은 시청자들이 화면을 보면서 동시에 메시지를 주고 받으려면 TV에 메시지 송수신 기능을 구현해야 한다. 삼성전자는 이를 위해 AWS의 '아마존 차임 SDK'를 활용했다. 아마존 차임 SDK는 웹이나 모바일 앱에 △채팅 △음성·영상 통화 △화면 공유 기능과 같은 실시간 커뮤니케이션 구성 요소를 쉽게 추가 할 수 있도록 하는 클라이언트 소프트웨어 개발 도구 모음이다. 이번 라이브 채팅 기능에서는 아마존 차임 SDK가 제공하는 실시간 커뮤니케이션 구성 요소의 메시지 기능이 적용됐다.라이브 채팅은 많은 시청자들이 한꺼번에 몰려 메시지를 주고 받는 경우에도 원활한 서비스가 가능해야 한다. 이를 위해 아마존의 완전 관리형 컨테이너 오케스트레이션 서비스인 '아마존 ECS(Amazon Elastic Container Service)'가 적용됐다. 컨테이너란 서비스를 실행하는데 필요한 모든 파일과 앱을 패키지화하고 분리하는 기술을 말한다. 서비스의 전체적인 기능을 유지하면서 패키지로 묶인 앱들을 개발과 테스트 등의 환경 간의 이동을 쉽게 할 수 있게 해준다.아마존 ECS는 이같은 컨테이너들을 관리할 수 있도록 지원하는 서비스다. 이를 활용하면 자체 클러스터 관리 인프라를 설치·운영·조정할 필요 없이 간편하게 컨테이너를 앱에 적용할 수 있다. 또 앱이 필요로 하는 용량에 따라 컨테이너의 규모를 확장하거나 축소할 수 있다.이 기능으로 인해 주요 스포츠 경기 또는 인기 드라마와 같이 시청자가 몰리는 프로그램에서도 라이브 채팅 기능이 원활하게 구동되도록 컨테이너가 자동으로 확장된다. 때문에 시청자들은 방송이 버벅이거나 끊기는 현상 없이 라이브 채팅 기능을 활용할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]엔씨, 리니지 IP 라이프사이클 늘리나…TL, 출시 연기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120035</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120035</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 23:16:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔씨소프트가 신작 '쓰론 앤 리버티'(이하 TL)의 목표 출시일을 내년 상반기로 연기하는 등 사업계획에 변화를 줬다. 지난해 11월 출시한 '리니지W'의 매출이 하향 안정화 기조에 접어든 상황에서 엔씨소프트가 TL 출시를 잠정 연기한 이유는 무엇일까.
리니지 IP로 시간벌고, TL 완성도↑
홍원준 엔씨소프트 최고재무책임자(CFO)는 12일 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "TL은 전략적인 해외 진출을 위해 가장 좋은 타이밍과 파트너를 결정해야 하는 만큼, 전략적 측면에서 논의 중"이라며 "말씀드린 사항이 정해진 시점을 감안할 때 출시 일정은 내년 상반기로 생각하고 있다"고 말했다.&nbsp;

TL. (사진=엔씨소프트)

엔씨소프트는 이 날 발표를 통해 TL의 출시 일정 연기를 공식화했다. 지난 1분기까지만 해도 엔씨소프트는 "오는 4분기 내 TL을 출시할 것"이라고 강조한 바 있다. △리니지M △리니지2M △리니지W 등 리니지 IP 모바일 게임의 매출이 하향 안정화 기조에 접어든 만큼, 하반기에 대형 신작인 TL을 통해 수익을 다각화한다는 계획이었다.실제로 올 2분기 엔씨소프트의 매출 6293억원 가운데 '리니지W'와 '리니지2M'은 전 분기 대비 매출이 큰 폭으로 줄었다. 특히 리니지W 매출은 전분기 대비 40% 감소하면서 완연한 하향 안정화 기조를 보였다. 같은 기간 리니지M 매출이 20% 가까이 늘었지만, 리니지W 감소폭이 커짐에 따라 모바일 게임 전체 매출도 전분기보다 26% 줄었다. "리니지 IP 모바일 게임 의존도가 높은 엔씨소프트가 이를 분산시키기 위해 TL 출시를 가속화할 것"이라는 목소리가 나오는 이유다.

엔씨소프트 게임별 매출 추이. (사진=엔씨소프트 IR북 갈무리)

그러나 엔씨소프트는 업계의 예상과 달리 TL 출시 계획을 내년으로 연기했다. 올해는 리니지 IP 모바일 게임으로 수익성을 견고히 하는 동시에, TL의 완성도를 높인다는 계획이다.이장욱 엔씨소프트 IR실장은 "지난 10일 실시한 (리니지W의) 기란 업데이트가 성공적이었다"며 "다른 업데이트 때와 달리 휴면 이용자 복귀 수가 3배 많았던 만큼 게임 감소율을 줄이는 것은 물론 더 장기적인 흥행이 가능할 것"이라고 말했다.이어 그는 "엔씨소프트 게임은 출시 시점으로부터 1년이 지나면 안정화 단계에 접어드는데 그 이후에는 어떤 방식의 업데이트를 하느냐에 따라 변화가 있다"며 "리니지M의 경우 서비스 5년차가 되면서 업데이트의 질과 타이밍이 좋아졌으며 3, 4분기에도 굉장히 안정적이고 좋은 실적이 나올 것"이라고 덧붙였다.
TL, P2W 지양…파트너십 논의 단계
엔씨소프트는 TL 출시를 내년으로 예정하는 만큼, 글로벌 시장 진출 시 함께할 파트너사와 전략에 대해 신중하게 접근한다는 계획이다. 여기에 유저 피드백을 연구·개발(R&amp;D)과 게임 완성 과정에 반영하는 '오픈이노베이션' 전략까지 더해질 경우, 완성도 제고에 오랜 시간이 소요될 전망이다.이에 대해 홍원준 CFO는 "TL은 국내 MMORPG 장르로 해외에서 성공한다는 측면에서 볼 때 중요한 의미를 갖는다"며 "오픈이노베이션 개발 기조에 따라 어떻게 하면 내·외부의 가용한 협력과 시너지를 낼 수 있을 지 전략적으로 고민 중"이라고 말했다.

엔씨소프트가 개발중인 TL. (사진=엔씨소프트)

TL은 엔씨소프트가 기존 개발 방향을 전면 수정하고 글로벌 지역을 타깃으로 선정한 타이틀이기 때문에 비즈니스 모델(BM)도 서구권 트렌드에 맞출 것으로 예상된다.이장욱 실장은 "구체적인 판매 상품 구성은 추후 공개할 예정이지만, 페이 투 윈(P2W) BM을 지양하고 이용자간 격차를 완화하는 방향으로 기획 중"이라며 "(희망적인 부분이라면) 부분 유료화에 굉장히 비판적이었던 북미시장이 최근 배틀패스(정기 결제 상품류) 등 다양한 형태를 수용하고 있다"고 설명했다.이어 "개발 기간이 장기화되고 투입 금액이 증가하면서 이익을 극대화하려면 라이브 서비스를 통한 이익 창출이 중요해진 상황"이라며 "(TL이) 과도한 P2W를 지양하고 (유료화) 균형을 맞춘다면 글로벌 시장에서도 성공을 거둘 수 있을 것"이라고 덧붙였다.&nbsp;한편, 엔씨소프트는 TL 북미 진출을 위한 파트너사를 물색하고 있다. 홍원준 CFO는 TL 파트너십 조건에 대해 "(파트너십에 대한) 논의가 활발히 진행 중인데 언급드리기엔 굉장히 민감한 사항"이라며 "(다만) 큰 그림에서 말씀을 드리면 TL이라는 IP와 장르가 새롭게 시도하는 플랫폼으로 북미를 포함한 새 시장에 어떻게 안착시킬 수 있는 지가 가장 중요한 선정 기준"이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120061.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>