<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 06 May 2022 15:20:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[진화하는 남궁훈표 카카오톡…방장이 유료 오픈채팅방 만든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205040097</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205040097</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 20:18:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[남궁훈 카카오 대표가 지난 4월 6일 열린 온라인 기자간담회에서 인사를 하고 있는 모습. (사진=카카오TV 갈무리)

&nbsp;카카오톡(카톡)에 적용될 남궁훈표 메타버스의 그림이 공개됐다. 현재 지인 기반의 커뮤니케이션 수단인 카톡을 글로벌 비지인·비목적성을 기반으로 한 인터랙션(상호작용) 서비스로 전환한다는 것이 핵심이다. 특히 관심사 기반 오픈채팅을 활성화하고 각 오픈채팅방 자체를 방장의 선택에 따라 유료화할 수 있는 기능도 고려 중이다. 카톡 오픈채팅은 전화번호나 카톡 아이디 등 친구 추가 없이도 링크로 상대방과 편하게 채팅할 수 있는 기능이다. 남궁훈 카카오 대표는 4일 진행된 2022년 1분기 실적발표 컨퍼런스콜(컨콜)에서 이 같은 계획을 밝혔다. 카카오가 현재 카톡 서비스의 한계로 보고 있는 지점은 크게 두 가지다. △지인 기반 △목적성이다. 남궁 대표는 “카톡은 실시간 커뮤니케이션을 주된 목적으로 하는 이용자들이 뚜렷한 목적을 가지고 하루에 수십번 넘게 들어오는 서비스”라면서 “채팅 외 많은 서비스들이 잘 준비돼 있지만 친구들과 대화를 하고난 후 목적이 달성되는 순간 앱 밖으로 나가는 한계를 갖고 있다”고 설명했다. 실제로 카톡 하단에 있는 탭들 가운데 뷰탭과 쇼핑탭에 대한 트래픽이 기대했던 것보다 높지 않아 이를 어떻게 발전시킬지를 두고 고민이 많았던 것으로 전해진다. 이 역시 지인 기반 목적성을 가진 이용자들의 특성에 기인한다는 판단이다. 나아가 바쁘게 출근하는 상황에서 목적성을 갖고 카톡에 들어오는 이용자들을 대상으로 광고나 커머스 비즈니스를 하는 것도 성과를 내기 좋은 환경이 아니었다는 분석이다. 이러한 한계를 넘기 위해 이용자들이 카톡을 좀 더 가볍게 즐길 수 있는 서비스로 방문할 수 있도록 근본적인 변화를 준비 중이다. 개편을 앞둔 대표적 영역이 △프로필 △친구 △대화 등이다. 이러한 영역들에서 이용자들이 가벼운 교감을 나눌 수 있는 서비스들을 하나씩 적용하고자 한다. 남궁 대표는 “프로필 내 나만의 캐릭터 펫을 키운다든가, 내 프로필 상태 메시지를 올려놓으면 친구들이 힘내라는 하트 메시지와 이모티콘으로 가볍게 답을 할 수 있다든가, 여기에 기분 전환용 선물도 할 수 있게 할 것”이라면서 “특히 커머스의 경우 이용자 상태나 취향을 고려한 선물은 아직 온라인 침투율이 올라갈 여지가 높아 이러한 서비스 전환이 커머스와 광고의 큰 수익으로 연결될 수 있다”고 말했다.이처럼 보다 편한 마음으로 카톡에 접근할 수 있게 한다면 일단 비목적성의 비지인 기반 인터랙션 서비스로도 확장가능하다는 계산이다. 이는 글로벌 서비스로 확장하기 위해서도 필수적이다. 현재 카톡 서비스를 이용하고 있는 5000만명의 국민은 전 세계 스마트폰 인구 50억명의 1% 정도다. 이에 카카오는 1%에서 99%로 확장하고자 한다.

현재 카카오톡 오픈채팅방. (사진=황금빛 기자)

특히 이를 위해 ‘오픈채팅’을 관심사 기반 서비스로 재정의해서 활성화할 계획이다. 예를 들어 멜론에서 걸그룹 아이브(IVE)의 음악을 듣고 있는 이용자들에게 팬 커뮤니티로 활용할 수 있는 오픈채팅 링크 버튼을 제공하는 것도 상상해볼 수 있다. 현재 카카오게임즈의 모바일 게임 ‘오딘’을 함께 플레이하는 길드(게임 내에서 만들어진 단체)에서 동일한 형태의 커뮤니티가 형성돼 잘 운영되고 있다는 것이 남궁 대표의 설명이다. 그는 “관심사 기반 이용자들이 더욱 잘 연결된다면 현재 텍스트 기반 커뮤니케이션은 이미지와 영상의 비중을 높이며 카톡이 가진 또 다른 한계인 텍스트 기반을 뛰어넘을 수 있다”면서 “이를 통해 글로벌 비지인 관심사 기반 서비스로 발전할 수 있을 것”이라고 강조했다. 이어 “특히 이러한 오픈채팅 서비스는 자유도가 높아 재미있는 콘텐츠가 오고갈 수 있기 때문에 유연한 비즈니스 모델을 시도해볼 수 있다”면서 “예컨대 오픈채팅방 자체를 방장이 유료화할 수도 있는 등 이용자들이 콘텐츠를 제작하고 서로 소통하고 거래하면서 돈을 벌 수 있는 시스템을 적용해 앞으로 오픈채팅이 이용자들의 새로운 사회적·문화적·경제적 활동을 돕는 역할을 하도록 할 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/04/blt202205040027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디즈니+ 한국 론칭 이끈 김소연 총괄, 디즈니코리아 대표로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060012</guid>
            <pubDate>Fri, 06 May 2022 04:22:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[월트디즈니컴퍼니(이하 디즈니)가 '디즈니 플러스'(+)의 한국 론칭을 이끈 김소연 DTC 사업부 전무를 디즈니코리아 대표이사로 선임했다.&nbsp;6일 디즈니 아시아태평양 지역(APAC) 측은 "김소연 전무를 디즈니코리아 대표로 임명했다"며 "후임이 결정되기 전까지 한국 DTC 사업부 총괄도 계속 겸임한다"고 발표했다.&nbsp;

김소연 디즈니코리아 신임 대표(왼쪽)와 디즈니+. (사진=월트디즈니컴퍼니)

이는 디즈니가 지난해 2월 당시 오상호 디즈니스튜디오 사업부 전무와 김소연 소비재사업부 상무를 각각 디즈니코리아 대표와 디즈니코리아 DTC 사업부 총괄에 임명한 이후 1년 3개월 여만에 단행한 인사다.&nbsp;루크 강 월트디즈니 컴퍼니 아시아태평양 지역 총괄 사장은 "김소연 신임 대표는 성공적인 디즈니+ 한국 론칭을 포함해 디즈니 내 다양한 사업 부문을 이끌며 디즈니코리아 비즈니스 성장에 중추적 역할을 담당했다"며 "빠르게 변화하는 미디어 환경 속에서 디즈니+를 포함한 디즈니의 국내 사업 운영을 최적화하고 혁신을 이끌며 디즈니코리아 브랜드 가치와 비즈니스를 지속 발전시킬 것으로 확신한다"고 전했다.김소연 대표는 2007년 디즈니 채널 사업부에 합류한 이래 15년 간 디즈니에 몸 담으며 미디어, 채널, 소비재 및 DTC 사업부를 두루 거친 미디어 및 엔터테인먼트 전문가다.&nbsp;앞서 김소연 대표는 소비재 사업부를 총괄하며 다양한 국내 파트너사와의 협업을 통해 디즈니 IP를 다양한 소비재로 확장하는 라이센싱 비즈니스에 주력했다. 그 밖에도 미디어사업부 및 채널사업부를 총괄하며 콘텐츠의 디지털 전환 전략을 통해 콘텐츠 세일즈 및 채널 비즈니스 성장을 이끌었다는 평가를 받았다.그는 디즈니코리아 내 디즈니+가 포함된 DTC사업부 총괄을 역임하며 지난해 11월 한국에 디즈니+ 서비스를 론칭시켰다. 출시 첫 해인 올해 최소 12개의 오리지널을 포함해 20개 이상의 한국 콘텐츠 공개 계획을 발표하며 적극적으로 비즈니스를 확장한 성과를 인정받은 것으로 풀이된다.한편, 오상호 디즈니코리아 전임 대표는 디즈니 동남아시아 스튜디오 사업부 총괄로 임명됐다. 그는 싱가포르, 말레이시아, 필리핀 등이 포함된 성장 시장에서 디즈니의 주요 스튜디오 사업 확장을 이끌 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/06/blt202205060004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[목소리 찾은 가상인간 '로지'…네이버 클로바 기술로 만들었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060015</guid>
            <pubDate>Fri, 06 May 2022 05:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가상인간 로지 인스타그램. (사진=로지 인스타그램)&nbsp;

가상인간 ‘로지’가 목소리를 찾았다. 네이버 클로바의 AI(인공지능) 음성합성 기술 덕분이다.네이버는 6일 싸이더스 스튜디오 엑스와 손잡고 로지의 AI보이스를 만들었다고 밝혔다. 로지는 싸이더스 스튜디오 엑스가 AI 딥러닝 기술을 적용해 만든 가상인간이다. 그동안 여러 광고에서 모델로 활동하며 개인 SNS(소셜미디어)인 인스타그램을 통해 소통해왔다. 로지의 목소리는 8일 방송되는 SBS 파워FM ‘두시탈출 컬투쇼’에서 공개된다. 로지는 이날 방송에 스페셜 게스트로 출연해 버추얼 인플루언서 활동에 대한 이야기를 나누고 청취자 사연도 직접 읽는다.로지의 AI보이스는 네이버 클로바에서 자체 개발한 NES(Natural End–to-end Speech Synthesis) 기술을 통해 제작됐다. NES 기술은 △40분 정도의 짧은 녹음 시간으로 △실제 사람의 음성에 가까운 고품질의 합성 음성을 △특정 분야에 대한 제약 없이 다양한 스타일로 △쉽고 빠르게 개발해 제공해주는 기술이다. 이를 통해 회사 소개나 광고·음성 예약 서비스·오디오 콘텐츠 등에 들어가는 음성을 만들 수 있다. 이에 로지의 MZ세대 감성과 페르소나에 가장 적합한 목소리를 싸이더스 스튜디오 엑스 측이 선택, 네이버가 NES 기술을 활용해 로지의 AI보이스를 제작했다.이에 따라 로지의 활동 영역도 한층 넓어질 것으로 기대된다. 라디오 DJ뿐 아니라 도슨트·사회자·라이브 커머스 진행자 등 목소리를 필요로 하는 다양한 영역에서의 활동이 가능해질 전망이다.김재민 네이버 클로바 보이스 책임리더는 “국내 처음으로 버추얼 인플루언서인 로지의 목소리를 클로바 AI 기술로 제작해 의미가 깊다”면서 “네이버는 로지와의 협업을 활발히 이어가는 한편 클로바 AI보이스의 활용 범위를 계속해서 넓혀나갈 것”이라고 말했다.한편 앞서 지난 3일 네이버 쇼핑라이브를 통해 처음 대중들 앞에 선 네이버의 가상인간 ‘이솔(SORI)’도 네이버 클로바 기술을 통해 목소리를 찾을 수 있을 것으로 보인다. 이솔은 네이버와 자이언트스텝이 공동개발한 가상인간이다. 향후 네이버는 이솔 역시 AI보이스 기술 결합을 통해 성우나 시연자 없이 자신만의 목소리로 사람과 실시간 소통이 가능한 완전 자동화된 가상인간으로 만든다는 목표다. 이를 통해 이솔은 네이버의 다양한 콘텐츠 영역에서 활동할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/06/blt202205060006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플·구글·MS 맞손…'패스워드리스' 구현한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060003</guid>
            <pubDate>Fri, 06 May 2022 04:22:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[빅테크 3사가 비밀번호 없이 계정에 편리하게 로그인할 수 있는 기술을 확대하기 위해 협력한다.&nbsp;5일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 애플·구글·마이크로소프트(MS)는 비밀번호가 필요 없는 '패스워드리스' 서비스를 보다 많은 이용자들에게 제공하기 위해 해당 기술에 대한 지원을 확대한다고 발표했다.&nbsp;

FIDO 로그인 증명서 사용 모습. (사진=FIDO)

최근 들어 차세대 로그인 방식으로 로그인 시 비밀번호를 사용하지 않는 '패스트 아이덴티티 온라인(FIDO)'이 주목을 받고 있다. 3사는 이 기술에 대한 지원을 강화해 이용자들이 웹사이트, 앱 등에 로그인할 때 일관성·보안성·편리성이 보장할 수 있을 것으로 기대했다.&nbsp;FIDO 기술의 확장으로 이용자들은 지문, 안면인식, 번호로 구성된 단순한 암호 등 전자기기 잠금 해제에 사용하는 간단한 인증 방법을 통해&nbsp; 웹사이트나 앱에 로그인할 수 있게 된다. 아울러 단 하나의 ‘FIDO 로그인 증명서’를 이용해 여러 웹사이트나 기기에 매번 새로 등록하지 않고도 계정에 로그인할 수 있게 된다. 또 모바일 기기에 탑재된 FIDO 로그인 증명서를 이용해 근처에 있는 기기에서 구동 중인 앱이나 웹사이트에도 로그인이 가능하다.&nbsp;이 기능은 간편할 뿐만 아니라 보안성도 높여준다. 일반적인 비밀번호, 또 문자로 일회성 비밀번호를 전송해 로그인하는 다중 인증 기능에 비해 더 안전하다는 평가를 받는다. 피싱 사기를 예방하는데도 보다 효과적인 것으로 알려졌다.&nbsp;애플·구글·MS는 향후 몇 년에 걸쳐 강화된 패스워드리스 기능을 플랫폼에서 도입할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/06/blt202205060002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자, MCU 등 차량용 반도체 개발 본격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205050005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205050005</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 20:18:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자 SIC센터장 김진경 상무(왼쪽)가 TUV 라인란드 코리아 프랭크 주트너(Frank Juettner) 대표와 함께 기념촬영을 하고 있다. (사진=LG전자)

LG전자가 차량용 반도체 설계, 구현, 검증 등 개발 프로세스 전반에 대한 기술을 확보했다고 5일 밝혔다. 차량용 반도체 개발 계획을 공식화했다. LG전자는 지난해까지 차량용 반도체 개발을 검토 중이라고 밝혔다. LG전자에 따르면, 최근 독일 인증 전문기관 TUV 라인란드(TÜV Rheinland)는 LG전자 차량용 반도체 개발 프로세스에 'ISO 26262' 인증을 부여했다. ISO 26262는 국제표준화기구(ISO)가 제정한 자동차 기능안전 국제표준규격이다.이번 인증으로 LG전자는 마이크로컨트롤러유닛(MCU), 전력관리반도체(PMIC) 등 차량용 반도체 관련 개발 프로세스를 구축할 수 있게 됐다.&nbsp;

쉽게 알아보기· MCU: 엔진 컨트롤부터 창문 및 와이퍼 조작 등 모든 편의 기능을 제어하는 반도체입니다. 차량 전장시스템 전반을 제어하는 반도체입니다. 전기차·자율주행차 생산이 늘면서 중요성이 커지고 있습니다.&nbsp;· PMIC: 전력 관리 역할을 맡고 있습니다. 기존에는 스마트폰 등에서 많이 쓰였는데요. 전기차에서도 각 기능에 꼭 필요한 만큼만 배터리 전력이 공급되도록 돕는 반도체입니다.&nbsp;
LG전자가 차량용 반도체 개발에 나선 건 안정적인 공급망 확보와 원가 경쟁력 강화 차원으로 보인다. LG전자는 VS사업부, ZKW, LG마그나이파워트레인에서 전장 사업을 진행하고 있다.&nbsp;이들 사업부는 최근 차량용 반도체 부족으로 사업에 어려움을 겪고 있다. LG전자는 올해 1분기 실적 설명회에서 "자동차 부품업계에 지속되고 있는 반도체 공급 이슈 및 원자재값 상승 등으로 매출과 원가 변동성이 매우 큰 상황"이라고 밝혔다.&nbsp;

(자료=IC인사이츠)

실제 차량용 반도체 핵심 MCU 평균 판매 가격(ASP) 추이는 2020년 파운드리 공급 부족을 기점으로 상승세가 이어지고 있다. 반도체 시장 조사기관 IC인사이츠는 지난 3월 발표한 리포트에서 "MCU 평균 판매 가격(ASP)은 2026년까지 상승할 것"이라고 전망했다. 김진경 LG전자 SIC센터장 상무는 “자동차 핵심 부품인 차량용 반도체의 기능 안전성을 세계 최고 수준으로 개발할 수 있도록 체계와 역량을 확보해 나가겠다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/05/blt202205050006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터 품는 일론 머스크, 9조원 투자 유치 성공]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060001</guid>
            <pubDate>Fri, 06 May 2022 03:06:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[트위터를 인수하기로 한 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 71억4000만달러(약 9조원)의 투자를 유치하는데 성공했다.&nbsp;

일론 머스크 테슬라 CEO. (사진=유튜브 영상 갈무리)

5일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;CNBC(씨엔비씨)&gt;에 따르면 머스크는 미국 증권거래위원회(SEC)에 제출한 서류를 통해 총 19명의 투자자가 트위터 인수를 지원하기로 약정했다고 밝혔다.&nbsp;여기에는 엘리슨 오라클 창업자, 알왈리드 빈 탈랄 사우디아라비아 왕자, 세콰이어 캐피털, 앤드리슨호로위치 캐피털(A16Z), 카타르 국부펀드, 바이낸스, 머스크의 우주 탐사기업 스페이스X에도 투자한 허니콤 애셋 매니지먼트가 포함됐다.&nbsp;이 중 테슬라 이사회의 일원이기도 한 엘리슨은 10억달러(약 1조2600억원)를 투자하기로 했다. 알왈리드 사우디 왕자는 가장 큰 규모인 19억달러(약 2조4000억원)를 지원하기로 했다. 트위터 공동창업자인 잭 도시도 투자자로 참여하는 것을 고려 중인 것으로 알려졌다. &nbsp;머스크는 총 440억달러(약 55조7000억원)에 트위터를 인수하기로 했는데 이 중 255억달러는 대형은행에서 빌릴 예정이다. 나머지는 자기자본으로 조달해야 해 머스크는 외부 투자자를 설득해온 것으로 전해진다.&nbsp;익명의 소식통에 따르면 머스크는 트위터 인수가 마무리된 후 임시 CEO를 맡게 될 것으로 보인다. 이날 알왈리드 사우디 왕자는 트위터를 통해 "새로운 친구인 머스크가 트위터의 엄청난 잠재력을 극대화할 수 있는 훌륭한 리더가 될 것"이라고 밝히기도 했다. &nbsp;한편, 현재 트위터를 이끄는 파라그 아그라왈은 도시에게 지난해 11월 자리를 물려받아 취임한지 불과 5개월 정도밖에 지나지 않았다. 머스크는 아직까지 트위터 인수 이후 아그라왈이 자리를 유지할지에 대해 직접 밝히지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/06/blt202205060001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK쉴더스, 미국 연준 '빅스텝' 직격탄…투자 심리 위축에 '상장 철회']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060008</guid>
            <pubDate>Fri, 06 May 2022 12:32:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박진효 SK쉴더스 대표가 지난 4월26일 온라인으로 개최된 IPO 기자간담회에서 취재진의 질문에 답변하고 있다. (사진=SK쉴더스)

SK그룹의 융합보안 전문 기업 SK쉴더스가 미국 중앙은행 연방준비제도(Fed·연준)의 이른바 '빅스텝(big step)'에 따른 급격한 투자 심리 위축으로 인해 추진 중이던 상장을 철회했다.SK쉴더스는 SK그룹의 ICT(정보통신기술) 투자전문회사 SK스퀘어의 비상장 자회사들 중 IPO(기업공개) 1번 타자로 나섰지만 전세계적인 투자 심리가 위축되면서 상장을 다음으로 미루기로 결정했다.회사는 6일 "글로벌 거시경제의 불확실성이 심화돼 투자 심리가 급격히 위축되면서 상장을 철회하고 향후 시장 상황을 고려해 기업 가치를 온전히 평가받을 수 있는 최적의 시점에 상장 추진을 검토하기로 결정했다"고 밝혔다.SK쉴더스는 지난 4월말 국내외 기관투자자들을 대상으로 온라인으로 투자설명회(딜로드쇼·DR)를 진행하며 성장성·수익성·안정성 등에 대해 긍정적인 평가를 얻었다. 이어 이달 3~4일 양일간 수요예측을 진행했다. 기관투자자들의 수요를 확인한 후 9~10일 일반 투자자들을 대상으로 청약에 나서고 19일에 상장한다는 계획이었다. 회사의 공모주식수는 총 2710만2084주로, 1주당 희망 공모가 범위는 3만1000~3만8800원이었다.하지만 연준이 치솟는 물가를 잡기 위해 지난 4일(현지시간) 기준금리를 0.5%포인트 올리는 빅스텝을 단행하며 글로벌 투자 심리가 급격히 위축됐다. 또 SK쉴더스의 수요 예측에도 기관투자자들의 참여가 예상보다 미진했다.SK쉴더스는 기관투자자들의 참여가 부진한 가운데 상장 절차를 진행하지 않고 다음 기회를 엿보기로 결정했다. 회사 관계자는 "수요예측에 참여한 기관투자자에게 주식을 배정하지 않았고 일반투자자 대상 청약 실시 전이므로 투자자 보호상 문제가 없다"며 "이번 IPO 과정에서 투자자들이 높게 평가한 사이버·융합보안 등 성장사업을 확대하고 차별화된 경쟁력을 더욱 강화할 것"이라고 말했다. 회사는 향후 IPO에 재도전할 계획이지만 아직 시점은 미정이다.SK쉴더스의 지난 2021년 연결 매출은 1조5497억원, 영업이익은 1219억원을 기록했다. 전년 대비 16.8%, 8.1% 증가했다. 에비타(EBITDA·감가상각 전 영업이익)는 3816억 원으로 역대 최대 규모를 달성했다. 에비타 마진(EBITDA Margin)은 25%를 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/06/blt202205060005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GSK 백신 공급 중단 장기화, '싱그릭스' 때문?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060058</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060058</guid>
            <pubDate>Fri, 06 May 2022 15:18:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영국 GSK 본사(사진=홈페이지)

GSK(글락소스미스클라인) 백신 공급 중단이 장기화되고 있다. 이미 허가 당국서 CTD 문서 현행화 등의 조치를 완료한 상태지만, 백신 공급은 결국 GSK의 의지에 달린 상황이다. 업계 일각에서는 GSK가 싱그릭스 공급 시기에 맞춰 일괄 공급을 재개할 수도 있다는 전망을 내놓고 있다.GSK 백신 공급 중단 이슈는 작년 10월로 거슬러 올라간다. GSK는 지난해 10월 25일 각 의료기관에 내달부터 GSK가 생산하는 백신 일부 품목(9품목)에 대해 '올해내 한국 추가 공급이 없다'는 내용의 공문을 발송했다.GSK의 백신 일부 품목 출하정지 이유는 CTD(국제공통기술문서) 현행화 작업 때문이다. CTD 제도를 확대하고 있던 식품의약품안전처는 10월 이전에 GSK 측과 백신 품목에 대해 CTD 현행화 방안을 논의한 것으로 알려졌다. 이후 GSK는 갑작스럽게 ‘공급 중단’과 함께 CTD 현행화를 시작했다는 것이 당시 정부 측의 설명이다. GSK서 출하정지된 품목 중 대부분은 국가예방접종에 포함돼있다. 다만 대체 품목은 존재해 현재까지 백신 수급난이 크게 나타나진 않고 있다. GSK의 백신 공급 중단에도 불구, 영유아 국가예방접종에서 공급 이슈 논란이 상대적으로 적었던 이유는 대체 품목 확보에 적극 나선 정부와 한국 내 기업들의 노력이 크다.&nbsp;질병관리청에서는 다국적사와 국내 제약사의 신속한 공급을 독려했으며 MSD와 사노피 등의 다국적제약사들은 대체 품목을 위해 타국에 공급될 물량을 국내로 들여오기 위해 안간힘을 다했다. 이렇게 국내로 공급된 품목들에 대해 식품의약품안전처는 원 수입국가와 국내 허가 기준이 안맞아 자칫 공급 절차가 복잡해질 수 있는 품목들에 대해 신속히 대응, 국내 공급에 차질이 없게끔 유도했다.&nbsp;정부와 관련 업계의 노력에 따라 대체 품목 공급이 계속되고 있는 가운데, 최근 식약처가 공급 중단된 GSK 백신 품목 허가 변경을 완료한 것으로 알려졌다. 식약처 관계자는 “GSK로부터 요청받았던 민원 사항은 정리를 완료한 상태”라고 설명했다. 실제로도 허가 변경 사항에 대한 민원 처리 기한은 지난 3월에 만료된 상황이다. 보완기간까지 더해도 5월 중순이면 민원 처리 기한을 넘어가게 된다. 식약처 규정상 민원 처리 기한을 임의로 넘기긴 어렵다. &nbsp;문제는 GSK의 행보다. 이미 허가사항 이슈는 해결된 상황임에도 불구, 백신 수급을 담당하는 질병청에는 ‘올해 내 공급이 어려울 수 있다’고 통보한 상태다. 현재 백신 공급이 가능함에도 불구, 공급을 안하고 있다는 의미로 보여질 수 있다. 실제로 현재 질병청에서는 해당 백신들에 대해 5개 품목에 대해서는 연말까지, 나머지 2개 품목에 대해서는 최소 8월까지의 공급계획을 확정지었다. 질병청 입장에선 ‘올해 GSK 백신은 없다’고 판단한 셈이다.&nbsp;일단 GSK는 ‘하반기 공급을 위해 최선을 다하고 있다’는 공식 입장을 고수하고 있다. 정부관계자나 업계에서는 GSK 내부에서 또 다른 이유로 인해 공급이 지연되고 있다고 분석하지만, GSK는 이에 대해 철저히 함구하고 있는 상태다. 

대상포진 예방백신 ‘싱그릭스’(사진=의약품 사전)

공급 지연과 관련, 업계 일각에서는 GSK가 대상포진 백신 ‘싱그릭스’ 공급 일정에 맞춰 일괄적으로 백신을 공급할 계획이 아닌가는 추측도 내리고 있다. 싱그릭스는 해외에서도 대상포진 관련 게임체인저라는 명성을 듣고 있는 만큼, GSK가 백신 공급중단으로 그간 실추된 이미지를 싱그릭스로 한순간에 불식시키려 할 수 있다는 것이 이들의 분석이다.이와는 별개로, 의료계 등지에서는 공급이 중단된 GSK 백신 품목 대부분이 영유아 필수예방접종에 포함돼있는 점을 고려, 좀 더 안정적인 백신 공급 환경을 조성해야한다고 입을 모은다. 임현태 대한소아청소년과의사회장은 “무작정 백신 가격을 깎는 것이 아니라, 백신 가격을 정상화시키는 방안만으로도 공급 이슈 해결에 충분히 도움이 된다”면서 “저출산 시대에 많은 돈이 들어가는 것도 아니고, 아이들의 건강을 위한 것이니만큼 &nbsp;국가가 나서서 문제를 해결해야 한다”고 촉구했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/06/blt202205060010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]과학계 우려에도…항공우주청, 경남 사천 간다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205040160</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205040160</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 20:18:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우주 기술 경쟁은 국가 방위와도 밀접한 관련이 있어 나라 간 ‘패권 다툼’으로 여겨지곤 합니다. 우주산업은 미국과 소련이 냉전기 때 체제 경쟁의 상징으로 삼으며 발전해왔죠. 현재 우주 기술 개발은 과거와 달리 민간이 주도하고 있습니다. 시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.


윤석열 제20대 대통령 당선인(왼쪽 3번째)이 3일 오전 서울 종로구 삼청동 대통령직인수위원회에서 열린 전체 회의에서 안철수 인수위원장(왼쪽 2번째)으로부터 국정과제를 전달받고 있다.(사진=제20대 대통령직인수위원회 홈페이지)

제20대 대통령직인수위원회(인수위)가 과학기술계 숙원 사업으로 꼽혀온 항공우주청을 경상남도 사천시에 설립하기로 했다. ‘한국판 NASA(나사·미국 항공우주국)’로 불리는 항공우주청은 국내 우주산업 진흥 컨트롤타워 부재로 야기된 문제들을 해결할 방안으로 주목받고 있다.지난 3일 인수위가 발표한 ‘윤석열 정부 110대 국정과제’에 항공우주청 경남 사천 설립이 포함됐다. 오는 10일 윤석열 제20대 대통령 당선인이 취임한 후 국회 논의 절차 등을 통해 항공우주청 모습이 구체화될 예정이다. 원일희 인수위 수석부대변인은 “국정과제로 항공우주청 신설이 선정됐고 인수위 차원에선 경남 사천을 설립 지역으로 정했다”고 말했다.항공우주청 신설은 과학기술계 일각에서 지속해서 ‘대전 설립’을 주장해왔다. 그러나 인수위는 지역균형 발전 차원에서 경남 사천을 설립 지역으로 정했다. 장능인 인수위 지역균형발전특별위원회 대변인은 “윤 당선인이 공약으로 발표한 내용을 인수위에서 정리해 설립 지역을 정한 것”이라며 “경남 사천은 사실 경제적으로 소외돼 지역균형발전 측면을 고려, 선정이 이뤄졌다. 한국항공우주산업(KAI) 등 관련 산업체가 경남에 위치해 시너지 효과도 기대할 수 있다”고 말했다. 경남엔 KAI·한화에어로스페이스 등 국내 선두 우주기업이 있다. 국내 154개 항공우주기업 중 95개가 경남에 위치한 만큼 집적화 효과가 나타날 수 있다는 설명이다.윤 당선인이 민관 협력을 국정 운영의 주요 기조로 삼은 만큼 산업계와의 연계가 항공우주청 설립 지역 선정에 주요 고려 지점으로 작용한 것으로 풀이된다. 실제로 경남도 발표에 따르면 국내 우주산업 분야 생산액의 43% 수준을 경남이 담당하고 있다. 장 대변인은 또 항공우주청 경남 사천 설립으로 △일자리 창출 △예산 낙수 효과 △항공우주 산업 육성 촉진 △교육 인프라 신설 등의 긍정적 효과가 나타날 수 있다고도 봤다.
‘110대 국정과제’서도 명문화
항공우주청 경남 사천 설립은 ‘윤석열 정부 110대 국정과제’에서도 명문화됐다.윤 당선인은 ‘우주강국 도약 및 대한민국 우주시대 개막’을 국정과제 중 하나로 삼고 “우주 인프라 고도화 및 정책적·제도적 뒷받침을 통해 7대 우주강국으로 도약하겠다”는 목표를 제시했다.해당 국정과제엔 ‘우주산업 활성화를 위해 항공우주청 신설 추진(경남 사천)’이란 내용이 포함됐다. 인수위는 △연구개발(R&amp;D) △국가안보 △산업화 △국제협력 등 다양한 분야의 전문성·리더십을 갖춘 우주산업 선도형 거버넌스를 만들겠다는 청사진을 그렸다.인수위는 110대 국정과제가 발표된 날 경남도청에서 ‘경상남도 지역정책과제 대국민 보고회’를 열고 경남지역 7대 공약 15대 정책과제를 소개했다. 항공우주청 설립과 함께 항공우주산업 클러스터 조성·차세대 한국형 원전산업 육성 등이 포함됐다.

3일 발표된 ‘윤석열 정부 110대 국정과제’ 중 79번째로 선정된 우주산업 관련 내용. ‘우주산업 활성화를 위해 항공우주청 신설 추진(경남 사천)’이란 내용이 담겼다.(자료=제20대 대통령직인수위원회)


과학기술인 이례적 단체 행동…대전 ‘반발’
항공우주청 신설은 윤 당선인이 후보 시절 지역 공약으로 제시한 바 있다. 지난 1월14일 윤 당선인은 경남 창원 방문 중 “서부 경남에 한국의 나사를 만들어 항공우주산업의 클러스터로 육성하겠다”고 발표했다.해당 내용이 공개된 이후로 대전 지역을 중심으로 지속해서 반발하는 목소리가 나오고 있다. 대전에 항공우주연구원·천문연구원·국방과학연구소 등 우주산업 관련 연구기관 34개 중 13개가 있고 다수의 항공우주 산업체도 위치한 점을 근거로 들었다. 이 때문에 경남보다 항공우주청 설립으로 인한 시너지가 극대화될 수 있단 주장이다. 정부에 항공우주청 설립을 처음 제안한 곳도 대전시다.대전시의회는 지난 3월30일 만장일치로 채택한 결의안을 통해 “항공우주청을 국토의 중심에 위치하며 국내 최고의 우주 관련 인프라를 갖춘 대전에 설립해야 한다”고 밝힌 바 있다. 허태정 대전시장도 최근 입장문을 내고 “행정기관 입지는 지역의 이익이 아니라 반드시 국가적인 차원에서 고려돼야한다”며 “산·학·연·관·군 인프라가 제대로 갖추어진 대전을 배제한 채 진행되는 우주청 설립은 반드시 재고돼야 한다”고 했다. 또 대전지역 더불어민주당 소속 황운하·조승래·장철민 의원도 3일 서울 여의도 국회의원회관에서 긴급 ‘항공우주청 대전 유치를 위한 긴급 간담회’를 열고 인수위의 결정에 우려를 나타냈다.지역 정치권뿐 아니라 과학기술인도 이례적으로 단체 행동에 나서며 반발했다. 정부출연연구기관(출연연) 연구자와 관련 산업계 관계자 80여명은 대전컨벤션센터(DCC) 앞에서 최근 ‘우주청 경남 설립 결사반대’ 기자회견을 열고 인수위 결정을 비판했다. 이들은 “국가·산업·전략적으로 타당하지 않은 비과학적인 정치적 결정”이라고 지적했다.
방위사업청 대전으로…“지역감정 매몰 벗어나야”
인수위는 항공우주청 설립과 별개로 방위사업청을 대전으로 이전하는 방안을 발표했다. 최근 대전·세종 국민보고회를 통해 방위사업청을 오는 2029년까지 대전정부청사 인근으로 옮긴다는 내용을 공개했다.방위사업청은 올해 예산으로 약 17조원이 배정된 기관이다. 직원은 1600명에 달한다. 국방기술진흥연구소도 대전으로 이전된다. 장 지역특위 대변인은 “경제적 효과만 본다면 방위사업청이 되레 항공우주청보다 더 클 수 있다”고 말했다.인수위 차원에서 항공우주청 설립이 정해졌지만 지역감정이 계속해서 고조되는 모습을 보이자 우려의 목소리도 적지 않다. 익명을 요구한 한 과학계 인사는 “효율성 측면에서 대전에 설립되길 바랐지만, 이왕 설립 지역이 확정된 만큼 더 이상 지역감정에 매몰되지 말고 항공우주청 설립의 본연의 목적을 생각할 때”라며 “컨트롤타워로서 역할을 잘 할 수 있도록 권한과 기능이 부여돼야 우주산업의 발전을 이룰 수 있다”고 강조했다.

누리호가 2021년 10월 21일 오후 5시 전라남도 고흥군 나로우주센터에서 발사되고 있는 모습.(사진=한국항공우주연구원)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/04/blt202205040040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]"챗봇을 더 똑똑하게"...카카오엔터프라이즈 AI어시스턴트팀]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020130</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020130</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 20:18:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(왼쪽부터) 이민철 연구원, 신명철 팀장. (사진=카카오엔터프라이즈)

최근 카카오톡 챗봇(채팅로봇) 서비스를 통해 AI(인공지능) 상담원에게 질문을 하고 답을 받는 일이 많아졌다. 기존엔 인간 상담원이 이용자 질문에 대한 답을 정보검색시스템(KMS)을 활용해 최대한 빠르게 찾아 대응해왔는데, 이를 챗봇이 대체하고 있는 것이다.이에 AI 기반 챗봇이 스스로 정확한 답을 빠르게 파악해 안내할 수 있도록 하는 기술들이 연구되고 있다. 그리고 여기서 중요한 것이 ‘자연어처리(NLP)’ 기술이다. NLP는 기계가 사람의 언어 즉 자연어를 이해하고 분석해주는 기술이다. NLP가 중요한 이유는 챗봇의 핵심이 대화의 의도와 맥락을 이해하고 적절히 대응하는 것이기 때문이다.특히 카카오 관련 서비스에 들어가는 NLP 기술은 카카오엔터프라이즈 ‘AI 어시스턴트팀’에서 진행하고 있다. 음성비서인 ‘헤이카카오’도 이용자의 음성을 텍스트로 변환해 NLP를 진행해야 하는데, 카카오엔터프라이즈 AI 어시스턴트팀을 통한다. 지난달 21일 AI 어시스턴트팀의 신명철 팀장(이사)과 이민철 연구원을 만나 관련 연구 현황을 들었다.카카오엔터프라이즈 AI 어시스턴트팀은 기업에 필요한 NLP 모델을 개발하고 연구하는 조직이다. 이를 위해선 ‘오픈 도메인 QA(질의응답)’ 시스템이 중요하다. 오픈 도메인 QA는 방대한 정보를 포함하고 있는 대량의 문서로부터 주어진 질문에 대한 답을 찾는 문제를 말한다. 즉 각 기업이 원하는 목적을 가진 챗봇 등 AI 비서를 카카오엔터프라이즈에서 만들어주려면 △그에 해당하는 방대한 문서에서 검색을 통해 이용자 질문에 적합한 답을 찾아내는 시스템을 구축하고 △단순 키워드가 아닌 이용자의 질문을 자연어 그대로 이해할 수 있는 NLP 기술이 필요한 것이다.이 연구원은 “쉽게 말해 어떤 질문이 들어올지 모르는 상황에서 ‘공룡 티라노사우루스는 언제 살았어?’라는 질문이 들어오면 관련 정보에 대한 검색을 쫙 하고 정답을 추출해 이용자에게 답변을 해주는 그런 완성된 시스템을 오픈 도메인 QA라고 한다”고 설명했다. 이와 관련한 AI 어시스턴트팀의 최근 성과는 자체 개발한 NLP AI 모델이 한국어 기계독해 데이터셋 ‘코쿼드(KorQuAD) 2.0’ 성능 평가에서 1위를 차지한 것이다. 코쿼드는 LG CNS가 만든 자연어이해(NLU) 학습용 한국어 표준데이터다. AI 챗봇 등을 개발하려면 이러한 학습 데이터가 필요하다. 비유하자면 수학능력시험을 보기 전 모의고사 문제를 LG CNS에서 제공한 건데, 이 학습 데이터를 가지고 AI 어시스턴트팀이 언어 모델을 만들어 제출해 성능 평가 1위에 오른 것이다.

코쿼드 2.0에서 1위와 6위에 각각 오른 카카오엔터프라이즈 AI 어시스턴트팀. (사진=코쿼드 2.0 홈페이지)


신 팀장은 “코쿼드 1.0은 언제·어디서·누가 등 답변하기 쉬운 형태의 질문 유형이었는데, 2.0의 경우 문서의 길이가 엄청 길고 답변도 표 안에 있거나 특정 셀에서 뽑아낸다든가 하는 등 난도가 더 높은 형태였다”면서 “그에 맞는 모델을 만들어 제출하면 LG CNS 측에서 질문과 답을 알아서 시험해 평가를 하는 것”이라고 말했다. 해당 모델인 ‘리틀버드-라지(LittleBird-large)’의 정확도는 90.22점을 기록했고, 처리 속도 역시 기존 1위 모델 대비 약 1.7배 빠른 수치를 기록했다. AI 어시스턴트팀의 또 다른 모델인 ‘리틀버드-베이스(LittleBird-base)’는 6위에 올랐는데, 이는 모델 사이즈 자체는 작지만 유사 성능 타사 모델 대비 약 3.4배 빠른 속도와 높은 정확도(88.57점)를 기록했다는 점에서 의미있다. 즉 실제 AI 서비스를 할 때 언어 모델은 크면 클수록 정확하지만 느려지는 한계가 있다. 그런데 작은 크기로 높은 성능을 낼 수 있다는 가능성을 보여준 것이다. 작은 모델에서의 정확도와 속도 개선은 불필요한 연산을 쳐내고 핵심만을 담아 효율성을 높임으로써 가능하다.&nbsp;이러한 연구 결과는 지속적으로 모델을 고도화해 검색·챗봇뿐 아니라 AI 컨택센터인 ‘카카오 i 커넥트 센터’ 등에 적용된다. 모델을 고도화할수록 기대할 수 있는 건 인간과 같이 이해하고 알아듣는 AI다. 예컨대 키워드가 정확하게 입력되지 않더라도, 사람이 질문을 뒤죽박죽으로 하더라도, 의미나 맥락 등을 파악해 알맞은 답을 AI가 해주는 것이다.&nbsp;이 외에도 지난해엔 글로벌 AI NLU 경진대회 ‘MS MARCO’의 ‘Passage Ranking’ 분야에서 1위를 차지한 바 있다. 신 팀장은 “오픈 도메인 QA 가운데 검색을 잘하는 능력을 평가하는 대회였다”면서 “330만개의 문서가 있고 그 가운데서 질문이 주어지면 1000개를 검색해, (관련도가 높은)답이 포함돼 있는 걸 상위 순위에 올릴수록 점수가 높아지는 것이었다”고 설명했다.

챗봇이 이용자의 질문 의도를 이해하고 적합한 답을 찾는 과정. (사진=카카오엔터프라이즈 홈페이지에서 발췌해 가공)

이러한 대회에 참여해 좋은 성과를 내는 건 어떤 의미가 있을까. 신 팀장은 “현업에서 모델을 개선하기에 적합한 대회들에 참여하는 것이고, 좋은 성과를 내면 서비스도 좋은 방향으로 개선할 수 있다”면서 “대외적으로 효과도 있겠지만, 그보다 궁극적으로 기술 발전의 로드맵 가운데 그런 데이터를 활용하는 게 필요하기 때문에 참여하는 것”이라고 말했다. 이어 “오픈 도메인 QA 영역에 많은 대회가 있는데, 문제를 해결하기 위해 공략해야 할 부분이 다 다르다”면서 “하나하나 공략하고 나면 오픈 도메인 QA라는 거대한 영역을 조금씩 정복할 수 있지 않을까 생각한다”고 덧붙였다. 이 연구원은 “사실 기계가 자연어처리로 이해를 하고 분석하고 추론한다는 게 사람이 하는 것과는 질적으로 다르다고 생각한다”면서 “대회에서 1위를 한 건 그냥 시험을 잘 본 거고, 더 발전시켜서 실제로 사람이 일을 할 때 더 도움이 되는 서비스가 되게 하려면 앞으로 갈 길이 멀다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>