<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 13:27:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['상장폐지' 위믹스, 70% 폭락…장현국 위메이드 대표의 '오판값']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240025</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 23:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[장현국 위메이드 대표.(사진=위메이드 홈페이지 갈무리)

위메이드 장현국 대표는 자사가 발행하는 가상자산 '위믹스(WEMIX)'의 국내 거래소 상장폐지 가능성이 없다고 지난 17일 지스타에서 호언장담했다. 이 말을 믿고 위믹스를 홀딩하고 매수한 투자자들 덕분에 2000원대를 지켰다. 그렇지만 투자자들은 24일 오후 8시 47분 기준으로 70% 하락(710원대)한 위믹스 시세를 경험하는 중이다. 국내 4대 가상자산거래소는 위믹스를 상장폐지하기로 했다.24일 업비트·빗썸·코인원·코빗 등으로 구성된 디지털자산 거래소 공동협의체(DAXA)는 위믹스의 거래지원을 종료하기로 결정했다고 밝혔다. 이에 따라 내달 8일 오후 3시부터 이들 거래소에서는 위믹스 거래가 중단된다.결정적인 위믹스 상폐 사유는 '중대한 유통량 위반'이다. 위메이드는 거래소들에 10월 말까지의 위믹스 예상 유통량을 2억4596만개로 제출했지만 코인마켓캡에 따르면 3억1842만개가 유통된 것으로 나타났다. 이러한 유통량 차이로 위믹스는 지난달 말 투자유의종목으로 지정된 지 한 달여만에 상폐 결론으로 이어졌다. DAXA 측은 "위믹스 측이 DAXA 회원사에 제출한 유통 계획 대비 초과된 유통량은 유의 종목 지정 당시를 기준으로 상당한 양의 과다 유통"이라며 "그 초과의 정도가 중대하다"고 판단했다.위메이드는 디파이(탈중앙화금융) 서비스인 '코코아파이낸스'에서 위믹스를 담보로 코코아 스테이블 달러(KSD)를 대출해 위믹스 메인넷의 생태계를 확장하는데 필요한 재원을 마련하려고 했다. 디파이에 담보로 잡힌 위믹스에 대해 위메이드는 미유통량으로 인식했지만 DAXA는 유통량으로 봤다. 업계에선 위믹스 가격의 급락으로 담보가치가 하락해 청산당할 가능성을 배제할 수 없다는 점에서 유통량으로 인식하는 게 맞다고 보고 있다.블록체인업계 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지갑을 떠났을 때 그것은 유통량에 해당한다"며 "유통량에 대한 정의가 시장에서 공론화되지 않았고 전체적인 정의가 없었다는 것이 하나의 변명의 여지이긴 하다"라고 설명했다. 위메이드는 각 거래소에 위믹스 상폐에 대한 효력정지 가처분신청을 내 개별 거래소별로 바로 잡겠다는 입장인데, 이런 논리가 적용될 것으로 예상된다.DAXA는 위메이드 측이 투자자들에 미흡하거나 잘못된 정보를 제공했다고도 지적했다. DAXA는 "미디엄, 금융감독원 전자공시시스템(DART) 등을 통해 잘못된 정보를 제공하고 DAXA의 거래지원 종료 여부 등에 관한 확인되지 않은 정보를 수차례 언론보도 등을 통해 발표해 투자자들에게 혼란을 초래하는 투자자 보호 목적에 부합하지 않는 여러 사정들이 확인됐다"고 설명했다.실제로 장 대표는 언론을 위믹스를 띄우는 창구로 애용했다. 이달 초 신한자산운용과 키움증권, 마이크로소프트(MS) 등으로부터 660억원 규모의 전략적 투자를 유치했다고 밝혔다. 장 대표는 "MS는 엄청나게 큰 미국 IT 기업이다. 위믹스 생태계의 성장과 회사의 성장에 도움이 될만한 투자는 마이크로소프트가 끝이 아닐 것"이라며 MS가 위믹스의 강력한 우군인 것처럼 강조했다.소명 기간 동안 제출된 자료에도 각종 오류가 발견됐으며, 유통량 관련 등 중요한 정보에 관해 제출 이후 여러 차례 정정 또는 수정이 발생했다. 이에 대해 DAXA는 프로젝트 내부의 중요 정보 파악 및 관리 능력에 대한 신뢰를 회복하기 어려운 '이례적인 상황'으로 평가했다.DAXA가 이처럼 강경한 입장을 편데는 정부의 규제동향도 영향을 준 것으로 분석된다. FTX 파산보호 신청으로 국내에서도 큰 파장이 일자 여당인 국민의힘은 가상자산에 대한 법제화를 통해 시장질서부터 확립해야 한다는 데 중지를 모았다. 성일종 국민의힘 정책위의장은 "투자자 보호책을 우선 마련하고 글로벌 기준을 고려해 유통체계 점검, 거래소 운영 취약성 등을 면밀히 검토해 법제화해야 한다"고 했다.이명순 금융감독원 수석부원장도 "규제 없는 시장은 사상누각"이라며 "발행·상장·공시 등을 포함해 시장 전반 규제안도 함께 마련해야 한다"고 강조했다.국내 가상자산거래소들은 최근 대관조직을 잇따라 강화할 만큼 정부 동향에 상당히 신경쓰고 있다. FTX가 자기발행토큰인 'FTT'를 담보로 레버리지를 일으킨 점이 문제의 발단이 돼 정부가 이를 엄중하게 인식하고 있는 정세를 고려하면 장 대표가 위믹스 상장 유지에 문제가 없을 것이라고 본 것은 '오판'에 가까웠다는 지적이다. 위메이드의 사세와 P2E(돈 버는 게임) 분야의 입지를 바탕으로 일종의 '대마불사'라는 기저심리가 작용한 것 아니냐는 해석도 나온다.위믹스 상폐에 따라 아직 여물지도 않은 P2E 시장에 강력한 규제가 적용될 것이라는 전망이 나온다. 업계 관계자는 "P2E에 대한 압박이나 규제가 강화되면 게임산업이 위축될 우려가 있다. 크래프톤이나 컴투스로서도 가진 카드가 없을 것"이라며 "한국콘텐츠진흥원은 P2E를 장려하는 느낌인데 금융위원회나 금융감독원 등 관끼리의 이해상충 우려도 있어 보인다"고 전했다.위메이드 위믹스팀은 DAXA의 결정에 공식 입장문을 내고 "위믹스팀은 단기간에 초과된 유통량을 원상 복구시켰고 지금까지의 유통량을 적극 소명해왔으며 이 모든 것은 재단이 현재 보유하고 있는 위믹스의 수량으로 증명하고 확인됐다"며 "문제가 된 원인이 해소됐는데, 원인 그 자체 혹은 다른 이유로 판단을 내린 것은 소명은 애시당초 필요하지 않았던 것으로 생각되며 위믹스팀은 이러한 DAXA의 비합리적인 결정에 불복한다"고 밝혔다.한편 위믹스가 최종 상장폐지될 경우 위메이드는 바이낸스 등 해외 거래소에 상장을 꾀할 가능성도 제기된다. 위메이드는 오는 25일 오전 11시 위믹스 상장 폐지와 관련한 긴급 온라인 기자 간담회를 개최할 계획이다. 장 대표가 직접 현재 상황과 앞으로의 대응에 대해 설명할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/24/blt202211240050.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테라노스 사기극 엘리자베스 홈즈의 중형, “실리콘밸리 막대한 투자금 때문”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250026</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 23:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 실리콘밸리 역사상 최대 사기극을 벌인 엘리자베스 홈즈가 징역 11년 3개월형을 선고받았다. 

테라노스 창업자이자 전 최고경영자(CEO)인 엘리자베스 홈스.(사진=테라노스)


홈즈는 2003년 스탠퍼드 대학을 중퇴한 뒤 바이오기업 ‘테라노스’를 창업했다. 이후 피 한 방울로 암을 포함한 수백가지 질병을 진단할 수 있는 ‘에디슨’을 개발했다고 발표했다. 홈즈는 ‘여자 스티브 잡스’로 불렸고 이러한 획기적인 기술을 내세워 9억4500만달러(약 1조2500억원) 규모의 투자를 유치했다. 하지만 2015년에 이 기술이 대부분 실험 결과 조작으로 이뤄진 것이 드러났다. 지난 2018년 미국 수사당국은 홈즈를 사기 등 11건의 혐의로 기소했고 지난 1월 1심 배심원은 11개의 혐의 중 4건을 유죄로 평결했다. 그리고 홈즈는 지난 18일(현지시간) 미국 캘리포니아 새너제이 연방법원로부터 징역 135개월을 받았다.미국 공영라디오 NPR은 홈즈의 형을 결정하는데 그의 사기 행위로 인해 투자자들이 얼마나 많은 자금을 손실했는지가 주요 요인으로 작용했다고 전했다. 또 “실제 테라노스가 유치한 10억달러에 가까운 투자금 일부분에 대해서만 판결을 받은 것”이라고 지적했다. 테라노스는 다른 실리콘밸리의 유망한 스타트업과 마찬가지로 막대한 투자금을 유치했다. 투자자에는 미디어 거물 루퍼트 머독, 오라클 설립자 래리 엘리슨 등이 있었다.&nbsp;새너제이 연방 지방법원 에드워드 다빌라 판사는 홈즈의 사기극으로 피해를 본 투자자 10명을 확인해 홈즈의 사기 행각이 발생하지 않았을 경우의 테라노스 주가를 추산해 이들이 1억2100만달러를 잃었다고 판단했다. 즉, 홈즈는 테라노스가 실제로 유치한 투자금 10%가량에 대해서만 무려 11년 징역형을 선고받은 것이다. 제프 코헨 전 연방 검사는 “실리콘밸리의 투자금은 현실과 동떨어져있을 정도로 너무 커서 형량이 무거워지는 것”이라며 “만약 홈즈가 일반 기기 공장을 운영하며 같은 사기 행각을 벌였더라면 훨씬 적은 투자금을 유치했을 것”이라고 지적했다.과거에도 실리콘밸리 경영진이 위법행위를 저질러 고발당한 사례는 있지만 대형 IT 기업 대표가 기소돼 실형을 선고받은 것은 이번이 처음이다. NPR은 “홈즈의 사례는 수억달러의 투자금을 모으는 것이 한 스타트업의 가치를 치솟게 할 뿐만 아니라 연방 법원에서 사기로 유죄 판결을 받게 되면 심각한 징역형에 처할 수 있다는 것을 보여준다”고 전했다. 나아가 “이번 사태가 샘 뱅크먼-프리드가 이끄는 가상자산 거래소 FTX와 같이 붕괴된 다른 IT 회사에 대한 경고로 작용할 수 있다”고 분석했다.선고 공판에 앞서 검찰은 법원에 제출한 서류를 통해 “미래의 스타트업 사기 행각을 막고 혁신에 대한 자금을 조달할 때 투자자들이 가져야할 신뢰를 재건하기 위해 홈즈의 징역형이 필요하다”고 주장했다. 일각에서는 테라노스 사건을 계기로 검찰이 실리콘밸리에 대한 감시를 더욱 강화할 수 있을 것으로 보고 있다.스티븐 다비도프 솔로몬 UC버클리 법대 교수는 “역사적으로 실리콘밸리에는 남들보다 앞서기 위해 규칙을 따르지 않아도 된다는 사고방식이 존재해왔다”며 “홈즈가 (실형을 선고 받은)첫 사례지만 앞으로 더 많을 것”이라고 주장했다. 코헨 전 검사는 “실리콘밸리의 ‘될 때까지 할 수 있는 척 하라’는 문화에는 어느 정도의 과장이 수반된다”고 분석했다. 그는 “홈즈의 경우에는 과장 이상의 사기 행위가 발생한 것이 인정됐으나 아직까지 IT 업계에서 사기 범죄와 제품 및 기술에 대한 과대 포장의 경계가 모호하다”고 말했다. 나아가 “실리콘밸리가 이번 사건의 교훈을 제대로 받아들일 것으로 기대하지 않는다”고 전했다. IT 스타트업을 연구하는 미국 매리랜드 대학의 데이비드 커쉬 교수 또한 “벤처업계는 반짝반짝 빛나는 새로운 기업 이야기에 약하다”며 “홈즈가 감옥에 간다는 이유로 업계가 바뀔 것이라고 생각하지 않는다”고 말했다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장]태풍에 잠겼던 포항제철소...'침수 80일' 쇳물이 콸콸 쏟아진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250006</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 23:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[11월 23일 포스코 포항제철소 직원들이 3고로에서 출선하고 있다.(사진=포스코)

고로에서 시뻘건 쇳물이 강물처럼 쏟아졌다. 무엇이든 녹여버릴 기세였다. 23일 오전 포스코 포항제철소 3고로에서는 용광로에서 쇳물을 뽑아내는 출선 작업이 한창이었다. 섭씨 1500도의 이글이글 타오르는 쇳물은 고로에서 빠져 나와 토페토카(쇳물을 담아 옮기는 차량)로 옮겨진 후 제강 공장으로 운반됐다.이날 3고로의 출선 현장은 평시와 다를 게 전혀 없었다. 하지만 79일 전인 지난 9월 6일 3고로를 비롯해 포항제철소의 전역이 초강력 태풍 '힌남노'로 침수 피해를 입었다. 3고로의 조업 현장은 성인 남자 허리 높이까지 물이 찼던 것으로 전해졌다. 폭우와 함께 토사물이 덮쳤던 3고로는 포스코와 민관의 복구 노력으로 제 모습을 찾고 있었다.김진보 포항제철소 선강부소장(상무보)은 30년 가까이 근무했지만, 이번처럼 아찔하고 막막했던 경험을 한 적이 없었다고 전했다. 그는 1992년 엔지니어로 입사해 고로가 쇳물을 잘 뽑아낼 수 있게 관리하고 있다. 그는 만약 고로를 휴풍(가동 중단)하지 않았다면 포항제철소 전 공정이 돌이킬 수 없는 피해를 입었을 것이라고 혀를 내둘렀다.당시 김학동 포스코 부회장과 이백희 포항제철소장 등 경영진은 힌남노 북상을 앞두고 제철소 내 모든 고로의 휴풍을 결정했다. 1973년 포항제철소 가동 이래 고로를 휴풍한 적은 한번도 없었다. 2003년 태풍 '매미'가 북상했을 때에도 고로를 휴풍시키지 않았다. 포항제철소 임직원은 경영진의 대응이 과하다고 생각했다. 김 부소장은 "고로 가동 50년 동안 태풍이 수십개는 지나갔는데, 고로를 휴풍하겠다는 얘기는 들어본 적도 없었다"며 "막상 이런 사고가 나고 힘들게 복구하다 보니 포스코는 조상이 지켜줄 정도로 운이 좋은 회사라는 생각이 든다"고 말했다. 이어 김 부소장은 "만약 휴풍하지 않았다면 고로 안에 있던 6000톤의 쇳물이 다 굳고, (쇳물이 나오는) 풍구는 쇳물찌꺼기로 다 막혀서 회복 불능이 되었을 것"이라며 "휴풍하지 않았다면 제철소를 복구하는 데 수 년이 걸렸을 것"이라고 혀를 내둘렀다.&nbsp;김 부소장의 말처럼 경영진이 고로 휴풍을 결정하고, 현대제철이 토페토카를 보내 포항제철소 고로의 쇳물을 실어 옮겨줬다. 그 결과 포항제철소의 고로는 이미 평소처럼 가동되고 있다. 3고로의 고로 조업을 모니터링하는 상황실도 평소와 같았다. 쇳물 생산과 관련해 고로의 빅데이터를 취합해 표시하는 상황판도 여느 때와 다름없는 모습이었다. 이날 상황실에 있던 엔지니어는 당시 상황을 설명하면서 "천운"이라고 입을 모았다.

포항제철소 근로자가 침수 설비를 복구하고 있다.(사진=포스코)

3고로와 달리 2열연 공장은 여전히 복구가 한창이었다. 침수된 지 2달이 지났지만 배관에 낀 토사를 제거하고, 각종 부품을 분해한 후 재조립하는 과정이 진행되고 있었다. 공장에는 각종 설비가 설치돼 있고, 수십개의 배관이 복잡하게 설치돼 있었다. 침수 당시 부력으로 대형설비가 떠오르면서 배관이 변형된 사례도 있었다.&nbsp;당시 열연 2공장은 완전히 침수됐다. 지하는 물에 잠겼고, 지상 1층 허리 높이까지 물이 찼다. 지하 바닥에는 여전히 물이 완전히 빠지지 않아 축축했다. 벽을 손으로 쓸면 진흙이 묻었다. 침수 피해가 얼마나 심각했는지 알 수 있을 정도였다.열연 공장에서는 쇳물을 가공해 만든 슬라브(Slab)를 롤(Roll)에 넣어 압연(슬라브를 얇게 만드는 공정)한 후 냉각 과정을 거치고, 코일 형태로 만든다. 열연 강판은 용접성과 가공성이 뛰어나 산업 전반에서 다양하게 활용된다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;포항제철소 열연 2공장은 전기차용 모터에 탑재되는 전기강판과 스테인리스강 등 다양한 산업에서 쓸 핵심 소재를 만든다. 2열연 공장은 다양한 산업에서 쓰는 철강재를 생산해 가동이 중단될 경우 국내 산업에 미치는 영향이 상당히 크다. &nbsp;2공장에는 슬라브를 압연하기 위한 13대의 대형 모터가 설치돼 있다. 모터 한대 무게가 170톤이 넘는다. 이를 해체하고 재조립하는 것도 불가능에 가까운 도전이라고 포스코의 1호 명장인 손병락 상무보는 말했다. 그는 전동기 기술 분야의 1인자로 꼽힌다. 손 상무보는 열연 2공장의 모터를 직원과 함께 수리하고 있다. 13대의 대형모터 중 11대를 무사히 복구해냈다.복구에 실패했다면 해외에서 일일이 부품을 주문한 후 조립해야 하는 상황이었다. 특수기계인 만큼 부품이 잔존하고 있는지 발주시 언제쯤 배송될지 확인조차 불가능했다. 손 명장의 기술력으로 전동기는 90% 이상 복구됐으며, 열연 2공장은 수해 복구는 점차 예전의 모습을 찾아갈 것이다. 그는 "열연 2공장이 중단되면 후방 산업에 미칠 영향이 상당히 커 최단 기간 내 살려야 한다는 마음으로 복구에 임했다"고 말했다.포항제철소는 조강생산량 기준 세계 6위인 포스코의 '심장부'이다. 포스코(당시 포항제철)는 1968년 4월 1일 설립됐으며, 설립 1896일 만인 1973년 6월 9일 7시 30분 한국 최초의 쇳물이 포항제철소의 용광로에서 쏟아졌다. 이후 1만7987일 동안 포항제철소는 가동을 이어갔는데, 태풍으로 막대한 피해를 입었다.

(자료=포스코)

초강력태풍인 힌남노로 인해 인근 냉천이 범람, 여의도 면적에 달하는 생산라인이 침수됐다. 김학동 부회장 등 경영진은 힌남노 상륙 1주일 전부터 자연재난대책본부를 가동했으며, △하역 선박 피항 △시설물 결속 △배수로 정비 △방수벽 설치 등 사전 대비 태세를 강화했다. 급기야 창사 후 처음으로 고로 3기를 휴풍시켰는 결단을 내렸다.하지만 '자연의 힘'은 상상이었고, 이를 대응하기에는 역부족이었다. 18개의 압연공장 일부가 침수됐고, 선강 및 압연공장에 설치된 모터 3만3000대 중 약 31%가 침수피해를 입었다. 변전소 등이 침수되면서 공장 내 에너지공급이 중단됐고, 재고 130만톤 중 96만톤(78%)이 침수됐다.&nbsp; &nbsp; &nbsp;포항제철소 가동 이래 전무후무한 초유의 재난이었다. 포스코그룹과 협력사 임직원이 일평균 1만5000명씩 복구에 매달렸다. 공장 곳곳의 토사물을 제거하고, 각종 기계는 분해 후 세척했다. 고로는 선제적으로 휴풍한 덕에 4일 만에 정상 가동에 들어갔고, 18개의 압연공장 중 7개는 가동을 시작했다. 현재 1열연·1냉연 공장이 정상 가동 중이다. 포스코는 연내 모든 제품을 정상 생산하는 목표로 복구하고 있다.포항제철소의 공장 곳곳에는 힌남노의 '상흔'이 남아 있었다. 공장 한켠에는 토사물을 담아놓은 포대자루가 쌓여 있었다. 구슬땀을 닦아내며 복구 작업을 하고 있는 임직원의 모습을 자주 볼 수 있었다. 복구 작업 중인 임직원에게 가져다 줄 도시락을 운반하는 직원의 모습도 찾아 볼 수 있었다. 이전의 포항제철소를 되찾기 위해 밤낮없이 매달리는 직원들 앞에 '세대의 벽'도 '원하청의 벽'도 찾아볼 수 없었다.

정상 가동 중인 포항제철소 1열연 공장.(사진=포스코)

이날 수십명에 달하는 국내 취재진은 포항제철소를 방문해 공장 곳곳을 둘러봤다. 포스코는 예전 모습을 찾아가고 있는 포항제철소를 조금이라도 더 보여주기 위해 냉천·3고로·2열연·1열연 공장을 보여주는 일정을 마련했다.포항제철소를 떠나기 직전 방문한 1열연 공장은 침수됐는지 모를 정도로 복구가 완료된 상태였다. 1차 압연을 거친 30~40미리 두께의 열연강판이 연속 공정을 따라 옮겨졌고, 1.8미리 두께까지 압연하기 위해 7개의 롤 안으로 빨려 들어가고 있었다. 스팀이 1열연 공정을 자욱하게 덮고 있었고, 공장 한 켠에 두루마리 휴지처럼 돌돌 말린 코일이 있었다. '산업의 쌀'이 될 코일은 운송을 기다리고 있었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'재벌집 막내아들'은 시작?…컴투스, 콘텐츠 수혜 더 남았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250013</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 23:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 JTBC 드라마 '재벌집 막내아들'이 화제를 모으면서 제작사 SLL과 래몽래인에 관심이 집중되고 있다. 재벌집 막내아들의 경우 본 방송은 JTBC에서 방영되지만 넷플릭스, 디즈니+, 티빙 등 다양한 OTT 채널에서 스트리밍되는 만큼 그 영향력도 빠르게 확산되는 모습이다. 제작사 래몽래인의 역량이 주목받으면서 관련 계열회사도 그에 따른 상승 효과를 누리고 있다. 게임기업에서 종합 콘텐츠 기업으로 사업을 확장하고 있는 컴투스가 대표적인 수혜주로 떠오른 모습이다.
"위지윅 인수하길 잘 했네"…컴투스의 선구안
한 때 '컴투스 프로야구' 시리즈로 '야구게임 명가'로도 불렸던 컴투스의 선구안은 정확했다. 컴투스는 메타버스 사업을 구상하고 있던 지난해 3월 시각특수효과(VFX) 전문 기업 '위지윅스튜디오'의 지분 13.7%를 확보하며 본격적인 협업 구도를 구축했다. 이어 컴투스는 같은 해 8월 위지윅스튜디오에 1607억원을 추가 투자해 최대주주에 오르게 된다. 24일 기준 현재 컴투스는 위지윅스튜디오의 지분 38.05%를 보유하고 있다.위지윅스튜디오는 컴퓨터그래픽(CG)과 시각특수효과(VFX)를 바탕으로 국내외 영화와 드라마에 기술을 지원하거나 제작하는 사업을 주력으로 하고 있다. 컴투스가 메타버스 플랫폼 '컴투버스'를 준비하고 있는 만큼 CG·VFX 부문에서 협업을 떠올릴 수 있겠지만, 최근 행보를 보면 영상 콘텐츠에서의 성과가 눈에 띈다.

(사진=재벌집 막내아들 홈페이지 갈무리)

이는 위지윅스튜디오가 보유한 자회사를 통해 알 수 있는데, 가장 눈에 띄는 곳이 '래몽래인'이다. 래몽래인은 △뉴노멀진(티빙) △시맨틱에러(왓챠) △신병(ENA·시즌) △재벌집 막내아들(JTBC) 등 올해만 4편 이상의 제작 영상을 선보이며 꾸준히 수익성을 확대하고 있다.&nbsp;특히 재벌집 막내아들이 흥행 조짐을 보이면서 래몽래인에 대한 관심도도 증가하는 추세다. 래몽래인이 SLL과 공동제작한 '재벌집 막내아들'은 3화 기준 JTBC에서 10.8%의 시청률을 기록했다. 이는 1화(6.1%)와 2화(8.8%)에 이은 상승세로, 본 방송 뿐만 아니라 OTT 시청층까지 가세해 TV와 OTT 플랫폼을 번갈아 시청하는 유동층을 탄탄하게 구축한 것으로 알려졌다. 현재 위지윅스튜디오는 래몽래인의 지분 20.13%를 보유한 최대주주로 실질적인 지배력을 행사하고 있다. 재벌집 막내아들의 경우, 위지윅스튜디오가 투자에도 참여해 관련 성과를 나눌 수 있는 구조를 구축했다.&nbsp;위지윅스튜디오가 보유한 콘텐츠 제작사 '이미지나인컴즈'도 컴투스의 '효자 종목'이다. 2020년 11월 위지윅스튜디오는 이미지나인컴즈를 인수하고 자회사로 편입해 콘텐츠 제작 역량을 확대한 바 있다. 이미지나인컴즈는 예능 △나는 차였어 △투페이스 △로또싱어 등을 제작한 데 이어 △넷플릭스 오리지널 시리즈 '블랙의 신부' △신병 등을 통해 콘텐츠 제작 역량을 쌓아온 기업이다. 같은 해 이미지나인컴즈가 승리호 투자·배급사인 '메리크리스마스'를 인수해 자회사로 편입하며 위지윅스튜디오→이미지나인컴즈→메리크리스마스로 이어지는 지배구조가 완성됐다.&nbsp;

컴투스 콘텐츠 계열사 지배구조. (사진=각사 제공, 그래픽=채성오 기자)

이 외에도 위지윅스튜디오는 연결 기준 △팝뮤직 △에프포스트 △위즈온센 △골드프레임 △엔피 △고즈넉이엔티 △얼반웍스 △MAA 등의 종속회사를 보유하고 있었는 데 올들어 일부 회사를 합병하며 새롭게 사업구조를 재편했다. 해당 합병 건은 이미지나인컴즈가 고즈넉이엔티(소설 IP 개발사), 팝뮤직(종합 엔터사), 에프포스트(콘텐츠 후반작업 전문기업)를 흡수합병하는 것으로, 이를 통해 이미지나인컴즈는 사명을 '에이투지엔터테인먼트'로 변경했다. 위지윅스튜디오는 이미지나인컴즈의 콘텐츠 제작 능력에 합병사가 보유한 IP, 매니지먼트, 콘텐츠 보정 기술을 더한 에이투지엔터테인먼트를 '글로벌 빅스튜디오'로 키운다는 계획이다.위지윅스튜디오와 관련 계열사의 콘텐츠 제작 및 수급이 확대되면서 컴투스의 수익성도 개선될 것으로 예상된다. 컴투스가 위지윅스튜디오의 최대주주인만큼, 관련 기업과 그 계열사의 콘텐츠 사업 성과를 공유할 수 있는 데다 다양한 엔터테인먼트 IP를 확보할 수 있어 메타버스·게임과 연계된 사업 확장성을 기대할 수 있게 된다.
디즈니와 접점 만들까…메리크리스마스 복병
래몽래인·위지윅스튜디오의 '재벌집 막내아들'이 흥행함에 따라 관련 계열사의 제작 차기작도 업계의 관심사로 떠오르고 있다. 특히 내년 공개를 목표로 메리크리스마스가 제작하는 '킬러들의 쇼핑몰'이 글로벌 OTT 오리지널 콘텐츠로 공개될 것이라고 알려지면서 또 한 번 흥행을 기대하는 모습이다.

(사진=디즈니코리아)

킬러들의 쇼핑몰은 강지영 작가가 쓴 '살인자의 쇼핑몰'을 원작으로 둔 콘텐츠다. 소설은 어느 날 삼촌이 자살했다는 소식을 듣게 된 '정지안'이 쇼핑몰을 차지하기 위해 찾아온 살인마들과 마주하며 벌어지는 내용을 담았다. 앞서 강지영 작가가 쓴 '살인자의 쇼핑목록'이 지난 4월 tvN을 통해 드라마로 제작돼 호평을 받았던 만큼, 킬러들의 쇼핑몰의 영상화 소식도 높은 기대를 받고 있다.&nbsp;콘텐츠업계에서는 킬러들의 쇼핑몰이 디즈니+ 오리지널로 편성될 가능성에 무게를 싣고 있다. 제작을 맡은 메리크리스마스가 디즈니+와 손잡을 경우, 해당 콘텐츠는 자연스럽게 글로벌 지역으로 뻗어나가며 흥행 시 막대한 수익을 얻게 된다. 이미 이미지나인컴즈(에이투지엔터테인먼트)가 '블랙의 신부'를 통해 넷플릭스 글로벌 넷플릭스 TV쇼 부문 톱10에 오른 바 있어, 해당 계약이 체결될 경우 또 한 번 컴투스의 콘텐츠 수익성이 확대될 전망이다.한 콘텐츠업계의 관계자는 "위지윅스튜디오를 기반으로 한 콘텐츠 밸류체인은 종합 엔터테인먼트 기업을 표방하는 컴투스에 있어 신의 한 수로 평가받고 있다"며 "제작사, 아티스트 매니지먼트 기업, 콘텐츠 후반작업 업체까지 필수적인 제작 파이프라인을 갖춤으로써 향후 글로벌 OTT에 편성되는 작품이 흥행할 경우 컴투스의 수익성도 대폭 늘어날 전망"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차, 美 가정용 충전 시스템 ‘현대 홈’ 출시…전기차 진입장벽 낮춘다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250024</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 03:05:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대자동차가 미국에서 가정용 전기차 충전 시스템인 ‘현대 홈’(Hyundai Home)을 공식 론칭했다. 현대차는 지난해 현대 홈 출시를 공식화해 1년 후인 최근 열린 ‘2022 LA 오토쇼’에서 이를 선보였다. 

현대 홈 개요도. (사진=현대차)

현대 홈 충전 시스템은 전기차 충전기, 고품질 태양광 패널, 에너지 저장 시스템(ESS)의 통합된 세 가지 기능을 개별 주택용으로 제공하는 것이 특징이다. 현대차 전기차뿐만 아니라 테슬라를 포함한 다른 제조업체의 플러그인하이브리드(PHEV)와의 호환도 가능하다.
IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 현대 홈이 경쟁사인 테슬라와 GM과 같이 자체 하드웨어를 제작하지 않고 업계에서 이미 자리 잡은 다른 회사와 협업한다는 점에 주목했다. 이안 터퍼 현대차 전략 환경 파트너 선임그룹장은 “시장에 서둘러 진출하는 것이 중요했다”며 “우리는 이 시장에 대한 수요가 있다는 점과 이미 관련 제품을 제공하는 훌륭한 회사가 있다는 점을 인식하고 있었다”고 말했다.현대차는 폭스바겐의 자회사이자 북미 지역 최대 전기차 충전 네트워크를 갖춘 ‘일렉트리파이 아메리카’(Electrify America)와 협력한다. 이에 따라 현대차의 전기차 소유주들은 일렉트리파이 충전소에서 무료 충전이 가능하다. 현대 홈의 경우에도 아직 구체적인 가격은 공개되지 않았지만 현대차는 일렉트리파이와의 협업을 통해 충전 가격을 최대한 낮춘다는 계획이다. 터퍼는 이를 “현대차가 업계의 다른 기업들과 얼마나 잘 일하는지를 보여주는 사례”로 꼽았다.&nbsp;이 밖에도 현대차는 가정용 충전소 출시를 위해 전기차 충전업체 ‘차지포인트’와 협력하며 가정용 배터리 분야에서 배터리 에너지 저장 장치 회사 ‘엔페이즈에너지’, 태양광 패널을 위해서는 ‘솔라리아’와 협력한다. 충전기의 전반적인 관리는 미국 가정용 전력망 전문 업체인 ‘일렉트럼’(Electrum)이 담당한다. 일렉트럼은 충전기 설치는 물론 사용 중 질문이 생기거나 문제가 발생할 때도 필요한 지원을 제공한다. 나아가 일렉트럼은 사용자가 연방·주·지방 정부가 제공하는 각종 인센티브를 받을 수 있도록 관련 규제나 정책에 대한 맞춤형 정보도 제공한다. 일부 지역의 인센티브는 소득 수준을 기반으로 하기 때문에 비싼 비용 때문에 친환경 에너지을 활용한 제품을 마련하지 못했던 소비자들이 훨씬 저렴하게 구매할 수 있다. 특히 미국 인플레이션 감축법(IRA)이 시행되며 태양광 사업에 세제 혜택이 확대됐기 때문에 이와 같은 정보를 제공하는 것이 더욱 중요해졌다.현대차는 다수의 파트너십을 통해 강력한 고객 지원책을 제공해 경쟁업체와 차별화한다는 방침이다. 또 현대 홈을 통해 전기차 진입 장벽을 낮추고 편리한 ‘올인원’ 전기차 충전 시스템을 제공하는 것이 목표다. 터퍼는 “사용하기 쉽게 만들지 않으면 고객들은 망설일 것이며 시작부터 접근성을 강화하는 것이 중요하다”고 강조했다.&nbsp;현대 홈 홍보에는 기존 미국의 대리점 네트워크가 활용된다. 대리점 직원은 전기차 구매, 충전소 설치, 태양광 패널, 가정용 배터리에 모두 관심을 갖는 고객에게 현대 홈에 대해 안내할 수 있다. 고객이 현대 홈을 구매할 때마다 직원들은 수수료를 받을 수 있다. 실제로 미국 내 가정용 태양광 패널 설치에 대한 관심이 높아지고 있다. 미국 에너지부 산하 에너지 정보국(EIA)에 따르면 2021년에 설치된 가정용 태양광 패널 수는 전년 대비 23% 상승했다. IRA 시행으로 올해 26%였던 세제 혜택이 2023년에 30%로 오르면서 태양광 패널 설치가 더욱 확대될 것으로 전망된다.현대 홈은 먼저 미국 16개 주에서 출시된다. 터퍼는 “고객 경험에 대한 목표를 달성하고 모든 것이 제대로 작동한다는 것을 확인한 후 서비스를 다른 주로도 최대한 빠르게 확대할 것”이라고 밝혔다. 나아가 현대차는 더 많은 기업과 파트너십을 맺는다는 계획이다. 가정용 에너지 생산은 앞으로 지속 가능한 전력망으로의 전환에서 큰 비중을 차지할 것으로 예상된다. 더버지는 이 점을 고려했을 때 현대차가 자체 하드웨어를 사용해 현대 홈을 출시하는 것이 아님에도 불구하고 산업에 중요한 역할을 하고 있다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250051.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이세계아이돌 팬덤 뺏을까…메타버스로 세계관 확장하는 '트리플에스']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240014</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 09:15:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 메타버스 플랫폼 '더 샌드박스(The Sandbox)'는 케이팝 웹 3.0 스타트업 '모드하우스'와 메타버스 사업 파트너십을 체결했다.(사진=더 샌드박스)

팬 참여형 아이돌을 지향하는 24인조 K팝 걸그룹 트리플에스(tripleS)가 가상과 현실이 상호작용하는 '메타버스' 상으로 세계관을 확장한다. 지난해 말 데뷔해 메타버스를 무대로 활발한 활동을 펼치고 있는 이세계아이돌의 팬덤을 뺏어올지 관심이다.글로벌 메타버스 플랫폼 '더 샌드박스(The Sandbox)'는 케이팝 웹 3.0 스타트업 '모드하우스'와 메타버스 사업 파트너십을 체결했다고 24일 밝혔다. 이번 파트너십으로 더 샌드박스와 모드하우스는 모드하우스 소속 블록체인 기반 K팝 걸그룹 트리플에스의 세계관 확장을 위해 메타버스에 팬 참여 소셜 허브를 구축하고 다양한 이벤트를 개최하면서, 트리플에스 NFT, 아바타, 웨어러블 그리고 각종 디지털 콜렉터블 아이템도 함께 선보일 계획이다.모드하우스는 오픈 아키텍처(개방형 시스템) 엔터테인먼트 생태계 구축을 목표로 설립된 기업으로, 블록체인 기반 팬 참여형 엔터테인먼트 플랫폼인 '코스모(Cosmo)'를 통해 아티스트와 관련된 모든 과정을 팬 중심으로 제작하고 있다.트리플에스는 블록체인 기술을 활용해 기획사를 중심으로 운영되던 '일방향' 아이돌이 아니라 팬들이 기획에 참여하는 '양방향' 형태로 운영된다. 트리플에스 팬들은 NFT 및 블록체인 기술을 활용한 포토 카드를 이용해 '그래비티(Gravity)'라는 투표에 참여, 트리플에스의 유닛 그룹인 'Acid Angel from Asia(이하 AAA)'와 '+(KR)ystal Eyes'의 멤버를 직접 선발했다.이는 6인조 걸그룹 이세계아이돌의 창조 서사와 비슷하다. 콘텐츠 크리에이터인 '우왁굳'은 메타버스 게임 플랫폼인 'VR챗'에서 오디션을 열고 가창력과 개인방송 능력을 가진 시청자들을 선발했다. 실시간 채팅과 도네이션 등 스트리밍 플랫폼의 시청자 참여 요소를 활용해 이세계아이돌 최종 멤버를 구성했다. 멤버로 선발된 시청자는 '왁타버스'라는 세계관에서 버추얼 아바타로 활동해 팬들과 밀도 높게 소통한다.멤버인 시청자와 이세계아이돌(아바타)이 각각 독립된 주체인 것과 달리 트리플에스는 모든 퍼포먼스의 주체가 실제 인간이다. 트리플에스가 더 샌드박스 플랫폼에 올라타면서 메타버스라는 세계에서 이미 자리잡은 이세계아이돌과 타깃층이 겹칠 전망이다. 이른바 '화력싸움'으로 불리는 팬덤 간의 경쟁도 관전 포인트다. 이세계아이돌이 글로벌 스트리밍 플랫폼 '트위치'에서 높은 관심을 얻고 있다면, 트리플에스 역시 전 세계 케이팝 팬들의 주목을 받고 있다.트리플에스의 첫 유닛 AAA'의 데뷔 앨범 'ACCESS'는 지난 10월 28일 발매 이후 2주 동안 다양한 성과를 이뤘다. 타이틀 곡 '제너레이션' 유튜브 뮤직비디오 조회수는 2600만 달성했고, 스포티파이 총 스트리밍 400만회 이상, 아이튠즈 US, 멕시코, 터키 K팝 앨범 차트 1위에 등극 및 US, 캐나다 아이튠즈 K팝 곡 차트 9위, 아이튠즈 전 세계 앨범 차트에서는 74위를 기록했다.더 샌드박스 코리아 이승희 대표는 "음악시장에서 블록체인을 활용한 새로운 시도로 많은 관심을 받고 있는 모드하우스와 함께하게 돼 기쁘다"며 "앞으로 더 샌드박스에서 케이팝 팬들이 트리플에스의 음악을 새로운 경험으로 즐겨볼 수 있기를 기대한다"고 말했다.모드하우스 공동 창업자 백광현 부대표는 "더 샌드박스와의 파트너십을 통해 NFT 및 블록체인 기술의 대중화를 선도하고자 한다"며 "모드하우스가 K팝 엔터테인먼트 시장에서 새로운 길을 개척하는 과정에서 더 샌드박스가 이번 제휴를 통해 모드하우스의 생태계를 메타버스 내에 더욱 확장시켜 주길 기대한다"고 전했다.한편 더 샌드박스는 모드하우스 외에도 라인스튜디오, 르노코리아자동차, MBC, FSN, 그라비티, 하나은행, 채널A, 롯데월드, CJ ENM, 스튜디오드래곤, 토닥토닥 꼬모, 뽀로로, 스퀘어 에닉스, 시프트업, 유비소프트, 아타리, SM브랜드마케팅, 큐브엔터테인먼트, 스컬 앤 쿤타, K리그, 제페토, 스눕독, 워너 뮤직 그룹, 데드마우스, 아디다스, 워킹 데드, 스머프, 케어베어 등 400곳이 넘는 파트너사들과 메타버스 세계를 확장해 나가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/24/blt202211240025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]6개월마다 바꿔 타는 자동차 구독 서비스 '트라이브', 누가 쓸까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250016</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 23:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업 생태계 정보를 소개합니다.&nbsp;&nbsp;&nbsp;


이현복 더트라이브 대표. (사진=황금빛 기자)

목돈을 들이지 않고 6개월마다 바꿔타며, 타는 동안 관리 걱정없는 자동차 구독 서비스.‘더트라이브’가 운영하는 서비스 ‘트라이브’입니다. 정확히는 ‘수입 중고차를 구독’할 수 있는 서비스인데요. 궁금했습니다. 누가 이용할지요. 이현복 대표와 만나 이야기를 들어봤습니다.01.3년 동안 5번 차 바꾼 사람, 누구?2019년 10월, 트라이브를 통해 수입 중고차 구독을 시작한 이용자가 있습니다. 지금까지 5번 차량을 바꿔 탔다고 하는데요. 모 대학 교수라고 합니다. 더트라이브 측에서도 궁금해서 여쭤본 거죠.그 분이 구독을 지속한 이유는 편하기 때문이었습니다. 트라이브는 차량을 구독하면 정비와 세차까지 다 해주거든요. 심지어 고객이 있는 곳에 찾아가, 차를 갖고 가 세차를 해 갖다줍니다. 구독료에 다 포함돼 있습니다. 그래서 다른 방식으로 차량에 대한 비용을 매월 내는 경우와 비교했을 때, 트라이브의 월 비용은 5~10% 정도 높습니다.그리고 해당 고객이 그 전에 타던 차도 수입차였는데요. 트라이브가 타깃으로 하는 고객입니다. 트라이브 고객의 평균 나이는 40세인데요. 몇 번 차를 사보고 차량 감가상각비라든지, 정비나 세차 등에 들어가는 비용과 시간, 되팔때의 스트레스 등을 경험해본 이들이죠.이 대표는 2006년부터 중고차 매매업에 몸담았습니다. 수입차 위주였습니다. 그러다 더트라이브에 작년에 합류해 공동대표가 됐는데요. 수입차 시장은 어땠을까요?“실제 우리가 자동차를 구매한다고 하면 운행하기 위해 산다고 생각하는 이들이 많을 텐데요. 옷이랑 비슷합니다. 사놓고 안 입는 옷도 많잖아요. 그런 측면의 사람들도 꽤 많았고요. 500~1000km 타고 파는 사람들도 많아요. 물어봤더니 신발을 하나만 신냐고 하더라고요. 한 달에 한 번씩 바꿔 타는 사람들도 있고요. 10대 이상, 100대 넘게 소유하는 사람들도 있죠. 또 요즘은 1억원짜리 수입차가 생각보다 비싸지 않게 느껴지거든요. 우리나라에서 거래되는 신차 가운데 1억원이 넘어가는 차량 비중이 25% 이상이기도 해요.”그리고 수입차를 구매하는 이들은 대부분 리스로 구매하는데요. 문제는 차량을 자주 바꾸는데, 리스 약정 기간이 보통 3~5년이란 겁니다. 대부분 해당 기간을 채우지 못합니다. 당연히 위약금이 발생하고요. 위약금을 내지 않으려면 차량 승계자를 찾아야 합니다. 법인의 경우는 임원이 퇴사하면서 계약 기간을 유지하지 못하기도 하죠.(참고로 리스, 렌탈, 구독을 구분하는 기준 가운데 하나는 ‘계약 기간’입니다. 일반적으로 리스는 몇 년 이상 장기, 렌트는 하루도 되고 한 시간도 되는 단기, 그 사이에 트라이브의 구독 서비스를 둘 수 있습니다.)만약 차량을 소유하고 있다 해도, 차량을 바꿀 때마다 취등록세를 내야 하고요. 해당 차량을 판다고 하면 고가일수록 세금이 높아집니다.최근엔 대략 리스 고객들이 1년 반 안에 승계자를 찾는다고 하는데요. 그러한 고객들이 수입차 시장의 30% 정도를 차지하고 있다고 합니다. 기준은 국내 최대 자동차 거래 플랫폼 ‘엔카닷컴’에 있는 전체 수입차 물량 가운데 리스 승계 물량입니다.02.리스 시장은구독 비즈니스와 연관된다?“국내에선 2008년 정도부터 차량 리스 시장이 엄청 성장해왔는데요. 시장이 커진만큼 폐해도 생겼습니다. 기간에 종속되는 거예요. 계약 기간을 못 채우겠다고 했을 때 위약금을 세게 매기는 거죠. 때문에 자연스레 트라이브와 같은 구독 서비스 자체도 시장이 더 커질 거라고 보고 있습니다.”리스는 곧 구독으로도 볼 수 있기 때문입니다. 리스와의 차이라면 트라이브 구독 서비스는 앞서 말한 것처럼 차량 관리를 다 해주고요. 사고가 나도 같이 대응해줍니다. 이와 같은 전반적인 관리를 제공해주는 상품은 트라이브가 유일하다고 자신합니다.트라이브가 운영하고 있는 차량은 현재 400대 정도인데요. 차를 올리면 거의 20일 내에 다 나간다고 합니다. 차량 대수가 곧 이용자 수라고 보면 되고요. 누적 이용자 수는 750명입니다. 평균적인 구독 기간은 8~9개월 정도입니다.그리고 MZ세대의 트렌드에 비춰볼 때 리스, 그 가운데서도 수입차 리스 시장이 더욱 커질 거라고 보고 있는데요.“요즘 MZ세대들이 무슨 돈이 있어 명품을 살까 싶지만요. 좋은 물건을 썼을 때의 그런 가치와 경험을 무시할 수 없습니다. 차도 요즘 승차감보다 하차감이라고 하잖아요. 그런 이들이 차를 선택한다고 했을 때 어떤 차를 선택할까요. 또 트렌드가 빨리 바뀌기 때문에 차량을 소유하고 10년 동안 타야지 생각하는 사람들은 거의 없죠. MZ세대는 소비 시장의 큰손이 되고 있고요.”이러한 시장은 이미 틈새시장을 넘어 대중시장이 됐다는 판단인데요. 차를 자주 바꾸고, 차량 관리도 누군가 꼼꼼하게 봐준다면 돈을 더 지불하며 스트레스를 덜 받는 쪽으로 선택할 사람들이 많다는 겁니다. 이왕이면 수입차를 선택하고 싶은 이들이고요. 물론 법인도 이용하고 있고요. 관련 수요도 높아질 거라 보고 있습니다.“정수기도 옛날에 다 큰 돈 주고 샀지만 지금은 렌탈해 쓰잖아요. 매월 내는 금액이 실제 사는 금액 대비 높지만, 필터도 갈아주고 하는 서비스 때문에 소비자들이 그렇게 이동했죠. 안마의자도 마찬가지라고 생각하는데요. 차도 그렇게 인지가 되면 쉽게 넘어오지 않을까 해요. 장기적으로 수입차 리스 시장은 저희가 다 가져올 수 있을 것 같다고 보고 있습니다.”

(사진=더트라이브)

서비스로 제공되는 수입 중고 차량은 대부분 더트라이브가 직접 산 건데요. 서비스를 시작한 건 2019년 10월입니다. 실질적으로 의미 있게 증차하기 시작한 건 지난해 11월부터라고 합니다.‘해시드’로부터 투자를 받으면서도 빠르게 증차할 수 있었는데요. 참고로 올 초 진행된 프리A 단계 투자 유치에 해시드와 현대자동차가 참여했고요. 투자 유치 금액은 53억원이었습니다.더트라이브는 추가적으로 렌탈사로부터 차량을 제공받기도 하는데요. 더트라이브가 운영 대행을 해주는 거죠.“여러 채널로 저희들이 차량을 제공받아 운용하려고 하고 있는데요. 실제 현재는 렌탈사에서 차량을 받아 저희가 운용하며 수익을 함께 나누고 있습니다. 렌탈사의 경우 차량을 구매할 돈은 있지만 운용 능력은 떨어지고 신사업은 생각해야 하고, 그러니까 저희한테 맡기는 거죠. 차량 금액으로 환산했을 때 80억원 규모의 차량을 저희가 운용하고 있습니다.”올해 계획은 550~600대 정도까지 증차하는 것이었고요. 현재도 조금씩 증차 중입니다. 내년엔 적극적으로 증차해 1000대를 목표로 하고 있습니다. 이를 위한 투자 유치를 또 진행 중이고요. 내년 초 마무리될 것으로 보입니다.03.해시드는 왜더트라이브에 투자했을까해시드는 블록체인 기술 관련 기업에 전문적으로 투자하고 있는 투자사인데요. 현재 더트라이브는 차량과 관련한 데이터들을 모두 블록체인을 통해 기록하고 있습니다.이유는 중고차 시장의 차량 관리에 대한 불신이 높기 때문인데요. 단적인 예로 침수차 골라내는 방법 등과 같은 콘텐츠들이 온라인상에 많이 돌아다니죠. 차량의 상태를 숨기고 있을 거라는 인식이 있습니다.그래서 더트라이브가 산 차들을 얼마에 사 왔고 어떻게 관리했고, 사고가 났는지 안 났는지 등을 다 기록하고 있습니다. 그리고 이를 대시보드로 만들어서 금융사에 제공하고 있는데요. 더트라이브가 차를 사서 운영하고 있지만, 투자금으로 100% 사는 게 아니라 많은 부분 대출을 받아 사고 있거든요.심지어 1금융권이랑요. 더트라이브가 처음으로 자동차 담보 대출, 즉 동산 담보 대출을 1금융권이랑 만들었다고 합니다.“1금융권은 부동산은 담보를 잡아줘도 동산을 담보로 잡아 대출해준 적은 없어요. 보통 차 살 때는 2금융권을 쓰죠. 1금융권에도 자동차 관련 대출이 있긴 하지만 신용대출이거든요. 그래서 받을 수 있는 이들이 제한돼 있고요. 저희 같은 법인은 해당도 안 됩니다. 차량은 동산이다보니 금융사에선 이 차가 잘 관리되고 있는지, 파손되진 않았는지 궁금해하고 걱정하거든요. 저희가 실시간으로 데이터를 보여주고, 구독료 들어오는 것까지 다 보여드리고 있어 안심하면서 저희한테 대출을 열어줬죠. 업계에서 처음 있는 일입니다.”그리고 이 데이터를 가지고 하려고 하는 일이 있는데요. 내년에 테스트할 예정입니다. 뭘까요? 또 더트라이브는 내년이나 내후년 초쯤 BEP(손익분기점)을 넘길 것으로 보고 있는데요. 어떻게 가능할까요?
더트라이브는 ‘수입 중고차 구독’ 서비스를 제공하는 스타트업입니다. 수입차를 타는 이들의 특성이 반영된 건데요. 어떤 특성을 가지고 있을까요? 그리고 수입차 리스 시장을 더트라이브가 장악할 수 있을 거라고 자신하는 이유는 무엇일까요? 더트라이브에 대한 더 많은 스토리를 &lt;블로터의 투자 리터러시 플랫폼(넘버스)&gt;에서 만나보세요.📣당신에게 들려줄 이야기·현장에서 본 수입차 시장·리스 시장 성장이 곧 구독 시장 성장?·더트라이브가 차량을 확보하는 방법·해시드와 1금융권이 더트라이브에 관심을 가진 이유·더트라이브의 비즈니스모델과 실적·수익성, 차량 공유나 구독이냐·더트라이브의 경쟁사는 캐피탈사? 비슷한 해외 모델은?·더트라이브가 내년에 테스트할 서비스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[휴대폰만? 이젠 모빌리티도 '무선충전' 시대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250023</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 23:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[휴대기기의 편리한 충전을 돕는 무선충전 기술이 부피가 큰 자동차, 로봇 등의 영역으로도 확대 적용되고 있다. 최근 시장에 전기 구동 방식의 모빌리티 제품 수요가 늘면서 충전 방식의 편의를 높이기 위한 고민이 지속되고 있기 때문이다. 이에 발맞춰 최근 정부도 무선충전용 주파수 사용 규제를 완화해 이 같은 변화는 한층 가속될 것으로 기대된다. 과학기술정보통신부는 이달 9일 '제2차 디지털산업 활력제고 규제혁신 방안'을 발표하면서 "전기차 무선충전을 위한 주파수 분배 및 설비 설치 부담을 완화하겠다"고 밝혔다. 무선충전 방식이 전기차 이용자의 편의를 크게 높이고 전기차 보급도 촉진할 수 있는 핵심 기술이라고 봤기 때문이다. 이를 위해 연말까지 전기차 무선충전 용도로 85kHz 주파수를 선정, 공고해 관련 기기 상용화 기반 마련에 나섰다. 그동안 도입이 늦어진 이유는 주파수가 국가 소유의 공적 자원인 데다가, 인접 대역간 간섭 여부 연구, 글로벌 주파수 사용 동향과도 밀접한 관련이 있기 때문이다.아직 정식 공고 전이지만 관련 대역을 이용한 시범제품은 일부 개발돼 있다. 지난 21일 서울시 서초구 코엑스에서 개최된 '2022 전파방송산업 진흥주간' 행사에서 이를 확인할 수 있었다.

2022 전파방송산업 진흥주간 행사장에 전시된 쌍용 코란도 이모션과 유무선 충전 플랫폼. 붉은 박스가 무선충전 패드이며 파란 박스가 충전 플랫폼 본체다. (사진=이건한 기자)

현장에는 무선충전이 가능한 쌍용차 '마이브 M1'과 '코란도 이모션'이 전시됐다. 무선충전 플랫폼은 바이에너지와 동양E&amp;P 등이 개발했다. 휴대폰 무선충전처럼 충전 패드 위에 차량을 주차하면 배터리가 충전되는 방식이다. 배터리 용량이 61.5kWh인 코란도 이모션(최대 주행거리 307km)이 22kW 무선충전 시스템과 만나면 완충까지는 약 3시간, 짧은 주차 중에도 상당 거리 이동이 가능한 전력을 공급할 수 있다. 무선 충전의 경우 향후 무선충전 부품 표준화가 이뤄지면 다양한 브랜드의 차종도 하나의 제품으로 충전할 수 있게 된다. 휴대폰의 경우 이미 'Qi(치)'라고 부르는 무선충전 규격이 널리 사용되고 있다. 이를 지원하는 무선충전 패드와 휴대폰이라면 별다른 설정 없이도 무선충전이 가능해 편리하다. 

2022 전파방송산업 진흥주간 행사장에 전시된 무선충전 전동킥보드. (사진=이건한 기자)

현장에는 무선충전 전동킥보드도 있었다. 지난해부터 단거리 이동 수단으로 전동킥보드가 각광받고 있지만 그동안 사회적으로는 여러 문제가 따랐다. 골목길 사고는 차치하더라도, 아무 데나 쓰러져 있는 전동킥보드가 미관과 이동성을 해친다는 비판이 컸다. 킥보드 업체도 이를 개별 수거해 충전 후 다시 배치하는 방식으로 운영돼 인력 효율이 좋지 못했다. 하지만 무선충전 스테이션이 보급될 경우 이런 문제들도 최소화될 수 있다. 현재 전용 스테이션에서 깔끔하고 편리한 형태로 관리되는 '따릉이' 등 공용 자전거와 같은 이점을 기대할 수 있게 되는 것이다.무선충전 주파수 규제 완화는 모빌리티 제품뿐 아니라 다양한 로봇, 충전 시스템 개선에도 적용될 수 있다. 예컨대 무선충전을 적용해 좌우로 동시에 2대의 로봇을 충전할 수 있는 충전 플랫폼, 그리고 무선충전 안전 기술 등이 있다. 현재 대부분의 무선충전 기기는 주로 1:1 대응 충전만 지원하지만 아래 이미지처럼 설계에 따라 양방향으로 전력을 송출, 2대 이상의 기기를 동시에 충전하는 방식으로도 만들 수 있게 된다. 

2대의 로봇을 동시에 충전하는 모습(왼쪽), 무선충전 중 이물질 침투를 감지하는 시스템(오른쪽). (사진=이건한 기자)

무선충전의 부수적 장점은 안정성이다. 지금도 가정·기업용 로봇 제품들 가운데 고정형 스테이션에서 충전하는 구조의 제품이 많지만 이는 상호 접촉을 위한 충전 단자가 노출되는 구조다. 방수·방진 설계에 불리하며 이물질 노출 시 스파크 발생 등의 위험도 따른다. 물론 무선충전도 충전 플랫폼과 충전 제품 사이에 이물질이 존재할 경우 전기 사고의 위험이 있다. 이를 막기 위해 당일 현장에는 무선충전 충 이물질 침투 여부를 감지하는 기술도 이미 연구가 완료돼 시제품 형태로 전시된 것을 확인할 수 있었다. 그만큼 모빌리티·로봇을 위한 무선충전 기술과 제품은 이미 상용화가 어렵지 않은 수준에 이르러 있다. 관건은 정부의 지속적인 규제 완화와 시장 내 빠른 확산을 도울 제도적 지원이다. 이와 관련해 과기정통부는 무선충전 규제개선과 더불어 같은 기기라도 사용자가 설치할 때마다 받아야 했던 '전파응용 설비 허가'를 저출력 무선충전기기부터 '기기 인증제도'로 단계적 전환, 사업과 보급의 부담을 낮추겠다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[갈림길 선 CJ]②'유연'과 '위험' 사이...CJ제일제당, 서울대 출신 CFO 3인방 재무전략은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211240018</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 23:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 임원인사를 예년보다 2개월 앞당긴 뒤 곧바로 CEO 미팅을 연 CJ그룹은 향후 중장기 전략 수립을 서둘렀다. 지금 어떻게 준비하고 대응하냐에 따라 그룹의 운명이 달라질 것이라고 판단한 것이다. 미국의 금리 인상, 글로벌 인플레이션 등 외부 충격파에 맞선 그룹 계열사들의 재무 전략을 점검해본다.



CJ제일제당 키즈나 공장 전경.


CJ그룹의 핵심 CJ제일제당이 미래 투자에 얼마나 과감한 지는 2019년 미국 냉동식품업체 슈완스 인수 과정에서 엿볼 수 있다. 당초 슈완스 지분 70%를 18억4000만달러(약 2조원)에 인수했던 CJ제일제당은 같은 해 차입금 증가로 재무부담이 커지며 베인캐피탈로부터 지분 19%에 달하는 3억2000만달러(약 3800억원)의 투자를 유치했다. 이 때문에 CJ제일제당의 슈완스 지분율은 51%로 감소했다. 간신히 독자 경영권을 확보할 정도의 지분만 유지한 것이다. CJ제일제당은 2년 뒤인 2021년 6월 베인캐피탈이 소유한 슈완스 지분 19%를 4896억원에 사들이며 슈완스 지분율을 재차 70%로 확대했다. 어떻게 보면 유연하다고 볼 수도 있지만, 다른 한편으로는 다소 위험하다고 할 수도 있는 재무전략이다. 2015년 5조1000억원 수준의 순차입금은 2018년 말 7조3000억원으로 대폭 증가하며 신용등급 하락 우려도 나올 정도였다. CJ제일제당은 과거와 비교해 재무부담이 다소 완화됐지만 공격적 사업확장 기조는 여전하다. 잉여현금흐름 추이를 통해 미루어 짐작 가능하다. 국내 압도적 시장 지위 덕분에 현금창출력 만큼은 확실하지만, 이를 웃도는 투자를 매년 해오다 보니 유입되는 돈보다 유출되는 돈이 많은 경우가 더 잦았다.

(출처=CJ제일제당 사업보고서.)

지난 5년 간 CJ제일제당의 별도 기준 실적은 흔들림 없었다. 2017년 5조원 초반의 매출규모는 2021년 6조8000억원으로 성장했고 같은 기간 영업이익은 2500억원에서 3000억원으로 늘었다. CJ대한통운 등을 포함한 연결 기준으로 보면 성장세가 더 가파르다. 특히 영업이익은 7800억원에서 1조5200억원으로 대폭 증가했다.

(출처=한국기업평가.)

이러한 호실적에도 불구하고 투자가 많다 보니 영업활동, 재무활동, 투자활동을 모두 합친 잉여현금은 항상 마이너스(-)를 기록했다. 2016년 상암동 E&amp;M센터(1257억원) 매각, 2017년 삼성생명 주식(3577억원) 처분, 2018년 CJ헬스케어(1조3100억원) 매각 등을 통해 자산유동화를 꾸준히 진행했지만 슈완스 인수를 포함한 생산기지 확대에 따른 투자가 더 많았다. 실제로 별도 기준 CJ제일제당은 2015년부터 올 3분기까지 8년째 내리 마이너스 흐름을 보이는 중이다. 연결기준으로는 2020년 5800억원의 플러스(+) 흐름을 보이기도 했으나 이에 앞서 1조5000억원이 넘는 유출이 발생하기도 했다. 올 3분기 누적 잉여현금흐름은 -9889억원으로 여전히 유출 기조를 유지하고 있다.

(출처=한국기업평가.)

고액을 주고 인수한 슈완스가 최근 미국에서 냉동피자 등을 앞세워 실적 견인차 역할을 해주며 CJ제일제당의 투자부담은 과거와 비교해 한층 낮아졌다. 그러나 CJ그룹이 지난 5월 앞으로 5년간 20조원을 투자하겠다는 계획을 밝혀 재무부담이 다시 가중될 가능성도 배제할 수 없는 상황이다. 최근에는 조직 신설 소식을 알리며 투자 가능성을 시사했다. CJ제일제당은 지난 13일 FNT(Food &amp; Nutrition Tech) 사업부문을 신설하며 현재 1조원 수준의 매출규모를 2025년까지 2조원으로 확대하겠다는 청사진을 내놨다. FNT는 기존 바이오 사업의 미생물 발효, 균주개발 등 기술에 더해 식품사업의 마케팅, 품질관리 역량을 결집시켜 만든 조직으로 △미래 식품소재 △대체 단백 △배양 단백 분야를 육성한다.

CJ제일제당이 지난 13일 신설한 FNT 조직 구조.

CJ제일제당은 “FNT사업부문내에 관련 가치사슬을 확보한다는 전략으로&nbsp;위탁개발사(CDMO)&nbsp;인수를 비롯한 전략적 투자도 검토하고 있다”고 했다. 이처럼 재무부담 가중을 두려워하지 않고 공격적인 운영이 가능한 배경으로는 재무통 위주의 인력운용이 꼽힌다. 2020년부터 CJ제일제당을 이끌고 있는 최은석 대표이사부터 그룹 내 유명한 재무통 출신이다. 서울대 경영학과 출신의 최 대표는 그룹 지주사인 CJ㈜에서 CFO를 역임했던 인물로 과거 CJ대한통운 인수를 지휘한 것으로 알려졌다. 여기에 두 명의 CFO가 최 대표를 뒷받침하고 있다. CJ제일제당은 2018년 기존 재경실을 재무전략실과 재무운영실 둘로 나누는 조직개편으로 2인의 CFO 체제를 갖췄다. 강경석 재무전략실장은 지난해 4월부터 천기성 재무운영실장은 2020년 5월부터 CJ제일제당에서 근무하고 있으며 둘 모두 서울대 출신 인물이다. 기업 인수합병 등의 업무는 강 재무전략실장이 주도할 것으로 보인다. 재무운영실이 세무, 경리 등 업무를 맡는다면 재무전략실은 IR과 M&amp;A를 관리하는 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/24/blt202211240038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘잘 싸운 한국’…편의점 월드컵 특수 기대감 상승]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250027</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 23:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광화문 인근 CU 점포. (사진=BGF리테일)

대한민국 축구대표팀이 2022 카타르월드컵 조별리그 H조 1차전에서 우루과이를 상대로 좋은 경기력을 선보이며 편의점 업계의 월드컵 특수 기대감도 커지고 있다. 1차전 경기가 치러진 지난 24일 편의점 업체들의 주요 제품 매출이 크게 늘어난 것으로 나타났다. CU는 광화문과 시청광장 인근 점포의 전주 대비 주요 상품매출신장률을 분석한 결과 맥주 판매량이 1030% 증가했다고 밝혔다. 그 다음으로는 스낵류 680%, 안주류 570%, 물 490% 순으로 주요 제품의 수요가 폭발적으로 증가했다. 거리 응원을 나온 시민들의 수요 덕분이다. CU는 대한민국 축구대표팀이 16강 진출 희망이 커진 데 따라 28일 자체 응원전도 준비하고 있다.포켓CU와 CU SNS에서 댓글 이벤트를 진행해 선정된 고객들을 서울, 부산, 광주 CGV 상영관으로 초대해 응원할 예정이다. BGF리테일 관계자는 “남은 월드컵 예선 경기에도 전국 각지에서 응원전이 예정되어 만큼 구매 데이터를 면밀히 분석해 고객 편의를 위한 스마트한 영업 전개를 펼칠 것”이라고 했다.

GS25에서 모델이 포즈를 취하고 있다.(사진=GS리테일)

GS25의 매출은 전주 같은 요일인 11월 17일 대비 19.5% 증가한 것으로 집계됐다. 맥주 186.4%, 치킨 146.9%, 안주류 125.0%, 냉동간편식 113.7%, 스낵 98.2% 등이 월드컵 수혜를 본 주요 품목들이다. GS25는 맥주 번들 할인 등 월드컵 중점 행사를 벌인다는 계획이다. 편의점의 배달과 픽업 주문도 많아졌다. 전주 동요일 대비 배달∙픽업 매출은 158.9% 증가했다. 카테고리별로는 맥주 1078.5%, 치킨 528.2%, 스낵 58.7%, 안주류 84.0% 등이다.세븐일레븐은 전주 동요일 대비 매출이 20% 증가했다고 밝혔다. 특히 경기 시작 전인 18시부터 매출이 눈에 띄게 늘어났다. 전주대비 즉석치킨 150%, 오징어 130%,&nbsp;육포 100%, 맥주 200% 등 다른 편의점 업체와 비슷한 품목의 매출이 증가한 것으로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250055.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>