<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Jun 2022 17:32:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 갓 입사한 직원까지 해고...'원칙없는 구조조정' 직원들 반발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270001</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 17:30:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크.(사진=유튜브)

미국 테슬라가 비용 절감을 위해 갓 입사한 직원들까지 해고했다는 주장이 제기됐다. 일론 머스크는 지난 2일(현지시간) 임직원들에게 이메일을 보내 "인력 과잉으로 인해 10%의 인력 감축이 필요하다"고 말했다. 통상 구조조정은 회사의 경영위기가 예상될 경우 원칙과 기준에 따라 진행하는 것이 일반적이다. 테슬라는 비용 절감을 위해 인력 구조조정이라는 손쉬운 해법을 찾고 있다는 비판이 나온다. 또 구조조정 대상자를 명확한 기준 없이 선정하거나, 해고 통보 원칙을 지키지 않았다는 주장도 나왔다.&nbsp;26일(현지시간) 미국 경제 매체 '비즈니스 인사이더'는 테슬라 전 직원이 최근 부당하게 일자리를 잃은 사례를 소개했다. 해고자들은 트위터 등 소셜미디어를 통해 이 같은 내용의 글을 올렸다.&nbsp;한 직원은 링크드인(Linkedin)을 통해 "테슬라 인사팀에서 2주 근무하고 해고 통보를 받았다"고 말했다.&nbsp;또 다른 직원은 "관리자 위치에 있어 고용이 안정적일 것으로 생각했는데, 해고 통보를 받아 매우 놀랐다"고 토로했다. 이 직원은 테슬라의 해고자 선정 기준이 불명확하며, 합리적이지 않다고 주장했다. 그는 "(해고자의) 실적을 평가해 해고자를 선정했다고 하는데, 근무 기간이 길지 않아 성과를 측정할 명확한 기준이 없었다"며 "어떤 측정 기준으로 해고자로 선정했는지 물어봤지만 알려주지 않았다"고 지적했다.&nbsp;이외에도 이달 8월부터 근무가 예정된 엔지니어의 채용을 테슬라가 일방적으로 취소했다는 주장도 나왔다. 또 회사가 퇴직금 액수를 부당하게 산정해 이를 수령할 것을 강요했다는 폭로도 제기됐다.&nbsp;일부 해고자들은 회사가 정리해고를 사전에 통보해야하는 노동법을 지키지 않았다며 소송을 제기했다. 현행법에 따르면 정리해고 60일 전에 통보해야 하는데, 배터리 공장 직원 500명은 해고 직전 통보를 받았다는 것이다.테슬라는 인플레이션 등으로 경영환경이 불확실해지면서 인력 구조조정에 나서고 있다. 일론 머스크는 직원들에게 보낸 이메일에서는 인력의 10%를 감축할 필요가 있다고 밝혔으며, 최근 열린 포럼에서는 3~3.5%의 감원이 필요하다고 설명했다.테슬라가 구조조정에 필요한 원칙들을 지키지 않으면서 테슬라는 미국 노동·시민단체의 반발을 살 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[최대 30% 할인 '티머니 신한카드'…알뜰교통카드 부럽지가 않어]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270005</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 17:30:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[탁월한 대중교통 혜택을 제공하는 카드로는 '알뜰교통카드'가 잘 알려져 있다. 문재인 정부의 교통비 인하 공약에 따라 만들어진 카드로, 대중교통비를 최대 30%까지 절감할 수 있다. 정부와 지자체가 20%를, 카드사가 10%를 각각 부담하는 형태다.민간 회사들이 알뜰교통카드의 '30% 할인' 혜택에 필적하는 대중교통 특화카드를 연합해 내놨다. 27일 신한카드는 스마트한 이동 결제 서비스를 제공하는 티머니와 모빌리티 특화 PLCC(상업자표시신용카드)인 '티머니 Pay &amp; GO 신한카드'(이하 티머니 신한카드)를 출시했다고 밝혔다.
티머니 신한카드, 전월실적 요구하지만 사용법은 간편
알뜰교통카드의 장점은 카드사가 요구하는 전월 실적을 채우지 않아도 캐시백에 해당하는 '교통마일리지'가 쌓인다는 점이다. 전월 실적까지 충족하면 30%의 캐시백 혜택이 제공된다. 단점은 마일리지 적립방법이 그렇게 간편하진 않단 것이다. 출발지에서 알뜰교통카드 앱을 실행한 후 '출발'을 누르고 도착지에서 '도착'을 터치해줘야 한다.티머니 신한카드는 교통 혜택에 전월 실적을 요구하지만, 통상적인 신용카드처럼 알아서 할인혜택이 적용되는 형태로 보다 간편하다고 할 수 있다. 버스와 지하철에서 30% 할인을 받을 수 있으며, 고속·시외버스, 택시(티머니onda), 전동 킥보드(씽씽), 서울시 공유 자전거(따릉이)를 이용할 때에도 20% 할인 혜택을 받을 수 있다.전월 이용실적에 따른 월간 통합 할인한도는 30만원 이상 50만원 미만 이용시 7000원, 50만원 이상 100만원 미만 이용시 1만2000원, 100만원 이상 이용시 1만8000원이 적용된다.

티머니 신한카드 3종.(사진=신한카드)

티머니 신한카드는 생활 할인 서비스를 함께 담아 체감혜택을 높였다. 현대, 신세계, 롯데, 갤러리아 백화점 등 주요 백화점에서 5% 할인을 받을 수 있으며, GS25, CU 등 편의점에서도 5% 할인이 가능하다. SKT, KT, LGU+ 이동 통신요금을 이 카드로 자동이체하면 5% 할인 적용이 가능하며, 스타벅스, 커피빈 등 커피 전문점에서도 5% 할인을 받을 수 있다.생활 할인 서비스도 전월 실적에 따른 월간 통합 할인한도가 적용되며, 전월 30만원 이상 50만원 미만 이용시 5000원, 50만원 이상 100만원 미만 이용시 1만원, 100만원 이상 이용시 1만5000원 한도 내에서 할인이 가능하다.이 카드의 연회비는 해외겸용(마스터) 1만8000원, 국내전용 1만5000원이다. 알뜰교통 신한카드의 경우 국내 1만2000원, 해외1만5000원으로 조금 더 저렴하다.신한카드와 티머니는 대중교통족을 모셔오기 위해 다양한 이벤트도 준비했다. 오는 7월 31일까지 티머니페이 앱에 카드를 등록해 대중교통을 이용하면 12월 31일까지 매주 최대 1500 T마일리지를 적립받을 수 있으며, 티머니 GO에서 이용 가능한 고속·시외버스 30% 할인 쿠폰 및 택시(티머니onda), 전동킥보드(씽씽), 공유자전거(따릉이) 2000원 할인 쿠폰 등도 제공한다.아울러 티머니 신한카드 발급 후 7월 31일까지 이 카드로 5만원 이상 결제하면 2만원을 캐시백 해주며, 추첨을 통해 신세계 상품권 30만원(10명), 3만원(100명)을 증정하는 이벤트도 마련했다.
티머니가 30% 할인카드 내놓은 이유…'ESG' 전략 실천 일환
통상적인 신용카드의 대중교통 할인율은 10%, 할인한도는 5000원 수준이다. 카드사가 파트너사와 단독 제휴를 맺고 전략적으로 출시하는 'PLCC' 형태가 아니었다면 30% 할인혜택의 신용카드는 출시되기 어려웠을 것이라는 분석이다. 보다 높은 혜택을 제공하기 위해 알뜰교통카드는 정부와 지자체가 예산을 투입한다면, 티머니 신한카드의 경우에는 티머니가 힘쓴 것이다.그렇다면 티머니는 왜 30% 파격 혜택을 담은 신용카드를 연합해 내놨을까? 'ESG(환경, 사회, 지배구조)' 가치를 민간에 파급력 있게 전달하기 위해서다. 티머니는 ESG 전담 조직을 신설하고, 지속가능 성장을 위한 ESG 경영 전략을 본격 추진하고 있다. 티머니에 신설된 'ESG경영팀'은 김태극 대표 직속으로 운영되고 있다. 티머니 관계자는 "모든 사업영역에 ESG 경영을 강화하며 티머니만의 '선한 영향력'을 전파할 계획"이라고 설명했다.

티머니는 '티머니 ESG 경영 전략 로드맵'을 수립해 사업별 단기, 중장기 과제를 수립, 관리하고 있다.(사진=티머니)

티머니는 티머니 카드의 소재를 재활용 플라스틱으로 전환하는 방안을 연구 중이며, 티머니 카드 포장재도 친환경 생분해 소재로 변경할 예정이다. 또한 택시 카드 결제 단말기에 전자영수증 기능을 도입해 수천 그루 분량의 영수증 종이 사용을 절감할 계획이다. 이와 함께 대중교통 활성화를 위한 교통비 마일리지 지원, 버스·지하철 중심의 대중교통 환승체계에 대한 다양한 모빌리티 수단(공공·민간) 추가 등 다양한 사회공헌 프로그램도 확대 추진 중이다.현재 대중교통 중심의 한국형 MaaS(서비스용모빌리티) 플랫폼 '티머니GO'를 통해 대중교통과 라스트 마일 모빌리티(따릉이, 씽씽)를 연계해 '티머니GO 환승리워드'라는 새로운 혜택을 선보이고 있으며, 모바일 간편결제 플랫폼 '티머니페이(TmoneyPay)'를 통해서는 다양한 결제 편의성과 교통 특화 혜택을 제공하고 있다.티머니 페이먼트사업부장 김정열 상무는 "신용카드가 단순 결제 수단을 뛰어 넘어 소비문화를 주도하는 새로운 트렌드로 떠오르고 있다"며 "티머니가 대중교통을 대표하는 만큼 교통에 특화된 티머니 신한카드로 더 많은 교통 혜택을 누리실 수 있도록 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['대세는 순환경제'...화학업체들의 재활용 사업 러시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240014</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 17:30:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[폐플라스틱들. (출처=픽사베이)

환경 개선에서 대한 사회적 인식과 필요성이 높아지며 국내 주요 화학업체들이 자원 재활용 사업을 적극 추진하고 있다. 25일 업계에 따르면 한화솔루션의 자회사 한화컴파운드는 지난 23일 한국재활용협회와 손잡고 재활용 사업을 위한 업무협약(MOU)를 체결했다. 한화컴파운드는 한재협으로부터 폴리에틸렌(PE), 폴리프로필렌(PP) 등으로 만들어진 폐플라스틱을 공급받아 재생원료를 생산할 계획이다. 이러한 폐플라스틱 재활용 사업은 최근 국내 화학업체들 사이에서 주요 트렌드로 떠오르고 있다. 이미 LG화학은 작년부터 쿠팡, 이너보틀 등과 함께 플라스틱 폐기물 재활용 프로젝트를 가동하는 중이다.쿠팡의 전국 물류센터에서 버려지는 연간 3000톤의 스트레치 필름을 LG화학이 수거해 이를 재활용 소재로 다시 만들거나, LG화학이 제공하는 소재로 이너보틀이 화장품 용기를 만들고, 이를 수거한 뒤 LG화학과 이너보틀이 원료 형태로 재활용하는 방식 등을 취하고 있다. 또 최근에는 화성시와 재활용 업체 ㈜성지와 손잡고 PVC 폐벽지 재활용을 위한 시범사업에 나서기도 했다. ㈜성지가 수거된 폐벽지의 종이층과 PVC 코팅층을 분리하고 이물질을 제거해 재활용하고, 이 과정에서 발생하는 PVC 코팅층은 LG화학이 재활용하는 식이다. SK이노베이션의 자회사 SK지오센트릭은 재활용 사업을 글로벌 재활용 사업을 준비하고 있다. SK지오센트릭은 프랑스 환경 전문기업 수에즈, 캐나다의 루프인더스트리와 함께 프랑스에 폐플라스틱 재활용 합작법인 설립을 위한 업무협약을 체결했다.SK지오센트릭은 유럽 재활용 공장의 운영을 감독 및 컨설팅을 하고, 수에즈는 폐플라스틱 수거 및 공급, 루프는 폐플라스틱의 재생수지 생산 등의 역할을 맡는다. 합작법인이 설립될 경우 국내 업체 중에서는 처음으로 유럽 내 플라스틱 재활용 합작공장을 설립하게 된다.정부는 작년 12월에 플라스틱 제조업체가 재생원료를 2030년까지 30% 이상 사용하게 하는 ‘한국형 순환경제 이행계획’을 발표했다. 제품 생산 단계에서부터 재생 원료 사용을 의무화해 플라스틱 재활용률을 높인다는 취지다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[B2B 영토 넓히는 쏘카...업무용 장기렌트 정식 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270002</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 17:30:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쏘카가 비즈니스 플랜 상품을 정식 출시했다. (사진=쏘카)

쏘카가 1개월 단위로 계약하는 업무용 장기렌트 상품 '쏘카비즈니스 플랜'을 정식 출시했다. 쏘카는 비즈니스 서비스로 '멤버십'과 '플랜'을 운영하고 있다. 두 서비스 모두 월간 이용건수가 꾸준히 늘고 있다.&nbsp;쏘카는 27일 '쏘카비즈니스 플랜' 정식 출시 소식을 전했다. 쏘카비즈니스 플랜은 '회사 전용' 쏘카를 계약한 뒤 임직원들이 자유롭게 이용하는 월 단위 차량 대여 상품이다.&nbsp;쏘카는 2020년 해당 상품을 시범 출시했다. 이번 정식 출시로 법인, 지자체뿐 아니라 개인 사업자와 소상공인도 이용할 수 있게 됐다.&nbsp;지난 24일 쏘카가 공시한 증권신고서에 따르면 쏘카비즈니스 플랜 월간 이용건수는 2020년 830건, 2021년 1024건, 2022년 1분기 1225건을 기록했다. 수요가 많다고 보기는 어렵지만, 꾸준히 늘고 있다는 점이 고무적이다.&nbsp;

쏘카 비즈니스 월간 이용자수. (자료=쏘카)

쏘카는 ESG(환경·사회·지배구조) 경영이 강조되면서 쏘카비즈니스 플랜 수요가 늘 것으로 기대하고 있다. 쏘카는 "친환경 ESG 경영이 화두로 떠오르면서 대기업, 지자체, 공공기관 등이 앞다퉈 업무 전용 차량 소유를 줄이는 가운데 새로운 성장 동력으로 주목받고 있다"고 설명했다.쏘카는 2019년부터 '비즈니스' 서비스에 뛰어들었다. 2019년에는 쏘카비즈니스 멤버십 서비스를 정식 출시했다. 기업고객 전용 카셰어링 구독 상품으로, 기업은 임직원당 월 구독료를 내고 쏘카 대여료와 차량손해면책상품을 100% 할인된 가격에 이용할 수 있다.증권신고서에 따르면 쏘카비즈니스 멤버십 월간 이용건수는 2019년 3857건을 시작으로 2020년 4353건, 2021년 5226건을 기록했다. 올해 1분기에는 5030건으로 소폭 줄었으나 월간 5000대선을 유지했다.유성환 쏘카 B2B중장기상품전략팀장은 "업무전용 차량 소유, 배차 일정 관리 부담에서 자유로운 ‘우리 회사 전용 쏘카’로 업무 이동도 스마트하게 경험해볼 수 있기를 바란다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넥슨게임즈, '히트2'로 여름 MMORPG 대전 출사표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206260003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206260003</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 17:30:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넥슨이 오는 30일부터 넥슨게임즈의 개발작 '히트2'의 사전 등록을 시작, 올 여름 MMORPG 신작 대전에 참가한다. 넥슨은 지난달 히트2의 티저 사이트를 오픈하고 원작 '히트' 서비스 당시의 TV CF를 기반으로 제작한 티저 영상을 공개한 바 있다. 넥슨의 모바일 게임 최초 '대한민국 게임대상'작인 원작 '히트'의 후속작임을 알리며 넥슨의 하반기를 견인한 주요 타이틀인 히트2에 대한 기대감을 고조시키는 데 주력하는 모습이다. &nbsp;

넥슨게임즈 개발작 '히트2'가 오는 30일 사전 등록을 시작한다. (사진=넥슨)

히트2는 넥슨의 개발사인 넥슨게임즈(구 넷게임즈)가 개발하는 게임이다. 넥슨 측은 2015년 출시된 전작 히트가 넥슨 모바일 게임 중 최초로 구글 매출 1위에 올랐던 게임인 만큼, 히트2 역시 하반기 신작 경쟁에서 선두에 오를 수 있을지 주목하고 있다고 설명했다.&nbsp;넥슨에 따르면 히트2는 넥슨의 신작 라인업 중에서도 '진성'(코어) 이용자들의 기대치를 높이는 데 우선 순위를 뒀다.&nbsp;넥슨게임즈는 먼저 코어 이용자들을 만족시키기 위해서 전작 히트의 정체성을 계승하면서 대형 MMORPG로 탈바꿈하는 게 중요하다고 판단했다. 이에 따라 게임 스케일을 대폭 확장하고 서버 오픈 시점부터 공성전을 탑재하도록 했다. 대규모 이용자간 대결(PvP)과 필드 전투 중심의 독자적인 게임성 개발에도 공을 들였다. 또 멀티 플랫폼을 지향, 모바일 버전과 PC 클라이언트를 별도 제공한다.&nbsp;히트2의 가장 큰 특징은 월드 내 규칙 결정권을 개발사가 아닌 이용자가 가질 수 있도록 한 '주권 환원'이다. 이를 통해 이용자 누구든지 게임 속 사회 운영에 참여할 수 있다. 김의현 히트2 디렉터는 "게임 운영의 운전대를 이용자에게 맡기도록 했다"며 "이에 많은 사람이 모여 의사결정을 하면, 결과가 서버에 반영된다"고 말했다.&nbsp;

히트2 인게임 캐릭터. (사진=넥슨)

넥슨은 히트2가 하반기를 견인할 주요 타이틀이 될 것으로 기대하고 있다. 이달 중순에는 정식 서비스 전 넥슨컴퍼니 그룹사 임직원이 사내 집중 테스트에 참여하며 완성도 구축에 나서기도 했다. 사내 집중 테스트를 통해서는 캐릭터 성장, 전투 시스템, 필드 콘텐츠 등 게임 전반에 걸친 시장 만족도 요소를 점검했다.&nbsp;박영식 히트2 개발 총괄 PD는 "원작의 독창성을 보존하면서도 MMORPG로서 완전히 새로운 경험을 할 수 있도록 하겠다"며 "해당 장르를 플레이하는 이용자들이 히트2에 안착할 수 있도록 심혈을 기울이고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/26/blt202206260008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[팀프레시에 553억원 투자한 KT, 100조원대 물류 시장에 'AI' 심는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270006</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 17:30:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 종로구에 위치한 KT 이스트 사옥. (사진=KT)

KT가 국내 콜드체인 전문 물류기업 팀프레시의 시리즈D에 참여해 553억원을 투자했다. 팀프레시의 지분 11.4%를 취득한 KT는 2대 주주에 올랐으며 인공지능(AI) 기반 물류DX(디지털 전환) 성공 사례 발굴에 힘쓰겠다는 방침이다. KT는 2020년 AI 기반 '디지코(디지털플랫폼기업)' 선언 이후 디지털 물류에 지속적인 관심을 보였다. 2020년 11월 GS리테일과 업무협약을 맺고 AI 기반 화물 이동경로 최적화 정보 제공을 시작으로 2021년 3월에는 디지털 물류 전문법인인 '롤랩'을 설립했다. 1년 후인 올해 3월 정기 주총서는 사업목적에 '화물운송업 및 화물운송주선업'이 추가됐다.이번 팀프레시 투자도 국내 물류 시장에서 KT의 디지털 물류 플랫폼 영향력을 확대·검증하기 위한 움직임으로 풀이된다. 2018년 설립된 팀프레시는 대규모 냉장·냉동시설과 물류센터, 약 9000대가량의 차량 네트워크를 보유하고 있으며 특히 새벽배송 강자로 평가받고 있다. 주요 고객사도 오아시스마켓, 이베이코리아, 이랜드리테일 등 굵직한 기업들이다. 매출은 국내 새벽배송 시장이 빠르게 성장하며 2021년에 전년 대비 2.2배 증가한 901억원을 기록했다. 팀프레시는 2대 주주가 된 KT의 AI 물류DX 기술을 현장에 적용해 물류센터 운영 및 운송의 효율성을 높일 계획이다. 팀프레시는 롤랩의 지분을 20% 보유한 2대 주주이기도 하다.롤랩이 팀프레시를 통해 선보일 '디지털 물류' 전략은 지난달 출시한 AI 기반 화물 중개·운송 플랫폼 '브로캐리'를 통해 엿볼 수 있다. 브로캐리는 화주(화물 주인)에게는 AI로 분석된 최적의 요금을 과금하고, 차량 매칭도 AI를 접목해 운용 효율성을 개선할 수 있다. 또 '정산대행 서비스'를 제공해 화주의 업무 부담을 줄여주며 KT그룹 내 BC카드∙스마트로와 손잡고 운송 완료 시 화물 기사들에겐 국내 최초로 익일 운임 지급을 보장한다. 롤랩에 따르면 국내 물류 시장은 시장이 크게 확대된 최근까지도 아날로그 시스템을 답습하고 있었다. 이에 많은 물류 종사자들이 고비용·저효율의 이중고를 겪고 있었다는 설명이다.

브로캐리 사용화면 예시. (자료=KT)


최강림 KT AI 모빌리티 사업단장은 “빠르게 변화하는 물류 시장에서 경쟁력을 확보하려면 상생 생태계 구축과 디지털 전환은 필수"라며 "물류 전문기업들과 긴밀한 파트너십을 통해 AI 기반 물류 DX 성공사례를 만들어 국내 물류산업 경쟁력 제고에 기여하겠다"고 말했다. 한편 국토교통부와 해양수산부의 제5차 국가물류기본계획(2021~2030년)에 따르면 국내 물류산업 매출 규모는 2019년 92조원에서 2025년 116조원, 2030년에는 140조원까지 매년 가파르게 성장할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온 아바스틴 바이오시밀러, 유럽진출 '눈앞']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270008</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 17:30:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 개발한 아바스틴(Avastin, 성분명 베바시주맙) 바이오시밀러 CT-P16이 유럽시장 진출을 목전에 두게 됐다.셀트리온은 현지 시간으로 지난 24일 CT-P16이 유럽의약품청(EMA, European Medicines Agency) 산하 약물사용자문위원회(CHMP, Committee for Medicinal Products for Human Use)로부터 ‘판매승인 권고’ 의견을 받았다고 27일 발표했다. 

인천시 연수구에 위치한 셀트리온 사옥. (사진=셀트리온)

셀트리온은 CT-P16이 유럽연합 집행위원회(EC, European Commission)의 최종 판매 허가를 획득하면 ‘베그젤마(Vegzelma)’라는 브랜드명으로 글로벌 시장에 제품을 선보일 예정이다. 셀트리온은 앞서 지난해 10월 전이성 직결장암, 비소세포폐암 등 아바스틴에 승인된 전체 적응증(Full Label)에 대해 EMA 허가를 신청했다. 비슷한 시기에 미국 식품의약국(U.S. Food and Drug Administration, FDA)에도 판매 허가를 신청한 상태다. 현재 대부분의 아바스틴 바이오시밀러는 특허 등의 이슈로 오리지널 의약품의 전체 적응증을 가지고 있지 않다. CT-P16가 전체 적응증에 대한 허가를 받을 경우, 시장 경쟁력에 있어 우위를 점할 수 있는 요소 중 하나다. 글로벌의약품 시장조사 기관인 아이큐비아(IQVIA)에 따르면 2021년 글로벌 베바시주맙 시장 규모는 64억1300만 달러(한화 약 8조3300억원)로, 그 중 유럽과 미국시장이 각각 16억1400만 달러(한화 약 2조900억원), 26억 200만 달러(한화 약 3조3800억원)를 차지하고 있다.셀트리온은 이미 오리지널의약품 아바스틴 개발사인 제넨테크(Genentech)와 글로벌 시장 출시를 위한 특허 합의도 마친 상태로, 이번 ‘판매승인 권고’ 의견에 따라 시장 진출 준비에도 속도가 붙을 전망이다. 셀트리온 관계자는 "이번 CHMP의 CT-P16 판매승인 권고를 계기로 기존 혈액암치료제 트룩시마, 유방암치료제 ‘허쥬마’에 이어 세 번째 항암 항체 바이오시밀러의 유럽 허가와 출시를 목전에 두게 됐다”며 “탄탄한 항암 항체 바이오시밀러 포트폴리오를 구축하게 된 만큼 강화된 시장 경쟁력을 통해 기존 제품들과도 시너지를 낼 수 있을 것으로 기대하고 있으며, 앞으로도 시장에 합리적인 가격의 고품질 바이오의약품 공급을 진행할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]한화솔루션 태양광 사업, 아직 멀고 먼 홀로서기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270010</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 17:30:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 미래 혁신기업의 재무 이슈를 분석합니다.

한화큐셀이 2021년 건설한 미국 텍사스주 168MW 태양광 발전소. (출처=한화큐셀)

한화솔루션의 태양광 사업 전망은 상당히 엇갈립니다. 탄소중립 시대를 맞아 그 성장이 폭발적일 것이라는 분석이 있는 반면, 중국의 물량공세와 공급망 장악 탓에 앞으로도 쉽지 않을 것이라는 회의론도 있습니다. 당장 들쭉날쭉한 실적만 보더라도 이러한 불투명한 미래가 고스란히 반영된 것 아닌가 하는 생각이 드는데요. 2020년 중반까지만 하더라도 양호한 성적을 기록하던 태양광 사업은 같은 해 4분기 적자로 전환한 뒤 6분기 연속 적자를 지속하고 있습니다. 한화솔루션의 IR자료를 보면 2020년 1분기에는 단일 분기에만 1046억원의 이익을 낼 정도로 사업이 잘 나갔습니다. 그러나 이후부터 실적이 반토막 나기 시작하더니 2021년 4분기에는 무려 1533억원의 적자를 냈죠.

(출처=한화솔루션 IR자료)

태양광 사업의 불안정성은 이번이 처음은 아닙니다. 2018년도에도 1분기에는 멀쩡히 흑자를 내다가 2분기에 바로 적자전환한 사례도 있고요. 반대로 갑자기 큰 폭의 흑자전환을 하기도 했습니다. 이처럼 태양광 사업이 아직 안정적인 궤도에 오르지 못한 데는 여러가지 이유가 있는데요. 중국의 물량공세와 원자재 가격의 큰 변화가 주요 원인으로 꼽힙니다. 전 세계적으로 태양광 사업은 중국이 주도권을 쥐고 있습니다. 지난 3월 31일 한국수출입은행이 발간한 ‘2021년 하반기 태양광산업 동향’ 리포트를 보면 사실상 중국이 태양광 산업 서플라이 체인을 모두 독점하다시피 한 것을 확인할 수 있습니다. 구체적으로 태양광 사업은 ‘폴리실리콘-잉곳-웨이퍼-셀-모듈’로 이어지는 밸류체인을 형성하고 있는데요. 문제는 원재료에서 완제품으로 갈수록 가격 상승률이 낮아진다는 것입니다. 보고서에 따르면 2022년 2월 기준 태양광 주요 제품의 전년 동월 대비 가격 상승률은 폴리실리콘 166%, 웨이퍼 66%, 태양전지 33%, 모듈 20% 순으로 갈수록 가격상승률이 낮아지는 현상을 보였습니다. 보고서는 “태양광 제조기업은 제조원가 상승에도 불구하고 완제품 재료비 상승분 반영이 상대적으로 어려워 경영 상황이 원자재 기업 대비 악화될 가능성이 높다”고 분석했습니다.

(출처=OCI 홈페이지.)

그렇다면 중국은 전 세계 태양광 공급망 시장에서 얼마나 큰 영향력을 갖고 있을까요. 우선 가장 윗단에 위치한 폴리실리콘의 경우 중국의 생산용량은 58만4000톤이고요. 2021년 기준 전 세계 생산량의 76%를 차지하고 있습니다. 그 뒤를 미국과 독일이 각각 7.7%를 차지하고 있으니 사실상 중국이 가격 주도권을 갖고 있는 셈입니다. 한국은 과거 세계 3위권 생산국이었으나 중국이 이룬 규모의 경제를 이겨내지 못하고 국내 공장은 대부분 가동을 멈췄고, 현재 생산량은 6500톤 수준으로 쪼그라들었습니다. 폴리실리콘만큼 중요한 웨이퍼의 중국 지배력은 더 엄청납니다. 중국의 생산용량은 324GW로 전 세계 생산용량의 97%를 담당하고 있습니다. 완전 독점하고 있는 셈이죠. 폴리실리콘부터 웨이퍼까지 중국이 독점하고 있다 보니 공급과 가격 조절권을 갖고 있고, 이를 통해 다른 사업자들을 견제할 수 있는 것입니다. 한 마디로 태양광 산업의 전망은 밝지만 이미 중국이 그 시장을 완전 독점하고 있는 꼴입니다. 폴리실리콘을 생산하는 국내 사업자 OCI는 국제 폴리실리콘 가격 인상으로 지난해부터 엄청난 수혜를 누리고 있지만, 중요한 것은 OCI의 사업 경쟁력보다는 국제 폴리실리콘 가격 변동에 더 큰 영향을 받고 있고, 국제 폴리실리콘 가격은 중국이 주도한다는 데 있습니다.한화솔루션은 한 차원 높은 기술력과 미국 시장에서의 사업지위를 활용해 밸류체인을 강화한다는 전략입니다. 지난 5월에는 독일 뮌헨에서 열린 유럽 최대 태양광 전시회 ‘인터솔라2022’에서 한국과 미국에 약 3800억원을 투자해 고효율의 탑콘 셀과 모듈을 생산한다고 밝히기도 했죠.&nbsp;그러나 여기에도 회의적인 시선이 있습니다. 강정화 한국수출입은행 선임연구원은 이미 1년 반 전인 2021년 1월 “한화솔루션의 태양광 모듈 제조 기술이 세계 5위 안에 드는 업체들과 비교해 앞선다고 할 수 없다”며 “현재는 미중 무역분쟁 수혜를 보고 있지만 자유경쟁에서는 못 버틸 수도 있다”고 현재 대규모 적자에 대한 예언 아닌 예언을 했습니다. 아무튼 한화솔루션의 태양광 사업이 아직까지는 불확실하다 보니 언제까지 다른 사업의 지원을 받아야 할 지도 미지수입니다.

(출처=한화솔루션 IR자료.)

한화솔루션은 연결기준 지난해 7383억원의 이익을 냈는데요. 주력인 케미칼 사업에서는 1조468억원의 이익을 기록했지만 태양광 사업에서 3285억원의 손실이 발생했습니다. 케미칼 사업이 워낙 잘 되다 보니 태양광 사업 적자가 어느정도 덮어지는 것이죠. 대규모 투자도 케미칼 사업에서 나는 돈과 자산 매각으로 충당되고 있습니다. 지난해 한화솔루션은 프랑스 재생에너지 업체 RES프랑스 지분 100%를 9878억원에 인수했고요. 태양광 다운스트림에 1940억원, 미국 전력관리 벤처 랜시움에 1200억원의 투자를 진행했습니다. 이를 위해 한화솔루션은 1조3000억원의 유상증자, 갤러리아 광교점 유동화 등을 실시했죠. 지금 와서 돌이켜 보면 2018년부터 진행된 케미칼 사업과 태양광 사업의 합병 작업이 이러한 미래를 예측한 것이 아닌가 하는 생각도 드는데요. 과연 한화솔루션은 태양광 사업을 키우기 위해 어디까지 희생할 수 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일반의약품 화상판매기 성공 여부, 결국 약사에게 달렸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220007</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 17:30:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쓰리알코리아의 '일반의약품 스마트 화상판매기(이하 화상판매기)'가 규제 샌드박스서 실증특례를 부여받아 사업 도입을 위한 정부 규제를 넘어섰다. 화상판매기의 성공은 결국 약사들을 얼마나 끌어들이느냐의 문제인데, 이는 약사 인건비 이슈부터 동시근무 가능 여부, 약사 내 세대간 갈등 구조까지 염두에 두는 '고차원 방정식'이라는 것이 업계의 견해다.
현재 정부가 화상판매기에 대해 실증특례를 부여한 방식은 한 약국에 하나의 화상판매기 원칙이다. 일반의약품을 판매할 때 법적으로 꼭 필요한 복약지도는 이 약국에 속해있는 약사만이 가능하다. 고용된 약사도 가능하다는 의미다.문제는 고용관계다. 고용 약사는 다른 약국에서도 중복 고용될 수 있다. 동시간대 근무에 대한 유권 해석은 아직 내려지지 않았지만, 기본적으로 4대보험 문제는 없다. 주무부처인 보건복지부(이하 복지부)는 현행 약사법상 한 약사가 동시에 여러 약국에 고용되는데 문제가 없다고 판단한 바 있다. 복지부 관계자는 "대한약사회(이하 약사회) 측이 강력히 반대하는 문제와는 별개로, 확인 결과 문제가 없다는 입장"이라고 밝혔다.다만 동시간대 중복 고용이 가능한지 여부는 아직 유권해석이 없는 상태다. 이 점은 화상판매기가 롱런할 수 있을지에 중요한 변수가 된다. 동시간대 중복 고용이 가능한 순간, 약사 한 명이 화상판매기 여러 개를 관리할 수 있게 된다. 화상판매기에 투입되는 인건비 비용이 급격히 낮아질 수 있는 요인이다. 화상판매기가 실질적인 경쟁상대인 ‘심야약국’보다 앞설 수 있는 이유이기도 하다.밤에 문을 연 약국이 적은 이유는 밤중에 처방전을 발행할 의료기관이 적고 전문직인 약사 인건비가 높기 때문이다. 처방전이 곧 약국의 주요 매출로 이어지는 현재 보건의료시스템상 밤중에 영업하는 약국 시스템은 온전히 일반의약품 판매에 매출을 의존해야 한다. 이러한 상황에서 심야약국은 한 명의 약사가 하나의 약국을 담당하고, 화상판매기는 한 명의 약사가 동시에 여러 곳의 화상판매기를 담당한다. 화상판매기의 설치비용이 약 2000만원 수준인 점을 감안하더라도 심야약국보다 인건비 비율이 훨씬 줄어든다.&nbsp;



약사회에서도 복지부가 한 명의 고용약사가 여러 곳의 화상판매기를 ‘동시에’ 담당하는 방안을 어떻게 처리할지에 대해 주의깊게 바라보고 있다. 노동법 판례 등에 ‘상호 업무 능력에 침해하지 않는다면 복수의 사업장과 고용 계약을 맺을 수 있다’고 명시돼있지만, 약사회 측에서는 복수 사업장 고용 계약이 각각의 약국 업무 능률을 떨어트리는 등의 문제를 일으켜 불가하다는 입장을 내세울 수 있다. 약사회 관계자는 “한 명의 고용약사가 여러 약국에 고용하는 것 자체가 문제”라며 “국민 안전을 위해서라도 복약지도는 철저히 이뤄져야 함에도 불구, 정부가 편의성만을 내세워 국민 안전을 해하고 있다”고 지적했다.현실적으로는 약사회가 일선 약국과 회원들에게 화상판매기를 위해 약사를 고용하지 말고, 고용 형태로 근무하지 말아달라고 압박할 수 있다. 물론 약사회가 대놓고 취업과 영업 행위를 방해하면 업무방해죄 등으로 고발당할 수 있다. 실제로 약사회는 몇 년 전 화상판매기가 설치된 약국에 압력을 가해 설치를 취소시킨 전례가 있다.&nbsp;다만 비대면 조제약 배달 이슈처럼 젊은 약사들을 중심으로 화상판매기 사업에 참여할 가능성도 있다. 문전약국 등으로 대변되는 시니어 약사들과 사회에 갓 나온 주니어 약사간 갈등 구조가 격화돼 약사회가 휘두르는 ‘약사의 결집력’이 약해질 수도 있다는 것이 관계자들의 설명이다.한 비대면 플랫폼 업계 관계자는 “직능간 갈등은 풀기 어려운 구조지만, 직능 내에서도 소득 격차에 따른 문제점이 계속 불거져나오는 상황”이라며 “약사 전체로만 보면 화상판매기는 ‘무조건 반대’의 입장이겠지만, 개개인으로 보면 화상판매기에서 기회를 잡으려는 약사들도 분명 있을 것”이라고 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IPO '장기전' 뛰는 토스, 매출 성장세 지속 가능할까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240017</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 17:30:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이승건 토스 대표.(사진=비바리퍼블리카)

토스(비바리퍼블리카)의 IPO(기업공개) 작업이 중장기 레이스가 되면서 부담이 더 커지게 됐다는 평이다. 당초 상장 계획 시점은 오는 2023년이었지만 2025년까지 연장됐다. 원하는 기업가치를 인정받고 상장하기 위해서는 연장된 기간 동안에도 꾸준한 매출 성장률을 입증해야 한다. 그러나 동종업에 있는 빅테크뿐 아니라 전통 금융권과의 경쟁이 심화하고 있는 상황이다.24일 &lt;이데일리&gt; 보도에 따르면 토스 경영진은 증시 침체가 장기화될 가능성을 고려해 당초 예정했던 2023년에서 최대 2~3년가량 IPO를 연기하는 방안을 논의 중이다. 토스에 대한 투심이 저조한 것도 확인했다. 15~20조원의 기업가치를 기대하고 최대 1조원 규모의 프리IPO(상장 전 투자유치)를 2분기 내에 끝내려고 했으나 아직까지 딜 클로징이 이뤄지지 않은 것으로 알려졌다.이와 관련해 토스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "저희는 공식적으로 2023년에 IPO를 하겠다고 확정짓거나 계획을 세운 바 없다. 분위기가 안 좋으니까 연기를 결정한 것은 아니다"라며 "2025년 이전에는 하지 않겠느냐고 말씀을 드렸던 것이고, 여건이 되면 빠르게 할 수도 있는 것"이라고 해명했다.결과적으로 토스는 IPO의 마지노선을 2025년으로 보고 있는 것이다. 왜 2025년일까? 토스의 IPO가 성공하려면 우선 증시 환경이 좋아져야 한다. 즉 금리가 안정화돼야 한다. 토스는 플랫폼 기업으로 기술주로 분류할 수 있다. 금리 인상은 기술주의 미래 이익을 덜 매력적으로 보이게 한다.미국 연방준비제도(연준)의 점도표에 따르면 미국 기준금리는 올해 말 3.4%에서 내년 3.8%로 오르다가 2024년은 3.4%로 하락할 것으로 예상했다. 이는 한국의 기준금리에도 동조화되는 영향을 줄 전망이다. 한미 금리가 역전될 경우 외국인 투자금이 유출되기 때문이다. 2023년까지는 금리 인상 국면이 지속되고, 2024년에는 소폭의 금리 인하가 이뤄지면서 2025년에는 보다 긍정적인 시장 환경을 기대할 수 있게 된다.토스가 할 일은 증시 환경의 개선을 기다리는 것뿐만이 아니다. 플랫폼 기업의 중요지표인 매출성장률을 2025년까지 지속적으로 입증해야 한다. '고성장'을 무기로 하는 기술주인 만큼 매출 성장이 둔화될 경우 이는 기업가치의 하락으로 이어질 수 있다.&nbsp;이경은·정동익 KB증권 연구원은 올 초 내놓은 보고서에서 "플랫폼 기업의 경우 성숙단계 이전까지는 매출 성장과 미래의 성장 가능성이 기업가치를 결정하는 중요한 요소"라며 "대개 초기에는 성장을 통해 많은 고객과 시장 점유율을 확보하고 이를 바탕으로 사업을 다각화해 수익성을 증가시키는 전략을 구사하기 때문"이라고 분석했다.그동안 토스는 고고한 성장세를 이어왔다. 토스의 영업수익(매출)은 2019년 1187억원, 2020년 3898억원, 2021년 7808억원을 기록해 최근 3개년간 누적성장률(CAGR)이 연 142%에 달한다. 지난해만 놓고보면 영업수익이 100% 올랐지만 영업손실은 147% 확대됐다.토스가 토스뱅크의 2% 입출금통장 이자, 토스증권의 예탁금 이자 1% 지급 등 '선의의 금융'을 실현하기 위해 수익성 개선이 아직은 요원한 상황에서(내부에서는 수익성 확보를 하고자 한다면 불가능하지 않다는 분위기다), 매출 성장률이 그대로 이어질 수 있을지 우려된다는 지적이다.2020년 당시 매출이 228% 성장할 수 있었던 건 그해 인수한 LG유플러스 PG사업부문(현 토스페이먼츠)를 통한 비유기적 성장(인수합병 등의 외부적 요인을 통해 회사를 확장 및 성장시키는 것)의 영향이 지대했다.본업에서 우열을 겨뤄야 될 경쟁사는 더욱 많아졌다. 예컨대 삼성카드, 삼성증권, 삼성생명, 삼성화재로 구성된 삼성금융네트워크는 각사 서비스를 한데 이용할 수 있도록 모니모(monimo)라는 ‘원 앱’으로 뭉쳤다. 토스와 빼닮은 뉴모피즘 디자인을 적용했다. 이런 점에서부터 디지털금융 시장에서 토스와 경쟁하겠다는 의도가 강하게 읽힌다는 분석이다.네이버파이낸셜(네이버페이)과 카카오페이 등 빅테크들도 토스가 먹거리로 노리는 간편결제와 후불결제(BNPL) 등을 손쉽게 허용하지 않을 기세다. 이런 시장 환경에서 토스가 2022년, 2023년에도 매출 성장세를 꿋꿋이 이어나갈 수 있을지 주목된다. 토스는 현재로선 매출 규모를 배가시킬 수 있는 인수합병 계획도 없다는 게 관계자 전언이다. 토스뱅크, 토스증권을 주축으로 성장세를 이어나가겠다는 의지로 해석된다. 토스 관계자는 "현재까지 사업은 정상적으로 진행되고 있다"고 말했다.한편 비상장주식 거래시장의 개인투자자들에게도 토스의 인기는 예전같지 않다. 서울거래 비상장에 따르면 지난해 12월 27일 14만4000원이었던 토스 주가는 이날 6만7000원까지 내려왔다. 이에 따른 기업가치는 10조9777억원으로 평가됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>