<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 30 Jan 2022 12:28:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[갤럭시 S22, 공시지원금?선택약정할인?…현명한 구매 방법은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280265</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280265</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 04:18:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=픽사베이

"고객께서 매장에 들어오면서 갤럭시 S21 30만원까지 가능하냐고 먼저 물어보세요. 저희는 맞춰드릴 수 있죠. 하지만 당장 눈 앞의 스마트폰 가격보다 2년간 내는 통신요금과 할부금 총액을 따져보시는게 현명한 소비입니다"한 휴대폰 대리점주는 소비자들이 여전히 공시지원금을 많이 받아 스마트폰의 가격을 낮추는 것에 집중하는 경향이 짙다며 2년간 내는 전체 요금을 살펴봐야 한다고 조언했다. SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신 3사를 통해 스마트폰을 구매하려면 공시지원금과 선택약정할인(25%) 중 하나를 선택해야 한다. 공시지원금은 통신사와 제조사가 내는 돈으로 소비자는 스마트폰을 구매할 때 출고가에서 그만큼 차감을 받을 수 있다. 선택약정할인은 공시지원금은 없지만 매달 내는 통신요금의 25%를 할인받는다.소비자들이 공시지원금을 선택하는 경우는 통신사들이 불법 경쟁을 펼칠때 많이 발생한다. 이동통신 단말장치 유통구조 개선에 관한 법률(이하 단통법)은 통신사와 제조사가 공시지원금을 유통 채널별로 차등 지급하지 못하도록 규정하고 있다. 이용자 차별을 유발할 수 있기 때문이다. 하지만 통신사들은 판매장려금(리베이트)을 활용해 우회적으로 공시지원금을 일부 영업 채널에 더 많이 지급한다. 판매장려금은 대리점이나 판매점이 스마트폰을 판매할 때마다 통신사들로부터 받는 돈이다. 대리점과 판매점은 공시지원금의 최대 15%까지 더 지급할 수 있다. 이 비율을 최대 30%까지 끌어올리는 내용의 단통법 개정안이 지난해 12월 국회에 제출했지만 아직 계류 중이다. 대선 국면으로 접어들면서 국회에서 단통법에 대한 논의가 이뤄지지 못하고 있기 때문이다. 통신사들은 판매장려금을 고객을 많이 유치하는 일부 유통 채널에 상대적으로 많이 지급한다. 이를 받은 대리점이나 판매점들은 판매장려금의 일부를 불법 공시지원금으로 활용한다. 이 과정에서 스마트폰의 가격이 내려가게 된다.하지만 이 경우 '6개월 간 9만원 이상 요금제 사용'등의 조건이 붙는다. 데이터 사용량이 많지 않아 월 5만원 요금제를 사용해도 충분한 사용자라도 데이터 무제한의 월 9만원 요금제를 써야 하는 것이다. 필요 이상의 고가 요금제를 사용하면서 더 내는 요금의 합이 불법 공시지원금을 받으며 할인받은 금액보다 커질 수도 있다. 6개월이 경과했지만 요금제를 변경하는 것을 잊어버리는 경우도 허다하다. 소비자들이 인식하는 통신비는 매달 내는 스마트폰 할부금과 통신요금의 합으로 이뤄진다. 스마트폰의 할부금을 깎는다고 해도 이처럼 통신요금이 올라가버리면 결국 2년간 내는 총 요금은 할인받는 것이 아닌 셈이다.휴대폰 대리점주들은 현명한 스마트폰 구매를 위해 공시지원금을 받을 경우와 선택약정할인을 택하는 경우 중 2년간 내는 총 요금을 잘 비교해봐야 한다고 입을 모았다. 또 초고속인터넷·IPTV 결합할인과 가족결합·장기 가입 할인 등의 혜택도 꼼꼼히 따져봐야한다. 제휴카드 할인도 현명한 소비법의 하나로 꼽힌다. 한 대리점주는 "한 달에 30만원 제휴카드를 쓰면 요금제에 따라 월 1만5000원 정도를 할인해주는 경우도 있다"며 "어차피 쓰는 카드라면 제휴카드도 적극 활용할 것을 추천드린다"고 말했다.삼성전자의 갤럭시 S 시리즈나 애플의 아이폰 시리즈 중 하나를 지속적으로 쓰는 소비자의 월 가격 부담을 줄여주기 위해 최근 48개월 할부도 등장했다. 이 경우 각 통신사의 중고폰 보상 프로그램에 가입하면 24개월간 쓰던 스마트폰을 반납하고 같은 제조사의 프리미엄 스마트폰으로 갈아타면 나머지 할부금을 지원받을 수 있다. 물론 중고폰 보상 프로그램은 월 요금을 내야 한다. 하지만 요금제에 따라 멤버십 포인트로 보상 프로그램 요금의 일부를 차감할 수도 있다.이러한 각종 할인 프로그램이 자신과 관계가 없다면 오픈마켓에서 자급제폰을 구매한 후 알뜰폰 사업자들의 유심요금제에 가입하는 방법도 있다. 자급제폰은 통신사가 정해지지 않은 공기계를 말한다. 과학기술정보통신부의 자급제 활성화 방안에 따라 삼성전자는 갤럭시 S·Z·A 시리즈 등을 출시할 때 자급제 모델도 함께 내놓고 있다. 알뜰폰 사업자들은 통신 3사와 같은 각종 결합할인이나 멤버십 혜택은 없지만 보다 저렴한 요금제를 선보이고 있다.

삼성 갤럭시 언팩 2022 초대장. (사진=삼성전자)

한편 대리점과 판매점들은 삼성전자의 전략 스마트폰 갤럭시 S22가 얼어붙은 시장에 활기를 불어넣어줄 것으로 기대하고 있다. 지난해 하반기 시장에 나온 애플의 아이폰13의 신제품 출시 효과가 떨어진 가운데 등장하는 프리미엄 스마트폰이기 때문이다. 한 유통망 관계자는 "중저가보다 여전히 프리미엄 스마트폰을 선호하는 분들이 많다"며 "갤럭시 S22 울트라의 경우 S펜이 내장된다는 예상이 나오면서 교체 시점을 맞은 갤럭시 노트 사용자들의 관심도 높다"고 말했다. 삼성전자는 미국 동부시간 기준으로 2월9일 오전10시(한국시간 10일 0시) 온라인을 통해 '삼성 갤럭시 언팩 2022'를 열고 갤럭시 S22 시리즈를 공개한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280076.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성바이오로직스, 美 바이오젠 결별 ‘왜?’…에피스 사업 타격받나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280262</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280262</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 03:14:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성바이오로직스 3공장 전경.(사진=삼성바이오로직스)

삼성바이오로직스가 미국 제약사 ‘바이오젠’과 재무적으로 결별했다. 삼성바이오에피스 지분 중 바이오젠이 보유했던 부분을 약 2조7655억원에 삼성바이오로직스가 전량 인수하기로 28일 결정하면서다.이번 계약은 바이오젠의 지분매입 요청에 따라 진행됐다. 시장에선 바이오젠이 왜 이 같은 요청을 보냈는지에 대한 다양한 해석이 나오고 있다. 바이오젠의 경영 위기가 대표적인 원인으로 꼽히지만, 10년간 쌓아온 양사의 파트너십을 고려하면 다소 의외라는 시각도 제기된다. 또 바이오젠의 지분이 모두 빠진 삼성바이오에피스에 사업적 영향이 있을지도 ‘뜨거운 감자’로 떠올랐다.
10년 파트너십 중단?…사업적 연관성 짙은데 ‘타격’ 없나
바이오젠은 삼성바이오에피스의 설립부터 관여해왔다. 2012년 삼성바이오에피스 설립 당시 15%의 지분을 투자했다. 2018년 6월 콜옵션 행사를 통해 삼성바이오에피스 전체 주식의 절반에 해당하는 ‘50% - 1주’를 보유하고 있었다. 삼성바이오로직스가 보유하고 있던 삼성바이오에피스 주식은 ‘50% + 1주’였다.바이오젠은 삼성바이오에피스와 10년간 다양한 사업을 함께 추진했다. 2013년에 유효기간 10년의 마케팅∙영업 계약을 맺은 바 있다. 양사는 지난 2019년 해당 계약을 5년 더 연장하는 데 합의하고 추가로 3억7000만달러(약 4440억원) 규모의 바이오시밀러 파트너십을 체결하기도 했다. 바이오젠은 당시 파트너십에 따라 삼성바이오에피스가 생산한 3종의 자가면역질환 바이오시밀러(의약품의 복제약) 제품을 유럽에 판매하고 있다.삼성바이오에피스는 당시 바이오젠과 안과 질환 치료제 파이프라인(개발 제품군) 2종에 대한 신규 마케팅∙영업 파트너십도 맺었다. 삼성바이오에피스가 개발 중인 SB11(루센티스 바이오시밀러)과 SB15(아일리아 바이오시밀러)에 대한 마케팅∙영업 권한을 바이오젠에 넘겨주는 대신 임상 등에서 성과가 나올 때마다 단계별기술료(마일스톤)를 받는 형태의 계약이다.

삼성바이오에피스 신사옥 전경.(사진=삼성바이오로직스)

삼성바이오에피스와 바이오젠은 밀접한 지분 관계를 바탕으로 다양한 사업에서 협업관계를 구축해왔던 셈이다. 이 같은 상황에서 바이오젠의 지분이 전부 삼성바이오로직스로 넘어가면서 삼성바이오에피스 사업에 타격이 있을 수 있다는 우려가 제기된다. 바이오젠이 삼성바이오에피스 사업에 협력할 당위성이 떨어진다는 견해다.삼성바이오로직스와 바이오젠은 “협력관계는 유지된다”며 이 같은 시장의 시각을 일축했다. 삼성바이오로직스는 이날 바이오젠이 보유한 삼성바이오삼성바이오에피스 지분 1034만1852주 전체를 인수한다고 밝히며 “양사는 지분 매매 계약체결 완료 후에도 긴밀한 협력관계를 지속해 나가기로 했다”고 강조했다. 미셸 부나츠 바이오젠 최고경영자(CEO) 역시 “바이오젠은 바이오시밀러가 중요한 가치창출 기회를 만드는 데 필수적이라고 믿는다”며 현재 상용화 등 전속계약은 지속할 예정이라고 밝혔다.삼성바이오에피스 역시 현재 맺고 있는 계약 역시 제품의 매출액을 배분하는 형태라 지분 인수에 따라 사업적 변화가 없다고 설명했다. 회사 관계자는 “현재 바이오젠과의 파트너십은 양사 모두에 이익이 되는 형태”라며 “지분이 모두 빠졌다고 해서 사업적 변화가 이뤄지지는 않는다”고 말했다.
바이오젠 ‘경영 위기’…지분 매입, 양사 모두 ‘윈-윈’
바이오젠이 삼성 측에 지분을 매입해달라고 요청한 배경엔 최근 사업적 위기를 맞고 있다는 점이 꼽힌다. 미국 식품의약국(FDA)의 판매허가를 받은 알츠하이머 치료제 ‘아두헬름(성분명 아두카누맙)’의 효능이 기대에 못 미친다는 지적이 나오고 있기 때문이다. 판매량은 급감했고, 주가 역시 지속해서 하락하고 있다. 또 미국 내 메디케어 급여 범위가 임상시험 참여 환자로만 제한되면서 매출 타격도 불가피한 상황이다. 이 같은 상황을 타개하기 위한 방안으로 삼성바이오에피스의 지분 매각이 이뤄졌단 견해가 나온다. 실제로 바이오젠은 이번 계약으로 약 1조9611억원의 차익을 실현했다.

바이오젠의 최근 1년 주가 추이.(사진=구글 주가 정보 갈무리)

삼성바이오로직스의 입장에서도 이번 지분 인수가 ‘신의 한 수’가 될 수 있다는 해석도 나온다. 바이오시밀러 시장이 급격하게 성장하고 있어 향후 지분을 인수했다면 그 대금이 천정부지로 솟아 지금이 아니라면 ‘완전 자회사’로의 전환 자체가 어려웠을 것이란 견해다.세계 바이오시밀러 시장은 2021년 100억달러에서 2030년 220억 달러로 연간 8% 이상 지속해서 성장할 것으로 예상된다. 특히 삼성바이오에피스가 주력하고 있는 항체 바이오시밀러 시장은 연간 11%가량 성장할 것으로 전망되고 있다.업계에선 삼성바이오에피스가 삼성바이오로직스의 완전 자회사로 되면서 ‘중장기 성장 전략’을 독자적으로 추진할 수 있다는 점을 가장 긍정적으로 평가하고 있다. △신규 파이프라인(개발 제품군) △개방형 혁신 전략 추진 △신약 개발 등의 영역에서 보다 시장에 적극적으로 대응할 수 있는 환경이 구축됐다. 바이오업계 관계자는 “신속한 경영 판단은 제약·바이오업계에서 필수적”이라며 “시시각각 변하는 연구 과정을 고려했을 때 경영 유연성이 높아졌다는 점은 분명 사업에 긍정적 효과가 될 것”이라고 설명했다.

삼성바이오에피스의 바이오시밀러 파이프라인.(자료=삼성바이오로직스 4분기 경영실적 보고서)

삼성바이오로직스는 바이오의약품의 위탁개발생산(CDMO) 영역에서, 삼성바이오에피스는 바이오시밀러 분야에서 사업을 영위하고 있다. 삼성바이오로직스는 이번 계약을 통해 삼성바이오에피스의 개발·임상·허가·상업화에 걸친 연구개발 역량도 온전히 내재화할 수 있게 됐다. 회사 관계자는 “삼성 바이사업은 세계 최고 수준의 CDMO 역량과 더불어 지난 10년간 바이오젠과의 협업을 통해 축적된 개발 역량을 확보하게 됐다”며 “바이오의약품의 생산과 개발을 내재화 사업을 통해 진행할 수 있고, 의사 결정 측면에서도 보다 효율화가 기대된다”고 설명했다.삼성바이오로직스는 인수 대금을 향후 2년간 분할 납부할 예정이다. 다만 여기엔 주식 인수 비용 중 계약체결 후 특정 조건을 만족할 경우 추가로 지급되는 ‘언 아웃(Earn –out)’ 비용인 5000만달러(약 600억원)는 제외됐다. 이번 계약은 1차 대금 10억달러(약 1조2000억원) 납부가 완료되는 시점부터 효력이 발생된다. 삼성바이오로직스는 삼성바이오에피스 지분 매입과 사업 확장에 필요한 투자 재원 확보를 위해 총 3조원 규모의 유상증자를 실시한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280064.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 마스크 쓰고도 ‘아이폰 잠금해제’ 기능 추가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280005</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 23:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=애플)

애플이 마스크를 낀 채 아이폰 잠금을 해제하는 기능을 추가했다.&nbsp;
27일(현지시간) IT 매체 &lt;맥루머스&gt;는 애플이 마스크를 낀 얼굴을 인식해 스마트폰의 잠금을 해제할 수 있도록 ‘페이스(Face) ID’ 기능을 업데이트했다고 전했다. 이 기능은 개발자들을 대상으로 사전 배포한 iOS 15.4 베타 버전에 추가됐다.&nbsp;애플은 업그레이드된 페이스 ID 기능도 얼굴 전체가 드러난 상태에서 사용할 때 가장 정확하지만 마스크를 쓰고 사용할 경우에는 눈 주변의 특징을 포착해 얼굴을 인식한다고 설명했다. 또 안경을 착용하는 사용자들도 마스크를 쓴 채 페이스 ID를 이용할 수 있지만 화면을 주시해야 한다. 다만 선글라스 착용시에는 얼굴 인식이 불가능하다.&nbsp;이 기능은 사용자가 수동으로 설정해야 한다. 설정 앱에서 ‘Face ID 및 암호’를 누르고 ‘마스크와 함께 Face ID 사용하기’(Use FaceID with a mask option) 옵션을 선택하면 된다. 해당 기능은 아이폰12와 아이폰13에서만 사용할 수 있다. 일반 사용자들은 해당 기능을 이용하기 위해서는 iOS 15.4가 정식 배포 될때까지 기다려야 할 것으로 보인다.&nbsp;코로나19 대유행이 시작된 후 아이폰 사용자들은 스마트폰 잠금을 풀기 번거롭다며 불만을 제기했지만 애플은 별다른 조치를 취하지 않았다. 지난해 마스크를 낀 상태에서 페이스 ID를 이용하는 기능을 처음으로 선보였지만 아이폰과 연결된 애플 워치를 사용해 사용자의 신원을 확인하고 스마트폰의 잠금이 해제되는 방식이었다.&nbsp;이 밖에도 15.4 베타 버전에는 ‘아이클라우드 키체인’을 통해 보관하는 비밀번호와 관련된 메모를 첨부하는 기능이 추가됐다. 또 아이폰 ‘노트’와 ‘미리 알림 앱’ 사용 시 카메라를 이용해 사물의 텍스트를 복사하는 기능과 37개의 새로운 이모티콘이 추가됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대오토에버, 자율주행 SW 개발에 '빚도 현금도' 늘었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280226</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280226</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 00:48:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대자동차그룹의 자율주행 및 시스템통합(SI) 계열사 현대오토에버가 지난해 매출 2조원을 돌파한 것으로 나타났다. 현대엠앤소프트와 현대오트론과 합병으로 '파이'가 커졌고, SI와 ITO 등 각 사업의 영업실적이 개선된 영향이다.현대오토에버는 28일 2021년 영업실적을 발표했다. 지난해 코로나19 이연소비로 인해 제조업의 실적은 급등했다. 다만 현대오토에버는 비제조업 특성상 매출이 소폭 증가하는데 그쳤다.지난해 현대오토에버는 매출 2조703억원, 영업이익 961억원을 기록했다. 매출은 전년(1조5625억원)과 비교해 32.5%(5078억원) 증가했다. 매출 증가는 합병의 영향이 컸다.SI 부문의 매출은 13.3% 늘어난 7449억원을 기록했으며, ITO(IT 아웃소싱) 부문은 14.5% 매출이 늘었다. SI 부문은 현대자동차 인도네시아 공장의 IT 시스템 구축과 현대제철의 PI 등 계열회사의 일감을 수주하면서 매출이 증가했다. 자율주행 관련 관제시스템 및 테스트베드 구축하는 프로젝트도 현대오토에버가 수주했다.코로나19로 인한 재택근무 등으로 클라우드 수요가 늘면서 ITO 부문의 매출도 증가했다. 이외에 합병으로 인해 차량용 소프트웨어 매출이 2892억원 더해졌다. 지난해 창사 이후 처음으로 매출이 2조원을 넘은건 현대엠앤소프트 등 계열회사의 흡수 합병의 영향이 컸다.&nbsp;현대오토에버는 지난해 4월1일 현대엠앤소프트와 현대오트론을 흡수 합병했다. 현대오토에버는 하드웨어와 소프트웨어, 네트워크 등의 제품을 사용자의 요구와 경영환경에 따라 컨설팅하며 유지보수하는 사업에 특화됐다. 현대엠앤소프트는 내비게이션 관련 소프트웨어에, 현대오트론은 차량용 임베디드(embedded system) 소프트웨어 및 자율주행 소프트웨어를 개발하는 사업을 영위했다.모빌리티가 자율주행 분야로 확장함에 따라 현대자동차그룹은 지난해 4월 현대엠앤소프트와 현대오트론을 현대오토에버와 흡수합병했다. 이에 따라 자산총액 2조3461억원의 소프트웨어 전문회사가 출범했다.그럼에도 현대오토에버의 수익성은 전년보다 둔화됐다. 지난해 영업이익률은 4.6%에 그쳤다. 영업이익은 전년(868억원)에 비해 10.7%(93억원) 늘어나는데 그쳤다. 매출이 30% 가량 증가한 것과 비교하면 수익성은 오히려 악화된 셈이다.이유는 현대오토에버가 자율주행 등 그룹의 모빌리티 경쟁력 강화를 위해 소프트웨어 사업에 힘을 쏟았기 때문이다. 지난해 현대오토에버는 소프트웨어 인력을 대거 영입했다. 이로 인해 인건비가 늘었다.



지난해 판매비 및 관리비(판관비)는 1331억원을 기록했다. 전년과 비교해 59.3%(495억원) 증가했다. 소프트웨어 전문인력의 인건비는 판관비에 속한다. 판관비 중 연구개발비 비중은 27.1%(361억원)에 달했다. 전년에는 연구개발비 비중이 13.6%에 그쳤는데, 13.5% 포인트 늘었다. 연구개발비는 전년에 비해 39.5% 증가했다.현대자동차그룹이 자율주행 등 소프트웨어 분야에 있어 테슬라 등 글로벌 톱티어를 따라잡으려면 투자하는 방법밖에 없다. 현대오토에버는 소프트웨어 역량을 높이기 위해 R&amp;D 투자를 확대했다. 미래 성장을 위해 수익성을 포기한 것이다. 성장기에 진입한 기업일수록 투자수요가 많아 수익성이 낮은 게 일반적이다.



현대오토에버는 계열회사 합병으로 실탄을 두둑히 확보했다. 지난해 현금성자산은 7153억원을 기록했다. 전년(2996억원)보다 현금성자산이 138.7% 증가했다. 부채비율은 70.5%로 전년과 비교해 21% 포인트 낮아졌다. 다만 투자 수요가 늘어난 만큼 차입금은 3935%(787억원) 늘었다. 재무상태가 우량한 만큼 차입금에 대한 부담은 적다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280054.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하나은행 업무정지 3개월이나 받았는데…무사한 함영주 부회장, 왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280167</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280167</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 16:20:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[함영주 하나금융지주 부회장.(사진=하나금융)

사모펀드를 불완전판매한 하나은행이 금융감독원으로부터 '업무 일부 정지 3개월'이라는 중징계를 받았다. 신사업에 차질이 빚어지는 것은 물론 평판훼손도 피할 수 없게 됐다. 하나은행의 펀드 판매 과정을 구체적으로 살펴보면 시중은행에 기대되는 신뢰성과는 크게 배치된다는 평가가 나온다.29일 금융감독원에 따르면 지난 27일 밤까지 제3차 제재심의위원회를 열고 하나은행에 대한 종합검사 결과 조치안을 심의했다. 그 결과 금감원 제재심은 11종의 사모펀드 불완전판매가 자본시장법 위반에 해당한다며 '업무의 일부정지 3월 및 과태료 부과'를 금융위원회에 건의하기로 했다. 관련 임직원에 대해선 견책부터 면직까지 조치하도록 했다.앞서 금감원은 지난해 7월 하나은행이 라임펀드(871억원), 이탈리아헬스케어펀드(1100억원), 독일해리티지펀드(510억원), 디스커버리펀드(240억원) 등 9개 사모펀드를 불완전하게 판매했다며 하나은행에 '기관경고'를 사전 통보한 바 있다. 이번 업무정지는 그보다 수위가 더 높은 것이다.여타 은행들도 환매중단 사태를 빚은 펀드를 팔아 징계를 받았다. 그 중에서도 하나은행은 유일하게 환매중단된 주요 펀드를 모두 팔았다. 피해규모가 큰 이탈리아헬스케어펀드의 판매과정을 살펴보면 제1금융권인 시중은행의 방식이라고 보기 어렵다는 지적이다.이탈리아헬스케어펀드는 이탈리아 병원들이 지방정부에 청구할 진료비 매출채권을 미 자산운용사인 CBIM이 할인매입해 지방정부로부터 상환받는 구조다. 하나은행은 안전한 투자처를 찾는 고객들에게 정부 채권인 점을 강조하며 2017년부터 2019년까지 이 상품을 사모펀드 형태로 대량 판매했다. 13개월째부터 조기상환 청구가 가능하다는 옵션을 붙였다. 그러나 2019년 말부터 상환이 연기되고 2020년 환매가 중단됐다.삼일회계법인이 현지 실사를 한 결과, 이탈리아헬스케어펀드는 상품설명서와 다르게 자금이 운용됐다. 하나은행이 팔았던 펀드 만기는 25~37개월이지만 실상은 6~7년 지나야 받을 수 있는 장기 부실채권들이 기초자산에 섞여 있었다. 또 CBIM은 시장 할인율(15~25%)보다 높은 가격(평균 할인율 7~8%)에 장기채권을 샀다. 또 설명서에는 이탈리아 진료비 매출채권을 전문으로 관리하는 ESC그룹이 모니터링을 한다고 했지만, 사실상 역할을 하지 않았다.이런 과정에서 하나은행 투자자들이 알지 못하는 '한남어드바이저스'라는 회사는 하나은행과 현지 운용사를 연결해준다는 명목으로 4%(총 47억원)에 달하는 고액 보수를 챙겼다. 한남어드바이저스 김 모 대표는 CBIM의 대주주인 것으로 드러났다. 한남어드바이저스는 환매가 중단된 날 주주총회를 열어 회사를 해산했다.금감원은 지난해 2월 서울남부지검에 이탈리아헬스케어펀드 설계·판매를 담당한 하나은행 전 직원 신 모 씨와 한남어드바이저스 김 모 대표의 수사를 의뢰했다. 펀드판매 수수료를 나눠가졌을 가능성이 있다고 본 것이다.반면 2015년 9월부터 2019년 2월까지 하나은행장으로 있었던 함영주 하나금융지주 부회장은 금감원 제재심의 제재대상에서 제외됐다. 같은 기간 일어난 DLF(파생결합펀드) 사태로 이미 제재를 받았다는 이유에서다. 이를 두고 앞선 DLF 징계의 근거는 '내부통제 미비'였는데, '자본시장법 위반'을 근거로 한 이번 징계까지 함 부회장이 예외가 되는 게 맞냐는 지적이 나온다.경제정의실천시민연합(경실련) 측은 "DLF 사태에서 언급된 과잉된 사모펀드판매 분위기는 함영주 부회장이 만든 것"이라며 "금감원이 이탈리아헬스케어펀드를 DLF와 동일한 수준의 위반행위로 보고 함영주 부회장을 추가 제재대상에서 제외한 것은 그야말로 '봐주기'식 면죄부"라고 비판했다.하나은행은 결과적으로 사업 확장에 차질을 빚게 됐다. 영업 일부정지가 끝난 시점부터 3년 동안 신사업에 진출할 수 없기 때문이다. 빅테크(대형 IT기업)의 금융업 진출로 시중은행인 신한은행은 배달앱 '땡겨요', KB국민은행은 알뜰폰 '리브엠' 등으로 사업을 다각화하는 추세다. 사업 주기가 더 빨라진 것은 물론 경쟁업권까지 늘어나는 상황에서 하나은행의 경쟁력도 큰 타격이 올 수밖에 없다는 게 전문가들의 관측이다.

하나금융그룹 사옥 전경.(사진=하나금융)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[年흑자 달성한 대한전선...급등하는 동 가격에 중요해진 '재무역량']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280238</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280238</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 00:48:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한전선이 지난해 연간 흑자 달성에 성공했다. 상반기 영업이익이 3억원에 그쳤지만 하반기엔 수주잔고 물량이 집행돼 실적으로 전환하며 수익성이 개선된 것으로 해석된다. 다만 4분기 기준 순이익이 급감했는데, 이는 원자재 선물 평가손실이 발생한 영향이다. 동 가격이 어느 수준까지 오를지 모르는 만큼 영업외 손익에서의 리스크를 줄이기 위한 대한전선의 재무 역량이 요구될 것으로 보인다.

(사진=대한전선)

&nbsp;대한전선은 28일 공시를 통해 2021년 4분기 별도기준 실적으로 매출 6011억원, 영업이익 210억원, 당기순이익 86억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출은 40.7%, 영업이익은 13.2% 늘었지만 순이익은 54.9% 줄었다.연간 기준으론 매출 1조8634억원으로 전년(1조4483억원) 대비 28.66% 늘어난 액수를 달성했다. 다만 영업이익과 순이익은 같은 기간 32.54%, 57.40% 줄어든 347억원, 104억원으로 각각 집계됐다.대한전선의 지난해 실적은 ‘상저하고’였다. 상반기까진 코로나19 영향으로 수주 프로젝트가 지연되며 누적 영업이익이 3억원에 불과했다. 하지만 하반기 매출이 실현됐고 신규 수주 프로젝트도 확보되며 전반적 실적이 개선됐다. 대한전선 측은 2022년 초 기준 수주잔고는 동량 기준 3만8000메트릭톤(MT)이라 밝혔다.대한전선 관계자는 “비경상적 비용 발생으로 상반기에 실적이 다소 주춤했으나, 하반기부터는 상승 추세를 견고히 유지하고 있다”며 “연초 기준 수주잔고 물량이 역대 최대라 매출 촉진과 신규 수주 확대를 통해 지속적으로 실적을 개선할 것”이라 말했다.



다만 지난해 4분기 210억원으로 높았던 영업이익에 비해 영업외 손실이 발행해 순이익은 86억원에 그쳤고 이에 3분기 대비 4분기 순이익 규모도 95억원 줄었다. 이에 대해 대한전선 측은 “동 선물 계약 관련 평가손익이 바뀌면서 손실이 발생했다”고 설명했다. 수주 시점 대비 동 가격이 급등하며 평가손익이 바뀌었다는 것이다.한국자원정보서비스에 따르면 글로벌 동 가격은 지난 27일 기준 톤당 9872달러로 집계됐다. 코로나19 확산 초기였던 2020년 3월 4000달러 선에서 최근까지 두 배 넘게 올랐다. 이에 대한전선의 올해 수익성이 담보되기 위해선 동 계약과 관련한 재무적 역량이 필요할 것으로 보인다.

(자료=한국자원정보서비스)

한편 대한전선은 해상풍력 등 신재생 에너지와 광통신 사업 등으로 영역을 확장하기 위해 신공장을 짓고 설비 투자도 단행할 계획이다. 지난해에는 시설자금과 채무상환, 운영자금 확보 등의 명목으로 5005억원의 유상증자를 단행하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280048.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['개방 주차장' 찾고, '지금우리학교는' 무료로 즐기자…네이버, 설연휴 꿀팁 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280144</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280144</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 16:20:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지=네이버

네이버가 자사 서비스를 활용해 설 연휴를 알차게 보낼 수 있는 ‘꿀팁’을 공개했다. 차례 지내는 법, 다이어트 정보 등을 제공할뿐 아니라 웹툰, 새해 운세 등 다양한 즐길거리를 이벤트와 함께 준비했다.&nbsp;
레시피부터 다이어트 정보까지...설 연휴를 위한 페이지 오픈

(사진=설날 올인원 가이드 페이지)

먼저 설 연휴를 맞아 관련 정보와, 연휴 기간 동안 유용하게 활용할 수 있는 네이버 서비스들을 한 데 모아 ‘설날 올인원 가이드(https://campaign.naver.com/2022lunarnewyear/)’ 페이지를 오픈했다. △설날 전 △설날 D-Day △남은 설 연휴 등 각각의 탭이 운영된다.‘설날 전’ 탭에선 귀성길 교통 상황, 사회적 거리두기 방침 등을 확인할 수 있다. 명절 음식이나 선물 세트를 빠르고 간편하게 배송받을 수 있는 ‘네이버 장보기’ 서비스도 이용 가능하다. 이 외에도 떡국 끓이는 법, 잡채 만들기 등 레시피가 제공된다.설 당일인 ‘D-Day’ 탭에선 설날 차례와 세배 가이드, 설날 놀이 등을 살펴볼 수 있다. 설날 인사말 카드도 만들어 공유할 수 있어 인사말을 고민할 필요가 없다. 네이버 선물숍을 둘러보거나, 설날·새해 콘셉트의 네이버페이포인트 카드를 골라 센스 있는 설 선물도 보낼 수 있다.마지막으로 ‘남은 설 연휴’ 탭엔 연휴를 알차게 마무리 할 수 있는 정보들이 담겨 있다. 설날 TV 특선 프로그램, 정주행 추천 드라마, 온라인 비대면 공연 등 다양한 콘텐츠 정보를 확인할 수 있다. ‘급찐급빠(급하게 찐 살 급하게 뺀다)’를 위한 플랭크, 스쿼트 등 운동 가이드도 제공한다.
주차장 정보가 궁금하다면?

명절 무료 개방 주차장 키워드 검색. (사진=네이버 검색)

설 연휴 기간 무료로 개방되는 주차장 정보가 궁금하다면 네이버 PC와 모바일 검색 및 네이버 지도에서 확인할 수 있다. 이달 27일부터 네이버와 네이버 지도 앱에서 △명절 무료 개방 주차장 △설 무료 개방 주차장 △명절 개방 주차장 △설 개방 주차장 등의 키워드를 입력하면 설 연휴 기간 하루 2시간 무료로 주차할 수 있는 전통시장 인근 노상 주차장 정보와 24시간 무료로 개방되는 지자체·공공기관 등의 주차장 정보를 확인할 수 있다. 네이버 지도 앱 이용자라면 29일부터 앱 상단에 위치한 ‘설 개방 주차장’ 아이콘을 클릭해 쉽게 정보를 확인할 수 있다.
새해 덕담이 고민이라면?

(사진=설날맞이 복주머니 언박싱 프로모션)

네이버 밴드에선 밴드 멤버들에게 새해 인사 카드를 보내며 소통할 수 있는 이벤트를 2월 6일까지 진행한다. 밴드가 준비한 재미있는 새해 인사카드를 골라 동호회, 가족, 친구, 회사, 학교 밴드 등에 남기면 추첨을 통해 네이버페이 포인트도 지급한다. 다른 멤버가 남긴 새해 인사카드에 댓글로 답해도 추첨을 통해 네이버페이 포인트를 지급한다.네이버 이용자들이 복을 기원하는 행운 메시지를 받고 관련된 네이버 서비스도 둘러볼 수 있는 ‘설날맞이 복주머니 언박싱 프로모션’도 있다. 이벤트 페이지(https://campaign.naver.com/2022luckunboxing/)에 접속해 마음에 드는 복주머니를 선택하면 네 글자의 행운 메시지를 볼 수 있는데, 이와 함께 네이버의 관련 서비스를 확인할 수 있다. 친구들과의 공유를 통해 새해 덕담을 나눌 수도 있다.
네이버 웹툰, 무료 정주행 기회

(사진=네이버웹툰)

네이버웹툰은 다양한 콘텐츠를 풍성한 혜택과 함께 즐길 수 있는 이벤트를 마련했다. 네이버웹툰 앱에선 ‘두둥삼대장 추천완결 무료 이용권’ 이벤트를 진행한다. 2월 3일까지 24시간마다 무료 대여권 총 5장을 지급하는데 이를 통해 △지금 우리 학교는 △지옥 △스위트홈 등 드라마 원작 웹툰 3개 작품을 감상할 수 있다. 네이버 시리즈 앱에선 노블 및 코믹 카테고리별 다양한 이벤트가 준비돼 있다. 노블 카테고리에서는 2월 2일까지 △중증외상센터 골든 아워 △성좌들이 내 제자 △국세청 망나니 등 판타지·현대판타지·무협 장르 인기 웹소설 총 10개 작품에 대해 전체 회차의 50%를 무료로 제공하는 ‘슈퍼위크 절반무료’ 이벤트가 진행된다.이달 29일부터 2월 2일까지 5일간은 △또 다시 계약부부 △너의 처음이 되고 싶어 △재혼 황후 등 로맨스·로맨스판타지 장르 인기 웹소설 5편에 대해 매일 한 작품씩 전 회차를 무료로 제공하는 ‘릴레이 전회차 무료’ 이벤트가 열린다.코믹 카테고리에선 화제의 원작 웹툰 △지금 우리 학교는 △지옥 △D.P 개의날 △스위트홈 △신의나라 △모럴센스 등 총 6개 작품에 대해 매일 밤 10시 무료 대여권 제공 및 쿠키 이벤트가 진행된다. 네이버 시리즈온에선 △영주 △미나리 △미스터트롯: 더 무비 △엉덩이탐정 등 다채로운 장르의 영화를 무료로 감상할 수 있다. 더불어 △모가디슈 △오! 문희 △유체이탈자 등 약 150편의 영화를 최대 50% 할인된 가격에 제공한다. 이와 함께 이달 29일부터 2월 2일까지 네이버 시리즈온 회원을 대상으로 최소 200캐시부터 최대 1만캐시까지 당첨금을 지급하는 ‘100% 당첨 룰렛 이벤트’가 개최된다.
새해 운세는 네이버 엑스퍼트에게

(사진=네이버)

네이버 엑스퍼트는 사주풀이, 타로상담 등을 통해 2022년 새해 운세를 점쳐볼 수 있는 이색 프로모션을 선보인다. 한국역술인협회에서 공식 인증한 전문 역술인들이 참여하는데 크게 △사주풀이로 알아보는 신년운세 △타로점으로 알아보는 신년운세 등 두 가지 테마로 나뉜다. 희망하는 주제, 역술인에 따라 상담을 선택할 수 있고 1:1 비대면으로 진행된다. 이벤트 페이지를 통해 2월 28일까지 할인 적용 가능한 쿠폰을 다운로드 할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/29/blt202201290001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷플릭스 2022]③'지금 우리 학교는'은 뭔가 특별한 것이 있다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260207</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201260207</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 16:20:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['학교'는 학생들에게 그 어느 곳보다 친숙한 공간이다. 최근 코로나19의 장기화로 인해 비대면 수업이 늘었지만, 여전히 학교라는 공간은 학생들에게 익숙하고 정겹다. 이런 익숙한 공간에서 마주하는 친구, 선생님, 경비 아저씨가 자신의 목숨을 위협하는 존재가 된다면 어떨까. '지금 우리 학교는'은 이런 무서운 상상에서 출발한다.&nbsp;
학교, 그리고 좀비
넷플릭스는 2019년 '킹덤' 시리즈를 통해 한국형 좀비물을 성공적으로 선보였다. '조선'이라는 시대적 배경과 함께 한국형 좀비 '생사역'을 전 세계에 알리며 색다른 장르를 개척한 것으로 평가받았다. 이후 넷플릭스는 영화 '#살아있다'를 수급해 또 한 번 글로벌 시장에 한국형 좀비물의 성공 가능성을 확인했다.&nbsp;

넷플릭스 오리지널 시리즈 '킹덤'(왼쪽)과 오는 28일 공개되는 '지금 우리 학교는'. (사진=넷플릭스)

극 중 인물들이 위기에 순간에 봉착하며 발생하는 관계의 변화와 일촉즉발의 위급한 상황은 콘텐츠의 완성도를 높인다는 평가를 받았다. 그래서일까. 넷플릭스는 한 번 더 좀비물을 선택했다. 주동근 작가의 동명 웹툰을 영상화한 웹툰 '지금 우리 학교는'을 새해 첫 한국 오리지널로 낙점했다. '지금 우리 학교는'은 앞서 지난해 2월 넷플릭스의 라인업 쇼케이스인 'See What's Next Korea 2021'을 통해 처음 공개된 바 있다.&nbsp;원작은 '효산고등학교'에서 발생한 좀비 사태로 인해 위기를 겪는 학생들이 7일간 생존하는 이야기를 담았다. 오리지널 시리즈에서는 원작의 줄거리를 토대로 극 중 캐릭터에 입체적인 변주를 줘 색다른 서사를 그려낼 예정이다.
#하이틴 #로맨스 #성공적(?)
'지금 우리 학교는'을 주목할 만한 이유는 크게 세 가지로 나뉜다.&nbsp;첫 번째는 '하이틴'이다. 기존 좀비물이 성인들이 주축이 돼 이야기를 전개한 것과 달리 '지금 우리 학교는'은 학생들이 서사의 중심이 된다. '학교'라는 익숙한 공간에 고립된 학생들은 좀비로 변한 선생님과 친구들을 피해 도망치거나 때로는 그들을 죽이며 '희생'과 '용기'를 배운다. 누군가는 자신의 생존을 위해 타인을 함정에 빠뜨리지만, 위기를 정면 돌파하기 위해 똘똘 뭉치는 의리를 발휘하기도 한다.

웹툰 '지금 우리 학교는' 중 한 장면. (사진=네이버웹툰 갈무리)

연출을 맡은 이재규 감독은 "어른들은 위험한 상황에 부딪혔을 때 모두 안전한 선택을 하지만 아이들은 더 위험한 선택이나 판단을 하게 된다"며 "삶과 죽음의 경계에 놓인 아이들의 선택과 행동을 통해 어른답다, 인간답다는 게 무엇인지 고민할 수 있는 이야기를 그리고 싶었다"고 밝혔다.&nbsp;두 번째는 '면역자'라는 변수다. 원작 웹툰에서 '최남라'와 '윤귀남'은 좀비에게 물려도 감염체로 변하지 않는 '면역자'로 나온다. 물리면 5~10분 사이 좀비로 변하는 사람들과 달리 그들은 좀비 바이러스를 이겨내며 온전한 정신을 유지한다. 다만, 감염된 좀비처럼 산 사람을 먹고 싶어하는 욕구를 드러낸다.&nbsp;동명의 극에서는 '면역자'를 비롯한 좀비의 단계에 변주를 주며 한층 입체감 있는 서사를 구현한다. 좀비 증상이 발현됐으나 사고를 할 수 있어 악의를 갖고 생존자들을 공격하는 '이모탈'과 특수한 면역으로 인해 좀비가 되지 않았지만 드문드문 바이러스의 영향을 받는 '이뮨'이 대표적인 예다.&nbsp;

넷플릭스 오리지널 시리즈 '지금 우리 학교는' 중 한 장면. (사진=넷플릭스)

웹툰과 또 다른 차이점으로는 감염의 단계다. 기존 좀비물이 경련, 발작, 변이 순서대로 좀비화가 진행됐다면 '지금 우리 학교는'의 경우 '공포' 단계를 추가해 새로운 볼거리를 완성한 것으로 알려졌다.마지막 차별성은 '캐릭터에 대한 변주'로 압축할 수 있다. 웹툰에서 화자이자 중심 인물이었던 '남온조'는 소방관인 아버지로부터 비상 메뉴얼을 익혔다는 설정을 추가해 탁월한 대처능력을 지닌 캐릭터로 변화시켰다. '최남라'의 경우 좀비 사태를 겪으며 진정한 우정을 깨닫고 성장해 나가는 성격을 부여했다. 특히 원작에서 제대로 드러나지 않았던 온조와 청산, 남라와 수혁 사이에 풋풋한 로맨스를 강화한 것으로 알려졌다.
웹툰으로 알 수 있는 이야기
오는 28일 오픈되는 '지금 우리 학교는'을 보기 전 웹툰을 정주행하는 것을 추천한다. 웹툰을 통해 '지금 우리 학교는'의 전체 스토리를 파악하는 한편 영상을 보며 원작과의 차이점을 찾아내는 것도 또 하나의 볼거리가 될 것으로 예상된다.&nbsp;

넷플릭스 오리지널 시리즈 '지금 우리 학교는' 중 한 장면.(사진=넷플릭스)

특히 누구나 무료로 볼 수 있는 주동근 작가의 '후기'편에서는 '지금 우리 학교는'의 전반적인 세계관이 잘 드러나 있다. '이병찬'의 아들 '이진수'가 동해바다에서 알 수 없는 괴생물체로 인해 최초로 바이러스에 감염됐을 것이라는 설정을 비롯해 면역자들이 바이러스를 이겨내는 과정에서 성격장애를 겪도록 추가한 부분도 상세하게 찾아볼 수 있다. 이병찬 선생님과 관련된 이야기도 작가가 구축하고 설정한 기획 의도를 통해 다각도로 해석 가능하다.주동근 작가는 웹툰 기획 당시 영화 '새벽의 저주'와 '28일 후'를 보고 영감을 받은 것으로 알려졌다. 그는 웹툰 마지막 에피소드인 후기편에서 "왜 우리나라에 맞는 좀비물이 없을까라는 생각에 작품을 만드는 데 뛰어들었다"며 "만화지만 영화화되길 바라는 마음으로 만들기 시작했다"고 밝힌 바 있다. 학교라는 공간이 지옥으로 바뀌며 생사의 기로에 놓인 학생들이 7일간의 사투끝에 살아남아 죽은 이들을 추억하며 마무리되는 '지금 우리 학교는'은 오는 28일 넷플릭스를 통해 또 한 번 한국형 좀비물의 새 역사에 도전한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/26/blt202201260042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘우주쓰레기’ 스페이스X 로켓, 3월에 달과 충돌한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280015</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 23:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=스페이스X)

7년 전 발사 후 우주를 떠돌던 일론 머스크의 스페이스X 로켓이 3월에 달과 충돌할 것으로 보인다.&nbsp;27일(현지시간) IT매체 &lt;더버지&gt; 등 주요 외신은 2015년 2월 스페이스X가 발사한 팰컨9 로켓이 3월 4일 달과 충돌할 것이라고 전했다.&nbsp;이 로켓은 미 국립해양대기청(NOAA)의 우주 기후 관측 위성을 싣고 발사됐다. 이 위성은 지구에서 약 160만km 떨어진 궤도에 진입해 태양으로부터 오는 태양풍을 관찰하고 있다. 팰컨9의 상단부는 보통 임무 수행 후 다시 지구 대기로 떨어지도록 설계돼 있다. 하지만 우주 기후 관측 위성을 싣고 발사된 로켓은 워낙 먼 궤도에 위성을 진입시켜야 했고, 높은 고도에서 위성을 분리한 탓에 연료 부족으로 지구 대기권으로 재진입하지 못했다.&nbsp;천문학 소프트웨어 제작사인 ‘플루토 프로젝트’를 이끄는 천문학자 빌 그레이는 팰컨9이 오는 3월4일 오전 7시25분경(미 동부시간) 2.58 km/s의 속도로 달의 뒷면과 충돌할 것이라고 예측했다. 그레이는 이 로켓의 행방을 발사 후부터 꾸준히 추적해왔다. 그는 팰컨9이 약 4톤의 무게가 나가는 점을 감안할 때 충돌로 인해 달에 최소 20미터 지름의 분화구가 생길 것으로 예상했다. 이번 충돌은 달의 뒷면에서 발생해 지구에서는 관측할 수 없다.&nbsp;예측한 대로 충돌이 발생한다면 우주쓰레기가 달과 의도치 않게 충돌하는 최초의 사례가 된다. 과거에도 로켓이 달에 충돌한 경우가 있었지만 모두 계획된 충돌이었다. 미 항공우주국(NASA)는 달 남극에 얼음이 있는지 확인하기 위해 2009년에 의도적으로 로켓을 달에 충돌시켰다.&nbsp;그레이는 이번 충돌이 지구에는 영향을 미치지 않을 것으로 보이지만 앞으로 더 많은 우주쓰레기가 지구 궤도에 남겨져 이와 같은 충돌이 추가적으로 발생할 수도 있다고 경고했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]'경찰대'에 빠진 디즈니+, 한국판 청춘 수사물 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280230</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280230</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 11:12:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['인터넷 동영상 서비스'(OTT)의 경쟁력은 자체 콘텐츠인 '오리지널 시리즈'입니다. [OTT오리지널]에서는 특색 있는 작품을 분석하고 그 안에 '숨겨진 1인치'를 찾아봅니다. 내용 중 '스포일러'가 있으니 원치 않는 분들은 주의하시기 바랍니다. &lt;편집자 주&gt;
'너와 나의 경찰수업'은 디즈니+가 국내 시장에 진출한 이후 처음으로 선보이는 한국 오리지널 드라마다. 지난 26일 오픈되기 전까지 대중들의 관심은 강다니엘, 채수빈 등 주연진의 로맨스에 쏠렸다. 비슷한 시기인 지난 28일 넷플릭스가 하이틴 좀비물 '지금 우리 학교는'을 선보여 사실상 설 OTT 콘텐츠 경쟁에서 디즈니+가 밀릴 것이라는 목소리까지 나왔다.&nbsp;우려와 달리 '너와 나의 경찰수업'은 2화까지 다양한 '떡밥'을 남기며 향후 진행될 스토리 라인에 대한 기대감을 높였다.&nbsp;첫 장면부터 유혈이 낭자한 전투신과 의문의 죽음이 떡밥으로 등장하더니 내부 고발자로 추정되는 인물이 몰래카메라를 설치해 가혹행위를 담아내는 듯한 모습도 연출됐다. 휴대용 몰래카메라 기기의 주인을 찾아나서는 과정도 경찰대 관련 드라마답게 수사로 단서를 찾는다.

'너와 나의 경찰수업' 중 한 장면. (사진=디즈니코리아)

에피소드에서 크게 부각되지 않았지만 '차유곤 교수'(김상호 분)와 '김순영 학장'(서이숙 분)의 대화는 첨예한 갈등 요소까지 부각시킨다. 극 중에서 '차유곤 교수'(김상호 분)는 자신이 출연한 방송의 시청률을 검색하다 한 국회의원이 경찰대 폐지 법안을 발의했다는 뉴스를 보게 된다. 이는 극 중에서 나온 일부 장면에 불과하지만, 실제로 한국 사회가 겪고 있는 민감한 이슈와 맞닿아있다.경찰대는 경찰 간부 육성을 위해 설립된 특수목적대학이며, 졸업하면 6급 을 상당 특정직공무원인 '경위'로 임용된다. 그러나 개교 초기부터 폐지 여부를 두고 찬반 여론이 들끓기 시작한 경찰대는 대통령 선거 후보나 새 정부의 공약에서도 '개혁'의 대상으로 언급되는 등 지금까지도 홍역을 앓고 있다.&nbsp;'너와 나의 경찰수업'에서도 이런 갈등 요소가 등장한다. 경찰대 출신인 차유곤 교수마저 조직 내부에서 경찰대 출신이 아닌 간부들의 박탈감이 있다며 폐지 찬성론에 힘을 싣는 모습을 보인다. "동료면서 선후배들의 노력을 폄하하는 것이냐"는 동료 교수의 질책에도 "외부 시선이 그렇다는 것"이라고 일갈한다. 실제로 현직 경찰 내부에서도 경찰대 폐지 찬반 여론이 팽팽히 맞서는 만큼 '너와 나의 경찰수업'이 이를 어떤 형태의 이야기로 구성했을 지 관심이 집중된다. 큰 줄기는 경찰대 신입생들의 좌충우돌 청춘 수사물이지만 '경찰대 신입생을 통해 내부 정보를 파악하려는 자의 정체'와 '경찰대 폐지론 및 그 뒤에 숨겨진 의문의 죽음'이 핵심 관전 포인트가 될 것으로 예상된다.&nbsp;

(사진=디즈니코리아)

다만 흥미로운 소재에도 불구하고 아쉬운 점은 매주 순차 공개된다는 정보의 노출량이다. 디즈니+는 신규 콘텐츠를 주 단위로 1~2회 에피소드 분량만 공개하는 한편 넷플릭스의 경우 전체 회차를 선보이는 경우가 일반적이다. 공중파나 케이블 방송과 동시 편성이 된 작품 외에는 모든 에피소드를 한 번에 공개하는 방식을 취하고 있다.&nbsp;
콘텐츠업계의 한 관계자는 "디즈니+가 선보인 첫 한국 오리지널 작품이 단순한 가상의 청춘 로맨스에서 벗어나 실제 사회 풍토를 반영한 작품이라는 것은 다소 의외"라면서 "공교롭게도 이틀 간격을 두고 넷플릭스가 신규 오리지널 시리즈를 선보여 예상밖의 치열한 경쟁이 예상된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280045.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>