<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2022 05:27:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[쌍용차, 18년 만에 국내 기업에 인수...새 주인 KG그룹 '자금력 고평가']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280016</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 23:16:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쌍용차가 2004년 이후 18년 만에 한국 기업을 새로운 주인으로 맞게 됐다. 중국 상하이자동차와 인도 마힌드라그룹 체제에서 쌍용차는 부실이 더욱 심해졌는데, 제조업 경험을 갖춘 국내 기업을 새 주인으로 맞아 정상화에 성공할직 관심이다.최종 인수예정자인 KG그룹은 제조업을 바탕으로 금융과 유통 분야까지 확장한 중견그룹이다. 무엇보다 쌍용차를 정상화할 수준의 자본력을 갖추고 있고, 제조업을 경영할 노하우가 있다는 점에서 긍정적이다. 다만 KG그룹이 급변하는 전기차 시장에 대응할 경쟁력이 없다는 점에서 불확실성은 여전하다는 평이다. 내연기관 차량과 달리 전기차 시장은 기술력과 마케팅, 자본력 등으로 무장한 다수의 중소 규모 경쟁자들이 존재하기 때문이다.쌍용자동차는 28일 오후 보도자료를 통해 "서울회생법원의 허가를 받아 KG컨소시엄을 최종 인수예정자로 선정했다"고 밝혔다. KG컨소시엄에는 신설법인인 KG모빌리티, KG ETS, KG스틸, KG이니시스, KG모빌리언스 등 5개의 KG그룹 계열회사가 참여하고 있다. 또 켁터스 PE와 파빌리온 PE가 재무적 투자자(FI)로 참여하면서 인수 부담을 낮추는데 기여할 계획이다.쌍용차와 매각주간사인 EY한영회계법인은 에디슨모터스컨소시엄과 투자 계약이 해제되면서 스토킹 호스 방식으로 재매각을 추진했다. 지난 5월18일 KG컨소시엄과 조건부 투자계약을 체결했다.&nbsp;이후 쌍방울그룹의 광림컨소시엄이 인수제안서를 제출했지만, KG컨소시엄이 최고득점자가 됨에 따라 최종 인수예정자로 선정됐다. 광림컨소시엄은 3800억원의 인수대금을, KG컨소시엄은 3355억원을 제시했다.쌍용차는 원매자가 제안한 금액과 원매자의 규모 외에도 조달의 확실성 등을 중요하게 평가했다. 인수 기업의 재무적 불안까지도 고려했다고 설명했다.광림컨소시엄은 인수 후 운영자금으로 7500억원을 제시했지만, 증빙이 가능한 1500억원 외에는 계열사의 유상증자 및 해외 투자자 유치를 통한 전환사채(CB) 발행 등으로 정상화 계획이 다소 단순했다는 입장이다.&nbsp; &nbsp;KG컨소시엄은 인수 후 5645억원의 운영자금을 투입할 계획이라고 밝혔는데, 전액 자체보유한 자금으로 유상증자에 참여할 계획이라고 제안했다. KG컨소시엄이 광림컨소시엄을 제치고 최종 인수예정자로 확정된 데는 자금력이 가장 컸다는 것이다.&nbsp;쌍용차는 약 1조5000억원 규모의 빚을 떠안고 있다. 회생채권은 약 8300억원, 공익채권은 약 7700억원 규모이다. KG그룹은 쌍용차 인수 후 당장 갚을 빚만 7000억원이 넘는 상황이다. KG그룹이 당장 급한 빚만 막으면 쌍용차의 경영은 가능하다.이보다 중요한 것은 쌍용차가 글로벌 전기차 시장에서 경쟁력이 있는지다. 현재 쌍용차의 유형자산 중 60%(7069억원)는 토지이며, 11%(1295억원)는 건물이다. 쌍용차는 부동산 빼면 유형자산의 가치가 없는 셈이다. 무형자산은 1706억원인데, 이중 개발비가 1148억원이다. 쌍용차가 전기차 시장에서 얼마나 성과를 낼 수 있을지는 입증된 게 없는 상황이다.



현재 글로벌 전기차 시장은 미국 테슬라와 GM, 독일 폭스바겐, 중국 BYD, 현대차·기아 등이다. 이외에도 리비안과 루시드, 폴스타 등 신생 전기차 업체들이 시장 선점에 나서고 있다. 신생업체들은 업력은 짧지만 주행거리와 성능 등을 무기로 전기차 시장에 도전장을 냈다.이 때문에 KG그룹이 쌍용차 인수를 성사시킨다면 글로벌 시장에서 쌍용차를 어필할 '킬 포인트'가 필요하다. 만약 쌍용차를 전기차 시장에 안착시키지 못한다면 정상화는 요원할 것이라는 게 업계의 관측이다.한편 쌍용차는 오는 7월말 조건부 투자계약을 바탕으로 회생계획안을 작성해 법원에 제출할 계획이다. 이어 채권자 및 주주의 동의를 위한 관계인집회를 8월말 또는 9월초에 개최한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['대홍기획, 블록체인 기업 50억 투자설', 실제로 이뤄졌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280017</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 23:16:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데그룹의 블록체인 사업이 가시화될까. 두 달 전 롯데그룹이 광고계열사 대홍기획을 통해 블록체인 기술기업 '블로코'에 투자한다던 업계발 소식이 현실로 이뤄졌다.&nbsp;
대홍기획은 왜 블로코에 투자했나
28일 대홍기획은 '타법인 주식 및 출자증권 취득결정' 공시를 통해 주식회사 블로코의 주식 9645주를 49억9967만8650원에 취득한다고 밝혔다. 이를 통해 대홍기획은 블로코의 지분 5.7%를 확보하게 됐다.&nbsp;올 들어 업계에서는 롯데그룹이 대홍기획을 통해 블록체인 기업에 대규모 투자를 단행할 것으로 내다봤다. 실제로 지난 4월 블록체인 전문매체 &lt;디센터&gt;는 대홍기획이 블로코에 50억원 규모로 투자하는 방안을 검토 중이라고 전했다.&nbsp;

(사진=블로코 홈페이지 갈무리)

다만, 당시에는 관련 지분투자를 검토한다고 알려진 만큼 세부적인 내용이나 확정된 정보는 알려지지 않았다. 가상자산과 연계된 사업을 기반으로 포트폴리오를 다각화할 것이라는 전망이 나왔지만, 구체적인 사업 계획 역시 예상하기 어려웠다. 대홍기획이 롯데그룹 마케팅의 전반을 맡고 있는 만큼 '대체 불가능한 토큰'(NFT)을 활용한 마케팅 수단이 나오거나 롯데멤버스 엘포인트를 가상자산으로 발행하는 등의 방법도 거론된 바 있다.&nbsp;베일에 싸였던 대홍기획의 투자 계획은 이 날 공시로 분명해졌다. 해당 공시에 따르면, 이번 투자를 위한 이사회 결의일은 지난 23일이며 관련 계약 및 주금 납입의 경우 다음달 중 종결된다.대홍기획은 해당 공시에서 블로코 지분 취득목적에 대해 "신규 사업기회 창출 및 중장기 성장동력 확보"라고 밝혔다.업계와 일부 매체의 전망과는 달리 이번 투자는 가상자산과 연결고리를 갖지 않는다. 지난 4월 대홍기획의 블로코 투자 검토설이 나왔을 때만 해도, 일각에서는 국내 대기업들의 가상자산사업 진출을 거론하며 해당 투자도 일맥상통하는 것으로 분석했다. 배경은 블로코가 가상자산인 '아르고'를 발행했다는 것인데, 해당 소식을 최초로 보도한 매체의 경우 가상자산사업과의 연관성을 언급하며 관련 투자를 통해 사업다각화가 이뤄질 것으로 내다봤다.&nbsp;그러나 &lt;블로터&gt; 확인 결과, 블로코는 현재 '아르고 오픈소스'와 '아르고 엔터프라이즈' 등 블록체인 기반 소프트웨어를 운영하는 한편 메인넷 유지·보수를 주 사업으로 영위하고 있다. 업계 예상과는 달리, 대홍기획의 블로코 투자는 블록체인 기술 분야에서의 협력을 위한 것으로 풀이된다. 이 날 블로코 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "블로코는 아르고 코인을 운영하거나 가상자산 거래소를 상대하는 일은 전혀 하고 있지 있다"며 "지난해 김종환 대표 체제 이후 아르고 코인을 운영하는 법인 주식도 보유하고 있지 않으며, 코인을 운영하는 법인 임직원과의 겸직 및 겸업 관계도 존재하지 않는다"고 밝혔다.이어 블로코 관계자는 "정부와 금융위원회의 지침을 준수해 가상자산 사업자 자격이 필요한 사업분야에서는 KDAC과 같이 합법적 라이선스를 가진 파트너들과 협력해 VASP와 실명 계좌를 합법 취득한 형태로 진출하고 있다"며 "이는 가상자산 사업 분야 뿐만 아니라 NFT, 조각투자, DID, 전자 문서 등 그 법적 쟁점에서 여부가 불분명한 모든 사업 분야에서도 동일하다"고 강조했다.&nbsp;한편 블로코는 자회사 블로코XYZ를 통해 글래드호텔과 NFT 사업을 위한 업무협약을 체결하며 사업다각화에 나섰다. 지난달에는 개인 오디오방송 플랫폼 '스푼라디오'와 NFT 사업 업무협약을 맺는 등 외부기업과의 협업을 꾸준히 이어가는 모습이다. 대홍기획의 투자금과 롯데 계열사를 통한 시너지 효과가 더해지면, 블로코의 블록체인사업 활용처도 대폭 확대될 것으로 보여진다.&nbsp;
메타버스에 블록체인 시너지 더할까
대홍기획의 블로코 투자는 다양한 측면에서 시너지 효과가 예상된다. 지난해부터 본격적으로 블록체인 기반 신사업을 넓혀온 대홍기획은 안정적인 블록체인 기술력을 확보하는 한편 블로코 자회사 블로코XYZ를 통한 NFT 프로젝트도 구축할 것으로 예상된다.&nbsp;&nbsp;실제로 대홍기획은 메타버스 게임 '플레이투게더'의 개발·서비스사인 게임기업 '해긴'과 업무협약을 맺고 올 2월 게임 내 가상편의점인 '세븐일레븐 카이아섬점'을 오픈한 바 있다.&nbsp;

(사진=해긴)


플레이투게더에 구현된 메타버스 편의점 '세븐일레븐 카이아섬점' 내부. (사진=해긴)

메타버스 편의점인 세븐일레븐 카이아섬점에서는 전주비빔밥, 세븐카페, 바프허니버터팝콘 등 실제 세븐일레븐에서 판매하는 13가지 상품을 구매할 수 있도록 설계됐다. 플레이투게더 안에서 편의점 스태프 룸, 인터랙션 바닥 조명, 키오스크, 택배 서비스 등 세븐일레븐 카이아섬점 매장 공간과 서비스까지 제공하는 방식이다. 대홍기획이 '해당 메타버스 편의점에 1000만명 이상 방문했다'고 밝혔을 만큼, 세븐일레븐 카이아섬점을 도입한 플레이투게더도 높은 유입 효과를 본 것으로 알려졌다.&nbsp;대홍기획은 이에 그치지 않고 지난 3월 메타버스 플랫폼 기업 '오썸피아'에 전략적 투자를 단행했다. 오썸피아는 확장현실(XR) 디지털망원경 'BORA'와 가상관광 메타버스 플랫폼 '메타라이브'의 개발사로 해당 분야에서 높은 잠재력을 인정받고 있다. 대홍기획은 메타라이브의 브랜딩, 대외 홍보, 광고상품 기획을 전담하며 오썸피아와의 유기적인 협업을 통해 시너지를 도모하는 모습이다.이 달 들어 NFT 전담조직까지 신설한 대홍기획은 블로코 투자로 블록체인 기반 신사업을 강화하는 '큰 그림'을 그려갈 전망이다.대홍기획 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "블로코 투자는 신사업을 위해 다양한 방안을 모색하는 것 중 하나"라면서도 "해당 투자 및 사업 계획에 대해 정확히 말씀드릴 수 있는 단계는 아니다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아직 쓸만한데…'10살 LTE' 탈출러시 가속, 에릭슨 "23년부터 하락세"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280021</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 23:16:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주요 선진국들을 중심으로 탈(脫) LTE(4G) 움직임이 빨라지고 있다. △일상 내 주요 서비스 이용 △요금제 경쟁력 △서비스 커버리지 측면에서 LTE는 여전히 '쓸만하다'는 평가가 나오지만, 휴대폰 유통 구조가 5G 중심으로 개편되면서 LTE 가입자는 자연히 감소할 수밖에 없는 환경에 놓였다. 국내에서는 매년 300~400만명 이상이 LTE를 떠나 5G로 이동 중인 것으로 확인된다.에릭슨엘지가 28일 공개한 '에릭슨 모빌리티 보고서 6월호'에 따르면 전세계 LTE 가입건수는 올해 50억건으로 정점에 도달하고 2027년에는 35억건까지 감소할 전망이다. 같은 기간 5G 가입 건수는 10억건에서 48억건으로 증가해 지배적 이동통신 기술이 될 것으로 예측됐다. 

지역별 이동통신 네트워크 가입 건수 비중. (자료=에릭슨엘지)

전세계에서 미국과 더불어 5G 가입자 증가 속도가 가장 빠른 나라로 꼽히는 한국은 2019년 5G 세계 최초 상용화 이후 LTE 가입자 수가 매년 크게 감소하고 있다. 과학기술정보통신부가 집계하는 '무선 통신서비스 통계 현황'에 따르면 2011년 첫 서비스 개시 후 2019년 5568만개까지 증가했던 국내 LTE 회선 수는 2020년 5255만 회선, 2021년에는 4828만 회선으로 감소했다. 같은 기간 5G 회선은 빠르게 증가해 올해 4월 기준 2347 회선을 기록 중이다.&nbsp;그러나 국내 소비자들 사이에서 국내 5G 서비스 품질에 대한 평판은 좋지 않은 편이다. 무엇보다 커버리지(서비스 가능 지역)가 LTE 대비 부족해 5G 서비스를 온전히 누리기 어렵다는 점이 주된 불만으로 꼽힌다. 실제로 SKT·KT·LG유플러스가 제공 중인 커버리지맵에 따르면 LTE는 4월 기준 전국 곳곳에 빈틈없는 서비스가 이뤄지고 있다. 반면 5G는 여전히 주요 도시와 도로 중심으로 커버리지가 구성된 모습이다. 5G의 고속 업·다운로드 속도가 필요한 킬러 서비스도 극소수 XR(혼합현실) 콘텐츠를 제외하면 아직 찾아보기 어려운 현실이다.&nbsp;

(왼쪽부터) SKT, KT, LG유플러스 LTE 커버리지. (자료=각사 커버리지맵 페이지)



(왼쪽부터) SKT, KT, LG유플러스 5G 커버리지. (자료=각사 커버리지맵 페이지)

이 같은 상황에서 LTE는 아직 소비자들이 주로 사용하는 서비스들을 이용하기에 부족함 없는 품질을 나타내고 있다. 일반적으로 웹서핑, 메신저 서비스는 약 3Mbps 전후의 속도면 큰 불편없이 이용할 수 있다. 최근 이통사들이 무제한 요금제에 '지정 데이터 소진 후 최소 3Mbps 속도 무제한 이용'을 내세우는 이유다. 현재 글로벌 모바일 트래픽 규모에서 비중이 가장 높은 동영상 스트리밍의 경우 넷플릭스에 따르면 4K 동영상에 다운로드 속도 15Mbps면 충분하다. HP에 따르면 대부분의 고사양 온라인 게임도 최소 25Mbps 수준의 속도를 요구할 뿐이다.2021년 과기정통부 무선통신 서비스 통계 현황을 보면 국내 이동통신 3사의 LTE 평균 다운로드 속도는 150.3Mbps, 업로드 속도는 39.7Mbps로 확인된다. 대도시 대비 LTE 속도가 상대적으로 느린 농어촌 지역의 다운로드 속도도 118.62Mbps로 주요 온라인 서비스 이용에 필요한 수준을 여유롭게 만족하고 있다.&nbsp;그럼에도 LTE 탈출 러시가 확대되는 배경에는 5G 중심으로 개편된 국내 휴대폰 유통 구조가 있다. 2019년 5G 서비스 상용화 이후 국내에서 출시되는 신규 스마트폰은 대부분 5G를 지원한다. 이를 이동통신사에서 구입·개통할 경우 LTE 요금제는 가입할 수 없다. 5G 스마트폰을 LTE 요금제로 사용하려면 휴대폰을 제조사, 온라인 마켓 등에서 구매한 자급제 기기가 필요하지만 아직 국내에서 자급제는 주류가 아니다. 일례로 최근 자급제 스마트폰과 저렴한 요금의 알뜰폰 조합을 택하는 휴대폰 가입자가 증가하고 있지만, 국내 알뜰폰 시장의 월 번호이동 규모는 매월 14만~16만건 수준(과기정통부, 2022년 4월 이동전화 및 시내전화 번호이동 현황)으로 전체 이통 시장 내 비중은 7.5%에 그친다. 이통 3사가 판매하는 스마트폰도 5G 중심이다. 28일 기준 SKT, KT, LG유플러스 공식 온라인몰에서 판매 중인 LTE 모델은 각각 17종, 11종 8종에 불과하며 상대적으로 수요가 적은 중저가·어린이 전용 모델이 주를 이룬다. 반면 5G 스마트폰은 각각 38종, 26종, 33종을 판매 중이다. 대개 2019년 이후 출시된 인기 프리미엄 모델들로 구성돼 있다. 이와 함께 스마트폰 판촉 행사, 혜택 제공도 주로 5G 모델에 쏠리는 기조가 이어지면서 품질 만족도와 별개로 LTE 사용자 점유율은 감소할 수밖에 없다는 분석이 나온다. 

SKT 온라인 몰에서 판매 중인 LTE 스마트폰, 대부분 중저가 삼성전자·샤오미 제품이다. (사진=티다이렉트샵 갈무리)

그러나 소비자의 5G로 이동을 자연스러운 변화로 보는 시각도 있다. 박병성 에릭슨엘지 수석 네트워크 컨설턴트는 "5G 중심 스마트폰 유통이나 이통사의 프로모션도 5G 확산의 주요 동인이지만, 앞으로는 이통사의 차별화된 5G 서비스나 고속·대용량 서비스를 요구하는 사용자들 중심으로 5G 전환이 이뤄질 것"이라고 말했다. 또 "LTE 가입자가 감소세로 접어들더라도 LTE는 당분간 더 주요한 네트워크 기술로 역할을 수행할 것"이라고 덧붙였다.이와 관련해 에릭슨은 LTE가 향후 5G와 함께 2G·3G를 대체하는 사물인터넷(IoT) 인프라 기술로 널리 활용될 것으로 전망했다. 현재 전세계 IoT 기기의 약 30%는 2G와 3G로 연결돼 있다. 그러나 유럽을 중심으로 2G와 3G 서비스 종료 움직임이 확대되고 있는 만큼 그 자리는 LTE와 5G가 메꿀 것이란 설명이다. 또 이동통신 인프라 고도화에 적극적이지 않은 아프리카, 중동, 동유럽 등에서는 2027년에도 LTE 비중이 여전히 50%~60%에 달할 것으로 예측됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이통사 자회사도, 은행도 싫다는 알뜰폰 업계...대안은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270013</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 23:16:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2021년 11월 알뜰폰 1000만 회선 달성을 축하하는 자리에서 임혜숙 전 과기정통부 장관과 알뜰폰 업체 주요 관계자들이 모여 시장 활성화 방안을 논의 중인 모습. (사진=블로터DB)

알뜰폰 시장 내 대기업의 무분별한 점유율 확장 및 사업 진출을 제한해달라는 중소 알뜰폰 사업자들의 목소리가 커지고 있다. 이들은 대기업과 중소기업의 상생, 공정경쟁 환경 조성을 위한 정책 지원 등이 선행돼야 알뜰폰 시장이 바람직하게 성장할 수 있다고 주장하고 있다.&nbsp;지난 24일 한국알뜰통신사업자협회(KMVNO)는 '금융기관의 알뜰폰 사업 진출을 반대한다'는 내용의 성명을 발표했다. 2019년 혁신금융서비스 규제 샌드박스로 알뜰폰 시장에 진입한 KB국민은행의 알뜰폰 브랜드 KB리브엠을 겨냥한 것이다. 협회는 대기업이 가격 파괴 수준의 요금제와 사은품 제공을 통해 중소 알뜰폰 업체들의 가입자를 유인하고 있지만, 이를 견제할 대책이 없는 상황에서 은행의 알뜰폰 시장 추가 진출은 허용되지 않아야 한다는 입장을 밝혔다. 업계에 따르면 KB리브엠은 최근 도매대가 이하의 저렴한 요금제를 잇따라 출시하며 단기간에 수만명 이상의 가입자를 확보한 것으로 전해진다. 이익을 포기한 출혈 요금제의 '가성비' 덕분이다. 이를 두고 은행과 달리 알뜰폰 사업이 핵심 매출원인 중소 업체들은 사업에 적잖은 어려움을 겪고 있다며 목소리를 모았다. 전국의 휴대폰 판매 종사자들이 속한 전국이동통신유통협회(KMDA)도 지난달 "KB리브엠이 통신시장을 혼탁하게 하는 행위를 계속하고 있다"며 이통3사 CEO들에게 리브엠에 대한 망 도매를 중단해야 한다는 서한을 보내기도 했다.

KMDA가 이통3사에 보낸 성명서 中. (자료=KMDA)


이통3사 알뜰폰 자회사들의 시장 점유율 제한을 강화해야 한다는 주장도 해묵은 논쟁으로 이어지고 있다. 2014년, 국내 알뜰폰 시장 성장을 촉진하기 위해 정부가 사업을 허가한 이통3사의 알뜰폰 자회사들은 그동안 대규모 마케팅과 이벤트, 서비스 제공 역량 등을 과시하며 빠르게 세를 키웠다. 하지만 이들과 대등한 경쟁을 펼치기 어려운 중소사업자들은 가입자 확보에 점차 난항을 겪고 있다. 이에 업계 일각, 정치권 등에서는 휴대폰이 아닌 사물인터넷(IoT) 회선을 제외한 알뜰폰 시장 점유율 계산 시 이통사 알뜰폰 자회사의 점유율이 이미 법적 상한인 50%를 넘었다 보고 정부에 제재를 촉구하고 있다. 
출혈경쟁 탈피, 대기업의 상생 노력 우선시돼야
이처럼 은행의 알뜰폰 시장 진출 반대, 이통사 알뜰폰 자회사의 점유율 규제를 요구하는 측이 공통적으로 내놓는 이유는 "중소업체가 대기업과 비슷한 수준의 요금, 혜택 경쟁을 장기적으로 이어가기 어려우니 정책적으로 공정한 경쟁을 펼칠 수 있도록 해달라"는 것이다.하지만 소비자들의 시선은 싸늘하다. 경쟁 시장에서 사용자에게 더 나은 가격과 혜택을 제공하는 사업자가 생존하는 것이 당연하다는 것이다. 알뜰폰 업계에서도 규제와 보호를 주장하기에 앞서 합리적인 대안 제시, 서비스 및 경쟁 고도화 방안을 제시해야 한다는 지적이 따르는 이유다.이런 지적에 대해 한 알뜰폰 업계 관계자 A는 "지금 당장 대기업들보다 나은 요금제나 서비스를 내놓으라고 하면 어려운 것이 사실"이라며 "중소업자로서 한계는 인정하지만 이를 개선하려면 먼저 출혈경쟁으로 귀결되고 있는 지금의 시장 구조가 바뀌어야 한다는 점도 고려해달라"고 말했다. A의 주장을 정리하면 다음과 같다. 현재 알뜰폰 사업자들이 이익을 내는 구조는 단순하다. 이통사가 도매로 제공하는 망과 요금제에 일정 부분 이익을 붙여 판매하고 마진을 얻는 형태다. 따라서 도매 대가가 낮을수록 영업이익의 폭이 커지며, 그 수익을 바탕으로 서비스과 설비에 재투자하는 선순환이 일어날 수 있다. 하지만 현재 이통사가 산정하는 도매대가는 이통사의 판매 이익만 100% 보장되는 구조로, 도매 대가가 높게 형성돼 있기 때문에 가격 경쟁 차원의 상품 할인 판매를 제외하면 서비스, 사은품, 마케팅 등 추가 투자가 쉽지 않다는 것이다. 이에 최근 LG유플러스, KT는 자사망을 사용하는 중소업체들을 지원하는 알뜰폰 상생 카드를 꺼내들고 있다. LG유플러스는 △2년 이상 고객 대상 장기고객 케어 프로그램 신설 △LG유플러스 매장을 이용한 소비자 서비스 지원 △알뜰폰 전문 컨설팅 매장 확대를 비롯해 카카오모빌리티, 식품전문기업 SPC와 연계한 알뜰폰 전용 구독형 제휴 요금제 출시 등 알뜰폰 협력사들에 대한 마케팅, 서비스 지원을 대폭 늘리면서 업계의 호응을 얻고 있다. KT 또한 자회사와 협력사에 모두 제공되는 구독형 요금제를 내놨다. 지난해에는 일부 협력사에게 온라인 주문 유심카드를 고객 인근 배달라이더를 통해 배송해주는 서비스를 제공하기도 했다.

LG유플러스가 21일 공개한 알뜰폰 파트너사 지원 계획 (자료=LGU+)

A는 "최근 이통사들의 확대된 파트너십, 서비스 지원은 긍정적으로 평가한다"면서도 "중소 사업자 스스로도 자립할 수 있도록 도매대가 인하, 사은품 규모 제한 등의 근본적인 해결 방안을 이통사와 정부가 정책적으로 함께 모색해주길 바란다"고 덧붙였다. 또 다른 관계자 B도 비슷한 입장을 내놨다. 그는 "소비자 만족도 향상 측면에서 대기업의 시장 참여는 찬성하지만 애초에 이통사가 알뜰폰 시장에 진입하게 된 계기, KB리브엠이 규제 샌드박스를 허가받은 이유를 기억해야 한다"고 말했다. 애초에 알뜰폰은 이통사의 통신시장 독과점을 막고 가계통신비를 낮추기 위해 도입된 제도이며, 이통사는 시장 활성화 보조 차원에서 허가된 사업자인 만큼 선의의 경쟁과 상생 구도를 만드는 데 집중해야 한다는 것이다.그는 이어 "최근 은행의 알뜰폰 사업 진출을 반대하는 여론이 형성된 이유도 KB리브엠이 '통신 시장에서의 혁신금융 서비스 출시'라는 초기 목적을 잊고 가격 파괴에만 몰두하고 있기 때문"이라며 "이는 알뜰폰 시장의 다수를 차지하는 중소 사업자들의 고사는 물론이고 서비스 경쟁 중심의 시장 성숙도 늦추는 결과를 야기할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크의 압축성장…예대마진 흑자에, 카뱅 위협하는 플랫폼전략]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280024</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 03:48:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[28일 서울 중구 커뮤니티하우스에서 열린 토스뱅크 미디어데이 행사에서 홍민택 토스뱅크 대표가 출범 후 성과를 리뷰하고 하반기 주요 상품에 대해 발표하고 있다.(사진=토스뱅크)

출범 9개월차인 토스뱅크의 시작이 좋다. 은행의 본업인 예대마진(대출금리와 예금금리 차이에 따른 이익)에서 첫 월간 흑자를 냈다. 인터넷전문은행의 영역인 '플랫폼 사업'에서는 카카오뱅크보다 더 적극적인 행보에 나섰다.홍민택 토스뱅크 대표는 28일 서울 중구 커뮤니티하우스에서 기자간담회를 열고 다음달 중 토스뱅크에서 다양한 금융상품 추천 서비스를 시작할 예정이라고 밝혔다. 2% 금리의 수시입출금통장보다 더 높은 수익률을 원하는 고객들의 '자산관리' 수요를 충족하기 위한 것이라고 사측은 설명했다.홍 대표는 "시장에 있는 좋은 상품들을 발굴해 토스뱅크 고객들이 더욱 현명하게 투자하거나 더 좋은 상품에 예치할 수 있도록 준비하고 있다"며 "금융플랫폼으로서 실질적으로 고객에게 가장 좋은 혜택을 주는 상품들을 한 눈에 볼 수 있도록 모아둘 예정"이라고 말했다.
모든 투자상품을 플랫폼에 띄우겠다는 야심…기업가치 높일까
'시장에 있는 좋은 상품'이란 구체적으로 증권사의 채권상품뿐 아니라 보다 위험성 있는 ELS(주가연계증권)와 같은 상품까지 모두 포괄하는 개념으로 파악됐다. 홍 대표는 기자간담회가 끝난 후 &lt;블로터&gt;와 만나 "금융사에서 제공하고 있는 모든 투자 상품들을 전부 다 검토하고 있다"며 "그에 따른 위험성이나 고객 고지 등에 대한 난이도가 있는 만큼 이런 부분들에 대해서도 파트너사와 잘 협력하고 있다"고 설명했다.주로 증권사 주식계좌 개설 서비스를 통해 플랫폼 수익을 내고 있는 카카오뱅크와 차별화하겠다는 의지도 드러냈다. 홍 대표는 이어 "많은 시장 참여자들과 다양한 상품을 가져오기 위해 저희 주주이기도 한 한화투자증권뿐 아니라 여러 사와 논의하고 있다"며 "저희는 계좌보다는 금융상품에 더(집중하겠다), 고객들이 그런 것들을 원하시기 때문"이라고 부연했다.자산관리 서비스로 하여금 토스뱅크는 '도랑치고 가재잡는' 효과를 얻을 수 있다. 토스뱅크의 2% 통장에 쌓인 예수금을 여타 금융사로 이전시킴으로써 이자지급 비용을 줄일 수 있다. 증권사 등으로부터는 수수료를 수취해 플랫폼 수익을 배가시킬 수 있다.플랫폼 수익은 인터넷은행이 시중은행보다 시장에서 더 높은 프리미엄을 부여받는 근거이기도 하다. 기존 은행의 사업구조는 예대마진 위주로 변동성이 크지 않다. 인터넷은행은 사람들이 모이는 플랫폼의 특성을 활용한 사업으로 미래에 많은 수익을 창출할 수 있을 것이라는 '기대감'이 기업가치를 형성한다. 현재 카카오뱅크의 추정PER는 50.6배로 시장 침체에도 불구하고 동일업종 PER 4.52배보다 10배가량 더 높은 수준이다.플랫폼 사업이 안착할 경우 토스뱅크뿐 아니라 모체인 토스의 기업가치에도 긍정적인 영향을 줄 것으로 전망된다. 현재 토스 내부에서는 기업가치 부양에 대한 고민이 있는 것으로 알려졌다.
첫 예대마진 흑자…명분과 실리 모두 챙긴 토스뱅크
토스뱅크는 은행 본연적인 부문에서도 괄목할만한 성장세를 기록하고 있다. 출범 9개월도 안 돼 가입고객 360만명(6월 27일 기준)을 돌파했다. 이는 지난해 말 110만명 대비 250만명이 증가한 숫자로 6개월 만에 고객 수가 세 배가 넘는 빠른 성장세를 보여주고 있다.가입 고객 10명 중 9명이 실제 뱅킹서비스를 이용하고 있으며, 모든 서비스가 모바일앱으로만 제공됨에도 고객 연령대가 20대에서 50대 이상에 이르기까지 고른 분포를 보인다. 보통 20대(25.1%)~30대(25.4%)가 모바일 금융에 익숙하지만 토스뱅크 고객 중 40대는 23.8%, 50대 이상 역시 19.2%나 차지한다. 10대는 6.5%이다. 전체 고객 중 체크카드의 누적발급률은 84%에 달하며, 매달 100만명 이상의 고객이 카드를 한 번 이상 사용하고 있다.토스뱅크는 지난해 10월 출범 이후 대출 총량 규제로 인해 9일 만에 대출 한도를 소진하고 여신영업을 중단한 바 있다. 올해 1월부터 본격적인 여신영업을 재개했으며 6월 현재 기준 대출 잔액 4조원을 돌파했다. 이 중 중저신용자 대출 비중은 36%로 출범 당시 약속했던 34.9% 약속을 지켜냈다.홍 대표는 "토스뱅크는 그동안 평가가 어려워 제대로 된 권리를 누릴 수 없었던 중저신용고객을 위해 자체 개발한 신용평가모형인 TSS(토스 스코어링 시스템)를 적용하고 있다"며 "이를 통해 중저신용고객 4명 중 1명이 고신용자로 재평가되는 크레딧 빌딩 효과를 누릴 수 있는 기회를 드릴 수 있었다"고 전했다.그는 토스뱅크의 급속한 성장 배경으로 공급자가 아닌 사용자의 관점에서 새로운 혁신 서비스를 선보이고 있기 때문이라고 분석했다. 사례로서 연 2%의 금리를 제공하는 수시입출금통장, 매일 고객이 원할 때 이자를 받을 수 있는 지금 이자받기 서비스를 소개했다. 특히 지금 이자받기 서비스는 현재까지 약 150만명의 고객이 사용하고 있으며, 이자로 총 667억원이 지급됐다.고객의 혜택은 금융사의 비용이기도 하다. 그럼에도 토스뱅크는 예대마진 흑자 시현에 성공해 명분과 실리를 모두 챙겼다는 평이다. 홍 대표는 "2% 통장을 출시하고 나서 20조원이 넘는 수신고가 모이면서 수익성에 대한 우려가 있는 것으로 알고 있다"며 "지난 5월 기준으로 토스뱅크는 예대사업에서 이미 적자 부분이 해소가 됐다. 좀 더 빠르게 원하는 규모와 속도로 수익성이 개선되고 있는 트랙에 올라오고 있다"고 강조했다.다만 장기적으로 대출의 상당비중을 차지하는 중저신용자 고객군에서 건전성을 유지하는 것이 관건이다. 홍 대표는 "은행 서비스를 지속 가능하게 제공하기 위해서는 탄탄한 수익이 중요하다"며 "고객들이 안심할 수 있도록 건전성을 더 면밀히 보면서 은행을 경영할 것"이라고 피력했다.빠른 자산성장에 따른 추가 증자 계획도 밝혔다. 당초 목표였던 '5년간 1조원 증자' 중 70%를 이미 달성했다. 홍 대표는 "하반기에 추가적인 자본확충이 필요할 거라고 보고 주주들과 협의하고 있다"고 말했다.이를 기반으로 카드론 대환대출 서비스를 확장하면서, 전세자금대출과 주택담보대출도 출시를 검토 중이다. 8조원 규모에 달하는 한국씨티은행 개인고객의 대환대출 수요도 최대한 인수하겠다는 의지다. 이를 위해 0.3%p 금리인하 혜택을 제공하는 파격책을 내세웠다. 기준금리 인상을 반영해 2%통장의 금리 인상도 긍정적으로 검토한다.신규 수신 상품으로는 이달 14일 출시한 연 최고 3% 금리를 제공하는 '키워봐요 적금'에 이어 '토스뱅크 모임통장' 상품을 곧 선보일 예정이다. 홍 대표는 "기존 출시된 상품들과 비교해 다양한 부분에서 차별성을 가질 것이며, 이는 모임통장을 바라보는 고객들의 경험을 새롭게 확장시켜줄 것"이라고 기대했다. 인터넷은행 1위인 카카오뱅크의 파이를 금융적으로도, 플랫폼적으로도 가져오겠다는 전략이 읽힌다.

토스뱅크가 소개한 '혁신 금융' 사례 인포그래픽.(사진=토스뱅크)&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[상장 노리는 쏘카, 차량 규모 공격적으로 늘렸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270014</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 23:16:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쏘카 서비스를 이용하는 모습. (사진=쏘카)

쏘카가 올해 차량 규모를 예년보다 공격적으로 늘렸다. 쏘카는 차량을 구입해 이용자에게 대여하는 방식으로 수익을 창출한다. 기업공개(IPO)를 앞두고 시장 점유율 확보에 집중하기 위한 전략으로 풀이된다.&nbsp;쏘카가 지난 24일 공시한 증권신고서에 따르면 올해 1분기 차량렌탈자산 규모는 1268억원이다. 차량렌탈자산은 쏘카 유형자산 항목 중 가장 큰 비중을 차지한다.&nbsp;올해 1분기 신규 취득한 차량렌탈자산 규모는 310억원에 달한다. 차량 구입에 310억원을 썼다는 의미다. 지난해 같은 기간 신규 취득 규모(229억원)와 비교하면 35.3% 늘어난 수치다.&nbsp;반대로 처분한 차량렌탈자산 규모는 전년 동기 대비 크게 줄었다. 1분기 처분 차량렌탈자산 규모는 8억원이다. 지난해 같은 기간(26억원)과 비교해 69.2% 감소했다.&nbsp;쏘카는 차량을 구매해 서비스에 이용한 뒤 감가상각이 이뤄지면 매각하는 구조로 차량렌탈자산 규모를 관리한다.&nbsp;호황에 힘입어 차량 규모를 늘린 건 아니다. 쏘카는 올해 1분기에도 적자를 냈다. 1분기 매출은 680억원, 영업손실은 84억원이다. 지난해 같은 기간(영업손실 119억원)과 비교하면 적자 규모가 소폭 줄었지만, IPO를 앞둔 쏘카 입장에선 아쉬움이 남는 결과다. &nbsp;



공격적인 차량 규모 확대는 쏘카 '현금흐름'에 부정적 영향을 미쳤다. 1분기 쏘카 영업활동 현금흐름은 361억원 적자를 냈다. 지난해 같은 기간(171억원 적자)와 비교하면 2배 이상 적자 폭이 커졌다. 영업활동 현금흐름 세부 내역을 살펴보면 차량렌탈자산 규모 확대가 적자 확대에 가장 큰 영향을 미쳤다. 1분기 차량렌탈자산 규모를 늘리는 데 쓰인 현금은 303억원에 달한다. 지난해 같은 기간(172억원)보다 76.1% 증가한 수치다.상장을 앞두고 점유율 확대에 집중한 전략으로 보인다. 쏘카는 24일 증권신고서를 제출했다. 공모 희망가는 3만4000~4만5000원이다. 지난 3월 롯데렌탈 투자 단가(4만5170원)보다 낮게 책정됐다. 쏘카는 8월 1~2일 기관투자자 대상 수요 예측을 진행, 공모가를 최종 확정할 방침이다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 갓 입사한 직원까지 해고...'원칙없는 구조조정' 직원들 반발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270001</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 23:16:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크.(사진=유튜브)

미국 테슬라가 비용 절감을 위해 갓 입사한 직원들까지 해고했다는 주장이 제기됐다. 일론 머스크는 지난 2일(현지시간) 임직원들에게 이메일을 보내 "인력 과잉으로 인해 10%의 인력 감축이 필요하다"고 말했다. 통상 구조조정은 회사의 경영위기가 예상될 경우 원칙과 기준에 따라 진행하는 것이 일반적이다. 테슬라는 비용 절감을 위해 인력 구조조정이라는 손쉬운 해법을 찾고 있다는 비판이 나온다. 또 구조조정 대상자를 명확한 기준 없이 선정하거나, 해고 통보 원칙을 지키지 않았다는 주장도 나왔다.&nbsp;26일(현지시간) 미국 경제 매체 '비즈니스 인사이더'는 테슬라 전 직원이 최근 부당하게 일자리를 잃은 사례를 소개했다. 해고자들은 트위터 등 소셜미디어를 통해 이 같은 내용의 글을 올렸다.&nbsp;한 직원은 링크드인(Linkedin)을 통해 "테슬라 인사팀에서 2주 근무하고 해고 통보를 받았다"고 말했다.&nbsp;또 다른 직원은 "관리자 위치에 있어 고용이 안정적일 것으로 생각했는데, 해고 통보를 받아 매우 놀랐다"고 토로했다. 이 직원은 테슬라의 해고자 선정 기준이 불명확하며, 합리적이지 않다고 주장했다. 그는 "(해고자의) 실적을 평가해 해고자를 선정했다고 하는데, 근무 기간이 길지 않아 성과를 측정할 명확한 기준이 없었다"며 "어떤 측정 기준으로 해고자로 선정했는지 물어봤지만 알려주지 않았다"고 지적했다.&nbsp;이외에도 이달 8월부터 근무가 예정된 엔지니어의 채용을 테슬라가 일방적으로 취소했다는 주장도 나왔다. 또 회사가 퇴직금 액수를 부당하게 산정해 이를 수령할 것을 강요했다는 폭로도 제기됐다.&nbsp;일부 해고자들은 회사가 정리해고를 사전에 통보해야하는 노동법을 지키지 않았다며 소송을 제기했다. 현행법에 따르면 정리해고 60일 전에 통보해야 하는데, 배터리 공장 직원 500명은 해고 직전 통보를 받았다는 것이다.테슬라는 인플레이션 등으로 경영환경이 불확실해지면서 인력 구조조정에 나서고 있다. 일론 머스크는 직원들에게 보낸 이메일에서는 인력의 10%를 감축할 필요가 있다고 밝혔으며, 최근 열린 포럼에서는 3~3.5%의 감원이 필요하다고 설명했다.테슬라가 구조조정에 필요한 원칙들을 지키지 않으면서 테슬라는 미국 노동·시민단체의 반발을 살 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG에너지솔루션, 원화 하락 호재일까...외화차입금 5.6조 금융부담 커져]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206270007</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 23:16:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=LG에너지솔루션)

원화 하락 등 국제 금융시장의 불안정성이 커짐에 따라 전지 업체 및 전지용 소재를 생산하는 기업의 부담이 커지고 있다. 이들 업체는 배터리와 소재 생산에 필요한 광물을 전량 수입에 의존하고 있다. 경기침체 속 물가가 오르는 '스태그플레이션'에 대한 우려가 커지면서 전지 생산에 필요한 핵심 광물의 가격도 오르는 추세다.국내 전지3사와 핵심 소재 업체인 포스코케미칼과 에코프로비엠 등은 미국과 유럽에 투자를 확대하고 있다. 원화 하락에 따라 현지 투자에 필요한 비용도 커질 것으로 전망된다. 경기 침체기에는 자동차 등 내구성 소비재의 수요가 급감하는 게 일반적이다. 글로벌 전기차 시장은 2020년부터 매해 20% 안팎의 성장이 예상됐는데, 경기 침체 여파로 전기차 판매도 줄어들 것이라는 관측이 지배적이다. 전기차 수요가 줄어들면 배터리와 전지 소재 시장에도 영향이 클 수밖에 없다.&nbsp;이른바 스태그플래이션(Stagflation), 외환 시장(Foreign Exchange), 원자재(Commodity) 발 'S.E.C의 공포'이다.
LG엔솔 수출 비중 70%...원화 하락은 매출에 호재
지난해 LG에너지솔루션은 매출 17조8519억원을 기록했다. 매출액 중 수출 규모는 12조6393억원을 기록해 수출 비중이 70.8%에 달했다. 국내 매출은 5조2125억원을 기록해 내수 비중은 29.1%에 그쳤다. 올해 1분기 수출액은 2조8766억원을 기록 수출 비중은 4.6% 포인트 하락했다.



LG에너지솔루션은 수출 비중이 절대적으로 높은 기업이다. 미국 테슬라와 GM, 스텔란티스(Stellantis) 등 다수의 글로벌 메이커에 배터리를 납품하고 있기 때문이다. LG에너지솔루션에 따르면 주요 5대 매출처에 대한 매출 비중은 올해 1분기 기준 50%로 집계돼 지난해 말보다 2% 포인트 높아졌다.이를 보면 원화가 하락할수록 LG에너지솔루션에는 이익이다. LG에너지솔루션은 판매대금을 달러 등 외화로 수령한 후 이를 다시 원화로 바꾸기 때문이다. LG에너지솔루션의 배터리셀 판매단가는 갈수록 오르는 추세이다. 올해 1분기 감사보고서에 따르면 LG에너지솔루션 배터리는 셀당 1.55달러이다. 지난해 말 1.28달러였는데, 1개 분기 동안 21% 인상됐다.이는 소형 전동공구에 탑재되는 배터리 가격이다. 전기차에 탑재되는 고성능 배터리의 셀 가격은 이보다 높게판매된다.



지난해 말 원·달러 환율은 1190.5원을 기록했다. 지난해 말 원통형 셀당 1.28달러에 판매했다고 가정하고, 이를 원화로 환산하면 셀당 1523원이다. 이날 기준 원·달러 환율은 1285.4원이다. 지난해 말 기준 판매가격(1.28달러)으로 환산하면 셀당 1645원이며, 올해 1분기 기준 가격(1.55달러)으로 환산하면 1992원이다.LG에너지솔루션은 같은 원통형 셀을 전동공구 업체에 판매하면서 469원 더 남길 수 있는 셈이다. 전기차 한대에는 수백여개의 배터리셀이 탑재된다. 환율이 상승하는 원화 하락기에는 전지업체가 배터리를 판매해 가져가는 마진이 높아진다.
LG엔솔, 달러 환헤지 규모 2% '소극적'...원화하락기 영향은?
이는 LG에너지솔루션의 환율 전략에서도 나타난다. LG에너지솔루션은 환율 변동에 따른 위험을 관리하기 위해 별도의 환율 전담 부서를 운용하고 있다. 외환 시장의 변화를 점검해 금융기관과 파생상품 등을 계약하는 게 이 부서의 역할이다.LG에너지솔루션은 통화선도 등 환헤지를 활용해 환율 변동에 따른 충격을 줄이는 방식으로 환율 정책을 펼치고 있다. 통화선도 거래란 외화현금유출에 대비해 사전에 고정된 환율로 외화를 매입하기로 금융기관 등과 계약을 맺는 방식이다.&nbsp;예를 들어 통화선도 파생상품 계약만기일 시장에서 1300원에 거래되는 달러를 금융기관과 1100원에 매입하는 사전 계약을 맺었다면 200원의 이익이 발생한다. LG에너지솔루션은 2020년 신한은행과 통화선도 파생상품 계약을 맺었고, 계약환율은 1135.6원에 체결했다. 같은해 11월 KB국민은행과 파생상품 계약을 맺었는데, 계약환율은 1102원이었다. 올해 1분기 말 통화선도 파생상품의 장부계약은 각각 246억원, 302억원이다. 전체 달러 자산의 2.1% 수준으로 환헤지 사용 비중은 매우 낮다.

올해 1분기 기준 LG에너지솔루션의 통화선도 파생상품 현황.(자료=사업보고서)

LG에너지솔루션이 신한은행과 파생상품 계약을 맺은 2020년 10월14일 원·달러 환율은 1146.5원, KB국민은행과 체결한 11월24일에는 1110원에 거래됐다. 이를 보면 LG에너지솔루션은 원화 가치가 하락할 것으로 판단한 것으로 보인다. 환헤지 비중은 다소 소극적으로 운용하는 전략을 통해 직접적인 외환차익을 노린 것으로 풀이된다.지난해 LG에너지솔루션이 외환차익으로 얻은 영업외수익은 4275억원으로 집계됐다. 올해 1분기에는 1254억원을 기록했다. 원·달러 환율이 지난해 1월 1080원을 기록한 이후 꾸준히 상승하면서 환차익을 얻은 것으로 풀이된다.
총차입금 중 77% 외화차입금...환율상승기 이자부담 커진다
LG에너지솔루션의 경우 원화 하락이 영업 측면에서는 이익이다. 하지만 외화차입금의 경우 환율 상승에 따른 부채 상환 부담이 커진다.올해 1분기 기준 LG에너지솔루션의 총차입금은 7조2988억원을 기록했다. 5조1612억원의 현금성 자산을 제외한 순차입금은 2조1375억원으로 집계됐다. 부채비율은 79.9%를 기록해 재무상태가 다소 안정적이다.&nbsp;이중 상환기간이 1년 미만인 유동성 부채는 2조8868억원, 상환기간이 다소 남은 비유동부채가 4조4119억원을 기록했다.문제는 LG에너지솔루션의 차입금 중 상당수가 외화 차입금이라는 점이다. 올해 1분기 기준 외화 차입금(외화사채 포함)은 5조6120억원에 달했다. 총차입금(7조2988억원) 중 76.8%가 외화 차입금인 것이다. 외화 차입금 중 39%(1조4551억원)는 1년내 상환해야 하는 유동성 장기차입금이다.



이는 LG에너지솔루션이 미국과 유럽 등 해외 생산기지를 증설하는 과정에서 외화 자금 수요가 크기 때문이다. 증설에 필요한 자금 중 상당수는 해외 금융기관에서 빌린다. 환율이 오를 경우 LG에너지솔루션이 갚아야 하는 원금과 부담할 이자가 늘어난다.실제 올해 1분기 기준 외화 장기차입금의 원화 환산액은 3조7256억원으로 집계됐다. 지난해 말에는 3조6967억원으로 집계됐는데, 1개 분기만에 289억원 증가했다. 같은 돈을 빌렸는데, 갚아야 할 원금이 289억원(0.7%) 증가한 것이다.올해 3월31일 원·달러 환율은 1213.5원을 기록했다. 이날 환율은 1285.4원으로 지난 3월31일과 비교해 5.9% 올랐다. 앞으로 환율이 오르는 흐름은 이어질 것이라는 전망이 지배적이다. 미국 연준은 최근 금리를 0.75% 인상하는 자이언트 스텝을 단행했다. 한미 금리 역전이 초읽기에 들어가면서 외국인의 채권 이탈로 예상된다. 이는 원화 하락을 부추겨 외화차입금의 비중이 높은 기업에 부정적이다.LG에너지솔루션은 외화 차입금 비중이 높은 만큼 금융 부담도 커질 전망이다. 결국 외화 차입금을 원화 차입금으로 갈아타는 등 차입 전략에도 변화가 불가피할 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/27/blt202206270025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우마무스메의 흥행, 주류가 된 '서브컬쳐' 게임]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280020</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 03:48:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오게임즈가 지난 20일 출시한 '우마무스메 프리티 더비'(이하 우마무스메)가 구글플레이 스토어에서 매출 2위를 기록했다. 지난달 조계현 카카오게임즈 대표가 언급한 목표 매출(3위)보다 높은 성적이다.&nbsp;우마무스메는 지난해 일본 시장에서 선출시 된 후 1년 넘게 매출 1위를 유지한 게임인 만큼, 한국시장에서도 흥행할 것으로 기대를 모았다. 다만 MMORPG 장르의 인기가 높은 국내 모바일 게임 시장에서의 매출 2위라는 성적은 기대치 이상이라는 반응이다.&nbsp;

28일 기준 '우마무스메 프리티 더비'가 구글플레이 인기 1위(왼쪽)와 매출 2위(오른쪽)에 올랐다. (사진=구글플레이 화면 갈무리)

28일 기준 우마무스메는 구글플레이 매출 2위에 올라있다. 출시 직후 우마무스메의 구글 매출 순위는 가파르게 올랐다. 지난 20일 출시된 후 이틀이 지난 22일에는 7위를 기록하며 톱10에 진입했고 23일에는 5위, 26일에는 2위로 승승장구했다.&nbsp;우마무스메는 실존하는 경주마를 모티브로 한 캐릭터를 육성하는 게임으로, 경주에서 우승하기 위해 캐릭터를 육성하는 방식으로 진행된다. 캐릭터가 경주마를 모티브로 하고 있다는 독특한 설정에 캐릭터 육성 및 경쟁 등 다양한 요소를 기반으로 한 시뮬레이션 장르라는 것만으로도 주목받은 게임이다. &nbsp;&nbsp;특히 우마무스메가 톱5보다 높은 순위로 치고 올라가면서부터 업계는 미소녀 기반 서브컬쳐 장르 게임이 낸 이례적인 성과에 주목하고 있다. 국내 모바일 게임 차트 상위권을 지키고 있는 '리니지M', '오딘: 발할라 라이징', '리니지W', '리니지2M' 등 대형 MMORPG 게임들의 아성을 무너뜨렸다는 점도 관심을 받았다. 카카오게임즈의 오딘: 발할라 라이징마저 제치며 두 게임이 나란히 2~3위에 오르는 풍경도 연출됐다.&nbsp;
'비주류' 게임, 국내서 주류가 되기까지
우마무스메의 국내 흥행으로 '서브컬쳐' 장르 게임은 더 이상 '서브'(비주류)가 아닌 하나의 장르로 봐도 무방하다는 목소리가 나오고 있다. 서브컬쳐 장르 게임은 주로 애니메이션 풍 그래픽과 미소녀 등의 캐릭터를 기반으로 캐릭터를 수집 및 육성하는 콘텐츠를 의미한다.서브컬쳐 장르는 다양한 장르가 두루 인기를 얻고있는 일본 등의 시장에서는 활발히 서비스되고 있지만, 국내에서는 일부 매니아층이 이용하는 비주류 게임으로 분류돼 왔다. 일본 현지에서 유명 지식재산권(IP)으로 인기를 얻은 게임도 국내 모바일 게임시장에서는 장기 흥행에 어려움을 겪기 일쑤였다.

카카오게임즈가 2018년 국내 퍼블리싱한 서브컬쳐 게임 '프린세스 커넥트! 리:다이브'. (사진=프린세스 커넥트! 리:다이브 홈페이지 갈무리)

하지만 우마무스메가 구글플레이 매출 2위에 올라서면서 국내에서도 서브컬쳐 게임의 이용자 기반이 탄탄해졌다고 보여진다. 서브컬쳐 이용층이 두터워진 데다 수익성까지 확보했다는 것을 증명한 셈이다. &nbsp;미소녀 기반 서브컬쳐 장르 게임이 국내시장에 안착할 수 있던 배경은 일본 유명 IP를 원작으로 한 게임을 퍼블리싱 및 서비스한 게임사의 현지화 전략 경험이 축적된 결과로도 평가받고 있다. 특히 우마무스메의 한국 퍼블리싱을 맡은 카카오게임즈의 경우 우마무스메 퍼블리싱 이전 '뱅드림! 걸즈 밴드 파티', '앙상블 스타즈', '프린세스 커넥트! 리:다이브' 등 미소녀 서브컬쳐 게임을 퍼블리싱하며 저변을 확대해 왔다.&nbsp;실제로 미소녀 게임이 국내에 처음 서비스될 때만 해도 해당 장르 게임이 국내 모바일 시장에서 대중화되기에는 어렵다는 분위기가 전반적이었다. 때문에 퍼블리셔들은 높은 매출 순위 기록 등 수익성 확보보다 '인기' 카테고리 상위권 등극에 만족해야 했다.퍼블리셔들은 미소녀 서브컬쳐 게임의 국내 진성(코어) 이용자를 확보하는 데 주력했는데, 이를 위해 일본에서 선출시돼 인기가 증명된 유명 IP 원작 게임 위주로 국내에 선보였다.&nbsp;2018년 2월 한국에서 출시된 모바일 리듬 어드벤처 게임 '뱅드림! 걸즈 밴드 파티'는 2017년 3월 일본에서 선출시됐다. 출시 당시 기준 5인조 밴드 5개를 결성할 25명의 캐릭터가 등장했다. 한국 퍼블리싱을 맡은 카카오게임즈는 원작이 있는 게임인 만큼 원작 본연의 재미를 온전히 전달하는 것을 목표로 삼고 콘텐츠와 인터페이스를 최소화하며 현지화 작업에 착수한 바 있다. 다만, 출시 6개월 후 구글플레이 매출 87위를 기록하는 등 장기 흥행에는 어려움을 겪었다.&nbsp;'앙상블 스타즈 for kakao'는 2015년 일본에서 출시된 이후 2016년 중국과 대만을 거쳐 2018년 1월 한국에 상륙했다. 8개 유닛으로 구성된 미소년 아이돌 30명을 성장시켜 톱 아이돌로 육성하는 게임이다. 유명 작가와 성우를 기용하는 등 일본, 중국, 대만에서 인기를 얻은 후 한국 출시 당시 애플 최고 매출 9위에 올랐다'프린세스 커넥트 리:다이브'의 경우 2018년 초 일본에 출시된 이후 1년 뒤 한국에 론칭됐다. 50명 이상의 미소녀들과 길드를 만들어 모험을 떠나는 스토리로, 고품질 애니메이션 연출에 전투 등을 즐길 수 있는 게임이다.&nbsp;

우마무스메 프리티 더비. (사진=카카오게임즈)

이 같은 과정을 거쳐 국내 서브컬쳐 게임의 저변이 확대되자 넥슨도 일본에 선출시한 서브컬쳐 게임을 들여오는 데 공을 들였다.&nbsp;넥슨은 지난해 8월 '코노스바 모바일 판타스틱 데이즈'(이하 코노스바 모바일)를 한국에 출시했다. 카카오게임즈가 서비스한 서브컬쳐 게임과 차이점이 있다면 게임 원작이 아닌 인기 애니메이션 IP를 기반으로 개발했다는 것이다. 코노스바 모바일은 일본 애니메이션 '이 멋진 세계에 축복을!'을 원작으로 한 수집형 RPG로 2020년 2월과 9월 일본과 대만에 출시된 후 최고 매출 순위 3위(일본)와 4위(대만)를 기록했다. 넥슨은 코노스바 모바일이 해외에서 만족할 만한 성과를 더둔 데다 국내 서브컬쳐 게임 이용층이 확대됐다는 판단 하에 구체적인 목표 순위를 언급하며 수익성도 기대했다. 당시 넥슨은 코노스바 모바일의 국내 목표로 '출시 초기 구글 매출 10위'를 제시했고, 장기적으로는 톱5까지 바라봤다. 이를 위해 일본에 선출시된 게임을 가상사설망(VPN)으로 우회 접속하는 국내 이용자까지 유입시켜 이용층을 넓히는 데 주력했다. 코노스바 모바일은 목표 순위에는 못 미쳤지만, 구글 매출 18위를 기록하는 성과를 거뒀다.&nbsp;이를 통해 국내 모바일 게임업계에서도 인기 원작이 있는 서브컬쳐 게임의 흥행 가능성과 잠재력을 언급하기 시작했다.&nbsp;
초반 반짝 돌풍?…과제는 '장기 흥행'
카카오게임즈 입장에서는 우마무스메를 장기 흥행궤도에 올려놓아야 하는 과제가 남았다. 다수 일본 원작 게임을 퍼블리싱한 카카오게임즈지만, 우마무스메가 현지와 국내 시장에서 받는 관심의 규모는 더 크다는 판단이다.&nbsp;

(사진=우마무스메: 프리티 더비 플레이 화면 갈무리)

우마무스메는 경주마와 사람, 레이스(경주), 육성 시뮬레이션 등 다소 대중적이지 않은 소재를 기반으로 하는 만큼 현지화하기 까다로운 게임으로 꼽힌다. 특히 게임 플레이 중간마다 캐릭터 특징을 소개하거나 대화 속에서 엿볼 수 있는 개그 요소는 한국어로 번역하는 데 어려움이 있는 부분이다. 육성, 스토리 등 곳곳의 콘텐츠에 등장하는 대사량도 상당한 수준으로 알려졌다.&nbsp;매출 상위권 경쟁을 다투고 있는 리니지M, 리니지W, 오딘: 발할라 라이징의 경우 국내 이용자 저변이 넓은 MMORPG 장르인 만큼 우마무스메의 장기 흥행을 위협할 변수로 꼽힌다. MMORPG 장르의 장기 흥행 가능성은 구글 매출 1위인 리니지M을 통해 입증된 바 있다. 실제로 리니지M은 출시 후 약 5년 간 구글 매출 상위권을 유지하며 상승세를 이어가고 있다.&nbsp;때문에 우마무스메가 일으킨 '돌풍'이 '반짝 출시효과'에 그치지 않으려면 카카오게임즈의 게임 운영 능력이 뒷받침돼야 한다는 목소리도 나온다.&nbsp;카카오게임즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "우마무스메는 한국 이용자가 쉽고 정확하게 받아들일 수준으로 번역하기 위해 공을 들였다"며 "이를 위해 한국어 더빙 대신 원작 성우의 목소리를 살리고 텍스트로 번역했는 데 가시적으로 확인할 수 있는 텍스트로 번역돼 오해 요소가 발생하지 않도록 노력했다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG엔솔, '고금리 시대'에 대출이자 1%대..."금리보다 경기침체가 걱정"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206280006</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 23:16:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=LG에너지솔루션)

미국 연준이 내달 또 금리를 0.75%p 인상하는 '자이언트 스텝'을 예고했다. 올해 연말 미국의 기준 금리는 최소 3.4%, 한국은 최소 2.7%에 도달할 것이라는 관측이다. 전 세계적인 인플레이션으로 인해 금리가 빠르게 오르고 있다.기업들의 투자 및 재무 전략도 변화가 불가피한 상황이다. 특히 배터리 및 전지 소재 기업은 미국와 유럽에 생산기지를 짓고 있어, 증설에 필요한 투자금을 금융권 등에서 차입하고 있다. 글로벌한 금리 인상 흐름에 따라 투자 및 재무 전략을 일부 조정해야 한다는 설명이다.점유율 기준 글로벌 2위 업체인 LG에너지솔루션은 어떨까. LG에너지솔루션의 1분기 감사보고서에 따르면 LG에너지솔루션은 이자율이 1% 변동시 세전 손익 및 자본에 각각 493억원이 증감된다고 밝혔다. 이자율이 1% 오를 경우 금융비용이 493억원 증가하고, 반대로 이자율이 1% 하락할 경우 493억원 절감된다는 설명이다.

LG에너지솔루션의 이자율 변동에 따른 위험성 평가.(자료=금융갇독원)

이는 LG에너지솔루션이 대출 금리 변동에 따라 지출할 이자비용의 증감폭을 설명한 것이다. 이는 기준 금리의 변동과는 무관하다. 다만 기준금리가 오를 경우 시중금리에도 영향을 미쳐 기업의 대출 금리에도 영향을 미친다.산업연구원에 따르면 금리가 1% 오를 경우 중소기업의 금리가 0.64%, 대기업의 경우 0.57% 오른다. 가산금리를 적용하면 중소기업의 가산금리는 1.69%, 대기업은 1.17% 오르게 된다. LG에너지솔루션과 같은 대기업의 경우 다수의 금융기관을 통해 다양한 기업 대출 상품을 고를 수 있다. 높은 신용등급을 바탕으로 다양한 상품 중 가장 이자부담이 낮은 상품을 골라 차입하는 것이다.그럼에도 기준금리가 각국에서 오르고 있어 LG에너지솔루션은 금융 부담이 커질지 주시하고 있다. LG에너지솔루션이 이자율 위험을 평가한 결과 지난해 말에는 금리가 1% 오를 경우 370억원 규모의 손실이 발생할 것으로 판단했다. 올해 1분기에는 493억원의 손실이 발생할 것으로 전망해 1개 분기만에 33% 증가했다.이는 올해 1분기 LG에너지솔루션의 총차입금이 증가한 영향으로 풀이된다. 올해 1분기 LG에너지솔루션의 총차입금은 7조2988억원을 기록했다. 지난해 말에는 6조9691억원을 기록했는데, 이 기간 동안 4.7%(3296억원) 증가했다.올해 2분기 미국 연준은 1.25%p의 금리 인상을 단행했고, 내달 0.75%p의 자이언트 스텝을 추가로 단행할 것으로 예상된다. 한국은행은 지난 1월과 4월에 걸쳐 각각 0.25%p씩 금리를 올렸다. 올해 하반기에도 추가적인 금리 인상이 예상된다. 미국은 앞으로 1.5%p 이상, 한국은 1%p의 금리 인상이 예상된다.이는 금융권 등에서 차입한 기업의 금융부담을 가중시킬 전망이다. LG에너지솔루션은 미국과 유럽 등에 공격적으로 증설하면서 국내외 금융기관 등에서 외화차입금을 빌렸다. 올해 1분기 기준 외화차입금은 5조6120억원(원화가액 기준)에 달했다.LG에너지솔루션의 외화대출 금리는 유리보(EURIBOR) 3월물에 0.5%에서 1.5%를 더한 수준이다. 지난 24일 기준 유리보 3월물의 금리는 마이너스(-) 0.218%이다. 이를 보면 LG에너지솔루션은 이자율이 3% 이상인 외화 사채를 제외하면 1% 내외의 금리로 금융기관에서 차입하고 있다.올해 1분기 LG에너지솔루션은 192억원을 기록했다. 전분기에는 149억원이었는데, 이 기간 동안 28.6%(42억원) 증가했다. 같은 기간 금융기관 이자는 4억원 줄었는데, 사채 관련 이자는 6억원 증가했다. LG에너지솔루션의 회사채 규모는 2조761억원에 달한다.유리보 금리는 미국의 금리인상에 따른 하방 추세로 하락하는 반면 외화사채는 3% 이상의 금리를 내고 있어 이자비용이 증가한 것이다.&nbsp;올해 1분기 감사보고서에 따르면 LG에너지솔루션의 향후 투자액은 10조3626억원으로 집계됐다. 미국에 2026년까지 8조4008억원을 투자하고, 중국과 폴란드에 각각 1조1562억원, 8056억원을 추가로 투자할 계획이다.

올해 1분기 기준 LG에너지솔루션의 투자 계획.(자료=금융감독원)

LG에너지솔루션은 2025년까지 400GWh 이상의 생산능력을 갖출 계획이다. 북미 지역에서만 전기차 250만대분에 탑재할 배터리를 생산한다는 전략이다. 지난 4월 기준 LG에너지솔루션은 수주 잔고만 300조원에 달하고 있고, 앞으로 전동화 전환이 빨라질수록 수주잔고는 빠르게 늘어날 전망이다.LG에너지솔루션은 IPO(기업공개)를 통해 약 10조원을 조달했다. 1분기 현금성 자산은 5조1612억원(은행예금 1조5억원)을 기록했다. 증설에 필요한 모든 자금을 현금성 자산으로만 활용할 수 없다. 금융권 대출, 유상증자, 지분 매각 등 여러 루트를 활용해 자금을 조달할 있다. 다만 글로벌 금융시장이 불안정해질 수 있어 기업 금융을 활용한 자금 조달 방안은 꼼꼼하게 비용을 따져봐야 할 것으로 예상된다.&nbsp;경기 침체 상황에서 전기차 시장이 위축될 수 있어 투자 계획도 달라질 수 있을 전망이다. 전기차 업계 관계자는 "LG에너지솔루션은 고금리보다 경기침체로 인한 전기차 소비 둔화를 우려할 것"이라며 "코로나19 초창기 경기침체의 우려가 있었지만 전기차 소비는 줄지 않았는데, 이번 경기침체는 전기차 판매에 영향을 미칠 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/28/blt202206280005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>