<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Feb 2023 05:17:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[이 정도면 형제 인정…아이폰의 황당한 급 나누기, 갤럭시S23은 없었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020008</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 23:14:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 2일(한국시간) '갤럭시언팩 2023'에서 최신 갤럭시S23 시리즈를 공개한 가운데, 일각에서 우려했던 시리즈 내 성능 균형의 파괴는 없었던 것으로 평가된다. 앞서 애플은 일반 모델과 프로 모델간 과도한 '급 나누기'로 세간의 비판을 받은 바 있다. 

삼성전자가 2일 공개한 최신 프리미엄 스마트폰 갤럭시S23 울트라. (사진=삼성전자)&nbsp;

갤럭시S23 시리즈는 기본형인 '갤럭시S23'과 대화면 '갤럭시S23+', 고급형 모델인 '갤럭시S23 울트라'로 나뉜다. 이날 언팩의 주인공은 울트라 모델이었다. 기본·대화면(일반형)과 달리 삼성 스마트폰 역대 최고 스펙인 2억화소 카메라가 탑재됐고, 이를 완성하는 다양한 촬영 지원 소프트웨어들도 공개되면서 보는 이들의 눈길이 집중된 까닭이다. 삼성전자도 울트라 모델 소개에 가장 많은 시간을 할애했다. 하지만 카메라 스펙과 화면 크기, 메모리 정도를 제외하면 전반적으로 갤럭시S23 울트라와 일반형의 차이는 크지 않다. 쉽게 말해, 초고사양 모바일 게임이나 전문가급 사진 촬영을 즐기는 이가 아니라면 일반형 모델을 구입해도 사용자경험에 큰 차이가 없을 것이란 얘기다. 갤럭시S23 일반형과 고급형 하드웨어의 구체적인 차이를 확인해보자. 삼성전자가 공개한 공식 스펙에 따르면 아래와 같다. 

갤럭시S23 일반형과 고급형의 스펙 차이 비교. (자료=삼성전자)

이 중 성능에 영향을 미치는 요소는 메모리다. 기본형 라인은 8GB 모델만 있지만 울트라는 12GB다. 메모리는 크면 클수록 고사양 앱 구동이 매끄럽고, 다수의 앱을 동시에 실행하는 멀티태스킹 환경에서도 유리하다. 그러나 일반적인 게임, 모바일 영상편집 앱이 8GB에서 무리 없이 구동된다는 점을 고려하면 8GB와 12GB의 평시 구동 속도 차이는 크지 않을 것으로 예상된다.가장 큰 차이는 역시 카메라에 있다. 하지만 역대 울트라 모델의 특징이 프로급 카메라 탑재였으므로 일반형과의 카메라 격차는 이상하지 않다. 후면 2억화소 렌즈를 제외하면 카메라 구성도 전작과 비슷한 수준이다. UWB(초광대역)는 현재 업계에서 소수의 프리미엄 스마트폰에만 탑재되는 기술이다. 삼성전자는 이를 스마트폰과 연동 가능한 도어락이나 차량의 잠금해제 등 일부 편의기능 구현에 사용 중이다. 화면 주사율(단위 Hz)은 '화면의 초당 깜빡임 횟수'를 의미하며 클수록 사용자는 눈의 피로가 줄고 부드러운 화면 전환을 볼 수 있다. 대신 수치가 높을수록 배터리 소모량이 증가하는데, 울트라 모델은 사용 환경에 따라 최저 1Hz부터 120Hz까지 자동 조정되는 가변 주사율이 지원된다. 일반형은 조정되는 최저 주사율이 48Hz다. 보급형 스마트폰의 60Hz보단 낮은 수치다. 전면 카메라는 동일한 스펙과 소프트웨어 기능을 공유한다. 삼성전자가 퀄컴과 긴밀히 협력해 만든 최초의 '갤럭시용 퀄컴 스냅드래곤 AP'도 3종에 모두 탑재됐다. 또 게임 중 발열 관리에 도움을 주는 '베이퍼 챔버'까지 이번 모델은 모두 동일한 부품이 탑재됐다. 

갤럭시S23 시리즈에 탑재된 베이퍼 챔버. (자료=갤럭시언팩 2023 영상 갈무리)

디자인 측면에선 전작과 달리 3종 모두 컨투어컷(후면에 일명 '카메라 섬'을 적용한 디자인)이 제거돼 통일성이 높아졌다. 사실상 카메라를 제외하면 제품 안팎으로 일반형과 고급형의 균형이 잘 맞춰졌다고 평가되는 이유다. 이처럼 동일 제품군에서 제조사의 적정한 급 나누기가 중요한 이유는 우선 소비자의 다양한 '제품 선택권'을 보장하는 측면이 있다. 또 제조사의 수요 예측 정확도를 높여 재고발생 부담을 줄이고, 특정 모델에만 수요가 집중되는 일명 '팀킬(Team Kill)'을 방지하는 목적도 있다. 갤럭시S23 시리즈 등장과 함께 지난해 9월 출시된 애플의 아이폰14 시리즈가 회자되는 이유도 이 같은 이유들 때문이다. 애플도 이전에는 아이폰 기본형과 고급형을 나눌 때 화면 크기와 카메라 성능 차이를 핵심 요소로 내세웠다. 그러나 이 공식은 아이폰14 시리즈에서 깨졌다. 

애플 아이폰14 프로(왼쪽)와 기본형 모델 이미지. (사진=SKT)

애플은 고급형인 '아이폰14 프로'급 모델에만 최신 AP인 'A16 바이오닉'을 탑재했다. 기본형 모델에는 전작의 구형 A15바이오닉을 탑재했다. 애플이 하나의 시리즈에서 AP의 세대를 구분해버린 건 아이폰14가 처음이다. AP는 스마트폰의 두뇌 역할을 담당하는 부품으로, 평시 앱 구동 속도나 웹서핑, 게임 플레이 등 다방면에서 성능에 가장 큰 영향을 미친다. 게다가 애플에 따르면 A16은 이전 AP 대비 전력 효율이 20% 개선됐다. 배터리 용량이 동일하다면 같은 사용 조건에서 A16을 탑재한 아이폰14 프로 모델의 사용 시간이 훨씬 길 수밖에 없다.메모리도 프로 모델에만 최신 규격인 LPDDR5를 탑재, LDPPR4X가 탑재된 기본형과 차이가 있다. 메모리 역시 세대 진화에 따라 데이터 전송 대역폭과 전력 성능이 개선되므로 메모리 세대의 차이는 AP와 마찬가지로 스마트폰 성능, 동작 시간에 직·간접적인 영향을 미치게 된다.AP와 메모리란 핵심 부품 말고도 애플의 아이폰14 급 나누기는 끝나지 않았다. 프로 모델에는 보급형 안드로이드 스마트폰에도 탑재되는 상시표시디스플레이(AOD)를 처음 탑재하면서, 기본형 모델에는 넣지 않았다. AOD는 화면을 켜지 않고도 시간, 알림 등 요소를 확인할 수 있는 기능이다. 따라서 사용자에 관계없이 일상 내 스마트폰 사용 편의성을 높여주는 기능으로 꼽힌다.눈에 잘 띄지 않지만 가변주사율 지원 유무도 사용성에 계속 영향을 미치는 요소다. 앞서 언급했듯 갤럭시S23 시리즈는 일반형이 48Hz~120Hz 가변 주사율을 지원한다. 울트라는 1~120Hz 범위다. 반면 아이폰14 시리즈는 기본형은 60Hz 고정 주사율이 적용되고 프로만 1~120Hz 가변 주사율이 지원된다. 아이폰14가 고정 주사율을 사용한다는 건, 사진처럼 정지된 화면을 표시 중에도 아이폰의 화면이 초당 60번씩 계속 깜빡이고 있다는 얘기다. 최저 1Hz까지 조절되는 환경과 비교하면 장시간 사용 시 상대적으로 눈의 피로가 가중되고 배터리 소모량도 많아질 수밖에 없다.이 외에도 애플은 아이폰14 시리즈의 가장 대대적 변화였던 전면 '다이내믹 아일랜드' 인터페이스조차 프로에만 탑재해 세간의 비판을 받았다. 특히 이처럼 대부분의 차이가 평시 성능과 편의성 양면 모두에서 중요한 영향을 미치는 요소들이었단 점에 사용자들은 공분했다.

아이폰14 프로 시리즈에 적용된 신형 노치와 다이나믹 아일랜드 인터페이스. (자료=애플 신제품 발표 영상 갈무리)

이는 당시 애플 커뮤니티 등에서 "아이폰14 기본형을 살 바에 아이폰13 프로를 사겠다"는 식의 불만도 나왔던 이유다. 실제로 스토리지 256GB 기준 두 모델의 한국 판매가 차이는 단 9만원, 하지만 아이폰13 프로는 아이폰14과 동일한 AP와 더 나은 카메라 기능을 제공한다. 한편 이런 불만은 실제 판매 비중 변화로도 이어졌다. 2022년 아이폰14 시리즈의 국내 예약판매가 종료된 직후 국내 이동통신 3사는 "프로·프로맥스 모델 예약 비중이 역대급이었다"고 발표했다. 해외에선 아이폰14 시리즈 판매 시작 후 한달이 지난 10월경 시장조사업체 '트랜드포스'에 따르면 아이폰14 프로 라인의 아이폰 전체 생산량 내 차지 비중이 당초 50%에서 최대 65%까지 증가할 것"이란 전망이 나왔다. 프로에 집중된 변화가 결국 상대적으로 경제적인 기본형 모델의 판매 비중 감소로 이어졌던 셈이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT 3.5 적용된 MS '팀즈 프리미엄' 무엇이 달라졌나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302030003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302030003</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 23:14:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트의 협업 툴 '팀즈 프리미엄'의 인텔리전트 리캡 기능. 이 기능은 회의의 주요 내용을 요약해 보여준다. (이미지=한국마이크로소프트)

마이크로소프트(MS)가 3일 오픈AI의 대형언어모델(LLM) GPT 3.5를 적용해 선보인 협업툴 '팀즈 프리미엄'은 AI(인공지능)가 회의 참석자들이 보다 편리하게 회의 관련 자료를 찾아볼 수 있도록 한 것이 특징이다.오픈AI는 미국의 비영리연구소다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)를 비롯해 샘 알트만, 그렉 브로크만 스트라이프 전 최고기술책임자(CTO)가 AI 연구를 하기 위해 지난 2015년 설립했다. 일론 머스크는 테슬라의 자율주행 AI와 이해충돌이 일어날 수 있다는 이유로 2018년 2월 이사직을 내려놓았다.MS는 기존에 오픈AI와 파트너십을 맺고 오픈AI의 기술을 자사의 제품들에 적용했다. 올해 1월에는 투자 계획도 발표했다. 정확한 투자금액은 공개되지 않았지만 주요 외신들은 MS가 수년간 오픈AI에 약 100억달러(약 12조2650억원)를 투자할 것이라고 보도했다.팀즈 프리미엄이 선보이는 주요 기능은 △인텔리전트 리캡 △AI 생성 챕터 △맞춤형 타임라인 마커 △AI 기반 실시간 번역 등이다.인텔리전트 리캡은 회의 내용을 요약해주거나 맞춤형 하이라이트를 자동으로 생성해주는 기능이다. AI가 팀즈를 통해 진행된 영상회의의 내용을 요약해주고 주요 내용이라고 판단한 부분을 모은 하이라이트를 만들어준다. 회의 이후에 필요한 후속 활동을 제안하는 기능도 추가될 예정이다.

마이크로소프트의 협업 툴 '팀즈 프리미엄'의 'AI 생성 챕터' 기능. 이 기능은 파워포인트 슬라이드를 통해 진행되는 발표를 섹션별로 구분해준다. (이미지=한국마이크로소프트)

AI 생성 챕터 기능은 회의를 섹션 별로 나눠준다. 팀즈의 '파워포인트 라이브'에서 사용 가능하다. 파워포인트 라이브는 파워포인트로 제작된 발표 슬라이드를 회의 참여자들이 함께 보며 회의를 할 수 있는 기능이다. 가령 발표를 내용에 따라 인트로·A 내용·B 내용·질의응답 등으로 섹션을 나눠주는 방식이다.맞춤형 타임라인 마커 기능은 회의의 특정 시점을 쉽게 찾을 수 있게 해준다. 가령 영상회의에 늦게 들어가거나 중간에 나올 경우 입장 및 퇴장 시간을 체크해준다. 곧 추가될 발표자 타임라인 마커 기능은 회의 중 누가, 언제 말을 했는지 등을 보여준다. 사용자는 특정 발표자의 발표 지점으로 이동해 다시 들을 수 있다.AI 기반 실시간 번역 기능은 발표자의 발표를 참석자의 언어로 자동 번역해 자막으로 제공한다. 한국어를 포함한 40개국 언어가 지원된다. 미팅 주최자만 팀즈 프리미엄을 사용해도 참석자 전원이 이 기능을 활용할 수 있다.2월 중순부터 사용 가능한 브랜디드 미팅 기능은 사용자의 회사 로고와 브랜드 색상을 모든 참가자에게 보여준다. 현재는 브랜드에서 승인한 회사 백그라운드를 투게더 모드 등에서 활용 가능하다.이밖에 워터마크로 정보 유출을 방지하고 녹화가 가능한 사용자를 제한하는 '고급회의 보호 기능'과 외부 참석자가 앱을 다운로드하지 않아도 모든 기기의 브라우저나 이메일을 통해 가사의 브랜드 로비 룸에 참여할 수 있게 하는 '버추얼 어포인먼트' 기능도 제공된다.팀즈 프리미엄의 사용료는 개인당 월 10달러(약 1만2000원)다. 6월까지는 30% 할인된 월 7달러로 이용 가능하다.한편 MS는 오픈AI 투자 계획을 발표하기 전인 2019년부터 오픈AI와 협력 관계를 맺었다. MS는 애저 슈퍼 컴퓨터를 구축해 오픈AI가 대규모 AI모델을 교육하고 실행할 수 있도록 클라우드 컴퓨팅 서비스를 제공하고 있다. 또 GPT 3에 대한 라이선스를 부여받아 MS의 제품에 오픈AI의 기술을 적용했다. GPT 2, 달리2(DALL-E2), 코덱스 등 다양한 모델이 MS의 클라우드 서비스 애저에서 실행되고 있다. 오픈AI가 개발한 달리2는 텍스트를 입력해 사용자 맞춤 이미지를 만드는 AI 모델이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/03/blt202302030005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이폰·맥 판매 부진에 애플 2016년 이후 최대 분기 매출 감소 기록]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302030001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302030001</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 23:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 작년 4분기에 부진한 실적을 기록했다. 매출, 순이익, 판매량 모두 시장 전망을 하회했다.2일(현지시간) 애플은 장 마감 후 실적 발표에서 지난해 4분기 매출이 1171억달러라고 밝혔다. 이는 레피니티브가 집계한 애널리스트 예상치인 1211억달러를 하회하는 것이다. 전년 동기 대비 5% 감소한 것으로 2016년 이후 최대의 분기 매출 감소다. 순이익은 13.3% 감소한 299억9800만달러로 집계됐다. 

팀 쿡 애플 CEO. (사진=애플)


애플의 전분기 주당순이익(EPS)은 전년 대비 10.9% 감소한 1.88달러에 그쳤다. 시장 전망치인 1.94달러를 밑돌았는데 2016년 이후 처음으로 확정치가 시장 전망치 밑돈 것이다.부문 별로는 전분기 아이폰 매출은 전년 대비 8.17% 감소한 657억8000만달러에 그쳤다. 시장 전망치인 682억9000만달러도 하회했다. 컴퓨터인 맥 매출은 1년 전 대비 28.66% 급감한 77억3500만달러를 기록했다. 제품 중에서는 유일하게 아이패드 매출만 전년 대비 29.66% 늘어난 94억달러로 시장 전망치를 상회했다. 애플TV플러스, 애플뮤직, 애플 뉴스 등의 구독형 서비스를 포함하는 서비스 부문 매출도 207억7000만달러로 6.4% 늘어났다.애플은 이번 분기 실적 전망은 제시하지 않았다. 애플은 2020년부터 코로나19 팬데믹으로 인한 불확실성을 이유로 추후 실적 가이던스를 따로 제시하지 않고 있다. 분석가들은 애플이 올해 1분기에 980억달러의 매출을 올릴 것으로 보고 있다.팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)는 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;와의 인터뷰에서 부진한 실적의 원인으로 달러 강세, 아이폰14 프로·프로 맥스의 중국 생산 차질과 전반적인 거시경제 환경을 꼽았다. 쿡은 “외환 역풍을 통제했다면 대부분의 시장에서 애플은 성장했을 것”이라고 주장했다. 나아가 중국 아이폰 생산 기지가 코로나19 폐쇄 영향을 받아 아이폰14프로·프로 맥스 공급량이 지난 분기에 크게 줄어들었다며 “그곳에 큰 구멍이 있었다”고 말했다. 쿡은 현재 중국 내 생산량이 만족스러운 수준으로 회복됐다고 밝혔다. 이어 “어려운 거시 경제 환경으로 아이폰, 맥과 애플워치와 같은 웨어러블 제품 판매가 모두 타격을 입었다”고 말했다. 애플은 빅테크 중 유일하게 감원 조치를 시행하지 않고 있다. 쿡은 “우리는 어려운 환경에 처해있다는 것을 인식하고 있다”며 “그래서 비용 절감과 고용을 줄이고 있으며 고용을 하더라도 신중하게 접근할 것”이라고 밝혔다.&nbsp; &nbsp;CNBC는 작년 4분기 실적이 “충격적”이라며 “팬데믹 기간 동안 재택근무와 온라인 수업으로 새로운 컴퓨터에 대한 수요가 늘어나 애플이 누렸던 성공으로부터의 퇴보를 나타낸다”고 지적했다. 다만 애플은 아이폰, 맥, 애플 워치 등을 포함해 전 세계에서 작동되고 있는 자사 활성 기기가 총 20억대라고 밝혀 지난해 1월 대비 약 2억대 증가한 것으로 나타났다. 쿡은 안드로이드 스마트폰에서 아이폰으로 전환하는 사용자와 애플 워치를 처음으로 구매한 고객이 늘어서 활성 기기 수가 증가했다고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/03/blt202302030001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신성이엔지, 2022년 역대 최대 실적에도 태양광 수익성 개선 ‘고심’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302030008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302030008</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 23:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신성이엔지 분당 본사 전경. (사진=신성이엔지)

신성이엔지가 클린룸 사업의 성장세에 힘입어 2022년 역대 최대 실적을 달성했다. 다만 4분기 재생에너지(RE) 사업이 다시 적자전환하면서 실적 상승세에 제동이 걸린 점은 아쉬운 대목이다.신성이엔지는 2022년 연결기준 연간 매출 6643억원, 영업이익 215억원을 기록했다고 3일 밝혔다. 각각 전년 대비 46.2%, 801.7% 늘어난 규모다. 순이익은 354억원으로 흑자전환했다. 4분기 기준으로는 매출 1950억원, 영업이익 6억원을 기록했다. 전년 동기 대비 매출은 15.0% 증가했지만, 영업이익은 93.5% 감소했다.신성이엔지는 클린환경(CE), RE 사업을 주요 사업으로 운영하고 있다. CE 사업부문은 반도체, 평판디스플레이, 2차전지 등 제조공간에 필요한 클린룸·드라이룸 설치를 담당한다. RE 사업부문은 태양광모듈 생산·판매와 시공 사업을 운영한다.CE사업부문은 지난해 매출 5442억원, 영업이익 194억원을 기록했다. 각각 전년 대비 55%, 26% 증가한 규모다. 2022년 4분기에는 매출 1734억원, 영업이익 39억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 25.0% 늘었지만, 영업이익은 64.5% 감소했다.다만 지난해 연간 기준으로 CE사업부문은 국내 2차전지 관련 기업이 유럽·동남아 등지에 공장 투자를 확대함에 따라 해외 중심으로 괄목할 만한 성과를 냈다. 해외사업부문 매출은 1954억원, 영업이익은 97억원으로 전년 대비 51%, 39% 성장했다.

(자료=신성이엔지 실적발표)

RE사업부문은 연간 매출 1201억원, 영업이익 21억원을 기록했다. 전년 대비 매출은 16% 증가했으며, 영업이익은 2015년 이후 7년 만에 흑자를 냈다. 국내 소규모 태양광 프로젝트 및 미국향 OEM(주문자상표부착생산) 수주가 이어짐에 따라 지난해 1분기부터 영업이익률이 신장됐다. 올해 역시국내 기업 대상 RE100(Renewable Electricity 100%) 컨설팅 및 건물 외장용 BIPV(건물일체형태양광발전시스템) 모듈 출시 등 적용 분야를 확대하고 있어 견조한 성장을 이룰 것으로 전망된다.다만 2022년 4분기에는 성장 흐름이 꺾인 모양새다. RE사업부문은 2022년 3분기 누적 매출 989억원, 영업이익 54억원을 기록했다. 이를 고려하면 4분기에는 매출 212억원, 영업손실 33억원을 기록했을 것으로 추정된다.부채비율 또한 꾸준히 늘고있다. 2022년 4분기 말 신성이엔지의 부채비율은 173.8%다. 전년(2021년) 말 129.1%보다 44.7%P 늘었다. 전분기 149.2% 대비로는 24.6%P 늘었다.신성이엔지는 “2차전지 관련 생산시설이 헝가리, 폴란드 등 동유럽과 동남아 등지에 건설됨에 따라 드라이룸 해외 매출이 증가하는 추세”라며 “공조 장비 생산 시설인 증평 사업장 가동을 올해부터 본격화하며 시장 수요에 적극 대응할 것”이라고 말했다.이어 “수주 잔고가 역대 최대치를 기록한 가운데, CE사업은 전방 산업의 대규모 투자가 이어져 올해도 실적호조가 예상된다”며 “RE사업도 ESG경영 움직임에 힘입어 RE100을 위한 EPC를 중심으로 흑자 기조를 이어갈 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/03/blt202302030013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4분기 실적발표 컨콜 없는 KT…구현모 대표, 기관투자자·애널 대상 '콥데이' 참석 고심]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302030004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302030004</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 23:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구현모 KT 대표.(사진=KT)

구현모 KT 대표가 기관투자자들과 증권사 애널리스트들을 대상으로 개최하는 '콥데이(Corporation Day)'에 참석하는 방안에 대해 고심 중이다. KT는 오는 9일 2022년 4분기 및 연간 실적발표를 앞둔 가운데 전화회의 형식의 컨퍼런스콜은 열지 않기로 했다.3일 업계에 따르면 KT의 콥데이는 실적발표가 예정된 9일이 포함된 2월 둘째주에 열릴 예정이다. 콥데이는 이제껏 KT가 재무실 주축으로 지속했던 행사다. 매 분기마다 개최한 건 아니지만 필요에 따라 기관투자자들과 증권사 애널리스트들을 대상으로 오프라인 행사를 열고 회사 실적에 담긴 의미를 상세하게 설명했다.구 대표가 이번 콥데이에 참석한다고 해도 처음은 아니다. 그는 취임 후 앞선 콥데이에 수차례 참석했다. 구 대표는 취임 후 KT를 디지털 플랫폼 기업(이하 디지코)으로 전환하기 위해 기존의 통신보다 인공지능(AI)·빅데이터·클라우드·콘텐츠 등의 비통신 사업에 공을 들였다. 회사의 실적도 △텔코 B2C(기업·소비자간거래) △텔코 B2B(기업간거래) △디지코 B2C △디지코 B2B 등으로 구분해 공개했다. 텔코는 기존의 무선통신과 초고속인터넷, 기업 인터넷·데이터 등을 의미한다. 디지코에는 IPTV와 콘텐츠, AI 로봇·클라우드·블록체인·에너지 등의 실적이 포함됐다.기관투자자들과 애널리스트들도 KT의 바뀐 사업구조에 대한 이해가 필요했다. 이에 KT는 2020년말 이후에 진행된 콥데이에서는 새로운 사업구조와 디지코 사업에서의 성장세 등에 대해 설명했다. 콥데이는 2020년 이전부터 열렸지만 구 대표 취임 후 '디지코 KT'의 의미에 대해 설명하고 이해를 구하는 내용이 강조된 셈이다.구 대표가 이번 콥데이에 참석한다면 과거 콥데이와 달리 그의 연임과 회사의 지배구조에 대한 질문도 나올 전망이다. 과거의 콥데이라면 회사의 실적에 대한 질의 응답이 주를 이뤘겠지만 최고경영자(CEO) 교체기이다보니 업계의 이목이 구 대표의 연임 여부에 쏠려 있기 때문이다.KT는 이번에 콥데이를 개최하는 가운데 컨퍼런스콜은 별도로 하지 않고 공시와 보도자료로 실적을 설명할 계획이다. 콥데이와 컨퍼런스콜의 성격이 유사하다보니 굳이 모두 개최할 필요가 없기 때문이다. 과거에도 실적발표 시 컨퍼런스콜을 개최하지 않은 사례가 있다.올해 3월 정기주주총회를 끝으로 3년간의 임기가 만료되는 구 대표는 이미 연임 도전 의사를 나타냈다. 구 대표의 연임 도전 공식화 이후 KT 이사회는 구 대표를 대상으로 연임 우선심사를 실시하고 적격 판단을 내렸다. 하지만 KT의 최대주주인 국민연금이 "소유분산기업이 대표 선임 과정에서 현직자를 우선 심사하는 것은 차별을 야기할 수 있다"며 반대 의사를 나타냈다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.이에 구 대표는 경선을 자청했다. KT 이사회는 추천을 받은 14명의 사외 인사와 내부 후계자 양성 프로그램으로 검증한 13명 등 구 대표를 포함한 27명을 대상으로 차기 대표의 적격 여부를 검토했다. 이후 구 대표를 최종 차기 CEO 후보자로 결정했다. 그러자 국민연금은 "CEO 후보 결정이 투명하고 공정한 절차에 따라 이뤄져야 한다는 경선의 기본 원칙에 부합하지 못하다"며 "의결권행사 등 수탁자책임활동 이행과정에서 이러한 사항을 충분히 고려하겠다"는 입장을 냈다.최대주주인 국민연금이 구 대표의 연임에 대해 부정적인 입장을 나타낸 가운데 3월 열릴 정기 주총에서 주주들의 표 대결이 불가피할 전망이다. 올해 1월 기준 KT의 주요 주주는 국민연금(9.95%), 현대차계열(현대차 4.6%+현대모비스 3.1%=7.7%), 신한은행(5.58%), 영국계 투자사 실체스터 인터내셔널(5.07%) 등이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/03/blt202302030006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z홀딩스·라인·야후재팬 한 몸 된다…"3자합병으로 사업 시너지 극대화"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020011</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 23:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카와베 켄타로 Z홀딩스 사장(왼쪽)과 이데자와 타케시 라인 사장.(사진=소프트뱅크뉴스 홈페이지)

라인과 야후재팬을 운영하던 일본의 Z홀딩스가 두 회사와 3자 합병을 진행한다. 비즈니스의 구조적 통합을 통해 3사 간 시너지 효과를 확대하고 매출을 극대화하기 위함이다. Z홀딩스는 2일 이사회 결의에 따라 라인과 야후 재팬을 합병하기로 결정했다고 공시했다. 앞서 2021년 3월 일본의 국민 메신저 라인과 유력 검색포털 야후재팬이 경영 통합을 이룬지 2년 만이다. 당시 한국의 네이버와 일본 소프트뱅크는 양사가 50대50으로 'A홀딩스'를 설립한 뒤 그 밑에 중간 지주사로 Z홀딩스를 두고 라인과 야후재팬을 경영하도록 한 바 있다. Z홀딩스는 합병 결정을 담은 공시에서 "당사는 그동안 라인과 야후 재팬 핵심 사업에 초점을 맞추고 시너지 극대화를 우선시했다"고 설명했다. 그런데도 수익 개선을 목표로 합병을 진행하는 건 그간의 성과가 기대에 미치지 못했다는 의미로 풀이된다.Z홀딩스는 이어 "2023년 이후 지속 가능한 수익 성장과 미래를 위한 투자를 이어갈 방침"이라며 "회사는 합병으로 각 사업을 조정하고 모든 서비스에 가치를 더할 수 있다"고 덧붙였다. 또 합병 회사는 제품에 대한 의사결정 속도가 빨라질 것이며 서비스의 '선택과 집중'도 가능해질 것이란 기대를 내놨다. 다만 구체적인 합병 방법과 일정 등은 아직 결정되지 않았다. 회사에 따르면 우선은 이번 합병 과정을 심의하기 위한 별도의 프로젝트팀이 Z홀딩스 내에 만들어질 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[의료비 파격 캐시백 실은 카뱅 체크카드…의료법 위반이냐 역마진이냐]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020006</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 23:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['프렌즈 체크카드 캐시백 프로모션 시즌 12' 안내 이미지.(사진=카카오뱅크)

올해 병원에서 치료를 받을 예정인데 목돈 지출 부담이 있다면 카카오뱅크 프렌즈 체크카드가 쏠쏠한 도움이 될 수 있겠다. 6개월 동안 의료비 결제 시 최대 5%의 캐시백 혜택을 받을 수 있기 때문이다.할인폭이 작지 않은 만큼 일각에서는 의료법과 상충할 가능성을 우려하고 있다. 카드에 포함되는 혜택은 카드사가 자체적으로 부담하거나, 제휴카드 방식으로 혜택 비용률을 분담하는 형태로 짜인다. 그러나 의료법 27조는 "본인부담금을 면제하거나 할인하는 행위를 통해 환자를 의료기관이나 의료인에게 소개·알선·유인하는 행위"를 불법으로 규정한다. 가맹점 중에서도 의료업은 카드사의 혜택 분담이 봉쇄된 분야다.2일 카카오뱅크에 따르면 오는 7월 말까지 체크카드 결제금액에 따라 캐시백을 제공하는 '프렌즈 체크카드 캐시백 프로모션 시즌 12'를 진행한다. 카카오뱅크는 전월 체크카드 사용실적이 30만원 이상인 고객을 대상으로 다양한 분야에서 매월 일정 금액의 캐시백 및 할인 혜택을 제공하는 캐시백 프로모션을 6개월마다 정기적으로 진행해오고 있다.이번 시즌 12에서는 인테리어 업종 '오늘의집'과 병원 업종 등을 캐시백 가맹점으로 신규 추가했다. '오늘의집'에서 5만원 이상 결제 시 3000원, 병원 업종(종합, 일반, 한방병원, 한의원, 치과, 건강진단센터)에서 20만원 이상 결제 시 1만원의 캐시백을 제공한다.이는 신용카드에 필적하는 혜택이다. 우리카드 'DA＠카드의정석' 신용카드는 연회비 1만원에 병원에 1.3% 청구할인 혜택을 준다. 체크카드는 연회비 명목으로 비용을 보전할 수 없어 혜택폭이 대개 신용카드보다는 낮은 편이다. 마진을 위해서라면 혜택 분담 방식이 유리할 수밖에 없다.카카오뱅크 측은 캐시백 혜택을 전액 자체 재원으로 제공하고 있어 의료법을 위반하지 않는다고 설명했다. 카카오뱅크 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "의료 서비스에 대한 할인이라기보다 카드 사용에 대한 할인이고, 특정 법인 또는 의료인과 계약을 해서 할인을 드리는 게 아니라 가맹점 코드 분류에 따른 할인 혜택이어서 의료인에 대한 수가 할인에 해당하기는 어렵다"고 말했다.이를 두고 카카오뱅크가 경쟁사인 토스뱅크의 모임통장 및 모임카드 출시 등 공격적인 행보에 대응해 비용 출혈을 감수하고 민감한 소지가 있는 의료비 부문까지 혜택을 높였다는 분석이 나온다. 체크카드에 신용카드급 혜택을 실었다는 점에서 고객의 결제 규모가 급증하지 않는 이상 가시적인 마진 창출은 어려워 보인다.카카오뱅크 관계자는 "코로나19를 경험하며 수요가 급증한 업종과 보다 많은 고객이 혜택을 받을 수 있는 일상 업종을 추가했다"며 "앞으로도 고객 수요가 높은 업종에 대해 혜택을 제공할 수 있도록 노력할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷플릭스 2023]②영상 이어 게임층까지 흡수할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302020010</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 23:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 오리지널 시리즈·영화 등 영상 콘텐츠에 이어 '모바일 게임' 라인업 확대에 나섰다. 가볍게 즐길 수 있는 게임부터 전략 게임에 이르는 포트폴리오를 확보한 넷플릭스는 최근 △발리언트 하츠: 커밍 홈 △12분 △인투 더 브리지 등 작품성 및 대중성을 입증한 대규모 게임까지 모바일로 끌어모으는 데 성공했다.&nbsp;
서사 중심 타이틀부터 전략 게임까지
지난달 31일 공개한 발리언트 하츠: 커밍 홈은 글로벌 게임사 유비소프트와 넷플릭스의 협업으로 관심을 모은 게임이다. 발리언트 하츠: 커밍 홈은 제 1차 세계대전을 배경으로 한 게임으로 영웅 네 명의 치열한 생존, 희생, 우정 이야기를 그린 서사 기반 장르다.&nbsp;

발리언트 하츠: 커밍 홈. (사진=넷플릭스)

전작 '발리언트 하츠: 더 그레이트 워'를 통해 2015년 영국 아카데미 게임 어워드(BGA)에서 '베스트 오리지널 자산' 등 다수의 상을 휩쓸며 작품성을 인정받은 유비소프트는 후속작 발리언트 하츠: 커밍 홈에서 넷플릭스와의 협업을 선택했다. 발리언트 하츠: 커밍홈은 보병부대 '할렘 헬파이터'의 정신을 기린 작품으로 전작의 핵심 조직 팀이 연출을 맡아 서사적인 면을 한층 부각시켰다.앞서 지난해 12월 24일 넷플릭스에서 공개된 '트웰브 미닛(12분)'은 '탭'과 '드래그'만을 이용해 타임 루프에서 탈출해야 하는 인터랙티브(쌍방향) 스릴러 게임이다.&nbsp;12분은 락스타 게임즈와 유비소프트에서 근무했던 개발자 루이스 안토니오가 개발한 인디게임으로 지난 2021년 독특한 콘셉트를 통해 게임 마니아들의 주목을 받은 바 있다.&nbsp;해당 게임은 집에 돌아와 아내와 저녁을 보내는데 난데없이 형사가 들이닥쳐 아내를 살인범으로 몰고 '나'를 때려 죽인 때부터 모든 게 리셋되고 다시 원 상태로 돌아간 시점에서 다시 시작된다. 게임 속 12분의 타임루프에서 벗어나기 위해 집 안에서 단서를 모으고, 이를 통해 미래를 바꿔나가는 게임으로 한 편의 영화를 보는 듯한 몰입감을 느낄 수 있다.

넷플릭스 모바일 게임으로 론칭한 12분 원작 티저. (사진=12분 공식 홈페이지 갈무리)

안나푸르나 인터랙티브가 개발한 12분은 서사 구조상 반복되는 시간 속에서 에피소드를 풀어가는 타임루프 장르와 선택한 상황에 따라 결말이 달라지는 인터랙티브 무비 요소가 더해졌다. 엔딩을 바꾸기 위해 타임루프를 꾸준히 반복하고 그 과정에서 정보를 모으는 방식으로 흥미를 높인다.&nbsp;서브셋 게임스가 제작한 전략 게임 '인투 더 브리치'는 영국 미디어 기업 퓨처가 발행한 비디오 게임잡지 &lt;피시(PC)게이머&gt;가 선정한 '2018녀 최고의 게임'으로 선정된 타이틀로, 메타크리틱 기준 90점의 메타스코어를 기록하며 작품성을 입증했다.해당 게임은 고유한 특성과 능력을 지닌 파일럿팀과 거대로봇 군단 등 팀을 이끌며 외계 생명체로부터 영토를 지켜내야 하는 전략적 게임성을 탑재했다. 넷플릭스는 지난해 7월 인투 더 브리치를 서비스하며 모바일에 최적화된 새로운 인터페이스를 더했고 신규 파일럿, 무기, 적, 미션 등 기존에 소개된 적 없는 고급 에디션 콘텐츠를 추가했다.
모바일 게임 포트폴리오는 계속된다
넷플릭스는 지난 2021년 11월 처음으로 모바일 게임을 출시한 이후 RPG, 어드벤처, 퍼즐, 스포츠, 레이싱 등 50건 이상의 타이틀을 선보였다. 현재 출시 시점 대비 10배 이상의 게임 카탈로그를 구축한 넷플릭스는 게임을 통해 시리즈 및 영화에 대한 팬덤을 강화하는 한편 콘텐츠를 다양화 하며 이야기 세계관 확장에 주력하고 있다. 이는 영상 콘텐츠를 통한 유입효과에 이어 게임 마니아들까지 넷플릭스로 불러들이는 효과를 계획중인 것으로 풀이된다.

익스플로딩 키튼(왼쪽)과 투 핫! 사랑일까 게임일까. (사진=넷플릭스 앱 갈무리)

실제로 넷플릭스는 지난해 4월 인기 카드 게임 '익스플로딩 키튼' 기반 게임 및 애니메이션 시리즈 출시 계획을 밝힌 이후 모바일 게임 '익스플로딩 키튼: 게임'을 선보였다. 이어 넷플릭스는 오리지널 연애 예능 '투 핫'의 모바일 게임 버전인 '투 핫! 사랑일까 게임일까'도 서비스하며 IP 다각화를 통한 모객에 시동을 걸었다.이런 넷플릭스의 콘텐츠 전략은 모바일 게임 포트폴리오 강화로 이어지고 있다. 넷플릭스는 2021년 9월 미국 캘리포니아의 인디게임 개발사 '나이트 스쿨 스튜디오'를 인수한 데 이어 지난해 △넥스트 게임즈(핀란드 헬싱키) △보스 파이트 엔터테인먼트(미국 텍사스 오스틴) △스프라이 폭스(미국 시애틀) 등을 인수했다. 이어 넷플릭스는 헬싱키에 자체 게임 스튜디오까지 갖추며 본격적인 개발 역량 확보에 나섰다.&nbsp;외부 협업을 통한 타이틀 수급도 넷플릭스만의 게임사업 전략이다. 넷플릭스는 지난해 9월 유비소프트와 파트너십을 맺고 △마이티 퀘스트 △어쌔신 크리드 △발리언트 하츠 등 기존 게임에서 확장된 세계관을 모바일 게임으로 선보였다.게임업계의 관계자는 "최근 넷플릭스가 다양한 수익 방안을 검토하면서 게임 포트폴리오도 꾸준히 확대하는 모습"이라며 "PC나 콘솔에서 플레이했던 대형 작품부터 자체 시리즈 IP 기반 게임까지 다양한 형태의 라인업을 확보하면서 무료 플레이라는 강점을 내세워 모객 효과를 노리는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/02/blt202302020020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[보험 셋 중 하나는 2년 내 깨진다는데…'삼성화재 바로통' 주목받는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302030012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302030012</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 05:13:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[청년층의 보험 신계약증가율은 역진 추세이며, 금융서비스 불만족 시 대응수단으로 거래를 중단하는 비중이 가장 큰 것으로 나타났다.(자료=보험연구원)

보험업계가 고객 이탈로 비상이 걸렸다. 경기침체기에 들어서며 미래의 경제적 손실보다 현재의 생활비 부담을 우려해 소비자들이 보험을 초기에 깰 개연성이 커졌기 때문이다. 보험사들의 고객관리 정책 수립이 어느 때보다 요구된다는 지적이 나온다.2일 보험연구원이 발간한 '보험계약 유지율 실태와 시사점' 보고서를 보면 2021년 기준 개인생명보험의 25회차 유지율은 67.1%, 장기손해보험의 경우 68.3%이었다. 이는 국내 보험 가입자 3명 중 1명꼴로 2년을 넘기지 못하고 보험을 해지했다는 뜻이다.거시경제적 상황뿐 아니라 시장의 위계질서가 판매자 중심에서 구매자 중심으로 변화한 것도 기존 보험사들의 고객이탈 가능성을 키우는 요인이다. 디지털 기술을 적용해 개인의 선호를 반영한 차별화된 상품 출시가 가능해졌으며, 고객접점 확보에 강점을 보유한 플랫폼 기업이 보험업에 진출하는 추세다.김동겸 보험연구원 연구위원은 "경기침체기에는 소비자들의 보험료 납입 여력이 줄어듦에 따라 보험상품을 유지하는 것이 어려워져 보험 해지 가능성이 높아진다"며 "보험회사는 유지율이 회사의 장기적인 성장과 수익, 평판 등에 미치는 영향을 인식하고 보다 적극적인 고객관리정책을 수립할 필요가 있다"고 제언했다.이런 가운데 삼성화재가 선제적인 디지털화를 통해 고객유지 측면에서 괄목할만한 성과를 올리고 있어 주목된다. 2022년 상반기 말 기준으로 삼성화재의 25회차 계약유지율(72.1%)은 전년 말 대비 11%포인트 급증했다. 여기에는 정보 전달과 환경 보호라는 두 마리 토끼를 잡은 삼성화재의 '바로통' 서비스가 긍정적인 영향을 준 것으로 풀이된다.바로통은 삼성화재 RC(Risk Consultant, 설계사)가 고객이 필요로 하는 정보를 스마트폰으로 전송하는 시스템이다. RC는 고객의 성별, 연령, 나이, 보험가입 현황, 보장분석의 결과에 따라 고객에게 필요한 자료를 전송할 수 있다. 삼성화재 고객은 RC를 통해 바로통 자료를 문자로 전송받아 스마트폰에서 자료를 볼 수 있고, RC에게 문의할 수 있다.&nbsp;2017년 7월 만들어진 삼성화재 바로통은 2023년 1월 말 기준 약 900개의 콘텐츠가 등재돼 있다. 2022년에는 매월 약 1만3000명의 자사 설계사들이 활용할 만큼 활성화되고 있다. 이를 통해 보험 관련 맞춤형 정보를 전달받은 고객 또한 월 평균 27만여명에 달한다.

'바로통' 콘텐츠 중 일부.(자료=삼성화재)

2022년 바로통 이용 통계 분석 결과, 삼성화재 설계사들과 고객들이 가장 많이 관심을 갖고 주고받은 콘텐츠는 4세대 실손 전환 할인제도 관련 내용으로 연간 9만8600여건이 전송됐다. 최근 실손 보험료 조정과 관련해 고객과 설계사 모두 관심이 높았던 것을 반영한 것으로 보인다.자녀보험과 무·저해지보험에 대한 관심 또한 높게 나타났다. 삼성화재가 지난해 새롭게 선보였던 자녀보험 '마이 슈퍼스타'의 주요 특징에 대한 콘텐츠는 6만건 이상 전송됐다. 최근에는 고물가 시대에 저렴한 보험료로 보장받을 수 있는 무·저해지 상품에 대한 안내 자료의 전송이 늘어나고 있는 추세다.전반적으로 놓고 봤을 때 제도 또는 보험 상품의 변경 등과 관련해 간결한 문구와 직관적으로 이해할 수 있는 이미지로 만들어진 콘텐츠들이 삼성화재 고객들과 설계사들의 많은 관심을 받았다. 안부 인사, 스마트폰 배경화면, 견종별 주의해야 할 유전질환 등 다양한 고객들의 관심사에 맞춤형으로 답할 수 있는 다양한 콘텐츠들이 눈길을 끈다.삼성화재는 '지속가능한 미래를 위한 좋은 보험회사'로서 다양한 친환경 활동 및 자원 절감을 통해 회사의 탄소배출량을 꾸준히 절감하고 있다. 페이퍼리스(paperless) 업무 체계를 수립해 사내 용지 사용을 줄이는 노력도 그 중 하나다. 전자서명 및 전자문서 전달 시스템 등 디지털 영업 지원으로 업무 효율성과 환경 보호를 동시에 실천하고 있다.2022년 삼성화재 바로통을 통해 전송된 콘텐츠는 월평균 약 33만건으로 평균적으로 A4용지 1장 분량인 콘텐츠 분량을 고려할 때 연간 약 400만장의 종이를 아낄 수 있다. 통상 30년 키운 나무 한 그루로는 약 1만장의 종이를 만들 수 있다고 하니 바로통 사용 만으로 연간 약 400 그루의 나무를 지키는 효과인 셈이다.디지털 영업지원시스템을 통해 종이 없는 보험 계약이 활성화된 것까지 포함하면 친환경 효과는 더욱 커진다. 통상 보험 계약 1건 체결에 필요한 각종 서류는 A4용지 약 130장으로 이를 전자서명으로 대체하면 연간 A4용지 1억5600만장을 절약할 수 있다. 이는 나무 1만5600그루를 지킨 셈이 되고, 전자서명의 친환경 효과는 매년 축구장 5배 크기의 숲을 조성하는 것과 같다.삼성화재는 디지털 영업지원 시스템에 따라 모바일 기기를 활용해 90% 이상 종이 없는 보험 계약을 체결하고 있고, 2021년 기준 장기보험 신계약 중 모바일 청약 비율은 96.4%에 달한다. 삼성화재 관계자는 "고객들이 필요로 하는 정확한 정보를 바로 전송할 수 있도록 바로통을 만들었다"며 "앞으로도 친환경 효과까지 누릴 수 있는 바로통이 더욱 활성화될 수 있도록 유익하고, 정확한 정보를 담은 다양한 콘텐츠를 준비할 계획"이라고 밝혔다.앞서 삼성화재는 국내 최초로 24시간 디지털영업지원시스템을 개발하는 등 일찍이 디지털화에 힘써왔다. 바로통 시스템은 그 연장선상에 있다. 이를 통해 불황으로 인한 보험해약 리스크도 용이하게 대응할 수 있게 됐다. 이는 이재용 삼성전자 회장이 강조한 '글로벌 시장 위기 대응'에도 부합하는 성과다. 이 회장은 지난 1일 삼성화재 대전 연수원을 방문해 임직원을 격려하는 등 전자 계열사뿐 아니라 금융업에 높은 관심을 기울이고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/03/blt202302030023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['이익률 10%대로 하락' 더존비즈온, 2023년 반등 자신한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302030011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302030011</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 03:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 중구에 위치한 더존비즈온 사옥 전경.(사진=더존비즈온)

토종 ERP(전사적자원관리) 전문 기업 더존비즈온의 연간 영업이익률이 최근 5년 중 처음으로 10%대로 하락했다.3일 더존비즈온의 공시에 따르면 회사는 2022년 연결기준 매출 3043억원, 영업이익 455억원을 기록했다. 전년 대비 각각 4.5%, 36% 감소했다. 영업이익률은 15%다. 회사의 최근 5년간 영업이익률을 보면 2018년부터 2021년까지 20%대를 기록했지만 2022년에는 이를 유지하지 못했다.영업이익률은 영업이익을 매출로 나눈 값이다. 기업이 영업활동을 펼치며 어느 정도의 이익을 남겼는지를 파악할 수 있는 수치로 대표적인 수익성 지표로 활용된다. 일반적으로 소프트웨어(SW)를 개발해 판매하는 기업들의 영업이익률은 제조업을 하는 기업들보다 높다. 생산시설이나 원재료에 들어가는 비용이 상대적으로 적기 때문이다. SW 기업은 개발자가 개발한 결과물이 곧 회사의 상품이 된다. 보통 SW 기업의 영업비용 중 인건비가 가장 큰 비중을 차지하는 이유다.



더존비즈온은 2023년에는 재무적으로는 지급수수료와 외주용역비 등 비용의 절감을 통해 영업이익을 늘릴 방침이다. 지급수수료와 외주용역비는 주로 회사의 직원이 아닌 외부 인력에게 지급하는 비용이다. 최근 수년간 기업들의 개발자 수요가 늘어나며 일부 개발자들의 연봉 인상폭이 컸다. 이에 더존비즈온의 개발자들도 더 높은 연봉을 제시한 타사로 이직하는 경우가 늘었다.회사는 개발자들의 이탈이 이어진 가운데 고객과의 약속을 지키기 위해 외부 개발사나 프리랜서 개발자와 계약을 맺었다. 이 과정에서 개발사에게 지급하는 외주용역비와 프리랜서에게 지급하는 지급수수료가 증가했다. 더존비즈온은 2023년에는 이러한 외부로 빠져나가는 비용을 최소화하며 비용을 절감할 방침이다. 사업적으로는 2022년에 비해 기업들의 IT(정보기술) 투자 심리가 회복되며 수요가 늘어날 것으로 기대했다.더존비즈온은 2023년에는 2022년에 본격적으로 진출한 신사업 분야에서의 성과도 나타날 것으로 기대했다. 회사는 신한은행과 합작법인을 설립해 기업금융 전문 플랫폼 사업을 펼치고 있다. 삼성서울병원 등과는 정밀의료 빅데이터 플랫폼을 구축했다. 클라우드 기반의 플랫폼을 기반으로 의료데이터를 수집·변환해 연계·활용할 수 있다.회사의 2022년 4분기 연결기준 매출은 763억원, 영업이익은 76억원이다. 전년 동기 대비 각각 10%. 52.5% 감소했다.더존비즈온의 ERP 상품은 대상 기업의 규모에 따라 △ERP10 △아마란스10 △위하고 등으로 구분된다. ERP10은 그룹사 이상의 대기업이 대상이다. 아마란스10은 중견·중소 기업들이 인사·회계·CRM(고객관계관리) 등 필요한 기능만 쓸 수 있도록 모듈화한 것이 특징이다. 위하고는 더 작은 규모의 기업들이 쓸 수 있도록 기능을 더 세분화했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/03/blt202302030017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>