<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 26 Aug 2022 04:20:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오뱅크의 ‘성장성’…안 보이는 걸까, 안 보여준 걸까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230014</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 01:48:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤호영 카카오뱅크 대표이사.(사진=카카오뱅크)

"당사는 보고서 작성기준일 현재 해당사항이 없습니다."23일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 카카오뱅크는 이달 16일 공시한 반기보고서 내 '신규 사업의 내용과 전망에 관한 사항' 항목에 이 같이 기재했다. 투자자들에게 알릴 신규 사업이 "없다"는 부분을 보면 카카오뱅크의 성장성이 평가절하받는 현 상황이 이상하지 않아 보인다.오히려 카카오뱅크보다 혁신 의지가 더 돋보이는 건 시중은행이다. 신한은행은 같은 날 반기보고서의 '신규사업 추진 현황' 항목에 "KT, 넥슨, GS 등과의 메가 에코시스템을 구축해 다양한 관점으로 본업을 재해석하는 것은 물론, 금융을 뛰어넘는 미래 신성장동력을 찾기 위한 시도를 지속 중"이라며 "디지털영업부 운영 확대, 디지로그 브랜치 신설과 같은 채널 혁신을 비롯해 음식 주문중개 플랫폼, 마이데이터 서비스 등 디지털과 데이터를 기반으로 한 새로운 비즈니스 기회를 모색해 나가겠다"고 밝혔다.

카카오뱅크의 신규사업 공시 내용(왼쪽), 신한은행의 신규사업 추진 현황(오른쪽).(자료=전자공시시스템)

인터넷전문은행은 혁신기술을 보유한 IT(정보기술) 기업이 금융업과 만나 시너지를 내고, 금융소비자의 편익을 증대시키는 것이 근본 취지다. 이를 위해 정부와 정치권이 은산분리(은행과 산업자본의 분리) 원칙을 깨고 도입했다.이런 기대에 가장 부합할 수 있는 상품이 '중금리대출'이다. 고신용자 대출은 신용점수에 근거해 실행이 손쉽고 상환 가능성도 높다. 반면 중저신용자를 대상으로 한 중금리대출은 금리가 높지만 연체·부실 가능성 역시 크다. 인터넷은행은 IT로 겉으로 보이지 않는 '상환의지'를 가려내 중저신용자에 적정한 금리를 매겨, 자금공급을 확대할 수 있을 것으로 기대됐다.2017년 출범한 카카오뱅크가 자체 CSS(신용평가시스템)에 기반한 중금리대출 상품을 내놓은 건 그로부터 2년이 지난 2019년 하반기다. 그 전까지는 중저신용자를 대상으로 SGI서울보증의 '보증부 중금리대출 상품'을 운용해왔다. 대출이 부실화하면 서울보증이 보증을 서니, 카카오뱅크가 리스크를 부담할 필요가 없었다. 리스크가 낮은 손쉬운 대출인 셈이다.당초 이용우(현 더불어민주당 의원), 윤호영 카카오뱅크 공동 대표이사는 지난 2018년 출범 1주년 기자간담회에서 2019년 초 자체 CSS에 기반한 중금리대출을 선보이겠다고 공언했었다. 2019년 하반기가 돼서야 ‘중신용대출’을 선보였지만, 그해 카카오뱅크의 중금리대출 총 공급액은 SGI서울보증이 적용되는 ‘사잇돌대출’이 9165억원, 중신용대출은 620억원에 그쳤다. 올해 4월 사잇돌대출 취급을 중단해 완전한 홀로서기를 했다.그런데 중금리대출 실적의 '질'은 후발주자인 토스뱅크가 더 우수하다. 7월말 기준 토스뱅크 대출 고객 중 중저신용자 비율은 약 38%로 모든 은행 중 가장 높으며, 6월말 공시 기준 타 인터넷전문은행과 비교해도 1.5배 이상 높다. 토스뱅크는 올해 목표치인 42%까지 달성하겠다는 계획이다. 반면 카카오뱅크의 중저신용자 비율은 올 상반기 22.2% 수준에 그쳤다. 인터넷전문은행 출범 취지를 퇴색시키는 수치다.카카오뱅크 관계자는 공시 내 신규사업 부분을 사실상 '공란' 처리한 데 대해 "완전히 새로운 비즈니스로 진출은 오픈이 가능한 수준의 것이 있을 때 얘기를 해야 한다"며 "컨퍼런스콜(전화회의) 등의 자리에서 신규사업 하는 게 없다고 말씀드리지 않듯이, 반기 보고서에 신규 사업과 전망을 안 썼다고 해서 그것이 없다고 보는 것은 무리가 있다"고 해명했다.이 관계자는 "공시에 들어가는 것은 한 번 넣고 나면 바뀌기가 어려워 만약 이대로 이행이 안 되면 정정해야 되는 부분이 있다"고 부연했다. 공시대로 이행이 안 됐을 때의 '부담'을 우려했다는 의미다.카카오뱅크는 &lt;블로터&gt;에 별도 자료를 송부해 △4분기 중 개인사업자 대상 금융상품 출시 △플랫폼 비즈니스 제휴사 확대 △펀드 판매 상품 내년 상반기 오픈 △신용카드사업 직접 진출 검토 등의 계획이 있다고 알려왔다. 그러나 일반투자자들은 공시를 통해 이러한 전략을 알 수 없다. 카카오뱅크의 상황과 스케줄에 따라 이런 계획도 가변적일 수 있다. 공시는 투자자들과 약속하는 '창구'인데, 카카오뱅크는 공시를 통해 알리지 않아 무게감이 떨어진다.카카오뱅크가 플랫폼 성장성을 적극적으로 내세우지 않아서일까 시장에서는 의문이 갈수록 커지고 있다. 현재 금융주 시총 1위인 KB금융의 추정PER(주가수익비율)은 4배 수준인데, 카카오뱅크는 그보다 훨씬 높은 약 48배에 달한다. 실적으로만 따졌을 때는 카카오뱅크는 상당한 고평가를 받고 있다. 그럼에도 약 3만원 수준의 주가를 인정받는 건 카카오뱅크가 성장 가능성이 무궁무진한 '금융플랫폼'인 것을 자처한 영향이다. 현재보다는 다양한 신사업을 할 수 있는 미래를 봐달라는 것이다.그러나 투자시장에서는 카카오뱅크의 성장성을 입증할만한 재료를 찾지 못하고 있다. 증권가에서 연이어 카카오뱅크의 목표주가를 하향하고, 한국에서는 잘 나오지 않는 매도의견 리포트까지 출회하는 상황이다. 카카오뱅크는 시장의 평가절하에 별다른 대책을 내놓지 못하고 있다. '바닥'을 모를 정도로 주가가 하락하는 이유다. 그런 가운데 금융당국이 간편 송금 서비스의 중단을 검토한다는 소식은 카카오뱅크의 주가 하락에 '트리거'가 됐다. 시장에서는 전통 은행과 다른 차별점과 성장성을 카카오뱅크에 요구하고 있다. 현실은 공시에서조차 카카오뱅크가 준비하는 신사업을 찾을 수 없고, 카카오뱅크는 자사가 준비 중인 신사업을 시장에 내놓길 조심스러워하고 있다. 그런 점에서 초기 투자자이자 주요 주주였던 KB국민은행의 블록딜은 카카오뱅크의 성장성에 대한 재평가가 시작됐다는 의미로 볼 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 내달 7일 신제품 행사 개최…아이폰14 선보일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250003</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 04:12:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 오는 9월 7일(현지시간) 신제품 공개 행사를 개최한다. 이 자리에서 신형 아이폰을 선보일 것으로 예상된다.24일 미국 CNBC 등 외신에 따르면 애플은 주요 언론을 대상으로 배포한 행사 초대장에서 신제품 공개 행사가 내달 7일 오전 10시(미국 서부시간, 미국 동부시간 오후 1시) 캘리포니아 쿠퍼티노에 위치한 애플파크에서 열린다고 밝혔다. 이번 행사는 애플파크 내 ‘스티브 잡스 극장’에서 진행되며 애플 웹사이트, 유튜브 등을 통해서도 스트리밍 된다. 행사 제목은 ‘Far Out’(파격적인)이다.&nbsp;

(사진=애플)

애플은 이번 행사에서 6.1인치 디스플레이를 탑재한 아이폰14와 6.7인치 디스플레이의 아이폰14 맥스 등 4종의 아이폰14 시리즈를 공개할 것으로 예상된다. 아이폰 14 시리즈는 램(RAM) 용량 확장으로 작업 속도 및 성능이 개선될 것으로 기대된다. 4종 모두 6GB의 램을 탑재해 4GB 램을 탑재한 전작 아이폰13 시리즈와 비교해 성능이 향상될 전망이다. 배터리 지속시간과 전면 카메라 성능이 개선될 전망이다. 애플은 전작인 아이폰 12·13 미니의 판매가 부진했던 만큼 아이폰14 시리즈에는 미니 모델을 내놓지 않을 계획으로 알려졌다.&nbsp;애플은 이 자리에서 신규 애플워치 시리즈와 신규 에어팟 프로 제품도 내놓을 것으로 예상된다. 애플은 신형 맥, 아이패드 모델을 준비 중인 것으로 알려졌는데, 외신은 해당 제품은 10월 열릴 행사에서 공개될 것으로 예상했다.&nbsp;한편 공급망 위기와 인플레이션으로 인해 애플의 신제품 가격 인상 여부도 관심을 모으고 있다. 특히 국내 IT업계는 최근 원·달러 환율이 급등하면서 국내 아이폰14 가격 상승이 불가피할 것으로 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[거꾸로 가는 케이뱅크 대출…장기는 3개월, 단기는 12개월 금리변동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250015</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 01:50:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[직장인 커뮤니티 '블라인드'에 게재된 케이뱅크 대출 관련 게시물 내용.

"케이뱅크 이익률 높겠는걸? 우리도 (인상률이)이 정도는 아닌데."직장인 커뮤니티 '블라인드'에서 새마을금고 직원으로 추정되는 한 누리꾼이 케이뱅크가 보낸 대출 관련 문자메시지와 함께 남긴 글이다. 메시지를 보면, 케이뱅크가 마이너스통장의 기준금리를 1.68%에서 2.66%으로 한 번에 0.98% 포인트 인상해 최종 금리로 8.48%가 적용됐다는 내용이다. 이 글에는 "부자가 될 권리가 있다는 문구(케이뱅크 슬로건)가 본인들 이야기였나"(한국철도공사)라는 댓글도 달렸다.금융사 직원도 의아해하는 케이뱅크의 '금리 급속점프'는 어떤 이유일까? 25일 업계에 따르면 케이뱅크는 마이너스통장대출과 신용대출에 'KORIBOR(직전3영업일평균)'만을 준거금리로 적용하고 있다. 동종업계의 상품과 차이가 크다. 카카오뱅크의 마이너스통장은 금융채와 연계해 3개월 또는 12개월, 토스뱅크도 금융채와 연동해 3·6·12개월의 기준금리 옵션을 제공한다.구체적으로 케이뱅크는 코리보(KORIBOR) 3개월물 금리를 3영업일 간 평균을 내 마이너스통장과 신용대출의 기준금리에 최종 적용한다. 한국은행은 글로벌 긴축에 대응해 기준금리를 5월 1.75%에서 8월 2.5%로 올렸다. 은행연합회의 코리보 금리 공시에 따르면 이날 기준 코리보 3개월물 금리는 2.76%로 5월 25일(1.78%)에 비해 0.98% 포인트 올랐다. 케이뱅크 고객이 받은 금리인상 통보는 이를 정확히 추종한다.신용대출과 마이너스통장대출은 단기일 수도 있지만 장기로도 가져갈 수 있는데, 케이뱅크의 준거금리는 오직 코리보 3개월물밖에 없어 고객 편익을 저해하고 있다는 비판이 나온다. 거꾸로 상품 특성상 단기소액대출 성격이 큰 비상금대출에는 금융채연동금리(12개월)를 적용하고 있다. 중저신용자를 대상으로 한 신용대출플러스는 케이뱅크 자체적으로 고정금리를 매긴다.예컨대 토스뱅크에서 올 1월 마이너스통장을 12개월 옵션으로 실행한 고객의 경우 당시 기준금리인 1.25%에 맞춘 금리를 지금도 적용받는 것과 달리, 케이뱅크 고객은 기준금리가 3개월마다 바뀌니 한은의 스텝에 맞춰 1% 포인트 인상을 피할 수 없다는 의미다. 앞선 토스뱅크 고객이 갱신 시점 전에 미리 상환하면 케이뱅크 고객보다 더 높은 이득을 볼 것으로 계산된다.

케이뱅크 대출상품 목록. 마이너스통장과 신용대출은 3개월마다 변동되는 코리보, 비상금대출은 12개월 금융채 금리를 적용하고 있다.

코리보는 우리나라 은행들끼리 무담보로 돈을 빌릴 때 적용되는 단기 기준금리를 뜻한다. 한국은행이 발표하는 기준금리와 밀접히 연관됐기 때문에 금융채와 금리 차이는 크지 않다. 나아가 코리보는 은행업권이 자율적으로 결정하기 때문에, 시장금리를 즉각 반영할 수 있는 이점이 있다.케이뱅크 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "설립 당시부터 당행의 전략적인 판단으로 코리보를 선택하게 됐다"며 "코리보나 금융채의 기준금리는 거의 유사한 수준이다"라고 설명했다. 또 "3개월짜리의 3영업일 평균을 산출하는 것은 변동성을 줄이고 완충효과를 내기 위한 것"이라며 고객을 위한 측면이 있다고도 취지를 설명했다.그러나 코리보의 오류 가능성을 배제할 수는 없다. 은행이 거래 희망 금리를 부르는 호가(呼價) 금리라는 점에서다. 실거래가 뒷받침되지 않는다는 뜻이다.앞서 한국은행은 코리보 산출결과 발표권한이 있었던 지난 2018년 당시 감사원 감사 수감과정에서 총 6건의 코리보 오류를 확인한 바 있다. 3건은 정상금리보다 0.01% 포인트 높았고, 3건은 0.01% 포인트 낮았다. 더 적은 금리를 적용받은 차주는 이자 과소납부액이 2600만원에 달했다. 반대로 더 높은 금리에 따라 더 많은 이자를 낸 차주들에게 은행은 580만원을 환급해줬다.금리인상기에 '3개월 변동금리'라는 막강한 차별점을 가진 케이뱅크는 예적금금리를 공격적으로 올리고 있다. 예수금에 지급하는 이자비용이 늘어도 그만큼 대출금리도 빠르게 인상돼 상쇄가 가능하기 때문이다. 또한 예금고객은 곧 잠재적인 대출고객이 된다. 기준금리 인상 전날인 지난 24일 케이뱅크는 '코드K자유적금'의 금리를 가입기간 1년 기준 0.8% 포인트 올려 2.9%에서 연 3.7%로 선제적으로 인상했다.케이뱅크는 은행 본업인 '예대마진' 거양에 최대한 힘쓰고 있는 모습이다. 플랫폼사업에서 고전하고 있는 카카오뱅크와의 차별점을 기업공개(IPO) 과정에서 부각하려는 전략으로 풀이된다. 케이뱅크는 IPO가 이뤄지지 않을 경우 대주주인 BC카드가 콜옵션을 행사해 재무적투자자(FI)의 지분을 사줘야 하기 때문에 IPO를 할 수밖에 없는 상황이다.특히 케이뱅크가 IPO에 사활을 걸고 있다는 것을 보여주는 또다른 지표는 '마케팅비'다. 케이뱅크의 마케팅비는 지난해 상반기 16억5600만원에서 올 상반기 75억8300만원으로 4배 이상 늘었다.다만 카카오뱅크 이슈로 인터넷은행 전반에 기대치가 하향하는 상황에서, 케이뱅크가 원하는 밸류에이션(기업가치)을 책정받을 수 있을지는 미지수다. 최남곤 유안타증권 연구원은 "카톡 송금 금지설에 국민은행 블록딜 악재까지 겹치면서 카카오뱅크 PBR은 2.5배 수준까지 하락했다"며 "케이뱅크 측에서는 7조원 이상의 밸류를 원하는 상황이지만 케이뱅크의 순자산인 1.73조원에 카카오뱅크 PBR 적용 시 4.3조원으로 측정된다"고 말했다.

케이뱅크 사옥 전경.(사진=케이뱅크)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[장현국 위메이드 대표, 8월 급여로 '위믹스' 매수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250012</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 23:28:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[장현국 위메이드 대표가 8월 급여로 '위믹스'를 매수했다.&nbsp;

장현국 위메이드 대표. (사진=위메이드 홈페이지 갈무리)

25일 위메이드에 따르면 장현국 대표가 이 날 수령한 8월 급여(약 5251만원)로 위믹스 토큰 약 1만6424개를 매수했다.&nbsp;이는 장현국 대표의 6번째 위믹스 토큰 매입이다. 장현국 대표는 지난 4월부터 위메이드 지분 배당금 및 급여로 위믹스 토큰을 매입하고 있다.&nbsp;위메이드 관계자는 "장현국 대표는 위믹스 생태계의 지속가능한 발전에 기여하겠다는 약속을 성실히 이행 중"이라며 "위믹스팀은 지속적으로 장현국 대표의 위믹스 토큰 매입을 공지할 것"이라고 전했다.한편 현재 장현국 대표가 보유하고 있는 위믹스 토큰은 약 8만2880개에 달한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]포스코케미칼 양극재 납품 계약...'클라스가 달라졌다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250005</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 23:28:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.
공시요약
포스코케미칼이 25일 금융감독원을 통해 1조517억원 규모의 양극재 수주 계약을 체결했다고 공시했습니다. 포스코케미칼은 국내 업체로부터 이번 수주를 따냈으며, 수주물량은 전량 ESS(에너지저장장치)에 공급된다고 밝혔습니다. 내용은 단순하지만 공시가 함축하고 있는 의미는 상당합니다. 최근 포스코케미칼의 수주 상황을 보면 전지 소재회사로서 이전과 다른 면모를 보이고 있기 때문입니다.

민경준 포스코케미칼 대표이사(왼쪽)와 브리티시볼트 CEO.(사진=포스코케미칼)


'조 단위' 공시만 벌써 두번째...'클라스'가 달라졌네
포스코케미칼은 올해 두차례에 걸쳐 조 단위 수주에 성공했다고 밝혔습니다. 지난달 28일 미국 GM으로부터 13조7696억원의 양극재 중장기 공급계약을 체결한 데 이어 29일 만에 1조원 규모의 수주에 성공했습니다.포스코케미칼이 글로벌 6위 철강사인 포스코그룹의 핵심 계열사인 만큼 두 번의 수주계약 공시가 특별하게 느껴지지 않을 수 있을 것입니다. 하지만 전지소재 업계의 후발주자인 포스코케미칼의 '성장사'를 보면 이 공시들의 의미를 새롭게 찾을 수 있습니다.코스피·코스닥 상장사의 경우 매출 대비 일정 규모 이상의 납품 계약을 체결할 경우 의무적으로 공시를 해야 합니다. 납품 계약은 회사의 경영에 중요한 영향을 미치는 만큼 투자자들에게 정보를 공개하도록 한 거죠.코스피 상장사의 경우 계약금액이 전년도 매출의 5% 이상인 경우 공시를 해야 합니다. 코스닥 상장사의 경우 계약이 매출의 10% 이상인 경우에만 의무 공시 대상입니다. 단 자산총액이 2조원이 넘는 대기업의 경우 매출의 2.5% 이상인 경우 공시를 해야 합니다. 계약 체결시 공시는 수시 공시이기 때문에 계약 이튿날까지 의무적으로 공시해야 합니다. 포스코케미칼의 이번 공시는 시장에 계약 사실을 알리고 싶어서 한 게 아니라 상장사의 의무를 다한 것으로 볼 수 있습니다.



중요한 건 포스코케미칼의 '단일판매·공급계약 체결' 공시의 내용이 내화물 중심에서 양극재로 바뀌고 있다는 점입니다. 포스코케미칼은 2019년 이후 총 22회(자율공시 2회 포함) 공급계약 체결 공시를 냈습니다. 2019년 6번의 공시가 있었으며, 2020년과 2021년 각각 5차례, 4차례 더 있었습니다. 그리고 올해 총 7차례 공시했습니다. 이 중 전지 소재와 관련된 공급계약 체결 공시는 3건(13.6%)에 그쳤습니다.계약 금액이 1000억원이 넘었던 공시는 총 6차례 있었는데, 이 중 3차례가 전자 소재 수주 계약 공시였죠. 이번 수주한 ESS용 양극재 계약 공시(1조517억원)와 지난 7월 있었던 GM과 납품 계약 공시(13조7696억원), 2020년 1월 있었던 LG화학과 납품 계약 공시(1조8533억원)입니다.나머지 3차례는 2019년 1월 있었던 1729억원, 1655억원 규모의 생석회 판매 계약 공시와 올해 1월 3067억원 규모의 생석회 판매 계약 공시입니다. 2019년 1월 공시는 포스코케미칼 합병 이전에 있었던 공시이니 사실상 제외해도 무방할 것 같습니다.간추리면 포스코케미칼이 의무적으로 해왔던 공급계약 체결 공시 중 '조 단위'는 전지소재에서만 나왔다는 점입니다. 그리고 올해 하반기에만 벌써 2차례 조 단위 공시가 있었으며, 수주 합계는 14조8213억원에 달합니다. 포스코케미칼의 성장을 견인할 수 있는 사업은 전지소재 사업이며, 전지소재와 관련된 공시는 '질'이 다르다는 분석입니다.
50% 돌파한 전지소재 사업 비중
포스코케미칼은 코스닥 상장사인 음극재 회사 포스코켐텍과 비상장사이던 포스코ESM이 합병한 회사로 2019년 3월 설립됐습니다. 1971년 최초 설립됐는데, 당시 사명은 포항축로였습니다. 제철소 또는 플랜트, 굴뚝의 축로에 쓸 내화물을 만들던 회사였는데, 이종산업인 배터리 소재를 만드는 회사로 바뀌게 된 거죠. 합병 초기에도 포스코케미칼의 매출 중 내화물이 차지하는 비중은 여전히 높았습니다. 2019년 2분기 전체 매출에서 양극재(312억원)와 음극재(312억원) 등 전지소재가 차지하는 비중은 17%에 그쳤습니다. 올해 2분기 양극재와 음극재 매출은 각각 3468억원, 465억원을 기록했습니다. 전체 매출(8032억원)에서 양극재 및 음극재가 차지하는 비중은 48.9%에 달했습니다.올해 반기보고서에 따르면 전지소재 사업의 비율은 53.2%를 기록했습니다. 라임화성 사업이 27.6%, 내화물 사업이 19.2%를 기록했죠. 앞으로 기수주한 양극재 물량까지 납품하게 되면 에너지소재 사업의 비중은 갈수록 커질 전망입니다. 60~70%를 돌파하는 건 시간 문제로 보이는데요.




포스코그룹은 전지소재 사업이 안정적으로 성장할 때까지 시간을 벌기 위해 내화물 사업을 포스코케미칼에 붙였습니다. 내화물 사업에서 연간 1조원이 넘는 매출을 내고 있고, 약 8000억원 가량은 '캡티브'인 포스코에서 나왔습니다. 포스코케미칼은 포스코에서 나온 매출로 전지사업을 육성하고 있는 셈입니다. 전지사업이 '규모의 경제'를 달성할 때까지 투자비용과 이익을 내화물 사업과 함께 공유하는 것이죠.LG화학과 SK이노베이션도 이와 같은 방법으로 전지사업을 육성했습니다. 배터리 사업은 자본집약 산업인 만큼 석유화학 산업의 높은 현금창출력에 기댔던 것이죠.&nbsp;포스코케미칼의 양극재 사업은 성장궤도에 올라섰습니다. 과거 고객사는 LG에너지솔루션 뿐이었는데 GM을 고객사로 모셨습니다. 규모는 적지만 삼성SDI에도 납품하고 있으며, SK온에 납품하기 위해 준비하고 있습니다. 그리고 지난 24일 익명의 국내 ESS 업체를 고객사로 모셨습니다. 과거와 달라진 전지사업의 위상을 체감할 수 있는 대목입니다.
성장궤도 오른 포스코케미칼 양극재...본게임은 이제부터
중요한 건 앞으로입니다. 2020년 전기차 시장이 본격적으로 열렸고, 전통의 '강호'인 GM과 포드, 폭스바겐 등은 전기차 신차를 잇따라 시장에 내놓고 있습니다. 앞으로 레거시 메이커가 본격적으로 테슬라 추격에 나섭니다. 현대차와 기아가 출시한 아이오닉5, EV6는 시장의 주목을 받았죠.고성능 배터리를 필두로 한 '전기차 대전'은 이제부터 시작인 셈입니다. 그런 가운데 올해 발발한 러시아 전쟁으로 글로벌 에너지 수급 상황은 매우 불안정합니다. 전세계적인 인플레이션과 금리 인상으로 글로벌 경기는 불안정하죠. 미국은 인플레이션 감축법(IRA)을 내놓았는데, 핵심 키워드는 '역내 생산'과 '반중국'입니다.전기차와 배터리, 양극재·음극재는 역내 생산해야만 보조금(세액공제) 혜택을 받을 수 있습니다. 중국산 광물을 쓴 배터리에는 보조금에서 차별받게 됩니다. 미국이 무역장벽을 높이면서 공급망에 지각변동이 예상됩니다. '달라진 세계'가 포스코케미칼에 기회가 될지 확언할 수 없는 상황입니다.포스코케미칼은 지금까지 LG에너지솔루션의 공급망에 편입되면서 성장했지만, 앞으로는 어떤 변화가 기다리고 있을지 예상하기 어렵습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[캘리포니아, 2035년부터 내연기관차 판매 전면 금지한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250002</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 05:53:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[캘리포니아 주 정부가 미국에서 최초로 환경오염을 유발하는 내연기관차 판매를 전면 금지한다. &nbsp;24일(현지시간) &lt;뉴욕타임즈&gt;에 따르면 캘리포니아 대기자원위원회(CARB)는 2035년부터 내연기관차 판매를 완전히 금지하도록 의무화하는 규정을 조만간 수립할 예정이다. 규정에 따르면 자동차 제조업체들은 판매되는 신차 중 무공해 차량의 비율을 단계적으로 늘려서 2026년까지 35%, 2030년까지는 68%로 끌어올려야한다.&nbsp;

(사진=게티이미지)

주정부에 따르면 올해 상반기에 판매된 무공해 차량은 전체 신차 판매량의 16%에 달해 6%인 미국 평균에 비해 현저히 높은 것으로 집계됐다. 2020년과 지난해에는 각각 7.78%와 12.41%에 달해 꾸준히 상승하는 모습을 보이고 있다.&nbsp;앞서 2020년에 개빈 뉴섬 캘리포니아 주지사는 2035년부터 내연기관 차량의 신규 판매를 금지하는 내용의 행정명령에 서명한 바 있다. 뉴섬은 최근 내놓은 성명에서 “이 규정은 야심차고 혁신적이며 미래 세대를 위해 더 나은 세상을 만들어주기 위해 반드시 취해야 하는 행동”이라며 “캘리포니아는 무공해 운송수단을 위한 혁명을 계속해서 이끌어갈 것”이라고 밝혔다.&nbsp;캘리포니아는 대기오염과 기후변화에 대처하기 위해 적극적으로 정책을 추진해왔으며 미국 내 다른 주의 규제 수립에도 큰 영향력을 행사하는 것으로 알려졌다. 캘리포니아주는 1990년에 ‘무공해차 기준’을 제정해 대기오염 방지를 위해 자동차 제조사들이 일정 비율 이상의 친환경차를 판매하도록 법제화했다.&nbsp;현재 이 법은 미국 내 신차 판매량의 절반가량을 차지하는 14개의 다른 주에 도입된 상태다. 이 기준은 자동차 업체들이 전기차와 하이브리드차를 적극적으로 개발하는 계기가 됐다는 평가를 받는다.&nbsp;미국 자동차혁신연합(AAI) 회장인 존 보첼라는 캘리포니아의 규제를 “극도로 도전적”이라고 부르며 이를 성공적으로 시행하기 굉장히 어려울 것이라고 주장했다. 이에 대해 캘리포니아 주 정부는 향후 6년에 걸쳐 100억달러(약 13조4000억원)의 인센티브를 제공, 전기차 충전소 확대 등 무공해 차량 판매를 촉진하기 위한 투자도 함께 병행해나갈 계획이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, 원격진료 ‘아마존케어’ 올해 말 종료한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250001</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 07:21:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 적극적으로 헬스케어 사업을 확장해나가고 있는 아마존이 자체 원격진료 서비스인 ‘아마존케어’를 올해까지만 운영한다.24일(현지시간) &lt;워싱턴포스트&gt;에 따르면 아마존은 이날 열린 직원들과의 회의에서 12월 31일부로 아마존케어 서비스를 종료할 것이라고 통보했다.&nbsp;

(사진=아마존케어 홈페이지)

닐 린지 아마존 헬스서비스 수석 부사장은 내부 메모에서 “이번 결정은 가볍게 내린 것이 아니며 수개월의 신중한 고민 끝에 도달한 것”이라며 “(아마존케어가) 우리 기업 고객에게 장기적으로 적합한 솔루션이 아니라고 판단했다”고 설명했다. 서비스 종료로 수십 명의 직원이 일자리를 잃을 것으로 예상된다.아마존케어는 2019년에 아마존 시애틀 본부 직원들을 대상으로 한 파일럿 프로그램으로 출발했다. 아마존웹서비스(AWS)의 클라우드를 활용해 전문가가 화상으로 상담, 진단, 치료 등의 서비스를 제공하며 원격 상담으로 해결되지 않는 상황에는 의료진이 환자를 직접 방문하고 집으로 의약품도 배송한다.현지 언론은 아마존케어가 불과 지난 2월 미국 전역 자사 직원과 다른 기업으로도 서비스를 확대한다고 발표한 점을 감안했을 때 서비스 종료가 다소 의외의 결정이라고 분석했다. 아울러 앤디 재시 아마존 최고경영자(CEO)는 지난해 투자자들에게 보낸 서한에서 “아마존케어가 회사의 다음 단계를 이끌어갈 혁신의 좋은 예시”라고 강조하기도 했다.&nbsp;한편 아마존은 지난 7월 8000여개 기업 임직원들에게 의료서비스를 제공하는 ‘원메디컬’을 39억달러(약 5조2000억원)에 인수한다고 발표했다. 또 최근 아마존이 건강관리업체 ‘시그니파이헬스’ 인수 경쟁에 합류했다는 보도가 나오기도 했다. 시그니파이헬스는 의료진이 건강보험 가입자의 가정을 방문해 의료 서비스를 제공하는 기업으로 현재 아마존 외에도 ‘유나이티드헬스’, ‘CVS헬스’, ‘옵션케어헬스’ 등 최소 3곳이 인수 의사를 드러낸 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘100년 기업’ 앞둔 유한양행…전통제약사 매출 1위의 숨은 힘 ESG]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250013</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 01:50:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유한양행을 창업한 독립운동가 유일한 박사의 생전 모습.(사진=유한양행)

제약·바이오 불모지로 꼽히는 우리나라에 창립 100년을 앞둔 제약사가 있다. 이름 앞에 독립운동가·기업가·사회사업가 등 많은 수식어가 붙는 고(故) 유일한 박사가 1926년 세운 유한양행에 대한 얘기다. 유한양행은 창립 96주년 역사에도 늘 전통제약사 중 매출 상위권에 오르며 지속적인 성장을 이어왔다.유한양행은 특히 올해 상반기 매출 8938억원을 기록, 전통제약사 중 1위에 오르기도 했다. 90년이 넘는 기업 역사에도 여전히 탄탄한 실적을 내는 배경으론 ‘유일한 정신’을 중심에 둔 ESG(기업 비재무적 요소인 환경·사회·지배구조) 활동과 지속된 혁신이 꼽힌다. 숫자로 잡히진 않는, 착한 기업 이미지란 ‘무형적 가치’가 100년 기업의 원동력이 되고 있다는 분석이다.제약업계 관계자는 “국내 제약·바이오 기업이 코로나19 팬데믹(대유행) 상황을 마주하며 이례적으로 주목받고 있지만, 이전까지만 하더라도 다른 산업군에 비해 관심이 적은 분야였다”며 “유일한 선생은 이런 국내 시장의 기틀을 닦았으며 제약·바이오 분야에 국한되지 않고 ‘참 기업인의 표상’으로 평가받는 거인이다. 이런 정신을 유산으로 물려받은 유한양행의 가치는 유형적 가치로만 가늠하기 어렵다”고 말했다.실제로 유한양행은 한국능률협회가 선정하는 ‘2022 한국에서 가장 존경받는 기업’ 어워즈에서 19년 연속 산업부문 1위, 올 스타(All Star) 4위에 선정됐다. 특히 가장 존경받는 기업 시상이 시작된 이후 19년 동안 줄곧 제약 부문 1위를 차지했다. 이 같은 성과가 유한양행의 성장을 이끌었단 분석이다.
유일한 정신 중심 ESG…신약 개발 성과도
유한양행이 최근 발간한 지속가능경영 보고서에도 유일한 정신을 계승한 다양한 활동이 소개됐다. 유 박사는 유한양행을 △우수 의약품 생산 △성실한 납세 △기업 이윤의 사회 환원을 이루기 위해 설립했다. 회사 측은 “유일한 정신에 따라 전략적인 연구개발(R&amp;D) 투자를 통해 신약을 개발했다”며 “소유와 경영이 분리된 건전한 기업지배구조를 구축, 사회적 책임을 성실히 수행 중”이라고 설명했다.ESG 경영은 최근 △투자 △기업 평가 등의 지표 활용되며 그 중요성이 높아지고 있다. 유한양행은 이 같은 가치가 이미 유일한 정신에 담겨있다고 보고 설립 이념에 따라 기업 활동을 펼치고 있다.유한양행은 특히 지배구조 부분에서 모범이 되는 기업으로 꼽힌다. 50년 전 구축한 ‘소유와 경영의 분리’가 최근 강조되고 있는 ESG 경영에 긍정적인 역할을 하는 셈이다.유한양행은 1932년 주식회사로 전환한 뒤 1962년 제약업계 최초 주식 시장에 상장하는 성과를 올렸다. 1969년엔 전문경영인 체제를 도입하며 ‘한국 기업사에 새로운 역사를 썼다’는 평가를 받았다.현재 유한양행의 최대주주(15.7%)는 공익법인인 유한재단이다. 공익법인이 최대주주로 있는 현재 구조는 1971년 타계한 유 박사의 유지에 따라 구축됐다. 유한재단과 유한학원은 유 박사의 재산을 통해 설립된 곳이다. 유한재단과 유한학원은 유한양행의 배당 수익을 통해 지속적인 사회공헌 사업을 진행하고 있다.회사 측은 “유 박사는 기업이 개인 소유가 아닌 사회적 공기(公器)로 인식했다”며 “사회 환원을 통해 설립된 공익재단이 유한의 최대주주로 있는 만큼 사회적 가치를 고려한 의사결정이 이뤄지고 있다”고 설명했다.

(자료=유한양행 지속가능경영 보고서)


회사는 이 같은 지배구조를 바탕으로 올해 ESG 경영의 폭을 확대하고 있다. 올해 초 최고경영자(CEO) 직속 기관으로 ESG실무협의회를 설치하고, 전담부서로 ESG경영실을 출범했다.정기적으로 운영되는 실무협의회는 ESG 분야별로 전략 방향과 실천 과제를 수립하고 추진한다. ESG경영실에서는 △전략과 목표 수립 △지속가능경영보고서 발간 △임직원 ESG 참여 활동 △지역사회와 연계한 사회 공헌 사업 △임직원 봉사활동 등의 업무를 담당한다.유한양행은 ESG 전담 조직을 ‘허울뿐인 곳’으로 두지 않았다. 회사는 최근 대한약사회와 함께 ‘저소득 국가유공자 어르신 건강지원사업’와 관련한 업무협약을 체결하는 등 ESG경영실을 중심으로 다양한 사회공헌 활동을 펼치고 있다.유한양행은 협약에 따라 진통소염제 안티푸라민 등 자사 제품을 기부하고, 대한약사회는 맞춤 복약지도를 제공하는 역할을 맡는다. 양측은 매년 8월 지속해서 상호 협력을 진행할 방침이다. 조민철 유한양행 ESG 경영실 상무는 “광복절의 의미를 되새기는 8월에 국가유공자 어르신 건강지원사업을 대한약사회와 공동으로 진행할 수 있어 매우 뜻깊게 생각한다”고 강조했다.

유한양행의 ESG 경영 체계.(자료=유한양행 지속가능경영 보고서)

지난 22일엔 에너지 날을 맞아 ‘불을 끄고 별을 켜다’ 캠페인에도 참여했다. 이 활동 역시 ESG경영실을 중심으로 기획·추진됐다. 유한양행 임직원들은 에너지 빈민국인 아프리카 어린이들에게 전해줄 태양광 랜턴을 제작했다. 제작된 태양광 랜턴 100개는 밀알복지재단에 기부된다.유한양행은 이와 함께 ‘신약 개발로 인한 국민 보건 향상’이란 제약사의 본래 가치를 실현하기 위한 활동도 지속해서 펼치고 있다. 2015년부터 오픈이노베이션 전략을 도입, 유 박사의 유지를 더욱 적극적으로 실현하기 위해 폐쇄적인 R&amp;D 기조를 탈피했다. 회사는 오픈이노베이션 도입 후 △사업다각화 △바이오벤처 발굴 △신약 후보 물질 파이프라인(제품개발군) 확보 등을 추진해왔다. 8년간 45개사에 5000억원이 넘는 금액을 투자했다. 회사 관계자는 “바이오벤처에 과감한 투자를 단행, 단기간 내 신약개발 역량을 끌어올려 체질 개선에 힘을 쏟았다”고 설명했다.‘자사 기술과 외부 자원의 결합’이란 유한양행의 오픈이노베이션 전략은 신약 개발이란 성과로도 이어졌다. 지난해 출시한 폐암치료제 렉라자®(성분명 레이저티닙·이하 렉라자)가 대표적인 오픈이노베이션 전략의 성과로 꼽힌다.폐암 치료제인 렉라자는 지난 2021년 1월 식품의약품안전처(식약처)로부터 31번째 국산 신약 허가를 받았다. 2021년 7월 국내에 출시된 렉라자는 3세대 돌연변이형 상피세포성장인자수용체(EGFR) 억제 폐암 치료제로 분류된다. 대다수 폐암 환자는 비소세포폐암을 앓는다. 이 중 30~40%는 EGFR 변이 진단을 받는데, 해당 환자들은 1·2세대 표적치료제를 사용한 상태라 약 내성이 생겨 치료 효과가 잘 나타나지 않는다. 렉라자는 이런 환자들에게 쓰인다. 렉라자는 뇌혈관장벽(BBB)을 통과할 수 있어 뇌전이가 발생한 폐암환자에게도 우수한 효능 및 뛰어난 내약성을 보인다.회사 관계자는 “착한 기업이란 기업 이미지는 의약품 관련 사업은 물론 유한락스와 같은 생활용품 등의 사업에서도 긍정적인 효과를 내는 요소”라며 “창업주의 유지를 중심에 둔 ESG 활동을 지속해서 확대해 나갈 것”이라고 말했다.유한양행의 반기 보고서에 따르면 상반기 매출 중 6202억7400만원(69.4%)이 약품사업부문에서 나왔다. 생활용품 사업에선 821억6000만원(9.2%)의 매출을 올렸다.

(자료=유한양행 지속가능경영 보고서)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z세대 숏폼 플랫폼 선호도, '틱톡'보단 '유튜브 쇼츠']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240010</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 01:47:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['Z세대'가 가장 선호하는 숏폼 콘텐츠는 유튜브 쇼츠인 것으로 조사됐다. 이를 통해 숏폼 트렌드를 이끈 틱톡이 후발주자인 유튜브 쇼츠와 인스타그램 릴스(인스타그램)에 추격당했다는 목소리가 나오고 있다. &nbsp;24일 대학내일20대연구소는 올해 1~6월 미디어·콘텐츠·플랫폼을 이용한 Z세대를 대상으로 숏폼 관련 이용 행태를 조사한 결과를 발표했다.

(사진=대학내일20대연구소)

연구소에 따르면, 최근 6개월 내 숏폼 플랫폼을 이용한 응답자들이 가장 선호하는 플랫폼은 유튜브 쇼츠인 것으로 조사됐다.이용해 본 경험이 있는 플랫폼을 복수 응답할 수 있도록 질문했을 때 가장 많은 선택을 받은 플랫폼은 유튜브 쇼츠(67.2%)였다. 인스타그램 릴스(51.3%)는 절반이 넘는 비율을 기록했고, 틱톡의 경우 22.5%로 낮은 편에 속했다.&nbsp;주 이용 플랫폼을 하나만 고르도록 하는 질문에서도 유튜브 쇼츠(58.2%)가 1위를 차지했다. 인스타그램 릴스를 주로 이용하는 비율은 28.1%로 유튜브 쇼츠의 뒤를 이었고, 주로 틱톡을 이용한다는 응답자는 13.7%로 나타나 앞선 두 플랫폼보다 낮은 응답률을 기록했다.유튜브 쇼츠를 선택한 이용자의 경우 '자막이나 배속 등 영상 시청이 편리해서 이용한다'고 답한 비율(42.2%)이 가장 높았다. 인스타그램 릴스의 경우 '편리한 영상 시청'과 더불어 '새로운 콘텐츠가 많아서'라는 이유가 공동 1위(38.8%)를 차지했다. 틱톡은 '새로운 콘텐츠가 많아서(46.2%)'라는 응답이 가장 많았다.한편, 이번 조사는 전국 17개 시도 만 15~41세 남녀 중 최근 한 달 내 미디어·콘텐츠 이용 경험자 900명을 대상으로 6월 29일부터 7월 5일까지 7일간 진행됐다. 해당 조사에서 '최근 6개월 내 숏폼 플랫폼을 이용한 경험이 있다'고 답한 Z세대 응답자는 81.2%로 나타났다. Z세대는 평균적으로 평일과 주말 각각 75.8분과 96.2분 동안 숏폼 콘텐츠를 시청할 만큼 일상 생활에서 많은 부분을 할애하는 것으로 조사됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/24/blt202208240018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포드, 머스탱 마하-E 가격 올린다…비용 상승에 줄줄이 가격 인상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208260003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208260003</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 04:17:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 자동차 제조업체 포드가 원재료 가격 상승을 이유로 순수 전기차 ‘머스탱 마하-E’의 가격을 인상한다고 밝혔다.25일(현지시간) IT전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 포드는 4개월간 중단했던 머스탱 마하-E의 내년도 사전예약을 재개하며 이번 예약분부터 인상된 가격이 적용된다고 발표했다.&nbsp;

머스탱 마하-E. (사진=포드 홈페이지 갈무리)

모델에 따라 가격은 최대 8000달러가량 오른다. 인상 후 가격은 4만6895달러(약 6200만원)에서 6만9895달러(약 9300만원) 수준이다. 여기에 대당 약 1200달러의 배송비가 별도로 부과된다.&nbsp;포드는 가격 인상의 이유로 “상당한 원재료비 상승, 지속되는 공급망 차질과 빠르게 변화하는 시장 상황”을 꼽았다. 포드는 불과 몇 주 전 같은 이유로 전기 픽업트럭 ‘F-150 라이트닝’ 가격을 인상한다고 발표했다. 앞서 포드 임원들은 올해 원재료비가 약 40억달러(약 5조3000억원) 증가할 것으로 예상한다고 밝힌 바 있다.&nbsp;포드는 2026년까지 연간 200만대 이상의 전기차 판매를 목표로 전 세계 생산 능력을 증대하기 위해 대규모 투자를 단행하고 있다. 전기차 투자를 늘림에 따라 비용 관리를 위해 최근 3000명의 직원을 정리해고한다고 발표하기도 했다. 이에 따라 절감한 비용은 전기차와 소프트웨어 개발에 투입한다는 계획이다.&nbsp;한편 더버지는 머스탱 마하-E 모델이 미국 ‘인플레 감축법’(IRA)의 7500달러 전기차 세액 공제 대상이지만 IRA가 발효된 8월 16일 이전에 주문된 차량에만 적용되며 2023년도 사전 예약분은 혜택을 받을 수 없다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/26/blt202208260004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>