<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Apr 2022 22:19:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[풀영상]한 발 못 쓰는데 엑셀-브레이크 동시에? 기아 EV6 제보자 "급발진" 주장 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180082</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180082</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 3월 기아 EV6(2022년형)를 구입한 위 모씨(61세)는 새 차를 탄지 약 열흘 만에 사고를 당했다. 주차를 위해 후진하던 중 난 사고였다. 위 씨는 엑셀을 밟았을 때 위화감이 들어 브레이크를 밟은 뒤 풀었는데 곧이어 갑자기 차가 뒤로 급가속하며 전봇대와 부딪쳤다며 차가 급발진 한 것이라 주장한다.

기아 EV6 사고 차량.(사진=블로터)&nbsp;

위 씨는 경찰로부터 차량 내 설치된 ‘EDR(Event Data Recorder·사고기록장치)’ 데이터를 받아 &lt;블로터&gt;에 공개했다. EDR에는 사고 직전 5초간 차가 어떻게 움직였는지 정보가 기록된다.이 데이터에 따르면 운전자는 사고 4.0초 전 가속페달을 밟은 뒤 곧 떼고 3.0초부터 약 1초간 브레이크를 밟는다. 사고 2.0초 전 브레이크에 발을 떼는데 1.5초 전부터 차에 속도가 붙기 시작한다. 그리고 0.5초 뒤인 사고 1.0초 전 가속페달 변위량이 ‘99%’(최대 100%)까지 올라간다. 0.5초 전 마스터 실린더 압력(브레이크 페달을 밟는 힘)이 ‘3.2’가 기록된 게 확인된다. 사고 시점엔 15km/h 속도에 페달 변위량은 64%로 낮아지며 전봇대와 충돌한다.

사고 차량의 EDR 데이터 상, 차는 사고 0.5초 전 브레이크와 악셀이 동시에 밟힌 게 확인된다.(자료=위 씨 제공)

CCTV와 빌트인 캠 영상, 제보자의 발언과 EDR 데이터가 거의 일치한다. 여기서 제보자 위 씨가 이해하지 못하는 대목이 나온다. EDR 상 사고 0.5초 전, 차량 내 가속페달 변위량이 99%인 가운데 마스터 실린더 압력이 3.2인 게 나온다. 이건 제보자 위 씨가 액셀을 강하게 밟은 상태에서 브레이크를 동시에 밟았다는 이야기가 된다.하지만 제보자는 과거 군 복무 시 사고로 왼발을 잘 쓰지 못하는 상태며 장애인으로도 등록돼있다. 위 씨 또한 27년여 운전을 해왔는데 내내 한 발로만 주행했다고 전했다. 위 씨가 왼발로 브레이크를 밟을 수 없다면, EDR 데이터상 위 씨가 한 발(오른발)로 두 페달을 동시에 밟았거나 혹은 급발진을 의심할 수 있어 보인다.물론 제보자 위 씨의 주장은 '주장'이다. 가속페달을 밟았음에도 인지하지 못하고 차량이 저절로 '급발진'했다고 주장할 수도 있고, 위 씨 말처럼 차량이 저절로 '급발진'해 사고로 이어졌을 수 있다.제보자 위 씨는 이밖에도 몇 가지 의문점이 있다고 강조했다. 15km/h 속도에서 차량이 거의 ‘반파’되는 게 가능하냐는 점, 0.5초만에 가속페달을 99%까지 밟을 수 있느냐는 점 등이 그것이다.

기아 EV6 사고 차량. 위 씨는 급발진을 주장하고 있다.(사진=블로터)&nbsp;

차량이 보관된 기아 제주서비스센터 측은 취재진에게 위 씨가 EDR 제공 동의서에 서명하지 않고 있어 다음 절차로 넘어가지 않고 있다고 말했다. 위 씨는 기아 측이 사고 원인을 분석하는 데 있어 과거 사고 이력 등을 요구하고 있어 서명하지 않았다고 밝혔다. 기아 본사 측은 “해당 내용을 확인해보겠다”고만 밝힌 상태다.&lt;블로터&gt;는 주변 유일한 CCTV 영상과 차량 내 옵션 장치인 빌트인 캠 영상도 확인했다. 다만 CCTV 영상에서는 각도 상 브레이크등 확인이 불가했고, 빌트인 캠은 음성 녹음(자동저장) 기능이 없어 사고 당시 운전자의 놀란 목소리 등 내부 상황을 확인할 수 없었다.김필수 대림대 교수(자동차학과)는 &lt;블로터&gt;와의 전화통화에서 위 씨의 EDR 데이터와 사고 차 사진, 영상 등을 봤을 땐 “짧은 거리이고, 급발진인지 운전 미숙인지 판단은 어렵다”고 선을 그었다.다만 그는 가속페달 변위량이 99%로 나타나는 것도 힘든데, 이 상태에서 마스터 실린더 값이 3.2로 표시돼 EDR 데이터 신뢰성이 의심된다고 밝혔다. 또 “가속도를 고려해야겠지만, 차량 상태가 이 정도라면 30~40km/h 정도의 속력은 돼야 한다”고도 말했다.다른 가설도 있다. 차량의 속도와 차량의 파손 상태간 절대적 법칙은 없다는 분석이다. 익명을 요구한 교통사고 전문가는 "차량 속도가 얼마가 되어야 차량이 현재처럼 파손될 수 있는지에 대해서는 절대적 법칙이 없다"며 "낮은 속도에도 파손 규모가 큰 경우가 없는게 아니다"고 말한다.위 씨는 “(급발진을 증명하는 건) 개인에게 힘든 일이라는 점을 잘 알고 있다. 경찰이라도 나서서 조사를 해준다면 좋겠지만, 할 수 있는 게 없다는 식으로 전달 받았다”면서 “어떤 식으로든 사람들에게 위험성을 알리고 싶다. 필요하다면 재판까지 하고 싶다”고 전했다.
[영상디자인=박진화]]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/18/blt202204180039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[사전예약자 애태운 휴대용 콘솔 '플레이데이트' 출시…지금 예약하면?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190001</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[예약판매 시작 20분 만에 완판을 기록하며 화제를 모았던 휴대용 콘솔 게임기 '플레이데이트'(Playdate)가 정식 출시됐다.

플레이데이트 게임기. (사진=패닉)

18일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 플레이데이트 제조사인 '패닉'은 지난해 사전예약으로 게임기를 구매한 고객들에게 배송이 시작됐음을 알리는 이메일을 발송했다. 패닉 측은 "매일 출하량을 늘릴 계획이며 출하 전량을 다음달달까지 배송할 수 있을 것으로 예상한다"고 밝혔다.플레이데이트는 주머니에 들어가는 작은 크기와 단순하면서도 독특한 디자인으로 이용자의 관심을 모았다. 외관 색상은 노란색으로 2.7인치의 흑백 화면을 지니고 있으며 십자 키와 두 개 버튼으로 조작할 수 있다.이 게임기는 고성능 맥용 소프트웨어 개발업체로 유명한 패닉이 출시해 화제가 되기도 했다. 패닉은 '제목 없는 거위 게임'과 '파이워치'의 유통사이기도 하다. 패닉은 플레이데이트에서만 플레이할 수 있는 12개 독점작들을 매주 하나씩 공개하는 '타임 릴리즈' 방식으로 신작을 선보일 계획이다.지난해 7월 진행한 예약 판매에서는 초기 출하 전량인 2만대가 매진됐다. 패닉은 이 물량을 지난해 하반기에 출하하고 나머지 예약분은 올해 출하할 계획이었다. 그러나 지난해 11월 배터리 문제가 발생하며 출시 일정이 지연됐다. 게임기가 작동하지 않는 상태에서도 배터리가 소모되고 전원이 켜지지 않는 데다, 충전도 되지 않는 결함이 발견됐다. 패닉은 문제가 발생한 배터리를 새로운 제조업체의 부품으로 교체했다.한편, 현재 예약 페이지에서 사전예약을 신청하면 내년이 돼야 게임기를 받을 수 있다. 패닉은 홈페이지에서 "올해 생산 가능한 수량 주문이 이미 찼으며 확대하기 위해 노력 중"이라며 "내년에 출고될 사전예약 물량이 빠르게 소진되고 있으니 서둘러 예약하길 바란다"고 안내했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세 번째 '갤럭시 퀀텀' 등장…SKT는 왜 양자 스마트폰에 공 들이나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200014</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SKT 모델이 양자보안 스마트폰 '갤럭시 퀀텀3'를 소개하고 있다. (사진=SKT)

SK텔레콤이 양자 스마트폰에 힘을 쏟는 이유는 양자 보안 분야에서의 리더십을 공고히 하면서 경쟁사와 차별화를 하기 위한 전략의 일환으로 풀이된다.SKT는 오는 22일부터 25일까지 양자보안 5G 스마트폰 '갤럭시 퀀텀3'의 사전예약을 실시한 후 26일 공식 출시한다. 양자 스마트폰은 양자 보안이 탑재돼 해킹의 위험으로부터 보다 안전하게 스마트폰의 데이터를 보호해주는 것이 일반 스마트폰과의 가장 큰 차별점으로 꼽힌다. 최근 스마트폰을 이용한 금융거래가 늘어난 가운데 갤럭시 퀀텀3는 다양한 앱의 잠금해제·OTP생성에 이르는 과정을 양자암호로 보호한다. 갤럭시 퀀텀3에는 가로 2.5 x 세로 2.5mm 크기의 양자난수생성(QRNG) 칩셋이 탑재됐다. SKT가 자체 개발한 이 칩셋이 각종 앱의 데이터를 보호하는 역할을 한다. 일반 스마트폰에서 발생시키는 난수보다 한층 예측하기 어려운 난수를 발생시켜 해킹을 막으며 보안을 강화하는 방식이다.&nbsp;갤럭시 퀀텀3에서는 양자보안이 적용되는 앱이 전작보다 늘었다. T월드·T멤버십·11번가 등 SKT와 SK ICT(정보통시기술) 계열사들이 제공하는 서비스 앱을 비롯해 각종 은행·카드·페이 등 금융 앱과 SNS, 게임까지 양자보안이 적용된다. 최대 1테라바이트(TB)까지 확장할 수 있는 외장 메모리도 QRNG로 암호화된다.이처럼 보안이 강화됐지만 사용자 입장에서는 직접적으로 체감하기는 어렵다. 보이지 않는 스마트폰 내부적으로 난수 발생으로 해킹을 막으며 보안을 강화하는 방식이기 때문이다. 이에 갤럭시 퀀텀3에는 사용자가 양자보안 서비스를 이용하고 있다는 것을 체감할 수 있도록 상태 바에 '퀀텀 인디케이터'가 제공된다.SKT는 이같은 자체 개발한 칩을 삼성전자의 스마트폰에 지속 적용하면서 양자보안에서의 기술 리더십을 이어갈 계획이다. 보안에 민감한 사용자에게 이러한 보안 특화 스마트폰을 제공하며 KT와 LG유플러스와의 차별화도 꾀할 수 있다.갤럭시 퀀텀3는 일반적인 기능도 다른 스마트폰에 뒤지지 않는다. 후면에는 중급 기종들 중 최초로 1억800만 초고해상도 메인 카메라를 포함한 쿼드 카메라를, 전면에는 3200만 화소의 카메라를 탑재했다. 6.7인치 대화면과 120Hz의 주사율, 8기가바이트(GB)의 램(RAM)을 탑재했다. 배터리 용량은 5000mAh다. 색상은 블랙·화이트·블루 등 세가지다. 출고가는 61만8200원(부가세 포함)이다.예약에 참여하면 11만원 상당의 '갤럭시 버즈 라이브'와 5만원 상당의 SK 페이 포인트를 받을 수 있다. 유튜브 프리미엄 2개월권, FLO&amp;Data 2개월권 등 제휴 콘텐츠 혜택도 제공된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[알뜰폰도 인터넷 결합하면 할인된다…LG유플러스·모요 손잡은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190024</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스와 모요가 알뜰폰+인터넷 결합할인 정보 제공에 대한 사업제휴를 맺었다. (사진=LG유플러스)


LG유플러스와 알뜰폰 비교 플랫폼 모요가 손잡고 알뜰폰과 인터넷 결합할인 정보 제공에 나섰다. 양사가 이번 제휴로 선보인 결합상품을 활용하면 1년간 최대 13만2000원의 요금을 할인받을 수 있다.모요는 26개 알뜰폰 사업자의 요금제 정보를 다양한 조건으로 손쉽게 비교·분석해볼 수 있는 플랫폼이다. 웹, 앱 서비스로 제공되며 요금제 추천과 더불어 개통 과정까지 연결된다. LG유플러스와 모요는 최근 가파르게 성장하고 있는 국내 알뜰폰 시장 활성화를 지원하기 위해 19일 사업 제휴를 맺었다. 과학기술정보통신부의 '무선통신서비스 가입현황' 통계에 따르면 2월 기준 국내 알뜰폰 가입자는 1078만명에 달한다. 지난해 2월(911만명) 대비 18.5% 증가한 규모다.이처럼 알뜰폰 시장이 빠르게 커지고 있지만 IPTV나 인터넷 서비스와 알뜰폰 간 결합할인에 대한 정보는 잘 알려져 있지 않다. LG유플러스의 경우 2020년부터 유무선 결합할인 서비스인 '참 쉬운 가족결합'에 알뜰폰을 포함하고 있다. U+ 알뜰폰 이용자가 LG유플러스의 초고속인터넷에 가입(1Gbps 인터넷, 3년 약정)하고 결합할인을 신청할 경우 매월 최대 1만3200원의 인터넷 요금 할인을 받을 수 있는 상품이다.

참 쉬운 가족결합 결합할인 기준. (자료=LG유플러스)

1만3200원은 이동통신 3사 대비 LTE 요금제 가격이 저렴한 알뜰폰 기준으로 상당한 양의 전화·문자 무제한+데이터 요금제를 사용할 수 있는 금액이다. 예를 들어 모요에서 확인된 '프리티'의 '데이터안심무제한6G+' 요금제의 경우 전화·문자 무제한, 매월 6GB 데이터를 제공하며 기본 데이터 소진 시 1Mbps의 지속 사용 데이터를 제공한다. 8개월 프로모션으로 매월 1만3200원에 이용할 수 있다. 결합할인을 최대로 적용받고 이 상품에 가입하면 8개월 동안 가계통신비에서 휴대폰 부담은 제로(0)가 되는 셈. 또한 알뜰폰은 무약정 가입이 기본이므로 프로모션이 끝난 후 해지해도 이용자에겐 불이익이 없다. 현재 모요에서는 프리티를 포함해 LG유플러스 망을 임대해 사업하는 모빙·스마텔·아이즈모바일 등 11개 사업자의 결합할인 상담도 신청할 수 있다.

LG유플러스 결합상품 가입이 가능한 '프리티' 알뜰폰 요금제 예시. (자료=모요 갈무리)

양사는 이번 사업 제휴를 기념해 추가 할인 프로모션도 진행한다. 모요에서 초고속인터넷과 IPTV 가입 상담을 받고 서비스를 개통한 후, U+알뜰폰과 결합한 고객에게는 12개월간 매월 1만1000원씩 총 13만2000원의 알뜰폰 요금 할인이 추가로 제공된다. 나아가 알뜰폰 이용자들이 보다 편리하게 U+알뜰폰 서비스를 이용할 수 있도록 다각적인 협력을 진행할 방침이다.안동건 모요 대표는 "기존 알뜰폰 가입 과정에선 결합상품 정보를 알기 어려웠고 알뜰폰 결합으로 이동하는 것에 대한 불이익을 고민하는 고객들이 많았다"며" 이번 제휴로 소비자들은 이제 알뜰폰 결합상품 정보를 한결 쉽게 알아볼 수 있게 됐다"고 말했다.강진욱 LG유플러스 디지털커머스사업담당(상무)는 "이번 제휴를 통해 중소 알뜰폰 사업자의 경쟁력을 확보하고 소비자에게 알뜰폰과 인터넷 결합을 소개할 수 있는 계기를 마련하고자 한다"며 "LG유플러스는 계속해서 중소 알뜰폰 사업자와 상생할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 구독자 수 11년만에 20만명 감소…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200002</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=넷플릭스)


세계 최대 온라인 동영상 서비스(OTT) 넷플릭스의 1분기 구독자 수가 20만명 줄었다. 넷플릭스 가입자가 감소한 것은 2011년 10월 이후 처음으로 약 11년 만이다.19일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등에 따르면 넷플릭스는 1분기 실적 발표에서 전분기 대비 가입자가 20만명 줄었으며 현재 2억2160만명의 구독자를 보유하고 있다고 밝혔다. 2분기에는 최대 200만명이 추가로 감소할 것으로 예상했다. 앞서 넷플릭스는 1분기에 구독자가 250만명 증가할 것으로 예상한 바 있다.넷플릭스는 주주들에게 보낸 서한에서 “매출 성장이 상당히 둔화됐다”고 인정했다. 넷플릭스는 우크라이나 침공에 대응해 지난달 러시아에서 사업을 철수했는데 이로 인해 70만명의 구독자가 감소했다고 설명했다. 한편 러시아 이용자를 제외하면 구독자가 총 50만명 증가했다고 전했다.넷플릭스는 성장세 둔화의 이유로 OTT 시장의 심화되는 경쟁을 지목했다. 이런 가운데 1억개 이상의 가구들이 넷플릭스 계정을 공유하는 것을 큰 문제로 봤다. 넷플릭스는 사용자들의 암호 공유로 인해 “많은 시장에서 구독자를 늘려나가는 것에 어려움을 겪고 있다”고 밝혔다. 넷플릭스는 같은 가구 구성원이 아닌 이용자와 계정을 공유하는 가입자에게 추가 요금을 부과하는 정책을 칠레, 코스타리카, 페루에서 시범 운영 중이다. &nbsp;넷플릭스에 따르면 미국과 캐나다에서는 60만명의 구독자가 감소했는데 이를 월 구독료 인상의 결과로 설명하며 “기대했던 바와 일치하는 결과”라고 설명했다.넷플릭스는 성장세를 회복시키기 위해 “서비스의 모든 면을 개선하겠다”고 밝혔다. 특히 “가입자들이 가장 중요하게 여기는 부분인 우수한 콘텐츠 제작과 이용자에게 콘텐츠를 추천해 주는 큐레이션 서비스에 집중하겠다”고 설명했다. 큐레이션 서비스를 강화하기 위해서 최근 ‘최고예요(Two Thumbs Up)’ 기능을 추가했다고 밝혔다.나아가 “장기적으로는 대부분의 성장이 미국 외의 시장에서 이뤄질 것”이라고 예측하며 전 세계 시장에서의 성공이 중요하다고 강조했다. 또 넷플릭스 역사상 가장 흥행한 6개의 시리즈 중 절반이 비영어권 작품이었다고 밝혔다. 여기에는 한국의 ‘오징어게임’, ‘지금 우리 학교는’이 포함돼 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글맵 '러시아 군 시설 재개방' 의혹…구글 "검열조차 안 했다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190006</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글맵이 흐릿하게 처리하던 러시아 군사 기지를 다시 노출시키기 시작했다는 의혹이 제기된 가운데 구글 측이 이를 전면 부인했다.

구글맵에서 보이는 러시아 리페츠크 공군 기지의 모습. (사진=구글맵)

18일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 구글맵이 러시아 군사기지를 소리 소문 없이 서비스에 개방했다는 주장이 트위터에서 제기됐다. 트위터 계정 ＠ArmedForcesUkr에서는 "이제 (구글 맵에서) 다양한 러시아의 발사대, ICBM(대륙간탄도미사일), 군사 지휘소, 비밀 매립지 등을 픽셀당 0.5미터의 해상도로 볼 수 있게 됐다"는 글과 군사 기지 사진 여러 장을 업로드했다. 해당 트윗은 약 8000회 리트윗되고 러시아의 &lt;모스코타임즈&gt; 등 언론 매체에 인용되기도 했다.&lt;더버지&gt;는 트윗에 포함된 사진 중 한 장이 러시아의 리페츠크 공군 기지의 모습을 담고 있는 것을 확인했으며 구글맵에서 이 시설이 또렷하게 보인다고 전했다. 이 외에도 구글맵에서 러시아 내 여러 군사 기지를 볼 수 있다고 확인했다.그러나 구글 측은 "러시아 군사 시설을 차단하거나 검열한 적이 없으며 해당 시설 이미지가 우크라이나 전쟁 발발 이전부터 서비스에서 제공되고 있었다"고 밝혔다. 제네비브 박 구글 관계자는 "자사가 러시아 내 위성 사진을 흐릿하게 처리한 적이 없다"고 말했다.구글은 군사 기지 등 일부 민감한 시설들은 흐릿하게 처리한다. 하지만 모든 군사 시설에 대해 이 조치를 취하지는 않는다. 예를 들어, 프랑스의 705 공군 기지는 흐릿하게 처리하지만 미국 넬리스 공군 기지와 음모론자들로부터 '외계인 실험을 하고 있다'고 의심 받는 미국 네바다주의 공군 비밀 기지 '51구역'도 그대로 노출하고 있다.국내에서는 정부 차원에서 구글에 지도 데이터 반출을 허용하지 않고 있다. 한국 정부가 구글 측에 "국내법에 따라 한국에 서버를 두고 군사시설 등을 가리는 조치를 취할 것"을 요구했으나 구글이 이를 거절한 상태다.앞서 구글맵은 러시아의 우크라이나 침공에 대응해 우크라이나 현지 도로 상황을 실시간으로 보여주는 기능을 일시 차단한 바 있다. 구글은 "우크라이나 당국과 논의해 현지 사회의 안전을 위해 해당 조치를 내렸다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[상장 검토 '아이지에이웍스'...영업이익 3배 뛴 까닭]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190004</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고객 내부 데이터와 외부 데이터를 마케팅에 활용할 수 있도록 돕는 아이지에이웍스. (사진=아이지에이웍스)

국내 데이터 분야 첫 유니콘이자 기업공개(IPO)를 준비하고 있는 빅데이터 플랫폼 기업 ‘아이지에이웍스’의 지난해 영업이익이 전년대비 3배 이상 증가했다. 데이터와 기술을 기반으로 한 서비스형소프트웨어(SaaS)의 B2B(기업 간 거래) 서비스 매출이 늘어난 가운데 비용도 줄어든 효과로 풀이된다. 아이지에이웍스는 데이터 가공 기술과 플랫폼을 통해 기업·광고주·대행사를 중심으로 다양한 데이터 서비스를 제공하고 있다.전자공시시스템에 공시된 아이지에이웍스의 지난해 감사보고서를 보면, 회사의 영업이익은 연결기준 2021년 35억원으로 2020년 9억8270억원 대비 3.6배 정도 증가했다. 2018년과 2019년엔 각각 36억원과 11억원의 영업손실을 본 바 있다. 지난해엔 당기순이익 역시 53억원을 기록하며 흑자전환했다.매출과 영업비용을 보면 매출은 △2018년 609억원 △2019년 840억원 △2020년 1275억원 △2021년 1809억원, 영업비용은 △2018년 645억원 △2019년 851억원 △2020년 1265억원 △1774억원을 각각 기록했다. 특히 지난해 비용 증가폭이 둔화되며 영업이익이 3배 성장한 건데, ‘플랫폼 효과’다. 고객사 확대로 인한 매출 증가 요인도 있었지만, 매출과 비례해 비용이 늘지 않고 이익이 더 크게 증가 하는 플랫폼 비즈니스의 특성에 들어맞는 사업모델에 기인한 것으로 분석된다. 아이지에이웍스가 하는 사업들은 데이터와 기술에 기반해 B2B 서비스를 SaaS 형태로 제공되는 것이 핵심이다.

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

아이지에이웍스는 데이터 활용 분야에 대한 오랜 연구와 투자로 AI(인공지능)와 ML(머신러닝)을 활용해 학습 및 모델링된 국내 최대 규모이자 최고 해상도의 오디언스(청중·시청자) 데이터를 보유하고 있다. 매일 20억건 이상의 새로운 데이터를 분석해, 4300만명의 오디언스 정보를 최신의 상태로 가공한다. 모바일 앱 분석 서비스 고객사만 3만여 곳이 넘고, 분석된 누적 디바이스는 10억대가 넘는 것으로 전해진다.주력사업은 ‘애드브릭스’로 디지털 광고 성과를 추적하고 실시간으로 광고주와 미디어에 결과를 공유하는 광고성과측정솔루션이다. 많이 알려져 있는 서비스는 ‘모바일인덱스’인데 데이터 제공에 동의한 파트너들로부터 앱 마켓 데이터를 수집·분석해 고객사들에게 제공한다. 즉 내부인 회사 데이터와 외부인 시장 데이터를 모두 파악할 수 있다보니 기업들의 필수 도구가 됐다. 이를 포함해 아이지에이웍스는 △DMP(Data Management Platform) △CDP(Customer Data Platform) △ATD(Advertising Trade Desk) △디지털전환 마케팅컨설팅 △광고 에이전시 등 다양한 사업을 제공하는 플랫폼·솔루션을 운영 중이다. 각각의 사업 영역들은 그 목적과 기능이 있지만, 연계를 통해 사업적 시너지 효과를 키울 수 있는 구조다.이에 따라 실제로 아이지에이웍스그룹 전체의 데이터 기반 광고 취급액을 보면, 지난해 4951억원을 돌파했다. 2017년부터 지난해까지 연평균성장률(CAGR)도 78.1%다. 광고 취급액은 광고업계에서 중요한 실적 지표로 삼는 것이다. 광고 종류에 따라 매출 인식 기준이 달라서다.&nbsp;구체적인 매출 구성 항목을 보면 △데이터마케팅플랫폼 △데이터솔루션 △기타 등으로 나뉜다. 데이터마케팅플랫폼 매출은 아이지에이웍스가 가진 데이터를 통해 직접적으로 광고·마케팅을 집행해 벌어들인 돈이다. 데이터솔루션 매출은 기업의 디지털전환 인프라·시장표준지표 등 데이터 드리븐(데이터를 근거로 의사결정하는 마케팅) 저변 확대를 위한 제품 판매를 통해 번 수익이다. 기타 매출은 특히 지난해 전년대비 매출액이 5배 이상 증가하며 38억원을 기록했는데, 자회사인 디지털 종합 광고 대행사 ‘디지털트리니티’의 콘텐츠 제작 매출이다. 콘텐츠 기획 제작에도 데이터를 활용해 수익을 내고 있는 것이다.해외서도 성장세다. 지난해 기준 매출을 국내와 해외로 나누면, 그 비중이 국내가 96%를 차지하지만 해외는 지난해 매출이 전년대비 68%(국내는 41%) 성장했다. 물론 국내도 매년 40~50% 정도의 지속적인 매출 성장을 보이고 있다. 안정적인 수익모델이 안정적인 매출 성장세를 이끌고 있는 것으로 분석된다. SaaS 서비스라 기업에 플랫폼 이용량에 따라 과금을 하거나 구독료·수수료 등을 받고 있다.&nbsp;

아이지에이웍스의 사업 분야. (사진=아이지에이웍스)

아이지에이웍스는 지금까지의 역량을 가지고 데이터 분석 영역을 지속적으로 확장하려 하고 있다. 이를 위해 지난달 신한은행과 손잡고 금융데이터 분석을 하기로 했고, 지난 2월엔 하이픈코퍼레이션과 오프라인 결제 데이터 분석을 하기로 했다. 지난해엔 KT와 ‘TV-모바일 이종데이터 결합 및 사업제휴’를 위한 업무협약을 체결한 바 있다. 전 사업군에서 디지털 전환이 가속화하는 가운데 이를 지원하는 플랫폼과 솔루션 등을 고도화해 수익성을 강화하고, 상장 시점도 저울질 할 예정이다. 아이지에이웍스 측은 “코스피와 코스닥 상장 주요 요건을 두루 충족한 아이지에이웍스는 IPO 준비의 일환으로 내부 통제 시스템 등 경영 투명성을 갖추고 지정회계감사를 완료하는 등 상장 준비를 마치고 트랙과 시점을 검토하고 있다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 법원 "웹 스크래핑은 합법"…링크드인, 불복하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190002</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷 웹사이트에서 공개된 데이터를 수집하는 행위는 합법이라는 미국 고등법원의 판결이 나왔다.18일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 미국 제9 연방항소법원은 공개된 데이터를 수집하는 '웹 스크래핑'(web scraping)이 합법이라고 판단했다. 이 행위가 미국의 '컴퓨터 사기 및 남용 방지법'(CFAA)을 위반하지 않는다고 덧붙였다.

(사진=링크드인 홈페이지 갈무리)

앞서 비즈니스 소셜미디어 '링크드인'은 경쟁사인 '하이큐 랩스'가 자사 회원 프로필 정보를 대량 수집한다며 웹 스크레이핑 혐의로 고발했다. 링크드인 측은 "하이큐 랩스의 웹 스크래핑이 자사 서비스 약관을 위배했다"며 "이것은 해킹과 다름없는 행위이므로 허가 없이 컴퓨터에 접근하는 것을 금지하는 CFAA에 위반되는 것"이라고 주장했다.당시 하이큐 랩스는 "법원이 링크드인의 손을 들어줄 경우 인터넷에 대한 자유로운 접근에 심각한 영향을 미칠 것"이라며 "의회가 30여년 전 CFAA를 제정했을 당시 가졌던 의도에 어긋난다"고 반박했다. &nbsp;2019년에 진행된 9차 항소심에서 법원은 CFAA가 이미 공개된 데이터를 수집하는 행위를 금지하지 않는다고 판단했다.이후 지난해 6월 대법원은 해당 사건을 맡지 않겠다고 밝히는 한편 항소심 재판부에서 사건을 재심리할 것을 명령했다. "부적절한 방식으로 데이터에 접근하더라도 만약 그 자료가 사용 권한이 있는 컴퓨터에 있다면 CFAA에 위반되지 않는다고 본 대법원의 판결을 고려하라"고 지시했다.당시 대법원은 컴퓨터 시스템에 무단으로 접근하는 경우만 CFAA에 위반되며 컴퓨터나 웹사이트에 공개된 정보에 접근하기 위해서는 별도의 허가가 필요하지 않다고 판단했다.이를 바탕으로 제9 연방항소법원은 웹사이트에 공개된 정보를 수집하는 웹 스크래핑이 무단 접근에 해당되지 않는다고 판단했다.그레그 스내퍼 링크드인 관계자는 "법원의 판정에 실망했다"며 "우리는 계속해서 싸우며 링크드인에 공유되는 정보에 대해 회원들이 제어권을 갖도록 할 것"이라고 밝혔다. 이어 그는 "허가 없이 데이터가 수집되고 이용자가 동의하지 않는 방식으로 사용되는 것은 문제가 있다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전리스 삼성] ⑤한종희 부회장은 왜 2년 만에 말을 바꿨나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180010</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위기의 삼성전자, 그 원인을 진단해 봅니다.
“OLED TV는 기술적 문제가 많아 TV 시장에서 고려할 계획이 없다”.“QLED TV는 탄탄한 성장 기반을 마련했다. 하반기 OLED TV 싸움에서 재밌는 결과가 나올 것으로 확신한다”.&nbsp;“OLED는 LG디스플레이 정도만 하고 나머지는 하는 곳이 없다. 분명히 말하는데, OLED는 영원히 안 한다”.

한종희 삼성전자 부회장(DX부문장). (사진=삼성전자)

한종희 삼성전자 부회장(DX부문장)은 유기발광다이오드(OLED) TV 시장 진출을 부정해왔다. 절대 하지 않겠다는 말까지 했다. 오래 전 얘기가 아니다. 길면 4년(2018년), 짧으면 2년 전(2020년)까지 공식 석상과 언론 인터뷰를 통해 내놓은 말들이다.&nbsp;한종희 부회장이 처음부터 OLED TV를 비판적으로 바라본 건 아니다. 한종희 부회장은 TV사업부 전무였던 2013년 &lt;조선일보&gt; 인터뷰(아빠는 야구, 엄마는 드라마를 본다…이 TV 하나로)에서 "10년 안에 OLED TV가 현재 주력 제품인 LCD TV를 대체할 것"이라고 예상하기도 했다. 회사 방향성에 맞게 시각을 바꿨다는 평가가 나오는 이유다.

한때 삼성전자는 'OLED TV' 비판을 자사 마케팅 전략으로 삼았다. 2017년에는 자사 뉴스룸에 '알아두면 쓸모 있는 TV 상식, ‘번인 현상’ 왜 생기는 걸까?' 글을 올리고 OLED TV에서 '번인 현상'이 발생한다고 지적했다. 해당 글은 아직 삼성전자 뉴스룸에 남아있다. (자료=삼성전자 뉴스룸)

한종희 부회장의 "영원히 안 한다"는 발언은 2년 만에 깨졌다. 삼성전자는 지난해 OLED TV 시장 진출 계획을 공식화했다. 지난달에는 삼성전자 미국법인이 자사 첫 OLED TV 'QD-OLED TV' 사전 판매를 시작했다.&nbsp;OLED TV 시장 진출을 머뭇거리는 동안 삼성전자 글로벌 TV 시장 점유율 성장세는 꺾였다. 지난 2월 시장조사업체 옴디아(Omdia)가 발표한 자료에 따르면 지난해 삼성전자의 글로벌 TV 시장 점유율은 29.5%(금액 기준)다.&nbsp;점유율은 여전히 1위지만 30%대 점유율을 지키지 못했다. 5년간 점유율은 2017년 26.5%→2018년 29.0%→2019년 30.9%→2020년 31.9%→2021년 29.5%다.반면 LG전자는 오랜 기간 큰 변동이 없었던 TV 시장 점유율(금액 기준)이 크게 개선됐다. 지난해 LG전자 점유율은 18.5%로 나타났다. 2017년 14.6%→2018년 16.4%→2019년 16.3%→2020년 16.5%→2021년 18.5% 순서다.&nbsp;



LG전자는 OLED TV 판매 확대가 긍정적 영향을 미쳤다고 설명했다. 지난해 LG전자 OLED TV 판매량은 404만대다. 전년(204만대) 대비 2배가량 늘어난 수치다. OLED TV는 LCD 기반 TV들과 비교해 상대적으로 판가가 비싸다. LG전자에 따르면 지난해 LG OLED TV 평균 판매단가(ASP·Average Selling Price)는 1861.7달러(약 222만원)다. 글로벌 LCD TV ASP 507.7달러(약 60만원)와 3배 이상 차이가 난다. 금액 기준 점유율이 상승하는 사업 구조다.
'OLED 의지' 의구심...삼성디스플레이에 미칠 영향은
옴디아는 올해 글로벌 TV 출하량을 두고 재밌는 전망을 했다. 수요 감소로 전체 출하량은 줄지만 OLED TV 출하량은 증가할 것으로 내다봤다. 옴디아는 올해 OLED TV 출하량을 800만대로 보고 있다. 지난해 출하량은 652만대다. 20%대 고속 성장이다.&nbsp;삼성전자도 OLED TV 시장 진출을 서두르고 있다. 하지만 주력 시장으로 평가하지 않는다는 게 업계 반응이다. 'OLED TV 패싱'이라는 말까지 나올 정도다.&nbsp;삼성전자는 지난달 미국 홈페이지를 통해 QD-OLED TV 65인치와 55인치 판매를 시작했다. 가격은 65인치 2999.99달러(약 364만원), 55인치 2199.99달러(약 267만원)다.&nbsp;가격만 놓고 보면 LCD(미니LED) 기반의 네오 QLED TV보다 하위 라인업이다. 삼성전자의 2022년형 네오 QLED TV 4K 65인치 제품은 약 489만원이다. QD OLED TV보다 100만원 이상 비싸다.지난달 30일 진행된 2022년 TV 신제품 공개 행사 '언박스 앤 디스커버(Unbox &amp; Discover)’도 주목된다. 삼성전자 TV 신제품 소개는 약 40분 동안 진행됐다. 삼성전자는 QD OLED TV를 언급하지 않았다. 이미 판매 중인 제품인데도 신제품 소개에서 제외했다.&nbsp;자회사 삼성디스플레이 입장에선 아쉬움이 남는 대목이다. 삼성디스플레이 기술 로드맵은 삼성전자와 같이 움직인다. 매출 대부분이 삼성전자 거래(지난해 기준 13조2639억원)에서 발생하기 때문이다.&nbsp;삼성디스플레이는 지난해 QD디스플레이 양산을 시작으로 대형 OLED 패널 시장에 뛰어들었다. 경쟁사 대비 진출 시점은 늦었지만, 수율(양품 비율)은 어느정도 올라왔다는 평가다. 최근 삼성디스플레이는 사내 공지를 통해 QD디스플레이 수율 75%를 달성했다고 밝혔다. &nbsp;다만 확실한 경쟁력을 갖추지는 못했다. 턱없이 부족한 생산 물량이 이유다. 삼성디스플레이의 QD디스플레이 생산 능력은 8.5세대(2200x2500㎜) 원판 기준 월 3만장이다. 이론적으로 8.5세대 원장(마더글라스)에서는 65인치 패널 3장과 55인치 패널 2장을 뽑아낼 수 있다. 연간 환산 시 180만장의 TV 패널을 만들 물량이다. 유비리서치 등 시장조사업체들은 올해 LG디스플레이 대형 OLED 패널 출하량을 950만대로 예상한다.&nbsp;

LG디스플레이 주요 고객사별 공급량 전망. (자료=유비리서치)

경쟁사와 대형 OLED 시장에서 제대로 맞붙기 위해서는 증설이 필요하다. 하지만 삼성전자가 OLED TV를 주력으로 생각하지 않는다면, 삼성디스플레이 입장에선 리스크를 안고 추가 투자를 하게 되는 꼴이다. 삼성디스플레이는 중소형과 대형 사업부 수익성을 따로 공개하진 않는다. 다만 컨퍼런스콜 등을 통해 대형 사업부 적자가 이어지고 있음을 밝혀왔다. 지난 1월 컨퍼런스콜에서도 “대형 부문은 LCD 가격 하락, QD디스플레이 초기 비용 영향으로 적자 폭이 크게 확대됐다”고 설명했다. 그러면서 QD디스플레이가 양산에 돌입한 만큼 대형 사업부 적자 폭 완화에도 긍정적 영향을 줄 것이라고 평가했다. 하지만 현재 상황이 이어진다면 QD디스플레이를 통한 수익성 개선을 자신하기 힘들어 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/18/blt202204180013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BGF, 결국 이커머스 접었다…헬로네이처 영업정지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150046</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150046</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[헬로네이처 배송 패키지.

BGF가 온라인 식품 판매 사업 자회사 헬로네이처의 영업을 정지하기로 결정했다. 그동안 만년 적자를 벗어나지 못한 데다 최근 이커머스 시장 경쟁이 심화한데 따른 결정이다. 15일 BGF는 자회사 헬로네이처가 영위하는 B2C 온라인 판매사업을 중단한다고 공시했다. 영업정지 사유는 경쟁심화 및 사업부진으로 향후 선택과 집중을 통한 사업포트폴리오를 개선한다는 방침이다. 헬로네이처는 BGF의 자회사로 2012년 설립된 온라인 식품 판매업체다. 유기농·친환경 제품을 산지와 소비자간 직접 연결해 신선식품을 배달해주는 서비스가 주된 사업으로, 마켓컬리, 오아시스 등이 경쟁업체로 꼽힌다. 헬로네이처는 설립 이후 꾸준히 매출을 늘려왔으나 그동안 단 한 번도 흑자를 기록하지 못했다. 적자 규모는 매년 증가해 지난해에는 270억원의 손실을 기록했다. 최근 쿠팡을 중심으로 이커머스 시장 경쟁이 심화하며 치킨게임이 펼쳐진 결과다. BGF는 이번 사업중단으로 재무구조 개선을 기대한다고 밝혔다. 헬로네이처는 지속된 영업적자로 결손금이 발생해 지난해 자본금 규모가 전년 대비 절반 가까이 줄어들었다. 100% 수준이던 부채비율은 지난해 658%로 치솟았다. 헬로네이처의 최대주주는 BGF로 50.1%의 지분율 소유하고 있다. SK그룹 계열사 11번가가 49.9%의 지분을 차지해 2대 주주로 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>