<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 10:25:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['무신사 vs 크림', 가품 논란 2라운드…"물러서면 신뢰도 추락 불가피"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220148</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220148</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 23:17:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["우리가 판매한 제품은 가품이 아니다. 크림에서 올린 게시물 때문에 무신사가 마치 가품을 파는 플랫폼으로 취급받고 있다" - 무신사"크림은 리셀 서비스를 제공하는 만큼 소비자를 보호해야 할 의무가 있다. 내부 판단 기준에 따라 가품에 대해 주의를 당부한 것이지 특정 플랫폼을 겨냥한 게 아니다" - 크림패션 플랫폼 '무신사'와 리셀 서비스 업체 '크림'의 갈등이 점차 심화되고 있다. 수입 럭셔리 브랜드 티셔츠의 진품 여부를 두고 각기 다른 판단을 내렸고, 입장 차이가 좁혀지지 않으면서 법정 싸움으로 번지게 됐다.
가품 논란은 '현재 진행형'
발단은 수입 럭셔리 브랜드의 티셔츠 판매에서 비롯됐다. 한 소비자가 무신사 부티크에서 구매한 '피어 오브 갓 에센셜'(이하 에센셜) 브랜드 티셔츠를 리셀 플랫폼 크림에 재판매하는 과정에서 가품 판정을 받았기 때문이다.&nbsp;양사의 대립은 지난달 18일 본격화됐다. 당시 크림은 플랫폼 내 거래 체결 후 자사 검수센터에 입고된 실물 상품 사진을 공개하며 "에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠의 가품이 다수 확인되고 있어 판매 등록에 주의해 달라"는 공지사항을 올렸다.&nbsp;

무신사가 22일 공식입장문을 통해 공개한 에센셜 제품. (왼쪽부터)크림이 가품이라고 판정한 제품과 에센셜의 공식 유통판매처인 '팍선' 및 '센스'의 제품이 비교 대상으로 올라와 있다. (사진=무신사 공식입장문 갈무리)

무신사 입장에서는 '마른 하늘에 날벼락'인 셈이다. 당시 크림이 공개한 9개 가품 사례 중 '넥 메일 라벨 폰트'와 '넥 메인 라벨 봉제 방식' 예시에 사용된 제품이 무신사 부티크에서 판매 중인 제품이었기 때문이다.&nbsp;현재 무신사 부티크 제품은 '부티크 인증서'와 '보안 실'이 부착돼 있는데, 크림 측 게시글에 '파란색 택' 동봉 제품이 포함돼 있었다. 해당 게시글만 보면 무신사 부티크에서 판매하는 제품 가운데 가품이 섞여있다는 오해를 받기 충분하다는 입장이다.이에 반해 크림은 "내부에서 결정한 가품 주의 공지사항은 이용자 보호를 위한 정책이므로, 무신사의 삭제 요청을 들어줄 수 없다"는 입장을 고수했다.&nbsp;결국 무신사는 지난 18일 리셀 플랫폼 크림을 운영하고 있는 네이버 자회사 '크림 주식회사'를 대상으로 해당 게시물 삭제를 요청하는 내용의 '내용증명'을 발송했다. 22일에는 "에센셜 제품은 브랜드 공식 유통처에서 확보한 100% 정품"이라는 공식 입장문도 발표했다.이날 크림 측도 "에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠 제품의 가품이 지속 접수되고 있다"며 "가품이 의심되는 구매자에게 크림 내 거래여부와 관계없이 무상 검수 서비스를 제공하겠다"며 무신사의 대응을 맞받아쳤다.
진위 여부 두고 대립 격화…'치킨게임' 될까
양사가 결코 물러서지 않는 본질적 이유는 '신뢰도'에 있다. 무신사는 짝퉁(모조품) 판매처가 되지 않기 위해 크림에 해당 내용 삭제를 요구하는 상황인 반면, 크림은 무신사의 요청을 들어줄 경우 상품 진위 여부와 관계없이 내부 기준의 신뢰도를 의심받게 된다. 법정에서 해당 상품의 가품 여부가 가려질 경우 패배하는 쪽은 신뢰도 면에서 큰 질타를 받게 될 전망이다.현재 양사는 각기 다른 입장을 내세우며 억울함을 호소하고 있다.

리셀 플랫폼 크림이 22일 공지사항을 통해 '에센셜' 제품에 대한 무상 검수 서비스를 진행한다고 밝혔다. (사진=크림 홈페이지 갈무리)&nbsp;

먼저 크림은 이날 입장문에서 '선의의 피해자'를 언급하며 소비자 보호를 위한 정책을 끝까지 고수할 의사를 내비쳤다.&nbsp;이는 크림에서 물건을 사고 파는 이용자 모두 피해자가 될 수 있다는 의미를 내포하고 있다. 크림에 등록된 제품이 가품일 경우 판매자와 구매자 모두 '피해자'가 되기 때문이다. 해당 상품을 올린 판매자는 가품인지 모르고 올렸다 해도 내부 정책에 따라 벌금이나 활동정지 등의 제재를 받을 수 있다. 구매자는 정품이 아닌 가품을 수령하게 돼 금전적 손해를 입게 된다.&nbsp;크림 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "크림이 리셋 플랫폼인 만큼 에센셜 제품 외 다른 제품도 가품을 유의하라고 공지를 올려왔다"며 "(이번 게시물은)특정 업체를 겨냥한 것이 아니며, 이용자 피해를 막기 위한 주의사항인 만큼 해당 게시물을 삭제할 계획이 없다"고 전했다.이어 무신사의 정품 주장에 대해서 크림 측은 "무신사의 정품 주장은 말 그대로 주장일 뿐, 법적 대응 과정 속에서 진품 여부도 함께 결정될 것으로 기대한다"며 "앞으로도 크림은 사용자에게 신뢰받는 서비스가 되기 위해 최선을 다할 것"이라고 밝혔다.반면, 무신사는 크림이 공개한 진품 판단 기준을 지적하고 있다. 앞서 크림은 △브랜드 택 퀄리티 △넥 메일 라벨 폰트 △넥 메인 라벨 봉제 방식 △사이즈 라벨 폰트 △사이즈 라벨 봉제 방식 △밑단 내부 봉제 방식 △후면 아플리케 퀄리티 및 크기 △후면 아플리케 및 원단 UV 반응 △립(Rip) 퀄리티 △전면 3D 아플리케 표면 등을 관련 기준으로 내세운 바 있다.&nbsp;관련 기준에 대해 무신사는 "생산 및 유통 과정에 따라 제품별 개체 차이가 나타나는 경우가 있다"는 입장을 내세웠다. 시즌별 주문 형태, 생산 공장, 브랜드 유통 채널 등에 따라 차이가 발생한다는 것이다. 같은 럭셔리 브랜드 제품이라도 중국, 베트남 등 생산 환경과 작업자 숙련도에 따라 차이가 나타날 수 있는 만큼 개체의 차이는 정품과 가품을 판단하는 기준이 아니라고 일축했다.&nbsp;특히 무신사는 에센셜 공식 유통판매처인 '팍선'과 '센스'에서 판매하는 제품의 넥 메인 라벨 사진을 올리며 "크림이 지적한 정·가품 포인트가 서로 다르게 나타났다"고 밝혔다. &nbsp;&nbsp;무신사 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "무신사 부티크 제품, 특히 에센셜의 경우 정식 유통처에서 수급하는 제품이라 가품이 나올 수 없는 구조"라며 "크림은 제품 판매를 중개하는 플랫폼일 뿐이며 정품 판단 기준은 브랜드에게 달렸다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]LG전자는 왜 사업을 접을 때마다 주가가 오르나요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240007</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:18:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면
• LG전자가 태양광 사업 철수를 선언했습니다. 2010년 본격적인 양산 체제에 돌입한지 13년 만입니다.• 사업 실패에 매각도 못한 채 영업정지를 한다는 건 분명한 악재입니다. 근데 LG전자의 주가는 오히려 올랐습니다.• 왜 그럴까요? LG전자의 태양광 흑역사가 주는 교훈을 알아볼 필요가 있습니다.

LG전자가 또 한 번의 사업 철수를 선언했습니다. 지난해 모바일 커뮤니케이션(MC) 사업본부의 영업을 중단한 지 1년 만에 비즈니스솔루션(BS) 사업본부 내 태양광 모듈 사업(에너지사업부)도 접기로 한 겁니다. 이날 이 소식이 알려지자 코스닥 시장에서 LG전자 주가는 큰 폭으로 올랐습니다. 장 초반 전일 종가 대비 1000원가량 올랐던 게 최대 5000원(4.1%)이나 급등했죠.근데 왠지 이 패턴, 기시감이 듭니다. 지난해 4월 MC사업본부 철수 선언 때 4월에도 주가가 올랐었죠. 지난해 4월 5일 종가 기준 15만4500원이던 주가가 열흘여 뒤인 4월 19일 17만4500원까지 오른 바 있습니다.

LG전자 2월 23일 주가 추이.(사진=네이버금융)

한 회사의 구조조정 소식에 주가가 오르는 걸 인과관계로 단정 지을 순 없겠지만, 이런 상황을 꼭 ‘까마귀 날자 배 떨어진 듯’ 볼 필요도 없어 보입니다. 투자자들이 적자 사업의 구조조정을 원하고 있었다는 방증이란 겁니다. LG전자 태양광 사업 역사를 보면 타당한 해석입니다.
2020년에 꺾였고, 2021년엔 정리 조짐 보였다
LG전자는 따로 태양광 관련 실적을 내지 않습니다. 다만 BS부문이 신설된 2018년부터 시장점유율이나 패널 판가 추이, 원자재 매입액, 공장 가동률 등을 공시했는데요. 이 데이터를 보면 LG전자의 태양광 관련 비즈니스가 2020년부터 꺾인 게 확인됩니다.생산능력과 생산 실적, 가동률 관련 지표를 확인해봅시다. 2016년 태양광 패널 생산능력에서 953MW였던 것을 2019년 2285MW까지 올렸죠. 이 기간 생산 실적도 939MW에서 1854MW까지 두 배가량 늘어났으니 실제로 태양광에 힘을 싣고 있던 셈입니다.

LG전자의 태양광 패널 생산능력과 실적, 가동률을 보면 사업이 언제 꺾인지 확인할 수 있다.(자료=LG전자 공시)

이런 추세는 그다지 오래 가지 못했습니다. 생산실적은 2020년 1277MW로 전년 대비 30%가 꺾였고요. 2021년 3분기에는 640WM로 연 환산 시 전년 대비 35% 가까이 또 낮아졌습니다. 실제로 2020년 패널의 원재료인 폴리실리콘 가격이 급등하며 태양광 시장 분위기가 안 좋아지기 시작했고요. 2021년엔 LG전자가 태양광 사업을 사실상 접을 준비를 하고 있었다는 걸 확인할 수 있죠.10년 넘게 유지한 사업을 접게 된 이유는 태양광 패널 판가 하락에 있습니다. LG전자 공시에 따르면 관련 수치가 확인되는 2017년부터 5년간 판가는 단 한 번도 오른 적 없습니다. 2017년이 전년 대비 19.2%하락하며 가장 큰 폭의 낙폭을 보였지만 2018년 -3.5%, 2019년 -6.2%, 2020년 -3.0%, 2021년 3분기 -5.0% 등 매년 하락세가 이어졌죠. 심지어 원재료 값이 올랐던 2020~2021년 2년동안도 마찬가지였습니다. 원가는 올랐는데 판가는 오르지 않았다는 것의 의미는 명확합니다. 팔아도 남는 게 없다는 겁니다.

투자는 많이 했지만 점유율은 올리지 못했고, 원가는 올랐지만 판가는 매년 떨어졌다. '치킨게임'에 따른 사업 구조조정이 유발됐음을 짐작할 수 있다.(자료=LG전자 공시)

LG전자는 패널 투자를 더 확대한 2016년 1.2%였던 태양광 패널 시장점유율을 2017~2018년 1.4%, 2019년 1.6%으로 소폭 끌어올렸습니다. 하지만 그때뿐이었습니다. 2020년엔 1.0%로 다시 낮아졌고 지난해 또한 이 수치를 회복하지 못했습니다. 산업 내 격렬한 '치킨게임'이 벌어지며 수익성을 내지 못한 게 결국 LG전자가 태양광 사업 자체를 포기하는 결정적 원인이 된 것으로 보입니다.
LG전자에게 '선샤인'은 없었다
왜 LG전자의 태양광 사업이 이처럼 처참하게 무너진 걸까요. LG전자는 2010년대부터 태양광 수직계열화를 내세우며 이 사업에 뛰어들었습니다. 세계적으로 태양광 생태계 플레이어가 이미 많이 등장한 가운데 다소 뒤늦은 참전이긴 했습니다. 다만 한화나 삼성, 현대중공업(현대에너지솔루션) 등 국내 대기업들도 비슷한 시기 시장에 진입한 걸 고려하면 최소한 우리나라에선 그다지 늦지 않았던 셈입니다.

LG는 태양광 사업 진입부터 ‘수직계열화’에 성공했다고 평가받았다. 하지만 뚜껑을 열어보니 그렇지 못했다.(사진=LG전자)

LG그룹의 태양광 수직계열화 전략은 이랬습니다. LG화학이 태양광 전지와 패널의 원재료인 폴리실리콘을 만들면 LG실트론(현 SK실트론)이 이를 받아 웨이퍼를 만듭니다. LG전자가 웨이퍼를 가공해 태양전지와 모듈을 만들면 LG CNS는 발전소 프로젝트를 진행하고요. 최종적으로 LG솔라에너지가 발전소를 운영하겠다는 생각이었습니다. LG디스플레이 또한 LCD 기반의 박막형 태양전지를 만들기로 했죠.‘새 먹거리를 만든다’는 비전하에 LG 태양광 역사는 이처럼 화학과 전자, 디스플레이, IT 등 그룹 전체 계열사를 아우르는 대규모 사업으로 시작됐습니다. 나아가 중장기적으론 에너지 저장장치(ESS)나 빌딩 에너지 관리 솔루션 등 신사업까지 진출할 수 있는 큰 ‘포석’이었던 겁니다.하지만 태양광 시장은 LG전자가 본격적으로 패널 양산에 돌입한 이듬해부터 찬바람이 불기 시작합니다. 중국 업체들이 폴리실리콘, 웨이퍼, 셀, 모듈을 낮은 가격에 쏟아내기 시작하며 미국 태양광 업체들이 줄줄이 파산하기 시작한 겁니다. 가격이 폭락한 폴리실리콘의 경우 2011년 초 킬로그램 당 80달러까지 올랐던 게 같은 해 말 30달러 아래로 내려갔고 이듬해부터는 10달러 선에서 오르락내리락했죠.

2010~2020년 폴리실리콘 가격 추이.(자료=블룸버그, 나이스신용평가)

깜짝 놀란 LG는 계열사의 증설 계획을 줄줄이 취소하거나 조정했습니다. 당초 LG화학에서 만들려던 폴리실리콘 생산 계획을 차일피일 미루더니 2016년 공식적으로 취소했고요. LG실트론도 태양전지 웨이퍼 라인 증설 속도를 늦추다 결국 2013년 태양광 사업 철수를 선언했죠. 중국 업체들의 공세에 업스트림에서 먼저 ‘백기’를 든 겁니다.다만 이때까지만 해도 LG전자는 태양광 사업에서 완전 철수할 생각은 없었습니다. 업스트림은 포기하게 됐지만 패널 생산단의 미드스트림에선 승산이 있다고 본 것이죠. 2016년 구미공장에 5000억원 투자를 선언하며 재차 사업에 시동을 걸었습니다. 하지만 중국 업체들이 해가 갈 수록 더 낮은 가격에 제품을 내놓자 LG전자는 결국 수익성을 확보하지 못한 채 진퇴양난에 빠지게 됩니다.LG전자는 2018년 구본무 전 회장이 급작스럽게 작고한 뒤 구광모 회장이 취임하면서 LG전자 태양광은 거의 주목받지 못하게 됐습니다. 간간이 새로운 기술이 개발됐다거나 소규모 수주에 성공했다는 소식은 있었지만 그 이상의 뭔가를 보여주지 못한 채 사업을 마무리하게 됐습니다.이런 행보는 MC사업본부의 실패와도 궤가 거의 비슷합니다. MC사업본부는 스마트폰 시대로 넘어오며 2010년대 초반 시장점유율을 끌어올리는데 실패했고, 이후 사용자를 늘리기 위해 갖은 안간힘을 썼지만 세계 시장 점유율에서 앞 자리수 하나도 바꾸지 못했죠. 매각을 시도했지만 그 또한 실패하자 결국 지난해 수 조원의 손실하고 영업을 중단하는 쪽을 택했습니다.
시장 판단 미스, 또 한 번의 비싼 ‘수업료’
LG전자의 태양광 사업 실패 원인은 크게 두 가지가 보입니다. 우선 시장 경쟁에 대한 이해도가 낮았다는 것이고요. 또 내수 시장이 생각보다 덜 컸다는 문제도 있습니다.시장 경쟁의 관점에서 보면 이렇습니다. LG전자는 수직계열화를 통해 이 시장에서 하나의 완성된 생태계를 만들려 했었죠. 분명 일리는 있어 보였습니다. LG디스플레이가 영위했던 LCD 디스플레이와 태양광 웨이퍼의 제조방식이 기술적으로 비슷해 비교적 진입 장벽이 낮았고요. 또 LG화학이 원재료인 폴리실리콘을, LG실트론이 잉곳과 웨이퍼를 만들 수 있었기 때문에 전반적인 포트폴리오가 완성돼 보였죠.

시장이 크게 성장하고 기술력을 갖추고 있으니 LG전자는 태양광에서 승산이 있다고 내다봤다.(자료=한국수출입은행)

상황이 계산대로 돌아가지 못한 건 중국이 국가적 지원에 힘입어 시장 전체를 집어 삼켰기 때문입니다. 원재료인 폴리실리콘이나 1차 소재인 웨이퍼가 중국 업체들에 선점당했고, 태양광 전지와 셀 또한 이미 과점이 진행 중인 상태였습니다. 중국 업체들이 저가 공세로 나오는 가운데 LG전자는 ‘기술력’(효율성)을 앞세워 입지를 세우려 했죠. 하지만 이미 LCD에서 세계적 기술력을 갖춘 중국 업체들에게 높은 진입 장벽은 아니었죠.이 시장이 얼마나 중국 중심으로 돌아가는지를 보여주는 데이터가 있습니다. 한국무역협회 국제무역통상연구원에 따르면 2019년 기준 세계시장에서 중국의 태양광 가치사슬 비중은 폴리실리콘 63%, 잉곳 95%, 웨이퍼 97%, 태양전지 79%, 태양광모듈 71%에 달합니다. 사실상 중국 업체들이 시장을 과점하고 있는 겁니다. 2021년 전세계 모듈 출하량 순위에서 세계 10위 내 중국 업체가 7곳이고 우리나라 업체는 한화솔루션(9위) 한 곳에 불과하죠.

(자료=한국무역협회 국제무역통상연구원)

태양광 생태계에 속한 플레이어들이 오랫동안 출혈 경쟁을 펼친 것도 난관이었습니다. 과거 보조금을 받으면서 태양광 제품을 팔 땐 괜찮았지만, 그렇지 못한 상황에서는 마진이 훼손될 수밖에 없었던 겁니다. 대표적인 시기가 2011~2013년입니다. 우리나라 태양광 패널 1위 업체 한화솔루션이 이 기간 적자를 5000억원 넘게 쌓았죠. 이후 흑자를 내긴 했으나 영업이익률은 2~3%대에 그치고 있고요. 이제 수익성이 확보된 줄 알았더니 2020년 폴리실리콘 가격이 급등하면서 다시 5분기 연속 다시 적자 추세입니다. 국내 1위 업체도 고전하는 판국에 2위 업체가 살아남을 틈바구니가 없었던 겁니다.
생각해 볼 문제LG전자는 모바일과 태양광이라는 두 사업에서 침체기를 겪었고, 그 과정에서 추가 투자를 통해 재개를 노렸지만 모두 실패했습니다. 이런 결과가 주는 교훈은 이렇습니다. 모두가 어렵다고 했을 때 다시 도전하는 건 분명히 용기이지만, 그런 도전이 모두 성공하긴 어려운 만큼 때론 아픈 결단도 필요하다는 겁니다. 구광모 회장 체제에서 LG는 아픔을 감내하고 새로운 도전에 나서는 법을 배우고 있는 것으로 보입니다.

(사진=LG전자)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[지주사로 탈바꿈 포스코...포항과 함께 간다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230023</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 09:14:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코가 지주사 체제로의 전환을 통해 미래 친환경소재 전문기업으로의 도약을 추진한다. 철강과 이차전지 소재, 수소 등을 그룹의 핵심 기반사업으로 선정해 지주사 중심으로 각 사업들의 경쟁력을 제고하고, 시너지를 창출한다.철강사업은 글로벌 탄소중립 확산으로 CCUS(탄소 포집 및 활용·저장기술), 수소환원제철 기술 완성 등 친환경 생산체제로의 전환이 중요한 화두로 떠오르고 있다. 철강 전담 사업회사인 포스코는 저탄소 생산기술을 연구개발하고, 생산체제 전환을 주도할 계획이다.이차전지소재 사업은 고객 파트너십 기반으로 2030년까지 양·음극재 생산능력을 68만톤까지 확대하고, 선도 기술 확보를 통해 글로벌 Top-Tier로 도약한다는 방침이다.리튬·니켈 사업은 이미 확보한 자체 광산·염호와 친환경 생산 기술을 활용하여 본격적인 개발에 착수하고, 추가&nbsp;원료 확보에 총력을 기울여 2030년까지 리튬은 22만톤, 니켈은 14만톤 규모의 생산 능력을 갖출 계획이다.수소사업의 경우, 7대 전략국가 중심의 블루·그린수소 글로벌 공급망 구축과 핵심 기술 개발 투자 등을 통해 2030년까지 50만톤, 2050년까지 700만톤 생산체제를 구축할 계획이다.에너지 분야는 LNG, 암모니아, 신재생 에너지 등 수소경제와 연계한 사업을 확대한다. 건축·인프라 분야는 친환경 및 스마트 기술을 기반으로 스마트 시티, 모듈러 등 친환경 건축과 플랜트 사업을 강화할 계획이다. 식량사업은 조달 지역 다변화 및 밸류체인 확장을 통해 성장을 더욱 가속화한다는 방침이다.포스코는 지난 달 28일에는 임시 주주총회를 열고 주주들에게 지주사 전환에 대한 찬반 의견을 물었다. 주식수 기준 75.6%의 주주가 의결권을 행사했으며, 출석 주주 89.2%의 압도적인 찬성률로 가결되었다.특히 사업 회사인 포스코(신설법인)는 분할 전 포스코의 인력과 자산을 이전 받는다. 본사도 포항으로 유지되며 생산, 세금, 고용, 투자 등 모든 측면에서 변함없이 지역사회에 기여할 예정이다. 포스코는 포항 및 광양 지역에서 운명공동체로서 지역과 함께 발전하고 성장해 왔다. 포스코의 지주사 체제 전환을 통해 그룹차원에서 미래기술연구 성과를 창출하고 2차전지 소재와 수소 등 다양한 사업에서 안정적인 성장을 이뤄낼 전망이다. 이를 통해 포항 및 광양 지역의 발전에 기여할 것으로 기대된다.철강사업은 분할 후에도 그룹의 핵심 사업으로서 중추적인 역할을 계속하게 될 것이며, 탄소중립 생산체제로의 단계적 전환과 그린 철강 경쟁력 강화를 위해 수소환원제철, 전기로 등 친환경 설비 투자를 더욱 확대, 강화한다는 계획이다.

포스코가 지난해 7월 포항 포스텍 내에&nbsp;미래의 유니콘을 꿈꾸는 스타트업들의 든든한 파트너가 되어주기 위해&nbsp;준공한&nbsp;체인지업 그라운드&nbsp;전경.

일례로 포스코그룹은 최근 2차전지 핵심소재인 양극재를 연간 6만t 생산할 수 있는 공장을 지역에 건설키로 한 바 있으며, 지난해 7월에는 포항 포스텍 내에 지상 7층, 지하 1층, 연면적 28,000㎡ 규모로 체인지업 그라운드 포항을 준공했다. 체인지업 그라운드는 포스코가 실리콘밸리와 더불어 태평양 서안에 위치한 또 하나의 퍼시픽 밸리를 만들어 나가겠다는 비전 하에 운영하는 스타트업 공간이다. 이밖에 포스코는 차세대 신소재로 손꼽히는 ‘그래핀’을 세계 최초로 개발하고 상용화한 벤처기업 ‘그래핀 스퀘어’를 포항시에 유치하기도 했다.앞으로도 포스코는 부생수소 생산설비 증설, 수소출하센터 충전소, 고순도니켈공장, 양극재 6만톤 공장 신설 등 신사업 분야 투자 및 포항 1고로 박물관 설립 등 지속적인 투자와 사회 공헌을 통해 지역사회와 함께 발전하고 공존해나갈 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구준엽이 보는 미술계의 미래는…"작가들, NFT로 갈 때 됐다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230062</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230062</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 15:17:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구준엽 작가가 22일 스타필드 하남에서 개막한 'Amulet_호령전_범을 깨우다' 전시회에 출품한 자신의 작품 앞에서 포즈를 취하고 있다.(사진=블로터 강승혁 기자)


그룹 클론 출신의 구준엽 아트테이너 작가를 만났다. 22일 스타필드 하남에서 개막한 원화 및 메타버스 하이브리드 전시회 'Amulet_호령전_범을 깨우다'에서다. 구 작가는 직선적 성질을 가진 박스 테이프를 활용해 호랑이의 용맹함과 생동감을 표현하는 '테이프 아트'를 보여줬다. 기자에게 작품세계를 열띤 어조로 설명하는 구 작가의 모습에선 댄스가수의 끼보다는 원숙함이 물씬 느껴졌다.이번 전시 주제는 '호랑이의 영험한 기운'으로, 임인년의 상징인 호랑이의 모습을 그려낸 작품들로 국민들에게 희망의 메시지를 전달하자는 취지다. 이이남, 강형구, 박대성 등의 미술계 거장들도 함께 참여했다. 원화와 디지털 작품 그리고 NFT(대체불가능토큰)와 메타버스 공간에서의 전시를 동시에 관람할 수 있다. 정통 회화 거장들의 NFT 작품이 개막과 동시에 업비트에서 판매된다.전시회에 NFT를 융합하려는 시도로 아트씬의 변화를 엿볼 수 있다. NFT는 유일성을 부여하는 블록체인 기술을 통해 디지털 콘텐츠를 자산화하고 거래할 수 있게 한다. 블록체인 데이터 플랫폼 기업 체이널리시스의 분석에 따르면 지난해 전 세계 NFT 시장은 최소 269억 달러(약 32조원)로 추산된다. 구 작가는 기자와의 인터뷰를 통해 NFT의 확산과 미술계의 변화에 대해 자신의 견해를 가감없이 들려줬다.
"아티스트들, NFT 관심 매우 크다"
현재 크립토 아트씬에선 디지털 환경에 익숙한 신진작가와 디지털 아트 작가들이 주로 이름을 올리고 있다. 오프라인에 소재한 갤러리 위주로 활동하는 작가, 원로 예술가들도 보편적으로 NFT 아트를 그리는 때가 올까? 아직은 단언하기 어려우나, NFT 시장에 대한 관심만은 지대하다.구 작가는 자신과 교류하는 아티스트들이 NFT 아트에 대해 "관심이 매우 많다"고 전했다. 그는 "여기 인더스트리에서 '갈 때가 됐다'는 분위기이지만 제 생각은 아직 온 거 같진 않다"며 "(NFT 아트)컬렉터는 엄청 많은데 우리는 모른다. 작품을 사는 방법도 모르고 대중화돼 있지가 않다"고 토로했다. 그는 "신용카드로도 안 되지 않느냐"고 농담기 섞인 어려움을 전했다.그러나 구 작가는 "많은 아티스트들이 (NFT 아트를)하셔야 할 거 같다"며 "다른 시장에 폭넓게 앞으로 작품을 선보일 수 있기 때문이다"라고 강조했다. 그는 원화를 원하는 수집가와 메타버스 공간에 들어와야만 살 수 있는 작품을 모으는 컬렉터가 서로 다른 시장에 있다고 봤다. NFT 아트는 점점 유행이 돼 '훅 왔다가 훅 가진 않을 것'이라는 구 작가의 생각이다.'테이프 아트'를 하는 구 작가가 디지털 작품을 만들기 위해 더 많은 수고를 들이지는 않았을까? 구 작가는 "디지털화한다고 해서 작품을 차별화하진 않고 원화만 생각한다. 그냥 원화그리듯이 그렸다"며 "저도 잘 블록체인을 잘 모르니까 도와주시는 분들이 영상도 만들어주시고 음악은 제가 직접 만드는 방식으로 제작했다"고 설명했다.
NFT 아트와 저작권법의 합치는 풀어야 할 숙제
이는 구 작가가 원화를 그리고, 이를 보조자들이 디지털 작품화했다는 뜻이다. 이 경우 원화는 구 작가가 단독저작자가 맞지만, 원저작물을 재창조한 영상저작물의 저작자는 누구일까. 저작권법은 2인 이상이 공동으로 창작한 저작물로서 각자의 이바지한 부분을 분리해 이용할 수 없는 것을 '공동저작물'로 정의한다. 이 때 '공동으로 창작'했다는 행위를 인정받기 위해선 창작성 있는 표현에 기여를 해야한다고 전문가들은 보고 있다.&nbsp;구 작가는 "원화의 퀄리티를 최대한 뽑아낸 후 감독님이 디지털 아트로 변형을 해주신 것"이라며 "뮤직비디오를 만들어준다고 하면 가수가 있고 작곡가가 있고 뮤직비디오 감독은 저작권이 없지 않느냐"고 말했다. 행사 관계자는 "원화인 2D 그림을 변형시킨 아이디어도 구 작가님이 냈다"고 전했다.향후 NFT 아트가 확산될 경우 현대미술에서도 경계가 모호한 저작권 제도를 합치시키는 것이 관건이다. 현대미술의 사조가 개념미술까지 확장하면서 작가는 콘셉트와 아이디어를 창조하는 주체로, 시각적인 구현은 보조자 또는 장인들에게 맡기는 관행이 일반화했다.보조자와 저작자의 경계가 명확하지 않은 작품이 NFT로 발행됐을 때는 저작권 문제가 복잡해질 수 있다. 한국 저작권법은 추급권(미술품재판매보상청구권)을 인정하지 않는데, NFT 환경에선 작품 판매 시마다 원저작자가 로열티를 받을 수 있어 추급권 개념을 내재하고 있기 때문이다.
LG전자 올레드 TV, 디지털 아트 보여주는 '창'으로 적합한가?
이번 전시회를 후원한 LG전자는 "LG 올레드 TV는 화소 하나하나가 스스로 빛을 내고 이를 자유자재로 조절하는 섬세한 화질 표현이 장점"이라며 "과장되지 않고 자연스러운 색을 표현해 예술 작품 전시에 최적의 TV로 평가받는다"고 홍보했다.이 말대로 LG 올레드 TV는 디지털 아트를 표현하기에 최적화된 기기일까. 꼭 그렇지는 않아 보인다. 구 작가는 "색깔은 괜찮은데 좀 '쨍한' 느낌이 있다"며 "진짜(작품)를 볼 때는 약간 좀 눌러져야 하는 느낌이 있을 때도 있다"고 평했다.'쨍한' 느낌은 올레드 디스플레이의 특성에 기인한다. 올레드는 빛의 양을 화소별로 조절해 명암비가 우수하다. 명암비가 높으면 머리카락을 한 올씩 구분할 수 있다. 이 같은 '정직한 표현'이 예술의 세계에서는 매력적이지 않을 수 있다는 지적이 나온다.구 작가는 "너무 환한 느낌은 좀 있지만, 원화에서 느낄 수 있는 질감과 두께감과 무게감은 모니터로 볼 때는 어쩔 수 없는 것"이라고 전했다.마지막으로 구 작가는 "저는 팝아트와 음악을 하는 사람으로 이를 접목해 제 그림을 리듬감있다고 생각한다"며 "저의 작품에서 느낄 수 있는 리듬감, 비주얼, 색감을 같이 느껴주셨으면 좋겠다"고 전시회 참관을 독려했다.호령전의 서울과 경기 전시는 청담 갤러리원과 스타필드 하남에서 2월 22일부터 3월 9일까지 이어진다. 청담 갤러리원에서는 원화 작품, 스타필드 하남에서는 원화 그리고 NFT와 디지털 작품이 공개된다. 부산 전시는 신세계 센텀시티에서 오는 3월 11일부터 31일까지 원화 작품과 NFT 작품을 함께 감상할 수 있다. 메타버스 전시는 업비트 운영사인 두나무의 '세컨블록' 플랫폼에서 공개 예정이다.

스타필드 하남에서 열리는 '호령전' 전경.(사진=프레인글로벌)&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자, 13년만에 태양광 패널 사업 접는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230009</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 06:20:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 2010년부터 뛰어든 태양광 패널 사업을 접는다. LG전자는 지난해 스마트폰 사업을 중단한 데 이어 올해 태양광 패널 사업도 영업 중단하며 비주력 사업에 대한 구조조정 속도를 올리고 있다.LG전자 측은 23일 보도자료와 공시를 통해 태양광 패널 사업의 영업을 오는 2분기를 끝으로 정지한다고 밝혔다. 영업정지 금액은 2020년 매출 기준 8817억원으로 같은 해 전체 매출의 1.5% 상당이다. LG전자는 지난 22일 이사회를 통해 태양광 패널 사업 영업 중단을 승인했다.

LG전자 태양광 패널 공장.(사진=LG전자)

사업을 접은 이유는 태양광 패널 사업의 경쟁 심화와 실적 부진 때문이다. LG전자는 “가격 경쟁 심화와 원자재 가격 상승 등 다양한 요인으로 글로벌 태양광 패널 사업의 불확실성이 지속 증가하고 있다”고 설명했다.LG전자는 1985년 다결정 태양광 셀을 개발하며 일찌감치 기술력을 확보했다. 본 사업을 시작한 시점은 2010년으로, 2009년 독일계 시험인증 기관 TUV 라인란드로부터 태양광 셀 테스트 인증을 확득한 뒤 이듬해부터 양산에 나선 것이다.발전 효율이 높은 단결정 N-타입 셀의 기술력은 세계적 수준으로, 2020년 미국 주거용·상업용 태양광 모듈 시장에서 한화큐셀에 이어 점유율 2위(12.9%)를 차지하기도 했다.다만 LG전자는 2020년 태양광 사업 매각을 시도했는데, 이는 중국을 중심으로 2010년대부터 태양광 에너지 생태계 전반에 가격 경쟁이 벌어지며 수익성을 잃어버렸기 때문이다. 매각이 순조롭게 이뤄지지 않자 결국 영업중단을 결정한 것으로 풀이된다.

LG전자 태양광 사업 연혁.(사진=LG전자)

LG전자는 사업이 완전히 중단되는 시점까지 LG 태양광 브랜드를 유지함과 동시에 고객 지원을 당분간 지속한다. 패널 생산 또한 향후 서비스 지원에 필요한 재고를 유지하기 위해 오는 2분기까지 계속될 예정이다.사업을 영위해왔던 비즈니스솔루션(BS) 사업본부는 이번 구조조정을 통해 사업 포트폴리오를 IT(노트북, 모니터)와 인포메이션 디스플레이(ID·사이니지, 상업용 TV 등), 로봇 사업으로 재조정한다. 태양광 에너지 사업 가운 에너지 저장장치(ESS)나 에너지 관리 솔루션(LG 비콘) 등 신재생에너지 관련 연구개발은 지속한다. LG전자 태양광 사업을 담당했던 에너지 사업부 직원은 국내 600명을 포함해 총 900여명이다. LG전자는 사내 타 사업본부와 계열사 인력 수요, 직원 역량과 의향을 종합적으로 판단해 직원을 재배치할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오T '평점 5.0'인 택시 기사는 왜 뿔이 났을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210104</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210104</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 04:20:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오T 크루 모집 광고. (사진=카카오T 크루 모집 홈페이지)

“카카오T 크루 정규직 기사 모집 광고 보고 지원해서 시험 보고 합격했는데, 완전 허위광고다. 전액관리제라고 했는데 여전히 사납금제로 운영되고 있다. 평점 5.0을 유지하려면 근무시간 10시간을 넘기기 일쑤다. 엄청난 스트레스다.”22일 카카오T 크루로 일하고 있는 택시 기사 A씨는 &lt;블로터&gt;에 이렇게 말했다. ‘카카오T 크루’는 ‘카카오T 블루’를 운영하는 법인택시회사의 정규직 기사다. 카카오모빌리티의 자회사인 ‘KM솔루션’과 가맹계약을 맺고 있다. 카카오T 블루는 자동배차 시스템을 제공하는 카카오T만의 택시 서비스다.카카오T는 크루가 되면 사납금제가 아닌 전액관리제에 따른 월급제로 안정적으로 일을 할 수 있다고 홍보하고 있다. 사납금제에서 기사는 하루에 10~20만원 정도의 금액을 법인운수회사에 내야 한다. 차량 대여료 명분이다. 하지만 전액관리제는 기사가 벌어들인 금액을 전액 회사에 내고 노사 간 입금협정에 따라 월급을 받는 방식이다. 이에 기본급 미달 시 임금 삭감이 없고, 법인운수회사가 수납하는 시스템도 간편해져 기본급 외 성과급 측정을 통한 수당 지급이 수월해졌다는 것이 카카오 측 설명이다.또 카카오는 10시간 근무엔 식사 및 휴게시간이 포함되며, 차량 또한 3년 이내 출고된 신차로 쾌적한 근무환경에서 일할 수 있다며 크루를 모집하고 있다. 인공지능(AI)에 의한 자동배차로 공차율을 줄일 수 있는 것도 장점으로 꼽고 있다.하지만 택시업계의 말을 종합하면 현실은 다르다. 일단 자동배차는 기사들에겐 ‘강제배차’다. 근처 2~7km에 있는 손님이 자동 배정되는 시스템인데, 목적지도 알 수 없다. 콜 거절 버튼도 없다. 이와 함께 카카오T 크루에게 ‘콜 몰아주기’가 일어나고 있다는 의혹까지 업계에서 제기되고 있지만, 카카오T 크루 입장에선 마냥 좋은 일만은 아니다. 스트레스다.손님을 태운 상태에서 목적지에 도착하기도 전에, 다음 손님 콜이 미리 들어오는 경우도 있어서다. 이때 타고 있던 손님이 목적지를 바꾸는 경우도 생긴다. 또 다음 콜을 한 손님이 콜 취소를 하지 않고 기사가 오길 오랜 시간 기다리기도 한다. 이에 기사 입장에선 태운 손님을 적당한 곳에 내려주거나, 다음 손님에게 전화를 걸어 양해를 구하기도 한다. 전화를 받지 않아 영문도 모른채 기다렸던 다음 손님 중엔 택시가 늦게 왔다며 타자마자 욕설을 내뱉는 경우도 있다. 이는 결국 낮은 평점으로 돌아온다.

(맨 왼쪽) A씨가 유지하고 있는 카카오T 평점. (사진=카카오T 크루 A씨 제공)

거절할 수 없는 콜이 지속적으로 들어오지만, 콜을 잘 받지 않으면 배차 수 자체가 줄어들 수 있다. 휴게시간이 없을 수밖에 없다. 화장실에 가지 못하니 방광염에 걸리거나, 성인용 기저귀를 입고 일하는 기사도 있다. 휴게시간이 없는 건 ‘사납금제’때문이기도 하다. 전액관리제를 운영하고 있다고 홍보하고 있지만 여전히 현장에선 사납금제로 운영되고 있다. 사납금이 기본급이고, 사납금 이상을 번 돈이 성과급이다. 그런데 사납금과 성과급 배분 비율이 운수회사마다 다르다. 택시업계에 따르면 카카오T 크루 운수회사일 경우 사납금도 상대적으로 높다고 전해진다. 사실 정확한 기준은 대부분의 운수회사들이 공개하지 않는다.A씨는 “전액관리제 때문에 온 건데 실질적으론 사납금제로 운영되고 있었고, 사납금을 못 맞추면 임금이 삭감돼 압박을 받는다”며 “카카오에선 시스템만 제공하기 때문에 나머지 부분은 운수회사 방침에 따를 수밖에 없다고만 한다”고 말했다. 택시업계 관계자는 “카카오T 크루를 하면 콜을 더 많이 받기 때문에 사납금이 높을 수밖에 없다”면서 “그리고 전액관리제라고 하지만 사실상 일반 법인회사 안에 속해 가맹사업만 하는 건데, 그걸 알고 들어간 분들은 사실 몇 없을 것”이라고 꼬집었다.이 때문에 기사들은 높은 노동강도 속에서 사납금을 채우기 위해 공고와 달리 긴 노동시간을 견딜 수밖에 없다. 노동시간이 길어지는 건 높은 평점을 유지하기 위한 것도 있다. 쾌적한 차내 환경을 만들어야 해서다. 그런데 이 또한 운수회사마다 사정이 다르다. 세차를 하기 위한 물이 안 나오는 곳도 있다. 차량 매트 청소기가 제대로 작동하지 않기도 한다. 이에 기사들은 울며겨자먹기로 세차장에 가 자비를 내고 세차를 하거나, 돈을 아끼기 위해 충전소 등 거래처에 가서 세차를 하고 오기도 한다. 이러한 노력을 해서 평점을 높게 유지한다고 해도 인센티브가 명확하지 않다. 결국엔 사납금 이상을 벌어야 성과급을 가져갈 수 있기 때문이다. 이 때문에 세차에 신경을 쓰지 않고 일만 하는 기사들도 있다고 한다. 한마디로 관리해야 할 것은 많고 사납금은 채워야 하고 과로가 누적되는 악순환이다.평점 5.0을 유지하고 있는 A씨가 스트레스를 받는 이유다. 그는 “높은 평점을 유지했다고 상장도 받고 소정의 인센티브도 가맹 본부로부터 받았는데 딱 한 번, 그게 끝이었다”면서 “신경쓸 건 너무 많고 다 평점과 연결되고 완벽하게 해낸다는 게 보통일이 아니라 압박감이 크다”고 토로했다.

카카오모빌리티는 카카오T 크루가 되면 이러한 장점이 있다고 홍보하고 있다. (사진=카카오T 취업 안내 네이버 블로그 및 카카오T 크루 모집 홈페이지)

이 외 주취자나 악성고객을 만나 평점이 하락하거나 협박을 받아도 참아야 한다. 간혹 카카오T 앱에 공개된 기사의 실명, 얼굴, 휴대전화번호까지 캡처해 협박을 하는 이들도 있다고 한다. 그런데 일단 고객 불만이 접수되면 카카오에서 기사님 교육·개선 등이 필요하다고 운수회사에 전달한다. A씨는 “‘이 손님 다시 만나지 않기’ 기능이 있지만, 카카오에서 심화교육을 할 때 ‘그렇게 되면 기사님들 콜도 줄겠죠?’라고 얘기해서 쉽게 하지 못한다”면서 “카카오에 대한 고충인데 콜센터에서도 ‘더 이상 해드릴 게 없다’면서 매뉴얼만 읊는 답답한 상황이고 운수회사에 말하면 카카오에서 제재들어온다고 하며 서로 미룬다”고 말했다. &nbsp;그러면서 “카카오가 현장관리는 전혀 안 하면서 광고만 그렇게 하고 모집하면 안 된다”고 강조했다.또 다른 택시 기사 B씨는 “사실 요즘 택시대란은 택시가 없어서가 아니라 법인택시 기사들이 현장을 떠나기 때문이다”면서 “쉬지도 못하게 일을 시켜버려서인데 카카오도 마찬가지다”고 귀띔했다. 이어 “개인택시 가운데서도 카카오와 가맹택시 계약을 했다가 해지하는 이들이 많아 지고 있다”면서 “정해져 있는 콜이 가맹택시들로 집중되는 데다, 개인택시는 또 평균 연령이 높아 너무 힘들어서 그런 것”이라고 덧붙였다.&nbsp;이러한 택시업계 불만과 관련해 카카오모빌리티 측은 “자동배차는 계속 손님을 찾으며 영업해야 하는 일반택시와 달리 승차거부없이 근무할 수 있어 초심자의 업무적응이 상대적으로 수월하고 기존 종사자들도 영업 스트레스에서 벗어나 안정적인 근무가 가능하다는 평가를 받고 있다”며 “휴식 및 식사 등으로 운행이 어려운 상황일 경우 본인 선택에 따라 ‘콜멈춤’ 기능을 통해 콜을 수행하지 않을 수 있다”고 답했다.또 카카오T 블루 가맹서비스 운영을 위해 가맹본부인 KM솔루션과 가맹 계약을 맺는 주체는 법인택시 소속 기사들이 아니라 ‘법인택시 사업자’라는 입장이다. 또 해당 법인택시 사업자가 기사들을 채용해 근로계약을 맺는 것이라고 덧붙였다.카카오모빌리티 관계자는 “KM솔루션은 가맹본부로서 각 가맹점에 전액관리제를 포함한 법규 준수 의무를 고지하고 있지만 직접 확인하거나 통제할 수 있는 법적 근거나 권한이 없다”면서 “하지만 아직까지 일부 법인운수사가 불법적인 형태의 사납금제를 시행하고 있고 이는 국내 택시업계 자정 노력과 주무관청인 국토교통부, 지방자치단체, 고용노동부의 적극적인 관리 감독이 필요한 부분이다”고 말했다.카카오모빌리티는 △KM솔루션인 가맹본부의 역할은 관제시스템, 재무·회계 관련 인프라, 기사 교육 프로그램 구축과 운영 등 영업활동 전반을 관리할 수 있는 시스템과 기술을 운수사에게 제공하는 것이고 △계약을 맺은 법인운수회사의 역할은 제공받은 시스템을 기반으로 효율적으로 운행하고 기사를 채용해 월 수익을 제공하는 것이라고 설명했다. 또 △운수회사에 소속된 기사들은 교육 프로그램 이수 후 근무시간 준수 및 서비스 품질 가이드에 따라 운행하면 된다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]"넷플릭스만큼 푼다"…'왓챠'표 과몰입 콘텐츠, 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230159</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230159</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 23:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["오늘은 좀 매울지도 몰라라는 작품이 있어요. 동명의 에세이를 바탕으로 제작하고 있는 작품인데요. 관계가 깨질 위기에 있는 가족의 이야기를 담아낼 예정입니다. 말기암 선고를 받은 아내를 위해 요리를 1도 몰랐던 남편이 손수 밥상을 차리며 점차 관계를 회복해 가는 가족 이야기 인데요. 이야기가 가진 힘과 출연진의 연기력을 통해 몰입감 있는 콘텐츠가 될 것으로 예상하고 있습니다. 시청자들의 큰 반향을 이끌 것으로 기대하고 있어요"김요한 왓챠 콘텐츠개발 이사는 올해 예정된 오리지널 작품 중 기대작으로 '오늘은 좀 매울지도 몰라'를 꼽았다. 오늘은 좀 매울지도 몰라는 강창래 작가가 쓴 동명의 에세이를 기반으로 제작중인 콘텐츠다. 영상화 기획 당시만 해도 영화로 제작될 가능성이 높았지만, 왓챠가 오리지널 콘텐츠로 확보해 오는 12월쯤 공개할 계획이다. 앞서 지난달 &lt;블로터&gt;가 관련 콘텐츠 편성 소식을 최초로 전달한 바 있다.&nbsp;

왓챠 상반기 오리지널 콘텐츠 라인업. (사진=왓챠, 그래픽=채성오 기자)

왓챠는 '오늘은 좀 매울지도 몰라'를 비롯해 올해만 20여편의 오리지널 콘텐츠를 선보일 계획이다. 이는 넷플릭스가 올해 공개하는 한국 오리지널 시리즈(25편)에 버금가는 규모다. '익스클루시브'(독점작) 수급에 특화됐던 왓챠가 오리지널 콘텐츠에 눈을 뜬 이유는 무엇일까.&nbsp;
왓챠는 왜 오리지널을 늘릴까
2012년 영화 추천 서비스로 시작한 '왓챠'(WATCHA)는 머신러닝 기반의 추천 알고리즘을 통해 '개인의 취향에 맞는 콘텐츠'를 추천하는 플랫폼으로 자리잡았다. 고도화된 콘텐츠 추천과 회원 데이터베이스를 축적한 왓챠는 2016년부터 스트리밍 서비스 '왓챠플레이'를 서비스하며 본격적으로 OTT 시장에 뛰어들었다.&nbsp;왓챠플레이는 국내외 제작사와 콘텐츠 수급 계약을 맺고 영화와 드라마를 제공해왔다. 2020년 들어 OTT 플랫폼과 추천 서비스를 각각 '왓챠'와 '왓챠피디아'로 변경하고, 각 플랫폼에 맞는 서비스 고도화에 돌입했다. 워너미디어의 HBO를 비롯해, 다양한 기업과 파트너십을 맺고 '익스클루시브'(독점작)를 확보하며 현재 약 10만여편의 영상 콘텐츠를 제공하고 있다.&nbsp;다만, 같은 시기 한국에서 서비스를 진행한 '넷플릭스'가 다양한 오리지널 시리즈를 선보이면서 업계에서 두각을 드러내기 시작했다. 2016년 한국 서비스를 시작한 넷플릭스는 2019년 '킹덤'을 시작으로 시작으로 '인간수업', '좋아하면 울리는', '스위트홈', '오징어게임', '지옥', '고요의 바다', '지금 우리 학교는' 등 장르물 위주의 한국 오리지널 시리즈를 선보이며 현재까지도 'OTT=넷플릭스'라는 공식을 이어가는 모습이다.때문에 비슷한 시기 OTT 사업을 시작한 왓챠가 비교 대상에 오르곤 했다. 오리지널 콘텐츠가 OTT 플랫폼의 경쟁력이자, 근간을 이루는 만큼 외부 환경에 따라 서비스 매력도가 크게 떨어질 수 있다는 이유에서다.&nbsp;실제로 월트디즈니컴퍼니가 자체 OTT 플랫폼 '디즈니+'를 론칭하며 타사 OTT 플랫폼에서 자체 IP 콘텐츠를 제외했을 당시, 넷플릭스는 자체 오리지널 시리즈를 늘리기로 결정하며 경쟁력 제고에 나섰다. "올해 워너미디어의 OTT 플랫폼 'HBO 맥스'가 한국 서비스를 시작할 경우 왓챠에서 제공하던 HBO 콘텐츠를 보지 못할 것"이라는 주장이 설득력을 얻고 있다.&nbsp;"스타트업 규모로 시작한 왓챠가 '넷플릭스발 규모의 경제'를 따라잡는다는 것은 현실적으로 어려워 보이지만, 장기적 관점에서 볼 때 꾸준히 오리지널 콘텐츠를 확보해야 한다"는 목소리도 심심치 않게 들려왔다. &nbsp;

왓챠 주요 오리지널 라인업. (사진=왓챠 오리지널 라인업 영상 갈무리)

이런 위기의식 때문일까. 지난해부터 꾸준히 콘텐츠 수급에 나섰던 왓챠는 올해 20여편의 오리지널 콘텐츠를 공개하겠다는 야심을 드러냈다.&nbsp;앞서 지난해부터 &lt;블로터&gt;는 왓챠가 준비중인 '최종병기 앨리스', '시맨틱 에러', '오늘은 좀 매울지도 몰라' 등의 오리지널 편성 계획을 전하며 왓챠의 콘텐츠 다양성에 주목했다. 실제로 왓챠는 올해 공개되는 오리지널 콘텐츠 20여편 가운데 상반기에 9개 작품을 선보일 계획이다.&nbsp;드라마 부분은 지난달 공개한 '좋좋소'(시즌4)를 시작으로 '시맨틱 에러'가 오리지널 콘텐츠에 이름을 올렸다. 좋좋소는 '하이퍼리얼리즘 직장 공감 이야기'를 모토로 '정승네트워크' 직원들의 이야기를 다루며 온라인 상에서 입소문을 탄 작품이다. 왓챠가 오리지널로 확보한 시즌4부터 '정승네트워크'와 '백인터내셔널'의 생존 경쟁이 본격화되며 새로운 국면에 접어들었다. 연내 시즌5도 왓챠 오리지널로 공개될 예정이다.&nbsp;리디에서 연재됐던 동명의 '보이스러브'(BL) 장르 웹소설을 각색한 '시맨틱 에러'는 지난 16일부터 왓챠 오리지널로 공개됐다. 영화 '극한직업'의 이병헌 감독이 총감독을 맡고 '내가 버린 여름'을 연출한 서성원 감독이 공동연출은 맡은 '최종병기 앨리스'도 왓챠 오리지널로 공개될 예정이다.&nbsp;이 외에 '인사이드 리릭스', '노키득존', '지혜를 빼앗는 도깨비', '조인 마이 테이블', '더블트러블' 등 다양한 예능이 왓챠 오리지널 편성을 마친 상태다. 한국 프로야구 구단 '한화이글스'의 변화를 담아낸 오리지널 다큐멘터리 '한화이글스: 클럽하우스'도 다음달 24일 베일을 벗는다.김효진 왓챠 콘텐츠사업 이사는 "왓챠가 준비중인 작품을 한 문장으로 요약하면 과몰입 콘텐츠"라며 "단순히 많은 콘텐츠를 나열하는 것에 집중하기보다는 소재와 경계의 한계가 없고 구독자가 과몰입할 수 있는 콘텐츠를 제공하기 위해 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['카카오택시' 승객 골라태우기 정황 포착…가맹택시 콜 몰아주기도?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230011</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 09:14:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=카카오모빌리티)

카카오T 플랫폼의 중개서비스를 이용하는 일반택시의 장거리 손님 ‘골라태우기’ 정황이 포착됐다. 또 일반택시를 호출했지만 가맹택시가 배차돼 카카오의 자사 가맹택시 ‘콜 몰아주기’ 개연성이 있는 것으로 나타났다.23일 서울시는 이러한 내용을 담은 실태조사 결과를 발표했다. 앞서 서울시는 지난해 10월 카카오택시 이용불편에 대한 현장 실태조사를 진행한다고 밝힌 바 있다. 카카오택시가 택시 플랫폼 시장의 90%를 점유함과 동시에 이용자들도 택시앱을 통한 호출이 더 익숙해졌지만, 앱을 악용한 승객 골라태우기 등 승차거부 민원이 지속됐기 때문이다.실태조사는 카카오택시만을 대상으로 실시됐다. 조사원이 승객을 가장해 카카오택시를 직접 불러서 탑승하는 ‘미스터리쇼퍼’ 방식으로 2개월 동안(2021년 10월~11월) 총 841대를 호출했다. △장거리(10km이상)·단거리(3km이내) △평일·주말 △도심·비도심 △아침·저녁·밤 시간대로 구분해 적정 표본이 확보되도록 했다.

카카오T 앱으로 호출한 일반택시의 호출 성공률. (그래프=서울시)

그 결과 카카오T를 통해 호출한 일반택시는 목적지 표출에 따른 택시기사의 승객 골라태우기 정황이 일부 포착됐다. 카카오T 가맹택시는 목적지가 보이지 않는다. 일반택시를 호출해 배차가 성공된 건을 분석한 결과 ‘택시 승객이 많은 평일 밤 장거리’일수록 호출 성공률이 높은 것으로 확인됐다. 이는 밤 시간대 택시 공급보다 승객 수요가 많아서 골라태우기 환경이 조성될 수 있는 데 따른 것으로 서울시는 해석하고 있다. 각각의 호출 성공률을 보면 △장거리(81.8%)·단거리(66.4%) △주말(88.1%)·평일(63.3%) △저녁(83.2%)·아침(79.0%)·밤시간대(58.6%) 등이다.실태조사를 자문한 권용주 국민대학교 자동차운송디자인학과 교수는 “장거리 호출 성공률이 높고 단거리는 낮은 점, 밤 시간대 호출 성공률이 낮고 배차 실패횟수도 타 시간대보다 높은 점을 고려할 때 목적지를 보고 골라태운다고 볼 수 있다”고 분석했다. 안기정 서울연구원 교통시스템연구실 연구위원은 “단거리 호출 실패율이 장거리보다 높은 건 승객 골라태우기를 의심할 수 있는 대목”이라고 말했다.서울시는 택시업계 불만인 카카오택시의 자사 가맹택시 콜 몰아주기 실태조사 결과도 내놨다. 조사 결과 일반택시를 호출해 배차에 성공한 경우 10대 중 4대(39%)는 가맹택시인 ‘카카오T 블루’가 배차된 것으로 나타났다. 유형별로는 평일보다 주말, 장거리보다 단거리, 저녁·밤보다 아침일수록 가맹택시가 배차된 비율이 높았다. 특히 ‘택시 승객이 상대적으로 적은 주말 아침 도심에서 도심으로 가는’ 호출은 가맹택시 배차 비율이 86%로 가장 높았다. 일반택시는 카카오T 중개서비스를 무료로 이용하지만, 가맹택시는 카카오에 수수료 3.3%를 내고 있어 카카오로선 가맹택시 배차시 수익을 얻을 수 있다. 다만 서울시는 카카오택시 배차 알고리즘 자체는 확인되지 않은 만큼 콜 몰아주기에 대해선 좀 더 구체적 조사와 분석이 필요하다고 설명했다.

일반택시를 호출 시 가맹택시가 배차된 비율. (그래프=서울시)

서울시는 이번 실태조사 결과를 바탕으로 △서울시 △카카오모빌리티 △정부 등 각 주체별 개선방안을 마련해 추진한다. 우선 서울시는 호출 성공률이 가장 낮아 택시잡기 어려운 ‘평일 밤 시간대’의 경우 택시 부족 요인도 있는만큼 택시 공급 확대를 위해 △택시 부제(의무휴업) 해제 △전기택시 보급확대 등 다양한 대책을 검토한다.카카오모빌리티 측에는 승객의 목적지를 구체적 위치가 아닌 자치구 단위까지만 노출하도록 하고, 장기적으로 목적지를 미표기하는 내용의 단계적 개선방안을 요청했다. 가맹택시 콜 몰아주기 의심 해소를 위해선 승객이 일반호출을 했을 때 우선 일반택시가 호출 받을 수 있는 충분한 시간(5분)을 주고 이후 가맹택시에도 콜을 주는 방식을 요청했고, 장기적으론 중개와 가맹 택시사업을 분리하는 방안도 요청했다. 이를 위해 서울시는 국토교통부(국토부)에도 가맹·중개택시 인·허가 등 관리 권한을 시·도지사에게 위임해줄 것을 건의할 예정이다. 국토부에 있는 인·허가 권한을 가져와 위법 상황 발생 시 조사 및 사업개선 명령 등을 직접 내리기 위해서다. 이번 실태조사 결과는 현재 카카오택시 콜 몰아주기와 관련해 알고리즘 조사를 진행 중인 공정거래위원회에 참고 자료로도 제공할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK도 주목한 '우아한테크코스'...네이버·카카오 개발자 취업률 95%]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220140</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220140</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 23:17:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우아한형제들의 개발자 교육 프로그램 '우아한테크코스'를 통해 교육을 받고 있는 학생들. (사진=우아한형제들)

SK이노베이션의 자회사 SK에너지가 개발자를 모집하면서 우대자격요건으로 개발 부트캠프인 ‘우아한테크코스(우테코)’ 참여자를 내걸었다. 우테코는 배달의민족을 운영하는 우아한형제들(우형)이 개발자 인력 부족 현상을 해결하기 위해 2019년 만든 무료 코스다. 개발 부트캠프는 단기간 개발자 양성 교육 프로그램이다.22일 업계에 따르면 대기업이 스타트업의 교육 코스를 수료한 인재를 채용 우대요건으로 내건 것이 개발자들 사이에서도 화제가 되고 있다. 이 외 SK에너지가 우대요건으로 제시한 개발 부트캠프는 사설 교육기관인 ‘코드스쿼드’와 정부 지원과정인 ‘소프트웨어 마에스트로’뿐이다. 이처럼 전문교육기관이나 정부지원사업과 함께 언급된 것도 업계에선 이례적이라 보고 있다. 우테코는 우형이 교육비 전액을 지원하고 있다. 실무형 개발 역량을 갖추도록 구성된 커리큘럼, 실제 현장에서 업무를 수행하고 있는 개발자의 피드백 등이 프로그램의 장점으로 꼽히고 있다. 각 단계별 프로그래밍 미션이 끝나면 글쓰기와 발표도 진행해 커뮤니케이션 역량도 길러준다. 이에 개발자들 사이에서 개발인재 등용문으로 인식되고 있다.45명을 배출한 1기의 경우 우형을 비롯해 카카오, 네이버파이낸셜, 쿠팡, 야놀자 등에 취업하며 취업률 95%를 기록했다. 2기 졸업생들도 삼성전자, 카카오, 라인 등 대기업부터 마이리얼트립, 백패커, 드리머리 등 스타트업에 두루 취업하며 96%의 취업률을 달성했다. 지난 11월 교육을 마친 3기 또한 높은 취업률을 기록 중이다.지원경쟁률도 급등했다. 올해 모집 중인 4기의 경우 웹 백엔드 과정은 18대 1, 웹 프론트엔드 과정은 15대 1의 경쟁률을 각각 기록했다.우테코의 교육 내용과 성과가 인정받으면서 기존 대기업에서도 개발자 양성 프로그램을 만들어야 한다는 주장이 나온다. IT분야 법률 전문가인 구태언 법무법인 린 변호사는 “국내 소프트웨어 인재 부족 현상은 10년이 넘도록 제기되고 있지만 정부 정책이나 교육 현장에 변화가 없고 기업들은 여전히 아우성”이라며 “정부와 교육체계의 변화를 기다릴 게 아니라 투자 여력이 있는 대기업들이 인재를 키워 쓰는 일에 보다 적극적으로 나서야 한다”고 말했다.우형 관계자는 “우테코는 개발 현장에서 기대하는 실무역량과 기존 교육시스템에서 배우는 프로그래밍 지식 간 차이를 줄이고 국내에 부족한 개발인재를 우리 손으로 길러보고자 개설한 것”이라면서 “잠재 역량을 가진 개발자들을 우수한 인력으로 길러낼 수 있게 교육 프로그램을 더욱 고도화할 예정”이라고 전했다.

SK에너지 백엔드 개발자 채용 공고. (사진=SK이노베이션)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“버그 알고도 방치”...세계 최대 NFT 거래소 오픈씨, 100만달러 소송 당해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230005</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 15:17:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=오픈씨)

세계 최대 NFT(대체불가능토큰) 거래소 ‘오픈씨’가 100만달러(약 12억원) 규모의 손해배상청구 소송을 당했다.22일(현지시간) 암호화폐 전문매체 &lt;디크립트&gt;에 따르면 오픈씨 회원인 티모시 맥키미는 오픈씨가 지난달 거래소에 발생한 버그를 알고도 거래를 중단하지 않았다며 소송을 제기했다. 당시 오픈씨는 해커들의 공격을 받아 75만달러(약 9억원) 상당의 NFT를 도난 당했다. 해당 공격은 해커들이 오픈씨의 버그를 이용, NFT 가격을 조작해 아주 낮은 가격에 고가의 NFT를 구매하는 방식으로 이뤄졌다.맥키미는 자신이 보유한 NFT ‘보어드 에이프 요트 클럽(BAYC) 3475번’ 작품을 오픈씨 판매 상품으로 등록한 바가 없지만 해커들이 0.01 이더리움(ETH, 약 26달러, 3만1000원)의 헐값에 구매해 99 이더리움(약 25만달러, 3억원)에 되팔았다고 주장했다. 그가 제출한 고소장에 따르면 해당 NFT는 1만개의 BAYC 한정판 중 하나로 희소성 가치로 따지면 상위 14%에 든다. 맥키미는 오픈씨에게 NFT를 되찾거나 100만달러의 배상금을 지급할 것을 요구했다.&nbsp;이 이용자는 “오픈씨가 사고의 원인이 된 버그에 대해서 인지하고 있었지만 거래를 중단시켜 문제를 해결하는 대신 이윤을 남기기 위해 플랫폼을 계속해서 운영했다”고 주장했다. 또 오픈씨 측과 이 문제를 해결하려고 수차례 노력했지만 오픈씨는 “사고에 대해 적극적으로 조사하고 있다”고만 밝혔을 뿐 별다른 조치를 취하지 않았다고 말했다.오픈씨는 1월에 발생한 사고에 대한 보상금으로 이용자들에게 총 180만달러(약 21억5000만원)를 지급했다. 다만 정확히 어떤 기준으로 보상금을 책정했는지에 대해선 밝혀지지 않았다. &lt;디크립트&gt;에 따르면 오픈씨는 피해자들과 합의하기 위해 연락을 취하고 있지만 사고에서 손실된 NFT의 실제 가격보다 낮은 금액을 제공하고 있는 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>