<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Jul 2022 17:22:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[‘태초의 빛을 찾아서’…제임스 웹 첫 우주 사진 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120001</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 03:59:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미항공우주국(NASA)이 처음 공개한 제임스웹 우주망원경으로 찍은 SMACS 0723 은하단 이미지.(사진=NASA)

조 바이든 미국 대통령이 항공우주국(NASA)의 차세대 우주망원경인 제임스웹 우주망원경(JWST)이 찍은 첫 번째 우주 사진을 11일(현지시간) 공개했다. 해당 우주 사진은 우주 망원경 ‘제임스 웹’으로 촬영한 것으로, 지금까지 공개된 사진 중 가장 높은 해상도를 갖고 있다. 극도로 희미하고 멀리 있는 물체의 빛을 포착하기 위해 하늘의 한 지역을 오랫동안 노출시키는 방법을 활용했다. 이번에 공개된 사진에 나타난 빛의 일부는 130억년 이상 된 것으로 알려졌다. 이는 빅뱅 이후 10억년이 채 지나지 않은 시점에서 발생한 빛으로, 향후 초기 우주에서 발생한 빛을 발견할 수 있을지 관심이 모인다. 바이든 대통령은 이날 저녁 백악관 브리핑에서 "오늘은 역사적인 날"이라며 “이러한 이미지들은 미국이 큰 일을 할 수 있다는 것을 세계에 상기시킬 것이고, 우리는 누구도 이전에 보지 못했던 가능성들을 볼 수 있고 아무도 가본 적 없는 곳으로 갈 수 있다”고 말했다. 빌 넬슨&nbsp;NASA&nbsp;국장은 “우리는 약 130억년 전으로 거슬러 올라갔다”며 “우주가 탄생한 지 138억년이라는 것을 고려하면 거의 탄생 초기로 돌아간 것”이라고 했다. 나사는 이번에 공개한 사진을 포함해 12일 오전부터 망원경이 처음 관측한 5개 사진들을 차례로 선보일 계획이다. &nbsp;사진을 촬영한 제임스 웹은 31년 동안 가동된 허블 우주망원경을 뒤를 잇는 차세대 우주망원경으로 연구·개발에만 100억달러(약 11조9750억원)가 투입됐다. 기존 허블 우주망원경보다 성능이 100배 뛰어난 것으로 알려져 있다.

제임스 웹 이미지.(사진=NASA.)

나사는 설계 당시 연료 문제 때문에 제임스 웹의 설계 수명을 5~10년으로 예상했지만, 발사 이후 궤도 조정이 순조롭게 진행돼 10년 이상 작동할 수 있을 것으로 내다보고 있다. 제임스 웹은 우주로 발사된 망원경 중 가장 큰 규모를 자랑한다. 망원경의 핵심인 주반사거울의 폭은 6.5m로 반사거울 18개를 이어 붙인 형태다. 태양열·빛으로부터 보호하기 위한 차양막은 가로 21.2m, 세로 14.2m로 테니스장 크기와 비슷하다. 거대한 크기 때문에 망원경은 접힌 채로 우주에 발사됐고, 이후 차양막, 반사거울 등을 우주에서 펼쳤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/12/blt202207120001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2차전지 소재에 '진심'인 고려아연...美 이그니오홀딩스 4300억 인수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110015</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 23:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=고려아연)

고려아연이 11일 미국 전자폐기물 전문업체 이그니오홀딩스(Igneo Holdings)를 인수했다. 이그니오는 세계 최대 전자제품 소비국가인 미국에서 전자폐기물을 수거 및 파쇄해 중간재를 판매하는 이른바 '도시광산(Urban Mining)' 기업이다. 고려아연은 이그니오 인수로 리싸이클 사업의 경쟁력을 한 단계 높였다고 평가했다.고려아연의 이그니오홀딩스의 지분 73%(12만5581주)를 4324억원에 인수했다. 이그니오홀딩스의 자산총액 9조9640억원 규모이다. 고려아연은 이그니오홀딩스의 지분을 확보해 최대주주로 등극했다.이번 딜은 고려아연이 미국 자회사 페달포인트홀딩스(Pedalpoint holdings)에 출자하고, 미국 자회사가 이그니오홀딩스를 인수하는 방식으로 진행됐다. 고려아연은 이날 페달포인트홀딩스에 4360억원을 출자했다.이그니오홀딩스는 저품위의 전자 폐기물을 수집해 동과 금, 팔라듐 등 유가금속으로 제련될 수 있는 중간재를 추출하는 기술을 보유하고 있다. 고려아연은 이그니오홀딩스의 수준 높은 제련 기술을 활용해 구리 등 폐배터리의 리싸이클 생산능력을 더욱 고도화한다.



고려아연은 연간 3만톤의 동 제련 생산 역량을 보유하고 있다. 이를 동박 제조계열사인 케이잼(KZAM)에 전달돼 동박을 생산한다. 동박은 구리를 얇고 넓고 길게 펴 생산하는데, 핵심 원료인 구리를 안정적으로 조달할 경우 케이잼의 수익성과 공급망(SCM)에 기여할 수 있다.또 이그니오홀딩스 인수로 유가금속 추출 및 제련 능력을 높일 것으로 기대되는데, 이는 고려아연의 폐배터리 리싸이클 능력을 높일 수 있을 것으로 전망된다. 이그니오홀딩스 인수로 케이잼은 물론 폐배터리 리싸이클링 사업의 경쟁력까지 높아지는 셈이다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;최윤범 고려아연 부회장은 “이그니오 지분 인수는 단순한 사업 확대를 넘어 트로이카 드라이브 사업의시너지 효과를 불러 일으키는 한편, 고려아연의 RE100달성과 친환경 및 탄소중립 노력에 기여할 것으로기대된다”며 “앞으로도 국내외 다양한 신성장동력 기회 모색을 통해 트로이카 드라이브를 실현시켜나가겠다”고 말했다.한편 고려아연은 지난 6월 100% 자회사 징크옥사이드코퍼레이션을 통해 글로벌스틸더스트코리아(GSDK)을 인수하는 계약을 체결했다. 이 회사는 철강사 원료로 활용 가능한 직접환원철(DRI)을 생산하고 있다. 이번 이그니오와 GDSK 지분 인수는 아연, 동 생산에 사용될 재활용 원료를 확보함으로써 고려아연의 원료 다변화 확대 및 트로이카 드라이브의 한 축인 자원순환사업에 기여할 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/11/blt202207110033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5G '중간요금제' 출시 앞둔 SKT·KT·LGU+ "수익 악화될 것"...고민 깊어진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110017</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 01:43:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SKT·KT·LG유플러스 등 국내 이동통신 3사의 5G 중간요금제 8월 중 출시가 확실시됐다. 이종호 과학기술정보통신부 장관은 11일 서울 대한상공회의소에서 이통3사 최고경영자(CEO)들과 만나 5G 주요 현안들을 논의했다. 이날 3사의 5G 중간요금제 출시 여부가 공식화됐으며 28GHz 주파수 활성화를 위한 민관 워킹그룹 신설, 이통사 신사업 투자 확대 방안 등이 함께 논의됐다. 

이종호 장관(오른쪽에서 세번째)이 11일 대한상공회의소에서 이통3사 CEO들과 5G 현안 논의를 준비 중인 모습. (사진=이건한 기자)


8월 중 이통3사 중간요금제 출시…'ARPU' 감소 우려
5G 중간 요금제에 대한 출시 요구는 그동안 이통3사가 유지해온 불균형적 5G 요금제에 따른 문제 제기에서 시작된 이슈다. 과기정통부가 집계하는 '무선데이터 트래픽 통계' 2022년 5월 자료에 따르면 스마트폰 1대당 매달 사용하는 5G 데이터 평균치는 약 27GB다. 2019년 5G 상용화 첫해부터 지금까지 이 수치는 23~27GB 수준을 오가고 있다. 즉, 국민 1명이 한 달에 필요한 5G 데이터는 20GB 이상, 30GB 미만이란 얘기다. 정창림 과기정통부 통신정책관에 따르면 데이터를 많이 사용하는 상위 5% 사용자를 제외하더라도, 국민 1인당 평균 사용량은 18~21GB 수준에 그친다.반면 지금까지 이통사가 내놓은 5G 요금제에는 20~30GB 구간이 없었다. SKT와 KT의 경우 월 데이터 10GB를 제공하는 5만5000원 요금제와 110GB를 제공하는 6만9000원 요금제를 서비스하고 있다. LG유플러스는 12GB에 5만5000원, 150GB를 7만5000원에 제공하는 요금제를 서비스 중이다.

이동통신 3사 10~100GB급 5G 요금제 현황. (자료=각사 홈페이지 갈무리)

그동안 중간요금제 출시 요구에 대해 "검토 중"이란 입장을 고수해오던 이통사는 이날 SKT를 필두로 조속한 출시를 공식화했다. 과기정통부에 따르면 이날 오전 SKT는 5G 중간 요금제 신청서를 정부에 제출했다. 업계에 따르면 월 요금 5만9000원, 데이터 제공량 24GB 수준으로 알려졌다. 과기정통부는 시장 지배적 사업자인 SKT의 신규 요금제가 소비자 이익 및 시장의 공정한 경쟁을 저해하지 않는지 살피는 '유보 신고제'에 따라 제출된 요금제를 검토 후 15일 이내에 수리 또는 반려할 예정이다. 과기정통부는 중간요금제가 도입되면 100GB 이상 요금제 사용자 중 일부가 중간요금제로 전환하면서 통신비 절감 효과가 발생할 것으로 기대했다.간담회 직후 기자들과 만난 유영상 SKT 대표는 "5G 상용화 4년에 이르러 보급률은 40%에 이르렀다"며 "5G가 보편적 서비스가 되고 있는 현시점이 중간 요금제를 도입하기에 가장 적절한 타이밍"이라고 말했다. 이어 "중간요금제 외에도 다양한 (요금제) 라인업을 만들어 고객 선택권을 강화하는 쪽으로 나아가겠다"고 덧붙였다. 

유영상 SKT 대표. (사진=이건한 기자)

KT와 LG유플러스도 5G 중간요금제 필요성에 공감대를 형성, 이 장관과 만난 자리에서 8월 중 관련 요금제를 출시하기로 했다. 기자들과 만난 황현식 LG유플러스 대표는 "SKT에서 중간요금제가 신고됐기 때문에 구체화되는 내용을 보고 대응 전략을 검토할 예정"이라며 "이 장관과도 중간요금제의 조속한 출시에 최선을 다하겠다 약속했다"고 말했다. 구현모 KT 대표도 "5G 중간요금제 출시 필요성에 대해선 이견이 없다"고 말했다.

구현모 KT 대표. (사진=이건한 기자)

그러나 이통사 입장에서 중간요금제 출시는 무선 사업의 수익성 저하로 이어질 수 있다. 정부와 소비자들이 중간요금제 출시를 오랫동안 요구해왔으나 도입이 더디었던 이유다. 이날 구 대표도 "중간요금제 출시가 이통사의 수익 악화로 이어질 수 있는냐"는 질문에 "수익이 안 좋아지는 건 사실이지만 (대안이) 논의된 바는 없다"고 말했다. 중간요금제는 이미 수익성 악화를 염두에 두고 출시하는 상품이란 얘기다. 유 대표는 "현재 통신비 수준이 적정하다고 보느냐"는 질문에 "코멘트하지 않겠다"고 답하기도 했다. 황 대표는 "지금의 5G 무제한 고가 요금제는 이전 LTE 요금제와 같기 때문에 큰 이슈가 없었지만 각사에서 중간요금제를 출시할 경우, 이통사들은 재무적으로 여러가지 큰 압박을 받게 될 수밖에 없는 상황"이라고 말했다. 

황현식 LG유플러스 대표. (사진=이건한 기자)

아직 구체적인 영향을 예단하기 어렵지만 중간요금제 출시가 이통3사의 무선 ARPU(가입자당평균매출)&nbsp;성장에 부정적 영향을 미칠 가능성도 보인다. 올해 1분기 각사 실적발표 자료에 따르면 SKT의 ARPU는 3만401원으로 전년 대비 0.6% 상승했다. 같은 기간 KT는 3만2308원으로 3.7% 증가했다. LG유플러스는 2만9634원으로 4.2% 감소했다. 현재 각사에서 100GB 이상 고가 요금제 가입자의 비중이 구체적으로 알려져 있지 않다. 그러나 정부의 5G 데이터 사용량 통계에 따라 100GB급 요금제를 사용하던 소비자 상당수가 중간요금제로 이동할 경우 ARPU는 감소할 수밖에 없다. 이는 아직까지 무선사업 매출 비중이 전체 사업에서 절반을 웃도는 이통3사 입장에서 부담스러울 수밖에 없는 상황이다. 그러나 물가 상승에 따른 가계통신비 인하 필요성이 계속해서 제기되고 기존 5G 요금제 상품 구간 또한 불합리하게 설계돼 있다는 지적이 계속됨에 따라 중간요금제 도입은 더 이상 피할 수 없는 '대세'가 됐다.이 장관은 "최근 공공요금 인상과 소비자 물가가 큰 폭으로 오르는 등 국민들의 삶이 매우 어려운 상황"이라며 "이제는 국민의 필수재인 통신서비스의 접근성 제고 및 선택권 확대를 위해 이용자 수요에 맞는 요금제가 출시될 수 있도록 적극적으로 노력해야 할 시점"이라고 말했다.
28GHz는 6G 마중물, 지속 투자 이뤄져야
이날 이 장관과 3사 CEO는 5G 28GHz 주파수 활용 방향성에 대해서도 논의했다. 5G 28GHz 주파수는 초고속·초저지연의 '5G 드림 주파수'로 꼽히지만 직진성이 강하고 전파 도달거리가 짧은 주파수 특성상 인구가 많고 복잡한 지형에서는 안정적인 서비스가 힘들다. 이 때문에 아직까지 별다른 수익화 서비스가 개발되지 못하고 있다. 이통3사는 지난해 28GHz 주파수 경매 비용을 장부상 손실로 처리한 이유다. 이 때문에 업계에선 28GHz 주파수의 사용처 전환 요구 등의 목소리가 커지고 있는 가운데, 이 장관은 6G 시대를 대비하는 차원으로도 28GHz 활용을 위한 지속적인 투자 노력을 이어달라고 부탁했다. 6G는 28GHz보다 높은 테라헤르츠(THz) 주파수가 요구되는 네트워크다. 2030년경 상용화가 예상되고 있는 만큼 정부의 입장은 28GHz 연구가 초고주파 시대를 대비하는 초석이 될 수 있다는 것이다. 이에 정부와 이통3사는 당장 수익이 발생하지 않더라도 정부와 업계의 인식 차이를 줄이고 28GHz 주파수에 대한 공동 연구를 위해 민관 워킹그룹을 결성하기로 했다. 과기정통부는 우선 B2B(기업간거래) 중심 소규모 핫스팟 지역에 대한 28GHz 서비스 연구가 필요하다는 입장이다. 다만 28GHz B2C(일반소비자용) 서비스 개발을 포기한다는 뜻이 아님은 분명히 했다.이밖에도 이날 이통3사 CEO들은 정부에 무선국 정기검사, 사용변경에 대한 규제 완화, 탄소배출량 절감 과정에 따르는 여러 어려움 등을 정부가 검토해줄 것을 건의했다. 또 정부의 바람대로 AI, 클라우드 등 이통사들이 추진 중인 신사업 분야 투자에 대해서는 올해와 내년에도 전년(약 8조2000억원)과 같거나 그 이상의 수준을 유지하겠다고 밝혔다. 이 장관은 "통신은 국민의 일상에서 떼어낼 수 없는 필수 서비스"라며 "오늘 간담회에 나온 의견들이 잘 실천될 수 있도록 당부하고, 앞으로도 정부와 이통사가 긴밀한 협조를 통해 현안들을 풀어나갈 수 있길 기대한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/11/blt202207110027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NHN의 '출근 체제' 속 근무 자율성 확대하는 법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120011</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 17:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 분당구 판교테크노밸리에 위치한 NHN의 사옥 '플레이뮤지엄'.(사진=NHN)

NHN은 엔데믹(전염병의 풍토병화)을 맞아 기존의 재택근무에서 출근 체제로 전환하면서 직원들의 '근무 자율성'을 확대할 수 있는 근무 방식을 오는 8월1일부터 도입한다. 새로운 근무체제는 NHN과 간편결제 '페이코(PAYCO)' 서비스를 운영중인 NHN 페이코에 함께 적용된다.NHN은 기존 팬데믹(감염병 대유행) 기간동안 재택근무를 기본 근무체제로 적용했다. 매주 월요일과 목요일은 협업데이로 지정해 각 부서에서 대면 회의가 필요한 경우 출근해 회의를 하도록 권장했다.회사는 최근 들어 코로나19 확진자 수가 다시 증가 추세에 있지만 엔데믹으로 접어들었다고 판단, 기본 근무체제를 재택에서 출근으로 전환한다. 직원들이 출근을 해야 하지만 최대한 근무 자율성을 확대하는 방식을 적용한다는 것이 회사의 설명이다.먼저 집중근무시간(오전 11시~오후 4시)으로 운영됐던 코어타임 제도가 폐지된다. 직원들은 집중근무시간에는 재택근무를 하는 가운데 동료들과의 소통에는 문제가 없도록 업무에 집중해야 했다. 하지만 회사는 출근체제로 변경하고 구성원간 협업 시스템도 고도화됐기에 이 제도를 폐지하기로 결정했다.근무시간을 자유롭게 조정하는 퍼플타임 제도는 더 유연해진다. 오전 6시부터 오후 10시 사이에 최소 근무시간 제한 없이 본인의 여건에 맞춰 자유롭게 업무시간을 결정할 수 있다. 기존 퍼플타임 제도는 시작 시간이 오전 8시였다. 시작 시간을 2시간 앞당겨 보다 자유롭게 근무시간을 설정하도록 했다.본인이 휴식을 직접 설계할 수 있는 '오프데이'도 신설된다. 이는 근로기준법에서 정의한 월 근로시간 내에서 업무가 많거나 집중이 잘될 땐 더 몰입해서 일하고 상대적으로 여유롭거나 컨디션이 좋지 않을 땐 오프데이를 지정해 쉴 수 있도록 한 제도다. 가령 하루에 10시간씩 4일 근무한다면 하루는 오프데이로 지정해 본인의 연차 차감없이 쉴 수 있다.원격근무 체제도 일부 병행된다. '마이오피스' 제도를 통해 직원들은 매주 금요일은 회사와 집 등 원하는 곳 어디에서나 근무할 수 있다.&nbsp;NHN 클라우드와 NHN 두레이 등 기술기반 연구중심의 계열사들은 재택근무 중심의 근무체제를 도입했다. 각 계열사들의 조직 특성과 임직원들의 근무 환경을 반영했다는 설명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/12/blt202207120012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK쉴더스가 한국MS와 노리는 것…'클라우드·융합'보안과 스마트팩토리]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110018</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 17:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지=SK쉴더스 홈페이지.

SK그룹의 보안 전문 계열사 SK쉴더스가 한국마이크로소프트(이하 한국MS)와 손잡고 노리는 시장은 클라우드 보안·융합 보안·스마트팩토리로 요약된다. SK쉴더스는 지난 2021년 3월 SK그룹의 물리보안 계열사 ADT캡스와 정보보안 계열사 SK인포섹의 합병으로 탄생했다. 국내 물리보안 2위와 정보보안 1위 기업이 합쳐진만큼 기존 경쟁사들과의 차별화를 위해 보안 서비스에 안전·케어 서비스까지 더한 라이프 케어 플랫폼 기업을 추구하고 있다.최근 떠오르는 기술이나 시장에 자사의 보안을 더한 서비스를 개발하며 새로운 시장을 창출하기 위해 힘을 쏟고 있다. 이를 위해 기업들이 필요로 하는 서비스와 기술력을 보유한 파트너가 필요하다. 이에 SK쉴더스가 낙점한 파트너가 한국MS다.먼저 한국MS와는 클라우드 보안 분야에서 협력한다. 한국MS의 모기업인 MS는 아마존웹서비스(AWS)와 함께 전세계 클라우드 시장을 주도하고 있는 대표 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)다. 한국 시장에서도 한국MS는 AWS와 함께 민간 클라우드 시장을 이끄는 대표 사업자로 많은 기업 고객을 보유했다.&nbsp;SK쉴더스가 한국MS와 협력하는 클라우드 사업은 크게 두가지다. 양사가 올해 5월 함께 하기로 한 클라우드 원격보안관제 서비스는 MS의 클라우드 서비스인 에저를 이용하는 기업들의 클라우드 시스템에 대한 외부의 침입이 발견됐을 경우 SK쉴더스가 이를 감지하고 더 이상의 침입을 하지 못하도록 차단한다.양사는 '클라우드 네이티브' 보안 서비스도 선보인다. 이는 클라우드 기반의 서비스에 대한 외부의 침입 시도를 사전에 감지하고 이를 예방하는 보안 서비스다. 클라우드 기반으로 제공되는 MS의 오피스 365와 센티넬 등이 외부의 침입을 받지 않도록 보호해준다. 양사는 이같은 두가지 형태의 클라우드 보안 서비스를 앞세워 클라우드를 사용하며 시스템을 안전하게 보호받고 싶어하는 기업들을 타깃으로 삼을 방침이다.양사의 두 번째 협력 분야는 융합보안 고도화다. 이를 위해 MS의 디지털 트윈 기술력과 SK쉴더스의 지능형 융합보안 플랫폼 'SUMiTS(써미츠)'가 만났다. 디지털 트윈은 가상 공간에 현실과 동일한 환경을 그대로 재현하는 기술이다. SK쉴더스는 MS의 디지털 트윈 기술을 활용해 서로 다른 종류의 시스템으로부터 수집된 위협 정보를 분석하고 이에 대응할 수 있는 써미츠를 고도화한다.가령 기업이 사옥을 새로 구축하며 출입보안과 에너지보안 등의 시스템을 구축하려고 한다면 MS의 디지털 트윈 기술로 가상공간에 실제 사옥과 같은 건물을 만든다. 가상 건물의 출입구에 보안 검색대를 몇 개를 만들면 통행에 방해가 되지 않으며 보안을 유지할 수 있을지, 비상시 대피로는 어디에 만들어야 할지 등에 대한 시뮬레이션이 가능하다. 여기에 SK쉴더스의 써미츠를 더해 다양한 경우에 발생할 수 있는 물리 및 정보 보안 기능을 더해줄 수 있다.SK쉴더스와 한국MS가 이번 협력으로 새롭게 진출하고자 하는 분야는 스마트팩토리의 OT 시장이다. 한국MS는 스마트팩토리 솔루션과 구축 사례를 보유했다. SK쉴더스는 OT 보안 역량을 갖췄다. 양사는 이러한 강점을 기반으로 생산성과 보안을 함께 갖추고자 하는 제조사들을 공략할 계획이다. 설비나 소프트웨어의 현재 상태를 분석하고 고장을 예측해 미리 대응할 수 있는 예지보전 등 데이터에 기반한 사업을 펼칠 방침이다.SK쉴더스는 한국MS와의 협력으로 새로운 시장을 창출하며 기업가치를 끌어 올릴 계획이다. 회사는 올해 1분기 연결기준 매출 3998억원, 영업이익 321억원을 기록했다. 전년 동기 대비 약 14%, 16% 증가했다. 사업별로 보면 물리보안이 2411억원의 매출을 기록하며 회사 전체의 60%를 기록했다. 이어 정보보안(726억원, 18%), 융합보안(684억원, 17%), 세이프티&amp;케어(178억원, 4%)의 순으로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/11/blt202207110035.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKIET 이은 '2위 습식분리막' WCP 내달 상장...'구주 매출' 우려 잠재울까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110008</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 23:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[분리막 생산 공정

2차전지 분리막 전문회사인 더블유씨피(WCP)가 내달 코스닥 상장을 추진하면서 흥행 여부에 전지업계의 관심이 쏠리고 있다. WCP는 삼성SDI와 LG에너지솔루션의 분리막 납품사로 '전동화 전환(electrification)'에 따라 기업가치가 높아지고 있다. 분리막은 양극재와 음극재, 전해액 등과 함께 전지의 4대 핵심 소재이다.최근 글로벌 금융시장이 러시아 전쟁과 금리 인상 등으로 불안정해지면서 투자 환경이 극심하게 악화됐다. 약 1000만주에 달하는 LG에너지솔루션의 보호 예수 물량이 이달 27일 해제되는 점은 WCP의 흥행을 기대하게 하는 요인으로 꼽힌다.11일 금융감독원에 따르면 WCP는 내달 1~2일 기관투자자를 대상으로 수요예측을 진행하고, 개인청약은 8~9일에 걸쳐 진행한다. 2016년 10월 26일 설립된지 5년 8개월만에 주식시장에 상장한다. WCP의 기업가치는 최대 3조4000억원으로 전망되며, 코스닥 시장의 5위권 기업이 될 것으로 예상된다.&nbsp;
습식 분리막 국내 2위 업체
WCP는 충주시에 위치한 회사로 2차전지용 분리막 생산을 전문으로 하고 있다. 2차전지용 분리막에는 습식 분리막과 건식 분리막이 있는데 WCP는 습식 분리막을 생산한다.&nbsp;분리막은 양극과 음극의 물리적 접촉을 막고, 전기가 흐르지 않게 차단해 전기화학 반응을 유도하는 소재이다. 분리막에 구멍이 나는 등 단락이 생길 경우 양극과 음극이 접촉하게 된다. 이 경우 양극과 음극이 서로 전자를 교환하고 화학 반응이 발생해 불이 난다.전기차용 분리막은 내열성이 우수해야 한다. 섭씨 150도 이상에서 견뎌야 하며, 200도 이상 견딜 수 있는 제품을 우수한 제품으로 꼽는다. 전기차용 분리막의 성능이 우수해야 배터리 화재를 예방할 수 있기 때문이다. 전기차 배터리에서 화재가 날 경우 차량이 전소할 때까지 화재를 진압하기 어렵고, 인명 피해로 이어지는 경우가 많다. 지난 4월 미국 텍사스주에서 테슬라 차량 화재가 발생했다. 당시 출동한 소방대원은 물 10만6000리터를 쓴 끝에 가까스로 화재를 진압했다.이런 점 때문에 전지회사들은 분리막 납품사를 선정할 때 가격과 성능보다 안전성과 신뢰를 우선한다. 분리막의 중요성이 커지면서 배터리 원가에서 차지하는 비중도 커졌다. 현재 양극재가 약 40%, 음극재와 분리막이 각각 20%씩을 차지하고 있다.전지회사들은 건식 분리막보다 습식 분리막을 주로 쓴다. 건식 분리막의 비중이 35%, 습식 분리막이 65% 가량이다.습식 분리막을 만드는 핵심 업체로는 일본 아사히 카세이(Asahi Kasei)와 도레이 도넨(Toray Tonen), SK아이이테크놀로지 등 회사 3곳이다. 도레이 도넨은 도레이 산업과 도넨 제너럴 석유 회사가 합작해 만든 회사이다.이외에도 WCP와 에너에버배터리솔루션, LG화학과 도레이의 합작사도 습식 분리막을 생산한다. 이중 WCP가 코스닥 상장을 앞두고 있다.
21.8% 영업이익률의 비결은 '시장 신뢰'...올 1분기 수익성 악화&nbsp;
WCP는 2017년부터 지난해까지 생산능력 증설에 4213억원을 투자했다. 지난달 17일 공시를 통해 8700억원을 추가 투자할 계획이라고 밝혔다. 전방산업인 배터리의 수요가 확대됨에 따라 수요 대응 차원에서 증설을 추진한 것이다.WCP는 삼성SDI와 LG에너지솔루션의 주력 납품사로 올해 1분기 삼성SDI 물량이 전체 매출의 61.8%를 차지했다. 전년 동기에는 53.0%를 기록했고, 2020년 1분기에는 24.2%를 기록했다. 갈수록 삼성SDI 매출 비중이 높아지고 있다.



WCP는 지난해 매출 1854억원, 영업이익 404억원을 기록했다. 영업이익률은 21.8%에 달해 제조업 평균 영업이익률보다 4배 가량 높았다. 매출은 전년보다 65.8%(736억원), 영업이익은 314.5%(306억원) 증가했다.지난해 순손실은 99억원을 기록해 전년보다 적자폭이 212억원 줄었다. 무엇보다 WCP는 SK아이이테크놀로지보다 수익성이 우수한 점이 특징이다. SK아이이테크놀로지는 지난해 14.7%의 영업이익률을 기록했는데, WCP는 이보다 7.1% 포인트 높았다. 두 회사 모두 시장의 신뢰를 높게 쌓은 만큼 높은 수준의 수익성을 이어가고 있다.올해 1분기 WCP는 매출 547억원을 기록해 전년 동기(363억원) 대비 매출이 50.8% 증가했다. 올해 1분기 영업이익은 33억원을 기록해 전년 동기 대비 54.6% 감소했다. WCP는 "운송비 증가에 따른 것으로 일회성 비용"이라고 설명했다.
부채비율 30% 재무구조 안정...구주 매출 18.4% 투자자에 부담
WCP의 올해 1분기 부채비율은 30.0%를 기록했다. 사실상 부채가 없는 '클린 컴퍼니'로 재무구조가 매우 안정적으로 유지되고 있다. 2020년 부채비율은 220.3%에 달했는데, 지난해 55.3%까지 165% 포인트 하락했다. 2020년 부채비율이 급등한 것은 전환사채 파생상품의 평가손실에 따른 것이다.올 1분기 차입금 의존도는 15.9%를 기록했다. 단기성 차입금은 655억원, 장기차입금은 325억원으로 집계됐다. 현금성 자산은 554억원에 달했다. 현금성 자산이 총차입금보다 많은 '무차입 경영'이라고 볼 수는 없지만 재무구조가 건실하게 유지되고 있다.

WCP 상장 후 구주 매출 현황.(자료=금융감독원)



WCP 상장 후 구주 매출 현황.(자료=금융감독원)

앞으로 WCP는 분리막 생산라인 증설을 위해 8700억원을 투자할 계획이다. WCP는 8700억원 중 5762억원을 상장 과정에서 발행한 신주를 통해 조달한다. 증설에 필요한 자금 중 66.2%를 공모자금으로 조달하는 것이다.1400억원(16.0%)은 영업 현금흐름을 통해 조달하며, 1538억원(17.6%)은 금융권 차입 등을 활용한다. WCP는 8700억원 중 올해와 내년 각각 4180억원씩 쓴다. 1400억원을 충주 공장 증설에 쓰고, 나머지 7300억원을 유럽 내 8개 생산라인을 짓는데 쓸 계획이다.

WCP 공모자금 사용 계획.(자료=금융감독원)

WCP는 상장을 통해 7200억원을 마련하는데 이중 구주 매출 비중은 1327억원(18.4%)에 달한다. 기준선보다 한참 낮은 수준이지만, 비중이 적지 않아 흥행에 부담으로 작용할 수 있다. 구주 매출은 사모펀드의 '엑싯'을 위한 것이지만 공모주 투자자 입장에선 부담스러운 요인이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/11/blt202207110015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국내 연구진 발굴 세계 첫 ‘탄수화물 나노입자’ 암세포에 딱 붙었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120017</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 17:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전상용 카이스트 생명과학과 교수와 이희승 화학과 교수 공동 연구팀이 진행한 ‘인공탄수화물 라이브러리 플랫폼을 이용한 항암치료용 나노의약 개발’ 연구 성과가 담긴 논문은 국제학술지 ‘어드밴스드 머티리얼즈’ 온라인판 표지논문으로 선정됐다.(자료=한국과학기술원)

국내 연구진이 암세포에 특이적으로 결합하는 나노입자(glyconanoparticle)를 선별했다. 그간 암세포를 특정해 결합하는 물질은 비교적 많이 발굴됐으나, 탄수화물로 이뤄진 입자를 통해 표적치료제 개발 가능성을 확인한 건 이번이 처음이다.12일 한국과학기술원(KAIST·카이스트)에 따르면 전상용 카이스트 생명과학과 교수와 이희승 화학과 교수는 공동으로 연구한 ‘인공탄수화물(artificial glycopolymer) 라이브러리 플랫폼을 이용한 항암치료용 나노의약(nanomedicine) 개발’ 성과를 공개했다.전 교수는 기자와의 통화에서 이번 연구 의의에 대해 “기존에도 특정한 질병을 대상으로 한 다양한 표적 기술들이 있었으나, 인공탄수화물로 이뤄진 물질로도 이 같은 효과를 낼 수 있다는 점을 세계에서 처음으로 확인했다”며 “인공탄수화물 나노입자의 적용 가능성을 제시했다”고 설명했다.탄수화물을 기반으로 한 나노입자는 세포막이 글라이코칼릭스(glycocalyx)로 둘러싸여 있기 때문에 활용범위가 높을 것으로 평가된다. 글라이코칼리스는 세포막을 둘러싸고 있는 다양한 형태의 당 사슬 집합체다. 공동 연구팀이 개발한 ‘인공탄수화물 나노입자 라이브러리 스크리닝’을 활용하면 각 세포에 특정적으로 달라붙는 물질을 선별할 수 있다. 세포 마지막 껍질이 당으로 이뤄져 있는 만큼 암뿐 아니라 다양한 질병을 특정할 수 있으리라고 공동 연구팀은 기대하고 있다.전 교수는 “암세포 주변은 탄수화물(당)로 둘러싸여 있는데, 여기에 결합할 수 있는 탄수화물 기반 나노입자를 제작하는 게 핵심 기술”이라며 “지금까지 난소암·폐암·간암 세포에 나노입자가 결합하는 점을 실험적으로 규명했다”고 설명했다.공동 연구팀이 개발한 기술은 암세포에만 특정적으로 결합하는 나노입자에 항암제를 붙이는 식으로 활용이 가능하다. 인공 탄수화물로 이뤄진 나노입자는 정맥 주사 등을 통해 인체에 들어와 질병 세포와 결합할 수 있다. 이 때문에 항암제로 인한 부작용을 최소화할 수 있는 치료제 개발로도 이어질 가능성이 있다고 전 교수는 설명했다.이번 연구 성과가 담긴 논문은 재료공학 분야 최정상급 학술지 ‘어드밴스드 머티리얼즈(Advanced Materials, Impact Factor 32.086)’ 6월20일자 온라인판 표지논문(Inside Back Cover)으로 선정됐다. 제1 저자로는 황창희 카이스트 생명과학과 박사과정생과 홍정우 카이스트 화학과 박사과정생이 공동으로 이름을 올렸다. 논문명은 ‘Systematic Screening and Therapeutic Evaluation of Glyconanoparticles with Differential Cancer Affinities for Targeted Cancer Therapy’이다.이번 연구는 한국연구재단의 리더연구사업(종양·염증 미세환경 표적 및 감응형 정밀 바이오-나노메디신 연구단) 및 선도연구센터사업(멀티스케일 카이랄 구조체 연구센터, CMCA)의 지원을 받아 수행됐다.

항암치료용 인공탄수화물 기반 나노 의약 플랫폼 개발 모식도.(자료=한국과학기술원)


인공 탄수화물 기반 나노입자, 어떻게 찾았나
글라이코칼릭스는 암세포 및 암종에 따라 여러 가지 당에 대해 다른 결합력을 가진다. 공동 연구팀은 여기에 착안해 연구를 시작했다.당사슬(glycan)은 살아있는 모든 세포의 표면에 두드러지게 발현된다. 종양세포의 경우, 비정상적인 당사슬 패턴이 암종마다 다르게 세포 표면에서 검출된다. 이런 세포 표면에 존재하는 당사슬 층은 암세포의 전이(metastasis) 및 증식(proliferation) 등에 중요한 역할을 한다.공동 연구팀은 암세포 표면에 존재하는 비정상적 당사슬에 주목했다. 인공탄수화물 기반 나노입자 라이브러리 플랫폼을 개발한다면 이 같은 세포에 선택적으로 결합할 수 있는 물질을 발굴해낼 수 있으리라고 봤다.공동 연구팀은 자연에 가장 많이 존재하는 다섯 가지의 당을 조합, 31가지의 인공탄수화물 후보군을 합성했다. 최종적으로 30나노미터 크기의 인공탄수화물 기반 나노입자 라이브러리를 구축했다.공동 연구팀은 이후 스크리닝을 진행, 표적 하고자 하는 암세포에 특이적으로 결합하는 나노입자 후보군을 선별했다. 선별된 인공탄수화물 나노입자 후보군을 암 동물모델에서 표적능 및 치료효능을 평가했다. 이를 통해 연구팀은 표적 항암치료용 나노의약 개발에 적용할 수 있다는 점을 세계 최초로 제시하고 구현해냈다.

인공탄수화물 기반 나노입자 후보군의 효과적인 암-표적능 확인실험 결과.(자료=한국과학기술원)

공동 연구팀은 이와 함께 암세포 및 종양 동물모델에서의 스크리닝 결과들을 바탕으로 ‘특정 당 조합으로 이루어진 인공탄수화물 나노입자 높은 암-표적능을 보인다’는 점도 최초로 검증했다. 나아가 암-표적능이 뛰어난 인공탄수화물 나노입자에 항암제를 선적하여 목표로 하는 종양을 광열치료(photothermal therapy) 및 화학요법(chemotherapy)을 통해 효과적으로 치료할 수 있음을 동물실험을 통해 보여줬다.전 교수는 다만 이번 연구 성과가 사람에 적용되려면 적어도 5년이 필요하다고 봤다. 동물실험까지만 진행된 상태라 인체에 적용하는 시험에 이르기까진 남은 절차가 많기 때문이다.해당 연구 성과는 현재 특허출원까지 진행됐다. 공동 연구팀은 관심이 있는 기업과의 논의를 통해 ‘기술 이전’ 등의 방식으로 상용화를 추진할 방침이다.전 교수는 “이번에 개발한 인공탄수화물 기반 나노입자 플랫폼은 암을 표적하는 나노의약 개발에 적용했지만 암이 아닌 다른 질병이나 특정 장기 표적형 나노의약 개발에도 확장할 수 있어 후속 연구를 수행 중”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/12/blt202207120030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[엔씨, 변화를 말하다]⑤아트 분야 '임원 체제'로…비주얼 강화 집중]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120005</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 17:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔씨소프트가 글로벌 기업 출신 아트 전문가들을 신규 임원으로 내정하며 본격적인 '콘텐츠 퀄리티 높이기'에 나섰다. 기존에 없었던 직책을 신설할 만큼, 비주얼 분야에서 독보적인 경쟁력을 확보하기 위한 과정으로 풀이된다.

엔씨소프트가 개발중인 '프로젝트M'의 트레일러 중 한 장면. (사진=엔씨소프트)

12일 엔씨소프트에 따르면, 글로벌 아트 리더와 디지털 액터실장에 각각 다니엘 도시우와 정병건 상무를 신규 임원으로 임명했다. &lt;블로터&gt; 취재 결과, 글로벌 아트 리더와 디지털 액터실장은 최근 신설된 직책으로 글로벌 기업에서 다년간 노하우를 쌓은 전문인력을 배치했다.다니엘 도시우 글로벌 아트 리더는 엔씨소프트와 인연이 깊다. 그는 2007년부터 2017년까지 엔씨소프트의 북미 자회사인 엔씨웨스트에서 최고 아트 책임자(CAD) 역할을 수행했다. 엔씨웨스트에서 '길드워' 시리즈를 성공적으로 이끈 다니엘 도시우 글로벌 아트 리더는 일렉트로닉 아츠(EA)와 아마존게임스튜디오에서도 아트 디렉터로 근무하며 관련 분야에서만 총 28년의 경력을 쌓았다.&nbsp;

다니엘 도시우 엔씨소프트 글로벌 아트 리더(왼쪽)와 정병건 디지털 액터실장. (사진=엔씨소프트)

정병건 디지털 액터실장의 경우, 싸이더스 스튜디오엑스에서 버추얼 인플루언서를 담당했던 디지털 액터 분야 전문가다. 그는 디즈니 애니메이션 스튜디오와 애플 같은 글로벌 기업에서 3D 캐릭터 등 테크니컬 디렉터로 재직했다. 영화 △아바타 △인터스텔라 △분노의 질주6 △터미네이터: 제네시스 등 헐리우드 영화 제작에도 참여한 바 있다.엔씨소프트가 글로벌 전문인력을 신규 임원으로 내정한 것은 개발중인 콘텐츠의 비주얼을 강화하기 위한 것으로 보여진다.&nbsp;현재 엔씨소프트는 글로벌 시장을 겨냥한 '쓰론 앤 리버티'(Throne and Liberty·TL)를 비롯해 △프로젝트E △프로젝트M △프로젝트R △프로젝트G △BSS 등 다양한 게임 콘텐츠를 개발 중이다.&nbsp;

프로젝트E(왼쪽)와 TL. (사진=엔씨소프트)

특히 프로젝트M은 이용자의 선택에 따라 게임 스토리 전개와 결말이 바뀌는 '인터랙티브 무비' 장르로 개발 중인데, 콘솔 플랫폼에 대응하는 만큼 비주얼 퀄리티가 중요한 콘텐츠로 꼽힌다. 엔씨소프트는 3D 스캔, 모션 캡처, 시각특수효과(VFX) 등 자체 기술력을 통해 캐릭터 표정부터 움직임까지 세밀하게 구현하는 데 초점을 맞추고 있다. 이 외에도 현재 개발중인 다수 게임이 글로벌 시장을 겨냥한 콘솔 플랫폼에 맞춰져 있어, 비주얼 기술력에서 경쟁력을 확보해야 하는 상황이다.게임업계의 한 관계자는 "최근 게임사들이 콘솔 플랫폼에 대응하는 신작을 개발하면서 아트와 비주얼 분야의 전문 인력을 전진 배치하고 있다"며 "엔씨도 전문인력을 신규 임원으로 격상시키며 관련 조직을 키우는 한편 글로벌 인재풀 확보를 진행하는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/12/blt202207120008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK온, 멈추지 않는 투자…美 포드 합작사 1.2조 출자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120014</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 17:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK이노베이션의 배터리 사업 자회사 SK온이 미국 완성차 업체 포드사(社)와 공동 사업 투자에 박차를 가한다. 12일 SK이노베이션은 SK온의 미국 법인 SK 배터리 아메리카(SK Battery America, Inc.)가 포드와 신규 설립할 예정인 합작사 블루오벌(BlueOval SK, LLC)에 1조2000억원을 출자한다고 밝혔다. 출자 예정일자는 12월 31일이며 자산총액 대비 39.21% 달하는 금액이다. 이번 출자는 연내 분할돼 진행될 예정이다. SK온은 지난해 5월 포드와 손잡고 미국 배터리 사업 확장에 시동을 걸었다. 양사는 합작법인을 통해 2020년대 중반부터 미국에서 연간 약 60GW 규모의 전기차 배터리, 모듈을 생산할 계획이다. SK온의 이번 투자는 환율 급등, 인플레이션 등 악재 속에서도 계획 변경 없이 추진돼 눈길을 끈다. SK온은 LG에너지솔루션, 삼성SDI에 비해 후발주자로 배터리 시장에 뛰어들었지만 과감한 투자로 빠르게 시장 점유율을 높여왔다. SNE리서치가 최근 발표한 보고서에 따르면 SK온은 올 1월부터 5월까지 누적 글로벌 전기차용 배터리 사용량에서 6.8%의 점유율을 차지해 5위에 올랐다. 전년 동기 5.2%에서 1.6% 포인트 상승한 수치다. 같은 기간 LG에너지솔루션의 점유율은 23.6%에서 14.4%로, 삼성SDI는 5.9%에서 4.4%로 하락했다.

(출처=SNE리서치.)

그러나 대규모 투자가 연속되며 재무부담도 빠르게 늘었다. SK온의 모회사 SK이노베이션의 연결 기준 총차입금 규모는 2018년만 하더라도 8조원 수준이었으나 올 1분기 말 19조3000억원으로 두 배 넘게 늘었다. 현금성자산을 차감한 순차입금은 같은 기간 3조5000억원에서 10조4000억원으로 불어났다. 재무부담이 가중되자 SK이노베이션은 순차입금을 10조원 미만으로 관리하겠다고 했지만, 인플레이션, 환율 급등 등의 영향으로 약속했던 ‘10조원 미만’ 관리에는 실패했다. 최근 정제마진 급등으로 인한 호실적은 투자부담을 경감시켜줄 것으로 전망된다. 증권사들은 올 2분기 SK이노베이션이 매출액 18조5087억원, 영업이익 1조144억원을 기록할 것으로 내다보고 있다. 이는 전년 동기와 비교해 각각 66.5%, 100.3% 증가한 수치다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/12/blt202207120022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[시스코, 'CSAP 없어도 되는' 공공 프라이빗 클라우드 노린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120006</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 17:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(왼쪽부터)유홍준 에스넷시스템 부회장, 김민준 오케스트로 대표, 조범구 시스코코리아 대표가 12일 공공 클라우드 디지털 혁신을 위한 업무협약(MOU)을 맺고 기념 촬영을 하고 있다. (사진=시스코코리아)

글로벌 통신장비 강자 시스코 시스템즈(이하 시스코)가 12일 국내 전문 기업들과 손잡고 공공 프라이빗 클라우드 시장을 정조준했다. 기존의 장비 중심의 공공 고객층을 확대하자는 취지다.정부는 국가 클라우드 경쟁력 강화를 위해 공공분야에서 민간 클라우드를 확대하는 방안을 추진 중이다. 이 내용은 윤석열 정부의 '110대 국정과제'에도 포함됐다. 앞서 과학기술정보통신부는 '제3차 클라우드컴퓨팅 기본계획'을 통해 공공 및 산업 전 분야의 디지털 혁신을 가속화하고 국내 클라우드 산업 경쟁력을 강화하기 위해 올해 979억원 규모의 예산을 투입한다고 발표했다.공공 시장에 주로 통신장비를 공급하던 시스코는 공공 클라우드 고객을 추가로 유치하기 위해 프라이빗 클라우드를 택했다. 프라이빗 클라우드는 공공기관이나 기업이 직접 클라우드 환경을 구축하면 전문 사업자가 이를 운영하는 방식이다. 데이터가 사내 인프라에 저장되기에 외부로 유출될 우려가 크지 않다는 것이 장점이다. 반면 초기 인프라 구축 비용이 퍼블릭 클라우드에 비해 많이 들어가는 점은 단점으로 꼽힌다. 퍼블릭 클라우드는 모든 클라우드 인프라를 전문 업체에게 제공받는 방식이다. 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 클라우드 등이 대표적인 퍼블릭 클라우드 인프라와 서비스를 제공하는 사업자(CSP)다.공공 시장에 퍼블릭 클라우드를 제공하려면 클라우드 보안 인증(CSAP)을 획득해야만 가능하다. 하지만 CSAP는 클라우드 인프라를 공공·민간용이나 고객별로 분리할 것을 요구한다. AWS와 MS 등 글로벌 사업자들이 이에 반발하는 이유다. KT·네이버 클라우드·NHN 클라우드 등 국내 CSP들은 국내 사업이 우선이기에 정부의 방침에 맞춰 CSAP를 획득했다. 하지만 글로벌 시장에서 사업을 펼치는 AWS와 MS 등은 한국 시장에 맞춰 인프라를 분리하기가 어렵다. 국내 CSP들이 공공 클라우드 시장을 주도하는 이유다.이에 시스코는 프라이빗 클라우드를 통해 공공 클라우드 시장 진입을 노린다. 시스코는 CSP가 아니기에 클라우드 플랫폼과 공공 SI(시스템통합) 전문성을 각각 갖춘 국내 기업인 오케스트로·에스넷시스템과 손을 잡았다. 시스코는 향후 공공 프라이빗 클라우드 사업이 발주될 경우 협력사들과 함께 입찰해 수주에 도전한다.오케스트로는 국내 전자정부 클라우드 플랫폼 아키텍처를 설계 및 개발한 관리 플랫폼 분야 전문 기업이다. 클라우드 관리 플랫폼(CMP) 서비스를 제공하는 솔루션 공급자다. 멀티·하이브리드 클라우드 환경을 일원화 및 표준화해 클라우드 서비스 관리와 통합 모니터링 프로세스를 중심으로 서비스를 제공한다. 에스넷시스템은 클라우드 서비스 및 기업 디지털 전환을 지원하는 SI 업체로 클라우드 인프라 구축, 생산 관리 및 개발에 전문성을 보유했다.시스코는 클라우드에서 필요한 기본 네트워크 인프라 외에 각종 SaaS(서비스형 소프트웨어)를 공급하는 역할을 맡는다. 네트워크 모니터링 솔루션 '사우전드아이즈(ThousandEyes)'와 애플리케이션 모니터링 솔루션 '앱다이나믹스(AppDynamics)' 등을 통해 네트워크와 클라우드 운영 전반의 가시성을 높일 수 있는 것이 시스코의 강점으로 꼽힌다.조범구 시스코코리아 대표는 "국내 클라우드 인프라에 대한 다양한 기술 노하우를 가진 에스넷시스템·오케스트로와 협업하게 돼 무척 기대가 크다"며 "공공 영역에 최적화된 클라우드 통합 솔루션을 제공해 새로운 사업 기회를 모색하고 국내 클라우드 산업의 경쟁력 강화를 지원할 예정"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/12/blt202207120011.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>