<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 03 May 2022 17:31:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[두산에너빌리티 부채비율 18년 만에 '두 자리'...경영 위기 끝났나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020048</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020048</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 17:27:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산그룹의 친환경 발전설비 계열사 두산에너빌리티(옛 두산중공업)의 별도 기준 부채비율이 2004년 이후 처음으로 두자리를 기록한 것으로 나타났다. 18년 만에 부채비율이 100% 미만으로 낮아진 것이다. 총차입금은 여전히 4조원을 넘지만, 유상증자 등으로 자본이 확충되면서 부채비율이 낮아진 것으로 풀이된다.2일 두산에너빌리티의 올해 1분기 IR자료에 따르면 부채비율은 98.24%를 기록했다. 지난해 말과 비교해 1개 분기 동안 부채비율은 47.86% 포인트 감소했다. 부채비율은 기업의 재무건전성을 가늠할 수 있는 지표로 기업 자산 중 부채가 얼마 정도를 차지하고 있는지 나타내는 비율이다. 대표적인 경영지표 중 하나로 부채비율이 200%를 넘을 경우 재무건전성이 열악한 것으로 판단한다.

두산에너빌리티 부채비율 추이(자료=금융감독원)

특이점은 올해 1분기 두산에너지빌리티의 부채비율이 2004년 이후 가장 낮은 수준을 기록했다는 것이다. 2004년 별도 기준 부채비율은 92.5%를 기록했다. 이후 올해 1분기까지 부채비율이 100% 미만이었던 해는 한차례도 없었다. 17년 동안 연 평균 부채비율은 172.3%를 기록했다.때문에 두산에너빌리티의 부채비율이 두 자리를 기록한 건 의미가 남다르다. 두산에너빌리티는 2012년 이후 지속된 두산건설발 경영난으로 매해 적잖은 손상차손을 반영했다. '탈원전' 등으로 영업환경이 악화된 상황에서 2020년 초 코로나19 등으로 글로벌 금융시장이 불안정해지면서 자금 상황이 악화됐다. 그 결과 두산에너빌리티의 경영난은 두산그룹으로 번졌다. 산업은행과 수출입은행 등이 두산에너빌리티에 긴급 자금을 지원했고, 두산그룹은 계열회사와 서울 사옥 매각 등 자구안을 통해 경영난을 극복했다. 두산에너빌리티는 그룹의 전폭적인 지원으로 재무구조가 개선됐다. 두산그룹이 자구안을 이행하는 과정에서 두산솔루스와 두산인프라코어 등 핵심 계열사들이 매각됐다. 두산솔루스는 사모펀드인 스카이레이크에, 두산인프라코어는 현대중공업그룹에 인수됐다.두산에너빌리티의 현금흐름표에 따르면 지난해와 2020년 재무활동 현금흐름은 각각 마이너스(-) 9793억원, 1조1269억원을 기록했다. 재무활동 현금흐름이 마이너스인 경우는 통상 빌린 돈보다 갚은 돈이 많다는 의미이다.2020년 재무활동 현금유입액은 2조9065억원, 재무활동 현금유출액은 1조7795억원이다. 같은해 유상증자로 1조2125억원이 유입됐고, 1조3840억원 규모의 단기차입금을 빌렸다. 차입 상환 압력이 커지면서 유상증자 등으로 자금을 끌어와 돈을 갚은 것이다. 같은해 1조4177억원 규모의 유동성 장기부채와 2750억원 규모의 장기차입금을 상환했다.지난해 재무활동 현금유입액은 9548억원, 현금유출액은 1조9342억원을 기록했다. 지난해 8558억원 규모의 단기차입금을 상환했고, 약 1조원 규모의 유동성 장기부채를 상환했다. 같은 기간 6676억원 규모의 장기차입금을 빌렸다. 약 1조9000억원을 갚고, 7000억원을 빌린 결과 재무활동 현금흐름은 마이너스 기조를 유지했다.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;

두산에너빌리티 IR북.

두산에너빌리티는 올해 1분기 1조1477억원 규모의 유상증자를 추진했다. 자본이 추가로 확충되면서 부채비율이 낮아진 것이다. 두산에너빌리티는 지난해 말 순차입금은 3조9000억원이었는데, 올해 유상증자 등으로 순차입금은 2조6000억원 규모를 기록했다고 설명했다. 순차입금은 총차입금에서 현금성 자산을 제외한 것이다. 올해 1분기 현금성 자산은 4324억원을 기록했다. 유상증자로 유입된 자금까지 고려하면 현금 규모는 이보다 클 것으로 예상된다.두산에너빌리티의 올해 1분기 자산총계는 14조1250억원이다. 이중 부채총계는 6조9997억원, 자본총계는 7조1253억원을 기록했다. 지난해 말에는 5조7016억원을 기록했는데, 유상증자 등으로 자본총계는 1조4237억원 증가했다.



두산에너빌리티의 자본이 자산에서 차지하는 비중이 50%를 넘은 것이다. 자산 중 자본과 부채가 50:50 비율로 재무건전성이 개선됐다. 자본총계가 부채총계를 앞지른 건 2004년 이후 처음이다. 2020년 말에는 3조4607억원에 달했는데, 이 기간 동안 자본총계는 무려 105.8% 증가했다.다만 두산에너빌리티의 총차입금은 여전히 4조원 가량이다. 유상증자로 자본이 확충됐을 뿐 별도 기준 총차입금은 여전히 4조원 이상이다. 지난해 두산에너빌리티는 이자비용으로만 1789억원(별도 기준)을 지출했다. 전년에는 1864억원에 달했다. 두산에너빌리티는 회사채 등을 단기차입금 등으로 전환해 차입 상환 부담을 낮췄다. 채무자는 산업은행과 수출입은행으로 바뀌었다. 차입 규모는 여전히 커 이자 부담은 상당한 셈이다.지난해 별도 기준 매출은 3조5928억원, 영업이익과 순이익은 각각 1352억원, 순이익은 266억원을 기록했다. 올해 1분기 별도 기준 매출은 1조1263억원, 영업이익과 순손실은 각각 554억원, 134억원이다. 영업 실적을 고려하면 여전히 부채로 인한 이자 부담은 상당하다는 의미이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플 페이만 되는 아이폰…EU, 반독점법 위반 혐의 조사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030001</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 17:27:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)

유럽연합(EU)이 애플의 모바일 결제 시스템 ‘애플 페이’가 반독점법 위반 혐의가 있다고 밝혔다.&nbsp;2일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt; 등 주요 외신에 따르면 EU 집행위원회는 애플페이에 대한 예비조사 결과 발표를 통해 애플이 시장 지배적 지위를 남용한 혐의를 포착했다. 애플이 모바일 지갑을 개발하는 경쟁사들에 근거리통신장(NFC) 기반의 비접촉 결제 시스템을 활용하지 못 하도록 제한했다는 게 주요 내용이다.애플은 애플 페이를 아이폰 운영체제(iOS)에 접근이 가능한 유일한 NFC으로 삼았다. EU는 NFC가 비접촉 결제에 사용되는 표준기술이라 타업체에도 접근권이 보장돼야 한다고 판단했다.마르그레트 베스타게르 EU 경쟁담당 집행위원은 예비조사 결과 발표 성명을 통해 “애플이 자사 시스템인 애플 페이가 유리하도록 시장 내 경쟁을 제한했다는 점을 발견했으며 (본 조사에서) 혐의가 확인되면 애플은 EU의 경쟁 규정을 위반한 것이 된다”고 밝혔다. 이어 “모바일 결제 시장은 디지털 경제에서 빠르게 성장하고 있다”며 “소비자들이 경쟁적이고 혁신적인 결제 환경을 통해서 혜택을 받는 것은 유럽의 결제 시장의 통합을 위해서도 중요하다”고 강조했다.&nbsp;애플은 이 같은 EU 발표에 대해 “애플 페이는 유럽 소비자들이 사용할 수 있는 여러 결제 시스템 중 하나일 뿐”이라며 “애플은 NFC에 대해 동등한 접근권을 보장하는 동시에 개인정보보호와 보안에 있어서 업계 최고의 기준을 마련했다”고 반박했다.&nbsp;애플은 예비 조사 결과를 검토한 후에 서면으로 답변을 제출하거나 구술 심리를 신청할 수 있다. 본 조사에서 예비 조사 결과가 사실인 것으로 확인되면 애플은 경쟁법 위반 행위로 벌금을 부과받게 될 예정이다. 또 자사 결제 시스템의 작동 방식을 바꿔야할 수도 있다. 이에 대해 애플은 시스템 변경이 보안성을 떨어트릴 수 있다고 우려를 표출하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'미등기임원' 뺀 삼성 평균 임금 인상률, LG·SK와 비교하면?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020127</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020127</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 17:27:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면· 삼성전자 노조가 9.0% 임금 인상에 반발했습니다. “배부른 소리”라는 비판과 “미등기임원을 빼면 인상률이 낮다”는 주장이 엇갈리고 있습니다.· '미등기임원을 뺀 삼성전자 직원 평균 임금'과 '임금 인상률'을 다른 대기업과 비교해봤습니다. 비교 대상은 지난해 평균 연봉 1위 기업 SK텔레콤과 전자·반도체 부문 경쟁사로 꼽히는 LG전자와 SK하이닉스입니다.&nbsp;




삼성전자가 노사협의회와 2022년 평균 임금 인상률을 9.0%로 합의했습니다. 삼성전자 노동조합은 지난 2일 기자회견을 열고 "초라한 인상이다. 회사 요구에 따라 임금 협상이 체결됐다"고 반발했습니다.&nbsp;관련 기사들도 쏟아졌는데요. 댓글을 보면 의견이 갈렸습니다. 이번엔 미등기임원이 쟁점이 됐는데요. 노조 주장을 지지하는 분들은 "미등기임원을 뺀 평균 임금과 인상률은 경쟁사 대비 현저히 낮다"고 말합니다. 노조 주장을 비판하는 분들은 "억대 연봉을 받고 있는데 배부른 소리다. 미등기 임원을 빼도 연봉은 높다"고 주장하고 있고요.어느 쪽 의견이 옳다고 할 수는 없겠지만, 공개된 데이터를 통해 미등기임원을 뺀 직원 평균 임금과 인상률을 확인해 볼 수는 있겠죠. 미등기임원을 뺀 삼성전자 직원의 평균 임금과 인상률을 경쟁사 2곳(LG전자·SK하이닉스), 지난해 평균 연봉 1위 기업(SK텔레콤)과 비교해 봤습니다.&nbsp;
임원 뺀 평균 임금 인상률, SK에 밀리고 LG와 비슷하다
HR테크 기업 인크루트는 지난 3월 재밌는 보고서를 발표했습니다. 시가총액 상위 50개사의 직원 평균 임금을 계산해 비교했는데요. 1위는 SK텔레콤(1억6200만원)이 차지했습니다. 삼성전자(1억4400만원)는 그 다음이었고요.&nbsp;물론 이 자료는 미등기임원(상무, 전무, 부사장 등)이 포함된 평균 임금입니다. 미등기임원을 뺀 직원들의 평균 임금을 살펴보려면 약간의 계산이 필요합니다.&nbsp;



사업보고서 '임원 및 직원 등의 현황'에는 △직원수 합계 △연간급여 총액 △1인 평균 급여액이 나옵니다. 인크루트가 계산한 삼성전자(1억4400만원)은 이곳에 적힌 1인 평균 급여액을 의미합니다.&nbsp; &nbsp;다만 주의해야 할 점이 있는데요. 1인 평균 급여액은 연간급여 총액을 직원수 합계로 나눈 값과 동일해야 하지만, 실제 계산해보면 그렇지 않습니다. 연간급여 총액과 1인평균 급여액은 회사 측이 별도 산출한 '평균 재직자'를 기준으로 하기 때문입니다. 평균 재직자 수는 표 아래쪽 주석을 보면 안내됩니다.&nbsp;



이제 미등기임원을 뺀 삼성전자 직원들의 지난해 평균 임금을 계산해보겠습니다. 연간급여 총액(15조8450억원)에서 미등기임원 연간급여 총액(7178억원)을 빼면 15조1271억원입니다. 이를 미등기임원을 뺀 평균 재직자(10만9541명-899명) 10만8642명으로 나눕니다. 1억3923만원이 나옵니다.지난해 삼성전자 직원 평균 임금은 미등기임원을 포함하면 1억4400만원, 빼면 1억3900만원입니다. 같은 방식으로 2020년 삼성전자 직원 평균 임금(미등기임원 제외)도 계산했습니다. 미등기임원을 포함하면 1억2700만원, 빼면 1억2000만원입니다. 삼성전자 평균 임금 인상률(2020년-2021년)은 미등기임원 포함 시 13.3%, 제외 시 15.8%입니다. 앞서 언급한 지난해 평균 임금 1위 기업 SK텔레콤과 경쟁사 2곳(SK하이닉스, LG전자)도 같은 방식으로 계산했습니다.



미등기임원을 뺀 직원들의 평균 임금 인상률 순위는 △SK텔레콤 △SK하이닉스 △삼성전자 △LG전자 순서입니다. 임금 인상률과 함께 눈에 띄는 지표도 있습니다. 미등기임원 평균 임금 인상률인데요. 삼성전자만 2020년 대비 2021년 미등기임원 평균 임금이 늘었네요. 삼성전자 미등기임원 평균 임금 인상률은 6.3%입니다. SK텔레콤, SK하이닉스, LG전자가 미등기임원 평균 임금을 전년 대비 낮춘 것과 상반된 모습입니다.&nbsp;
압도적 실적에도 임금 인상률은 '역성장' 기업과 비슷
만약 삼성전자 사업이 부진했고 실적이 좋지 않았다면, 직원들 입장에서도 다른 기업보다 낮은 평균 임금 인상률에 불만을 갖지 않았을 텐데요. 삼성전자는 지난해 다른 기업들보다 월등한 성장세를 보였습니다.&nbsp;별도 재무제표 기준 삼성전자와 경쟁사 2곳(SK하이닉스, LG전자) 및 SK텔레콤의 매출 변동 추이(2020년-2021년)와 에비타 변동 추이를 비교해봤습니다. 에비타는 이자, 법인세, 감가상각비 차감 전 이익을 의미합니다. 사업으로 얼마나 많은 현금을 창출하는지 나타내는 지표인데요. 회사 영업이 얼마나 잘됐는지 직관적으로 확인할 수 있습니다.&nbsp;먼저 삼성전자입니다. 2020년 삼성전자 매출은 166조3111억원입니다. 2021년은 199조7447억원을 기록했네요. 매출 증가율은 20.1%로 계산됩니다. 같은 기간 에비타도 38.9% 개선됐습니다.&nbsp;



SK텔레콤은 어떨까요. 별도 재무제표 기준 지난해 매출은 12조1028억원입니다. 전년 대비 3.0% 증가했네요. 에비타는 0.1% 감소했습니다. LG전자는 매출과 에비타 모두 역성장했습니다. 지난해 매출은 27조7780억원인데요. 전년 대비 2.3% 감소한 수치입니다. 에비타도 14.3% 줄었습니다. 그런데도 미등기임원을 뺀 평균 임금 인상률은 14.1%를 기록했습니다. 삼성전자와 1.7%포인트 차이에 불과합니다. SK하이닉스는 삼성전자와 마찬가지로 좋은 실적을 보였습니다. 매출 증가율은 36.1%, 에비타는 64.8% 증가했습니다. 다만 미등기임원을 뺀 평균 임금 인상률은 24.1%로 삼성전자보다 10%포인트 가까이 높습니다.&nbsp; &nbsp;데이터를 보다 보면 삼성전자 직원들의 불만을 조금은 이해할 수 있습니다. 직원들이 일해 얻어낸 기업 영업 성과는 비교 기업 대비 월등한데 평균 임금 인상률은 낮거나 비슷한 꼴이니까요. 삼성전자가 비교 대상이 없는 국내 최고 기업이라는 데는 이견이 없겠지만, 직원들에게도 최고의 기업인지는 고민해 볼 부분이 있어 보입니다.&nbsp;

생각해 볼 문제· "배부른 소리"라는 비판과 함께 "대체할 사람은 넘쳐난다"는 주장도 많았는데요. 최근 반도체 업체들의 고민 중 하나가 '인력난'이라는 점을 고려하면 꼭 맞는 말은 아닙니다. 삼성전자는 별도 재무제표 기준 매출의 절반 가량이 반도체 사업부(DS 부문)에서 창출되는 주요 반도체 업체 중 하나이고요.&nbsp;· 지난달 19일 보도된 &lt;해럴드경제&gt; 기사에 따르면 삼성전자는 공지를 통해 “5월 초까지 갑작스러운 연차를 통보하는 5년차 미만 인력들은 SK하이닉스 면접에 참석할 확률이 높으니 관심있게 챙겨봐 주시면 감사하겠습니다”라고 전했습니다. 대체할 사람이 많다면 이런 일도 없지 않을까요?&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대카드 "우리는 테크기업"…상시 재택 근무 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020055</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 17:27:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정태영 현대카드 부회장.(사진=현대카드)&nbsp;

신용카드사 현대카드가 '테크 기업으로의 오롯한 변화'를 선언했다. 이에 맞춰 국내 금융권 최초로 '상시 재택 근무'를 도입하고 '거점 오피스’를 운영하는 등 일하는 방식의 혁신에 나섰다.2일 현대카드에 따르면 이달부터 '상시 재택 근무'를 도입한다. 이 제도는 일괄적으로 재택일수를 정해 놓는 방식에서 한걸음 나아가, 부서 및 직무 특성에 따라 나눠진 그룹별 근무일수 비율 내에서 자유롭게 재택 근무를 선택할 수 있도록 하는 제도다.그룹은 총 세가지다. 대면 커뮤니케이션이 많은 영업 분야나 전략적 중요도가 높아 사무실 근무가 필수적인 조직은 '온사이트(On-site)', 프로젝트 기반으로 개인 업무가 분명하고 비대면 커뮤니케이션이 가능한 업무 조직은 '하이브리드(Hybrid)', 정형화돼 있거나 개인의 숙련도에 따라 성과를 내는 업무를 주로 하는 조직은 '리모트(Remote)'로 분류했다.그룹별 재택 근무 비율은 온사이트∙하이브리드∙리모트 각각 월 20%∙30%∙40%다. 이밖에 임산부 등 보호가 필요한 직원은 월 50%까지 집에서 근무할 수 있도록 했다. 실장 이상 경영진과 적응이 필요한 신입∙경력사원, 현장 근무가 필수인 일부 영업 직원은 사무실로 출근한다.이와 함께 서울 동남권 및 근교에 거주하는 임직원들의 출퇴근 부담을 덜어주기 위해 '현대카드 강남 거점 오피스'도 운영한다. 오는 6월 서울 2호선 강남역 인근에 문을 열 현대카드 강남 거점 오피스에는 사무 공간과 함께 업무에 필요한 주요 설비와 휴식 공간 등이 마련된다.현대카드는 이와 같은 일하는 방식의 대대적인 전환에 발맞춰 집∙거점오피스∙사무실 등 다양한 사무 공간에서의 유연한 디지털 근무 환경 조성을 위해 전 직원에 '디지털 코인(Digital Coin∙이하 D코인)'을 지급한다.직원들은 D코인을 사용해 제휴임직원몰에서 무선키보드∙마우스, 재택용모니터 등 IT 장비를 구입할 수 있다. 지급 첫해인 올해는 50만 D코인(50만원)을, 이후부터는 2년 마다 30만 D코인(30만원)을 지급할 계획이다.지난 2015년 '디지털 현대카드'를 선언한 현대카드는 디지털 트랜스포메이션을 위해 기술 개발과 인력 확보에 투자해 왔다. AI(인공지능) 및 데이터사이언스 역량을 기반으로 한 신용카드 상품과 서비스, 맞춤형 마케팅을 펼쳤다.지난해 4월부터는 상품 및 서비스의 변화에서 한 걸음 더 나아가 일하는 방식 및 환경의 변화를 위해 임직원 서베이 및 시범 테스트 등을 진행하는 등 임직원들의 업무에 따른 다양한 근무 방식에 대해 구체적으로 고민해 왔다.앞서 현대카드는 지난 2014년 점심 식사 시간을 자유롭게 정하도록 하는 '플렉스 런치(Flex Lunch)', 2017년에는 유연 근무제로 불리는 '플렉스 타임(Flex Time)'을 도입하는 등 일하는 방식의 변화를 추구해왔다. 이번 시도는 그 연속선상에 있다.현대카드 관계자는 "올해 현대카드는 오롯한 금융 테크로의 질적 이동이라는 목표를 내걸고 다양한 시도를 해 나갈 계획"이라며 "이번에 추진하는 일하는 방식과 환경의 근본적인 변화는 그 출발점이 될 것"이라고 설명했다.카드사가 가진 방대한 데이터는 소비와 직결돼 다양한 산업과 연결할 수 있어 활용가치가 높다. 이 데이터를 분석, 가공하는 등 수익화를 위해선 IT 역량이 필요하다. 현대카드는 제휴사와 단독 계약을 맺고 출시하는 'PLCC(상업자표시신용카드)'로 하여금 코스트코, 대한항공, 스타벅스 등 다양한 기업들과 데이터 동맹을 맺고 있다. 현대카드는 최근 '빅데이터 분석 소프트웨어' 판매 관련 부수업무도 금융감독원에 신고한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, 차세대 AR·VR 헤드셋 출시하나…“9월 공개 예정”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030009</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 17:27:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타의 AR·VR 헤드셋 ‘프로젝트 캄브리아’ (사진=메타 프로젝트 캄브리아 발표 영상 갈무리)


메타가 ‘프로젝트 캄브리아(이하 캄브리아)’로 알려진 차세대&nbsp;가상현실·증강현실(VR·AR)&nbsp;헤드셋을 올해 공개할 것으로 예상된다.2일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더인포메이션&gt;은 메타 사내 로드맵에 따르면 캄브리아가 올해 9월 출시될 수 있다고 보도했다. 메타 내부에서는 캄브리아에 대해 “얼굴을 위한 노트북, 크롬북”으로 묘사한다고 전했다. 앞서 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 지난 1분기 실적 발표에서 “캄브리아가 노트북 등의 업무용 기기를 대체하게 될 것”이라고 강조한 바 있다. 또 보도에 따르면 캄브리아는 안드로이드 체제 기기로 크롬북과 유사한 스펙과 메타 자체 VR 운영 체제를 탑재할 것으로 예상된다.&nbsp;캄브리아는 웹 기반 도구 및 서비스와 함께 메타의 VR 기기 ‘퀘스트’ 앱 일부를 지원한다. 다만 여러 기업이 사용하는 네이티브 데스크톱 애플리케이션(특정 플랫폼, 기기에서 사용하기 위해 개발된 프로그램)은 지원하지 않을 것으로 보인다.&nbsp;캄브리아는 고해상도 화질의 이미지를 제공해 사용자가 텍스트를 읽고 이메일을 보내는 것과 같은 작업도 가능할 것으로 전망된다. 또 사용자들은 외향 카메라를 통해 주변 환경을 볼 수 있어 혼합현실(MR) 경험도 가능하다. 캄브리아를 착용 상태에서 메타의 메타버스 플랫폼인 ‘호라이즌 월드’와 업무용 VR 플랫폼 ‘호라이즌 워크룸’에 입장하면 아바타가 사용자의 표정과 시선을 따라 한다.출시 가격은 최소 799달러(약 100만원)가 될 것으로 알려졌다. 메타는 당초 지난해 캄브리아를 공개할 예정이었으나 공급망 차질과 코로나19 팬데믹 사태가 지속되면서 출시가 미뤄졌다.메타는 앞으로 메타버스 관련 사업에 집중하며 2024년까지 캄브리아를 포함해 총 4개의 헤드셋을 내놓을 계획이다. 2023년과 2024년에 각각 새로운 퀘스트 기기를 출시한다. 또 2024년에 내부에서 ‘펀스튼’으로 불리는 캄브리아의 후속 모델을 선보일 예정이다. 아울러 2024년에 첫 AR 글라스를 공개한 후 2026년, 2028년에 업그레이드된 모델을 출시할 계획인 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["4시간 전에 만든 초코파이, 집으로"...카카오표 물류 디지털전환은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030167</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030167</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 17:27:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김원태 카카오엔터프라이즈 LaaS(Logistics as a Service) 사업부문장이 3일 웨스틴조선 서울에서 열린 ‘LaaS ON 2022’ 행사에서 발표를 하고 있는 모습. (사진=카카오엔터프라이즈)

&nbsp;“청주공장에서 새벽 6시에 생산한 오리온 초코파이를 그날 오전 10시에 먹는다? 기존 기업들이 갖고 있는 공급망에선 불가능하다. 하지만 물류를 잘 연결해 다양한 기회들을 제공하면 더 맛있는 제품들을 먹을 수 있다. 물류가 연결되면 맛있어진다.”김원태 카카오엔터프라이즈 LaaS(Logistics as a Service) 사업부문장(부문장)은 3일 웨스틴조선 서울에서 열린 ‘LaaS ON 2022’ 행사에서 이같이 말했다. 이날 행사는 카카오엔터프라이즈의 AI(인공지능)와 클라우드 기술 등을 기반으로 한 물류 생태계 플랫폼 ‘Kakao i LaaS(아이라스)’의 공식 출범을 알리기 위해 마련됐다. 새벽에 만든 초코파이를 소비자가 4시간만에 어떻게 맛볼 수 있게 한다는 걸까. 아이라스는 화주(화물업체)와 회원사(물류센터)를 연결해 물류업계 디지털전환을 이루려는 ‘물류 생태계 플랫폼’이다. 여기서 화주는 화물의 소유자로, 창고의 유휴 공간을 대여하고자 하는 이용자 즉 소비자에게 제품을 판매하는 판매자다. 회원사는 물류센터 보유자로, 창고의 유휴 공간을 화주에게 공유하고자 하는 기업이다. 이들을 연결함으로써 기대할 수 있는 건 무엇일까. 화주는 아이라스의 매칭 서비스를 통해 쉽고 편리하게 최적의 물류센터를 사용할 수 있게 돼 물류비를 절감할 수 있다. 주문부터 창고 및 재고 관리·배송 등 물류 전 단계에 대한 정보도 한눈에 볼 수 있다. 회원사는 유휴자원을 활용해 물류센터 공간을 효율적으로 운영, 새로운 수익을 창출할 수 있다. 고객 유치 비용도 줄일 수 있다.김 부문장은 “전통적인 제조기업들 대부분이 지방 대도시마다 입지 좋은 곳에 영업소·대리점 등을 갖고 있다”면서 “하지만 온라인 유통 채널이 늘어나면서 영업소 기능이 줄어든 동시에 한편에선 새벽배송·시간대배송 등을 하기 위해 MFC(도심 내 소규모 물류센터)에 투자를 하고 있는 상황이다”고 말했다. 그러면서 “영업소를 MFC로 활용하는 등 물류센터나 배송 서비스 관련 기업들이 가진 다양한 물류 자원을 연결해 다양하고 빠른 배송 서비스를 가능케 할 것”이라고 덧붙였다.아이라스가 제공하는 서비스는 크게 △매칭 플랫폼 △OM(주문관리시스템) △WM(창고관리시스템) 등으로 나눌 수 있다. 화주와 회원사를 연결하는 창고 매칭은 자연어 기반 AI 서칭 기술을 통해 이뤄지는데, 원하는 조건의 창고를 검색하면 AI 검색으로 적합한 창고를 찾아주는 방식이다. 더불어 창고에 직접 방문하지 않고도 모바일로 360도 VR(가상현실)을 통해 창고의 모습을 365일 24시간 볼 수 있는 것이 장점이다.

카카오엔터프라이즈 '아이라스'의 창고 매칭 플랫폼. (사진=카카오엔터프라이즈 아이라스 홈페이지)&nbsp;

OM은 화주는 상품등록부터 주문·재고 등 물류관리를, 회원사는 비용 정산 등을 한 곳에서 할 수 있게 한 것이다. 회원사가 이용하는 WM은 입고처리·재고관리 등 물류센터의 자동화를 돕는 솔루션이다. 특히 이러한 솔루션을 통해 쌓인 데이터를 AI가 학습해 올 여름부터는 ‘지식그래프’도 제공할 계획이다. 예컨대 판매연관도나 카테고리 분석 등의 정보를 제공해 화주가 다양한 프로모션이나 상품 기획 등에 활용할 수 있게 한다는 것이다.김 부문장은 “별도 인력을 두거나 수개월 동안 분석을 할 필요 없이 실시간으로 데이터를 제공받을 수 있다”면서 “기획·마케팅·생산·물류 등과 관련한 인사이트를 가지고 더 빠르게 변화하는 시장에 발맞춰 대응할 수 있을 것”이라고 강조했다.나아가 ‘스마트웨어하우스(스마트물류센터)’를 만드는 것도 준비 중이다. 핵심은 AI 기반 컴퓨터 비전 기술을 물류센터에 적용하는 것이다. 이를 통해 사물을 파악하고 비어있는 공간 등을 분석한 후 사물을 효율적으로 재배치하거나, 작업자 동선·행동 등을 분석해 혼잡도를 개선하고 사고 등을 예방할 수 있을 것으로 기대하고 있다.김 부문장은 “카카오엔터프라이즈는 카카오 AI랩이 분사해 출범한 회사로 AI와 관련한 다양한 원천 기술을 보유하고 있고, 10년 간 쌓아올린 카카오 i 클라우드 기술을 갖고 있다”면서 “덕분에 이런 모델을 만들 수 있었고, 앞으로도 다양한 시도를 할 수 있는 경쟁력이 될 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스] DB의 지주전환…DB하이텍 잘 품는 방법은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030040</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030040</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 17:27:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면·오는 6월 공정거래위원회가 지주회사 명단을 발표할 텐데, DB그룹 산하 DB Inc(아이엔씨) 지주회사 전환이 거의 확실시돼 보입니다. 근데 이 경우 한 가지 큰 문제가 생깁니다. 바로 주력 계열사 DB하이텍의 지분율 요건입니다.·현행 공정거래법 상 지주회사는 자회사 지분을 상장사의 경우 30% 이상, 비상장사는 50% 이상 갖게 했습니다. 그리고 DB아이엔씨의 DB하이텍 지분율은 12.42%에 불과하죠.·이 때문에 DB가 DB하이텍을 파는 게 아니냐는 이야기도 나오는데요. 그룹도 부인하고 있거니와 현실적으로 보더라도 매각보단 지분 추가 인수가 더 좋아 보입니다. 다만 DB에겐 돈이 부족한데, 어떤 방식을 취할 수 있을까요?



DB그룹의 지주회사 전환 이슈가 최근 불거지고 있습니다. 그룹 산하에서 반도체를 비롯한 각종 비금융 사업을 안고 있는 DB Inc(아이엔씨)가 그 주인공입니다. 지주회사로 전환하는 것 자체가 나쁜 게 아니라 이 경우 불가피하게 자회사 지분을 많이 사들여야 하는 상황이 부담스러워질 수 있기 때문입니다. 시선은 자연스럽게 그 계열사 DB하이텍으로 눈이 돌아가게 됩니다.먼저 지주회사가 뭔지 확인해봅시다. 지주회사는 다른 주식회사의 주식을 소유하고 지배하는 게 주된 사업 활동인 회사를 말하는데요. 이 제도는 그룹 오너가 회사를 건전하게 지배할 수 있도록 하는 제도이면서 ‘순환출자’처럼 편법으로 회사를 지배하는 걸 막는 장치입니다. 통상 공정거래위원회는 매해 6월 깨 지주회사 현황을 공개하죠.우리나라 공정거래법에서는 특정 조건을 충족할 경우 회사를 지주회사로 전환하도록 강제하는 조항이 있습니다. 자산총액이 5000억원 이상이고 자회사 주식가액 합계액이 자산총액의 50% 이상인 회사가 그 조건에 충족되는데요. DB아이엔씨가 올해 이 범위에 정확히 들어와 있습니다.



2020년 DB아이엔씨가 지주회사 강제전환 요건에 충족되지 않았던 건 자산총액이 5000억원을 넘지 않았기 때문(4725억원)입니다. 지난해 자산총액이 6020억원으로 늘었는데, 이유는 공정가치측정금융자산이 2020년 2853억원에서 지난해 4093억원으로 증가했기 때문입니다. 비율로 따지면 자산의 68%로 규제범위를 18%포인트 넘겼죠.지난해 말 사업보고서 기준 DB아이엔씨가 가진 계열사 주식은 DB하이텍(551만2783주), DB메탈(1381만6930주), DB월드(548만5287주), DB에프아이에스(20만 주), 소프트웨어공제조합(2260주)입니다. 이 가운데 상장한 곳은 DB하이텍 뿐이고 지분율은 12.42%죠. DB하이텍의 지난해 말 종가 기준 주가가 7만2700원이었으니 시가총액은 3조2278억원이었고요. 이 가운데 12.42%는 4009억원입니다. 전체 공정가치측정금융자산의 97.9%를 차지합니다.아마도 공정거래위원회 지주회사 현황 공개 시 DB아이엔씨가 들어갈 건 분명해 보입니다. 실제로 지주회사로 전환된다면, 그룹엔 향후 2년간 큰 숙제가 생깁니다. 지주회사가 자회사 지분을 30%(상장사 기준) 이상 보유해야 한다는 규제가 바로 그것입니다.

DB아이엔씨가 지주회사로 전환한다면 DB하이텍 지분 17.58%를 더 가져가야 한다. 3일 주가 기준 약 5000억원 이상이 들어간다.(자료=네이버금융)

3일 오전 11시 현재 주가(6만8000원) 기준으로 DB하이텍의 시가총액은 3조원 수준입니다. 현재 지분율이 12.42%니 DB아이엔씨는 DB하이텍의 지분 17.58%를 더 챙겨야 한다는 계산이 나옵니다. 액수로 따지면 5274억원이죠. 공정거래위원회는 지주사 전환일부터 이 조건을 충족하기까지 2년의 유예기간을 줍니다. DB아이엔씨가 올해 지주회사로 전환한다면, 2024년 3월까진 DB하이텍 지분을 30% 이상 들고 있어야 합니다.DB에게는 몇 가지 방법이 있는데요. 회사를 매각하거나, 또는 회사 지분을 사들이거나, 아니면 재무상태를 바꿔 지배회사 규제를 피하는 방법입니다. 이 가운데 매각을 제외하면 지분 인수 재무상태 변경은 사실상 연동된 시나리오입니다.
DB그룹에 현실적 방안은?
‘회사 매각’은 최근 수 년새 자주 거론된 시나리오인데요. 실제로 DB하이텍은 반도체 M&amp;A 시장에서 자주 매물로 이름이 거론됐습니다. 김남호 회장과 김준기 전 회장을 비롯한 지배주주와 DB아이엔씨의 지분율도 많지 않아 언제 회사를 팔아도 이상하지 않다는 말이 나왔었죠.다만 이 시나리오는 오너 일가에게 실익이 적습니다. 현재 가지고 있는 17%가량의 지분을 팔아봐야 손에 쥘 수 있는 돈이 많지 않기 때문입니다. 17% 가운데 그나마 오너의 지분율은 4%에 불과(김준기 3.61%, 장녀 김주원 0.39%)하기도 하고요. 그보단 차라리 회사 지분을 인수하는 게 더 바람직합니다.아닌 게 아니라 최근 DB하이텍의 실적은 매우 좋습니다. 지난해 매출 1조2416억원, 영업이익 3991억원, 순이익 3169억원으로 사실상 DB그룹의 비금융계열 주력 회사죠. 2019년 매출 8074억원, 영업이익 1813억원, 순이익 1046억원이었던 데 비해 매출은 1.5배, 순이익은 3배나 뛰었죠. DB아이엔씨의 DB하이텍 지분율만 높았다면 오너 일가는 배당수익만으로도 꽤 많은 돈을 얻을 수 있었을 겁니다.



문제는 DB아이엔씨에게 당장 DB하이텍 지분을 추가로 인수할만한 여력이 부족하다는 겁니다. 연결재무제표 상 DB하이텍의 현금 및 현금성자산은 167억원, 1년 내 현금화할 수 있는 기타금융자산은 106억원으로 이를 합쳐봐야 273억원에 불과하죠. 2년 안에 돈을 많이 벌면 괜찮을까 싶은데, DB의 별도 기준 순이익은 지난해 기준 188억원 수준입니다. 이익 대부분을 계열사의 브랜드 사용료(139억원)에 의존하고 있죠.그래서 유력히 볼 수 있는 시나리오가 바로 차입입니다. 다행인 점은 당장 DB아이엔씨의 재무건전성이 우수하다는 겁니다. 자본 대비 부채를 뜻하는 부채비율은 37.5%, 차입금의존도는 11.2%로 통상의 범위 안에 들어와 있습니다.DB하이텍 지분 인수를 위해 약 5000억원을 차입한다고 해봅시다. 자본이 그대로 유지된다는 가정하에 부채가 6642억원으로 늘어난다면 부채비율은 146%로 증가합니다. 부채가 100%포인트 넘게 급증하는 것이니 부담스러울 건 사실입니다. 다만 비용 측면에서 나쁘다고 보긴 어렵습니다. 매년 이자비용이 100억원 안팎 늘어나는 것뿐이니까요.다만 이 방법은 ‘특이점’이 있습니다. 차입을 하면 공정가치측정금융자산 값어치가 자산의 50% 밑으로 내려가기 때문입니다. 위의 사례를 다시 보면, 5000억원 차입 시 DB아이엔씨의 자산은 1조1000억원 수준으로 올라가고 DB하이텍 지분 가치는 4000억원이니 또 지주회사 전환 요건에서 빠져나오게 됩니다. 그래서 일각에선 이런 방식을 활용해 지주회사 규제에서 빠져나오는 시나리오도 거론되고 있죠.

오너 일가는 무슨 선택을 하게 될까. 김준기(왼쪽) 전 회장과 김남호 회장.(사진=DB)

그럼에도 차입을 통한 DB하이텍 지분 인수 옵션을 염두에 둬야 하는 건, DB아이엔씨가 지주회사 규제에서 벗어나더라도 항구적으로 지속할 상황은 아니기 때문입니다. 예컨대 DB하이텍의 주가가 향후 더 올라 지주회사 전환 요건에 포함된다면, DB아이엔씨는 또 지주회사 전환을 준비하거나 규제에서 빠져나오거나 해야 합니다.차입을 통해 재무구조를 바꿔가며 지주회사 요건을 들락날락하느니, DB아이엔씨로선 차라리 DB하이텍 지분율을 올려 안정적으로 지주회사 체제를 준비하는 쪽의 실익이 더 커 보입니다. ‘지주회사 규제를 피하려는 것 아니냐’는 세간의 비판도 피할 수 있으니까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]'서버 오류' 해명한 발란, '네고왕' 업데이트 이전 가격 인상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290063</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 17:27:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 명품 커머스 업체 '발란'이 유튜브 방송 '네고왕' 방송과 관련한 할인 쿠폰을 적용하기 전 미리 상품 가격을 인상했다는 의혹이 제기된 가운데, 웹 및 애플리케이션 등 업데이트 과정에서 오류가 발생한 것이라고 해명했다. 하지만 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 발란은 웹과 앱 업데이트 전 상품 가격 인상 작업을 진행했던 것으로 드러났다.&nbsp;

28일 오후 6시 30분 유튜브 방송 '네고왕'이 방송되기 전 상품 가격(왼쪽)과 이후 상품 페이지(오른쪽). (사진=럭키드로우 커뮤니티 갈무리)

앞서 발란은 네고왕 방송을 통해 '최종 장바구니 가격'을 기준으로 '17%' 할인 쿠폰을 지급하는 내용의 할인 행사를 진행하기로 한 바 있다. 하지만 네고왕 할인이 시작된 지난 28일 저녁, 발란이 네고왕 방송 이전보다 상품의 가격을 인상했다는 내용의 글이 커뮤니티를 통해 전해졌다. 한 네티즌은 "이전 발란 상바구니에 담아놓은 구찌 숄더백에 17%를 할인받아 구매하려고 하니, 상품의 가격 자체가 이미 20만원 인상돼 있었다"는 내용의 글을 게재했다.&nbsp;발란에 네고왕 할인 쿠폰이 적용된 것은 지난 28일 오후 6시 30분이다. 유튜브 '네고왕'의 발란편 '명품 가방, 시계부터 의류까지 가격 싹 발라버렸다'의 방송 시간이 6시 30분인 것을 고려해, 동시간대 웹 홈페이지와 애플리케이션(앱) 업데이트를 진행했기 때문이다.&nbsp;해당 이슈에 대해 발란 측은 홈페이지와 모바일 앱에 '네고왕 17% 할인 쿠폰'을 적용하는 내용의 업데이트를 진행하는 과정에서 서버 오류가 발생했다고 해명했다. &nbsp;발란 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "가격이 일괄 상승된 것은 사실이 아니다. 업데이트 과정에서 상품에 따라 가격이 상승될 것도 있는 반면, 가격이 인하되는 경우도 있었다"며 "네고왕 할인 쿠폰을 의식해 일부러 가격을 인상했다는 내용은 사실과 다르다"고 전했다.&nbsp;이어 그는 "지난 28일 밤 오류를 발견한 이후, 업데이트 이전으로 복구하는 작업을 진행했으며 29일 오후 12시 복구 업데이트를 완료했다"고 덧붙였다.&nbsp;다만 &lt;블로터&gt; 취재에 따르면, 네고왕 방송 시간에 맞춰 홈페이지와 모바일 앱 업데이트가 완료된 28일 오후 6시 30분 이전에도 발란 내 입고된 약 100개 이상의 제품 가격이 인상된 상태였던 것으로 확인됐다.&nbsp;가격인상이 진행된 브랜드는 구찌, 루이비통, 알렉산더 왕, 발렌시아가, 보테가 베네타, 고야드 등 21개이며 상품 수는 약 100개 가량으로 확인됐다.&nbsp;이들 브랜드 상품의 가격이 인상된 시점은 네고왕 방송과 발란 홈페이지·모바일 앱 업데이트 이전인 지난 28일 오후 2시부터 6시 20분까지다.&nbsp;발란 회원가 기준으로 각각 상품의 인상률은 1.7%에서 14.8%까지 다양한 것으로 나타났다. 이 중 5.5~5.6% 가격이 상승한 상품이 약 100개로 가장 많았다. 가장 인상률이 높았던 상품(14.8%)은 '21SS 발렌시아가 여성 아워글래스 미니 탑 핸들백'인 것으로 확인됐다.&nbsp;해당 상품의 발란 회원가는 28일 오후 2시 쯤 90만1100원에서 약 4시간 만에 103만4500원으로 올랐다.&nbsp; &nbsp;이에 대해 발란 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "28일 오후 6시 20분 전 가격이 수정된 경우는 상품을 취급하는 개별 파트너사가 환율 변동 등 다양한 요인에 따라 자체적으로 수정한 것으로 추측된다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오페이, 여전한 물량부담 우려…"알리페이 처분 가능성, 답변 어려워"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020128</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020128</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 17:27:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신원근 카카오페이 대표.(사진=카카오페이)

카카오페이 전체 발행주식 수(1억3243만8691주)의 약 10%에 해당하는 2대 주주 알리페이의 보유물량 1389만4450주에 대한 보호예수기간(락업)이 오는 3일 해제된다. '매물폭탄' 출회 우려에 카카오페이는 2일 52주 신저가를 기록했다. 카카오페이는 알리페이의 주식 처분은 관여할 수 없는 사안이라면서 주가 부양 의지를 재차 강조했다.이날 한순욱 카카오페이 전략 총괄 리더는 올 1분기 실적을 발표하는 컨퍼런스 콜에서 관련 질의를 받고 "주식의 처분과 관련된 사항은 주주사의 고유 의사결정 사안"이라며 "저희가 직접적으로 가부(可否)에 대한 답변을 하는 것은 어려울 것으로 판단된다"고 말했다.알리페이는 카카오페이 지분을 9000원~4만원대에 취득했다. 공모가(9만원)대비 최대 10배 저렴한 금액으로, 현 주가 대비해서도 평가차익이 커 지분을 매도할 가능성이 생긴다. 카카오페이는 알리페이와 긴밀한 협업 관계를 이어온 만큼 장기투자 가능성에 기대를 갖고 있다.한 리더는 "알리페이는 카카오페이와 장기적 비전을 공유하고 있는 전략적투자자 관계이고 현재에도 글로벌 협력을 지속하고 있다"며 "알리페이 파트너사와의 긴밀한 협업을 통해 온·오프라인 크로스보더 결제를 확대하고 있고 2021년 말 기준으로 카카오페이는 일본, 마카오 등 해외 지역에서 약 75만개 이상의 결제 가능 가맹점을 확보하고 있다"고 부연했다.아울러 카카오페이는 최대주주인 카카오가 보유하고 있는 물량 6251만주의 경우 법적 보호예수 기간 6개월에 자발적 보호예수 기간 6개월을 더해 1년 보호예수 기간을 설정, 오는 3일 해제되지 않는다고도 강조했다.
긍·부정 뚜렷한 실적…MAU 증가폭 둔화됐지만, 기존 유저 거래는 더 활발해져
실적은 긍정적인 면과 부정적인 면이 모두 뚜렷했다. 올 1분기 연결 기준으로 11억원 영업손실을 냈다. 4분기 연속 적자다. 월간활성사용자수(MAU)는 지난해 4분기 2150만명에서 올 1분기 2156만명으로 증가폭이 미미했다.매출은 1233억원으로 전년 동기(1071억원) 대비 15.1% 늘었다. 이 중 결제 서비스 매출이 42% 증가한 943억원을 기록했다. 결제 서비스 분기 매출 1000억원 달성을 목전에 뒀다. 그러나 금융 서비스의 경우 자회사 카카오페이증권의 홀세일 사업 매출 영향으로 전년 동기 대비 감소했다.1분기 영업비용은 인건비 상승, 주식 보상 비용 및 광고선전비 감소로 전년 동기 대비 29% 증가, 직전 분기 대비 20.4% 감소한 1244억원이 발생했다. 영업외이익에서는 이자 수익이 발생해 39억원의 당기순이익을 기록했다.컨콜에서 MAU 증가와 관련한 질의에 이지홍 서비스 총괄 리더는 "4월 말부터 진행 중인 주식 프로모션을 통해 페이 앱 유저가 늘어나고 있고 카카오페이 안에서 간단한 거래가 가능해지면서 주식 거래를 하던 유저가 페이 앱 유저로 인입되는 효과를 기대하고 있다"며 "주식 서비스는 재방문 주기가 짧고 빈도가 매우 잦은 특징이 있기 때문에 결과적으로 페이 앱의 MAU는 지속적으로 늘 것"이라고 기대했다.수익성과 관련해서 신원근 카카오페이 대표는 "핵심 서비스의 사용 편의성 향상을 통해 비용 효율적 성장을 추진하겠다"며 "MTS, 디지털 손보사의 안착, 마이데이터와 송금 결제 등 트래픽을 일으키는 서비스와 수익을 창출해주는 대출, 투자 등 서비스의 연결고리를 명확하게 함으로써 수익적으로도 카카오페이의 역량을 보여드릴 것"이라고 피력했다.카카오페이 1분기 거래액은 27.2조원으로, 특히 매출을 일으키는 서비스 거래액의 성장률은 전년 동기보다 10%p 높은 30%를 기록했다. 온∙오프라인 결제, 청구서, 해외결제 등 결제 서비스 전 영역의 거래액이 고르게 성장하며 전년 동기 대비 42%가 증가했으며, 대출 중개 거래액이 늘어나면서 금융 서비스 전체 거래액이 직전 분기 대비 11% 성장했다.기존 사용자들의 거래는 더욱 활성화됐다. 사용자 1명당 연환산 거래 건수는 전년 동기 대비 42% 증가한 98.9건으로, 카카오페이 사용자들의 활동이 매 분기 성장하고 있음을 확인했다. 1분기 기준 카카오페이머니 잔고는 2018년 대비 471% 증가한 누적 7000억원을 돌파했다. 카카오페이 안에서 3가지 이상의 서비스를 이용하는 사용자 비중은 2018년 말 22%에서 올 1분기 64%로 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인사부터 TF 신설까지...삼성전자, M&A 속도 내나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030025</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 17:27:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한종희 삼성전자 부회장(DX부문장). (사진=삼성전자)

삼성전자가 신사업 태스크포스(TF) 조직을 신설했다. 인수·합병(M&amp;A) 사전 작업에 돌입한 것으로 보인다. 삼성전자는 앞서 "3년 내 의미있는 규모의 M&amp;A를 추진하겠다"고 밝혔다. 3일 삼성전자에 따르면 신사업 TF 조직은 한종희 삼성전자 부회장 직속으로 운영된다. TF장은 김재윤 부사장이 맡았다. 김 부사장은 삼성경제연구소(현 삼성글로벌리서치) 산업전략 1실장, 경영지원실 기획팀장 등을 거치며 M&amp;A 업무를 주관했다. 업계는 이번 TF 신설을 대형 M&amp;A 사전 작업 행보로 보고 있다. 삼성전자는 지난해 신성장동력 확보를 위해 3년 내 유의미한 M&amp;A에 나서겠다는 계획을 밝힌 바 있다. 여기에 한종희 부회장이 지난 1월 미국에서 열린 CES 2022 기자간담회에서 "조만간 좋은 소식이 나올 것 같다"며 M&amp;A 기대감을 높였다. 지난 3월 정기주주총회에서도 "인공지능(AI), 5G, 전장 등 새로운 성장동력이 될 수 있는 다양한 분야에 대해 적극 검토 중"이라고 말했다. 삼성전자는 최근 M&amp;A 관련 인사에도 적극적이다. 삼성그룹은 지난달 안중현 부사장을 사장으로 승진시키는 인사를 단행했다. 삼성글로벌리서치 미래산업연구본부장에 임명했다. 안중현 부사장은 삼성전자와 미국 전장기업 하만의 인수합병 프로젝트에도 참여한 인물이다. 삼성은 보통 매해 12월에 정기 인사를 하는데 이례적으로 '원 포인트' 인사가 진행된 것을 두고 당시 재계 안팎에선 "M&amp;A를 고려한 결정"이라는 평가가 나왔다. 최근에는 뱅크오브아메리카(BofA) 출신 반도체 투자 전문가 마코 치사리(Marco Chisari)를 삼성전자 반도체혁신센터(SSIC) 센터장에 선임했다. SSIC는 삼성 반도체의 미래성장 동력 발굴을 담당하는 조직이다.마코 치사리는 메릴린치에서 인피니언의 사이프러스 인수, AMS의 오스람 인수, 마벨의 아콴티아 및 아베라 인수 등 다양한 M&amp;A를 성사시켰다. 이외에도 퀄컴의 NXP 인수 계획 등을 자문한 것으로 알려졌다. 다만 해당 건은 중국 규제 당국의 반발로 무산됐다. 네덜란드 차량용 반도체 칩 회사 NXP는 삼성전자도 관심을 보인다고 알려진 업체다. M&amp;A를 위한 자금은 충분한 상태라는 평가다. 지난해 말 기준 삼성전자의 현금성자산(단기금융상품 81조7089억원 포함)은 120조7407억원에 달한다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>