<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 28 Jan 2023 03:17:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['적자' LG디스플레이가 2023년 하반기 흑자전환 기대하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270007</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 11:12:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 파주시에 위치한 LG디스플레이 공장 전경. (사진=LG디스플레이)

2022년 적자를 낸 LG디스플레이가 2023년 하반기 흑자전환을 예상하는 것은 비용절감과 고가 TV·새로운 디스플레이 시장 창출로 인해 실적이 개선될 것이란 기대감이 반영된 결과로 풀이된다.LG디스플레이는 2022년 연결기준 연간 매출 26조1520억원, 영업손실 2조850억원을 기록했다고 27일 공시했다. 전년 대비 매출은 12.47% 감소했으며 영업손실을 내며 적자전환했다. 최근 5년간 2조원대의 영업손실을 낸 것은 2022년이 유일하다. 2022년 영업외손익까지 반영된 당기순손실은 3조1956억원이다. 2022년 4분기 기준으로도 매출 7조3016억원, 영업손실 8757억원으로 적자전환했다.LG디스플레이의 적자전환은 이미 시장에서 예견됐다. 글로벌 경기 둔화 국면이 이어지면서 TV·스마트폰·노트북 등 IT(정보기술) 기기에 대한 수요가 감소했고 디스플레이 패널 주문량도 줄었기 때문이다. LG디스플레이같은 부품사로부터 부품을 구입해 완성된 IT 기기를 만드는 세트 제조사들은 재고량을 줄이며 비용절감에 나섰다.



이런 가운데 LG디스플레이는 이날 열린 2022년 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 2023년 하반기에는 흑자전환이 가능할 것이라고 내다봤다. 흑자전환을 기대할 수 있는 근거로는 회사가 펼칠 재무적·사업적 노력이 꼽힌다.재무적으로는 지난해 국내 LCD TV 생산 철수 결정 이후 관련 회계기준에 따라 별도의 현금창출단위로 분리된 대형 OLED(유기발광다이오드) 부문에 대해 외부기관의 자산가치 평가를 실시했고 이에 따라 1조3305억원을 손상처리했다. 이는 4분기 영업외비용으로 반영되면서 2022년 당기순손실 규모 확대로 이어졌다. 하지만 이는 현금 지출이 없는 장부상의 회계 조정이다. 장부상 손실을 2022년 실적에 반영하고 털어내면서 2023년에는 더 이상 대규모의 손상처리를 하지 않아도 되는 긍정적인 효과도 있다.LG디스플레이는 추가로 1조원 규모의 비용을 절감할 것으로 기대했다. 김성현 LG디스플레이 최고재무책임자(CFO) 전무는 컨퍼런스콜에서 "7세대 LCD 펩(생산시설)의 종료와 중국 8세대 펩의 단계적 생산 축소는 그곳에 투입되는 비용을 줄이겠다는 의미"라며 "1분기에만 운전자본 관리와 비용의 효율화를 통해 약 1조원을 절감할 것"이라고 말했다.투자도 필수적인 경상투자와 고객과 합의된 수주형 사업에 대해서만 진행한다. 수주형 사업이란 고객의 주문량만큼만 생산해 판매하면서 재고량을 최소화하는 사업 형태를 말한다. LG디스플레이가 주로 판매하는 스마트폰·태블릿·노트북용 디스플레이가 수주형에 해당된다. 주로 TV용 대형 디스플레이가 포함되는 수급형과 구분된다. TV용 패널은 크기가 큰 특성상 주문을 받을때마다 만들기엔 어려움이 있어 미리 제작하는 경우가 많다. 때문에 고객의 수요가 감소하면 재고량이 많아질 수밖에 없다. LG디스플레이는 2022년 5조2000억원이었던 CAPEX(설비투자) 규모도 2023년에는 3조원대로 줄일 계획이다.



LG디스플레이의 사업적 노력은 △고가 TV 점유율 확대 △수주형 사업 비중 확대 △시장창출형 제품 공급 추진 등으로 요약된다.OLED 패널 시장을 주도하고 있는 LG디스플레이에게 고가 TV 시장에서의 점유율 확대는 필수적이다. OLED 패널이 주로 프리미엄 제품이 탑재되기 때문이다. 이원재 LG디스플레이 대형전략마케팅 담당은 컨퍼런스콜에서 "OLED 품질 차별화를 기반으로 고가 TV 시장점유율을 2022년 20% 후반에서 2023년 30%를 상회하는 수준으로 강화할 것"이라며 "생산량을 판매량과 연동해 탄력적으로 조정하고 고정비 절감활동도 강도높게 진행할 것"이라고 말했다.회사는 수주형 사업의 비중도 확대한다. 수주형 사업의 전사 매출 비중을 2022년 30%에서 2023년 40% 초반, 2024년 50% 수준으로 높일 계획이다. 올해 하반기에 신규 스마트폰용 디스플레이의 양산이 예정돼있다. 태블릿의 중형 OLED 시장 공략도 강화한다. 자율주행차와 전기차 중심으로 수요가 늘고 있는 차량용 디스플레이 시장도 LG디스플레이의 타깃이다.기존에 없던 새로운 시장을 만들어내는 시장창출형 사업도 회사가 힘을 쏟을 분야다. LG디스플레이가 꼽은 시장창출형 사업은 △게이밍 모니터 △투명 OLED △차량용 사운드 솔루션 등이다. 게이밍 모니터 이용자들은 일반 이용자에 비해 가격보다 모니터의 품질을 중요하게 여긴다. 그만큼 모니터에 투자할 의향이 높은 고객군이다. 이에 LG디스플레이는 고급형 게이밍 모니터 시장을 공략하고 있다. 이미 8~9개의 게이밍 모니터 제조사와 협의 중이며 올해부터 본격 양산할 계획이다.&nbsp;

LG디스플레이 모델들이 매장에 설치된 투명 OLED를 소개하고 있다. (사진=LG디스플레이)

투명 OLED는 일반 매장이나 건축 등 각 분야에 특화된 시장이 타깃이다. 가령 커피숍에서 투명 OLED를 통해 메뉴의 특징이나 가격을 소개하는 방식이다. 김희연 LG디스플레이 최고전략책임자(CSO) 전무는 컨퍼런스콜에서 "투명 OLED는 단품 위주의 패널 판매가 아닌 솔루션 관점으로 접근해야 한다"며 "특정 분야별 핵심 파트너와 생태계 구축을 진행 중이며 올해 의미있는 결과를 낼 것"이라고 말했다.차량용 사운드솔루션은 필름 형태의 스피커다. LG디스플레이가 개발한 익사이터(진동 발생 장치)가 패널이나 자동차 내장재를 진동판 삼아 소리를 낸다. 여권과 비슷한 크기(150×90mm)와 무게(40g)로 스피커를 설치하기 어려웠던 천장·대시보드·헤드레스트 등에 설치해 탑승 위치에 따른 음질 편차를 줄일 수 있다. LG디스플레이는 1월초 미국 라스베이거스에서 열린 IT 박람회 'CES 2023'에서 차량용 사운드솔루션을 선보여 혁신상을 받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/27/blt202301270012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['무인세탁·골드바'...GS리테일, 이색 서비스 도입 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270003</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 07:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GS더프레시와 크린토피아가 손잡고 도입한 무인세탁함.(사진=GS리테일.)

GS리테일이 소비자와의 접점을 넓히기 위해 다양한 이색 서비스를 도입하고 있다. 편의점과 슈퍼마켓의 역할을 확대해 새로운 사업 가능성을 시험한다는 계획이다.&nbsp; &nbsp;GS리테일은 26일 전날 서울 양천구에 위치한 GS더프레시 양천신은점에 ‘무인세탁함’을 설치 완료하고 쇼핑 채널과 무인 세탁서비스가 결합한 이색 서비스를 테스트한다고 밝혔다.&nbsp;무인세탁함 서비스는 세탁 전문기업 크린토피아와 공동으로 진행한다.&nbsp;무인세탁함에는 자체 단말기가 설치돼 있어 간단한 조작으로 세탁물을 접수하고 찾아갈 수 있도록 설계됐다. 양사는 신선먹거리 쇼핑과 무인 세탁 서비스를 결합한 무인 플랫폼 도입을 추진한다는 계획이다.&nbsp;무인세탁함을 설치한 양천신은점은 지난해 업계 최초로 금자판기를 도입하기도 했다. 당시 GS리테일이 슈퍼마켓과 편의점에 금자판기를 도입한 것을 두고 의아하다는 반응도 적지 않았으나, 실제 소비자 반응은 뜨거웠던 것으로 알려졌다. 금자판기 도입 후 매장에 들어온 전체 상품 문의 중 절반이 골드바 관련 문의였다는 게 업체 측 설명이다.&nbsp;뿐만 아니라 GS리테일은 이미 다양한 이색서비스 도입에 공을 들이고 있다. 지난해 GS25는 결혼정보업체 가연과 손잡고 이색적인 ‘결혼상담 연결서비스’를 개시했다. 또 신한은행과 협업을 통해 24시간 어디서나 금융 거래가 가능한 편의점을 3호점까지 개설했다.&nbsp;이태영 GS리테일 서비스기획팀 MD는 “이번 크린토피아와 협업은 GS리테일이 무인 서비스와 이색 편의서비스를 제공하는데 앞서가는 계기가 됐다”며 “테스트 결과를 바탕으로 빠르게 전국 서비스가 가능하도록 최선을 다할 예정이다”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/27/blt202301270004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성바이오로직스, 국내 제약바이오 업계 최초 매출 3조원 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270010</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 01:10:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진 위쪽부터) 인천광역시 연수구에 위치한 삼성바이오로직스 제4공장 조감도, 삼성바이오에피스 사옥 전경.(사진=삼성바이오로직스)

삼성바이오로직스가 CMO(위탁생산)과 CDO(위탁개발) 수주 확대와 삼성바이오에피스의 자회사 편입에 힘입어 국내 제약바이오 업계 최초로 연간 매출 3조원을 돌파했다. 삼성바이오로직스는 2022년 한 해 연결 기준 매출 3조13억원, 영업이익 9836억원을 기록했다고 27일 밝혔다. 국내 제약바이오 기업이 매출 3조원을 돌파한 경우는 이번이 처음이다. 삼성바이오로직스는 의약품 위탁 생산·개발 수주 확대 및 공장 가동률 상승, 삼성바이오에피스 100% 자회사 편입에 따른 외형 확대 등의 영향으로 전년 대비 매출은 1조4333억원(+91%), 영업이익은 4463억원(+83%) 늘어났다.세부적으로 살펴보면 삼성바이오로직스와 삼성바이오로직스 연결회사인 삼성바이오에피스 모두 실적이 향상됐다. 삼성바이오로직스는 별도 기준으로 매출 2조4373억원, 영업이익 9681억원을 기록했다. 전년 대비 매출은 8693억원(+55%), 영업이익은 4316억원(+80%) 증가했다. 별도 기준 삼성바이오로직스 매출액은 2020년 1조원 달성 이후 2년 만에 2조원을 넘어섰다. 삼성바이오에피스는 매출 9463억원, 영업이익 2315억원을 기록했다. 글로벌 시장에서의 바이오시밀러(생물의약품 복제약) 제품 판매 확대로 전년 대비 매출은 993억원(+12%) 증가했고, 영업이익은 388억원(+20%) 증가했다.삼성바이오로직스는 2022년 말 연결기준 자산은 16조5821억원, 자본 8조9845억원, 부채 7조 5976억원을 기록했다. 부채비율은 84.6%, 차입금 비율은 23.4%로 안정적인 재무 상태를 유지하고 있다.

(자료=삼성바이오로직스 제공)

삼성바이오로직스는 2022년 글로벌 인플레이션·美 연준의 긴축 등 전세계 경제 위기에도 불구하고 선제적인 투자 및 사업 포트폴리오 강화를 통해 글로벌 톱 바이오 기업으로의 도약을 본격화했다.CMO 부문은 지난해 10월, 착공 23개월만에 단일공장 기준 세계 최대 생산능력(24만L)을 갖춘 4공장 부분 가동을 시작해 위탁생산능력을 강화했다. 4공장은 현재까지 글로벌제약사 8개사와 11종 제품에 대해 계약 체결을 완료했다. 삼성바이오로직스 측에 따르면 추가로 26개 이상 잠재 고객사와 34종 이상의 위탁생산 계약을 논의 중이다.CDO 부문에서는 비대칭 구조로 생산력·안정성을 높인 차세대 이중항체(두 가지 이상의 질병을 일으키는 인자(항원)에 대응하는 단백질) 플랫폼 ‘에스듀얼(S-DUAL)’과 신약 후보물질의 안정성 등을 분석 및 선별하는 ‘디벨롭픽(DEVELOPICK)’을 출시해 사업 포트폴리오를 강화했다.삼성바이오로직스의 누적 수주 건수는 CMO 74건, CDO 101건이며, 누적 수주액은 95억달러(약 11조7135억원) 규모다. 삼성바이오에피스는 지난해 4월 삼성바이오로직스의 100% 자회사로 전환됐으며, 글로벌 수준의 바이오의약품 개발 역량을 바탕으로 현재 총 10종의 바이오시밀러 파이프라인(개발 중인 의약품 종류를 뜻함) 중 6종을 상용화했다.삼성바이오에피스는 지난해 류마티스 관절염 치료제 ‘휴미라’의 바이오시밀러(SB5) 고농도 제형(의약품 형태) 미국 허가를 획득했다. 또한 골다공증 치료제 ‘프롤리아’의 바이오시밀러(SB16)와 궤양성 대장염 치료제 ‘스텔라라’의 바이오시밀러(SB17) 임상 3상을 완료했다. 삼성바이오로직스는 향후 10년간 바이오 사업에 7조5000억을 투자해 3대 축(생산능력·포트폴리오·지리적 거점) 중심의 성장을 이어갈 계획이다. 제2바이오캠퍼스를 통한 생산능력 확장을 추진하는 한편 CDO 사업 강화 및 항체약물접합체(항체에 약물을 부착해 항원을 선택적으로 공격하는 물질, ADC)·유전자치료제 등 차세대 의약품으로 포트폴리오를 다각화한다는 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/27/blt202301270018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 실적 호재·긍정적 수요 전망에 주가 11% 급등]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270002</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 01:10:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 기업 테슬라 주가가 약 11% 급등하며 시가총액 5000억달러를 회복했다.26일(현지시간) 테슬라는 뉴욕증시에서 전거래일 대비 10.97% 오른 160.27달러를 기록했다. 시총은 5060억(621조5700억원)달러 수준으로 올랐다.

일론 머스크 테슬라 CEO. (사진=유튜브 동영상 갈무리)


전날 발표한 지난해 4분기 실적이 주가를 끌어올리는 호재로 작용했다. 테슬라의 지난 분기 매출은 243억2000만달러, 주당순이익(EPS)은 1.19달러로 월가 예상치를 상회했다. 자동차 매출은 1년 전보다 33% 늘어난 213억달러로 집계됐다. &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 테슬라가 최근 전기차 판매 가격을 낮춰 수요가 다시 증가하고 있는 것으로 봤다. 일론 머스크 최고경영자(CEO)도 전기차 수요에 대해 낙관적인 전망을 내놓았다. 머스크는 실적 발표 후 가진 콘퍼런스콜에서 “이번 달 현재까지 테슬라는 역사상 그 어느 때보다 강력한 주문을 받고 있다”며 “생산 속도의 두 배에 달하는 주문을 받고 있다”고 밝혔다. 머스크는 또 “주요 공급망 중단이나 큰 문제 없이 순조로운 한 해를 보낸다면 잠재적으로 200만대의 차량을 생산할 수 있을 것이며 이에 대한 수요도 있을 것으로 생각한다”고 말했다.CNBC는 전문가들이 테슬라의 실적 발표에 대해 엇갈린 평가를 내놓았다고 전했다.월가의 투자금융회사 ‘번스타인’은 “테슬라 주식에 대해서 고민하고 있다”며 투자의견을 ‘언더퍼폼’으로 유지했다. 반면 모건 스탠리의 아담 조나스 애널리스트는 테슬라의 목표 주가를 220달러로 제시하며 전기차 관련 가장 선호하는 종목으로 지정했다. 캐나다 투자은행 카너코드 제뉴이티의 조지 지아나리카스 이사는 테슬라 실적이 “걱정했던 것보다는 나았다”고 밝혔다. 또 목표 주가를 275달러로 잡고 투자등급을 ‘매수’로 유지했다.테슬라는 한때 주가가 급등하며 ‘1조달러 클럽’에 오르기도 했다. 그러나 지난해 경기 침체로 인한 전기차 수요 둔화 우려와 머스크의 트위터 인수 이후 테슬라 경영을 소홀히 한다는 우려가 불거지며 주가가 65% 폭락했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/27/blt202301270002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[다올티에스의 연매출 '2000억원 돌파', 스토리지가 견인했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260022</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 03:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 강남구에 위치한 다올TS 사무실에 마련된 델 테크놀로지스 제품 체험센터.(사진=다올TS)&nbsp;

글로벌 하드웨어(HW) 및 소프트웨어(SW)의 국내 총판사 다올티에스(이하 다올TS)가 2022년 처음으로 연간 매출 2000억원을 돌파한 것은 스토리지 사업에서 선전한 것이 주요 원인으로 꼽힌다.26일 다올TS에 따르면 회사는 2022년 연간 매출 2100억원 이상을 기록했다. 회사는 정확한 매출 수치는 공개하지 않았고 이는 전년 동기 대비 약 33% 증가한 수치라고 언급했다. 다올TS의 2021년 매출은 1605억원, 영업이익은 44억원이다.다올TS의 주요 고객사는 델 테크놀로지스(이하 델)다. 델의 제품군은 노트북·PC 등 일반 소비자를 대상으로 한 것과 서버·스토리지 등 기업에게 주로 판매하는 것으로 구분된다. 다올TS는 과거에는 서버·노트북·PC 등의 총판을 주로 맡았지만 최근 수년간 스토리지의 총판 사업도 시작했다.스토리지 총판 사업이 성장한 가운데 2022년에는 굵직한 프로젝트들을 수주하면서 스토리지 사업의 매출이 전년대비 약 50% 증가했다. 이는 회사의 전체 매출 증가로 이어졌다. 회사는 수주에 성공한 프로젝트의 이름은 공개하지 않았다. 다올TS는 스토리지 시장에서 주로 히타치와 넷앱 등의 총판사들과 경쟁을 펼친다.다올TS는 지역 파트너 역량 강화 교육 프로그램도 지속하며 2022년 지역 비즈니스 매출도 전년 대비 약 45% 늘었다. 지역 파트너란 각 지역에서 다올TS와 계약을 맺고 제품을 판매하는 기업을 말한다. 예를 들면 다올TS는 델로부터 서버·스토리지·노트북 등을 매입해 지역 파트너들에게 공급한다. 자금력이 부족한 지역 파트너 기업들은 제품을 다올TS로부터 공급받아 판매하고 대금을 지급한다. 고객에게 직접 제품을 판매하지 않는 다올TS는 지역 파트너를 많이 확보하는 것이 매출 확대에 필수적이다.&nbsp;다올TS는 OEM 비즈니스 파트너 영입과 육성에도 공을 들였다. OEM 비즈니스 파트너란 필요한 하드웨어를 사들여 자사의 SW와 로고를 장착해 판매하는 기업을 말한다. 가령 인공지능(AI) SW 개발사가 관련 HW에 자사의 SW를 설치해 팔고 싶은 경우 다올TS의 파트너로부터 제품을 구입해 최종 고객에게 판매하는 방식이다.2021년에 출범한 AI사업 조직도 2022년도에 공공과 교육 분야에서 성과를 내면서 매출 증대에 한 몫했다. AI사업 조직은 AI 연구를 하면서 하드웨어가 필요한 연구단체나 대학에게 하드웨어를 판매하는 역할을 한다.다올TS는 2023년의 전략과제로 △전문화 △차별화 △역할 극대화 △지속성장 등을 꼽았다. 이 같은 경영방침 아래 다올TS는 지난해 각 분야의 전문 기업들과 협력관계를 구축해 가상화 시장과 프라이빗 클라우드 시장 등으로 사업 영역을 확장할 계획이다. 또 지난해 110개 이상을 확보한 지역 파트너를 120개 이상으로 확대할 방침이다. 신규 파트너들의 안정적인 비즈니스를 위한 교육과 마케팅 지원 프로그램도 운영한다.홍정화 다올TS 대표는 "올해는 고물가·고환율·고금리 등으로 불안정한 경영환경이 지속되고 실물경제의 침체가 본격 시작될 것으로 우려된다"며 "하지만 전문화·차별화·역할 극대화·지속성장 등의 경영방침을 통해 2023년을 외적 성장 뿐 아니라 내실을 다지는 한 해로 만들것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/26/blt202301260036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성SDS 클라우드 매출, 어떻게 SI 넘었나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260016</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 01:10:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성SDS 클라우드 보안 서비스 소개 영상 중 일부.(사진=삼성SDS 홈페이지)

삼성 그룹의 IT서비스 전문 기업 삼성SDS가 신성장동력으로 키우고 있는 클라우드 사업의 매출 규모가 기존 SI(시스템통합)를 넘어섰다.삼성SDS의 사업은 크게 IT서비스 부문과 물류 부문으로 나뉜다. IT서비스 부문은 △클라우드 △SI △ITO(시스템 운영·유지보수) 등으로 구분된다. 삼성SDS가 26일 공개한 2022년 4분기 및 연간 실적에 따르면 클라우드의 4분기 매출은 3418억원으로 SI(3140억원)를 처음 앞섰다. 클라우드 매출은 증가 추세가 이어진 가운데 SI는 감소세가 지속됐다.삼성SDS의 클라우드 사업은 △CSP(클라우드 서비스 제공 사업) △MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업) △SaaS(서비스형 소프트웨어)로 구분된다. 국내외 주요 클라우드 사업자들이 CSP나 MSP 중 하나에 집중하는 반면 삼성SDS는 두 사업에 SaaS까지 클라우드 관련 주요 사업을 모두 영위하고 있다. 회사는 4분기 실적발표부터 클라우드의 세부 매출 수치를 공개했다. CSP는 2021년 4분기부터 2022년 3분기까지 클라우드 전체 매출에서 가장 큰 비중을 차지하며 클라우드 사업을 이끌었다. 삼성그룹의 주요 계열사들이 삼성SDS의 클라우드 인프라를 이용하고 있다. 또 삼성SDS는 클라우드 보안 인증(CSAP)을 획득한 가운데 공공 클라우드 시장에도 진입했다. 금융기관들에게도 클라우드 인프라를 제공하고 있다.MSP는 4분기에 처음으로 매출 규모에서 CSP를 앞섰다. 회사는 2022년에 기존 기업용 앱들을 인프라 전환 중심에서 클라우드에 최적화된 형태로 재구축하는 앱 현대화(AM) 사업을 중점 추진하는 형태로 전략을 수정했다. SCM(공급망관리)·CRM(고객관계관리)·HRM(인사관리) 등의 분야에서 각각 글로벌 기업 오나인·세일즈포스·워크데이와 협력했다.송해구 삼성SDS 솔루션사업부장(부사장)은 이날 열린 2022년 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 "당사는 전세계에서 유일하게 오나인의 솔루션·클라우드·컨설팅 영역 모두에서 파트너로 지정됐다"며 "시장조사기관 IDC의 세일즈포스 APAC(아시아태펴양) 구축 부문 리포트에 국내 기업 중 유일하게 등재됐다"고 말했다.SI의 매출은 4분기에 전년 동기 대비 29% 줄어든 3140억원에 그쳤다. 삼성SDS는 정부의 공공 소프트웨어 대기업참여제한 제도로 인해 일찌감치 공공 SI 시장에서 발을 뺐다. 민간 기업들도 글로벌 경기 둔화로 IT에 대한 투자를 줄이면서 SI 사업 발주가 감소한 것도 삼성SDS의 SI 매출 감소의 원인으로 작용했다.

삼성SDS의 IT서비스 부문의 분기별 매출 추이(왼쪽)와 클라우드 분기별 매출 추이.(단위:억원, 자료:삼성SDS)

IT서비스 부문과 함께 회사의 양대축을 맡고 있는 물류 부문은 4분기 매출 2조7323억원, 영업이익 569억원을 기록했다. 전년 동기 대비 각각 12%, 55.9% 증가했다. 2022년 연간으로도 매출 11조2665억원, 영업이익 2845억원을 기록하며 전년 동기 대비 각각 41%, 97.4% 늘었다. 물류 부문이 선전한 것은 항공·해상 매출이 줄어들었지만 내륙·창고에서 매출이 증가한 것이 원인으로 꼽힌다. 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)의 여파로 항공·해상 물동량은 등락을 반복한 반면 육로를 통한 물류를 담당하는 내륙·창고 매출은 꾸준히 늘었다. 우용호 삼성SDS 물류사업부 첼로스퀘어 사업담당(상무)은 컨퍼런스콜에서 "(항공·해상 등)국제운송과 달리 내륙·창고는 다년 계약을 주로 맺는 성격이 강하다"며 "당사는 유럽의 최대항인 로테르담을 포함해 다수의 창고를 첼로스퀘어(물류 플랫폼)로 운영하며 성과를 냈다"고 말했다.한편 삼성SDS의 2022년 연결기준 연간 매출은 17조2347억원, 영업이익은 9161억원을 기록했다. 전년 대비 각각 26.4%, 13.4% 증가했다. 같은 기간 당기순이익은 78.4% 늘어난 1조1300억원이다.삼성SDS는 이날 이사회 결의를 통해 배당안을 주당 2400원에서 33% 증가한 3200원으로 결정했다. 이와 함께 2022년부터 2024년까지 3개년 배당성향을 30% 수준으로 한다는 배당정책을 공시했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/26/blt202301260019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[버즈피드, ‘챗GPT’ 개발사 오픈AI와 협력해 콘텐츠 만든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270001</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 01:10:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 인터넷뉴스매체 &lt;버즈피드&gt;가 인공지능(AI) 챗봇 ‘챗GPT’ 개발사 오픈AI와 협력해 맞춤형 콘텐츠 기능을 향상시킨다고 발표했다. 다만 기사 작성에는 AI를 투입하지 않겠다고 밝혔다. 26일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt; 등 외신에 따르면 조나 페레티 버즈피드 최고경영자(CEO)는 직원들에게 보낸 메모에서 “2023년에 AI에서 영감을 받은 콘텐츠가 R&amp;D(연구개발) 단계에서 핵심 비즈니스로 이동할 것”이라며 “AI로 퀴즈 기능을 향상시키고 콘텐츠 브레인스토밍과 개인화 부분에도 사용할 것”이라고 밝혔다. AI를 활용한 새로운 콘텐츠는 내달 사용자에게 공개된다.

(사진=버즈피드)


WSJ는 버즈피드가 사용자 개개인의 가상 로맨틱 코미디 영화 줄거리를 생성하는데 AI가 활용될 수 있다고 전했다. 예를 들어 ‘당신이 갖고 있는 사랑스러운 결함을 알려달라’, ‘가장 좋아하는 로맨틱 코미디 시나리오를 알려달라’와 같은 질문에 대한 답변을 활용해 AI가 새로운 영화 줄거리를 만들어주는 식이다.&nbsp; &nbsp;버즈피드는 이 밖에도 다양한 콘텐츠에서 AI를 활용할 것으로 보인다. 페레티는 메모에서 “AI는 (콘텐츠)크리에이터와 함께 디지털 미디어의 미래를 정의하는 주요 트렌드 중 하나”라고 강조하며 “피드에 나타나는 AI 기반 큐레이션을 넘어 AI 기반 콘텐츠 창작까지 영역이 확장될 것”이라고 말했다.다만 버즈피드 측은 “뉴스룸에서는 계속해서 인간의 작업에 의존할 것”이라고 밝혔다. IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 “미디어 기업들이 광고비 하락으로 타격을 입고 있는 가운데 챗GPT와 같은 AI 도구의 글 작성 능력이 향상되면서 AI가 매력적인 대안으로 떠오르고 있다”고 전했다. 특히 버즈피드는 2021년 12월 기업인수목적회사(SPAC·스팩) 합병을 통해 상장했는데 6개월 만에 주가가 40% 이상 폭락했고 그 이후에도 계속해서 하락세를 보이며 고전하고 있다. 그러나 이날 오픈 오픈AI와의 협력 소식이 전해진 후에 주가가 120%가량 폭등했다. 버즈피드는 2006년 설립 후 밀레니얼 세대를 겨냥해 가벼운 소재의 콘텐츠로 성공을 거뒀다. 이후에는 심층 탐사 보도와 시사 뉴스도 다루며 주요 온라인 뉴스 매체로 자리 잡았다. 그러나 최근에는 수익성 개선을 위해 크리에이터를 활용한 콘텐츠 강화에 나서겠다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/27/blt202301270001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MBK·유니슨캐피탈, 오스템임플란트 인수 추진…최규옥 회장, 경영권 매각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250003</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 12:30:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=오스템임플란트 홈페이지 갈무리)

MBK파트너스(MBK)와 유니슨캐피탈코리아(UCK)가 오스템임플란트 공개 매수에 나섰다. 이들은 오스템임플란트를 인수해 자진 상장폐지할 계획이다.&nbsp;MBK와 UCK가 함께 설립한 덴티스트리인베스트먼트(덴티스트리)는 2월 24일까지 오스템임플란트 주식을 주당 19만원에 공개 매수한다고 25일 공시했다. 오스템임플란트는 현재 약 1500만6672주가 발행돼있고 미상환 전환사채의 전환가능 주식수가 56만9833주가 남아 있다. 덴티스트리는 오스템임플란트 잠재발행주식 중 최소 239만주(15.4%), 최대 1117만 주를(71.8%)를 공개 매수한다.덴티스트리가 책정한 주당 매수 가격 19만원은 오스템임플란트 전거래일 종가 16만2500원보다 16.9% 높다.덴티스트리는 “관련 법령이 허용하는 절차와 방법으로 최대한 신속하게 대상회사에 대한 자발적 상장폐지를 신청하고자 하는 목적에서 본 공개매수 절차를 추진한다”고 밝혔다.덴티스트리는 2023년 1월 MBK와 UCK가 오스템임플란트를 인수하기 위해 합작 설립한 투자 목적 법인이다. 김광일 MBK 대표와 UCK의 김수민 대표가 덴티스트리 공동대표다. 자본금은 215억원으로, 2023년 1월 20일 주당 발행가 10만원으로 425만주를 유상증자해 4250억원을 보유하고 있다. 최소 매수 예정 수량을 확보하기 위한 금액 규모(약 4541억원)에 약간 못미친다. 이와 관련, 오스템임플란트 최대주주인 최규옥 오스템임플란트 회장은 오스템임플란트의 경영권을 덴티스트리에 매각할 예정이다. 양 측은 1월 21일 주식매매계약과 투자합의서를 체결했다. 기존에 최 회장은 오스템임플란트 지분 294만3718주를 갖고 있었다. 계약을 통해 덴티스트리는 최 회장이 보유한 오스템임플란트 주식 중 절반 수준인 144만주를 주당 19만원에 인수했다. 최 회장은 자신이 가진 오스템임플란트 지분 전부를 덴티스트리에 넘기는 조건으로 2740억6000만원을 받게 된다.또한 덴티스트리는 전환사채를 통해 전환 가능한 주식을 행사할 권리도 확보했다. 덴티스트리와 최 회장은 오스템임플란트 이사회에 각각 4명과 2명의 후보자를 지명하고, 1명은 합의해 지명한다. 그 밖에 일정한 주요 경영사항은 의결권을 공동으로 행사하기로 했다. 이러한 덴티스트리의 경영권 인수는 공개 매수 응모 주식이 최소 수량인 239만주 이상이어야 가능해진다. 덴티스트리는 응모 주식이 최소 수량 미만일 경우 전량을 매수하지 않을 예정이다. MBK와 UCK는 최근 3D 구강스캐너 업체인 메디트를 인수한 바 있다. 양 측은 임플란트 국내 매출 1위 기업인 오스템임플란트를 인수해 메디트와의 시너지 효과를 노릴 것으로 전망된다.이와 함께 업계에서는 최 회장이 최근 횡령 사건으로 촉발된 경영투명성 확보 압력 등으로 인해 경영권 매각에 응한 것으로 분석한다. 1960년생인 최 회장은 오스템임플란트 창업자이며 오스템임플란트는 1997년 설립됐다. 최 회장은 최근 행동주의 펀드인 KCGI의 공격을 받기도 했다. KCGI는 내부통제 미비와 불필요한 전환사채 발행 등을 지적하며 후진적인 거버넌스(지배구조) 개혁을 요구한 바 있다. KCGI는 2022년 12월 21일 오스템임플란트 3대 주주로 올라섰으며, 이후 추가로 지분을 매입해 97만9254주를 확보했다. 오스템임플란트 전체 지분 중 6.57%다. KCGI는 향후 오스템임플란트의 자진 상장폐지에 영향을 줄 수 있을 것으로 분석된다. 자진 상장폐지는 최대주주 등의 지분율이 95% 이상이어야 한다. 6.57%의 지분을 가진 KCGI가 자진 상장폐지를 반대하거나 주주가치 제고를 요청할 수도 있다. KCGI이 덴티스트리에 오스템임플란트 지분을 19만원에 넘기면 500억원 이상의 차익이 발생한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS 엑스박스·베데스다가 밝힌 '2023 라인업'은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260019</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 01:10:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS) 엑스박스와 베데스다가 '개발자 다이렉트(Developer Direct)'를 통해 올해 라인업을 공개했다. 2020년 MS가 제니맥스 미디어를 인수하면서 자회사 베데스다까지 품게된 만큼, 이번에 공개된 라인업은 관련 계열사의 콘텐츠도 대거 포함돼 눈길을 끌었다.
깜짝 공개한 '하이파이 러시'
개발자 다이렉트에서 엑스박스는 제니맥스 미디어 계열사인 '탱고 게임웍스'의 신작 '하이파이 러시((Hi-Fi RUSH)'의 론칭을 깜짝 공개했다. 발표와 함께 서비스를 시작한 하이파이 러시는 현재 엑스박스 게임 패스를 통해 엑스박스 시리즈 X·S 및 PC에서 이용 가능하다.



하이파이 러시는 '모든 사람들이 비트에 맞춰 움직이게 된다'는 내용의 싱글 플레이어 리듬 액션 게임으로 지금까지 탱고 게임웍스가 발표한 타이틀과 사뭇 다른 느낌을 전한다.&nbsp;해당 게임은 유저가 '락스타가 되겠다'는 야망을 가진 '차이(Chai)'가 돼 동료 크루의 도움을 받으며 성장한다는 설정을 가지고 있다. '나인 인치 네일스(Nine Inch Nails)'나 '더 블랙 키스(The Black Keys)' 등 상징적인 락 밴드의 곡들이 등장하는 만큼 리듬감 있는 플레이가 가능하다.
마인크래프트 레전드, 4월 나온다
지난해 '엑스박스 게임즈 쇼케이스 2022'에서 처음 공개돼 마인크래프트 팬들의 기대를 받은 '마인크래프트 레전드'는 현지시간으로 오는 4월 18일 출시될 예정이다. 마인크래프트 레전드가 관심을 받은 이유는 해당 게임이 마인크래프트 IP를 활용한 3인칭 오픈월드 게임이라는 점에서다.&nbsp;

(사진=엑스박스 홈페이지 갈무리)

마인크래프트 레전드는 스토리 중심의 캠페인을 통해 몹과 싸우는 한편 피글린과의 전투에서 동맹을 맺고 전략을 세울 수 있는 게임 요소가 탭재됐다. 특히 각각 최대 4명의 플레이어로 구성된 두 팀이 기지를 건설하고 상대를 포위하는 방식의 유저간 대결(PvP) 모드도 포함된 것이 눈 여겨 볼 포인트다.&nbsp;앞서 '마인크래프트 던전'으로 핵 앤 슬래시 장르에 도전했던 모장 스튜디오는 마인크래프트 레전드를 통해 액션성을 강조할 예정이다. 마인크래프트 레전드의 경우 엑스박스 게임 패스, PC 게임 패스, 윈도 10·11, 엑스박스 시리즈 X·S 및 엑스박스 콘솔, 플레이스테이션4·5, 스팀, 닌텐도 스위치에서 만나볼 수 있다.
1인칭 슈터 게임, 레드폴
오는 5월 2일에 출시되는 '레드폴'은 스토리 중심의 1인칭 슈터 게임으로 싱글 및 멀티플레이를 통해 뱀파이어 사냥을 즐길 수 있는 게임이다.&nbsp;

(사진=엑스박스 홈페이지 갈무리)

개발을 맡은 제니맥스 미디어 산하 게임 스튜디오 '아케인 오스틴' 측은 레드폴의 확장된 신규 게임플레이를 공개하며 오픈월드, 다양한 뱀파이어, 플레이어 커스터마이징, 초자연적인 뱀파이어 둥지 등을 소개했다.&nbsp;레드폴은 오는 5월 2일부터 엑스박스 게임 패스를 통해 엑스박스 시리즈 X·S와 PC에서 플레이 가능하다.
엘더스크롤 콘텐츠, 쏟아진다
제니맥스 온라인 스튜디오의 경우, '엘더스크롤 온라인' 플레이어들이 기다려온 대규모 챕터 업데이트 관련 사항을 공개했다. 오는 6월 론칭 예정인 '엘더스크롤 온라인: 네크롬'에서 유저는 '모로윈드'로 돌아가 미탐험 동쪽 지역을 모험하게 되며, PC(윈도·맥)와 콘솔(엑스박스·PS) 버전으로 만나볼 수 있다.&nbsp;

(사진=엑스박스 홈페이지 갈무리)

신규 챕터에는 신규 클래스 '아카니스트(Arcanist)'가 추가될 예정이다. 아카니스트는 새로운 능력 및 기술을 제공하며, 게임 출시 이후 공개된 세 번째 신규 클래스다. 여기에 제니맥스 온라인 스튜디오는 26일부터 한정 기간 제공되는 '엘더스크롤 온라인 플러스(The Elder Scrolls Online Plus)' 무료 체험판을 공개했다. 이를 통해 엑스박스 게임 패스 이용자를 포함한 엘더스크롤 온라인 기반 게임을 가진 모든 유저는 '하이 아일(High Isle)' 확장팩을 제외한 이전 모든 챕터와 DLC를 즐길 수 있다.&nbsp;
차세대 레이싱, 포르자 모터스포츠
엑스박스 산하 턴10 스튜디오는 신규 레이싱 게임 '포르자 모터스포츠'를 연내 출시한다고 밝혔다.&nbsp;

(사진=엑스박스 홈페이지 갈무리)

개발진은 개발자 다이렉트에서 포르자 모터스포츠의 자동차, 트랙, 오디오를 통해 어떻게 게임 내 디자인, 사운드 및 경험을 실감 나게 만드는 지에 대해 공개했다. 특히 한 단계 발전된 정확도, 몰입감, 현실감을 제공하는 지 소개하며 게이머들의 기대감을 높였다. 신규 온라인 레이싱 모드와 완전히 새로운 자동차 제작에 초점을 맞춘 싱글 플레이어 경험을 제공할 것으로 알려졌다.다만, 다른 타이틀과는 달리 포르자 모터스포츠의 경우 '연내 출시하겠다'는 계획을 전했다. 포르자 모터스포츠는 엑스박스 시리즈 X·S 등 콘솔, PC, 클라우드 게이밍(베타)을 포함한 엑스박스 게임 패스에 출시될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/26/blt202301260027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배민·무신사 투자한 IMM인베스트먼트, NHN클라우드에 1500억원 베팅한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260013</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 15:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 분당구 판교테크노밸리에 위치한 NHN의 사옥 '플레이뮤지엄'.(사진=NHN)

국내 대표 대체투자회사 IMM인베스트먼트가 주요 토종 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자) 중 NHN클라우드에 베팅한 것은 공공 클라우드에서 쌓은 성공사례를 바탕으로 향후 클라우드 수요를 확보할 가능성을 높게 점친 것이 원인으로 꼽힌다.IMM인베스트먼트는 배달 앱 '배달의민족' 운영사 우아한형제들과 온라인 패션 스토어 무신사를 비롯해 크래프톤, 버킷플레이스(오늘의집) 등에 투자했다. 벤처캐피탈(VC), 사모펀드(PEF), 인프라 투자 부문에서 7조원 규모의 자산을 운용 중이다. 클라우드 분야에서는 NHN클라우드가 투자처가 됐다.국내 주요 CSP로는 NHN클라우드 외에 KT클라우드와 네이버클라우드도 있지만 IMM인베스트먼트는 NHN클라우드가 공공 클라우드 시장에서 쌓은 구축사례에 주목했다. NHN클라우드는 클라우드 보안 인증(CSAP)를 획득하고 공공 클라우드 시장을 공략하고 있다. 정부도 공공기관의 업무 환경을 기존 온프레미스(서버·스토리지 등 IT인프라를 사내 전산실이나 자체 데이터센터에 구축한 환경)에서 클라우드로 전환할 계획이다. 이에 IMM인베스트먼트는 공공 클라우드 수요가 늘어나고 NHN클라우드도 수혜를 입을 것으로 판단했다. 또 공공 클라우드 시장의 구축사례를 기반으로 민간 기업 및 금융기관의 클라우드 수요도 확보할 수 있을 것으로 내다봤다.더불어 IMM인베스트먼트가 주목한 요소는 자사가 투자한 드림라인·드림마크원·GS ITM 등 디지털 인프라 기업과 NHN클라우드가 낼 수 있는 시너지 효과다. 예를 들어 국내 기간통신사업자인 드림라인은 전국 네트워크를 보유한 사업자로 NHN 계열사들과의 네트워크에서 협업이 가능하다.드림라인의 자회사 드림마크원은 드림라인의 전국망 네트워크를 바탕으로 국내 중립적 IDC 운영 사업자로 성장했다. 현재 운영중인 구로IDC를 포함해 지속적으로 수도권 및 지방 지점 별 IDC를 개발하며 그 규모를 확대하고 있다. 향후 NHN클라우드와 공동으로 에지(Edge) IDC 형태의 지방 IDC 개발 방안을 검토할 수 있으며 NHN클라우드와 IDC 내 클라우드 허브 구축도 가능하다는 것이 IMM인베스트먼트의 판단이다.IMM인베스트먼트는 이번 투자로 NHN클라우드의 지분 15%를 확보하게 됐다. NHN클라우드는 기존에 NHN이 지분 100%를 보유했었다. 하지만 이번 투자로 IMM인베스트먼트가 2대 주주가 되며 주요 주주 명단에 이름을 올리게 됐다.&nbsp;NHN클라우드는 확보한 재원을 △클라우드, AI, XaaS(Everything As a Service) 등 연구개발(R&amp;D) 강화 △공공시장 선두 유지 △민간시장 공략 △글로벌 사업 확대 △지역 거점 클라우드 데이터센터 사업 본격화 등에 투입할 계획이다. XaaS란 △SaaS(서비스형 소프트웨어) △DaaS(서비스형 데스크톱) △PaaS(서비스형 플랫폼) 등을 포함해 클라우드 기반으로 제공하는 모든 서비스를 말한다.NHN클라우드는 2022년 4월 NHN에서 독립법인으로 출범했다. 2023년 목표로 △매출 성장세 지속 및 손익분기점 돌파 △공공 클라우드 전환 시장 1위 사수 △미래 성장동력 발굴 통한 기업가치 제고 등을 내걸었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/26/blt202301260018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>