<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2023 03:27:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]SK바이오사이언스 ‘스카이코비원’, WHO 긴급사용승인 임박]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270009</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 01:13:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스 코로나19 백신 '스카이코비원멀티주'.(사진=SK바이오사이언스 홈페이지)

SK바이오사이언스 코로나19 백신 ‘스카이코비원멀티주(스카이코비원)’의 세계보건기구(WHO) 긴급사용승인(EUL)이 임박한 징후가 포착되고 있어 주목된다. 제약업계 등에 따르면 WHO 전문가 자문 전략단(Strategic Advisory Group of Experts, SAGE)에서 스카이코비원을 활용한 코로나19 백신 접종 계획을 검토하고 있는 것으로 알려졌다.SAGE는 WHO의 주요 자문 그룹으로, WHO에게 백신 및 예방접종에 대한 전반적인 글로벌 정책 및 전략에 대해 자문을 제공한다. 글로벌 코로나19 백신 접종 전략에 대한 자문도 SAGE와 SAGE 내 코로나19 실무 그룹에서 진행된다.SK바이오사이언스는 SAGE 측과 2022년 12월 초에 접촉한 것으로 확인된다. SAGE는 SK바이오사이언스 측에 스카이코비원이 언제 공급될 수 있는지, 물량은 어느 정도 공급할 수 있는지, 개당 단가는 &nbsp;어느 정도인지 문의했다.SK바이오사이언스 측은 “SAGE의 질의에 대해 성실히 답변했고 추가적으로 궁금한 부분이 있는지 물어봤을 때 (추가 질의가) 없다고 답했다”라고 설명했다. 업계에서는 EUL 심사 중인 백신에 대해 SAGE가 검토를 시작했다는 점을 주목한다. 제품이 허가 받기 전에 공급계약과 방식을 논의하는 형국이기 때문이다.
SAGE는 백신 EUL을 평가하는 조직은 아니다. WHO 내 규정 및 사전 심사(Regulation and Prequalification 이하 PQ)를 담당하는 조직이 평가한다. 현재 스카이코비원 EUL은 PQ 조직에서 검토하는 중이다. 업계 관계자들은 PQ 파트에서 EUL이 예측됐기 때문에 SAGE 측에서 검토를 시작한 것으로 분석한다. EUL을 받은 백신은 말 그대로 긴급하게 사용하는 것을 승인한다는 의미다. WHO 입장에서는 EUL을 받은 백신을 세계 여러 국가에 빠르게 공급하고 신속하게 접종시켜야 한다. SAGE는 PQ 파트에서 어느 정도 요건이 들어맞으면 글로벌 공급·접종 전략을 신속히 수립할 필요가 있다. PQ EUL 평가와 SAGE의 공급 협의가 동시에 진행되는 이유다.WHO의 '국제적 공중보건 비상사태(PHEIC)' 유지 조치도 스카이코비원의 EUL 승인에 힘을 실어준다. WHO는 30일(현지시간) 코로나19에 대해 PHEIC를 유지 한다고 밝혔다. WHO는 분기마다 PHEIC 유지 여부를 새로 판단한다. 코로나19에 대한 경계 태세가 최소 3개월 더 유지될 예정이기 때문에 SAGE가 검토한 사항이 변동될 가능성이 줄어들었다.백신 인허가 관계자는 “WHO 내부 직원들이나 WHO를 잘 아는 사람들은 스카이코비원이 곧 EUL을 받을 것으로 생각한다”고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 폴더블 아이패드 출시하나…궈밍치 "2024년에 나올 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310001</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 05:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 내년에 폴더블 아이패드를 출시할 것이라는 전망이 제기됐다. 

팀 쿡 애플 최고경영자(CEO). (사진=애플)


30일(현지시간) 애플 분석 전문가로 유명한 궈밍치 대만 TF인터내셔널증권 애널리스트는 트위터를 통해 “2024년 폴더블 아이패드 출시에 대해 긍정적이며 이 새로운 모델이 출하량과 제품 믹스를 개선할 것으로 기대한다”고 전망했다. 궈밍치는 올해 아이패드 출하량이 전년 대비 10~15% 감소할 것이라고 예측하며 이번 전망을 내놨다. 그는 또 “업그레이드된 아이패드 미니가 2024년 1분기에 대량 생산을 시작할 가능성이 높기 때문에 앞으로 9~12개월 동안은 아이패드 새 모델이 출시되지 않을 수도 있다”고 밝혔다.궈밍치는 폴더블 아이패드가 가볍고 내구성이 좋은 탄소 섬유 킥스탠드를 탑재할 것으로 전망했다. 또 중국 부품 제조업체인 ‘안지테크놀리지’(Anjie Technology)가 폴더블 아이패드의 탄소 섬유 킥스탠드를 생산할 것으로 예측했다. 당초 궈밍치는 지난 2021년 폴더블 아이폰이 2024년에 출시될 것으로 예상했는데 제품을 바꿔 같은 시기에 폴더블 아이패드가 출시될 것으로 전망한 것이다. 이번에 폴더블 아이폰에 대해서는 언급하지 않았다. 애플의 최대 경쟁사인 삼성은 그동안 여러 폴더블폰을 출시했지만 애플은 출시 이후 아이폰의 직사각형 모양을 유지해 폴더블 아이폰 출시 여부에 대한 관심이 높아졌다. 궈밍치의 전망은 시장조사기관 CCS 인사이트의 분석과도 일치한다. 앞서 지난해 10월 CCS 인사이트는 애플이 폴더블 아이폰 출시에 앞서 2024년에 폴더블 스크린을 갖춘 아이패드를 출시할 것이라고 전망했다. 당시 CCS 인사이트 수석 애널리스트는 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;와의 인터뷰에서 “애플이 현재 폴더블 아이폰을 만드는 것은 말이 되지 않으며 폴더블 아이패드를 시도해 볼 것”이라고 말했다. 이어 “폴더블 아이폰은 애플에게 매우 높은 위험을 가져다줄 것”이라며 “폴더블 아이폰을 도입해 기존의 자사 성공 제품인 아이폰을 죽이려면 믿을 수 없을 정도로 많은 비용이 들 것”이라고 말했다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["생각보다 비싼데?" 가격파괴 대신 연착륙 택한 알뜰폰 토스모바일]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300015</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 01:13:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[베일을 벗은 비바리퍼블리카(이하 토스)의 알뜰폰 요금제를 두고 "예상보다 저렴하지 않다"는 말이 나온다. 할인 조건도 다소 복잡하다. 대신 기존 알뜰폰들의 단점으로 지적된 고객 서비스 수준은 상대적으로 높다. 이에 업계에선 앞서 '가격 파괴' 전략으로 논란을 불렀던 KB리브엠과 달리, 토스모바일은 알뜰폰 시장 상황을 고려한 연착륙을 택했단 평가가 나온다. 

사진=토스모바일.

토스의 알뜰폰 통신 자회사 토스모바일이 30일 정식 서비스 개시와 함께 LTE 요금제 4종을 선보였다. 일각에선 자금력 충분한 대기업의 알뜰폰 진출이 시장 경쟁 교란으로 이어질 것에 대한 우려도 앞섰으나, 초기 반향은 크지 않을 전망이다. 토스모바일의 요금제를 살펴본 한 업계 관계자는 "요금제의 경쟁력은 그리 커 보이지 않는다. 확실한 건 토스가 팔아서 손해를 볼 요금제는 하나도 없다는 것"이라고 말했다.실제로 토스모바일의 요금제 4종과 동일한 조건의 중소 알뜰폰 요금제 4종을 비교한 결과 토스모바일의 할인 조건을 만족하지 못할 경우, 정가 기준 가격대는 토스모바일이 더 비쌌다.&nbsp;토스모바일 요금제 중 월 제공 데이터 71GB~100GB 구간은 데이터 사용량에 따라 일부 요금을 돌려받을 수 있는 캐시백 요금제다. 당월 데이터 사용량이 10GB 미만이라면 최대 1만원을 돌려받을 수 있다. 여기에 토스페이와 연동되는 브랜드에서 결제 시 건당 결제 금액의 10%, 월 최대 5000원이 실시간 캐시백된다. 두 혜택은 중복 가능하므로 최적의 상황이라면 월 1만5000원의 요금제 할인 효과를 기대할 수 있다. 그러나 이를 충족하더라도 정가 기준으로 기존 알뜰폰 요금제와 격차는 거의 없는 수준이다. 일례로 토스모바일의 100GB 요금제는 정가 5만9800원으로, 동일한 중소 알뜰폰 요금제의 정가 4만4100원 대비 1만5700원 비싸다. 데이터 제공량 100GB 요금제지만 10GB 미만을 쓰고, 토스페이를 5만원 이상 사용하더라도 중소 알뜰폰 사업자인 EG모바일보다 정가 700원이 더 비싸다. 또 토스모바일의 15GB 요금제는 정가 3만5800원으로 동일한 티플러스 요금제 대비 8300원 비싸다. 이 구간은 캐시백이 1000원에 불과하므로 토스페이로 5000원을 돌려받더라도 토스모바일이 2300원 더 비싸다. 

자료=토스모바일, 알뜰폰 요금제 비교 플랫폼 모요.

과학기술정보통신부의 무선데이터 트래픽 통계(2022년 11월 기준)에 따르면 국내 LTE 통신 서비스 가입자 1인이 사용하는 월평균 데이터양은 약 7.6GB다. 평균 사용량에 근접한 소비자라면 토스모바일 일부 요금제에서 1만원 캐시백을 무리 없이 받을 수 있다. 그러나 굳이 사용량에 제약을 두면서 소비자가 고가 요금제를 쓸 이유는 많지 않다. 전반적인 요금제 프로모션 적용 기간도 토스모바일은 3개월, 여타 중소 알뜰폰은 평균 7개월 이상이다. 알뜰폰 특성상 가입 약정이 없으므로 프로모션이 끝나면 다른 알뜰폰 사업자의 비슷한 프로모션 요금제를 찾아 이동할 수 있다. 따라서 토스모바일 프로모션 기간에 캐시백까지 받을 수 있는 조건이 아니라면 굳이 가격을 고민하며 토스모바일에 가입할 이유도 크지 않다.대신 토스모바일은 이를 플랫폼과 서비스로 메꾼다. 우선 토스 앱에서 △가입신청 △요금제 및 정보조회 기능을 제공하고 유심은 무료, 퀵으로 배송해준다. 고객센터는 24시간 운영한다. 지금도 상당수 중소 알뜰폰 브랜드는 이통사가 제공하는 공용 플랫폼을 제외하면 사용 정보 조회 과정이 번거롭고, 고객센터 운영 시간과 인력도 제한적이다. 지난해 '알뜰폰은 위급상황 시 위치추적이 쉽지 않다'는 지적이 나온 배경 중 하나도 늦은 시간 경찰과 공조할 중소 알뜰폰 고객센터 인력이 적다는 점이 꼽혔다.토스모바일은 개인정보 보호 측면에서도 차별성이 갖췄다고 말한다. 기존 중소 알뜰폰 사업자들은 상대적으로 개인정보 보호에 취약한 반면, 토스모바일은 모회사 토스의 가이드라인 수준에 맞춰 보안을 강화했단 설명이다. 이 같은 요소들은 "가격 경쟁이 아닌 통신 서비스 경험 혁신으로 알뜰폰 시장 저변을 넓히겠다"고 말한 토스 관계자의 말과도 일치한다. 요금제 가격이 다소 비싸도 고품질 알뜰폰 서비스로 승부를 보겠다는 것. 토스페이 등 토스 앱 내 관련 서비스 활성화 측면에서도 기대를 드러냈다.&nbsp;다만 토스모바일이 내세운 강점도 SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사의 알뜰폰 자회사들과 비교하면 상당 부분 퇴색된다. 대기업의 알뜰폰 자회사들 역시 상당한 수준의 플랫폼 부가 기능과 고객 서비스를 제공하고 있기 때문이다. 요금제 가격도 별다른 조건 없이 중소 사업자들과 유사한 수준이다. 결국 토스모바일의 초기 행보는 기존 사업자들과 최대한 마찰을 일으키지 않되, 장기적으로 알뜰폰 시장 진출의 과실을 얻기 위한 전략으로 풀이된다. 이통사가 구축한 통신망을 빌려 쓰는 알뜰폰 사업은 기존 이통 서비스 대비 사업 진입 장벽이 낮다. 반면 이동통신 가입자들이 생성하는 다양한 디지털 데이터를 손쉽게 확보할 수 있다는 점에서 알뜰폰은 대기업에 매력적인 사업으로 여겨진다. KB리브엠이 한창 가격파괴 논란 중심에 섰던 시기, 다수의 알뜰폰 업계 관계자가 "리브엠의 알뜰폰 사업 목적은 수익 확보가 아닌 가입자 데이터일 것"이라고 말한 이유다. 한편 무리한 요금제를 내지 않아도 토스모바일에는 중장기적 승산이 있을 수 있다. 알뜰폰 시장이 성숙해지면서 가입자들이 이통사 알뜰폰 자회사 혹은 KB리브엠 같은 대기업 브랜드로&nbsp;이동하는 경향이 나타나고 있기 때문이다. 더불어민주당 박완주 의원이 최근 과학기술정보통신부에서 제출받은 자료에 따르면 순수 휴대폰 회선 기준으로 이통사 알뜰폰 자회사(5개)와 빅테크 계열사(2개)의 2022년 기준 가입자 점유율은 59%다. 2019년 이후 알뜰폰 자회사는 가입자가 54%, 대기업 계열은 162% 증가했다. 반면 중소사업자의 가입자 수는 30% 감소한 것으로 나타났다. 소비자들이 대형 알뜰폰 브랜드를 더 선호하고 있다는 점이 드러나는 결과다. 

자료=박완주 의원실.

게다가 최근 2년여는 알뜰폰 자회사들이 시장 내 비판을 수용, 과도했던 사은품 증정 경쟁도 대폭 줄인 시기다. 이를 제외한 대형 알뜰폰 브랜드의 강점은 토스모바일과 마찬가지로 보다 촘촘한 고객 편의 기능과 민원 대응 서비스, 외부 서비스 연동 요금제 등으로 요약된다. 토스모바일도 이날 "나흘간 사전신청자 17만명을 모았다"고 밝혔다. 한 알뜰폰 업계 관계자는 "토스모바일도 당연히 업계의 눈치를 봤을 것"이라며 "추후 프로모션 기간 연장 여부가 (초기 흥행의) 관건이 될 수 있다"고 말했다. 또 "그들이 기존 사업자들과 경쟁하면서 알뜰폰 시장도 키워나가려면 토스만의 차별화된 부가 혜택들을 계속 만들어야 모두가 함께 성장할 계기도 마련될 것"이란 기대를 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포드, 테슬라 이어 전기차 가격 인하 발표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310002</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 23:15:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 자동차업체 포드자동차가 주력 전기차 ‘머스탱 마하-E’의 가격을 인하한다고 발표했다. 업계 1위인 테슬라의 할인 조치와 전기차에 세액공제 혜택을 주는 인플레이션 감축법(IRA)을 의식한 움직임으로 풀이된다. 

포드 모스탱 마하-E. (사진=포드)


30일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 주요 외신에 따르면 포드자동차는 머스탱 마하-E의 가격을 모델에 따라 1.2%에서 최대 8.8%까지 인하한다고 발표했다. 모델에 따라 600달러에서 최대 6000달러까지 저렴해지는 것이다. 이번 가격 인하 조치에 따라 총 4개 모델이 5만5000달러 이하 전기차에 대해 최대 7500달러의 세액공제 혜택을 주는 미국의 인플레이션감축법(IRA)의 조건을 충족하게 됐다. 포드는 가격 인하를 발표하며 테슬라를 직접 언급하지는 않았지만 빠르게 변화하고 있는 시장에서 경쟁력을 유지하기 위해서는 이번 조치가 필요했다고 설명했다. 전기차 사업 최고 고객 책임자인 마린 쟈자는 “우리는 그 누구에게도 양보하지 않을 것”이라고 밝혔다. 이어 “우리는 고객 대기 시간을 줄이기 위해서 더 많은 전기차를 생산하고 있으며 이를 통해 경쟁적인 가격과 최고의 전기차 소유 경험을 만들기 위해 노력 중”이라고 말했다. 쟈자는 생산량 증대와 일부 상품의 비용 절감 덕분에 가격 인하로 인한 이익 감소를 상쇄할 수 있을 것이라고 설명했다. 나아가 포드가 마하-E 생산량을 연간 7만8000대에서 13만대로 늘릴 것으로 예상한다고 말했다. 포드는 전기차 생산을 늘리기 위해 멕시코 공장을 증설 중이며 해당 시설을 내달 재가동할 것으로 예상된다. 포드는 이미 주문을 마치고 차량 인도를 기다리는 고객들을 대상으로 조정된 가격을 즉시 적용할 것이라고 밝혔다. 또 1월 1일 이후 차량을 구매해 차량을 이미 받은 고객에게는 ‘비공개 제안’을 하기 위해 개별적으로 연락을 취하겠다고 말했다.머스탱 마하-E는 테슬라의 모델Y와 직접 경쟁하는 모델이다. 포드는 미국 전기차 시장에서 2위를 차지하고 있지만 점유율은 7.6%에 그처 65%를 차지하는 1위업체 테슬라와 큰 격차를 보인다. 앞서 테슬라는 세단인 모델3·모델S와 SUV인 모델Y·모델X 판매가를 최대 20% 인하했다. 테슬라의 할인 조치에 따라 모델Y 시작 가격은 마하-E보다 낮은 5만3000달러~5만7000달러로 인하됐다. 그러나 이번 포드의 가격 인하으로 마하-E의 시작 가격은 모델에 따라 4만6000달러~6만4000달러로 조정됐다. 테슬라에 이어 포드까지 가격을 내리며 전기차 가격 전쟁이 업계에 확산되고 있다. 자동차 시장조사업체 ‘LMC오토모티브’의 제프 슈스터 사장은 “가격 경쟁력을 유지하기 위해서 이 분야의 모든 기업들이 (가격 인하에) 대응해야 할 것”이라고 말했다. 다만 슈스터는 “자동차 기업들이 미국 시장에서 점유율을 확대해나감에 따라 전기차 이윤을 보호하기 위해 노력할 것이기 때문에 가격이 현재 수준에서 더 인하되는 전면적인 가격 전쟁은 일어나지 않을 것”이라고 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['뉴발란스·스파오 덕 날았다'...온라인 전환 이랜드패션, 역대 최대 영업이익]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301300010</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 01:13:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스파오 코엑스점 매장 전경.(사진=이랜드.)

이랜드 패션사업부문이 지난해 창사 이래 최대 실적을 낸 것으로 잠정 집계됐다. 이랜드그룹 관계자는 “이랜드월드 패션사업부문이 지난해 1조6000억원의 매출에 2700억원의 영업이익을 올릴 것으로 기대하고 있다”고 밝혔다. 이는 전년 대비 매출은 30%, 영업이익은 160% 이상 성장한 수치로 이랜드월드 패션사업부문 역대 최대 실적이다.&nbsp;
성장 이끈 뉴발란스·스파오
이랜드의 패션사업이 이처럼 호실적을 거둔 배경에는 뉴발란스와 스파오의 활약이 자리했다. 국내 라이선스권을 획득해 2008년부터 운영 중인 뉴발란스는 지난해 홀로 7000억원의 매출을 일으켰다. 코로나 기간에도 스티브잡스 신발로 알려진 992 시리즈나 지난해 누적 판매 100만족 판매를 달성한 530 시리즈 등이 큰 인기를 끌었다.&nbsp;SPA 브랜드 스파오는 지난해 전년 대비 7배 성장한 300억원의 영업이익을 기록했다. 스파오는 국내 최초 SPA 브랜드로 ‘2일-5일 생산 시스템’을 완성해 효율성을 극대화했다.&nbsp;

답십리 생산클러스터 스피드오피스 내부.(사진=이랜드.)

‘2일 생산’은 한가지 상품을 발주, 생산, 매장에 입고하기까지 전 과정을 48시간 안에 끝내는 생산 기법으로 이랜드가 SPA브랜드로는 최초로 도입했다. 스파오는 이를 위해 지난 2월 서울 성동구 답십리에 국내 생산 오피스인 ‘이랜드 오피스’를 열었다. &nbsp;2일 만에 생산된 제품이 인기 조짐을 보이면 곧바로 해외 생산 기지에서 대량 생산에 돌입한다. 해외 생산 프로세스도 5일이면 기획부터 매장 진열까지 완성되는 빠른 구조다.&nbsp;이랜드는 ‘2일-5일 생산 시스템’을 통해 지난해 50% 수준이었던 봄여름 정판율을 80% 가까이 끌어올렸다. 정판율 80%는 재고관리를 가장 잘하기로 유명 글로벌 SPA 자라가 내세우던 세계 최고 수준의 수치다. 이랜드는 스파오의 ‘2일-5일 생산 시스템’ 성공에 힘입어 전 브랜드에 시스템을 확산하고 있다. &nbsp;
온라인 판매 비중 30%
이랜드 패션사업부는 코로나19 위기 속에서도 빠르게 온라인으로 사업 무게 중심을 옮겨 실적을 개선하는 성과를 냈다. 지난 2020년 8월부터 뉴발란스, 스파오, 미쏘, 로엠 등 브랜드별 단독 온라인몰(공홈)을 연이어 선보이며 빠른 성장세를 기록했다. 지난해 전체 매출에서 온라인 매출이 차지하는 비중은 30%까지 확대됐다.&nbsp;실적을 대폭 끌어올린 뉴발란스는 ‘MY NB(마이엔비)’라는 새로운 멤버십형 공식 온라인몰을 만들었다. 단지 제품을 판매하는 것에 그치지 않고 건강한 라이프스타일을 지향하는 브랜드 성격에 맞게 러닝클럽, 필라테스, 피트니스 정보 등을 나눌 수 있는 콘텐츠를 선보인다.

뉴발란스 홍대 플래그십 스토어.(사진=이랜드.)

‘미쏘닷컴’과 ‘로엠닷컴’은 여성복 특성에 맞춰 ‘큐레이션 서비스’에 중점을 뒀다. 로엠닷컴은 빅데이터를 활용해 체형별 맞춤 사이즈를 제안하는 ‘MY FIT SIZE’ 서비스와 ‘고객 사이즈별 맞춤 리뷰 필터링’ 등 강화된 큐레이션 서비스를 통해 편리한 온라인 쇼핑 환경을 구축했다. ‘MY FIT SIZE’ 서비스는 자신의 키와 몸무게를 입력하면 기존 구매 고객들의 빅데이터와 본인이 전에 구매했던 내역을 바탕으로 비교해 적정 사이즈를 추천해준다. 사이즈뿐 아니라 함께 매치하면 좋은 상품도 사이즈에 맞춰 추천해 준다.미쏘닷컴은 2030 여성 고객들이 원하는 미쏘만의 단독 멤버십 혜택을 대폭 강화했다. 미쏘닷컴 회원 등급은 화이트(White)부터 블랙(Black)까지 총 5단계로 구성되어 있으며, 1만원 이상 구매 즉시 White 레벨로 진입해 5% 할인 쿠폰팩과 포인트 적립 혜택을 받게 된다.스파오는 20년 8월 ‘스파오닷컴’이라는 이름으로 공식 온라인몰을 새롭게 리뉴얼했다. 코로나19로인해 비대면 소비가 자연스러워진 고객에 맞춰 대규모 개편을 진행했다. 고객이 평소에도 방문해 콘텐츠를 즐길 수 있도록 ‘스냅’ 탭을 신설한 것이 특징이다.스냅 탭은 스파오가 보유한 인플루언서 300명이 자신만의 스타일로 스파오의 의류를 소화한 콘텐츠와 사진을 볼 수 있는 곳이다. 커뮤니티 기능을 강화한 스파오 공홈은 트렌드에 민감한 다양한 스타일의 고객들이 스파오를 주로 이용하는 만큼 브랜드 정체성을 잘 보여준다는 평을 받고 있다.&nbsp;이랜드월드 관계자는 “스파오, 뉴발란스 외에도 미쏘, 로엠 등 여성복 브랜드와 후아유 등 캐주얼 브랜드이 고르게 실적이 상승한 것이 지난해 호실적을 올린 이유”라며 “해외와 국내가 유기적으로 연결되어 있는 생산시스템과 빅데이터 등을 활용해 기획하는 트렌드 적중력 높아져 경쟁력을 강화한 것으로 보고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/30/blt202301300013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 모바일, 22년 매출 늘었지만 이익률 악화…갤S23·Z플립5에 달린 23년]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310015</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 23:15:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 폴더블 스마트폰 '갤럭시 Z 플립4'.(사진=삼성전자)

삼성전자가 2022년 모바일 사업의 매출을 늘렸지만 이익률이 감소하며 빛이 바랬다. 글로벌 경기 둔화 추세가 2023년에도 이어질 전망인 가운데 삼성전자는 갤럭시 S23과 갤럭시 Z플립5·폴드5 등 프리미엄 스마트폰으로 수익성을 확보할 방침이다.31일 삼성전자의 2022년 4분기 및 연간 실적발표에 따르면 모바일 사업을 맡고 있는 DX부문의 MX사업부와 네트워크사업부의 2022년 연간 매출 합계는 120조8100억원으로 전년(109조2500억원)에 비해 11% 증가했다. 반면 같은기간 영업이익은 11조3800억원으로 약 17% 감소했다.MX·네트워크사업부의 2022년 연간 매출은 조직개편 전인 IM(IT모바일) 부문이 지난 2013년에 기록한 138조8000억원 이후 역대 두 번째로 높은 규모다. 프리미엄 스마트폰 갤럭시 S22 시리즈와 갤럭시 Z 플립4·폴드4가 출시된 2022년 1분기와 3분기의 매출이 각각 32조원을 넘어서며 선전한 영향으로 풀이된다. 프리미엄 스마트폰 출시가 없었던 2분기와 4분기 매출은 각각 29조3400억원, 26조9000억원으로 30조원을 밑돌았다.글로벌 경기 둔화 국면 속에서도 갤럭시 S와 Z 시리즈의 선전으로 매출은 증가했지만 이익률은 뒷걸음질쳤다. MX·네트워크의 영업이익률은 2019년 8.6%에서 2020년 11.5%, 2021년 12.5%로 증가 추세를 이어가다 2022년 9.4%로 감소했다. 이익률이 줄어든 것은 중저가 스마트폰의 부진이 원인으로 꼽힌다. 다니엘 아라우조 MX사업부 상무는 이날 열린 실적발표 컨퍼런스콜에서 "프리미엄 스마트폰은 어려운 상황에서도 시장 하락폭 대비 선방했다"며 "하지만 중저가 스마트폰 판매 감소폭이 예상보다 컸다"고 말했다.



2023년에도 러시아-우크라이나 전쟁으로 인한 원자재 가격 인상과 고물가의 여파로 경기 둔화 국면은 이어질 전망이다. 이에 삼성전자도 중저가 제품 시장이 역성장할 것으로 전망했다. 회사가 중저가 스마트폰으로 주로 공략하는 지역은 동남아시아와 아프리카 등 개발도상국이 많은 곳이다. 이들 지역은 미국·유럽 등 선진시장보다 글로벌 경기 둔화에 따른 악영향이 상대적으로 더 크다. 해당 지역의 소비자들이 지출을 줄이면서 중저가 스마트폰에 대한 수요도 감소할 수 밖에 없다.결국 삼성전자가 글로벌 경기 둔화 속에서 모바일 사업의 수익성을 확보하려면 주로 선진시장 이용자가 타깃인 갤럭시 S23과 갤럭시 Z 플립5·폴드5 등 프리미엄 스마트폰의 판매를 확대하는 것이 해결책으로 꼽힌다. 아라우조 상무는 "MX사업은 프리미엄 스마트폰과 폴더블(화면을 접었다 펼칠 수 있는) 스마트폰의 고성장을 추진할 것"이라며 "태블릿도 S펜 경험을 강화하며 프리미엄 제품 경쟁력을 더욱 끌어올리고 웨어러블 기기는 제품간 연결을 개선해 판매를 확대할 것"이라고 말했다.삼성전자는 갤럭시 시리즈에 최적화된 AP(애플리케이션 프로세서) 개발도 추진한다. 모바일 AP는 컴퓨터의 CPU(중앙처리장치)처럼 스마트폰의 두뇌 역할을 하는 핵심 부품이다. 회사는 범용 AP가 아닌 갤럭시 최적화 AP를 선보여 갤럭시만의 고객 경험을 제공할 방침이다. 이에 MX사업부는 2022년 12월 AP 최적화와 차세대 기술을 선행 연구하는 'AP개발솔루션' 조직도 신설했다.삼성전자는 2월2일 오전 3시(미국 서부시간 기준 1일 오전 10시) 미국 샌프란시스코에서 '삼성 갤럭시 언팩 2023'을 열고 갤럭시 S23 시리즈를 공개한다. 회사는 갤럭시 S23 시리즈에 대해 이용자들이 오랫동안 신뢰할 수 있는 스마트폰의 새로운 기준을 정립하는 제품이라고 소개했다. 경기 둔화 속 이용자들의 가처분소득이 줄어든 상황에서 구매 부담을 줄여줄 수 있는 다양한 프로그램을 운영할 방침이다.회사는 네트워크 사업에서는 해외 통신사 공략을 강화해 매출 성장세를 유지하고 5G 핵심칩과 vRAN(가상화 기지국) 등 첨단 기술력을 강화할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소상공인에게 3만~5만원 피해 보상…카카오, 지원금 서류 접수 시작]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310003</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 23:15:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 2022년 10월 15일 SK㈜ C&amp;C 데이터센터 화재로 발생한 서비스 장애 지원금 지급을 위한 서류 접수를 시작했다. 피해 규모에 따라 3만원이나 5만원, 혹은 그 이상을 보상받을 수 있으며 2월에는 추가 피해접수도 받는다. 카카오는 사고 직후 △소상공인협의체 △코리아스타트업포럼 △한국소비자연맹 등과 '1015 피해지원 협의체'를 꾸리고 두달여만에 보상 대책을 내놨다. 지원 기준은 △매출 손실 규모액 30만원 이하인 경우 3만원 △30만원 초과 50만원 이하인 경우 5만원 △50만원 초과 사례는 피해 입증 과정을 거친 후 추가 지원을 검토하는 방식이다. 아울러 카카오는 2월 중 소상공인이라면 누구에게나 카카오톡 채널 메시지 2000여건 발송에 쓸 수 있는 5만원 상당의 무상캐시 지급 프로그램도 진행한다. 이는 별도의 웹페이지에서 신청할 수 있을 예정이다.

챗봇을 이용한 카카오 서비스 장애 피해보상 접수 절차. (자료=카카오)

보상 접수는 우선 지난해 10월 19일부터 11월 6일까지 공식채널로 신고한 소상공인을 대상으로 이뤄진다. 이후 2월 13일부터 27일까지 2주간 추가 접수를 진행한다. 기존 접수자는 이메일과 카카오톡 메시지에서 서류 접수 절차가 안내됐다. 추가 접수 방법은 소상공인연합회 홈페이지를 통해 알릴 예정이다. 지원금은 제출 서류 검토 후 3월 이내에 지급된다.카카오는 바쁜 소상공인들이 최대한 간편하게 서류 접수를 할 수 있는 시스템을 마련했다고 밝혔다. 서류 접수 안내와 접수 과정을 통합한 공식 챗봇을 구축했고, 챗봇에 익숙하지 않은 사용자들을 위해 고객센터 웹페이지와 전화, 우편 접수도 가능하도록 했다. 챗봇 접수는 카카오톡에서 '카카오 1015 소상공인 지원센터'를 검색 후 친구 추가하고, 챗봇이 요구하는 서류를 캡처하거나 촬영해 제출하면 된다.필요 서류는 기본적으로 △소상공인 확인서 △카카오 서비스 장애에 따른 매출 피해 입증 자료 △카카오 서비스 이용 사실 자료 △상호명 또는 사업장 대표자 명의의 은행계좌 사본 등이다. 다만 카카오는 사전 접수된 피해 유형 중 대부분을 차지하는 카카오톡 메시지·채널 장애는 서비스 이용화면 캡처 정도만 제출해도 확인이 가능하도록 증빙 절차를 최소화했다. 한편 이번 피해 보상은 1015 피해지원 협의체가 발표한 비즈니스 파트너에 대한 것이다. 앞서 일반 이용자 피해에 대해선 5일부터 20일까지 전국민을 대상으로 장애 원인과 재발 방지 대책 보고서, 이모티콘 3종을 지급했다.협의체 위원인 송지혜 카카오톡 부문장은 “서비스 장애로 사업에 불편과 피해를 끼친 부분에 대해 다시 사과드린다"며 "소상공인들과의 상생 협력과 사회적 책임을 다하기 위해 피해 지원금 지급 마무리까지 최선의 노력을 다하겠다"고 말했다. 

자료=카카오.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]경기 둔화 속 에스원 '현금 창출 능력'에 쏠린 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310020</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:55:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.


에스원의 물리보안 서비스 '세콤'의 판넬. (사진=에스원 홈페이지)

보안기업 에스원이 경기 둔화 국면 속에서도 2022년에 양호한 실적을 낸 가운데 회사의 꾸준한 EBITDA(에비타) 흐름에 관심이 쏠립니다.에스원은 31일 '연결재무제표 기준 영업(잠정)실적' 공시를 통해 2022년 연결기준 매출 2조4680억원, 영업이익 2041억원을 기록했다고 공시했어요. 전년 대비 각각 7%, 14% 증가했습니다. 덕분에 영업이익률도 2021년 7.8%에서 2022년 8.3%로 늘었어요.글로벌 경제가 고물가와 고금리로 신음하고 있는 가운데 국내 주요 기업들도 경기 둔화의 여파를 피해가지 못했죠. 하지만 에스원은 최근 5년간 완만한 실적 상승세를 이어갔습니다. 매출은 2018년 2조183억원에서 증가세를 이어가다 2020년에는 2조4000억원을 넘어섰습니다. 영업이익은 2018년 1991억원에서 2020년 2045억원까지 늘었다가 2021년 1797억원으로 주춤했지만, 2022년 2조41억원으로 2조원대를 회복했습니다.에스원의 매출과 영업이익 상승세만큼 눈길이 가는 것이 에비타입니다. 에비타는 이자비용·법인세·감가상각비를 차감하기 전의 영업이익을 말해요. 세 항목들을 제외하는 이유는 기업의 현금 창출 능력을 평가하는데 영향을 미치지 않기 때문입니다. 그래서 에비타는 기업이 영업활동을 통해 벌어들이는 실질적 현금 창출 능력을 보여주는 지표로 활용됩니다.



에스원의 최근 5년간 에비타 추이를 보면 2018년 3434억원에서 2019년 3588억원, 2020년 3703억원까지 늘었다가 2021년에는 3487억원으로 주춤했어요. 하지만 2022년에는 3753억원으로 반등하며 5년간 가장 높은 수치를 기록했죠. 에스원이 경기 둔화 국면 속에서도 꾸준히 현금을 만들어낼 수 있는 능력을 갖췄다고 평가할 수 있는 배경입니다.에스원의 현금 창출 능력의 사업적 배경을 살펴보면 '구독형' 비즈니스 모델(BM)과 안정적인 보안 서비스를 원하는 기업들의 성향이 맞물렸다고 볼 수 있어요. 물리보안이든 정보보안이든 일회성으로 구매하고 마는 기업은 없겠죠. 우리 회사의 보안을 책임져줄 기업으로부터 각종 보안 서비스를 받으며 매월 사용료를 지불합니다. 에스원 입장에서는 구독형 보안 서비스를 제공하며 꾸준히 사용료를 받을 수 있습니다.&nbsp;에스원의 사업은 크게 시큐리티 서비스(이하 시큐리티)와 인프라 서비스(이하 인프라)로 구분됩니다. 이중 시큐리티의 '시스템보안서비스 정보보안, IoT(사물인터넷) 보안'의 매출 비중이 가장 높습니다. 2022년에 1조1320억원의 매출을 올렸어요. 전년 대비 5% 증가했습니다. 시스템 보안은 회사의 전통 매출원인 출동경비 서비스를 말해요. 고객의 빌딩이나 매장에 외부 침입이 발생했을 경우 보안 요원이 현장으로 출동하죠.인프라에 속한 부동산 서비스도 2022년에 전년 대비 5% 증가한 6893억원의 매출을 기록하며 회사의 매출 성장을 견인했습니다. 부동산 서비스는 에스원이 건물에 대한 모든 관리를 책임지는 서비스입니다. 기본적으로 출입보안과 에너지 관리를 담당해요. 건물의 공실을 최소화하기 위해 관리를 하고 건물이 매각될 경우 이를 책임지고 수행하는 매각 주관사의 역할도 마다하지 않죠.기업들이 과거에는 보안에 대한 투자를 비용으로 인식하는 경우가 많았어요. 하지만 각종 사이버 공격이 이어지고 자산관리에 대한 중요성이 커지면서 기업들의 성향이 조금씩 바뀌었어요. 보안에 대해 평소에 투자해야 한다는 인식이 퍼지면서 시스템 보안 및 건물관리에 대한 기업들의 수요는 꾸준히 이어지고 있습니다. 이는 에스원처럼 물리보안과 정보보안을 모두 담당하는 기업에게는 기회죠.회사가 불황속 양호한 실적을 내면서 기업가치도 상승 국면을 탈지 관심입니다. 31일 기준 에스원의 시가총액은 2조1888억원으로 유가증권시장(코스피) 130위입니다. 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)이 시작되던 2020년 10만원을 넘어섰던 에스원의 주가는 경기 둔화 여파로 절반 수준인 5만원대까지 하락한 상황입니다.&nbsp;에스원은 2022년 실적발표를 하며 결산배당으로 1주당 2500원의 현금배당을 실시하기로 결정했습니다. 배당금 총액은 845억원입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310046.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM, 4분기 깜짝 실적 공개…"리튬광산업체 투자해 배터리 공급망 확보"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302010002</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 02:55:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 완성차 제조업체 제너럴모터스(GM)가 기대 이상의 실적을 공개했다. 

쉐보레 볼트 EV. (사진=GM)


31일(현지시간) GM은 지난해 4분기 매출액이 전년 동기 대비 28% 증가한 431억달러를 기록했다고 밝혔다. 이는 레피니티브가 집계한 애널리스트 전망치인 406억5000만달러를 크게 웃도는 것이다. 영업이익도 38억달러로 시장 예상치인 32억달러를 상회했다. 조정치를 감안한 주당순익(EPS)은 2.12달러로 이 역시 시장 예상치인 1.69달러를 상회했다.GM의 작년 전체 매출은 1567억달러로 집계됐다. 영업이익은 사상 최대치인 145억달러를 거뒀다. GM은 올해 순이익이 87억~101억달러에 달할 것으로 전망했다. 조정 EPS는 6~7달러를 예상해 레피니티브가 집계한 애널리스트 평균 전망치인 5.73달러를 상회했다. GM은 올해 자동차 부문에서 강력한 현금 흐름이 기대된다고 밝혔다. 회사는 올해 자동차 사업부에서 160억~200억달러의 영업활동순현금흐름과 50억~70억달러의 잉여현금흐름이 발생할 것으로 내다봤다. GM은 글로벌 경기 침체 등의 불확실성을 감안해 내년까지 2년에 걸쳐 총 20억달러의 비용 절감 계획을 실행한다고 밝혔다. GM은 인력 감소로 인한 인력 감축이 예상되지만 감원에 나설 계획은 없다고 밝혔다.폴 제이콥슨 GM 최고재무책임자(CFO)는 이날 “회사가 적당히 조심스러운 태도를 취하고 있다”고 말했다. 동시에 자사 차량에 대한 수요와 가격이 “강력하게 유지되고 있다”고 강조했다. 나아가 제이콥슨은 “GM의 전기차 가격은 좋은 위치에 있다고 생각한다”고 밝혔다. 최근 테슬라에 이어 포드도 전기차 가격을 인하했지만 GM은 이를 따르지 않겠다는 뜻으로 풀이된다. GM의 전기차는 약 2만7000달러인 쉐보레 볼트 EV에서 10만달러 이상인 허머 전기차 픽업트럭까지 다양하다. 메리 바라 GM 최고경영자(CEO)는 주주서한을 통해 올해 쉐보레 이쿼녹스 EV 출시가 예정돼있으며 이미 출시된 모델의 생산을 늘릴 것이라며 “2023년은 전기차 사업에 있어서 획기적인 해”가 될 것이라고 설명했다. 나아가 2024년 상반기까지 북미에서 전기차 40만대를 생산할 계획이라고 강조했다.GM은 이날 캐나다 리튬광산 업체인 ‘리튬아메리카스’에 6억5000만달러 규모의 지분 투자를 진행한다고 발표했다. 배터리 소재 투자로는 역대 최대 규모다. GM은 이번 투자를 통해 네바다주의 ‘태커패스’(Thacker Pass) 광산을 개발해 전기차 배터리 공급망을 확보할 계획이라고 밝혔다. 리튬아메리카스에 따르면 해당 광산의 개발이 완료되면 GM은 연간 100만대의 전기차를 생산할 수 있는 양의 리튬을 확보하게 된다. 태커패스는 2026년 하반기에 리튬 생산을 시작할 계획이다. 이 광산에서 총 1500개의 신규 일자리가 창출될 것으로 기대된다. 바라 CEO는 “GM은 2025년부터 북미에서 연간 100만대 이상의 전기차를 만드는 데 필요한 배터리 소재를 모두 확보했으며 향후 리튬아메리카와 개발 중인 네바다 광산과 같이 국내에서 점점 더 많은 자원을 끌어올 것”이라며 “이를 통해 공급망을 보다 안전하게 만들고 배터리 비용을 절감하고 일자리를 창출할 수 있을 것”으로 기대했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/01/blt202302010002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 생활가전, 수익성 악화에 ‘털썩’…7년 만에 ‘적자전환’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301310010</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 23:15:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 1월 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 IT박람회 CES 2023 삼성전자 전시관에서 관람객이 스마트싱스를 체험하는 모습. (사진=삼성전자)

삼성전자의 생활가전 사업이 글로벌 경기 침체에 따른 수요 감소로 인해 4분기 적자전환했다. 삼성전자 생활가전 사업이 영업손실을 기록한 것은 2015년 이후 7년 만이다.삼성전자는 2022년 4분기 연결기준 매출 70조4600억원, 영업이익 4조3100억원을 기록했다고 31일 밝다. 전년 동기 대비 각각 8.0%, 69.0% 감소한 규모다.이중 VD(영상디스플레이)·가전사업부는 4분기 매출 15조5800억원, 영업손실 600억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 1.5% 늘었지만, 영업이익은 2015년 1분기 이후 약 7년 만에 적자전환했다.그간 VD·가전사업부는 분기별 적게는 7000억원에서 많게는 1조원 가량의 영업이익을 내왔다. 2022년 2분기에도 8000억원의 영업이익을 올렸다. 그러나 3분기 영업이익은 3600억원으로 55.0% 감소했으며, 4분기 결국 600억원 적자전환했다.&nbsp;삼성전자에 따르면 생활가전 사업이 특히 수익성 확보에 어려움을 겪었다. VD는 4분기 연말 성수기 수요 증가에 대응하고 네오 QLED와 초대형 등 프리미엄 제품을 중심으로 매출과 이익이 모두 증가했다. 반면 생활가전은 시장 악화와 경쟁 심화에 따른 비용 증가로 수익성이 악화했다.국내 가전업계는 2022년 하반기부터 이어진 글로벌 경기침체와 수요 감소로 인해 고전을 면치 못하고 있다. 여기에 더해 물류비와 원자재 가격의 인상, 경쟁 심화에 따른 마케팅 비용 증가 등 악재도 겹쳤다.지난 27일 실적을 발표한 LG전자의 생활가전 사업부인 H&amp;A(Home Appliance &amp; Air Solution) 부문도 4분기 236억원의 영업이익을 올리며 가까스로 적자를 면했다. TV를 담당하는 HE(Home Entertainment) 부문 2분기부터 3개 분기 연속 적자를 기록했다.



가전업계에선 2023년부터 물류비와 원자재 가격이 하락하는 움직임이 나타나고 있어 실적 개선에 유의미한 영향이 나타날 것이라고 보고 있다. 다만 삼성전자는 2023년에도 대외불확실성이 커 경영환경을 단정할 수 없다며 조심스러운 입장을 내비쳤다.&nbsp;김상윤 삼성전자 생활가전 상무는 “원자재 가격이 하락 추세지만, 중국의 리오프닝에 따른 수요 증가로 인해 예상 대비 하락폭은 크지 않을 것”이라며 “해상운임도 작년 하반기부터 하락세지만 코로나19 이전 대비 여전히 높은 수준이고 상황이 유동적이라 단정하기 어려운 상황”이라고 말했다.삼성전자는 2023년 불황을 돌파하기 위해 프리미엄 전략과 IoT(사물인터넷) 플랫폼 스마트싱스를 통한 초연결성을 내세웠다.먼저 VD는 네오 QLED를 중심으로 프리미엄 판매 전략을 유지하며, 마이크로LED와 OLED 라인업을 강화할 계획이다. 노경래 삼성전자 영상디스플레이 상무는 “2023년 TV 시장 전체 수요는 정체될 전망이지만, QLED, OLED 등 초대형 프리미엄 TV 수요는 지속 성장할 것”이라며 “98인치 네오 QLED에 더해 75인치 OLED TV, 57인치 49인치 OLED 대형 게이밍 모니터 등을 출시해 프리미엄 제품 혁신을 지속하겠다”고 설명했다.생활가전은 스마트싱스를 기반으로 초연결 경험을 강화하고 비스포크 라인업을 중심으로 프리미엄 제품 경쟁력을 강화할 계획이다. 또 시스템 에어컨 등 고부가 제품 중심의 사업 성장을 가속화 하고 B2B 및 온라인 채널 판매 확대로 매출 성장을 추진할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/31/blt202301310027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>