<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 22:17:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]로블록스, 7만건 계정정지…'대리 구매' 맡긴 어린이 피해 속출]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090003</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 02:38:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 메타버스 게임으로 잘 알려진 '로블록스'에서 대량 계정정지 사태가 벌어졌다. 이는 로블록스에서 화폐로 통용되는 '로벅스'의 대리 구매로 발생한 사건이다. 문제는 피해자 대부분이 '더 저렴한 금액으로 충전해 주겠다'는 업자에게 속아 계정까지 정지됐다.9일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 지난 7일부터 로블록스에서 약 7만여건의 계정 정지 사태가 발생했다. 이번 계정 정지 사태는 대부분 한국과 일부 아랍 국가의 계정에 집중된 것이 특징이다.&nbsp;

로블록스. (사진=구글플레이 스토어 갈무리)

해당 계정 정지 사태는 로벅스의 대리 충전을 맡긴 계정들을 대상으로 진행됐다. 로벅스는 로블록스 내에서 쓰이는 유일한 통화로 유료 결제, 페이아웃, 리미티드 판매, 게임 개발, 옷 판매 등으로 얻을 수 있다. 현재 로블록스에서는 로벅스로 아바타 치장 아이템을 구매하거나 인게임 패스 아이템 및 유료 게임 입장권을 살 수 있는 만큼 관련 통화가 꾸준히 유통되고 있는데 비정상적인 루트로 구입한 로벅스의 경우 제재 대상이 된다.&nbsp;판매업자들은 '더 저렴한 가격으로 대리 충전을 해주겠다'며 유저들에게 현금이나 문화상품권을 받는 거래를 유도한 것으로 알려졌다. 여기서 주목할 점은 로벅스 판매업자에게 비정상적인 경로로 구입한 로벅스는 이른바 '포이즌 로벅스'로 분류돼 게임 내에서 사용할 수 없을 뿐 아니라 계정 정지 혹은 삭제가 될 가능성이 높다는 것이다.계정이 삭제되는 경우는 판매업자들이 구매자 계정에 접속해 로벅스를 구매한 후 환불 요청을 할 때다. 로벅스 환불규정에 '계정 삭제 동의' 항목이 있기 때문이다. 판매업자는 구매자의 계정에서 환불요청을 진행하고 대금을 돌려받아 이익을 챙기지만 구매자 계정은 삭제되는 방식이 대부분이다.&nbsp;특히 이번 사기 피해 및 포이즌 로벅스 사태의 경우, 피해자 대부분이 초등학생 등 저연령 유저라는 점에서 문제가 큰 것으로 나타났다. 로블록스 내부 규정이나 제재 대상에 대해 잘 모르고 있던 청소년들이 판매업자의 말만 믿고 대리 충전을 맡겼다가 계정이 정지되거나 삭제된 사례가 대부분인 것으로 알려졌다. &nbsp;실제로 &lt;블로터&gt;에 제보한 한 피해자는 "현금과 상품권 거래가 있었던 계정은 다 정지시켰는데 막상 구매한 사람들은 피해자일 뿐"이라며 "어린이들은 싼 가격만 보고 구매를 했지만 계정정지를 당해도 말할 곳이 없는 상황인데 로블록스에서 무고한 계정들의 정지를 풀어줬으면 좋겠다"고 토로했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["애플, MR 헤드셋 조만간 공개한다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090001</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 01:09:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 개발 중인 혼합현실(MR) 헤드셋이 조만간 공개될 것이라는 전망이 나왔다. 애플 워치 출시 이후 애플이 약 7년 만에 처음으로 새로운 카테고리 제품을 선보이는 것이다.

(사진=픽사베이)


8일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 소식통을 인용해 애플이 MR헤드셋 개발을 거의 마쳤으며 오는 봄에 대중에게 공개할 것이라고 전했다. 그 후 6월 개최되는 ‘세계개발자회의’(WWDC)에서 개발자들을 대상으로 헤드셋 관련 소프트웨어 기능에 대해 발표하고 가을에 제품을 정식 출시한다는 계획이다.애플은 테스트 목적으로 신규 헤드셋을 소수의 주요 소프트웨어 개발자들에게 배포한 것으로 알려졌다. 애플 내부에서 ‘보레알리스’(Borealis)로 명명된 헤드셋의 운영체제(OS) 정식 명칭은 ‘xrOS’다. 시장에는 ‘리얼리티 프로’(Reality Pro)라는 브랜드로 출시될 전망이다.블룸버그는 애플이 MR 헤드셋 개발 막바지 단계에 돌입했지만 아직 하드웨어, 소프트웨어, 서비스, 마케팅과 관련해 해결해야 할 여러 과제를 직면하고 있다고 전했다. 애플은 이러한 과제들을 극복해 계획에 따라 헤드셋을 출시하기 위해 여러 하드웨어 및 소프트웨어 엔지니어링 등 타부서의 인력과 자원을 동원하고 있는 것으로 알려졌다. 그 결과 올해 애플이 내놓을 다른 제품의 라인업도 영향을 받을 것으로 보인다. 먼저 애플이 xrOS 개발에 집중하기 위해 일부 소프트웨어 엔지니어를 관련 팀으로 재배치해 iOS·iPadOS 17과 맥OS14 업데이트에 당초 계획보다 적은 변경 사항이 포함될 것으로 예상된다. 또 올해 아이패드, 애플워치와 에어팟에는 주요 제품 업그레이드가 없을 것으로 보인다. 블룸버그에 따르면 애플은 OLED 패널을 적용한 아이패드 개발에 나섰지만 이 제품은 2024년에 출시될 계획이다. 애플 실리콘 칩이 내장된 새 맥 프로도 올해 출시될 예정이지만 디자인이나 기능 면에서 큰 변화가 없는 것으로 전해진다. 블룸버그에 따르면 신규 맥 프로에는 2019년 모델과 동일한 디자인이 적용되며 사용자 램(RAM) 업그레이드가 불가능하다. 다만 올가을 출시되는 아이폰15에는 대대적인 업그레이드가 이뤄질 것으로 기대된다. 아이폰15 시리즈 4종 모두 ‘다이나믹 아일랜드’ 노치가 적용된다. 프로 모델은 스테인리스 스틸 대신 티타늄 프레임과 햅틱 피드백 버튼을 탑재한다. 또 그동안 애플이 고수해온 라이트닝 대신 USB-C 포트가 적용될 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[CES 23 라이브]AR 렌즈 '초격차' 또 한번 과시한 韓 스타트업 '레티널']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301070011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301070011</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 11:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[레티널이 CES 2023에서 공개한 증강현실(AR) 렌즈 탑재 신제품 안경 '케플러(KEPLAR)'.(사진=레티널)

독특한 기술과 고품질 AR 광학렌즈로 유명했던 스타트업 '레티널(LetinAR)'이 CES 2023에서 한층 진보한 기술을 선보이며 눈길을 끌었다. 2022년 첫 매출 달성에 이어 이르면 연내에 레티널 AR 렌즈가 탑재된 제품 양산도 가능해질 전망이다. 6일(현지시간) 미국 라스베이거스에 열린 세계 최대 규모의 IT 박람회 CES 2023 메인홀 내 레티널 부스는 마치 안경과 같은 전시품에 눈을 대본 뒤 감탄하는 관람객들로 붐볐다. 겉보기와 달리 시력을 보조하는 보통 안경이 아닌 까닭이다. 그 안경 너머엔 현실 공간 배경의 선명한 3D 영상이 보인다. 흔히 증강현실(AR)로 불리는 기술이다. AR은 이미 스마트폰에서도 널리 쓰이지만 이를 두 손 자유로운 안경 형태로, 가장 쉽고 선명한 렌즈 기술을 보유한 회사가 바로 레티널이다.

케플러 너머 보이는 고화질 앵무새 영상. 실제 육안으로 보는 결과물은 더 선명하고 자연스럽다.(사진=이건한 기자)

2016년 설립된 레티널은 창업 초기부터 업계의 스타였다. 작은 구멍을 통과한 빛이 선명한 상을 만드는 원리(눈을 찡그리면 더 잘 보이는 것처럼)를 활용한 핀미러(PinMR) 기반의 AR 렌즈를 상용화 가능한 수준으로 발전시킨 것이 초기 레티널의 무기였다. 이를 통해 2020년에는 광학계의 난제였던 세로 시야각을 23도에서 40도까지 늘리는 데 성공했고 외부 투자도 유치하기 시작했다.기자는 그 해 레티널의 김재혁 대표, 하정훈 최고기술책임자(CTO)를 만나 인터뷰한 경험이 있다. 당시 김 대표는 "외부에 공개된 레티널의 기술은 2년 전 수준"이라며 경쟁 기업들이 따라오기 어려운 기술력 격차를 자신했다. 그런데 그 후 2년이 지나 미국 땅에서 그를 다시 만났다. 그 사이 레티널은 얼마나 달라졌을까.

CES 2023에서 만난 김재혁 레티널 대표.(사진=이건한 기자)

김 대표에 따르면 최근 레티널이 거둔 가장 큰 성과는 매출을 거두기 시작했다는 점이다. 2022년 기준 약 20억원의 매출이 발생했고 그 중 절반은 미국과 유럽, 절반은 국내라고 한다. 별것 아닌 듯 보일 수 있지만 별처럼 많은 스타트업들이 첫 매출을 만드는 과정, 그리고 수십억원 단위로 키우는 일은 결코 쉽지 않다. 게다가 국내외에서 고른 매출 비중이 만들어졌다는 건 초기부터 글로벌 시장 공략에도 성공적인 발판이 마련됐단 얘기다.이를 가능케 한 기술적 변화는 크게 경량화, 소규모화, 저비용화에 있다. 레티널이 이번 CES 2023에서 혁신상을 수상한 제품은 플라스틱 소재의 AR 렌즈다. 기존에는 유리 재질이었고 이를 플라스틱으로 바꾸는 데 성공하면서 제작 비용이 크게 낮아졌다. 김 대표는 이를 구체적으로 공개하진 않으면서도 "비교가 불가능한 수준"이라고 말했다. 정교한 가공 능력이 요구되는 광학계에서 플라스틱 소재는 생각과 달리 유리보다 다루기 어렵다. 단순 절삭이 아닌 고온에 녹인 뒤 형태를 재가공하는 사출 방식이 요구되는 까닭이다. 이를 대규모 양산까지 하는 문제는 또 다르다. 그러나 레티널이 이를 해결함으로써 제품화가 가능한 단계에 이른 것. 또 일반 안경과 달리 CPU, 카메라 등 부수적인 부품이 필요한 AR 안경은 무게를 최대한 줄이는 게 중요하다. 플라스틱은 이 점에서 유리보다 60% 이상 가벼운 소재다.김 대표는 연말까진 핀미러 AR렌즈로 영상 투영 시 보이던 구멍도 줄이거나 없애는 수준에 이를 수 있다고도 말했다. 핀미러를 보완하는 핀틸트 기술 덕분이다. 그는 "기업대상(B2B) 상품은 렌즈에 구멍이 보여도 큰 상관이 없지만 소비자향(B2C) 제품은 줄이거나 없앨 필요가 있다고 봤다"며 "관련 부분에서도 이미 특허를 취득했기 때문에 경쟁력을 가질 수 있을 것"이라고 말했다.현재 이 같이 발전한 레티널 AR 렌즈를 찾는 기업과 분야는 △군사 △플랫폼 △스마트폰 △의료기기 △사회적 약자 서비스 등으로 다양하다. 이것이 일부 분야로 특정되지 않는 이유는 그만큼 차세대 패러다임을 바꿀 스마트 기기로 AR에 관심을 둔 기업이 많다는 얘기다. 단순히 안경 외에도 AR 렌즈는 스마트폰이나 차량 등 접목 가능한 종류 또한 많다.

레티널 부스를 찾아와 케플러를 체험해보는 관람객들. (사진=이건한 기자)

무엇보다 레티널은 안경이 아니라 렌즈와 같은 광학계 모듈 판매를 주로 하는 회사다. 판매 타깃을 특정할 필요 없이 가급적 많은 회사가 사용할 수 있는 형태로 제품이 양산된다면 AR 시장 성장에 따라 앞으로도 충분한 비즈니스 성과를 거둘 가능성이 높다. 김 대표에 따르면 이번 CES에서도 이미 개막 전부터 모든 비즈니스 미팅 시간이 마감됐을 만큼 관심이 뜨겁다고 한다. 2년 전 80억원이었던 투자금은 최근 누적 300억원에 이르렀다.&nbsp;
이처럼 여전히 '승승장구' 중인 레티널, 2023년 전망은 어떨까. 김 대표는 "최소 100억원, 세자리 수 매출 달성을 기본적으로 보고 있다"며 "2024년 CES부터는 레티널 제품을 사용한 기기들도 만나는 것이 목표"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/07/blt202301070006.gif" length="0" type="image/gif"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[급성장하는 전기차 시장, 2023년 기대되는 변화는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301060025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301060025</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 23:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년에 전기차는 글로벌 자동차 시장의 새로운 주류로 떠올랐다. 여러 정부가 보조금을 비롯해 전기차 보급 확산 정책을 펼치고 자동차 제조업체들이 수십억달러를 투자해 전기차 산업이 자리를 잡아가기 시작했다. IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 새해에 전기차 시장이 2022년의 기반을 토대로 더욱 발전할 것이라고 전하며, 올해 기대되는 업계 주요 변화를 정리했다.

(사진=게티이미지뱅크)

2022년 전기차 판매 대부분은 테슬라의 모델3·Y·S, 쉐보레 볼트와 포드의 머스탱 마하-E가 차지했다. 하지만 2023년에는 라인업의 다양화가 기대된다. 다수의 신규 전기차 생산 시설이 가동을 시작하는 만큼 새로운 전기차 모델도 크게 증가될 것으로 예상된다. 컨설팅업체 맥킨지에 따르면 2023년에 레거시 완성차 기업과 전기차 스타트업이 최대 400개의 새로운 모델을 생산할 것으로 전망이다.이미 레거시 완성차 업체 알파로메오의 '토날레'부터 전기차 스타트업 인디(INDI) EV의 '인디 원'에 이르기까지, 2023년에 이미 여러 모델이 출시될 예정이다. 다만 상당수는 럭셔리 전기차다. 2024년에는 저렴한 가격의 새로운 모델을 더 많이 볼 수 있을 것으로 예상된다.
자율주행차 센서 기술 회사인 택타일모빌리티의 최고경영자(CEO)인 샤하르 빈눈은 새로운 모델이 대거 출시되며 테슬라가 다른 업체와 더욱 치열하게 경쟁해야 할 것으로 예측했다. 빈눈은 2023년에도 테슬라가 미국 전기차 시장을 주도할 것이지만 현대·기아차와 포드가 라인업과 생산능력을 끌어올리면서 테슬라를 바짝 추격할 것이라고 말했다. 2023년에는 '소프트웨어 정의 차량(Software defined vehicle·SDV)'이 시장을 장악할 것으로 예상된다. 지금까지는 하드웨어가 차량을 정의했다면, SDV는 소프트웨어가 차량을 정의한다는 의미다. 일례로 제너럴모터스(GM)는 2023년 출시차부터 ‘얼티파이 플랫폼’(Ultify Platform)을 적용해 무선 업데이트 OTA(Over the air), 클라우드 연결, 차량통신(V2X) 서비스를 제공한다. 운전자들은 이 플랫폼을 통해 각종 애플리케이션(앱), 서비스와 기능을 구매해 자신의 니즈에 따라 차량을 꾸밀 수 있다. 이러한 개인화 트렌드는 구독 기반의 자동차 서비스 사용 증가로 이어질 것이다.SDV는 메타버스와도 연관이 있다. 2022년에 재규어 랜드로버, 니오, 엑스펭, 폴스타, 볼보를 포함한 여러 자동차 회사들은 엔비디아의 ‘드라이브 오린’(DRIVE Orin) 시스템을 기반으로 SDV를 생산할 계획을 발표했다. 이어 올해에는 차량 설계에서 자동차 생애 주기에 이르기까지 엔비디아의 메타버스 구축 플랫폼인 ‘옴니버스’(Omniverse)를 다양한 방식으로 활용한다는 계획이다. 이 기술을 활용해 구축한 디지털 트윈으로 차량 내 소프트웨어 업그레이드부터 충돌 테스트, 공장 효율성에 이르기까지 각종 시뮬레이션 작업이 가능해질 것이다.올해 차량 제조업체들은 자율주행 레벨2+와 레벨3에 대한 투자도 확대해나갈 것이다. 테슬라는 자율주행 2단계 옵션인 ‘오토파일럿’(Autopilot)과 ‘완전자율주행’(Full Self-driving·FSD) 소프트웨어에 더 많은 기능을 추가할 것이다.테슬라뿐만 아니라 여러 자동차 제조업체들이 자율주행과 관련된 훌륭한 기술을 선보일 것이다. 지난해 포드와 폭스바겐의 자율주행 합작사인 ‘아르고AI’는 6년만에 사업을 중단했다. 하지만 양사는 아르고AI에 투자한 레벨2+와 레벨3 기술 개발을 이어간다.RJ 스캐린지 리비안 창업자는 자체 개발 첨단 운전자 보조시스템(ADAS)인 ‘드라이버플러스’(Driver+)를 개선하는데 집중할 계획이라고 밝혔다. 중국의 엑스펑은 고속도로와 시내 주행과 주차가 가능한 ADAS ‘XNGP’를 탑재한 G9 스포츠유틸리티차량(SUV)을 출시한다. 2023년에는 전기차 충전 인프라, 에너지저장장치(Energy storage system·ESS)와 에너지 전송 기술에 대한 투자가 늘어날 것으로 예상된다. 충전소 정비와 유지에 대한 중요성도 부각될 것으로 예상된다. 시장조사업체 JD파워에 따르면 전기차 충전소 부족뿐만 아니라 충전 설비 고장도 큰 문제인 것으로 나타났다. 올해에는 기존 충전 인프라 제공업체와 스타트업들이 충전소 유지보수, 업그레이드 등과 관련된 기술을 선보일 것으로 기대된다. 2022년에 이미 수많은 플릿(fleet·기업, 렌터카 업체 등에 차량을 대량으로 판매하는 방식) 운영사들이 온실가스 감축 목표를 달성하기 위해 전기차를 도입하기 시작했다. 헤르츠는 2024년 말까지 보유 차량의 25%를 전기차로 전환하기 위해 폴스타 전기차 6만5000대, 테슬라 10만대, GM 17만5000대를 구매한다고 밝혔다. 2023년에는 전기차 제조업체가 생산라인 가동을 증대할 계획인만큼 이러한 전기차 플릿 판매가 늘어날 것이다. GM의 배달용 전기밴 계열사인 ‘브라이트드랍’(BrightDrop)은 최근 캐나다 온타리오에 공장 가동을 시작했으며 2025년까지 총 5만대의 ‘제보’(Zevo) 배송밴을 생산할 계획이다. 브라이트드랍은 이미 DHL과 페덱스로부터 2만5000대 이상의 주문을 확보했다. 또 다른 전기차 스타트업 카누도 미국 항공우주국(NASA)와 월마트와 같은 고객에게 배달용 전기차를 공급하기 위해 올해 미국 오클라호마시티 생산 시설을 매입할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/06/blt202301060053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[보안 이슈 제기된 '슬랙'...세일즈포스와 '시너지' 의문]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301070001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301070001</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 14:13:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[클라우드 기반 팀 협업 도구 '슬랙'에 보안 이슈가 제기됐다. 회사 측은 고객 데이터엔 문제가 없다고 밝혔다. 그럼에도 세일즈포스와 합병 이후 지속적으로 버그 이슈와 해킹 위협에 놓여있는 상황. 세일즈포스 및 슬랙 또한 경제침체기를 맞아 구조조정이 이뤄질 예정으로, 보안과 양사 시너지에 대한 의구심을 제기하는 시각도 나오고 있다.

(사진=세일즈포스 누리집 갈무리)

슬랙이 자사 블로그에 밝힌 바에 따르면 슬랙은 2022년 12월 29일 깃허브로부터 의심스러운 활동이 발생했다는 알림을 받았다. 조사 결과 외부에서 호스팅되는 깃허브 저장소에 액세스하기 위해 제한된 수의 슬랙 직원의 토큰이 도난당하고 잘못 사용된 것을 발견했다. 또한 같은해 12월 27일에 개인 코드 저장소를 다운로드했다는 사실도 밝혀졌다.&nbsp;다만 다운로드된 저장소에는 고객 데이터나 고객 데이터에 액세스하는 수단 또는 슬랙의 기본 코드베이스가 없다는 설명이다. 이에 고객에게 미치는 영향이 없고, 고객이 조치를 취할 필요도 없다고 전했다. 회사는 코드 또는 서비스에 영향을 미치지 않았지만 예방 차원에서 관련 자격 증명을 모두 교체했다고 부연했다.지난 2020년 12월, 고객관계관리(CRM) 소프트웨어 기업 세일즈포스는 슬랙을 인수한다고 발표했다. 인수가는 277억달러(약 36조원)로, 인수합병(M&amp;A)을 다수 진행해 온 세일즈포스로서도 최대 규모의 거래였다. 슬랙은 주요 기업들의 업무용 메신저이자 협업툴로 이용되고 있으며, 세일즈포스와 연동되면 업무나 커뮤니케이션 측면에서 훨씬 편리해질 것이라는 판단에서다.이후 2021년 슬랙의 팀 협업 플랫폼과 연동되는 커스터머360을 출시했으며, 지속적으로 CRM 플랫폼을 발전시키고 있다. 그러나 슬랙이 세일즈포스에 인수된 이후 모바일과 웹앱간의 싱크가 맞지 않고 버그가 자주 출현한다는 비판의 소리도 적지 않다. 게다가 슬랙이 해커들의 공격 대상으로 떠오르면서 계속되는 보안 이슈는 회사가 풀어야 할 숙제다.이런 상황에서 세일즈포스는 빅테크 트렌드에 맞춰 인력 감축에 나서고 있어 불안감을 가중시키고 있다. 코로나19 사태 기간 재택근무로 전환한 기업들이 세일즈포스의 소프트웨어와 클라우드 서비스에 많이 의존한 덕분에 수혜를 받았다. 실제 세일즈포스는 2022년 3분기에 매출 78억4000만달러(약 9조9568억원)의 호실적을 기록했다. 그러나 엔데믹 및 '위드코로나' 시대에 접어들며 구조조정에 나선 것이다.&nbsp;4일(현지시간), 세일즈포스는 전체 인력의 10%를 해고하고 특정 지역들의 사무실을 축소할 계획이라고 밝혔다. 마크 베니오프 세일즈포스 최고경영자(CEO)는 직원들에게 서한을 통해 "경영 환경은 여전히 도전적이고 우리 고객들은 구매 결정을 할 때 더욱 신중하게 접근하고 있다"며 "세일즈포스는 너무 많은 인력을 고용한 상태이고, 내가 그에 대한 책임을 질 것"이라고 말했다.주요 외신에 따르면 세일즈포스의 전 세계 임직원 수는 팬데믹 직전인 2020년 4만9000명에서 2022년 10월 기준 8만명으로 늘었다. 주요 임원들도 잇따라 이탈하고 있다. 최근 세일즈포스 공동 CEO였던 브렛 테일러가 사임하고, 슬랙을 이끌던 스튜어트 버터필드 CEO와 더불어 타마르 예호슈아 슬랙 제품 책임자, 조나단 프린스 슬랙 마케팅·브랜드·커뮤니케이션 수석 부사장도 회사를 떠나는 것으로 알려졌다.한 업계 전문가는 "리포지터리 데이터가 유출된 상황으로, 슬랙 측은 고객에 미칠 영향은 없다고 했으나 선제적으로 비밀번호를 바꾸는 것을 조언한다"며 "슬랙이 개발단에서 많은 데이터가 공유되고 있는 상황에서 보안 이슈에 보다 신경써야 한다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/07/blt202301070001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG화학 석화 부문, 65개 분기 만에 적자 유력...고유가에 '봄날'은 갔나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090004</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:17:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=LG화학)

LG화학의 캐시카우인 석유화학 사업부문이 65개 분기 만에 적자 전환할 전망이다. LG화학의 수익 구조는 석유화학 사업 부문이 인큐베이팅 단계인 첨단소재 및 생명과학부문의 낮은 수익성을 메우는 구조다. 수요 감소와 스프레드(제품가격 - 원재료 가격) 악화에 따라 석유화학 사업 부문이 17년 만에 적자를 내면서 LG화학의 수익성에 '빨간불'이 켜졌다.9일 업계에 따르면 LG화학의 석유화학 사업부문은 2022년 4분기 적자 전환할 가능성이 높다. 4분기 석유화학 사업부문은 304억원의 영업손실을 기록할 전망이다. 이는 석유화학 사업부문의 실적 전망치로 LG화학의 2022년 4분기 및 연간 실적은 내달 초 발표될 예정이다.LG화학 석유화학 사업부문은 전분기에는 93억원(영업이익률 1.7%)의 영업이익을 냈다. 전년 동기에는 686억원의 영업이익을 기록했고, 영업이익률은 12.6%에 달해 '더블 디짓' 수준의 영업이익을 기록했다.석유화학 사업부문은 팬데믹 이후에 수요가 폭증하면서 실적이 '퀀텀점프'했다. 2021년 2분기에는 영업이익률이 25.1%에 달해 삼성전자 등 반도체 업체와 맞먹는 수익성을 나타냈다.하지만 2022년 1분기 러시아의 우크라이나 침공으로 글로벌 공급망이 불안정해졌고, 미국 연준의 금리인상에 따라 경기가 급속도로 냉각되면서 상황은 반전됐다. 2022년 3분기 영업이익률은 1%대를 기록하는 등 수익성이 주저 앉았다. 4분기에는 적자가 유력하다.&nbsp;

(자료=LG화학 IR북)

LG화학의 석유화학 사업부문의 적자는 2006년 2분기 이후로 없었다. 2006년 2분기 55억원의 영업손실을 냈다. LG화학은 2006년 2분기 여수공장 정비로 3주 동안 가동을 중단했다. 원재료 가격이 인상에 따라 수익성이 악화돼 적자를 냈다. 같은해 3분기 성수기로 인해 물량 확대와 판가 상승으로 629억원(영업이익률 4.0%)의 영업이익을 내 흑자 전환했다.

(자료=LG화학 IR북)

2006년과 달리 2022년 4분기의 영업손실은 외생변수인 유가의 영향이 컸던 것으로 예상된다. 2022년 1분기 러시아 전쟁으로 유가가 급등했고, 지난해 11월까지 배럴당 90달러 안팎의 고유가가 지속됐다. 2023년 1월 6일 기준 국제유가(WTI 기준) 배럴당 73.77달러를 기록해 다소 안정됐다. 하지만 2022년 한해 동안 고유가가 지속되면서 석유화학 산업의 수익성을 크게 악화시켰다.원유를 정제해 얻어지는 납사를 가공, 제품을 생산하는 석유화학 업계는 유가의 영향을 크게 받는다. 업스트림으로 갈수록 유가의 영향을 크게 받고, 다운스트림으로 갈수록 유가의 영향을 덜 받는 구조다. 납사를 분해해 에틸렌과 프로필렌 등 기초유분을 생산하는 업스트림 공정은 유가가 하락할 때 수익성이 높아지고, 유가가 오를 때 수익성이 낮아진다.합성고무와 합성원료를 생산하는 다운스트림 공정은 여러 중간제품을 거치면서 제조되는 만큼 유가의 영향을 상대적으로 덜 받는다. LG화학은 NCC의 비중이 30~40%에 달해 상대적으로 높다. 다운스트림 제품도 생산하지만, NCC 비중이 높은 만큼 유가 변동에 취약하다.때문에 2022년 4분기 적자가 유력한 건 지난해 고유가의 영향으로 풀이된다. 유가가 높게 유지되면서 수익성이 저하됐는데, 경기침체로 석유화학 제품의 수요까지 감소해 스프레드가 악화돼 '이중고'를 겪은 것으로 예상된다.LG화학의 이번 적자는 유가 영향에 따른 단기 적자일 가능성이 크다. 하지만 국제유가는 2008~2012년 경기 하락에 따라 저유가가 유지됐고, 2014년 미국의 셰일가스와 아랍의 봄 사태로 저유가가 이어졌다. 2017년 주요 산유국의 감산 합의와 미중 무역분쟁으로 상승세가 이어졌지만, 2020년 팬데믹에 따라 다시 하락했다.LG화학의 석유화학 사업부문이 65개 분기 동안 흑자를 지속할 수 있었던 것도 장기간 저유가가 유지된 영향이 컸다. 하지만 러시아 전쟁으로 인해 글로벌 공급망이 불안정해졌고, 경기 침체 또한 지속될 가능성이 크다. 2021년 25%의 영업이익률을 기록했던 LG화학의 석유화학 사업부문은 수익성을 걱정할 처지가 됐다.



이는 LG화학이 '인큐베이팅' 중인 생명과학 부문에 영향을 미칠 수 있다. 현재 LG화학의 영업이익은 석유화학과 첨단소재가 견인하는 구조다. 양극재 매출 비중이 높은 첨단소재는 LG에너지솔루션에 납품하면서 수익을 내고 있고, 전체 영업이익의 약 40% 가량을 차지하고 있다. 나머지는 석유화학 사업부문에서 나온다. 생명과학 분야는 현재 육성하고 있는 만큼 마진이 거의 없다.LG화학은 캡티브인 LG에너지솔루션이 글로벌 생산기지를 증설하고 있는 만큼 빠르게 양극재 캐파를 확대해야 하는 상황이다. LG화학은 4조원을 투자해 미국에 양극재 생산공장을 건설할 계획이다. 2022년 3분기 기준 LG화학의 향후 투자액은 1조4220억원이다. 여기에 미국 투자 규모까지 합할 경우 약 5조원이 추가로 필요하다.LG화학은 자체 영업이익과 현금흐름으로 생명과학과 양극재 사업에 투자해야 하는데, 그러려면 캐시카우인 석유화학 사업부문이 안정적으로 수익을 창출해야 한다. 유가 변동성이 클수록 석유화학 사업부문의 수익성 또한 영향이 클 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[AD] 현대자동차그룹, 협력사에 납품대금 2조3766억원 설 명절 조기 지급]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090009</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 16:26:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(출처=현대자동차그룹)

현대자동차그룹은 설 명절을 앞둔 협력사의 자금 부담 완화를 위해 납품대금 2조3766억원을 당초 지급일보다 앞당겨 설 연휴 전 지급할 계획이라고 9일 밝혔다.아울러 온누리상품권 약 95억 원을 구매해 그룹사 임직원에게 지급해 전통시장 활성화 등 내수 진작에 힘을 보탤 예정이다.
2, 3차 협력사까지 확산 유도
이번 납품대금 조기 지급은 현대자동차 · 기아 · 현대모비스 · 현대글로비스 · 현대제철 · 현대건설 · 현대오토에버 · 현대위아 · 현대트랜시스 등에 부품 및 원자재, 소모품 등을 납품하는 6000여 개 협력사를 대상으로 진행된다.협력사들은 현대자동차그룹으로부터 예정된 지급일보다 최대 27일 일찍 대금을 받을 수 있다.현대자동차그룹은 고금리 기조 속 상여금 등 각종 임금과 원부자재 대금 등으로 협력사들의 자금 소요가 설 명절 일시적으로 집중되는 부담을 해소하는 데 납품대금 조기 지급이 도움이 될 것으로 기대하고 있다. 이에 더해 1차 협력사들도 설 이전에 2, 3차 협력사들에 납품대금을 앞당겨 지급할 수 있도록 유도해 수혜 대상을 늘리고 대금 조기 지급의 효과를 확산시키겠다는 방침이다.현대자동차그룹은 매년 설, 추석 명절 전 협력사들의 자금난 해소를 위해 납품대금을 선지급해왔다. 2022년 설과 추석에도 각각 1조4402억원, 1조8524억 원의 대금을 조기 집행한 바 있다. 작년 연말엔 높은 금리에 따른 협력사의 자금 부담을 줄이고자 현대자동차가 협력사에 납품대금 3531억 원을 조기 지급하기도 했다.현대자동차그룹 관계자는 “자금 수요가 많은 설 명절을 맞아 협력사들의 납품 대금을 앞당겨 지급하기로 했다”며, “고금리로 힘든 상황 속 협력사와 함께 어려움을 극복해 나갈 것”이라고 밝혔다.
온누리상품권 구매 · 우리 농산물 이용 통한 내수 진작 기여
현대자동차그룹은 전통시장 활성화 등 내수 진작을 위해 설 연휴 전 온누리상품권 약 95억원을 구매하기로 했다. 현대자동차그룹은 지난해 설과 추석에도 각각 74억원, 280억원의 온누리상품권을 구매한 바 있다.또한 이번 설에도 ‘임직원 온라인 쇼핑몰’을 통해 임직원들이 우리 농산물을 구매할 수 있도록 해 농가 소득 증대에도 힘을 보탤 예정이다.[자료제공 현대자동차]]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메리츠자산운용 품는 강성부펀드…"한국의 버크셔해서웨이 만들겠다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090015</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 20:16:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[강성부 KCGI 대표.(사진=KCGI 유튜브 채널 갈무리)

존리 전 대표의 차명투자 의혹 여파로 시장 매물로 나온 메리츠자산운용을 강성부 대표가 이끄는 행동주의펀드 운용사인 케이씨지아이(KCGI)가 인수한다. 운용자산만 3조원 규모에 달하는 메리츠운용을 워렌버핏의 버크셔 해서웨이(Berkshire Hathaway)와 같이 투명한 경영과 우수한 수익률로 오랫동안 고객들에게 사랑받는 투자회사로 탈바꿈시키겠다는 강 대표의 구상이다.9일 업계에 따르면 KCGI 컨소시엄은 메리츠금융지주 보유 메리츠자산운용 보통주 100%인 264만6000주를 인수하는 주식매매계약을 지난 6일 체결했다. KCGI 측은 금융감독 당국의 승인절차를 거쳐 그 승인이 완료되는대로 잔금을 납부한다는 계획이다. 강 대표는 메리츠자산운용을 △편리하고 믿을 수 있고 매력적인 자산운용사 △K-이노베이션을 선도하는 운용사 △K-ESG 투자의 대표 운용사 △K-글로벌 투자의 대표 운용사로 만들겠다고 역설했다.AI(인공지능), 친환경, 웹3.0, 생명공학 등의 급속한 변화에 발맞춰 혁신적 기업과 새로운 투자수단을 적극적으로 발굴하겠다고 밝혔다. 인공지능이 투자자의 기호와 제약조건 및 시장상황에 맞게 수익률을 극대화해주는 펀드를 만들어주는 맞춤형 플랫폼(AI direct indexing), 블록체인 기술을 활용한 투자를 예로 들었다.ESG 투자로 우수한 수익률을 달성하겠다고 밝힌 점도 눈에 띈다. ESG 중 거버넌스(G, 지배구조) 개선을 실천하기 위해 적극적으로 주주권 행사를 하겠다는 것. 이는 KCGI의 창립 이념과도 맞닿아 있다.KCGI(Korea Corporate Governance Improvement Fund, 한국 기업지배구조 개선 펀드)는 2018년 강성부 대표에 의해 설립됐다. 기업지배구조 개선을 통해 코리아디스카운트를 극복, 사회에 기여하고 투자자들에게 수익을 가져다준다는 게 KCGI의 창업 이념이다. KCGI는 창업 이후 연평균 20%에 가까운 투자수익률을 시현 중이다. 이를 토대로 '좋은 주식을 싸게 사서 장기간 보유한다'는 메리츠자산운용의 가치투자 정신을 계승하겠다는 의지다.KCGI는 가치투자(Value Investing) 전략에서 한 걸음 더 나아가 '밸류 크래킹(Value Cracking)' 투자 전략을 추구하고 있다. 강 대표는 "좋은 기업이지만 이상한 대주주를 만나 나쁜 주식이 돼 있는 투자처를 발굴하고, 회사의 시어머니가 되는 밸류 크래킹 전략을 통해 숨겨진 가치를 찾아내고 이를 극대화하고자 했다"며 "그 결과 투자했던 회사들 대부분 양호한 수익률과 함께 훌륭하게 성장하는 모습을 보여줬다"고 말했다.글로벌 상위 1% 수익률을 기록한 우수한 투자 전문가들을 보유하고 있다는 점도 강조했다. 강 대표는 "자산운용사가 존재하는 이유는 신뢰를 바탕으로 같은 위험에 더 많은 수익을 내어주거나, 고객의 니즈를 파악하고 원하는 금융투자 기회와 수단을 적시에 발굴하고 제공하는 것"이라며 "따라서 스스로에게 엄격해져야 하며, 더욱 노력하고 가장 똑똑해져야 한다"고 강조했다.그는 국내외 개인, 법인, 기관투자가 등 다양한 시장참여자와 고객들에게 새로운 기회가 될 수 있도록 협업과 상생을 강화하겠다고 역설했다. 한국의 강소기업들을 글로벌 투자자들에게 소개하는 교두보가 되겠다고 다짐했다. KCGI는 메리츠자산운용에 대한 감독당국의 대주주 변경 승인 이후 사명 공모와 함께 공개채용도 진행할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]이수만 SM 총괄PD는 왜 CES에 갔을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301090010</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 20:16:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이수만 SM엔터테인먼트(이하 SM) 총괄프로듀서가 세계 최대 IT·가전 전시회인 'CES 2023'을 방문한 것으로 알려졌다. 이를 두고 업계에서는 'SM이 엔터테인먼트와 융합할 콘텐츠 및 미래 기술을 파악하기 위해 CES 현장을 방문한 것 아니겠냐'는 추측을 내놓고 있다.9일 업계에 따르면 이수만 프로듀서가 지난 5~8일(현지시간) 미국 라스베이거스에서 진행된 CES 2023 현장에 방문해 3일 동안 부스를 둘러봤다.

이수만 SM엔터테인먼트 총괄 프로듀서. (사진=이수만 페이스북 갈무리)

실제로 이수만 프로듀서는 지난 2016년부터 꾸준히 CES 현장을 방문했던 것으로 알려졌다. 올해 이수만 프로듀서는 CES 현장에서 "미래는 쏟아지는 첨단 기술에 응용될 콘텐츠가 필수 요건이 될 것"이라며 "같은 맥락에서 저를 비롯한 콘텐츠 제작자들도 새로운 기술에 더 민감하게 움직여야 한다"는 소감을 밝혔다.이수만 프로듀서는 롯데정보통신이 자회사 칼리버스와 마련한 엔터테인먼트, 쇼핑, 커뮤니티 서비스를 경험할 수 있는 메타버스 플랫폼에 흥미를 보인 한편 LG전자 전시관에 들러 전원을 제외한 선을 없앤 'LG 시그니처 올레드 M' 제품에도 관심을 보이는 등 국내 기업 부스도 방문한 것으로 알려졌다.이어 이수만 프로듀서는 SK그룹 통합 전시관에서 넷 제로 관련 친환경 신기술 및 제품을 둘러보는 동시에 SM과 함께 추진하는 '나무 심기 K팝 페스티벌' 등 서스테이너빌리티(지속가능성) 무브먼트와 연결되는 주제에 공감을 표한 것으로 알려졌다. SM 측은 이수만 프로듀서가 삼성전자 전시관의 '지속가능', '스마트싱스', '파트너십'을 키워드로 한 대용량 통합 온실가스 처리시설 및 에너지 절감 솔루션도 둘러보며 기업들의 지속 가능성 전략에도 높은 관심을 보였다고 전했다.

이수만 SM엔터테인먼트 총괄 프로듀서(가운데)가 롯데정보통신 부스에 방문해 설명을 듣고 있다. 왼쪽부터 김동규 칼리버스 대표, 이수만 프로듀서, 노준형 롯데정보통신 대표. (사진=SM엔터테인먼트)

이수만 프로듀서는 "올해 CES를 관통하는 주제는 서스테이너빌리티"라며 "저와 SM은 올해를 서스테이너빌리티 무브먼트의 원년으로 삼아 음악과 콘텐츠를 통해 서스테이너빌리티에 동참하고, 메타버스를 통해 음악 이상의 세계를 경험할 수 있도록 노력할 것"이라고 말했다.한편 이번 CES 2023에서는 이수만 프로듀서와 SM 외에도 계열사인 SM브랜드마케팅(SMBM)에서 기술 콘텐츠 기획 및 제작을 담당하고 있는 전문 인력들이 방문해 팀별로 각 기업관들을 돌아본 후 관계자들과의 미팅을 진행한 것으로 알려졌다. 이는 향후 SM 세계관 디지털 체험관 등 기술과 문화의 결합을 통한 새로운 콘텐츠 기획을 위한 시장 조사의 일환으로 보여진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/09/blt202301090017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국조선해양, 올해 조선 부문 수주 목표 41% 하향 조정...조선·해운 경기 반영]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301080001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301080001</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 23:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=현대중공업)

한국조선해양이 2023년 수주 목표를 전년 실적 대비 약 34% 하향 조정했다. 경기 침체로 인해 발주 물량이 축소될 것으로 예상돼 수주 목표를 낮춘 것이다. 이미 일감을 충분하게 쌓은 만큼 수익성을 최우선으로 선별 수주하겠다는 전략이다.8일 한국조선해양에 따르면 한국조선해양은 2023년 수주 목표를 181억5700만달러(한화 22조8778억원)로 정했다. 지난해 수주 실적(274억5000만달러) 대비 33.9%(92억9300만달러) 낮은 규모다. 전년 수주 목표치(195억5100만달러) 대비 7.1%(13억9400만달러) 하향 조정했다.이는 한국조선해양의 조선 3사인 현대중공업과 현대미포조선, 현대삼호중공업의 수주 실적을 합한 금액이다. 특수선 및 해양플랜트와 엔진기계, 산업설비의 수주 실적도 반영돼 있다.조선 부문의 수주 목표치만 별도로 책정할 경우 수주 목표는 크게 줄어든다. 조선 부문의 2023년 수주 목표는 133억달러(16조7580억원)이다. 2022년 수주 실적(228억3900만달러) 대비 41.8%(95억3900만달러) 줄었다. 한국조선해양은 2023년의 조선 부문 수주 목표를 2022년 수주 목표 대비 11.6%(17억5000만달러) 낮춰 잡았다.이는 조선 부문의 발주 물량이 팬데믹 이후 하향세로 접어들었다는 의미로 해석된다. 한국조선해양의 2021년 조선 부문 수주 목표는 142억8000만달러(17조9928억원)이다. 2022년 조선 부문 수주 목표는 150억5000만달러(18조9630억원)였다. 2023년 조선 부문 수주 목표는 133억달러로 2021년 대비 6.8%(9억8000만달러) 감소했다.



이는 수주 목표치일 뿐 실제 수주 규모는 목표치를 상회할 수 있다. 실제 2021년과 2022년 한국조선해양의 조선 부문은 수주 목표를 각각 140.4%, 151.7% 초과했다. 팬데믹으로 경기가 불안정했던 2020년에는 수주 목표를 95%(96억5000만달러)밖에 못채웠다.이렇듯 발주 시장의 분위기에 따라 조선사의 수주 실적은 크게 달라진다. 하지만 팬데믹 이후 수주 목표를 낮게 잡은 것은 글로벌 경기와 발주시장의 분위기가 녹록지 않다는 의미로 해석된다.글로벌 경기침체를 가리키는 '시그널'이 연이어 나오고 있지만, 호재도 적지 않다. LNG 해상물동량 증가로 2030년까지 연간 35척 내외의 신규 수요가 예상된다. 글로벌 LNG 수요는 연 평균 2200만톤씩 증가할 전망이며, 수요에 대응하려면 연간 35척의 선박이 필요하다. 국제해사기구(IMO)의 환경규제로 인해 연평균 13척 규모의 LNG 노후선이 교체 발주될 전망이다.&nbsp;해운사는 2015년부터 2020년까지 대형 컨테이너선에 투자하지 않았다. 2023년에도 노후선박의 교체 수요가 확대될 전망이다. 2023년 말까지 교체수요는 25척, 2025년 말까지 교체수요는 46척이다. 발주 시황이 개선된 만큼 조선 3사의 추가 수주를 기대할 수 있을 것으로 예상된다. 하지만 팬데믹 이후 물동량이 폭발적으로 상승하면서 해운운임 지표인 상하이컨테이너운임지수(SCFI)는 5100선을 돌파하는 등 관측 이례 최고치를 기록했다. 하지만 경기 침체로 지난 6일 기준 1061.14포인트로 집계됐다. 이 때문에 발주 물량이 하락할 수 있다는 관측도 나온다.한국조선해양은 글로벌 경기와 조선·해운 시황을 종합적으로 고려해 올해 수주 목표를 다소 보수적으로 책정했다. 반면 매출 목표는 상향 조정했다. 지난 2년 동안 수주한 물량은 선가가 오르던 시기 수주한 것으로 수익성이 상대적으로 높다. 한국조선해양은 2023년 매출 목표를 22조3243억원으로 전년 실적 대비 26.4%(4조6659억원) 상향 조정했다. 2022년 목표치 대비 22.1%(4조556억원) 높은 수준이다.이와 함께 핵심 원재료인 조선용 후판 가격이 하락한 만큼 원가 부담은 상대적으로 낮아질 전망이다. 올해 매출 상승과 함께 원가 감소 등이 반영돼 수익성이 상승할 것으로 예상된다. 한국조선해양은 2022년 3분기까지 4727억원이 영업손실을 냈다. 2023년에는 매출 상승에 따라 흑자 전환이 확실시된다.한편 삼성중공업과 대우조선해양은 내달 중 2023년 수주 목표를 발표할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/08/blt202301080001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>