<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 03 Nov 2022 21:15:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['화난 라이언' 된 카카오뱅크…26주적금·저금통 금리 대폭 인상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202210310014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202210310014</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 21:14:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오뱅크 오피스 내.(사진=카카오뱅크)

카카오뱅크가 대표 수신상품인 '26주적금'에 대대적인 변화를 준다. 파트너사의 혜택만을 소구했던 종전의 방식에서 벗어나 자체 비용을 들여 수신금리를 대폭 끌어올린다. 재미요소가 도드라졌던 소액 저축상품인 '저금통'에는 저축은행에서 볼법한 연 10% 금리를 책정했다. 그동안 자본시장의 평가절하에 속수무책으로 당했던 카카오뱅크의 본격적인 '반격'이 시작됐다는 평가다.31일 카카오뱅크에 따르면 11월 1일 신규 가입분부터 26주적금의 자동이체 성공 우대금리를 기존 최대 연 0.50% 포인트에서 최대 연 3.50% 포인트로 인상 적용한다. 26주간의 도전을 응원하고 성공 후 고객이 느끼는 뿌듯함과 성취감을 높이고자 했다는 설명이다.26주적금은 최초 가입금액만큼 26주 동안 매주 자동으로 증액되는 금액을 납입하는 적금이다. 가입 금액은 1000원, 2000원, 3000원, 5000원, 1만원 중 자유롭게 선택 가능하다. 7주 연속 납입 성공 시 기존에는 연 0.20% 포인트, 26주차 연속 성공 시 누적 연 0.50% 포인트의 우대금리가 제공됐는데 이제는 각각 연 1.00% 포인트, 연 3.50% 포인트로 상향된다.이번 우대금리 인상으로 26주적금은 기본금리 연 3.50%에 우대금리 최대 연 3.50%p를 더해 최고 연 7.00%의 금리를 제공한다. 1인당 최대 30개의 26주적금 계좌 가입이 가능하다.26주적금은 카카오뱅크의 효자 수신상품으로 통한다. 2020년부터 2021년까지 총 180만좌가 개설됐다. 카카오뱅크는 최대 우대금리 0.50% 포인트로 큰 비용을 들이지 않고도 이처럼 신규 고객을 대거 유치할 수 있었다. 다양한 산업 주요 플레이어와 제휴함으로써 해당 제휴사의 혜택을 받을 수 있는 점이 주효했다.가령 마켓컬리와 함께 내놓은 26주적금은 자동이체 7회에 걸쳐 무료배송, 할인 쿠폰 등을 제공했고 최근에는 GS칼텍스로부터 3만2000원의 주유 할인 혜택과 추첨 경품을 받을 수 있도록 상품 제휴를 체결했다. 이렇게 고객이 알아서 들어오는 수준의 26주적금에 비용을 더욱 들인다는 건 카카오뱅크가 수신고객 유치에 매우 공격적인 포지션을 취했다는 걸 의미한다.토스뱅크는 파킹통장인 '토스뱅크 통장'의 금리를 기존 연 2.0%에서 연 2.3%로 인상한 데 이어 기존 1억원으로 제한했던 이자 적용 한도까지 없앴다. 케이뱅크는 지난 27일 파킹통장 '플러스박스'의 금리를 0.2% 포인트 올려 업계 최고 수준인 연 2.7%로 인상했다.

카카오뱅크 수신상품 중 26주적금은 주요 상품으로 자리잡고 있다.(자료=카카오뱅크)&nbsp;

카카오뱅크는 저금통 상품의 기본금리도 연 10%로 인상했다. 기존 가입 고객도 11월 1일부터는 인상된 금리가 적용된다. 계좌 속 잔돈을 모아 자동으로 저축해주는 저금통은 기존 연 3.00%에서 7.00% 포인트나 인상해 연 10.00%의 금리가 적용된다. 저금통에 연결된 입출금통장의 6개월간 잔액과 입출금 패턴을 AI 알고리즘으로 분석해 매주 1회 알맞은 저축 금액을 산출해 저금하는 '자동모으기'도 선택 가능하다.저금통의 총 납입한도는 10만원으로, 연 10%을 적용하면 1만원의 이자를 받을 수 있는 셈이다. 액수를 떠나서 제1금융권에 속하는 카카오뱅크가 '두 자릿수 금리'라는 과감한 선택을 했다는 점이 주목된다. 카카오뱅크는 최근 들어 증권사 등 자본시장으로부터 성장동력이 뚜렷하지 않다는 혹평이 이어지고 있다. 이에 대응해 카카오뱅크는 창업 극초기 단계까지 대출범위를 넓힌 사업자대출을 내놓는 등 성장성 증명에 주력하고 있다.또 카카오뱅크는 다음달 1일부터 30일까지 '중신용대출', '중신용플러스대출', '중신용비상금대출'을 신규로 실행한 중저신용고객(KCB 신용점수 기준 850점 이하)에게 첫 달 이자를 지원하는 프로모션에도 나섰다.카카오뱅크 관계자는 "26주적금과 저금통 상품에 보여주신 고객의 관심과 사랑에 보답하는 차원에서 금리를 인상했다"며 "26주적금 적금 만기에 도전하는 즐거움, 저금통으로 잔돈을 모으는 재미와 더불어서 높은 금리 혜택도 받으시길 바란다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/10/31/blt202210310023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中, '직원 탈출' 폭스콘 공장 주변 폐쇄…아이폰 생산 차질 예상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211030001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211030001</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 21:14:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 당국이 전 세계 최대 아이폰 생산기지인 폭스콘 공장이 있는 정저우시 산업단지에 7일 동안 봉쇄 명령을 내렸다. 이미 코로나19 방역 강화로 공장이 제대로 가동되지 않고 있는 가운데 이뤄진 조치로 아이폰 생산 차질이 심화될 것으로 예상된다. 

중국 현지에 위치한 폭스콘 사업장 전경. (사진=폭스콘 페이스북)

2일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 중국 당국은 폭스콘 공장이 있는 정저우시 산업단지에 오는 9일까지 ‘침묵 관리’ 조치를 취한다고 밝혔다. 이에 따라 해당 지역 주민의 외출이 전면 금지되며 사전에 승인받은 차량만 운행할 수 있다. 정저우시 코로나19 환자가 지난달 31일 95명에서 하루 만에 358명으로 증가하자 당국이 방역 조치를 강화한 것이다. 당국은 이번 조치가 폭스콘에 구체적으로 어떻게 적용되는지는 밝히지 않았지만 산업단지 물품 운송에 차질이 생길 것으로 보인다.대만 시장조사기관 ‘트렌드포스’는 정저우시 공장 생산 차질 이후 올해 4분기 아이폰 출하량 전망치를 이전의 8000만대에서 200만~300만대 하향 조정했다고 밝혔다. 또 자체 조사에 따르면 현재 해당 공장 가동률을 70% 안팎으로 추산했다. 나아가 단기적으로는 애플이 폭스콘 정저우 공장에서 아이폰 프로·프로 맥스를 독점 생산할 것으로 보이지만 장기적으로는 다른 협력업체인 ‘럭스쉐어’와 ‘페가트론’의 생산량을 확대해 위험을 분산시킬 계획이라고 전했다. 폭스콘 정저우시 공장은 전 세계 아이폰 생산의&nbsp;70%를 차지한다. 폭스콘은 인도와 중국 남부 지역 공장에서도 아이폰을 생산하지만 정저우시 공장이 최대 아이폰 생산 시설로 알려져 있다. 현재 약&nbsp;20만명의 직원이 근무하는 것으로 알려졌다. 앞서 &lt;로이터통신&gt;은 "이 공장이 코로나19에 타격을 입어 이달 아이폰 생산량이 최대 30% 줄어들 수 있다"고 보도했다.폭스콘은 지난달부터 공장 직원들이 사내에서 숙식을 해결하고 제품을 생산하는 ‘폐쇄루프’ 조치를 취해왔다. 그러나 공장 내 음식물 등 생활필수품 공급이 부실하게 이뤄지고 코로나19 확산에 대한 불안감으로 근로자들이 공장을 대규모로 탈출하는 상황까지 발생했다. 상황이 이렇게 되자 폭스콘은 직원들을 달래기 위해 전자제품 생산 직원의 보너스를 네 배로 인상하는 보상책도 마련한 상태다.애플은 이에 대한 로이터의 취재에 응하지 않았다.앞서 중국 당국은 지난 4월에도 정저우시 산업단지를 14일 동안 폐쇄한 바 있다. 당시 폭스콘은 단지 내 공장이 정상적으로 가동되고 있다고 주장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/02/blt202211020013.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[그 택배 '오늘 도착보장', 네이버가 자신한 까닭]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211030012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211030012</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 21:14:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["소비자들에겐 택배가 예상한 날에 100% 도착한다는 보장이 없으면 그 외 확률은 큰 의미가 없습니다. 물건을 판매하는 브랜드사들도 빠른 배송 경쟁력 강화를 통해 브랜드 가치를 높이고 싶어합니다."

3일 인터컨티넨탈 서울 '브랜드 파트너스 데이'에서 '네이버도착보장' 솔루션을 소개 중인 장진용 네이버 책임리더. (사진=네이버)

장진용 네이버 커머스신사업 책임 리더는 3일 인터컨티넨탈 서울 코엑스에서 열린 브랜드 파트너스데이에서 '네이버도착보장' 솔루션을 개발하고 플랫폼 기술 기반의 '물류 얼라이언스 모델'을 채택한 배경에 대해 이렇게 설명했다. 이날 행사에는 커머스·물류 분야의 70여개 브랜드가 참석했다.네이버도착보장은 네이버 풀필먼트 얼라이언스(NFA) 파트너들이 네이버의 데이터 연계 플랫폼 기술로 소비자에게 주문 상품의 도착일을 확정적으로 약속할 수 있도록 한 솔루션이다. 풀필먼트란 상품 유통 과정에서 주문과 배송 업무를 일괄 처리하는 방식이다. 네이버는 지난해 7월 국내 주요 풀필먼트 사업자들과 네이버 이커머스 플랫폼인 스마트스토어 판매자들을 상호 연결하는 NFA를 구축했다. 네이버도착보장은 기존의 '오늘배송'과 유사한 듯 다르다. '보장'이라는 말이 붙은 만큼 상품의 배송 예정일을 네이버가 직접 보증하고, 배송에 실패할 경우 보상도 하겠단 의미다. 서비스는 오는 12월 중 시작된다. 초기에는 국내 대형 물류사인 CJ대한통운과 SME(중소사업자) 대상 서비스에 특화된 물류 스타트업 파스토가 네이버도착보장 시스템에 참여한다. 이를 통해 판매자들은 사업 규모에 관계없이 네이버도착보장 시스템을 활용할 수 있을 전망이다.&nbsp;네이버도착보장 상품은 상품 구매 화면에 특정 이미지 태그(Tag)가 표시된다. 서비스 적용 상품 주문 시 소비자가 부담할 추가 요금은 없다. 쇼핑 검색에서 '도착보장'이 지원되는 상품만 필터링해서 보는 것도 가능하다. 네이버 파트너사들은 상품에 따라 도착보장 솔루션을 자유 옵션으로 활용할 수 있다. 이때 도착보장 상품 필터링 검색의 부수 효과로 판매 상품의 노출이 증가하는 효과도 기대할 수 있다. 

네이버도착보장 설정 상품에는 고유의 태그가 표시되어 쉽게 알아볼 수 있다. (사진=이건한 기자)


복잡한 물류 생태계...도착 '보장'은 어떻게 가능했나?
이 같은 시스템 구현이 가능했던 배경에는 네이버가 채택한 물류 '얼라이언스(Alliance)'&nbsp; 모델이 있다. 이는 판매·물류·배송 카테고리 내 사업자들의 각 시스템을 긴밀하게 연동, 마치 하나의 유통 시스템처럼 만드는 방식이다. 아마존과 같은 대형 유통 기업들이 유통 인프라의 전 요소를 자체 구축하는 방식 대비 비용 부담이 적고, 각 사업자는 전문분야 역량 강화에만 집중할 수 있다는 장점이 있다. 해외에선 이미 중국 알리바바의 자회사 '차이니아오', 미국의 '쇼피파이' 등이 얼라이언스 모델 기반으로 좋은 성과를 거두고 있다. 네이버도 이에 착안해 NFA 파트너사들의 서로 다른 유통 시스템을 하나로 묶는 플랫폼을 개발했다. 장 리더는 "각 사업자들의 상이한 물류 시스템을 침범하지 않으면서 통일하는 작업은 결코 쉽지 않았다"며 "네이버는 지난 10년간 다양한 커머스 사업자들이 네이버 검색에 보낸 데이터를 처리했던 역량을 바탕으로 이를 해냈다"고 설명했다. 이는 NFA 참여 기업들의 부담을 줄이고, 향후 생태계 확장 측면에서도 네이버의 장점으로 작용할 수 있는 대목이다.&nbsp;대규모 통합 물류 플랫폼이 구축되면서 네이버는 새로운 물류 데이터를 확보했다. 기존에는 커머스 데이터(구매자, 상품)만 취급할 수 있었다면 이젠 긴밀한 데이터 연계를 통해 물류 데이터(재고, 물류센터, 배송권역)를 함께 취급할 수 있게 된 것이다. 그동안 분리되어 있던 커머스-물류 데이터 간 연계가 이뤄지면서 '상품을 언제까지 확실히 보낼 수 있다'는 분석이 가능해진 것. 도착 '보장'은 물론, 배송에 실패할 경우 '보상'도 하겠다고 네이버가 자신한 이유다. 다만 어떤 형태·규모의 보상이 이뤄질지는 공개되지 않았다.또한 네이버는 이날 향후 파트너사들과 협업을 강화해 2025년까지 '자주 쓰이는 일상 내 소비재(FMCG)' 카테고리의 50%를 네이버도착보장 솔루션으로 소화하겠다는 목표도 제시했다.

네이버도착보장은 유통 전 과정의 데이터가 하나의 데이터 플랫폼으로 묶임으로서 가능해진 서비스다. (사진=이건한 기자)


'플랫폼 기업' 네이버의 큰 그림
하지만 도착일 보장 서비스 자체가 그리 특별하다고 보긴 어렵다. 시장에는 이미 쿠팡의 로켓배송을 비롯해 다수의 당일·새벽배송 서비스도 활성화되어 있기 때문이다. 네이버도착보장은 이제 네이버 쇼핑에서도 보다 확실한 배송 서비스 옵션이 추가됐다는 점에서 편의성이 높아졌을 뿐, 그 자체로 시장의 판도를 흔들 서비스라 보기 어렵다.&nbsp;이에 네이버는 플랫폼 기업으로서 주문 데이터 연동을 넘어 다양한 물류 데이터와 인공지능(AI) 기술을 활용한 편의 솔루션을 파트너들에게 제공하겠단 계획이다. 이를테면 앞으로 도착보장 솔루션 이용자는 AI 기반 '클로바 포캐스트' 솔루션을 활용할 수 있다. AI로 판매량을 예측해 효율적인 재고관리를 돕고 물류사는 예측 판매량을 기반으로 인력 배치 및 센터 운영의 효율화를 꾀할 수 있는 서비스다. 또 도착보장 솔루션은 라이브커머스, 데이터 분석, 정기구독 등 네이버가 서비스 중인 여러 판매 도구 및 마케팅 솔루션과 융합하기 쉽다. 이를 통해 판매자 주도적인 비즈니스 성장 기회도 함께 제공하겠단 전략이다.&nbsp;네이버는 나아가 NFA 제휴사 확대를 통해 보관창고·간선·라스트마일 등 다양한 물류 인프라 커버리지 확장에도 나선다. 파트너사들에게 받는 솔루션 사용료, 유통 수수료 등으로 수익을 창출할 계획이다.한편 새 물류 플랫폼 고도화 과정에서 넘어야 할 허들도 있다. 얼라이언스 모델 특성상 각기 다른 규모, 기술, 리스크 관리 역량을 가진 기업들이 하나의 시스템에서 연합된다. 기업 이슈나 기술적 문제 등으로 얼라이언스를 구축하는 개별 파트너에 문제가 발생할 경우, 이를 얼마나 빠르게 해결할 수 있는지가 서비스 품질과 신뢰도를 좌우할 핵심 요소가 될 전망이다. 장 리더는 "개별 리스크에 어떻게 대응하느냐가 가장 큰 문제인 건 맞다"면서 현재 각 사업 영역에서 발생할 수 있는 리스크를 정교하게 구분하는 작업과 더불어 빠른 회복이 가능하도록 만드는 체계를 준비 중"이라고 말했다. 이어 "구조적으로 특정 파트너가 셧다운될 경우 재고를 즉시 다른 곳으로 보낼 수 있는 파트너 간 교류, 소통 채널 강화 측면도 면밀하게 살피고 있다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/03/blt202211030030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘처음처럼 새로’에 힘준 롯데칠성, 수익성 악화도 감수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211030007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211030007</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 21:14:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데칠성음료가 지난 9월 출시한 '처음처럼 새로'.(사진=롯데칠성음료.)

롯데칠성음료가 음료사업과 주류사업 두 부문에서 모두 매출을 늘리는데 성공했지만 영업이익은 둘 다 감소해 수익성 악화를 피하지 못했다. 특히 주류사업의 영업이익은 절반 수준으로 줄어든 것으로 나타났다. 신제품 출시 및 원자재 가격 인상 등이 영향을 미쳤다. 3일 롯데칠성음료는 올 3분기 연결 기준 매출액 7843억원, 영업이익 750억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 12.2% 증가했지만 영업이익은 12.2% 감소한 수치다. 영업이익률 역시 12.2%에서 9.6%로 하락했다. 사업부문별로 보면 주류사업의 수익성이 크게 떨어졌다. 3분기 매출은 1730억원에서 1928억원으로 11.4% 증가한 반면 영업이익은 118억원에서 67억원으로 43.2% 감소했다. 롯데칠성음료 관계자는 “환율, 금리 인상에 따른 원자재, 유틸리티 비용의 증가가 반영됐다”고 설명했다. 롯데칠성음료는 오랜 기간 주류 사업에서 적자를 낸 바 있다. 2017년부터 2020년까지 누적 적자 규모만 1800억원이 넘었다. 반전은 2021년부터 시작됐다. 2분기를 제외하고 모두 흑자를 기록하며 연간 실적도 4년 만에 흑자로 전환했다. 그 이후 올 3분기까지 6분기 연속으로 흑자를 내고 있다. 매출도 과거와 비교해 크게 증가해 안정 궤도에 올랐다는 평가를 받고 있다.

(출처=롯데칠성음료 IR.)

롯데칠성음료는 신제품을 내놓는 등 주류 사업 강화에 나선 상황이다. 지난 9월 기존의 소주 제품과는 달리 과당을 사용하지 않은 ‘제로 슈거(Zero Sugar)’를 특징으로 잡은 신제품 ‘처음처럼 새로’를 출시했다. 또 동시에 기존 제품의 디자인도 새롭게 바꿨다. 이를 위해 비용 증가도 감수했다. 이번 3분기 주류 사업 부문의 영업이익이 감소한 데는 ‘처음처럼 새로’ 출시에 따른 판관비 증가도 영향을 미쳤다. 롯데칠성음료는 올해 주류사업의 매출규모를 10~12% 늘리고 영업이익률은 5~6% 수준을 달성한다는 계획을 세웠다. 올 3분기 누적 기준 주류사업의 매출액은 전년 동기 대비 15.7% 증가했으며, 영업이익률은 6.6%로 집계됐다. 4분기에 큰 변수가 없다면 목표치 달성은 어렵지 않을 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/03/blt202211030017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TSMC, 3나노 고객사 주문량 ‘급감’…삼성전자 영향은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211020011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211020011</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 21:14:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 3나노 파운드리 양산에 참여한 구성원들이 양산을 축하하고 있다. (사진=삼성전자)

파운드리 1위 회사인 대만의 TSMC가 조만간 양산할 3나노(나노미터·10억분의 1m) 공정에서 주요 고객사의 발주량이 급격히 줄어든 것으로 나타났다. 글로벌 경기 침체로 인한 반도체 업황 악화와 함께 주요 고객사의 수요가 감소하면서다.이에 따라 3나노 공정에서 TSMC와 경쟁하고 있는 삼성전자 또한 고객사 확보의 관점에서 어려움을 겪을 것으로 보인다. 다만 일각에선 선제적으로 3나노 공정 양산에 돌입한 삼성전자가 수율 안정화를 통해 향후 경쟁에서 우위를 차지할 수 있다는 분석도 나온다.2일 대만 현지 언론에 따르면 인텔, 애플 등 TSMC의 주요 고객사가 3나노 공정 발주 주문을 취소하고 있는 것으로 나타났다. TSMC는 연말까지 3나노 공정으로 월 4만4000장을 생산할 계획이었지만, 현재 1만장 수준으로 축소한 것으로 알려졌다.외신에 따르면 TSMC의 첨단공정 반도체 주문업체의 발주량은 연초 계획 대비 40~50%가량 축소됐다. TSMC의 3나노 공정 최대 고객사는 애플, 인텔 등이다. 이들뿐만 아니라 미디어텍, 엔비디아, AMD 등도 올해 3분기부터 연속적으로 주문을 줄인 것으로 분석된다.&nbsp;애플의 경우 올해 가을 출시 예정이었던 14·16인치 신형 맥북 프로의 출시를 내년 1분기로 미뤘다는 관측이 나왔다. 신형 맥북에는 애플의 M2 칩이 탑재되는데, 애플은 M2칩의 생산을 TSMC의 3나노 공정에 맡길 예정이었다.&nbsp;비용 부담의 영향도 작용한 것으로 보인다. TSMC의 3나노 공정은 이전 세대인 5나노 공정보다 집적소자 밀도를 50% 더 늘린 것인데, 더 큰 비용이 요구된다. TSMC는 내년 파운드리 가격을 3~6% 인상하겠다는 계획을 밝힌 바 있다.&nbsp;글로벌 경기 침체가 당분간 지속될 것으로 예상되면서, 주요 고객사들은 최근 투자 축소를 발표하고 있다. 인텔은 오는 2025년까지 최대 100억달러(한화 약 14조원)의 비용을 줄이겠다고 발표했으며, 애플도 내년 고용을 줄이고 지출을 축소하겠다는 계획을 밝혔다.이번 TSMC의 3나노 공정 주문 감소도 글로벌 경기 침체에 따른 고객사의 수요 감소와 일정 조율의 영향으로, 삼성전자도 하반기 3나노 공정 추가 고객사 확보에 있어 어려움을 겪을 것으로 보인다.업계 관계자는 “TSMC의 고객사 발주 감소가 삼성전자의 수주 증가로 이어질 수 있을지는 알 수 없다”며 “글로벌 반도체 시장의 침체와 함께 고객사의 일정 등 구체적인 내용을 확인할 수 없기 때문”이라고 설명했다.현재 삼성전자는 TSMC와 3나노 등 선단공장에서 치열한 기술 경쟁을 펼치고 있다. 이미 삼성전자는 지난 6월 세계 최초로 게이트올어라운드(GAA) 기반 3나노 공정 양산을 완료했다. TSMC는 당초 지난 7월 3나노 공정을 양산할 예정이었으나, 올해 4분기 말로 일정을 미뤘다.일각에선 이미 TSMC보다 먼저 3나노 공정 양산을 시작한 삼성전자가 향후 고객사 확보에서 유리한 고지를 차지할 수 있을 것이란 분석도 나온다. 통상 미세공정은 양산 안정화를 먼저 이룬 파운드리에 주문이 몰린다. 삼성전자는 현재 3나노 2세대 공정에서 고성능 컴퓨팅(HPC)과 모바일 부문에서 대형 고객사를 확보한 상황이다.관건은 삼성전자의 3나노 공정 수율 문제가 될 것으로 보인다. 삼성전자는 TSMC와 3나노 고객사 수주 경쟁에서 주요 고객사를 뺏기면서 다소 아쉬운 모습을 보이고 있다. 삼성전자가 종합반도체기업(IDM)이기 때문에 기술유출 우려의 측면에서 애플 등 고객사 확보가 어려운 점도 있지만, 업계에선 삼성전자의 GAA 기반 3나노 공정의 수율이 기대에 못 미친다는 분석도 나왔다.강문수 삼성전자 파운드리사업부 부사장은 지난달 27일 열린 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 “선단 노드 투자, 신속한 램프업을 위한 멀티패스 구축, 수율 개선, 고객사 멀티벤더 전략 활용 등으로 선단 공정에서 시장 점유율을 더 확보하기 위해 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/02/blt202211020018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['카톡 먹통' 유료 사용자 보상 400억원 재확인…카카오, 현금은 '충분']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211030005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211030005</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 21:14:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 10월15일 발생한 카카오톡 먹통 사고에 따른 사용자 보상액 규모는 400억원 수준일 것이란 예측을 재차 내놨다. 지난 10월24일 국정감사에서 김범수 카카오 미래이니셔티브센터장이 언급한 규모와 같다. 최종 보상액은 6일까지 진행되는 사용자 피해 사례 접수 종료 후 무료 사용자 보상액을 포함해 산정되겠지만, 현시점 카카오의 보상 지급 여력은 충분한 것으로 파악된다. 

경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 카카오 사무실 전경.(사진=카카오)

홍은택 카카오 대표는 3일 진행된 2022년 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "(카카오톡 먹통 사고 이후) 현재까지 파악된 매출 손실과 이용자 직접 보상에 따른 단기적 재무 영향은 약 400억원으로 예상되지만 지원책이 확정되지 않아 확답은 어렵다"고 말했다. 이어 "6일 이후 적절한 지원 가이드를 마련해 공유할 것"이라고 덧붙였다. 카카오의 대표 메신저 서비스 '카카오톡'을 비롯한 다수의 카카오 계열 서비스는 10월15일 오후 SK㈜ C&amp;C의 판교데이터센터 화재 여파로 장시간 서비스 중단 사태를 겪었다. 사고 직후 금융, 메신저 서비스 중심으로 빠른 복구가 시작됐지만 전체 서비스 회복까지는 약 5일이 소요됐다. 현재 카카오는 이 과정에서 일상·업무 등에 피해를 입은 사용자들에 대한 사례를 접수하고 적절한 보상안 마련을 논의 중이다. 핵심은 구체적인 보상 선례나 약관 등이 없는 무료 서비스 사용자들에 대한 보상 기준 산정이다. 카카오는 어떤 형태로든 보상하겠단 입장이지만 업계에선 규모가 크지 않을 것으로 본다. 이번 카카오 먹통 사태와 비슷한 사례론 지난해 10월 발생한 KT 전국 유무선 인터넷 장애 사건이 있다. 당시 KT 사용자들의 통신 서비스는 89분간 중단됐고 KT는 고심 끝에 이번 카카오 예측치와 비슷한 400억원 규모의 보상을 진행했다. 보상 기준은 최장 장애시간 89분의 10배인 15시간으로 결정됐다. 개인 사용자는 1인당 평균 1000원, 소상공인은 약 8000원의 통신요금 감면을 보상으로 받았다. 실제 사용자들이 겪은 유무형의 피해와 불편 대비 미미하다는 여론이 따랐지만, 표면상으론 약관을 넘어선 보상이었다. KT는 모든 고객이 유료 가입자이지만 카카오는 무료 서비스 사용자가 대다수다. 최종적으로 보상받을 사용자 규모에 따라 달라지겠지만, 기본적으로 보상 기준이 없는 무료 서비스 사용자에 대해 카카오가 유료 서비스 사용자 이상의 보상액을 책정할 근거는 희박하다. 이에 따라 이번 사고 보상 이후에도 카카오가 감당해야 할 재무적 부담도 크지 않을 전망이다. 3분기 재무제표에 따르면 카카오는 전체 유동자산 2조4205억원 중 7251억원을 현금 및 현금성 자산으로 보유 중이다. 최종적으로 현재 예측된 유료 사용자 보상 전망치 400억원을 상회하더라도 재무적 여력은 충분하단 분석이다. 보상 일부가 현금 외 서비스 혜택 등으로 결정될 경우 카카오의 현금 지출 부담은 더 줄어들 수 있다. 홍 대표는 이날 모두발언을 통해 철저한 사고 조사와 재발 방지 대책도 언급했다. 특히 이번 사고와 관련된 기술적 상황 및 개선 과정을 투명하게 공개함으로써 IT 업계 기술 발전에 기여하는 기회로 삼겠단 입장이다. 그는 "많은 회사가 나름대로의 계획들을 갖고 있지만 실제로 겪어본 상황에서 배운 깨달음이나 지식은 차원이 다르다"며 "카카오는 관련 정보를 최대한 공개해 카카오뿐 아니라 한국 IT 업계 전반의 기술 발전에 기여하겠다"고 말했다. &nbsp;또 "카카오 서비스는 복구됐지만 이용자들의 신뢰를 복구하는 데에는 시간이 걸릴 것으로 본다"며 "회사의 보상 정책과 대응이 카카오에 실망한 이용자들의 신뢰를 회복하고 서비스를 더 많이 이용할 수 있는 계기로 만들어, 장기적으론 카카오 서비스가 안정적 성장을 할 수 있는 토대가 되어야 할 것"이라고도 말했다. 

카카오 2022년 3분기 사업별 매출 비중. (자료=카카오)

한편 카카오는 3분기에 연결기준 매출 1조8587억원, 영업이익 1503억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 7% 증가하고 영업이익은 11% 감소한 수치다. 영업이익률은 8.1%다. 전체 매출의 53%는 플랫폼(톡비즈, 포털비즈, 플랫폼 기타), 47%는 콘텐츠(게임, 뮤직, 스토리, 미디어)가 차지했다. 전년 동기 대비 플랫폼 매출 비중이 8% 증가하며 매출 성장을 이끌었다. 플랫폼 사업의 매출 비중은 계속 증가할 전망이다. 특히 '톡채널'을 중심으로 기업의 광고 외 마케팅 예산을 매출로 끌어온다는 계획이다. 3분기 비즈보드, 카카오톡 채널 등 톡비즈 광고형 매출은 광고 시장의 성장 둔화와 비수기 영향으로 전 분기 대비 4% 감소했으나, 톡채널 매출의 확대로 전년 동기 대비 18% 성장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/03/blt202211030010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 사외이사 합류한 '유명희·허은녕' 누구?…'협상의 대가·에너지 전문가']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211030004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211030004</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 21:14:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한종희 삼성전자 부회장이 3일 경기도 용인시 삼성전자 인재개발원 서천연수원에서 열린 '제54기 임시주주총회'에서 인사말을 하고 있다. (사진=삼성전자)

삼성전자가 제54기 임시주주총회를 열고 유명희·허은녕 사외이사 선임 안건에 대해 원안 가결했다. 유 사외이사는 국제 통상전문가로 외교 전문성 강화를, 허 사외이사는 에너지·환경 등 전문가로 삼성전자의 ESG(환경·사회·지배구조) 경영 자문 역할을 할 예정이다.삼성전자는 3일 경기도 용인시 삼성전자 인재개발원 서천연수원에서 ‘제54기 임시 주주총회’를 개최했다. 이날 임시 주총에는 주주, 기관투자자, 한종희 대표이사 부회장, 경계현 사장 등이 참석했다.주주총회에서 삼성전자는 △사외이사 유명희 선임 △사외이사 허은녕 선임 안건을 상정했다. 표결 결과 각각 99.25%,88.29%의 찬성률로 원안 가결됐다.한 부회장은 “임시 주주총회를 통해 사외이사를 조기에 신규 선임해 사외이사의 이사 총수 과반 요건을 충족시키고, 이사회의 독립성과 전문성을 지속 유지해 나갈 수 있도록 하겠다”며 “회사 발전과 주주이익 극대화를 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.사외이사는 대주주의 영향을 받지 않는 외부 전문가를 이사회에 참여시키는 제도다. 기업경영의 투명성을 높이고, 전문가를 경영에 참여시켜 전문지식을 활용하려는 데 목적이 있다.신임 유 사외이사는 전 산업통상자원부 통상교섭본부장으로 국제 통상전문가다. 지난 2020년에는 세계무역기구(WTO) 사무총장 최종 후보 2인에 오르는 등 그 능력을 국내외적으로 인정받았다. 공직 시절에는 굵직한 외교 사안을 성공적으로 처리해 ‘협상의 대가’로 평가받았다는 설명이다.특히 삼성전자는 최근 미국과 중국의 반도체 패권 경쟁 사이에서 어려운 상황에 놓여있다. 이와 함께 러시아-우크라이나 전쟁, 글로벌 경기 침체로 인한 글로벌 반도체 공급망 이슈 등 외교 문제가 산적해 있는 상황이다.&nbsp;삼성전자 관계자는 “통상업무의 경험과 외교적 소통 노하우, 글로벌 인적 네트워크를 바탕으로 주요 투자자, 이해 관계자와 긴밀히 소통할 수 있을 것으로 기대한다”며 “최근 급변하는 국제 정세와 글로벌 공급망 문제 해결에 기여하는 등 회사의 통상 전문성을 크게 강화할 것으로 판단된다”고 설명했다.신임 허 사외이사는 서울대 에너지시스템공학부 교수로 에너지·자원·환경 관련 경제 및 정책 분야의 전문가다. △2015년 한국 신·재생에너지학회 부회장 △2017년 세계에너지경제학회(IAEE) 부회장 △2019년 한국자원경제학회 회장 △2021년 에너지위원회 민간위원 등을 역임했다.삼성전자는 허 사외의사의 선임 배경에 대해 “ESG 경영이 한층 더 중요해지고 있는 점을 고려할 때 이사회에 실질적인 조언을 해줄 것으로 기대된다”며 “대외적으로는 삼성전자의 ESG 경영에 대한 인식을 크게 제고할 수 있을 것으로 판단된다”고 설명했다.삼성전자는 이날 두명의 사외이사 선임으로 이사회 구성을 마쳤다. 상법에서는 자산 총액 2조원 이상 상장사는 이사 총수의 과반수(최소 3명 이상)를 사외이사로 두도록 규정한다. 이전까지 삼성전자의 사외이사진은 지난 4월 한화진 사외이사가 환경부 장관으로 지명되면서 사퇴했고, 5월에는 박병국 사외이사가 갑자기 별세하면서 4명으로 유지돼왔다.한편, 삼성전자는 주주 편의와 코로나19 상황을 고려해 사전 신청한 주주들을 대상으로 주주총회를 온라인 중계했다. 또 2020년부터 전자투표 제도를 도입해, 주주들이 온라인으로 의결권을 행사할 수 있는 전자투표를 10월 24일부터 11월 2일까지 진행했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/03/blt202211030006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['코로나 끝났더니'...롯데하이마트, 창사 이래 첫 연간 적자 내나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211030011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211030011</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 21:14:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=롯데하이마트.)

롯데하이마트가 올 3분기 저조한 성적표를 받아들며 창사 이래 처음으로 연간 적자를 낼 가능성이 높아졌다. 인플레이션으로 소비자들의 가전 구매 심리는 악화했지만 고정비 부담은 여전한 데 따라 빠른 시일 내 획기적인 실적 회복은 어려운 것으로 분석된다. 3일 롯데하이마트는 올 3분기 매출액 8738억원, 영업이익 7억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 12.8% 감소했으며 영업이익은 무려 98.7%나 감소했다. 사실상 간신히 적자를 면한 수준이다. 1분기 82억원의 대규모 적자 탓에 올해 누적 기준으로는 여전히 적자를 벗어나지 못했다. 3분기 누적 매출액은 2조6025억원, 영업손실은 72억원으로 집계됐다. 4분기에 확실한 반전을 이뤄내지 못하는 이상 사상 처음으로 연간 적자를 낼 가능성이 높다.

롯데하이마트 2022년 3분기 실적자료.(출처=롯데하이마트 IR.)

롯데하이마트가 이 같은 위기에 직면한 것은 처음이다. 2010년대 들어 연간 4조원을 넘나드는 안정적인 매출과 함께 영업이익 역시 1000억원 밑으로는 감소한 적이 단 한 번도 없었다. 심지어 코로나19 팬데믹 현상으로 그룹 유통 업체들의 실적이 고꾸라지는 상황에서도 집콕 트렌드에 힘입어 효자 역할을 톡톡히 했다. 그러나 올 들어 코로나19 팬데믹이 종식되며 오프라인 가전 유통업체의 약점이 본격적으로 드러나기 시작했다. 여기에 최근 금리인상 및 인플레이션 탓에 소비자들의 가전 구매 심리가 하락한 것도 악영향을 미쳤다. 지난해까지 코로나 특수로 가전시장 호황을 누렸다면, 올해부터는 그 기저효과에 따른 반작용을 겪는 것이다. 롯데하이마트는 선택과 집중을 통한 체질 개선을 이룬다는 전략을 세웠다. 저효율 점포를 폐점하는 동시에 대형점포를 확대해 오프라인 매장의 효율성을 높이고, 온라인 쇼핑몰은 중소형 가전 전문성에 집중한다는 계획이다. 또 고마진 생활가전 매출 확대를 위한 15대 중점 브랜드를 육성하고 차별화된 PB 상품을 지속 개발해 경쟁력을 강화한다는 방침이다. 롯데하이마트는 실제로 오프라인 점포 수를 매년 줄여나가고 있다. 2020년 말 기준 오프라인 매장은 총 448개에 달했지만 올 3분기 말 기준 407개로 41개나 감소했으며, 올 연말까지는 395개로 줄일 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/03/blt202211030024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IRA 점검]삼성SDI, 양·음극재 공급망 개편...최윤호 "잘 준비하고 있다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211020012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211020012</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 21:14:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 8일 치뤄질 미국 중간선거 후 인플레이션 감축법(IRA)의 시행령이 발표될 예정이다. 전기차와 배터리, 태양광 등 미국에 진출한 국내 기업에 막대한 영향을 미칠&nbsp;IRA의 윤곽이 드러나게 된다. 민주당과 공화당 중 누가 다수당이 될 지에 따라&nbsp;IRA는 소폭 개정될 전망이다. 불확실성이 여전하지만, '미국에서 친환경 사업을 하려면 현지에서 생산하고, 광물은&nbsp;IRA의 요건을 준수해야 한다'는 것은 변함없다. &lt;블로터&gt;는 전기차와 배터리, 소재 등&nbsp;IRA&nbsp;관련 산업의 영향을 들여다 봤다.

카를로스 타바레스 스텔란티스 CEO(왼쪽)와 전영현 삼성SDI 부회장이 악수하고 있다.(사진=삼성SDI)

삼성SDI는 올해 3분기 사상 최대 분기 실적을 달성했다. 매출과 영업이익은 전년 동기 대비 50% 이상 성장했고, '더블디짓(두자리수)' 수준의 영업이익률을 기록했다. 7년 전인 2015년 3분기 삼성SDI의 영업이익률은 0.8%, 영업이익은 170억원에 불과했다. 현재 삼성SDI는 분기 영업이익이 5000억원을 넘는 회사로 '퀀텀점프'했다.배터리는 니켈과 리튬 등 광물을 최적의 비율로 혼합한 후 양·음극재 등 주요 소재를 조립해 만든다. 전지회사는 소재 및 원료 공급망(SCM)을 최대한 안정적으로 운용해, 주요 원재료를 가능한 한 안정적으로 조달하는게 핵심이다. 전지업체가 인도네시아와 호주 등의 광산과 광물 회사에 지분을 투자하는 것도 원가 때문이다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;삼성SDI는 국내 전지3사 중 가장 우수한 실적을 내면서 원가 경쟁력이 돋보인다. 앞으로 미국 인플레이션 감축법(IRA)의 시행에 따라 삼성SDI의 원가 및 투자 전략에 변화가 불가피할 전망이다. 삼성SDI의 전기차용 배터리와 ESS가 미국 시장에서 세액 공제를 받으려면 IRA의 요구조건을 충족시켜야 하기 때문이다.&nbsp;IRA는 전지와 배터리의 경우 미국에서 최종 생산해야 한다. 양·음극재와 분리막, 전해액 등 전지 소재는 일정 비율 이상 미국에서 생산하도록 요구하고 있다. 니켈과 리튬 등 핵심 광물은 미국 또는 미국과 자유무역협정(FTA)을 체결한 국가에서 채굴한 것을 써야 한다.삼성SDI는 IRA 요건을 충족시킬 수 있게 미국 시장의 공급망을 대폭 수정할 계획이다. LG에너지솔루션과 SK온이 미국 내 배터리 생산공장을 가동 중인 것과 달리 삼성SDI는 미국 내 배터리 생산공장이 없는 상황이다. 스텔란티스와 합작공장은 2024년 12월 완공 예정이며, 이후 수율 안정화까지 마무리하면 상업가동 시점은 2025년 하반기가 될 전망이다.삼성SDI는 독일 BMW와 아우디, 영국 롤스로이스 등 고급 전기차 메이커에 배터리를 납품하고 있다. 미국은 유럽과 함께 세계 핵심 자동차 시장인 만큼 삼성SDI에 있어 주요 시장 중 하나로 꼽힌다. 삼성SDI는 IRA로 친환경 산업에 정부 지원이 커져, IRA가 기회라는 입장이다. 하지만 공급망 측면에서 보면 IRA는 삼성SDI에 있어 공급망을 대대적으로 개편해야 하는 '도전'이나 다름없다.현재 삼성SDI는 LG에너지솔루션과 비교해 특정 업체에 공급망 의존도가 높은 것으로 보인다. 삼성SDI는 벨기에 유미코아와 중국 샨샨 등 해외 업체에서 하이니켈 양극재를 공급받는다. 국내 업체인 에코프로비엠과 엘앤에프로부터 양극재를 공급받고 있다.

(자료=유진투자증권)

문제는 업체 4곳 모두 미국 내 양극재 생산기지를 갖추고 있지 않다. 에코프로비엠은 포드와 SK온과 함께 캐나다에 양극재 공장을 건설한다. 삼성SDI는 에코프로비엠의 최대 협력사이지만, 이 공장에서 생산한 물량은 SK온과 포드 합작공장에 납품될 예정이다. 삼성SDI가 IRA의 요건을 충족하려면 양극재 생산기지를 직접 건설하거나 포스코케미칼 또는 에코프로비엠과 합작사를 건설해야 한다. 삼성SDI는 포스코케미칼로부터 음극재를 공급받고 있는데, 연간 300억원을 조금 넘는 수준에 불과하다. 포스코케미칼은 양극재 및 음극재를 미국 현지에서 생산하는 방안을 검토 중이다.음극재의 납품처를 바꾸는 것도 큰 난관이다. 삼성SDI 배터리에 탑재된 음극재는 대부분 중국산이다. 중국 BTR과 즈천과기, 샨샨 등이 삼성SDI에 음극재를 납품하고 있다. 일본 미쓰비시와 포스코케미칼의 음극재도 공급되는데, 규모는 많지 않다.미중 갈등으로 중국 전지소재 업체는 미국에 생산기지를 지을 계획이 없다. 전 세계 배터리에 탑재되는 음극재 중 70%는 중국 업체가 생산하고 있어, 삼성SDI는 국내 업체 또는 현지 업체를 찾아야 한다. 중국산 음극재와 비교해 국내 업체의 음극재는 공급량이 많지 않고, 생산원가가 상대적으로 비싸 판매가격이 높다. 삼성SDI가 국내 업체에서 음극재를 공급받을 경우 원가가 높아질 전망이다.삼성SDI는 아사히카세이와 도레이 등 일본 업체가 생산한 분리막과 SK아이이테크놀로지 등 국내 업체가 생산한 분리막을 쓴다. 중국 상해에너지로부터 분리막을 일부 공급받고 있다. 전해액은 GTHR과 캡켐 등 중국 업체 제품과 MCC와 센트럴글래스 등 일본 업체의 제품을 쓴다.이렇듯 삼성SDI는 미국 시장 진출을 위해 공급망의 대대적인 개편이 필요한 실정이다. 삼성SDI는 스텔란티스와 합작공장이 본격 가동되는 2025년부터 IRA의 영향을 받을 것이라는 입장이다. LG에너지솔루션과 SK온과 비교해 상대적으로 여유가 있다는 설명이다. 하지만 공급망을 정비하고, 소재 제조사 변경에 따른 테스트 기간을 고려하면 여유가 많지 않다.최윤호 삼성SDI 대표이사 사장은 지난 1일 '2022 배터리 산업의 날' 행사 직후 기자와 만나 "(미국 내 단독공장 건설은) 중장기 전략에 따라 이뤄질 것"이라며 "(IRA 시행으로 인한 공급망은) 잘 준비하고 있다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/02/blt202211020027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오 계열사 숫자에 숨겨진 의미…'콘텐츠 제작사·스타트업']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211030014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211030014</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 21:14:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오가 지분율 보유한 주요 계열사.(이미지=카카오)

카카오는 최근 수년간 기업을 성장시키는 과정에서 계열사 수를 늘리며 '문어발 확장'이란 비판을 받았다. 하지만 대부분의 계열사는 카카오가 사업을 함께 하기 위해 투자한 콘텐츠 제작사와 스타트업 등 소규모 기업들이다. 계열사의 수에만 집중하기보다 카카오가 어떤 기업에 왜 투자했는지에 대한 조명도 필요하다는 지적이다.'독점규제 및 공정거래에 관한 법률'에 따라 카카오 기업집단에 속한 계열사 수는 올해 2분기 기준 총 187개다. 그중 134개는 국내 기업이며 상장사는 5개다. 해외 계열사는 53개다. 카카오의 계열사 수 확대는 지난해 국정감사에서 '골목상권 침탈'이 도마 위에 오르며 조명 받았다. 이후 카카오의 사업 확대를 향한 비판의 근거로 계열사 수 증가는 단골로 등장했다.하지만 카카오 계열사들은 카카오엔터테인먼트와 카카오게임즈 등 콘텐츠 계열사들이 투자한 웹툰·웹소설·게임·영상·음악 제작 관련 30인 미만의 소규모 스튜디오들이 80%를 차지한다. 지적재산권(IP) 확보가 필수적인 콘텐츠 사업을 펼치며 콘텐츠 제작에 경쟁력을 보유한 스튜디오들에 투자를 이어간 결과다. 카카오뿐만 아니라 콘텐츠 사업을 펼치는 기업이라면 전문 스튜디오들과의 협업은 필수다. 콘텐츠 IP는 다양한 아이디어와 상상력을 바탕으로 탄생하는데 한 기업만의 힘으로 이뤄내기는 한계가 따르기 때문이다.게임 사업도 확실한 IP가 흥행의 열쇠다. 유명 IP를 보유한 곳과 손을 잡고 해당 IP 기반의 게임을 출시하는 것은 게임사들이 일반적으로 펼치는 전략이 됐다. 콘텐츠 및 게임 기업들은 이런 협업 과정에서 보다 끈끈한 관계를 맺기 위해 단순 제휴 외에 해당 스튜디오의 지분도 사들인다. 지분 관계를 맺으면 제휴보다 확실한 협력 관계를 맺을 수 있고 보다 나은 결과물을 만들어 낼 수 있다는 기대감 때문이다.



카카오의 주요 콘텐츠 관련 계열사들도 이런 측면에서 전문 스튜디오나 스타트업들에게 투자를 단행했다. 이들이 계열사에 포함되면서 카카오의 계열사 수가 늘어났다. 물론 플랫폼 파워를 앞세워 본연의 사업의 성격과 다른 분야에 무분별하게 침투하는 것은 상생 차원에서 비판받아 마땅하다. 하지만 카카오는 지난해 국정감사에서 골목상권 침탈에 대한 지적을 받은 후 소상공인들의 시장을 침해할 수 있는 사업에서는 철수하겠다는 입장을 냈다.배재현 카카오 수석부사장은 3일 열린 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "전체 계열사 중 30인 미만의 소규모 회사가 80%이며 대부분이 웹툰·웹소설·게임·영상·음악 제작 스튜디오와 같은 글로벌 IP 제작사"라며 "소규모 회사를 제외하면 주요 계열사 숫자는 10개 미만이고 초창기부터 스타트업에 투자하며 카카오의 상생 모델을 만들고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/03/blt202211030028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>