<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 18 Jul 2022 15:22:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[해수욕장 쓰레기가 과자로...제일기획, 플로깅 캠페인 '씨낵' 진행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180006</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 06:22:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제일기획이 환경재단, 한국관광공사, 롯데백화점과 휴가철 해양 쓰레기 문제 해결을 위한 '씨낵(SEANACK)' 캠페인을 진행한다. 캠페인은 오는 23일 양양을 시작으로 경포와 주문진 해수욕장에서 열린다.씨낵은 바다(Sea)와 과자(Snack)을 합친 합성어로 '바다를 깨끗하게 만드는 맛있는 방법'이라는 의미다. 캠페인은 바닷가에서 주워온 쓰레기를 고래, 오징어, 꽃게 등 해양 생물 모양의 과자로 교환해 주는 방식으로 조깅을 하면서 길가의 쓰레기를 수거하는 '플로깅' 개념으로 볼 수 있다.

(사진=제일기획)


캠페인을 기획한 제일기획 관계자는 "사회적 거리두기 해제로 올 여름 3년 만에 해수욕장이 개장하는 만큼 이전보다 많은 사람들이 바닷가를 방문할 것으로 예상된다"며 "그로 인해 해양 쓰레기도 증가할 것으로 보인다"고 말했다.&nbsp;캠페인은 오는 23일 양양 서피비치에서 시작된다. 해변에 주차돼 있는 민트색의 씨낵 트럭에 쓰레기를 주워 오면 무게에 따라 과자로 교환 받을 수 있다. 단, 환경 보호 취지에 맞춰 일회용품에는 과자를 담아주지 않기 때문에 텀블러, 캠핑용품 등 다회용 용기를 지참해야 한다.&nbsp;특히 각 날짜 별로 가장 많은 무게의 쓰레기를 수거해 온 참가자에게는 특별한 선물을 제공할 예정이다.이번 캠페인은 양양 서피비치를 시작으로 경포 해수욕장, 주문진 해수욕장, 속초 해수욕장에서 순차적으로 진행된다.&nbsp;캠페인은 온라인으로도 열린다. 캠페인 기간 동안 여행지나 주거지에서 쓰레기를 줍고 SNS에 해시태그와 함께 인증샷을 올리면 추첨을 통해 과자를 증정한다.최열 환경재단 이사장은 "씨낵 캠페인은 단순히 쓰레기를 줍는 행위를 넘어 친구와 가족이 함께 재미를 느낄 수 있는 즐거운 액티비티로서의 플로깅을 지향한다"며 "이번 캠페인을 통해 보다 많은 사람들이 해양오염을 비롯한 기후 문제에 관심을 갖는 계기가 되길 바란다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[연료 떨어진 배민]①'글로벌 진출' 오히려 독됐나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150002</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 배달앱 주요 3사 결제 금액이 연중 최저치를 기록했습니다. 업계 1위 배달의민족도 예년보다 위축된 모습입니다. 달라진 상황 속 배달의민족 운영사 우아한형제들 성장 전략을 살펴봤습니다.&nbsp;

배달의민족 라이더 캐릭터. (사진=우아한형제들)

배달의민족 운영사 우아한형제들은 대규모 적자를 냈다. 연결 재무제표 기준 지난해 연간 매출은 2조원으로 1년 전(1조994억원)과 비교해 82.7% 증가했지만, 영업손실(적자)은 112억원에서 756억원으로 574.2% 증가했다.&nbsp;적자는 영업 외적인 측면이 크게 작용했다는 게 회사 측 설명이다. 김봉진 우아한형제들 의장은 지난해 개인 주식 1000억원 가량을 직원들에게 지급했다. 이는 회계 상 주식보상비용으로 반영돼 종업원급여로 처리됐다. 종업원급여는 영업비용 항목 중 하나다.&nbsp;
국내 배달만 했다면...
다만 지난해 대규모 적자 이유를 전부 '주식보상비용' 탓으로 돌리긴 힘들어 보인다. 지난해 우아한형제들 별도 재무제표 기준 영업이익은 99억원이다. 주식보상비용 반영에도 흑자다. 종속 기업 중에서 대규모 손실이 발생했다는 의미다.&nbsp;



지난해 기준 우아한형제들은 우아한청년들(라이더 관리), 푸드테크(소프트웨어·유통서비스업), 우아브라더스 아시아홀딩스(해외투자)와 베트남, 일본 법인 등을 종속회사로 두고 있다.우아한형제들은 연결감사보고서에서 이중 4곳의 주요 재무 정보를 제공한다. 이중 베트남 법인 실적이 유독 눈에 띈다. 베트남 법인은 지난해 829억원의 당기순손실을 기록했다. 총포괄손실은 959억원에 달한다. 베트남 법인은 우아한형제들 글로벌 진출 계획을 대표하는 상징적 법인이다. 우아한형제들 글로벌 진출 시작점이기 때문이다. 우아한형제들은 2019년 당시 베트남 2위 음식배달 앱 '비엣남엠엠(Vietnammm)'을 인수, 현지에 진출했다. 하지만 베트남 법인은 진출 이후 한 차례도 흑자를 내지 못했다. 오히려 적자 규모가 커지는 상황이다. 당기순손실은 2019년 286억원, 2020년 721억원, 2021년 829억원으로 늘었다. 부채 규모도 상당하다. 지난해 베트남 법인 총부채는 2328억원에 달한다. 총자본은 마이너스(-) 1819억원으로 완전자본잠식 상태다. 결손금이 늘면서 자본 마이너스 규모도 매년 커진 것으로 보인다.&nbsp;




우아한형제들 관계자는 "플랫폼 진출 초기에는 투자가 필요하고, 베트남 법인 역시 이 시기를 거친 것"이라며 "지속 투자가 이뤄졌고 현재는 베트남에서 그랩이라는 글로벌 강자를 위협할 만큼 성장했다"고 설명했다.
모회사 DH 협업 시너지, 기대해도 괜찮을까
우아한형제들은 2019년 이후 글로벌 진출 의지를 드러냈다. 베트남을 시작으로 일본, 말레이시아 등 아시아 지역을 중심으로 법인을 세우거나 지분 투자 형태로 영역을 확장했다.&nbsp;독일 회사 딜리버리히어로(DH)와 손잡은 것도 글로벌 진출 계획 중 하나다. 김 의장은 지난 2019년 딜리버리히어로의 우아한형제들 인수 계획 발표 직후 사내메일로 "어떻게 더 크게 성장할지 고민해야 할 시기"라며 "글로벌 기업과 손잡고 우리가 만든 서비스와 문화를 아시아 전역으로 함께 전파하자"고 밝혔다.&nbsp;하지만 DH와 협업을 시작한 뒤에도 이렇다 할 성과는 내지 못하고 있다. 우아한형제들은 2020년 '푸드네코' 이름으로 일본 시장에 진출했다. 푸드네코는 DH 푸드판다와 통합해 운영됐다. 하지만 DH는 지난해 12월 "경쟁 심화와 노동력 부족으로 푸드판다 일본 사업부를 매각하겠다"고 밝혔다. 결국 일본 시장 공략도 실패로 돌아간 셈이다.&nbsp;최근 DH 상황이 좋지 않다는 점도 우아한형제들 글로벌 진출 계획에 악영향을 미칠 전망이다. &lt;블룸버그&gt;는 지난 1일(현지시간) '배달 업체 성장 둔화가 시작됐다'는 내용의 기사를 보도했다. 그러면서 배달의민족 운영사 우아한형제들 모기업 DH를 예시로 들었다.&nbsp;

우아한형제들 모기업 딜리버리히어로 주가 추이. (자료=딜리버리히어로)

DH는 수익을 내지 못하고 있다. 지난해 에비타(법인세, 감가상각비 등 차감 전 이익)/GMV(총거래액)은 -2.2%다. 이에 주가는 지난해 말 대비 60% 이상 하락했고, STOX 600 지수에서 급락 폭이 가장 큰 10개 기업 중 하나로 꼽혔다.블룸버그는 "투자자들이 수익성 없는 기업에 관심을 끄고 있다"고 평가했다. DH는 올해 1분기 실적 발표에서 하반기 '에비타/GMV'가 '플러스(+)' 전환할 것으로 내다봤다. 다만 시장 평가는 부정적이다.블룸버그는 마커스 디벨 JP모건 애널리스트 의견을 인용해 "(DH 주가 및 배달 업체 관련) 하반기 개선될 것이라는 어떤 낙관론도 확신할 수 없다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["메타버스 킬러 콘텐츠? 곧 보게될 것"...더 샌드박스 코리아 이승희 대표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120018</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 11:13:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["메타버스 시장에 킬러 콘텐츠가 없다는 말이 반은 맞고 반은 틀리다고 봐요. 지금까진 '맛보기' 정도만 있었을 뿐이죠. 더 샌드박스도 한국에 아직 선보이지 못한 게 많습니다. 하지만 대형 파트너사들과 오랫동안 합작한 결과물들이 이제 곧 공개됩니다. 이를 통해 사용자들이 메타버스 시대의 진면모를 엿볼 수 있길 기대해요." 올해 6월 더 샌드박스 한국 법인의 첫 수장으로 임명된 이승희 대표는 요즘 눈코 뜰 새 없이 바쁘다. 사업총괄 시절과 업무는 비슷하지만 대표로서 주도적인 성과 창출에 대한 책임감, 이와 더불어 그간 준비한 사업들과 회사의 비전을 구체화하는 임무도 어깨를 무겁게 한다. 특히 더 샌드박스는 '로블록스'와 함께 글로벌 메타버스 시장에서 가장 주목받는 플랫폼 중 하나다. 여느 서비스보다 프로젝트에 실리는 업계와 유저들의 기대가 클 수밖에 없다. 그러나 인터뷰 중 그의 표정과 말투는 시종일관 밝고 자신에 차 있었다. 오히려 "리스크(위험)는 곧 기회"라 말하는 이 대표. 12일 서울 서초구 더 샌드박스 코리아 사무실에서 이 대표를 만나 더 샌드박스와 '이승희 호'의 미래, 또 그가 전망하는 메타버스 시장의 미래 등을 들어봤다. 

12일 서울 서초구 사무실에서 만난 이승희 더 샌드박스 코리아 대표. (사진=이건한 기자)


게임 업계 팔방미인, 메타버스에 빠진 이유
이 대표는 18년 경력의 게임·블록체인 업계 전문가다. 국내 게임 포털 ‘피망’ 운영사인 네오위즈 해외사업 매니저를 시작으로 엔씨소프트의 ‘블레이드 앤 소울’ 사업팀, 엔픽셀의 ‘그랑사가’ 마케팅팀을 거쳤다. ‘로스트아크’ 개발사 스마일게이트와 소셜 카지노 게임 개발사 더블유게임즈의 사업 개발 업무, 카카오게임즈의 자회사 ‘메타보라’로 편입된 ‘웨이투빗’의 블록체인 디지털 콘텐츠 플랫폼 보라(BORA) 대표 등을 역임했다. 그런 그가 메타버스에 빠져든 이유는 기존 게임 업계에서 느낀 한계가 메타버스에는 존재하지 않는다고 느꼈기 때문이다. 이 대표는 "기존의 게임은 우리가 직접 기획하고 제작한 뒤 사용자들에게 어떻게 알릴지 고민하는 수준이었다. 반면 우리가 그리는 메타버스는 사용자 창작 콘텐츠 중심이다. 그들이 더 좋은 콘텐츠를 만들도록 창작욕을 북돋아 주고, 더 좋은 보상과 제작 도구를 제공해주는 역할에 매력을 느꼈다"고 말했다. 또 기업 간 협업에서도 메타버스는 게임을 넘어 보다 구체적이고 장기적인 콘텐츠를 만들어 내기에 적합하단 설명이다. 이 대표는 "과거 모 게임과 치킨 브랜드 N사의 콜라보 사업을 담당했는데 그때는 게임 안에 N사의 IP(지식재산권)를 부분적으로 녹이고, N사 치킨을 주문하면 게임 쿠폰을 주는 식의 마케팅 중심 협업을 넘기 어려웠다"며 "더 샌드박스와 같은 메타버스에서는 아예 특정 브랜드를 갖고 게임을 만들 수 있다. 이 과정에서 브랜드가 하나의 독립된 콘텐츠가 되고, 더 많은 이야기를 소비자에게 들려줄 수 있다는 것이 큰 차이"라고 설명했다.

&lt;블로터&gt;와 인터뷰 중인 이승희 대표. (사진=더 샌드박스)


참여형 메타버스의 정석, 더 샌드박스
이 같은 일들은 어떻게 가능할까? 더 샌드박스의 모토는 '유저가 만들고, 소유하고, 플레이하는 가상현실의 세계'다. 이를 위해 플랫폼은 블록체인 기반 NFT(대체불가토큰) 요소를 중심으로 설계됐고 유저에게는 강력한 성능의 콘텐츠 제작 도구가 주어진다. NFT는 탈중앙화된 블록체인 인프라에서 발행되는 일종의 '디지털 증서'인데, 기본적으로 각 NFT는 동일한 값을 가질 수 없어 유일성이 보장된다. 또 탈중앙화 블록체인의 특성상 소유권은 기업이 아닌 각 사용자별로 귀속된다. 이 소유권은 암호화폐(가상자산)을 통한 거래도 가능해 일부 NFT 콘텐츠는 적잖은 경제적 가치를 갖기도 한다. 더 샌드박스는 가상세계를 구성하는 부동산을 각각의 NFT화된 '랜드(LAND)'로 구성해 사용자에게 분양하고, 사용자는 그 위에 다시 NFT로 만들어진 다양한 디지털 재화를 채워 자신만의 가상공간을 만들 수 있다. 더 샌드박스에서 즐길 수 있는 게임과 온갖 아이템도 다 사용자의 손을 거쳐 만들어진다. 더 샌드박스가 '메타버스 플랫폼' 회사임을 강조할 수 있는 이유다. 

더 샌드박스 내 가상 부동산 '랜드'. 이곳에는 다양한 개인 사업자와 기업이 소유권을 갖고 자신만의 디지털 공간을 구축한다. (자료=더 샌드박스)

아직 정식 서비스 전인 '알파' 단계지만 더 샌드박스에 대한 시장의 관심은 높다. 지난해 알파 시즌 1을 선보였고 현재 약 300만명의 글로벌 가입자를 확보했다 올해 3월 진행된 시즌2에서는 미국 힙합계의 전설 '스눕독'의 메타버스인 스눕버스(Snoopverse)를 미리 체험해 볼 수 있는 ‘스눕독의 짜릿함’, 홍콩의 유명 부두를 둘러보며 시간 여행을 하는 '홍콩 스타 페리 부두(Hong Kong’s Star Ferry Pier)' 등이 추가되며 호응을 얻었다.

자료=더 샌드박스 알파시즌2 소개 영상 갈무리.&nbsp;


메타버스는 아직 기회의 땅
다만 더 샌드박스의 기반이 되는 메타버스나 블록체인 암호화폐, NFT 시장은 최근 다소 암울한 시기를 지나고 있다. 코로나19 대유행이 안정세로 접어들며 비대면 메타버스에 대한 대중의 관심은 다소 사그라들었고 암호화폐 시장은 지난 5월 이른바 '루나 사태'의 발발로 대대적인 외풍을 맞았다. 시장에서 활발히 거래되던 고가의 NFT들의 가치도 예전만 하지 못하다. 업계는 장기적인 '생존 전략'을 갖추고 이를 사용자들에게 증명해야 할 시기다.이런 측면에서 더 샌드박스는 오히려 자신 있다는 입장이다. 메타버스에 대한 관심이 다소 시든 건 사실이지만 기업들은 여전히 메타버스를 중요한 차세대 마케팅 플랫폼으로 바라보고 있다는 설명이다. 또한 이는 웹 3.0의 대두와도 관련이 있다. 웹 3.0은 사용자의 데이터 소유권과 참여도가 극대화된 차세대 온라인 환경을 의미한다. 단방향적 읽기 콘텐츠가 중심이었던 초창기 인터넷이 웹 1.0이고 현시점은 SNS, 블로그, 유튜브 등을 중심으로 사용자 생산 콘텐츠가 새로운 중심으로 떠오른 웹 2.0의 말미다. 기업들은 이제 고객들에게 단방향적인 정보나 가치를 제공하는 것에서 나아가 사용자들과 직접 소통하고 상호작용하고 싶어한다. 이를 구현하기 위한 최적의 공간이 바로 메타버스다. 이 같은 수요를 반영하듯, 더 샌드박스 코리아는 최근 단기간에 여러 기업들과의 메타버스 사업협력 체결 소식을 발표했다. 이 대표 선임 이후만 따져도 △CJ ENM △롯데월드 △채널A △삼양애니 △하나은행 등 대형 업체들이 주를 이룬다. 이 대표는 "이들 기업과의 시너지 창출 방안은 크게 두 가지"라며 "첫째는 랜드를 기반으로 한 브랜드 전용 공간, 콘텐츠 제작과 같은 기존 형태가 될 것이고 두 번째는 이를 이용해 소비자들과 어떻게 더 긴밀한 소통이 가능할지 함께 연구하는 것"이라고 말했다.예를 들어 최근 파트너십을 체결한 하나은행은 더 샌드박스를 활용해 오프라인 중심의 은행 공간을 메타버스 가상세계로 확장하는 웹3.0 금융공간을 구상하고 있다. 이 대표는 "이전에도 여러 대기업과 제휴를 맺었지만 각 브랜드에 최적화된 콘텐츠를 구상, 개발하는 과정에서 아직 공개된 것이 적었을 뿐"이란 설명이다. 또 이제 구체적인 서비스들이 외부에 하나씩 공개되는 과정에서 더 샌드박스표 '킬러 콘텐츠'가 구체화되는 한편, 메타버스의 진짜 가치도 대중에 하나씩 전달되리란 기대를 드러냈다.

더 샌드박스 코리아는 지난 6일 롯데월드와 메타버스 사업 협력을 체결했다. (자료=더 샌드박스)


'콘텐츠' 가치가 부각된 메타버스, NFT 플랫폼 꿈꾼다
더 샌드박스의 장기적 목표는 메타버스나 NFT가 더 이상 '투기'의 대상이 아니라 '콘텐츠'로서의 가치를 되찾도록 하는 것이다. 이를 위해 암호화폐와 NFT '열풍'이 불었던 시기에도 토큰이나 투자를 유도하는 쪽으로는 큰 힘을 기울이지 않았다는 입장이다.이 대표는 "우리의 목표는 계속해서 사용자들이 콘텐츠를 더 쉽게 만들고 그들의 창의력을 자극하는 것"이라며 "이미 사용자들이 자신의 창작품을 판매함으로써 수익화할 수 있는 구조가 갖춰져 있는 만큼 콘텐츠의 가치를 높이는 쪽에 집중하면 무조건 살아남아 성공할 거란 확신이 있다"고 말했다.이런 측면에서 이 대표가 롤모델로 내세운 서비스는 메타버스 시장의 대표주자 '로블록스'와 콘텐츠 플랫폼의 대표주자 '유튜브'다. 두 플랫폼 모두 누구나 콘텐츠를 쉽게 만들어 타인과 소통하며, 경제적 가치까지 올릴 수 있는 공간이다. 이 대표는 특히 "유튜브는 이제 '동영상'하면 누구나 가장 쉽게 접근하고 콘텐츠까지 유통할 수 있는 서비스로 대중에 인지된다"며 "아직은 더 샌드박스에 대한 일반 대중의 인지도가 높지 않은데, 앞으로는 더 샌드박스가 이 시장의 유튜브처럼 인식될 수 있도록 마케팅도 강화할 계획"이라고 말했다. 이어 "이를 위해 지금 가장 중요한 과제는 한국 지사의 인재 충원이다. 개발자, 아티스트, 기획자, 그리고 더 샌드박스와 함께할 스튜디오들도 찾고 있으니 적극적으로 문을 두드려 달라"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/12/blt202207120031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 사기성 앱 84개 앱스토어에 방치…"무료체험 미끼 조심하라"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180001</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 03:45:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=Pixabay.

애플이 자사 모바일 앱장터인 '앱스토어'에 수십종의 사기성 앱을 방치하고 있다는 주장이 나왔다. 해당 앱들은 주로 '플리스웨어'(Fleeceware)로 분류되는데, 짧은 무료체험 기간 제공 후 과도한 월 사용료를 부과하는 방식이다. 그러나 해지 절차가 쉽지 않아 피해가 누적되기 쉽다. 17일(현지시간) 미국 IT매체인 &lt;폰아레나&gt;는 애플이 보안업체 어베스트(Avast)가 2021년 3월에 발견한 133개의 사기성 앱 가운데 84개가 여전히 앱스토어에 등록돼 있다고 보도했다. 이 문제를 공식적으로 제기한 곳은 VPN 리뷰 사이트 'VPNcheck'다. VPNcheck 추정에 따르면 이들 앱은 사용자들을 속여 연간 1억달러(약 1319억원)의 수익을 올리고 있다. 지난 6월 한 달에도 총 720만번 다운로드 되었고 860만달러(약 113억4700만원)의 수익이 발생한 것으로 확인된다. 앱스토어에 등록된 플리스웨어 대부분은 손전등이나 계산기 같은 기능성 앱, 혹은 운세, 사진·영상편집, 퀴즈 게임, 배경화면 앱 등이다. 특징으로는 실제 피해자들이 올리는 낮은 등급의 후기를 숨기기 위해 가짜 사용자들을 동원한 최고 점수의 후기가 넘쳐난다는 점이다. 플리스웨어는 보통 무료체험 기간이 있다며 사용자를 유혹한다. 그리고 앱 설치, 가입 등 과정에서 교묘하게 유료 결제에 대한 사용자 승인을 받으며 서비스 해지 절차가 어려워 앱 삭제 후에도 과금이 계속되는 경우가 있다. VPNcheck는 "애플이 이 앱을 추천했다고 주장하는 허위광고도 조심하라"고 당부했다. 이번 문제 제기는 플리스웨어에 대한 애플의 상대적으로 허술한 앱 등록 허가, 관리 체계의 허점을 드러낸다. 폐쇄적인 생태계를 지향하는 애플은 개방형인 구글 안드로이드와 달리 앱스토어에 앱 등록 전 사전 검수를 통해 승인된 앱만 등록할 수 있도록 하는 시스템을 갖추고 있다. 또 애플 아이폰·아이패드 사용자 등은 앱스토어에 등록된 앱만 다운받을 수 있다. 애플은 이 같은 앱마켓 생태계를 구축하고 앱 개발사들로부터 유료 결제에 대해 최대 30%의 수수료를 받는다.그렇다면 애플은 왜 다수의 플리스웨어를 앱스토어에 방치하는 걸까? 이에 대해 &lt;폰아레나&gt;는 "애플이 사기적인 앱으로부터 사용자를 보호하는 것보다 수수료 이익, 검색광고 사업 등 수익성에 더 신경을 쓰는 것으로 보인다"고 평가했다.VPNcheck에 따르면 현재 앱스토어에 등록된 플리스웨어 84개의 목록(영문)은 아래와 같다. 만약 이들 앱 중 하나를 다운로드한 상태이고 결제를 취소하기 쉽지 않다면 결제를 담당하는 은행에 해당 앱에 대한 결제를 중지해달라고 요청해야 한다.△ Frames - Picture Collage Maker △ Facelab - Face Editor &amp; Beauty △ TeasEar: ASMR Slime Antistress△ Nebula: Horoscope &amp; Astrology △ Astroline: The Daily Horoscope△ FLMX - Video Editor △ Stickerfy: Sticker Maker △ Pixomatic - Background eraser △ SpeedPro Slow speed video edit △ Music Zen - Relaxing Sounds △ Sticker Maker - BeSticky △ Photo To Sketch - Drawing book △ Mood Balance: Self Care Tracker△ Presets for Lightroom - Vidl △ Jigsaw Puzzle - Brain Games △ Lift: Story Maker △ Dazzle - Insta stories editor △ Baby Sticker- Track Milestones △ Life Palmistry - AI Palm &amp; Tag △ Photoly Remove Object &amp; Editor △ Facetory: Face Yoga &amp; Exercise △ VOCHI Video Effects Editor△ Lucky Life - Future Seer △ Dazz Cam- D3D Photo Effect △ Beat.ly Music Video Maker△ UltraFX - Effect Video Maker △ Girl Games: Unicorn Slime △ Impresso - Insta Story Editor △ PDF Scanner: Document Scan △ Dizzi - Photo &amp; Video Effects△ Hyper Cleaner: Clean Phone △ Highlight Story Cover Maker!△ Cartoons Me - Photo Art Editor△ Sweet Pics - Baby Photo Edito △ Slimy: Anxiety Relief Slime 3D △ Frame - Slideshow Video Maker △ Auto Sticker Maker Studio △ iCons - Icon Changer App + △ ToonApp Cartoon Photo Editor △ MagicFX - Magic Video Effects △ Horoscope 2019 and Palm Reader △ Handset - Second Phone Number △ SlidePic - Slideshow Maker △ Astro+ Horoscope &amp; Astrology △ FaceMe－Fun Personality Tests△ Widget PLUS+ - Photo &amp; Weather △ aipic - Magic Photo Editor△ Path - Horoscope &amp; Astrology △ Photo Collage - Collageable △ Hub - Story Templates Maker △ iWidget Pro : Custom widgets△ Video Puzzles - Magic Puzzle△ Menu Maker! △ edjing Mix - dj△ Guitar - Chords, Tabs &amp; Games △ Piano - Lessons &amp; Tiles Games △ WeDrum: Drums, Real Drum Games △ Metronome - Tap Tempo &amp; Rhythm △ Guitar Tuner - Ukulele &amp; Bass △ Guitar - real games &amp; lessons △ Drums: Play Beats &amp; Drum Games △ Beat maker pro - DJ Drum Pad △ Karaoke Songs - Voice Singing △ Piano Crush - Keyboard Games△ edjing Pro - music remix maker△ DJ it! - Music Mixer Pad △ Jambl: DJ Band &amp; Beat Maker △ Guitar Play - Games &amp; Songs△ Memoristo: Brain Test, IQ Game△ Loop Maker Pro - Music Maker △ Metronome Pro - Beat &amp; Tempo △ Equalizer+ HD music player △ Bass Booster Volume Power Amp △ Equalizer Fx: Bass Booster App △ ScanGuru: PDF Document Scanner △ Drink Water ∙ Daily Reminder△ Password Manager - Lock Apps △ Live Wallpaper Maker: 4K Theme △ RECOLLECT: Color by Number △ Avatar Maker Character Creator △ Translator Guru: Voice &amp; Text △ Ringtones HD ∙ Ringtone Maker △ Scanner App ∙ Scan &amp; Sign PDF △ Translate Camera - Speak On]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스폰지밥·닌자거북이, 투니버스로…'니켈로디언 타임' 온다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180002</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 04:48:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['네모바지 스폰지밥'이 투니버스 채널로 돌아온다. CJ ENM 투니버스는 미국 어린이 엔터테인먼트 채널 '니켈로디언'의 애니메이션을 확보해 키즈 콘텐츠를 강화할 계획이다.

(사진=CJ ENM 투니버스)

18일 CJ ENM 투니버스에 따르면, 다음달 1일부터 니켈로디언의 애니메이션들을 감상할 수 있는 '니켈로디언 타임'을 론칭한다.니켈로디언 타임은 매일 오전 8~9시와 오후 5~6시에 투니버스 채널에서 시청할 수 있다. △네모바지 스폰지밥 △퍼피 구조대 △티미의 못말리는 수호천사 △닌자거북이 등 다양한 애니메이션이 편성될 예정이다.&nbsp;태평양 바닷속 도시 '비키니 시티'에 사는 노란색 바다해면 동물 '스폰지밥'과 친구들의 좌충우돌 일상을 그린 네모바지 스폰지밥은 20여년을 넘게 세계적인 인기를 구가하고 있는 니켈로디언의 대표 애니메이션이다. 네모바지 스폰지밥은 다음달 1일부터 투니버스 채널에서 월~금 오후 5시와 토~일 오후 5시 30분에 만나볼 수 있다.&nbsp;퍼피구조대는 '어드벤처 베이'를 지키기 위해 뭉친 퍼피 구조대 대장 '라이더'와 '체이스', '마셜', '러블' 등 여섯 마리 강아지의 모험담을 담은 애니메이션이다. 투니버스는 매일 아침 8시에 퍼피구조대를 편성할 계획이다.이외에도 티미의 못말리는 수호천사와 닌자거북이는 각각 토요일 오후 5시와 일요일 오후 5시에 투니버스에서 방영될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[플래티어, 롯데하이마트 온라인 쇼핑몰 리뉴얼 사업 수주]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180005</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 04:48:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[플래티어가 롯데정보통신과 함께 롯데하이마트의 온라인 쇼핑몰 리뉴얼 사업을 진행한다.18일 플래티어는 '단일판매·공급계약' 공시를 통해 롯데하이마트 온라인몰 프론트 재개발 사업을 진행한다고 밝혔다. 이번 사업은 92억원 규모로, 플래티어 최근 매출액의 22.01% 수준이다.

(사진=플래티어)

플래티어와 롯데정보통신은 롯데하이마트의 이커머스 경쟁력을 강화하기 위해 유연하고 민첩한 운영이 가능한 프론트 오피스 시스템을 구축할 예정이다. 이를 통해 차별화된 고객 경험 및 브랜드 가치를 제공할 수 있도록 이커머스 플랫폼 기반 마련에 집중한다.특히 이번에 리뉴얼하게 될 API 기반 헤드리스 커머스(Headless Commerce) 환경은 프론트엔드와 백엔드를 분리한 시스템이다. PC·모바일·챗봇 등의 다양한 프론트엔드 서비스 개발 시 백오피스 영향을 최소화하고 여러 리스크를 분산 대응할 수 있어 효과적인 운영이 가능하다.이상훈 플래티어 대표는 "플래티어는 롯데온, 롯데백화점, 롯데홈쇼핑 등 다수의 롯데 계열사 이커머스 플랫폼을 개발 및 운영하고 있다"며 "그동안의 경험을 살려 롯데하이마트의 차세대 이커머스 플랫폼도 고객에게 새로운 경험을 제공하는 플랫폼이 되도록 최선을 다할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CJ 지원 받은 CGV…높은 이자부담은 여전]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150012</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:25:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(출처=CGV 홈페이지 갈무리.)

심각한 재무구조 악화를 겪고 있는&nbsp;CJ CGV가 모회사 ㈜CJ로부터 자금지원을 받았지만 여전히 이자 부담이 높아 정상화까지는 오랜 시간이 걸릴 것으로 보인다. 아직 적자가 지속되는 데다 CJ CGV가 연간 부담하는 이자비용은 1500억원 수준에 달하기 때문이다. 지난 8일 CJ그룹 지주사 CJ㈜는 CJ CGV 1500억원을 유상증자한다고 밝혔다. 이번 유상증자는 제3자 배정으로 CJ㈜만 참여하는 형식이다. 다만 이미 CJ CGV에 여러 차례 지원을 했던 CJ㈜가 추가로 1500억원을 지원하는 형태는 아니다. 지난 2020년 신종자본대출로 CJ CGV에 빌려줬던 2000억원 중 1500억원을 조기 돌려받고, 이 돈을 고스란히 유상증자 형태로 지원하는 것이다.

CJ CGV가 모회사 CJ(주)에게 신종자본차입을 발행한 내역.(출처=CJ CGV 분기보고서.)

이번 재무작업의 핵심 이자비용 절감이다. 신종자본대출은 영구채나 신종자본증권과 같아 부채가 아닌 자본으로 인식된다. 신종자본대출을 실시하는 기업 입장에서는 빌리는 돈을 자본으로 인식해 오히려 재무구조를 우량하게 만드는 장점이 있다.2022년 분기보고서를 보면 관련 내용이 자세히 나와 있다. ‘신종자본차입’ 항목에 CJ㈜로부터 받은 차입금을 부채로 분류할 경우 ‘2022년 1분기 연결 기준 자본총계가 1804억원에서 196억원 감소하는 효과가 발생한다’고 했다. 단점은 높은 이자율이다. 2020년 CJ㈜를 상대로 발행한 신종자본대출의 차입금리는 4.55%다. 그러나 발행 후 2년 경과시점부터 스텝업 조항에 따라 2.00% 가산되고, 이후 매 1년마다 0.5%씩 늘어난다. 차입을 빨리 갚지 않으면 이자가 눈덩이처럼 불어나는 구조다. CJ CGV가 차입한 2000억원에 대한 기본 금리 4.55%에 대한 이자만 하더라도 연간 91억원에 달한다. CJ CGV가 이중 1500억원을 조기상환하고 대신 유상증자를 실시한 효과를 단순 계산한다면 68억원의 이자비용을 절감이 추산된다.

(출처=금융감독원 전자공시시스템.)

68억원의 이자비용은 절대적으로도 상당한 규모지만 재무구조가 나쁜 CJ CGV에게는 지속가능여부를 결정할 정도로 중요한 의미를 갖는다. CJ CGV가 실적을 회복하더라도 연간 1500억원에 가까운 이자비용을 해결하지 못한다면 순손익을 흑자로 돌려놓는 데는 상당한 시간이 걸릴 것으로 보인다. CJ CGV의 최근 5년 간 이자비용 추이를 보면 연결 기준 지난 3년 연속으로 1500억원이 넘는 순금융비용을 기록했다. 2017년과 2018년 순금융비용은 각각 386억원, 472억원으로 500억원 미만이었지만 리스회계기준 변경과 각종 악재가 겹쳐 금융비용이 급증했다. CJ CGV가 2010년대 들어 가장 좋은 실적을 냈던 해는 2019년으로 영업이익 1200억원을 기록했다. 지난 3년간 이자비용이 1500억원을 웃돌았던 점을 감안하면 최대 실적을 내더라도 이자비용을 감당하기 벅찬 수준이다. 관건은 팬데믹 종료 후 다시 활기를 찾는 영화관 산업의 회복 속도다. 실제로 CJ CGV는 올 들어 실적을 빠른 속도로 개선하고 있다. 다만 사회적 거리 두기가 시행되며 온라인 동영상서비스(OTT) 등에 시장을 뺏긴 것은 주목해야 할 요소로 평가 받는다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150035.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차그룹, 英 에어쇼서 UAM 콘셉트모델 최초 공개...2028년 상용화 목표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180017</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 15:19:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[슈퍼널이 공개한 UAM 인테리어 콘셉트 모델.(사진=현대차)

현대자동차그룹이 국제 에어쇼에서 도심 항공 모빌리티(UAM, Urban Air Mobility) 시장 진출을 위한 콘셉트 모델을 최초로 공개했다. 2028년 상용화를 목표로 개발 중인 전기 수직 이착륙 항공기 기체(eVTOL)의 콘셉트 모델로 현대차그룹의 CCO(최고 크리에이티브 책임자)인 루크 동커볼케 부사장 등 핵심 디자이너들이 개발했다.&nbsp; &nbsp;현대차그룹은 18일 독립 법인인 슈퍼널(Supernal)이 영국에서 열리는 판버러 국제 에어쇼(Farnborough International Airshow)에 참가해 기술력과 비전을 공개했다고 밝혔다. 슈퍼널은 UAM을 개발하는 현대차그룹의 계열회사이다. 현대차가 44.44%의 지분을 보유하고 있고, 현대모비스와 기아가 각각 33%, 22.22%의 지분을 갖고 있다. 슈퍼널의 자산총액은 664억원 규모이다.슈퍼널은 이번 국제 에어쇼에 최초로 참가했다. 판버러 에어쇼는 파리 에어쇼에 이어 세계에서 두번째 규모를 자랑하는 에어쇼이다. 항공업계의 신제품은 물론 미래 항공산업의 첨단 기술과 사업 비전 등이 총 망라된 것이 특징이다. 현대차그룹은 2020년 판버러 에어쇼 참가를 추진했지만, 코로나19로 에어쇼 개최가 취소돼 무산됐다.올해 판버러 에어쇼에 참가하면서 현대차그룹이 야심차게 개발한 UAM의 콘셉트 모델을 공개할 수 있게 됐다. 슈퍼널은 에어쇼에서 전시 부스를 마련해 2028년 상용화를 목표로 개발중인 eVTOL(electric Vertical Take-off and Landing, 전기 수직 이착륙 항공기) 기체의 내장 콘셉트 모델을 최초로 공개했다.

슈퍼널이 공개한 UAM 인테리어 콘셉트 모델.(사진=현대차)

이번에 공개된 내장 콘셉트 모델은 슈퍼널과 현대차그룹의 CCO(최고 크리에이티브 책임자)인 루크 동커볼케 부사장을 비롯한 그룹 디자이너들이 함께 개발했다. 기존 항공기 디자인의 문법을 따르는 대신 자동차 내장 디자인 요소를 차용해, 직관적이고 단순하면서도 세련된 디자인을 완성한 것이 특징이다.특히 나비의 생체 구조에서 영감을 받은 5인승 시트 디자인을 적용해 마치 승객이 누에고치 안에 들어온 것처럼 안락한 느낌을 제공하도록 했다. 동시에 안전성과 경량화 측면에서 완성도 있는 디자인을 구현했다.또한 격벽을 최소화하는 등 제네시스의 럭셔리 디자인 콘셉트를 적용해 넉넉한 실내 공간을 구현했다. 재활용 가능한 첨단 탄소 섬유, 내구성이 뛰어난 식물 추출 섬유, 재활용 플라스틱 섬유와 나무 소재 등 친환경 소재를 대폭 적용했다.슈퍼널은 전시된 콘셉트 모델 주위에 AR 패널과 디지털 스크린을 설치해 콘셉트 모델에 탑승한 관람객이 실제 UAM을 타고 비행하는 것처럼 느낄 수 있도록 했다. 버티포트(vertiport) 등 AAM 인프라에 대한 콘텐츠도 전시했다.슈퍼널은 현대차그룹의 첨단 모빌리티 기술과 연료전지 개발 노하우, 대량 제조 기술 등을 종합적으로 활용해 현실적이면서도 안전한 고품질의 기체를 시장에 내놓을 계획이다.신재원 현대차·기아 AAM본부장 겸 슈퍼널 CEO는 “첨단 항공 모빌리티가 대중성을 갖추기 위해서는 승객 경험부터 규제와 인프라까지 모든 조건들이 처음부터 함께 발전해야 한다”며 “슈퍼널은 현대차그룹 등 자동차 회사뿐 아니라 부품, 건설, 로봇 및 모빌리티 솔루션 등 50개 이상의 계열사 및 외부 파트너와 협력하고 있으며, 이를 통해 생태계 조성에 앞장설 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]리셀 플랫폼 1위 크림, 존재감 만큼 쌓인 차입금]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180023</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 15:19:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 플랫폼기업 이슈를 분석합니다.
'투자'는 기업 운영에 있어 가장 중요한 생존수단입니다. 특히 초기 자금이 부족한 스타트업에게 투자는 그야말로 '가뭄의 단비'인데요. 외부에서 꾸준히 투자를 유치하고 이를 더 큰 수익으로 확대할 수 있다면 더할 나위 없겠지만, 이는 생각보다 어려운 일입니다.&nbsp;그런데 자금력이 풍부한 모기업이 있다면, 상황은 많이 달라집니다. 모기업으로부터 자금을 차입해 이를 필요한 곳에 투자하고, 다양한 시너지 효과를 도모할 수 있죠. 투자에 대한 결과는 단기간 내 평가할 수 있는 것이 아니기에 리스크에 대한 부담도 있지만, 모기업이 이를 뒷받침해준다면 말 그대로 'OO이 하고 싶은 것 다 해' 식의 자유로운 투자가 가능합니다.하지만 외부 투자금 가운데 차입금의 의존도가 높아질 경우, 재무구조의 안정성 또한 취약해질 수 밖에 없습니다. 모기업이 이자를 받지 않고 빌려주는 것이 아닌 이상, 차입금이 쌓여갈 수록 해당 금액에 따른 이자가 붙고 상환해야 할 금융비용이 늘어 수익성에 영향을 미치기 때문이죠. 투자를 통한 수익성이 담보될 경우, 차입금 의존도가 높아도 이를 만회할 기회가 생기지만 시장의 흐름과 변수는 누구도 예측할 수 없기에 적절한 자금차입이 무엇보다 중요합니다.&nbsp;
크림, 스노우 차입금만 900억 육박
국내 리셀 플랫폼 '크림'(KREAM)도 모회사에 대한 차입금 의존도가 강한 곳으로 분류되는데요. 이 날만 해도 크림은 모회사인 스노우로부터 100억원의 자금을 차입한다고 공시했습니다. 오는 20일부터 내년 1월 19일까지 차입한다고 밝혔으니 약 6개월 간 사용하는 단기차입금으로 볼 수 있겠군요. 이렇게 크림이 스노우로부터 차입한 금액은 총 870억원에 달합니다.&nbsp;그렇다면 크림은 해당 차입금을 어떻게 활용할까요. 올해만을 기준으로 한 크림의 투자 현황을 보면 어렴풋이 답을 찾을 수 있습니다.크림의 자금 활용은 '투자'에 초점이 맞춰져 있습니다. 지난해 1월 스노우의 사업부에서 분사한 크림은 1년 반만에 국내 리셀시장에서 점유율 1위에 오르는 등 빠르게 시장점유율을 높이고 있는데요. 사업 규모가 커지면서 경쟁력을 갖추기 위한 포트폴리오 확대가 뒤따르고, 국내외 유망기업에 투자하는 빈도도 늘었습니다.&nbsp;

(사진=크림 홈페이지 갈무리, 편집=채성오 기자)

실제로 크림은 올 초 유망기업의 지분 취득으로 자금 활용의 포문을 열었습니다. 지난 1월 크림은 싱가포르 가전 리퍼제품 중개플랫폼 '리베로'를 운영하는 '키스타 테크놀로지'(Quista Technology Pte. Ltd.)의 지분 2.71%(38만4063주)를 35억7540만원에 취득했습니다.크림은 이어 같은 달 말에 씨에스로직스 주식회사로부터 서울시 영등포구에 소재한 연면적 3782m² 규모의 사무실을 임차하는 비용으로 76억8808만원 가량을 지급하는 계약을 체결했습니다. 약 한 달뒤인 2월 중순 쯤에도 같은 계약자로부터 연면적 945m² 규모의 사무실을 임차하는 조건으로 약 13억2813만원을 지급하는 계약을 체결했습니다. 사무실 임차에만 90억원에 육박하는 자금을 투입한 셈인데요. 이미 크림은 지난해부터 모회사인 스노우에게 270억원 가량의 자금을 차입한 상태였던 터라 부담없이 계약을 진행할 수 있었던 것으로 보입니다.&nbsp;올 1분기 이후에도 크림의 거침없는 투자 행보를 확인할 수 있었는데요. 지난 3월 말 '팹 주식회사'의 전환우선주 2만3333주를 약 70억원에 취득해 지분 70%를 확보한 데 이어 '크레이빙콜렉터 주식회사' 지분 40.74%를 약 55억원에 사들이기도 했습니다.&nbsp;

(사진=크림)

팹과 크레이빙콜렉터의 지분을 연달아 사들인 크림은 또 한 번 스노우로부터 거액의 자금을 차입하는데요. 같은 달 스노우로부터 연 3.51%의 이자율로 300억원을 차입한 크림은 4월 들어 이커머스 마케팅을 주력으로 하는 신생기업 '컬쳐앤커머스'의 지분 14.91%를 약 20억원에 취득하는 한편 명품거래 플랫폼 '시크먼트'의 주식 300주를 30억원에 사들였습니다. 팹 주식회사가 운영하는 플랫폼이 시크먼트인 것을 감안하면 사실상 크림이 해당 서비스를 인수했다고 봐도 무방한데요. 크림이 플랫폼 기반의 서비스를 운영하는 만큼 비슷한 업종의 이커머스 기업들을 순차적으로 흡수하는 형태로 보입니다. 소규모 플랫폼을 인수하기 위해서는 지분 투자금이 필요하고, 규모 확대로 인한 운영자금도 늘어날 수 밖에 없습니다.&nbsp;몸집을 불린 크림은 4월 들어서도 자금 차입을 계속합니다. 예상하셨다시피 차입처는 스노우죠. 200억원의 자금을 차입한 크림은 다음 달인 5월 들어 중고차를 검수 및 판매하는 플랫폼 기업 '체카'의 지분 3%를 약 15억원에 사들였습니다. 중고차 관련 플랫폼과 크림이 어떤 연관성을 가질까 하는 의문이 드실텐데요. 리셀 플랫폼을 운영하는 크림에게 있어 명품을 비롯한 취급상품의 가품 검수는 주요 경쟁력 중 하나입니다. 크림은 자체 검수센터까지 운영하는 시스템에 더해 체카의 검수 인프라를 활용한 경쟁력 강화를 도모하기 위해 투자를 단행한 것으로 보입니다.&nbsp;경쟁력 강화에 몰두한 크림은 이 달에도 차입과 투자를 반복했습니다. 스노우로부터 100억원을 추가 차입한 크림은 같은 날 말레이시아에서 리셋 플랫폼 '스니커라'를 운영하는 '쉐이크핸즈'(Shake Hands Sdn Bhd)의 주식 5462주를 약 22억3203만원에 취득한다고 공시했습니다. 스니커라의 경우 말레이시아의 1위 리셀 플랫폼으로 알려진 만큼, 동남아시아 시장을 염두에 둔 것으로 보이네요.&nbsp;
적자 체질개선 급선무
이를 통해 크림이 스노우로부터 차입한 자금은 870억원이 됐습니다. 3분기에 접어든 현재, 올해만 7개 업체에 투자한 크림은 모회사로부터 꾸준히 자금을 빌려 지분 투자를 이어가는 모습인데요. 핵심은 크림이 지난해 기준 '자본잠식'에 빠질 만큼 당장 가용할 유동성이 부족하다는 것입니다.지난해 기준 크림의 자본총계는 -648억원 수준입니다. 총 부채 1938억원 가운데 270억원이 차입금으로 잡혀있는데요. 지난해 스노우로부터 차입한 금액 270억원을 제외하면 올해만 추가로 600억원을 빌린 셈입니다.&nbsp;물론 크림의 시장 점유율, 사업확장 속도, 모기업을 통한 자금동원 능력을 더하면 성장 잠재력이 충분하다는 평가를 받습니다. 스노우가 네이버의 자회사임을 감안하면 이런 형태의 자금지원이 무리없이 이어질 것이란 관측도 나오죠.&nbsp;다만, 차입금을 활용한 지분 투자가 언제쯤 수익성으로 이어질 지에 대해서는 장담하기 어려워보입니다. 외부 투자를 유치하고 모기업으로부터 차입금을 수혈받아 투자를 진행하는 방식이 언제까지 통할 지 가늠하기 어렵다는 것이죠.&nbsp;지난해 크림의 매출은 32억8500만원인 반면 영업손실만 595억원에 달합니다. 영업비용 중 기타비용 등(약 297억원)에서 이자비용만 12억원이 넘는 상황입니다. 올해 차입금이 두 배 이상 늘었으니 이자비용도 그에 비례하는 규모로 늘겠죠.&nbsp;

지난해 크림 손익 현황. (표=블로터)

물론 크림도, 스노우도, 네이버도 이런 수익구조에 대해 손을 놓고 있는 것은 아닙니다. 크림은 이달 초 판매자에게 수수료를 부과하는 방식을 도입한다고 밝혔는데요. 통상 해외 리셀 플랫폼이 판매수수료만 8~10%를 매기는 것을 감안하면 무료로 운영하던 크림의 정책 변화도 수긍이 가는 대목입니다. 다만 이용자 입장에서는 무료로 판매할 수 있던 플랫폼에서 1%의 수수료를 받는다고 하니 심리적 거리감이 생길 가능성도 배제할 순 없습니다.&nbsp;크림은 아이러니하게도 이용자가 확대될 수록 적자가 커지는 구조가 됐습니다. 최근 발생했던 가품 논란에서 판정승을 거둔 크림은 이후에도 검수 프로세스를 고도화 하는데 집중하고 있는데요. 지난해 영업손실 595억원 가운데 433억원을 차지하는 '지급수수료 항목'이 이를 뒷받침합니다. 최근 크림 측은 해당 지급수수료의 대부분을 검수 시스템에 사용했다고 밝혔는데요. 지난 1월 120만명이었던 크림의 월간 활성사용자 수(MAU)는 최근 300만명까지 증가하며 꾸준한 상승세를 기록하고 있습니다. '검수 밖에 모르는 바보'라고 자평한 크림이 관련 시스템을 내재화하면, 적자를 탈피할 수 있을까요? 흑자로 돌아서기까지 스노우는 얼마나 많은 자금을 수혈할까요? 크림의 자금줄 역할을 하고 있는 스노우도 지난해 573억원의 영업손실을 기록했고, 이는 고스란히 지배구조 최상단에 위치한 네이버에게로 돌아갈 수 밖에 없습니다. 리셀 플랫폼 업계 1위가 된 크림은 언제쯤 스노우와 네이버의 든든한 버팀목이 될까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[㈜두산, 지난해 ESG 부문서 2500억 사회적 가치 창출...세부 내역은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180004</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 15:19:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산 ESG 보고서.(사진=㈜두산)

㈜두산이 지난해 ESG(환경·사회·지배구조) 부문에서 약 2500억원의 사회적 가치를 창출했다고 18일 밝혔다. 안전 사고 예방과 온실가스 배출 저감, 지역사회 투자 등 다양한 영역에서 사회적 가치를 창출했다.㈜두산은 ESG 경영의 주요 활동과 성과를 담은 'ESG 보고서'를 발간했다. ㈜두산은 2014년부터 매년 CSR 보고서를 발행했는데, 지난해부터 ESG의 중요성이 커짐에 따라 ESG 보고서를 발간하고 있다. 지속 가능 경영의 성과를 이해관계자에게 공유하고 있다.㈜두산은 이해관계자에 대한 기여 영역을 '인재·지구환경·파트너(People·Planet·Partner)'의 영문 이니셜을 인용해 3P로 규정했다. 3P는 ㈜두산이 영위하는 제조산업의 특성을 고려한 것으로 ESG 경영을 실천하는데 있어 지향점이다. 이해관계자의 이익을 우선순위에 두고 ESG 경영을 실천하겠다는 의미다.&nbsp; &nbsp; &nbsp;㈜두산은 지난해 3P 영역에서 2581억원을 창출했다. 'People(인재)' 부문에서는 고용증대와 임직원 복지 향상, 안전사고 예방 등에 사회적 가치를 창출했고, 'Planet(지구환경)' 부문에서는 온실가스 및 대기 환경오염 물질, 폐기물 등의 배출을 줄이는데 기여했다. 'Partner(파트너)' 영역에서는 주주배당과 협력사 지원, 지역사회 투자 등을 진행해 이해관계자에 기여했다고 설명했다. 또 계열사인 두산로보틱스는 협동로봇을 통해 284억원의 사회적 가치를 창출했다.

두산 ESG 보고서.(사진=㈜두산)

세부적으로 보면 인재 영역에서 중대재해 대응체계를 구축하고, 안전보건 경영시스템을 도입한 게 눈에 띈다. 임직원의 건강 증진 프로그램을 운영하고, 보건관리 체계를 강화했다. 조직 문화를 개선하고, 임직원 교육을 확대했다. 이를 통해 인재 영역에서 1051억원의 사회적 가치를 창출했다고 ㈜두산은 설명했다.&nbsp;환경 영역에서는 폐열회수 설비에 투자했고, 3R(Recycle·Reuse·Reduse)을 확대했다. 폐기물 발생원 책임 관리제를 도입했고, 대기 및 수질 오염 물질 관리를 강화했다. 생산설비 유휴 전력을 절감해 47억원을 절감했다.&nbsp;이해관계자인 파트너 영역에서는 법인세 납부를 통해 국세에 기여했으며, 투자자 가치를 제고했다. 협력사에는 동반성장 펀드와 긴급 자금 지원을 통해 유동성을 지원했다. 스마트공장 및 컨설팅을 지원했고, 해외 동반 진출을 지원했다. 사회공헌 활동을 통해 1577억원의 사회적 가치를 창출했다.&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;이번 ESG 보고서에는 △기후변화 관련 재무정보공개 협의체인 TCFD(Taskforce on Climate-related Financial Disclosure) 권고안 △기업이 환경에 영향을 미치는 요인과 환경이 기업에 영향 미치는 요인을 모두 고려한 이중중대성(Double Materiality) 평가 △가치사슬 전반에서 발생하는 탄소배출량(Scope 3) 최초 산정 및 공개 등 새로운 지표 및 개념을 반영했다.문홍성 ㈜두산 사장은 "지속가능한 사업의 성장과 더불어 사회적책임을 이행하기 위해 ESG 관련 지표를 글로벌 스탠더드 수준으로 개선해 왔다"며 "앞으로도 ESG 중장기 목표 설정, 체계적인 성과지표 관리 등을 통해 사회적책임을 다하고 관련내용을 이해관계자들에게 적극적으로 공유할 계획"이라고 말했다.

문홍성 ㈜두산 대표이사 사장.(사진=㈜두산)

1964년생인 문 사장은 이명박 정부 시절 대통령실 국정기획수석비서관실 국정과제 비선관과 선임 행정관을 맡았다. 행정고시 31회에 재경직으로 합격해 기획재정부 국장 등을 지냈다. 문 사장은 2010년 3월12일 ㈜두산의 전무로 발탁됐으며, ㈜두산 지주부문 전략지원실장과 두산경영연구원 대표이사를 역임했다. 문 사장은 지난해부터 ㈜두산의 사업부문 총괄(CBO)과 ESG위원회 위원장을 맡고 있다. 박정원 두산그룹 회장과 김민철 ㈜두산 사장(CFO)과 함께 각자 대표를 맡고 있는 그룹 실세이다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;
한편, ㈜두산은 ESG경영 핵심과제 선정하고 이행 진척도를 점검하는 협의기구인 ESG위원회를 운영하고 있다. ESG 관리 영역을 환경, 사회, 지배구조 세 개 분과로 나누고, 그 아래에 영역별로 10개 분과를 뒀다. ESG위원회는 각 사업부와 소통하며 핵심성과지표(KPI)를 설정하고, 실적을 관리하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>