<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 11 Mar 2022 17:26:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[닌텐도 테마파크, 2023년 미국서 개장…‘슈퍼마리오’ 곳곳에]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110006</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 10:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=유니버설 스튜디오 할리우드)

닌텐도 테마파크가 미국 캘리포니아에 위치한 유니버설 스튜디오 할리우드에 입주한다.
10일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 유니버설 스튜디오 할리우드는 미국 최초의 ‘슈퍼 닌텐도 월드’가 2023년에 개장한다고 공식 발표했다. 콘셉트는 ‘인터랙티브 테마 파크’로 잡았다. 슈퍼마리오 게임의 캐릭터와 배경을 테마로 한 놀이 기구·건물·조형물이 조성된다. 테마 상품 판매점과 다양한 음식점도 들어설 예정이다. 다만 구체적으로 어떤 놀이 기구를 갖추게 될지는 아직 밝혀지지 않았다.&nbsp;닌텐도와 유니버설 파크앤리조트는 지난 2015년 닌텐도 테마파크 조성을 위한 계약을 체결했다. 오사카 유니버설 스튜디오 내 슈퍼 닌텐도 월드는 2017년에 착공에 들어갔다. 해당 시설은 2020년 도쿄 하계 올림픽에 맞춰 개장한다는 계획이었지만 코로나19 팬데믹으로 인해 두 차례 연기되며 지난해 3월 개장했다.슈퍼 닌텐도 월드 오사카에는 증강현실(AR) 기술을 이용해 방문객들은 실물 크기의 마리오 카트와 닌텐도 공룡 캐릭터 요시를 직접 탈 수 있는 기구들이 마련돼 있다. 또 전체 구역의 약 70%를 차지할 동키콩 구역 공사가 진행 중이며 2024년에 개장될 계획이다.&nbsp;닌텐도는 이밖에도 올랜도와 싱가포르 유니버셜 스튜디오에도 슈퍼 닌텐도 월드를 개장할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두산중공업의 새 이름 '두산에너빌리티'...지속가능한 에너지서 고안]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203100036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203100036</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 23:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산중공업 창원 공장


두산중공업이 사명을 변경한다. 두산중공업은 8일 이사회를 열고 사명을 ‘두산에너빌리티’로 변경하는 안건을 의결했다. 29일 정기주주총회에서 사명을 최종 확정할 계획이다두산중공업은 새로운 사명인 두산에너빌리티(Doosan Enerbility)를 ‘에너빌리티(Enerbility)’에서 고안했다. 에너빌리티는 '에너지(Energy)'와 '지속가능성(Sustainability)'을 결합한 조합어이다. 이 결합을 가능하게 한다는 ‘Enable’의 의미도 포함하고 있다. 회사가 영위하는 사업의 본질적인 핵심 가치를 표현하면서, 두산에너빌리티가 만드는 에너지 기술로 인류의 삶은 더 윤택해진다는 의미다. 동시에 지구는 더욱 청정해 지도록 하여 지속가능성을 확보하겠다는 의지를 담았다.전문가 그룹의 제안과 내부 검토를 통해 △다양한 비즈니스를 포괄할 수 있는 ‘확장 가능성’ △언어적 표현에 대한 ‘글로벌 적합성’ △다른 기업명과 비교한 ‘차별성’ 등을 감안해 ‘두산에너빌리티’를 새로운 사명으로 선정했다.이번 사명변경은 2001년 한국중공업에서 두산중공업으로 바뀐지 21년 만이다.&nbsp;


두산중공업 새 CI

두산중공업은 현재 가스터빈, 수소, 해상풍력, SMR(소형모듈원전)을 성장사업으로 적극 육성하고 있다. 3D 프린팅, 디지털, 폐자원 에너지화 등 신사업도 적극 발굴하며 사업을 확대하고 있다.&nbsp;두산중공업 관계자는 "현재 사명은 회사의 현재 모습과 앞으로 나아갈 방향성을 담아내기에 충분하지 않은 면이 있었다"면서 "변화하는 비즈니스 환경에 부합하고 회사의 미래 지향점을 제시하는 사명으로 변경키로 했다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/10/blt202203100015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['GOS OFF' 허용한 삼성..."사용자 책임인가?" 논란 예상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110035</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110035</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 15:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GOS 논란 중심에 선 '삼성 갤럭시S22 울트라'. (사진=삼성전자)

삼성전자가 일명 'GOS 게이트'에 대응하는 휴대폰 업데이트를 배포했으나 논란은 사그라들지 않고 있다. 해당 업데이트로 GOS(게임 옵티마이징 서비스) 우회 앱 설치가 허용됐으나 사용에 대한 책임 소재가 불분명하고, 성능 개선의 대가로 발열은 심해졌기 때문이다. GOS 게이트는 삼성전자가 갤럭시S22 울트라 제품 발열에 대비, 게임 실행 중 기기 성능을 100% 발휘할 수 없도록 성능 제한을 거는 GOS 기능을 사용자들이 해제·우회할 수 없도록 강제하면서 이달 초부터 불거진 논란이다. 또 유명 벤치마크 플랫폼 '긱벤치'에서는 GOS를 활용한 점수 조작 의혹까지 받으며 긱벤치가 갤럭시S 시리즈 제품 다수를 긱벤치에서 퇴출한 상황이다.이에 삼성전자는 10일 오후 갤럭시S22 울트라 사용자를 대상으로 소프트웨어 업데이트를 배포했다. 주요 내용은 △게임 실행 시 CPU(중앙처리장치)/GPU(그래픽처리장치) 초기 성능 제한 해제 △게임 부스터 내 '게임 퍼포먼스 관리 모드' 제공 △GOS 우회 앱 차단 해제다. 한마디로 GOS는 발열이 심해졌을 때만 동작하도록 하고, 앱 내 설정으로 GOS 제한을 일부 완화하거나 외부 앱으로 해제할 수 있도록 했다는 의미다. 이번 논란이 삼성전자가 GOS 우회 앱 설치 경로를 막은 것, 성능 제한 폭이 큰 GOS 사용을 강제하면서 불거진 점을 고려한 업데이트다.

삼성전자가 10일 배포한 GOS 대응 업데이트. (자료=삼성멤버스 커뮤니티)

하지만 사용자들의 불만은 쉽게 가라앉지 않는 모습이다. 업데이트 직후 삼성멤버스 커뮤니티에는 "성능 수치는 개선됐지만 폰이 너무 뜨겁다", "지문이 사라질 듯" 등 발열 관련 불만이 다수 제기되고 있다. "고객 안전과 타협한 갤럭시는 안 사겠다"는 식의 강경한 반응도 보인다.&nbsp;특히 이번 업데이트의 핵심 내용 중 하나인 'GOS 우회 앱 차단 해제'는 추가 논란이 예상된다. 삼성전자는 앞서 갤럭시 제품군에 'One UI 4'를 업데이트하며 제3자가 제작한 GOS 우회 앱 설치를 원천 차단했다. 그동안 GOS의 과도한 성능 제한에 불만을 느낀 이용자들 가운데 일부는 별도의 유료 앱으로 GOS의 간섭을 피하곤 했으나 이를 막은 것이다. 이와 관련해 당초 삼성전자는 "GOS가 '사용자 안전'을 위해 반드시 필요하다"며 "GOS 삭제나 해제는 지원하기 어렵다"는 입장을 고수했다.그러나 해당 업데이트로 게임 중 갤럭시S22 울트라의 성능을 온전히 활용할 수 있는 길이 막힌 이용자들의 분노가 폭발했다. 제품 출시 과정에서는 '고성능'을 홍보하고 실사용 환경에선 막상 이를 활용하지 못하게 강제했다는 점이 소비자 기만이란 불만으로 이어진 것. 삼성전자가 서둘러 GOS 우회 앱 설치 재허용이란 카드까지 꺼내든 배경이다. 
"선택권 제공했을 뿐..." GOS 우회 책임도 사용자 몫?&nbsp;
문제는 우회 앱 사용에 대한 책임 소재가 불분명하다는 점이다. 삼성전자는 해당 조치에 대해 "소비자에게 선택권을 준 것"이란 입장이지만 우회 앱 사용에 따라 발생할 수 있는 기기 손상 가능성, AS 지원, 사용자 부상 등에 대한 책임 여부는 명시하지 않았다. 앱 내 업데이트 안내문에도 '단말 온도에 따른 제어 동작은 유지'란 문구는 있지만 우회 앱 사용 시 주의사항은 언급돼 있지 않다.삼성전자 관계자는 "GOS 우회 앱 사용 시 책임 소재에 대해선 아직 입장을 밝히기 어렵다"면서 "업데이트 후 GOS를 우회하더라도 과도한 발열 제어 기능은 계속 적용되므로 소비자 안전에 대한 조치가 포함돼 있는 것"이라고 말했다. 즉, 소프트웨어로 대응 가능한 선에서 성능과 안전 사이 최선의 타협점을 찾은 셈이다. 하지만 추후 GOS 우회 앱 사용으로 인해 중대한 사고가 발생했을 시 이번 조치와 책임 소재를 가리는 문제에 대해서는 또 다른 논란이 예상된다. 국내 한 스마트폰 전문가는 "이번 GOS 게이트가 소프트웨어 업데이트만으로 근본적인 해결은 어려울 것"이라며 "갤럭시S22 시리즈에 사용된 칩, 혹은 같은 칩을 사용하는 타 제품들의 발열 문제도 확인이 필요하다"고 말했다. 한편 일부 사용자들이 주장하는 '리콜' 조치도 실현 가능성이 작다. 삼성전자 관계자는 "리콜은 소비자 안전에 직결되는 제품 결함이 발견된 상황에서 진행하는 것"이라며 리콜에 대한 가능성을 일축했다. 

시중에 유통 중인 스마트폰용 외부 쿨러 액세서리(왼쪽), 애플이 판매 중인 아이폰용 범퍼케이스. (자료=온라인 쇼핑몰, 애플 홈페이지 갈무리)

만약 리콜이 어렵다면 기기 냉각을 돕는 액세서리 지급 방안도 제시될 수 있다. 비슷한 사례로 2010년 애플 '아이폰4 안테나 게이트'가 있다. 당시 애플은 하드웨어 설계 결함으로 사용자가 통화 중 스마트폰을 쥐었을 때 안테나 감도가 떨어지는 문제가 생기자 해결책으로 '범퍼 케이스 무료 제공'을 결정했다. 케이스 착용을 통해 안테나 부위와 손이 직접 닿지 않게 함으로써 수신율 저하를 막는 고육지책이었다. 이와 유사한 조치가 가능한 스마트폰의 '탈부착형 냉각 쿨러' 액세서리 제품들은 현재 시중에 2만원 내외의 가격으로 유통 중이다. 다만 추가적인 소프트웨어 업데이트, 외부 액세서리 지원 여부 검토 등에 대해 삼성전자 측은 답을 하지 않았다.이 밖에 삼성전자는 임직원, 사용자 대상 사과문 발표를 통해서도 분위기 수습에 나서는 모습이다. 업계에 따르면 10일, 노태문 삼성전자 MX사업부장 사장은 임직원 대상 타운홀 미팅에서 GOS 논란 및 갤럭시S22 시리즈 개발 과정 중 '충분한 소통이 이뤄지지 못한 점'을 사과하며 소통 강화를 약속했다. 이어 11일에는 삼성멤버스에 "고객들의 마음을 처음부터 헤아리지 못한 점을 사과드린다"며 "앞으로 고객의 소중한 목소리에 더 귀기울이며 최고의 제품을 제공하도록 최선을 다하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美, 연방정부 차원 최초 ‘자율주행차’ 안전 규칙 마련…“사람 보호 우선”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110014</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 15:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)

미국 교통당국이 자율주행차에 대한 최초의 연방정부 차원의 안전 규칙을 발표했다.&nbsp;10일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 미 도로교통안전국(NHTSA)이 발표한 자율자동차 규칙에는 전통적인 수동 제어 장치가 없는 차량 탑승자에게 적용되는 안전 기준이 포함돼 있다.규칙엔 운전석이나 핸들이 없는 자율주행차의 특성이 반영됐다. 미국 자동차 안전 규칙(FMVSS)에서 사용되는 관련 용어도 변경됐다. 또 알파벳의 자회사인 ‘웨이모’나 현대차·앱티브 합작사 ‘모셔널’처럼 자율주행시스템을 탑재했지만 운전자가 제어장치로 운행을 통제할 수 있는 차량의 경우, 별도의 용어를 사용 해야 한다. 규칙을 통해 보호해야 할 의무가 있는 사람이 탑승하지 않은 자율주행차에는 적용되지 않는다.&nbsp;스티븐 클리프 NHTSA 차장(박사)은 “자율주행 시스템을 탑재한 차량의 운전자가 사람에서 기계로 바뀌더라도 계속해서 사람의 안전을 보장해야 할 필요가 있고 이는 자율주행차 도입 초기 단계부터 반영돼야 한다”며 “이 규칙을 통해 자율차 제조업체들이 안전을 최우선으로 생각하게 될 것”이라고 말했다.&nbsp;앞서 NHTSA는 자율주행차 기술의 발전과 함께 대중의 안전을 보장하기 위해 여러 조치를 취해왔다. 지난해에는 자율주행차 운전자나 제조업체가 충돌사고를 보고하도록 의무화하는 명령을 발령했다. 2020년부터는 자율주행차 기업들로부터 시범운행에 대한 정보를 제출받아 대중에게 공개하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤석열표 ICT]④"규제냐 진흥이냐"…기로에 선 게임산업, 그리고 P2E]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203100272</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203100272</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 15:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤석열 제20대 대통령 당선인의 공약 및 철학이 정보통신기술(ICT)·과학 관련 부처 및 기업에 미칠 영향에 대해 진단해본다.&lt;편집자주&gt;
국내 게임산업이 모바일 중심에서 블록체인 기반 '플레이 투 언'(P2E) 비즈니스 모델로 향하는 과도기에 접어들었다. 현 정부가 현금화를 통한 사행성을 근거로 사실상 P2E 게임을 규제하고 있는 만큼, 윤석열 대통령 당선인의 정책이 국내 게임산업을 어떻게 변화시킬 지 주목하고 있다.&nbsp;윤석열 당선인은 게임 정책에 대해 '게이머가 우선'이라는 기치를 내걸었다. 그의 대선 공약집에 명시된 게임 정책 및 목표를 보면 '확률형아이템 완전공개'(국민 직접감시 강화), '게임 소액사기 전담 수사기구 설치', '장애인 게임 접근성 불편 해소', 'e스포츠 지역 연고제 도입' 등 크게 4가지로 압축할 수 있다. 해당 정책은 게이머들이 피부로 와닿을 수 있는 요소들이지만 'P2E 게임 규제', '중국 판호 갈등', '게임 대중인식 개선' 등 한국 게임산업이 당면한 과제와는 다소 동떨어진 주제로도 평가된다.

윤석열 제20대 대통령 당선인이 당선 확정 후 소감을 발표하고 있다. (사진=윤석열 당선인 인스타그램 갈무리)

이는 급변하고 있는 산업 환경과 높은 연관성을 갖는다. 패키지형 타이틀과 클라이언트 다운로드 방식을 통해 게임을 즐겼던 초기 국내 게임시장은 2010년대 들어 스마트폰이 보급되면서 모바일 위주의 새 판짜기가 구성됐다. 스마트폰에 대응한 게임업계는 PC·온라인게임 히트작을 모바일 버전으로 최적화시키는 제작 방식을 도입하며 지식재산권(IP) 경쟁에 돌입했다. 일부 온라인게임에 적용됐던 부분 유료화 형태는 모바일 버전으로 넘어오며 소수점 확률에 기댄 '확률형아이템'으로 변질되기에 이르렀고, 대부분의 게임사들이 해당 BM(비즈니스 모델)을 채택해 양적성장을 이루기 시작했다.그러나 확률형아이템으로 점철된 양산형 게임이 우후죽순으로 쏟아지기 시작했고, 참다 못한 게이머들은 게임사에 대해 적극적으로 항의하기 시작했다. 지금까지 게임산업 성장의 원동력이자 높은 충성도를 보였던 유저들은 각종 문제제기를 모르쇠하는 기업들의 태도에 지칠대로 지쳐 있었는데, 일부 게임사가 '눈 가리고 아웅'식의 기만 행위를 보이자 그간 쌓여있던 불만을 터뜨리기 시작했다. 시위트럭을 보내 집단 항의에 나섰던 유저들은 불매운동까지 마다하지 않으며 게임사에 직접적인 타격을 줬고, 확률형아이템이 전부였던 일부 기업들은 일제히 대안책 마련에 돌입했다. 또 하나의 성장동력이자 수익처였던 중국 지역도 2017년 고고도미사일방어체계(사드) 배치로 인한 갈등 여파로 사실상 문이 닫힌 상황에서 '블록체인을 통한 P2E 게임' 모델이 혜성처럼 등장했다.&nbsp;변수는 새 정부의 방향성이다. P2E 게임 요소를 비롯해 블록체인 기반 기술을 어떻게 바라보느냐에 따라 '규제'와 '진흥'의 균형이 결정될 것으로 보인다. 윤석열 당선인의 P2E 게임 정책은 대선공약집 외에 그의 행보에서 유추할 수 있다.&nbsp;
신중론 접근, P2E 풀어야 할 숙제 산적
윤석열 당선인은 P2E 게임과 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 관련 사업에 대해 '신중론'을 펼치고 있다. 최종 공약집에서 'P2E 게임 허용 및 산업활성화를 위한 규제 철폐'를 내세웠지만, 그 다음날 해당 문구를 삭제했다. 이는 기존 정부와 크게 다르지 않은 정책 방향처럼 보이지만, 앞서 대선 후보 시절 구축한 '게임특별위원회'에서는 "이용자 권익을 최우선에 두고 P2E와 NFT를 풀어나가겠다"는 입장을 밝힌 바 있다. 신중론에 입각한 진흥 정책이 예상되는 대목이다.이는 다른 관점에서 볼 때 게임산업에 대한 리스크를 이용자 입장에서 해소하겠다는 것으로 풀이된다. 실제로 공약집에서 윤석열 당선인이 내세운 정책은 기업보다 게임을 이용하는 소비자 관점에서 개선점을 찾을 수 있는 항목으로 구성돼 있다. 산업적 당면과제를 일시에 해소하기보다는 소비자 입장에서 보는 애로사항을 우선순위로 두는 방식이다.다만, P2E 게임 위주로 산업이 재편됨에 따라 규제로 인해 관련 콘텐츠를 이용하지 못하는 상황은 소비자 입장에서도 불편사항으로 남을 가능성이 농후하다. 현행법상 P2E 게임을 규제하는 조항에 따라 법리적 해석이 개별 사례별로 다르기 때문이다.

한 때 서비스가 중단됐던 '파이브스타즈 for 클레이튼'은 행정처분 집행정지 가처분 신청이 인용되면서 본안 판결 전까지 서비스를 지속하게 됐다. (사진=구글플레이 스토어 갈무리)

현재 '게임산업진흥에 관한 법률' 제2절 32조 1항에서는 '게임물의 유통질서를 저해하는 행위'에 '게임물 이용을 통해 획득한 유·무형의 결과물(점수, 경품, 게임 내에서 사용되는 가상의 화폐로서 대통령령이 정하는 게임머니 및 대통령령이 정하는 이와 유사한 것을 말한다)을 환전 또는 환전 알선하거나 재매입을 업으로 하는 행위'를 명시하고 있다. 즉, 게임으로 얻은 코인을 현금으로 환전하는 것을 불법으로 규정하는 셈이다.일부 게임사들이 P2E·NFT 게임을 출시했지만, 서비스 현황이 다른 것도 이런 이유에서다. 실제로 지난해 5월 '스카이피플'의 '파이브스타즈 for 클레이튼'은 게임물관리위원회의 등급분류 취소 통보를 받아 사실상 서비스 중단 기로에 놓인 바 있다. 구글플레이 스토어 등 앱마켓에서도 퇴출돼 서비스가 불가능했던 만큼 스카이피플은 발 빠르게 사태에 대응했다. 법무법인을 통해 게임물관리위원회를 대상으로 행정처분 집행정지 가처분 신청을 냈고, 법원이 이를 인용하면서 본안 판결 전까지 서비스를 이어갈 수 있게 됐다.&nbsp;P2E 기능을 적용해 한 때 입소문을 타며 빠르게 존재감을 키웠던 '나트리스'의 '무한돌파삼국지 리버스'도 게임물관리위원회의 등급분류 취소 통보에 대해 행정처분 집행정지 가처분 신청을 냈지만, 법원에서 이를 기각해 서비스가 중단됐다. 양사의 사례가 극명히 나뉜 배경에는 '거래소의 유무'와 '자율등급분류제도를 통한 직·간접적 출시' 등 다양한 분석이 나오고 있는데, 가장 주효한 배경은 관련 법 해석에 따른 입장차이라는 것이 업계의 중론이다.&nbsp;'미르4 글로벌 버전' 등 '위믹스'를 통해 블록체인 게임 사업을 진행중인 '위메이드'에 이어 '넷마블'(넷마블에프앤씨 포함), '컴투스' 등이 자체 코인 발행 및 콘텐츠 서비스를 진행중인 만큼 업계의 판도는 '글로벌 지역을 대상으로 한 P2E BM'에 방점이 찍힌 상태다. 국내 이용자도 가상사설망(VPN)을 통해 우회 접속하고 있지만, 한국 시장이 배제된 상태에서 정상적인 이용이 번거롭다는 것은 소비자 관점에서도 혼란스러울 수 밖에 없다.&nbsp;

'윤석열 공약위키'에 소개된 게임 관련 정책. 첫 번째 공약으로 확률형아이템 정보 완전 공개 정책이 명시됐다. (사진=윤석열 공약위키 페이지 갈무리)

다만 윤석열 당선인은 P2E 게임과 NFT의 근간이 되는 가상자산 관련 공약에 대해서는 법적 근거를 마련하는 등 구체적인 계획을 구상하고 있다.&nbsp;올 1월부터 적용될 예정이던 가상자산 과세를 1년 유예하는데 여야가 합의했던 만큼, 투자자 보호를 위한 과세 기준 마련을 우선 시 했다. 일례로 가상자산의 과세 기준을 기존 250만원에서 5000만원까지 상향하고, 가상자산공개(ICO)에 대해 급격한 개편 대신 발행(IEO) 단계를 두고 순차적으로 허용하겠다는 공약을 내세웠다. 이는 투자자 피해를 최소화하는 방향에 무게를 둔 관점으로, 그가 내세운 가상자산 발행 관련 공시 의무화 제도도 관련 공약의 일환으로 풀이된다.&nbsp;현행법을 통해 국내 4대 거래소만 원화거래를 하는 방안도 '거래소를 객관적으로 평가하는 시스템'을 도입해 많은 은행이 실명계좌를 제공할 수 있는 여건을 검토중인 것으로 알려졌다. 이 외에도 '디지털자산기본법'을 제정하고 '디지털산업진흥청'을 설립해 가상자산과 블록체인 기반 사업에 대한 법·행정적 근거를 마련할 계획이다.게임업계의 한 관계자는 "윤석열 당선인이 대선 후보였을 당시 내세운 공약을 보면 현재 관련 법의 기준이 모호해 시장 접근이 어려운 환경을 풀고 그에 따른 신사업 육성을 기치로 내세우는 듯 하다"며 "다만 여전히 게임 관련 가상자산의 시세 안정화가 어렵고 제도적 정비가 필요한 만큼 국내 게임시장에서 P2E 콘텐츠가 활성화되기엔 오랜 시간이 걸릴 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/10/blt202203100028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]SSG닷컴 쪼개기 상장…LG엔솔과 뭐가 달라?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110090</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110090</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 15:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면
· 대통령 선거가 끝난 후 주식 시장에서는 그동안 문제로 지적됐던 '쪼개기 상장' 규제 움직임에 관심이 쏠리고 있습니다.· 그중에서도 현재 상장을 준비 중인 SSG닷컴에 대한 관심이 큰데요.· 과연 정부 규제는 어떤 구체적인 모습을 드러낼 지, 또 SSG닷컴의 대응은 어떨지 관심이 갑니다.
이마트가 쿠팡에 맞서 이커머스 시장 주도권을 쥐기 위해 만든 온라인몰 법인 SSG닷컴이 쪼개기 상장 논란에 휩싸였습니다. 쪼개기 상장이란 유력 사업부를 100% 자회사로 떼어낸 뒤 주식시장에 상장하는 것을 뜻하는데요. 자회사 상장과 함께 모회사 주가가 급락하는 경우가 대부분이기 때문에 그동안 소액주주들의 피해가 컸습니다.윤석열 대통령 당선인이 ‘주식 물적분할 요건 강화 및 주주 보호대책 제도화’를 공약으로 내건 이유이기도 합니다. LG에너지솔루션 상장이 대표적이죠. 한 때 1주당 100만원을 넘어섰던 LG화학 주가는 LG에너지솔루션 물적분할과 함께 상장 추진 소식이 알려진 뒤 1년 동안 바닥을 뚫고 하락하고 있습니다.

(LG화학 주가 추이. / 출처=네이버 금융.)

최근에는 러시아의 우크라이나 침공에 따른 유가 상승 등 각종 악재가 더해져 1주당 48만원대로 주저 앉았죠. 물적분할 후 상장이 기존 모회사에 투자한 주주들에게 피해를 입힌다는 것은 부인할 수 없는 사실입니다.그런데 SSG닷컴은 LG에너지솔루션 등의 사례와는 다르다는 입장을 취하고 있습니다. 사업부를 물적분할해 하나의 독립된 법인으로 설립한 뒤 상장하는 것은 마찬가지인데 과연 무엇이 다른다는 걸까요.SSG닷컴의 논리는 이렇습니다. LG화학은 배터리 사업을 사내 사업부로 오랜 기간 키워오다가 이제 막 성과를 내려고 하자 물적분할 후 상장을 했는데요. 그렇다 보니 LG화학에 투자한 투자자들은 갑자기 닭 쫓던 개의 처지가 된 것이죠. 그러나 SSG닷컴은 이미 2018년도에 물적분할을 실시했고, 애초에 별도법인으로 사업을 키웠다는 뜻입니다. 이 때문에 주주가치 훼손 우려는 없다는 얘기입니다. SSG닷컴의 입장에 따르면 물적분할 시기가 중요하다는 주장으로 들립니다. 모회사의 자금 및 사업능력을 잔뜩 지원받은 후 상장시키는 것은 문제가 될 수 있지만, 처음부터 별도 법인으로 성장시키면 괜찮다는 주장입니다.우선 윤 당선인이 내건 공약과 부딪치는 부분은 없는지 한 번 자세히 살펴보도록 하겠습니다. 아래는 윤 당선인의 주식 물적분할 요건강화 및 주주 보호대책 제도화 내용입니다.

윤석열 대통령 당선인 공약집 발췌.

공약에 따르면 물적분할의 시기에 대한 내용은 나와 있지 않습니다. ‘신사업을 분할해 별도 회사로 상장하는 경우’라고 나와있을 뿐이죠. 공약 내용만 본다면 현재 IPO를 추진 중인 SSG닷컴은 별도의 주주보호 대책을 마련해야 할 것으로 보입니다. 정책의 초점이 ‘분할’이 아니라 ‘상장’에 맞춰져 있으니까요.실제로 증권가에서는 물적분할의 시기는 관계없다고 보는 시각도 있습니다. IB(투자은행)업계 한 관계자는 “물적분할을 언제하느냐가 중요한 것이 아니라 결국은 자회사 상장으로 인한 모회사와의 가치 중복이 문제”라며 “이미 언론에도 많이 보도됐지만 미국 등 선진 자본시장에서는 자회사가 상장하는 것은 일반적으로 불가능하다”고 했습니다. 또 다른 IB업계 관계자는 SSG닷컴을 미리 분할하긴 했지만 그렇다고 이마트의 역량이 투입되지 않았다고 보기는 어렵다는 의견을 냈습니다. 이 관계자는 “SSG닷컴은 이마트와 신세계 이커머스 사업을 총괄하는 사업자”라며 “이커머스 사업 확장을 위해 네이버, CJ대한통운과 지분교환까지 하지 않았냐”고 했습니다. 이어 “이베이코리아를 어떻게 활용할지 모르겠지만 별도 법인으로 운영한다고 해서 SSG닷컴과 관계가 없다고 말할 수는 없다”고 덧붙였습니다.

이마트 2022년 2월 경영이사회 의사록 내 내용.


게다가 애초에 재무적투자자(FI)를 끌어들였을 때부터 상장을 염두에 두고 있었죠. 만약 상장을 하지 않는다면 투자자의 지분을 도로 사들여야 하는 이슈가 생깁니다. 그렇게 되면 결국 이마트 돈으로 SSG닷컴을 키운 것이 됩니다. 반대로 FI가 SSG닷컴 IPO 후 지분매각으로 투자금을 회수하는 경우 SSG닷컴 신규 투자자의 돈이 FI에게 흘러 들어가는 결과로 이어지는데요. 그럴거면 차라리 '이마트가 FI를 유치하지 말고 유상증자를 실시해서 사업을 키우는 것이 낫지 않냐'라고 할 수 있지만, 또 이렇게 되면 오너일가 가장 피하고 싶어하는 지분율 희석 문제가 발생합니다.&nbsp;어쨌든 새로운 정부 출범과 맞물려 주식시장에서 SSG닷컴의 상장 이슈가 많은 주목을 받는 것은 사실입니다. 기업규모도 큰 데다 향후 정책의 방향성을 가늠할 수 있다는 점에서 더욱 관심이 큰데요. 정부 규제가 어떻게 구체화될지, 또 SSG닷컴은 이에 어떤 해결책을 마련할지 궁금합니다.

생각해 볼 문제
· 정부의 쪼개기 상장 규제가 공모가 산정에도 영향을 미칠까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘분식회계’ 셀트리온 3사, 거래정지 면했다…“임원해임 아쉽지만 존중”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110233</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110233</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 17:17:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인천광역시 연수구에 위치한 셀트리온 2공장. (사진=셀트리온)

분식회계 의혹이 제기된 셀트리온그룹 상장 3사(셀트리온·셀트리온헬스케어·셀트리온제약)가 상장적격성실질심사(거래정지) 대상이 될 위기에서 벗어났다. 회사 측은 “금융당국의 결정을 존중하고 이제 본래의 자리에서 사업에 매진하겠다”는 입장을 전했다.금융위원회 산하 증권선물위원회(증선위)는 11일 제7차 임시회의를 열고 셀트리온 3사가 회계처리기준을 위반해 재무제표를 작성·공시한 임원을 해임하라고 권고했다. 또 감사인 지정 조치를 의결했다. 다만 임직원의 검찰 고발·통보가 이번 조치에 포함 되지 않았다. 이에 따라 셀트리온 상장 3사는 거래정지란 최악의 상황은 모면하게 됐다.분식회계는 회사의 실적을 실제보다 좋게 보이도록 장부를 조작하는 행위를 말한다. 셀트리온과 셀트리온헬스케어 간 거래에서 발생한 매출이 주요 쟁점으로 여겨졌다. 금융당국은 이에 2018년 4월부터 47개월간 다양한 방식으로 감리를 진행했다. 셀트리온제약의 경우 57개월간 감리를 받았다. 이 기간 회사는 △금융감독원 조사 △감리위원회 조사 △증선위 조사 등을 받았다. 금융당국은 △셀트리온 12개년 △셀트리온헬스케어 10개년 △셀트리온제약 10개년 재무제표를 살폈다.증선위의 이번 감리 결과 발표로 금융당국의 조사 절차는 모두 마무리됐다고 회사 측은 전했다. 증선위는 이날 셀트리온그룹이 투자자·외부감사인에게 회계 정보를 정확하고 투명하게 제공할 방안을 마련해 이행해야 한다고 요구했다. 회사는 향후 개선방안을 마련해 증선위에 보고해야 한다. 증선위는 또 셀트리온그룹의 재무제표를 감사했던 6개의 회계법인이 회계감사기준을 위반했다고 보고 감사업무 제한 등의 조치를 내렸다.셀트리온그룹은 이날 보도자료를 통해 “장기간 진행된 감리가 종료돼 금융당국이 일부 의견을 달리하며 발생한 오해가 상당 부분 해소됐다”며 “그룹과 관련된 금융시장의 불확실성을 불식시켰다”고 설명했다.셀트리온그룹은 다만 증선위가 ‘회계처리 일부가 회계처리기준을 위반했다’고 판단한 점에 대해서는 아쉬움을 나타냈다. 증선위의 판단이 바이오 의약품의 특수성이나 관련 글로벌 규정 등에 대한 회계 적용 해석상의 차이를 보였다는 입장이다. 회사 측은 그럼에도 금융당국의 결과를 겸허히 받아들인다고 강조했다.셀트리온그룹 관계자는 “회계처리기준 위반에 해당한다고 판단된 부분은 과거에 발생한 회계처리에 대한 사안”이라며 “관련 부분이 계열사들의 현재 재무제표에 미치는 영향은 없거나 제한적”이라고 설명했다. 또 “주요 계열사는 이제 본연의 자리로 돌아가 사업에 더욱 매진해 회사를 믿고 투자해준 주주분들과 시장의 기대에 부응할 수 있도록 최선의 노력을 다할 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[업계 3위 LG유플러스 '돈 안되는' 알뜰폰에 공 들이는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203090001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203090001</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 15:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스가 농협중앙회 상호금융과 손잡고 'NH콕뱅크'앱을 통한 알뜰폰 판매를 강화한다. (사진=LG유플러스)

LG유플러스가 국내 통신 3사 중 유독 알뜰폰에 공을 들이는 것은 당장의 수익성은 낮더라도 자사의 망을 임대하는 사업자를 늘림으로써 '생태계'를 만들어 영향력을 확대하려는 것으로 풀이된다.알뜰폰은 LG유플러스를 비롯해 SK텔레콤과 KT 등 기간통신사업자들로부터 통신망을 빌려 사용하며 망 대가를 지불하는 사업자를 말한다. 통신사들이 제공하는 요금제보다 저렴한 유심요금제를 주로 선보인다. 소비자들에게는 통신비 할인 혜택이 제공된다.&nbsp;망 제공 의무 사업자인 SKT가 매년 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)와 협상을 벌이면 그 결과에 따라 통신 3사가 알뜰폰 사업자들에게 제공하는 망에 대한 대가가 결정된다. 과기정통부는 협상력이 약한 알뜰폰 사업자들을 대신해 SKT와 협상을 하다보니 매년 망 대가의 인하를 요구한다. 그렇다보니 통신사 입장에서 알뜰폰 사업자 대상 망 임대 사업은 이른바 '돈이 되지 않는' 사업이다. 통신망을 싼 값에 빌려주면 알뜰폰 사업자들은 통신사들과 비슷한 데이터·통화·문자 제공량을 제공하는 요금제를 더 저렴한 가격에 내놓기 때문이다. 과거 수년간 소비자들은 알뜰폰을 외면했다. 알뜰폰은 상대적으로 저렴하지만 '통신 품질이 떨어질 것'이라는 생각이 지배적이었기 때문이다. 통신사들이&nbsp; 알뜰폰 자회사를 각각 두고 있으면서도 알뜰폰 사업에 적극적이지 않았던 이유다. 그러나 지난 2019년 4월 국내에서 5G가 상용화되고 스마트폰과 5G 요금제 가격이 올라가며 통신비에 부담을 느낀 소비자들이 알뜰폰의 유심요금제에 관심을 갖기 시작했다. 5G 스마트폰의 가격은 100만원을 훌쩍 넘었고 통신사들의 5G 요금제는 LTE보다 비싸져 스마트폰 할부금을 포함한 한 달 통신 요금이 10만원을 넘어가는 경우가 많아졌기 때문이다. 반면 자급제폰(공기계)을 별도로 구매한 후 알뜰폰의 유심요금제에 가입하면 통신 3사의 요금제와 비슷한 데이터·통화·문자를 제공받으면서 더 저렴한 통신요금으로 서비스를 이용할 수 있게 됐다. 통신사들이 제공하는 장기가입 할인, IPTV·초고속인터넷 결합할인에 해당되지 않거나 굳이 다른 서비스에 함께 가입해 약정에 얽매이고 싶지 않은 소비자들에게는 알뜰폰은 더욱 매력적이었다.&nbsp;알뜰폰 가입자 수는 꾸준히 늘어 지난해 11월 1000만명을 넘어섰다. 과기정통부의 '무선통신서비스 가입현황'에 따르면 올해 1월 기준 알뜰폰 가입자 수는 약 1058만명이며 그중 사물인터넷(IoT)을 제외한 휴대폰 선·후불제 가입자 수는 618만명이다.&nbsp;이러한 소비자들의 알뜰폰에 대한 관심 속에 LG유플러스는 자사만의 알뜰폰 생태계 만들기에 나섰다. 통신사로서 자사의 망을 빌려쓰는 중소 알뜰폰 사업자를 지원하고 그들이 가입자를 늘리면 알뜰폰 업계에서 LG유플러스의 영향력을 확대할 수 있기 때문이다. 회사는 2019년 알뜰폰 사업자 연합 홈페이지 'U+알뜰폰 파트너스'를 오픈한 것을 시작으로 U+알뜰폰 사업자의 요금제 가입이 가능한 공용 유심 '원칩'을 출시했으며 오프라인 매장인 '알뜰폰+'를 열었다. 자사의 망을 사용하는 중소 알뜰폰 사업자들에게 혜택을 제공하며 상생을 실천하며 가입자도 확대하자는 취지다.지난해 9월에는 농협중앙회 상호금융과 업무협약을 맺고 NH콕뱅크 알뜰폰 요금제를 출시했다. NH콕뱅크 앱에서는 LG유플러스의 망을 임대해 사업하는 ㈜이야기모바일의 요금제 5종에 가입할 수 있다. 이야기모바일은 NH콕뱅크 앱에서 가입자를 유치할 수 있어 판매 채널을 확대할 수 있게 됐다. LG유플러스는 9일 NH콕뱅크 앱을 통해 알뜰폰에 가입하는 고객들에게 추첨을 통해 가전기기를 제공하는 이벤트와 요금할인 프로모션도 진행한다. 회사 관계자는 "향후 농협과 금융·통신을 연계한 새로운 상품을 개발하며 중소 알뜰폰 사업자를 위한 판매 채널도 지속 확대할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/09/blt202203090001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[더네이쳐홀딩스, 김효겸 前 골프존엔터 대표 사외이사 영입한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110046</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110046</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 15:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[패션기업 더네이쳐홀딩스가 골프사업 전문가를 사외이사에 신규 내정하면서 영입 배경에 관심이 쏠리고 있다. 업계 일각에서는 골프 사업에 관심을 보였던 더네이쳐홀딩스가 관련 사업 재추진을 검토하는 것 아니냐는 목소리도 나온다.11일 더네이쳐홀딩스는 주주총회소집결의 공시를 통해 김효겸 전 골프존엔터테인먼트 대표(현 미디어프론트 대표)의 신규 사외이사 선임건을 상정했다. 임기는 3년이며, 오는 28일 주주총회에서 이사회 결의를 통해 결정할 예정이다.1971년생인 김효겸 대표는 대통령실 의전실 선임 행정관과 서민정책 비서관을 거쳐 골프존 엔터테인먼트 대표(2013~2014년), 뉴딘콘텐츠 대표(2014~2019년)를 거쳤고 현재 미디어프론트 대표로 재직 중이다.&nbsp;

더네이쳐홀딩스. (사진=더네이쳐홀딩스 홈페이지 갈무리)

업계는 김효겸 대표의 골프존 엔터테인먼트 이력에 주목하고 있다. 더네이쳐홀딩스가 최근 골프 의류 및 사업권과 관련해 꾸준한 관심을 보여왔기 때문이다. 더네이쳐홀딩스는 지난해 6월 세계 3대 골프용품 브랜드 '테일러메이드'의 전략적 투자 파트너(SI)로 선정된 바 있으나 무산됐고, 올해 골프용품 제조업체 '볼빅' 인수도 검토했지만 결국 불발됐다.&nbsp;업계에 따르면 박영준 더네이쳐홀딩스 대표는 골프 사업에 대한 관심이 큰 것으로 알려져 있다. 이에 더네이쳐홀딩스가 골프사업 업력이 있는 김 대표를 사외이사로 선임해 골프 사업에 재도전할지 귀추가 주목된다.&nbsp;더네이쳐홀딩스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지난 투자 시도와 마찬가지로 골프 사업에 대한 관심은 많은 상황이지만, 현재 골프와 관련해 논의 또는 진행 중인 사업은 없다"고 전했다.&nbsp;한편 2004년 설립된 더네이쳐홀딩스는 '내셔널지오그래픽' 브랜드 국내 판권을 가진 업체로 네셔널지오그래픽 의류와 아웃도어 용품 사업을 진행하고 있다. 창업주인 박영준 대표가 이끌고 있으며, 2020년 7월 코스닥 시장에 상장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>