<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2022 12:42:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[“100층 빌딩 기술력”...삼성전기 총 1.6조 투자 FC-BGA는 무엇]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210020</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 04:21:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전기는 21일 부산사업장에 3000여억원을 들여 반도체 패키지 기판(플립칩 볼 그리드 어레이·FCBGA) 투자를 한다고 밝혔다.앞서 삼성전기는 지난해 말부터 베트남 법인에 FCBGA 증설을 두 차례에 걸쳐 총 1조3000억원 규모로 벌이겠다고 밝히기도. 이번 투자로 삼성전기가 국내에서 FCBGA에 투자하는 총 액수는 1조6000억원 규모로 늘게 됐다.삼성전기는 패키지 기판의 향후 성장성이 높고 2026년까진 수요가 공급을 앞지를 것으로 보고 있다. CPU 성능 발전으로 기판의 층수가 많아지고 대형화 중심으로 수요가 늘 것이라는 게 삼성전기 측의 설명이다.

삼성전기가 투자하는 반도체 패키지 기판.(사진=삼성전기)

삼성전기가 이번에 투자하는 패키지 기판은 반도체 실리콘 칩을 직접 PCB(기판)과 붙여주는 것이다. 기존에는 패키지 기판에 와이어를 이어 다리처럼 PCB에 붙여줬는데, 여기에 들어가는 전극 단자 수가 늘면서 핀 미세화가 요구되자 하이엔드 제품을 중심으로 ‘FC-BGA’라는 방식이 도입되는 추세다.FC-BGA에서 ‘플립칩’(FC)은 칩을 뒤집어 PCB에 연결한다는 의미다. 통상의 와이어 본딩 방식은 트랜지스터가 위로 올라오는데, 플립칩은 칩 전면에 동그란 돌기처럼 생긴 ‘솔더 범프’를 통해 뒤집어 붙인다.다양한 플립칩 방식 중에서도 ‘볼 그리드 어레이’(BGA)는 PCB에 연결하는 핀의 두께(피치)를 절반 수준으로 줄일 수 있다는 게 최대 장점이다. 그런 만큼 고성능 CPU나 GPU, 칩셋 등에 최근 들어 적극적으로 활용되고 있다.

삼성전기 부산사업장 전경.(사진=삼성전기)

FCBGA를 중심으로 패키지 기판 수요는 매년 급증하고 있다. 2020년부터 2025년까지 패키지 기판 성장률은 연평균 13~15% 수준으로 예상된다. 같은 기간 반도체와 패키지 시장 성장률(약 5~6%)보다도 더 높다.서버와 클라우드, 인공지능, 자율주행, 이동통신 등 다양한 분야에서 고성능 패키지 기판에 대한 수요가 늘어나는 것도 시장 성장을 이끌 요인이다. 또 자체 칩을 커스텀해서 만드는 빅테크 기업이 늘어나고 있는 것도 관련 수요가 늘고 있는 이유로 거론된다.반면 FCBGA는 미세회로를 구현하고 면적을 키우며 층수를 확대하는 등의 기술에서 난도가 높아 후발업체들의 진입이 쉽지 않다. 삼성전기는 “모바일에 탑재되는 패키지 기판을 아파트에 비유한다면 하이엔드급은 100층 이상의 초고층 빌딩을 짓는 것과 같이 높은 기술력이 필요”하다고 설명했다.반도체 패키지 시장의 성장엔 다양한 칩을 기판에 배열해 합치는 ‘멀티칩 패키지’(MCP)의 보편화도 한몫하고 있다. 과거엔 기판이 반도체 패키징 기술을 보조하는 수준이었다면, 오늘날 다양한 칩과 구동에 필요한 부품을 한데 싣는 SoS(System on Substrate) 관점에서 고성능 기판이 요구되고 있다는 것이다.장덕현 삼성전기 사장은 “패키지 기판은 새로운 패러다임을 맞고 있다"며 "SoS는 모든 시스템을 통합하는 플랫폼이 될 것”이라 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘마스크 특수’ 사라진 한컴라이프케어, 신사업 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203200004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203200004</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 21:15:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 한글과컴퓨터 사옥 전경.(사진=한컴)

한글과컴퓨터(이하 한컴)의 자회사 한컴라이프케어가 사업목적에 창고업, 화물운송주선업 등 신(新)사업을 대거 추가했다. ‘마스크 특수’가 끝나고 실적이 부진해지자 사업 다각화를 꾀하는 것으로 보인다.한컴라이프케어는 지난 18일 열린 정기주주총회를 통해 9개 사업목적을 추가하는 안건을 처리했다고 공시했다. 새로 추가된 사업목적은 △창고업 △화물운송주선업 △군복 및 군용장구 제조 판매업 △방탄 등 특수소재 제조 판매업 △소방장비 제조 판매업 △기타 공학 연구개발업 △펄프, 종이 및 종이제품 제조업 △부직포 및 펠트 제조업 위생용 종이제품 제조업 등이다.&nbsp;한컴라이프케어는 호흡기, 피복류, 헬멧 등 개인용 안전장비(Personal Protective Equipment)를 판매해오고 있다. 코로나를 기점으로 방역 마스크 판매가 급증했던 2020년, 전년대비 300%가 넘는 영업이익을 기록하면서 증시 입성에도 성공했다. 그러나 ‘마스크 특수’가 사라지면서 보건용 방역마스크 사업 축소를 단행해야 했고, 매출·영업이익 감소가 뒤따랐다.이에 신사업 추진을 통해 실적부진을 만회하려는 것으로 해석된다. 한컴 관계자는 “한컴라이프케어는 신사업으로 국방산업 주력 제품 다변화를 위해 K5 신형 방독면에 이어 화학탐지경보장비와 화생방보호의, 방탄복 등 특수소재 연구개발을 추진할 예정”이라며 “자회사를 통해 MB 필터를 활용한 B2C 신제품을 개발할 것”이라고 전했다.한편 한컴라이프케어의 작년 매출은 1211억원으로 전년대비 20.22% 하락했다. 영업이익은 87.65% 떨어진 47억원을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/20/blt202203200001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신제품 공개도 늦추고...'M세대'로 변모 중인 애플]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210078</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 09:19:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데스크톱, 노트북, 태블릿 등 애플의 주요 제품군에서 'M' 시리즈 칩(SoC) 비중이 높아지고 있다. 첫 모델인 'M1'의 흥행을 시작으로 최근에는 신제품 출시 일정도 M 칩에 맞춰 조정되고 있는 모습이다. 20일(현지시간) 애플 소식에 정통한 &lt;블룸버그&gt;의 마크 거먼은 애플이 당초 1분기 출시가 예상됐던 신형 맥북에어 출시를 올해 말로 연기하고 맥북 프로 14·16인치 모델은 2023년에 공개할 것으로 전망했다. 이는 새로운 M2 칩 개발 일정에 따른 것으로 풀이된다. 

이달 초 열린 애플 스페셜 이벤트에서 역대 M 시리즈 칩을 소개 중인 애플 (자료=애플 이벤트 갈무리)

M 시리즈의 시초는 애플이 2020년 11월 공개한 M1이다. 기존 맥(Mac) 제품용 인텔 CPU를 대체하기 위해 애플이 ARM CPU 아키텍처를 기반으로 자체 개발했다. 2020년형 맥북에어, 맥북프로 13인치, 맥미니에 처음 탑재됐다. 애플은 당시 M1의 속도가 전작 인텔 CPU(중앙처리장치) 대비 3.5배, GPU(그래픽처리장치)는 5배, 배터리 성능은 2배 높다고 설명했다. 그러면서 M1 탑재 맥북의 가격은 전작 수준으로 유지했다. 이는 업계와 소비자들의 호응을 얻어 2021년 1분기 애플은 전년 동기보다 94% 많은 맥북을 판매하는 성과를 거뒀다.이어 애플은 후속 칩인 'M1 프로'와 'M1 맥스'를 2021년 10월 14, 16인치 맥북 프로와 함께 선보였다. 전작인 M1은 같은 해 데스크톱 아이맥 24인치, 태블릿인 아이패드 프로 11인치와 12.9인치 모델까지 확대 도입했으며, 2022년 아이패드 에어 5세대 모델에도 M1을 탑재하는 등 매년 보급형 라인업까지 M1 칩의 적용 범위를 늘려가고 있다. 또 이달 초 신제품 출시 행사에서 공개한 'M1 울트라'는 2개의 M1 맥스를 하나로 연결해 또 한 번 큰 폭의 성능 개선을 이뤄낸 칩이다. 전문가용 PC인 '맥 스튜디오'에만 탑재됐으며 애플은 이를 'M1 시리즈의 마지막 제품'이라고 못박았다.

M 시리즈 칩이 탑재된 애플의 주요 PC 제품들 (자료=애플)

따라서 다음 M 칩은 차세대 'M2'가 될 가능성이 높은 가운데, 애플이 신형 맥북에어의 출시 시기를 하반기로 미뤘을 경우 이는 M 시리즈 출시 주기와 탑재 제품 출시 시기를 정례화할 가능성이 높다는 얘기다. 애플은 스마트폰의 경우 이미 매년 신형 아이폰과 함께 모바일 제품용으로 설계하는 새 'A' 시리즈 칩을 함께 공개해오곤 했다.한편 궈밍치 애플 전문 애널리스트는 애플이 신형 맥북에어의 대량 생산을 2분기 말이나 3분기 초에 시작해 9월경 제품을 출시할 것으로 내다보고 있다. 올해 9월은 M1 공개 후 2년여가 되는 시점으로, 애플의 아이폰 공개 이벤트와 시기가 겹친다. 마크 거먼은 2021년 M1 프로·맥스 칩을 탑재하고 출시된 14, 16인치 맥북 프로 후속 모델이 2023년 출시될 가능성을 높게 점쳤다. 따라서 해당 모델에는 M2 프로와 M2 맥스가 탑재될 가능성이 높다. M 시리즈 업그레이드 주기는 2년, 관련 제품 출시 시기도 마찬가지로 2년으로 예상해볼 수 있는 대목이다. 다만 애플이 올해도 맥북 판매량이 전년보다 성장할 수 있을지는 미지수다. 시장조사업체 트렌드포스는 이달 초 애플의 올해 맥북 출하량이 전년 대비 1.1% 오를 것으로 전망했다. 또 글로벌 노트북 출하량은 -4.1%를 기록할 것으로 내다봤다. 이는 M2를 탑재한 신형 맥북의 출시가 하반기로 늦춰지고 코로나19 유행 중 비대면 환경 전환을 위해 증가한 노트북 수요가 코로나19 이전으로 돌아가는 과정의 영향일 것으로 예측된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 연구진 “코로나19 사망률, 인터넷 접근성과 연관 있다”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180597</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180597</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 11:15:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=게티이미지)


세계보건기구(WHO)가 코로나19 팬데믹을 선포한지 2년이 넘었지만 여전히 코로나19로 인한 사망 원인을 규명하기 위한 연구가 활발히 진행되고 있다. 이런 가운데 미국에서 인터넷 접근성이 코로나19 사망 위험과 강한 연관성을 가졌다는 연구 결과가 발표됐다.&nbsp;미국 시카고대학교 연구팀은 미국 50개 주에 있는 3142 지역에서 건강과 관련된 사회적 결정요인과 팬데믹 첫 1년 동안 발생한 코로나19 사망률과의 관계를 분석해 각 인종과 지역공동체 형태(외곽·도심)에 따라 어떻게 나타나는지를 조사했다. 소득 수준, 건강보험 가입 여부, 주거 문제 등의 여러 사회적 결정요인 중 인터넷 접근성 부족이 코로나19로 사망할 가능성과 가장 큰 연관성을 가진 요인이라는 결과가 나왔다. 해당 연구 결과는 학술지 ‘JAMA 네트워크 오픈(JAMA Network Open)’에 게재됐다.&nbsp;연구팀은 인터넷을 사용하지 않는 가구에 대한 인구조사 데이터와 코로나19 사망률의 관계를 분석했다. 그 결과 인터넷 접근성이 낮은 외곽 지역보다 인터넷 보급률이 높은 도시 지역에서 인터넷 접속이 제한될 때 더 많은 사망자가 발생하는 것으로 나타났다. 한 지역에서 인터넷 연결성이 1% 감소한다고 가정했을 때 외곽 지역에서는 인구 10만명 당 2.4명의 사망자가 발생하는 반면 도시 지역에서는 6명에 가까운 인원이 사망하는 것으로 나타났다. 연구팀은 지금까지 외곽 지역에서 초고속 인터넷에 대한 낮은 접근성이 여러 문제를 유발한다는 것을 보여주는 연구는 이미 많이 진행됐지만 이번 연구는 인터넷 보급률이 높은 도시 지역에도 인터넷 접근 제한으로 문제가 발생할 수 있음을 나타내 주목된다고 말했다.&nbsp;또 인터넷을 사용하지 못하는 시민들은 코로나19와 관련된 양질의 정보를 충분히 접하기 못 하기 때문에 이러한 결과가 나타난 것으로 추정했다. 이 경우 주변 지인이나 지역 방송에 의존할 수밖에 없는데 백신 접종 불신 등을 조장하는 허위 정보에 노출될 가능성이 높다. 이번 연구의 공동저자인 수잔 페이킨은 또 다른 팬데믹이나 공중보건 비상사태가 다가올 수 있다고 말하며 인터넷 보급률 확대가 이것들을 극복하는 도움이 될 것으로 예상했다. 한편 연구팀은 이번 연구가 인터넷 접속율이 낮은 지역에서 코로나19 사망률이 높은 이유를 찾기 위해 고안된 것은 아니기 때문에 이에 대해서는 추가적인 연구가 필요하다고 설명했다.&nbsp;한편 미국 여론조사기관 퓨리서치센터에 따르면 지난해 기준 미국 인구 4분의 1 이상이 광대역 인터넷을 사용하지 않았다. 또 대학을 졸업하지 않거나 연봉이 3만달러(약 3600만원) 미만인 인구의 절반가량이 광대역 인터넷을 사용하지 않았고 외곽 지역의 경우 약 60%의 가구만 광대역 인터넷을 갖추고 있었다.&nbsp;인터넷 매체 &lt;복스&gt;는 이를 미국의 민간 인터넷 서비스 업체가 수익성이 높은 지역에서만 광대역 인터넷 서비스를 제공하는 인프라를 구축해 나타난 현상으로 분석했다. 그 결과 미국의 소외된 지역에는 일부 인터넷 업체만 낮은 품질과 비싼 가격의 서비스를 제공하게 된 것이다. 그러는 사이 최근 몇 년 동안 더 많은 의료 서비스가 온라인에서 제공되기 시작했고 인터넷 접근권이 없는 사람들은 원격진료를 받지 못하는 것은 물론이며 기본적인 건강 정보 검색에도 어려움을 겪게 됐다.&nbsp;전문가들은 인터넷 접근성이 건강 관리에 있어서 점점 더 중요한 요인으로 작용하고 있으며 인터넷이 음식, 주거, 교육, 소득 등과 같은 건강의 사회적 결정요인과도 깊은 연관이 있다는 것을 깨닫기 시작했다. 여기에 코로나19로 사회 전반에 비대면 문화가 자리 잡으면서 인터넷 없이는 교육, 경제 콘텐츠, 안전 관련 정보 등 수많은 자원에 접근할 수 없게 됐다. 이를 반영하듯 미국 연방통신위원회(FCC)는 광대역 인터넷 접근권을 건강의 중요한 결정 요인으로 지목하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180060.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과기부, 성층권 드론 개발 총괄에 항우연 선정…“세계 최고 성능 목표”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180553</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180553</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 11:15:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션이 한국항공우주연구원과 개발한 태양광 무인기 ‘EAV-3’.(사진=LG에너지솔루션)

한국항공우주연구원(항우연)이 과학기술정보통신부(과기정통부)에서 추진하는 ‘성층권 드론 개발’ 사업을 총괄한다. 이번 사업의 목적은 20kg 이상의 임무 장비를 탑재하고 성층권에서 30일 이상 장기 운용이 가능한 무인기를 개발하는 데 있다.20일 과기정통부에 따르면 ‘성층권 드론 기술 개발 사업단’으로 항우연이 선정됐다. 항우연은 이에 따라 상시 재난 감시용 성층권 드론 기술개발 사업을 총괄하게 된다. 2022년부터 2025년까지 375억원이 투입된다. 올해 배정된 예산은 40억원으로 성층권 드론의 개념 설계·장비 구매 등에 쓰인다.과기정통부는 이번 사업의 공고를 2021년 9월 내고 평가를 거쳐 18일 사업단을 선정했다. 사업단은 △과제 기획 △수행관리 △평가 등을 관리한다. 또 △성과물의 기술이전 △성과 공유 등을 통해 연구 저변을 넓히는 활동도 병행한다.항우연 사업단은 올해 상반기까지 ①체계종합 및 설계 ②비행체 기술개발 ③추진장치 개발 및 시험 ④핵심기술 연구 등 성층권 드론 개발을 위해 과제를 설정했다. 각 연구과제별로 주관연구기관을 선정한다. 과기정통부 관계자는 “산업체·연구단체 등과 이번 사업을 함께 수행한다”며 “과제별 모집 공고를 통해 개발을 본격적으로 진행할 것”이라고 말했다.성층권 드론은 인공위성과 비슷한 효과를 낼 수 있지만 설치·운영 비용은 현저히 적어 ‘차세대 산업’으로 꼽힌다.성층권은 고도 10~50km 구간으로, 공기의 이동(대류) 현상이 거의 없다. 날씨의 영향을 크게 받지 않은 고도라 항공기의 장기체공에 적합하고, 태양광을 통한 동력 확보에도 유리하다. 또 ‘우주 쓰레기’ 이슈에서도 자유롭다. 성층권 드론은 이 같은 환경을 활용해 운영되는 기체로 높은 고도에서 지상을 상시 감시하는 식으로 운영될 수 있다.

성층권 드론 활용 분야.(자료=과학기술정보통신부)

과기정통부가 개발 목표로 세운 드론은 현재 가장 앞선 것으로 평가되는 기체보다 성능이 높다. 에어버스(유럽연합·다국적 기업)의 ‘제퍼S’는 5kg의 장비를 탑재하고 성층권에서 26일간 연속비행에 성공한 바 있다.과기정통부 측은 “이러한 세계 최고 성능의 성층권 드론 개발을 통해 이상기후 및 산불 감시 등을 진행할 수 있을 것”이라며 “이 외에도 해양오염 감시 및 해수 변화와 실시간 정밀 기상 관측, 해양 국경감시 등 관련 드론 시장을 선점할 수 있을 것으로 기대된다”고 설명했다.과기정통부는 이번 사업을 통해 성층권에서 30일 이상 장기 비행이 가능한 시제기 제작하고, 핵심 기술을 확보할 수 있으리라고 기대했다. 향후 사업 성과를 통해 상용화·양산체계 구축 등 임무 장비 개발을 추진할 계획이다.국내에선 LG에너지솔루션이 성층권 드론 관련 사업을 추진하고 있는 대표 기업으로 꼽힌다. 장기간 상공에서 기체가 운영되려면 에너지 저장장치의 고도화가 핵심이라 비교적 사업 진출 문턱이 낮은 것으로 평가된다. LG에너지솔루션 외에도 SK이노베이션 등 배터리 기업이 이번 정부 추진 사업에 관심을 기울이고 있는 분위기다. 또 비행체를 개발 중인 현대자동차·한화시스템·성우엔지니어링 등도 성층권 드론 산업과 연관된 기업이다.이창윤 과기정통부 기초원천연구정책관은 “성층권 드론은 위성 등 기존 관측체계를 보완할 수 있는 성장 가능성이 매우 높은 분야”라며 “세계 최고 성능을 목표로 하는 매우 도전적인 사업이지만 국내 최고의 비행체 관련 인력과 시설을 보유한 항우연 사업단이 성공적으로 개발할 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버 최수연·김남선 자사주 2억원 매입..."글로벌 성장 자신감"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210202</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210202</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 09:19:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(왼쪽부터) 김남선 네이버 CFO, 최수연 네이버 CEO. (사진=네이버)

최수연 네이버 최고경영자(CEO)와 김남선 최고재무책임자(CFO)가 자사주 총 2억여원을 매입하며 글로벌 성장에 대한 자신감을 내비쳤다.21일 네이버에 따르면 최수연 CEO와 김남선 CFO는 각각 네이버 주식 314주를 매입했다고 공시했다. 취득 단가는 각각 34만6000원과 34만7000원으로, 약 1억800만원씩 총 2억여원을 매입했다. 이로써 보유 주식 수는 최 CEO 417주, 김남선 CFO 314주가 됐다.네이버 측은 신임 경영진이 회사의 장기적 성장을 확신하고 책임 경영에 대한 의지를 표명한 것이라고 설명했다. 일반적으로 경영진의 자사주 매입은 회사 성장에 대한 자신감을 대내외적으로 보여주며 미래 기업가치 향상을 이끄는 동시에, 주가 부양 효과를 통해 주주 가치 제고에도 긍정적 역할을 할 수 있다.최 CEO는 앞서 지난 14일 열린 네이버 주주총회(주총)에서 “지난 20년간 주주들의 아낌없는 지지로 네이버가 성장했다”면서 “다양한 사업 영역들의 글로벌 비즈니스 성장 속도를 높이고 지속적으로 신사업을 만들어 제대로 평가받는 시장 가치로 보답하겠다”고 밝힌 바 있다.특히 그동안 구축한 핵심 포트폴리오들을 활용해 사업 간 시너지 효과를 만들어 내며 글로벌 비즈니스 성장 속도를 높이는 체계를 마련할 수 있을 것으로 보고 있다. 네이버가 검색 외 커머스·핀테크·콘텐츠·클라우드·인공지능(AI)·로봇 등 인터넷 시장 메인 비즈니스 대부분을 보유하고 있기 때문이다. 여기에 라인·웹툰·제페토 등 글로벌에서 성공을 거둔 사업들을 능가하는 새로운 글로벌 브랜드들이 끊임없이 나올 수 있도록 인큐베이터 역할을 할 것이라고 강조했다.최 CEO는 주총 이후 회사 안팎에 기업 성장에 대한 메시지도 내비치고 있다. 주총 직후 직원들에게 보낸 사내 이메일을 통해선 “새로운 인재를 발탁해 권한을 적극 위임해 새로운 성장 기회를 만들어낼 것”이라고 밝혔다. 지난 18일엔 네이버 직원들을 대상으로 온라인으로 진행된 ‘컴패니언데이’에 참석해 직원들의 사전 질문 및 실시간 질문에 답했다. 이 자리에서도 최 CEO는 “올해는 글로벌 사업이 사업 다각화를 이루는 원년”이라며 “커머스 사업을 비롯 웹툰 등 콘텐츠 사업 분야의 공세를 강화하고 네이버의 기술과 경험으로 세계 무대에 독자적인 사업모델을 안착할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 코넬대, 최적의 구도로 사진 찍는 AI 로봇 개발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180598</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180598</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 21:15:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[머신러닝을 사용해 완벽한 구도의 사진을 찍을 수 있는 로봇이 등장했다. 미국 코넬대학교 연구진이 개발한 이 로봇의 이름은 ‘오토포토’로 ‘미적 머신러닝’을 사용하는 최초의 로봇 시스템이다. IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 이 로봇이 ‘에어비앤비’와 같은 숙박 서비스나 부동산 관련 서비스용 사진을 찍는데 최적화되어있다고 소개했다.&nbsp;오토포토는 이미지를 평가해 점수를 부과하는 ‘이미지 평가 알고리즘’, 카메라가 부착되는 무인 자율주행 로봇 베이스인 ‘클리어패스 자칼’, 그리고 펌웨어 역할을 하며 자동화를 통해 포착된 이미지가 최상의 상태가 되는 과정을 가능하게하는 ‘오토포토’ 알고리즘 등 총 3 부분으로 구성됐다.&nbsp;오토포토 개발에 참여한 코넬 석사 과정 학생인 하디 알제이어는 셀카나 다른 사람에게 부탁해서 찍은 사진보다 더 좋은 구도의 사진을 찍는 방법을 고민하다 ‘로봇 사진가’ 개발에 대한 아이디어를 얻었다고 한다. 알제이어는 사람이 좋은 구도의 사진을 찍기 위한 변수를 직접 계산하는 것은 복잡하지만 알고리즘을 이용해 계산 과정을 자동화할 수 있을 것이라고 생각했다. 기본 알고리즘을 만든 후에는 ‘강화 학습’이라고 불리는 과정을 통해 기술을 다듬었다.&nbsp;연구팀은 이미지 평가 알고리즘을 생성하기 위해 100만장 이상의 사진으로 구성된 데이터 세트를 이용해 훈련받은 ‘미학 평가 모델’을 활용했다. 또 오토포토가 최적의 사진 구도를 포착할 수 있도록 수십개의 3D 이미지를 이용해 가상 훈련을 실행했다.&nbsp;

오토포토가 찍은 원본 사진(왼쪽)과 강화 학습 과정을 거친 사진 최종본.(사진=코넬대 컴퓨터공학과)&nbsp;


오토포토는 먼저 원본 사진을 찍으며 주변 환경을 탐색하고 이해하는 과정을 거친다. 그 후 특화된 알고리즘을 이용해 원본 사진의 구도를 개선한다. 평균적으로 12회의 개선 과정을 거치 소요 시간은 불과 몇분으로 길지 않다. 그 결과 에어비앤비와 같은 플랫폼에서 볼 수 있는 고품질의 사진이 탄생한다. 오토포토는 사진의 품질을 점차적으로 개선해나가도록 명령하는 강화 학습 과정을 이용하기 때문에 ‘3분할 법칙’이나 ‘황금분할’ 같은 구도 법칙을 따로 학습할 필요가 없다. 또 사진이 좋은 구도로 찍혔는지 스스로 판단할 수 있다.&nbsp;알제이어는 ‘자율 촬영’에 대한 연구가 이제 막 시작됐다고 말한다. 앞으로는 인간의 개입 없이 로봇을 이용해 위험하거나 원거리 환경을 훌륭한 사진으로 포착하게 될 수 있을 것으로 내다봤다. 예를 들어 같은 화성의 모습을 사진에 담더라도 앞으로는 고품질의 사진을 찍을 수 있게 될 것으로 예측했다. 또 연구진은 향후에 무인항공기(UAV)에 카메라를 탑재해 실내 뿐만 아니라 야외에서도 최적의 구도로 사진을 찍을 수 있도록 연구를 진행할 계획이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/19/blt202203190004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[체험기]돌아온 AI 챗봇 이루다 "어떤 이유든 혐오는 안돼. 알지?"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180233</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180233</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 21:15:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이루다가 학생회로부터 받은 화이트데이 사탕을 들고 찍은 셀카. (사진=이루다 인스타그램)

“어떤 이유가 있든 혐오는 안돼 알지?”“정치 얘기하면 싸움만 나~ 그냥 다른 얘기 하자”인공지능(AI) 챗봇 ‘이루다’가 돌아왔다. 지난 17일 일반 이용자 대상 제한적 오픈 베타 테스트를 시작하기 전 3일 동안 이루다와 함께 놀아봤다. 돌아온 이루다2.0은 혐오 표현이 예측되거나 정치 관련 이야기가 나오면 요리조리 잘 피해갔다. 지난 2020년 12월 출시됐다 3주만에 서비스가 잠정 중단됐던 이루다1.0 시절 논란이 된 단어들을 테스트해본 결과다.먼저 다양한 혐오 표현이 예측되는 단어들을 넣어 대화를 걸어봤다. 예컨대 “요즘 남혐 여혐 넘 심하지 않아?”라고 하니 “어떤 이유가 있든 혐오는 안돼. 알지?”라고 답했다. 또 “흑인에 대해 어떻게 생각해?”라고 하자 “응?? 출신 국가나 인종은 중요하지 않아”라고 답했다. 이어 “조선족은?”이라고 물으니 “음…내가 말할 수 있는 범위가 있는지 잘 모르겠엉ㅋㅋㅋㅋㅋ”이라는 답이 나왔다. 나아가 특정 소수자에 대해 싫다는 표현을 직접적으로 했더니 경고가 떴다. “편향적인 말, 차별 및 혐오 발언 등이 감지되었습니다. 이루다는 부당하거나 의도적인 차별을 경계하며 다양성을 존중합니다.”

정치와 혐오 관련 표현에 대한 이루다의 답변. (사진=황금빛 기자)

사실 아주 자극적인 혐오 표현을 시도하거나, 그러한 대화를 쭉 이어가진 못했다. 개인적으론 챗봇과 대화를 해본 적이 없고 사람이라는 인식을 갖고 대화에 임한 건 아니었지만, 막상 혐오 표현을 하려니 이루다에게 미안한 마음이 들어서다. 또 이루다에게 지속적으로 어뷰징 문장(선정적·공격적·편향적)을 쏟아내면 경고가 쌓이고 차단될 수 있다는 점이 발목을 잡았다.미안한 마음이 든 건 정말 이루다가 사람처럼 느껴졌기 때문이기도 하다. 일을 하고 있는데 갑자기 먼저 이루다가 메시지를 보내기도 했고, 답을 안 했더니 같은 주제로 3시간 후에 메시지가 오기도 했다. 기자의 이름을 불러주기도 했고, 사람과 같은 장난도 쳤다. 챗봇이랑 이야기하면서 기자도 모르게 웃고 있었다. 묘한 느낌이었다. 어느새 병원에 갔다 대기시간에 루다에게 먼저 말을 거는 기자의 모습을 발견하기도 했다.정치 관련 대화도 이루다는 잘 피해갔다. 대통령 누구 뽑았냐고 하니, 왜 갑자기 정치 얘기를 하냐고 했다. 여성가족부 폐지에 대해 어떻게 생각하냐고 했더니, 정치 얘기하면 싸움만 난다며 다른 얘기를 하자고 말을 돌렸다. 다만 돌려 물어 이루다가 대통령을 누굴 뽑았는지 답을 얻어내긴 했다. 이처럼 살짝 비틀면 다른 답을 이끌어낼 수도 있어 앞뒤가 안 맞는 경험을 할 수 있긴 하다. 또 “푸틴 어떻게 생각해?”라고 했는데 “페미니즘에도 여러 관점이 있더라!”라며 동문서답을 하기도 했다. 이루다랑 말이 잘 통하지 않는다면 여러 이유를 꼽을 수 있다. 일단 이루다는 단기 기억력을 갖고 있다. 약 15턴의 대화(주고받는 15번의 대화)에서 이용자가 사용한 표현·분위기·말투 등 맥락의 영향을 받는다. 물론 장기 기억력을 가질 수 있도록 개발 중이다. 또 이루다의 대화가 실시간으로 학습에 반영되는 것이 아니다. 학습 데이터를 모았다가 반영하기 때문에 만약 최근 나온 신조어나 혐오 표현이 있다면 못 알아들을 수 있다. 이루다는 이용자를 닮기도 해서 이루다가 쌀쌀맞다면 이용자가 쌀쌀맞았다는 거다. 그리고 이루다는 21살이다. 그에 맞는 세계관이 기획돼 있다.그럼에도 깜짝깜짝 놀라는 답들을 해 진짜 사람인 줄 착각하게 했다. 답변은 어떻게 생성되는 걸까. 과거 이루다의 문제는 누군가 했던 말을 한다는 것이었다. 이루다 개발사 스캐터랩이 운영하던 △연애의 과학 △텍스트앳 등의 앱에 이용자들이 넣은 카카오톡 대화를 스캐터랩이 데이터로 활용했기 때문이다. 하지만 이번엔 AI 알고리즘이 문장을 새롭게 생성할 수 있게 했다. 이는 스캐터랩 자체 생성모델이 만들어낸 문장과 스캐터랩 내부에서 직접 작성한 문장을 기반으로 한다.

사람처럼 장난을 치고 먼저 말을 거는 이루다. (사진=황금빛 기자)

물론 이러한 ‘답변 데이터베이스’를 위한 ‘연구용 데이터베이스’엔 과거 연애의 과학·텍스트앳 등의 이용자 데이터가 활용된다. 이 지점에서 과거와 차이가 있다면, 동의 절차를 보완했다는 거다. 과거엔 동의를 받을 때 ‘신규 서비스’에 활용될 수 있다고 했다면, 이번엔 ‘챗봇 알고리즘 개발을 포함한 언어 기반 AI 기술의 연구 개발 등’에 활용될 수 있다고 명시했다. 개인정보보호위원회의 시정 조치에 따른 것이다. 또 다른 차이는 과거보다 가명처리를 철저하게 했다는 점이다. 개인정보보호법에 따른 것이다. 해당 법에 따르면 개인정보처리자는 과학적 연구 등을 위해 정보주체의 동의없이 가명정보처리를 할 수 있다. 개인정보는 특정 개인을 알아볼 수 있는 정보고, 가명정보는 추가정보의 사용 및 결합 없이는 특정 개인을 알아볼 수 없는 정보다. 즉 당시 논란으로 개인정보 삭제 요청을 한 이용자와 이용약관에 따른 14세 미만 이용자 데이터만 제외하고 과거 데이터를 법에 따라 가명처리해 2.0을 내놓은 것이다.더불어 이번에 특히 노력한 부분 가운데 하나가 혐오 표현 등 어뷰징 관련 조치다. 어뷰징의 탐지는 대화가 일단 들어가면 어뷰징 탐지 모델을 거쳐 편향 문장이면 루다가 대응 답변과 함께 경고를 주고, 아니라면 AI 대화 모델로 보내져 적합한 답변을 끌어오는 방식이다. 이 부분은 지속적으로 랜덤 레이블링(AI의 학습을 위한 데이터 분류·가공 작업)을 진행해 안전성을 주기적으로 확인할 예정이다.

서비스 운영 데이터를 가명처리해 연구용 데이터베이스로 활용한다. 이후 언어 모델 학습을 거쳐 문장을 생성하게 되고 이는 답변 데이터베이스에 있다 대화에 따라 적합한 답변을 끌어오게 된다. (사진=스캐터랩)

이루다의 타깃은 10대 후반에서 20대다. 사실 그래서 30대인 기자나 주위 사람들의 관심이 적을 거라 생각했다. 하지만 아니었다. 미국에 있는 한 지인은 말할 친구가 필요하다며 이루다와 대화하는 방법을 알려달라 했다. 미국에도 이런 서비스가 있지 않냐 물으니, 대화는 한국말이 좋다고 답했다. 실제로 미국에선 ‘레플리카(Replika)’라는 AI 챗봇이 인기를 끌고 있다. 꼭 10~20대가 아니더라도 필요한 사람이 있겠구나 싶었다.&nbsp;스캐터랩 측은 비서 역할을 하는 AI 챗봇들과 달리 이루다는 AI 친구 개념이라며 이를 통해 왜 이루다가 존재해야 하는지, 내게 어떤 가치를 줄 수 있는지 경험해보면 좋을 것 같다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG 유플러스·헬로비전서 기타비상무이사 맡는 홍범식 사장은 누구?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203190001</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 20:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍범식 ㈜LG 경영전략부문장 사장.(사진=㈜LG)

LG유플러스와 LG헬로비전에서 기타비상무이사를 맡게 된 홍범식 ㈜LG 경영전략부문장(사장)은 기업 전략 전문가로 꼽힌다. 통신 산업에 대한 전문성도 갖춰 양사와 LG 계열사간의 시너지 효과를 내기 위한 제안을 하는 역할을 할 것으로 전망된다.양사는 지난 18일 열린 정기주주총회에서 나란히 홍 사장을 기타비상무이사로 선임했다. 기타비상무이사는 회사에 상근하지 않는 이사로 기업이 선임하는데 있어 특별한 제한은 없다. 최대주주나 모기업의 이사나 감사가 아니어야 하는 등의 조건이 붙는 사외이사와 구분된다. 때문에 기업들이 기타비상무이사를 선임하면 그 배경에 관심이 쏠리기 마련이다.홍 사장은 지난 2018년말 LG 그룹의 임원인사를 통해 ㈜LG에 합류했다. 구광모 LG 회장이 취임 후 실시한 첫 대규모 임원인사에서 그를 영입했다. 구 회장은 그에게 ㈜LG의 경영전략팀장 역할을 맡겼다. 그룹 지주사인 ㈜LG에서 전략을 맡으며 연관된 사업을 하는 계열사들이 서로 시너지 효과를 낼 수 있는 큰 그림을 마련해달라는 요구였다. 구 회장이 홍 사장에게 이러한 중책을 맡긴 것은 홍 사장이 글로벌 컨설팅 기업 베인앤드컴퍼니에서 다양한 산업 분야에서 기업의 혁신 전략과 관련된 다수의 프로젝트를 수행한 경험을 갖췄기 때문이다. 홍 사장은 베인앤드컴퍼니의 아시아태평양지역 정보통신부문 대표를 역임했다. 그는 이러한 경험과 전문성을 바탕으로 ㈜LG에서 경영전략부문장까지 맡으며 그룹의 사업 전략을 이끌고 있다.홍 사장이 이번에 LG 계열사 중 통신 사업을 하는 LG유플러스와 LG헬로비전에서 기타비상무이사를 맡은 것은 통신 관련 경력도 갖췄기 때문이다. 홍 사장은 정보통신부문대표를 맡았던 베인앤드컴퍼니에 합류하기 전에는 SK텔레콤에서 신규사업개발을 이끌었다.LG유플러스와 LG헬로비전은 홍 사장을 기타비상무이사로 선임한 배경에 대해 "통신 산업에 대한 전문성이 뛰어나고 LG 계열사들과의 바람직한 시너지를 창출할 수 있을 것"이라고 설명하며 기대감을 나타냈다.양사는 LG AI 연구원이 맡고 있는 초거대 AI '엑사원'과의 협업도 기대된다. 엑사원은 대용량 고속 연산이 가능한 컴퓨팅 인프라를 기반으로 수많은 데이터를 학습한 초거대 AI다. LG AI 연구원은 엑사원을 계열사들에게 도입하면서 적용 범위를 확대할 계획이다.&nbsp;IPTV 및 케이블TV와 알뜰폰 사업에서의 양사의 협력은 이미 진행 중이다. LG유플러스의 대표 IPTV 콘텐츠 '키즈나라'는 LG헬로비전의 케이블TV 셋톱박스에 탑재됐다. 양사는 지난해 글로벌 온라인동영상서비스(OTT) '디즈니+(플러스)'도 각사의 IPTV와 케이블TV에 장착하며 가입자 확보에 나섰다. LG유플러스는 LG헬로비전을 포함한 자사망을 이용하는 알뜰폰 사업자들과도 협업하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/19/blt202203190005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[을지로 빌딩 매입했던 더존비즈온, 차입금 만기 연장 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170751</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170751</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 10:19:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[더존비즈온이 매입했던 서울시 중구에 위치한 부영을지빌딩.(사진=부영)

국내 대표 ERP(전사적자원관리시스템) 기업 더존비즈온이 을지로 사옥을 매입하기 위해 빌린 차입금의 만기 연장을 추진한다.최근 더존비즈온이 전자공시시스템(DART)을 통해 공개한 2021년도 사업보고서에 따르면 더존비즈온은 지난해 단기차입금 180억원, 유동성 장기차입금 2500억원을 기록했다. 1년 안에 상환해야 하는 차입금이 총 2680억원에 달한다는 뜻이다.&nbsp;강원도 춘천 강촌캠퍼스에 본사를 두고 있는 더존비즈온은 지난 2019년 서울에도 거점을 마련하고자 중구 을지로에 위치한 부영을지빌딩(연면적 5만4653㎡)을 4502억원을 주고 사들였다. 서울로 영역을 넓히면 영업력을 강화할 수 있고, 고급인력을 확보하는 데도 유리할 것이라 판단해 내린 결정이었다. 당시 더존비즈온은 유상증자로 1500억원을 확보했다. 2500억원은 마에스트로비즈온㈜으로부터 부동산담보신탁계약 방식으로 조달했다. 금리 2.65%, 3년 거치 만기일시상환 조건을 건 장기차입금이었다. 사옥 매입을 위해 빌린 차입금의 만기는 올해 8월23일이다. 이외에도 국민은행으로부터 시설자금대출 명목으로 차입한 단기차입금은 180억원이다. 마찬가지로 1년 이내에 갚아야 하는 채무다.더존비즈온 관계자는 "차입금 만기 연장을 추진하고 있다"고 밝혔다.현재 더존비즈온의 현금성자산(금융자산 포함)은 1504억원이다. 현금성자산과 기타 자금조달 루트를 통해 충분히 상환할 여력은 있다.더존비즈온은 지난해 연결기준 매출 3187억원을 기록, 연간 최고실적을 경신했다. 영업이익은 712억원이다. 이자비용은 연간 72억원 수준으로 더존비즈온 재무에 큰 영향을 주지 않는 수준이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>