<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 15 Jul 2022 19:16:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]카카오식 성장법, 뒤늦게 날아든 청구서들]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207130013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207130013</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 18:22:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 스타트업·혁신기업 이슈를 분석합니다.


경기도 성남시 분당구 판교테크노밸리에 위치한 카카오 사무실 전경. (사진=카카오)

지난 4월 공정거래위원회(이하 공정위)가 올해 대기업집단 지정 결과를 발표했습니다. 보통 여기서 제시되는 순위를 '재계 순위'로 봅니다. 공정위는 매출이나 영업이익 등 수익성이 아닌, '자산' 기준으로 순위를 매깁니다.&nbsp;자산은 기업이 보유한 유·무형 재산을 의미합니다. 아주 단순하게 말하면 팔았을 때 돈이 되는 것들을 뜻합니다. 우리나라 성장 과정을 고려하면 전통 제조업일수록 자산 규모가 클 수밖에 없겠죠. 땅, 건물, 장비 등 이것저것 보유한 게 많으니까요.&nbsp;재계 순위도 이들 위주로 구성됐습니다. 삼성, SK, 현대자동차, LG, 롯데 등 전통 대기업으로 가득합니다. 그런데 어느 순간부터 IT 기업 한 곳이 등장하기 시작했는데요. 바로 카카오 그룹입니다.&nbsp;
6년 만에 재계 순위 65위→15위
카카오는 2016년 대기업집단에 지정됐습니다. 당시 자산 규모는 5조1000억원, 재계 순위는 65위였는데요. 올해 자산 규모는 32조2160억원, 재계 순위는 15위입니다. 6년 만에 50위를 끌어올렸습니다.&nbsp;



카카오식 성장 전략의 결과물입니다. '문어발 확장'이라는 비판도 있지만, 성과 자체는 대단했다고 평가해야겠죠. 참고로 같은 기간 카카오 계열사 수는 70곳(2016년 말)에서 138곳(2021년 말)으로 늘었습니다. 해외 계열사까지 더하면 194개로 늘어납니다. 카카오는 확장 이후 주요 계열사부터 기업공개(IPO) 절차를 밟았습니다. 잇딴 IPO는 '쪼개기 상장'이라는 비판을 불러왔지만, 또 결과는 좋았습니다. 2016년 말 2곳이었던 상장 계열사는 2021년 말 5곳(카카오, 넵튠, 카카오게임즈, 카카오뱅크, 카카오페이)으로 늘었습니다. 이중 3곳(카카오게임즈, 카카오뱅크, 카카오페이)이 IPO로 상장했습니다.
제동 걸린 성장 방정식
그런데 지난해부터 빠른 성장에 제동이 걸렸습니다. 부작용이 터진 걸까요. 대표적인 게 '골목 상권 침해 논란'입니다. 카카오가 택시, 헤어샵, 스크린골프 등 소상공인 중심인 동네 상권을 위협하고 있다는 비판이었습니다.&nbsp;논란은 국정감사로 이어졌는데요. 2021년 국정감사는 '카카오' 국감이라고 불릴 만큼 최대 이슈였습니다. 김범수 카카오 전 의장은 결국 지난해 10월 국정감사에서 쇄신을 약속했습니다.&nbsp;김 전 의장은 "저 자신도 모르게, 또 카카오의 공동체 CEO들도 성장에 취해서 주위를 돌아보지 않는 실수를 저질렀다고 생각한다"며 개선 방안을 내놓겠다고 밝혔습니다. 이후 '계열사 축소'와 3000억원 규모 상생기금 조성을 약속했습니다.&nbsp;다만 김 전 의장 약속 이행이 쉽지만은 않습니다. 지분 정리를 약속한 '카카오헤어샵'은 투자자 반대에 마주했습니다. 카카오는 자사 투자 전문 계열사 카카오인베스트를 활용, 카카오헤어샵 운영사 와이어트 지분 24.1%를 보유하고 있습니다.&nbsp;와이어트 투자자들은 지난 1일 카카오에 "투자금 상환 방법을 알려주지 않으면 기자간담회를 진행, 억울함을 호소하겠다"는 공문을 보냈습니다. 투자자들의 투자 금액은 500억원대로 알려졌습니다.&nbsp;투자자들이 분노한 이유는 명백합니다. '카카오 시너지'를 고려해 투자했고 카카오 계열사와의 협업을 비전으로 판단했는데, 투자 유치 때와 상황이 급변했다는 겁니다. 이에 매각을 받아들일 수 없고, 지분을 팔고 싶으면 투자금 상환이 우선이라고 주장하는 거죠.&nbsp;카카오모빌리티 매각은 직원 반발이 거셉니다. 카카오는 지난 7일 "지분 10% 매각을 통한 2대주주 전환을 검토중"이라며 카카오모빌리티 매각설을 인정했습니다. 인수 대상으로는 사모펀드 MBK파트너스가 꼽히고 있고요.&nbsp;이후 직원 반발이 거셉니다. 카카오 전체 계열사 노동조합 '크루유니언'은 지난 11일 카카오모빌리티 매각 반대를 주장하며 첫 기자회견을 열었습니다. 이날 가장 많이 언급된 두 단어를 꼽으면 '사모펀드'와 '사회적 책임'인데요.&nbsp;서승욱 크루유니언 지회장은 "전 국민이 이용하는 모빌리티 플랫폼을 사모펀드가 운용하는 건 그아말로 고양이에게 생선 가게를 맡기는 꼴"이라며 "경영진과 대형 투자사들만 이익을 누리고, 노동자와 이용자 모두는 불행할 것"이라고 말했습니다. 네이버 노조, 시민단체와 연계한 단체 행동도 예고했습니다.&nbsp;
카카오식 성장 전략, 오답이었을까
일부 관계자들은 카카오 성장 전략과 최근 논란들을 보며 "언젠가 받았어야 할 청구서"라고 평가합니다. 마치 카카오 성장 전략은 언젠가 드러날 오답이었다는 말처럼 들렸는데요.특히 시장 평가가 냉정합니다. 골목 상권 침해 논란으로 사업 확장에 제동이 걸리자 시장도 반응했습니다. 주가 하락의 시작이었는데요.카카오 주가는 지난해 6월 17만원대까지 올랐습니다. 하지만 연이은 논란과 국정감사 이후 주가는 우하향했고요. 지난 2월 9만원대, 최근에는 7만원 초반대까지 떨어졌습니다. 지난달 카카오모빌리티 매각설이 터져나온 직후에는 6만원대까지 하락하기도 했고요.&nbsp;

카카오 주가 추이. (자료=네이버금융)

카카오도 주가 하락에 예민하게 반응하고 있습니다. 남궁훈 카카오 대표가 지난 2월(당시 대표 내정자) 개인 SNS에 "카카오 주가 15만원이 될 때까지 법정 최저 임금만 받도록 하겠다"며 반등 의지를 드러냈습니다. 다만 발언 당시보다 주가는 떨어진 상태입니다.카카오모빌리티 지분 매각을 '오답 인정'으로 평가하는 시선도 있습니다. 한 증권사 연구원 말을 인용하면 "카카오가 그룹 성장 전략이 잘못됐음을 인정한 꼴"이라는 건데요. 이런 평가가 나오는 건 배재현 카카오 최고투자책임자(CIO)가 지난 6일 사내 공지로 밝힌 설명 때문입니다. 배 CIO는 "카카오는 모빌리티 서비스의 수익화와 사업영역 확장, 나아가 IPO에 대한 사회의 우려를 경청하게 된다"며 카카오모빌리티 지분 매각을 검토 중이라고 밝혔습니다.&nbsp;&nbsp;



카카오모빌리티는 카카오 계열사 중 다음 IPO 후보로 꼽혔습니다. 카카오와 마찬가지로 '유상증자로 자금 확보→인수합병(M&amp;A)' 형태로 외형을 키웠습니다. 이후 지난 3월 상장 주관사를 선정하고 IPO 절차를 밟을 준비를 했습니다. 카카오가 재계 15위까지 끌어올린 성장 전략을 쉽게 포기하기는 힘들겠죠. 그럼에도 변화 의지를 드러내고 있고, 오답이라고 인정하는 모습까지 보입니다. 앞으로 보여줄 성장 방식은 지금과 어떻게 다를지 지켜볼 일입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/13/blt202207130046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우아한형제들, 근무 장소부터 시간까지 '자율'에 맡긴다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140001</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 19:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배달의민족 운영사 우아한형제들이 새로운 근무형태 실험에 나선다. (사진=우아한형제들)


우아한형제들이 새로운 근무형태 실험에 나선다. 직원들은 내년부터 근무장소와 시간을 각자 선택해서 일할 수 있다. 장소는 국내뿐 아니라 해외도 무관하다.&nbsp;우아한형제들은 지난 13일 임직원 대상 온라인 전사 발표에서 이 같은 계획을 밝혔다. 직원들은 사무실 출근, 재택 출근을 선택할 수 있다. 재택의 경우 한국시간 기준 '코웍(co-work) 타임'만 지킬 수 있다면 해외 근무도 무방하다.&nbsp;시간도 자율 선택으로 전환된다. 우아한형제들은 올해 초 '개인별 시차출퇴근제'를 도입했는데, 내년부터는 '선택적 근로시간제'로 개선한다. 직원들은 주 32시간 기준 월 단위 총 근무시간 내에서 개인 스케줄에 따라 자율적으로 업무 시간을 분배할 수 있다.&nbsp;예를 들어 어떤 주는 20시간만 근무하고, 어떤 주는 50시간 근무까지 가능한 형태다.&nbsp;우아한형제들은 꾸준히 근무제도를 개선해왔다. 2015년에는 국내에서는 처음으로 월요일 오후 1시에 출근하는 주 4.5일제 근무제를 도입했다. 2017년 3월에는 주 35시간을 적용했고, 2019년에는 포괄임금제도 폐지했다.&nbsp;김범준 우아한형제들 대표는 "근무환경에 대한 구성원들의 생각과 니즈가 점점 변화해가고 있는 것을 확인할 수 있었고 점진적으로 자율근무제도를 도입하고자 했다"며 "핵심 가치인 ‘규율 위의 자율’을 보장해주는 근무제도 하에서 보다 효과적이면서 효율적으로 일하는 문화를 만들어 나가는 것이 지향점"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이폰 디자인의 '심장' 조너선 아이브, 애플과 완전 결별]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207130003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207130003</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 18:22:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조너선 아이브 전 CDO.(사진=애플)

'아이폰의 둥근 모서리와 애플워치를 만든 인물, 스티브 잡스의 단짝.'이 같은 수식어를 갖고 있는 조너선(조니) 아이브 애플 전 최고디자인책임자(CDO)가 애플과의 30년 관계를 완전히 끝내기로 했다. 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)의 전략과 무관하지 않다는 평가다.12일(현지시간) 미국 종합지 &lt;뉴욕타임스(NYT)&gt; 보도에 따르면 아이브는 애플과의 컨설팅 계약을 연장하지 않기로 합의했다. 아이브는 2019년 CDO를 그만두고 독립 디자인 회사 러브프롬(LoveFrom)을 설립한후 애플과의 컨설팅 계약을 통해 디자인을 제공해왔다. 팀 쿡 CEO가 더 많은 소프트웨어와 서비스를 판매하는데 집중하면서 '시간제' 역할로 자리를 옮긴 것이라고 사안에 정통한 관계자들은 전했다.애플은 아이브의 러브프롬과 1억 달러 규모의 계약을 다년간 맺었다. &lt;뉴욕타임스&gt;는 "일부 애플 경영진은 회사가 아이브에게 얼마를 지급하고 있는지 의문을 제기했고, 몇몇 디자이너들이 아이브 씨의 회사에 이직하면서 좌절감을 감추지 못했다"며 "아이브는 애플의 허락 없이 자신의 고객을 상대할 수 있는 자유를 원했다"고 부연했다.아이브 역시 애플이 디자인의 도약보다 성장에 더 집중하면서 환멸을 느꼈다고 한다. 스티브 잡스의 후임인 팀 쿡 CEO는 고마진 전략에 집중해왔다. 애플은 혁신적인 기기의 도입이 소강상태에 직면했다는 비판에도 불구하고,팀쿡은 불과 2년여 만에 시장가치에 1조5000억달러를 추가했다.애플 디자인팀은 제프 윌리엄스 애플 최고운영책임자(COO)가 이끌게 된다. 러브 프롬은 에어비앤비, 페라리를 포함한 고객들과 계속 협력한다. 아이브는 영국 찰스 왕세자가 운영하는 비영리 단체인 서스테이너블 마켓 이니셔티브(Sustainable Markets Initiative)에서 개인 업무를 계속할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/13/blt202207130002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스카이코비원, 오미크론 효능 일부 확인…한숨 돌린 SK바사, 남은 과제는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140026</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 18:22:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스 연구원이 ‘국산 1호’ 코로나19 백신 스카이코비원 멀티주를 살펴보고 있다.(사진=SK바이오사이언스)

‘국산 1호’ 코로나19 백신 스카이코비원 멀티주(이하 스카이코비원)를 개발한 SK바이오사이언스가 한숨을 돌렸다. 스카이코비원 추가 접종(3·4차) 시 코로나19 변이 바이러스 오미크론(BA.1)에 효능이 있는 것으로 나타났기 때문이다.스카이코비원은 지난 6월29일 식품의약품안전처(식약처)로부터 품목허가를 받았다. 품목허가는 우한주에 대한 효능 확인 후 진행됐다. 현재 우세종으로 자리 잡은 오미크론에 대한 효능 평가는 이뤄지지 않은 상태였다. 만약 오미크론에 효능이 없다고 평가됐다면 확장성에 걸림돌로 작용할 수 있던 구조였던 셈이다. 회사가 이번에 ‘스카이코비원을 추가 접종했을 때 오미크론 예방 효과가 나타난다’는 점을 확인하면서 이 같은 리스크(위험)에선 일정부분 벗어나게 됐다.다만 스카이코비원이 그간 국내에서 접종된 다른 코로나19 백신처럼 사용되기 위해선 남은 과제가 적지 않다. 현재 품목허가를 기초 접종(1·2차)으로만 획득한 상태이기 때문이다. 14일 기준 국내 2차 코로나19 백신 접종률이 86.9%를 기록하고 있는 점을 고려하면 접종 가능 대상은 한정적이다. 스카이코비원이 국내에서 사업적 성과를 올리려면 △교차 접종(기초 접종 때 mRNA·얀센·아스트라제네카 등 기존 백신을 맞고 추가 접종 때 스카이코비원을 맞는 것) △추가 접종 등에 대한 허가가 필요하다.회사는 이를 위해 스카이코비원의 추가 접종·교차 접종이 가능한지를 살펴보는 임상을 진행 중이다. 여기에 더해 올해 안으로 12세부터 17세까지를 대상으로 스카이코비원을 접종하는 임상 3상을 돌입할 계획이다.교차 접종 임상의 경우 질병관리청(질병청)과 함께 연구를 진행 중으로, 현재 결과를 분석하고 있는 단계다. 질병청과는 국내에서 승인된 코로나19 백신을 대상으로, 자체적으로는 세계보건기구(WHO)에서 승인한 코로나19 백신을 포함해 이종 교차 접종에 대한 연구를 진행하고 있다.
오미크론 하위 변이 ‘변수’
회사는 임상 1·2상 연장연구를 통해 추가 접종의 교차중화능을 살폈다. 데이터 분석 결과 스카이코비원이 오미크론에 대해서도 면역반응을 가지고 있다는 점이 확인됐다. 구체적으로 회사는 성인 81명을 대상으로 스카이코비원의 추가 접종(2회 접종 이후 7개월이 지난 후 추가 접종)을 진행했다. 오미크론 예방 효과는 2회 접종 직후 보다 약 25배 높게 나타났다. 또 2회 접종 후 7개월 경과 시점(추가 접종 직전)과 대비해선 약 72배로 높았다.제약·바이오 업계에선 이를 ‘고무적인 결과’로 평가하지만, 오미크론의 변이 속도가 매우 빠르다는 점은 ‘변수’로 꼽힌다. 오미크론의 세부계통(하위) 변이는 지금까지 △BA.2.12.1 △BA.2.3 △BA.4 △BA.5 등이 보고됐다. 최근 국내 코로나19 확진자 증가는 BA.4와 BA.5 변이의 확산 때문으로 분석된다. 이에 대한 스카이코비원의 효능 평가 결과는 아직 확보하지 않은 상태다.회사 측은 다만 스카이코비원이 오미크론 하위 변이에도 효과가 있을 것으로 기대하고 있다. SK바이오사이언스 관계자는 “현재 BA.5를 비롯한 오미크론 하위 변이 4주에 대한 검체를 확보하기 위해 정부와의 논의를 진행하고 있다”며 “현재는 오미크론 하위 변이에 스카이코비원이 효능이 있다고 과학적으로 말하긴 어렵지만, 실험을 통해 유추하면 효과가 있을 것으로 본다”고 말했다. 기초 접종만으로도 오미크론에 효능이 있는지, 또 오미크론 하위 변이에도 효능이 있는지는 추가 연구검증이 필요하다. 그러나 그간의 데이터를 통해 유추하면 효능을 기대해도 괜찮은 수준이라는 게 회사 측의 설명이다.

SK바이오사이언스 연구원이 코로나19 백신 기술을 개발하고 있는 모습.(사진=SK바이오사이언스)


빠르면 8월 공급…합성항원 ‘강점’
품목허가를 획득한 스카이코비원의 국내 공급은 이르면 8월, 늦어도 9월엔 이뤄질 전망이다. 국가출하승인의 절차를 거쳐 본격적인 접종이 진행된다.질병청은 앞서 지난 3월 스카이코비원의 1000만 접종회분에 대한 선구매 계약을 체결한 바 있다. 모든 물량이 공급되는 시점은 당초 일정보다 늦춰진 2024년 6월로 변경됐다.정부는 최근 백신 접종 증가세가 더뎌지자, SK바이오사이언스뿐 아니라 세계 백신 공급사와도 계약을 변경하는 중이다. 스카이코비원의 1000만회분 사용 시점 변경도 이에 따라 결정된 사안이다. SK바이오사이언스 측은 스카이코비원이 합성항원 방식으로 개발돼 이 같은 공급 일정 지연에도 큰 영향이 없다고 설명했다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증된 기술이다. 합성항원 방식이 적용된 백신은 원액 상태에서 냉동한 후 보관했다 해동해 바이알(병)에 담아 사용할 수 있단 장점을 지닌다. 보관 공간만 충분하면 정부가 방역 상황에 따라 ‘완제의약품(DP)을 만들어 달라’고 요청하면 바로 공급할 수 있는 셈이다.스카이코비원은 냉장(2∼8℃) 상태에서도 유통이 가능한 장점도 지녔다. 초저온 유통 장비를 갖추지 못한 국가에서도 접종이 이뤄질 수 있단 의미다. mRNA 방식의 코로나19 백신은 초저온 보관을 요구, 주로 저개발국에서 미접종률이 높게 나타나는 원인으로 작용했다. SK바이오사이언스는 이 때문에 스카이코비원의 수출 대상을 중저소득국가(low and middle income country)로 보고 있다.회사는 스카이코비원의 수출을 위해 WHO의 긴급사용목록(EUL) 등재를 추진 중이다. 지난 3월엔 영국 의약품건강관리제품규제청(MHRA)에 스카이코비원의 신속 승인을 위한 순차심사 서류를 제출하기도 했다. 코백스 퍼실리티(COVAX FACILITY)를 통한 백신 공급도 준비하고 있다. 코백스 퍼실리티는 코로나19 백신의 충분하고 공평한 배분을 위해 세계백신면역연합(GAVI)이 제안한 글로벌 공급 체계를 말한다.SK바이오사이언스 측은 스카이코비원 개발 의의에 대해 “코로나19 엔데믹 시대를 앞두고 우리나라가 수입에 의존하지 않고 안정적으로 백신을 확보할 수 있는 활로를 마련했다는 의미가 있다”며 “우리나라에 새로운 코로나 백신 선택권을 제공하는 동시에 백신주권 확보로 글로벌 수급 변동성의 영향 없이 엔데믹 시대를 준비하는 국가 정책에 기여할 것”이라고 설명했다.또 스카이코비원 플랫폼을 활용하면 향후 ‘넥스트 팬데믹’에도 능동적으로 대처가 가능하다. SK바이오사이언스는 코로나19와 변이주가 속한 ‘사베코바이러스(sarbecovirus)’를 표적으로 한 백신 개발에 착수, 사베코바이러스 계열 전체에 유효한 백신을 개발해 향후 관련 바이러스와 변이주를 한 번에 예방하는 광범위한 대응 체제를 구축을 목표로 사업을 추진 중이다.스카이코비원은 면역반응 강화 및 높은 수준의 중화항체 유도를 위해 GlaxoSmithKline(GSK)의 면역증강제 AS03이 적용됐다. 연구개발에는 미국 워싱턴대학 약학대 항원디자인연구소(IPD)가 참여했다. 초기 개발 단계부터 빌앤멜린다게이츠재단과 전염병예방백신연합(CEPI)의 지원을 받았다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “기나긴 코로나19 팬데믹을 지나 전 세계가 서서히 일상을 되찾아가는 가운데, 새로운 변이가 끊임없이 인류를 위협하고 있다”며 “스카이코비원의 다양한 임상과 더불어 해당 플랫폼을 활용한 다가백신, 범용백신 등의 개발에 박차를 가해 엔데믹 준비에도 최선을 다할 것”이라고 말했다.

안재용 SK바이오사이언스 사장(오른쪽)과 최창원 SK디스커버리 부회장(왼쪽)은 지난 5월 코로나19 백신 ‘스카이코비원’을 비롯해 협력 중인 다수의 과제를 논의하기 위해 미국 시애틀에 위치한 빌&amp;멜린다게이츠재단 사무국에 방문했다. 안 사장과 최 부회장은 빌&amp;멜린다게이츠재단의 마크 서즈만 최고경영자와 트레버 먼델 글로벌 헬스 부문 대표(가운데) 등과 면담을 진행했다. 양 측은 이번 논의를 통해 파트너십을 강화하기로 했다.(사진=SK바이오사이언스)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[고교 자퇴 후 서울대 석사까지…‘필즈상’ 허준이 교수가 본 韓 수학 교육은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207130015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207130015</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 19:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[허준이 미국 프린스턴대 교수(한국 고등과학원 석학교수)가 13일 서울 동대문구 고등과학원에서 ‘필즈상 수상 기념 공개 강연’에 앞서 열린 기자간담회에서 취재진의 질문에 답변하고 있다.(사진=정두용 기자)

“소중한 학창 시절을 공부하는데 사용하는 게 아니라 ‘잘 평가받기 위해’ 보내는 점이 안타깝습니다.”수학계 노벨상으로 불리는 ‘필즈상’을 수상한 허준이 미국 프린스턴대 교수(한국 고등과학원 석학교수)는 한국계 미국인 수학자다. 그러나 허 교수는 대부분의 교육을 국내에서 받았다. 그 역시 스스로 “인생의 전반기를 한국에서 보냈다”고 했다.우리나라 수학 교육을 받고 자란 그는 13일 서울 동대문구 고등과학원에서 ‘필즈상 수상 기념 공개 강연’에 앞서 기자간담회를 통해 국내 교육에 대한 다양한 조언을 전했다.허 교수는 부모가 미국에서 유학하던 때 태어나 미국 국적을 가지고 있지만, 두 살에 우리나라에 들어왔다. 초·중·고교 과정은 물론 대학 석사과정까지 마쳤다. 허 교수는 이 과정에서 다양한 부침을 겪었다. ‘시인이 되겠다’며 고교를 자퇴하고 검정고시를 준비하던 시기가 대표적이다.과학 기자를 꿈꿔 서울대 물리천문학부에 입학했으나 우여곡절은 계속됐다. 허 교수 역시 대학에서도 한참을 헤매다 수학자의 길을 찾았다고 추억했다. 물리학부가 아닌 수리과학부에서 석사과정을 보내야겠다고 선택하기까지 고충이 있었던 셈이다. 이 시간을 ‘구불구불하지만 빠른 길’이라고 표현한 허 교수는 “다양한 우여곡절의 경험이 지금의 자신을 만들었다”고 설명했다.허 교수는 이날 간담회에서도 국내 교육의 문제점을 묻는 취재진의 질문에 ‘경험’을 토대로 답변했다. 그는 “국내 교육에 대해서 생각해보지 않았던 비전문가”라면서도 “학생들께서는 잘 평가받는 데 집중하고 있는 현실에 너무 주눅 들지 않았으면 한다”고 말했다.국내 교육이 잘 평가 받는 데 집중하고 있다고 평가한 이유에 대해선 “세세한 교육 과정의 탓이라기보단 항상 경쟁에서 이겨야 하고 더 완벽하게 잘해야 되는 사회문화적인 배경이 원인이 아닐까 한다”고 설명했다. 이어 “교육 정책을 조금이나마 당장 변화할 수 있는 분들께선 학생들의 노력이 배신당하지 않도록 정책적 틀을 짜주셨으면 한다”고 전했다.허 교수는 서울대 석사 졸업 후 미국 미시간대에서 수학과 박사 학위를 받았다. 대표적 연구 성과로 꼽히는 ‘리드 추측’을 해결은 박사 과정 중 이뤄졌다. 허 교수는 2012년 리드 추측을 시작으로 지금까지 수학계 난제로 꼽히는 11개 추측에 대한 해답을 써냈다.허 교수는 우리나라 인재들이 ‘유학 과정’에서 겪을 수 있는 어려운 점에 대해서도 조언했다. 그는 ‘우리나라 유학생들이 많이 알고는 있지만 깊이가 얕다는 지적을 받는다’는 평가의 원인을 묻는 말에 대해 본인의 경험을 들어 답변했다.허 교수는 “교육을 평가하는 방향이 조금 더 유연했다면 어린 시절의 저도 ‘수학을 잘해야 한다’는 확신이 없어 순수한 마음으로 공부하기 힘들었다”며 “서로 다른 학생을 서로 다른 방식으로 잘 평가한다면 이런 스트레스가 조금 덜해질 것 같다”고 말했다.허 교수는 그런데도 본인이 우리나라에서 교육받았던 시기를 “따뜻한 추억”이라고 했다. 그는 “다른 많은 분이 그런 것처럼 저 역시 제가 알고 있는 대부분을 그 시기에 그 교육 제도를 통해 배웠다”며 “구불구불하지만 빠른 길이 제가 살아온 과정이고 이 시간 쌓인 좋은 경험이 저를 만들었다”고 했다.허 교수는 ‘자녀의 교육’의 묻는 말엔 “초보 부모로서 잘 아는 건 없다”면서도 놀이처럼 진행하는 수학 교육 방법을 소개했다. 첫째 아들이 만들어온 수학 문제를 하루에 하나씩 푸는 식으로 함께 시간을 보낸다고 한다.그는 “문제는 대단한 게 아니고 예컨대 동그라미를 그려놓고 몇 개인지 세서 답을 쓰는 놀이같이 수학을 전하고 있다”며 “제가 쉽게 풀어버리자 (아들이) 약이 올라서 동그라미를 정말 많이 그려오는데, 백 개가 넘는 동그라미를 찬찬히 같이 세보는 과정이 수학적 정서적 발달에 도움 된다고 믿는다”고 했다.허 교수의 배우자 김나영 박사 역시 남편의 이런 시간을 자주 본다고 했다. 김 박사는 간담회 후 기자들과 만나 허 교수에 대해 “가정적인 사람”이라며 “기저귀도 저만큼 많이 갈아주고, 아이의 밤중 수유도 남편이 도맡아 했다”고 말했다. 일각에서 김 박사의 ‘독박육아’ 덕분에 허 교수의 필즈상 수상이 가능했다는 의견엔 “절대 아니다”며 “남편만큼 육아를 많이 한 사람도 없다”고 강조했다.한편, 허 교수는 기자간담회에 이어 ‘경계와 관계’를 주제로 강연을 진행했다. 그는 “경계와 관계는 스스로를 정의하고 다른 추상적 대상을 인식하는데 핵심적 역할을 한다”며 “순수 수학이 우리에게 가르쳐주는 중요한 가치는 우리 자신의 타고난 편견을 넘어설 기회를 준다는 것”이라고 했다.

허준이 미국 프린스턴대 교수(한국 고등과학원 석학교수)가 13일 서울 동대문구 고등과학원에서 ‘필즈상 수상 기념 공개 강연’을 진행하고 있다.(사진=정두용 기자)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/13/blt202207130044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘닭도 등급이 있다’…하림, 쌈짓돈 털어 넣은 육계혁신]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150004</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 18:22:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하림 익산 공장 앞 닭 동상.(사진=하림.)

지난 13일 찾은 전북 익산의 하림 식품공장은 하림이 육계와 식품의 질을 향상시키기 위해 단단히 마음먹고 투자한 곳이다. 닭을 도계하고 가공하는 ‘닭고기 종합처리센터’를 최첨단 설비로 꾸미는 데는 2600억원이 들었고, ‘퍼스트 키친’이라고 이름 붙은 밥, 라면, 소스 제조 공장 설립에는 무려 4600억원이 투입됐다. 지난해 1조 클럽에 가입한 하림이 벌어들인 영업이익이 연간 320억원인 점을 감안하면 사실상 회사의 명운을 걸고 투자한 셈이다. 
최첨단으로 꾸민 공장
닭을 가공하는데 왜 이렇게 많은 돈이 들었을까 의구심도 들었지만 공장 내부를 직접 보니 품질 차별화에 대한 하림의 노력이 느껴졌다. 2019년 스마트공장으로 탈바꿈한 닭고기 종합처리센터는 닭의 털을 제거하는 것에서부터 식히는 과정까지 고품질을 위해 첨단 공정들을 도입했다.특히 닭을 도살하고 냉각하는 공정이 눈길을 끌었다. 기존에는 의식이 있는 상태의 닭에 전기충격을 가하는 방식이 사용됐다면, 새로운 공장에서는 이산화탄소로 잠재우는 ‘가스스터닝(Gas Stunning)’이 적용됐다. 가스로 닭을 잠재우면 사망 시 스트레스를 최소화해 모세혈관이 터지는 것을 방지할 수 있다. 모세혈관 파열로 고이는 피는 신선도에 악영향을 끼치는 주요 요인으로 꼽힌다.

하림 에어칠링 공정.(사진=하림.)

또 차가운 공기로 닭의 온도를 낮추는 ‘에어칠링’ 공정으로 신선도와 고품질의 육질을 확보했다. 냉풍이 부는 7㎞의 레일을 200분간 이동하는 동안 41도에 달하는 닭의 체온을 2도로 떨어뜨리는 작업이다. 일반 냉수 기법은 닭이 물에 잠기는 동안 물을 먹어 맛과 풍미가 훼손되는 단점이 있다. 닭고기 종합처리센터를 둘러본 뒤 이동한 간편식 제조 공장 ‘퍼스트 키친’ 역시 첨단 설비들로 꾸며졌다. 퍼스트 키친은 육수, HMR, 육가공, 소스를 만드는 K1, 면류를 생산하는 K2, 즉석밥을 만드는 K3으로 구성됐다.

하림 더 미식 즉석밥 제조 과정.(사진=하림식품.)

이중 프리미엄 즉석밥을 만들기 위해 클린룸을 설치한 것이 인상적이었다. 구체적으로 ‘클래스(Class) 100 클린룸’은 가로·세로·높이 1세제곱피트(약 28.3ℓ) 정육면체 공간 안에 직경 0.5㎛(1마이크로미터=0.001㎜) 크기 부유물이 100개 이하인 수준을 의미하는 곳으로, 반도체 공정에 사용되는 설비라고 했다. 화학 보존제를 넣지 않고 6개월 이상 신선도를 유지하려면 미생물을 원천 차단해야 하기 때문이다. 
낮은 영업이익률…프리미엄 상품으로 돌파할까
그렇다면 하림은 왜 닭을 키우고 손질하는데 이처럼 큰 돈을 들여 첨단 설비를 도입한 것일까. 국내에서 가장 많은 닭을 소비자 식탁에 올려 놓는 하림이 지난 10년 동안 벌어들인 돈은 얼마나 될까. 지난 사업보고서 10년치를 모두 종합해보니 매출액은 무려 8조4000억원에 달했지만 영업이익은 고작 370억원에 불과한 것으로 나타났다. 영업이익률로 따지면 0.4%로 숫자만 놓고 보면 소위 돈 되는 사업은 아닌 것이다. 하림이 국내 육계 시장 점유율 1위 사업자인 점을 감안하면 낮은 수익성의 원인은 산업 자체에 기인한 것으로 분석된다. 육계산업은 변동성이 심한 업종 중 하나로, 수급 불균형, 질병에 의한 집단 폐사, 높은 경쟁강도, 높은 원재료 가격 비중 등 수많은 변수가 존재한다.실제로 과거 실적을 살펴보면 지난해 하림은 적자로 고생한 적도 많다. 지난해 320억원의 영업이익을 올려 2010년 들어 최대 실적을 냈지만, 2년 전인 2019년에는 무려 434억원의 손실을 내기도 했다. 2018년과 2020년에는 각각 이익 규모가 15억원, 61억원으로 100억원을 밑돈 적도 많다. 산업 1위 사업자의 실적으로 보기에는 초라한 성적이다. &nbsp;이러한 상황을 고려하면 닭고기 종합처리센터를 새로 꾸미기 위해 투자한 2700억원이 하림에게 얼마나 큰 의미인지 가늠할 수 있다. 산업 자체의 한계를 뛰어넘기 위해 고품질의 제품으로 경쟁하려는 하림의 승부수인 셈이다. 하림은 투자금을 마련하기 위해 레버리지 확대도 불사했다. 2016년 1580억원 수준의 총차입금은 올 1분기 말 4900억원으로 3배 넘게 늘어났고, 같은 기간 현금성자산을 차감한 순차입금은 1200억원에서 3400억원으로 불어났다. 이에 따라 매년 내는 이자비용만 100억원을 넘긴 지 오래다. 지난해 영업이익 320억원 중 이자로 빠져나간 돈만 100억원이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신동빈 회장 “자본시장이 우리를 어떻게 평가하는지 보자”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140025</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 18:22:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데는 14일 시그니엘 부산에서 ‘2022 하반기 VCM’을 진행했다. 롯데는 시그니엘 부산에 설치된 벨리곰 앞에서 부산시와 함께 2030부산세계박람회 유치를 기원했다. 사진은 (왼쪽에서 5번째) 박형준 부산시장, (왼쪽에서 6번째) 신동빈 롯데 회장.(사진=롯데.)

신동빈 롯데그룹 회장이 14일 부산에서 2022년 하반기 임원회의(VCM∙Value Creation Meeting)를 열고 앞으로 주가를 주요 지표로 삼겠다는 의중을 내비쳤다.신 회장은 우선 “금리인상,&nbsp;스태그플레이션 등으로 경제 위기가 계속되고 있는 상황에서 매출,&nbsp;영업이익 등의 단기 실적 개선에 안주한다면 더 큰 위기가 도래할 것”이라며 변화의 필요성을 수차례 강조했다.이어 “기업가치를 측정하는 가장 객관적인 지표로 시가총액을 제시하며&nbsp;“자본시장에서 우리를 어떻게 평가하는지,&nbsp;원하는 성장과 수익을 만들기 위해 반드시 해야만 하는 일이 무엇인지 고민해달라”고 주문했다.&nbsp;신 회장은&nbsp;“자본시장에서 미래 성장 가능성에 대한 긍정적인 평가를 받고 있는 기업에 대해 면밀하게 검토할 것”을 요청했다.또 신 회장은 “좋은 회사는 세계 시장에서 경쟁할 수 있는 글로벌 경쟁력을 가진 회사”라고 정의하며&nbsp;“글로벌 경쟁력을 갖추기 위해선 기존의 틀을 벗어난 사업방식의 근본적인 변화가 필요”하다고 재차 강조했다.그룹에서 추진하고 있는 근본적인 변화 사례도 소개했다.&nbsp;식품사업군의 시너지 창출을 위한 롯데제과∙롯데푸드 합병,&nbsp;유통사업군의 라이프스타일∙그로서리 등 카테고리 중심 사업구조 전환,&nbsp;화학사업군의 수소∙전지소재 등 신사업을 통한 스페셜티 비중 확대,&nbsp;호텔사업군의 사업체질 개선 등을 언급하며 기업가치 제고에 집중한 변화를 당부했다.CEO의 중요한 덕목으로 회사의 비전과 전략을 수립하고 이를 실행하는 것이라며 필요하다면 새롭게 정의해달라고 주문했다.&nbsp;특히 새로운 비전과 전략의 실행에 필요한 변화를 이끄는 리더십을 강조했다.신 회장은 반드시 해야하는 일(Right thing)을 고민하고 적시(Right time)에 실행해줄 것을 주문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대엘리베이터 '충주시대' 개막...지나온 길보다 '지나갈 길' 중요해진 현대그룹]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207130011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207130011</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 19:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현정은 회장.(사진=현대엘리베이터)

현대그룹의 지주사인 현대엘리베이터가 13일 '충주 시대'의 개막을 알렸다. 1984년 설립된 현대엘리베이터는 1985년 경기도 이천시에 첫번째 생산공장을 건설했다. 이후 37년 동안 이천에서 엘리베이터를 생산하면서 점유율 기준 국내 1위 기업으로 성장했다.&nbsp;현대엘리베이터는 충주 시대를 맞아 제2의 도약을 공언했다. 2030년까지 연 매출 5조원, 글로벌 5위 엘리베이터 기업으로 도약하겠다고 약속했다. 해외 매출 비중을 50%까지 확대하겠다고 포부를 밝혔다.현대엘리베이터는 이날 오후 '2022년 현대엘리베이터 충주캠퍼스 이전 기념 미래비전 선포식'을 개최했다. 이날 선포식에는 현정은 현대그룹 회장과 조재천 현대엘리베이터 대표이사 등이 참석했다. 범 현대가인 정몽규 HDC그룹 회장도 선포식에 함께했다. HDC의 건설 계열사 HDC현대산업개발은 현대그룹의 건설 계열사 현대아산과 함께 충주공장을 함께 건설했다.
매출 5조, 글로벌 5위...파괴적 수준 혁신할까 
현정은 회장은 이날 남편이었던 고 정몽헌 회장의 조언을 언급하며 "혁신만이 우리의 살 길"이라고 강조했다. 현 회장은 "고 정몽헌 회장은 끊임없는 혁신만이 기업의 퇴보를 막을 것이라고 강조했다"며 "엘리베이터를 고객의 꿈을 이루는 모빌리티로 혁신하고, 그 가능성을 이곳 충주에서 찾겠다"고 말했다.CEO인 조재천 현대엘리베이터 대표이사(전무이사)는 이날 "20% 수준인 해외 매출 비중을 2030년까지 50%대로 끌어올릴 계획"이라며 "인도네시아와 베트남 등 현지 법인이 설립된 해외 시장의 영업력을 강화하고, 해당 국가를 거점 국가로 지정할 방침"이라고 말했다.&nbsp;조재천 현대엘리베이터 대표이사는 13일 충주 스마트캠퍼스에서 열린 기자회견에서 "현재 약 20% 수준인 해외 매출 비중을 오는 2030년 50%까지 끌어올릴 계획"이라며 "법인이 있는 인도네시아, 베트남 등에 대한 영업력을 강화해 올해 안에 해당 국가를 거점 국가로 지정할 방침"이라고 말했다.



현대엘리베이터는 지난해 매출 1조9734억원, 영업이익 1290억원(순이익 1123억원)을 기록했다. 2017년 매출 1조9937억원을 기록해 2조원에 육박하는 매출을 냈다.당시 현대엘리베이터는 역대 최대 매출을 올렸고, 연 매출 2조원을 돌파할 수 있을 것이라는 기대감이 안팎에서 나왔다. 하지만 연 매출 2조원을 한차례도 넘지 못했다. 지난해 전체 매출에서 수출(3779억원)이 차지하는 비중은 19.1%를 기록해 사실상 내수 기업에 가깝다.현대엘리베이터의 글로벌 시장 점유율은 2~2.5%로 간신히 10위권에 들었다. 국내 시장에서 현대엘리베이터는 39.2%의 점유율을 기록해 1위 기업이다. 현대엘리베이터는 해외 시장에서는 영향력이 크지 않아, 해외 시장을 적극적으로 발굴해야 한다.동남아 시장을 공략하기 위해 2019년 베트남의 2위 건설사 호아빈건설그룹(Hoa Binh Construction Group JSC∙ HBC)의 지분 11.3%를 매입했다. 지분 투자를 통해 베트남 시장의 교두보를 마련하기 위한 것이었다. 2019년 현대엘리베이터의 수출 판매 매출은 1625억원에 불과해 전체 매출의 8.6%에 그쳤다.지난해 수출 판매 매출은 2766억원을 기록해 전체 매출의 14.0%로 늘었다. 수출 판매 비중이 5.4% 포인트 늘어난 건 긍정적이다. 하지만 호아빈건설그룹과의 전략적 협력에도 수출 판매 비중은 여전히 비즈니스에서 큰 비중을 차지하고 있지 않다.&nbsp;현대엘리베이터는 충주 시대를 기점으로 인도네시아와 베트남 등 해외 시장을 확대한다. 중동과 남미, 북미 등에 진출해 현대엘리베이터의 시장을 확대한다는 전략이다.

현대엘리베이터 비전 2030.(사진=현대엘리베이터)

국내 시장을 중심으로 영업할 경우 매출 2조원을 넘기 어렵고, 외형 성장을 달성하기 어렵다는 현실적 고민이 깔렸다. 전 세계를 상대로 영업해야 매출 5조원, 글로벌 5위 엘리베이터 회사로 발돋움할 수 있다.&nbsp;현대엘리베이터는 이를 위한 5가지 전략을 제시했다. △디지털 변환을 통한 고객가치 증대 △혁신적인 제품을 통한 시장 선도 △해외사업 공격적 확장 △서비스 사업의 포트폴리오 확대 △인도어 모빌리티 신사업 진출 등이다. 인도어 모빌리티(Indoor mobility)란 공항과 컨벤션 센터 등 초대형 공간에서 이동 수단을 일컫는다. 주로 산업용으로 주로 쓰이고 있다.현대엘리베이터는 엘리베이터와 무빙워크, 에스컬레이터 등을 생산하고 있는데, 포트폴리오를 다양화하기 위해 신사업을 검토하고 있다. 엘리베이터 산업은 이미 성숙기에 접어 들었고, 사업 영역을 확대해야 성장을 재추진할 수 있기 때문이다.조 대표는 "엘리베이터 사업에 집중하면서 관련 데이터가 모이면 신사업을 더욱 확장할 수 있을 것"이라고 말했다.매출 5조원, 글로벌 5위 업체, 수출 비중 50% 등 현대엘리베이터가 세운 목표를 달성하려면 생산과 영업 등 전 영역에 걸친 대대적 혁신이 필요하다.&nbsp;&nbsp;
현대그룹 재건의 '키'...현대엘리베이터
현대그룹이 현대엘리베이터의 혁신을 주문하는 이유는 단순하고 명확하다. 현대엘리베이터가 현대그룹의 혁신을 견인할 사실상 유일한 키이기 때문이다.현대그룹은 2001년 현대건설을, 2016년 현대상선(현 HMM)을 잃게 되면서 중견그룹으로 외형이 축소됐다. 현대건설과 현대상선은 글로벌 환경이 악화되면서 어쩔 수 없이 경영난이 악화된 회사들이었다. 현대그룹은 사실상 그룹 몸통이었던 회사들을 잃게 되면서 크게 위축됐다.현재 그룹 내에서 조 단위 매출을 내는 회사들은 현대엘리베이터가 유일하다. 현대무벡스는 유망 산업으로 꼽히는 2차전지 물류 자동화 시장에 진출했고, 리딩 기업인 LG화학을 고객사로 확보했다. 업계의 톱티어를 고객사로 확보하면서 물류 자동화 시장의 성장 가능성을 엿볼 수 있었다.그럼에도 지난해 현대무벡스 매출은 2400억원을 기록했다. 현대엘리베이터의 8분의 1 수준이다. 현대아산은 2005년 종합건설 면허를 취득한 이후 국내 시장에서 건설사로 재기를 추진하고 있다. 지난해 13년 만에 흑자 전환에 성공했다. 지난해 현대아산은 매출 2474억원, 영업이익 50억원을 기록했다.



현대엘리베이터의 조 단위 실적과 비교하면 미미한 수준이다. 현대아산은 현대엘리베이터 충주공장을 건설했으며, 국내 시장에서 중소형 건설공사를 수주하고 있다. 현대아산과 현대무벡스가 현대그룹의 과거 영광을 되찾으려면 매출 규모를 현재보다 더 늘려야 한다. 때문에 현대엘리베이터는 현대그룹의 재건을 견인할 유일한 계열사로 꼽히고 있다. 일단 매출과 영업이익 규모가 크기 때문이다. 만약 현대엘리베이터가 연간 5조원의 매출을 올린다면 연간 3000억원 안팎의 영업이익을 낼 것으로 예상된다.&nbsp;현대엘리베이터가 창출하는 수익과 현금흐름으로 엘리베이터와 무관한 신사업까지 추진할 수 있는 여력이 생긴다. 현재는 현상 유지를 하는 수준에 그치지만, 현대엘리베이터가 성장할 수록 신사업을 할 기획도 많아지는 셈이다. 2030년 현대엘리베이터의 목표 달성에 따라 현대그룹의 위상도 지금과 달라질 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/13/blt202207130030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오, 각자 대표 체제 전환...연이은 논란에 'ESG경영' 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140004</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 19:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신규 선임된 홍은택 카카오 각자 대표. (사진=카카오)

카카오가 14일 이사회를 열고 홍은택 카카오 공동체얼라인먼트 공동 센터장을 각자 대표로 신규 선임했다. 카카오는 사회적 책임을 강화하고 기업 가치를 제고하기 위한 결정이라고 밝혔다. 지난해부터 이어지고 있는 '사회적 책임 논란'이 계속되자 ESG(환경·사회·지배구조)경영을 강화하는 모습이다.&nbsp;새롭게 선임된 홍 대표는 공동체얼라인먼트센터(CAC)에서 맡았던 ESG 경영을 강화하고, 지속가능성장 전략을 총괄한다. 카카오는 "사회적 책임을 다하는데 더욱 집중할 것"이라고 설명했다.&nbsp;홍 대표는 "카카오가 그간 만들었던 혁신과 가치를 바탕으로, 우리가 가진 기술과 서비스를 이용해 사회에 기여하는 방법을 찾아갈 것"이라고 말했다. 남궁훈 대표는 기존과 동일한 업무를 맡는다. 카카오 서비스 및 비즈니스를 총괄, 글로벌 확장에 집중할 방침이다.&nbsp;ESG경영 강화를 위한 카카오의 결정은 지난해부터 '골목 상권 침해, 사회적 책임' 논란 지속에 따른 결과로 보인다.&nbsp;지난해 김범수 카카오 전 의장은 국정감사에서 "저 자신도 모르게, 또 카카오의 공동체 CEO들도 성장에 취해서 주위를 돌아보지 않는 실수를 저질렀다고 생각한다"며 개선 방안을 내놓겠다고 밝혔다. '계열사 축소'와 3000억원 규모 상생기금 조성을 약속했다.&nbsp;하지만 올해 계열사 축소 과정에서 직원들과 투자자들의 반대를 마주하며 또 한번 사회적 책임 논란이 터졌다.&nbsp;지난 11일 카카오 전체 계열사 노동조합 '크루유니언'은 카카오모빌리티 매각 반대를 주장하며 "상생을 약속한 지 1년이 지났지만 아직 시작 단계다. 사회적 책임을 이행하지도 않았는데, 갑자기 사모펀드 MBK파트너스에 (카카오모빌리티를) 매각한다고 한다. 겉으로는 상생과 책임, 소통을 말하면서 속으로 매각을 진행중이었다니 표리부동의 극치"라고 비판했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140004.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['유독' 구독하면 無조건 할인…LG유플러스, 손해 안 볼까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207140018</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 18:22:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스가 2025년 100조원 규모로 성장이 예상되는 국내 구독 시장에 출사표를 던졌다. 기존 구독 플랫폼들과의 차별점으로는 △상품 구성 제한 없음 △구독 요금 부담 없음 △가입·해지 불편 없음 등 '3無(없을 무)'를 내세웠다. 앞서 출시된 SKT의 구독 플랫폼 'T우주'와 한판 격돌이 예상되는 가운데, 기본료를 받지 않고 구독료 할인까지 제공하겠다는 LG유플러스의 구독 비즈니스 모델 성공 가능성에도 관심이 쏠린다. 

신규 구독 플랫폼 '유독'을 소개 중인 정수헌 LG유플러스 컨슈머부문장(부사장). (사진=LGU+)

LG유플러스는 14일 서울 용산구 본사에서 기자간담회를 열고 신규 구독 플랫폼 '유독'을 공개했다. 회사는 유독을 '구독 서비스 사용자들의 '페인 포인트(Pain Point, 불편사항) 해결에 중점을 둔 플랫폼'으로 소개했다. 회사가 분석한 구독 시장의 주요 소비자 페인 포인트는 크게 △구독 플랫폼 가입 시 사용하지 않는 상품까지 함께 가입하게 하는 것 △복수의 구독 상품을 이용하지만 가입, 해지, 요금결제 등은 제각각 관리해야 하는 것 △구독료를 할인 받으려면 약정 가입, 특정 금액 이상의 상품 구매 조건 등이 요구되는 경우 등이다. 이 같은 불편들을 해소하기 위해 유독은 우선 필수 구독 서비스를 설정하지 않았다. 유독에 입점한 수십종의 구독 상품 중 소비자가 원하는 상품만 골라서 결제할 수 있게 했다는 뜻이다. 서비스 가입과 해지는 모두 유독 페이지 내에서 이뤄진다. 구독료도 통신요금에 일괄 청구돼 다수의 구독 상품 이용 시 따를 수 있는 번거로움이 최소화된다.&nbsp;이와 함께 별도의 기본료, 사용약정, 부가 상품 가입 없이도 최소 5%(1개 상품 가입 시)에서 최대 50%의 총 구독료 할인 혜택이 제공된다. 가령 유튜브 프리미엄을 사용 중이던 가입자가 유독을 통해 유튜브 프리미엄을 구독하면 추가 조건 없이 요금 5%를 할인 받을 수 있고, 여기에 요기요 구독을 추가하면 월 합산 구독료의 할인율은 25%로 높아진다. 구독료 할인은 서비스 조합에 따라 달라진다. 핵심은 기존에 소비자가 개별 가입해 사용하던 구독 서비스들이 있다면 이를 유독에서 이용 시 무조건 할인 혜택을 누릴 수 있다는 점이다. 

LG유플러스의 유독 비즈니스 로드맵. (사진=이건한 기자)

LG유플러스는 이런 형태의 소비자 중심 구독 플랫폼이 시장에서 유의미한 반향을 얻을 것으로 기대했다. 주요 경쟁사인 SKT는 지난해 8월 구독 플랫폼 'T우주'를 출시한 이후 이를 'T우주 ALL', 'T우주 라이프' 등의 패키지로 세분화해 판매하고 있다. 가령 월 9900원인 T우주 ALL은 △아마존 해외직구 무제한 무료배송 △11번가 포인트 매달 제공 △구글 원 100GB 멤버십을 고정으로 제공하며, 여기에 SKT와 제휴를 맺은 50개 회사의 구독 서비스 중 하나를 무료로 제공하는 상품이다. SKT에 따르면 T우주의 최근 월 활성 사용자 규모는 120만명에 이르렀다.&nbsp;T우주는 패키지에 포함된 서비스 사용 빈도에 따라 사용자가 매달 누릴 수 있는 경제적 혜택의 규모가 달라진다. 예를 들어 아마존 해외직구를 자주 이용하는 사용자일수록 매달 T우주 요금보다 더 큰 배송료를 절약할 수 있다. 이와 달리 유독은 가입 시 고정적으로 구독료 일부를 할인해주는 형태다. LG유플러스가 분석한 페인 포인트대로라면 T우주 혜택이 크지 않은 일부 사용자, 고정형 패키지 상품 가입을 꺼리던 소비자들을 신규 고객군으로 확보할 수 있을 전망이다. LG유플러스는 경쟁력 제고를 위해 연말까지 유독 입점사 수를 30개에서 100개로 늘리고 가입 대상도 자사 고객에서 전국민으로 확대할 계획이라고 밝혔다. 유독에서만 판매하는 최저가 상품의 종류도 4500개에서 5000개까지 늘린다. 이를 통해 2025년까지 최소 1000만명의 가입자를 확보하겠단 목표다.
소비자 이익은 확실...회사의 수익 창출 방안은?
유독은 별다른 가입, 유지 조건이 없는 만큼 소비자 입장에서 '손해 볼 것 없는' 플랫폼으로 보인다. 큰 폭의 요금할인까지 제공한다. 그러나 LG유플러스가 이 같은 서비스를 운영하며 어떻게 수익을 창출할지는 미지수다. 회사가 서비스를 장기적으로 유지하려면 이익이 남아야 한다. 특히 지난 1분기 LG유플러스의 연결 매출, 영업이익이 전년 동기 대비 0.8%, 3.7% 감소한 것으로 나타나면서 회사의 신성장 동력 확보에 대한 주목도도 높아진 상황이다. 그러나 이날 현장에서 유독의 구체적인 수익화 방안, 목표 매출 등은 공개되지 않았다. 관련해서 몇몇 질문이 오갔으나 회사의 주된 입장은 "고객 경험 혁신이 먼저 이뤄지면 재무적 성과는 자연스레 따라온다"는 것이다. 

유독 공개 직후 기자들과 질의응답 시간을 가진 LG유플러스 임원들. (사진=이건한 기자)

다만 몇몇 이야기 속에서 대략적인 수익 모델을 유추해볼 수 있었다. 첫째는 유독 입점 수수료 및 입점사의 수익 공유다. 정수헌 LG유플러스 컨슈머부문장(부사장)에 따르면 유독에도 타사와 마찬가지로 소비자 접점(플랫폼)을 제공하고 입점 기업으로부터 수수료 받는 비즈니스 모델이 있다. 구독 서비스마다 할인율이 다른 만큼 입점사 규모나 마케팅 전략에 따라 수수료는 가변적일 것으로 예상된다.&nbsp;규모의 경제에 따른 중장기적 손익분기점 전환을 노려볼 수도 있다. LG유플러스는 이날 유독 중심의 '구독 유니버스'에 고객이 자신에게 맞는 요금제를 직접 설계하는 DIY 서비스와 생활 습관을 기록하는 루틴 서비스를 결합, 일상에 반드시 필요한 '라이프사이클 플랫폼'을 만들겠다는 계획을 함께 제시했다. 행사 직후 기자들과 만난 정 부문장도 "고객 경험의 개선이 이뤄지면 이용자 수가 크게 늘어날 것이고 회사가 기획 중인 제2, 제3의 라이프스타일 플랫폼까지 연계되면 매출도 크게 증가할 것"이라며 "지금은 매출보다 고객 경험을 더 우선하고 있다"고 강조했다.&nbsp;즉, 파격적인 혜택으로 플랫폼 규모를 단기에 확대하는 한편 늘어난 시장 내 영향력을 기반으로 입점사와의 비즈니스 협상에서 우위를 점하겠단 전략으로 풀이된다. 모 플랫폼 업체 관계자는 "똑같은 파격 할인 마케팅을 제공해도 플랫폼의 가입자 수가 늘어날수록 플랫폼 측 비즈니스 경쟁력이 높아져 서비스 초창기보다 비용 부담이 줄어든다"고 말했다. 정 부문장은 LG유플러스의 1800만 가입자, 향후 유독이 적용될 개방형 생태계에도 기대를 걸었다. 그는 "유독이 개방형 플랫폼이 되면 더 많은 사업자가 자유롭게 참여할 수 있게 되며, 비즈니스 규모도 커질 것"이라고 말했다. 이 외에 LG유플러스는 지자체와도 협력할 계획이다. 현재 강원도 춘천시, 부산 해운대구, 울산시 등과 협력 중이다. 회사에 따르면 지자체가 필요로 하는 마케팅을 대신해주거나 상권 개선에 도움을 주는 식으로 추가 매출을 확보할 전망이다.이처럼 이제 막 서비스가 출시된 시점이지만 LG유플러스는 사업 성공에 자신감을 내비치고 있다. 정 부문장은 이날 간담회에서 "LG유플러스가 손해를 보는 경우는 없다"며 "어떻게든 파트너사들과 상생해 윈윈(Win-Win) 구조를 만들고 상품을 팔면 회사와 파트너사 모두 이익이 날 것"이라고 말하기도 했다.한편 LG유플러스는 다음 행보로 유독에 통신 데이터를 기반으로 고객이 필요로 하는 구독 상품을 발굴·추천하는 기능을 추가하고 고객 라이프 스타일에 맞춰 구독형 상품을 추천하는 구독 유니버스를 만들 계획이다. 나아가 통신 사업자에서 플랫폼 사업자로의 전환에도 박차를 가할 방침이다.

유독 제휴 서비스 목록. (자료=LGU+)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/14/blt202207140020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>