<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Aug 2022 11:21:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[아모레퍼시픽 '탈출구가 없다'…中 의존 성장의 역습]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280015</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 23:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아모레퍼시픽 본사.(사진=아모레퍼시픽.)

2010년대 중반 중국에 불어 닥친 ‘한류열풍’에 힘입어 폭발적인 성장을 거듭했던 아모레퍼시픽이 중국 시장이 막히자 마자 적자를 냈다. 국내 사업은 흑자를 유지했으나 1년 만에 이익규모가 반 토막 나며 적자를 막아내지는 못했다. 중국의 코로나19 봉쇄조치가 언제 완전히 해제될 지 알 수 없어 실적 회복시기 또한 불분명한 것으로 전망된다. 28일 아모레퍼시픽은 2분기 실적을 발표하며 매출액 9457억원, 영업손실 195억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 19.6% 감소하는 동안 영업손익은 912억원 흑자에서 195억원 적자로 돌아섰다. 적자 원인은 해외사업이다. 아모레퍼시픽은 올 2분기 해외사업에서 425억원의 손실을 냈다. 전년 동기 92억원 이익에서 적자로 전환했다. 해외사업에서 적자가 난 것은 지난 2020년 3분기 이후 처음이다. 같은 기간 매출규모도 크게 줄었다. 2분기 해외매출은 2972억원으로 전년 동기 대비 33.2%나 감소했다.

아모레퍼시픽&nbsp;2022년 2분기 해외사업 실적.(출처=아모레퍼시픽&nbsp;IR.)

아모레퍼시픽은 중국 시장 매출 감소 영향으로 해외사업 적자가 발생했다고 설명했다. 아시아 지역 전체 매출이 39% 급감한 가운데, 아시아 지역 매출의 50% 수준을 차지하는 중국시장 부진이 영향을 미쳤다는 것이다. 아모레퍼시픽은 “중국의 제로 코로나 정책에 따른 상하이 등 주요 도시 봉쇄 조치로 생산, 물류 및 매장 운영이 제한돼 매출이 감소했다”고 했다.

(단위=억원)

2010년대 초반 중국 시장을 서서히 확대해 나갔던 아모레퍼시픽은 2015년 조 단위 매출을 달성한 뒤 매년 성장에 성장을 거듭했다. 특히 2016년부터 2018년까지는 3년 연속 해외시장에서 2000억원을 넘나드는 이익을 거두기도 했다. 그러나 2019년부터 심상치 않은 기류가 감지됐다. 매출은 2조원을 넘겼지만 수익성에 빨간불이 들어왔다. 전년 대비 영업이익이 절반 수준으로 대폭 줄어들었다. 이후 코로나19로 인한 팬데믹으로 2020년과 2021년에는 각각 179억원, 518억원의 이익을 거두는데 그쳤다.문제는 국내 시장에서 영향력도 점차 떨어진다는 데 있다. 아모레퍼시픽의 올 2분기 국내사업 매출은 6278억원으로 전년 동기 대비 15.4% 감소했다. 상반기로 범위를 넓혀봐도 국내 매출이 12.5% 감소한 것으로 나타난다. 아모레퍼시픽은 이에 대해 “중국 봉쇄로 인해 면세 채널 판매가 부진했다”고 설명했다.

(출처=아모레퍼시픽, 단위=%)


아모레퍼시픽의 국내 시장 장악력은 오랜 기간에 걸쳐 꾸준히 약화했다. 2011년만 하더라도 아모레퍼시픽의 국내 화장품 시장 점유율은 32.7%에 달했으나 올 1분기에는 17.4%로 절반 가까이 감소했다. 2017년 처음으로 점유율이 20%대로 감소하더니 2020년에는 10%대로 쪼그라들었다. 북미, 유럽 등 신규 시장을 확대하고는 있지만 그 규모가 아직은 작다. 올 2분기 아모레퍼시픽이 북미와 유럽에서 거둔 매출액은 각각 360억원, 57억원으로 전체 매출 9457억원에서 차지하는 비중은 미미한 것으로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/28/blt202207280025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, M&A 추진 신호?…‘서정진의 비전’ 디지털·케미컬 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290030</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290030</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 23:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서정진 셀트리온 명예회장(당시 회장)이 지난 2019년 5월16일 인천시청에서 기자간담회를 열고 2030년까지 40조원을 투자하는 ‘비전 2030’ 전략에 대해 설명하고 있다.(사진=셀트리온)

바이오시밀러(생물의약품 복제약)를 주력 사업으로 삼고 있는 셀트리온이 기업 M&amp;A(인수·합병) 전문 인력과 디지털 헬스케어 개발자를 모집 중이다. 3년 전 서정진 셀트리온 명예회장(당시 회장)이 직접 발표한 ‘비전 2030’ 계획에 따른 채용으로 풀이된다.29일 셀트리온에 따르면 현재 사업 분야별 신입·경력 수시채용이 진행되고 있다. 이번 수시채용은 오는 31일 모집이 완료된다. 회사는 의약품 허가·품질관리 등 주력 사업과 관련된 영역부터 신규사업·케미컬 제품 개발·전사적자원관리(ERP)·커뮤니케이션·법무·재무·인사(HR) 분야까지 인력을 충원할 계획이다.이번 채용에서 가장 눈에 띄는 분야는 ‘신규사업’과 ‘케미컬 제품 개발’ 부문이다. 케미컬 제품개발 영역 채용에선 기업 M&amp;A 업무를 추진할 인력을 뽑는다. 케미컬 제품 분야의 역량을 단숨에 강화하기 위한 방안으로 M&amp;A를 고려하고 있다는 해석이 가능한 대목이다. 회사는 채용 필수 역량으로 ‘M&amp;A 또는 투자 관련 업무 3년 이상’을 제시했다.셀트리온은 지난 2020년 6월 다케다의 아태지역 ‘프라이머리케어’ 사업을 3324억원을 들여 인수한 바 있다. 2년 만에 케미컬 분야에서 추가적인 M&amp;A가 나올 수 있을지 주목된다.

(자료=셀트리온 사업 분야별 신입·경력 수시채용 공고)

셀트리온은 또 이번 채용에서 신규 먹거리 발굴을 위한 인력도 충원한다. 신규사업 채용 분야로 △디지털 헬스케어 △마이크로바이오옴 개발 영역을 선정했다. 채용은 경력직만을 대상으로 한다. 전문성을 갖춘 인재를 모집해 신규 사업 준비과정에서 드는 기회비용을 줄이겠단 의도로 풀이된다.디지털 헬스케어 분야의 경우 ‘모바일 애플리케이션(앱) 개발’ 능력을 강조했다. 모바일 앱 기반 헬스케어 서비스는 다른 분야보다 비교적 시장 진출 문턱이 낮은 것으로 평가된다. 인공지능(AI)·빅데이터 등을 활용한 디지털 헬스케어 분야는 기술적 난도가 높은 분야로 꼽힌다. 이 때문에 오랜 시간 전문적인 정보통신기술(ICT) 사업을 영위해온 기업이 아닌 이상 성과를 내기 힘든 구조다.셀트리온은 그간 디지털 헬스케어 분야에서 이렇다 할 사업을 진행하지 않았다. 이 때문에 회사는 자사 제품과 쉽게 연동이 가능한 모바일 앱 기반 서비스부터 진출을 노리는 모양새다.셀트리온이 본격적으로 디지털 헬스케어 분야에 관심을 가져온 시점도 2019년 8월로 비교적 기간이 짧다. IT 역량을 쌓아온 지 3년이 채 지나지 않았다는 의미다. 회사는 당시 조직 개편을 통해 태스크포스(TF) 성격의 ‘U(유비쿼터스)-헬스케어’ 팀을 신설한 바 있다. 현재는 연구개발 조직 내 신약연구본부에서 디지털 헬스케어 사업 발굴 업무를 진행하고 있다.셀트리온이 모바일 앱 기반 서비스 발굴 시도는 앞서 지난 6월 가천대 길병원과의 협업을 통해서도 나타났다. 회사는 염증성 장질환 환자를 위한 앱 ‘니어닥’ 개발을 길병원과 공동으로 진행하고, 최근 환자 60명을 대상으로 1차 시범운영을 진행한 바 있다. 환자가 직접 자신의 복통·설사 등의 증상을 입력하면, 해당 점수가 의료진용 시스템(RPM)에 연동돼 담당 교수가 이를 확인할 수 있는 기능이 담겼다. 데이터는 병원 진료 전산망과도 연결돼 정기진료 시 환자의 상태를 진단할 수 있는 보조 수단으로 활용된다.셀트리온은 이번 채용을 통해 이 같은 사업을 확대할 방침이다. 니어닥과 같은 B2C(기업과 소비자 간 거래) 형태의 앱 서비스 개발 경험을 ‘필수 사항’으로 삼았고 ‘신규 서비스 기획·론칭 경험’을 우대 역량으로 올렸다. 채용된 인원은 모바일 건강관리 앱 서비스의 책임자급(PO·PL) 역할을 맡는다.셀트리온은 이와 함께 마이크로바이옴(체내 미생물 군집) 치료제 개발을 진행할 인력도 채용한다. 마이크로바이옴은 미생물군집(microbiota)과 유전체(genome)의 합성어로 인체 내에 사는 각종 미생물의 생태계를 말한다.체내 100조개가 넘는 미생물과 그 유전정보가 인간의 건강과 질병에 관여한다는 점이 최근 다양한 연구를 통해 규명됐다. 세계 다양한 제약·바이오 기업들은 이에 따라 마이크로바이옴을 활용한 치료제 개발을 진행하고 있다. 셀트리온 역시 이 같은 시장 분위기를 반영, 해당 분야에서 미래 먹거리를 마련하겠단 전략을 세운 것으로 풀이된다. 회사는 최근 고바이오랩과 마이크로바이옴 기반 신약후보물질 발굴을 위한 공동연구 및 제휴계약을 체결하기도 했다. 개발 영역은 과민대장증후군 및 아토피피부염 치료후보물질 발굴로 삼았다.마이크로바이옴 개발은 회사가 공시한 사업보고서에도 아직 오르지 않은 분야로, 이번 채용을 통해 시장 진출을 위한 준비 절차가 본격화될 전망이다.

(자료=셀트리온 사업 분야별 신입·경력 수시채용 공고)

비교적 바이오시밀러 영역에서만 존재감을 나타냈던 셀트리온의 이 같은 변화는 지난 2019년 5월 이미 예고됐다. 서 명예회장은 당시 인천광역시청에서 기자간담회를 열고 “2030년까지 40조원을 투자해 국가의 헬스케어산업 경쟁력을 강화하고 비전을 제시하겠다”고 밝힌 바 있다. 대규모 투자를 통해 약 11만명의 일자리 창출 효과도 마련하겠다고 약속했다.서 명예회장이 제시한 분야는 △바이오의약품(25조원) △케미컬의약품(5조원) △U-헬스케어 플랫폼(10조원) 등이다. 모두 채용에서 강조된 사업 부문이다.셀트리온 관계자는 M&amp;A와 관련해 “국내외 추가 투자를 검토하고 있으나 이번 채용이 M&amp;A 진행이 임박했다는 신호는 아니다”며 “인력 확보 차원으로 진행되는 것”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290060.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[창정 5B 잔해 필리핀 바다에 추락했지만…中 ‘뒤 없는’ 우주 굴기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310004</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 23:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국천문연구원이 우주물체 전자과학 감시 네트워크(OWL-Net)로 창정 5B 로켓 잔해를 추적하는 과정에서 확보한 사진. 해당 사진은 지난 29일 OWL2호(모로코)에서 관측됐다.(자료=과학기술정보통신부)

중국에서 발사된 ‘창정 5B호’의 잔해가 31일 오전 1시45분께 필리핀 서쪽 바다에 추락했다. 앞서 우리 정부는 해당 잔해의 예상 추락 지점에 한반도가 포함되면서 지난 27일부터 감시를 진행한 바 있다.중국은 지난 24일 우주발사체 창정 5B호를 발사했다. 창정 5B호는 중국의 독자적인 우주정거장 구축을 위해 핵심 모듈을 운반하는 고중량 발사체로, 성공적으로 전초 기지에 도킹됐다. 이번 발사체는 중국의 ‘우주 굴기’의 상징인 우주정거장 톈궁(天宮)의 첫 실험실 모듈인 원톈(問天)을 싣고 우주로 향했다.문제는 발사체 추진 장치가 분리되면서 발생한 파편의 추락 지점을 특정할 수 없었다는 점이다. 총무게 837t에 달하는 창정 5B호와 같은 대형 발사체를 발사할 경우, 다른 나라들은 잔해가 바다나 사람이 살지 않는 지역에 떨어지도록 설계한다.통상 발사체의 잔해가 모두 소각되지 않을 정도로 크다면 궤도에 진입하기 전 분리된다. 낙하지점을 안전한 곳으로 특정하기 위한 조치다. 중국은 이 같은 조치를 취하지 않아 국제 사회로부터 비난받은 바 있다.이번에 문제가 된 잔해는 창정 5B호의 상단이다. 중국은 창정 5B 상단이 궤도에 진입한 후 추가 분리되는 식으로 운용했다. 잔해가 어떠한 통제도 없이 일정 기간 궤도를 돌다 지구 중력에 의해 자유낙하를 한 이유다. 이 같은 방식은 통상적으로 잔해가 대기와의 마찰에 의해 모두 소각될 정도의 크기일 때만 이뤄진다.창정 5B 상단은 무게 20톤·길이 31m·직경 5m로 추정됐다. 20~40% 정도만 소각될 수 있는 크기였다는 게 전문가들의 지적이다. 중국은 잔해가 모두 소각되지 않는 수준의 크기였음에도 자유낙하 하도록 방치했다. 이 경우 시시각각 변하는 대기의 상태에 따라 낙하지점이 달라진다. 전문가들이 잔해 추락 위험을 감지하고도 초기에 그 지점을 ‘북위 41.5도에서 남위 41.5도 사이의 로켓 궤도 어느 지점’이라고 밖에 예상하지 못했던 이유다.실제로 창정 5B 잔해물은 불규칙한 대기 움직임에 의해 회전하며 전문가들이 추락 예측 지점을 파악하는 데 어려움을 겪기도 했다. 회전의 정도를 정확히 알 방법이 없었기 때문이다. 실제로 비영리 우주 연구단체 에어로스페이스 코퍼레이션이 추정한 창정 5B호의 잔해물의 예상 추락 시점은 ‘31일 오후 4시52분’이었다. 실제 추락 시점과 상당한 차이를 보였다. 한국천문연구원(천문연) 역시 잔해 관측 초기 추락 예상 시점을 ‘31일 4시5분을 전후로 6시간’으로 분석한 바 있다.중국은 국제 사회의 비난이 이어지자 ‘모두 소각되는 구조’라고 해명한 바 있다. 자오리젠 중국 외교부 대변인은 지난 27일 “발사체 추진체는 재진입 과정에서 대부분 타버리고 파괴되도록 특수 설계됐다”고 설명했다. 그러나 이날 잔해가 필리핀 서쪽 바다 지역(북위 9.1도, 동경 119도)에 떨어지며 모두 소각되지 않았다는 점이 확인됐다.

(자료=과학기술정보통신부)

창정 5B호의 잔해가 다행히 이번엔 바다로 떨어져 큰 피해가 없었지만, 중국의 이 같은 무책임한 발사는 앞으로도 이어질 전망이다. 중국이 우주 발사체 잔해의 추락 지점을 특정하지 못한 게 이번이 처음이 아니기 때문이다.지난 2020년 5월5일에 발사한 창정 5B호의 잔해물은 대서양에 추락했다. 5월11일 추락한 해당 잔해는 대기권에서 모두 연소되지 않아 일부 파편이 서아프리카 아이보리코스트(코트디부아르)에 낙하, 일부 재산 손해를 끼치기도 했다. 2021년 4월29일에 발사한 창정 5B호의 잔해 역시 5월9일 11시24분께 인도양에 추락한 바 있다. 빌 넬슨 미국 항공우주국(NASA) 국장은 당시 “중국은 우주 쓰레기에 책임감이 없다”고 비판했다.우리 정부는 우주위험감시기관의 역할을 천문연에 부여해 이 같은 위험을 지속해서 감시하고 있다. 천문연은 자체 장비를 통해 관측한 결과를 토대로 지난 30일 “추락 예측 범위인 전체 4시간을 고려해도 창정 5B호 잔해물의 이동 경로는 한반도를 지나지 않는다”고 발표한 바 있다. 이날 미국 우주군과 중국 우주국의 발표를 통해 창정 5B호 잔해의 추락을 확인한 후 감시 업무는 종료됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/31/blt202207310015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]'진퇴양난' CJ CGV, CJ에 기댄 '유상증자']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207300004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207300004</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 23:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석 합니다.
공시 요약
오늘 소개할 공시는 CJ CGV가 지난 28일 공시한 '유상증자 또는 주식관련사채 등의 발행결과'입니다. 공시 내용은 지난 8일 최대주주인 CJ에 대해 실시한 1500억원 규모의 제3자 배정 유상증자 납입을 완료했다는 내용입니다.&nbsp;

(사진=CJ CGV 홈페이지 갈무리)

CJ CGV는 CJ 그룹 계열 멀티플렉스 영화관을 운영하는 기업입니다. CJ CGV에 따르면 1998년 국내 최초 멀티플렉스 극장을 오픈한 이후 올해 초 기준 전세계 7개국에서 4000개가 넘는 스크린을 운영하고 있습니다.CJ CGV가 최근 몇년 간 가장 좋은 실적을 기록한 때는 2019년입니다. 당시 CJ CGV는 영업이익만 1200억원을 기록했지만 코로나19 팬데믹으로 실적 직격탄을 맞았습니다. 금융감독원에 따르면 CJ CGV의 2020년, 2021년 영업손실은 각각 3887억원, 2414억원으로 돌파구가 절실해 보입니다.&nbsp;코로나19로 위기에 직면한 CJ CGV는 모회사인 ㈜CJ로부터 자금지원을 받으며 재기 기회를 마련해 왔습니다. CJ CGV는 2020년 12월 CJ로부터 신종자본차입(신종자본대출)으로 2000억원을 빌렸습니다.&nbsp;하지만 이 방식의 가장 큰 문제는 눈덩이처럼 불어나는 높은 이자였습니다. 당시 2020년 ㈜CJ를 상대로 발행한 신종자본대출의 차입금리는 4.55%였습니다. 하지만 2년 이후인 올해 말부터 이자율은 6.55%로 오르게 되는 구조로, CGV는 이자 막대한 이자 부담까지 안게 됐습니다. 초기 ㈜CJ로부터 빌린 금액 2000억원에 대한 기본 금리 이자만 연간 약 91억원에 달하는 상황에 처했습니다.&nbsp;
"이자 부담 덜자"…유상증자가 해결책될까
당시 CJ CGV가 ㈜CJ에 빌린 2000억원의 만기일은 2050년입니다. 하지만 위와 같이 계산한다면 CGV는 2050년 이전까지 마음놓고 있을 수만은 없는 실정입니다. 전성기인 2019년 당시 영업이익이 1200억원이었던 것을 고려하면 이자 부담은 실로 큰 문제입니다.&nbsp;

CJ CGV 연간 매출액/영업손익. (자료=CJ CGV, 표=안신혜 기자)

그래서 CGV는 ㈜CJ에 유상증자 형태로 지원받기로 했습니다. 먼저 CGV는 지난 11일 1500억원을 조기 상환한 뒤 ㈜CJ만 참여하는 제3자 배정 방식 유상증자 방식을 통해 1500억원을 지원받기로 했습니다.&nbsp;지난 28일 CGV가 공시한 '유상증자 또는 주식관련사채 등의 발행결과'는 이 1500억원 규모의 유상증자 납입을 완료했다는 의미였습니다. CGV는 CJ에게서 빌린 돈을 신규 발행하는 주식으로 갚게 된 셈입니다. 유상증자로 절감하는 이자 역시 크게 절감될 예정입니다.&nbsp;지난 8일 CJ CGV가 공시한 내용에 따르면 내달 11일 보통주 681만8182주가 신규 상장될 예정입니다. 신주 발행가액은 2만2000원입니다.&nbsp;하지만 부작용에 대한 우려도 제기되고 있습니다. 신주 약 681만주가 상장되면 1주 당 지분 가치가 희석될 수 있다는 것인데요. 30일 기준 현재 CGV가 발행한 주식 총수는 약 4087만주인데, 이번 유상증자로 약 681만주가 보태지면 지분가치가 하락할 수 있다는 우려의 목소리가 이어집니다.게다가 지난 29일 종가 기준 CJ CGV의 주가는 2만850원으로 전환가액인 2만2000원보다 1150원 낮습니다. CGV의 주가는 올해 고점인 2만8550원보다 27% 하락한 상황입니다.&nbsp;그럼에도 CGV에게는 기업가치 제고를 위한 어쩔 수 없는 방도인 것으로 보입니다. 지난 5월 결정한 4000억원 규모의 전환사채(CB) 공모도 흥행 참패라는 혹평을 받고 있기 때문입니다. 멀티플렉스 티켓 가격 인상 정책 효과도 OTT(온라인 동영상 서비스)가 강세인 현재 전망이 좋지만은 않네요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/30/blt202207300006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한문철TV를 진짜 TV로 본다...유튜브 품는 KT스카이라이프]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010004</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 04:05:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT스카이라이프가 개방형 TV 확대 전략의 일환으로 유튜브 인기채널 한문철TV를 스카이라이프 TV앱으로 구현, 방송채널처럼 볼 수 있도록 서비스한다고 1일 밝혔다.

사진=유튜브 한문철TV 교통사고 블랙박스 해설 영상 갈무리.&nbsp;

개방형 TV는 기존 방송이나 모바일 앱, 웹을 TV로 이식한 개념의 서비스다. 기존 위성방송과 비교해 단기간에 신규 채널 론칭이 가능하고 다양한 형태의 콘텐츠를 추가할 수 있다는 장점이 있다. 스카이라이프는 2021년 △TJ노래방 △여의도순복음교회 등 기존 TV 앱을 자사 개방형 TV 서비스로 출시한 바 있으며 올해는 이를 더욱 본격화할 방침이다. 지난 2월에는 베트남, 태국, 몽골 현지 방송을 799번 채널 혹은 TV앱으로 실시간 시청할 수 있는 'My Asia TV' 서비스를 개시해 국내에 체류 중인 약 190만명의 아시아계 외국인 잠재고객 확보에 나섰다. 또 제20대 대통령 선거를 앞두고 중앙선거관리위원회가 운영하는 방송채널 '힌국선거방송'도 개방형 TV로 출시했다. 스카이라이프의 이번 시도는 유튜브 채널을 개방형TV로 구현한 첫 사례다. 이를 통해 개방형 TV의 오픈 플랫폼 특성을 강조하고 다방면의 콘텐츠 도입을 통해 TV 앱 생태계를 확장해 나가겠다는 구상이다. &nbsp;한문철TV는 20년간 6000건 이상의 교통사고 소송 경험을 바탕으로 시청자들이 제보한 교통사고 블랙박스 영상의 과실 비율을 판단해주는 콘텐츠다. 다양한 사고 유형에 대한 명쾌하고 친절한 해설, 과실비율 투표 등 시청자 참여 요소를 더해 큰 인기를 끌고 있다. 1일 기준 구독자 수는 154만명에 달하며 2018년 채널 개설 후 현재까지 누적 조회수는 19억4500만회다.&nbsp;개방형TV로 서비스되는 한문철TV(채널 770번)는 채널 내에서 라이브 방송이나 VOD 콘텐츠 두 가지 중 하나를 선택해 시청할 수 있다. 라이브 방송에는 매일 제보된 블랙박스 영상 중 선별된 영상으로 생방송이 편성되고, VOD 콘텐츠로는 기존 유튜브 콘텐츠 중에서 교통사고 관련 강의 콘텐츠인 ‘아주 특별한 강의’, 여행 콘텐츠인 ‘한문철의 멋 대 맛’, ‘라이브 방송 다시보기’ 등이 제공된다.김철수 KT스카이라이프 사장은 "유익하고 경쟁력 있는 콘텐츠를 TV 앱 채널로 제공할 수 있게 되어 기쁘다"며 "스카이라이프의 개방형 TV 서비스를 앞으로도 계속 확대해 나갈 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]LG화학, LG엔솔 지분 안 판다는데(feat. 지금이 아닐 뿐)]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010005</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 05:52:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋은 화학업계 이슈를 분석합니다.




지난달 27일 2022년 2분기 실적 컨퍼런스콜 질의응답 시간에 다음과 같은 질문이 나왔습니다. “오늘 LG에너지솔루션 지분 보호예수가 끝났는데 매각 계획이 있나요?”이에 대한 LG화학의 답변은 이렇습니다. “당분간 LG화학이 (LG에너지솔루션)지분을 매각할 계획은 없습니다. 양사 전략적 협력을 공고히 하고 지배적 지분을 유지할 계획입니다. LG에너지솔루션 성장성이 높아 기업가치가 증가할 것으로 예상하고 있어 당분간은 매각 계획이 없습니다.”LG화학은 지난해 LG에너지솔루션 물적분할 과정에서 예상을 뛰어넘는 주주반발에 부딪치자 부랴부랴 진화에 나선 적이 있습니다. 그때 약속했던 것이 바로 ‘지분 70~80%’ 수준 유지였습니다. 상장 후에도 70~80%의 지분을 유지해 LG화학 주주들에게 피해가 가지 않도록 하겠다는 것이었습니다. LG화학은 우선 LG에너지솔루션 지분을 매각할 계획은 없다고 했는데요. 조건을 하나 달았습니다. ‘당분간’이라고요. 이 말을 곧이 곧대로 받아들이면 지분매각 계획이 없다는 LG화학의 입장은 ‘한시적’인 것으로 보입니다. 앞으로 영원히 안 팔겠다고 말하진 않았으니까요. 관건은 과연 이 ‘당분간’이 과연 ‘얼마의 기간’을 의미하냐겠죠. 이는 LG화학의 투자여력에 달린 것으로 보입니다. LG화학은 올 초 배터리 소재와 친환경 소재, 글로벌 신약 등 3대 신사업을 앞세워 26조원 규모의 매출을 2030년까지 60조원으로 확대하겠다고 했습니다. 이 목표를 달성하기 위해 얼마를 투자하겠다고 했는지 아시나요. 무려 매년 4조원을 투입하겠다고 했습니다. 이미 LG화학이 지난해 LG에너지솔루션을 제외하고 설비투자(CAEPX)와 연구개발(R&amp;D)에 쓴 돈만 3조8860억원에 달합니다. 매년 4조원씩 투자하겠다는 게 결코 허언이 아닙니다. 그렇다면 LG화학은 과연 이 거대한 투자액을 어떻게 감당할 수 있을까요. 우선 별도 기준으로도 매년 벌어들이는 돈의 규모가 크긴 합니다.2015년부터 2018년까지 4년 동안의 별도 기준 실적을 보면 연간 적게는 1조6000억원에서 많게는 2조3000억원의 영업이익을 기록했습니다. 2019년과 2020년에는 5800억, 1조1000억원으로 저조하긴 했는데요. 각각 석유사업 시황 악화 및 코로나19로 인한 경기침체 등의 변수가 있었다는 점을 감안하면 다소 예외라고 볼 수 있죠. 지난해에는 3조원이 넘는 영업이익을 내며 역대 최대 실적을 내기도 했습니다.그렇다 하더라도 매년 4조원의 투자를 단지 영업현금으로 감당하기는 어려워 보입니다. 아무래도 차입을 늘리거나 보유 자산을 매각하는 방법이 어느 시점에는 필요하지 않을까 예상됩니다. 게다가 올해처럼 고유가, 인플레이션 등 영업활동에 심각한 영향을 주는 악재가 발생할 경우 투자재원을 마련하기 더 힘들어지는 상황이 발생할 수도 있죠.

2022년 2분기 연결 기준 LG화학 재무현황.(출처=LG화학 IR자료.)

올 2분기는 아직 잠정실적만 발표돼 별도 기준 정확한 재무현황을 확인할 수가 없는데요. 지난 1분기만 보더라도 지난해 말 대비 재무구조가 소폭 개선된 것을 확인할 수 있습니다. LG에너지솔루션 지분을 일부 매각해 약 2조2000억원 확보한 덕분입니다.현재 LG화학은 LG에너지솔루션 주식 지분 81.84%를 보유하고 있습니다. 주식 수는 1억9150만주로 지난 29일 종가 42만2000원을 대입하면 무려 80조원이 넘는 엄청난 규모입니다. LG화학 입장에서는 이처럼 풍부한 자산을 활용하지 않을 이유가 없어 보입니다. 만약 LG화학이 LG에너지솔루션 지분을 매각한다면 과연 얼마나 매각할까요?LG화학의 답변에서 그 힌트를 찾아볼 수 있습니다. LG화학은 당분간 지분 매각 계획은 없다면서 “양사 전략적 협력을 공고히 하고 지배적 지분을 유지할 계획입니다”라고 했습니다. 지배적 지분이란 보통 지분율 50%이상을 의미하니, 혹시 나중에 팔더라도 지분 50%는 유지하겠다는 뜻을 암시한 것으로 볼 수 있습니다. 다만 LG에너지솔루션 상장 과정에서 주주들과 한 약속을 고려 안 할 수가 없겠죠. 지분 70~80%를 유지하겠다고 했으니 약속을 지킨다고 가정한다면 10%의 지분 추가 매각이 예상됩니다. 지분 10%만 하더라도 현재 시가 기준으로 10조원에 가까운 엄청난 규모입니다. 이 돈만 확보하더라도 2년 반 동안 투자자금은 걱정할 필요가 없는 수준입니다. 과연 LG화학은 LG에너지솔루션 지분을 언제 얼마나 매각할까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 탄소 줄이는 ‘수소연료전지 가동 데이터센터’ 테스트 성공]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290026</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 23:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 대규모 데이터센터 백업 전력용 수소연료전지를 테스트하는데 성공했다. 이로써 2030년까지 현재 디젤로 가동하는 데이터센터 엔진을 전원을 청정에너지로 대체한다는 목표 달성을 위해 중요한 성과를 이뤘다고 IT 전문매체 &lt;더버지&gt;가 보도했다.데이터센터에 설치된 각종 통신 및 스토리지 장비가 정전 시에도 중단되지 않고 365일 24시간 운영되도록 각 센터는 대용량 배터리와 발전기로 구성된 백업 전원 시스템을 갖추고 있다. 현재는 사용하는 디젤 발전기는 탄소 등의 대기 오염 물질을 배출한다. 그에 반해 수소와 산소를 결합해 전력을 공급하는 수소 연료 전지는 오염 물질 대신 열과 물 분자를 방출한다. &nbsp;MS는 데이터센터에서 약 1만개의 컴퓨터에 전력을 공급할 수 있는 3메가와트 규모의 수소 연료 전지 시스템을 설계했다. 이는 600가구에 전력을 공급할 수 있는 규모다. 그리고 지난 28일(현지시간) 이 시스템을 테스트하는데 성공했다고 발표했다. 션 제임스 MS 데이터센터 연구 임원은 이번 결과에 대해 “데이터센터 산업에 있어서 달에 착륙한 것만큼이나 큰 사건”이라고 평가했다.

MS가 설계한 데이터센터용 수소 전지 연료 시스템. (사진=MS)

MS가 데이터센터의 모든 백업 시스템을 무공해 시스템으로 전환하기까지는 아직 갈 길이 멀다. MS는 2013년에 처음 연료 전지 기술에 관심을 보이기 시작했다. 당시에는 수소가 아닌 천연가스로 가동하는 방식을 연구했다.2018년에는 온전히 수소로 가동이 가능한 양성자 교환막 수전해 기술(PEM)로 눈길을 돌렸다. MS는 시중에서 자사의 데이터센터를 가동할 수 있는 대형 PEM 연료 전지 시스템을 제작할 업체를 찾는데 어려움을 겪었다. 그 후 수소에너지 솔루션업체인 ‘플러그파워’에 맞춤 시스템을 제작해달라고 요청했다.양사는 지난 6월 새롭게 설계한 시스템 프로토타입의 테스트를 성공리에 진행했다. 현재 플러그파워는 상업용으로 시스템을 간소화하는 작업을 진행 중이며 MS는 상용 버전이 완성되는 대로 데이터센터에 설치한다는 계획이다. 아직 정확한 시기는 밝혀지지 않았다.최근 지구온난화 해결을 위해 화석 에너지원을 대체할 다양한 에너지원들이 논의되고 있는 가운데 그중에서도 수소가 가장 큰 주목을 받고 있다. 각국 정부와 기업들이 수소경제로의 전환을 목표로 수소산업의 주도권을 잡기 위해 앞다퉈 나서고 있다. 미국의 경우 조 바이든 행정부는 지난달 80억달러(약 10조 4000억원)를 투입해 미국 전역에 청정수소 허브(H2Hubs)를 개발하는 프로그램을 시작했다.반면 청정에너지원으로 수소가 과대평가됐다는 견해도 있다. 대표적인 ‘수소 회의론자’에는 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 있다. 그는 최근에도 “수소를 액체로 만들기 위해 어마어마한 양의 에너지가 필요하다”며 수소 에너지가 화석연료 사용 감소에 도움이 되지 않았다는 기존의 입장을 되풀이했다.실제로 수소 연료 전지 자체는 탄소를 배출하지 않지만 수소 연료 전지를 제작하는 과정에서 오염 물질이 발생한다. 현재 대부분의 수소 연료 전지는 화석 연료인 천연가스로 생산된다.MS가 이번에 테스트한 시스템은 ‘블루수소’를 사용했다. 블루수소는 생산 과정에서 탄소 포집·저장·활용(CCUS) 기술을 적용해 온실가스 배출을 줄인 수소다. MS는 향후에 온실가스 배출이 전혀 없는 ‘그린수소’를 사용한다는 계획이다. 그린수소는 태양광, 풍력 등의 재생에너지를 통해 만들어진다.&lt;더버지&gt;는 이를 위해서는 MS가 통제할 수 없는 요인들에 달려있다고 분석했다. 미국을 포함해 청정에너지 전환을 달성하려는 정부들의 재생에너지 사용 지원, 그린 수소 생산·운송을 위한 인프라를 구축과 그린 수소의 비용 경쟁력이 강화되어야 실현이 가능하다는 설명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290052.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, '비공식 브리저튼 뮤지컬' 창작자 고소]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010001</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 04:05:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 '브리저튼' 테마 뮤지컬을 만든 창작자들을 고소했다. 오리지널 시리즈 브리저튼에 대한 저작권 침해 혐의다.&nbsp;지난달 30일(현지시간) 미국 엔터테인먼트 매체인 &lt;데드라인&gt; 등에 따르면, 넷플릭스가 비공식 브리저튼 뮤지컬을 창작한 '애비게일 발로우'와 '에밀리 베어'를 저작권 침해 혐의로 워싱턴DC 연방지방법원에 소송을 제기했다.&nbsp;

애비게일 발로우와 에밀리 베어. (사진=발로앤베어 홈페이지)

발로우와 베어는 지난 2020년 브리저튼 시즌1이 첫 공개된 후 관련 시리즈에 영감받은 뮤지컬 음악을 제작했다. 두 사람은 틱톡에 관련 영상을 홍보했고, 관련 콘탠츠가 큰 인기를 끌며 두터운 팬층이 생기자 15곡이 담긴 앨범을 발매했다. 해당 앨범은 틱톡에서 시작된 프로젝트로는 최초로 지난 4월 '그래미상'에서 '베스트 뮤지컬 앨범상'을 수상했다.지난달 26일 워싱턴 DC 케네디센터 콘서트홀에서 내셔널 심포니 오케스트라(NSO)가 출연하는 첫 비공식 브리저튼 뮤지컬 콘서트가 개최됐는데 전석 매진을 기록했다. 이 공연이 넷플릭스가 소송을 제기하게 된 결정적 요인으로 보인다.&lt;데드라인&gt;이 입수한 고소장에 따르면 넷플릭스는 "(비공식 브리저튼 뮤지컬이) 팬 콘텐츠가 도를 넘어 노골적으로 지적재산권(IP)을 침해한 경우"라고 묘사했다. 넷플릭스 측은 앞서 트위터 등을 통해 작품에 대해 훌륭하다며 칭찬하는 입장을 보였지만 고소장에서는 "허가받지 않은" 콘텐츠라고 기재했다.&nbsp;나아가 넷플릭스는 "발로우와 베어가 최근 개최한 공연도 넷플릭스의 허가를 받지 않고 진행했으며 합법적으로 공연을 열고 앨범을 제작·배포할 수 있는 라이센싱 협상을 진행하기를 거부했다"고 주장했다. 이어 넷플릭스는 "(두 사람이 최근 공연을 개최하며) 노골적으로 브리저튼을 내세워 홍보하며 넷플릭스가 올해 6개 도시에 걸쳐 직접 여는 '브리저튼 체험'에 참여할 팬들을 빼앗아갔다"고 밝혔다.&nbsp;넷플릭스는 입장문을 통해 "넷플릭스는 팬이 만든 콘텐츠를 지지하지만 발로우와 베어는 선을 넘었다"며 "자신들의 수익 창출을 목적으로 공식 허가 없이 브리저튼 IP를 활용하고 있다"고 강조했다.&nbsp;브리저튼의 원작 소설 작가인 줄리아 퀸도 비공식 브리저튼 뮤지컬이 처음 등장했을 때는 기분 좋게 봤으나 "창작물을 틱톡에 올리는 것과 상업적인 이익을 위해 공연을 개최하는 것에는 차이가 있다"며 "같은 독립적인 창작자의 입장에서 발로우와 베어가 다른 창작자의 지적 재산권을 보호해야 할 필요성을 이해하기를 바란다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]예상된 반발 마주한 티맵, 선택지가 없었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010007</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 10:19:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 모빌리티 업계 이슈를 분석합니다.

티맵모빌리티가 제시한 모빌리티 밸류체인. (자료=티맵모빌리티)

대리운전업계가 8월 대규모 집회를 예고했습니다. 대리운전 중소업체로 이뤄진 한국대리운전총연합회는 지난 31일 "8월 전국 규모 집회를 열어 티맵모빌리티(티맵)와 동반성장위원회를 규탄하려고 한다"고 밝혔습니다.카카오모빌리티에 이어 티맵이 타깃이 됐습니다. 대리운전업계는 티맵의 로지소프트 인수를 문제 삼았습니다. 티맵은 지난달 로지소프트 지분 100.0%를 547억원에 취득했습니다.로지소프트는 '대리운전 콜 공유시스템'을 개발한 중개 업체입니다. 프로그램을 활용, 대리운전 기사에게 콜을 연결하는 서비스인데요. 국토교통부 '대리운전 실태조사 및 정책연구'에 따르면 2020년 기준 유선(전화) 콜 대리 업체 중 68.4%가 로지소프트 프로그램을 이용하고 있습니다.



대리운전업계는 티맵의 로지소프트 인수를 사업 확장 행위라고 주장합니다. 지난 5월 동반성장위원회는 대리운전업을 '중소기업 적합업종'으로 지정했습니다. 유선콜 시장에 한해 대기업의 사업 확장을 자제하라고 권고했습니다.로지소프트는 엄밀히 말하면 '유선콜' 업체는 아닙니다. 직접 대리운전을 하는 건 아니니까요. 다만 유선콜 업체를 중개하고, 유선콜 업체 대부분이 로지를 이용하는 만큼 '사실상 사업 확장'이라는 게 대리운전업계 주장입니다. 동반성장위는 일단 티맵 주장에 손을 들어줬습니다. 동반성장위는 지난달 28일 '부속사항 관련 1차 실무회의'를 열고 티맵의 로지소프트 인수 건을 논의했는데요. 이날 나온 결론은 "티맵의 로지 인수는 시장 확장으로 볼 수 없다"입니다. 한국대리운전총연합회 관계자는 "유선 콜 알고리즘을 관리하고, 배차를 관제하는 시스템을 경쟁사가 갖고 있는 꼴"이다. "선수가 심판을 돈으로 사고, 그 심판이 있는 경기에서 선수가 뛴다면 공정한 경쟁이 이루어 지겠는가"라고 말했습니다.&nbsp;

대리운전연합은 지난 28일 티맵모빌리티 앞에서 1인 시위를 진행했다. (사진=한국대리운전연합)

&nbsp;
설득력 없는 주장은 아닙니다. 티맵과 로지소프트 콜 연동이 시작되면 티맵 대리기사들은 로지소프트에 공유되는 콜을 볼 수 있습니다. 반대로 로지소프트 기사도 티맵에 공유되는 콜을 볼 수 있고요. 콜 공유 등에 대한 세부 방안, 결론은 오는 9월 동반성장위가 결론 지을 예정입니다. 다만 티맵은 1일 '로지 콜 연동' 베타테스트를 시작했습니다. 이에 한국대리운전총연합회 관계자는 "콜 공유 등 부속사항 최종 결정은 9월 중순인데, 이미 결정된 것처럼 행동하고 있다"고 비판했습니다.&nbsp;

MaaS 노리는 티맵, 선택지가 없었다
업계에선 예고됐던 반발이라는 평가가 지배적입니다. 카카오모빌리티 선례가 있기 때문입니다. 카카오모빌리티는 2016년 대리운전 시장에 진입했는데요. 대리운전 업계와 계속된 갈등을 겪고 있습니다. 최근에는 '탁송 콜'을 두고 의견 차이를 보이기도 했습니다.&nbsp;티맵도 이같은 상황을 알고 있습니다. 반발을 감수하며 로지소프트를 인수한 건 티맵이 꿈꾸는 'MaaS(Mobility as a Service)' 도약을 위함입니다. MaaS는 대중교통과 택시, 대리운전, 퍼스널모빌리티(공유킥보드) 등 다양한 모빌리티 서비스를 한 앱에 모은 겁니다.&nbsp;

MaaS 설명 이미지. (사진=KT 엔터프라이즈)

현재 티맵 앱에서 활용할 수 있는 서비스는 5가지(대리운전·킥보드·전기차 충전·주차·렌터카)입니다. 여기에 합작사 우티(UT)를 통해 택시 서비스도 하고 있습니다. 최근에는 공항버스 업체 공항리무진(지분 60%), 서울공항리무진(지분 100%)을 인수, 외형만 보면 MaaS 형태를 완성했습니다.다만 속내를 보면 말이 다릅니다. 티맵은 대리운전 시장에서 이렇다 할 존재감을 보이지 못했습니다. 대리운전 시장은 크게 '유선 콜'과 '플랫폼 콜' 2가지로 나뉘는데요. 유선 콜 기반 업체가 전체 시장 점유율의 80% 정도를 차지하고 있습니다. 로지소프트 인수 전 티맵이 처한 상황을 볼까요. 플랫폼 콜 시장은 카카오모빌리티가 독점하고 있습니다. 업계에선 카카오모빌리티의 플랫폼 콜 시장 점유율을 99%라고 평가하는 분석이 지배적입니다. 반대로 말하면 티맵 점유율은 1% 정도라는 거죠. 티맵은 동반성장위의 '대기업 진출 자제' 결정으로 '유선 콜' 시장 사업 확장 기회도 잃었습니다. 카카오모빌리티와는 상황이 다릅니다. 카카오모빌리티는 동반성장위 권고 발표 전 '코리아드라이브'와 '콜마너'를 인수했습니다. 추가 사업 확장은 막혔지만 유선 콜 사업 진행 기반은 보유한 뒤였습니다.로지소프트 인수는 손발 묶인 티맵이 선택할 수 있는 유일한 수에 가까웠습니다. 동반성장위 결정에 어긋나지 않고 유선 콜 시장 경쟁력을 강화할 수 있으니까요. 업계 일각에서는 기업공개(IPO) 시점과 엮기도 합니다. 티맵은 2025년 전까지 IPO하겠다는 방침입니다. 미리 갈등을 겪는 게 낫다는 겁니다. 또 티맵이 상장 전 목표로 제시한 연매출 6000억원 달성을 위해 사업 확장을 선택할 수밖에 없다는 분석입니다.&nbsp;




티맵 최대주주였던 SK텔레콤은 2020년 3분기 컨퍼런스콜에서 "티맵모빌리티를 2025년까지 연매출 6000억원, 기업가치 4조5000억원 규모로 성장시키겠다"고 밝혔습니다. 또 2025년까지 상장을 이뤄내겠다고 강조했습니다. 다만 현 상태로 목표 달성이 가능할 지는 미지수입니다. 지난 4월, 첫 티맵 연간 실적이 공개됐습니다. 지난해 연결 재무제표 기준 티맵 매출은 745억원, 영업비용은 1423억원, 영업손실(적자)은 678억원입니다. 영업활동 현금흐름도 마이너스 591억원으로 나타났습니다. 티맵은 2020년 12월 출범했습니다. 아직 사업 초기 과정이라는 점은 고려해야 하지만, 본인들이 제시한 목표치 달성이 쉽지 않아 보이는 것도 사실입니다. 모빌리티는 규제와 반발이 큰 산업으로 꼽힙니다. 티맵은 어떤 해법을 내놓을까요. 또 목표 달성은 가능할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뉴욕, '지하철 무선 통신망' 구축…완성까지 10년 소요]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010003</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 07:21:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 뉴욕시가 향후 10년에 걸쳐 지하철 내 무선 통신망을 구축한다고 발표했다.&nbsp;지난달 31일(현지시간) IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 뉴욕시 대중교통을 운영하는 메트로폴리탄교통국(MTA)은 약 672㎞에 달하는 뉴욕 지하철 전 구간에 무선 통신망을 구축하는 계획을 최근 발표했다. 여기에는 지하철 지상 구간 중 191개 역에 와이파이 인프라를 구축하는 방안도 포함됐다.&nbsp;

(사진=MTA 홈페이지)

전 구간에 통신망을 구축하기까지는 10년이 소요될 예정이지만 각 구간 별로 공사가 마무리되면 즉시 개통될 예정이다.현재 뉴욕 지하철역 일부 승강장에서는 통화 및 데이터 서비스가 가능하지만 지하철 터널 내 대부분 구간에서 운행 중 서비스 이용이 어렵다.이번 무선 통신망 구축은 '트랜짓 와이어리스'(Transit Wireless)라는 통신 업체가 담당한다. 트랜짓 와이어리스는 뉴욕 지하철 역사 내 와이파이를 운영하고 있으며 토론토와 홍콩과 같은 주요 도시 지하철 내 통신망 구축을 담당하기도 했다.&nbsp;무선 통신망 구축을 위해 트랜짓 와이어리스는 총 6억달러(약 7850억원)의 비용을 부담하며 향후 서비스에서 발생하는 수익을 MTA와 나눠 가질 계획이다.&nbsp;제노 리버 MTA 회장은 "앞으로 승객들이 지하철 운행 중 휴대전화와 인터넷을 끊김 없이 사용할 수 있어 편의성이 향상될 것"이라며 "안전 측면에서도 큰 도움이 될 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>