<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2023 03:22:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['밀키스 제로', 1시간 만에 완판…"한정판 아냐, 이달 중 정상물량 풀린다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130013</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 23:15:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['제로 칼로리' 열풍에 힘입어 선보인 '밀키스 제로'가 선발매된 지 약 1시간 만에 완판됐다. 밀키스 제로는 출시 소식이 전해지면서부터 관심이 모아졌던 제품으로 실제 출시되자마자 빠른 시간 내 구매 후 품절로 이어졌다.&nbsp;

13일 오전 10시 롯데칠성음료 '칠성몰'에서 선발매된 '밀키스 제로'가 판매 시작 약 1시간 만에 품절됐다. (사진='칠성몰' 모바일 홈페이지 화면 갈무리)

롯데칠성음료는 13일 자사 공식 직영몰인 '칠성몰'에서 '밀키스 제로'를 선발매했다. 밀키스 제로는 이달 초 한 오픈마켓 구매 페이지 유출로 출시 임박 소식이 먼저 전해지며 소셜 네트워크 서비스(SNS) 등을 통해 화제가 된 바 있다.&nbsp;특히 밀키스 제로 선발매가 일반 온라인 쇼핑몰 등이 아닌 칠성몰에서만 진행됐음에도 불구하고 빠르게 품절된 점은 주목할 만하다. 칠성몰은 롯데칠성음료 공식 직영몰로 신제품 선발매 및 콜라보레이션 제품 판매, 정기배송 서비스 등이 진행되는 온라인 몰이다.&nbsp;다만 '밀키스 제로 완판'은 선발매 물량이 정식 출시보다 적게 풀린 영향도 있던 것으로 풀이된다. 이에 대해 롯데칠성음료 측은 현재 1차 선발매 물량에 대해서 밝히지는 않고 있다. 롯데칠성음료에 따르면 이날 선발매된 밀키스 제로의 물량은 '기존 밀키스 오리지널이 칠성몰에서 두달 간 판매될' 만큼이었다.&nbsp;롯데칠성음료 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "내부에서는 밀키스 제로 선발매 물량이 적다고 보고있지 않다"며 "무료 배송 이벤트도 함께 진행된 만큼 홍보 효과가 컸던 것 같다"고 전했다.&nbsp;
그래서, 밀키스 제로는 이제 못 구하나요
밀키스 제로의 완판 소식이 전해지자 추가 구매 여부 및 판매처 등에 대한 문의도 이어지고 있다.&nbsp;

(사진=칠성몰 홈페이지 화면 갈무리)

하지만 밀키스 제로는 '한정판'이 아닌 정식 출시 제품으로, 이날 선발매 물량 완판에 대한 걱정은 잠시 넣어둬도 될 듯하다. 롯데칠성음료에 따르면 이달 말부터 전국 대형마트나 온라인 쇼핑몰, 편의점으로 판매처가 확대될 예정이다.&nbsp;롯데칠성음료는 이달 중 정식 출시될 밀키스 제로의 물량을 기존 밀키스 오리지널에 뒤처지질 않을 만큼의 물량을 유통할 예정이다. 출시 전과 선발매 당일 밀키스 제로의 인기가 입증된 만큼, 정식 출시 이후에는 충분한 유통량으로 '제로 칼로리' 인기를 이어간다는 계획이다.&nbsp;롯데칠성음료 관계자는 "밀키스 제로는 이달 말 부터 일반 제품과 같은 물량으로 제조돼 정상 판매된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한숨 나오는 SK하이닉스, 삼성전자 감산 없으면 어렵다? I Analyst 직격 인터뷰 [넘버스]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100005</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 23:15:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업·IT기업 생태계 정보를 소개합니다.
SK하이닉스가&nbsp; 어닝쇼크를 기록했습니다. 2022년 4분기에 영업손실만 1조 7000억원이 발생하면서 분기 실적이 10년 만에 적자로 돌아섰어요.2023년 전망은 더 우울해요. 2023년 1분기에도 실적이 나아질 것이란 전망은커녕 더 악화될 것이란 분석이 가득합니다. 위민복 대신증권 책임연구원을 만나 그 이유와 올해 전망 등을 물어봤습니다.

위민복 대신증권 책임연구원

Q.&nbsp;SK하이닉스 어닝쇼크의 주요 원인 중 하나로 재고평가가 꼽히고 있습니다. 김우현 SK하이닉스 부사장도 컨퍼런스콜에서 재고 부분을 콕 짚어 언급했는데요. 올 하반기 재고 정상화가 이뤄지면 내년엔 예상을 뛰어넘는 업턴, 상승국면도 기대된다고요. 연내 재고 정상화가 가능할까요?A.&nbsp;“쉽지 않을 것으로 예상됩니다. 지난해 4분기 재고 수준도 역대 최대 수준인데, 정점은 올해 1분기를 지나 2분기까지 찍은 뒤 차츰 하락할 것으로 분석됩니다. 하반기부터나 재고 수준이 떨어질 것으로 예상되는데, 규모가 줄어든다 하더라도 올해 연말까지는 재고 수준이 예년 대비 높을 것으로 예상됩니다”SK하이닉스 재고자산의 대부분은 메모리 반도체로 지난해 말 기준 그 규모는 약 15조 6300억 원으로 추산됩니다. 역대 최대 수준으로, 2021년 말과 비교하면 약 74%가 증가한 수치입니다.Q. 금융투자업계에서는 1분기 영업손실 규모를 2조 5000억 원 정도로 예상하고 있는데요. 이것보다 더 안 좋게 보는건가요?A.&nbsp;"그렇습니다"

SK하이닉스 로고(출처 : SK하이닉스)

Q. 재고도 당장 좋아질 것 같지 않고 실적도 좋아지는 흐름은 아닌데 주가는 반대 모습입니다. 이유가 무엇인가요?A. “올해 실적은 전반적으로 어려운 한 해가 될 것으로 예상됩니다. 하지만 주가 측면에서는 그렇지 않을 것으로 보입니다. 가격(메모리반도체 가격) 측면에서 따져볼 수 있는데요. 1분기엔 가격 하락세가 급격하게 나타날 것으로 것으로 예상되지만 2분기는 그 흐름이 상대적으로 완만할 것으로 전망돼요. 이렇게 되면 기존에 가지고 있던 재고평가 손실이 1분기에는 크게 발생하지만 2분기에는 그것보다는 덜 할 수 있거든요. 이렇게 되면 영업 자체로 인한 적자는 2분기가 더 클 수는 있어도 전체를 놓고 보면 2분기가 1분기보다는 적자폭이 축소되는 모습이 나타나게 됩니다. 이런 영향이 긍정적으로 작용할 수 있습니다”Q. 삼성전자는 아직 본격적인 투자축소나 감산전략에 나서지 않았는데, 왜 그런 건가요?A.&nbsp;"삼성전자는 현재 투자를 많이 할 수 밖에 없는 상황이긴 합니다. 평택P3 공장 때문인데요. 이 공장은 지난해 9월부터 본격 가동에 들어갔습니다. 다만 이 공장의 초기 감가상각비를 최대한 분산시키기 위해서는 물량이 최대한 빨리 나와줘야 하는 상황입니다. 공장을 돌릴 수 밖에 없다는 뜻입니다"Q. 사정이 그런데 삼성전자가 공급축소 전략에 동참을 할까요?A.&nbsp;"삼성전자가 기존 전략을 계속 고수하기는 어려울 것으로 보입니다. 삼성전자 역시 재고가 너무 많고 반도체 가격도 너무 낮아졌기 때문입니다. 그렇다고 지금 당장 할 수 있는 상황은 아니고요. 아무리 늦어도 올해 하반기부터는 SK하이닉스처럼 적극적인 투자축소나 감산전략에 동참할 것으로 전망됩니다."
SK하이닉스가 왜 이렇게 실적이 안좋아졌는지, 2023년 전망은 어떨지 더 많은 스토리를 블로터의 투자 리터러시 플랫폼 &lt;넘버스&gt;에서 만나 보세요당신에게 들려줄 이야기· 창고에 쌓인 재고, 해소 안되는 재고· 2023년 1분기 3조원대 손실 가능성도· 주가는 하반기를 본다, 2023년 SK하이닉스 주가 전망· 삼성전자 감산이 중요하다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['10년 무사고'보다 강렬했던 친환경 데이터센터 이야기, 네이버 '각 춘천']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302110001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302110001</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 23:15:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과거 인류의 지식은 '책'을 통해 후대에 전수됐다. 지금은? 모든 정보가 '데이터센터(IDC)'로 집약되는 시대다. 따라서 앞으로 더 많은 IDC의 등장은 필연이다. 다만 IDC가 인류와 공존하려면 자동차가 그랬듯 친환경으로의 변화가 필수다. 지금 우리가 전에 없이 방대한 디지털 정보를 편리하게 품게 된 대가로 IDC는 너무나 많은 에너지를 요구하고 있기 때문이다. 이는 기자가 지난 9일 가동 10년째 '무사고·무중단·무재해' 기록을 달성한 네이버의 데이터센터 '각(閣) 춘천(이하 각)'에 방문했을 때, 3무(無) 이정표보다 각의 독특한 친환경 설계에 더 눈길이 쏠린 이유였다.

강원도 춘천시 동면 구봉산에 있는 네이버 데이터센터 '각 춘천' 전경. (사진=네이버)


서울 대신 '시원한 바람' 찾아 춘천 구봉산 자락으로
각은 2013년, 강원도 춘천시 동면 구봉산 자락에 만들어졌다. 당시만해도 국내 IDC는 대부분 서울을 비롯한 수도권에 몰려 있었다. 지리적으로 접근성이 좋고 유지보수에 유리한 까닭이다. 하지만 네이버가 대세와 달리 춘천을 택한 건 IDC의 밑바탕부터 안정성과 친환경을 동시에 만족하기 위함이었다. 춘천은 네이버가 수도권 및 전국 도처에 임대해 사용 중인 IDC와 물리적으로 거리가 멀어 지진 등 자연재해 피해로부터 상대적으로 안전하다. 무엇보다 연평균 기온이 국내 평균보다 2도 정도 낮은 춘천은 자연을 친환경 IDC 냉방 설계 구현에 더 없이 유리한 지역이었다.'고작 2도'라고 생각하기 쉽지만 IDC 관리에 있어 냉방은 굉장히 중요한 요소다. 수많은 데이터를 24시간 안전하게 보관하기 위해선 그만큼 많은 서버 장비가 필요하고, 서버는 가동 중에 끊임없이 폐열(전자장비 가동 중 발생하는 열)을 방출한다. 그러나 모든 전자장비가 그렇듯 서버도 열에 취약하다. 24시간 냉방으로 적정 기온을 유지해줘야 고장과 서비스 장애를 면할 수 있다. 이 과정에서 막대한 전력이 소모된다. 그런데 축구장보다 큰 IDC의 규모라면, 온도를 단 1도 낮추는 데에도 상상 이상의 냉방전력이 필요하다. 자연적으로 낮은 기온은 그만큼 이 비용을 절감해준다.

각 내부 서버실 모습. 크고 작은 서버들로 가득 차 있다. 이 같은 IDC 운영 에너지 절감의 핵심은 서버 냉각을 얼마나 효율적으로 하는가에 달려있다고 봐도 과언이 아니다. (사진=네이버)&nbsp;

참고로 국제에너지기구에 따르면 2020년 기준 전세계 IDC의 전력 소비량은 세계 15~16위의 전력 소비국인 인도네시아, 남아프리카공화국과 맞먹는다. 전세계 전력 소비량 대비로는 1% 정도의 비중을 차지한다. 헤아릴 수 없이 많은 전기장치 중 수천여개에 불과한 IDC가 차지하는 1%의 비중은 무시하기 어렵다. 그리고 그 IDC를 유지하는 에너지의 약 절반이 냉방에 사용된다. 이 때문에 각은 춘천의 시원한 산바람 가운데 미세먼지를 필터링 한 후 서버실에 공급하는 방식으로 냉방 전력이 줄도록 설계됐다. 또 그 바람을 찬물이 흐르는 벽에 통과시켜 온도를 한층 낮춘 'NAMU-II(나무-2, NAVER Air Membrance Unit)란 방식도 고안해 냉방 부담을 한층 줄였다. 나무-2는 네이버가 독자 개발한 3세대 공조 설비다. 기존 공조기 대비 공기 통과 면적이 넓고 더 넓은 공간에 공기가 흐르도록 만들어져 이 같은 자연적 조건의 이점을 극대화할 수 있었다.

나무-2 시스템이 가동 중인 서버실 외각 공간. 좌우 문을 열면 외기가 필터를 거쳐 이동하는 공조실이 있다. (사진=네이버)

서버의 배치도 열 관리에 역량을 집중한 모습이었다. 사소하지만 서버실 각 면에서 열이 발생하는 지점은 한 데로 모이도록 양쪽의 앞뒷면이 마주보도록 배치됐다. 찬공기와 뜨거운 공기가 섞이지 않도록 하기 위함이다. 한 데 모인 열은 다시 환풍 시설로 최대한 빨리 서버실에서 배출한다. 일반적으로 바닥에서 냉기를 배출하는 서버실 구조와 달리, 최근에 지은 각 남관에는 찬공기가 위에서 불어오는 설계가 적용됐다. 이 또한 찬공기가 이중바닥을 가득 채워야 밀려나오는 기존의 구조가 에너지 절감에 비효율적이라고 판단됐기 때문이다. 이 밖에 평시 전력 사용량도 최소화할 수 있는 구조다. 일례로 각은 천장에 작은 조명 하나도 통제실에서 개별 제어할 수 있는 구조로 설계됐다. 이를 통해 사람이 없는 곳은 물론, 전체적인 조명을 어둡게 유지하면서 불필요한 전력 낭비를 줄이고 있다. 
자연과 공존했던 장경각이 IDC에 주는 교훈
각은 자연을 이용한 냉방 외에도 설계 곳곳에서 자연과 융화될 수 있는 장치들을 마련했다. 앞서 언급한 서버룸의 폐열은 문자 그대로 '쓰레기 열'이지만 각에서는 유용한 열로 재사용된다. 각에는 △깽깽이풀 △양지꽃 △벌개미취 △바람꽃 등 다양한 화초가 길러지는 온실이 있다. 온실 역시 일정한 온도 유지를 위해 다량의 난방을 필요로 하는 시설인데, 각 온실의 난방은 서버룸의 폐열로 이뤄진다. 식물에 제공되는 물은 빗물을 정제해 만든 조경수다. 

서버실 폐열로 난방을 대신하는 각 온실. (사진=네이버)

폐열은 온실 난방 외에도 겨울에는 각 내 도로 결빙 방지에 이용된다. 폐열의 온기를 흡수한 부동액이 도로 아래 특수 배관으로 순환되면서 도로 위 눈을 녹이는 '스노우 멜팅' 방식이다. 무엇보다 각의 외관, 전경 곳곳은 구봉산 경관을 최대한 해치지 않고 자연스레 녹아들려는 설계가 눈에 띄었다. IDC는 말 그대로 서버를 안정적으로 운용하기 위한 공간이라, 엄밀히 따지면 풀과 나무는 불필요하다. 그보단 고도의 보안을 요구하는 시설인 만큼 '벙커'처럼 꽁꽁 숨겨도 이상하지 않다.&nbsp;그러나 각을 둘러보면 '초록 빛'을 어렵지 않게 찾아볼 수 있다. 건물 곳곳에 풀과 화초가 심어져 있고 구봉산이 훤히 보일만큼 탁 트여 있다. 흔히 떠올리는 '회색 IDC'가 아니었다. 이날 외부로의 이동 중 네이버 관계자는 "각에서 가끔 고라니나 토끼 같은 야생동물이 발견된다는 얘기도 있다"며 각의 자연친화적 설계를 강조하기도 했다. 이는 산업화 이후 인간이 만든 온갖 첨단시설이 계속된 녹림 파괴로 이어지고 있는 문제를 생각하면, 사소하지만 미래 IDC에 필요한 또 하나의 미덕 아닐까?애초에 각이란 이름의 유래는 IDC가 기록을 위한 보존소라는 점에서, 네이버가 고려시대 팔만대장경을 보관한 합천 해인사의 '장경각' 정신을 계승한 것이다. 장경각은 긴 세월 자연 친화적인 공간을 통해 과학적으로 기록물을 보관해온 한반도 선조들의 지혜가 담긴 공간이었다. 이를 계승한다는 건, IDC의 임무인 데이터 보존 외에도 수천년의 세월 동안 자연과 물아일체의 상태로 지식을 전수한 장경각의 일면 또한 전수해야 한다는 의미를 함께 담고 있다.

경상남도 양산 통도사에 있는 장경각. (사진=문화재청)

각의 이 같은 설계, 운영 전략은 일찍이 국제적으로도 인정받았다. 각이 세워진 10년 전은 IDC의 수요가 지금보다 훨씬 적고, 'ESG(환경·사회·지배구조)'로 대변되는 친환경 트렌드가 지금처럼 대두되기도 전이다. 덕분에 각은 당시 IDC로는 세계 최초로 국제 친환경 건물인증제도 LEED(v2009)에서 최고 등급인 '플래티넘' 인증을 획득했다. 구글이나 아마존 등 어떤 글로벌 대기업도 이루지 못한 쾌거였다. 실제로 데이터센터 에너지 효율을 평가하는 표준 지표인 PUE(Power Usage Effectiveness)의 경우, 각 춘천은 1.12를 기록 중이다. 국내 IDC 평균 PUE인 2.3과 전세계 IDC의 평균인 1.8보다 훨씬 낮은 수치다. PUE는 1에 가까울수록 새나가는 전력이 적어 전력 효율성이 높은 것을 의미한다.한편 이날 투어에서 네이버는 다각적인 데이터 이중화, 철저한 관제, 지속적인 재난대응 훈련을 통해 달성한 10년 무사고 기록을 중점적으로 홍보했다. 이는 각의 규모를 생각하면 충분히 자랑할 만한 대기록이다. 그러나 다른 측면에서, 어떤 경우에도 서비스가 중단되면 안 되는 '미션 크리티컬(Mission critical)' 시설인 IDC에서 무중단 운영은 당연한 점도 있다. 그보단 전세계 산업의 근간이 디지털과 클라우드 기반으로 재편되고 있는 현시점, 빠르게 늘어날 IDC와 그로 인해 나타날 환경 변화 및 에너지 문제에 기업들은 더욱 민감하게 대응할 필요가 있다. 인간이 숨 쉴 환경 없이는 방대하게 쌓인 지식과 서비스도 무의미하기 때문이다. 관련해 네이버는 "장경각은 당대 최고 기술력으로 800년 가까이 팔만대장경을 지켜왔다"며 "네이버는 앞으로도 세계 최고 수준의 친환경·고효율 데이터센터로서 기존 IDC의 틀과 형식을 과감히 깨고 가용 가능한 최첨단 기술을 모두 집약해 나갈 계획"이라고 전했다. 

'각 세종' 조감도. (사진=네이버)

아울러 네이버는 올해 3분기 완공과 4분기 가동을 목표로 충남 세종시에 신규 IDC '각 세종'을 짓고 있다. 각 세종의 규모는 각 춘천의 약 6배 규모인 29만3697제곱미터다. 각 춘천의 10년 노하우와 그에 기반한 새로운 시도가 각 세종에서 이뤄진다. 네이버는 각 세종에서 향후 20년간 안정적인 서비스 유지를 위해 건축 단계부터 에너지 효율을 고려한 설계, 친환경 재생 에너지를 적극 활용해 정부의 온실가스 감축과 탈원전을 대비할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/11/blt202302110001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데정보통신, 매출 1조원 넘었지만 이익률은 놓쳤다…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100026</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 23:15:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데정보통신이 올해 1월 초 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 IT박람회 'CES 2023'에서 선보인 메타버스 속 한 장면. (이미지=롯데정보통신)

롯데 그룹의 IT서비스 계열사 롯데정보통신이 2022년에 처음으로 연간 매출 1조원을 넘어섰지만 이익률이 후퇴한 것은 신사업에 대한 투자를 지속한 것이 주요 원인으로 꼽힌다. 회사 매출에서 가장 큰 부분을 차지하는 SI(시스템통합) 사업이 원천적으로 이익률이 낮은 것도 원인이다.롯데정보통신은 2022년에 연결기준 연간 매출 1조477억원, 영업이익 343억원을 기록했다. 전년 대비 매출은 12.7% 늘었지만 영업이익은 14.3% 감소했다. 회사의 최근 5년간의 실적을 보면 매출은 2018년 8117억원부터 상승세를 지속해 2022년에는 1조원을 넘어섰다. 하지만 영업이익은 300억원 후반대와 400억원대 초반대를 오가다 2022년에는 최근 5년 중 가장 낮은 343억원에 그쳤다. 매출에서 영업이익이 차지하는 비중을 뜻하는 영업이익률도 2022년이 3.3%로 5년 중 가장 낮다. 영업이익률은 기업의 수익성을 나타내는 대표적인 지표다.&nbsp;



이처럼 매출은 늘었지만 영업이익이 줄어든 것은 신사업에 대한 투자의 영향이 첫 번째 원인으로 꼽힌다. 롯데정보통신은 기존의 SI 및 SM(시스템운영)에서 벗어나 사업을 다각화하기 위해 메타버스·전기차 충전·모빌리티 등에 투자를 이어갔다. 이 과정에서 인수한 칼리버스와 중앙제어가 아직은 적자 상태이다보니 연결기준 실적에 악영향을 미쳤다.메타버스 사업은 자회사 칼리버스가 중심이다. 롯데정보통신은 2021년 7월 가상현실·메타버스 전문 자회사 '비전VR'을 인수한 뒤 사명을 '칼리버스'로 변경했다. 칼리버스는 그래픽 제작 기술을 보유한 메타버스 콘텐츠 전문 기업이다. 롯데정보통신은 2022년에 이어 2023년에도 세계 최대 IT박람회 CES에 칼리버스와 함께 참여하며 메타버스 플랫폼을 선보였다.또 회사는 2022년 1월 중앙제어를 인수하며 전기차 충전과 모빌리티 사업에 본격 뛰어들었다. 중앙제어는 초급속·급속·완속까지 모든 종류의 전기차 충전기를 자체 제조할 수 있는 역량을 갖췄다. 충전기 제조·공급·설치·유지보수까지 가능하다.자동차 시장은 기존 내연기관 차에서 전기를 에너지로 삼는 전기차로 이동하고 있다. 하지만 아직 전기차의 배터리를 충전할 수 있는 인프라는 부족하다. 한국자동차연구원에 따르면 국가별 전기차 100대당 충전기 수는 한국은 50.1기로 영국(318.5기)·독일(23.04기)·미국(185.3기)·일본(153.1기) 등에 비해 턱없이 적다. 이에 롯데정보통신은 중앙제어를 인수하며 전기차 충전 시장에 뛰어들었다. 회사는 △충전기 제조 △플랫폼 △충전소 운영 등의 서비스를 선보일 계획이다.&nbsp;

롯데정보통신 2022년 실적 요약.(단위:억원, 자료:롯데정보통신)

롯데정보통신의 기존 주력 사업인 SI와 SM의 매출·영업이익 구조에서도 영업이익률이 낮은 원인을 찾을 수 있다. 회사의 2022년 연결기준 매출 1조477억원에서 SI는 8797억원, SM은 1680억원을 각각 기록했다. 전체 영업이익 343억원 중 SI는 180억원, SM은 163억원을 각각 책임졌다. 매출 규모는 SI가 SM보다 크지만 영업이익은 비슷한 셈이다. 때문에 영업이익률은 SI가 2.1%에 불과하다. SM은 매출은 상대적으로 적지만 영업이익률은 9.7%로 앞섰다.매출을 많이 내는 사업에서 그만큼의 이익을 내지 못하다보니 회사의 전체 영업이익도 매출의 성장세를 따라가지 못한 형국이다. SI는 사업 자체가 이익률이 낮은 것으로 알려져있다. 발주기관이나 기업으로부터 사업을 수주하기 위해 기술 및 가격 경쟁을 펼쳐야 하다보니 전체 사업금액이 빠듯하게 짜여질 수밖에 없다. 또 사업 발주자가 당초의 사업계획을 수정하거나 추가로 요청하는 경우가 많다. 고객의 요구사항을 들어주다보면 롯데정보통신같은 SI 기업들은 당초 계획보다 긴 기간동안 인력을 더 투입할 수밖에 없다. 자연히 인건비가 더 들어가고 비용이 늘어난다. 이는 이익 감소로 이어진다. 롯데정보통신이 당장의 이익률 감소에도 불구하고 중장기적인 수익성 확보를 위해 메타버스와 전기차 충전 등 신사업에 투자를 지속하는 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100052.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금융 서비스 확장하려는 애플…"기술적 문제로 지연"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130002</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 23:15:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 금융 서비스에 눈독을 들이고 있지만 기술적인 문제로 출시가 지연되고 있다고 &lt;블룸버그통신&gt;이 12일(현지시간) 보도했다.

(사진=픽사베이)


블룸버그는 “금융 서비스가 애플에게 가장 큰 성장의 기회를 가져다줄 수 있지만 동시에 가장 도전적이기도 하다”고 전했다.애플은 지난 8개월 동안 선구매 후결제(Buy Now Pay Later·BNPL)와 저축계좌 서비스를 발표했지만 기술적인 문제로 모두 지연됐다. 애플은 BNPL기능인 ‘애플페이레이터’를 지난해 6월 선보였고 9월 공식 출시하겠다고 발표했다. 지난해 10월에는 골드만삭스와 함께 저축계좌 서비스를 준비 중이라고 발표했고 12월 공개될 예정이었다. 그러나 두 서비스 모두 아직까지 출시되지 않았다. 이뿐만 아니라 애플은 아이폰 하드웨어 구독 서비스와 이자를 부과할 수 있는 애플페이 월단위 할부 프로그램도 준비 중이다. 애플은 두 서비스에 대한 개발을 이어나가고 있지만 예상보다 진행이 느린 것으로 알려졌다. 이에 대해 블룸버그는 애플이 기술적인 문제와 서비스를 지원하는 차세대 금융 시스템 작업과 관련이 있는 것으로 분석하며 애플의 금융 서비스 진출 확대가 예상보다 어렵다는 점을 보여준다고 지적했다. 애플은 내부적으로 ‘브레이크아웃’(Breakout)으로 명명된 프로젝트를 통해 이자 계산, 신용 등급 검사, 금융 거래 승인 및 내역을 처리하는 독자적인 핀테크 서비스를 개발 중이다. 현재 애플은 이와 같은 서비스를 협력사를 통해 제공 중이다.&nbsp;다만 최근 프로젝트가 일부 진전을 이뤄 애플페이레이터의 내부 테스트를 미국 내 애플스토어 직원에게 확장할 수 있었던 것으로 알려졌다. 애플은 앞서 2019년 애플카드 출시 약 한 달 전 애플스토어 직원을 대상으로 대규모 테스트를 진행했다. 블룸버그는 이러한 점을 고려했을 때 애플이 이번에도 정식 출시를 앞두고 테스트를 진행하는 것으로 풀이하며 늦어도 4월에는 애플페이레이터가 출시될 것으로 전망했다. 애플은 비접촉식 간펼결제 서비스 ‘애플페이’도 전 세계로 확장하고 있으며 최근에는 한국 출시를 공식화했다. 블룸버그는 “고객의 금융생활에서 더 큰 역할을 하겠다는 애플의 의지에는 변함이 없지만 그것이 실현되는데 더 오랜 시간이 걸릴 수 있다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['개취' 공략하는 카드사…나라사랑카드 쓰면 웨이브 공짜로 본다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130008</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 23:15:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KB국민 나라사랑체크카드 플레이트 이미지.(사진=KB국민카드)

카드사가 세분화한 직종 및 취향별로 고객을 타깃팅해 맞춤형 혜택을 제공하고 있다. 13일 KB국민카드에 따르면 2023년 한 해 동안 'KB국민 나라사랑 체크카드'로 OTT 서비스 플랫폼 '웨이브(Wavve)'에서 나라사랑 체크카드 제휴 상품 'Basic X KB나라사랑카드' 이용권을 정기 구독 시 정가 월 7900원에서 1200원 할인된 가격인 6700원으로 특별 제공한다. 웨이브&nbsp;신규 고객인 경우 3개월 이용요금을 100% 캐시백 받을 수도 있다.PX 또는 BX 등 영내에서 주로 쓰였던 나라사랑카드를 '사제' OTT 혜택까지 연결한 셈이다. 타 카드사의 견제를 받지 않고 군인이면서 청년층인 고객을 선점할 수 있을 것으로 풀이된다.청소년을 위한 행사도 함께 진행 중이다. 이달 말까지 청소년 전용 상품 'KB국민 리브 Next 카드'를 신규 발급한 선착순 1만명에게 2023원을 캐시백으로 제공하고, 카드 발급 후 2만230원 이상 결제한 고객 중 선착순 2023명에게 추첨을 통해 1천원에서 최대 10만원 캐시백을 제공한다.이달 28일까지 행사 응모 후 KB국민 체크카드로 서점, 문구 업종에서 1회 이상 결제하고 2월 한달 간 50만원 이상 이용하면 응모 고객 모두에게 1만 포인트를 제공하는 신학기 맞이 이벤트도 펼친다. KB국민카드 홈페이지 또는 KB Pay 앱, 리브 넥스트 앱에서 세부 행사 내용을 알 수 있다.

서울 신사동 소재 현대카드 쿠킹 라이브러리에서 열여덟 번째 푸드 테마인 전통주에 맞춰 오는 18일 '이화주 만들기 클래스'를 진행한다.(사진=현대카드)

현대카드는 클래식 공연, 전통주 체험, 건축 사진 전시 등 품격 높은 취미를 가진 이들을 대상으로 문화 이벤트를 펼친다. 먼저 서울 신사동 소재 현대카드 쿠킹 라이브러리에서는 열여덟 번째 푸드 테마인 전통주에 맞춰 오는 18일 '이화주 만들기 클래스'를 진행한다. 국가대표 전통주 소믈리에인 이현주 전통주갤러리 관장과 함께 쌀가루와 이화곡 누룩만을 활용해 직접 이화주를 빚어 보고, 국내 대표 이화주들을 시음해보는 순서로 진행된다.가회동에 위치한 디자인 라이브러리에서는 포토저널리즘의 대명사인 '라이프(LIFE)'의 컬렉션 전시인 'Time for Architecture'가 3월 31일까지 진행된다. 이번 전시는 당대의 도시∙사회의 분위기와 시대의 미학을 담고 있는 역사적 기록물인 '건축 사진'에 주목해 라이프에 실린 주요 건축 사진을 소개하는 콘셉트로 준비했다.한남동 언더스테이지에서는 24일 '손민수 Curated 03 이택기' 공연이 진행된다. 피아니스트 이택기는 2014년 헤이스팅스 국제 피아노협주곡 콩쿠르에서 최연소 우승을 거머쥐며 화제를 모았으며, 로열 필하모닉 오케스트라와의 협연으로 국제 무대 데뷔 후 유럽과 미국 무대에서 활발히 활동 중이다. 이번 공연은 이택기만의 감성으로 해석한 쇼팽과 슈만의 대표 연주곡들로 진행될 예정이다.뮤직 라이브러리에서는 다양한 취향에 관해 소개하는 책 시리즈 '아무튼'의 49번째 책인 '아무튼, 노래' 출간에 맞춰 저자인 이슬아 작가의 북토크를 23일 진행한다. 매일 주요 기사를 요약해 메일로 제공하는 '일간 이슬아'로 잘 알려진 이슬아 작가가 자신이 사랑하는 노래들을 소개하고 직접 부르는 시간도 즐길 수 있다.저스틴 팀버레이크, 데스티니 차일드 등 2000년 전후에 활동한 아티스트들의 하이틴 팝 앨범을 소개하는 뮤직 테마 전시 'Highteen Pop'도 2월 한 달 간 뮤직 라이브러리에서 진행된다. 현대카드는 최근 패션∙예술∙음악 등 모든 분야에서 2000년 전후의 '세기말' 감성이 재유행하는 것에 주목해 이번 전시를 기획했다.신한카드는 삼성전자 '갤럭시' 팬들을 위한 캐시백 이벤트를 마련했다. 2월 28일까지 LG유플러스 공식 온라인 스토어인 '유플러스닷컴'에서 전용 카드인 'LG U+ 스마트플랜 Plus 신한카드(김토끼 에디션)'로 갤럭시 S23 시리즈를 구매한 고객을 대상으로 최대 12만원 캐시백과 24개월 무이자할부 서비스를 제공한다. 캐시백 이벤트는 선착순 2000명까지 적용되며, 무이자할부 서비스는 단말기 할부 이용금액 24만원 이상 이용고객 모두에게 제공된다.KT에서는 14일부터 28일까지 갤럭시 S23 시리즈를 구매할 때 'KT Super할부 Plus 신한카드'로 50만원 이상 단말기 할부를 이용하고, KT 통신요금 자동이체를 등록한 고객을 대상으로 최대 12만원을 캐시백 해준다.SKT에서 갤럭시 S23 시리즈를 구매하는 고객을 위한 이벤트도 마련했다. 직전 6개월 동안 신한카드(신용) 이용이력이 없는 고객이 'SKT T라이트 신한카드'로 70만원 이상 단말기 할부를 이용하면 3만원을 캐시백 받을 수 있다.신한카드는 갤럭시 S23 캐시백 이벤트와는 별개로 이용조건에 따라 24개월 동안 최대 60만원까지 할인 혜택을 받을 수 있는 제휴카드도 통신사별로 운영 중이다. 통신비 할인 서비스를 통해 고물가 시기 가계 통신비 부담을 덜어 줄 수 있을 것으로 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크 '모임통장' 초기흥행 성공한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100028</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 23:15:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스뱅크 모임통장 관련 이미지.(사진=토스뱅크)

"계주(계모임을 관리하는 사람)가 곗돈을 갖고 튀었다."디지털 시대에도 얼마든지 가능한 일이다. 모임주 개인명의 계좌를 모임통장으로 전환해 활용하는 방식에 기인한다. 이는 토스뱅크가 최근 출시한 모임통장이 반사이익을 보는 이유로 풀이된다. 토스뱅크의 모임통장은 모임원 누구나 출금 및 카드 발급, 결제까지 가능하게 한 '공동모임장' 기능을 최초로 도입했다. 금융당국과 긴밀한 논의로 기존 모임통장에 대한 법적 제약을 풀어낸 결과다.12일 토스뱅크에 따르면 지난 1일 출시한 '토스뱅크 모임통장'은 출시 일주일만에 계좌 개설 수 7만좌를 돌파했다. 9초에 하나씩 신규 계좌가 개설된 셈이다. 은행업계 모임통장 상품 중에서는 전례 없는 성장 속도로 평가된다. 출시 일주일만에 구성원이 50명이 넘는 대규모 모임통장도 개설됐다.다양한 세대에서 인기를 얻었다. 신규 개설하거나 모임원으로 참여한 고객의 연령대 분포를 보면 △10대(11.13%) △20대(28.34%) △30대(25.28%) △40대(20.32%) △50대(11.53%)로 2040 세대가 중심을 이루는 가운데 10대와 50대까지 높은 비중으로 유입되고 있는 것으로 확인됐다.토스뱅크 모임통장은 공동모임장 기능과 더불어 하루만 맡겨도 연 2.3%(세전)의 금리를 제공한다. 또 모임활동에 특화된 캐시백 혜택을 담은 모임카드를 공동모임장이라면 누구나 발급받을 수 있게 했다. 이 같이 차별화된 혜택이 연령대나 모임의 규모를 불문하고 다양한 고객군으로부터 호응을 얻고 있는 것으로 토스뱅크는 분석했다.공동모임장은 토스뱅크 모임통장이 최초로 선보인 기능이다. 모임장의 동의를 받고, 실명확인 절차만 거치면 공동모임장이 될 수 있고 모임장과 기존 공동모임장의 동의를 통해 언제든 새로운 공동모임장을 추가할 수 있다. 홍민택 토스뱅크 대표는 "모임통장은 실시간으로 사용처와 금액 등 정보의 공유를 통해 분쟁 가능성을 축소할 수 있다"며 "송금 한도와 결제 한도는 더 보수적으로 접근했다"고 설명했다.현재까지 개설된 모임통장 6개 중 1개(약 16%)는 모임통장에 참여한 구성원 모두 공동모임장이 돼 출금과 카드 발급 및 결제 권한을 공유하고 있다. 공동모임장에 대한 이 같은 호응은 그동안 모임장 혼자 출금과 결제를 도맡아 처리하던 것에서 발생하던 불편함이 있었고 이를 해소하고자 하는 수요가 예상보다 높았던 것을 방증한다. '투명성'을 한 차원 높인 것 역시 주효했다.특히 모임 회비 사용 시 카드 결제 비중이 높은 특성이 있지만 그동안 모임장 혼자만 카드를 발급받고 연말 정산 혜택을 누리는 등 불합리한 점이 있었다. 토스뱅크 모임통장은 구성원 모두가 공동모임장으로서 자신의 명의로 모임카드를 발급받아 사용하고 체크카드 연말 정산 혜택도 각자가 투명하고 평등하게 받을 수 있다.이러한 차별화된 기능은 연말 정산이 중요한 맞벌이 부부의 생활비 통장이나 가족 모임통장에서부터 운영진이 다수인 대규모 모임통장까지 유용하게 활용될 수 있다. 토스뱅크 관계자는 "모임의 규모나 성격에 상관없이 최고의 경험을 드릴 수 있도록 앞으로도 고객의 목소리에 귀기울이며 기능과 혜택을 강화해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100055.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포드, 中CATL과 美에 배터리 공장 짓는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130001</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 23:15:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 자동차 기업 포드가 중국 배터리 기업 CATL과 함께 미국에서 전기차용 배터리 공장을 짓는다.

(사진=포드)


11일(현시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 소식통을 인용해 포드와 세계 점유율 1위인 CATL이 이르면 이번 주에 합작공장 설립을 발표할 것이라고 보도했다. 공장은 미시간주 남서부에 위치한 마셜 지역에 설립된다. 이 공장에는 35억달러(약 4조4467억원)가 투입되고 리튬인산철(LFP) 배터리가 생산된다. 공장 설립으로 최소 2500개의 신규 일자리가 만들어질 것으로 전망된다.양사는 지난해부터 합작공장 설립을 논의했다. 공장은 포드가 100% 소유하고 CATL은 배터리 개발에 필요한 기술만 제공하는 것으로 알려졌다.블룸버그는 미국 재무부가 인플레이션 감축법(IRA)에 따라 포드의 움직임을 어떻게 해석할지 불확실함에도 불구하고 CATL과 공장 건설을 추진하고 있다고 지적했다. 조 바이든 행정부가 중국 견제용으로 내놓은 IRA은 배터리 소재를 미국, 또는 미국과 자유무역협정(FTA)을 맺은 국가에서 40% 이상 조달해야 세액공제 혜택을 제공한다. 새 공장의 경우 CATL이 자본 투입을 하는 것은 아니기 때문에 IRA의 세액공제 혜택을 받을 가능성이 제기된다.포드는 이메일 성명을 통해 “우리는 포드 차량에 CATL의 기술을 기반으로 한 배터리 개발을 탐구 중이며 북미 생산을 현지화할 계획이라는 점을 밝혔다”고 확인했다. 포드는 지난해 7월 올해부터 전기차 ‘마하-E’ 모델에 CATL의 LFP 배터리 팩을 사용할 것이라고 밝힌 바 있다. 포드는 2026년까지 전기차 생산량을 200만대로 확대하겠다는 목표를 달성하기 위해 전기차 개발과 생산에 500억달러를 투자하고 있다. 블룸버그는 앞서 버지니아주도 공장 후보지에 올랐지만 글렌 영킨 버지니아 주지사가 중국 회사에 대한 반감으로 공장 설립 계획을 철회했다고 전했다. 영킨 주지사 대변인은 지난달 “포드가 미국의 상징적인 기업인 것은 맞지만 (공장 설립)제안은 중국 공산당의 전선 역할을 할 것이 분명하다”고 밝힌 바 있다.그레첸 휘트머 미시간 주지사는 영킨의 움직임을 “정치적인 계산”에 의한 것이라고 지적했다. 한편 휘트머는 포드가 켄터키주와 테네시주에 배터리 생산 기지를 구축하기로 결정한 후 더 많은 전기차 배터리 투자를 유치하기 위해 사력을 다하고 있다. 포드는 SK온과 미국 합작법인인 ‘블루오벌SK’를 만들고 켄터키주에 각각 43기가와트시(GWh) 규모 공장 2개와 테네시주에 43GWh 규모 공장 1개를 짓고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS·구글 맞붙은 대화형 AI…”온라인 검색 완전히 바뀐다”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100029</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 23:15:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공지능(AI) 주도권을 잡기 위한 글로벌 테크 기업의 기술 전쟁이 후끈 달아올랐다. 이번 주 두 거대 빅테크 기업인 마이크로소프트(MS)와 구글이 AI 검색 서비스를 공개했다. MS는 지난 7일(현지시간) 미국 인공지능 연구소 오픈AI가 개발한 AI 챗봇 챗GPT의 기술을 인터넷 검색 엔진 ‘빙’(Bing)에 적용한다고 발표했다. IT 전문매체 씨넷은 “MS와 오픈AI가 스스로 생각하지는 않더라도 마치 인간처럼 대화하는 컴퓨터를 선보이며 공상과학(Sci-Fi) 영화에 나올 법한 기술을 정복하기 위한 경쟁을 시작했다”고 평가했다. 

오픈AI의 대화형 AI가 적용된 MS의 검색엔진 '빙'. (사진=MS)


MS는 오픈AI의 기술을 적용한 빙을 통해 사용자들이 조만간 저녁 파티를 계획하고 다양한 회사의 재무보고서를 비교하는 것에 있어서 도움을 얻을 수 있을 것이라고 설명했다. 사티아 나델라 MS 최고경영자(CEO)는 AI를 탑재한 빙을 공개하며 “웹은 PC와 서버에서 탄생했고 그 후 모바일과 클라우드로 진화했다”며 “이제 우리가 직면한 질문은 AI가 웹을 어떻게 재구성할지”라고 말했다. 나델라는 인도를 방문하던 중 시골의 한 농부가 검색과 음성 인식이 가능한 소프트웨어가 적용된 정부 보조금 관련 웹사이트를 사용해 복잡한 신청서 양식을 쉽게 작성하는 모습에서 AI의 잠재력에 대해 이해하게 됐다고 한다. 나델라는 “이 기술은 거의 모든 소프트웨어의 범주를 바꿀 것”이라고 말했다.MS는 새로운 서비스가 대화가 가능한 AI 소프트웨어 이상의 것이라고 밝혔다. 유수프 메흐디 MS 부사장은 “창의성이 필요할 때 자동으로 콘텐츠 생성을 시작하는 데 도움을 줄 것”이라고 설명했다. ‘테크어낼리시스 리서치’의 밥 오도넬 애널리스트는 MS의 대화형 검색 기술에 대해 “대부분의 사람들은 이것을 보고 다시는 같은 방법으로 온라인 검색을 하지 않을 것”이라며 “이 산업에서 오랜 시간 종사했지만 이 기술은 상당히 다르다”고 말했다.&nbsp; &nbsp;씨넷은 “MS의 새로운 검색 서비스 공개가 잠재적으로 테크 세계의 전환점이 될 수 있으며 키보드와 마우스만 쓰던 시절에서 터치스크린으로 넘어갔을 때만큼 큰 변화일 수 있다”고 분석했다.&nbsp;오픈AI가 챗GPT를 공개한지 두 달 만에 세계 월간 활성 사용자 수(MAU) 1억명을 달성했지만 동시에 정확성, 신뢰성, 정보의 출처와 허위 정보 확산과 같은 문제에 대한 우려도 불거졌다. MS는 이를 의식한 듯 빙의 기술을 사용해 문서 등의 온라인 자료의 신뢰성을 판단할 것이라고 밝혔다. MS에 따르면 빙은 검색 결과에 위키피디아, 언론사와 같은 출처 링크를 함께 나타낸다.MS는 오랜 시간 동안 데스크톱과 모바일 장치 소프트웨어 제조 시장에서 지배적인 자리를 차지해왔지만 빙과 음성 AI 비서인 ‘코타나(Cortana)’는 큰 인기를 누리지 못했다.&nbsp;무어인사이츠앤스트래티지의 패트릭 무어헤드 수석분석가는 “새로운 빙은 MS가 구글에 앞서 핵심 웹 제품을 출하했다는 점에서 승리를 의미한다”고 말했다. 무어헤드는 “MS가 구글과 함께 검색 경쟁에 참여하는 것 자체가 회사에 엄청난 일이 될 수 있다”고 밝혔다.MS가 대화형 검색엔진을 공개하는 행사에 참석한 가트너의 수석 애널리스트이자 전 MS 마케팅 디렉터인 에드 앤더슨은 “새로운 빙을 통해 MS는 검색 경험이 설득력 있는 수준으로 향상됐다는 점을 보여줬다”며 “구글이 어떤 형태로든 이것에 대응해야 한다고 생각한다”고 전했다. 실제로 구글은 MS의 행사 바로 전날 자체 개발한 AI 언어 프로그램 ‘람다(LaMDA)’로 구동되는 대화형 검색 엔진 ‘바드’를 공개했지만 공개 시연에서 오답을 내놓으며 구글 모회사 알파벳 주가가 미국 증시에서 크게 떨어졌다.&nbsp;MS, 구글과 오픈AI 외에도 수많은 기업들이 이미 AI 경쟁에 뛰어들었다. 페이스북 모회사인 메타는 몇 년 동안 AI 테스트를 진행해왔다. 메타는 자사가 운영하는 소셜미디어(SNS)에서 혐오 발언과 허위 정보의 확산을 막고 차세대 컴퓨팅에 대한 연구를 위해 AI를 활용해왔다. 또 AI21랩스, 앤스로픽, 어뎁트, AI랩스, 코히어와 같은 다수의 스타트업과 중국의 바이두와 알리바바도 AI 챗봇 개발에 나섰다. 전문가들은 AI 기반 채팅 프로그램이 웹 검색과 정보를 찾는 방법을 완전히 바꿔놓을 것으로 전망한다. 그 결과 앞으로 더 많은 기업들이 AI에 투자하게 될 것이고 한 기업이 여러 챗봇을 개발할 수도 있다. 검색 결과를 요약해주는 서비스인 ‘니바AI’의 스리다르 라마스와미 CEO는 기업들이 “초창기의 시장 포화 상태에서 사투를 벌여야 할 것”이라고 말했다. 그는 대화형 AI에 대해서는 “세상과 상호 작용하는 것을 도와주는 안내원과 같다”고 설명했다.&nbsp;브랜드 구축 기업인 오디언스스트레티지의 데이비드 보일 대표는 스티브 잡스가 40여 년 전 컴퓨터의 능력에 대해 “우리의 마음을 위한 자전거”라고 묘사했던 점을 들며 챗GPT와 같은 대화형 AI가 “마음을 위한 전기자전거”라고 말했다. 보일은 이러한 기술이 “더 큰 언덕과 더 먼 거리를 정복하는 데 도움이 되지만 여전히 사용자가 페달을 밟아야 한다”고 설명했다. MS는 “AI는 웹에서 더 많은 것을 얻을 수 있도록 우리를 돕는 부조종사 역할을 할 것”이라고 묘사했다. 씨넷은 “부조종사가 된 AI로 좋든 싫든 우리의 온라인 생활인 바뀔 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100056.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'1조클럽' 도전하는 컴투스, '투자 결실 원년' 만든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140002</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 03:19:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[컴투스는 지난 10일 진행한 컨퍼런스콜에서 "2023년은 게임 사업 확대와 미디어 콘텐츠 및 메타버스 사업 등에 대한 적극적인 투자의 결실을 맺는 한 해가 될 것"임을 밝혔다.이는 게임 사업의 글로벌 경쟁력 강화, 미디어 콘텐츠 계열사 인수, 메타버스 전문 조인트 벤처 컴투버스 설립 등 공격적인 투자로 지난해 최대 매출이라는 외형 확대의 성과를 거둔 컴투스가 올해는 전년 이상의 성장과 함께 이익 개선까지 보여주겠다는 의지를 밝힌 것이다.

컴투스 신작게임 라인업. (사진=컴투스 IR북 갈무리)

실제로 송재준 컴투스 대표는 컨퍼런스 콜에서 "올해는 게임 사업에서 확실한 성장과 지난해까지의 투자를 밑바탕으로 신규 사업의 결실을 거둘 수 있을 것"이라며 "(자사는 실적 가이던스를 제공하지 않지만) 전년 대비 30% 이상의 성장이 예상되기에 2023년 1조원의 매출과 10% 이상의 이익 달성이 가능할 것으로 보고, 이를 위해 최선을 다할 것"이라고 말했다.현재 시장의 반응도 긍정적인 모습이다. 금융정보업체 에프앤가이드는 컴투스의 올해 매출과 영업이익을 각각 8363억원과 395억원으로 예측했다. 컴투스의 계획대로 예상 추정치보다 높은 1조원 이상의 매출 목표를 달성한다면 매출 증가분의 상당부분이 이익에 반영되며 1000억 원 이상의 영업이익을 기대할 수 있을 것으로 전망된다.올해 1조원 매출을 목표한 컴투스는 기존 게임 라인업의 건재함과 탄탄한 신작 타이틀로 게임 사업 부문에서 전년도 실적을 뛰어넘는 퀀텀 점프를 기대하고 있다.먼저, 올해 게임 사업 부문에서 '1000억 클럽' 타이틀의 확대를 꾀한다. 현재 연간 3000억원 이상 매출을 올리는 '서머너즈 워: 천공의 아레나'와 1000억원 이상 매출의 야구 게임 라인업 등 기존 주요 게임의 견고한 성과 위에, 1분기 내 '서머너즈 워: 크로니클'의 글로벌 공략으로 매출 규모를 확대한다.현재 한국∙미국∙캐나다 등 3개국에 서비스 중인 크로니클의 월 매출은 50억원 안팎으로, 세계 전역으로 서비스가 확장되면 연간 1000억원 매출 목표는 충분히 달성 가능할 것으로 보고 있다.6300만 다운로드, 미국 애플 앱스토어 매출 1위 등 IP의 흥행성을 인정받은 '제노니아'도 컴투스홀딩스와 시너지를 통해 연내 1천억 원 매출이 기대되고 있다. 워킹데드 IP 기반의 신작 '더 워킹데드: 매치3'와 '미니게임천국', '낚시의 신: 크루' 등 10여종의 신작 라인업도 목표 달성에 힘을 보탠다.

(사진=재벌집 막내아들 홈페이지 갈무리)

지난해 대박 드라마 '재벌집 막내아들'로 교두보를 마련한 미디어 콘텐츠 부문에서도 올해 30여 편의 대규모 라인업으로 실적 개선에 나선다. 미디어 밸류체인을 토대로 '신병 시즌2', '회계법인', '신입사원 김철수' 등 다양한 드라마 라인업을 발표했으며, 영화∙K-POP∙공연 등에서도 공격적인 활동을 예고하고 있다. 특히 지난해 기존 4개 계열사가 통합 출범한 '에이투지엔터테인먼트'는 여러 대형 프로젝트를 동시 제작할 수 있는 메가 스튜디오로, 콘텐츠 사업 부문에서 더욱 높은 성과를 가져올 것으로 기대되고 있다.오픈 월드 기반의 글로벌 메타버스 '컴투버스'도 올해부터 본격 수익화에 돌입한다. 2분기에 파트너사 및 일반인 대상의 메타버스 오피스 서비스를 상용화하며 수익 창출에 나선다. 이후 3분기에는 프라이빗 토지 분양을 비롯한 컨벤션센터 등 마이스(MICE) 사업을 시작하고, 2024년 상반기에는 여러 파트너사의 메타버스 서비스로 확대할 예정이다. 컴투버스는 현재 국내 각 산업 분야별 유력 기업들이 사업 협력 및 투자 파트사로 손을 잡았으며, 향후 글로벌 생태계 확장을 통해 세계 최대 규모의 메타버스 얼라이언스로 자리매김할 전망이다.컴투스 관계자는 "지난해 게임 사업 부문의 매출 견인과 신규 사업 등에 대한 공격적인 투자로 큰 외적 성장을 이뤄냈다"며 "올해는 전 사업 부문에서 투자 결실을 거둬 연 매출 1조원과 이익 개선 목표를 이뤄내고 세계를 무대로 한 글로벌 콘텐츠 기업으로 성장해 나갈 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>