<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 05 Mar 2022 10:19:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[가격 올리려다 뭇매 맞은 리비안, 하루 만에 계획 철회]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040009</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:14:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=리비안)

미국 전기차 스타트업 리비안이 일부 차량 가격을 인상하기로 했던 계획을 하루 만에 철회한다고 발표했다.&nbsp;
3일(현지시간) 미국 IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 RJ 스캐린지 리비안 최고경영자(CEO)는 고객에게 보내는 서한을 통해 최근 발표한 가격 인상안이 “잘못된 결정”이었다고 인정했다.&nbsp;전날 리비안은 R1T 전기트럭·R1S 전기SUV 가격을 17% 오른 7만9000달러(약 9600만원), 20% 오른 8만4000달러(약 1억200만원)로 각각 인상한다고 발표했다. 인플레이션 압력, 부품 비용 상승, 공급망 차질 등의 문제로 가격 인상이 불가피하다는 이유였다.그러나 리비안이 사전예약 물량에도 인상된 가격을 적용한다는 사실이 알려지면서 소비자들의 반발이 이어졌다. 일부 구매자들은 리비안이 낮은 가격으로 선주문을 유도한 후 가격을 올린다고 비판하면서 예약을 취소하기도 했다. 주가까지 14%나 폭락하자 리비안은 가격 인상안 철회를 결정한 것으로 보인다.이날 스캐린저는 “리비안의 가격 인상안 발표가 고객과의 신뢰를 깨트렸다”고 인정하며 “3월1일 이전 접수된 모든 선주문에 기존 가격을 적용하겠다”고 말했다. 1일 이후 선주문을 취소한 고객은 원하는 경우 주문을 복구할 수도 있다고도 밝혔다.이에 대해 &lt;엔가젯&gt;은 아직 리비안이 신생 기업이라는 평판을 갖고 있는 만큼 이번 사태로 인해 테슬라·포드 등 타 전기차 업체에 고객을 빼앗길 위험이 있다고 분석했다. 인상안 철회가 당장은 골치 아플 수 있지만, 장기적으로는 고객들에게 호의적인 이미지를 쌓는 것이 더 많은 매출로 이어질 수 있을 것으로도 진단했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라 유럽공략 가속화…독일, 기가팩토리 승인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040043</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040043</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:14:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테슬라 기가팩토리 사진.(출처=테슬라.)

테슬라가 독일 베를린에 전기차 생산을 위해 지은 ‘기가팩토리(Gigafactory)’가 가동될 예정이다. 그동안 지연되던 공장가동이 승인되며 유럽 공략에 속도가 붙을 것으로 예상된다. 로이터, 더 버지, 한델스블라트 등 매체에 따르면 독일 브란덴부르크주는 4일(이하 현지시간) 기자회견을 열고 테슬라의 기가팩토리 건설을 승인할 것이라고 밝혔다. 베를린 기가팩토리 프로젝트 투자규모는 50억유로(한화 6조6800억)다.&nbsp;주 정부는 성명에서 "브란덴부르크주에 미국 기업 테슬라의 전기차 및 배터리 공장 승인 절차가 거의 마무리 단계에 있다"고 로이터 등이 보도했다. 기가팩토리는 테슬라가 배터리 생산을 효율적으로 하기 위해 건설하는 전기차 및 배터리 공장이다. 자사 전기차에 들어가는 전기모터, 배터리 팩 등을 생산하며 2014년 6월 네바다주 스파크스 외곽에 착공한 것이 시작이다. 테슬라는 기가팩토리를 통해 규모의 경제를 실현해 배터리셀 원가를 대폭 낮춘다는 계획을 갖고 있다. 미국뿐 아니라 중국, 유럽 등 전기차 판매가 활발한 지역에 동시다발적으로 투자를 벌이고 있다. 다만 테슬라는 독일 베를린의 4번째 기가팩토리 가동에 한동안 애를 먹었다. 2019년 11월 최초의 완제품 조립 공장을 건설하겠다고 발표했지만 산림훼손을 우려하는 지역 환경보호단체의 반발에 부딪쳐 작업이 중단되기도 했다. 2020년 초부터 다시 공사를 시작했지만 코로나19 및 현지 환경부 허가 승인이 지연되며 양산 시기가 늦춰졌다. 이번 주정부의 기가팩토리 가동 승인으로 테슬라의 유럽 시장 공략에 속도가 붙을 전망이다. 테슬라는 베를린 기가팩토리에서 연간 최대&nbsp;50만대의 전기차를 생산할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가입자 3억명 달성한 '제페토'...해외 이용자가 95%, 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040023</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:14:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(왼쪽부터) 제페토 3억명 달성 이벤트, 기자가 제페토 스튜디오에서 제작한 아이템, 해외 이용자들과 함께 놀 수 있는 월드. (사진=제페토 앱)

네이버 자회사 네이버제트의 메타버스 플랫폼 ‘제페토’의 글로벌 누적 가입자 수가 3억명을 돌파했다. 특히 해외 이용자 비중이 95%인데 자유로운 창작 및 소통 등을 통한 자기 표현에 익숙한 해외 이용자들에게 더욱 인기를 끌고 있단 분석이다.4일 네이버제트에 따르면 제페토 글로벌 누적 가입자 수 3억명은 2020년 2월 2억명을 돌파한 데 이어 약 2년만에 달성한 기록이다. 제페토는 2018년 8월 출시 이후 한국·중국·일본·미국 등 전 세계 200여개 국가에서 서비스 중이다. 현재 글로벌 월간 활성 이용자 수(MAU)는 2000만명, 해외 이용자 비중이 약 95%다. 아이템 누적 판매량은 23억 개다.해외 이용자 비중이 높은 것과 관련해 제페토 관계자는 “제페토 월드에서의 소통이나 제페토 스튜디오에서의 창작 등 자기표현에 자유로운 건 글로벌 이용자들이다”면서 “서구권 이용자들에게 좀 더 익숙한 면이 있었던 것 같다”고 설명했다. 이어 “또 새로운 공간에서 국경에 상관없이 다양한 인종·국적의 사람들이 만나다보니 여러 국가에서 인기를 얻을 수 있었던 것 같다”고 덧붙였다.제페토의 콘텐츠 제작 플랫폼인 ‘제페토 스튜디오’는 2020년 4월 오픈했다. 소통·협업·창작 등을 즐기는 글로벌 Z세대에게 큰 인기를 끌고 있다. 이용자가 직접 아바타 의상, 3D(3차원) 월드 등을 제작할 수 있는데 가입한 크리에이터 수만 전 세계 약 200만명이다. 크리에이터들은 현재까지 410만개의 아이템을 제출했고, 크리에이터 제작 아이템 판매량은 6800만개다.더불어 제페토는 △크리스찬 디올·구찌·나이키·랄프로렌 등 뷰티 기업 △하이브·JYP·YG 등 엔터테인먼트 기업과의 제휴로 다양한 글로벌 IP(지적재산)를 즐길 수 있는 공간으로 자리매김 중이다. 김창욱 네이버제트 공동대표는 “전 세계 더 많은 이용자들에게 차별화한 즐거움을 제공하기 위해 다양한 글로벌 IP와 협업하며 시너지 효과를 낼 것”이라고 전했다.한편 이러한 글로벌 성장으로 제페토는 지난해 4분기 매출이 전년동기대비 318% 증가했다. 지난해 말엔 소프트뱅크를 포함한 글로벌 파트너들로부터 대규모 투자를 유치했다. 이에 미국·홍콩을 거점으로 서비스 확장을 통한 글로벌 생태계 강화에 집중할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘쪼개기 상장’ 논란 빚은 NHN “자회사 상장하면 주주에 현물배당”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040106</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040106</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:14:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정우진 NHN 대표(사진=NHN)

“주주 여러분들과 함께 소통하고 성장해 나갈 NHN을 지켜봐 달라.” 내달 자회사 ‘NHN클라우드’ 출범을 앞두고 있는 NHN이 상장한 자회사 주식의 현물배당이 가능하도록 정관 개정을 추진한다.4일 NHN은 물적분할한 자회사의 상장 추진 시 이를 주주총회 특별결의 안건으로 상정해 승인을 얻도록 하고, 회사가 소유한 분할법인의 주식을 NHN 주주들에게 현물배당이 가능하도록 하는 정관개정안을 오는 3월29일 개최예정인 주주총회 안건으로 추가 상정했다고 밝혔다. “이번 정관개정은 자회사 상장 추진 시 주주들의 의견을 적극 경청하고, 자회사의 성장과 과실을 주주들과 함께 나누기 위한 NHN의 의지가 반영됐다”는 설명이다.앞서 NHN은 클라우드 사업부를 단순 물적분할해 NHN클라우드를 신설하겠다고 밝혔다. 이른바 ‘쪼개기 상장’이라는 비판이 일면서 주가 하락으로 이어졌고, 주주들의 반발도 빗발쳤다. 이후 사태 수습에 나선 NHN은 주주환원정책을 다양한 방식으로 강화하겠다고 공표한 바 있다.이날 NHN 정우진 대표는 창사 이래 첫 주주서한을 통해 회사의 핵심사업 추진 방향을 공유하는 한편, 주주환원정책에 대한 의지를 거듭 강조했다. 정 대표는 “올해부터 3년간 직전 사업연도 별도 기준 EBITDA(법인세·이자·감가상각비 차감 전 영업이익)의 최소 30%를 자사주 매입 또는 배당 형태의 주주환원을 위한 재원으로 활용하겠다”며 “주주환원정책을 주주 여러분들께 보다 구체적으로 공유하고 소통하겠다”고 강조했다. 현재 논의 중인 기업분할 관련한 제도 개선도 충실히 수행하겠다고 약속했다.오는 4월1일로 예정된 NHN 클라우드 법인 신설에 대해서는 “선제적 투자를 요구하는 클라우드 사업의 전략적 파트너 등을 통한 자금조달 전략이자 사업부문에 특화된 전문경영, 책임경영을 확립하려는 의지”라며 “이는 궁극적으로 클라우드 사업의 경쟁력으로 이어져 모기업인 NHN의 기업가치 역시 제고시켜 줄 것으로 확신한다”고 말했다.NHN은 올해 게임 사업에선 P&amp;E(Play &amp; Earn) 시장을 선점하는 데 주력한다. 페이먼트 사업은 ‘국민생활플랫폼’으로 키우고, 커머스 사업은 글로벌 확장을 꾀한다. 기술사업은 공공시장을 중점적으로 공략한다. 아울러 ESG경영을 위해 연내 ESG위원회를 설립하고 지속가능경영보고서 발간을 준비할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["아이폰SE2, 24만원도 가능"…애플, 얼마나 깎을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030082</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030082</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 05:13:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 오는 9일(한국시간) 새 보급형 스마트폰 '아이폰SE3'를 공개할 것이 유력한 가운데, 아이폰SE 시리즈 가격이 전보다 낮아질 수 있다는 전망이 속속 나온다. 이를 통해 애플이 아프리카, 인도, 남미 등 잠재적 성장률이 높은 지역에서의 시장 점유율을 끌어 올릴 것이란 관측이다. 

아이폰SE 2세대 (사진=애플)

'아이폰SE'는 애플의 유일한 보급형 스마트폰 라인업이다. 2016년 1세대, 2020년 2세대를 공개했고 업계에 따르면 올해 3세대 공개가 유력하다. 아이폰SE 시리즈의 주요 타깃은 '작고 저렴한 아이폰'을 원하는 사용자다. 애플도 이를 노려 SE 시리즈 가격을 프리미엄 아이폰과 비교해 약 300달러 이상 저렴한 399달러~499달러(약 48만원~60만원)에 판매하곤 했다그러나 올해는 애플이 399달러 미만의 더 저렴한 아이폰SE3, 혹은 기존 아이폰SE2 가격이 200달러 미만이 될 수 있다는 전문가들의 예상이 나온다.지난 2월27일(현지시간) 다수의 외신은 투자분석 전문업체 분석가 존 도너반을 인용해 아이폰SE3 가격이 300달러부터 시작할 수 있다고 보도했다. 이어 28일 &lt;맥루머스&gt;는 유명 애플 소식통인 마크 거먼 &lt;블룸버그&gt; 기자의 뉴스레터를 인용, 애플이 아이폰SE2를 단종하는 대신 가격을 199달러로 떨어뜨릴 수 있다고 보도했다. 한화 24만원 수준의 아이폰이 애플 정식 포트폴리오에 올라갈 수 있다는 얘기다.프리미엄 스마트폰의 대명사인 애플이 보급형 스마트폰에서 공격적인 가격 정책에 나설 것이란 전망은 시장 구도에 적잖은 변화가 나타날 수 있음을 암시한다.애플은 그동안 중저가 시장에 큰 관심을 두지 않았다. 프리미엄 시장에서 충분한 수익을 올리고 있었기 때문이다. 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 2021년 2분기 기준, 애플은 전세계 스마트폰 시장 영업이익의 75%를 싹쓸이했다. 판매량 기준 점유율은 삼성전자에 밀려 2위에 그쳤지만 애플은 프리미엄 시장 집중, 원가 절감에서 유리한 소품종 다량생산 정책을 고수해온 덕분에 스마트폰 판매 마진이 어떤 업체보다 높은 편이다.이어 지난달 27일 조사에서는 애플의 2021년 스마트폰 부문 매출이 전년 대비 35% 증가한 1960억달러(약 236조원)으로 나타났다. 전체 시장 매출의 43.8%를 차지한다.반면 초저가부터 중저가, 프리미엄에 이르기까지 폭넓은 라인업에서 매년 다수의 신제품을 선보이는 다품종 다량생산 중심의 삼성전자의 매출은 전년 대비 11% 증가한 720억달러(약 86조7200억원)에 불과했다. 매출 기준 시장 점유율은 16.1%다. 스마트폰 평균판매단가(ASP)도 삼성전자는 263달러, 애플은 825달러로 큰 격차를 보였다. 지난 10년 간 '시장 점유율 1위'란 감투는 삼성전자의 몫이었지만 실리는 애플이 챙기고 있었던 셈.

최근 5년 간 스마트폰 제조사별 매출 추이 (자료=카운터포인트리서치)

하지만 애플도 가만히 있을 수만은 없다. 미국과 유럽 등지에서 안정적인 매출을 올리고 있지만 장기적 생존을 위해선 시장 성장률이 높은 신흥국가 및 지역별 공략이 필수다. 아시아에서는 중국이 대표적이며 이어서 인도, 동남아, 아프리카 지역 등이 해당된다. 특히 중국에서 애플은 지난해 깜짝 성과를 거뒀다. 4분기 판매량 점유율에서 강력한 중국 내수 기업들을 제치고 1위에 오른 것. 그 배경으론 아이폰13의 가격 인하가 꼽힌다. 애플은 지난해 중국에 아이폰13을 출시하면서 전작 대비 최대 800위안(약 15만2300원) 낮은 가격을 책정했다.애플이 한자릿수 점유율에 머물러 있는 인도에서도 지난해 4분기 변화가 감지됐다. 해당 기간 애플이 인도에서 전년 대비 100% 증가한 150만대의 아이폰을 출하했다. 판매량의 대부분은 아이폰XR, 아이폰11, 아이폰SE2 등 구형 모델이 차지한 것으로 나타났다. 중저가 스마트폰을 선호하는 신흥국에서 값싼 아이폰에 대한 수요가 증가하고 있음을 짐작해볼 수 있는 대목이다. 이와 관련해 아만 차드하리 카운터포인트리서치 연구원도 "지난해 애플은 인도와 태국, 베트남, 브라질 등 주요 신흥 시장에서 점유율이 증가한 모습을 보였다"고 분석했다. 
구형 아이폰 가격 내릴 수 있다...여력 충분
다만, 애플이 신흥시장을 위해 저가형 아이폰을 추가로 개발할 가능성은 크지 않다. 제품 라인업을 확대할수록 평균 원가가 오르고 개발 여력도 분산되기 때문이다. 이는 애플의 전통적인 스마트폰 제조, 판매 전략과 맞지 않다. 그러나 구형 제품의 가격을 낮추는 건 이야기가 다르다. 기존에 확보한 부품과 생산라인을 그대로 활용할 수 있으며 부품 원가는 시간이 지날수록 낮아지므로 제품 가격을 인하하더라도 마진 감소가 크지 않다.마크 거먼은 이에 대해 "2년 전 아이폰SE2의 제조 단가를 약 200달러로 추정했는데, 시간과 규모의 경제는 지금쯤 그 비용을 훨씬 더 낮추었을 것"이라며 "비용이 크게 낮아지지 않았더라도 새롭고 큰 시장에 제품들을 팔 수 있는 기회로 만회할 수 있다"고 분석했다. 즉, 기존 아이폰SE2를 2년 전 원가인 199달러에 팔더라도 애플이 2022년 최소한의 마진을 남길 수 있으며 이를 통해 신흥시장에서 영향력을 확대할 수 있는 기회를 얻게 될 것이란 얘기다. 만약 도너반의 예측대로 신형 아이폰SE3도 300달러 수준에 출시된다면 애플의 경쟁력은 더욱 높아진다. 이 경우 고착화된 스마트폰 시장 점유율 순위 변동도 예상해볼 수 있다. 카운터포인트리서치에 따르면 2021년 전세계 스마트폰 소매 시장에서 삼성전자는 18.9%의 점유율로 1위를 기록했지만 2위(17.2%) 애플과의 점유율 차이는 불과 1.7%에 불과했다. 한편 애플의 새로운 아이폰SE3, 기존 제품군에 대한 가격 변화 여부는 9일 한국시간 새벽 3시에 열리는 애플 스페셜 이벤트(주제:정점을 엿보다)에서 최종 확인될 예정이다. 업계에 따르면 애플은 이날 아이폰SE3 외에도 중저가형 아이패드 에어, 맥 미니 등을 공개할 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT T다이렉트샵에는 특별한 것이 있다?…갤Z플립3 FILA부터 갤S22 벤츠까지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040011</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:14:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[갤럭시 Z플립3 FILA 에디션. (사진=SKT)

SK텔레콤이 온라인 몰 T다이렉트샵에서 프리미엄 스마트폰의 한정판 에디션을 잇달아 선보였다. 이는 고객들의 방문을 유도하며 자사 직영몰을 보다 강화하자는 취지로 풀이된다.SKT는 지난 2월23일부터 이달 3일까지 T다이렉트샵에서 '갤럭시 Z플립3 FILA 에디션'의 사전예약을 실시했다. 사전예약은 1000대 한정판으로 진행됐다. 스포츠 브랜드 FILA와 함께 진행된 이번 한정판 판매는 Z세대를 위한 새 학기 이벤트의 일환으로 마련됐다. 정식 출시일인 4일부터 사전예약 고객에게 순차적으로 에디션이 발송될 예정이다.갤럭시Z 플립3 FILA 에디션은 휠라를 상징하는 스포츠 종목이자 메인 테마인 테니스와 휠라 만의 감성을 담은 실속형 상품으로 구성됐다. 에디션에는 △하드커버 폰케이스 △무선 충전패드 △미니 폰파우치 △와이드 스트랩 △블루투스 스피커 △데코스티커 등 6개의 상품이 포함됐다. 가격은 129만3600원이다.갤럭시Z 플립3 FILA 에디션을 구매한 고객에게는 패키지 상품 이외에 블루투스 이어폰, 쿠션 거치대, 넥밴드 마사지기, 충전기 세트 중 선택한 1개 상품을 추가로 제공한다. T다이렉트샵에서 구매한 고객에게만 제공되는 '티다팩' 혜택도 함께 제공된다. 티다팩은 T다이렉트샵이 제휴한 배달의민족, CU, 베스킨라빈스, 투썸플레이스, 11번가, 원스토어 중에서 1개 제휴처를 선택하면 매달 가입한 요금제에 따라 할인쿠폰을 제공하는 쿠폰 패키지 서비스다.SKT는 앞서 지난 2월에는 T다이렉트샵에서 프리미엄 브랜드 '벤츠', 유명 골프용품 브랜드인 '마크앤로나'와 협업한 갤럭시S22 울트라 한정판 에디션을 선보였다.갤럭시S22 울트라 메르세데스-EQ 에디션은 총 2000대 한정으로 레디백, 전용케이스, 무선충전패드, 카드지갑, 키링, 키 파우치, 네임택, 폰테마 등 차량·휴대폰 액세서리 8종으로 구성됐다. 갤럭시S22 울트라 마크앤로나 에디션은 총 1000대 한정으로 판매됐다. 전용케이스, 네임택, 거리측정기 파우치, 볼마커, 무선충전패드, 폰테마 등 골프·휴대폰 액세서리 6종이 포함됐다.이러한 SKT의 T다이렉트샵을 통한 한정판 판매 전략은 향후에도 이어질 전망이다. 오프라인 대리점과 판매점을 통한 판매는 KT와 LG유플러스 등 타사와의 경쟁이 치열한 가운데 판매장려금(리베이트)이 지속 투입돼야 한다. 다른 온라인 채널에서도 판매를 하려면 추가 비용이 필요하다. 하지만 자사의 직영몰을 통해 판매하면 이러한 비용을 줄일 수 있고 고객에게 다양한 혜택을 제공하며 판매량 증가 효과도 노릴 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우크라이나, 러시아 침공 이후 최대 규모 통신 장애 겪어]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040002</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:14:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=넷블락스 트위터 계정 갈무리)

우크라이나 북동부 수미 지역이 러시아군의 공습을 받으며 대대적인 통신 장애를 겪고 있는 것으로 나타났다. 러시아 침공 이후 우크라이나 내에서 발생한 최대 규모의 인터넷 장애인 것으로 알려졌다.3일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등은 인터넷 서비스 중단·폐쇄 상황을 추적하는 ‘넷블락스(NetBlocks)’의 자료를 인용하며 이날 저녁 8시23분(한국시간 기준 4일 새벽 3시23분) 기준 수미 지역이 정전과 통신 서비스 장애를 겪고 있다고 전했다.&nbsp;넷블락스는 수미 주민들이 지역 화력발전소와 변전소에 대규모 폭발로 피해를 입었으며, 해당 지역의 네트워크 연결성이 25% 감소했다고 전했다. 교전으로 인해 수미의 열병합발전소(CHP)가 파괴되면서 난방·수도·전기가 끊겼다는 소식이 SNS를 통해 알려지기도 했다.&nbsp;수미 지역의 통신 장애 사태는 이전에 수도 키예프와 북동부에 위치한 제2의 도시인 카르키브에서 발생한 것에 비해 규모가 훨씬 큰 것으로 전해진다. 지난달 23일 카르키브에 위치한 통신사 시설이 훼손돼 해당 지역의 통신이 일시적으로 단절됐지만 곧 복구된 바 있다.&nbsp;우크라이나 남동부 항구 도시 마리우폴에서도 2일부터 인터넷 장애가 발생한 것으로 알려졌다. 러시아군이 마리우폴을 완전히 포위해, 외부로부터의 전기·수도 공급이 중단되고 외부 물자 공급이 차단된 것으로 전해진다.넷블락스는 우크라이나 전체의 네트워크 연결성은 러시아 침공 이전 대비 약 20% 감소했다고 밝혔다. 이는 주요 분쟁 지역에서 시설물의 파손되면서 정전이 발생하고 시민들이 침공 이후 우크라이나를 떠나면서 나타난 현상이라고 설명했다.&nbsp;일부 전문가들은 러시아의 침공으로 우크라이나가 국가 차원의 대규모 통신 장애를 겪을 것이라는 우려를 제기했지만 아직까지는 대부분의 지역이 인터넷 접속에 어려움을 겪고 있진 않은 것으로 보인다. 또, 시민들은 현재 스페이스X의 위성 인터넷망 ‘스타링크’를 사용할 수 있다. 앞서 우크라이나 부총리는 스페이스X를 이끄는 일론 머스크에게 스타링크를 지원해달라고 요청했고, 이에 따라 머스크는 우크라이나 지역에 서비스를 활성화한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 3월 이벤트 임박…신형 아이폰SE·아이패드 에어 공개 유력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030002</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:14:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=애플)

애플이 오는 8일(한국시간 9일 오전 3시) '정점을 엿보다'(Peek performance)라는 주제의 신제품 공개 행사를 연다.2일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt; 등에 따르면 애플은 이날 보낸 초대장을 통해 "미국 캘리포니아 쿠퍼티노 애플 본사에서 본 행사를 연다"고 밝혔다.&nbsp;본 행사에서는 보급형 스마트폰인 아이폰SE3가 공개될 예정이다. 새 아이폰SE는 2세대 SE 모델과 동일하게 4.7 인치 LCD 디스플레이에 터치 ID 홈 버튼을 유지하며, 디자인 면에서는 아이폰XR과 유사한 것으로 알려졌다. SE 시리즈 중 처음으로 페이스ID와 5G 네트워크를 지원하고 A15 바이오닉 칩, 후면 카메라 등을 추가할 것으로 알려졌다.&nbsp;아울러 중저가의 '아이패드 에어' 신제품도 공개할 것으로 예상된다. 디자인 면에서는 지난 2020년에 출시된 제품과 유사하지만 5G를 지원하며 A15바이오닉 칩을 적용한 것이 특징이다.&nbsp;앞서 &lt;블룸버그&gt;는 "해당 이벤트에서 새로운 미니LED 아이맥이나 맥 미니가 출시될 수 있다"고 전망했다. 또, 애플이 이날 새 운영체제인 iOS 15.4도 출시할 수 있다는 관측이다. 이번 업데이트에서는 마스크를 쓴 상태로도 아이폰 잠금해제할 수 있는 페이스ID 기능과 아이폰을 결제 단말기처럼 사용할 수 있는 비접촉 결제 기능이 추가된다.&nbsp;한편, 다가오는 행사는 애플 홈페이지와 공식 유튜브 채널에서 온라인으로 시청할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]아모레퍼시픽은 어떻게 유튜브 100만 구독자를 모았나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030101</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030101</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:14:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[틴트 5개의 뚜껑을 잘라 공기놀이를 한다. 아이섀도우 팔레트를 부수고, 액체 화장품을 플라스틱 스틱에 짜 넣어 추억의 간식 '아폴로'를 만든다. 스틱형 아이섀도우를 녹여 만든 '발바닥 캔디'도 있다. 크레용, 아이펜슬을 연필깎이로 깎아 시험문제를 풀고 채점을 한다.이는 지난달 말 '화장품으로 아폴로 만들었습니다'라는 제목으로 유튜브 채널 '뷰티포인트'에 올라온 영상의 내용이다.&nbsp;
'화장품 대신 으깨드립니다'…영상미·ASMR 입소문&nbsp;
3일 아모레퍼시픽에 따르면 '뷰티포인트'의 구독자 수는 100만을 넘어섰다. 뷰티포인트는 국내 화장품 기업 아모레퍼시픽이 운영 중인 유튜브 채널이다. 단, 뷰티포인트의 콘텐츠에는 '아모레퍼시픽'이라는 기업명이 등장하지 않는다. '헤라', '아리따움', 일리윤', '몽드', '라네즈' 등 뷰티 브랜드 제품만 등장할 뿐이다.&nbsp;

지난달 말 '뷰티포인트'에 채널 공개된 영상 '화장품으로 아폴로 만들었습니다' 중 한 장면. 스틱형 아이섀도우를 녹여 발바닥 캔디 모양을 만드는 모습. (사진=뷰티포인트 영상 갈무리)

뷰티포인트의 주요 콘텐츠는 '코덕들 맴찢 영상', '색깔 미쳤다. 이 맛에 화장품 부숩니다', '화장품으로 그림 그리는 ASMR' 등 화장품을 부수고 쥐어짜는 영상과 이 과정에서 담은 색감, 질감, 소리가 담긴 청각 중심 콘텐츠(ASMR) 영상들이다. 최근에는 '오징어게임 달고나 챌린지', '코덕들 맴찢, 화장품 한 번에 다 써버리기', '화장품으로 만든 한식 코스요리' 등 구독자 의견을 반영하거나 슬로우 모션 기법을 시도한 영상을 올리고 있다.&nbsp;각 영상 댓글에는 마음껏 화장품을 부술 수 있는 쾌감과 영상미 등에 대한 관심을 확인할 수 있다. 영어 등 다양한 외국어 댓글도 어렵지 않게 찾아볼 수 있다. K-뷰티에 대한 여전한 관심을 실감할 수 있는 부분이다.&nbsp;뷰티포인트가 처음부터 화장품을 이용한 이색 영상을 만들었던 것은 아니다. 아모레퍼시픽 사내 콘텐츠커머스 팀은 2017년 11월 뷰티포인트 채널 개설해 인터뷰 등을 게시하며 기업 및 브랜드 마케팅 채널로 활용했다.&nbsp;관련 콘셉트가 바뀐 것은 개설 1년 뒤인 2018년 11월부터다. ASMR 영상인 '힐링타임즈' 시리즈가 그 시작으로, 아모레퍼시픽은 '코덕들 맴찢 영상. 귀르가음 주의(feat. 메이크업 제품 부수기)' 영상을 올린 이후 이전에 올렸던 브랜드 홍보 영상들을 모두 지웠다.&nbsp;이후 화장품을 맘껏 부수고 짜는 '쓸데없는 고퀄리티' 영상으로 뷰티포인트 채널은 입소문을 타며 성장 궤도에 올랐다. 뷰티 제품을 쓰는 소비자들은 한 번쯤 상상해봤을 콘텐츠로 '감성' 마케팅에 성공한 것이다. 2020년 게시된 대표 콘텐츠 '힐링타임즈' 시리즈 '핑크 덕후들 모여라'의 경우 채널 최대 누적 조회수인 약 3350만뷰를 기록하고 있다. 3년 뒤, 뷰티포인트는 구독자 수 100만을 달성했다. &nbsp;
기업명 노출 없이 입소문 승부수…'성공방정식' 굳힌다
아모레퍼시픽은 뷰티포인트 구독자 100만 달성 이후에도 채널에 '아모레퍼시픽'을 드러내지 않겠다는 계획이다. 기업명을 노출하지 않고 입소문으로 브랜드 자체를 연상하게 하는 뷰티포인트의 성공 방정식을 왜곡하지 않겠다는 판단이다.

뷰티포인트 유튜브 콘텐츠 '핑크 덕후들 모여라' 중 한 장면. (영상=아모레퍼시픽 뷰티포인트 유튜브 영상 갈무리)

아모레퍼시픽은 현재 설화수, 헤라, 려, 라네즈, 아이오페, 마몽드같이 잘 알려진 브랜드 외에도 바이탈뷰티, 에스트라, 일리윤, 한율, 큐브미 등 다양한 브랜드를 운영 중이다. 이들 브랜드를 아모레퍼시픽그룹이라는 기업 이미지로 한정하지 않겠다는 것으로 풀이된다. 아모레퍼시픽에 따르면 영상에 사용된 화장품들은 모두 테스터, 전시품 등 비매품과 유통기한이 지난 제품이다.&nbsp;아모레퍼시픽 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "제품을 활용한 영상미를 강조하며 최근 다양한 기법을 도입하고 있다. 기업명을 노출하지 않음으로써 구독자들의 흥미를 유발하는 커뮤니티로 성장 중"이라며 "신제품을 특별히 등장시키는 등의 홍보도 진행하고 있지 않으며 앞으로도 기업명은 노출하지 않을 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[건강검진 결과 받았더니 악성파일이...北 연계 해킹 '주의']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040038</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040038</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:14:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[병원 증명서(좌)와 방송사 대상(우) 공격용 악성코드 함수 비교 화면(자료제공=이스트시큐리티)

국내서 병·의료원 증명서 발급처럼 위장한 북(北) 연계 해킹 공격이 등장해 각별한 주의가 요구된다.4일 이스트시큐리티에 따르면 이번에 발견된 공격은 건강검진 결과 인터넷 조회·발급 서비스로 위장해 악성 파일을 유포하는 것이 특징이다. 실제 국내 병원·의료기관 증명서 발급에 필요한 정상 플러그인 프로그램을 결합하는 신뢰 기반 속임수를 사용했다. 해당 프로그램이 설치될 경우 정상적인 병원 증명서 발급 진행이 가능하지만, 동시에 예기치 못한 사이버 보안 위협에 노출된다는 설명이다.&nbsp;이스트시큐리티는 관련 악성 파일을에 대해 알약(ALYac) 백신 프로그램에 업데이트를 완료했고, 사이버 위협 정보를 한국인터넷진흥원(KISA) 등 관계 당국과 긴밀히 공유해 기존에 알려진 위협이 확산되지 않도록 협력을 유지하고 있다고 밝혔다.이스트시큐리티 시큐리티대응센터(이하 ESRC) 분석에 의하면 악성파일은 지난 2월25일 만들어졌지만 실제 공격이 진행된 시기는 3월이며, 윈도(Windows) 64비트 기반으로 개발됐다. 해당 파일 내부에는 각각 암호화된 형태로 2개의 리소스가 존재한다. 하나는 정상적인 병원 증명서 발급 프로그램이고, 나머지 다른 하나는 은밀히 백도어(Backdoor) 기능을 수행하는 악성 파일이다. 이 같은 구조로 악성과 정상 두 개의 모듈이 동시에 설치되지만, 컴퓨터 화면에는 정상 설치 화면만 보이게 된다.

건강 검진 결과서 조회 발급 내용으로 공격하는 화면(자료제공=이스트시큐리티)

ESRC는 발견된 악성 파일의 유사도·연관성 조사를 통해 지난달 국내 공중파 방송국 기자·북한 전문 언론사 등에 ‘사내 금융업무 상세내역.zip’ 파일로 수행된 APT(지능형지속위협) 공격과 일본 외교안보 싱크탱크인 일본국제문제연구소의 동북아시아 군사적 긴장 고조와 일본의 대응전략 연차 보고서처럼 사칭한 공격 사건의 연장선임을 확인했다고 밝혔다.당시 국내 방송사 대상 공격에서 발견된 위협 지표 중에는 북한 표기식 단어인 ‘현시’와 공격자가 사용한 ‘Freehunter’ 계정, 그리고 명령 제어(C2) 서버인 ‘ms-work[.]com-info[.]store’ 등의 고유한 흔적이 발견됐다. 특히, 해당 위협과 연결된 침해사고에서 ‘KGH’ 이니셜이 발견된 바 있다.이번 공격에 사용된 C2 서버는 ‘ms-work[.]com-pass[.]online’ 도메인으로 앞서 언급한 특정 방송사 대상 공격 주소와 유사하고, 주요 함수 구조 역시 일치한 것으로 분석됐다. 아울러 2021년 7월경 발견된 변종은 웨일(Whale) 브라우저의 확장 프로그램처럼 위장했고, ‘KGH_Backdoor.dll’ 익스포트 함수명과 ‘support-hosting[.]000webhostapp[.]com’ 주소가 사용됐다. ESRC는 ‘KGH’ 키워드가 계정 또는 폴더 이름에 사용된 자료를 살펴보면서 위협 배후 조사를 진행하고 있다. 유사 위협 중 2012년경 북한 아이피(IP) 주소에서 해외 특정 서비스에 접근한 이력이 보고된 바 있다.이스트시큐리티 문종현 센터장은 “러시아 소행으로 알려진 데이터 파괴용 악성 파일이 우크라이나에서 다수 보고되고 있는 가운데, 국내도 북 연계 사이버 위협이 꾸준히 발견되고 있다”면서 “특히 다가오는 대한민국 대통령 선거와 관련해 사회공학적 해킹 공격이 등장할 수 있다. 각별한 주의와 대비가 필요하다”고 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>