<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2022 05:21:40 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]넷플릭스 '썸바디', 극단의 이질감을 만나다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220005</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 04:20:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[콘텐츠 안에서 구현되는 '캐릭터'는 극의 집중도를 견인하는 필수 요소다. 특정 사건·내레이션(독백)·말투 등 극본에 의한 인물 설정을 통해 입체적인 캐릭터가 만들어지는데, 이런 설정의 대비차가 클 경우 호불호도 커지기 마련이다. 지난 18일 공개된 넷플릭스 오리지널 시리즈 '썸바디'도 설정의 대비차가 큰 콘텐츠에 속한다.우선 썸바디에 등장하는 캐릭터들은 저마다 이질적인 대비가 혼재된 설정을 갖고 있다.

넷플릭스 오리지널 시리즈 '썸바디'에 등장하는 김섬(강해림 분).(사진=넷플릭스)

주인공 '김섬(강해림 분)'의 경우 소외된 이들의 메시지를 학습시킨 인공지능(AI) 챗봇 '썸원'을 개발하고 이를 발전시켜 데이팅앱 '썸바디'를 개발한 천재 개발자로 설정됐다. 김섬은 사랑의 오작교가 돼 주는 데이팅앱을 만들었지만, 정작 자신이 사랑하는 존재를 만나지 못해 전전긍긍한다. '아스퍼거 증후군'을 겪고 있는 김섬이 싸이코패스 살인마에게 사랑의 감정을 느낀다는 설정도 상당히 이질적이다.&nbsp;특히 썸바디를 연출한 정지우 감독은 '사랑'이라는 감성적 요소에 수식 값을 대입하고 결론을 도출하는 김섬을 보여줌으로써 한층 선명한 이질적 대비를 드러낸다.&nbsp;&nbsp;

영기은(김수연 분)과 만난 성윤오(김영광 분). (사진=넷플릭스)

싸이코패스 살인마로 설정된 '성윤오(김영광 분)' 역시 극단의 성격이 혼재된 캐릭터로 평가할 수 있다. 성윤오는 쾌락을 미끼로 사람들을 유인하고 살인을 저지르는 반사회적 성격 장애를 가지고 있으면서도, 김섬에게 연민을 느끼며 궁극에는 사랑의 감정까지 갖는 인물로 그려진다. 수사망이 좁혀오자 서서히 위축돼 가는 그의 모습에서 감정을 느끼지 못하는 싸이코패스의 특징은 서서히 옅어져 간다.&nbsp;

무속인이자 영기은·김섬을 지켜주는 임목원(김용지 분). (사진=넷플릭스)

임목원(김용지 분), 영기은(김수연 분), 사만다 정(최유하 분) 등 김섬과 성윤오를 둘러싼 주변 인물들 역시 마찬가지다. 임목원의 경우 무속인으로 일할 땐 장군신과 접신해 신의 대리자 역할을 하면서도 평소엔 누구의 간섭도 받지 않는 클러버의 삶을 즐긴다. 영기은은 몸이 불편해 범죄에 취약한 인물이면서도 사이버 수사대 소속 경찰로 일하며 끊임없이 범죄자의 뒤를 쫓는다. 썸바디를 서비스하는 스펙트럼의 대표인 사만다 정은 천재 개발자인 김섬의 능력에 질투를 느끼면서도 자신이 발굴한 김섬을 쟁취하기 위해 성윤오를 떼어놓으려 안간힘을 쓴다.&nbsp;썸바디는 전체적인 이야기의 설정도 이질적인 대비적 구조와 맞물려 있다. 천재 개발자가 만든 데이팅앱 '썸바디'는 서로의 인연을 만나게 해주는 연결고리로 작용하는 동시에 조건만남, 살인 등 각종 범죄의 도구로 활용되는 부작용을 초래한다. 허구의 이야기인 만큼 표현에 있어 다소 과도한 측면이 있지만, 실제로 일부 데이팅앱을 통해 벌어지는 사회 문제가 비유적으로 담겼다는 점에서 한편으론 리얼함까지 느껴진다. 이는 기술의 진화로 빠르고 편하게 목적을 성취할 수 있지만, 누가 활용하느냐에 따라 빛과 그림자로 나뉘는 사회적 현상에 기인한다.

아스퍼거 증후군을 앓고 있는 김섬(왼쪽, 강해림 분)과 싸이코패스 살인마 성윤오. (사진=넷플릭스)

이처럼 썸바디는 극단의 대비로 뭉쳐진 작품이다. 대중적인 소재로 보기 힘든 만큼 취향에 따라 호불호도 크게 갈린다. 이를 보는 대중들의 시선도 엇갈리고 있는 상황이다. 다만 OTT 콘텐츠 순위 집계 사이트인 '플릭스 패트롤'에 따르면, 21일 기준 '썸바디'는 넷플릭스 글로벌 TV쇼 부문에서 전일 대비 2계단 상승한 16위를 차지하는 등 서서히 순위를 끌어올리고 있다. 과연 썸바디는 극단의 호불호를 이겨내고 순위 상승을 이뤄낼 수 있을까.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘파산 신청’ FTX, 상위 채권자 50명에게 4조원 이상 부채]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210003</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 23:18:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유동성 위기로 파산보호를 신청한 가상자산 거래소 FTX가 상위 채권자 50명에게 4조원 이상의 빚을 지고 있는 것으로 나타났다.

(사진=FTX 홈페이지)


20일(이하 현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 FTX가 델라웨어주 파산 법원에 제출한 채권자 명단을 인용해 상위 50명의 무담보 채권자에게 갚아야 할 빚이 총 31억달러(약 4조1600억원)라고 보도했다. FTX는 해당 서류에서 채권자들의 이름은 공개하지 않았다. FTX가 상위 10명의 채권자에게 갚아야 할 부채는 총 14억5000만달러(약 1조9400억원)로 이들 각각에게 진 빚은 1억달러 이상이다. 또 FTX가 1위 채권자에게 진 빚은 2억2600만달러(약 3000억원)다.블룸버그에 따르면 상위 채권자 50명은 FTX 위기에 피해를 본 개인, 또는 기관 고객이다. FTX는 당초 지난 11일 파산보호를 신청하며 채권자가 10만명에 달할 것으로 예상했다. 하지만 며칠 후 FTX 변호사들은 채권자가 100만명이 넘을 수 있다고 법원에 보고했다. FTX는 전날 글로벌 자산에 대한 전략적 평가에 착수했으며 일부 사업의 매각이나 재편을 준비하고 있다고 밝혔다. FTX의 신임 최고경영자(CEO)이자 구조조정 전문가 존 J. 레이 3세는 성명에서 “지난 한 주 동안 검토한 결과 미국 내외 FTX의 여러 자회사가 대차대조표상 지급 능력, 책임 있는 경영진과 가치 있는 프랜차이즈를 보유하고 있다는 사실을 알게 돼 기쁘다”고 말했다. 그는 나아가 “앞으로 이 자회사들의 판매, 자본 재구성 및 전략적 거래를 탐색하는 것이 우리의 우선순위”라고 전했다. FTX 파산에 대한 첫 공판은 22일에 열린다. 한편 FTX에서 없어진 것으로 알려졌던 디지털자산은 FTX 본사 소재지인 바하마의 규제당국이 압류한 것으로 확인됐다. FTX가 파산을 신청한 바로 다음 날인 12일 6억6200만달러(약 8800억원) 규모의 가상자산이 거래소에서 유출됐고 FTX는 해킹 가능성을 염두에 두고 조사하고 있다고 밝혔다. 하지만 지난 17일 바하마 증권위원회는 성명에서 “FTX의 바하마 자회사인 ‘FTX 디지털마켓’의 모든 디지털자산 이전을 지시해 현재 압류 중”이라고 밝혔다.&nbsp;바하마 증권위원회는 압류 중인 자산 규모는 밝히지 않는 한편 “FTX 디지털마켓은 미국 파산법11조에 따른 파산보호 절차의 대상이 아니다”라고 강조했다. 이에 대해 현지 언론은 규제 관활권을 두고 바하마와 미국 규제당국이 법적 다툼을 벌일 수 있다고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 후미등 오작동에 미국서 32만1000대 리콜…올해 19건]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210004</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 23:18:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 기업 테슬라가 후미등 소프트웨어 오작동으로 미국에서 32만1000대를 리콜했다.

(사진=테슬라)


19일(이하 현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 테슬라는 미국 도로교통안전국(NHTSA)에 제출한 서류에서 2023년형 모델3와 2020년~2023년형 모델Y에서 소프트웨어 이상으로 후미등이 간헐적으로 켜지는 오작동이 발생했다고 밝혔다. 테슬라는 해당 결함을 해결하기 위해 소프트웨어 업데이트를 진행할 것이라고 전했다. 또 이번 문제로 인한 사고나 부상은 보고되지 않았으며 브레이크 등, 예비 등, 방향지시등은 영향을 받지 않았다고 말했다.테슬라는 10월 말 해외 시장 고객으로부터 후미등이 켜지지 않는다는 불만을 접수해 해당 결함에 대해 알게 된 후 이번 조치를 취하는 것이라고 설명했다.테슬라는 올해 들어 미국에서 370만대 이상 차량을 대상으로 19건의 리콜을 진행했다. 불과 하루 전인 18일 조수석 에어백이 제대로 작동하지 않는 결함을 발견해 미국에서 약 3만대의 모델X 차량을 리콜했다. 테슬라는 규제 당국에 제출한 서류에서 “벨트를 메지 않은 어린 승객이 앞 좌석에 탑승하고 있는 상태에서 저속 운행 중 충돌이 발생했을 때 에어백이 잘못 전개될 수 있는 문제에 따라 리콜을 시행한다”고 밝혔다. 해당 문제 또한 소프트웨어 업데이트로 해결할 계획이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210006.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]'나 혼자만 레벨업', 넷마블 귀환의 '복병'될까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211200003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211200003</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 23:18:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블이 부산 벡스코 '지스타 2022'에서 시연대를 마련한 싱글 플레이 RPG '나 혼자만 레벨업: ARISE(이하 나 혼자만 레벨업)'가 선전했다. '파라곤: 디 오버프라임', '하이프스쿼드' 등 새로운 대작으로 이목이 집중되며 비교적 기대감이 낮은 게임이었지만 시연대에 오른 관람객들은 대부분 '재미있다'는 만족감을 드러냈다. 최근 모바일 게임 업계에서 고전하며 위기를 맞은 넷마블이 20여 종의 신작을 개발 중인 가운데, 나 혼자만 레벨업이 넷마블의 화려한 귀환을 견인할 복병이 될지 주목된다.&nbsp;
주인공 '성진우' 응원하던 팬, 이제는 직접 레벨업
넷마블은 지난 19일 개막한 국제게임전시회 '지스타 2022'에서 개발 중인 나 혼자만 레벨업 을 공개하고 시연대를 마련했다.&nbsp;

지난 19일 '지스타 2022' BTC관 넷마블 부스에 마련된 '나 혼자만 레벨업: ARISE' 시연대에서 한 관람객이 게임을 플레이해보고 있다. 이 관람객은 3종 모드를 모두 클리어한 뒤 떠났다. (사진=안신혜 기자)

지난 19일 오전 나 혼자만 레벨업을 시연해 본 기자는 좀처럼 자리를 떠날 수 없었다. △스토리 △헌터 △타임어택 3개 모드를 모두 '클리어'하고 싶은 욕심이 생겼기 때문이었다. 동시에 기자 양 옆 시연대에 있는 관람객들 역시 오랜 시간 나 혼자만 레벨업 플레이에 집중했다.&nbsp;나 혼자만 레벨업은 웹소설, 웹툰 등으로 재해석된 유명 IP(지식재산권) '나 혼자만 레벨업'을 기반으로 넷마블이 개발 중인 액션 RPG다. 웹툰 주인공인 '성진우'가 전투 중 레벨업하며 다양한 스킬과 무기로 액션 스타일을 만들어가는 재미가 특징인 게임이다.&nbsp;넷마블은 이번 지스타 시연을 통해 스토리, 헌터, 타임어택 세 가지 모드를 선보였다. 스토리모드는 웹툰 서사 기반으로 성진우가 전투를 펼치는 방식으로 진행된다. 성진우는 카르테논 신전에서 헌터로 각성하게 된 것을 시작으로 전직 퀘스트 진행 중 '기사단장 핏빛의 이그리트'와 격돌하는 과정까지 공개됐다.&nbsp;
3개 모드로 다양한 재미…'원작 경험' 큰 영향 없었다
스토리 모드는 기자가 가장 많은 시간을 할애한 곳이다. 가장 많이 실패한 곳 역시 스토리 모드다. 기자가 스토리 모드에서 고전한 건 레벨업을 이어갈 수록 많은 스킬을 빠르게 숙지하는 동시에 강력한 최종 보스를 다루는 기술을 익히는 데 서툴렀기 때문이다. 하지만 스토리 모드는 등장하는 몬스터와 최종 보스를 알아가는 재미가 있어 계속해서 도전할 수 있었다.&nbsp;&nbsp;

지난 19일 '지스타 2022' BTC관에 마련된 넷마블 부스에서 기자가 플레이해 본 '나 혼자만 레벨업: ARISE' 스토리 모드. (사진=안신혜 기자)

기자는 최종 보스 중 하나인 '카사카'는 처치했지만 시연대를 내려오는 순간까지 마지막 최종 보스 '이그리트'는 끝내 이기지 못했다. 스킬의 조합, 궁극기 활용 등 전략을 숙지할 시간이 더 있었다면 이그리트를 반드시 처치하고 싶을 정도로 몰입했다.&nbsp;특히 주목할 만한 점은 움직이는 웹툰을 보는 듯한 2D 그래픽이었다. 나 혼자만 레벨업이 웹툰, 애니메이션으로 인기를 끌었던 IP였던 만큼 게임에도 이는 잘 반영된 듯했다. 너무 자연스럽지도 그렇다고 너무 컷을 분리하지도 않은, 웹툰의 전투신을 보는 듯한 '적당한' 그래픽이라고 느껴졌다. 때문에 몬스터, 최종 보스들의 디자인이 직관적이고 자세하게 보였다.&nbsp;헌터 모드는 기자가 시연대에 있는 동안 유일하게 클리어한 모드다. 헌터는 '골렘의 안식처', '고요의 협곡', '홉고블린 광산' 게이트 3종을 체험할 수 있는 모드다. 정예 화산 바위 골렘, 독이빨 거대 모래지네, 홉고블린 대장 등의 몬스터가 등장하며 제한 시간 내 모든 몬스터를 처치하면 미션이 완료되는 방식이다.&nbsp;

지난 19일 '지스타 2022' BTC관에 마련된 넷마블 부스에서 기자가 플레이해 본 '나 혼자만 레벨업: ARISE'. 기자는 3종 모드 중 '헌터 모드'만 클리어했다. (사진=안신혜 기자)

헌터 모드에서는 강태식, 차해인, 백윤호, 김철, 임태규, 이주희 등 웹툰 내 인기 헌터 중 4명으로 구성된 덱을 만들어 전투에 참여할 수 있다. 한 명의 헌터가 다운되면 다음 주자가 나타나는 방식으로 게임은 진행됐다. 기자가 가장 많이 만난 헌터는 차해인, 백윤호였다. 늑대같은 백윤호의 화려한 애니메이션 효과 등은 전투 재미 외에도 보는 재미를 더했다.&nbsp;타임어택은 성진우가 룬, 영기(장착형 스킬) 등을 활용해 스킬을 조합하고, 빠르게 보스 패턴을 공략하는 것이 관건이다. 짧은 시간 내 Q, E, F, C, SHIFT 등 여러 키보드 키를 활용해 기술을 쓰는 재미는 있었으나 끝내 미션은 클리어하지 못해 가장 아쉬웠다.&nbsp;
그래픽·전투 방식에 '엄지척'…빠른 스토리는 '아쉬움'
기자의 왼쪽에서 나 혼자만 레벨업을 플레이하던 여성 관람객은 3개 모드를 모두 클리어한 뒤 시연대를 떠났다. 그는 나 혼자만 레벨업의 원작을 모두 본 적이 없다고 말했다. 하지만 원작을 접하지 않아도 게임은 충분히 재미있었다는 설명이다. 특히 그를 사로잡은 재미 요소는 신속한 전투 전개와 직관적인 그래픽, 다양한 헌터를 번갈아가며 플레이할 수 있는 점이었다.&nbsp;

지난 19일 '지스타 2022' BTC관에 마련된 넷마블 부스에서 기자가 플레이해 본 '나 혼자만 레벨업: ARISE' 스토리 모드 중 재생된 애니메이션. (사진=안신혜 기자)

그는 "원작을 보지 않았는데도 전투 방식, 애니메이션들이 매우 재미있었다"며 "키보드 1, 2, 3, 4를 누르면 헌터들이 바뀌지 않냐. 다양한 캐리터로 바꿔가며 플레이할 수 있는 점이 가장 재미있었다"고 &lt;블로터&gt;에 전했다.&nbsp;다만 그는 "스토리 모드는 너무 빠르게 전개됐다"며 "원작을 모르는 입장에서 전투가 너무 빠르게 진행되니 스토리, 전투 둘다 집중하기 어려웠다. 원작을 아는 사람들을 위한 모드같다"고 아쉬움을 표했다.&nbsp;실제 원작을 본 시연자에게는 스토리 모드에 대한 아쉬움은 듣지 못했다. 기자 오른쪽에서 게임을 시연하고 있던 한 남성 관람객 중 한 명은 "특별한 아쉬움 없이 게임을 즐겼다"고 &lt;블로터&gt;에 전했다. 그는 "원작이 게임에 잘 녹아든 것 같다"며 "전투 방식이 재미있었다"고 덧붙였다.&nbsp;

지난 19일 '지스타 2022' BTC관에 마련된 넷마블 부스에서 기자가 플레이해 본 '나 혼자만 레벨업: ARISE' 헌터 모드. (사진=안신혜 기자)

이들 외에도 나 혼자만 레벨업을 시연해 본 사람들은 대부분 만족감을 드러냈다. 원작을 접했는 지 여부는 아직까지 게임의 재미를 느끼는 데 크게 영향을 주지 않은 듯 했다.&nbsp;나 혼자만 레벨업의 개발사 넷마블네오는 향후 웹툰의 핵심 스토리라인에 기반한 전투에 개발 역량을 투입할 계획이다. 넷마블 부스를 지나는 관람객들이 성진우를 언급한 대화가 다수 들리는 등 현장에서 원작의 인기를 체감할 수 있었다. 그만큼 원작 구현을 기반으로 한 완성도는 게임 흥행을 견인할 주요 요소가 될 것으로 예상된다. 넷마블은 인류 최약체 'E급' 헌터 성진우가 꾸준한 레벨업을 통해 'S급' 헌터로 변하는 모습이 웹툰에서 사랑받은 요소였던 만큼 이를 스토리라인 기반 성장 과정의 짜임새를 단단히 한다는 설명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/20/blt202211200011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IRA 점검]포스코케미칼 음극재 美 시장 '돌풍' 예상...'인니산 니켈'은 어쩌나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180004</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 23:18:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 8일 치뤄질 미국 중간선거 후 인플레이션 감축법(IRA)의 시행령이 발표될 예정이다. 전기차와 배터리, 태양광 등 미국에 진출한 국내 기업에 막대한 영향을 미칠 IRA의 윤곽이 드러나게 된다. 민주당과 공화당 중 누가 다수당이 될 지에 따라 IRA는 소폭 개정될 전망이다. 불확실성이 여전하지만, '미국에서 친환경 사업을 하려면 현지에서 생산하고, 광물은 IRA의 요건을 준수해야 한다'는 것은 변함없다. &lt;블로터&gt;는 전기차와 배터리, 소재 등 IRA 관련 산업의 영향을 들여다 봤다.



포스코케미칼은 포스코그룹의 글로벌한 광물 네트워크로 인해 2차전지 시장에서 '몸값'을 높이고 있다. 배터리를 생산하려면 리튬과 니켈 등 핵심 광물을 안정적으로 조달할 수 있어야 하는데, 국내 업체 중 글로벌 광산 업체를 상대로 한 탄탄한 네트워크를 구축한 곳은 사실상 없기 때문이다. 반면 포스코그룹은 창사 이후 브라질과 호주의 광물·광산 기업과 네트워크를 쌓아 왔고, 중남미 및 동남아 등 글로벌 곳곳에 자원 외교를 나선 경험이 있다.포스코케미칼은 양극재 제조업체인 에코프로비엠과 엘앤에프와 비교해 후발주자이지만, 전망은 경쟁사보다 밝다. 포스코그룹의 탄탄한 자금력과 글로벌한 광물 네트워크는 엘앤에프 등 경쟁사가 갖을 수 없는 강점이다. 여기에 더해 포스코그룹은 2018년 '하얀 석유'라고 불리는 리튬을 캘 수 있는 '노다지'를 아르헨티나에서 찾았다. 리튬 가격은 공급부족으로 인해 1년새 200% 가까이 올라 톤당 576.5달러(한국자원정보서비스 17일 시세)에 거래되고 있다.탄탄한 리튬 공급망을 구축해야 하는 전지업체에 포스코그룹의 광물 네트워크는 매력적이다. 양극재와 음극재, 리튬까지 전지 생산에 필요한 주요 소재와 원료를 한번에 조달할 수 있기 때문이다. 포스코케미칼은 중국 샨샨(Shanshan)과 함께 양극재와 음극재를 동시에 생산하는 유일한 업체이다. 양·음극재를 생산하는 에너지소재사업부는 올해 처음으로 매출 1조원을 넘었다. 올해 3분기 누적 매출은 1조5086억원을 기록했다. 양극재 매출은 1조3488억원을 기록했으며, 음극재는 1598억원의 매출을 달성했다. 2019년 3분기 에너지소재사업부 누적 매출은 약 1800억원에 불과했다. 포스코케미칼의 전지 소재 사업은 엄청나게 성장했다.

(자료=포스코케미칼 IR북)


포스코케미칼, 양극재·전구체 생산기지 '미국행'
포스코케미칼은 LG에너지솔루션에서 미국 GM으로 공급처를 확대했고, 미국 포드와 양극재 납품을 논의 중이다. 최근 민경준 포스코케미칼 대표이사는 취재진을 만나 미국 주요 완성차 3사와 소재 공급을 논의 중이며, 조인트벤처(JV) 형태가 유력하게 검토되고 있다고 말했다.&nbsp; &nbsp;업계는 미국의 인플레이션 감축법(IRA)이 포스코케미칼에 호재일 것으로 보고 있다. 전지업체는 IRA에 대응하기 위해 글로벌 생산축을 미국으로 이동하고 있고, 주요 소재 업체도 생산기지를 옮길 준비를 하고 있다. IRA는 양·음극재와 분리막, 전해액 등 핵심 소재까지 일정 비율 이상 현지에서 생산하도록 요구하고 있어 소재 업체의 '미국행'은 시간 문제라는 설명이다.포스코케미칼은 양극재 생산축을 미국으로 옮기고 있다. 지난 7월 북미 생산법인을 관할할 지주회사 'POSCO CHEMICAL CANADA INC(이하 PCC)'를 설립했다. 지난 7월 GM과 합작해 설립한 얼티엄캠은 캐나다 현지에 2곳의 법인을 설립했다. PCC는 현지 공장 설립을 위해 437억원 이상의 자본을 확보한 상태다. 포스코케미칼과 GM은 얼티엄캠에 약 3억2700만달러(약 4738억원)을 투자한다. 얼티엄캠은 GM 전기차 22만대에 공급할 규모의 양극재를 생산한다. 얼티엄캠은 포스코케미칼이 지분 85%를, GM이 15%를 확보했다.포스코케미칼은 2025년부터 미국 현지에서 양극재를 생산할 계획이다. 얼티엄캠에서 생산한 양극재는 LG에너지솔루션과 GM의 합작사 '얼티엄셀즈'에 납품된다.포스코케미칼은 양극재를 생산할 전구체와 광물을 IRA의 요구에 맞춰야 한다. IRA에 따라 전구체는 미국에서 일정 비율 이상 생산돼야 한다. 전구체는 양극재의 중간재로 양극활물질(니켈, 코발트, 망간) 등을 혼합해 만든 것이다. 전구체를 리튬과 첨가제를 섞어 믹서기로 섞은 후 섭씨 700도 고온에서 구운 후 분쇄한다. 이를 코팅한 후 섭씨 300도 이상의 고온에서 구우면 양극재가 만들어진다. 그런데 국내 소재 업체는 전구체를 대부분 중국에서 수입하고 있다. 중국이 니켈과 코발트 등 주요 광물의 공급망을 장악하고 있기 때문이다.현재 포스코케미칼의 양극재 내재화율은 33%이다. 지난해 말 기준 포스코케미칼은 연 약 1만5000톤 규모의 전구체를 직접 생산하고 있다. 현재 광양에 4만5000톤 규모의 전구체 생산공장을 건설하고 있으며, 중국 절강화포와 3만톤 규모의 전구체 생산공장을 짓고 있다. 포스코케미칼은 2025년 21만5000톤 규모의 전구체를 직접 생산한다. 2030년 44만톤 규모의 전구체를 생산할 계획이다.포스코케미칼은 IRA에 따라 전구체 생산량 중 일부는 미국에서 생산해야 한다. 얼티엄캠은 북미에 전구체 생산공장을 건설할 계획이다. 생산 규모와 투자 규모는 정해지지 않았다.

(자료=포스코케미칼 IR북)


인니산 니켈은 IRA에 '저촉'...포스코케미칼 음극재는 IRA 수혜 '확실'
양극재의 핵심 광물인 니켈을 미국으로 조달해야 하는 것도 과제다. 하이니켈 양극재에는 니켈이 80% 이상 탑재된다. 니켈은 향후 공급부족이 예상되는 대표적인 광물이다. 니켈은 인도네시아에서 가장 많이 생산되며, 필리핀과 러시아가 생산량 기준 2위와 3위이다.&nbsp;IRA는 미국과 FTA를 체결한 국가에서 광물을 조달하도록 규정했다. 내년부터 40% 이상을, 2027년부터 80% 이상을 미국 또는 미국과 FTA를 체결한 국가에서 조달해야 한다. 세계 최대 생산량인 인도네시아는 미국과 FTA를 체결하지 않은 상태이다. 인도네시아산 니켈은 IRA에 따라 문제가 된다.현대자동차는 배터리용 광물 원산지 조건에 인도·태평양 경제 프레임워크(IPEF) 참여국도 포함하는 방안으로 미국과 재협상해달라고 요청한 상황이다. 현대차와 LG그룹, 포스코그룹은 인도네시아에 자동차 및 배터리 생산기지를 건설하고 현지에서 니켈을 안정적으로 조달받는 방안을 추진 중이다. 그런데 인도네시아가 미국과 FTA를 맺지 않고 있어 향후 문제가 될 전망이다. 포스코그룹 자회사인 SNNC가 페로니켈을 생산해, 배터리용 니켈로 재가공할 수 있는 점은 대안으로 꼽힌다.포스코그룹은 아르헨티나에서 탄산리튬을 채굴한 후 국내로 이송한 후 수산화리튬으로 가공할 계획이다. 아르헨티나는 미국과 FTA를 체결하고 있지 않아 FTA 체결 국가인 한국에서 리튬을 가공한 후 미국으로 이송하는 것이다.음극재는 IRA 요건을 충족하기 가장 어려운 소재이다. 국내 전지업체는 BTR과 샨샨, PUTAILAI 등 중국산 저가 음극재를 사용해 왔다. 음극재는 세계 시장의 80%를 중국이 장악하고 있어 중국산이 아닌 음극재를 찾기 어려운 상황이다. 때문에 미국 시장에 진출한 국내 업체는 현지 음극재 생산업체를 찾아야 하는데, 현실적으로 어렵다.

글로벌 음극재 마켓쉐어.(자료=GGII)

국내 업체 또한 음극재의 생산원가가 높아 공장을 확대하기 어려운 실정이다. 음극재는 배터리 생산원가의 10~15%를 차지하는 소재이다. 음극재는 동박에 음극활물질인 흑연을 덧대 도포하는 방식으로 만든다. 그런데 흑연의 탄소원자 배열구조를 변경하는 흑연화 과정은 고온 열처리를 하는 방식으로 생산된다. 통상 전기 가열 방식으로 반제품을 섭씨 2800도 고온에서 가열해야 하는데, 전력 소비 규모가 크고 시간이 오래 걸린다. 전기료가 상대적으로 싼 중국업체가 음극재 생산에서 강점을 보였던 이유다.&nbsp; &nbsp;음극재는 흑연화 가공 과정에서 에너지 소모가 크고, 환경오염 물질을 배출하는게 단점이다. 중국이 산업용 전기료를 인상하면서 음극재의 원가가 오르고 있고, 음극재 가격 인상을 부추기고 있다. 과거 음극재는 위탁 생산을 하는게 특징이었는데, 단가가 높아지면서 중국 업체가 직접 생산하는 분위기이다. 포스코케미칼은 그 동안 전기료 등 생산비가 높아 음극재 생산량을 확대하지 못했다. 앞으로 제품 단가가 높아지면서 수익성이 높아져 생산량을 확대할 계획이다.포스코케미칼은 흑연 음극재를 제조하는 국내 유일의 기업이다. IRA에 따라 음극재를 미국에서 직접 생산하는 방안을 검토하고 있다. 미국은 한국보다 산업용 전기요금이 싸다. OECD 산하 기구인 국제에너지기구(IEA)가 2020년 10월 공개한 OECD 국가별 전기요금 자료를 분석한 결과 2019년 미국은 MWh당 68.3달러로 한국(94.8달러)보다 27% 싼 것으로 나타났다. 배터리 생산기지가 밀집해 있는 헝가리(87.7달러)보다 쌌다. 미국은 주요 배터리 생산기지인 헝가리보다 전기료가 22% 저렴했다.음극재의 경우 국내에서 생산하는 것보다 미국에서 생산하는 게 경제적인 셈이다. 중국 업체가 미국에 진출하기 어려운 만큼 포스코케미칼은 미국의 음극재 시장을 사실상 독점할 수 있다는 추론도 가능하다. 포스코그룹은 소재 위주 사업을 해왔다. 양극재는 중간재로 소재 위주 사업을 하는 포스코그룹과 성격이 다르다. 하지만 음극재와 리튬은 희소성으로 인해 소재 위주 사업을 할 수 있는 점이 장점이다.&nbsp;&nbsp;포스코케미칼 관계자는 "음극재사업은 (미국) 진출시 자체 개발한 제조 공법 및 침상코크스 등의 원료 내재화를 통해 원가 경쟁력을 확보하고자 한다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/20/blt202211200001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT·LGU+ 빠지는 도미노 효과...한국 '28GHz 5G' 장래 불투명]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210016</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 03:12:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[18일 박윤규 과학기술정보통신부 제2차관이 서울 종로구에 위치한 정부서울청사에서 '5G 주파수 할당 조건 이행점검 결과'를 발표하고 있다.(사진=문화체육관광부 e-브리핑 갈무리)

KT와 LG유플러스의 '28GHz' 대역 5G 주파수 할당 최종 취소가 유력한 가운데 한국 5G 시장의 성장 신호등에도 빨간불이 켜졌다. 주요 주파수 사업자의 이탈이 소비자 이익, 글로벌 경쟁력 저해 등 부정적인 연쇄효과로 이어질 수 있다는 우려가 따른다.&nbsp;과학기술정보통신부는 지난 18일 5G 주파수 할당 조건 이행점검 결과에 따라 28GHz 주파수 대역에 대해 SK텔레콤은 28GHz 대역 주파수 이용 기간 6개월 단축, 기준 점수에 미달한 KT와 LG유플러스는 할당 취소를 처분한다고 통지했다. KT와 LG유플러스에는 오는 12월 중 열릴 청문 절차에서 회생 기회가 남아 있다. 그러나 가능성이 높지 않다. 과기정통부 관계자에 따르면 '상당한 사유'가 있지 않은 한 최초 처분이 유지되는 것이 원칙이기 때문이다. 이통3사는 이번 처분 전에도 이미 28GHz 5G 주파수 경매 비용을 손실 처리하고 서비스 개발에도 미적지근한 행보를 보여왔다. 투자 의지가 낮은 주파수 회복에 특단의 회생 조치를 취할 가능성은 현실적으로 높지 않다. KT와 LG유플러스가 28GHz 주파수를 상실하면 여러 후폭풍이 따를 수 있다. 우선 남은 사업자인 SKT의 부담이 커진다. 이동통신 3사는 2018년 5G 주파수 할당 당시 정부로부터 28GHz 주파수는 할당 후 3년차(2022년)까지 각각 1만5000개의 장치 구축을 의무로 부여받았다. 하지만 3사는 전국망 용도인 3.5GHz 5G 주파수 대비 28GHz의 시장성은 낮다고 판단, 올해 4월까지 각각 의무구축 물량의 10%(1586대~1868대)를 겨우 채웠다. 특별히 개별구축 수량으로 인정받은 3사의 28GHz 지하철 와이파이 공동구축 장치 수를 빼면 실구축량은 이보다 적다. 만약 KT와 LG유플러스가 빠지면 SKT 단독으로 1만5000개 의무 구축 수량을 채워야 한다. 업계에선 관련 비용을 약 3000~4000억원 정도로 본다. 하지만 28GHz 5G 주파수 이용 서비스의 수익성이 전무한 상황에서 SKT가 이 같은 비용을 투자하기엔 경영상 부담이 크다. SKT도 주파수를 포기할 가능성이 따르며 이 경우 국내에선 28GHz 주파수를 운용할 기간통신사업자가 사라지게 된다.이통사가 28GHz 5G 주파수에서 손을 떼면 정부에 남는 카드는 '이음5G' 활성화 뿐이다. 이음5G는 이동통신사가 아닌 사업자도 특정 5G 주파수(28GHz, 4.7GHz)를 토지·건물 단위로 할당받아 자체 5G 서비스, 시스템 개발이 가능하도록 한 제도다. 10월 기준 12개 사업자가 주파수를 할당 또는 지정받아 자체 서비스를 구축 중이다. 정부는 이음5G 진흥 사업에서도 특히 28GHz 활용 유도에 힘을 실었다. 28GHz는 4.7GHz보다 고품질 5G 서비스 구현이 가능한 대역이지만 주파수 할당 대가는 4.7GHz보다 28GHz가 오히려 10분의1 수준으로 저렴하게 공급되고 있다. (100MHz 폭 1㎢ 할당 시 28GHz 대역 연간 사용료 60만원) 

올해 10월 기준 이음5G 주파수 사용 기업 명단. (자료=과기정통부)

이에 이음5G 사업자는 최근 중소기업으로도 확산되고 있지만 한계는 이음5G의 베타적 서비스 특성이다. 이음5G는 전국망이 아니라 특정 지역에서 제한적으로만 사용 가능한 주파수라 아직 △스마트팩토리 △원격의료 교육 △자율주행 인프라 개발 등에 주로 쓰이고 있다. 즉, 대부분 기업 내 전용 서비스이므로 일반 국민들이 이를 체감해볼 기회는 많지 않다.&nbsp;&nbsp;지난 6월 정부가 발표한 '5G 이동통신 융합서비스 프로젝트 실증 과제' 명단에도 28GHz 5G 민간 부문에서 일반 국민이 체험해볼 만한 서비스는 '롯데월드 가상체험 놀이기구 개발 프로젝트'가 유일했다. 그나마 수익성은 검증 안 된 프로젝트다. 그동안 전문 주파수 활용 사업자인 이통사도 28GHz에서 이렇다 할 수익화 서비스를 발굴하지 못했다. 그 외 사업자가 부담을 무릅쓰고 이음5G 일반 사용자용 서비스 개발에 나설 요인은 적다.정부도 이런 사실을 모르는 것은 아니다. 18일 주파수 할당 취소 처분 통지 후 향후 계획으로 취소 주파수 대역 중 1개에 대해선 신규 사업자 진입을 적극 추진하겠다고 발표했다. 이를 위한 '다양하고 실질적인 지원 방안'도 언급했다. 주파수 선택·공급 조건을 보다 유연하게 바꾸고 기간통신사업자의 설비를 제공하는 방안 등 '가능한 모든 정책 수단'을 동원할 방침이다. 이와 관련해 이종호 과기정통부 장관도 21일 서울 강남구에 위치한 코엑스에서 진행된 전파방송산업 진흥주간 개막식 현장에서 "정부의 28GHz 주파수 정책이 실패한 것 아니냐"는 기자들의 질문에 "2018년 할당 당시에는 사업자와 전문가들 모두 3.5GHz, 28GHz 다 필요하다고 말했다"며 "지금 미국과 일본도 (28GHz 투자를) 하고 있는 만큼 (한국도) 가야 할 방향이라 생각한다"고 말했다. 그러나 이런 정부의 의지와 달리 전국구 사업자가 빠진 반쪽짜리 28GHz 5G 시장의 장밋빛 미래를 확신할 단서는 아직 없다. 국가의 공적 자원인 주파수 관련 서비스 투자를 두고 '수익성' 따지기에만 급급한 이통사의 책임도 거론된다. 결국 5G 국가 경쟁력 제고에는 공감하면서 수익성 없는 투자를 요구한 정부와 실익 없는 투자는 어렵다며 발 빼는 이통사의 동상이몽(同床異夢)이 주파수 할당 취소라는 초유의 사태를 낳았다는 평가다.&nbsp; 이 가운데 통신 사업자들이 28GHz 네트워크 구축을 확대 중인 미국과 일본, 신규 주파수 할당이 예정된 호주와 인도 등 33개 국가와의 향후 경쟁에서 한국이 뒤처질 가능성도 점쳐진다. 국민에게 돌아가야 할 진짜 5G의 혜택 또한 일상과 멀어져가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210031.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[STX중공업 파는 파인트리파트너스의 ‘네 가지 전략’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180020</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 23:18:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사모펀드 운용사 파인트리파트너스가 조선기자재 제조사 STX중공업 엑시트에 나섰다.(사진=STX중공업 홈페이지 갈무리)

사모펀드 운용사 파인트리파트너스가 조선기자재 제조사 STX중공업 인수 4년만에 엑시트에 나섰다. 파인트리는 앞서 2021년 두 차례의 지분 블록딜(총 17.62%)을 통해 이미 400억원을 얻었다. 잔여지분 47.81%엔 경영권 프리미엄이 붙는다. 현재 시가총액(1314억원)을 감안하면 적잖은 이익이 날 전망이다.다만 회생절차에 들어갈 정도로 재무적으로 위험했던 회사를 인수한 목적이 ‘확실한 엑시트 성과’인 만큼, 파인트리로선 수익을 극대화할 확실한 전략들을 마련한 것으로 보인다.
‘조선업 슈퍼사이클’, STX중공업도 수혜
20일 투자은행(IB) 업계에 따르면 파인트리파트너스는 최근 STX중공업 경영권 지분 매각작업에 나섰다. 지난 11일 삼정회계법인을 매각주간사로 선정했고 법률자문사로는 법무법인 세종이 선정됐다. 현재 잠재 원매자들에게 티저레터(투자유인서)를 보낸 것으로 전해진다.이번 딜에서 먼저 주목할 부분은 ‘타이밍’이다. 전방 산업인 조선산업의 업황이 ‘슈퍼사이클’로 접어들고 있다. 조선업 연간 수주 목표치에서 한국조선해양(127.8%)과 대우조선해양(111.2%), 삼성중공업(88.6%) 등이 모두 연간 수주 목표치에 가까워지거나 이미 목표치를 달성한 상태다.수주 잔고도 넉넉하다. 조선 3사 공시에 따르면 지난 3분기 기준 수주 잔고는 한국조선해양 55조5500억원(조선 기준), 대우조선해양 30조5000억원, 삼성중공업 25조7500억원 등 총 119조원에 달한다. 이들 3사의 한 해 매출이 25조원 안팎이니 향후 4~5년치 일감이 쌓여있다고 봐도 무방하다.김현준 한국신용평가 선임애널리스트는 최근 발표한 ‘조선사, 실적 개선이 기대되는 이유’ 리포트에서 “(조선 3사가) 2022년 하반기부터 외형이 확대 추세에 접어들기 시작해 2023년 상반기에는 매출 규모가 본격적으로 성장할 것”이라 예상했다.

STX중공업의 선박용 저속 엔진.(사진=STX중공업 홈페이지 갈무리)

선박용 엔진을 만드는 STX중공업은 이 같은 전방산업 반등의 수혜를 톡톡히 볼 전망이다. STX중공업은 디젤엔진과 DF엔진, LNG·LPG가스엔진 등의 기술력에 강점이 있다. 특히 선박용 저속엔진에서 STX중공업은 현대중공업 엔진사업부와 HSD엔진에 이어 세계 시장의 50~60%를 과점하는 플레이어 중 하나이기도 하다.STX중공업 공시에 따르면 지난 3분기 주요 매출처는 3대 조선사 중 하나인 대우조선해양(27.21%)과 올해 들어 매출을 부쩍 키운 케이조선(22.30%) 등이 있다. STX중공업은 공시에서 지난 3분기 엔진기자재 부문 수주가 전년 동기 대비 16% 늘어났다고 밝히기도 했다.금리 인상과 함께 최근 자본시장 분위기가 다소 어수선한 건 사실이다. 다만 STX중공업이 규모가 크진 않은 만큼 자금력을 갖춘 회사라면 별도의 차입 없이도 인수가 가능하다. 인수 의지가 강한 원매자들에겐 높은 금리 상황이 부담스럽진 않을 것으로 관측되는 이유다.
나아진 재무건전성과 실적의 ‘질적 개선’
구조조정을 통한 재무건전성 개선도 주목할 부분이다. 파인트리가 회사를 인수했던 2018년 STX중공업은 영업손실 145억원, 당기순손실 1047억원에 부채비율 268.55%로 건전성 측면에선 ‘위험 수위’에 가까웠다.파인트리는 STX중공업을 인수한 이후 빠르게 구조조정 작업을 단행했다. 불필요한 비영업자산을 파는 한편 채권을 빠르게 정리하는 등 재무건전성에 악영향을 주는 요소들을 줄여나갔다.



지난 3분기 기준 STX중공업 부채비율은 인수 당시보다 100%포인트 이상 낮아지며 정상 수준으로 돌아왔다. 같은 기간 순차입금의존도(자산 대비 순차입금 비중) 또한 20.63%에서 8.72%로 줄었다.2018년에 비해 최근 매출 규모가 줄어들긴 했으나, 이는 수주가 고부가가치 제품으로 질적 전환했기 때문으로 해석된다. 실제로 대규모 영업손실을 봤던 2018년 이후 STX중공업은 2020년을 제외하면 연간 흑자가 없었지만 올해는 2~3분기 연속 흑자를 내고 있다. 업황이 좋은 만큼 큰 이변이 없는 한 연간 흑자도 유력하다.업계 관계자는 “STX중공업이 자구 노력을 한 가운데 시장 상황도 우호적으로 바뀌면서 최근 수주가 질적으로 성장한 것으로 보인다”며 “특히 엔진 사업에서의 경쟁력이 강화하고 있는 모습”이라 말했다.
파인트리의 ‘히든카드’ : 비영업자산과 캐스코
STX중공업이 시가총액 이상의 자산을 가진 것도 향후 매각가를 높일 요인으로 거론된다. 연결재무제표 상 토지와 건물 등의 평가액이 3200억원인데 이 가운데 적잖은 수가 비영업용 자산으로 분류된다. 여기에 소송청구권 등을 포함해 현금화 가능한 자산이 총 1600억원으로 예상된다.파인트리는 이번 딜에서 또 하나의 카드로 2020년 LS엠트론으로부터 인수한 선박부품회사 캐스코를 묶어 파는 방안도 검토 중이다. 파인트리는 지난해 말 기준 ‘피티클로버’를 통해 이 회사 지분 99.63%를 보유 중이다.



STX중공업 밸류체인에 속한 캐스코는 최근 3년간 300억원대 영업이익과 10%대 영업이익률을 기록했다. 꾸준한 현금흐름을 낼 수 있고 재무건전성도 흠잡을 데 없는 만큼 시장 관심이 있을 것으로 보인다. 또 향후 생산능력 확대가 필요할 때 STX중공업의 자산을 활용할 수도 있는 것으로 알려졌다.업계 관계자는 “캐스코의 경우 개별 매각에 나설 듯하나, 원매자가 원할 경우 묶어 파는 것도 가능한 것으로 안다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['던파의 아버지' 윤명진, '네오플' 대표된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210005</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 23:18:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['던전 앤 파이터(이하 던파)' 개발을 총괄했던 윤명진 액션스튜디오 이사가 본진 '네오플'의 대표이사로 내정됐다. 네오플은 대표이사 교체를 통해 던파 IP 가치를 확대하는 한편 글로벌 경쟁력을 확대할 계기로 삼을 계획이다.&nbsp;

윤명진 네오플 대표 내정자가 '2022 대한민국 게임대상'에서 '던전 앤 파이터 모바일'로 대상을 수상한 후 기념사진을 찍고 있다. (사진=넥슨)

윤명진 네오플 신임 대표 내정자는 '던파의 아버지'로 불릴 만큼 오랜 기간 던파 개발에 매진한 '던파맨'이다. 실제로 윤명진 내정자는 2008년 네오플 신입사원으로 입사해 △던파 개발실 실장(2014년) △액션스튜디오 실장(2017년) △액션스튜디오 이사 및 총괄 디렉터(2021년)를 역임했다. 이를 통해 윤명진 내정자는 던파 국내외 라이브 서비스를 비롯해 관련 IP 신작 게임 개발을 진두지휘했다.그는 2014년부터 2017년까지 던파 개발 디렉터로 활약하며 이용자 축제인 '던파 페스티벌' 무대에 올라 게이머에게도 친숙한 존재로 알려져 있다. 윤명진 내정자는 디렉터 재임 기간 신규 캐릭터 출시 등 업데이트 및 이용자 니즈에 맞춘 패치·이벤트로 성과를 냈다.&nbsp;이를 통해 던파는 윤명진 내정자가 디렉터로 활약한 동안 신규 회원 가입자 수 200% 증가 및 서비스 기간 중 가장 높은 PC방 점유율(7%대)를 기록했다. 성과를 인정받은 윤명진 내정자는 네오플의 차기작을 개발하는 액션스튜디오의 총괄을 맡아 신작 '던전 앤 파이터 모바일'의 출시 및 흥행을 달성하며 개발 리더십을 입증한 바 있다. 이후 던파모바일은 구글플레이 스토어 기준 매출 순위 톱3에 안착하며 던파에 이어 또 한번 IP의 저력을 확인했다. 지난 16일 열린 '2022 대한민국 게임대상'에서는 대상까지 수상했다.

던전 앤 파이터 모바일. (사진=넥슨)

당시 윤명진 내정자는 던파모바일로 대상을 수상한 후 "모바일이니까 액션은 이 정도만 구현하면 충분하다고 생각한 적이 없다"며 "오히려 모바일임에도 최고의 액션 게임 가치를 보여주기 위해 노력했는데 그 결과를 인정받은 것 같다"고 강조했다.향후 윤명진 내정자는 던파 등 대표 IP의 가치를 더 크게 확장하는 과감한 전략과 개발 역량을 강화해 글로벌 경쟁력을 높인다는 계획이다.윤명진 내정자는 "네오플의 대표이사라는 중책을 맡게 되어 큰 영광으로 생각한다"며 "향후 IP의 가치를 더 크게 확장하는 전략과 게임 본연의 재미를 살리는 개발 역량을 통해 글로벌에서 손꼽히는 개발 전문사로 자리매김할 것"이라고 밝혔다.한편 노정환 현 네오플 대표는 향후 넥슨코리아로 자리를 옮겨 IP 중심의 사업개발을 총괄할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[지오영, '지르텍' 독점 영업한다…의약품유통사 최초]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210009</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 23:18:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[의약품유통업체인 지오영이 국내 의약품유통업체 최초로 다국적 제약사와 의약품 공동마케팅을 시작해 눈길을 끈다. 지오영은 다국적제약사인 한국유씨비제약과 알레르기질환 치료제 지르텍정(성분명 세티리진염산염) 공급에 대한 신규 파트너십 계약을 체결했다고 21일 밝혔다.지오영은 내년 1월 1일부터 약국 등에 일반의약품인 지르텍을 독점으로 영업하고, 마케팅을 펼친다. 대중광고도 계획 중이다. 일반의약품은 약국에서 처방전 없이 구매 가능하다.

한국유씨비제약 항히스타민제제 '지르텍'.(사진=지오영 제공)

지르텍은 국내 항히스타민제제(몸 안에 생긴 과잉 히스타민을 억제하는 의약품을 통칭. 알레르기 증상을 완화하는데 쓰인다) 시장에 도입된 지 30년이 넘은 대표 제품이다. 국내서 연간 100억원 이상의 매출을 기록하는 제품이기도 하다. 지르텍과 같은 2세대 항히스타민 제제는 기존 1세대 항히스타민제제에 비해 졸음, 피로감, 기억력 감퇴, 집중장애 등의 중추신경계 부작용이 상대적으로 낮은 것이 강점이다.일반적으로 의약품 유통업체는 기존 제약회사 의약품의 포장, 보관, 운송 등의 업무를 주로 수행한다. 이에 반해 올해로 창립 20주년을 맞은 지오영은 기존 주력사업인 의약품 유통을 넘어 광고마케팅까지 사업 영역을 확대할 계획이다. 다국적 제약회사의 일반의약품을 국내 의약품유통기업이 광고와 영업 활동 등을 포함한 국내마케팅에 나선 것은 지오영이 처음이다.최근 지오영은 의약품 유통시스템 선진화와 새로운 비즈니스 모델 창출을 위해 노력하고 있다. 지오영은 지난해 충청북도 천안시에 대형물류센터를 짓고 물류센터의 대형화·자동화 전환을 완료했다. 또한 코로나19 확산 초기 공적마스크 공급 등 기존 물류사업에 안주하지 않고 새로운 비즈니스 모델을 지속적으로 탐색하고 있다. 아울러 지오영은 수 년간 추진해 온 물류사업의 역량 강화와 다각화 노력으로 한국MSD, 세바코리아, 한국아스트라제네카 등의 글로벌 업체와 사업계약을 잇달아 체결한 바 있다.정부와 제약업계에서는 지오영의 일반의약품 공동마케팅이 법적으로 문제가 되진 않을 것으로 보고 있다. 다만 지출보고서 작성 등 의약품 판매영업을 하는 당사자가 지켜야 할 의무는 이행해야 한다.지출보고서는 제약회사의 리베이트를 막고 투명한 의약품 거래 환경을 만들기 위해 도입된 제도다. 현행법상 제약회사 등이 의료인과 약사 등에게 경제적 이익을 제공할 경우 이를 보고서로 작성해 보관하고 있어야 한다. 또한 정부가 작성된 지출보고서를 제출할 요청할 경우 이를 제출해야 한다.보건복지부 관계자는 “일반의약품 공동마케팅이 현재로서는 위법 요소가 보이진 않는다”면서 “다만 지출보고서는 작성해 보관하고 있어야 한다”고 설명했다.지오영은 작년 한 해 감사보고서 기준 2조4270억원의 매출을 기록한 국내 최대 의약품유통업체다. 제약업계에서는 전국에 퍼져있는 약국들이 주요 거래처이기 때문에 지오영의 일반의약품 공동마케팅의 영향력이 상당할 것으로 보고 있다.조선혜 지오영 회장은 “당사가 보유한 공급시스템 및 유통 노하우를 활용해, 기존 고객들에게 보다 안정적으로 지르텍을 공급하는 한편, 새로운 광고마케팅을 통해 신규 고객층에 대한 인지도 제고에도 주력하겠다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트럼프 "트위터 복귀 없다"…한 발 늦은 계정 부활]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210001</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 23:18:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[도널드 트럼프 전 미국 대통령이 트위터로 돌아가지 않겠다고 밝혔다. 자신이 만든 SNS '트루르소셜'의 이용자 참여가 높은 데다 가짜 계정 등 트위터 자체의 문제가 많기 때문인 것으로 풀이된다.&nbsp;

(사진=도널드 트럼프 전 미국 대통령 트위터 갈무리)

20일(이하 현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 트럼프는 전날 참석한 공화당 행사에서 "(트위터에)복구해야 할 이유가 전혀 없다"고 밝혔다.
트럼프는 계속해서 자신이 만든 소셜미디어(SNS) '트루스소셜'을 사용할 계획이다. 트럼프는 "트루르소셜이 트위터보다 사용자 참여도가 높다"며 "놀라울 정도로 잘 되고 있다"고 말했다.
앞서 트위터는 트럼프의 계정을 영구 정지시킨 바 있다. 트럼프가 2020년 미 대선 결과에 대해 부정 선거라고 주장하면서 지지자들에게 '1·6 의회 폭동 사태'를 선동했다는 의혹을 받으면서다. 트위터는 트럼프의 계정이 폭력 선동을 조장할 위험이 있다고 판단, 트럼프의 계정을 영구 정지시켰다. 머스크는 트위터를 인수하기 전부터 트럼프의 계정을 복구할 계획이라고 밝혀왔다. 지난 18일에는 트럼프 계정 복귀에 대한 팔로워들의 의견을 묻는 설문조사를 실시했고, 약 1500만명 중 51.8%가 트럼프 계정 복구에 찬성했다.하지만 트럼프가 트위터로 돌아가지 않는 데에는 트루스소셜 외에도 트위터 자체 문제가 많기 때문인 것으로 보여진다. 트럼프는 "머스크를 항상 좋아했다"면서도 "트위터는 봇 (게시 자동화) 계정, 가짜 계정 등 믿을 수 없을 만큼 많은 문제를 가지고 있다"고 강조했다.&nbsp;로이터는 "트럼프가 트위터에 복귀하지 않는 편이 이미 머스크의 급격한 개편에 동요하고 있는 주요 광고주들의 우려를 줄일 수 있을 것"이라고 분석했다. 또 &lt;블룸버그통신&gt;에 따르면 이르면 21일 트위터는 회사의 영업과 파트너십 팀 직원을 추가로 해고할 계획이다. 머스크는 이미 직원 50%에 해당하는 3700명을 대폭 감원했고, 핵심 엔지니어와 보안 및 안전 책임자들은 연이어 사임했다. 이에 광고주들은 트위터에서 혐오 발언 등이 증가할 것으로 우려하고 있다.&nbsp;로이터는 "트럼프가 트위터에 복귀한다면 그가 트루스소셜에 얼마나 헌신하고 있는지에 대한 의문이 제기될 수도 있다"고 언급했다. 트루스소셜은 애플 앱스토어와 구글 플레이스토어에서 각각 2월과 10월에 출시됐다. 트럼프의 트루스소셜 팔로워 수는 457만명으로 트럼프가 지난 5월부터 트루스소셜에 정기적으로 글을 올리기 시작한 후 지지자들과 직접 소통하는 수단으로 자리잡았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>