<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 03 Dec 2022 07:16:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, "뉴럴링크 칩 뇌 이식 임상 6개월 안에 착수…나도 장착할 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020003</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:07:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크는 자신이 설립한 뇌신경과학 스타트업 뉴럴링크가 6개월 안에 인체 임상실험에 돌입할 수 있다고 밝혔다.

(사진=뉴럴링크)


1일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신에 따르면 머스크는 전날 열린 뉴럴링크 언론 발표회에서 이르면 6개월 안에 인간의 뇌에 컴퓨터칩을 이식하는 임상실험을 시작할 수 있을 것으로 예상했다.머스크는 뉴럴링크가 시력 회복을 돕는 장치와 척추 이상을 겪고 있는 환자들의 근육 운동 회복을 도와주는 기기를 개발 중이라고 설명했다. 머스크는 “인체에 장치를 넣기 전에 극도로 조심해야 하며 잘 작동할 것이라는 확신이 있어야 한다”면서도 “기적처럼 들릴 수 있지만 우리는 척수가 손상된 사람의 전신 운동 기능을 회복하는 것이 가능하다고 확신한다”고 강조했다. 또 “선천적인 시각 장애를 갖고 태어나 한 번도 앞을 볼 수 없었던 사람도 볼 수 있다고 확신한다”고 말했다.&nbsp;머스크는 장치가 준비되면 자신의 뇌에도 삽입할 계획이라고 밝혔다. 그는 뉴럴링크가 식품의약국(FDA)에 임상실험을 위한 서류를 거의 모두 제출했다고 밝혔다. 다만 &lt;로이터통신&gt;은 FDA가 뉴럴링크의 신청 서류 제출 여부를 확인해달라는 요청에 응답하지 않았다고 전했다.싱 첸 피츠버그대 의대 안과학 교수는 이날 머스크의 발표에 대해 “FDA나 정부 규제 기관으로부터 승인을 받지 않은 기술에 대해서 대중들은 매우 회의적인 시각을 갖고 검토할 필요가 있다”고 강조했다.애나 웩슬러 펜실베니아대 의대 의료윤리학 교수는 “윤리적인 관점에서 뉴럴링크에 대한 과장된 주장은 굉장히 우려스럽다”며 심각한 신체 장애를 갖고 있는 환자들에게 헛된 희망을 갖게 하는 것은 위험한 일이라고 경고했다. 뉴럴링크는 인간의 두뇌와 컴퓨터를 연결하는 인터페이스(BCI)를 개발하기 위해 머스크가 2017년에 설립한 스타트업이다. 인간의 뇌에 칩을 이식해 사람의 생각으로 기기를 제어하고 의사소통을 하는 것이 목표다. 머스크는 뉴럴링크의 기기를 이용하면 초인과 같은 인지 능력을 가질 수 있다고 말해왔다. 또 신체가 마비된 사람들이 생각으로 기기를 조종하고 자폐증과 같은 정신질환과 알츠하이머와 같은 뇌질환을 치료할 수 있다고 주장해왔다. 한편 이러한 주장에 대한 구체적인 증거는 단 한 번도 제시하지 않았다.뉴럴링크는 FDA의 임상실험 승인을 받기 위해 최근 몇 년간 동물 실험을 실시해왔다. 머스크는 당초 2021년 말 임상에 착수할 계획이었지만 뉴럴링크 개발이 예정보다 늦어지며 계속 지연되고 있다. 뉴럴링크의 전현직 직원들에 따르면 뉴럴링크는 FDA 승인을 위해 설정한 내부 마감일도 여러 차례 놓친 바 있다. 뉴럴링크는 실험 중 원숭이를 학대했다는 의혹도 받았지만 이를 모두 부인했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 2023년 MR 헤드셋 출시? 새 운영체제 상표권 출원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020002</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:07:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 2023년에 혼합현실(MR) 헤드셋을 출시하기 위해 막바지 작업에 집중하고 있다.

디자이너 안토니오 드 로사가 그린 애플 증강현실 헤드셋 예상 렌더링 이미지. (사진=안토니오 드 로사)


1일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 애플의 MR 헤드셋 출시가 임박했으며 최근 기기에 사용될 운영체제(OS) 이름을 기존에 알려진 ‘리얼리티OS’에서 ‘xrOS’로 변경했다고 보도했다. ‘XR’은 확장현실을 뜻하는 단어로 증강현실·가상현실(AR·VR)을 포괄한다. 애플은 내부적으로 비슷한 시기에 미국 및 다수의 국가에서 xrOS에 대한 상표권을 출원한 것으로 보인다. 상표권을 신청한 주체는 ‘딥다이브LLC’(Deep Dive LLC)라는 페이퍼컴퍼니다. 애플은 과거에도 페이퍼 컴퍼니를 통해 제품 출시 전에 상표권을 미리 확보하는 방식을 써왔다. 일례로 아이폰14 프로에 탑재된 ‘다이내믹 아일랜드’의 상표권은 자메이카에서 페이퍼컴퍼니를 통해 확보한 것으로 알려져 있다.사안에 정통한 소식통에 따르면 애플은 이르면 내년에 기기 출시와 함께 OS 및 전용 앱스토어를 출시할 계획이다. 애플은 이에 대한 논평을 거부했다.블룸버그는 애플이 신제품을 발굴하기 위해 끊임없이 노력해왔으며 MR 헤드셋이 애플워치 이후 내놓을 첫 주요 신제품 카테고리라고 전했다. 2015년 애플워치 출시 후 애플의 웨어러블 부문은 꾸준히 성장했다. 지난해 웨어러블 부문 매출은 412억달러(약 53조8000억원)를 기록해 애플 전체 매출의 10%를 차지했다. 새로 출시되는 헤드셋은 애플 실적에 어떤 영향을 미칠지 주목된다. 애플은 MR 헤드셋 시장에 진출한 후 메타와 경쟁할 것으로 예상된다. 메타는 메타버스를 미래 먹거리로 낙점해 먼저 헤드셋 사업에 발을 들였다. 지난 10월에는 MR을 지원하는 전문가용 헤드셋 ‘퀘스트 프로’를 출시한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데쇼핑, 회복기에 마주친 악재…6개월 간 멈추는 홈쇼핑 새벽방송]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020009</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:07:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데홈쇼핑.(사진=롯데홈쇼핑 홈페이지.)

롯데그룹 유통 사업을 총괄하는 롯데쇼핑이 코로나19 위기를 넘긴 뒤 본격 실적 회복에 나선 가운데 알토란 같은 역할을 해주던 자회사 롯데홈쇼핑의 새벽 방송 금지라는 악재를 만났다. TV 시청자 수 감소로 홈쇼핑 사업 성장세가 둔화하는 추세라지만 롯데홈쇼핑은 매년 1000억원 이상의 이익을 내왔다.2일 업계에 따르면 롯데홈쇼핑은 앞으로 6개월 동안 새벽 2시부터 아침 8시까지 방송을 할 수 없게 됐다. 대법원은 롯데홈쇼핑이 업무정지 처분을 취소해 달라며 과학기술정보통신부를 상대로 낸 소송 상고심에서 업무정지 처분이 정당하다는 원심을 확정했다. 2014년 롯데홈쇼핑 대표와 일부 임직원이 금품을 수수한 사실을 롯데홈쇼핑이 고의로 누락한 것에 대한 최종 판결이었다. 
꾸준한 이익 기여도
롯데홈쇼핑의 6개월 간 새벽방송 금지는 모회사인 롯데쇼핑 입장에서도 반가울 리 없는 이슈다. 코로나19 팬데믹, 이커머스 시장 확장이라는 위기 속에서도 롯데홈쇼핑 만큼은 제 몫을 해주었기 때문이다. 롯데홈쇼핑은 TV시청자 수 감소 등 영향으로 매출 성장세는 확실히 둔화하는 추세지만, 반대로 안정적인 사업기반을 토대로 영업이익은 상당히 안정적이다. 2020년과 2021년만 보더라도 매출액은 두 해 연속으로 1조원을 넘겼으며, 영업이익은 각각 1250억원, 1020억원의 실적을 냈다. 

(출처=전자공시시스템.)

이 시기 롯데홈쇼핑이 롯데쇼핑에서 차지하는 기여도도 상당했다. 지난해 롯데쇼핑이 할인점, 이커머스, 컬처웍스, 기타 등 4개 사업부문에서 적자가 발생하는 가운데 롯데홈쇼핑은 백화점, 하이마트 다음으로 많은 이익을 냈다. 지난해 롯데쇼핑이 낸 영업이익 2160억원 중 1020억원이 홈쇼핑 사업에서 발생한 것이다. 올 3분기에도 롯데홈쇼핑은 롯데쇼핑 이익 1500억원 중 14%에 해당하는 210억원의 이익을 냈다. 백화점 1090억원, 할인점 320억원에 이은 효자 사업이었다. 롯데홈쇼핑의 새벽방송 중단이 롯데쇼핑 전체 실적개선 속도를 저하시킬 것으로 예상되는 대목이다. 
쏠쏠한 배당
뿐만 아니라 롯데홈쇼핑은 비상장사로서 매년 꾸준한 배당을 통해 현금도 지원해왔다. 롯데홈쇼핑은 그동안 400억~488억원 수준의 현금을 배당으로 지급해왔다. 당기순이익이 559억원으로 규모가 크지 않았던 지난해에도 무려 400억원의 배당을 실시했다. 롯데쇼핑은 롯데홈쇼핑 지분 53.49%를 보유한 최대주주로 매년 롯데홈쇼핑이 실시하는 배당의 절반 이상을 현금으로 받아왔다. 롯데쇼핑 회사 규모에 비하면 아주 큰 돈이라고는 할 수 없지만 확실하고 안정적인 자금줄 역할을 한 것도 사실이다. 다만 롯데홈쇼핑의 재무구조가 워낙 탄탄해 앞으로도 현재 규모의 배당을 실시하는 데는 큰 무리가 없을 것으로 관측된다. 지난해 말 기준 롯데홈쇼핑의 현금성자산은 8829억원에 달하는 것으로 나타났다. 최근 유동성 위기를 맞은 롯데건설에 1000억원의 자금을 지원해주기로 했지만, 이를 감안하더라도 재무상태에는 큰 변화가 없을 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[AWS 리인벤트 현장]허리케인이 휩쓸고 지나가면 UN이 AWS에게 손 내미는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020001</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:07:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[AWS의 이동형 클라우드 인프라 '스노우 볼'을 실은 재난 및 인도적 지원부의 차량이 AWS의 연례 클라우드 컴퓨팅 컨퍼런스 're:Invent 2022'가 열린 미국 라스베이거스의 시저스포럼에 전시돼있다.(사진=박현준 기자)

1일(현지시간) 아마존웹서비스(AWS)의 연례 클라우드 컴퓨팅 컨퍼런스 're:Invent 2022(이하 리인벤트)'가 열리고 있는 미국 라스베이거스의 시저스포럼(Caesar's Forum)의 야외 공간. 관람객들의 눈길이 한 쪽으로 쏠려 있다. 천막 아래에 주차된 지프(Jeep)사의 스포츠유틸리티차량(SUV)이다. 차량의 트렁크에는 옅은 회색의 직사각형 모양의 박스가 놓였다. 겉으로 보기엔 평범한 박스다. 하지만 이 박스는 태풍이나 홍수 등의 자연재해가 일어났을 경우 빠른 상황 파악과 구조 조치에 필요한 정보를 제공하는 정보통신기술(ICT) 인프라다. AWS의 이동형 클라우드 인프라 '스노우 볼'이다.스노우 볼에는 데이터 저장소인 스토리지와 네트워크 장비, 안테나 등이 포함돼있다. 두 개 의 안테나 중 하나는 중궤도 위성과 이어져있어 스노우 볼을 클라우드로 이용할 수 있게 해준다. 나머지 하나의 안테나는 LTE 전용이다. 각종 재난 및 재해로 통신망이 두절될 경우 특정 지역에 LTE망을 공급할 수 있다.스노우 볼은 특히 재난 지역에서 빠른 상황 파악에 필요한 자료 수집에 핵심적인 역할을 한다. 올해 10월 미국 플로리다주에 허리케인이 불어닥쳤을 때 AWS의 재난 및 인도적 지원부는 스노우 볼을 실은 자동차를 급히 현장으로 보냈다. 어느 곳이 얼마나 피해를 입었는지, 고립된 사람은 없는지에 대한 상황 파악이 시급했다. 즉시 드론을 띄워 피해 지역을 촬영했다. 촬영된 사진과 영상은 스노우 볼로 전송된 후 현장의 구조 인력에게 제공됐다. 인력들은 사진과 영상으로 어디부터 어떻게 지원 활동을 펼쳐야 할지 판단을 내리고 구조 활동을 시작했다.스노우 볼은 재난 지역에서 주로 이용되기에 쉽게 고장나지 않는 내구성이 중요하다. 미국 국방부가 요구하는 사양을 갖췄으며 약 10시간 동안 충전없이 사용 가능하다. 무게는 50파운드(약 23kg)로 성인 남성이 두 손으로 들 수 있을 정도다.

지프 차량의 트렁크에 AWS의 이동형 클라우드 인프라 '스노우 볼'이 실려 있다. 빨간 점선으로 표시된 것이 스노우 볼.(사진=박현준 기자)

AWS는 지난 2018년에 토네이도가 3번 연속으로 미국 대륙을 강타하며 피해를 입히자 재난에 대응할 필요가 있다고 판단하고 재난 및 인도적 지원부를 만들었다. 이후 약 열차례 스노우 볼을 활용해 재난 지역에 대한 지원 활동을 펼쳤다. 재난 및 인도적 지원부는 국제연합(UN)과 함께 이 활동을 하고 있다. 큰 재난이 일어나 지원이 필요할 경우 UN이 AWS에게 지원 활동을 요청한다. AWS는 UN의 지원 요구를 받으면 대부분 응한다. 지원 활동으로 회사가 얻는 수익은 없다. 순수하게 인도주의적 차원에서 펼치는 국제 봉사활동인 셈이다.모 램지(Mo Ramsey) AWS 재난 및 인도적 지원부 총괄은 이날 한국 기자들과 만나 "재난 지역에서 인명 구조를 지원하고 인터넷 연결을 제공하는 역할을 하고 있다"며 "피해를 입은 사람들이 다른 지역에 있던 가족과 연결돼 다시 만나게 해준 것이 가장 큰 영향을 준 것이라고 생각한다"고 말했다.

AWS의 연례 클라우드 컴퓨팅 컨퍼런스 're:Invent 2022'가 열린 미국 라스베이거스의 베네시안 호텔의 AWS&nbsp; 전시부스에서 관람객이 미니 농구장에서 슛을 하는 모습(왼쪽)과 공의 궤적과 골인이 될 확률이 모니터에 표시된 모습.(사진=박현준 기자)

AWS는 리인벤트가 열리고 있는 베네시안 호텔 내부의 엑스포에도 전시공간을 마련하고 관람객들이 스노우 볼의 기능을 체험할 수 있도록 했다. 부스에는 방문객이 슛을 할 수 있는 농구 골대와 함께 스노우 볼이 설치됐다. 스노우 볼에는 사전에 학습된 머신러닝(ML) 모델이 장착됐다. ML은 슛을 하는 사람의 포즈를 분석해 공이 골대에 닿기 전에 공의 예상 궤적과 골인이 될 확률을 모니터를 통해 보여준다. 부스에 전시된 스노우 볼은 총 42테라바이트(TB)의 용량을 갖췄다.스노우 볼은 우주로 보내는 인공위성에도 활용됐다. 인공위성이 탐색해 얻어내는 다양한 데이터가 스노우볼로 전송되면 ML은 이를 분석하는 방식이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위믹스 36% 올랐어도 손실은 '2500만원'…업비트에 투쟁하는 투자자들]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020014</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:07:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위믹스 보유자(홀더)와 위메이드 주주들이 결성한 '위믹스사태피해자협의체'는 2일 강남역 인근 두나무 본사 앞에서 항의 집회를 열었다.(사진=블로터 강승혁 기자)

'-25,009,145원'.2일 오후 3시 40분 기준 빗썸 앱을 이용하는 한 위믹스 투자자의 평가손익이다. 그러나 디지털자산거래소 협의체(DAXA·닥사)의 위믹스 거래지원 중단으로 시세 폭락을 겪은 투자자들은 빗썸이 아니라 업비트 운영사 두나무를 쏘아보고 있다. 이석우 두나무 대표는 개인 SNS에 '위믹스 상장폐지' 기사를 공유하면서 "사필귀정"이라는 글귀를 남겼다.이 한마디가 투자자들에게 준 영향은 지대했다. 투자자들은 닥사의 결정에 업비트의 입김이 가장 컸다고 인식한다. 실제로 업비트는 닥사의 의장사이기도 하다. 위믹스 보유자(홀더)와 위메이드 주주들이 결성한 '위믹스사태피해자협의체'는 이날 강남역 인근 두나무 본사 앞에서 항의 집회를 열었다. 한낮이지만 영상 2도의 추운 날씨에 운집한 100여명의 투자자들은 목청을 높여 "업비트는 사필귀정!"을 외쳤다. 상장폐지 결정을 철회하라는 게 핵심 요구안이다.집회에서 사회를 맡은 유튜버 '코인구조대'는 "닥사는 왜 가이드라인 없이 위믹스를 상장폐지하고 유통량에 대한 정의 없이 위믹스를 유의종목으로 지정했으며 투자자 보호를 이야기하면서 투자자의 재산권을 부당하게 침해했는지 의문에 답하라"며 "이는 정당성과 투명성이 훼손된 졸속 결정이다"라고 주장했다.또 유튜버 '위믹스존버남'은 "우리는 피해를 보상하라고 떼를 쓰는 것이 아니다"며 "상장폐지 가이드라인이 없는데 무슨 기준과 법과 원칙을 적용해서 위믹스의 상장폐지를 결정했는지 명명백백하게 공개하라"고 촉구했다. 이어 "주주들이 추운 겨울 바람을 맞으면서 길거리에 나와서 투쟁하는 것이 위믹스팀을 대변하는 것은 절대 아니다"라고 피력했다.손실을 본 투자자들의 '투쟁' 강도는 노동조합의 그것에 못지 않았다. 협의체는 집회 중 업비트 측이 직접 나와 면담하라고 요청했으나 성사되지 않았다. 그렇게 춥고 좁은 길가에서는 "사필귀정"이라는 구호가 수 시간동안 울려퍼졌다.이런 가운데 법원이 '투자자 보호' 측면을 중점적으로 살펴보는 것은 위믹스 투자자들에게 희망적인 소식이다. 이날 서울중앙지법 민사합의50부는 위메이드가 닥사 구성원인 업비트·빗썸·코인원·코빗을 상대로 제기한 위믹스 상장폐지 결정 효력정지 가처분 신청에 대한 심문을 진행했다.송경근 부장판사는 거래소 측 대리인에게 "위믹스를 가지고 있는 투자자는 본인들의 잘못도 없이 80~90%씩 폭락해 답답할 것 같다"며 "투자자 본인들이 알아서 결정할 수 있도록 본안결정까지 (상장폐지)유예를 하는 방안도 생각해보면 어떠냐"고 제안했다.이러한 법원의 판단이 알려지면서 위믹스는 상장폐지 철회 기대감에 힘입어 업비트 기준으로 시세가 약 50%가량 폭등했다. 그러나 기존 위믹스 홀더에게 이러한 온기가 닿기는 부족해보인다.

한 위믹스 투자자의 수익률 현황.(사진=블로터 강승혁 기자)

&lt;블로터&gt;는 집회에 참여한 투자자들을 직접 만나서 피해 규모가 어느정도인지 물어봤다. 한 투자자의 평균 매수가는 3031원, 수익률은 -71.79%였다. 3500만원가량의 위믹스를 매수했지만 평가손실이 약 2500만원에 달해 평가금액은 980만원 수준이었다. 이날 집회에 참석하기 위해 이 투자자는 강원도에서 상경했다.가상자산 위믹스와 위메이드 주식을 동시에 투자했다는 심재호 씨는 현재 손실이 1억8000만원에 달한다고 한다. 법원이 최종적으로 닥사의 결정에 손을 들어줄 수도 있다. 지금 손절하는 것이 잠재적인 리스크를 줄이는 방법이 될 수 있지 않겠냐고 물어봤다. 심 씨는 "-30~40%면 어떨지 몰라도 지금은 손실이 너무 커서 엄두가 나지 않는다"며 "이런 상황으로 가면 세금만 걷고 투자자 보호가 없는 가상자산 시장이 될 것"이라고 답했다.나아가 그는 "P2E와 메타버스 등 K게임이 선두주자였는데 이번 사태로 나머지 게임사들이 (프로젝트를) 홀딩한 것으로 알고 있다"며 "위믹스와 업비트 이슈 하나로 K게임 산업 전반이 무너질 것"이라고 우려했다.한편 서울중앙지법 민사합의 제50부는 오는 5일까지 위메이드와 닥사 양측으로부터 추가자료를 제출받은 후 오는 7일 최종 판결을 내릴 예정이다. 닥사의 상장폐지 예정일은 오는 8일이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['구독자 감소' 넷플릭스, 오리지널 콘텐츠 '사전 모니터링' 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020004</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:07:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 오리지널 콘텐츠 사전 모니터링을 강화한다. 지난 상반기에만 구독자 수가 100만명 이상 감소하는 등 구독자 감소 위기에 직면한 넷플릭스가 내놓은 방안이다. 넷플릭스는 내년 오리지널 콘텐츠에 170억달러(약 22조1100억원)를 투자할 계획인 만큼, 사전 모니터링 강화가 구독자 수 증가에 주효할지 주목된다.&nbsp;

(사진=넷플릭스)

1일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;는 넷플릭스가 내년 초 '프리뷰 클럽'의 멤버 '프리뷰어' 수를 약 4배 늘릴 것이라고 보도했다. 이에 따르면 현재 약 2000명인 프리뷰어는 내년 8000명 이상이 될 것으로 예상된다.프리뷰어는 넷플릭스가 정식 공개를 앞둔 오리지널 콘텐츠를 모니터링하는 모임 '넷플릭스 프리뷰 클럽'의 멤버다. 넷플릭스는 지난해 5월부터 프리뷰 클럽을 운영해 왔다. 프리뷰 클럽 멤버는 미국 지역 구독자를 대상으로 하고 있으며, 향후 출시될 오리지널 시리즈와 영화를 미리 시청하고 피드백한다.&nbsp;넷플릭스는 일부 구독자에게 프리뷰 클럽에 가입할 의향이 있는지를 묻는 이메일을 발송하는 방식으로 프리뷰어를 모집하고 있다.&nbsp;프리뷰어는 통상 6개월 동안 활동하며 콘텐츠 모니터링 후 다양한 질문에 답해야 한다. 넷플릭스는 프리뷰어에 대해 '간단한 일이지만 전 세계 넷플릭스 회원들을 위해 최고의 콘텐츠를 만드는 데 있어 굉장히 중요한 역할'이라고 모집 이메일을 통해 설명하고 있다.&nbsp;IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 프리뷰 클럽 확대가 넷플릭스 성장에 도움이 될 것으로 전망했다. 테크크런치는 올해 1, 2분기 넷플릭스 구독자 수가 각각 20만명, 97만명 감소한 점을 들며 "이러한 재앙(구독자 감소)이 반복되지 않도록 가입자의 이탈을 막고 계속해서 플랫폼에 머무르게 해야한다"고 말했다. &nbsp;지난해 12월 공개한 영화 '돈 룩 업(Don't Look Up, 감독 아담 맥케이)'은 프리뷰어의 피드백을 콘텐츠에 반영해 호평받은 대표적인 예시로 꼽힌다. 사전 공개 당시 프리뷰어들은 돈 룩 업의 내용이 너무 진지하다고 피드백했다. 제작자들은 이후 피드백을 반영해 영화에 코미디 요소를 강화한 것으로 알려졌다. 다만 넷플릭스가 제작사에게 피드백 반영을 강요하지 않는 것이 원칙이다.&nbsp;넷플릭스는 내년 오리지널 콘텐츠에 70억달러(약 22조1100억원)를 투자할 계획이다. 따라서 프리뷰어들의 역할도 커질 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4325만명 불편 겪은 카톡 먹통 사태, 금전 피해 신고자는 '미미']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020007</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:07:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 카카오 사무실 전경.(사진=카카오)

지난 10월15일 SK㈜ C&amp;C 판교 데이터센터 화재로 발생한 카카오톡 서비스 장애에서 금전적 피해를 입었다고 주장한 피해 사례는 총 2만8116건으로 확인됐다. 이는 카카오 자회사 서비스를 제외하고 카카오를 대상으로 접수된 사례 8만7198건 기준으로 32.2%다. 나머지 67.8%는 금전적 피해와 관련없는 문의, 의견, 항의, 격려 등으로 파악됐다.카카오는 2일 서비스 장애 피해 보상 및 지원을 위해 외부 전문가 및 기업·소비자단체로 구성한 '1015 피해지원 협의체' 2차 전체 회의가 1일 오후에 열렸다고 밝혔다. 카카오 송지혜 수석부사장을 비롯해 △소상공인연합회 김기홍 감사, 차남수 본부장 △코리아스타트업포럼 최성진 대표 △한국소비자연맹 정지연 사무총장 △공정 거래-소비자 보호 전문가 최난설헌 교수가 참여했다.&nbsp;카카오가 공개한 내용에 따르면 지난 10월19일부터 19일간 접수한 피해 신고 건수는 총 10만5116건이다. 이는 카카오톡과 기타 카카오 자회사 서비스 피해 접수 사례를 합산한 것으로, 카카오톡 전체 사용자 수와 비교할 때 적극적으로 피해를 호소한 사용자는 많지 않다고 볼 수 있다. 모바일 빅데이터 플랫폼 기업 아이지에이웍스가 지난 7월 모바일인덱스로 분석한 올해 상반기 카카오톡 월간활성사용자(MAU)는 4325만명에 이르기 때문이다. 피해 신고 주체는 일반 이용자가 89.6%로 가장 많았다. 소상공인은 10.2%, 중대형 기업의 비중은 0.2%다.&nbsp;특히 이번 피해접수 기간 중 정치·사회적으로 이목이 집중된 건 카카오톡 무료 서비스 사용자에 대한 카카오의 금전적 보상 여부와 규모였다. 서비스 장애 이후 열린 국정감사에서 정치권도 카카오가 국민 서비스 운영 기업으로서 이 점에서 확실한 보상 기준을 마련해야 한다고 압박했다. 그러나 약관상 보상 기준이 명확한 유료 서비스가 아닌 무료 서비스 사용자에 대한 서비스 장애 보상 사례는 세계적으로도 찾아보기 힘들다. 선례가 없는 만큼 카카오에서도 보상 기준과 규모를 두고 고민 중이다. 각계 의견을 수렴하기 위해 1015 피해지원 협의체를 별도로 꾸린 이유다. 카카오는 접수 건 중 금전적 피해가 언급된 사례는 무료 서비스에서 1만3198건(15.1%), 유료 서비스에서 1만4918건(17.1%)이라고 설명했다. 하지만 이들 모두가 향후 보상 대상에 속하는 건 아니다. 피해를 주장한 사례일 뿐, 회사 측에서 구체적으로 보상해도 적합한 건인지 분류하고 심사하는 과정이 남아 있기 때문이다. 따라서 이날 회의에서도 피해 접수 사례에 대한 세부 내용 파악과 보상에 대한 대원칙 수립 논의가 진행됐다. 협의체는 우선 향후 지속해서 회의를 진행하며 피해 유형에 따른 세분화된 지원 기준을 협의해 나갈 계획이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘메타버스 속 시민의식 키운다’…GS25, 로블록스 손잡고 캠페인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020006</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:07:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GS25가 지난10월 로블록스에 선보인 편의점 시뮬레이션 체험 '모여봐 GS25' 스틸컷 이미지.(사진=GS리테일)

GS리테일이 운영하는 편의점 브랜드 GS25가 세계적인 메타버스 플랫폼 로블록스와 함께 디지털 시민의식 함양에 나선다. GS25는 이달 5일 로블록스와 협업해 메타버스에서 긍정적인 관계 형성 및 올바른 시민의식 증진을 위한 ‘디지털 시민의식 캠페인’을 시작한다고 2일 밝혔다. 이번 캠페인은 로블록스에서 이용 가능한 GS25의 편의점 시뮬레이션 체험 ‘모여봐! GS25’에서 미션 형태로 진행된다. 디지털 시민의식과 관련된 퀴즈를 풀어나가며 메타버스를 긍정적으로 경험할 수 있도록 마련됐다. 로블록스 특별 아이템은 삼각김밥 모양의 두루마기,&nbsp;오모리 김치찌개 라면 벨트, GS25&nbsp;로고가 프린트된 갓 등 총&nbsp;3가지로 GS25의 상품이 디자인에 반영됐다. 이 캠페인은 내년 2월 4일까지 진행되며 캠페인 기간 동안 새로운 퀴즈가 공개될 예정이다. 최송화&nbsp;GS리테일 메타버스전략TFT팀 매니저는 “익명성이 보장된 가상현실 속에서 이용자의 디지털 시민의식을 강화하는 것은 메타버스가 성장할 수 있는 밑거름이라고 생각한다”며&nbsp;“앞으로도 로블록스 ‘모여봐! GS25’에서 다양한 방식으로 캠페인을 진행해 메타버스 이용자들에게 긍정적인 디지털 경험을 제공할 것”이라고 말했다.타미 바우믹&nbsp;로블록스 시민의식 및 파트너십 부사장은 “특히 젊은 세대의 경우,&nbsp;디지털 세계에서 다른 사람들과 자신 있게 소통하고 긍정적인 관계를 형성하는데 필요한 지침을 제공하는 것이 중요하다”며 “따라서&nbsp;GS25의 이번 캠페인은 젊은 세대에게 자신과 타인의 행동에 대해 생각해볼 수 있는 기회를 갖게 하고,&nbsp;메타버스에서 건강한 관계를 형성하는데 필요한 도구를 제공한다는 점에서 큰 의미가 있다”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘전기차 충전’ 사업 힘주는 LG전자…내년 수익성 확보할까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020012</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 01:07:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자의 전기차 충전 솔루션. (사진=LG전자)

LG전자가 전기차 충전 사업 강화에 나선다. 올해 인수한 전기차 충전 자회사 애플망고에 추가 출자를 단행한 데 이어, 조직개편을 통해 전기차 충전기 전담조직을 신설했다. LG전자가 연내 전기차 생산라인 구축을 완료하겠다고 밝힌 만큼, 내년부턴 본격적으로 수익성을 확보할 수 있을지 관심이 쏠린다.LG전자는 2023년 조직개편을 통해 BS사업본부 직속으로 ‘EV충전사업담당’을 신설한다고 밝혔다. 전기차 충전 사업의 성장 가속화를 위한 조직개편이다.전기차 충전 시장은 전기차 수요의 확대와 함께 급격한 성장이 예상된다. 독일 컨설팅사 롤랜드버그에 따르면 글로벌 전기차 충전 인프라 시장은 내년 550억달러(한화 약 70조원)에서 2030년 3250억달러(한화 약 410조원) 규모까지 성장할 전망이다.그간 국내 전기차 충전 인프라는 중소기업을 중심으로 운영돼 충분하지 않았다. 그러나 최근 현대자동차, 삼성, SK, LG, GS 등 국내 10대 그룹 대부분이 전기차 충전 사업 진출을 선언하면서 시장이 빠르게 확대되고 있다.LG전자도 이에 발맞춰 본격적으로 사업에 속도를 내기 위해 BS(비즈니스솔루션)사업본부 직속으로 EV충전사업담당을 신설한 것으로 보인다. BS사업본부는 모니터, 노트북 등 IT 제품과 인포메이션 디스플레이(ID) 제품을 담당해왔다. BS사업본부는 IT 사업을 운영하며 쌓아온 기술력을 바탕으로 전기차 충전 사업과 시너지를 내겠다는 계획이다,LG전자 관계자는 “전기차 충전사업은 다양한 공간과 고객에 대한 이해를 기반으로 인프라 및 솔루션을 제공을 필요로 한다”며 “그간 상업용 디스플레이 분야에서 쌓아온 함체(방수·방진 등 안정성), 디스플레이(UI/UX), 관제시스템 등 BS사업본부가 쌓아온 기술력과 시너지를 낼 수 있다”고 설명했다.BS사업본부는 LG전자 내에서 뚜렷한 수익성을 확보한 사업부서는 아니다. BS사업본부의 지난해 연간 영업이익은 1443억원으로, LG전자 전체 영업이익의 3.7%에 불과하다. 올해는 글로벌 경기 침체 여파로 인해 3분기 144억원으로 적자전환했다. 기존에 운영했던 태양광 패널 사업도 수익성 악화로 올해 정리했다. 새로운 성장동력 확보가 시급한 상황이다.LG전자는 내년부터 본격적으로 전기차 충전 사업에 나설 계획이다. 연내 경기도 평택시 LG디지털파크에 전기차 충전기 생산라인을 구축하고 가정, 쇼핑몰, 호텔, 공공기관 등으로 공급을 확대하겠다는 계획을 밝혔다. 이에 따라 BS사업본부의 수익성에도 긍정적인 영향을 미칠 것으로 보인다.LG전자 전기차 충전 사업의 핵심 파트너는 GS다. LG전자는 지난 2020년 11월 GS칼텍스와 손잡고 전기차 충전소 통합 관리 솔루션 시범 서비스를 시작했다. GS칼텍스의 미래형 주유소 ‘에너지플러스 허브’에 LG전자가 전기차 충전소 통합 관리 솔루션을 공급하는 방식이다.전기차 충전 사업은 인프라와 운영 등 크게 두가지로 나뉜다. LG전자는 전기차 충전 인프라를 생산, 공급하고 GS는 충전소를 운영한다. LG전자 입장에선 GS가 보유한 충전소 운영 노하우는 물론 고객과의 접점을 단번에 확보할 수 있게 된 셈이다.LG전자는 지난 6월 GS에너지, GS네오텍과 함께 애플망고를 인수했다. 각각의 지분은 LG전자(60%), GS에너지(34%), GS네오텍(6%) 등이다. 이어 LG전자는 지난달 24일 애플망고에 246억원을 추가 출자하면서 사업속도도 높이는 상황이다.&nbsp;애플망고는 완속 충전기부터 급속 충전기까지 다양한 전기차 충전기의 원천 기술을 보유하고 있다. LG전자가 애플망고에 투자를 확대하면서 기존 관제 기술과 함께 자체 충전기 개발 역량까지 확보하게 됐다.LG전자가 전기차 충전 시장 진출에 속도를 내면서 기존에 운영해왔던 전장 사업과의 시너지 효과도 예상된다. LG전자는 현재 △VS사업본부(인포테인먼트) △ZKW(램프)△LG마그나 이파워트레인(전기차 파워트레인) 등의 전장 사업을 운영하고 있다. 특히 배터리를 생산하는 LG에너지솔루션 등 계열사와의 시너지도 높을 것으로 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위메이드플레이, 벤처사들과 위믹스 생태계 육성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010019</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 07:13:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드플레이(옛 선데이토즈)가 신사업으로 준비 중인 블록체인 분야와 메타버스, 디지털 콘텐츠 등에 대한 기술 및 지식재산권 확보를 위한 전문 펀드 출자를 진행했다. 차세대 기술 확보를 위한 전략적 투자다. 

(사진=위메이드플레이 홈페이지 화면 갈무리)

투자는 주요 게임사와 펀드를 운영하고 있는 코나벤처파트너스의 신설 펀드 코나메타버스투자조합에 출자 형태로 진행됐다. 결성 금액은 200억원으로, 위메이드플레이는 60억원을 &nbsp;출자하며 투자에 합류했다. 위메이드플레이와 함께 출자에 나선 파트너는 운용사와 게임사 넷이즈 등이다.&nbsp;위메이드플레이에 따르면 해당 펀드는 이르면 이달부터 주요 출자사들과 국내외 IT분야 유망 스타트업 기업을 대상으로 심사 및 투자를 진행한다.&nbsp;위메이드플레이는 이번 투자를 통해 자사 및 자회사 게임 개발과 서비스 협력이 확대될 것으로 내다보고 있다. 애니팡 클럽 NFT와 블록체인 게임 서비스, 웹툰 등 디지털 콘텐츠 및 메타버스 게임 개발과 서비스에 대한 협력 분야다.&nbsp;위메이드플레이는 특히 IT산업 특성상 단기간에 기술, 서비스를 완전하게 구현하기 어려워, 초기 단계에 있는 벤처를 육성하며 자사 기술을 접목하고 사업을 제휴하면서 중장기적인 성과를 낼 수 있을 것이라고 전망했다.이호대 위메이드플레이 대표는 "스타트업과의 공동 성장이라는 사회적 대의를 이루고자 하는 목적과 동시에 회사 내부 개발력과 노하우를 접목한 차세대 기술 및 서비스를 창출하기 위해 펀드 결성에 참여했다"며 "블록체인, 메타버스 분야 외에도 위믹스 생태계 확장을 위한 신기술로 함께 성장할 다양한 스타트업 기업들에 투자를 이어갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>