<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Apr 2022 15:27:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 오래된 앱 퇴출한다…개발자들 '반발']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250003</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 03:15:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)


애플이 일정 기간 업데이트를 실시하지 않은 애플리케이션(이하 앱)을 대상으로 단속에 나섰다.23일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 애플은 일부 개발자들에게 최근 ‘앱 개선 공지’ 이메일을 보내 “상당 기간 업데이트를 진행하지 않은 앱을 30일 이내에 업데이트하지 않으면 애플 앱스토어에서 삭제할 것"이라고 통보했다. 이미 앱을 다운로드한 이용자들은 계속해서 앱을 사용할 수 있다.이번 조치에 대해 다수의 앱 개발자들은 우려를 표출하고 있는 것으로 전해진다. 인디 게임 개발사인 ‘프로토팝 게임즈’의 로버트 카브웨는 “나의 무료 게임은 아무 문제 없이 제공되고 있지만 2019년 3월 이후 업데이트하지 않았다는 이유만으로 애플이 앱을 삭제하겠다고 통보해왔다”고 트위터를 통해 밝혔다. 그는 이번 조치가 특히 “인디 게임 개발사에게 불공평한 장벽을 만든다”며 비판했다. 또 다른 개발자인 에밀리아 레이저워커는 “게임은 업데이트 없이도 첫 출시 때부터 완전한 상태로 존재할 수 있다”고 지적했다. &nbsp;앞서 애플은 2016년 9월 앱 개발자들에게 “업데이트를 실시하지 않아 최신 iOS 및 macOS 운영체제와 호환이 되지 않거나 앱 스토어 평가 가이드라인을 따르지 않는 오래되고 문제가 있는 앱들을 삭제한다”고 통보한 바 있다. 당시에도 30일 내에 업데이트를 진행하지 못할 경우 앱스토어에서 삭제한다고 경고했다.또 애플은 ‘앱스토어 개선 사항’페이지를 통해 “앱스토어에서 제공하는 앱이 정상적으로 작동하며 최신 상태인지 확인한다”며 “앱 평가를 통해 의도한 대로 작동하지 않고 현재의 심사 지침을 준수하지 않거나 오래된 앱을 제거하는 절차를 지속해서 실행하고 있다”고 안내해왔다. &lt;더버지&gt;는 애플이 2016년 9월부터 현재까지 해당 정책을 계속해서 실시한 것인지, 최근 들어 단속 강화에 나선 것인지 확실하지 않다고 전했다. 또 애플이 삭제 대상이 되는 앱의 기준을 정확하게 명시하지 않는다고 지적했다.구글 또한 지난 2년 이내에 출시된 최신 안드로이드 API(앱 프로그래밍 인터페이스)를 사용하지 않는 앱에 대해 이번 달부터 구글 플레이 스토어에서 노출이 제한될 것이라고 발표했다. 해당 앱들은 11월 1일까지 업데이트를 진행하거나 6개월의 기간 연장을 신청할 수 있다. &lt;더버지&gt;는 두 주요 앱 마켓이 오래된 앱에 대한 정책을 동시에 강화하며 이를 따르기 위해 특히 인디 개발자들이 큰 어려움을 겪을 것으로 예상했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데가 눈독 들이는 PI첨단소재, 매출 늘었지만 수익성 하락]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250028</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 05:18:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[PI첨단소재 공장 전경.

롯데그룹 화학 계열사 롯데케미칼이 인수를 노리는 PI첨단소재의 올 1분기 매출이 큰 변화가 없는 상황에서 수익성은 다소 하락한 것으로 나타났다. 글로벌 인플레이션 현상으로 원부자재 가격 상승 부담이 커진 탓으로 분석된다. 25일 PI첨단소재는 올 1분기 783억원, 영업이익 132억원을 기록했다고 밝혔다. 매출액은 전년 동기 대비 0.9% 증가한 반면 영업이익은 35.9%나 감소했다. PI첨단소재는 올 1분기 매출이 역대 최대라고 밝혔지만 전년 동기와 비교해 변동 규모가 1%도 차이나지 않아 사실상 성장을 했다고 말하기는 어려운 수준이다. 가장 큰 매출 비중을 차지한 연성회로기판(FPCB) 사업은 355억원의 매출을 기록해 전년 동기 310억원과 비교해 45억원이 증가했다.
방열시트 사업은 263억원에서 246억원으로 매출이 18억원 감소했고 첨단소재 사업은 203억원에서 182억원으로 줄어들었다. PI첨단소재는 “OLED용 고부가가치소재 수요가 지속되며 FPCB용 역대 최대 분기 매출을 달성했다”며 “방열시트와 첨단산업용 매출은 회복되고 있다”고 했다. 수익성이 악화한 원인으로는 원부재료 단가 및 에너지비 상승효과가 꼽힌다. 이 때문에 지난해 4분기까지 20%를 상회하던 영업이익률은 16.9%로 하락했다. PI첨단소재는 폴리이미드(PI) 필름 세계 점유율 1위 업체로 글랜우드프라이빗에쿼티(PE)가 보유한 지분 54%를 시장에 내놓으며 M&amp;A 시장에서 많은 관심을 받고 있다. PI첨단소재는 2008년 SKC와 코오롱인더스트리가 각사&nbsp;PI필름 사업부를 떼어내&nbsp;50&nbsp;대&nbsp;50으로 합작 설립한&nbsp;SKC코오롱PI가 전신이다. 10년 넘게 공동경영 속에 회사가 잘 운영돼 오다 2020년 글랜우드PE가&nbsp;SKC와 코오롱인더스트리의 보유 지분 전량인&nbsp;54%를&nbsp;6070억원에 인수한 바 있다. 현재 매각가는 1조원 수준으로 추정되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘尹 방문’ SK바사, AZ보다 우수한 ‘국산 1호’ 백신 개발…3상 결과 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250060</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250060</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 11:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 자체 개발한 코로나19 백신 후보물질 ‘GBP510’이 용기에 담겨 있는 모습.(사진=SK바이오사이언스)

SK바이오사이언스가 25일 윤석열 제20대 대통령 당선인의 경기 성남 본사 방문에 맞춰 자체 개발 코로나19 백신 후보물질 ‘GBP510’에 대한 임상3상 결과를 공개했다. 회사가 공개한 자료에 따르면 GBP510은 이미 상용화된 아스트라제네카(AZ) 코로나19 백신보다 면역원성 측면에서 우위에 있는 것으로 분석됐다.SK바이오사이언스는 향후 안전성 데이터를 확보해 품목허가를 신청할 계획이다. 회사 측은 “보건당국의 최종 품목허가가 완료되면 대한민국은 ‘백신 주권’을 확보하고 동시에 독자적인 코로나19 백신 수출국으로서 위상을 높이 수 있다”고 강조했다. GBP510이 상용화되면 SK바이오사이언스는 ‘국산 1호’ 코로나19 백신 상용화를 이룬 기업이란 타이틀을 거머쥐게 된다.이날 SK바이오사이언스 본사를 방문한 윤 당선인도 현장 간담회를 통해 이 같은 성과를 격려하고 정부 차원의 투자를 약속했다. 그는 “돈이 없어서 백신 개발 못 한다는 말이 나오지 않도록 정부가 가능한 범위 내 지원을 아끼지 않을 것”이라며 “(코로나19 백신 개발) 연구실에 국민 먹거리와 우리나라 경제·보건·안보가 다 담겨 있다”고 말했다.윤 당선인은 백신 개발에 사용되는 동물 세포의 추출 과정부터 배양·발효·정제·분석에 이르는 모든 연구개발 과정을 참관했다. 그는 대선 후보였던 지난해 9월 경북 안동에 위치한 SK바이오사이언스의 백신 생산 시설(L하우스)을 방문해 GBP510의 개발 현황을 살핀 바 있다. 윤 당선인은 이날 당시 안동L하우스 방문을 언급하며 “그때 백신이 빨리 개발되면 좋겠다는 희망을 말씀드렸는데 언제 될까 싶었지만 1년도 안 돼서 밝은 소식을 접하게 돼 연구개발진 노고에 국민 한 사람으로서 감사와 경의를 표한다”고 강조했다.윤 당선인의 SK바이오사이언스 방문엔 안철수 제20대 대통령직인수위원장을 비롯해 인수위 사회복지분과·코로나19 비상대응 특별위원회 위원들이 함께했다. SK 측에선 최태원 SK그룹 회장, 안재용 SK바이오사이언스 대표이사(사장) 등이 나와 윤 당선인을 맞이했다.안 사장은 이 자리에서 “가장 중요한 것은 백신의 안전성과 생산성인데, 통상 10년은 걸리는 백신 개발의 기간을 단축하면서도 안전성과 생산성을 사수하기 위한 어려움이 컸다”며 “어렵게 축적된 백신 개발의 역량을 국가가 지속해 나가기 위해 정부의 꾸준한 지원이 필요하다”고 건의했다.윤 당선인은 안 사장의 제안에 공감을 나타내고 “기업인들이 필요한 규제 완화 부분을 전달하면 적극적으로 검토하겠다”고 답했다. 안 위원장 역시 “새 정부에서 제대로 투자해 우리나라가 백신 개발 역량을 가진 백신 주권 국가가 되는 것이 아주 중요한 목표”라고 말했다.

윤석열 제20대 대통령 당선인. 사진은 윤 당선인이 지난 5일 서울 종로구 통의동 제20대 대통령직인수위원회에서 간사단 회의를 주재하고 있는 모습.(사진=제20대 대통령직인수위 홈페이지)


국산 첫 코로나19 백신, 상용화 코앞
GBP510 코로나19 백신 후보물질은 SK바이오사이언스와 미국 워싱턴대학 약학대 항원디자인연구소(IPD)가 공동으로 개발했다. GSK(GlaxoSmithKline)의 면역증강제(Adjuvant) AS03도 적용됐다. 빌앤멜린다게이츠재단(BMGF)과 전염병예방혁신연합(CEPI)으로부터 지원을 받아 개발이 진행됐다.GBP510은 합성항원(재조합 단백질) 방식을 기반으로 한다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증됐다.회사가 공개한 임상 3상 결과를 보면 안전성뿐 아니라 효능도 우수한 것으로 나타났다. 회사는 GBP510와 ‘박스제브리아(Vaxzevria)’를 4주 간격으로 2회 접종한 결과를 비교 분석해 GBP510가 면역원성 측면에서 우위에 있다는 점을 밝혀냈다. 대조백신으로 사용된 박스제브리아는 영국 옥스퍼드대학교와 글로벌 제약사 아스트라제네카가 공동 개발한 코로나19 백신이다. 우리나라는 물론 세계보건기구(WHO)·유럽연합(EU) 등 세계 약 50개국에서 허가를 받아 코로나19 초기 방역에 기여한 제품으로 알려져 있다.GBP510은 또 코로나19 감염성을 중화해 예방효과를 유도하는 중화항체 분석에서 대조백신 대비 중화항체를 월등하게 높이는 우위성이 확인됐다. 또 임상 대상자 중 GBP510 접종 후 중화항체가 4배 이상 상승한 사람의 비율을 의미하는 ‘항체전환율’ 역시 대조백신에 비해 유의미하게 높았다. 회사는 안전성 데이터를 이달 중 확보하고 상용화를 위한 절차에 속도를 낼 방침이다.이번 GBP510에 대한 임상 3상은 고려대구로병원 등 국내 16개 임상 기관과 태국·베트남·뉴질랜드·우크라이나·필리핀 등 해외 5개국에서 만 18세 이상 성인 4037명을 대상으로 시행됐다. 임상 3상 결과가 긍정적으로 나온 만큼 회사 측은 이르면 올 상반기에 백신을 시중에 출시할 수 있으리라고 기대했다.국내 허가에 대한 긍정적 신호는 지속해서 나오고 있다. 질병관리청(질병청)은 지난달 GBP510의 국내 공급을 위한 선구매를 결정한 바 있다. SK바이오사이언스와 질병청 간 계약 물량은 1000만회 접종분이다. SK바이오사이언스가 GBP510 개발을 완료하면 질병청의 접종 계획에 따라 해당 물량을 순차적으로 공급하게 된다.

안재용 SK바이오사이언스 대표이사(사장)가 지난 3월31일 기업공개(IPO) 1주년 온라인 기자간담회를 진행하고 있는 모습.(사진=SK바이오사이언스)

전파력은 높지만 중증 위험은 낮은 코로나19 변이 바이러스 오미크론이 우세종으로 자리 잡으면서 엔데믹(풍토병·endemic) 전환 신호가 세계 곳곳에서 관측되고 있다. 우리나라 역시 지난 18일 코로나19로 인한 사회적 거리두기를 전면 해제하기도 했다.안 사장은 최근 기업공개(IPO) 1주년 온라인 기자간담회를 통해 이와 관련 “다국적 제약사와 비교해 코로나19 백신 개발이 늦어지긴 했지만 엔데믹으로 접어든 상황에서는 여전히 경쟁력이 있다고 생각한다”며 “이제는 속도보다 안전성과 유효성도 중요하다”고 설명했다. 오미크론이 완전히 없어지지 않는 상황이라면, 안전성을 강점으로 하는 GBP510 백신이 주목받을 수 있단 견해다.SK바이오사이언스는 GBP510 외에도 △오미크론 등 다양한 변이에 대응하는 ‘다가(多價)백신’ △독감과 코로나19를 동시에 타깃으로 하는 ‘콤보(Combo)백신’ △사베코바이러스(Sarbecovirus)를 표적으로 한 ‘범용백신’ △맞춤형(targeted) 단백질 디자인 기술을 활용한 ‘비강 스프레이(Nasal Spray)’ 등을 통해 코로나19 엔데믹 시대에도 지속적인 경쟁력을 확보할 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['만보기 앱' 캐시워크, 영업이익률 두 자릿수 유지 비결은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250075</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 13:32:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(왼쪽부터) 잠금화면, 캐시워크 앱 화면들. (사진=황금빛 기자)

‘국민 만보기 앱’으로 불리는 ‘캐시워크’ 앱을 운영하고 있는 ‘넛지헬스케어’의 영업이익률이 두 자릿수를 꾸준히 유지하고 있다. 높은 일활성이용자수(DAU)를 기반으로 한 광고 상품 등이 매출 성장을 이끌고 있어서다.전자공시시스템에 공시된 넛지헬스케어의 연결감사보고서에 따르면 회사의 지난 2021년 영업이익률은16.5%였다. 2019년과 2020년에도 10% 수준을 유지했다.넛지헬스케어는 매년 영업비용이 증가해왔지만, 매출 역시 큰 폭의 증가를 이뤄왔다. 매출은 △2019년 194억원 △2020년 328억원 △2021년 570억원으로 급증했다. 영업비용으론 △2019년 174억원 △2020년 294억원 △2021년 476억원을 각각 지출했다. 이에 따라 영업이익은 △2019년 20억원 △2020년 34억원에서 △2021년 94억원으로 지난해엔 전년대비 3배 가까이 증가했다.

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

매출 구성항목을 뜯어보면 ‘광고수익’이 지난해 545억원으로 매출의 96% 정도를 차지했다. 광고수익은 매출에서 차지하는 비중이 2020년 89%, 2019년 86%로, 넛지헬스케어의 매출 성장을 견인해왔다. 광고는 넛지헬스케어의 핵심 수익모델인데, 현재 △돈버는퀴즈 △라이브형 퀴즈 △스퀘어 배너 등 다양한 광고 상품을 판매하고 있다. 모두 잠금화면에서부터 시작해 앱 내 페이지 등을 통해 여러 번 이용자들에게 노출시켜 광고효과를 낼 수 있는 콘텐츠 형태다. 광고 단가가 높은 편이기도 하지만, 이를 통한 수익이 매출 성장세를 이끌고 있는 건 넛지헬스케어의 핵심 경쟁력인 DAU 덕분이다. 모바일인덱스에 따르면 캐시워크 앱의 DAU는 올 3월 평균 420만명 이상이다. 넛지헬스케어에 따르면 3월 기준으로 잠금화면 PV(페이지뷰)의 1일 이용자트래픽은 1억3000뷰를 넘는다. 현재까지 누적 다운로드 수는 1600만건이다. 매일 습관 형성을 도와줄뿐 아니라 걷기나 퀴즈를 맞추는 등의 행위를 통해 이용자가 캐시를 지급받을 수 있는 앱테크(앱과 재테크 합성어) 방식이라 이용자들의 충성도가 높은 편이어서다. 실제로 넛지헬스케어에 따르면 지난 3월 기준 충성이용자(해당 앱 이용자 전체의 평균 사용일 수보다 더 많은 일수를 사용한 사람)는 약 340만명으로 나타났다. 연령대는 골고루 분포됐다.이 외 매출구성에서 ‘상품매출’도 눈에 띄는데 지난해 23억원으로 전년대비 2.4배 정도 증가했다. 넛지헬스케어의 키토제닉 식단 전문 브랜드 ‘키토선생’ 매출이 안정적인 성장을 기록한 데 따른 것이다. 키토선생은 닥터바리스타 버터커피, 저당 두유·굴림만두·소불고기 등 의사가 직접 개발해 맛과 건강을 모두 충족한 식음료 제품을 선보이고 있다. 키토선생은 넛지헬스케어의 종속기업인 ‘지니어트’의 브랜드이기도 하다. 실제로 감사보고서에서 지니어트의 매출을 보면 지난해 2.8배 증가한 19억원을 기록했다. 나머지 상품매출에 잡힌 건 캐시워크 앱과 연동가능한 웨어러블 디바이스 ‘캐시워치’다. 

(위) 2021년 연결실적 매출 구분, (아래) 2021년 종속기업 실적. (사진=전자공시시스템)

또 연결 실적에 영향을 준 종속기업들의 실적을 보면 눈에 띄는 곳이 △모멘토 △캐시워크랩스(CASHWALK LABS INC) △링커리어 등이다. 모멘토는 넛지헬스케어에서 개발·운영하고 있는 모바일 최적화 광고 기술 플랫폼으로, 해당 기술은 넛지헬스케어가 운영하는 앱들뿐 아니라 타사 서비스에도 적용되고 있다. 지난해 매출이 26억원으로 전년대비 16배 이상 증가했다. 모멘토의 기술 경쟁력은 넛지헬스케어가 대규모 트래픽을 운영하면서 개발했던 노하우가 바탕이 된 것이다.&nbsp;캐시워크랩스는 넛지헬스케어의 미국 법인으로 지난해 매출 8억원 이상을 냈다. 미국 캐시워크는 2020년 12월 구글플레이 론칭 이후 1년여 만에 누적 가입자 수 50만명을 기록한 바 있다. 곧 애플스토어에도 출시할 예정이다. 링커리어는 취업·커리어 관련 서비스들을 맞춤형·통합적으로 제공해주는 서비스인데 매출이 지난해 53억원으로 역시 전년대비 2배 늘었다. 링커리어의 시작은 네이버 ‘스펙업’카페다. 사실 넛지헬스케어의 대주주도 ‘스펙업애드’다. 실제 스펙업 등을 운영하면서 동기부여를 제공하는 원동력으로 금전적 보상의 가치를 발견하고, 이를 ‘걷기의 습관화’에 반영해 선보인 사업이 넛지헬스케어다. 스펙업애드의 대주주는 스펙업 카페를 만든 나승균 넛지헬스케어 창업자이자 대표다. 의사출신이기도 하다.현재 넛지헬스케어의 목표는 디지털 헬스케어 시장 ‘슈퍼앱’이다. 얼마 전 캐시워크 앱 내 B2B(기업간 거래) 서비스인 ‘팀워크’도 선보였다. 대규모 인원을 대상으로 건강 챌린지와 상품권 등 보상을 편리하게 운영할 수 있게 한 것이다. 올해 앱 내 지니어트에서 운영하는 다이어트 습관형성 앱 기능도 더할 예정이다. 미국 외 해외 다른 지역 진출도 현재 검토 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG화학, LG엔솔 서포터 역할 충실…열폭 방지 소재 개발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250007</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 06:23:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG화학 연구원들이 신규 개발한 특수 난연 플라스틱 소재를 살펴보는 모습.(사진=LG화학.)

LG화학이 전기차 배터리 열폭주를 지연하는 배터리 팩 플라스틱 소재를 개발에 성공했다. LG에너지솔루션을 분사시킨 이후 LG화학은 배터리 소재 밸류체인 확장에 주력하고 있는데, 이번 소재개발 역시 LG에너지솔루션을 지원하는 차원에서 이뤄졌다. 25일 LG화학은 열에 의한 변형을 방지하는 난연 엔지니어링 플라스틱 소재를 개밝했다고 밝혔다. LG화학에 따르면 독자 및 제조공법을 활용한 이 기술은 배터리 화재 주요 원인인 열폭주를 지연할 수 있다. ‘열폭주’는&nbsp;다양한&nbsp;원인으로&nbsp;배터리&nbsp;셀에&nbsp;스트레스가&nbsp;가해지며&nbsp;열이&nbsp;발생하는&nbsp;현상이다.LG화학이 이번에 개발한 신규 특수 난연 소재는 폴리페닐렌&nbsp;옥사이드(PPO)계,&nbsp;나일론&nbsp;수지인&nbsp;폴리아미드(PA)계,&nbsp;폴리부틸렌테레프탈레이트(PBT)계의&nbsp;다양한&nbsp;소재군을&nbsp;갖고&nbsp;있는&nbsp;엔지니어링&nbsp;플라스틱 소재다. LG화학은&nbsp;올해&nbsp;양산&nbsp;체계&nbsp;구축을&nbsp;완료했으며, 2023년부터&nbsp;본격적인&nbsp;제품&nbsp;생산을&nbsp;시작할&nbsp;예정이다. LG화학은 지난해 배터리 소재 사업 규모를 대폭 확대한다는 청사진을 발표했다. 2021년 1조7000억언 수준의 규모를 2023년 21조원으로 키운다는 것이다. LG화학은 앞으로 양극재, 음극재뿐 아니라 분리막, 전해질 등 4대 핵심소재 분야에 모두 진출해 배터리 사업 수직계열화를 구축한다는 계획이다. 이미 올 초 구미에 단일 공장으로는 세계 최대 규모 양극재 공장 착공에 들어갔으며, 지난해에는 일본 화학업체 도레이와 손잡고 분리막 시장에 뛰어들었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안랩블록체인컴퍼니가 첫 아이템으로 웹 3.0 지갑 선택한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220102</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220102</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 03:15:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 안랩 사옥. (사진=안랩)

안랩블록체인컴퍼니가 첫 사업 아이템으로 웹 3.0 지갑을 선택한 것은 웹 3.0 환경에서 사용자의 자산과 프라이버시를 보호하기 위한 시작점이 '지갑'이라고 판단했기 때문이다.웹 3.0 지갑은 암호화폐, NFT(대체불가토큰) 등 디지털 자산을 보관하고 거래할 수 있도록 돕는 모바일 앱이다. 암호화된 웹 접속을 지원하고 다양한 블록체인의 dApp(Decentralized Application, 탈중앙화 분산 애플리케이션)과 상호작용한다.안랩블록체인컴퍼니는 안랩이 블록체인 사업을 추진하기 위해 설립한 자회사로 이달 1일 공식 출범했다. 자회사의 대표는 강석균 안랩 대표가 겸임한다. 안랩블록체인컴퍼니는 웹 3.0이 주목받고 있는 가운데 지갑 서비스를 내놓으며 시장을 공략할 방침이다. 정보보안 기업인 안랩의 보안 역량을 접목해 안전하고 자유로운 dApp 브라우징을 제공하며 다양한 플랫폼을 오갈 수 있는 지갑 서비스로 차별화할 계획이다. 회사는 우선 사용자를 확보한 후 구체적인 수익모델을 확보할 예정이다. 올해 중으로 베타 버전을 오픈하는 것이 목표다. 현재 시장에 나온 대표적인 웹 3.0 지갑으로는 이더리움의 '메타마스크'가 있다.안랩에서 관련 사업을 추진하던 직원들이 자회사로 이동했다. 회사는 핀테크·블록체인·AI(인공지능) 등의 전문가도 영입했다. 안랩블록체인컴퍼니 직원들은 경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 안랩 사옥에 마련된 별도 공간에서 근무한다. 안랩은 이번 자회사 설립을 계기로 현재 참여하고 있는 '클레이튼 거버넌스 카운슬(Klaytn Governance Council)' 멤버로서 클레이튼 생태계 확장에도 힘을 쏟는다. 사용자들이 클레이튼의 dApp 서비스를 쉽게 이용할 수 있도록하는 지갑 서비스를 개발해 이종 플랫폼 사용자들도 쉽게 오갈 수 있는 관문 역할을 하도록 할 방침이다.강석균 안랩블록체인컴퍼니 대표는 "안랩 블록체인 컴퍼니 설립은 올해 초 제시한 도전과제 중 하나인 블록체인 신사업 추진의 일환"이라며 "성장 잠재력이 무궁무진한 블록체인 분야에서 안랩이 지닌 보안분야의 강점을 살려 차별화된 경쟁력을 만들 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터, 머스크 만난다…인수 제안 재검토]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250001</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 15:20:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 CEO. (사진=유튜브 영상 갈무리)

&nbsp;
트위터가 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)의 430억달러(약 53조4700억원) 인수 제안을 재검토 중이라는 보도가 나왔다.24일(이하 현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 소식통을 인용한 단독 보도에서 트위터 측이 머스크가 인수자금 조달 방안을 마련한 직후에 전향적인 태도를 취하기 시작했다고 전했다.앞서 머스크는 트위터에 430억달러의 인수 거래를 제안했으나 트위터 이사회는 이에 맞서 ‘포이즌 필’을 발동한 바 있다. 포이즌 필은 기존 주주에게 시가보다 훨씬 싼 가격에 지분을 매입할 권리를 부여하는 전략으로 적대적 인수합병(M&amp;A)에 대응해 경영권을 방어하는 수단으로 사용된다.그러나 지난 21일 미국 증권거래위원회(SEC) 신고를 통해 부채 금융과 지분 금융으로 총 465억달러를 조달하겠다는 머스크의 계획이 공개되자 트위터가 보다 열린 자세를 갖게 된 것으로 보인다. 머스크는 신고 당시 자신의 제안이 “가장 최선이자 마지막이며 트위터가 거부할 경우 최대 주주로써의 지위를 재고할 것”이라고 말했다.사안에 정통한 소식통은 양측이 인수안에 대해 논의하기 위해 24일 만난다고 전했다. 또 보도에 따르면 트위터는 머스크의 인수안을 새로운 시각으로 보고 있으며 보다 열린 자세로 협상에 임할 가능성이 높아졌다. 다만 소식통들은 여전히 협상을 복잡하게 만드는 여러 장애물이 존재한다고 분석했다. 예를 들어 트위터 임원들은 인수 거래가 결렬될 경우 머스크가 위약금을 지불하는 조건을 요구할 수 있다. &nbsp;소식통들은 늦어도 오는 28일 있을 트위터 1분기 실적 발표에서 인수에 대한 구체적인 입장이 나올 것으로 예상했다. 트위터는 이번 보도에 대해 입장을 내놓지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[활성화되는 '크리에이터 경제', 소득 수준은 천차만별]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220143</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220143</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 23:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자신의 콘텐츠를 활용해 수익을 올리는 크리에이터들이 늘어나며 ‘크리에이터 경제’도 함께 급속도로 성장하고 있다. 포브스는 올해 크리에이터 이코노미의 시장가치가 1000억달러(약 124조원)에 달할 것으로 예상했다. 하지만 전업 크리에이터 10명 중 9명의 연간 소득이 5만달러(약 6200만원) 미만이라는 조사 결과가 발표됐다.

SNS 인스타그램 릴스의 크리에이터 수익화 방안 중 하나인 ‘상품 태그’ 기능. (사진=인스타그램)

여러개의 흩어진 링크를 하나로 모아주는 서비스인 ‘링크트리’는 최근 9500명의 크리에이터를 대상으로 진행한 설문조사 결과를 발표했다. 링크트리는 크리에이터를 여러 소셜미디어(SNS) 플랫폼에서 자신의 영향력과 창의력을 이용해 대중을 상대로 수익을 창출하는 사람으로 정의했다. 이 정의에 따라 크리에이터로 분류되는 사람은 약 2억만명인 것으로 나타났다.링크트리 조사에 따르면 전업 크리에이터들은 기대 이하의 수입을 벌어들이는 것으로 나타났다. 이들 중 연간 소득이 5만달러 이상인 경우는 12%에 불과한 반면 46%는 1만달러(약 1200만원) 미만 수준이라고 대답했다. 아울러 콘텐츠 제작에 들이는 시간과 소득 수준에 직접적인 상관관계가 없는 것으로 나타났다. 연간 소득이 1만달러인 크리에이터 중 32%는 새로운 콘텐츠를 만드는데 매주 10시간 이상을 들이는 반면 연 소득이 5만달러에서 10만달러(1억2000만원)인 크리에이터 중 52%는 10시간 미만을 할애했다고 답변했다.링크트리에 따르면 전체 인원 중 35%는 콘텐츠를 통한 수익 창출이 이뤄지고 있지만 생활을 유지할만큼의 수준은 되지 않는다고 답했다. 59%는 수익이 전혀 발생하지 않고 있다고 밝혔다. 한편 36%는 크리에이터로 입문한지 1년이 지나지 않았는데 이 ‘초보자’ 크리에이터들 중 고작 6%만 연간 수입이 1만달러가 넘었다고 전했다.링크트리는 흔히 알려진것과 달리 브랜드 파트너십이 크리에이터들의 주수입원이 아니며 안정적인 재원이 아니라고 밝혔다. 브랜드 파트너십을 통해 버는 금액이 총 수입의 10% 미만인 크리에이터는 70%인 것으로 나타났다. 이를 바탕으로 크리에이터들이 브랜드와의 협업보다는 유튜브 광고, 후원, 제품 판매, 크리에이터 펀드 등을 통해서 더 많은 수입을 벌어들인다는 것을 유추해볼 수 있다.전업 크리에이터의 39%는 스트레스를 줄이기 위해 끊임없이 노력해야하며 13%는 극도의 스트레스에 시달린다고 답변했다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 이에 대해 크리에이터들이 받는 스트레스 수준이 높을 수 밖에 없다고 인정했다. 크리에이터들이 SNS에서 단순히 예쁜 옷을 입고 포즈를 취하거나 재미있는 틱톡 댄스 영상만 촬영하는 것이 아니기 때문이다. 크리에이터들은 많은 경우 소규모 사업을 운영하며 끊임없이 쏟아지는 인스타그램 댓글과 고객 이메일에 대응하며 마치 스위치를 킨 것 같은 상태를 계속해서 유지해야한다고 분석했다. 또 동영상을 업로드하기 위해서는 대본 작성, 촬영 뿐만 아니라 마케팅, 회계 작업 등 경영에 필요한 모든 일을 해내야한다고 설명했다.이번 조사에 참여한 컨설팅 업체 ‘콜라보레이션’의 에릭 잭스 전략총책임자는 “이 조사는 크리에이터가 얼마나 어려운 직업인지를 보여주며 크리에이터들이 효율적인 수익화 기회를 찾아줄 수 있는 파트너, 플랫폼, 서비스를 찾는 것이 얼마나 중요한지도 보여준다”고 강조했다. 링크트리는 크리에이터들이 보다 구체적인 틈새 시장을 노려야한다고 조언했다. 또 참여도가 낮은 다수의 시청자를 보유하는 것보다 수는 적더라도 참여도가 높은 시청자를 공략하는 것이 수익화에 더 도움이 된다고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220050.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계 최대 OTT 넷플릭스 구독자 감소…업계 위기 신호탄?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220144</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220144</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 23:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 온라인 동영상 서비스(OTT) 넷플릭스가 1분기 실적 발표에서 유료 회원이 지난해 4분기보다 20만명 줄어들었다고 발표했다. 지난 2011년 이후 약 11년 만에 가입자 수가 감소세로 돌아선 것이다. 넷플릭스는 치열해지는 업계 내 경쟁과 우크라이나 침공으로 인한 러시아에서의 사업 중단 등을 이유로 들었다.

(사진=넷플릭스)

&lt;뉴욕타임즈(NYT)&gt;는 엔터테인먼트 업계와 전문가들이 이것을 “스트리밍 전쟁에서 결정적인 순간”으로 느꼈을 것이라고 전했다. 특히 다른 OTT 기업들은 수년간의 노력 끝에 드디어 업계에서 우위를 선점할 기회가 생긴 것으로 볼 수도 있다. 그리고 앞으로 더 많은 전통적인 미디어 기업들도 넷플릭스가 처음 고안해낸 모델을 따라 구독 서비스 사업을 출시할 것으로 예상된다.그러나 넷플릭스의 이번 가입자 하락세는 여러 질문거리를 던진다. 너무 많은 OTT가 생겨나고 있는 것은 아닌지, 얼마나 많은 사람들이 OTT 구독료를 계속해서 지불할 의향이 있는 것인지, 또 전통적인 콘텐츠 기업들이 수년간 해오던 사업만큼 수익성이 높다고 볼 수 있을지 등이다.방송 시청률 하락과 영화관 티켓 판매 감소에 겁을 먹은 수많은 미디어 기업들이 스트리밍 사업에 올인하며 넷플릭스와 경쟁하기 위해 사업을 재편하고 있다. 그 예로 스트리밍에 수십억달러를 투자해 서비스를 출시한 디즈니와 여러 스트리밍 업체와 경쟁하기 위해 최근 합병을 마무리한 디스커버리와 워너 미디어가 있다.그러나 넷플릭스의 구독자 감소는 전통적인 미디어 기업들이 스트리밍에 대대적인 투자를 하는 것에는 큰 위험이 따른다는 것을 보여준다. 리치 그린필드 라이트쉐드 파트너스 분석가는 장기적으로는 스트리밍 업계가 거대한 시장이 될 수 있지만 당장 몇 년간은 사정이 어려울 것으로 봤다. 그는 “상황이 어떻든지 간에 상대적으로 수익성이 떨어진다”고 분석했다. 구독자 수 하락과 더불어 오리지널 콘텐츠를 제작하기 위해 업계의 경쟁이 심화되며 지출이 증가해 모든 기업들의 이익도 함께 줄어들 것이라는 설명이다.케빈 웨스코트 딜로이트 부사장은 “이용자들은 점점 OTT 구독료 상승에 대해 경계심을 갖기 시작했으며 좋아하는 시리즈가 끝나면 서비스를 탈퇴할 가능성이 높다”고 밝혔다. 또 “자신들이 원하는 콘텐츠를 모두 시청하기 위해 여러 서비스에 가입해야 하는 것에 불만을 품고 있다”고 말했다. 딜로이트에 따르면 미국 내 25%의 소비자들이 OTT를 탈퇴한 후 1년 사이에 재구독했다.디즈니는 내달 11일에 실적 발표를 통해 지난 1분기 구독자 수를 공개할 예정이다. 만약 디즈니도 예상치에 못 미치는 수치를 발표하면 OTT 업계 전체를 둘러싼 고민도 더욱 심화될 것으로 보인다.넷플릭스의 실적 부진으로 인해 할리우드의 탤런트 에이전시들 사이에서도 우려가 제기되고 있는 것으로 알려졌다. 넷플릭스가 지금까지는 좋은 대본과 출연진에게 비용을 아낌없이 투자해왔지만 앞으로는 상황이 바뀔 수도 있기 때문이다. 넷플릭스는 오리지널 영화로 아카데미상을 수상하기 위해 지난 5년간 수억 달러를 들인 것으로 알려졌다. 아직까지 최우수 작품상은 받지 못했지만 명망 있는 영화 제작에 대한 찬사를 받고 있다.영화감독 마이클 샴버그는 “넷플릭스는 매년 프로그래밍에 170억달러(약 21조800억원)을 투입해왔는데 구독자 감소라는 새로운 현실로 인해 예산을 삭감할 수도 있다”고 예측했다. 또 “프로듀서로서는 독창적인 아이디어를 넷플릭스에게 가장 먼저 제안해왔다”며 “구독자가 줄어서 넷플릭스가 프로그래밍에 투자하는 비용을 줄이고 혁신적인 쇼와 오스카를 수상할 만한 수준의 영화에 대한 모험을 멈출 것인지 의문이 든다”고 말했다. 다음 달에 넷플릭스에서 샴버그가 제작한 쓰리마일 아일랜드 원전 사고에 대한 다큐멘터리가 공개될 예정이다.넷플릭스의 오리지널 콘텐츠가 애플, 아마존과 같은 서비스에 견줄 만큼 경쟁력이 있는지에 대한 의문도 제기된다. 예를 들어 애플TV플러스는 콘텐츠를 대폭 늘리며 ‘파친코’, ‘우린 폭망했다’, ‘세브란스:단절’ 등의 웰메이드 오리지널 콘텐츠를 선보이고 있다. 아마존은 4억5000달러(약 4960억원)을 투자해 ‘반지의 제왕 프리퀄’을 제작 중이다.라이트쉐드 파트너의 그린필드 분석가는 넷플릭스의 인기 시리즈인 “’오자크’, ‘기묘한 이야기’, ‘더 크라운’ 등은 곧 수명을 다 하게 될 것”으로 예상했다. 또 패럿 애널리틱스의 응용 분석 부사장인 알레한드로 로하스는 “넷플릭스가 갖고 있는 작품 카탈로그에 대한 수요는 거의 제자리걸음”이라며 “그에 반해 HBO맥스와 디즈니플러스는 두 자릿수로 성장하며 큰 차이를 보이고 있다”고 밝혔다.넷플릭스는 그동안 광고 도입에 대해 부정적인 견해를 표명했지만 상황이 급박해진 만큼 지난 실적 발표에서 광고를 포함한 저가형 서비스도 출시할 계획이라고 밝혔다. 리드 헤이스팅스 넷플릭스 최고경영자(CEO)는 “우리는 광고 요금제에 대해 몇 년간 고려해왔지만 급속도로 성장 중이었을 때는 최우선 순위 과제가 아니었다”고 인정하며 “지금은 광고 기반의 서비스를 위해 아주 열심히 힘을 쏟고 있다”고 설명했다. 기존 요금제보다 저렴하지만 광고가 포함된 요금제를 도입해 요금에 부담을 느끼는 이용자들을 확보하겠다는 취지다. 하지만 방대한 광고 인프라를 갖춘 디즈니나 워너 브라더스 디스커버리와 같은 경쟁사와 달리 넷플릭스는 광고 분야에는 경험이 전무하다.한편 헤이스팅은 넷플릭스가 이전에도 힘든 시기를 겪은 경험이 있고 문제를 잘 해결해나갈 것이라고 강조했다. 그는 “우리 주주들의 환심을 사는 것에 초집중하고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JY 향한 상반된 목소리...'사면' 요청한 경제계, '집 앞' 찾아간 삼성 직원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250078</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 15:20:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 노조 공동교섭단이 25일 이재용 삼성전자 부회장 앞에서 기자회견을 열었다. (사진=블로터)

주요 경제 단체들이 이재용 삼성전자 부회장에 대한 사면 복권을 요청했다. 국가 경제가 어려운 만큼, 주요 기업들의 수장이 경영 일선에 나서야 한다는 게 사면 복권 요청 이유다.&nbsp;같은 날 삼성전자 노동조합 공동교섭단은 이재용 부회장 집 앞에 모였다. 이들은 "2년 전 이재용 부회장의 약속을 기억한다"며 "2년이 지난 지금, 그 어떤 약속도 지키지 않았다"고 비판했다.&nbsp;이재용 부회장을 두고 상반된 목소리가 터져 나온 셈이다.&nbsp;
경제 5단체, '특별사면복권 청원서' 제출
경제 5단체(대한상공회의소·한국무역협회·중소기업중앙회·한국경영자총협회·한국중견기업연합회)는 25일 '경제발전과 국민 통합을 위한 특별사면복권 청원서'를 청와대 법무부에 제출했다고 밝혔다.&nbsp;사면 청원 대상자 명단은 이재용 부회장과 신동빈 회장 등 20여명으로 구성됐다. 대한상의는 기업 신청을 받은 뒤 그중에서 형기를 마쳤거나 형기 대부분을 채워 가석방 상태인 기업인과 집행유예 판결을 받은 기업인을 사면 청원대상자 명단에 포함했다고 설명했다.&nbsp;이재용 부회장은 지난해 8월 수감 207일 만에 가석방됐다. 이 부회장은 지난해 1월 국정농단 사건 파기환송심에서 징역 2년 6개월의 실형을 선고받고 법정 구속됐다.경제 5단체는 "국가경제가 한 치 앞도 알 수 없는 위기 상황"이라며 사면 청원 이유를 설명했다. 그러면서 "사회 통합이 절실한 국가적 위기 상황에서 과거의 잘못에 대해 깊이 반성하는 인사들에 대한 사면 복권을 통해 치유와 통합의 정치를 펼쳐주시기를 간곡히 부탁한다"고 전했다.&nbsp;우태희 대한상의 상근부회장은 "특별사면복권 조치를 통해 우리 사회가 대립과 갈등을 치유하고 보다 높은 차원의 국민 통합을 이룰 수 있기를 희망한다"고 말했다.&nbsp;
"삼성 무노조 경영 시즌2 아니냐"
삼성전자 노동조합 공동교섭단은 25일 오후 2시 이재용 삼성전자 부회장 집 앞에서 기자회견을 열었다. 공동교섭단은 지난 13일부터 이재용 부회장 집 앞에서 집회를 이어가고 있다. 이날 기자회견에는 삼성전자 디스플레이 노조, 삼성웰스토리 노조, 삼성화재 노조 등 삼성그룹 계열사 노조와 SK하이닉스 노조도 참석했다.&nbsp;이원일 전국삼성전자노조 위원장은 "우리는 2년 전 이재용 부회장의 약속을 기억한다"며 "전 국민에게 약속했지만, 2년이 지난 지금 그 어떤 약속도 지키지 않았다"고 비판했다.&nbsp;

이재용 삼성전자 부회장 집 앞에 모여있는 삼성전자 노조 공동교섭단. (사진=블로터)

이재용 부회장은 2020년 5월 '무노조 경영 폐기'를 선언했다. 삼성은 창업주인 이병철 회장이 생전에 “내 눈에 흙이 들어오기 전에는 노조를 용납할 수 없다”는 경영 철학을 세우면서 ‘무노조 경영’을 이어왔는데, 이재용 부회장은 “삼성에서 무노조 경영이라는 말이 나오지 않도록 하겠다”며 무노조 경영 폐기 결정을 전했다.&nbsp;삼성전자 노조 공동교섭단은 지난 10월부터 임금교섭을 진행하고 있다. 노조는 초기 요구안 44개를 사측에 제시했다. 사측과 합의된 건은 없다. 이후 노조는 중앙노동위원회 조정 신청-조정 중지 결정을 받으며 '파업권'을 확보했다. 이원일 위원장은 "조정 중지 결정을 받고 파업권을 사용할 수 있었다. 하지만 사측을 상생 파트너로 생각해 참았다"면서 "경계현 삼성전자 대표이사 면담에서 요구안을 2개로 축소해 제시하기까지 했다"고 말했다. 노조에 따르면 사측은 '유급휴가 3일'만을 제안했다. 이를 두고 이원일 위원장은 "우리가 제안한 2가지는 최대치의 요구안이 아닌, 최소한 이 정도는 보장해달라는 것"이라며 "임금 휴식원을 일방적으로 발표한다면 삼성 무노조 경영 부활을 선언한 것으로 이해하겠다"고 강조했다.&nbsp;
직원 간 갈등 조짐
삼성전자 노조 공동교섭단은 지난 2월 기자회견에서 언급된 '노조 패스' 내용도 재차 강조했다.&nbsp;삼성전자 노조 공동교섭단 자문을 맡고 있는 박준성 법무법인 여는 노무사는 "헌법상 노동 3권은 단결할 권리, 단체행동을 할 권리, 단체교섭을 할 권리 3가지로 구성된다"고 강조했다.&nbsp;박준성 노무사는 "사측은 노조를 의도적으로 무시하고 노사협의회와 교섭하고 있다. 근로자참여법 제5조에 따르면 노조 교섭은 방해받아선 안 된다"고 설명했다.

노사협의회는 근로자참여법에 의해 운영되는 기구다. 근로자참여법 제5조에 따르면 노사협의회는 노조 활동에 영향을 주지 않는 선에서 활동한다. (자료=국가법령정보센터)

&nbsp;삼성전자는 노조와 노사협의회가 별도로 존재한다. 노사협의회는 회사를 대표하는 사용자 위원과 직원을 대표하는 근로자 위원이 참여한 사내 자율 기구다. 삼성전자는 노조 설립 이전부터 노사협의회와 임금인상률을 정해왔다노조는 노사협의회의 태도도 지적했다. 박준성 노무사는 "사측은 노사협의회와 교섭하고, 노사협의회 역시 여기에 장단을 맞추고 있다"며 "직원들이 노조로 모이는 것을 방해하고 있다"고 밝혔다.&nbsp;삼성전자 노조는 조합원 확보에 어려움을 겪고 있다. 삼성전자 노조는 4개 단체로 구성됐는데, 지난 2월 기준 조합원 수는 4500여명이었다.&nbsp;이날 질의응답에서 밝힌 조합원 수는 5000여명이다. 사업보고서에 따르면 지난해 말 기준 삼성전자 직원 수는 11만3485명이다. 전체 직원 중 노조 가입 조합원은 4.4% 정도다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>