<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 20 Jul 2022 21:17:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 갤럭시언팩 2022, 8월10일 개최...주인공 '갤럭시Z플립4']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200005</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 03:42:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[갤럭시언팩 2022 초대장. (사진=삼성전자)

삼성전자가 오는 8월10일 한국시간 오후 10시 갤럭시언팩 2022 행사를 열고 신제품을 공개한다.올해는 지난해 큰 인기를 모은 삼성전자의 세로접이형 폴더블폰 '갤럭시Z 플립3'의 후속작을 비롯한 폴더블폰 2종, 갤럭시워치5 시리즈, 갤럭시 버즈 프로2 출시 등이 예상된다. 지난해 8월 갤럭시언팩 2021에서도 폴더블폰과 스마트워치, 무선이어폰 신제품이 공개됐다.이번 행사에서는 특히 신형 폴더블폰에 대한 이목이 집중되고 있다. 삼성전자가 20일 언론에 배포한 행사 초대장도 이전과 다르다. 상상력을 자극하는 모호한 이미지 대신 갤럭시Z 플립3가 전면에 등장한 모습이다. 본 행사의 주인공이 후속작인 갤럭시Z 플립4가 될 것이란 사실을 암시하는 대목이다.

갤럭시언팩 2021 초대장. 갤럭시Z 폴드3와 플립3 공개가 암시된 이미지가 쓰였다. (사진=삼성전자)

폴더블폰인 갤럭시Z 시리즈는 지난해부터 갤럭시노트 시리즈를 대신해 하반기 갤럭시언팩 행사의 얼굴을 담당하고 있다. 해당 시리즈는 가로로 넓게 펼쳐지는 폴드형과 세로로 열고 닫는 플립형으로 구분된다. 그 중 트렌디한 감성을 자극하는 플립에 대한 인기가 높은 편이다. 시장조사업체 DSCC에 따르면 지난해 12월 삼성전자가 생산한 폴더블 스마트폰 가운데 갤럭시Z 플립3의 비중은 71%에 달했다. 폴더블폰에 대한 수요 또한 증가해 삼성전자도 지난해 말 1년간 판매된 폴더블폰이 전년 대비 4배 더 많았다고 발표한 바 있다.이번 행사는 삼성전자 뉴스룸과 삼성전자 홈페이지 등에서 온라인 생중계될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/20/blt202207200006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['4개월 만에 깨진 약속'...롯데케미칼, 중간배당 취소]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200006</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 08:23:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데케미칼이 지난 3월 31일 발표한 주주환원정책.(출처=롯데케미칼.)

올해부터 3년 간 중간배당을 약속했던 롯데케미칼이 기말배당으로 전환하겠다고 밝혔다. ESG경영을 앞세워 주주환원정책을 발표한 지 약 4개월 만에 기존 입장을 뒤집은 것이다. 고유가 상황이 지속되는 데다 금리인상 등 국제경기 불확실성이 커지며 주요 제품의 수요 또한 줄어든 탓으로 분석된다. 지난 19일 롯데케미칼은 당초 실시할 예정이었던 반기배당을 기말배당으로 전환해 실시한다고 공시했다. 롯데케미칼은 “상반기 시황 악화 및 대외 경제 불확실성 증가 등 회사 내부 경영상의 판단에 따라 기말배당으로 전환한다”고 설명했다. 앞서 롯데케미칼은 지난 3월 31일 주주가치 제고를 위한 중기 주주환원정책을 내놨다. 핵심 정책은 총 3가지로 △연간 배당성향 30% 지향 △중간배당 실시 △자기주식 매입 실시 등이었다. 세계적으로 ESG 경영이 하나의 트렌드로 자리잡은 데 따라 주주와 시장에 대한 신뢰를 구축하고 적극적으로 소통하겠다는 약속이었다. 롯데케미칼은 설립 후 최초로 올 하반기부터 중간배당을 시행할 예정이었다. 중간배당은 기말배당과 비교해 배당일 전후 변동성을 최소화하고 주기적으로 주주가치를 제고한다는 점에서 주주들이 반기는 정책 중 하나다. 기업 입장에서는 반기마다 배당을 위한 자금을 마련해 놔야 하기 때문에 배당의 안정성이 더욱 커진다. 그러나 고유가가 지속돼 실적 변동성이 커진데 따라 중간배당 실시에 부담을 느낀 것으로 분석된다. 최근 증권사들은 올 2분기 롯데케미칼의 실적이 전망치를 밑돌 것이라는 보고서를 내놓고 있다. 금융정보업체 에프엔가이드에 따르면 롯데케미칼의 올 2분기 영업이익은 311억원으로 예상된다. 전년 동기 5940억원과 비교하면 거의 적자를 면한 수준인데, 이보다 더 낮은 수준의 이익 전망이 나오고 있는 것이다.최근 신사업에 대규모 투자를 계획하고 있어 자금의 압박도 커졌다. 롯데케미칼은 새로운 먹거리로 점찍은 소재, 수소, 리싸이클 사업에 2030년까지 무려 11조원을 쏟아붓겠다고 밝혔다.

롯데케미칼 주요 재무지표.(출처=롯데케미칼.)

이에 따라 전통적으로 우량했던 재무구조에도 변화가 생기는 상황이다. 롯데케미칼의 올 1분기 차입금 규모는 4조2569억원으로 지난해 말 3조5479억원과 비교해 약 7000억원이 증가했다. 부채비율 또한 48%에서 55.6%로 상승했으며 순차입금 비율 역시 -6.0%에서 -1.1%로 올랐다.일진머티리얼즈 인수전에 참여한 것도 중간배당을 취소한 이유 중 하나로 꼽힌다. 롯데케미칼은 다른 화학업체들에 비해 다소 늦게 전기차 시장에 뛰어들었는데, 이를 한 번에 만회하기 위한 방안으로 대규모 인수합병(M&amp;A)을 노리고 있다. 시장에 매물로 나온 일진머티리얼즈는 세계 4위 동박 제조업체로 매각가는 최대 4조원으로 점쳐지고 있다. 롯데케미칼은 중간배당을 기말배당으로 전환하지만 약속했던 ‘배당성향 30%’는 그대로 지향할 것이라고 했다. 배당성향은 당기순이익 중 배당금 총액의 비중으로 롯데케미칼은 올해 총 배당 지급액은 정책에 따라 지급할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/20/blt202207200007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[친절한B씨]네이버와 계열사의 초봉은 왜 이렇게 차이가 큰가요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180022</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 23:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 분당구에 위치한 네이버 사옥 '그린팩토리'.(사진=네이버)

엔테크서비스(NTS)·엔아이티서비스(NIS)·컴파트너스·그린웹서비스·인컴즈. 일반 독자들에게 생소한 이름의 이 기업들은 네이버에 없어서는 안될 계열사들입니다. 거의 전국민이라고 할 수 있는 많은 이용자들이 하루에 한번 이상은 이용할 법한 네이버의 서비스를 담당하는 곳들이기 때문입니다.네이버가 처음 서비스를 시작할 당시에는 이용자 수가 많지 않았고 서비스 규모도 작아 서비스 운영을 네이버가 도맡아 했습니다. 하지만 네이버가 검색뿐 아니라 콘텐츠·쇼핑·핀테크 등으로 사업 영역을 확장하고 이용자 수도 늘어나면서 이같은 운영 서비스는 네이버 혼자 하기에 버겁게 됐습니다.이에 네이버는 지난 2009년 3월 서비스와 각종 경영지원서비스 업무를 지원할 목적으로 네이버아이앤에스(I&amp;S)를 설립했습니다. 그리고 이 회사 아래로 △NTS △NIT △컴파트너스 △그린웹서비스 △인컴즈 등 5개 계열사를 둡니다. 각 계열사들은 네이버의 검색포털·메신저 서비스에 필요한 인프라나 개발·디자인·테스트에 필요한 인프라를 제공하는 등 네이버 서비스에 필수적인 업무를 각각 나눠 맡았습니다. 오직 네이버를 위해 존재하는 회사들인 셈이죠.네이버의 서비스를 위한 업무를 담당하고 있지만 이들과 모기업인 네이버의 처우는 크게 차이가 나는 편입니다. 민주노총 화섬식품노조 네이버지회(이하 공동성명)가 이번에 문제를 삼은 부분입니다. 네이버를 위한 업무를 맡고 있는 직원들의 처우를 네이버 수준까지는 아니더라도 좀 개선해보자는 것입니다. 공동성명에 따르면 네이버 5개 계열사 중 신입사원 초봉이 가장 낮은 곳은 2500~2600만원인 반면 네이버는 약 4500만원으로 최대 2000만원까지 차이가 납니다.공동성명은 이러한 처우 차이를 줄여보고자 각 계열사들과 임금인상과 '직장 내 괴롭힘 대응 전담기구 설치'에 대해 협상을 별였지만 의견차를 좁히지 못했습니다. 이에 공동성명은 이달 14일부터 15일까지 이틀간 5개 계열사들의 조합원들을 대상으로 쟁의찬반투표를 벌였습니다. 결과는 5개 계열사 모두 압도적인 찬성율로 가결됐습니다. 이로 인해 공동성명은 단체행동에 대해 합법적인 쟁의권을 얻게 됐습니다. 최고수위의 쟁의 형태인 파업까지도 가능합니다.&nbsp;



이러한 처우개선 요구에 대해 네이버는 각사가 하는 업무가 다르며 임금협상은 각 계열사들이 알아서 결정할 문제라는 입장입니다. 애초에 지원 서비스를 네이버 I&amp;S와 계열사들에게 맡긴 만큼 역할이 분명히 있으며 독립 법인체이다보니 임금도 개별적으로 결정하는 구조라는 것입니다.&nbsp;회사들의 처우가 차이가 나는 것은 각사의 실적과도 연관이 있겠죠. 네이버와 5개 계열사의 실적을 비교하는 것은 거의 의미가 없을 정도입니다. 그만큼 차이가 크기 때문이죠. 네이버는 2021년 연결기준 매출 6조 8176억원, 영업이익 1조3255억원을 기록했습니다. 탄탄한 기존의 광고 매출을 기반으로 쇼핑·콘텐츠 등의 신사업이 코로나19의 특수를 톡톡히 누리며 매출과 영업이익이 각각 전년 대비 28.5%, 9.1% 증가했습니다.반면 5개 계열사의 매출은 모두 1000억원 이하이며 특히 영업이익이 낮습니다. 영업이익률은 1%대에 그치거나 영업손실을 본 곳도 있습니다. 그만큼 직원들의 처우를 개선하는데 한계가 있을 수밖에 없겠죠.공동성명은 5개 계열사를 '네이버의 손발과 심장'이라고 표현했습니다. 그만큼 네이버 서비스에 있어 중요한 역할을 하고 있으며 오롯이 네이버를 위해 일을 하는 곳들이라는 의미입니다. 공동성명이 5개 계열사의 처우를 개선해야 한다고 요구하고 나선 이유입니다.공동성명은 다음주 기자간담회를 열고 쟁의활동의 형태와 시점 등을 공개합니다. 노동조합의 이같은 움직임이 계열사 직원들의 처우 개선으로 이어질 수 있을지 IT 업계의 관심이 쏠립니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[연료 떨어진 배민]③퀵커머스 먼저 열었지만 치고 나가지 못한 B마트…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150006</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 20:19:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 배달앱 주요 3사 결제 금액이 연중 최저치를 기록했습니다. 업계 1위 배달의민족도 예년보다 위축된 모습입니다. 달라진 상황 속 배달의민족 운영사 우아한형제들 성장 전략을 살펴봤습니다.
&nbsp; 

우아한형제들의 퀵커머스 'B마트' 이미지.(사진=배민 홈페이지)

우아한형제들은 배달 앱 '배달의민족'(이하 배민)에 이어 퀵커머스 시장을 새로운 성장 동력으로 삼고, B마트를 출시했지만 배민만큼의 파괴력은 보여주지 못하고 있다. 오히려 후발주자로 뛰어든 요기요의 요마트가 GS리테일과 손잡고 빠르게 치고 나가는 모양새다.B마트는 1~2인 가구를 주요 타깃으로 간편식·신선식품·생필품 등을 약 1시간 내에 배달해주는 퀵커머스다. 쿠팡과 컬리(마켓컬리)는 다음날 새벽배송 시장을 개척했고 이마트와 롯데마트 등 오프라인 대형마트들은 시간대를 지정하는 배송 서비스를 하고 있다.대형 사업자들이 배송시장을 장악한 가운데 우아한형제들은 1시간 내에 간단한 상품을 배송해주는 틈새시장을 노렸다. 2018년 배민마켓 서비스를 선보인데 이어 2019년 11월 B마트로 서비스명을 변경하며 정식 서비스를 서울 일부 지역에서 시작했다. 빠르게 배송을 하기 위해서는 각 지역에 MFC(마이크로 풀필먼트 센터)를 갖춰야 했다. MFC는 물류센터 역할을 하는 곳으로 고객들이 주로 주문하는 상품들을 갖춘 공간을 말한다. 주요 지역뿐만 아니라 동네 곳곳에 MFC를 마련해놔야 주문을 받은 후 1시간 내에 각 가정에 배송해줄 수 있다. B마트는 현재 40여개의 MFC를 운영 중이다. MFC가 많지 않다보니 고객들이 B마트를 이용할 수 있는 지역은 △서울시 전역 △수도권 일부(인천시, 경기도 수원시·성남시·고양시 일산·부천시 등) △대전시 등에 한정돼있다. 

위대한상상의 퀵커머스 서비스 '요마트' 소개 이미지.(이미지=위대한상상)

우아한형제들이 B마트를 전국으로 확산하지 못한 가운데 경쟁사인 요기요의 요마트가 GS리테일과 손잡고 B마트를 위협했다. 요기요의 운영사였던 독일 딜리버리히어로(DH)는 지난해 GS리테일과 사모펀드 컨소시엄에 요기요를 매각한 바 있다. 요기요는 B마트와 유사한 형태의 요마트를 내세웠다. 요마트는 2020년에 출시됐지만 회사가 매각되는 과정에서 서비스가 중단됐고 재정비 후 2022년 5월 재출시됐다.B마트보다 출발이 늦었지만 GS리테일이라는 강력한 유통 파트너를 보유한 것을 무기로 삼았다. GS리테일이 운영하는 슈퍼마켓(SSM) GS더프레시를 요마트의 MFC로 활용한 것이 차별화 전략의 핵심이다. 이미 전국에 포진한 350여개의 GS더프레시가 요마트의 MFC 역할을 하게 되면서 요마트의 서비스 지역은 단숨에 전국으로 확대됐다. GS더프레시 덕분에 요마트가 취급하는 물품의 수도 1만여개로 7000여개의 B마트를 앞섰다. 요마트의 운영사 위대한상상 관계자는 "요마트는 제철 과일을 비롯해 정육·쌀뿐만 아니라 밀키트까지 구매할 수 있어 마트 수준의 장보기가 가능한 것이 차별점"이라고 강조했다.요마트에 대한 GS리테일의 지원은 이어질 전망이다. GS리테일과 사모펀드 컨소시엄은 지난해 요기요의 지분 100%를 8000억원에 인수했다. 컨소시엄은 요기요에 대해 2000억원의 유상증자까지 단행하며 요기요에 힘을 실어줬다. 슈퍼마켓과 편의점 등 GS리테일이 전국에 갖춘 유통 인프라와 모바일 배달 및 퀵커머스 서비스를 보유한 요기요와의 시너지 효과가 충분할 것이라고 판단한 결과다.



요마트가 GS리테일과 함께 전국 단위 퀵커머스를 구축한 가운데 B마트도 MFC를 추가로 확대할 계획이다. 하지만 요마트가 GS더프레시와 손 잡은 것처럼 다른 대형 유통 파트너를 찾지 않는 한 B마트가 단기간에 요마트를 추격하기는 쉽지 않을 전망이다. 자체적으로 MFC를 구축하는데에는 비용과 시간이 상대적으로 많이 소요되기 때문이다. 회사 측은 구체적인 확대 전략이나 다음 서비스 후보 지역은 공개하지 않았다.이런 가운데 서울 일부 지역에서 서비스가 시작된 쿠팡이츠마트의 추격도 심상치 않다. 2021년 7월 서울 송파구 일부 지역에서 서비스를 시작한 쿠팡이츠마트는 강남구 역삼동, 강동구, 서초구로 서비스 지역을 조금씩 확대하고 있다.쿠팡이츠마트는 B마트와 요마트의 '1시간 이내 배송'보다 더 빠르게 배송해주는 점을 차별화 전략으로 삼았다. 배달을 하는 라이더를 직고용하며 더 빠른 배송이 가능하게 했다. 쿠팡은 현재 쿠팡이츠마트는 테스트 중이라는 입장이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 사기성 앱 84개 앱스토어에 방치…"무료체험 미끼 조심하라"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180001</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 01:27:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=Pixabay.

애플이 자사 모바일 앱장터인 '앱스토어'에 수십종의 사기성 앱을 방치하고 있다는 주장이 나왔다. 해당 앱들은 주로 '플리스웨어'(Fleeceware)로 분류되는데, 짧은 무료체험 기간 제공 후 과도한 월 사용료를 부과하는 방식이다. 그러나 해지 절차가 쉽지 않아 피해가 누적되기 쉽다. 17일(현지시간) 미국 IT매체인 &lt;폰아레나&gt;는 애플이 보안업체 어베스트(Avast)가 2021년 3월에 발견한 133개의 사기성 앱 가운데 84개가 여전히 앱스토어에 등록돼 있다고 보도했다. 이 문제를 공식적으로 제기한 곳은 VPN 리뷰 사이트 'VPNcheck'다. VPNcheck 추정에 따르면 이들 앱은 사용자들을 속여 연간 1억달러(약 1319억원)의 수익을 올리고 있다. 지난 6월 한 달에도 총 720만번 다운로드 되었고 860만달러(약 113억4700만원)의 수익이 발생한 것으로 확인된다. 앱스토어에 등록된 플리스웨어 대부분은 손전등이나 계산기 같은 기능성 앱, 혹은 운세, 사진·영상편집, 퀴즈 게임, 배경화면 앱 등이다. 특징으로는 실제 피해자들이 올리는 낮은 등급의 후기를 숨기기 위해 가짜 사용자들을 동원한 최고 점수의 후기가 넘쳐난다는 점이다. 플리스웨어는 보통 무료체험 기간이 있다며 사용자를 유혹한다. 그리고 앱 설치, 가입 등 과정에서 교묘하게 유료 결제에 대한 사용자 승인을 받으며 서비스 해지 절차가 어려워 앱 삭제 후에도 과금이 계속되는 경우가 있다. VPNcheck는 "애플이 이 앱을 추천했다고 주장하는 허위광고도 조심하라"고 당부했다. 이번 문제 제기는 플리스웨어에 대한 애플의 상대적으로 허술한 앱 등록 허가, 관리 체계의 허점을 드러낸다. 폐쇄적인 생태계를 지향하는 애플은 개방형인 구글 안드로이드와 달리 앱스토어에 앱 등록 전 사전 검수를 통해 승인된 앱만 등록할 수 있도록 하는 시스템을 갖추고 있다. 또 애플 아이폰·아이패드 사용자 등은 앱스토어에 등록된 앱만 다운받을 수 있다. 애플은 이 같은 앱마켓 생태계를 구축하고 앱 개발사들로부터 유료 결제에 대해 최대 30%의 수수료를 받는다.그렇다면 애플은 왜 다수의 플리스웨어를 앱스토어에 방치하는 걸까? 이에 대해 &lt;폰아레나&gt;는 "애플이 사기적인 앱으로부터 사용자를 보호하는 것보다 수수료 이익, 검색광고 사업 등 수익성에 더 신경을 쓰는 것으로 보인다"고 평가했다.VPNcheck에 따르면 현재 앱스토어에 등록된 플리스웨어 84개의 목록(영문)은 아래와 같다. 만약 이들 앱 중 하나를 다운로드한 상태이고 결제를 취소하기 쉽지 않다면 결제를 담당하는 은행에 해당 앱에 대한 결제를 중지해달라고 요청해야 한다.△ Frames - Picture Collage Maker △ Facelab - Face Editor &amp; Beauty △ TeasEar: ASMR Slime Antistress△ Nebula: Horoscope &amp; Astrology △ Astroline: The Daily Horoscope△ FLMX - Video Editor △ Stickerfy: Sticker Maker △ Pixomatic - Background eraser △ SpeedPro Slow speed video edit △ Music Zen - Relaxing Sounds △ Sticker Maker - BeSticky △ Photo To Sketch - Drawing book △ Mood Balance: Self Care Tracker△ Presets for Lightroom - Vidl △ Jigsaw Puzzle - Brain Games △ Lift: Story Maker △ Dazzle - Insta stories editor △ Baby Sticker- Track Milestones △ Life Palmistry - AI Palm &amp; Tag △ Photoly Remove Object &amp; Editor △ Facetory: Face Yoga &amp; Exercise △ VOCHI Video Effects Editor△ Lucky Life - Future Seer △ Dazz Cam- D3D Photo Effect △ Beat.ly Music Video Maker△ UltraFX - Effect Video Maker △ Girl Games: Unicorn Slime △ Impresso - Insta Story Editor △ PDF Scanner: Document Scan △ Dizzi - Photo &amp; Video Effects△ Hyper Cleaner: Clean Phone △ Highlight Story Cover Maker!△ Cartoons Me - Photo Art Editor△ Sweet Pics - Baby Photo Edito △ Slimy: Anxiety Relief Slime 3D △ Frame - Slideshow Video Maker △ Auto Sticker Maker Studio △ iCons - Icon Changer App + △ ToonApp Cartoon Photo Editor △ MagicFX - Magic Video Effects △ Horoscope 2019 and Palm Reader △ Handset - Second Phone Number △ SlidePic - Slideshow Maker △ Astro+ Horoscope &amp; Astrology △ FaceMe－Fun Personality Tests△ Widget PLUS+ - Photo &amp; Weather △ aipic - Magic Photo Editor△ Path - Horoscope &amp; Astrology △ Photo Collage - Collageable △ Hub - Story Templates Maker △ iWidget Pro : Custom widgets△ Video Puzzles - Magic Puzzle△ Menu Maker! △ edjing Mix - dj△ Guitar - Chords, Tabs &amp; Games △ Piano - Lessons &amp; Tiles Games △ WeDrum: Drums, Real Drum Games △ Metronome - Tap Tempo &amp; Rhythm △ Guitar Tuner - Ukulele &amp; Bass △ Guitar - real games &amp; lessons △ Drums: Play Beats &amp; Drum Games △ Beat maker pro - DJ Drum Pad △ Karaoke Songs - Voice Singing △ Piano Crush - Keyboard Games△ edjing Pro - music remix maker△ DJ it! - Music Mixer Pad △ Jambl: DJ Band &amp; Beat Maker △ Guitar Play - Games &amp; Songs△ Memoristo: Brain Test, IQ Game△ Loop Maker Pro - Music Maker △ Metronome Pro - Beat &amp; Tempo △ Equalizer+ HD music player △ Bass Booster Volume Power Amp △ Equalizer Fx: Bass Booster App △ ScanGuru: PDF Document Scanner △ Drink Water ∙ Daily Reminder△ Password Manager - Lock Apps △ Live Wallpaper Maker: 4K Theme △ RECOLLECT: Color by Number △ Avatar Maker Character Creator △ Translator Guru: Voice &amp; Text △ Ringtones HD ∙ Ringtone Maker △ Scanner App ∙ Scan &amp; Sign PDF △ Translate Camera - Speak On]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]리셀 플랫폼 1위 크림, 존재감 만큼 쌓인 차입금]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180023</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 23:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 플랫폼기업 이슈를 분석합니다.
'투자'는 기업 운영에 있어 가장 중요한 생존수단입니다. 특히 초기 자금이 부족한 스타트업에게 투자는 그야말로 '가뭄의 단비'인데요. 외부에서 꾸준히 투자를 유치하고 이를 더 큰 수익으로 확대할 수 있다면 더할 나위 없겠지만, 이는 생각보다 어려운 일입니다.&nbsp;그런데 자금력이 풍부한 모기업이 있다면, 상황은 많이 달라집니다. 모기업으로부터 자금을 차입해 이를 필요한 곳에 투자하고, 다양한 시너지 효과를 도모할 수 있죠. 투자에 대한 결과는 단기간 내 평가할 수 있는 것이 아니기에 리스크에 대한 부담도 있지만, 모기업이 이를 뒷받침해준다면 말 그대로 'OO이 하고 싶은 것 다 해' 식의 자유로운 투자가 가능합니다.하지만 외부 투자금 가운데 차입금의 의존도가 높아질 경우, 재무구조의 안정성 또한 취약해질 수 밖에 없습니다. 모기업이 이자를 받지 않고 빌려주는 것이 아닌 이상, 차입금이 쌓여갈 수록 해당 금액에 따른 이자가 붙고 상환해야 할 금융비용이 늘어 수익성에 영향을 미치기 때문이죠. 투자를 통한 수익성이 담보될 경우, 차입금 의존도가 높아도 이를 만회할 기회가 생기지만 시장의 흐름과 변수는 누구도 예측할 수 없기에 적절한 자금차입이 무엇보다 중요합니다.&nbsp;
크림, 스노우 차입금만 900억 육박
국내 리셀 플랫폼 '크림'(KREAM)도 모회사에 대한 차입금 의존도가 강한 곳으로 분류되는데요. 이 날만 해도 크림은 모회사인 스노우로부터 100억원의 자금을 차입한다고 공시했습니다. 오는 20일부터 내년 1월 19일까지 차입한다고 밝혔으니 약 6개월 간 사용하는 단기차입금으로 볼 수 있겠군요. 이렇게 크림이 스노우로부터 차입한 금액은 총 870억원에 달합니다.&nbsp;그렇다면 크림은 해당 차입금을 어떻게 활용할까요. 올해만을 기준으로 한 크림의 투자 현황을 보면 어렴풋이 답을 찾을 수 있습니다.크림의 자금 활용은 '투자'에 초점이 맞춰져 있습니다. 지난해 1월 스노우의 사업부에서 분사한 크림은 1년 반만에 국내 리셀시장에서 점유율 1위에 오르는 등 빠르게 시장점유율을 높이고 있는데요. 사업 규모가 커지면서 경쟁력을 갖추기 위한 포트폴리오 확대가 뒤따르고, 국내외 유망기업에 투자하는 빈도도 늘었습니다.&nbsp;

(사진=크림 홈페이지 갈무리, 편집=채성오 기자)

실제로 크림은 올 초 유망기업의 지분 취득으로 자금 활용의 포문을 열었습니다. 지난 1월 크림은 싱가포르 가전 리퍼제품 중개플랫폼 '리베로'를 운영하는 '키스타 테크놀로지'(Quista Technology Pte. Ltd.)의 지분 2.71%(38만4063주)를 35억7540만원에 취득했습니다.크림은 이어 같은 달 말에 씨에스로직스 주식회사로부터 서울시 영등포구에 소재한 연면적 3782m² 규모의 사무실을 임차하는 비용으로 76억8808만원 가량을 지급하는 계약을 체결했습니다. 약 한 달뒤인 2월 중순 쯤에도 같은 계약자로부터 연면적 945m² 규모의 사무실을 임차하는 조건으로 약 13억2813만원을 지급하는 계약을 체결했습니다. 사무실 임차에만 90억원에 육박하는 자금을 투입한 셈인데요. 이미 크림은 지난해부터 모회사인 스노우에게 270억원 가량의 자금을 차입한 상태였던 터라 부담없이 계약을 진행할 수 있었던 것으로 보입니다.&nbsp;올 1분기 이후에도 크림의 거침없는 투자 행보를 확인할 수 있었는데요. 지난 3월 말 '팹 주식회사'의 전환우선주 2만3333주를 약 70억원에 취득해 지분 70%를 확보한 데 이어 '크레이빙콜렉터 주식회사' 지분 40.74%를 약 55억원에 사들이기도 했습니다.&nbsp;

(사진=크림)

팹과 크레이빙콜렉터의 지분을 연달아 사들인 크림은 또 한 번 스노우로부터 거액의 자금을 차입하는데요. 같은 달 스노우로부터 연 3.51%의 이자율로 300억원을 차입한 크림은 4월 들어 이커머스 마케팅을 주력으로 하는 신생기업 '컬쳐앤커머스'의 지분 14.91%를 약 20억원에 취득하는 한편 명품거래 플랫폼 '시크먼트'의 주식 300주를 30억원에 사들였습니다. 팹 주식회사가 운영하는 플랫폼이 시크먼트인 것을 감안하면 사실상 크림이 해당 서비스를 인수했다고 봐도 무방한데요. 크림이 플랫폼 기반의 서비스를 운영하는 만큼 비슷한 업종의 이커머스 기업들을 순차적으로 흡수하는 형태로 보입니다. 소규모 플랫폼을 인수하기 위해서는 지분 투자금이 필요하고, 규모 확대로 인한 운영자금도 늘어날 수 밖에 없습니다.&nbsp;몸집을 불린 크림은 4월 들어서도 자금 차입을 계속합니다. 예상하셨다시피 차입처는 스노우죠. 200억원의 자금을 차입한 크림은 다음 달인 5월 들어 중고차를 검수 및 판매하는 플랫폼 기업 '체카'의 지분 3%를 약 15억원에 사들였습니다. 중고차 관련 플랫폼과 크림이 어떤 연관성을 가질까 하는 의문이 드실텐데요. 리셀 플랫폼을 운영하는 크림에게 있어 명품을 비롯한 취급상품의 가품 검수는 주요 경쟁력 중 하나입니다. 크림은 자체 검수센터까지 운영하는 시스템에 더해 체카의 검수 인프라를 활용한 경쟁력 강화를 도모하기 위해 투자를 단행한 것으로 보입니다.&nbsp;경쟁력 강화에 몰두한 크림은 이 달에도 차입과 투자를 반복했습니다. 스노우로부터 100억원을 추가 차입한 크림은 같은 날 말레이시아에서 리셋 플랫폼 '스니커라'를 운영하는 '쉐이크핸즈'(Shake Hands Sdn Bhd)의 주식 5462주를 약 22억3203만원에 취득한다고 공시했습니다. 스니커라의 경우 말레이시아의 1위 리셀 플랫폼으로 알려진 만큼, 동남아시아 시장을 염두에 둔 것으로 보이네요.&nbsp;
적자 체질개선 급선무
이를 통해 크림이 스노우로부터 차입한 자금은 870억원이 됐습니다. 3분기에 접어든 현재, 올해만 7개 업체에 투자한 크림은 모회사로부터 꾸준히 자금을 빌려 지분 투자를 이어가는 모습인데요. 핵심은 크림이 지난해 기준 '자본잠식'에 빠질 만큼 당장 가용할 유동성이 부족하다는 것입니다.지난해 기준 크림의 자본총계는 -648억원 수준입니다. 총 부채 1938억원 가운데 270억원이 차입금으로 잡혀있는데요. 지난해 스노우로부터 차입한 금액 270억원을 제외하면 올해만 추가로 600억원을 빌린 셈입니다.&nbsp;물론 크림의 시장 점유율, 사업확장 속도, 모기업을 통한 자금동원 능력을 더하면 성장 잠재력이 충분하다는 평가를 받습니다. 스노우가 네이버의 자회사임을 감안하면 이런 형태의 자금지원이 무리없이 이어질 것이란 관측도 나오죠.&nbsp;다만, 차입금을 활용한 지분 투자가 언제쯤 수익성으로 이어질 지에 대해서는 장담하기 어려워보입니다. 외부 투자를 유치하고 모기업으로부터 차입금을 수혈받아 투자를 진행하는 방식이 언제까지 통할 지 가늠하기 어렵다는 것이죠.&nbsp;지난해 크림의 매출은 32억8500만원인 반면 영업손실만 595억원에 달합니다. 영업비용 중 기타비용 등(약 297억원)에서 이자비용만 12억원이 넘는 상황입니다. 올해 차입금이 두 배 이상 늘었으니 이자비용도 그에 비례하는 규모로 늘겠죠.&nbsp;

지난해 크림 손익 현황. (표=블로터)

물론 크림도, 스노우도, 네이버도 이런 수익구조에 대해 손을 놓고 있는 것은 아닙니다. 크림은 이달 초 판매자에게 수수료를 부과하는 방식을 도입한다고 밝혔는데요. 통상 해외 리셀 플랫폼이 판매수수료만 8~10%를 매기는 것을 감안하면 무료로 운영하던 크림의 정책 변화도 수긍이 가는 대목입니다. 다만 이용자 입장에서는 무료로 판매할 수 있던 플랫폼에서 1%의 수수료를 받는다고 하니 심리적 거리감이 생길 가능성도 배제할 순 없습니다.&nbsp;크림은 아이러니하게도 이용자가 확대될 수록 적자가 커지는 구조가 됐습니다. 최근 발생했던 가품 논란에서 판정승을 거둔 크림은 이후에도 검수 프로세스를 고도화 하는데 집중하고 있는데요. 지난해 영업손실 595억원 가운데 433억원을 차지하는 '지급수수료 항목'이 이를 뒷받침합니다. 최근 크림 측은 해당 지급수수료의 대부분을 검수 시스템에 사용했다고 밝혔는데요. 지난 1월 120만명이었던 크림의 월간 활성사용자 수(MAU)는 최근 300만명까지 증가하며 꾸준한 상승세를 기록하고 있습니다. '검수 밖에 모르는 바보'라고 자평한 크림이 관련 시스템을 내재화하면, 적자를 탈피할 수 있을까요? 흑자로 돌아서기까지 스노우는 얼마나 많은 자금을 수혈할까요? 크림의 자금줄 역할을 하고 있는 스노우도 지난해 573억원의 영업손실을 기록했고, 이는 고스란히 지배구조 최상단에 위치한 네이버에게로 돌아갈 수 밖에 없습니다. 리셀 플랫폼 업계 1위가 된 크림은 언제쯤 스노우와 네이버의 든든한 버팀목이 될까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]르세라핌 5인 체제, 하이브·위버스에 불러올 '나비효과'는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200018</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 20:19:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 엔터테인먼트업계 이슈를 분석합니다.
하이브 산하 쏘스뮤직의 아이돌그룹인 '르세라핌'(LE SSERAFIM)이 20일 김가람의 탈퇴를 공식화했습니다. 이는 김가람이 '학교 폭력(학폭) 논란'으로 잠정 활동중단을 선언한 지 두 달만에 내려진 결정인데요. 

르세라핌. (사진=르세라핌 홈페이지 및 SNS 갈무리)

소속사 측은 이 날 별도 입장문을 통해 "김가람과 전속계약 해지를 결정했다"며 "향후 르세라핌은 5인 체제로 활동할 것"이라고 밝혔습니다. 그 동안 김가람이 피해자라고 강조하며 아티스트를 보호했던 하이브·쏘스뮤직이 전속계약 해지 결정을 내린 이유는 무엇일까요.&nbsp;
팬덤플랫폼 집중, 아티스트 역량 결집
르세라핌의 5인 체제 활동은 하이브의 현 상황과 연관지어볼 수 있는데요. 현재 하이브는 ①방탄소년단(BTS)이 개인활동 체제로 돌아선 가운데 ②레이블 산하 아티스트들의 잇따른 컴백과 ③팬덤플랫폼 '위버스'의 리뉴얼을 통해 사업모델을 재정비하고 있습니다.하이브는 다양한 레이블을 독립적으로 운영하며, 아티스트 매니지먼트와 관련 사업을 진행중인데요. 현재 하이브 산하 레이블에 소속된 아티스트는 △BTS, 투모로우바이투게더(이하 빅히트뮤직) △세븐틴, 프로미스나인(이하 플레디스엔터테인먼트) △르세라핌(쏘스뮤직) △지코(케이오지엔터테인먼트) △저스틴 비버, 아리아나 그란데(이하 이타카홀딩스) 등으로 대표됩니다.&nbsp;

(사진=BTS 페이스북 갈무리)

최근에는 '방탄소년단'(BTS)이 개별활동을 선언하며 팀 단위의 활동이 어려워진 가운데, 하이브 산하 레이블 소속 아티스트들이 공백을 메우는 모습인데요.&nbsp;지난 19일 케이오지엔터테인먼트의 지코는 미니 4집 '그로운 애스 키드'의 아트워크와 관련 수록곡 '서울 드리프트'를 선공개하며 본격적인 활동을 예고했습니다. 같은 날 빅히트뮤직 소속 아티스트인 투모로우바이투게더는 이안 디올과 협업한 신곡 '죽음의 계곡'(Valley of lies)의 모션포스터를 공개했는데요. 이보다 하루 앞선 지난 18일 플레디스엔터테인먼트 소속 세븐틴은 정규 4집 리패키지 앨범 '섹터 17'을 발표했죠. 해당 앨범의 타이틀곡인 '월드'(_WORLD)는 공개 하루 만인 지난 19일 글로벌 아이튠즈 28개국 '톱 송 차트'에서 1위를 기록하기도 했는데요. BTS 멤버 제이홉의 경우, 첫 솔로앨범 '잭 인 더 박스'를 발표한 후 오는 29일 실물없는 '위버스 앨범'으로 발매한다고 밝혔습니다.&nbsp;우연치고는 너무 절묘하지 않나요. 하이브 산하 레이블에 소속된 아티스트들은 마치 약속이라도 한 듯, 지난 며칠간 신규 앨범을 발표하거나 관련 발매소식을 전하며 활발한 활동을 예고했습니다. 르세라핌의 5인 체제 결정도 비슷한 시기 이뤄졌어요.&nbsp;이 대목에서 하이브의 전략을 눈 여겨볼 수 있습니다. BTS가 개별활동을 선언하며 사실상 사업적 공백이 커진 만큼, 하이브는 이를 대체할 수 있는 플랫폼·콘텐츠사업에 집중하고 있어요.&nbsp;

위버스. (사진=하이브)

실제로 지난 18일 하이브는 팬덤플랫폼 '위버스'를 리뉴얼했다고 밝혔죠. 위버스는 '글로벌 팬덤 라이프 플랫폼'을 지향하는 서비스예요. 팬들이 아티스트와 소통하고 콘텐츠를 즐기는 공간이죠. 하이브는 네이버 브이라이브(V LIVE) 사업부를 인수하고 점진적인 통합을 예고하며 팬덤플랫폼을 고도화한다고 밝혔는데요. 이번 리뉴얼은 통합을 알리는 첫 번째 변화이자, 플랫폼 고도화의 신호탄으로 볼 수 있어요. 새로운 위버스는 브이라이브 영상 라이브 기능을 옮겨온 '위버스 라이브'를 도입하는 한편 사용자경험(UX·UI)를 개편하고 포스트 기능을 업그레이드하는 편의성에 초점을 맞췄다고 하네요.팬덤플랫폼 위버스는 코로나19 팬데믹 시기 하이브의 주요 수익원으로 자리잡았습니다. 팬데믹으로 대면 공연이 중단되면서 비대면 온라인 커뮤니티의 중요성이 부각됐고, 이는 하이브가 네이버 브이라이브 사업부를 인수하고 서비스를 고도화하는 결정으로 이어졌죠. 실제로 위버스가 포함된 하이브의 콘텐츠매출은 2020년 1335억원에서 1년 만인 지난해 3704억원까지 성장했는데요. 이는 지난해 하이브 연매출 1조2559억원의 29.49%로, 앨범 매출(3769억원)에 이은 두 번째 규모입니다. 콘텐츠매출의 비약적인 성장이 하이브 연매출 1조원 돌파를 이끌었다고 해도 과언이 아니죠.&nbsp;특히 하이브가 위버스와 네이버 브이라이브를 통합한 '위버스 2.0'을 통해 △커뮤니티 △티켓·MD 판매 △온라인스트리밍 등을 강화하고 신규 서비스를 더할 것이라 예고한 만큼 콘텐츠부문 매출을 확대하기 위해서는 상대적으로 아티스트의 활동이 수반돼야 한다는 계산이 나옵니다.&nbsp;

(표=블로터)

이는 곧 커머스플랫폼인 '위버스샵'의 매출 확대와 연관성을 갖기 때문이죠. 위버스는 위버스샵과의 연동으로 통합된 생태계 안에서 다양한 소비 활동을 지원합니다. 아티스트 공식 상품뿐 아니라 온라인 공연, 영상 콘텐츠, 글로벌 공식 멤버십까지 팬덤 활동에 필요한 대부분의 경제 활동이 위버스와 위버스샵을 통해 이뤄지고 있는데요. 하이브는 "위버스를 통해 발생한 지난해 총 결제 금액은 전년 대비 2배 이상 증가했다"며 "지난해 4분기 페잉(소비활동) 유저도 전 분기보다 47%가량 늘었다"고 밝혔는데요. 위버스를 사용하는 월간 활성 사용자 수(MAU)도 지난해 4분기 기준 680만명을 기록해 전년 동기 대비 45%에 달하는 성장률을 보였습니다.&nbsp;정리해보면 ①위버스를 중심으로 한 콘텐츠부문 매출이 하이브의 핵심 사업으로 자리매김했고 ②성장세를 확대하기 위해 위버스 플랫폼 고도화를 추진하고 있으며 ③위버스를 이용하는 팬덤 유입을 확대하기 위한 레이블 소속 아티스트의 왕성한 활동이 필요한 상황이네요.&nbsp;르세라핌에 대한 일종의 '교통정리'도 위버스 성장과 맞물려 있다고 볼 수 있는 이유가 여기에 있습니다. 팬덤의 민심이 실시간 반영되는 위버스의 유저풀을 확대하기 위해서는 변수가 될 리스크를 최소화할 필요가 있었겠죠.&nbsp;물론 르세라핌의 5인 체제 활동이 위버스에 미치는 영향은 적을 수 있습니다. 다만 팬덤플랫폼이 하이브의 주력 사업부문으로 떠오른 만큼 향후 전개될 관련 사업에 변화가 생길 것은 분명해 보입니다. 르세라핌에 대한 여론이 긍정적으로 변화한다면 위버스 채널 유입 증가를 꾀할 수 있고, 다소 침체됐던 멤버들의 활동 반경도 보다 넓어지는 계기가 마련되겠죠. 3일 연속 내림세를 보였던 하이브의 주가가 이날 종가 기준 15만3000원을 기록하며 오름세로 돌아선 것도 해당 사안과 무관하다고 볼 순 없을 것 같습니다. 하이브는 지금까지 겪었던 '위기'를 '기회'로 바꿀 수 있을까요. 5인 체제의 르세라핌에 대한 활동방향과 팬심은 어떻게 달라질까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/20/blt202207200031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차 임단협 4년 연속 '무분규 타결'...철강·조선 노조에 '귀감']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190018</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 20:19:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해도 현대자동차 생산공장의 컨베이어 벨트는 임단협 갈등으로 인해 중단되지 않을 전망이다. 현대차 노사는 올해 임금 교섭을 무분규로 마쳤다. 지난해 온건 성향의 노조 집행부가 임기를 마치면서 강성 성향의 집행부가 들어섰다. 노조는 전동화 전환에 따른 고용 안정을 촉구하며, 회사 측을 몰아붙일 것으로 전망됐다. 하지만 노조는 지난해에 이어 올해도 갈등 없이 임단협을 마무리했다. 현대차가 국내 공장 투자를 약속하면서 고용 안정을 약속한 영향이다.19일 현대차에 따르면 노조는 이날 노사의 잠정합의안을 두고 조합원 찬반투표를 실시했다. 투표자 3만9125명 가운데 찬성표는 61.91%(2만4225명)가 나와 가결됐다.노사는 △기본급 4.3%(9만8000원, 호봉승급분 포함) 인상 △수당 1만원 △경영성과금 200%+400만원 △품질향상 격려금 150만원 △하반기 목표달성 격려금 100% △주식 20주(약 377만원, 종가 18만8500원 기준) △전통시간 상품권 25만원 등에 잠정 합의했다.&nbsp; 특히 노사는 전동화 전환에 따라 '국내 공장 미래 투자 관련 특별 합의서'를 마련했다. 국내 공장의 미래 비전 및 직원 고용안정 확보를 위해 국내에 전기차 전용공장을 짓고, 기존 노후 생산라인을 단계적으로 재건축하는 방안이 합의서에 담겼다.&nbsp;노사는 2025년 양산을 목표로 국내에 현대차 최초 전기차 전용공장을 신설하고, 신공장으로 전기차 신차종을 이관하기로 했다. 미래 산업 전환에 따른 인력감소에 대비해 내년 상반기 내로 생산현장 기술직 신규채용을 진행키로 합의했다.노조는 올해 현대차의 경영 실적이 개선됨에 따라 기본급 인상폭을 전년보다 기본급 인상폭을 2만3000원을 더 높였다. 경영성과금 지급액을 전년보다 100만원 더 받기로 했고, 주식 15주를 더 받기로 했다. 품질향상 격려금은 전년보다 80만원 줄었다.이외에도 노사는 고용 안정에 대한 구체적인 합의에 도달했다. 지난해는 "노사가 고용 안정을 확보한다"는 다소 모호한 내용의 합의를 했는데 올해는 국내 전기차 공장의 투자까지 확정했다.노조는 올해 임금 교섭에서 고용과 처우 '두마리 토끼'를 모두 잡았다. 현대차 노조의 상급단체인 금속노조는 올해 임단협 지침을 통해 임금을 8.62% 인상하기로 했다. 현대차 노조 집행부는 상급단체의 지침 이상으로 처우를 개선했다. 현대차가 올해 '어닝 서프라이즈'가 예상되는 등 경영실적이 크게 개선되면서 임금 인상 여력이 높아진 점이 영향을 미쳤다. 노조는 이념적으로 강성 성향이지만, 회사가 전향적으로 교섭에 임하면서 노조는 파업까지 나설 명분이 없었던 것으로 보인다. 그러면서 올해도 무분규로 임단협을 마칠 수 있었다.현대차 노사는 4년 연속 무분규 타결을 달성했다. 노조는 2019년부터 지난해까지 한차례도 파업에 나서지 않았다. 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 노조 파업으로 생산이 중단된 건 2018년 12월6일이 마지막이었다. 1323일째 생산현장에서 분규가 발생하지 않았다.현대차 노조는 1980년대 한국 노동운동의 선봉에 섰던 강성 노조였다. 한국이 자가용 시대에 진입했고, 현대차가 글로벌 기업으로 부상하면서 생산현장의 영향력이 막강해졌다. 하지만 전동화 전환으로 고용 불안이 예상됨에 따라 노조는 이념에 관계없이 실리를 우선하고 있다. 조합원의 고용이 가장 큰 아젠다로 부상한 영향이다.업계 관계자는 "현대차는 한국 노동운동의 선봉에 있지만 전동화로 고용 불안이 예상되면서 실리적으로 바뀌었다"며 "정치 파업보다 조합을 우선하는 실리적인 모습은 철강과 조선의 노조가 본받아야 할 모습"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/20/blt202207200001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[연료 떨어진 배민]①'글로벌 진출' 오히려 독됐나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150002</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 배달앱 주요 3사 결제 금액이 연중 최저치를 기록했습니다. 업계 1위 배달의민족도 예년보다 위축된 모습입니다. 달라진 상황 속 배달의민족 운영사 우아한형제들 성장 전략을 살펴봤습니다.&nbsp;

배달의민족 라이더 캐릭터. (사진=우아한형제들)

배달의민족 운영사 우아한형제들은 대규모 적자를 냈다. 연결 재무제표 기준 지난해 연간 매출은 2조원으로 1년 전(1조994억원)과 비교해 82.7% 증가했지만, 영업손실(적자)은 112억원에서 756억원으로 574.2% 증가했다.&nbsp;적자는 영업 외적인 측면이 크게 작용했다는 게 회사 측 설명이다. 김봉진 우아한형제들 의장은 지난해 개인 주식 1000억원 가량을 직원들에게 지급했다. 이는 회계 상 주식보상비용으로 반영돼 종업원급여로 처리됐다. 종업원급여는 영업비용 항목 중 하나다.&nbsp;
국내 배달만 했다면...
다만 지난해 대규모 적자 이유를 전부 '주식보상비용' 탓으로 돌리긴 힘들어 보인다. 지난해 우아한형제들 별도 재무제표 기준 영업이익은 99억원이다. 주식보상비용 반영에도 흑자다. 종속 기업 중에서 대규모 손실이 발생했다는 의미다.&nbsp;



지난해 기준 우아한형제들은 우아한청년들(라이더 관리), 푸드테크(소프트웨어·유통서비스업), 우아브라더스 아시아홀딩스(해외투자)와 베트남, 일본 법인 등을 종속회사로 두고 있다.우아한형제들은 연결감사보고서에서 이중 4곳의 주요 재무 정보를 제공한다. 이중 베트남 법인 실적이 유독 눈에 띈다. 베트남 법인은 지난해 829억원의 당기순손실을 기록했다. 총포괄손실은 959억원에 달한다. 베트남 법인은 우아한형제들 글로벌 진출 계획을 대표하는 상징적 법인이다. 우아한형제들 글로벌 진출 시작점이기 때문이다. 우아한형제들은 2019년 당시 베트남 2위 음식배달 앱 '비엣남엠엠(Vietnammm)'을 인수, 현지에 진출했다. 하지만 베트남 법인은 진출 이후 한 차례도 흑자를 내지 못했다. 오히려 적자 규모가 커지는 상황이다. 당기순손실은 2019년 286억원, 2020년 721억원, 2021년 829억원으로 늘었다. 부채 규모도 상당하다. 지난해 베트남 법인 총부채는 2328억원에 달한다. 총자본은 마이너스(-) 1819억원으로 완전자본잠식 상태다. 결손금이 늘면서 자본 마이너스 규모도 매년 커진 것으로 보인다.&nbsp;




우아한형제들 관계자는 "플랫폼 진출 초기에는 투자가 필요하고, 베트남 법인 역시 이 시기를 거친 것"이라며 "지속 투자가 이뤄졌고 현재는 베트남에서 그랩이라는 글로벌 강자를 위협할 만큼 성장했다"고 설명했다.
모회사 DH 협업 시너지, 기대해도 괜찮을까
우아한형제들은 2019년 이후 글로벌 진출 의지를 드러냈다. 베트남을 시작으로 일본, 말레이시아 등 아시아 지역을 중심으로 법인을 세우거나 지분 투자 형태로 영역을 확장했다.&nbsp;독일 회사 딜리버리히어로(DH)와 손잡은 것도 글로벌 진출 계획 중 하나다. 김 의장은 지난 2019년 딜리버리히어로의 우아한형제들 인수 계획 발표 직후 사내메일로 "어떻게 더 크게 성장할지 고민해야 할 시기"라며 "글로벌 기업과 손잡고 우리가 만든 서비스와 문화를 아시아 전역으로 함께 전파하자"고 밝혔다.&nbsp;하지만 DH와 협업을 시작한 뒤에도 이렇다 할 성과는 내지 못하고 있다. 우아한형제들은 2020년 '푸드네코' 이름으로 일본 시장에 진출했다. 푸드네코는 DH 푸드판다와 통합해 운영됐다. 하지만 DH는 지난해 12월 "경쟁 심화와 노동력 부족으로 푸드판다 일본 사업부를 매각하겠다"고 밝혔다. 결국 일본 시장 공략도 실패로 돌아간 셈이다.&nbsp;최근 DH 상황이 좋지 않다는 점도 우아한형제들 글로벌 진출 계획에 악영향을 미칠 전망이다. &lt;블룸버그&gt;는 지난 1일(현지시간) '배달 업체 성장 둔화가 시작됐다'는 내용의 기사를 보도했다. 그러면서 배달의민족 운영사 우아한형제들 모기업 DH를 예시로 들었다.&nbsp;

우아한형제들 모기업 딜리버리히어로 주가 추이. (자료=딜리버리히어로)

DH는 수익을 내지 못하고 있다. 지난해 에비타(법인세, 감가상각비 등 차감 전 이익)/GMV(총거래액)은 -2.2%다. 이에 주가는 지난해 말 대비 60% 이상 하락했고, STOX 600 지수에서 급락 폭이 가장 큰 10개 기업 중 하나로 꼽혔다.블룸버그는 "투자자들이 수익성 없는 기업에 관심을 끄고 있다"고 평가했다. DH는 올해 1분기 실적 발표에서 하반기 '에비타/GMV'가 '플러스(+)' 전환할 것으로 내다봤다. 다만 시장 평가는 부정적이다.블룸버그는 마커스 디벨 JP모건 애널리스트 의견을 인용해 "(DH 주가 및 배달 업체 관련) 하반기 개선될 것이라는 어떤 낙관론도 확신할 수 없다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]우영우에 잘 나가는 에이스토리?…요즘 '드라마 제작' 시장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200024</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 20:19:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 산업 생태계 정보를 소개합니다.


(사진=ENA)

지난 6월 29일부터 방영되기 시작한 수목드라마 ‘이상한 변호사 우영우(우영우)’가 인기입니다. 우영우는 채널 ENA와 OTT(온라인동영상서비스) 넷플릭스·시즌 등을 통해 방영되고 있는데요.우영우와 함께 주목받은 건 채널 ENA입니다. ENA는 ‘스카이라이프티브이(스카이TV)’에서 운영하는 종합 드라마·오락 채널인데요. KT그룹 계열사입니다.ENA는 스카이TV의 채널 리브랜딩 결과물입니다. ENA라는 이름으로 거듭난 것이 올 4월이죠. 그런데 전작 ‘구필수는 없다’의 경우 1%도 안 되는 시청률로 종영을 했습니다. 반면 닐슨코리아에 따르면 우영우는 첫 방송 때 1%도 안 됐던 시청률이 현재 10%(수도권 기준, 전국은 9%)까지 올랐습니다.낯설고도 먼… 뒤 쪽에 자리한 케이블 채널 번호를 굳이 찾아가 시청했다는 건데요. 저 포함이요. 저희 집은 40번이더라고요.

(사진=황금빛 기자)

콘텐츠 자체의 힘, 다시 말하면 ‘드라마 제작사의 힘’에 의해 소비자가 채널을 마음대로 이동할 수 있는 시대가 됐다는 생각이 들었는데요. 우영우와 함께 드라마 제작사인 ‘에이스토리’의 주가도 급등했죠.이쯤 되니 요즘 업계에서 주목받고 있는 드라마 제작사들이 궁금해졌습니다. 7곳 정도로 추려지더라고요. 그래서 7곳의 감사보고서 등을 살펴봤는데요. 큰 그림에서 특징적인 변화 몇 가지를 꼽아볼 수 있었습니다.

(표=황금빛 기자)

01.빠르게 몸집 키운 콘텐트리중앙·스튜디오드래곤7곳의 지난 5년간 매출 추이를 봤습니다. 감사보고서 연결 기준입니다.

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

절대적인 수치로 콘텐트리중앙과 스튜디오드래곤의 매출이 높았습니다. 2021년 콘텐트리중앙은 6771억원, 스튜디오드래곤은 4871억원의 매출을 각각 기록했죠.두 회사의 드라마 매출액 규모가 큰 건 최근 제작사를 설립하거나 사들이는 등 투자를 활발하게 해온 것이 영향을 미친 것으로 보이는데요.실제 종속기업 현황을 보면요. 콘텐트리중앙의 경우 21곳이나 되고요. 이 가운데 제작사만 15곳입니다. 스튜디오드래곤은 종속기업 7곳, 이 가운데 제작사는 6곳입니다. 콘텐트리중앙은 영화제작사까지 포함돼 있어 더 많죠.더불어 두 회사의 공통점이 ‘캡티브 마켓’을 보유하고 있다는 점인데요. 여러 계열사를 통해 다양한 콘텐츠 유통 채널을 가지고 있습니다.02.매출 늘어난 에이스토리의 전략7곳 가운데 가장 큰 폭의 매출 증가를 보인 곳이 있었으니, 바로 에이스토리였습니다. 2021년 589억원의 매출은 전년대비 2.7배 늘어난 수치인데요. 에이스토리에겐 창사 이래 최대 매출이기도 했습니다. 영업이익도 70억원을 기록하며 흑자전환했고요.에이스토리는 전반적인 전략 변화가 눈에 띕니다. 우영우가 있기까지 에이스토리는 단순 외주 제작사에서 자체 IP 확보를 위한 비즈니스 모델 변화를 추진해왔습니다.에이스토리는 연결실체 매출의 10% 이상을 차지하는 주요 거래처를 통해 매출을 확보해왔는데요. 전자공시시스템에 공시된 것들을 보면 ‘단일판매·공급계약체결’을 통해 우영우뿐 아니라 SNL코리아, 지리산 등을 자체 생산해온 것을 알 수 있습니다.&nbsp;여기에 지난해 종속회사로 ‘에이아이엠씨(에이스토리 지분율 100%)’가 편입되기도 했습니다. 미디어커머스 사업을 하기 위한 회사입니다.03.쇼박스·NEW는 왜 드라마를 넘볼까쇼박스와 NEW는 주 사업이 영화 투자 및 배급입니다. 그런데 왜 주요 드라마 제작사로 주목을 받을까요.&nbsp;코로나 영향과 함께 영화 산업의 소비 구조에 큰 변화가 생겨서입니다. 이전까지 대다수 상업영화는 극장 개봉을 통해 1차적 매출을 발생시키고, 이어 OTT 등 디지털 매체를 통한 후속 매출이 일어났는데요. 극장이 확 위축되고, OTT 등이 급 성장한거죠.

(그래프=영화관입장권통합전산망에서 데이터 발췌해 가공)



(그래프=한국수출입은행 ‘OTT산업과 K콘텐츠 수출’ 보고서)

2020년 처음으로 쇼박스가 선보인 드라마가 ‘이태원 클라쓰’였습니다. 올해 촬영에 들어갈 드라마도 3편이라고 하는데요. 그간 쇼박스는 웹툰·웹소설 등의 다양한 판권도 확보해왔습니다.&nbsp;NEW는 스튜디오앤뉴(NEW 지분율 40.7%)를 통해 2015년 드라마 ‘태양의 후예’ 제작을 한 바 있는데요. 스튜디오앤뉴 역시 원천 IP를 활용해 드라마·영화·MD 등 다양한 사업에 뛰어들기 위해 설립했습니다.&nbsp;04.수익성 개선의 열쇠는?드라마 제작사들의 매출 원가에서 많은 부분을 차지하는 게 ‘인건비’입니다. 줄이기 힘든 비용이죠. 인건비엔 배우 출연료뿐아니라 원고료와 연출료 등이 포함돼 있습니다. 스타 작가, 스타 감독을 확보하는 데 들어가는 비용이 만만찮을 겁니다. 그리고 이러한 비용은 협찬 광고 등 부가 매출에도 영향을 주고요.매출 원가에서 또 많은 부분을 차지하는 것은 ‘판권’ 비용인데요. 판권은 갖고만 있는 것이 아닙니다. 무형자산이기에 일정 기간 동안 상각됩니다. 매출원가 가운데 무형자산상각비로 인식됩니다. 역시 줄이기 힘든 비용입니다.드라마 제작사 7곳을 살펴보니 지난해 기준 평균적으로 매출에서 매출원가가 차지하는 비율은 70%~80% 정도였습니다.

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

이들의 수익성 개선 방안은 무엇일까요. 이 시장은 앞으로 어떻게 흘러갈까요?
잘 만든 콘텐츠 따라 소비자들이 채널을 이동하는 시대입니다. 과거엔 주로 외주 제작사가 드라마를 제작을 하고, 주요 지상파 방송사 채널에서 드라마가 방영됐는데요. 요즘은 그 외주 제작사들의 힘이 강력해졌습니다. 콘텐츠의 힘이죠. 업계의 주요 드라마 제작사 7곳의 감사보고서 등을 살펴보며, 특징적인 변화 몇 가지를 꼽아봤습니다. 요즘 '드라마 제작' 시장에 대한 더 많은 스토리를 &lt;블로터의 투자 리터러시 플랫폼(넘버스)&gt;에서 만나보세요.📣당신에게 들려줄 이야기·콘텐트리중앙·스튜디오드래곤의 매출 규모는 넘사벽?· ‘우영우’ 제작사 에이스토리의 비즈니스모델 변화·쇼박스·NEW가 왜 드라마에서 나와?·드라마 제작사의 매출원가율이 높은 이유·수익성을 개선하기 위한 제작사들의 변신]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/20/blt202207200040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>