<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 08 Apr 2022 21:21:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[벨라루스 해커 단체, 페이스북서 ‘우크라이나 항복’ 가짜 영상 확산시켜]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080004</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 03:01:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=게티이미지)


벨라루스와 연계된 해킹 단체가 우크라이나 군 관계자의 페이스북 계정을 해킹해 자국 군에 항복을 촉구하는 동영상을 올린 것으로 밝혀졌다.7일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 페이스북 운영사인 메타는 새로운 보안 보고서에서 벨라루스 정부와 연계된 것으로 알려진 ‘고스트라이터(Ghostwriter)’라는 해킹 단체가 이 공격을 주도했다고 주장했다.&nbsp;고스트라이터는 먼저 소셜미디어(SNS) 이용자의 이메일을 해킹한 뒤 SNS 계정 접근권을 얻어 허위 정보를 올리는 수법을 사용한다. 특히 과거에는 북대서양조약기구(NATO)에 대해 비판적인 콘텐츠를 확산시킨 것으로 알려졌다.&nbsp;메타는 러시아의 우크라이나 침공에 대응해 지난 2월 진행한 보안 업데이트에서 이 해킹 캠페인을 인지했다고 말했다. 그 이후에도 이 단체는 수십 개의 우크라이나 군인과 유명 인사의 계정에 추가로 해킹을 시도했으나 그중 일부만 성공했다. 해킹을 당한 계정에는 우크라이나 군의 ‘가짜 항복’ 영상이 업로드됐지만 메타는 이 콘텐츠가 더 이상 공유되지 않도록 차단하는 초지를 내렸다고 말했다.&nbsp;앞서 친러시아 해커로 추정되는 조직이 우크라이나 국영 방송인 ‘우크라이나 24’의 시스템을 해킹해 볼로드미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 러시아군에 대한 저항을 중단하라고 촉구하는 가짜뉴스가 자막 뉴스로 방송되기도 했다. 전문가들은 러시아 해커들이 언론에 대한 우크라이나 국민의 신뢰를 떨어트리기 위해 이러한 공격을 자행하는 것이라고 분석한다.&nbsp;이 밖에도 메타는 러시아의 우크라이나 침공과 관련된 온라인 사기도 증가하고 있다고 말했다. 일부 이용자는 게임 영상을 스트리밍 하거나 다른 이용자들의 우크라이나 관련 영상을 공유하며 마치 우크라이나 현지 상황을 실시간으로 전하는 것처럼 보이도록 했다. 또 우크라이나 전쟁 발발 이후 인터넷 자유와 정보 접근권에 대한 위협이 급증했다고 밝혔다. 지난 1월부터 3월 사이에는 타인의 계정을 해킹해 허위 정보를 확산시키거나 특정 견해를 가진 사람들의 주장을 묵살시키는 사이버 공격이 증가했다고 말했다. 닉 클레그 메타 글로벌 이슈 총괄자는 자사가 특히 올해 1분기에 국영 언론 매체의 선전 선동과 사이버 첩보 문제를 해결하기 위해 노력을 기울였다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[블리자드, QA 직원 1100명 정규직 전환한다…"노조 결성과는 무관"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080005</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 05:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=액티비전 블리자드)


미국의 대형 게임회사 액티비전 블리자드(이하 블리자드)가 퍼블리싱과 사업부의 모든 비정규직 QA(품질향상) 직원을 정규직으로 전환한다고 발표했다.&nbsp;7일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 이번 조치로 약 1100명의 직원은 4월 17일부로 최저 시급이 20달러 오른다. 또 정규직 전환에 따라 상여금을 비롯한 다양한 혜택을 받을 수 있게 된다. 블리자드는 이번 결정으로 인해 정규직 직원 수가 25% 늘어났으며 자사의 개발 자원을 강화하는 기회가 될 것이라고 밝혔다. 블리자드는 지난해 퍼블리싱 스튜디오의 계약직·임시직 직원 약 500명도 정규직으로 전환한 바 있다.&nbsp;&lt;엔가젯&gt;은 이번 조치가 ‘콜 오브 듀티’ 운영을 맡아온 ‘레이븐 소프트웨어’의 QA 직원들이 노조 결성을 추진하자 이뤄진 대응책으로 분석했다. 지난해 12월 일부 블리자드 직원들은 레이븐 QA 계약직 직원이 해고되자 이에 대한 시위로 파업에 돌입했다. 나아가 지난 1월 블리자드 측에 노동조합 승인을 촉구하며 파업을 종료했다.&nbsp;그러나 블리자드는 주어진 기한까지 노조 승인을 하지 않고 일부 임원들은 노조 결성을 막기 위해 직원들 설득에 나서기도 했다. 블리자드의 만류에도 불구하고 레이븐 소프트웨어는 '미국 노동 관계 위원회'(NLRB)를 통해 노조 설립 투표를 진행한다는 입장이다. 설립될 경우 북미 지역 최초의 AAA급 게임 회사 노조가 된다.&nbsp;한편 익명의 블리자드 관계자는 &lt;블룸버그&gt;에 "국가노동관계법(NLRA)에 따라 레이븐 소프트웨어 직원들에게는 임금 인상이 적용되지 않는다"며 "이번 조치는 레이븐 소트웨어의 노조 결성 여부와 무관하다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에픽게임즈·레고, '가족 친화적인' 어린이용 메타버스 구축한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080008</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 05:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=포트나이트, 레고

‘포트나이트’ 개발사 에픽게임즈와 글로벌 완구 회사 레고가 어린이들을 위한 메타버스를 구축한다.&nbsp;
7일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 양사는 가족 친화적인 가상 세계를 구축해 “아이들과 가족들이 안전하고 재미있게 즐길 수 있는 메타버스의 미래를 설계하겠다”고 밝혔다.&nbsp;양사는 모든 연령대의 이용자들이 즐길 수 있는 디지털 경험을 구축하기 위해 세 가지 원칙을 제시했다. ▲ 안전과 복지를 최우선으로 삼아 아이들의 놀 권리 보장 ▲ 어린이의 사생활 보호 ▲ 아이와 성인 모두 자신의 디지털 경험을 제어할 수 있는 툴 제공이다.포트나이트는 대표적인 게임 기반의 메타버스로 꼽힌다. 레고는 샌드박스 게임 ‘레고월드’와 ‘레고 스타워즈’와 같은 라이선스 콘솔 게임을 출시하며 이미 가상 세계에 발을 들였다.&nbsp;닐스 크리스티안센 레고 그룹 최고경영자(CEO)는 “아이들은 디지털·현실 세계에서의 놀이를 즐기고 둘 사이를 자유롭게 이동해 디지털 경험을 통해 창의성, 협업 능력, 소통력 등의 기량을 개발할 수 있다”며 “우리가 수 세대에 걸쳐 어린이가 안전하게 놀 수 있도록 노력해왔듯이 디지털 공간에서도 안전한 놀이를 제공할 것”이라고 말했다.&nbsp;팀 스위니 에픽게임즈 CEO는 “레고 그룹은 한 세기 동안 창조적인 놀이를 제공해 어린이와 어른들의 상상력을 사로잡았다”며 “레고와 함께 어린이와 가족들을 위한 공간을 메타버스에 구축할 수 있게 되어 기쁘다”고 밝혔다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['모바일·무인 세탁' 런드리고가 동네 세탁소와 상생하는 법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080001</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 20:16:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[무인 세탁 시스템 '런드리24'. (사진=㈜의식주컴퍼니)

모바일과 무인 세탁 서비스로 무장한 런드리고는 오프라인 동네 세탁소들과 대립하지 않고 상생하는 방안으로 '스마트화 지원'을 택했다.㈜의식주컴퍼니가 기존에 운영하는 모바일 세탁 서비스는 스마트폰 앱으로 세탁 신청을 한 후 집 앞에 빨랫감을 내놓으면 수거해 세탁한 후 다시 집 앞으로 하루 만에 배달해주는 방식이다. 동네 세탁소에 빨랫감을 맡기거나 찾을 시간을 내기 어렵거나 비대면 방식을 선호하는 소비자들이 타깃이다.회사가 최근 인수하기로 결정한 펭귄하우스는 무인 세탁소가 핵심 비즈니스 모델(BM)이다. 수도권에 60여개의 무인 세탁소를 운영 중이다. 동전을 넣고 세탁하는 코인 세탁 시스템이다. 드라이크리닝이 필요한 옷은 맡기고 세탁된 옷을 무인 세탁소에서 찾아가는 시스템도 갖췄다. 모두 사람과의 대면이 필요없는 비대면으로 이뤄진다. ㈜의식주컴퍼니는 브랜드명도 펭귄하우스에서 '런드리24'로 변경한다. 자회사인 ㈜의식주테크랩이 운영을 맡는다.㈜의식주컴퍼니는 이번 인수로 기존의 모바일 앱 기반의 세탁 서비스와 오프라인 무인 세탁 서비스를 모두 갖추게 됐다. 이 두 모델은 모두 기존 오프라인 기반의 동네 세탁소와의 경쟁이 불가피하다. 동네 세탁소들은 점주나 직원이 상주하며 직접 고객들의 빨랫감을 받아 세탁하거나 드라이크리닝을 한다. 고객이 다시 옷을 찾으러 오면 세탁된 옷을 건네주는 대면 방식이 기본이다. 특히 기존 오프라인 세탁소의 운영자는 고령자들이 많다. 수십년간 오프라인 세탁소를 운영했거나 직장 은퇴 후 세탁 기술을 배워 세탁소를 차린 경우가 대부분이다.이러한 가운데 런드리고와 런드리24와 같은 모바일·무인 기반의 세탁 서비스가 확대되는 것을 기존 세탁소들은 경계할 수밖에 없다. 특히 모바일과 비대면 서비스에 더 익숙한 젊은 고객들이 새로운 세탁 서비스로 대거 이동할 가능성이 높기 때문이다.&nbsp;기존 산업에 정보통신기술(ICT)을 입혀 새롭게 진출하는 서비스와 기존 산업간의 경쟁 및 충돌이 일어날 수 있는 상황이다. 이에 ㈜의식주컴퍼니는 기존 오프라인 세탁소들을 지원하며 상생하는 방안을 추진할 계획이다.우선 오프라인 세탁소가 영업이 불가능한 야간이나 휴일에도 손님을 받을 수 있도록 무인 시스템을 원가에 제공하는 방법이 있다. 주간이나 평일에는 기존처럼 직원이 상주하며 영업을 하고 야간이나 휴일에는 무인 시스템을 적용해 매출을 늘릴 수 있도록 지원한다. 회사는 이 서비스를 LaaS (Laundry as a Service)로 명명했다. 물론 기존 오프라인 세탁소를 완전 무인 기반으로 전환하는 것도 가능하다. ㈜의식주컴퍼니는 런드리24의 브랜드 리뉴얼과 공식 출시를 기념해 4월말까지 신규 사업자에게 6개월간 월세를 지원한다. 세탁소 점주를 대상으로 최대 2000만원 무인 시스템 도입 할인 혜택도 제공한다.㈜의식주컴퍼니 관계자는 "런드리24는 기본적으로 파트너를 모집하는 방식으로 늘려갈 계획"이라며 "무인 세탁 시스템이 필요한 청년주택, 쉐어하우스, 오피스텔을 비롯해 공유오피스, 공장, 병원 등 사업장에도 확장하는 것이 목표"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG엔솔, 수익성 악화…’인플레∙리콜∙전쟁’ 삼중고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070172</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070172</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 03:01:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=LG에너지솔루션.)


글로벌 인플레이션 영향으로 니켈, 리튬, 코발트 등 배터리 핵심 원재료 가격이 오르며 LG에너지솔루션이 올 1분기 전년 동기 대비 저조한 영업실적을 기록했다. 여기에 GM(제너럴모터스)과 합의한 리콜 제품을 생산하느라 매출액도 소폭 증가하는데 그쳤다.7일 LG에너지솔루션은 올 1분기 매출액 4조3423억원, 영업이익 2589억원을 기록했다고 밝혔다. 매출액은 전년 동기 대비 2.1% 소폭 증가했으나, 영업이익은 24.1%나 감소했다. 수익성 악화 원인으로는 원재료 가격 인상이 꼽힌다. 배터리 핵심 원재료인 니켈 가격은 올 3월 3만7000달러를 기록하며 1년 전 1만6460달러보다 130%나 올랐다. 세계 각국이 코로나19 회복 국면에서 시장에 유동성을 대량으로 공급한 상황에서, 최근 러시아의 우크라이나 침공 사태까지 더해져 가격이 급등했다. 업계 관계자는 “지난해 4분기부터 인플레이션이 시작해 올 1분기까지 이어지고 있다”며 “니켈, 코발트, 망간, 알루미늄 등 모든 원재료 가격이 올랐다”고 했다. 러시아의 우크라이나 침공으로 유럽 수요가 줄어든 것도 영향을 미쳤다. LG에너지솔루션의 매출 비중이 높은 유럽은 현재 전쟁 발발 이후 공급망 및 물류 시스템 문제를 겪고 있다. 이 때문에 지난 2월 독일의 완성차 업체 폭스바겐은 일부 전기차 공장 가동을 중단하기도 했다. 매출이 예상보다 많이 늘지 못한 이유는 리콜 때문이다. GM과 현대차에 공급했던 배터리 화재 문제로 대규모 리콜을 결정한 LG에너지솔루션은 현재 GM차량 14만3000대, 현대차 차량 8만1700대의 리콜 제품을 생산하고 있다. 리콜 제품을 생산하기 위해 라인은 가동되지만 매출로 잡히지 않는 탓에 매출이 크게 증가하지 못했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일양약품, ‘요시케어’ 생동 임상 1상 승인…과민성방광약 경쟁력 확보 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070229</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070229</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 20:16:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 강남구에 위치한 일양약품 사옥 전경.(사진=일양약품)

일양약품이 과민성방광 치료제 ‘요시케어(성분명 솔리페나신숙신산염)’가 오리지널 의약품인 아스텔라스제약의 ‘베시케어’와 효능이 같은지를 시험하는 절차에 돌입한 것으로 확인됐다.&nbsp;7일 식품의약품안전처(식약처)·일양약품 등에 따르면 요시케어정 10밀리그램(mg)과 베시케어정 10mg의 생물학적 동등성평가를 위한 임상 1상이 승인됐다. 베시케어의 복제약(제네릭 의약품)인 요시케어는 절박성 뇨실금·빈뇨·요절박과 같은 과민성방광 증상의 치료에 사용된다.이번 임상 1상은 건강한 성인 시험대상자에서의 공개·무작위배정·2군·2기·공복·단회·경구·교차 시험 등으로 진행된다. 임상은 의료법인 석경의료재단 센트럴병원에서 실시한다.일본 제약사 아스텔라스가 개발한 베시케어는 국내에서만 매출 250억원(2016년 기준)을 올린 블록버스터급 의약품이다. 국내에선 한국아스텔라스제약이 공급하고 있다.베시케어에 대한 특허가 지난 2017년 7월 만료되면서 다양한 복제약이 등장했다. 일양약품의 요시케어도 이 중 하나다.일양약품은 2015년 1월 요시케어정 5mg·10mg을 전문의약품으로 허가받았다. 생산은 위더스제약 안성 제1공장에서 이뤄지고 있다. 식약처가 공개한 자료에 따르면 요시케어정 5mg의 생산실적은 △2017년 12억8400만원 △2018년 7억2300만원 △2019년 7억1800만원을 기록했다. 요시케어정 10mg의 경우 △2017년 1억7700만원 △2018년 5800만원 △2019년 1억1700만원 △2020년 1억1700만원으로 나타났다.일양약품이 요시케어정 10mg과 베시케어 10mg의 생물학적 동등성평가에 나선 이유는 갈수록 치열해지는 과민성방광 치료제 시장 동향이 반영된 것으로 풀이된다. 생물학적 동등성 시험은 오리지널 의약품과 화학식이 동일한 복제약이 생물학적으로 동등한지 확인하기 위해 시행된다. 사람에게 투여, 복제약이 오리지널 약품과 동등한 약효를 나타내는지를 통계학적 방법으로 증명하는 게 주된 목적이다.베시케어는 특허 만료 이후에도 높은 점유율을 기록하고 있다. 의약품 시장조사기관 유비스트에 따르면 베시케어의 지난해 원외처방액은 137억원으로 나타났다. 70개가 넘는 복제약이 존재하지만 오리지널에 대한 선호도가 높게 유지된 영향이다.여기에 한국아스텔라스제약이 지난 3월부터 베시케어정의 약가(급여 상한금액)를 533원에서 516원으로 자진 인하하면서 복제약의 입지는 더욱 줄어들고 있다. 동일성분·함량·제형 78개 품목 중 베시케어정 5mg보다 금액이 낮은 제품은 2개에 불과하다.일양약품은 이 같은 과민성방광 복제약 시장 위축에 대응해 생물학적 동등성평가에 나선 것으로 보인다.&nbsp;요시케어정이 베시케어정과 효능이 동일하다고 증명되면 제품 경쟁력 상승을 이룰 수 있다. 회사가 오리지널 의약품에 대한 선호도가 높은 현재 시장 분위기를 고려, 판매에 유리하게 작용할 수 있는 데이터 확보에 나선 것으로 풀이된다.요시케어정의 권장용량은 5mg 1일 1회 투여다. 필요한 경우 1일 1회 최대 10mg까지 증량할 수 있다.

요시케어 제품 이미지.(사진=일양약품)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼보컴퓨터, 관공서가 살려놨더니 ‘오너家’ 개인회사만 챙겼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060128</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060128</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 03:29:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼보컴퓨터 첫 PC 모델 SE-8001. (사진=삼보컴퓨터)

삼보컴퓨터가 2017년부터 지난해까지 5년 동안 최대주주 티지나래에 155억원을 '수수료' 명목으로 지급했다. 티지나래 매출 대부분을 삼보컴퓨터가 책임진 셈이다. 티지나래는 이홍선 삼보컴퓨터 대표 등 오너 일가의 소유 회사다. 7일 전자공시시스템에 따르면 삼보컴퓨터는 지난해 매출 896억원, 영업이익 32억원을 기록했다. 영업활동 현금흐름도 플러스(+) 8억원으로 나타났다. 전년 대비 실적은 악화했으나, 여전히 수익은 창출되는 상황이다. 중견기업으로 분류되던 삼보컴퓨터는 2000년대 중반 부도 직전까지 갔다. 2012년 분할 설립을 통해 자발적으로 몸집을 줄여 '중소기업' 타이틀을 얻었다. 이후 관공서 등 공공 납품처로 자리 잡았다. 지난해 기준 매출의 95%가 관공서를 상대로 한 판매에서 발생하고 있다.&nbsp;



삼보컴퓨터는 오너 일가 소유 회사 매출을 책임지고 있다. 최대주주 '티지나래'를 향한 지급수수료는 꾸준히 늘고 있다. 티지나래는 오너 일가인 이홍선 삼보컴퓨터 대표와 특수관계자가 지분 74.8%를 갖고 있는 회사다. 나머지 25.2%도 삼보컴퓨터가 보유한 지분이다.&nbsp;사업보고서에 따르면 지난 5년 간 삼보컴퓨터가 티지나래 측에 지급한 수수료는 155억원이다. 티지나래의 5년 간 매출 합계는 247억원이다. 삼보컴퓨터가 매출의 절반 이상을 책임진 것이다.수수료 지급 추이를 살펴보면, 삼보컴퓨터는 2017년부터 매년 20억원→30억원→36억원→34억원→34억원을 티지나래에 지급했다. 이전에는 사업보고서에 해당 내역을 기재하지 않았다. 지급 사유는 'IT인프라 관리' 용역이다.&nbsp;



티지나래로 향하는 수수료가 늘어나는 동안 삼보컴퓨터 매출은 하락세다. 2017년 1032억원이던 매출은 지난해 896억원까지 줄었다. 유동성도 악화했다. 지난해 기준 유동부채는 240억원이다. 전년(122억원) 대비 2배 가량 늘었다. 유동자산(251억원)과 유동부채가 비슷한 수준이다. 유동자산은 1년 이내에 현금으로 돌릴 수 있는 자산을 의미한다. 반대로 유동부채는 1년이내에 상환해야 하는 채무의 총합이다.유동부채가 2배 가량 늘어난 건 급증한 단기차입금 때문이다. 2020년 말 62억원이던 단기차입금은 지난해 105억원으로 불어났다. 재무제표 주석에 따르면 시설자금 확보를 위한 차입이다. 생산 설비 관리에 쓸 돈이 필요해 빚을 늘리는 상황인 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[샌드박스네트워크, 팬덤 기반 NFT 한다지만…팬 이끌 묘수 있나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080274</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080274</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 20:16:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[샌드박스네트워크의 PFP NFT 메타 토이 드래곤즈.(사진=샌드박스네트워크)

샌드박스네트워크는 최근 대체불가능토큰(Non-Fungible Token, NFT) 비즈니스를 새로운 성장 동력으로 선언했다. 자사 기존 비즈니스 영역에서 창출되는 광범위한 IP(지적재산권) 경쟁력과 팬덤 등을 기반으로 웹(Web) 3.0의 주요 산업 트렌드인 NFT 비즈니스를 전사적 이니셔티브로 확장, 새로운 성장 동력을 마련하겠다고 했다.그러나 팬덤이 방대하다고 해서 이 팬덤을 NFT 생태계로 이끄는 것은 다른 차원의 이야기라는 지적이 나온다. 오히려 팬심을 잃는 결정타가 될 수 있다. 최근 인터넷방송 플랫폼 '트위치'에서 일어난 속칭 'NFT 게이트'가 이를 방증하는 사례다.'더 지니어스'로 잘 알려진 방송인 오현민이 설립한 NFT 기업 '알티(Alti)'가 트위치 스트리머들과 협업한 NFT 프로젝트가 팬덤의 극심한 반발로 좌초된 사건이다. 알티 자체 발행 토큰을 스트리머의 NFT 굿즈의 구매에 활용하고, IDO 탈중앙화 거래소에 상장하겠다는 로드맵이 논란의 단초였다.선취매(자산을 미리 사두는 것) 및 러그풀(프로젝트 개발자가 잠적해 투자금을 가로채는 사기)가 일어날 개연성이 있다는 주장을 상쇄할만한 설득력 있는 반론을 내놓지 못했다. 프로젝트가 중단됐어도 케인 등 참여 스트리머들은 가라앉은 팬심을 돌려세우는데 많은 애를 썼다.

NFT 프로젝트 '알티'의 로드맵.

무엇보다도 트위치는 게임 스트리밍이 핵심 서비스다. NFT 활동을 위한 채굴이 그래픽카드 시세에 직간접적으로 악영향을 주고 있다는 게이머 사이의 여론도 존재한다. 이에 따라 스트리머의 팬덤이 NFT 생태계에 기꺼이 편입될 것이라는 사업구상은 오판에 가깝다는 지적이다.샌드박스네트워크는 △도티 △유병재 △함연지 △슈카 △빵송국 △침착맨 △승우아빠 △풍월량 △라온 등 450여 팀의 크리에이터가 소속돼 있는 국내 최대 다중 채널 네트워크(Multi Channel Network, MCN) 기업이다. 자회사 SBXG(구 샌드박스게이밍)는 △리그오브레전드 △카트라이더 △레인보우식스시즈 △피파온라인 △와일드리프트 등 5개 이스포츠 프로팀을 운영하고 있다.샌드박스네트워크는 'NFT 비즈니스 비전 선포' 기자간담회에서 이런 점들을 언급하며 국내 최고 수준의 IP 파워와 팬덤을 보유하고 있다고 강조했다. 스트리머 팬덤이 NFT 사업의 강점이 될 수 있다는 취지로 해석됐다.&lt;블로터&gt;는 간담회가 종료된 후 한장겸 샌드박스네트워크 NFT 사업 총괄이사와 별도로 질의응답을 진행했다.Q. 알티 사건에 대해 어떻게 인지하고 계시고, NFT 생태계에 팬덤을 포섭하기 위한 구체적 방법론은 무엇인가요?A. NFT는 새롭게 떠오르는 산업인만큼 신뢰 형성이 가장 중요한 요소일 것입니다. 당사는 이를 위해 정밀하고 투명하게 비즈니스를 설계, 운영하는 것이 정말 중요하다고 생각합니다. 당사는 홀더와 대중들이 신뢰할 수 있는 프로젝트를 꾸려 나가기 위해 구체적이고 실질적인 로드맵을 제시하면서, 진행 상황을 커뮤니티에 투명하게 공유하고 있으며, 계속해서 면밀한 커뮤니케이션을 통해 신뢰할 수 있는 거버넌스를 제시하겠습니다.속 시원한 대답은 아니었다. 다만 샌드박스네트워크가 팬덤의 '감수성'을 역력히 고민하는 모습도 엿보였다. 이필성 샌드박스네트워크 최고경영자(CEO)는 "여전히 팬덤과 NFT에 고민이 있다보니 크리에이터 IP NFT에 신중하게 접근하는 게 사실"이라며 "크리에이터에게는 NFT가 너무나도 큰 시장이기에 그런 부분에서 저희가 잘 도와드리는 회사가 되겠다는 포부를 갖고 있다"고 말했다.샌드박스네트워크는 NFT 거래에 알티처럼 자체 토큰이 아니라 국내 대표적인 블록체인 네트워크인 클레이튼(Klaytn)를 활용한다. 클레이튼을 토대로 론칭한 프로필사진용(PFP) NFT '메타 토이 드래곤즈' 프로젝트는 지난 2월 판매와 동시에 퍼블릭 민팅 수량 9000개가 전량 매진됐다. 메타 토이 드래곤즈 비즈니스를 P2E(Play to Earn) 게임으로 확장해 △수집형 RPG(롤플레잉게임) △방치형 RPG △요리 타이쿤 △소셜 네트워크 게임(SNG) 등을 출시할 계획이다.아울러 샌드박스네트워크는 세계 각국의 다양한 유저가 참여하는 '메타 토이 드래곤즈 유니버스'를 구축하기 위해 크리에이터와의 콜라보 NFT도 최대 125종 출시할 계획이라고 했다. 그러나 간담회에서 소속 크리에이터들의 모습은 볼 수 없었고, 어떤 크리에이터가 무슨 형태로 참여하는지 구체적으로 알 수 없었다.P2E 게임은 아이템을 NFT로 만들어 거래하는 것인 만큼, 진행을 위해서도 NFT가 필요하다. 8일 기준으로 메타 토이 드래곤즈 NFT의 바닥가(Floor price)는 1570클레이다. 이는 약 1742달러(약 214만원)에 해당하는 금액이다. P2E 게임에서의 '진입장벽'이 될 수 있다는 지적이 나온다.이에 대해 한장겸 총괄이사는 "메타 토이 드래곤즈 PFP NFT와 별개로 게임용 캐릭터 NFT가 출시돼 신규 유저도 유입이 가능하며, 기존 MTDZ NFT 홀더는 에어드랍 시 혜택을 제공받는다"며 "당사는 신규 유입 유저를 대상으로 한 혜택과 기존 홀더를 대상으로 한 혜택 사이를 균형 있게 설계해 신규 유저에게 혹여나 발생할 수 있는 진입장벽을 최소화시킬 예정"이라고 설명했다.P2E 게임으로 돈을 벌 수 있더라도 게임의 본질인 '재미'는 어떨까? 샌드박스네트워크 측은 "P2E 게임에서의 재미 요소의 핵심은 수집"이라며 "포켓몬빵을 사람들이 사는 이유가 스티커가 주는 게임 요소가 있어서가 아니라 수집하는 과정 자체가 재미있는 것처럼 재미라는 요소에서는 충분히 재료를 만들어가고 있다"고 강조했다.메타 토이 드래곤즈를 크리에이터와 이스포츠 등 기존 비즈니스와 결합해 크리에이터 이코노미의 새로운 비전을 제시하겠다고 샌드박스네트워크는 강조했지만, 아직까지는 뚜렷한 그림이 보이지 않는다는 분석이다.

이필성 샌드박스네트워크 CEO.(사진=샌드박스네트워크)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[위기의 무신사]①'가품' 암초 만난 '부티크'…'신뢰 회복' 가능할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070067</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070067</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 15:17:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올초부터 이어졌던 '무신사'와 리셀 플랫폼 '크림' 간의 브랜드 가품 판매 논란이 무신사의 '판정패'로 마무리되는 모습이다. 문제가 됐던 수입 브랜드 '피어 오브 갓 에센셜'(이하 에센셜)의 브랜드 본사가 해당 상품이 가품이라고 결론을 내린 결과다. 이로써 두 플랫폼 간의 '줄다리기' 형국도 전환점을 맞이했다.&nbsp;7일 업계에 따르면, '가품 판매' 꼬리표가 달린 무신사의 '부티크 사업'이 난항을 겪을 것으로 보인다. 무신사 부티크스토어는 국내외 럭셔리 브랜드를 판매하는 곳으로, 고가 제품이 다수 포함된 만큼 '진품 판매 인증'이 핵심 요소로 꼽히기 때문이다. 명품 플랫폼 및 패션 플랫폼 시장 경쟁이 심화되는 가운데, 각 업체들이 '진품 판매'를 전면으로 내세웠고 무신사도 부티크스토어 운영에 있어 '공식 유통 판매처'를 강조해 왔다.앞서 에센셜 가품 갈등 당시 업계에서는 브랜드 본사의 대응에 주목했다. 가품이 많은 패션업계 실정상 브랜드 본사가 직접 재검수에 나설 가능성이 낮았기 때문이다. 시즌 및 제조 국가별 개체 차이가 날 수 있는 만큼, 브랜드 본사는 직접 나서길 꺼려한다는 이유에서다.&nbsp;이런 상황에서 에센셜 브랜드 본사가 무신사와 크림의 검수 요청을 받아들인 것은 이례적인 상황으로 평가받고 있다. 업계에서는 브랜드 본사의 판단이 무신사에게 직격타가 될 것으로 보고 있다.무신사가 마주한 당면 과제는 '신뢰 회복'이다. 지난 1일 무신사는 크림이 브랜드 본사의 가품 판정 결과를 공개한 직후 피어 오브 갓 에센셜 제품 판매를 전면 중단하고, '에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠'를 구매한 고객에게 판매 금액의 약 200% 보상을 약속했다.&nbsp;
'체질개선' 통해 위기를 기회로…직접 공급·검수 강화
이번 논란으로 신뢰 회복을 다짐한 무신사는 어떤 계획을 가지고 있을까. 무신사는 글로벌 브랜드와의 파트너십을 확대해 브랜드로부터 상품을 직접 공급받는 방식으로 선회할 예정이다.&nbsp;

(사진=무신사 뉴스룸 홈페이지 갈무리, 무신사 모바일 앱 '부티크' 화면)

여기에 소비자가 안심하고 해외 명품·럭셔리 제품을 구매할 수 있도록 정·가품 문제를 근본적으로 해결할 수 있는 방안을 마련하겠다고 강조했다. 해외 명품에 대한 검수 절차를 강화하기 위해 기존 시스템을 전면 개선하는 한편 공식 파트너로 상품을 판매하는 '브랜드 파트너십'을 확대한다.&nbsp;실제로 지난달 무신사는 프리미엄 데님 브랜드 디젤, 메종 마르지엘라, 마르니 등의 브랜드를 운영하는 글로벌 패션 그룹 OTB와 온라인 파트너십을 체결한 바 있다. 또 최근에는 럭셔리 스트리트웨어 브랜드 써네이, OAMC 등 30여개 브랜드와 국내 온라인 판매 공급 계약을 체결하고 파트너십을 구축했다. 직접적인 유통을 개시하는 OTB그룹 브랜드의 경우, 오는 6월부터 무신사 부티크스토어에서 판매될 예정이다.&nbsp;검수 절차 강화와 관련해서는 관세청 산하 무역관련지식재산보호협회(이하 TIPA)와 협력해 해외 명품 검수 절차를 강화할 계획이다. 전문 검수 인력을 투입해 매입 전 거래자의 물류 창고 실사 및 상품 유통 전에 검수 과정을 거쳐 판매하는 방식이다.&nbsp;논란이 된 피어 오브 갓 브랜드 본사의 재검수 결과도 주목할 만 하다. 무신사 측에 따르면, 피어 오브 갓 브랜드 본사가 무신사 부티크 판매 제품은 물론 브랜드가 공식 유통처 '센스'에 직접 공급한 제품도 '정품으로 판정할 수 없다'는 결론을 내렸다. 이에 대해 무신사 측은 "공식 유통처에서 신규 발매한 상품조차 정품 판정이 나오지 않는 상황"이라고 주장한 바 있다.&nbsp;
갈길 먼 개선책…무신사가 마주한 과제는
무신사가 재발 방지 및 체질 개선책을 발표했지만 부티크스토어가 '가품 판매' 꼬리표를 단 것과 관련한 직접적 타격은 피하기 어려울 것으로 보인다.&nbsp;

'피어 오브 갓 에센셜' 티셔츠 가품 여부와 관련한 무신사의 주장(왼쪽)과 크림의 주장(오른쪽). (사진=각사)

부티크스토어는 무신사가 지난해 6월 시작한 신사업으로, 정체성 변화의 중심이 되는 매개체로 여겨진다. 국내 중저가 및 론칭 초기 브랜드 입점을 주력으로 시작한 패션 플랫폼으로서 사업 확장의 핵심으로 볼 수 있다. 에센셜 가품 사건은 진품 판매 인증 여부가 특히 중요한 명품·럭셔리 카테고리라는 점에서 부티크 사업의 어려움이 예상된다.&nbsp;
개선 방향의 '사각지대'가 될 수 있는 기존 부티크스토어 입점 브랜드 운영 방안도 풀어야 할 숙제로 남아있다. 오는 하반기부터 판매될 OTB 그룹 브랜드를 제외한 판매 상품의 경우, 기존 유통 방식을 유지할 가능성이 크기 때문에 에센셜 티셔츠와 같은 가품 이슈가 언제든 터질 수 있다는 목소리도 나온다. 새로 계약을 체결할 수 있는 브랜드도 직접 유통이 적용될 지는 불투명한 상황이다.이를 위해 무신사는 무역관련지식재산보호협회(TIPA)와의 협력을 개선책을 내놨는데, 협회 검수 결과의 신뢰성 구축도 과제다. 앞서 무신사는 에센셜 티셔츠 논란과 관련해 한국명품감정원에 가품 여부를 의뢰한 바 있다. 당시 한국명품감정원의 공신력이 문제로 떠올랐는데 '브랜드 본사만이 상품의 정·가품 판정 권한을 가지고 있다'는 무신사의 기존 주장과는 대비된 모습을 보였다. TIPA와의 협력도 마찬가지라는 지적이다.무신사 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지난달 계약을 체결한 OTB 그룹의 경우 브랜드로부터 상품을 직접 공급받는 형태로 진행할 예정"이라며 "다만 입점을 검토하게 될 브랜드 모두 직접 공급으로 계약할 지는 확정된 바 없다. 현재 무신사 부티크스토어에서 판매되는 제품의 경우, 이달 중 업무 협약을 체결할 TIPA와 협력해 검수 과정을 강화하겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소지품이 아닌 타인을 추적하는 애플 '에어태그'…미국서 스토킹에 활용]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070028</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 03:29:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플의 위치 추적 기기 '에어태그'. (사진=애플)


미국에서 애플의 '에어태그(Airtag)'가 스토킹 범죄에 악용되고 있다는 것이 미국 경찰 자료로 확인됐다. 에어태그는 지난해 4월 출시된 위치 추적 기기로 평소 소지품에 부착해두고 분실 시 아이폰 등 애플 기기로 위치를 파악할 수 있게 한다.&nbsp;6일(현지시간) IT 전문매체 &lt;바이스 마더보드&gt;는 최근 8개월동안 8개의 경찰서에서 에어태그가 언급된 수사 기록물 총 150건을 입수했는데 이 중 50건은 에어태그로 원하지 않는 위치 추적을 당해 신고된 사건들이었다고 보도했다.&nbsp;피해자들은 에어태그로 위치 추적을 당하고 있다는 알림을 받거나 평소에 이 기기를 사용하지 않는데 아이폰에서 새로운 기기가 감지됐다는 경고음을 들어서 스토킹 사실을 알게 됐다고 말했다. 한 피해자는 자신의 차량 밑에 여러개의 에어태그가 부착되어있는 것을 발견했다고 주장하기도 했다. 대부분의 경우 여성이 피해자였으며 그 중 절반은 전 애인, 직장 상사와 같이 지인이 범인으로 의심받는 사례였다.150개의 사건 중 가방·자전거·자동차 등 에어태그가 부착된 물건이 도난당해 접수된 경우는 절반에도 미치지 못 해 정작 소지품 분실 추적에 효과적인지에 대한 의문이 제기됐다. 또 에어태그는 아이폰·아이패드에는 경고음을 보내지만 안드로이드 기기 사용자는 경고음을 들을 수 없다는 점도 문제로 꼽힌다. 이를 해결하기 위해 애플은 지난해 12월 안드로이드 전용 앱을 출시했지만 사용자들 사이에서 앱이 제대로 작동하지 않는다는 지적이 있었다.&nbsp;디지털 인권단체인 ‘일렉트로닉 프론티어 파운데이션(EFF)’의 사이버보안 책임자인 에바 갤퍼린은 “애플이 가정폭력과 같은 상황에서 에어태그가 악용될 수 있다는 점을 고려하지 않고 출시한 점도 문제지만 특히 애플 생태계 밖에 있는 사람들이 사각지대에 놓이게 되는 것이 정말 큰 문제”라고 지적했다.&nbsp;한편 애플은 지난달 출시한 아이폰 운영체제인 iOS 15.4에서 에어태그 보안을 강화했다. 보안 방침 중 하나로 아이폰에 의심스러운 에어태그가 감지되면 경고음이 더 빠르게, 큰 소리로 울리는 업데이트를 진행했다. 에어태그 설치 시 “에어태그를 이용해 타인을 추적하는 것은 범죄입니다”라는 안내 문구도 추가했다. 나아가 올해 안으로 아이폰 11·12·13에 보다 정교한 에어태그 트래킹 기능을 도입해 악용 사례를 속출해내겠다고 발표했다.&nbsp;애플은 국내에서 지도를 활용한 위치추적 서비스 허가를 받지 못 해 에어태그를 출시하지 않은 상태다. 외국 기업은 한국에서 지도를 활용한 위치추적 서비스를 제공하기 위해서 정부 승인을 받아야 한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>