<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 11:20:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[배민 게섰거라…한용구 신한은행장 "손익 안 따지고 '땡겨요' 키운다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300012</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 21:13:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[30일 서울 중구 세종대로 소재 신한은행 본점에서 진행된 취임식에서 한용구 신한은행장이 은행기를 힘차게 흔들고 있다.(사진=신한은행)

한용구 신임 신한은행장이 진옥동 신한금융지주 회장 내정자로부터 바통을 넘겨받아 배달앱 '땡겨요'를 적극 육성하겠다는 의지를 드러냈다. 땡겨요에 BEP(손익분기점)와 같은 재무적 성과를 당장 요구하지 않겠다는 방침이다. 이는 금융사의 탄탄한 자본력에 기반한다. 국내 1위 배달앱 '배달의민족' 운영사인 우아한형제들로선 진입장벽에 금이 갈 수 있다는 분석이 나온다.한 행장은 30일 서울 중구 신한은행 본점에서 취임식을 마친 후 기자간담회를 열고 "땡겨요는 출범된지 1년밖에 안 됐으나 회원수와 주문건수를 보면 (성공) 가능성이 있다고 보고 있다"며 "BEP를 빨리 내고 현금유입을 기대하면서 재무적 성과를 바라는 것보다 이 가능성이 더 큰 의미가 있다"고 말했다.실제로 앱 통계 분석 플랫폼 모바일인덱스에 따르면 땡겨요는 올 1월 월간활성이용자수(MAU)가 1만8462명이었으나 10월 들어 57만4683명으로 3013% 급증했다. 이는 배달의민족, 요기요, 쿠팡이츠에 이은 배달앱 업계 4위에 해당하는 성적이다. 또 11월 기준 회원 수는 151만1000명을 기록해 연간 목표치인 120만명을 조기에 상회했다.'너도 살고 나도 사는 우리동네 배달앱'이라는 슬로건을 가진 땡겨요는 플랫폼 참여자 모두에게 혜택을 제공하는 상생 배달앱을 표방한다. 고객은 10% 할인가로 구매한 지역사랑상품권을 통해 외식비용을 낮출 수 있다. 신한은행은 가맹점에 업계 최저치인 중개수수료 2%만을 받으며, 라이더 전용 대출상품을 통해 단기 근로자인 '긱 워커'도 제도권 금융을 누릴 수 있도록 하고 있다.한 행장은 "재무적 성과보다도 땡겨요는 사회에 울림을 주고 있고 소상공인, 긱노동자, 소비자에게도 더 나은 서비스로 접근하고 있다"며 "2~3년정도 서비스가 진행되면 더 크고 새로운 비즈니스모델에 금융혁신서비스가 결합된 하나의 좋은 사례로 남을 것으로 기대한다"고 밝혔다. 또 한 행장은 "영업그룹장을 하면서도 20여차례 주문을 계속해 떡볶이나 피자를 계속 시켜먹고 있다"고도 땡겨요의 실제 유저라는 사실도 귀띔했다.배민 역시 성장세를 지속하고 있다는 점에서 땡겨요가 쉽게 뒤집을 수 있는 경쟁상대는 아니다. 우아한형제들의 매출은 2018년 3145억원에서 2021년 2조88억원으로 6배가량 늘었다. 그러나 독일계 다국적 유통기업 딜리버리히어로(DH)에 인수된 배민은 글로벌 배달앱 시장에서 어려움을 겪는 모기업의 상황을 고려하면 국내에서 수익성을 내보여야 하는 입장이다.DH는 올 3분기 실적을 발표하면서 올해 GMV(거래액) 대비 EBITDA(법인세·이자·감가상각비 차감 전 영업이익) 마진율 가이던스를 -1.4~-1.5%로 잡았다. 기존에는 -1.5~-1.6%이었는데 수익성에 중점을 둔 경영으로 GMV 성장을 거두면서다. DH 측은 "당사는 2023년 하반기까지도 잉여현금흐름의 손익분기점에 도달하기 위해 노력할 것"이라고 설명했다. 앞서 DH는 지난해 말에도 독일 사업 축소와 일본 사업 매각을 발표한 바 있다.배민은 국내 배달앱 시장에서 1위 사업자 지위를 갖고는 있으나 2021년 영업손실 756억원을 냈다. B마트로 이커머스 사업에 진출한 데 이어 'B-로보틱스'라는 별도 법인을 신설해 서빙로봇 사업까지 진출하는 이유다. 배달앱 시장에서 수익성 향상을 위해선 중개 수수료와 라이더 프로모션비 등이 더 낮아져야 한다. 그러나 땡겨요의 부상은 배민의 비용 확대를 유발할 수 있는 요인이다. 자본과 시간을 보장받은 땡겨요로선 불리할 것 없는 싸움이다.한 신임 행장은 취임 일성으로 '디지털혁신'을 외쳤다. 이는 땡겨요뿐 아니라 금융과 IT를 융합한 다양한 서비스를 선보이겠다는 뜻이다. 금융서비스뿐 아니라 고객에게 다양한 편익을 제공함으로써 고객중심의 경영을 실천하겠다는 복안으로 해석된다.이날 임직원 200여명이 참석한 취임식에서 가장 먼저 '고객중심'에 대해 언급한 한 행장은 "고객중심은 흔들림 없이 추구해야 할 가치로 모든 접점에서 고객에 대한 진정성이 오롯이 전해질 수 있도록 더욱 노력해야 한다"며 "고객이 먼저 찾아오는 은행, 모두에게 자부심이 되는 은행으로 거듭나자"고 강조했다.이어 "디지털 혁신의 속도를 높이고 궁극적으로 도달해야 할 미래는 인비저블 뱅크(Invisible Bank, 보이지 않는 은행)"이며 "BaaS(서비스로서의 은행) 형태로 다양한 기업, 기관과의 연결을 확대하고 고객의 일상에 스며드는 금융을 구현하겠다"고 피력했다.또한 한 행장은 "2023년은 우리 경제가 경기둔화를 넘어 위기 상황에 처하게 될 것으로 예상한다"며 "정밀한 데이터 분석으로 건전성을 관리하고 시의 적절한 지원책을 통해 고객의 가치를 보호하고 내실 있는 성장으로 위기 속에서도 흔들림 없는 회복탄력성을 갖춰가자"고 임직원들에게 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/30/blt202212300008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[27명 경쟁한 KT 차기 CEO…주인 없는 기업 '수장 경선' 선례 남겼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212280016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212280016</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 21:13:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구현모 KT 대표.(사진=KT)

KT가 구현모 현 대표를 경선 과정을 거쳐 차기 최고경영자(CEO) 최종 후보로 낙점한 것은 주인 없는 기업이 공정한 경쟁을 거쳐 CEO 후보를 낸 선례를 남겼다는 평가다.KT 이사회는 28일 구 대표를 차기 주주총회에 추천할 최종 후보로 결정했다. 현재 KT의 대표인 구 대표는 '현직 프리미엄'을 누릴 수 있었다. 정관상 현직 대표가 연임에 도전하겠다는 의사를 나타내면 KT대표이사후보심사위원회(이하 심사위원회)의 우선심사를 받고 이사회를 거쳐 주주총회로 갈 수 있기 때문이다. 이에 심사위원회는 구 대표에 대한 연임 우선심사를 총 5차례 진행한 결과, 연임 적격이라는 결과를 이달 13일 이사회에 보고했다.하지만 구 대표는 다수의 후보들과 경쟁하겠다는 의사를 나타냈다. KT의 최대주주인 국민연금이 소유분산기업의 대표이사 선임이나 연임 과정에서 현직자 우선심사 등에 대한 사회적 공감대를 이룰 기준이 마련되지 않았다는 입장을 나타냈기 때문이다. 소유분산기업이란 KT와 포스코를 비롯해 주요 금융지주 등 회사에 지배적인 영향력을 미칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.구 대표가 경쟁을 자처하고 나서자 이사회는 최종 후보 선정을 복수 후보 심사 방식으로 전환하기로 결정했다. 이후 KT지배구조위원회가 이사회의 추천과 지원 과정을 거쳐 14명의 사외 인사와 내부 후계자 양성 프로그램에서 검증된 13명의 사내 후보자 등 총 27명을 심사 대상자로 선정했다. 이후 심사위원회는 구 대표가 포함된 27명을 대상으로 총 7차례의 심사를 실시하고 구 대표를 차기 대표이사 최종 후보자로 확정했다.심사위원회가 구 대표를 차기 대표이사 최종 후보로 낙점한 것은 △사상 처음으로 서비스 매출 16조원을 넘길 것으로 전망되는 점 △취임 당시 대비 11월 말 기준 주가가 90% 상승한 점 △디지털 플랫폼 기업(디지코) 전환을 추진한 점 △글로벌 선도 기업과의 전략적 제휴와 그룹 사업 구조 및 기업 이미지 개선 등을 통해 KT그룹 전체의 변화와 혁신을 주도한 점 △국내 최고 수준의 ESG(환경·사회·지배구조) 경영을 추진하고 있다는 외부 기관들의 평가 △사업 성과와 주주 가치 성장성이 탁월하다는 국내·외 투자자 및 이해관계자들의 의견 등이 배경이 됐다.회사의 미래 성장 비전에 대해서도 △디지코 전환 가속화를 위한 성장전략 및 구체적인 실행계획을 마련한 점 △통신·B2B(기업간거래) 사업구조 혁신을 비롯한 명확한 이익 제고 방안을 제시한 점 △디지털 시대에 적합한 조직 운영체계 혁신 및 우수인재 확보 방안을 마련한 점에서 구 대표가 KT의 지속 성장을 이끌 적임자라고 평가했다.이사회는 구 대표의 법적 이슈와 관련한 대표이사 자격 요건도 검토한 결과, 정관과 관련 규정 상의 이사 자격요건 등을 고려 시 차기 대표이사직을 수행하는 데 문제가 없다고 판단했다.이사회는 주요 주주가 요청하는 '지배구조 기준과 원칙 정립'에 대해서도 철저히 준비해 KT가 지배구조 모범 기업으로 자리매김할 것을 요청했다.구 대표는 2023년 3월 정기 주주총회 의결 과정을 거쳐 최종 선임될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/28/blt202212280027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대형마트, 새벽휴일 배송 길 열린다...'이커머스' 사정 나아질까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300016</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 21:13:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부와 중·소 유통 업계가 대형마트의 의무 휴업일 온라인 배송 금지 규제 폐지를 추진하며 국내 대형마트의 온라인 사업 경쟁력이 강화할지 관심이 모인다. 이마트, 롯데쇼핑 등 국내 오프라인 유통 강자들은 이커머스 사업에 대규모 투자를 벌이고 있지만 현재 눈에 띌 만한 성과를 내지는 못 하는 상황이다.&nbsp;

이마트 최대 50% 할인 DAY1 행사.(사진=이마트.)

31일 업계에 따르면 정부와 중소 유통연합체들은 온라인 영업규제 합리화를 추진하기로 합의했다. 국무조정실, 산업통상자원부, 중소벤처기업부와 전국상인연합회, 수퍼마켓협동조합연합회, 체인스토어협회가 지난 28일 정부서울청사에서 ‘대·중소 유통 상생 발전을 위한 협약’을 체결했다.&nbsp;이번 협약의 핵심은 지난 10년 동안 규제 때문에 할 수 없었던 새벽(0시~오전10시)과 의무휴업일 온라인 배송길이 열린다는 데 있다. 그동안 국내 대형마트들은 이커머스 시장 확장에도 규제 탓에 제대로 사업 경쟁력을 키우지 못했다는 볼멘 소리를 해왔다. 월 2회 의무휴업 족쇄에 더해 디지털 사업 전환에 제대로 대응할 수 없는 환경이었던 것이다.&nbsp;

롯데마트 서울역점 선물세트 홍보모습.(사진=롯데쇼핑.)

이는 컬리, 쿠팡 등 새벽배송을 앞세운 이커머스 업체들이 단기간에 성장할 수 있는 이유이기도 했다. 컬리와 쿠팡의 새벽배송은 이커머스 시장을 선점하는 데 핵심적인 역할을 한 서비스로 평가 받는다.&nbsp;규제가 해제되면 대형마트들은 온라인 경쟁력을 크게 늘릴 것으로 예상된다. 새벽시간에 활용하지 못했던 기존 점포들을 물류 전진기지로 활용하면 물류 효율성을 높이고 배송 지역도 늘릴 수 있기 때문이다.&nbsp;다만 대형마트의 이커머스 사업 기조가 바뀐 것은 관건이다. 2022년 글로벌 금리인상, 인플레이션 등으로 이커머스 사업 기조가 매출확대에서 수익성 개선으로 확 돌아섰다.대형마트업계에서는 향후 월 2회 의무휴업 해제에 대한 기대감도 커지고 있다. 대형마트 중 평일에 의무휴업일을 소화하고 있는 곳은 20% 남짓으로, 평일을 의무휴업일로 지정한다면 점포 당 매출이 크게 늘어날 것으로 예상된다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/30/blt202212300016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['컬리·오아시스' 상장 도전...첫 타자에 업계 가치 달렸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300011</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 21:13:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오아시스 마켓 본사.(사진=오아시스)

2022년 상장을 노렸던 새벽배송 업체 컬리, 오아시스마켓(이하 오아시스)이 IPO 시장 침체 속 상장 시기를 2023년으로 미룬 가운데 누가 상장 1호 업체가 될지 관심이다. 첫 상장 업체가 얼마의 몸값을 인정받느냐에 따라 후발주자의 가치가 결정될 가능성이 높기 때문이다.&nbsp;30일 한국거래소 코스닥시장본부에 따르면 지난 29일 코스닥 상장위원회는 오아시스의 상장예비심사를 승인했다. 2022년 9월 초 예비상장심사를 신청한 지 3개월 만이다. 오아시스는 2020년 8월 NH투자증권을 대표 주관사로 선정하고, 2021년 6월 한국투자증권을 추가 선정해 상장을 준비해왔다.&nbsp;오아시스는 당초 2022년 상장을 목표로 했으나 예상보다 한국거래소의 상장심사가 길어지며 자연스레 상장 시기도 2023년으로 넘어가게 됐다. 상장예비심사를 통과한 기업은 6개월 내 상장을 해야 하기 때문에 오아시스는 2023년 상반기 내 상장할 것으로 예상된다.&nbsp;다만 2023년에도 IPO 시장 전망이 밝지 만은 않아 상장에 성공할지는 미지수다. 이미 글로벌 IPO 시장은 고강도의 글로벌 긴축 정책으로 투자심리가 위축돼 그 규모가 쪼그라들었다. 29일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 글로벌 컨설팅 기업 ‘어니스트앤영’(EY)의 보고서를 인용해 2022년에 미국에서 IPO를 통해 조달된 자금은 총 86억달러(10조8600억원)로 전년 동기대비 94% 급감했다고 보도했다.&nbsp;실제로 상장을 코앞에 뒀던 밀리의 서재는 2022년 11월 기업공개 기자 간담회를 열어 상장계획과 비전을 밝힌지 나흘만에 돌연 상장 철회를 발표하기도 했다. 수요 예측을 진행한 결과 회사 가치를 제대로 평가 받기 어렵다는 판단에서였다.&nbsp;최근 체감 경기도 악화일로다. 한국은행의 12월 기업경기실사 지수 및 경제심리지수에 따르면 이번달 기업 체감 경기가 2년 2개월 만에 가장 낮은 수준으로 악화됐다. 한국공인회계사회가 발표한 '공인회계사가 본 경기실사지수(CPA BSI)'에 따르면 2022년 4분기 경제 현황 BSI는 60으로 집계됐다. 직전 분기보다 14포인트 떨어진 수치다.&nbsp;IPO 시장이 얼어붙고 경기마저 악화한 데 따라 오아시스의 몸값도 고평가를 받기는 쉽지 않은 상황이다. 30일 기준 비상장 주식 거래시장에서의 오아시스의 몸값은 6750억원(주당 2만4050원)으로 집계됐는데, 이는 가장 고평가를 받았던 2021년 9월 주당 5만6000원과 비교해 절반 이상 가치가 하락한 상태다. 오아시스는 2022년 6월 이랜드리테일로부터 330억원의 투자를 받았을 때 1조1000억원의 기업가치를 인정 받았다. 이와 비교해서도 현재 비상장 주식시장에서의 가치는 높지 않다.이러한 상황에서도 흑자경영은 오아시스의 상장 가능성을 높이는 요소다. 오아시스는 국내 이커머스 업체 중 유일한 흑자기업으로, 금리 급등으로 수익성이 중요해진 시기 제 몸값을 받는데 유리하다는 평가를 받는다.&nbsp;



과거 실적 추이를 보면 이미 2015년부터 단 한차례도 적자를 낸 적이 없다. 2021년 영업이익은 57억원으로 전년 대비 감소하기는 했지만, 매출을 큰 폭으로 확대하면서도 흑자를 유지하는 성과를 거뒀다. 2021년 매출액은 3570억원으로 전년과 비교해 3배 넘게 늘어났다.&nbsp;오아시스는 다른 이커머스 업체들과 달리 배송과 함께 오프라인 매장과의 연계에 집중했다. 오프라인 매장을 함께 운영해 재고관리 효율성을 높인 것이 흑자 경영에 주효했던 것으로 알려졌다. 현재도 적극적으로 오프라인 매장을 늘려 나가고 있다.&nbsp;오아시스보다 앞서 예비심사청구를 신청한 컬리는 일정만 놓고보면 가장 먼저 상장할 가능성이 높다. 2022년 8월 말 예비심사를 통과한 컬리는 2023년 2월 22일까지 상장을 마쳐야한다.다만 컬리는 오아시스와 달리 적자경영이 변수로 꼽힌다. 2022년 매출은 1조5600억원으로 오아시스의 4~5배 수준이지만 손실액은 2177억원에 달해 사업 지속가능성에 대한 의구심이 계속해서 제기되고 있다. IPO 시장이 호황이고 경기가 좋을 때는 매출 규모로 상장을 밀어붙일 수 있지만, 반대로 경기가 좋지 않을 때에는 수익성이 더 중요한 탓이다.&nbsp;



컬리의 몸값은 비상장 주식 거래 시장에서 1조1800억~1조1900억원 수준으로 평가 받는다. 매출을 늘리느라 대규모 적자를 감수한 컬리 입장에서는 자금수혈이 시급하지만, 컬리의 몸값을 많게는 4조원까지 평가한 투자자와의 이해관계도 고려해야 하는 숙제가 있다.&nbsp;오아시스와 컬리 중 누가 먼저 상장하고, 또 얼마의 가치를 평가받느냐는 이커머스 업계 초미의 관심사다. 무엇보다 업계 최대어로 꼽히는 SSG닷컴은 앞선 업체의 상장에 관심을 쏟을 수밖에 없다. 그 결과를 보고 상장 시기와 자금조달 규모를 예상할 수 있기 때문이다.&nbsp;업계 관계자는 "IPO 시장이 가까운 시일 내 좋아질 것으로 보이지 않는다"며 "자사의 높은 가치평가를 위해 차라리 경쟁업체의 상장을 원하지 않는 분위기도 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/30/blt202212300005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日 무비자 여행 2개월…야놀자, 코로나19 이전 대비 482% 성장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300019</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 21:13:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[해외여행 수요 잡기에 나선 야놀자가 일본 숙소 예약에서 성과를 내고 있다. 강원도, 부산 등 국내 주요 지역에서 '워케이션(사무실이 아닌 곳에서 일하는 형태)' 캠페인을 진행했던 야놀자가 해외여행 수요 잡기에 본격적으로 나선 뒤 약 2개월 만에 받아든 성적표다.&nbsp;

(사진=야놀자 홈페이지 화면 갈무리)

야놀자는 지난 10월부터 이달까지 야놀자 일본 숙소 거래액이 2019년 같은 기간 대비 482% 성장했다고 30일 밝혔다. 10월은 일본 무비자 입국이 시작된 시점으로, 코로나19 팬데믹 이후 여행 수요를 알 수 있는 유의미한 수치다. 특히 이번 일본 숙소 거래액 성과는 코로나19 팬데믹 이전보다도 빠른 속도로 성장한 것으로 나타났다.&nbsp;야놀자에 따르면 같은 기간 예약 건수도 295% 증가했다. 일본 여행객 10명 중 4명(41%)이 오사카를 찾았고, 오사카에 이은 일본 인기 도시는 도쿄(27%), 후쿠오카(22%), 교토(6%), 삿포로(4%)로 나타났다.&nbsp;
야놀자, 인터파크 외 '사각편대' 사세 확장 효과
일본을 비롯해 야놀자의 해외여행 수요잡기 성과는 인터파크, 트리플 합병 효과로 향후 속도가 붙을 것으로 예상된다. 야놀자는 2019년 데일리호텔 인수 이후 지난해 인터파크 인수를 기점으로 본격적으로 사세 확장에 나선 바 있다. 특히 인터파크를 인수한 뒤 인터파크와 여행 플랫폼 트리플 합병까지 진행되면서 야놀자, 인터파크, 트리플, 데일리호텔 '사각편대'가 완성됐다.&nbsp;

(사진=야놀자)

인터파크는 전 세계 100여 개 항공사와의 제휴를 기반으로 가격 경쟁력을 내세웠다. 출국·귀국 항공사가 달라고 일정, 가격, 소요시간을 고려해 최적화된 조건을 검색할 수 있는 '믹스 왕복항공권' 등 신규 패키지 상품에 주력하고 있다.&nbsp;야놀자가 2019년 인수한 데일리호텔도 해외숙소 카테고리를 개편하는 등 해외여행 수요 대응에 적극적으로 나서고 있다. 데일리호텔이 타겟으로 하는 해외 지역은 일본, 동남아, 유럽 등으로, 가족 여행·허니문 등 다양한 여행 테마별 맞춤형 숙소 정보를 한 화면에서 살펴볼 수 있도록 개편하기도 했다.&nbsp;야놀자는 성장세를 이어가기 위해 다음달까지 겨울 인기 숙소 '일본 료칸'을 모아볼 수 있는 기획전을 진행한다. 또 오사카, 교토, 고베 등 일본 대표 여행지가 밀집된 간사이 지방 숙소 추천 기획전도 선보인다.&nbsp;이철웅 야놀자 최고마케팅책임자는 "팬데믹 상황 속에서도 해외 숙소 인벤토리 및 혜택을 지속 확대한 결과 일본 숙소 거래액이 코로나19 이전과 비교해도 5배 이상 빠르게 증가했다"며 "앞으로도 전문성과 인프라를 기반으로 차별화된 서비스를 선보여 전 세계 여행을 총망라하는 대표 플랫폼의 입지를 강화할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/30/blt202212300029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]카카오에게 보상액 수천억원보다 중요한 것]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300010</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 21:13:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 혁신기업 생태계 정보와 IT업계 이슈를 소개합니다.
&nbsp; 

남궁훈 전 카카오 공동대표(왼쪽)와 홍은택 카카오 대표가 10월19일 경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 사무실에서 개최한 서비스 장애 관련 '긴급 기자회견'에서 고개숙여 사과하고 있다. (사진=카카오)

카카오가 2022년 10월 SK㈜ C&amp;C 데이터센터 화재로 발생한 서비스 장애 사태로 피해를 본 이용자들에게 대규모의 보상을 하겠다는 계획을 발표했어요. 유료 서비스뿐 아니라 무료 서비스 이용자들도 보상 대상에 포함됐습니다. 회사는 정확한 보상액 총액은 공개하지 않았어요. 소상공인에 대한 추가 피해 접수도 2주간 진행되기 때문에 아직 정확한 총액을 알기는 어렵습니다. 회사가 내놓은 다양한 보상방안을 기초로 추산해보면 보상액 총액은 수천억원 규모가 될 것으로 보입니다.



카카오가 감당해야 할 보상액은 지난 2021년에 벌어들인 연결기준 영업이익 5949억원을 넘어설지도 모릅니다. 하지만 카카오가 무료 이용자까지 포함해 이렇게 통큰 보상 방안을 내놓은 것은 회사가 지키고 추구해 나가야 할 중요한 가치가 있기 때문입니다. 이 시점에서 카카오에게 수천억원의 보상액보다 중요한 가치를 따져보는 것은 회사가 처한 상황가 앞으로 나아가야 할 방향을 가늠할 수 있는 잣대가 될 것입니다.&nbsp;
①카카오는 혼자가 아니다
김범수 카카오 미래이니셔티브센터장이 네이버에서 나와 아이위랩으로 두 번째 창업에 나섰을때만 해도 회사의 지상 과제는 모바일 메신저 이용자 확대였습니다. 김 센터장은 애플의 아이폰이 등장하면서 '모바일 시대'가 도래할 것으로 직감하고 제대로 된 모바일 메신저를 만드는데 힘을 쏟았어요.&nbsp; 카카오톡은 모바일 메신저 시장에서도 후발 주자였습니다. 엠앤톡과 왓츠앱이 이미 시장에 나와있었죠. 카카오톡 이후에도 마이피플·네이버톡·조인·챗온 등이 줄줄이 등장하며 모바일 메신저 시장은 1등을 차지하기 위한 각축전이 벌어졌습니다. 하지만 카카오톡은 모바일에 최적화된 사용자 환경(UI)과 안정성을 기반으로 국내 모바일 메신저 1위로 올라섰어요.

2010년 3월 출시된 카카오톡의 모습.(사진=카카오 홈페이지)

카카오톡이 메신저에서 모바일 플랫폼으로 클 수 있었던 결정적인 계기는 애니팡을 필두로 한 게임 서비스였습니다. 이용자들은 카카오톡 친구들과 함께 즐길 수 있는 애니팡과 같은 캐주얼 게임에 열광했죠. 이후 카카오는 카카오톡을 기반으로 △간편결제(카카오페이) △인터넷은행(카카오뱅크) △모빌리티(카카오모빌리티) △콘텐츠(카카오엔터테인먼트) 등으로 서비스 영역을 확장했습니다.카카오톡은 단순한 소통의 수단이 아닌 일상의 플랫폼이 됐어요. 카카오톡으로 대화를 나누는 일반 이용자를 비롯해 카카오톡으로 이벤트 및 할인 소식을 전달하는 동네 빵집 사장, 이모티콘으로 수익을 내는 프리랜서 작가, 카카오T로 손님을 유치하는 택시 기사, 카카오뱅크에서 신용대출을 알아보는 직장인 등이 카카오 생태계의 구성원이 됐습니다.더 이상 아이위랩 시절의 카카오톡이 아닌 존재가 된 것이죠. 이런 가운데 카카오는 이번 서비스 장애 사태로 자사의 서비스가 대한민국 사회에 미치는 영향력이 어마어마하다는 것을 깨닫게 됐습니다. 카카오톡을 비롯한 카카오의 여러 서비스의 중단은 단순히 특정 서비스가 제대로 구동되지 않는 차원이 아니라는 것을 카카오 직원뿐만 아니라 이용자들 모두가 알게 됐어요. 과거 통신망이 장애를 일으켰을때와 비슷할 정도의 파급력이라는 것을요.이처럼 카카오는 더 이상 혼자가 아닌 사회 구성원들과 함께 하는 플랫폼이 됐습니다. 이번에는 서비스 장애로 사회 구성원들에게 불편을 끼쳤지만 유·무료 사용자를 가리지 않고 보상을 하고 그들에게 '다시 한번 신뢰를 쌓을 기회를 달라'고 요구하는 것이 더 중요한 가치를 지키는 길일 것입니다.&nbsp;
②안정성이 없으면 아무것도 없다
카카오톡의 초창기 시절 경쟁사의 서비스들과의 가장 큰 차별점은 안정성이었어요. 당시만 해도 메신저 서비스는 이용자 입장에서는 큰 차별점이 없었습니다. 기술적으로도 고난도의 기술을 요구하는 것도 아니었죠. 이런 가운데 메신저를 이용하는 사람들은 늘었고 그들은 장애가 일어나지 않고 안정적으로 이용할 수 있는 서비스를 찾았어요.카카오톡과 같은 플랫폼은 이용자가 늘수록 회사 입장에서는 비용이 증가하죠. 비싼 서버를 추가로 구매해야 하고 이를 관리할 사람도 채용해야 합니다. 하지만 김 센터장은 안정성이 중요하다는 인식 아래 아이위랩 시절 적자를 이어가면서도 서버를 사고 인력을 채용하는데 돈을 아끼지 않았어요. 당시 이용자 수에서 엠앤톡이 카카오톡을 앞서고 있었지만 엠앤톡은 이용자가 늘면서 장애가 잦아졌습니다. 이에 이용자들은 카카오톡으로 갈아타기 시작했고 '카카오톡은 장애가 덜하다'는 인식이 퍼지면서 카카오톡이 차츰 주요 메신저로 떠올랐습니다.하지만 카카오톡도 전국민이 이용하는 모바일 플랫폼으로 성장하면서 크고 작은 장애가 발생했습니다. 하지만 짧은 시간내에 복구가 됐기에 이용자들은 이해하고 넘어갔어요. 하지만 이번 서비스 장애는 이해할 수 없는 수준이었고 회사의 신뢰에도 크게 금이 갔습니다.이미 잃은 신뢰를 단시간에 회복하기는 어렵겠죠. 결국 회사가 앞으로 서비스 안정성을 유지하며 다시 신뢰를 쌓아가는 수밖에 없습니다. 아이위랩 시절의 카카오톡처럼 말이죠. 회사는 이러한 의지를 담은 '다짐 보고서'도 이용자들에게 제공할 계획입니다. 서비스 장애의 원인과 재발 방지 대책을 꾹꾹 눌러 담아 이용자들에게 '서비스 안정성을 유지하겠다'는 다짐을 하는 셈입니다.
③카카오가 해결할 문제는 아직 많다
"사회문제를 해결하는 가장 효율적인 조직이 기업일 수 있다. 기술과 우리만의 문제 해결 방식으로 사회문제들을 하나씩 해결해 나가는데 크루(직원)들이 관심을 가졌으면 좋겠다"김 센터장이 지난 2020년 카카오톡 출범 10년을 맞아 직원들에게 던진 메시지입니다. 카카오톡이 메신저에서 일상의 플랫폼으로 성장한 것에 그치지 않고 다양한 사회적 문제를 해결하는데 앞장서자는 의지를 나타낸 셈입니다.그는 창업 초기 이후에는 전문 경영인에게 회사의 최고경영자(CEO) 자리를 맡겼어요. 본인은 회사의 나아가야 할 보다 큰 방향에 대해 고민하는 역할을 자처했죠. 지금도 그가 미래이니셔티브센터장이란 직책을 갖고 있는 이유입니다.

이미지=카카오 홈페이지.

이제껏 카카오는 이용자들의 많은 문제를 해결하기 위해 다양한 서비스를 냈습니다. 카카오톡을 통해 이용자들이 시간과 장소에 구애받지 않고 소통할 수 있도록 했고 온라인에서 편리하게 결제하거나 돈을 보내고 받을 수 있는 서비스를 제공했어요. 편리하게 택시나 대리운전 기사를 호출할 수 있도록 했고 은행 점포를 찾지 않고 스마트폰으로 은행 업무를 볼 수 있도록 했죠.하지만 아직 카카오가 해결할 수 있는 사회적 문제는 많이 남아있습니다. 앞서 언급한 카카오 생태계의 다양한 구성원들도 카카오가 이번 서비스 장애 사태로 주저 앉지 않고 다시 일어나 다양한 사회적 문제를 해결해주길 바랄 것입니다. 물론 그 무대는 국내에 한정되지 않고 글로벌로 확대돼야 될 것입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/30/blt202212300009.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김준기 DB 전 회장, DB INC 지분 4% 인수 배경은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212290013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212290013</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 21:13:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김준기 DB그룹 전 회장.

김준기 DB그룹 전 회장이 다시금 경영 지배력을 높이고 있다.DB가 29일 금융감독원 전자공시시스템(DART)에 공시한 '최대주주등소유주식변동신고서'에 따르면 김 전 회장은 DB김준기문화재단이 보유한 DB INC(DB그룹의 실질적 지주회사) 주식 864만4280주를 블록딜(시간외대량매매) 방식으로 전량 취득했다. 이는 지분율 4.3%에 해당하는 규모다.이로써 김준기 전 회장은 3199만7041주의 DB INC 주식을 보유해 총 15.91%에 달하는 지분율을 갖게 됐다. 이는 김 전 회장의 장남인 김남호 DB 회장의 지분율(16.83%)에 육박하는 수치다. 그 다음으로 김 전 회장의 장녀인 김주원 DB 부회장이 9.87%의 지분을 갖고 있다.

DB가 29일 금융감독원 전자공시시스템(DART)에 공시한 '최대주주등소유주식변동신고서' 내용 갈무리. 김준기 전 회장의 지분율이 김남호 회장과 비슷해졌다.(자료=DART)

특히 이번 블록딜로 인해 김준기 전 회장이 김남호 현 회장에 이어 두 번째로 높은 지배력을 발휘할 수 있게 됐다.김준기 전 회장은 일선에서 물러난 뒤로도 창업회장 직함으로 지속적으로 경영계에서 존재감을 표출해왔다. 회장직에서 물러난지 3년 6개월만에 DB하이텍에 경영자문 역할로 복귀, 2021년 보수로 18억4500만원을 받았다. 지난 3월에는 고향인 동해시에 산불피해 복구 성금 2억원을 기부했다.DB 관계자는 "30일부터 공익법인의 의결권을 제한하는 '독점규제 및 공정거래에 관한 법률' 개정안이 시행되면서 문화재단이 보유하고 있는 INC 지분의 의결권이 제한됨에 따라, 지주회사 역할을 하고 있는 INC의 안정적인 경영권 유지 차원에서 동일인이 INC 지분을 인수한 것으로 알고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/29/blt202212290022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[최정우 포스코그룹 회장, 전중선·민경준 교체..."위기 관리에 초점"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212270014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212270014</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 21:13:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=포스코)

포스코그룹이 지주사인 포스코홀딩스의 최고재무책임자(CFO)를 교체했다. 글로벌 경기가 불확실한 가운데 경영관리의 중요성이 어느 때보다 커지고 있어 CFO를 교체하는 쇄신인사를 단행한 것으로 풀이된다. 최정우 회장 임기 내내 CFO를 맡았던 전중선 경영기획팀장(부사장)은 4년 만에 CFO에서 물러난다.포스코그룹은 27일 오후 사장단 인사를 단행했다. 포스코그룹은 이번 인사와 관련해 "위기 극복과 미래 성장을 위한 인사에 초점을 맞췄다"고 설명했다.이번 인사의 면면을 살펴보면 그룹의 핵심이자 성장동력으로 꼽히는 곳에 변화를 주려고 한 최정우 회장의 의도를 엿볼 수 있다. 최정우 회장은 2023년이 임기 마지막 해인 만큼 그룹 내 중요도가 높은 계열사의 사장단 인사는 교체했다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;포스코그룹은 7대 핵심 사업인 △철강 △2차전지 소재 △리튬·니켈 △수소 △에너지 △건축·인프라 △식량·바이오 등을 지배하고, 투자를 관장하는 포스코홀딩스의 CFO를 교체하는 강수를 뒀다. 포스코그룹은 올해 1월 지주사 체제로 전환했고, 지배구조 최상단에 있는 지주사가 그룹의 핵심사업을 지배하도록 했다.포스코홀딩스의 CFO인 경영전략팀장은 대표이사 회장과 함께 미래 성장동력을 마련하고, 글로벌 금융시장의 상황을 고려해 투자 계획을 짜는 역할을 한다. 그룹의 '곳간'을 책임지고, 20조원에 달하는 현금성자산을 과잉 투자하지 않도록 하는 역할을 맡는다.

정기섭 포스코홀딩스 신임 CFO

지주사의 새 CFO이자 경영전략팀장에는 정기섭 포스코에너지 대표이사 사장이 임명됐다. 1961년생인 그는 경영 관리 부서에서 경력을 주로 쌓았다. 2006년 포스코인터내셔널(옛 대우인터내셔널)이 인수한 페르가나면방 법인의 대표를 맡으면서 임원으로 승진했다. 2010년 해외관리팀장, 2013년 경영기획실장을 맡았다. 정기섭 신임 CFO는 2016년 포스코에서 국내사업관리실장을 역임했다. 이후 2018년 포스코에너지 기획지원본부장을 역임했고, 2020년 대표이사 사장으로 임명됐다. 그는 그룹사를 두로 거친 재무전문가이자 글로벌 경영기획 전문가로, 포스코그룹의 사업 전반에 대한 이해도가 높다는 평이다.포스코그룹은 "구조조정 경험이 풍부해, 그룹 차원의 위기 관리와 사업 경쟁력 제고에 큰 역할을 해줄 것으로 기대한다"고 설명했다.

정탁 포스코인터내셔널 신임 대표이사.

포스코그룹은 포스코인터내셔널과 포스코에너지의 통합법인 신임 대표로 정탁 포스코 부회장을 선임했다. 마케팅 전문가인 정 부회장은 이번 사장단 인사에서 유일하게 승진 발령됐다.&nbsp;정 신임 부회장은 △포스코인터내셔널 쿠알라룸푸르지사장 △포스코 에너지조선마케팅실장 △포스코 철강사업본부장 △포스코 마케팅본부장 △포스코 대표이사 사장 등을 거친 포스코그룹내 대표적인 영업, 마케팅 전문가다.&nbsp;정 부회장은 포스코인터내셔널의 합병에 따른 조직을 조기 안정시켜 시너지를 창출할 것으로 전망된다. 포스코인터내셔널의 LNG 밸류체인 확장 고도화와 수소 등 친환경 에너지 시장 개척을 위한 리더십을 발휘할 것으로 기대된다.포스코그룹은 이번 인사에서 그룹 핵심이자 신성장동력으로 부상한 포스코케미칼의 최고경영자(CEO)인 민경준 사장을 교체했다. 포스코켐텍의 CEO였던 민경준 사장은 2019년 포스코ESM의 흡수합병 이후 포스코케미칼 CEO로 임명돼 회사를 이끌었다.글로벌 완성차 업체의 전동화전환(electrification)과 전지업체의 고속 성장이 이어지던 시기 포스코케미칼의 대표이사를 맡았다. 포스코그룹은 2차전지 소재 사업을 2010년부터 시작했지만, 크게 주목하진 않았다. 하지만 전동화전환에 따라 양극재와 음극재 사업의 고속 성장이 예상되면서 적극적으로 전지소재 사업을 육성했다.민 사장은 포스코케미칼을 LG에너지솔루션의 양극재 소재 핵심 납품사로 만드는데 성공했고, 미국 GM과 조인트벤처 얼티엄캠까지 설립했다. 포스코케미칼은 LG에너지솔루션이라는 성장기업과 함께 고속 성장할 수 있게 됐다. 현재 IRA(인플레이션 감축법)로 인해 성장 속도가 더 빨라질 것이라는 관측이 나온다.

김준형 포스코케미칼 신임 대표이사

민 사장의 연임은 유력하다는 관측이 나왔지만, 포스코그룹은 포스코케미칼 CEO를 김준형 SNNC 대표이사 사장으로 교체했다. 1962년생인 김 사장은 생산 부문의 전문가로 알려져 있다. 포스코 포항제철소 압연담당 부소장(상무)을 역임했고, 2016년 포스코의 신사업실장(전무)을 지냈다. 이후 양극재를 생산하는 포스코ESM 대표이사 사장을 맡았고, 2019년 합병 후 포스코케미칼에서 에너지소재본부장을 담당했다. 2021년 황산니켈을 제조하는 SNNC로 자리를 옮겼다.포스코그룹은 김 사장이 SNNC의 니켈사업을 이차전지와 연계한 고순도니켈사업으로 한 단계 레벨업시킨 주역이라고 설명했다. 과거 포스코ESM 대표이사 사장으로서 포스코그룹의 초기 양극재 사업 안정화와 확장에 기여했고, 그룹내 대표적인 이차전지소재 전문가라고 평가했다.포스코그룹이 전중선 부사장과 민경준 사장을 교체하면서 두 임원이 어떤 계열사로 옮길지 관심이 모아진다. 포스코그룹은 김학동 포스코 대표이사 부회장은 유임시켰다. 한성희 포스코건설 사장과 정덕균 포스코ICT 사장, 김광수 포스코플로우 사장도 유임됐다.한편 포스코그룹은 2023년 1월 그룹 임원인사를 실시할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/27/blt202212270033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기후변화 대응을 위한 기후기술, 2023년 트렌드는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300020</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 21:13:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전 세계가 기후변화를 심각한 위기로 인식하고 이에 대응하기 위해 기후기술(climate technology) 개발에 힘을 쏟고 있다. 시장조사업체 ‘피치북’에 따르면 기후기술 스타트업은 2021년과 2022년에 각각 319억달러(40조2900억원)와 249억달러(31조4500억원)의 투자 자금을 유치했다. 5년 후 기후기술 시장이 1조4000억달러 규모로 성장할 것으로 전망되는 가운데 IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 2023년에 주목해야 할 기후기술 트렌드를 발표했다.

(사진=픽사베이)


①재생에너지 관리·보급 소프트웨어우크라이나 전쟁으로 많은 나라들이 러시아의 석유와 가스를 사용하지 못하게 됐고 대안을 찾아야 하는 상황에 놓이며 화석 연료에 대한 높은 의존도에서 벗어나려 하고 있다. 그 결과 풍력, 태양열 발전과 지속적이고 안정적인 전력 공급을 보장할 수 있는 대형 배터리에 대한 관심이 급증했다. 미국의 인플레이션감축법(IRA)은 2022년 말에 만료될 예정이었던 친환경 에너지 프로젝트 관련 투자 및 생산 세액공제 혜택을 최소 2032년까지 연장하며 재생에너지 사용을 확대할 수 있는 기회를 마련해 줬다. 딜로이트는 IRA로 인해 2029년까지 550GW(기가와트)의 대규모 청정 전력 공급이 가능할 것으로 전망했다.배터리 활용 등으로 재생에너지 프로젝트가 더욱 정교해짐에 따라 이것들을 관리하기 위한 소프트웨어와 플랫폼이 필요해질 것이다. 2023년에는 더욱 많은 투자자들이 재생에너지와 전력망 배터리 관련 소프트웨어 솔루션을 개발하는 스타트업에 관심을 가질 것으로 예상된다.②직접 공기 포집 기술IRA는 탄소 포집 프로젝트에 대한 세액 공제도 강화한다. 그중에서도 투자자들은 특히 공기 중의 이산화탄소를 직접 포집하는 기술인 직접 공기 포집(Direct Air Capture·DAC)에 주목할 것으로 예상된다. IRA는 대기에서 포집한 탄소 배출에 대한 세액 공제를 기존의 톤당 최대 50달러에서 180달러로 확대한다. DAC 관련 기술은 아직 초기 단계이기 때문에 효율성을 개선하고 비용을 절감할 수 있는 여지가 충분히 있다. 확대된 혜택과 유망한 성장성으로 상당한 투자를 이끌어낼 수 있을 것으로 기대된다.③그린수소우리가 흔히 알고 있는 수소는 대부분 화석연료에서 추출하는 ‘그레이수소’로 비용은 적게 들지만 생산 과정에서 이산화탄소를 많이 배출한다. 반면 신재생에너지를 통해 물을 전기분해해 얻는 ‘그린수소’는 청정에너지로 각광받고 있다. 다만 그린수소는 원자력발전을 통해 수소를 생산하는 것보다 5배 이상의 비용이 드는 것으로 알려져 있다. 이 비용 문제를 해결하기 위해 IRA는 전과정 탄소 배출 수준에 따라 최대 톤당 3kg의 세액 공제를 제공한다.2023년에는 IRA 혜택 덕분에 그린수소를 생산하는 수전해 설비인 ‘전해조’ 개발과 최종 사용자 관련 서비스 등 그린수소 전문 스타트업에 대한 적극적인 투자가 예상된다.④주택 개조 도급업 관련 소프트웨어 얼핏 보면 주택 개조와 기후기술은 아무런 연관이 없어 보이지만 IRA는 가정 에너지 효율성과 관련된 다수의 혜택을 포함하고 있다. 창문, 문, 단열재, 공기 밀봉 기술, 전기자동차 충전기 및 열 펌프에 대한 다양한 세액공제를 제공한다. 따라서 주택 개조 도급업자에 대한 수요가 크게 증가할 것으로 예상된다. 그 결과 도급업자의 고객 유치, 프로젝트 관리, 청구, 교육에 이르기까지 업무 전반을 지원하는 서비스형 소프트웨어(SaaS) 스타트업이 생겨날 것으로 예상된다.⑤주요 광물 채굴 관련 기술IRA는 배터리 광물 원산지 규정을 충족한 배터리를 사용하는 전기차에만 보조금을 제공한다. 따라서 리튬, 니켈, 코발트, 희토류 등 전기차 배터리에 필요한 광물을 찾고 추출하는 다양한 스타트업에 대한 투자가 확대될 것으로 보인다.⑥핵융합 에너지2022년이 마무리되기 직전인 12월 중순 미국 연구기관인 ‘로렌스리버모어국립연구소’가 미래의 ‘무한 청정에너지원’으로 불리는 핵융합 기술을 이용해 순 에너지(net energy) 생산에 성공했다. 핵융합 반응 실험에서 에너지 소모량보다 많은 발전량을 얻는데 최초로 성공한 것이다. 핵융합 상용화까지는 아직 갈 길이 멀었지만 핵융합을 통한 에너지 생성이 가능하다는 것이 입증돼 획기적인 성과로 평가됐다. 핵융합은 이미 투자자들로부터 지난 몇 년 동안 큰 관심을 받아왔다. 벤처캐피탈이 투자하는 전형적인 ‘고위험 고수익’ 기술이다. 이번 연구 결과 발표를 계기로 2023년에는 핵융합 관련 스타트업들에 대한 투자가 더욱 탄력받을 것으로 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/30/blt202212300030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계가 열광하는 챗GPT, 수익 창출에도 성공할 수 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212300021</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 04:17:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)와 샘 알트만이 설립한 인공지능(AI) 연구소 '오픈AI'가 공개한 대화형 AI ‘ChatGPT’(이하 챗GPT)가 세계적으로 뜨거운 관심을 받고 있다. 오픈AI 홈페이지에서 누구나 무료로, 원하는 만큼 사용할 수 있다. 아직 정식 출시하기 전 ‘연구 프리뷰’ 중임에도 불구하고 일주일 만에 이용자 100만명을 돌파했다. 세계 최대 검색엔진 구글을 위협한다는 말이 나오고 있을 정도다.

(사진=오픈AI)


이렇게 챗GPT가 주목받는 데는 기존의 챗봇과는 다르기 때문이다. 우선 웬만한 질문에 적합한 답변을 내놓는다. 고성능의 AI모델이 적용됐기 때문이다. 또 이전 대화까지 기억할 수 있도록 프로그래밍 되어 기존의 챗봇과 다르게 대화 전후의 맥락을 파악한다. 챗GPT는 코딩 등의 프로그래밍도 직접 수행할 수 있으며 틀린 코드도 수정할 수 있다. 오픈AI에 따르면 챗GPT는 실수 기반의 반복적 ‘강화학습’이 적용됐다. AI가 시행착오를 거치며 인간의 피드백에 반응해 훈련할 수 있는 모델로 복잡한 명령을 정교하게 처리할 수 있다는 설명이다. 실제로 실수를 해서 지적받으면 바로 인정한다. 그렇다고 챗GPT의 답이 항상 옳은 것은 아니다. 챗GPT가 사전에 학습한 정보를 사용자가 원하는 방식으로 정리해 제공하는 것이기 때문에 정보의 사실 여부 확인은 사용자의 몫이다. 시장분석업체 IDC의 리투 죠티 애널리스트는 “챗GPT를 통해 어떤 일들이 가능할지 상상조차 할 수 없으며 흥미롭고 대단하다”고 평가하는 한편 “아직 부정확한 부분이 많고 정보의 출처를 알려주지 않으며 오해의 소지가 크다”고 경고했다.&nbsp; &nbsp;샘 알트만 오픈AI 최고경영자(CEO) 또한 챗GPT가 가진 한계에 대해 인정했다. 그는 자신의 트위터를 통해 “챗GPT는 굉장히 많은 한계를 갖고 있지만 일부 기능이 뛰어나서 대단하다는 오해를 불러일으킬 수 있다”며 “중요한 사안에 대해 챗GPT에 의존하는 것은 실수이며 아직까지 견고함과 정확성에 있어서 해야 할 작업이 아주 많이 남아있다”고 밝혔다.&nbsp;미국 시장 전문 매체 &lt;마켓워치&gt;는 챗GPT에 대한 수익성이 아직 검증되지 않았다고 지적했다. 마켓워치는 “챗GPT와 같은 프로젝트는 기술의 한계를 테스트하기 때문에 놀랍다”면서도 “유망한 기술이 항상 큰 재정적인 수익으로 이어지는 것은 아니다”라고 밝혔다. 마켓워치는 이에 대한 사례로 IBM의 AI 솔루션인 ‘왓슨’을 들었다. IBM이 왓슨을 처음 공개한 것은 2005년이지만 주목을 받은 것은 2011년이었다. 왓슨이 미국 유명 퀴즈쇼 ‘제퍼디’에서 과거 챔피언 두 명을 상대로 완승을 거뒀기 때문이다. 그 후 IBM은 의료 서비스에 초점을 맞춰 왓슨 사업을 본격적으로 추진했다. 2015년에는 의료 AI 사업부인 ‘왓슨 헬스’도 신설하고 의료 산업에서 활용할 수 있도록 수백만달러를 투자했다. 하지만 왓슨은 정확도가 떨어지는 등 기대에 부합하는 성과를 내지 못 하며 애물단지로 전락했다. IBM은 결국 2022년 1월 투자사인 ‘프란시스코파트너스’에 왓슨 헬스 사업부를 매각했다. IBM은 소프트웨어 사업부 산하에 AI 도구 및 애플리케이션 제품군으로 왓슨을 유지하고 있긴 하지만 해당 제품이 얼마나 많은 수익을 창출하는지는 알려지지 않았다.&nbsp;하지만 왓슨의 실패에도 불구하고 AI 개발에 대한 관심은 여전히 뜨겁다. 글로벌 리서치 기업 ‘포레스터컨설팅’의 로완 커런 애널리스트는 애플의 아이폰이 등장하며 가전기기 흐름을 완전히 바꾼 ‘아이폰 모먼트’와 비교하며 이와 유사하게 챗GPT가 AI를 뒤바꿔놓을 것으로 전망했다. 폴 사포 스탠퍼드대 교수는 “챗GPT가 앞으로 IT 산업이 나아갈 방향을 보여준다”고 평가했다. 오픈AI는 비상장 기업이기 때문에 수익을 공개하지 않지만 2015년 설립 이후 기업가치가 크게 상승하고 있으며 막대한 투자금을 유치했다. 오픈AI의 두 창업자 일론 머스크와 샘 알트만 중 알트만은 회사 CEO 남아있지만 머스크는 테슬라의 AI 업무와 이해 충돌 가능성을 이유로 2018년에 이사회에서 자진 사퇴했다. 오픈 AI는 창업 당시 링크드인 공동 창업자 리드 호프만, 페이팔 공동 창업자 피터 티엘 같은 실리콘밸리 빅네임과 아마존, 아마존웹서비스(AWS)로부터 총 10억달러의 후원금을 받았다.그 이후에도 오픈 AI는 마이크로소프트(MS)로부터 10억달러의 투자를 유치했으며 MS는 추가 투자도 고려 중인 것으로 알려졌다. &lt;로이터통신&gt;에 따르면 오픈AI 임원들은 최근 투자자를 대상으로 한 발표에서 2023년에 약 2억달러의 회사 매출을 달성하고 2024년에는 10억달러 달성을 예상한다고 밝혔다. 챗GPT는 1750억개 이상의 매개 변수를 가진 초거대 언어 처리 모델인 ‘GPT-3’의 업그레이드 버전인 ‘GPT-3.5’로 만들어졌다. 오픈AI는 현재 GPT-3를 유료로 서비스해 기업들은 이를 토대로 앱을 구축할 수 있다. 로이터에 따르면 사용자는 각각의 텍스트 기반 답변에 대해 약 1센트를 지불하고 이미지 기반 답변에는 2센트를 지불한다. 죠티 애널리스트에 따르면 GPT-3를 사용하는 고객사에는 AI 로봇 변호사를 개발한 스타트업 ‘두낫페이’와 AI 기반 콘텐츠 플랫폼 ‘재스퍼’, AI 번역 서비스 ‘스마트링’이 있다. 하지만 아직까지는 활용 범위가 넓지 않아 수익성 확보가 보장됐다고 보기 어렵다. AI 시장 자체도 성장은 하고 있지만 아직까지 수익성 확보에는 난항을 겪고 있다. IDC는 AI 시스템에 사용되는 소프트웨어, 하드웨어와 서비스를 포함해 AI에 대한 전 세계 지출이 올해 약 1180억달러에 육박하고 2026년에는 3000억달러를 돌파할 것으로 전망했다. 그럼에도 불구하고 IDC는 AI 소프트웨어를 독립된 시장으로는 분류하지 않았다. 많은 전문가들이 지적하듯, AI 산업은 아직도 초기 단계에 있으며 AI 소프트웨어 회사들이 앞으로 얼마나 규모있게 성장할지 전망하기 어려운 상황이다.그럼에도 불구하고 사포 교수는 “무어의 법칙(마이크로칩의 성능이 매 24개월마다 두배로 증가한다는 경험적 예측)의 거침없는 속도에 따르면 AI 성능은 20개월에서 18개월마다 두배로 발전할 것”이며 “미래에는 챗GPT를 돌이켜보며 너무 기본적이고 지루했다고 말할 것”으로 예측했다. 10년 전 왓슨도 의료계에서 인간을 대체할 수 있을 것이라는 평가를 받으며 큰 기대를 모았다. 하지만 결국성능에 대한 혹평 뿐만 아니라 수익 창출에도 실패했다. 등장하자마자 불과 몇 주 만에 비상한 관심을 받고 있는 챗GPT에 대한 10년 후의 평가가 어떨지 궁금해지는 대목이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/30/blt202212300031.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>