<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Jun 2022 21:18:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다]쿠팡 '달라진 빚의 무게'...'묻지마 성장' 이제는 어렵다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160010</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 17:14:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.


쿠팡이 지난해 3월 11일 미국 뉴욕 맨하탄 타임스퀘어에서 뉴욕증권거래소 상장을 기념해 전광판 광고를 진행한 모습.(사진=쿠팡.)

이미 미국이 ‘자이언트 스텝’(0.75% 기준금리 인상)을 밟기 전부터 일부 기업들의 새로운 전략으로 자리잡은 공격적인 적자경영은 더 이상 쉽지 않을 것이라는 관측과 분석들은 꾸준히 나오고 있었다. 매출을 폭발적으로 늘려 대규모 적자에 대한 리스크를 뒤로 미루는 것도 결국 돈의 가치가 하락했을 때 유용한 것인데, 미국이 과도한 인플레이션을 잡기 위해 금리인상 기조를 당분간 유지할 예정이기 때문이다. 저금리 시대 ‘의도된 적자’ 전략을 가장 잘 활용했던 기업은 바로 쿠팡이다. 쿠팡은 이커머스 시장 혁명을 일으키며 뉴욕증시(NYSE)에 상장했다. 설립 이후 단 한 차례도 흑자를 낸 적은 없었지만 엄청난 속도로 시장을 장악해 투자자들을 설득하는데 성공한 것이다.다만 미국 연방준비제도가 15일(현지시간) 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마친 뒤 0.75% 포인트 기준금리를 인상하기로 결정하며 과연 앞으로 ‘의도된 적자’ 경영이 얼마나 유지될 수 있을지에 대해서는 우려의 시선들이 많다. 그동안 쌓아왔던 적자의 의미가 완전히 새로운 무게로 다가올 수 있기 때문이다. 올 1분기만 해도 매출액은 약 6조2000억원을 기록했지만 순손실은 2500억원으로 집계됐다. 전년 동기 대비 30% 손실이 줄었지만 올해 이 수준의 수익률이 유지된다면 연간 1조원의 손실이 발생할 것으로 예상된다. 이 때문에 쿠팡 역시 최근부터 ‘수익성 개선’에 대한 메시지를 꾸준히 던지고 있다. 실적 컨퍼런스 콜에서 “수익성은 지속적으로 개선될 것”이라고 강조했으며, 실제로 와우 멤버십 회원가격을 2900원에서 4990원으로 인상해 수익 확대해 고정적인 추가 수익 재원을 마련했다. 현재 쿠팡의 유료회원은 900만명이 넘는 것으로 알려졌다. 실제로 쿠팡은 올 1분기 실적을 발표하며 긍정적인 의미를 짚어냈다. 전자상거래를 중개하고 상품을 배송하는 커머스 사업에서 처음으로 조정 에비타(EBITDA) 흑자를 기록했다고 밝혔다. 이커머스 사업(Product Commerce)의 지난 1분기 조정 에비타는 287만 달러(약 37억원) 흑자를 낸 것으로 나타났다. 이커머스 사업이 조정 에비타 흑자를 달성한 것은 이번이 처음으로 전년 동기에는 약 700만 달러(약 90억원)의 손실을 냈었다.에비타는 ‘이자, 세금, 감가상각비, 무형자산상각비’ 등을 차감하기 전 이익을 나타내는 숫자로, 사업을 통해 벌어들인 이익을 구체적으로 확인할 수 있는 지표로 활용된다.

쿠팡의 올 1분기 재무상태표.(출처=쿠팡.)


그러나 이 정도 수준의 에비타 이익으로는 확실한 생존을 담보할 수 없다는 의견이 나온다. 증권업계 관계자는 “현재 쿠팡이 보유하고 있는 4조원이 넘는 수준으로 이 돈을 다 쓰기 전까지 확실한 수익구조를 만들어 놔야 한다”며 “매년 1조원의 손실이 발생한다고 가정하면 남은 시간은 많지 않아 보인다”고 말했다.금리 인상으로 인한 차입 부담이 늘어나는 것도 문제다. 올 1분기 기준 쿠팡의 장기차입금은 약 6억1000만달러(약 7870억원) 수준으로 지난해 말 2억8300만달러(약 3650억원) 대비 두 배 넘게 늘었다. 지난해 연간 이자비용은 4535만달러(약 584억원)를 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/16/blt202206160014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]삼성전자·삼성SDI, '전기차 공동 개발' TF 발족..."테슬라 모델Y 분해했다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150016</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 17:14:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자

삼성전자와 삼성SDI 등 그룹 핵심 계열회사들이 빠르게 커지고 있는 전기차 시장을 선도하기 위해 TF(태스크포스)를 발족했다. 삼성전자 DS(반도체 부문), 삼성SDI, 삼성전기, 삼성SDS 등 각사의 핵심 인력이 TF에 참여하고 있다. 전기차와 관련 있는 계열사들이 모두 참여하고 있어 TF를 둘러싼 여러 해석이 나오고 있다.15일 삼성전자와 삼성SDI 등 관계자들의 설명을 종합하면 삼성전자 등 TF에 참여하고 있는 핵심 인력은 서초사옥에서 전기차를 다각도로 연구하고 있다.&nbsp;이 관계자는 "각사에 착출된 개발 인력이 전기차를 분해하는 등 다양한 연구를 진행했다"며 "최근 테슬라 모델Y를 분해했다"고 말했다. 이어 이 관계자는 "TF 구성을 볼 때 삼성이 전기차 개발하는지 알 수 없지만, 다양하게 전기차를 뜯어보고 있다"고 설명했다. 이 관계자는 TF 팀장을 비롯해 TF의 공식 명칭에 대해서는 밝히지 않았다.삼성SDI는 과거 전기차용 전지를 개발하면서 은밀하게 개발한 사례가 있다. 삼성이 1990년대 자동차 사업에 진출했다가 실패한 경험이 있어 자동차 사업에 극도로 민감했기 때문이다. 이번 TF도 전기차를 다각도로 연구개발하는 것 외에는 알려진 게 없다.&nbsp;&nbsp;기업들은 신규 프로젝트를 추진하거나 신규 고객사를 발굴할 때 TF를 발족하는 경우가 많다. 때문에 이 TF가 삼성이 전기차 개발을 추진한다는 의미로 연결짓기는 다소 무리가 있다. 하지만 개발 인력이 전기차를 분해해 분석한다는 것을 볼 때 여러 해석이 가능하다는 설명이다. 경쟁사인 애플도 2015년 월스트리트저널(WSJ)을 통해 애플카를 개발하는 '타이탄 프로젝트'의 존재가 알려졌다.

모델Y(사진=테슬라)

여러 정황들을 고려하면 삼성도 전기차를 은밀하게 개발 중일 수도 있다. 실제 전기차는 내연기관 차량보다 구조가 훨씬 단순하다. 내연기관의 엔진과 변속기, 연료탱크 등 구동계를 모터와 감속기, 배터리가 담당한다. 차체도 자유롭게 설계할 수 있으며, 전용 플랫폼을 통해 여러 차종을 생산할 수 있다. 파워트레인 위에 차체를 입히면 되는 만큼 생산도 단순하다. 전기차가 가전제품이라는 주장도 이러한 이유 때문이다.삼성SDI와 삼성전기, 삼성디스플레이 등 계열사는 전기차 배터리, 자율주행 칩, 차량용 반도체, 카메라 모듈, 유기발광다이오드(OLED) 디스플레이 등 전기차 생산에 필요한 여러 핵심 제품들을 생산한다. 구동계를 제외한 핵심 제품들을 만들고 있어 의지만 있다면 언제든 자동차 사업을 시작할 수 있다.전기차의 핵심 부품은 배터리인데, 삼성SDI는 1990년대부터 배터리를 생산해 20년 이상의 업력을 보유하고 있다. 원통형 배터리와 관련해 세계 1위 기술력을 갖고 있다. 전기차 사업에 나선다면 애플보다 삼성의 경쟁력이 우수하다는 평이다.다만 삼성이 1990년대 자동차 사업에 진출했다가 큰 실패를 경험한 만큼 전기차 사업에 진출할 가능성은 크지 않아 보인다. 이러한 문화로 인해 삼성SDI는 과거 전기차용 전지를 개발하면서도 차량용 전지라는 말을 금기시했다. 대신 HPL(High Power Lithium-ion battery)라고 부를 정도로 자동차에 대한 거부감이 컸다.&nbsp;삼성이 전기차 사업에 진출할 경우 고객사와 충돌이 불가피한 점도 전기차 사업 진출을 낮게 만드는 요인이다. 자칫 삼성이 전기차를 직접 만들 경우 고객사들과 잦은 송사를 겪을 수도 있다.테슬라를 겨냥한 TF라는 관측도 있다. 현재 업계는 글로벌 1위 전기차 메이커인 테슬라를 잡기 위해 분주하게 움직이고 있다. 테슬라는 올해부터 모델Y에 4680 전지(지름 46mm, 높이 80mm)의 중대형 원통형 전지를 납품할 계획이라고 밝혔다.&nbsp;

원통형 전지.(사진=파나소닉)

테슬라를 잡기 위해 삼성SDI와 LG에너지솔루션, 파나소닉이 4680 전지를 앞다퉈 개발 중이다. LG에너지솔루션은 최근 오창2공장을 건설해 4680 원통형 배터리 전용 공장으로 운영하겠다고 밝혔다. 내년 하반기 양산을 목표로 5800억원을 투자할 계획이다. 일본 파나소닉은 2024년 3월 4680 전지 양산에 들어간다고 밝혔다.&nbsp;이들 업체는 중대형 원통형 배터리를 생산할 수 있는 업체들로 삼성SDI는 이중 가장 우수한 기술력을 확보하고 있다. 그런 가운데 삼성SDI가 테슬라를 겨냥해 TF를 발족했을 것이라는 관측도 나온다. 삼성전기는 최근 테슬라와 수조원 규모의 카메라 모듈 공급 계약을 체결했다. 모델Y와 모델S 등 승용차와 트럭에 4.0 버전의 카메라 모듈이 탑재된다.테슬라는 지난해 글로벌 시장에 93만6172대를 판매했다. 판매량은 전년보다 87% 증가했으며 전세계에서 팔린 전기차 10대 중 1.3대는 테슬라 차량으로 집계됐다. 카메라 모듈에 이어 중대형 원통형 전지까지 납품할 경우 삼성SDI의 경쟁력은 크게 높아지는 장점이 있다. 4680 중대형 원통형 전지는 2170(지름 21mm, 높이 70mm) 원통형 전지와 비교해 출력은 5배, 높이는 2배 이상 높다.하지만 용량이 커진 만큼 셀 내 전지의 용량에 편차가 있을 수 있으며, 과충전 시 화재로 이어질 수 있다. 현재 상황은 4680 전지의 상용화로 가기 위한 과도기 단계에 있다. LG에너지솔루션과 일본 파나소닉 등이 4680 전지 양산시기를 못박았지만, 삼성SDI는 현재까지 시기를 밝히지 않았다.&nbsp;삼성SDI 관계자는 "4680 전지를 개발하고 있지만, 양산 시기는 정해진 게 없다"고 말했다. 이런 점을 볼 때 TF는 테슬라를 겨냥한 것이라는 관측도 있다. 하지만 테슬라를 겨냥해 삼성전자 DS부문과 삼성SDS 등 관련 계열사들이 모두 TF에 참여한 것을 볼 때 다소 무리라는 설명이다.삼성전자 및 삼성SDI 관계자는 "TF가 발족했는지 확인이 어렵다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150046.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다]HMM, 잔치 끝났다...'긴 불황'을 준비할 때]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170004</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 17:14:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.

만선 출항하는 HMM 선박.(사진=HMM)

코로나19는 '재앙'과도 같았지만, 일부 기업들에게는 '터닝 포인트'로 작용했다. 사회적 거리두기로 인해 IT 제품의 수요가 늘어나고, 배달 플랫폼 산업이 급성장한 게 한 예다. 만년 적자기업이었던 HMM(옛 현대상선)이 '황금알을 낳는 거위'로 탈바꿈한 사례도 있다.코로나19가 장기화되면서 이연소비로 소비심리가 살아난 영향 때문이다. 전 세계에서 소비가 살아나면서 장기침체에서 벗어나지 못하던 해운업이 살아났다. 해운시장의 경기를 가늠할 수 있는 상하이컨테이너운임지수(SCFI)는 지난 10일 4233.31을 기록했다. 이 지수는 컨테이너선 운임 지수를 나타내며, 주간 단위로 발표된다.올해 1분기 SCFI 평균 지수는 4851 포인트를 기록했다. 분기 기준 역대 최고치를 기록한 것으로 나타났다. 지난해 1분기는 2780을 기록했는데, 1년 동안 무려 2071 포인트 상승했다. 2020년 1분기 SCFI 지수는 931 포인트를 기록했는데, 코로나19 팬데믹 이후 2년 동안 지수는 421.0% 증가했다. 2008년 금융위기 이후 해운업계에는 저운임으로 장기불황이 이어졌는데, 팬데믹으로 '천지개벽'했다.HMM의 실적도 크게 바뀌었다. 2017년부터 2019년까지 HMM의 3개년 평균 영업손실은 4217억원에 달했다. 원가율은 100%를 넘었고, 국내에서 생산한 물품을 해외로 실어보내도 남는게 없었다. 낮은 운임으로 인해 수천억원의 적자만 발생했다. 10년 이상 이어진 불황으로 HMM은 수조원의 결손금을 쌓았다. 2019년 말 기준 결손금은 4조4770억원에 달했다.그러다 팬데믹 후 물동량이 폭등하기 시작하면서 운임 또한 역대급으로 올랐다. HMM은 지난해 13조7941억원의 매출을 냈고, 영업이익은 7조3775억원을 기록했다. 매출은 전년 대비 115%(7조3808억원) 증가했고, 영업이익은 652%(6조3967억원) 증가했다. HMM은 매년 수천억원의 적자를 냈는데, 팬데믹 이후 수조원의 이익을 내는 해운사로 바뀌었다. 영업이익률은 53.4%에 달했다. '기적' 같은 변화가 찾아온 것이다.코로나19 시기 동안 전 세계에는 유동성이 넘쳐났다. 각국의 중앙은행은 경기 부양을 위해 돈을 찍어냈다. 경기가 살아나면서 소비자들의 씀씀이도 커졌다.시장은 이제 '잔치'는 끝났다는 분위기다. 금리인상기에 접어들었고, 경험하지 못한 '인플레이션'이 찾아올 것이라는 공포가 시장에 팽배하다. 지난 15일(현지시간) 미국 연준은 인플레이션에 대응하기 위해 금리를 0.75% 포인트 인상하는 자이언트 스텝을 단행했다. 내달 0.5%에서 0.75% 포인트 금리를 올리는 추가 조치를 단행할 수 있다는 관측도 나온다.해운업계는 '피크 아웃(정점 통과)'을 우려하고 있다. 고유가, 고물가, 고금리로 소비 심리가 크게 위축되면서 글로벌 물동량도 줄어들 수밖에 없다는 설명이다.&nbsp;

SCFI 지수 추이.(자료=한국관세물류협회)

SCFI 지수에서도 이 같은 분위기가 반영되고 있다. 올해 1월7일 5109.6 포인트를 기록한 이후 지난 10일 4233.31 포인트를 기록했다. 6개월 동안 지수는 17% 하락했다. 꺾일 줄 모르고 고공행진을 이어가던 운임도 하락세가 이어지고 있다.HMM은 지난 2월 22일 아시아에서 미국 등으로 가는 헤드홀(head-haul)은 88항차 만선 출항했다고 밝혔다. 이후 현재까지 만선 출항에 대한 언급은 없었다. 올해 초 러시아의 우크라이나 침공과 미국 연준의 빅스텝이 기정사실화되면서 경기 침체의 기류가 해운업계에서도 반영된 것으로 풀이된다.올해 1분기 HMM은 매출 4조9186억원, 영업이익 3조1486억원을 기록했다. 여전히 운임이 높게 유지되면서 64%의 영업이익률을 기록하는 등 역대급 실적을 냈다. 앞으로도 이런 호황이 지속될까.



해운시황은 불황일 때 급격하게 붕괴되는 경향이 있다. 2004년 비교적 해운 시황이 호황이었는데, 당시 선사들은 무리하게 외형 확장을 추진했다. 호황이 상당 기간 동안 지속될 것이라는 낙관론이 시장에 팽배했고, 일부 선사들은 후방산업인 조선업까지 진출했다. 일부 해운사는 선박을 빌려 재용선하는 형태로 상당한 수익을 내기도 했다. 호황의 막바지였던 2008년에도 향후 몇 년 동안은 이 같은 호황이 지속될 것이라는 관측이 많았다.하지만 2008년 9월 미국발 금융위기 이후 해운시장은 급격하게 붕괴됐고, 2020년 4분기까지 장기 불황이 이어졌다. 무려 13년 동안 불황이 지속됐고, 이 기간 동안 한진해운이 해체됐다. 현대상선은 현대그룹에서 분리돼 산업은행이 현재도 관리하고 있다.이렇듯 호황은 짧고, 불황은 깊고 어두운 게 해운산업의 특징이다. 미국의 금리인상과 고유가 등 시장에는 부정적인 시그널이 차고 넘치는 상황이다. 해운산업에 어떤 영향을 미칠지는 불투명하다. 다만 경기 침체가 해운업에 부정적인 영향을 미칠 것이란 관측이 많다.HMM 또한 앞으로 닥칠지 모르는 불황을 준비해야 한다는 주문도 나온다. 우량 화주를 발굴하고, 경영구조를 합리화해 불황에 대비해야 한다는 설명이다. 업계 관계자는 "현재 해운 운임은 팬데믹 후 이연소비로 인해 일시적이며 비정상적인 상황"이라며 "경기 침체의 시그널이 명확해질수록 운임은 빠르게 하락해 이전 수준으로 되돌아 갈 것"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크 "리비안·루시드 파산할 것"...테슬라·포드 외 "공동묘지행"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160005</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 17:14:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 CEO

일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 경쟁 업체인 리비안(Rivian)과 루시드(Lucid)가 파산할 수 있다고 경고했다. 테슬라는 연 30만대를 판매하면서 BEP(손익분기점)에 도달했는데, 두 업체 모두 판매량은 한참 부족한 상황에서 지출 비용이 워낙 커 원가 절감이 필요하다는 설명이다.
일론 머스크는 지난 15일(현지시간) 미국 경제매체 포춘 등에 따르면 일론 머스크는 테슬라 경쟁 업체의 실적 부진을 지적했다. 그는 "두 기업이 (비용 측면에서) 바뀌지 않는다면 파산할 것"이라며 "리비안과 루시드는 파멸로 가는 길을 걷고 있다"고 경고했다. 이어 그는 "두 업체가 획기적으로 비용을 줄이지 않는다면 다른 자동차 회사들과 함께 자동차 회사의 공동묘지에 있게 될 것"이라고 말했다.
일론 머스크의 발언 원문 : Unless something changes significantly with Rivian and Lucid, they will both go bankrupt. They are tracking toward bankruptcy. I hope they can do something, but unless they can cut their cost dramatically, they are in deep trouble and will end up in the car cemetery like every other with the exception of Tesla and Ford.
일론 머스크는 파산 가능성이 있는 전기차 업체들에서 테슬라와 포드는 제외했다. 포드는 1990년대 전기차 사업의 개척자였다. 지난해 포드는 1억8500만 달러(한화 2375억원)를 들여 전지연구소를 설립한다고 밝혔다. 연구소에서 전기차용 전지를 연구해 전지사업까지 주도하겠다는 전략이다. 이렇듯 포드는 전동화(electrification) 전환에 약 200억 달러(25조원)을 투자할 계획이다.

리비안의 전기 픽업트럭.(사진=리비안)

전기차와 배터리까지 막강한 밸류체인을 확보한 회사를 제외하면 여타 기업들은 전기차 시장에서 경쟁력이 없다는 뜻으로 해석된다. 리비안과 루시드는 '테슬라 대항마'라는 평가를 받은 전기차 스타트업이다. 리비안은 테슬라보다 먼저 전기 픽업트럭을 출시했고, 루시드는 1회 충전시 800km 이상 달릴 수 있는 전기차를 내놓았다. 테슬라의 모델Y 롱레인지의 주행거리는 511km이다.&nbsp;&nbsp;리비안은 지난해 920대를 고객에게 인도했다. 지난 1분기까지 누적 주문대수는 8만3000대이며, 공급망 문제로 생산력이 급감해 1분기 기준 생산능력은 연간 2만5000대이다. 지난해 리비안은 46억6000만 달러의 순손실을 기록했다.루시드는 지난해 4분기 판매를 시작했으며, 올해 판매 목표는 1만2000대 수준이다. 두 회사 모두 BEP를 확보하기에는 한참 부족한 수준이며, 생산능력 확장에 필요한 설비 투자를 비롯해 막대한 비용을 지출하고 있다.

루시드의 고성능 전기차.(사진=루시드)

일론 머스크는 이례적으로 리비안과 루시드의 파산 가능성까지 언급했다. 미 현지언론은 일론 머스크의 이 같은 발언이 소송까지 이어질 수 있다며 우려를 나타냈다.&nbsp;&nbsp;앞서 일론 머스크는 지난 2일 테슬라 임원들에게 보낸 이메일에서 "경제 상황이 안 좋다"며 "약 10%의 인력 감축이 필요하다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/16/blt202206160006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]뒷자리 '7777', ‘1004' 골드번호...왜 추첨제로 바뀌었을까요]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160016</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 20:16:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다.
‘010-OOOO-7777’, ‘010-OOOO-1004’. 혹시 주변에서 이런 형태의 휴대폰 번호를 본 적 있나요? 행운을 뜻하는 숫자 7이 연속으로 등장하거나, 휴대폰 번호의 뒷자리가 ‘1111’ 또는 ‘1234’로 끝나면 외우기가 쉽습니다. 이러한 번호를 일명 ‘골드번호(Gold number)’라고 부릅니다. 그런데 이런 골드 번호는 아무나 가질 수 없습니다. 과거와 달리 운이 필요해졌거든요.

사진=게티이미지뱅크.


이통3사, 매년 2회 ‘추첨’으로 골드번호 유통
SKT·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사는 지난 5월 말부터 6월 초까지 골드번호 5000개를 무작위로 추첨했습니다. 고객이 주어진 1순위부터 3순위까지 희망 번호를 정한 뒤 응모하면 무작위로 당첨자를 추첨하는 방식이죠. 이때 공정성을 더하기 위해 과학기술정보통신부와 한국통신사업자연합회(KTOA) 등 정부와 유관기관이 참여하는 선호번호 추첨 위원회도 입회합니다. 이런 골드번호 추첨은 연 2회 실시되는데, 의외로 철저한 추첨 절차를 거치고 있습니다. 스마트폰이 일반적으로 쓰이면서 가족 번호도 잘 외우지 않거나 까먹은 사람들이 허다하다고 합니다. 요즘도 골드번호를 찾는 사람들이 있을까요. 업계에 따르면 과거만큼은 아니지만 여전히 골드번호를 찾는 수요는 적지 않다고 합니다. 일례로 SKT가 지난해 11월 실시한 추첨 행사에서는 같은 숫자 네 자리로 이어진 번호의 경쟁률이 무려 520대1에 달했습니다.

자료=SKT


골드번호, 한 때 이통사의 ‘전유물’이었다
골드번호를 추첨해서 지급하기 전에는 꽤 많은 사건 사고가 있었고, 시스템도 합리적이지 않았습니다. 골드번호의 불법 매매 문제 외에도 말이죠. 이에 관련된 이야기를 실제 골드번호 소유자인 A씨로부터 들어봤습니다. 통신업계에서 오랫동안 근무한 A씨에 따르면 골드번호는 과거 ‘이동통신사 임직원들의 전유물’이었다고 합니다. 사실 A씨도 10년도 훌쩍 넘은 이전에 골드번호를 회사로부터 받았다고 하는데요. 전유물이란 표현이 걸맞은 이유는 당시만 해도 아예 SKT, KT, LG유플러스별로 골드번호를 할당하는 앞번호(010-앞번호-뒷번호)의 범위가 결정되어 있었고, 직급별로도 접근할 수 있는 골드번호의 ‘급’이 달랐다고 하네요. 기자는 A씨와 대화 후 기자가 알고 있는 현직 이통사 임원 번호들을 살펴봤습니다. 그랬더니 그가 언급한 유형과 정확히 일치하는 유형의 골드번호 소유자도 여러명 있었습니다. 게다가 임원이 사용하고 있는 골드번호는 퇴직 후 개인 명의로 바꿔주는 관행도 있었다고 합니다. 그러나 전기통신사업법에 따르면 휴대전화 번호는 엄연한 국가 자원으로 분류되고 있습니다. 철저한 원칙과 기준에 따라 관리되어야 할 통신자원이 한때는 일개 기업의 소유인 것처럼 오용되고, 개인에게 선물하듯 분배되는 일들도 횡행했다는 거죠. 아마 골드번호 추첨제가 도입되지 않았다면 지금도 많은 이통사 직원들이 유달리 독특한 골드번호를 소유하고 있는 점들이 보였을지도 모르겠습니다.

전기통신사업법 제48조2항. (자료=국가법령정보센터)


휴대폰 번호 명의변경은 제한적으로…불법거래 원천 차단
다음으로 추첨제가 도입된 배경에는 휴대폰 번호 불법거래를 막으려는 이유도 있었습니다. 예나 지금이나 좋은 번호에 대한 소비자들의 수요가 크다 보니 이를 개인이 확보해 뒀다가 비싼 값에 팔아 이익을 남기는 일들이 적지 않았던 거죠. A씨에 따르면 이통사 대리점만 해도 만약 휴대폰을 해지하러 온 고객이 골드번호를 소유한 사람이라면 해지 처리 후 해당 번호를 선점해뒀다가 음성적 거래를 통해 부여하는 경우들이 있었습니다.아예 다수의 명의를 사용해 골드번호를 여럿 확보하고 이를 개인에게 판매하는 사업자, 골드번호 유통 전문 온라인 사이트들도 있었죠. ‘0000’ 같은 번호는 1000만원 이상에 거래되기도 했습니다. 이 같은 일들에 처음 제동이 걸린 건 2006년입니다. 당시 방송통신위원회는 이통사가 골드번호를 사유화했다는 사실이 알려지자 이를 전격 추첨제로 바꿔버렸습니다. 주인이 사라진 번호 등은 회수해 국가가 관리하다가 지금처럼 정해진 시기에만 추첨을 통해 유통되도록 했죠. 다만 추첨제만으로 골드번호의 거래까진 막지 못했습니다. 그래서 2015년에는 휴대폰 번호 명의변경 제한 정책이 추가로 도입됐습니다. 직계 가족 또는 법인일 경우에만 전화번호에 대한 명의변경이 가능하게 함으로써 제3자 간 명의변경을 악용한 번호거래를 차단한 겁니다. 제도 도입 당시 이런저런 이유로 명의를 빌려주거나 변경했던 사람들이 혼란을 겪었다고 하지만 덕분에 골드번호가 모두에게 균등한 기회로 돌아갈 수 있게 됐죠. 음성적인 거래도 사실상 불가능하게 됐다는 점은 긍정적인 변화로 평가됩니다. &nbsp;
누구도 기억해주지 않는 번호, 벌금 3000만원의 가치 있나
그런데 왜일까요? 온라인상에서는 아직도 버젓이 골드번호를 판매한다는 글들이 확인되곤 합니다. 그러나 이런 거래에 접근하는 일은 극도로 조심할 필요가 있습니다. 언급된 것처럼 전화번호는 기본적으로 국가 소유에 해당하므로 개인 간 사적 거래가 금지되어 있습니다. 전기통신사업법에는 개인 간 전화번호 거래에 3000만원 이하의 과태료를 부과한다고 명시되어 있습니다. 또 전화번호 판매글이 올라오는 서비스 제공자에도 게시 제한 명령과 과태료 처분이 가능한데요. 한 마디로 팔겠다는 사람, 이를 사는 사람 모두 불법이란 이야기입니다.

최근 모 온라인거래 플랫폼에 등록된 골드번호 판매글. (자료=게시글 갈무리)

게다가 지금은 과거와 달리 개인 간 번호 거래가 시스템상 불가능한 수준입니다. 따라서 좋은 번호를 판매하겠다고 접근하는 것 자체가 이미 보이스피싱처럼 ‘사기’일 가능성이 높습니다. 골드번호 추첨에 참가하고, 할당받아 쓰는 방법이 가장 합법적이며, 편합니다. 여담이지만, 어떤 불법거래나 운을 통해 얻은 골드번호라 하더라도 사실 그렇게 큰 의미나 효용성은 갖지 못한다고 합니다. A씨는 “오랫동안 골드번호를 썼지만 번호가 특이하다고 이를 먼저 알아봐 주거나 기억해주는 사람은 없었다”며 “번호를 외워서 쓰는 시대도 지났기 때문에 이미 오래 사용한 번호가 있다면, 굳이 골드번호로 바꿀 이유도 없다는 생각”이라고 말했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/16/blt202206160028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[포스코홀딩스 출범]①'조 단위' M&A 시동걸까...HMM 유력한 인수후보]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020057</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020057</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 20:16:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최정우 회장이 2일 포스코홀딩스 출범식에서 연설하고 있다.(사진=포스코홀딩스)

포스코그룹이 창립 54년 만에 지주사 포스코홀딩스 설립을 마쳤다. 사업회사인 포스코에서 물적분할한 포스코홀딩스는 2030년 기업가치를 현재의 3배 이상 높이기 위해 성장 전략을 수립한다는 계획이다. 포스코그룹은 포스코홀딩스가 '미래사업의 포트폴리오 개발자'로 정의했다. 그리고 '초(超)불확실성 시대를 헤쳐나가는 시너지 설계자' 역할을 할 것이라고 강조했다.포스코홀딩스는 2일 오전 서울 포스코센터에서 최정우 회장을 비롯한 임직원 80여명이 참석한 가운데 지주사 출범식을 진행했다. 포스코그룹은 지난해 12월 포스코의 물적분할 및 지주사 전환을 추진하면서 포스코홀딩스의 소재지를 서울 강남구 테헤란로 440에 위치한 포스코센터로 정했다. 하지만 여야 대선 후보와 포항시, 시민단체가 극렬 반발하면서 소재지를 2023년 2월까지 포항시로 옮기는 방안을 추진하기로 했다. 포스코홀딩스의 주소지(서울) 이전이 '대선정국'을 맞아 포항지역의 핵심 이슈로 부상함에 따라 1년 동안 시간을 벌려는 의도로 풀이된다. 다만 미래기술연구원은 계획을 바꿔 포항에 설립하기로 했다.포스코홀딩스는 일부 소액주주와 지자체 등 다양한 이해관계자의 반발 속에 가까스로 닻을 올렸다. 포스코홀딩스는 창사 후 처음으로 설립된 투자형 지주사로서 △철강 △2차전지 소재 △2차전지 원료(리튬, 니켈) △수소 △에너지 △건축·인프라 △식량 등 7대 핵심 사업의 경쟁력을 강화한다.7대 핵심 사업의 경쟁력을 높여 △그린 모빌리티 △그린 에너지 △글로벌 식량위기 해소 △탄소 배출없는 철강 등의 비즈니스 목표를 달성할 계획이다. 이 목표들은 인류의 지속가능한 미래와 관련된 아젠다로 포스코그룹은 이러한 아젠다를 해결해 기업시민의 경영이념을 달성하고, 글로벌 비즈니스 리더로 발돋움한다는 계획이다.&nbsp;최정우 회장은 "초불확실성 시대를 헤쳐나가기 위해 기존 사업을 끊임없이 단련시키고, 새로운 유망 사업을 지속적으로 확충해 나가야 한다"며 "포스코홀딩스의 출범은 이러한 도전에 맞서, 우리의 대오를 새로 갖추고 영속기업으로 도약하는 초석이 될 것"이라고 강조했다. 이어 최 회장은 "지주사 전환을 통해 '리얼 밸류' 경영의 구조적 토대는 완성됐다"고 말했다.




'초우량' 지주사의 출범...초대형 M&amp;A '타깃'은
포스코홀딩스는 국내 지주사 중 유동성이 가장 풍부하다. 포스코가 2일 금융감독원 전자공시시스템에 올린 '합병등종료보고서'에 따르면 포스코홀딩스의 현금성자산(기타 금융자산 포함)은 6조3009억원에 달한다. 유동비율은 443.1%에 달한다. 부채비율은 7.9%이다. 통상 기업의 유동비율이 100% 미만이거나 부채비율이 200%를 넘을 때 재무구조가 불안정한 것으로 본다. 이를 보면 포스코홀딩스의 재무구조는 '초우량'한 셈이다.시장의 관심은 포스코홀딩스의 지주사 전환 후 첫 M&amp;A가 누가 될지에 쏠리고 있다. 포스코는 2013년 글로벌 철강사인 아르셀로미탈의 캐나다 철광석 지분 15%를 11억 달러(약 1조2000억원)에 인수한 이후 조 단위 M&amp;A에 나서지 않고 있다. 2018년 동박 회사인 KCFT(현 SK넥실리스)의 인수전에 뛰어들었지만, 발을 뺐다.이후 포스코가 추진한 대형 M&amp;A는 2018년 아르헨티나 살데비다 염호였다. 포스코는 호주의 리튬회사인 '갤럭시 리소스'로부터 2억8000만 달러(약 3300억원)를 들여 인수했다. 이 염호에는 수산화리튬이 매장돼 있다. 그리고 포스코그룹의 계열사인 포스코인터네셔널은 지난해 호주 천연가스 생산업체 세넥스에너지를 약 3700억원에 인수했다.2013년 이후 포스코그룹의 에너지는 주로 에너지 및 광산 업체에 머물렀고, 인수금액도 1조원을 넘은 적이 없었다. 이 때문에 시장에서는 포스코홀딩스가 출범 후 대형 M&amp;A에 나설 것이라는 관측이 많았다.포스코홀딩스가 공언한 대로 2030년까지 기업가치를 3배 이상 높이려면 M&amp;A가 가장 확실하고 현실적인 대안이기 때문이다. 이미 시장에서 고평가되고 있고, 유망한 기업을 인수해 계열회사와 함께 시너지를 내는 방안이 가장 유력하다.
리튬 광산, HMM 등 포스코홀딩스의 M&amp;A 대상 넘쳐
포스코홀딩스가 인수 합병을 추진할 곳은 차고 넘친다는게 시장의 분위기다. 지난해 기업들은 넘치는 유동성을 바탕으로 적극적으로 인수합병에 나섰다. 휴젤과 두산공작기계, 대우건설 등 많은 기업의 경영권이 바뀌었다.시장의 관심이 쏠리는 곳은 HMM이다. HMM은 지난해 7조3775억원의 영업이익을 냈다. 전년 대비 영업이익은 652.21%(6조3967억원) 늘었다. 영업이익 기준 HMM은 지난해 포스코(별도 기준)보다 약 7000억원 더 벌었다. HMM은 코로나19 팬데믹 이후 글로벌 물동량이 폭증하면서, 운임 상승 등으로 막대한 수익을 내고 있다.HMM이 팬데믹 이후 벌어들인 영업이익은 2010년 이후 영업손실을 모두 합한 것보다 많다. 다만 해운업이 싸이클 산업인 점을 고려하면 전환기 때 실적이 어떻게 바뀔지 예단할 수 없다.




포스코그룹은 HMM을 인수할 적격 후보로 꼽힌다. 현재 국내 기업 중 HMM을 인수할 곳은 현대차그룹과 포스코그룹 외에 없다. 하지만 현대차그룹은 이미 전동차, 로봇, UAM 등 모빌리티 기업으로 전환을 추진 중이며, HMM 인수에 대규모 자금을 쏟을 요인이 없는 상황이다.포스코그룹은 물류 부문을 육성하겠다는 의지가 확도하다. 지난해 포스코는 일본 미쓰이물산 및 아시아대양주 미쓰이물산이 보유한 포스코터미날 지분 49%를 759억원에 인수했다. 한일 합작회사로 출발한 포스코터미날은 이제 포스코홀딩스의 100% 자회사가 됐다.&nbsp;포스코터미날은 그룹사의 물량을 전담할 계획이다. 현재 포스코 및 계열회사가 지출하는 물류 비용만 연간 3조원에 달한다. 만약 포스코터미날이 해상에서 철광석과 철강재 등 계열회사의 물량으로 실어나를 경우 고정비를 대거 절감할 수 있다.관건은 HMM의 인수 가격이다. HMM의 시가총액은 14조원에 달한다. 시장에서는 HMM의 매각 금액을 약 5조원 안팎으로 추정하고 있다. 산업은행과 한국해양진흥공사의 보유 지분은 40%를 넘고, 전환사채를 주식으로 전환하게 되면 최대주주의 보유 지분이 70%에 달한다. HMM의 매각이 쉽지 않은 것은 분명하지만, 인수 후보군도 포스코그룹 외에 마땅히 없다. 산업은행은 대우조선해양 매각을 위해 현대중공업그룹과 '독특한 인수구조'를 짠 전례가 있다. 만약 포스코그룹이 의지를 갖고 M&amp;A에 나선다면 '출구'가 있다는게 시장의 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다]부실에 둔감한 시중은행…위기 시 최종 리스크 누가 지나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170010</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 20:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.


이창용 한국은행 총재가 10일 '한은 창립 제72주년 기념식'에서 연설하고 있다.(사진=한국은행)

미국이 기준금리를 0.75%p 올리는 '자이언트 스텝'을 밟으면서, 미국은 한국의 기준금리인 1.75%와 동률이 됐다. 미국은 다음 FOMC에서 빅스텝(0.5%p 기준금리 인상) 이상을 실행할 것이 유력하다. 한국은행으로서는 금리역전 현상을 막으려면 미국 이상으로 기준금리를 올려야 한다. 기준금리 상승은 콜금리(금융기관 간 초단기 대출금리), 시중은행의 예금·대출금리에 순차적으로 영향을 준다.인상된 대출금리를 버티지 못하는 차주들이 많아지면 은행의 부실률, 부도율도 높아지게 된다. 이를 대비할 수 있는 자금이 채권 부도 시 손실을 메꾸기 위한 '대손충당금'이다. 그러나 시중은행들의 대손충당금 적립은 역진(逆進)하는 추세에 있어 우려의 목소리가 나온다.17일 업계에 따르면 올 1분기 5대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행)의 대손충당금 전입액은 3096억원으로 전 분기(6390억원)보다 51.5% 감소했다. 올 초부터 기준금리 인상을 통한 통화 긴축이 이어져왔음에도 대손충당금 전입액을 줄이는 '자신감'을 보여주는 모습이다.
표면화된 부실채권 적다지만…"채무 불이행 가능성 급증할수도"
이런 자신감에는 근거가 있다. 올 3월말 국내 은행의 부실채권비율은 0.45%로 전분기말보다 0.05%p 하락해 최저치를 경신했다. 같은 기간 부실채권은 10조8000억원으로 전분기 대비 8.1% 감소해 사상 최저치를 나타냈다. 총여신은 42조3000억원 늘어난 2414조2000억원으로 집계됐다. 분모인 총여신은 커지고 분자인 부실채권이 줄어드니 부실채권비율이 낮아진 셈이다.그러나 표면화되지 않은 부실채권의 규모가 적지 않을 것이라는 지적이다. 정부는 2020년 3월 말부터 중소기업·소상공인을 대상으로 대출 만기 연장 및 상환유예 조치를 진행하고 있다. 연장 및 유예된 자금의 규모는 133조원이 넘는 것으로 알려졌다.지난해 한국은행은 원리금 상환유예 조치가 시행되지 않았다면 자영업 고위험가구 수는 9만8000가구, 고위험가구 부채는 40조4000억원씩 추가로 증가했을 것이라고 추정한 바 있다. 고위험가구란 처분가능소득 대비 원리금 상환 부담이 크고(총부채원리금상환비율·DSR＞40%), 자산 매각을 통한 부채 상환이 어려운(자산대비부채비율·DTA＞100%) 가구를 뜻한다. 자영업자의 소득대비 부채비율(LTI)은 지난해 3월 말 195.9%에서 12월 말 238.7%로 증가했다.고위험가구의 부채가 지원 조치의 종료로 정상 회수에 들어갈 경우 오롯이 정상 상환되리라고 기대하기는 어렵다는 분석이다. 부실채권이 크게 늘어날 수 있다. 그런 점에서 시중은행들의 대손충당금 적립 역진은 빅스텝 내지는 자이언트 스텝에 대한 대응력을 낮추는 결과를 낳는다. 금리 인상에 따라 차주의 이자 비용이 커져 원리금 상환부담이 커지기 때문이다.미국을 비롯한 각국 정부는 고정금리 대출 또는 원리금 분할상환대출을 늘리도록 유도해왔다. 기준금리 인상에도 원리금 상환부담이 급격히 늘어나지 않도록 하기 위해서다. 한국은 이와 반대다. 한은에 따르면 지난 2월 가계가 변동금리 대출을 받은 비중은 78%에 달한다. 한은이 기준금리를 1%p 인상하면 대출금리는 0.8%p가량 상승한다는 의미다.또한 시중은행들이 충당금 평가 기준을 과거 발생한 평균 부도율과 손실률로 계산하면서 미래 손실을 합리적으로 예측하지 못하고 있다는 전문가의 지적이다.&nbsp;서영수 키움증권 연구원은 "연내 3차례 추가로 기준금리를 인상한다고 가정한다면 대출금리는 4%를 상회할 것으로 예상된다"며 "단기간에 1~2%p 이상 금리를 인상한다면 원리금 상환 부담이 크게 늘어나 채무 불이행 가능성이 급증할 수밖에 없다"고 강조했다.

국내 은행은 단기 변동금리대출 비중을 높임으로써 저금리 수혜를 최대한 누렸다.(자료=키움증권)


정·관치금융이 은행의 정부 의존 낳았나
한국만의 특수한 정치금융·관치금융과 은행의 '덜 건전해도 된다'는 식의 인식이 위기 때 은행의 대응력을 낮추는 결과로 이어지고 있다.이날 더불어민주당 지도부는 전국은행연합회에서 현장 방문 간담회를 열고 "최근 경제 위기에 금리 인상까지 겹쳐 국민은 허리띠를 졸라매는 상황이지만, 역설적으로 은행권은 사상 최대 이익을 거두고 있다"며 "시중금리 인상 속도와 폭 조절, 대출 상환기간 연장, 취약계층 대상 상품 개발 등 모든 금융정책 지원 방안을 강구해달라"고 은행권에 주문했다.'시중금리 인상 속도와 폭 조절'은 지금 대출금리를 인상하지 말라는 뜻과 상통한다는 해석이 나온다. 아울러 부실차주가 포함된 대출채권도 계속적으로 연장해달라는 당부와 같다. 여기에 노웅래 더불어민주당 의원은 은행의 대출금리 원가를 공개하는 것을 골자로 하는 은행법 개정안을 발의했다. 윤석열 대통령도 대선 공약으로 대출금리 규제를 내놓은 바 있어, 노 의원 법안의 통과 가능성이 낮지 않을 것으로 보인다.은행들의 부실채권 규모를 낮춰보이게 했던 중소기업·소상공인 만기 연장, 원리금 상환유예 조치는 오는 9월 종료될 예정이다. 그러나 해당 조치가 4차례 연장돼왔던 점을 고려하면 또 연장이 이뤄질 가능성도 배제할 수 없다. 야당도 '대출 상환기간 연장'을 주문하고 있는 상황이다. 정부는 캠코(한국자산관리공사)를 통해 소상공인 대출 중 잠재부실 채권 30조원을 매입하기로 했다.정부가 책임질 수 있는 규모 이상의 대출 채권에 대해선 은행이 리스크를 감당해야 한다. 그러나 정치권은 은행 뜻대로 채권을 처리하지 말라고 한다. 이렇게 당정의 개입이 반복되는 가운데 실물경제 악화 속 채권의 부실화는 심화하고 있다. 각종 지원조치가 해제될 경우 터져나오는 리스크를 누가 감당할지 의문이라는 목소리가 분출된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘부침’ 겪은 누리호, 21일 2차 발사 일정 받기까지 어떤 과정 있었나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170011</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 20:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국항공우주연구원 연구진이 누리호 2차 발사체를 살펴보고 있는 모습.(사진=한국항공우주연구원)

잠시 멈췄던 누리호가 우주로 향할 일정을 다시 받았다.과학기술정보통신부(과기정통부)와 한국항공우주연구원(항우연) 17일 ‘누리호 향후 일정’에 관한 온라인 브리핑을 열고 “누리호 2차 발사를 21일 재추진한다”고 발표했다. 항우연 연구진은 앞서 발견된 오작동의 원인이 된 부품을 특정하고 단 분리 없이 문제를 해결했다. 점검 과정까지 끝내 2차 발사에 기술적 문제가 없다는 점도 확인했다. 과기정통부는 이에 따라 발사관리위원회를 개최하고 2차 발사 일정을 재설정했다.발사관리위원회는 누리호 2차 발사체의 점검 사항과 기상 예보 등을 종합적으로 검토했다. 그 결과 23일까지로 정한 ‘발사예비일’ 중 하루가 선정됐다. 항우연 연구진은 오는 20일 오전 7시20분부터 본격적인 준비 절차를 시작한다. 21일은 2차 발사 마지노선까지 이틀의 여유가 있어 ‘기상 조건으로 인한 순연’에도 대처가 가능한 일자다.‘발사 전일 준비’ 과정은 누리호 2차 발사체를 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터 조립동에서 1.8km 떨어진 발사장으로 이송을 위해 꺼내는 작업(롤아웃)으로 시작한다. 이후 누리호의 기립·발사대 결합·기능 점검 등이 약 12시간에 걸쳐 진행된다. 이 과정에서 별다른 문제가 발생하지 않고, 기상 조건도 맞으면 누리호는 드디어 21일 오후 4시에 우주로 향하게 된다.
강풍·센서 오류…숨 가빴던 연구진
누리호 2차 발사체는 ‘21일 발사’란 일정을 받기까지 다양한 부침을 겪었다. 누리호 2차 발사체는 당초 15일 우주로 향할 계획이었다. 그러나 14일 나로우주센터에 강풍이 불어 기립 및 발사대 결합 등 발사 전일 준비 과정을 수행할 수 없어 일정이 하루 순연됐다.15일 오후 1시까진 발사장 이송·기립·발사대 고정 등이 비교적 순조롭게 이뤄졌다. 누리호 2차 발사체는 맑은 하늘에 우뚝 서며 ‘16일 오후 4시’에 우주로 향하는 듯했다. 항우연 연구진에게 청천벽력 같은 소식이 전해진 건 15일 오후 2시5분이다. 기립한 상태로 발사대에 고정된 누리호의 기능을 점검하는 중 1단 산화제탱크에 장착된 레벨 센서의 오작동 현상이 발견됐기 때문이다.

누리호 2차 발사체에 적용된 산화제 레벨 측정시스템 개념도.(자료=한국항공우주연구원)

레벨 센서는 산화제가 얼마나 주입됐는지를 표시하는 장치다. 누워 있는(수평) 상태에선 이상이 발견되지 않았으나, 바로 선(수직) 뒤엔 센서값이 특정 수치에 멈춰있는 오류를 보였다. 이에 따라 산화제 주입량을 알 수 없게 돼 2차 발사 일정이 전면 연기됐다. 산화제는 추진력을 얻기 위해 연료(케로신)를 태우는데 필요한 산소를 압축, 액체로 만든 물질이다.항우연 연구진은 누리호를 발사대에 고정한 상태에서 해당 문제를 해결할 방안을 찾았으나, 기립 상태에선 조치가 불가능하다고 판단했다. 이를 보고 받은 발사관리위원회는 15일 오후 5시께 회의를 열고 누리호를 발사대에서 분리하고 조립동으로 옮겨 문제 원인을 파악하기로 했다. 누리호가 조립동으로 옮겨진 시점은 15일 밤 10시30분이다.항우연 연구진은 조립동으로 옮긴 누리호를 약 7시간에 걸쳐 ‘점검창’을 열기 위한 작업을 수행했다. 본격적인 점검 작업은 이에 따라 16일 오후 2시50분부터 시작됐다. 연구진은 1단에 장착된 산화제탱크를 직접 살필 수 있는 점검창을 통해 비교적 접근이 쉬운 ‘터미널 박스(신호들이 모이는 장치)’와 ‘주변 전선부(하네스)’부터 살폈다. 그 결과 레벨 센서 자체에 문제가 있음을 확인했다.항우연 연구진은 레벨 센서 자체 결함일 경우 1단과 2단을 분리해야 할 수도 있다고 봤다. 단 분리가 진행될 경우 누리호 2차 발사가 발사예비일 중 이뤄지기 어렵다는 관측도 내놓은 바 있다. 그러나 연구진은 묘안을 찾았다. 레벨 센서를 모두 들어내기보다 핵심 부품만 교체하는 해결 방안을 내놨다. 이 때문에 빠른 조치가 가능했고, 발사일을 다시 받을 수 있게 됐다.고정환 항우연 한국형발사체개발본부장은 이날 브리핑을 통해 “레벨 센서는 기계부와 전기부로 구성되는데, 문제가 된 부분이 전기부인 것으로 확인됐다”며 “도면을 확인하고 해당 부위에 실제로 사람이 들어갈 수 있다고 판단해 전체가 아닌 부분품만 탈거해 조치할 수 있으리라고 봤다”고 설명했다.항우연 연구진은 17일 오전부터 레벨 센서 내 1.2m 길이에 볼펜심 모양의 코어를 교체하는 작업을 수행했다. 오후 4시30분엔 전기신호를 발생시키는 코어가 정상 작동하면서 레벨 센서의 오작동이 해결됐다는 점을 확인했다. 고 본부장은 “기체에 부담이 갈 정도의 작업을 수행하지 않았다”며 “사람이 기체에 접근하는 절차는 조립 과정에서도 수행하는 것”이라고 설명했다. 이어 “할 수 있는 점검은 다 한 상태”라고 덧붙였다.

한국항공우주연구원 기술진이 지난 15일 저녁 1단 산화제탱크 레벨 센서 오작동이 발견된 누리호 2차 발사체를 정밀 점검하기 위해 발사대에서 분리하고 있는 모습.(사진=한국항공우주연구원)


“명예회복 하겠다”…변수는 ‘날씨’
누리호 2차 발사체가 다시 우주로 향할 기술적 검증은 끝났다. 이제 변수는 다시 ‘날씨’만 남게 됐다. 기상청 중기예보에 따르면 고흥군엔 21일 오전 4시부터 22일까지 비 소식이 있다. 강수확률은 60∼70%로 예보됐다. 고 본부장은 “기상 예보를 검토해 (발사 일정을) 정했지만 향후 날씨를 면밀히 관찰해야 할 것 같다”며 “만일 안 좋아지면 일정 변경 필요하다”고 말했다.이날 브리핑에선 ‘발사예비일을 맞추기 위해 무리하게 일정을 진행하는 것 아니느냐’는 의문도 제기됐다. 권현준 과기정통부 거대공공연구정책관은 이에 대해 “가능한 한 천천히 점검하고 가자는 입장이었는데, 그런데도 예비일 내 발사가 가능하게 된 것은 현 상태에서 할 수 있는 모든 점검이 이미 완료됐기 때문”이라며 “단 분리를 하면서까지 추가 점검하면 화약류 등 위험 요소가 있어 이익보다 위험이 크다고 판단했다”고 설명했다.항우연 연구원은 절치부심으로 2차 발사를 다시 준비하고 있다. 고 본부장은 “많이 기대하고 준비해 왔는데 발사가 취소되면서 (연구진이) 의기소침해있다”며 “다시 도전해 명예를 회복하기 위해 노력하겠다”고 강조했다. 권 정책관 역시 “국민 여러분의 성원에도 불구하고 누리호 2차 발사가 당초 일정대로 진행되지 못한 점에 대해 송구스럽다”며 “남은 기간 지속적인 점검을 추진할 예정”이라고 말했다.

고정환 항우연 한국형발사체개발본부장이 17일 진행된 온라인 브리핑에서 ‘누리호 향후 일정’에 관해 설명하고 있다.(사진=온라인 브리핑 갈무리)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오, 격주 주 4일 근무제 시범 도입한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170009</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 20:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=카카오)

카카오가 17일 파일럿(시범) 근무제도를 발표했다. 직원들은 선택한 장소에서 자유롭게 근무할 수 있다. 또 '격주 놀금' 제도도 도입한다.카카오는 직원 자율성을 보장하면서도, 오후 2~5시를 올체크인타임으로 운영해 작업 효율성을 끌어올리겠다고 밝혔다. 올체크인타임은 일종의 집중 근무 시간이다.&nbsp;근무제도와 별개로 내달 8일부터 '격주 놀금' 제도를 도입한다. 격주 놀금은 격주 단위로 금요일을 쉬는 날로 지정, 주 4일만 근무하는 제도다.&nbsp;또 직원들의 관심을 모았던 '안식·리프레시' 휴가제도는 그대로 유지한다. 카카오는 일정기간 근무한 임직원에게 3년 마다 총 30일의 유급 휴가를 지원하는 안식 휴가제도를 이어오고 있다. 남궁훈 카카오 대표는 지난 8일 "안식 휴가제도는 신규 입사자부터 폐지할 예정"이라고 글을 남겼다. 이후 직원들이 반발하자 글을 삭제했다.카카오는 파일럿 근무제도 기간 중 직원 대상 설문조사를 활용, 근무제도를 발전시킬 방침이다. 내년 1월 정식 근무제도를 시행하는 게 카카오 목표다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[함께 쓰는 풀리퀘]기계도, 사람도 읽을 수 있는 문서는?②]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170014</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 20:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘풀리퀘’는 깃허브에서 타인의 코드에 리뷰를 요청하는 기능인 ‘풀 리퀘스트’의 줄임말입니다. 풀리퀘를 통해 코드는 더 발전하는데요. 알아두면 쓸모 있는 IT업계의 크고 작은 사건들을&nbsp;변규홍 스켈터랩스 개발자가 격주로 ‘풀리퀘’ 드립니다.

사진=게티이미지뱅크.

공공기관 홈페이지의 첨부파일이 하나는 ‘hwpx’, 또 하나는 ‘odt’ 조합인 경우가 있다.[1] 그런데 동일한 내용의 ‘hwpx’ 파일과 ‘odt’ 파일을 열었을 때 화면에 보이는 문서 모양이 다른 경우가 있다. 예를 들어 표의 형태가 다소 깨지거나 취소선 등 서식이 다른 것이다. 어째서 같은 문서 파일이 서로 다르게 보이는 걸까? 오늘 풀리퀘에서는 ‘hwp' 파일 형식을 조금 더 살펴보면서 그 원인을 알아본다.
'hwp’ 의존도를 낮추기 위한 'odt’ 로의 전환 시도, 절반의 성공?
공공기관에서 사용되는 문서 파일에 ‘hwp’가 쓰인 것은 상당히 오래된 일이다. 그동안 이로 인한 여러 불편과 문제제기도 이어졌다. 특히 공공기관의 문서 파일을 여는 데 오직 특정 기업의 문서 편집 프로그램을 통해서만 열어볼 수 있는 상황이 문제라는 지적이었다.[2] 따라서 ‘hwp’ 외에 다른 파일 형식도 사용해야 한다는 지적도 꾸준히 나왔다.[3] 특히 ‘odt’ 파일 형식을 사용하자는 제안이 주를 이뤘다. 'odt’는 개방형문서표준(ODF, Open Document Format for Office Application)에 따른 문서 파일 형식이다. ‘ISO/IEC 26300-1:2015’ 국제 산업표준으로 등록되어 있고 파일의 구조가 투명하게 공개되어 있다.[4][5] 이에 2018년부터는 공공기관 공문서 기안에 한해 ‘hwp’가 아닌 ‘odt’ 를 사용하자는 결정이 내려졌다.[6] 그런데 이 결정에 따른 현장 내 적용은 매우 독특한 형태로 이뤄졌다. 공문서 작성은 ‘hwp’ 로 하고, 파일을 공유할 때는 ‘odt’ 로 변환하는 방식이 채택된 것이다.[7][8] 그 결과는 어땠을까? 2022년 기준으로 절반은 성공, 절반은 애매함에 머물러 있다고 볼 수 있겠다.

[그림1]정부가 운영하는 '대한민국 정책 브리핑' 사이트에는 동일한 내용의 '.hwpx'와 '.odt' 자료가 함께 업로드되어 있다.&nbsp;

먼저 K-에듀파인 등 실제 현장에서는 이런 형태의 ‘odt’ 파일 사용과 관련된 여러 가지 크고 작은 불편이 지속되고 있다. 프로그램의 오류, 추가 기능 설치 등에서 벌어지는 문제도 있고, 생성된 ‘odt' 파일이 협력기관에서 지원되지 않는 문제도 있다.[9][10] 특히 ‘odt’ 지원 기능이 추가된 '한글' 문서 편집기에서 열어본 문서의 모양새와, 리브레오피스(Libre Office) 등 ‘odt’ 형식을 지원하는 다른 프로그램에서 동일한 문서를 열어봤을 때 큰 차이가 있는 경우도 있다.문서 편집 프로그램에서 중요한 개념 중 하나가 위지위그(WYSIWYG, What you see is what you get)다.[11] 화면에 표시되는 문서의 형태가 종이에 출력하거나 다른 컴퓨터로 옮겼을 때 다르지 않다는 의미다. ‘hwp’ 파일 형식과 함께 '한글' 문서 편집기의 강점이 바로 위지위그였다. 서로 다른 컴퓨터에서 출력해도 똑같은 형태의 문서가 표시되고 출력되는 점은 '한글'의 강점 중 하나였다.따라서 ‘hwp’ 파일 형식 및 '한글' 문서 편집 프로그램의 기능을 최대한으로 담아낸 문서 파일을 저장할 때만 ‘odt’ 파일로 변환하는 방식에는 한계가 따랐다. 두 형식은 형식 설계에 담긴 주안점과 구현 방식에 차이가 있기 때문이다. 구체적으로는 문서 내에서 다양한 구성 요소를 담아내는 데 주안점을 둔 것과, 구성 요소들의 정확한 위치나 배치가 틀어지지 않도록 하는 데 주안점을 둔 것의 차이다.[12] 따라서 'odt'로 변환했을 때는 위지위그가 보장되지 않을 수 있다.&nbsp;
'한글' 없이 'hwp’ 문서를 읽을 수 있으려면
2010년부터 한글과컴퓨터는 '한글' 문서 파일 형식, 즉 ‘hwp’에 대한 세부 사항을 공개하기 시작했다. 2022년 현재는 'HWP 3.0', 'HWP 5.0', 'OWPML'('hwpx') 등의 내부 구조를 자사 홈페이지에서 설명하고 있다.[13] 'HWP 3.0' 의 경우 MS-DOS에서 작동하던 '한글 3.0' 버전부터 쓰이던 파일 포맷으로 1990년대에 작성된 ‘hwp’파일들의 내부 규격이며, ‘HWP 5.0'의 경우 2000년 10월 이후에 작성된 ‘hwp’ 파일들의 내부 규격이다. 2010년 이전까지는 파일 형식이 공개되지 않았기에 '한글' 없이 ‘hwp’ 파일을 열어보기 어려웠다.'hwp' 파일 형식을 분석하고, 한글과컴퓨터에서 만든 프로그램을 사용하지 않고도 'hwp' 파일의 내용을 화면에 표시하거나 출력할 수 있는 프로그램을 만들기 위한 노력은 꾸준히 이어졌다. 이와 관련해선 'pyhwp', 'hwplib', 'hwp.js' 등 다양한 프로그래밍 언어로 작성된 여러 오픈소스 프로젝트들이 존재한다.[14][15][16] 또한 공개된 파일 포맷과 실제 'hwp' 파일을 분석하면서 발견된 차이점에 대해 토론하는 커뮤니티도 있다.[17][18] 이로써 지금은 '한글' 없이 ‘hwp’ 파일을 여는 방법에 대해 많은 진전이 이뤄졌지만 여전히 모든 형태의 ‘hwp’ 파일을 다룰 수 있게 되려면 갈 길이 많이 남았다.[19]현재 마이크로소프트(Microsoft)나 구글(Google), 사이냅소프트(Synapsoft) 같은 기업에서는 공개된 자료를 토대로 자사의 워드프로세서 프로그램에 ‘hwp’ 파일의 내용을 표시할 수 있도록 하는 기능을 추가하고 있는 중이다.[20][21] 상황이 지금보다 더 나아지려면 앞으로도 한글과컴퓨터 측에서 공개한 내용의 보완, 또한 그 내용을 토대로 개발자들의 기술 개발 및 구현이 이뤄지고 지속적으로 보급되는 선순환 구조가 필요하다. 

[그림2]한글과컴퓨터는 hwp 파일 형식을 공개하고 수정 의견 등을 수렴하고 있다. (자료=한컴 공식홈페이지 갈무리)


'hwpx’의 장점과 한계
'hwpx’는 KS X 6101 산업표준으로 제정된 OWPML(개방형 워드프로세서 마크업 언어)을 따르는 파일 형식이다. 2011년 마련된 이래 한글과컴퓨터에서 ‘hwp’ 대신 ‘hwpx’를 기본값으로 변경하기까지 10년의 시간이 걸렸다.'hwpx' 파일 형식에 딸린 선물 중 하나는 'hwpx' 파일 속에 어떤 문장이 들어있는지를 살펴보기가 전보다 훨씬 용이해졌다는 것이다.[22] 이는 마이크로소프트에서 'doc' 파일 형식을 'docx' 파일 형식으로 바꾸면서 이뤄진 변화와 비슷하다.[23] 'hwpx'는 사실 'zip' 형식의 압축 파일이고, 'hwp' 파일과 달리 XML(eXtensible Markup Language) 파일의 모음으로 이뤄져 있다. 따라서 XML 파일로부터 문서 속에 담긴 내용, 이를테면 문서 속 문장을 매우 쉽게 추출할 수 있다. 파일 형식이 상당 부분 공개됐어도 그 문서 속 내용을 추출하기 상대적으로 까다로운 ‘hwp’에 비하면 빅데이터 등을 다루는 개발자들에게는 희소식이라 하겠다.하지만 그건 프로그래밍 기술로 'hwpx' 파일 속 문장을 추출하는 영역에서의 이야기이다. '사람 또한' 별도의 상용 프로그램 없이 쉽게 읽을 수 있다는 걸 뜻하지는 않는다. 단순히 산업표준이 제정되고 파일 형식이 공개되는 것과, 이를 참고로 하여 이를 활용하는 소프트웨어가 개발되는 것은 전혀 다른 일이기 때문이다. 2022년 현재, 여러 기업의 기술 블로그에 ‘hwpx’ 파일 형식 등에 대한 분석 자료가 공개되고 있다. [24] 많이 나아졌지만 앞으로도 개발자들의 더 많은 노력이 이어진다면, ‘hwpx’ 파일도 조금 더 여러 환경에서 편리하게 활용될 수 있지 않을까? 다음 풀리퀘에서는 지금까지의 논의를 토대로, ODT를 포함하는 국제표준인 ODF(Open Document Format for Office Application)의 현황을 살펴볼 것이다.

▲기고｜변규홍 스켈터랩스 개발자.


[1]: https://www.korea.kr/news/pressReleaseView.do?newsId=156511966 [2]: https://zdnet.co.kr/view/?no=20111212111638[3]: https://www.ddaily.co.kr/news/article/?no=72957 [4]: https://www.iso.org/standard/66363.html [5]: https://www.oasis-open.org/committees/tc_home.php?wg_abbrev=office [6]: https://zdnet.co.kr/view/?no=20171019155724 [7]: https://zdnet.co.kr/view/?no=20201116092722 [8]: https://zdnet.co.kr/view/?no=20201116094217 [9]: https://blog.naver.com/dlwlstjd0070/221757352971[10]: https://blog.naver.com/548312/222413817810[11]: https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%9C%84%EC%A7%80%EC%9C%84%EA%B7%B8 [12]: https://www.comworld.co.kr/news/articleView.html?idxno=48777 [13]: https://www.hancom.com/etc/hwpDownload.do [14]: https://github.com/mete0r/pyhwp[15]: https://github.com/neolord0/hwplib[16]: https://github.com/hahnlee/hwp.js[17]: https://groups.google.com/g/hwp-foss [18]: https://docs.google.com/spreadsheets/d/1jqXPUVZv1QYcoruJgek2GKYXkhbyaZ68cDjbb1MeyYk/htmlview[19]: https://zdnet.co.kr/view/?no=20160216090604 [20]: https://www.microsoft.com/ko-kr/download/details.aspx?id=36772 [21]: https://www.synapsoft.co.kr/blog/17033/ [22]: https://www.ajunews.com/view/20210427190629821 [23]: http://officeopenxml.com/ [24]: https://meetup.toast.com/posts/311]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>