<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2022 09:21:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크, 트위터 직원에 최후통첩...”고강도, 장시간 근무 싫으면 떠나라”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170003</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 03:12:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[트위터의 새로운 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 정리해고에서 살아남은 직원들에게 고강도로 장시간 일하고 싶지 않다면 회사를 떠나라고 최후통첩을 보냈다.

일론 머스크 트위터 CEO. (사진=유튜브 영상 갈무리)

&nbsp;
16일(현지시간) &lt;워싱턴포스트(WP)&gt;에 따르면 머스크는 사내 이메일을 통해 “경쟁이 점점 더 치열해지는 세상에서 트위터 2.0을 구축하고 성공하기 위해 앞으로 우리는 극도의 하드코어가 돼야 한다”고 강조했다. 머스크에 따르면 ‘극도의 하드코어’란 고강도로 장시간 일하는 것을 뜻한다. 그는 “뛰어난 성과를 내는 직원들만 합격점을 받게 될 것”이라고 덧붙였다. 머스크는 이메일에 링크를 포함해 “새로운 트위터의 일원이 되고 싶다는 확신이 있다면 아래 링크에서 ‘네’를 클릭하라”고 지시했다. 직원들은 미국 동부 시간 기준 오후 5시까지 답변을 해야 한다. 이때까지 답하지 않은 직원들은 3개월치 급여를 받고 회사를 떠나야 한다.머스크는 이메일에서 트위터가 소프트웨어 및 서버 회사이기 때문에 앞으로 엔지니어링에 중점을 둘 것이라고 밝혔다. 그는 “디자인과 제품 관리도 여전히 굉장히 중요하며 (관련 직원들은)나에게 직접 보고해야 하지만 훌륭한 코드를 작성하는 직원들이 회사의 대다수를 차지하고 가장 큰 영향력을 행사할 수 있을 것”이라고 말했다. 앞서 머스크는 트위터 인수 후 직원의 절반에 해당하는 3700명을 정리해고했고 계약직 가운데 80%에 해당하는 4400명을 추가로 해고한 것으로 알려졌다. 또 파라그 아그라왈 전 CEO를 포함한 주요 경영진과 자신을 공개적으로 비판한 직원을 해고했다. 최근에는 리아 키스너 최고 정보보안 책임자, 요엘 로스 데이터 보안 책임자 등 다수의 고위 임원이 사임했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘반도체 한파’…SK하이닉스, 3Q 주요 종속회사 순손실 1조원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160014</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 23:17:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 판매를 시작한 SK하이닉스의 초저전력 LPDDR5X. (사진=SK하이닉스)

글로벌 경기 침체로 인한 반도체 업황의 어려움이 SK하이닉스 3분기 종속회사 실적에 고스란히 나타났다. D램과 낸드플래시(이하 낸드) 등 SK하이닉스의 주요 제품의 매출이 감소했으며, 이는 주요 현지 법인의 순손실로 이어졌다.16일 SK하이닉스의 분기보고서에 따르면 SK하이닉스의 주요 종속회사들이 3분기 총 1조원에 달하는 순손실을 기록한 것으로 나타났다.SK하이닉스의 주요 종속기업의 순손실 폭이 확대된 것은 글로벌 경기 침체와 함께 반도체 수요 감소 영향이 본격화됐기 때문으로 풀이된다. 반도체 수요 감소는 고객사의 재고 확대로 이어졌고, 이는 ASP(평균판매단가) 하락으로 연결됐다.먼저 제품별로 살펴보면 SK하이닉스의 D램 매출은 올해 3분기 6조9543억원을 기록했다. 전분기 8조7817억원대비 20.9% 감소했다. 같은 기간 낸드 매출은 3조3882억원으로 전분기 4조5179억원 대비 25.0% 감소했다.&nbsp;3분기 실적이 악화된 주요 종속기업은 미국판매법인(SK hynix America Inc.), 중국우시생산법인(SK hynix Semiconductor (China) Ltd.), SK하이닉스가 지난해 인수한 인텔 낸드 사업부 솔리다임(SK hynix NAND Product Solutions Corp.) 등이다.



먼저 미국 현지에서 반도체 판매를 전담하는 미국판매법인은 3분기 2134억원의 순손실을 기록했다. 전분기 512억원의 순이익 대비 순손실로 전환했으며, 지난해 3분기 148억원보다 손실 폭이 커졌다.미국판매법인은 SK하이닉스의 중요 거점 중 하나다. 3분기 기준 미국 지역의 매출액은 6조167억원으로 SK하이닉스 전체 매출 10조9829억원의 56.2%에 해당한다. 구글, 아마존, MS(마이크로소프트) 등 글로벌 기업의 데이터센터에 사용되는 서버용 반도체가 주요 고객이다.그러나 올해 글로벌 경기 침체로 수익성 확보에 어려움을 겪은 것으로 풀이된다. SK하이닉스는 지난 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 “서버용 반도체도 고객사들의 재고조정 우선 방침에 따라 구매 수요가 감소했다”며 “IDC(인터넷데이터센터) 고객을 중심으로 판매를 극대화했지만, ASP가 20% 이상 하락했다”고 설명했다.D램을 생산하는 중국우시생산법인은 3분기 2610억원의 순손실을 기록했다. 전분기 2782억의 순손실과 비슷한 규모를 이어갔으며, 지난해 3분기 512억원의 순손실보다 폭이 확대됐다.특히 중국 우시 공장은 SK하이닉스의 D램 생산량의 50%를 담당하는 핵심 생산기지다. 그러나 올해 IT 기기용 수요 감소로 인해 완제품에 사용되는 D램의 수요도 감소했다. 3분기 중국 지역의 매출은 2조7533억원으로 전년 동기 4조4567억원 대비 38.2% 감소했다.&nbsp;SK하이닉스 관계자는 “상대적으로 수요가 견조한 서버용 반도체로 인해 전체 매출 대비 미국 매출 비중이 늘었다”며 “다만 IT용 제품 수요 감소로 인해 샤오미, 오포 등 중국 고객사의 반도체 수요가 감소했다”고 설명했다.순손실이 가장 큰 법인은 SK하이닉스가 지난해 말 인수한 솔리다임이다. 솔리다임은 SK하이닉스가 지난해 인텔 낸드 사업을 인수해 만든 미국 낸드 법인(SK hynix NAND Product Solutions Corp) 상표다.미국 낸드 법인은 3분기 6133억원의 순손실을 기록했다. 인수 이후 순손실 폭이 확대되고 있으며, 올해 3분기 누적 순손실은 8717억원에 달한다. 인수 초기 손실은 예상됐으나, 그 규모가 예상보다 크다는 평가다.순손실 확대의 이유는 낸드 업황 악화도 있지만, 초기 인수 이후 시장 변화 대응에 어려움을 겪은 것으로 보인다. 노종원 SK하이닉스 사장은 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 “솔리다임은 독자적인 회사로 변하면서 급격한 시장의 변화에 대응하는 데 어려움을 겪었던 것이 사실”이라며 “현재 통합 작업을 진행중이고 향후 1~2년 내에 완료되면, 전략적 측면에서 여러 가지 이익이 클 것으로 예상한다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코빗, 국내 최초 거래소 보유 가상자산 내역 공개 '파격 결정']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160012</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 23:17:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코빗 거래소 보유자산 내역 공개 홈페이지 화면.

세계적인 가상자산 거래소 FTX가 미국 델라웨어주 법원에 파산보호 신청을 하면서 글로벌 가상자산 시장이 혼란에 빠졌다. 특히 FTX가 보유 자산을 부풀렸다는 의혹까지 제기되며 과연 가상자산 거래소가 고객들이 맡긴 자산을 그대로 보유하고 있는지에 대해 투자자들의 의구심이 커지고 있다. 이에 국내 가상자산 거래소 코빗이 선제적인 투자자 신뢰 획득 조치에 나섰다.코빗은 국내 업계 최초로 자사가 보유한 가상자산 내역 관련 사항 전반을 공개하기로 했다고 16일 밝혔다. 이번 결정으로 코빗 고객은 홈페이지를 통해 비트코인(BTC), 이더리움(ETH), 리플(XRP)을 비롯한 코빗에 상장된 모든 가상자산에 대해 매일마다 코빗이 보유한 수량과 이를 확인할 수 있는 지갑 주소까지 정확히 알 수 있게 된다.FTX 사태에 대응해 해외 유명 가상자산 거래소들은 앞다퉈 자신들의 가상자산 보유량을 보여주겠다며 관련 서비스 출시를 예고한 상태다. 주로 머클트리(Merkle Tree) 방식을 채택해 가상자산 보유량을 증명할 것으로 알려졌다. 머클트리는 블록에 포함된 거래 내역을 나무 형태로 요약, 모든 정보를 압축해 간단히 표현하는 방법이다. 블록에 기록되는 데이터를 두 개씩 묶었기 때문에 거래량이 기하급수적으로 늘어도 특정 거래를 찾는 경로가 단순하다는 장점이 있다. 그러나 지갑 주소 목록이 공개되진 않는다.반면 코빗은 보유 수량뿐만 아니라 지갑 주소도 공개함으로써 고객이 거래소의 가상자산 거래 내역까지 자세히 확인할 수 있다. 이처럼 파격적인 코빗의 발빠른 대응은 투명성 제고를 통해 투자자 보호에 전력을 기울이겠다는 코빗의 자신감과 의지가 읽히는 대목이다.또한 코빗은 실제 소유주가 소송에 휘말려 있거나 지배 구조가 복잡하게 얽혀 있는 다른 거래소들과 달리 주요 주주인 글로벌 게임 기업 넥슨의 지주 회사인 NXC와 SK그룹 내 투자 전문 회사인 SK스퀘어가 각각 64%, 35%의 지분을 보유하고 있다. 이에 업계에서는 코빗의 보수적인 가상자산 상장 기조와 함께 대기업 자본이 운영하는 코빗의 경영 투명성 측면을 차별화된 강점 요소로 꼽기도 한다.코빗은 지난해 3분기부터 자사가 운영 중인 거래소 원화 예치금 분리 보관 여부와 가상자산 수량에 대한 신뢰도를 높이기 위해 외부감사인(한미회계법인)을 통해 분기별 실사를 진행하고 있다. 투자자 보호 목적의 해당 실사를 통해 고객이 예치한 원화와 가상자산 대비 코빗이 거래소 지갑에 100% 이상 보관하고 있음을 주기적으로 확인받고 있다.국내 원화마켓 가상자산 거래소들은 외부 회계감사를 거쳐 가상자산 및 원화 예치금을 고객들이 맡긴 것 이상으로 실제로 보유하고 있는지를 분기별로 공시하는 것이 대부분이었다. 그러나 가상자산 보유 수량을 매일 공개하지는 않았기 때문에 회계감사 기간에만 자산을 보유하는 것 아니냐는 의혹을 받았다. 이에 코빗의 이번 결정은 관련 우려를 불식시킬 수 있을 것으로 보인다.오세진 코빗 대표는 "코빗이 보유한 가상자산 수량을 과감히 공개하기로 한 것은 그간 항상 법규를 준수하며 투명하게 운영한다는 원칙을 지켜왔기에 가능했다"며 "코빗은 앞으로도 코빗만의 투명성과 신뢰성을 바탕으로 고객이 믿고 이용할 수 있는 가상자산 거래소를 만드는 데 온 힘을 다하겠다"고 밝혔다.한편 코빗은 이번 결정에 발맞춰 국내외 거래소의 자산을 코빗으로 유치하기 위해 '코빗으로 가상자산 옮기기' 이벤트를 이달 30일까지 진행한다. 이벤트 기간 내 고객이 외부에서 가상자산을 코빗 계정으로 입금한 후 내달 31일까지 잔고 유지 시 최대 50만원의 리워드를 받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, 원격으로 로그인 기기 관리한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160007</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 23:17:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 특정 계정이 최근에 사용한 디바이스를 확인하고 원격으로 로그인 기기를 관리할 수 있는 기능을 출시했다.

(사진=넷플릭스)


15일(현지시간) 넷플릭스는 ‘액세스 및 디바이스 관리’ 기능을 전 세계 iOS 및 안드로이드 기기 이용자를 대상으로 출시했다고 발표했다. 해당 기능은 넷플릭스 프로필에서 ‘계정’ 메뉴 중 ‘보안 &amp; 개인정보’ 메뉴에 위치한다. 여기서 최근 사용된 기기, 기기 종류, IP 주소와 해당 기기로 넷플릭스에 접속한 정확한 날짜와 시간을 볼 수 있다. 또 이 중 특정 기기에서 로그아웃을 할 수 있다. 그 후 새로운 기기에서 로그인 발생 시 넷플릭스로부터 이에 대한 정보를 이메일로 받아볼 수 있다. 넷플릭스는 출시 배경에 대해 “바쁜 휴가철을 앞두고 많은 구독자들이 가족과 친구들을 보기 위해 여행하며 넷플릭스를 시청할 것이며 호텔이나 친구 집에서 계정에 로그인하는 것은 매우 쉽고 직관적이지만 많은 사람들이 로그아웃하는 것을 잊어버린다”고 설명했다.IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 이 기능이 특히 1개 기기 전용인 대신 저렴한 요금제인 ‘베이직’과 ‘광고형 베이직 요금제’ 사용자에게 도움이 될 것으로 봤다.테크크런치는 나아가 구독자 감소로 고전하고 있는 넷플릭스가 계정 공유를 단속하는 가운데 이 기능을 출시했다고 전했다. 넷플릭스는 앞서 지난 10월 계정을 같이 쓰던 사람이 새 계정을 만들 때 시청 기록, 찜한 콘텐츠 등을 이전해 주는 ‘프로필 이전’을 도입했다. 또 지난 3월 칠레, 코스타리카, 페루에서 계정 공유 금지를 시행했으며 2023년 초부터 공유 계정에 추가 요금을 물리겠다고 밝히기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[달로 향하는 아르테미스 우주선, 지구 모습 담은 셀카 보냈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170006</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 05:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반세기 만에 인류를 달에 보내기 위한 ‘아르테미스 프로젝트’의 첫 번째 로켓이 16일(이하 현지시간) 발사에 성공한 가운데 미국 항공우주국(NASA)이 로켓에 탑재된 ‘오리온’ 우주선이 찍은 ‘셀카’를 공개했다.

케네디우주센터서 날아오르는 아르테미스Ⅰ로켓. (사진=NASA)


아르테미스 로켓은 대형 발사체 ‘SLS’와 그 위에 탑재된 오리온으로 구성됐다. NASA는 오리온의 비행 과정을 기록하기 위해 SLS에 8대, 오리온에 16대 등 총 24개의 카메라를 설치했다. NASA에 따르면 SLS는 발사 후 약 2시간 후에 오리온을 성공적으로 분리해 달 궤도에 내려놨다. NASA는 오리온의 태양 전지 날개 끝에 장착된 카메라가 포착한 지구 영상을 공유했다. 해당 영상은 아르테미스가 발사된 지 약 9시간 후 지구와 약 9만2000km 떨어진 지점에서 기록된 것이다. 당시 오리온은 시속 8800km로 이동하고 있었다. 달 궤도로 향하는 캡슐이 지구의 모습을 포착하는 것은 NASA가 아폴로17 미션을 수행했던 1972년 이후 처음이다. 

오리온 우주선이 찍은 지구의 모습. (사진=NASA)


NASA 존슨 우주센터의 오리온 영상 책임자 데이비드 멜렌드레즈는 “오리온에 달려있는 4개의 태양 전지 날개 끝에는 각각 상용 카메라가 달려있는데 이는 우주에서 사용하기 위해 고도로 개조됐으며 우주선 바깥 모습을 제공한다”고 설명했다.&nbsp;

오리온의 내부 모습. (사진=NASA)


NASA는 오리온의 내부 모습 영상도 공유했다. 영상에서 오리온에 탑승한 마네킹 조종사의 모습을 볼 수 있다. 우주인의 모습으로 만들어진 이 마네킹의 이름은 ‘무니킨 캠포스’(Moonikin Campos)로 프로젝트의 다음 단계에서 우주 비행사들이 착용할 주황색 우주복을 입고 있다. 이번 1단계는 무인 비행으로 진행되지만 마네킹을 통해 달 궤도를 돌면서 실제 사람이 탑승해도 생존이 가능할지를 실험한다.앞서 아르테미스 로켓 발사는 기술적 결함, 허리케인 영향 등으로 수차례 지연됐다. 16일에도 SLS의 수소 누출이 확인돼 연료 주입이 중단되기도 했지만 원래 계획했던 것보다 40분 늦은 오전 1시 48분 플로리다주 케네디우주센터에서 발사에 성공했다. 오리온은 21일에 달과 약 100km 떨어진 지점까지 접근한 후 달 너머로 6만4000km까지 더 나아가는 ‘원거리역행궤도’(DRO)를 비행한다. 그 후 12월11일 샌디에고 연안의 태평양에 입수해 25일간의 무인 비행을 마친다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1조원 현금 모은 SK스퀘어…투자는 어디로?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160019</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 03:12:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지=SK스퀘어 홈페이지.

SK그룹의 정보통신기술(ICT) 전문 투자 계열사 SK스퀘어가 차곡차곡 현금을 모으며 양질의 투자처를 찾고 있다.SK스퀘어는 직접 사업을 펼치지 않고 투자를 전문으로 하는 기업이다. 향후 성장이 기대되는 기업에 투자해 해당 기업의 가치가 올라가면 그만큼의 투자 수익을 올릴 수 있다. 자회사 사업에 도움이 될 수 있는 곳에 투자해 자회사들의 경쟁력 향상에도 기여한다. 투자를 전문으로 하다보니 현금의 흐름과 차입금이 중요한 지표로 여겨진다. 현금을 많이 보유하고 차입금이 적을수록 투자 여력이 커지기 때문이다. 차입금이란 일정 기간 내에 원금과 함께 이자를 지급한다는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금을 뜻한다. 갚아야 하는 원금과 이자가 포함된 빚이다.SK스퀘어의 분기보고서에 따르면 올해 3분기 누적 연결기준 영업활동으로 인한 현금흐름(이하 영업 현금흐름)은 플러스(+) 2736억원이다. 영업 현금흐름은 기업이 하는 영업활동 과정에서 유입되거나 유출된 현금의 규모를 말한다. 플러스는 현금의 유입이 유출보다 많았다는 것을 의미한다. 마이너스는 반대의 경우다. 1분기의 영업 현금흐름은 마이너스(-) 503억원이었지만 2분기에는 플러스 2211억원으로 반등에 성공했다.SK스퀘어로 유입되는 현금의 대부분은 투자사들로부터 받는 배당금이다. SK스퀘어의 자회사 중 가장 매출 규모가 큰 SK하이닉스의 지분율은 3분기 기준 20.07%다. SK하이닉스가 분기배당으로 배당정책을 변경하면서 2분기와 3분기에 각각 438억원의 배당금을 받았다. 올해 7월에는 바이오·헬스케어 기업 나노엔텍의 보유 지분 전량을 580억원에 사모펀드(PEF) 운용사 J&amp;W파트너스에게 매각했다. 이 매각 대금은 아직 회계상 반영되지 않았다. 보안 계열사 SK쉴더스의 지분 일부도 PEF 운용사 EQT파트너스에 매각하는 방안을 추진 중이다.이 같은 투자활동으로 SK스퀘어가 3분기 연결기준 보유한 현금 및 현금성자산은 6583억원, 단기금융상품은 6626억원이다. 사실상 1조3209억원의 현금을 보유한 셈이다. 이처럼 실탄을 모아 경쟁력을 보유한 회사에 투자하고 자회사들과의 시너지 효과를 극대화하는 것이 목표다. SK텔레콤이 지난해 11월 SK스퀘어를 인적분할하면서 내세운 명분도 SK하이닉스·SK쉴더스·11번가·티맵모빌리티 등 자회사들의 기업가치를 더 키워 시장에서 제대로 인정받겠다는 것이었다.



SK스퀘어의 3분기 연결기준 실적은 2분기보다 뒷걸음질쳤다. 3분기 매출은 1조 2436억원, 영업이익은 1694억원으로 전분기 대비 각각 18.7%, 66.7% 감소했다. SK스퀘어의 연결기준 실적에는 SK하이닉스·SK쉴더스·11번가·SK플래닛·원스토어·드림어스컴퍼니 등의 자회사 실적이 포함된다. SK하이닉스는 당기순이익에서 SK스퀘어의 지분(20.07%)만큼을 가져오는 구조다. SK스퀘어의 연결기준 매출 중 SK하이닉스가 차지하는 비중이 가장 크다. 하지만 글로벌 반도체 업계의 수요 감소로 SK하이닉스의 실적도 타격을 입으면서 SK스퀘어의 매출에도 악영향을 미쳤다.하지만 SK스퀘어의 별도 기준으로 보면 3분기 매출은 439억원, 영업이익은 263억원으로 전분기 대비 매출은 비슷했으며 영업이익은 9% 증가했다. 회사의 별도 기준 매출의 대부분은 투자사들로부터 받는 배당금이다.SK스퀘어는 반도체·보안·커머스·모빌리티 등 자회사들과 관련된 분야에서 다양한 투자활동을 펼칠 계획이다. 올해 8월에는 KB국민은행으로부터 2000억원의 투자를 유치하며 티맵모빌리티에 힘을 보탰다. KB국민은행은 전략적 투자자로 참여해 티맵모빌리티 지분 8.3%를 확보하며 4대 주주가 됐다.SK스퀘어는 주주가치 제고를 위해 대규모 투자 유치와 글로벌 투자 펀드 조성도 추진 중이다. 이를 통해 △투자자금 유치 △포트폴리오 회사 성장 △수익 실현에 이르는 투자의 전 단계를 실행하는 완성형 투자전문회사로 자리잡겠다는 각오다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160034.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9.3조 투자하는 에쓰오일, 보유 현금 8000억...사우디 아람코 지원 나설 듯]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170007</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:23:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에쓰오일은 17일 서울 대한상공회의소에서 현대건설, 현대엔지니어링, 롯데건설 등 건설업체와 샤힌 프로젝트 EPC 업체 선정 계약 체결식을 진행했다.(사진=에쓰오일)

에쓰오일이 무함마드 빈살만 사우디아라비아 왕세자 방한에 맞춰 9조원 규모의 투자계획을 발표했다. 이번 투자는 석유화학 부문을 고도화해 12%에 불과한 매출 비중을 확대해 수익성을 개선하는데 목적이 있다.&nbsp;에쓰오일은 17일 오전 금융감독원을 통해 2단계 석유화학 확장 프로젝트인 '샤힌(Shaheen) 프로젝트'에 돌입한다고 밝혔다. 샤힌은 아랍어로 '매'를 뜻한다. 에쓰오일은 회사 대주주인 빈살만 왕세자 방한에 맞춰 9조원 규모의 대규모 프로젝트를 발표한 것이다. 에쓰오일의 대주주는 지분 63.41%를 보유한 사우디 국영기업인 아람코(Aramco)이다. 빈살만 왕세자는 아람코의 대주주이다.샤힌 프로젝트는 총 70억달러(한화 9조2580억원) 규모의 초대형 프로젝트이다. 내년 1월 착공해 2026년 6월 준공을 마칠 계획이다. 에쓰오일은 샤힌 프로젝트를 통해 12%인 석유화학 제품 매출 비중을 25%로 확대할 계획이다. 에쓰오일의 올해 3분기 누적 매출액은 31조8520억원이다. 정유 부문 매출은 25조4469억원으로 전체 매출의 79.9%에 달한다. 윤활 부문(윤활기유) 매출은 2조5751억원으로 8.1%이며, 석유화학 부문(방향족, 올레핀계)은 3조8300억원으로 12.0%이다.올해 3분기 정유 부문 영업이익률은 유가 하락으로 0.8%를 기록한 반면 석유화학 부문은 4.8%를 기록했다. 정유 부문은 유가가 급등할 경우 '래깅효과(원재료 투입 시차효과)'로 수익성이 급등하지만, 하락기 수익성이 급격하게 하락한다. 때문에 정유 부문은 유가 변동성에 따라 실적 변동성이 크다. 반면 석유화학 부문은 유가 변동의 영향을 상대적으로 덜 받는다. 국내 정유사는 석유화학 비중을 확대해 실적 변동성을 줄이려는 투자 전략을 펼치고 있다.&nbsp;에쓰오일은 정유 부문의 매출이 압도적으로 높아 유가 변동에 따라 수익성이 좌우된다. 대규모 투자를 통해 석유화학 사업의 비중을 확대하려는 전략이다. 에쓰오일은 저부가가치 원료인 나프타와 부생가스, 잔사유 등을 고부가가치 제품으로 업그레이드해 수익성이 개선될 것으로 기대하고 있다.

에쓰오일은 2026년 6월까지 샤힌 프로젝트에 약 9조3000억원을 지출할 계획이다. 에쓰오일의 연간 CAPEX는 5000억원 안팎이다.

에쓰오일의 3분기 IR 자료에 따르면 올해 유형자산의 성능을 개선하기 위해 6852억원의 자본적지출을 계획했다. 3분기까지 총 2557억원을 집행했으며, 4분기 4295억원을 지출해야 한다. 에쓰오일은 매해 5000억원 규모의 CAPEX 투자를 진행해 왔다. 여기에 7조원 규모의 샤힌 프로젝트까지 합하면 2026년까지 약 11조3000억원이 필요할 것으로 예상된다.3분기 에쓰오일의 연결 기준 현금성자산은 8563억원이다. 샤힌 프로젝트 투자금을 조달하려면 주주인 아람코 또는 금융시장에서 조달해야 한다. 하지만 최근 금융시장이 불안정해 조달 금리가 매우 높아진 만큼 주주로부터 조달하는게 합리적이다. 에쓰오일의 연결 기준 부채비율은 154.9%이다. 총차입금은 5조7263억원이며, 상환 기간이 1년 미만인 유동성 차입금은 3조2997억원이다.에쓰오일의 자금시재와 상환 자금을 고려할 때 아람코의 지원은 불가피할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[박정원 두산 회장, "신규 원전 프로젝트 만반의 준비하라"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160009</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 23:17:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박정원 두산그룹 회장이 15일 두산에너빌리티 창원공장을 방문해 주요 사업을 점검했다.(사진=두산그룹)

박정원 두산그룹 회장이 15일 두산에너빌리티(옛 두산중공업) 창원 공장을 방문해 원자력 및 주요 사업을 점검했다. 지난달 한국수력원자력(이하 한수원)이 폴란드 원전 1단계 사업 수주에 실패한 직후 두산에너빌리티 창원공장 시찰에 나선 만큼 원전 사업을 점검하기 위한 의도로 풀이된다.박 회장은 두산에너빌리티 본사를 방문해 원자력과 풍력, 수소 사업 현장을 점검했다. 박 회장은 이날 현장시찰에서 원자력 공장을 가장 먼저 챙겼다. 국내외 주요 원전 프로젝트를 앞두고, 원자력 공장의 준비 상황을 확인했다. 100MW 규모 제주한림해상풍력 주기기 제작현장과 수소액화플랜트 건설현장을 꼼꼼히 살폈다.박 회장은 "국내외 주요 원전 프로젝트가 가시화되고 있는 상황에서 언제라도 완벽한 품질의 제품을 제작할 수 있도록 만반의 준비를 갖추고 있어야 한다"고 말했다.정부는 신한울 3, 4호기 건설을 조속히 재개하기 위해 관련 절차 진행에 속도를 내고 있다. 지난달 말 한국과 폴란드는 폴란드 퐁트누프 지역 원전 개발계획 수립을 위한 양국 기업 간 협력의향서(LOI)와 정부 간 양해각서(MOU)를 체결함으로써 국내 원전업체의 해외 수출길을 다시 한번 열었다. 소형모듈원전(SMR) 분야에서 두산에너빌리티는 미국 뉴스케일파워와 협약을 맺고 원자로 모듈 시제품을 테스트하는 등 발 빠른 행보를 보이고 있다.박 회장은 원전산업 생태계 활성화를 위한 노력도 강조했다. 박 회장은 "해외 곳곳에서 한국의 원자력 기술에 관심이 높아지고 있는 만큼, 자부심을 갖고 좋은 제품으로 고객의 눈높이를 뛰어 넘을 수 있도록 힘을 기울이자"고 말했다. 이어 박 회장은 "좋은 제품을 만들기 위해선 역량을 보유한 협력사들과의 긴밀한 협업이 중요한 만큼 국내 원전 생태계 활성화를 위해 할 수 있는 일을 적극적으로 찾아 실행에 옮기자"고 당부했다.두산에너빌리티는 국내에서 원전 주기기를 제작하는 유일한 업체이다. 전 세계에서 원전 주기기를 제작할 수 있는 국가는 한국을 포함해 프랑스,&nbsp;일본,&nbsp;러시아,&nbsp;중국 등 일부 국가에 불과하다.&nbsp;두산에너빌리티는 국내 유일의 원전 주기기 제작업체로 협력사와 함께 현재까지 총 34기의 원자로와 124기의 증기발생기를 국내외에 공급해 왔다. 한국이 개발한 차세대 원전 APR1400에는 원자로, 증기발생기를 포함해 스팀터빈, 원자로 냉각재 펌프, 계측제어시스템 등 핵심 기기를 공급하고 있다.박 회장은 최근 시장이 주목하는 SMR 작업장에서 오랜 시간 머물며 최첨단 소재와 제조 기술을 점검했다. 두산에너빌리티는 올해 4월 미국 뉴스케일파워와 SMR 제작 착수를 위한 협약을 맺고 원자로 모듈 시제품을 생산해 테스트하고 있다. 두산에너빌리티는 미국 뉴스케일과 이르면 연내 SMR용 주단 소재 제작을 시작하고 2023년 하반기에 본 제품 제작에 돌입할 예정이다.박 회장은 이어 5MW급 해상풍력발전기 제작 현장과 수소액화플랜트 건설 현장을 둘러봤다. 내년 100MW 규모로 조성될 제주한림해상풍력에 두산에너빌리티의 5.5MW급 해상풍력발전기가 탑재된다. 국내 최초로 수소액화플랜트 발전소가 건설될 예정인데, 이곳에 두산에너빌리티가 생산한 터빈이 탑재될 예정이다.그린에너지는 두산에너빌리티가 원자력과 함께 핵심 사업으로 추진하는 것이다. 박 회장은 "미래를 위해 준비한 회사의 차세대 에너지 사업들이 국가 에너지 수급에 기여할 수 있도록 차질없이 진행하자"고 피력했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["가상자산 규제국 아니었어?"…FTX 사태에 중국계 영향력 '더 커졌다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160018</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 23:17:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[FTX 홈페이지 첫 화면. 빨간색 처리된 경고문 안에 "입금하지 말 것을 강력히 권고한다"는 문구가 담겨있다.

중국은 가상자산 채굴을 금지하는 강력한 규제를 펴고 있지만 세계 시장에서의 영향력이 갈수록 커지고 있다. 미국계 가상자산거래소 FTX의 파산보호 선언이 대표적 사례다. FTX가 고객자산을 임의로 운용한 것이 단초였다면 중국계 거래소 바이낸스의 FTT(FTX 발행코인) 처분 선언 및 인수 번복은 결정타였다. 중국의 '전랑(戰狼·늑대전사) 외교'가 가상자산 시장까지 확장한 모습이다.16일 업계에 따르면 중국은 규제에 따라 가상자산 거래율이 역성장하고 있지만 홍콩과 마카오는 순성장하고 있다. 마카오는 홍콩과 함께 중국의 특별행정구에 속한다. 법률과 경제 체계가 다르고 자치권을 부여받아 별도 국가로 취급되지만, 결과적으로 '하나의 중국' 원칙이 적용된다.실제로 블록체인 데이터 플랫폼 기업 체이널리시스가 지난달 발간한 보고서를 보면, 2021년 7월부터 2022년 6월까지 중국의 가상자산 시장은 전년 동기 대비 거래량이 31.1% 감소했지만 마카오는 14.5% 증가했다. 한국(13.2%)보다 더 높은 수치다. 홍콩은 9.5% 증가해 한국의 뒤를 이었다.중국은 거래량이 역성장했지만 여전히 동아시아 내에서 가장 크고 전 세계에서는 네 번째로 큰 시장으로 나타났다. 최근 중국에서는 몇 달 동안 위축됐던 거래 활동이 회복되기 시작했고, 중국 정부의 규제로 큰 폭의 감소를 겪은 채굴 활동마저 다시 부활했다. 앞서 중국 정부는 2017년 9월부터 중국 내에서 가상자산 신규 발행 및 거래를 금지했으나, 중국계 자본이 국외로 본사를 옮겨 사실상 운영을 지속해왔다.체이널리시스 측은 "자사 데이터를 통해 중국에는 여전히 가상자산 초창기의 반 체제 정신(anti-establishment ethos)이 남아있음을 알 수 있다"며 "정부의 단속도 분명히 효과가 있었지만, 중국의 가상자산 시장은 중앙화 거래 및 디파이 서비스 모두에서 상당한 거래량을 보이며 여전히 강세를 보이고 있다"고 분석했다.

(자료=체이널리시스)

이러한 분석은 해외 가상자산거래소 비트멕스(Bitmex)의 아서 헤이즈 CEO(최고경영자)의 견해와 연결해서 보면 흥미롭다. 중국은 전통적으로 무역 수익으로 미국 재무부 채권을 구매해왔다. 이 같은 전략대로라면 올해 중국은 7000억달러치 국채를 추가로 사들였어야 했는데, 그렇게 하지 않았다. 미 재무부 등의 자료에 따르면 중국은 올해 미 국채를 가장 많이 판 국가다.올해 미국은 급격한 기준금리 인상에 따라 '달러 초강세'를 야기했다. 중국 입장에서는 자국 통화가치가 하락하는 와중에 미국 국채를 더 사는 건 달러 가치를 더 높이고, 위안화 가치를 절하하는 것과 다름없다. 그에 따라 중국 기업이 무역으로 얻은 달러로 비트코인 등 실물경제 바깥에 있는 가상자산을 구매한다면 위안화의 통화권력을 유지하는데 도움이 되지 않겠느냐는 추측이다.아서 헤이즈 최고경영자는 "중국 정부가 사회안전망을 확대하고 소득을 수출 부문에서 가계 부문으로 재조정한다면 흑자를 '쓰게' 할 수 있다"며 "그러나 그것은 중국이 세계의 작업장이 되면서 지난 30년 동안 부와 권력을 얻은 파벌들을 해치는 것을 의미하기 때문에 극도로 어려운 정치적 결정일 것"이라고 분석했다.올 9월 기준으로 중국의 소비는 GDP 대비 41.3%에 불과하다. 제2위 경제대국치고는 극도로 낮은 수준이다. 미국의 경우 GDP 대비 소비가 60%에서 70% 수준이다. 중국은 사회주의적 통제가 이뤄지는 국가다. 비트코인 구매가 중국 내부의 금융 시스템을 잠식하지 않도록 위안화 자본 통제를 엄격하게 유지할 수 있다.중국은 내부적으로는 비트코인 규제를 엄하게 펴고 있지만 대외적으로는 홍콩을 대리인 삼아 크립토 자본을 유입하는 이중적인 전략을 펴고 있다는 해석이 나온다. 홍콩 증권선물위원회(SFC)는 지난달 가상화폐 선물 상장지수펀드(ETF) 상품 출시와 관련한 가이드라인을 발표했다. 미국 시카고 상품거래소(CME)와 동일한 방침을 적용하겠다는 내용이 담겼다.아서 헤이즈 최고경영자는 "중국의 일부인 홍콩의 금융 시스템은 더 자유롭고 실험적으로 허용된다"며 "다음 상승장은 중국이 가상자산 시장을 다시 받아들이는 시기와 연관될 것"이라고 전망했다. 이러한 전망은 '뇌피셜'로도 볼 수 있지만 현재 비트코인 시세와 연동해 보면 가능성을 배제할 수는 없다. 비트코인은 FTX가 파산보호 신청을 했음에도 1만6000달러선의 시세를 지키고 있다. 바이낸스 CEO 자오창펑(중국계 캐나다인)이 가상자산 '회복 펀드(recovery fund)'를 출시한다고 밝히자 반등에 성공, 1만7000달러까지 치솟으면서다.반면 미국의 경우 FTX 사태로 규제는 더욱 강화되면서 투심은 더욱 악화되는 모양새가 나타나고 있다. 캐시 우드 CEO가 이끄는 아크인베스트는 "FTX의 몰락으로 기관투자가의 가상자산 투자가 앞으로 몇 년간은 더 늦춰질 수 있다"고 전망했다. 미 의회에서 규제 강경파에 속하는 엘리자베스 워런 민주당 상원의원은 "현재 가상자산업계에는 너무 많은 부패와 사기가 만연했다"고 했다.중국계 크립토 참여자들은 이와 반대되는 분위기다. 가상자산 트론의 창시자로 최근 중국계 거래소 후오비를 인수한 저스틴 선은 최근 부산서 열린 '블록체인 위크 인 부산'에서 "현재 하락장세를 초래하게 된 것은 미국을 비롯한 많은 나라들이 금리를 대폭 인상하고 대차대조표를 축소했기 때문"이라며 "인플레이션에 맞서기 시작하면서 글로벌 경기 침체의 상당 부분이 원인이 됐다"고 강조했다.앞서 저스틴 선은 올해 시장이 위기에 닥쳤을 때 BTC 등 유동성이 높은 디지털 자산을 매입하는 한편 위기에 빠진 암호화폐 회사를 지원하기 위해 50억달러를 투자하겠다고 발표했다. 지난해 5월 비트코인 가격이 폭락했을 때 2억8000만달러를 들여 평균 매입 단가 3만6868달러에 약 4145비트코인을 구입, 평균 2509달러에 약 5만4153이더리움을 매수하기도 했다.부산시 디지털자산 거래소는 중국계의 영향력이 더욱 커질 전망이다. 부산시는 바이낸스, FTX, 후오비와 부산 디지털자산 거래소 설립 지원을 위한 업무협약을 체결했는데 FTX는 영업력이 복구될지 미지수다. 이로써 부산시 거래소의 지원에 주축이 될 거래소는 현재 중국계가 다수다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]벡스코 뒤덮은 관객들…안전·흥행 다 잡을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170009</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:23:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국제게임전시회 '지스타 2022'가 17일 오전을 기해 본격적으로 관람객을 맞아들였다. 이번 지스타는 3년 만에 정상 운영되는 만큼, 역대 최다 관객이 예상된다.&nbsp;
안전 또 안전, 분산 관리로 인원 몰림 해소
실제로 지스타 입장을 기다렸던 관람객들은 일찌감치 벡스코 뒷편 대기 공간에서 차례를 기다렸는데, 수를 헤아리기 어려울 만큼 대규모 인파가 몰려들었다. 이 날 지스타 조직위원회는 오전 10시에 개막식을 진행하는 한편, 일반 관람객들의 입장 시간을 11시 30분으로 진행해 눈길을 끌었다.&nbsp;혹시 모를 사고에 대비해 관람객들이 이동하는 동선 곳곳에 경찰과 안전요원들이 배치돼 순차적으로 관객들을 입장시켰다. 특히 안전요원 및 조직위 직원들은 벡스코 내부 진입 통로를 분산시킨 후 일정 인원을 차례로 입장시켜, 건물 내부에 인파가 집중되지 않는 것에 집중했다. 관람객들은 내부 통제에 맞게 순차적으로 천천히 벡스코 내부로 진입했다.

17일 오전 부산 벡스코 뒷편 대기 장소에서 지스타 관람객들이 입장을 기다리고 있다. (사진=채성오 기자)

조직위는 올해 지스타의 안전을 강화하기 위해 구역별 면적을 측정하고 이에 따른 수용가능 인원기준 및 밀집현상 발생 시 대응 기준을 별도로 설정해 즉각 대응이 가능토록 통제 계획을 준비했다. 병목 현상 예상 지점, 취약지점, 스컬레이터 계단에 모두 안전 및 현장요원이 배치됐으며 지스타 참가사들 또한 안전계획을 별도로 수립하는 등 안전관리에 동참하는 모습을 보였다.강신철 지스타조직위원회 위원장은 "이번 지스타는 무엇보다도 안전을 최우선하고 있으며 안전계획에 허점이 없는지 유관기관과 지속적인 점검을 진행해왔다"며 "실제 행사기간 동안 참관객들이 안전한 환경 속에서 신작 게임과 새로운 콘텐츠를 체험하고 즐길 수 있도록 최선을 다할 것"이라고 말했다.
987개사·2947개 부스…전년 대비 2배 확대
올해 지스타는 43개국의 987개사가 참여해 2947개 부스를 운영한다. 이는 제한적으로 진행된 지난해 지스타 대비 2배 이상 확대된 규모다. 다만, 이번 지스타는 참관객 안전을 위해 축소 또는 취소된 행사로 인해 '지스타 2019' 당시 3208개 부스로 운영됐던 규모에는 미치진 못했다.그럼에도 불구하고 이번 지스타는 역대 최대 관람객이 몰릴 것으로 예상될 만큼, 많은 참가사들이 참여해 눈길을 끈다. 특히 벡스코 제 1전시장에서만 진행한 B2C관은 올해 제 2전시장 3층까지 확대해 진행할 정도로 규모가 확대됐다.&nbsp;

17일 지스타 B2B관 넷마블 부스에 모인 관계자들이 코스프레 모델들과 사진을 찍고 있다. (사진=채성오 기자)

제 1전시장의 경우 △위메이드 △넥슨코리아 △넷마블 △카카오게임즈 △크래프톤 △인벤 △이루고월드 △레드브릭 △삼성전자 △에픽게임즈 등이 참가하며 제 2시전시장 3층에 △네오위즈 △호요버스 △레벨인피니티 △즈롱게임즈 등이 B2C 부스를 마련했다.기업들의 비즈니스와 바이어 미팅의 중심지로 활용되는 B2B관은 벡스코 제 2전시장 1층에 마련됐다. 올해 지스타 B2B관은 847개 부스로 구성돼 지난해 규모(313개 부스)에 비해 2배 이상 확대됐다.&nbsp;B2B관에는 △위메이드 △틱톡코리아 △넥슨코리아 △카카오게임즈 △위메이드플레이 △부산정보산업진흥원 △경기콘텐츠진흥원 △대전정보문화산업진흥원 국내 기업과 유관기관의 공동관을 통한 다수 중소기업이 참여했다. 해외 기업으로는 △한 아세안센터 △주한캐나다대사관 △엑솔라 △스웨덴무역투자대표 등이 부스를 마련했다.

지스타 2022가 진행되는 부산 벡스코 전경. (사진=채성오 기자)

이 외에도 조직위는 올해 지스타에서 지난 2년간 코로나19로 진행하지 못했던 야외전시 부스와 푸드트럭존을 운영한다. 야외 부스에는 호요버스, 넥슨, 네오위즈 등 국내외 기업들이 각각의 콘셉트에 맞는 부스를 운영해 관람객 참여를 유도할 예정이다.한편, 지스타 2022는 이 날부터 오는 20일까지 4일 간 부산 벡스코 현장에서 진행된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>