<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Jun 2022 11:15:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷플릭스 2022]⑥'종이의 집' 한국판, '기대'와 '우려' 사이]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240012</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 10:18:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["대기들 타시고"이 한 마디에 기대와 우려가 동시에 터져나왔다. 24일 오후 4시에 공개되는 넷플릭스 오리지널 시리즈 '종이의 집: 공동경제구역'에 대한 이야기다.&nbsp;

(사진=종이의 집: 공동경제구역 예고편 갈무리)

종이의 집: 공동경제구역은 2017년 넷플릭스에 공개된 스페인 오리지널 시리즈를 한국 버전으로 리메이크한 작품이다. 리메이크 제작이 결정되며 원작 팬들의 기대를 한 몸에 받았던 종이의 집: 공동경제구역은 한국 정서에 맞춘 '하회탈 등장신'이 공개될 때까지만 해도 높은 화제성을 기록했다.&nbsp;그러나 어찌된 일인 지 지난 3일 공개된 메인 예고편 영상에 등장한 '리우'(이현우 분)의 한 마디에 기대감은 실망감으로 급변했다. '흔한 케이퍼 무비(범죄·오락 영화)의 클리셰를 그대로 답습하는 것 아니냐'는 목소리가 나온 것도 이 때부터다.&nbsp;
원작에 있는 것과 없는 것
원작 종이의 집은 '교수'를 중심으로 뭉친 강도단이 유로화를 발행하는 스페인 조폐국에 침입하며 벌어지는 이야기를 담아냈다. 전형적인 케이퍼 무비 장르물로 알려진 데 반해 매회 거듭되는 반전과 인물 사이 긴장감있는 관계의 변화를 조명하며 꾸준히 마니아층을 양산했다. 특히 스페인 조폐국을 침입한 시즌2까지의 내용이 큰 사랑을 받으며 넷플릭스 드라마 기준 전세계 2위에 오른 바 있다.&nbsp;

종이의 집: 공동경제구역. (사진=넷플릭스)


종이의 집 시즌2 중 한 장면. (사진=해당 영상 갈무리)

한국판 버전인 공동경제구역도 교수를 중심으로 뭉치는 강도단의 이야기를 담는 큰 틀은 동일하다. 다만, 원작을 한국판으로 변주한 만큼 통일을 앞둔 한반도가 주요 배경으로 선택됐다. 통일을 준비하기 위해 만든 '공동경제구역'에서 강도단과 남·북 공동대응팀의 대립구도가 형성될 예정이다. 원작에서 보여준 강도단과 경찰의 대립을 넘어 각 인물간 관계 변화폭이 넓어질 것으로 알려졌다.&nbsp;변수는 아직 공개되지 않은 '서울' 캐릭터다. 콘텐츠업계에 따르면, 배우 임지연이 공동경제구역에서 '서울'을 연기한다. '서울'은 원작에 등장하지 않았던 새로운 캐릭터이자, 극의 흐름을 바꿀 수 있는 키포인트로 조명되고 있다. 극 초반 강도단을 현장 지휘하며 카리스마를 보여준 '베를린'을 비롯해 '리스본'과 '스톡홀름' 등 원작 반전 캐릭터의 설정 여부도 눈 여겨 볼만하다.
높아진 기대치, 커지는 우려
그간 넷플릭스는 '킹덤', '스위트홈', '오징어게임', '지옥', '지금 우리 학교는' 등 한국 오리지널 시리즈를 통해 글로벌 시장에서 많은 사랑을 받았다. K-콘텐츠로 인해 넷플릭스가 성장했다고 볼 순 없지만, 전 세계에 영향력을 행사하며 플랫폼 성장에 일정 부분 기여한 것은 간과할 수 없는 사실이다.실제로 넷플릭스는 킹덤과 스위트홈의 성공 이후 매년 한국 투자 규모를 확대하고 있다. 지난해 넷플릭스는 한국 콘텐츠에 5000억원 가량을 투입한 데 이어 올해도 라인업을 대폭 확대하며 K-콘텐츠 제작에 힘을 보탰다. 이후 지난해 공개된 오징어게임이 글로벌 흥행에 성공하면서 넷플릭스는 한국판 라인업을 대거 확보하며 공격적인 투자 행보를 보였다. 종이의 집 리메이크 결정 및 제작도 이 때 진행된 것으로, 원작이 시즌5를 마친 후 편성되는 터라 시너지 효과도 예상됐다.&nbsp;글로벌 팬덤층이 두터운 종이의 집이 한국적 색채로 재탄생해 전 세계 190개국에 공개될 경우, '제 2의 오징어게임'이라는 수식어를 따낼 것이라는 목소리도 나왔지만 시간이 지날수록 내외부적 변수로 인한 리스크가 감지되고 있다.&nbsp;

(사진=넷플릭스)

외부적으로는 넷플릭스를 비롯한 글로벌 OTT기업들의 성장세 둔화를 꼽을 수 있다. 세계적으로 엔데믹이 선언되며 위축됐던 외부활동이 재개됐고, OTT 플랫폼간 서비스 지역 확대 전략이 맞물리며 출혈 경쟁이 이어졌다. 더 많은 가입자를 유치하기 위해 오리지널 콘텐츠를 다수 확보하다보니 지출이 수익을 넘어서는 역전현상도 발생하고 있다.&nbsp;넷플릭스도 가입자 규모가 줄면서 콘텐츠 투자 비중까지 낮추는 한편 사업모델을 재정비하는 상황이다. 지난 1분기 말 넷플릭스가 공개한 유료 가입자는 2억2164만명으로 전 분기보다 20만명 가량 감소했다. 유료 가입자가 줄면서 순이익은 낮아졌고 이를 만회하기 위한 자구책을 강구해야 하는 처지다. 이에 따라 △공유 기능에 따른 요금 부과 △월정액 가격 인상 △게임 콘텐츠 탑재 △광고 포함 저가형 요금제 등 다양한 방안을 적용할 것이라는 목소리가 나왔는 데, 실제로 두 달간 450명에 달하는 직원을 정리해고하자 '위기설'이 수면 위로 떠올랐다.&nbsp;이런 상황에서도 넷플릭스는 △D.P. △오징어게임 △스위트홈 △지금 우리 학교는 등 글로벌 지역에서 흥행한 한국 오리지널 시리즈의 후속 시즌 제작을 발표하며 K-콘텐츠 라인업을 확대하고 있다. 공동경제구역의 경우, 전 세계 마니아층을 양산한 종이의 집을 리메이크 했다는 점에서 이와 일맥상통한다. 해당 콘텐츠의 시장 반응 및 흥행 여부에 따라 내년 한국판 오리지널 시리즈 투자 규모가 결정될 것이라는 목소리도 나온다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "공교롭게도 공동경제구역이 오픈하는 날 한국에서는 경쟁사 오리지널 콘텐츠들이 함께 공개된다"며 "안나, 최종병기 앨리스 등 같은 날 공개되는 OTT 콘텐츠들이 많아 자연스럽게 비교 우위가 거론될 것으로 보인다. 공동경제구역은 통일을 앞둔 한국의 시대상을 어떻게 표현하고 원작에 어떤 변주를 부각시킬 지가 관건"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IPO '장기전' 뛰는 토스, 매출 성장세 지속 가능할까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240017</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 23:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이승건 토스 대표.(사진=비바리퍼블리카)

토스(비바리퍼블리카)의 IPO(기업공개) 작업이 중장기 레이스가 되면서 부담이 더 커지게 됐다는 평이다. 당초 상장 계획 시점은 오는 2023년이었지만 2025년까지 연장됐다. 원하는 기업가치를 인정받고 상장하기 위해서는 연장된 기간 동안에도 꾸준한 매출 성장률을 입증해야 한다. 그러나 동종업에 있는 빅테크뿐 아니라 전통 금융권과의 경쟁이 심화하고 있는 상황이다.24일 &lt;이데일리&gt; 보도에 따르면 토스 경영진은 증시 침체가 장기화될 가능성을 고려해 당초 예정했던 2023년에서 최대 2~3년가량 IPO를 연기하는 방안을 논의 중이다. 토스에 대한 투심이 저조한 것도 확인했다. 15~20조원의 기업가치를 기대하고 최대 1조원 규모의 프리IPO(상장 전 투자유치)를 2분기 내에 끝내려고 했으나 아직까지 딜 클로징이 이뤄지지 않은 것으로 알려졌다.이와 관련해 토스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "저희는 공식적으로 2023년에 IPO를 하겠다고 확정짓거나 계획을 세운 바 없다. 분위기가 안 좋으니까 연기를 결정한 것은 아니다"라며 "2025년 이전에는 하지 않겠느냐고 말씀을 드렸던 것이고, 여건이 되면 빠르게 할 수도 있는 것"이라고 해명했다.결과적으로 토스는 IPO의 마지노선을 2025년으로 보고 있는 것이다. 왜 2025년일까? 토스의 IPO가 성공하려면 우선 증시 환경이 좋아져야 한다. 즉 금리가 안정화돼야 한다. 토스는 플랫폼 기업으로 기술주로 분류할 수 있다. 금리 인상은 기술주의 미래 이익을 덜 매력적으로 보이게 한다.미국 연방준비제도(연준)의 점도표에 따르면 미국 기준금리는 올해 말 3.4%에서 내년 3.8%로 오르다가 2024년은 3.4%로 하락할 것으로 예상했다. 이는 한국의 기준금리에도 동조화되는 영향을 줄 전망이다. 한미 금리가 역전될 경우 외국인 투자금이 유출되기 때문이다. 2023년까지는 금리 인상 국면이 지속되고, 2024년에는 소폭의 금리 인하가 이뤄지면서 2025년에는 보다 긍정적인 시장 환경을 기대할 수 있게 된다.토스가 할 일은 증시 환경의 개선을 기다리는 것뿐만이 아니다. 플랫폼 기업의 중요지표인 매출성장률을 2025년까지 지속적으로 입증해야 한다. '고성장'을 무기로 하는 기술주인 만큼 매출 성장이 둔화될 경우 이는 기업가치의 하락으로 이어질 수 있다.&nbsp;이경은·정동익 KB증권 연구원은 올 초 내놓은 보고서에서 "플랫폼 기업의 경우 성숙단계 이전까지는 매출 성장과 미래의 성장 가능성이 기업가치를 결정하는 중요한 요소"라며 "대개 초기에는 성장을 통해 많은 고객과 시장 점유율을 확보하고 이를 바탕으로 사업을 다각화해 수익성을 증가시키는 전략을 구사하기 때문"이라고 분석했다.그동안 토스는 고고한 성장세를 이어왔다. 토스의 영업수익(매출)은 2019년 1187억원, 2020년 3898억원, 2021년 7808억원을 기록해 최근 3개년간 누적성장률(CAGR)이 연 142%에 달한다. 지난해만 놓고보면 영업수익이 100% 올랐지만 영업손실은 147% 확대됐다.토스가 토스뱅크의 2% 입출금통장 이자, 토스증권의 예탁금 이자 1% 지급 등 '선의의 금융'을 실현하기 위해 수익성 개선이 아직은 요원한 상황에서(내부에서는 수익성 확보를 하고자 한다면 불가능하지 않다는 분위기다), 매출 성장률이 그대로 이어질 수 있을지 우려된다는 지적이다.2020년 당시 매출이 228% 성장할 수 있었던 건 그해 인수한 LG유플러스 PG사업부문(현 토스페이먼츠)를 통한 비유기적 성장(인수합병 등의 외부적 요인을 통해 회사를 확장 및 성장시키는 것)의 영향이 지대했다.본업에서 우열을 겨뤄야 될 경쟁사는 더욱 많아졌다. 예컨대 삼성카드, 삼성증권, 삼성생명, 삼성화재로 구성된 삼성금융네트워크는 각사 서비스를 한데 이용할 수 있도록 모니모(monimo)라는 ‘원 앱’으로 뭉쳤다. 토스와 빼닮은 뉴모피즘 디자인을 적용했다. 이런 점에서부터 디지털금융 시장에서 토스와 경쟁하겠다는 의도가 강하게 읽힌다는 분석이다.네이버파이낸셜(네이버페이)과 카카오페이 등 빅테크들도 토스가 먹거리로 노리는 간편결제와 후불결제(BNPL) 등을 손쉽게 허용하지 않을 기세다. 이런 시장 환경에서 토스가 2022년, 2023년에도 매출 성장세를 꿋꿋이 이어나갈 수 있을지 주목된다. 토스는 현재로선 매출 규모를 배가시킬 수 있는 인수합병 계획도 없다는 게 관계자 전언이다. 토스뱅크, 토스증권을 주축으로 성장세를 이어나가겠다는 의지로 해석된다. 토스 관계자는 "현재까지 사업은 정상적으로 진행되고 있다"고 말했다.한편 비상장주식 거래시장의 개인투자자들에게도 토스의 인기는 예전같지 않다. 서울거래 비상장에 따르면 지난해 12월 27일 14만4000원이었던 토스 주가는 이날 6만7000원까지 내려왔다. 이에 따른 기업가치는 10조9777억원으로 평가됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[매출 430% 늘어난 시스코코리아가 회장직을 신설한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240007</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 07:15:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시스코코리아의 조범구 신임 회장(왼쪽)과 최지희 신임 대표. (사진=시스코코리아)

글로벌 정보통신기술(ICT) 기업 시스코시스템즈(이하 시스코)가 한국법인 시스코코리아에 회장직을 신설한 것은 조범구 대표의 탁월한 경영 능력과 높아진 한국 시장의 위상이 반영된 결과로 풀이된다.시스코는 24일 조 대표를 시스코코리아 회장에, 최지희 수석부사장을 신임 대표로 선임한다고 밝혔다. 두 사람은 시스코의 새로운 회계연도가 시작되는 8월1일 공식 취임한다.조 회장은 시스코코리아에서 처음으로 대표를 두 번 맡은 인물이다. 시스코코리아뿐만 아니라 한국에 진출한 외국계 기업이 동일 인물에게 대표직을 두 번 이상 맡기는 것은 이례적이다. 그는 2009년부터 2011년까지 시스코코리아 대표를 맡은 이후 삼성전자로 옮겼다. 삼성전자의 무선사업부와 B2B(기업간거래)솔루션센터 등에서 근무했다. 이후 다시 시스코코리아로 돌아온 그는 2016년부터 현재까지 대표직을 수행했다.조 회장은 회사를 이끌었던 지난 6년간 회사의 체질을 하드웨어(HW)에서 소프트웨어(SW) 중심으로 전환하고 높은 성장률을 기록한 점을 성과로 인정받았다. 시스코코리아는 회계연도 2020년 8월~2021년 7월 매출 4567억원, 영업이익 91억원을 기록했다. 전 회계연도 대비 매출은 430% 늘었고 영업이익은 49% 줄었다.&nbsp;시스코코리아는 2019년과 2022년에 '대한민국 가장 일하기 좋은 기업'에도 선정됐다. 조 회장은 앞으로 핀테크·게임·이커머스·포털 등 스타트업을 대상으로 사업을 펼치는 '디지털 네이티브' 사업을 주도할 예정이다. 시스코는 네트워크 장비·협업 솔루션 웹엑스·보안 솔루션 등을 주로 대기업과 공공기관에 공급했다. 조 회장은 회사의 고객층을 스타트업으로 확대하는 역할을 맡는다. 또 글로벌 고객과 함께 대규모 사업 개발에도 힘을 쏟는다.조 회장의 후임으로 대표를 맡게 되는 최지희 대표는 2000년 시스코에 입사한 후 지난 22년 동안 △시스템 엔지니어 △마케팅 △협업 솔루션 △서비스 공급자(SP) △파트너 조직 등 시스코의 다양한 사업 분야를 경험하며 역량을 쌓았다. 가장 최근에는 삼성·현대·LG 등 국내 주요 대기업과 관련된 시스코 글로벌 엔터프라이즈 마켓 부문 사업 혁신을 주도했다. 그는 시스코에 근무하는 동안 탁월한 리더십으로 비즈니스의 성장과 혁신을 도모한 점을 인정받아 신임 대표로 낙점됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['환율 급등 오히려 좋아'...LX인터내셔널은 웃는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240013</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 23:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원∙달러 환율이 장중 1300원을 넘어서며 연료, 원자재를 수입하는 업체들에 비상이 걸렸지만 무역업을 주로 하는 종합상사에게는 오히려 호재인 것으로 분석된다. 특히 지난 3월 대규모 자금을 쏟아부어 한국유리공업을 인수하기로 결정한 LX인터내셔널 입장에서는 인플레이션과 고환율로 상당한 실적개선이 예상된다.24일 서울외환시장에서 원∙달러 환율은&nbsp;1298.10원을 기록해 전일 대비 0.41% 하락한 것으로 나타났다. 전날 23일 2009년 7월&nbsp;13일(1315.0원) 이후 처음으로&nbsp;1300원을 돌파한 지 하루 만에 다시 1200원 대로 복귀했다. 다만 원∙달러 환율이 1350원까지 오른 뒤 하락할 것이라는 전망도 나오는 만큼 당분간은 고환율이 지속될 것으로 예상된다. 환율이 급속도로 상승함에 따라 국내 다양한 산업에 속한 기업들에 비상이 걸렸다. 우선 항공기 리스료를 달러로 지급하고 항공유를 수입해 사용하는 항공업체들의 경우 환율 상승에 따른 수익 악화를 피할 수 없을 것으로 보인다. 이외에도 원유를 수입해 화학제품을 만드는 석유화학업체들을 비롯해 철광석, 니켈, 구리 등 원재료를 수입해 활용하는 수입업체들 또한 수익성 악화가 우려된다. 그러나 제 3자 무역을 주로 하는 LX인터내셔널에게는 이번 환율 급등이 오히려 호재다. LX인터내셔널은 석탄, 팜오일 등 자원 및 메탄올, PE/PP 등 주요 석유화학제품, 가전/자동차용 철강재를 사고파는 사업을 영위하고 있다. 원재료를 수입해 활용하는 것이 아니라, 필요한 업체에게 공급해주고 중간에서 수수료를 얻는 사업구조기 때문에 원자재 가격 상승 및 환율 상승에 따른 부담이 전혀 없다.우선 환율이 오르면 매출 증대를 기대할 수 있다. 대부분 거래는 달러로 하지만 장부에는 원화로 환산표시하기 때문에 달러가 강세면 상대적으로 매출이 크게 늘어나게 된다. 동시에 환율 상승으로 인한 상품가격 인상은 수수료 인상에도 영향을 미친다. LX인터내셔널 관계자는 “상품가격이 오르면 아무래도 수수료 마진도 확대되는 경향이 있다”고 했다. LX인터내셔널은 이미 지난해부터 인플레이션 영향으로 흑자전환에 성공하며 실적개선에 박차를 가하고 있다. 낮은 환율 및 원자재 가격 탓에 2018년부터 2020년까지 3년 연속 적자를 냈던 LX인터내셔널은 올 1분기 역시 전년 대비 대폭 개선된 실적을 내놓았다. 올 1분기 영업이익은 126억원으로 지난해 77억원 적자에서 흑자로 돌아섰다. 그동안 물류 자회사 판토스 실적에 기대왔던 것과 달라진 모습이다. 이러한 호실적은 적극적으로 인수합병(M&amp;A)을 추진하는 LX인터내셔널의 투자부담을 완화시키는 요인이다. LX인터내셔널은 올 3월 사업포트폴리오 다각화 차원에서 한국유리공업을 5925억원에 인수하기로 결정했다. 거래는 모두 현금으로 이뤄지며 취득 예정일자는 오는 9월 30일로 약 3개월 후에 비용을 지급해야 한다. 또 4월에는 포승그린파워를 950억원이 인수하는 계약을 체결하기도 했다. 물류 자회사 판토스를 포함한 LX인터내셔널의 연결기준 올 1분기 현금성 자산은 9700억원으로 두 회사를 인수하는데 큰 무리가 없지만, 별도 기준으로 본다면 얘기가 다르다. 1분기 별도 기준 현금성 자산은 3287억원에 불과해 인수를 위해 차입금 마련이 불가피할 것으로 예상된다. LX인터내셔널의 부채비율은 75%로 양호한 편이지만 순차입금이 5800억원인 점을 감안하면 차입금 증가는 부담스러울 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]'구글매출 톱5'를 보는 두 가지 시선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240006</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 23:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 전합니다. &lt;편집자 주&gt;
'우마무스메 프리티 더비'(이하 우마무스메)의 매출이 꾸준히 상승하면서 고착화돼 있던 구글플레이 스토어 매출 톱5에 균열이 생겼다. '던전앤파이터 모바일'이 지키고 있던 5위 자리를 우마무스메가 차지함에 따라 '리니지' IP(리니지M·리니지W·리니지2M)와 '오딘: 발할라 라이징'(이하 오딘)의 양강 구도를 바짝 추격하는 모습이다.&nbsp;오딘에 이어 우마무스메까지 구글 매출 톱5를 기록한 덕분에 서비스사인 카카오게임즈는 높은 수익을 기대하게 됐다. 출시 후 하향 안정화 국면을 맞은 오딘이 주춤하는 사이, 우마무스메가 새로운 캐시카우(수익창출원)로 자리매김할 전망이다.&nbsp;
마지노선은 리니지2M? 4위 신작 나올까
이 달에 신작 모바일 게임이 집중되면서 게임업계에서는 리니지 IP와 오딘의 매출 양강 구도가 깨질 지 주목하고 있다. 앞서 지난 3일 출시된 '디아블로 이모탈'이 던전앤파이터 모바일을 제치고 구글 매출 5위를 기록하며 가능성을 보였지만, 원작 IP에 대한 기대치와 비즈니스 모델(BM)로 인한 실망감 등 복합적인 영향으로 다시 6위까지 밀려났다.&nbsp;

24일 오전 기준 구글플레이 스토어 최고매출 순위(왼쪽)와 인기순위. (사진=구글플레이 스토어 갈무리)

우마무스메는 출시 후 이틀 만에 구글 매출 7위로 차트에 진입한 이후 5위까지 상승하며 디아블로 이모탈과 유사한 흐름을 보이고 있다. 현재 우마무스메 커뮤니티에서는 SSR 등급 서포트 카드인 '키타산 블랙' 출시 전까지 과금하지 않겠다는 의견이 지배적인데, 해당 서포트 카드는 일본 현지에서도 '0티어'로 분류될 만큼 강력한 퍼포먼스를 보여주는 것으로 알려져 있다. 이는 다음달로 예정된 '키타산 블랙' 업데이트 이후 시점인 7월 말부터 우마무스메의 매출이 큰 폭으로 증가할 것이라는 전망을 점쳐볼 수 있는 대목이다.&nbsp;현재 모바일 게임시장의 관심이 우마무스메에 집중되면서 업계에서도 서브컬쳐 장르인 해당 게임이 어디까지 올라갈 수 있을 지 주목하고 있다. '사실상 6월 모바일 대전은 우마무스메의 승리'라는 우스갯소리까지 나오고 있는데, 다운로드 수의 영향을 받는 앱마켓 인기순위에서도 1위를 유지하는 것을 보면 매출 상승 잠재력이 충분할 것으로 예상된다.&nbsp;이런 분위기 속에서 우마무스메 이후 신작을 출시하는 게임사들의 고민도 깊어지고 있다. '미르4 글로벌 버전'으로 블록체인 게임 플랫폼 '위믹스'(WEMIX) 사업을 활성화시켰던 위메이드는 미르 IP의 두 번째 계승작 '미르M: 뱅가드 앤 배가본드'(이하 미르M)를 지난 23일 출시하며 도전장을 던졌다. 국내 출시된 미르M의 경우 이른바 돈 버는 게임 모델인 '플레이 앤 언'(PNE) BM을 이용할 수 없는 만큼, 미르 IP를 통한 게임성에 기대를 거는 상황이다.&nbsp;미르M은 출시 하루가 지난 24일 오전 10시 현재 구글 인기순위 3위를 기록하고 있다. 구글플레이 스토어 특성상 매출 순위 집계가 출시일 기준 2~3일 가량 소요되는 만큼, 25일과 26일 양 일간 집계되는 성과로 흥행 유무가 결정될 전망이다. &nbsp;&nbsp;
모바일로 회귀할까…게임 매력도 회복 변수
일각에서는 '국내 게임산업이 위기 국면에 접어들었다'는 시선을 내비쳤다.&nbsp;가상자산 기반의 블록체인 게임이 글로벌 지역에서 흥행하며 앞다퉈 관련 분야에 진출했고, 양적 팽창이 극단에 다다랐던 모바일 게임시장의 관심도가 해당 산업에 집중된 것이 주요 원인으로 꼽힌다.&nbsp;

(사진=게티이미지)

많은 게임사들이 블록체인 게임에 뛰어들면서 모바일 게임에 대한 사업 비중이 크게 낮아진 데다, 현행법상 국내에서는 '사행성'을 이유로 이용이 전면 금지되자 많은 유저들이 가상사설망(VPN) 등을 이용하는 등 우회경로를 찾기 시작했다. 게임업계도 블록체인 기반 게임을 준비하면서 글로벌 타깃 BM에 집중하다보니 모바일 게임에 익숙했던 국내 유저들은 졸지에 외면받는 입장에 놓였다. VPN으로 가상자산 기반의 게임을 이용하는 국내 유저조차 콘텐츠에 대한 재미를 찾지 못한 채 높아진 피로감을 호소하는 사례가 늘었다.이런 상황에서 최근 '테라·루나 코인 사태'가 불거지며 가상자산 신뢰도가 곤두박질친 탓에 관련 시스템을 채택한 콘텐츠에 유입되는 유저 빈도도 초기시장보다 줄어든 모습이다. 블록체인 게임에 대한 잠재력에 의문 부호를 제기하는 목소리까지 나오면서 대중적인 관심이 부정적인 기류로 흘러가는 상황이다. 일부 중소 게임사들은 테라·루나 코인 사태 이후 관련 프로젝트를 중단하거나 보류하며 상황을 예의주시하고 있다.&nbsp;게임업계의 한 관계자는 "게임산업이 P2E 게임으로 통칭되는 블록체인 기반 사업에 집중되면서 기존 모바일·PC 게임은 다소 침체기를 겪었다"며 "현행 규제로 인해 P2E 게임을 플레이할 수 없는 국내 유저들이 가상자산 해킹 및 테라·루나 사태를 겪으며 게임 콘텐츠 자체에 매력을 느끼지 못하는 상태"라고 말했다.이어 "올 상반기 모바일 게임 신작이 집중되고 있는데, 매출 면에서 기존 상위권 게임을 넘어설 가능성이 낮은 것도 이런 이유"라면서도 "트렌드에 민감한 시장인 만큼, 우마무스메나 미르M이 어떤 퍼포먼스를 보일 지에 대해선 이번 주말을 지나고 확인해 볼 수 있을 것"이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MZ감성 제대로 자극한 유튜브 음악채널 '에센셜', 비법은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240011</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 23:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NHN벅스의 유튜브 음악 채널 'essential;(에센셜)'의 구독자가 100만명을 돌파했다. 사람이 직접 음악을 추천하는 '정공법'이 감성과 취향을 중시하는 MZ세대에게 통한 가운데, 에센셜의 마케팅적 활용 방안에도 기대가 모아지고 있다.
"플레이리스트로 온전하게 인정받고 싶었다"
'음악은 나라에서 허락한 유일한 마약이니까'. 오래 전부터 인터넷상에서 우스갯소리로 떠도는 '밈'이지만 꼭 틀린 말도 아니다. 음악은 기억을 떠오르게 하는 큰 매개체 중 하나이기 때문이다. 코로나 시국을 버티며 내 방을 카페나 바(bar)로, 혹은 바닷가나 클럽으로 만들어주는 가장 손쉬운 방법이 있다면 그것은 음악을 플레이하는 것이다.유튜브 채널 에센셜은 1시간 내외 분량으로 음악을 믹스해 테마별로 선보이며 많은 인기를 얻고 있다. 여름, 피크닉, 카페 등 특정 상황과 주제로 총 258개의 플레이리스트가 있으며, 특히 '퍼펙트 크리스마스 캐롤 플레이리스트'는 2000만 이상의 조회수를 기록 중이다.&nbsp;이 채널은 주인은 NHN벅스. 회사는 2011년 7월부터 '뮤직PD' 제도를 운영하고 있다. 벅스 회원이 주제를 정하고 그에 맞는 음악을 선곡한 것을 다른 회원에게 추천하고 공유하는 서비스다. 이 플레이리스트를 유튜브 채널에 옮긴 것이 에센셜이다.11년간 제작된 뮤직PD 앨범은 4만여 개, 총 수록 곡은 80만 곡이 넘는다. 많은 음악 스트리밍 업체들이 정확한 인공지능(AI) 추천을 어필하는 시대에, 음악이라는 감성 콘텐츠인 점에 입각해 사람이 직접 선곡하는 '유저 큐레이션(User Curation)'을 고수했다. 역시 '손맛'은 사람만이 낼 수 있다는 점에서인지 에센셜은 '선곡 맛집'이라고 자평하고 있다.NHN벅스 뮤직 관계자는 "너무 좋은 플레이리스트라 알리고 싶다보니 유튜브 채널로도 만들었고, 플레이리스트 자체로 온전하게 인정받고 싶어 처음에는 벅스라는 것도 숨겼는데 구독자가 계속 늘어났다"며 "노래를 엮은 영상이기 때문에 저작권자에게 수익이 돌아가며 저희는 어떤 수익이나 실버·골드버튼 같은 것도 받지 않고(순수한 마음에서 시작한 일)"라고 말했다.

(이미지=에센셜 섬네일 갈무리)


3년 만에 100만 구독자 달성...소문 듣고 찾아오는 기업들
절절한 벅스의 마음은 MZ세대의 감성을 제대로 저격했다. 2019년 6월 오픈한 에센셜은 지난 19일 구독자 100만명 달성했으며, 구독자 중 25세~34세가 절반 이상을 차지한다.&nbsp;NHN벅스는 사람의 고유한 감성을 가득 담은 음악 선곡과 더불어 특유의 감각적인 로고를 제작해 선보이고, 게시물마다 주제에 맞춘 개성 있는 배경화면을 제공하는 것을 인기 요인으로 분석했다.MZ세대는 디지털 기기와 함께 태어났으면서도, 가장 감성적인 세대다. 소비에 있어서도 가치관이나 취향을 우선적으로 고려한다. 이에 에센셜의 소문을 듣고 이미 협업을 진행한 기업들도 있다.&nbsp;'with essential;' 재생목록을 자세히 보면 스포츠 브랜드 '아식스', 스카치 위스키 브랜드 '글렌피딕', 구독형 OTT 서비스 '디즈니 플러스', 이동통신사 'LG U+'의 기업명을 볼 수 있다.('아식스와 함께 신나는 Running Day', winter jazz with glenfiddich, 디즈니+ 속 로맨스 영화 OST, colorful trendy pop with LG U+ 등)얼핏보면 그냥 지나칠, 혹은 그냥 슬쩍 넘어가줄 정도의 자연스러운 제목으로 자연스럽게 브랜드, 혹은 제품의 이미지와 어울리는 음악을 매치했다. 물론 모든 뮤직PD 앨범은 NHN벅스의 내부 검수 시스템을 거쳐 제공된다.&nbsp;NHN벅스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "많은 분들이 에센셜을 즐겨주시고 계시기 때문에 더욱 양질의 콘텐츠를 제공해 드리려고 노력 중"이라며 "앞으로 여러 방안으로 활용할 아이디어를 모색하겠다"고 전했다.한편, NHN벅스는 지난해 8월 뮤직PD 앨범의 K-POP 버전인 'marji.(마르지)' 채널을 오픈하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[친절한B씨]'성장 둔화' 넷플릭스, 제작비 줄이고 정리해고까지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240004</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 23:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 CI. (사진=넷플릭스)

세계 최대온라인 동영상 서비스(OTT) 넷플릭스가 직원 300명을 추가 정리해고했습니다. 넷플릭스는 지난달에도 직원 150명을 정리해고 했는데요. 2달 동안 450여명이 감원됐네요.&nbsp;넷플릭스가 꼽은 감원 이유는 '성장 둔화'와 '비용 절감'입니다. 로이터통신이 23일(현지시간) 공개한 넷플릭스 측 설명을 볼게요. 넷플릭스는 "우리는 비즈니스에 상당한 투자를 계속하고 있지만, 수익과 성장이 둔화된 상태다. 비용 측면에서 인력을 조정했다"고 설명했습니다.&nbsp;잘 나가던 넷플릭스가 직원들까지 해고하며 비용 절감에 나선 겁니다. 최근 공개된 지표들을 살펴보면, 넷플릭스 성장세는 둔화하고 있습니다.&nbsp;성장 둔화를 느낄 수 있는 대표 지표가 유료 가입자 수입니다. 넷플릭스가 공개한 1분기 말 유료 가입자는 2억2164만명입니다. 지난 2021년 4분기(2억2184만명)와 비교하면 20만명 줄었습니다.&nbsp;

넷플릭스 유료 가입자 수 추이. (자료=하나금융투자)

20만명 감소는 시작에 불과합니다. 넷플릭스는 1분기 컨퍼런스콜에서 2분기 유료 가입자 수가 200만명 줄어들 것으로 내다봤거든요. 관련된 질의응답을 살펴보겠습니다."2분기 유료 가입자 수 가이던스가 200만명 감소인데, 이유를 설명해달라"는 기관투자가 질문이 나왔는데요. 스펜서 노이만(Spencer Adam Neumann) 넷플릭스 CFO는 "여전히 (가입 후) 유지율은 좋고, 1분기와 비교해 약간 감소 폭이 늘었을 뿐이다. 러시아의 우크라이나 침공 등이 경제에 긴장감을 불어넣었고, 복합적인 영향을 받은 것"이라고 설명했습니다. 가입자 수 감소는 수익 지표에도 영향을 줬습니다. 외형은 커졌지만, 순이익은 줄고 있는데요. 넷플릭스가 정리해고까지 하면서 비용 절감에 나선 이유입니다. 1분기 매출(Revenue)은 78억6776만달러(약 10조2323억원)로 전년 같은 기간보다 9.8% 증가했습니다. 반면 순이익(Net income)은 15억9744만달러(약 2조원)로 지난해보다 6.4% 줄었습니다. 순이익률만 놓고보면 23.8%에서 20.3%로 3.5%포인트 감소했네요.&nbsp;
정리해고는 시작일 뿐
넷플릭스는 다양한 방식으로 이익 개선에 나섰습니다. 직원 정리해고는 그중 하나일 뿐이고요. 향후에는 공유 기능에 추가 비용을 적용하는 방안도 검토 중이라고 합니다.&nbsp;그레고리 피터스(Gregory K. Peters) COO는 1분기 컨퍼런스콜에서 "넷플릭스 사용자는 두 그룹으로 나뉜다. 비용을 지불하는 그룹과 다른 사람 계정을 공유하는 그룹"이라면서 "공유 기능을 중단하는 것은 아니고, 공유를 위해선 조금 더 많은 비용을 지불하는 방안을 검토하고 있다"고 말했습니다.&nbsp;




콘텐츠 제작에 쓰는 비용도 줄고 있습니다. 지표에서도 드러나는데요. 넷플릭스 재무제표 내 신규 콘텐츠 제작 비용(Additions to content assets)을 보면 확인할 수 있습니다.&nbsp;넷플릭스가 지난해 1분기부터 올해 1분기까지 콘텐츠 제작에 쓴 비용은 △32억2845만달러 △40억9675만달러 △46억6623만달러 △56억5463만달러 △35억8416만달러입니다. 매출은 매분기 늘었는데 콘텐츠 제작에 쓰는 돈을 줄고 있습니다. 매출 대비 콘텐츠 제작비 비중도 지난해 1분기부터 △45.8% △55.8% △62.5% △73.3% △45.5%로 나타났습니다. 최근 "넷플릭스에서 볼 게 없다"는 이용자 반응이 많은데요. 괜한 지적은 아닌 것 같습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오게임즈 유럽법인, '8000억 실탄' 장전한다…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240016</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 08:19:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오게임즈의 100% 자회사인 카카오게임즈 유럽법인(Kakao Games Europe B.V.·이하 유럽법인)이 내외부 자금수혈을 통해 글로벌 시장 공략에 나선다. 앞서 글로벌 유망 개발사에 투자를 단행하며 카카오게임즈의 해외 비즈니스를 담당해온 유럽법인은 모회사와 외부 금융기관의 자금차입을 통해 실탄을 마련할 계획이다.&nbsp;24일 카카오게임즈는 총 2건의 공시를 통해 유럽법인의 자금 확보계획을 전했다.&nbsp;먼저 카카오게임즈는 이 날 이사회결의를 통해 유럽법인의 주식 1억2713만212주를 1740억7304만2781원에 취득한다고 공시했다. 이는 카카오게임즈 자기자본의 7.06%에 해당하는 규모로, 취득예정일은 오는 27일이다.&nbsp;

(사진=카카오게임즈 소개영상 갈무리)

이어 카카오게임즈는 유럽법인에 대한 채무보증 공시를 통해 외부 자금수혈 계획도 공개했다. 채권자는 하나은행 외 2개 은행이며 총 차입급은 6161억6250만원이다. 카카오게임즈는 이에 대한 채무보증금액으로 7393억9500만원을 설정했다. 채무보증기간은 오는 27일부터 오는 2025년 6월 27일까지로 약 3년이다.카카오게임즈는 이를 통해 약 8000억원 가량의 자금을 유럽법인에 지원하게 됐다. 유럽법인은 대규모 자금을 수혈받아 해외 비즈니스 확대에 집중할 것으로 알려졌다. 올 들어 유럽법인은 미국 게임 개발사 '프로스트 자이언트 스튜디오'와 메타버스 플랫폼을 개발하는 미국 게임 개발사 '플레이어블 월즈'에 각각 2000만달러(약 240억원)와 1500만달러(약 183억원)를 투자한 바 있다. '오딘: 발할라 라이징' 개발사인 '라이온하트스튜디오'의 지분인수 주체도 유럽법인이다.&nbsp;이 외에도 유럽법인은 카카오게임즈의 관계사 및 계열사가 개발한 게임 타이틀의 해외서비스도 담당하고 있다. 지난해 10월 유럽법인은 '넵튠' 자회사 '님블뉴런'이 개발한 '이터널 리턴' 북미·유럽·오세아니아 지역 퍼블리싱을 체결한 데 이어 같은 해 12월에는 '엑스엘게임즈'의 '아키에이지'의 해외(북미·유럽·오세아니아 지역) 서비스를 진행했다.&nbsp;카카오게임즈는 유럽법인이 현재 네덜란드에 위치하고 있어 유럽시장을 포함한 서구권과의 인접성이 좋고 글로벌 사업 확장 면에서 성과를 보인 만큼 다양한 투자처를 확보해 경쟁력을 제고한다는 계획이다.&nbsp;카카오게임즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "올해 비욘드 코리아를 목표로 내세운 만큼 유럽법인을 통해 해외 투자를 확대할 계획"이라며 "유럽법인의 경쟁력을 제고해 글로벌 무대에서 카카오게임즈의 영향력을 키워갈 예정이다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한솔케미칼, 국민연금이 최대주주?...’낮은 지분율, 커지는 승계 고민’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230010</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 01:21:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한솔케미칼 생산공장.(출처=한솔케미칼.)

국내 주요 과산화수소 생산업체인 한솔케미칼은 조연주 부회장이 경영 전면에 나선 이후 괄목할 만한 성장을 이뤘지만, 이와는 별개로 기업 승계 작업은 아직 초기 단계에 머무르고 있다. 애초에 오너일가의 지분율이 16% 수준에 불과한데, 최대주주인 조동혁 회장이 지분 일부를 자녀들에게 증여하면서 국민연금이 단일주주로는 최대주주에 오르는 아이러니한 상황도 연출됐다. 23일 업계에 따르면 조 회장을 비롯한 특수관계인들의 한솔케미칼 지분율은 16.07%로 집계된다. 한솔케미칼의 경우 그룹의 다른 계열사가 지분참여를 하는 구조가 아니라 16.07%가 오너일가가 소유한 지배력의 전부다. 낮을 지분율 탓에 외부 공격에도 취약할 수 있는 구조다.&nbsp;한솔케미칼의 23일 종가 기준 시가총액은 2조3351억원으로 지분 17%를 확보하기 위한 비용은 약 4000억원 수준으로 계산된다. 한솔케미칼이 지난해 벌어들인 영업이익은 1980억원으로, 이론상 4000억원만 투자하면 연간 2000억원을 벌어들이는 회사의 경영권을 확보할 수 있는 셈이다.

한솔케미칼 2022년 1분기 주식소유현황.(출처=전자공시시스템.)

올 상반기에는 오너일가의 지분율 변동으로 단일 최대주주도 바뀌는 일이 벌어졌다. 당초 14.42%의 지분을 보유하고 있던 조 회장이 조 부회장을 비롯한 세 자녀에게 일부 지분을 증여하며 조 회장의 지분율은 11.65%로 떨어졌다. 같은 기간 국민연금의 지분율은 12.69%로 조 회장보다 지분율이 1.04% 높아지게 됐다.오너일가 중에서 주 회장 다음으로 지분이 많은 조 부회장은 수증과 함께 장내매입을 통해 지분을 늘렸지만 지분율은 1.42%에 불과해 아직 영향력은 미미하다. 물론 국민연금이 단일 주주로는 최대주주에 올랐어도 소유권을 걱정할 일은 아니다. 국민연금은 단지 단일 주주로서 가장 많은 지분을 갖고 있을 뿐 특수관계인을 포함한 오너일가의 지분율이 3.38% 더 높기 때문이다. 일반적으로 우군으로 분류되는 우리사주조합 또한 2.69%의 지분율을 확보하고 있다. 또 한솔케미칼은 5월 13일 기준 자사주 1.83%를 보유하고 있고 이를 8월까지 이를 4.1%까지 늘릴 예정이라 여차 하면 지분교환을 통해 백기사를 호출할 수도 있다.설사 국민연금이 실질적인 최대주주에 오른다 하더라도 경영권이나 소유권이 이전될 가능성은 거의 없다. 국민연금은 기관투자자로서 투자를 통한 차익 실현 등이 주목적이기 때문이다. 실제로 지난해 초 국민연금이 엔씨소프트 실질 최대주주에 올랐을 때도 지분 일부를 매각해 최대주주 자리를 내려놓는 모습을 보이기도 했다.다만 이러한 지배력 변화는 시사하는 바가 적지 않다. 우선 국민연금의 직∙간접적인 영향력이 확대될 수 있다. 스튜어드십 코드 확대 기조에 따라 배당확대 등 주주친화 정책 압박이 커질 가능성은 충분하다. 무엇보다 높은 지배력을 바탕으로 주주총회에서도 확실한 존재감을 나타낼 수 있다. 이러한 상황은 한솔케미칼에게는 부담스러울 수밖에 없다. 국민연금은 그동안 한솔케미칼과 대립각을 세운 적은 없지만, 향후 경영권 분쟁이라도 발생한다면 국민연금이 어떤 결정을 할 지 쉽게 예단할 수 없기 때문이다. 2015년에는 KB자산운용이 한솔케미칼 지분 18.05%를 확보해 경영권을 확보하며 적대적 인수합병(M&amp;A) 가능성이 불거지기도 했다. KB자산운용 역시 국민연금처럼 단순 투자 목적으로 지분을 취득한 것이었지만, 이는 다른 기관투자자 혹은 사모펀드가 의지를 갖는다면 경영권이 위태로울 수 있다는 상황을 시장에 드러낸 이벤트이기도 했다.증권업계 관계자는 “꼭 큰 규모가 아니더라도 중소 자산운용사가 적대적 M&amp;A를 시도할 가능성은 언제나 열려 있다”며 “한솔케미칼 입장에서는 다양한 조건과 상황을 고려하며 잡음 없이 승계를 해야 하는 고민을 갖고 있을 것”이라고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/23/blt202206230019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DL케미칼, 美 크레이튼 인수로 재무부담 커졌다...부채비율 150%p 증가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240002</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 23:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 플로리다에 위치한 크레이튼 공장 전경(사진=미국 크레이튼)

DL그룹의 화학 계열사 DL케미칼은 올해 1분기 부채비율이 228.5%를 기록하면서 재무 건전성의 '경고등'이 켜졌다. 통상 기업의 부채비율이 200%를 넘을 경우 재무 상태가 불안정한 것으로 본다.2021년 말 DL케미칼의 부채비율은 77.6%를 기록해 재무 상태가 안정적이었다. 1개 분기 만에 부채비율이 폭등한 배경은 무엇일까. 올해 3월 DL케미칼이 인수한 미국 크레이튼(Kraton)의 재무구조를 뜯어보면 알 수 있다.지난해 말 기준 크레이튼의 자산총계는 26억5460만달러(한화 3조4602억원)을 기록했다. 이중 부채는 18억660만달러(2조3549억원)를 기록해 자산에서 부채가 차지하는 비중이 높았다. DL케미칼은 크레이튼 인수 후 재무 건전성 개선을 지속적으로 추진할 전망이다.&lt;블로터&gt;는 24일 미국 증권거래위원회에(Securities and Exchange Commission, SEC)에 공시된 크레이튼의 2016년부터 2021년까지의 감사보고서를 분석했다. 크레이튼은 재무건전성 개선을 위해 대대적인 구조조정을 진행한 것으로 나타났다.2016년 크레이튼의 부채비율은 492.9%를 기록했고, 부채총계는 24억1640만달러(3조1497억원)를 기록했다. 이중 유동부채는 3억3697만달러(4392억원)를 기록해 부채총계의 13.9%에 그쳤다. 크레이튼의 부채는 대부분 비유동부채였다.&nbsp;



크레이튼은 2015년 미국의 화학회사 애리조나 케미칼을 13억7000만달러(1조7857억원)에 인수했다. 애리조나 케미칼은 특수 화학제품을 제조하는 화학사로 소나무에서 펄프를 추출해 고기능성 화학 제품을 만든다. 크레이튼은 애리조나 케미칼 인수로 자사의 사업 경쟁력이 크게 개선될 것이라고 판단했다.다만 크레이튼은 애리조나 케미칼을 인수하기 위해 인수금융 등을 활용하는 과정에서 재무 상태가 크게 악화됐다.이후 크레이튼은 재무 건전성을 개선하기 위해 매해 구조조정을 단행했다. 2017년 부채총계는 22억6600만달러(2조9537억원)를 기록했다. 부채총계는 전년에 비해 6.2% 줄었고, 부채총계는 1억5040만달러(1960억원) 감소했다.2019년 크레이튼의 부채총계는 20억4295만달러(2조6629억원)를 기록해 2017년과 비교해 9.8% 감소했다. 2020년 부채총계는 18억1195만달러(2조3618억원)를 기록해 전년보다 11.3% 줄었고, 지난해 부채총계는 18억660만달러(2조3549억원)를 기록했다. 부채총계는 전년 대비 0.2%(535만 달러) 줄었다.



지난해 크레이튼의 부채비율은 213%를 기록했다. 2016년부터 지난해까지 6개년 동안 부채비율은 279.9% 포인트 낮아졌다. 2016년 4억9023만달러(6390억원)에 불과했던 자본총계는 지난해 8억4080만달러(1조959억원)를 기록해 71% 증가했다. 자본총계는 증가하고, 부채총계는 줄어들면서 재무 건전성이 개선됐다.DL케미칼은 크레이튼 인수 후 재무건전성이 개선됐다고 설명했다. 현재 부채총계는 약 10억달러 수준이며, 부채비율은 150% 미만이라는 설명이다.미국 연준이 금리를 0.5% 이상 인상하는 자이언트 스텝을 진행하면서 크레이튼의 차입금이 매해 지급할 이자비용도 관심이다. DL케미칼 관계자는 "크레이튼의 차입금에 대한 금리 조건이 매우 우수한 편"이라며 "이자부담은 상대적으로 낮다"고 말했다.지난해 크레이튼은 매출 19억7012만달러(2조5680억원), 영업이익 2억5682만달러(3347억원)를 기록했다. 순이익은 1억7022만달러(2218억원)이다. 영업이익률은 13%를 기록해 수익성이 높았다. 순이익률은 8.6%를 기록했다.



전년인 2020년에는 매출 15억6315만달러(2조375억원)를 기록했고, 영업손실은 3억3158만달러(4322억원)를 기록해 적자를 냈다. 2019년 영업이익률은 6.6%, 2018년에는 12.4%를 기록했다. 2017년 영업이익률은 10.4%를 기록했다. 2016년 영업이익률은 7.8%, 2015년 영업이익률은 1.7%에 그쳤다.크레이튼은 2015년 애리조나 케미칼을 인수하면서 10억3462만달러(1조3486억원)에 그쳤던 매출이 이듬해 17억4410만달러(2조2734)로 급등했다. 2015년 영업이익은 1823만달러(237억원)에서 1억3625만달러(1776억원)로 증가했다. 1년 새 영업이익은 647.3% 증가한 것이다.크레이튼은 애리조나 케미칼 인수로 재무 부담이 커졌지만, 실적은 이른바 '퀀텀 점프'할 수 있었다. 크레이튼은 지금도 애리조나 케미칼 인수로 인한 재무 부담을 겪고 있다. 하지만 부채비율이 500%에 육박했던 2016년과 비교하면 재무 상태가 상당히 안정됐다.DL케미칼은 지난 3월15일 크레이튼 딜을 마무리한 만큼 앞으로 인수기업의 재무 건전성을 개선하는 작업에 나설 것으로 예상된다. 크레이튼이 DL케미칼의 종속회사인 만큼 경영 실적과 재무 상태 모두 모기업에 직접적인 영향을 미치기 때문이다.DL그룹이 크레이튼 인수전에 뛰어들 수 있었던 것은 석유화학 산업을 건설업 수준으로 육성하겠다는 오너의 의지가 있었기 때문에 가능했다. 이해욱 회장은 이준용 명예회장의 장남으로 창업주인 고 이재준 회장의 손자이다. 이 회장은 1995년 대림에 입사해 1999년 대림산업 구조조정실 부장, 2005년 대림산업 석유화학산업부 부사장을 지냈다. 석유화학 사업에 대한 애착과 의지가 남다르다는 평이다.&nbsp;

이해욱 회장.(사진=DL그룹)

지난해 말 연결 기준 DL케미칼의 자산총계는 약 4조원에 달한다. 크레이튼은 약 3조5000억원 규모이다. 올해 1분기 DL케미칼의 연결 기준 자산총계는 7조4117억원으로 급등했다. 크레이튼 인수로 DL케미칼의 자산총계는 1개 분기만에 84%(3조3878억원) 증가했다. 지난해 말 DL케미칼의 부채비율은 77.6%를 기록해 재무건전성이 매우 우량했다.올해 1분기 DL케미칼의 부채비율은 228.5%를 기록했다. 1개 분기만에 150.9% 포인트 높아졌다. 크레이튼의 자산 규모가 DL케미칼과 비슷한 규모인 만큼 앞으로 크레이튼의 재무 상태는 DL케미칼에 상당한 영향을 미칠 수 있다는 의미이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>