<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 24 Aug 2022 12:36:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[한진그룹, 제주 칼호텔 950억에 매각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230011</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 14:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제주 칼호텔.(사진=한진그룹)

한진그룹의 지주사인 한진칼은 제주 칼호텔을 950억원에 매각했다고 23일 밝혔다.&nbsp;한진칼의 종속회사인 칼호텔네트워크(이하 칼호텔)는 이날 이사회를 열고 제주 칼호텔을 매각하는 안건을 의결했다. 제주 서귀포시에 위치한 칼호텔은 지하 2층, 지상 18층 규모로 282개의 객실을 보유하고 있다. 칼호텔의 원매자는 제주드림피에프브이이다.&nbsp;칼호텔은 이번 매각으로 950억원을 확보한다. 매각 대금을 차입금 상환 등 재무구조 개선에 쓸 예정이다. 칼호텔의 지난해 말 기준 부채비율은 123.1%다. 1년 내 상환해야 하는 유동성 차입금은 2358억원에 달했다. 현금성 자산은 31억원에 그쳤다. 칼호텔은 매각 대금만으로 차입금을 갚기 어려운 상황이다.칼호텔의 경영은 팬데믹 이후 급격하게 악화됐다. 지난해 칼호텔은 매출 656억원, 영업손실 164억원을 기록했다. 매출은 전년 대비 20.4% 늘었고, 적자 규모는 74억원 줄었다. 칼호텔의 2019년과 2018년 영업손실은 각각 33억원, 80억원에 달했다. 팬데믹 이전에도 적자였는데, 코로나19로 경영 상황이 더욱 악화됐다.&nbsp;&nbsp;칼호텔은 '엔데믹' 이후에도 흑자 전환이 사실상 어려운 만큼 호텔을 매각한 것으로 풀이된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오뱅크의 ‘성장성’…안 보이는 걸까, 안 보여준 걸까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230014</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 01:48:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤호영 카카오뱅크 대표이사.(사진=카카오뱅크)

"당사는 보고서 작성기준일 현재 해당사항이 없습니다."23일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 카카오뱅크는 이달 16일 공시한 반기보고서 내 '신규 사업의 내용과 전망에 관한 사항' 항목에 이 같이 기재했다. 투자자들에게 알릴 신규 사업이 "없다"는 부분을 보면 카카오뱅크의 성장성이 평가절하받는 현 상황이 이상하지 않아 보인다.오히려 카카오뱅크보다 혁신 의지가 더 돋보이는 건 시중은행이다. 신한은행은 같은 날 반기보고서의 '신규사업 추진 현황' 항목에 "KT, 넥슨, GS 등과의 메가 에코시스템을 구축해 다양한 관점으로 본업을 재해석하는 것은 물론, 금융을 뛰어넘는 미래 신성장동력을 찾기 위한 시도를 지속 중"이라며 "디지털영업부 운영 확대, 디지로그 브랜치 신설과 같은 채널 혁신을 비롯해 음식 주문중개 플랫폼, 마이데이터 서비스 등 디지털과 데이터를 기반으로 한 새로운 비즈니스 기회를 모색해 나가겠다"고 밝혔다.

카카오뱅크의 신규사업 공시 내용(왼쪽), 신한은행의 신규사업 추진 현황(오른쪽).(자료=전자공시시스템)

인터넷전문은행은 혁신기술을 보유한 IT(정보기술) 기업이 금융업과 만나 시너지를 내고, 금융소비자의 편익을 증대시키는 것이 근본 취지다. 이를 위해 정부와 정치권이 은산분리(은행과 산업자본의 분리) 원칙을 깨고 도입했다.이런 기대에 가장 부합할 수 있는 상품이 '중금리대출'이다. 고신용자 대출은 신용점수에 근거해 실행이 손쉽고 상환 가능성도 높다. 반면 중저신용자를 대상으로 한 중금리대출은 금리가 높지만 연체·부실 가능성 역시 크다. 인터넷은행은 IT로 겉으로 보이지 않는 '상환의지'를 가려내 중저신용자에 적정한 금리를 매겨, 자금공급을 확대할 수 있을 것으로 기대됐다.2017년 출범한 카카오뱅크가 자체 CSS(신용평가시스템)에 기반한 중금리대출 상품을 내놓은 건 그로부터 2년이 지난 2019년 하반기다. 그 전까지는 중저신용자를 대상으로 SGI서울보증의 '보증부 중금리대출 상품'을 운용해왔다. 대출이 부실화하면 서울보증이 보증을 서니, 카카오뱅크가 리스크를 부담할 필요가 없었다. 리스크가 낮은 손쉬운 대출인 셈이다.당초 이용우(현 더불어민주당 의원), 윤호영 카카오뱅크 공동 대표이사는 지난 2018년 출범 1주년 기자간담회에서 2019년 초 자체 CSS에 기반한 중금리대출을 선보이겠다고 공언했었다. 2019년 하반기가 돼서야 ‘중신용대출’을 선보였지만, 그해 카카오뱅크의 중금리대출 총 공급액은 SGI서울보증이 적용되는 ‘사잇돌대출’이 9165억원, 중신용대출은 620억원에 그쳤다. 올해 4월 사잇돌대출 취급을 중단해 완전한 홀로서기를 했다.그런데 중금리대출 실적의 '질'은 후발주자인 토스뱅크가 더 우수하다. 7월말 기준 토스뱅크 대출 고객 중 중저신용자 비율은 약 38%로 모든 은행 중 가장 높으며, 6월말 공시 기준 타 인터넷전문은행과 비교해도 1.5배 이상 높다. 토스뱅크는 올해 목표치인 42%까지 달성하겠다는 계획이다. 반면 카카오뱅크의 중저신용자 비율은 올 상반기 22.2% 수준에 그쳤다. 인터넷전문은행 출범 취지를 퇴색시키는 수치다.카카오뱅크 관계자는 공시 내 신규사업 부분을 사실상 '공란' 처리한 데 대해 "완전히 새로운 비즈니스로 진출은 오픈이 가능한 수준의 것이 있을 때 얘기를 해야 한다"며 "컨퍼런스콜(전화회의) 등의 자리에서 신규사업 하는 게 없다고 말씀드리지 않듯이, 반기 보고서에 신규 사업과 전망을 안 썼다고 해서 그것이 없다고 보는 것은 무리가 있다"고 해명했다.이 관계자는 "공시에 들어가는 것은 한 번 넣고 나면 바뀌기가 어려워 만약 이대로 이행이 안 되면 정정해야 되는 부분이 있다"고 부연했다. 공시대로 이행이 안 됐을 때의 '부담'을 우려했다는 의미다.카카오뱅크는 &lt;블로터&gt;에 별도 자료를 송부해 △4분기 중 개인사업자 대상 금융상품 출시 △플랫폼 비즈니스 제휴사 확대 △펀드 판매 상품 내년 상반기 오픈 △신용카드사업 직접 진출 검토 등의 계획이 있다고 알려왔다. 그러나 일반투자자들은 공시를 통해 이러한 전략을 알 수 없다. 카카오뱅크의 상황과 스케줄에 따라 이런 계획도 가변적일 수 있다. 공시는 투자자들과 약속하는 '창구'인데, 카카오뱅크는 공시를 통해 알리지 않아 무게감이 떨어진다.카카오뱅크가 플랫폼 성장성을 적극적으로 내세우지 않아서일까 시장에서는 의문이 갈수록 커지고 있다. 현재 금융주 시총 1위인 KB금융의 추정PER(주가수익비율)은 4배 수준인데, 카카오뱅크는 그보다 훨씬 높은 약 48배에 달한다. 실적으로만 따졌을 때는 카카오뱅크는 상당한 고평가를 받고 있다. 그럼에도 약 3만원 수준의 주가를 인정받는 건 카카오뱅크가 성장 가능성이 무궁무진한 '금융플랫폼'인 것을 자처한 영향이다. 현재보다는 다양한 신사업을 할 수 있는 미래를 봐달라는 것이다.그러나 투자시장에서는 카카오뱅크의 성장성을 입증할만한 재료를 찾지 못하고 있다. 증권가에서 연이어 카카오뱅크의 목표주가를 하향하고, 한국에서는 잘 나오지 않는 매도의견 리포트까지 출회하는 상황이다. 카카오뱅크는 시장의 평가절하에 별다른 대책을 내놓지 못하고 있다. '바닥'을 모를 정도로 주가가 하락하는 이유다. 그런 가운데 금융당국이 간편 송금 서비스의 중단을 검토한다는 소식은 카카오뱅크의 주가 하락에 '트리거'가 됐다. 시장에서는 전통 은행과 다른 차별점과 성장성을 카카오뱅크에 요구하고 있다. 현실은 공시에서조차 카카오뱅크가 준비하는 신사업을 찾을 수 없고, 카카오뱅크는 자사가 준비 중인 신사업을 시장에 내놓길 조심스러워하고 있다. 그런 점에서 초기 투자자이자 주요 주주였던 KB국민은행의 블록딜은 카카오뱅크의 성장성에 대한 재평가가 시작됐다는 의미로 볼 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[바이든, '100억불 투자자' 현대차에 전기차 보조금 외면했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230008</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 09:17:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조 바이든 미국 대통령(왼쪽), 정의선 현대차그룹 회장.(사진=현대차)

현대차그룹은 지난 5월 미국에 105억달러(14조1046억원) 규모의 투자를 결정했다. 전기차 전용 공장과 로보틱스, UAM 등 현대차그룹이 그리는 미래 모빌리티의 청사진을 미국에서부터 실현하기로 했다.미국은 최첨단 기술과 연구인력, 글로벌 투자자본이 모이는 곳인 만큼 사실상 현대차그룹 R&amp;D의 중심을 옮긴 것이다. 그런데 현대차그룹의 대규모 투자는 투자금을 집행하기 전부터 빛이 바랬다는 평이다. 미국이 인플레이션 감축법(IRA)을 내년 1월1일부로 시행하기로 하면서 현대차와 기아가 생산한 전기차는 2025년까지 보조금 대상에서 제외됐기 때문이다. 현대차는 2025년부터 현지 생산이 가능할 전망이다. 업계는 미국이 '큰 손 투자자'인 현대차를 배신했다고 비판했다.이 같은 지적이 나오는 건 현대차그룹이 유독 미국에 투자를 집중하고 있기 때문이다. 정의선 회장은 지난 5월 조 바이든 대통령과 만난 자리에서 2025년까지 로보틱스와 UAM 등 미래 모빌리티 분야에 50억달러(6조7155억원), 전기차 전용 공장에 55억달러(7조3870억원)를 투자하겠다고 밝혔다.미국에만 105억달러를 투자해 현대차그룹 역사상 전무후무한 투자를 집행하기로 했다. 이는 현대차그룹이 공들이고 있는 아세안 시장과 비교해 눈에 띄게 차이난다. 현대차는 2019년 인도네시아 브카시(Bekasi)시에 첫 전기차 전용 공장을 건설했다. 지난 3월 준공을 마쳤는데, 공장을 건설하는데 총 15억5000만달러(2조824억원)를 배정했다. 인도네시아는 인구가 6억명 이상인 데다 중산층 비중이 높아 현대차그룹 전동화 전략에 있어 핵심 시장으로 꼽혔다. 하지만 일본차의 점유율이 70%에 달해 시장 공략에 어려움이 예상됐는데, 현대차는 아세안 지역의 최초 공장으로 인도네시아를 택했다.현대차는 인도네시아 공장에 쓴 투자비의 약 4배 이상을 미국 시장에 쓰기로 했다. 미국은 유럽 및 중국과 함께 세계 3대 자동차 시장으로 최근 현대차와 기아의 점유율이 꾸준히 오르고 있는 곳이다.현대차는 자동차의 본 고장에서 성능을 입증받아 세계로 뻗어나가는 전략을 마련했다. 이를 위해 미국 내 전기차 전용공장을 건설하는데 투자를 집중했고, UAM과 로보틱스에도 50억달러 규모의 투자를 배정했다.&nbsp;현대차그룹의 이러한 투자에도 내년부터 현대차와 기아가 생산한 전기차는 최대 7500달러(1007만원)의 보조금을 받지 못한다. 현재 현대차와 기아의 △아이오닉5 △아이오닉6 △코나 EV △기아 EV6 △니로 EV △제네시스 GV60 △GV70 전동화 모델 △G80 전동화 모델 등은 전량 국내에서 생산된다.조지아주 공장은 2025년 양산을 앞두고 있어 최대 3년 이상 보조금 대상에서 제외된다. 현대차의 아이오닉5와 기아 EV6는 미국 내에서 판매가 늘고 있다. 올해 2분기 아이오닉5 판매량은 7448대에 달했다. 판매량은 전기 대비 19.2% 증가했다. 기아 EV6는 2분기 7287대를 판매했다. 전기 대비 37.9% 늘었다. 



올해 2분기 미국 시장에서 판매된 순수 전기차는 19만6788대에 달했다. 아이오닉5 단일 모델의 점유율은 3.8%, EV6는 3.7%에 달한다. 2분기 미국 전기차 시장에서 테슬라의 점유율은 66%에 달했다. 이를 고려하면 비테슬라 아이오닉5와 EV6의 점유율은 매우 높은 셈이다. 테슬라 구매 의사가 없는 고객 7명 중 1명은 아이오닉5 또는 EV6를 선택했다는 의미다.현대차의 아이오닉5와 기아 EV6는 '2022 월드카 어워즈'에서 각각 '세계 올해의 자동차'와 '유럽 올해의 자동차' 상을 수상했다. 전기차의 품질과 성능을 세계 시장에서 인정받으면서 미국 시장에서 판매가 늘었다. 앞으로 현지 시장에서 판매량을 확대해야 하는데, 보조금 대상에서 제외되면서 판매가 늘어날지 우려되고 있다.현대차 아이오닉 5의 미국 판매 가격은 3만9950달러(5371만원), 기아 EV6는 4만1400달러(5567만원)이다. 소비자는 연방 세금 공제 자격에 따라 최대 7500달러의 보조금을 받을 수 있다. 보조금을 최대한 받을 경우 3만2450달러(4363만원) 아이오닉5 신차를 구입할 수 있다. 보조금을 받지 못할 경우 약 1000만원을 더 내고 구입해야 한다.&nbsp;&nbsp;전기차의 경우 보조금에 따라 소비자의 구매가 좌우되는데, 보조금을 받지 못할 경우 시장에서 외면받을 수 있다. 2030년까지 미국 전기차 시장 규모는 150억달러(20조1825억원) 규모로 성장할 전망이다. 하지만 시장이 성숙하는 시기 미국 소비자로부터 외면받을 경우 성장을 확신하기 어렵다는 관측이다.과거 현대차는 1986년 미국 법인(HMA)을 설립했고, 현지 시장에 진출했다. 하지만 토요타 등에 밀려 현대차는 블루컬러 계층과 대학생이 타는 자동차라는 꼬리표가 따라 다녔다. 현대차는 제네시스 등 미국 내에서 고급화 전략을 추진했고, 현지에서 인지도가 크게 개선된 상황이다. 2025년까지 점유율을 끌어 올려야 하는데, IRA법에 발목을 잡혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[31GB 다음 150GB…비슷한 SKT·KT·LGU+ 5G 중간요금제, 갈 길 멀다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230012</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 23:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지=게티이미지뱅크.

SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신 3사가 내놓은 5G 중간요금제가 비슷한 수준에 머물렀다. 또 요금제간 데이터 제공량의 간극은 여전히 커 요금제 세분화가 더 필요하다는 지적이 나온다.통신 3사는 23일 LG유플러스를 마지막으로 5G 중간요금제를 모두 공개했다. LG유플러스가 공개한 '5G 심플+'는 월 요금 6만1000원에 31기가바이트(GB)의 데이터를 제공한다. 데이터를 모두 소진하면 1Mbps의 속도로 인터넷을 지속 이용할 수 있다. 이는 KT가 이달 11일 공개한 5G 중간요금제에 데이터 1GB만 더한 모습이다. KT의 5G 중간요금제 '5G 슬림플러스'는 월 6만1000원에 데이터 30GB(소진시 1Mbps로 이용)를 제공한다. KT는 SKT의 5G 중간요금제 '베이직플러스'(월 5만9000원, 데이터 24GB)보다 요금은 2000원이 비싸지만 데이터를 6GB 더 제공하는 요금제를 설계했다. 결국 KT와 LG유플러스의 5G 중간요금제는 거의 차이가 없는 모습이다. SKT의 요금제보다 요금과 데이터 제공량이 소폭 차이가 나지만 소비자 입장에서 큰 차이는 느끼기 어렵다.과학기술정보통신부(이하 과기정통부)와 소비자들은 통신사들이 다양한 형태의 요금제로 경쟁을 펼치기를 바랐지만 이번에도 통신 3사는 유사한 요금제들을 내놓은 셈이다. 과기정통부 관계자는 "소비자의 데이터 사용량이 서로 다르고 요금제에 따라 만족도가 다를 수 있어 요금제도 다양한 선택지가 있어야 할 것"이라며 "통신사들은 경쟁 상황 등을 고려해 이번 5G 중간요금제를 설계한 것으로 보인다"고 말했다.



통신 3사가 5G 중간요금제를 내놓긴 했지만 세분화가 더 필요하다는 지적이다. 이날 5G 중간요금제를 내놓은 LG유플러스는 5G 심플+(월 6만1000원, 31GB) 바로 위 요금제는 '5G 스탠다드'로 월 요금 7만5000원에 데이터 제공량이 150GB(+5Mbps)로 훌쩍 뛴다. 31GB 아래 요금제는 12GB와 8GB의 요금제들이 존재하는 것과 대비된다. 이같은 상황은 KT와 SKT도 유사하다. KT의 5G 슬림플러스(월 6만1000원, 30GB)의 바로 위 요금제 '5G 심플'은 월 6만9000원에 데이터 110GB를 제공한다. SKT의 베이직플러스(월 5만9000원, 24GB)의 위 요금제 '5GX 레귤러'도 월 요금과 데이터 제공량이 각각 6만9000원, 110GB다.&nbsp;5G 요금제 추가 세분화의 필요성에 대해서는 과기정통부도 공감하고 있다. 홍진배 과기정통부 네트워크 정책실장은 지난 7월29일 서울시 중구 대한상공회의소 회의실에서 열린 브리핑에서 "5G 중간요금제는 이번이 마지막이 아니고 중간 부분이 더 세분화되어야 한다고 본다"며 "하지만 통신사들에게 요금제 출시를 강제할 수는 없으므로 지속 협의할 것"이라고 말했다.통신사들은 정부의 기조에 맞춰 소비자의 선택권을 다양화하기 위해 노력하겠지만 지속적인 투자가 필요한 산업의 특성도 고려해야 한다는 입장이다. 통신 업계 관계자는 "5G 요금제와 품질에 대한 고객 만족도를 높이기 위해 노력할 것"이라며 "고객들로부터 받은 요금은 5G 기지국 구축·운영·고도화와 차세대 통신 기술인 6G에 대한 연구개발 등에 지속적으로 재투자하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TSMC, 내달 3나노 양산...삼성전자와 '수주 전쟁' 펼친다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230003</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:30:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=TSMC)

대만 반도체 업체 TSMC가 다음달 3나노미터(㎚·1나노미터는 10억분의 1m) 공정 제품 양산에 돌입한다. 3㎚ 공정 세계 최초 타이틀을 거머진 삼성전자와 파운드리(반도체 위탁 생산) 분야 세계 1위 업체인 TSMC가 본격적인 경쟁을 시작한다.23일 대만 현지언론 등에 따르면 TSMC는 내달 3nm칩을 양산할 예정이다. 삼성전자가 3㎚칩 양산에 성공한지 석달 만이다. TSMC가 양산한 3㎚칩의 첫 번째 고객사는 애플이 될 전망이다. 애플은 자체 설계한 M2 프로 칩에 TSMC의 3㎚ 공정을 적용할 예정이라는 전망이 나왔다.애플은 올해 말 M2 프로 칩을 출시하고 향후 14·16인치 맥북 프로와 고급형 맥 미니에 탑재할 계획이다. 내년 출시 예정인 아이폰15 프로용 A17 바이오닉 칩, 맥북 프로 및 맥북 에어용 M3 칩도 TSMC의 3㎚칩이 탑재될 것으로 예상된다. TSMC는 핵심 협력사인 애플에 3㎚칩을 위탁생산하고, 향후 고객사를 확대할 전략으로 보인다.당초 업계는 인텔이 신제품 양산을 내년으로 미루면서 TSMC의 3㎚칩 양산이 지연될 것으로 내다봤다. 그런데 TSMC가 애플에 3nm칩을 납품할 것이라는 관측이 나오면서 3㎚칩에서도 TSMC가 삼성전자보다 유리한 고지를 점할 수 있다는 우려가 나온다. 대만 현지언론은 TSMC가 애플 외에도 △인텔 △퀄컴 △미디어텍 △엔비디아 등을 고객사로 확보할 가능성이 높다고 보도했다.삼성전자는 2분기 실적발표회에서 모바일 부문에서 3㎚칩의 대형 고객사를 확보했다고 밝혔다. 고객사는 비공개한 가운데 TSMC의 양산 소식이 알려지면서 두 업체가 3㎚칩을 두고 치열한 수주 경쟁을 펼칠 전망이다.3㎚칩은 전력은 적게 소비하면서 성능은 기존 제품보다 뛰어나다는 평이다. 반도체 성능은 공정에서 나노 단위의 광원으로 얼마나 정밀한 회로를 그릴 수 있는지에 달렸다. 광원의 굵기가 가늘수록 트랜지스터의 너비를 줄일 수 있고, 성능과 전력효율을 개선할 수 있다. 3nm 공정 반도체는 5nm와 비교해 연산 능력이 10~15% 빠르며, 소비 전력을 25~30% 줄일 수 있다.인공지능(AI)과 5G, 자율주행차 등에서 3nm칩의 활용도가 높을 것으로 기대된다. 기술의 한계를 극복한 만큼 파운드리(반도체 위탁 생산) 시장의 '게임체인저(상황 전개를 완전히 바꾸는 제품)'로 주목받고 있다. 삼성전자와 TSMC는 세계에서 유일하게 10nm 이하로 반도체를 양산할 수 있는 업체다. 두 업체는 5nm 공정 반도체까지 양산했는데, 3nm 공정까지 경쟁이 확대됐다. 삼성전자가 TSMC보다 먼저 5nm 양산에 성공하면서 파운드리 시장의 경쟁력을 높일 수 있을 것이라는 전망이 나왔다. 그런데 3달 만에 TSMC가 양산에 성공했고, 애플 등을 고객사로 확보했다는 관측도 나왔다. TSMC가 3nm칩에서도 고객사를 선점할 경우 삼성전자의 시장이 줄어들게 된다.현재 파운드리 시장에서 TSMC의 점유율은 1분기 기준 53.6%, 삼성전자는 16.3%로 집계됐다. 양사의 격차가 상당한 가운데 삼성전자는 3nm칩을 통해 점유율 추격을 목표로 세웠다. 앞으로 두 업체는 고객사 확보를 두고 치열한 경쟁을 펼칠 것으로 예상된다.TSMC는 지속해서 공정을 업그레이드해 내년 중반 이후 3나노 2세대 공정을 양산할 계획이며, 삼성은 2024년 3나노 GAA 2세대 공정을 계획하고 있다. 더 성능이 우수한 3nm칩을 개발하는 회사가 고성능 반도체 시장의 승자가 될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한 몸 되는 다나와·코리아센터, 여행·자동차 신사업 속도낼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180016</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 04:07:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[컴퓨터·가전 분야 경쟁력을 무기로 한 '다나와'가 모회사인 '코리아센터'를 합병하며 '커넥트웨이브'로의 재탄생을 예고했다. 양사는 다나와가 추진 중인 신사업을 확대하며, 여기에 상호 보완적인 데이터 연결이 시너지를 증폭시킬 것으로 기대하고 있다.회사는 합병을 통해 "약 1817억원의 현금성 자산을 보유 중"이라며 "안정적인 영업현금흐름 창출 능력과 기존의 풍부한 M&amp;A 경험을 바탕으로 기존 사업과의 시너지를 창출하는 동시에 이커머스 밸류체인을 지속적으로 강화할 수 있을 것"이라고 말했다.

(사진=다나와 홈페이지 갈무리)

양사는 신사업을 위한 추가 M&amp;A를 기대하고 있다. 합병법인은 가전 및 잡화 분야를 포함해 여행·자동차 등으로 카테고리를 넓힐 예정이다. 실제로 다나와가 공시한 정관에는 △펜션숙박업 및 펜션임대업 △중고자동차 판매 대행업 및 등록 대행업 △캠핑용차량 및 트레일러, 기타장비 매매업 등 신규 사업목적이 대거 추가됐다.회사는 일본의 가격 비교 사이트인 카카쿠닷컴(Kakaku.com)을 예로 들었다. 합병법인 측에 따르면, 카카쿠닷컴도 다나와와 비슷하게 PC 가격 비교 사이트로 시작해 숙박·음식점·여행·외환거래 등 다양한 서비스 연계 사업으로 확장했다.&nbsp;이미 다나와가 여행과 자동차 관련 사업을 시작한 만큼, 합병법인 출범을 통해 본격적인 사업 확장이 예상된다. 실제로 다나와는 소비자가 원하는 세부사항 별로 비교·검색할 수 있는 '다나와여행'과 △신차 견적 △견적 평가 △중고차 매물 검색 △자동차 뉴스 △커뮤니티 등 자동차 관련 소식을 제공하는 '다나와자동차'를 운영하고 있다.&nbsp;다나와는 신차 견적과 관련된 금융상품 비교서비스, 장기렌트&amp;오토리스 리얼 가격 비교 서비스 등을 오픈해 수익모델로 운영 중이기도 하다.

(사진=다나와·코리아센터 제공, 키프리스넷 갈무리)

양사는 합병법인을 통해 신차와 중고차를 아우르는 종합 자동차 거래 플랫폼을 출범시킨다는 계획이다. 회사 관계자는 "우선적으로는 기존 사업을 키우는 방향으로 집중 개발할 예정"이라면서도 "양사의 목표는 다양한 카테고리에서 당사의 고객이 온라인쇼핑을 할 수 있도록 역량을 키우는 것이다. 컴퓨터, 가전 분야에서 성공적으로 가격 비교 서비스를 제공한 경험을 바탕으로 카테고리 확장을 위한 노력을 계속할 것"이라고 전했다.양사는 효율성 제고를 위해 합병을 진행한다고 설명했다. 개인정보보호법 등으로 인해 양사가 별도 법인으로 존재하는 경우 역량을 통합하기 어렵기 때문이다. 이번 합병을 통해 데이터의 통합을 이루는 동시에 양사가 공통적으로 보유하는 데이터 가공 전담 조직 및 인력까지 통합해 시너지 효과를 낸다는 계획이다.특히 다나와가 코리아센터보다 EBITDA(이자, 법인세, 감가상각비 차감 전 이익)가 크고, 향후 확장하려는 여행 및 자동차 산업을 진행 중이라는 점이 역합병을 추진한 결정적 배경으로 거론되고 있다.&nbsp;양사는 공정거래위원회에 기업결합신고서를 제출한 상태다. 회사는 오는 10월 주주총회를 거쳐 12월 16일 합병신주를 상장할 계획이다.&nbsp;
트래픽 확대, 옥외광고도 넘보나
양사의 합병은 가격비교와 검색쇼핑 서비스를 포괄하는 '데이터 커머스' 부문에서도 시너지를 기대할 수 있다.2002년 법인을 설립한 가격비교 서비스 플랫폼 '다나와'는 1세대 이커머스 플랫폼 중 하나다. 네이버가 포탈 서비스의 강점을 이용해 가격 비교와 쇼핑까지 진출해 점유율이 80%를 넘어가고 있음에도, 다나와는 PC 분야에 특화해 사업을 이어갔다. 현재까지도 월평균 약 2400만명의 방문자, 월평균 1억5000만 페이지뷰(지난해 기준)를 기록하고 있다.코리아센터 또한 가격비교 서비스 플랫폼 '에누리'를 보유하고 있으며, 직구 플랫폼 '몰테일'과 국내 온라인 쇼핑몰 구축·운영 솔루션 플랫폼 '메이크샵' 등을 운영하고 있는 토탈 이커머스 솔루션 회사다.다나와와 에누리는 각각 컴퓨터·가전 분야와 가전·생활용품 분야에서 강점을 가지고 있다.

올 2분기 코리아센터 실적 중 다나와 기여분(위)과 양사 시너지 예상 부분. (사진=코리아센터 IR 자료 갈무리)

이미 데이터 커머스 부문은 회사의 영업수익 및 이익 기여도가 가장 높은 사업으로, 특히 지난 3월 다나와가 편입되며 급성장했다. 코리아센터의 2분기 실적을 보면 데이터 커머스의 총 상품 판매량(GMV)는 전년 동기 대비 200% 성장한 7400억원을 기록했다. 월활성이용자수(MAU)도 전년 동기 380만명에서 당기 1880만명으로 394% 늘었다.&nbsp;상품 데이터베이스(DB)를 10억개 이상 보유한 코리아센터는 데이터 판매 및 마케팅 솔루션 또한 제공하고 있다. 실제 자사 빅데이터 분석 플랫폼 '빌트온'의 현금창출 단위(CGU)는 130억원을 웃돈다.그 밖에 메이크샵의 쇼핑몰을 다나와에 노출시킴으로써 트래픽 증가를 통한 메이크샵의 매출 증대, 반대로 메이크샵의 데이터를 활용해 다나와의 고객 기반이 20~30대 여성으로 확대되는 것도 기대된다.&nbsp;트래픽 증가는 자연스럽게 광고 수익으로도 이어질 전망이다. 회사는 일반적으로 배너광고라고 불리는 디스플레이 광고 사업을 운영 중이다. 주요 포털 사이트에 걸리는 디스플레이 광고에 소형 광고주들이 호응하며, 본 시장은 총 7조 규모의 디지털 광고 시장 중 과반을 넘는 3조8900억원 을 차지하고 있다. 회사의 이커머스 플랫폼의 각 상품 카테고리와 뉴스 섹션별로 광고판이 있어 커넥트웨이브의 광고사업도 점차 확대될 것으로 보인다.&nbsp;커넥트웨이브의 사업 내용으로 '옥외 및 전시광고업'도 신설됐다. 최근 데이터를 기반으로 한 프로그래매틱 광고가 디지털 옥외광고판(DOOH)을 통해 활용되고 있다. 실시간 입찰과 타깃팅이라는 기존 디지털 마케팅과 같은 방법론으로, 향후 회사 또한 DOOH로도 파생될 여지가 있는 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하반기 한숨돌린 브랜디, '투자 주역=하이버'?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220020</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 23:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[-지난해 11월 ㈜브랜디 누적거래액 1조원 돌파-지난해 12월 남성 쇼핑 플랫폼 '하이버' 누적거래액 2000억원 돌파-올해 6월 하이버 누적거래액 3000억원 돌파
이는 '주식회사 브랜디'의 성장 지표 중 일부다. 여기서 주목할 점은 지난해 말부터 올해까지 최근 성장 지표 중 대표 커머스인 여성 플랫폼 '브랜디'의 성장 지표가 빠져있는 것이다. 브랜디는 사명과 동일할 만큼 상징성을 지닌 대표 커머스 브랜드의 성장 지표를 공개하지 않는 대신 남성 쇼핑플랫폼 '하이버'의 데이터를 전면에 내세웠다. 남성 쇼퍼를 집중 공략한 하이버의 틈새 전략이 성과를 냈기 때문으로 보여진다. &nbsp;브랜디는 하이버의 성장세를 기반으로 투자 유치까지 성공하자 △브랜디 △하이버 △서울스토어 △플레어 등 4개 버티컬 커머스를 동시에 육성하는 '앱스(Apps) 전략'을 청사진으로 제시했다.&nbsp;
혹한기 속 첫 투자, 한숨 돌린 브랜디
브랜디는 올해 290억원 규모의 첫 번째 투자를 유치했다. 이번 투자에는 기존 투자사인 산업은행과 에이티넘인베스트먼트, 빅베이슨캐피탈, 미래에셋벤처투자가 후속 투자했으며 신규 투자사인 브리즈인베스트먼트도 참여했다.&nbsp;

최근 3년 새 브랜디 투자 현황. (표=안신혜 기자)

해당 투자는 제3자 배정 방식의 유상증자 방식으로 진행됐다. 브랜디는 홈페이지를 통해 "7월 27일 개최한 이사회에서 상법 제418조 제2항 및 당사 정관 제9조 제2항에 따라 회사의 경영상 목적을 달성하기 위해 제3자 배정방식의 신주발행을 결의했다"고 밝힌 바 있다.&nbsp;이로써 브랜디는 2020년 310억원, 지난해 610억원에 이어 올해 290억원까지 3년 간 총 1530억원의 투자를 받았다.&nbsp;브랜디는 이번 투자 유치로 한숨 돌린 모습이다. 일각에서는 지난 2년 간 네이버를 비롯한 투자사들에 연간 2~3회씩 투자를 받았던 브랜디가 올 들어 한 건의 투자도 받지 못하자 "사실상 위기 국면에 접어든 것 아니냐"는 우려를 나타내기도 했다. &nbsp;여기에 여성 쇼핑 플랫폼 '에이블리'를 운영하는 에이블리코퍼레이션이 올 초 670억원 규모의 프리 시리즈C 투자를 받자 브랜디와 관련된 위기설이 증폭됐다. 지난 투자 유치 당시 기업가치 9000억원으로 평가받은 에이블리는 연내 시리즈C 투자를 통해 '유니콘(기업가치 1조원 이상인 비상장 스타트업)' 진입을 기대하고 있다.&nbsp;이런 상황에서 브랜디는 하반기에 투자를 유치해내며, 위기감을 불식시키는 데 성공했다. 브랜디는 투자 유치 배경으로 "리뉴얼·인수합병(M&amp;A)를 기반으로 한 앱스 전략이 주효했다"고 분석했다. &nbsp;앱스 전략이란 종합몰이 아닌 타깃 맞춤형 버티컬 커머스를 내세우는 방식을 의미한다. 이는 여성, 남성, MZ세대 등 특정 타깃에 맞춘 버티컬 커머스 앱으로 확장할 수 있다는 장점이 있다. 브랜디는 △여성 쇼핑 '브랜디' △남성 쇼핑 '하이버' △MZ세대 쇼핑 '서울스토어' △30대 여성 쇼핑 '플레어'를 통한 앱스 전략을 유지하고 있다.&nbsp;특히 하이버의 성과는 브랜디가 앱스 전략을 채택하게 된 결정적 요소로&nbsp;평가받는다. 브랜디에 따르면, 올 상반기까지 하이버의 누적거래액은 3000억원을 넘어섰다. 지난해 12월 기준 누적거래액이 2000억원인 점을 고려할 때, 올 상반기 하이버의 거래액이 전체의 30% 이상인 셈이다. 지난해 11월 브랜디 전체 플랫폼 누적거래액이 1조원을 돌파한 것을 봐도 후발주자인 하이버의 지분은 상당한 편이다.&nbsp;
투자 유치 주역, '브랜디' 아닌 '하이버'
브랜디의 앱스전략이 하이버를 중심으로 성과를 내면서 대표 플랫폼 '브랜디'에 대한 의존도 변화가 사업향방의 변수가 됐다. 관련 업계에 따르면, 브랜디가 하이버 중심의 앱스 전략을 통해 투자금을 유치한 만큼 관련 사업 비중이 높아질 것으로 예상된다.&nbsp;브랜디가 지난 5월 육아 애플리케이션 '마미'를 30대 여성 쇼핑 플랫폼 '플레어'로 리뉴얼하고 MZ세대 패션 플랫폼 '서울스토어'를 인수한 것도 앱스 전략을 통한 수익성 강화의 일환으로 보여진다. 서울스토어는 올 상반기 매출과 거래액 모두 전년비 130% 성장했다. 이번 투자가 다소 늦게 성사됐다는 평가에도 브랜디가 한숨 돌릴 수 있었던 이유다.

남성 쇼핑 플랫폼 '하이버'가 낸 성과. (사진=브랜디)

브랜디는 앱스 전략을 통해 경쟁이 심화된 여성 패션플랫폼 시장의 의존도를 낮추는 한편 성장 중심의 사업전략을 재편할 계획이다.&nbsp;여성 패션플랫폼 업계 후발주자인 에이블리의 올해 연간 거래액이 지난 3년 간 누적거래액에 버금가는 1조원이 될 것으로 전망되는 가운데 이같은 비교에서도 다소 자유로워질 수 있다는 분석이다.브랜디는 향후 내실 경영에 주력한다는 계획이다. 버티컬 플랫폼 운영 노하우를 인정받아 투자를 유치할 수 있었던 브랜디는 앞으로 수익화 능력을 입증하는데 집중할 계획이다. 올 상반기 브랜디가 무분별한 쿠폰 발행을 통해 단순 거래 지표 증가를 지양한 것도 내실화 경영의 일환으로 꼽힌다.이에 대해 브랜디 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "하이버가 좋은 성과를 내며 버티컬 플랫폼 전략을 증명할 수 있었다"며 "하이버와 서울스토어 등에서 가능성을 엿본 만큼 내실 경영에 집중할 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스마트폰으로 들어온 '망가'…카카오픽코마 2300억원 거래액 일군 '현지화'의 힘]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230007</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 23:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지=카카오픽코마.

카카오의 일본 법인 카카오픽코마(구 카카오재팬)가 분기 거래액(GMW) 232억엔(약 2300억원)을 기록한 것은 현지 독자들의 만화 소비 습성을 스마트폰에 녹인 현지화 전략의 결과로 풀이된다.23일 카카오픽코마에 따르면 회사의 글로벌 만화·소설 플랫폼 픽코마는 2016년 4월 일본 출시 후 올해 2분기까지 25분기동안 매 분기 거래액 성장세를 이어갔다. 픽코마의 서비스가 개시된 2016년 2분기에는 거래액이 730만엔(약 7000만원)에 불과했다. 하지만 6년이 지난 올해 2분기 거래액을 비롯한 각종 지표들은 크게 높아졌다. 2분기 기준 픽코마의 월간 열람이용자 수는 950만명, 월간 거래액은 80억엔(약 780억원)을 기록했다. 카카오픽코마의 실적은 모기업인 카카오의 연결기준 실적에 포함돼 회사의 별도 실적은 공개되지 않는다.픽코마 성장세는 현지화 전략이 주된 원인으로 분석된다. 종이책 형태의 만화(망가)를 주로 즐기는 일본 독자의 특성을 파악한 카카오픽코마는 스마트폰에서 좌우로 넘기며 볼 수 있는 스와이프 형태의 만화보기 서비스를 선보였다. 동시에 한국·일본·중국·미국 등의 웹툰도 함께 제공하며 만화 독자들이 다양한 형태의 작품을 볼 수 있도록 했다.픽코마 출시 당시 일본 만화 시장에 없었던 에피소드 중심의 '화 분절'과 '기다리면 무료' 등의 비즈니스 모델도 도입했다. 화 분절은 한 권의 만화책을 에파소드 위주의 화 단위(예: 1화,2화,3화…)로 나눠 제공하는 방식이다. 기다리면 무료는 유료로 볼 수 있는 만화나 웹툰을 일정 기간이 지나면 무료로 볼 수 있도록 한 기능이다.&nbsp;카카오픽코마는 일본에서 서비스되고 있는 픽코마 모바일앱에 '채널' 탭도 도입했다. 채널은 픽코마에 작품을 제공하는 만화출판사 소속 레이블(lable)이 발행하는 출판 만화 작품을 픽코마 플랫폼에 직접 게재할 수 있도록 마련된 공간이다. 만화 출판사들이 직접 모바일 플랫폼을 구축하고 운영하는데 소요되는 시간과 비용 절감 효과를 제공한다는 것이 회사의 설명이다.픽코마는 프랑스에서도 서비스되고 있다. 카카오픽코마의 유럽법인 '픽코마 유럽'은 올해 3월 프랑스에서 안드로이드 앱을 출시한 이후 iOS앱과 웹을 차례로 선보였다.시장조사기관 데이터에이아이(구 앱애니)에 따르면 지난해 글로벌 웹툰·만화 플랫폼을 포함한 점유율(앱마켓 매출 기준) 조사에서 픽코마는 1위를 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, VR 전용 계정 출시…메타버스 사업 확장 가속]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240002</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 08:21:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 가상현실(VR) 전용 ‘메타 계정’을 출시했다.23일(현지시간) 메타는 홈페이지를 통해 메타의 VR 기기 ‘오큘러스’와 메타버스 플랫폼 ‘메타 호라이즌 월드’ 입장에 사용할 수 있는 전용 계정인 메타 계정을 도입했다고 밝혔다. 일부 국가 출시를 시작으로 전 세계에 순차적으로 선보인다.&nbsp;

(사진=메타)

지금까지는 메타 VR 기기나 프로그램 이용을 위해 페이스북이나 인스타그램 계정으로 로그인을 해야 했다. 이로 인해 사용자들은 페이스북이나 인스타그램 등 메타의 소셜미디어(SNS)가 없어도 따로 계정을 만들어야 하거나 SNS 계정과의 연동으로 인한 개인정보 침해 발생 가능성이 있다며 불만을 제기한 것으로 전해졌다.&nbsp;다만 사용자가 원한다면 SNS와 연동해 메타 계정을 생성할 수 있다. 또 올해 말까지는 기존의 오큘러스 계정 사용이 가능하며 그 후에는 메타 전용 계정으로 대체된다. 메타 계정으로 변경하면 이전의 구매와 다운로드 내역은 새로운 계정으로 자동 이전된다.&nbsp;메타 계정을 신규 생성하기 위해서는 오큘러스 애플리케이션(앱)과 VR 기기에 최신 버전의 소프트웨어 업데이트가 필요하다.메타는 메타버스를 위한 SNS인 ‘메타 호라이즌 프로필’도 출세했다. 기존의 오큘러스 계정을 대체해 아바타, 프로필 사진 등을 설정할 수 있다.&nbsp;VR 공간에서의 사생활 침해 방지를 위해 메타 계정과 메타 호라이즌 프로필은 공개 수준에 따라 전체 공개, 친구와 가족, 비공개, 총 3단계에 걸쳐 설정할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/24/blt202208240002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클라우드 보안 전략]SK쉴더스가 AWS·MS·구글과 손잡은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220019</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 23:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주요 보안 기업들의 '클라우드 보안 전략'을 진단해본다.


경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 SK쉴더스 사무실의 관제센터 '시큐디움 센터' 전경.(사진=SK쉴더스)

&nbsp; SK쉴더스는 주요 클라우드 사업자들과 협업하며 '클라우드 보안' 시장을 공략하고 있다.SK쉴더스가 손을 잡은 클라우드 사업자는 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)와 MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자)로 구분된다. CSP는 온프레미스(서버·스토리지·데이터베이스 등 IT 인프라를 사내에 구축하는 형태)에서 클라우드로 전환하고자 하는 기업들에게 데이터를 보관할 수 있는 데이터센터와 함께 관리 서비스를 제공한다. 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 글로벌 CSP들은 국내 민간 클라우드 시장도 주도하고 있다. KT·네이버클라우드·NHN클라우드 등 토종 CSP들은 공공 클라우드 시장을 중심으로 두각을 나타내고 있다.기업들이 업무 환경을 클라우드로 전환하면서 높은 보안성을 확보하는 것이 필수적이다. 원격근무가 활성화된 가운데 직원들이 업무 시스템에 접속하는 환경과 기기가 다양해졌기 때문이다. CSP들도 이러한 기업들의 높은 보안성에 대한 요구를 충족시킬 필요가 있다. 하지만 CSP들은 보안에 대한 역량이 전문 보안 기업들에 비해서는 부족할 수 있다. 주요 CSP들이 SK쉴더스와 손을 잡은 배경이다. SK쉴더스는 전신인 SK인포섹은 화이트해커들이 모인 조직 이큐스트를 보유했다. 클라우드를 비롯한 각종 환경에서의 사이버 침해 시도를 탐지하고 분석한 후 예방책을 제시할 수 있는 역량을 갖췄다.SK쉴더스는 이러한 전문성을 바탕으로 주요 CSP들과 함께 전문 클라우드 보안 솔루션을 함께 개발한다. 공동 개발한 클라우드 보안 솔루션을 기업 고객들에게 클라우드 서비스와 함께 제안한다. CSP들과 보안 솔루션의 개발 단계부터 함께 하면서 클라우드 보안에 대한 전문성을 높일 수 있다는 것이 회사의 설명이다. 



MSP도 SK쉴더스의 클라우드 보안 파트너다. SK쉴더스는 MS의 클라우드 서비스 애저(Azure) 전문 MSP 클루커스를 비롯한 주요 MSP들과 협업하고 있다. MSP는 주요 CSP들의 클라우드 서비스를 모두 기업 고객들에게 제시하지만 각 MSP마다의 전문 CSP가 존재한다. SK쉴더스는 MSP들이 기존에 보유한 기업 고객들에게 클라우드 보안 솔루션을 제안하며 새로운 고객을 확보할 수 있는 기회를 엿볼 수 있다.&nbsp;또 SK쉴더스는 기업들의 클라우드 전환을 위한 계획 수립 단계부터 컨설팅·설계·구축·운영에 이르기까지 전 과정의 보안 요소를 책임질 수 있는 점을 강점으로 내세웠다. 회사 관계자는 "기업의 규모 및 업종을 비롯해 직원들이 다루는 기기들이 다양한 가운데 각 상황에 맞는 클라우드 보안 솔루션을 제시할 수 있다"고 말했다.&nbsp;&nbsp;



SK쉴더스의 클라우드 보안 관련 매출은 사이버 시큐리티 사업에 포함된다. 회사의 올해 반기보고서에 따르면 사이버 시큐리티 사업의 매출은 1676억원으로 전체 매출의 20%를 차지했다. 사이버 시큐리티에는 클라우드를 비롯해 보안관제·컨설팅 등이 포함된 정보보안, 모바일 케어 솔루션 등이 해당된다. 회사는 클라우드 보안 사업의 매출은 별도로 공개하지 않는다.회사의 매출 중 가장 큰 비중을 차지하는 것은 SK인포섹과의 합병전 사명인 ADT캡스를 브랜드로 쓰고 있는 물리보안이다. 물리보안 사업은 상반기에 4810억원의 매출을 기록해 전체 매출의 57%를 차지했다. 이밖에 융합보안이 1419억원으로 17%의 매출 비중을 기록했으며 세이프티&amp;케어는 468억원(6%)의 매출을 올렸다.SK인포섹의 2분기 연결기준 매출은 4376억원, 영업이익은 295억원이다. 전년 동기 대비 각각 18%, 3% 증가했다. 2분기 영업이익률이 6.7%에 그친 것은 영업비용이 4081억원으로 전년 동기 대비 약 20% 늘어난 것이 원인으로 풀이된다. 영업비용의 주요 항목을 차지하는 급여·지급수수료·상품매출원가·외주공사비 등이 전반적으로 상승했다. 회사는 연구개발에도 2분기에 지난해 같은 기간 39억원보다 25억원 늘어난 64억원을 투입했다.회사의 2분기 주요 재무지표 중 부채비율은 729.9%다. 기업의 업종이나 규모에 따라 다르지만 일반적으로 적정 부채비율은 200% 이하로 보는 업계의 기준에 비춰볼 때 높은 수준이다. 하지만 SK쉴더스는 꾸준히 유입되는 현금을 기반으로 부채비율을 낮춰갈 계획이다. 회사는 합병전 ADT캡스와 SK인포섹이 보유했던 기업 및 중소상공인 고객을 유지하며 융합보안과 세이프티&amp;케어 사업으로 신규 고객을 유치할 방침이다. 회사의 올해 상반기 영업활동으로 인한 현금흐름은 +(플러스) 약 1071억원이다. 회사는 당초 기업공개(IPO)를 통해 신규자금까지 유치할 계획이었다. 하지만 글로벌 경기 침체의 여파로 IPO를 연기했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>