<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2022 23:23:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크, 트위터 직원에 최후통첩...”고강도, 장시간 근무 싫으면 떠나라”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170003</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 03:12:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[트위터의 새로운 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 정리해고에서 살아남은 직원들에게 고강도로 장시간 일하고 싶지 않다면 회사를 떠나라고 최후통첩을 보냈다.

일론 머스크 트위터 CEO. (사진=유튜브 영상 갈무리)

&nbsp;
16일(현지시간) &lt;워싱턴포스트(WP)&gt;에 따르면 머스크는 사내 이메일을 통해 “경쟁이 점점 더 치열해지는 세상에서 트위터 2.0을 구축하고 성공하기 위해 앞으로 우리는 극도의 하드코어가 돼야 한다”고 강조했다. 머스크에 따르면 ‘극도의 하드코어’란 고강도로 장시간 일하는 것을 뜻한다. 그는 “뛰어난 성과를 내는 직원들만 합격점을 받게 될 것”이라고 덧붙였다. 머스크는 이메일에 링크를 포함해 “새로운 트위터의 일원이 되고 싶다는 확신이 있다면 아래 링크에서 ‘네’를 클릭하라”고 지시했다. 직원들은 미국 동부 시간 기준 오후 5시까지 답변을 해야 한다. 이때까지 답하지 않은 직원들은 3개월치 급여를 받고 회사를 떠나야 한다.머스크는 이메일에서 트위터가 소프트웨어 및 서버 회사이기 때문에 앞으로 엔지니어링에 중점을 둘 것이라고 밝혔다. 그는 “디자인과 제품 관리도 여전히 굉장히 중요하며 (관련 직원들은)나에게 직접 보고해야 하지만 훌륭한 코드를 작성하는 직원들이 회사의 대다수를 차지하고 가장 큰 영향력을 행사할 수 있을 것”이라고 말했다. 앞서 머스크는 트위터 인수 후 직원의 절반에 해당하는 3700명을 정리해고했고 계약직 가운데 80%에 해당하는 4400명을 추가로 해고한 것으로 알려졌다. 또 파라그 아그라왈 전 CEO를 포함한 주요 경영진과 자신을 공개적으로 비판한 직원을 해고했다. 최근에는 리아 키스너 최고 정보보안 책임자, 요엘 로스 데이터 보안 책임자 등 다수의 고위 임원이 사임했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[달로 향하는 아르테미스 우주선, 지구 모습 담은 셀카 보냈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170006</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 05:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반세기 만에 인류를 달에 보내기 위한 ‘아르테미스 프로젝트’의 첫 번째 로켓이 16일(이하 현지시간) 발사에 성공한 가운데 미국 항공우주국(NASA)이 로켓에 탑재된 ‘오리온’ 우주선이 찍은 ‘셀카’를 공개했다.

케네디우주센터서 날아오르는 아르테미스Ⅰ로켓. (사진=NASA)


아르테미스 로켓은 대형 발사체 ‘SLS’와 그 위에 탑재된 오리온으로 구성됐다. NASA는 오리온의 비행 과정을 기록하기 위해 SLS에 8대, 오리온에 16대 등 총 24개의 카메라를 설치했다. NASA에 따르면 SLS는 발사 후 약 2시간 후에 오리온을 성공적으로 분리해 달 궤도에 내려놨다. NASA는 오리온의 태양 전지 날개 끝에 장착된 카메라가 포착한 지구 영상을 공유했다. 해당 영상은 아르테미스가 발사된 지 약 9시간 후 지구와 약 9만2000km 떨어진 지점에서 기록된 것이다. 당시 오리온은 시속 8800km로 이동하고 있었다. 달 궤도로 향하는 캡슐이 지구의 모습을 포착하는 것은 NASA가 아폴로17 미션을 수행했던 1972년 이후 처음이다. 

오리온 우주선이 찍은 지구의 모습. (사진=NASA)


NASA 존슨 우주센터의 오리온 영상 책임자 데이비드 멜렌드레즈는 “오리온에 달려있는 4개의 태양 전지 날개 끝에는 각각 상용 카메라가 달려있는데 이는 우주에서 사용하기 위해 고도로 개조됐으며 우주선 바깥 모습을 제공한다”고 설명했다.&nbsp;

오리온의 내부 모습. (사진=NASA)


NASA는 오리온의 내부 모습 영상도 공유했다. 영상에서 오리온에 탑승한 마네킹 조종사의 모습을 볼 수 있다. 우주인의 모습으로 만들어진 이 마네킹의 이름은 ‘무니킨 캠포스’(Moonikin Campos)로 프로젝트의 다음 단계에서 우주 비행사들이 착용할 주황색 우주복을 입고 있다. 이번 1단계는 무인 비행으로 진행되지만 마네킹을 통해 달 궤도를 돌면서 실제 사람이 탑승해도 생존이 가능할지를 실험한다.앞서 아르테미스 로켓 발사는 기술적 결함, 허리케인 영향 등으로 수차례 지연됐다. 16일에도 SLS의 수소 누출이 확인돼 연료 주입이 중단되기도 했지만 원래 계획했던 것보다 40분 늦은 오전 1시 48분 플로리다주 케네디우주센터에서 발사에 성공했다. 오리온은 21일에 달과 약 100km 떨어진 지점까지 접근한 후 달 너머로 6만4000km까지 더 나아가는 ‘원거리역행궤도’(DRO)를 비행한다. 그 후 12월11일 샌디에고 연안의 태평양에 입수해 25일간의 무인 비행을 마친다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9.3조 투자하는 에쓰오일, 보유 현금 8000억...사우디 아람코 지원 나설 듯]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170007</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:23:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에쓰오일은 17일 서울 대한상공회의소에서 현대건설, 현대엔지니어링, 롯데건설 등 건설업체와 샤힌 프로젝트 EPC 업체 선정 계약 체결식을 진행했다.(사진=에쓰오일)

에쓰오일이 무함마드 빈살만 사우디아라비아 왕세자 방한에 맞춰 9조원 규모의 투자계획을 발표했다. 이번 투자는 석유화학 부문을 고도화해 12%에 불과한 매출 비중을 확대해 수익성을 개선하는데 목적이 있다.&nbsp;에쓰오일은 17일 오전 금융감독원을 통해 2단계 석유화학 확장 프로젝트인 '샤힌(Shaheen) 프로젝트'에 돌입한다고 밝혔다. 샤힌은 아랍어로 '매'를 뜻한다. 에쓰오일은 회사 대주주인 빈살만 왕세자 방한에 맞춰 9조원 규모의 대규모 프로젝트를 발표한 것이다. 에쓰오일의 대주주는 지분 63.41%를 보유한 사우디 국영기업인 아람코(Aramco)이다. 빈살만 왕세자는 아람코의 대주주이다.샤힌 프로젝트는 총 70억달러(한화 9조2580억원) 규모의 초대형 프로젝트이다. 내년 1월 착공해 2026년 6월 준공을 마칠 계획이다. 에쓰오일은 샤힌 프로젝트를 통해 12%인 석유화학 제품 매출 비중을 25%로 확대할 계획이다. 에쓰오일의 올해 3분기 누적 매출액은 31조8520억원이다. 정유 부문 매출은 25조4469억원으로 전체 매출의 79.9%에 달한다. 윤활 부문(윤활기유) 매출은 2조5751억원으로 8.1%이며, 석유화학 부문(방향족, 올레핀계)은 3조8300억원으로 12.0%이다.올해 3분기 정유 부문 영업이익률은 유가 하락으로 0.8%를 기록한 반면 석유화학 부문은 4.8%를 기록했다. 정유 부문은 유가가 급등할 경우 '래깅효과(원재료 투입 시차효과)'로 수익성이 급등하지만, 하락기 수익성이 급격하게 하락한다. 때문에 정유 부문은 유가 변동성에 따라 실적 변동성이 크다. 반면 석유화학 부문은 유가 변동의 영향을 상대적으로 덜 받는다. 국내 정유사는 석유화학 비중을 확대해 실적 변동성을 줄이려는 투자 전략을 펼치고 있다.&nbsp;에쓰오일은 정유 부문의 매출이 압도적으로 높아 유가 변동에 따라 수익성이 좌우된다. 대규모 투자를 통해 석유화학 사업의 비중을 확대하려는 전략이다. 에쓰오일은 저부가가치 원료인 나프타와 부생가스, 잔사유 등을 고부가가치 제품으로 업그레이드해 수익성이 개선될 것으로 기대하고 있다.

에쓰오일은 2026년 6월까지 샤힌 프로젝트에 약 9조3000억원을 지출할 계획이다. 에쓰오일의 연간 CAPEX는 5000억원 안팎이다.

에쓰오일의 3분기 IR 자료에 따르면 올해 유형자산의 성능을 개선하기 위해 6852억원의 자본적지출을 계획했다. 3분기까지 총 2557억원을 집행했으며, 4분기 4295억원을 지출해야 한다. 에쓰오일은 매해 5000억원 규모의 CAPEX 투자를 진행해 왔다. 여기에 7조원 규모의 샤힌 프로젝트까지 합하면 2026년까지 약 11조3000억원이 필요할 것으로 예상된다.3분기 에쓰오일의 연결 기준 현금성자산은 8563억원이다. 샤힌 프로젝트 투자금을 조달하려면 주주인 아람코 또는 금융시장에서 조달해야 한다. 하지만 최근 금융시장이 불안정해 조달 금리가 매우 높아진 만큼 주주로부터 조달하는게 합리적이다. 에쓰오일의 연결 기준 부채비율은 154.9%이다. 총차입금은 5조7263억원이며, 상환 기간이 1년 미만인 유동성 차입금은 3조2997억원이다.에쓰오일의 자금시재와 상환 자금을 고려할 때 아람코의 지원은 불가피할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['날개∙가슴살' 균형 맞추느라…교촌F&B, 현금흐름 적자에 재고자산 2배 늘어]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170016</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 15:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[교촌치킨 매장.(사진=교촌F&amp;B)

치킨 프랜차이즈 업체 교촌F&amp;B가 소비침체, 원자재가격 인상 등 악재로 올해 전년 대비 대폭 악화한 실적을 거둔 가운데 재고자산 부담도 크게 늘어난 것으로 나타났다. 특히 영업실적은 흑자를 냈지만 재고자산 증가로 영업활동 현금흐름은 오히려 적자를 기록했다. 최근 교촌F&amp;B는 3년 넘게 회사를 이끌었던 소진세 회장이 내달 퇴임하고 권원강 창업주 체제로 복귀하기로 하는 등 국내외 경제위기 속에서 반전에 나섰다.17일 금융감독원에 따르면 교촌F&amp;B는 올해 3분기 누적 매출액 3887억원, 영업이익 126억원의 실적을 냈다. 전년 동기 대비 매출액은 2.8% 증가했지만, 영업이익은 61.1%나 감소해 수익성이 크게 악화한 것으로 나타났다. 교촌F&amp;B의 실적 악화는 미국의 금리인상 및 러시아-우크라이나 전쟁으로 인한 인플레이션 등 소비심리 악화 탓으로 분석된다. 이러한 수익성 악화는 현금흐름에서 더욱 두드러진다. 영업손익이 흑자를 유지한 것과는 달리 영업활동 현금흐름은 적자를 냈다. 현금흐름은 크게 영업활동, 재무활동, 투자활동 등 3개 항목에 대한 현금의 유출입을 나타내는데, 이중 영업활동에서는 87억원의 현금유출이 발생했다. 영업활동 현금흐름을 악화시킨 주 원인은 재고자산으로 파악된다. 올해 3분기 보고서의 연결재무제표 주석 ‘26. 영업으로부터 창출된 현금’을 살펴보면 재고자산은 -160억원으로 집계됐다. 현금흐름표에서 재고자산이 마이너스(-)를 기록했다는 것은 연초 대비 재고자산이 그만큼 증가했다는 것을 의미한다.

연결재무제표 주석 내 재고자산 내역.(출처=교촌F&amp;B 2022년 3분기 보고서)

재무상태표 상에서도 재고자산이 크게 늘어났다. 올 3분기 교촌에프앤비의 재고자산은 299억원으로 지난해 말(137억원) 대비 두 배 넘게 늘어났다. 주석 내 ‘8. 재고자산’ 세부내역에 따르면 재고자산 항목 중 상품의 재고가 65억원에서 210억원으로 가장 큰 폭의 증가를 보였다. 교촌F&amp;B는 치킨 프랜차이즈 가맹사업을 전개하는 업체이다. 가맹점에 치킨 조리에 필요한 육계와 소스, 전용유 등의 원부자재를 가맹점사업자에게 판매하는 유통사업을 주로 영위하고 있다. 다만 가맹점에 유통하는 원부자재 중 대부분은 생육으로 유통기한이 길지 않다. 이번 재고자산 증가에 미치는 영향은 제한적으로 분석된다. 교촌F&amp;B는 재고자산 증가에 가장 큰 영향을 미친 것은 HMR(가정간편식) 사업 확장에 따른 재고 비축 전략에 따른 것이라고 설명한다. 교촌F&amp;B는 지난해부터 닭가슴살을 주로 활용한 건강식에 초점을 맞추고 HMR 제품군 확대에 주력하고 있다. 교촌F&amp;B 관계자는 “날개, 닭다리 등 부분육의 수급 안정화를 위해 닭가슴살을 비축하다 보니 재고자산이 증가했다”고 밝혔다. 재고가 쌓이며 회계상 손실도 발생했다. 올 3분기 말 기준 재고자산의 취득원가는 310억원이었지만 평가손실충당금을 11억원 인식했다. 평가손실이 발생했다는 것은 기존 제품의 경쟁력이 약화해 시장에서 거둘 수 있는 기대이익이 줄어든 것으로 해석 가능하다. 재고자산은 사업이 잘 될 경우 매출이 늘어나며 자연스럽게 증가하는 경우도 있지만, 교촌F&amp;B의 경우 매출채권, 매입채무의 변화가 거의 없이 재고자산만 늘어나 실제 영업활동이 부진한 것이 회계에 반영된 것으로 분석된다. 3분기 매출채권은 99억원으로 지난해 말과 변화가 없었고, 매입채무는 오히려 200억원에서 176억원으로 감소했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]벡스코 뒤덮은 관객들…안전·흥행 다 잡을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170009</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 08:23:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국제게임전시회 '지스타 2022'가 17일 오전을 기해 본격적으로 관람객을 맞아들였다. 이번 지스타는 3년 만에 정상 운영되는 만큼, 역대 최다 관객이 예상된다.&nbsp;
안전 또 안전, 분산 관리로 인원 몰림 해소
실제로 지스타 입장을 기다렸던 관람객들은 일찌감치 벡스코 뒷편 대기 공간에서 차례를 기다렸는데, 수를 헤아리기 어려울 만큼 대규모 인파가 몰려들었다. 이 날 지스타 조직위원회는 오전 10시에 개막식을 진행하는 한편, 일반 관람객들의 입장 시간을 11시 30분으로 진행해 눈길을 끌었다.&nbsp;혹시 모를 사고에 대비해 관람객들이 이동하는 동선 곳곳에 경찰과 안전요원들이 배치돼 순차적으로 관객들을 입장시켰다. 특히 안전요원 및 조직위 직원들은 벡스코 내부 진입 통로를 분산시킨 후 일정 인원을 차례로 입장시켜, 건물 내부에 인파가 집중되지 않는 것에 집중했다. 관람객들은 내부 통제에 맞게 순차적으로 천천히 벡스코 내부로 진입했다.

17일 오전 부산 벡스코 뒷편 대기 장소에서 지스타 관람객들이 입장을 기다리고 있다. (사진=채성오 기자)

조직위는 올해 지스타의 안전을 강화하기 위해 구역별 면적을 측정하고 이에 따른 수용가능 인원기준 및 밀집현상 발생 시 대응 기준을 별도로 설정해 즉각 대응이 가능토록 통제 계획을 준비했다. 병목 현상 예상 지점, 취약지점, 스컬레이터 계단에 모두 안전 및 현장요원이 배치됐으며 지스타 참가사들 또한 안전계획을 별도로 수립하는 등 안전관리에 동참하는 모습을 보였다.강신철 지스타조직위원회 위원장은 "이번 지스타는 무엇보다도 안전을 최우선하고 있으며 안전계획에 허점이 없는지 유관기관과 지속적인 점검을 진행해왔다"며 "실제 행사기간 동안 참관객들이 안전한 환경 속에서 신작 게임과 새로운 콘텐츠를 체험하고 즐길 수 있도록 최선을 다할 것"이라고 말했다.
987개사·2947개 부스…전년 대비 2배 확대
올해 지스타는 43개국의 987개사가 참여해 2947개 부스를 운영한다. 이는 제한적으로 진행된 지난해 지스타 대비 2배 이상 확대된 규모다. 다만, 이번 지스타는 참관객 안전을 위해 축소 또는 취소된 행사로 인해 '지스타 2019' 당시 3208개 부스로 운영됐던 규모에는 미치진 못했다.그럼에도 불구하고 이번 지스타는 역대 최대 관람객이 몰릴 것으로 예상될 만큼, 많은 참가사들이 참여해 눈길을 끈다. 특히 벡스코 제 1전시장에서만 진행한 B2C관은 올해 제 2전시장 3층까지 확대해 진행할 정도로 규모가 확대됐다.&nbsp;

17일 지스타 B2B관 넷마블 부스에 모인 관계자들이 코스프레 모델들과 사진을 찍고 있다. (사진=채성오 기자)

제 1전시장의 경우 △위메이드 △넥슨코리아 △넷마블 △카카오게임즈 △크래프톤 △인벤 △이루고월드 △레드브릭 △삼성전자 △에픽게임즈 등이 참가하며 제 2시전시장 3층에 △네오위즈 △호요버스 △레벨인피니티 △즈롱게임즈 등이 B2C 부스를 마련했다.기업들의 비즈니스와 바이어 미팅의 중심지로 활용되는 B2B관은 벡스코 제 2전시장 1층에 마련됐다. 올해 지스타 B2B관은 847개 부스로 구성돼 지난해 규모(313개 부스)에 비해 2배 이상 확대됐다.&nbsp;B2B관에는 △위메이드 △틱톡코리아 △넥슨코리아 △카카오게임즈 △위메이드플레이 △부산정보산업진흥원 △경기콘텐츠진흥원 △대전정보문화산업진흥원 국내 기업과 유관기관의 공동관을 통한 다수 중소기업이 참여했다. 해외 기업으로는 △한 아세안센터 △주한캐나다대사관 △엑솔라 △스웨덴무역투자대표 등이 부스를 마련했다.

지스타 2022가 진행되는 부산 벡스코 전경. (사진=채성오 기자)

이 외에도 조직위는 올해 지스타에서 지난 2년간 코로나19로 진행하지 못했던 야외전시 부스와 푸드트럭존을 운영한다. 야외 부스에는 호요버스, 넥슨, 네오위즈 등 국내외 기업들이 각각의 콘셉트에 맞는 부스를 운영해 관람객 참여를 유도할 예정이다.한편, 지스타 2022는 이 날부터 오는 20일까지 4일 간 부산 벡스코 현장에서 진행된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1조원 현금 모은 SK스퀘어…투자는 어디로?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160019</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 03:12:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지=SK스퀘어 홈페이지.

SK그룹의 정보통신기술(ICT) 전문 투자 계열사 SK스퀘어가 차곡차곡 현금을 모으며 양질의 투자처를 찾고 있다.SK스퀘어는 직접 사업을 펼치지 않고 투자를 전문으로 하는 기업이다. 향후 성장이 기대되는 기업에 투자해 해당 기업의 가치가 올라가면 그만큼의 투자 수익을 올릴 수 있다. 자회사 사업에 도움이 될 수 있는 곳에 투자해 자회사들의 경쟁력 향상에도 기여한다. 투자를 전문으로 하다보니 현금의 흐름과 차입금이 중요한 지표로 여겨진다. 현금을 많이 보유하고 차입금이 적을수록 투자 여력이 커지기 때문이다. 차입금이란 일정 기간 내에 원금과 함께 이자를 지급한다는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금을 뜻한다. 갚아야 하는 원금과 이자가 포함된 빚이다.SK스퀘어의 분기보고서에 따르면 올해 3분기 누적 연결기준 영업활동으로 인한 현금흐름(이하 영업 현금흐름)은 플러스(+) 2736억원이다. 영업 현금흐름은 기업이 하는 영업활동 과정에서 유입되거나 유출된 현금의 규모를 말한다. 플러스는 현금의 유입이 유출보다 많았다는 것을 의미한다. 마이너스는 반대의 경우다. 1분기의 영업 현금흐름은 마이너스(-) 503억원이었지만 2분기에는 플러스 2211억원으로 반등에 성공했다.SK스퀘어로 유입되는 현금의 대부분은 투자사들로부터 받는 배당금이다. SK스퀘어의 자회사 중 가장 매출 규모가 큰 SK하이닉스의 지분율은 3분기 기준 20.07%다. SK하이닉스가 분기배당으로 배당정책을 변경하면서 2분기와 3분기에 각각 438억원의 배당금을 받았다. 올해 7월에는 바이오·헬스케어 기업 나노엔텍의 보유 지분 전량을 580억원에 사모펀드(PEF) 운용사 J&amp;W파트너스에게 매각했다. 이 매각 대금은 아직 회계상 반영되지 않았다. 보안 계열사 SK쉴더스의 지분 일부도 PEF 운용사 EQT파트너스에 매각하는 방안을 추진 중이다.이 같은 투자활동으로 SK스퀘어가 3분기 연결기준 보유한 현금 및 현금성자산은 6583억원, 단기금융상품은 6626억원이다. 사실상 1조3209억원의 현금을 보유한 셈이다. 이처럼 실탄을 모아 경쟁력을 보유한 회사에 투자하고 자회사들과의 시너지 효과를 극대화하는 것이 목표다. SK텔레콤이 지난해 11월 SK스퀘어를 인적분할하면서 내세운 명분도 SK하이닉스·SK쉴더스·11번가·티맵모빌리티 등 자회사들의 기업가치를 더 키워 시장에서 제대로 인정받겠다는 것이었다.



SK스퀘어의 3분기 연결기준 실적은 2분기보다 뒷걸음질쳤다. 3분기 매출은 1조 2436억원, 영업이익은 1694억원으로 전분기 대비 각각 18.7%, 66.7% 감소했다. SK스퀘어의 연결기준 실적에는 SK하이닉스·SK쉴더스·11번가·SK플래닛·원스토어·드림어스컴퍼니 등의 자회사 실적이 포함된다. SK하이닉스는 당기순이익에서 SK스퀘어의 지분(20.07%)만큼을 가져오는 구조다. SK스퀘어의 연결기준 매출 중 SK하이닉스가 차지하는 비중이 가장 크다. 하지만 글로벌 반도체 업계의 수요 감소로 SK하이닉스의 실적도 타격을 입으면서 SK스퀘어의 매출에도 악영향을 미쳤다.하지만 SK스퀘어의 별도 기준으로 보면 3분기 매출은 439억원, 영업이익은 263억원으로 전분기 대비 매출은 비슷했으며 영업이익은 9% 증가했다. 회사의 별도 기준 매출의 대부분은 투자사들로부터 받는 배당금이다.SK스퀘어는 반도체·보안·커머스·모빌리티 등 자회사들과 관련된 분야에서 다양한 투자활동을 펼칠 계획이다. 올해 8월에는 KB국민은행으로부터 2000억원의 투자를 유치하며 티맵모빌리티에 힘을 보탰다. KB국민은행은 전략적 투자자로 참여해 티맵모빌리티 지분 8.3%를 확보하며 4대 주주가 됐다.SK스퀘어는 주주가치 제고를 위해 대규모 투자 유치와 글로벌 투자 펀드 조성도 추진 중이다. 이를 통해 △투자자금 유치 △포트폴리오 회사 성장 △수익 실현에 이르는 투자의 전 단계를 실행하는 완성형 투자전문회사로 자리잡겠다는 각오다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160034.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘반도체 한파’…SK하이닉스, 3Q 주요 종속회사 순손실 1조원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211160014</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 23:17:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 판매를 시작한 SK하이닉스의 초저전력 LPDDR5X. (사진=SK하이닉스)

글로벌 경기 침체로 인한 반도체 업황의 어려움이 SK하이닉스 3분기 종속회사 실적에 고스란히 나타났다. D램과 낸드플래시(이하 낸드) 등 SK하이닉스의 주요 제품의 매출이 감소했으며, 이는 주요 현지 법인의 순손실로 이어졌다.16일 SK하이닉스의 분기보고서에 따르면 SK하이닉스의 주요 종속회사들이 3분기 총 1조원에 달하는 순손실을 기록한 것으로 나타났다.SK하이닉스의 주요 종속기업의 순손실 폭이 확대된 것은 글로벌 경기 침체와 함께 반도체 수요 감소 영향이 본격화됐기 때문으로 풀이된다. 반도체 수요 감소는 고객사의 재고 확대로 이어졌고, 이는 ASP(평균판매단가) 하락으로 연결됐다.먼저 제품별로 살펴보면 SK하이닉스의 D램 매출은 올해 3분기 6조9543억원을 기록했다. 전분기 8조7817억원대비 20.9% 감소했다. 같은 기간 낸드 매출은 3조3882억원으로 전분기 4조5179억원 대비 25.0% 감소했다.&nbsp;3분기 실적이 악화된 주요 종속기업은 미국판매법인(SK hynix America Inc.), 중국우시생산법인(SK hynix Semiconductor (China) Ltd.), SK하이닉스가 지난해 인수한 인텔 낸드 사업부 솔리다임(SK hynix NAND Product Solutions Corp.) 등이다.



먼저 미국 현지에서 반도체 판매를 전담하는 미국판매법인은 3분기 2134억원의 순손실을 기록했다. 전분기 512억원의 순이익 대비 순손실로 전환했으며, 지난해 3분기 148억원보다 손실 폭이 커졌다.미국판매법인은 SK하이닉스의 중요 거점 중 하나다. 3분기 기준 미국 지역의 매출액은 6조167억원으로 SK하이닉스 전체 매출 10조9829억원의 56.2%에 해당한다. 구글, 아마존, MS(마이크로소프트) 등 글로벌 기업의 데이터센터에 사용되는 서버용 반도체가 주요 고객이다.그러나 올해 글로벌 경기 침체로 수익성 확보에 어려움을 겪은 것으로 풀이된다. SK하이닉스는 지난 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 “서버용 반도체도 고객사들의 재고조정 우선 방침에 따라 구매 수요가 감소했다”며 “IDC(인터넷데이터센터) 고객을 중심으로 판매를 극대화했지만, ASP가 20% 이상 하락했다”고 설명했다.D램을 생산하는 중국우시생산법인은 3분기 2610억원의 순손실을 기록했다. 전분기 2782억의 순손실과 비슷한 규모를 이어갔으며, 지난해 3분기 512억원의 순손실보다 폭이 확대됐다.특히 중국 우시 공장은 SK하이닉스의 D램 생산량의 50%를 담당하는 핵심 생산기지다. 그러나 올해 IT 기기용 수요 감소로 인해 완제품에 사용되는 D램의 수요도 감소했다. 3분기 중국 지역의 매출은 2조7533억원으로 전년 동기 4조4567억원 대비 38.2% 감소했다.&nbsp;SK하이닉스 관계자는 “상대적으로 수요가 견조한 서버용 반도체로 인해 전체 매출 대비 미국 매출 비중이 늘었다”며 “다만 IT용 제품 수요 감소로 인해 샤오미, 오포 등 중국 고객사의 반도체 수요가 감소했다”고 설명했다.순손실이 가장 큰 법인은 SK하이닉스가 지난해 말 인수한 솔리다임이다. 솔리다임은 SK하이닉스가 지난해 인텔 낸드 사업을 인수해 만든 미국 낸드 법인(SK hynix NAND Product Solutions Corp) 상표다.미국 낸드 법인은 3분기 6133억원의 순손실을 기록했다. 인수 이후 순손실 폭이 확대되고 있으며, 올해 3분기 누적 순손실은 8717억원에 달한다. 인수 초기 손실은 예상됐으나, 그 규모가 예상보다 크다는 평가다.순손실 확대의 이유는 낸드 업황 악화도 있지만, 초기 인수 이후 시장 변화 대응에 어려움을 겪은 것으로 보인다. 노종원 SK하이닉스 사장은 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 “솔리다임은 독자적인 회사로 변하면서 급격한 시장의 변화에 대응하는 데 어려움을 겪었던 것이 사실”이라며 “현재 통합 작업을 진행중이고 향후 1~2년 내에 완료되면, 전략적 측면에서 여러 가지 이익이 클 것으로 예상한다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/16/blt202211160020.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]'여전한 게임 사랑'…남궁훈 카카오 전 대표, 조용히 부스 관람]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170015</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 23:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[남궁훈 카카오 전 대표가 국제게임전시회 '지스타 2022'를 찾았다. 남궁 전 대표는 국내 게임업계에 남다른 애정을 가지고 있는 것으로 잘 알려진 만큼, 올해도 지스타 BTC관을 둘러보며 국내 게임 동향을 살핀 것으로 보여진다.&nbsp;

남궁훈 카카오 전 대표가 17일 오전 부산 벡스코에서 개최된 국제게임전시회 '지스타 2022'를 찾아 BTC부스를 둘러보고, 관계자들과 대화를 나눴다. (사진=안신혜 기자)

남궁훈 카카오 전 대표는 17일 지스타 2022 BTC(일반 관람객 대상)관 부스를 둘러봤다. 그는 직책에 대한 표현없이 '카카오 남궁훈'이라고 적힌 관계자 명찰을 달고 있었다. 당시는 일반 관람객들의 입장 전 업계 관계자들이 부스를 둘러보는 시간으로, 카카오게임즈 관계자들과 꼼꼼히 부스를 둘러보는 모습이었다.&nbsp;그는 넥슨, 넷마블, 카카오게임즈 등 대형 부스뿐만 아니라 비교적 작은 규모의 부스들도 살펴보고 업계 관계자들과 대화를 나눴다.&nbsp;남궁훈 전 대표는 NHN, 위메이드, 엔진 등의 기업에서 게임에 대한 사업을 맡은 게임업계 인사다. 특히 2016년부터 지난해까지는 카카오게임즈 공동대표를 역임했다. 남궁 전 대표가 국내 초창기 게임업계를 이끈 인물로 게임에 대한 애정이 큰 것으로 알려진 만큼 게임에 대한 여전한 관심을 표한 것으로 풀이된다.다만 남궁 전 대표는 지스타 BTC 부스를 둘러 본 소감을 묻는 &lt;블로터&gt;에 "올해는 드릴 말씀이 없다"며 말을 아꼈다.한편 카카오게임즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지스타 현장을 둘러보기 위해 개인적으로 온 것으로 알고 있다"며 "특별히 어떤 역할을 맡았는 지는 전달받은 바 없다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 내년 2월 ‘MLS 시즌 패스’ 출시…美프로축구 독점 생중계]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170005</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 23:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 메이저리그 축구(MLS)를 내년 2월부터 독점 생중계한다.

(사진=애플)

16일(현지시간) 애플은 ‘MLS 시즌 패스’를 내년 2월 1일에 출시할 계획이며 구독료를 시즌 당 99달러(약 13만원), 월 15달러(약 2만원)로 설정했다고 발표했다. 애플TV+ 구독자들은 보다 저렴한 시즌 당 79달러(약 11만원), 월 13달러(약 1만7000원)에 사용할 수 있다. 내년 MLS 시즌은 2월 25일에 개막한다.애플은 “MLS 시즌 패스를 통해서 전 세계 최대 청중에게 경기를 생중계하게 됐다”며 “모든 경기는 애플TV 애플리케이션(앱), 스마트TV, 스트리밍 기기, 셋톱박스, 게임 콘솔과 애플TV 웹사이트에서 제공돼 수십억 개의 기기에서 시청할 수 있다”고 밝혔다. 애플은 애플TV+ 구독자를 대상으로 MLS 시즌 개막 후 첫 주말 경기를 포함한 일부 경기를 무료로 제공한다. 보통 스포츠 경기 중계권은 국가나 지역에 따라 나눠지지만 애플은 MLS의 모든 경기를 전 세계에 중계한다. 생중계 외에도 재방송, 경기 하이라이트 등의 콘텐츠가 제공된다. 해설은 영어 및 스페인어로 제공되며 캐나다 팀이 경기를 하는 경우에는 불어로도 제공된다. 앞서 지난 6월 애플과 MLS는 독점 중계권 계약을 체결했다. 계약 기간은 2023년부터 10년이다. 애플은 아마존, 워너브러더스 디스커버리, 파라마운트 등 스트리밍 플랫폼을 가진 15개 기업과 경쟁해 방영권을 따낸 것으로 알려졌다. 당시 현지 언론은 애플이 스트리밍 사업의 경쟁력을 키우기 위해 핵심 스포츠 콘텐츠를 확보했다고 분석했다. 또 월 구독료를 통해 새로운 수익을 창출할 수 있게 됐다. 애플은 MLS 중계를 통해 광고 수입도 확대할 계획인 것으로 알려졌다. &lt;블룸버그통신&gt;에 따르면 애플은 MLS 생중계를 위해 광고 네트워크를 구축하고 있다. 이를 위해 광고 파트너 및 MLS 스폰서들과 경기 생방송과 관련 프로그램에 광고를 추가하는 방안을 논의하고 있다. 앞서 애플은 현재 연간 40억달러(5조3100억원) 수준인 광고 수익을 앞으로 100억달러(13조2800억원) 이상으로 확대하는 것을 목표로 설정했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'바닐라 쇼크' 줌인터넷, 핀테크로 일어설까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211150012</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 23:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 혁신기업 생태계 정보와 IT업계 이슈를 소개합니다.

줌인터넷이 위치한 서울시 서초구 이스트 빌딩. (사진=이스트소프트)

줌인터넷 2022년 3분기 실적지표에 먹구름이 드리웠습니다. 전년 동기 대비 매출이 줄고 영업이익은 손실로 돌아섰습니다. 캐시카우(현금창출원)인 광고 매출마저 감소했죠. 설상가상으로 올해 4월 서비스 중단을 선언한 '프로젝트 바닐라'의 손실 여파도 이어지고 있습니다. 회사는 핀테크 비즈니스로 체질 개선에 나섰지만 성공 여부는 미지수입니다. 줌인터넷은 이달 14일 공시한 분기보고서에서 2022년 3분기 누적 매출 171억원, 영업손실 8억3000만원을 기록했다고 밝혔습니다. 전년 동기 대비 각각 15.3%, 121.7% 감소한 수치입니다. 특히 적자 전환이 눈에 띕니다. 줌인터넷은 최근 3년간 3분기 누적 흑자를 유지했고 2021년도 연간 영업이익 67억원으로 마감했으니까요.그런데 무엇이 줌인터넷을 휘청이게 했을까요? 우선 연결매출의 76%를 차지하는 줌(ZUM) 광고 매출 감소의 영향이 보입니다. 줌은 줌인터넷이 2013년부터 서비스 중인 검색엔진 포털입니다. △검색광고 △디스플레이 광고 △쇼핑 광고가 핵심 수익원이죠. 사실 줌인터넷의 광고 매출은 이미 몇 년 전부터 점진적인 감소세였는데요. 올해는 예년보다 큰 매출 감소가 예상됩니다. 3분기까지의 누적 광고 매출이 2021년 전체 광고 매출 대비 54%에 불과한 상황이거든요.이를 뒤집으려면 남은 4분기(10~12월)에 극적인 매출 역전이 필요한데 서비스 트래픽이 좌우하는 광고 매출의 특성상 쉽지 않은 일입니다. 주요 검색엔진 점유율 정보를 제공하는 '인터넷 트렌드'에 따르면 최근 6개월간 국내 검색엔진 시장에서 줌의 평균 점유율은 0.42%에 그쳤습니다. 6월에는 0.53%였던 점유율이 11월에는 0.23%로 더 쪼그라들었죠. 

2022년 6월~11월 국내 검색엔진 방문자 평균 점유율. (자료='Internet Trend™' 갈무리)

이와 관련해 회사는 "인터넷 익스플로러 11 지원 종료에 따른 포털 부문의 PC 트래픽 감소 영향이 있었다"고 설명했습니다. 마이크로소프트는 올해 6월 구형 웹브라우저인 인터넷 익스플로러(IE) 시리즈의 서비스를 최종 중단했습니다. 신규 웹 트렌드에 맞춘 '엣지(Edge)' 브라우저로 세대교체를 하기 위함이었죠. 하지만 이 시기 IE의 국내 점유율은 이미 1~2% 수준에 불과했습니다. 실제 줌 트래픽에 얼마나 유의미한 영향을 미쳤을지 의문입니다. 이를 두고 회사 관계자는 "줌은 다른 포털보다 IE 접속 비중이 높았던 서비스"라고 해명했는데요. 만약 기존 접속자들이 줌의 '충성 사용자'였다면 IE 서비스 종료 후 크롬이나 엣지 등 사용 가능한 대체 수단으로 줌 사용을 이어갔을 겁니다.&nbsp;줌을 회생시키기 위한 회사의 선택은 줌에 '투자 플랫폼 DNA'를 입히는 것이었습니다. 최근 2~3년 사이 주식·가상자산 투자에 대한 인기가 높아지면서 관련 정보를 찾는 투자자가 늘었고, 줌이 그들에게 적합한 콘텐츠를 제공하면 트래픽 반전에 도움이 될 것으로 판단한 거죠. 그렇게 줌인터넷은 지난해 12월 투자 콘텐츠 플랫폼 'ZUM 투자'를 내놨습니다. 줌 포털에서 국내외 증시와 가상자산에 대한 투자 정보를 제공하는 서비스죠. 



지난해 6월에는 KB증권과 손잡고 개발한 모바일 트레이딩 시스템(MTS) '바닐라'를 출시했습니다. 손쉬운 모바일 주식거래 서비스를 만들겠단 포부였죠. 그런데 바닐라는 이후 10개월만인 올해 4월 서비스를 종료했습니다. 기대에 못 미치는 성과 때문이었습니다. 올해 줌인터넷 2분기 보고서에 따르면 바닐라 서비스의 매출은 불과 18만6000원이었습니다. 막대한 투자 비용 대비 저조한 실적을 두고 회사는 프로젝트바닐라 법인의 청산을 결정합니다. 이 과정에서 현재까지 약 34억원이 중단영업손실로 처리됐는데요. 이 비용은 최근 회사의 적자 전환에도 영향을 미쳤습니다.이 외에도 줌인터넷 자산운용 사업에 포함된 △엑스포넨셜자산운용㈜ △엑스포넨셜 리츠인컴 제1호 △엑스포넨셜 EV 전문투자형 사모투자신탁 제1호 중 엑스포넨셜 EV를 제외한 2곳도 이번 분기에 마이너스 손익을 기록했습니다. 회사는 주식 시장 침체로 인한 펀드 수익성 악화 여파가 자산운용 사업 부문에도 이어졌다는 입장인데요. 결과적으로 현재 줌인터넷의 상황은 핵심 사업을 포함해 금융, 신사업 전반에 짙은 먹구름이 낀 상황으로 정리해볼 수 있겠습니다.&nbsp;
줌인터넷은 '핀테크 회사'로 거듭날 수 있을까
그러나 회사는 여전히 다음 비전을 제시합니다. '핀테크'로 승부를 보겠단 거죠. 기술과 금융의 융합을 뜻하는 핀테크는 디지털 기술로 더 나은 금융 서비스를 이용할 수 있도록 만드는 모든 시스템, 솔루션을 통칭합니다. 구체적으론 줌 투자의 사용성 고도화를 비롯해 연내에는 종합 투자정보 플랫폼을 출시할 계획입니다. 지난 9일에는 줌인터넷의 '온라인 예금상품 중개 서비스'가 금융위원회 혁신금융서비스로 지정되면서 분위기를 달궜습니다. 각 서비스의 적시 출시를 위한 인적·물적 투자도 공격적으로 진행할 방침입니다. 관건은 회사의 투자 여력과 신사업의 성공 가능성일 겁니다. 3분기 줌인터넷이 보유한 유동자산 규모는 현금성 자산 197억원을 포함한 374억원, 부채비율은 45.6%로 안정적입니다. 영업현금흐름은 전년 동기 대비 절반 수준인 약 23억원이지만 여전히 플러스(+)네요. 적자로 전환됐지만 아직 재정상의 여유는 남은 상태로 판단됩니다.하지만 회사가 다시 성장세로 돌아서려면 신사업의 빠른 안착을 통해 줌 광고 수익을 턴어라운드하고, 나아가 바닐라에서는 이루지 못한 수익화에도 성공해야 합니다. 아마 2023년 한해가 가능성을 짐작해볼 분수령이 될 텐데요. 이를 진두지휘할 이성현 줌인터넷 대표의 어깨가 무거워 보입니다. 지난해 5월 취임한 이 대표는 글로벌 금융사와 컨설팅 기업들을 거치고 두나무에서는 핀테크 사업을 총괄한 인물입니다. 주식거래 플랫폼 '증권플러스 비상장'의 성공을 이끌기도 했죠. 이 대표 합류 후 줌인터넷의 핀테크 플랫폼 전환 움직임도 빨라졌습니다. 바닐라 프로젝트는 그의 취임 전부터 진행된 계획이지만 재임 중 손실이 발생했고, 본업인 줌의 경쟁력 제고 성과마저 미미한 상황은 그가 풀어야 할 과제로 꼽힙니다. 그는 과연 위기의 끝에서 기회를 찾을 수 있을까요? 다음 1년, 이 대표의 체질 개선 전략과 리더십이 재평가받을 수 있을지 주목됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/15/blt202211150027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>