<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Aug 2022 11:22:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[생일되자마자 '미니'부터 만드는 청소년들…카뱅 성장성의 근거]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030019</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 23:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오뱅크의 고객 수가 2000만에 육박했다. 청소년 대상 금융 서비스 '미니(mini)'가 고객 증가를 견인하고 있는 것으로 나타났다. 10대의 높은 충성도를 증명하는 가입 행태도 주목할 만하다.3일 카카오뱅크에 따르면 만 14세 미니카드 발급 고객 중, 생일 경과 30일 이내에 발급하는 고객 비중이 지난해 12월 48.1%에서 올 6월 53.0%로 상승했다.특히 만 14세가 되는 생일에 미니에 가입하는 10대 중 50.5%가 생일이 되는 밤 0시에서 새벽 2시 사이에 미니에 가입했다. 콘서트 예매가 시작되자마자 포도알(좌석)을 찾는 것과 유사한 모습이다. 카카오뱅크 측도 "청소년 팬덤이 구축된 것"이라며 고무된 분위기다. 이는 카카오뱅크의 미래 성장성에 플러스가 되는 지표다.
미니 덕분에…'가장 많이 찾는 뱅킹앱' 공고해진 지위
2분기 말 기준 카카오뱅크 고객 수는 1917만명이다. 지난해 말 1799만명에서 반년만에 118만명 증가했다. 연령별 비중을 살펴보면 △10대 8% △20대 25% △30대 26% △40대 23% △50대 이상 18% 등 다양한 연령층으로 고객 기반이 확대되고 있다. 미니의 누적 가입 고객수는 139만명이다. 카카오뱅크는 해당 연령대(만 14~18세) 절반 이상이 사용하는 서비스로 자리매김한 미니를 통해 미래 고객 선점 전략을 이어간다는 계획이다.닐슨미디어 디지털 데이터 기준으로 카카오뱅크 모바일 애플리케이션(앱) 월간활성이용자수(MAU)도 역대 최다인 1542만명을 기록하며 뱅킹앱 1위를 유지했다. MAU 절반 이상의 고객이 간편결제 서비스에 카카오뱅크 계좌를 연동해 사용하고 있는 것으로 분석됐다. 이는 고객의 활동성이 강화됨에 따라 카카오뱅크가 고객의 일상 금융 활동으로 점차 침투하고 있음을 보여준다.

카카오뱅크 '미니(mini)' 관련 지표 추이.(자료=카카오뱅크)


상반기 기준 최대 영업이익 및 당기순이익 달성 '훈풍'
지속적인 고객 기반 확대를 바탕으로 카카오뱅크의 올해 상반기 영업수익은 7092억원을 기록했다. 전체 영업수익에서 이자수익을 제외한 비이자부문 수익 비중이 21%를 차지했다.상반기 영업이익은 전년 동기 대비 21.7% 증가한 1628억원, 당기순이익은 6.8% 증가한 1238억원으로 집계됐다. 상반기 기준 최대 영업이익 및 당기순이익으로, 기준금리 상승과 중저신용자 대상 대출 확대에 따른 이자 이익 확대, 플랫폼·수수료 비즈니스 성장 등이 수익성 강화에 기여했다.뱅킹 부문은 견조한 성장세를 이어갔다. 수신 잔액은 전년말 대비 3조1547억원 불어난 33조1808억원으로, 저원가성 예금이 꾸준히 확대돼 59.8%의 비중을 기록했다. 여신 잔액은 같은 기간 25조8614억원에서 26조8163억원으로 증가했다. 무보증 중저신용자 대상 대출 잔액은 2조9582억원으로 전년말 대비 4939억원 늘었다. 중저신용대출 잔액 비중 또한 전년 말 17%에서 22.2%까지 5%p 이상 지속 상승했다.

카카오뱅크 중신용자 대상 신용대출 현황.(자료=카카오뱅크)

카카오뱅크는 지난 6월 고신용자 대상 신규 대출을 재개한 데 이어, 하반기 주택담보대출 만기 확대 상품을 출시하고 대상 지역과 담보물 대상을 넓힘으로써 여신 성장을 가속화한다는 계획이다.플랫폼 부문에서는 주식 계좌 개설 서비스의 누적 개설 좌수가 전년말 누적 대비 16% 증가했다. 카카오뱅크의 주식 계좌 개설 서비스를 통해 개설된 증권 계좌는 누적 600만좌를 돌파했다. 현재 19개 금융사와 제휴하고 있는 연계대출 취급 실적은 전년말 대비 23% 성장한 누적 5.1조원을 달성했으며, 제휴 신용카드 발급 실적은 28% 성장해 누적 47만장으로 늘었다.
중신용대출 부실화, 부동산경기 악화는 우려 요인
다만 2분기만 놓고 보면 카카오뱅크의 영업이익은 744억원, 당기순이익 570억원으로 각각 전년 동기 대비 6.8%, 17.7% 감소했다. 미래경기전망을 반영한 추가 충당금 126억원을 추가로 적립한 영향이라는 게 카카오뱅크 측 설명이다. 시장금리가 오르면 이자부담이 늘어나는 만큼 연체율도 커질 개연성이 있다. 카뱅의 중금리 신용대출 비중이 커지는 만큼 대손비용도 확대될 수 있다.김석 카카오뱅크 최고전략책임자(CSO)는 "감독당국과의 협의 하에서 이뤄진 선제적인 적립으로 -5%를 하회하는 경제 성장률을 가정했다"면서 "중신용대출은 올해 8월부터 도래하는 만기 도래 시 어떤 상환 실적을 보일지를 보고 하반기 충당금 적립 여부를 결정할 것이며, 주택담보대출과 전월세대출의 비중을 향후 3년 이내 70% 이상으로 확대하겠다"고 말했다.카카오뱅크의 주택담보대출은 올 2월 출시됐다. 그러나 주택 거래량이 하락하는 추세인 만큼 카뱅이 주담대 취급고를 빠르게 확대할 수 있을지 우려된다. 7월 말 5대 은행의 주담대 잔액은 506조3383억원으로 한 달 만에 4331억원 줄었다.윤호영 카카오뱅크 대표는 "하반기에는 전국의 아파트, 빌라 등 다양한 주택까지 확대할 계획을 가지고 있어 주담대 성장은 상반기보다 하반기에 더 가속화될 것"이라며 "만기확대상품 출시, 생활안정자금 한도 확대, 생애 최초 주택구입자 대상 LTV(주택담보대출비율)를 80%까지 상향하는 등 실수요층을 위한 대출 규제가 완화되면서 고객 확대가 기대된다"고 말했다.거시경제의 불확실성은 카카오뱅크의 고민을 더욱 깊게 한다. 윤 대표는 "상반기에는 IT인력 중심으로 적극 채용을 진행했지만 최근 매크로 환경 등을 감안해 하반기에는 채용 전략을 수정할 생각"이라고 했다. 또 조달금리가 오르는 만큼 순이자마진(NIM)도 오르겠지만, 여신 시장이 좋지 않아 조달금리 상승분 이상으로 NIM이 확대되긴 어렵다고도 했다.

윤호영 카카오뱅크 대표.(사진=카카오뱅크)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 아이패드OS 16 업데이트 한 달 연기?…iOS 동시 출시 없을 듯]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040003</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 23:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 아이패드 소프트웨어 업데이트 버전을 당초 계획보다 한 달 늦춘 10월에 출시할 것이란 전망이 나왔다.3일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 사안에 정통한 소식통을 인용, 애플이 아이폰 운영체계(OS) 새 버전인 iOS 16은 예정대로 9월에 출시할 예정이지만 아이패드OS 16은 한 달 정도 후인 10월에 공개할 것으로 보인다고 보도했다. 또 iOS와 아이패드OS의 업데이트 버전을 동시에 공개하지 않는 것은 이례적인 조치라고 전했다.애플이 아이패드 소프트웨어 업데이트 버전 출시를 연기하게 된 데는 베타 버전에서 ’스테이지 매니저’에 버그가 발견, 이를 해결하기 위함인 것으로 알려졌다.

아이패드의 스테이지 매니저.(사진=애플 홈페이지 갈무리)

스테이지 매니저는 아이패드의 멀티태스킹 기능으로 다수의 앱을 띄우고 겹친 상태에서 작업할 수 있게 해준다. 애플은 아이패드OS 16 출시로 애플 실리콘 M1을 탑재한 아이패드 프로와 아이패드 에어 모델에서 업그레이드된 스테이지 매니저를 선보일 예정이다.&lt;블룸버그통신&gt;은 아이패드 OS 16 출시가 늦춰지면서 신형 아이패드 하드웨어와 비슷한 시기에 출시될 것이며 애플이 아이폰14에 포함되는 iOS 16 완성에 집중할 수 있게 됐다고 설명했다.&nbsp;애플은 USB 타입C 포트를 갖춘 보급형 아이패드와 M2칩을 탑재한 아이패드 프로를 개발 중이며 두 모델 모두 올해 내 출시될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040006.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]전지현 이적이 CJ ENM에 미치는 영향은(feat. 문화창고)]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030017</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 23:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 엔터테인먼트업계 이슈를 분석합니다.
배우 전지현 씨가 기존 소속사인 문화창고를 떠나 이음해시태그에 둥지를 틉니다. 아티스트가 기존 소속사와 계약을 연장하지 않고 새 둥지를 찾아 떠나는 것은 비일비재한 일인데요. 여기에는 CJ ENM, 스튜디오드래곤, 문화창고, 이음해시태그 등 콘텐츠 제작사 및 매니지먼트 업체간 이해관계가 복잡하게 얽혀있습니다.
스튜디오드래곤 자회사되기까지
문화창고는 2010년 5월 김선정 대표가 설립한 엔터테인먼트업체입니다. 설립 초기 문화창고는 엔터테인먼트업계에서 주목받는 업체는 아니었는데요. 당시만 해도 문화창고는 전시·공연사업에 치중했던 터라 상대적으로 존재감이 낮을 수 밖에 없었죠.존재감이 낮았던 문화창고가 두각을 드러낸 것은 2012년부터입니다. 문화창고는 당시 영화 '도둑들'로 제2의 전성기를 맞이한 전지현 씨를 영입하는데 성공하며 본격적으로 매니지먼트사업에 뛰어듭니다.&nbsp;

전지현(왼쪽)과 문화창고. (사진=넷플릭스, 문화창고)

'전지현'이라는 브랜드가 가져다주는 인지도와 수익은 상상을 초월했는데요. 특히 2013년 전지현 씨가 출연한 드라마 '별에서 온 그대'가 한국과 중국에서 '대박'을 터뜨리며 문화창고도 막대한 수익을 얻게 됩니다. 문화창고는 해당 드라마의 간접광고(PPL)을 직접 유치한 덕분에 이른바 '천송이 립스틱'과 '천송이 잠옷' 같은 브랜드 제품의 수익을 고스란히 챙길 수 있었죠.&nbsp;이후 전지현 씨의 주가는 하루가 다르게 치솟았습니다. 이를 눈 여겨본 CJ ENM(당시 CJ E&amp;M)은 2016년 전지현 씨의 소속사인 문화창고를 인수하기에 이릅니다. 당시 문화창고의 지분은 전지현 씨와 김선정 대표가 각각 30%와 70%를 보유하고 있었는데요. 앞서 전지현 씨의 지분 30%를 인수한 CJ ENM은 김선정 대표가 보유한 지분까지 포함해 약 350억원에 이르는 자금을 투입했습니다. 당시 '문화창고에 300억원 이상의 자금을 투입하는 것은 일종의 무리수'라는 반응도 있었지만, 전지현이라는 배우가 가져다 준 파급력은 이를 상쇄하고도 남았죠.

(표=블로터)

CJ ENM은 문화창고 인수를 발판삼아 연예기획사 관련 사업을 강화하는 한편 방송·영화·음악·공연·게임 부문 사업을 재편하게 됩니다. 당시 CJ ENM에 흡수합병됐던 문화창고는 같은 해 5월 스튜디오드래곤이 물적분할로 독립하면서, 스튜디오드래곤의 자회사로 편입됐습니다.&nbsp;
2년전 세운 신설법인, 제2의 문화창고?
문화창고는 스튜디오드래곤의 자회사로 편입된 후 꾸준한 성장을 이어갑니다. CJ ENM 인수 전인 2015년 당시 문화창고는 349억원의 매출 및 19억원의 영업이익을 기록했는데요. 1년 만인 2016년의 경우, 427억원의 매출과 25억원의 영업이익을 거뒀습니다. '전지현'의 인지도와 CJ ENM의 브랜드파워가 더해지며, 한국을 넘어 글로벌시장에서도 입지를 굳힐 것으로 예상했습니다.그러나 문화창고의 성장세는 오래가지 못했습니다. 2017년 고고도미사일방어체계(사드) 배치로 인해 발생한 중국과의 갈등이 변수가 된 것인데요. 당시 중국정부는 '한한령'(중국 내 한류 금지령)을 시행해 한류 콘텐츠 확산을 막았고, 국내 엔터테인먼트 기업들은 직격타를 맞게 됩니다.

(표=블로터)

문화창고도 마찬가지였는데요. 별에서 온 그대를 통해 중국시장 매출 의존도가 높았던 문화창고는 한한령 시행 후 매출과 영업이익이 급감하게 됩니다. 실제로 2018년 문화창고는 5.5억원의 영업손실을 내며 적자로 전환하는데요. 이듬해인 2019년 들어 문화창고의 영업손실폭은 전년 대비 큰 폭으로 확대됐고, 현금및현금성자산도 20억원대 규모로 줄었습니다.&nbsp;이런 위기감 때문이었을까요. 김선정 문화창고 대표는 2020년 6월 '이음해시태그'(I EUM HASHTAG)라는 새 회사를 설립합니다. 당시 이음해시태그는 △화장품 제조 및 판매업 △통신판매업 △전시기획업 △부동산임대업 △광고서비스업 등 매니지먼트와 관계없는 사업목적을 추가해 관심이 높았죠. 특히 김선정 대표와 전지현 씨가 각각 5대5 비율로 투자한 것으로 밝혀져 두 사람이 뷰티사업을 준비하는 것 아니냐는 목소리도 나왔습니다.다만 이음해시태그의 변수는 'CJ ENM의 지분이 없다'는 것이었습니다. 김선정 대표와 전지현 씨가 개별 투자로 설립한 법인인 만큼 CJ ENM이나 스튜디오드래곤과의 연관성이 없었기 때문이죠. 그럼에도 불구하고 이음해시태그는 독점규제 및 공정거래에 관한 법률(이하 공정거래법)에 의해 CJ그룹의 계열사로 편입됩니다. 공정거래법상 '동일인 지배회사와 당해회사간 임원 겸밈 및 교류'라는 계열사 판단 기준에 속했기 때문이죠. 김선정 대표가 문화창고와 이음해시태그의 대표를 겸했기 때문에 가능한 일이었습니다.&nbsp;이를 두고 일각에서는 '김선정 대표와 전지현 씨가 문화창고에서 나와 이음해시태그로 옮기기 위해 미리 법인을 만든 것 아니냐'는 목소리를 내기도 했습니다. 그러나 '이음해시태그가 사업목적에 엔터테인먼트업을 추가하지 않았다'는 근거에 따라 관련 추측은 가설로 남게됩니다.2년 여간 조용했던 이음해시태그는 지난 5월 다시 회자되기에 이릅니다. 전지현 씨가 문화창고와 맺은 계약기간이 만료되면서 재계약 여부가 관심사로 떠올랐기 때문인데요. 문화창고가 2020년 들어 300억원대 매출을 회복하고 영업이익도 흑자로 전환된 만큼, 전지현 씨와 재계약을 쉽게 성공할 것이라는 의견이 지배적이었습니다. 반면 김선정 대표와 전지현 씨가 이음해시태그에 새롭게 둥지를 틀며 CJ ENM과의 인연을 끝낼 것이라는 추측도 제기됐죠.&nbsp;CJ ENM 입장에서는 스튜디오드래곤의 자회사로 재편한 문화창고의 영향력을 키우기 위해서라도 김선정 대표와 전지현 씨를 붙잡아야 하는 상황이었습니다. 사실상 CJ ENM 계열사 중 매니지먼트 관련 사업을 전문적으로 진행하는 곳이 문화창고이기 때문이죠. 실제로 지난해 기준 문화창고 전체 매출 311억원 가운데 약 80%가 '소속 아티스트 서비스 매출'(약 248억원)인 점만 봐도 아티스트의 이탈을 최대한 막아야 하는 상황입니다. 2020년만해도 '드라마 제작 매출'(약 201억원)이 소속 아티스트 서비스 매출(약 154억원)보다 높았지만 1년 만에 역전현상이 발생했습니다.

(표=블로터)

그러나 CJ ENM과 스튜디오드래곤은 김선정 대표와 전지현 씨를 떠나보내게 됩니다. 이는 지난달부터 나온 문화창고 공시와 법인 등기 등을 통해 확인할 수 있는데요.&nbsp;지난달 15일 문화창고는 '임원의 변동' 공시를 통해 김선정 대표가 사임하고, 김제현 스튜디오드래곤 대표가 문화창고 대표직을 겸직한다고 알렸습니다. 해당 공시에 따르면, 김선정 대표는 지난달 1일 문화창고 대표직을 사임했습니다. 김선정 대표의 사임과 맞물린 이음해시태그의 움직임도 포착됐는데요. 이음해시태그는 지난달 1일 사업목적에 △엔터테인먼트업 △인터넷쇼핑몰 제작 및 유통업 △홈쇼핑판매업 등을 추가한 후 3일 뒤 변경 등기를 마쳤습니다.&nbsp;해당 법인등기에 기재된 이음해시태그 임원 명단에는 김선정 대표와 전지현(본명 왕지현) 씨의 이름이 기재돼 있었습니다. 김선정 대표와 같은 날 퇴사한 배지운 문화창고 경영지원실 상무의 이름도 확인할 수 있었는데요. 이를 통해 전지현 씨의 이음해시태그 이적설이 수면 위로 떠올랐습니다.결정적으로 전지현 씨의 이적이 공식화된 것은 지난 2일 문화창고가 공시한 '특수관계인에 대한 채무인계 및 자산양도'를 통해 확인할 수 있었습니다. 문화창고는 해당 공시에서 "매니지먼트계약관련 선급금, 선급비용·차량, 비품 등 86억5000만원 상당의 물품을 이음해시태그에게 양도한다"고 밝혔습니다. '배우 이전에 따라 계약이관에 의거한 부채'(약 90억원)도 인계한다고 공시했죠. 문화창고 소속 아티스트가 전지현, 서지혜, 김소현, 윤지온 씨 뿐인 상황에서 '배우 이전'과 관련된 인물은 전지현 씨라는 결론이 나옵니다.이에 대해 스튜디오드래곤 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "전지현 씨가 문화창고와 계약이 만료된 후 이음해시태그로 이적하는 과정에서 관련 물품을 양도·이전하게 됐다"며 "문화창고 측과 전지현 씨는 공식적으로 정리된 상태"라고 전했습니다.
문화창고, 어떻게 활용될까
전지현 씨의 이탈은 CJ ENM과 스튜디오드래곤에게 어떤 영향을 끼칠까요.&nbsp;아직 확정적으로 추정하긴 어렵지만, 문화창고의 매출 지표를 봤을 때 당분간 전지현 씨의 공백을 최소화 하는 데 주력할 가능성이 높습니다. 문화창고 전체 매출 가운데 소속 아티스트 매출 비중이 80%에 육박하는 상황에서 전지현 씨의 이탈로 인한 타격이 불가피할 것으로 보이네요.&nbsp;이는 스튜디오드래곤의 실적에도 영향을 줄 것으로 보입니다. 지난해 말 기준 스튜디오드래곤의 종속기업은 △화앤담픽쳐스 △문화창고 △케이피제이 △지티스트 △Studio Dragon Investments, LLC △Studio Dragon Productions, LLC △Studio Dragon Productions, LLC 등 7곳입니다. 이 중 지난해 가장 높은 매출을 기록한 곳이 문화창고입니다. 스튜디오드래곤 입장에서 전지현 씨의 공백이 우려되는 지점이죠.

(사진=CJ ENM)

전지현 씨의 공백은 CJ ENM에게도 아쉬운 대목입니다. 단순히 자회사의 종속기업 매출이 감소하는 것을 넘어 '전지현'이라는 배우의 영향력을 잃게되니까요. 2016년 CJ ENM이 문화창고를 인수한 가장 큰 배경도 '전지현'이라는 브랜드파워였을 것입니다.&nbsp;그렇다면 전지현 씨의 영향력은 어느 정도 일까요. 관련 정보를 정확히 확인하긴 어렵지만, 지난달 27일 엠넷에서 방영한 'TMI 뉴스쇼'에 공개된 수치를 보면 여전히 전지현 씨의 브랜드파워가 건재하다는 것을 확인할 수 있었습니다.TMI 뉴스쇼에 따르면, 전지현 씨는 올 상반기만 22개 브랜드의 모델로 활동하며 130억원에 달하는 광고 수익을 올렸습니다. 전지현 씨의 계약만료 시기가 지난 6월이었음을 감안하면 해당 수익은 문화창고에 귀속될 가능성이 높아보이네요.&nbsp;전지현 씨가 빠져나간 문화창고의 역할론도 들여다볼 부분입니다. 문화창고의 주 사업은 '드라마 제작'과 '매니지먼트 사업'인데요. 박지은 작가를 영입하며 '별에서 온 그대'와 '사랑의 불시착' 등 인기 드라마를 제작했던 문화창고이지만, 지난해의 경우 제작한 작품이 거의 없었고 아티스트 매출 의존도만 높아졌습니다. 특히 스튜디오드래곤과 지티스트의 OTT 관련 콘텐츠 제작 비중이 커진 데다, 지난 4월 'CJ ENM 스튜디오스'까지 설립되면서 문화창고의 존재감은 한층 낮아질 전망입니다.&nbsp;문화창고는 이 위기를 어떻게 돌파할 수 있을까요. CJ ENM과 스튜디오드래곤의 결정에 따라 '흡수합병'을 비롯한 계열사 재편이 이뤄지는 것은 아닐까요. 변곡점을 맞은 문화창고의 하반기 행보에 따라 CJ ENM의 엔터테인먼트 사업계획도 변화가 예상됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 직장 내 부정행위 '나 몰라라'…해고 통보까지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050006</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 07:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 직원의 부정행위에 제대로 대응하지 않고 불만을 제기한 직원들에게 보복 조치를 내렸다는 의혹이 제기됐다.4일(현지시간) &lt;파이낸셜타임즈&gt;는 "애플 전 직원들이 인사 담당 부서에 성적 학대, 괴롭힘 등과 같은 사건에 대해 피해를 호소했지만 회사가 부적절하게 대처했다"고 보도했다.&nbsp;

(사진=픽사베이)

애플 전 직원인 메건 모는 "한 남성 직원으로부터 성희롱을 당했다며 인사과에 알렸지만 담당자는 이를 '경미한 사고'로 일축시켰다"고 주장했다. 애플 인사부는 해당 사건에 대해 "한 개인으로써는 비난받을만한 일이며 범죄 행위로 볼 수 있겠으나 직원으로서 애플 업무와 관련해서는 어떤 정책도 위반하지 않았다"고 밝혔다. 이어 "애플 내부 정책을 위반하지 않았기 때문에 해당 직원의 목표 및 관심사와 일치하는 고용 기회를 막을 수 없다"고 덧붙였다. 다른 직원들은 애플이 근로자들의 조직화를 막았으며 상사와 임금 및 처우에 대한 불만을 제기할 수 있는 '슬랙' 채널을 차단했다고 주장했다.&nbsp;해당 보도에서는 '애플투'(AppleToo) 운동을 주도한 소프트웨어 엔지니어 셰어 스칼렛의 이야기도 다뤘다. 애플투는 애플의 부당행위를 고발하는 캠페인이다. 스칼렛에 따르면, 자신이 미국 노동관계위원회(NLRB)에 서한을 보내 애플이 남녀간 평등한 급여를 지급하지 않는다며 불만을 제기하자 애플은 21만3000달러(약 2억 7800만원)의 퇴직금과 함꼐 퇴사를 제시했다. 다만 애플은 NLRB에 제기한 불만을 취하할 것을 요구했다.&nbsp;스칼렛은 결국 퇴사를 결정했지만 이후 해당 과정을 언론에 공개했다. 이는 지난 2월 미국 내 8개 주 재무장관이 미국 증권거래위원회(SEC)에 "애플 비밀유지협약(NDA)에 대한 조사를 실시해달라"고 촉구하는 계기가 됐다. 애플이 SEC와 투자자들에게 직원들을 대상으로 NDA를 활용하지 않는다고 밝혔으나 애플의 주장이 사실이 아니라는 반박이 제기됐기 때문이다. &nbsp;애플의 황당한 대처는 이 뿐만이 아니었다. 당시 애플의 특허법 담당자였던 제인 위트는 동료 직원으로부터 휴대전화와 아이클라우드 계정을 해킹당하자 이를 인사부에 알려 도움을 요청했다. 하지만 애플 인사부는 "위트가 전문적이지 못한 데다 적절한 행동을 하지 않았다"고 판단했다. 이후 위트는 내부고발자 플랫폼 '라이오네스'에 자신의 상황에 대한 글을 올리며 수많은 애플 직원들의 지지를 얻었지만 끝내 해고당했다.애플은 &lt;파이낸셜타임즈&gt;에 보낸 입장문에서 "자사는 부정행위에 대한 의혹을 철저히 조사하고 직원들이 어떤 문제든 편하게 고발할 수 있는 환경을 조성하기 위해 노력한다"면서도 "해당 보도에서 다룬 사건을 포함해 우리의 의도나 정책을 반영하지 않거나 (애플이) 제대로 대처하지 못한 일부 상황이 발생했다"고 인정했다. 이어 애플 측은 "앞으로 교육과 대처 과정을 개선하도록 노력하겠다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[경쟁사 '역성장' 예상한 네이버 커머스, GMV 10조원 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208050007</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 07:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버가 커머스 부문 경쟁사들의 역성장을 예상했다. 김남선 네이버 최고재무책임자(CFO)는 "네이버와 쿠팡을 제외하면, 경쟁사들은 역성장하는 곳이 많을 것으로 본다"고 밝혔다.&nbsp;네이버는 5일 2022년도 2분기 실적을 발표하고 컨퍼런스콜을 진행했다. 주요 사업부인 커머스 부문은 거래액(GMV) 10조원을 넘어섰다. 지난해 같은 기간보다 19.7% 증가한 수치다. 매출 규모도 4395억원을 기록, 전년 동기 대비 19.6% 증가했다. GMV 성장 추이와 비슷한 속도로 매출도 늘고 있다.&nbsp;

네이버 커머스 부문 매출 추이. (자료=네이버)

다만 지난해 상반기와 비교하면 성장세가 둔화했다는 평가도 나온다. 이날 컨퍼런스콜에서도 관련 질문이 쏟아졌다. 한 애널리스트는 "(커머스 부문 성장률이) 지난해보다 둔화했는데, 신세계 등이 스마일 클럽으로 공격적인 서비스를 하고 있다. 이런 점들이 영향을 미쳤다고 볼 수 있느냐"고 물었다. 이에 김 CFO는 "커머스 부문은 지난 2년이 비정상적으로 호황을 누렸다. 올해 여러 기관들이 예상하는 국내 커머스 시장 성장률은 한 자릿수"라면서 "네이버와 쿠팡을 제외하면, 다른 경쟁사는 역성장 할 것으로 보고 있다. 경쟁으로 인한 커머스 성장률 둔화는 아니다"라고 설명했다.최수연 네이버 대표도 "네이버는 커머스 시장 평균 성장률을 상회하는 성장세를 유지하고 있다"며 "예약, 투자, 레저, 온라인 장보기 등 다양한 부문을 커버하고 있다. 조심스럽지만 경쟁 플랫폼 대비 더 높은, 경쟁력있는 성장세를 보일 것"이라고 말했다.&nbsp;

네이버 매출 구분. (자료=네이버)

네이버 커머스 부문은 △커머스 광고 △네이버쇼핑(스마트스토어) △크림, 어뮤즈, 여행 △멤버십 등으로 구성된다. 이날 네이버는 커머스 부문 수익성 개선 방안도 공개했다. 최 대표는 "멤버십 프로그램 구조를 재검토해 수익성을 점진적으로 높일 방침"이라고 말했다. 또 최 대표는 "크림 거래 수수료를 글로벌 수준으로 합리화하고 있다. 성장과 함꼐 수익성도 향상시킬 것"이라고 강조했다. 크림은 출시 이후 '수수료 무료' 정책을 유지해왔다. 하지만 지난 4월부터 구매자 및 판매자 수수료를 부과하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/05/blt202208050008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[군대 '짬' 먹으면 입대 전보다 씀씀이 더 커진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208030020</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 23:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주호민 '짬' 단행본 표지.

이병에서 일병, 상병, 병장으로 진급할수록 입대 전 민간인 시절보다 씀씀이가 더 커지는 것으로 나타났다. KB국민카드가 최근 3년(2020년 1월~2022년 6월) 동안 나라사랑카드 발급 회원의 매출데이터를 통해 군 입대 전후 병사들의 신용카드 및 체크카드 소비 트렌드를 분석한 결과다.군 입대 전후와 복무 기간별, 업종별 소비 이용행태 분석 결과, 입대 후 오프라인 사용처 한정으로 군 입대 전 대비 음식점, 편의점 등 주요 생활밀착 업종 이용은 대폭 감소한 반면 온라인 쇼핑몰 이용은 증가했다.또 온라인 쇼핑몰에서 구매한 품목 분석을 통해 군 입대 전보다 복무 기간 중 의류·신발, 디지털소품, 화장품·바디·헤어, 교육·도서 등의 구매 비중이 높아진 것을 확인했다. 일반 병사의 급여는 매년 꾸준히 증가해 월 급여로 50만원 이상을 지급받고 있으며, 핸드폰 사용 확대, 입대 전 대비 정기적인 급여와 사용처 한정이 복무 기간 중 온라인 쇼핑몰 이용 증가의 원인으로 추정된다.군 입대 전후 신용·체크카드 월 이용건수 및 이용금액을 보면, 군 입대 전 대비 군 입대 후 1~2개월 시점에는 월 이용건수는 18% 증가한 반면 월 이용금액은 35% 감소하면서 소액을 여러 번 결제하는 소비 패턴을 보였다.반면 3~8개월 시점에는 입대 전 대비 월 이용건수는 18%, 월 이용금액은 12% 증가했고, 9~14개월에는 23%, 16% 증가했다. 15~18개월에는 월 이용건수는 41% 증가하고, 월 이용금액은 입대 전 대비 80% 증가하면서 제대를 앞두고 소비가 증가한 행태를 보였다.

(자료=KB국민카드)

장병들은 군 복무 기간 동안 신용카드 및 체크카드 이용건수의 37%를 PX에서 사용했고, 이용금액은 37%를 차지했다. PX의 주고객은 이병~일병 초 막내군번이었다. 군 입대 후 3~8개월 시점의 PX 이용건수 비중은 46%, 이용금액 비중은 44%으로 가장 많이 PX를 이용한 시기였다.군 입대 전과 비교해 주요 업종 월 이용건수 및 이용금액 증감 추이를 보면, 복무 기간(18개월 기준) 중 음식점 업종의 월 이용금액은 40%, 편의점·슈퍼마켓 33%, 인터넷·PC방은 61% 감소, 군 입대 직후 시점인 1~2개월에는 음식점 75%, 편의점·슈퍼마켓 70%, 인터넷·PC방 업종은 88% 감소했다.반면 전자상거래 업종은 군 입대 전 대비 군 복무 기간 동안 월 이용건수는 13%, 월 이용금액은 23% 증가했다. 복무 기간별로 보면 1~2개월에는 입대 전 대비 전자상거래 업종 월 이용건수가 96% 증가한 반면 월 이용금액은 25% 감소했다. 3~8개월에는 건수가 20% 감소한 반면 금액은 11% 증가했다. 9~14개월 시점에 월평균 이용금액은 17% 증가, 15개월 이후에는 월평균 이용금액이 약 90% 상승했다.복무 기간 종료 시점에 사회로 나갈 준비를 하는 등 새로운 병영문화 아래에서 온라인 쇼핑을 통한 슬기로운 사회생활 준비가 엿보인다. PX 또는 황금마차를 통해서만 기호품을 구매했던 시절은 지났다는 뜻이다.군 입대 전과 비교해 장병들이 온라인 쇼핑몰에서 구매하는 품목은 어떻게 달라졌을까? 이용금액 비중으로 비교하면 의류·신발이 입대 전 24%에서 입대 후 29%로 5%p 증가했다. 상품권·포인트 충전은 20%에서 15%로 5%p 감소했다. 디지털소품은 11%에서 13%로 2%p, 교육·도서는 7%에서 8%로 1%p씩 증가했다.신용카드 및 체크카드 월 이용금액은 입대 후 3개월 이상부터 증가했고, 온라인 쇼핑몰에서 구매한 품목 중 의류·신발의 이용금액 비중을 복무기간별로 보면 3~8개월 27%, 9~14개월 30%, 15~18개월 32%로 복무기간이 늘어날수록 증가했다. 이는 복무기간 경과에 따라 휴가 등을 사전에 미리 준비하기 위해 온라인 쇼핑 이용이 증가하는 것으로 추정된다.이용건수를 보면 교육·도서(9% → 12%), 화장품·바디·헤어(2% → 3%), 음반·악기(1% → 2%) 등 품목도 입대 전 대비 입대 후 이용건수 비중이 증가했다. 병영생활 내에서도 군 복무간 중단 없는 학습 기회 제공, 책 읽는 병영 만들기 등의 자기계발과 관리 등 슬기로운 Z세대 병사들의 투자가 증가하는 것으로 추정된다.KB국민카드 데이터전략그룹 관계자는 "나라사랑카드를 통해 Z세대 병사들의 소비 트렌드를 파악할 수 있었다"며 "향후에도 다양한 세대에 대해 더 심층적으로 이해하기 위한 분석 작업을 꾸준히 진행할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/03/blt202208030042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 디시 이어 인도 에어텔도…삼성전자가 품은 '5G 새내기']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040006</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 23:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인도 뉴델리에 위치한 바티 에어텔 본사. (사진=에어텔)

삼성전자가 전세계 주요 이동통신 시장에서 5G 신규 사업자들과 통신장비 공급 계약을 체결하며 네트워크 사업 매출 상승에 대한 기대감이 높아지고 있다. 삼성전자는 4일 가입자 기준 전세계 4위 규모(4억9000만명)의 인도 이동통신사업자 '바티 에어텔(Bharti Airtel)'의 5G 통신장비 공급사로 선정됐다고 밝혔다. 1995년 설립된 에어텔 그룹은 현재 전세계 17개국에 유무선 통신 서비스를 제공하는 다국적 기업이다. 삼성전자는 이번 공급 계약으로 에어텔의 5G 통신망 구축에 필요한 △5G 기지국 △다중 입출력 기지국을 포함한 통신장비와 설치, 최적화 및 유지보수 서비스를 제공하기로 했다. 에어텔은 지난 1일 5G 운영 라이선스를 획득하고 5G 상용망 구축을 준비 중이다. 약 11억명의 무선 가입자가 존재하는 인도는 시장 측면에서 중국에 이은 2위 규모의 국가다. 최근 경매를 통해 주요 이동통신사에 5G 서비스용 주파수를 할당하며 본격적인 5G 전환에 나섰다. 삼성전자는 이전에도 인도 1위 이동통신사업자인 릴라이언스지오에도 통신장비를 공급해왔다. 여기에 에어텔을 신규 고객사로 확보함에 따라 인도의 대형 통신 시장 내에서의 입지 확장, 5G 장비 매출 증가를 기대할 수 있게 됐다. 삼성전자는 올해 5월 미국 디시 네트워크와도 약 1조원 이상으로 추정되는 대규모 5G 통신장비 공급 계약을 체결한 바 있다. 디시 네트워크는 2020년 버라이즌, AT&amp;T, T모바일에 이어 미국의 제4 이동통신사로 선정된 기업이다. 미 연방통신위원회(FCC)가 부여한 사업 조건에 따라 2023년까지 대규모 5G 전국망을 구축해야 한다. 이를 위해 기존에 계약한 사업자 외에도 대규모 장비 공급이 가능한 삼성전자와 파트너십을 맺었다.올해 신규 5G 사업자를 대상으로 한 대규모 장비공급 계약이 이어지면서 삼성전자 네트워크 사업 매출도 상승세가 이어질지 주목된다. 삼성전자는 지난 2019년 국내 5G 상용화 원년 당시 네트워크 사업 매출 4조9400억원을 달성했다. 전년 대비 18% 이상 성장한 성과였다. 그러나 이듬해는 5G 장비 수요 감소, 코로나19 여파로 3조5700억원으로 감소했다. 2020년 하반기에는 미국 버라이즌과 5년간 7조8000억원 규모의 통신장비 공급 계약을 체결하면서 2021년 매출은 다시 4조5700억원으로 증가했다. 매출 유지, 개선을 위해 신규 파트너 확보가 중요한 이유다. 삼성전자는 2022년 2분기 네트워크 사업에서 1조3400억원의 매출을 달성했다. 전년 동기 대비 8% 성장했다. 국내에선 올해 이음5G 상용화, 최근 LG유플러스의 5G 주파수 추가 확보에 따른 이동통신사들의 신규 무선국 구축 경쟁이 확대될 것으로 예상됨에 따라 추가적인 매출 확보도 기대할 수 있게 됐다. 한편 일본, 영국, 캐나다에서도 대규모 5G 통신망 상용화 경험을 보유한 삼성전자는 이번 에어텔과의 협력을 발판 삼아 글로벌 5G 시장 공략을 이어갈 계획이다. 시장조사업체 델오로에 따르면 2021년 삼성전자의 글로벌 통신장비 시장 점유율은 3.1%로 5위를 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘솔라나’ 지갑 해킹…68억원 상당 토큰 탈취 피해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040002</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 23:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[암호화폐 솔라나의 블록체인 네트워크 기반 지갑 8000여개가 해킹 공격으로 약 68억원 자금이 탈취당했다.3일(이하 현지시간) 블록체인 분석회사 ‘엘립틱’에 따르면 이번 해킹으로 현재까지 최소 520만달러(약68억원)가량의 솔라나 네이티브 토큰인 솔(SOL)과 스플래쉬(SPL), 스테이블 코인인 USD코인(USDC)이 약 8000개의 지갑으로부터 도난당했다.&nbsp;

(사진=솔라나 홈페이지)

솔라나 재단은 트위터에 해킹에 대한 1차 자체 조사 내용을 업데이트하며 이번 사건으로 슬로프의 소트프웨어 지갑 사용자들이 피해를 봤다고 밝혔다. 슬로프의 하드웨어 지갑은 영향을 받지 않았다고 덧붙였다.솔라나 재단은 트위터를 통해 “(해킹 발생 후) 개발자, 블록체인 엔지니어, 보안 감사자와 진행한 조사에 따르면 해킹으로 피해를 본 지갑들의 주소가 슬로프 모바일 지갑 앱에서 생성되거나 사용된 것으로 파악됐다”며 “해킹에 대한 정확한 원인은 아직 조사 중이지만 개인 키 정보가 (슬로프) 애플리케이션 모니터링 서비스에 전송되며 발생한 것으로 보인다”고 밝혔다. 아울러 솔라나의 프로토콜이나 암호 기법이 손상됐다는 증거는 발견하지 못했다고 전했다.앞서 블록체인 감사 전문 업체 ‘오터섹’은 이번 해킹으로 슬로프, 팬텀 등 여러 지갑이 피해를 봤다고 분석했다. 이와 함께 사용자들에게 자금을 콜드월렛이나 중앙 집중식 거래소로 옮길 것을 조언했다. 팬텀 측은 이에 대해 “해킹으로 피해를 본 팬텀 지갑들은 과거에 슬로프에서 계정을 옮기거나 빼내어가는 과정에서 문제가 생겨서 공격의 대상이 된 것으로 보인다”고 설명했다.&nbsp;솔라나 코인은 가상자산 시가총액 9위 규모의 알트코인으로 저렴한 거래 수수료와 빠른 전송 속도로 급부상했다. 하지만 올해만 수차례 네트워크 장애로 장시간 중단되는 사고가 발생하며 구설수에 휘말리기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040005.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'뉴진스' 소통 앱 '포닝', 위버스 생태계 벗어난 까닭은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040020</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 03:43:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['민희진 걸그룹'으로 불리는 하이브의 신규 아티스트 '뉴진스'가 독자적인 팬덤 애플리케이션(앱)으로 주목받고 있다. '위버스'로 아티스트 기반의 팬덤플랫폼을 고도화하고 있는 하이브는 왜 뉴진스만의 독자적인 앱을 출시했을까.지난달 출시한 '포닝'은 위버스 개발사 '위버스컴퍼니'와 뉴진스 소속 레이블 '어도어'의 협업으로 탄생했다. '뉴진스 전용 앱'을 표방한 포닝은 해당 아티스트의 몽환적인 분위기와 레트로적인 콘셉트를 그대로 적용했다.&nbsp;

포닝 앱(왼쪽)과 위버스 내 르세라핌 페이지. (사진=포닝, 위버스 앱 화면 갈무리)

하이브에 따르면, 위버스컴퍼니와 어도어는 신인 뉴진스의 콘셉트가 위버스 플랫폼 기반 신규 서비스와 시너지를 낼 수 있다고 판단했다. 위버스컴퍼니와 어도어가 고민한 결과물은 포닝이라는 앱으로 구현됐다.하이브가 특정 아티스트만을 위한 앱을 개발한 것은 이례적인 일이다. 빅히트엔터테인먼트(하이브 전신) 시절, 위버스를 방탄소년단(BTS)의 팬덤 커뮤니티로 서비스한 것을 제외하면, 독자적인 아티스트를 위한 전용 앱은 처음인 셈이다.&nbsp;다만, 뉴진스가 포닝을 사용한다고 해서 위버스와 완전히 독자적인 노선을 택한 것은 아니다. 뉴진스는 위버스 앱에만 입점하지 않았을 뿐 '위버스 숍' 앱에서 굿즈(MD)와 공연 티겟을 판매하고 있다. 오는 8일 '위버스 앨범' 앱에서 앨범도 발매하는 만큼, 기존 아티스트와 큰 차이점은 없다.&nbsp;위버스와 포닝은 기능면에서도 큰 차이를 보이지 않는다. 포닝은 △콜(실시간 라이브) △메시지(채팅) △포토(사진첩) △캘린터 메뉴로 구성돼 있는데, 도트 이미지로 레트로 콘셉트를 표현하는 점을 제외하면 '팬덤 커뮤니티'와 '미디어' 역할을 하는 부분에서 위버스와 비슷하다.하이브는 "포닝 외 위버스 생태계에서 벗어난 독자 앱 개발은 고려하지 않는 상황"이라고 전했다. 이는 뉴진스 이후 출범하는 신규 아티스트의 경우, 위버스 안에서 활동한다는 의미다. &nbsp;
어도어, M&amp;A 아닌 하이브 첫 독자 레이블
하이브가 위버스 생태계에 유일한 변화를 주면서까지 레이블 어도어와 소속 그룹 뉴진스에 공을 들이는 이유는 무엇일까. 뉴진스가 소속된 어도어의 설립 히스토리를 보면 그 이유를 짐작할 수 있다.&nbsp;어도어는 지난 11월 설립된 하이브의 독립 레이블이다. 하이브의 레이블인 '쏘스뮤직'에서 물적분할된 어도어는 하이브가 154억원 규모의 투자를 진행해 지분 100%를 확보한 곳이다. 당초 하이브는 뉴진스를 쏘스뮤직 체제에서 데뷔시키려 했지만, 코로나19 팬데믹 상황이 길어지자 계획을 수정했다. 하이브는 민희진 브랜드 총괄(CBO)을 어도어 대표이사로 선임하고, 신인 걸그룹의 론칭을 맡겼다. 민희진 어도어 대표는 2002년부터 SM엔테테인먼트에서 재직한 이후 2019년 들어 브랜드 총괄(CBO)로 하이브에 합류했다. 그는 하이브 입사 2년 만인 지난해 11월 어도어 대표이사로 선임돼 뉴진스의 데뷔를 준비하게 됐다.

(자료=하이브 2분기 보고서 갈무리)

어도어는 하이브 산하 레이블인 플레디스나 쏘스뮤직과 확연한 차이점이 있다. 플레디스와 쏘스뮤직은 하이브가 인수·합병(M&amp;A)을 통해 구축한 레이블이지만, 어도어의 경우 첫 독자 레이블이라는 점에서다.&nbsp;뉴진스는 하이브 기획력을 증명할 기회가 될 전망이다. 앞서 하이브는 M&amp;A 형태로 레이블을 늘려 왔지만 '멀티 레이블' 체제를 구축한 탓에 기획력 면에선 의문부호가 붙었다. 하이브의 미래 성장동력에 의구심을 품는 시선도 존재했다.&nbsp;하이브가 위버스와 어도어의 협업을 선택한 것도 이런 이유에서다. '엔터테인먼트 &amp; 플랫폼'을 표방한 하이브는 자체 구축한 플랫폼과 레이블의 협업이 극강의 시너지를 낼 것으로 판단했다. 자체 기술력으로 완성한 포닝 앱을 통해 하이브의 기획력을 입증할 수 있다는 결론에 도달한 것으로 보여진다.&nbsp;하이브 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "포닝은 위버스가 향후 선보이고 싶은 다양한 기능 가운데 일부를 뉴진스만의 독특한 콘셉트에 따라 패키징한 앱"이라며 "아직은 론칭 초기 단계이므로 발전 방향성과 관련해 모든 가능성을 열어 두고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT, 하늘길 향한 첫걸음...UAM용 '5G 상공망' 구축 개시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208040010</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 05:32:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤이 UAM(도심항공교통) 서비스를 위한 5G 기반 상공망 구축에 나섰다. 오는 2025년 상용화가 예상되는 국내 UAM 시장에서 SKT는 미국 UAM 기체 제조사 조비 에비에이션을 주요 파트너로 삼고 통신 인프라, 관제 및 서비스 플랫폼 구축 등을 목표로 하고 있다. 이번 행보는 그에 앞서 한국항공우주연구원과 국가 UAM 프로젝트 실증에 필요한 상공망을 구축하는 것이다.

고흥 테스트베드 5G 상공망 구축 개요. (사진=SKT)

SKT는 4일 전남 고흥 국가종합비행시험장 인근에서 5G 상공망 시범 테스트를 성공리에 마쳤다고 밝혔다. 통신 품질측정 드론을 이용해 통신 고도와 거리에 따른 서비스 품질을 확인한 결과, UAM 운항 고도인 300~600m에서 안정적인 품질이 확인됐다.&nbsp;회사는 이번 성과를 바탕으로 연내 고흥 K-UAM 그랜드챌린지 실증(국토교통부 주관) 비행항로 일부 구간에 5G 상공망을 구축하기로 했다. 해당 상공망은 SKT가 참여 중인 UAM 컨소시엄 외에도 실증에 참여한 다른 컨소시엄과 기관에도 지원될 예정이다. SKT는 K-UAM 그랜드챌린지 2단계인 도심 UAM 실증에 대비해 이미 수도권 일부 지역에도 5G 상공망을 시범 구축했으며, 관계기관과 협업해 도심 내 최적의 상공망 품질 유지를 위한 방안을 마련할 계획이다.상공망은 지상망과 달리 하늘길을 비행하는 UAM 기체가 지상 내 거점, 플랫폼 서비스들과 안정적으로 연결되기 위해 필요한 통신망이다. 지상 중심의 기존 네트워크 인프라 구축·운용 방식 대비 큰 변화가 예상된다. UAM 분야를 선도하는 미국과 유럽에서도 아직 기존의 음성기반 중심 항공통신 외 LTE·5G 상용망을 이용한 UAM 통신은 본격화되지 않았다. 이에 SKT는 고품질 UAM 상공 통신망의 안정적 운용에 필요한 기술들을 단계적으로 개발하고 주요 기체 파트너사인 조비 에비에이션과 협업을 통해 관련 실증을 주도한다는 전략을 수립했다.특히 조비 에비에이션과의 파트너십은 SKT가 UAM 사업화에 자신감을 내비치는 원동력 중 하나다. 조비는 현재 전세계 200여개로 추산되는 UAM 기체 제조사들 가운데 가장 오래된 업력을 보유하고 있다. 2016년 미국 차량 공유 플랫폼 '우버'의 UAM 개발 프로젝트 '우버 엘리베이트'을 조비가 인수, 기술 및 사업 고도화가 이뤄지고 있다. 조비는 앞선 기술력을 바탕으로 미국항공우주국(NASA)과도 UAM 공동 연구개발 및 실증 테스트를 진행 중이며 나스닥 SPAC 상장 과정에서는 높은 기업 가치를 인정받아 약 2조원의 현금도 보유한 것으로 알려져 있다. 조비를 우군으로 얻은 SKT는 자체 기체를 개발하는 대신 통신 사업자로서 노하우를 바탕으로 상공망을 비롯한 인프라와 소비자용 서비스 플랫폼 구축에 전념할 계획이다. 사업적으로도 향후 이에 기반한 MasS(서비스형 모빌리티) 비즈니스에서 UAM 시장에서 창출 가능한 대부분의 매출이 발생할 것으로 기대하기 때문이다.하민용 SKT CDO(최고사업개발책임자)는 "안정적인 UAM 서비스를 위해선 고품질 5G 상공망 구축이 필수"라며 "추후 6G 시대 지상과 상공을 아우르는 통신으로 진일보하기 위한 노력과 더불어 미래 모빌리티 시대를 선도해 나가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/04/blt202208040016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>