<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Jun 2022 18:23:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오가 소상공인을 돕는 법…카톡 활용한 디지털 전환]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220005</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 05:19:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오톡 채널의 알림톡. (사진=카카오)

카카오가 소상공인과 상생하는 법은 자사의 모바일 플랫폼 카카오톡으로 디지털 전환을 이끄는 방식으로 요약된다.카카오는 올해 4월 사회의 지속가능성 기여를 위한 카카오 공동체 상생 방안의 일환으로 총 3000억원의 상생기금을 집행하겠다고 발표한 바 있다. 그중 1000억원은 소상공인과 지역 파트너를 대상으로 쓰이며 소상공인들이 카카오톡 채널을 이용해 디지털 전환을 하는데 활용된다. 이와 관련된 시범 프로그램이 가정 먼저 적용되는 곳은 서울시 양천구의 신영시장이다.카카오는 시장 상인들이 카카오톡 채널에서 단골 고객을 확보하고 오프라인 방문을 유도할 수 있도록 지원한다. 카카오톡 채널은 비즈니스 파트너(광고주)와 이용자를 연결하는 형태의 비즈니스 모델(BM)이다. 이용자들이 관심있는 브랜드와 친구를 맺으면 해당 브랜드로부터 각종 알림톡을 받을 수 있다. 기업이나 소상공인은 자사에 관심이 있는 카카오톡 이용자들에게 비즈니스 메시지를 발송하면서 구매나 예약까지 이어지도록 할 수 있다. 지난 2011년 출시된 플러스친구, 2014년 선보인 옐로아이디와의 통합을 거쳐 2019년에 카카오톡 채널로 리뉴얼됐다.카카오는 카카오톡 채널을 신규 개설하는 신영시장 상인들을 대상으로 △카카오톡 채널 웰컴키트 △단골 고객이 채널 추가 시 지급되는 쿠폰 비용 △채널 메시지 발송을 위한 무상캐시 등을 지원한다.모바일 환경에 익숙치 않은 상인들에게 교육도 해준다. 게임 형태의 교육 콘텐츠를 제공하면서 전통시장 내에 교육 전용 공간인 '톡채널 라운지'를 마련해 '디지털튜터'를 파견한다. 디지털튜터는 약 2개월간 상주하며 카카오톡 채널 개설 및 활용 방법 등을 교육하고 1대1 컨설팅을 상시 지원한다. 상주 기간 이후에는 디지털튜터와 전통시장 상인들이 함께 접속할 수 있는 카카오톡 오픈채팅방을 개설해 모바일 공간에서 지원을 이어간다.국민강사 김미경이 설립한 16만 지식 커뮤니티 MKYU도 카카오와 협업한다. MKYU는 교육 콘텐츠를 기획하고 제작한다. 카카오는 신영시장을 시작으로 오는 9월 전국의 전통시장을 대상으로 공모를 진행한 뒤 총 10곳을 선정해 11월부터 소신상인 프로젝트 첫 번째 시즌을 본격 운영할 예정이다.이밖에 카카오는 최근 ESG 총괄 조직 내 '소상공인상생 TF'를 신설했다. 전통시장 뿐 아니라 전국의 자영업자와 소상공인들이 단골 고객 확보, 홍보 및 마케팅, 재방문·재구매를 위한 고객 관리 등을 위한 지원 프로그램을 준비 중이다. 8월부터 '카카오비즈니스' 홈페이지를 통해 신청을 접수할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오페이의 자사주 매입 '속죄포' 먹혔다…카카오뱅크는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210013</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 23:18:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오페이 CI.

야구용어 중 '속죄포'(이전의 실수를 만회하는 타격)라는 말이 있다. 카카오페이의 상황에 적용하기에 적절한 용어다. 경영진의 자사주 매각으로 촉발된 주가 하락 흐름을 반전시키기 위해 의욕적으로 다시금 자사주 매입에 나서면서다.21일 업계에 따르면 카카오페이 경영진 4명은 이날 회사 주식 총 2만3052주를 매입했다. 지난 3월 발표한 재매입 및 이익 환원 등으로 이뤄진 '신뢰회복과 책임경영을 위한 실행안' 약속을 이행한다는 목적에 따른다. 신원근 대표는 자사 주가가 20만원에 도달할 때까지 연봉 및 인센티브 등 모든 보상을 받지 않고 최저임금만 받겠다고 선언하기도 했다.이러한 실행안을 마련한 것은 지난해 12월 류영준 당시 대표와 신원근 현 대표 등 임원진의 자사주 44만여주 매도가 발단이 됐다. 상장 한 달도 안 돼 카카오페이 임원 8명은 주당 5000원에 취득한 주식을 20만4017원에 매각해 총 878억원의 차익을 남겼다. 시점과 액수 모두 논란이 되면서 올 1월 류 대표는 사퇴하고, 바통을 이어받은 신 대표에게는 수습책 역할이 함께 부여됐다.지난해 당시에는 상장 후 스톡옵션(주식매수청구권) 행사로 취득한 주식의 경우 의무보유 규정이 없었다. 카카오페이 논란 이후 한국거래소는 스톡옵션 행사로 취득한 주식도 의무보유(lock-up) 대상에 포함해 최소 6개월간 매각을 금지하는 '의무보유제도 개선 방안'을 올해 3월부터 시행했다.
자사주 매입 힘입어…반등 가능성 보여준 카카오페이
이날 카카오페이는 전일 대비 1.58% 상승한 7만600원에 거래를 마쳤다. 카카오페이 경영진이 자사주를 매입했다는 소식이 아침에 발표된 것이 긍정적인 영향을 줬다는 분석이다. 각자 매입한 수량은 △나호열 기술협의체 부문장 1만235주 △이지홍 서비스협의체 부문장 1만주 △전현성 전 경영지원실장 1500주 △카카오페이증권 이승효 대표 1317주로, 약 18억원 규모다.카카오페이 경영진은 신 대표와 마찬가지로 이번에 매입한 주식을 추후 매도할 경우 발생하는 차익 전액을 회사 성장과 공익을 위해 환원하기로 했다. 구체적인 사용 방안은 사외 이사와 노사가 함께 참여하는 '신뢰회복협의체'를 통해 결정된다.카카오페이 주가는 이달 8일 8만9500원을 기록, 10만원대에서 내려온 이래 줄곧 하향세를 보여왔다. 악화된 투심에 글로벌 긴축이 겹치면서다. 20일에는 6만9500원까지 떨어졌다. 52주 최고가(24만8500원) 대비 3배 이상 하락한 시세다. 이날 반등은 훼손된 투심 회복에도 긍정적인 영향을 줄 수 있다는 점에서 의미가 적지 않다는 평가다.카카오페이 관계자는 "신원근 대표에 이어 경영진 4명의 주식 매입과 추후 차익 환원 약속은 신뢰회복과 책임경영에 대한 의지이자, 현재 주가보다 카카오페이의 기업 가치는 더 성장할 것이라는 믿음을 보여주는 것"이라고 자평했다.
은행주와 거꾸로 가는 카카오뱅크…플랫폼 성격 부각될 때 오른다?
이날 카카오뱅크도 전일 대비 1.40% 오른 3만6100원의 주가를 기록했다. 이 역시 52주 최고가(9만4400원)와 비교하면 두 배 넘게 하락한 수치이나, 이날 4대 금융지주 주가가 하락 또는 소수점대 상승한 것과 비교하면 카카오뱅크의 오름폭이 더 크게 나타나 주목된다. 증권사 추정치를 보면 이날 오후 2시 25분 기준 외국인, 기관, 연기금 등이 모두 카카오뱅크에 순매수세를 보였다.카카오뱅크의 경우 카카오페이처럼 자사주 매입 계획은 없다. 윤호영 카카오뱅크 대표도 지난해 4분기 스톡옵션 수만주를 행사했었다. 그러나 행사 시점의 주가(시세)와 행사가격의 차액을 회사가 현금으로 보상하는 '현금결제형'으로 행사해 주가에 영향을 주지 않았다는 게 사측의 입장이다.카카오뱅크 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "주가 부양을 위해서는 카카오뱅크의 가치를 올리는 것이 급선무"라며 "(자사주 매입, 소각 등은)아직까지 말씀드릴 단계가 아니다"라고 설명했다.증권시장에서 카카오뱅크는 여타 은행주와는 디커플링(탈동조화)된 모습이다. 최근 50거래일 중 19거래일간 신한지주와 카카오뱅크의 주가는 반대 방향으로 움직였다. 기준금리 상승 기조 속에서 은행주는 대체로 상승세를 보이는 반면, 카카오뱅크는 이와 동조하기보다 네이버·카카오 등 기술주와 비슷한 흐름을 보였다.이런 맥락에서 이날 카카오뱅크가 '플랫폼'으로서의 가치를 높이는 소식을 발표한 것도 주목된다. 카카오뱅크는 '오늘의집'과 손잡고 파트너적금인 '26주적금 with 오늘의집'을 출시한다고 밝혔다. 오늘의집은 월간 사용자 수 500만명에 달하는 라이프스타일 앱이다. 카카오뱅크는 유통, 콘텐츠 기업에 이어서 인테리어 및 라이프스타일 플랫폼과도 처음 협업함으로써 뱅킹커머스 영역을 확대하고 있다. 이로써 카카오뱅크는 은행 본연의 여·수신뿐 아니라 플랫폼 성격을 활용해 제휴로도 수익을 창출할 수 있다. 카카오뱅크에 부여된 높은 프리미엄이 정당화될 수 있는 방법은, 플랫폼 사업의 수익창출 구조가 확실히 안착하는 것 이외에는 없다는 게 중론이다.

카카오뱅크는 '오늘의집'과 손잡고 파트너적금인 '26주적금 with 오늘의집'을 출시했다.(사진=카카오뱅크)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/21/blt202206210032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['모빌리티 매각' 관련 침묵 지킨 남궁훈 카카오 대표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220001</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 06:23:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[왼쪽 남궁훈 카카오 대표. 오른쪽 이종호 과기정통부 장관. (사진=블로터)

카카오가 카카오모빌리티 경영권 매각 카드를 검토한다고 알려진 가운데, 남궁훈 카카오 대표는 침묵을 지켰다. 카카오 노조 '크루유니언'은 지난 20일 "매각 논의 과정, 추진 의사를 전하지 않는 건 무책임하다"고 비판했다.남궁 대표는 22일 오전 9시30분 대한상공회의소에서 열린 '디지털 플랫폼 업계 간담회'에 참석했다. 이날 간담회에는 이종호 과학기술정보통신부 장관을 비롯 최수연 네이버 대표, 박대준 쿠팡 대표, 김범준 우아한형제들 대표, 이원우 서울대 기획부총장 등이 참석했다.&nbsp;남궁 대표는 기자와 만나 "(카카오모빌리티 매각 관련)말할 수 있는 게 없다"고 짧게 답했다. "자율규제 관련 열심히 하겠다"는 말만 덧붙였다. 플랫폼 자율규제는 이날 간담회 주요 안건 중 하나다.모빌리티 업계에 따르면 카카오는 국내 최대 사모펀드 MBK파트너스와 카카오모빌리티 매각 협의를 진행하고 있다. 카카오와 카카오모빌리티 모두 매각 논의 사실을 부정하지 않고 있다.&nbsp;카카오는 15일 공시를 통해 "다양한 방안을 검토 중이나 확정되지 않았다"고 설명했다. 류긍선 카카오모빌리티 대표도 지난 14일 사내 메신저로 "혹시나 주주 구성 변화가 이루어 지더라도 그 과정에서 크루분들의 권리가 침해 받는 일은 발생하지 않을 것"이라고 강조했다.&nbsp;지난 17일에는 사내 간담회를 열고 "카카오모빌리티 경영진도 매각 논의 주체가 아니기 때문에 매각설의 배경 등에 대해서는 알기 어렵다"며 "받아들일 수 없는 방식으로 매각이 진행된다면 나부터 주주로서 반대하겠다"고 말했다.&nbsp;매각 관련 소통이 이뤄지지 않자 직원들은 '매각 전면 반대'에 나섰다. 카카오 계열사 전체 노조 '크루유니언'은 지난 20일 "정확한 매각 이유를 밝히지 않고, 지금까지 매각 논의 과정과 매각 추진 의사를 전하지 않은 채 문제가 없을 것이라고 말하는 건 무책임하고 형식적"이라고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG화학 당뇨병 신약 ‘제미다파정’, 내년이 더 기대되는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220011</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 11:13:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG화학이 개발한 당뇨병 복합제 ‘제미다파정(성분명 &nbsp;제미글립틴/다파글리플로진)’이 국내 품목 허가를 획득했다. LG화학 입장에서는 올해 말로 예정된 당뇨병 치료제 건강보험 적용 확대 혜택을 받으며 내년 4월부터 ‘제미글로정(성분명 제미글립틴)+포시가(성분명 다파글리플로진)’ 체계에서 제미다파정으로 전환할 수 있는 발판을 마련했다.

(사진=픽사베이)

LG화학은 22일 공시자료를 통해 지난 21일 식품의약품안전처로부터 제미다파정에 대한 품목 허가를 취득했다고 밝혔다. 제미다파정은 제2형 당뇨병을 적응증으로 하는 당뇨병 치료제로 DPP-4 저해제 계열의 제미글립틴과 SGLT-2 저해제 계열의 다파글리플로진을 합쳐 만든 복합제다.&nbsp;제미다파정 허가는 당뇨병 신약 허가라는 명예만이 아닌, 시장 선점의 유리한 고지를 차지했다는 점에서 눈여겨볼만 하다. 현재 제미다파정의 판매 가능 시점은 내년 4월 이후다. 제미다파정을 구성하는 성분 중 다파글리플로진의 특허가 이때 만료된다. 특허와 관계있는 의약품의 경우 특허 만료 이전에는 품목 허가까지만 가능하다. 시장 판매는 특허 분쟁을 감수해야 한다. 그전까지는 제미글로정과 포시가를 병용(같이 사용)하는 방식으로 처방해야 한다. 이는 현재 당뇨병 시장에서 LG화학이 구사하는 전략이기도 하다.&nbsp;제미다파정이 더욱 잘 팔릴 수 있는 호재도 있다. 현재 국민건강보험에서는 DPP4억제제와 SGLT-2 저해제를 병용하는 방안에 대해 건강보험 급여를 적용하는 방안을 검토 중이다. 빠르면 올 연말에는 급여가 이뤄질 것으로 전망된다.&nbsp;LG화학 입장에는 제미글로정과&nbsp;포시가 병용 요법을 내세워 당뇨병 시장의 우위를 유지하다 내년 4월 이후 제미다파정으로 교체하는 전략을 취할 것으로 보인다. 연말에 해당 용법(DPP4억제제와 SGLT-2 저해제 병용)에 대한 급여가 이뤄지면 LG화학은 제미다파정 하나로 급여가 확대된 당뇨병 복합제 시장을 공략할 수 있다는 의미다.LG화학 관계자는 “제미다파정이 기존 병용요법으로 복용하는 환자의 편의성을 높이고 복약 순응도를 향상시켜 국내 당뇨병 치료제 시장에서 선도적 지위를 지속할 수 있을 것으로 기대하고 있다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘굿바이 캡차!’ 아이폰 사용자는 '신호등 타일 찾기' 안 해도 된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210001</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 23:18:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지형 캡차의 예시. 신호등 타일 찾기, 가로등 찾기 등 다양한 유형이 존재한다. (사진=블로터DB)

iOS 16 버전, 맥OS 벤투라 이상을 사용하는 애플 아이폰, 맥 사용자들은 더 이상 ‘캡차(CAPTCHA)’를 풀이하는 수고를 하지 않아도 될 전망이다. 16일(현지시간) &lt;애플인사이더&gt;와 &lt;레딧&gt; 등 해외매체와 커뮤니티에 따르면 애플은 자사의 최신 모바일, PC용 운영체제에 캡차를 건너뛸 수 있는 ‘자동인증(Automatic Verification)’ 옵션을 탑재했다. 캡차는 흔히 ‘다음 그림에서 신호등이 있는 타일을 모두 선택하시오’, ‘화면에 보이는 글자를 입력하시오’와 같은 문제를 제시하고, 사용자가 이를 풀어내면 ‘사람’으로 인정해주는 웹 인증 기술이다. 문제를 풀지 못하거나 기계적으로 풀어내는 패턴이 감지되면 캡차는 사용자를 ‘봇(Bot, 자동화 프로그램)’으로 간주하고 웹페이지에 대한 접근을 막는다. 봇을 사용한 불법적인 접근 및 공격을 막기 위해 도입된 장치지만, 캡차는 대부분 사람에게 성가진 존재다.

iOS 16 내 자동인증 '실행 옵션'. (자료=레딧)

애플은 이런 캡차 인증이 자동으로 수행되도록 ‘PAT(Private Access Token)’이라는 요소를 도입했다. PAT의 작동 과정을 쉽게 설명하면 다음과 같다. 먼저 웹이 인증을 요구할 경우 아이폰은 보안 공간에 저장된 개인 증명서를 사용해 애플이 운영하는 아이클라우드에 사용자에 대한 추가 인증을 요청한다.이때 애플 서버는 사용자가 암호나 터치ID, 페이스ID로 기기를 잠금해제하고 직접 웹을 구동했는지 등의 사용 패턴을 확인하고 애플의 디지털 서명을 제공한다. 이처럼 ‘인간적인’ 기기 사용 절차는 봇이 모방하기 어렵기 때문이다. 애플의 서명이 담긴 토큰은 인증을 요구한 웹 서버로 전송되며 아이폰 사용자는 이를 통해 캡차를 수행하지 않고도 원하는 웹페이지에 접근할 수 있다. &lt;애플인사이더&gt;는 “캡차를 끝내려는 애플의 목표는 고귀한 것”이라며 “이것은 애플 사용자들이 웹을 다르게 경험하는 또 다른 방법을 제시할 것”이라고 평가했다. 또 애플이 현재 PAT를 웹 표준으로 만들기 위해 노력 중이며 구글 안드로이드나 마이크로소프트 윈도에서는 PAT에 대한 언급이 없다고 전했다. 한편 iOS 16과 맥OS 벤투라는 이달 초 애플 WWDC 2022에서 공개됐다. 7월에는 개발자 베타 버전, 일반 사용자용 버전은 가을 중 출시될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/21/blt202206210003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유럽 직접 둘러본 신동빈 회장...'새로운 롯데' 만들기 총력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220003</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 18:21:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신동빈 롯데 회장이 아일랜드 더블린에서 열린 CGF에 참석해 2030부산세계박람회 유치 홍보 활동을 펼치고 있다.(사진=롯데지주.)

전기차 소재, 바이오 등 미래 핵심 사업에 37조원을 집중 투자하겠다고 밝힌 롯데그룹의 신동빈 회장이 유럽 출장 길에서 전기차 소재 투자를 확대키로 결정했다. 경쟁업체에 비해 전기차 소재 시장에 뒤늦게 뛰어든 만큼 격차를 줄이기 위한 행보로 분석된다. 롯데그룹의 화학 계열사 롯데케미칼은 현재 시장에 매물로 나온 시총 4조원 규모의 동박 제조업체 일진머티리얼즈에 관심 나타내며 확실한 스케일업(Scale-Up)을 노리고 있다. 22일 롯데그룹은 신 회장이 헝가리 터터바녀(Tatabánya) 산업단지에 조성된 ‘롯데 클러스터’를 방문했다고 밝혔다. 특히 7월 양산을 앞두고 있는 롯데알미늄 양극박 생산공장을 찾아 시제품을 직접 확인하고 1100억원을 추가 투자해 양극박 생산 규모를 2배 늘리기도 결정했다. 아직 확장 가능성이 높은 유럽 전기차 시장을 선점하기 위한 조처다. 롯데알미늄 헝가리 공장은 연간 1만8000 톤 규모의 이차전지용 양극박을 생산할 수 있는 유럽 유일의 양극박 전용 공장이다.&nbsp;
아직 늦지 않았다...소재 사업 전방위 적극 투자
LG와 SK가 일찌감치 전기차 배터리 사업에 대규모 투자를 벌인 것과 달리 롯데는 신사업 발굴에 적극적이지 못했다. 2015년부터 장기간 이어진 신동빈 회장과 신동주 SDJ 코퍼레이션 회장 간의 경영권 분쟁 탓에 그룹 차원에서 성장전략을 제대로 점검하지 못했다는 평가가 지배적이다. 롯데그룹의 핵심 사업군이라 할 수 있는 유통과 화학 모두 급변하는 영업환경 속에서 경쟁력이 악화하는 모습을 보였다. 위기감을 느낀 롯데는 전사 차원에서 혁신을 꾀하고 있다. 신 회장은 올 상반기 롯데그룹 사장단 회의에서 “역량 있는 회사,&nbsp;미래 성장이 기대되는 회사를 만드는 데에는 중장기적인 기업가치 향상을 위한 노력이 핵심”이라며 “새로운 방식으로 일하고 혁신의 롯데를 만들어 달라”고 사장단에 당부하기도 했다. 이번 롯데알미늄 양극박 공장 추가 투자도 이러한 혁신 과정에서 결정된 것으로 분석된다. 롯데는 현재 이차전지 소재 중 양극박 사업과 동박 사업을 벌이고 있는데, 롯데케미칼이 최근 비전 선포식에서 올 상반기 미국에 배터리 소재사업을 총괄하는 현지법인 설립을 추진한다고 밝히기도 했다. 미국 배터리 제조사들의 수요를 감안해 양극박이나 전해액 유기용매 공장 설립을 검토한다는 뜻을 내비쳤다. 무엇보다 최근 시장에 매물로 나온 동박 제조업체 일진머티리얼즈 인수 여부가 관건이다. 일진머티리얼즈는 대만 장춘에 이은 세계 2위 동박 제조업체로 만약 롯데케미칼이 일진머티리얼즈를 품는다면 그동안 뒤쳐져 있던 배터리 소재 사업 경쟁력을 단번에 끌어올릴 수 있을 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[누리호 성공]‘미완’의 설움 씻었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210018</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 01:43:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“누리호의 성공을 발표합니다.”2010년 3월 첫발을 뗀 한국형 발사체 개발 사업. 12년의 땀과 노력이 드디어 빛을 봤다. ‘미완’으로 기록된 1차 발사의 설움이 씻긴 순간이다. 누리호는 1년 중 가장 낮이 긴 날(하지)인 21일에 성공이란 기록을 써냈다.누리호 2차 발사 앞엔 ‘성공’ 외에 수식어가 필요 없다. 목표 궤도까진 올랐으나 위성모사체(위성을 본떠 만든 모형)가 목표 속도에 도달하지 못했던 1차 발사와 가장 달라진 지점이다. 지난해 10월21일 이뤄진 누리호 1차 발사의 임무 실패를 우리는 ‘절반의 성공’이나 ‘미완’으로 설명해 왔다.누리호 2차 발사체는 당초 설정된 임무인 ‘성능검증위성의 목표 궤도 안착’을 문제없이 수행했다. 우리나라는 이로써 1.5t급 실용 인공위성을 자체 발사해 지구 궤도에 올릴 수 있는 세계 7번째 국가가 됐다. 우주 강국 도약의 첫발을 디딘 셈이다.이종호 과학기술정보통신부(과기정통부) 장관은 이날 오후 5시10분 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터 내 마련된 프레스센터에서 누리호 2차 발사의 성공을 발표했다. 누리호 2차 발사체는 나로우주센터 발사장에서 이날 오후 4시에 웅장한 불꽃을 내뿜으며 우주로 힘차게 날았다.

누리호 2차 발사체가 21일 오후 4시 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터 발사장에서 웅장한 불꽃을 내뿜으며 힘차게 날아오르고 있다.(사진=한국항공우주연구원)

누리호는 발사 945초 만에 ‘목표 궤도 700km 도착, 성능검증위성 초속 7.5km 도달’이라는 성공 기준에 부합하는 비행을 했다. 이 장관은 누리호 2차 발사에 대한 데이터 분석 후 발사가 정상적으로 진행됐음을 확인, 이를 공식적으로 대외에 알렸다.이 장관은 “오늘(21일) 대한민국 과학기술사뿐 아니라 대한민국 역사의 기념비적인 순간에 섰다”며 “대한민국, 우리의 하늘이 활짝 열렸다”고 성공의 의미를 짚었다. 이어 “누리호는 목표 궤도에 투입돼 성능검증위성을 성공적으로 분리하고 궤도에 안착시켰다”며 이번 발사를 성공으로 발표한 이유를 전했다.누리호는 600~800km 궤도에 1.5t급 실용 위성을 안착시키는 것을 목표로 개발됐다. 1차 발사에선 위성모사체(위성을 본떠 만든 모형)만 실렸으나, 이번 발사에선 작동하는 위성이 실렸다. 162.5kg의 성능검증위성이 700km 궤도에 안착, 정상 작동하는 게 이번 발사의 핵심이었다. 성능검증위성이 보낸 데이터는 발사 후 42분23초가 지난 시점에 남극 세종기지에 도착했다. 첫 교신의 성공이다.누리호 2차 발사는 순조롭게 이뤄졌다. 총중량 200t에 아파트 17층 높이(길이 47.2m)의 기체가 사람의 손이 닿지 않는 상공에서 예상대로 움직여줬다. 37만개에 달하는 부품이 맞물리며 만든 성과다.누리호 2차 발사체는 이륙 123초 후 62㎞ 상공에 도달했다. 이곳에서 1단이 분리됐다. 이는 지상에서 눈으로도 확인됐다. 연구진은 물론 취재진의 입에서도 감탄사가 터져 나왔다. 227초 후 202km 고도에선 페어링이 분리됐다. 발사체는 두터운 대기를 뚫고 우주로 향한다. 페어링은 이 과정에서 발생하는 마찰열과 충격 등으로부터 인공위성을 보호하는 역할을 한다. 269초 후 고도 273km에선 2단이 분리됐다. 목표 궤도인 700km 상공에 도착해 성능검증위성을 분리한 시점은 발사 후 875초가 지난 시점이다. 945초 후 위성모사체까지 성공적으로 분리되자, 나로우주센터에선 박수가 터져 나왔다.

21일 오후 4시 누리호 발사장과 3km(직선거리) 떨어진 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터 우주과학관 인근에서 촬영한 누리호 2차 발사 장면.(영상=정두용 기자)

성능검증위성의 첫 교신은 ‘누리호 발사’의 성공을 기록하기엔 충분하다. 그러나 첫 교신이 성능검증위성의 정상 작동을 의미하는 것은 아니다. 이를 확인하는 데엔 시간이 조금 더 필요하다. 발사 8일 차부터 성능검증위성에 탑재된 큐브위성의 사출이 이뤄지기 때문이다. 다만 첫 교신에서 성능검증위성의 배터리가 완충 상태이고, 자세 역시 정상 상태인 만큼 성공 가능성이 매우 높다는 게 연구진들의 관측이다.
누리호는 1993년 6월 과학관측로켓 1호 발사후 30년 만에 이뤄낸 결실이기도 하다. ‘우리 땅에서 우리가 개발한 발사체로 우리의 인공위성을’ 궤도에 올리고자 한 연구진들의 꿈은 누리호 2차 발사로 이뤄졌다. 정부는 우주개발의 기본 조건인 ‘자체 수송 능력’을 확보하는 데 그치지 않고 추가 발사를 통해 발사체에 대한 신뢰도를 높일 계획이다. 이 과정에서 핵심 기술을 민간에 이전, 기초 체력이 부족한 우리나라 기업의 기술력을 높일 방침이다. 누리호는 2027년까지 4차례의 추가 발사 계획을 가지고 있다. 3차 발사는 2023년 초 진행된다.이 장관은 “누리호 3차 발사에선 위성 부분을 조금 더 고도화해 발전지향적으로 사업을 진행할 계획”이라며 “오늘의 성공을 위해 고생한 한국항공우주연구원(항우연) 연구진과 개발에 참여한 300여개의 기업 관계자, 그리고 성원해주신 국민여러분께 진심으로 감사드린다”고 말했다.항우연은 누리호를 독자적으로 개발한 주체다. 이번 2차 발사의 수행 역시 항우연이 진행했다. 연구진은 구태여 성공의 기쁨을 숨기지 않았다. 고정환 항우연 한국형발사체개발사업본부장은 “당초 일정대로 지난주에 발사가 깔끔하게 진행됐더라면 더욱 좋았겠지만, 이번 발사가 잘 마무리돼서 무엇보다 다행이라고 생각한다”며 “이번 발사의 결과를 잘 분석해서 더욱 발전할 수 있도록 하겠다”고 말했다.

이종호 과학기술정보통신부 장관이 21일 오후 5시10분 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터 내 마련된 프레스센터에서 누리호 2차 발사의 성공을 발표하고 있다.(사진=정두용 기자)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/21/blt202206210047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MZ세대는 왜 U+알뜰폰을 찾을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210007</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 23:18:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스의 알뜰폰 '+알파'브랜드의 가상 캐릭터 '에이든'.(사진=LG유플러스)

LG유플러스의 망을 이용하는 알뜰폰 'U+알뜰폰'을 찾는 MZ세대의 비중이 높아진 것은 젊은층에서도 알뜰폰이 더 이상 효도폰이 아닌 합리적 통신 서비스의 수단으로 인식된 것이 원인으로 풀이된다.21일 LG유플러스에 따르면 U+알뜰폰의 MZ세대 가입자 비중은 2019년 35%에서 올해 1분기 기준 42%로 증가했다. U+알뜰폰 가입자는 LG헬로비전과 미디어로그 등 LG유플러스의 알뜰폰 자회사뿐만 아니라 LG유플러스의 망을 빌려쓰며 통신 서비스를 제공하는 모든 알뜰폰 사업자의 가입자를 의미한다.MZ세대란 1980년대초부터 2000년대초 사이에 태어난 밀레니얼 세대와 1990년대 중반부터 2000년대 초반에 태어난 Z세대를 통칭하는 용어다. 현재 10대 후반에서 30대의 청년층으로 스마트폰과 인터넷 등 디지털 환경에 익숙하다. 기업들은 현재뿐만 아니라 미래의 주력 소비층이 될 MZ세대를 공략하는데 힘을 쏟고 있다.알뜰폰의 요금제는 과거부터 주로 어르신들이 주로 쓰는 효도폰의 이미지가 강했다. 최신 휴대폰으로는 이용할 수 없고 SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신사들이 제공하는 멤버십 혜택도 찾아보기 어려웠기 때문이다. 하지만 최근 수년간 삼성전자와 애플 등 주요 제조사들이 통신사가 정해지지 않은 자급제폰(공기계)의 출시를 확대하며 최신 스마트폰으로도 알뜰폰 요금제 이용이 가능해졌다.통신사보다 저렴한 요금제도 MZ세대의 눈길을 끌었다. 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)는 매년 망 의무 제공 사업자인 SKT와 도매대가 협상을 벌인다. 도매대가는 통신 3사가 알뜰폰 사업자들에게 망을 빌려주며 받는 돈이다. 협상력이 약한 알뜰폰 사업자들을 대신해 과기정통부가 매년 SKT와 협상을 벌이고 KT와 LG유플러스는 그 결과와 비슷한 도매대가를 책정한다. 도매대가는 매년 인하되고 있다. 이로 인해 알뜰폰 사업자들이 통신 3사에게 지급해야 할 비용이 줄어들다보니 보다 저렴한 요금제의 출시가 가능해졌다. 특히 LG헬로비전과 미디어로그는 KT의 알뜰폰 자회사 KT엠모바일과 가격 경쟁을 펼치며 알뜰폰 업계를 주도하고 있다. 가격 경쟁력은 U+알뜰폰이 MZ세대 가입자를 늘린 주된 이유로 분석된다.가입 편의성도 MZ세대의 눈길을 끌었다. 알뜰폰 요금제를 쓰기 위해 필요한 유심은 전국 주요 편의점에서 판매된다. 판매점에서 유심을 구매해 쓰던 휴대폰에 장착하고 인터넷으로 개통 요청을 하면 알뜰폰 요금제로 갈아탈 수 있어 따로 매장을 방문하지 않아도 된다.

LG유플러스의 알뜰폰 3G 상생방안.(이미지=LG유플러스)

LG유플러스는 이같은 알뜰폰의 강점을 더 강화하기 위해 이날 알뜰폰 사업자와의 공동 파트너십 프로그램 'U+알뜰폰 파트너스'의 브랜드를 '+알파'로 정하고 고객 서비스(Customer), 사업 경쟁력(Competitiveness), 소통(Communication) 등 이른바 3C 상생 방안을 발표했다. 그중 소통 분야에 MZ세대를 타깃으로 한 마케팅이 집중됐다. +알파 브랜드의 세계관 '알파텔레콤'과 가상의 캐릭터 '에이든'을 선보였다. 에이든은 가상의 세계에 알뜰폰 매장을 마련하고 알뜰폰 사업을 펼쳐가는 스토리를 인스타그램을 통해 전달할 계획이다.LG유플러스는 이마트24와 함께 MZ세대가 선호하는 콜라보 스낵도 선보인다. U+알뜰폰 공용 유심의 이름 '원칩'에서 차용한 콜라보 스낵 '원칩'을 전국 6500개 이마트24에서 7월부터 판매한다. LG유플러스는 자사의 망을 이용하는 알뜰폰 사업자들을 대상으로 연 40회 이상의 공동 이벤트를 진행하고 마케팅 비용도 전년 대비 150% 이상으로 지원할 방침이다. 이밖에 회사는 알뜰폰 지원책으로 △2년 이상 고객 대상 장기고객 케어 프로그램 △LG유플러스 매장에서 CS 지원 △알뜰폰 전문 컨설팅 매장 확대 △구독형 제휴 요금제 출시 △공용유심 유통 확대 △셀프개통 확대 △저렴한 가격에 유심 공급 등을 제시했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/21/blt202206210018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애물단지 5G '28GHz' 향한 과기부의 각오…"포기하긴 일러"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210017</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 18:21:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["28GHz 대역은 주파수 특성상 전국망 구축이 어렵다는 점을 인정한다. 그러나 28GHz를 포기할 순 없다. 해외도 마찬가지다. 지금은 활용 방안을 계속 연구해야 할 때다. 28GHz를 당장 B2C(소비자용)용이냐, B2B(기업용)용이냐 선 긋고 이야기하면 미래를 준비하는 데 착오가 생길 수 있다."마재욱 과학기술정보통신부 통신정책기획과장은 21일 서울 영등포구 국회의원회관에서 열린 '바람직한 5G 이동통신 28GHz 정책 방향 토론회'에서 28GHz 활용처에 대한 장기적인 연구와 접근의 필요성을 강조했다. 더불어민주당 변재일 의원, 국민의힘 김영식 의원이 주관한 이날 토론회에 참여한 패널도 '28GHz 주파수를 포기하기엔 아직 이르다'는 점에는 뜻을 모았다. 

21일 국회의원회관에서 더불어민주당 변재일(왼쪽 6번째)의원, 국민의힘 김영식(오른쪽 5번째) 의원이 개최한 28GHz 5G 주파수 정책 방향 토론회에는 홍인기 경기대 교수, 김용의 오픈루트 연구위원 등 각계의 전문가들이 참석해 28GHz 주파수 정책 현황을 논의했다. (사진=이건한 기자)

2018년 국내 5G 서비스용으로 이동통신 3사(SKT, KT, LG유플러스)에 할당된 주파수는 3.5GHz와 28GHz 대역이다. 이 중 28GHz는 3.5GHz와 달리 지금은 '애물단지' 취급을 받고 있다. 초기엔 'LTE보다 20배 빠른 5G' 구현을 위한 필수 주파수로 꼽혔으나, 막상 상용화해보니 초고주파 대역의 특성인 강한 직진성(장애물에 취약한 효과)과 짧은 전파 도달거리가 문제로 부각된 까닭이다.이에 장애물이 많은 도심 이동통신망과 전국망 구축에 28GHz가 부적합하단 지적이 제기됐으며 기업 서비스에서도 마땅한 사용처를 찾지 못한 이통사들은 지난해 28GHz 주파수 경매 비용(약 6000억원)을 대부분 손실처리했다. 이 같은 상황에 정부와 업계에선 최근 28GHz 주파수 정책과 활용 방안 등을 현실적으로 재점검해야 한다는 공감대가 형성되고 있다. 이번 토론회도 28GHz의 국내외 사용 실태를 확인하고 각계 전문가들로부터 다양한 정책적 제언을 모으기 위해 개최됐다.
28GHz 주파수 비용 손실처리 된 이유... 수요가 없다
이날 발제를 담당한 김용희 오픈루트 전문위원은 "28GHz 활성화에 실패한 근본적인 이유는 초고주파수와 넓은 대역폭을 필요로 하는 서비스가 없기 때문"이라고 지적했다. 현재 범용 5G 서비스에 이용되는 3.5GHz 대역은 28GHz 대비 속도, 대역폭 크기 모두 미치지 못하지만 서비스 품질이 상대적으로 안정적이며 일반 사용자들이 널리 쓰는 동영상 스트리밍에도 부족함 없는 사용 경험을 제공한다. 즉, 28GHz가 반드시 필요한 서비스 수요가 없는 상황에서 개발, 구축 비용이 훨씬 큰 28GHz에 이동통신사가 손해를 감수하고 투자를 집행하긴 어려웠을 것이란 얘기다. 특히 국내엔 아직 28GHz 주파수와 통신할 수 있는 스마트폰조차 출시되지 않고 있다.상대적으로 28GHz 투자에 적극적인 것으로 알려진 미국과 일본의 상황도 내부를 뜯어보면 그리 좋지 않다. 김 위원이 미국 시장조사업체 오픈시그널의 보고서를 인용해 발표한 내용에 따르면 최근 미국 내 28GHz 5G 통신 서비스 접속 평균 시간은 하루 약 7분에 그친다. 다운로드 속도는 첫 상용화 시점인 2018년 대비 오히려 떨어졌다. 28GHz 망 구축, 투자 모두 원년보다 확대되지 못했단 의미다. 또 일본내 구축된 28GHz 망의 실상은 대개 이통사 대리점 중심으로 이뤄져 있다는 점이다. 실제 일반 사용자들이 상시 접속할 수 있는 서비스 커버리지는 넓지 않다.김 위원은 "국내 28GHz 주파수의 할당 기간이 1년 6개월 남짓 남은 시점에서 이제는 냉혹한 현실을 반영한 새로운 정책이 마련되어야 한다"고 제언했다. 그는 이 같은 측면에서 "28GHz를 특정 공간과 서비스를 위한 '공간망'으로 정의하고 28GHz는 충분한 활용처가 발굴될 때까지 해당 주파수를 비면허대역으로 전환해 자유롭게 연구할 수 있는 환경이 마련되길 바란다"고 덧붙였다.김명수 강원대 교수도 "이미 전국망 사용에 익숙한 국민들에게 서비스 범위가 제한적인 28GHz는 결코 만족스러울 수 없다"며 "지금은 28GHz의 기술적 한계를 극복하기 위한 연구가 더 필요한 시점이고 이를 지원하기 위한 정부의 정책도 기업들이 보다 다양한 사업적 실험을 이어갈 수 있도록 뒷받침해주는 방향으로 전환되어야 한다"고 말했다. 이와 관련해 김지훈 법무법인 세종 전문위원은 "정부는 5G 전후방 사업의 연결 효과를 고민하는 한편 문제 지점에 대해선 여러 의견이 수렴된 정책을 펼쳐야 한다"며 "예를 들어 정부가 이통사에 부과했던 28GHz 5G 무선국 1만5000국 구축 의무도 합리적인 설치 포인트와 목적 등이 먼저 도출되었다면 좋았을 것"이라고 말했다.&nbsp;
5G 속도에만 집중하는 건 무의미
28GHz 도입 후 구체적인 상용화 과정에 대한 고민이 부적했단 지적도 나왔다. 방효창 두원공과대 교수는 "국내엔 아직 28GHz 지원 스마트폰이 1대도 없는 현실"이라며 "이런 상황에서 기지국 깔아봐야 무슨 서비스를 할 수 있겠나"고 반문했다. 또 "5G의 강점은 초고속뿐 아니라 초저지연과 대규모 연결 등에 있는데 한국은 초고속 5G에만 초점을 둔다"며 "속도 외 강점에 중점을 둔 킬러 콘텐츠를 만들어 5G 생태계를 활성화하고, 만약 거기서 속도가 문제로 지적됐다면 자연히 28GHz가 필요하단 얘기가 나왔을 것"이라고 말했다. 좌장을 맡은 홍인기 경희대 교수도 비슷한 의견을 내놨다. 5G 속도에 연연할 시긴 지났단 얘기다. 2G부터 LTE까지는 무선망이 유선망 속도를 못 따라갔기 때문에 속도가 중요한 이슈였지만 무선망이 유선망 속도를 압도하기 시작한 지금 무작정 속도만 올리는 건 무의미하다고 본 것이다. 홍 교수는 "자가용으로 될 일에 버스를 타겠단 것과 같다"며 "지금 시점에선 속도 이야기보다 (5G 실효성을 높이기 위한) 정책 변화 측면에서 고려해야 할 부분이 더 많다"고 제언했다. 과기정통부는 이 같은 아이디어들을 수용하고 28GHz 주파수 할당 기간이 종료되기 전까지 합리적인 정책 방안을 모색하겠단 입장이다. 마 과장은 "28GHz는 3.5GHz 대비 망 구축 실적도 아쉽고 시장의 불확실성도 해결되지 않은 측면이 있다"면서도 "아직 미국, 일본, 호주, 대만, 이태리 등 어느 나라도 28GHz 활성화를 포기하지 않았다. 또 최근 이통사들도 정부에 28GHz를 효율적으로 활용하기 위한 논의를 요청한 점은 긍정적"이라고 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/21/blt202206210045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신동빈 롯데 회장, 왜 양극박에 1100억 투자했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220008</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 18:21:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신동빈 롯데그룹 회장.(사진=롯데지주)

신동빈 롯데그룹 회장이 롯데알미늄의 헝가리 공장에 추가 투자를 결정하면서 양극박 사업에 관심이 쏠리고 있다. 롯데그룹은 분리막과 양극박(알미늄박), 음극용 동박 등 면적 단위로 판매하는 소재 위주로 전지 소재 사업을 강화하고 있다. 최근 배터리의 4대 소재 중 하나인 전해액에 쓰이는 유기용매 사업까지 진출했다.롯데그룹은 전지 소재 사업의 밸류체인을 강화하고 있지만 후발주자인 까닭에 시장에서 존재감은 덜하다. 하지만 대그룹 특유의 추진력과 자본력을 무기로 이 시장에서 존재감을 높이고 있다.
롯데그룹의 전지 소재 포트폴리오 중 업력이 오래된 소재는 알미늄박이다. 알미늄박의 두께는 10~20μm로 머리카락의 10분의 1 두께이다. 알루미늄 스트립을 압연공정에 넣어 가공하는 방식이다. 알미늄박은 균일한 두께로 넓고 길게 펴 생산한다.음극 소재인 동박이 구리를 머리카락 두께보다 얇게 펴 생산한다면, 양극 소재인 알미늄박은 알미늄을 같은 방식으로 제조한다. 동박과 알미늄박 모두 집전체(Current Collector)로 전자가 양극과 음극에서 원할하게 이동하는 통로 역할을 한다.
롯데알미늄 양극박...국내 최대 규모, 증설 후 테슬라 모델S 390만대 납품 가능
양극박은 알미늄을 생산하는 회사들이 사업 다각화 차원에서 진출했다. 알미늄박은 식품과 약품, 생활용품 등 다양한 용도로 활용되고 있다.완성차 시장이 내연기관에서 전기차로 바뀌면서 엔진격인 배터리와 관련 소재의 시장이 빠르게 커지는 추세다. 알미늄박을 생산하던 롯데알미늄과 삼아알미늄, DI동일 등은 전지용 알미늄박을 생산하고 있다.전기차용 전지는 휴대 전자기기용 소형전지와 달리 전극의 두께가 반으로 줄어든 게 특징이다. 면적 단위로 판매하는 분리막, 동박, 알미늄박의 사용량이 증가했다. 이중 알미늄박은 분리막과 동박과 비교해 진입장벽이 상대적으로 낮다. 동박은 생산과정에서 온도는 섭씨 20도, 습도는 60% 이하로 유지해야 동박의 산화를 막을 수 있다. 때문에 생산환경이 엄격하게 유지되어야 하며, 품질 관리가 매우 중요하다. 알미늄박은 동박과 비교해 낮은 수준의 기술력을 필요로 하고 있고, 배터리에서 차지하는 비중이 2% 미만이다. 분리막의 비중이 20%를 차지하는 것과 비교하면 양극박의 비중은 10분의 1 수준이다.



롯데그룹은 알미늄박의 이러한 한계에도 불구하고 관련 사업을 육성하고 있다. 롯데알미늄은 국내 업체 중 유일하게 해외에 생산기지를 구축했다. 현재 헝가리공장을 건설하고 있으며, 1공장 완공 후 캐파는 1만8000톤이다. 현재 국내 안산공장에서 1만2000톤 규모의 전지용 알미늄박이 생산되고 있다.1공장 완공 후 캐파는 3만톤으로 늘어나며, 이번 투자로 캐파는 4만8000톤 규모로 늘어난다. 테슬라 모델S 한대에 알미늄 12.3kg이 쓰인다. 완공 후 테슬라 차량 390만대에 쓰일 알미늄박을 생산할 수 있는 규모이다.
롯데그룹이 투자해도 특별하지 않은 기본금속 '알미늄박'
문제는 알미늄박의 성장성이 여타 전지소재와 비교해 크지 않다는 점이다. 업계에 따르면 현재 알미늄박의 60% 이상이 아시아 지역에서 생산되고 있다. 2021년 세계 알미늄박 시장 규모는 245억4000만달러(한화 32조원) 규모이다. 2030년까지 연 평균 5.5%씩 성장해 395억9000만달러(51조4867억원) 규모로 성장할 것으로 예상된다. 완성차 시장의 전동화(electrification) 전환이 알미늄박 시장의 성장을 견인할 것으로 전망된다.&nbsp;글로벌 알미늄박 시장은 전기차용보다 패키징용 포장재로 주로 쓰이고 있다. 전기차 및 배터리 판매량이 증가함에 따라 전지용 알미늄박 시장이 커지는 추세인 것은 분명하다.&nbsp;

글로벌 알미늄 사업 현황.(자료=인도 시장조사기관 맥시마이즈 마켓 리서치)

현재 이 시장은 인도 힌달코(Hindalco)와 중국 화웨이(Huawei) 등 다수의 기업들이 알미늄박을 생산하고 있다. 향후 전기차용 알미늄박의 '톱티어' 지위에 어떤 기업이 등극할 수 있을지는 알 수 없다. 다수의 기업들이 전지용 알미늄박을 생산하고 있으며, 롯데알미늄 또한 톱티어 자리를 두고 투자를 확대하고 있다.지난해 롯데알미늄은 매출 8559억원, 영업이익 201억원을 기록했다. 업계에 따르면 롯데알미늄 매출 중 전지용 양극박 비중은 30% 미만인 것으로 전해졌다.



지난해 롯데알미늄의 영업이익률은 2.3%에 그쳤는데, 알미늄박 사업은 로우 싱글 디짓(low single digit) 수준의 영업이익률을 나타내고 있다. 전년에는 영업이익률이 0.9%를 기록해 1%도 미치지 못했다. 음극 소재인 동박 기업들이 10% 이상의 영업이익률을 기록한 것과 대비된다.알미늄의 수요는 증가하고 있지만, 시장의 유통가격은 하락하고 있다. 한국자원정보서비스에 따르면 알루미늄 가격은 지난 21일 톤당 2519.5달러를 기록했다. 지난 3월7일 톤당 3851달러를 기록했으며, 알루미늄 가격은 역대 최고 수준을 기록한 것으로 나타났다. 알루미늄 유통가격은 3개월 동안 34.5% 하락했다.

알미늄 유통가격 추이.(자료=한국자원정보서비스)

알미늄은 가볍고 가공하기 쉬운 기본금속으로 분류되고 있다. 150년 전에는 희소금속으로 분류됐지만 제련기술이 발달함에 따라 기본금속으로 분류됐다. 전기차 시장이 성장함에 따라 알미늄박의 사업성은 커지겠지만, 이를 성장성이 높은 전지소재로 분류하기에는 어려움이 따른다는 게 시장의 분위기이다.신동빈 회장은 유럽 지역을 시찰하면서 양극박 투자 계획을 밝혔다. 롯데그룹은 미래사업에 37조원을 투자하겠다고 밝혔는데, 양극박의 투자 규모는 극히 미미한 수준이다. 양극박의 특성을 살펴보면 투자금이 적은 이유를 이해할 수 있다. 사업성도 수익성도 크지 않은 탓에 투자금을 많이 배정할 수 없는게 이 시장의 특징이다.분리막과 비교해 양극박인 알미늄박의 사업성이 떨어지는 점. 롯데그룹이 분리막 등 면적 단위 전지소재를 포트폴리오를 정한 점을 볼 때 롯데그룹에는 알미늄박보다 동박이 더욱 필요해 보인다. 롯데그룹이 일진머티리얼즈 인수전에 뛰어들지는 불투명한 상황이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>