<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jun 2022 10:22:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[스타트업 돋보기]비대면 세탁 '런드리고'는 어떻게 일상이 됐나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100039</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100039</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 12:25:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 스타트업의 ‘비즈니스 모델’을 살펴봅니다.

2018년 설립된 의식주컴퍼니는 '런드리고(laundrygo)' 서비스를 제공합니다. 비대면 세탁 서비스인데요. 고객이 모바일 앱으로 '세탁물 수거'를 요청하고 '자체 빨래 수거함(런드렛)'을 두면 밤부터 아침 사이 런드리고 직원이 수거해가는 방식입니다.&nbsp;의식주컴퍼니는 설립 이후 빠르게 성장 중입니다. 스타트업 호칭이 다소 민망할 정도인데요. 감사보고서에 따르면 지난해 매출은 130억원을 기록했습니다. 전년(70억원)과 비교하면 거의 2배(85.7%) 가까이 늘었네요.&nbsp;




런드리고는 어떻게 일상에 스며들고, 빠른 성장을 이뤄낼 수 있었을까요.&nbsp;
세탁 뛰어든 '새벽배송' 창시자
의식주컴퍼니 창업자는 조성우 대표입니다. 조 대표는 2011년 '덤앤더머스' 창업자로 잘 알려져 있죠. 현재는 '새벽 배송' 서비스가 어느정도 자리잡았지만, 당시만 하더라도 국내에는 비슷한 개념이 없었는데요.&nbsp;덤앤더머스는 자체 새벽 물류시스템을 구축해 신선식품을 새벽 배송하는 서비스를 제공했습니다. 업계에서 주목받을 수밖에 없었는데요. 배달의민족 운영사 우아한형제들은 2015년 덤앤더머스 지분 100.0%를 매입, 자회사로 편입합니다.&nbsp;덤앤더머스가 우아한형제들 자회사로 편입되면서 조 대표는 배민 프레시 대표를 역임했습니다. 조 대표는 1년 정도 대표직을 맡은 뒤 배민을 떠났는데요. 지금의 비대면 세탁 사업 도전을 위해서였습니다.&nbsp;런드리고는 2019년 3월 출시했습니다. 당시 기사들을 살펴보고 싶었지만, 이렇다 할 홍보가 이뤄지지는 않았던 것 같네요. 2019년 말부터 홍보자료를 배포하고, 언론에서 조명하기 시작했습니다.&nbsp;

런드리고 자체 빨래 수거함(런드렛). (사진=런드리고)

2019년 12월 배포된 자료를 보겠습니다. 런드리고는 출시 9개월 만에 생활빨래 100만 리터를 세탁했다고 강조했습니다. 서비스를 정기적으로 이용하는 고객은 1만 가구 정도라고 밝혔고요. 출시 당시와 비교하면 이용 고객이 얼마나 늘었을지 궁금한데요. 의식주컴퍼니 측에 물었습니다. 의식주컴퍼니 관계자는 "읠 평균 3500가구 정도가 런드리고 세탁 서비스를 이용하고 있다"고 말했습니다. 한 달을 30일로 가정하면, 월 평균 10만가구입니다. 출시 시점과 비교가 안되는 숫자죠.&nbsp;
이제는 '상품'도 팝니다
빠른 성장에도 고민은 있었습니다. 세탁·수선 서비스만으로 이익 창출을 이뤄내는 건 쉽지 않았거든요. 물론 '미래 성장성'이 중요한 스타트업의 이익 추이를 따지는 건 큰 의미가 없어 보이지만, 회사 입장에선 적자가 커지는 상황을 두고만 볼 수 없었을 겁니다.&nbsp;의식주컴퍼니 2020년 영업손실은 66억원이었는데요. 2021년에는 136억원의 영업손실을 기록합니다. 매출이 커진만큼 적자 규모도 확대됐네요.'현금흐름' 부문은 상황이 더 심각했는데요. 2020년 마이너스(-) 40억원이던 영업활동 현금흐름은 2021년 마이너스 141억원으로 적자 폭이 커집니다. 쉽게 말해 영업과정에서 빠져나간 현금이 들어온 현금보다 141억원 많다는 뜻입니다.&nbsp;고민하던 의식주컴퍼니는 지난해 새로운 사업을 제시했습니다. 자체 브랜드(PB) '라이프고즈온' 상품 판매에 나선 겁니다. 판매 상품은 샴푸, 린스, 바디워시, 로션, 치약, 칫솔, 속옷, 파자마 등 일상에서 주기적으로 사용하는 제품군으로 구성됐습니다.&nbsp;

런드리고가 판매하는 자체 PB상품. (사진=런드리고 앱 캡처)

고객이 세탁 서비스를 신청하면서 '상품'을 구매하면, 전용 세탁 수거함 '런드렛'에 담겨 배송비 추가 없이 세탁물과 함께 배송되는 방식입니다. 현재 매출에서 'PB 상품'이 큰 부분을 차지하는 건 아닙니다. 감사보고서 속 의식주컴퍼니 매출은 '서비스매출'과 '상품매출'로 구분되는데요. 상품매출이 PB브랜드 상품 등을 의미한다고 봐야겠죠. 지난해 기준 서비스 매출은 129억원, 상품 매출은 1억원 정도입니다. 아직까지는 미미한 수준인 거죠. 다만 새로운 수익 창출원을 찾아나서고 있다는 점을 긍정적으로 평가해야 할 것 같습니다.&nbsp;

지난 7일에는 프리미엄 의류 세탁 서비스도 출시했습니다. (사진=런드리고 앱 캡처)

지난 7일에는 '프리미엄 의류 세탁' 서비스도 출시했습니다. 일반 세탁 서비스와 비교하면 4배가량(니트 기준) 비쌉니다. 세탁 전문가들이 전담하고, 세탁에 문제가 생기면 의류 구매 기간에 따라 최대 100%까지 보상한다는 게 의식주컴퍼니 측 설명입니다.&nbsp;
Life goes on
의식주컴퍼니 영문 회사명은 'Life goes on'입니다. 사명에서 드러나듯, 의식주컴퍼니는 런드리고를 '첫 비즈니스' 모델일 뿐이라고 말합니다. 의식주컴퍼니는 의식주 산업 문제점을 파악하고 해결해 나가는 걸 목표하고 있습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/10/blt202206100011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“한국은 메타버스에 최적화된 나라”…더 샌드박스 코리아, 이승희 신임대표 선임]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130021</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 07:16:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이승희 더 샌드박스 코리아 대표이사. (사진=더 샌드박스)

메타버스 게이밍 플랫폼 더 샌드박스(The Sandbox) 코리아가 13일 이승희 한국사업총괄을 신임 대표이사로 임명했다고 밝혔다.이 대표는 18년 경력의 게임·블록체인 업계 전문가다. 게임 포털 ‘피망’ 운영사인 네오위즈 해외사업 매니저를 시작으로 엔씨소프트의 ‘블레이드 앤 소울’ 사업팀, 엔픽셀의 ‘그랑사가’ 마케팅팀을 거쳤다. 이어 ‘로스트아크’ 개발사 스마일게이트와 소셜 카지노 게임 개발사 더블유게임즈의 사업 개발 업무, 카카오게임즈의 자회사 ‘메타보라’로 편입된 ‘웨이투빗’의 블록체인 디지털 콘텐츠 플랫폼 보라(BORA) 대표를 역임하는 등 다방면에서 경력을 쌓고 2021년부터 한국사업총괄로 더 샌드박스의 한국 메타버스 사업을 담당했다.더 샌드박스는 블록체인, NFT(대체불가토큰) 기술 기반의 글로벌 게임 플랫폼이다. 유저들은 NFT로 만들어진 게임 내 가상공간, 아이템 등을 개인적으로 소유·거래할 수 있고 제작한 아이템을 판매하는 것도 가능하다. 더 샌드박스 내 즐길거리 또한 유저들이 개발할 수 있다. 이는 코로나19 대유행 이후 디지털 세상의 화두가 된 ‘메타버스(Metaverse, 3차원 가상세계)’ 개념과도 맞닿아 더 샌드박스가 전세계적으로 큰 인기를 모으는 데 일조했다. 회사는 이를 기반으로 지난해 11월에는 소프트뱅크 비전펀드2가 주도하는 1100억원 규모의 시리즈B 투자를 유치하기도 했다.이 대표는 더 샌드박스가 지난해 8월 한국 시장을 적극적으로 공략하기 위해 사업총괄로 영입한 인물이다. 당시 세바스찬 보르제 더 샌드박스 공동설립자는 “한국은 우리가 집중하고 있는 가장 큰 시장 중 하나”라며 “게임 시장에서 오랜 경험을 쌓은 이승희 사업총괄이 한국시장 진출과 성장에 크게 기여할 것”이란 기대를 내비친 바 있다. 실제로 이 대표는 선임 후 △제페토 △프로축구 K-리그 △유비소프트 △스튜디오드래곤 △큐브엔터테인먼트 등 다양한 기업·단체들과 파트너십 체결을 통해 콘텐츠 경쟁력과 메타버스 시장 규모를 확대하는 데 주력해왔다. 지난달 말에는 총상금 4억원을 걸고 국내 대표 키즈 IP(지식재산권) 뽀로로 기반의 메타버스 게임 개발대회를 개최하기도 했다. 이 대표는 “한국은 초고속 인터넷 인프라, 글로벌 경쟁력을 갖춘 음악, 드라마, 영화, 게임 등 다양한 콘텐츠와 IT에 친화적인 유저 성향 등 메타버스 서비스에 필요한 모든 요소를 갖춘 나라”라며 “이 같은 시장의 강점과 게임 업계에서 쌓은 노하우를 바탕으로 더 샌드박스가 메타버스 산업을 선도할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[친절한B씨]LTE는 좋은데 5G는 왜 싫어요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100214</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100214</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 13:22:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=게티이미지뱅크.

한국은 지난 2019년 4월 세계 최초로 5G 상용화에 성공한 이후 만 3년이 지났습니다. 이용자들은 상용화 초반 5G의 속도에 대한 불만이 컸죠. 3년이 흐른 지금은 어떨까요? LTE만큼 만족도가 높아졌는지 주위를 살펴보면 그렇지는 않은 것 같습니다.우선 가입자 수를 살펴볼까요? 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)의 '무선통신서비스 가입 현황' 통계에 따르면 올해 4월 기준 국내 5G 가입자 수는 2347만1125명입니다. 2G부터 5G까지 전체 휴대폰 가입자 수 7438만7256명(중복 포함)의 약 32%에 해당됩니다. 같은 기간 LTE 가입자 수는 4754만6659명입니다. 전체의 64%를 차지하며 여전히 국내 통신 시장을 주도하고 있죠.3G에서 LTE로 넘어갈땐 어땠을까요? LTE는 지난 2011년 7월 SK텔레콤과 LG유플러스가 서비스를 시작하며 상용화를 알렸습니다. KT는 2012년 2월 LTE 서비스를 제공하기 시작했죠. 그리고 만 3년이 지나지 않은 2014년 2월 가입자 수 3000만명을 돌파했습니다. 가입자 증가 추이를 보면 확실히 LTE가 5G보다 빠릅니다. 5G가 LTE보다 진화한 세대의 통신 방식이고 속도도 빠른데 가입자 수 증가 속도는 뒤지는 이유는 무엇일까요?우선 3G에서 LTE로 넘어가며 본격적인 스마트폰의 시대가 열린 것을 이유로 볼 수 있습니다. 국내에 스마트폰이 처음 보급된 것은 아이폰 3GS가 들어온 2009년말이었죠. 일부 3G 가입자들이 아이폰 3GS를 손에 넣었지만 대부분의 소비자들은 피처폰으로 3G 통신을 사용했습니다. 이후 약 1년 반이 흐른 시점에 LTE 서비스가 시작되자 소비자들은 본격적으로 스마트폰을 찾기 시작했죠. 아이폰보다 출시 시점이 다소 뒤졌지만 삼성전자도 2010년 6월 스마트폰 '갤럭시 S'를 출시했습니다.소비자들은 새로운 형태의 스마트폰에 열광하며 빠르게 LTE로 넘어갔습니다. LTE가 소비자들의 선택을 받은 또 하나의 이유는 본격적인 동영상 시대가 열렸기 때문입니다. 3G까지 텍스트와 이미지 중심의 콘텐츠를 소비했다면 속도가 확연히 빨라진 LTE부터는 동영상을 보다 편하게 이용할 수 있게 됐기 때문이죠. 새로운 형태의 휴대폰과 킬러 콘텐츠인 동영상의 등장이 LTE 가입자를 빠르게 늘게 한 원동력이라고 할 수 있습니다.하지만 5G는 LTE 당시의 두 가지 조건을 모두 충족하지 못했습니다. 5G 스마트폰은 겉으로 보기에 LTE 스마트폰과 다를 것이 없습니다. 5G 스마트폰으로도 LTE 신호를 잡아 쓸 수 있기 때문에 그 차이점은 더욱 느끼기 어렵겠죠. '5G에서만 볼 수 있는' 킬러 콘텐츠도 아직 등장하지 않았습니다. LTE의 흥행을 동영상이 이끌었지만 이미 동영상은 LTE에서도 충분히 불편함 없이 즐길 수 있습니다. SKT·KT·LG유플러스는 5G 상용화 이후 VR(가상현실)·AR(증강현실)을 비롯해 아이돌·키즈·프로야구 등의 다양한 5G 영상 콘텐츠를 쏟아냈지만 소비자들의 반응은 미미했습니다. LTE에서도 충분히 비슷한 콘텐츠를 즐길 수 있기 때문이죠. 기대에 미치지 못한 속도와 아직 충분하지 않은 전국망에도 불구하고 LTE보다 비싼 요금제도 소비자들이 5G에 등을 돌리게 한 이유로 꼽힙니다.SKT·KT·LG유플러스는 5G 스마트폰에 공시지원금과 판매장려금(리베이트)을 집중하며 고객 모시기에 나섰지만 LTE를 쓰고 싶은 일부 소비자들은 자급제폰(공기계)과 알뜰폰 유심요금제를 찾았습니다. 5G 스마트폰 공기계를 구매하고 LTE 유심요금제에 가입해 마음편히 LTE를 쓰겠다는 것이죠.&nbsp;그렇다면 소비자들이 5G를 찾게 하려면 어떻게 해야 할까요? 우선 현재의 LTE처럼 실내·외를 구분하지 않고 끊기지 않게 사용할 수 있는 촘촘한 전국망이 필요합니다. 통신 3사는 3.5기가헤르츠(㎓) 대역의 주파수를 활용해 전국망 구축에 힘을 쏟고 있지만 아직 소비자들이 LTE를 쓰면서 느낄 정도까지는 오지 못했습니다. 일부 지역에서라도 빠른 5G의 속도를 느낄 수 있게 하려면 28㎓ 대역의 주파수를 활성화하는 방안이 필요합니다. 28㎓는 3.5㎓에 비해 속도는 빠르지만 직진성이 강한 전파의 특성상 전국망보다 특정 지역에서 적용돼야 합니다. 가령 경기장이나 대형 쇼핑몰, 오피스 빌딩, 공장 등이 해당될 것입니다.통신사들이 일부 지역에 28㎓ 장비를 구축하며 시범 서비스도 선보였지만 아직 B2C(기업·소비자간거래) 시장에서는 존재감이 없습니다. 스마트팩토리와 오피스 빌딩 등에 일부 적용되며 B2B(기업간거래) 시장에서는 조금씩 시작이 되고 있지만 여전히 걸음마 단계입니다.28㎓ 대역의 주파수를 B2C에서 활성화하려면 이 주파수의 신호를 잡을 수 있는 스마트폰도 필요합니다. 하지만 양대 스마트폰 제조사인 삼성전자와 애플은 아직 국내에서 28㎓를 지원하는 스마트폰을 내놓지 않았습니다. 삼성전자는 미국과 일본에서는 28㎓ 대역을 지원하는 갤럭시 S22 시리즈를 출시했죠. 양국은 28㎓ 5G 서비스를 시작했기 때문입니다.과기정통부는 이음5G(5G 특화망)와 지하철 와이파이를 활용해 28㎓ 확산에 안간힘을 쏟고 있지만 본격적인 B2C 시장은 아직입니다. 28㎓의 수요를 촉발할 수 있는 확실한 킬러 콘텐츠, 스마트폰, 망까지 삼박자가 맞아야 가능할 것입니다. 정부와 통신사·제조사가 함께 28㎓의 활성화를 위해 힘을 모아 국민들에게 '진짜 5G'를 선보일 수 있는 날이 빨리 오길 기대해봅니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/11/blt202206110002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, 테슬라 임직원에게 이메일 보낸 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130003</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 03:35:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 이끄는 테슬라가 위기에 직면했다. 최대 생산기지인 중국에서 코로나19 대유행으로 인한 봉쇄기간이 길어짐에 따라 공급망 및 생산 문제로 직격탄을 맞은 모습이다.

일론 머스크 테슬라 CEO. (사진=테슬라 유튜브 갈무리)

12일(현지시간) 미국 전기차 전문매체 &lt;일렉트렉&gt;에 따르면, 지난 주말 일론 머스크 테슬라 CEO가 임직원에게 보내는 이메일을 통해 기업 위기 상황을 알렸다.&nbsp;&lt;일렉트렉&gt;이 입수한 해당 이메일에서 일론 머스크는 "매우 힘든 분기"라며 "회복하기 매우 어렵다"고 밝혔다.이는 중국 상하이 내 코로나19로 인한 봉쇄기간이 길어짐에 따라 발생한 생산 차질에 대해 언급한 것으로 보인다. 실제로 상하이 기가팩토리는 코로나19 상황으로 인해 몇 주간 폐쇄된 바 있다.일론 머스크는 "이번 분기는 중국의 공급망과 생산 문제 때문에 매우 힘든 분기였다"며 "따라서 우리는 이를 회복하기 위해 열심히 단결해야 한다"고 강조했다.'채찍'을 강조한 일론 머스크이지만 다른 생산기지에 대한 긍정적 전망도 잊지 않았다. 일론 머스크는 해당 이메일에서 "지난주 프레몬트 팀이 사상 최고 기록 제작일을 달성한 것을 축하하고 싶다"며 "이번주에 테슬라가 GM과 도요타가 운영하던 때보다 프레몬트 공장에서 더 많은 자동차를 생산할 것"이라고 전했다.&nbsp;이어 독일 베를린에 위치한 기가팩토리에서도 지난주 처음으로 '모델Y' 생산량 1000대를 달성했으며 미국 텍사스주에 위치한 오스틴 기가팩토리에서도 전력을 다 하고 있다고 덧붙였다. 상하이 기가팩토리도 재가동에 돌입했다고 강조했다.일론 머스크는 현재 위기 상황을 전하는 한편 각 글로벌 생산기지에 대한 성과를 칭찬하는 등 임직원에게 동기부여도 잊지 않았다.&nbsp;그는 "우리는 사람들이 사랑하는 훌륭한 제품을 만들어 그들의 삶을 풍요롭게 한다"며 "나는 월가의 부자들보다 임직원을 더 존경한다는 것을 알아주길 바란다"고 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['취향' 정체성 구축…'팔방미인' 최재화 번개장터 신임 대표 과제는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100211</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100211</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 23:15:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중고거래 애플리케이션(앱) 기업 '번개장터'가 최재화 최고운영책임자(COO)를 신임 대표이사로 선임했다. 2020년 3월 마케팅 총괄(CMO)로 번개장터에 합류한 지 2년 만으로, 향후 '리커머스'(Re-commerce) 테크 선도 기업으로 도약하겠다는 목표다.&nbsp;
변화보다는 고도화, '취향 잇기'는 계속된다
번개장터는 최재화 최고운영책임자(COO)를 신임 대표이사로 선임했다고 10일 밝혔다. 번개장터는 2년 새 총 거래액이 145% 증가하는 등 성장세를 이어가고 있는 가운데, 최고운영책임자(COO)로 역임하고 있는 최재화 신임 대표 내정자가 현재의 성장세를 가속화할 적임자로 판단했다. 최 내정자는 이달 말 신임 대표이사에 취임할 예정이다.&nbsp;

최재화 번개장터 신임 대표이사. (사진=번개장터)

최 신임 대표는 2020년 3월 마케팅 및 패션 사업을 총괄하는 최고마케팅책임자(CMO)로 번개장터에 합류했다. 이후 지난해에는 최고운영책임자(COO)에, 이듬해인 올해는 대표이사에 오르며 승승장구하고 있다.&nbsp;번개장터 신임 대표이사에 최 대표가 선임된 데에는 '취향'을 앞세운 슬로건을 내세우는 등 브랜드 정체성 구축에 큰 역할을 했기 때문으로 풀이된다. 실제 2020년 1월 이재후 현 대표이사 체제에서 스니커즈, 중고폰 거래, 의류 등으로 영역을 넓힌 것이 지금의 번개장터 정체성으로 이어져 오고 있는데, 최 신임 대표는 '취향을 잇는 거래'라는 슬로건 하에 리브랜딩을 주도했다는 평가를 받고 있다.&nbsp;다만, 최재화 대표 체제 번개장터에서는 극적인 변화를 찾기는 어려울 것으로 전망된다. 대신 2020년, 2021년 보였던 성장세를 극대화하는 데 주력할 것으로 보여진다.&nbsp;실제 번개장터는 2020년 560억원 규모의 투자를 유치한 이후, '취향거래 앱'으로의 변화하는 데 힘을 쏟았다. 특히 2020년 한 해에만 스니커즈 등 4개 사업 부문을 인수하고 2개 신규 서비스를 론칭했다. 2020년 △스니커즈 커뮤니티 '풋셀' 인수 △중고폰 시세조회/매입판매 서비스 '내폰시세' 론칭 △포장 택배 서비스 론칭 △의류 셀렉트샵 '마켓인유' 인수 △'착한텔레콤' 중고폰 사업 부문 인수 △중고 골프용품 거래 플랫폼 '에스브릿지' 인수 등이다.&nbsp;이어 최재화 신임대표가 최고운영책임자로 역임했던 지난해 번개장터는 2020년 진행한 인수 및 신규 서비스 론칭을 토대로 사업을 확장하는 행보를 보였다.&nbsp;지난해 번개장터는 오프라인 매장인 한정판 스니커즈 콜렉션 'BGZT 랩'을 오픈하며 스니커즈 커뮤니티 풋셀 인수 이후 스니커즈 사업 부문을 고도화했다. 특히 'BGZT'는 지난해 스니커즈와 관련된 오프라인 매장 2곳을 오픈한 데 이어 지난해 10월에는 명품 콘셉트의 'BGZT 콜렉션 by 번개장터'를 열며 빠르게 영역을 확장했다.&nbsp;2020년 서비스를 시작한 포장 택배 서비스 역시 지난해 9월에는 서울 11개 지역으로, 12월에는 서울 전 지역으로 확대했다. 동시에 지난해 9월에는 패션/잡화, 디지털, 가구, 레저 등 900여개 브랜드를 팔로우할 수 있는 '브랜드 중심의 앱'으로 개편하기도 했다.&nbsp;
3년 새 거래액 145% 증가…향후 과제는
최재화 신임 대표는 지금까지 보여 온 성장세를 가속화해야 한다는 숙제를 받아들었다. 2011년 첫 서비스를 론칭 이후 2013년 네이버 자회사 편입, 2017년 프랙시스캐피탈 품으로 들어면서 잦은 변화를 겪어 온 가운데, 이제는 외형 성장 가속화에 집중할 시기라고 판단한 것으로 보여진다.

(사진=번개장터 홈페이지 갈무리)

실제 번개장터는 2019년 이후 3년 간 총 거래액만 145% 증가하는 등 극적인 실적 성장을 보였다. 총 거래액의 경우 2017년 6420억원에서 2019년 1조원 고지를 넘었고, 이후 2020년 1조3000억원, 2021년 2조450억원을 기록했다. 온라인에서 안정적인 거래 기반을 마련할 수 있도록 한 '번개페이' 거래액은 론칭 당시인 2018년 238억원에서 2019년 900억원, 2020년 1500억원을 기록했고 지난해는 전년 대비 100% 증가한 3000억원으로 성장했다.&nbsp;번개장터 합류 이후 진행해 온 '리포지셔닝'도 지속할 것으로 보여진다. 최재화 신임 대표는 이날 대표이사 선임 사실 공개와 동시에 '리커머스(Re-commerce) 테크 선도기업으로 자리매김하겠다'는 포부를 밝혔는데, 번개장터가 관련 시장에서 독특한 포지셔닝에 있다는 점을 염두에 둔 것으로 풀이된다.&nbsp;번개장터는 스티커즈·명품 등 패션 부문과 디지털 기기, 취미 용품 부문에서 리브랜딩을 진행하며 패션과 중고거래 플랫폼 시장에서 공통점을 가지고 있다. 동시에 전국구 지역을 대상으로 한다는 점에서는 '당근마켓'과 애플리케이션 기반으로 중고거래를 중개한다는 점에서는 '중고나라', 또 패션 플랫폼과 차이를 두고 있다.&nbsp;최 대표가 번개장터에서 마케팅, 사업 총괄 등 다방면에서 활약해 온 만큼 대표이사 체제에서 진행되는 번개장터 역시 주목받고 있다.&nbsp;번개장터 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "최 신임 대표 선임 이후 사업적 변화보다는 마케팅 총괄, 최고운영책임자 등을 역임하면서 구축한 번개장터의 정체성 및 성장세를 이어나가는 데 주력할 계획"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/10/blt202206100031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[올가을, 대원 '콜대원' 또 부족할까…근본 대책 없다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130013</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 06:22:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 8월 이후 코로나19와 인플루엔자(독감) 유행 가능성이 점쳐지며 또다시 감기약 품절 사태가 재연되지 않을까 우려하는 목소리가 높아지고 있다. 이와 관련, 정부와 업계는 감기약 생산 증대를 위해 노력 중이긴 하지만 생산 설비 확대 등의 근본적인 대책은 아직까지 전무한 실정이다.

콜대원키즈콜드시럽.(사진=대원제약)

13일 제약업계와 보건복지부(이하 복지부) 등에 따르면 양 측은 올 가을 호흡기 감염병 유행에 대응하기 위해 감기약 생산 증대 방안을 협의 중이다. 주 52시간 근무제에 대한 탄력 적용, 의약품 사용량에 따라 그 가격을 조정하는 ‘사용량 약가 연동제’ 개선 등이 논의되고 있는 것으로 알려졌다.지난해부터 올해 초까지 이어졌던 감기약 품절 사태는 코로나19 변이 중 하나인 오미크론 바이러스로 인해 발생했다. 오미크론은 열과 기침, 전신 통증 등 전형적인 독감 증세를 보였는데, 중증 환자를 제외하고는 이를 대응할 수 있는 방법이 감기약밖에 없었다.&nbsp;동네 병원에서 진료를 받고 처방을 받은 약도 감기약 구성과 크게 다르지 않았으며, 동네 약국에서는 종합감기약 꾸러미를 ‘코로나19 상비약 키트’라고 이름붙이며 판매했다. 당시에는 특히 대원제약의 '콜대원' 등 시럽형 감기약이 부족했다. 시럽형 감기약을 제조하는 공장이 한정돼있었으며, 알약 생산 라인을 시럽형 의약품 생산 라인으로 바꾸기 어렵다는 점이 컸다.한때 치솟았던 감기약 수요는 4월 이후 점차 줄어들었다. 국내서는 독감 등 호흡기 감염병 발생도 현재 미미하고 코로나19 일일 확진자도 1만명 아래로 줄어들어 ‘감기약 특수’는 사실상 사라졌다. 다만, 감기약 공급 문제를 해결하기 위해 구성된 정부(복지부와 식품의약품안전처)와 제약업계간 협의체는 아직까지 운영되고 있다.&nbsp;
호주, 독감 유행 ‘이른 시기에 폭발적 증가’
이 협의체는 9월 이후, 즉 가을철 호흡기 질환 확산을 바라보고 있다. 이미 의료계 전문가들은 올가을부터 코로나19뿐만 아니라 각종 호흡기 감염병이 동시 유발될 가능성을 고려하기 시작했다.&nbsp;이에 대한 근거는 호주 등 남반구 국가의 독감 환자 급증이다. 호주 보건부(The Department of Health)가 격주로 발간하는 AISR(Australian Influenza Surveillance Report, 호주 독감 감시 보고서)에 따르면 올해 호주 내 독감 의사 환자가 지난 3월 이후 증가했다. 의사 환자는 기침과 고열, 콧물 등 독감 증세를 보이는 환자를 뜻한다.&nbsp;특히 지난 6월 초까지 호주의 NNDSS(National Notifiable Diseases Surveillance System,법정감염병 감시 시스템)에 보고된 의사환자 발생 건수는 8만7989건이었는데 이 중 4만7860건이 5월 말과 6월 초에 발생했다. 호주는 지금 겨울로 접어드는 환절기다. 가을철 환절기 독감이 기승을 부린다는 의미다.&nbsp;평상시의 경우 의사 환자는 단순 감기와 독감이 섞여 있다고 보지만, 호주 방역 당국은 의사 환자의 대부분을 독감 환자로 바라보고 있다. 실제로 인플루엔자 바이러스가 예년에 비해 워낙 많이 확인되서다. 지난 5월 호주 내 의료기관이 환자 가래나 콧물 등의 검체에서 인플루엔자 바이러스를 확인해 보건부에 보고한 건수는 한 주에 2만5000건을 넘어섰다. 지난 5년간의 데이터와 비교해봐도 ‘너무 이른 시기’에 ‘너무 빠르게’ 증가하는 추세다.

AISR(2022년 5월 23일~6월 5일)에 게재된 실험실 확인 인플루엔자 현황. 빨간 실선이 올해 환자 검체서 발견된 인플루엔자 바이러스다. 5월 셋째 주에 이미 2만5000건이 넘어가는 것이 눈에 띈다.(사진=호주 보건부)


단기 개선책은 ‘접점 보여’…시럽제 수급 근본 대책 ‘절실’
국내서도 호주의 독감 유행을 바라보면서 다소 느슨했던 감기약 생산 개선 협의를 조이고 있다. 당장 제약업계에서는 주 52시간 근무제 탄력 적용과 사용량 약가 연동제 개선을 요구하고 있다.&nbsp;감기약은 이미 가격이 낮아질대로 낮아진 품목 중 하나다. 이른바 저마진 품목인데, 주 52시간을 초과하면서 발생하는 인건비로 인해 비용이 늘어나면 기업 입장에서는 손해를 감수하며 감기약을 만들어야 한다.&nbsp;이와 함께 작년보다 올해 감기약을 두 배 정도 많이 팔게 되면, 늘어난 감기약 판매량에 따라 내년도 해당 감기약의 기준 가격(약가)이 떨어진다. 기업 입장에서는 당장은 많이 판다고 좋을지 모르지만, 다음해에는 낮아진 기준 가격으로 인해 수익을 포기해야 할 수도 있다. 코로나19 특수를 누렸던 품목(전문의약품)들이 대부분 이에 속한다.&nbsp;제약업계와 정부는 이 두 안건에 대해 긍정적으로 협의하며 결론을 도출하고 있는 것으로 알려졌다. 최소한 올 가을 전에는 관련 애로사항을 해결하겠다는 것이 복지부의 입장이다.&nbsp;문제는 원활한 감기약 공급을 위한 근본적인 대책이 없다는 점이다. 급증하는 감기약 수요를 맞추려면 결국 생산 라인을 늘려야 한다. 그렇지만 증설된 라인에서 생산된 감기약이 계속 잘 팔릴 것이란 보장은 없다. 이러한 상황은 마스크 업계의 흥망성쇠에서 고스란히 드러난다. 지난해 정부 수매가 종료된 이후 마스크 업계는 초과 생산되는 물량으로 인해 생산업체 중 절반 이상이 생산을 포기했다. 그나마 다른 의약외품을 생산하면 다행이었고, 대부분 폐업했다.감기약을 생산하는 업체들 또한 이러한 고민을 갖고 있다. 한 철 잘된다고 투자하기엔 이미 ‘레드오션’이라는 것이 이들의 설명이다. 대부분의 제약업체는 감기약을 생산할 수 있는 역량이 있다. 다만 수익이 담보되지 않을 뿐이다. 정부가 퇴장방지의약품 제도를 운영하며 수익성이 없는 의약품을 생산할 수 있도록 지원 장치를 마련하긴 했지만, 감기약처럼 변동성이 심한 경우에 대응하긴 힘들다.&nbsp;그나마 알약 생산 공정은 다른 제품 생산 공정과 호환성이 커 감기약 생산에 임시로 투입할 여지가 있다. GMP(의약품 제조 품질 관리) 실사 등이 변수이긴 하지만 식품의약품안전처가 전향적인 모습을 보이고 있어 불가능하지많은 않다. 이에 비해 시럽제 생산은 다른 품목 생산 라인과 호환성도 적고 초기 투자 비용이 많이 들어 업체 입장에선 생산 설비 확대가 꺼려질 수밖에 없다. 감기약 품절 사태 당시 가장 부족했던 감기약 종류가 시럽제였던 점도 이러한 이유 때문이다. 시럽제 주요 이용 대상이 어린이인 점을 감안한다면, 시럽 감기약을 구하지 못하는 부모들의 성화가 클 것으로 전망된다.&nbsp;제약업계 관계자는 “단기적인 당근책보다 장기적으로 반복될 수 있는 감염병에 대비, 생산 증대 동기 부여 위한 현실적 지원 정책이 필요하다”고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG에너지솔루션, 인공지능 분야 '드림팀' 꾸렸다...디지털 혁신·제조 지능화 구축]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206120002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206120002</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:15:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=LG에너지솔루션.

LG에너지솔루션이 12일 디지털 혁신과 생산 부문의 '제조 지능화'를 구축하기 위해 세계 최고 전문가들로 구성된 '인공지능(AI) 자문단'을 운영한다고 밝혔다. 이른바 AI 분야의 드림팀을 꾸린 것이다.&nbsp;AI 자문단에는 △윤성로 서울대 교수(전기정보공학부) △전병곤 서울대 교수(컴퓨터공학부) △신진우 KAIST AI대학원 석좌교수 △박종우 서울대 교수(기계공학부) △이종민 서울대 교수(화학생물공학부)가 참여한다.&nbsp;&nbsp;AI&nbsp;자문단은 LG에너지솔루션의 전사적&nbsp;디지털 트랜스포메이션(DX) 실행을 위한 비전과 방향을 제시하고, 이를 달성하기 위한 기술 협력을 목적으로 운영된다.△빅데이터/AI △AI시스템 △AI알고리즘 △공장용 로봇/Vision △공정제어/최적화 등 총 5개 분과로 나눠 운영된다. 자문위원들은 각 분과를 전담해 구체적 과제 선정 및 실행에 나선다. AI를 활용한 전사적 혁신과제를 발굴하고, 스마트팩토리 구축을 위한 AI 과제를 수행한다. 관련 전문 인력 양성 등에도 적극 협력할 예정이다.AI 자문단 초대 단장은 윤성로 교수가 맡는다. 윤 교수는 딥러닝 등 기계학습 기반 AI, 빅데이터 분석을 위한 지능시스템 등 AI 관련 분야 국내 최고 전문가로 손꼽힌다. 윤 교수는 AI 자문단 내 빅데이터·AI 분과를 담당하며, 데이터 거버넌스 및 AI 기반 빅데이터 플랫폼 수립 전략 등을 이끌 계획이다.데이터 거버넌스란 데이터의 보안, 개인정보 보호, 가용성, 사용성을 보장하기 위한 모든 작업을 일컫는 말로 조직 내 효과적인 데이터 관리정책을 뜻한다.윤 교수는 “2차전지사업은 국가적으로 반도체의 뒤를 이을 만한 차세대 성장동력으로 꼽히는 중요한 분야이며, 기술적 도약을 위해 AI 및 데이터 기반의 디지털 혁신이 필요한 시점”이라고 밝혔다. 이어 윤 교수는 “2차 전지사업의 글로벌 리더인 LG에너지솔루션에서 AI 자문단을 구성한 것은 매우 환영할 만한 일”이라며 “DX/AI/빅데이터를 리드하는 CDO 변경석 전무 및 자문위원들과 함께 AI 자문단이 제 역할을 할 수 있도록 최선의 노력을 다할 것”이라고 말했다.AI 시스템 분과는 전병곤 서울대 컴퓨터공학부 교수가 맡는다. 전 교수는 대규모 AI 인프라 설계 및 시스템 개발의 전문가로, MLOps의 전사적 도입 작업을 주도한다. 전 교수는 2020년 한국인 최초로 미국 컴퓨터학회(ACM) SIGOPS 명예의 전당에 이름을 올리기도 했다.MLOps(Machine Learning Model Operationalization Management)는 머신러닝 모델 개발과 운영에서 반복 발생하는 문제를 최소화해 비즈니스 가치를 창출하기 위한 머신러닝 모델을 운영하고 관리하는 기술이다.&nbsp;신진우 카이스트 AI대학원 석좌교수는 AI 알고리즘 분과를 이끌며 제조공정 데이터 분석을 통한 불량 사전 검출 및 유출방지 관련 기술 개발을 담당할 계획이다. 신 교수는 2015년 미국 컴퓨터학회(ACM) 젊은 과학자상을 수상했고, AI 분야 저명학회 뉴립스(NeurlPS)에 최근 2년간 17건(한국인 최다, 전세계 6등)의 논문을 발표하기도 했다.검사·물류 자동화 등 공장의 디지털 전환을 위한 기술 개발을 담당하는 공장용 로봇/Vison 분과는 박종우 서울대 기계공학부 교수가 맡았다. 박 교수는 국제전기전자공학회 석학회원(IEEE Fellow)이며, 현재 서울대 데이터사이언스대학원 부원장 및 IEEE Robotics and Automation Society 회장을 역임하고 있다.공정제어/최적화 분과는 이종민 서울대 화학생물공학부 교수가 이끈다. 이 교수는 산업통상자원부 후원 엔지니어링 산업 고급 전문인력 양성 기관인 엔지니어링개발연구센터(EDRC) 소장을 역임하고 있고, 2021년 서울대학교 학술연구교육상을 수상하였다. 스마트팩토리 구축을 위한 AI기반 공정제어기술 및 생산성 극대화를 위한 솔루션 개발을 담당할 예정이다.&nbsp;LG에너지솔루션 최고경영자(CEO)인 권영수 부회장은 “LG에너지솔루션은 생산 공정의 효율성과 정밀성을 높이기 위해 디지털 혁신 과제를 끊임없이 발굴하고 있다”며 “이번 AI 자문단 구성을 통해 글로벌 생산라인의 제조지능화 및 스마트팩토리 구축 작업에 더욱 속도를 높여 나갈 것”이라고 밝혔다.한편 LG에너지솔루션은 배터리 품질 고도화, 제조 공급망의 효율성 극대화를 위한 디지털 전환에 박차를 가하고 있다.올해 2월 디지털 혁신 실행 조직을 신설하고 CDO(최고데이터책임자) 및 제조지능화센터장에 엔비디아 출신의 빅데이터 전문가 변경석 전무를 영입하기도 했다. 변 전무는 현재 LG에너지솔루션의 연구개발(R&amp;D) 및 생산, 마케팅 등 전 분야에서 디지털 혁신 과제를 발굴하고 실행해 나가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/12/blt202206120004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[누리호 2차 발사 현장서 '통신사' KT는 어떤 역할 하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206110001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206110001</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 08:19:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&nbsp;KT 직원들이 누리호 발사 통신지원센터를 나로우주센터 광장에 구축하고 방송회선을 점검하고 있다.(사진=KT)

KT가 실시간 데이터 송수신이 핵심인 '누리호(KSLV-II)' 2차 발사 현장의 통신 인프라를 책임진다.KT는 이달 15일 누리호 2차 발사가 예정된 전라남도 고흥군 나로우주센터의 통신회선과 방송회선을 지원하고 있다.누리호는 12년이라는 기간을 거쳐 순수 한국 기술로만 제작된 한국형 발사체다. 오랜 기술 개발과 연구 끝에 일궈낸 성과가 성공적인 발사로 연결되기 위해 완벽한 통신서비스가 필수적이다. KT가 제공하는 통신회선은 누리호의 발사와 발사체에 대한 비행위치, 비행상태에 대한 데이터 수신을 가능하게 한다.누리호 발사 통신망 운용을 전담하는 KT는 지난해 1차 발사 때보다 통신망 전송구간의 안정성과 품질을 강화했다. 회사는 발사 당일 추적회선의 안정화를 위해 전송장비를 신형으로 교체했고 일부 단일 전송구간은 이원화를 완료했다. 제주추적소 전용회선과 팔라우 국제회선에는 백업 무선전송망(Microwave)을 추가로 개통하고 자동 절체 기능을 적용했다.KT는 주요 전송시설에 대한 보안을 한층 강화했고 발사 당일에는 긴급상황 대처를 위한 전담요원을 주요 전송시설에 배치한다. 참관 인파가 몰려들 것으로 예상되는 우주발사 전망대·남열해수욕장·우주과학관에는 무선망 호소통을 위한 이동기지국 차량 2대를 배치하고 무선망 관제를 강화한다.또 누리호가 발사되는 역사적인 순간이 전 세계로 원활하게 중계될 수 있도록 방송장비를 구축하고 방송회선 구성을 지원한다. 우주과학관을 메인으로 발사통제동·미디어센터·낭도방파제·우주전망대·연구동 등 6개소에 방송장비를 구축하며 총 40회선의 방송회선을 구성한다.지정용 KT 전남전북광역본부장 전무는 "누리호의 성공적인 발사를 기원한다"며 "KT는 안정적인 통신 지원뿐 아니라 인공지능·빅데이터·클라우드 역량을 바탕으로 한국 우주산업의 대도약을 위해 함께하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/11/blt202206110003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[218개국에서 쓰는 알약 카운팅 앱 '필아이'는 어떻게 만들어졌을까[넘버스]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206100010</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 23:15:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업 생태계 정보를 소개합니다.


박상언 메딜리티 대표. (사진=황금빛 기자)

“저는 말만 앞서고 실행을 안 하는 스타일이었거든요. 근데 그날 따라 왠지 해보고 싶은 거예요.”박상언 메딜리티 대표는 10년 넘게 약국을 경영해온 약사다. 그날 따라 왠지 해보고 싶었던 것은 ‘휴대전화 카메라로 알약을 카운팅하는 앱 개발’이었다. ‘메딜리티’는 AI(인공지능) 기반 알약 카운팅 앱 ‘필아이(Pilleye)’를 개발했다. 2020년 12월 서비스 출시 이후 현재 전 세계 218개국에서 사용하는 서비스가 됐다. 최근 박 대표를 만나 자세한 이야기를 들었다.박 대표는 구미에서 약국을 운영하다 2013년쯤 서울에 와 약사만 5명인 대형 약국을 운영하게 됐다. 두 개 층을 썼는데 1층에서 환자를 응대하며 투약(환자에게 약을 주는 것)을 하고, 2층에서 조제(약 준비 및 포장)를 했다. 문제는 약사 한 명이 휴가를 가거나, 환자가 몰리는 시간에 큰소리가 많이 나왔다는 것이다. 간단한 소아과 약이 나가는 데 50분이 걸린 적도&nbsp;있었다.시스템을 개선해야겠다고 결심했다. 인테리어부터 뜯어고쳤다. 2층에 있던 물건들을 1층으로 다 내렸다. 촘촘하게 수납장을 구성했다. 환자들에게 약이 나가는 속도가 정상화됐고, 업무 스트레스도 많이 줄었다. 약사이지만 경영자이기도 했기에 시스템 개선 업무 역시 박 대표의 일이었는데, 그렇게 또 눈에 들어온 문제점이 ‘알약 카운팅’ 업무였다.“2019년 초였을 거예요. 직원들이 계속 알약을 세는 것을 보면서 생각했습니다. 휴대전화 카메라는 내가 웃고 있든 울고 있든 나로 잘 인식을 하는데, 알약은 가만히 있는 애인데 왜 인식을 하지 못할까? 당연히 관련 앱이 있겠지? 하고 찾아봤는데 없었던 거예요. 그냥 내가 만들어봐야 겠다고 생각했죠.”그런데 알약 카운팅 업무는 뭘까. 약사들은 한 달에 한 번 재고 관리를 한다. 특히 마약 또는 향정신성의약품의 경우 국가에서 철저하게 관리를 하고 있어, 약의 입·출고를 ‘마약류통합관리시스템’에 실시간으로 보고해야 한다. 알약을 세는 일이 생기는 이유는 또 있다. ‘벌크 포장’이 많아서다. 예컨대 처방을 받아야 하는 변비약의 경우 많게는 1000알씩 들어있는 통이 약국으로 온다. 만약 환자에게 총 180알을 줘야 한다고 의사가 처방을 한다면, 약사가 조제를 하기 위해 180알을 세야 한다. &nbsp;처음에 박 대표는 전문가 매칭 플랫폼에 AI로 알약을 인식해 셀 수 있는 앱을 만들고 싶다는 글을 올렸다. 그러고 답을 준 개발자에게 파이썬을 배웠다. 몇 개월 배우니 혼자서 다 할 수 없겠구나 생각해 개발자에게 함께 해보자고 제안했다.

'필아이' 앱을 사용해 알약을 세는 모습. (사진=황금빛 기자)

2020년 11월 법인 설립 전까지 개발에 집중했다. 컴퓨터 비전&nbsp; 가운데 객체 탐지(Object detection) 기술을 활용했다. 10여 차례 실험을 했고, 실험은 현재 진행형이다.“두 번째 테스트에서 정확도가 90% 정도 나왔어요. 높은 것 같지만 전혀 쓸 수가 없죠. 약은 100% 맞아야 하는 거잖아요. 10여 차례 실험을 반복하다 통제된 환경에서, 특정 거리에서 99.9% 이상 정확도가 나와서 2020년 12월 출시를 할 수 있었습니다.”실험이 계속돼야 하는 이유가 있다. 국가마다 알약의 형태가 다양해서다. 서비스를 준비하면서 미국 쪽에선 반알을 거의 안 쓴다는 사실도 알았다. 특이하게 생긴 알약도 생각보다 많았다. 다행히 이용자가 늘어남에 따라 자연스레 수집되는 사진이 많아졌다. 이를 AI가 학습하면서 정확도가 높아지고 있다. 현재 인식할 수 있는 알약 종류는 반알까지 합쳐 3만 종 이상이다. 한 번에 셀 수 있는 알약 개수는 1000개 정도다.현재 전 세계 218개국에서 쓰고 있다. 한국·미국·일본·캐나다·대만 등의 국가에서 주로 이용하고 있다. 가입자 수는 15만명 이상이다. 지난 3월 기준으론 한 달 동안 약 9만명이 썼는데, 미국 4만6000명·한국 2만8000명 정도다.실제 알약 카운팅 관련 업무 부담을 어느 정도 줄여주고 있을까.“한 약국이 2021년 말, 2022년 초 이렇게 두 번 재고 조사를 했는데요. 필아이를 쓰지 않았던 2021년 말엔 100맨아워가 걸렸습니다. 10명이 10시간 동안 아무것도 안하고 알약만 카운팅한 거죠. 그런데 필아이를 썼을 때 50맨아워가 걸렸다고 하더라고요. 딱 절반만큼 줄어든 거죠. 원래 재고 조사를 하는 날은 무조건 밥도 못 먹고 밤 9시, 10시 돼서 집에 가는 날이라고 직원들이 인식을 하는데요. 여유롭게 일하고 정시 퇴근할 수 있어 좋았다고 하더라고요.”박 대표는 자비로 개발을 진행하고 서비스를 출시했다. 그러다 출시 6개월만인 2021년 6월 ‘비에이파트너스’로부터 시드 투자를 받았다. 비에이파트너스는 지난 5월 후속투자를 진행하기도 했다. 당시 프리A 라운드 투자에는 ‘카카오벤처스’도 참여했다. 카카오벤처스는 “장기적으로 의약품 주문 등 더 폭넓은 시장에서 활약할 것으로 기대한다”고 밝히기도 했다.“사실 좀 먼 이야기이긴 한데요. 재고 관리 자체가 잘 되는 약국이 많이 없습니다. 편의점 같은 경우 팔린 상품들이 자동으로 발주되기도 하는데요. 약국은 그게 안 됩니다. 가장 큰 이유가 역시 재고 파악이고요. 자동 주문을 하려면 전제 조건이 재고 관리인 거죠. 그리고 재고 관리는 저희가 가장 잘할 수 있는 영역이라고 보고 있어요. 이를 자동 약 주문으로 이어지게 할 수 있다고 생각하고 있습니다.”
‘메딜리티’는 AI(인공지능) 기반 알약 카운팅 앱 ‘필아이(Pilleye)’ 개발사입니다. 2020년 12월 서비스 출시 이후 현재 전 세계 218개국에서 사용하는 서비스가 됐어요. 메딜리티에 대한 더 많은 스토리를 &lt;블로터의 투자 리터러시 플랫폼(넘버스)&gt;에서 만나보세요.📣 당신에게 들려줄 이야기• 10년차 약사의 메딜리티 창업 과정• 메딜리티의 비즈니스 모델• 카카오벤처스가 메딜리티에 투자한 이유]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/10/blt202206100002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['글로벌 모빌리티' 강조한 카카오, 항공 서비스 국제선까지 확장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130002</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 03:35:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 '항공 국제선' 서비스까지 사업을 확장했다. (사진=블로터DB)

카카오모빌리티가 '항공 국제선' 서비스까지 사업을 확장했다. 항공(국내선) 서비스 출시 1년 만에 국제선까지 커버리지를 넓힌 셈이다. 카카오모빌리티는 '글로벌 대표 모빌리티 플랫폼'을 목표로 사업 경쟁력을 키워나가겠다고 밝혔다. 카카오모빌리티는 13일 여행 테크기업 '타이드스퀘어'와 함께 '카카오T 항공 국제선' 서비스를 선보인다고 발표했다. 카카오모빌리티는 '이용자 해외 이동 전 과정'을 돕겠다는 방침이다. 항공권 검색-예약-발권 서비스 제공은 기본이고, 공항 이동 시 필요한 교통수단을 호출하고 예약할 수 있는 기능까지 제공한다. 자차 이용자에게는 공항 주차와 발레 서비스 등 편의 기능을 제공한다. 이용자는 김포공항 주차 요금 및 실시간 주차 현황을 확인할 수 있다. 인천공항 주차 서비스도 연내 시작할 예정이다.&nbsp;

카카오모빌리티가 항공(국내선) 서비스 출시 1년 만에 국제선까지 커버리지를 넓혔다. (사진=카카오모빌리티)

카카오모빌리티는 해외 공항 도착 시 이동 서비스도 준비하고 있다. 올해 3분기 괌 여행객을 대상으로 시범 서비스에 나선다. 카카오모빌리티는 괌 항공권 이용자를 위한 택시 예약 서비스 및 공항 픽업 예약 서비스를 제공할 계획이다. 류긍선 카카오모빌리티 대표는 "2022년을 글로벌 진출 원년으로 선언하고 카카오 T 앱 하나로 전 세계에서 이동할 수 있게 다양한 솔루션을 모색하고 있다"며 "국내외 모든 이동을 하나로 연계해 글로벌 대표 모빌리티 플랫폼으로 거듭날 수 있도록 노력하겠다"고 강조했다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>