<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2022 22:16:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[저커버그, 머스크 ‘애플과의 전쟁’ 선포 후 애플 공개 저격]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010004</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)가 애플이 앱스토어를 통해 시장 지배력을 남용한다며 공개 비판했다. 트위터를 인수한 일론 머스크가 애플과의 전쟁을 선포한 후 나온 발언이라 주목된다. 

마크 저커버그 메타 CEO. (사진=메타 )

&nbsp;
30일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 저커버그는 뉴욕타임즈가 주최한 ‘딜북 서밋’에서 “애플은 기기에서 사용할 수 있는 애플리케이션(앱)을 일방적으로 통제하려는 유일한 회사임을 스스로 입증했다”며 “이것은 지속 가능하거나 좋은 상황이 아니라고 생각한다”고 밝혔다.저커버그는 애플을 구글의 사례와 비교하기도 했다. 그는 “구글은 안드로이드 기기에서 (구글플레이 외에)다른 앱 장터를 사용할 수 있게 해준다”고 지적했다. 메타는 거시경제 불확실성으로 인한 압박과 함께 지난해 4월부터 시행된 애플의 개인정보보호 정책으로 최대 수입원인 맞춤형 광고 사업이 큰 타격을 받았다. 반면 팀 쿡 애플 CEO는 메타가 운영하는 소셜미디어(SNS)가 이용자의 개인정보를 수집해 만든 알고리즘 모델을 사용한다며 “이러한 비지니스 모델은 폭력적”이라고 비판한 바 있다.앞서 머스크는 애플이 트위터 앱을 앱스토어에서 삭제하겠다고 협박했으며 트위터에서 광고를 대부분 중단했다고 밝혔다. 그는 애플 인앱결제 수수료도 문제 삼으며 자신의 트위터에 “애플이 앱스토어에서 구매하는 모든 것에 30%의 세금을 부과한다”고 적으며 ‘전쟁을 개시한다’는 문구가 담은 이미지를 올렸다. 해당 사진은 현재 삭제된 상태다.머스크는 트위터 인수 후 광고에 대한 의존도를 줄이고 서비스 이용료를 주 수입원으로 삼기 위해&nbsp; 유료 서비스 구독료를 인상했다. 그러나 인앱 수수료로 매출의 15~30%를 애플에 내면서 수입이 기대에 못 미친 것으로 보인다. 저커버그는 머스크와 애플의 갈등에 대해 “머스크가 어떤 방식으로 접근할지 매우 흥미롭다”며 “모든 것이 계획대로 되지 않겠지만 일부는 가능할 것”이라고 말했다.&nbsp; &nbsp;한편 저커버그는 머스크가 트위터의 콘텐츠 조정과 관련해 우발적인 결정을 내리는 것에 대해 신중한 입장을 취했다. 그는 “한 사람이나 한 회사가 결정을 내려서는 안 되며 이러한 이유로 메타가 콘텐츠 감독 위원회를 운영하는 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 점유율 1위 테슬라, “2025년 20% 미만으로 떨어질 것”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300003</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현재 미국 전기차 시장에서 1위를 차지하고 있는 테슬라가 비교적 저렴한 전기차에 밀려 점유율이 크게 떨어질 것이라는 전망이 나왔다.

(사진=테슬라)


29일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 ’S&amp;P글로벌모빌리티’의 보고서를 인용해 올해 3분기 기준 테슬라의 점유율은 65%라고 전했다. 테슬라의 시장 점유율은 1년 전 71%, 2년 전 79%에서 줄어들고 있는 추세다.S&amp;P는 전기차 경쟁이 치열해지며 현재 48개인 전기차 모델이 2025년에는 159개로 늘어날 것으로 예상되는데 이에 따라 테슬라 점유율이 크게 하락해 20%를 넘기지 못할 것으로 전망했다.S&amp;P는 “테슬라가 5만달러(약 6650만원) 미만 가격대의 전기차 시장에서는 아직 진정한 경쟁력을 보유하고 있지 않다”며 미국 시장에서 해당 가격대의 상대적으로 저렴한 전기차 모델에 자리를 빼앗기고 있다고 분석했다. 테슬라의 모델3 가격은 운임비를 포함해 4만8200달러부터 시작하지만 옵션을 추가하면 가격이 올라간다.S&amp;P는 “더 다양한 전기차가 출시되고 전기차에 대한 소비자의 관심이 커지고 있는 만큼 테슬라가 지배적인 시장 점유율을 유지하는 것이 점점 어려워질 것”이라고 분석했다. 한편 전기차 시장 전체가 확대됨에 따라 시장 점유율은 낮아지더라도 향후 몇 년간 테슬라 판매량은 증가할 것으로 예상된다. CNBC는 “테슬라의 시장 점유율 하락은 어느 정도 예상된 일이지만 큰 하락폭이 테슬라와 머스크가 소유한 에너지 관련 기업 투자자들에게 우려스러울 수 있다”고 전했다. 나아가 “머스크가 최근 인수한 소셜미디어(SNS) 기업 트위터를 바꾸는데 관심을 쏟으면서 테슬라 주가가 올해 거의 반토막이 났다”고 지적했다.한편 전날 &lt;로이터통신&gt;은 테슬라가 암호명 ‘하이랜드’로 명명된 모델3 부분변경(페이스리프트) 프로젝트를 진행 중이라고 보도했다. 모델3이 2016년 3월 공개된 후 처음 진행되는 페이스리프트 프로젝트로 주 내용은 실내 부품 수 축소와 디자인 단순화다. 소식통들은 테슬라가 생산 비용을 낮추고 소비자의 관심을 끌기 위해 모델3에 변화를 주는 것이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/30/blt202211300004.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신의 탑·여신강림 단행본 美서 통했다…네이버웹툰, '출판'에 공들이는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300013</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버웹툰이 단행본 발간에 공을 들이고 있다. 웹툰에 익숙하지 않은 현지 만화 독자를 단행본을 통해 웹툰 시장으로 이끌 수 있다는 판단에서다. 실제 이달 단행본으로 출간된 네이버웹툰의 대표 인기작 '신의 탑'과 '여신강림'이 미국 아마존 베스트셀러 상위권에 오르면서, 북미 웹툰 시장의 장기 성장성 또한 높게 평가되고 있다.&nbsp;

미국 아마존 신작 '청소년 망가 부문' 베스트셀러에 오른 '신의 탑'과 '여신강림'. (사진=네이버웹툰)

30일 네이버웹툰에 따르면 지난 8일과 22일 각각 출간된 '신의 탑'과 '여신강림' 양장본(하드커버)이 28일 기준 아마존 신간 '10대 및 청소년 만화' 부문 베스트셀러 1, 2위에 올랐다. 동시에 페이퍼백(소프트커버) 버전도 각각 4, 5위를 기록했다.신의 탑과 여신강림은 네이버웹툰이 발굴한 대표적인 메가 히트작이다. 한국어를 비롯해 영어·일본어·프랑스어 등 10개 언어로 네이버웹툰 글로벌 플랫폼에서 서비스되고 있으며 누적 조회수는 각각 62억뷰와 55억뷰를 기록했다. 이 외에도 네이버웹툰은 올해 60건 이상의 웹툰 출판 계약을 체결하며 추가 단행본 출간을 앞두고 있다.&nbsp;네이버웹툰이 두 작품을 만화 단행본으로 발행했다는 점은 주목할 만하다. 글로벌 웹툰 선두주자로 자리잡기 위해 진출한 북미 시장에서 실물 서적을 발간하고 있기 때문이다.이는 웹툰이 아직 익숙하지 않은 미국 만화 시장 내 영향력 확대를 위한 네이버웹툰의 전략으로 풀이된다. 업계에 따르면 북미 만화 시장은 출판 만화가 85%를 차지하고 있는 곳으로, 아직 플랫폼을 통해 보는 웹툰에 익숙하지 않은 독자들이 많다. 이에 네이버웹툰은 먼저 단행본으로 웹툰 IP를 알리고, 이후 현지 만화 독자를 웹툰 플랫폼으로 유입시키려는 계획이다. &nbsp;업계 한 관계자는 "미국 만화 시장에서 웹툰 단행본이 인기를 끌고 있다는 점은 곧 네이버웹툰의 장기 성장성이 크다는 것을 의미한다"며 "단행본을 통해 신규 웹툰 플랫폼 사용자를 얻는 방식으로 글로벌 웹툰 시장 확대를 촉진할 수 있을 것으로 기대된다"고 말했다.&nbsp;네이버웹툰에 따르면 해외 지역에서의 웹툰 단행본 계약 건수는 전년 대비 2배 가량 늘었다. 올해 출간한 웹툰 단행본도 200여종에 이른다.&nbsp;더불어 네이버웹툰은 글로벌 시장의 웹툰 저변 확대를 위해 자체 출판 브랜드 육성 및 외부 출판사와의 파트너십 확대 등 시도를 이어갈 계획이다.&nbsp;신의 탑과 여신강림 영어판은 왓패드 웹툰 스튜디오 산하 그래픽노블 브랜드인 '웹툰 언스크롤드'가 출판을 맡았다. 왓패드는 네이버웹툰이 지난해 5월 인수한 세계 최대 웹소설 플랫폼이다. 또 지난해 출간 직후 뉴욕타임즈 베스트셀러에 오른 웹툰 '로어 올림푸스' 영어판은 미국 최대 출판사인 '펭귄랜덤하우스'의 임프린트 '델레이북스'가 출판했다.&nbsp;웹툰을 서비스하지 않는 신규 언어권에 단행본 출간 시작한 사례도 있다. 웹툰 '후레자식'과 '신의 탑'은 현지 출판사와 협력해 이탈리아어판으로 출시됐다.한편 국내 출판 시장에서도 웹툰·웹소설 단행본 수요 또한 높아지고 있다. 네이버웹툰이 출판한 단행본 '내가 죽기로 결심한 것은', '숲속의 담', '고래별'의 경우 '2022 알라딘 올해의 책' 에세이·예술·만화 부문 후보 도서에 올랐다.노승연 네이버웹툰 글로벌 IP 사업 실장은 "신의 탑, 여신강림 단행본이 미국 아마존 베스트셀러에 오른 것은 글로벌 콘텐츠로서 웹툰위 위상히 강화된 것을 보여준 사례"라며 "출판 시장에서 글로벌 영상 시장에서 '원천 IP 성공 사례'를 입증한 웹툰을 주목하고 있는 만큼, 이를 활용해 글로벌 웹툰 산업 저변을 확대해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/30/blt202211300016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스타링크, 전쟁으로 인터넷 먹통된 우크라이나에서 가격 인상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010003</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 이끄는 미국 우주 기업 스페이스X가 우크라이나에서 위성 인터넷 스타링크 가격을 두 배 가까이 인상했다.

스타링크 단말기. (사진=스페이스X)


30일(현지시간) &lt;파이낸셜타임즈(FT)&gt;에 따르면 우크라이나 내 스타링크 단말기 가격이 385달러(50만원)에서 700달러(92만원)로 인상됐다. 또 스페이스X는 우크라이나 고객에게 보낸 이메일에서 오는 12월 29일부터 서비스 월 구독료가 60달러(8만원)에서 75달러(9만9000원)로 오른다고 통보했다. 우크라이나 인접 국가인 폴란드에서도 가격이 인상된다. 많은 우크라인들이 전쟁이 지속되고 있는 자국에서는 배송 문제가 발생할 수 있기 때문에 폴란드로 스타링크를 주문하고 있는 것으로 전해진다. FT는 러시아가 우크라이나의 전력망을 공격하며 이동통신 네트워크가 점점 무너져가고 있으며 스타링크 위성에 대한 수요가 증가하고 있는 가운데 가격이 오르게 된 것이라고 설명했다.인상된 가격은 개인 사용자에게 적용되는 것으로 현재 스페이스X로부터 스타링크 단말기를 제공받고 있는 우크라이나 정부도 영향을 받을지는 확인되지 않았다.우크라이나 군과 정부는 전쟁 시작 직후 러시아가 인터넷 서비스와 통신망을 공격하며 통신 두절 위기에 놓였다. 그러나 머스크가 약 1만5000개의 스타링크 단말기를 전달하며 주요 지역에서 연결을 빠르게 복구할 수 있었다. 우크라이나 군은 최전방에서 서로 통신하고 기지 위치, 드론 이미지 전송 등을 위해 스타링크를 사용하고 있다. 우크라이나가 러시아 군으로부터 재탈환해 아직 이동통신 서비스가 복구되지 않은 지역의 민간인들도 스타링크 서비스에 크게 의존하는 것으로 알려졌다. 최근 몇주 동안 스타링크에 대한 수요가 크게 증가하며 대기 시간 없이 즉시 구매하고자 하는 시민들로 인해 소규모의 암시장까지 형성됐다. 일부 시민들은 단말기 한대에 최대 1125달러(150만원)를 지불한 것으로 알려졌다.우크라이나 정부는 최근 수천 개의 스타링크 단말기를 새로 구매할 계획이며 이에 대해 수입세 및 다른 세금을 부과하지 않겠다고 밝혔다. 한편 스페이스X는 우크라이나에서 스타링크 운용비를 미국 정부가 부담해야 하며 단말기 당 매달 4500달러를 지원해야 한다는 의견을 미국 국방부에 전한 것으로 알려졌다. 국방부 대변인은 미국과 우크라이나가 위성 인터넷을 통한 통신이 전장에서 굉장히 중요하다는데 의견을 모았으며 스페이스X와 해당 사안에 대해 논의 중이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대웅, 당뇨병 시장 장악 채비 갖추다…'엔블로정' 허가 승인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010008</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울 강남구에 위치한 대웅제약 본사 전경. (사진=대웅제약)

대웅제약이 국내 기업으로는 최초로 새로운 기전의 당뇨병 치료제를 개발했다. 이미 당뇨병 치료제 영업라인을 탄탄히 갖춘 대웅제약은 이번에 개발한 신약을 바탕으로 당뇨병 치료제 시장을 장악하겠다는 계획이다.대웅제약은 식품의약품안전처로부터 ‘나트륨-포도당 공동수송체 억제제’(SGLT2 억제제) ‘엔블로정0.3밀리그램’(성분명 이나보글리플로진) 품목 허가 승인을 받았다고 1일 밝혔다. 허가일자는 11월 30일이다. 식품의약품안전처는 엔블로정을 국내에서 개발된 36번째 신약으로 허가했다.엔블로정은 제2형 당뇨병 환자 식사요법 및 운동요법의 보조제로 쓰인다. 제2형 당뇨병은 주로 성인이 된 후 여러 원인에 의해 인슐린 분비가 감소하는 질환을 말하며 혈당조절을 향상시키기 위해 식사요법과 운동요법이 필요하다. 성인이 된 후 발병하는 당뇨병은 대부분 제2형 당뇨병이다.엔블로정은 다른 SGLT2 억제제와 마찬가지로 장에서 포도당이 재흡수되는 것을 억제해 소변으로 포도당이 배출되도록 함으로써 혈당을 낮춘다. 현재 허가된 SGLT2 억제제는 한국아스트라제네카 ‘포시가(성분명 다파글리플로진)’, 한국아스텔라스제약 ‘슈글렛(성분명 이프라글리플로진)’, 한국베링거인겔하임 ‘자디앙(성분명 엠파글리플로진)’, 한국MSD ‘스테글라트로(에르투글리플로진)’ 등이 있다. 대웅제약을 제외하면 모두 글로벌 제약사 제품이다.대웅제약은 당뇨병 치료제 포트폴리오를 촘촘하게 구성, 이미 국내 시장의 큰 손으로 떠오르고 있다. 대웅제약은 당뇨병 치료제 시장에서 LG화학 DPP-4(디펩티닐 펩티다제4) 억제제 계열 당뇨병 치료제 ‘제미글로(성분명 제미글립틴)’와 아스트라제네카 포시가를 판매하고 있다. 공동 판매 형태다.제미글로와 포시가 모두 당뇨병 치료제 시장을 이끄는 품목이다. 포시가의 올해 상반기 국내 매출액은 약 220억원으로 추산되며, 제미글로의 올해 상반기 국내 매출액은 150억원 안팎으로 알려졌다. 두 품목 모두 같은 기전을 가진 치료제 중 가장 많이 팔리는 품목이다.여기에 더해 대웅제약은 SGLT2 억제제와 다른 기전을 가진 약물을 섞어 만든 복합제도 허가받을 계획이다. 최근 당뇨병 치료는 초기를 제외하고는 한 가지 기전의 약물만 사용하는 것이 아닌, 두 가지 기전 이상을 동시에 시도하는 추세다. 메트포르민 계열 약물과 DPP-4(디펩티닐 펩티다제4) 억제제 등이 이에 속한다. 대웅제약은 이중 메트포르민 계열 약물과 SGLT2 억제제를 섞어 만든 복합제를 개발, 빠르면 내년 하반기 제품화할 예정이다. 복합제는 비타민으로 비유를 들자면 각각 비타민 A, B, C 성분이 따로 들어가 있는 알약 세 알을 먹는 것이 아닌, 종합비타민 한 알만 먹는 형태다. 복합제는 한 성분만으로 이뤄진 단일제보다 의료인과 소비자 선호도가 높다.이와는 별개로 대웅제약은 엔블로정과 메트포르민 계열 약물, DPP-4 억제제를 동시에 사용하는 치료 요법을 건강보험 급여에 포함하기 위한 노력도 하고 있다. 건강보험 급여에 포함되면 환자 본인 부담이 적어져 의료진의 치료제 선택 폭이 넓어진다.이창재 대웅제약 대표는 “글로벌 시장에서 가장 주목받는 당뇨병 치료제인 SGLT2 저해제 계열 엔블로정을 국산 기술로 국내 최초로 개발한 것이 큰 의미가 있고, 임상기간을 대폭 단축한 것도 주목할 만한 점”이라며 “국내외 당뇨병 환자들에게 가장 우수한(Best-In-Class) 당뇨병 신약을 제공함으로써 환자 삶의 질 향상을 위해 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버 1784 사옥, 네옴시티의 나라 사우디 장관 '눈도장' 쿡]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290016</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 22:14:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마제드 알 호가일 사우디아라비아 자치행정부 장관 일행이 29일 네이버 제2사옥 '1784'에 방문했다. 1784는 네이버의 첨단 디지털트윈, 로봇, 인공지능(AI) 기술이 총망라된 테크 컨버전스 빌딩이다.앞서 네이버는 이달 초 국토교통부, 국내 기업들과 함께 '원팀코리아'로 사우디아라비아를 방문해 자사의 기술력을 소개한 바 있다. 총사업비 600조원 규모가 예상되는 사우디아라비아의 미래 대규모 첨단도시 건설 프로젝트 '네옴시티' 사업 수주전의 일환이었다. 결과는 아직 가늠하긴 이르지만, 사우디 장관이 이번에 1784를 직접 찾아온 계기로 이어졌다. 

29일 네이버 1784에서 로봇팔 앰비덱스와 악수하고 있는 알 호가일 사우디아라비아 자치행정주택부 장관. (사진=네이버)

당시 사우디 일정에 동행한 네이버 직원에 따르면 사우디 관계자들은 특히 네이버가 소개한 대도시급 디지털트윈 구축 기술에 관심을 보인 것으로 전해진다. 디지털 트윈은 현실 내 설비, 공간을 가상에도 동일한 형태와 속성으로 구현하는 기술이다. 이를 이용하면 기존 시공간의 한계를 뛰어넘을 수 있다. 예컨대 공장 설비를 디지털 트윈으로 동기화하면 설비 내외부에 대한 실시간 모니터링과 원격제어 등이 가능해진다. 도시에 적용하면 도시 개발에 필요한 각종 시뮬레이션 작업을 빠르고 정교하게 수행할 수 있다. 첨단 ICT 도시를 꿈꾸는 네옴시티엔 필수적인 기술이다. 현재 네이버는 1784 사옥을 비롯해 서울시 디지털 트윈인 에스맵(S-map) 구축 등 양질의 디지털트윈 포트폴리오를 다수 보유하고 있다. 그 중에서도 특수 항공기와 차량을 이용, 대규모 디지털트윈을 상대적으로 빠르게 저렴한 비용으로 구현하는 능력은 네이버만의 차별화된 강점으로 꼽힌다. 네이버는 이번 일정에서 사우디아라비아 자치행정주택부가 고민하는 교통, 치안, 위생관리 등 도시문제와 주택·건물 관리를 디지털 기술로 해결하는 논의가 이어졌다고 밝혔다. 또 네이버의 다양한 모바일 서비스 기획·개별 역량에 대한 소개도 이뤄졌다. 현장에는 채선주 네이버 ESG·대외 정책 대표, 석상옥 네이버랩스 대표, 김유원 네이버클라우드 대표 등이 참석했다. 한편 1784를 방문한 해외 고위급 인물은 이번이 처음은 아니다. 앞서 지난 23일에는 볼프강 소보트카 오스트리아 하원의장이, 지난 7월에는 빅토리아 눌란드 미국 국무부 차관도 각각 방한 중 네이버 1784를 방문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/29/blt202211290018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中 공장 시위로 혼란 겪는 폭스콘, “복귀하는 근로자에게 보너스 지급”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300001</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 22:14:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 아이폰 생산기지인 중국 허난성 정저우 폭스콘 공장이 대규모 노동자 시위로 생산 차질을 겪고 있는 가운데 공장 측이 복귀하는 근로자들에게 보너스를 지급하겠다고 발표했다.

중국 현지에 위치한 폭스콘 사업장 전경. (사진=폭스콘 페이스북)

29일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 폭스콘은 직원들을 회유하기 위해 업무에 복귀하는 노동자들에게 보너스를 제공한다고 밝혔다. 공장에 돌아오는 근로자는 즉시 500위안(9만원)을 받고, 복귀 후 30일 이상 머물면 3000위안(55만원)의 추가 보너스를 받는다. 1월까지 근무하면 6000위안(110만원)을 추가로 제공받는다.정저우 폭스콘 공장은 전 세계 아이폰의 약 70%를 생산하고 있다. 중국의 엄격한 ‘제로 코로나’ 정책에 따라 공장 기숙사에서 격리된 근로자들이 감염 확산에 대한 두려움과 근무 환경에 불만을 표출하며 대규모 집단 탈출했다. 최근에는 대규모 시위가 발생했고 근로자들은 경찰과 충돌하기도 했다.폭력 시위에 놀란 폭스콘은 최근 공장에 채용된 신입 근로자들에게 즉시 사직하고 공장을 떠나면 1만위안(약 185만원)을 지급하겠다고 밝혔다. 최근의 시위를 주도한 직원이 대부분 이달 초에 채용된 신규 노동자를 중심으로 발생해 이들을 위한 회유책을 내놓았던 것이다. 하지만 시위 이후 약 2만명이 공장을 떠나며 공장이 정상적으로 가동되지 않자 부족한 인력을 다시 채우기 위해 새로운 보너스 지급안을 제시했다. 또 &lt;블룸버그통신&gt;에 따르면 폭스콘은 현재 공장에 남아있는 직원에게는 보상 차원으로 1800달러(약 240만원)의 보너스를 지급한다고 발표했다.월스트리트 투자 자문사 ‘에버코어ISI’는 정저우 공장 사태가 애플 매출에도 악영향으로 작용할 것으로 전망했다. 에버코어ISI는 올해 4분기 아이폰 프로 모델을 중심으로 500만~800만대 생산에 차질이 생겨 50억~80억달러(약 6조6500억원~10조6500억원)의 매출 손실을 볼 것으로 내다봤다. 앞서 블룸버그는 소식통을 인용해 정저우 공장이 제대로 가동되지 않으면서 올해 아이폰14 프로 생산량이 계획보다 약 600만대 부족할 것이라고 보도했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/30/blt202211300001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대웅이 만든 '펙수프라잔', 일괄 약가 인하 '위기']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290021</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 22:14:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 대웅이 개발한 위식도역류질환 신약 ‘펙수클루(성분명 펙수프라잔염산염)’ 중 10mg 용량 의약품의 약가(건강보험에 등재된 의약품 가격) 인하를 검토한다. 대웅 측은 ‘납득할 수 없다’는 입장이어서 향후 주무부처인 보건복지부(복지부)의 판단이 주목된다.30일 제약업계와 복지부 등에 따르면 복지부는 펙수클루정10mg의 묶음의약품(같은 제조소에서 같은 품목 허가 자료를 갖춘 의약품, 상품명이 다르며 쌍둥이약이라고도 부른다)에 대한 건강보험 등재 신청과 관련, 약가에 대한 직권 조정이 가능한지에 대해 내부 검토를 하고 있는 것으로 알려졌다. 대상 의약품은 벨록스캡정10mg(판매사 아이엔테라퓨틱스), 앱시토정10mg(판매사 한올바이오파마), 위캡정10mg(판매사 대웅바이오)다. 펙수클루정10mg 묶음의약품은 지난 8월 24일 동일한 날에 식품의약품안전처로부터 품목 허가를 획득했다. 기존 신약 펙수클루정40mg에서 용량만 변경한 ‘자료제출의약품’으로 신약은 아니다. 대웅제약을 제외한 나머지 회사들은 대웅제약의 임상 자료를 그대로 식품의약품안전처에 제출해 품목 허가를 획득했다. 네 개 회사 모두 제품은 충청북도 오송에 위치한 대웅제약 공장에서 만든다.

충청북도 오송에 위치한 대웅제약 오송공장 전경(사진=대웅제약)

복지부가 직권 조정을 검토하는 이유는 묶음의약품을 허가 받은 회사가 서로 다르다고 판단할 수 있는지 확인이 필요하기 때문이다. 현행 규정상 기존 제품과 동일한 성분·용량을 가진 타사 제품이 건강보험에 신규로 들어오는 경우 가격 인하를 위한 직권 조정을 할 수 있다. 관련 법령은 ‘국민건강보험 요양급여의 기준에 관한 규칙’으로 해당 시행규칙 제13조(직권결정 및 조정 등) 등에 이러한 내용이 담겨있다.만약 복지부가 펙수클루10mg 묶음의약품의 가격을 직권 조정하게 되면 얼마로 책정될까? 복지부고시 ‘약제의 결정 및 조정 기준’ 규정에 따르면 ‘타사의 투여경로·성분·제형이 동일한 제품이 등재되는 경우 최초등재제품 및 최초등재제품과 동일한 제품의 상한금액을 1회에 한하여 53.55%로 조정한다’고 명시돼있다. 원래 100원인 약가가 53원 수준으로 떨어진다는 의미다. 대웅 측에 따르면 당초 펙수클루정10mg은 기존에 출시된 펙수클루정40mg 가격을 고려, 정당 39원 책정이 예상됐는데 복지부는 이 가격에서 직권 조정으로 가격을 더 인하하는 방법을 검토하고 있는 상황이다.관건은 대웅으로 묶여있는 대웅제약과 대웅바이오, 한올바이오파마, 아이엔테라퓨틱스를 ‘타사’로 볼 것인가다. 대웅제약과 대웅바이오는 지주회사인 대웅의 종속기업이며, 한올바이오파마와 아이엔테라퓨틱스는 대웅제약의 종속기업이다. 이를 복지부가 ‘대웅’이라는 기업 집단 속에서 같은 회사 제품으로 간주하게 되면 펙수클루정10mg 묶음의약품은 온전히 건강보험 등재 예상 가격인 39원을 받을 수 있다. 만약 복지부가 서로 다른 회사라고 판단하면 펙수클루정10mg 묶음의약품의 약가는 39원보다 떨어진다. 약가가 떨어지면 기본적으로 수익성이 떨어지게 돼 악재로 작용한다.대웅 측에서는 ‘납득이 안된다’는 분위기다. 대웅제약 관계자는 “4개 회사가 코마케팅을 통해 서로 다른 이름으로 제품을 만들고 있지만, 사실상 같은 그룹에 속해있는 것”이라며 “긴밀히 관계 당국과 협의하겠다”고 밝혔다.

식품의약품안전처가 공개한 펙수클루10mg 묶음의약품 정보. 사진 좌측 상단에 제네릭의약품(복제의약품) 묶음정보로 표시돼있다. 국민건강보험은 제네릭의약품이 출시되면 약가를 자동적으로 깎는 규정을 갖고 있다.(사진=식품의약품안전처 의약품통합정보시스템)


위수탁 통해 시장 점유율 급속 확대 전략 '차질'
대웅은 그간 주력 제품을 판매할 때 한 회사가 아니라 여러 기업에게 공급해 시장 자체를 크게 키우는 전략을 구사했다. 지금은 불순물 이슈로 판매가 금지된 위장약 ‘알비스(성분명 라니티딘염산염)’을 판매할 당시 대웅제약은 다수의 제약사에게 알비스 제네릭을 생산·공급하는 전략을 택했다. 위장약은 대부분의 경증환자 처방약 목록에 포함되는 품목군으로 일부 의사는 감기 증상에도 위장약을 처방한다. 그만큼 시장성이 크다는 의미다. 이러한 점을 고려, 대웅은 다른 제약사와 알비스 위수탁 계약을 맺고 알비스 묶음의약품을 대거 생산했다. 펙수클루10mg 묶음의약품도 이러한 전략의 연장선상으로 풀이된다. 펙수클루10mg는 40mg와 다르게 ‘급성위염 및 만성위염의 위점막 병변 개선’ 효과를 획득했다. 흔히 위장약으로 불릴 수 있는 효과로, 알비스가 차지하고 있던 위장약 시장과 동일한 증상을 노리는 셈이다. 라니티딘 성분 불순물 발생 이슈가 터지기 전인 2018년, 알비스의 연 매출액은 600억원에 근접했다. 작년 대웅제약 연결매출액 1조1529원의 5%를 넘는 매출을 알비스 제품 하나만으로 기록했다.펙수클루10mg 묶음의약품의 실질적인 판매는 각 사의 영업사원과 CSO(판매대행업자)가 담당하게 된다. CSO는 판매대행 위탁사에게 일정 부분 마진을 요구하게 되는데 제약업계에 따르면 CSO의 평균 마진율은 25% 수준으로 알려졌다. 약가가 낮아지게 되면 이러한 마진도 낮아지게 된다. 빠르게 시장 점유율을 확대하고자 하는 대웅 입장에서는 낮은 약가로 인해 출혈을 감수해야 하는 시나리오를 막기 위해 사력을 다할 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/29/blt202211290028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금융권 'Pick' 삼성 폴더블폰, 기업용 태블릿 대안으로 부상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300004</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 22:14:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[폴더블폰 삼성 갤럭시Z 폴드4에서 전자서명을 간편하게 사용하는 모습. (사진=삼성전자)

갤럭시Z 폴드4·플립4를 비롯한 삼성전자 폴더블 제품의 기업 판매량이 증가세다. 특히 금융사들의 관심이 크다. 접이식 스마트폰 특유의 유연한 화면 활용성과 금융권 특화 솔루션 개발에 힘을 실은 삼성전자의 전략이 효과를 발휘했다.삼성전자는 30일 자사의 폴더블 스마트폰 기업 판매(B2B)가 지난해 같은 기간 대비 2배 이상 증가했다고 밝혔다. 구체적인 수치는 공개하지 않았다. 다만 폴더블폰의 활용 범위과 수요처가 확대되고 있다는 점에선 주목할 만하다. 삼성전자는 그동안 신형 폴더블폰을 출시할 때 주로 일상 내 활용, 편의기능 홍보에 주력했다. 가령 폴더블폰의 물리적 화면 분할을 이용한 콘텐츠 멀티태스킹, 셀피 촬영의 용이함 등을 강조하는 식이다. 이 가운데 기업 판매량이 증가했다는 건 기업도 폴더블폰이 보여준 생산성에 주목했다는 얘기다. 기업용 제품은 일반 소비자 판매(B2C) 제품과 달리 기업이 제조사에게 업무 등 특수한 목적으로 구입하는 제품이다. 보안성이 뛰어나거나 업무 효율성 개선과 관련성 깊은 제품들이 선호된다. 삼성전자에 따르면 특히 가로접이식 모델인 갤럭시Z 폴드4가 금융권에서 호평을 받고 있다. 시장 변화를 실시간 모니터링해야 하는 금융권은 모바일 업무 효율성 향상에 대한 요구가 높은데 폴더블폰이 이에 부합했다는 설명이다. 

갤럭시Z 폴드4는 좌우로 펼친 대화면 모드에서 한 화면의 다량의 정보, 다수의 앱 구동에 유리한 구조로 설계돼 있다. (사진=삼성전자)

태블릿 PC의 대안으로도 주목받고 있다. 회사 관계자는 "금융업은 업무에 사용하는 프로그램이 많아 그동안 PC나 태블릿이 주로 사용됐는데, 최근에는 휴대가 편리한 스마트폰에서의 처리 수요도 늘었다. 이런 측면에서 대화면에 생산성 좋은 폴더블폰 판매가 빠르게 증가하는 추세"라고 말했다. 폴드4의 경우 보통의 바(Bar)형 스마트폰과 달리 최대 3개의 앱을 양쪽 화면에 동시에 띄울 수 있다. PC의 작업 표시줄과 유사한 '태스크 바' 기능도 도입돼 사용자가 여러 앱을 간편히 오가며 작업할 수 있다. 금융에 특화된 소프트웨어 경쟁력 강화도 판매량 성장에 영향을 미친 요소다. 삼성전자는 갤럭시Z 폴드4를 애널리스트, 포트폴리오 매니저 등 투자 전문가들이 주로 사용하는 '블룸버그 프로페셔널' 앱에 대한 별도의 최적화를 진행했다. 포춘 500대 금융사 25곳 중 24곳이 사용하는 '도큐사인'도 지원한다. 폴드4의 멀티뷰 모드에서 전용 S펜과 플렉스 모드를 이용해 첨부파일에 대한 도큐사인 전자서명을 간편하게 진행할 수 있다. 이 외에도 삼성전자는 글로벌 금융사들이 신규 솔루션 개발 시 필수적으로 협업하는 IBM iX와도 협업 중이다. IBM iX를 통해 개발된 앱이 폴드4에서도 최적화돼 사용될 수 있도록 하기 위함이다. 이렇게 개발된 금융 솔루션은 삼성 갤럭시 스마트폰의 PC형 모드인 '덱스(Dex)'를 통해 PC와 연결될 수 있으며 데이터 상호 작용도 가능하다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/30/blt202211300005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]네이버가 받은 '브랜드 사용료' 72억원, 산정 근거는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290019</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.

경기도 성남시 정자동에 위치한 네이버 사옥 전경. (사진=네이버)


공시요약
네이버는 지난 11월 25일 '특수관계인과의 내부거래' 공시를 통해 계열사 네이버파이낸셜에서 2023년 '브랜드 사용료'로 72억원을 받는다고 밝혔습니다. 네이버파이낸셜이 자사 서비스에 '네이버'라는 브랜드(상표)를 붙인 대가를 받는 거죠. 사실 72억원은 2021년 기준 연매출 6조8176억원을 기록한 네이버에 '푼돈'일 수 있습니다. 하지만 특별한 영업비용을 들이지 않고도 로열티 격으로 매년 수십억원을 벌 수 있다면 장기적으로 결코 적은 수익이라 볼 수 없을 겁니다. 네이버는 2020년부터 브랜드 사용료를 받기 시작했는데요. 이번 공시를 통해 네이버가 어떤 기준으로, 어느 자회사로부터 브랜드 사용료 수익을 얻고 있는지 살펴봤습니다. 

네이버는 11월25일 네이버파이낸셜로부터 2023년 브랜드 사용료를 받는 내부거래를 체결했다. (자료=전자공시 갈무리)


브랜드 사용료는 왜, 무슨 기준으로 받나?
브랜드 사용료는 기업이 특정 상표를 서비스에 활용해 이익을 창출하는 경우 상표권자에게 지불하는 비용입니다. 주로 대기업의 지주사, 지주급 회사들이 자회사들로부터 브랜드 사용료를 받곤 하는데요. 브랜드 사용료 계약에 대한 별도의 가이드라인이나 법 의무는 없기 때문에 모든 계열사가 모회사에 사용료를 내는 건 아닙니다. 다만 브랜드는 그 자체로 시장 내 영향력을 발휘하며 재산적 가치도 인정받는 자산입니다. 따라서 경우에 따라 기업은 자사 브랜드를 제3의 기업이 사용하는 대가로 사용료를 징수할 명분을 갖게 됩니다. 예컨대 신규 금융 서비스에 가입할 때 자세한 정보가 없는 상황에서 '김서방파이낸셜(가칭)'이란 회사와 '네이버파이낸셜'이란 회사가 있다고 가정해볼까요? 한국에선 후자를 선택하는 비중이 훨씬 높을 겁니다. 네이버란 브랜드가 적어도 국내에선 모르는 사람이 없을 만큼 대중적이니까요. 덕분에 네이버파이낸셜은 마케팅 여력을 덜 들이고도 김서방파이낸셜보다 많은 가입자를 모을 여지가 생깁니다. 또 그런 대가라면, 수익의 일부를 브랜드 사용료로 낼 이유도 생기죠. 실제로 네이버파이낸셜은 2019년 설립 후 불과 3년만에 연매출 1조원 이상의 알짜 기업으로 성장했습니다. 
유동적인 브랜드 사용료, 어떻게 해석할까
브랜드 사용료 징수 기준은 기업마다 다릅니다. 공시만 봐선 알 수 없습니다. 네이버파이낸셜이 과연 어떤 기준으로 올해 72억원을 네이버에 내는지 궁금한데요. 이를 알 수 있는 기반 자료는 공정거래위원회가 매년 발표하는 '대기업집단 공시이행 점검결과 및 상표권 사용료 수취현황 정보공개'입니다. 2021년 기준 네이버 포함 총 71개 기업집단에 대한 브랜드 사용료 거래 현황을 알 수 있는 자료입니다. 자료에 따르면 네이버가 정한 브랜드 사용료 산정 기준은 '매출액(내부매출액 제외)×(0.5%~0.9%)' 입니다. 네이버파이낸셜은 2020년부터 지금까지 총 4회(20, 21, 22, 23년분)분의 브랜드 사용료 계약을 공시했는데요. 2020년 첫해엔 당해 브랜드 사용료로 51억원을 납부했고 매출은 7043억원을 기록했습니다. 비중이 그리 크지 않은 것으로 알려진 내부 매출을 포함해도 연매출 대비 0.72% 수준입니다. 2020년 12월에는 2021년 브랜드 사용료로 82억원을 납부했고 2021년 매출은 1조453억원이었습니다. 같은 기준에서 브랜드 사용료로 매출의 약 0.78%를 납부한 셈이 됩니다. 지난해 말에는 올해 브랜드 사용료로 110억원을 납부했습니다. 2020년, 2021년의 사례를 볼 때 브랜드 사용료가 크게 늘어났다는 건 네이버가 올해 네이버파이낸셜의 예상 매출을 그만큼 높게 전망했다는 얘기가 됩니다. 네이버 분기보고서에 따르면 네이버파이낸셜의 주도하는 핀테크(간편결제, 디지털금융) 부문 3분기 누적 매출은 이미 8666억원입니다. 여기에 4분기 연말 쇼핑 대목 등을 고려하면 올해 총매출은 보수적으로도 전년(1조453억원) 수준을 훌쩍 넘길 것으로 기대해볼 수 있겠습니다.그런데 25일 공시한 2023년분 브랜드 사용료는 72억원으로 전년보다 크게 줄었습니다. 앞서는 늘어난 매출만큼 브랜드 사용료도 증가한 것이 확인됐는데, 줄었다는 건 네이버가 매출의 역성장을 예견한 걸까요? 꼭 그렇게만 볼 수는 없습니다. 브랜드 사용료는 기준 범위 내에서 회사가 정합니다. 따라서 브랜드 사용 회사의 매출이 늘어나 감소할 경우 얼마든 조정될 수 있습니다. 브랜드 사용료 계약 체결 공시도 기타사항에 '거래금액 및 총거래금액은 예상치이며, 실제 정산과정에서 변동될 수 있음'이라고 명시되어 있습니다. 앞서 네이버파이낸셜은 매출 대비 약 0.7% 정도를 브랜드 사용료로 냈는데요. 만약 2023년에 매출 1조5000억원의 신기록을 달성한다고 가정해도, 최저 사용료인 매출 대비 0.5%를 적용하면 브랜드 사용료는 지난해보다 줄고 이번 공시 금액과 근접한 약 75억원 수준이 됩니다. 사실 이렇게 보면 매출이 감소하는 쪽이든 증가하는 쪽이든 해석의 여지가 따릅니다만 간편결제, 디지털 금융 시장이 여전히 성장 중임을 고려하면 매출 증가와 사용료율 인하에 무게를 싣는 것이 더 자연스러워 보입니다.이 밖에도 네이버파이낸셜 외에 네이버에 브랜드 사용료를 내고 있는 자회사는 △네이버웹툰 △네이버클라우드 △네이버제트입니다. 2020년 기준 이들 3사가 납부한 브랜드 사용료 총액은 약 21억원인데요. 네이버파이낸셜에 비하면 상대적으로 규모가 작죠. 하지만 모두 높은 성장 잠재력을 인정받고 있는 곳들인 만큼 네이버가 장기적으로 이들 회사에서 얻을 브랜드 사용료 이익 규모도 커질 것으로 예상됩니다. 네이버웹툰은 올해 글로벌 웹툰 시장을 선점하며 안정적인 성장 기반을 마련했습니다. 네이버클라우드는 최근 네이버의 B2B(기업간거래) 사업 중 서비스들을 아우르는 핵심 기지로 급부상 중이며, 역시 해외로 사업 범위를 넓히고 있습니다. 네이버제트는 글로벌 메타버스 서비스 '제페토' 운영사로 유명하죠. 올해 초 공개된 전세계 누적 가입자만 3억명 이상인 만큼, 이를 기반으로 장기적인 수익화 도모가 기대되는 회사입니다.&nbsp;참고로 비슷한 계열의 대기업인 카카오는 2020년 14개 자회사로부터 74억원의 브랜드 사용료를 받았습니다. 2019년에 7개 회사로부터 31억원을 받은 것 대비 크게 늘었죠. 또 ㈜한화는 2020년 21개 회사로부터 1447억원의 브랜드 사용료 수익을 올렸습니다. 상대적으로 큰 규모인데, 액수는 전년과 유사한 수준입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>