<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 05 Dec 2022 22:22:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[개발까지 단 하루…'그림일기 AI'로 세계 무대 찢은 한국 청년들]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300019</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 23:14:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정션 2022에서 통합 우승한 한국의 '고진감래'팀. (왼쪽부터)장동훈, 박찬수, 김준성, 김성훈. (사진=스캐터랩)

지난 11월6일, 유럽 최대 규모의 해커톤 '정션(Junction) 2022' 현장에서 최종 우승팀에 한국 개발자팀이 호명됐다. 해커톤은 소프트웨어 개발자·디자이너 등이 한데 모여 짧은 시간 내에 실력을 겨루는 대회다. 대개 1~2일의 시간이 주어지며, 그 안에 주어진 주제로 기획-개발-발표 준비까지 끝나야 하므로 좋은 성적을 거두려면 다방면에서 출중한 능력을 갖춰야 한다. 특히 이번 정션 2022는 전세계에서 1300명, 300여팀이 출전해 48시간 동안 자웅을 겨룬 대규모 해커톤이다. 이들을 꺾고 통합 우승을 차지한 건 평균 나이24.2세의 한국 청년들로 구성된 'BitterSweet(고진감래)'팀. 당사자들도 "우승은 상상도 안 되고, 배고프니 치킨이자 먹자"며 담소를 나누다 시상식 현장에 끌려간(?) 이변의 우승이었다. 이 대회에서의 고진감래팀의 수상작은 그림일기 쓰는 인공지능(AI) '하루'다. 그저 사람들이 쓰고 싶을, 자신들이 만들고 싶은 것을 개발했다지만 그 안에 녹아든 생성AI의 기술적 잠재력과 서비스 스토리가 시너지 효과를 내면서 좋은 결과가 만들어졌다. 과연 이틀이란 짧은 시간 동안 이들에겐 무슨 일이 있었던 걸까? 또 새로운 AI가 시장에 던질 화두는 무엇일까? 11월24일 서울의 한 공유오피스에서 김성훈(22세), 김준성(24세), 장동훈(24세) 스캐터랩 개발자와 박찬수(27세) 두들린 디자이너를 만나봤다.

고진감래팀이 정션2022에서 AI 그림일기 앱 '하루'를 소개하는 모습. (사진=스캐터랩)


"너 내 동료가 돼라"…고진감래로 도원결의한 4인방
아직 젊은 개발자, 디자이너였기 때문일까? 인터뷰 내내 현장에는 '풋풋함'이 감돌았다. 유명 해커톤에서 우승한 팀 치곤 무게감보다 가볍지만 자유로운 패기 같은 것들이 주로 느껴졌다. 이들이 팀을 결성하고 우승에 이르기까지 과정도 이와 다르지 않았다. 지난 8월 앞서 열린 정션2022 아시아 대회 소식을 접한 김준성 개발자가 장동훈 개발자에게 SNS에서 던진 러브콜을 장 개발자가 수락, 곧바로 김성훈 개발자가 합류하고 장동훈이 다시 전 직장 동료인 박찬수 디자이너를 초빙해 팀이 결성됐다. 이들 4인은 이후 한 술자리에서 고진감래(맥주·소주·콜라를 섞은 폭탄주의 명칭)를 나누며 친해졌다고. 급기야 팀명도 고진감래로 정해진 배경이다. 

SNS 러브콜과 술잔을 나누며 팀이 완성된 과정. (자료=고진감래팀 제공)


일기와 AI가 만나면 일어나는 일
해커톤 여정은 순조로웠다. 고진감래는 지역 대회인 '정션 아시아 부산 대회'도 1위로 마친 후 우승자 자격으로 유럽 무대에 직행했다. 본선 무대는 6개 트랙, 18개 챌린지로 구성됐고 고진감래는 그중 '정신건강(Mental health)'을 골랐다. 세부적으론 청소년들의 정신건강 관리 문제에 일기가 도움이 된다는 점을 응용, AI로 일기를 더 재미있고 효과적으로 쓸 수 있게끔 만드는 것에 방점을 뒀다. 여담으로 장동훈 개발자에 따르면 고진감래는 48시간의 시간 중 첫 24시간은 아이템 기획과 잠으로 보냈다고 한다. 이후 남은 하루 동안 '불타게 개발'하며 하루를 개발했다고. 이 팀 특유의 자유분방한 분위기가 느껴진 대목이다. 

4인방은 48시간 중 실제 개발에 집중한 시간은 24시간이었다고 회고했다. (사진=고진감래팀 제공)

완성된 서비스명은 '하루'다. 특징은 일반 일기처럼 사용자가 내용을 작성하면 AI가 이를 분석해 일기 내용과 가장 적합한 그림 이미지를 만들어준다는 것. 초등학교 저학년 시절 숙제로 하던 그림일기의 청소년판이다. 그림을 못 그려도 전혀 상관없다. 또 일기를 바탕으로 그려질 그림을 기대하는 재미, 글자에 더해지는 감성, 일기를 찾아보는 편의성까지 삼박자를 고루 갖췄다. 일기 쓰기의 가장 큰 과제인 초반 습관 만들기에 혁혁한 도움을 주는 요소들이다. 사용자 개인에게 주는 만족감도 있다. 박찬수 디자이너는 "그림일기는 쓰면 쓸수록 이미지가 쌓이는데, 이게 나중에는 사진첩 느낌으로 만들어질 수 있다. 이걸 사용자가 돌아보면 시각적인 만족감과 더불어 그날에 무슨 일이 있었는지 감정을 상기하기에도 좋을 것"이라고 말했다.또 김성훈 개발자는 "더불어 재밌는 건, AI가 그림을 그려주다 보니 일기쓰기 후 본인이 생각한 느낌과 다르면 일기에 원하는 감정이 담기도록 다시 쓰고 싶은 마음이 든다. 이때 자세히 묘사할수록 이미지도 예뻐지므로 동기가 더해진다"며 "덕분에 시작은 단순한 일기 앱이었지만 하루는 일기 쓰기 습관 형성을 돕는 '넛지 포인트(Nudge point)'가 핵심이 됐다"고 설명했다.이 같은 하루 앱의 핵심을 이룬 기술은 이른바 '생성 AI'로 불리는 모델이다. 2016년 AI 바둑 '알파고' 이후 AI 산업은 AI가 주어진 데이터를 심층적으로 학습하고 특징 추출과 분석에 특화된 서비스 개발에 특화된 형태로 진화했다. 이는 다양한 산업의 생산성 향상과 디지털화에 큰 영향을 미쳤지만 AI 시장은 이제 생성 AI를 통해 새로운 진화가 본격화되고 있다. 생성 AI는 기초 데이터 학습이 필요하단 점은 기존 AI와 같지만, AI가 이를 토대로 유사하면서도 전에 없던 새로운 창작물을 만들어낸다. 덕분에 창작물은 도용의 가능성이 없고 사람도 납득할 수준의 온갖 창의적인 결과물이 연속적으로 탄생할 수 있다. 이번 해커톤에서는 이런 특징이 일기에 적절 접목됨으로써 일기의 단점은 최소화하고 장점은 부각시킨 결과로 돌아왔다. 하루가 호평을 받은 이유 중 하나다.

참고로 하루는 자연스러운 문자 생성에 특화된 GPT-3(Generative Pre-trained Transformer, 생성적 자기학습 변환기)와 무료로 AI 이미지를 생성해주는 스테이블 디퓨전(Stable Diffusion)이란 유명 AI 모델들을 결합해 만들어졌다. (사진=스캐터랩)


서비스 상용화는 아직…대신 희망 봤다
다만 아쉽게도 하루는 현재 '이용 불가 서비스'다. 대회 당시에는 구글 클라우드 측에서 빌려준 계정으로 서비스를 개발했는데 대회가 끝나니 "서버를 매정하게 닫아버렸다"는 전언이다. 대신 추후 서비스화에 대한 희망은 봤다고 한다. 김준성 개발자는 "대회 직후 한국에 와서도 링크드인 등을 통해 '언제 서비스하냐'는 문의가 많이 왔다. 우리는 못 봤는데 시상 당일에 현장에선 어떤 외국인 참가자가 하루를 보고 '크레이지 아이디어(Crazy idea)!'라고 외치며 머리를 붙잡은 장면도 있다고 하더라. 우린 그저 재미로 시작했는데 의외로 참 많은 사람들이 좋아할 아이디어였단 점에서 어안이 벙벙했다"고 회고했다.이렇듯 후기가 좋다 보니 4인방은 현재 사비를 들여서 하루를 살리는 방안도 논의 중이다. 하지만 각자 현업에 종사 중이고, 비즈니스 모델 정립 등 현실적 문제들이 따르다 보니 일정은 미정이다. 기술의 고도화도 장기적으로 고민할 부분이다. 생성AI는 고진감래의 하루처럼 예술적이거나 생산성이 뛰어난 서비스 개발에서 높은 잠재력을 보여주고 있지만 그만한 대가가 따른다. 고품질 결과물이 나오려면 다량의 데이터와 AI의 방대한 연산을 충분히 뒷받침할 하드웨어 인프라가 필요하고, 이는 곧 비용의 문제로 이어진다. 따라서 현재 AI 연구계에선 더 적은 데이터와 인프라로 고성능 생성AI 결과물을 얻을 수 있는 방향의 연구가 진행되고 있다. 서비스의 사업화와 더불어 아직은 충분한 수익화 모델에 대한 고민도 반드시 필요한 이유다.한편에선 생성AI의 발전이 가져올 미래의 명암(明暗)도 궁금해진다. 이들은 어떻게 볼까? 김준성 개발자는 "긍정적으론 영화 '아이언맨'에 나온 AI '자비스' 같은 전천후 비서도 가능할 것이고 AI가 진짜 친구나 선생님도 될 수 있을 것"이라고 전망했다. 이어 "장기적으론 사회적 논의도 필요하다. 지금은 사람과 사람 사이의 관계로 이뤄진 사이지만 AI라는 '외계인'이 왔을 때 인류가 어떤 기조를 맞출지, 어떤 혼란이 따를지에 대한 사회적 논의를 이어가야 할 어려움도 따를 것"이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/30/blt202211300031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 샌프란시스코 경찰 '킬러 로봇' 승인…부작용 우려]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020022</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 23:14:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 캘리포니아주 샌프란시스코 경찰이 위급한 상황에 '킬러 로봇'을 투입한다. 지난달 29일(현지시간) 샌프란시스코 시의회는 경찰이 제출한 사살용 원격조종 로봇 사용 요청을 8대3 표결로 승인했다.이후 경찰은 최근 "대중이나 경찰관이 목숨을 잃을 위험에 처해있거나 경찰이 이용할 수 있는 다른 형태의 무력보다 더욱 효과적인 것으로 판단될 때 &nbsp;살상용 로봇을 투입할 수 있다"고 발표했다.

미국 경찰이 사용하는 로보텍스의 '아바타' 로봇. (사진=로보텍스)

이에 대해 시민 단체들은 킬러로봇의 부작용에 대한 우려를 표출하며 강력하게 반대했다. 이들은 미국 경찰의 과잉 대응이 이미 우려를 일으키고 있는 가운데 경찰이 살상용 로봇을 사용해 소수 집단을 겨냥하는 등 부작용이 생길 것이라고 주장한다.샌프란시스코 경찰은 현재 총 17개의 로봇을 소유하고 있으며 그 중 12개를 활용 중이다. 지금까지 로봇은 주로 폭탄을 탐지하고 처리하는 데 사용됐다. 그런데 이번 결정으로 범죄 용의자를 제압하는 데 사용할 수 있게 된 것이다.샌프란시스코 경찰이 제출한 제안서에 따르면, 살상용 로봇은 정당방위와 시민 또는 경찰관이 살해 및 심각한 신체적 상해를 입을 수 있는 경우 등 특정 조건 하에서만 투입된다. 경찰은 성명을 내고 "로봇은 무고한 생명을 구하거나 더 큰 피해를 막기 위해 극단적인 상황에서만 사용될 것"이며 "위험하고 무기를 소지한 용의자와 접촉하거나 무력화하고 혼란을 주기 위해 로봇이 폭발물을 장착할 수 있다"고 설명했다. 다만 로봇에 총기를 장착해 사용할 계획은 없다고 강조했다.미국 경찰이 범죄현장에서 용의자를 사살하는 데 로봇을 사용한 최초의 사례는 2016년 7월로 거슬러간다. 당시 댈러스에서 진행 중이던 평화 시위에 매복해있던 저격범 마이카 존슨이 경찰관 총 12명에게 총을 쏴 5명을 살해했고 그 후 경찰은 폭탄을 장착한 로봇을 투입해 존슨을 사살했다. 데이빗 브라운 댈러스 경찰서장은 "용의자가 있는 곳에 폭탄을 장착한 로봇을 투입하는 것 말고는 다른 방법이 없었다"고 강조했다.IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 군사용 로봇 개발이 활발히 이뤄지고 특히 1997년 국방수권법이 통과되면서 경찰 또한 군사용 로봇을 더 많이 도입하기 시작했다고 지적했다. 해당 법안의 1033조는 마약 단속을 위해 군의 재원을 사법당국으로 양도하는 것을 허용한다.일부 전문가들은 킬러 로봇의 사용으로 경찰의 치안 유지 활동이 군대화되고 노숙자, 유색 인종과 같은 사회적 약자들이 사법 당국으로부터 차별을 받아 생명의 위협을 느끼거나 사살당하는 상황이 정상화될 수 있는 것에 대해 우려를 표출한다.경찰의 기술 활용을 연구하는 피터 아사로 뉴욕 뉴스쿨 교수는 "경찰이 킬러 로봇을 사용할 수 있게되 다른 방법을 찾아야 하는 상황에서도 로봇을 사용하게 될 것"이라고 밝혔다. 이번 시의회 투표에서 반대 표를 던진 힐러리 로낸 위원은 "처음에는 로봇이 일부 경우에만 사용될 수 있으나 시간이 지나면서 사람들이 점점 둔감해지면 결국 더 많이 사용될 것"이라고 주장했다.미국의 디지털권리 단체 '프런티어전자재단(EFF)'은 경찰이 무장한 로봇을 사용하는 것에 대해 우려를 표출해왔다. EFF는 "경찰은 매우 극단적인 상황에서만 사용해야 할 각종 기술을 &nbsp;반복적으로 시위 참가자나 경미한 사건에 대응하기 위해 활용해왔다"고 지적했다.일례로 셀 사이트 시뮬레이터는 해외 전쟁이나 미국 내에서 발생하는 테러에 대응하기 위해 개발됐다. 그러나 미국 사법 당국은 이 기술을 이민자를 추격하고 식료품 도난범을 잡는데 활용했다. 나아가 흑인 남성 조지 플로이드가 경찰의 과잉 진압으로 숨지며 촉발된 '흑인 생명도 소중하다(BLM)' 시위 참가자를 색출하는데도 얼굴 인식 기술과 아마존의 보안회사 '링'의 보안 카메라를 사용했다.앞서 캘리포니아주 오크랜드 경찰국도 원격으로 조종할 수 있는 로봇을 투입하는 방안을 고려했으나 거센 반발에 부딪혀 결국 계획을 철회하기로 결정했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020043.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[디즈니쇼케이스]'범죄도시' 감독, 첫 OTT물 '카지노' 선택한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050004</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 05:15:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해부터 온라인동영상서비스(OTT) 경쟁이 치열한 양상으로 전개됨에 따라, 플랫폼별 콘텐츠 확보전도 발 빠르게 진행되고 있다. 때문에 이야기의 완결성이 보장된 웹툰·웹소설 지식재산권(IP) 기반 콘텐츠가 트렌드로 떠오른 반면 완전히 새로운 오리지널 스토리는 찾아보기 어려워졌다. 그럼에도 불구하고 일부 창작자들은 자신만의 독창적인 이야기를 선보이는데, 영화 '범죄도시'를 연출했던 강윤성 감독도 이런 부류에 속한다.&nbsp;

디즈니+ 오리지널 '카지노'를 연출한 강윤성 감독. (사진=디즈니코리아)

강윤성 감독은 오는 21일 디즈니+ 오리지널 콘텐츠로 공개되는 '카지노(CASINO)'를 통해 자신만의 독창적인 스토리텔링을 선보인다. 영화를 연출했던 감독이 글로벌 OTT 플랫폼을 선택한 배경에는 독창적인 이야기를 이끌어 갈 수 있는 스토리라인과 이를 살려줄 수위의 자유도가 결정적으로 작용했다.지난 1일 강윤성 감독은 싱가폴 마리나베이에서 진행된 '디즈니 콘텐츠 쇼케이스 2022'에 참석해 첫 OTT 연출에 대한 소감을 밝혔다.&nbsp;그는 "긴 이야기의 호흡으로 찍어본 적이 없어서 처음엔 두려움도 있었는 데 극본을 쓰다 보니 긴 얘기가 됐다"며 "시리즈물에서 중요한 것은 다음 부분을 보게 만드는 것이라 생각해 해당 부분을 중점적으로 작업했다"고 말했다.강윤성 감독의 말처럼, 오는 21일 디즈니+에서 공개되는 카지노는 시즌2까지 이어지는 긴 호흡의 콘텐츠다. 카지노는 필리핀에서 카지노의 전설이 된 '차무식(최민식 분)'이 살인사건에 휘말리며 벌어지는 이야기를 담았는데, 시즌1 공개 후인 내년 시즌2로 스토리를 이어갈 계획이다.&nbsp;

카지노. (사진=디즈니코리아)

카지노는 원작 IP 없이 강윤성 감독이 직접 실제 모델을 취재하고 살을 붙여 만들어 낸 스토리다. 실제로 강윤성 감독은 필리핀에서 카지노를 운영하는 사업자를 만나 취재를 시작한 후 이야기의 중심이 되는 다양한 인물을 통해 스토리의 줄기를 만들었다고 밝혔다. 그는 "취재 후 극적인 요소를 위해 픽션을 섞기 시작했다"며 "시즌2 분량만한 정도 길이의 이야기가 돼야겠다고 생각했고 시리즈물이 됐다"고 말했다.영화만 연출했던 강윤성 감독이 글로벌 OTT를 선택하게 된 배경은 무엇일까. 강윤성 감독은 "영화를 찍던 감독으로서 바로 방송 드라마 진입이 쉽지 않았다"며 "(이 각본은) 표현의 수위가 중요하다고 생각했는데 (지상파·종편 등과 달리) OTT는 제한을 두지 않기 때문에 각 OTT플랫폼에 대본을 드렸는데 디즈니+에서 흔쾌히 제작을 결정해줬다"고 설명했다.결국 카지노의 각본은 디즈니+의 선택을 받아 오는 21일 디즈니+ 오리지널로 전 세계에 공개를 앞두게 됐다. 앞서 카지노는 지난달 티저(예고편) 영상이 업로드됨에 따라 올해 11월 라인업이 점쳐지기도 했으나, 끝내 이달 말 편성으로 최종 확정됐다.&nbsp;카지노의 경우 디즈니+라는 글로벌 플랫폼과 함께 범죄도시 감독의 연출력과 최민식·손석구·이동휘·허성태 등 믿고 보는 배우진의 연기력을 모두 볼 수 있어 공개 직전부터 많은 기대를 받고 있는 콘텐츠다.강윤성 감독은 "디즈니+를 통해 공개될 카지노는 저런 세상이 있을거 같다고 믿을 만큼의 리얼리티를 중시하며 작업한 작품"이라며 "시청하면 다음편을 꾸준히 이어볼 수 있는 힘 있는 작품이라 생각한다"며 자신감을 드러냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국·네덜란드, ASML 中 반도체 장비 판매 두고 갈등]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050003</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 05:15:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반도체 장비업체 ASML을 보유한 네덜란드와 미국이 대중국 수출규제를 두고 갈등을 빚고 있다. 

(사진=ASML)


4일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 네덜란드가 미국의 대중국 반도체 수출규제에 따라 중국에 극자외선(EUV) 장비를 수출하지 않겠다는 방침을 내렸으나 자국의 경제적 이익을 지키기 위해 향후 중국과의 거래를 재개할 수 있음을 시사했다. ASML이 중국에 반도체 장비를 판매할 경우 네덜란드와 미국의 관계가 크게 틀어질 것으로 예상된다. EUV는 반도체 미세공정에 필수적인 장비로 이것을 생산하는 기업은 전 세계에서 ASML 한 곳뿐이다. 미국의 조 바이든 행정부는 지난 10월 발표한 중국 반도체 생산기업에 첨단 반도체 장비 판매를 금지하는 수출 통제를 위해 동맹국도 이에 동참하기를 요구하고 있으며 ASML에도 압력을 넣고 있다. 특히 EUV를 독점 생산하는 ASML이 중국에 장비를 공급할 경우 인공지능(AI) 등의 기술을 군사적으로 활용할 수 있다는 우려를 제기한다.앞서 네덜란드 정부는 미국 정부의 대대적인 로비 캠페인 끝에 2019년부터 ASML의 EUV 장비 중국 수출 허가를 철회했다. 또 ASML은 미국이 대중국 반도체 수출 통제를 발표한 후 미국 직원에게 중국 첨단 반도체 생산과 관련된 일부 서비스를 금지한다고 통보했다.&nbsp;인도 탁샤실라연구소의 첨단기술·지정학 프로그램 담당자인 프라나이 코타스테인은 “중국이 ASML이나 일본의 도쿄일렉트론(TEL)과 같은 기업으로부터 장비를 제공받게 되면 미국 정부의 수출 통제는 무용지물이 될 것이기 때문에 미국이 네덜란드, 한국, 일본과 같은 동맹국이 수출 통제에 동참할 것을 요구하고 있다”고 전했다. 앞서 지난달 네덜란드 리셰 슈라이네마허 무역부 장관은 “우리의 국가 안보 이익이 가장 중요하며 경제적 이익과 지정학적 요소도 항상 고려해야한다”고 말했다. 또 중국이 네덜란드에게 중요한 무역 파트너이며 ASML의 중국 장비 판매 문제에 대해 네덜란드가 직접 결정을 내릴 것이라고 밝혔다.미국 앨런 에스테베즈 미 상무차관과 타룬 차브라 백악관 국가안보회의(NSC) 기술·국가안보 선임보좌관은 지난달 네덜란드를 방문해 관련 협상을 진행한 것으로 전해진다. 협상 내용은 공개되지 않았지만 즉각적인 결과는 나오지 않은 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크, “애플, 트위터에서 광고 완전히 재개”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050001</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 03:16:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 소셜미디어(SNS) 트위터에 광고를 재개했다. 트위터를 인수한 일론 머스크가 한때 애플과의 전쟁을 선포하기도 했지만 양측의 갈등이 일단 봉합되는 분위기다.

일론 머스크 트위터 CEO. (사진=유튜브 영상 갈무리)


3일(이하 현지시간) 머스크는 트위터의 실시간 음성 서비스 ‘트위터 스페이스’를 통해 애플이 트위터에서 광고를 완전히 재개했으며 애플이 트위터의 최대 광고주라고 말했다. 그 후 머스크는 자신의 트위터 계정에 “트위터에 돌아온 광고주들에게 감사를 표한다”고 적었다. 앞서 머스크는 지난달 28일 애플이 트위터에 게재한 광고를 끊고 앱스토어에서 트위터를 퇴출하겠다고 위협했다며 애플과 전쟁을 개시할 것이라고 밝혔다. 머스크는 앱스토어에서 애플이 부과하는 30%의 인앱 결제 수수료를 비판하기도 했다.그 후 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)도 애플이 앱을 일방적으로 통제한다며 공개 비판했고 다니엘 에크 스포티파이 CEO와 팀 스위니 에픽게임즈 CEO도 애플의 앱 수수료를 문제 삼으며 애플 비판 대열에 가세했다. 그러나 이틀 후 머스크는 자신의 트위터를 통해 애플 사옥에서 팀 쿡 애플 CEO를 만나 좋은 대화를 나눴다고 밝혔다. 특히 “앱스토어에서 트위터가 삭제되는 문제에 대한 오해를 풀었다”며 “팀은 트위터 삭제를 고려하지 않았다는 점을 확실히 밝혔다”고 썼다.&lt;뉴욕타임즈(NYT)&gt;에 따르면 애플은 지난달 19일 발생한 미국 콜라라도 주 나이트클럽 총격 사건 이후 트위터 광고를 중단했다. NYT는 광고주들이 총기 난사와 같은 참사와 자연재해 발생 후 트위터에서 광고를 줄이는 경향이 있다고 전했다. IT전문매체 &lt;플랫포머&gt;에 따르면 아마존도 트위터에서 광고를 재개할 계획이다. 아마존은 트위터 광고 플랫폼에 보안과 관련된 일부 변경사항이 반영된 후 트위터에 연간 1억달러(1300억원) 규모의 광고를 실을 것으로 전해진다. 앞서 머스크는 직원들에게 트위터 광고 매출이 대규모로 감소했으며 파산을 배제할 수 없을 만큼 회사의 경영 상황이 나쁘다고 말한 것으로 전해진다. NYT에 따르면 2022 카타르 월드컵이 시작되고 일주일 동안 벌어들인 광고 수익은 당초 예상했던 수준의 20%에 불과했다. 이렇게 광고 실적이 악화되자 트위터는 올해 4분기 매출에 대한 내부 전망치를 기존의 14억달러(약 1조8200억원)에서 최근 11억달러(약 1조4000억원)로 하향 조정한 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK온 시총 22조 평가, 전지 3사 중 최저지만...SK이노·LG전자보다 높아]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212040001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212040001</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 23:14:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최영찬 SK온 경영지원총괄(오른쪽)과 김흥수 현대차그룹 기획조정실 EV사업부장이 지난달 29일 서울 종로구 SK서린사옥에서 ‘북미 전기차 배터리 공급 협업’ 양해각서를 체결하고 있다.

비상장사인 SK온의 시가총액이 약 22조원에 달하는 것으로 나타났다. LG에너지솔루션과 삼성SDI 등 국내 전지 3사 중 시총 규모는 가장 낮지만, 비상장사 중에서는 현대오일뱅크와 토스(비바리퍼블리카)보다 앞선 1위일 전망이다. SK온의 시가총액은 상장사 중에서는 코스피 시총 기준 14위인 삼성물산(21조9592억원)보다 높은 수준이다.SK온은 지난달 30일 한국투자프라이빗에쿼티와 이스트브릿지파트너스 컨소시엄과 유상증자 주주간 계약 및 신주 인수 계약을 체결했다고 밝혔다. 투자금액은 6953억원이며, 최대 1조3200억원까지 확대될 수 있다.이들은 비상장사인 SK온의 주당 가액을 5만5000원으로 산정했다. 이를 SK온의 발행 주식으로 환산하면 22조원에 달한다.비상장사는 상장사와 달리 시가총액을 알기 어렵다. 시가총액은 회사의 경제적 크기 또는 기업가치를 의미하는데, 상장사는 주식시장에 상장된 주식을 시가로 평가한 총액을 의미한다. 주식가액과 발행주식을 곱해서 시가총액을 책정할 수 있다.&nbsp;상장사는 시가총액을 쉽게 확인할 수 있지만, 비상장사는 그렇지 않다. 비상장사의 시가총액을 알기 위해서는 별도의 방법을 통해 기업가치를 평가해야 한다. 비상장사의 기업가치를 평가하는 방법으로는 절대가치 평가방법과 상대가치 평가방법이 있다. 절대가치 평가방법은 미래현금흐름의 현재가치 할인모형(DCF)이 있으며, 상대가치 평가방법으로는 유사한 사업을 하는 상장사의 주가를 비교 대상으로 삼아 책정한다.비상장사의 경우 합병 또는 유상증자 시 1주당 발행가액을 결정하는데, 이를 위해 회계법인이 기업가치 평가가액을 산정한다. SK온 또한 이번 유상증자를 위해 회계법인을 통해 기업가치를 평가받았다. 이렇게 확인받은 주당 평가가액이 5만5000원으로 결정됐으며, 발행주식 4억주를 환산해 22조원에 달하는 기업가치를 확인할 수 있었다.&nbsp;SK온의 시가총액은 국내 전지3사보다는 낮은 수준으로 집계됐다. 2일 기준 LG에너지솔루션의 시가총액은 136조6560억원(주당 58만4000원)으로 평가됐다. 삼성SDI는 49조3729억원(주당 71만8000원)이다. 코스피에 상장된 LG에너지솔루션과 삼성SDI는 시가총액 기준 2위와 6위 기업이다.SK온의 시가총액은 LG에너지솔루션보다 약 6배 작고, 삼성SDI보다는 2배 작다. 두 회사 모두 주식시장에 상장돼 매일 같이 주식거래를 통해 투자자들의 평가를 받고 있다. 배터리 시장에 대한 투자자의 기대감과 앞으로 발생할 현금흐름에 대한 기대감이 모두 반영된 결과이다. 이런 점을 고려했을 때 SK온은 이들 회사보다 저평가받았을 수 있다.그럼에도 SK온의 시가총액 규모는 상당히 크다. 올해 SK온의 3분기 누적 매출은 4조7421억원, 영업손실은 7346억원을 기록했다. 올해 예상 매출은 7조원을 넘어설 전망이며, 내년 중 흑자 전환이 유력할 전망이다. SK온은 글로벌 전기차 기업인 포드와 현대차를 상대로 배터리 출하량이 늘고 있고, 누적 수주잔고만 200조원 후반대일 것으로 전망된다.배터리 생산능력 또한 공격적인 설비 투자를 통해 매분기 늘고 있고, 기수주 물량의 매출 전환을 통해 매출 또한 빠르게 늘어날 전망이다. SK온의 기업가치에는 회사가 창출할 미래 실적에 대한 기대감이 반영됐을 것으로 보인다. 현재 경영실적 대비 기업가치가 적절하게 평가됐다는 게 업계의 분위기이다.



SK온의 시가총액은 기아(26조9567억원)와 포스코홀딩스(24조9485억원), 카카오(25조3396억원)보다 낮은 수준이다. 하지만 삼성물산(21조9592억원)과 KB금융(21조4262억원), 현대모비스(20조1299억원)보다 높은 수준이다.&nbsp;포스코케미칼(16조6159억원)과 LG전자(15조8084억원)의 시가총액보다 SK온의 시가총액이 더 높게 평가됐다. LG전자는 세계 1위 가전업체이며, 3분기 누적 매출은 61조6098억원(영업이익 3조4817억원)이다. LG전자의 실적과 기업가치를 고려하면 SK온의 기업가치가 상당히 높게 평가받은 것을 알 수 있다.SK온의 시가총액은 모기업인 SK이노베이션(16조890억원)보다 약 5조9000억원 높게 평가됐다. 향후 SK온이 상장할 경우 SK이노베이션은 기업가치 할인 효과가 상당히 클 것으로 예상된다. SK이노베이션의 주가에는 SK온의 기업가치가 반영됐기 때문이다.&nbsp;SK온은 늦어도 2026년 말까지 주식시장 상장을 약속했다. 남은 기간 동안 배터리 산업에 대한 시장의 높은 기대감이 얼마나 지속될지에 따라 SK온의 기업가치는 달라질 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/04/blt202212040002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, ‘탈중국’ 속도 낸다…인도·베트남 생산 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050002</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 06:19:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 핵심 제품 대부분을 생산하는 중국 의존도를 줄이고자 ‘탈(脫)중국’ 계획 속도를 높이고 있다. 최근 아이폰 최대 생산기지인 중국 허난성 정저우 폭스콘 공장의 인력 이탈 및 시위로 타격을 받으며 애플이 공급망 다각화에 나선 것이다. 

(사진=픽사베이)

3일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;에 따르면 애플은 협력업체들에게 인도, 베트남 등 다른 아시아 국가에서 생산을 늘려줄 것을 요청했다.
WSJ은 전문가와 애플의 공급망에 정통한 소식통을 인용해 “애플이 최근 정저우 공장 사태를 겪으며 공급망이 한곳에 묶여있는 것에 대해 편안하게 느끼지 못하게 됐다”고 전했다. 앨런 영 전 폭스콘 임원은 “과거에는 자유 무역이 일반적이었고 상황이 매우 예측 가능해 사람들이 생산거점이 한 곳에 집중되는 것의 위험에 주의를 기울이지 않았으나 이제는 새로운 시대에 접어들었다”고 분석했다.애플은 최대 협력업체인 대만 폭스콘에 대한 의존도를 줄이고 공급망을 다변화하기 위해 더 많은 협력업체 확보에 나섰다. 또 럭스셰어프리시전, 윙텍티크놀리지 등 중국에 본사를 둔 기업의 중국 밖 생산량을 확대할 계획이다. 앞서 럭스셰어는 투자자들에게 전자제품을 생산하는 일부 고객이 중국의 코로나19 봉쇄 정책으로 인한 공급망 혼란에 우려를 표출하고 있으며 중국 밖에서 생산을 늘려달라는 요청을 받았다고 밝힌 바 있다.다만 애플은 세계 경제 침체와 애플 고용 둔화로 인해 협력업체 확대 및 중국 외 다른 국가에서 새로운 제조 기지를 구축하는 데 어려움을 겪고 있다. WSJ는 “애플과 중국이 상호 이익이 되는 관계를 수십 년간 유지해온 만큼 변화는 하루아침에 오지 않을 것”이라고 지적했다. 케이트 화이트 전 애플 운영 관리자는 “모든 부품을 애플이 원하는 규모로 조달하는 것은 쉬운 일이 아니다”라고 말했다. 또 애플은 공급망 다변화 계획을 실시하는 동안에도 해마다 아이폰, 아이패드 등 주요 제품의 새로운 모델을 출시하고 생산해내야 한다. 그러나 애플이 중국에 대한 의존도를 줄여나가는 것은 불가피해 보인다. 점점 더 많은 중국의 젊은 층이 저임금 직업인 전자제품 조립 일을 기피하고 있고 미국과 중국간 갈등이 고조되고 있기 때문이다. 애플 분석 전문가인 궈밍치 TF증권 애널리스트에 따르면 애플은 현재 10% 미만인 인도에서의 아이폰 생산 비율을 40%~45%까지 늘릴 방침이다. 에어팟, 애플워치, 맥북 등 다른 제품군 생산은 베트남에서 확대할 계획이다.한편 WSJ는 애플이 인도와 베트남에서 생산을 확대할 경우 새로운 도전에 직면할 것이라고 전했다. 댄 판지카 전 폭스콘 임원은 베트남의 제조업이 빠르게 성장하고 있지만 생산 인력이 부족하다고 지적했다. 베트남의 인구는 중국의 10분의 1 수준으로 최대 6만명이 일하는 생산 기지를 운영할 수 있지만 이는 20만~30만명을 수용하는 정저우 폭스콘 공장에 비해 현저히 작은 규모다. 인도의 경우 충분한 생산 인력을 갖추고 있지만 중국 정부와 같은 강력한 지원책이 제공되지 않으며 각 지방정부마다 다른 규제를 시행해 공장 운영이 수월하지 않은 것으로 전해진다. 판지카는 현재 인도와 베트남에서 아이폰과 같은 고급 스마트폰을 생산하고 있지 않다는 점도 지적했다. 다만 그는 “애플은 현재 아이폰 도시로 자리 잡은 정저우를 대체할 만한 여러 개의 아이폰 마을을 반드시 찾아야 할 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['화웨이·에릭슨·노키아' 버티고 있지만…삼성전자의 '통신 장비' 향한 의지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050012</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 21:13:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 일본의 이동통신사 NTT도코모에 공급하는 5G 기지국 장비. (사진=삼성전자)

삼성전자가 2023년 정기 사장단 인사를 통해 DX부문 네트워크사업부에서 사장 승진자를 배출한 것은 네트워크 장비 사업을 향한 회사의 여전한 의지를 나타낸 것으로 풀이된다. DX부문은 과거 모바일과 가전을 맡았던 IM과 CE 부문을 통합한 조직이다. 네트워크사업부는 모바일사업부(현 MX사업부)와 IM부문에 있었으며 조직 통합으로 DX부문에 함께 편재됐다.네트워크사업부가 판매하는 것은 통신사들이 구축하는 기지국에 들어가는 각종 통신 장비다. 글로벌 통신 장비 시장은 화웨이·에릭슨·노키아 등이 주도하고 있는 가운데 삼성전자는 이들을 추격하는 입장이다. 앞선 3사의 고객을 자사의 고객으로 유치해야 하는 것이 삼성전자의 과제다.통신 장비 3사가 글로벌 주요 통신사들을 이미 고객으로 확보한 가운데 후발주자가 새롭게 고객을 발굴하는 것은 쉽지 않다. 통신 사업은 안정적인 서비스 제공이 핵심이다. 통신사들이 기존에 쓰던 장비가 큰 문제가 있지 않는 한 유지하려는 경향이 강한 이유다. 때문에 통신 장비 시장의 후발 주자는 우선 앞선 경쟁자들과 비교해 기술적으로 비슷하거나 우위에 있다는 점을 입증하면서 차별화된 가격 경쟁력을 갖춰야 한다. 경쟁사들의 제품과 유사한 수준의 성능을 갖춘 제품을 저렴하게 제공해야 통신사들의 마음을 움직일 수 있기 때문이다. 후발 주자는 오랫동안 기술을 개발하고 제품을 경쟁사보다 저렴하게 판매할 수 있도록 하는 경영진의 의지와 자금력이 필수적이다.이러한 후발주자의 특성상 삼성전자의 네트워크사업부의 매출 규모도 비슷한 수준을 벗어나지 못하고 있다. 지난해 3분기부터 올해 3분기까지 네트워크사업부는 1조원 초반대의 분기 매출을 이어가고 있다. 글로벌 스마트폰 시장을 주도하고 있는 MX사업부는 매 분기 20조원 후반~30조원 초반대의 매출을 내고 있다.



통신 장비 시장의 특성과 상대적으로 적은 매출 규모 탓에 네트워크사업부는 종종 매각설에 휘말리기도 했다. MX사업부의 매출 규모가 상대적으로 큰 가운데 통신 장비 시장에서 앞선 경쟁사들을 추격하기가 쉽지 않았기 때문이다. 하지만 그때마다 회사는 매각설을 일축하며 통신 장비 사업에 대한 의지를 드러냈다.통신 장비는 전 산업을 떠받치는 인프라 역할을 담당하고 있다. LTE에 이어 5G와 6G까지 통신의 세대가 발전하는 가운데 첨단 통신 기술을 보유한 것은 회사의 중요한 경쟁력이다. 특히 스마트폰 시장을 주도하고 있는 삼성전자는 첨단 통신 장비 기술과 스마트폰 기술력을 함께 함께 연구하며 시너지 효과도 노릴 수 있다. 미국의 버라이즌과 일본의 NTT도코모 등의 통신사들에게 통신 장비를 공급하는 계약을 맺는 등의 성과도 내고 있다.&nbsp;통신 장비 업계 관계자는 "미국과 유럽 통신 시장은 에릭슨과 노키아가 주도하는 가운데 중국과 동남아는 화웨이가 장악해 삼성전자가 시장을 확대하기가 쉽지 않은 것이 사실"이라며 "하지만 통신 장비와 기술도 클라우드와 소프트웨어 중심으로 바뀌어가면서 기존의 장비를 쓰는 비중이 조금씩 줄어들 수 있는 것이 삼성전자에게 기회가 될 수 있을 것"이라고 말했다.한편 이번 사장단 인사를 통해 부사장에서 사장으로 승진한 김우준 네트워크사업부장 사장은 서울대 전자공학 박사 출신으로, 1999년 삼성전자 입사후 대부분의 경력을 네트워크사업부로 채운 통신 장비 전문가다. 삼성전자 관계자는 그의 승진 배경에 대해 "김 사장은 네트워크사업부 상품전략그룹장, 차세대전략그룹장, 전략마케팅팀장 등 주요 보직을 역임하면서 영업·기술·전략 등의 분야에 걸쳐 비즈니스 성장을 주도했다"며 "이번 승진을 통해 차세대 통신 중심의 네트워크 비즈니스 기반을 공고히 하고 사업경쟁력 강화에 기여할 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, "뉴럴링크 칩 뇌 이식 임상 6개월 안에 착수…나도 장착할 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020003</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 23:14:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크는 자신이 설립한 뇌신경과학 스타트업 뉴럴링크가 6개월 안에 인체 임상실험에 돌입할 수 있다고 밝혔다.

(사진=뉴럴링크)


1일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신에 따르면 머스크는 전날 열린 뉴럴링크 언론 발표회에서 이르면 6개월 안에 인간의 뇌에 컴퓨터칩을 이식하는 임상실험을 시작할 수 있을 것으로 예상했다.머스크는 뉴럴링크가 시력 회복을 돕는 장치와 척추 이상을 겪고 있는 환자들의 근육 운동 회복을 도와주는 기기를 개발 중이라고 설명했다. 머스크는 “인체에 장치를 넣기 전에 극도로 조심해야 하며 잘 작동할 것이라는 확신이 있어야 한다”면서도 “기적처럼 들릴 수 있지만 우리는 척수가 손상된 사람의 전신 운동 기능을 회복하는 것이 가능하다고 확신한다”고 강조했다. 또 “선천적인 시각 장애를 갖고 태어나 한 번도 앞을 볼 수 없었던 사람도 볼 수 있다고 확신한다”고 말했다.&nbsp;머스크는 장치가 준비되면 자신의 뇌에도 삽입할 계획이라고 밝혔다. 그는 뉴럴링크가 식품의약국(FDA)에 임상실험을 위한 서류를 거의 모두 제출했다고 밝혔다. 다만 &lt;로이터통신&gt;은 FDA가 뉴럴링크의 신청 서류 제출 여부를 확인해달라는 요청에 응답하지 않았다고 전했다.싱 첸 피츠버그대 의대 안과학 교수는 이날 머스크의 발표에 대해 “FDA나 정부 규제 기관으로부터 승인을 받지 않은 기술에 대해서 대중들은 매우 회의적인 시각을 갖고 검토할 필요가 있다”고 강조했다.애나 웩슬러 펜실베니아대 의대 의료윤리학 교수는 “윤리적인 관점에서 뉴럴링크에 대한 과장된 주장은 굉장히 우려스럽다”며 심각한 신체 장애를 갖고 있는 환자들에게 헛된 희망을 갖게 하는 것은 위험한 일이라고 경고했다. 뉴럴링크는 인간의 두뇌와 컴퓨터를 연결하는 인터페이스(BCI)를 개발하기 위해 머스크가 2017년에 설립한 스타트업이다. 인간의 뇌에 칩을 이식해 사람의 생각으로 기기를 제어하고 의사소통을 하는 것이 목표다. 머스크는 뉴럴링크의 기기를 이용하면 초인과 같은 인지 능력을 가질 수 있다고 말해왔다. 또 신체가 마비된 사람들이 생각으로 기기를 조종하고 자폐증과 같은 정신질환과 알츠하이머와 같은 뇌질환을 치료할 수 있다고 주장해왔다. 한편 이러한 주장에 대한 구체적인 증거는 단 한 번도 제시하지 않았다.뉴럴링크는 FDA의 임상실험 승인을 받기 위해 최근 몇 년간 동물 실험을 실시해왔다. 머스크는 당초 2021년 말 임상에 착수할 계획이었지만 뉴럴링크 개발이 예정보다 늦어지며 계속 지연되고 있다. 뉴럴링크의 전현직 직원들에 따르면 뉴럴링크는 FDA 승인을 위해 설정한 내부 마감일도 여러 차례 놓친 바 있다. 뉴럴링크는 실험 중 원숭이를 학대했다는 의혹도 받았지만 이를 모두 부인했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]이커머스 생존 위한 다나와·코리아센터 '역합병']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212040003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212040003</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 21:13:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.

(사진=커넥트웨이브 합병 IR 자료 갈무리)


공시요약
기자는 지난 1일 저녁 인터넷 포털 창에 인덕션의 특정 모델명을 검색했습니다. 가스레인지를 인덕션을 교체하기 위해서였죠. 찾던 모델은 100만원 가까이 하는 제품이기 때문에 먼저 '가격 비교'를 찾았습니다. 처음에는 검색화면 가장 상단에 있는 '네이버쇼핑' 페이지를 열어봤고요. 이후 조금 더 스크롤을 내려 '이 곳'을 찾았습니다. 바로 가격비교 플랫폼 '다나와'입니다.&nbsp;다나와 페이지에 들어가 가격을 비교한 후 마음에 드는 가격대 제품을 클릭했는데요. 화면 이동 중간 잠깐 보이는 화면에서 이런 설명이 지나갔습니다. 기자가 바로 며칠 전인 지난달 29일 기사에서 읽었던 단어라 익숙했는지 바로 포착할 수 있었습니다. 바로 '다나와를 운영하는 (주)커넥트웨이브는 가격비교 정보 중개자로서 상품판매와는 직접적인 관련이 없습니다'라는 문장이었어요.&nbsp;오늘 이야기할 공시분석 콘텐츠는 바로 이달 1일 이커머스 기업 '코리아센터'와 가격비교 플랫폼 '다나와'의 역합병으로 탄생한 '커넥트웨이브'입니다.&nbsp;
소멸된 코리아센터, 떠오른 '커넥트웨이브'
다나와는 지난 1일 △증권 발행 실적 보고서(합병 등) △최대주주 변경 △대표이사 변경 △대표 집행임원 변경 △전환가액의 조정 △신주인수권행사가액의조정 △사외이사의 선임·해임 또는 중도 퇴임에 관한 신고 총 7개의 공시를 쏟아냈습니다. 코리아센터와 다나와 간 합병으로 인한 공시였습니다.&nbsp;

(사진=커넥트웨이브 합병 IR 자료 갈무리)

코리아센터와 다나와는 지난 10월 19일 각각 주주총회를 열고 합병계약 및 이에 따른 상호 변경을 승인받았다고 공시했어요.&nbsp;두 회사의 합병은 다나와(존속법인)가 모회사인 주식회사 코리아센터(소멸법인)를 합병하는 '역합병' 방식으로 주목받았어요. 지난해 11월 코리아센터는 다나와를 인수했고, 이후 신주 발행을 통해 국내 사모펀드 운용사(PEF) MBK파트너스가 특수목적회사(SPC) 한국이커머스홀딩스를 설립하는 방식으로 다나와 인수 자금을 조달했어요. 하지만 이들은 다나와가 코리아센터를 역합병하는 방안을 내놨죠. 합병 이후 출범한 신설 법인은 '커넥트웨이브'입니다.&nbsp;커넥트웨이브는 합병 결정 배경에 대해 "이커머스 시장의 폭발적 성장에 따른 산업간 융복합 확대가 발생하는 등 경영 환경이 변화했다"며 "향후 산업 생태계를 주도하기 위한 경쟁력 제고 및 필요성이 증대됐다"고 밝혔어요.&nbsp;커넥트웨이브는 또 선제적으로 통합 DB를 구축해 이커머스 시장 내 맞춤형 데이터 니즈에 대응해 향후 이커머스 생태계를 주도하겠다는 전략이에요. 다나와와 코리아센터 양사의 리소스를 통합해 수익성이 높은 신규 사업을 추진하기로 했어요.&nbsp;김기록 코리아센터 대표는 지난달 29일 미디어 컨퍼런스를 통해 "에누리와 다나와는 네이버(1위 사업자) 아래에서 서로 경쟁을 하고 있는 모델"이라며 "같은 식구가 되지 않으면 다음 단계로 갈 수 없다고 생각했다"고 언급했어요.&nbsp;
연간 거래액 13조 '대형 플랫폼' 탄생, 네이버 쫓는다
코리아센터는 흡수합병으로 소멸됐지만, 다나와에 대한 지배력은 여전히 유효합니다. 신설법인 커넥트웨이브의 최대주주가 된 한국이커머스홀딩스의 최대주주는 MBK파트너스고 2대 주주는 김기록 코리아센터 대표이기 때문이에요.&nbsp;

(사진=커넥트웨이브 합병 IR 자료 갈무리)

이날 다나와가 공시한 '대표이사 변경' 및 '대표 집행임원 변경'에 따르면 안징현 전 다나와 대표이사가 사임한 뒤 김기록 코리아센터 대표, 김상혁 플레이오토 대표, 정재웅 다나와 대표가 대표 집행임원에 선임됐어요.이제 합병과 관련한 주요 일정은 오는 16일 합병신주 상장만 남았는데요. 합병신주 배정일 기준으로 코리아센터 보통주식 1주당 다나와 보통주식 0.3066165주를 발행할 예정입니다.&nbsp;이렇게 출범한 커넥트웨이브는 시작부터 연간 총 거래액(GMV) 13조원이라는 '대형 플랫폼' 타이틀을 얻게 됐습니다. 지난해 연결 기준 매출액 1552억원을 기록한 '시스템 소프트웨어 개발 및 공급 기업' 다나와와 3395억원 규모의 '시스템 소프트웨어 개발 및 공급 기업' 코리아센터가 합쳐진 결과예요. 커넥트웨이브라는 합병법인이 보유한 주요 지표는 △연간 총 거래액(GMV) 13조원 △매출액 4947억원 △EBITA 673억원 △월간활성이용자수(MAU) 2000만명 △상품 데이터베이스(DB) 14억건이에요.&nbsp;커넥트웨이브에 따르면 향후 △데이터 커머스 △이커머스 솔루션 △크로스보더 커머스 삼각편대를 기반으로 사업을 영위할 계획입니다. 코리아센터 자회사 에누리닷컴 등 자회사들과의 시너지 효과를 놓치지 않겠다는 전략이죠.&nbsp;데이터 커머스를 통해서는 상호보완적 가격비교가 가능한 검색쇼핑 서비스 구축합니다. 지난달 29일 에누리닷컴이 출시를 발표한 '가격구독 서비스'가 시작이에요. 에누리 가격구독은 소비자가 원하는 상품을 구독하면 최저가를 실시간으로 확보해 전달해주는 서비스입니다.&nbsp;이커머스솔루션 부문에서는 메이크샵 셀러들이 다나와와 입점, 메이크샵과 플레이오의 DB를 연계해 메이크샵 매출을 극대화할 계획이에요. 크로스보더 커머스 부문은 향후 코리아센터의 몰테일과 다나와의 해외소싱 상품 연결, 상품 인사이트 제공, 역직구 트래픽 연결 등의 방식으로 시너지 효과를 기대하고 있어요.&nbsp;김기록 당시 코리아센터 대표는 지난달 29일 "에누리·다나와가 시장에서 살아남으려면 최대주주든 전문경영인이든 타이틀은 중요하지 않다고 생각했다"며 "온라인 커머스 주체인 판매자와 상품, 고객을 연결해주는 서비스를 하싶다는 마음은 한 번도 변하지 않았다. MBK파트너스도 우리의 사업 모델에 대해 100% 믿고있다"고 강조했어요. 이제 이 플랫폼의 사업을 지켜볼 차례입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/04/blt202212040008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>