<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 13 Jan 2022 22:19:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[유출된 '갤럭시S22 울트라' 모형? S21과 비교해보니]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201060002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201060002</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 22:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 갤럭시S21 울트라(왼쪽), S22 울트라 추정 모형 디자인 (사진=언박스테라피 유튜브)

최근 출시 시기가 임박한 스마트폰 정보가 유출되는 건 흔한 일이다. 특히 삼성전자의 경우 유출 정보의 적중도가 높은 편이다. 이 가운데 5일 구독자 1820만명의 캐나다 유튜버 '언박스 테라피(Unbox Therapy)'는 삼성전자가 올해 초 공개할 것으로 예상되는 '갤럭시S22 울트라'로 추정되는 제품 모형을 입수해 전작인 갤럭시S21 울트라와 비교한 영상을 게시했다.영상에 등장한 모형은 검은색 제품으로, 갤럭시S21 울트라 후면과 비교했을 때 두드러지는 특징은 일명 '카메라 섬'이 사라졌다는 것이다. 삼성전자는 갤럭시S21 시리즈에서 스마트폰 몸체와 프레임, 후면 카메라가 마치 하나처럼 이어져 있는 '컨투어컷' 디자인을 적용해 외부로 돌출된 카메라를 보호하고 독특한 디자인 특성을 만들어낸 바 있다. 하지만 차기작에서는 이를 포기한 것으로 보이며, 기기를 더 얇게 만들고 무게를 줄이기 위한 조치로 추측된다. 영상에서는 갤럭시S21 울트라와 S22 울트라를 바닥에 두고 두드려본 결과 카메라 섬을 없앤 S22 울트라 모델의 흔들림이 훨씬 적은 것으로 나타났다.

사진=언박스테라피 유튜브 갈무리

또 널리 알려진 대로 갤럭시S22 울트라 모델 아랫면에는 S펜이 탑재된 모습이다. 현재 업계에선 삼성전자가 갤럭시Z 폴더블폰 시리즈 흥행에 성공하고 S펜과 호환되는 제품군을 늘리면서 S펜 수납형 모델인 갤럭시 노트 시리즈 단종을 준비하고 있다고 본다. 만약 갤럭시 S 라인업 울트라 모델이 유출 모형처럼 S펜을 품을 경우 갤럭시 노트 단종은 확실시될 가능성이 높다.외형상 측면은 전작처럼 둥글게 처리됐지만 모서리는 각진 디자인이 채택된 모습이다. 이는 화면을 더 크고, 제품을 날렵하게 보이게끔 하는 효과가 있다. 다만 지금까지의 갤럭시S 디자인 언어와는 다소 다른 느낌을 준다.

갤럭시 노트와 유사한 형태로 S펜 수납공간이 마련된 모습이다 (사진=언박스테라피 유튜브)

추정 스펙은 퀄컴 스냅드래곤 898 혹은 삼성 엑시노스 2200 프로세서를 탑재하고 1TB 저장소와 8K 비디오 촬영 지원이다. 특히 45W 고속충전을 다시 지원할 것이란 전망도 나온다. 전작에서는 최대 25W 고속충전을 지원한다. 스마트폰 고속충전은 지난해부터 중국 스마트폰 제조사들을 중심으로 활발하게 시범·도입되고 있는 기술이다. 대용량 배터리를 짧은 시간에 완충함으로써 체감 사용시간을 늘리는 효과가 있다. 샤오미의 경우 지난해 200와트 유선충전 기술로 4000mAh 배터티를 탑재한 스마트폰을 8분 만에 완충하는 모습을 시연하기도 했다. 

삼성전자 45W 정품 고속충전기 추정 유출 이미지 (사진=트위터 ＠rquandt)

삼성전자나 애플 등 글로벌 제조업체들은 안전상의 이유로 고속충전 기술을 보수적으로 도입하는 경향이 강하다. 삼성전자는&nbsp;갤럭시 노트10+&nbsp;모델에&nbsp;45W&nbsp;고속충전을 지원했다가 갤럭시S21 울트라에서는 다시&nbsp;25W 지원으로 변경했다. 하지만 최근 한 IT팁스터(정보유출가)에 의해 삼성전자의 새 45W 정품 고속충전기로 추정되는 제품 박스가 공개된 만큼, 차기작에서는 45W 고속충전 재도입이 유력해 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/06/blt202201060007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일주일 간 가장 많이 팔린 NFT 5선...최고가 '120만달러']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201060001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201060001</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 22:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유·무형 콘텐츠에 블록체인 기반의 고유 인증정보를 '낙인'한 NFT(대체불가토큰) 시장은 2021년 총 판매액 140억달러(약 16조7720억원)을 기록하며 급성장했다. 2020년 매출은 6752만달러(약 808억달러)에 불과했다. 이 때문에 시장에선 현재 NFT 가치에 '거품'이 끼었다는 우려가 지속되고 있지만, 인기 또한 여전하다.5일(현지시간) &lt;비즈니스인사이더&gt;가 넌펀지블닷컴을 인용해 공개한 최근 일주일 간 NFT 판매액만 1억2000만달러(약 1437억6000만원)에 달한다. 가장 많이 팔린 NFT 컬렉션 5종의 판매 수량은 8845개, 가장 비싸게 팔린 NFT는 120만달러(약 14억3760만원)이다.

78만달러 가치의 아트블록 NFT (사진=논펀지블닷컴)

5위는 '아트블록(Artblock)' 컬렉션이다. 일주일 간 3504개, 178억5000만원어치가 거래됐다. 최고가는 9억3850만원 상당이다. 아트블록은 2020년 1월 만들어진 NFT 예술품 컬렉션이다. 이더리움 기반이며 각각의 작품은 작가가 정의한 알고리즘에 의해 무작위로 생성된다는 특징이 있다. 

샌드박스 메타버스 세계 (사진=더샌드박스)

4위는 '샌드박스(Sandbox)'다. 일주일 간 1229개의 NFT 아이템, 214억4420만원어치가 거래됐다. 최고가는 6757만원 상당이다. 더샌드박스는 NFT 기반 메타버스 플랫폼으로, 사용자가 전용 제작 도구를 통해 NFT 아이템과 게임을 생성하거나 NFT 기반 부동산을 구입할 수도 있다. 최근 소프트뱅크 비전펀드2에서 1100억원 규모의 시리즈B 투자를 유치하기도 했다. 

두들 NFT 콜렉션 일부 (사진=오픈씨)

3위는 '두들(Doodles)'이다. 일주일 간 934개가 거래되고 31억1480만원어치가 거래됐다. 최고가는 6억8554만원 상당이다. 2021년 10월 론칭된 두들 프로젝트는 1만개의 컬렉션으로 구성돼 있으며 화려한 색상과 밝은 분위기가 특징이다. 두들 소유자들은 NFT 거래에 따라 축적된 자산을 어떻게 운용할지 투표할 수도 있다.

크립토펑크 NFT 예술품들 (사진=논펀지블닷컴)

2위는 크립토펑크(CryptoPunks)다. 일주일간 불과 109개가 거래됐지만 총거래대금은 393억원어치로 개당 가격이 높은 편이다. 최고가는 14억3760만원 상당이다. 크립토펑스도 1만개의 컬렉션으로 구성돼 있으며 단순한 형태의 8비트 도트형 이미지 작품들이다. 화려하지 않지만 현재 NFT 예술품 수집 붐에 적잖은 영향을 미친 프로젝트로 평가된다. 

최근 10억원 상당에 거래된 BAYC (사진=논펀지블닷컴)

1위는 지루한 원숭이들의 요트클럽(BAYC)이다. 일주일 간 3069번 거래됐으며 판매대금은 2472억6720만원상당으로 다른 상위권 NFT 컬렉션을 압도했다. 최고가는 10억1156만원 상당이다. BAYC는 1만개의 원숭이 NFT 예술품 컬렉션으로, 소유자는 일종의 멤버십을 소유하게 된다. 여타 NFT 컬렉션 대비 내부 커뮤니티 활성도가 높고 거래 수요도 상당한 편이다. 지난해 12월에는 3억원 상당의 BAYC 하나가 소유자의 실수로 100분의1 가격에 판매되는 헤프닝이 있었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/06/blt202201060001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[정몽구·정의선 회장, '내부거래 규제'에 현대글로비스 지분 10% 매각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201060009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201060009</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 22:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=현대글로비스)

글로벌 사모펀드 운용사인 칼라일(Carlyle) 그룹이 현대글로비스의 주요 주주로 참여한다. 정의선 현대차그룹 회장은 정부의 내부거래 규제에 대응해 현대글로비스의 지분 일부를 매각했다.&nbsp;현행 공정거래법은 총수일가의 지분율이 30% 이상 되는 상장사(비상장사 20%)에 내부거래 등으로 부당 이익을 주는 행위를 금지하고 있다. 지난해 12월30일부터 법 개정으로 총수일가 지분율을 20% 이상으로 축소해 규제를 강화했다. 정몽구 명예회장과 정의선 회장의 현대글로비스 지분은 30%에 달해 규제 대상이 됐다. 그런데 정 회장은 이번 지분 매각으로 일감 몰아주기 규제에서 자유로워졌다.&nbsp;현대글로비스는 지난 5일 공시를 통해 정몽구 명예회장과 정의선 회장 등 특수관계인 지분 10%(375만주)를 칼라일에 매각했다고 밝혔다. 매각 금액은 약 6113억원이다. 거래가 마무리되면 칼라일그룹은 '덴 노르스케 아메리카린제 에이에스(Den Norske Amerikalinje AS)에 이어 3대 주주로 이름을 올린다. 2대 주주인 덴 노르스케 아메리카린제 에이에스는 노르웨이 해운업체인 빌헬름센의 자회사다. 빌헬름센은 2004년 양사의 전략적 제휴를 통해 현대글로비스 지분을 갖고 있다.

(자료=금융감독원)

정몽구 명예회장은 보유 지분(6.71%)을 전량 매각하고, 정의선 회장은 3.29%(123만2299주)를 매각한다. 매각 가격은 1주당 16만3000원으로 정몽구 회장은 지분 매각으로 4103억원을, 정의선 회장은 2000억원을 얻게 된다.정몽구 회장 부자의 지분은 공정거래법 규제가 강화되는 시기에 맞춰 이뤄졌다. 지난해 30일 공정거래법 개정안이 발효되면서 대기업 집단의 소속회사 중 총수일가 지분이 20% 이상인 회사에 내부거래 등으로 부당한 이익을 제공하는 행위를 금지했다. 기존에는 30% 이상인 경우 규제 대상이었다.재계에서는 정 회장 부자가 규제 시행에 맞춰 현대글로비스의 10%를 처분할 것으로 예측했다. 정 회장 부자는 2015년 일감 몰아주기 규제에 맞춰 지분을 13.4%를 1조1576억원에 매각했다. 이번에도 규제가 강화되면서 정 부자의 지분 매각이 예상됐고, 칼라일그룹이 우군으로 나섰다.&nbsp;현대글로비스는 현대차그룹의 핵심 계열사로 현대차와 기아 등 완성차의 해상 운송 및 자동차 부품 수출을 맡고 있다. 국내에서 생산된 완성차와 해외 공장으로 실어보낼 부품은 현대글로비스가 운송을 도맡고 있다. 이외에도 현대글로비스는 종합물류업과 중고차 등 유통판매업 등을 맡고 있다. 하지만 현대글로비스의 매출 대부분은 현대차와 기아에서 나온다. 계열회사의 매출 비중이 절대적으로 높은 만큼 정 회장 부자는 현행 법이 허용하는 범위에서 지배력을 유지하고 있다.&nbsp;업계에 따르면 칼라일 그룹의 현대글로비스 투자는 오랜 논의 끝에 진행됐다. 칼라일 그룹은 코로나19로 물동량이 폭증하면서 해운 운임이 높게 유지되는 등 해운산업에 투자 가치가 높을 것으로 판단했다. 현대글로비스는 현대차그룹의 물류 일감을 도맡고 있고, 해운사업과 중고차 사업, 신성장 분야 등 자체 사업의 비중을 키우고 있다.한편 올해 3분기 현대글로비스의 누적 매출은 15조9358억원, 영업이익은 8011억원을 기록했다. 매출은 전년 동기보다 36.8%(4조2950억원), 영업이익은 64.5%(3141억원) 증가했다. 정 회장 부자의 지분 매각이 공시를 통해 알려진 이후 현대글로비스의 주가는 전일 종가보다 8.09% 오른 18만9000원에 거래되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/06/blt202201060022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오 차기대표 ‘먹튀 논란’에 직원 1800여명 “류영준 반대”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201070126</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201070126</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 22:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=카카오페이

카카오 차기 대표로 내정된 류영준 카카오페이 대표를 둘러싼 ‘먹튀’ 논란이 뜨겁다. 상장 한 달도 안 돼 스톡옵션을 매도, 주가폭락을 유발하는 등 경영진으로서 윤리의식이 결여됐다는 지적이다. 카카오 직원들 사이에서도 류 대표의 선임 철회를 요구하는 목소리가 거세지는 가운데, 노조는 반대 집회 등을 예고하고 있다.
‘먹튀’ 논란 아직인데 카카오 공동대표로...내부 ‘시끌’
7일 카카오 노동조합 ‘크루유니온’은 이날 카카오 주주인 국민연금공단에 스튜어드십 코드를 발동해달라는 요청 공문을 전달할 계획이라고 밝혔다. 주주총회에서 류영준 카카오 대표 선임 안건에 대한 반대표결을 행사해달라는 게 요구의 골자다. 국민연금공단은 카카오 지분 7.42%를 보유하고 있다.이는 류영준 대표 등 카카오페이 경영진이 일으킨 ‘먹튀’ 논란에 대한 대응이다. 카카오페이 경영진 8명은 지난달 10일 스톡옵션(주식매수선택권)으로 취득한 주식 총 44만여주를 지난달 대거 매각했다. 상장 한 달여 만에 900억원어치를 처분한 것으로, 코스피 상장사 가운데 경영진들이 단체로 주식을 동시에 팔아치운 것은 전례 없는 일로 알려졌다. 이날은 카카오페이가 코스피 200 지수에 편입된 당일이기도 했다. 통상 경영진이 주식을 팔면 시장에선 주가 상승 재료가 없다는 신호로 해석된다. ‘국민주(株)’를 표방했던 카카오페이였지만, 경영진 매각 이후 거품론에 휩싸이면서 한때 24만원대를 기록했던 주가는 15만원대로 떨어졌다. 카카오페이 임직원들은 보호예수기간인 1년이 지나야 주식을 팔 수 있다. 경영진만 제 몫을 챙기고 ‘먹튀’했다는 비판이 일고 있는 이유다. 노조는 “주요 경영진의 집단매도는 시장에 부정적 영향을 미친다는 걸 알면서도 동시에 지분을 매각한 건 유가증권시장 개장 이후 유례를 찾아볼 수 없는 일”이라고 꼬집었다.반발이 커지자 류 대표 등 경영진은 부랴부랴 사과에 나섰다. 업계에서는 카카오가 그룹 차원에서 이번 스톡옵션 행사를 용인한 것으로 보고 있다. 류 대표는 올해 상반기 안에 나머지 스톡옵션(48만주)도 행사할 계획이다. 오는 3월부터 카카오 공동대표 임기를 시작하는데, 모회사 대표가 자회사 지분을 보유하는 게 불법은 아니지만 추후 이해상충 문제를 방지하기 위해 물량 매각을 결정했다는 설명이다.그러나 카카오 내부에선 류 대표에 대한 비판이 쏟아지고 있다. 서승욱 카카오 노조 지회장은 “이해상충 문제라고 주장하는데 다양한 방안을 검토하긴 했는지 의문이다. 경영자로서 윤리의식이 결여됐다”고 날을 세웠다. 노조에 따르면 현재 카카오 내부게시판에 올라온 류 대표 선임 철회 안건은 카카오 직원 1800여명의 지지를 얻고 있다. 서 지회장은 “사내에서 이 정도로 폭발적인 찬성을 얻은 안건이 거의 없었다”며 “카카오페이 ‘먹튀’ 문제가 해결되지도 않았는데 류 대표가 카카오로 넘어오면 회사가 도덕적 해이를 긍정하는 것으로 볼 수밖에 없다. 이 같은 메시지를 던지는 데 대해 직원들 모두 납득하기 어렵다”고 말했다.노조는 본사 차원의 경영진 스톡옵션 매도에 대한 규제 방안 마련 등도 요구하고 있다. 차주부터는 방역지침을 준수하는 범위 안에서 오프라인 활동도 전개해 나갈 계획이다. 한편 한국거래소는 이번 사태를 계기로 신규 상장기업 경영진이 스톡옵션을 일정기간 행사하지 못하도록 하는 ‘카카오페이 먹튀 방지 방안’을 검토하고 있는 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/07/blt202201070040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[그저 값싼 갤럭시S21? 'FE' 모델 출시 의미와 역할은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201050135</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201050135</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 22:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 5일(현지시간) 미국 라스베이거스에서 열린 글로벌 IT 전시회 CES 2022에서 갤럭시S21 FE(팬 에디션) 5G'을 공개했다. 최근 글로벌 스마트폰 시장에서 실용성을 중시하는 소비자가 늘어난 가운데 이번 모델이 올해 삼성전자의 보급형 A 라인업과 고급형 S·Z 라인업 사이의 틈새 수요를 공략하는 '허리'가 될지 주목된다.

갤럭시S21와 같은 디자인의 '갤럭시S21 FE 5G' 왼쪽부터 그래파이트, 화이트, 올리브 라벤더 색상 (사진=삼성전자)

'갤럭시 FE'는 기존 '갤럭시 S'급 프리미엄 스마트폰 라인업에서 일부 사양을 조정하되 유사한 디자인과 기능성을 갖추고, 한층 낮은 가격으로 출시되는 라인업이다. 갤럭시S21 FE도 갤럭시S21의 외관과 주요 기능을 대부분 계승했다. 공식적으로 확인된 기기 스펙상 갤럭시S21과 동일한 프로세서를 탑재한 만큼 전반적인 성능 차이는 크지 않을 것으로 예측된다. 카메라는 후면 망원 카메라 스펙이 하향 조정된 대신 전면 카메라 스펙이 향상돼 셀피 촬영에 유리해졌으며 디스플레이 크기는 0.2인치 크고, 배터리 용량도 500mAh 더 많다. 반면 가격은 699달러에 불과하다. 5일 기준 원화 약 83만원으로, 갤럭시S21 초기 출고가 대비 17만원 가까이 싸다. 갤럭시S21 FE 출시는 11일 북미·유럽부터 이뤄지며 이달 내 국내 출시 계획은 없다. 삼성전자 관계자는 "시장 상황과 소비자 수요에 따라 국내 출시를 검토할 수 있다"고 말했다.

갤럭시S21와 S21 FE의 주요 스펙 비교 (자료=삼성전자, 블로터 가공)

갤럭시S21 FE에 부여된 임무는 삼성전자 스마트폰에 대한 소비자 선택권을 넓히는 한편, 고급형 스마트폰 사용 경험의 접근 장벽을 낮추는 것이다. 노태문 삼성전자 MX 사업부장 사장은 "이전 '갤럭시S20 FE'에 대한 소비자 반응이 좋았기 때문에 갤럭시S21 FE에도 갤럭시 팬들이 필요로 하는 프리미엄 기능들을 탑재했다"고 설명했다. FE 라인업은 기존 갤럭시A 라인업의 모호한 포지션을 보완하는 역할도 담당할 수 있다. 과거 30만원부터 80만원대까지 폭넓은 가격대와 다양한 파생 모델로 구성돼 판매된 A 시리즈는 프리미엄 스마트폰의 기능을 일부 이식받는 식의 차별화 전략이 적용됐으나, 제품 인지도나 일관성이 다소 약하다는 평가가 있었다. 반면 처음부터 준프리미엄 기기를 표방한 FE 모델들은 이 같은 문제에서 자유로운 편이다. 사업 측면에서도 갤럭시 FE는 전체 라인업 간 연결고리를 두텁게 한다는 점에서 의의가 있다. 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 지난해 상반기 기준 전세계 스마트폰 AP 시장에서 점유율 1위(43%)를 차지한 업체는 중저가 AP로 유명한 대만의 미디어텍이다. 당시 전년 동기 대비 점유율이 17%나 급등한 미디어텍의 성과는 시장 내 중저가 스마트폰의 수요가 그만큼 높아졌음을 의미한다. 삼성전자도 지난해 중저가 라인업 확대에 주력했던 이유다. 

삼성전자는 2020년 국내외 시장에 8종에 달하는 갤럭시 A 모델을 출시했다. (사진=삼성전자 뉴스룸)


그러나 전체 시장 점유율을 높이지 못한 상황에서 마진이 적은 중저가폰 판매 비중이 높아지면 그만큼 사업 매출은 감소한다. 삼성전자의 글로벌 스마트폰 시장 점유율은 수년째 20% 전후에 머물러 있다. 실적은 지난해 3분기 IM부문(스마트폰 관련, 현재 MX 사업부로 통합) 매출 28조4200억원, 영업이익 3조3600억원을 기록했다. 전년 동기 대비 매출은 8%, 영업이익은 1조원 이상 줄었다. 코로나19로 인한 소비심리 위축 영향도 있겠지만 늘어난 중저가폰 라인업만큼 매출 향상을 견인할 틈새 모델들의 출시도 필요한 상황이다.이 같은 측면에서 갤럭시S21 FE는 30~60만원대 중저가 모델로 리브랜딩된 갤럭시A 라인업과 100만원 이상의 갤럭시 S·Z 라인업 사이에서 가격과 기능성을 동시에 추구하는 실용주의 소비자들을 저격할 것으로 예상된다. 특히 올해 시장에 출시될 프리미엄 스마트폰들의 전반적인 가격 상승이 예고된 가운데, 80만원대 준프리미엄 스마트폰 수요는 더욱 높아질 전망이다.삼성전자의 올해 사업 전망은 긍정적이다. 대신증권은 지난해 12월 발표한 기업 리포트에서 "올해 부품 부족 상황이 개선되며 4분기에는 전 분기 대비 스마트폰 판매량 증가가 예상된다"며 "2022년에는 시장 성장률을 상회하는 실적 개선이 기대된다"고 분석했다. 업계에 따르면 삼성전자는 올해 3억대 이상의 스마트폰을 출고하고 시장 점유율을 3% 가까이 높이겠단 목표를 세운 것으로 전해진다. 이를 위해 상반기에 다양한 전략 스마트폰을 신규 출시할 예정이며 갤럭시S21 FE가 그 신호탄이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/05/blt202201050051.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IT업계 거센 여풍…SAP 코리아, '오라클 출신' 신은영 신임 대표 선임]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201060079</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201060079</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 22:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신은영 SAP 코리아 신임 대표이사 사장.(사진=SAP 코리아)

국내 주요 포털인 네이버를 비롯해 글로벌 ERP(전사적자원관리) 1위 기업인 SAP까지 IT업계에 '여풍(女風)'이 거세다.SAP 코리아는 6일 신은영 현 SAP 코리아 최고운영책임자(COO) 겸 부사장을 신임 대표이사 사장으로 선임했다. 신 대표는 SAP 코리아 최초 여성 대표이사 사장이다. IT 영업, 운영 및 재무 부문에서 30년 이상의 경력을 지닌 인물이다.1990년 프라이스워터하우스쿠퍼스(PwC)에서 컨설팅을 시작으로 오라클 코리아의 재무총괄이사로 활동했다. 2008년 SAP 코리아에 최고재무책임자(CFO)로 합류한 이후 2012년 7월 SAP 코리아 최고운영책임자 및 부사장으로 임명, 현재까지 SAP 코리아 비즈니스의 성장과 혁신을 주도해왔다는 평가를 받는다.아울러 SAP 코리아의 선도적인 클라우드 회사로의 전환 및 꾸준한 성장을 이끌어왔으며, 회사 전반의 고객 관리, 운영 등 전반을 총괄해왔다. 신 대표는 또한 젊은 인재 양성 및 SAP 코리아의 여성 경력 개발을 돕기 위한 비즈니스 우먼 네트워크(Business Women’s Network) 프로그램을 이끌고 있는 등 여성 리더로서 여성 임직원의 커리어 성장을 위한 멘토로 활동하고 있다.이성열 전 SAP 코리아 대표이사는 SAP 코리아 회장(Senior President)으로 임명됐다. 이 회장은 SAP 코리아 경영진에 자문을 제공하고, 국내 기업이 성공적으로 지능형 기업으로 전환할 수 있도록 지원할 예정이다.국내 IT업계에도 여성 리더가 주목받고 있다. 네이버는 한성숙 대표의 후임으로 최수연 신임 대표를 내정했다. 네이버의 여풍을 잇는 최 내정자는 1981년생으로 MZ세대(밀레니얼~Z세대)에 속한다. 다양한 국내외 사업 전반을 지원하며 보여준 문제 해결 능력, 회사의 글로벌 사업 전략, 해당 시장에 대한 폭넓은 이해력 등에서 높은 평가를 받았다.글로벌 헤드헌팅 전문기업 유니코써치에 따르면 지난해 네이버는 여성 임원 비중이 17명으로 국내 100대 기업 중 세 번째로 높았다. 삼성전자가 55명으로 가장 많았고, CJ제일제당(22명)이 2위였다. 지난해 국내 100대 기업의 임원 수는 6664명으로 전년 대비 207명 감소했지만, 여성 임원은 36명 증가한 322명으로 17년 만에 300명대를 넘어섰다. 100대 기업 여성 임원 수는 지난 2004년만 해도 13명에 그쳤었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/06/blt202201060034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나19 먹는 약 韓 상륙 임박…셀트리온, 흡입형 치료제는 언제쯤?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201070074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201070074</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 22:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=게티이미지)

미국 제약사 화이자가 개발한 먹는(경구용) 코로나19 치료제 ‘팍스로비드’의 국내 도입이 임박했다. 중앙재난안전대책본부(중대본)는 7일 정례브리핑을 통해 팍스로비드 물량이 다음 주부터 들어온다고 밝혔다. 정부는 전일 한국 화이자사와 팍스로비드 40만명분에 대한 추가 구매계약을 체결, 총 76만2000명분의 물량을 확보했다.팍스로비드의 국내 투약이 본격화되면서 셀트리온에 대한 관심도 높아지는 양상이다. 셀트리온이 개발한 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나(성분명 레그단비맙)’는 화이자의 팍스로비드와 투약군이 유사하다. 두 약 모두 중증 진행 위험성 높은 경증·중등증 환자를 투약 대상으로 한다. 직접적으로 경쟁이 이뤄지는 셈이다.팍스로비드는 렉키로나보다 투약 방법이 간편하고 보관 용이성도 높은 것으로 평가받는다. 시장 일각에선 이에 따라 셀트리온이 현재 개발 중인 흡입제형 코로나19 치료제가 완성돼야 경쟁이 이뤄질 수 있다는 견해도 내놓고 있다. 바이오업계 관계자는 “흡입형 코로나19 치료제 등장은 환자 치료 선택권 향상이란 측면에서도 긍정적”이라며 “셀트리온의 사업적 상황만 고려하더라도 치료 편의성 증대는 경구용 치료제와 경쟁하기 위해 보완해야 할 지점”이라고 분석했다.렉키로나는 정맥투여 방식으로 약 60분이 소요된다. 팍스로비드가 가정에서도 복용이 가능한 점과 대조된다. 보관 방법에서도 차이를 보인다. 렉키로나는 차광한 상태로 2~8℃ 냉장 보관해야 한다. 그러나 팍스로비드는 15~30℃ 실온에서 보관할 수 있다. 회사 경쟁력 차원에서 흡입형 코로나19 치료제 개발의 필요성이 제기되는 이유다.셀트리온은 올 1분기 내 흡입형 코로나19 치료제에 대한 글로벌 임상에 돌입한다는 목표를 제시했다. 흡입형 치료제는 △현재 시판 중인 렉키로나와 △코로나19 항체치료제 후보물질 ‘CT-P63’을 칵테일 기법으로 결합한 형태로 개발이 진행 중이다. 회사는 현재 글로벌 주요 규제기관과 임상 디자인에 대해 논의를 마치는 데로 본격적인 절차를 진행할 방침이다.셀트리온 관계자는 구체적 진행 일정에 대해 “1분기 이내에 동물 실험을 통해 칵테일 흡입제형의 안전성과 효능을 확인하고, 2분기 이내에 대규모 글로벌 임상에 대한 중간 결과를 확보하는 게 목표”라면서도 “규제기관과 협의에 따라 진행 시점에 다소 차이가 있을 수 있다”고 설명했다.

(사진=픽사베이)

CT-P63은 셀트리온이 코로나19 바이러스 변이 대응을 위해 개발해 온 코로나19 항체치료제 후보물질이다. 지난해 9월부터 건강한 피험자 24명을 대상으로 폴란드에서 임상 1상을 진행해왔다. 최근 임상 1상 결과 분석을 통해 △안전성 △내약성 △약물동태학(PK·약물이 체내에서 어떠한 움직임을 나타내는지 해석)이 입증됐다. CT-P63 투여군에서 약물 투여로 인한 이상 사례가 발생하지 않았다.CT-P63은 코로나19 우세종이 될 것으로 전망되는 변이 바이러스 ‘오미크론’에 대한 대응력이 있다고 확인된 물질이다. 셀트리온은 미국 국립보건원(NIH)을 통해 CT-P63의 슈도 바이러스(병원성이 없는 바이러스) 중화능 테스트를 진행했다. 해당 테스트를 통해 CT-P63이 오미크론에 대해서도 중화능이 나타나는 것으로 확인됐다. 셀트리온은 추가로 CT-P63의 오미크론 변이에 대한 동물효능시험도 진행해 올해 1분기 내로 결과를 확보할 예정이다. CT-P63은 알파·베타·감마·델타 등 주요 코로나19 변이에서도 중화능을 입증한 바 있다.셀트리온은 이와 함께 호주에서 진행한 렉키로나 흡입제형 임상 1상 시험의 결과분석을 진행하고 있다. CT-P63에 대한 임상 1상 결과가 긍정적으로 나온 만큼 추후 렉키로나와 해당 물질을 결합한 흡입형 칵테일 치료제 개발에 속도가 붙을 것으로 전망된다.셀트리온 관계자는 “흡입제형은 항체의 주요 작용기전인 스파이크 부위 항원 결합을 통한 바이러스 중화능에 효과적”이라며 “항체가 호흡기 점막에 들러붙어 호흡기를 통해 유입되는 바이러스를 걸러주는 ‘트랩핑’ 기전도 함께 갖고 있다”고 말했다. 항체와 바이러스의 결합만으로도 바이러스를 무력화해 향후 발생 가능한 변이 바이러스에도 최적화된 플랫폼으로 여겨진다는 설명이다.흡입형 코로나19 치료제는 또 폐를 통한 항체 전달비율이 정맥주입형에 비해 최대 수백 배 우수한 것으로 보고되고 있다. 환자 편의성 측면에서도 정맥주입형보다 효과적이라는 게 회사 측의 설명이다. 셀트리온은 향후 흡입형 코로나19 치료제가 경구용 치료제와 함께 재택 치료에 도입될 수 있을 것으로 기대하고 있다.한편, 중대본은 팍스로비드에 대한 구체적인 투약 대상 및 공급기관 등에 대한 세부 기준을 마련하고 있다. 이기일 중대본 제1통제관은 이날 브리핑을 통해 “다음 주부터 (팍스비로드가) 들어오지만 도입 물량과 항공편 등 구체적인 내용은 아직 말씀드리기 어렵다”며 “(투약과 관련해) 현재 마련 중인 세부 기준은 다음 주에 발표할 예정”이라고 했다.정부가 지금까지 확보한 경구용 코로나19 치료제는 총 100만4000명분이다. 팍스로비드 76만2000명분 외에도 머크앤컴퍼니(MSD)와 24만2000명분에 해당하는 선구매 계약을 체결했다. MSD는 현재 경구용 코로나19 치료제를 개발하고 승인 절차를 밟고 있다.정부는 이와 별개로 렉키로나 투약도 점차 늘리고 있다. 질병관리청은 최근 셀트리온제약과 렉키로나의 추가 공급 계약을 체결하기도 했다. 셀트리온제약은 셀트리온의 의약품을 국내에 공급하는 업체다. 회사는 이에 따라 렉키로나 약 5만명분을 올 1분기 동안 전국 지정 치료기관에 공급한다. 질병관리청은 지난해 11월 단계적 일상회복을 시작하면서 늘어나는 중증 환자의 증가세 감소를 위해 중증 이전 단계부터 항체치료제 렉키로나를 적극 사용하기로 결정한 바 있다. 중대본에 따르면 렉키로나는 지난달 30일 기준 220개 병원에서 3만6033명의 환자에게 투여됐다.

셀트리온 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나’ 제품 이미지.(사진=셀트리온)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/07/blt202201070029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기술에 자신있는 코웨이…세계 최대 가전쇼 'CES' 6년째 개근]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201060090</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201060090</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 22:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['CES 2022'에 참여한 코웨이 부스 전경.

국내 1위 환경가전기업인 코웨이가 세계 최대 가전·정보기술전시회인 'CES(Consumer Electronics Show)'에 코로나19 이슈로 온라인 개최됐던 2021년을 제외하고 2016년부터 올해까지 6년 연속 참가하고 있다.올해 CES에는 스마트홈, 인공지능(AI), 우주기술, 모빌리티, 메타버스, NFT(Non-Fungible Token), 암호화폐, 푸드테크, 디지털 헬스 등 다양한 분야의 160개국 2200여개 기업들이 미래를 이끌 혁신 기술을 선보이고 있다. 코웨이의 CES 개근은 자사 기술력에 대한 자신감으로 해석된다.코웨이는 CES 2022에 'We innovate for your better life(당신의 더 나은 삶을 위해 우리는 혁신한다)'라는 전시 콘셉트로 고객의 삶의 가치를 향상시키고 차별화된 고객 경험을 제공하는 '스마트 라이프 솔루션'을 선보이며 전세계 참관객을 맞이했다.6일 코웨이에 따르면 가장 주목받은 제품은 올 1분기 국내 출시를 앞두고 있는 '스마트케어 에어매트리스'다. 최근 수면 시장이 급부상하면서 참관객들의 눈길을 끈 것으로 분석된다. 이번 전시에서 최초 공개한 이 제품은 편안한 수면 환경을 제공하기 위해 매트리스 안에 있는 코웨이만의 독자 특허 기술로 개발한 에어셀이 적용됐다. 사용자의 체형과 수면 자세 등에 따라 공기압의 변화를 감지해 본인에게 최적화된 경도를 자동으로 조절해준다. 에어셀은 내구성과 탄성이 뛰어나 오랫동안 새것처럼 사용할 수 있다. 나아가 매트리스 시장에 새로운 바람을 일으킬 것이라는 회사의 포부다.

코웨이의 '스마트케어 에어매트리스'를 체험하는 모습.

코웨이는 이번 CES 2022에서 사용자 경험을 개선하는 새로운 디지털 혁신 기술도 선보였다. 'AR 카탈로그'는 AR(증강현실) 기술을 활용해 스마트폰 앱을 통해 소비자가 원하는 공간에 정수기, 공기청정기, 비데, 매트리스, 의류청정기 등을 미리 배치해 봄으로써 공간과 어울리는지 여부를 직관적으로 확인할 수 있고, 전시 현장에서 바로 체험이 가능해 좋은 반응을 얻었다.'스마트 필터 센싱'은 정수기 고객이 스스로 제품을 손쉽게 관리할 수 있도록 필터 교체 시기를 알려주고, 새 필터 사용시 자동으로 세척해 주며 필터 교체 후 교환 주기도 재설정 해주는 등 필터 교체에 대한 모든 것을 알아서 체크한다.프리미엄 디자인과 기술력으로 이미 국내 시장에서 인기를 얻고 있는 '노블 컬렉션'도 참관객들의 발걸음을 멈추게 했다. 특히 CES 코웨이 부스는 노블 컬렉션으로 더욱 세련되고 모던한 주방과 거실 공간을 연출해 참관객들이 부스에서 편하게 체험할 수 있는 분위기를 조성했다.또한 코웨이는 CES 2022 공식 오픈 전 진행된 펩콤(Pepcom)전시에서도 에어메가 아이콘 공기청정기, 스마트케어 에어매트리스 등을 선보이며 호응을 얻었다. 특히 아이콘 공기청정기는 본연의 강력한 공기청정 기능과 더불어 공간의 인테리어까지 고려한 전면 패브릭 디자인이 호평받았다. 펩콤 전시장 내 공기질 관리를 위해 에어메가 400 공기청정기를 10여대 가동하는 등 세심한 부분까지 고려했다.코웨이는 오프라인 참관객 이외에 최근 오미크론의 전세계 확산으로 CES 2022 현장을 직접 방문하지 못하는 온라인 참관객들을 위해 '코웨이 CES 2022 브랜드 사이트'에 부스 및 전시 제품 소개, 언베일 등 영상을 순차적으로 공개하고 있다. 현장 방문으로 느낄 수 있는 생생함을 영상에 담으려는 코웨이의 노력이다. 오는 8일에는 혁신 사물인터넷 기술로 스마트케어 에어매트리스와 에어케어 제품을 연동해 최적의 수면 환경을 제공하는 '스마트 슬립솔루션' 시연 영상을 추가적으로 공개할 예정이다.코웨이 관계자는 "세계 최대 혁신 경연장인 CES에서 대한민국을 대표해 6년 연속 혁신 제품과 스마트 라이프 솔루션을 선보이며 전세계 관람객과 바이어들에게 기술과 디자인 혁신성을 인정받고 있다"며 "CES를 계기로 국내를 넘어 글로벌 시장을 아우르는 라이프 솔루션 컴퍼니로 성장해 나가겠다"고 말했다.

참관객들이 'CES 2022' 코웨이 부스에 전시된 제품들을 살펴보고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/06/blt202201060036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]슈퍼캣, 코딩없는 NFT 게임 개발 플랫폼 만든다…"네코랜드 블록체인 버전"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201070046</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201070046</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 22:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모바일 MMORPG '바람의 나라: 연' 개발사인 '슈퍼캣'이 코딩없이 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 게임을 만들 수 있는 플랫폼을 개발한다. 해당 플랫폼이 론칭할 경우 NFT 게임에 대한 일반 유저들의 진입장벽이 대폭 낮아질 것으로 예상된다.7일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 슈퍼캣이 '네코랜드'의 블록체인 버전인 '펑크랜드'(Punkland)를 개발중인 것으로 확인됐다. 지난해 12월 29일 '펑크랜드' 상표권을 출원한 슈퍼캣은 현재 론칭을 위한 막바지 담금질에 돌입하고 있다.

(사진=슈퍼캣 홈페이지 갈무리)

펑크랜드는 모바일 게임 제작 툴인 '네코랜드'에 블록체인 기술을 더한 신규 플랫폼으로 알려졌다. 해당 플랫폼을 이용하면 블록체인에 존재하는 NFT를 가져와 '플레이 투 언'(P2E) 게임을 만들 수 있다. 쉽게 예를 들면, 현재 수백억을 호가하는 NFT 아트 '크립토펑크'를 펑크랜드에서 불러와 관련 게임으로 제작할 수 있는 방식이다.&nbsp;현재 개발진은 펑크랜드 내 유료결제 재화를 '펑크큐브'(Punk CUBE)로 결정했고, 해당 재화를 '이더리움'으로 구매토록 설정할 계획이다. 펑크랜드에서 게임을 제작하는 유저는 펑크랜드 운영 수수료를 제외하고 이더리움으로 수익을 얻는 구조를 지향하고 있다.실제로 최근 개발진은 "펑크랜드 게임은 웹 브라우저에서 바로 플레이 가능하며 이더리움으로 게임 재화를 결제한다"며 "게임 내 아이템은 거래소인 오픈씨에 올리고 이를 이더리움으로 판매할 수 있다"고 밝혔다.

펑크랜드 예상 BI. (사진=네코랜드 개발자 커뮤니티 갈무리)

개발진은 올해 '펑크랜드 거버넌스 토큰'을 오픈하는 한편 유저들이 플랫폼 운영 방향을 직접 투표하는 형태로 펑크랜드 로드맵 및 방향을 설정할 수 있도록 운영한다는 계획이다. 다만 국내에서는 '사행성'을 이유로 블록체인 기반 게임을 서비스하지 못하는 만큼, 한국 출시 여부에 대해서는 내부 검토중인 것으로 알려졌다.&nbsp;슈퍼캣 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "현재 펑크랜드 플랫폼을 개발중이지만 정확한 론칭 시기는 알 수 없다"면서도 "최대한 빠르게 오픈하기 위해 노력중"이라고 말했다.한편 슈퍼캣은 지난해 11월 '제페토' 운영사인 '네이버제트'와 메타버스 플랫폼 개발 및 서비스를 위해 조인트 벤처 '젭'(ZEP)을 설립하고 관련 사업을 확대하고 있다. 같은 달 슈퍼캣은 위메이드와 업무협약을 맺고 '그래니의 저택' 등 서비스 게임을 위믹스 플랫폼에 온보딩하기로 결정하는 등 블록체인 기반 콘텐츠 사업 확장에 돌입했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/07/blt202201070026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차, 아이오닉 메타버스서 생산...가상현실서 공장 콘트롤]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201070023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201070023</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 22:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대자동차, 유니티 간 ‘미래 메타버스 플랫폼 구축 및 로드맵 마련을 위한 전략적 파트너십’ 체결 인포그래픽 스틸컷(사진=현대차)


현대자동차가 올해 말 세계 최고 수준의 메타버스 기반 디지털 가상공장을 구축한다. '현대차그룹 싱가포르 글로벌 혁신센터(HMGICS)' 완공에 맞춰 '메타팩토리(Meta Factory)'를 선보인다.
메타팩토리는 메타버스(가상과 현실이 상호작용하는 혼합 현실)에 스마트팩토리를 그대로 옮긴 것으로 생산기술을 더욱 고도화할 수 있다. 메타팩토리로 먼저 공장을 시험가동하고, 데이터를 현실공장에 적용해 생산을 최적화한다. 글로벌 생산기지를 가상 공간에서 통합 제어할 수도 있다. 현대차는 메타팩토리를 통해 제조 혁신을 추진해, '스마트 모빌리티 솔루션' 기업으로 전환을 가속화한다.현대차는 6일(현지시간) 미국 라스베이거스 컨벤션 센터에서 열린 '2022 국제 전자제품 박람회(Consumer Electronics Show, 이하 CES 2022)'에서 유니티(Unity)와 '미래 메타버스 플랫폼 구축 및 로드맵 마련을 위한 전략적 파트너십'을 체결했다. 유니티는 글로벌 메타버스 환경을 구축하고, 3D 콘텐츠를 개발·운영하는 회사다. MOU 체결식에는 현대차그룹 지영조 이노베이션담당 사장과 정홍범 HMGICS 대표(전무)가 참석했다. 유니티 측에서는 줄스 슈마커 크리에이트 솔루션 부문 사업 총괄 부사장, 데이브 로즈 디지털 트윈 부문 수석부사장 등 양사 관계자들이 함께했다.현대차와 유니티는 이번 MOU를 통해 실시간 3D 메타버스 플랫폼에 현실의 ‘스마트팩토리’ 공장을 그대로 구현한 디지털 가상공장 ‘메타팩토리’를 구축하기로 했다. 물리적 사물과 세계를 디지털 세상에 똑같이 옮겨내는 것을 뜻하는 ‘디지털 트윈(Digital Twin)’ 개념을 바탕으로 실제 공장과 동일한 쌍둥이 공장을 가상 공간에 설립하는 것이다.현대차는 올해 말 싱가포르 주롱 혁신단지에 부지 4만 4,000㎡, 연면적 9만㎡, 지상 7층 규모로 건립되는 HMGICS를 그대로 구현한 첫 메타팩토리를 구축한다.올해 말 1단계를 도입하고, 2025년까지 최종 구축을 마무리한다. 이후 기술 고도화를 지속할 방침이다. HMGICS 메타팩토리는 차량 주문과 생산, 인도 등 자동차 생애주기 가치사슬 전반을 연구하고 실증하는 개방형 혁신 기지이자 스마트팩토리이다. 메타팩토리는 소규모 생산 혁신 기술 거점인 HMGICS의 운영을 뒷받침하며 제조 시스템 혁신을 지원할 계획이다.이번 MOU에서 현대차는 메타팩토리 구축을 위한 방향성을 제시하고, 메타버스 기술을 활용해 개선할 수 있는 제조 현장 내 과제를 발굴하는 업무를 수행한다. 유니티는 메타팩토리 설계 및 실시간 이미지 렌더링 기술 제공, 맞춤형 시스템 개발 지원 등의 역할을 담당한다.현대차는 메타팩토리 도입으로 향후 HMGICS를 포함한 실제 공장의 운영을 보다 고도화할 수 있을 것으로 기대한다. 예를 들어 신차 양산을 앞둔 공장은 실제 공장을 시범 가동하지 않고도 메타팩토리 운영을 통해 최적화된 공장 가동률을 산정할 수 있게 되어 실제 공장 운영 시 이를 반영할 수 있다. 또한 메타팩토리가 현실 공장을 실시간으로 구현함에 따라 공장 내 문제 발생 시 신속한 원인 파악이 가능할 뿐만 아니라, 물리적 방문 없이도 문제를 원격으로 실시간 해결할 수 있다.현대차와 유니티는 이번 MOU를 시작으로 생산기지를 넘어 여러 사업 분야에 메타버스 기술을 확대 적용할 수 있는 방안을 함께 모색한다. 아울러 현대차는 스마트팩토리 및 메타팩토리 등 혁신적인 기술을 지속 발전시키기 위해 마이크로소프트(MS)를 비롯해 글로벌 톱티어(Top-tier) 기술력을 보유한 다양한 영역의 회사들과 파트너십을 구축하고 협력을 강화할 방침이다.존 리키텔로 유니티 최고경영자(CEO)는 “실시간 디지털 트윈은 우리의 전반적인 라이프스타일을 완전히 뒤바꿔 놓는 동시에 세상에 긍정적인 영향을 미칠 것으로 기대되며, 바로 이것이 '메타버스'의 핵심 요소가 될 것”이라며 “메타팩토리를 포함한 현대차의 미래 비전은 제조 분야의 혁신을 이끌 기술적 진보로 이어져 효율성이 극대화될 것이다”라고 말했다.지영조 현대차그룹 이노베이션담당 사장은 “세계 최고 수준의 메타팩토리를 구축하는 이번 협업을 통해 HMGICS는 제조 혁신 분야의 ‘게임 체인저’가 될 것”이라며 “모빌리티 패러다임 전환을 위한 인간 중심의 밸류체인 혁신을 추진하는 HMGICS는 다양한 신기술 도입을 이어가며 미래 혁신을 주도해 나가겠다”라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/07/blt202201070022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>