<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Nov 2022 14:19:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]'나 혼자만 레벨업', 넷마블 귀환의 '복병'될까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211200003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211200003</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 17:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블이 부산 벡스코 '지스타 2022'에서 시연대를 마련한 싱글 플레이 RPG '나 혼자만 레벨업: ARISE(이하 나 혼자만 레벨업)'가 선전했다. '파라곤: 디 오버프라임', '하이프스쿼드' 등 새로운 대작으로 이목이 집중되며 비교적 기대감이 낮은 게임이었지만 시연대에 오른 관람객들은 대부분 '재미있다'는 만족감을 드러냈다. 최근 모바일 게임 업계에서 고전하며 위기를 맞은 넷마블이 20여 종의 신작을 개발 중인 가운데, 나 혼자만 레벨업이 넷마블의 화려한 귀환을 견인할 복병이 될지 주목된다.&nbsp;
주인공 '성진우' 응원하던 팬, 이제는 직접 레벨업
넷마블은 지난 19일 개막한 국제게임전시회 '지스타 2022'에서 개발 중인 나 혼자만 레벨업 을 공개하고 시연대를 마련했다.&nbsp;

지난 19일 '지스타 2022' BTC관 넷마블 부스에 마련된 '나 혼자만 레벨업: ARISE' 시연대에서 한 관람객이 게임을 플레이해보고 있다. 이 관람객은 3종 모드를 모두 클리어한 뒤 떠났다. (사진=안신혜 기자)

지난 19일 오전 나 혼자만 레벨업을 시연해 본 기자는 좀처럼 자리를 떠날 수 없었다. △스토리 △헌터 △타임어택 3개 모드를 모두 '클리어'하고 싶은 욕심이 생겼기 때문이었다. 동시에 기자 양 옆 시연대에 있는 관람객들 역시 오랜 시간 나 혼자만 레벨업 플레이에 집중했다.&nbsp;나 혼자만 레벨업은 웹소설, 웹툰 등으로 재해석된 유명 IP(지식재산권) '나 혼자만 레벨업'을 기반으로 넷마블이 개발 중인 액션 RPG다. 웹툰 주인공인 '성진우'가 전투 중 레벨업하며 다양한 스킬과 무기로 액션 스타일을 만들어가는 재미가 특징인 게임이다.&nbsp;넷마블은 이번 지스타 시연을 통해 스토리, 헌터, 타임어택 세 가지 모드를 선보였다. 스토리모드는 웹툰 서사 기반으로 성진우가 전투를 펼치는 방식으로 진행된다. 성진우는 카르테논 신전에서 헌터로 각성하게 된 것을 시작으로 전직 퀘스트 진행 중 '기사단장 핏빛의 이그리트'와 격돌하는 과정까지 공개됐다.&nbsp;
3개 모드로 다양한 재미…'원작 경험' 큰 영향 없었다
스토리 모드는 기자가 가장 많은 시간을 할애한 곳이다. 가장 많이 실패한 곳 역시 스토리 모드다. 기자가 스토리 모드에서 고전한 건 레벨업을 이어갈 수록 많은 스킬을 빠르게 숙지하는 동시에 강력한 최종 보스를 다루는 기술을 익히는 데 서툴렀기 때문이다. 하지만 스토리 모드는 등장하는 몬스터와 최종 보스를 알아가는 재미가 있어 계속해서 도전할 수 있었다.&nbsp;&nbsp;

지난 19일 '지스타 2022' BTC관에 마련된 넷마블 부스에서 기자가 플레이해 본 '나 혼자만 레벨업: ARISE' 스토리 모드. (사진=안신혜 기자)

기자는 최종 보스 중 하나인 '카사카'는 처치했지만 시연대를 내려오는 순간까지 마지막 최종 보스 '이그리트'는 끝내 이기지 못했다. 스킬의 조합, 궁극기 활용 등 전략을 숙지할 시간이 더 있었다면 이그리트를 반드시 처치하고 싶을 정도로 몰입했다.&nbsp;특히 주목할 만한 점은 움직이는 웹툰을 보는 듯한 2D 그래픽이었다. 나 혼자만 레벨업이 웹툰, 애니메이션으로 인기를 끌었던 IP였던 만큼 게임에도 이는 잘 반영된 듯했다. 너무 자연스럽지도 그렇다고 너무 컷을 분리하지도 않은, 웹툰의 전투신을 보는 듯한 '적당한' 그래픽이라고 느껴졌다. 때문에 몬스터, 최종 보스들의 디자인이 직관적이고 자세하게 보였다.&nbsp;헌터 모드는 기자가 시연대에 있는 동안 유일하게 클리어한 모드다. 헌터는 '골렘의 안식처', '고요의 협곡', '홉고블린 광산' 게이트 3종을 체험할 수 있는 모드다. 정예 화산 바위 골렘, 독이빨 거대 모래지네, 홉고블린 대장 등의 몬스터가 등장하며 제한 시간 내 모든 몬스터를 처치하면 미션이 완료되는 방식이다.&nbsp;

지난 19일 '지스타 2022' BTC관에 마련된 넷마블 부스에서 기자가 플레이해 본 '나 혼자만 레벨업: ARISE'. 기자는 3종 모드 중 '헌터 모드'만 클리어했다. (사진=안신혜 기자)

헌터 모드에서는 강태식, 차해인, 백윤호, 김철, 임태규, 이주희 등 웹툰 내 인기 헌터 중 4명으로 구성된 덱을 만들어 전투에 참여할 수 있다. 한 명의 헌터가 다운되면 다음 주자가 나타나는 방식으로 게임은 진행됐다. 기자가 가장 많이 만난 헌터는 차해인, 백윤호였다. 늑대같은 백윤호의 화려한 애니메이션 효과 등은 전투 재미 외에도 보는 재미를 더했다.&nbsp;타임어택은 성진우가 룬, 영기(장착형 스킬) 등을 활용해 스킬을 조합하고, 빠르게 보스 패턴을 공략하는 것이 관건이다. 짧은 시간 내 Q, E, F, C, SHIFT 등 여러 키보드 키를 활용해 기술을 쓰는 재미는 있었으나 끝내 미션은 클리어하지 못해 가장 아쉬웠다.&nbsp;
그래픽·전투 방식에 '엄지척'…빠른 스토리는 '아쉬움'
기자의 왼쪽에서 나 혼자만 레벨업을 플레이하던 여성 관람객은 3개 모드를 모두 클리어한 뒤 시연대를 떠났다. 그는 나 혼자만 레벨업의 원작을 모두 본 적이 없다고 말했다. 하지만 원작을 접하지 않아도 게임은 충분히 재미있었다는 설명이다. 특히 그를 사로잡은 재미 요소는 신속한 전투 전개와 직관적인 그래픽, 다양한 헌터를 번갈아가며 플레이할 수 있는 점이었다.&nbsp;

지난 19일 '지스타 2022' BTC관에 마련된 넷마블 부스에서 기자가 플레이해 본 '나 혼자만 레벨업: ARISE' 스토리 모드 중 재생된 애니메이션. (사진=안신혜 기자)

그는 "원작을 보지 않았는데도 전투 방식, 애니메이션들이 매우 재미있었다"며 "키보드 1, 2, 3, 4를 누르면 헌터들이 바뀌지 않냐. 다양한 캐리터로 바꿔가며 플레이할 수 있는 점이 가장 재미있었다"고 &lt;블로터&gt;에 전했다.&nbsp;다만 그는 "스토리 모드는 너무 빠르게 전개됐다"며 "원작을 모르는 입장에서 전투가 너무 빠르게 진행되니 스토리, 전투 둘다 집중하기 어려웠다. 원작을 아는 사람들을 위한 모드같다"고 아쉬움을 표했다.&nbsp;실제 원작을 본 시연자에게는 스토리 모드에 대한 아쉬움은 듣지 못했다. 기자 오른쪽에서 게임을 시연하고 있던 한 남성 관람객 중 한 명은 "특별한 아쉬움 없이 게임을 즐겼다"고 &lt;블로터&gt;에 전했다. 그는 "원작이 게임에 잘 녹아든 것 같다"며 "전투 방식이 재미있었다"고 덧붙였다.&nbsp;

지난 19일 '지스타 2022' BTC관에 마련된 넷마블 부스에서 기자가 플레이해 본 '나 혼자만 레벨업: ARISE' 헌터 모드. (사진=안신혜 기자)

이들 외에도 나 혼자만 레벨업을 시연해 본 사람들은 대부분 만족감을 드러냈다. 원작을 접했는 지 여부는 아직까지 게임의 재미를 느끼는 데 크게 영향을 주지 않은 듯 했다.&nbsp;나 혼자만 레벨업의 개발사 넷마블네오는 향후 웹툰의 핵심 스토리라인에 기반한 전투에 개발 역량을 투입할 계획이다. 넷마블 부스를 지나는 관람객들이 성진우를 언급한 대화가 다수 들리는 등 현장에서 원작의 인기를 체감할 수 있었다. 그만큼 원작 구현을 기반으로 한 완성도는 게임 흥행을 견인할 주요 요소가 될 것으로 예상된다. 넷마블은 인류 최약체 'E급' 헌터 성진우가 꾸준한 레벨업을 통해 'S급' 헌터로 변하는 모습이 웹툰에서 사랑받은 요소였던 만큼 이를 스토리라인 기반 성장 과정의 짜임새를 단단히 한다는 설명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/20/blt202211200011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IRA 점검]포스코케미칼 음극재 美 시장 '돌풍' 예상...'인니산 니켈'은 어쩌나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180004</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 17:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 8일 치뤄질 미국 중간선거 후 인플레이션 감축법(IRA)의 시행령이 발표될 예정이다. 전기차와 배터리, 태양광 등 미국에 진출한 국내 기업에 막대한 영향을 미칠 IRA의 윤곽이 드러나게 된다. 민주당과 공화당 중 누가 다수당이 될 지에 따라 IRA는 소폭 개정될 전망이다. 불확실성이 여전하지만, '미국에서 친환경 사업을 하려면 현지에서 생산하고, 광물은 IRA의 요건을 준수해야 한다'는 것은 변함없다. &lt;블로터&gt;는 전기차와 배터리, 소재 등 IRA 관련 산업의 영향을 들여다 봤다.



포스코케미칼은 포스코그룹의 글로벌한 광물 네트워크로 인해 2차전지 시장에서 '몸값'을 높이고 있다. 배터리를 생산하려면 리튬과 니켈 등 핵심 광물을 안정적으로 조달할 수 있어야 하는데, 국내 업체 중 글로벌 광산 업체를 상대로 한 탄탄한 네트워크를 구축한 곳은 사실상 없기 때문이다. 반면 포스코그룹은 창사 이후 브라질과 호주의 광물·광산 기업과 네트워크를 쌓아 왔고, 중남미 및 동남아 등 글로벌 곳곳에 자원 외교를 나선 경험이 있다.포스코케미칼은 양극재 제조업체인 에코프로비엠과 엘앤에프와 비교해 후발주자이지만, 전망은 경쟁사보다 밝다. 포스코그룹의 탄탄한 자금력과 글로벌한 광물 네트워크는 엘앤에프 등 경쟁사가 갖을 수 없는 강점이다. 여기에 더해 포스코그룹은 2018년 '하얀 석유'라고 불리는 리튬을 캘 수 있는 '노다지'를 아르헨티나에서 찾았다. 리튬 가격은 공급부족으로 인해 1년새 200% 가까이 올라 톤당 576.5달러(한국자원정보서비스 17일 시세)에 거래되고 있다.탄탄한 리튬 공급망을 구축해야 하는 전지업체에 포스코그룹의 광물 네트워크는 매력적이다. 양극재와 음극재, 리튬까지 전지 생산에 필요한 주요 소재와 원료를 한번에 조달할 수 있기 때문이다. 포스코케미칼은 중국 샨샨(Shanshan)과 함께 양극재와 음극재를 동시에 생산하는 유일한 업체이다. 양·음극재를 생산하는 에너지소재사업부는 올해 처음으로 매출 1조원을 넘었다. 올해 3분기 누적 매출은 1조5086억원을 기록했다. 양극재 매출은 1조3488억원을 기록했으며, 음극재는 1598억원의 매출을 달성했다. 2019년 3분기 에너지소재사업부 누적 매출은 약 1800억원에 불과했다. 포스코케미칼의 전지 소재 사업은 엄청나게 성장했다.

(자료=포스코케미칼 IR북)


포스코케미칼, 양극재·전구체 생산기지 '미국행'
포스코케미칼은 LG에너지솔루션에서 미국 GM으로 공급처를 확대했고, 미국 포드와 양극재 납품을 논의 중이다. 최근 민경준 포스코케미칼 대표이사는 취재진을 만나 미국 주요 완성차 3사와 소재 공급을 논의 중이며, 조인트벤처(JV) 형태가 유력하게 검토되고 있다고 말했다.&nbsp; &nbsp;업계는 미국의 인플레이션 감축법(IRA)이 포스코케미칼에 호재일 것으로 보고 있다. 전지업체는 IRA에 대응하기 위해 글로벌 생산축을 미국으로 이동하고 있고, 주요 소재 업체도 생산기지를 옮길 준비를 하고 있다. IRA는 양·음극재와 분리막, 전해액 등 핵심 소재까지 일정 비율 이상 현지에서 생산하도록 요구하고 있어 소재 업체의 '미국행'은 시간 문제라는 설명이다.포스코케미칼은 양극재 생산축을 미국으로 옮기고 있다. 지난 7월 북미 생산법인을 관할할 지주회사 'POSCO CHEMICAL CANADA INC(이하 PCC)'를 설립했다. 지난 7월 GM과 합작해 설립한 얼티엄캠은 캐나다 현지에 2곳의 법인을 설립했다. PCC는 현지 공장 설립을 위해 437억원 이상의 자본을 확보한 상태다. 포스코케미칼과 GM은 얼티엄캠에 약 3억2700만달러(약 4738억원)을 투자한다. 얼티엄캠은 GM 전기차 22만대에 공급할 규모의 양극재를 생산한다. 얼티엄캠은 포스코케미칼이 지분 85%를, GM이 15%를 확보했다.포스코케미칼은 2025년부터 미국 현지에서 양극재를 생산할 계획이다. 얼티엄캠에서 생산한 양극재는 LG에너지솔루션과 GM의 합작사 '얼티엄셀즈'에 납품된다.포스코케미칼은 양극재를 생산할 전구체와 광물을 IRA의 요구에 맞춰야 한다. IRA에 따라 전구체는 미국에서 일정 비율 이상 생산돼야 한다. 전구체는 양극재의 중간재로 양극활물질(니켈, 코발트, 망간) 등을 혼합해 만든 것이다. 전구체를 리튬과 첨가제를 섞어 믹서기로 섞은 후 섭씨 700도 고온에서 구운 후 분쇄한다. 이를 코팅한 후 섭씨 300도 이상의 고온에서 구우면 양극재가 만들어진다. 그런데 국내 소재 업체는 전구체를 대부분 중국에서 수입하고 있다. 중국이 니켈과 코발트 등 주요 광물의 공급망을 장악하고 있기 때문이다.현재 포스코케미칼의 양극재 내재화율은 33%이다. 지난해 말 기준 포스코케미칼은 연 약 1만5000톤 규모의 전구체를 직접 생산하고 있다. 현재 광양에 4만5000톤 규모의 전구체 생산공장을 건설하고 있으며, 중국 절강화포와 3만톤 규모의 전구체 생산공장을 짓고 있다. 포스코케미칼은 2025년 21만5000톤 규모의 전구체를 직접 생산한다. 2030년 44만톤 규모의 전구체를 생산할 계획이다.포스코케미칼은 IRA에 따라 전구체 생산량 중 일부는 미국에서 생산해야 한다. 얼티엄캠은 북미에 전구체 생산공장을 건설할 계획이다. 생산 규모와 투자 규모는 정해지지 않았다.

(자료=포스코케미칼 IR북)


인니산 니켈은 IRA에 '저촉'...포스코케미칼 음극재는 IRA 수혜 '확실'
양극재의 핵심 광물인 니켈을 미국으로 조달해야 하는 것도 과제다. 하이니켈 양극재에는 니켈이 80% 이상 탑재된다. 니켈은 향후 공급부족이 예상되는 대표적인 광물이다. 니켈은 인도네시아에서 가장 많이 생산되며, 필리핀과 러시아가 생산량 기준 2위와 3위이다.&nbsp;IRA는 미국과 FTA를 체결한 국가에서 광물을 조달하도록 규정했다. 내년부터 40% 이상을, 2027년부터 80% 이상을 미국 또는 미국과 FTA를 체결한 국가에서 조달해야 한다. 세계 최대 생산량인 인도네시아는 미국과 FTA를 체결하지 않은 상태이다. 인도네시아산 니켈은 IRA에 따라 문제가 된다.현대자동차는 배터리용 광물 원산지 조건에 인도·태평양 경제 프레임워크(IPEF) 참여국도 포함하는 방안으로 미국과 재협상해달라고 요청한 상황이다. 현대차와 LG그룹, 포스코그룹은 인도네시아에 자동차 및 배터리 생산기지를 건설하고 현지에서 니켈을 안정적으로 조달받는 방안을 추진 중이다. 그런데 인도네시아가 미국과 FTA를 맺지 않고 있어 향후 문제가 될 전망이다. 포스코그룹 자회사인 SNNC가 페로니켈을 생산해, 배터리용 니켈로 재가공할 수 있는 점은 대안으로 꼽힌다.포스코그룹은 아르헨티나에서 탄산리튬을 채굴한 후 국내로 이송한 후 수산화리튬으로 가공할 계획이다. 아르헨티나는 미국과 FTA를 체결하고 있지 않아 FTA 체결 국가인 한국에서 리튬을 가공한 후 미국으로 이송하는 것이다.음극재는 IRA 요건을 충족하기 가장 어려운 소재이다. 국내 전지업체는 BTR과 샨샨, PUTAILAI 등 중국산 저가 음극재를 사용해 왔다. 음극재는 세계 시장의 80%를 중국이 장악하고 있어 중국산이 아닌 음극재를 찾기 어려운 상황이다. 때문에 미국 시장에 진출한 국내 업체는 현지 음극재 생산업체를 찾아야 하는데, 현실적으로 어렵다.

글로벌 음극재 마켓쉐어.(자료=GGII)

국내 업체 또한 음극재의 생산원가가 높아 공장을 확대하기 어려운 실정이다. 음극재는 배터리 생산원가의 10~15%를 차지하는 소재이다. 음극재는 동박에 음극활물질인 흑연을 덧대 도포하는 방식으로 만든다. 그런데 흑연의 탄소원자 배열구조를 변경하는 흑연화 과정은 고온 열처리를 하는 방식으로 생산된다. 통상 전기 가열 방식으로 반제품을 섭씨 2800도 고온에서 가열해야 하는데, 전력 소비 규모가 크고 시간이 오래 걸린다. 전기료가 상대적으로 싼 중국업체가 음극재 생산에서 강점을 보였던 이유다.&nbsp; &nbsp;음극재는 흑연화 가공 과정에서 에너지 소모가 크고, 환경오염 물질을 배출하는게 단점이다. 중국이 산업용 전기료를 인상하면서 음극재의 원가가 오르고 있고, 음극재 가격 인상을 부추기고 있다. 과거 음극재는 위탁 생산을 하는게 특징이었는데, 단가가 높아지면서 중국 업체가 직접 생산하는 분위기이다. 포스코케미칼은 그 동안 전기료 등 생산비가 높아 음극재 생산량을 확대하지 못했다. 앞으로 제품 단가가 높아지면서 수익성이 높아져 생산량을 확대할 계획이다.포스코케미칼은 흑연 음극재를 제조하는 국내 유일의 기업이다. IRA에 따라 음극재를 미국에서 직접 생산하는 방안을 검토하고 있다. 미국은 한국보다 산업용 전기요금이 싸다. OECD 산하 기구인 국제에너지기구(IEA)가 2020년 10월 공개한 OECD 국가별 전기요금 자료를 분석한 결과 2019년 미국은 MWh당 68.3달러로 한국(94.8달러)보다 27% 싼 것으로 나타났다. 배터리 생산기지가 밀집해 있는 헝가리(87.7달러)보다 쌌다. 미국은 주요 배터리 생산기지인 헝가리보다 전기료가 22% 저렴했다.음극재의 경우 국내에서 생산하는 것보다 미국에서 생산하는 게 경제적인 셈이다. 중국 업체가 미국에 진출하기 어려운 만큼 포스코케미칼은 미국의 음극재 시장을 사실상 독점할 수 있다는 추론도 가능하다. 포스코그룹은 소재 위주 사업을 해왔다. 양극재는 중간재로 소재 위주 사업을 하는 포스코그룹과 성격이 다르다. 하지만 음극재와 리튬은 희소성으로 인해 소재 위주 사업을 할 수 있는 점이 장점이다.&nbsp;&nbsp;포스코케미칼 관계자는 "음극재사업은 (미국) 진출시 자체 개발한 제조 공법 및 침상코크스 등의 원료 내재화를 통해 원가 경쟁력을 확보하고자 한다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/20/blt202211200001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘파산 신청’ FTX, 상위 채권자 50명에게 4조원 이상 부채]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210003</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 03:17:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유동성 위기로 파산보호를 신청한 가상자산 거래소 FTX가 상위 채권자 50명에게 4조원 이상의 빚을 지고 있는 것으로 나타났다.

(사진=FTX 홈페이지)


20일(이하 현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 FTX가 델라웨어주 파산 법원에 제출한 채권자 명단을 인용해 상위 50명의 무담보 채권자에게 갚아야 할 빚이 총 31억달러(약 4조1600억원)라고 보도했다. FTX는 해당 서류에서 채권자들의 이름은 공개하지 않았다. FTX가 상위 10명의 채권자에게 갚아야 할 부채는 총 14억5000만달러(약 1조9400억원)로 이들 각각에게 진 빚은 1억달러 이상이다. 또 FTX가 1위 채권자에게 진 빚은 2억2600만달러(약 3000억원)다.블룸버그에 따르면 상위 채권자 50명은 FTX 위기에 피해를 본 개인, 또는 기관 고객이다. FTX는 당초 지난 11일 파산보호를 신청하며 채권자가 10만명에 달할 것으로 예상했다. 하지만 며칠 후 FTX 변호사들은 채권자가 100만명이 넘을 수 있다고 법원에 보고했다. FTX는 전날 글로벌 자산에 대한 전략적 평가에 착수했으며 일부 사업의 매각이나 재편을 준비하고 있다고 밝혔다. FTX의 신임 최고경영자(CEO)이자 구조조정 전문가 존 J. 레이 3세는 성명에서 “지난 한 주 동안 검토한 결과 미국 내외 FTX의 여러 자회사가 대차대조표상 지급 능력, 책임 있는 경영진과 가치 있는 프랜차이즈를 보유하고 있다는 사실을 알게 돼 기쁘다”고 말했다. 그는 나아가 “앞으로 이 자회사들의 판매, 자본 재구성 및 전략적 거래를 탐색하는 것이 우리의 우선순위”라고 전했다. FTX 파산에 대한 첫 공판은 22일에 열린다. 한편 FTX에서 없어진 것으로 알려졌던 디지털자산은 FTX 본사 소재지인 바하마의 규제당국이 압류한 것으로 확인됐다. FTX가 파산을 신청한 바로 다음 날인 12일 6억6200만달러(약 8800억원) 규모의 가상자산이 거래소에서 유출됐고 FTX는 해킹 가능성을 염두에 두고 조사하고 있다고 밝혔다. 하지만 지난 17일 바하마 증권위원회는 성명에서 “FTX의 바하마 자회사인 ‘FTX 디지털마켓’의 모든 디지털자산 이전을 지시해 현재 압류 중”이라고 밝혔다.&nbsp;바하마 증권위원회는 압류 중인 자산 규모는 밝히지 않는 한편 “FTX 디지털마켓은 미국 파산법11조에 따른 파산보호 절차의 대상이 아니다”라고 강조했다. 이에 대해 현지 언론은 규제 관활권을 두고 바하마와 미국 규제당국이 법적 다툼을 벌일 수 있다고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 후미등 오작동에 미국서 32만1000대 리콜…올해 19건]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210004</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 03:17:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 기업 테슬라가 후미등 소프트웨어 오작동으로 미국에서 32만1000대를 리콜했다.

(사진=테슬라)


19일(이하 현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 테슬라는 미국 도로교통안전국(NHTSA)에 제출한 서류에서 2023년형 모델3와 2020년~2023년형 모델Y에서 소프트웨어 이상으로 후미등이 간헐적으로 켜지는 오작동이 발생했다고 밝혔다. 테슬라는 해당 결함을 해결하기 위해 소프트웨어 업데이트를 진행할 것이라고 전했다. 또 이번 문제로 인한 사고나 부상은 보고되지 않았으며 브레이크 등, 예비 등, 방향지시등은 영향을 받지 않았다고 말했다.테슬라는 10월 말 해외 시장 고객으로부터 후미등이 켜지지 않는다는 불만을 접수해 해당 결함에 대해 알게 된 후 이번 조치를 취하는 것이라고 설명했다.테슬라는 올해 들어 미국에서 370만대 이상 차량을 대상으로 19건의 리콜을 진행했다. 불과 하루 전인 18일 조수석 에어백이 제대로 작동하지 않는 결함을 발견해 미국에서 약 3만대의 모델X 차량을 리콜했다. 테슬라는 규제 당국에 제출한 서류에서 “벨트를 메지 않은 어린 승객이 앞 좌석에 탑승하고 있는 상태에서 저속 운행 중 충돌이 발생했을 때 에어백이 잘못 전개될 수 있는 문제에 따라 리콜을 시행한다”고 밝혔다. 해당 문제 또한 소프트웨어 업데이트로 해결할 계획이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210006.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[STX중공업 파는 파인트리파트너스의 ‘네 가지 전략’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180020</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 01:24:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사모펀드 운용사 파인트리파트너스가 조선기자재 제조사 STX중공업 엑시트에 나섰다.(사진=STX중공업 홈페이지 갈무리)

사모펀드 운용사 파인트리파트너스가 조선기자재 제조사 STX중공업 인수 4년만에 엑시트에 나섰다. 파인트리는 앞서 2021년 두 차례의 지분 블록딜(총 17.62%)을 통해 이미 400억원을 얻었다. 잔여지분 47.81%엔 경영권 프리미엄이 붙는다. 현재 시가총액(1314억원)을 감안하면 적잖은 이익이 날 전망이다.다만 회생절차에 들어갈 정도로 재무적으로 위험했던 회사를 인수한 목적이 ‘확실한 엑시트 성과’인 만큼, 파인트리로선 수익을 극대화할 확실한 전략들을 마련한 것으로 보인다.
‘조선업 슈퍼사이클’, STX중공업도 수혜
20일 투자은행(IB) 업계에 따르면 파인트리파트너스는 최근 STX중공업 경영권 지분 매각작업에 나섰다. 지난 11일 삼정회계법인을 매각주간사로 선정했고 법률자문사로는 법무법인 세종이 선정됐다. 현재 잠재 원매자들에게 티저레터(투자유인서)를 보낸 것으로 전해진다.이번 딜에서 먼저 주목할 부분은 ‘타이밍’이다. 전방 산업인 조선산업의 업황이 ‘슈퍼사이클’로 접어들고 있다. 조선업 연간 수주 목표치에서 한국조선해양(127.8%)과 대우조선해양(111.2%), 삼성중공업(88.6%) 등이 모두 연간 수주 목표치에 가까워지거나 이미 목표치를 달성한 상태다.수주 잔고도 넉넉하다. 조선 3사 공시에 따르면 지난 3분기 기준 수주 잔고는 한국조선해양 55조5500억원(조선 기준), 대우조선해양 30조5000억원, 삼성중공업 25조7500억원 등 총 119조원에 달한다. 이들 3사의 한 해 매출이 25조원 안팎이니 향후 4~5년치 일감이 쌓여있다고 봐도 무방하다.김현준 한국신용평가 선임애널리스트는 최근 발표한 ‘조선사, 실적 개선이 기대되는 이유’ 리포트에서 “(조선 3사가) 2022년 하반기부터 외형이 확대 추세에 접어들기 시작해 2023년 상반기에는 매출 규모가 본격적으로 성장할 것”이라 예상했다.

STX중공업의 선박용 저속 엔진.(사진=STX중공업 홈페이지 갈무리)

선박용 엔진을 만드는 STX중공업은 이 같은 전방산업 반등의 수혜를 톡톡히 볼 전망이다. STX중공업은 디젤엔진과 DF엔진, LNG·LPG가스엔진 등의 기술력에 강점이 있다. 특히 선박용 저속엔진에서 STX중공업은 현대중공업 엔진사업부와 HSD엔진에 이어 세계 시장의 50~60%를 과점하는 플레이어 중 하나이기도 하다.STX중공업 공시에 따르면 지난 3분기 주요 매출처는 3대 조선사 중 하나인 대우조선해양(27.21%)과 올해 들어 매출을 부쩍 키운 케이조선(22.30%) 등이 있다. STX중공업은 공시에서 지난 3분기 엔진기자재 부문 수주가 전년 동기 대비 16% 늘어났다고 밝히기도 했다.금리 인상과 함께 최근 자본시장 분위기가 다소 어수선한 건 사실이다. 다만 STX중공업이 규모가 크진 않은 만큼 자금력을 갖춘 회사라면 별도의 차입 없이도 인수가 가능하다. 인수 의지가 강한 원매자들에겐 높은 금리 상황이 부담스럽진 않을 것으로 관측되는 이유다.
나아진 재무건전성과 실적의 ‘질적 개선’
구조조정을 통한 재무건전성 개선도 주목할 부분이다. 파인트리가 회사를 인수했던 2018년 STX중공업은 영업손실 145억원, 당기순손실 1047억원에 부채비율 268.55%로 건전성 측면에선 ‘위험 수위’에 가까웠다.파인트리는 STX중공업을 인수한 이후 빠르게 구조조정 작업을 단행했다. 불필요한 비영업자산을 파는 한편 채권을 빠르게 정리하는 등 재무건전성에 악영향을 주는 요소들을 줄여나갔다.



지난 3분기 기준 STX중공업 부채비율은 인수 당시보다 100%포인트 이상 낮아지며 정상 수준으로 돌아왔다. 같은 기간 순차입금의존도(자산 대비 순차입금 비중) 또한 20.63%에서 8.72%로 줄었다.2018년에 비해 최근 매출 규모가 줄어들긴 했으나, 이는 수주가 고부가가치 제품으로 질적 전환했기 때문으로 해석된다. 실제로 대규모 영업손실을 봤던 2018년 이후 STX중공업은 2020년을 제외하면 연간 흑자가 없었지만 올해는 2~3분기 연속 흑자를 내고 있다. 업황이 좋은 만큼 큰 이변이 없는 한 연간 흑자도 유력하다.업계 관계자는 “STX중공업이 자구 노력을 한 가운데 시장 상황도 우호적으로 바뀌면서 최근 수주가 질적으로 성장한 것으로 보인다”며 “특히 엔진 사업에서의 경쟁력이 강화하고 있는 모습”이라 말했다.
파인트리의 ‘히든카드’ : 비영업자산과 캐스코
STX중공업이 시가총액 이상의 자산을 가진 것도 향후 매각가를 높일 요인으로 거론된다. 연결재무제표 상 토지와 건물 등의 평가액이 3200억원인데 이 가운데 적잖은 수가 비영업용 자산으로 분류된다. 여기에 소송청구권 등을 포함해 현금화 가능한 자산이 총 1600억원으로 예상된다.파인트리는 이번 딜에서 또 하나의 카드로 2020년 LS엠트론으로부터 인수한 선박부품회사 캐스코를 묶어 파는 방안도 검토 중이다. 파인트리는 지난해 말 기준 ‘피티클로버’를 통해 이 회사 지분 99.63%를 보유 중이다.



STX중공업 밸류체인에 속한 캐스코는 최근 3년간 300억원대 영업이익과 10%대 영업이익률을 기록했다. 꾸준한 현금흐름을 낼 수 있고 재무건전성도 흠잡을 데 없는 만큼 시장 관심이 있을 것으로 보인다. 또 향후 생산능력 확대가 필요할 때 STX중공업의 자산을 활용할 수도 있는 것으로 알려졌다.업계 관계자는 “캐스코의 경우 개별 매각에 나설 듯하나, 원매자가 원할 경우 묶어 파는 것도 가능한 것으로 안다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코케미칼·GM 합작사의 특이한 지분구조...'85대 15' 이례적 사례]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180012</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 17:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코케미칼이 '85대 15'의 지분율로 미국 GM과 합작사를 설립한 것으로 나타났다. 양사의 합작사인 얼티엄캠(Ultium Cam)은 회계상 포스코케미칼의 종속회사로 분류됐다. 포스코케미칼이 합작사를 지배하고 있으며, GM은 영향력을 일부 행사할 수 있다는 의미다.'85대 15'의 지분구조는 국내 기업과 해외 기업의 합작 사례 중 매우 이례적이다. GM의 합작 사례 중에서도 이와 유사한 사례를 찾을 수 없다. GM은 LG에너지솔루션과 합작사 얼티엄셀즈를 설립할 때 '50대 50'의 지분을 갖기로 했다. 포스코케미칼과 GM의 합작사 얼티엄캠이 '85대 15'의 지분 구조를 갖기로 합의한 배경에 관심이 쏠린다.18일 포스코케미칼의 분기 보고서에 따르면 얼티엄캠의 포스코케미칼 지분은 85%에 달하는 것으로 나타났다. GM의 지분은 15%에 불과해 지분율이 매우 낮았다.포스코케미칼과 GM은 지난 5월 양극재 합작사 얼티엄캠 설립을 위한 최종 계약을 체결했다. GM은 2020년 5월 LG에너지솔루션과 배터리 합작사 얼티엄셀즈를 설립하는 등 조인트벤처(JV) 설립에 의지를 나타냈다. 2년 후 완성차 업체 중 최초로 배터리 소재 기업인 포스코케미칼과 합작사를 설립했다. GM은 LG에너지솔루션을 통하지 않고, 독자적으로 소재 인프라를 확보하기 위해 포스코케미칼을 직접 접촉했다.포스코케미칼과 GM이 합작사를 설립하면서 '포스코케미칼→LG에너지솔루션(또는 얼티엄셀즈)→GM'이 아닌 '얼티엄캠→얼티엄셀즈→GM'의 공급망이 만들어졌다. GM은 배터리의 핵심 소재인 양극재까지 직접 생산하면서 배터리 생산 전 과정에 영향을 미칠 수 있게 된 것이다.그런데 얼티엄캠의 포스코케미칼 지분이 85%에 달하면서 지분 구조가 매우 이례적이라는 관측이 나온다. 통상 합작사 지분구조는 50:50 또는 51:49인 경우가 많다. 지분율에 따라 합작사의 성격과 의사결정 구조, 기여도를 결정할 수 있어 매우 중요하다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;50대 50의 지분 구조는 협력적이고 평등할 수 있지만, 서로 만장일치를 해야만 주주총회의 결의가 이뤄질 수 있다. 자칫 기싸움을 할 경우 결별 수순을 밟을 수 있어 장점과 단점이 매우 확실하다. 51대 49의 구조는 가장 많이 이용된다. 양사가 서로 비슷하게 기여를 하면서도 의사 결정이 지체되거나 교착되는 걸 막을 수 있다.

분기보고서의 종속기업 현황. 얼티엄캠의 포스코케미칼 지분율은 85%에 달한다.

합작사의 지분 구조를 고려할 때 포스코케미칼과 GM의 합작사 지분구조는 매우 이례적이라는 평이다. 이 경우 포스코케미칼이 얼티엄캠의 지배력을 전면적으로 행사하고, GM은 합작사 운영에 있어 유의미한 영향력을 행사할 수 없는 구조다. 사실상 GM이 합작사 운영에 큰 의지가 없다는 추론도 가능하다. 합작사의 지배구조는 지분율에 따라 정해지기 때문이다. 합작사의 단점은 투자가 쉽지 않다는 것이다. 얼티엄캠의 경우 포스코케미칼이 지배하는 만큼 적기에 투자할 수 있다. 문제는 얼티엄캠이 얼티엄셀즈에 양극재를 공급하기 위해 설립한 회사라는 점이다. GM의 전기차 배터리에 공급할 양극재를 생산하기 위해 합작사를 설립했는데, 포스코케미칼이 더 많은 투자금과 자본금을 조달해야 한다.얼티엄캠은 GM의 전기차 22만대에 공급할 양극재를 생산하기 위해 지난 7월 설립됐다. 포스코케미칼과 GM은 얼티엄캠에 약 3억2700만달러(약 4738억원)을 투자하기로 했다. 지분율에 비례해 투자금을 산정할 경우 포스코케미칼의 분담금이 약 4000억원, GM이 710억원이다. 실제 양사가 분담할 투자금은 이와 다르겠지만, 지분율을 바탕으로 산술적으로 산정하면 이와 같다. 포스코케미칼은 지난 6월 얼티엄캠 투자를 위해 북미 투자 법인인 'POSCO CHEMICAL CANADA INC.(이하 PCC)'를 설립했다. 9월말 기준 PCC의 자본금은 437억원으로 집계됐다. 앞으로 증자를 통해 합작공장 설립에 필요한 자금을 지원할 것으로 예상된다.포스코케미칼이 85%에 달하는 얼티엄캠 지분을 확보하면서 합작사는 사실상 종속회사처럼 운영될 것으로 예상된다. 하지만 GM의 지분이 15%에 불과한 점을 보면 양사의 합작관계 미래가 어떻게 이어질지 예단하기 어렵다. '85대 15'의 지분 구조로 합작사가 설립된 사례는 삼성바이오에피스에서 찾아볼 수 있다. 미국의 바이오 회사인 바이오젠은 2012년 삼성바이오에피스가 설립될 당시 15%의 지분을 투자했다. 2018년 콜옵션을 행사해 전체 주식의 절반(50% -1주)를 보유했다. 삼성바이오로직스가 올해 바이오젠의 50% 지분을 확보했고, 바이오젠은 조 단위 차익을 남기고 엑싯했다. GM과 포스코케미칼의 합작 목적은 삼성바이오에피스와 다른 만큼 양사의 파트너십은 GM의 전기차 전략에 따라 달라질 전망이다.투자은행(IB) 업계의 한 관계자는 "합작사는 51대 49가 가장 많은데 85대 15는 매우 이례적"이라며 "합작사도 각자의 전략과 비전이 달라 합작관계가 끊어지는 경우가 많은데, 서로 손해를 덜 입으려면 지분율 등 여러 안전장치를 마련해야 한다"고 설명했다.포스코케미칼 관계자는 "양사의 이해관계를 고려해 적정하게 여기는 지분 비율로 합의한 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[구광모號 전략 점검]⑥LG 사장단 인사, '변화보다 안정'에 무게]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170020</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 17:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2018년 LG그룹의 총수 자리에 올라선 구광모 회장은 그룹 내 신사업을 키우고 부진한 사업은 정리하는 등 체질 개선을 꾀하고 있다. LG그룹이 이달 말 정기 임원인사를 앞두고 계열사들의 릴레이 사업보고회를 진행중인 가운데, 구 회장 취임 이후 주요 계열사의 성과를 점검해봤다.


구광모 LG 회장(맨 앞 왼쪽)이 지난 9월 29일 경기도 광주시 곤지암리조트에서 열린 'LG 사장단 워크샵'에서 최고경영진과 대화를 나누며 이동하고 있다. (사진=LG)

LG그룹은 2023년 사장단 인사에서 큰 변화보다 안정에 무게를 실으며 실리를 추구하는 방향으로 진행될 전망이다. 글로벌 경제가 고물가와 금리상승으로 몸살을 앓고 있는 가운데 기업들의 투자 심리도 위축된 경영환경 속에서 주요 계열사들은 기존 사업 기반으로 미래 먹거리를 찾고 있다. 이런 가운데 LG그룹은 각 업계에서 경험과 전문성을 쌓은 리더들을 큰 변화 없이 끌고 가며 경쟁력 강화를 추구할 것으로 전망된다.구광모 LG 회장은 주요 계열사들과 함께 경영환경을 점검하고 미래 전략에 대해 논의하는 사업보고회를 열고 있다. 사업보고가 마무리되면 LG그룹은 11월말에 각 계열사 사장단과 임원 인사를 함께 낼 것으로 예상된다.
LG전자, 조주완·배두용 투톱 체제 지속 전망

(왼쪽부터)조주완 LG전자 사장, 배두용 LG전자 부사장, 정호영 LG디스플레이 사장.(사진=각사)&nbsp;

LG그룹의 중심축인 LG전자는 조주완 사장과 배두용 최고재무책임자(CFO) 부사장 각자대표 체제로 운영중이다. LG전자는 지난해 조 사장이 승진하고 기존 권봉석 사장이 LG 부회장으로 승진하는 등 큰 폭의 인사가 있었던 만큼 올해는 안정을 유지할 것이란 관측이 나온다. 재계 관계자는 "구체적인 인사는 나와봐야 알겠지만, 아무래도 조 사장이 취임 1년밖에 되지 않은 상황이라 변동이 없을 것으로 본다"고 말했다.조 사장은 지난해 연말 인사를 통해 사장으로 승진했다. 정식 임기는 2025년 3월 24일까지다. 조 사장은 1987년 LG전자에 입사해 34년간 근무한 정통 LG맨이다. LG전자 북미지역대표(전무), 부사장, CSO(최고전략책임자) 등을 역임했다. 배 부사장은 2020년 3월 이사회를 통해 LG전자의 대표이사로 올라섰다. LG전자의 세무통상담당, 세무통상그룹장 등을 역임한 재무통이다. 공식 임기는 2024년 3월 24일까지다.지난해부터 합을 맞추게 된 두 각자대표는 올해 글로벌 경영 환경 악화에도 불구하고 LG전자의 분기 사상 최대 매출을 경신했다. 또 구 회장이 적극적으로 추진 중인 전장(VS) 부문의 적자행진을 끊어내고 안정적인 기반을 마련했다는 평가를 받는다. VS 부문은 지난해까지 매년 수천억원대의 영업손실을 기록했지만, 올해 1분기 영업손실을 63억원으로 크게 줄였다. 이어 2분기 500억원, 3분기 961억원의 영업이익을 올리며 연간 첫 흑자전환이 유력시된다.LG디스플레이는 정호영 사장의 거취에 관심이 쏠린다.정 사장은 2020년 3월 주주총회를 통해 대표이사로 올라섰다. 공식 임기는 2023년 3월 20일까지다. 그는 1984년 LG전자에 입사해 LG생활건강, LG화학 등 그룹 내 주요 계열사에서 CFO를 역임한 재무통이다. 하지만 LG디스플레이가 3분기까지 1조2093억원의 영업손실을 이어오고 있어, 정 사장의 어깨가 더욱 무거워진 상황이다.다만 글로벌 경기 침체로 인해 LG디스플레이가 재무건전성 확보에 어려움을 겪는 상황에서, 재무통인 정 사장의 역할이 더욱 중요해졌다는 분석도 나온다. 또 디스플레이가 국가전략기술로 선정되는 등 장기적인 관점에서 접근이 필요하다는 측면에서 본다면 유임에 무게가 실릴 수 있다.&nbsp; 
LG화학·LG엔솔, 신학철·권영수 체제 탄탄

신학철 LG화학 부회장(왼쪽)과 권영수 LG에너지솔루션 부회장.(사진=각사)

화학 부문과 전지 부문의 최고경영자(CEO)들은 구 회장의 두터운 신임을 받고 있는 만큼 장기집권이 유력하다. 두 CEO 모두 주력 사업을 올해 안정적으로 성장시켰기 때문이다. 신학철 LG화학 부회장은 2019년부터 현재까지 LG화학의 사령탑을 맡고 있다. 지난 3월 연임에 성공, 임기는 2025년 3월까지이다. 글로벌 기업 3M 출신인 그는 LG화학의 화학 사업을 글로벌 수준으로 격상시킨 장본인이다. 현재 LG화학의 브랜드 가치는 화학기업 중 세계 3위이다.LG화학은 올해 3분기 누적 매출 24조4430억원, 영업이익 2조880억원을 기록했다. 이는 전지사업을 영위하는 LG에너지솔루션의 실적을 제외한 수치이다. 영업이익률은 8.5%를 기록, 하이 싱글 디짓 수준의 수익성을 나타냈다. 지난해 3분기 누적 매출은 18조2940억원이며, 영업이익은 3조7020억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 33.6% 증가했으며, 영업이익은 77.2% 감소했다. 영업이익은 팬데믹에 따른 펜트업 효과가 걷힌 영향이다.LG화학은 석유화학 사업 외에도 전자재료 사업이 안정적으로 성장하는 모습을 보였다. LG화학은 전지 수요 확대에 대응해 양극재와 분리막 사업을 육성 중이다. 양극재는 국내와 해외에서 생산기지를 건설하고 있으며, 분리막은 일본 도레이와 함께 유럽에 합작공장을 건설하는 성과를 냈다. 생명공학 부문은 미국의 바이오 기업 아베오를 8000억원에 인수했다. 전자재료와 생명공학 사업 모두 안정적으로 성장하고 있다.올해 LG화학이 보인 성과를 보면 신 부회장 체제는 오랜 기간 이어질 것으로 예상된다. 특히 신 부회장은 구 회장이 직접 영입한 경영자이며, LG화학의 사업을 안정적으로 성장시키는 등 변화를 가져왔다.



LG에너지솔루션의 CEO는 그룹 서열 2인자인 권영수 부회장이다. '스타 CEO'로 잘 알려진 그는 지난해 말 LG에너지솔루션으로 자리를 옮겼다. LG에너지솔루션은 GM 볼트 화재와 리콜 등으로 안전성 문제가 도마에 올랐다. LG그룹이 30년 가까이 준비한 전지사업이 안전성 문제로 위기에 몰리자 권 부회장이 대표이사로 투입됐다. 권 부회장은 특유의 카리스마와 경영 능력을 선보이며 LG에너지솔루션의 품질 이슈를 잘 봉합했다는 평이다.이후 권 부회장은 생산공정의 품질 문제를 해결하기 위해 LG에너지솔루션의 전 세계 공장에 스마트팩토리를 도입했다. 그는 "LG에너지솔루션이 최고 수준의 QCD(Quality·Cost·Delivery, 품질·비용·납기)를 제공해 고객이 신뢰하고 사랑하는 넘버원(No.1) 기업이 될 것"이라고 말했다.LG에너지솔루션의 올해 3분기 기준 수주잔고는 370조원에 달한다. 글로벌 시장을 확대했고, GM과 스텔란티스 등 세계 굴지의 자동차 메이커와 합작공장을 설립하고 있다. 안전성 논란도 있었지만, LG에너지솔루션의 배터리는 세계적 수준이라는데는 이견이 없는 상황이다. 올해 LG에너지솔루션은 3분기 누적 매출 17조610억원, 영업이익 9763억원을 기록했다. 올해 처음으로 조 단위 영업이익을 낼 전망이다. 매출은 전년 동기 대비 27.2%, 영업이익은 40.9% 증가했다.권 부회장은 LG에너지솔루션의 글로벌 선두 지위가 안정적으로 유지할 수 있을 때까지 대표이사직을 유지할 계획으로 보인다. 현재 중국 업체가 빠른 속도로 LG에너지솔루션이 점유율을 추격하고 있다. 글로벌 시장을 탄탄하게 구축하고, 품질 문제가 획기적으로 진일보할 때까지 LG에너지솔루션의 사령탑은 권 부회장일 전망이다. 권 부회장의 임기는 2024년 3월까지이다.
LG유플러스, 황현식표 '4대 플랫폼' 전략 이어질 듯

황현식 LG유플러스 대표가 9월15일 서울 중구에 위치한 '앰배서더 서울 풀만 호텔'에서 열린 기자간담회에서 4대 플랫폼 중심 신사업 전략을 소개하고 있다.(사진=LG유플러스)

LG 그룹의 통신 계열사 LG유플러스를 이끌고 있는 황현식 대표이사 사장도 내년에도 회사를 이끌 전망이다. ㈜LG 출신이었던 권영수 부회장(현 LG에너지솔루션 대표), 하현회 전 부회장과 달리 황 사장은 LG유플러스 출신이다. 회사의 전신인 LG텔레콤에서 강남사업부와 영업전략담당을 맡았던 그는 LG데이콤·LG파워콤과의 합병으로 탄생한 LG유플러스에서 MS본부장, PS부문장, 컨슈머사업총괄 등을 역임했다. 황 사장은 2021년 3월에 취임해 회사의 체질 개선을 추진 중이다. 그는 취임 후 기존의 유·무선 통신 분야는 사내 전문가에게 맡기고 본인은 CEO 직속의 신사업을 직접 챙겼다. 올해 9월에는 4대 플랫폼 전략을 내세우며 'U+ 3.0' 시대를 열겠다는 청사진을 내놨다. 경쟁사인 SK텔레콤과 KT가 한 발 앞서 비통신 사업을 강화한 가운데 LG유플러스는 차별화된 플랫폼 전략으로 대응할 방침이다. 4대 플랫폼 전략은 △통신기반 라이프스타일 △놀이 △성장 케어 △웹(Web) 3.0 등으로 구성된다. 통신 분야에서는 기존 고객을 기반으로 구독 서비스를 선보이며 놀이와 성장 케어에서는 온라인동영상서비스(OTT) TV와 키즈 OTT를 내세웠다. 다양한 서비스에서 웹 3.0 기반 보상체계를 마련하고 스타트업에 대한 투자를 단행하며 미래 경쟁력도 챙기겠다는 각오다.황 사장은 특히 고객경험에서의 차별화를 강조했다. 진중하고 꼼꼼한 성격의 그는 4대 플랫폼 전략에 해당되는 주요 서비스를 직접 챙기며 실제로 고객들이 경쟁사와 차별화된 경험을 할 수 있는 서비스를 구현하도록 이끌 방침이다.황 사장은 내년이 임기 3년의 마지막해다. 2027년까지 비통신사업이 전체 매출에서 차지하는 비중을 40%까지 확대하고 기업가치도 12조원까지 성장하겠다는 중장기 목표를 내세운 만큼 4대 플랫폼 전략에 보다 힘을 쏟을 전망이다.&lt;시리즈 끝&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카뱅 이어 케뱅도 전산장애, 인뱅 전체 IT 투자 필요성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190004</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 17:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[케이뱅크 이용자들은 17일 저녁부터 18일 새벽까지 이러한 내용의 메시지를 봤다.(사진=케이뱅크 앱 갈무리)

"재해복구(DR)는 평소에 들어가는 돈이다. 이것을 평소에 얼마 정도 투자해서 가끔씩 생기는 위기를 예방할 것이냐는 게 각 회사마다 입장도 경험도 다르지만 어려운 문제다. 재해복구를 통한 백업 조치가 있었다면 더 빨리 해결했었을 수 있는 문제라고 본다."글로벌 IT기업의 한국지사에서 근무했던 한 관계자는 '케이뱅크 먹통 사태'에 대한 견해를 묻는 &lt;블로터&gt;에 이 같이 답했다. 케이뱅크 앱은 지난 17일 오후 8시 30분 전후로 접속이 불능된 뒤 7시간 반만인 익일 오전 4시께 정상화됐다.20일 업계에 따르면 케이뱅크의 접속오류 사태가 장시간 이뤄진 점에 비춰 계정계(코어뱅킹) 쪽에서 문제가 일어났을 가능성이 제기된다. 코어뱅킹은 은행 본연의 금융업무 처리 시스템으로, 고객의 거래 데이터를 다루는 핵심 영역이다.앞서 케이뱅크는 지난해 말 계정계 시스템을 유닉스에서 리눅스로 올해까지 전환 완료할 계획이라고 밝힌 바 있다. 이는 리눅스를 기반으로 하는 클라우드 전환을 목적으로 한다. 클라우드 도입 시 '마이크로서비스아키텍처(MSA)'를 통해 서비스 배포와 제휴 서비스 연동을 더 빠르게 할 수 있다. 해외에선 클라우드 기반의 코어뱅킹을 활용하는 사례가 상용화됐다.나아가 케이뱅크는 자사 앱 전체에 클라우드 적용을 하기를 원했다. 올 6월 케이뱅크가 올린 사업공고를 보면, 온프레미스(자체 서버)와 퍼블릭 클라우드(전문업체로부터 서버와 스토리지 등 컴퓨터 자원을 빌려쓰는 것)를 결합한 하이브리드 클라우드를 구축하겠다는 내용이 담겼다.따라서 접속 오류가 발생한 시점은, 케이뱅크가 코어뱅킹의 클라우드 전환 작업 중인 기간과 일치한다는 뜻이다. 케이뱅크에 따르면 현재는 콜센터와 제휴업체 등 비대면 채널을 관리하는 채널계 등 일부에만 클라우드 적용이 이뤄진 상태다.신한은행의 사례를 떠올릴 수 있다. 신한은행은 올 초 코어뱅킹 업무를 유닉스에서 리눅스로 전환하고 오라클 DBMS(데이터베이스관리시스템) 업그레이드 작업을 진행했는데, U2L(Unix to Linux) 후속작업으로 OS 접근제어 설정과정에서 서버 일부가 장애를 겪었던 적이 있다.만약 케이뱅크가 퍼블릭 클라우드를 이용했다면 빠른 복구가 가능했을 것으로 보인다. 많은 퍼블릭 클라우드 기업이 재해복구 솔루션을 제공해 기업들이 백업 수단으로 활용한다. 오라클의 경우 '다중 리전(복수의 데이터센터)'을 운용해 고객사에 재해복구용 제2의 리전을 제공하고 있다. 비즈니스 연속성과 재해 방어라는 목적을 달성하기 위해서다.그렇지 않다면 케이뱅크는 자체적인 DR센터를 가동해 서버를 빠르게 복구했어야 했다는 지적이다. DR은 단순히 데이터를 복제해 붙여넣기 하는 협소한 개념이 아니라, 비상상황 발생 시 곧바로 연산 가능한 서버가 동작할 수 있도록 시스템과 프로세스를 구축하는 개념이다. RTO(Recovery Time Objectives, 복구 시간 목표), RPO(Recovery Point Objective, 복구 지점 목표)가 핵심이다.케이뱅크가 무중단이 생명인 금융업을 하고 있다는 점을 고려하면, 7시간 반은 RTO에서 한참 어긋난 경우라고 평가할 수 있다. 전자금융감독규정 제23조에 따르면 금융회사는 장애·재해·파업·테러 등 긴급 상황이 발생해도 업무가 중단되지 않도록 비상대책을 수립해 운용해야 한다.인터넷은행의 특성 중 하나인 IT기업의 내실보다는 외형적 성장에 집중한 결과라는 지적이다. 구체적으로 케이뱅크의 사업보고서를 들여다보면, 이 회사는 무형자산 중 시스템개발비의 장부금액이 지난해 말 131억원에서 올 3분기 112억원으로 줄었다. 미래 경제적 효익을 확실하게 기대할 수 있는 개발에 대해서만 무형자산인 개발비로 계상이 가능하다. 케이뱅크는 계정계시스템 구축 등에 지출된 비용에 대해 무형자산으로 인식하고 있는데, 내부개발로 자산화된 개발비는 없다.반면 마케팅비는 급증하는 추세다. 올 3분기 마케팅비는 53억원으로 전분기(8억원) 대비 6배 넘게 늘었다. 이 회사는 KT그룹과 모회사인 BC카드에 재무적 악영향을 주지 않기 위해서 빠르게 기업공개(IPO)를 성공시켜야 하는 과제를 안고 있다. 올 3분기 역대 최대실적을 내는 등 수익성이 빠르게 개선되고 있다. 금융수익을 통해 '성장성'을 입증하는 과정에서 본연적인 IT 경쟁력에 대한 투자에는 미흡했다는 분석이다.특히 케이뱅크의 지배구조 정점에 ICT 대기업이자 퍼블릭 클라우드사인 KT가 있었음에도 IT적인 시너지 효과가 있었는지도 의문이다. IT업계 관계자는 "대형 퍼블릭 클라우드사와 같은 하이퍼 스케일러가 아닌 온프레미스나 프라이빗 클라우드를 써도 해결할 수 있는 방법은 많다"며 "재해복구 시스템이 비싸지 않았겠느냐"고 했다.이 관계자는 "글로벌 IT업체의 클라우드도 본토에서 먹통이 가끔씩 있을 정도로 기계 결함은 항상 있는 일"이라며 "복구를 어떻게 빨리 하느냐, 복구 시스템이 잘 돼 있느냐의 차이다"라고 강조했다. 금융감독원에 따르면 2019년부터 올해 8월까지 발생한 은행권 전산 장애 275건 중 케이뱅크(34건)가 가장 많았다.

메신저상에서 업비트에서 경쟁사로의 가상자산 이전 방법을 공유하는 내용.(사진=텔레그램 앱 갈무리)

케이뱅크의 실명계좌를 연동하는 가상자산거래소 업비트도 이번 사건으로 손실이 적지 않다. 케이뱅크 오류 시간 동안 업비트에서 거래를 할 수 없게 되면서, 투자자들은 업비트에 보유한 가상자산을 빗썸 등 경쟁사로 옮겨 거래 후 출금을 하는 방법을 공유했다. 업비트는 지난달 SK C&amp;C의 데이터센터 화재로 하루동안 로그인 오류가 발생한데 이어 소비자 불편이 누증되는 모습이다.현재 FTX 파산 및 코인원의 카카오뱅크 제휴 등 거래소 간 점유율 유동성이 높아진 상황에서, 업비트의 아성에 균열이 날 수 있다는 분석도 나온다. 케이뱅크 측은 "앞으로 더욱 안전하고 편리한 서비스를 제공하기 위해 장애 발생 원인을 보다 면밀하게 분석해 재발 방지 대책을 강화하도록 하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/19/blt202211190003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]쏘카, 173만주 보호예수 해제…‘오버행’ 우려 여전]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180014</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 01:24:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.&nbsp;


이용자가 쏘카 앱을 작동하고 있다. (사진=쏘카)

공시요약
오늘(20일) 소개할 공시는 쏘카가 지난 17일 공시한 ‘보통주 의무보유기간 만료 안내’입니다. 쏘가는 지난 8월 22일부터 11월 21일까지 보통주 172만9472주의 의무보유(자발적 계속보유확약) 기간이 만료된다고 공시했습니다. 의무보유 주식 소유자는 Collaborative Ⅱ, L.P. 외 11인이며 해당 물량은 발행주식수의 5.28%입니다.
투자자 자발적 ‘보호예수’ 설정에도 주가 부진 여전
쏘카는 ‘모든 사람이 자유롭고 행복하게 이동하는 세상을 만듭니다’라는 슬로건을 걸고 국내에서 카셰어링 사업을 하고 있습니다. 주로 모바일 애플리케이션(앱)을 통해 차량을 무인으로 대여하는 서비스를 제공합니다. 이밖에도 주차장 플랫폼 서비스 ‘모두의 주차장’, 자회사를 통해 공유 전기자전거 서비스 ‘일레클’ 등도 함께 운영하고 있습니다.쏘카는 지난 8월 22일 유가증권 시장에 상장했습니다. 상장 전 쏘카는 고평가 논란으로 기관투자자 수요예측에서 56.07대 1의 낮은 경쟁률을 기록했습니다. 공모가 역시 당초 3만4000~4만5000원의 최상단 대비 낮춰 2만8000원으로 책정했습니다. 또 공모 물량도 455만주에서 364만주로 맞춰 진행했습니다.&nbsp;기관투자자는 364만주 중 67.1%에 해당하는 244만3700주를 배정받았습니다. 일반투자자는 25.0%에 해당하는 91만주를 배정받았으며, 우리사주조합은 7.9%인 28만6300주를 배정받았습니다.당시 이슈가 됐던 점은 의무보유확약(이하 보호예수) 기관의 물량이 18만7000주(7.65%)에 불과했다는 점입니다. 이마저도 15일에 그쳤습니다. 나머지 92.35%는 의무보유 미확약 물량이었습니다.보호예수는 증권시장에 새로 상장되거나 인수·합병(M&amp;A), 유상증자 등을 실시할 때 대주주나 임원 등이 보유한 주식을 일정 기간 팔 수 없도록 하는 제도입니다. 대주주가 상장 이후 지분을 매각하게 되면 급격히 주가가 하락할 수 있어, 소액주자를 보호하기 위해 만들어졌습니다. 그러나 쏘카의 경우 92.35%가 의무보호 미확약 물량이기 때문에, 오버행(잠재적 매도 대기 물량) 우려도 커졌습니다.이에 쏘카의 기존 투자자들은 상장 흥행을 위해 이례적으로 합심했습니다. 보유주식에 대해 자발적으로 1개월, 3개월, 6개월로 물량을 나눠 보호예수를 약속했습니다. 특히 쏘카는 대주주와 특수관계인을 제외하고 2대주주 SK주식회사, 3대주주 롯데렌탈, 헤르메스투 유한회사의 지분이 41.82%(공모전)에 달하는 만큼 기존 주주들의 보호예수 설정은 주가 안정화에 긍정적 영향을 미칠 것으로 예상됐습니다.여기에 기존 최대주주인 유한책임회사 에스오큐알아이(622만1400주), 유한회사 에스오피오오엔지(277만5000주), 옐로우독산책하다투자조합(43만5050주) 등은 6개월의 보호예수 기간을 자발적으로 1년으로 연장했습니다. 이들은 모두 이재웅 쏘카 대표가 창업한 투자회사입니다.

상장 이후 쏘카 주가 추이. (자료=네이버 금융)

쏘카의 보호예수 해제와 주가를 살펴보면, 먼저 지난 9월 5일, 15일의 보호예수 기간이 있었던 기관투자자의 물량 18만7000주가 풀렸습니다. 당시 쏘카의 주가는 5.6% 하락했습니다.지난 9월 22일에는 상장 전 지분을 매입한 재무적투자자(FI)의 물량 197만4524주에 대한 보호예수가 해제됐습니다. 자발적으로 설정한 보호예수 첫 번째 물량이었죠. 당시 상장 거래되고 있는 474만8218주의 41.58%에 해당하는 수준이었습니다. 이날 쏘카의 주가는 1.93%가 하락했습니다. 풀린 물량에 비해 오버행 우려가 크진 않았던 모양입니다.오늘 소개해드린 공시는 상장 후 3개월에 해당하는 물량 172만9472주의 보호예수가 풀린다는 내용입니다. 의무보유 해제일은 2022년 11월 22일입니다. 공시 이후 18일 쏘카의 주가는 3.13%하락한 1만7000원에 마감했습니다.이미 상장 당시 보호예수가 풀리는 시점을 알고 있었기 때문에 당장 이러한 공시가 나더라도 쏘카의 주가에 급격한 영향을 미치진 않을 것으로 보입니다. 이전 보호예수 해제 시점에도 영향이 미미했음을 알 수 있습니다.다만 투자자들이 자체적으로 보호예수를 설정했음에도, 큰 그림에서 쏘카의 주가는 크게 하락한 상황입니다. 상장 다음날인 8월 23일, 쏘카의 주가는 장중 2만9600원까지 올랐습니다. 그러나 주가는 지속적으로 하락해 18일 종가 1만7000원을 기록했습니다. 고점 대비 42.6% 감소한 수치입니다.지난 10일 쏘카는 3분기 영업이익 116억원으로 역대 최고 실적을 기록했다고 밝혔습니다. 전년 동기 대비 662% 증가한 규모입니다. 그럼에도 아직 쏘카의 주가는 회복 흐름을 보이지 못하고 있습니다. 쏘카가 실적 개선을 통한 기업가치 제고로 오버행 우려를 해소할 수 있을지 관심이 쏠립니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]2연속 참가 '니케'의 금의환향, 올해는 무엇이 달랐을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211200004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211200004</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 01:24:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시프트업이 개발하고 레벨인피니트가 서비스하는 미소녀 건슈팅 액션 &nbsp;모바일 게임 '승리의 여신: 니케(이하 니케)'가 지난해에 이어 올해까지 2연속 국제게임전시회 지스타에 참가했다. 지난해 개발사 시프트업의 김형태 대표까지 나서 출시 막바지 홍보를 진행한 니케는 올해 구글플레이 매출 1위 모바일 게임 타이틀을 달고 지스타에 등장했다.&nbsp;

국제게임전시회 '지스타 2022'에 마련된 레벨인피니트 '승리의 여신: 니케' 부스 사격존에서 관람객들이 사격을 체험하는 모습. (사진=안신혜 기자)


코스튬·포토존 운영, 게임 애정도 높였다
니케의 지스타 부스는 지난해와 올해 다른 성격으로 마련됐다. 가장 큰 변화는 론칭 여부다. 니케는 지난 4일 출시된 게임이다. 때문에 지난해에는 출시 전 니케를 기다리는 이용자들에게 개발 상황을 공개하고 출시가 임박했음을 알리는 성격이 강했다. 하지만 올해는 부스를 찾은 많은 이용자들이 이미 니케를 플레이해봤을 것으로 예상된다. 그만큼 시연보다는 게임의 재미를 더할 체험 중심의 부스를 마련했다.&nbsp;또 다른 차이점은 게임 출품의 주최다. 지난해 지스타에 니케를 출품한 곳은 개발사인 시프트업이었던 반면 올해는 퍼블리셔인 레벨인피니트가 니케 부스를 꾸렸다.&nbsp;부산 벡스코 제 2전시관 3층 BTC관에 마련된 니케 부스에는 많은 관람객이 모여있었다. 다만 올해 지스타의 중심 콘텐츠가 된 시연 부스보다는 코스플레이어의 포토존, 무대 이벤트 등 현장 이벤트가 부스의 많은 공간을 차지했다.&nbsp;

국제게임전시회 '지스타 2022'에 마련된 레벨인피니트 '승리의 여신: 니케' 부스 무대에서 현장 이벤트가 진행되고 있는 모습. (사진=레벨인피니트)

특히 이번 니케의 이번 지스타 테마가 지휘관 사관학교인 만큼 인게임 니케의 분위기를 옮겨놓고 게임 캐릭터들과 함께 사진을 찍을 수 있는 포토존과 직접 사격을 체험할 수 있는 사격존도 마련됐다. 인게임 니케에서 '지휘관'은 게임 이용자를 부르는 별명이다. 룰렛 이벤트를 통해 티셔츠, 마우스패드, 키링, 스티커, 클리어 파일 등 굿즈를 얻을 수 있는 굿즈존도 게임의 애정을 더할 공간이 됐다.&nbsp;
시연 공간 '줄고' 체험 공간 '늘고'
반면 지난해 지스타 2021의 니케 부스는 론칭 전 니케의 존재를 알리는 홍보 성격이 짙었다. 개발사인 시프트업이 직접 꾸린 부스인 만큼 니케를 알리기 위해 활용할 수 있는 것들도 많았다.&nbsp;인기 일러스트레이터로 자리잡은 김형태 시프트업 대표가 현장 사인회를 진행하며 팬들과 직접 만났다. 또 지스타 기간 기자 간담회를 열어 니케 게임 정보에 대해 적극적으로 공개하기도 했다.&nbsp;가장 눈에 띄었던 것은 공간의 대부분을 차지한 시연 부스였다. 시프트업은 더 많은 이용자들이 니케를 접하고 재미를 경험할 수 있도록 대형 시연 부스를 마련했다. 당시 부스에 있던 관계자들은 니케의 캐릭터 설정부터 플레이 방법까지 상세하게 설명하며 게임을 알렸다.&nbsp;

지난해 열린 '지스타 2021' 시프트업 부스. 김형태 시프트업 대표의 사인회(왼쪽)과 '승리의 여신: 니케' 시연 부스(중간, 오른쪽) 등이 마련됐다. (사진=안신혜 기자)

시프트업 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지스타 현장을 찾아오는 관람객은 출시 전 게임에 대해 관심도가 큰 사람들인 만큼 지난해 니케 부스 구성에 있어 시연에 초점을 맞췄다"며 "가능한 많이, 큰 부스를 통해 출시 전 니케에 관심을 갖고 있는 이용자들이 빠짐없이 플레이할 수 있는 것데 신경을 썼다"고 전했다.&nbsp;벡스코 현장에 있던 레벨인피니트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "올해 승리의 여신: 니케가 출시 이후 예상보다도 더 큰 사랑을 받고 있다"며 "니케를 사랑해주는 이용자들이 게임에 대한 애정을 더 키울 수 있는 현장 이벤트를 중심으로 이번 부스를 마련했다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/20/blt202211200018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>