<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Feb 2022 20:24:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, 코로나19 치료제 연간 매출 1500억원…‘국내 원가 공급’에도 쾌거]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170143</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170143</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 23:15:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나’ 제품 이미지.(사진=셀트리온)

셀트리온이 국내 원가 공급 원칙에도 불구하고 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나(성분명 레그단비맙)’를 통해 지난해 약 1500억원의 매출을 올린 것으로 확인됐다.17일 셀트리온이 공개한 실적발표 자료에 따르면 연간 매출 중 렉키로나가 담당한 비율은 8% 수준이다. 렉키로나 연간 매출 중 1020억8700만원이 지난해 4분기에 발생했다. 이는 지난해 4분기 전체 매출 17%에 해당한다. 렉키로나 국내 투약 확대 및 수출 성과가 실적에서도 확인되며 ‘국내 첫 코로나19 항체치료제 개발’로 인한 기업 가치 상승에 속도가 붙을 것으로 전망된다.렉키로나가 실적에 반영되기 시작한 시점은 지난해 1분기부터다. 2020년 1분기 매출의 2% 수준인 91억4000만원이 렉키로나 판매를 통해 나왔다. 2분기엔 345억4400만원으로 증가, 분기 매출의 8%까지 담당했다. 3분기엔 렉키로나 매출이 40억원으로 감소하며 분기 매출 비중도 1% 미만으로 떨어졌으나, 4분기엔 1020억8700만원으로 오르며 비중도 17%로 대폭 확대됐다.

(단위=만원, 자료=셀트리온 실적발표)

셀트리온이 코로나19 치료제 개발을 알린 시점은 2020년 3월이다. 서정진 셀트리온 명예회장(당시 회장)이 직접 미디어에 나와 “코로나19 치료제 개발의 핵심인 항체 후보군을 추리는 단계를 완료했고 조만간 임상에 돌입하겠다”고 공언했다. “국내엔 원가로 공급하겠다”는 회사의 원칙도 이때 정해졌다.셀트리온은 렉키로나의 임상 2상 결과를 바탕으로 지난해 2월 식품의약품안전처(식약처)의 조건부 승인을 획득했다. 렉키로나 앞에 ‘국내 1호 코로나19 치료제’란 수식어가 붙는 이유다. 지난 9월에는 정식 품목허가로 변경 승인되며 △허가조건 삭제 △효능효과 확대 △투여시간 단축 등이 이뤄졌다. 질병관리청 중앙방역대책본부에 따르면 렉키로나는 국내에서 지난 11일 기준 4만6665명의 환자에게 투여됐다.해외에서의 성과도 이어지고 있다. 특히 지난해 11월 렉키로나에 대한 유럽연합집행위원회(EC)의 정식 품목허가를 획득했다. 이 승인 발표는 유럽의약품청(EMA) 산하 약물사용자문위원회(CHMP)로부터 ‘승인 권고’ 의견을 획득한 지 하루 만에 이뤄졌다. EC는 CHMP 의견 접수 후 통상 1~2개월 이내에 정식 품목허가 여부를 내놓는데, 렉키로나는 매우 이례적으로 신속하게 승인 처리됐다. 회사는 EMA 승인 전후로 인도네시아·브라질·페루·호주·스위스 등에서도 조건부 허가 또는 긴급사용을 확보하기도 했다.셀트리온헬스케어는 이 같은 성과를 바탕으로 지난해 12월 18개국과 렉키로나 공급 계약을 체결하기도 했다. 유럽 9개국에 제공하는 렉키로나 초도물량 15만 바이알(주사용 유리 용기)은 이미 공급된 상태다. 레키로나 1회 투약은 70kg 성인 기준 3바이알으로, 초도물량은 약 5만명 분에 해당한다. 셀트리온헬스케어는 셀트리온이 개발·생산한 의약품을 해외에 수출하는 기업이다. 회사는 약 70개국과 렉키로나의 수출 협의도 진행 중이다.셀트리온 관계자는 “렉키로나의 국내 투약 확대와 수출 성과가 비교적 최근 이뤄져 관련 실적도 4분기에 본격적으로 나타났다”며 “국내 시장엔 수익을 생각하지 않고 원가로 공급하고 있어 수출 성과가 매출 상승에 주효한 요소로 작용했다”고 말했다.

(자료=셀트리온 연간 실적발표)


코로나19 대응 사업 호조로 ‘역대 최대 실적’ 달성
셀트리온은 60분 단일 정맥 투여 방식인 렉키로나를 흡입형으로 개선하기 위한 연구개발도 진행 중이다. △렉키로나와 △CT-P63을 칵테일 기법으로 결합해 코로나19 변이 바이러스에 대응이 가능한 흡입형&nbsp;치료제 상용화가 목표다. 또 미국 제약사 머크앤컴퍼니(MSD)가 개발한 코로나19 경구용 치료제 생산 기업으로도 선정되며 신규 수익원 마련의 기대감도 높였다. 코로나19 진단키트 사업에서도 성과가 나타나고 있다. 현재까지 미국 시장 공급계약 체결 누적 금액은 6600억원에 달한다.&nbsp;

셀트리온 ‘디아트러스트 코로나19 항원 홈 테스트’ 제품 이미지.(사진=셀트리온)

셀트리온은 이 같은 코로나19 대응 사업의 호조로 지난해 연간 실적이 대폭 상승했다. 연결 기준 2021년 연간 매출은 1조8908억원, 영업이익 7539억원을 올렸다. 이는 역대 최대 규모의 실적으로 2020년 대비 매출은 2.3%, 영업이익은 5.9% 상승했다.특히 렉키로나의 수출 성과가 매출에 본격적으로 반영된 지난해 4분기엔 매출 6011억원, 영업이익 2190원을 올렸다. 2020년 4분기 대비 매출은 20.5%, 영업이익은 33.0% 증가하며 분기 최대 실적을 써냈다.셀트리온은 올해 △주력 바이오의약품 포트폴리오 확대 △코로나19 솔루션 사업 강화 △자가면역질환 치료제 ‘램시마SC’ 시장 점유율 확대 등을 주요 목표로 제시했다. 셀트리온은 현재 5개의 상용화 바이오시밀러(의약품의 복제약) 제품을 보유했고, 6개는 개발 중에 있다. 이중 최소 5개 제품을 2023년까지 출시 지역을 확대하거나 신규로 출시해 신성장동력을 마련할 계획이다.셀트리온 관계자는 “지난해 주력 항체 바이오시밀러 및 코로나19 솔루션 제품군 매출 확대 등으로 양호한 실적을 이어갈 수 있었다”며 “올해도 지속가능한 성장을 위한 신성장 동력 발굴 및 역량 집중을 통해 글로벌 제약바이오 기업으로 지속 성장해 나가겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]4조6000억원 현금 쌓아둔 삼성SDS…M&A 행선지에 쏠리는 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160208</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160208</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 17:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면•삼성SDS의 2021년말 기준 현금성 자산은 약 4조6000억원입니다. 유동자산은 유동부채의 세 배 수준으로 유동비율도 양호합니다. 인수합병(M&amp;A)의 가능성이 제기되는 이유입니다.•영업이익률이 낮은 물류사업의 비중이 커지면서 회사의 전체 영업이익률도 낮아졌습니다. 새로운 성장동력이 필요한 배경으로 꼽힙니다.

삼성SDS의 춘천 데이터센터 전경. (사진=삼성SDS)

삼성그룹의 IT서비스 계열사 삼성SDS의 M&amp;A의 향방이 어디로 향할지에 업계의 관심이 쏠리고 있습니다. 삼성SDS의 M&amp;A 가능성이 높게 점쳐지는 이유는 크게 △넉넉한 현금 △양호한 유동비율 △영업이익률 개선을 위한 기폭제의 필요성 등이 꼽힙니다. &nbsp;이유들을 자세히 살펴보겠습니다. 삼성SDS의 현금 보유량이 넉넉한 것은 익히 알려진 사실이죠. 지난 2021년말 기준 삼성SDS의 현금및현금성자산은 1조808억원, 단기금융상품은 3조5103억원입니다. 현금성 자산으로만 약 4조6000억원을 보유한 셈입니다. 웬만한 대기업의 연간 매출 규모에 해당하는 현금을 곳간에 쌓아놓고 있다보니 자연히 M&amp;A 가능성이 제기됐습니다. 회사도 이에 대해 부정하지 않았습니다. 삼성SDS는 지난해 10월27일 열린 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 사업포트폴리오 재편 작업을 하고 있다고 알렸습니다. 회사의 역량을 확보하는데 필요한 M&amp;A가 있다면 적극적으로 살펴보겠다는 의지도 나타냈죠.유동비율도 양호합니다. 유동비율이란 유동자산을 유동부채로 나눈 값입니다. 유동자산은 기업이 현금화하기 쉬운 자산을 의미합니다. 유동부채는 보통 1년 이내에 상환해야 할 부채를 말합니다. 기업 입장에서 빠른 시일 내에 현금을 마련해 갚아야 할 빚입니다. 삼성SDS의 지난해 연결기준 연간 유동자산은 7조5760억원, 유동부채는 2조3703억원입니다. 유동자산이 유동부채의 세 배 수준이다보니 유동비율도 약 320%입니다. 업계에서는 유동비율이 200% 이상인 경우를 유동성이 건전하다고 판단합니다. 빠르게 현금화할 수 있는 자산이 빚보다 많다보니 외부적인 위기가 닥치더라도 대응할 수 있는 힘이 있다고 볼 수 있고 평상시라면 투자할 여력이 충분하다고 판단할 수 있습니다. 



투자를 할 수 있는 재무적인 여력은 충분하지만 회사의 고민도 있습니다. 매년 매출은 증가 추세이지만 영업이익률은 하락세이기 때문입니다. 최근 5년간 삼성SDS의 실적 추이를 보면 연결기준 매출은 2017년 9조원대에서 점차 증가해 2021년에는 13조6300억원을 기록했습니다. 이는 연간 매출 최대치입니다. 반면 영업이익은 2019년 9901억원까지 증가했지만 2020년 8716억원, 2021년 8081억원까지 감소했습니다. 같은기간 영업이익률도 9.2%에서 5.9%까지 곤두박질쳤습니다. 매출이 늘었는데 영업이익이 감소한 것은 영업이익률이 낮은 물류 사업의 비중이 커진 것이 원인으로 꼽힙니다.삼성SDS의 사업은 크게 물류와 IT서비스로 구분됩니다. 2021년 물류 사업의 매출은 7조9928억원으로 전년 대비 40.2% 늘었습니다. IT서비스의 매출 5조6372억원보다 2조원 이상 많습니다. 하지만 영업이익을 보면 상황이 달라집니다. 물류 사업의 2021년 영업이익은 1441억원으로 IT서비스(6640억원)의 4분의 1 수준입니다. 때문에 물류 사업의 영업이익률은 1.5%에 그쳤습니다. 삼성SDS의 물류사업은 고객의 화물을 목적지까지 배송하는데 있어 필요한 운송·보관·하역·관리 등을 책임지는 형태입니다. 주로 해외에서 이뤄지다보니 국제 항공 및 해상의 운임에 크게 영향을 받습니다. 코로나19 팬데믹의 여파로 항공·해상 운송량이 예전의 수준을 회복하지 못한 가운데 수요는 늘어나다보니 자연히 운임이 올라갔습니다. 삼성SDS에게는 큰 비용 부담이지만 이는 회사가 손을 쓰기 어려운 외부의 요인이죠. 대규모 고정 비용이 지속적으로 발생하다보니 영업이익률이 낮을 수밖에 없습니다. 이러한 물류 사업의 비중이 커지다보니 연간 영업이익률에도 악영향을 미쳤습니다.팬데믹이 이어지고 있어 한동안 운임 강세는 지속될 전망입니다. 새로운 성장동력이 필요한 이유입니다. 회사가 신규 사업에서 역량을 단숨에 갖추는 것은 M&amp;A만한 것이 없겠죠. 특히 삼성SDS는 올해 클라우드 사업에 사활을 걸기로 했습니다. 기업들의 디지털전환(DX) 수요가 늘어나고 있는 가운데 클라우드는 DX의 필수 요소이기 때문이죠.회사의 기업가치를 끌어올리기 위해 사업외적인 필요성도 제기됩니다. 이재용 삼성전자 부회장·이서현 호텔신라 사장·이서현 삼성복지재단 이사장 등 오너 일가 3남매는 상속세를 낼 재원을 마련하기 위해 삼성SDS의 주식을 팔 것으로 전망됩니다. 이 사장과 이 이사장은 지난해 10월 각자가 보유한 삼성SDS 주식 150만9430주에 대해 KB국민은행과 주식매각 신탁계약을 맺었습니다. 오너 일가는 재원 마련을 위해 주식을 팔기에 앞서 회사의 가치를 최대한 끌어올릴 필요가 있겠죠. 회사 차원에서도 오너 일가의 지분율이 낮아지더라도 새로운 성장동력이 있다는 것을 시장에 보여준다면 주가 하락을 막을 수 있는 명분이 될 수 있을 것입니다.삼성SDS는 오는 3월16일 서울시 송파구에 위치한 본사 사옥에서 제37기 정기주주총회를 개최합니다. 황성우 삼성SDS 대표가 주주들에게 미래 비전을 제시하며 M&amp;A의 방향성에 대해서도 언급을 할지 관심이 모아집니다. 
생각해 볼 문제•삼성SDS의 M&amp;A 후보 산업군으로는 스마트팩토리·인공지능(AI)·클라우드·디지털 헬스케어 등이 꼽힙니다. 회사는 어떤 사업을 집중적으로 키우며 새로운 성장동력을 마련할까요? 이는 주가에 어떤 영향을 미칠까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버가 '아직 돈 안되는' 유료 콘텐츠 미는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180028</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 08:17:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지=네이버

&nbsp;네이버가 아직 매출에 크게 도움이 되지 않는 유료 콘텐츠 플랫폼에 힘을 쏟는 것은 콘텐츠 생태계를 키우겠다는 의지가 반영된 것으로 풀이된다.네이버는 18일 유료 콘텐츠 플랫폼 '프리미엄콘텐츠'를 정식으로 오픈했다. 프리미엄콘텐츠는 창작자는 네이버에서 콘텐츠를 판매하고 사용자는 이를 구독할 수 있는 유료 콘텐츠 플랫폼으로, 지난해 5월 베타 출시됐다. 베타 기간에는 네이버와 제휴를 맺은 언론사와 미디어 관련 스타트업 등 CP(콘텐츠 창작자)만 채널을 만들 수 있었다. 하지만 이번에 정식 오픈하면서 누구나 채널을 개설할 수 있게 됐다.프리미엄콘텐츠는 창작자와 소비자를 연결해준다. 창작자에게는 △콘텐츠 발행 △판매 △데이터 분석 △정산 등 콘텐츠 판매에 필요한 기능을 제공한다. 소비자는 이용료만 내면 편리하게 유료 콘텐츠를 볼 수 있다. 현재 프리미엄콘텐츠에는 200개 이상의 채널이 개설돼 있다.약 9개월간의 베타 기간동안 소비자들이 프리미엄콘텐츠에서 결제한 금액의 합계는 약 4억8000만원이다. 네이버는 결제 금액 중 일부를 수수료로 받는다. 플랫폼을 운영하고 유지보수하는데 비용이 들어가기 때문이다. 네이버는 수수료 비율을 공개하진 않았지만 결제 금액의 대부분이 콘텐츠 창작자에게 돌아간다는 입장이다. 향후에도 유료 콘텐츠 판매로 인해 네이버가 가져가는 돈이 크게 늘어나기는 어려울 전망이다. 아직 소비자들이 콘텐츠를 보는데 지갑을 여는 것에 부정적인 경우가 많다. 또 결제금액의 대부분을 창작자에게 돌려주고 네이버가 가져가는 몫은 크지 않다.&nbsp;하지만 네이버가 지속적으로 프리미엄콘텐츠에 공을 들이는 것은 유료 콘텐츠 생태계를 확장해 자사의 플랫폼 영향력을 키우겠다는 의도로 풀이된다. 현재 네이버의 트래픽 유입에 상당 부분을 차지하는 뉴스와 차별화된 유료 콘텐츠의 판을 키운다면 뉴스 외의 콘텐츠를 원하는 사용자들이 유입될 수 있기 때문이다. 이번 프리미엄콘텐츠 베타 운영 기간동안 △투자·재테크 △소설 △이슈·트렌드 △취업 △영어학습 등의 채널들이 충성 구독자들을 유치하며 유료 콘텐츠에 대한 가능성을 확인했다는 것이 네이버의 설명이다. 이 과정에서 월 1000만원 이상의 매출을 달성한 채널도 등장했다.​프리미엄콘텐츠를 담당하는 김은정 네이버 리더는 "충분한 사전 베타테스트를 통해 유료 콘텐츠 시장의 성장 가능성을 발견했다"며 "앞으로도 프리미엄콘텐츠는 콘텐츠 창작자가 콘텐츠 판매자로 성장할 수 있도록 다양한 기능들을 지원하며 유료 콘텐츠 시장을 개척해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타버스 속 괴롭힘 막아라…MS, 아바타 대화공간 제거]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170006</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 23:15:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=알트스페이스)


마이크로소프트(MS)가 자사 가상현실(VR) 소셜미디어 플랫폼 ‘알트스페이스(AltspaceVR)’ 내 괴롭힘 방지 대책을 내놨다.&nbsp;16일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 MS는 우선 이용자들이 자유롭게 모여 이야기를 나눌 수 있는 가상 공간인 ‘캠프파이어’와 ‘뉴스 엔터테인먼트 커먼’을 제거했다. 또 ‘세이프티 버블’ 기능을 모든 사용자에게 기본적으로 적용하기로 했다. 이는 다른 아바타의 ‘버블’ 내로 진입할 수 없게 해 일정 거리를 유지하도록 하는 기능이다. 마지막으로 플랫폼 내 행사에 처음으로 참석하는 아바타들은 자동으로 음소거 처리가 된다.&nbsp;아울러 이용자들이 MS 계정을 통해 알트스페이스에 접속하도록 방식을 변경할 계획이라고 밝혔다. MS는 이를 통해 알트스페이스 유저들도 MS의 가족 보호 앱인 ‘패밀리 세이프티’를 이용해 부모가 자녀의 앱 사용 시간 등과 같은 정보를 열람할 수 있다고 밝혔다.&nbsp;MS 혼합현실 (MR) 담당자인 알렉스 킵맨은 “메타버스의 미래에 중요한 요소가 될 알트스페이스와 같은 플랫폼을 지속적으로 개발하고 혁신함에 있어 플랫폼 내 안전이라는 기본 토대가 마련되어야한다”고 말했다.&lt;엔가젯&gt;은 최근 MS의 MR 사업부 직원 다수가 메타를 비롯한 경쟁사로 이탈했다는 보도가 잇따랐지만 이와 같은 행보가 MS가 메타버스 개발에 힘쓰고 있음을 보여준다고 분석했다.&nbsp;한편 MS의 발표는 메타가 가상세계 서비스인 ‘호라이즌 월드(Horizon Worlds)’에 유사한 안전 기능을 도입한 직후에 이뤄져 주목된다. 메타는 아바타를 상대로 한 성희롱과 학대 등 신고를 접수한 후 이달 초 MS의 ‘세이프티 버블’과 비슷한 ‘퍼스널 바운더리’이라는 기능을 발표한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미 당국, ‘이유 없는 급제동’ 테슬라 차량 41만6000대 조사 착수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180001</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 08:17:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=테슬라)


테슬라의 전기차 일부 모델에서 이유 없이 급제동하는 ‘팬텀 브레이킹’ 현상이 일어난다는 소비자 불만이 제기되자 미국 자동차 안전 규제 당국이 조사에 착수했다.17일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt; 등 외신에 따르면 미 도로교통안전국(NHTSA)은 지난 9개월 동안 테슬라 모델3와 모델Y에서 예상치 못한 급제동이 발생했다는 소비자 민원 354건을 접수했다. 이에 따라 2021·2022년형 테슬라 차&nbsp;41만6000대를 대상으로 조사를 진행한다고 밝혔다.NHTSA에 따르면 해당 차량들은 어댑티브 크루즈 컨트롤 등 첨단운전자보조시스템(ADAS) 기능을 사용하며 전속력으로 질주하는 도중 급제동했다. 또 아무런 경고 없이 무작위로, 반복적으로 감속했다. NHTSA는 해당 문제에 대한 예비 조사를 통해 결함의 범위, 심각성 및 안전 문제 발생 가능성을 평가한다는 계획이다.&nbsp;이번 조사는 테슬라가 NHTSA로부터 받는 네 번째 공식 조사다. 규제 당국은 현재 오토파일럿 기능을 갖춘 테슬라 차량 사고와 관련된 조사를 진행 중이다. 2016년 이후 해당 기능을 장착한 차량 사고는 총 33건 일어나 11명의 사망자가 발생한 것으로 알려졌다.&nbsp;한편 테슬라는 이달 들어 네 차례 리콜을 진행했다. 지난 1일 완전자율주행(FSD)소프트웨어 결함으로 5만4000대의 차량을 리콜하고 3일에는 안전벨트 경고음 문제로 약 81만7000대를 리콜했다. 불과 며칠 전에는 앞유리 성에 제거 소프트웨어 ‘디프로스터’의 결함으로 약 2만6000의 차량을, 음악으로 경적 소리를 설정하는 ‘붐박스’ 기능을 갖춘 차량 57만9000대 가량을 연이어 리콜했다. 지난해 1월 이후 이뤄진 테슬라 리콜은 총 15건이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[신세계 기업분할 그 후]③이마트 없어도 잘 살아... 정유경, ‘계열분리’ 준비 착착]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160209</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160209</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 23:15:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[11년 전 인적분할 이후 정용진 부회장과 정유경 사장은 각각 할인점과 백화점 사업을 독자적으로 발전시켜왔다. 그 사이 승계 작업도 사실상 마무리해 앞으로 남은 것은 계열분리 뿐이라는 관측이 지배적이다. 남매 사이인 정 부회장과 정 사장이 그동안 각자 사업을 어떻게 이끌어왔고, 또 이커머스 혁명이 몰아치는 현재 어떤 전략을 계획하는지 들여다본다.

출처=신세계백화점 홈페이지

신세계그룹의 계열분리를 논하기에는 아직 시기상조라는 평가가 지배적이지만 사업적으로나 지배구조적으로나 사실상 이미 분리된 것이나 다름없다고 보는 시각들도 많다. 계열분리는 단지 절차상의 문제일 뿐이고 이미 그 준비는 거의 끝났기 때문이다.사업전략 측면에서도 신세계와 이마트가 그리는 미래가 완벽히 일치하지는 않는다. 이마트를 이끄는 정용진 부회장이 올해 신년사에서 “우리의 목표는 제2의 월마트 제2의 아마존도 아닌 제1의 신세계다”라고 했지만, 백화점 사업이 핵심인 정유경 총괄사장에게 월마트와 아마존은 적절한 비교대상이 아니다. &nbsp;정 총괄사장은 인적분할 이후 신세계를 어떻게 발전시켜왔으며, 또 계열분리를 앞두고는 어떤 미래를 그리고 있을까. 
핵심 아닌 핵심 백화점
정 총괄사장이 18.56%의 지분을 보유해 최대주주로 있는 신세계의 핵심 사업은 백화점 사업이다. 매출액만 놓고 보자면 면세사업을 벌이는 신세계디에프의 규모가 크지만 영업이익 측면에서는 아직 비교가 안 된다. 지난해 신세계가 벌어들인 영업이익 5173억원 중 70%인 3622억원이 백화점 사업에서 발생했다. 신세계는 롯데, 현대백화점과 함께 국내 백화점 시장 과점 체제를 이루며 안정적인 사업지위를 확보하고 있지만 혁신 성장이 기대되는 사업군은 아니다. 이마트의 마트사업이 정체기에 들어선 것처럼 백화점 사업 역시 시장 안에서만 파이를 뺏고 뺏기는 구도가 오래도록 지속돼 왔다.

(출처=신세계 사업보고서.)



신세계 사업보고서에 명시된 국내 백화점 시장규모 추이를 살펴보면 백화점 시장의 한계가 한 눈에 들어온다. 2013년 29조8000억원이었던 시장은 10년 가까운 시간 동안 성장하지도, 줄어들지도 않은 채 기존 몸집을 그대로 유지해왔다. 2020년에는 규모가 소폭 줄긴 했지만 이는 코로나19로 인한 일회성 영향이다. 이처럼 백화점 시장 규모가 크게 성장하지 못한 가운데 신세계, 롯데, 현대백화점 등 국내 주요 백화점 사업자들의 시장 점유율도 드라마틱하게 변하지는 않았다. 2010년대 초반 시장의 절반 수준을 차지하던 롯데의 점유율이 37%대로 하락한 것을 제외하면 크게 눈에 띄는 부분은 없다. 현대백화점은 꾸준히 26~28%대의 점유율을 기록했으며, 신세계는 20% 수준의 점유율을 25%로 5% 상승시켰다. 다만 해당 점유율은 각사 사업보고서에서 기재된 내용을 취합한 것으로 일부 차이가 있을 수 있다.

(출처=각사 사업보고서.)


결국 신사업이 답
신세계는 지난해 2615억원의 영업이익을 기록하며 역대 최대 실적을 썼지만 이전까지 매출은 정체 구간에 머물러 있었다. 2014년부터 과거 8개 사업연도 실적을 살펴보면 별도 기준 매출액은 1조5000억~1조74000억원 사이에서 형성돼 있었다. 이러한 상황을 극복하기 위해 정 총괄사장은 이미 오래 전부터 신규 성장동력을 찾기 위해 노력해왔다. 인적분할을 통해 계열분리 밑그림이 그려진 2011년 신세계인터내셔날은 국내 토종 브랜드 톰보이를 인수하며 패션 사업을 확장했고, 2012년에는 화장품 브랜드 비디비치를 인수하며 화장품 사업에 뛰어들었다. 또 같은 해 파라다이스 면세점(현 신세계디에프) 인수를 통해 면세사업도 진출했다. 2018년에는 신세계 까사를 1800억원에 인수하며 홈퍼니싱 시장에도 진출했다.

(출처=신세계 사업보고서.)

정 총괄사장의 신사업 진출은 부침을 해에 따라 부침을 겪는 사업도 있었지만 결과적으로 회사 실적에 모두 보탬이 되고 있다. 면세업 계열사 신세계디에프는 2020년 코로나19 영향으로 무려 873억원의 적자를 냈지만 지난해 775억원의 영업이익을 기록하며 흑자로 돌아섰다. 화장품 사업 의존도가 컸던 신세계인터내셔날 역시 패션사업 실적이 개선되며 지난해 전년 대비 582억원 증가한 920억원의 이익을 냈다. 다만 신세계까사는 부동산업 침체 등으로 2020년 88억원 손실에 이어 지난해에도 93억원의 적자를 기록했다. 
자체 앱 만들고, 호텔 늘리고...계열분리 염두에 둔 행보?
이처럼 정 총괄사장의 사업확장은 그룹 전체의 디지털 대전환과는 다른 맥락에서 이뤄지고 있다. 신세계 역시 마찬가지로 온라인 비즈니스에 힘을 싣고는 있지만 마트 사업을 영위하는 이마트처럼 생존이 걸린 문제는 아니라는 분석이 지배적이다. 현대백화점그룹이 좋은 예시다. 현대백화점은 국내 유통채널 3사 중 한 곳으로 꼽히지만 이마트, 롯데와 달리 마트 사업을 영위하지 않아 이커머스 시장에 강력한 드라이브를 걸고 있지는 않다. 애초에 쿠팡과 사업 영역이 크게 겹치지도 않을 뿐더라 백화점 사업은 진입장벽이 높아 급하게 투자할 것은 없다는 입장이다. 게다가 신세계의 온라인 사업 방향성도 이마트와는 차이가 난다. 이마트는 SSG닷컴을 통해 모든 것을 아우르는 종합몰을 지향하지만 신세계는 자체 앱을 강화하는 등 독자적인 플랫폼을 구축하고 있다. 정 총괄사장이 자체 호텔 브랜드 ‘오노마’를 내놓은 것도 이러한 맥락에서다. 그룹 차원에서 보자면 이미 이마트 산하 신세계조선호텔이 영위하는 호텔 사업에 신세계가 뛰어들 필요성이 크진 않다. 그러나 향후 계열분리까지 고려한다면 얘기가 다르다. 호텔사업은 백화점 사업과 시너지가 크기 때문이다. 정 총괄사장은 1996년 조선호텔 상무보로 입사한 후 2009년 신세계 부사장을 맡기까지 그룹 호텔사업을 직접 이끈 경력도 있다.업계 관계자는 “오히려 신세계가 이마트의 이커머스 사업을 지원사격해주는 모습”이라며 “이마트와 관계 없이 경쟁력을 키우는 방안을 고민하고 있을 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160026.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[박찬욱 감독, 두 번째 아이폰 영화 공개..."트릭은 필요 없었다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180057</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180057</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 13:18:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이폰13 프로로 촬영된 박찬욱 감독의 단편영화 '일장춘몽' 메이킹필름 中 (사진=애플)

"스마트폰이 전문가용 카메라에도 뒤지지 않는 시대가 온 게 놀랍습니다. 영화 촬영이 아직도 거창하게 생각된다면 이제 그럴 필요 없습니다. 그저 아이폰을 들고 나가 자신의 생활, 풍경, 지어낸 짧은 이야기…뭐든 찍는 일부터 시작해보세요."
'올드보이', '설국열차', '박쥐', '아가씨' 등 영화로 세계적 거장 반열에 오른 박찬욱 감독이 아이폰13 프로로 촬영한 단편영화 '일장춘몽' 메이킹 필름에서 전한 메시지다. 일장춘몽은 러닝타임 20분 동안 △호러 △판타지 △무협 △로맨틱코미디 △뮤지컬까지 다양한 장르 변화가 숨가쁘게 이뤄지며 눈길을 끄는 박 감독의 실험작이다. '장의사(유해진 분)'가 은인 '흰담비(김옥빈 분)'의 관에 쓸 나무를 찾다가 '검객(박정민 분)'의 무덤을 파헤치고, 그로 인해 펼쳐진 두 귀신의 소동을 다뤘다.

'일장춘몽' 포스터 (사진=애플)


스마트폰 영화 촬영에 더이상 '트릭'은 필요 없었다
애플은 18일 오전 11시 공식 유튜브 채널에 일장춘몽을 전세계 동시 공개하고, 같은 시간 한국에서 박 감독과 주연 배우들이 참석한 온라인 시사회를 열었다. 이날 현장에선 아이폰으로 촬영된 작품의 다양한 비하인드 스토리와 스텝, 배우들의 소감이 오갔다. 박 감독은 2011년 아이폰4로 '파란만장'이란 단편영화를 촬영한 경험이 있다. 그는 "당시만 해도 결과물이 큰 화면으로 볼 만한 품질은 아니었다"며 "화질의 한계를 극복하기 위해 입자 효과를 의도한 것처럼 강하게 넣는 트릭이 필요했다"고 회고했다.

작품에 관해 이야기를 나누고 있는 박찬욱 감독(오른쪽)과 방송인 박경림 (사진=간담회 갈무리)

김우형 촬영감독도 "10년 전에는 아이폰으로 영화를 찍을 때 별도의 렌즈가 필요했지만 이번 작품은 아이폰13 프로만으로 충분했다"며 긍정적으로 평가했다. 특히 낮 시간 야외에서 상여를 운반하는 장면을 꼽으며 "날씨가 불규칙한 상황에서 아이폰 화면만 보고 촬영했는데 이후 큰 화면으로 모니터링 했을 때도 색감이 만족스러웠다"고 전했다. 박 감독 역시 "이번 작품은 꼭 큰 화면으로 봐달라"고 덧붙였다. 촬영 결과물에 자신감이 붙었다는 표현이다.

김 촬영감독이 언급한 상여 이동 장면 (사진=일장춘몽 영상 中)

두 감독은 특히 '시네마틱 촬영' 모드를 호평했다. 시네마틱 촬영은 사람이나 반려동물이 카메라 프레임에 들어올 것을 인공지능(AI)이 예측한 뒤 피사체가 감지되면 자동으로 초점 전환 효과를 제공해주는 기능이다.
박 감독은 이를 활용해 현재에서 과거로 넘어가는 장면을 담아냈다. 영화 속 두 개의 시제가 한 화면에 공존하는 연출을 효과적인 초점 변화를 통해 구현해냈다는 설명이다.김 감독은 "초점이 전환되는 속도를 직접 조절할 순 없어도 촬영 후 초점을 다시 조절할 수 있다는 점이 흥미로웠다"고 말했다. 또 "과거와 달리 프로로우(ProRAW)란 전문가용 포맷이 지원돼 한층 다채로운 색 처리도 가능해졌다"며 "아이폰 카메라에 믿음이 생겼다"고 덧붙였다.실제로 작품을 관람해보면 두 감독이 아이폰 카메라의 장점을 극대화하기 위해 의도적으로 배치한 듯한 요소들이 눈에 띈다. 보통 스마트폰 카메라론 피하기 마련인 어두운 밤 시간 배경을 도입부에 넣어 야간촬영 품질을 강조냈고, 시네마틱 모드로 동적인 초점변화 효과를 드러낸 장면도 여럿이다. 또 작품 말미엔 화려한 배경에서 이뤄지는 단체 군무로 아이폰13 프로의 색감 처리 성능을 표현했다. 물론 최신 영화들과 비교하면 미흡한 부분들도 눈에 띈다. 하지만 '아이폰으로 촬영한 영화'란 점을 모르고 본다면 미처 알아채기 어려운 차이다.

영화 말미에 등장하는 단체 군무, 화려한 색감이 돋보인다 (사진=일장춘몽 영상 中)


시대가 또 변해...카메라 의식하지 않고 연기에 몰입했다
배우들도 신선한 경험이었다며 만족감을 드러냈다. 장의사 역의 유해진은 "필름 소리가 함께했던 아날로그 카메라에서 디지털 카메라 시대로 넘어갈 때 굉장히 어색함을 느꼈는데, 이번 아이폰 촬영이 마치 그때와 비슷한 느낌을 줬다"며 "세상이 이렇게 변했나 싶더다"고 회고했다. 흰담비, 검객 역을 소화한 김옥빈과 박정민도 "일반적인 영화 촬영 중에는 사방에 놓인 큰 카메라들을 의식하게 되는데 아이폰 카메라들은 어디에 있는지 모를 정도로 작아 더 자유롭게 연기할 수 있었다"고 입을 모았다.

김우영 촬영감독 (사진=일장춘몽 메이킹필름 中)

한편 일장춘몽은 애플이 세계 각국의 유명 영화감독들과 진행 중인 '아이폰으로 찍다(Shot on iPhone)' 캠페인의 일환으로 만들어진 영화이기도 하다. 박 감독 외에 지금까지 미셀 공드리, 데미안 샤젤, 진가신, 지아장커 등의 거장들이 참여했으며 아이폰이 프로급 영화 촬영 능력을 갖추고 있다는 점을 알리기 위한 이벤트다.박 감독은 "영화는 스토리도 중요하지만 화면을 어떻게 구성하고, 어떤 배경에서 어떤 렌즈를 쓰는지 숙지하는 일은 영화감독에게 중요한 능력"이라며 "이젠 스마트폰으로도 이 같은 촬영을 다양하게 시도해볼 수 있어 초보자도 프로가 되기까지 충분히 훈련할 수 있게 됐다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티, 오늘의픽업·엠지플레잉 인수…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170024</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 23:15:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=엠지플레잉 도보60)


카카오모빌리티가 당일·새벽배송 스타트업 ‘오늘의픽업’과 도보배송 스타트업 ‘엠지플레잉’을 인수한다. 이용자 니즈가 세분화하고 있는 라스트마일 배송 시장의 디지털 혁신을 통해 관련 사업 기반을 강화하려는 것으로 풀이된다. 라스트마일은 상품을 소비자에게 직접 전달하는 배송의 마지막 구간을 말한다.&nbsp;지난 16일 카카오모빌리티는 두 회사를 흡수합병하기로 결정했다고 공시했다. 모두 경영효율성 증대 및 기업가치 향상이 목적으로, 합병 기일은 3월 31일이다. 오늘의픽업은 이커머스 판매자들이 쿠팡, 마켓컬리, SSG와 같은 플랫폼에 입점하지 않아도 당일·새벽배송 서비스를 할 수 있도록 돕는 B2B(기업 간 거래) 스타트업이다. 판매자들이 자체 물류시설 및 배송인력 등 초기투자 비용 없이 서비스를 이용할 수 있는 것이 장점이다. 도심에 물류 허브를 구축, 주거지에서 가까운 ‘플렉스라이더’를 운용한다. 자체 개발 물류관리시스템도 가지고 있다. 엠지플레잉은 B2B 기반 근거리 도보 배송 플랫폼 ‘도보60’을 운영하고 있다. 도보60은 실버세대, 주부 등 누구나 원할 때 운동삼아 도보로 배달 아르바이트를 할 수 있게 한 플랫폼이다. 이를 통해 소상공인들도 배송 서비스 이용 부담을 줄일 수 있다. CU편의점, 파리바게뜨, 배스킨라빈스, 던킨도너츠, 파스쿠찌 등의 고객사를 두고 있다. 제휴 가맹점 기준 1km 반경 내에서 콜을 받을 수 있다. GS리테일의 ‘우딜(우리동네딜리버리)’과 비슷한 서비스다.두 서비스 모두 ‘라스트마일’ 시장을 공략하고 있다. 최근 이용자 니즈가 세분화되면서 라스트마일 구간에서도 빠른배송·당일배송 등 다양한 서비스들이 나오고 있다. 이에 카카오모빌리티는 자사 기술을 접목하면 이용자 니즈를 더 만족시킬 수 있을 것으로 보고 있다.&nbsp;앞서 카카오모빌리티가 GS리테일과 전략적 업무협약을 맺은 이유이기도 하다. 지난해 12월 GS리테일은 카카오모빌리티에 650억원 규모의 전략적 투자를 단행한 바 있다. 카카오모빌리티는 자사가 개발한 물류 경로 최적화를 위한 TMS(운송관리시스템)엔진을 GS리테일의 사업적 영역에 접목해 물류 이동 영역에서의 기술을 통한 효율성, 혁신 등을 이룰 수 있을 것으로 기대하고 있다.아직 오늘의픽업·엠지플레잉 인수를 통한 서비스 구현이 구체적으로 어떻게 진행될지 정해지지 않았지만, 모두 B2B 서비스들이라 ‘카카오T 비즈니스’ 영역에서도 활용될 수 있을 것으로 보인다.카카오모빌리티가 현재 꿈꾸고 있는 궁극적 미래는 ‘이동이 없는 도시’다. 사람이 직접 이동하지 않고 카카오T를 통해 사물이나 서비스를 부르는 것이다. 이를 위해 카카오내비의 API(응용 프로그램 엔터페이스)를 물류 산업에 제공하면서 사물 이동 관련 빅데이터도 모으고 있다.카카오모빌리티 관계자는 “모빌리티 개념이 사람의 이동을 넘어 모빌리티를 통해 얼마나 빠르게 사물 및 서비스를 이동시켜 이용자 바로 앞에 제공하느냐로 확장되고 있다”면서 “더불어 배송 서비스에 대한 니즈도 세분화하는 데 따라 거기에 필요한 기술도 있고, 이를 카카오모빌리티에서 제공할 수 있어 그런 기회들을 바라보고 인수를 진행하는 것”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['재생에너지 제국' 꿈꾸는 현대중공업그룹...아람코 이어 美 GE와 '파트너십']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202160074</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 17:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[왼쪽 현대일렉트릭 조석 대표, 오른쪽 GE 리뉴어블에너지 조세핀 포드 전략 마케팅 총괄.(사진=현대일렉트릭)

현대중공업그룹이 미국의 재생에너지 전문기업 GE와 함께 해상풍력 에너지 시장에 진출했다. 현대중공업그룹은 지구온난화가 글로벌 위기로 부상하면서 탄소중립과 재생에너지 위주로 사업구조를 재편하고 있다. 이번에는 그룹 전력기기 및 에너지솔루션 계열사인 현대일렉트릭이 GE와 '컬래버레이션'에 나선다. GE는 터빈 등 재생에너지를 활용한 전력생산에 강점이 있고, 현대일렉트릭은 변압기 등 전력기기와 배전기기, 회전기기 등을 생산하고 있다. 양사의 기술력과 자본력이 만나 해상풍력 시장의 돌풍을 일으킬지 관심이다.
'현대일렉트릭xGE' 컬래보...시너지는
현대일렉트릭은 16일 오전 분당 본사에서 '해상풍력 터빈 제조 및 사업진출을 위한 양해각서(MOU)'를 체결했다고 밝혔다. 현대일렉트릭은 이번 MOU를 통해 자사가 보유한 에너지솔루션 및 전력기기 분야의 기술력에 GE의 대형 재생에너지의 풍력터빈 생산기술을 결합한다.현대일렉트릭은 국내의 지리적 환경적 특성에 최적화된 12~15MW급 해상풍력 터빈을 제작할 계획이다. 15MW급은 약 1만5000가구가 전력을 사용할 수 있는 양이다.풍력 발전의 경우 터빈의 블레이드(풍력발전기 날개)가 클수록 발전효율과 발전량이 증가한다. 유럽은 대형터빈이 상용화되어 있는 반면 국내는 5MW급에 머물러 있는 상황이다. 해상풍력 터빈의 크기는 2000년 1.5MW에서 2018년 6.5MW로 커졌다. 2019년 유럽은 7.2MW의 터빈이 상용화됐다. 2025년에는 터빈 용량이 10~12MW로 커질 전망이다.



GE는 2018년 12MW급 터빈을 출시했다. 지멘스(Siemens)는 같은해 15MW 제품을 공개했다. 두산중공업은 2018년 개발을 마친 8MW 터빈의 실증에 들어갔다. 이렇듯 글로벌 터빈업체들은 해상풍력 터빈의 대형화에 주력하고 있다. 이유는 터빈이 커져야 발전 용량이 늘어나고, 발전원가가 낮아지기 때문이다. 해상풍력 설비의 기초구조물과 해저케이블, 공사비용 등 운영비를 절감할 수 있는 것이다.현대일렉트릭은 기존에는 국내외에서 전력설비 등 인프라 설치에 주력했지만, 재생에너지의 중요성이 커지면서 해상풍력 사업에도 나섰다. 앞으로 해상풍력 발전 시장은 조선산업 수준으로 커질 전망이다. 게다가 현대중공업 등 계열회사에서 플랜트 기술까지 갖추고 있어 해상풍력 사업의 시너지가 크다.GE와의 컬래버레이션은 각사가 '비교우위'에 있는 사업을 토대로 시너지를 낼 것으로 기대된다. 현대일렉트릭은 해상풍력 터빈을 생산할 기술이 없다. GE와 협업을 통해 생산원가를 낮추고, 향후 로열티를 지급하고 직접 생산할 수도 있다.
GE와 파트너십...현대중공업그룹에 시너지는
GE는 미국에 본사를 둔 글로벌 기업으로 에너지와 항공, 수처리 등 다양한 제조사업을 운영하고 있다. 2014년 프랑스의 알스톰 에너지사업부를 인수, 2016년 가전 부문을 중국 하이얼에 매각하면서 사업구조를 재편했다. 현재 △GE리뉴어블에너지(재생에너지) △GE항공(항공) △GE운송(운송) △GE글로벌리서치 △GE헬스케어(바이오 등) △GE오일&amp;가스(에너지) △GE파워&amp;워터(수처리) △GE홈앤드비즈니스솔루션(가전) 등 9개 회사로 나뉘어져 있다.&nbsp;1990년까지 글로벌 시장을 주름잡는 기업이었지만, 사업을 지나치게 확장한 나머지 경영난을 겪었다. GE는 현재도 구조개편을 진행 중이며, 바이오와 에너지, 항공 등 3가지 사업을 집중 육성하기로 했다.&nbsp;이중 신재생에너지 분야에서는 GE는 지멘스와 함께 글로벌 플레이어다. 이 분야에서만 20년 이상을 영위했고, 태양광과 풍력 등에서 가장 많은 트랙레코즈를 확보하고 있다. 현대일렉트릭과의 협력은 단순한 MOU 이상의 의미를 갖고 있다는 평이다.

정의선 현대차그룹 회장에 수소운반선을 설명하는 정기선 현대중공업지주 사장.(사진=현대중공업)

현대중공업그룹은 현대중공업에서 해상풍력 사업을 맡았다. 현대중공업의 부유식 해상풍력발전기가 프랑스의 품질인증기관 브루베리타스(BV)에서 설계인증을 획득했다. 현대중공업의 부유식 해상풍력발전기는 터빈과 로터 등을 지지할 수 있는 하부구조물이다. 무게만 1000톤이 넘는데 부표처럼 바다 위에 띄워주는 역할을 한다. 해상풍력발전기에 해저케이블과 터빈 등을 연결하면 바다 위에 떠있는 재생에너지 발전소가 생기는 것이다.고정형 해상풍력발전기는 해저 지반 위에 세워야 하는데 수심이 50m 안팎으로 제한돼 먼 바다에 설치할 수 없다. 부유식은 수심 50m 이상 먼 바다에 세울 수 있다. 해상풍력발전기가 최고의 효율을 낼 수 있는 위치에 부유식 발전기를 띄울 수 있다.&nbsp;이외에도 현대에너지솔루션은 태양광 사업을 하고 있다. 600MW 태양광 셀·모듈 공장을 갖추고 있다. 현대에너지솔루션은 유럽 태양광 시장에 진출했으며, 글로벌 태양광 시장을 공략하고 있다. GE는 3GW 이상의 태양광 인버터를 설치했으며 4.4GW 이상의 수주 잔고를 보유하고 있다.&nbsp;&nbsp;양사는 해상풍력은 물론 태양광 분야에서도 협력할 수 있다. 현대중공업그룹은 정유화학 분야에서 사우디아라비아 국영기업 아람코(Aramco)와 협력하고 있다. 아람코로부터 LPG와 블루 암모니아를 들여와 이를 수소로 개질해 활용할 계획이다. 현대중공업그룹은 2030년까지 수소 밸류체인을 구축하겠다는 원대한 목표를 세웠다.GE와의 파트너십은 향후 그린수소를 생산하는데도 기여할 수 있을 전망이다. 블루수소를 생산하려면 물(H2O)을 전기분해해야 한다. 이 과정에서 전력이 들고, 친환경성을 확보하려면 재생에너지를 활용해야 한다. 해상풍력을 활용할 경우 블루수소 생산단가를 낮추고, 블루수소 밸류체인을 보다 경제적으로 확보할 수 있을 전망이다.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;
해상풍력 시장 전망은?
앞으로 국내는 물론 전세계에서 화력발전 비중을 줄여야 한다. 대신 태양광과 풍력, 수력 등 재생에너지의 비중을 높여야 한다.이중 발전단가를 고려하면 해상풍력 발전은 가장 효율적인 재생에너지로 꼽힌다. 해상풍력 시장은 2025년까지 연평균 23% 성장할 전망이다. 2025년 20GW를 넘어서고, 2030년에는 32GW에 도달할 것으로 예상된다. 앞으로 10년 동안 해상풍력 시장에서만 약 205GW 규모의 신규 수요가 예상된다.지구의 70% 이상이 바다로 덮여있는 점, 풍속이 육지보다 연안에서 강하다는 점을 고려하면 해상풍력은 재생에너지로서 메리트가 상당히 큰 편이다. 탄소 저감 측면에서 1GW 규모의 해상풍력은 3.5미터톤 이상의 이산화탄소(CO2)를 방지하는 효과가 있다. 해상풍력의 발전원가는 지난 10년 동안 50% 이상 하락했다.

(자료=키움증권)

탄소중립의 필요성이 매해 높아지고 있고, 재생에너지의 수요 증가와 함께 해상풍력의 경제성이 커지고 있는 것이다. 2015년 이전까지 글로벌 발전시장에서 해상풍력 발전 비중은 5%도 못미쳤다. 그런데 2019년 10%를 돌파했고, 해상풍력의 비중은 매해 빠르게 커지고 있다.국가별로는 중국이 최대 수요국이며, 영국과 독일이 뒤를 잇고 있다. 지역별로는 유럽과 아시아가 약 6:4 비중이다. 한국은 해상풍력 시장에서는 후발주자이다. 재생에너지 발전 비중이 낮은 게 원인이다. 2020년 기준 국내 재생에너지 발전비중은 전체 발전량 중 7.43%에 그치고 있다. 전년(5.80%)에 비해 1.63% 포인트 높아졌지만 여전히 재생에너지 비중은 극히 낮다.재생에너지 중에서는 태양광 에너지와 바이오 에너지가 약 70%를 차지하고 있으며, 해상풍력 비중은 10%도 안 되는 상황이다. 한국은 3면이 바다로 둘러싸여 있지만, 해상풍력에 대한 수요는 낮은 상황이다. 해상풍력 발전설비 원가의 약 51%는 터빈이 차지하고 있다. 고성능의 터빈을 확보할 경우 해상풍력 시장의 경쟁력을 높일 수 있는 셈이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/16/blt202202160013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글, 앱 이용자 데이터 수집 차단...'메타'에게 독일까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170095</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170095</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 08:17:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 선보인 자사 3D 아바타. (사진=메타)

구글이 안드로이드 애플리케이션(앱) 개발사들에게 제공했던 이용자 데이터 수집을 차단하는 개인정보 보호 정책을 내놨다. 이에 ‘메타(구 페이스북)’가 애플의 정책 변경 영향에 이어 또 한 번 직격탄을 맞을 거란 우려가 나오는 가운데, 장기적으론 구글·애플 등에 대한 플랫폼 의존도에서 벗어나 새로운 비즈니스모델로의 전환을 가속화할 수 있는 계기가 될 수 있단 전망도 나온다.16일(현지시간) 구글은 자사 블로그를 통해 ‘프라이버시 샌드박스(Privacy Sandbox)’를 안드로이드에 도입한다고 밝혔다. 프라이버시 샌드박스는 2019년 구글이 웹 이용자 프라이버시 보호를 위해 출범한 프로젝트다. 이용자 개인정보를 보호하고 앱은 무료로 제공하되, 광고주 타깃광고 집행까지 만족시키려는 목적으로 출발했다. 웹 이용자로부터 쿠키(웹사이트 방문기록을 남겨 이용자와 웹사이트를 매개해 주는 정보)를 수집하지 않고도 광고주에게 높은 도달율의 타깃 광고를 가능케 하는 솔루션을 선보이려 한 것이다. 이날 발표는 이러한 프로젝트를 모바일 운영체제(OS) 안드로이드에서도 시작한다는 내용이다. 그런데 이러한 소식과 함께 당장 메타가 직격탄을 맞을 것이란 우려가 나온 건 메타가 매출의 95%를 페이스북·인스타그램 등의 맞춤형 광고 사업으로부터 올리고 있기 때문이다.쉽게 설명하자면 일단 앱 이용자가 맞춤형 광고를 볼 수 있는 건 페이스북 같은 앱을 갖고 있는 회사들이 구글(안드로이드)·애플(iOS)로부터 이용자의 모바일 앱 활동 기록을 담고 있는 ‘광고ID’를 받을 수 있기 때문이다. 이를 활용해 페이스북은 이용자들에게 맞춤 정보를 제공하기도 하고, 광고가 필요한 기업들에게 맞춤형 광고를 붙여준다.그런데 앞서 애플이 지난해 4월 iOS에 ‘앱추적투명성(ATT)’ 정책을 도입한다고 밝힌 바 있다. 구글의 프라이버시 샌드박스와 비슷하다. 이 때문에 이용자가 허용을 할 때만 앱이 이용자 데이터를 수집할 수 있었고, 아이폰 이용자 95% 이상이 개인정보 추적을 차단했다. 수집할 수 있는 데이터가 줄어 메타의 맞춤형 광고 사업은 타격을 받았고 이로 인해 올해 약 12조원(100억달러)의 손실을 볼 것으로 전망되고 있다.단기적으로 메타는 구글의 영향도 피할 수 없는 전망이다. 이와 함께 구글과 애플의 디지털 광고 시장 독점, 적은 비용으로 타깃 광고를 하던 소규모 기업들의 비용 부담 증가 등의 우려도 제기되고 있다.다만 마냥 부정적 시각만 있는 건 아니다. 이날 구글의 발표 이후 그레이엄 머드 메타 마케팅 담당 이사가 트위터를 통해 “프라이버시 보호 중심의 개인화한 광고를 위한 구글의 장기적이고 협력적인 접근 방식은 고무적”이라며 “구글과의 협업이 기대된다”고 밝힌 이유다.정책 변경 발표 후 바로 정책을 적용한 애플과 달리 구글은 2년 간 유예기간을 두고 지원하겠다는 뜻을 밝힌 데 따른 것이란 해석이 나온다. 특히 이를 위해 구글은 기존 웹에서 해왔던 노력을 그대로 이어갈 예정이다. 앞서 구글은 웹상에서의 쿠키 지원 종료도 당초 2022년에서 2023년으로 연기한 바 있다. 충분한 시간을 가지고 대안을 개발하기 위해 개발자, 광고주, 애드테크(광고기술) 등 이해관계자들과의 논의를 지속하고 있다. 장기적으론 맞춤형 광고 사업에 치중했던 메타와 같은 기업들이 구글·애플 등과 같은 플랫폼 의존도를 낮추고 새로운 비즈니스모델을 만들 수 있는 계기가 될 수 있단 의견도 나온다. 메타 입장에선 메타버스 사업에 더욱 집중할 수도 있을 것으로 보인다. 또 단순히 데이터 수집을 거부하는 것이 아니라 이용자들이 자신들의 의사에 따라 데이터 수집을 허용하고 세밀하게 타깃팅된 광고를 받아보면, 오히려 광고 시장에서도 더 큰 효과를 볼 수 있는 기회가 될 수 있단 시각도 있다.업계 관계자는 “크게 보면 프라이버시 관련 규제들은 굉장히 중요하고 전세계적 흐름인데다, IT기업들에게 나쁜 것도 아니다”면서 “규제가 명확해야 할 수 있는 게 명확해진다”고 말했다. 그러면서 “데이터 보호와 활용은 양날의 검인데, 잘 보호되고 활용할 수 있고 그 데이터 주체인 개인이 선택을 잘할 수 있게 하는 방향으로 가야 하는 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170025.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>