<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Jun 2022 19:15:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[‘굿바이 캡차!’ 아이폰 사용자는 '신호등 타일 찾기' 안 해도 된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210001</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 01:23:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지형 캡차의 예시. 신호등 타일 찾기, 가로등 찾기 등 다양한 유형이 존재한다. (사진=블로터DB)

iOS 16 버전, 맥OS 벤투라 이상을 사용하는 애플 아이폰, 맥 사용자들은 더 이상 ‘캡차(CAPTCHA)’를 풀이하는 수고를 하지 않아도 될 전망이다. 16일(현지시간) &lt;애플인사이더&gt;와 &lt;레딧&gt; 등 해외매체와 커뮤니티에 따르면 애플은 자사의 최신 모바일, PC용 운영체제에 캡차를 건너뛸 수 있는 ‘자동인증(Automatic Verification)’ 옵션을 탑재했다. 캡차는 흔히 ‘다음 그림에서 신호등이 있는 타일을 모두 선택하시오’, ‘화면에 보이는 글자를 입력하시오’와 같은 문제를 제시하고, 사용자가 이를 풀어내면 ‘사람’으로 인정해주는 웹 인증 기술이다. 문제를 풀지 못하거나 기계적으로 풀어내는 패턴이 감지되면 캡차는 사용자를 ‘봇(Bot, 자동화 프로그램)’으로 간주하고 웹페이지에 대한 접근을 막는다. 봇을 사용한 불법적인 접근 및 공격을 막기 위해 도입된 장치지만, 캡차는 대부분 사람에게 성가진 존재다.

iOS 16 내 자동인증 '실행 옵션'. (자료=레딧)

애플은 이런 캡차 인증이 자동으로 수행되도록 ‘PAT(Private Access Token)’이라는 요소를 도입했다. PAT의 작동 과정을 쉽게 설명하면 다음과 같다. 먼저 웹이 인증을 요구할 경우 아이폰은 보안 공간에 저장된 개인 증명서를 사용해 애플이 운영하는 아이클라우드에 사용자에 대한 추가 인증을 요청한다.이때 애플 서버는 사용자가 암호나 터치ID, 페이스ID로 기기를 잠금해제하고 직접 웹을 구동했는지 등의 사용 패턴을 확인하고 애플의 디지털 서명을 제공한다. 이처럼 ‘인간적인’ 기기 사용 절차는 봇이 모방하기 어렵기 때문이다. 애플의 서명이 담긴 토큰은 인증을 요구한 웹 서버로 전송되며 아이폰 사용자는 이를 통해 캡차를 수행하지 않고도 원하는 웹페이지에 접근할 수 있다. &lt;애플인사이더&gt;는 “캡차를 끝내려는 애플의 목표는 고귀한 것”이라며 “이것은 애플 사용자들이 웹을 다르게 경험하는 또 다른 방법을 제시할 것”이라고 평가했다. 또 애플이 현재 PAT를 웹 표준으로 만들기 위해 노력 중이며 구글 안드로이드나 마이크로소프트 윈도에서는 PAT에 대한 언급이 없다고 전했다. 한편 iOS 16과 맥OS 벤투라는 이달 초 애플 WWDC 2022에서 공개됐다. 7월에는 개발자 베타 버전, 일반 사용자용 버전은 가을 중 출시될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/21/blt202206210003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 우주센터]낮이 가장 긴 날, 누리호 날았다…운명의 ‘16분7초’ 시작]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210012</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 08:31:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1년 중 낮이 가장 긴 날인 하지. 누리호가 힘차게 날았다. 누리호는 21일 오후 4시 대한민국의 우주 강국 도약이란 염원을 품고 운명의 비행을 시작했다. 성패는 발사 직후 1시간10분 뒤쯤 발표된다.누리호 2차 발사체는 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터 발사장에서 우주로 향했다. 발사 직후 16분7초 만에 700km 고도에 오른다. 구체적으로 발사 직후 △127초 59km 고도에서 1단 분리 △233초 191km 고도에서 페어링 분리 △274초 258km 고도에서 2단 분리 △897초 700km 목표 고도 도달 및 성능검증위성 분리 △967초 700km 고도에서 위성모사체 분리의 절차를 밟는다.누리호 2차 발사체는 약 37만개의 부품으로 이뤄져 있다. 이 부품들이 한 치의 오차없이 작동해야 발사가 성공으로 기록될 수 있다. 누리호의 길이는 아파트 17층 높이와 비슷한 47.2m다. 총중량 200t에 최대 직경은 3.5m다.누리호는 600~800km 궤도에 1.5t급 실용 위성을 안착시키는 것을 목표로 개발됐다. 1차 발사에선 위성모사체(위성을 본떠 만든 모형)만 실렸으나, 이번 발사에선 작동하는 위성이 실렸다. 162.5kg의 성능검증위성이 700km 궤도에 안착, 정상 작동하는 게 이번 발사의 핵심이다.

(자료=한국항공우주연구원)

누리호 2차 발사 성공 조건은 이 때문에 크게 두 가지로 나뉜다. △목표 궤도 도달 △목표 속도 도달이다. 한국항공우주연구원(항우연) 연구진은 성능검증위성을 목표 궤도 범위(700km에서 5%)에 올려놓고, 인공위성이 중력을 이겨낼 수 있는 속도인 초속 7.5km에 도달하면 당초 임무를 수행한 것으로 판단한다. 정부는 별도의 전문 평가단을 발사 결과를 분석, 성패 여부를 발표할 방침이다.성능검증위성과의 첫 교신은 발사 42분이 지나면 이뤄진다. 위성의 정상 작동 여부는 약 18시간이 지난 22일 오전 10시께 파악할 수 있다.누리호는 우여곡절 끝에 두 번째 도전에 나섰다. ‘절반의 성공’이었던 1차 발사 발사의 결함을 보완하기 위해 당초 ‘5월 발사’란 계획에서 한 달이 연기됐다.연구진은 누리호를 15일 우주로 보낼 계획이었으나, 발사장이 있는 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터에 강풍이 불어 하루 순연했다. 발사 전일 준비 과정에 안전 문제가 발생할 수 있다는 우려가 원인이 됐다.15일 진행된 발사 준비 과정에선 1단 산화제 탱크 내 레벨 센서가 오작동 현상을 보였다. 항우연 연구진은 핵심 부품을 교체하는 방식으로 단 분리 없이 문제를 해결, 21일 오후 4시 발사가 이뤄지도록 했다.누리호 2차 발사가 성공한다면 우리나라는 1.5t급 실용 인공위성을 자체 발사해 지구 궤도에 올릴 수 있는 세계 7번째 국가가 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/21/blt202206210037.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[폭락장서 100억원 자사주 사는 한글과컴퓨터…소각으로 이어질까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200012</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 19:13:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 한글과컴퓨터 사옥.(사진=한글과컴퓨터)


고물가와 금리 상승의 영향으로 글로벌 증시의 폭락이 이어지는 가운데 토종 소프트웨어 기업 한글과컴퓨터(이하 한컴)가 100억원 규모의 자사주 매입으로 주가 방어에 나섰다. 하지만 사들인 자사주가 소각까지 이어질지는 미지수다.한컴은 20일 자기주식 취득을 위한 신탁계약을 맺었다고 공시했다. 한컴의 자사주 매입은 지난 2015년 60억원 규모로 단행한 이후 7년만이다. 자사주 매입전 기준 한컴이 보유한 자사주는 115만780주며 발행주식 기준 보유율이 4.57%이다.회사는 이번 자사주 매입을 통해 주가를 방어함으로써 주주들의 가치를 제고하는 것이 목적이다. 또 시장에 회사의 사업성장에 대한 확신을 심어주면서 회사에 대한 투자자들의 신뢰도 향상되길 기대하고 있다. 물가가 치솟으면서 이에 대응하기 위하는 금리 상승도 이어지면서 미국과 한국을 비롯한 전세계 주요 증시는 연일 하락장을 이어가고 있다. 국내 주요 정보통신기술(ICT) 기업들의 주가도 좀처럼 힘을 쓰지 못하는 가운데 한컴도 이러한 폭락장의 여파를 피해가지 못했다. 한컴의 주가는 지난해 12월 3만원 중반대까지 치솟았지만 올해 들어 하락세를 이어가는 가운데 2만원대는 유지했다. 하지만 최근 들어 2만원선도 무너져 최근 1만5000원대에 머물러 있다.이런 가운데 한컴의 자사주 소각 여부로 관심이 쏠리지만 회사는 이번에 사들이는 자사주를 소각까지 할지에 대해서는 결정된 것이 없다는 입장이다. 자사주 소각이란 회사가 자사의 주식을 취득한 후 소각하는 것을 말한다. 그렇게 되면 시장에 발행된 해당 회사의 주식수가 줄어들어 주당 가치가 높아진다. 자연히 기존 주주들이 보유한 주식의 가치도 높아져 주주 가치 제고로 이어지게 된다.하지만 회사가 자사주를 사들이고 소각하지 않는다면 해당 주식이 언제든지 시장으로 다시 나올 가능성이 상존하게 된다. 이러한 경우는 주가 부양 효과가 제한적일 수밖에 없다.한편 한컴은 김상철 회장의 딸인 김연수 대표가 지난해 8월 취임한 후 종속사를 매각하고 매각 대금을 활용해 공격적인 인수합병(M&amp;A)에 나서면서 사업포트폴리오 재편에 나섰다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[입소문으로 7억 사용자 모은 텔레그램, 첫 유료 상품 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200001</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 19:13:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[텔레그램이 사용자 7억명 돌파를 기념하며 게시한 이미지. (자료=텔레그램)

개인정보 보안 메신저로 유명한 ‘텔레그램’이 서비스 출시 9년여 만에 첫 구독형 유료 상품을 출시했다. 가격은 월 4.99달러(약 6440원)이며 헤비 유저들을 위한 편의 기능 개선, 디자인 차별화 요소 추가에 중점을 둔 상품으로 풀이된다. 텔레그램은 19일(현지시간) 월 구독 상품 ‘텔레그램 프리미엄’을 출시했다고 밝혔다. 주요 기능으로 프리미엄 사용자들은 2GB였던 대용량 파일 전송 제한이 4GB로 높아진다. 또 일반 사용자들 대비 ‘가능한 빠른 속도로’ 파일을 다운로드할 수 있다. 텔레그램에 따르면 이 속도는 사용자가 접속 중인 네트워크에 따라 달라질 수 있다. 이용 가능한 채팅 규모도 확대된다. 프리미엄 가입자는 최대 1000개 텔레그램 채널에 가입할 수 있고 각 200개의 채팅 보관이 가능한 폴더 20개를 생성할 수 있다. 또 메인 목록에 채팅 목록을 10개까지 고정할 수 있고 즐겨찾는 스티커도 최대 10개 저장할 수 있다. 움직이는 사진을 추가한 프로필을 비롯해 특정 웹 링크를 포함한 자기소개도 등록할 수 있다. 또 프리미엄 사용자들은 모든 대화방에서 프로필 앞에 ‘★’ 표시가 붙어 일반 회원들과 구분된다.음성 메시지를 듣고 싶지 않다면 텍스트로 변환 후 확인할 수 있다. 다만 대부분의 STT(음성→문자변환기술)가 그렇듯 변환 품질은 완벽하지 않을 수 있다. 텔레그램은 이를 보완하기 위해 변환된 내용에 대한 사용자 평가 기능을 함께 제공하며 이것이 향후 변환 품질 개선에 도움을 줄 수 있다고 덧붙였다.

프리미엄 사용자에게 제공되는 음성-텍스트 변환 기능(왼쪽)과 대형 이모지. (자료=텔레그램)

사용자를 돋보이게 할 수 있는 감정표현 수단도 확대된다. 화면 전체를 뒤덮는 애니메이션 스티커가 프리미엄 사용자들 대상으로 지급된다. 해당 컬렉션은 매달 업데이트될 예정이다. 이와 함께 카카오톡이나 슬랙 등 메신저 플랫폼에 도입된 ‘메시지 반응 이모지(메시지 풍선 하단에 붙이는 소형 이모지)’도 프리미엄 사용자들은 일반 사용자 대비 10개 이상의 새로운 이모지를 사용할 수 있게 된다. 이 밖에 그간 텔레그램 운영을 위해 집행되던 메시지형 광고가 더 이상 표시되지 않는다. 홈 화면에는 프리미엄 전용 아이콘을 사용할 수 있다. 사측은 프리미엄 상품에 대해 “텔레그램의 지속적인 개발을 지원하고 향후 독점 제공할 추가 기능들에 가장 먼저 접근할 수 있게 될 것”이라고 소개했다.&nbsp;한편 2013년 러시아 태생 니콜라이 두로프, 파벨 두로프 형제가 개발한 텔레그램은 6월 기준 유료 앱 광고 없이 입소문만으로 전세계 7억명의 사용자를 확보한 거대 메신저 플랫폼으로 성장했다. 현재 전세계에서 가장 많이 다운로드되고 있는 앱 5위를 기록 중이다. 텔레그램의 가장 큰 특징은 ‘종단 간 암호화’ 기술을 적용해 모든 채팅에 대한 추적이 어렵고 사용자의 익명성을 강력하게 보장해준다는 데 있다. 이 때문에 프라이버시를 중시하는 사용자들을 중심으로 큰 인기를 얻고 있지만, 이를 악용한 범죄 공모 채널로 사용되기 쉽다는 부작용 또한 계속해서 지적되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘메탄가스를 수소로’…LG화학, 5만톤 수소공장 짓는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200004</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 19:13:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG화학 노국래 석유화학사업본부장(오른쪽)이 태경케미컬 박기환 대표이사와 이산화탄소 사업 협력을 위한 업무협약(MOU)을 체결하고 기념촬영을 하고 있다.(사진=LG화학.)

탄소배출 저감을 위해 노력 중인 LG화학이 공장 가동을 위한 수소 생산에 본격적으로 나선다. 2050년까지 탄소배출과 흡수가 균형을 이루는 ‘넷제로(Net-Zero)’ 목표를 달성하기 위해서다. LG화학은&nbsp;2024년&nbsp;2분기까지&nbsp;충남&nbsp;대산&nbsp;사업장에&nbsp;연산&nbsp;5만톤&nbsp;규모의&nbsp;수소&nbsp;공장을&nbsp;건설한다고&nbsp;20일&nbsp;밝혔다. LG화학이&nbsp;부생&nbsp;수소와&nbsp;별개로&nbsp;수소를&nbsp;직접&nbsp;생산하는&nbsp;공장을&nbsp;짓는&nbsp;것은&nbsp;이번이&nbsp;처음이다.이번 수소 생산 공장에는 메탄가스를 고온의 수증기와 반응시켜 수소로 전환하는 기술이 적용된다. NCC(나프타크래킹센터)&nbsp;공정상&nbsp;확보&nbsp;가능한&nbsp;부생&nbsp;메탄을&nbsp;원료로&nbsp;활용하는&nbsp;것이&nbsp;가장&nbsp;큰&nbsp;특징이다. 고순도 수소는 연소될 시 별도의 이산화탄소 배출이 없기 때문에 석유화학 연료로 사용될 경우 탄소배출 저감 효과가 뛰어나다. LG화학의 수소 공장은 내년 상반기 착공에 들어가 2024년 2분기 완공이 목표다. 수소 공장이 본격 가동되면 NCC&nbsp;공정에&nbsp;사용되는&nbsp;메탄을&nbsp;수소로&nbsp;대체해&nbsp;연간&nbsp;약&nbsp;14만톤&nbsp;수준의&nbsp;탄소배출&nbsp;저감&nbsp;효과를&nbsp;거둘&nbsp;것으로&nbsp;기대된다.&nbsp;이는&nbsp;소나무&nbsp;약&nbsp;100만&nbsp;그루를&nbsp;심어야&nbsp;상쇄할&nbsp;수&nbsp;있는&nbsp;규모다.LG화학은&nbsp;2025년까지&nbsp;NCC&nbsp;공정의&nbsp;수소&nbsp;등&nbsp;청정연료&nbsp;사용&nbsp;비중을&nbsp;최대&nbsp;70%까지&nbsp;확대해&nbsp;나갈&nbsp;계획이다. 수소&nbsp;생산&nbsp;과정에서&nbsp;발생하는&nbsp;이산화탄소가&nbsp;필요한&nbsp;자원으로&nbsp;순환될&nbsp;수&nbsp;있는&nbsp;밸류체인&nbsp;구축에도&nbsp;나선다. LG화학은 수소 생산 시 발생하는 이산화탄소를 태경케미칼에 공급하는 내용의 업무협약을 체결했다. 태경케미칼은 고순도&nbsp;이산화탄소를&nbsp;원료로&nbsp;식음료용&nbsp;액체&nbsp;탄산가스&nbsp;및&nbsp;보냉용&nbsp;드라이&nbsp;아이스&nbsp;등을 제조하고 있다. 태경케미칼은&nbsp;현재&nbsp;하루&nbsp;820톤의&nbsp;탄산가스&nbsp;생산능력을&nbsp;보유하고&nbsp;있는데,&nbsp;이번&nbsp;LG화학과의&nbsp;협업으로&nbsp;600톤이&nbsp;증가한&nbsp;총&nbsp;1420톤&nbsp;생산능력을&nbsp;확보할 수 있게 됐다.노국래 LG화학 석유화학사업본부장은 “수소 공장 건설과 이산화탄소 순환 체계 구축은 탄소 중립을 통해 석유화학 사업의 지속가능한 미래를 만들어 가기 위한 것”이라며 “향후 수소 생산, 활용 기술 등 탄소배출 저감을 위한 다양한 방법들을 검토하고 적용해 나갈 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MZ세대는 왜 U+알뜰폰을 찾을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210007</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 08:31:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스의 알뜰폰 '+알파'브랜드의 가상 캐릭터 '에이든'.(사진=LG유플러스)

LG유플러스의 망을 이용하는 알뜰폰 'U+알뜰폰'을 찾는 MZ세대의 비중이 높아진 것은 젊은층에서도 알뜰폰이 더 이상 효도폰이 아닌 합리적 통신 서비스의 수단으로 인식된 것이 원인으로 풀이된다.21일 LG유플러스에 따르면 U+알뜰폰의 MZ세대 가입자 비중은 2019년 35%에서 올해 1분기 기준 42%로 증가했다. U+알뜰폰 가입자는 LG헬로비전과 미디어로그 등 LG유플러스의 알뜰폰 자회사뿐만 아니라 LG유플러스의 망을 빌려쓰며 통신 서비스를 제공하는 모든 알뜰폰 사업자의 가입자를 의미한다.MZ세대란 1980년대초부터 2000년대초 사이에 태어난 밀레니얼 세대와 1990년대 중반부터 2000년대 초반에 태어난 Z세대를 통칭하는 용어다. 현재 10대 후반에서 30대의 청년층으로 스마트폰과 인터넷 등 디지털 환경에 익숙하다. 기업들은 현재뿐만 아니라 미래의 주력 소비층이 될 MZ세대를 공략하는데 힘을 쏟고 있다.알뜰폰의 요금제는 과거부터 주로 어르신들이 주로 쓰는 효도폰의 이미지가 강했다. 최신 휴대폰으로는 이용할 수 없고 SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신사들이 제공하는 멤버십 혜택도 찾아보기 어려웠기 때문이다. 하지만 최근 수년간 삼성전자와 애플 등 주요 제조사들이 통신사가 정해지지 않은 자급제폰(공기계)의 출시를 확대하며 최신 스마트폰으로도 알뜰폰 요금제 이용이 가능해졌다.통신사보다 저렴한 요금제도 MZ세대의 눈길을 끌었다. 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)는 매년 망 의무 제공 사업자인 SKT와 도매대가 협상을 벌인다. 도매대가는 통신 3사가 알뜰폰 사업자들에게 망을 빌려주며 받는 돈이다. 협상력이 약한 알뜰폰 사업자들을 대신해 과기정통부가 매년 SKT와 협상을 벌이고 KT와 LG유플러스는 그 결과와 비슷한 도매대가를 책정한다. 도매대가는 매년 인하되고 있다. 이로 인해 알뜰폰 사업자들이 통신 3사에게 지급해야 할 비용이 줄어들다보니 보다 저렴한 요금제의 출시가 가능해졌다. 특히 LG헬로비전과 미디어로그는 KT의 알뜰폰 자회사 KT엠모바일과 가격 경쟁을 펼치며 알뜰폰 업계를 주도하고 있다. 가격 경쟁력은 U+알뜰폰이 MZ세대 가입자를 늘린 주된 이유로 분석된다.가입 편의성도 MZ세대의 눈길을 끌었다. 알뜰폰 요금제를 쓰기 위해 필요한 유심은 전국 주요 편의점에서 판매된다. 판매점에서 유심을 구매해 쓰던 휴대폰에 장착하고 인터넷으로 개통 요청을 하면 알뜰폰 요금제로 갈아탈 수 있어 따로 매장을 방문하지 않아도 된다.

LG유플러스의 알뜰폰 3G 상생방안.(이미지=LG유플러스)

LG유플러스는 이같은 알뜰폰의 강점을 더 강화하기 위해 이날 알뜰폰 사업자와의 공동 파트너십 프로그램 'U+알뜰폰 파트너스'의 브랜드를 '+알파'로 정하고 고객 서비스(Customer), 사업 경쟁력(Competitiveness), 소통(Communication) 등 이른바 3C 상생 방안을 발표했다. 그중 소통 분야에 MZ세대를 타깃으로 한 마케팅이 집중됐다. +알파 브랜드의 세계관 '알파텔레콤'과 가상의 캐릭터 '에이든'을 선보였다. 에이든은 가상의 세계에 알뜰폰 매장을 마련하고 알뜰폰 사업을 펼쳐가는 스토리를 인스타그램을 통해 전달할 계획이다.LG유플러스는 이마트24와 함께 MZ세대가 선호하는 콜라보 스낵도 선보인다. U+알뜰폰 공용 유심의 이름 '원칩'에서 차용한 콜라보 스낵 '원칩'을 전국 6500개 이마트24에서 7월부터 판매한다. LG유플러스는 자사의 망을 이용하는 알뜰폰 사업자들을 대상으로 연 40회 이상의 공동 이벤트를 진행하고 마케팅 비용도 전년 대비 150% 이상으로 지원할 방침이다. 이밖에 회사는 알뜰폰 지원책으로 △2년 이상 고객 대상 장기고객 케어 프로그램 △LG유플러스 매장에서 CS 지원 △알뜰폰 전문 컨설팅 매장 확대 △구독형 제휴 요금제 출시 △공용유심 유통 확대 △셀프개통 확대 △저렴한 가격에 유심 공급 등을 제시했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/21/blt202206210018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[사진 보여주자 LG ‘엑사원’이 설명한다...세상 바꿀 ‘초거대AI’ 무엇?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206190001</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 19:13:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공지능이 사진을 문장으로 설명하고, 문장을 사진으로 재현한다. 푸른 공원에서 원반을 던지는 소년 사진을 보고 ‘한 소년이 푸른 공원에서 녹색 플라스틱 원반을 던지고 있다’고 말하는가 하면, ‘변기 옆 욕조 위 샤워 커튼이 있는 욕실’이란 글을 입력하자 그 문장과 비슷한 사진을 띄웠다.

LG 엑사원은 텍스트를 이미지로, 이미지를 텍스트로 구현하는 ‘초거대 멀티모달 AI’다.(자료=LG)

LG가 세계 최대 인공지능 학술대회인 국제 컴퓨터비전 및 패턴인식 학술대회(CVPR)에서 소개한 내용이다. 이런 기술은 ‘초거대 AI’라 불리는 ‘엑사원’(EXAONE)을 통해 이뤄졌다.LG는 19일 미국 뉴올리언스 CVRP에서 LG AI연구원이 이 같은 내용이 담긴 논문 7편을 공개했다고 밝혔다. LG AI연구원은 이번 학회에서 정규 논문 6편과 워크숍 논문 1편을 각각 발표했다.

2020년 12월 LG AI연구원 출범식에서 배경훈 원장이 발언하는 모습.(사진=LG)

LG AI연구원은 LG가 2020년 12월 인공지능 싱크탱크를 만든다는 취지로 설립했다. 그룹 차원의 최신 AI 원천기술을 확보하고 언어 처리와 배터리 수명 및 용량 예측, 신약 후보물질 발굴 등 AI 관련 과제를 해결하는 게 목적이다. 최근 LG는 향후 5년간 AI·데이터 분야 연구개발에 3조6000억원을 투입하는 계획을 밝히기도 했다.오는 24일까지 열리는 CVPR에서 LG AI연구원은 ‘초거대 멀티모달 AI’를 구현하는 핵심 기술 ‘LVLM’(Large Vision-Language Model)과 관련한 단독 연구 논문을 제출했다. 멀티모달은 여러 가지 형태와 의미로 컴퓨터와 대화하는 환경을 뜻하며, LG AI연구원은 이 논문을 통해 학회 제출 논문 중 4% 이내 최상위 평가에 해당하는 ‘구두 발표 대상’에 선정됐다.&nbsp;LG AI연구원은 이번 학회에서 단독 연구 논문을 포함해 서울대, 연세대 등 학계와의 공동 연구 성과를 담은 논문들을 발표했다. 또 LG전자, LG디스플레이, LG에너지솔루션, LG유플러스, LG CNS 등 주요 계열사 5곳과 글로벌 AI 우수 인재 확보를 위한 활동도 전개한다. 오는 21일엔 AI 전공 대학원생들을 대상으로 한 네트워킹 행사인 ‘LG AI Day’도 열 예정이다.

초거대 AI는 딥러닝 기법을 쓰는 인공신경망 가운데 파라미터 방대한 AI를 뜻한다.(자료=픽사베이)

&nbsp;초거대 AI는 별도의 지도 없이도 스스로 논리적 사고를 하는 ‘딥러닝’ 기법을 쓰는 인공신경망 가운데 그 파라미터(학습량)가 방대한 AI를 뜻한다. 세계적 인공지능 연구소&nbsp;‘오픈AI’가 2020년 만든 ‘GPT-3’는 파라미터 수가 1750억 개다. 이번에 LG가 소개한 엑사원은 파라미터 수가 3000억 개에 달한다.엑사원의 성과도 속속 나오고 있다. 엑사원으로 구현한 AI 디자이너 ‘틸다’는 박윤희 디자이너와 대화를 나눈 뒤 3000장의 이미지와 패턴을 만들었다. 박 디자이너는 이를 활용해 올해 초 뉴욕 패션 위크에 200개가 넘는 의상을 선보였다.

2022 F/W 뉴욕 패션 위크에서 박윤희 디자이너와 '틸다'가 협업한 ‘Greedilous by Tilda - Flowers on Venus’ 컬렉션.(사진=LG)

초거대AI는 이밖에도 수백년간 쌓인 논문을 분석해 세상에 없던 물질을 개발하거나 신약을 만드는 등에 활용할 수 있고, 자연어 번역을 실제와 거의 유사하게 해내는 것도 가능하다. 주요 IT기업들이 초거대 AI를 도입하는 추세다.네이버의 경우 한국말로 대화가 가능한 초거대 AI ‘하이퍼 클로바’를 만들고 이를 통한 AI 클라우드 서비스를 선보이기도 했다. KT는 올해 초 아시아-태평양 해저 광케이블을 구축하는 데 초거대 AI를 활용했다. SK텔레콤은 성장형 AI 서비스 ‘에이닷’을 선보였고, 카카오도 ‘KoGPT’라는 이름의 한국어 특화 초거대 AI를 개발했다.배경훈 LG AI연구원장은 “올해는 글로벌 연구 네트워크를 본격적으로 구축하는 해”라며 “향후 글로벌 AI 기술을 선도하는 연구 기관으로 자리매김 하기 위해 우수 인재를 영입하고, 끊임없는 도전으로 세계적인 AI 학회에서 꾸준히 성과를 알릴 것”이라 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/19/blt202206190002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데케미칼, 남아공 '사솔'과 전해액 유기용매 합작공장 MOU]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200018</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 03:29:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=롯데케미칼)

롯데케미칼이 글로벌 석유화학 기업인 사솔(Sasol)의 화학 계열사인 사솔케미칼과&nbsp;유기용매 공장을 건설하는 내용의 MOU를 체결했다. 전해액은 양극재와 음극재, 분리막과 함께 배터리의 4대 핵심 소재로 분류된다. 롯데케미칼은 분리막과 양극박(알미늄박), 음극박(동박) 등을 생산하는데, 전해액까지 포트폴리오에 추가했다. 다만 전해액 분야의 글로벌 톱티어는 한국 기업인 엔켐(Enchem)과 중국 티엔치(Tinci)이다. 롯데케미칼이 후발주자로서 전해액 시장에서 두각을 나타낼지는 미지수다.롯데케미칼은 20일 사솔케미칼과 전해액 유기용매 공장 건설을 위한 예비타당성 업무협약(MOU)을 맺었다고 밝혔다. 롯데케미칼은 국내 최초로 전해액 유기용매 공장을 대산에 건설 중이다. 사솔케미칼과 파트너십은 미국과 유럽 시장에 진출할 교두보가 될 수 있다는 계산이 깔렸다.&nbsp; &nbsp;전기차 산업에 있어 세계의 공장으로 부상하고 있는 미국에 전해액 유기용매 공장을 건설해 '현지 생산 현지 납품' 체계를 갖추겠다는 전략이다. 해당 공장의 주원료는 사솔이 공급하며, 롯데케미칼은 자체 개발한 EMC 및 DEC 기술로 유기용매를 생산한다.&nbsp;전해액은 유기용매와 리튬염을 공급받아 섞어 만든다. 극성 용매인 에틸렌 카보네이트(EC)에 비극성 용매인 디에틸카보네이트(DEC)와 디메틸 카보네이트(DMC)를 섞은 후 리튬염을 첨가하면 전해액이 완성된다. 여기에 부풂 현상 방지, 과충전 방지 등의 첨가제도 전해액에 투입된다.롯데케미칼은 국내와 해외 전해액 유기용매 생산공장을 짓고 있다. 미국 공장은 사솔케미칼과 합작 형태로 짓는 방안을 논의 중이다. 양사는 MOU를 체결한 만큼 실무 논의를 통해 합작 공장의 생산능력과 투자금을 조율할 예정이다. 롯데케미칼은 지난해 5월 2100억원을 투자해 전해액 유기용매 공장을 국내에 짓고 있다. 내년 완공 후 연간 3만8000톤의 EC가 생산되며, DEC는 연간 7만톤 가량 생산될 예정이다.&nbsp;&nbsp;

(자료=롯데케미칼)

완공 후 롯데그룹의 배터리 소재 포트폴리오는 알미늄박(롯데알미늄)과 분리막(롯데케미칼), 동박에 이어 전해액(롯데케미칼)까지 추가된다. 롯데정밀화학은 2020년 사모펀드인 스카이레이크가 두산솔루스(현 솔루스첨단소재)를 인수할 당시 2900억원을 출자했다. 롯데그룹은 간접적으로 동박까지 포트폴리오에 추가했고, 향후 사모펀드가 엑싯할 경우 경영권 인수 가능성을 열어뒀다.롯데케미칼은 지난 5월 2030년까지 배터리 소재에 4조원을 투자해 밸류체인을 육성할 계획이라고 밝혔다. 전기차 시장이 커짐에 따라 엔진격인 배터리 시장은 매해 20% 이상 커지고 있다. 롯데케미칼은 전지용 분리막과 양·음극박을 본격적으로 육성하고 있다. 분리막 사업은 현재 7000톤 규모인데 2030년까지 연간 생산량 10만톤 규모로 키울 계획이다.다만 후발주자로서 '핸디캡'도 적지 않다. 분리막 시장은 국내 SK아이이테크놀로지와 중국 상해은첩, 일본 도레이 등이 주축을 이루고 있다. SK아이이테크놀로지는 글로벌 톱티어 업체로 2025년 2조5000억원 규모의 매출을 달성할 계획이다. 롯데케미칼은 2030년까지 2300억원 규모의 매출을 낼 계획인데, 선두 업체와 격차가 상당할 것으로 전망된다.롯데알미늄의 양극박 매출은 20% 미만으로 알려져 있다. 현재 글로벌 업체 중에서는 DI동일, 동원시스템즈, 삼아알미늄, 롯데알미늄 등 6개 업체가 상대적으로 높은 점유율을 갖고 있다. 다만 2차전지 소재 비중 중 양극박의 비중이 크지 않은 점을 볼 때 성장성이 제한됐다는 평이다.&nbsp;전해액은 엔켐의 경쟁력이 높다. 엔켐은 지난해 9월 미국 조지아주에 전해액 공장을 건설했다. 미국 공장의 캐파는 약 2만톤이며, 국내 및 해외 공장(유럽, 중국) 캐파를 합하면 약 8만5000톤이다. 엔켐과 중국 티엔치가 이 시장의 톱티어를 두고 경쟁하고 있으며, 일본 미쓰비시화학이 품질이 우수한 전해액을 만들고 있다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;전해액 시장은 양보다 질이라는 관측도 있다. 전해액은 진입장벽이 낮은 대신 가장 안정적인 첨가제를 생산하는 곳의 경쟁력을 높이 평가한다. 첨가제 기술은 일본 기업이 높이 평가받고 있다. 국내에서는 제일모직(현 삼성물산)이 전해액을 생산하면서 국산화에 성공했다. 제일모직은 2000년대 잇단 필드사고로 전지사업의 중요성이 떨어지자 이 사업을 파낙스이텍(현 동화일렉트로라이트)에 매각했다.



현재 시장은 동화일렉트로라이트가 삼성SDI에 납품하고 있으며, 엔켐은 LG에너지솔루션과 SK온에 납품하고 있다. 1위 업체인 엔켐의 지난해 매출은 2143억원(영업손실 259억원)에 달했다. 매출은 전년(1388억원) 대비 54.3% 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200044.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['메가 생태계' 꿈꾸는 위메이드, '위믹스 3.0'의 무기는 '안정적 사용처']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206180003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206180003</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 19:13:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 메인넷 '위믹스 3.0'을 통한 블록체인 '메가 생태계' 구축에 본격적으로 나섰다. 위메이드는 위믹스 3.0과 위믹스 3.0의 핵심 동력이 될 스테이블 코인, 세 가지 플랫폼(위믹스 플레이·나일·위믹스 디파이)을 공개했다.&nbsp;위메이드는 최근 발생한 스테이블 코인 '테라 USD' 디페깅 사태에서 시작된 업계의 우려에도 '담보를 100% 확보한 스테이블 코인 위믹스 달러', '사용처가 확보된 위믹스 3.0의 플랫폼(서비스)' 등을 강조하며 블록체인 생태계 정복 시나리오 초안을 선보였다.&nbsp;

(사진=위메이드 '위믹스 3.0 글로벌 쇼케이스' 영상 갈무리)

위메이드는 지난 15일 글로벌 쇼케이스를 열고 자체 메인넷(블록체인 네트워크) '위믹스 3.0'을 공개했다. 위메이드는 "위믹스 3.0은 '플랫폼 기반, 서비스 중심'이라는 기조로 블록체인 거대 생태계를 만들겠다"고 말했다.&nbsp;위메이드가 말하는 위믹스 3.0이 '거대 생태계'는 스테이블 코인 '위믹스 달러'(WEMIX Dollar, USDW)와 메인넷 프로토콜로 구성된 '이원적 구조'를 근간으로 한다. 위메이드는 이날 "위믹스 3.0은 블록체인 네트워크의 핵심 가치(요건)인 '탈중앙화', '보안성', '확장성'을 갖췄다"고 설명했다.&nbsp;
게임·NFT+DAO·디파이, 위믹스 3.0 받쳐줄 무기
위메이드는 이날 글로벌 쇼케이스에서 스테이블 코인과 세 가지 플랫폼을 근간으로 한 블록체인 생태계 수성에 주안점을 뒀다.

(사진=위메이드 '위믹스 3.0 글로벌 쇼케이스' 영상 갈무리)

위믹스 3.0 생태계는 세 가지 플랫폼 △위믹스 플레이 △나일 △위믹스 디파이가 주축이 될 예정이다. 위메이드는 이들 3개 플랫폼을 '프라이포드 콜드론'(Tripod Cauldron), 가마솥을 지지하는 삼각대로 비유했다. 위믹스 토큰과 위믹스 달러의 안정적인 사용처가 될 3개 플랫폼으로 안정성 및 차별점을 확보할 수 있다는 의미다.&nbsp;첫 번째 플랫폼은 게임 플랫폼 '위믹스 플레이'다. 위메이드는 위믹스 플레이에 대해 세계 최대 게임 플랫폼을 지향한다고 밝혔는데, 더불어 '플레이 앤 언, 앤드 페이'(Play &amp; Earn, and Pay)'라는 선순환 시스템을 적용하기로 하면서 타 블록체인 게임과의 차별화에 나섰다.&nbsp;Play &amp; Earn, and Pay는 기존 위믹스 게임 플랫폼이 온보딩하는 게임을 통해 표방하고 있는 '플레이 앤 언'(Play &amp; Earn)에 '결제' 시스템을 얹은 개념이다. 게임을 이용하면서 얻은 자산을 다시 위믹스에서 서비스하고 있는 타 게임에서 결제할 수 있도록 했다.&nbsp;위메이드는 "기존 블록체인 게임들이 게임 플레이 후 인앱 구매에 그치는 선형 모델로 이뤄져 있어, 이용자들이 게임으로 번 자산을 다시 게임에 투자하지 못하고 전통적인 화폐로 현금화했다"며 "위믹스 플레이는 이 순환 사이클에 '결제'를 추가했다"고 설명했다.&nbsp;위믹스 플레이는 페이를 추가하기 위해 플랫폼 내 자체 게임 런처인 '위믹스 플레이어'를 도입, 위믹스 게임 체인에 있는 모든 게임에서 암호화폐 결제가 가능하도록 한다.&nbsp;두 번째 플랫폼은 '나일'(LILE, NFT Is Life Evolution)이다. 나일이라는 이름의 의미에서 유추할 수 있듯, 나일은 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 발행과 '탈중앙화 자율조직'(DAO) 프로젝트의 결합이 핵심이 될 것으로 보여진다. 블록체인을 통한 DAO 프로젝트를 생성, 관리할 수 있는 플랫폼이다.&nbsp;앞서 위메이드는 블록체인 게임 플랫폼 위믹스에 이어 탈중앙화 기반 신규 사업을 준비 중이라고 밝힌 바 있다. 장현국 위메이드 대표는 지난 3월 주주총회 이후 "블록체인 분야를 장기간 운영하다보면 NFT나 디파이에 강점이 생긴다"며 "관련 인력과 기업 투자에 적극적으로 나설 계획"이라고 언급했다.&nbsp;당시 금융이나 부동산 영역으로 범위를 확장 중인 분야로, 다양한 전문가들이 DAO를 만들고 NFT 프로젝트를 추진하는 형태 등 블록체인 범용성을 바탕으로 NFT와 DAO를 결합한 형태의 비즈니스 모델이 될 것으로 예상됐다. 이때 언급한 부분은 '나일'의 기초가 된 것으로 풀이된다.&nbsp;이날 위메이드는 "나일은 DAO가 효율적으로 운영될 수 있도록 하는 '네이트 프로토콜'(Neith Protocol)을 기반으로 한다"고 밝혔다. 네이트 프로토콜은 특정 지식재산(IP) 또는 아이디어를 기반으로 독립적인 커뮤니티를 만들고, 특정 조건이 성립되면 거래를 실행하는 스마트 계약 시스템으로 운영된다. DAO 펀딩이나 프로젝트 활성화, 수익 배분이 포함된다.&nbsp;네이트 프로토콜에는 △스핑크스(스테이션) △피라미드(금고) △오벨리스크(스테이킹 풀) △어셈블리(거버넌스) △포트(신탁) △용광로(민팅/소각) △석상(창시자)이라는 7가지 요소로 구성돼 있어, 누구나 DAO 프로젝트에 참여할 수 있는 것이 특징이다.&nbsp;위메이드는 나일에 대해 콘서트, 미술 전시회, 스포츠 경기, 온체인·오프체인 투자, 부동산 등 다양한 분야에서 활용할 수 있다고 설명했다.&nbsp;마지막 플랫폼은 위믹스 디파이 서비스로, 위메이드는 이를 통해 가상(암호화)자산의 저장, 교환, 대출, 결제, 투자 등을 지원한다.&nbsp;특히 위믹스 디파이 서비스 역시 위믹스 3.0의 사용처 확장에 큰 역할을 할 것으로 보여진다. 위메이드에 따르면 스테이블 코인 대출, 온체인 스왑, 암호화 자산 채권, 브릿지 경매 등 생태계 유지와 확장을 위한 필수적인 기능을 지원한다. 위메이드는 "이를 통해 블록체인 애플리케이션(디앱) 간 결제 프로토콜과 결합해 가상자산의 결제 방식을 새롭게 정의할 것"이라고 전망했다.&nbsp;
위믹스 달러 발행, 시장 우려에 '100% 담보' 먼저 알려
한편, 위메이드는 위믹스 3.0의 스테이블 코인 '위믹스 달러'를 발행한다. 다만, 발행 규모 등 위믹스 달러에 대한 구체적인 정보는 공개되지 않은 상태다. 위메이드는 최근 '테라 USD' 디페깅(1달러 고정 가치가 무너지는 것) 사태로 스테이블 코인에 대한 안정성 우려를 염두에 둔 듯, 다른 정보보다 "위믹스 달러는 100% 안전 자산을 담보로 한다"는 걸 알리는 데 우선순위를 뒀다.&nbsp;

(사진=위메이드 '위믹스 3.0 글로벌 쇼케이스' 영상 갈무리)

위메이드에 따르면 위믹스달러는 발행량만큼 USD코인(USDC), 법정화폐 등 안전자산으로 100% 담보한다. '100% 담보'는 지난달 발생한 테라-루나 사태와 비슷한 상황을 대비한 것으로 풀이된다. 당시 1달러 가치를 유지하던 테라가 디페깅(1달러 고정 가치 해제)되면서 대량 매도가 발생했고, 안전 자산이 아닌 담보였던 루나가 무한 발행되면서 테라 USD(UST)와 루나의 가격이 폭락한 것이다.&nbsp;테라의 담보물이었던 루나가 정작 위급 상황에서 담보 역할을 하지 못해 발생한 일로, 위메이드는 담보금을 100% 준비해 위믹스 달러의 가치를 유지, 시장의 신뢰를 얻는 데 주력했다. 안정성은 상장사가 갖춰야하는 내부 통제 장치를 통해 높인다는 계획이다.&nbsp;안정성을 갖춘 위믹스달러는 위믹스3.0 생태계에서 가치 저장, 회계 단위, 교환 수단이 되는 기축 통화로 활용된다. 동시에 위믹스 코인은 위믹스3.0 생태계의 각종 화폐들을 중개하는 유틸리티 코인으로 사용된다. 위믹스 달러는 3분기, 7월에 출시 예정이다.장현국 위메이드 대표는 "블록체인 게임 플랫폼으로 검증된 위믹스가 자체 메인넷 위믹스 3.0으로 확장된 위믹스 생태계로 나아가고자 한다"며 "위믹스 3.0은 스테이블 코인 기반으로 안정적인 경제시스템을 구축하는 동시에 게임, DAO+NFT(나일), 디파이(DeFi)로 영역을 보다 확장하고 향후 메인넷의 근원적인 경쟁력을 확보해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/18/blt202206180002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 우주센터]누리호, 발사 준비 끝…7번째 강국 ‘카운트다운’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206200022</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 06:20:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누리호 2차 발사체가 20일 ‘발사 전일 준비’ 절차 과정 중 기립 후 발사대에 결합하고 있는 모습.(사진=한국항공우주연구원)

누리호 2차 발사체가 20일 우주로 향할 전반적인 채비를 마쳤다. 발사 당일 추진제(연료·산화제) 공급 과정에서 문제가 발생하지 않는다면, 누리호는 오는 21일 오후 4시 운명의 ‘16분7초’ 비행을 시작한다. 누리호 2차 발사가 성공한다면 우리나라는 1.5t급 실용 인공위성을 자체 발사해 지구 궤도에 올릴 수 있는 세계 7번째 국가가 된다.과학기술정보통신부(과기정통부)와 한국항공우주연구원(항우연)은 이날 오후 6시37분 ‘발사 전일 준비’ 절차를 모두 마무리했다. 항우연 연구진은 오전 7시20분 누리호 2차 발사체를 나로우주센터 조립동에서 1.8km 떨어진 발사장으로 이송을 위해 꺼내는 작업(롤아웃)을 시작으로 본격적인 준비 절차에 돌입했다. 누리호 2차 발사체는 발사장으로 이송된 이후 △기립 △발사대 고정 △엄빌리컬(지상시스템과 발사체를 연결하는 장치) 조립 △기밀 검사 등을 통해 추진제 주입 직전 상태가 됐다. 이 과정에서 특별한 기술적 결함은 발견되지 않았다.과기정통부는 이에 따라 이날 오후 8시 발사관리위원회를 개최, 발사 전일 준비 과정이 정상적으로 수행됐음을 확인했다. 발사관리위원회는 오태석 과기정통부 1차관(발사관리위원장)을 비롯한 과기정통부와 항우연 전문가들이 누리호 발사의 시각·진행 여부 등 주요 의사결정을 진행하는 기구다.발사관리위원회 측은 “발사 당일(21일) 나로우주센터의 기상 상황은 발사를 위한 조건을 만족시킬 것으로 분석됐다”며 “강수 가능성 역시 매우 낮고 바람도 초속 5m 이하로 불고, 비행 궤적상의 낙뢰 가능성도 매우 낮은 것으로 관측됐다”고 전했다.누리호 2차 발사체에 남은 기술적 과제는 ‘추진제 주입’이다. 이 과정을 무사히 넘긴다면 연구진이 할 수 있는 모든 준비 과정은 끝이 난다. 기상청의 21일 고흥군 날씨 예보대로 기상 조건이 뒷받침된다면 누리호의 두 번째 도전이 시작된다. 바람과 관련된 지상풍 조건은 △평균 풍속 ‘초속 15m 이하’ △순간 최대 풍속 ‘초속 21m 이하’다. 고층풍의 풍압은 200kPa(킬로파스칼)을 넘지 않아야 한다.과기정통부와 항우연은 발사예정일인 21일 오전 발사관리위원회를 열고 추진제 충전 여부를 결정한다. 오후엔 △기술적 준비 상황 △기상 상황 △우주물체와의 충돌 가능성 등을 종합적으로 검토, 최종 발사 시각이 확정된다.오승협 한국항공우주연구원(항우연) 발사체추진기관개발부장은 이날 오후 나로우주센터 내 마련된 프레스센터에서 진행된 ‘누리호 준비 현황’ 브리핑을 통해 “발사일로 잡을 때까지만 하더라도 오전엔 비가 오는 것으로 예보됐지만, 다행스럽게도 기상청 예보 등을 살펴보면 21일에 우천이 없을 것으로 전망된다”며 “저희 예상으로는 21일 오전 작업을 정상적으로 발사를 추진하는데 (기상으로 인한) 문제는 없다”고 설명했다.누리호 2차 발사를 준비하고 있는 심정에 대해선 “마지막까지 긴장의 끈을 놓지 않고 최선을 다해 꼭 누리호 발사를 성공, 대한민국이 우주로 갈 수 있는 길을 열도록 하겠다”고 말했다.

오승협 한국항공우주연구원 발사체추진기관개발부장이 20일 오후 3시30분 전라남도 고흥군 봉래면 나로우주센터 내 마련된 프레스센터에서 ‘누리호 준비 현황’ 브리핑을 진행하고 있다.(사진=정두용 기자)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/20/blt202206200048.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>