<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jun 2022 23:22:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]에코프로비엠, 헝가리 데브레첸시와 공장 부지 계약 체결...유럽 생산기지 속도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290019</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 23:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[왼쪽부터 박석은 에코프로 이사, 라슬로 파프 데브레첸시장 등이 토지 계약에 체결했다.

에코프로비엠이 헝가리 남부 산업단지에 17만8062㎡ 규모의 토지 계약을 체결했다. 에코프로비엠은 해당 부지에 10만톤 규모의 고성능 양극재 공장을 건설해 삼성SDI와 독일 BMW 등에 공급한다.29일 업계에 따르면 에코프로비엠은 지난 15일(현지시간) 오후 데브레첸시와 데브레첸자산운용 등 투자자와 함께 이 같은 내용의 계약을 체결했다. 체결식에는 라슬로 파프(László Papp) 데브레첸 시장과 비라그 코시 마로시 데브레첸자산운용 대표, 박석은 에코프로비엠 이사 등이 참석했다. 이들은 지난해 말 MOU를 체결한 이후 세부 논의를 진행했고, 이날 공장 건설의 핵심 계약 중 하나인 부지 계약을 체결한 것이다.에코프로비엠 헝가리공장은 투자금만 2900억 포린트(한화 9988억원) 규모로 창사 이래 가장 큰 규모의 프로젝트이다. 에코프로비엠의 헝가리 공장은 완공 후 10만8000톤 규모의 양극재를 생산한다. 전기차 35만대에 납품할 수 있는 규모이다. 헝가리 공장 캐파는 충북 청주와 경북 포항 공장을 합친 캐파(연 9만5000톤)보다 많다. 에코프로비엠은 2024년 하반기 제1공장을, 이듬해 하반기 2공장을 건설할 계획이다.양극재는 배터리의 4대 핵심 소재 중 하나로 전기차용 배터리의 원가 중 40%를 차지하고 있다. 최근 하이니켈 배터리의 수요가 높아짐에 따라 포스코케미칼과 에코프로비엠은 양극재 성능 고도화에 나서고 있다.



이번 투자는 헝가리에서 두번째로 큰 투자 프로젝트로 알려졌다. 헝가리는 전기차 및 배터리, 전지 소재 기업들이 밀집해 있어 전기차 및 배터리 분야의 '세계의 공장'으로 불리고 있다. 에코프로비엠은 유럽의 전동화 전환 계획에 따라 전기차 판매가 급증할 것으로 예상돼 첫번째 해외 생산기지로 헝가리를 낙점했다. 삼성SDI의 핵심 고객사인 BMW를 비롯해 다수의 전기차 메이커들이 헝가리에 위치해 있는 점이 장점이다.에코프로비엠의 핵심 고객사인 삼성SDI는 지난해부터 헝가리 공장에서 고성능 배터리인 젠5를 생산하고 있다. 젠5는 완충 시 주행거리가 600km에 달하는 고성능 배터리이다. 때문에 에코프로비엠과 삼성SDI, BMW 등의 전략적 협력 관계는 갈수록 공고해지고 있다.에코프로비엠과 데브레첸시 등이 토지 구매 계약을 체결함에 따라 유럽공장 건설은 속도를 낼 전망이다. 올해 말 착공에 들어가 2024년 완공 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['포켓몬GO' 개발사, 대규모 인력 감축 단행…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206300004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206300004</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 23:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포켓몬스터 IP 기반 증강현실(AR) 게임 '포켓몬GO'로 글로벌 흥행에 성공한 '나이언틱'이 최근 100여명에 가까운 임직원을 해고할 것으로 알려졌다. 현재 개발 및 기획중인 글로벌 프로젝트도 중단하며 사실상 재정비에 나선 상황이다.29일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;는 존 행크 나이언틱 최고경영자(CEO)가 임직원에게 보낸 이메일을 입수해 이 같이 밝혔다.&nbsp;

포켓몬GO. (사진=나이언틱 홈페이지 갈무리)

해당 이메일에서 존 행크 CEO는 "회사가 경제적으로 혼란스러운 시기를 맞이했고, 다양한 분야에서 비용을 절감하고 있다"며 "나이언틱이 앞으로 닥칠 경제적인 문제를 해결하고 최적의 입지를 구축하기 위해서는 경영 부분에서 더 많은 부분을 합리화할 필요가 있다"고 언급했다.현재 나이언틱은 △트랜스포머: 헤비메탈 △햄릿 △블루스카이 △스노우볼 등 4개 프로젝트를 중단하고 85~90명 규모의 인력을 감원할 계획이다. '트랜스포머: 헤비메탈'은 트랜스포머 프랜차이즈 기반의 AR 게임으로 지난해 사전예약까지 받았던 타이틀이다. 극단 '펀치드렁크'와 협업할 예정이던 '햄릿' 역시 빛을 보지 못 하게 됐다.2016년 출시한 포켓몬GO로 출시 첫 해 전 세계 10억건 이상의 다운로드를 기록한 나이언틱은 이후 다양한 프랜차이즈 IP 게임으로 성장세를 도모했지만, 이렇다할 성공작을 배출하지 못 했다. 센서타워 등 시장조사업체들과 게임업계에 따르면 포켓몬GO는 연간 10억달러 이상의 매출을 올리며 큰 성공을 거뒀지만 후속작 '해리포터: 위저드 유나이트', '카탄' 등이 저조한 성적을 기록해 나이언틱의 성장 속도가 둔화됐다.나이언틱 측은 &lt;블룸버그&gt;에 "우리는 최근 일부 프로젝트를 중단하고 주요 우선순위에 초점을 맞추기 위해 인력을 8% 가량 줄이기로 결정했다"며 "나이언틱을 떠나는 사람들의 공헌에 감사한 마음"이라고 전했다.한편 나이언틱은 전미 농구협회(NBA) 및 전미 농구선수협회(NBPA)와의 제휴를 통해 'NBA 올 월드'(NBA All-World) 제작에 착수할 예정이다. NBA 올 월드는 NBA 팬들을 메타버스월드에 초대하는 형태의 신규 콘텐츠로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/30/blt202206300004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]네이버·카카오 노린 ‘IT 임금인상 자제론’ 설득력있나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290005</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 23:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 IT·혁신기업 이슈를 분석합니다.
직장인 익명 앱 블라인드에는 'IT라운지'가 있습니다. 정보기술(IT) 기업 소속 직원들이 모여있는 곳인데요. 직원들은 이곳에서 다양한 IT 이슈 관련 의견을 나눕니다. 최근 이곳을 시끌벅적하게 만든 건 '추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관' 발언입니다.&nbsp;추 부총리는 지난 28일 한국경영자총협회를 만나 "최근 일부 IT 기업과 대기업 중심으로 높은 임금인상 경향이 나타나면서 여타 산업·기업으로 확산할 조짐을 보이는 매우 우려스러운 상황"이라고 지적했습니다.IT 기업을 콕찝어 말한 겁니다. 추 부총리가 말한 '우려되는 상황'은 인플레이션을 말하는 것 같죠. IT 기업에서 시작된 임금인상이 다른 산업군에 있는 기업까지 퍼져나갔고, 인플레이션이 우려된다는 의미입니다.&nbsp;추 부총리 발언 관련 IT 기업 직원들의 반응은 명확합니다. "인플레를 왜 기업 탓을 하느냐, 이유 없는 임금인상이 있느냐"입니다. "정부가 인플레 관련 내놓은 대책이 임금인상 자제라니 당황스럽다"는 반응도 있습니다. &nbsp;어느 쪽 의견이 옳다고 할 수는 없겠지만, 공개된 데이터를 통해 IT 기업 임금인상률이 어느정도 인지, 또 근거 없는 임금인상이었는지 확인해 볼 수는 있겠죠. 국내 대표 IT 기업 네이버와 카카오 직원 평균 임금과 인상률을 실적 추이와 비교해봤습니다.&nbsp;
임금 인상률보다 가파른 실적 성장
카카오와 네이버 직원 임금 인상률을 보겠습니다. 사업보고서를 보면 '임원 및 직원의 현황' 카테고리가 있습니다. 많은 기사에서 인용하는 자료인데요. △직원수 합계 △연간급여 총액 △1인 평균 급여액 등을 확인할 수 있습니다.다만 주의할 점이 있습니다. 1인 평균 급여액은 연간급여 총액을 직원수 합계로 나눈 값과 동일해야 하지만, 실제 계산해보면 그렇지 않습니다. 해당 자료는 미등기임원(상무, 전무, 부사장 등)이 포함된 평균 임금이기 때문입니다.&nbsp;미등기임원을 뺀 카카오 직원들의 지난해 평균 임금을 계산해보겠습니다. 연간급여 총액(5149억원)에서 미등기임원 연간급여 총액(274억원)을 빼면 5149억원입니다. 이를 미등기임원을 뺀 직원 수(3461명)으로 나눕니다. 1인 평균 급여액은 1억4800만원입니다.&nbsp;



똑같은 방식으로 2018년부터 2020년까지 계산했습니다. △2018년 8500만원 △2019년 8200만원 △2020년 1억300만원입니다. 2018년과 지난해 평균 임금을 비교하면 73.5% 증가했습니다. 이제 실적을 보겠습니다. 같은 기간 동안 실적 부진에도 임금만 올렸다면, 추 부총리 발언에 설득당할 여지가 있을 테니까요. 별도 재무제표 기준 카카오 매출은 △2018년 1조1739억원 △2019년 1조5137억원 △2020년 1조7791억원 △2021년 2조1329억원입니다. 매출만 보면 지난해 매출은 2018년과 비교해 81.6% 늘었습니다. 평균 임금 인상률보다 가파른 성장이네요.&nbsp;




혹시 매출만 늘고 수익성은 악화했을까 싶어 에비타(EBITDA) 변동 추이도 살펴봤습니다. 에비타는 이자, 법인세, 감가상각비 차감 전 이익을 의미합니다. 사업으로 얼마나 많은 현금을 창출하는지 나타내는 지표인데요. 회사 영업이 얼마나 잘됐는지 직관적으로 확인할 수 있습니다. 한국기업평가에 따르면 별도 재무제표 기준 카카오 에비타는 △2018년 2018억원 △2019년 3203억원 △2020년 4291억원 △2021년 5462억원입니다. 지난해 에비타는 2018년 대비 170.6% 증가했네요. 네이버도 같은 방식으로 계산했습니다. 1인 평균 급여액은 △2018년 7100만원 △2019년 8000만원 △2020년 8800만원 △2021년 1억1200만원입니다. 임금인상률은 12.6%→10.0%→27.2%입니다. 2018년과 지난해 평균 임금을 비교하면 57.7% 늘었네요.&nbsp;




같은 기간 매출은 2018년 3조4590억원에서 지난해 5조186억원으로 늘었고요. 에비타는 1조3022억원에서 지난해 1조6125억원으로 증가했습니다. 퍼센트로 따지면 각각 45.0%, 23.8% 개선됐네요. 카카오와 달리 임금인상률이 실적 성장세보다 가파르지만, 매출 규모가 5조원대라는 점을 고려해야겠죠. 규모가 클수록 가파른 성장은 어려우니까요.&nbsp;
업계 상황과 동떨어진 이야기
일각에선 '아쉬운 발언'이라고 평가합니다. 황용식 세종대학교 경영학부 교수는 "친기업 정책을 추구하는 정부에서 이런 발언이 나온 건 의아하다. 임금은 수요와 공급에 따라 자연스레 결정되는데, 이를 우려한다며 자제를 요청하는 건 과도한 제재"라고 설명했습니다.&nbsp;국내 IT 기업에서 가장 필요로 하는 인재 중 하나는 '개발 인력'입니다. 개발 인력을 중심으로 임금인상이 이뤄지고 있고요. 실제 많은 IT기업에서 개발 인력과 비개발 인력 임금인상 폭에 큰 차이를 두고 있기도 합니다.상대적으로 규모가 작은 기업들은 개발 인력 확보가 더 어렵습니다. 개발 인력을 추천만 하고, 서류 심사만 통과해도 추천인에게 보상금을 주는 채용 제도까지 펼쳐질 정도니까요.&nbsp;중소벤처기업부와 소프트웨어(SW)정책연구소가 지난 2월 내놓은 자료가 있는데요. 향후 5년간 SW 분야 신규 인력 수요는 35만3000명, 공급 규모는 32만4000명 수준으로 내다봤습니다.&nbsp;수요-공급차는 3만명 정도입니다. 다만 업계는 기업이 원하는 개발 인력, 즉 고급 인력으로 시야를 좁히면 수급차가 더 커질 것으로 보고 있습니다. 또 기업 규모에 따른 격차도 크고요.&nbsp;정부 차원에서 '임금인상 우려'가 아닌 '공급 늘리기'에 집중해야 한다는 지적이 나옵니다. 업계 관계자는 "정부 차원에서 개발 인력 확보를 위한 움직임을 보였어야 하는데, 민간이 뛰어들고 이제서야 정부에서 형식상 나서는 느낌"이라고 설명했습니다. 실제 개발 인력 공급을 늘려온 건 민간입니다. 멋쟁이사자처럼(2014년 설립), 코드스테이츠(2016년 설립)가 대표적입니다.

코드스테이츠 부트캠프 지원현황. (자료=코드스테이츠)

&nbsp;
정부가 본격적으로 개발 인력 확보에 나선 건 지난 2월입니다. 중기부는 '2022년 벤처스타트업 아카데미'를 열고 SW 개발자 2000명을 양성하겠다고 밝혔습니다. 다소 늦은 감이 있는데, 어떤 식으로 기업과 협업해 문제를 풀어나갈지 지켜볼 일입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK바사, 국산 1호 코로나19 백신 개발 ‘쾌거’…오미크론 효능은 ‘물음표’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290015</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 23:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 개발한 코로나19 백신 ‘스카이코비원 멀티주(GBP510)’ 제품 이미지.(사진=SK바이오사이언스)

SK바이오사이언스가 개발한 ‘스카이코비원 멀티주(GBP510·이하 스카이코비원)’가 국산 1호 코로나19 백신에 29일 등극했다. 이로써 우리나라는 미국·영국에 이어 코로나19에 대한 자체 개발 백신과 치료제(셀트리온 렉키로나·성분명 레그단비맙)를 모두 보유한 세계 3번째 국가가 됐다.국내 기업이 개발하고 생산한 코로나19 백신이 드디어 상용화됐지만 남은 과제가 적지 않다. 스카이코비원이 기초 접종(1·2차)으로 품목허가를 받았기 때문이다. 접종 가능 대상이 한정적이란 의미다. 29일 기준 국내 코로나19 백신 2차 접종률은 86.9%를 기록하고 있다. 코로나19가 팬데믹(감염병 대유행·pandemic)에서 엔데믹(풍토병·endemic)으로 전환된 시점에 추가 접종이 얼마나 이뤄질지는 미지수다. SK바이오사이언스는 이 같은 국내 상황을 고려, 스카이코비원을 해외에 주로 공급하는 전략을 추진할 방침이다.스카이코비원이 현재 우세종으로 자리 잡은 자리 잡은 코로나19 변이 바이러스 ‘오미크론’에 대한 효능이 아직 확인되지 않았다는 점도 과제로 꼽힌다. 스카이코비원의 국내외 확장에 오미크론이 걸림돌로 작용할 수 있는 구조인 셈이다.오미크론에 대한 효능은 앞서 셀트리온의 발목을 잡은 요인이 되기도 했다. 코로나19 항체치료제 렉키로나는 오미크론에 큰 효능이 없다고 분석되면서 지난 2월 국내 투약이 중단된 바 있다. 셀트리온은 전일 렉키로나 후속으로 개발하던 흡입형 코로나19 치료제에 대한 개발을 잠정 중단하기로 결정했다. ‘오미크론 변이 이후 급변하고 있는 글로벌 코로나19 환경에 대응’이란 이유를 들었다. ‘국산 1호 백신’ 스카이코비원이 ‘국산 1호 치료제’ 렉키로나처럼 반짝 흥행에 그칠 수 있단 우려도 시장 일각에서 나오고 있다.
“미래 감염병에 선제 대응 체계 구축”
식품의약품안전처(식약처)는 이날 최종 점검위원회를 열고 SK바이오사이언스가 제조판매품목 허가를 신청한 코로나19 백신 스카이코비원에 대해 품목허가를 결정했다. 임상시험 최종 결과보고서를 제출하는 조건을 붙였지만, 통상의 절차인 만큼 국산 1호 코로나19 백신의 본격적인 접종이 이뤄질 수 있는 요건이 마련됐다.스카이코비원은 유전자 재조합 기술을 이용해 만든 항원 단백질을 투여, 면역 반응을 유도한다. 스카이코비원에 적용된 합성항원 방식은 기존 독감·자궁경부암 백신 등에 장기간 활용돼와 비교적 안전성이 높은 것으로 평가받고 있다.식약처는 18세 이상 성인의 코로나19 예방 목적으로 스카이코비원을 허가했다. 용법·용량은 항원바이알과 동봉된 면역증강제를 혼합한 0.5mL를 4주 간격으로 총 2회 접종으로 정했다.오유경 식약처장은 최종 점검위원회 이후 충북 청주시 식약처 회의실에서 브리핑을 열고 “대한민국은 코로나19 치료제와 백신을 보유한 나라가 됐다”며 “미래 감염병 유행에 보다 선제적으로 대응할 수 있는 보건 안보체계를 구축하게 됐다”고 강조했다.오 처장은 다만 스카이코비원이 오미크론에 효능이 있는지에 대해선 “우한주에 대한 백신으로 개발돼 오미크론에 효능이 있는지는 아직 연구가 진행 중이다. 오미크론 효능과 관련해선 조금 더 기다려야 알 수 있을 것”이라며 “화이자나 아스트라제네카 백신도 우한주를 대상으로 개발된 백신”이라고 설명했다.스카이코비원의 교차 접종(기초 접종과 다른 종류의 백신을 추가 접종 때 맞는 것)이나 추가 접종(3·4차)에 대해선 “임상이 현재 진행 중”이라며 “추가 접종계획은 보건 당국과 협의해 임상적 효과성·안전성·추가 접종 필요성을 종합적으로 판단해 진행하겠다”고 말했다.SK바이오사이언스는 국내외에서 스카이코비원이 교차 접종과 추가 접종이 가능한지를 살펴보는 임상을 진행하고 있다. 접종 연령 확대를 위한 청소년 및 소아 대상 임상도 계획 중이다. 국립감염병연구소는 스카이코비원에 대한 코로나19 변이바이러스 효능평가를 지원하고 있다.

오유경 식품의약품안전처장이 충북 청주시 식약처 회의실에서 ‘SK바이오사이언스 코로나19 백신 스카이코비원 멀티주 품목허가’ 관련 브리핑을 진행하고 있는 모습.(사진=온라인 중계 갈무리)


‘국산 1호’ 코로나19 백신 의미는?
식약처는 이번 품목허가가 우리나라 기업이 글로벌 백신 시장에 본격적으로 진출하는 계기가 될 수 있으리라고 기대했다. 오 처장은 “우리나라 기업의 백신 개발 역량이 국제적으로 입증됐다”며 “특히 이번 허가 백신은 냉장보관(2∼8℃)이 가능해 초저온 유통 장비를 갖추지 못한 국가에서도 방역에 효과적인 사용을 기대할 수 있게 됐다”고 말했다. mRNA 방식의 코로나19 백신은 초저온 보관을 요구, 주로 저개발국에서 미접종률이 높은 원인으로 작용했다.SK바이오사이언스는 세계보건기구(WHO)의 긴급사용목록(EUL) 등재를 추진하고 있고, 코백스 퍼실리티(COVAX FACILITY)를 통한 백신 공급도 준비 중이다. 코백스 퍼실리티는 코로나19 백신의 충분하고 공평한 배분을 위해 세계백신면역연합(GAVI)이 제안한 글로벌 백신 공급 메커니즘을 말한다.식약처는 세계에서 가장 먼저 스카이코비원에 대한 품목허가를 부여했다. 바이오 선진국의 사례를 참고하지 않고 심사를 진행했다는 의미다. 이 과정에서 국제수준의 심사기준 역량을 구축했다.식약처 측은 “미국·유럽 등 선진국과 동등한 허가 요건과 심사기준으로 ‘스카이코비원’을 허가·심사했다”며 “우리나라 기업이 개발한 코로나19 백신에 대해 개발단계에서부터 임상시험·생산관리·최종 허가까지 전 과정에 걸쳐 국제적인 심사기준에 따라 안전성·효과성(면역원성)·품질에 대한 평가를 이뤄냈다는 점에서도 의의가 있다”고 설명했다.스카이코비원은 면역반응 강화 및 높은 수준의 중화항체 유도를 위해 GlaxoSmithKline(GSK)의 면역증강제 AS03이 적용됐다. 연구개발에는 미국 워싱턴대학 약학대 항원디자인연구소(IPD)가 참여했다. 초기 개발 단계부터 빌앤멜린다게이츠재단과 전염병예방백신연합(CEPI)의 지원을 받았다.SK바이오사이언스 측은 이번 품목허가에 대해 “대한민국은 코로나19 백신과 치료제를 모두 보유한 나라로서 엔데믹 시대를 준비하고 다음 팬데믹에 대비할 국가 방역 시스템을 구축하게 됐다”고 의미를 전했다.

SK바이오사이언스의 백신공장 안동 L하우스 전경.(사진=SK바이오사이언스)

SK바이오사이언스가 공개한 스카이코비원 글로벌 임상 3상 결과에 따르면, 스카이코비원 2회 접종 시 바이러스 감염성을 중화해 예방효과를 유도할 수 있는 중화항체가 접종 전 대비 약 33배로 대조백신(아스트라제네카)과 비교해 약 3배 높았다. 백신 접종 후 중화항체가 4배 이상 상승한 대상자를 의미하는 항체전환율 역시 98.06% 이상으로 확인됐다. 스카이코비원을 접종한 65세 이상 고령자에서도 중화항체가가 대조백신 대비 2.7배로 높았으며, 항체전환율은 95%를 넘었다. 스카이코비원은 임상시험 기간 특별한 안전성 문제가 보고되지 않았다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “대한민국 1호 코로나19 백신의 개발은 정부와 보건당국은 물론 글로벌 기구·기업·연구기관, 그리고 불철주야 백신 개발에 힘써온 우리 구성원들의 노력이 바탕이 됐다”며 “앞으로도 자체적인 기술력과 생산 능력을 바탕으로 다양한 기관들과 협업해 새로운 팬데믹에 선제 대응할 수 있도록 노력할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이재용 효과?...삼성SDI, 헝가리 3공장 가능성은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206300006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206300006</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 23:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성SDI.

이달 중순 나흘간 유럽 출장길에 올랐던 이재용 삼성전자 부회장이 귀국 후 직접 배터리 사업을 언급한 뒤로 삼성SDI의 공장 확장할 것이란 얘기가 나오고 있다. 지난해 SK온에게 추월을 허용한 삼성SDI가 이번 계기로 적극적으로 투자에 나설지 관심이 모인다.29일 업계에 따르면 삼성SDI는 헝가리 괴드 3공장 투자 여부를 놓고 고민하고 있다. 업계 사정에 밝은 관계자는 “이미 2공장 설비들은 모두 들어온 상태로 현재 시운전을 하고 있다”며 “앞으로 늘어나는 배터리 수요를 감당하기 위해서는 3공장을 지어야 하고, 이를 위해서는 이미 설계가 들어갔어야 하는데 아직 못 들어간 상태”라고 했다.이어 “이번에 이재용 부회장이 헝가리에 직접 다녀간 뒤로 현지에서 3공장 건설을 곧 추진하지 않겠냐는 얘기가 나오고 있다”고 했다. 업계에서는 이 부회장이 직접 BMW를 만났다고 공개한 만큼 추가 물량 수주 얘기도 오갔을 것으로 추측하고 있다. 헝가리 공장은 유럽 내 유일한 삼성SDI의 배터리 생산 공장으로, 삼성SDI는 지난해 1공장을 증설하고 2공장 착공에 돌입했다. 2공장은 올 하반기 본격 양산에 돌입할 예정으로 알려졌다. 삼성SDI는 그동안 LG에너지솔루션, SK온과 달리 보수적인 투자 기조를 보여왔다. 탄소중립 시대를 맞아 전기차가 각광받으며 경쟁사들이 사활을 건 투자를 벌이는 와중에도 삼성SDI는 급하지 않은 모습을 보였다. 삼성SDI 역시 유럽 공장을 확장하고 미국 스텔란티스와 합작회사를 만들어 미국 시장에 투자를 벌이고 있지만, 경쟁사와 비교해서는 전체적인 투자 규모가 크게 차이가 나는 상황이다.

연간 누적 글로벌 전기차용 배터리 사용량.(출처=SNE리서치.)

상황이 이렇다 보니 삼성SDI는 후발주자인 SK온에게 시장점유율에서 추월당하기도 했다. 지난 2일 SNE리서치 자료에 따르면 올 1월부터 4월까지 글로벌 전기차 배터리 사용량은 삼성SDI가 4.9GW를 기록해 7위에 올라 있다. 같은 기간 SK온이 8.6GW의 사용량으로 2계단 앞선 5위를 기록했는데, 전년 동기 삼성SDI가 5위(3.9GW), SK온이 6위(3.5GW)였던 점을 감안하면 1년 만에 순위가 확 뒤바뀐 것이다.삼성SDI가 내부적으로는 자본력 싸움에 조급함을 느끼지 않는다는 분석도 있다. 삼성SDI가 보수적인 투자기조를 유지하는 이유로는 전고체 배터리가 꼽힌다. 전고체 배터리는 고체 전해질이 적용돼 화재 위험이 적고 에너지 밀도가 높아 충전 속도도 빠르다. 이 때문에 기존 리튬이온 배터리의 단점을 상쇄해 향후 배터리 시장의 게임 체인저가 될 가능성이 높다고 평가받는다. 다만 아직 기술력이 뒷받침되지 않아 상용화까지는 다소 시간이 걸릴 예정이다. 삼성SDI는 앞으로 5년 뒤인 2027년 양산을 목표로 전고체를 개발하는 중이다. 올 3월 수원시 영통구 자체 연구소 내 전고체 배터리 시범생산라인 착공에 돌입하기도 했다. 국내 배터리 업체 중 시범생산라인까지 착공한 회사는 삼성SDI가 처음이다.이를 감안하면 헝가리 3공장 건설 여부가 향후 삼성SDI의 전기차 시장 전략을 가늠해볼 수 있는 지표가 될 가능성도 있다. 업계 관계자는 “삼성SDI가 전고체 배터리 생산 시점에 축적해놨던 기술력과 자본을 모두 끌어모아 시장을 한 번 뒤집으려는 전략일 수도 있다”며 “다만 최근 이재용 부회장이 다녀간 만큼 어떤 전략 변화가 있을지 지켜봐야 할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/30/blt202206300005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코케미칼의 4번째 해외 배터리 고객사...英 스타트업 브리티시볼트는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206300003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206300003</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 23:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[왼쪽 민경준 포스코케미칼 사장, 오랄 나자리 브리티시볼트 사장.(사진=포스코케미칼)

포스코케미칼이 영국의 전지 회사인 브리티시볼트(Britishvolt)와 배터리 소재를 공동 개발한다. 양사는 양극재 납품 계약을 목표로 고성능 배터리 소재를 개발하기로 했다.&nbsp;최근 포스코케미칼은 미국 GM과 양극재 합작사(Joint venture)인 '얼티엄캠(UltiumCAM)'을 설립했고, 노르웨이 소재 모로우배터리(Morrow Batteries)에 양극재 공급을 추진 중이다. 포스코케미칼은 유럽 전지회사를 중심으로 시장 확대에 나서고 있다.화유코발트(중국), GM(미국), 모로우배터리(노르웨이)에 이어 4번째 해외 고객사인 브리티시볼트는 전지사업에서 트랙레코즈는 없는 신생기업이다. 하지만 영국의 럭셔리 스포츠카 브랜드인 애스턴마틴과 로터스 등과 배터리를 공동 개발하고 있고, 중대형 원통형 전지(지름 46mm, 높이 90mm)와 전고체 전지를 개발 중이다. 브리티시볼트는 다소 특이점이 많은 전지회사로 꼽힌다. 포스코케미칼과의 협력이 어떤 결실을 맺을지 관심이다.&nbsp;

(사진=브리티시볼트)

포스코케미칼은 브리티시볼트와 배터리소재 개발 및 공급을 위한 업무협약을 체결했다고 30일 밝혔다. 영국 서식스주(州)에서 열린 협약식에는 민경준 포스코케미칼 사장, 오랄 나자리(Orral Nadjari) 브리티시볼트 최고경영자(CEO) 등이 참석했다. 오랄 나자리 대표이사는 금융권 출신으로 2019년 회사를 창업했다. 배터리 산업이 전무한 영국에서 배터리 스타트업을 설립해 1억 파운드(1570억원) 규모의 투자를 미국과 캐나다, 영국 금융기관에서 받았다.업계에 따르면 브리티시볼트는 연 매출이 7000만달러(964억원)에 달하며, 기업가치는 10억달러(1조3000억원) 규모로 평가받고 있다. 지난해 11월 기준 투자 규모는 약 24억달러(3조1200억원)를 투자받은 것으로 알려졌다.양사는 브리티시볼트의 배터리에 활용될 전기차용 배터리 소재를 공동 개발한다. 향후 대규모 공급 계약도 추진하기로 했다. 또한 배터리 소재의 유럽 현지 생산을 비롯해 원료와 소재의 원활한 확보를 위한 공급망 구축도 함께 추진한다.브리티시볼트는 '전동화 전환(electrification)'을 맞아 전지사업의 밸류체인을 강화하고 있다. 지난 5월 독일의 배터리 회사인 EAS를 3600만 유로(한화 520억원)에 인수했다. EAS 인수는 중대형 원통형 전지에 기술력을 보유하고 있는 업체로 브리티시볼트의 폼팩터(전지형태)를 다양화하고, 원통형 전지의 경쟁력을 고도화할 것으로 전망된다. 중대형 원통형 전지는 국내외 유수의 업체들이 전략적으로 개발하고 있는 분야다. 미국 테슬라가 원통형 전지시장에 불을 붙였으며, 테슬라는 올해부터 모델Y 차량에 4680(지름 46mm, 높이 80mm)의 원통형 전지를 탑재하고 있다. LG에너지솔루션은 내년 하반기부터 4680 전지를, 파나소닉은 2024년 상반기부터 원통형 전지를 생산한다. 원통형 전지는 삼성SDI가 가장 높은 기술력을 확보하고 있다.&nbsp;브리티시볼트는 영국 노섬벌랜드(Northumberland)에 2030년까지 38GWh의 기가팩토리를 건설할 계획이다. 영국과 캐나다 퀘벡에 총 100GWh에 달하는 배터리 생산능력을 확보한다. 총 100GWh 규모의 캐파 구축 시기는 현재까지 미정이다. 통상 10GWh의 공장을 짓는데 1조원 이상이 필요하다. 또 생산을 안정화하는데까지 적지 않은 기간이 걸린다. 브리티시볼트가 전지회사로서 안정적인 사업을 운영하기까지 상당한 기간이 소요될 전망이다.영국은 전동화 전환을 위해 2030년까지 56.9GWh, 2035년까지 175GWh 규모의 배터리를 필요로 하는 상황이다. 브리티시볼트는 영국의 배터리 산업과 함께 성장할 것으로 기대된다.&nbsp;&nbsp;&nbsp;브리티시볼트는 영국의 럭셔리카 메이커에 배터리를 공급한다. 지난 3월 애스턴마틴과 전기차 배터리셀을 공동개발하기로 했다. 애스턴마틴은 2025년 첫 번째 전기차 모델을 출시할 계획인데, 브리티시볼트 및 메르세데스 벤츠와 고성능 전기차 배터리 개발을 함께 한다.&nbsp; &nbsp;지난 1월 브리티시볼트는 럭셔리 스포츠카 메이커인 로터스와 배터리셀 공동 개발을 진행하는 내용의 양해각서를 체결했다.

애스턴마틴의 첫 전기차.(사진=애스턴마틴)

브리티시볼트는 올해 영국 럭셔리 스포츠카 메이커와 배터리 공동 개발을 위한 MOU를 체결했다. 애스턴마틴과 로터스는 수제 스포츠카를 만드는 회사로 주문 제작 방식으로 생산한다. 연간 4000대 가량을 생산해 생산량이 많지 않다. 전기차 개발까지 2~3년의 시간이 소요될 것으로 전망된다.때문에 포스코케미칼이 브리티시볼트에 양극재를 납품해도 매출 규모가 크지 않을 수 있다는 관측이 나온다. 현재 글로벌 전기차 시장은 미국 테슬라와 GM, 독일 폭스바겐, 중국 BYD, 현대차·기아가 주도하고 있다. 다만 애스턴마틴과 로터스가 럭셔리 스포츠카인 점을 볼 때 향후 납품시 포스코케미칼의 위상이 올라갈 것이라는 장점이 있다.&nbsp; &nbsp;민경준 포스코케미칼 사장은 “친환경 배터리 기업인 브리티시볼트와 안정적인 공급망을 보유한 포스코케미칼의 협력은 양사의 경쟁력을 한층 높일 것”이라며 “고성능 제품 개발과 공급망 구축을 위해 긴밀히 협력해 글로벌 전기차 시장을 선점해 나가겠다”고 강조했다.오랄 나자리 브리티시볼트 최고경영자는 “배터리소재 분야 글로벌 리더인 포스코케미칼과 협력하게 돼 매우 기쁘게 생각한다”며 “브리티시볼트는 이번 협약으로 고객의 요구에 맞춰 배터리를 대량 생산할 수 있는 안정적인 기반을 마련하게 됐다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/30/blt202206300007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스마트워치 새 판을 '몽블랑'이 짠다? 삼성·애플 다 품는 '서밋 3']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290007</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 23:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[몽블랑의 스마트워치 '서밋 3' 제품 이미지.(사진=몽블랑)

산업군을 가리지 않고 IT업계와의 '빅 블러(big blur, 경계 융화)'가 대세다. 이제는 패션업계가 IT업계의 새 흐름을 주도하는 재밌는 그림이 나타나고 있다. 럭셔리 패션 브랜드 몽블랑(Montblanc)이 삼성전자와 구글의 '웨어 OS'뿐 아니라 애플의 'iOS'까지 지원하는 스마트워치를 오는 7월 업계 최초로 선보인다.28일(미국 현지시간) IT 매체 &lt;웨어러블(Wearable)&gt; 보도에 따르면 퀄컴의 스냅드래곤 웨어 4100+ 프로세서를 담은 몽블랑의 스마트워치 '서밋 3(Summit 3)'는 안드로이드와 iOS 기기 모두에서 작동하는 첫 번째 웨어OS 3.0 스마트워치가 될 전망이다. 또 다른 기술 전문매체 &lt;더 버지(The Verge)&gt;는 퀄컴 대변인을 통해 이러한 보도 내용을 사실로 확인했다.최초의 웨어 OS 3 스마트워치는 지난해 8월에 출시된 삼성전자의 '갤럭시 워치 4'가 꼽힌다. 그러나 이 제품은 아이폰을 지원하지 않고, 안드로이드 스마트폰에서만 활용할 수 있다. 삼성전자는 이전 모델까지는 웨어 OS와 iOS를 모두 지원했었다. 곧 출시될 구글의 '픽셀 워치'도 안드로이드 사용자 전용이다.&lt;더 버지&gt;는 "삼성 갤럭시 워치 4와 픽셀 워치가 iOS를 피했다는 건 웨어 OS 3가 폐쇄적인 생태계가 될 것임을 암시한다"며 "그러나 아이폰 사용자들을 지원하기로 한 몽블랑의 결정은 파실(Fossil), 몹보이(Mobvoi)와 같은 웨어 OS 스마트워치 제조사들이 따라갈 수 있고 구형 워치를 업그레이드할 때도 어떤 형태로든 iOS 호환성을 유지할 수도 있다는 가능성을 내포한다"고 분석했다.서밋 3는 웨어 OS 3를 기본 OS로 하면서, 애플 아이폰과 가교 역할을 하는 전용 앱을 같이 선보일 예정이다. 그러나 서밋 3가 아이폰과 함께 작동한다고 해서 iOS 유저들이 안드로이드 사용자들과 같은 웨어 OS 3 경험을 얻게 되는 것은 아니라는 지적이다.구글은 몽블랑의 '양다리' 전략을 인정하면서도 은근한 견제구도 던졌다. 아이비 첸 헌트(Ivy Chen Hunt) 구글 대변인은 &lt;더 버지&gt;에 "웨어 OS 3의 우선순위는 안드로이드 생태계 내에서 양질의 경험에 집중하는 것이다"라며 "몽블랑 서밋 3는 웨어 OS 3를 실행하고 아이폰과 호환하지만 앱과 경험에 대한 지원은 스마트폰 플랫폼에 따라 달라질 것"이라고 전했다.이는 웨어 OS 3은 구글 자사가 더욱 원활하게 지원해줄 수 있다는 의미로 해석된다. 현재 구글은 유튜브 뮤직이나 알림 미러링(Notification Mirroring) 등 iOS 앱을 지원하고는 있다. 향후 지원을 확대할 계획이라는 게 구글 측 입장이다. &lt;더 버지&gt;는 "적어도 아이폰에서는 웨어 OS 3가 처음에는 좋지 않을 것이라고 가정하는 게 안전할 것"이라며 "7월 15일 몽블랑 서밋 3가 출시되기 전까지는 iOS 경험이 정확히 어떻게 달라질지 알 수 없다"고 예측했다.서밋 3의 판매가는 1250유로(약 170만원)다. 스마트워치가 대중화되면서 대체적으로 가격이 하향하는 가운데서도 이 부분에서만큼은 '럭셔리 패션 브랜드'로서의 정체성을 지키는 모습이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK온, "투자 재검토 없다"...'러시아 전쟁' 이후 대출금리는 2배, 부채비율은 200%]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290012</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 23:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=SK온)

전 세계적인 인플레이션으로 경기침체가 우려되는 가운데 LG에너지솔루션이 해외 생산공장 증설 계획을 재검토하기로 했다. 경쟁사인 SK온(옛 SK이노베이션 배터리사업부)은 해외 공장 재검토 계획이 없다고 밝혔다. SK온은 점유율 기준 글로벌 5위 업체로 미국과 유럽, 터키 등에 생산공장을 짓고 있다.SK온은 2025년까지 캐파를 2배 이상 확대해 220GWh 규모로 늘릴 계획이다. 기계획된 투자는 팬데믹이 장기화됨에 따라 이연소비로 글로벌 경기가 호조일 때 만든 것이다. 현재 글로벌 시장은 경기침체가 확실시되고 있어 내구성 소비재인 전기차 판매에도 부정적 영향이 예상된다. 이른바 외환 시장(Foreign Exchange), 스태그플래이션(Stagflation), 원자재(Commodity) 발 'E.S.C의 공포'가 드리우고 있다.&nbsp;SK온은 29일 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "현재는 해외 투자 계획을 재검토하고 있지 않다"고 밝혔다. SK온의 1분기 감사보고서에 따르면 올해 3월말 기준 향후 투자금은 15조7965억원이다. SK온은 국내외 공장 증설을 위해 총 22조9323억원을 배정했다고 밝혔다. 이중 7조1358억원(31.1%)이 투자됐고, 69% 가량을 추가로 투자해야 한다.
SK온 전지사업에 7조 투자...앞으로 15.7조 더 투자해야 
SK온은 1990년대 후반 전지 사업에 뛰어 들었지만, 2000년대 중반부터 전지 사업을 본격적으로 키우기로 했다. LG에너지솔루션과 삼성SDI가 1990년대부터 배터리 사업을 준비하던 것과 비교하면 SK온은 후발주자이다. SK온은 후발주자의 한계를 극복하기 위해 공격적으로 캐파를 늘렸고, 현재 LG에너지솔루션과 경쟁이 가능할 정도까지 몸집을 불렸다.업계에 따르면 최근 기준 LG에너지솔루션의 수주 잔고는 300조원이며, 수주 잔량은 2500GWh 이상으로 추정된다. SK온은 200조원을 수주했으며, 수주 잔고는 1600GWh 이상이다. LG에너지솔루션의 수주 잔고가 크게 앞서고 있는 상황이지만, SK온이 후발주자인 점을 고려할 때 빠른 속도로 추격하고 있는 상황이다.



2018년 말 SK온의 캐파는 4.7GWh에 불과했다. 전기차 7만여대에 파우치 배터리를 공급할 정도의 규모였다. 올해 말 기준 캐파는 77GWh로 늘어났다. 4년 동안 16.3배 증가해 규모가 빠르게 커졌다. 올해 말 북미 지역 캐파는 10GWh(12.9%)이며, 중국 지역 캐파는 44GWh(57.1%)이다. 현재까지 중국 지역이 SK온의 핵심 생산기지이다.2025년 SK온이 계획한 캐파는 220GWh이며, 미국 내 캐파가 94GWh까지 확대된다. SK온은 조지아주에 2개의 단독 공장을 갖게 되며, 포드와 합작한 블루오벌SK가 켄터키주와 테네시에 공장을 건설한다. 2025년 미국 공장의 비중은 42.7%로 29.8% 포인트 높아졌다. SK온 생산기지의 핵심이 중국에서 미국으로 바뀌는 것이다.
물적분할 후 부채 7.8조 증가...부채비율은 200% 육박
SK온은 이전과 비교가 불가능할 정도로 배터리 사업의 규모가 커졌다. 이로 인해 재무적 부담도 높아졌다. 올해 1분기 기준 SK온의 부채비율은 196.9%를 기록해, 재무 상태 우려 수준인 200%에 육박했다. 지난해 8월 공시된 SK이노베이션의 배터리 사업 분할계획서에 따르면 분할 신설법인인 SK온의 부채비율은 117.7%를 기록했다.



분할 신설법인은 10월1일 출범했는데, 182일 만에 부채비율이 79.2% 포인트 높아졌다. 분할 계획서상 SK온의 부채총계는 2조5044억원으로 집계됐는데, 올해 1분기 감사보고서상 부채총계는 7조8336억원을 기록했다. 이 기간 동안 부채총계는 5조3292억원 증가했다. 212.7% 증가한 것이다.1분기 기준 총차입금은 4조956억원을 기록했다. 이중 단기차입금이 1조3342억원, 장기차입금이 2조7614억원이다. 이중 외화사채는 1조2108억원, 외화 장기차입금은 2조1848억원이다. 전체 차입금 중 82.9%가 외화차입금으로 구성됐다. 단기차입금 중 일부는 미국 Bank of America에서 빌린 것으로 실제 외화차입금 비중은 이보다 높을 전망이다.
SK온 금리 3%대...15조 규모 투자금 어떻게 마련할까
SK온은 전기차 시장의 빠른 성장을 대응하기 위해 공격적인 사업 전략을 마련했다. 배터리 사업은 결국 '규모의 경제'이며, '톱티어(Top Tier) 회사가 되지 않는 이상 사업을 지속하기 어렵다. 전지산업의 특성을 고려해 SK온도 빠르게 규모를 키웠고, 삼성SDI를 제치고 글로벌 점유율 5위 회사로 올라섰다.하지만 이에 따른 부작용으로 재무 부담이 커졌고, 경기침체와 금리 인상을 동시에 우려해야 하는 상황에 마주했다. SK온의 외화차입금을 살펴보면 달러 외화 차입금의 금리는 3.22%를 웃돈다. SK온은 Bank of America 등 금융기관에서 차입했는데, 금리는 리보(Libor) 금리에 0.97%에서 1.60%를 더하는 수준이다.29일 기준 리보 3월물 금리는 2.25%이다. 1년물은 3.60%이다. 3년물을 기준으로 계산할 경우 SK온 외화차입금의 금리는 최소 3.2%에서 3.8% 수준이다. 중국은행에서 빌린 차입금의 경우 금리가 최소 1.95%~8.0%로 구성돼 있다. 외화사채는 그린본드로 차입한 만큼 금리가 1.63%~2.13%로 상대적으로 저리이다.외화차입금(2조1848억원)을 3.22%의 금리로 빌린다고 가정할 경우 연간 703억원의 이자비용을 해외 금융기관에 내고 있는 것으로 추정된다. SK온은 올해 1분기에만 이자비용으로 206억원을 지출했다. 연간 이자비용은 1000억원 미만일 것으로 추정되는데, 금리 인상에 따른 부담은 갈수록 커질 것으로 예상된다.



실제 SK온은 금리 인상기로 접어들면서 이자 부담이 갈수록 커지고 있다. SK온이 외화차입금을 빌릴 때 기준이 되는 리보 금리는 29일 2.25%(3월물)를 기록했다. 러시아의 우크라이나 침공 직전인 지난 2월18일에는 리보 금리(3월물)는 0.48%였다. 리보 금리는 4개월 동안 1.77% 포인트 인상됐다.만약 2조원을 러시아 전쟁 직전에 빌렸다면 연간 316억원(금리 1.45%=리보 금리+0.96%)을 이자로 냈는데, 현재는 746억원(금리 3.22%=리보 금리+0.96%)을 내고 있는 것이다. 러시아 전쟁 직전과 직후 동안 SK온의 외화차입금 금리는 2배 이상 높아졌고, 해외 공장 증설에 따른 금융부담도 높아졌다.
IPO, 은행 차입, 지분 매각...SK온, 투자금 조달 복잡해졌다 
미국 연준은 2024년 1분기까지 단계적으로 금리를 인상할 것으로 예상된다. 올해 연말 미국의 기준 금리는 최소 3.4%, 한국은 2.7% 수준까지 오를 것이라는 관측이다. 각국의 금리 인상에 따라 SK온의 대출 금리도 높아질 전망이다.SK온은 2025년까지 캐파를 150GWh 이상 늘려야 한다. 통상 캐파를 10GWh 늘리는데 1조원에서 1조5000억원 가량 투입된다. 최소 15조원을 투자해야 SK온은 목표 캐파를 달성할 수 있다. 올해 1분기 SK온의 현금성 자산은 1조6681억원이다.

김준 SK이노베이션 사장.(사진=SK이노베이션)

결국 금융기관에서 차입하든지. 기업공개(IPO)를 추진하든지 지분을 매각해야 하는 상황이다. 하지만 장기간 지속된 수천억원의 적자 경영으로 인해 SK온이 지분을 매각하려면 흑자 전환에 대한 명확한 시그널을 줘야만 한다.&nbsp;&nbsp;현재 SK온은 SK이노베이션이 지분 100%를 갖고 있다. 무엇이 됐든 SK온의 자금조달 '문턱'은 높아졌다. 자금을 안정적으로 조달할 수 없다면 투자 계획을 조정할 수밖에 없다.SK온 관계자는 "향후 투자 재원은 차입금 뿐 아니라 영업 본격화로 창출된 현금, 합작 투자, 투자국가의 인센티브, 정책 금융 등으로 충당 예정"이라며 "금리상승이 단순하게 직접적으로 영향을 끼치는 것은 아니다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG엔솔이 경계한 스웨덴 노스볼트, 배터리 첫 출하..."한·중·일에 지배당했다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206300013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206300013</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 23:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션과 중국 CATL에 이어 유럽 배터리 시장의 '신흥 강자'로 불리는 노스볼트(Northvolt)가 스웨덴 스켈레프테아(Skellefteå) 기가팩토리에서 배터리 제품을 최초로 출하했다고 29일(현지시간) 밝혔다. 스웨덴 전지회사인 노스볼트는 유럽 최초의 배터리 회사로 폭스바겐과 BMW 등 유럽의 전기차 메이커들과 아시아의 전지회사가 관심을 기울이고 있다. 노스볼트 등 유럽의 신흥 전지회사들이 1990년대 후반 이후 소니와 LG에너지솔루션, CATL 등에 빼앗긴 전지산업의 패권을 되찾을 수 있을지 관심이다.노스볼트는 이날 "최초로 유럽의 고객사에 전기차용 배터리를 배달했다"며 "노스볼트는 탄소중립으로 가는 유럽의 변화와 속도에 의미있는 변화를 가져올 것"이라고 말했다.&nbsp;
노스볼트 발언 원문 : Northvolt Ett. As production ramps up, Northvolt Ett will begin to make a meaningful difference to the speed and nature of Europe’s shift to a cleaner future. Here’s how.
후발주자의 '야심'...2030년 세계 점유율 25% 목표
2016년 설립된 노스볼트는 미국 테슬라의 조달 담당 임원이었던 피터 칼슨이 공동 대표 3명과 함께 설립했다. 유럽은 BMW와 폭스바겐 등 유수의 전기차 메이커들이 있었음에도 배터리 업체는 한 곳도 없었다. 다수의 화학사들이 있었지만 리튬이온전지를 생산하지 않았고, 한국과 중국 등 아시아 기업들로부터 배터리를 공급받았다.&nbsp;노스볼트가 설립되자 유럽투자은행(EIB)과 BMW, 폭스바겐 등이 투자자로 나섰고, IT 기업인 스포티파이 등도 투자했다. 노스볼트는 유럽의 금융기관과 전기차 메이커들의 전폭적인 지지를 받았고, 2019년 10월 스웨덴에 기가팩토리를 건설했다. 기가팩토리는 지난해 완공됐으며, 같은해 12월 프로토타입의 시제품을 생산했다. 그리고 6개월여 만에 고객사에 배터리를 납품했다.스켈레프테아 공장의 캐파는 40GWh 규모이다. 현재 20GWh 규모의 증설을 추진 중이며 2023년 완공될 예정이다. 노스볼트는 "공장 캐파를 60GWh 규모로 늘릴 것이며, 연간 100만대의 전기차에 배터리를 공급할 수 있을 것"이라고 설명했다.&nbsp;노스볼트는 2030년까지 유럽 지역에서 150GWh의 캐파를 구축할 계획이다. 연간 375만대에 달하는 전기차에 납품할 수 있는 규모이다. 유럽 지역은 중소형 전기차의 수요가 높아 배터리셀이 중대형 전기차보다 적게 탑재된다. 때문에 노스볼트는 더 많은 양의 전기차에 배터리셀을 납품할 수 있다. 통상 1GWh당 전기차 1만5000대에 배터리를 탑재할 수 있는데, 노스볼트 공장은 약 2만대에서 2만5000대에 탑재할 수 있다.
노스볼트 "글로벌 전지시장 한, 중, 일에 지배됐다" 
글로벌 전기차 메이커와 전지회사는 노스볼트를 주의깊게 보고 있다. 노스볼트를 비롯해 유럽 내에 배터리 스타트업이 잇따라 설립되고 있기 때문이다. 노스볼트는 유럽의 '배터리 내재화'를 추동하고 있다.&nbsp;노스볼트는 이날 "수십년 동안 세계의 리튬 산업은 한국과 중국, 일본 등에 지배됐다"며 "우리는 배터리 시장의 지속가능한 제조업체가 되겠다는 야심을 갖고, 이 시장에 입성했다"고 강조했다.
노스볼트 발언 원문 : or decades, the global lithium-ion battery industry has been dominated by a small collection of Chinese, Japanese and Korean companies. As a newcomer with ambitious plans for sustainable manufacturing of batteries, it was into this market which we entered.

LG에너지솔루션 폴란드 공장에서 일하는 근로자.(사진=폴란드 프로츠와프시)

노스볼트는 배터리 산업의 후발주자지만, 선두기업들을 따라잡기 위해 국내 업체들의 인재들을 데려가고 있다. 과거 LG화학 등이 소니 출신 엔지니어를 영입해 배터리 기술을 고도화한 것처럼 유럽에서도 이 같은 일이 재현되고 있는 것이다. LG에너지솔루션과 삼성SDI 출신 엔지니어들 다수가 노스볼트에 영입된 것으로 알려졌다.노스볼트는 한국 기업들이 경쟁력을 갖고 있는 NCM(니켈, 코발트, 망간) 삼원계 형태의 배터리를 제조하고 있다. 대주주인 폭스바겐이 통합전지(Unified Cell)로 정한 각형 전지를 생산한다. BMW와 폭스바겐 등 유럽 전기차 납품사들은 각형 전지를 선호하고 있다.&nbsp;전지업체는 파우치 전지에서 시작해 각형 전지로 발전하는 것이 일반적이다. 폭스바겐과 포드는 각형 전지를 탑재할 수 있을 때까지 전기차 사업을 하지 않기로 했었다. 노스볼트는 파우치보다 각형 전지를 통해 유럽 전기차 메이커들을 공략한다는 전략이다. 노스볼트가 품질 안정성과 수율을 확보한다면 유럽 전지업체에 납품 비중을 늘릴 것으로 전망된다. 이는 유럽 전기차 시장을 핵심 생산기지로 삼고 공략하고 있는 국내 업체들에 부정적 영향을 미친다.LG에너지솔루션은 현재 70GWh 수준인 유럽 폴란드 공장의 캐파를 2025년까지 100GWh까지 늘릴 계획이다. SK온은 올해 말 18GWh 캐파인 유럽 공장의 캐파를 48GWh로 확대한다. 유럽 전기차 시장의 성장 속도에 따라 캐파를 추가로 늘릴 계획이다.그런데 노스볼트 등 유럽의 배터리 스타트업들이 안정적인 생산체계를 갖춘다면, 국내 배터리 업체의 시장은 좁아질 수 있다. 현재 유럽에는 배터리 스타트업이 잇따라 설립되고 있다. 노스볼트 외에도 영국의 브리티시볼트(Britishvolt), 노르웨이의 모로우(Morrow), 프랑스의 ACC(Automotive Cells Company), 이탈리아의 Italvolt 등이다.&nbsp;각국은 전기차를 비롯해 ESS 등 탄소중립 산업으로 나아가고 있다. 화석연료를 배터리가 대체할 것으로 전망되는 만큼 관련 시장도 수요도 커질 전망이다. 아시아의 전지회사들에서 배터리를 구입했던 유럽 국가들은 자국 기업에 더욱 인센티브를 줄 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/30/blt202206300027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>