<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Nov 2022 14:21:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코케미칼·GM 합작사의 특이한 지분구조...'85대 15' 이례적 사례]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180012</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코케미칼이 '85대 15'의 지분율로 미국 GM과 합작사를 설립한 것으로 나타났다. 양사의 합작사인 얼티엄캠(Ultium Cam)은 회계상 포스코케미칼의 종속회사로 분류됐다. 포스코케미칼이 합작사를 지배하고 있으며, GM은 영향력을 일부 행사할 수 있다는 의미다.'85대 15'의 지분구조는 국내 기업과 해외 기업의 합작 사례 중 매우 이례적이다. GM의 합작 사례 중에서도 이와 유사한 사례를 찾을 수 없다. GM은 LG에너지솔루션과 합작사 얼티엄셀즈를 설립할 때 '50대 50'의 지분을 갖기로 했다. 포스코케미칼과 GM의 합작사 얼티엄캠이 '85대 15'의 지분 구조를 갖기로 합의한 배경에 관심이 쏠린다.18일 포스코케미칼의 분기 보고서에 따르면 얼티엄캠의 포스코케미칼 지분은 85%에 달하는 것으로 나타났다. GM의 지분은 15%에 불과해 지분율이 매우 낮았다.포스코케미칼과 GM은 지난 5월 양극재 합작사 얼티엄캠 설립을 위한 최종 계약을 체결했다. GM은 2020년 5월 LG에너지솔루션과 배터리 합작사 얼티엄셀즈를 설립하는 등 조인트벤처(JV) 설립에 의지를 나타냈다. 2년 후 완성차 업체 중 최초로 배터리 소재 기업인 포스코케미칼과 합작사를 설립했다. GM은 LG에너지솔루션을 통하지 않고, 독자적으로 소재 인프라를 확보하기 위해 포스코케미칼을 직접 접촉했다.포스코케미칼과 GM이 합작사를 설립하면서 '포스코케미칼→LG에너지솔루션(또는 얼티엄셀즈)→GM'이 아닌 '얼티엄캠→얼티엄셀즈→GM'의 공급망이 만들어졌다. GM은 배터리의 핵심 소재인 양극재까지 직접 생산하면서 배터리 생산 전 과정에 영향을 미칠 수 있게 된 것이다.그런데 얼티엄캠의 포스코케미칼 지분이 85%에 달하면서 지분 구조가 매우 이례적이라는 관측이 나온다. 통상 합작사 지분구조는 50:50 또는 51:49인 경우가 많다. 지분율에 따라 합작사의 성격과 의사결정 구조, 기여도를 결정할 수 있어 매우 중요하다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;50대 50의 지분 구조는 협력적이고 평등할 수 있지만, 서로 만장일치를 해야만 주주총회의 결의가 이뤄질 수 있다. 자칫 기싸움을 할 경우 결별 수순을 밟을 수 있어 장점과 단점이 매우 확실하다. 51대 49의 구조는 가장 많이 이용된다. 양사가 서로 비슷하게 기여를 하면서도 의사 결정이 지체되거나 교착되는 걸 막을 수 있다.

분기보고서의 종속기업 현황. 얼티엄캠의 포스코케미칼 지분율은 85%에 달한다.

합작사의 지분 구조를 고려할 때 포스코케미칼과 GM의 합작사 지분구조는 매우 이례적이라는 평이다. 이 경우 포스코케미칼이 얼티엄캠의 지배력을 전면적으로 행사하고, GM은 합작사 운영에 있어 유의미한 영향력을 행사할 수 없는 구조다. 사실상 GM이 합작사 운영에 큰 의지가 없다는 추론도 가능하다. 합작사의 지배구조는 지분율에 따라 정해지기 때문이다. 합작사의 단점은 투자가 쉽지 않다는 것이다. 얼티엄캠의 경우 포스코케미칼이 지배하는 만큼 적기에 투자할 수 있다. 문제는 얼티엄캠이 얼티엄셀즈에 양극재를 공급하기 위해 설립한 회사라는 점이다. GM의 전기차 배터리에 공급할 양극재를 생산하기 위해 합작사를 설립했는데, 포스코케미칼이 더 많은 투자금과 자본금을 조달해야 한다.얼티엄캠은 GM의 전기차 22만대에 공급할 양극재를 생산하기 위해 지난 7월 설립됐다. 포스코케미칼과 GM은 얼티엄캠에 약 3억2700만달러(약 4738억원)을 투자하기로 했다. 지분율에 비례해 투자금을 산정할 경우 포스코케미칼의 분담금이 약 4000억원, GM이 710억원이다. 실제 양사가 분담할 투자금은 이와 다르겠지만, 지분율을 바탕으로 산술적으로 산정하면 이와 같다. 포스코케미칼은 지난 6월 얼티엄캠 투자를 위해 북미 투자 법인인 'POSCO CHEMICAL CANADA INC.(이하 PCC)'를 설립했다. 9월말 기준 PCC의 자본금은 437억원으로 집계됐다. 앞으로 증자를 통해 합작공장 설립에 필요한 자금을 지원할 것으로 예상된다.포스코케미칼이 85%에 달하는 얼티엄캠 지분을 확보하면서 합작사는 사실상 종속회사처럼 운영될 것으로 예상된다. 하지만 GM의 지분이 15%에 불과한 점을 보면 양사의 합작관계 미래가 어떻게 이어질지 예단하기 어렵다. '85대 15'의 지분 구조로 합작사가 설립된 사례는 삼성바이오에피스에서 찾아볼 수 있다. 미국의 바이오 회사인 바이오젠은 2012년 삼성바이오에피스가 설립될 당시 15%의 지분을 투자했다. 2018년 콜옵션을 행사해 전체 주식의 절반(50% -1주)를 보유했다. 삼성바이오로직스가 올해 바이오젠의 50% 지분을 확보했고, 바이오젠은 조 단위 차익을 남기고 엑싯했다. GM과 포스코케미칼의 합작 목적은 삼성바이오에피스와 다른 만큼 양사의 파트너십은 GM의 전기차 전략에 따라 달라질 전망이다.투자은행(IB) 업계의 한 관계자는 "합작사는 51대 49가 가장 많은데 85대 15는 매우 이례적"이라며 "합작사도 각자의 전략과 비전이 달라 합작관계가 끊어지는 경우가 많은데, 서로 손해를 덜 입으려면 지분율 등 여러 안전장치를 마련해야 한다"고 설명했다.포스코케미칼 관계자는 "양사의 이해관계를 고려해 적정하게 여기는 지분 비율로 합의한 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[구광모號 전략 점검]⑥LG 사장단 인사, '변화보다 안정'에 무게]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170020</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2018년 LG그룹의 총수 자리에 올라선 구광모 회장은 그룹 내 신사업을 키우고 부진한 사업은 정리하는 등 체질 개선을 꾀하고 있다. LG그룹이 이달 말 정기 임원인사를 앞두고 계열사들의 릴레이 사업보고회를 진행중인 가운데, 구 회장 취임 이후 주요 계열사의 성과를 점검해봤다.


구광모 LG 회장(맨 앞 왼쪽)이 지난 9월 29일 경기도 광주시 곤지암리조트에서 열린 'LG 사장단 워크샵'에서 최고경영진과 대화를 나누며 이동하고 있다. (사진=LG)

LG그룹은 2023년 사장단 인사에서 큰 변화보다 안정에 무게를 실으며 실리를 추구하는 방향으로 진행될 전망이다. 글로벌 경제가 고물가와 금리상승으로 몸살을 앓고 있는 가운데 기업들의 투자 심리도 위축된 경영환경 속에서 주요 계열사들은 기존 사업 기반으로 미래 먹거리를 찾고 있다. 이런 가운데 LG그룹은 각 업계에서 경험과 전문성을 쌓은 리더들을 큰 변화 없이 끌고 가며 경쟁력 강화를 추구할 것으로 전망된다.구광모 LG 회장은 주요 계열사들과 함께 경영환경을 점검하고 미래 전략에 대해 논의하는 사업보고회를 열고 있다. 사업보고가 마무리되면 LG그룹은 11월말에 각 계열사 사장단과 임원 인사를 함께 낼 것으로 예상된다.
LG전자, 조주완·배두용 투톱 체제 지속 전망

(왼쪽부터)조주완 LG전자 사장, 배두용 LG전자 부사장, 정호영 LG디스플레이 사장.(사진=각사)&nbsp;

LG그룹의 중심축인 LG전자는 조주완 사장과 배두용 최고재무책임자(CFO) 부사장 각자대표 체제로 운영중이다. LG전자는 지난해 조 사장이 승진하고 기존 권봉석 사장이 LG 부회장으로 승진하는 등 큰 폭의 인사가 있었던 만큼 올해는 안정을 유지할 것이란 관측이 나온다. 재계 관계자는 "구체적인 인사는 나와봐야 알겠지만, 아무래도 조 사장이 취임 1년밖에 되지 않은 상황이라 변동이 없을 것으로 본다"고 말했다.조 사장은 지난해 연말 인사를 통해 사장으로 승진했다. 정식 임기는 2025년 3월 24일까지다. 조 사장은 1987년 LG전자에 입사해 34년간 근무한 정통 LG맨이다. LG전자 북미지역대표(전무), 부사장, CSO(최고전략책임자) 등을 역임했다. 배 부사장은 2020년 3월 이사회를 통해 LG전자의 대표이사로 올라섰다. LG전자의 세무통상담당, 세무통상그룹장 등을 역임한 재무통이다. 공식 임기는 2024년 3월 24일까지다.지난해부터 합을 맞추게 된 두 각자대표는 올해 글로벌 경영 환경 악화에도 불구하고 LG전자의 분기 사상 최대 매출을 경신했다. 또 구 회장이 적극적으로 추진 중인 전장(VS) 부문의 적자행진을 끊어내고 안정적인 기반을 마련했다는 평가를 받는다. VS 부문은 지난해까지 매년 수천억원대의 영업손실을 기록했지만, 올해 1분기 영업손실을 63억원으로 크게 줄였다. 이어 2분기 500억원, 3분기 961억원의 영업이익을 올리며 연간 첫 흑자전환이 유력시된다.LG디스플레이는 정호영 사장의 거취에 관심이 쏠린다.정 사장은 2020년 3월 주주총회를 통해 대표이사로 올라섰다. 공식 임기는 2023년 3월 20일까지다. 그는 1984년 LG전자에 입사해 LG생활건강, LG화학 등 그룹 내 주요 계열사에서 CFO를 역임한 재무통이다. 하지만 LG디스플레이가 3분기까지 1조2093억원의 영업손실을 이어오고 있어, 정 사장의 어깨가 더욱 무거워진 상황이다.다만 글로벌 경기 침체로 인해 LG디스플레이가 재무건전성 확보에 어려움을 겪는 상황에서, 재무통인 정 사장의 역할이 더욱 중요해졌다는 분석도 나온다. 또 디스플레이가 국가전략기술로 선정되는 등 장기적인 관점에서 접근이 필요하다는 측면에서 본다면 유임에 무게가 실릴 수 있다.&nbsp; 
LG화학·LG엔솔, 신학철·권영수 체제 탄탄

신학철 LG화학 부회장(왼쪽)과 권영수 LG에너지솔루션 부회장.(사진=각사)

화학 부문과 전지 부문의 최고경영자(CEO)들은 구 회장의 두터운 신임을 받고 있는 만큼 장기집권이 유력하다. 두 CEO 모두 주력 사업을 올해 안정적으로 성장시켰기 때문이다. 신학철 LG화학 부회장은 2019년부터 현재까지 LG화학의 사령탑을 맡고 있다. 지난 3월 연임에 성공, 임기는 2025년 3월까지이다. 글로벌 기업 3M 출신인 그는 LG화학의 화학 사업을 글로벌 수준으로 격상시킨 장본인이다. 현재 LG화학의 브랜드 가치는 화학기업 중 세계 3위이다.LG화학은 올해 3분기 누적 매출 24조4430억원, 영업이익 2조880억원을 기록했다. 이는 전지사업을 영위하는 LG에너지솔루션의 실적을 제외한 수치이다. 영업이익률은 8.5%를 기록, 하이 싱글 디짓 수준의 수익성을 나타냈다. 지난해 3분기 누적 매출은 18조2940억원이며, 영업이익은 3조7020억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 33.6% 증가했으며, 영업이익은 77.2% 감소했다. 영업이익은 팬데믹에 따른 펜트업 효과가 걷힌 영향이다.LG화학은 석유화학 사업 외에도 전자재료 사업이 안정적으로 성장하는 모습을 보였다. LG화학은 전지 수요 확대에 대응해 양극재와 분리막 사업을 육성 중이다. 양극재는 국내와 해외에서 생산기지를 건설하고 있으며, 분리막은 일본 도레이와 함께 유럽에 합작공장을 건설하는 성과를 냈다. 생명공학 부문은 미국의 바이오 기업 아베오를 8000억원에 인수했다. 전자재료와 생명공학 사업 모두 안정적으로 성장하고 있다.올해 LG화학이 보인 성과를 보면 신 부회장 체제는 오랜 기간 이어질 것으로 예상된다. 특히 신 부회장은 구 회장이 직접 영입한 경영자이며, LG화학의 사업을 안정적으로 성장시키는 등 변화를 가져왔다.



LG에너지솔루션의 CEO는 그룹 서열 2인자인 권영수 부회장이다. '스타 CEO'로 잘 알려진 그는 지난해 말 LG에너지솔루션으로 자리를 옮겼다. LG에너지솔루션은 GM 볼트 화재와 리콜 등으로 안전성 문제가 도마에 올랐다. LG그룹이 30년 가까이 준비한 전지사업이 안전성 문제로 위기에 몰리자 권 부회장이 대표이사로 투입됐다. 권 부회장은 특유의 카리스마와 경영 능력을 선보이며 LG에너지솔루션의 품질 이슈를 잘 봉합했다는 평이다.이후 권 부회장은 생산공정의 품질 문제를 해결하기 위해 LG에너지솔루션의 전 세계 공장에 스마트팩토리를 도입했다. 그는 "LG에너지솔루션이 최고 수준의 QCD(Quality·Cost·Delivery, 품질·비용·납기)를 제공해 고객이 신뢰하고 사랑하는 넘버원(No.1) 기업이 될 것"이라고 말했다.LG에너지솔루션의 올해 3분기 기준 수주잔고는 370조원에 달한다. 글로벌 시장을 확대했고, GM과 스텔란티스 등 세계 굴지의 자동차 메이커와 합작공장을 설립하고 있다. 안전성 논란도 있었지만, LG에너지솔루션의 배터리는 세계적 수준이라는데는 이견이 없는 상황이다. 올해 LG에너지솔루션은 3분기 누적 매출 17조610억원, 영업이익 9763억원을 기록했다. 올해 처음으로 조 단위 영업이익을 낼 전망이다. 매출은 전년 동기 대비 27.2%, 영업이익은 40.9% 증가했다.권 부회장은 LG에너지솔루션의 글로벌 선두 지위가 안정적으로 유지할 수 있을 때까지 대표이사직을 유지할 계획으로 보인다. 현재 중국 업체가 빠른 속도로 LG에너지솔루션이 점유율을 추격하고 있다. 글로벌 시장을 탄탄하게 구축하고, 품질 문제가 획기적으로 진일보할 때까지 LG에너지솔루션의 사령탑은 권 부회장일 전망이다. 권 부회장의 임기는 2024년 3월까지이다.
LG유플러스, 황현식표 '4대 플랫폼' 전략 이어질 듯

황현식 LG유플러스 대표가 9월15일 서울 중구에 위치한 '앰배서더 서울 풀만 호텔'에서 열린 기자간담회에서 4대 플랫폼 중심 신사업 전략을 소개하고 있다.(사진=LG유플러스)

LG 그룹의 통신 계열사 LG유플러스를 이끌고 있는 황현식 대표이사 사장도 내년에도 회사를 이끌 전망이다. ㈜LG 출신이었던 권영수 부회장(현 LG에너지솔루션 대표), 하현회 전 부회장과 달리 황 사장은 LG유플러스 출신이다. 회사의 전신인 LG텔레콤에서 강남사업부와 영업전략담당을 맡았던 그는 LG데이콤·LG파워콤과의 합병으로 탄생한 LG유플러스에서 MS본부장, PS부문장, 컨슈머사업총괄 등을 역임했다. 황 사장은 2021년 3월에 취임해 회사의 체질 개선을 추진 중이다. 그는 취임 후 기존의 유·무선 통신 분야는 사내 전문가에게 맡기고 본인은 CEO 직속의 신사업을 직접 챙겼다. 올해 9월에는 4대 플랫폼 전략을 내세우며 'U+ 3.0' 시대를 열겠다는 청사진을 내놨다. 경쟁사인 SK텔레콤과 KT가 한 발 앞서 비통신 사업을 강화한 가운데 LG유플러스는 차별화된 플랫폼 전략으로 대응할 방침이다. 4대 플랫폼 전략은 △통신기반 라이프스타일 △놀이 △성장 케어 △웹(Web) 3.0 등으로 구성된다. 통신 분야에서는 기존 고객을 기반으로 구독 서비스를 선보이며 놀이와 성장 케어에서는 온라인동영상서비스(OTT) TV와 키즈 OTT를 내세웠다. 다양한 서비스에서 웹 3.0 기반 보상체계를 마련하고 스타트업에 대한 투자를 단행하며 미래 경쟁력도 챙기겠다는 각오다.황 사장은 특히 고객경험에서의 차별화를 강조했다. 진중하고 꼼꼼한 성격의 그는 4대 플랫폼 전략에 해당되는 주요 서비스를 직접 챙기며 실제로 고객들이 경쟁사와 차별화된 경험을 할 수 있는 서비스를 구현하도록 이끌 방침이다.황 사장은 내년이 임기 3년의 마지막해다. 2027년까지 비통신사업이 전체 매출에서 차지하는 비중을 40%까지 확대하고 기업가치도 12조원까지 성장하겠다는 중장기 목표를 내세운 만큼 4대 플랫폼 전략에 보다 힘을 쏟을 전망이다.&lt;시리즈 끝&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[꼭 1등이 최고? 사내 메신저, 슬랙 대신 두레이는 어떨까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211140023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211140023</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[회사에 다들 '사내 메신저' 하나는 쓰는 시대다. 과거엔 네이트온, 이메일 등이 소통의 주된 도구였는데 요즘은 메신저와 스케줄·프로젝트 관리 등의 서비스를 함께 제공하는 전문 협업툴 사용이 대세다. 협업툴 도입이 DX(디지털 전환)의 첫걸음이란 말도 있다. 그러나 남들이 쓰니 우리도 쓴다는 접근은 기대만큼의 효율을 내지 못할 수도 있다. &lt;블로터&gt;는 최근 사내 메신저를 글로벌 선두 서비스 '슬랙(Slack)'에서 국산 'NHN 두레이(Doodray)'로 전환했다. 슬랙이 나빠서가 아니다. 애국심도 아니다. 그저 구성원들의 사용 패턴과 업무 특성, 비용의 측면 등을 고려하면 슬랙보다 두레이가 나을 거란 판단이었다. 그리고 실제 도입 후, 적어도 필수 기능들을 쉽고 저렴하게 쓰고자 하는 측면에선 슬랙보다 두레이가 낫다는 평가가 나왔다. 

두레이 메신저 서비스 예시. (자료=NHN 두레이 홈페이지)


확장성 좋은 슬랙, 기본기 탄탄 두레이
슬랙의 최강점은 확장성에 있다. 정말 다양한 디지털 생산성 도구들을 슬랙과 연동해 쓸 수 있다. 어디서든 널리 쓰이는 구글 메일·드라이브·캘린더, 드롭박스, 트렐로, 에버노트 등의 범용적 생산성 도구뿐 아니라 줌이나 팀즈 같은 화상회의 도구도 연동 가능하다. 슬랙에 따르면 무려 2400개의 앱을 슬랙과 연동해 쓸 수 있다. 각기 다른 협업툴을 최대한 유기적으로 활용하고 싶은 조직이라면 슬랙만큼 유용한 도구도 없을 거다. 

슬랙에서 연동 가능한 주요 외부 앱들. 구글 드라이브, 트위터, 드롭박스 등 익숙한 서비스 아이콘들이 보인다. (사진=슬랙 홈페이지)

하지만 이처럼 강력한 확장성도 쓰지 않는다면 의미가 퇴색된다. 회사에서 지난 2년 이상 슬랙을 사용하다 두레이로 바꿨지만 불과 이틀 만에 적응했다. 슬랙 시절 회사 구성원들이 주로 사용하던 기능은 용도별 채널에서 채팅으로 소통하는 일이었고, 이런 메신저 기능은 두레이에도 기본적으로 포함돼 있었기 때문이다. 하지만 두레이의 확장성은 슬랙에 비할 바 못 된다. 대신 필수 기능에 대한 기본 준비는 더 탄탄했다. 회사 입장에서 이 같은 측면이 협업툴에 대한 가려운 점을 조금 더 시원하게 긁어준 것도 서비스 변경에 일조했다. 두레이의 특징은 △프로젝트 △메신저 △드라이브 △캘린더 △메일 △전자결재 △화상회의 등이 별다른 기능 확장 절차 없이도 기본으로 지원된다는 점이다. 서비스 제공사인 NHN이 '올인원 협업툴'을 강조하는 이유다. 하나의 번들 서비스이다 보니 UI(사용자 환경)와 UX(사용자 경험)의 연결도 깔끔하고 직관적인 편이다. 

두레이 공식 홈페이지에서는 두레이의 '올인원' 요소를 강조하는 페이지가 많다. (자료=두레이 홈페이지 갈무리)

또 이전에는 슬랙 외에도 프로젝트·일정 관리용 '노션'과 전자결재용 '이카운트'를 따로 사용해 번거로운 측면이 있었다. 이들도 두레이 도입 후 하나의 앱에서 모든 작업이 가능해다. 특히 대표는 "이제 휴대폰에서도 전자결재가 처리된다"며 만족감을 드러냈다.그런데 슬랙의 확장성을 고려하면 이런 기능들은 슬랙에서도 가능했을지 모른다. 하지만 문제는 그만큼 슬랙을 배워 쓸 의지가 구성원 누구에게도 없었던 점이다. 그보단 필요한 기능을 미리 탑재해서 주는 두레이가 협업툴 '라이트 유저(서비스를 가볍게 즐기는 사용자)' 조직에는 더 적합했다. 추가로 두레이의 저렴한 이용료도 한몫했다. 협업툴은 사용 조건에 따라 이용료가 달라질 수 있지만 &lt;블로터&gt;의 경우 슬랙+노션+이카운트 사용 시절보다 서비스 이용료가 상당히 줄었다. 결국 애초에 슬랙만큼 전천후 협업툴이 필요하지 않았는데 필요한 기능은 두레이가 기본 지원해주고, 비용도 저렴하니 정든 슬랙에서 이사할 동기는 충분했던 셈. &nbsp;
구관이 명관? 두레이가 개선되어야 할 점
그러나 편의와 비용이 슬랙의 전부를 대체한 건 아니다. 사소하지만 소통의 일부 요소와 사용자 배려가 1% 아쉬운 점들도 곳곳에서 발견됐다. 그중 구성원들이 가장 낮은 점수를 준 요소는 바로 이모티콘 응답 기능의 부재와 부담스러운 스티커였다. 이모티콘 응답은 특정 채팅에 대해 참여자가 작은 스티커를 붙여 공감, 확인 등의 의사표시가 가능한 기능이다. 불필요한 채팅이나 알림을 울리지 않게 하면서도 의사 표현이 가능하기 때문에 슬랙 시절 구성원들 사이에서 널리 쓰였다. 카카오톡도 올해 이와 같은 기능을 도입한 바 있다. 두레이는 각 채팅별로 '글타래'를 만들어 채팅 입력자와 댓글 작성자들 간 분리된 소통이 가능하지만 이는 매번 알림을 만든다. 게다가 두레이의 PC 앱 알림은 메시지를 읽을 때까지 작업 표시줄에서 부담스러울 정도로 깜빡인다. 꼭 채팅이 아니라도 글타래나 답변에서 이모티콘, 스티커를 사용할 수 있다. 하지만 슬랙 대비 입력 절차가 번거롭고, 자주 쓰는 이모티콘 등록 기능도 없다. 스티커는 디자인이 부담스럽단 의견이 많았다. 디자인 선호도는 주관의 영역이지만, 심플함과 귀여움 등을 추구하는 최근 메신저용 이모티콘 트렌드를 고려할 때 두레이의 스티커는 MZ세대 기자들에게 어필하기엔 다소 오래된 감성에 젖어 있는 느낌이다.

실제 사내 두레이 채팅 채널에 올라온 구성원들의 두레이 사용후기 中.&nbsp;

이 밖에도 링크가 포함된 하이퍼링크 텍스트를 복사-붙여넣기 했을 때 링크 데이터가 사라지는 점, 각 메시지에서 '읽지 않은 사람'이 이름별로 노출되는 구조가 마치 감시받는 것 같아 불편하다는 의견도 있었다. 입력 중인 채팅이 대화창 이동 시 저장되지 않고 사라지는 점도 슬랙과 달랐다.다행인 건 사용자경험에 중대한 영향을 미칠 수준의 불편은 없었다는 점이다. 슬랙에 대한 익숙함에서 비롯되는 아쉬움이 대부분이었다. 오히려 전반적인 디자인이나 인터페이스는 슬랙보다 간결하고 한국 감성에 가까웠다. 언급된 문제점들은 향후 더 많은 사용자 피드백이 취합된다면 개선 가능한 요소들로 보인다.두레이 외에도 국내에는 슬랙과 겨룰 만한 협업툴 종류가 다양하다. 대표적으로 '잔디'가 있고, 네이버웍스와 카카오워크, 하이웍스, 플로우 등도 지속해서 사용자 기반을 늘려가고 있다. 각 협업툴에는 고유의 장점과 사용자 타깃이 존재한다. 가령 두레이가 강조하는 '올인원 협업툴'은 번거로운 절차 없이 하나의 서비스로 협업 시스템을 구축하려는 수요자들에게 적합하다. 이번 슬랙-두레이 전환 과정에서 느낀 건 꼭 유명 서비스만 고집할 필욘 없다는 점이었다. 속담에도 '닭 잡는 데 소 잡는 칼을 쓴다'는 말이 있다. 협업툴 선택 전에는 구성원들의 수요와 각 서비스의 강점이 충분히 일치하는지, 불필요하게 지출하는 비용은 없는지 꼼꼼히 확인하는 과정이 중요하겠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/14/blt202211140034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]하이브IM 품에 안긴 '별되2'…방시혁 사업철학 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190003</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하이브가 '별이되어라2: 베다의 기사들(이하 별이되어라2)'로 게임 퍼블리싱(서비스)사업을 본격화한다. 방탄소년단(BTS)을 출범시키며 성공 신화를 썼던 방시혁 의장의 사업철학이 게임 분야에서도 통할 수 있을 지 주목된다.19일 방시혁 하이브 의장은 '지스타 2022'가 진행중인 부산 벡스코 제 2전시장에 방문해 하이브의 게임사업과 비전에 대해 공유했다.

'별이되어라2: 베다의 기사들' B2C 부스. (사진=채성오 기자)&nbsp;

이 날 방시혁 의장은 "종합 엔터테인먼트 산업을 영위하는 회사의 의장으로 바라볼 때 게임 산업은 엔터테인먼트와 관련한 모든 요소들이 함축돼 있는 대단히 매력적인 콘텐츠"라면서도 "동시에 그 매력만큼이나 상당한 수준의 기술적 역량을 투입해야만 하는 사업이기도 했다"고 운을 뗐다.이어 그는 "게임사업이 하이브의 미래를 구축하는 한 축으로서 반드시 필요할 것이라는 강한 확신에도 불구하고 아직 걸어보지 않은 새로운 길이었기에 결단이 필요했다"며 "그럼에도 콘텐츠와 플랫폼 분리해서 바라보기 어려운 시대가 도래했고, 몰입의 즐거움을 높여줄 인터랙티브한 교감이 점차 더 중요해지고 있다는 걸 부인하기가 어려웠다"고 설명했다.이런 방시혁 의장의 엔터테인먼트 사업철학과 고민은 실행으로 이어졌다.&nbsp;실제로 하이브는 지난해 2월 '하이브 레이블즈' 산하 아티스트 4개 팀 IP 기반 카드 수집형 리듬액션 게임인 '리듬하이브'를 출시한 후 누적 가입자 700만명(해외 사용자 93% 비중)을 확보한 바 있다.&nbsp;올 들어 하이브는 게임사업 전담 조직 '하이브 IM'을 설립하는 한편 BTS 멤버들이 제작에 참여한 3매치 게임 '인더섬 with BTS'를 출시하며 본격적인 역량 강화에 나섰다. 인더섬 with BTS의 경우 지난 6월 출시 후 680만명의 누적 가입자를 확보했고, '2022 하반기 이 달의 우수게임'을 수상하는 등 콘텐츠 경쟁력을 입증했다.방시혁 의장은 '하이브 IM이라는 전담 조직을 통해 본격적으로 게임 사업을 펼쳐 나갈 계획"이라며 "인터랙티브 미디어의 약자인 IM의 의미는 제작·공급자로부터 일방향으로 전달되는 콘텐츠가 아닌 생태계를 구성하는 모든 주체들이 원활하게 소통하는 콘텐츠를 만들어가겠다는 의지"라고 강조했다.하이브는 하이브 IM을 통해 게임사업을 강화하는 한편 개발사 지분 투자를 통해 관련 산업 여역을 확대한다는 계획이다. 이를 위해 하이브 IM은 플린트와 '별이되어라2' 퍼블리싱 계약을 체결하고 서비스를 진행키로 결정했다. 플린트는 지난 2014년 게임빌(현 컴투스홀딩스)에서 출시한 '별이되어라!'를 개발한 게임사로, 현재는 전작의 IP를 활용한 신작 별이되어라2를 개발하고 있다. 하이브 IM이 별이되어라2를 통해 퍼블리싱 역량을 강화한다면, 하이브의 경우 플린트 일부 지분을 취득하며 양사간 파트너십을 공고히 할 계획이다.마지막으로 방시혁 의장은 "하이브 IM은 게임을 통해 즐거움을 느끼시는 유저분들이 게임 세상 안에서 한층 고도화된 경험을 하실 수 있도록 많은 준비를 해 왔다"며 "게임을 늘 인터렉티브 미디어로 바라보는 자세를 유지하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/19/blt202211190002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터 대안으로 떠오른 마스토돈, 일부는 '회의적'…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180018</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 트위터를 인수한지 한 달이 채 지나지 않았지만 플랫폼에 대한 신뢰를 잃었다며 유명 인사를 중심으로 트위터 탈출 움직임이 나타나고 있다. 또 머스크의 광폭행보에 트위터가 각종 혼란에 빠지며 제너럴모터스(GM), 폭스바겐 등 주요 광고주들이 트위터에서 물러나고 있다.

(사진=게티이미지)

트위터의 앞날이 불확실해지면서 사용자들은 대체 서비스를 모색하고 있다. IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 그중 가장 주목받고 있는 플랫폼은 ‘마스토돈’(Mastodon)이다. 마스토돈은 2016년에 만들어졌는데 애초에 트위터의 대안이 되는 것을 목표로 시작했다. 중앙집권적인 트위터와 반대로 마스토돈은 오픈소스 분산형 플랫폼이다.엔가젯에 따르면 머스크가 트위터를 인수하겠다고 최초 발표한 지난 4월 마스토돈의 사용자 수는 이미 증가하기 시작했다. 그 후 머스크의 인수가 마무리되고는 신규 사용자가 급증한 것으로 알려졌다. 마스토돈 설립자 오이겐 로흐코에 따르면 머스크가 트위터를 인수한 지난 10월 27일부터 11월 6일 사이 플랫폼의 가입자 수는 50만명 가까이 늘어나 월간 활성 사용자(MAU) 수가 100만명을 넘어섰다. 2억2300만명의 일일 활성 사용자(DAU)를 보유한 트위터에 비하면 미미하지만 로흐코는 “마스토돈이 이렇게 많은 관심을 받은 것은 이번이 처음”이라며 긍정적으로 평가했다.웹사이트 데이터 분석업체 ‘시밀러웹’에 따르면 마스토돈의 주요 도메인인 ‘mastodon.social’과 ‘joinmastodon.org’의 트래픽은 머스크가 회사를 인수한 후인 10월 말부터 4배 이상 증가했다.

마스토돈 서버 트래픽 증가 추이. (사진=시밀러웹)

시밀러웹의 제품 관리 책임자 로이 샤피르는 마스토돈을 검색하는 사람들의 수가 지난 3개월 동안 90% 증가했다며 이는 마스토돈이 구전마케팅(WOM)을 통해 확산하고 있다는 것을 나타낸다고 말했다. 나아가 “마스토돈의 소셜 트래픽 중 75%가 트위터에서 오고 있는데 이는 트위터 사용자들이 자신의 친구와 팔로워들에게 마스토돈을 추천하고 있다는 점을 보여준다”고 분석했다.시밀러웹에 따르면 마스토돈의 신규 사용자 중 일부는 머스크가 콘텐츠 조정에 대한 규제를 완화해 혐오 발언과 허위 정보가 급증할 것으로 예상해 트위터 계정을 비활성화한 사람들이다. 하지만 다수는 아직 트위터와 마스토돈에서 동시에 활동하고 있는 것으로 알려졌다. 엔가젯은 트위터를 떠나지 않았더라도 다수의 사용자가 자신의 마스토돈 계정을 트위터에서 홍보하기 시작했다고 전했다.&nbsp;

(사진=마스토돈)

한편 트위터를 둘러싼 논란이 지속되고 있음에도 불구하고 일부 사용자들은 트위터에 남아있는 쪽을 택하고 있다. 이들은 마스토돈이 트위터의 대안이 될 수 없다는 입장이다.일례로 뉴욕 소재의 동물 보호소인 ’스쿼럴우드’는 트위터에서 '크루톤&amp;프렌즈'라는 계정에서 6만5000명 이상의 팔로워를 보유하고 있다. 트위터 계정에 보호 중인 동물 영상을 공유하며 후원금을 모금하는 데 트위터를 사용해왔다.

(사진=크루톤&amp;프렌즈 트위터 계정 갈무리)

베스 하이먼 스쿼럴우드 이사는 머스크의 트위터 인수 후 팔로워가 줄어든 것을 발견해 마스토돈 계정을 생성했다. 하지만 “수년간 공을 들여 가꿔온 트위터 계정을 마스토돈에서 재현할 수 있을지에 대해서는 확신이 없다”고 밝혔다.일부 사용자는 마스토돈이 오픈소스 분산형 플랫폼이라는 점을 단점으로 여기는 것으로 알려졌다. 감염병 전문가인 에릭 파이글-딩은 팬데믹 기간 동안 코로나19와 공중 보건 정책에 대한 정보를 트위터에서 공유하며 현재 70만명 이상의 팔로워를 보유했다. 파이글-딩은 ‘mastodon.social’ 서버를 통해 마스토돈에 가입하려 했으나 이미 서버 사용량이 꽉 차서 가입이 불가능했다고 말했다.파이글-딩은 또 마스토돈의 영향력에 대해서도 의문을 갖고 있다. 그는 동료 몇 명과 새로운 서버를 여는 방안을 고려 중이나 트위터에서만큼 영향력을 행사하지 못하게 될 것에 대한 우려를 표출했다.파이글-딩은 “나는 정책 입안자, 의원, 기자 등 여론을 형성하고, 정책을 바꾸고, 팬데믹에 대해 눈에 띄는 변화를 가져올 수 있는 사람들에게 다가가고 싶었고 트위터는 그것을 가능하게 해주는 플랫폼”이라고 밝혔다. 나아가 “어떤 메시지를 전달하고자 할 때 사용하는 플랫폼은 트위터”라며 “(영향력을 가진)사람들은 마스토돈 앞에 앉아 있지 않는다”고 주장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180031.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['창사 첫 적자' 유력한 롯데케미칼...불황기 대형투자 부담 커]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170017</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데건설의 잇단 자금 조달과 롯데케미칼의 일진머티리얼즈 인수로 롯데그룹의 재무건전성을 우려하는 시선이 커지고 있다. 재계 5위인 롯데그룹(자산총액 121조5890억원)은 유통과 화학, 건설 등으로 굴지의 대그룹으로 성장했다. 하지만 러시아의 우크라이나 침공과 연준의 금리인상, 레고랜드 사태로 인한 채권시장 여파 등으로 금융시장의 충격이 더해지면서 롯데그룹의 재무건전성을 우려하는 분위기이다. 일각에서는 '금융위기의 그림자'가 드리우면서 롯데그룹이 여파를 크게 받을 수 있다는 관측도 있다.&nbsp;

신동빈 롯데그룹 회장이 2019년 5월 롯데케미칼 미국 공장 준공식에서 인사말을 하고 있다.(사진=롯데)

18일 투자은행(IB) 업계에 따르면 나이스신용평가는 16일 롯데그룹 계열회사의 등급 전망을 '부정적'으로 조정했다. △롯데케미칼(신용등급 AA+) △롯데지주(AA0) △롯데렌탈(AA-) △롯데쇼핑(AA0) △롯데캐피탈(AA-)의 신용등급을 하향검토하고, 회사별 장기신용등급 전망을 '안정적'에서 '부정적'으로 조정했다. 등급전망이 부정적이라는 것은 등급을 하향조정할 가능성이 높아졌다는 의미다.앞서 한국신용평가와 한국기업평가도 롯데케미칼의 신용등급 전망을 '안정적'에서 '부정적'으로 나란히 하향 조정했다. 롯데케미칼은 2011년 8월 한국기업평가의 신용등급이 'AA+'를 기록한 이후 현재까지 정기평가에서 높은 수준의 신용등급을 유지해 왔다. AA+는 최고등급인 AAA등급보다 한단계 열위에 있지만, 채무 상환 능력이 매우 높다는 의미이다. 롯데케미칼은 올해 금융시장의 변동성이 커진 가운데 자금 수요가 급증하면서 신용등급이 하향 조정될 가능성이 커졌다. 롯데케미칼은 지난 16일 금융감독원을 통해 2조원 규모의 유상증자를 검토하고 있다고 밝혔다. 롯데케미칼은 이날 장 마감 후 공시를 통해 "자금조달에 관한 다양한 전략적 방안을 검토중이나, 구체적인 사항은 결정된 바 없다"고 설명했다. 앞서 롯데케미칼은 올해 3분기 실적을 발표하는 컨퍼런스콜을 통해 2조7000억원에 달하는 일진머티리얼즈 인수 자금 중 약 1조7000억원(63%)은 금융시장에서 조달한다고 밝혔다.일진머티리얼즈 인수는 롯데그룹이 배터리 박막(양극박·동박·분리막) 포트폴리오를 완성하고, 영업 네트워크를 글로벌 시장으로 확대하기 위해 추진하는 것이다. 동박은 배터리 소재 중 수익성이 10%에 달할 정도로 매우 높은 제품으로 알려져 있다. 하지만 롯데케미칼이 금융시장이 불안정한 가운데 '빅딜'을 추진하면서, 시장은 재무건전성을 우려하는 분위기이다.롯데케미칼의 재무건전성을 우려하는 시선은 롯데건설 자금 지원과 일진머티리얼즈 인수대금 등 크게 2가지로 나뉜다. 롯데케미칼은 계열사인 롯데건설의 유동성 지원을 위해 올해 약 8000억원을 빌려줬다. 롯데케미칼이 5000억원을, 종속회사인 롯데정밀화학이 3000억원을 대여해줬다. 롯데케미칼은 롯데건설의 증자에 참여해 876억원을 지원했다. 롯데건설이 올해 롯데케미칼 등 계열회사에서 조달한 자금은 총 1조1000억원(유상증자 2000억원 포함)이다. 롯데건설은 프로젝트파이낸싱(PF) 시장의 경색으로 자금 유동성이 불거지면서 계열회사로부터 자금을 조달했다.



롯데건설은 "원자재 가격 상승 및 부동산 경기 침체 우려로 안정적인 재무구조를 갖추기 위한 선제적 대응"이라고 자금 조달 배경을 밝혔다. 하지만 시장은 롯데건설의 '자금난'이 모기업에 이어 롯데그룹까지 확대될까 우려하는 분위기이다. 롯데건설의 3분기 감사보고서에 따르면 현금성 자산은 7543억원에 달한다.3분기 롯데건설의 총차입금은 1조7398억원이다. 단기차입금은 4846억원이며, 장기차입금은 4422억원이다. 회사채는 8148억원에 달하는데, 만기가 6개월 미만인 회사채는 400억원에 그친다. 롯데건설의 PF 우발채무는 약 4조6100억원이다. 시행사에 제공한 지급보증과 도급 등 PF 유동화회사에 대한 자금 보충 규모를 합산한 수치이다. 이중 2조원은 롯데그룹이 소유한 부지 개발사업에 참여한 것으로 PF 부실화 우려는 낮다는 게 업계의 설명이다.롯데건설은 차입 만기도 상당기간 남았고, 계열회사로부터 1조1000억원 규모의 유동성을 확보한 만큼 부실화 우려는 극히 낮다. 자체 보유 현금으로 향후 불거질 수 있는 리스크를 대응할 수 있다는 것이다. 롯데건설이 추가 자금 지원을 요청할 가능성은 있지만, 모기업인 롯데케미칼까지 '재무 리스크'가 확산될 가능성은 극히 낮다. 롯데케미칼은 롯데건설의 지분 43.79%를 보유하고 있다.관건은 롯데케미칼의 일진머티리얼즈 인수 대금이다. 롯데케미칼은 총 2조7000억원 중 1조원은 롯데케미칼의 자체 현금으로 대응하고, 나머지는 금융 시장 등에서 조달할 계획이다. 유상증자 가능성도 있는 만큼 롯데지주와 롯데물산 등 주주로부터 조달하는 방안도 있다. 롯데케미칼의 3분기 IR 자료에 따르면 현금예금은 4조4072억원이다. 이는 롯데케미칼의 연결 기준 현금 및 현금성자산과 단기금융상품, 당기손익및기타포괄손익 등을 합산한 규모이다.

롯데케미칼의 연결 기준 재무 현황.(자료=IR북)

롯데케미칼의 3분기 보고서에 따르면 2조2104억원의 투자계획 중 1조2180억원을 추가로 투자해야 한다. 여기에 2조7000억원의 일진머티리얼즈 인수까지 약 4조원 규모의 투자금이 필요한 상황이다. 일진머티리얼즈 인수대금은 내년 1분기 집행 계획이며, 롯데케미칼은 다수의 금융기관에 투자 의사를 확인하고 있다. 롯데케미칼은 일진머티리얼즈 인수를 위해 1조7000억원에 달하는 자금을 조달하는 만큼 이자비용이 약 2배 늘어날 전망이다. 지난해 연결 기준 이자비용은 약 880억원에 달했는데, 일진머티리얼즈 인수를 위해 연간 800~900억원의 이자비용을 추가로 지출해야 한다. 하지만 롯데케미칼은 부채비율이 53%로 재무상태가 매우 우량하다. 인수 대금 마련을 위해 차입 규모가 커질 수 있지만, 재무건전성을 우려할 상황은 아니다. 게다가 4조원이 넘는 보유현금을 확보하고 있어 앞으로 발생할 자금 수요에 효과적으로 대응할 수 있다.3분기 롯데케미칼의 연결 기준 차입금은 5조6244억원에 달했다. 1조7000억원을 조달할 경우 차입금은 7조원을 돌파할 전망이다. 인수대금 중 1조원을 보유 현금으로 활용할 경우 잔여 현금은 약 3조4000억원이다. 3분기 연결 기준 유동비율은 191.6%로 매우 안정적으로 유지되고 있다.



올해 3분기 롯데케미칼은 누적 매출 16조7802억원, 누적 영업손실은 3626억원을 기록했다. 전년 동기 누적 영업이익이 1조5061억원에 달했던 것과 대비된다. 앞으로 석유화학 제품 수요 악화와 경기 침체로 인해 2024년까지 불황이 지속될 전망이다. 롯데케미칼과 같은 대형 화학사에 있어 불황이 시작될 전망이다.때문에 롯데건설 자금 지원과 일진머티리얼즈 인수 대금 등 재무적 이슈보다 업황 불황기가 롯데케미칼에 있어 더욱 큰 시련이 될 것이라는 평이다. 지난 6년 동안 롯데케미칼의 연 평균 영업이익은 1조7401억원에 달했다. 롯데케미칼은 2000년 이후 한차례도 적자를 낸 해가 없었다. 하지만 올해 처음으로 적자가 예상된다. 적자 경영이 확실시되는 시기 수조원에 달하는 투자금은 적잖은 부담이 될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9.3조 투자하는 에쓰오일, 보유 현금 8000억...사우디 아람코 지원 나설 듯]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170007</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에쓰오일은 17일 서울 대한상공회의소에서 현대건설, 현대엔지니어링, 롯데건설 등 건설업체와 샤힌 프로젝트 EPC 업체 선정 계약 체결식을 진행했다.(사진=에쓰오일)

에쓰오일이 무함마드 빈살만 사우디아라비아 왕세자 방한에 맞춰 9조원 규모의 투자계획을 발표했다. 이번 투자는 석유화학 부문을 고도화해 12%에 불과한 매출 비중을 확대해 수익성을 개선하는데 목적이 있다.&nbsp;에쓰오일은 17일 오전 금융감독원을 통해 2단계 석유화학 확장 프로젝트인 '샤힌(Shaheen) 프로젝트'에 돌입한다고 밝혔다. 샤힌은 아랍어로 '매'를 뜻한다. 에쓰오일은 회사 대주주인 빈살만 왕세자 방한에 맞춰 9조원 규모의 대규모 프로젝트를 발표한 것이다. 에쓰오일의 대주주는 지분 63.41%를 보유한 사우디 국영기업인 아람코(Aramco)이다. 빈살만 왕세자는 아람코의 대주주이다.샤힌 프로젝트는 총 70억달러(한화 9조2580억원) 규모의 초대형 프로젝트이다. 내년 1월 착공해 2026년 6월 준공을 마칠 계획이다. 에쓰오일은 샤힌 프로젝트를 통해 12%인 석유화학 제품 매출 비중을 25%로 확대할 계획이다. 에쓰오일의 올해 3분기 누적 매출액은 31조8520억원이다. 정유 부문 매출은 25조4469억원으로 전체 매출의 79.9%에 달한다. 윤활 부문(윤활기유) 매출은 2조5751억원으로 8.1%이며, 석유화학 부문(방향족, 올레핀계)은 3조8300억원으로 12.0%이다.올해 3분기 정유 부문 영업이익률은 유가 하락으로 0.8%를 기록한 반면 석유화학 부문은 4.8%를 기록했다. 정유 부문은 유가가 급등할 경우 '래깅효과(원재료 투입 시차효과)'로 수익성이 급등하지만, 하락기 수익성이 급격하게 하락한다. 때문에 정유 부문은 유가 변동성에 따라 실적 변동성이 크다. 반면 석유화학 부문은 유가 변동의 영향을 상대적으로 덜 받는다. 국내 정유사는 석유화학 비중을 확대해 실적 변동성을 줄이려는 투자 전략을 펼치고 있다.&nbsp;에쓰오일은 정유 부문의 매출이 압도적으로 높아 유가 변동에 따라 수익성이 좌우된다. 대규모 투자를 통해 석유화학 사업의 비중을 확대하려는 전략이다. 에쓰오일은 저부가가치 원료인 나프타와 부생가스, 잔사유 등을 고부가가치 제품으로 업그레이드해 수익성이 개선될 것으로 기대하고 있다.

에쓰오일은 2026년 6월까지 샤힌 프로젝트에 약 9조3000억원을 지출할 계획이다. 에쓰오일의 연간 CAPEX는 5000억원 안팎이다.

에쓰오일의 3분기 IR 자료에 따르면 올해 유형자산의 성능을 개선하기 위해 6852억원의 자본적지출을 계획했다. 3분기까지 총 2557억원을 집행했으며, 4분기 4295억원을 지출해야 한다. 에쓰오일은 매해 5000억원 규모의 CAPEX 투자를 진행해 왔다. 여기에 7조원 규모의 샤힌 프로젝트까지 합하면 2026년까지 약 11조3000억원이 필요할 것으로 예상된다.3분기 에쓰오일의 연결 기준 현금성자산은 8563억원이다. 샤힌 프로젝트 투자금을 조달하려면 주주인 아람코 또는 금융시장에서 조달해야 한다. 하지만 최근 금융시장이 불안정해 조달 금리가 매우 높아진 만큼 주주로부터 조달하는게 합리적이다. 에쓰오일의 연결 기준 부채비율은 154.9%이다. 총차입금은 5조7263억원이며, 상환 기간이 1년 미만인 유동성 차입금은 3조2997억원이다.에쓰오일의 자금시재와 상환 자금을 고려할 때 아람코의 지원은 불가피할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[IRA 점검]포스코케미칼 음극재 美 시장 '돌풍' 예상...'인니산 니켈'은 어쩌나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180004</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 12:29:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 8일 치뤄질 미국 중간선거 후 인플레이션 감축법(IRA)의 시행령이 발표될 예정이다. 전기차와 배터리, 태양광 등 미국에 진출한 국내 기업에 막대한 영향을 미칠 IRA의 윤곽이 드러나게 된다. 민주당과 공화당 중 누가 다수당이 될 지에 따라 IRA는 소폭 개정될 전망이다. 불확실성이 여전하지만, '미국에서 친환경 사업을 하려면 현지에서 생산하고, 광물은 IRA의 요건을 준수해야 한다'는 것은 변함없다. &lt;블로터&gt;는 전기차와 배터리, 소재 등 IRA 관련 산업의 영향을 들여다 봤다.



포스코케미칼은 포스코그룹의 글로벌한 광물 네트워크로 인해 2차전지 시장에서 '몸값'을 높이고 있다. 배터리를 생산하려면 리튬과 니켈 등 핵심 광물을 안정적으로 조달할 수 있어야 하는데, 국내 업체 중 글로벌 광산 업체를 상대로 한 탄탄한 네트워크를 구축한 곳은 사실상 없기 때문이다. 반면 포스코그룹은 창사 이후 브라질과 호주의 광물·광산 기업과 네트워크를 쌓아 왔고, 중남미 및 동남아 등 글로벌 곳곳에 자원 외교를 나선 경험이 있다.포스코케미칼은 양극재 제조업체인 에코프로비엠과 엘앤에프와 비교해 후발주자이지만, 전망은 경쟁사보다 밝다. 포스코그룹의 탄탄한 자금력과 글로벌한 광물 네트워크는 엘앤에프 등 경쟁사가 갖을 수 없는 강점이다. 여기에 더해 포스코그룹은 2018년 '하얀 석유'라고 불리는 리튬을 캘 수 있는 '노다지'를 아르헨티나에서 찾았다. 리튬 가격은 공급부족으로 인해 1년새 200% 가까이 올라 톤당 576.5달러(한국자원정보서비스 17일 시세)에 거래되고 있다.탄탄한 리튬 공급망을 구축해야 하는 전지업체에 포스코그룹의 광물 네트워크는 매력적이다. 양극재와 음극재, 리튬까지 전지 생산에 필요한 주요 소재와 원료를 한번에 조달할 수 있기 때문이다. 포스코케미칼은 중국 샨샨(Shanshan)과 함께 양극재와 음극재를 동시에 생산하는 유일한 업체이다. 양·음극재를 생산하는 에너지소재사업부는 올해 처음으로 매출 1조원을 넘었다. 올해 3분기 누적 매출은 1조5086억원을 기록했다. 양극재 매출은 1조3488억원을 기록했으며, 음극재는 1598억원의 매출을 달성했다. 2019년 3분기 에너지소재사업부 누적 매출은 약 1800억원에 불과했다. 포스코케미칼의 전지 소재 사업은 엄청나게 성장했다.

(자료=포스코케미칼 IR북)


포스코케미칼, 양극재·전구체 생산기지 '미국행'
포스코케미칼은 LG에너지솔루션에서 미국 GM으로 공급처를 확대했고, 미국 포드와 양극재 납품을 논의 중이다. 최근 민경준 포스코케미칼 대표이사는 취재진을 만나 미국 주요 완성차 3사와 소재 공급을 논의 중이며, 조인트벤처(JV) 형태가 유력하게 검토되고 있다고 말했다.&nbsp; &nbsp;업계는 미국의 인플레이션 감축법(IRA)이 포스코케미칼에 호재일 것으로 보고 있다. 전지업체는 IRA에 대응하기 위해 글로벌 생산축을 미국으로 이동하고 있고, 주요 소재 업체도 생산기지를 옮길 준비를 하고 있다. IRA는 양·음극재와 분리막, 전해액 등 핵심 소재까지 일정 비율 이상 현지에서 생산하도록 요구하고 있어 소재 업체의 '미국행'은 시간 문제라는 설명이다.포스코케미칼은 양극재 생산축을 미국으로 옮기고 있다. 지난 7월 북미 생산법인을 관할할 지주회사 'POSCO CHEMICAL CANADA INC(이하 PCC)'를 설립했다. 지난 7월 GM과 합작해 설립한 얼티엄캠은 캐나다 현지에 2곳의 법인을 설립했다. PCC는 현지 공장 설립을 위해 437억원 이상의 자본을 확보한 상태다. 포스코케미칼과 GM은 얼티엄캠에 약 3억2700만달러(약 4738억원)을 투자한다. 얼티엄캠은 GM 전기차 22만대에 공급할 규모의 양극재를 생산한다. 얼티엄캠은 포스코케미칼이 지분 85%를, GM이 15%를 확보했다.포스코케미칼은 2025년부터 미국 현지에서 양극재를 생산할 계획이다. 얼티엄캠에서 생산한 양극재는 LG에너지솔루션과 GM의 합작사 '얼티엄셀즈'에 납품된다.포스코케미칼은 양극재를 생산할 전구체와 광물을 IRA의 요구에 맞춰야 한다. IRA에 따라 전구체는 미국에서 일정 비율 이상 생산돼야 한다. 전구체는 양극재의 중간재로 양극활물질(니켈, 코발트, 망간) 등을 혼합해 만든 것이다. 전구체를 리튬과 첨가제를 섞어 믹서기로 섞은 후 섭씨 700도 고온에서 구운 후 분쇄한다. 이를 코팅한 후 섭씨 300도 이상의 고온에서 구우면 양극재가 만들어진다. 그런데 국내 소재 업체는 전구체를 대부분 중국에서 수입하고 있다. 중국이 니켈과 코발트 등 주요 광물의 공급망을 장악하고 있기 때문이다.현재 포스코케미칼의 양극재 내재화율은 33%이다. 지난해 말 기준 포스코케미칼은 연 약 1만5000톤 규모의 전구체를 직접 생산하고 있다. 현재 광양에 4만5000톤 규모의 전구체 생산공장을 건설하고 있으며, 중국 절강화포와 3만톤 규모의 전구체 생산공장을 짓고 있다. 포스코케미칼은 2025년 21만5000톤 규모의 전구체를 직접 생산한다. 2030년 44만톤 규모의 전구체를 생산할 계획이다.포스코케미칼은 IRA에 따라 전구체 생산량 중 일부는 미국에서 생산해야 한다. 얼티엄캠은 북미에 전구체 생산공장을 건설할 계획이다. 생산 규모와 투자 규모는 정해지지 않았다.

(자료=포스코케미칼 IR북)


인니산 니켈은 IRA에 '저촉'...포스코케미칼 음극재는 IRA 수혜 '확실'
양극재의 핵심 광물인 니켈을 미국으로 조달해야 하는 것도 과제다. 하이니켈 양극재에는 니켈이 80% 이상 탑재된다. 니켈은 향후 공급부족이 예상되는 대표적인 광물이다. 니켈은 인도네시아에서 가장 많이 생산되며, 필리핀과 러시아가 생산량 기준 2위와 3위이다.&nbsp;IRA는 미국과 FTA를 체결한 국가에서 광물을 조달하도록 규정했다. 내년부터 40% 이상을, 2027년부터 80% 이상을 미국 또는 미국과 FTA를 체결한 국가에서 조달해야 한다. 세계 최대 생산량인 인도네시아는 미국과 FTA를 체결하지 않은 상태이다. 인도네시아산 니켈은 IRA에 따라 문제가 된다.현대자동차는 배터리용 광물 원산지 조건에 인도·태평양 경제 프레임워크(IPEF) 참여국도 포함하는 방안으로 미국과 재협상해달라고 요청한 상황이다. 현대차와 LG그룹, 포스코그룹은 인도네시아에 자동차 및 배터리 생산기지를 건설하고 현지에서 니켈을 안정적으로 조달받는 방안을 추진 중이다. 그런데 인도네시아가 미국과 FTA를 맺지 않고 있어 향후 문제가 될 전망이다. 포스코그룹 자회사인 SNNC가 페로니켈을 생산해, 배터리용 니켈로 재가공할 수 있는 점은 대안으로 꼽힌다.포스코그룹은 아르헨티나에서 탄산리튬을 채굴한 후 국내로 이송한 후 수산화리튬으로 가공할 계획이다. 아르헨티나는 미국과 FTA를 체결하고 있지 않아 FTA 체결 국가인 한국에서 리튬을 가공한 후 미국으로 이송하는 것이다.음극재는 IRA 요건을 충족하기 가장 어려운 소재이다. 국내 전지업체는 BTR과 샨샨, PUTAILAI 등 중국산 저가 음극재를 사용해 왔다. 음극재는 세계 시장의 80%를 중국이 장악하고 있어 중국산이 아닌 음극재를 찾기 어려운 상황이다. 때문에 미국 시장에 진출한 국내 업체는 현지 음극재 생산업체를 찾아야 하는데, 현실적으로 어렵다.

글로벌 음극재 마켓쉐어.(자료=GGII)

국내 업체 또한 음극재의 생산원가가 높아 공장을 확대하기 어려운 실정이다. 음극재는 배터리 생산원가의 10~15%를 차지하는 소재이다. 음극재는 동박에 음극활물질인 흑연을 덧대 도포하는 방식으로 만든다. 그런데 흑연의 탄소원자 배열구조를 변경하는 흑연화 과정은 고온 열처리를 하는 방식으로 생산된다. 통상 전기 가열 방식으로 반제품을 섭씨 2800도 고온에서 가열해야 하는데, 전력 소비 규모가 크고 시간이 오래 걸린다. 전기료가 상대적으로 싼 중국업체가 음극재 생산에서 강점을 보였던 이유다.&nbsp; &nbsp;음극재는 흑연화 가공 과정에서 에너지 소모가 크고, 환경오염 물질을 배출하는게 단점이다. 중국이 산업용 전기료를 인상하면서 음극재의 원가가 오르고 있고, 음극재 가격 인상을 부추기고 있다. 과거 음극재는 위탁 생산을 하는게 특징이었는데, 단가가 높아지면서 중국 업체가 직접 생산하는 분위기이다. 포스코케미칼은 그 동안 전기료 등 생산비가 높아 음극재 생산량을 확대하지 못했다. 앞으로 제품 단가가 높아지면서 수익성이 높아져 생산량을 확대할 계획이다.포스코케미칼은 흑연 음극재를 제조하는 국내 유일의 기업이다. IRA에 따라 음극재를 미국에서 직접 생산하는 방안을 검토하고 있다. 미국은 한국보다 산업용 전기요금이 싸다. OECD 산하 기구인 국제에너지기구(IEA)가 2020년 10월 공개한 OECD 국가별 전기요금 자료를 분석한 결과 2019년 미국은 MWh당 68.3달러로 한국(94.8달러)보다 27% 싼 것으로 나타났다. 배터리 생산기지가 밀집해 있는 헝가리(87.7달러)보다 쌌다. 미국은 주요 배터리 생산기지인 헝가리보다 전기료가 22% 저렴했다.음극재의 경우 국내에서 생산하는 것보다 미국에서 생산하는 게 경제적인 셈이다. 중국 업체가 미국에 진출하기 어려운 만큼 포스코케미칼은 미국의 음극재 시장을 사실상 독점할 수 있다는 추론도 가능하다. 포스코그룹은 소재 위주 사업을 해왔다. 양극재는 중간재로 소재 위주 사업을 하는 포스코그룹과 성격이 다르다. 하지만 음극재와 리튬은 희소성으로 인해 소재 위주 사업을 할 수 있는 점이 장점이다.&nbsp;&nbsp;포스코케미칼 관계자는 "음극재사업은 (미국) 진출시 자체 개발한 제조 공법 및 침상코크스 등의 원료 내재화를 통해 원가 경쟁력을 확보하고자 한다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/20/blt202211200001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[엇갈린 실적에 우는 타겟과 웃는 월마트…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180019</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 대형 유통업체를 대표하는 타겟과 월마트는 여러 공통점을 가졌다. &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 두 기업 모두 음식, 의류, 가정용품, 주방용품을 포함한 다양한 제품군을 판매한다. 월마트와 타겟의 최고경영자(CEO)인 더그 맥밀런과 브라이언 코넬은 2014년에 CEO로 임명됐다. 그러나 두 기업은 엇갈린 3분기 실적과 4분기 전망을 발표했다. 월마트는 15일(현지시간) 3분기 매출이 1528억1000만달러(204조7000억원)를 기록했으며 동일 점포 매출은 8.2% 증가했다고 발표했다. 바로 다음 날 타겟은 3분기 매출이 예상치를 하회하는 264억1000만달러(35조3900억원), 동일 점포 매출은 2.7% 증가했다고 밝혔다.

(사진=타겟, 월마트)


CNBC는 이를 통해 두 기업의 사업에 극명한 차이가 있으며 특히 식료품 판매에 대한 의존도가 다르다는 점을 확인할 수 있다고 설명했다. 월마트는 타겟에 비해 매출의 큰 부분을 식료품으로부터 얻는다. 그런데 이것이 최근 인플레이션 상승으로 압박을 받으며 지출 절감에 나선 쇼핑객들을 유인하는 데 도움이 되고 있다는 분석이다. 월마트의 경우 식료품이 매출의 56%를 차지하는데 타겟은 20%에 불과하다. CNBC는 “소비자들이 새로운 TV나 옷은 사지 않더라도 음식은 계속해서 구매해야 하기 때문에 월마트의 매출을 더 안정적으로 유지하는 요인으로 작용한다”고 전했다. 타겟은 계란, 우유, 과일, 채소와 같은 일부 식료품을 판매하지만 베이커리, 육류, 해산물 제품은 판매하지 않는다. 소매업 자문 기업 ‘글로벌데이터’의 닐 손더스 상무이사는 “더 많은 소비자들이 제대로 된 장보기를 위해 위해 월마트로 향하는 반면 타겟에서는 기저귀를 사러 간 김에 식료품 몇 가지를 구매하는 등 급한 상황에서 장을 보기 위해 가는 경향이 있다”고 말했다.월마트는 ‘매일 저렴한 가격’이라는 슬로건을 내세워 언제나 싼 가격으로 제품을 제공하는 전략을 추구하는데 점점 더 많은 미국인들이 허리띠를 졸라매며 할인점 이미지를 가진 대형 마트로 향하고 있다. 맥밀론 CEO는 종종 월마트를 ‘가격의 선두주자’로 묘사해왔는데 최근에는 ‘인플레이션 파이터’라는 표현을 사용하기 시작했다. 월마트는 다가오는 추수감사절에는 칠면조 고기와 다른 연휴 관련 음식을 작년 수준으로 판매할 것이라고 발표했다. CNBC는 이와 같은 월마트의 저가 판매 전략이 고소득 가구를 포함한 새로운 고객을 끌어들이는데 효과적이라고 분석했다. 월마트는 지난 2,3분기에 식료품 시장에서 상승한 점유율의 75%가 연간 소득 10만달러(1억3000만원) 이상인 가구에서 발생했다고 밝혔다.CNBC는 “타겟의 경우 매장을 싸지만 세련된 제품을 제공하는 미니 쇼핑몰로 바꿔놨다”고 말했다. 그 전략의 일환으로 애슬레저 브랜드인 ‘올인모션’과 가정용 인테리어 제품 ‘하스앤핸드’를 포함한 다수의 자체 브랜드(PB)를 선보였다. 또 디즈니, 애플 등 인기 브랜드 매장도 입점시켰다. 그 덕분에 미국에서는 치약과 같은 생필품을 사러 타겟에 들렀다 훨씬 많은 제품을 구매해 떠난다는 것을 묘사하는 ‘타겟 런’이라는 표현도 생겨났다. 글로벌데이터에 따르면 코로나19 팬데믹 발생 전 타겟 매출의 21%는 소비자들이 계획하지 않은 구매에서 발생했다. 반면 월마트는 12%로 나타났다. 하지만 인플레이션 상승 압력을 받는 상황에서 계획되지 않은 쇼핑과 충동구매는 줄어들 수 밖에 없다.&nbsp;두 업체 모두 다양한 소득 수준의 소비자를 유치하지만 타겟은 상대적으로 소득이 높은 소비자를 보유하고 있다. 글로벌데이터에 따르면 타겟 고객의 평균 가계 소득은 7만9000달러(1억500만원)로 월마트 고객의 평균 가계 소득인 6만2000달러(8300만원)보다 높다.&nbsp;타겟의 매출은 코로나19 팬데믹 기간 동안 중산층 소비자 덕분에 늘어났다. 이들이 정부 지원금을 받아 추가 자금이 생기고 외식, 여행 등에 쓸 돈을 쇼핑에 썼기 떄문이다. 덕분에 타겟의 2021년의 연간 매출은 2019년 대비 36% 성장한 1060억달러(약 142조원)로 성장했다. 지난 분기에도 시장 전망치에는 미치지 못 했지만 전년 동기 대비 3.4% 증가한 264억1000만달러로 집계됐다. 이 성장세는 부분적으로 매장 개조, 픽업대 추가, 온라인 주문을 처리하기 위해 매장을 물류포장 센터로 전환하는 등 타겟이 팬데믹 이전에 단행한 투자로 인해 가능했다. 그러나 엔데믹에 따른 경제 활동 재개로 여행, 외식, 사무실 출근 등이 재개되며 사람들이 지출 우선순위를 재조정하고 있으며 타겟은 여기서 밀려나고 있다. 또 성장률을 지속해나가는데도 어려움을 겪고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180037.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카뱅 이어 케뱅도 전산장애, 인뱅 전체 IT 투자 필요성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190004</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 06:20:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[케이뱅크 이용자들은 17일 저녁부터 18일 새벽까지 이러한 내용의 메시지를 봤다.(사진=케이뱅크 앱 갈무리)

"재해복구(DR)는 평소에 들어가는 돈이다. 이것을 평소에 얼마 정도 투자해서 가끔씩 생기는 위기를 예방할 것이냐는 게 각 회사마다 입장도 경험도 다르지만 어려운 문제다. 재해복구를 통한 백업 조치가 있었다면 더 빨리 해결했었을 수 있는 문제라고 본다."글로벌 IT기업의 한국지사에서 근무했던 한 관계자는 '케이뱅크 먹통 사태'에 대한 견해를 묻는 &lt;블로터&gt;에 이 같이 답했다. 케이뱅크 앱은 지난 17일 오후 8시 30분 전후로 접속이 불능된 뒤 7시간 반만인 익일 오전 4시께 정상화됐다.20일 업계에 따르면 케이뱅크의 접속오류 사태가 장시간 이뤄진 점에 비춰 계정계(코어뱅킹) 쪽에서 문제가 일어났을 가능성이 제기된다. 코어뱅킹은 은행 본연의 금융업무 처리 시스템으로, 고객의 거래 데이터를 다루는 핵심 영역이다.앞서 케이뱅크는 지난해 말 계정계 시스템을 유닉스에서 리눅스로 올해까지 전환 완료할 계획이라고 밝힌 바 있다. 이는 리눅스를 기반으로 하는 클라우드 전환을 목적으로 한다. 클라우드 도입 시 '마이크로서비스아키텍처(MSA)'를 통해 서비스 배포와 제휴 서비스 연동을 더 빠르게 할 수 있다. 해외에선 클라우드 기반의 코어뱅킹을 활용하는 사례가 상용화됐다.나아가 케이뱅크는 자사 앱 전체에 클라우드 적용을 하기를 원했다. 올 6월 케이뱅크가 올린 사업공고를 보면, 온프레미스(자체 서버)와 퍼블릭 클라우드(전문업체로부터 서버와 스토리지 등 컴퓨터 자원을 빌려쓰는 것)를 결합한 하이브리드 클라우드를 구축하겠다는 내용이 담겼다.따라서 접속 오류가 발생한 시점은, 케이뱅크가 코어뱅킹의 클라우드 전환 작업 중인 기간과 일치한다는 뜻이다. 케이뱅크에 따르면 현재는 콜센터와 제휴업체 등 비대면 채널을 관리하는 채널계 등 일부에만 클라우드 적용이 이뤄진 상태다.신한은행의 사례를 떠올릴 수 있다. 신한은행은 올 초 코어뱅킹 업무를 유닉스에서 리눅스로 전환하고 오라클 DBMS(데이터베이스관리시스템) 업그레이드 작업을 진행했는데, U2L(Unix to Linux) 후속작업으로 OS 접근제어 설정과정에서 서버 일부가 장애를 겪었던 적이 있다.만약 케이뱅크가 퍼블릭 클라우드를 이용했다면 빠른 복구가 가능했을 것으로 보인다. 많은 퍼블릭 클라우드 기업이 재해복구 솔루션을 제공해 기업들이 백업 수단으로 활용한다. 오라클의 경우 '다중 리전(복수의 데이터센터)'을 운용해 고객사에 재해복구용 제2의 리전을 제공하고 있다. 비즈니스 연속성과 재해 방어라는 목적을 달성하기 위해서다.그렇지 않다면 케이뱅크는 자체적인 DR센터를 가동해 서버를 빠르게 복구했어야 했다는 지적이다. DR은 단순히 데이터를 복제해 붙여넣기 하는 협소한 개념이 아니라, 비상상황 발생 시 곧바로 연산 가능한 서버가 동작할 수 있도록 시스템과 프로세스를 구축하는 개념이다. RTO(Recovery Time Objectives, 복구 시간 목표), RPO(Recovery Point Objective, 복구 지점 목표)가 핵심이다.케이뱅크가 무중단이 생명인 금융업을 하고 있다는 점을 고려하면, 7시간 반은 RTO에서 한참 어긋난 경우라고 평가할 수 있다. 전자금융감독규정 제23조에 따르면 금융회사는 장애·재해·파업·테러 등 긴급 상황이 발생해도 업무가 중단되지 않도록 비상대책을 수립해 운용해야 한다.인터넷은행의 특성 중 하나인 IT기업의 내실보다는 외형적 성장에 집중한 결과라는 지적이다. 구체적으로 케이뱅크의 사업보고서를 들여다보면, 이 회사는 무형자산 중 시스템개발비의 장부금액이 지난해 말 131억원에서 올 3분기 112억원으로 줄었다. 미래 경제적 효익을 확실하게 기대할 수 있는 개발에 대해서만 무형자산인 개발비로 계상이 가능하다. 케이뱅크는 계정계시스템 구축 등에 지출된 비용에 대해 무형자산으로 인식하고 있는데, 내부개발로 자산화된 개발비는 없다.반면 마케팅비는 급증하는 추세다. 올 3분기 마케팅비는 53억원으로 전분기(8억원) 대비 6배 넘게 늘었다. 이 회사는 KT그룹과 모회사인 BC카드에 재무적 악영향을 주지 않기 위해서 빠르게 기업공개(IPO)를 성공시켜야 하는 과제를 안고 있다. 올 3분기 역대 최대실적을 내는 등 수익성이 빠르게 개선되고 있다. 금융수익을 통해 '성장성'을 입증하는 과정에서 본연적인 IT 경쟁력에 대한 투자에는 미흡했다는 분석이다.특히 케이뱅크의 지배구조 정점에 ICT 대기업이자 퍼블릭 클라우드사인 KT가 있었음에도 IT적인 시너지 효과가 있었는지도 의문이다. IT업계 관계자는 "대형 퍼블릭 클라우드사와 같은 하이퍼 스케일러가 아닌 온프레미스나 프라이빗 클라우드를 써도 해결할 수 있는 방법은 많다"며 "재해복구 시스템이 비싸지 않았겠느냐"고 했다.이 관계자는 "글로벌 IT업체의 클라우드도 본토에서 먹통이 가끔씩 있을 정도로 기계 결함은 항상 있는 일"이라며 "복구를 어떻게 빨리 하느냐, 복구 시스템이 잘 돼 있느냐의 차이다"라고 강조했다. 금융감독원에 따르면 2019년부터 올해 8월까지 발생한 은행권 전산 장애 275건 중 케이뱅크(34건)가 가장 많았다.

메신저상에서 업비트에서 경쟁사로의 가상자산 이전 방법을 공유하는 내용.(사진=텔레그램 앱 갈무리)

케이뱅크의 실명계좌를 연동하는 가상자산거래소 업비트도 이번 사건으로 손실이 적지 않다. 케이뱅크 오류 시간 동안 업비트에서 거래를 할 수 없게 되면서, 투자자들은 업비트에 보유한 가상자산을 빗썸 등 경쟁사로 옮겨 거래 후 출금을 하는 방법을 공유했다. 업비트는 지난달 SK C&amp;C의 데이터센터 화재로 하루동안 로그인 오류가 발생한데 이어 소비자 불편이 누증되는 모습이다.현재 FTX 파산 및 코인원의 카카오뱅크 제휴 등 거래소 간 점유율 유동성이 높아진 상황에서, 업비트의 아성에 균열이 날 수 있다는 분석도 나온다. 케이뱅크 측은 "앞으로 더욱 안전하고 편리한 서비스를 제공하기 위해 장애 발생 원인을 보다 면밀하게 분석해 재발 방지 대책을 강화하도록 하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/19/blt202211190003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>