<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 27 May 2022 16:29:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA["동박으로 삼성, SK 도전한다"던 허진규 회장...일진머티리얼즈 매각의 '속사정']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260019</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 23:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[허진규 일진그룹 창업주.(사진=일진그룹)

일진그룹은 유독 구리(Copper)와 인연이 깊다. 1976년 동복강선(강선 위에 구리로 코팅한 선)의 국산화에 성공한 이후 1988년 동박(전자장비에 사용되는 얇은 구리박) 국산화에 성공했다. 당시 한국은 자원만 부족한 게 아니었다. 소재 기술이 전무해 대부분의 소재들을 일본에서 수입했다.창업주인 허진규 회장에게 주요 소재들의 국산화는 그야말로 '노다지'였다. 허 회장은 서울대 금속공학과를 졸업한 후 28세 나이로 일진금속공업(현 일진전기)을 열었다. 집 앞마당에 흑연 도가니 하나 놓고 창업했다.&nbsp;그는 굵은 동복강선을 만들면 송전용 전선으로 사용할 수 있다고 생각했다. 전신주에 연결하는 전선은 구리를 사용했는데, 온도가 높아지면 늘어지는 단점이 있었다. 허 회장은 철심이 박힌 동복강선을 개발해 이러한 문제를 해결했다. 창업 8년 만에 첫 쾌거였고, 중동에도 수출했다. 허 회장이 동박(일렉포일)을 개발한 것도 단순한 이유였다. 모든 전자제품에 동박이 사용되고 있으니 국산화를 하면 수익을 낼 수 있다는 이유로 동박을 개발했다. 전자산업에 있어 반도체가 쌀이라면, 동박은 논과 밭과 같았다. 그 정도로 중요한 소재였다. 동박 국산화는 쉽지 않았다. 허 회장은 4년 만에 동박을 개발했지만, 상용화할 정도까지 기술력을 높이는데 무려 15년이 걸렸다. 동박은 구리를 얇고 넓고 길게 펴는 것이 핵심이다. 그런데 동박 생산에는 품질을 좌우할 변수가 상당히 많았다. 청정도가 최대 변수였다. 온도(섭씨 20도)와 습도(60% 이하)를 일정하게 유지해야 동박의 산화를 막을 수 있었다. 모기 한 마리 때문에 몇 백 미터에 달하는 동박을 폐기할 수도 있었다. 당시 국내에 동박을 만들 수 있는 기술이 없어 허 회장은 일본과 미국을 쫓아다니면서 동박 생산 기술을 배웠다. 해외 공장을 방문했을 때 문전박대를 당하기 일쑤였고, 기술을 습득하기 위해 망원경으로 공장 내부를 훔쳐보기도 했다.
'천신만고' 끝에 국산화한 동박..."강한 소재기업으로 키운다더니"
허 회장이 천신만고 끝에 개발한 동박 사업은 일진그룹의 미래가 됐다. 동박의 사용처는 전자제품에서 휴대폰, 스마트폰, 태블릿PC 등으로 확대됐다. 내연기관 자동차가 저물고, '전기차 붐'이 형성되면서 동박은 '노다지'가 됐다.동박은 배터리의 음극에 삽입된다. 두께는 3~100 마이크로미터(㎛)이다. 동박이 얇을수록 음극에 적재할 수 있는 리튬이온이 많아진다. 전기차용 동박은 머리카락보다 수십배 얇다. 전기차의 수요가 급증하면서 동박의 수요도 급증하고 있다.전기차용 동박 수요는 2020년 약 30만톤에서 2025년 150만톤으로 수요가 5배 가량 급등할 것으로 예상된다. 2019년 기준 전세계 동박 시장 점유율은 대만의 CCP(장춘)이 12.9%로 1위이다. 2위는 일진머티리얼즈로 점유율은 9.7%, 3위는 SK넥실리스(점유율 7.4%)이다. 과거 일본 기업들이 주름잡던 전기차용 동박 시장은 한국 기업들이 사실상 점령했다. 그리고 일진머티리얼즈는 이 시장에서는 우위를 접하면서 사실상 '톱티어(Top Tier)' 업체이다.초극박 수준의 동박 제조 기술을 가진 업체는 국내에 3곳뿐이었다. 일진머티리얼즈가 사실상 리딩기업으로 시장을 주도했고, SK넥실리스(옛 LS엠트론)와 솔루스첨단소재가 동박을 생산하고 있다.



2000년 1205억원이던 매출(영업이익 255억원)은 2010년 2984억원(영업이익 380억원)으로 147% 증가했고, 2021년 매출은 6888억원(영업이익 699억원)을 기록했다. 20년 동안 매출은 470% 성장했다.&nbsp;2000년 1499억원에 불과하던 자산총액은 지난해 1조810억원으로 7.2배 커졌다. 허 회장은 2010년 인간개발경영자연구회 포럼에서 "삼성, LG가 하는데 왜 일진이 뛰어드냐고 하지만 일진은 품질로 승부한다"며 "일본은 대기업이 아니라도 교세라 등 강한 소재기업이 있다. 일진은 첨단 소재 전문기업으로 자리매김한다"고 강조했다.
일진머티리얼즈 매각...차남 허재명 사장 독립 준비할까?
창업주인 허진규 회장은 국산 동박을 최초로 개발해 '일렉포일의 아버지'로 불린다. 하지만 그는 일진머티리얼즈의 최대주주였던 적이 없다. 일진머티리얼즈의 모태는 덕산금속이다. 이후 1996년 사명을 일진소재산업으로 사명으로 바꿨다.&nbsp;이 때부터 최대주주는 창업주의 차남인 허재명 사장이었다. 허 사장은 일진머티리얼즈의 지분 35.6%를 보유했다. 허 사장 등 특수관계자의 지분은 53.1%에 달했는데, 창업주의 지분은 0.22%에 불과했다. 장남인 허정석 일진홀딩스 부회장의 지분은 16.95%였다.일진머티리얼즈는 창업주가 천신만고 끝에 키워냈지만, 창업주는 한번도 회사의 주인인 적이 없었다. 이 같은 지분 구조는 일진홀딩스(옛 일진전기)에서도 유사하다. 

왼쪽부터 허진규 회장, 허정석 부회장, 허재명 사장

일진전기의 최대주주는 1998년 말 허진규 회장에서 허정석 부회장으로 바뀌었다. 허진규 회장은 자신의 지분을 장남인 허 부회장에게 양도했다. 허 회장의 지분은 38.75%에서 9.82%로 줄었고, 허 부회장의 지분은 1.13%에서 30.05%로 늘었다. 허 부회장은 일진다이아몬드의 지분 29.51%를 보유해 최대주주였다. 장남인 허정석 부회장이 그룹 핵심 계열사의 최대주주로 올라선 것이다. 창업주인 허진규 회장은 환갑도 되기 전 핵심 계열사의 지분을 장남에게 넘겼고, 일진머티리얼즈는 차남에게 넘겼다.&nbsp; &nbsp;일진그룹의 지배구조는 2009년까지 상장사인 일진전기와 일진다이아몬드가 여러 계열회사를 지배하는 구조였다. 그러다 일진전기와 일진다이아몬드의 투자 부문을 물적분할해 지주사 체제로 전환했다. 일진홀딩스가 일진전기와 일진다이아몬드 등 핵심 계열사를 지배하는 지주사 체제로 바뀌었다.현재 일진그룹에는 △일진전기 △일진다이아몬드 △일진디스플레이 △일진머티리얼즈 △일진하이솔루스 등 6개의 상장사가 있다. 비상장사는 24개에 달한다. 상장사 중 창업주의 지분이 있는 계열사는 일진디스플레이(보유지분 24.63%)와 일진머티리얼즈(보유지분 0.03%) 밖에 없다.일진그룹의 상장 계열사 중 △일진전기 △일진다이아몬드 △일진하이솔루스는 지주사인 일진홀딩스가 지배력을 갖고 있다. 일진전기와 일진다이아몬드는 지주사가 50% 이상의 지분을 갖고 있고, 일진하이솔루스는 일진다이아몬드가 지분 59.56%의 지분을 갖고 있다. 사실상 장남인 허 부회장이 지배력을 갖고 있는 회사다.반면 일진머티리얼즈는 차남인 허재명 사장의 지분(53.35%)만 있을 뿐 지주사가 지분을 갖고 있지 않다. 소액주주 지분은 42.94%에 달한다. 차남이 지분을 매각하기로 결정한다면 충분히 가능한 구조이다.재계에서는 2세가 창업주의 사업을 물려받지 않는 경우가 허다하다. 특히 제조업은 노사분규가 잦고, 대표이사가 직접 국내외를 가리지 않고 영업을 해야 한다. 업황에 따라 영업이익이 크게 달라진다. 이 때문에 중견기업의 2세들이 창업주의 회사를 매각하고, 독립하는 사례는 재계에서 흔하게 찾을 수 있다.&nbsp;지난해 일진머티리얼즈의 영업이익률은 10.1%에 달했다. 순이익은 631억원을 기록해 9.1%를 기록했다. 일진머티리얼즈는 올해 73억원을 허재명 사장에게 배당했다. 적지 않은 금액인 것은 분명하다. 일진머티리얼즈의 시가총액은 약 3조7000억원에 달한다. '전기차 붐'으로 동박 수요가 가장 높고, 기업가치가 가장 높아진 시기 회사를 매각한다면 어떨까. 허 사장이 보유한 지분가치에 경영권 프리미엄까지 합하면 3조원 이상이 가능하다는 관측도 있다.시장에서는 롯데와 SK, 포스코 등 일진머티리얼즈를 탐내는 대그룹이 많은 것으로 알려졌다. 일진머티리얼즈를 인수할 경우 전기차 배터리 사업의 밸류체인을 단번에 확장할 수 있기 때문이다. 일진머티리얼즈 매각을 두고 시장에 많은 의문이 있지만, 해답은 의외로 단순할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]수소보다 ‘핫’해진 SMR…SK·GS·두산은 왜 ‘눈독’들일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270012</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 07:16:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면·탄소 중립의 중요성이 더해지면서 각광받는 에너지 사업이 있습니다. 바로 SMR(Small Modular Reactor, 소형 모듈형 원자로)입니다.·일반 원자력 발전소(1000MW)의 절반 규모로 기존 원전 대비 안전하고, 건설비용도 적게 듭니다. 화력 발전은 지구온난화를 유발해 시장에서 퇴출되는 분위기입니다.·원자력 발전은 방사능 누출 가능성으로 인해 반대 여론이 많았습니다. SMR은 원자력 발전의 위험성을 소폭 낮춘 만큼 상대적으로 안전하다는 평입니다.·국내 기업들이 SMR 사업에 진출한다는 소식을 심심치 않게 접할 수 있죠.
SMR은 최근 투자시장에서 매우 ‘핫’한 아이템입니다. UN 산하 기후변화에 관한 정부간 협의체(IPCC)가 작성한 보고서 초안에 따르면 “화력발전소 건설은 수년 안에 9~12년 내 금지돼야 할 것”이라고 설명했습니다. 각국은 2015년 채택된 파리기후협약에 따라 산업화 이전보다 섭씨 1.5도 이상 오르지 않게 억제하겠다는 목표를 정했습니다.IPCC의 보고서는 각국의 ‘로비’에 따라 내용이 대폭 수정됐는데요. 그럼에도 불구하고 지구온난화로 인해 인류의 지속가능한 삶이 위협받고 있는 만큼 화력발전은 장기적으로는 퇴출될 수밖에 없습니다.발전 수요가 변할 가능성이 큰 만큼 시장도 빠르게 움직이고 있습니다. 앞으로 전개될 패러다임은 이렇습니다. 중앙집중 형태의 발전소는 부지를 마련하기도 어렵고, 건설하는데 시간도 오래 걸립니다. 건설비용도 많이 들죠.

(자료=두산에너빌리티)


미국 텍사스의 정전사태와 중국의 집단 정전 사태에서도 볼 수 있듯 중앙집중형 발전은 위험성이 따릅니다. 발전소에 문제가 생기면 대규모 정전사태가 뒤따르죠. 이런 점 때문에 분산형 발전소의 수요가 높아지고 있습니다.ESS(에너지저장시스템)와 수소 연료전지 발전, SMR이 뜨는 이유입니다. 세가지 모두 분산형 발전에 적합한 형태이지만, 경제성은 SMR이 압도적으로 좋습니다.경제성을 비교해보면 놀라실 겁니다. 수소 연료전지의 발전단가는 kWh당 200.2원입니다. 태양광 발전을 연계한 ESS는 kWh당 300원이 조금 넘습니다. 그런데 SMR은 kWh당 60원에서 100원에 그치며, 원자력 발전소는 kWh당 30~40원입니다.원자력 발전의 경제성이 높지만 원자로 붕괴로 인한 방사능 누출에 대한 위험이 있습니다. 미국 스리마일 사고(1979년)과 체르노빌 사고(1986년), 일본 후쿠시마 사고(2011년) 등 여러번의 참사가 이를 방증하죠.SMR은 대형 원자력 발전소와 비교해 상대적으로 안전하다는 평입니다. SMR은 기존의 대형 원자력 발전소와 달리 배관없이 주요 기기를 용기 안에 배치했습니다. 대형 원자력 발전소는 1000MW급 이상인데, SMR은 500MW 이하의 중·소형 원자로를 말하며, IAEA(세계원자력에너지협회)는 300MW 이하를 소형원자로로 구분합니다.

소형모듈원전 기술개발 및 사업화 현황(자료=에너지경제연구원)

SMR은 특성상 원자로 냉각제 배관 파손으로 인한 방사능 유출 가능성이 없어 일반 원전 대비 안전성이 높습니다. 발전용수가 적게 들어 내륙에도 건설이 가능합니다. 건설 기간도 짧고 건설 비용도 상대적으로 적습니다.필요에 따라 모듈수를 여러개 늘려 대형 원자력 발전소처럼 운영할 수도 있습니다. SMR에서 생산되는 고온의 열과 전기를 활용하면 수소 생산의 효율도 높아진다고 합니다. 현재 16개국에서 SMR 건설을 추진 중에 있으며, 국내외에서 70여개 업체들이 SMR을 개발하고 있습니다.글로벌 기업 중에서는 미국 업체 중에서는 뉴스케일파워(NuScale)과 Xe-100, 빈치(Vinci)가 있습니다. 영국 업체 중에서는 롤스로이스(Rolls-Royce)가 있고, 캐나다 업체 중에서는 울트라 세이프 뉴클리어(Ultra Safe Nuclear)가 있습니다.이 중 가장 선두업체는 뉴스케일파워입니다. 뉴스케일은 원자로와 증기발생기, 가압기 등 주기기를 모듈에 집약시켰습니다. 대형 원전의 거대 콘크리트 돔인 격납 건물까지 모듈에 일체화했습니다. 모듈 개수를 조절해 최대 12개의 모듈까지 설치할 수 있습니다. 뉴스케일파워는 2020년 8월 미국 원자력규제위원회에서 최초로 SMR에 대한 설계인증을 받았습니다.국내 기업들도 SMR의 사업성을 보고 뛰어들고 있는데요. 국내 유일의 원전 설비 제조업체인 두산에너빌리티(두산중공업)가 뉴스케일파워와의 협력을 강화하고 있습니다. 두산에너빌리티는 2019년과 2021년 두 해에 걸쳐 재무적투자자(FI)인 뉴스케일코리아 등과 함께 ‘NuSclale Power LLC’의 우선주를 투자했습니다. 약 7480만 달러(한화 940억원) 규모이며, 풋옵션까지 부여했습니다.

NuScale SMR 실증시험.(자료=에너지경제연구원)

두산에너빌리티는 뉴스케일파워의 원자로 모듈에 대한 제작성 검토 연구를 2021년 완료했습니다. 현재 주기기 제작을 준비 중인데요. 2022년 원자로 모듈의 주단소재 제작에 이어, 2023년까지 주요 기자재 제작에 착수할 예정입니다.
두산에너빌리티는 SMR 제작에 필요한 기술력을 공급받기 위해 뉴스케일파워와 협력하고 있는 것이죠. 이를 통해 두산에너빌리티는 SMR 생산에 필요한 발판을 마련할 수 있으며, 뉴스케일파워는 두산에너빌리티를 통해 주요 기자재를 보다 경제적으로 공급받을 수 있습니다.두산그룹은 SMR과 가스터빈, 수소 연료전지 등 차세대 에너지 사업에 5조원을 투자할 계획이라고 합니다. 적극적인 투자를 통해 2030년부터 본격화될 SMR 시장의 주도권을 잡겠다는 의도입니다.영국 국립원자력발전소에 따르면 2035년 SMR이 650~800기 가량 지어질 예정입니다. 시장규모는 약 390조원에 달할 것으로 전망됩니다. 미국과 중국, 러시아 등 강대국들은 SMR 사업에 본격적으로 진출하고 있습니다. 사우디아라비아와 폴란드, 체코 등 여러 나라들도 SMR에 눈독을 들이고 있습니다.그동안 ‘탈원전’이라는 프레임과 원자력 발전소의 기술 장벽에 가로막혀 진출을 꺼렸던 기업들도 SMR 사업을 준비하고 있습니다. 현대엔지니어링은 원자력 사업실을 신설했습니다. 현대엔지니어링은 1985년 원자력부를 출범해, 설계 사업에 진출했습니다. 월성 원자력발전소 1호기 등 설계 분야에만 특화했는데, 향후 기자재까지 직접 제조할 계획입니다. △소형원자로 및 수소 생산 △원전 해체 및 핵주기 △연구용 원자로 등에 진출한다고 합니다.GS그룹은 약 10조원을 투자해 SMR과 수소(블루 암모니아), 신재생 친환경 발전 등 탄소중립 시기 청정에너지 사업에 진출합니다. GS에너지는 뉴스케일파워의 지분을 갖고 있는데요. 두산에너빌리티와 삼성물산 등과 함께 SMR 사업에 나섭니다.M&amp;A 및 지분 투자의 ‘선수’인 SK그룹도 SMR 사업에 관심을 갖기 시작했습니다. 미국 테라파워와 함께 포괄적 사업 협력을 위한 양해각서(MOU)를 체결했습니다. 테라파워는 2008년 마이크로소프트 창업자인 빌 게이츠가 설립한 곳입니다. 차세대 원자로의 한 유형인 소듐냉각고속로(SFR) 설계기술을 보유하고 있습니다. SK그룹은 테라파워를 발판으로 SMR 사업에 나설 모양입니다.이렇듯 SMR은 몇 년 전 수소처럼 시장에서 매우 뜨거운 관심을 받고 있습니다. 2028년 상용화될 전망입니다. 두산그룹과 GS그룹, SK그룹까지 SMR에 대한 지대한 관심을 보이고 있습니다. 이 중 SMR 사업을 성공적으로 이끄는 기업은 어디일까요.
생각해 볼 문제·SMR이 시장에서 급부상하면서 안전성에 대한 긍정적인 평가들이 나오고 있습니다. 전 세계에 수백개에 달하는 SMR이 건설된다면, 안심할 수 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/27/blt202205270007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마이크론, 1δ D램에 EUV 도입...삼성전자·SK하이닉스와 경쟁 격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270010</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 07:16:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[산제이 메흐로트라 마이크론 사장은 지난 25일 대만 컴퓨텍스2022 행사에서 “올해 말까지 대만 타이중 과학단지에 있는 D램 공장에 EUV 장비 설치를 시작할 것”이라 밝혔다.(사진=마이크론 유튜브 갈무리)

마이크론이 차세대 D램 제품에 네덜란드 ASML의 극자외선(EUV) 노광공정 장비 도입을 시사했다. 경쟁사 삼성전자나 SK하이닉스보다 EUV 도입을 늦춘 데는 전략적 판단이 있었지만, 반도체 미세화 경쟁에서 더 이상 장비 도입을 늦출 수 없다는 판단이 선 것으로 해석된다.27일 &lt;디지타임즈&gt; 등 대만 외신에 따르면 산제이 메흐로트라 마이크론 사장은 지난 25일 대만에서 린 ‘컴퓨텍스(Computex)2022’ 행사에서 “올해 말까지 대만 타이중 과학단지에 있는 D램 공장에 EUV 장비 설치를 시작할 것”이라 밝혔다.산제이 CEO는 이 장비가 마이크론의 1감마(δ) 나노미터(nm) D램 양산에 쓰일 것이라 언급했다. 이는 마이크론이 앞서 1베타(β) nm D램까진 기존 불화아르곤(ArFi) 장비를 쓰기로 한 기존 방침과 일치한다.오늘날 D램은 삼성전자와 SK하이닉스, 마이크론을 중심으로 선단 공정 기준 10나노대 초중반에서 양산되고 있다. 삼성전자는 2020년부터 1알파(α) nm D램 패터닝에서 일찌감치 이 장비를 도입했고 SK하이닉스도 지난해부터 1α nm 제품에 EUV 장비를 도입해 2022년 말까지 전체 제품 가운데 25% 이상을 EUV 적용 제품으로 만들 계획이다.마이크론이 EUV 도입을 늦춰온 건 기존 패터닝 장비로도 충분히 선단 공정에서의 수율이 나올 것이란 계산이 있었던 것으로 보인다. 또 EUV 장비가 대당 수천억원 대로 비싸고 원하는 만큼 수량 확보가 쉽지 않은 만큼 의도적으로 도입 시기를 미뤄 원가 경쟁력을 확보하려 했다는 시각도 있다.한편 산제이 메흐로트라 CEO는 이번 컴퓨텍스 행사에서 타이완 공장에 내년부터 1β D램 양산도 시작할 것이라 언급했다.

마이크론 대만 공장.(사진=마이크론 유튜브 갈무리)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/27/blt202205270005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MR헤드셋, 신형 맥 공개? 애플 'WWDC 22' 앞두고 높아진 기대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250096</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250096</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 20:20:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플의 연례 개발자 행사 WWDC 22가 오는 6월 6일(한국시간 새벽2시)부터 10일까지 온라인으로 개최된다. 업계와 주요 외신 등에서는 이번 행사에서 iOS 16을 포함한 주요 운영체제 판올림과 함께 애플이 오랫동안 준비한 혼합현실(MR, 가상현실+증강현실) 기기에 대한 힌트, M 시리즈 칩을 탑재한 신규 맥 제품 공개 가능성이 거론되고 있다.

WWDC 2022 공식 초대장 표지 이미지. (사진=애플)


iOS 16, 편의성 개선에 중점…'AOD' 추가될까
WWDC는 개발자, 소프트웨어 중심 행사다. 이를 통해 애플은 전통적으로 매년 WWDC에서 아이폰, 아이패드, 애플TV, 애플워치 등의 신규 운영체제 버전을 공개해왔다. 그중 관심이 집중되는 건 아이폰용 iOS 16과 아이패드용 iOS 16이다. 하지만 전문가들은 이번 업데이트에서 눈에 띄는 디자인 변화나 기능 추가는 없을 것으로 예측했다. 지난해 iOS 15도 페이스 아이디, 페이스타임, 사파리, 건강, 날씨 등 널리 쓰이는 주요 앱들의 사용성 개선이 주를 이뤘다. &lt;맥루머스&gt; 등 애플전문 외신들은 iOS 16에서 개선된 수면 추적 관리, 먹는 약 관리 등 건강 앱의 기능 정도가 추가되고 아이폰14의 경우 새롭게 충돌감지 기능이 추가될 수 있다고 전망했다. 예컨대 차량 충돌과 같은 중대한 사고가 발생하면 휴대폰이 이를 감지해 즉각 긴급번호로 신고할 수 있도록 하는 것이다. 또 아이폰14에서는 고급형 모델에서 M자형 노치 대신 최신 안드로이드 스마트폰들과 유사한 펀치홀 디스플레이(화면 일부에 카메라 렌즈 구멍을 뚫은 것)가 적용될 것이란 루머가 있다. 이에 따라 iOS 16에서는 보다 넓어진 상단바를 활용하는 신규 편의 기능이 추가될 것이란 예측이 따른다.이와 함께 &lt;블룸버그&gt;의 애플 전문기자로 유명한 마크 거먼은 "애플이 iOS 16에서 알림과 관련된 중요한 업데이트를 할 수 있다"고 예상한 바 있다. 구체적인 내용은 밝혀지지 않았지만 일부 아이폰 사용자들은 '올웨이즈 온 디스플레이(AOD)' 기능이 추가되는 것 아니냐는 기대를 드러내고 있다. AOD는 화면이 꺼진 상태에서 시간, 배터리, 알림 아이콘 등을 표시하는 기능으로 삼성전자 갤럭시 시리즈를 비롯해 OLED를 사용 중인 스마트폰에서는 흔히 볼 수 있다. 반면 애플은 아이폰X부터 OLED를 탑재했으나 지금까지 AOD를 지원하지 않아 아쉬움을 샀다.iOS 16 업데이트는 아이폰7, 아이폰SE 2세대부터 지원될 전망이다. iOS 15는 2015년 출시된 아이폰6S와 2016년 출시된 아이폰SE 1세대까지 지원됐다. 이번 업데이트에서 제외되더라도 일반적인 안드로이드 스마트폰의 운영체제 업데이트 보증기간 2~4년보다 긴 시간 지원을 받았다.
애플 이사회에 등장한 애플 MR헤드셋, 루머가 현실로?
애플이 자체 AR·VR 기기를 개발 중이란 루머는 2019년부터 꾸준히 제기되고 있다. 특히 가상현실과 증강현실을 모두 지원하는 MR 기기일 것이란 예측이 지배적이다. 업계의 출시 예측은 몇차례 빗나갔으나 연내에는 실물 공개에 대한 기대가 높아진 상황이다. 지난 19일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;와 &lt;더버지&gt; 등 외신에 따르면 애플은 최근 이사회를 개최하고 개발 중인 MR 헤드셋을 비공개 시연한 것으로 전해졌기 때문이다. 애플 이사회는 주로 신제품, 서비스 출시를 앞두고 진행되는 것으로 알려져 있다.또 애플은 올해 초 메타에서 AR 담당 임원을 영입하고 AR·VR 소프트웨어 개발자를 채용하는 등 MR 제품을 개발 중이란 신호를 여러 차례 드러냈다. 다만 전문가들은 이번 WWDC 22에서 신규 iOS와의 연동성 등을 포함한 일부 내용만 공개될 것으로 전망했다. 전체 제품 공개는 올해 하반기 아이폰14 시리즈와 함께 될 가능성이 높게 점쳐진다. 

애플 MR 헤드셋 예상 렌더링. (사진=디자이너 안토니오 드 로사)


신형 맥 공개? 'M2'와 하반기 출시 가능성에 '무게'
일각에서는 WWDC에서 새로운 맥(Mac)이 공개될 것이라 예측하지만 가능성은 낮아 보인다. 애플이 WWDC에서 신규 맥을 공개한 건 2017년 행사가 마지막이다. 게다가 애플은 최근 맥의 두뇌를 자사가 개발한 M 시리즈 칩으로 대체하고 있다. 그러나 M1 시리즈의 경우 이미 다양한 맥 제품군에 탑재된 만큼 올해 신형 맥이 공개된다면 하반기 출시가 예상되는 신규 'M2' 시리즈와 함께 공개될 가능성이 높다. 마크 거먼, 밍치궈 등 애플 전문가들도 후속작이 M2와 함께 등장할 가능성을 높게 보고 있다. 또 최근 중국의 도시봉쇄 조치로 주요 하드웨어 제품들의 생산, 배송 지연 문제를 겪고 있는 애플이 올여름 중 신제품을 출시할 가능성은 현실적으로 높지 않다.애플은 2020년 인텔 CPU를 대체할 목적으로 자체 개발한 칩셋 애플 'M1'을 공개하고 M1와 후속 시리즈 칩셋을 다양한 맥북, 아이패드 라인업에 탑재했다. 맥북에어(2020, M1), 아이패드 프로 12.9형(2021, M1), 맥북프로 14형(2021, M1 프로), 맥스튜디오(2022, M1 맥스) 등이 대표적이다. 올해는 M1을 탑재하고 출시됐던 맥북에어, 맥북프로13형, 맥미니 등의 후속모델 출시에 대한 기대감이 높아지고 있다.이 밖에도 애플은 올해 WWDC의 주제를 '본격 코딩의 시간(Call to code)'으로 정했다. 신제품보다는 개발자 행사라는 본래 취지에 맞게 소프트웨어 중심의 행사가 진행될 것으로 예측해볼 수 있는 대목이다.

지난 3월 개최한 스페셜 이벤트에서 역대 M 시리즈 칩을 소개 중인 애플 임원. (자료=애플 이벤트 갈무리)

한편 온라인으로 진행되는 이번 WWDC 22는 지난해와 마찬가지로 전세계 모든 애플 개발자가 무료로 참석할 수 있다. 기사에 언급된 주요 내용들이 발표될 키노트 스트리밍은 애플 공식 홈페이지, 유튜브, 애플 개발자 앱 등에서 시청 가능하며 차세대 앱개발 정보를 제공하는 150개 이상의 심층세션은 6월 7일부터 애플 개발자 앱과 홈페이지에서 볼 수 있다. 개발자들은 행사 기간 내내 애플 엔지니어 및 디자이너와 온라인 연구소 및 디지털 라운지에서 만나 앱·게임 개발 방법 등에 대한 가이드도 제공받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/25/blt202205250016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데정보통신이 '임상 데이터 분석'으로 신사업 발굴하는 법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270021</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 15:23:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 금천구에 위치한 롯데정보통신 사옥. (사진=롯데정보통신)

디지털 헬스케어를 새로운 성장동력 중 하나로 꼽은 롯데정보통신이 의료계의 화두로 떠오른 임상 데이터 분석에 활용할 수 있는 솔루션으로 신사업 발굴에 나섰다.27일 롯데정보통신에 따르면 회사는 지난해 11월 지분을 투자한 임상데이터웨어하우스(CDW)·데이터분석 전문 기업 미소정보기술과 함께 CDW 솔루션의 개발을 완료했다. 미소정보기술은 CDW와 데이터분석 분야에서 13개의 특허기술을 보유했다. CDW는 병원에 분산된 임상 빅데이터를 통합해 신속한 분석을 가능하게 해주는 솔루션이다. 롯데정보통신이 미소정보기술에 투자하고 CDW 솔루션을 개발한 것은 의료계의 수요가 높기 때문이다. 대형병원에 쌓여 있는 방대한 임상 데이터를 수집하고 효과적으로 분석하면 신약 개발·의료비용 절감·의료 서비스 수준 향상 등의 효과를 볼 수 있다. 환자 맞춤형 정밀의료도 실현할 수 있다. 하지만 병원들은 임상 빅데이터를 분석하고 유의미한 결과를 도출할 수 있는 툴이나 솔루션의 부족에 시달렸다. 롯데정보통신은 병원들의 이러한 애로사항에 착안해 이번에 미소정보기술과 CDW 솔루션을 개발했다.타깃은 3차 상급병원 및 2차 종합병원이다. 특히 2차 종합병원은 CDW를 구축하고자 하는 수요는 높지만 도입률은 낮은 편이라 사업 기회가 상대적으로 많다. 롯데정보통신은 CDW 구축을 위한 컨설팅부터 최적의 데이터 활용을 위한 운영 방안까지 제시하는 서비스를 제공할 예정이다. 이미 개발해놓은 CDW 솔루션을 각 병원의 요구와 상황에 맞춰 최적화하는 작업을 거쳐 병원 맞춤형 솔루션을 구축하는 방식이다. 롯데정보통신은 CDW 솔루션 구축 컨설팅과 실제 구축 및 유지보수에 이르는 과정에서 매출을 올릴 수 있다. 또 CDW를 통해 분석한 임상 빅데이터를 활용해 각 병원들과 함께 정밀의료를 비롯한 새로운 서비스를 개발해 새로운 디지털 헬스케어 관련 사업 아이템도 발굴할 계획이다.롯데정보통신은 디지털 헬스케어는 반드시 수용할 수밖에 없는 시대적 흐름이자 요구라고 판단하고 관련 사업을 적극적으로 펼치고 있다. 회사는 지난 30여년간 국내 50여개 대형병원에 적용한 IT 운영 노하우와 △L.Hospital(통합 의료정보 솔루션) △CTMS(임상연구관리시스템) △Hi-U(신개념 종합건강관리 플랫폼) 등의 의료 전문 솔루션을 보유했다.지난해 4월에는 KMI한국의학연구소 전국 7개 센터에 적용되는 차세대 지능형 건강검진 시스템인 '킥스(KICS)'도 구축했다. 킥스를 통해 KMI 센터 통합운영이 가능해져 고객은 건강검진을 어느 지점에서나 연속적으로 받을 수 있게 됐다. 모바일로 미리 문진표를 작성해 방문 시 대기 시간을 아낄 수 있고 실시간으로 검사 단계를 파악할 수 있으며 결과 조회도 가능하다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/27/blt202205270012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대기업 바이오 ‘각양각색’…사업 강화 삼성, 다시 뛰는 CJ, 돌아선 한화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260060</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260060</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 15:23:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성과 롯데, CJ등 대기업들의 바이오 진출 행보가 바빠지고 있다. GS처럼 바이오산업에 새롭게 진출하거나 SK처럼 기존 포트폴리오를 강화하는 그룹이 있는가 하면, 한화처럼 아예 외면하는 그룹도 있어 눈길을 끈다.&nbsp;
바이오 투자 강화하는 삼성·SK

(사진 위쪽부터) 인천시 연수구에 위치한 삼성바이오로직스 제4공장 조감도, 삼성바이오에피스 사옥 전경.(사진=각사)

삼성그룹은 CDMO(의약품위탁개발생산) 및 바이오시밀러를 중심으로 바이오 사업을 반도체에 이은 새로운 미래 먹거리로 육성할 계획이다. 삼성바이오로직스와 삼성바이오에피스가 삼성그룹의 바이오를 이끌어갈 첨병이다.&nbsp;삼성바이오로직스는 최근 바이오젠이 보유했던 삼성바이오에피스 지분 전체를 인수, 개발·임상·허가·상업화 등 연구개발(R&amp;D)역량을 내재화했다. 삼성바이오로직스는 현재 건설 중인 4공장에 이어 5·6공장 건설에 나선다. 삼성그룹에서는 바이오분야에 더욱 공격적으로 투자하고 생산기술·역량을 고도화해 'CDMO 생산량 1등'을 넘어 '압도적 글로벌 1위'를 확고히 할 계획이다.SK그룹은 바이오 분야에 5년간 12조원 이상의 비용을 투자한다. 뇌전증(간질) 신약과 코로나19 관련 후속 연구개발, 의약품위탁생산시설(CMO) 증설 등에 투자가 이뤄진다.&nbsp;SK그룹 바이오의 중심은 SK바이오사이언스와 SK바이오팜이다. SK바이오사이언스는 코로나19 백신과 수두·인플루엔자·장티푸스 등 필수예방접종 품목 개발·생산에 집중하고 있다. SK 바이오팜은 자체 개발한 뇌전증 신약 ‘세노바메이트’를 통해 글로벌에서 매출을 올리고 있으며 뇌전증 감지와 예측 의료기기까지 관련 포트폴리오를 넓혀나가고 있다.
바이오 신규 진출하는 롯데·GS
롯데그룹도 바이오사업을 본격화한다. 롯데지주는 최근 이사회를 통해 '롯데바이오로직스'를 자회사로 신설하고, 2030년 '글로벌 톱10' 바이오 CDMO 기업이 되겠다는 목표를 의결했다.롯데그룹은 바이오 사업이 포함된 헬스 앤 웰니스 부문을 육성, 국내에 바이오 의약품 ‘위탁개발생산(CDMO)’을 위한 국내 공장을 신설하는데 1조원 규모를 투자할 계획이다.이미 ​롯데그룹은 최근 글로벌 다국적 제약사 BMS의 미국 시라큐스 바이오의약품 공장을 2000억원에 인수했다. BMS 공장 인수는 국내 공장 신설과는 별개로 이뤄졌다. 롯데는 공장뿐 아니라 장비 및 인력 모두 인수할 계획이다.GS그룹도 바이오분야 투자에 나섰다. (주)GS는 보톨리늄 제조 기업인 휴젤을 인수하기 위한 컨소시움에 참여했다. GS는 3000억 원을 투자해 최대주주로 올라선 가운데 최근 휴젤 이사회에 허서홍 GS 미래사업팀장을 합류시킨 바 있다. 아울러 GS는 싱가포르 바이오 기업인 RVAC 메디신스 인수에도 참여했다. RVAC 메디신스는 mRNA 플랫폼을 활용한 백신과 치료제 개발에 주력하고 있다.&nbsp;
쓴맛 봤던 CJ·한화, 서로 다른 행보
한때 바이오 분야서 철수했던 CJ그룹도 바이오산업 재진출에 나섰다. 한국콜마에 CJ헬스케어를 매각했던 CJ그룹은 최근 바이오산업 재진출에 적극 나서고 있다.지난해 7월 마이크로바이옴(인체에 사는 세균, 바이러스 등 각종 미생물을 총칭) 신약개발기업 ‘천랩’을 인수한 CJ는 천랩의 사명을 CJ바이오사이언스로 변경했다. 또 CJ제일제당은 지난해 11월 네덜란드 바이오 CDMO 기업 바타비아 바이오사이언스의 지분 75.82%를 2677억원에 인수했다고 공시했다. CJ그룹은 이번 인수를 통해 차세대 바이오 CDMO 시장에 진출하겠다는 목표를 갖고 있다. 또한 마이크로바이옴 기반 신약·건강기능식품 개발에도 주력할 계획이다.대기업의 바이오산업에 대한 신규·재진출 사례가 이어지고 있는 가운데, 이미 바이오산업을 한 번 접었던 한화그룹은 바이오산업에 대한 미련이 없는 것으로 보인다. 한화는 최근 향후 5년간 미래 산업 분야인 에너지, 탄소중립, 방산·우주항공 등 국내 산업에 20조원 등 총 37조6000억원을 투자한다고 발표했다. 한화그룹의 미래 산업 투자 분야에서 바이오는 빠졌다.한화그룹은 지난 2015년 충북 오송에 위치한 한화케미칼(현 한화솔루션) 바이오플랜트를 바이넥스에 매각한 바 있다. 또한 제약사인 드림파마 또한 지난 2014년 다국적제약사인 알보젠코리아에 매각됐다. 이후 한화의 바이오사업은 완전히 정리됐다.&nbsp;한화그룹 관계자는 “그룹사에서 잘 할 수 있는 분야에 집중 투자에 미래 가치를 만들어나가겠다는 의미”라며 “5년간의 그룹사 청사진에 바이오 분야는 없다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[변협의 변호사 광고규정 일부조항 위헌, 로톡 광고금지 조항은 합헌]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260078</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 03:25:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울 종로구 헌법재판소 대심판정 앞에서 김본환 로앤컴퍼니 대표가 기자들의 질문에 답하고 있다. (사진=로앤컴퍼니)

&nbsp;헌법재판소(헌재)가 대한변호사협회(변협)의 법률플랫폼 ‘로톡’ 가입 변호사 징계 관련 규정을 일부 ‘위헌’ 판단했다. 로톡 운영사 로앤컴퍼니가 헌법소원을 제기한 데 따른 것이다. 하지만 변호사 광고에 관한 규정 일부는 합헌 결정을 받은만큼 로톡의 법률 플랫폼 사업에도 일부 제동이 걸릴 전망이다.헌재는 26일 로앤컴퍼니와 변호사 60명이 낸 변협의 ‘변호사 광고에 관한 규정’ 관련 헌법소원 청구에 대한 판결을 내렸다.앞서 2021년 5월 변협은 이사회서 변호사 광고 규정을 손질했다. 기존 ‘변호사업무광고규정’을 ‘변호사 광고에 관한 규정’으로 전면 개정, 로톡 등 플랫폼에 가입 또는 활동만 해도 징계를 할 수 있는 근거를 만들었다. 변호사 징계권은 변호사법에 따라 변협에 위임돼 있다. 핵심 내용은 광고비 등을 받고 변호사 등을 광고하는 자에게 광고·홍보를 의뢰하거나 참여 또는 협조해서는 안 된다는 것이다.이에 2021년 5월 31일 로앤컴퍼니는 변호사들과 해당 광고 규정 조항들이 헌법상 기본권인 변호사들의 표현의 자유·직업의 자유 등을 침해하고 법률 서비스 온라인 광고 플랫폼 운영자인 로앤컴퍼니의 직업의 자유·표현의 자유·재산권 등을 침해했다는 이유로 헌법소원을 청구한 바 있다. 이날 재판관 6대 3으로 위헌 결정된 조항은 핵심 쟁점인 △제5조 제2항 제1호다. 변호사 등은 금전·기타 경제적 대가를 받고 변호사등을 광고·홍보·소개하는 행위를 하는 자에게 관련 의뢰를 하거나 참여 또는 협조해선 안 된다는 내용이다. 이에 대해 헌재 다수의견은 “각종 매체를 통한 변호사 광고를 원칙적으로 허용하는 변호사법 제23조 제1항의 취지에 비춰볼 때 변호사등이 다양한 매체의 광고업자에게 광고비를 지급하고 광고하는 것은 허용되는데, 이러한 행위를 일률적으로 금지하는 건 수단의 적합성을 인정하기 어렵다”고 판단했다. 더불어 헌법소원 청구인들의 표현의 자유·직업의자유를 제한하는 것이라고 했다. 소수의견은 “변호사 광고가 형식적으로 광고 형태를 띠고 있으나 실질적으로 경제적 대가가 결부된 사건의 알선 등에 해당하는 경우 규제의 필요성이 있음에도 기존 변호사법 규제만으로 공백이 있을 수 있다”며 “해당 규정은 침해의 최소성 요건을 충족하고 이로 인해 제한되는 사익보다 공정한 수임질서 등 공익이 더 커 법익의 균형성을 충족한다”고 합헌 결정했다. 또 재판관 전원일치 의견으로 위헌 결정난 조항은 △제4조 제14호 협회의 유권해석에 반하는 내용의 광고 금지 △제8조 제2항 제4호 협회의 유권해석에 위반되는 행위를 목적 또는 수단으로 하여 광고를 하는 것 금지 등의 내용이다.이와 같은 협회의 유권해석 위반 광고 금지 규정과 관련해서 헌재는 “금지되는 광고 내용 또는 방법 등을 한정하고 있지 않아 규정 위반이 징계사유가 될 수 있음을 고려하면, 규율의 예측 가능성이 현저히 떨어지고 법집행기관의 자의적 해석을 배제할 수 없어 법률유보원칙에 위반된다”고 판단했다.나머지 조항에 대한 심판청구는 모두 기각(합헌)됐다. △제5조 제2항 제2호 광고 주체인 변호사 등 이외의 자가 상호 등을 표시하는 방법으로 변호사 등을 광고·홍보·소개 하는 행위 금지&nbsp; △제5조 제2항 제3호 변호사 등이 아님에도 수사기관과 행정기관의 처분·법원 판결 등의 결과 예측을 표방하는 서비스를 취급·제공하는 행위 금지 등이다. 후자는 변협이 로톡과 같은 리걸테크 기업이 판결문 데이터와 AI(인공지능) 기술을 기반으로 다양한 판결문 분석·통계 정보를 제공하는 것에 제동을 건 것이다.이날 헌재 결정과 관련해 변협 관계자는 “헌재 판단을 존중한다”면서도 “헌재 결정에 따라 판단 내용을 면밀히 검토해 후속 대응책을 준비할 예정”이라고 말했다.변협은 이후 자료를 내고 "헌법재판소는 로톡과 같은 전형적인 변호사 소개 플랫폼의 영업형태를 규제하기 위한 이 사건 규정 제5조 제2항 2호에 대하여 합헌선언을 하였는데, 이로서 사기업이 변호사 소개 플랫폼이라는 형태로 영리를 추구하는 것은 위법하다는 점을 명백히 밝혔다는 점에서 의의가 있다"고 밝혔다. 이어 "헌법재판소가 전체적으로 로톡 참여 변호사에 대한 징계에 대하여 헌법적 정당성을 인정하였고, 무엇보다고 로톡 가입 변호사에 대한 징계청구의 핵심 근거 규정인 제5조 제2항 제2호가 전면 합헌이라는 판단을 받은 만큼, 허위·과장·부당 광고로 인한 국민적 피해가 더이상 확산되지 않도록 공정한 수임질서 유지를 위한 자정 활동과 징계 절차를 계속 이어나가는 한편, 헌법재판소가 지적한 일부 불명료 조항들을 보다 정교하게 다듬을 예정"이라고 입장을 밝혔다.

대한변협의 입장

로앤컴퍼니는 헌재의 결정 이후 입장을 내고 “국내 최대 법률가 단체인 변협이 개정한 규정이 헌재로부터 위헌 판결을 받은 건 1952년 단체 설립 이래 70년만에 처음 있는 일”이라면서 “변협의 개정 광고규정의 위헌성이 명백히 드러나, 변협이 로톡에 가입한 변호사들을 상대로 압박한 탈퇴 종용 행위는 근거와 명분이 사라졌다”고 말했다.이어 “헌재의 위헌 결정은 변호사와 법률 소비자에게 로톡과 같이 법률 정보를 자유롭게 나눌 수 있는 소통의 장이 필요하다는 시대적 공감대가 반영된 것”이라면서 “앞으로도 변호사와 법률 소비자 모두에게 도움이 될 수 있는 서비스를 제공하고자 최선을 다할 것”이라고 강조했다.한편 로톡에 따르면 로톡 변호사 회원 수는 서비스 출시 후 85개월 연속 증가해 지난해 3월 4000명을 목전에 두고 있었지만, 변협의 광고 규정 개정(2021년 5월)과 시행(2021년 8월)으로 2021년 5월 3634명에서 8월 2885명까지 줄어들었다. 지속적인 탈퇴 압박으로 2021년 11월 기준 변호사 회원 수는 56% 감소한 1706명을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260026.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[디아블로 이모탈]①시리즈 최초 모바일 게임, PC 버전도 챙긴다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260066</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 23:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["여러분은 핸드폰이 없나요?"한 때 디아블로팬들의 공분을 샀던 이 발언은 2018년 11월 열린 블리자드의 게임쇼 블리즈컨에서 비롯됐다. 당시 디아블로 프랜차이즈의 신작 '디아블로IV' 공개를 기다리던 팬들의 바람과는 달리, 블리자드는 모바일 게임 '디아블로 이모탈'을 공개했기에 현장의 분위기는 그야말로 '얼음장'이 됐다.&nbsp;

디아블로 이모탈. (사진=블리자드)

당시 와이어트 챙 블리자드 테크니컬 게임디자이너와 개발진 역시 무대에서 당혹감을 느낀 듯 했다. 와이어트 챙의 발언은 디아블로 IP를 기반으로 한 모바일 게임도 충분히 프랜차이즈의 재미와 경험을 줄 수 있다는 취지였지만, 받아들이는 팬들의 입장은 그와는 정반대였다. 시간이 지나면서 관련 발언은 '님폰없?'이라는 밈으로 승화되며 모바일 게임인 '디아블로 이모탈'의 존재감을 키우는 재미 요소로 자리잡게 된다.&nbsp;'블리즈컨 2018'에서 공개된 지 4년여 만인 다음달 3일, 디아블로 이모탈은 한국을 포함한 글로벌 시장에서 서비스를 시작한다. 구글플레이 스토어에 '사전등록' 메뉴가 생성된 지 오랜 시간이 흘렀지만 열릴 기미를 보이지 않았던 디아블로 이모탈은 지난해부터 테크니컬 알파테스트, 비공개 알파테스트, 베타테스트를 거쳐 마침내 올 여름 시즌에 서비스를 시작할 예정이다.&nbsp;

디아블로 이모탈 플레이 화면. (사진=블리자드)

디아블로 이모탈은 관련 프랜차이즈 중 처음으로 모바일 플랫폼에 특화돼 출시된 타이틀이다. 주목할 점은 '배틀넷'을 통해 PC버전을 지원하는 부분이다. PC방에서 플레이하는 유저를 위해 '프리미엄 PC방' 혜택도 제공할 계획이다. 특히 PC 버전에서는 모바일과는 다른 UI를 제공하며 키보드의 'W·A·S·D' 방향키 설정을 통한 조작 등 키맵핑을 자신의 환경에 맞춰 조절할 수 있다.&nbsp;이는 대부분의 모바일 MMORPG가 차용하는 앱플레이어 지원 방식에서 벗어난 것으로, 자체 플랫폼을 통해 모바일과 PC 수요층을 모두 잡는 '락-인(Lock-in·가둬두기) 효과'가 기대된다. 특히 각 플랫폼 간 크로스플레이와 진척도 공유(게임 진행 데이터 동기화) 기능을 모두 지원하기 때문에 원하는 환경에서 게임을 플레이할 수 있는 편의성이 높은 편이다.

로드 퍼거슨 블리자드 디아블로 프랜차이즈 제너럴 매니저가 줌 화상회의를 통해 한국 취재진의 질의에 답변하고 있다. (사진=블리자드)

로드 퍼거슨 블리자드 디아블로 프랜차이즈 제너럴 매니저는 26일 열린 출시간담회에서 "모바일의 경우 완전한 버전으로 출시되지만 PC는 베타 버전으로 나올 예정"이라며 "베타테스트에 참여한 유저들이 PC에서도 플레이하고 싶다는 피드백을 보냈고 이에 맞는 접근성을 확대하기 위해 결정했다. 다만 개발 기간 후반부에 이런 결정을 하게 돼 (PC 버전은 완성도 면에서) 오픈베타로 명명하게 됐다"고 설명했다.&nbsp;론칭 시점에서는 디아블로 프랜차이즈의 상징성이 짙은 6개 직업(야만용사, 성전사, 악마사냥꾼, 수도사, 강령술사, 마법사) 중 하나를 선택할 수 있다. 특색 있는 8개 지역과 대도시 서부원정지를 탐험하는 방식이며 세계관은 디아블로II와 III 사이의 시대를 배경으로 한다.

전동진 블리자드엔터테인먼트코리아 사장이 디아블로 이모탈에 대해 소개하고 있다. (사진=블리자드)

기존 시리즈에서 찾아볼 수 없던 소셜 경험도 제공하는데 일종의 파티시스템은 물론 최대 8인의 전투부대를 꾸려 지옥성물함 공격대 보스에 도전하는 콘텐츠도 지원할 예정이다. 최대 150명으로 이뤄진 '클랜'에 가입해 다양한 업적도 도전할 수 있다. 특히 클랜 기반의 소셜 기능은 유저 간 대결(PvP) 콘텐츠인 '투쟁의 굴레'에서 빛을 발할 것으로 예상된다. 투쟁의 굴레에서 클랜 단위로 힘을 합쳐 전투에 참전하고, 이 중 최상위 플레이어는 '영원의 왕관'을 획득해 '불멸단'의 지도자가 되는 시스템을 갖췄다.전동진 블리자드엔터테인먼트코리아 사장은 이날 간담회에서 "디아블로 이모탈은 디아블로 프랜차이즈 역사상 처음으로 개발단계부터 모바일로 기획된 게임"이라며 "블리자드엔터테인먼트코리아와 디아블로 이모탈 개발팀 모두는 다양한 채널을 통해 들려오는 여러분의 목소리에 귀 기울이고 보다 나은 플레이 경험을 제공하기 위한 노력을 멈추지 않겠다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티 손잡은 'a2z', 여객·물류 자율주행 서비스 실증한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270017</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 15:23:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오토노머스a2z가 카카오모빌리티와 세종시에서 실증하고 있는 수요응답형 자율주행 유상운송 서비스 차량. (사진=오토노머스a2z)

자율주행 스타트업인 ‘오토노머스에이투자(a2z)’가 카카오모빌리티 등과 손잡고 여객(수요응답형)·물류(배송서비스) 통합 자율주행 서비스를 위한 실증을 진행한다.a2z는 27일 국토교통부의 ‘자율주행 모빌리티 서비스 사업’ 공모 최종사업자로 ‘오토노머스에이투지 컨소시엄(a2z 컨소시엄)’이 선정됐다고 밝혔다. a2z 컨소시엄은 해당 사업을 통해 완전 무인 자율주행 시대로의 도약을 위한 TaaS(서비스형운송) 2.5 ‘무브링크’ 조기 구현 및 검증을 위해 여객과 물류를 통합 서비스할 수 있는 차량 플랫폼 및 인프라 기반을 마련한다. 무브링크는 이동을 연결하고 여객과 물류를 연결한다는 의미로, 여객·물류를 통합한 신개념 모빌리티 서비스다.a2z 컨소시엄은 이번 사업에서 단순 기술 실증에 그치지 않고 ‘사용자 수요 중심의 실증’을 통해 자율주행 기술이 실생활의 편의를 높일 수 있는 영역을 발굴해 서비스로 구현할 예정이다. a2z 컨소시엄 참여업체는 카카오모빌리티를 포함해 KT, 현대오토에버, 뉴빌리티, 한국자동차연구원 등이 있다.이 가운데 a2z는 국내 1위 자율주행 실증거리와 자율주행차를 보유한 검증된 기술력을 바탕으로 안전과 신뢰성이 확보된 자율주행 여객·물류 통합 차량 플랫폼을 개발한다. 이를 배송로봇 및 관제시스템·통신인프라 등과 연동해 서비스를 고도화할 계획이다. 여객·물류 통합형 수요응답서비스(DRT, 고정된 노선 없이 사용자의 수요에 의해 운행구간·운행횟수·운행시간 등을 탄력적으로 운영 가능한 교통수단)와 배송 모빌리티 서비스 실증은 대구광역시와 협업해 이뤄진다. 현재 구축돼 있는 자율주행 인프라를 활용해 1차년도에는 대구 테크노폴리스를 중심(10.6km)으로, 2차년도에는 대구 국가산업단지까지 범위를 확장(17.6km)해 진행한다.카카오모빌리티는 자율주행 기술을 서비스로 구현하는 데 필요한 ‘여객 및 물류 통합 서비스 플랫폼’ 개발에 나선다. 카카오T 플랫폼을 통해 쌓아온 서비스 역량을 바탕으로 다양한 자율주행 기반 모빌리티 서비스에 대응할 수 있는 플랫폼 요건을 도출, 자율주행에 특화한 배차·라우팅(어떤 네트워크 안에서 통신 데이터를 보낼 때 최적의 경로를 선택하는 과정) 등의 플랫폼 기능을 제시할 예정이다. 이와 함께 수요 예측 기반 여객·물류 복합 오더(주문) 관리 최적화, 고객 행태 데이터에 기반한 영역 클러스터링 등을 담당해 수요응답형 배차·라우팅 기술을 개발하고 지역 맞춤형 서비스 시나리오를 발굴한다는 목표다.KT는 5G 기반 V2X(차량과 사물 간 대화 기술) 통신환경과 KT가 자체 개발한 보급형 단말(C-V2X전용) 및 스마트폰 솔루션 소프트 V2X를 제공할 예정이다. 자율주행 차량과 인프라에서 수집되는 많은 양의 데이터를 5G V2X로 주고받게 됨으로써 대용량 전송과 고신뢰·저지연 특성을 동시 만족해 자율주행 모빌리티를 고성능·다기능화할 수 있도록 지원할 방침이다.현대오토에버는 C-ITS(지능형 교통 체계) 및 자율주행 테스트베드 관련 풍부한 경험 및 기술력을 바탕으로 본 사업에서 실도로 기반 자율주행 차량에 활용 가능한 C-ITS·센서 인프라 구축을 맡는다. 뉴빌리티는 자율주행 로봇배송 서비스를 위한 데이터 취득 및 지도 생성, 배송로봇과 관제·배차 플랫폼 연동, 자율주행 차량과 자율주행 배송로봇 간 연계 활용이 가능한 서비스 시나리오 구현 등을 진행한다.한국자동차연구원은 자율주행 플랫폼과 인프라·관제시스템의 연동을 통한 서비스 실증 및 데이터 분석, 서비스 실증 데이터베이스 분류, 이벤트 결과분석, 안전한 자율주행 서비스 운영을 위한 개선방향 도출 등을 지원한다.한지형 a2z 대표는 “국토부 자율주행 모빌리티 서비스 사업은 현재의 기술로 수익을 창출할 수 있는 출구전략을 마련해 자율주행 산업 생태계를 조성할 수 있는 기반을 마련할 수 있을 것으로 기대된다”고 말했다.한편 해당 사업 공모에는 총 7개의 컨소시엄이 참여했다. 사업모델의 혁신성, 서비스에 적용되는 기술의 실현가능성, 자율차 서비스의 대국민 수용성 제고효과 등 다양한 지표를 바탕으로 사업계획을 평가해 a2z 컨소시엄을 포함해 2개의 컨소시엄만이 최종사업자로 선정됐다. 나머지 한 곳은 ‘아이티텔레콤’이 주관한 컨소시엄으로 라이드플럭스, 광명 D&amp;C, KAIST(카이스트), 제주연구원 등이 참여했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/27/blt202205270011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["올해 아이폰 생산량 기대 못 미칠 것"…생산 차질·수요 감소 '이중고']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270016</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 15:23:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 지난해 출시한 아이폰13(좌), 아이폰13 프로. (사진=애플)

중국발 생산 지연과 아이폰에 대한 수요 감소 예측에 따라 애플의 올해 아이폰 생산량은 전년 수준에 그칠 것이란 전망이 나왔다. 26일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 애플이 아이폰 제조 협력사들에 2억2000만대의 아이폰 조립을 요청했다고 보도했다. 이는 올해 초 시장이 예측한 2억4000만대보다 2000만대 적은 수치다. 생산량이 줄어든 원인은 중국의 장기화된 도시 봉쇄, 공장 가동 중단이 꼽힌다. 중국은 지난 4월 코로나19 확진자가 재급증하자 일부 도시에 통행금지를 포함한 봉쇄령을 내렸다. 이에 아이폰 생산의 대부분을 차지하는 폭스콘, 페가트론 등의 중국 공장이 큰 타격을 입었다. 애플은 제품 공급 부족 이슈가 장기화되자 최근 인도, 베트남 등에 새로운 아이폰 생산시설 건설을 고려 중인 것으로 알려졌다. 그러나 실제 부지 선정, 건설 및 가동까지는 상당한 시간이 소요될 전망이다. 애플도 공급망 문제가 이번 분기 매출에서 약 40억달러, 최대 80억달러까지 악영향을 미칠 것으로 보고 있다.애플 전문가로 유명한 애널리스트 밍치궈는 최근 자신의 트위터를 통해 "아이폰14 맥스의 생산이 늦어지고 있다"며 "공급사들은 일정을 맞추기 위해 초과 근무를 해야 할 수 있다"고 전했다. 아울러 "아이폰14의 도전은 공급보다 수요 측면에 있을 것으로 믿는다"며 차기 아이폰의 수요 또한 전작에 미치지 못할 수 있음을 암시했다.&nbsp;한편 전세계 스마트폰 시장은 예측이 쉽지 않은 시기를 지나고 있다. &lt;블룸버그통신&gt;은 "수십년 만에 최악의 인플레이션, 우크라이나-러시아 전쟁, 공급망 혼란 등이 시장에 영향을 미치고 있다"고 전했다. 시장조사업체 스트래티지 애널리틱스도 올해 전세계 스마트폰 출하량이 전년 대비 최대 2% 감소할 것으로 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/27/blt202205270010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>