<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 01 Feb 2022 23:17:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]LX세미콘은 구본준號에서 '진화'하고 있다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300005</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 10:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면
• LX세미콘의 재무 관련 데이터를 보면 최근 이 회사가 투자를 늘리고 있다는 걸 명확히 볼 수 있습니다.• LX세미콘은 DDI에 강한 회사죠. 그런데 최근 이 회사의 행보에서 특히 돋보이는 건 바로 전력반도체입니다.• 구본준 회장은 본사 말고도 LX세미콘 R&amp;D센터에 집무실을 차렸다고 합니다. 구 회장이 구상하는 LX세미콘의 '넥스트'는 무엇일까요?
한국은 세계적으로 반도체 강국입니다. 시장조사업체 옴디아(Omdia)에 따르면 지난해 세계 반도체 시장에서 매출(총 5252억 달러) 기준으로 1위가 미국(50.8%), 2위가 한국(18.4%)입니다. 한국은 특히 메모리반도체에서 전 세계 매출의 60%(D램 70%, 낸드플래시 55%)를 차지합니다.다만 전체 반도체 시장의 55%를 차지(2871억원)하는 시스템반도체만 따지면 한국의 존재감은 약합니다. 반도체를 설계하는 팹리스가 1.5%, 생산하는 파운드리가 15% 수준이죠. 특히 팹리스의 경우 한국은 미국(59.3%)과 대만(21.3%)은 물론 중국(14.6%)에도 뒤처집니다. 또 세계 상위 10개 팹리스 기업 가운데 한국 기업은 없죠.

(사진=LX세미콘)

다만 20위권으로 범위를 넓히면 한국 기업 한 곳이 등장합니다. 바로 LX세미콘입니다. 혹 반도체 산업에 지식이 있으신 분이라면 ‘실리콘웍스’란 기업을 들어보신 적 있으실 겁니다. LG그룹 계열사였는데 지난해 LG에서 LX가 계열분리하면서 떨어져나와 이름을 바꿨죠. 지난해 3분기 기준 이곳의 팹리스 순위는 13위입니다. 2019년 19위, 2020년 16위에서 빠르게 순위를 올리고 있습니다.

글로벌 팹리스 순위(매출 기준)에서 LX세미콘은 2021년 3분기 13위를 기록했다.(자료=옴디아/LX세미콘)

LX세미콘이 만드는 주력 제품은 디스플레이 구동칩(DDI)입니다. 디스플레이 패널에 들어가는 수많은 픽셀을 컨트롤하는 박막트랜지스터(TFT), 그리고 여기에 명령을 내리는 게 바로 DDI입니다. 스마트폰이나 모바일 기기에 들어가는 모바일용 DDI, 그리고 TV에 들어가는 중대형용 DDI로 나뉘죠. LX세미콘은 이 둘을 모두 만들고요, 이 가운데서도 진입장벽이 높은 OLED(올레드)용 DDI를 만드는 상위 3개 기업 중 한 곳이기도 합니다.다만 비즈니스적으로는 회사 포트폴리오 내 DDI에 대한 의존도가 너무 높다는 이야기가 심심찮게 거론됩니다. 인셀터치(In—Cell Touch) 솔루션이나 티콘(T-Con), CEDS(패널 구동 인터페이스), 저전력 알고리즘 등도 만드는데, 전체 매출에서 DDI가 차지하는 비중이 87.8%에 달하죠. 올레드 패널 시장의 구조적 성장과 함께 DDI가 잘 팔리고 있으니 큰 문제는 없으나, 비즈니스 다각화가 필요한 것 아니냐는 이야기도 나오곤 합니다.

사진 속 노란 화살표에 보이는 긴 막대기가 기판과 TFT 사이에서 명령을 내리는 DDI.(사진=삼성디스플레이 뉴스룸)

그런데 최근 LX세미콘에 뭔가 변화의 분위기가 감지되고 있습니다. 직관적으로는 지난해 4분기부터 갑자기 투자가 늘어나기 시작했습니다. 우선 판매관리비가 1002억원으로 전기(675억원) 대비 48%(327억원)나 늘었습니다. LX세미콘은 지금껏 분기 기준으로 판매관리비 1000억원은 물론 700억원도 넘긴 일이 없었죠.판관비 가운데 경상개발비에 주목해봅시다. 지난해 3분기 392억원에서 4분기 611억원으로 219억원 늘었죠. 늘어난 판관비 가운데 67%가 여기서 기인했습니다. 그리고 지난해 총 직원이 1285명으로 전년(1034명) 대비 251명이나 늘었는데, 이로 인해 늘어난 인건비가 나머지를 차지하지 않을까 싶습니다.

LX세미콘의 늘어난 판매관리비(왼쪽)와 임직원 변화.(자료=LX세미콘 IR북)

좀 더 재무적으로 접근해봅시다. 현금흐름표에서 영업활동현금흐름은 지난해 4분기 기준 1695억원으로 3분기(1414억원) 대비 281억원 늘었습니다. 그런데 투자활동현금흐름은 같은 기간 –(마이너스)1316억원에서 –1601억원으로 285억원 늘었죠. 다시 말해 영업활동에서 새롭게 들어온 돈을 모두 투자활동에 썼다는 의미입니다. 이에 현금흐름은 지난해 4분기 기준 85억원으로 전기(88억원) 대비 소폭 낮아졌습니다.잠깐, 이것도 알아볼까요 
∙ 영업활동 현금흐름은 회사가 벌인 영업활동에서 발생한 현금이 얼마나 되는지 알려줍니다. +(플러스)일 경우 돈이 들어온다는 의미, 반대는 돈이 나간다는 의미이니 당연히 +인 게 좋습니다.∙ 투자활동 현금흐름은 회사가 유무형자산, 금융자산을 포함해 투자에 돈을 얼마나 썼는지를 보여줍니다. +는 회사가 투자했던 걸 현금으로 환원했다는 의미, -는 회사의 현금을 무언가에 투자했다는 의미입니다. 좋다, 나쁘다를 평가하긴 어려우나 성장기업이라면 보통 플러스이기 마련입니다.
이런 변화는 무엇을 의미할까요? 앞서 LX세미콘에서 늘어난 게 ‘경상개발비’라 했었죠. 경상개발비는 신기술이나 신제품을 연구·개발할 때 생긴 지출 중 무형자산으로 인식되지 않아 비용으로 처리한 것을 뜻합니다. 쉽게 말하면 기존 제품이건 새로운 기술이건 뭔가 개발하는 데 회사가 돈을 기존보다 더 많이 썼다는 의미입니다.LX세미콘이 어떤 연구개발에 돈을 더 썼는지는 불명확합니다. 다만 어디에 진출했을지는 추정해볼 수 있죠. LX세미콘은 지난해 7월 회사 정관을 바꾸면서 사업 목적을 좀 더 구체화했습니다. 기존엔 반도체 설계·제조·용역만 있던 걸 변경 후 반도체 장비, 응용부품이나 소재·부품·모듈·부속품 등을 더 추가했죠.

지난해 10월 LX세미콘은 LG화학으로부터 전동화 기기용 절연기판을 만드는 FJ머티리얼즈 지분 7만 주를 인수했다.(사진=FJ머티리얼즈)

또 지난해 10월 LX세미콘은 LG화학으로부터 ‘FJ Composite Materials Co., LTD’(이하 ‘FJ머티리얼즈’) 지분 7만 주(29.98%)를 68억원에 인수했습니다. FJ머티리얼즈가 만드는 제품 중에 전동화 기기용 절연기판(DBC)를 만드는데 이는 전장용 방열 소재 기술과 관련된 것이죠. 이와 관련해 당시 LX세미콘 관계자는 “친환경 전기차, 신재생 에너지 분야의 사업 기회를 모색한다”고 입장을 밝혔습니다.같은 달 LG이노텍으로부터는 60건의 특허도 양수했는데요. 특허정보넷 ‘키프리스’에 따르면 양수도된 특허 가운데 전력반도체용 SiC(실리콘카바이드) 소자 관련 특허가 보입니다. LX세미콘은 실제로 최근 전력반도체와 마이크로컨트롤러(MCU) 관련 인력을 뽑고 있는 것도 확인됩니다.전력반도체는 가전제품이나 스마트기기나 충전기, 신재생에너지 등 다양하게 활용되며 특히 최근에는 자동차 전동화와 함께 관련 시장이 커지고 있죠. MCU는 전기차 부품을 실시간으로 제어해주는 칩인데 지난해 ‘차량용 반도체 부족 사태’를 낳은 주범이기도 합니다. 시장조사업체 옴디아에 따르면 전력반도체 시장 규모는 2020년 8억5800만 달러(약 1조395억원)에서 2029년 50억 달러(6조575억 달러) 규모로 성장할 거라 합니다.

SiC 전력반도체 ‘트렌치 모스펫’.(사진=한국전기연구원)

LX세미콘이 전력반도체 분야에 진출하는 건 거의 확실해 보입니다. 본격적으로 드라이브를 건 게 지난해부터로 보이는데, 여기엔 그룹 오너인 구본준 회장의 의지가 반영됐다는 해석도 보입니다.재계 관계자에 따르면 구 회장은 광화문 본사 집무실 말고도 LX세미콘의 연구개발을 담당하는 양재캠퍼스에 별도의 집무실을 두고 번갈아 가며 출근하고 있다고 합니다. LX그룹 내 LX세미콘의 자산 비중은 12.5%에 불과한데, 전체의 40%를 차지하는 LX인터내셔널이나 33%를 차지하는 LX하우시스가 아닌 LX세미콘에 별도의 집무실을 둔 의미는 명확합니다. 그룹의 차세대 먹거리를 반도체에 두고 있다는 의미입니다.

구본준 LX홀딩스 회장.(사진=LG)

구 회장은 LG에서도 반도체를 맡았었습니다. 1998년 금융위기 당시 정부의 ‘빅딜’ 정책 일환으로 LG반도체가 현대전자로 흡수합병될 당시 마지막 대표였는데요. 그는 당시 인수합병을 극렬히 반대했지만 정부의 결정을 꺾을 수 없어 어쩔 수 없이 반도체를 내줬습니다. 당시 경험은 이후 20년이 훌쩍 지나 계열 분리 때 실리콘웍스를 가져간 이유가 되지 않았을까 싶습니다.LX세미콘의 양재R&amp;D센터에서 구 회장은 무엇을 준비하고 있을까요. 서두에서 한국은 시스템반도체에 약하다고 이야기했었죠. IMF 당시 메모리반도체에서 못다 폈던 날개를 시스템반도체에서 다시 펴보려는 게 아닐까요. 어쩌면 세계 10위 내 팹리스 기업이 LX그룹에서 탄생할 수 있지 않을까 싶습니다.


(사진=LX세미콘)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/30/blt202201300020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]1320조원 시장 열린다…올해도 속도 내는 韓 뉴스페이스]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300004</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 09:15:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우주 기술 경쟁은 국가 방위와도 밀접한 관련이 있어 나라 간 ‘패권 다툼’으로 여겨지곤 합니다. 우주산업은 미국과 소련이 냉전기 때 체제 경쟁의 상징으로 삼으며 발전해왔죠. 현재 우주 기술 개발은 과거와 달리 민간이 주도하고 있습니다. 시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.
우주산업 영역에서 ‘후발주자’인 우리나라는 지난해 누리호 1차 발사에 이어 올해도 다양한 사업을 추진한다. 해외 선진국과의 기술 격차를 빠르게 좁히기 위한 ‘패스트팔로어’ 전략이 핵심이다.정부는 2022년도에 △누리호 추가 발사 △한국형 달궤도선(KPLO) 발사 △한국형 위성항법시스템(KPS) 착수 등을 통해 민간 우주기업 육성을 추진할 계획이다. 이와 함께 최근 위원장이 과학기술정보통신부(과기정통부) 장관에서 국무총리로 격상된 국가우주위원회를 중심으로 제도적 지원에도 나선다. 지난달 28일에는 우주개발 진흥법 개정안이 국무회의에서 의결되며 △우주 연구시설 개방 확대 △우주산업 집적지(클러스터) 조성 등에 대한 근거가 마련될 가능성이 커졌다. 우주개발 진흥법 개정안은 법제처를 거쳐 국회에 제출돼 심사를 받는다.세계 우주산업은 기업들의 참여로 그 규모가 급격하게 성장하고 있다. 미국 투자은행 모건스탠리는 글로벌 우주산업 규모가 2018년 3500억달러(약 420조원)에서 오는 2040년 1조1000억달러(약 1320조원)까지 연평균 5.3% 성장하리라 전망했다.

한국형 달궤도선(KPLO)의 상상도. KPLO는 올해 8월 미국 플로리다에서 스페이스X의 발사체 ’팰컨9’을 통해 우주로 향한다. 1년간 달 궤도 100km를 돌며 달 표면을 탐사한다.(사진=한국항공우주연구원)


‘미완’이지만…누리호로 뉴스페이스 시대 진입
지난해 10월 우주로 향한 ‘한국형 발사체’ 누리호 개발은 과학계 안팎에서 우리나라 우주산업의 태동으로 여겨진다. 누리호 1차 발사와 함께 전국민의 눈이 우주로 향하며 가슴 뭉클한 순간을 연출하기도 했다. 누리호는 1차 발사에서 ‘위성모사체 궤도 안착’이란 임무 달성엔 이르지 못했지만 자체 우주 운송수단 확보의 가능성을 보여준 성과로 평가받고 있다.누리호 개발로 우리나라 역시 민간이 우주개발을 주도하는 ‘뉴 스페이스(New Space)’ 시대로 진입했다. 12년 개발 과정 기간 약 2조원이 투입된 프로젝트엔 30개의 주력 업체를 포함에 총 300여개의 국내 기업들이 참여해 기반 기술을 확보했다. 정부가 개발 사업을 제시하고 기업이 따라오던 방식인 ‘올드 스페이스(Old Space)’에서 벗어난 우주산업에서 새로운 경제적 가치가 창출될 것이란 기대가 나온다.세계 우주산업은 현재 스페이스X·블루오리진·버진갤럭틱 등 민간 우주탐사 기업이 주도하고 있는 양상이다. 이들 기업은 출범 20년이란 짧은 역사를 지녔지만 그간 △재사용 가능한 우주발사체 확보(스페이스X) △지구 전역에서 이용 가능한 초고속 인터넷 서비스 구축(스페이스X·현재 위성 1700대 이상 운용) △민간 우주여행 성공(스페이스X·블루오리진·버진갤럭틱) △민간 우주정거장 개발 착수(스페이스X·블루오리진) 등의 성과를 냈다. 국가 단위 연구개발 사업에서도 이루지 못한 성과를 내놓으며 시장을 빠르게 확대하고 있다.세계 우주탐사 기업들이 이처럼 이른 시간에 성과를 낼 수 있었던 배경으론 ‘올드 스페이스의 유산’이 꼽힌다. 미국 항공우주국(NASA·나사)은 1960년대 ‘사람을 달로 보낸다’는 아폴로계획을 진행하는 등 우주산업의 기반 기술을 대거 확보했다. 스페이스X가 재사용 로켓을 확보할 수 있었던 것도 나사의 기술을 전수받았기 때문으로 분석된다.

(자료=과학기술정보통신부)

반면 우리나라에서 자체 우주 발사체의 필요성이 제기된 시점은 1987년이다. 당시 천문우주과학연구소(현 한국천문연구원)가 로켓 개발 등에 관한 기초 연구를 시행하면서 국가 차원의 개발이 뒤늦게 시작됐다. 그러나 이마저도 각종 외교 문제를 겪으며 속도를 내지 못했다. 1969년 사람을 달로 보내는 데 성공한 미국과 사뭇 대조된다.우리나라가 누리호를 통해 우주산업의 역량을 끌어올렸지만 ‘갈 길이 멀다’는 평가를 받는 이유다. 누리호 1차 발사도 미완으로 기록되며 1t급 대형위성을 스스로 발사할 수 있는 세계 7번째 국가 진입 시점도 올해로 늦춰졌다.
韓 대형 우주 프로젝트 쏟아진다
정부는 빠르게 성장하고 있는 세계 우주산업 추세에 맞춰 올해 대형 프로젝트를 대거 추진한다. 이를 통해 우주개발 선진국과의 기술 격차를 줄이고 세계를 주도할 수 있는 민간 기업을 육성하겠단 포부다.가장 먼저 누리호 추가 발사가 이뤄진다. 국내 연구진은 현재 누리호 1차 발사에서 발생한 문제의 규명 과정을 마친 상태다. 과기정통부는 문제점 보완 과정을 거쳐 누리호 2차 발사를 성공적으로 이끌 방침이다. 다만 당초 계획으로 내놓았던 ‘2022년 5월 발사’ 보다 시점은 연기될 가능성이 높다.

임혜숙 과학기술정보통신부 장관이 지난 1월27일 세종특별자치시 세종파이낸스센터 과기정통부 대회의실에서 열린 ‘2022 과학기술정보통신부 신년 기자간담회’에서 인사말을 하고 있다.(사진=과학기술정보통신부)

임혜숙 과기정통부 장관은 지난 1월27일 열린 신년 기자간담회를 통해 “(누리호 1차 발사에서 발견된 문제의) 원인 파악은 됐지만 그 원인에 대한 기술적 보완조치를 수행해야 한다”며 “(기술적 보완이) 적절한지에 대한 과정들이 필요하다. 올해 2차 누리호가 발사될 것으로 예상하지만 정확히 5월이라고 말하긴 어렵다”고 설명했다.누리호는 1차 발사에서 3단에 장착된 7t급 액체엔진이 목표된 521초 동안 연소되지 못하고 475초에 조기 종료됐다. 인공위성이 궤도에 오르려면 중력을 이겨내는 속도가 필요한데, 누리호는 마지막 과정에서 오류를 일으켜 위성모사체가 목표 속도(7.5km/s)에 도달하지 못했다. 누리호에 탑재된 위성모사체가 궤도 안착하지 못하고 추락한 이유다. 누리호 발사조사위원회(조사위)는 한국항공우주연구원(항우연)과 두원중공업이 공동으로 개발한 산화제탱크의 설계 오류를 문제로 지목했다.항우연 측은 규명된 원인을 보완하는데 기술적으로 어렵지 않은 만큼 향후 개발엔 큰 문제가 없을 것으로 봤다. 누리호 2차 발사는 문제를 보완한 후 0.2t 성능 검증 위성과 1.3t 더미 위성을 동시에 탑재하고 우주로 향하게 된다. 정부는 2차 발사 후에도 누리호의 성능을 꾸준히 개선하기 위해 한국형 발사체 고도화 사업에 올해 예산으로 1728억원을 배정했다.과기정통부 관계자는 “누리호 추가 발사를 통해 핵심 기술을 모두 민간 기업에 이전할 것”이라며 “국내 기업이 세계 우주산업 시장에서 존재감을 나타낼 수 있는 다양한 제도적 지원도 올해 추진할 계획”이라고 말했다.

누리호 1차 발사에서 비정상 비행의 원인을 일으킨 부품으로 지목된 3단 산화제탱크. 이 부품은 두원중공업이 한국항공우주연구원과 함께 개발했다.(사진=과학기술정보통신부)

8월에는 한국형 달궤도선(KPLO)도 발사된다. KPLO는 총중량 678㎏으로 △고해상도 카메라 △광시야 편광카메라 △자기장 측정기 △감마선 분광기 △우주인터넷 △섀도캠 등 6종의 탑재체를 활용해 달 탐사 임무를 수행한다. 스페이스X의 우주발사체 팰컨9이 사용된다.우리나라 우주개발 역사상 최대 규모의 사업으로 추진되는 ‘한국형 위성항법시스템(Korean Positioning System·KPS) 개발’도 올해부터 시작된다. 2022년부터 2035년까지 14년간 총 3조7234억5000만원의 사업비가 투입된다. 이는 누리호 개발사업보다 약 1조8000억원 많다. 정부는 KPS를 통해 4차 산업혁명 인프라를 구축할 방침이다. 초정밀 위치·항법·시각 정보서비스를 제공하는 한국형 위성항법시스템 개발해 신규 산업군의 진흥을 촉진할 계획이다.우주산업은 대선에서도 ‘뜨거운 감자’로 떠올랐다. 대통령 후보들은 ‘항공우주청 설치’를 지역 공약으로 제기하기도 했다. 우주산업의 성장성을 고려해 우리나라에도 미국 NASA와 같은 전담 기관 도입이 필요하다는 요구가 과학계 안팎에서 지속해서 제기된 데 따른 움직임으로 풀이된다.국민의힘 윤석열 대통령 후보는 ‘경남’에, 국민의당 안철수 대통령 후보는 ‘대전’에 항공우주청을 유치하겠다는 공약을 내걸었다. 윤 후보는 1월14일 경남 창원을 찾아 “서부 경남을 한국의 NASA로 만들어서 항공우주 산업의 클러스터로 육성하겠다”고 강조했다. 반면 안 후보는 같은달 19일 대전을 찾아 “대전 지역의 국방과학연구소·항공우주연구원·한화 등의 연구역량을 융합한 ‘우주 국방 혁신클러스터’를 조성하겠다”고 말했다. 더불어민주당 이재명 대통령 후보는 대통령 직속 ‘우주전략본부’를 설치하겠단 구상을 내놓았지만 설치 장소에 대한 구체적 입장은 아직 밝히지 않았다.

(왼쪽부터) 더불어민주당 이재명 대통령 후보, 국민의힘 윤석열 대통령 후보, 국민의당 안철수 대통령 후보.(사진=각 대선 캠프)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/30/blt202201300019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]코인·주식 폭락에 개미 울지만…온투금융 투자자는 수익낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201310002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201310002</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 09:15:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면
• 은행 등 1·2금융권 대출이 기준금리 영향을 크게 받는 반면 온투금융은 그렇지 않습니다. 증권·코인시장에 비해 상대적으로 온투금융 투자는 변동성이 낮습니다.• 소액으로 나눠 투자하는 '분산투자'를 통해 일부 투자 채권의 부도가 있어도 손실률을 낮출 수 있죠.• 이런 이점으로 온투업 누적 대출액은 지난해 12월 30일 2조4893억원에서 이달 30일 2조7855억원으로 한 달만에 3000억원 규모 성장했습니다.

곽백수 작가의 '가우스전자-8퍼센트편' 만화컷(사진=8퍼센트)

증권·코인시장에 뛰어든 개인투자자들은 올 1월 '고난의 행군'을 겪었습니다. 3일부터 28일까지 코스피는 2988.77에서 2663.34로, 나스닥도 1만5832.80에서 1만3770.57로 급전직하했습니다. 같은 기간 업비트 기준으로 비트코인 시세는 5791만원에서 4571만원으로 약 25% 하락했습니다. 이를 해학으로 승화하는 밈(meme)도 많아졌습니다. 은행 예·적금 상품을 소개하면 댓글로 "어떻게 원금이 보장되지", "돈복사다", "하방이 막혀있다니 스캠이다"라고 놀랍다는 반응을 하는 것이죠.이런 추세와 상관없이 꾸준하게 투자액이 순증하는 투자처가 있습니다. P2P금융이라고 불리기도 하는 '온라인투자연계금융업'(온투금융)입니다. 온투금융은 온라인플랫폼을 통해 특정 차입자에게 자금을 제공할 목적으로 투자한 투자자의 자금을 투자자가 지정한 해당 차입자에게 대출하고 그에 따른 원리금수취권을 투자자에게 제공하는 것입니다. 즉, 대출액이 곧 투자액입니다.온투업 중앙기록관리기관에 따르면 누적 대출액은 지난해 12월 30일 2조4893억원에서 1월 30일 2조7855억원으로 한 달만에 3000억원 규모 성장했습니다. 이 중 가장 많은 비중을 차지하는 부동산 담보대출의 비중은 69.4%에서 69.7%로 0.3%p 늘었고 개인신용대출의 비중은 9.6%에서 10.6%으로 1%p 증가했습니다. 1월 27일 기준 5대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행)의 가계대출 잔액이 708조8940억원으로 전월 대비 1589억원 감소한 것과는 대조됩니다.이렇게 개인 차주들이 온투금융에 몰리는 이유는 무엇일까요? 총부채원리금상환비율(DSR) 적용 대상에서 벗어나 있어 기존 대출이 있어도 추가 대출이 용이하기 때문입니다. 중저신용자들도 특화모형을 통해 유리한 대출조건을 제시받을 수 있습니다. 또 온투금융은 기준금리와도 연동되지 않습니다. 예대마진이 주수익원인 1, 2금융권과 달리 온투금융 업체는 투자자와 대출자를 연결해주고 중개수수료를 받는 구조로 금리에 따른 영향에서 자유로운 것입니다.이들 차주의 채권에 투자하는 투자자들은 불안하지 않을까요? 온투금융은 투자상품이라는 특성으로 원금 보장을 하지 않는데다, '중저신용자들인 만큼 상대적으로 대출이 부도날 확률도 높지 않을까'라는 의문도 자연스럽게 따라붙습니다. 앞선 P2P금융 시절부터 경영진의 사기나 횡령, 부실심사 등으로 손실을 본 투자자들의 경험칙이 부정적 인식의 근거가 되기도 합니다.제도권으로 진입한 P2P금융업체들은 이런 부실기업 사례로 인한 저인식을 불식시키려 노력하고 있습니다. 세계 최초의 P2P금융 단독 법안으로 제정된 '온라인투자연계금융업법'에는 등록 기업의 자격요건과 공시강화 등 투자자를 보호하는 조치가 담겼습니다. 소비자 보호를 위해 P2P금융 기업의 투자금과 회사 운용자금이 법적으로 분리되고, 자기자본 투자도 일부 허용됩니다.투자한 채권이 차주의 미상환으로 부도가 날 확률이 있는 것도 맞습니다. 이에 온투업체들은 하나같이 '분산투자'를 적극 조언합니다. 예컨대 200만원을 투자한 채권이 부실화되면 그만큼 손해를 보겠지만, 5000원씩 다수 채권에 200만원을 투자한다면 손실액을 낮출 수 있겠죠.국내 1호 온투업체 렌딧의 데이터에 따르면 지난해 상반기 기준 100개 이하 채권에 투자한 이들의 원금손실 가능성은 18.55%였지만, 투자상품이 101~200개인 경우 5.7%로 절반 넘게 떨어졌고 300개가 넘어가면 0.52%로 낮아졌습니다. 분산투자에 익숙해진 투자자들도 많죠. 렌딧은 이달 31일 기준으로 1인당 평균 투자금액 479만원, 1인당 평균 투자 채권 수 293개, 재투자율 81%를 기록하고 있습니다.

렌딧은 분산투자를 적극 권장하고 있다.(사진=렌딧)

또 주요 온투업체 8퍼센트 역시 수십~수백 개의 채권에 나눠 투자할 경우 안정적인 수익이 형성될 가능성이 커진다고 조언합니다. 분산투자의 폭을 넓혀 투자할 경우 투자수익에 적용되는 세금이 원단위로 절사돼 절세 효과도 누릴 수 있다고 합니다. 8퍼센트는 연 평균 6% 내외의 수익률을 지속해오고 있습니다. 온투금융도 펀드, ELS 등의 투자 상품과 마찬가지로 보호자 동의 아래 진행 가능함을 알리는 '미성년자 투자 서비스' 절차도 안내하고 있습니다. 자녀의 투자 계좌를 등록하려는 고객 문의가 이어지면서죠.8퍼센트 관계자는 "주식이나 가상자산 투자 시장에 비해 P2P투자는 상대적으로 변동성이 낮은 장점이 있다. 최근 전용 법안으로 관리가 시작돼 과거보다 서비스의 안정성도 향상됐다"며 "다만 원금손실 가능성이 있으므로 분산투자를 할 필요가 있다. 평균 수익률은 8~10%인데 일부 손실과 세금, 수수료를 제하면 최종 수익률이 5~7%에 형성되는 편"이라고 말했습니다.온투업체들은 부실차주가 유입될 가능성을 사전에 줄이기 위해 중금리 특화 신용평가모형(CSS)도 고도화하고 있습니다. 피플펀드는 인공지능 머신러닝 기술을 적용한 신용평가모형 5.0을 올해 안에 도입하겠다는 목표입니다. 윙크스톤파트너스의 경우 상환능력, 매출, 상권분석, ROAS(광고비 대비 매출액) 등 금융과 비금융 정보를 아우르는 자체 CSS를 도입했습니다. 이 덕분에 대출 승인률 10%, 연체율 0%를 유지하고 있습니다.업계 관계자는 "수익률이 마이너스인 분들도 있을 수 있지만 수익을 보시는 분들의 비중이 월등하다"며 "수익률의 포물선 분포가 과거에는 양쪽으로 퍼져있었다면 이제는 중앙으로 점점 수렴하는 프로세스를 거치고 있다"고 전했습니다.다만 온투금융이 됐어도 현금유동성을 적시에 확보하기 어렵다는 건 아직도 개선이 필요한 지점입니다. 증권시장처럼 곧바로 팔고 나가기 어렵다는 거죠. 렌딧의 경우 유동성 문제를 해결하기 위해 원리금수취권을 유저끼리 사고팔 수 있는 '렌딧마켓'을 열었는데, 지난해 초부터 서비스를 중단하고 있습니다. 온투금융은 투자 상품마다 적용된 상환 방식 또한 원리금 균등, 원금 만기, 혼합 상환 등으로 다양하므로 회수 시점에 받을 것으로 예상되는 자금을 계산할 때 이 부분을 염두에 둬야 한다는 지적입니다.생각해 볼 문제
• P2P금융투자는 넥펀사태 등 비제도권 시절 큰 사건이 연이어 터진 탓에 투자자들의 불신은 쉽게 가시지 않고 있습니다. 현재 온투금융 업체들도 부동산PF대출을 주로 하던 시절 부실화된 채권이 적지 않죠. 기존 투자자들의 마음을 돌리기 위해선 어떤 노력을 해야 할까요?• 온투금융업 중에서 증권시장 상장사가 나온다면 핀테크 성장주로 인정받을 수 있을까요? 이 경우 금리인상 시 밸류에이션(기업가치)에 부담이 되지 않을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/31/blt202201310002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["진짜 새해부터 1일"…'습관 형성' 도와주는 앱, 뭐가 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280264</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280264</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 16:23:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[더 이상 물러설 수 없는 음력 1월 1일, 진짜 새해가 왔다. 습관형성 플랫폼 ‘챌린저스’를 운영하는화이트큐브에 따르면 지난해 이용자들의 큰 관심을 받은 챌린지들은 ‘건강관리’와 연관됐다. 챌린저스 건강 카테고리 내 챌린지 참가자 수가 2020년 7만명에서 2021년 18만명으로 150% 이상 늘며 가장 높은 증가세를 보였다. 코로나19 영향으로 챌린저스 내에선 지난해 신체 건강뿐 아니라 ‘매일 감사일기 쓰기’ 등 정신 건강을 챙기는 챌린지들도 이용자들의 큰 관심을 받았다. 이에 건강과 마음을 챙기는 습관 형성만을 전문적으로 도와주는 앱들도 인기다. 관련 앱들을 모아봤다.
실시간으로 운동·식단 등을 1:1 코칭받고 싶다면

(사진=다노)

토탈 피트니스 헬스케어 솔루션을 제공하는 스타트업 ‘다노’가 운영하는 온라인 PT(퍼스널트레이닝) 서비스 ‘다노핏코치’는 일대일로 매칭된 전문가와 실시간 대화하며 식단 및 운동 코칭을 받을 수 있는 모바일 앱 기반 피트니스 코칭 서비스다. 홈트레이닝에 PT서비스를 결합한 형태로 이용자의 ‘건강하고 지속가능한 다이어트’를 위해 운동, 식단, 생활습관 등 각 영역 전문 트레이너가 개인에게 최적화한 맞춤형 프로그램을 제공한다. 2014년 12월 론칭 이래 7년 동안 약 23만 건의 누적 수강횟수를 기록했다. 가장 큰 차별점은 이용자가 본인에게 필요한 전문 지식을 갖춘 코치를 직접 선택할 수 있다는 점이다. 각자의 목표나 상황에 따라 선택해 운동 또는 식단 등 원하는 부분만 집중적으로 코칭을 받을 수 있다. 이용자가 원하는 시간에 코치와 실시간 상담도 가능해 즉각적 피드백을 받을 수 있다.지난해 9월 론칭한 다노의 머신러닝 기반 맞춤형 운동 구독 서비스인 ‘다노핏’도 있다. 이는 개인의 운동 능력과 신체 컨디션, 운동 수행 성취도 등을 머신러닝으로 분석해 신체 변화에 가장 효과적이었던 500여개의 운동 동작을 조합하고 이용자에게 매일 다른 운동 프로그램을 제공하는 서비스다. 2013년 다이어트 정보를 알리는 페이스북 페이지에서 시작한 다노는 △건강하고 지속가능한 습관성형 다이어트 정보 ‘다노앱’ △영양성분·식단의 정석 ‘다노샵’ 등도 운영 중이다.
꾸준히 걷고 돈도 벌자

(사진=캐시워크)

PT가 부담이라면 꾸준한 걷기 습관으로 운동 효과를 누릴 수 있는 ‘캐시워크’가 있다. 넛지헬스케어가 운영하는 캐시워크는 특유의 동기부여 기제로 걷기 운동의 꾸준한 실천을 돕는 앱이다. 국민 5명 가운데 1명 이상이 사용하고 있다. 캐시워크는 걸음 수에 기반해 캐시 형태의 리워드를 지급하는 금전적 보상 기제를 활용하고 있다. 안드로이드 기기에서는 만보기 기능이 도입된 휴대전화 잠금화면을 통해, 아이폰 기기에서는 위젯을 통해 일 운동량 통계 수치를 직관적으로 확인할 수 있다. 하루 걸음 수를 SNS(소셜네트워크서비스)를 통해 공유해 쉽게 인증할 수 있는 기능도 추가했는데, 기록을 하고 싶은 이용자들에게 유용하다.특히 서비스 이용이 쉽다보니 중장년층에게도 인기다. 지난해 캐시워크 이용자들의 누적 걸음 수는 5조3000억보로 집계됐는데, 이 가운데 40대 이상 이용자들의 걸음 수가 61%를 차지했다. 이와 함께 캐시워크 앱 내에서 ‘마음챙김’ 서비스도 제공 중이다. 마음 안정과 스트레스 관리에 도움을 주기 위해 정신과 전문의의 자문을 받은 서비스로 명상, 이야기, 음악 등 넛지헬스케어가 자체 제작한 50여가지 다양한 음원을 무료로 무제한 청취할 수 있다. 앱 하나로 신체와 정신을 모두 건강하게 관리할 수 있게 한 것이다.&nbsp;
행복한 마음도 습관이 중요하다


(사진=마보 앱)

마음만 집중적으로 돌볼 수 있는 습관 형성 앱도 있다. ‘하루 10분, 마인드 트레이너’라는 콘셉트로 마음챙김 명상과 일기 쓰기를 앱 상에서 한번에 할 수 있도록 돕고 있는 앱 ‘마보’다.자신의 심리와 상황에 맞는 명상 콘텐츠를 골라 명상을 한 후 명상 소감을 마보 앱 내에 있는 일기장에 자유롭게 작성할 수 있다. 나중에 읽어보고 싶은 이야기는 자신의 SNS에 바로 공유할 수 있다. 다른 이들의 공감이 필요한 내용이라면 앱 상에서 공개로 작성해 다른 이용자들과 소통할 수도 있다. 서로 위로를 주고받게 한 것이다.현재 다운로드 수 41만, 가입자 수 25만명을 넘겼다. 지난해 12월 기준 약 500여 개의 마음챙김콘텐츠를 보유하고 있다. 현대자동차, 기아자동차, SKT, LG유플러스, 아모레퍼시픽 등 대기업은 물론 병원과 공기업, 교육 기관 등에서도 직원 복지의 일환으로 구독권 지원형태로 제공되고 있는 서비스다.
성공적인 아침을 시작하고 싶다면

(사진=알라미 앱)

‘알라미’는 딜라이트룸이 만든 알람앱이다. 2012년 론칭 이래 누적 다운로드 수가 6000만건으로, 월간 활성 이용자 수는(MAU) 450만명이다. 현재 142개국 안드로이드 구글 플레이스토어에 진출에 97개국에서 알람앱 1위를 달성한 글로벌 대표 알람앱이다. 알라미는 소리를 통해 기상 시간을 알려주는 기본적인 알람 기능을 넘어 원하는 시간에 확실히 하루를 시작할 수 있도록 ‘성공적인 아침’의 가치를 제공한다. 대표적인 것이 ‘미션 알람’이다. 알람이 울려도 끄고 다시 자는 사람들을 위해 스쿼트, 걷기, 수학문제, 정해진 물건 사진찍기 등 다양한 미션을 설정할 수 있게 하고 있다. 미션을 완수하지 않으면 알람을 해제할 수 없다. 앞으론 수면 전 단계부터 기상 이후까지 수면 전 과정을 관리하는 모닝 웰니스 솔루션으로 발돋움할 계획을 갖고 있다. 현재 사용자 수면 질을 높이기 위해 숙면 유료 콘텐츠, 수면 방해 요소 진단 기능 등을 테스트 중이다. 나아가 숙면에 도움이 되는 콘텐츠, 제품, 식품 등을 추천하며 성공적인 아침을 책임지는 플랫폼을 구축하는 게 목표다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280071.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 유럽서 타브랜드 전기차에 자체 급속 충전소 개방]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202010007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202010007</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 10:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=테슬라)

테슬라가 일부 유럽 국가에서 다른 브랜드의 전기차에 자체 급속 충전소인 ‘슈퍼차저(Supercharger)’를 개방했다. 슈퍼차저를 타 브랜드 전기차 소유주에게도 확대 개방해 새로운 수입원을 확보할 계획인 것으로 보인다.&nbsp;31일(현지시간) IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 테슬라는 이날부터 테슬라 외의 전기차도 프랑스와 노르웨이에 설치된 슈퍼차저 일부를 사용할 수 있다고 발표했다. 타사 전기차에 테슬라 자체 충전소를 개방하는 시범 프로젝트의 일환이다. 타사 전기차가 이용할 수 있는 테슬라의 충전소는 프랑스 내 20지점, 노르웨이 내 15지점인 것으로 알려졌다. 이용 가능한 충전소는 테슬라 앱을 통해 확인할 수 있다. 앞서 테슬라는 지난해 11월 네덜란드에서 타브랜드 전기차가 총 10개의 슈퍼차저를 이용하도록 시범적으로 허용했다.&nbsp;테슬라는 약 10년에 걸쳐 방대한 ‘글로벌 슈퍼차저 네트워크’를 구축했다. 테슬라는 지난해 11월 전 세계에 설치된 슈퍼차저 수가 3만 대에 달한다고 발표했다. 또 급증하는 전기차 수요에 맞춰 슈퍼차저의 수를 3배 이상으로 늘리겠다고 발표한 바 있다.&nbsp;테슬라는 시범 프로젝트의 성과와 충전소 혼잡도, 이용자 불만 등을 평가해 타 브랜드로의 공식 확대 여부를 결정하겠다고 밝혔다. 이번에 추가된 국가인 노르웨이는 전기차가 지난해 차량 판매의 65%가량을 차지하는 등 전기차 이용률이 높아 슈퍼차저 확대의 장단점을 파악하기에 적합한 곳이라는 평가다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/01/blt202202010008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, 3D 아바타 도입…메타버스로 한 발 더 다가섰다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202010006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202010006</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 14:14:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=메타)


사명을 '메타'로 바꾸며 메타버스 사업을 본격화한 페이스북이 자사 SNS(소셜네트워크서비스)와 가상현실(VR) 플랫폼에서 사용할 수 있는 3D 아바타를 선보였다.&nbsp;31일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 메타의 SNS인 인스타그램과 페이스북에 3D 아바타가 추가됐다고 전했다. 메타의 VR 기기 오큘러스 퀘스트에서도 3D 아바타를 사용할 수 있다.&nbsp;인스타그램의 스토리와 DM에는 3D 아바타가 신규로 도입되며 페이스북과 메신저는 기존의 2D 아바타가 3D로 업그레이드되어 프로필 사진, 스티커, 게시물에서 사용할 수 있다. 페이스북 등 한 플랫폼에서 아바타를 설정하면 메타의 다른 플랫폼에서도 일괄적으로 적용된다. 해당 서비스는 먼저 미국, 캐나다와 멕시코에서 제공된다.메타는 아바타가 한층 자연스러워 보이도록 이번 업그레이드에서 다양한 표정, 얼굴형, 피부 색깔을 추가했다고 밝혔다. 또 장애를 가진 사용자들도 아바타를 이용할 수 있도록 보청기, 휠체어와 같은 보조 장치도 추가했다.&nbsp;메타의 아바타 담당 매니저인 아그램 쇼먼은 3D 아바타를 공개하며 “메타는 메타버스에 대한 장기적인 비전을 발표한 후 사용자들이 사랑하는 사람들과 물리적으로 수천 마일 떨어져 있더라도 같은 방에 앉아 시간을 보내거나 세계 각지에 흩어져있는 유능한 사람들과 함께 일할 수 있는 미래를 만들기 위해 일하고 있다”고 밝혔다. 쇼먼은 메타버스가 “VR과 증강현실(AR) 뿐만 아니라 우리에게 더 친숙한 휴대폰과 컴퓨터의 사이의 가교 역할을 하는 상호 연결된 디지털 세계”라고 묘사했다. 앞서 메타는 여러 플랫폼에서 사용할 수 있는 통일된 아바타를 만드는 것이 메타버스를 구축하는 초기 단계 작업이라고 밝힌 바 있다.&nbsp;한편 메타는 2월 2일에 지난해 4분기 실적을 발표할 예정이다. 최초로 메타의 AR·VR&nbsp;디바이스와 소프트웨어 개발을 전담하는 ‘리얼리티 랩(Reality&nbsp;Labs)’ 실적을 공개할 예정이어서 메타버스로의 사업 전환이 기업에 어떤 재정적인 영향을 미쳤는지 파악할 수 있을 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/01/blt202202010005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소니, 미 게임 개발업체 ‘번지’ 4.3조원에 인수한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202010005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202010005</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 23:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=소니)


소니가 데스티니 시리즈, 헤일로를 개발한 미국 게임 개발사 ‘번지’를 36억달러(약 4조3600억원)에 인수한다. 마이크로소프트(MS)의 액티비전 블리자드 인수 이후 대형 기업들의 주요 게임사 인수합병(M&amp;A)이 잇따를 것이라는 분석이 나온다.31일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt; 등 주요 외신에 따르면 이날 소니 그룹은 게임 사업을 담당하는 소니 인터액티브 엔터테인먼트(SIE)가 번지를 인수한다고 성명서를 통해 발표했다. 번지는 인수를 통해 인썸니악 게임즈, 노티독, 게릴라 게임즈 등 SIE 산하에 있는 유명 스튜디오 대열에 합류하게 된다.&nbsp;번지는 인수로 게임뿐만 아니라 글로벌 멀티미디어 엔터테인먼트 기업으로 거듭난다는 계획이다. 피트 파슨스 번지 최고경영자(CEO)는 블로그를 통해 앞으로 번지가 “소니 산하의 독립 회사로 운영될 것”이며 “여러 플랫폼을 위한 게임을 개발해나가겠다”고 밝혀 플레이스테이션 외 다른 플랫폼을 위한 게임을 개발할 계획임을 시사했다.짐 라이언 SIE CEO는 블로그를 통해 번지의 인수가 플레이스테이션이 “콘솔형 게임 시장 너머로 확장하는 데 도움을 줄 것”이라고 말했다. 또 “번지의 세계적인 수준의 서비스 접근 방식과 커뮤니티와 장기적인 관계를 유지해온 전문성이 굉장히 매력적”이라고 평가하며 번지가 향후 플레이스테이션 스튜디오의 라이브 서비스 타이틀 개발에 참여할 것으로 전망했다.&nbsp;라이언은 인수 발표 후 게임인더스트리닷비즈(Gameindustry.biz)와 진행한 인터뷰에서 데스티니를 비롯해 번지가 미래에 선보일 게임들이 플레이스테이션 브랜드 외의 플랫폼에서도 제공될 것이라고 밝혔다. 또 SIE가 더 많은 M&amp;A를 단행할 것이라고 덧붙였다. &nbsp;현지 언론은 이번 거래가 MS의 액티비전 블리자드 인수 사실이 공개된 지 2주도 채 지나지 않아 발표됐다는 점에 주목하며 번지와 이 두 기업의 과거 관계를 조명했다. 번지는 2000년에 MS와 계약을 맺고 X박스 전용 게임인 헤일로 시리즈를 성공리에 출시했다. 2007년에 MS와 결별한 후 2010년에 액티비전 블리자드와 데스티니 시리즈의 퍼블리싱 계약을 맺었고 이 계약은 2019년에 해지됐다. 번지의 과거 퍼블리셔인 MS와 액티비전 블리자드가 한 지붕 아래 살게 될 예정인 가운데 번지는 MS의 최대 라이벌인 소니 산하로 들어가며 게임 업계의 경쟁이 더 치열해질 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/01/blt202202010004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]SK온, IPO 천천히 해도 괜찮은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300003</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 23:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면• SK이노베이션이 지난해 4분기 실적 컨퍼런스 콜에서 "당장 배터리 자회사 SK온 상장 검토하고 있지 않는다"고 했습니다. 여기에는 그럴 만한 이유가 충분히 있습니다. 일단 단기적으로는 프리 IPO를 통해 투자금을 확보할 수 있기 때문입니다. 게다가 '기업 쪼개기 상장'을 정치권에서 규제하려는 움직임도 있고, 또 최근 주식시장이 폭락하는 것도 문제입니다. 결국 관건은 상장 전까지 어떻게 하면 원활하게 투자금을 확보할 수 있을 것이냐인데요. 올해 석유, 화학 등 주력 사업이 얼마나 좋은 실적을 낼지 지켜볼 만 합니다.




SK이노베이션 28일 컨퍼런스 콜에서 전기차 배터리 자회사 상장 여부에 대해 &nbsp;"SK온 기업공개(IPO)는 현 시점에서 전혀 검토되고 있지 않다고 분명히 말한다"고 했습니다. 구체적으로 상장할 계획이 없다는 뜻을 명백히 한 것인데요. 사실 SK온은 당장 상장을 하지 않아도 괜찮을 만큼 투자여력을 확보하는 중입니다.SK이노베이션이 배터리 자회사 SK온을 상장하려 했던 이유는 ‘투자금 확보’에 있습니다. 이미 이를 위해 회사 내 한 사업부였던 SK온을 물적분할해 하나의 별도 회사로 만들었죠. SK온은 상장과 함께 신주를 발행해 자본금을 조달하고, 이렇게 모은 자본금을 배터리 공장 짓는데 쓴다는 계획이죠.그런데 “상장을 검토하고 있지 않다”는 반은 맞고 반은 틀린 말입니다. 왜냐고요? SK온이 이미 프리 IPO를 진행하고 있기 때문이죠.프리 IPO란 상장 전 지분 일부를 매각해 자금을 확보하는 수단입니다. 공식적으로 증권시장에 상장하기 전에 지분을 매각하는 것이죠. 사실 비상장 기업 지분 일부를 매각하는 것과 똑같다고 보면 됩니다.다만 차이점은 상장을 조건으로 두느냐 두지 않느냐에 있습니다. 이마저도 계약 조건에 따라 다르기 때문에 무조건 상장한다고 볼 수만도 없습니다. 그러나 SK온은 시기의 문제일 뿐 상장을 하지 않을 수는 없겠죠.아무튼 투자업계에 따르면 SK온은 현재 3~4조원 규모의 지분 매각을 추진하는 것으로 알려졌습니다. 요즘 배터리 업계가 워낙 긴박하게 돌아가다 보니 3~4조원 정도면 그리 큰 액수처럼 느껴지지 않긴 하는데요. 3~4조원이면 시장을 이끌어가느냐, 아니면 시장에서 뒤처지느냐를 결정할 만큼 큰 규모의 자본이긴 합니다.만약 SK이노베이션이 4조원의 자본금을 확충한다면 당장 1~2년 동안은 급하게 상장을 추진하지 않아도 괜찮을 것으로 분석됩니다.



우선 앞으로 필요한 투자금 규모는 대략 13조~15조원으로 추정됩니다. SK이노베이션이 28일 자사 홈페이지에 공개한 2021년 4분기 IR실적자료에 따르면 SK이노베이션은 현재 헝가리 제3공장, 중국 옌청 공장 등을 짓고 있습니다. 여기에 대략 적으로 10조원이 들어갈 것으로 예상됩니다.여기에 미국 포드사와 합작사를 세우고 2027년까지 10조5000억원을 들여 배터리 3공장을 짓기로 했죠. 투자 기간이 긴 만큼 지금 당장 10조원의 금액이 필요하진 않을 것입니다. 이를 감안해 13조~15조원의 투자금이 필요할 것으로 예상된다고 말씀드린 것이죠.



이를 고려한 SK이노베이션의 재무상태가 중요합니다. SK이노베이션의 재무상태가 좋아야 앞으로 배터리 사업 투자를 지원할 수 있기 때문이죠.지난해 4분기 기준 SK이노베이션의 차입금은 15조8242억원으로 전년 13조6367억원 대비 2조1875억원이 증가했습니다. 그러나 현금성자산은 4조9113억원에서 7조4113억원으로 2조5000억원이나 늘어났습니다. 덕분에 차입금에서 현금성자산을 차감한 순차입금, 그러니까 실제 기업이 갚아야 할 차입금 규모는 8조7254억원에서 8조4129억원으로 약 3000억원 소폭 줄었습니다.



차입금 규모가 8조원이 넘는 것 자체가 부담이긴 한데요. SK이노베이션의 현금창출력을 감안하면 기업의 존폐가 걱정될 정도로 우려스러운 수준은 아닙니다.SK이노베이션은 지난해 에비타(EBITDA) 3조2793억원을 기록했습니다. 전년도 코로나19 확산으로 인한 유가 하락쇼크로 1조2203억원 적자를 기록했지만 곧바로 흑자전환에 성공했습니다. 이 정도로 현금창출력이 꾸준히 유지된다면 이자 부담이 크더라도 빚 자체가 감당 못 할 수준은 아닙니다.여기에 프리IPO를 통한 3조~4조원의 자금이 충전된다고 생각하면 앞으로 1~2년 동안은 굳이 상장을 할 필요가 없긴 하죠.SK이노베이션은 상장을 위해 배터리 자회사 SK온을 물적분할해 놓은 상태입니다. 그런데 최근 주주들 사이에서 ‘기업 쪼개기 상장’에 대한 비판이 커지자 정치권에서도 이를 규제하려는 움직임이 나타나고 있죠. 특히 대선 주자들이 구체적인 공약을 내걸고 있습니다. 이러한 상황에서 굳이 리스크를 감수하며 상장을 억지로 추진할 필요는 없겠죠.또 최근 미국 기준금리 인상 우려로 인한 주식시장이 폭락하는 것도 우려스럽습니다. 장이 안 좋을 때 상장해봤자 높은 평가를 받지 못 할 게 뻔하니까요. 그럴 바엔 일단 일부 지분 매각으로 자금을 확보해놓고 그걸 통해 기업 가치를 끌어올린 뒤 상장하는 것이 훨씬 안전할 수 있습니다.결국 SK이노베이션은 배터리 사업 외 석유, 화학, 윤활유 사업 등에서 얼마나 실적을 내줄지가 중요할 것으로 보입니다. 과연 올해 농사는 어떨까요?
생각해 볼 문제• SK온은 올 4분기 내 손익분기점에 도달한다는 계획을 밝혔습니다. 지난해 4분기 적자가 3000억원이 넘게 났는데, 과연 가능할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/30/blt202201300011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[보스턴다이내믹스, DHL에 물류 로봇 '스트레치' 공급한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280232</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280232</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 15:15:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=DHL)

현대차그룹의 계열사인 미국 로봇 전문 업체 보스턴다이내믹스(Boston Dynamics)가 물류 기업 DHL에 로봇을 공급한다고 발표했다.미국 IT매체 &lt;더버지&gt; 등에 따르면 보스턴다이내믹스는 물류 정리 전용 로봇인 ‘스트레치(Stretch)’를 DHL에 공급하는 내용의 계약을 체결했다고 전했다. 계약 규모는 1500만달러(약 181억원)다. 스트레치는 올해 봄을 시작으로 향후 3년간 미국 전역의 DHL 물류센터의 창고 관리 자동화에 투입될 예정이다. 보스턴다이내믹스가 상업용으로 스트레치를 공급하는 첫 사례다.&nbsp;스트레치는 이동식의 본체 위에 굽히고 필 수 있는 긴 팔이 달려있다. 이 로봇 팔에는 흡착 패드가 장착되어 있어서 최대 23kg의 박스를 들고 옮길 수 있다. ‘지각 기둥’에는 이동하는 데 사용할 수 있는 카메라와 센서가 포함되어 있고 내부 배터리로 충전 없이 최대 8시간까지 작동한다.&nbsp;외관상으로는 보스턴다이내믹스의 대표 제품인 로봇개 스팟(Spot)보다 단순해 보인다. 하지만 걷는 것이 주기능인 스팟에 비해 스트레치는 여러 개의 박스 또는 다른 사물들을 여러 방식으로 제어할 수 있어서 더 복잡한 작업도 가능하다. &nbsp;현지 언론들은 스트레치의 DHL 창고 투입이 사족보행 로봇 스팟(Spot)에 이어 보스턴다이내믹스의 상업적 잠재력을 입증할 수 있을지 주목된다고 전했다. 특히 스트레치는 현대차그룹이 보스턴다이내믹스를 인수한 후 내놓은 첫 작품이라는 점에서 의미가 있다. 현대차는 세계 최대 가전·정보기술(IT) 전시회인 ‘국제전자제품박람회(CES) 2022’에서 자동차가 아닌 로보틱스를 미래 비전으로 제시한 바 있다.&nbsp;이번 계약은 DHL의 공급망 디지털화 계획의 일환으로 체결되어 물류자동화를 통해 아마존과 같은 경쟁업체에 맞서겠다는 DHL의 의지가 담긴 것으로 해석된다. 아마존은 이미 지난해 노동자 대신 위험한 작업을 담당할 총 로봇 4종을 물류센터에 도입했다. 어니(Ernie)는 선반에서 물건을 내리는 작업을 담당하며 자율이동로봇인 버트(Bert), 스쿠터(Scooter)와 커밋(Kermit)은 물류 창고에서 물건을 작업자에게 전달하는 역할을 맡았다.&nbsp;한편 미국 물류업체들은 대규모 인력 부족으로 인해 자동화 프로세스가 하루빨리 이뤄져야한다고 말한다. 미 노동부에 따르면 지난해 교통 및 물류 산업의 일자리 공석은 역대 최다인 49만명을 기록했다. 낮은 임금과 긴 노동시간으로 인해 이러한 추세는 당분간 지속될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280046.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]빚 늘었지만 투자 예고…LG유플러스에 쏠린 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300001</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 23:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•LG유플러스는 2021년에 연결기준 매출 13조 8511억원, 영업이익 9790억원을 기록했습니다. 전년 대비 각각 3.2%, 10.5% 증가했습니다. 영업이익은 사상 최대치입니다. 1조원을 돌파할 수 있을 것이란 전망도 있었지만 4분기에 약 650억원의 성과급이 직원들에게 지급되면서 일회성 비용이 늘어 연간 영업이익은 예상치를 밑돌았습니다.




LG유플러스는 지난해 역대 최대 영업이익을 냈지만 여기에 만족하지 않고 신성장동력 마련을 위해 투자를 할 방침입니다. 국내 무선통신 시장 3위 기업인 LG유플러스는 1,2위인 SK텔레콤과 KT에 비해 비통신 분야에 대한 투자는 적극적이지 않았습니다. 하지만 지난해 초 취임한 황현식 대표가 신사업 발굴을 직접 챙기면서 업계의 관심이 모아졌습니다. 그의 취임 첫해 성적표인 2021년 연간 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 LG유플러스는 스마트팩토리·스마트모빌리티·AI콜센터 등에서 신규 수주를 이어가고 콘텐츠·플랫폼 경쟁력을 더욱 키우겠다며 관련 기업에 대한 지분투자나 인수도 하겠다는 의지를 명확히 했습니다.기존의 주력 사업 외의 분야에 투자를 하려면 회사의 곳간이 탄탄해야겠죠? LG유플러스의 재무상태를 들여다보겠습니다. 우선 투자를 위해 즉시 활용할 수 있는 현금은 어느 정도 보유했을까요? 지난해 12월 기준 현금성자산은 8353억원으로 전년 대비 9.3% 늘었습니다. 현금성자산에는 현금및현금성자산과 금융기관예치금이 포함됐습니다.회사의 빚은 어떨까요? 지난해 12월 기준 순차입금은 5조2248억원으로 전년 대비 3.7% 증가했습니다. 차입금은 회사가 빌린 돈을 말합니다. 총차입금은 단기차입금·유동성장기부채·사채·장기차입금 등을 모두 더한 것을 뜻합니다. 순차입금은 총차입금에서 현금 및 단기예금을 뺀 금액입니다. 쉽게 말해 현재 보유한 현금을 빚 갚는데 모두 쓴다고 가정했을 때 남는 빚을 의미합니다. 순수한 빚이라고 할 수 있겠네요.LG유플러스의 순차입금은 최근 5년간을 놓고 봐도 증가 추세가 뚜렷합니다. 2018년까지 2조원대였던 순차입금은 2019년 4조원대로 뛰더니 2020년 5조원대로 다시 앞자리를 갈아치웠습니다. 이렇게 순차입금이 늘어난 것은 CJ헬로(현 LG헬로비전) 인수와 5G에 대한 투자를 이어가면서 차입급이 늘어난 영향으로 분석됩니다. LG유플러스는 2019년 당시 케이블TV 1위였던 CJ헬로를 약 8000억원에 인수했습니다. 인수 대금을 마련하는 과정에서 차입금이 증가했습니다. 2019년 4월3일 상용화된 5G에 대한 준비를 하면서도 투자가 이어졌습니다. 전국에 5G망을 구축해야 했기에 비용 증가가 불가피했습니다.순차입금이 늘면서 순차입금 비율도 증가했습니다. 순차입금 비율이란 자본총계에서 순차입금이 차지하는 비중을 말합니다. 자본에서 빚이 차지하는 비중이니 낮을수록 좋겠죠. 순차입금 비율은 재무건전성을 따지는 대표 지표 중 하나입니다. LG유플러스의 순차입금 비율은 2017년 54.7%에서 2018년 30%대로 줄었지만 2019년 60%대로 올라선 이후 증가해 2021년에는 65.6%를 기록했습니다. 2020년(65.8%)에 비해 0.2%p(포인트) 감소했지만 비슷한 수준이죠.지난해 부채비율은 143.4%를 기록했습니다. 부채비율은 자본에서 부채가 차지하는 비중을 말합니다. 부채에는 차입금을 비롯해 매입채무와 기타채무, 리스부채 등이 포함됩니다. 일반적으로 부채비율은 100% 이하를 유지하는 것이 양호하다고 판단하죠. 하지만 LG유플러스의 부채비율은 최근 5년간 100% 아래로 내려간 적이 없습니다. 자본이 부채보다 많은 상태가 유지된 셈이죠.

LG유플러스의 키즈 콘텐츠 '아이들나라' 홍보영상. (사진=LG유플러스 아이들나라 영상)

이처럼 빚에 대한 부담이 점점 커지는 가운데 LG유플러스가 신사업 분야에 대해 얼마나 적극적으로 투자할지가 관심입니다. 스마트팩토리·스마트모빌리티·AI콜센터 등은 첨단 기술 분야로 인재와 기술개발에 대한 투자가 꾸준히 이어져야 성과가 나올 수밖에 없는 분야입니다. 콘텐츠 분야도 마찬가지입니다. 이제껏 통신사업을 주로 했던 LG유플러스가 킬러 콘텐츠를 내놓으려면 외부 인재의 영입은 불가피할 것이고 이미 경쟁력을 보유한 기업을 인수하는 방안도 고려해야겠죠. 회사는 이달초 콘텐츠 역량 강화를 위해 CJ ENM 출신의 이덕재 CCO(최고콘텐츠책임자)를 영입했습니다. 지난해 연말 인사개편에서는 CJ ENM과 하이브 등을 거친 이상진 전무도 콘텐츠사업담당 자리에 앉혔습니다. 특히 콘텐츠는 최근 경쟁이 워낙 치열해 지속적으로 투자를 해도 성공 가능성이 높지 않죠. 하지만 투자가 없다면 기회도 없습니다.기존 통신 사업에서도 투자는 필요합니다. 당장 과학기술정보통신부에 추가할당을 요청한 5G 주파수 20메가헤르츠(㎒)의 경매에서 이긴다면 대금을 마련해야 합니다. 5G 기지국의 유지보수와 고도화도 기다리고 있죠.빚이 늘고 있고 투자처는 산적해있지만 회사의 체질개선 작업은 추진될 것입니다. 황현식 대표가 지난해 7월 열린 기자간담회에서 오는 2025년까지 전체 매출에서 비통신 분야의 비중을 30%까지 확대하겠다고 공언했기 때문이죠. 회사의 변신에는 과감한 투자가 필수적이지만 최고경영자(CEO) 입장에서는 재무건전성도 챙기지 않을 수 없겠죠. LG유플러스가 얼마나 과감한 행보를 보여줄지에 관심이 집중되는 이유입니다.
생각해 볼 문제•콘텐츠 분야 인재를 영입한 LG유플러스가 SKT나 KT에 비해 얼마나 차별화된 콘텐츠를 선보일까요?•LG유플러스의 2022년 부채관련 재무지표는 얼마나 개선될 수 있을까요? 주가는 어떻게 반응할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/30/blt202201300003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>