<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 18 Jan 2022 19:17:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 아이폰13서 ‘노이즈캔슬링’ 기능 제거]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180002</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 04:21:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=애플)

애플이 아이폰13에서 통화 중 주변 소리를 차단해주는 ‘노이즈캔슬링’ 기능을 제거한 것으로 보인다.&nbsp;17일(현지시간) 애플 전문 매체 &lt;나인투파이브맥&gt;은 애플의 지원팀이 아이폰13 시리즈에는 노이즈캔슬링이 지원되지 않는 것을 확인했다고 보도했다.&nbsp;애플의 지원팀은 해당 매체의 한 독자에게 트위터를 통해 아이폰13 모델에는 노이즈캔슬링이 제공되지 않기 때문에 설정 메뉴에서도 이 기능이 더 이상 보이지 않는다고 전했다. 이를 바탕으로 &lt;나인투파이브맥&gt;은 애플이 아이폰13 시리즈를 시작으로 앞으로 출시되는 모델에서도 영구적으로 이 기능을 뺄 수도 있다고 예측했다. 아직 애플 측의 공식적인 확인은 나오지 않았다.&nbsp;노이즈캔슬링은 통화 중 아이폰을 귀에 대고 있을때 카메라에 내장된 마이크를 이용해 주변의 소음을 잡아내고 차단해 통화 내용이 더 잘 들리도록 해주는 기능이다. 지난해 아이폰13 판매가 시작된 이후 해당 기능이 ‘손쉬운 사용 설정’ 페이지에서 사라진 것을 발견한 사용자들이 레딧과 애플 지원 온라인 커뮤니티에서 이에 대한 의문을 제기해왔다. 버그나 결함 때문에 노이즈캔슬링이 기능이 제대로 작동하지 않는다는 의혹도 제기됐다.&nbsp;이 기능은 iOS 15가 설치된 이전 아이폰 모델에서는 계속해서 제공된다. 아이폰13의 사용자들도 외부 소음 차단 기능이 탑재된 애플의 에어팟 프로를 사용하면 해당 기능을 이용할 수 있다. &nbsp;한편 노이즈캔슬링을 사용하지 않더라도 상대방이 듣는 통화 품질에는 아무런 영향을 미치지 않는다. 대신 iOS 15에서 새롭게 도입한 ‘보이스 아이솔레이션’를 이용하면 머신러닝이 주변의 잡음을 제거해 사용자의 통화 목소리가 상대방에게 더욱 깨끗하게 들릴 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]6년간 요기요 기술 책임진 조현준 CTO 퇴임 결정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170080</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170080</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 12:26:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=위대한상상)

배달앱 요기요를 운영하는 위대한상상이 플랫폼 기업 핵심 직책으로 꼽히는 최고기술책임자(CTO) 교체 수순에 돌입했다. 조현준 CTO가 퇴임하고 설 연휴 이후 후임 책임자가 새롭게 CTO 자리를 이끌 예정이다.17일 업계에 따르면 2017년 6월부터 요기요 CTO 자리를 맡았던 조 CTO가 퇴임을 결정했다. 조 CTO는 지난 14일 직원들에게 관련 내용을 전했다. 조 CTO는 2017년 SKT에서 알지피코리아(당시 요기요·배달통 운영사)로 자리를 옮겼다. 내부에서도 좋은 평가를 받으며 요기요 기술 경쟁력을 높여왔다오랜 기간 요기요와 함께한 만큼 내부에선 예상 못했다는 반응도 나온다. 다만 요기요가 독일 기업 딜리버리히어로(DH) 기반 기술에서 벗어나야 하는 만큼 CDPI 컨소시엄(GS리테일·어퍼니티에쿼티파트너스·퍼미라)이 새로운 인물을 찾아 나섰다는 분석도 나온다.

조현준 CTO. (사진=블로터db)

후임 인사도 이미 정해진 것으로 알려졌다. 위대한상상 관계자는 “설 이후에는 후임 책임자가 새롭게 R&amp;D 센터를 이끌 예정”이라고 밝혔다.&nbsp;조 CTO 퇴임 이유를 묻는 질문에 위대한상상 측은 개인 사유에 따른 퇴임이라고 설명했다. 위대한상상 관계자는 “CTO 개인사정에 따라 결정된 것으로 몇 달 전부터 퇴임 시기를 조율해 왔다”고 말했다.GS리테일이 전략적 투자자(SI)로 참여한 CDPI 컨소시엄은 지난해 10월 위대한상상 인수를 마무리했다. 당시 강신봉 위대한상상 대표는 언론 배포자료에서 “이제부터 요기요는 기술과 혁신을 통해 고객들의 가장 가까이에서 함께하는 커머스 플랫폼으로 성장해 나갈 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]매출 절반 남기는 SK바이오사이언스의 고민]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140073</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140073</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 19:13:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•SK바이오사이언스의 모기업 SK케미칼은 지난 2001년 3월 백신전문기업 동신제약을 인수하며 생명과학 전문회사로 발돋움할 기반을 만들었습니다. 2006년에는 동신제약과 합병했고 2012년 경상북도 안동시에 백신공장 'L 하우스'를 준공하며 백신을 생산할 수 있는 전초기지를 마련했습니다. SK바이오사이언스는 2018년 SK케미칼의 VAX 사업부문 물적분할로 독립해 설립됐으며 2021년 3월에는 유가증권시장(코스피)에 상장했습니다.




국내 대표 CDMO 기업 SK바이오사이언스의 영업이익률 상승세가 놀랍습니다. CDMO는 'Contract Development &amp; Manufacturing Organization'의 약자로 의약품 위탁 개발 및 생산을 의미합니다. 중대형 제약사와 계약을 맺고 위탁생산에서 나아가 △후보물질 개발 △생산공정 △임상 상용화 등의 신약개발 과정에도 참여하는 사업입니다. 국내에서는 SK바이오사이언스를 비롯해 삼성바이오로직스, 셀트리온 등이 대표 CDMO 사업자로 꼽힙니다. CDMO 사업자는 대규모 생산시설을 갖춰야 하고 연구개발(R&amp;D) 비용이 지속 투입돼야 합니다. 백신은 고난이도의 기술 수준이 필요하고 대규모의 생산시설이 필요합니다. 때문에 높은 R&amp;D 비용도 수반됩니다. 이러한 사업적 특성상 SK바이오사이언스의 영업이익률도 높지 않았습니다. 2019년과 2020년의 연간 영업이익률은 각각 12%, 17%를 기록했습니다. 하지만 2021년 들어 반전이 일어났습니다. 분기별 영업이익률은 1분기 48%, 2분기 46%, 3분기 45%를 기록하며 50%에 육박했습니다. 매출의 절반을 영업이익으로 남긴 셈이죠.매출과 영업이익도 분기를 거듭할수록 점프했습니다. 매출은 1분기 1127억원에서 3분기 2208억원으로, 같은기간 영업이익은 537억원에서 1004억원으로 두 배 수준으로 늘었습니다. 매출과 영업이익이 이렇게 개선된 것은 코로나19 백신의 CMO(위탁생산) 사업 손익 반영이 2021년부터 본격화됐기 때문입니다. SK바이오사이언스는 지난해 2월부터 아스트라제네카가 개발한 코로나19 백신의 원액과 완제를 위탁생산해 글로벌과 국내 시장에 대량 공급했습니다. 아스트라제네카의 코로나19 백신은 화이자· 모더나·얀센 등과 함께 주요 백신으로 활용됐습니다. 한국뿐만 아니라 전세계에서 백신 접종이 이어지면서 SK바이오사이언스의 공급량도 늘었고 이는 회사의 실적으로 연결됐습니다.이 과정에서 영업비용도 증가했지만 매출 증가의 속도를 따라가진 못했습니다. 회사의 분기보고서를 보면 지난해 3분기 누적 기준 판매비와관리비 항목은 675억원입니다. 이는 2020년 3분기 같은 항목의 378억원보다 약 79% 늘어난 수치입니다. 하지만 같은기간 누적 매출은 1586억원에서 4781억원으로 201% 증가했습니다. 아스트라제네카를 각국에 공급하며 비용도 늘었지만 매출이 이보다 훨씬 늘었기에 실적은 크게 개선됐고 영업이익률도 치솟았습니다.

SK바이오사이언스 직원이 안동 L하우스에서 생산된 뉴백소비드를 확인하고 있다. (사진=SK바이오사이언스)

아스트라제네카에 이어 추가 접종에는 화이자와 모더나의 백신이 주로 이용됐지만 SK바이오사이언스에게는 또 하나의 호재가 등장했습니다. 바로 최근 식품의약품안전처로부터 '뉴백소비드'에 대한 품목허가를 획득한 것입니다. 뉴백소비드는 미국 제약사인 노바백스가 개발하고 SK바이오사이언스가 원액부터 완제까지 제조하는 코로나19 백신입니다. 합성항원 방식의 백신 플랫폼은 인플루엔자(독감), B형 간염, 자궁경부암 등 기본 백신에서 오랫동안 활용되며 안정성과 유효성이 입증됐습니다. 2~8도의 냉장 조건에서 보관도 가능해 기존 백신 물류망을 활용해 유통할 수 있고 접종 단계에서 해동의 과정도 필요없습니다.SK바이오사이언스는 지난해 질병관리청과 총 4000만회분의 뉴백소비드를 국내에 공급하는 선구매 계약을 맺었습니다. 회사는 품목허가를 받은만큼 식약처로부터 출하 승인을 받아 최대한 빠른 시일 내에 선구매분을 시장에 공급할 계획입니다. 지난해 아스트라제네카의 백신이 회사의 실적 개선을 이끌었다면 올해는 뉴백소비드가 그 역할을 맡을 전망입니다. SK바이오사이언스는 글로벌 CDMO 사업을 이어가며 이같은 실적 상승세를 이어갈 방침입니다. 회사는 코로나19 백신 외에도 독감·대상포진·수두 등의 백신을 보유했습니다.이같은 분위기 속에서도 최근 회사의 고민거리가 생겼으니 이는 주가입니다. 높은 영업이익률을 기록했고 새로운 코로나19 백신의 공급도 앞두고 있지만 회사의 주가는 좀처럼 힘을 쓰지 못하고 있습니다. 최근 1년간의 주가 추이를 보면 지난해 8월 36만원을 돌파한 이후 하락세를 이어가 14일에는 전일 대비 2.91% 하락한 20만원에 장을 마감했습니다. 감염력이 강한 오미크론 변이 바이러스가 빠르게 확산하는 가운데 백신주인 SK바이오사이언스의 주가가 이렇게 힘을 내지 못하는 것에 대해 업계에서는 코로나19 치료제의 등장이 영향을 미쳤을 것이란 분석이 나옵니다. 화이자의 먹는 코로나19 치료제 팍스로비드 2만1000명분이 국내에 도착돼 이날 전국의 주요 약국에 배송됐죠. 정부는 이달말까지 1만명분을 추가로 도입할 계획입니다.치료제의 효능은 환자들에게 투여해봐야 알겠지만 이같은 치료제의 도입은 백신회사의 주가에는 긍정적이지 않은 영향을 미친 셈이죠. 하지만 코로나19가 장기화되고 기존 감기처럼 토착화될 것이란 예상이 이어지는 가운데 결국 치료제와 백신은 공존할 수밖에 없다는 것이 백신 회사들의 입장입니다. 치료제의 도입 속에서도 SK바이오사이언스의 주가가 실적만큼 다시 힘을 낼 수 있을지 관심입니다. &nbsp;
생각해 볼 문제•코로나19 백신 추가 접종이 어느 정도까지 지속될지 알 수 없는 상황에서 SK바이오사이언스의 실적 상승세는 어디까지 이어질 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이폰으로 시동 건다? "애플 디지털 키, 현대차에 적용될 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170006</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 19:13:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=애플)

아이폰과 애플워치 등 애플의 스마트 기기를 차량 열쇠 대신 사용할 수 있는 디지털 키가 곧 현대자동차 제네시스와 일부 모델에 적용될 전망이다. 애플의 디지털 키 기능은 그간 BMW 차량에만 적용되던 기술이다.&nbsp;16일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;는 올해 여름부터 현대차와 제네시스 제품군에 애플의 디지털 키인 ‘카키(CarKey)’ 옵션이 탑재될 것이라고 보도했다. 아직까지 어떤 모델에 이 기능을 제공할지 확실하지 않지만 전기차인 아이오닉5와 다른 모델에 디지털키를 위한 NFC(근거리무선통신) 기술이 적용되어 있다는 점을 주목했다.&nbsp;이미 스마트폰을 이용한 차량 원격 잠금 제어 기능은 제공되어왔지만 카키는 스마트폰을 물리적인 키처럼 사용할 수 있다. 스마트폰이나 애플워치를 차 가까이에 대거나 기기를 주머니에서 꺼내지 않은 상태에서도 문을 열 수 있으며 시동도 걸 수 있다. 아이폰11과 상위 모델 등 U1 울트라와이드밴드 칩을 활용한 기기로 이용할 수 있다.&lt;블룸버그&gt;는 이 파트너십이 성사된다면 약 1년 전 현대차와 애플의 애플카 협력이 무산된 이후 펼쳐지는 “예상 밖의 전개”일 것이라고 분석했다. 지난해 초 애플의 자율주행 전기차인 ‘애플카’ 생산을 위한 현대차그룹과의 협력설이 제기됐지만 약 한 달 만에 현대차·기아 측이 사실이 아니라고 공시하며 사태가 일단락된 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글 ID로 '사파리' 로그인하면 개인정보 유출될 수 있다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170001</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 19:13:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=애플 사파리)


애플의 웹 브라우저 사파리 15에서 발견된 버그가 사용자들의 브라우저 히스토리와 구글 계정에 담긴 개인정보까지 유출시킬 수 있다는 의혹이 제기됐다.미국의 브라우저 지문인식 서비스인 '핑거프린트JS'가 애플 전문매체 &lt;나인투파이브맥&gt;을 통해 제기한 주장에 따르면 이 결함은 사파리 15에 적용되는 인덱스드DB가 브라우저의 동일출처정책(Same Origin Policy)을 우회할 수 있도록 해준다.동일출처정책은 하나의 출처(origin)에서 로드된 문서나 스크립트가 다른 출처에서 수집된 자료와 상호작용하지 못하도록 제약하는 기능이다. 예를 들어 한 브라우저 탭에서 이메일 계정에 접속한 상태에서 별도의 탭에서 악성 웹사이트에 접속하더라도 동일출처정책의 적용으로 인해 악성 웹사이트가 이메일을 열람하거나 공격하는 것을 막을 수 있다.&nbsp;이번에 발견된 사파리 버그는 구글 ID로 로그인한 이용자들의 정보를 다른 웹사이트에 노출시킨다. 구글에서 사용하는 이름, 프로필 사진 및 브라우저 히스토리 등을 악성 웹사이트 운영자가 악용할 수도 있는 것이다. 사파리의 개인정보보호 브라우징 기능인 ‘프라이빗 브라우징(Private Browing)’ 모드를 사용해도 이용해도 버그는 발생한다. 또 모든 애플 기기에 적용되는 ‘제3자 브라우저 엔진 사용 금지’로 인해 다른 브라우저를 사용하더라도 결함에 노출된다. 핑거프린트JS는 지난 해 11월 이 문제를 애플에게 알렸지만 애플은 아직까지 아무런 조치를 취하지 않은 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, ‘엑시노스2200’ 공개했지만...성능·탑재기기는 ‘미공개’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180023</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 08:20:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 18일 새 모바일 어플리케이션 프로세서(AP) ‘엑시노스2200’을 공개했다. AP는 CPU와 GPU, 램, 컨트롤러 등이 하나의 칩에 탑재된 것(시스템 온 칩·SoC)으로, 사실상 모바일 기기의 두뇌에 해당된다.

엑시노스2200.(사진=삼성전자)

삼성 파운드리의 4나노미터 공정(4LPE)으로 만들어진 엑시노스2200은 CPU로 ARM사의 ‘Armv9’ 설계를 기반으로 한 ‘1(빅)-3(미들)-4(리틀)’ 트라이 클러스터 구조 옥타코어를 탑재했다. 퀄컴의 스냅드래곤8 1세대와 동일하다.특히 GPU가 강조됐다. 전작 엑시노스2100이 ARM의 말리(Mali)를 썼던 반면 2200엔 AMD와 공동 개발한 ‘엑스클립스’(Xclipse)가 탑재했다. 여기엔 모바일AP 최초로 레이트레이싱(광선 추적) 기능, 영상 음영 정도에 따라 GPU 사용 효율을 높이는 가변 레이트 쉐이딩 등이 포함됐다.이 제품은 NPU(뉴럴프로세싱유닛) 성능도 전작 대비 개선됐다. 삼성전자 측은 NPU 연산 성능이 전작 대비 두 배 이상 향상됐고 스마트 기기에서 AI 기능을 구현하는 온-디바이스(On-Device) AI 기능도 강화됐다고 설명했다.이밖에 2억 화소의 고성능 IPS(이미지 시그널 프로세서), 저주파 대역(서브6)과 초고주파대역(밀리미터파)을 동시에 지원하는 내장 5G 모뎀이 들어갔다. 전작에 탑재됐던 전력 효율 최적화 솔루션 ‘아미고’(Advanced Multi-IP Governor)도 탑재됐다. 램은 LPDDR5를, 디스플레이는 4K 120Hz, QHD+ 144Hz까지 호환한다.

왼쪽이 삼성전자가 공개한 엑시노스2200 CPU, 오른쪽이 엑시노스2100 CPU. 전작에 적혀있던 코어별 클럭 표기가 최신작에선 안 보인다.(자료=삼성전자)

다만 엑시노스2200의 실제 성능은 거의 베일에 쌓여있다. 전작 대비 얼마나 성능이 개선됐는지, 오는 2월 출시 예정인 자사 스마트폰 ‘갤럭시S22’(가칭) 시리즈 국내 제품에 이 AP가 들어갈지 등을 삼성전자가 밝히지 않았기 때문이다. 또 전작에선 출시 당시 표기했던 코어별 클럭 표기를 최신작에선 담지 않아 세간의 의문을 자아내고 있다. 일각에선 엑시노스2200의 CPU 성능이 전작 대비 5% 개선됐다는 주장도 보인다. 실제라면 CPU 성능 개선은 사실상 없다고 봐도 무방하다. 다만 이에 대해 삼성전자 측은 “세간에 떠도는 자료일 뿐 공식 입장이 아니다”라고 일축했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신동주, 롯데지주 이어 롯데제과 지분 전량 매도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180054</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180054</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 12:27:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데월드타워 전경.(사진=롯데.)

신동주 SDJ코퍼레이션 회장이 보유하고 있던 롯데제과 지분을 전량 매도했다. 지난해 말 롯데그룹 지주사인 롯데지주 지분을 모두 매도한 데 이은 추가 매도다. 18일 롯데제과는 신동주 회장이 시간외매매로 7만1852주를 매도했다고 공시했다. 지분율로 따지면 1.12%의 소수 지분으로 사실상 경영권에 영향을 미칠 만한 수준은 아니다. 이번 매각으로 신동주 회장은 롯데제과 주식을 단 한 주도 보유하지 않게 됐다. 

18일 공시된 신동주 SDJ코퍼레이션 회장의 롯데제과 지분 전량 매도 내역.(캡처=전자공시시스템.)

신동주 회장은 동생인 신동빈 롯데그룹 회장과의 경영권 다툼에서 패배한 이후 지속적으로 그룹 계열사 지분을 매각해왔다. 특히 지난해 말 그룹 지주사인 롯데지주 지분을 전량 매각하며 사실상 경영권 분쟁에서 완전히 손을 뗐다는 평가가 나오기도 했다. 2017년에는 롯데쇼핑·롯데칠성·롯데푸드·롯데제과 지분을 매각했으며, 2018년에는 롯데상사 등 보유 주식을 팔았다. 가장 최근인 12월 1일에는 롯데쇼핑과 롯데칠성 지분 잔량을 모두 매각해 190억원의 현금을 확보했으며 롯데지주 매각을 통해서는 300억원의 현금을 손에 쥐었다.이번 롯데제과 매각으로 신동주 회장은 한국 롯데그룹 계열사 지분을 보유하지 않게 됐다. 재계에서는 신동주 회장이 신격호 롯데 명예회장이 별세한 후 상속받은 유산 상속세 마련을 위해 계열사 지분을 매각한 것으로 보고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['발망'부터 '갭'까지…NFT에 빠진 패션업계]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140107</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140107</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 19:13:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=발망)

많은 패션 브랜드들이 NFT(Non-Fungible Token·대체 불가 토큰) 시장에 진출하고 있는 가운데 갭(Gap)과 발망(Balmain)이 이 움직임에 최근 합류했다. 이로써 이미 NFT 컬렉션을 출시한 아디다스, 나이키 등의 행보를 뒤잇게 됐다.&nbsp;미국 경제 전문지 &lt;포브스&gt;에 의하면 럭셔리 브랜드 발망은 NFT 발행을 위해 바비(Barbie)와 협력했다. 발망의 옷과 액세사리로 꾸민 바비 인형이 총 3개의 NFT로 발행됐다. 이번 NFT에 대한 경매는 NFT 마켓인 민트NFT(mintNFT)에서 진행 중이다. 경매 낙찰자는 NFT를 비롯해 각 작품에서 보여지는 바비 전용의 ‘미니’ 발망 의류를 받게 될 예정이다.&nbsp;발망과 바비인형 제조사인 마텔(Mattel)은 이번 출시를 “패션, 테크, 완구 업계에 역사적인 순간”이라고 설명했다. 이번 프로젝트는 발망이 2018년에 컴퓨터로 제작된 모델을 광고에 출연시킨 이후 약 2년 동안 진행되어온 것으로 알려져 있다.&nbsp;

(사진=갭)

갭은 이번 NFT 컬렉션에 테조스(Tezos)의 블록체인을 사용한다고 밝혔다. 또 디자인은 캐릭터 ‘프랭크 에이프(Frank Ape)’ 만화 캐릭터를 탄생시킨 브랜든 사인즈와 콜라보했다. &nbsp;IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등 주요 외신에 의하면 갭의 NFT는 디지털 후드티 컬렉션의 형태로 발행되며 희귀성의 수준에 따라 거래 가격은 달라진다. ‘커먼’ 등급은 약 8달러(9800원)인 2 테조스(tez)에 이미 판매 중이다. ‘레어’, ‘에픽’, ‘원오브어카인드’ 등급은 앞으로 몇 주에 걸쳐 출시될 예정이다.&nbsp;실제로 입을 수 있는 옷을 사고 싶은 고객들은 에픽 등급의 제품을 구매하면 된다. 약 415달러(약 49만 원) 또는 100테조스의 가격에 사인즈가 디자인한 후드 티를 구매할 수 있다. 하지만 에픽 등급을 구매할 기회를 얻기 위해서는 총 네개의 ‘일반’ 등급과 각각 약 24.90 달러(29,000원) 또는 6테조스인 ‘레어’ 등급 NFT&nbsp;두 개를&nbsp;구매해야 한다.&nbsp;갭은 이렇게 ‘게임화된 경험’으로 인해서 팬들이 에픽 등급에&nbsp;도달할 때까지&nbsp;컬렉션을 모으게&nbsp;될 것이라는&nbsp;기대감을 표출했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140034.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[예비유니콘 '그린랩스', 1700억원 투자유치…"인수합병·해외진출 가속화"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170010</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 19:13:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그린랩스의 팜모닝. (사진=그린랩스)

창업 5년만에 예비 유니콘으로 주목받고 있는 데이터농업 스타트업 ‘그린랩스’가 1700억원 규모의 시리즈C 투자를 유치했다. 이번 투자금으로 인수합병 전략을 강화하고 글로벌 진출을 본격화할 계획이다.17일 그린랩스에 따르면 이번 투자에는 BRV캐피탈매니지먼트(BRV)가 리드 투자사로 1000억원을 투자했고 SK스퀘어와 스카이레이크가 각각 350억원씩 투자를 단행했다. 이로써 그린랩스의 누적 투자 유치액은 2100억원으로 불어났다.&nbsp;BRV의 투자 이유는 BRV의 성장창출 노하우를 활용해 그린랩스의 글로벌 시장 개척 및 인수합병 전략 수립·실행을 지원하기 위해서다. BRV는 미국 블루런벤처스의 아시아 투자 플랫폼으로 성장투자(Growth Equity) 영역에 집중해 활발한 투자 활동을 펼치고 있다.정의민 BRV 전무는 “그린랩스가 이뤄내고 있는 농업의 디지털화 속도가 전 세계적으로 전례가 없고 실시간으로 고도화되고 있는 고유 데이터베이스의 가치는 천문학적 수준”이라며 “더불어 농업 생태계의 가치사슬을 완전히 재정의하면서도 다양한 이해관계자에게 실질적 혜택을 주는 접근으로 고속성장하고 있는 그린랩스만의 방정식은 국내를 넘어 글로벌 시장에서도 성공 가능성이 매우 높을 것”이라고 설명했다. 그린랩스는 현재 농장경영에 필요한 데이터농업 서비스 ‘팜모닝’과 ‘신선마켓’을 농가에 제공해 생산과 유통을 혁신하고 있다. 팜모닝은 농민을 대상으로 데이터 기반 작물재배 컨설팅을 제공하고 농장환경 정밀제어를 통해 최적의 생육관리를 돕는다. 신선마켓은 데이터 기반으로 생산자와 바이어의 농산물을 중개하고 있다. 현재 국내 100만 농가의 절반이 넘는 50만 이상이 팜모닝 앱을 통해 이러한 서비스를 이용하고 있다.특히 창업 초기부터 경쟁력을 구축해 온 건 ‘팜모닝 스마트팜’이다. 기존 스마트팜 기술이 농장환경을 원격제어 관리하는 리모컨 역할로 노동력을 줄이고 편의성을 높이는 데 기여했다면, 팜모닝 스마트팜은 핵심기술인 클라우드 기반 AI(인공지능) 농법과 복합환경제어 시스템을 통해 균일한 고품질의 농작물 재배 및 생산량 증대를 돕는다. 즉 사물인터넷 기기를 통해 모든 데이터가 실시간 클라우드 서버에 저장돼 정밀한 농장환경제어가 가능한 것이다.

그린랩스 서비스. (사진=그린랩스)

그린랩스는 이러한 디지털전환을 농업 외 축산 등의 분야로 확대하기 위해 지난해 적극적으로 인수합병도 추진해왔다. 국내서 유일하게 농장 설계를 자동화 기술로 제공하고 있는 브이하우스를 운영하고 있는 ‘러닌’을 인수하고 AI 기술을 중심으로 축산(양계·돈사·축사) 분야 스마트팜 시스템을 제공하는 스타트업 ‘파이프트리 스마트팜’에 전략적 투자를 진행했다. 이어 축산 스마트팜 선도기업 ‘리얼팜’과 축산 유통판매 전문기업 ‘예술소’를 각각 인수한 바 있다. 가축사육에서 축산물 유통에 이르는 축산업의 서비스 밸류체인을 강화하기 위해서다. 이 외 농업분야 ERP(기업 업무 프로세스 통합관리) 기업 우성소프트, 아산소프트도 인수했다.글로벌 확장을 위한 초석도 다졌다. 최근 션라이농업과 파트너십을 통한 중국 시장 진출을 본격화했고 아시아태평양시장 공략 강화를 위해 베트남에 딸기 스마트팜을 공급했다. 특히 기후환경이 열악한 농업 불모지나 스마트팜 기반 조성이 필요한 지역에 서비스를 제공해 데이터농업의 글로벌화를 주도하려 하고 있다.이와 같은 시장 확대로 그린랩스는 지난해 전년대비 4배 성장한 1000억원의 매출을 달성했다. 고속성장에 창업 5년만에 예비 유니콘으로도 주목받고 있다. 이번 투자에 참여한 SK스퀘어도 “그린랩스는 유니콘 등극을 눈 앞에 두고 있는 스타트업”이라며 “내년 4~5배 고성장할 것으로 기대된다”고 말했다.특히 농업은 모든 산업 분야 가운데 디지털전환 속도가 가장 늦은 분야라, 애그테크(농업과 기술)의 미래는 더욱 밝을 것으로 전망되고 있다. 글로벌 투자관련 시장정보업체 피치북에 따르면 2010년부터 2019년까지 글로벌 투자자가 애그테크 분야 기업에 투자한 건수는 연평균 24.5% 수준의 증가세를 보여온 것으로 추산된다.그린랩스는 이번 투자금도 인수합병과 글로벌 확장을 위해 쓸 예정이다. 신상훈 그린랩스 대표는 “데이터농업 밸류체인을 높이기 위해 국내외 주요 기업과의 인수합병을 추진할 것”이라며 “또 국내 데이터농업을 견인한 핵심동력을 해외로 확장해 글로벌 농업 혁신을 주도할 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['사내 성추행·차별 논란' 블리자드, 직원 37명 해고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180008</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 08:20:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=액티비전 블리자드)

사내 성폭력과 직원 차별 논란에 직면한 미국의 대표 게임회사 액티비전 블리자드(이하 블리자드)가 지난해 7월 이후 직원 37명을 해고하고 44명에게 서면 징계 등의 처분을 내렸다.&nbsp;17일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 블리자드의 내부 문서와 대변인을 인용해 이와 같이 전했다. 이 조치는 투자자, 사업 파트너 및 직원들이 사태 해결에 대한 압력을 가해 이루어진 것으로 보인다.&nbsp;신문은 블리자드는 성폭력 및 사내 괴롭힘 등에 대한 사내 조사 중간보고서를 지난 크리스마스와 새해 연휴 기간 이전에 발표할 예정이었지만 밥 코틱 블리자드 최고경영자(CEO)가 거부했다고 보도했다. “회사의 문제를 더 크게 만들고 실제보다 더 안 좋은 것처럼 보일 것”을 우려한 탓이라고 전했다. 사측은 이와 같은 의혹을 부인하며 중간보고서를 아직 작성 중이며 사내 조사의 진행 상황을 직원들에게 계속해서 통보할 것이라고 밝혔다.앞서 월스트리트저널은 지난해 11월 코틱이 수년간 심각한 성추행 사건 다수에 대해 알고 있었음에도 불구하고 가해자로 지목된 직원 중 일부를 보호해왔다고 밝혔다. 이 보도 이후 수많은 직원들이 파업을 벌였고 약 2000명이 코틱의 사임을 요구하는 성명서에 서명했다. 캘리포니아주 등 다수의 주 재무부와 투자자들 또한 현 상황에 대한 우려를 표출했다. 그럼에도 불구하고 블리자드 이사회는 코틱을 지지하는 성명서를 발표했다.&nbsp;지난해 7월 캘리포니아 공정고용주택국(DFEH)은 블리자드가 차별과 성추행이 만연한 “지속적인 성희롱” 문화를 조장했다며 소송을 제기했다. 얼마 지나지 않아 알렌 브랙 빌리자드 전 사장을 비롯해 디아블로 4 게임 디렉터 루이스 바리가, 수석 레벨 디자이너 제시 맥크리 등 다수의 인사들이 회사를 떠났다. 9월에는 미 평등 고용 추진 위원회(EEOC)와 거액의 보상금 지급에 합의했지만 DFEH는 최근 이에 대해 항소했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>