<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2022 06:25:40 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]에이비엘바이오, 파킨슨병 치료제 임상 변경…FDA가 주는 메시지는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090021</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 23:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.

(사진=미국 식품의약국 홈페이지)

오늘 소개할 공시는 에이비엘바이오가 지난달 발표한 ‘이중항체 파킨슨병 치료제 ‘ABL301’의 미국 식품의약국(FDA) 제1상 임상시험계획 (IND) 변경 신청입니다. 이번 공시는 에이비엘바이오가 임상시험계획을 변경해 신청했다는 내용입니다. 에이비엘바이오는 파킨슨병 치료제 미국 허가를 획득하기 위해 미국에서 임상을 진행할 예정입니다.&nbsp;얼핏 보면 큰 내용이 없지만, 자세히 살펴보면 FDA가 뇌질환 치료제 개발을 평가하는데 있어 어떤 시각으로 접근하는지를 가늠할 수 있습니다. 제약바이오 업계가 유심히 봐야할 이슈로 보입니다.
미지의 영역 '뇌'…약물 부작용 고민에 쌓인 FDA
뇌질환 중 가장 널리 알려진 질환은 다름 아닌 ‘치매’입니다. 사실 치매는 대중에겐 병으로 인식되고 있지만, 의료계에서는 여러 원인에 따라 기억, 언어, 판단력 등 여러 인지 영역 기능이 감소해서 일상 생활을 제대로 수행하지 못하는 증후군을 통칭합니다. 치매의 원인으로는 알코올로 인한 경우(알코올성 치매)도 있고 뇌혈관 문제로 인한 경우(혈관성 치매)도 있습니다. 그치만 치매의 가장 흔한 원인은 알츠하이머병이라고 부르는 질환 때문입니다. 전반적으로 정상인보다 뇌가 위축되고 인지기능 저하와 성격변화, 우울증, 환각 등 다양한 정신행동을 동반합니다. 우리가 흔히 아는 치매 증상과 거의 일치합니다.알츠하이머성 치매 다음으로 많은 치매 원인 질환은 다름 아닌 파킨슨병입니다. 도파민을 분비하는 신경세포가 알 수 없는 원인으로 서서히 없어지는 질환으로, 주로 떨림, 근육의 강직, 행동이 느려지는 증상 등을 보입니다. 에이비엘바이오가 개발하는 ABL301가 바로 파킨슨병 치료제입니다.여기에 언급된 질환들은 모두 근본적인 치료를 기대할만한 치료제가 없습니다. 인류에게 있어 뇌과학 분야는 아직 미지의 영역입니다. 이는 FDA도 마찬가지입니다. 아는 것보다 모르는 것이 더 많은 분야인데, 치료의 가능성을 확인하는 과정 또한 조심스러울 수밖에 없습니다.이러한 상황에서 뇌질환 치료제 사용과 관련한 환자 사고가 보고되기 시작합니다. 미국 제약사 바이오젠이 개발한 알츠하이머 치매 표적 항체 신약 ‘아두헬름(성분명 아두카누맙)’에서 ‘ARIA(amyloid-related imaging abnormalities)’ 부작용이 보고됩니다. ARIA는 뇌질환 분야에서 주목받는 부작용 사례로 꼽힙니다. 여러 개의 단백질들이 뭉쳐 섬유 모양을 형성할 수 있는 단백질들의 응집체인 아밀로이드는 원래 체내에서 분해되어 배출되는데, 알츠하이마병 환자는 아밀로이드가 배출되지 않고 뇌에 쌓여 아밀로이드 플라크(찌거기와 부산물 등을 뜻함)를 만들어냅니다. 현대의학에서는 이 플라크가 뇌 안에서 다양한 부작용을 유발하는 것으로 보고되고 있는데 그 부작용 중 하나가 알츠하이머 증상이라는 겁니다. 아두헬름은 이 아밀로이드를 대상으로 항체 치료를 진행하는데, 이 과정에서 MRI(자기공명영상)에 뇌의 변형 부분이 나타나는 것을 ARIA라고 합니다. 뇌를 촬영한 영상으로 확인 가능하며, 환자가 겪는 증상은 뇌부종, 미세한 뇌출혈, 두통 등이 있습니다. FDA에 따르면 아두헬름 치료를 시행한 1695명의 환자 중 4명에게서 이러한 ARIA 발생이 확인됐습니다.바이오젠과 일본 제약사 에자이가 함께 개발하고 있는 알츠하이머 치료제 ‘레카네맙’에서도 환자 사망 사례가 보고됐습니다. 레카네맙 임상에 참여한 몇몇 환자는 ARIA 증상으로 나타날 수 있는 뇌출혈과 뇌부종으로 인해 사망한 것으로 알려졌습니다. 다만 바이오젠과 에자이는 사망 사례가 레카네맙 약물 치료와 관련됐거나 ARIA 이상반응으로 인한 사망 사례가 아니라고 최근 확인했습니다.치료제 임상을 진행할 때 가장 어려운 점은 아무리 좋은 약이라 하더라도 부작용 혹은 확인되지 않는 이유로 인해 사망 사례가 나올 수 있다는 점입니다. 특히 뇌질환 분야는 대부분이 생명을 한순간에 앗아가는 질환이 아니기 때문에 모험적인 처치를 하기 어렵다는 점도 걸림돌입니다. 의약품 개발을 평가하고 심사하는 FDA 입장에서는 임상 환자 사고가 발생할 때마다 가슴이 덜컥 내려앉게 됩니다. '환자를 대상으로 하는 임상 진행을 허가한다'고 도장을 찍은 당사자이기 때문이죠.
'최대한 보수적으로 임상 진행합시다'…FDA가 뇌질환 치료제 개발사에게 보내는 '신호'
이러한 상황을 종합해 FDA는 ABL301에 대해 임상 계획 수정을 요청합니다. 단일용량증량시험과 다중용량증량시험 두 가지를 전부 보려고 했던 에이비엘바이오는 단일용량증량시험만을 진행하게 됩니다. 단일용량증량시험은 쉽게 말해 임상 참여 환자들에게 ABL301을 투여할 때 용량을 각각 달리해 적용한다는 의미입니다. 에이비엘바이오가 이번 임상의 환자군을 5개로 나눴으니 위약대조군까지 생각한다면 3가지 이상의 용량을 확인할 가능성이 높겠군요. 만역 여기서 다중용량증량시험까지 한다면 환자군도 늘어날 수 있고, 한 번 투여가 아니라 첫 투여 이후 시간 간격을 두고 두 번 이상의 투여를 합니다. 환자에게 투여되는 약물 총량이 늘어나는 셈이지요. FDA가 걱정하는 점은 다중용량증량으로 인해 환자에게 고용량 약물이 연속해 들어가면 환자 사고가 발생하지 않을까 하는 부분입니다. ARIA 현상은 아밀로이드를 대상으로 하는 항체 치료법에서 빈번하게 보고됐는데, 특징 중 하나가 다름 아닌 ‘고용량/장기간 투여에서 좀 더 자주 발생한다’는 점입니다. ARIA가 처음 발견됐던 아밀로이드 항체 치료제 ‘바피뉴주맙’ 또한 고용량에서 ARIA가 보고됐습니다.기업 입장에서는 안전성이 확보됐다는 전제 하에 최적의 치료제 투여 용량을 확인하고 싶어합니다. 대부분 투여 용량 결정은 임상 2상에서 진행하지만, 임상 1상에서도 투여 용량의 변경에 따른 안전성을 같이 확인하기도 합니다. FDA는 이러한 다양한 목적들을 어떻게 확인하고 검증할까에 대해 논의하며 그 결과는 임상계획서로 문서화됩니다.이러한 긴 설명을 한 마디로 정리하자면 FDA는 ‘고용량 연속 투여는 너무 위험성이 크니 좀 더 보수적으로 임상을 진행하자’는 입장을 제기했고, 이를 에이비엘바이오가 수용해 임상 계획을 변경했다는 의미입니다.이번 에이비엘바이오의 임상 변경은 작게 보면 뇌질환 분야 치료제의 환자 사망 사례에 영향을 받은 것으로 해석할 수 있지만, 크게 보면 FDA를 포함한 글로벌 규제기관들의 뇌질환 치료제 심사 경향성이 바뀌고 있는 신호로도 바라볼 수 있습니다. 에이비엘바이오는 이번에 임상 계획을 변경할 때 단일용량증량시험군 중에서 가장 고용량으로 투여하는 그룹도 함께 삭제했습니다. 역시 고용량 투여에 따른 ARIA 발생을 우려했기 때문으로 보입니다. 뇌질환 치료제 개발 심사를 상당히 보수적인 시각으로 접근한다는 의미로 받아들여집니다. 뇌질환 치료제 개발을 준비 중인 기업들에게 있어 약물 안전성을 좀 더 꼼꼼히 챙겨봐야 할 이유가 하나 더 생겼습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]SK㈜, 3개월 내 2.7조 상환해야...자금 압박 커졌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080011</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 23:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.

장동현 SK㈜ 대표이사 부회장.

SK그룹의 지주사인 SK㈜가 2900억원 규모의 회사채를 발행합니다. 채권시장의 불안이 여전한 가운데 회사채를 또 발행하는 만큼 배경에 관심이 쏠립니다. 이번에 발행할 회사채의 금리는 5.4%에 달합니다. 12월 만기를 앞둔 기업어음을 상환하기 위해 회사채를 발행하는 것인 만큼 SK㈜의 자금 압박이 커진 것 아니냐는 관측이 나옵니다.
'빚내서 빚' 갚는 SK㈜
SK㈜가 8일 공시한 투자설명서에 따르면 SK㈜는 1200억원과 1300억원, 400억원 규모의 회사채를 발행합니다. 2년물 1200억원, 3년물 1300억원, 5년물 400억원으로 구성됐습니다. 발행금리는 5.45%~5.49%입니다.SK㈜는 채무 상환을 위해 회사채를 발행한다고 밝혔습니다. SK㈜는 12월 8일 2000억원 규모의 기업 어음 상환을 앞두고 있고, 12월 14일과 12월 15일에는 각각 300억원, 600억원을 상환해야 합니다. 2900억원 규모의 기업어음을 상환하기 위해 회사채를 신규로 발행하는 것입니다.

SK㈜ 투자설명서.(자료=금융감독원)

SK㈜는 "사채 발행으로 조달할 자금은 실제 사용일까지 은행 예금 등 안정성이 높은 금융상품을 통해 운용할 계획"이라고 밝혔습니다.간추리면 SK㈜는 기업어음과 회사채 등 채무를 상환하기 위해 또 빚을 내는 셈입니다. 많은 기업은 이 같은 방식으로 자금을 운용하고 있습니다. 이를 '리파이낸싱(Refinancing)'이라고 합니다. 조달한 자금을 상환하기 위해 다시 자금을 조달하는 것이죠.통상 리파이낸싱은 더 낮은 금리로 갈아타거나 더 좋은 조건의 대출로 전환하기 위해 하는 경우가 많습니다. 하지만 금리 상승기에는 리파이낸싱에 따른 금융비용이 늘어나게 되죠. SK㈜가 이번에 상환할 채무의 금리는 3.22~4.55%입니다. SK㈜는 2900억원의 기업어음을 상환하기 위해 더 높은 금리의 회사채를 발행하게 됐습니다.
3개월 내 2.7조 만기 도래
SK㈜는 올해 3분기 기준 575곳의 계열회사를 직간접적으로 지배하고 있는 SK그룹의 지주사입니다. SK이노베이션과SK스퀘어, SKC 등 그룹 핵심 계열사를 종속회사로 두고 있습니다.SK㈜의 3분기 연결 기준 이자보상배율은 6.1배에 달합니다. 별도 기준 이자보상배율은 3.9배입니다. 이자보상배율은 영업이익을 이자비용으로 나눠 계산합니다. 높을 수록 채무와 관련해 이자를 지급할 능력이 충분하다는 의미입니다.재계 순위 2위인 SK그룹의 지주사답게 건전성이 우수합니다. 하지만 SK㈜의 상환 부담은 매우 높은 상황입니다. 가장 큰 이유는 3개월 안에 약 2조7000억원에 달하는 부채를 상환해야 하기 때문이죠.

SK㈜ 투자설명서.(자료=금융감독원)

내년 2월 20일 700억원 규모의 회사채 만기가 도래합니다. 같은 달 27일 1500억원 규모의 회사채 만기가 예정돼 있습니다. 3월 7일에는 1500억원 규모의 회사채 만기가 도래합니다. 3월까지 총 3700억원을 상환해야 합니다. 이달 만기가 예정된 2900억원 규모의 회사채를 제외하고, 3700억원을 상환해야 하는 것이죠.미상환 기업어음도 상당합니다. 90일 이내 상환해야 할 기업어음은 2조4107억원에 달합니다. 전체 어음(2조9007억원)의 약 83%가 3개월 이내 상환해야 합니다.3분기 SK㈜의 별도 기준 현금성 자산은 4805억원입니다. 보유 현금을 고려하면 갚아야 할 부채가 상당한 것으로 보입니다. SK그룹의 사업 자회사들은 상당수가 '캐시카우'인 만큼 SK㈜가 유동성 부족을 걱정할 상황은 아닌 것으로 판단됩니다. SK㈜는 그동안 국내외 다수의 기업에 적극적으로 투자와 M&amp;A를 진행했습니다. 그 결과 사업 경쟁력은 높아졌지만, 자금 수요가 커져 상환 부담이 커진 것으로 볼 수 있죠.
'불안한 시장'...롯데 이어 SK도 전방위 자금압박 받나 
금융시장의 불안정성이 지속되면서 시장은 여전히 불안정한 상황입니다. 한국은행은 8일 통화신용정책보고서를 발간했습니다. 한국은행은 "정부와 한은의 시장안정 대책 발표 후 불안이 다소 진정되는 모습이지만, 높은 신용 경계감이 이어지고 있어 시장 기능은 아직까지 정산 수준을 회복하지 못한 상황"이라고 설명했습니다.국제금융시장의 불확실성이 여전하며, 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실과 연말 자금 시장의 상황에 따라 리스크 요인이 상존한다는 설명이죠.하반기 부채비율이 50% 수준이 롯데케미칼은 계열사인 롯데건설의 자금난과 일진머티리얼즈 인수자금으로 전방위적인 자금 압박을 받았습니다. 시장은 재무 리스크가 그룹 전체로 확대될지 우려했었습니다. 그런 가운데 SK그룹의 지주사인 SK㈜ 또한 시장의 관심을 받고 있습니다.SK㈜가 상환해야 할 자금이 상당한 만큼 이를 다 소화할 수 있을지 관심입니다. SK㈜의 별도 기준 부채비율은 79.3%입니다. 단기차입금은 3조9886억원, 사채는 6조9650억원입니다. 차입금은 11조원에 육박하고 있습니다.SK㈜는 내년 9월까지 1조4550억원의 회사채를 상환할 계획입니다. 전체 회사채의 20%에 육박하는 규모입니다. 이는 어디까지 SK㈜가 만기에 맞춰 짠 상환 계획입니다. 자금 시장의 상황에 따라 상환 계획은 언제든 달라질 수 있습니다. SK㈜는 회사채 시장이 어려워지면서 장기CP를 최초로 발행하는 등 자금 조달 창구를 다양화하고 있습니다. 앞으로 금융시장이 더 불안정해질 경우 SK㈜의 상환 부담은 더욱 커질 수 있는 것이죠.

최태원 SK그룹 회장

그동안 SK㈜는 경쟁력이 있는 사업에는 과감하게 투자하는 모습을 보였습니다. 자금 수요도 상당했습니다. 그래서일까요. 2017년 말 SK㈜의 별도 기준 총차입금은 6조8400억원을 기록했습니다. 지난 5년 동안 총차입금은 약 4조1000억원 증가했습니다.저금리 시대를 지나치게 활용한 것은 아닐까요. 빚이 눈덩이처럼 불어난 지금 SK㈜는 고금리 시대와 불안정한 금융시장의 파고를 넘어야 하는 상황입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글을 해킹하는 구글 직원…'레드팀'의 정체는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212100001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212100001</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 23:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글 레드팀 관련 영상 중 일부.(사진=유튜브 구글 채널)

지난 2012년의 어느날. 당시 생일이나 결혼기념일을 맞이한 구글 직원들은 회사로부터 플라즈마 조명을 선물받았다. 조명에 연결된 USB를 노트북에 꽂으면 불이 켜지는 방식이었다. 조명을 받은 일부 직원들은 노트북에 USB 케이블을 연결했다. 10분의 1초라는 짧은 시간 동안 화면이 검게 변했고 노트북에 백도어(사용자 몰래 PC에 설치되는 악성코드)가 설치됐다. 이 노트북은 해킹의 통로가 됐다. 해커들은 감염시킨 노트북을 거쳐 구글 글래스 팀의 직원에게 이메일을 발송했다. 이메일 제목은 '사무실에서 건강하게 앉아 근무하는 법', '책상과 의자를 허리 건강에 맞게 조정하는 법' 등으로 클릭을 유도했다. 이를 통해 해커들은 구글 글래스의 디자인 관련 문서를 빼내는데 성공했다. 여기서 활동한 해커는 바로 구글 레드팀의 직원들이었다.구글 레드팀의 핵심 업무는 '구글을 해킹하는 것'이다. 구글은 보안 전문가들로 구성된 레드팀이 자사의 시스템을 해킹하면서 취약점이 발견된다면 이에 대한 보완 조치를 취하며 보안을 강화한다. 레드팀이 해킹에 성공한다면 리미디에이션팀이 취약점과 관련된 부서에게 사실을 전달하고 해당 부서는 취약점을 보강한다. 레드팀이 보안 영역에서 구글의 스파링 파트너 역할을 하는 셈이다.레드팀은 2009년 일어난 '오로라 작전'을 계기로 만들어졌다. 오로라 작전은 중국 정부가 중국 인권운동가들의 이메일 계정 등 개인정보를 탈취하기 위해 미국의 IT 기업을 대상으로 진행한 사이버 공격으로 알려져있다. 공격은 2009년 중반부터 12월까지 이어졌고 이는 2010년 1월 구글에 의해 폭로됐다. 당시 구글을 포함해 20여개 이상의 기업들이 해킹으로 인한 피해를 입었다. 구글은 보안 기업과 협력해 보안 취약점을 분석했고 지메일 이용자들에게 계정이 해킹됐다는 경고를 보냈다. 사내에도 전문적으로 외부의 해킹에 대응할 수 있는 조직의 필요성을 느낀 구글은 레드팀을 만들었다. 회사는 레드팀의 활동이 지니는 가치를 높게 샀고 이제껏 레드팀을 운영하고 있다.

스테판 프리들리 구글 레드팀 테크 리드.(사진=구글코리아)

레드팀 구성원들의 이력은 다양하다. 실제로 해커로 활동했거나 보안 관련 학계에 몸 담았던 전문가들도 있다. 최근 서울시 강남구에 위치한 구글코리아에서 화상 인터뷰로 만난 스테판 프리들리 레드팀 테크 리드는 네트워크 관련 엔지니어 출신이다. 3년간 네트워크 엔지니어로 근무했던 그는 이후 17년간 보안 관련 업무를 맡았다. 이처럼 레드팀 구성원의 이력이 다양한 것은 그만큼 해킹 시도가 넓은 분야에 걸쳐 이뤄질 수 있기 때문이다. 다양한 업종과 시스템에 대한 이해도를 갖춘 인력들이 많아야 많은 해킹 시도에 대응할 수 있다.특히 구글은 전세계 최대 포털을 비롯해 이메일·클라우드·인공지능(AI) 음성비서·모바일 운영체제(OS) 및 앱마켓 등 운영 중인 서비스의 수가 헤아릴 수 없을 정도로 많고 그 규모도 방대하다. 그만큼 해킹의 위협에 노출될 가능성도 다른 기업들에 비해 높다.프리들리 리드는 갈수록 다양해지는 보안 위협에 대응하기 위해 구글 시스템을 대상으로 다양한 해킹 시도를 하고 있다. 취약점이 발견된다면 이를 즉시 보완해야 구글의 다양한 서비스 이용자들이 안심하고 서비스를 즐길 수 있기 때문이다.최근 이어지고 있는 보안 사고에 대해 이용자들의 부주의를 탓하기보다 구글과 같은 기업들이 애초부터 보안이 강화된 서비스나 제품을 시장에 내놓아야 한다는 것이 프리들리 리드의 철학이다. 그는 "시작부터 이용자들이 쉽고 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 하는 것이 중요하다"며 "이처럼 보안에 대해 철저히 준비하는 것이 구글이 가진 가장 큰 매력"이라고 말했다.구글은 자사 및 인터넷 전체의 보안을 강화하기 위해 다양한 프로젝트를 펼치고 있다. 2010년에는 해커 커뮤니티와 협력했다. 전세계 62개국 696명의 해커 및 연구원들이 해킹을 통해 500여개 이상의 취약점을 발견했다. 회사는 이들에게 총 870만달러(약 113억원)를 보상했다.구글의 '프로젝트 제로'도 해커의 시각으로 인터넷을 바라본 프로젝트다. 인터넷의 보안을 무너뜨리는 방법을 고안한 뒤 취약점을 보완하는 방법을 찾아내며 인터넷을 안전하게 만드는 것이 골자다. 2014년 시행 후 1800여건 이상의 제로데이 취약점들을 발견했다. 제로데이란 운영체제(OS)나 네트워크 장비 등의 보안 취약점을 발견하고 이를 막을 수 있는 패치가 나오기 전에 그 취약점을 이용한 악성코드나 프로그램을 제작해 공격하는 수법을 말한다.이밖에 구글은 '프로젝트 실드'를 통해 최근 전쟁 중인 우크라이나의 비정부기구(NGO)나 매체들의 웹사이트를 보호하는 활동도 펼치고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/10/blt202212100003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[라인 日 개발자가 본 초거대 AI의 양면…"성대모사랑 비교하면요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050014</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 05:14:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2016년 구글 딥마인드의 바둑 인공지능(AI) '알파고'가 이세돌9단을 꺾은 '알파고 쇼크' 이후 전세계 AI 산업은 빠르게 발전했다. 지금은 디지털화의 첨단을 논할 때 AI가 빠지면 이상할 정도다. 그리고 6년 전 인류를 놀라게 한 AI는 이제 한 걸음 더 진화 중이다. 더 많은 일을 더 빠르고 똑똑하게, 인간처럼 수행해낼 수 있는 '초거대 AI'로 말이다. 알파고에 이어 초거대 AI로 나아가는 자극제는 2020년 미국 오픈AI가 공개한 'GPT-3'라는 자연어 처리 AI 모델이었다. GPT-3를 만능이라 부를 순 없지만, 적어도 인간 수준의 문장을 생성하고 때론 인간의 요청에 따라 프로그램 코딩까지 가능한 수준임이 증명되면서 화제를 모았다. 다만 GPT-3를 구성하는 언어 학습 데이터의 93%는 영어다. 따라서 영어 외 언어에서는 최고의 성능이나 활용성을 기대하기 어렵다는 점은 한계로 지적됐다.&nbsp;일본의 라인과 한국의 네이버 합작으로 탄생한 초거대 AI '하이퍼클로바(HyperCLOVA)'는 이 한계를 극복하기 위해 개발됐다. 각각 모국어인 일본어와 한국어에 특화된 모델로 고도화 작업이 진행 중이며 성능도 GPT-3에 뒤지지 않는 수준이다. 영어 외 언어에서도 기업과 소비자들이 글로벌 수준의 초거대 AI 서비스 혜택을 누릴 수 있게 된 것.&nbsp;그러나 초기 단계인 초거대 AI 연구에는 아직 여러 기대와 우려, 도전이 공존한다. 예컨대 상용화의 걸림돌인 높은 운영 비용, 윤리적 기준의 확립 등의 문제가 대표적이며 이를 해결하기 위한 노력이 세계 각지에서 이뤄지고 있다.하이퍼클로바도 예외는 아니다. &lt;블로터&gt;는 최근 일본 라인의 AI 컴퍼니·자연어처리 개발실 리더인 토시노리 사토(Toshinori Sato)와 화상으로 만나 하이퍼클로바의 개발 상황과 초거대AI의 장점 및 아쉬운점에 대해 들었다. 사토는 지난달 라인과 야후재팬이 공동주최한 '테크버스(Tech-Verse) 2022'에서도 일본어 기반 하이퍼클로바가 거둔 성과에 대해 발표한 바 있다. 

토시노리 사토 일본 라인 자연어처리(NLP) 개발실 리더. (사진=라인)


일본어 데이터 820억개 학습한 초거대 AI, 문장력은 '인간 수준'
하이퍼클로바 일본어 모델의 문장력은 이미 인간과 다르지 않는 수준으로 평가된다. 개발 2년만에 820억개에 이르는 일본어 학습 데이터(파라미터·매개변수)가 학습에 사용됐으며, 인간이 입력한 명령의 의미와 대화의 맥락을 파악하는 능력이 뛰어나다. 특히 인간과의 일대일 대화 상황에서 강점을 보인다.사토는 "지난해 일본에서 대화 시스템 연구자·개발자들이 한데 모인 대회에서 하이퍼클로바가 '무슨 말을 해도 되는 부문'과 '회사 선배를 회식 자리로 권하는 시나리오 부문'에서 다른 모든 시스템보다 우월하다는 확인을 받았다"고 말했다. 또 "최근 iROS 라는 국제 로봇 콘퍼런스에서도 로봇을 이용한 관광 안내 부문에서 로봇에 하이퍼클로바 대화 시스템을 접목해 가장 좋은 성적을 거둘 수 있었다"고 덧붙였다.하이퍼클로바는 한·일 모델 공통으로 문장 이해, 처리, 요약, 생성 등에 뛰어난 능력을 보인다. 현재 일본에서도 이런 능력을 이용해 초거대 AI가 인간을 효과적으로 도울 수 있는 시나리오들을 테스트해보고 있다.사토는 "지금처럼 광고의 캐치프레이즈를 카피라이터가 처음부터 끝까지 만드는 시대는 끝날 수 있다"며 "카피라이터가 자신의 영감을 입력하면 하이퍼클로바가 즉각 그에 기반해 다양한 느낌과 형태의 카피를 제안할 수 있고, 사용자는 그 중 하나를 고르거나 조합을 통해 새로운 카피를 더 쉽게 완성할 수 있기 때문"이라고 말했다. 

하이퍼클로바와 같은 초거대 AI는 예를 들어 인간 카피라이터의 업무 순서를 완전히 바꿀 수도 있다. 인간은 AI의 도움을 받아 조금 더 업무량을 줄이고, 더 효율적인 작업에 시간을 투자하고 더 많은 여가 시간을 확보할 수 있게 된다. (자료=테크버스 2022, 하이퍼클로바 세션 발표 영상 갈무리.)

즉, 인간의 특정 업무에서 '프로가 만들었다'고 생각되기 직전의 단계까지 AI가 도울 수 있는 시대가 왔다는 얘기다. 이는 하이퍼클로바 한국어 모델도 마찬가지다. 현재 국내에서 클로즈베타 서비스 중인 한국어 기반 '클로바 스튜디오' 서비스도 △아무 말 요약기 △감성 카피라이터 △보고서 작성기 △감정 분석기 등 글자 기반 작업에서 인간의 능력을 보완하거나 더해줄 수 있는 기능이 강점으로 홍보되고 있다.이밖에 네이버 선물숍에서는 선물하는 상품의 종류, 보내는 의도, 받는 대상 등에 맞는 적절한 메시지를 추천하는 'AI 추천메시지' 기능이 하이퍼클로바 기반으로 서비스 중이다. 또 음성 회의록을 문자로 자동 변환해주는 클로바 노트에도 하이퍼클로바를 이용한 'AI 요약' 기능이 추가돼 널리 쓰이고 있다. 

하이퍼클로가 기반 '클로바 노트' 서비스에서 기사화 이전의 인터뷰 전문을 'AI 요약' 해본 결과의 일부. 사토가 전한 메시지 가운데 중요한 부분들이 잘 요약 정리됐음을 확인할 수 있었다.&nbsp;&nbsp;


다재다능한 초거대 AI, 여전히 인간보다 못한 이유
이처럼 하이퍼클로바 같은 초거대 AI는 기존 AI보다 큰 규모의 학습 데이터, 초고속 연산이 가능한 하드웨어 인프라 등을 기반으로 보다 인간 능력에 근접한 결과물들을 구현해 내고 있다. 아직은 주로 대화나 문장 영역에서 연구가 이뤄지고 있지만 추후 이미지, 영상, 게임 등 상상 가능한 모든 영역에서 초거대 AI가 인간을 도와 활약할 여지는 크다.다만 잠재력을 폭발시키기 전에 해결해야 할 과제들도 적지 않다. 무엇보다 초거대 AI는 충분히 똑똑해도 아직 영화 속 AI 비서들처럼 스스로 무엇을 선택해 행동하거나 결정을 내릴 수준이 아니다. 사토는 이를 성대모사에 비유했다.그는 "성대모사를 잘 하는 연예인이 있다고 하자. 그런 연예인은 보통 몇몇 인물에 대한 성대모사에 뛰어난 편이고, 요청을 받으면 자신이 잘하는 성대모사를 하면 된다. 그런데 만약 그 사람이 모든 사람의 성대모사를 잘 한다면? 성대모사를 해달라는 요청이 들어왔을 때 어떤 성대모사를 해야 할지 몰라 고민에 빠질 수 있다. 지금 초거대 AI 언어 모델이 이와 비슷한 상황"이라고 말했다.이 비유는 지금의 초거대 AI가 가령 인터넷에 흘러 넘치는 모든 일본어나 한국어 문장을 학습하는 일은 가능하지만, 인간이 구체적으로 명령하지 않으면 그것을 제대로 활용할 순 없다는 얘기다. 아는 것이 많고 할 수 있는 일이 많아도 그에 따른 작업의 가치를 AI가 능동적으로 판단하진 못한다. 따라서 초거대 AI가 더 가치 있는 결과물을 만들어내면서 더 다양한 분야로 확산되려면, 우선 인간이 초거대 AI를 어떻게 활용할 수 있을지에 대한 명확한 정의를 내려야 한다. 서비스 인프라 등의 운용 환경도 충분히 갖춰야 한다. 아울러 초거대 AI가 인간의 윤리와 감정을 다루는 문제도 더 많은 연구와 고민이 필요한 영역이다. 사토는 "언어 모델을 만들 땐 존재하는 최대한 많은 데이터를 모으려 하게 되고, 아주 다양한 사람이 만든 데이터가 들어가게 된다. 그 안에는 다양한 상황이 묘사되어 있는데 그것을 두고 '상처받을 만한 상황'이라거나 윤리적으로 문제가 될 수 있다는 판단에 대해선 판단 기준이 모두 다를 수 있다"며 "글자가 그림보다 어려운 점도 지칭이 명확한 그림과 달리 글자는 읽은 사람의 마음에서 어떤 반응이 만들어질지 고민해야 하기 때문"이라고 설명했다.그는 이 대목에서 "회사가 자체적 기준을 만들어 대처하는 것뿐 아니라 다양한 외부 평가, 사회적 합의가 함께 이뤄져야 한다"고 강조했다. 이에 일본 라인은 독자적인 일본어 윤리와 관련된 데이터셋을 먼저 구축하고 이를 타사의 윤리 검증 데이터셋과 비교 실험하는 연구 등을 진행 중이다. 이미 약간의 비교우위를 확인했지만 라인은 이 평가 세트를 오픈소스로 공개하고, 다양한 연구기관과 연계를 통해 사회적 합의에 따른 윤리 기준을 정립하겠단 계획이다.비용의 문제도 피해갈 수 없다. 초거대 AI는 방대한 규모의 데이터 기반 모델 구축, 최적화만 하더라도 기존 AI보다 막대한 비용이 든다. 이를 가동하는 비용도 마찬가지다. AI의 구조가 복잡해지고 연산력이 좋아질수록 성능도 높아지지만 이를 일반 사용자에게 서비스하는 단계의 비용도 그만큼 증가한다면 상용화가 쉽지 않다. 사토에 따르면 GPT-3의 차세대 버전으로서 이전 세대보다 훨씬 뛰어난 성능을 보여줄 것으로 기대되는 GPT-4는 '잡담 한마디 오가는 데 비용'이 한화로 약 2000원~3000원 사이가 될 것이라고 한다. 만약 로봇과 메신저로 한마디 대화 하는데 1회 서비스 비용이 수천원에 달한다면? 기업 입장에서는 무료 서비스가 쉽지 않다. 고성능 초거대 AI의 대중화까지 앞으로 수년이 더 걸릴 것으로 예상되는 이유다. 이 같은 운영비 절감은 현재 관련 분야의 모든 종사자와 전문가들이 관심을 갖고 연구 중인 과제다.
지금은 AI 역사에 이정표가 만들어지는 시기
이처럼 차세대 기술혁신의 키(Key) 가운데 하나로 주목받는 초거대 AI도 아직은 일장일단이 뚜렷하다. AI 분야에 20년 이상 종사했다는 사토도 "AI도 따지고 보면 단순 프로그램이며, 초거대 AI도 생각만큼 어렵거나 기술적으로 새로운 개념은 아니다"라고 말했다. 다만 사회가 2016년의 알파고 쇼크를 기억하듯 지금의 시기는 후일 AI 발전 역사에 기록될 또 하나의 이정표가 될 시기란 점에서 관심을 가져보기에 충분하다. 이에 대해 사토는 "개인적으로 지금 초거대 AI 개발에 참여하고 있다는 건 거의 10년, 20년에 한번 있을 만한 경험을 하고 있는 것"이라며 "20년쯤 검색엔진이 확 보급되던 시절, 다양한 유형의 사용자 검색 데이터가 뒷단에 쌓였고 2010년에는 하둡 등의 프로그램으로 이를 빅데이터 분석할 수 있게 됐다"고 회고했다. 이어 "지금 초거대 AI 개발에 대한 경험 역시 10~20년 후 새로운 기술의 파도가 몰아쳐 올 때 활용될 중요한 지식이 될 것이라 기대하며 열심히 임하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, 바코드 없이 물품 분류하는 AI 기술 개발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090023</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 23:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 전자상거래 업체 아마존이 바코드 없이 물류창고에서 제품을 분류하고 배송할 수 있는 인공지능(AI) 식별 기술을 개발 했다.

(사진=게티이미지)


아마존 물류창고 직원들은 물건을 처리하기 위해 각 제품을 컨베이어 벨트에서 일일이 들어서 바코드를 찾아 스캔해야 한다. 바코드가 훼손됐거나 손실된 경우도 있으며 방대한 양의 물건을 처리해야 해 직원들에게 수고스러운 업무다. 아마존은 상품을 컨베이어 벨트에 올리고 발송하는 작업에 로봇을 사용하고 있지만 이 로봇은 바코드를 잘 찾아내지 못해 지금까지 업무를 자동화할 수 없었다.분류 작업 중 실수가 발생하면 고객에게 물품을 잘못 전달되기도 한다. 아마존에 따르면 이러한 상황이 자주 발생하지는 않는다. 그러나 하루에도 엄청난 양의 물품을 처리한다는 점을 고려할 때 가끔 발생하는 실수도 작업을 크게 지연시킬 수 있다. 아마존은 이 문제를 해결하기 위해 로봇이 바코드 없이도 제품을 식별할 수 있는 컴퓨터 비전 알고리즘을 구축했다고 밝혔다.

물류창고에서 적용 중인 MMID.(사진=아마존)


아마존은 창고 물건 사진으로 컴퓨터 모델을 훈련시켜 컨베이어 벨트 위에서 이동하는 각 제품을 추적할 수 있는 카메라 시스템을 개발했다. 이 시스템은 복수 모형 식별 기법(MMID)이다. 아마존은 이 카메라 시스템을 로봇 기술과 결합해 궁극적으로는 현재 직원이 직접 하는 물품 식별 업무를 로봇이 완전히 대체할 수 있게 한다는 계획이다. MMID 개발을 위해 아마존의 AI 전문가들은 우선 제품 이미지의 라이브러리를 구축했다. 그다음 제품의 이미지와 크기에 대한 정보로 알고리즘을 훈련시켰다. 현재까지도 계속해서 카메라로 새로운 제품 이미지를 포착해 알고리즘을 학습시키고 있다. 최초 사용했을 때 알고리즘의 정확도는 75%에서 80% 사이였는데 지속적인 학습으로 현재 99%까지 올라갔다.&nbsp;아마존의 컴퓨터 비전 그룹의 응용 과학 매니저 논타스 안토코스는 “로봇들이 바코드를 찾고 스캔할 필요 없이 물건을 들고 처리할 수 있는 능력을 갖추는 것은 핵심적인 기술이며 이것을 실현하는데 MMID가 중추적인 역할을 한다”고 말했다. 또 “고객에게 제품을 더 빠르고 정확하게 배송하는데 이 기술이 도움이 될 것”이라고 강조했다.아마존은 당장 바코드를 제거할 계획은 아니라고 밝혔다. 현재 MMID는 스페인 바르셀로나와 독일 함부르크 물류 공장에서 사용 중이다. 아마존은 해당 시설에서 제품을 처리하는데 소요되는 시간이 이미 단축됐다고 전했다. 아마존은 사업 전반에 걸쳐 MMID를 적용할 계획이다. 물류 창고뿐만 아니라 대형 슈퍼마켓 ‘홀푸드’(Whole Foods)’나 다른 아마존 계열사에서 이 기술을 볼 수도 있을 것으로 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090036.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BMW·토요타가 AWS 클라우드를 주목한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090027</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 23:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=게티이미지뱅크)

BMW와 토요타 등 주요 완성차 제조사들이 아마존웹서비스(AWS)의 클라우드에 주목하는 것은 커넥티드카 시장에서 자동차와 클라우드의 연결은 필수적이기 때문이다.커넥티드카란 자동차의 내부와 외부에서 인터넷에 접속할 수 있어 다양한 서비스를 이용할 수 있는 차량을 말한다. 자동차의 내부에서는 실시간으로 경로를 탐색하거나 인포테인먼트 시스템을 통해 다양한 콘텐츠를 즐길 수 있다. 외부에서는 자동차를 원격으로 제어할 수 있다. 이처럼 쌍방향으로 통신하는 과정에서 많은 데이터가 발생한다. 커넥티드카에서 발생하는 데이터는 실시간으로 주변 도로 인프라와 차량 및 외부 사용자의 스마트 기기 등에 전송되어야 한다. 때에 따라 발생하는 데이터의 양이 가변적이다. 데이터를 저장하고 내보내는 역할을 해야 하는 서버와 스토리지 등 IT 인프라도 상황에 따라 가변적으로 운용할 수 있어야 한다.온프레미스(IT 인프라를 사내 전산실이나 데이터센터에 구축한 업무 형태) 환경에서는 IT 인프라의 역량이 정해져있다. 또 커넥티드카에서 하드웨어(HW)보다 소프트웨어(SW)의 비중이 점점 커지면서 발생하는 데이터를 가변적으로 운용할 수 있는 IT 인프라로 빠르게 전송하고 분석하는 것이 필수적인 과정으로 떠올랐다. 커넥티드카 경쟁을 펼치고 있는 BMW나 토요타같은 글로벌 완성차 제조사들이 클라우드 환경을 도입한 이유다.이러한 가운데 커넥티드카 시장은 더욱 성장할 것으로 예상된다. 글로벌 시장조사기관 스태티스타(Statista)에 따르면 글로벌 커넥티드카 시장 규모는 지난 2021년 648억달러(약 31조6000억원)에서 매년 18%씩 성장해 2028년에는 1918억 달러(약 256조7000억원)으로 성장할 것으로 전망된다.

마이크 자말루카스 AWS IoT 오토모티브 제네럴 매니저는 지난달 29일(현지시간) AWS의 연례 클라우드 컴퓨팅 콘퍼런스 're:Invent 2022(이하 리인벤트)'가 열린 미국 라스베이거스 베네시안 호텔에서 한국 기자들과 만나 질문에 답하고 있다.(사진=AWS코리아)

이러한 완성차 제조사들이 온프레미스에서 클라우드 환경으로의 전환을 서두르면서 글로벌 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자) 1위 기업 AWS도 이들을 주요 고객으로 맞아들이고 있다. AWS는 클라우드 인프라뿐만 아니라 차량 데이터를 실시간에 가깝게 수집 및 변환하며 전송할 수 있도록 해주는 서비스 'AWS IoT 플릿와이즈(이하 플릿와이즈)'를 올해 9월 출시했다. 플릿와이즈를 이용하는 차량 제조사나 부품사는 차량 데이터를 쉽게 수집 및 체계화할 수 있어 데이터 분석을 보다 용이하게 할 수 있다는 것이 회사의 설명이다. 플릿와이즈를 통해 데이터를 빠르게 얻고 분석하면 차량 안전 문제의 징후를 빠르게 파악할 수 있다. 차량의 인포테인먼트 시스템을 고도화하거나 머신러닝(ML)을 통해 자율 주행 및 고급 운전자 보조 시스템 등의 기능을 향상시킬 수도 있다.&nbsp;마이크 자말루카스 AWS IoT 오토모티브 제네럴 매니저는 지난달 29일(현지시간) AWS의 연례 클라우드 컴퓨팅 콘퍼런스 're:Invent 2022(이하 리인벤트)'가 열린 미국 라스베이거스 베네시안 호텔에서 한국 기자들과 만나 "커넥티드카와 공유 자동차, 전기차 등 관련 시장에 집중하고 있다"며 "클라우드 인프라와 다양한 자동차 관련 솔루션을 제공해 운전자와 승객 모두에게 새로운 기회를 제공할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/10/blt202212100001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독] 롯데 3세 신유열 상무, 롯데캐피탈 대주주 日롯데파이낸셜 임원 됐다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080015</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 16:18:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(맨 왼쪽)신유열 롯데케미칼 상무가 2022년 8월 31일 하노이에서 열린 신동빈 롯데그룹 회장과 응우옌쑤언푹 베트남 국가주석 간 면담 자리에서 배석해 있다.(출처=베트남 VNEWS 유튜브 영상.)

2020년 롯데그룹에 입사해 경영수업을 받는 중인 롯데 3세 신유열 롯데케미칼 상무가 올 하반기부터 일본에 본사를 둔 롯데파이낸셜에 임원으로 재직 중인 것으로 확인됐다. 롯데그룹은 지난 2019년 국내 금산분리 규제를 피하기 위해 어쩔 수 없이 롯데캐피탈 보유 지분을 일본 롯데파이낸셜에 넘겼는데, 바로 이 회사 임원으로 그룹 승계 후보자가 근무하고 있는 것이다. 비상장사인 롯데캐피탈이 국내 전자공시시스템에 공시한 분기보고서에 따르면 신 상무는 롯데캐피탈의 최대주주인 일본 롯데파이낸셜의 업무집행자(임원)로 이름을 올리고 있다. 신 상무가 롯데파이낸셜의 임원으로 등장한 것은 올 하반기부터다. 고바야시 마사모토 대표이사를 비롯해 시라쿠라 마사츠크와 함께 3명의 임원 중 한 명으로 재직 중이다.

2022년 3분기 말 기준 롯데캐피탈 최대주주 롯데파이낸셜 기본정보.(출처=전자공시시스템.)

롯데그룹은 지난 2019년 보유 중이던 롯데캐피탈 지분을 롯데파이낸셜에 넘겼다. 롯데지주 보유지분 25.64%와 롯데건설 보유지분 11.81% 등 37.45%를 4867억원에 매각했다. 당시 롯데그룹은 일반 지주회사의 금융 계열사 지분 보유를 금지한 공정거래법상 금산분리 원칙에 따라 롯데카드와 롯데손해보험을 이미 매각한 상태였다. 2017년 10월 지주사로 전환한 롯데지주는 2019년 10월까지 금융 계열사 지분을 모두 정리해야 하는 상황이었다.

2022년 3분기 말 기준 롯데캐피탈 주주현황.(출처=전자공시시스템.)

롯데그룹은 롯데캐피탈 지분을 보유하는 방안을 우선적으로 고민했던 것으로 전해진다. 롯데캐피탈이 매년 3000억원 이상을 벌어들이던 확실한 캐시카우였기 때문이다. 롯데그룹은 롯데캐피탈 지분을 일본 롯데파이낸셜에 넘기며 금산분리 규제는 피했지만&nbsp; 추가 지분정리 가능성도 여전히 존재한다. 롯데캐피탈의 2대주주인 호텔롯데가 국내 상장할 경우 다시 롯데지주 계열로 편입될 가능성이 높기 때문이다. 롯데그룹은 2016년 호텔롯데의 상장을 추진했을 당시 롯데지주와 호텔롯데를 합병해 통합 지주사 체제를 구축한다는 청사진을 그린 바 있다. 이렇게 되면 호텔롯데가 보유한 롯데캐피탈 지분 32.59%를 어떻게 처리해야 할지에 대해 재차 고민해야 한다.신 상무가 롯데파이낸셜 임원에 오른 것을 두고 재계에서는 이러한 문제들을 관리하기 위한 것 아니냐는 분석을 내놓는다. 신 상무는 증권사에서 근무하며 재무 전문가로서 경력을 쌓아왔다.신 상무는 1986년생으로 아오야마 가쿠인에서 고등학교까지 마치고 게이오대학교를 졸업했다. 2008년 일본 노무라증권에 입사해 사회생활을 시작한 뒤 2013년 미국 컬럼비아대 경영학 석사(MBA) 과정을 밟았다. 롯데그룹에는 2020년 일본 롯데와 일본 롯데홀딩스 부장 직급으로 처음 합류했다. 이후 롯데상사 일본 영업전략부를 거쳐 롯데케미칼 일본지사 상무에 올랐다. 롯데그룹 관계자는 “신 상무의 일본회사 임원 재직 여부에 대해서 아는 게 없다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK케미칼 연결 자회사로 편입한 SK디스커버리...최창원의 '빅픽처'는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090004</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 23:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=SK디스커버리)

SK그룹 내 독립적인 사업집단인 SK디스커버리가 3분기 사업 자회사를 회계상 종속기업으로 편입했다. SK디스커버리는 SK케미칼, SK바이오사이언스 등을 연결 재무제표로 작성해 상당한 재무적 효과를 얻게 됐다.9일 금융감독원에 따르면 SK디스커버리는 3분기 SK케미칼 등 자회사 10곳을 연결 재무제표에 편입한 것으로 나타났다. SK디스커버리는 이들 자회사에 지배력을 행사하고 있었지만 자체적으로 관계기업으로 판단, 연결 재무제표에서 제외했다.
이번에 관계기업에서 종속기업으로 편입된 곳은 △SK케미칼 △SK바이오사이언스 △SK멀티유틸리티 △SK화공(소주)유한공사 △SK환보재료(연태)유한공사 △SK케미칼대정㈜ △SK화공(상해)유한공사 △SK Chemicals GmbH △SK Chemicals America △SK Chemicals Malaysia 등 10곳이다.SK케미칼 등이 종속기업으로 분류됨에 따라 SK디스커버리의 종속기업 수는 10곳에서 20곳으로 늘었다. 기존 지배구조는 SK디스커버리가 '캐시카우'인 SK가스를 중심으로 관계기업인 SK케미칼과 SK바이오사이언스 등을 지배하는 구조이다. SK케미칼과 SK바이오사이언스는 SK디스커버리의 지배하에 있었지만, 관계기업으로 분류됨에 따라 직접 지배하는 모양새를 띄지 않았다.



SK케미칼과 SK바이오사이언스의 경영 실적은 지분법에 따라 일부만 반영됐다. 관계기업일 경우 투자기업은 지분법을 사용해 피투자기업의 회계처리를 해왔다.지분법이란 이익 또는 손실로 인해 관계기업의 가치가 변할 경우 모회사가 갖고 있는 관계기업의 지분비율만큼 관계기업의 순자산 가치 변동을 모회사가 인식하는 것이다. 예를 들어 A 회사가 B 회사의 주식을 30% 갖고 있다고 가정해보자. B 회사가 당해연도 100억원의 당기순이익을 기록했다면, 이중 30%인 30억원을 A 회사가 지분법 이익으로 반영하는 것이다.주요 자회사인 SK케미칼과 SK바이오사이언스가 종속기업으로 분류됨에 따라 재무상태와 실적은 SK디스커버리의 연결 재무제표에 모두 반영될 예정이다.SK디스커버리의 3분기 감사보고서에는 주요 자회사의 연결 편입 효과가 반영됐다. 3분기 연결 기준 자산총계는 12조1582억원으로 지난 2분기(7조4779억원) 대비 62.5%(4조6802억원) 증가했다. 부채총계는 같은 기간 43.3%(1조8536억원) 증가한 6조1305억원을 기록했다. 자본총계는 88.3%(2조8266억원) 증가한 6조276억원에 달했다.3분기 누적 매출은 전년 동기 대비 31.5%(1조4960억원) 증가한 6조2348억원을 기록했다. 영업이익은 104.6%(1053억원) 증가한 2061억원으로 집계됐다.



SK케미칼은 폴리에스터와 접착제 등 고기능성 소재를 생산하고 있으며, 파마(Pharma) 등 의약품 사업을 영위하고 있다. SK케미칼의 종속회사인 SK바이오사이언스는 백신 사업을 영위하고 있으며 코로나19 백신 외에도 △독감(스카이셀플루) △대상포진(스카이조스터) △수두(스카이바리셀라) △혈우병치료제(앱스틸라)를 개발했다. SK디스커버리는 SK케미칼과 SK바이오사이언스를 연결 편입함에 따라 이들 회사의 영업 실적과 신약 개발 성과를 함께 영위할 수 있게 됐다.시장은 SK디스커버리가 지주사로 전환한지 5년 만에 SK케미칼을 종속기업으로 분류한 배경에 관심을 쏟고 있다. SK디스커버리의 SK케미칼 지분은 지난 2분기까지 36.56%였다. SK디스커버리는 지난 9월 1000억원을 투입해 SK케미칼의 보통주 91만주를 매입했다. 지분 매입으로 SK디스커버리의 지분율은 5.22% 증가한 41.77%를 기록했다. SK디스커버리는 "지분 추가 취득에 따라 (SK케미칼 등을) 연결 대상 편입했다"고 밝혔다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;SK디스커버리는 SK케미칼의 지분을 약 5% 늘리면서 자회사를 관계기업에서 종속기업으로 분류했다. 하지만 지분 매입과 관계없이 SK케미칼을 종속기업으로 분류할 수 있었다. 2011년 국제회계기준(IFRS) 도입에 따라 다음과 같은 경우 피투자기업을 투자기업으로 연결해 연결재무제표(종속기업)에 편입시키도록 규정하고 있다. △투자기업이 피투자기업의 의결권을 과반 이상 보유하는 경우 △의결권의 절반 또는 미만을 소유하더라도 이사회의 과반수 이상을 임명하는 등 지배력을 행사한 경우 △피투자기업의 재무 정책과 영업정책을 투자기업이 결정할 수 있는 경우이다. IFRS(1027호, 1110호)는 3가지 중 한가지라도 충족할 경우 종속기업으로 편입하도록 정하고 있다.이미 SK디스커버리는 SK케미칼에 직접적인 지배력을 행사하고 있었지만, 자체적으로 관계기업으로 분류해 왔다. 올해 3분기 SK케미칼의 지분을 소폭 늘리면서 종속기업으로 재분류했다. 이는 SK디스커버리가 SK케미칼을 연결 재무제표에 편입해야 할 필요성이 커졌기 때문인 것으로 볼 수 있다. SK디스커버리는 SK케미칼을 연결 편입하는 배경이 "경영 성과 개선 및 주주가치 제고에 있다"고 밝혔다.&nbsp;이는 SK케미칼의 경영 실적과는 무관하다. SK케미칼의 3분기 매출은 전년가 대동소이했고, 영업이익은 오히려 34% 감소했다. SK바이오사이언스는 전년 동기 대비 매출은 34%, 영업이익은 52% 감소한 것으로 나타났다. 반면 SK디스커버리는 오히려 실적이 크게 개선되고 있다. 올해 상반기 누적 매출은 전년 대비 50.3% 증가한 4조3510억원을 기록했다. 영업이익은 111.7% 증가한 1469억원에 달했다. SK케미칼의 실적을 반영하지 않아도 SK디스커버리의 경영 성과는 개선되고 있었다.&nbsp; &nbsp;SK디스커버리가 SK케미칼을 연결 편입한 배경은 2가지로 보인다. 첫째, SK가스는 액화석유가스(LPG) 중심의 사업구조를 수소 중심으로 바꾸고 있다. 수소 밸류 체인을 구축하기 위해 롯데케미칼과 에어리퀴드 등과 협력하고 있다. 부생수소에서 그린수소까지 포트폴리오를 구축한다는 계획이다. 수소 사업은 인프라 투자에만 막대한 자금을 필요로 하는 만큼 수익의 일부를 투자비로 쓴다. SK가스는 그동안 SK디스커버리의 캐시카우 역할을 했던 만큼 신규 투자에 따른 실적 감소분을 메우기 위해 SK케미칼을 연결 편입한 것으로 보인다.둘째, SK디스커버리의 배당 정책이 원인일 수 있다. SK디스커버리는 올해 정기주주총회에서 중간배당 제도를 도입했다. 지난 7월 28일 이사회를 열고 99억원의 현금배당(배당성향 8.27%)을 결정했다. 배당성향은 연결 재무제표를 기준으로 작성하는데, SK케미칼이 연결 편입됨에 따라 순이익 규모도 증가했다. SK케미칼을 SK디스커버리에 연결 편입한 게 지주사의 배당정책에 적잖은 기여를 할 수 있을 전망이다.

최창원 부회장

SK디스커버리는 SK그룹 창업주인 최종건 회장의 막내아들인 최창원 부회장이 이끌고 있다. 최태원 SK그룹 회장이 SK디스커버리의 소수 지분(보통주 0.11%, 우선주 3.11%)을 갖고 있지만, SK디스커버리는 SK그룹과 사업적 교류가 많지 않은 독립적인 사업집단이다. 때문에 꾸준히 계열분리 가능성이 제기돼 왔다. 현재 SK디스커버리는 최태원 회장의 말대로 "지분 관계가 전혀 없이 SK 브랜드만 함께 쓰는 느슨한 형태의 지배구조"를 유지하고 있다.최창원 부회장은 SK디스커버리의 지분 40.13%를 갖고 있다. 올해 SK디스커버리로부터 119억원을 배당받았다. 중간배당까지 합하면 158억원을 배당받은 것으로 나타났다. SK디스커버리의 SK케미칼 연결 편입은 결과적으로 최창원 부회장의 재산 증식에도 기여할 전망이다. SK디스커버리의 재무상태와 경영실적을 개선한 것 외에도 오너일가에 도움을 준 셈이다. 반면 SK케미칼과 SK바이오사이언스 모두 유가증권 상장사인 만큼 주주가치 제고효과는 크지 않을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4주년 맞은 싱가포르 '메이플스토리M', 길거리 광고가 목표한 3가지 유저는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090028</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 06:19:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔데믹(풍토병화) 시대를 맞아 대중의 눈을 사로잡기 위해 광고 업계도 분주하게 움직이고 있다. 고전적인 방식의 옥외광고판이 '전자광고판(디지털 사이니지)'으로 바뀌며 구체적인 타깃팅을 돕고 있다. 광고 표시 횟수에 따라 광고비를 지불할 수 있어 보다 효율적인 마케팅을 표방하고 있다.하이브스택은 캐나다에 거점을 둔 프로그래매틱 디지털 옥외 광고(DOOH) 전문 기업이다. 광고 절차에 자동화 기술을 이용하고 있다는 뜻으로, 쉽게 말해 웹이나 애플리케이션(앱)에서 볼 수 있는 디지털 광고와 같은 방식을 옥외광고판에 적용한 것이다.

싱가포르&nbsp;'메이플스토리M' 캠페인 사진.(사진=하이브스택)

회사는 현재 국내를 포함한 전세계 25개 이상의 국가에서 서비스 중이며, △상점 △도로변 △로비 및 엘리베이터 △열차 및 지하철 내외 △택시 및 대중교통 등 다양한 공간에서의 광고 지면을 확보하고 있다.&nbsp;넥슨 또한 여러 디지털 사이니지에서 실시간으로 광고를 집행할 수 있다는 점을 높게 산 것으로 알려졌다. 넥슨은 대표 모바일 MMORPG인 '메이플스토리M'의 싱가포르&nbsp;캠페인을 하이브스택을 통해 진행했다. 해당 캠페인은 4주년을 맞은 게임의 충성도(로열티)를 높이는 한편, 일반 대중을 대상으로 인지도를 높이는 것을 목표로 했다.&nbsp;이를 위해 하이브스택 데이터와 위치 기반 타깃팅 기술이 사용됐다. 기존 옥외광고는 동일한 광고를 정해진 시간대에 반복해서 송출한다. 반면 프로그래매틱 광고는 잠재고객이 집중된 지역의 스크린과 시간대를 선별해 광고를 송출하는 방식이다.&nbsp;

하이브스택은 프로그래매틱으로 옥외광고를 집행 시 타깃 고객이 집중된 시간대만 선별해 노출할 수 있다고 설명했다. (사진=하이브스택)

이번 캠페인에서 잠재고객은 △학생 △게임 헤비 유저 △넥슨 게임 기존 사용자 등 3가지로 설정했다. 먼저 학생과 같이 젊은 연령대의 인구밀집도가 높은 곳에 집중적으로 광고가 송출됐다. 운영체제별(안드로이드/iOS)로 모바일 기기를 구별할 수 있는 '광고 식별 값(광고ID)'을 제공하는데, 해당 지역에서 확보한 광고 ID를 이용해 시간대별로 분포 비율을 계산한다.&nbsp;이에 하이브스택은 버스정류장, 쇼핑몰, 지하철, 학교 밀집 지역을 대상으로 러시아워 시간대(오전 7시) 및 가장 높은 트래픽이 있는 오후 12시~6시 사이에 광고를 송출했다고 밝혔다.두번째로 데이터관리플랫폼(DMP) 파트너사인 라이프사이트(Lifesight)의 데이터를 활용해 유저 행태 정보를 조합했다. 비디오 및 컴퓨터 게임에 관심이 있는 사용자, 게임 헤비유저, 게임 앱을 설치한 사용자나 PC방에서 자주 노출된 ID 등이 밀집된 지역 또한 광고 타깃이 됐다.마지막으로 넥슨의 게임을 하는 플레이어, 혹은 이전에 플레이했지만 이제는 더이상 하지 않는 사용자들의 데이터를 활용했다. '메이플스토리M'을 다운로드하거나 유저 아이디를 활성화하도록 유도했다는 설명이다.고객을 특정할 수 있기 때문에 잠재고객이 광고에 노출된 경우에만 비용을 지불하면 된다. 하이브스택이 디지털 광고 분야의 측정 단위인 CPM(cost per mille), 즉 1000뷰 당 비용으로 책정하는 이유다.이우창 넥슨 마케팅개발실 부실장은 "넥슨은 하이브스택의 DSP(광고 구매 플랫폼)를 통해 싱가포르 내 대규모의 잠재고객을 대상으로 적시적소에 캠페인을 진행할 수 있었다"며 "이 캠페인이 성공함에 따라 11월 싱가포르에서 하이브스택과 함께 추가 캠페인을 진행해 글로벌 확장을 지속해 나갈 예정"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/11/blt202212110002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['수익성 빨간불' 켜진 동남아 스타트업, 정리해고 증가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090026</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 23:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 글로벌 경기 침체와 인플레이션으로 인한 우려가 지속되며 실리콘밸리의 빅테크들이 줄줄이 구조조정에 나선 가운데 이러한 추세가 동남아 IT 산업에서도 나타나고 있다. 미국 경제매체 에 따르면 올해 많은 스타트업에서 대량 해고가 발생했다. 거시경제 불확실성이 커지고, 벤처 투자자들이 스타트업들에게 자금 확보 방안 모색을 요구한 영향 때문이다.

(사진=캐러셀)


최근 동남아 최대 중고 거래 사이트 운영사인 ‘캐러셀(Carousell)’은 전체 직원 10%에 해당되는 약 110의 직원을 정리해고한다고 발표했다. 지난달 인도네시아 최대 기술 기업 ‘고투그룹(GoTo Group)’은 전체 인원의 약 12%인 1300명을 감원했다. 고투그룹은 지난해 5월 차량공유업체 ‘고젝(Gojek)’과 전자상거래 기업 ‘토코피디아(Tokopedia)’의 합병으로 태어난 회사다. 두 회사는 모두 불리한 거시경제 환경을 정리해고의 이유로 들었다. 현지 언론에 따르면 온라인 쇼핑 앱 ‘쇼피(Shopee)’를 운영하는 싱가포르 전자상거래 기업 ‘씨그룹(Sea Group)’은 6개월에 걸쳐 7000명 이상의 직원을 해고했다. 싱가포르 전자상거래 애그리게이터(이커머스 플랫폼에 입점한 유망 브랜드 발굴 후 인수하는 회사) ‘레인포레스트(Rainforest)’의 지아 지 차이 창업자는 “현재 환경 속에서 2024년 후반까지 운영에 필요한 자금을 충분히 확보할 수 있도록 (IT기업)창업자들이 비용 관리 등에 신중을 기하고 있다”고 전했다. 그는 나아가 “우리가 이미 경기 침체에 빠진 게 아니라면 조만간 불경기를 맞이할 것이라는 징후가 나타나고 있기 때문에 2023년에 소비자 수요가 더욱 위축될 것으로 예상된다”고 말했다.&nbsp;퀵 시우 루이 캐러셀 CEO는 직원들에게 보낸 내부 메모에서 “코로나 이후 회복세에 대해 지나치게 낙관적이었으며 회사 인력의 빠른 성장으로 인한 영향을 과소평가하는 중대한 실수를 저질렀다”고 인정했다. 퀵 CEO는 “우리는 지출과 채용 규모를 지나치게 빠르게 늘렸지만 현실에서는 그것이 수익으로 돌아오기까지 예상보다 오랜 시간이 걸리고 있다”고 밝혔다. 또 회사 경영진이 자발적인 임금 삭감에 나서는 등 최근 몇 달 동안 비용 절감 조치를 취하고 있다고 말했다. 퀵은 시장 상황이 개선될지 불확실하기 때문에 회사가 가능한 빨리 수익성을 개선시키는 것이 현재 상황에서 최선의 방법이라고 밝혔다. 캐러셀은 2020년에 전년 동기 대비 3배 이상의 매출 성장률을 기록한 반면 지난해 매출은 2020 대비 21% 늘어난 4950만달러(약 644억원)에 그쳤다. 인도네시아의 고투그룹은 올해 1분기~3분기 기간 동안 손실이 급증해 20조3200억루피아(약 1조8000억원)를 기록했다. 이는 전년 동기에 기록한 11조5800억루피아(9692억원)의 손실 대비 두 배 가까이 증가한 수준이다.씨그룹과 함께 아시아의 우버로 불리는 그랩(Grab)과 같은 동남아의 IT 스타트업도 여전히 수익성이 높지 않으며 매해 수십억달러의 손실을 보고 있다.실리콘밸리 전문 기자인 알렉스 칸트로위츠는 “(팬데믹 이후) 소비자들이 식당을 방문하고 외부에서 친구들을 만나기 시작하면 넷플릭스, 페이스북, 쇼피파이, 아마존 이용률이 모두 줄어드는 것은 당연한 일”이라며 “기업들이 코로나19로 인한 소비자의 행동 변화가 영원히 지속될 것으로 믿었다는 점이 놀라웠다”고 지적했다.인도네시아 소재 벤처 캐피털 회사 ‘알파 JWC 벤처스’의 제프리 조 공동창업자는 “이전에는 회사들이 빠르게 성장하도록 설계됐기 때문에 이제는 강력한 성장을 이룰 수 있는 환경에서 지속가능한 성장을 이룰 수 있도록 전환이 필요하다”고 분석했다.벤처 캐피털 ‘앤틀러’의 주시 살로바라 공동창업자는 “기존 투자자들은 창업자들에게 겨울을 준비하라고 적극적으로 조언하고 있으며 생존을 위해 더 많은 자원을 확보하도록 압박하고 있다”고 밝혔다. 살로바라는 내년 경영 환경이 올해보다 악화될 수 있으며 창업자들이 이를 위해 준비할 필요가 있다고 전했다. 그는 또 “회사들이 운영 면에서 잘 되고 약간의 성장을 이루고 수익을 내는데 가까워질 수 있지만 미래를 위해 지속가능한지를 확인해야 한다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090040.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>