<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 15 Jan 2022 16:27:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[3년 쓴 애플워치가 선물한 궤양…애플 "보상 못 해, 케이스 씌우라"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120036</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:55:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[3년 이상 문제없이 착용한 애플워치가 손목에 어느 날 궤양을 일으켰다면? 애플은 "기기 결함이 아니니 보상은 불가하다"는 입장. 그러나 피해자는 "보상보다는 애플의 무성의한 대응에 화가 난다"고 지적했다. 이뿐만이 아니다. 국내에서는 앞서 비슷한 사례를 겪은 여러 사용자들이 있으며, 그들 모두 공통적으로 애플의 응대 태도를 비판했다. 애플워치4 사용자 A씨는 올해 초 헬스장에 다녀왔다가 이상한 일을 겪었다. 2시간가량 운동 후 귀가해 착용한 애플워치를 풀어보니 손목에 얇은 막과 갈색 점이 생긴 것. 대수롭지 않게 여겼으나 이 상처는 다음 날 오전 수포로, 저녁 무렵에는 애플워치4 센서 모양으로 붉어지더니 진물이 흐르기 시작했다. 상처는 살갗이 약 5mm 깊이로 파인 상태였다.

애플워치 착용 후 생긴 피부 궤양 증세로 곪은 손목 (사진=A씨 제공)

A씨는 "처음엔 따갑고 가려워 상처용 연고를 발랐는데 진물이 가라앉지 않아 피부과 진단을 받았다"며 "의사도 상처 부위와 애플워치의 센서 위치가 같다는 점을 확인해줬다"고 말했다. 이후 A씨가 상급병원에서 진단받은 병명은 '피부의 궤양 및 기타 피부병의 농가진화'.&nbsp;궤양은 피부나 점막이 짓무르는 증상이며 농가진화는 피부병 부위에 감염이 일어나 고름과 딱지가 생기는 증상이다. 상급병원 소견서에는 "향후 색소침착, 피부 위축 등의 흉터가 남을 수 있다"고 적혔다. 

피부 궤양을 진단하며 흉터가 남을 수 있다는 의사의 소견서 (사진=A씨 제공)

평소와 다르지 않은 착용 환경에서 발생한 사고지만 애플의 대응은 A씨 예상과 달랐다. 이 문제로 약 4일에 걸쳐 여러 상담사와 대화를 나눴지만 돌아온 답은 "보상을 해줄 수 없다"는 것. 애플워치의 기기 문제는 절대 아니란 입장이다. 다음은 A씨와 애플 상담센터의 대화 중 일부를 갈무리한 것이다. 
애플: 애플워치는 소재의 특성상 민감한 피부에서는 알러지 반응을 일으킬 수 있다.A: 이미 3년 이상 착용한 제품인데, 그사이 기기나 내 팔의 성분이 변했다는 건가?애플: 그렇다면 선크림이나 땀 등 외부적 요인에 의한 것일 수 있다.A: 착용 후 운동이 가능한 제품인데 선크림이나 땀의 영향을 받을 수 있나?애플: 사용자 피부와 맞지 않을 수 있으니 제3사의 케이스나 필름 부착을 권한다.A: 만약 제3사의 케이스나 필름을 사용했다면 그게 원인이라고 하지 않았을까?애플: 애플 안전부서에 따르면 기기 문제가 아니며, 교체 대상도 아니다. 교체 후에도 똑같은 문제가 발생할 수 있으니 케이스를 씌우거나 사용을 중단하길 바란다.
애플 측의 설명은 사용 중 언제든 부작용이 있을 수 있다는 것이다. 이에 &lt;블로터&gt;에서 애플워치 제품군의 '중요한 안전 정보' 항목을 확인해본 결과 '장시간의 열 노출' 및 '피부 민감성' 항목에는 △따뜻한 표면과 접촉이 지속되면 불편함을 느끼거나 상해를 입을 수 있다 △애플워치3나 4는 셀룰러 이용 시 발열이 발생할 수 있다 △애플워치가 불편할 정도로 뜨거워지면 착용을 중단하라 △비누, 땀과 같은 자극에 대한 장시간의 노출, 알레르기, 환경적 요인 또는 기타 요인에 대한 반응이 나타날 수 있다 등이 명시돼 있다. 또 애플이 명시한 애플워치 사용 온도 범위는 -20°~45°C 사이다. 고열 상태가 지속될 경우 일부 기능의 중단을 통해 내부 온도가 조절되며, 사용 환경이 정상 온도보다 높으면 온도에 대한 경고가 표시된다. 애플이 '기기 문제가 아니'라고 주장할 수 있는 대목이다.

애플워치 사용에 대한 부작용 고지항목 (자료=애플)

그러나 A씨는 "당일 평소처럼 착용하고 가벼운 웨이트 트레이닝을 즐겼을 뿐"이라며 "온도 변화는 느끼지 못했고 고온 상황에 대한 경고도 없었다"고 주장했다. 무엇보다 "애플의 무성의한 대응은 대단히 실망스럽다"는 반응이다. 실제로 A씨와 같은 상황은 특이 케이스로 보기 어렵다. 이미 오래 전부터 애플워치 사용 후 비슷한 문제를 겪었다는 이용자들이 적지 않기 때문이다. &lt;소비자가만드는신문&gt;이 지난해 9월 보도한 기사에 따르면 국내에선 애플워치3, 애플워치6를 구입 후 장시간 착용하는 과정에서 A씨와 동일하게 피부가 화상을 입고 진물이 나는 증상을 겪은 이들이 있다. 애플 기기 사용자 커뮤니티인 '맥쓰사', 인터넷커뮤니티 '클리앙', 심지어 이번 피해 상황을 호소한 A씨의 SNS에도 비슷한 일을 겪었다는 지인이 등장한다. 그러나 이들은 보상보다는 한결같이 애플의 대응에 문제가 있다는 지적이다. 한 사용자는 "애플은 어떤 고객센터든 매뉴얼에 없는 사항은 처리할 권한도, 조사할 이유도 없는 것 같다"면서 "눈앞에서 화상이 생기는 모습을 재현에도 인정하지 않을 것"이라며 분통을 터트렸다.

A씨와 유사한 사례를 겪은 애플워치 사용자들 (자료=SNS 갈무리)


애플식 '모르쇠' 응대에 지속되는 비판…"대기업다운 면모 보여야"
애플은 이 밖에도 자사의 기기결함 문제를 인정하는 부분에 있어 보수적인 면모를 보인다. 지난해 가을 국내에 출시한 아이폰13 일부 사용자들 사이에서 장시간 통화품질 불량 문제가 발생하고 있지만 애플은 소프트웨어 업데이트 외에 아무런 대응도 하고 있지 않다. 이용자들이 항의해도 '기기에는 문제가 없다'는 입장을 되풀이 중이다. 2017년에는 아이폰7 레드컬러 모델에서 물빠짐, 이염 현상으로 문제를 제기한 여러 이용자들이 있었지만 역시 애플 측의 인정이나 보상을 받지 못했다. 애플의 이 같은 기조를 가장 단적으로 보여주는 사례가 2010년 '아이폰4' 출시 당시 불거진 '안테나게이트' 사건이다. 측면이 금속 처리된 아이폰4를 일반적으로 잡고 통화할 때 수신율이 떨어지는 문제가 발생하자 당시 애플은 "안테나 부위를 피해서 잡으라"고 대응해 국제적으로 빈축을 산 사건이다. A씨는 &lt;블로터&gt;에 "애플의 대응 방식부터 반드시 바뀌었으면 좋겠다"며 "인터넷을 조금만 찾아봐도 비슷한 사례가 한둘이 아닌데 애플은 그저 기기 결함이 아니라는 주장만 펼친다"며 "그동안 상해를 입은 사람들의 사례를 잘 분석하고, 부작용이 발생할 수 있는 상황에 대해 보다 적극적으로 안내했다면 이 같은 피해들이 조금이나마 줄었을 것"이라고 말했다. 이어 "부작용 발생 가능성에 대해 고지만 하고 '모른 척'하는 건 글로벌 대기업답지 않은 처사 아니냐"며 "상처는 직접 치료하고 흉터는 함께 살 수도 있지만 이번에 겪은 스트레스가 커 애플 기기는 이제 사지 않을 작정"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/12/blt202201120014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[당뇨병 관리법 개선될까…대웅제약, 치료제 출시 ‘신호탄’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140111</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140111</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 23:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대웅제약 사옥 전경.(사진=대웅제약)

대웅제약이 신약 개발 분야에서 성과를 내고 있다. 국내 제약사 중 처음으로 당뇨병 치료제인 SGLT-2억제제(엠파글리플로진)를 출시할 수 있는 기반 조건을 갖추게 됐다.대웅제약은 14일 SGLT-2 억제제 기전의 당뇨병 신약 ‘이나보글리플로진’의 단독요법 및 메트포르민 병용요법 3상에 대한 톱라인(Topline) 결과를 공개했다. 엠파글리플로진은 신장의 포도당 재흡수를 억제하는 약물이다. 소변으로 포도당을 배출, 혈당 상승을 억제한다.대웅제약은 임상의 성패를 미리 가늠해볼 수 있는 톱라인 결과를 통해 이나보글리플로진의 유효성과 안전성을 확인했다. 대웅제약은 이번 임상에서 유의미한 결과를 확보해 국내 제약사 중 처음으로 SGLT-2 억제제 신약 출시를 앞두게 됐다.대웅제약은 품목허가 신청을 진행, 2023년까지 이나보글리플로진 단일제와 메트포르민 복합제를 비슷한 시기에 출시할 계획이다. 대웅제약은 지난 10일 이나보글리플로진과 메트포르민 복합제와 병용요법의 효능을 비교하는 생물학적 동등성 입증시험 1상을 승인받은 바 있다.단독요법 임상 3상은 박경수 서울대학교병원 교수가 총 책임연구자로 참여했다. 박 교수 외에도 22개 기관 연구진이 약 160명의 제2형 당뇨병 환자들을 대상으로 임상시험을 진행했다. 이들은 다기관·무작위배정·이중 눈가림·위약대조·치료적 확증 방식으로 이나보글리플로진의 유효성과 안전성을 검증했다. 투약 24주차 시점에서 이나보글리플로진 투약군과 위약군(임상의약 효과를 검증할 때 효과가 없는 약을 투여한 집단) 간 당화혈색소(HbA1c) 변화량 차이는 0.99%P로 나타나 통계적으로 유의성을 확보했다. 당화혈색소는 혈색소(hemoglobin)가 높은 혈중 포도당 농도에 노출돼 생긴다. 평균 혈당의 지표로 사용되며 당뇨 합병증과 직접적 연관이 있다.

(사진=픽사베이)

대웅제약은 이나보글리플로진과 메트포르민 병용요법 임상 3상 결과도 확보했다. 메트포르민 병용 임상시험은 윤건호 서울성모병원 교수가 책임연구자를 맡았다. 23개 기관 연구진은 메트포르민으로 혈당 조절이 불충분한 제2형 당뇨병 환자 약 200명을 대상으로 약물의 유효성과 안전성을 시험했다.당화혈색소 변화량을 기준으로 △기존 당뇨병 치료제 ‘다파글리플로진’과 메트포르민을 병용 투여한 환자군과 △이나보글리플로진과 메트포르민 병용한 환자군을 비교했다. 연구진은 이를 통해 이나보글리플로진과 메트포르민을 함께 투여했을 때 약물의 치료 효능이 나쁘지 않다(비열등성)고 확인했다. 또 이나보글리플로진과 메트포르민을 함께 복용해도 별다른 이상반응이나 약물상호작용이 발견되지 않았다.전승호 대웅제약 대표는 “이번 임상 성공으로 국내 환자들에게 가장 우수한(Best In Class) 당뇨병 국산신약을 처방할 수 있는 날이 곧 올 것으로 기대된다”며 “차세대 당뇨병 신약을 신속하게 출시함으로써 환자들의 불편을 덜고 회사의 성장동력도 확보하겠다”고 밝혔다.대웅제약은 이밖에도 올해 자체 개발한 신약 ‘펙수클루정 40mg’의 국내 출시도 앞두고 있다. 펙수클루정은 미란성 위식도 역류질환을 적응증(사용범위)으로 하는 약물로 최근 식품의약품안전처부터 출시허가를 획득했다. 현재 약가 선정 절차를 진행 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[올해 낸다더니...테슬라 ‘사이버트럭’, 생산 또 연기되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140003</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 05:17:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=테슬라 공식 홈페이지 '사이버트럭(Cybertruck) 사전 주문' 화면

전기차 기업 테슬라가 2022년 말 출시 예정이었던 미래형 전기 픽업트럭 ‘사이버트럭’ 생산일정 등에 대한 정보를 홈페이지에서 삭제했다.&nbsp;13일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 이 같은 소식을 전하며 사이버트럭의 생산이 다시 한번 지연될 수 있다고 밝혔다. 기존 테슬라의 사이버트럭 주문 페이지에는 “2022년 생산이 가까워지고 있으며 곧 차량 구성을 완료할 수 있을 것”이라는 메시지가 떴지만 현재는 “생산 시기가 가까워지면 구성을 완료할 수 있다”고 수정된 상태다. 현재도 100달러를 지불하면 웹사이트에서 사전예약은 가능하다. 사이버트럭의 예약건수는 약 130만건에 달하는 것으로 알려졌다.&nbsp;테슬라는 2019년에 사이버트럭을 처음 선보이며 2021년 말 생산을 약속했다. 그 이후 2022년 중으로 출시를 연기했는데 이번에 한차례 더 밀려날 것으로 보인다. &lt;더버지&gt;는 코로나19 팬데믹(대유행), 글로벌 반도체 수급난과 같은 외부 요인과 사이버트럭과 직접적으로 연관 있는 문제 등 지연에 여러 원인이 있을 수 있다고 설명했다. 특히 사이버트럭의 각진 외관은 “경이로움과 경악”을 동시에 불러일으켜 논란의 여지가 있으며 전면의 대형 창문을 덮기 위한 거대한 유리닦개를 만들어야하는 등 디자인 상의 문제가 있다고 전했다.&nbsp;또 테슬라의 다른 차량들이 좋은 실적을 거두고 있다는 점을 고려하면 사이버트럭의 생산을 서두르는 것이 테슬라에게 당장의 우선순위가 아닐 수도 있다고 지적했다. 테슬라는 2021년 한해 동안 전년대비 87% 급증한 수준인 100만대에 가까운 차를 인도했다. 특히 모델3는 유럽 시장에서 전기차 최초로 월간 판매 차트 1위를 차지했다.한편 테슬라의 경쟁업체들은 전기트럭 생산에 속도를 내고 있다. 포드는 전기 픽업트럭 F-150 라이트닝의 생산 목표를 두 배로 확대하고 올해 상반기에 인도를 시작한다고 발표했다. ‘제2의 테슬라’로 불리는 리비안은 전기픽업트럭 R1T를 고객들에게 인도하기 시작했다. GMC의 전기 픽업트럭 브랜드 허머와 쉐보레는 각각 올해 말과 내년 말에 전기 트럭을 출시하겠다고 밝혔다. &lt;더버지&gt;는 이런 가운데 사이버트럭 출시를 약간 지연하는 것은 큰 문제가 되지 않지만 시간을 끌면 끌수록 잠재적 고객을 잃을 수 있다고 지적했다. &nbsp;앞서 일론 머스크 최고경영자(CEO)는 1월26일로 예정된 실적관련 어닝콜에서 사이버트럭의 ‘제품 로드맵 업데이트’를 발표하겠다고 예고한 바 있어 생산일과 관련된 내용은 조만간 공개될 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[크래프톤, ‘모방 게임’ 만든 혐의로 가레나 고소]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140004</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 10:17:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=크래프톤)

크래프톤이 싱가포르의 게임 플랫폼사인 가레나와 애플·구글을 배틀그라운드 저작권 침해 혐의로 고소했다.&nbsp;13일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt; 등 주요 외신에 따르면 크래프톤은 지난 10일 미국 캘리포니아 중부지방법원에 해당 소송을 제기했다. 크래프톤은 가레나의 ‘프리파이어’가 오프닝, 게임 구성, 플레이, 무기를 비롯한 아이템 조합 등 자사 게임의 여러 측면을 모방했다고 주장했다. 가레나가 자사 게임을 베껴 전세계서 수억달러에 달하는 매출을 벌어들였다는 지적이다. 크래프톤은 지난해 11월 기존 배틀그라운드에 없던 새로운 요소들을 포함한 ‘배틀그라운드: 뉴스테이트’를 출시했는데, 이번 문제가 해결되지 않으면 가레나가 또 다시 이를 모방한 게임을 만들 수 있다며 우려를 표출했다.&nbsp;고소장에 따르면 가레나는 2017년 배틀그라운드 출시 직후 이를 베낀 것으로 보이는 게임을 싱가포르에서 판매하기 시작했다. 당시 애플·구글은 ‘프리 파이어: 배틀그라운드’로 알려진 이 게임의 모바일 버전을 앱 마켓을 통해 제공했다. 해당 게임은 현재 ‘프리 파이어’로 이름이 바뀐 상태다. 가레나는 이 문제가 두 회사 간에 해결됐다고 주장하지만 크래프톤은 가레나와 라이선스 계약을 맺은 적이 없다고 고소장에 적시했다.가레나는 지난해 9월28일에는 ‘프리 파이어 맥스’라는 별도의 모바일 게임을 애플·구글의 앱 마켓에 출시했다. 크래프톤은 이 게임이 ‘프리 파이어’와 동일한 사용자 경험을 제공하고 있고, 이 또한 여러 측면에서 배틀그라운드의 저작권을 침해한다고 주장했다.&nbsp;크래프톤은 애플·구글도 가레나의 게임을 앱 마켓에서 판매하면서 수수료를 통해 이익을 챙겼다고 설명했다. 크래프톤은 지난해 12월 애플과 구글에 해당 게임의 유통 중단을 요청했지만 거절 당했다고 밝혔다. 아울러 크래프톤은 저작권을 침해하는 콘텐츠를 호스팅한 혐의로 유튜브도 소송에 포함시켰다. 유튜브 또한 해당 영상을 내리지 않은 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG에너지솔루션, IPO 역사 새로 쓴다...공모가 30만원 확정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201150001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201150001</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 06:19:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[IPO 사상 최대어로 불리는 LG에너지솔루션이 공모가를 30만원으로 확정했다. 수요 예측 당시부터 최상단을 기록할 것이란 전망이 쏟아졌는데, 예상대로 최상단으로 결정됐다. 지난 11일과 12일 이틀에 걸쳐 진행된 수요예측에서 1경원이 몰린 영향이다.
LG에너지솔루션은 지난 14일 금융감독원 전자공시시스템을 통해 국내외 기관투자자를 대상으로 진행한 수요예측 결과를 공시했다. 공모가는 30만원으로 확정됐다. 주당 희망공모가액(25만7000원~30만원)의 최상단이다.수요예측에는 국내 기관 1536곳, 해외 기관 452곳 등 총 1988개 기관이 참여했다. 경쟁률은 2023 대 1을 기록했다. 유가증권시장(KOSPI) 기업공개(IPO) 수요예측 역사상 최고 경쟁률이다. 기존 가장 높은 기관 경쟁률은 SK아이이테크놀로지가 기록했던 1883대 1이었다. 카카오뱅크는 1733대 1을 기록했다.&nbsp;전체 주문 규모는 1경5203조 원이다. 1경은 1조의 1만배에 달하는 규모다. '경(京)' 단위의 주문 규모가 모인 것 역시 이번이 처음이다. LG에너지솔루션은 IPO 역사의 기록을 갈아치우면서 증시에 입성할 전망이다.특히 수요예측에 참여한 모든 기관투자자들은 주당 희망공모가액으로 최상단인 30만 원 이상을 제시했다. 일정 기간(15일~최대 6개월) 동안 주식을 팔지 않기로 하는 의무보유확약 신청 비율도 77.4%에 달했다.LG에너지솔루션의 최종 공모주식수는 4250만주(LG화학 구주 850만주), 총 공모 규모는 12조7500억원이다. LG에너지솔루션은 IPO로 조달한 자금 중 대부분을 증설에 쓸 계획이다. 양극재 등 배터리 소재 내재화와 R&amp;D에도 투자금을 배정한다.전기차 시장이 매해 빠르게 성장하면서 배터리 수요가 급증하고 있다. 글로벌 배터리 시장은 CATL과 LG에너지솔루션이 '2파전'을 벌이고 있다. 글로벌 수요의 절반을 두 회사가 책임지고 있는 가운데 배터리 시장의 '왕좌'를 차지하기 위한 캐파 경쟁이 치열하다. 이중 LG에너지솔루션은 북미와 유럽 시장에서 강점을 보이고 있어 이번 IPO를 통해 본격적인 'CATL 사냥'에 나설 것으로 예상된다.LG에너지솔루션은 북미 홀랜드 공장과&nbsp;GM&nbsp;합작사인 얼티엄셀즈 증설에 5조6000억원을 투자한다. 유럽 폴란드에는 1조4000억원을, 중국 남경 공장에는 1조2000억원을 투자할 계획이다. 국내 오창공장에는&nbsp;5600억원의 투자금을 배정했다. 약 8조7600억원의 투자금을 증설에 배정한 것이다.&nbsp;LG에너지솔루션이&nbsp;IPO로 조달할 자금의 절반을 넘는 규모다LG에너지솔루션의 상장 후 시가총액은 확정 공모가 기준 70조2000억원이다. 삼성전자(461조원), SK하이닉스(93조)에 이어 코스피 상위 세번째 종목이 될 전망이다.&nbsp;LG에너지솔루션 대표이사 권영수 부회장은 "글로벌 배터리 선도 기업인 LG에너지솔루션의 지속적 미래 성장 가능성에 대해 긍정적인 평가를 해준 국내외 기관 투자자분들에게 진심으로 감사드린다”며 “고객에게 신뢰받고 나아가 사랑받는 기업이 되도록 더욱 노력하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/15/blt202201150005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5G 퍼스트 시대...삼성이 초저가 LTE폰 출시한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140045</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140045</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 23:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 14일 저가형 LTE 스마트폰 '갤럭시 XCover 5'를 출시했다. 국내 이동통신 환경이 5G 중심으로 변화하고 있는 시기에 때아닌 LTE 스마트폰 출시에 시선이 집중된다.갤럭시 XCover 5는 △5.3인치 HD+ 디스플레이 △2GHz 엑시노스 850 프로세서 △500만화소·1600만화소 전후면 카메라 △4GB 메모리 △64GB 저장소 △3000mAh 배터리 및 15W 고속충전 지원 등 2010년대 초중반 유행했던 스마트폰 스펙을 갖추고 있다. 

갤럭시 XCover 5 블랙, 화이트 모델 (사진=삼성전자)

가격은 이에 걸맞은 27만5000원으로, 삼성전자가 자급제로 판매 중인 갤럭시M12(19만8000원)를 제외하면 가장 저렴한 LTE 휴대폰이다. 저가형이지만 IP68 방수방진을 지원하는 점, 요즘 트렌드에서는 보기 드문 탈착식 배터리를 사용한 점도 눈에 띈다. 삼성은 2022년에 왜 이런 스마트폰을 출시한 걸까? 크게 △소비자 선택권 확대 △틈새 수요 충족 측면에서 해석 가능하다.현재 국내 이동통신 시장은 5G 중심으로 빠르게 개편되고 있다. SKT·KT·LG유플러스 등 국내 이동통신 3사에 따르면 지난해 3분기 기준 각사의 5G 가입자 비중은 전체 가입자 대비 36~39% 수준을 기록했다. 올해는 3사 모두 50% 이상을 무난히 달성할 전망이다. 그러나 국민의 절반 이상이 여전히 LTE 사용자임에도 불구하고 LTE 스마트폰 출시 비중은 점점 줄어들고 있는 형국이다. 애플은 아이폰12 이후 5G 스마트폰만 생산 중이며 삼성전자도 5G 모델 출시에 집중하고 있다. LG전자마저 스마트폰 시장에서 철수한 현재, 국내에 신규 출시되는 LTE 모델은 더욱 희귀할 수밖에 없는 상황이다. 이통사들도 LTE보단 5G 확산에 힘을 싣는다. 5G 지원 모델은 기본적으로 5G 요금제로만 판매하며, 이는 5G의 ARPU(가입자당단가)가 LTE보다 높기 때문이다. 자급제 단말기는 LTE 요금제에 가입할 수 있지만 구입·개통 절차가 번거로워 소비자 접근성이 낮다. 지난해 9월 과학기술정보통신부가 조사한 국내 자급제 단말기 이용률은 18.93%에 불과하다. 이 같은 상황은 특히 스마트폰 이용 빈도가 상대적으로 낮고, 스펙보다는 높은 내구성과 낮은 가격을 선호하는 일부 사용자(중장년, 청소년, 어린이)층에게 제약으로 다가온다. 갤럭시 XCover 5는 이를 고려해 전략적으로 출시된 모델이다. 5G 미지원 모델로 LTE 요금제 가입이 쉬우며 러기드(Rugged) 제품군으로 높은 내구성을 기대할 수 있다. 러기드폰이란 일반 휴대폰보다 충격, 낙하, 진동, 고열·저온 등에 강한 내성을 지니도록 설계된 제품군을 의미한다. 'Xcover'는 삼성전자가 러기드폰에 붙이는 네이밍이다. 통신업계 한 관계자는 "기기 파손 위험율이 높은 노년, 청소년층이 코로나19 장기화로 소비심리가 위축된 상황에서 좋은 선택지가 될 수 있고, 산업현장에서도 내구성에 특화된 제품으로 어필하게 될 것"이라고 말했다. 

이통 3사가 XCover 5 기반으로 출시한 키즈폰 3종 (사진=각사)

한편 갤럭시 XCover 5는 '키즈폰'으로도 가공돼 14일 이통3사를 통해 함께 출시됐다. 키즈폰은 스마트폰 관리가 서툴고 부모의 관리감독이 필요한 아이들을 위한 특화 기능이 설치된 스마트폰이다. 이날 SK텔레콤은 'ZEM 꾸러기 폰', KT는 '신비 키즈폰2', LG유플러스는 'U+키즈폰 with 리틀카카오프렌즈'란 이름으로 각각 XCover 5 기반 키즈폰을 선보였다. 키즈폰답게 아기자기한 테마가 특징이며 3사 모두 아이 교육용 콘텐츠 추가 및 무상제공 등을 내세웠다. 코로나19 장기화로 홈러닝 수요가 높아진 트렌드가 반영된 것으로 풀이된다. 삼성전자도 갤럭시 XCover 5 구매 고객을 대상으로 △영어 회화 플랫폼 '튜터링' 수강권 할인 쿠폰 ▷'튜터링 초등' 수강권 할인 쿠폰을 제공하기로 했다.

갤럭시 XCover 5 주요 스펙 (자료=삼성전자)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[퇴출된 포트나이트, 아이폰과 아이패드에 컴백한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140001</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 10:17:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=엔비디아)

애플 앱스토어에서 퇴출된 인기 게임 ‘포트나이트’가 애플의 아이폰과 아이패드로 돌아온다. 애플 앱스토어를 통해 제공되는 것이 아닌, 엔비디아 클라우드 게임 서비스인 ‘지포스나우(GeForce Now)를 통해서다. 2020년 8월 애플이 게임 내 직접 결제 시스템을 도입해 정책을 위반했다는 이유로 ‘포트나이트’를 앱 스토어에서 삭제한지 17개월 만이다.&nbsp;13일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 포트나이트는 이날 지포스나우를 통해 제공되는 스트리밍 서비스에 대한 클로즈 베타 테스트를 진행할 예정이다. 엔비디아와 에픽게임즈는 2020년 11월에 포트나이트가 사파리의 웹 브라우저로 운영되는 지포스나우를 통해 돌아올 것이라고 예고했다. 이때부터 이미 데스크톱 버전은 제공하기 시작했다.&nbsp;또 안드로이드 사용자들은 이미 지포스나우를 통해 포트나이트를 즐길 수 있었지만 포트나이트 데스크톱 버전의 스트리밍된 복사본이었다. 베타 테스트를 거칠 새 버전은 모바일 기기에 최적화되어있으며 이전 iOS 및 안드로이드 버전과 비슷한 터치스크린 컨트롤과 메뉴로 구성되어 있다. 다만 이 새 버전을 이용하는 안드로이드 사용자들은 포트나이트의 새로운 모바일 버전만 즐길 수 있으며 이전과 같이 키보드와 마우스는 사용할 수 없다.&nbsp;베타테스트 신청은 13일에 시작했으며 1월 중으로 “선택된 회원”들은 새 버전에 접속할 수 있게 된다. 관심이 있다면 누구든지 엔비디아 웹사이트에서 신청할 수 있으며 엔비디아는 지포스나우의 무료 및 유료 회원 모두에게 테스트에 참여할 수 있는 “동등한 기회”가 주어진다고 말했다. 이번 베타 버전은 한정된 기간 동안 제공될 예정이지만 정확한 일정은 정해지지 않았다고 밝혔다. 지포스나우 스트리밍 버전이 안드로이드와 iOS 사용자들에게 언제쯤 널리 보급될지도 현재로서는 알려지지 않았다.&nbsp;한편 에픽게임즈는 클라우드 게이밍 서비스 중에서는 유일하게 엔비디아와 협력 중이다. 마이크로소프트의 서비스인 ‘엑스클라우드(xCloud)’의 경우 에픽의 PC제품과 경쟁할 것이라는 우려 때문에 일부러 포트나이트 제공을 허용하지 않는 것으로 알려졌다. 또한 엑스클라우드를 통해 포트나이트를 스트리밍하게 될 경우 마이크로소프트에 30%의 인앱결제 수수료를 지불해야 하는데 에픽의 입장에서는 애플과의 소송을 촉발시킨 애플 앱스토어 수수료와 비슷한 수준이다. 반면 엔비디아의 지포스나우의 경우 에픽의 ‘통로’ 역할만 하기 때문에 게임 속에서 이뤄지는 구매에 대해 아무런 수수료도 지불하지 않아도 된다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코 사상최대 실적...PER 저평가 '역대급', 현대제철·KG동부제철보다 낮다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201130034</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201130034</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:55:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=포스코)

포스코가 지난해 철강사업에서만 6조6000억원 규모의 영업이익을 벌어들이며 사상최대 실적을 냈다. 영업이익률은 16.5%에 달해 제조업 평균 영업이익률을 3배 이상 상회했다. 철광석과 연료탄 등 원재료를 전량 해외에서 조달하는 철강사업의 특수성을 고려하면, 경이로울 정도다.
하지만 포스코의 PER(주가수익비율)은 역대급으로 저평가된 상황이다. PER은 주가를 주당순이익(EPS)로 나눈 값으로, 주가가 한주당 수익의 몇 배가 되는지 나타낸 지표다. PER이 낮다는 건 기업이 주주의 요구수익률을 초과하는 이익을 창출하지 못했다는 의미다. 시장에서는 최근 포스코의 주가가 지나치게 저평가됐거나 회사의 본질가치를 벗어난 상황으로 보고 있다.지난해 9월 기준 포스코의 별도 기준 PER은 6.49배를 기록했다. 지난해 9월30일 포스코의 종가는 33만3000원, EPS는 2만1105원을 기록했다. 연결 기준 PER은 4.94배, EPS는 2만7868원으로 집계됐다. 전년 9월 포스코의 연결 기준 EPS와 PER는 5339원, 17.95배이다. 별도 기준 EPS와 PER은 각각 2074원, 169.89배를 기록했다.2020년 9월 이후 포스코의 EPS는 10배 이상 높아졌지만, PER은 10배 미만으로 낮아졌다. PER이 낮다는 것은 기업이 거둔 실적에 비해 주가가 저평가됐다는 것을 뜻한다. 통상 PER이 10배 이하이면 저평가됐다고 본다.



연간으로 살펴보면 포스코의 PER은 이례적으로 낮은 상황이다. 2016년 이후 포스코의 별도 및 연결 기준 PER이 10배 미만으로 하락한 해는 지난해가 처음이었다. 2016년부터 2020년까지 별도 기준 연평균 PER은 17.16배였다. 연 평균 EPS는 1만7037원을 기록했다.지난해 사상 최대 실적을 낸 결과 EPS는 전년(1만1078원)보다 약 450% 오른 6만원을 기록할 것으로 예상된다. 반면 PER은 4.98배로 낮아져 역대급으로 낮은 수준을 기록할 것으로 전망된다.연결 기준으로 봐도 이 같은 흐름은 유사하다. 2016년부터 2020년까지 연결 기준 연 평균 PER은 13.08배, 연 평균 EPS는 2만1290원을 기록했다. 지난해 연결 기준 EPS와 PER은 각각 7만5835원, 4.02배를 기록할 전망이다.



포스코는 지난 12일 금융감독원 전자공시시스템을 통해 2021년 잠정 실적을 발표했다. 지난해 연결 기준 매출은 76조4000억원, 영업이익은 9조2000억원을 기록했다. 매출과 영업이익은 전년보다 각각 32.1%, 283.8% 증가했다. 별도 기준 매출은 39조9000억원, 영업이익은 6조6000억원을 기록했다. 전년보다 매출과 영업이익은 각각 50.6%, 484.6% 증가했다.PER은 주가 수준이 적정한지 판단하는 주요 지표 중 하나이다. 현재 주가를 예상 순이익으로 나누는 이유는 주가가 미래 경영실적을 반영하기 때문이다. 재무분석가들은 PER이 현저하게 높거나 낮은 경우에는 주가가 기업의 본질가치를 벗어난 것으로 평가한다. 이와 함께 주식을 팔거나 살 것을 추천한다.이유는 PER이 과거 PER의 일정 범위에서 이탈하였거나 국내외 경쟁기업의 PER 수준에 비해 현저히 다른 경우 주가가 회사의 본질가치를 나타내지 못하고 있다고 평가되고 있기 때문이다. 지난해 3분기 기준 포스코의 PER은 현대제철(7.25배), KG동부제철(7.99배)보다 낮은 상황이다.포스코의 중기배당정책은 지배지분 연결순이익의 30% 수준을 배당하는 정책을 유지하고 있다. 지난 5일 주주서한을 통해 기업가치 증대를 고려해 최소 주당 1만원 이상 배당하기로 했다. 주주친화정책을 적극적으로 펼치고 있지만, 주주들은 포스코 주식이 초과이익을 창출하기 어려울 것으로 판단하고 있는 셈이다. 현대제철과 KG동부제철보다 박하게 평가하고 있는 것이다.&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;시장에서는 포스코의 PER이 낮은 이유로 '철강업 디스카운트'를 보고 있다. 철강업과 화학업 등 중후장대 산업은 기간산업으로 국가 산업에 기여도가 크다. 하지만 주주들은 중후장대 산업의 성장성을 낮게 보고 있다. 이미 산업이 성숙기에 접어들어 초과이익을 창출해 주주에게 기여할 것으로 보지 않기 때문이다. 최근 중후장대 산업은 온실가스 배출의 '주범'으로 평가받고 있어 탄소중립 시대 기업가치가 하락할 것으로 평가받고 있다.또 다른 이유는 지난해 말 코스피가 유난히 약세였던 영향도 있다. 지난해 말 미국 증시는 사상 최고치를 경신하면서 상승세를 보인 반면 코스피는 연일 약세를 보였다. 3000선 안팎을 아슬아슬 오가는 실정이다. 주주들의 투자심리가 전기차와 2차전지, 배터리 소재 등 미래 성장성이 높은 사업에 몰린 점도 영향이다. 반면 철강업종에는 이러한 기대심리가 거의 없다.이는 PBR(주가순자산비율)을 보면 여실히 드러난다. PBR은 기업의 자산가치를 나타내는 지표로 주가를 주당순자산가치(BPS)로 나눈 비율이다. 즉 주가가 순자산(자본금, 자본잉여금, 이익잉여금)에 비해 1주당 몇 배로 거래되고 있는지를 측정하는 지표다. PBR이 1미만이라는 것은 주가가 장부상 순자산가치에도 못 미친다는 뜻이다.



&nbsp;
포스코의 연결 기준 PBR은 2016년 이래 꾸준히 1미만이었다. 0.5를 넘었던 해도 2017년밖에 없었다. 이를 고려하면 포스코의 주가는 항상 저평가됐다는 의미이다. 현대제철과 동부제철, 동국제강도 PBR이 0.5 미만이다.
PBR이 1 미만인 기업을 흔히 자산주라고 한다. 해당 기업의 평가가 매우 비판적이며, 기업이 창출할 것으로 기대되는 ROE(자기자본이익률)가 시장에서 평균 이하이며, 수익성도 향후 하락할 것으로 평가받는다는 뜻이다.&nbsp;즉 포스코는 '철강업 디스카운트'를 매우 크게 받고 있는 셈이다. 이전까지 포스코는 사실상 지주사 역할을 하면서 2차전지 소재인 양극재와 음극재를 글로벌 수준으로 키웠다. 최근 미국 GM과 합작사를 설립할 정도로 배터리 소재 사업의 위상이 높아졌다. 아르헨티나 수산화리튬 광산 '옴브레 무에르또(hombre muerto)를 인수해 국내외에서 리튬을 조달하고 있으며, 니켈 등 핵심 원료를 직접 생산하고 있다.포스코인터내셔널은 글로벌 상사기업이며, 미얀마에서 천연가스를 생산하고 있다. 이렇듯 다양한 사업을 직접 지배하고 있지만, 철강업 디스카운트로 인해 항상 저평가돼 왔던 것이다.

최정우 포스코 회장.(사진=포스코)

경영관리의 전문가 설명에 따르면 최고경영자는 자사의 주식이 저평가됐을 때 자사주를 사기보다 대안을 찾아야 한다. 시장의 비판적인 평가를 해결하고, 이를 해결할 방안을 도출해야 한다. 불필요한 자산을 보유하고 있지 않은지 생산성을 향산시키거나 주주의 기대수익률이 지나치게 높은 건 아닌지 고심해야 하는것이다.지배구조를 개편하는 것도 대안이다. 이런 점에서 포스코는 철강업 디스카운트를 해소하기 위해 지주사 전환을 추진했고, △2차전지 소재 △배터리 원료 △무역 △에너지 등 각 사업의 기업가치를 지주사에 반영될 수 있도록 한 것이다.포스코를 물적분할해 철강회사를 사업회사로 만드는 계획이다. 신설법인 포스코를 상장하지 않는다면 포스코홀딩스는 신성장동력의 기업가치에 철강사업까지 더할 수 있다. '철강업 저평가'를 해소할 수 있다면 포스코홀딩스는 현재보다 주가가 더 높아질 동력이 있다.재계 관계자는 "국내 투자자와 해외 투자자들의 투자 성향이 가치주에 쏠리면서 중후장대 주식의 저평가는 더 해지고 있다"며 "지난해 역대급 영업실적을 냈지만, 주가에 어떤 영향도 미치지 못하고, 코스피 변동을 쫓아간 게 한 예"라고 설명했다. 이어 이 관계자는 "물적분할이 주주에게 부정적 이슈지만, 상장을 고려했을 때만 부정적일 것이며, 상장하지 않는다면 오히려 기존 주주에 긍정적"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/13/blt202201130014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서학개미 모시는 토스증권…카카오페이증권에 '선수치기']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140078</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 23:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스증권 업데이트 안내 이미지(사진=토스증권)

토스증권이 해외주식에 투자하는 '서학개미'를 위한 기능을 대폭 강화했다. 프리장(정규장 시작 전 거래) 주문을 지원하고, 인기 높은 ETF(상장지수펀드) 상품인 'TQQQ(PROSHARES ULTRAPRO QQQ ETF)'도 거래할 수 있도록 했다. 이달 출시 예정인 카카오페이증권 MTS(모바일트레이딩시스템)로 사용자들의 유출을 최소화하기 위해 선수를 둔 것이라는 분석이 나온다.토스증권은 새해 들어 첫 대규모 MTS 업데이트를 진행했다고 14일 밝혔다. 지난해 3월 공식 출범 이후 토스증권은 상시적인 서비스 업데이트를 진행해 왔다. 이번에 새로 적용되는 내용은 크게 △국내·해외 투자종목 확대 △매매 기능 추가 △알림 기능 세분화로 나뉜다.&nbsp;먼저, 국내주식 투자종목에 ETF와 ETN(상장지수증권) 등 상장지수상품이 추가된다. 레버리지 ETF를 포함 총 804개 종목으로 국내 상장된 모든 ETF와 ETN이 해당된다. 해외주식 투자종목도 대폭 늘어난다. 지난해 12월 해외주식 서비스 공개 당시 거래 가능한 종목은 ETF를 포함 총 522개 종목이었다. 이번 업데이트를 통해 레버리지 ETF를 포함 총 2700여개 종목으로 확대된다.나스닥100 지수를 3배로 추종하는 레버리지 상품인 TQQQ도 거래할 수 있다. 자산운용사 프로셰어스가 운용하는 TQQQ는 지난해 개인 투자자들이 7867만 달러(약 930억원) 어치를 순매수해 해외 순매수 종목 2위를 차지한 바 있다. 지난해 미국 증시가 호황을 누린 덕분에 높은 수익률을 안겨다줬다. 다만 올해 들어선 TQQQ의 중심을 이루는 기술주가 약세를 나타내고 있어 투자 시 이를 고려할 필요가 있다.이번 토스증권 MTS 업데이트로 해외주식을 거래할 수 있는 시간도 늘어난다. 정규 거래시간 외에 프리마켓과 애프터마켓 거래가 가능해진다. 현재 토스증권 해외주식은 한국시간 기준 평일 저녁 11시 30분부터 다음날 오전 6시까지 거래할 수 있지만, 앞으로는 정규 거래시간 전에 미리 주문할 수 있는 프리마켓에서 저녁 9시부터 11시 30분까지, 장 마감 후 애프터마켓에서는 오전 6시부터 8시까지 거래할 수 있게 된다.프리장 거래는 토스증권 사용자들의 요청이 많았던 기능이었다. 정규 시장이 열리기 전 주가에 영향을 미치는 이벤트에 선제적으로 대응할 수 있는 이점이 있어서다. 서학개미 유치를 위해 다수 증권사가 프리장 거래를 지원 중이다.특히 키움증권과 미래에셋대우 등 해외주식 시장점유율이 높은 증권사들은 프리장 시간을 오후 6시부터로 확대했다. 이들 증권사에 비해 아직 토스증권 프리장 거래 시작시간은 3시간이 늦다. 토스증권 관계자는 "처음은 오후 9시로 시작하지만 미국 현지 파트너사와 논의를 통해서 거래 시간을 점차 넓혀갈 예정"이라고 말했다.원하는 가격에 주식을 자동으로 사고 팔 수 있는 자동주문 기능도 국내 주식에 적용된다. 보유 중인 주식이나 관심 주식을 골라 특정한 가격에 도달하면 미리 지정해둔 가격으로 사거나 팔 수 있는 거래 방법이다. 시장상황을 매번 확인하기 어렵거나, 당장 오늘이 아니어도 관심 주식이 원하는 가격에 도달했을 때 매매하고 싶은 투자자들이 눈여겨 볼 기능이다.토스증권 출범이후 고객들의 긍정적인 평가가 많았던 알림 기능은 각 종목별로 선택할 수 있게 된다. 또한 기존 알림 항목인 가격변동, 뉴스, 공시정보와 같은 회사소식 외에 각 종목별 지정가를 설정해 지정가 도달 시 알림을 받을 수 있다.토스증권 관계자는 "토스증권 MTS는 첫 선을 보인 지난해 3월부터 지금까지 고객의 목소리를 반영한 서비스 업데이트를 꾸준하게 해왔다"며 "투자를 처음 시작하는 단계의 고객과 투자경험이 쌓여 성장한 고객 모두 만족할 수 있는 서비스를 만들어 갈 것"이라 말했다.이번 업데이트는 규모와 시기 면에서 카카오페이증권에 대응하기 위한 목적도 크다는 분석이다. 카카오페이증권은 카카오페이 플랫폼에서 국내 주식, 미국 주식, ETF 투자가 모두 가능한 MTS를 이달 말 출시한다는 계획이다. 사전예약한 고객에게는 한시적으로 거래수수료부터 미국주식 환전수수료까지 무료로 지원하는 프로모션도 공격적으로 펼친다. '누구나 편리하게 주식에 투자할 수 있는 MTS'를 표방해 토스증권과 콘셉트가 상충한다.토스증권은 타사와 차별화된 강점으로 정보 획득의 용이성과 앱 접근성을 내세운다. 토스증권 관계자는 "주식 뉴스에 특화된 번역 엔진을 개발, 해외종목 뉴스를 곧바로 가져와 AI(인공지능)가 자동 번역해 실시간으로 국문화된 뉴스를 제공하고 있다"며 "토스 앱만 있으면 해외주식 앱을 따로 설치하거나 계좌를 새로 여는 번거로운 절차도 필요 없다"고 강조했다.토스증권에 따르면 지난해 12월말 기준 개설된 계좌는 400만개, 월간 활성사용자(MAU)는 230만명을 넘어서고 있다. 올 상반기 중 MTS 차트 고도화와 국내주식 시간외 거래, 해외주식 소수점 거래를 도입해 한층 강화된 투자 경험을 고객에게 제공한다는 계획이다.해외주식 거래는 증권사의 핵심적인 수입원으로 자리잡았다. 자본시장연구원이 지난해 말 발간한 '국내투자자의 해외주식 직접투자 접근성 분석 및 시사점' 보고서에 따르면 2020년 말 기준 국내 증권사의 해외주식 거래수수료 수입은 약 4700억원으로 전년 말 대비 4배 이상 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['배그' 무료화 정책 통했다…스팀 동접자 2배 증가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201130038</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201130038</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:55:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['플레이어 언노운스: 배틀그라운드'(이하 배그)가 무료 서비스로 전환되면서 이용자가 큰 폭으로 늘고 있다. 글로벌 시장은 물론 국내에서도 많은 유저들이 배그로 몰리는 현상이 발생했다.13일 크래프톤에 따르면 배그는 무료 서비스 시작 첫날 게임 유통 플랫폼 '스팀'(Steam)의 '가장 플레이어 수가 많은 게임' 실시간 랭킹에서 1위를 기록했다. 실제로 이 기간 배그 최대 접속자 수는 66만명을 기록했는데 이는 무료 전환 전보다 2배 증가한 수치다. 크래프톤은 무료 서비스로 게임에 대한 진입장벽을 낮추고 플레이 경험을 강화한 것이 주효했다고 평가했다.&nbsp;

(사진=크래프톤)

크래프톤 관계자는 "무료 플레이 서비스 전환 취지에 맞게 다양한 이용자층이 배그에 접속하면서 스팀 랭킹 1위를 기록하게 됐다"며 "이번 무료화 정책을 통해 IP 파워를 더 확대할 것으로 기대한다"고 말했다.배그 무료화 정책의 유입효과는 국내에서도 찾아볼 수 있었다. PC방 게임 리서치 서비스 '게임트릭스'의 일별 순위에 따르면 지난 12일 기준 배그는 전일 대비 20계단 상승한 6위에 올랐다.&nbsp;이런 배그 이용률 증가는 무료화 정책과 콘텐츠 업데이트가 주효한 것으로 분석된다. 앞서 지난 12일 크래프톤은 배그를 PC, 콘솔 등 모든 플랫폼에서 무료 플레이로 전환하는 한편 15.2 라이브 서버 업데이트를 진행했다. &nbsp; &nbsp;업데이트를 통해 신규 이용자가 게임을 쉽게 익힐 수 있도록 2개의 새로운 튜토리얼 모드가 추가됐다.&nbsp;'기본 훈련' 모드에서는 캐릭터 조작, 무기 습득 및 사용법, 기절한 팀원 소생 등 기본적인 조작을 익힐 수 있다. 'AI 훈련 매치' 모드의 경우 99명의 봇을 상대로 배틀로얄을 실습하고 각 페이즈마다 활동 방침을 익힐 수 있도록 돕는다. 기존 이용자들의 경우 해당 모드를 10회까지 이용할 수 있다.

스팀 내 가장 플레이어 수가 많은 게임 실시간 랭킹. (사진=스팀 홈페이지 갈무리)

훈련장의 편의성과 효율성도 개선됐다. 원하는 총기와 파츠, 탄약 등을 얻기 위해 직접 파밍을 해야 했던 기존 훈련장과 달리, 훈련 도우미가 추가됐다. 언제 어디서든 원하는 무기나 아이템을 최대 20개까지 소환할 수 있다. 탄착군 형성 및 조준 연습을 위한 실내 사격 연습장이 추가돼 사격 연습도 가능하다.&nbsp;김창한 크래프톤 대표는 "배그는 지난해도 매분기 매출이 상승했으며 스팀에서 총수익 기준 5년 연속 톱셀러에 선정되는 등 글로벌 이용자에게 꾸준히 인기를 얻고 있다"며 "무료 플레이 서비스를 통해 게임에 대한 진입 장벽을 낮추고 플레이 경험을 강화해 더 강력한 IP로 확장할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/13/blt202201130011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>