<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 02 Dec 2022 02:49:40 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[저커버그, 머스크 ‘애플과의 전쟁’ 선포 후 애플 공개 저격]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010004</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)가 애플이 앱스토어를 통해 시장 지배력을 남용한다며 공개 비판했다. 트위터를 인수한 일론 머스크가 애플과의 전쟁을 선포한 후 나온 발언이라 주목된다. 

마크 저커버그 메타 CEO. (사진=메타 )

&nbsp;
30일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 저커버그는 뉴욕타임즈가 주최한 ‘딜북 서밋’에서 “애플은 기기에서 사용할 수 있는 애플리케이션(앱)을 일방적으로 통제하려는 유일한 회사임을 스스로 입증했다”며 “이것은 지속 가능하거나 좋은 상황이 아니라고 생각한다”고 밝혔다.저커버그는 애플을 구글의 사례와 비교하기도 했다. 그는 “구글은 안드로이드 기기에서 (구글플레이 외에)다른 앱 장터를 사용할 수 있게 해준다”고 지적했다. 메타는 거시경제 불확실성으로 인한 압박과 함께 지난해 4월부터 시행된 애플의 개인정보보호 정책으로 최대 수입원인 맞춤형 광고 사업이 큰 타격을 받았다. 반면 팀 쿡 애플 CEO는 메타가 운영하는 소셜미디어(SNS)가 이용자의 개인정보를 수집해 만든 알고리즘 모델을 사용한다며 “이러한 비지니스 모델은 폭력적”이라고 비판한 바 있다.앞서 머스크는 애플이 트위터 앱을 앱스토어에서 삭제하겠다고 협박했으며 트위터에서 광고를 대부분 중단했다고 밝혔다. 그는 애플 인앱결제 수수료도 문제 삼으며 자신의 트위터에 “애플이 앱스토어에서 구매하는 모든 것에 30%의 세금을 부과한다”고 적으며 ‘전쟁을 개시한다’는 문구가 담은 이미지를 올렸다. 해당 사진은 현재 삭제된 상태다.머스크는 트위터 인수 후 광고에 대한 의존도를 줄이고 서비스 이용료를 주 수입원으로 삼기 위해&nbsp; 유료 서비스 구독료를 인상했다. 그러나 인앱 수수료로 매출의 15~30%를 애플에 내면서 수입이 기대에 못 미친 것으로 보인다. 저커버그는 머스크와 애플의 갈등에 대해 “머스크가 어떤 방식으로 접근할지 매우 흥미롭다”며 “모든 것이 계획대로 되지 않겠지만 일부는 가능할 것”이라고 말했다.&nbsp; &nbsp;한편 저커버그는 머스크가 트위터의 콘텐츠 조정과 관련해 우발적인 결정을 내리는 것에 대해 신중한 입장을 취했다. 그는 “한 사람이나 한 회사가 결정을 내려서는 안 되며 이러한 이유로 메타가 콘텐츠 감독 위원회를 운영하는 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스타링크, 전쟁으로 인터넷 먹통된 우크라이나에서 가격 인상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010003</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 이끄는 미국 우주 기업 스페이스X가 우크라이나에서 위성 인터넷 스타링크 가격을 두 배 가까이 인상했다.

스타링크 단말기. (사진=스페이스X)


30일(현지시간) &lt;파이낸셜타임즈(FT)&gt;에 따르면 우크라이나 내 스타링크 단말기 가격이 385달러(50만원)에서 700달러(92만원)로 인상됐다. 또 스페이스X는 우크라이나 고객에게 보낸 이메일에서 오는 12월 29일부터 서비스 월 구독료가 60달러(8만원)에서 75달러(9만9000원)로 오른다고 통보했다. 우크라이나 인접 국가인 폴란드에서도 가격이 인상된다. 많은 우크라인들이 전쟁이 지속되고 있는 자국에서는 배송 문제가 발생할 수 있기 때문에 폴란드로 스타링크를 주문하고 있는 것으로 전해진다. FT는 러시아가 우크라이나의 전력망을 공격하며 이동통신 네트워크가 점점 무너져가고 있으며 스타링크 위성에 대한 수요가 증가하고 있는 가운데 가격이 오르게 된 것이라고 설명했다.인상된 가격은 개인 사용자에게 적용되는 것으로 현재 스페이스X로부터 스타링크 단말기를 제공받고 있는 우크라이나 정부도 영향을 받을지는 확인되지 않았다.우크라이나 군과 정부는 전쟁 시작 직후 러시아가 인터넷 서비스와 통신망을 공격하며 통신 두절 위기에 놓였다. 그러나 머스크가 약 1만5000개의 스타링크 단말기를 전달하며 주요 지역에서 연결을 빠르게 복구할 수 있었다. 우크라이나 군은 최전방에서 서로 통신하고 기지 위치, 드론 이미지 전송 등을 위해 스타링크를 사용하고 있다. 우크라이나가 러시아 군으로부터 재탈환해 아직 이동통신 서비스가 복구되지 않은 지역의 민간인들도 스타링크 서비스에 크게 의존하는 것으로 알려졌다. 최근 몇주 동안 스타링크에 대한 수요가 크게 증가하며 대기 시간 없이 즉시 구매하고자 하는 시민들로 인해 소규모의 암시장까지 형성됐다. 일부 시민들은 단말기 한대에 최대 1125달러(150만원)를 지불한 것으로 알려졌다.우크라이나 정부는 최근 수천 개의 스타링크 단말기를 새로 구매할 계획이며 이에 대해 수입세 및 다른 세금을 부과하지 않겠다고 밝혔다. 한편 스페이스X는 우크라이나에서 스타링크 운용비를 미국 정부가 부담해야 하며 단말기 당 매달 4500달러를 지원해야 한다는 의견을 미국 국방부에 전한 것으로 알려졌다. 국방부 대변인은 미국과 우크라이나가 위성 인터넷을 통한 통신이 전장에서 굉장히 중요하다는데 의견을 모았으며 스페이스X와 해당 사안에 대해 논의 중이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, "뉴럴링크 칩 뇌 이식 임상 6개월 안에 착수…나도 장착할 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020003</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 02:47:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크는 자신이 설립한 뇌신경과학 스타트업 뉴럴링크가 6개월 안에 인체 임상실험에 돌입할 수 있다고 밝혔다.

(사진=뉴럴링크)


1일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신에 따르면 머스크는 전날 열린 뉴럴링크 언론 발표회에서 이르면 6개월 안에 인간의 뇌에 컴퓨터칩을 이식하는 임상실험을 시작할 수 있을 것으로 예상했다.머스크는 뉴럴링크가 시력 회복을 돕는 장치와 척추 이상을 겪고 있는 환자들의 근육 운동 회복을 도와주는 기기를 개발 중이라고 설명했다. 머스크는 “인체에 장치를 넣기 전에 극도로 조심해야 하며 잘 작동할 것이라는 확신이 있어야 한다”면서도 “기적처럼 들릴 수 있지만 우리는 척수가 손상된 사람의 전신 운동 기능을 회복하는 것이 가능하다고 확신한다”고 강조했다. 또 “선천적인 시각 장애를 갖고 태어나 한 번도 앞을 볼 수 없었던 사람도 볼 수 있다고 확신한다”고 말했다.&nbsp;머스크는 장치가 준비되면 자신의 뇌에도 삽입할 계획이라고 밝혔다. 그는 뉴럴링크가 식품의약국(FDA)에 임상실험을 위한 서류를 거의 모두 제출했다고 밝혔다. 다만 &lt;로이터통신&gt;은 FDA가 뉴럴링크의 신청 서류 제출 여부를 확인해달라는 요청에 응답하지 않았다고 전했다.싱 첸 피츠버그대 의대 안과학 교수는 이날 머스크의 발표에 대해 “FDA나 정부 규제 기관으로부터 승인을 받지 않은 기술에 대해서 대중들은 매우 회의적인 시각을 갖고 검토할 필요가 있다”고 강조했다.애나 웩슬러 펜실베니아대 의대 의료윤리학 교수는 “윤리적인 관점에서 뉴럴링크에 대한 과장된 주장은 굉장히 우려스럽다”며 심각한 신체 장애를 갖고 있는 환자들에게 헛된 희망을 갖게 하는 것은 위험한 일이라고 경고했다. 뉴럴링크는 인간의 두뇌와 컴퓨터를 연결하는 인터페이스(BCI)를 개발하기 위해 머스크가 2017년에 설립한 스타트업이다. 인간의 뇌에 칩을 이식해 사람의 생각으로 기기를 제어하고 의사소통을 하는 것이 목표다. 머스크는 뉴럴링크의 기기를 이용하면 초인과 같은 인지 능력을 가질 수 있다고 말해왔다. 또 신체가 마비된 사람들이 생각으로 기기를 조종하고 자폐증과 같은 정신질환과 알츠하이머와 같은 뇌질환을 치료할 수 있다고 주장해왔다. 한편 이러한 주장에 대한 구체적인 증거는 단 한 번도 제시하지 않았다.뉴럴링크는 FDA의 임상실험 승인을 받기 위해 최근 몇 년간 동물 실험을 실시해왔다. 머스크는 당초 2021년 말 임상에 착수할 계획이었지만 뉴럴링크 개발이 예정보다 늦어지며 계속 지연되고 있다. 뉴럴링크의 전현직 직원들에 따르면 뉴럴링크는 FDA 승인을 위해 설정한 내부 마감일도 여러 차례 놓친 바 있다. 뉴럴링크는 실험 중 원숭이를 학대했다는 의혹도 받았지만 이를 모두 부인했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대웅, 당뇨병 시장 장악 채비 갖추다…'엔블로정' 허가 승인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010008</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울 강남구에 위치한 대웅제약 본사 전경. (사진=대웅제약)

대웅제약이 국내 기업으로는 최초로 새로운 기전의 당뇨병 치료제를 개발했다. 이미 당뇨병 치료제 영업라인을 탄탄히 갖춘 대웅제약은 이번에 개발한 신약을 바탕으로 당뇨병 치료제 시장을 장악하겠다는 계획이다.대웅제약은 식품의약품안전처로부터 ‘나트륨-포도당 공동수송체 억제제’(SGLT2 억제제) ‘엔블로정0.3밀리그램’(성분명 이나보글리플로진) 품목 허가 승인을 받았다고 1일 밝혔다. 허가일자는 11월 30일이다. 식품의약품안전처는 엔블로정을 국내에서 개발된 36번째 신약으로 허가했다.엔블로정은 제2형 당뇨병 환자 식사요법 및 운동요법의 보조제로 쓰인다. 제2형 당뇨병은 주로 성인이 된 후 여러 원인에 의해 인슐린 분비가 감소하는 질환을 말하며 혈당조절을 향상시키기 위해 식사요법과 운동요법이 필요하다. 성인이 된 후 발병하는 당뇨병은 대부분 제2형 당뇨병이다.엔블로정은 다른 SGLT2 억제제와 마찬가지로 장에서 포도당이 재흡수되는 것을 억제해 소변으로 포도당이 배출되도록 함으로써 혈당을 낮춘다. 현재 허가된 SGLT2 억제제는 한국아스트라제네카 ‘포시가(성분명 다파글리플로진)’, 한국아스텔라스제약 ‘슈글렛(성분명 이프라글리플로진)’, 한국베링거인겔하임 ‘자디앙(성분명 엠파글리플로진)’, 한국MSD ‘스테글라트로(에르투글리플로진)’ 등이 있다. 대웅제약을 제외하면 모두 글로벌 제약사 제품이다.대웅제약은 당뇨병 치료제 포트폴리오를 촘촘하게 구성, 이미 국내 시장의 큰 손으로 떠오르고 있다. 대웅제약은 당뇨병 치료제 시장에서 LG화학 DPP-4(디펩티닐 펩티다제4) 억제제 계열 당뇨병 치료제 ‘제미글로(성분명 제미글립틴)’와 아스트라제네카 포시가를 판매하고 있다. 공동 판매 형태다.제미글로와 포시가 모두 당뇨병 치료제 시장을 이끄는 품목이다. 포시가의 올해 상반기 국내 매출액은 약 220억원으로 추산되며, 제미글로의 올해 상반기 국내 매출액은 150억원 안팎으로 알려졌다. 두 품목 모두 같은 기전을 가진 치료제 중 가장 많이 팔리는 품목이다.여기에 더해 대웅제약은 SGLT2 억제제와 다른 기전을 가진 약물을 섞어 만든 복합제도 허가받을 계획이다. 최근 당뇨병 치료는 초기를 제외하고는 한 가지 기전의 약물만 사용하는 것이 아닌, 두 가지 기전 이상을 동시에 시도하는 추세다. 메트포르민 계열 약물과 DPP-4(디펩티닐 펩티다제4) 억제제 등이 이에 속한다. 대웅제약은 이중 메트포르민 계열 약물과 SGLT2 억제제를 섞어 만든 복합제를 개발, 빠르면 내년 하반기 제품화할 예정이다. 복합제는 비타민으로 비유를 들자면 각각 비타민 A, B, C 성분이 따로 들어가 있는 알약 세 알을 먹는 것이 아닌, 종합비타민 한 알만 먹는 형태다. 복합제는 한 성분만으로 이뤄진 단일제보다 의료인과 소비자 선호도가 높다.이와는 별개로 대웅제약은 엔블로정과 메트포르민 계열 약물, DPP-4 억제제를 동시에 사용하는 치료 요법을 건강보험 급여에 포함하기 위한 노력도 하고 있다. 건강보험 급여에 포함되면 환자 본인 부담이 적어져 의료진의 치료제 선택 폭이 넓어진다.이창재 대웅제약 대표는 “글로벌 시장에서 가장 주목받는 당뇨병 치료제인 SGLT2 저해제 계열 엔블로정을 국산 기술로 국내 최초로 개발한 것이 큰 의미가 있고, 임상기간을 대폭 단축한 것도 주목할 만한 점”이라며 “국내외 당뇨병 환자들에게 가장 우수한(Best-In-Class) 당뇨병 신약을 제공함으로써 환자 삶의 질 향상을 위해 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]네이버가 받은 '브랜드 사용료' 72억원, 산정 근거는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211290019</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.

경기도 성남시 정자동에 위치한 네이버 사옥 전경. (사진=네이버)


공시요약
네이버는 지난 11월 25일 '특수관계인과의 내부거래' 공시를 통해 계열사 네이버파이낸셜에서 2023년 '브랜드 사용료'로 72억원을 받는다고 밝혔습니다. 네이버파이낸셜이 자사 서비스에 '네이버'라는 브랜드(상표)를 붙인 대가를 받는 거죠. 사실 72억원은 2021년 기준 연매출 6조8176억원을 기록한 네이버에 '푼돈'일 수 있습니다. 하지만 특별한 영업비용을 들이지 않고도 로열티 격으로 매년 수십억원을 벌 수 있다면 장기적으로 결코 적은 수익이라 볼 수 없을 겁니다. 네이버는 2020년부터 브랜드 사용료를 받기 시작했는데요. 이번 공시를 통해 네이버가 어떤 기준으로, 어느 자회사로부터 브랜드 사용료 수익을 얻고 있는지 살펴봤습니다. 

네이버는 11월25일 네이버파이낸셜로부터 2023년 브랜드 사용료를 받는 내부거래를 체결했다. (자료=전자공시 갈무리)


브랜드 사용료는 왜, 무슨 기준으로 받나?
브랜드 사용료는 기업이 특정 상표를 서비스에 활용해 이익을 창출하는 경우 상표권자에게 지불하는 비용입니다. 주로 대기업의 지주사, 지주급 회사들이 자회사들로부터 브랜드 사용료를 받곤 하는데요. 브랜드 사용료 계약에 대한 별도의 가이드라인이나 법 의무는 없기 때문에 모든 계열사가 모회사에 사용료를 내는 건 아닙니다. 다만 브랜드는 그 자체로 시장 내 영향력을 발휘하며 재산적 가치도 인정받는 자산입니다. 따라서 경우에 따라 기업은 자사 브랜드를 제3의 기업이 사용하는 대가로 사용료를 징수할 명분을 갖게 됩니다. 예컨대 신규 금융 서비스에 가입할 때 자세한 정보가 없는 상황에서 '김서방파이낸셜(가칭)'이란 회사와 '네이버파이낸셜'이란 회사가 있다고 가정해볼까요? 한국에선 후자를 선택하는 비중이 훨씬 높을 겁니다. 네이버란 브랜드가 적어도 국내에선 모르는 사람이 없을 만큼 대중적이니까요. 덕분에 네이버파이낸셜은 마케팅 여력을 덜 들이고도 김서방파이낸셜보다 많은 가입자를 모을 여지가 생깁니다. 또 그런 대가라면, 수익의 일부를 브랜드 사용료로 낼 이유도 생기죠. 실제로 네이버파이낸셜은 2019년 설립 후 불과 3년만에 연매출 1조원 이상의 알짜 기업으로 성장했습니다. 
유동적인 브랜드 사용료, 어떻게 해석할까
브랜드 사용료 징수 기준은 기업마다 다릅니다. 공시만 봐선 알 수 없습니다. 네이버파이낸셜이 과연 어떤 기준으로 올해 72억원을 네이버에 내는지 궁금한데요. 이를 알 수 있는 기반 자료는 공정거래위원회가 매년 발표하는 '대기업집단 공시이행 점검결과 및 상표권 사용료 수취현황 정보공개'입니다. 2021년 기준 네이버 포함 총 71개 기업집단에 대한 브랜드 사용료 거래 현황을 알 수 있는 자료입니다. 자료에 따르면 네이버가 정한 브랜드 사용료 산정 기준은 '매출액(내부매출액 제외)×(0.5%~0.9%)' 입니다. 네이버파이낸셜은 2020년부터 지금까지 총 4회(20, 21, 22, 23년분)분의 브랜드 사용료 계약을 공시했는데요. 2020년 첫해엔 당해 브랜드 사용료로 51억원을 납부했고 매출은 7043억원을 기록했습니다. 비중이 그리 크지 않은 것으로 알려진 내부 매출을 포함해도 연매출 대비 0.72% 수준입니다. 2020년 12월에는 2021년 브랜드 사용료로 82억원을 납부했고 2021년 매출은 1조453억원이었습니다. 같은 기준에서 브랜드 사용료로 매출의 약 0.78%를 납부한 셈이 됩니다. 지난해 말에는 올해 브랜드 사용료로 110억원을 납부했습니다. 2020년, 2021년의 사례를 볼 때 브랜드 사용료가 크게 늘어났다는 건 네이버가 올해 네이버파이낸셜의 예상 매출을 그만큼 높게 전망했다는 얘기가 됩니다. 네이버 분기보고서에 따르면 네이버파이낸셜의 주도하는 핀테크(간편결제, 디지털금융) 부문 3분기 누적 매출은 이미 8666억원입니다. 여기에 4분기 연말 쇼핑 대목 등을 고려하면 올해 총매출은 보수적으로도 전년(1조453억원) 수준을 훌쩍 넘길 것으로 기대해볼 수 있겠습니다.그런데 25일 공시한 2023년분 브랜드 사용료는 72억원으로 전년보다 크게 줄었습니다. 앞서는 늘어난 매출만큼 브랜드 사용료도 증가한 것이 확인됐는데, 줄었다는 건 네이버가 매출의 역성장을 예견한 걸까요? 꼭 그렇게만 볼 수는 없습니다. 브랜드 사용료는 기준 범위 내에서 회사가 정합니다. 따라서 브랜드 사용 회사의 매출이 늘어나 감소할 경우 얼마든 조정될 수 있습니다. 브랜드 사용료 계약 체결 공시도 기타사항에 '거래금액 및 총거래금액은 예상치이며, 실제 정산과정에서 변동될 수 있음'이라고 명시되어 있습니다. 앞서 네이버파이낸셜은 매출 대비 약 0.7% 정도를 브랜드 사용료로 냈는데요. 만약 2023년에 매출 1조5000억원의 신기록을 달성한다고 가정해도, 최저 사용료인 매출 대비 0.5%를 적용하면 브랜드 사용료는 지난해보다 줄고 이번 공시 금액과 근접한 약 75억원 수준이 됩니다. 사실 이렇게 보면 매출이 감소하는 쪽이든 증가하는 쪽이든 해석의 여지가 따릅니다만 간편결제, 디지털 금융 시장이 여전히 성장 중임을 고려하면 매출 증가와 사용료율 인하에 무게를 싣는 것이 더 자연스러워 보입니다.이 밖에도 네이버파이낸셜 외에 네이버에 브랜드 사용료를 내고 있는 자회사는 △네이버웹툰 △네이버클라우드 △네이버제트입니다. 2020년 기준 이들 3사가 납부한 브랜드 사용료 총액은 약 21억원인데요. 네이버파이낸셜에 비하면 상대적으로 규모가 작죠. 하지만 모두 높은 성장 잠재력을 인정받고 있는 곳들인 만큼 네이버가 장기적으로 이들 회사에서 얻을 브랜드 사용료 이익 규모도 커질 것으로 예상됩니다. 네이버웹툰은 올해 글로벌 웹툰 시장을 선점하며 안정적인 성장 기반을 마련했습니다. 네이버클라우드는 최근 네이버의 B2B(기업간거래) 사업 중 서비스들을 아우르는 핵심 기지로 급부상 중이며, 역시 해외로 사업 범위를 넓히고 있습니다. 네이버제트는 글로벌 메타버스 서비스 '제페토' 운영사로 유명하죠. 올해 초 공개된 전세계 누적 가입자만 3억명 이상인 만큼, 이를 기반으로 장기적인 수익화 도모가 기대되는 회사입니다.&nbsp;참고로 비슷한 계열의 대기업인 카카오는 2020년 14개 자회사로부터 74억원의 브랜드 사용료를 받았습니다. 2019년에 7개 회사로부터 31억원을 받은 것 대비 크게 늘었죠. 또 ㈜한화는 2020년 21개 회사로부터 1447억원의 브랜드 사용료 수익을 올렸습니다. 상대적으로 큰 규모인데, 액수는 전년과 유사한 수준입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신의 탑·여신강림 단행본 美서 통했다…네이버웹툰, '출판'에 공들이는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300013</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버웹툰이 단행본 발간에 공을 들이고 있다. 웹툰에 익숙하지 않은 현지 만화 독자를 단행본을 통해 웹툰 시장으로 이끌 수 있다는 판단에서다. 실제 이달 단행본으로 출간된 네이버웹툰의 대표 인기작 '신의 탑'과 '여신강림'이 미국 아마존 베스트셀러 상위권에 오르면서, 북미 웹툰 시장의 장기 성장성 또한 높게 평가되고 있다.&nbsp;

미국 아마존 신작 '청소년 망가 부문' 베스트셀러에 오른 '신의 탑'과 '여신강림'. (사진=네이버웹툰)

30일 네이버웹툰에 따르면 지난 8일과 22일 각각 출간된 '신의 탑'과 '여신강림' 양장본(하드커버)이 28일 기준 아마존 신간 '10대 및 청소년 만화' 부문 베스트셀러 1, 2위에 올랐다. 동시에 페이퍼백(소프트커버) 버전도 각각 4, 5위를 기록했다.신의 탑과 여신강림은 네이버웹툰이 발굴한 대표적인 메가 히트작이다. 한국어를 비롯해 영어·일본어·프랑스어 등 10개 언어로 네이버웹툰 글로벌 플랫폼에서 서비스되고 있으며 누적 조회수는 각각 62억뷰와 55억뷰를 기록했다. 이 외에도 네이버웹툰은 올해 60건 이상의 웹툰 출판 계약을 체결하며 추가 단행본 출간을 앞두고 있다.&nbsp;네이버웹툰이 두 작품을 만화 단행본으로 발행했다는 점은 주목할 만하다. 글로벌 웹툰 선두주자로 자리잡기 위해 진출한 북미 시장에서 실물 서적을 발간하고 있기 때문이다.이는 웹툰이 아직 익숙하지 않은 미국 만화 시장 내 영향력 확대를 위한 네이버웹툰의 전략으로 풀이된다. 업계에 따르면 북미 만화 시장은 출판 만화가 85%를 차지하고 있는 곳으로, 아직 플랫폼을 통해 보는 웹툰에 익숙하지 않은 독자들이 많다. 이에 네이버웹툰은 먼저 단행본으로 웹툰 IP를 알리고, 이후 현지 만화 독자를 웹툰 플랫폼으로 유입시키려는 계획이다. &nbsp;업계 한 관계자는 "미국 만화 시장에서 웹툰 단행본이 인기를 끌고 있다는 점은 곧 네이버웹툰의 장기 성장성이 크다는 것을 의미한다"며 "단행본을 통해 신규 웹툰 플랫폼 사용자를 얻는 방식으로 글로벌 웹툰 시장 확대를 촉진할 수 있을 것으로 기대된다"고 말했다.&nbsp;네이버웹툰에 따르면 해외 지역에서의 웹툰 단행본 계약 건수는 전년 대비 2배 가량 늘었다. 올해 출간한 웹툰 단행본도 200여종에 이른다.&nbsp;더불어 네이버웹툰은 글로벌 시장의 웹툰 저변 확대를 위해 자체 출판 브랜드 육성 및 외부 출판사와의 파트너십 확대 등 시도를 이어갈 계획이다.&nbsp;신의 탑과 여신강림 영어판은 왓패드 웹툰 스튜디오 산하 그래픽노블 브랜드인 '웹툰 언스크롤드'가 출판을 맡았다. 왓패드는 네이버웹툰이 지난해 5월 인수한 세계 최대 웹소설 플랫폼이다. 또 지난해 출간 직후 뉴욕타임즈 베스트셀러에 오른 웹툰 '로어 올림푸스' 영어판은 미국 최대 출판사인 '펭귄랜덤하우스'의 임프린트 '델레이북스'가 출판했다.&nbsp;웹툰을 서비스하지 않는 신규 언어권에 단행본 출간 시작한 사례도 있다. 웹툰 '후레자식'과 '신의 탑'은 현지 출판사와 협력해 이탈리아어판으로 출시됐다.한편 국내 출판 시장에서도 웹툰·웹소설 단행본 수요 또한 높아지고 있다. 네이버웹툰이 출판한 단행본 '내가 죽기로 결심한 것은', '숲속의 담', '고래별'의 경우 '2022 알라딘 올해의 책' 에세이·예술·만화 부문 후보 도서에 올랐다.노승연 네이버웹툰 글로벌 IP 사업 실장은 "신의 탑, 여신강림 단행본이 미국 아마존 베스트셀러에 오른 것은 글로벌 콘텐츠로서 웹툰위 위상히 강화된 것을 보여준 사례"라며 "출판 시장에서 글로벌 영상 시장에서 '원천 IP 성공 사례'를 입증한 웹툰을 주목하고 있는 만큼, 이를 활용해 글로벌 웹툰 산업 저변을 확대해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/30/blt202211300016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[AWS 리인벤트 현장]허리케인이 휩쓸고 지나가면 UN이 AWS에게 손 내미는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020001</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 02:47:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[AWS의 이동형 클라우드 인프라 '스노우 볼'을 실은 재난 및 인도적 지원부의 차량이 AWS의 연례 클라우드 컴퓨팅 컨퍼런스 're:Invent 2022'가 열린 미국 라스베이거스의 시저스포럼에 전시돼있다.(사진=박현준 기자)

1일(현지시간) 아마존웹서비스(AWS)의 연례 클라우드 컴퓨팅 컨퍼런스 're:Invent 2022(이하 리인벤트)'가 열리고 있는 미국 라스베이거스의 시저스포럼(Caesar's Forum)의 야외 공간. 관람객들의 눈길이 한 쪽으로 쏠려 있다. 천막 아래에 주차된 지프(Jeep)사의 스포츠유틸리티차량(SUV)이다. 차량의 트렁크에는 옅은 회색의 직사각형 모양의 박스가 놓였다. 겉으로 보기엔 평범한 박스다. 하지만 이 박스는 태풍이나 홍수 등의 자연재해가 일어났을 경우 빠른 상황 파악과 구조 조치에 필요한 정보를 제공하는 정보통신기술(ICT) 인프라다. AWS의 이동형 클라우드 인프라 '스노우 볼'이다.스노우 볼에는 데이터 저장소인 스토리지와 네트워크 장비, 안테나 등이 포함돼있다. 두 개 의 안테나 중 하나는 중궤도 위성과 이어져있어 스노우 볼을 클라우드로 이용할 수 있게 해준다. 나머지 하나의 안테나는 LTE 전용이다. 각종 재난 및 재해로 통신망이 두절될 경우 특정 지역에 LTE망을 공급할 수 있다.스노우 볼은 특히 재난 지역에서 빠른 상황 파악에 필요한 자료 수집에 핵심적인 역할을 한다. 올해 10월 미국 플로리다주에 허리케인이 불어닥쳤을 때 AWS의 재난 및 인도적 지원부는 스노우 볼을 실은 자동차를 급히 현장으로 보냈다. 어느 곳이 얼마나 피해를 입었는지, 고립된 사람은 없는지에 대한 상황 파악이 시급했다. 즉시 드론을 띄워 피해 지역을 촬영했다. 촬영된 사진과 영상은 스노우 볼로 전송된 후 현장의 구조 인력에게 제공됐다. 인력들은 사진과 영상으로 어디부터 어떻게 지원 활동을 펼쳐야 할지 판단을 내리고 구조 활동을 시작했다.스노우 볼은 재난 지역에서 주로 이용되기에 쉽게 고장나지 않는 내구성이 중요하다. 미국 국방부가 요구하는 사양을 갖췄으며 약 10시간 동안 충전없이 사용 가능하다. 무게는 50파운드(약 23kg)로 성인 남성이 두 손으로 들 수 있을 정도다.

지프 차량의 트렁크에 AWS의 이동형 클라우드 인프라 '스노우 볼'이 실려 있다. 빨간 점선으로 표시된 것이 스노우 볼.(사진=박현준 기자)

AWS는 지난 2018년에 토네이도가 3번 연속으로 미국 대륙을 강타하며 피해를 입히자 재난에 대응할 필요가 있다고 판단하고 재난 및 인도적 지원부를 만들었다. 이후 약 열차례 스노우 볼을 활용해 재난 지역에 대한 지원 활동을 펼쳤다. 재난 및 인도적 지원부는 국제연합(UN)과 함께 이 활동을 하고 있다. 큰 재난이 일어나 지원이 필요할 경우 UN이 AWS에게 지원 활동을 요청한다. AWS는 UN의 지원 요구를 받으면 대부분 응한다. 지원 활동으로 회사가 얻는 수익은 없다. 순수하게 인도주의적 차원에서 펼치는 국제 봉사활동인 셈이다.모 램지(Mo Ramsey) AWS 재난 및 인도적 지원부 총괄은 이날 한국 기자들과 만나 "재난 지역에서 인명 구조를 지원하고 인터넷 연결을 제공하는 역할을 하고 있다"며 "피해를 입은 사람들이 다른 지역에 있던 가족과 연결돼 다시 만나게 해준 것이 가장 큰 영향을 준 것이라고 생각한다"고 말했다.

AWS의 연례 클라우드 컴퓨팅 컨퍼런스 're:Invent 2022'가 열린 미국 라스베이거스의 베네시안 호텔의 AWS&nbsp; 전시부스에서 관람객이 미니 농구장에서 슛을 하는 모습(왼쪽)과 공의 궤적과 골인이 될 확률이 모니터에 표시된 모습.(사진=박현준 기자)

AWS는 리인벤트가 열리고 있는 베네시안 호텔 내부의 엑스포에도 전시공간을 마련하고 관람객들이 스노우 볼의 기능을 체험할 수 있도록 했다. 부스에는 방문객이 슛을 할 수 있는 농구 골대와 함께 스노우 볼이 설치됐다. 스노우 볼에는 사전에 학습된 머신러닝(ML) 모델이 장착됐다. ML은 슛을 하는 사람의 포즈를 분석해 공이 골대에 닿기 전에 공의 예상 궤적과 골인이 될 확률을 모니터를 통해 보여준다. 부스에 전시된 스노우 볼은 총 42테라바이트(TB)의 용량을 갖췄다.스노우 볼은 우주로 보내는 인공위성에도 활용됐다. 인공위성이 탐색해 얻어내는 다양한 데이터가 스노우볼로 전송되면 ML은 이를 분석하는 방식이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위메이드플레이, 벤처사들과 위믹스 생태계 육성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010019</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 23:16:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드플레이(옛 선데이토즈)가 신사업으로 준비 중인 블록체인 분야와 메타버스, 디지털 콘텐츠 등에 대한 기술 및 지식재산권 확보를 위한 전문 펀드 출자를 진행했다. 차세대 기술 확보를 위한 전략적 투자다. 

(사진=위메이드플레이 홈페이지 화면 갈무리)

투자는 주요 게임사와 펀드를 운영하고 있는 코나벤처파트너스의 신설 펀드 코나메타버스투자조합에 출자 형태로 진행됐다. 결성 금액은 200억원으로, 위메이드플레이는 60억원을 &nbsp;출자하며 투자에 합류했다. 위메이드플레이와 함께 출자에 나선 파트너는 운용사와 게임사 넷이즈 등이다.&nbsp;위메이드플레이에 따르면 해당 펀드는 이르면 이달부터 주요 출자사들과 국내외 IT분야 유망 스타트업 기업을 대상으로 심사 및 투자를 진행한다.&nbsp;위메이드플레이는 이번 투자를 통해 자사 및 자회사 게임 개발과 서비스 협력이 확대될 것으로 내다보고 있다. 애니팡 클럽 NFT와 블록체인 게임 서비스, 웹툰 등 디지털 콘텐츠 및 메타버스 게임 개발과 서비스에 대한 협력 분야다.&nbsp;위메이드플레이는 특히 IT산업 특성상 단기간에 기술, 서비스를 완전하게 구현하기 어려워, 초기 단계에 있는 벤처를 육성하며 자사 기술을 접목하고 사업을 제휴하면서 중장기적인 성과를 낼 수 있을 것이라고 전망했다.이호대 위메이드플레이 대표는 "스타트업과의 공동 성장이라는 사회적 대의를 이루고자 하는 목적과 동시에 회사 내부 개발력과 노하우를 접목한 차세대 기술 및 서비스를 창출하기 위해 펀드 결성에 참여했다"며 "블록체인, 메타버스 분야 외에도 위믹스 생태계 확장을 위한 신기술로 함께 성장할 다양한 스타트업 기업들에 투자를 이어갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[AWS 리인벤트 현장]아모레퍼시픽·11번가는 왜 클라우드를 도입했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212010001</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 23:16:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지=아모레퍼시픽 인스타그램.

뷰티 기업 아모레퍼시픽과 오픈마켓 11번가가 클라우드를 도입한 것은 데이터 분석을 통해 고객의 요구에 빠르게 대응하고 영상을 통한 쇼핑 경험을 제공하며 고객 만족도를 높이기 위한 포석으로 풀이된다.아모레퍼시픽은 전통적인 화장품 업계의 강자다. 고객을 직접 만나는 방문판매가 주된 영업방식이었다. 화장품의 특성상 소비자가 직접 제품을 보고 자신에게 맞는지 확인하는 과정이 필요했기 때문이다. 하지만 온라인을 통해 쇼핑을 하는 소비자가 늘어난 가운데 화장품 업계도 이러한 소비 경향의 변화를 피해가기 어려웠다. TV홈쇼핑을 비롯해 오픈마켓과 모바일 라이브커머스 등으로 판매 경로가 다양해졌다. 아모레퍼시픽도 관리해야 하는 데이터의 양이 증가하면서 고객의 증감에 유연하게 대처할 수 있는 IT 인프라가 필요해졌다. 회사가 온프레미스 환경에서 클라우드로 갈아탄 이유다. 온프레미스는 서버와 스토리지 등 주요 IT 인프라를 사내 전산실이나 자체 데이터센터에 구축한 형태를 말한다. 외부 전문 사업자가 구축한 IT 인프라를 사용하며 쓴 만큼의 비용을 지불하는 클라우드와 구분된다. 경우에 따라 사용하는 IT 인프라의 양을 탄력적으로 늘리거나 줄일 수 있다.&nbsp;아모레퍼시픽은 글로벌 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자) 1위 아마존웹서비스(AWS)와 손을 잡고 업무 환경을 클라우드로 전환했다. 클라우드 환경 속에서 AWS의 애널리틱스(데이터 분석) 및 CRM(고객관계관리) 솔루션도 도입했다. 다양한 판매 경로를 통해 수집되는 고객의 목소리를 보다 체계적으로 듣고 이에 대응하기 위해서다.

11번가의 라이브커머스 플랫폼 'LIVE 11'.(이미지=LIVE 11)

온라인에서 고객들에게 쇼핑 경험을 제공하는 것이 본업인 오픈마켓 사업자 11번가도 AWS와 협업했다. 11번가는 과거에는 국내 오픈마켓 시장에서 G마켓·옥션 등과 함께 주로 PC와 모바일 앱을 통해 경쟁을 펼쳤다. 하지만 쿠팡과 네이버가 국내 쇼핑 시장의 주요 사업자로 떠오른 가운데 시장 환경이 변했다. 온라인 판매 형태가 기존의 이미지와 텍스트를 중심에서 모바일 앱의 생방송을 통해 제품을 판매하는 라이브커머스가 각광받기 시작했다. 라이브커머스는 단순히 TV 홈쇼핑을 모바일로 옮겨놓은 형태에서 나아가 기업이 실시간으로 고객의 의견을 채팅으로 듣고 그에 답하며 소통하는 형태로 진화했다.이에 11번가도 지난해 9월 라이브커머스 플랫폼 'LIVE 11'을 선보였다. 회사는 AWS의 '아마존 인터랙티브 비디오 서비스(Amazon IVS)'를 도입했다. 아마존 IVS는 AWS의 쌍방향 쇼핑 경험을 지원하는 관리형 라이브 스트리밍 솔루션이다. 카메라가 촬영하는 순간부터 고객이 영상을 접하는 순간까지의 지연시간을 최소화한 것이 특징이다.

저스틴 호나만 AWS 컨수머 프로덕트&amp;리테일 총괄이 지난 11월29일(현지시간) AWS의 연례 클라우드 컴퓨팅 컨퍼런스 're:Invent 2022(이하 리인벤트)'가 열린 미국 라스베이거스 베네시안 호텔에서 한국 기자들과 만나 질문에 답하고 있다. (사진=AWS코리아)

이처럼 뷰티와 오픈마켓 등 일반 소비자를 대상으로 한 리테일 분야의 기업들이 클라우드 도입에 적극적으로 나선 것에 대해 저스틴 호나만 AWS 컨수머 프로덕트&amp;리테일 총괄은 고객에게 다양한 쇼핑 경험을 제공하기 위해서는 유연한 IT 인프라가 필수적이기 때문이라고 분석했다.그는 지난 11월29일(현지시간) AWS의 연례 클라우드 컴퓨팅 컨퍼런스 're:Invent 2022(이하 리인벤트)'가 열린 미국 라스베이거스 베네시안 호텔에서 한국 기자들과 만나 "리테일 분야의 기업들이 AR(증강현실)·VR(가상현실)·메타버스 등을 활용한 몰입형 커머스 환경 구축에 힘을 쏟고 있다"며 "고객 관련 데이터가 늘어나며 트래픽이 증가하다보니 유연한 IT 인프라가 필요했고 이 과정에서 클라우드를 도입했다"고 말했다.호나만 총괄은 기업들이 다른 CSP보다 AWS를 더 많이 찾는 이유에 대해서는 리테일 분야에서의 사업 경험과 탄탄한 인프라를 꼽았다. AWS는 글로벌 최대 전자상거래 기업 아마존의 클라우드 사업부에서 출발했다. 유통 사업에서 출발한 셈이다. 아마존은 인터넷 서점으로 시작해 다루는 상품군을 확대하며 현재는 글로벌 최대 온라인 쇼핑 플랫폼으로 성장했다. AWS가 리테일 분야에서 많은 고객을 확보한 배경이다. 미국 전자제품 소매업체 베스트바이·스포츠 용품 브랜드 아디다스·코카콜라·소셜네트워크서비스(SNS) 핀터레스트 등도 AWS와 협업했다.또 AWS는 글로벌 주요 지역에 인프라를 갖추고 클라우드 서비스를 제공 중이다. 호나만 총괄은 "현재 전세계에 30개의 리전(서비스 가능 지역, 가용영역의 조합)과 96개의 가용영역(1~2개 이상의 데이터센터)을 운영 중"이라며 "고객들이 다양한 서비스를 빠르게 배포할 수 있는 클라우드 환경을 24시간 제공하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/01/blt202212010003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 2023년 MR 헤드셋 출시? 새 운영체제 상표권 출원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212020002</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 02:47:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 2023년에 혼합현실(MR) 헤드셋을 출시하기 위해 막바지 작업에 집중하고 있다.

디자이너 안토니오 드 로사가 그린 애플 증강현실 헤드셋 예상 렌더링 이미지. (사진=안토니오 드 로사)


1일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 애플의 MR 헤드셋 출시가 임박했으며 최근 기기에 사용될 운영체제(OS) 이름을 기존에 알려진 ‘리얼리티OS’에서 ‘xrOS’로 변경했다고 보도했다. ‘XR’은 확장현실을 뜻하는 단어로 증강현실·가상현실(AR·VR)을 포괄한다. 애플은 내부적으로 비슷한 시기에 미국 및 다수의 국가에서 xrOS에 대한 상표권을 출원한 것으로 보인다. 상표권을 신청한 주체는 ‘딥다이브LLC’(Deep Dive LLC)라는 페이퍼컴퍼니다. 애플은 과거에도 페이퍼 컴퍼니를 통해 제품 출시 전에 상표권을 미리 확보하는 방식을 써왔다. 일례로 아이폰14 프로에 탑재된 ‘다이내믹 아일랜드’의 상표권은 자메이카에서 페이퍼컴퍼니를 통해 확보한 것으로 알려져 있다.사안에 정통한 소식통에 따르면 애플은 이르면 내년에 기기 출시와 함께 OS 및 전용 앱스토어를 출시할 계획이다. 애플은 이에 대한 논평을 거부했다.블룸버그는 애플이 신제품을 발굴하기 위해 끊임없이 노력해왔으며 MR 헤드셋이 애플워치 이후 내놓을 첫 주요 신제품 카테고리라고 전했다. 2015년 애플워치 출시 후 애플의 웨어러블 부문은 꾸준히 성장했다. 지난해 웨어러블 부문 매출은 412억달러(약 53조8000억원)를 기록해 애플 전체 매출의 10%를 차지했다. 새로 출시되는 헤드셋은 애플 실적에 어떤 영향을 미칠지 주목된다. 애플은 MR 헤드셋 시장에 진출한 후 메타와 경쟁할 것으로 예상된다. 메타는 메타버스를 미래 먹거리로 낙점해 먼저 헤드셋 사업에 발을 들였다. 지난 10월에는 MR을 지원하는 전문가용 헤드셋 ‘퀘스트 프로’를 출시한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/02/blt202212020001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>