<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 11 Feb 2023 06:21:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[SM엔터 대개편]②"카카오 미안" 하이브, 이수만 지분 사고 최대주주로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100004</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 20:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['카카오'의 승리로 끝날 줄 알았던 'SM엔터테인먼트(이하 SM엔터)' 인수전이 '하이브'의 참전으로 새 국면을 맞이했다. 하이브가 SM엔터 최대주주인 이수만 전 총괄 PD의 지분을 인수하기로 결정하면서 일부 지분을 취득하기로 한 카카오와의 경쟁에서 우위를 점한 모습이다.&nbsp;
하이브 등장, 변수는 따로 있다?
10일 업계에 따르면, 하이브는 SM엔터테인먼트 창업자인 이수만 전 총괄프로듀서가 보유한 지분 14.8%를 4228억원에 인수하는 계약을 체결했다. 이로써 하이브는 SM엔터의 단독 최대주주에 등극하게 된다. 하이브는 소액주주들이 보유한 SM엔터 지분 공개매수도 실시할 예정이다.

방시혁 하이브 의장(왼쪽)과 박지원 하이브 최고경영자(CEO). (사진=하이브 홈페이지 갈무리)

이를 통해 2년 여간 진행됐던 SM엔터 인수전은 마무리 단계에 돌입할 전망이다. 앞서 지난 7일 카카오가 "다음달 6일 SM엔터가 유상증자로 발행하는 신주 123만주를 1119억3000만원에 취득하는 한편 같은 날 전환사채 114만주를 1052억2200만원을 사들일 것"이라고 발표할 때까지만 해도 카카오와 카카오엔터테인먼트가 SM엔터를 인수할 것으로 예상됐지만, 주인공은 따로 있었던 셈이다.&nbsp;카카오의 발표 당시 업계에서는 '카카오나 카카오엔터테인먼트가 최대주주인 이수만 전 총괄 PD의 지분까지 추가 취득한 후 전환 청구를 할 가능성이 높다'고 입을 모았지만, 실제로는 하이브가 지분을 취득키로 결정한 모습이다. 이에 따라 카카오가 추후 SM엔터가 발행한 사채를 전환 청구하더라도 9.05%에 불과해 최대주주인 하이브(14.8%)의 지분율을 넘지 못하게 됐다.

하이브 용산 사옥. (사진=하이브)

앞서 카카오의 지분 인수 발표 당시 이수만 전 총괄 PD 측은 다소 불쾌한 기색을 드러냈던 것으로 알려졌다. 당시 이수만 전 총괄 PD 측은 법률대리인(법무법인 화우)을 통해 "회사 경영권 분쟁 상황에서 경영진의 경영권이나 지배권 방어 등 지배관계 영향력에 변동을 주는 것을 목적으로 제 3자에게 신주나 전환사채를 발행하는 것은 주주 신주인수권을 침해하는 것"이라며 "최대주주의 대리인으로서 위법한 신주 및 전환사채 발행을 금지하는 가처분을 통해 이사회의 불법적인 시도를 원천 봉쇄하겠다"고 전했다.때문에 하이브가 이수만 전 총괄 PD의 지분을 인수하는 것과 별개로 법적 조치가 진행될 경우 카카오의 지분 인수가 예정대로 진행되지 않을 가능성도 존재한다. 하이브가 소액주주 지분을 추가 매수할 경우, 사실상 SM엔터의 영향력을 온전히 가질 수 있을 가능성도 존재하는 만큼 카카오에겐 가처분 소송이 변수가 될 수 있다.
하이브 "이수만과 깊은 논의"…추가 매수 준비
하이브 측은 "하이브의 창업자이자 최대주주인 방시혁 의장과 이수만 전 총괄프로듀서는 이번 계약 체결에 앞서 K-팝의 미래에 대한 고민을 나누고, 그 해법을 모색하기 위한 방안에 대한 공감대를 형성했다"며 "그 결과물 가운데 하나로 이번 주식양수도계약(SPA) 체결이 이뤄졌다"고 설명했다.하이브는 지난달 15일 SM엔터가 발표한 '글로벌 수준의 지배구조' 연계해 운영 구조를 선진화하는 노력을 기울일 계획이다.&nbsp;

SM엔터테인먼트 최대주주인 이수만 전 총괄 PD가 하이브에 관련 지분을 양도키로 결정했다. (사진=이수만 페이스북 갈무리)

이와 관련해 이수만 전 총괄 PD는 SM엔터와 라이크기획 간의 계약 해지를 통해 계약 종료일로부터 3년간 일몰조항에 따라 지급되는 일부 수수료를 받지 않기로 결정했다. 이어 개인 차원에서 보유하고 있던 SM엔터 관계사 지분도 하이브에 양도해 지배구조 개선 작업에 협조할 예정이다.또한 하이브는 SM엔터 지분 인수와 동시에 소액주주 이익 제고에도 나선다는 계획이다. 해당 계획의 일환으로 최대주주 보유 지분 인수가와 동일한 가격에 소액주주 지분 또한 공개매수키로 했으며, 이를 위한 자금조달 등의 제반 절차는 이미 완료된 상태로 알려졌다.주당 12만원에 진행되는 공개매수는 최대주주가 누리게 될 경영권 프리미엄을 소액주주들과 공유한다는 점에서 의미가 크다. 이수만 전 총괄프로듀서는 자신이 누리게 될 경영권 프리미엄을 소액주주들과 공유하기 위한 차원에서 이번 공개매수를 진행하는 것에 대해 적극 찬성했다.이번 SM엔터 인수를 통해 하이브는 글로벌 엔터테인먼트 업계 내에서의 경쟁력을 제고할 계획이다. 주요 음악시장인 한국, 미국, 일본에 거점을 형성해 글로벌 경영 기반을 확보하는 한편 멀티레이블 전략의 완성을 통해 독립적인 권한을 가진 다양한 레이블 법인들을 운영하게 됐다.방시혁 의장은 "하이브는 이수만 전 총괄 PD가 추진해 온 메타버스 구현, 멀티 레이블 체제 확립, 지구 살리기를 위한 비전 캠페인과 같은 전략적 방향성에 전적으로 공감했다"며 "하이브의 역량을 투입해 글로벌 시장에서 K-팝의 위상을 더욱 확대해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["당근마켓에 찬물"...샌드박스, 'MCN과 제작사 사이' 정체성 고심]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080017</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 20:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[샌드박스네트워크(이하 샌드박스)는 새해를 맞아 뉴미디어 기반 IP 매니지먼트 및 콘텐츠 제작사 성격의 '디지털 엔터테인먼트 기업'으로서의 정체성을 강화하겠다고 밝혔다. 이어 지난 6일에는 자사 소속 크리에이터 '빠니보틀'이 연출, 각본, 총감독을 맡은 곽튜브 주연의 웹드라마 '인간 곽준빈(가제)'을 제작한다고 공개했다.&nbsp;흔히 크리에이터들의 연예 기획사로 비유되는, 샌드박스라는 기업의 설립 정체성이었던 MCN(다중 채널 네트워크)에서 영역을 넓혀 콘텐츠 제작, 마케팅 솔루션, IP 사업 등 '크리에이터 이코노미' 전반을 다루는 기업으로 재도약한다는 의미로 풀이된다.&nbsp;하지만 지금의 샌드박스를 만든, MCN 기업으로서의 정체성을 두고 샌드박스의 고민은 깊어지고 있다. 콘텐츠 제작사로 영역을 넓혀가는 과도기인 현재, MCN 사업의 한계점이 명확하게 드러나면서다. 샌드박스의 고민은 지난수 소속 크리에이터 '승우아빠'의 유튜브 영상에서 불거진 '당근마켓 구인 서비스 비하' 논란으로 더욱 커진 듯하다.&nbsp;&nbsp;
당근마켓은 중고?…3200만명 이용하는 플랫폼
당근마켓 구인 서비스 비하 논란은 지난 1일 승우아빠 채널에 올라온 '레스토랑 창업 조언' 내용이 담긴 영상에서 시작됐다. 해당 영상에서 승우아빠에게 조언을 받는 유튜버 '수빙수' 측 관계자가 '당근마켓에 구인공고를 냈다'고 하자 "당근(마켓)에 (구인 공고를)내면 중고들만 들어오겠지. 미쳤나보다"라고 언급했다. 이에 당근마켓 측은 공식 계정으로 "당근에서도 알바를 구할 수 있다"고 댓글을 달며 상황은 일단락되는 듯했다.&nbsp;

(사진='승우아빠' 영상 화면 갈무리)

하지만 논란은 지난 3일 승우아빠의 라이브 방송을 기점으로 더욱 커졌다. 승우아빠가 직접 해당 댓글을 언급하며 "무료광고 하지 말라", "양심이 없다. 댓글 삭제해야겠다"며 당근마켓에 대한 폄하 발언을 이어간 것이다.&nbsp;당근마켓은 중고거래 사업만 진행하는 플랫폼이 아니다. 특히 이슈가 된 '알바'는 당근마켓 서비스 초기부터 '구인·구직 게시판'에서 2021년 10월 리브랜딩된 서비스다. '당신 근처'라는 플랫폼 색깔에 맞게 구인·구직 역시 모바일에서는 사용자 위치에 맞게 매칭된다.당근마켓에 따르면 지난해 12월 기준 당근마켓 누적 가입자 수는 3200만명으로, 전년 동기 대비 당근마켓 이용자는 약 1000만명 이상 증가했다. 중고거래 외에 당근지도, 겨울간식지도, 커뮤니티 서비스 등을 확대한 영향으로 풀이된다. '당근마켓=중고'라고 치부하기에는 다양한 서비스를 운영하는 플랫폼으로 성장했다는 의미다.&nbsp;승우아빠 논란은 당근마켓이 중고거래 플랫폼으로 유명세를 탔다는 이유로 일어난 단순 해프닝으로 마무리될 수 있었다. 하지만 지난 3일 라이브 방송에서 당근마켓을 직접적으로 겨냥하며 키우지 않아도 될 논란을 좌초한 셈이 됐다.&nbsp;
MCN 업계의 고민…제작사로 탈바꿈 과도기
다만 이번 논란이 샌드박스의 잘못이라고 보는 것은 무리가 있다. 승우아빠와 샌드박스의 관계는 크리에이터와 MCN(다중 채널 네트워크)의 관계이기 때문이다. MCN은 흔히 크리에이어 업계의 연예 기획사로 비유되곤 하지만, 크리에이터의 창작물 내용에 전적으로 관여할 수 없는 것이 특징이다.

(사진=샌드박스네트워크 홈페이지 화면 갈무리)

즉 샌드박스가 논란이 된 영상의 모든 내용을 미리 알고도 방관한 것은 아니라는 의미다. 하지만 알려진 바와 같이 승우아빠의 소속 MCN 기업인 샌드박스는 지난 6일 당근마켓 측에 재발 방지를 약속하는 사과를 담은 메일을 보내며 논란 수습에 주력했다. 크리에이터 콘텐츠 내용에 관여할 수 없지만 수습은 해야 하는, MCN 기업의 취약점이 드러난 것이다.&nbsp;한 MCN 업계 관계자는 "크리에이터가 소속돼 있기는 하지만 그들이 만든 영상 등 창작물 내용에는 깊게 간섭할 수 없다"며 "때문에 유튜버 등 크리에이터의 논란이 언제 터질지 몰라 위험부담이 크다"고 말했다.&nbsp;특히 샌드박스는 올해 "뉴미디어 기반의 IP(지식재산권) 매니지먼트와 콘텐츠 제작을 아우르는 '디지털 엔터테인먼트 기업'으로서의 정체성을 강화한다"고 밝힌 바 있다. 설립 취지였던 MCN 사업 이외에도 IP 매니지먼트와 콘텐츠 제작까지 사업 영역을 확대하겠다는 계획이다. 샌드박스가 자사 홈페이지에 내건 사업 내용은 △크리에이터 파트너십 △마케팅 솔루션 △IP 사업 △프로덕션 △커머스 △게임·Web3다.&nbsp;크리에이터 관리를 대행하는 것에서 콘텐츠를 직접 제작하는 영역으로 넓히고자 하는 기업 청사진이다.&nbsp;지난 6일 샌드박스 소속 크리에이터 '빠니보틀'이 연출, 각본, 총감독을 맡아 곽튜브 주연의 웹드라마 '인간 곽준빈(가제)'을 제작한다고 공개한 것도 일맥상통하다. 이 외에도 샌드박스는 샌드박스 오리지널 콘텐츠 '밥맛없는 언니들', '좀비트립2', '노키득존'로 제작사로서 입지를 굳히고 있다.&nbsp;공교롭게도 기업 정체성에 대한 샌드박스의 고민은 이번 승우아빠 논란으로 다시 한 번 드러났다. 샌드박스 관계자는 이번 논란과 상관없이 &lt;블로터&gt;에 "콘텐츠 제작 사업을 본격적으로 진행하게 되면서 향후 콘텐츠 제작에 있어 사업 비중을 키워갈 계획"이라고 말했다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘보릿고개’ SK하이닉스, 버티는 힘이 더 중요해진 이유 [넘버스]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090014</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 20:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[투자에 도움되는 IT기업 이야기를 이해하게 쉽게 ‘기업이야기’ 영상으로 풀어서 전해드립니다. 다섯 번째 주제는 SK하이닉스 이야기입니다.




SK하이닉스가 지난해 4분기 성적표를 10년 만에 적자로 받고난 뒤, 곧바로 허리띠를 졸라매기로 했습니다. 글로벌 경기침체 여파로 반도체 수요가 바닥을 찍으면서 관련 업체들이 보릿고개를 넘고 있기 때문인데요.이런 와중에도 SK하이닉스가 놓지 않겠다는 게 있습니다. 그게 뭘까요?



“올해 투자 규모를 전년 19조 원 대비 50% 이상 줄이겠다”, “시장 수요에 맞춰 보수적으로 대응하겠다”지난해 4분기 실적을 발표하는 자리에서 SK하이닉스가 밝힌 올해 투자계획입니다. 시장이 지금은 너무 어려워 허리띠를 바짝 조이겠지만, 그래도 투자는 이어가겠다는 말입니다.비트겐슈타인의 이른바 ‘오리냐 토끼냐’ 그림처럼, ‘어렵다고 하니 50%나 줄이는구나’라고 볼 수도 있지만 ‘이 와중에 50%는 하는구나’라고 볼 수도 있습니다.“올해 수요 성장을 주도할 DDR5나 HBM3 등의 신제품 양산을 위한 투자는 계속한다”. SK하이닉스가 그 50% 투자는 어디에다 할 지를 두고 이렇게 말했습니다.그러면서 김우현 SK하이닉스 부사장은 “최근 인텔이 DDR5가 적용되는 신형 CPU를 출시하고, AI에 기반한 신규 서버용 메모리 수요가 발생할 수 있는 긍정적인 시그널이 시장에서 나오고 있다”고 말하기도 했습니다.DDR5나 HBM3는 차세대 고부가가치 상품으로 평가받는 제품들, 아무리 어려워도 훗날은 도모하겠다는 겁니다. 투자 규모 50%를 ‘50%는 하는구나’로 볼 수 있는 이유입니다.미국의 비영리 연구소 ‘오픈AI’가 개발한 챗GPT에는 글로벌 이용자 수가 하루에만 1000만 명을 넘긴다고 합니다.&nbsp;AI용으로 쓰이는 그래픽처리장치, GPU엔 HBM을 비롯한 고효율 D램 메모리 반도체가 대거 탑재되는데요.SK하이닉스는 전 세계 GPU 시장 점유율 80% 이상을 기록 중인 엔비디아에 HBM3을 지난해부터 꾸준히 공급하고 있습니다.&nbsp;꽤 확실해 보이는 시장이 눈앞에 있지만 전체 반도체 시장의 보릿고개는 아직 진행 중입니다.심지어 낙관적인 성향을 보이는 전문가들도 SK하이닉스의 실적은 2023년 1분기에 더 안 좋을 거라고 내다보고 있습니다.&nbsp;버티는 힘이 매우 중요해졌습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090198.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KCGI, 한진칼 이어 오스템임플란트도 '중간에 꺾이는 마음'..19만원에 매각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100009</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 20:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진 왼쪽부터)서울 중구에 위치한 한진빌딩과 서울 강서구에 위치한 오스템임플란트 사옥.(사진=한진칼·오스템임플란트 홈페이지 갈무리)

KCGI를 이끄는 강성부 대표가 오스템임플란트 공개매수에 응한다. 지배구조 개선을 외치며 주주 행동을 이끌었지만, 결국 한진칼 지분 매입 당시와 마찬가지로 중간에 하차, 기대치보다 낮은 수익률을 거뒀다.KCGI는 10일 보도자료를 통해 오스템임플란트 대상 공개매수에 응하기로 결정했다고 밝혔다. 유니슨캐피탈코리아와 MBK파트너스는 덴티스트리인베스트먼트 주식회사를 합작해 설립, 오스템임플란트 보통주식을 19만원에 공개매수하고 있다.KCGI는 공개매수를 결정하게 된 배경에 대해 공개매수에 응하지 않은 일반주주들이 공개매수 단가보다 낮은 교부금 단가로 손해를 입을 가능성이 존재한다는 점을 지적했다. KCGI는 “덴티스트리가 이번 공개매수로 주주총회 특별결의가 가능한 정도의 지분을 확보할 경우 교부금 지급 방식의 포괄적 주식교환 등을 통해 오스템임플란트를 완전자회사로 만든 후 상장폐지 절차를 밟는 것이 가능해진다”고 설명했다.만약 비지배주주가 회사 측의 일방적인 주식매수가액에 반대할 경우 장기간의 법정 다툼을 불사해야 하는데, 일반주주가 승소한 사례는 드물다는 것이 KCGI 측의 설명이다.KCGI는 공개매수에 응하지 않을 경우 투자자에 대한 선관주의 의무(어떤 사람이 직업 및 사회적 지위에 따라 일반적으로 요구되는 정도의 주의를 기울여야 하는 의무)에 반할 수 있다는 점도 내세웠다. 고객의 투자금을 대리해 투자하는 투자관리자로서 공개매수에 응하지 않아 향후 주가 하락 또는 상장폐지 발생 가능성을 감수하게 할 수 없다는 판단이다.KCGI는 2022년 하반기부터 꾸준히 오스템임플란트 지분을 사들였다. 지난 9일까지 KCGI는 오스템임플란트 지분 6.92%를 확보한 것으로 알려졌다. 지난달 18일에는 주주서한을 통해 창업자이자 최대주주인 최 회장의 퇴사와 독립적인 이사회 구성 등을 요구하기도 했다. 이 과정에서 강 대표는 “오스템임플란트가 기업 지배구조 등의 문제로 회사의 주가가 내재가치 대비 5분의 1 수준도 안된다”고 밝히기도 했다. 당시 오스템임플란트의 주가가 약 13만원 정도였던 점을 비춰보면, 강 대표가 판단한 오스템임플란트의 적정 주가는 50만원을 넘을 수 있다는 의미다.강 대표는 미래의 5배 가치보다 현재의 1.5배 가치를 택했다. KCGI가 오스템임플란트 지분을 덴티스트리인베스트먼트에 공개매수 단가인 주당 19만원에 매각하면 500억원 이상의 차익이 발생한다. 내부수익률(IRR)은 150%에 이를 것으로 추정된다. 오스템임플란트가 저평가돼있다며 주주 행동주의 캠페인을 주창한 강 대표지만, 한진칼 이슈 당시와 마찬가지로 당초 기대했던 가치에 다다르지 못한 상태에서 캠페인을 마무리하게 됐다. 앞서 KCGI는 한진칼 지분을 매입해 총수일가와 약 3년 6개월간 경영권 분쟁을 벌인 끝에 호반건설에 지분을 전량 매각, 기대치보단 낮은 수익률을 거두며 투자금을 회수한 바 있다. 당시 KCGI는 2배 가까운 수익률을 거둔 것으로 알려졌다. 호반건설이 한진칼 지분을 인수한 이후 한진칼 경영권 분쟁은 사실상 잦아들었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['하이브'는 왜 힙합 레이블 'QC미디어'를 인수할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090016</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 20:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['하이브(HYBE)'가 유명 힙합 레이블을 품에 안으며 음악사업 영역 확대에 나섰다. 2021년 '이타카홀딩스'를 인수하며 저스틴 비버, 아리아나 그란데, 제이 발빈 등 글로벌 아티스트 인프라를 확보했던 하이브는 약 2년 만에 또 한 번 규모감 있는 계약에 성공했다.
글로벌 IP 확대, 힙합으로 외연 넓힌다
9일 하이브에 따르면 하이브아메리카가 '퀄리티 컨트롤 뮤직(Quality Control Music)'의 모회사인 'QC미디어홀딩스' 지분 100%를 3140억원에 인수하는 계약을 체결했다. 하이브아메리카는 하이브의 미국법인으로, 다음달 7일 QC미디어홀딩스 지분 전량을 취득할 예정이다.

하이브 용산 사옥. (사진=하이브)

이번 계약은 하이브아메리카의 최고경영자(CEO)인 스쿠터 브라운의 주도로 진행됐다. 스쿠터 브라운 CEO는 20여년간 QC미디어홀딩스 주요 관계자들과 사업적 유대를 형성해온 만큼, 힙합 장르를 사업전략에 포함시키는 것이 필수적이라고 강조했다.&nbsp;QC미디어홀딩스는 2013년 피에르 'P' 토마스 CEO와 케빈 '코치 K' 리 COO가 의기투합해 설립한 레이블로 힙합 분야에서 뛰어난 경쟁력을 가진 것으로 알려져 있다. △릴 베이비(Lil Baby) △릴 야티(Lil Yachty) △미고스(Migos) △시티 걸스(City Girls) 등이 QC미디어홀딩스와 함께하고 있다. 특히 릴 베이비는 2017년 발표한 프리스타일로 주목을 받은 뒤 2018년에 드레이크가 피쳐링한 'Yes Indeed'가 빌보드 핫 100 6위까지 오르며 큰 영향력을 발휘했다. 실제로 릴 베이비는 2020년부터 지난해까지 3년 연속 '그래미 어워드'에 노미네이트될 만큼 음악성을 입증받기도 했다.&nbsp;박지원 하이브 CEO는 "QC미디어홀딩스는 힙합을 통해 북미 음악시장에서 강한 존재감을 나타내고 있다"며 "하이브와 QC미디어홀딩스는 같은 가치를 공유하고 있으며, 함께 운영해 나가며 성취할 수 있는 미래에 큰 기대를 걸고 있다"고 말했다.

QC미디어홀딩스 소속 아티스트인 릴 베이비. (사진=릴 베이비 인스타그램 갈무리)

힙합으로 음악사업의 외연을 넓히려는 하이브의 궁극적인 목표는 글로벌 시장이다. 이날 하이브는 QC미디어홀딩스 인수 관련 공시에서 "미국 법인(하이브아메리카)을 통해 해외 레이블을 인수함으로써 글로벌 시장으로의 진출을 가속화하고자 함"이라고 밝혔다.&nbsp;이를 통해 알 수 있는 키워드는 '글로벌'과 '힙합'이다. 2021년 인수한 이타카홀딩스를 통해 글로벌 아티스트와의 교두보를 마련한 하이브는 현재 운영중인 레이블 체제의 음악사업을 확대하는 형태로 외형 확장에 나섰다.&nbsp;현재 하이브 산하 레이블에 소속된 아티스트는 △BTS, 투모로우바이투게더(이하 빅히트뮤직) △세븐틴, 프로미스나인(이하 플레디스엔터테인먼트) △르세라핌(쏘스뮤직) △지코(케이오지엔터테인먼트) △뉴진스(어도어) △저스틴 비버, 아리아나 그란데(이하 이타카홀딩스) 등으로 대표된다. 여기에 하이브아메리카 산하 힙합 레이블을 추가함에 따라 국내외 아티스트간의 콜라보레이션은 물론 레이블간 교류를 통해 사업 규모를 빠르게 확대할 수 있다는 계산이 나온다. 국내 아티스트의 해외 진출 및 QC미디어홀딩스 소속 아티스트의 아시아 시장 확대가 실질적인 방안으로 거론된다.

왼쪽부터 방시혁 하이브 의장, 피에르 'P' 토마스 QC미디어홀딩스 CEO, 케빈 '코치 K' 리 QC미디어홀딩스 COO, 스쿠터 브라운 하이브아메리카 CEO. (사진=하이브)

방시혁 하이브 의장은 "QC미디어 홀딩스와의 파트너십은 다양한 포트폴리오와 기술을 통해 엔터테인먼트 산업을 혁신하려는 성장전략의 중요한 퍼즐 중 하나"라며 "글로벌 음악시장에서 힙합 장르의 깊이를 더하기 위해 함께 노력해 나갈 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090200.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[22년 '적자' NHN, 23년 이익률 어떻게 끌어올리나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100010</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 01:06:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 NHN의 사옥 '플레이뮤지엄'.(사진=NHN)

NHN이 2022년에 당기순손실을 낸 가운데 2023년 수익성 개선 방안에 관심이 쏠린다.NHN은 2022년 연간 연결기준 매출 2조 1156억원, 영업이익 407억원을 기록했다고 10일 공시했다. 전년 대비 매출은 10% 증가하며 창사 이래 처음으로 2조원대를 넘어섰지만 영업이익은 58.4% 감소했다.사업별로 보면 커머스를 제외한 △게임 △결제&amp;광고 △커머스 △기술 △콘텐츠에서 전년 대비 매출이 증가했다. NHN페이코와 NHN한국사이버결제가 포함된 결제&amp;광고 사업이 2022년에 전년 대비 9.9% 늘어난 8909억원의 매출을 기록하며 전체 매출 상승을 이끌었다. 게임도 전년 대비 10.2% 증가한 4373억원의 매출을 달성했다.NHN클라우드·NHN테코러스·NHN다이퀘스트가 포함된 기술 사업은 2022년에 3087억원의 매출을 올렸다. 이는 전년 대비 40.5% 증가한 수치로 NHN의 사업별 연간 매출 증가폭이 가장 컸다. 특히 NHN클라우드는 2022년 4분기 매출이 전년 동기 대비 60% 증가했다. 공공 클라우드 전환 사업에서 선전한 가운데 정부의 '국산 AI(인공지능) 반도체 실증지원 사업'에 참여한 영향이다.



NHN은 각 사업들이 선전하며 매출을 끌어올렸지만 수익성까지 잡지는 못했다. 2022년 연간 영업이익이 전년 대비 절반 이하로 줄었고 약 46억원의 당기순손실을 냈다.NHN의 2022년 연간 영업이익률은 최근 5년 중 가장 낮은 1.9%에 그쳤다. 2018년부터 2021년까지의 연간 영업이익률은 5%대를 유지했다. 연간 영업이익이 감소한 것은 영업비용이 증가한 것이 주요 원인이다. 회사의 2022년 연결기준 영업비용은 2조748억원으로 전년 대비 13.6% 증가했다. 세부 항목 중 광고선전비가 전년 대비 45% 늘어난 1279억원이 집행되며 가장 큰 비중을 차지했다. NHN은 2022년 초에 한게임 리브랜딩을 진행, 배우 이병헌·정우성·조승우를 광고 모델로 내세우며 대대적인 마케팅을 펼쳤다. 한게임 리브랜딩 마케팅으로 인한 광고선전비 증가가 전체 영업비용 확대에 가장 큰 영향을 미쳤다. 하지만 한게임 리브랜딩 마케팅 비용의 영향은 3분기로 마무리된 가운데 4분기의 광고선전비는 전분기 대비 13.7% 감소한 292억원을 기록했다.&nbsp;영업이익이 줄어든 가운데 연간 당기순손실로 이어졌다. 영업이익 감소 외에도 회사가 투자한 주식의 가치가 2021년 대비 주식시장이 침체되며 줄어든 것도 영향을 미쳤다. 회사는 4분기 기준으로도 당기순손실을 냈다. 원달러 환율이 하락하며 영업외비용에 악영향을 미쳤다. 대부분의 기업들이 4분기에 회계상 손해로 인식하는 무형자산·투자주식 손상차손이 발생한 것도 4분기 당기순손실의 원인으로 꼽힌다.&nbsp;NHN은 2023년에는 게임에서 2022년 한게임 리브랜딩과 같은 대규모 마케팅이 없는 가운데 비용 절감이 가능할 것으로 내다봤다. 대신 게임 신작을 선보이며 매출과 이익 확대를 노린다. 결제&amp;광고 사업에서는 간편결제 서비스 페이코의 포인트 충전 결제 비중을 높일 계획이다. 이용자가 페이코에 연결된 신용카드로 결제를 하면 NHN페이코는 신용카드사에 수수료를 지불해야 한다. 하지만 이용자가 직접 충전한 포인트로 결제하면 수수료가 발생하지 않고 회사의 영업이익 규모가 늘어난다.2022년 기술 사업의 확대를 이끈 NHN클라우드는 공공 사업 확대로 상승세를 이어갈 계획이다. 김동훈 NHN클라우드 대표는 이날 열린 2022년 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 "공공 부문은 2022년과 동일하게 클라우드 전환 부문이 주요 사업처가 될 것이며 2023년에는 특히 금융 전환 부문에서 NHN클라우드가 크게 성장할 것"이라며 "전체적인 클라우드 전환 목표치는 30%"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[SM엔터 대개편]③하이브, '이수만 지분 일부 인수' 이유 있었다…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100025</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 01:06:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하이브가 10일 이수만 SM엔터테인먼트(이하 SM엔터) 전 총괄 프로듀서(PD)의 지분을 인수해 SM엔터 최대주주에 오르는 것을 두고 업계에서는 다양한 해석이 나왔다. 일각에서는 '이수만 전 총괄 PD가 SM엔터 경영에 복귀하기 위한 것 아니냐'는 의견을 내놨고 이에 따라 '하이브가 백기사를 자처한다'는 시선이 존재했는데, 이에 대해 하이브는 '사실이 아니다'라는 입장을 밝혔다.

하이브 용산 사옥. (사진=하이브)

10일 하이브는 별도 입장문을 통해 "이수만 전 총괄 PD의 잔여 지분(86만8948주)에 대한 매수청구권을 보유하고 있다"며 "매수청구권은 하이브와 SM엔터의 기업결합승인 이후 곧바로 행사할 수 있다"고 설명했다.하이브가 이런 해명을 하게 된 것은 SM엔터 지분 인수를 둘러싼 셈법 때문이다. 앞서 이날 오전 하이브는 "이수만 전 총괄 PD가 보유한 지분 14.8%를 4228억원에 인수하는 계약을 체결했다"고 밝혔다. 해당 계약에 따르면 하이브가 관련 지분 352만3420만주(지분율 약 14.8%)를 인수하기 때문에 이수만 전 총괄 PD는 86만8948주(지분율 약 3%)의 잔여 지분을 보유하게 된다. 이를 두고 업계에서는 "SM엔터 내부 경영권 갈등 상황에서 하이브가 이수만 전 총괄 PD의 백기사를 자처한 것"이라는 해석이 나오기도 했다.&nbsp;그러나 이는 어디까지나 추측에 불과했다. 하이브는 입장문을 통해 "이번 매매는 최대주주 지분을 전량 인수하게 될 경우 사전기업결합신고 대상이 되는 까닭에 소액주주 지분에 대한 동시 공개매수가 불가능했다"며 "따라서 최대주주로부터 매수 가능한 최대 수량의 주식에 대한 매매 계약을 체결함과 동시에 소액주주 지분 공개매수를 진행해 충분한 주식수를 확보한 뒤 기업결합승인을 진행할 것"이라고 밝혔다.이어 하이브 측은 "이후 이수만 전 총괄 PD 잔여지분에 대해 매수청구권을 행사할 수 있도록 하는 방식으로 계약을 체결했다"며 "따라서, 이수만 전 총괄 PD의 잔여 지분이 경영권 행사 등 다른 의도로 보유하고 있다는 추측은 근거가 없다"고 강조했다.

이수만 전 SM엔터테인먼트 총괄 PD. (사진=이수만 페이스북 갈무리)

하이브는 이날 지분 인수를 둘러싸고 제기된 다양한 추측에 대해서도 해명했다. 우선 이수만 전 총괄 PD는 향후 3년간 국내를 제외하고 해외에서만 프로듀싱 업무를 수행할 수 있으며, 동시에 SM엔터 임직원을 고용하거나 아티스트와 계약도 체결할 수 없다는 입장이다. 이에 대해 하이브 관계자는 "(이수만 전 총괄 PD는) 본 주식매매계약으로 보유하고 있는 주식수가 제한되므로 지속적으로 경영권을 행사한다거나 프로듀서로 SM엔터에 복귀한다는 내용은 사실이 아니다"라고 전했다.&nbsp;여기에 이수만 전 총괄 PD가 올해 정기 주주총회에서 하이브에 의결권을 위임하기로 결정한 데에 따라 주주제안을 통해 하이브가 지정한 인사를 이사로 선임하는데 적극 협력할 예정이다. 해당 조항에 따라 이수만 전 총괄 PD가 SM엔터의 경영권을 행사하거나 인사에 개입할 여지는 사라진 셈이다.특히 하이브는 SM엔터의 지배구조 개선에 대해 강조했다. 이수만 전 총괄 PD와 합의한 내용에 따르면, 하이브는 이수만 전 총괄 PD가 보유한 관계사 지분을 매입함으로써 로열티 배분 문제를 제거해 SM엔터 비용 부담을 최소화한다는 계획이다.하이브는 입장문에서 "이수만 전 총괄 PD가 경영권을 유지하거나 SM엔터에서 프로듀싱 작업을 하게 될 것이라는 내용은 근거없는 추측에 불과하다"며 "아울러 하이브는 주식매매계약을 통해 SM엔터 지배구조 개선 이슈를 확실히 해결했다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100048.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 에너지부, 레드우드 폐배터리 재활용 공장 확장에 2.5조 대출 지원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100001</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 01:06:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 에너지부(DOE)가 폐배터리 재활용업체 ‘레드우드머티리얼즈’(이하 레드우드)의 배터리 재활용 공장 증축에 20억달러(약 2조5180억원)의 조건부 자금 대출을 승인했다. 

미국 네바다 리노 레드우드 공장 예상 이미지. (사진=레드우드)


9일(현지시간) 에너지부는 레드우드가 네바다주 리노의 배터리 재활용 시설을 확장하는데 20억달러를 지원한다고 발표했다. 레드우드는 해당 시설에서 수명을 다한 폐배터리와 자동차 폐기물을 가공해 전기차 배터리용 동박과 음극활 물질 등을 생산한다.DOE 대출 프로그램 사무국장인 지가 샤는 “빠르게 성장하고 있는 전기차 시장의 수요를 충족시키기 위해서 미국 정부는 자체 전기차 배터리 재활용 능력과 배터리 전구체를 생산할 수 있는 능력을 확충해야한다”며 “재활용 재료를 사용해 리튬이온배터리의 주요 재료 비용을 낮춤으로써 저소득층도 전기차에 보다 쉽게 접근할 수 있을 것”이라고 말했다.이번 대출은 인플레이션 감축법(IRA)의 선진 기술 자동차 제작(Advanced Technology Vehicles Manufacturing·ATVM) 프로그램 일환으로 지원된다. 에너지부는 IRA에 ATVM 프로그램을 통한 신규 대출 자금으로 550억달러(약 69조2450억원)를 책정했다. 이 프로그램은 고급 기술이 적용된 자동차의 생산을 장려하기 위한 것으로 테슬라에도 대출을 지원한 바 있다.레드우드는 테슬라 공동창업자이자 전 최고기술책임자(CTO)인 JB&nbsp;스트라우벨이 테슬라에 재직 중이던 2017년에 설립했다. 스트라우벨은 그로부터 2년 후인 2019년에 테슬라를 떠났다. 지난해 파나소닉과 배터리 원료 조달 계약을 맺어 양사는 리튬, 코발트, 알루미늄을 재활용해 테슬라 차량에 탑재되는 리튬이온배터리를 제조하고 있다. 레드우드는 국내 양극제 제조기업 ‘엘앤에프’와 양극재 합작법인(JV) 설립을 추진 중이기도 하다. 2025년까지 엘앤에프의 양극재 설계 제조 기술을 적용해 전기차 100만대 이상에 공급할 수 있는 규모의 합작공장을 건설한다는 계획이다. 한편 테슬라는 지난해 미국 증권거래위원회(SEC)에 제출한 연례 재무 보고서에서 배터리 재활용을 위해 다른 기업과 협력 중이지만 자체 재활용 기술을 시험 중이라고 밝힌 바 있다. 이에 대해 CNBC는 “테슬라가 레드우드의 발생지이며 오늘은 파트너일 수 있지만 양사는 기술 면에서 언젠가는 경쟁하게 될 수 있다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오T 무료 택시호출 폐지? 카카오모빌리티 "예정 없다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100018</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 01:06:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=카카오모빌리티.

카카오모빌리티가 최근 확산되고 있는 카카오T 택시 무료호출 폐지 소문에 대해 "무료호출 폐지를 예정하고 있지 않다"고 해명했다.일부 언론 보도에 따르면 카카오모빌리티는 이달 초 류긍선 카카오모빌리티 대표와 임원들이 모인 회의에서 카카오T의 택시 호출 서비스 구조 개편을 논의한 것으로 전해진다. 이 자리에서 무료호출 폐지 방안도 검토됐다는 것. 이는 지난해부터 이어진 카카오모빌리티의 유료 가맹택시 '콜 몰아주기' 의혹과 논란이 끝이지 않자 원인을 제거하기 위한 방안 중 하나로 거론되던 것이다.공정거래위원회는 카카오모빌리티가 자사 가맹택시인 '카카오T 블루'에 유리한 배차 알고리즘을 이용해 수익성 있는 가맹택시에 무료호출 택시보다 많은 콜이 우선배차되도록 했다고 판단, 지난해부터 관련 조사에 착수한 끝에 이르면 3월 제재 수위를 결정할 전망이다. 그동안 일부 정치권과 택시단체도 카카오모빌리티가 가맹택시 기반의 '타입2' 혹은 택시 간 중개 서비스만 제공하는 '타입3' 중 하나만 서비스해야 한다는 목소리를 내왔다. 카카오모빌리티의 사업 구조, 배차 알고리즘 등에 이목이 집중되는 이유는 카카오T 서비스의 막강한 시장 내 영향력 때문이다. 관련 업계에선 카카오T의 택시 호출 시장 점유율이 최소 80%를 넘어설 것으로 보고 있다. 무료 호출 서비스 폐지와 관련된 보도가 이어지자 카카오모빌리티는 10일 "다양한 외부 의견을 경청해 이용자와 기사의 편익을 높일 수 있도록 여러 사업방향을 고민하고 있다"며 "앞으로도 전국민의 이동을 함께하는 파트너로서, 더 빠르고 쾌적한 모빌리티 서비스를 만들기 위해 최선의 노력을 다하겠다"는 공식 입장을 발표했다.다만 무료호출 서비스의 장기적 유지 여부에 대해선 확답하지 않았다. 카카오모빌리티 관계자는 "(무료호출 유지 혹은 폐지는) 의지대로만 되는 일은 아니"라며 "이번 입장문은 논의 과정에 대한 오해가 커져 바로잡기 위해 낸 것"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성·LG, 튀르키예 지진 피해 복구 위해 자금 지원한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100007</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 01:06:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 서초사옥. (사진=삼성전자)

삼성전자와 LG가 지진으로 피해를 받은 튀르키예 이재민을 위해 자금 및 구호물품 지원에 나섰다.삼성전자는 튀르키예에서 발생한 지진으로 고통받고 있는 이재민을 위해 현금과 현물 총 300만달러(한화 약 38억원)를 지원하기로 했다고 10일 밝혔다.&nbsp;구호성금 150만달러(한화 19억원)는 튀르키예 재난위기관리청에 기부할 계획이다. △재난 현장에 필요한 포터블 초음파 진단기기 △이재민 임시숙소용 가전제품 △피해가정 자녀 디지털 교육용 태블릿 △가전제품 수리서비스 차량 등 150만달러 상당의 물품도 지원할 예정이다. 이밖에도 삼성전자 임직원은 자발적으로 피해지역 지원을 위한 성금 모금활동도 벌일 예정이다.LG는 튀르키예를 돕기 위해 대한적십자사에 구호 성금 100만달러(12억6000만원)를 지원키로 했다. 이와 함께 계열사 LG전자 튀르키예법인도 현지 비영리기구 구호단체 아나톨리아민중평화토대(AHBAP)를 통해 별도의 지진 피해자 구호 기금을 전달했다. 또 △빨래방 운영 △학교 등 기반시설 재건에 필요한 물품 지원 등 지진 피해 복구에 필요한 추가 지원 방안도 검토하고 있다.LG 관계자는 “예상치 못한 재난으로 삶의 터전을 잃고 큰 피해를 입은 튀르키예 국민들에게 위로의 뜻을 전한다”며 “피해 지역의 조속한 복구에 조금이나마 도움이 되기를 바라는 마음으로 성금 지원을 결정했다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>