<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 05 Feb 2022 03:16:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[카이스트 연구진, 코로나19 ‘중화항체’ 개발…“오미크론 포함 모든 변이 효과”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040212</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040212</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 23:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오병하 카이스트 생명과학과 교수.(사진=카이스트)

한국과학기술원(KAIST·카이스트) 연구진이 오미크론을 포함한 코로나19 변이 바이러스 대다수에 치료 효과를 나타낼 수 있는 ‘중화항체’를 공개했다.4일 카이스트에 따르면 오병하 생명과학과 교수 연구진은 현재 유행 중인 모든 코로나19 변이 바이러스에 대응이 가능한 중화항체를 개발했다. 중화항체는 병원체가 신체에 침투했을 때 생화학적으로 미치는 영향을 중화, 세포를 방어하는 치료 효과를 나타낸다. 연구진은 해당 중화항체를 자체적으로 개발한 ‘계산적 항체 디자인(항원 특정 부위를 인식해 결합하는 항체를 찾는 방법)’을 통해 발굴했다.연구진이 개발한 중화항체는 바이러스 항원에서 변이가 생기지 않는 부분에 강력하게 결합한다. 변이가 빠르게 나타나 방역 대응이 어려운 코로나19 팬데믹 상황에 도움이 될 것으로 기대되는 대목이다. 연구진은 실제로 해당 중화항체가 오미크론을 포함해 알려진 SARS-CoV-2의 모든 변이 바이러스에서 우수한 중화 능력 지표를 확인했다. SARS-CoV-2는 코로나19 감염을 유발하는 바이러스를 말한다.연구진은 이 때문에 해당 항체가 ‘범용 코로나 치료항체’가 될 수 있다고 봤다. 연구진은 “이번에 개발된 계산적 항체 디자인 기술은 항원의 특정 부위에 결합하는 항체를 발굴하는 새로운 방법으로서 그 응용성이 넓고 기술적 가치가 높다”고 설명했다.

계산적 단백질 디자인 기법을 이용한 항원 특정 부위를 인식하는 항체 발굴 개념도.(자료=카이스트)

RNA 바이러스인 SARS-CoV-2는 바이러스 표면 스파이크 단백질을 통해 인간 ACE2 단백질과 결합, 세포내로 침투한다. 해당 바이러스에 감염된 환자는 중증급성호흡기 증상을 보인다.지금까지 세계 제약회사 연구진은 이 같은 코로나19 바이러스의 작동 기전을 고려해 수용체 결합 부위에 붙는 중화항체 △에테세비맙 △밤라니비맙 등을 개발했다. 해당 항체들은 최초에 유행한 코로나19 바이러스에는 효과를 나타냈다. 그러나 알파·베타·델타 등의 변이 바이러스에는 중화능이 없거나 떨어지는 것으로 보고되고 있다. 연구진은 변이 바이러스에 해당 항체의 효과가 떨어지는 이유에 대해 “바이러스의 항체 인식부위 서열에 변이가 생겨 항체가 더 이상 제대로 결합하지 못하게 되기 때문”이라고 설명했다.연구진이 계산적 단백질 디자인 방법으로 발굴한 중화항체는 바이러스 항원에서 변이가 생기지 않는 부분에 결합하는 만큼 향후 새 중증호흡기증후군 유발 코로나바이러스에도 대응이 가능할 것으로 기대된다. 해당 중화항체는 SARS-CoV-2의 변이 바이러스뿐 아니라 △SARS-CoV-1 △천산갑 코로나 바이러스에도 강력한 결합력을 보이며 우수한 중화 능력을 나타냈다.이번 연구는 카이스트 코로나대응 과학기술뉴딜사업단과 한국과학재단 기초과학연구실 사업의 지원을 받아 수행됐다. 연구진의 실험 결과는 SCI급 국제학술지인 ‘mAbs’에 게재됐다. 논문명은 다.&nbsp;제1 저자는 정보성 카이스트 생명과학과 박사과정이다. 이번 연구에는 조현수 연세대학교 교수 연구팀과 김균도 한국화학연구소 박사 연구팀도 참여했다. 현재 코로나19 우세종으로 자리를 잡고 있는 변이 바이러스 ‘오미크론’은 논문 발표 후 출연했다. 연구진은 추가 연구를 통해 해당 중화항체가 오미크론에도 효과가 있는 점을 실험적으로 입증했다.오병하 카이스트 교수는 “이번에 개발한 항체는 아미노산 서열이 거의 바뀌지 않는 표면에 결합하기 때문에 향후 출현할 수 있는 신·변종 코로나바이러스에 즉각 대응할 수 있는 치료 물질이 될 수 있다는데 큰 의의가 있다”며 “이번 연구를 통해 개발한 계산적 항체 디자인 방법은 실험적으로는 얻기 어려운 항체를 개발하는데 널리 이용될 것으로 기대한다”고 말했다.

돌연변이가 생기지 않는 항원 부위를 인식하는 항체의 모식도. (왼쪽)항원-항체 복합체 구조에 표시한 주요 돌연변이 부위. (오른쪽) 변이 바이러스 스파이크 수용체 결합 부위의 돌연변이들.(자료=카이스트)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타버스·애플에 발목 잡힌 ‘메타’...역대급 주가 폭락]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040037</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040037</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 23:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마크 저커버그 메타 CEO. 페이스북에서 사명까지 메타로 바꾸고 메타버스 기업으로의 전환을 강조했지만, 주력사업인 광고 시장 변화에 제대로 대응하지 못한 데다가 신사업 투자가 늘면서 역대급 주가 폭락을 겪었다.(사진=메타)

페이스북 모회사 메타의 주가가 폭락하면서 시가총액 2300억달러(약 277조원)가 하루 만에 증발했다. 메타버스 사업에 대한 투자와 애플의 개인정보보호 정책 변경 등으로 인한 막대한 손실이 예상돼서다.3일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신에 따르면 이날 메타 주가는 26%나 하락하며 시가총액 2300억달러(약 277조원)가 사라졌다. 이는 2012년 메타가 상장한 이래 가장 큰 폭의 주가 하락일 뿐 아니라, 미국 증시 역사상 최대 규모의 하루 시총 손실이다. 앞서 2020년 9월 애플의 시총이 하루만에 1820억달러(약 219조원) 증발한 바 있다.
사상 초유 ‘300조’ 시총 증발...‘메타버스’가 발목
메타의 주가 폭락은 전날 발표한 지난해 실적이 시장 기대치에 못 미치는 데다, 올 1분기 실적 또한 저조할 것으로 예상된 데 따른 것이다. 실적 부진의 원인은 메타가 페이스북·인스타그램·왓츠앱 등 기존 주력사업을 등한시하고 신기술 기반 가상세계인 ‘메타버스’를 지향했기 때문이라는 분석이 나온다.이번 실적발표에서 메타는 메타버스 사업부문인 리얼리티랩스의 실적을 처음으로 공개했다. 리얼리티랩스 실적은 VR·AR 관련 하드웨어·소프트웨어·콘텐츠 매출을 포함한다. 메타에 따르면 리얼리티랩스 부문은 지난 2019년 45억달러(약 5조원), 2020년 66억달러(약 8조원), 2021년 102억달러(약 12조원)의 연간 손실을 기록했다. 메타는 이에 대해 “인건비, 연구개발비, 판매품목 원가비용 등으로 인한 손실이 42억달러(약 5조원)”라고 밝혔다.문제는 메타버스에 대한 투자가 매년 늘어나는 가운데, 수익이 발생하는 시점은 불확실하다는 것이다. 메타는 올해도 메타버스 구축을 위한 대규모 투자를 계속 이어나갈 계획이다. 이에 따라 1분기 매출 또한 전년대비 최대 3~11% 정도 성장한 270~290억달러(약 32~35조원) 수준에 그칠 것으로 예상했다. 이는 시장 전망치(310억5000만달러)를 크게 밑도는 수준이다. 메타 경영진들은 메타버스 비전을 완전히 실현하는 데 최대 15년이 걸릴 것으로 보고 있다. 투자자들이 메타에 우려의 시선을 보내고 있는 이유다.이 가운데 메타는 주력사업인 광고에서도 기대 이하의 실적을 거뒀다. 지난해 4월 애플이 iOS에 도입한 ‘앱추적투명성(ATT)’ 정책의 여파다. 애플은 개인정보보호의 일환으로 이용자가 허용할 때만 앱이 이용자의 데이터를 수집할 수 있도록 방침을 바꿨다. 결과적으로 아이폰 이용자의 95% 이상이 개인정보 추적을 차단했고, 데이터를 수집하기 어려워지면서 메타의 이용자 맞춤형 광고도 타격을 입게 됐다. 이로 인해 메타는 올해 100억달러(약 12조원)의 손실을 볼 것으로 전망하고 있다. 메타 전체 매출에서 광고 사업이 차지하는 비중은 95%에 달한다.이용자들도 지속적으로 이탈하고 있다. 지난해 4분기 페이스북의 일이용자수(DAU)는 19억2900만명을 기록했다. 전분기 19억3000만명에서 무려 100만명이 줄어든 것으로, 페이스북 이용자가 감소한 것은 16년 만에 처음이다. 외신들은 젊은층이 틱톡·유튜브 등으로 빠져 나가면서 페이스북의 영향력이 시들해지고 있다고 지적했다. 영국 증권사 하그리브스 랜스다운(Hargreaves Lansdown)의 로라 호이(Laura Hoy) 애널리스트는 “메타 CEO 마크 저커버그는 세상을 가상현실로 끌어들이기 위해 열심일지 모르지만 실망스러운 4분기 실적은 메타버스 거품을 빠르게 터트렸다”고 꼬집었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이재용 '무노조 경영 폐기' 2년 만에...삼성전자, 창사 첫 파업 위기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040103</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040103</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 23:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=블로터DB)

삼성전자가 창사 53년 만에 처음으로 파업 위기에 직면했다. 삼성전자 노조 공동교섭단은 4일 중앙노동위원회에 조정을 신청했다고 밝혔다. 파업권 확보 절차에 나선 셈이다.삼성전자 노조는 이날 “더 이상 사측과의 교섭이 어렵다고 판단해 중앙노동위원회에 조정을 신청하게 됐다”며 “진행 방향은 회사의 교섭 의지에 따라 달라질 것”이라고 전했다. 노조가 언급한 교섭은 2021년 임금교섭을 의미한다.중노위 조정 신청은 파업권 확보를 위한 절차다. 중노위가 최종적으로 노사 협상이 불가하다고 판단해 조정 중지 결정을 내리면 삼성전자 노조는 합법적으로 파업 등 쟁의행위를 벌일 수 있는 쟁의권을 확보하게 된다.이재용 삼성전자 부회장이 2020년 5월 ‘무노조 경영 폐기’를 선언한 지 2년 만에 벌어진 일이다. 삼성은 창업주인 이병철 회장이 생전에 “내 눈에 흙이 들어오기 전에는 노조를 용납할 수 없다”는 경영 철학을 세우면서 ‘무노조 경영’을 이어왔다. 이후 이재용 부회장이 “삼성에서 무노조 경영이라는 말이 나오지 않도록 하겠다”며 무노조 경영 폐기를 선언했다.2021년 임금교섭은 타결 직전까지 갔다. 최근 조합원 찬반투표까지 진행됐지만 최종 무산됐다. 삼성전자 노조 공동교섭단은 지난달 25일 삼성이 제안한 최종안을 두고 조합원 찬반 투표에 붙였다. 투표에 참여한 조합원 중 90.7%가 사측 최종안에 반대표를 던졌다.같은 날 삼성전자 노조 지도부는 입장문을 내고 “조합원들의 뜻을 엄중히 받아들이고 깊이 있는 대책 논의를 진행하겠다”면서 상황이 바뀌었음을 암시했다. 그간 임금교섭을 이끈 진윤석 삼성전자 노조 위원장도 사퇴했다.업계는 노조 측 요구안인 ‘임금 인상’이 사측 최종안에 받아들여지지 않은 점이 조합원 총투표 결과에 영향을 미친 것으로 보고 있다. 앞서 노조는 전 직원 계약 연봉 1000만원 일괄 인상, 매년 영업이익 25% 성과급 지급 등을 요구했다.삼성전자 사업보고서에 따르면 직원 1인 평균 급여는 매년 비슷한 수준을 유지하고 있다. 별도 재무제표 기준 예년보다 당기순이익이 눈에 띄게 늘었던 2017년(28조8008억원)과 2018년(32조8151억원)에도 큰 폭의 변화는 없었다.



시장에선 실제 파업으로 이어질 경우 사업 차질을 예상한다. 삼성전자 매출 핵심인 반도체 사업장은 일시적인 가동 중단에도 천문학적 피해가 발생할 수 있다. 지난해 오스틴 공장 가동 중단 사태가 대표 사례다. 삼성전자는 지난해 1분기 컨퍼런스콜에서 "웨이퍼 7만1000장을 손실했고 3000억~4000억원 규모"라고 설명했다.&nbsp;ESG(환경·사회·지배구조) 평가에도 부정적 영향이 예상된다. 국내 대표 ESG 평가기관 한국기업지배구조원(KCGS), 글로벌 ESG 평가기관 MSCI 등은 노사 갈등을 ‘S(사회)’ 평가 요소라고 설명하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, 코로나19 사업 활황…진단키트 美 공급 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030127</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030127</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 23:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온 ‘디아트러스트 코로나19 항원 홈 테스트’ 제품 이미지.(사진=셀트리온)

셀트리온이 진단키트의 미국 공급을 확대하고 먹는(경구용) 치료제를 생산하는 등 코로나19 사업 영역을 강화하며 외연 확장에 힘을 쏟고 있다.3일 셀트리온에 따르면 셀트리온USA(셀트리온 미국 자회사)는 코로나19 진단키트 2종을 미국 시장에 공급한다. 오는 4월까지 4000억원 규모의 물량을 납품한다. 미 국방부 조달청을 비롯해 세계 최대 전자상거래 업체 아마존 등 10여개 기업·기관이 대상이다.공급 물품은 ‘디아트러스트 코로나19 전문가용 항원신속진단키트(디아트러스트 항원신속진단키트)’와 ‘디아트러스트 코로나19 항원 홈 테스트(디아트러스트 홈 테스트)’ 2종이다. 해당 코로나19 진단키트는 셀트리온이 휴마시스와 공동으로 개발했다.셀트리온은 앞서 지난해 9월 미국 국방부 조달청이 진행하는 구매사업에서 공급업체로 최종 선정, 디아트러스트 항원신속진단키트를 최대 7382억원 규모로 공급하는 계약을 체결한 바 있다. 셀트리온은 디아트러스트 항원신속진단키트에 대한 미국식품의약국(FDA)의 긴급사용승인(EUA)을 지난해 4월 획득하기도 했다. 지난해 10월에는 디아트러스트 홈 테스트에 대한 FDA 긴급사용승인을 추가로 확보했다. 셀트리온 관계자는 “앞서 미 국방부 조달청과 맺은 최대 7382억원 공급 계약과 이번에 따낸 4000억원 규모의 공급 계약은 별도의 건”이라며 “FDA 승인을 바탕으로 공급 물량을 지속해서 확대하고 있다”고 설명했다.셀트리온USA는 디아트러스트 제품군의 미국 마케팅을 담당하고 있다. 회사는 이번 공급을 통해 미국 의약품 및 의료기기 시장에서의 브랜드 공신력 강화가 이뤄질 수 있다고 강조했다. 셀트리온USA는 주요 고객사와 2분기 추가 물량에 대한 협의도 진행 중이다.디아트러스트는 추가 장비 없이 검사 후 감염 여부를 15분 이내에 바로 확인할 수 있는 신속진단키트 제품이다. 지난해 미국에서 코로나19 유무증상자 약 490명을 대상으로 임상시험을 진행했다. 특이도(RT-PCR 음성 결과를 음성으로 평가하는 정도)와 민감도(RT-PCR 양성 결과를 양성으로 평가하는 정도)에서 각각 99.8%, 86.7% 수준의 정확성을 보였다.셀트리온 측은 “다른 신속진단키트와 달리 코로나19 바이러스의 N단백질과 S단백질에 각각 결합하는 두 가지 항체를 적용해 민감도와 특이도를 개선한 제품”이라며 “변이에 강한 감지 효과를 보이는 것이 특징”이라고 설명했다. 디아트러스트는 최근 미국 국립보건원(NIH)을 통해 진행한 연구에서도 오미크론 변이 감지 효과가 있는 것으로 나타났다.셀트리온USA 관계자는 “조 바이든 행정부는 최근 10억개의 진단키트 공급 미국 내 공급하겠다고 발표했다”며 “제품 수요와 문의가 지속해서 늘어나고 있어 1분기 내 기록적인 진단키트 매출을 올릴 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다.
코로나19 치료제 사업도 지속 확대
셀트리온은 진단키트 공급망 확대 외에도 코로나19 치료제 영역 사업에서도 외연을 지속해서 늘려나가고 있다. 자체 개발한 코로나19 항체치료제 렉키로나(성분명 레그단비맙)는 국내는 물론 유럽 당국의 정식 폼목허가를 획득했다. 인도네시아·브라질·페루·호주 등에서도 조건부 허가 또는 긴급사용승인을 확보하기도 했다. 지난달에는 스위스 의약품청으로부터 임시 허가를 획득했다.셀트리온헬스케어는 이 같은 성과를 바탕으로 지난해 12월 18개국과 렉키로나 공급 계약을 체결했다. 유럽 9개국에 제공하는 렉키로나 초도물량 15만 바이알(주사용 유리 용기)은 이미 공급된 상태다. 레키로나 1회 투약은 70kg 성인 기준 3바이알으로, 초도물량은 약 5만명 분에 해당한다. 셀트리온헬스케어는 셀트리온이 개발·생산한 의약품을 해외에 수출하는 기업이다. 회사는 약 70개국과 렉키로나의 수출 협의도 진행 중이다.렉키로나의 국내 처방도 활발하다. 중앙재난안전대책본부에 따르면 렉키로나는 지난달 27일 기준 271개 병원 등에서 4만3331명에게 투여됐다. 렉키로나 처방에 따른 사망·심각한 부작용 사례는 아직 보고된 바 없다.

머크앤컴퍼니가 개발한 코로나19 경구용 치료제 몰누피라비르.(사진=MSD)

셀트리온은 또 미국 제약사 머크앤컴퍼니(MSD)가 개발한 코로나19 경구용 치료제 생산 기업으로도 선정됐다. 셀트리온이 생산한 몰누피라비르의 복제약은 105개 중저소득 국가에 공급된다.셀트리온의 MSD 코로나19 경구용 치료제 생산은 국제의약품특허풀(MPP)의 결정에 따라 이뤄졌다. MPP는 지난달 20일 몰누피라비르의 복제약 생산기업으로 11개국 총 27개 기업을 선정해 발표했다. MPP는 의약품의 특허권 소유자와 사용권을 협상해 각 기업이 복제약을 중저소득국(LMIIC)에 저렴한 가격으로 공급할 수 있도록 지원하는 국제협력단체다.국내에선 셀트리온 외에도 한미약품·동방에프티엘이 선정됐다. 한미약품은 원료와 완제품 모두를, 셀트리온은 완제품을, 동방에프티엘은 원료를 생산한다. 올해 국제기관을 통해 중저소득 국가에 공급될 먹는 코로나19 치료제 복제약 시장은 1조7000억원에 달할 것으로 전망된다.

셀트리온의 코로나19 항체치료제인 렉키로나(성분명 레그단비맙)의 제품 이미지.(사진=셀트리온헬스케어)

새로운 코로나19 치료제 개발에도 속도를 내고 있다. 셀트리온은 올 1분기 내 흡입형 코로나19 치료제에 대한 글로벌 임상에 돌입한다는 목표를 제시하기도 했다. 흡입형 치료제는 △현재 시판 중인 렉키로나와 △코로나19 항체치료제 후보물질 ‘CT-P63’을 칵테일 기법으로 결합한 형태로 개발이 진행 중이다. 회사는 현재 글로벌 주요 규제기관과 임상 디자인에 대해 논의를 마치면 본격적인 절차를 진행할 방침이다.CT-P63은 코로나19 우세종이 될 것으로 전망되는 변이 바이러스 ‘오미크론’에 대한 대응력이 있다고 확인된 물질이다. 셀트리온은 미국 국립보건원(NIH)을 통해 CT-P63의 슈도 바이러스(병원성이 없는 바이러스) 중화능 테스트를 진행했다. 해당 테스트를 통해 CT-P63이 오미크론에 대해서도 중화능이 나타나는 것으로 확인됐다.셀트리온 관계자는 구체적 진행 일정에 대해 “1분기 이내에 동물 실험을 통해 칵테일 흡입제형의 안전성과 효능을 확인하고, 2분기 이내에 대규모 글로벌 임상에 대한 중간 결과를 확보하는 게 목표”라면서도 “규제기관과 협의에 따라 진행 시점에 다소 차이가 있을 수 있다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국산 코로나 치료제 기술 나왔다…이혁진 교수, 과학기술인상 수상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202111030156</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202111030156</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 23:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이혁진 이화여자대학교 약학대학 교수.(사진=과학기술정보통신부)

코로나19 치료제 개발에 핵심적 역할을 할 수 있는 국내 기술이 나왔다.과학기술정보통신부(과기정통부)는 3일 해당 연구개발을 진행한 낸 이혁진 이화여자대학교 약학대학 교수를 과학기술인상 11월 수상자로 선정했다. 과기정통부는 우수한 연구개발 성과를 낸 개발자를 매월 한 명씩 선정해 ‘이달의 과학기술인상’을 수여한다. 선정된 연구자는 장관상과 함께 상금 1000만원을 받는다.이 교수는 다양한 감염병·난치병을 치료할 수 있는 메신저리보핵산(mRNA) 물질을 효과적으로 체내에 전달하는 지질나노입자(LNP)를 개발했다. 이 교수의 연구결과는 국제학술지 ‘사이언스 어드밴시스(Science Advances·사이언스 자매지)’에도 게재됐다. 과기정통부는 “오는 18일 약의 날을 맞아 유전자치료제·항암치료제 등 제약·바이오 핵심원천기술 개발에 매진해온 이 교수의 수상이 뜻깊다”고 전했다.이 교수는 “2015년부터 시작해 7년차가 된 이번 연구의 성과는 그동안 여러 대학원 학생들이 노력해 온 결실”이라며 “또 지속적인 물질 발굴과 장기간 진행된 동물 실험 과정의 어려움을 극복하고 얻어진 값진 결과”라고 수상의 소감을 전했다.

이혁진 교수 연구팀은 이온화 지질을 활용한 RNA 약물 전달체(지질나노입자) 기술을 자체 개발했다. 사진은 해당 연구 결과의 설명 자료.(자료=과학기술정보통신부)


mRNA는 DNA의 유전정보를 세포질 안의 단백질을 생산하는 리보솜에 전달하는 전령(messenger) 역할을 한다. RNA는 DNA가 가지고 있는 유전정보에 따라 필요한 단백질을 합성할 때 직접적으로 작용하는 고분자 화합물을 말한다. mRNA의 특성을 활용한 약물은 세포 배양을 통한 생산 과정이 없어 개발 기간이 짧다. 또 약물 치료 효과가 높다는 장점이 있어 2010년대부터 암과 유전질환의 새로운 치료법으로 제시돼 왔다.RNA 치료제는 최근 세계적 주목을 받고 있는 분야다. 특히 코로나19 mRNA 백신인 모더나·화이자가 널리 사용되면서 이 같은 현상은 더욱 두드러지고 있다.RNA 치료제는 대부분의 유전자를 제어(발현·억제) 할 수 있다. 해당 치료제 앞에 ‘혁신적 치료 방법’이란 수식어가 붙는 이유다. 이 교수는 “성공적인 RNA 치료제 개발을 위해서는 약물 기능을 하는 RNA 물질에 대한 기초 연구와 이를 효과적으로 전달하기 위한 약물 전달체 연구가 동시에 진행되어야만 한다”고 말했다.mRNA 약물은 다양한 장점이 있지만 한계점 역시 뚜렷하다. 주변 온도·수소농도이온지수(pH) 등 환경에 취약하고, 체내 효소에 의해 빠르게 분해돼 활용이 어렵다. 바이오 신약 개발을 위해선 이 때문에 mRNA 약물을 체내까지 안전하게 운반할 LNP 원천기술 확보가 필수적이다. LNP 연구는 현재 세계적으로 치열한 개발 경쟁이 벌어지고 있는 분야다.이 교수는 mRNA 약물을 세포 내부로 전달하는 효율을 높이기 위해 주변 pH 환경에 따라 이온화 상태가 변화하는 이온화 지질을 개발했다. mRNA 약물을 안전하게 포장해 세포 내로 전달하는 LNP를 제작하는 데 성공했다.그의 연구실에서 개발한 지질나노입자는 기존의 간세포(hepatocytes)를 주요 타깃으로 하는 약물전달체의 한계를 넘었단 평가를 받는다. 다른 표적 세포에 RNA 약물 전달이 가능하다는 점이 특징이다. 이 교수는 “약물 전달이 가능하단 점이 이것이 가장 큰 성과”라고 말했다.이 교수 연구팀은 개발된 지질나노입자로 포장한 mRNA를 동물 모델에 주입한 결과 한 번의 투여만으로도 80% 이상의 표적 세포에 mRNA 약물이 전달되는 것을 확인했다. 안전성과 효율성을 확보한 약물전달체 원천기술임을 입증한 셈이다.

이혁진 교수 연구팀은 메신저리보핵산(mRNA) 물질을 효과적으로 체내에 전달하는 지질나노입자(LNP)를 개발했다. 이는 조직 표적을 넘어 세포 표적 치료의 길을 연 성과로 평가받는다.(자료=과학기술정보통신부)


이 교수의 연구는 차세대 RNA 치료제인 mRNA를 체내 표적 세포로 전달하는 전달체 기술을 개발했다는 점에서도 의의가 있다. 국내 자체개발 및 특허 등록이 완료된 첫 지질나노입자(LNP)이기도 하다.이 교수는 1999년부터 2004년까지 미국 존스홉킨스대학교에서 의공학 학·석사 학위를 취득했다. 이후 한국과학기술원(KAIST)에서 2005년부터 2009년까지 생명과학 분야를 공부하고, 박사 학위를 받았다. 2010년부터 2012년까진 국 매사추세츠공과대학교(MIT) 박사후 연구원을 지냈다. 2012년 3월 이화여대 약학대학 부교수에 취임했다. 이 교수는 현재 저널오브콘트롤드릴리즈 편집 위원으로도 활동하고 있다. △약물전달 시스템 △유전자·세포 치료제 △핵산 나노기술 분야의 전문가로 꼽힌다. 구글 학술검색 통계에 따르면 이 교수의 논문은 국내 RNA 치료제 및 전달체 분야에서 가장 많은 피인용 수(올해 기준 7016회)를 기록하고 있다.이 교수는 과학기술인을 꿈꾸는 후배들에게 ‘평상심’을 전하고 싶다고 했다. 그는 “관심이 있는 과학 현상에 대해 언제든지 도전할 수 있는 적극성을 키웠으면 한다”며 “과학이라는 학문은 궁금증에서 출발하는데, 내가 관심을 갖는 현상에 대해 흥미를 유지하고 꾸준함을 기반으로 조금씩 연구를 해 나가는 것이 중요하다”고 조언했다. 이어 “연구에 대한 큰 부담감이나 책임감은 종종 올바르지 못한 결과를 낳기 때문에 평상심을 유지하는 것도 매우 중요하다”고 말했다.

이혁진 교수(왼쪽 3번째)와 연구실 소속 구성원들.(사진=과학기술정보통신부)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/11/03/blt202111030009.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플 '중국 설' 표기 논란, 삼성전자도 똑같았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040048</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040048</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 23:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 음력 1월 1일을 두고 중국 설(Chinese New Year)이라고 표기해 비판을 받는 가운데, 삼성전자도 동일한 표현을 사용한 것으로 확인됐다. 삼성전자 필리핀과 싱가포르 법인 등이 운영하고 있는 해외 홈페이지에서는 Chinese New Year 용어를 활용한 이벤트가 진행되고 있다. &nbsp;

삼성전자 뉴질랜드 법인 홈페이지.&nbsp;


구글 등 포털에서 ‘Usher in Samsung Savings this Chinese New Year’을 검색하면 삼성전자 홈페이지가 안내된다. 삼성전자 필리핀, 싱가포르, 뉴질랜드 등 해외법인 홈페이지에서 진행했던 이벤트 배너가 등장한다.국내 대표 기업 삼성전자 역시 애플과 마찬가지로 음력 설 표기가 아닌 중국 설 표기를 마케팅에 활용한 셈이다.삼성전자 측은 해외법인 홈페이지는 해외법인이 관리한다고 설명했다. 삼성전자 관계자는 “해외법인의 판단”이라고 짧게 설명했다.

조 바이든 대통령 트위터.

음력 1월 1일은 우리나라와 중국을 포함한 대다수 아시아 국가의 명절이다. 이 때문에 음력 설(The Lunar New Year)이라고 표현하는 게 일반적이다. 조 바이든 미국 대통령도 지난 1일(현지시간) Lunar New Year 용어를 사용하며 덕담을 전했다.하지만 중국은 꾸준히 Chinese New Year 용어를 홍보하고 있다. 애플은 지난달 21일 해당 용어를 사용한 동영상을 공식 유튜브에 올려 아시아권 국가들의 비판을 받고 있다. 업계에선 중국 내 시장 점유율을 고려한 전략이라고 평가한다. 소위 비위 맞추기를 하고 있다는 의미다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘ERP’ 강자 더존비즈온, 증권가 목표주가 ‘줄하향’ 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030138</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030138</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 23:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=더존비즈온)

‘전사적자원관리(ERP)’ 시장의 선두기업인 더존비즈온이 기대를 크게 밑도는 실적을 내놓으면서 목표주가 ‘줄하향’이 잇따르고 있다. 하반기에는 실적 상승이 예상되지만, 전반적인 성장 둔화를 타개할 신사업 발굴이 필요하다는 지적이 나온다.3일 업계에 따르면 더존비즈온의 작년 실적이 부진했던 것으로 나타나자, 증권가에서는 더존비즈온의 목표주가를 일제히 내려 잡고 있다. 유진투자증권은 목표주가를 10만5000원에서 7만8000원으로 25.7% 하향조정했고, 한화투자증권은 8% 낮춘 8만원으로 조정했다. 삼성증권은 기존 10만원에서 6만원으로 목표주가를 40%나 낮췄다.더존비즈온은 기업용 소프트웨어(SW) 시장의 강자로, 국내 최대 ERP시스템을 운영 중이다. 한국·중국 등지 1만여개 기업이 더존비즈온의 ERP시스템을 쓴다. 클라우드·그룹웨어·정보보안·전자금융 등 사업도 영위하고 있다. 신사업으로는 ‘위하고(WEHAGO)’를 밀고 있다. 원격·재택근무 등 업무에 필요한 각종 서비스를 지원하는 클라우드 기반 솔루션이다.이 회사의 지난 4·4분기 연결기준 매출은 848억원, 영업이익은 160억원을 기록했다. 전년동기 대비 각각 4.8%, 40% 감소한 것으로 시장 기대치였던 863억원, 212억원을 크게 하회했다. ERP 실적이 379억원으로 가장 높게 나타났고 클라우드·그룹웨어·정보보안·전자금융은 각각 209억원, 123억원, 2억9000만원, 2억6000만원 등이었다. 부문별로 살펴보면 전년대비 ERP는 8.2%, 그룹웨어는 31.4% 성장했지만 나머지 클라우드·정보보안·전자금융 등의 각각 28.4%, 16.9%, 28.1%나 뒷걸음질쳤다. 연간실적은 매출 3187억원을 기록하면서 연간 최고 실적을 경신했지만 영업이익은 712억원으로 전년보다 줄었다.4·4분기 영업이익이 줄어든 이유는 2020년 4·4분기에 고마진을 남긴 정부지원 사업(K바우처)이 집중됐던 탓이다. 또 개발자 퇴사로 인건비가 줄어든 반면 외주용역비가 증가했고, 코로나로 인해 대형 프로젝트들이 지연되면서 손실보상충당금을 설정한 것도 영향을 미쳤다. 더존비즈온은 작년 스탠다드ERP·그룹웨어를 융합한 신제품 ‘아마란스(Amaranth)10’ 출시에 따라 기존 진행 중이던 영업을 신제품 영업으로 전환하는 과정에서 수주 지연이 발생한 것으로 보인다고 설명했다.관건은 클라우드 매출 부진의 원인이다. 한화투자증권 김소혜 애널리스트는 “클라우드 매출이 예상보다 부진했는데, 위하고의 신규 고객 증가세가 둔화된 것으로 파악된다”고 짚었다. 이는 K바우처 사업의 여파로 해석된다. K바우처 사업은 중소기업들이 비대면 환경을 구축하는 데 드는 비용을 정부에서 지원해주는 제도의 일환으로 진행됐다. 비용의 90%를 정부가 부담하는 구조였다. 지난해 지원 대상 기업은 8만개로, 해당 사업비는 3200억원에 달했다. 더존비즈온의 위하고도 사업 수혜를 입으면서 매출이 ‘반짝’ 증가했다. 그러나 사용기간이 종료되자 고객들이 빠져나갔고, 매출 감소까지 이어졌다는 분석이다. 삼성증권 오동환 애널리스트는 보고서에서 “정부 바우처 사업의 명암”이라며 “고객 이탈과 제한적인 신규 고객 유입으로 위하고 매출은 감소 추세”라고 진단했다. 이어 “올해 추가 정부 바우처 사업 진행이 예고돼 있으나 규모·대상이 축소돼 위하고 매출 감소는 불가피하다”고도 덧붙였다.더존비즈온은 미래에셋캐피탈·웰컴저축은행·한국투자저축은행 등이 참여한 위하고 기반 매출채권팩토링 사업, 아마란스10 등 신사업이 매출에 본격적으로 기여하면 실적 반등을 꾀할 수 있을 것으로 기대하고 있다. 목표주가를 낮춘 증권사들도 하반기에는 실적 회복이 가능할 것으로 전망하기도 했다. 유진투자증권 박종선 애널리스트는 보고서에서 “2020년 12월말 2만5000여 고객이었던 클라우드 고객이 2021년 12월 말 3만4000여 고객으로 늘어났다. 긍정적인 부문”이라며 “클라우드 고객 증가세 지속과 매출채권팩토링 사업 안정화로 실적이 점차 회복될 것”이라고 예상했다.그러나 사업 지연으로 인한 충당금이 지속적으로 반영될 전망이어서 당분간 이익 부진 추세는 불가피할 전망이다. 또 기존 라이트 ERP 고객들의 클라우드 전환율이 50%까지 상승하면서 클라우드 전환에 따른 매출 성장 모멘텀도 둔화됐다는 분석도 있다. 이에 따라 더존비즈온이 새로운 성장동력을 발굴해야 한다는 지적이 나온다. 오 애널리스트는 “국내 ERP 시장 성장성과 더존비즈온의 시장 지배력을 감안해 기존 ‘매수(BUY)’ 의견을 유지한다”면서도 “클라우드 성장세 둔화, 비용 증가 등을 반영해 올해 영업이익 추정치를 29.8% 낮추며 이에 따라 목표가도 내린다. 추가적인 가치 하락에 유의할 필요가 있다”고 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[노트 품은 갤럭시S22 공개 임박...핵심 관전 포인트는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030103</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030103</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Feb 2022 02:16:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 상반기 스마트폰 사업을 견인할 '갤럭시S22(가칭)' 공개 행사가 일주일도 남지 않은 가운데, 새로운 스마트폰 전략 여부에 관심이 집중된다. 특히 부활이 예상되는 갤럭시 노트의 새로운 역할과 한층 격화된 경쟁 구도 속에서 삼성전자가 취할 가격 정책은 올해 스마트폰 사업의 향방을 좌우할 가늠자가 될 전망이다.&nbsp;&nbsp;

S펜을 내장한 갤럭시S22 울트라 모델 예상 렌더링 (자료=온리크스, 렛츠고디지털)

삼성전자는 오는 10일(한국시간) 0시 '삼성 갤럭시 언팩 2022' 행사를 열고 신형 스마트폰을 공개한다. 업계는 삼성전자가&nbsp;예년처럼 세 가지 모델을 발표할 것으로 보고 있다. 지난 몇 년간 갤럭시S 제품군의 기본 출시 공식은 하나의 제품을 기본형·대화면형(플러스)·카메라 강조형(울트라)으로 나눠 판매하는 것이었다. 올해는 약간의 변화가 생길 전망이다. 이미 지난해부터 다수의 IT팁스터(정보유출가)가 갤럭시S22 울트라 모델에 'S펜(삼성 스타일러스)'이 내장될 것이란 예측을 내놨다. 삼성전자가 최근 공개한 티저 영상에도 두 가지 스마트폰이 결합하는 듯한 묘사가 그려져 있는데, 이를 통해 갤럭시S와 갤럭시 노트가 하나의 라인업으로 통합될 것이란 전망은 더욱 힘을 얻었다. 이 경우 기존 S 제품군의 최상위 모델인 '울트라'를 통해 사실상 갤럭시 노트가 부활하는 형태가 된다.

갤럭시 언팩 2022 티저 영상 中 (자료=삼성전자)

삼성전자는 지난해 갤럭시 노트 신제품을 공개하지 않았다. 이를 대체할 하반기 전략 스마트폰으로 폴더블폰인 갤럭시Z 시리즈에 집중했기 때문이다. 그러나 노트 제품에 대한 기존 사용자층의 높은 수요, 상징성을 감안해 올해는 갤럭시S와 노트를 통합하는 방안을 시도하는 것으로 풀이된다.갤럭시 노트의 부활이 유력해진 상황에서 이번 언팩 행사의 핵심 관전 포인트 또한 삼성전자가&nbsp;새 노트형 스마트폰에 어떤 가치와 마케팅 포인트를 부여할 것인지다. 더불어 신제품에 예상대로 전작보다 높은 가격을 책정할지, 안정적인 점유율 방어를 위해 동결 혹은 인하하는 전략을 택할지도 지켜볼 만한 대목이다.&nbsp;우선 갤럭시S22 울트라 모델 관련 시나리오부터 살펴보자. 현재 드러난 정보대로 S펜이 S 시리즈 전체가 아닌 최상위 울트라 모델에만 탑재될 경우 삼성전자가&nbsp;S펜 내장 모델에 보편성보단 차별성을 중요한 가치로 부여하겠단 의도를 담는 것으로 풀이해볼 수 있다. 과거에 출시된 모든 갤럭시 노트 제품은 그보다 앞서 공개되는 갤럭시S 제품에서 일부 스펙을 업그레이드하고 내장된 S펜으로 추가 사용성을 제공하는 형태의 하반기 '프리미엄' 모델이었다. 가격 역시 폴더블폰 등장 전까지는 삼성전자가&nbsp;판매하는 가장 고가의 휴대폰이었다. 이번에도 울트라 모델에만 S펜이 내장된다면 이미 기본형 모델 대비 45만원 더 높은 가격(전작 기준)에 출시됐던 울트라 모델 출고가는 사용성과 프리미엄 이미지를 더해 더 높은 가격대가 책정될 수 있다. 이는 그간 갤럭시 노트의 부활을 기다리던 팬들에겐 아쉬움을 남길 수 있는 시나리오다.&nbsp;

삼성전자의 폴더블 스마트폰 '갤럭시Z 폴드3'(왼쪽)와 '갤럭시Z 플립3' (사진=삼성전자)

부활한 갤럭시 노트가 이전과 같은 가치를 어필할 수 있을지도 지켜볼 요소다. 현재 삼성전자의&nbsp;혁신을 대표하는 제품은 갤럭시Z 폴더블폰 시리즈다. 세로형 갤럭시Z 플립3 모델의 출고가는 약 125만원, 가로형 폴드3 모델의 출고가는 198만원이다. S펜을 탑재한 갤럭시S 울트라의 가격은 그 중간이 될 가능성이 높지만 이전처럼 높은 가격대에 어울리는 차별성을 어필하지 못하면 전작들 수준의 흥행은 기대하기 어려울 수 있다. 게다가 삼성전자는 이미 기존 S21 울트라 모델에 별도의 S펜 호환성을 제공함으로써 갤럭시 노트가 '유일의 S펜 지원 스마트폰'이란 희소성을 희석시킨 바 있다. 혁신의 아이콘이란 가치도 폴더블폰에 넘어간 지 오래다.&nbsp;&nbsp;
따라서 S펜을 탑재한 갤럭시S 울트라 모델 공개를 단순히 '갤럭시 노트의 부활'로만 바라보긴 어렵다. 갤럭시 노트가 인기를 끌었던 수년 전과 비교해 스마트폰 생태계도 크게 변화한 상황이다. 기존 노트 제품 수준의 대화면은 이미 보편적인 '표준'이 되었고 사용자들은 사용처가 제한적인 스타일러스보다 동영상 감상, 사진·영상 촬영에 유리하면서 가격은 가급적 저렴한 모델에 높은 선호도를 보이고 있다. 갤럭시 노트의 '화려한 부활'을 꿈꾼다면 삼성전자가&nbsp;이번 발표에서 얼마나 합리적인 수준으로 S펜의 가치를 제시할지 주목해볼 만한 이유다.갤럭시S22 모델 3종의 전반적인 가격대도 관심사다. 앞서 스마트폰 업계는 올해도 지속될 부품 공급난으로 갤럭시S22 가격이 지난해보다 100달러가량 오를 수 있다고 전망했다. 이와 관련해 2021년 전세계 스마트폰 시장 성장률은 4%로 4년여만에 성장세로 돌아섰지만 코로나19 팬데믹 장기화에 따른 소비 심리 위축은 여전히 이전 수준의 성장률을 달성하는 데 있어 방해로 작용하고 있다는 점을 감안해야 한다. 제품의 완성도와 별개로 팬데믹이 여전히 진행 중인 지금, 전작보다 높아진 제품 가격은 판매량 개선에 적잖은 영향을 미칠 수 있다. 

2021년 글로벌 스마트폰 점유율 (판매량 기준, 자료=카운터포인트리서치)


삼성전자의 '감투' 중 하나가 된 시장 1위 사업자 타이틀 방어도 간접적으로 영향을 미칠 요소다. 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 삼성전자는 2021년 전세계 스마트폰 판매량 기준 점유율 18.9%를 기록, 10년 연속 1위를 수성하는 데 성공했다. 하지만 경쟁사들이 추격이 거세다. 삼성전자와 평균 4~5% 격차를 보이던 애플은 2021년 점유율을 17.2%까지 끌어 올리면서&nbsp;차이를 불과 1.7%까지 줄였다. 3위 샤오미 또한 화웨이의 빈자리를 흡수하며 점유율을 13.5%까지 올린 상황이다. 이 같은 성장 배경에 애플은 초대형시장인 중국에서의 인기몰이, 샤오미는 특유의 가성비 전략이 성장성 높은 신흥시장에서 유효타를 발휘한 영향으로 풀이할 수 있다. 반면 삼성전자는&nbsp;미미한 중국 내 점유율이 오랜 문제로 지적되고 있으며, 신흥시장에서는 중저가형 모델로 선전 중이지만 경쟁사들을 '압도'할 만한 격차는 만들지 못하고 있다. 이 같은 상황에서 핵심 제품군의 가격 경쟁력까지 낮아진다면 올해는 스마트폰 1위 사업자란 타이틀 유지를 장담하기가 더욱 어렵게 된다. 삼성전자가&nbsp;수익성과 시장성, 상징성 사이에서 어떤 조화를 이뤄낼지 주목해볼 만한 대목이다.한편 삼성전자가&nbsp;고급형 제품의 가격, 프리미엄 이미지를 유지하면서 제품 다변화를 통한 시장 영향력 유지를 선택할 수 있다는 전망도 나온다. 삼성전자는 지난달 27일 2021년 4분기 실적발표에서 "MX(스마트폰 사업부)는 플래그십 제품 혁신과 차별화 경험 강화에 집중할 계획"이라며 "중가 5G 스마트폰 라인업 확대 등 시장 점유율 확대에 주력하고 갤럭시 생태계 가치를 제고해 판매량을 늘리겠다"고 공언했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[닌텐도 스위치, 1억대 이상 팔렸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202040001</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 23:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=닌텐도 홈페이지 갈무리)

일본 닌텐도의 콘솔 게임기 닌텐도 스위치가 전 세계 판매량 1억대를 돌파했다.3일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등 주요 외신은 닌텐도 스위치가 작년 말 기준 1억354만대를 판매했다고 전했다. 2017년 3월에 출시된 후 5년 안에 이룬 성과로 경쟁업체인 마이크로소프트(MS), 소니를 포함해 현재까지 출시된 모든 콘솔 게임기 중 1억대 판매를 가장 단기간 내 달성했다. 이는 '닌텐도 위'(Wii)의 실적을 능가하는 수치다. 닌텐도 위는 2006년 출시되 판매 종료 전까지 1억163만대의 판매량을 기록했다.지난해 10월부터 12월 말까지 스위치의 판매 대수는 1067만대에 달했다. 글로벌 반도체 부족으로 전년 동기 대비 8% 하락했지만 경쟁업체에 비해 타격이 덜 했다는 평가다. 전날 이뤄진 소니의 발표에 의하면 동기간 '플레이스테이션5'(PS5) 판매량은 390만대에 그쳤다.&nbsp;닌텐도는 반도체 부품 부족에 따른 생산 차질로 2021회계연도의 스위치 판매량을 2300만대로 하향 조정했다. 지난해 11월에 내놓은 전망치보다 100만대 적은 수치다. 닌텐도 측은 이날 "이번 회계연도 초부터 이어진 반도체 등 부품 공급에 대한 불확실성이 계속해서 생산에 영향을 미칠 것으로 보인다"고 밝혔다.닌텐도는 소프트웨어 부문에서도 판매량 호조를 누렸다. 특히 지난해 11월에 출시된 '포켓몬 브릴리언트 다이아몬드'과 '포켓몬 샤이닝 펄'은 1397만장의 판매량의 기록했다. 지난달 출시된 '포켓몬 레전드 아르세우스'는 시장에서 호평을 받는 것으로 알려졌다.한편 후루카와 슌타로 닌텐도 사장은 최근 화두가 된 기업 인수·합병에 대해 다소 부정적인 의사를 내비쳤다. 앞서 경쟁사인 MS와 소니는 각각 게임업체 '액티비전 블리자드'와 '번지'를 인수한다고 발표한 바 있다.이날 기자회견에서 후루카와 슌타로 닌텐도 사장은 "인수·합병 거래를 반대하는 입장은 아니지만, 닌텐도의 사고방식을 지니고 있지 않은 사람들을 갑자기 불러들이는 것은 이득이 되지 않는다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/04/blt202202040001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[케이뱅크 첫 흑자달성…꼭 업비트 때문은 아니다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202030129</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 23:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[케이뱅크 사옥 전경.(사진=케이뱅크)

인터넷전문은행 케이뱅크가 출범 이후 첫 연간 흑자 달성에 성공했다. 가상자산거래소 업비트와의 실명계좌 발급 제휴에만 의존하지 않고 자체적인 상품력을 꾸준히 키운 결과라는 분석이 나온다.
케이뱅크는 지난해 잠정으로 224억원의 당기순이익을 냈다고 3일 밝혔다. 흑자전환의 원년이 됐다. 2020년 1054억원의 손실을 냈던 점을 감안하면 극적인 실적 반등이다.지난해 3배 이상의 가파른 고객 증가에 따른 외형 성장이 흑자전환의 핵심 요소로 작용했다. 케이뱅크 고객 수는 1년새 219만명에서 717만명으로 약 500만명 늘었다. 이에 따라 수신 잔액은 2020년말 3조7500억원에서 2021년말 11조3200억원으로 대폭 증가했다. 같은 기간 여신은 2조9900억원에서 7조900억원으로 뛰었다.고객 규모의 증가는 업계 1위 업비트와의 제휴가 주효했다. 케이뱅크는 2020년 6월 업비트와 제휴를 맺고 실명계좌를 제공하고 있다. 다만 업비트 제휴만으로 케이뱅크가 호실적을 거뒀다고는 평가하기 어렵다. 케이뱅크가 지난해 1월부터 6월까지 업비트로부터 수취한 수수료는 172억5500만원으로 규모만 놓고 보면 많다고는 볼 수 없다.업비트 투자자들은 애초에 업비트를 이용하기 위해 케이뱅크 계좌를 튼 것이기 때문에 케이뱅크의 상품에 눈을 돌리지 않았었다. 이 때문에 케이뱅크는 지난해 4월 말 수신 12조1400억원, 여신 4조6800억원을 기록하는 비대칭성을 보였다. 수신규모가 늘어난 만큼 케이뱅크가 고객에게 지급해야 할 이자 등 비용도 늘어나고, 단기투자용으로 들어온 예수금이기에 장기적인 운용에도 난점이 있었다.케이뱅크가 흑자전환에 성공한 건 자체적인 '상품력' 덕분이다. 케이뱅크는 지난해 4월 '플러스박스'를 리뉴얼해 목적에 따라 통장 쪼개기가 가능한 파킹통장 서비스를 선보였다. 지난해 연말께는 목표 금액과 기간만 설정하면 매주 모아야 하는 금액이 자동으로 계산돼 목돈을 재미있게 만들 수 있는 '챌린지박스'도 출시했다. 이같은 요구불성 상품들의 인기에 지난해 말 저원가성 예금의 비중이 80%에 달하며 수익성이 개선됐다.여신은 100% 비대면 아파트담보대출이 출시 1년여만에 누적 취급액 1조원을 돌파하면서 자산 성장의 견인차 역할을 했다. 지난해 9월 출시한 전세 및 청년전세 대출도 4개월만에 2000억원을 넘어서며 대출상품 포트폴리오 다변화에 기여했다.중저신용자 고객을 대상으로 한 대출도 크게 늘었다. 케이뱅크는 지난해 중저신용자 고객에 대출 이자 두 달치 캐시백, 대출안심플랜 등의 혜택을 제공했다. 이에 따라 지난해 연간 중저신용자 고객 신용대출 공급액 규모는 2020년의 약 2.3배로 급증했다.가파른 외형성장은 곧 이익지표 향상으로 이어졌다. 지난해 케이뱅크의 연간 순이자이익은 1980억원으로 2020년 464억원 대비 327%나 급증했다. 특히 순이자이익은 지난해 매분기 평균 약 46%씩 급증하며 가파른 성장세를 보였다. 비이자이익 역시 제휴 활성화 등에 힘입어 2020년 102억원 손실에서 지난해엔 196억원 흑자로 돌아섰다.이익 증가와 더불어 경영효율성도 대폭 개선됐다. 2020년 300%를 넘었던 CIR(영업이익경비율)이 지난해 말 61%까지 낮아졌다. CIR은 금융회사의 영업이익 대비 판매관리비를 비교하는 지표로, 수치가 낮을수록 생산성과 경영 효율성이 높다는 의미다.케이뱅크는 지난해 탄탄한 수익구조의 안착과 제휴 시너지 강화 등에 힘입어 확연한 펀더멘탈 개선을 이뤄냈다는 평가다. 올해는 더욱 공고해진 예대마진 기반 위에서 혁신 사업자와의 제휴를 더욱 확대해 성장세를 이어간다는 방침이다. 기업공개(IPO)를 준비하고 있다.서호성 케이뱅크 은행장은 "지난해는 예대 비즈니스를 본 궤도에 안착시키는 동시에 경영 효율성을 개선해 출범 이후 처음으로 연간 흑자를 달성했다"며 "올해는 이를 토대로 디지털금융플랫폼 도약에 더욱 속도를 내는 한편, 성공적인 IPO를 위한 준비에도 총력을 기울일 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/03/blt202202030026.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>