<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Jun 2022 22:17:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[페이스북코리아 이끌 김진아 대표는 누구?…중기 사업 총괄한 광고전략 전문가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070091</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070091</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 12:32:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김진아 페이스북코리아 대표. (사진=메타)

페이스북코리아를 이끌게 될 김진아 신임 대표는 중소기업 비즈니스를 총괄했던 광고전략 전문가로 꼽힌다.7일 페이스북코리아 신임 대표로 임명된 김 대표는 올해로 만 45세로 이력의 대부분을 광고전략으로 채웠다. 2004년부터 2012년까지 미국의 광고대행사인 Campbell-Ewald와 Young &amp; Rubicam 등에서 광고전략 및 기획 업무를 담당한 이후 2013년에는 제일기획으로 이동해 글로벌 광고전략팀에서 근무했다. 2015년에는 페이스북에 합류해 광고전략팀과 중소중견기업팀에 몸 담았다. 그는 페이스북 합류 이후 그간의 광고전략 전문성을 바탕으로 아시아태평양 본부에서 한국·대만·홍콩 등 주요 시장의 중소기업 비즈니스를 총괄했다.중소기업들이 페이스북코리아의 모기업인 메타의 마케팅 솔루션을 활용해 빠르게 성장할 수 있도록 지원했다. 이 과정에서 필요한 광고전략 및 운영 노하우를 제공하는 것이 김 대표의 역할이었다. 국내외 스타트업이나 중소기업들이 페이스북과 같은 디지털 플랫폼을 통해 효율적인 성장전략을 구사할 수 있도록 역할을 했다는 평가다.김 대표는 한국 사업 전반의 성장을 총괄하며 한국이 메타버스 시대에서 주도적인 역할을 하는데 힘을 쏟을 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플이 선보인 후불결제, '핀테크' 기업에 직격탄 전망]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080010</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 05:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 선구매 후결제 방식의 '후불결제' 서비스를 도입하면서 핀테크 기업으로 변신을 꾀하고 있다. 특히 페이팔(PayPal)이나 어펌(Affirm)같은 기존 핀테크 기업과의 직접 경쟁은 불가피할 것으로 예상된다.&nbsp;

iOS16에 도입될 예정인 후불결제 서비스 '애플 페이 레이터'. (사진=애플 홈페이지 갈무리)

7일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;에 따르면 애플은 지난 6일 미국 캘리포니아 본사 애플파크에서 '개발자 콘퍼런스 WWDC 2022'를 열고 애플월렛에 도입되는 새로운 기능을 발표했다.&nbsp;애플은 특히 선구매 후결제(Buy Now Pay Later, BNPL) 서비스인 '애플 페이 레이터'를 애플 월렛에 도입, 후불결제 시장에 진출한다고 밝혔다. 애플은 후불결제(BNPL) 시장 진출을 앞두고 올해 초 영국 핀테크 기업 '크레딧 쿠도스'를 인수하기도 했다.&nbsp;애플 페이 레이터는 애플페이를 사용할 수 있는 오프라인 및 온라인 매장에서 사용할 수 있다. 해당 서비스는 차기 아이폰 운영 체제인 iOS16이 출시되는 연말 미국 내 신청자에 한해 제공될 예정이다.&nbsp;CNBC는 애플이 후불 결제 시장에 도전하면서 페이팔, 어펌 등 기존 핀테크사들의 상황이 어려워지게 될 것이라고 전망했다. 기존 핀테크 기업들이 후불결제 시장에서 고전하고 있는 만큼, 애플의 시장 진출은 위기가 될 수 있다는 판단이다. 실제 애플이 애플 페이 레이터를 공개한 6일 어펌의 주가는 전일 대비 5.5% 하락했고, 다음날 오전 주가 역시 4% 떨어졌다.&nbsp;매체는 또 애플월렛 애플리케이션 내 금융 상품군은 애플의 직접적인 매출을 유도하지는 않겠지만, 아직 애플페이를 사용하지 않는 이용자들에게 매력적인 요소가 될 것이라고 내다봤다. iOS를 통해 선보인 대부분의 기능처럼 애플 페이 레이터가 애플 생태계를 공고히하는 데 도움이 될 것이라는 판단에서다.&nbsp;다만 이같은 애플의 새로운 월렛 서비스가 인플레이션과 금리 인상 등 불확실한 경제 상황에 출시되는 것에 대해서는 우려를 목소리도 있다. 이런 추세가 1년 이상 지속될 경우, 애플의 새 서비스 출시가 연기될 가능성도 제기됐다.&nbsp;한편, 애플은 애플월렛에 대해 장기적인 비전을 자신하고 있는 상황이다. 애플은 이날 핀테크 기능을 발표하면서 "애플의 디지털 지갑 애플리케이션이 소비자들의 실제 지갑을 모두 대체할 수 있는 것이 궁극적인 목표"라고 언급했다.&nbsp;그러나 CNBC는 애플의 모든 디지털 월렛 앱이 순항하고 있는 것은 아니라고 내다봤다. 지난해 몇몇 주에서 출시한 운전면허증 추가 기능과 자동차 키를 디지털 버전으로 휴대폰에 저장할 수 있는 iOS 기능 채택 등의 속도가 더디다는 지적이다.&nbsp;그럼에도 애플은 이같은 iOS 기능 활용이 더딘 것에 대해 걱정하지 않는다는 반응을 보이고 있다. 소비자 수요가 늘면, 제3자의 기술 채택은 자연스럽게 따라올 것으로 기대하고 있기 때문이다.&nbsp;마지막으로 CNBC는 애플의 핀테크 서비스는 단순히 신용카드 대신 아이폰으로 결제하는 것이 아닌, 애플페이 및 월렛에 기능을 추가함으로써 결제 비즈니스 서비스를 강화하는 것이 핵심이 될 것이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/08/blt202206080002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[갤럭시 S22울트라, GOS 이슈 속 삼성 구한 효자폰]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080076</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080076</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 20:16:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 '갤럭시 S22울트라' 자급제 전용 모델. (사진=삼성전자)

갤럭시 S22울트라가 GOS(게임 최적화 서비스)로 특히 국내 소비자들의 불만을 샀던 삼성전자를 구하며 효자 역할을 톡톡히 한 것으로 나타났다.8일 시장조사기관 카운터포인트리서치에 따르면 올해 1분기 국내 스마트폰 시장에서 가장 많이 팔린 스마트폰은 삼성전자의 갤럭시 S22울트라로 집계됐다. 삼성전자의 폴더블 스마트폰 갤럭시 Z플립 3, 갤럭시 A32, 애플의 아이폰13 등이 뒤를 이었다. 카운터포인트리서치는 모델별 판매 순위만 공개하고 구체적인 판매량이나 점유율은 공개하지 않는다.

1분기 국내 스마트폰 시장 모델별 판매량 순위.(이미지=카운터포인트리서치)

삼성전자는 갤럭시 S22 시리즈에 탑재한 GOS로 인해 소비자들의 불만을 샀다. GOS는 게임 앱을 실행할 때 스마트폰의 과도한 발열을 막기 위해 성능을 일시적으로 제한하는 기능이다. 스마트폰 성능을 일시적으로 저하시키더라도 발열에 따른 사고 발생 방지에 중점을 두고 만들어졌다.&nbsp;갤럭시 S22 이전의 제품에서는 사용자들이 GOS가 실행되지 않도록 할 수 있었다. 하지만 갤럭시 S22에서는 게임 앱이 실행되면 GOS가 자동으로 작동되도록 바뀌었다. 이에 사용자들의 불만이 폭발했다. 최고 수준의 성능을 갖춘 스마트폰을 사용하기 위해 갤럭시 S22 시리즈를 선택했지만 강제로 성능이 저하됐기 때문이다. 소비자들의 불만이 들끓자 결국 한종희 삼성전자 DX부문장 부회장이 지난 3월 열린 정기주주총회에서 GOS에 대해 사과하기에 이르렀다. 회사는 소프트웨어 업데이트를 통해 GOS의 실행 여부를 사용자가 선택할 수 있도록 했다.이처럼 삼성전자는 GOS 이슈로 1분기에 홍역을 치렀지만 갤럭시 S22울트라가 가장 많은 국내 소비자들의 선택을 받은 것은 기존의 갤럭시 노트 시리즈 이용자들을 흡수한 영향이 컸다는 분석이다. 삼성전자는 갤럭시 노트와 갤럭시 Z, S 등 3개의 프리미엄 시리즈를 지속하기는 어렵다고 판단했다. 이에 갤럭시 노트의 새로운 모델은 선보이지 않는 대신 갤럭시 노트의 상징적인 기능인 S펜을 갤럭시 S22울트라에 탑재했다. S펜을 지속 이용하려는 갤럭시 노트 사용자들이 갤럭시 S22울트라를 선택한 이유다. 또 1분기 국내 스마트폰 판매량 순위에서 삼성전자의 저가형 LTE 스마트폰 '갤럭시 XCover 5'가 출시와 동시에 7위에 오른 것도 특징으로 꼽혔다. 대부분의 스마트폰 신제품이 5G로 선보이는 가운데 이 제품은 LTE 모델로 27만5000원의 가격으로 출시됐다. IP68 방수방진 등급을 지원하고 스크래치나 충격에 강한 고릴라 글라스6 적용으로 강력한 내구성을 갖춘 것이 특징이다.때문에 산업 현장이나 아이들이 주로 사용하는 키즈폰 용도로 많은 소비자들이 이 제품을 찾은 것으로 풀이된다. 카운터포인트리서치도 갤럭시 XCover 5의 선전의 원인으로 최근 보기 드문 LTE 스마트폰으로 상대적으로 가격대가 높은 5G 요금제로부터 자유롭기에 가성비가 높은 제품을 찾는 소비자들이 주로 찾은 결과로 분석했다.

1분기 국내 스마트폰 시장 제조사별 점유율 순위.(판매량 기준, 표=카운터포인트리서치)

삼성전자는 이러한 갤럭시 시리즈의 선전 덕분에 1분기 국내 스마트폰 시장에서 77%의 점유율(판매량 기준)로 1위를 유지했다. 이는 전년 동기 대비 10%포인트 늘어난 수치다. 애플은 전년 동기와 같은 22%에 머물렀다.카운터포인트리서치는 2분기 국내 스마트폰 시장은 다소 위축될 것으로 전망했다. 코로나19로 인한 중국의 봉쇄와 러시아·우크라이나 전쟁의 여파로 글로벌 경기 침체에 대한 위기감이 지속되면서 국내 소비 심리도 위축될 것으로 본 것이 배경으로 꼽힌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/08/blt202206080032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일진머티리얼즈 인수전...'캡티브 마켓' 확실한 LG·SK 움직일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080012</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 20:16:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일진머티리얼즈 공장 조감도.(사진=일진머티리얼즈)

글로벌 '톱티어(Top Tier)' 수준의 전지용 동박 제조업체인 일진머티리얼즈가 M&amp;A 시장의 매물로 나오면서 관련 업계가 들썩이고 있다. 동박은 향후 5년 동안 공급자 우위 시장이 지속될 것으로 전망된다. 동박 생산은 높은 수준의 기술력이 요구돼 진입장벽이 높다. 글로벌 시장의 핵심 플레이어로는 일진머티리얼즈를 비롯해 △SK넥실리스 △링바오왓슨(Lingbao Wason) △장춘(CCP) △눠더구펀(Nuode) 등이 꼽힌다.일진머티리얼즈는 1970년대 동박을 개발해 국산화에 성공했으며, 2017년 고온·고압에 강한 전기차용 차세대 동박을 개발했다. 높은 수준의 기술력과 업력을 보유한 만큼 전지 업체들과 소재 업체, 사모펀드의 인수 메리트는 충분하다는 평이다.하지만 인수 가격은 3조원에 달할 것으로 예상되는 만큼 자금력을 보유한 곳은 많지 않다. 현재 거론되는 곳은 LG화학, SK이노베이션, 포스코홀딩스, 롯데 등이다. 배터리 소재의 내재화를 확대하고 있거나 소재 회사 인수로 배터리 산업의 밸류체인을 강화하려는 기업들이다. 이들은 모두 수조원의 몸값을 감당할 수 있을 정도로 자금력이 충분하다.게다가 일진머티리얼즈의 해외공장 건설에 막대한 자금을 투자한 스틱인베스트먼트와의 관계도 M&amp;A의 변수다. 전지업계는 인수 메리트가 충분하지만, 불안 요소도 없지 않다는 설명이다.
동박 산업, 연 평균 8%씩 성장...M&amp;A 성장 전략 여전히 '유효'
동박 산업은 전기차 시장이 매해 빠르게 커지고 있어 연 평균 10% 안팎의 성장이 예상된다. &lt;포춘비즈니스인사이트&gt;의 '동박 시장 규모 2021~2028' 보고서에 따르면 2020년 전 세계 동박 시장은 57억300만 달러(한화 7조1669억원)에 달했다. 2028년 동박 시장은 103억7500만 달러(13조382억원) 규모로 이 기간 동안 약 82% 성장할 것으로 예상된다. 연 평균 7.9%씩 성장할 것이라는 전망이다.

아시아 지역 동박 시장 규모 추이.(자료=포춘비즈니스인사이트)

동박 산업의 성장은 전기차 수요가 증가함에 따라 엔진격인 배터리의 수요가 증가한데 따른 것이다. 동박은 배터리의 4대 핵심 소재인 음극재의 핵심 소재로 전기 반응에 필요한 전자가 이동하는 통로 역할을 한다. 동박은 분리막 중 하나로 양극에 사용하는 알루미늄 분리막을 양극박이라고 하며, 음극에 사용되는 분리막은 동박(elecfoil)이다.전기차에 사용되는 고성능 리튬이온 전지는 전자기기 등과 비교해 전극의 두께가 반으로 줄어든 게 특징이다. 머리카락보다 얇았던 동박이 전기차용 배터리에 쓰이면서 더욱 얇아졌다. 전기차 화재는 배터리의 양극박과 동박이 분리막을 두고 마주보고 있다가 분리막이 파손될 경우 화재로 이어진다. 이 때문에 전지용 동박은 고온과 고압에도 형태 변형이 되지 않아야 한다.일진머티리얼즈는 2017년 고온 및 고압에도 형태 변형이 되지 않는 고성능 동박을 개발했다. 같은해 말레이시아 공장을 건설했으며, 1만5000톤에 불과하던 캐파는 지난해 기준 6만톤을 기록했다. 일진머티리얼즈는 2024년 스페인 공장을 완공해 2만5000톤 규모의 유럽공장을 완공할 계획이다. 2024년 일진머티리얼즈 캐파는 13만톤(말레이시아 9만톤, 국내 1만5000톤, 유럽 2만5000톤)으로 2배 이상 증가한다.일진머티리얼즈는 지난해 6888억원의 매출을 냈으며, 영업이익은 699억원을 기록했다. 영업이익률은 무려 10.1%에 달했다. 순이익은 9.1%를 기록했다. 일진머티리얼즈는 전기차 붐이 있기 이전부터 반도체 및 전자기기에 쓰이는 동박을 생산했으며, 2017년 이후 '하이 싱글 디짓(High Single Digit)' 수준의 영업이익을 내고 있다.국내 업체 중 경쟁사는 SKC의 계열사 SK넥실리스와 솔루스첨단소재이다. SKC는 2020년 KCFT(옛 LS엠트론 동박사업부)를 1조2000억원에 인수했다. SK넥실리스는 인수 당시 3만4000톤에 불과했던 캐파를 5만2000톤(2021년 말 기준) 규모로 확대했다. SK넥실리스의 캐파는 일진머티리얼즈보다 1만8000톤 가량 낮은 규모이다.



하지만 SK넥실리스는 2025년까지 25만톤 규모의 캐파를 확보한다는 계획이다. 지난해 SK넥실리스의 매출은 6632억원(영업이익 797억원)에 달했다. KCFT 인수 1년 만에 매출이 78.7% 증가했다. SK넥실리스는 국내 1위인 일진머티리얼즈와의 매출 격차를 200억원 규모로 좁혔다. 캡티브 마켓인 SK온이 캐파를 빠르게 확장하고 있는 만큼 성장속도가 매우 빠르다는 평이다.솔루스첨단소재의 지난해 말 기준 캐파는 1만5000톤 규모이다. 최대주주인 스카이레이크는 솔루스첨단소재가 인수 전 전지용 동박 공장이 없었던 만큼 증설에 속도를 내고 있다. 솔루스첨단소재는 일진머티리얼즈, SK넥실리스와 비교해 매출 규모가 한참 못 미친다.때문에 일진머티리얼즈를 인수할 경우 글로벌 톱티어 소재 업체로 단번에 도약한다는 점에서 메리트가 크다.
인수가격만 3조...관건은 '캡티브 마켓' 보유 유무 
매물로서 일진머티리얼즈의 가치는 충분하다. 하지만 3조원에 달하는 매각 가격은 인수를 저울질하게 만드는 요인이다. 일진머티리얼즈를 인수한 후 투자금 회수가 불투명하다면 인수를 꺼릴 수밖에 없다.금융정보 업체 에프엔가이드에 따르면 지난해 말 기준 일진머티리얼즈의 EV/EBITDA는 58.39배를 기록했다. 이는 일진머티리얼즈를 인수하면 58.3년 만에 투자한 돈을 모두 회수할 수 있다는 의미이다.&nbsp;올해는 약 25배 안팎을 기록할 것으로 전망되는데, 이는 전기차 시장이 커지면서 투자금을 회수하는 속도도 빨라질 것이기 때문이다. 2028년까지 전지용 동박은 연 평균 8% 가량 성장할 것으로 예상되고, 일진머티리얼즈의 캐파는 2024년까지 두 배 이상 커지는 점을 고려하면 EV/EBITDA는 더욱 낮아질 것으로 예상된다.



이런 점 때문에 배터리와 2차전지 소재 사업을 영위하는 기업이 일진머티리얼즈를 인수하는게 유리하다. 국내 기업 중 동박과 관련해 캡티브마켓을 보유한 회사는 LG에너지솔루션과 SK온, 삼성SDI 등 전지업체와 음극재를 생산하는 포스코케미칼, 대주전자재료 등이다. SK머티리얼즈는 올해 미국 배터리 소재업체인 '그룹 14 테크놀로지'와 경북 상주시 청린사업단지에 실리콘 음극재 생산공장을 건설한다. 생산규모는 2000톤 규모로 작다. 하지만 실리콘 음극재는 포르쉐 등 고성능 전기차에서 활용되고, 포르쉐AG는 그룹 14 테크놀로지에 지분 투자한 점을 볼 때 합작사의 성장 가능성은 크다는 평이다.일진머티리얼즈를 인수한다면 캡티브 마켓을 보유한 업체들이 시너지가 클 수밖에 없다. 동박은 전기차 외에도 반도체와 전자기기 등에서 폭넓게 활용되는 기초 소재이다. 일진머티리얼즈 인수를 통해 소재 부문의 경쟁력을 높일 수 있는 점도 메리트로 꼽힌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/08/blt202206080015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘제2 반도체’ 노리는 삼성바이오로직스, 대규모 투자에 수주로 화답]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080075</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 20:16:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이재용 삼성전자 부회장(왼쪽)이 지난해 11월 미국 매사추세츠주 케임브리지에서 누바 아페얀 모더나 공동 설립자 겸 이사회 의장과 회동한 뒤 기념촬영을 하고 있다.(사진=삼성전자)

바이오사업을 차세대 먹거리로 꼽은 삼성의 비전이 구체화되고 있다. 삼성바이오로직스를 중심으로 △바이오의약품의 위탁개발생산(CDMO) △바이오시밀러(생물의약품 복제약) 역량을 키워 ‘제2 반도체 신화’를 만들겠단 포부다.삼성바이오로직스는 이 같은 그룹 차원의 육성 의지에 성과로 답하고 있다. 회사는 최근 스위스 제약사 노바티스와 바이오의약품 위탁생산(CMO) 계약 의향서(LOI)를 체결했다고 공시했다. 계약 규모는 1005억원 수준으로 지난해 매출에 6.41%에 해당한다. 삼성바이오로직스의 올해 위탁생산 누적 수주액(공시 기준)은 4억달러(약 4974억원)로 늘었다.노바티스는 지난해 매출 규모 기준 세계 5위에 오른 대형 제약사로, 삼성바이오로직스와는 이번이 첫 거래다. 주요 고객사 명단에 존슨앤드존슨·로슈·머크·GSK·BMS에 노바티스가 추가되며 매출 기준 글로벌 10대 제약사 중 6곳의 제품을 생산하는 트랙레코드를 보유하게 됐다. 이 밖에도 아스트라제네카·길리어드사이언스 등 대형 제약사의 의약품도 생산하고 있다.최근 삼성바이오로직스의 완전자회사로 편입된 삼성바이오에피스 역시 바이오시밀러 분야에서 지속적인 성과를 올리고 있다. 바이오·제약사 중 처음으로 미국 시장에 루센티스(성분명 라니비주맙) 바이오시밀러 판매란 성과를 지난 2일 올렸다. 삼성바이오에피스가 만든 루센티스 바이오시밀러는 바이우비즈란 이름으로 미국 시장에 공급된다. 바이우비즈는 △습성 연령유관 황반변성 △당뇨병성 황반부종 등 안과질환 치료에 사용된다. 루센티스의 2021년 연간 제품 매출은 약 4조4000억원이다. 이 중 미국에서 약 1조8000억원의 매출을 올린 것으로 집계됐다.삼성바이오에피스는 경쟁사가 미국 루센티스 바이오시밀러 시장에 진출하기 전까지 ‘선점 효과’를 극대화할 방침이다. 바이우비즈는 단일사용량(0.5mg) 기준 오리지널 의약품 대비 약 40% 저렴한 도매가격(WAC)인 1130달러(약 140만원)로 출시됐다. 또 삼성바이오에피스와 오랜 시간 합을 맞춰온 파트너사 바이오젠이 미국 현지 마케팅·영업 활동을 담당해 시너지 효과도 기대되는 요인이다.

인천시 연수구 송도동에 위치한 삼성바이오에피스 신사옥 전경.(사진=삼성바이오에피스)


성과 올리는 삼바, 대규모 투자로 성장 가속
삼성바이오로직스가 이 같은 성과를 지속해서 올릴 수 있는 배경으론 그룹 차원의 대규모 투자가 꼽힌다. 삼성그룹이 바이오산업을 ‘제2 반도체’로 비유하며 대규모 투자를 공약한 시점은 지난해 8월이다. 당시 240조원 규모의 투자계획을 발표하고 반도체·차세대 통신을 비롯해 바이오산업을 차세대 먹거리로 꼽았다. 이를 통해 ‘포스트 코로나’에 대비하겠단 전략을 밝혔다.이 같은 비전은 지난 5월24일 450조원의 새로운 투자 계획을 내놓으며 더욱 구체화 됐다. 삼성은 그룹 차원에서 5년간 국내에만 360조원을 쏟아 부어 미래 신사업을 키우겠다고 공언했다. 이는 삼성그룹이 지난 5년간 투자한 금액과 비교해 총 120조원(30% 이상) 증가한 수치다. 국내 투자만 비교하면 110조원(40% 이상) 증가했다.삼성이 중점적으로 키우겠다고 선정한 산업군은 △반도체 △바이오 △신성장 정보기술(IT)이다. 삼성 측은 “팹리스(반도체 설계) 시스템반도체·파운드리(반도체 위탁생산)·바이오는 포스트 코로나 시대에 시장 규모가 빠르게 성장할 것으로 기대되는 미래 먹거리 산업”이라고 설명했다. 바이오 분야를 현재 주력 분야인 반도체와 함께 올리며 사업의 외연 확장 의지를 드러낸 셈이다.

삼성바이오로직스 인천 송도 4공장 조감도.(사진=삼성바이오로직스)

삼성은 특히 의약품의 생산 능력에 주목했다. 바이오산업은 코로나19 팬데믹 이후 국가 안보산업으로 변모했으나, 소수 선진국과 대형 제약기업이 주도하고 있다. 경제안보 측면에서 바이오 공급망을 국내에 두는 것은 단순히 국내총생산(GDP) 등 수치로 표현되는 그 이상의 전략적 의미가 있다고 봤다.삼성은 이에 따라 바이오 주권 확보를 목표로 공격적인 투자를 단행할 방침이다. 삼성 측은 “생산기술과 역량을 고도화해 ‘CDMO 생산량 1등’을 넘어 ‘압도적 글로벌 1위’를 확고히 할 계획”이라고 자신했다.이 같은 비전은 삼성바이오로직스가 2020년 11월부터 인천 송도 글로벌캠퍼스에 짓고 있는 4공장 완공으로 달성될 전망이다. 4공장의 예상 연간 생산량은 25만6000L다. 이는 단일 공장 기준 세계 최대치다. 현재 가장 큰 CDMO 공장 역시 삼성바이오로직스가 보유하고 있다. 해당 공장이 완공된다면 세계 최고 기록(3공장 18만L)을 자체 경신하게 된다. 4공장은 2022년 부분 생산, 2023년 전체 가동을 목표로 건설되고 있다. 4공장이 가동되면 삼성바이오로직스는 총 62만L의 생산 규모를 갖추게 된다.삼성바이오로직스는 여기에 더해 송도 5·6공장의 건설 계획도 발표했다. 2022년 착공해 2024년 가동을 목표로 건설되는 두 생산시설엔 약 2조5000억원이 투입된다. 회사는 이를 기반으로 백신 및 세포·유전자 치료제 등 차세대 CDMO 사업을 본격화할 방침이다.
파운드리와 시장 구조 유사한 CDMO
삼성은 대규모 투자 계획을 발표하며 ‘주권 확보’를 바이오산업이 차세대 먹거리로 꼽힌 이유라고 설명했다. 시장에선 이와 함께 삼성바이오로직스의 주력 사업인 CDMO 시장이 삼성전자가 역량을 갖춘 파운드리와 그 구조가 유사한 점도 진출 배경 중 하나로 보고 있다.CDMO 사업은 파운드리와 마찬가지로 생산설비의 규모·기술력에 그 성패가 달려있다. 고객사의 제품을 좋은 품질로 생산해야 수주가 가능하단 공통점이 있다. 업계 관계자는 “CDMO 사업의 특성은 고객사에 신뢰를 안겨줘야 지속성이 담보되는 구조”라며 “파운드리 산업 생태계를 오랜 시간 경험해 다양한 수주 노하우가 있는 삼성그룹 입장에선 CDMO 분야는 비교적 진출 문턱이 낮다고 느꼈을 수 있다”고 설명했다. 실제로 삼성은 빠르게 바이오사업을 안정화 시켰다. 삼성바이오로직스는 지난 2011년 5월 바닷물이 질퍽이는 송도 매립지에 1공장 건설 시작, 11년 만에 CDMO 생산량 글로벌 1위에 올랐다. 최근에는 바이오젠이 보유했던 삼성바이오에피스 지분 전체를 인수, 개발·임상·허가·상업화 등 연구개발(R&amp;D) 역량을 내재화하며 사업 영역 확장에도 속도를 내고 있는 모습이다.

(사진=삼성바이오로직스)

삼성바이오로직스는 그룹 차원의 지원을 바탕으로 4공장 조기가동 및 선수주란 성과를 올리기도 했다. 현재 1~3공장 가동률운 100% 수준을 기록하고 있다. 4공장과 관련해선 이미 글로벌 빅파마 3곳과 총 5개 제품을 생산하기로 계약을 맺은 상태다.존림 삼성바이오로직스 대표는 지난 1월 취임 1주년을 맞아 기자간담회를 열고 “4공장은 2023년 가동을 목표로 건설 중이었으나 이를 계획보다 6개월 앞당겨 올 10월부터 6만L에 해당하는 시설을 부분 가동할 것”이라며 “경쟁사와 달리 우리는 (4공장의) 가동 시점을 약 40% 앞당겼다”고 밝힌 바 있다. 그는 “우리의 경쟁력은 공장을 빠르고 효율적으로 지을 수 있다는 점”이라며 이 같은 성과를 달성한 배경으로 ‘그룹사 역량’을 꼽기도 했다.그룹 내 핵심 계열사인 삼성전자는 반도체·스마트폰·가전 등 다양한 생산 시설을 구축·운용하고 있다. 분야는 다르지만 그간 쌓아온 공정 최적화 기술이 삼성바이오로직스 4공장의 조기 가동이란 성과로 이어졌단 분석도 나온다. △반도체 클린룸 △원료 공급 시설 △폐수처리 시설 △전력망 등을 구축하며 쌓은 노하우가 삼성바이오로직스 공장 신설에 고스란히 반영됐단 견해다.실제로 업계에선 파운드리 사업을 영위했던 경험을 통해 CDMO 생산시설 가동 시점에 대한 중요성을 그룹 차원에서도 인지, 자원을 아낌없이 투입했다는 후문도 나온다. 재계관계자는 “바이오산업은 삼성그룹이 꼽은 차세대 먹거리”라며 “삼성전자를 비롯한 다양한 계열사가 쌓은 역량을 통해 공정 최적화를 진행했을 것”이라고 설명했다.

존림 삼성바이오로직스 대표이사(사장)가 지난 1월 취임 1주년을 맞아 열린 온라인 기자간담회에서 사업계획에 대해 설명하고 있다.(사진=삼성바이오로직스)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/08/blt202206080027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배민 '자율주행 배달로봇', 강남 한복판 달린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080039</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206080039</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 20:16:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(자료=우아한형제들)

모바일 배달 앱 '배달의민족'(이하 배민) 운영사 우아한형제들의 로봇 배달 서비스를 서울 무역센터와 테헤란로 일대에서도 볼 수 있게 됐다. 우아한형제들은 올해 서빙로봇 '딜리S'와 실내배달로봇 '딜리 타워'를 투입하고, 내년 실외 배달로봇 '딜리 드라이브'를 선보일 예정이다. 우아한형제들은 8일 로봇산업진흥원이 진행한 ‘AI·5G 기반 대규모 로봇 융합모델 실증’에 '테헤란로 로봇거리 조성'이 선정됐다고 밝혔다. 우아한형제들 컨소시엄(서울시·강남구·WTC서울·LG전자·LX한국국토정보공사)이 제안한 사업이다. 지원 사업 선정으로 우아한형제들은 서울 무역센터와 테헤란로 일대에서 서빙로봇, 실내 및 실외 배달로봇을 단계적으로 구현할 수 있게 됐다. 우아한형제들에 따르면, 서빙과 배달 등 여러 로봇 서비스를 동시에 구현하는 건 이번이 처음이다. 올해는 서빙 로봇과 실내 D2D(Door to Door) 로봇배달 서비스를 투입한다. 오는 8월 서빙 로봇 '딜리S'를 선보이고, 오는 10월 삼성동 트레이드타워에서 실내 D2D(Door to Door) 로봇배달 서비스를 출시한다. 오피스에서 배민 앱으로 코엑스몰 내 식음료 매장 음식을 주문하면, '딜리 타워'가 배달하는 방식이다.

딜리 타워 모습. (사진=우아한형제들)

내년에는 '딜리 드라이브'를 활용한 실외 D2D 배달 서비스도 선보일 계획이다. 딜리 드라이브는 실외에서 발생할 수 있는 충돌, 날씨 등을 극복하는 자율주행 기술이 집약돼 있다. 현재 딜리 드라이브는 경기도 수원 광교 아이파크에서 실증하고 있다. 배민 자율주행 배달로봇은 규제에 막혀 일부 지역에서만 실증되고 있다. 자율주행 배달로봇은 현행 도로교통법상 차에 해당한다. 보도·횡단보도 통행이 제한되고, 무게가 30kg 이상이면 공원 출입도 불가능하다. 이 때문에 우아한형제들은 실증특례를 받아 제한된 지역에서만 실증하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/08/blt202206080019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국내 우주 기업이 ‘돈’ 벌 수 있는 개정안 국무회의 의결]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070098</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070098</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 20:16:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누리호가 지난해 10월21일 1차 발사를 위해 전라남도 고흥군 나로우주센터 내 마련된 제2 발사대에 결합된 모습.(사진=한국항공우주연구원)

‘기초체력’이 약한 국내 우주산업 관련 기업들이 수익성을 노릴 수 있는 정책이 제도화됐다. 정부는 우주산업에 △계약방식 △우선 구매 등을 적용한다.7일 과학기술정보통신부(과기정통부)에 따르면 국무회의에서 우주개발진흥법 개정안이 의결됐다. 이번 개정안은 우주산업을 더욱 체계적으로 육성하고, 민간 기업의 참여를 확대하기 위해 마련됐다.우주개발진흥법 개정안은 지난해 12월 정부 입법으로 국회에 법률안이 제출됐다. 이후 올해 4월 국회 상임위(과학기술정보방송통신위원회) 및 5월 법제사법위원회를 거쳤다. 국회 본회의에서 의결된 시점은 지난 5월29일이다. 정부로 이송된 개정안이 이날 국무회의에서 최종 의결, 절차는 크게 대통령 재가만 남은 상태다. 재가 후 개정안이 공포되면 6개월이 지난 시점부터 시행된다.우리나라의 우주산업은 태동기를 지나 정착기에 접어든 것으로 평가된다. 우주개발 후발주자로 꼽히는 우리나라는 최근 누리호 1차 발사 등 구체적인 성과를 냈지만, 아직 민간 기업이 우주개발 전반을 이끄는 ‘뉴 스페이스(New Space)’ 시대에는 진입하지 못한 상태라는 게 전문가들의 중론이다. 경제협력개발기구(OECD)는 우주 산업 발전 단계를 크게 △태동기 △정착기 △성숙기 등 3단계로 구분하고 있다.국내 우주 산업체 관계자는 “우리나라는 민간 기업이 우주개발에 참여가 시작되는 정착기에 접어들어 이제 막 시장이 형성되고 있는 상태”라며 “성숙기에 접어든 미국·유럽 등 우주 강국 기업들과 기술력이나 실적면에서 상당히 뒤처져 있는 상태”라고 진단했다.

세종시에 위치한 과학기술정보통신부 청사.(사진=과학기술정보통신부)

정부는 스페이스X·블루오리진·버진갤럭틱 등 민간 기업이 이끄는 뉴 스페이스 시대에 맞춰 다양한 지원 정책을 운용하고 있다. 이번에 의결된 우주개발진흥법 역시 국내 기업이 국가 단위 우주개발 사업에서 수익을 낼 수 있는 실질적 방안들이 담겼다. 이를 통해 성숙기에 접어든 우주 강국들과의 격차를 빠르게 좁히겠단 청사진을 그렸다.이번 개정안엔 크게 △우주개발 기반 시설 확충·개방 확대 △우주개발 사업에 계약방식 도입 △우주신기술 지정하고 기술이전 촉진 △우주 분야의 인력양성 및 창업 촉진 등이 담겼다.우주개발진흥법 개정안을 통해 ‘우주산업 클러스터’ 지정에 대한 제도적 근거가 마련됐다. 우주산업 클러스터는 우주산업의 융·복합 및 관련 산업과의 연계·발전을 촉진하기 위해 △연구기관 △기업 △교육기관 등을 상호 연계해 조성하는 지역을 말한다.국내 우주기업의 기초체력을 높일 수 있는 제도론 △계약방식 △우선 구매가 꼽힌다. 그간 국가 우주개발 사업 체계는 협약을 통한 연구개발(R&amp;D) 참여 위주로 이뤄졌다. 기업들의 수익성을 보장하기 어려웠던 배경이다. 과기정통부 측은 “이번 개정안에는 우주개발사업에 R&amp;D 방식 외 기업들이 이윤 등을 계상할 수 있는 계약방식을 도입했다”며 “높은 기술적 난이도를 고려해 계약이행 지체 시 발생하는 지체상금은 시행령에서 정하는 범위 내(계약금의 10% 수준 검토)에서 완화할 수 있도록 했다”고 설명했다.국내서 처음 개발한 우주기술은 우주신기술로 지정된다. 이를 통해 우주개발 관련 국가기관은 물론 지자체·공공기관 등에서 관련 사업을 진행할 때 신기술 적용제품을 우선 구매할 수 있는 제도가 마련됐다. 과기정통부 측은 “우주개발 사업 성과를 확산시키고 기술이전을 촉진하기 위한 제도”라며 “성과 및 기술이전에 관한 정보의 관리·유통, 인력·기술·인프라 등의 교류·협력 등에 관한 시책을 수립·시행토록 했다”고 전했다.과기정통부는 이번 개정안 통과로 인해 시행되는 제도를 차질 없이 운영하기 위해, 제도 운영의 세부적인 사항을 담은 시행령 등 하위법령을 하반기까지 신속하게 마련할 계획이다. 우주산업 클러스터 지정을 위한 예비타당성조사 보고서 역시 8월 중 마련할 계획이다.이종호 과기정통부 장관은 “이번 우주개발진흥법 개정안 통과로 미래먹거리인 우주산업의 경쟁력 확보를 위한 제도적 기반이 마련됐다”며 “앞으로 관련 사업 기획 등 후속 지원에 만전을 기하여, 뉴스페이스 시대에 뒤처지지 않는 생태계 조성에 힘쓸 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG에너지솔루션, 국내외 대학·기관과 차세대 배터리 기술 공동 개발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070095</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070095</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 20:16:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=LG에너지솔루션)

LG에너지솔루션이 국내외 대학 및 기관들과 공동 연구센터를 설립해 차세대 배터리 원천 기술 확보에 적극 나선다. 배터리 용량을 극대화하는 차세대 양극재 기술을 비롯해 충전 성능을 개선하는 실리콘 음극재 기술을 연구한다.LG에너지솔루션은 7일 독일 뮌스터 대학 내 배터리 연구센터인 MEET, 독일 국가연구기관 헬름홀츠 연구소 뮌스터 지부와 함께 FRL(Frontier Research Lab)을 설립한다고 밝혔다.FRL은 LG에너지솔루션이 차세대 배터리 기술과 관련해 국내외 유수 대학 및 기관들과 함께 연구개발(R&amp;D) 과제를 설정, 공동 연구를 하는 연구센터다. LG에너지솔루션은 지난해 미국 샌디에이고 캘리포니아 대학(UCSD), KAIST와도 FRL을 설립해 배터리 원천 기술 확보를 위한 연구를 시작했다.이번에 새롭게 출범하는 ‘MEET FRL’은 △배터리 가격을 낮추면서 용량을 극대화하는 ‘차세대 양극재 기술’ △충전속도 및 용량 개선에 필수적인 ‘실리콘 음극재 기술’ △전해액 조성 및 전극 제조 시 사용하는 슬러리 용매를 친환경 소재로 전환하는 ‘친환경 공정(Green Process)’ 등 관련 연구를 진행할 계획이다.

LG에너지솔루션 FRL 현황

LG에너지솔루션 측은 “독일 뮌스터 대학 MEET는 30년 이상의 배터리 연구 및 다양한 수상 경력의 배터리 최고 권위자인 마틴 빈터(Martin Winter) 교수가 이끄는 곳으로 차세대 배터리 관련해 세계적인 수준의 연구개발 역량을 인정받고 있는 연구센터”라며 “MEET FRL을 통해 선제적으로 공정 및 소재 관련 선진기술을 확보해 나갈 것”이라고 밝혔다.‘MEET FRL’ 출범에 따라&nbsp;LG에너지솔루션의 글로벌 공동 연구센터는 총&nbsp;3곳으로 늘었다.&nbsp;지난해&nbsp;9월, 10월 연이어 출범한 미국 ‘UCSD FRL’,&nbsp;한국 ‘KAIST FRL’에서는 현재 전고체 배터리 및 건식 전극 공정,&nbsp;리튬메탈 및 리튬황 배터리 관련 기술을 각각 연구 중이다.특히 전고체 배터리 최고 권위자인 셜리 멍(Shirley Meng)&nbsp;교수가 이끄는 미국&nbsp;UCSD&nbsp;연구팀은 지난해 ‘상온 구동 장수명 전고체 배터리’를&nbsp;LG에너지솔루션과 공동개발해 연구성과를 인정받았다.&nbsp;전고체 배터리는&nbsp;60도 이상 고온에서만 충전이 가능한 기술적 한계를 갖고 있지만, UCSD&nbsp;연구팀은 상온 급속 충전이 가능하도록 한 기술을 개발했고,&nbsp;해당 연구는 최고 권위의 과학저널 사이언스지에 게재됐다.신영준 LG에너지솔루션 CTO(전무)는 “급성장하는 배터리 산업에서 기술 주도권을 더욱 공고히 하기 위해서는 글로벌 오픈 이노베이션이 무엇보다 중요하다”며 “유수 대학 및 기관의 최고 전문가들이 모인 FRL을 통해 차세대 배터리 원천 기술을 선제적으로 확보하고 고객 가치를 극대화해 나갈 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]열흘 만에 110만뷰 기록한 숏폼 애니…알고보니?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070099</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206070099</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 20:16:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 27일 공개된 로봇 레이싱 애니메이션 'Dead Or Arrive'이 공개 열흘 만에 110만뷰를 돌파했다. 11분 남짓한 분량의 숏폼 애니메이션은 어떻게 빠른 시간 내 100만뷰를 넘어섰을까.
어떤 내용이길래
Dead Or Arrive는 '레이서의 심장이 결승선을 통과하면 우승'이라는 룰을 가진 로봇 레이싱 대회에 도전한 레이서 '정주행'과 자율주행 레이싱카 '모비'의 스토리를 담은 숏폼 애니메이션이다. 대회의 룰 때문에 인간 레이서의 생명을 위협하며 우승에만 혈안이 된 로봇들 사이에서, 팀 모비스의 콤비 정주행과 모비가 서로를 향한 신뢰를 바탕으로 진정한 우승을 이뤄내는 이야기를 담아냈다.



이 애니메이션은 현대모비스의 브랜드 캠페인이다. 브랜드 세계관 기획에 전문성을 가진 '스튜디오좋'이 스토리텔링을 통한 세계관을 구축하며 한 편의 완성도 높은 애니메이션을 만들어냈다. 기획부터 제작까지 약 6개월에 걸쳐 완성된 이번 프로젝트에는 메시지를 전하는 스토리텔링 기법과 더불어 작품 곳곳에 스튜디오좋 특유의 기획력과 제작 노하우를 녹여냈다.&nbsp;스튜디오좋 측은 "주행 기술의 끝은 안전한 도착이다"라는 현대모비스의 철학과 메시지를 기반으로, 특유의 기획력과 유쾌한 문법을 통해 브랜드 지향점, 핵심 가치 기술, 안전한 자율주행에 대한 철학을 담았다고 설명했다.최근 광고업계에서도 B급 감성을 담은 콘텐츠들이 보편화되며 새로운 트렌드로 자리잡았지만, 단편 애니메이션으로 콘텐츠화한 사례는 극히 드물다. 특히 레이싱 장르 애니메이션에 대한 니즈가 큰 국내 콘텐츠 소비층과 더불어 MZ세대 취향까지 저격하며 온라인 커뮤니티까지 영향력을 확대하는 모습이다.실제로 해당 애니메이션은 교통문화 전문 유튜브 채널을 운영하는 유튜버 한문철 변호사가 레이싱 대회 캐스터로 등판해 중계를 펼치며 전문적인 해설과 재미까지 더했다. 딥페이크 기술을 활용해 애니메이션 속 '킹문철' 캐릭터를 구현하는 한편 한문철 변호사의 표정과 목소리 연기를 생생하게 담았다는 평가를 받고 있다.&nbsp;여기에 애니메이션 OST '앞선 심장'은 음악 프로그램 '너의 목소리가 보여' 시즌5에 출연해 '분노의 샤우터'로 불렸던 가수 한섬희가 참여해 몰입도를 높였다는 반응이다.&nbsp;
"카카오엔터 자회사였어?"…스튜디오좋 이색 이력&nbsp;
스튜디오좋은 콘텐츠 IP 스튜디오로, 지난해 말 카카오엔터테인먼트의 자회사로 합류했다. 프로젝트 기획부터 제작까지 커머셜 콘텐츠의 전 과정을 아우르는 종합 역량을 갖추고 있다.

스튜디오좋이 선보인 프로젝트들. (사진=스튜디오좋 홈페이지 갈무리)

앞서 스튜디오좋이 기획한 콘텐츠를 보면, 이색적인 세계관이라는 공통점을 갖고 있다. 빙그레 브랜드 세계관을 구축한 '빙그레우스' 캠페인을 비롯해 홈플러스 '소비패턴', 조미료 '미원'을 재해석한 '미원의 서사' 등 지그까지 선보인 프로젝트마다 신선한 문법을 담아냈다는 평가를 받았다.카카오엔터테인먼트는 스토리텔링 커머셜 콘텐츠IP 영역의 탁월한 역량을 갖춘 스튜디오좋을 비롯해 다양한 영역의 톱 크리에이터들과 함께 글로벌 경쟁력을 갖춘 메이저 스튜디오 영향력 확장에 나서는 모습이다.송재원 스튜디오좋 감독은 "슬램덩크의 페이드어웨이 같은 기술은 한 번을 보더라도 평생 기억할 만큼 시청자에 강한 인상을 남긴다"며 "이번 프로젝트 역시 이색적인 세계관과 더불어 애니메이션 속 첨단기술이 강력한 기술로서 소비자의 뇌리에 박히길 바라는 마음으로 기획·제작했다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/07/blt202206070045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일진머티리얼즈에 '1조 투자한' 스틱인베스트먼트...매각 대응책은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206050001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206050001</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 19:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일진머티리얼즈의 말레이시아 공장 조감도.(사진=일진머티리얼즈)

일진그룹 창업주의 차남인 허재명 일진머티리얼즈 대표가 지분 53.3%의 매각을 추진하면서 투자자인 스틱인베스트먼트(이하 스틱) 거취에 관심이 모아진다. 스틱은 일진머티리얼즈의 해외 생산기지 투자에 1조원 이상의 자금을 투자했다. 일진머티리얼즈가 전기차 산업의 '세계의 공장' 격인 미국과 유럽에 공장을 지을 수 있었던 것도 스틱의 재무적 지원이 있기 때문에 가능했다.최대주주인 허 대표가 지분 매각을 추진하면서 스틱의 '엑싯(투자금 회수)' 플랜은 수정이 불가피해졌다는 관측이다. 스틱은 해외 생산기지에 직접 투자한 후, 해외법인을 지배하는 중간지주사의 상장을 통해 엑싯할 계획이었다. 그런데 허 대표가 돌연 회사 매각을 추진하면서 스틱의 엑싯 전략도 영향을 받게 됐다.5일 투자은행(IB) 업계에 따르면 스틱은 투자 과정에서 최대주주 변경에 따른 위험방지 조항을 마련하지 못한 것으로 알려졌다. 허 대표가 경영권을 매각해도 스틱은 엑싯하거나 새 주주와 협력하는 것 외에 선택권이 없는 셈이다.일진머티리얼즈는 최근까지도 "증설을 통해 공급능력을 확보해 시장점유율 1위를 수성하겠다"고 포부를 나타냈다. 그럼에도 허 대표가 갑작스럽게 회사 매각을 추진하면서 스틱의 투자 목표도 영향이 불가피하다. 스틱은 지난해 유럽공장 등 해외 생산기지의 증설을 위해 1조원 이상을 투자했다.스틱은 지난해 해외 자회사의 콘트럴타워격인 중간지주사 IMG테크놀로지(IMG)에 4000억원을 투자했다. IMG테크놀로지의 자회사인 아이엠이테크놀로지(IMET)에 6000억원의 투자금을 배정했다.&nbsp;일진머티리얼즈는 스틱의 지원으로 마련한 투자금을 통해 말레이시아와 유럽, 미국 등 해외 생산기지에 14개 생산라인을 건설한다. 2025년까지 해외에 14만톤의 전지용 동박 생산능력을 갖춘다는 전략이다. 특히 유럽에는 6만톤의 생산능력을 갖출 계획이었다.&nbsp;&nbsp;일진머티리얼즈는 현금이 넉넉하지 않은 턱에 해외 생산기지 증설에 어려움이 있었다. 전지 업체들과 소재 업체들이 '규모의 경제'를 실현하기 위해 외부자금을 끌어와 투자를 하는 것과 달리 허 대표는 스틱의 투자금으로 해외공장을 지었다. 올해 1분기 기준 일진머티리얼즈의 연결 기준 부채비율은 21.6%로 재무상태가 매우 우량하다. 현금성자산은 약 1조1000억원에 달하는데, 스틱의 투자로 마련한 9905억원을 제외하면 실제 현금성자산은 약 1300억원에 불과하다.&nbsp;



스틱은 해외 생산기지의 증설이 완료된 이후 IMG 상장을 통해 투자금을 회수할 계획이었다. 그런데 IMG를 설립한지 1년도 채 안 돼 허 대표가 경영권 매각을 추진하면서, 스틱의 투자 전략은 어그러졌다는 관측이다.&nbsp;업계에 따르면 허 대표의 일진머티리얼즈 경영권 매각은 창업주이자 부친인 허진규 일진그룹 회장도 사전에 인지하지 못했다. 허 대표가 독자적으로 씨티글로벌마켓증권을 매각 주관사로 선정했고, 사모펀드와 대기업에 투자안내문을 배포했다. 일진머티리얼즈에 조 단위의 자금을 투자한 스틱도 경영권 매각을 사전에 인지하지 못했던 것으로 알려졌다.스틱은 2019년 일진머티리얼즈의 IMM에 3000억원을 투자했다. 이후 3000억원을 추가로 투자했고, IMM은 FI인 스틱의 지원으로 말레이시아 2,3 공장을 증설했다. 지난해 기준 말레이시아 법인의 캐파는 4만톤이다.IMM은 올해 초 6000억원을 투자해 말레이시아 공장의 캐파를 9만톤까지 확대할 계획이었다. 일진머티리얼즈의 말레이시아 공장(9만톤 예정, 현재 4만톤)과 유럽공장(6만톤 예정)은 모두 스틱의 자금으로 지어진다. 일진머티리얼즈가 사업을 해외로 뻗어나갈 수 있었던 데는 스틱의 지원 때문에 가능했다. 스틱은 2020년 말레이시아 법인(IMM)의 상장을 추진했다. 스틱이 IMM의 상장을 요구하면서 진행했는데, 스틱은 전방산업인 전기차 배터리의 성장성을 고려해 상장을 연기했다.당시 시장은 '전기차 붐'이 형성되면서 전기차 및 배터리·소재 기업의 기업가치가 급속도로 높아졌는데, 스틱은 엑싯 대신 추가 투자를 결정한 것으로 알려졌다. 그런데 허 대표가 일진머티리얼즈의 경영권 매각을 추진하면서 스틱은 난관에 봉착했다는 평이다.업계는 일진머티리얼즈의 경영권이 매각될 경우 스틱도 엑싯할 가능성이 높을 것으로 보고 있다. 기존 허 대표 체제에서 IMM의 상장을 추진할 수 있었던 것도 FI의 엑싯을 위해서였다. 그런데 새로운 주주가 IMG의 상장을 추진할지 또한 불확실하다. 일진머티리얼즈의 매각 가격은 3조원이 넘을 것으로 예상된다. 이 과정에서 중간지주사인 IMG를 매각할 경우 모기업인 일진머티리얼즈의 기업가치에 부정적인 영향이 예상되기 때문이다. 게다가 글로벌 투자환경이 불확실한 상황에서 IMG가 기업가치를 가장 적절하게 인정받을 수 있는 시기를 예상하는 것도 쉽지 않다. 만약 일진머티리얼즈의 새로운 주인이 해외 시장의 투자 전략을 바꿀 경우 IMG의 기업가치 또한 달라질 수 있다. '전기차 붐'을 맞아 전지업체들과 소재업체들의 기업가치가 커질 것이며, 관련 기업들의 성장 가능성이 확실시된다. 이 때문에 스틱이 무리해서 자금 회수에 나서지 않을 것이란 관측도 있다. 하지만 새로운 주인이 누가 될지에 따라 스틱의 입장은 '좌불안석'이 될 수도 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/05/blt202206050001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>