<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 19 Jul 2022 01:53:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[연료 떨어진 배민]①'글로벌 진출' 오히려 독됐나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150002</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 배달앱 주요 3사 결제 금액이 연중 최저치를 기록했습니다. 업계 1위 배달의민족도 예년보다 위축된 모습입니다. 달라진 상황 속 배달의민족 운영사 우아한형제들 성장 전략을 살펴봤습니다.&nbsp;

배달의민족 라이더 캐릭터. (사진=우아한형제들)

배달의민족 운영사 우아한형제들은 대규모 적자를 냈다. 연결 재무제표 기준 지난해 연간 매출은 2조원으로 1년 전(1조994억원)과 비교해 82.7% 증가했지만, 영업손실(적자)은 112억원에서 756억원으로 574.2% 증가했다.&nbsp;적자는 영업 외적인 측면이 크게 작용했다는 게 회사 측 설명이다. 김봉진 우아한형제들 의장은 지난해 개인 주식 1000억원 가량을 직원들에게 지급했다. 이는 회계 상 주식보상비용으로 반영돼 종업원급여로 처리됐다. 종업원급여는 영업비용 항목 중 하나다.&nbsp;
국내 배달만 했다면...
다만 지난해 대규모 적자 이유를 전부 '주식보상비용' 탓으로 돌리긴 힘들어 보인다. 지난해 우아한형제들 별도 재무제표 기준 영업이익은 99억원이다. 주식보상비용 반영에도 흑자다. 종속 기업 중에서 대규모 손실이 발생했다는 의미다.&nbsp;



지난해 기준 우아한형제들은 우아한청년들(라이더 관리), 푸드테크(소프트웨어·유통서비스업), 우아브라더스 아시아홀딩스(해외투자)와 베트남, 일본 법인 등을 종속회사로 두고 있다.우아한형제들은 연결감사보고서에서 이중 4곳의 주요 재무 정보를 제공한다. 이중 베트남 법인 실적이 유독 눈에 띈다. 베트남 법인은 지난해 829억원의 당기순손실을 기록했다. 총포괄손실은 959억원에 달한다. 베트남 법인은 우아한형제들 글로벌 진출 계획을 대표하는 상징적 법인이다. 우아한형제들 글로벌 진출 시작점이기 때문이다. 우아한형제들은 2019년 당시 베트남 2위 음식배달 앱 '비엣남엠엠(Vietnammm)'을 인수, 현지에 진출했다. 하지만 베트남 법인은 진출 이후 한 차례도 흑자를 내지 못했다. 오히려 적자 규모가 커지는 상황이다. 당기순손실은 2019년 286억원, 2020년 721억원, 2021년 829억원으로 늘었다. 부채 규모도 상당하다. 지난해 베트남 법인 총부채는 2328억원에 달한다. 총자본은 마이너스(-) 1819억원으로 완전자본잠식 상태다. 결손금이 늘면서 자본 마이너스 규모도 매년 커진 것으로 보인다.&nbsp;




우아한형제들 관계자는 "플랫폼 진출 초기에는 투자가 필요하고, 베트남 법인 역시 이 시기를 거친 것"이라며 "지속 투자가 이뤄졌고 현재는 베트남에서 그랩이라는 글로벌 강자를 위협할 만큼 성장했다"고 설명했다.
모회사 DH 협업 시너지, 기대해도 괜찮을까
우아한형제들은 2019년 이후 글로벌 진출 의지를 드러냈다. 베트남을 시작으로 일본, 말레이시아 등 아시아 지역을 중심으로 법인을 세우거나 지분 투자 형태로 영역을 확장했다.&nbsp;독일 회사 딜리버리히어로(DH)와 손잡은 것도 글로벌 진출 계획 중 하나다. 김 의장은 지난 2019년 딜리버리히어로의 우아한형제들 인수 계획 발표 직후 사내메일로 "어떻게 더 크게 성장할지 고민해야 할 시기"라며 "글로벌 기업과 손잡고 우리가 만든 서비스와 문화를 아시아 전역으로 함께 전파하자"고 밝혔다.&nbsp;하지만 DH와 협업을 시작한 뒤에도 이렇다 할 성과는 내지 못하고 있다. 우아한형제들은 2020년 '푸드네코' 이름으로 일본 시장에 진출했다. 푸드네코는 DH 푸드판다와 통합해 운영됐다. 하지만 DH는 지난해 12월 "경쟁 심화와 노동력 부족으로 푸드판다 일본 사업부를 매각하겠다"고 밝혔다. 결국 일본 시장 공략도 실패로 돌아간 셈이다.&nbsp;최근 DH 상황이 좋지 않다는 점도 우아한형제들 글로벌 진출 계획에 악영향을 미칠 전망이다. &lt;블룸버그&gt;는 지난 1일(현지시간) '배달 업체 성장 둔화가 시작됐다'는 내용의 기사를 보도했다. 그러면서 배달의민족 운영사 우아한형제들 모기업 DH를 예시로 들었다.&nbsp;

우아한형제들 모기업 딜리버리히어로 주가 추이. (자료=딜리버리히어로)

DH는 수익을 내지 못하고 있다. 지난해 에비타(법인세, 감가상각비 등 차감 전 이익)/GMV(총거래액)은 -2.2%다. 이에 주가는 지난해 말 대비 60% 이상 하락했고, STOX 600 지수에서 급락 폭이 가장 큰 10개 기업 중 하나로 꼽혔다.블룸버그는 "투자자들이 수익성 없는 기업에 관심을 끄고 있다"고 평가했다. DH는 올해 1분기 실적 발표에서 하반기 '에비타/GMV'가 '플러스(+)' 전환할 것으로 내다봤다. 다만 시장 평가는 부정적이다.블룸버그는 마커스 디벨 JP모건 애널리스트 의견을 인용해 "(DH 주가 및 배달 업체 관련) 하반기 개선될 것이라는 어떤 낙관론도 확신할 수 없다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[해수욕장 쓰레기가 과자로...제일기획, 플로깅 캠페인 '씨낵' 진행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180006</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 06:22:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제일기획이 환경재단, 한국관광공사, 롯데백화점과 휴가철 해양 쓰레기 문제 해결을 위한 '씨낵(SEANACK)' 캠페인을 진행한다. 캠페인은 오는 23일 양양을 시작으로 경포와 주문진 해수욕장에서 열린다.씨낵은 바다(Sea)와 과자(Snack)을 합친 합성어로 '바다를 깨끗하게 만드는 맛있는 방법'이라는 의미다. 캠페인은 바닷가에서 주워온 쓰레기를 고래, 오징어, 꽃게 등 해양 생물 모양의 과자로 교환해 주는 방식으로 조깅을 하면서 길가의 쓰레기를 수거하는 '플로깅' 개념으로 볼 수 있다.

(사진=제일기획)


캠페인을 기획한 제일기획 관계자는 "사회적 거리두기 해제로 올 여름 3년 만에 해수욕장이 개장하는 만큼 이전보다 많은 사람들이 바닷가를 방문할 것으로 예상된다"며 "그로 인해 해양 쓰레기도 증가할 것으로 보인다"고 말했다.&nbsp;캠페인은 오는 23일 양양 서피비치에서 시작된다. 해변에 주차돼 있는 민트색의 씨낵 트럭에 쓰레기를 주워 오면 무게에 따라 과자로 교환 받을 수 있다. 단, 환경 보호 취지에 맞춰 일회용품에는 과자를 담아주지 않기 때문에 텀블러, 캠핑용품 등 다회용 용기를 지참해야 한다.&nbsp;특히 각 날짜 별로 가장 많은 무게의 쓰레기를 수거해 온 참가자에게는 특별한 선물을 제공할 예정이다.이번 캠페인은 양양 서피비치를 시작으로 경포 해수욕장, 주문진 해수욕장, 속초 해수욕장에서 순차적으로 진행된다.&nbsp;캠페인은 온라인으로도 열린다. 캠페인 기간 동안 여행지나 주거지에서 쓰레기를 줍고 SNS에 해시태그와 함께 인증샷을 올리면 추첨을 통해 과자를 증정한다.최열 환경재단 이사장은 "씨낵 캠페인은 단순히 쓰레기를 줍는 행위를 넘어 친구와 가족이 함께 재미를 느낄 수 있는 즐거운 액티비티로서의 플로깅을 지향한다"며 "이번 캠페인을 통해 보다 많은 사람들이 해양오염을 비롯한 기후 문제에 관심을 갖는 계기가 되길 바란다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]리셀 플랫폼 1위 크림, 존재감 만큼 쌓인 차입금]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180023</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 23:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 플랫폼기업 이슈를 분석합니다.
'투자'는 기업 운영에 있어 가장 중요한 생존수단입니다. 특히 초기 자금이 부족한 스타트업에게 투자는 그야말로 '가뭄의 단비'인데요. 외부에서 꾸준히 투자를 유치하고 이를 더 큰 수익으로 확대할 수 있다면 더할 나위 없겠지만, 이는 생각보다 어려운 일입니다.&nbsp;그런데 자금력이 풍부한 모기업이 있다면, 상황은 많이 달라집니다. 모기업으로부터 자금을 차입해 이를 필요한 곳에 투자하고, 다양한 시너지 효과를 도모할 수 있죠. 투자에 대한 결과는 단기간 내 평가할 수 있는 것이 아니기에 리스크에 대한 부담도 있지만, 모기업이 이를 뒷받침해준다면 말 그대로 'OO이 하고 싶은 것 다 해' 식의 자유로운 투자가 가능합니다.하지만 외부 투자금 가운데 차입금의 의존도가 높아질 경우, 재무구조의 안정성 또한 취약해질 수 밖에 없습니다. 모기업이 이자를 받지 않고 빌려주는 것이 아닌 이상, 차입금이 쌓여갈 수록 해당 금액에 따른 이자가 붙고 상환해야 할 금융비용이 늘어 수익성에 영향을 미치기 때문이죠. 투자를 통한 수익성이 담보될 경우, 차입금 의존도가 높아도 이를 만회할 기회가 생기지만 시장의 흐름과 변수는 누구도 예측할 수 없기에 적절한 자금차입이 무엇보다 중요합니다.&nbsp;
크림, 스노우 차입금만 900억 육박
국내 리셀 플랫폼 '크림'(KREAM)도 모회사에 대한 차입금 의존도가 강한 곳으로 분류되는데요. 이 날만 해도 크림은 모회사인 스노우로부터 100억원의 자금을 차입한다고 공시했습니다. 오는 20일부터 내년 1월 19일까지 차입한다고 밝혔으니 약 6개월 간 사용하는 단기차입금으로 볼 수 있겠군요. 이렇게 크림이 스노우로부터 차입한 금액은 총 870억원에 달합니다.&nbsp;그렇다면 크림은 해당 차입금을 어떻게 활용할까요. 올해만을 기준으로 한 크림의 투자 현황을 보면 어렴풋이 답을 찾을 수 있습니다.크림의 자금 활용은 '투자'에 초점이 맞춰져 있습니다. 지난해 1월 스노우의 사업부에서 분사한 크림은 1년 반만에 국내 리셀시장에서 점유율 1위에 오르는 등 빠르게 시장점유율을 높이고 있는데요. 사업 규모가 커지면서 경쟁력을 갖추기 위한 포트폴리오 확대가 뒤따르고, 국내외 유망기업에 투자하는 빈도도 늘었습니다.&nbsp;

(사진=크림 홈페이지 갈무리, 편집=채성오 기자)

실제로 크림은 올 초 유망기업의 지분 취득으로 자금 활용의 포문을 열었습니다. 지난 1월 크림은 싱가포르 가전 리퍼제품 중개플랫폼 '리베로'를 운영하는 '키스타 테크놀로지'(Quista Technology Pte. Ltd.)의 지분 2.71%(38만4063주)를 35억7540만원에 취득했습니다.크림은 이어 같은 달 말에 씨에스로직스 주식회사로부터 서울시 영등포구에 소재한 연면적 3782m² 규모의 사무실을 임차하는 비용으로 76억8808만원 가량을 지급하는 계약을 체결했습니다. 약 한 달뒤인 2월 중순 쯤에도 같은 계약자로부터 연면적 945m² 규모의 사무실을 임차하는 조건으로 약 13억2813만원을 지급하는 계약을 체결했습니다. 사무실 임차에만 90억원에 육박하는 자금을 투입한 셈인데요. 이미 크림은 지난해부터 모회사인 스노우에게 270억원 가량의 자금을 차입한 상태였던 터라 부담없이 계약을 진행할 수 있었던 것으로 보입니다.&nbsp;올 1분기 이후에도 크림의 거침없는 투자 행보를 확인할 수 있었는데요. 지난 3월 말 '팹 주식회사'의 전환우선주 2만3333주를 약 70억원에 취득해 지분 70%를 확보한 데 이어 '크레이빙콜렉터 주식회사' 지분 40.74%를 약 55억원에 사들이기도 했습니다.&nbsp;

(사진=크림)

팹과 크레이빙콜렉터의 지분을 연달아 사들인 크림은 또 한 번 스노우로부터 거액의 자금을 차입하는데요. 같은 달 스노우로부터 연 3.51%의 이자율로 300억원을 차입한 크림은 4월 들어 이커머스 마케팅을 주력으로 하는 신생기업 '컬쳐앤커머스'의 지분 14.91%를 약 20억원에 취득하는 한편 명품거래 플랫폼 '시크먼트'의 주식 300주를 30억원에 사들였습니다. 팹 주식회사가 운영하는 플랫폼이 시크먼트인 것을 감안하면 사실상 크림이 해당 서비스를 인수했다고 봐도 무방한데요. 크림이 플랫폼 기반의 서비스를 운영하는 만큼 비슷한 업종의 이커머스 기업들을 순차적으로 흡수하는 형태로 보입니다. 소규모 플랫폼을 인수하기 위해서는 지분 투자금이 필요하고, 규모 확대로 인한 운영자금도 늘어날 수 밖에 없습니다.&nbsp;몸집을 불린 크림은 4월 들어서도 자금 차입을 계속합니다. 예상하셨다시피 차입처는 스노우죠. 200억원의 자금을 차입한 크림은 다음 달인 5월 들어 중고차를 검수 및 판매하는 플랫폼 기업 '체카'의 지분 3%를 약 15억원에 사들였습니다. 중고차 관련 플랫폼과 크림이 어떤 연관성을 가질까 하는 의문이 드실텐데요. 리셀 플랫폼을 운영하는 크림에게 있어 명품을 비롯한 취급상품의 가품 검수는 주요 경쟁력 중 하나입니다. 크림은 자체 검수센터까지 운영하는 시스템에 더해 체카의 검수 인프라를 활용한 경쟁력 강화를 도모하기 위해 투자를 단행한 것으로 보입니다.&nbsp;경쟁력 강화에 몰두한 크림은 이 달에도 차입과 투자를 반복했습니다. 스노우로부터 100억원을 추가 차입한 크림은 같은 날 말레이시아에서 리셋 플랫폼 '스니커라'를 운영하는 '쉐이크핸즈'(Shake Hands Sdn Bhd)의 주식 5462주를 약 22억3203만원에 취득한다고 공시했습니다. 스니커라의 경우 말레이시아의 1위 리셀 플랫폼으로 알려진 만큼, 동남아시아 시장을 염두에 둔 것으로 보이네요.&nbsp;
적자 체질개선 급선무
이를 통해 크림이 스노우로부터 차입한 자금은 870억원이 됐습니다. 3분기에 접어든 현재, 올해만 7개 업체에 투자한 크림은 모회사로부터 꾸준히 자금을 빌려 지분 투자를 이어가는 모습인데요. 핵심은 크림이 지난해 기준 '자본잠식'에 빠질 만큼 당장 가용할 유동성이 부족하다는 것입니다.지난해 기준 크림의 자본총계는 -648억원 수준입니다. 총 부채 1938억원 가운데 270억원이 차입금으로 잡혀있는데요. 지난해 스노우로부터 차입한 금액 270억원을 제외하면 올해만 추가로 600억원을 빌린 셈입니다.&nbsp;물론 크림의 시장 점유율, 사업확장 속도, 모기업을 통한 자금동원 능력을 더하면 성장 잠재력이 충분하다는 평가를 받습니다. 스노우가 네이버의 자회사임을 감안하면 이런 형태의 자금지원이 무리없이 이어질 것이란 관측도 나오죠.&nbsp;다만, 차입금을 활용한 지분 투자가 언제쯤 수익성으로 이어질 지에 대해서는 장담하기 어려워보입니다. 외부 투자를 유치하고 모기업으로부터 차입금을 수혈받아 투자를 진행하는 방식이 언제까지 통할 지 가늠하기 어렵다는 것이죠.&nbsp;지난해 크림의 매출은 32억8500만원인 반면 영업손실만 595억원에 달합니다. 영업비용 중 기타비용 등(약 297억원)에서 이자비용만 12억원이 넘는 상황입니다. 올해 차입금이 두 배 이상 늘었으니 이자비용도 그에 비례하는 규모로 늘겠죠.&nbsp;

지난해 크림 손익 현황. (표=블로터)

물론 크림도, 스노우도, 네이버도 이런 수익구조에 대해 손을 놓고 있는 것은 아닙니다. 크림은 이달 초 판매자에게 수수료를 부과하는 방식을 도입한다고 밝혔는데요. 통상 해외 리셀 플랫폼이 판매수수료만 8~10%를 매기는 것을 감안하면 무료로 운영하던 크림의 정책 변화도 수긍이 가는 대목입니다. 다만 이용자 입장에서는 무료로 판매할 수 있던 플랫폼에서 1%의 수수료를 받는다고 하니 심리적 거리감이 생길 가능성도 배제할 순 없습니다.&nbsp;크림은 아이러니하게도 이용자가 확대될 수록 적자가 커지는 구조가 됐습니다. 최근 발생했던 가품 논란에서 판정승을 거둔 크림은 이후에도 검수 프로세스를 고도화 하는데 집중하고 있는데요. 지난해 영업손실 595억원 가운데 433억원을 차지하는 '지급수수료 항목'이 이를 뒷받침합니다. 최근 크림 측은 해당 지급수수료의 대부분을 검수 시스템에 사용했다고 밝혔는데요. 지난 1월 120만명이었던 크림의 월간 활성사용자 수(MAU)는 최근 300만명까지 증가하며 꾸준한 상승세를 기록하고 있습니다. '검수 밖에 모르는 바보'라고 자평한 크림이 관련 시스템을 내재화하면, 적자를 탈피할 수 있을까요? 흑자로 돌아서기까지 스노우는 얼마나 많은 자금을 수혈할까요? 크림의 자금줄 역할을 하고 있는 스노우도 지난해 573억원의 영업손실을 기록했고, 이는 고스란히 지배구조 최상단에 위치한 네이버에게로 돌아갈 수 밖에 없습니다. 리셀 플랫폼 업계 1위가 된 크림은 언제쯤 스노우와 네이버의 든든한 버팀목이 될까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["메타버스 킬러 콘텐츠? 곧 보게될 것"...더 샌드박스 코리아 이승희 대표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120018</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 11:13:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["메타버스 시장에 킬러 콘텐츠가 없다는 말이 반은 맞고 반은 틀리다고 봐요. 지금까진 '맛보기' 정도만 있었을 뿐이죠. 더 샌드박스도 한국에 아직 선보이지 못한 게 많습니다. 하지만 대형 파트너사들과 오랫동안 합작한 결과물들이 이제 곧 공개됩니다. 이를 통해 사용자들이 메타버스 시대의 진면모를 엿볼 수 있길 기대해요." 올해 6월 더 샌드박스 한국 법인의 첫 수장으로 임명된 이승희 대표는 요즘 눈코 뜰 새 없이 바쁘다. 사업총괄 시절과 업무는 비슷하지만 대표로서 주도적인 성과 창출에 대한 책임감, 이와 더불어 그간 준비한 사업들과 회사의 비전을 구체화하는 임무도 어깨를 무겁게 한다. 특히 더 샌드박스는 '로블록스'와 함께 글로벌 메타버스 시장에서 가장 주목받는 플랫폼 중 하나다. 여느 서비스보다 프로젝트에 실리는 업계와 유저들의 기대가 클 수밖에 없다. 그러나 인터뷰 중 그의 표정과 말투는 시종일관 밝고 자신에 차 있었다. 오히려 "리스크(위험)는 곧 기회"라 말하는 이 대표. 12일 서울 서초구 더 샌드박스 코리아 사무실에서 이 대표를 만나 더 샌드박스와 '이승희 호'의 미래, 또 그가 전망하는 메타버스 시장의 미래 등을 들어봤다. 

12일 서울 서초구 사무실에서 만난 이승희 더 샌드박스 코리아 대표. (사진=이건한 기자)


게임 업계 팔방미인, 메타버스에 빠진 이유
이 대표는 18년 경력의 게임·블록체인 업계 전문가다. 국내 게임 포털 ‘피망’ 운영사인 네오위즈 해외사업 매니저를 시작으로 엔씨소프트의 ‘블레이드 앤 소울’ 사업팀, 엔픽셀의 ‘그랑사가’ 마케팅팀을 거쳤다. ‘로스트아크’ 개발사 스마일게이트와 소셜 카지노 게임 개발사 더블유게임즈의 사업 개발 업무, 카카오게임즈의 자회사 ‘메타보라’로 편입된 ‘웨이투빗’의 블록체인 디지털 콘텐츠 플랫폼 보라(BORA) 대표 등을 역임했다. 그런 그가 메타버스에 빠져든 이유는 기존 게임 업계에서 느낀 한계가 메타버스에는 존재하지 않는다고 느꼈기 때문이다. 이 대표는 "기존의 게임은 우리가 직접 기획하고 제작한 뒤 사용자들에게 어떻게 알릴지 고민하는 수준이었다. 반면 우리가 그리는 메타버스는 사용자 창작 콘텐츠 중심이다. 그들이 더 좋은 콘텐츠를 만들도록 창작욕을 북돋아 주고, 더 좋은 보상과 제작 도구를 제공해주는 역할에 매력을 느꼈다"고 말했다. 또 기업 간 협업에서도 메타버스는 게임을 넘어 보다 구체적이고 장기적인 콘텐츠를 만들어 내기에 적합하단 설명이다. 이 대표는 "과거 모 게임과 치킨 브랜드 N사의 콜라보 사업을 담당했는데 그때는 게임 안에 N사의 IP(지식재산권)를 부분적으로 녹이고, N사 치킨을 주문하면 게임 쿠폰을 주는 식의 마케팅 중심 협업을 넘기 어려웠다"며 "더 샌드박스와 같은 메타버스에서는 아예 특정 브랜드를 갖고 게임을 만들 수 있다. 이 과정에서 브랜드가 하나의 독립된 콘텐츠가 되고, 더 많은 이야기를 소비자에게 들려줄 수 있다는 것이 큰 차이"라고 설명했다.

&lt;블로터&gt;와 인터뷰 중인 이승희 대표. (사진=더 샌드박스)


참여형 메타버스의 정석, 더 샌드박스
이 같은 일들은 어떻게 가능할까? 더 샌드박스의 모토는 '유저가 만들고, 소유하고, 플레이하는 가상현실의 세계'다. 이를 위해 플랫폼은 블록체인 기반 NFT(대체불가토큰) 요소를 중심으로 설계됐고 유저에게는 강력한 성능의 콘텐츠 제작 도구가 주어진다. NFT는 탈중앙화된 블록체인 인프라에서 발행되는 일종의 '디지털 증서'인데, 기본적으로 각 NFT는 동일한 값을 가질 수 없어 유일성이 보장된다. 또 탈중앙화 블록체인의 특성상 소유권은 기업이 아닌 각 사용자별로 귀속된다. 이 소유권은 암호화폐(가상자산)을 통한 거래도 가능해 일부 NFT 콘텐츠는 적잖은 경제적 가치를 갖기도 한다. 더 샌드박스는 가상세계를 구성하는 부동산을 각각의 NFT화된 '랜드(LAND)'로 구성해 사용자에게 분양하고, 사용자는 그 위에 다시 NFT로 만들어진 다양한 디지털 재화를 채워 자신만의 가상공간을 만들 수 있다. 더 샌드박스에서 즐길 수 있는 게임과 온갖 아이템도 다 사용자의 손을 거쳐 만들어진다. 더 샌드박스가 '메타버스 플랫폼' 회사임을 강조할 수 있는 이유다. 

더 샌드박스 내 가상 부동산 '랜드'. 이곳에는 다양한 개인 사업자와 기업이 소유권을 갖고 자신만의 디지털 공간을 구축한다. (자료=더 샌드박스)

아직 정식 서비스 전인 '알파' 단계지만 더 샌드박스에 대한 시장의 관심은 높다. 지난해 알파 시즌 1을 선보였고 현재 약 300만명의 글로벌 가입자를 확보했다 올해 3월 진행된 시즌2에서는 미국 힙합계의 전설 '스눕독'의 메타버스인 스눕버스(Snoopverse)를 미리 체험해 볼 수 있는 ‘스눕독의 짜릿함’, 홍콩의 유명 부두를 둘러보며 시간 여행을 하는 '홍콩 스타 페리 부두(Hong Kong’s Star Ferry Pier)' 등이 추가되며 호응을 얻었다.

자료=더 샌드박스 알파시즌2 소개 영상 갈무리.&nbsp;


메타버스는 아직 기회의 땅
다만 더 샌드박스의 기반이 되는 메타버스나 블록체인 암호화폐, NFT 시장은 최근 다소 암울한 시기를 지나고 있다. 코로나19 대유행이 안정세로 접어들며 비대면 메타버스에 대한 대중의 관심은 다소 사그라들었고 암호화폐 시장은 지난 5월 이른바 '루나 사태'의 발발로 대대적인 외풍을 맞았다. 시장에서 활발히 거래되던 고가의 NFT들의 가치도 예전만 하지 못하다. 업계는 장기적인 '생존 전략'을 갖추고 이를 사용자들에게 증명해야 할 시기다.이런 측면에서 더 샌드박스는 오히려 자신 있다는 입장이다. 메타버스에 대한 관심이 다소 시든 건 사실이지만 기업들은 여전히 메타버스를 중요한 차세대 마케팅 플랫폼으로 바라보고 있다는 설명이다. 또한 이는 웹 3.0의 대두와도 관련이 있다. 웹 3.0은 사용자의 데이터 소유권과 참여도가 극대화된 차세대 온라인 환경을 의미한다. 단방향적 읽기 콘텐츠가 중심이었던 초창기 인터넷이 웹 1.0이고 현시점은 SNS, 블로그, 유튜브 등을 중심으로 사용자 생산 콘텐츠가 새로운 중심으로 떠오른 웹 2.0의 말미다. 기업들은 이제 고객들에게 단방향적인 정보나 가치를 제공하는 것에서 나아가 사용자들과 직접 소통하고 상호작용하고 싶어한다. 이를 구현하기 위한 최적의 공간이 바로 메타버스다. 이 같은 수요를 반영하듯, 더 샌드박스 코리아는 최근 단기간에 여러 기업들과의 메타버스 사업협력 체결 소식을 발표했다. 이 대표 선임 이후만 따져도 △CJ ENM △롯데월드 △채널A △삼양애니 △하나은행 등 대형 업체들이 주를 이룬다. 이 대표는 "이들 기업과의 시너지 창출 방안은 크게 두 가지"라며 "첫째는 랜드를 기반으로 한 브랜드 전용 공간, 콘텐츠 제작과 같은 기존 형태가 될 것이고 두 번째는 이를 이용해 소비자들과 어떻게 더 긴밀한 소통이 가능할지 함께 연구하는 것"이라고 말했다.예를 들어 최근 파트너십을 체결한 하나은행은 더 샌드박스를 활용해 오프라인 중심의 은행 공간을 메타버스 가상세계로 확장하는 웹3.0 금융공간을 구상하고 있다. 이 대표는 "이전에도 여러 대기업과 제휴를 맺었지만 각 브랜드에 최적화된 콘텐츠를 구상, 개발하는 과정에서 아직 공개된 것이 적었을 뿐"이란 설명이다. 또 이제 구체적인 서비스들이 외부에 하나씩 공개되는 과정에서 더 샌드박스표 '킬러 콘텐츠'가 구체화되는 한편, 메타버스의 진짜 가치도 대중에 하나씩 전달되리란 기대를 드러냈다.

더 샌드박스 코리아는 지난 6일 롯데월드와 메타버스 사업 협력을 체결했다. (자료=더 샌드박스)


'콘텐츠' 가치가 부각된 메타버스, NFT 플랫폼 꿈꾼다
더 샌드박스의 장기적 목표는 메타버스나 NFT가 더 이상 '투기'의 대상이 아니라 '콘텐츠'로서의 가치를 되찾도록 하는 것이다. 이를 위해 암호화폐와 NFT '열풍'이 불었던 시기에도 토큰이나 투자를 유도하는 쪽으로는 큰 힘을 기울이지 않았다는 입장이다.이 대표는 "우리의 목표는 계속해서 사용자들이 콘텐츠를 더 쉽게 만들고 그들의 창의력을 자극하는 것"이라며 "이미 사용자들이 자신의 창작품을 판매함으로써 수익화할 수 있는 구조가 갖춰져 있는 만큼 콘텐츠의 가치를 높이는 쪽에 집중하면 무조건 살아남아 성공할 거란 확신이 있다"고 말했다.이런 측면에서 이 대표가 롤모델로 내세운 서비스는 메타버스 시장의 대표주자 '로블록스'와 콘텐츠 플랫폼의 대표주자 '유튜브'다. 두 플랫폼 모두 누구나 콘텐츠를 쉽게 만들어 타인과 소통하며, 경제적 가치까지 올릴 수 있는 공간이다. 이 대표는 특히 "유튜브는 이제 '동영상'하면 누구나 가장 쉽게 접근하고 콘텐츠까지 유통할 수 있는 서비스로 대중에 인지된다"며 "아직은 더 샌드박스에 대한 일반 대중의 인지도가 높지 않은데, 앞으로는 더 샌드박스가 이 시장의 유튜브처럼 인식될 수 있도록 마케팅도 강화할 계획"이라고 말했다. 이어 "이를 위해 지금 가장 중요한 과제는 한국 지사의 인재 충원이다. 개발자, 아티스트, 기획자, 그리고 더 샌드박스와 함께할 스튜디오들도 찾고 있으니 적극적으로 문을 두드려 달라"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/12/blt202207120031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 사기성 앱 84개 앱스토어에 방치…"무료체험 미끼 조심하라"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180001</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 03:45:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=Pixabay.

애플이 자사 모바일 앱장터인 '앱스토어'에 수십종의 사기성 앱을 방치하고 있다는 주장이 나왔다. 해당 앱들은 주로 '플리스웨어'(Fleeceware)로 분류되는데, 짧은 무료체험 기간 제공 후 과도한 월 사용료를 부과하는 방식이다. 그러나 해지 절차가 쉽지 않아 피해가 누적되기 쉽다. 17일(현지시간) 미국 IT매체인 &lt;폰아레나&gt;는 애플이 보안업체 어베스트(Avast)가 2021년 3월에 발견한 133개의 사기성 앱 가운데 84개가 여전히 앱스토어에 등록돼 있다고 보도했다. 이 문제를 공식적으로 제기한 곳은 VPN 리뷰 사이트 'VPNcheck'다. VPNcheck 추정에 따르면 이들 앱은 사용자들을 속여 연간 1억달러(약 1319억원)의 수익을 올리고 있다. 지난 6월 한 달에도 총 720만번 다운로드 되었고 860만달러(약 113억4700만원)의 수익이 발생한 것으로 확인된다. 앱스토어에 등록된 플리스웨어 대부분은 손전등이나 계산기 같은 기능성 앱, 혹은 운세, 사진·영상편집, 퀴즈 게임, 배경화면 앱 등이다. 특징으로는 실제 피해자들이 올리는 낮은 등급의 후기를 숨기기 위해 가짜 사용자들을 동원한 최고 점수의 후기가 넘쳐난다는 점이다. 플리스웨어는 보통 무료체험 기간이 있다며 사용자를 유혹한다. 그리고 앱 설치, 가입 등 과정에서 교묘하게 유료 결제에 대한 사용자 승인을 받으며 서비스 해지 절차가 어려워 앱 삭제 후에도 과금이 계속되는 경우가 있다. VPNcheck는 "애플이 이 앱을 추천했다고 주장하는 허위광고도 조심하라"고 당부했다. 이번 문제 제기는 플리스웨어에 대한 애플의 상대적으로 허술한 앱 등록 허가, 관리 체계의 허점을 드러낸다. 폐쇄적인 생태계를 지향하는 애플은 개방형인 구글 안드로이드와 달리 앱스토어에 앱 등록 전 사전 검수를 통해 승인된 앱만 등록할 수 있도록 하는 시스템을 갖추고 있다. 또 애플 아이폰·아이패드 사용자 등은 앱스토어에 등록된 앱만 다운받을 수 있다. 애플은 이 같은 앱마켓 생태계를 구축하고 앱 개발사들로부터 유료 결제에 대해 최대 30%의 수수료를 받는다.그렇다면 애플은 왜 다수의 플리스웨어를 앱스토어에 방치하는 걸까? 이에 대해 &lt;폰아레나&gt;는 "애플이 사기적인 앱으로부터 사용자를 보호하는 것보다 수수료 이익, 검색광고 사업 등 수익성에 더 신경을 쓰는 것으로 보인다"고 평가했다.VPNcheck에 따르면 현재 앱스토어에 등록된 플리스웨어 84개의 목록(영문)은 아래와 같다. 만약 이들 앱 중 하나를 다운로드한 상태이고 결제를 취소하기 쉽지 않다면 결제를 담당하는 은행에 해당 앱에 대한 결제를 중지해달라고 요청해야 한다.△ Frames - Picture Collage Maker △ Facelab - Face Editor &amp; Beauty △ TeasEar: ASMR Slime Antistress△ Nebula: Horoscope &amp; Astrology △ Astroline: The Daily Horoscope△ FLMX - Video Editor △ Stickerfy: Sticker Maker △ Pixomatic - Background eraser △ SpeedPro Slow speed video edit △ Music Zen - Relaxing Sounds △ Sticker Maker - BeSticky △ Photo To Sketch - Drawing book △ Mood Balance: Self Care Tracker△ Presets for Lightroom - Vidl △ Jigsaw Puzzle - Brain Games △ Lift: Story Maker △ Dazzle - Insta stories editor △ Baby Sticker- Track Milestones △ Life Palmistry - AI Palm &amp; Tag △ Photoly Remove Object &amp; Editor △ Facetory: Face Yoga &amp; Exercise △ VOCHI Video Effects Editor△ Lucky Life - Future Seer △ Dazz Cam- D3D Photo Effect △ Beat.ly Music Video Maker△ UltraFX - Effect Video Maker △ Girl Games: Unicorn Slime △ Impresso - Insta Story Editor △ PDF Scanner: Document Scan △ Dizzi - Photo &amp; Video Effects△ Hyper Cleaner: Clean Phone △ Highlight Story Cover Maker!△ Cartoons Me - Photo Art Editor△ Sweet Pics - Baby Photo Edito △ Slimy: Anxiety Relief Slime 3D △ Frame - Slideshow Video Maker △ Auto Sticker Maker Studio △ iCons - Icon Changer App + △ ToonApp Cartoon Photo Editor △ MagicFX - Magic Video Effects △ Horoscope 2019 and Palm Reader △ Handset - Second Phone Number △ SlidePic - Slideshow Maker △ Astro+ Horoscope &amp; Astrology △ FaceMe－Fun Personality Tests△ Widget PLUS+ - Photo &amp; Weather △ aipic - Magic Photo Editor△ Path - Horoscope &amp; Astrology △ Photo Collage - Collageable △ Hub - Story Templates Maker △ iWidget Pro : Custom widgets△ Video Puzzles - Magic Puzzle△ Menu Maker! △ edjing Mix - dj△ Guitar - Chords, Tabs &amp; Games △ Piano - Lessons &amp; Tiles Games △ WeDrum: Drums, Real Drum Games △ Metronome - Tap Tempo &amp; Rhythm △ Guitar Tuner - Ukulele &amp; Bass △ Guitar - real games &amp; lessons △ Drums: Play Beats &amp; Drum Games △ Beat maker pro - DJ Drum Pad △ Karaoke Songs - Voice Singing △ Piano Crush - Keyboard Games△ edjing Pro - music remix maker△ DJ it! - Music Mixer Pad △ Jambl: DJ Band &amp; Beat Maker △ Guitar Play - Games &amp; Songs△ Memoristo: Brain Test, IQ Game△ Loop Maker Pro - Music Maker △ Metronome Pro - Beat &amp; Tempo △ Equalizer+ HD music player △ Bass Booster Volume Power Amp △ Equalizer Fx: Bass Booster App △ ScanGuru: PDF Document Scanner △ Drink Water ∙ Daily Reminder△ Password Manager - Lock Apps △ Live Wallpaper Maker: 4K Theme △ RECOLLECT: Color by Number △ Avatar Maker Character Creator △ Translator Guru: Voice &amp; Text △ Ringtones HD ∙ Ringtone Maker △ Scanner App ∙ Scan &amp; Sign PDF △ Translate Camera - Speak On]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[친절한B씨]네이버와 계열사의 초봉은 왜 이렇게 차이가 큰가요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180022</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 23:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 분당구에 위치한 네이버 사옥 '그린팩토리'.(사진=네이버)

엔테크서비스(NTS)·엔아이티서비스(NIS)·컴파트너스·그린웹서비스·인컴즈. 일반 독자들에게 생소한 이름의 이 기업들은 네이버에 없어서는 안될 계열사들입니다. 거의 전국민이라고 할 수 있는 많은 이용자들이 하루에 한번 이상은 이용할 법한 네이버의 서비스를 담당하는 곳들이기 때문입니다.네이버가 처음 서비스를 시작할 당시에는 이용자 수가 많지 않았고 서비스 규모도 작아 서비스 운영을 네이버가 도맡아 했습니다. 하지만 네이버가 검색뿐 아니라 콘텐츠·쇼핑·핀테크 등으로 사업 영역을 확장하고 이용자 수도 늘어나면서 이같은 운영 서비스는 네이버 혼자 하기에 버겁게 됐습니다.이에 네이버는 지난 2009년 3월 서비스와 각종 경영지원서비스 업무를 지원할 목적으로 네이버아이앤에스(I&amp;S)를 설립했습니다. 그리고 이 회사 아래로 △NTS △NIT △컴파트너스 △그린웹서비스 △인컴즈 등 5개 계열사를 둡니다. 각 계열사들은 네이버의 검색포털·메신저 서비스에 필요한 인프라나 개발·디자인·테스트에 필요한 인프라를 제공하는 등 네이버 서비스에 필수적인 업무를 각각 나눠 맡았습니다. 오직 네이버를 위해 존재하는 회사들인 셈이죠.네이버의 서비스를 위한 업무를 담당하고 있지만 이들과 모기업인 네이버의 처우는 크게 차이가 나는 편입니다. 민주노총 화섬식품노조 네이버지회(이하 공동성명)가 이번에 문제를 삼은 부분입니다. 네이버를 위한 업무를 맡고 있는 직원들의 처우를 네이버 수준까지는 아니더라도 좀 개선해보자는 것입니다. 공동성명에 따르면 네이버 5개 계열사 중 신입사원 초봉이 가장 낮은 곳은 2500~2600만원인 반면 네이버는 약 4500만원으로 최대 2000만원까지 차이가 납니다.공동성명은 이러한 처우 차이를 줄여보고자 각 계열사들과 임금인상과 '직장 내 괴롭힘 대응 전담기구 설치'에 대해 협상을 별였지만 의견차를 좁히지 못했습니다. 이에 공동성명은 이달 14일부터 15일까지 이틀간 5개 계열사들의 조합원들을 대상으로 쟁의찬반투표를 벌였습니다. 결과는 5개 계열사 모두 압도적인 찬성율로 가결됐습니다. 이로 인해 공동성명은 단체행동에 대해 합법적인 쟁의권을 얻게 됐습니다. 최고수위의 쟁의 형태인 파업까지도 가능합니다.&nbsp;



이러한 처우개선 요구에 대해 네이버는 각사가 하는 업무가 다르며 임금협상은 각 계열사들이 알아서 결정할 문제라는 입장입니다. 애초에 지원 서비스를 네이버 I&amp;S와 계열사들에게 맡긴 만큼 역할이 분명히 있으며 독립 법인체이다보니 임금도 개별적으로 결정하는 구조라는 것입니다.&nbsp;회사들의 처우가 차이가 나는 것은 각사의 실적과도 연관이 있겠죠. 네이버와 5개 계열사의 실적을 비교하는 것은 거의 의미가 없을 정도입니다. 그만큼 차이가 크기 때문이죠. 네이버는 2021년 연결기준 매출 6조 8176억원, 영업이익 1조3255억원을 기록했습니다. 탄탄한 기존의 광고 매출을 기반으로 쇼핑·콘텐츠 등의 신사업이 코로나19의 특수를 톡톡히 누리며 매출과 영업이익이 각각 전년 대비 28.5%, 9.1% 증가했습니다.반면 5개 계열사의 매출은 모두 1000억원 이하이며 특히 영업이익이 낮습니다. 영업이익률은 1%대에 그치거나 영업손실을 본 곳도 있습니다. 그만큼 직원들의 처우를 개선하는데 한계가 있을 수밖에 없겠죠.공동성명은 5개 계열사를 '네이버의 손발과 심장'이라고 표현했습니다. 그만큼 네이버 서비스에 있어 중요한 역할을 하고 있으며 오롯이 네이버를 위해 일을 하는 곳들이라는 의미입니다. 공동성명이 5개 계열사의 처우를 개선해야 한다고 요구하고 나선 이유입니다.공동성명은 다음주 기자간담회를 열고 쟁의활동의 형태와 시점 등을 공개합니다. 노동조합의 이같은 움직임이 계열사 직원들의 처우 개선으로 이어질 수 있을지 IT 업계의 관심이 쏠립니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[연료 떨어진 배민]②줄어든 파이, 성장세 유지할 수 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150005</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 01:50:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 배달앱 주요 3사 결제 금액이 연중 최저치를 기록했습니다. 업계 1위 배달의민족도 예년보다 위축된 모습입니다. 달라진 상황 속 배달의민족 운영사 우아한형제들 성장 전략을 살펴봤습니다.&nbsp;

배달의민족 캐릭터. (사진=배달의민족)

올해 초부터 국내 배달앱 시장이 심상치 않다. 사회적 거리두기 조치 해제로 배달앱 시장 성장세가 꺾였다는 분석이다. 억눌렸던 외식 수요 폭발로 배달앱 이용, 주문 건수가 급감했다.&nbsp;앱·리테일 분석 업체 와이즈앱은 지난 7일 '국내 주요 배달앱 결제추정금액' 자료를 내놨다. 배달앱 3사(배달의민족·요기요·쿠팡이츠) 월별 결제 추정 금액은 지난 3월 2조3500억원에서 지난달 1조8700억원으로 급감했다.&nbsp;일각에선 6월부터 여행 수요가 늘어나는 만큼 '계절·시기별 편차'를 고려해야 한다고 평가한다. 다만 월 결제 규모가 20% 이상 줄어든 건 단순 일시적 현상으로 보기 힘들다는 게 업계 관계자들의 반응이다. 배달앱 성장 한계점이라는 평가까지 나온다.&nbsp;업계 1위 배달의민족에도 부정적 지표들이 생겨나고 있다. 빅데이터 플랫폼 기업 모바일인덱스에 따르면 5월 넷째 주 배달의민족 사용자 수는 지난 3월 첫째 주 대비 8.2% 감소했다. 배달의민족이 운영하는 '배민커넥트' 월간 사용률도 3월 48.4%에서 5월 32.3%까지 떨어졌다.&nbsp;모바일인덱스는 "거리두기 해제로 약속과 외출이 많아지고, 배달보다 외식 빈도가 늘어난 것으로 보인다"며 같은 기간 외식 앱인 테이블링과 캐치테이블 사용자 수는 각각 61.7%, 26.6% 증가했다고 설명했다.&nbsp;더 큰 문제는 경쟁 구도다. 코로나19 기간 동안 배달앱 시장이 커지면서 다양한 경쟁 업체들이 등장했다. 2019년 출시한 쿠팡이츠는 배달 핵심 지역인 서울 강남, 서초를 중심으로 빠르게 성장했다. 금융권에서는 '땡겨요(신한은행)'를 출시, 배달앱 시장에 뛰어들었다.&nbsp;



치열해진 경쟁은 비용 부담으로 이어지고 있다. 지난해 우아한형제들 감사보고서에 따르면 영업비용 부문에서 가장 큰 지출을 차지한 건 '외주용역비'다. 외주용역비 대부분은 자회사 우아한청년들(라이더 관리)에 지급된 것으로 보인다. 연결 재무제표 기준 우아한형제들 외주용역비는 2020년 3294억원에서 지난해 7863억원으로 증가했다. 같은 기간 우아한청년들 매출도 2877억원에서 7210억원으로 늘었다.우아한형제들 배달 전략 변화에 따른 결과다. 우아한형제들은 지난해 6월부터 단건 배달 시스템 '배민1' 서비스를 선보였다. 쿠팡이츠 단건 배달에 발맞춰 내놓은 서비스다. 배민1은 우아한청년들이 수급한 라이더들이 배민앱에서 발생한 주문만 수행하는 시스템이다.단건 배달은 시스템 특성 상 라이더가 많이 필요하다. 라이더 한 명이 주문 한 건만 처리하는 방식이기 때문이다. 이용자 입장에선 빠른 시간에 음식을 받을 수 있지만, 회사 입장에선 비용 부담이 늘어나는 구조다. 배민1 매출이 늘수록 외주용역비 증가는 불가피할 전망이다.



늘어난 광고비도 부담일 것으로 보인다. 지난해 우아한형제들 광고선전비는 743억원이다. 전년(490억원)과 비교하면 51.6% 증가한 수치다. 다만 시장 상황을 이유로 광고비 집행을 줄이기는 어려울 전망이다. 마케팅 비용 절감이 점유율 하락으로 이어진 사례가 있기 때문이다.배달앱 업계 2위 요기요는 매각을 앞둔 2020년 마케팅 비용을 전년 대비 300~400억원 가량 줄였다. 이후 쿠팡이츠에 점유율을 내줬다. 배달의민족이 점유율을 유지한 것과 상반된 결과였다. 시장조사업체 닐슨코리아에 따르면 요기요 시장 점유율은 2020년 1월 39%에서 지난해 2월 27%로 12%포인트 떨어졌다.시장에선 새로운 성장 동력이 필요하다는 평가가 나온다. 우아한형제들은 B마트(퀵커머스)를 새로운 성장 동력으로 제시했다. 다만 물류센터 확보 방안이 약점으로 꼽힌다. SK증권은 지난해 리포트에서 "GS리테일과 요기요의 협업이 지역물류거점이 상당히 부족한 &nbsp;B마트를 압도할 것"이라고 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스폰지밥·닌자거북이, 투니버스로…'니켈로디언 타임' 온다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180002</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 04:48:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['네모바지 스폰지밥'이 투니버스 채널로 돌아온다. CJ ENM 투니버스는 미국 어린이 엔터테인먼트 채널 '니켈로디언'의 애니메이션을 확보해 키즈 콘텐츠를 강화할 계획이다.

(사진=CJ ENM 투니버스)

18일 CJ ENM 투니버스에 따르면, 다음달 1일부터 니켈로디언의 애니메이션들을 감상할 수 있는 '니켈로디언 타임'을 론칭한다.니켈로디언 타임은 매일 오전 8~9시와 오후 5~6시에 투니버스 채널에서 시청할 수 있다. △네모바지 스폰지밥 △퍼피 구조대 △티미의 못말리는 수호천사 △닌자거북이 등 다양한 애니메이션이 편성될 예정이다.&nbsp;태평양 바닷속 도시 '비키니 시티'에 사는 노란색 바다해면 동물 '스폰지밥'과 친구들의 좌충우돌 일상을 그린 네모바지 스폰지밥은 20여년을 넘게 세계적인 인기를 구가하고 있는 니켈로디언의 대표 애니메이션이다. 네모바지 스폰지밥은 다음달 1일부터 투니버스 채널에서 월~금 오후 5시와 토~일 오후 5시 30분에 만나볼 수 있다.&nbsp;퍼피구조대는 '어드벤처 베이'를 지키기 위해 뭉친 퍼피 구조대 대장 '라이더'와 '체이스', '마셜', '러블' 등 여섯 마리 강아지의 모험담을 담은 애니메이션이다. 투니버스는 매일 아침 8시에 퍼피구조대를 편성할 계획이다.이외에도 티미의 못말리는 수호천사와 닌자거북이는 각각 토요일 오후 5시와 일요일 오후 5시에 투니버스에서 방영될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[플래티어, 롯데하이마트 온라인 쇼핑몰 리뉴얼 사업 수주]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180005</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 04:48:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[플래티어가 롯데정보통신과 함께 롯데하이마트의 온라인 쇼핑몰 리뉴얼 사업을 진행한다.18일 플래티어는 '단일판매·공급계약' 공시를 통해 롯데하이마트 온라인몰 프론트 재개발 사업을 진행한다고 밝혔다. 이번 사업은 92억원 규모로, 플래티어 최근 매출액의 22.01% 수준이다.

(사진=플래티어)

플래티어와 롯데정보통신은 롯데하이마트의 이커머스 경쟁력을 강화하기 위해 유연하고 민첩한 운영이 가능한 프론트 오피스 시스템을 구축할 예정이다. 이를 통해 차별화된 고객 경험 및 브랜드 가치를 제공할 수 있도록 이커머스 플랫폼 기반 마련에 집중한다.특히 이번에 리뉴얼하게 될 API 기반 헤드리스 커머스(Headless Commerce) 환경은 프론트엔드와 백엔드를 분리한 시스템이다. PC·모바일·챗봇 등의 다양한 프론트엔드 서비스 개발 시 백오피스 영향을 최소화하고 여러 리스크를 분산 대응할 수 있어 효과적인 운영이 가능하다.이상훈 플래티어 대표는 "플래티어는 롯데온, 롯데백화점, 롯데홈쇼핑 등 다수의 롯데 계열사 이커머스 플랫폼을 개발 및 운영하고 있다"며 "그동안의 경험을 살려 롯데하이마트의 차세대 이커머스 플랫폼도 고객에게 새로운 경험을 제공하는 플랫폼이 되도록 최선을 다할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[와디즈는 왜 '온라인 클래스' 영역을 넘볼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180016</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 01:50:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크라우드 펀딩 플랫폼 와디즈가 온라인 클래스를 진행하며 펀딩 영역을 확장하고 있다. 새로운 펀딩 형태의 클래스 펀딩의 경우, 기존 소비자에게 익숙한 온라인 강의 형식보다는 전자책을 출판(펀딩)하는 형식으로 '클래스 펀딩'을 늘리고 있다. 최근 매년 200억원 대 영업손실을 기록하고 있는 와디즈는 캐릭터나 기업 브랜드와의 지식재산권(IP) 협업을 통해 펀딩의 대중화에 나서는 한편, 온라인 클래스로도 분야를 확장해 돌파구를 찾는 모습이다.&nbsp;
전자책 열풍, 온라인 클래스 경계 허문다
와디즈가 최근 두각을 보이고 있는 클래스 펀딩은 전자책 부문이다. 와디즈에서 '클래스'라는 키워드 검색만 해도 엑셀, 영상제작, 국내외 주식, 악기, 셀링(스마트스토어·아마존), 데이터분석 등 약 290개가 넘는 클래스 펀딩을 진행·판매 중이거나 진행을 앞두고 있는 것을 확인할 수 있다.&nbsp;

펀딩 플랫폼 '와디즈'의 전자책 클래스 목록(위)과 최근 완료된 전자책 펀딩(아래). (사진=와디즈 홈페이지 갈무리)

PDF 파일 형식으로 출판하는 형태의 전자책은 유튜브 및 스마트스토어 수익화, 영어 등 다양한 분야의 취미나 경험을 콘텐츠화하는 데 사용된다. 특히 전자책의 경우 출간 방법 자체가 콘텐츠화되는 양상을 보이고 있다. 전자책이 취미나 부업활동을 배울 수 있는 도구가 되는 한편, 나만의 콘텐츠를 전자책으로 만들 수 있기 때문이다. 본업 외 또다른 수익원을 찾고 있는 직장인 소비자에게 인기를 얻고 있는 분야다. 와디즈에서 최근 진행한 PDF 전자책 신간 '돈 버는 전자책 완전판' 펀딩은 목표 달성률 2만2000%를 기록하며 인기 펀딩에 올랐다. 펀딩액만 해도 1억1000만원 가량이다. 이 외 '월급 찍어내는 스마트스토어'(연금아일랜드)는 펀딩 모집 금액이 3억3000만원으로 와디즈 역대 전자책 펀딩 1위를 기록했다.와디즈에 따르면 수익창출을 위한 전자책 펀딩이 인기를 얻고 있는 만큼, 전자책 관련 펀딩 순위 상위에 오른 펀딩도 다수 생겨나고 있다. 와디즈 내 펀딩으로 출시된 전자책은 영어, 재테크, N잡 등 자기계발과 부업 관련 부문이 인기 상위권에 올라있다.와디즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "전자책 펀딩 프로젝트는 억대 펀딩 모집액을 기록하며 주목받고 있다"며 "전자책을 통한 억대 펀딩 금액은 종이책과 비교했을 때 밀리언셀러가 아닌 이상 달성하기 어려운 금액"이라고 전했다.&nbsp;

온라인 클래스 플랫폼 '클래스 101'의 전자책 클래스 목록. (사진=클래스 101 홈페이지 갈무리)

와디즈가 클래스 펀딩 사업 사세를 확장하면서 기존 온라인 클래스 업계와의 경계도 허물어지는 추세다. 특히 영상 제작이나 드로잉, 악기 배우기 부문 등은 '클래스101'이나 '탈잉' 등 기존 온라인 클래스 플랫폼의 주요 영역으로 꼽히는데, 와디즈 역시 이 분야 펀딩 클래스를 진행 중이다. 전자책 펀딩 외에도 VOD(주문형 비디오)를 발행할 수 있기 때문에, 장기간 강의를 듣는 방식 대신 와디즈 고유의 펀딩 형식을 따르면서도 클래스를 진행할 수 있는 것이다. 와디즈에서 진행된 펀딩 '하루 10분 미드 영어'(임서미) 역시 VOD를 발행한 케이스로 단일 프로젝트 기준 펀딩액 2억8000만원, 누적 4억4000만원(펀딩 5개, 판매 2개)을 달성했다.&nbsp;반대로 온라인 클래스 플랫폼 역시 전자책을 통한 수익화 강의에 적극적인 모습이다. 클래스101의 경우, 드로잉, 공예, 운동 등 자기계발에 집중된 '크리에이티브 클래스' 외에 재테크, 부업/창업, 글쓰기 등 '머니 클래스', '커리어 클래스' 부문을 성장시키고 있다.&nbsp;
클래스 펀딩, 투자·IP 사업 이은 자구책?
와디즈가 클래스 부문으로 영역을 확장하는 데는 200억원 대 적자 상태가 이어지고 있는 것과 무관하지 않은 것으로 풀이된다. 

와디즈의 2년 간 매출 및 영업손익 추이. (자료=와디즈 연결감사보고서, 표=안신혜 기자)

18일 금융감독원에 따르면 2012년 설립된 와디즈의 매출은 2020년 약 226억원, 지난해 237억원을 기록한 반면, 같은 기간 각각 영업손실 246억원과 207억원을 기록했다. 영업손실 규모가 개선되고 매출도 올랐지만 적자 탈피가 급급한 상황이다.&nbsp;이에 와디즈는 지난해 말 롯데지주에 약 800억원의 투자를 받고, 상시 판매 스토어(팬집샵)를 운영하며 기존 펀딩 외 수익창출 영역 확대에 나섰다. 신혜성 창업주 다음으로 와디즈 2대 주주에 오른 롯데지주 계열사와 진행한 마케팅 협업 뿐만 아니라, 국내외 다수 기업과 협업하는 지식재산권(IP) 사업에 나선 것도 이 때문이다.&nbsp;이인균 와디즈 IP사업 총괄 이사는 지난달 30일 온라인으로 진행된 팬즈메이커 설명회에서 "기존 캐릭터 사업의 경우 오프라인을 중심으로 운영됐다"며 "오프라인 중심 사업은 OEM(주문자상표부착생산)으로 진행되다 보니 재고에 대한 부담이 많았는데, 코로나19 팬데믹과 겹쳐 더욱 어려운 상황에 처했다"고 설명했다. 그는 이어 "IP 사업팀이 신설되면서 팬덤이 있는 브랜드를 연결하면 지속가능한 사업이 가능하다고 봤다"며 "와디즈 IP팀 신설로 캐릭터 및 브랜드를 메이커(판매자)에게 연결하는 라이센싱 플랫폼이 되겠다"고 덧붙였다.&nbsp;와디즈는 IP 초창기 사업인 '디즈니'와의 캐릭터 협업 펀딩이 크게 성공하자 현대, 롯데월드, 하이트진로, 넥슨, 등 기업 및 브랜드 콜라보를 진행하고 있다. 또 메이커(판매자)들과 연결하는 '팬즈 메이커' 사업을 진행하고 있기도 한데, 하이트진로와 협업한 제품 '소주 디스펜서'는 펀딩액 5억원, 스토어 판매 금액 5억원을 기록한 대표적인 IP 협업 사례다.&nbsp;&nbsp;

지난달 30일 온라인으로 진행된 와디즈 '팬즈메이커' 설명회 화면. (사진=팬즈메이커 설명회 화면 갈무리)

다만, 와디즈가 전자책 및 클래스 펀딩을 본격화하면서 온라인 클래스 업계 경쟁 역시 심화되고 있다는 우려도 존재한다. 강사 및 판매자층이 기존 클래스 분야만큼 두텁지 않은 상황에서 플랫폼만 늘어난다는 지적도 있다. 실제 전자책 시장에서 한 사람의 강사(판매자·튜터)가 탈잉, 와디즈 등 온라인 클래스 플랫폼을 경험을 모두 갖고 있는 경우도 어렵지 않게 찾아볼 수 있을 정도다.이에 대해 온라인 클래스 업계 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "커져가는 전자책 시장 인기에 온라인 클래스 신규 진출도 이어지는 것으로 안다"며 "다만, 현재는 경쟁이 심화됐다고 판단하기 보다는 온라인 클래스 채널이 확장되고 있다고 보고, 긍정적으로 평가하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>