<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 04 May 2022 14:21:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[진화하는 남궁훈표 카카오톡…방장이 유료 오픈채팅방 만든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205040097</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205040097</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 09:18:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[남궁훈 카카오 대표가 지난 4월 6일 열린 온라인 기자간담회에서 인사를 하고 있는 모습. (사진=카카오TV 갈무리)

&nbsp;카카오톡(카톡)에 적용될 남궁훈표 메타버스의 그림이 공개됐다. 현재 지인 기반의 커뮤니케이션 수단인 카톡을 글로벌 비지인·비목적성을 기반으로 한 인터랙션(상호작용) 서비스로 전환한다는 것이 핵심이다. 특히 관심사 기반 오픈채팅을 활성화하고 각 오픈채팅방 자체를 방장의 선택에 따라 유료화할 수 있는 기능도 고려 중이다. 카톡 오픈채팅은 전화번호나 카톡 아이디 등 친구 추가 없이도 링크로 상대방과 편하게 채팅할 수 있는 기능이다. 남궁훈 카카오 대표는 4일 진행된 2022년 1분기 실적발표 컨퍼런스콜(컨콜)에서 이 같은 계획을 밝혔다. 카카오가 현재 카톡 서비스의 한계로 보고 있는 지점은 크게 두 가지다. △지인 기반 △목적성이다. 남궁 대표는 “카톡은 실시간 커뮤니케이션을 주된 목적으로 하는 이용자들이 뚜렷한 목적을 가지고 하루에 수십번 넘게 들어오는 서비스”라면서 “채팅 외 많은 서비스들이 잘 준비돼 있지만 친구들과 대화를 하고난 후 목적이 달성되는 순간 앱 밖으로 나가는 한계를 갖고 있다”고 설명했다. 실제로 카톡 하단에 있는 탭들 가운데 뷰탭과 쇼핑탭에 대한 트래픽이 기대했던 것보다 높지 않아 이를 어떻게 발전시킬지를 두고 고민이 많았던 것으로 전해진다. 이 역시 지인 기반 목적성을 가진 이용자들의 특성에 기인한다는 판단이다. 나아가 바쁘게 출근하는 상황에서 목적성을 갖고 카톡에 들어오는 이용자들을 대상으로 광고나 커머스 비즈니스를 하는 것도 성과를 내기 좋은 환경이 아니었다는 분석이다. 이러한 한계를 넘기 위해 이용자들이 카톡을 좀 더 가볍게 즐길 수 있는 서비스로 방문할 수 있도록 근본적인 변화를 준비 중이다. 개편을 앞둔 대표적 영역이 △프로필 △친구 △대화 등이다. 이러한 영역들에서 이용자들이 가벼운 교감을 나눌 수 있는 서비스들을 하나씩 적용하고자 한다. 남궁 대표는 “프로필 내 나만의 캐릭터 펫을 키운다든가, 내 프로필 상태 메시지를 올려놓으면 친구들이 힘내라는 하트 메시지와 이모티콘으로 가볍게 답을 할 수 있다든가, 여기에 기분 전환용 선물도 할 수 있게 할 것”이라면서 “특히 커머스의 경우 이용자 상태나 취향을 고려한 선물은 아직 온라인 침투율이 올라갈 여지가 높아 이러한 서비스 전환이 커머스와 광고의 큰 수익으로 연결될 수 있다”고 말했다.이처럼 보다 편한 마음으로 카톡에 접근할 수 있게 한다면 일단 비목적성의 비지인 기반 인터랙션 서비스로도 확장가능하다는 계산이다. 이는 글로벌 서비스로 확장하기 위해서도 필수적이다. 현재 카톡 서비스를 이용하고 있는 5000만명의 국민은 전 세계 스마트폰 인구 50억명의 1% 정도다. 이에 카카오는 1%에서 99%로 확장하고자 한다.

현재 카카오톡 오픈채팅방. (사진=황금빛 기자)

특히 이를 위해 ‘오픈채팅’을 관심사 기반 서비스로 재정의해서 활성화할 계획이다. 예를 들어 멜론에서 걸그룹 아이브(IVE)의 음악을 듣고 있는 이용자들에게 팬 커뮤니티로 활용할 수 있는 오픈채팅 링크 버튼을 제공하는 것도 상상해볼 수 있다. 현재 카카오게임즈의 모바일 게임 ‘오딘’을 함께 플레이하는 길드(게임 내에서 만들어진 단체)에서 동일한 형태의 커뮤니티가 형성돼 잘 운영되고 있다는 것이 남궁 대표의 설명이다. 그는 “관심사 기반 이용자들이 더욱 잘 연결된다면 현재 텍스트 기반 커뮤니케이션은 이미지와 영상의 비중을 높이며 카톡이 가진 또 다른 한계인 텍스트 기반을 뛰어넘을 수 있다”면서 “이를 통해 글로벌 비지인 관심사 기반 서비스로 발전할 수 있을 것”이라고 강조했다. 이어 “특히 이러한 오픈채팅 서비스는 자유도가 높아 재미있는 콘텐츠가 오고갈 수 있기 때문에 유연한 비즈니스 모델을 시도해볼 수 있다”면서 “예컨대 오픈채팅방 자체를 방장이 유료화할 수도 있는 등 이용자들이 콘텐츠를 제작하고 서로 소통하고 거래하면서 돈을 벌 수 있는 시스템을 적용해 앞으로 오픈채팅이 이용자들의 새로운 사회적·문화적·경제적 활동을 돕는 역할을 하도록 할 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/04/blt202205040027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'미등기임원' 뺀 삼성 평균 임금 인상률, LG·SK와 비교하면?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020127</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020127</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 17:27:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면· 삼성전자 노조가 9.0% 임금 인상에 반발했습니다. “배부른 소리”라는 비판과 “미등기임원을 빼면 인상률이 낮다”는 주장이 엇갈리고 있습니다.· '미등기임원을 뺀 삼성전자 직원 평균 임금'과 '임금 인상률'을 다른 대기업과 비교해봤습니다. 비교 대상은 지난해 평균 연봉 1위 기업 SK텔레콤과 전자·반도체 부문 경쟁사로 꼽히는 LG전자와 SK하이닉스입니다.&nbsp;




삼성전자가 노사협의회와 2022년 평균 임금 인상률을 9.0%로 합의했습니다. 삼성전자 노동조합은 지난 2일 기자회견을 열고 "초라한 인상이다. 회사 요구에 따라 임금 협상이 체결됐다"고 반발했습니다.&nbsp;관련 기사들도 쏟아졌는데요. 댓글을 보면 의견이 갈렸습니다. 이번엔 미등기임원이 쟁점이 됐는데요. 노조 주장을 지지하는 분들은 "미등기임원을 뺀 평균 임금과 인상률은 경쟁사 대비 현저히 낮다"고 말합니다. 노조 주장을 비판하는 분들은 "억대 연봉을 받고 있는데 배부른 소리다. 미등기 임원을 빼도 연봉은 높다"고 주장하고 있고요.어느 쪽 의견이 옳다고 할 수는 없겠지만, 공개된 데이터를 통해 미등기임원을 뺀 직원 평균 임금과 인상률을 확인해 볼 수는 있겠죠. 미등기임원을 뺀 삼성전자 직원의 평균 임금과 인상률을 경쟁사 2곳(LG전자·SK하이닉스), 지난해 평균 연봉 1위 기업(SK텔레콤)과 비교해 봤습니다.&nbsp;
임원 뺀 평균 임금 인상률, SK에 밀리고 LG와 비슷하다
HR테크 기업 인크루트는 지난 3월 재밌는 보고서를 발표했습니다. 시가총액 상위 50개사의 직원 평균 임금을 계산해 비교했는데요. 1위는 SK텔레콤(1억6200만원)이 차지했습니다. 삼성전자(1억4400만원)는 그 다음이었고요.&nbsp;물론 이 자료는 미등기임원(상무, 전무, 부사장 등)이 포함된 평균 임금입니다. 미등기임원을 뺀 직원들의 평균 임금을 살펴보려면 약간의 계산이 필요합니다.&nbsp;



사업보고서 '임원 및 직원 등의 현황'에는 △직원수 합계 △연간급여 총액 △1인 평균 급여액이 나옵니다. 인크루트가 계산한 삼성전자(1억4400만원)은 이곳에 적힌 1인 평균 급여액을 의미합니다.&nbsp; &nbsp;다만 주의해야 할 점이 있는데요. 1인 평균 급여액은 연간급여 총액을 직원수 합계로 나눈 값과 동일해야 하지만, 실제 계산해보면 그렇지 않습니다. 연간급여 총액과 1인평균 급여액은 회사 측이 별도 산출한 '평균 재직자'를 기준으로 하기 때문입니다. 평균 재직자 수는 표 아래쪽 주석을 보면 안내됩니다.&nbsp;



이제 미등기임원을 뺀 삼성전자 직원들의 지난해 평균 임금을 계산해보겠습니다. 연간급여 총액(15조8450억원)에서 미등기임원 연간급여 총액(7178억원)을 빼면 15조1271억원입니다. 이를 미등기임원을 뺀 평균 재직자(10만9541명-899명) 10만8642명으로 나눕니다. 1억3923만원이 나옵니다.지난해 삼성전자 직원 평균 임금은 미등기임원을 포함하면 1억4400만원, 빼면 1억3900만원입니다. 같은 방식으로 2020년 삼성전자 직원 평균 임금(미등기임원 제외)도 계산했습니다. 미등기임원을 포함하면 1억2700만원, 빼면 1억2000만원입니다. 삼성전자 평균 임금 인상률(2020년-2021년)은 미등기임원 포함 시 13.3%, 제외 시 15.8%입니다. 앞서 언급한 지난해 평균 임금 1위 기업 SK텔레콤과 경쟁사 2곳(SK하이닉스, LG전자)도 같은 방식으로 계산했습니다.



미등기임원을 뺀 직원들의 평균 임금 인상률 순위는 △SK텔레콤 △SK하이닉스 △삼성전자 △LG전자 순서입니다. 임금 인상률과 함께 눈에 띄는 지표도 있습니다. 미등기임원 평균 임금 인상률인데요. 삼성전자만 2020년 대비 2021년 미등기임원 평균 임금이 늘었네요. 삼성전자 미등기임원 평균 임금 인상률은 6.3%입니다. SK텔레콤, SK하이닉스, LG전자가 미등기임원 평균 임금을 전년 대비 낮춘 것과 상반된 모습입니다.&nbsp;
압도적 실적에도 임금 인상률은 '역성장' 기업과 비슷
만약 삼성전자 사업이 부진했고 실적이 좋지 않았다면, 직원들 입장에서도 다른 기업보다 낮은 평균 임금 인상률에 불만을 갖지 않았을 텐데요. 삼성전자는 지난해 다른 기업들보다 월등한 성장세를 보였습니다.&nbsp;별도 재무제표 기준 삼성전자와 경쟁사 2곳(SK하이닉스, LG전자) 및 SK텔레콤의 매출 변동 추이(2020년-2021년)와 에비타 변동 추이를 비교해봤습니다. 에비타는 이자, 법인세, 감가상각비 차감 전 이익을 의미합니다. 사업으로 얼마나 많은 현금을 창출하는지 나타내는 지표인데요. 회사 영업이 얼마나 잘됐는지 직관적으로 확인할 수 있습니다.&nbsp;먼저 삼성전자입니다. 2020년 삼성전자 매출은 166조3111억원입니다. 2021년은 199조7447억원을 기록했네요. 매출 증가율은 20.1%로 계산됩니다. 같은 기간 에비타도 38.9% 개선됐습니다.&nbsp;



SK텔레콤은 어떨까요. 별도 재무제표 기준 지난해 매출은 12조1028억원입니다. 전년 대비 3.0% 증가했네요. 에비타는 0.1% 감소했습니다. LG전자는 매출과 에비타 모두 역성장했습니다. 지난해 매출은 27조7780억원인데요. 전년 대비 2.3% 감소한 수치입니다. 에비타도 14.3% 줄었습니다. 그런데도 미등기임원을 뺀 평균 임금 인상률은 14.1%를 기록했습니다. 삼성전자와 1.7%포인트 차이에 불과합니다. SK하이닉스는 삼성전자와 마찬가지로 좋은 실적을 보였습니다. 매출 증가율은 36.1%, 에비타는 64.8% 증가했습니다. 다만 미등기임원을 뺀 평균 임금 인상률은 24.1%로 삼성전자보다 10%포인트 가까이 높습니다.&nbsp; &nbsp;데이터를 보다 보면 삼성전자 직원들의 불만을 조금은 이해할 수 있습니다. 직원들이 일해 얻어낸 기업 영업 성과는 비교 기업 대비 월등한데 평균 임금 인상률은 낮거나 비슷한 꼴이니까요. 삼성전자가 비교 대상이 없는 국내 최고 기업이라는 데는 이견이 없겠지만, 직원들에게도 최고의 기업인지는 고민해 볼 부분이 있어 보입니다.&nbsp;

생각해 볼 문제· "배부른 소리"라는 비판과 함께 "대체할 사람은 넘쳐난다"는 주장도 많았는데요. 최근 반도체 업체들의 고민 중 하나가 '인력난'이라는 점을 고려하면 꼭 맞는 말은 아닙니다. 삼성전자는 별도 재무제표 기준 매출의 절반 가량이 반도체 사업부(DS 부문)에서 창출되는 주요 반도체 업체 중 하나이고요.&nbsp;· 지난달 19일 보도된 &lt;해럴드경제&gt; 기사에 따르면 삼성전자는 공지를 통해 “5월 초까지 갑작스러운 연차를 통보하는 5년차 미만 인력들은 SK하이닉스 면접에 참석할 확률이 높으니 관심있게 챙겨봐 주시면 감사하겠습니다”라고 전했습니다. 대체할 사람이 많다면 이런 일도 없지 않을까요?&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["4시간 전에 만든 초코파이, 집으로"...카카오표 물류 디지털전환은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030167</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030167</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 23:15:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김원태 카카오엔터프라이즈 LaaS(Logistics as a Service) 사업부문장이 3일 웨스틴조선 서울에서 열린 ‘LaaS ON 2022’ 행사에서 발표를 하고 있는 모습. (사진=카카오엔터프라이즈)

&nbsp;“청주공장에서 새벽 6시에 생산한 오리온 초코파이를 그날 오전 10시에 먹는다? 기존 기업들이 갖고 있는 공급망에선 불가능하다. 하지만 물류를 잘 연결해 다양한 기회들을 제공하면 더 맛있는 제품들을 먹을 수 있다. 물류가 연결되면 맛있어진다.”김원태 카카오엔터프라이즈 LaaS(Logistics as a Service) 사업부문장(부문장)은 3일 웨스틴조선 서울에서 열린 ‘LaaS ON 2022’ 행사에서 이같이 말했다. 이날 행사는 카카오엔터프라이즈의 AI(인공지능)와 클라우드 기술 등을 기반으로 한 물류 생태계 플랫폼 ‘Kakao i LaaS(아이라스)’의 공식 출범을 알리기 위해 마련됐다. 새벽에 만든 초코파이를 소비자가 4시간만에 어떻게 맛볼 수 있게 한다는 걸까. 아이라스는 화주(화물업체)와 회원사(물류센터)를 연결해 물류업계 디지털전환을 이루려는 ‘물류 생태계 플랫폼’이다. 여기서 화주는 화물의 소유자로, 창고의 유휴 공간을 대여하고자 하는 이용자 즉 소비자에게 제품을 판매하는 판매자다. 회원사는 물류센터 보유자로, 창고의 유휴 공간을 화주에게 공유하고자 하는 기업이다. 이들을 연결함으로써 기대할 수 있는 건 무엇일까. 화주는 아이라스의 매칭 서비스를 통해 쉽고 편리하게 최적의 물류센터를 사용할 수 있게 돼 물류비를 절감할 수 있다. 주문부터 창고 및 재고 관리·배송 등 물류 전 단계에 대한 정보도 한눈에 볼 수 있다. 회원사는 유휴자원을 활용해 물류센터 공간을 효율적으로 운영, 새로운 수익을 창출할 수 있다. 고객 유치 비용도 줄일 수 있다.김 부문장은 “전통적인 제조기업들 대부분이 지방 대도시마다 입지 좋은 곳에 영업소·대리점 등을 갖고 있다”면서 “하지만 온라인 유통 채널이 늘어나면서 영업소 기능이 줄어든 동시에 한편에선 새벽배송·시간대배송 등을 하기 위해 MFC(도심 내 소규모 물류센터)에 투자를 하고 있는 상황이다”고 말했다. 그러면서 “영업소를 MFC로 활용하는 등 물류센터나 배송 서비스 관련 기업들이 가진 다양한 물류 자원을 연결해 다양하고 빠른 배송 서비스를 가능케 할 것”이라고 덧붙였다.아이라스가 제공하는 서비스는 크게 △매칭 플랫폼 △OM(주문관리시스템) △WM(창고관리시스템) 등으로 나눌 수 있다. 화주와 회원사를 연결하는 창고 매칭은 자연어 기반 AI 서칭 기술을 통해 이뤄지는데, 원하는 조건의 창고를 검색하면 AI 검색으로 적합한 창고를 찾아주는 방식이다. 더불어 창고에 직접 방문하지 않고도 모바일로 360도 VR(가상현실)을 통해 창고의 모습을 365일 24시간 볼 수 있는 것이 장점이다.

카카오엔터프라이즈 '아이라스'의 창고 매칭 플랫폼. (사진=카카오엔터프라이즈 아이라스 홈페이지)&nbsp;

OM은 화주는 상품등록부터 주문·재고 등 물류관리를, 회원사는 비용 정산 등을 한 곳에서 할 수 있게 한 것이다. 회원사가 이용하는 WM은 입고처리·재고관리 등 물류센터의 자동화를 돕는 솔루션이다. 특히 이러한 솔루션을 통해 쌓인 데이터를 AI가 학습해 올 여름부터는 ‘지식그래프’도 제공할 계획이다. 예컨대 판매연관도나 카테고리 분석 등의 정보를 제공해 화주가 다양한 프로모션이나 상품 기획 등에 활용할 수 있게 한다는 것이다.김 부문장은 “별도 인력을 두거나 수개월 동안 분석을 할 필요 없이 실시간으로 데이터를 제공받을 수 있다”면서 “기획·마케팅·생산·물류 등과 관련한 인사이트를 가지고 더 빠르게 변화하는 시장에 발맞춰 대응할 수 있을 것”이라고 강조했다.나아가 ‘스마트웨어하우스(스마트물류센터)’를 만드는 것도 준비 중이다. 핵심은 AI 기반 컴퓨터 비전 기술을 물류센터에 적용하는 것이다. 이를 통해 사물을 파악하고 비어있는 공간 등을 분석한 후 사물을 효율적으로 재배치하거나, 작업자 동선·행동 등을 분석해 혼잡도를 개선하고 사고 등을 예방할 수 있을 것으로 기대하고 있다.김 부문장은 “카카오엔터프라이즈는 카카오 AI랩이 분사해 출범한 회사로 AI와 관련한 다양한 원천 기술을 보유하고 있고, 10년 간 쌓아올린 카카오 i 클라우드 기술을 갖고 있다”면서 “덕분에 이런 모델을 만들 수 있었고, 앞으로도 다양한 시도를 할 수 있는 경쟁력이 될 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['캠핑' 검색하면 '차박·카라반' 보여준다…네이버가 통합검색→스마트블록으로 가는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030181</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030181</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 01:22:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버의 '스마트블록'이 적용된 검색 결과 화면. (사진=네이버 Search&amp;Tech 블로그)

네이버가 통합검색으로 대표되는 자사의 검색 결과를 인공지능(AI)이 적용된 '스마트블록'으로 옮겨가는 것은 사용자가 원하는 결과를 보다 빨리 보여주기 위한 전략의 일환으로 풀이된다.네이버는 지난해 10월부터 모바일 검색 결과에 스마트블록을 적용하기 시작해 12월부터는 PC로 확대했다. 기존 통합검색은 △지식iN △VIEW △인플루언서 △이미지 △뉴스 등으로 결과를 분류해 보여준다. 스마트블록은 이같은 단위가 아닌 사용자에게 최적화된 주제들로 구성된 블록 형태로 검색 결과가 제공되는 것이 차별점이다. 예를들면 '캠핑'으로 검색을 하면 △캠핑 준비물 리스트 △캠핑 장비 △카라반 △키즈캠핑장 등의 주제로 구성된 스마트블록이 화면 상단에 노출된다. 이같은 검색결과는 네이버의 AI 기반 검색 기술 '에어서치'가 적용되면서 가능해졌다.네이버는 3일 온라인으로 '네이버 검색 콜로키움 2022'를 열고 스마트블록을 올해 중으로 모바일과 PC를 합쳐 전체 검색결과의 약 30%까지 확대하겠다는 뜻을 나타냈다. 유형도 △정답형 △탐색형 △반응형 △발견형 등 4가지 유형으로 세분화해 약 300만개 이상의 스마트블록을 제공할 예정이다. 특히 반응형, 발견형 스마트블록은 새로운 시도다. 반응형 블록은 사용자가 입력한 검색어와 함께 클릭한 문서와 이전 검색이력을 참고한 최적의 검색 이력을 제공하는 형태다. 발견형 블록은 사용자가 입력한 검색어와 직간접적으로 연관됐거나 사용자가 관심있어 할만한 새로운 검색어나 콘텐츠를 발견하는 기능을 제공한다. 최재호 네이버 서치 CIC(사내독립기업) 책임리더는 "입력한 검색어마다 수백만개의 스마트블록을 자유자재로 조합해 수천만명의 사용자에게 서로 다른 검색결과를 제공할 수 있다"며 "이를 통해 사용자는 일상에서 네이버의 AI 기술력을 체감할 수 있을 것"이라고 설명했다.네이버가 이처럼 스마트블록 확대에 공을 들이는 것은 사용자가 원하는 검색 결과에 보다 빠르게 도달하도록 하면서 만족도를 높이기 위해서다. 사용자들은 기존에는 네이버에서 검색을 하면 뉴스·블로그·이미지·동영상 등 통합검색 결과 카테고리 중 원하는 것을 선택했다. 하지만 사용자들이 원하는 검색 결과가 더욱 구체화되면서 기존의 통합검색으로는 여러 차례 찾아 들어가야만 궁극적으로 원하는 콘텐츠를 찾을 수 있게 됐다. 스마트블록을 제공하면 기존처럼 찾아들어가는 과정을 건너뛰어 보다 빠르게 사용자가 원하는 콘텐츠에 도달할 수 있다는 것이 회사의 설명이다.최 책임리더는 "스마트블록 일 평균 노출량은 약 2900만건이며 일간 약 400만회 이상 스마트블록으로 제안되는 콘텐츠를 클릭하고 있다"며 "특히 출시 초기 대비 검색결과 내 콘텐츠 소비량이 약 335% 증가하는 등 사용자들이 기존보다 더 많은 콘텐츠를 소비하고 있다"고 설명했다.네이버는 현재 연구 중인 새로운 AI 모델 '오션(OCEAN)'도 소개했다. 오션은 사용자의 검색 과정에서 불필요한 단계를 줄이고 최적의 경로를 제안하기 위해 고안된 기술이다. 김용범 네이버 서치 US 치프 사이언티스트는 "오션은 사용자의 행동패턴을 직접 모델링해 상황에 따라 전문화된 어드바이저 역할을 하는 데 필요한 핵심기술"이라며 "사용자의 검색 의도에 따라 지도·쇼핑·예약 등의 서비스로 유기적으로 연결되는 똑똑한 어드바이저 역할을 하게 될 것"이라고 설명했다.예를 들어 사용자가 북유럽 인테리어나 30평 거실 인테리어 등을 검색하는 경우 오션에서 학습된 최적의 경로로 '자신의 공간사진 촬영' 등의 추가적인 정보를 사용자로부터 받는다. 이후 북유럽 인테리어와 어울리는 가구배치 등을 위한 콘텐츠를 추천하는 방식이다. 오션이 네이버의 서비스에 적용될 시점은 미정이다.김 사이언티스트는 "사용자가 검색하는 영역별로 전문적인 조언이 가능한 오션 기술을 기반으로 네이버가 축적한 대량의 데이터와 에코시스템이 있어야만 가능한 차별화된 서비스를 제공할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030045.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두산그룹, 부채비율 2000년 이후 첫 100%대 진입...경영난 후 재무성과 '가시화']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030127</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030127</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 01:22:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산그룹 분당 사옥

두산그룹의 연결 기준 부채비율이 올해 1분기 200% 이하로 낮아진 것으로 나타났다. 2000년 이후 처음이다. 부채비율은 기업의 재무건전성을 가늠할 수 있는 지표로 기업 자산 중 부채가 얼마 정도를 차지하고 있는지 나타내는 비율이다.&nbsp;두산그룹의 경영난이 촉발됐던 2020년 1분기 연결 기준 부채비율은 365.5%를 기록했다. 통상 부채비율이 200%를 넘을 경우 재무 상태가 불안정한 것으로 본다. 상환해야 할 부채가 자기 자본보다 2배 많다는 의미이기 때문이다. 그런데 올해 1분기 부채비율은 두산그룹의 경영난이 촉발된지 8개 분기만에 200% 미만으로 진입했다. 재무 건전성이 개선되고 있다는 의미로 해석된다. 남은 과제는 두산그룹이 두산인프라코어 등 현금창출력과 성장성이 높았던 알짜 계열사 없이 성장을 이어갈 수 있는지다.㈜두산은 3일 오후 금융감독원 전자공시시스템을 통해 1분기 경영실적을 발표했다. 연결 기준 매출은 3조4195억원, 영업이익은 1878억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 16.7% 증가했고 전기 대비 12.0% 감소했다. 영업이익은 전년 동기 대비 29.7% 감소했고, 전기 대비 7.3% 증가했다.



박정원 회장 등 두산그룹 오너일가의 배당 재원이 될 순이익은 올해 1분기 148억원을 기록했다. 전년 동기 대비 96.3%, 전기 대비 73.6% 감소했다. 사업 지주인 ㈜두산의 연결 기준 실적은 두산에너빌리티(옛 두산중공업)과 두산퓨얼셀, 두산밥캣 등 핵심 계열회사들의 실적이 합쳐진 것이다. 두산모빌리티솔루션과 두산로지스틱솔루션, 두산로보틱스 등 앞으로 두산그룹의 미래를 이끌어 갈 신사업 계열사들의 실적도 합쳐졌다.과거 두산그룹의 지배구조는 '박정원 회장 등 오너일가→㈜두산→두산중공업→두산인프라코어→두산밥캣'이었다. 현금창출력이 높은 두산인프라코어가 현대중공업그룹에 매각되면서 현재 지배구조는 '오너일가→㈜두산→두산에너빌리티→두산밥캣'이다. 현금창출력이 우수한 두산밥캣을 경영난에도 불구하고 지켜냈다는 게 성과로 볼 수 있다.&nbsp;&nbsp;㈜두산은 "두산에너빌리티와 두산밥캣 등 계열회사의 실적은 전년 대비 개선됐지만 영업이익은 판관비 등 비용 증가로 감소했다"고 설명했다. 다만 올해 1분기 두산그룹은 재무 성과가 유독 눈에 띈다. 두산에너빌리티가 올해 1분기 부채비율은 18년 만에 두 자리수를 기록했다. 두산그룹 계열회사의 재무 성과를 모두 반영한 연결 기준 부채비율은 167.9%를 기록했다.별도 기준 부채비율은 74.8%를 기록했는데, 지주사 평균 수준이다. 공정거래위원회에 따르면 2021년 기준 지주사의 평균 부채비율은 35.3%이다. 이를 고려하면 ㈜두산의 별도 부채비율은 지주사 평균보다 높은 셈이다. 다만 올해 1분기 재무상태 중 눈여겨 볼 곳은 연결 기준 부채비율이다.㈜두산의 올해 1분기 연결 기준 부채비율은 두산에너빌리티발 경영난이 촉발됐던 2020년 1분기(부채비율 365.5%)과 비교해 197.6% 포인트 낮아졌다. 두산그룹의 경영난은 지난해 3조원이 넘는 채권단과의 자구안을 모두 마무리할 때까지 계속됐다. 그런데 올해 1분기 재무성과가 가시적으로 나타나면서 두산그룹 경영난이 사실상 종식됐다는 관측이 나오고 있다.지난해 말 부채비율은 206.1%를 기록했고, 1개 분기 동안 38.2% 포인트 낮아졌다. 두산그룹의 경영난이 불거진 2020년 이후 연결 기준 부채비율이 200% 이하를 기록한 것 이번이 처음이다.

두산그룹 부채비율.(자료=금융감독원)

&nbsp;&nbsp;올해 1분기 ㈜두산의 자산총계는 26조2826억원을 기록했다. 부채총계는 16조4713억원, 자본총계는 9조8113억원이다. 지난해 말 ㈜두산의 연결 기준 자본총계는 8조4971억원을 기록했는데, 1개 분기 동안 15.4% 증가했다. 2020년 1분기 자본총계는 6조5282억원을 기록했는데, 이 기간 동안 자본총계는 50.2% 증가한 것으로 나타났다. 두산에너빌리티의 유상증자 등으로 자본 규모는 3조2831억원 증가했다.올해 1분기 ㈜두산의 연결 기준 순차입금은 4조5136억원을 기록했다. 지난해 말 5조2193억원을 기록했는데 1개 분기 동안 7057억원 감소했다. 2020년 말 순차입금은 8조8212억원에 달했는데, 지난 1년 동안 순차입금 규모는 48.8% 감소했다. 약 4조3000억원 줄어든 것이다.㈜두산 관계자는 "차입금이 줄어들면서 재무비율 개선세가 지속됐다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030040.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플 페이만 되는 아이폰…EU, 반독점법 위반 혐의 조사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030001</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 17:27:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)

유럽연합(EU)이 애플의 모바일 결제 시스템 ‘애플 페이’가 반독점법 위반 혐의가 있다고 밝혔다.&nbsp;2일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt; 등 주요 외신에 따르면 EU 집행위원회는 애플페이에 대한 예비조사 결과 발표를 통해 애플이 시장 지배적 지위를 남용한 혐의를 포착했다. 애플이 모바일 지갑을 개발하는 경쟁사들에 근거리통신장(NFC) 기반의 비접촉 결제 시스템을 활용하지 못 하도록 제한했다는 게 주요 내용이다.애플은 애플 페이를 아이폰 운영체제(iOS)에 접근이 가능한 유일한 NFC으로 삼았다. EU는 NFC가 비접촉 결제에 사용되는 표준기술이라 타업체에도 접근권이 보장돼야 한다고 판단했다.마르그레트 베스타게르 EU 경쟁담당 집행위원은 예비조사 결과 발표 성명을 통해 “애플이 자사 시스템인 애플 페이가 유리하도록 시장 내 경쟁을 제한했다는 점을 발견했으며 (본 조사에서) 혐의가 확인되면 애플은 EU의 경쟁 규정을 위반한 것이 된다”고 밝혔다. 이어 “모바일 결제 시장은 디지털 경제에서 빠르게 성장하고 있다”며 “소비자들이 경쟁적이고 혁신적인 결제 환경을 통해서 혜택을 받는 것은 유럽의 결제 시장의 통합을 위해서도 중요하다”고 강조했다.&nbsp;애플은 이 같은 EU 발표에 대해 “애플 페이는 유럽 소비자들이 사용할 수 있는 여러 결제 시스템 중 하나일 뿐”이라며 “애플은 NFC에 대해 동등한 접근권을 보장하는 동시에 개인정보보호와 보안에 있어서 업계 최고의 기준을 마련했다”고 반박했다.&nbsp;애플은 예비 조사 결과를 검토한 후에 서면으로 답변을 제출하거나 구술 심리를 신청할 수 있다. 본 조사에서 예비 조사 결과가 사실인 것으로 확인되면 애플은 경쟁법 위반 행위로 벌금을 부과받게 될 예정이다. 또 자사 결제 시스템의 작동 방식을 바꿔야할 수도 있다. 이에 대해 애플은 시스템 변경이 보안성을 떨어트릴 수 있다고 우려를 표출하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두산에너빌리티 부채비율 18년 만에 '두 자리'...경영 위기 끝났나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020048</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020048</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 17:27:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산그룹의 친환경 발전설비 계열사 두산에너빌리티(옛 두산중공업)의 별도 기준 부채비율이 2004년 이후 처음으로 두자리를 기록한 것으로 나타났다. 18년 만에 부채비율이 100% 미만으로 낮아진 것이다. 총차입금은 여전히 4조원을 넘지만, 유상증자 등으로 자본이 확충되면서 부채비율이 낮아진 것으로 풀이된다.2일 두산에너빌리티의 올해 1분기 IR자료에 따르면 부채비율은 98.24%를 기록했다. 지난해 말과 비교해 1개 분기 동안 부채비율은 47.86% 포인트 감소했다. 부채비율은 기업의 재무건전성을 가늠할 수 있는 지표로 기업 자산 중 부채가 얼마 정도를 차지하고 있는지 나타내는 비율이다. 대표적인 경영지표 중 하나로 부채비율이 200%를 넘을 경우 재무건전성이 열악한 것으로 판단한다.

두산에너빌리티 부채비율 추이(자료=금융감독원)

특이점은 올해 1분기 두산에너지빌리티의 부채비율이 2004년 이후 가장 낮은 수준을 기록했다는 것이다. 2004년 별도 기준 부채비율은 92.5%를 기록했다. 이후 올해 1분기까지 부채비율이 100% 미만이었던 해는 한차례도 없었다. 17년 동안 연 평균 부채비율은 172.3%를 기록했다.때문에 두산에너빌리티의 부채비율이 두 자리를 기록한 건 의미가 남다르다. 두산에너빌리티는 2012년 이후 지속된 두산건설발 경영난으로 매해 적잖은 손상차손을 반영했다. '탈원전' 등으로 영업환경이 악화된 상황에서 2020년 초 코로나19 등으로 글로벌 금융시장이 불안정해지면서 자금 상황이 악화됐다. 그 결과 두산에너빌리티의 경영난은 두산그룹으로 번졌다. 산업은행과 수출입은행 등이 두산에너빌리티에 긴급 자금을 지원했고, 두산그룹은 계열회사와 서울 사옥 매각 등 자구안을 통해 경영난을 극복했다. 두산에너빌리티는 그룹의 전폭적인 지원으로 재무구조가 개선됐다. 두산그룹이 자구안을 이행하는 과정에서 두산솔루스와 두산인프라코어 등 핵심 계열사들이 매각됐다. 두산솔루스는 사모펀드인 스카이레이크에, 두산인프라코어는 현대중공업그룹에 인수됐다.두산에너빌리티의 현금흐름표에 따르면 지난해와 2020년 재무활동 현금흐름은 각각 마이너스(-) 9793억원, 1조1269억원을 기록했다. 재무활동 현금흐름이 마이너스인 경우는 통상 빌린 돈보다 갚은 돈이 많다는 의미이다.2020년 재무활동 현금유입액은 2조9065억원, 재무활동 현금유출액은 1조7795억원이다. 같은해 유상증자로 1조2125억원이 유입됐고, 1조3840억원 규모의 단기차입금을 빌렸다. 차입 상환 압력이 커지면서 유상증자 등으로 자금을 끌어와 돈을 갚은 것이다. 같은해 1조4177억원 규모의 유동성 장기부채와 2750억원 규모의 장기차입금을 상환했다.지난해 재무활동 현금유입액은 9548억원, 현금유출액은 1조9342억원을 기록했다. 지난해 8558억원 규모의 단기차입금을 상환했고, 약 1조원 규모의 유동성 장기부채를 상환했다. 같은 기간 6676억원 규모의 장기차입금을 빌렸다. 약 1조9000억원을 갚고, 7000억원을 빌린 결과 재무활동 현금흐름은 마이너스 기조를 유지했다.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;

두산에너빌리티 IR북.

두산에너빌리티는 올해 1분기 1조1477억원 규모의 유상증자를 추진했다. 자본이 추가로 확충되면서 부채비율이 낮아진 것이다. 두산에너빌리티는 지난해 말 순차입금은 3조9000억원이었는데, 올해 유상증자 등으로 순차입금은 2조6000억원 규모를 기록했다고 설명했다. 순차입금은 총차입금에서 현금성 자산을 제외한 것이다. 올해 1분기 현금성 자산은 4324억원을 기록했다. 유상증자로 유입된 자금까지 고려하면 현금 규모는 이보다 클 것으로 예상된다.두산에너빌리티의 올해 1분기 자산총계는 14조1250억원이다. 이중 부채총계는 6조9997억원, 자본총계는 7조1253억원을 기록했다. 지난해 말에는 5조7016억원을 기록했는데, 유상증자 등으로 자본총계는 1조4237억원 증가했다.



두산에너빌리티의 자본이 자산에서 차지하는 비중이 50%를 넘은 것이다. 자산 중 자본과 부채가 50:50 비율로 재무건전성이 개선됐다. 자본총계가 부채총계를 앞지른 건 2004년 이후 처음이다. 2020년 말에는 3조4607억원에 달했는데, 이 기간 동안 자본총계는 무려 105.8% 증가했다.다만 두산에너빌리티의 총차입금은 여전히 4조원 가량이다. 유상증자로 자본이 확충됐을 뿐 별도 기준 총차입금은 여전히 4조원 이상이다. 지난해 두산에너빌리티는 이자비용으로만 1789억원(별도 기준)을 지출했다. 전년에는 1864억원에 달했다. 두산에너빌리티는 회사채 등을 단기차입금 등으로 전환해 차입 상환 부담을 낮췄다. 채무자는 산업은행과 수출입은행으로 바뀌었다. 차입 규모는 여전히 커 이자 부담은 상당한 셈이다.지난해 별도 기준 매출은 3조5928억원, 영업이익과 순이익은 각각 1352억원, 순이익은 266억원을 기록했다. 올해 1분기 별도 기준 매출은 1조1263억원, 영업이익과 순손실은 각각 554억원, 134억원이다. 영업 실적을 고려하면 여전히 부채로 인한 이자 부담은 상당하다는 의미이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대카드 "우리는 테크기업"…상시 재택 근무 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020055</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 17:27:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정태영 현대카드 부회장.(사진=현대카드)&nbsp;

신용카드사 현대카드가 '테크 기업으로의 오롯한 변화'를 선언했다. 이에 맞춰 국내 금융권 최초로 '상시 재택 근무'를 도입하고 '거점 오피스’를 운영하는 등 일하는 방식의 혁신에 나섰다.2일 현대카드에 따르면 이달부터 '상시 재택 근무'를 도입한다. 이 제도는 일괄적으로 재택일수를 정해 놓는 방식에서 한걸음 나아가, 부서 및 직무 특성에 따라 나눠진 그룹별 근무일수 비율 내에서 자유롭게 재택 근무를 선택할 수 있도록 하는 제도다.그룹은 총 세가지다. 대면 커뮤니케이션이 많은 영업 분야나 전략적 중요도가 높아 사무실 근무가 필수적인 조직은 '온사이트(On-site)', 프로젝트 기반으로 개인 업무가 분명하고 비대면 커뮤니케이션이 가능한 업무 조직은 '하이브리드(Hybrid)', 정형화돼 있거나 개인의 숙련도에 따라 성과를 내는 업무를 주로 하는 조직은 '리모트(Remote)'로 분류했다.그룹별 재택 근무 비율은 온사이트∙하이브리드∙리모트 각각 월 20%∙30%∙40%다. 이밖에 임산부 등 보호가 필요한 직원은 월 50%까지 집에서 근무할 수 있도록 했다. 실장 이상 경영진과 적응이 필요한 신입∙경력사원, 현장 근무가 필수인 일부 영업 직원은 사무실로 출근한다.이와 함께 서울 동남권 및 근교에 거주하는 임직원들의 출퇴근 부담을 덜어주기 위해 '현대카드 강남 거점 오피스'도 운영한다. 오는 6월 서울 2호선 강남역 인근에 문을 열 현대카드 강남 거점 오피스에는 사무 공간과 함께 업무에 필요한 주요 설비와 휴식 공간 등이 마련된다.현대카드는 이와 같은 일하는 방식의 대대적인 전환에 발맞춰 집∙거점오피스∙사무실 등 다양한 사무 공간에서의 유연한 디지털 근무 환경 조성을 위해 전 직원에 '디지털 코인(Digital Coin∙이하 D코인)'을 지급한다.직원들은 D코인을 사용해 제휴임직원몰에서 무선키보드∙마우스, 재택용모니터 등 IT 장비를 구입할 수 있다. 지급 첫해인 올해는 50만 D코인(50만원)을, 이후부터는 2년 마다 30만 D코인(30만원)을 지급할 계획이다.지난 2015년 '디지털 현대카드'를 선언한 현대카드는 디지털 트랜스포메이션을 위해 기술 개발과 인력 확보에 투자해 왔다. AI(인공지능) 및 데이터사이언스 역량을 기반으로 한 신용카드 상품과 서비스, 맞춤형 마케팅을 펼쳤다.지난해 4월부터는 상품 및 서비스의 변화에서 한 걸음 더 나아가 일하는 방식 및 환경의 변화를 위해 임직원 서베이 및 시범 테스트 등을 진행하는 등 임직원들의 업무에 따른 다양한 근무 방식에 대해 구체적으로 고민해 왔다.앞서 현대카드는 지난 2014년 점심 식사 시간을 자유롭게 정하도록 하는 '플렉스 런치(Flex Lunch)', 2017년에는 유연 근무제로 불리는 '플렉스 타임(Flex Time)'을 도입하는 등 일하는 방식의 변화를 추구해왔다. 이번 시도는 그 연속선상에 있다.현대카드 관계자는 "올해 현대카드는 오롯한 금융 테크로의 질적 이동이라는 목표를 내걸고 다양한 시도를 해 나갈 계획"이라며 "이번에 추진하는 일하는 방식과 환경의 근본적인 변화는 그 출발점이 될 것"이라고 설명했다.카드사가 가진 방대한 데이터는 소비와 직결돼 다양한 산업과 연결할 수 있어 활용가치가 높다. 이 데이터를 분석, 가공하는 등 수익화를 위해선 IT 역량이 필요하다. 현대카드는 제휴사와 단독 계약을 맺고 출시하는 'PLCC(상업자표시신용카드)'로 하여금 코스트코, 대한항공, 스타벅스 등 다양한 기업들과 데이터 동맹을 맺고 있다. 현대카드는 최근 '빅데이터 분석 소프트웨어' 판매 관련 부수업무도 금융감독원에 신고한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]넷마블에프앤씨, 게임 '아스달 연대기'에 블록체인 붙인다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030171</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205030171</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 23:15:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블의 개발 자회사인 넷마블에프앤씨가 '아스달 연대기' IP를 활용한 신작 게임에 블록체인 기술을 접목하는 것으로 확인됐다. 앞서 지난 1월 진행한 '제5회 NTP'를 통해 신작 라인업으로 소개된 '아스달 연대기'는 스튜디오 드래곤과 넷마블이 IP 공동 개발을 통해 선보이는 게임이다.

(사진=큐브 유튜브 영상 갈무리)

3일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 넷마블에프앤씨가 '아스달 연대기'를 블록체인 게임으로 개발 중이다. 이를 통해 아스달 연대기는 넷마블에프앤씨의 '큐브'(CUBE) 생태계와 연결된 라인업으로 편성될 예정이다.&nbsp;게임 아스달 연대기는 넷마블과 스튜디오 드래곤이 IP를 공동 개발하는 프로젝트로 드라마 작가와 협업해 확장된 세계관을 기반으로 한다. 지난 2019년 16부를 끝으로 막을 내린 tvN 드라마 '아스달 연대기' 이후의 이야기를 바탕으로 하며 글로벌 무대를 겨냥한 타이틀로 개발중이다.&nbsp;지난 1월 당시 서우원 넷마블에프앤씨 대표는 NTP 현장에서 "게임 아스달 연대기는 심리스 오픈월드로 낮과 밤, 기후에 따른 시공간의 변화를 구현한다"며 "연맹 및 세력간 경쟁과 정치를 통해 실제 게임 속 세계를 살아가는 경험을 제공할 예정"이라고 밝힌 바 있다. 광활한 '아스' 대륙을 맵의 경계가 없는 심리스 오픈월드로 구현하는 한편 날씨 변화 등 게임 내 자연 환경을 사실적으로 묘사하기 위해 언리얼 엔진5 환경에서 개발할 예정이다.&nbsp;현재 아스달 연대기는 모바일과 PC 크로스 플랫폼으로 개발중이며 블록체인 기술이 더해진 만큼 P2E 비즈니스 모델(BM)을 채택할 것으로 예상된다. 지난달 28일 얼리액세스에 돌입한 '골든브로스'(Golden Bros)처럼 아이텀게임즈의 코인 '큐브'를 기축통화로 사용할 것으로 보인다.&nbsp;넷마블에프앤씨는 아스달 연대기 외에도 큐브 런처 라인업으로 발표한 △메타 풋볼 △메타 테니스 △메타 베이스볼에도 블록체인 기술을 가미할 예정이다. 여기에 2017년 넷마블을 통해 서비스했던 모바일 RPG '요괴'에 블록체인을 더한 '요괴: 듀얼'도 큐브 런처 라인업에 포함됐다.&nbsp;게임업계의 한 관계자는 "아스달 연대기의 경우 공개 당시부터 글로벌 시장을 겨냥한다고 밝힌 만큼 블록체인 기술 탑재가 유력했던 타이틀"이라며 "넷마블에프앤씨가 통합 런처인 큐브를 구축한 만큼 신규 라인업에 블록체인 기술을 더하는 시도를 확대할 것으로 예상된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버, 7월부터 '재택·출근' 선택한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205040031</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205040031</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 10:19:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 분당구에 위치한 네이버 사옥. (사진=네이버)

네이버가 오는 7월부터 재택근무와 사무실 출근 중 원하는 형태를 선택하는 근무제 'Connected Work'를 도입한다. 네이버는 코로나19 팬데믹이 시작된 지난 2020년초부터 재택근무와 사무실 출근 방식을 번갈아가며 적용하다가 현재는 재택근무 중이다. 재택근무 기간은 오는 6월말까지로 정해져있었다.회사는 업무 형태가 아닌 실질적인 업무 몰입이라는 본질에 초점을 두고 직원들이 가장 일을 잘 할 수 있는 방식을 자율적으로 선택할 수 있는 근무방식을 설계했다고 설명했다. 네이버의 일은 동료·사용자·SME(중소상공인)·창작자·사업 파트너들과 긴밀하게 연결돼 진행된다는 의미를 담아 새로운 근무제 명칭을 Connected Work라고 명명했다.네이버 직원들은 7월부터 반기에 한 번씩 자신과 조직, 진행 중인 프로젝트 상황 등을 고려해 주 3일 이상 사무실 출근을 기반으로 하는 'Type O(Office-based Work)', 원격을 기반으로 하는 'Type R(Remote-based Work)' 중 근무 형태를 선택할 수 있다. Type R을 선택한 이들도 필요한 경우 사무실에서 업무를 볼 수 있도록 공용좌석이 지원된다.또 팀워크 강화, 신규입사자의 빠른 적응, 협업을 위해 오프라인 대면 미팅이 반드시 필요한 상황을 위한 가이드를 마련할 계획이다. 개인의 업무 효율성을 높이면서 네이버의 문화를 공유하고 팀워크를 통한 시너지를 확대하자는 취지다.최수연 네이버 대표는 "네이버는 언제, 어디서 일하는가를 따지기 보다는 더 본질적인 일의 본연의 가치에 집중해 신뢰 기반의 자율적인 문화와 최고의 성과를 만들었다"며 "앞으로도 직원들이 최적의 환경에서 업무에 몰입할 수 있는 다양한 방안을 모색할 것"이라고 말했다.한편 네이버와 함께 오는 6월까지 전사 재택근무를 시행 중인 카카오는 아직 추후 근무 방식을 어떻게 할지에 대해서는 결정하지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/04/blt202205040013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>