<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Apr 2022 08:31:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[티맵모빌리티, 임직원에 200억원 스톡옵션 부여…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010200</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010200</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 11:14:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스마트폰의 '티맵' 앱'.(사진=티맵모빌리티)

SK스퀘어의 자회사 ‘티맵모빌리티’가 임직원들에게 총 200억원 규모의 스톡옵션(주식매수선택권)을 부여했다. SK텔레콤으로부터 분사 이후 임직원들의 사기진작 차원으로, 지난해에 이은 두 번째 조치다.티맵모빌리티는 1일 스톡옵션 23만2300주를 임직원들에게 부여한다고 공시했다. 행사가격은 8만7418원이다. 총 203억원 규모다. 앞서 지난해 9월에도 티맵모빌리티는 총 612억원 규모의 스톡옵션 70만50주를 임직원들에게 제공하기 위해 유상증자를 결정한 바 있다. 전체 임직원들에게 일괄적으로 부여하되, 고성과자들에 대해선 스톡옵션이 더 지급된 것으로 전해진다. 

티맵모빌리티의 스톡옵션 부여 내역. (사진=전자공시시스템)

지난해에 이어 티맵모빌리티가 임직원들에게 스톡옵션을 연이어 지급하는 건, 티맵모빌리티(당시 SK텔레콤 내 모빌리티사업단)가 지난 2020년 12월 SK텔레콤으로부터 분사된 데 따른 것이다. 당시 신생 회사의 소속이 되는 데 따른 처우 변화와 리스크 등으로 직원들의 거센 반발에 부딪혀, 박정호 SK텔레콤 대표가 임직원들에 대한 스톡옵션 지급을 약속한 바 있다.&nbsp;이후 티맵모빌리티는 지난해 11월 출범한 ‘SK스퀘어’ 자회사로 편입됐다. SK스퀘어는 SK텔레콤에서 인적분할해 설립된 지주회사로 신사업 확장을 위한 투자 전문 회사다. SK스퀘어 자회사로 편입된 이후인 지난해 11~12월 합산 실적을 보면 티맵모빌리티는 매출 250억원, 당기순손실 240억원을 기록했다. 지난해 연간으로도 수백억대 손실을 본 것으로 전해진다. 물론 아직 미래를 보고 투자에 집중하고 있는 만큼 손실은 불가피한 시기다. 티맵모빌리티 관계자는 “회사가 출범한 지 얼마 되지 않았고 아직 영업이익이 나지 않고 있어 상여 성격으로 전직원들에게 스톱옵션을 부여한 것”이라고 설명했다. 한편 SK텔레콤서 분사 이후 티맵모빌리티는 세계 최대 차량공유업체 ‘우버’와 함께 합작회사인 ‘우티(UT)’를 설립하고 지난해 11월 우티 앱을 선보였지만, 성과는 지지부진하다. 모바일인덱스에 따르면 지난 2월 기준 월활성이용자수(MAU)는 우티가 47만명, 카카오모빌리티의 ‘카카오T’가 980만명이다. 다만 티맵모빌리티는 1230만명(2월 기준)이라는 압도적인 MAU를 가지고 있는 ‘티맵’ 앱에 다양한 서비스를 적용하며 ‘서비스형모빌리티(Mobility as a Service, MaaS)’ 구축에 나선다는 전략이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK바사, 올해도 독감 백신 생산 중단 ‘공식화’…반사이익 기업은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310249</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310249</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 03:15:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스의 독감 백신 ‘스카이셀플루4가’ 제품 이미지.(사진=SK바이오사이언스)

SK바이오사이언스가 지난해에 이어 올해도 자체 개발 독감 백신 ‘스카이셀플루’를 생산하지 않는다. 코로나19 백신 생산에 올인하는 ‘초강수’ 전략의 유지를 공식화했다. 이에 따라 2020년까지 국내 독감 백신 시장을 SK바이오사이언스와 양분했던 GC녹십자의 반사이익이 지속될 전망이다.안재용 SK바이오사이언스 대표이사(사장)는 31일 기업공개(IPO) 1주년 온라인 기자간담회를 통해 “오는 9~10월 겨울 시즌에 접종하는 독감 백신 스카이셀플루는 아쉽게도 올해까지 생산하지 못한다”고 밝혔다.SK바이오사이언스는 앞서 지난해 3월 코로나19 백신 대응에 주력하고자 독감 백신 생산 중단을 결정한 바 있다. 당시 코로나19 팬데믹 종식의 전제조건으로 백신 접종률이 꼽혔던 만큼 회사는 안정적인 수익원을 포기하면서까지 대응에 나서는 결단을 내렸다.회사는 그간 “시장 상황을 지켜보고 독감 백신 생산 계획을 확정할 것”이란 입장을 유지해왔다. 그러나 이날 간담회를 통해 올해도 독감 백신을 시중에 내놓지 않겠다는 계획이 대외적으로 확정됐다.안 사장은 독감 백신 생산 중단이 사업적 요인보단 공중위생(퍼블릭 헬스·Public Health) 측면에서 이뤄진 결정이라고 설명했다. 그는 “생산 시설이 한정적인 상황에서 어떤 백신의 공급을 우선적으로 진행해야 하는지 고민했다”며 “독감 백신은 현재 세계적으로 공급의 여유가 있다”고 말했다. 이어 “올해까지는 인류가 더 필요로 하는 코로나19 백신 생산에 집중할 계획”이라며 “이 자리를 통해 자사의 독감 백신 스카이셀플루를 기다려온 국내외 고객·의사분들과 국민께 송구하다는 말씀을 전한다”고 했다.

안재용 SK바이오사이언스 대표이사(사장)가 31일 기업공개(IPO) 1주년 온라인 기자간담회를 진행하고 있는 모습.(사진=SK바이오사이언스)

시장 일각에선 SK바이오사이언스가 코로나19의 풍토병화(엔데믹·endemic)에 따라 올해엔 독감 백신의 생산을 재개할 수 있으리라고 봤다. 코로나19 백신 중요도가 낮아지는 만큼 기존 수익원을 다시 찾을 수 있다는 견해다. 그러나 회사는 지난해와 마찬가지로 코로나19 백신 사업에 집중, 세계 백신 생산 허브의 역할에 충실하겠다는 입장을 공식화했다.SK바이오사이언스의 핵심 시설인 경북 안동 L하우스엔 총 9개의 생산라인이 있다. 이 중 독감과 코로나19 백신 제조가 가능한 세포배양 라인은 5개다. 회사는 노바백스가 개발한 코로나19 백신 ‘뉴백소비드’의 원액·완제 위탁개발생산(CDMO) 중인데, 여기에 3개 라인이 사용되고 있는 것으로 알려져 있다.회사는 자체 개발 코로나19 백신 ‘GBP510’의 상용화를 목전에 두고 있다. 남은 2개의 라인을 독감 백신 생산을 위해 투입하기 어려운 이유다. 안 사장 역시 “올해 상반기 GBP510의 허가가 가능할 것으로 본다”며 “다국적 제약사와 비교해 코로나19 백신 개발이 늦어지긴 했지만 엔데믹으로 접어든 상황에서는 여전히 경쟁력이 있다고 생각한다”고 말했다. 사업적 측면에서도 이미 경쟁사가 많이 진출해있는 독감 백신 시장보단 자체 개발한 코로나19 백신이 유리하다고 판단한 셈이다.안 사장은 GBP510의 시장 확산의 근거로 ‘세계 코로나19 접종률’을 들었다. 그는 “세계 인구의 36% 정도가 아직 코로나19 백신 1차 접종도 하지 못한 상태”라며 “인구수로 따지면 약 20억명이고, 주로 저개발국에서 미접종이 두드러진다”고 설명했다. 이어 “저개발국에선 콜드체인이 필수인 mRNA백신을 적용하기 어렵다”며 “GBP510은 2∼8도의 냉장 온도에서 보관할 수 있어 장점이 있다”고 말했다.

SK바이오사이언스 안동L하우스에서 국내 최초 합성항원 백신 ‘뉴백소비드’가 지난 2월 첫 출하되고 있는 모습.(사진=SK바이오사이언스)

SK바이오사이언스의 ‘스카이셀플루4가 프리필드시린지’는 한국제약바이오협회가 집계한 국내 전문의약품(ETC) 품목별 생산실적 순위에서 2020년 기준 1위에 오른 바 있다. 당시 생산실적은 1647억원으로 집계됐다. 이는 2019년 368억원과 비교해 약 4.5배 급성장한 성과다. 이 기간 국내 점유율도 크게 올랐다. 식품의약품안전처 등이 집계한 자료에 따르면 스카이셀플루의 국내 독감백신 시장점유율은 약 31%로 추정됐다.스카이셀플루는 최초의 세포배양 4가 독감 백신이란 타이틀을 보유하고 있다. 스카이셀플루는 예방 가능한 바이러스 수에 따라 3·4가 제품으로 나뉜다. 3가는 A형 독감 2종과 B형 독감 1종의 바이러스 항원에 대응이 가능하고, 4가는 3가 백신에 B형 독감 1종을 추가한 제품이다. 확률적으로 적중 가능성이 크고 가격도 조금 더 높은 4가 독감 백신 생산 여부는 해당 기업의 기술력을 가늠하는 기준이 되기도 한다.국내에선 SK바이오사이언스 외에도 GC녹십자가 4가 독감 백신을 생산할 수 있는 기업으로 꼽힌다. GC녹십자의 독감 백신은 ‘지씨플루’란 이름으로 공급되고 있다. 줄곧 국내 최대 물량의 독감백신을 공급하다 2020년 이 자리를 SK바이오사이언스에 내준 바 있다.GC녹십자는 2021~2022 절기 국내에 공급된 독감 백신 2680만도즈(1도즈=1회 접종량) 중 약 1700만 도즈를 생산한 것으로 추정된다. 이는 2020~2021절기 생산했던 약 1100만 도즈에 비해 50% 증가한 수치다. SK바이오사이언스가 독감 백신 생산 중단을 공식화하면서 이 같은 반사이익이 올해도 이어질 전망이다.GC녹십자는 지난해 SK바이오사이언스가 빠진 독감 백신 공급 자리를 차지하며 실적이 개선됐다. GC녹십자의 연결재무제표 기준 지난해 매출은 1조5378억원, 영업이익은 737억원이다. 이는 2020년 대비 매출 2%, 영업이익 47% 증가한 수치다. GC녹십자의 지난해 독감 백신 매출은 2297억원으로 2020년 대비 38% 상승했다.독감 바이러스는 겨울철마다 다른 종이 유행한다. 세계보건기구(WHO)는 이애 따라 매년 2~3월께 다음 겨울철 유행할 4종의 독감 바이러스를 지목하고 있다. 제약사는 해당 바이러스 균주를 받아 백신을 제작하고, 9~10월부터 공급에 돌입한다. GC녹십자의 반사이익도 이에 따라 올 3~4분기부터 나타날 것으로 보인다.

GC녹십자 실적 추이.(단위=매출 억원, 영업이익 천만원. 자료=GC녹십자 실적 발표)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[적자 2배로 확대된 '컬리'…연 거래액은 2조원 달성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310231</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310231</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 03:15:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=컬리 유튜브 채널)

&nbsp;기업공개(IPO)를 추진 중인 장보기 앱 ‘마켓컬리’의 운영사 ‘컬리’의 적자가 2배 확대됐다. 다만 지난해 총 거래액이 2조원을 달성하며 높은 성장성을 입증했다.컬리는 31일 지난해 매출이 1조5614억원을 기록하며 전년대비 64% 증가했다고 공시했다. 영업손실은 2177억원으로 전년 1163억원에 비해 2배 가까이 증가했다. 지난 2018년부터 컬리의 매출과 영업손실 추이를 살펴보면 매출 증가폭은 둔화됐고, 영업손실 증가폭은 커졌다. 컬리의 매출은 △1570억원(2018년) △4260억원(2019년) △9530억원(2020년) △1조5614억원(2021년)을 각각 기록했다. 영업손실은 △337억원(2018년) △1013억원(2019년) △1163억원(2020년) △2177억원(2021년)으로 확대됐다.지난해 적자에 대해 컬리 측은 지속 성장을 위한 과감한 인프라 투자때문이라고 설명했다. 지난해 3월 김포 물류센터를 추가 가동해 주문처리 용량(capacity)을 2.3배로 늘렸다. 샛별배송(새벽배송) 가능지역 또한 수도권에서 충청권·대구·부산·울산 등으로 크게 확대했다. 테크 인력도 100명에서 200명 이상으로 늘어나 전체 사무직 임직원의 20%를 차지하게 됐다. 이에 따라 실제 인건비가 2020년 680억원에서 2021년 1820억원으로 껑충 뛰었다. 광고선전비도 증가했다. 2020년 300억원에서 2021년 435억원으로 늘었다. 다만 지난해 매출액 대비 광고선전비 비중이 역대 가장 낮은 2.8%를 기록했다고 컬리 측은 설명했다. 실제 컬리 매출액 대비 광고선전비 비율은 2019년 8.4%, 2020년 3.1% 등 지속적으로 줄어들고 있다. 당기순손실은 2020년 2224억원에서 지난해 1조2903억원으로 증가했다. 컬리 측은 실제 비용 상승에 따른 손실이 아닌 우선주를 부채로 인식함에 따른 회계상의 착시라고 했다. 지난해 말 모든 우선주를 보통주로 전환해 장부상 손실은 이미 해소됐으며 올해 회계연도부터는 적용되지 않는다.

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

다만 지난해 실적에서 높은 성장성과 흑자전환 등에 대한 기대감은 읽힌다. 지난해 총 거래액이 2조원을 달성하며 전년대비 65% 증가했기 때문이다. 이는 지난해 통계청이 발표한 국내 온라인쇼핑 총 거래액 증가율 21%보다 3배 이상 높은 수치다.영업이익 흑자전환의 선행지표라 할 수 있는 공헌이익도 2019년부터 3년째 흑자를 달성 중이다. 공헌이익은 매출액에서 변동비를 차감한 금액이다. 이에 인프라 투자가 어느 정도 마무리되면 흑자전환이 가능한 구조가 될 것으로 기대되고 있다. 특히 마켓컬리를 오래 이용한 고객이 많은 서울·경기 주요 지역 공헌이익은 타 지역 평균 대비 최대 6배 가량 높다고 전해진다.컬리의 충성고객으로 분류되는 4년 연속 이용 고객의 1인당 월 평균 주문금액(ARPU)이 약 3.8배 증가한 점도 눈에 띈다. 누적 가입 고객 수는 전년대비 43% 증가한 1000만명을 돌파했고, 신규 고객의 재구매율은 75%를 기록했다. 모바일인덱스에 따르면 지난 1월 기준 마켓컬리의 월활성이용자수(MAU)는 307만명으로 전년동기대비 36% 늘었다. 이와 함께 컬리는 지난해엔 비식품 영역의 상품 수 비중도 33%로 확대하며 매출 상승을 이끌 새로운 성장의 발판을 다졌다. 한편 컬리는 앞서 지난 28일 한국거래소에 유가증권시장(KOSPI) 상장 예비심사 신청서를 제출하고 상장을 추진 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]‘한국판 NASA’ 항공우주청, 대전·경남 힘겨루기에 매몰…권한 축소 우려]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010324</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010324</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 15:18:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우주 기술 경쟁은 국가 방위와도 밀접한 관련이 있어 나라 간 ‘패권 다툼’으로 여겨지곤 합니다. 우주산업은 미국과 소련이 냉전기 때 체제 경쟁의 상징으로 삼으며 발전해왔죠. 현재 우주 기술 개발은 과거와 달리 민간이 주도하고 있습니다. 시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.


누리호가 2021년 10월 21일 오후 5시 전라남도 고흥군 나로우주센터에서 발사되고 있는 모습.(사진=한국항공우주연구원)

‘한국판 NASA(나사·미국 항공우주국)’로 불리는 항공우주청의 신설이 차기 정부에서 이뤄질 가능성이 커지고 있다. 해당 기관의 설립은 우주산업 진흥 컨트롤타워 부재로 야기된 문제들을 해결할 방안으로 여겨져 과학기술계 숙원 사업 중 하나로 꼽혀왔다. 그러나 유치 장소를 두고 대전·경남을 중심으로 지역감정이 고조되고 있어 역할·기능·권한이 당초 기대보다 축소될 수 있다는 우려가 나온다.1일 관가에 따르면 제20대 대통령직인수위원회(대통령직인수위)는 항공우주청의 설립 지역을 포함해 기관 신설을 위한 검토 절차를 진행 중이다. 항공우주청 신설은 윤석열 제20대 대통령 당선인이 후보시절 지역 공약으로 제시한 바 있다. 지난 1월14일 윤 당선인은 경남 창원 방문 중 “서부 경남에 한국의 나사를 만들어 항공우주산업의 클러스터로 육성하겠다”고 발표했다. 종합 공약집을 통해선 ‘국방부·과학기술정보통신부(과기정통부)·방위사업청·한국항공우주연구원(항우연) 등 부처별로 흩어진 우주 정책을 총괄할 컨트롤타워를 신설하겠다’고 밝히기도 했다.윤 당선인의 공약 발표 이후 대전 정치권·과학기술계 단체 들이 시위에 나서는 등 반발이 이어졌다. 이들은 항공우주연구원·천문연구원·국방과학연구소 등 우주분야 정부출연연구기관(출연연)을 비롯해 40개가 넘는 우주산업 업체가 대전에 있다는 점을 강조했다. 효율성 측면에서 항공우주청이 대전에 설립돼야한다는 주장이다.항공우주청 유치전은 3월9일 대선 이후 더욱 치열해지고 있다. 한국항공우주산업(KAI) 등 경남 소재 항공우주기업 73개는 최근 ‘항공우주청의 서부경남 설치’를 촉구하는 건의문을 대통령직인수위 등 14개 기관에 전달했다.대통령직인수위 역시 경남 사천시에 항공우주청 설립을 유력한 안으로 검토하고 있는 것으로 전해진다. KAI·한화에어로스페이스 등 국내 선두 우주기업이 경남에 소재하고 있다는 점이 반영된 것으로 풀이된다. 경남도 발표에 따르면 우주산업 분야 생산액의 43% 수준을 경남이 담당하고 있다. 하병필 경남도지사 권한대행은 지난달 28일 대통령직인수위 사무실을 찾아 ‘항공우주청 서부경남 유치’의 뜻을 전하며 유치에 힘을 보태기도 했다.사천 항공우주청 설립에 무게가 실리자 대전 지역의 반발이 거세지고 있다. 대전시의회는 지난달 30일 만장일치로 채택한 결의안을 통해 “항공우주청을 국토의 중심에 위치하며 국내 최고의 우주 관련 인프라를 갖춘 대전에 설립해야 한다”고 주장했다. 허태정 대전시장도 지난달 31일 안철수 대통령직인수위원장을 만나 항공우주청 대전 설립이 새 정부 국정과제로 반영될 필요가 있다는 뜻을 전달했다. 안 위원장은 대선 후보 시절 “대전 지역의 국방과학연구소·항공우주연구원·한화 등의 연구역량을 융합한 ‘우주 국방 혁신클러스터’를 조성하겠다”는 뜻을 밝힌 바 있다.두 지역의 여론전 역시 치열하다. 대전일보·경남일보 등 지역 언론사들은 연일 사설과 기사를 통해 각 지역에 항공우주청을 유치해야한다고 주장했다.
차·포 뗀 항공우주청 설립 ‘우려’
이처럼 과학기술계 숙원 사업인 항공우주청 설립이 지역감정에 매몰되는 모습을 보이자 우려의 목소리도 적지 않다.우주 기술은 국가 방위와 밀접한 관련이 있다. 우주산업은 미국과 소련이 냉전기 때 체제 경쟁의 상징으로 삼으며 발전해 왔는데, 우리나라는 이 경쟁에 비교적 늦게 참여한 ‘후발주자’다. 이 때문에 세계 경쟁을 따라가기 위해선 효율적인 거버넌스 구축의 필요성이 지속해서 제기돼 왔다.국내 항공우주 거버넌스는 크게 심의·정책·연구개발 분야로 나눠진다. 위원장이 과기정통부 장관에서 국무총리로 격상된 국가우주위원회에서 심의를 담당하고 있다. 다만 이 기관은 상설 운영되는 기구가 아니라 한계점이 명확하다. 정책 분야는 과기정통부·국방부로 나뉜 상태라 효율성이 떨어진다는 지적이 나온다. 항공우주연구원으로 대변되는 연구개발 분야 역시 상위 기관들이 많아 자율성 보장 측면에서 개선이 필요하다는 목소리가 나온다.‘우주산업 후발주자’인 우리나라가 선도국들을 추격하기 위해선 거버넌스 효율성이 개선될 필요가 있다는 의견이 제기되는 이유다. 그러나 이 논의가 지역감정에 휩쓸려 주춤하고 있단 지적이 제기된다.

국가우주위원회 구성.(자료=과학기술정보통신부)

익명을 요구한 한 우주산업 분야 연구원은 기자와의 통화에서 “항공우주 산업은 국방은 물론 차세대 먹거리와 직결돼 경쟁력 확보가 시급한데, 현재 구조에선 불필요한 절차가 많아 의견을 통일할 수 있는 기구(컨트롤타워) 마련이 절실하다”며 “권한과 기능이 확실하고 전문가들이 모여 논의가 자유롭게 이뤄지는 항공우주청을 기대하고 있다”고 말했다.이 연구원은 다만 정작 필요한 사안의 논의는 지지부진한 모습이라고 지적했다. 그는 “지역감정에 매몰돼 치열하게 고민해야 할 항공우주청 운영 계획에 대한 논의는 이뤄지지 않고 있다”며 “이러다간 지역 갈등에 차떼고 포뗀 항공우주청이 신설돼 숙원 사업이 좌절될까 우려가 크다”고 토로했다. 대전·경남의 반발을 잠재우기 위해 차기 정부가 항공우주청에 최소한의 역할을 부여하는 식의 ‘악수’를 둘 수 있다는 우려다.항공우주청에 대한 기능과 관련해선 한국항공우주연구원 노동조합이 목소리를 낸 바 있다. 이들은 지난 3월21일 성명서를 내고 차기 정부에서 국무총리실 산하 우주처가 설치돼야 한다고 주장했다. 노조는 “우리나라 우주 관련 부처의 비전문성과 이기주의가 국익을 훼손할 지경에 이르렀다”며 “가장 핵심적인 우주 주무 부처인 과기정통부와 국방부가 협업에 실패하고 있고 국방부 내부는 우주를 놓고 육·해·공군이 주도권 다툼을 벌이고 있다. 우주 기술을 개발할 조직과 거버넌스, 사업 계획·민군 협력 방안·국제 협력을 총괄하고 추진할 주체가 없다”고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['무신사 vs 크림 갈등' 촉발한 '에센셜'…브랜드 본사는 '가품' 판정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010118</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010118</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 15:18:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['무신사'와 '크림'의 갈등이 새로운 국면으로 접어들게 될까. 갈등의 원인이 됐던 수입 브랜드 '피어 오브 갓 에센셜'(이하 에센셜) 티셔츠가 가품이라는 본사의 판정이 나와 업계의 관심이 집중되고 있다. 상품의 정·가품 판정 권한은 브랜드의 고유 권한이라는 무신사 주장에 리셀 플랫폼 크림 측이 직접 브랜드 본사에 재검증을 요청한 결과다.&nbsp;
피어 오브 갓 "해당 상품, 가품에 해당"
1일 네이버의 리셀 플랫폼 자회사 크림은 "무신사에서 유통된 후 크림에서 가품 판정을 내린 에센셜 티셔츠에 대한 검수를 브랜드 본사에 직접 문의한 결과, 가품으로 판정받았다"고 밝혔다.&nbsp;

리셀 플랫폼 '크림'이 브랜드 '피어 오브 갓 에센셜' 본사에 요청한 진·가품 재검토 결과. (사진=크림)

해당 상품은 브랜드 에센셜 브랜드의 '3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠 20SS' 화이트·차콜 상품이다. 앞서 한 소비자가 무신사 부티크에서 구매한 후 크림에 재판매하는 과정에서 크림 측으로부터 가품 판정을 받은 바 있다.&nbsp;크림 측은 "지난 2월 25일 해당 상품의 브랜드 제조사인 피어 오브 갓(Fear of God, LLC) 본사에 당사가 가품으로 판정한 개체에 대해 재검증을 정식 요청했다"며 "그 결과, 브랜드는 해당 개체가 가품에 해당하는 것으로 결론내렸다"고 설명했다. &nbsp;크림에 따르면, 브랜드 본사 생산총괄 부사장 제프 라자로(Jeff Lazaro)는 해당 개체가 △라벨 및 립 봉제방식 △로고(아플리케) △브랜드택 등에서 정품과 상이하다고 판단했다.&nbsp;색상별로 구분해 진행한 재검수 결과도 공개했다. 본사 측은 '차콜' 색상이 △라벨 봉제 방식 △립(RIP) 높이 △로고 △립 스티칭(봉제방식) △행택(브랜드택) 로고·종이 및 실 재질 면에서 정품과 다르다고 판단했다. '화이트' 색상의 경우 △원단 색상 △라벨 봉제 방식 △로고 △립 스티칭 △행택 로고·종이 및 실 재질이 정품과 다르다고 봤다.&nbsp;
크림 재검수 후 가품 판정…무신사 대응 남았다
무신사와 크림의 갈등은 지난 2월 18일 크림이 홈페이지에 검수센터 입고 실물 상품 사진을 공개하며 촉발됐다. 크림 측은 "에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠의 가품이 다수 확인되고 있어, 판매 등록에 주의해달라"는 공지를 올렸는데, 이 중 무신사의 럭셔리 상품 '무신사 부티크'를 표시하는 '파란색 택'이 포함됐다.&nbsp;무신사는 크림 주식회사를 대상으로 해당 내용 삭제를 요청하는 내용증명을 발송, "해당 제품은 브랜드 공식 유통처에서 확보한 100% 정품"이라는 공식 입장문을 밝힌 바 있다.&nbsp;

리셀 플랫폼 크림이 2월 23일 공지사항을 통해 '에센셜' 제품에 대한 가품 검수 판단 기준을 공개했다. (사진=크림 홈페이지 갈무리)&nbsp;

이후 가품 판정 논란과 관련해 무신사와 크림의 갈등이 장기화됐다. 제조 환경에 따라 상품의 차이가 나타난다는 주장과 상품의 진위 판별 권한이 판매 또는 리셀 플랫폼에게도 있는지에 대한 것이 주요 갈등의 요인으로 떠올랐다.&nbsp;무신사는 "생산 및 유통 과정에 따라 제품별 개체 차이가 나타나는 경우가 있다. 같은 브랜드 제품이라도 중국, 베트남 등 생산 환경과 작업자 숙련도에 따라 차이가 나타날 수 있어 개체 차이는 정품과 가품을 판단하는 기준이 아니다"라고 주장했다.&nbsp;크림은 "위조품과 차이를 두기 위해 시즌별 봉제 형태를 의도적으로 다르게 생산하는 브랜드들이 있기 때문에, 서로 다른 시즌의 디테일을 비교하는 방식은 부정확하다"며 개체 차이는 가품으로 판정할 수 있는 중요한 근거 중 하나라고 반박했다.&nbsp;이에 양사는 브랜드 본사에 재검수 요청에 나섰고, 크림의 재검수 요청 결과가 공개되면서 향후 무신사의 대응에 이목이 집중되고 있다.&nbsp;크림 측은 "가품에 대한 우려 없이 거래할 수 있도록 모든 상품에 대해 철저한 검수를 진행한다"며 "수백만 건의 데이터를 기반으로 검수 품질을 지속적으로 고도화하는 한편, 브랜드 제조사와의 협력을 강화하는 등 검수 프로세스를 탄탄하게 다지고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크쑤다]'SKT·KT·LGU+'알뜰폰 공세 속' 중가 요금제로 돌파구 마련한 프리텔레콤]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300051</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300051</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 15:18:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기사를 요약하면•프리텔레콤은 통신 3사 알뜰폰 자회사의 무제한 요금제와 1만원 미만의 소량 데이터 요금제 사이의 중가 요금제를 선보이며 경쟁력을 갖추고 있다. •프리텔레콤의 알뜰폰 브랜드 '프리티'는 통신 3사의 망을 모두 운영하며 셀프개통이 가능하다. 온라인 셀프개통을 통한 가입이 전체 가입자의 60%를 차지한다. •알뜰폰 시장이 이제 성장하기 시작했으니 정부는 중소사업자에 대한 전파사용료 면제기간 종료에 대해 신중하게 접근해주길 바란다.



알뜰폰 사업자 프리텔레콤은 SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신 3사 알뜰폰 자회사들과 경쟁하기 위해 중가 시장을 공략 중이다. 막강한 자본력과 마케팅을 앞세운 통신 3사의 알뜰폰 자회사(KT엠모바일·LG헬로비전·미디어로그·SK텔링크)의 무제한 요금제와 저가 요금제 사이 요금제를 원하는 틈새 소비자를 고객으로 확보하기위한 전략이다. &lt;블로터&gt;는 이승문 프리텔레콤 마케팅전략팀장을 만나 성장하고 있는 알뜰폰 시장에서 중소사업자로서 경쟁력을 갖추게 된 비법을 들었다.

이승문 프리텔레콤 마케팅전략팀장이 &lt;블로터&gt; 주최로 열린 테크웨비나에서 알뜰폰 사업에 대해 설명하고 있다. (사진=블로터)

Q. 프리텔레콤의 알뜰폰 사업에 대한 소개 부탁드린다. A.프리텔레콤의 알뜰폰 브랜드 '프리티'는 통신 3사의 망을 모두 운영한다. 사업초기부터 2019년까지는 선불알뜰폰을 주력으로 선보이다 2020년부터 온라인 비즈니스 채널에서 후불알뜰폰도 적극적으로 판매하고 있다. 오프라인 유통망을 통해 선불을 메인으로, 후불은 서브로 운영 중이다. 우체국에서는 LG유플러스 망을 사용하는 알뜰폰을 판매한다. 온라인에서는 후불을 메인으로 선불은 서브로 운영하고 있다. 현재 총 50만명의 고객이 프리티를 이용 중이며 매월 가입자 1만명 이상의 순증세를 기록하고 있다.Q. 최근 최근 알뜰폰이 재평가받게 된 이유는 무엇인가. A. 크게 3가지 이유가 있다. 첫째는 MZ세대를 중심으로 자급제폰이 스마트폰 시장에서 하나의 큰 시장으로 성장했다. 둘째는 스마트폰과 요금제 모두 본인들이 원하는 것으로 선택 가능하다는 것이 큰 매력으로 다가왔다. 셋째는 통신 3사와 가격비교를 했을 때 합리적인 소비를 할 수 있고 품질도 동일하다는 것이 온라인 커뮤니티 등을 통해 알려지게 된 점이다. 사용 중인 스마트폰의 2년 약정이 지나고도 충분히 사용할 수 있기에 알뜰폰 유심요금제를 선택해 통신요금을 절반 수준으로 낮출 수 있다는 것도 이유가 될 수 있다. Q. 알뜰폰은 어떤 연령층과 성별에서 인기를 얻고 있나. A. 후불요금제에 대해 말씀드리면 온라인 광고와 가족 또는 지인의 추천이 가장 크게 접하게 되는 채널이다. 현재 프리티 가입자의 90%는 온라인을 통해 신청·가입하고 나머지 10%가 우체국과 일반 판매점에서 가입하고 있다.&nbsp;프리티의 경우 온라인 셀프개통을 통한 가입이 60% 수준까지 올라왔다. 업계 유일하게 통신 3사 망을 모두 셀프로 개통할 수 있는 서비스를 제공하고 있기에 이에 대한 고객의 만족도가 매우 크다. 몇 년전까지만 해도 주요 고객층이 50대 이상이었으나 현재는 20대부터 60대 이상의 고객까지 고르게 가입하고 있다. 성별도 남녀 어느쪽으로 치우쳐 있지 않고 비슷한 비율이다.Q. 알뜰폰에 대한 대표적인 오해는? A. '데이터와 음성통화 품질이 좋지 않다'이다. 통신 3사의 망을 빌려 서비스를 제공하기 때문에 사실과 상관없이 고객들은 그렇게 생각할 수 있다. 전자제품은 같은 상품이라도 백화점과 할인점과 홈쇼핑의 상품이 서로 다르다는 얘기도 있듯이 망 품질이 당연히 다를 것이다라고 오해할 수 있다. 브랜드 평판도 통신 3사와 비할 수가 없다. 이름 자체가 알뜰폰이니 뭔가 부족할 것이다라는 그런 오해가 생기는 것이 당연하다 생각한다.

(왼쪽부터)이현민 모요 사업개발담당 매니저, 이승문 프리텔레콤 마케팅전략팀장, 김지수 LG헬로비전 모바일정책팀장, 유튜버 '대도서관'이 &lt;블로터&gt; 주최로 열린 테크웨비나에서 알뜰폰 사업자들의 수익화 전략에 대해 토론하고 있다. (사진=블로터)

Q. 잘 알려지지 않은 알뜰폰 이용 팁이 있다면? A.1회선으로 무제한 요금제를 사용 중인 고객이라면 보통 신용카드 사용액에 따라 월 1만5000~1만8000원을 할인 받고 계신다. 그런데 2회선 이상을 보유 중인 고객 또는 월 1만원 이하 요금제를 사용 중인 고객이라면 프리티에서 처음으로 제휴모델을 내놓은 롯데카드가 있다. 이 카드는 전월실적과 무관하게 12개월간 월 5500원을 할인해 준다. 이 카드를 발급해 서브 회선에 연결해만 놓으면 12개월간 카드를 별도로 사용하지 않으면서 최소의 금액으로 회선을 사용할 수 있다. 연회비가 5000원인 것도 장점이다.프리티의 경우 통신 3사망 모두 셀프개통을 지원하기 때문에 이를 활용하면 짧으면 5분, 길어야 10분 정도면 회선을 개통할 수 있다. KT망의 바로유심배송 서비스와 LG유플러스망의 원칩 등을 통해 개통하시면 모든 고객 또는 일부 선정을 통해 경품을 매월 제공하고 있으니 이용하신다면 좋은 선물도 받을 수 있다.Q. 알뜰폰을 활용한 수익 모델은? A. 유튜브 등의 동영상 플랫폼이 확대되면서 데이터 무제한요금제가 대세가 됐다. 소량의 데이터만 사용하는 고객인 경우 2~3GB 이하의 요금제를 사용하는 경우가 많았다. 즉 데이터 소량과 무제한 요금제 군이 대세였다. 이런 상황에서 통신 3사의 알뜰폰 자회사가 무제한 요금제를 월 3만3000원 수준으로 유지했고 저가 시장에서는 최소한의 마진도 남기기가 쉽지 않았기에 프리티 입장에서는 돌파구가 필요했다.여기서 바라본 시장이 중저가 시장이다. 이통사보다 훨씬 저렴하면서 데이터도 2~3배를 제공한다면 아껴 쓰시는 고객들을 충분히 만족시킬 수 있겠다 판단했고 2020년에 3사망을 통해 약 80개의 신규 요금상품을 출시했다. 요금제들의 구간을 아주 촘촘히 만들었고 3사 셀프개통을 최초로 진행한 것이 고객들을 유치하는데 결정적인 역할을 했다고 생각한다. 현재 경쟁이 치열하기에 어쩔 수 없이 고객당 수익은 적게 남기되 많은 고객을 유치해 총 수익 규모를 늘려가는 쪽으로 전개하고 있다.Q. 국내 알뜰폰 시장 확대에 필요한 정부 지원책은 무엇이 있다고 보는지?&nbsp;A.국민들에게 이동통신이 워낙 중요하고 생활에 밀접하게 관련되어 있다보니 정부에서 많은 관심을 갖고 있다. 정부가 중소 사업자를 지원하기 위해 매년 대기업과 협의하는 경우는 아마도 거의 없을 것이다. 그만큼 현재도 정부에서 많은 지원을 해주고 있다. 여기에 이제 겨우 알뜰폰 시장이 활기를 띠고 성장을 막 시작했는데, 중소사업자에 대한 전파사용료 면제가 종료되고 사용료가 부과되기 시작된다면 타오르는 불길에 찬물을 끼얹는 조치가될 수 있다. 따라서 이 부분은 좀 더 신중하게 접근해주면 좋겠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클라우드+]KT와 NHN은 클라우드 사업을 왜 떼어내나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010219</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010219</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 02:53:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[클라우드 업계의 다양한 소식을 알기 쉽게 풀어서 전해드립니다.


서울시 양천구에 위치한 KT IDC 목동1센터. (사진=KT)

KT와 NHN이 1일 나란히 클라우드 사업을 떼어냈습니다. 양사는 클라우드 사업을 자회사로 분할하며 시장 공략에 본격적으로 나설 채비를 갖췄습니다.이름만 대면 알만한 대기업들이 클라우드 사업을 직접 하지 않고 자회사로 떼어내는 이유가 뭘까요? 빠르게 성장하는 시장을 놓치지 않기 위해서는 우선 덩치를 줄이고 의사결정 구조를 기민하게 만들어야 하는 점이 가장 큰 이유로 꼽힙니다.클라우드 시장은 코로나19 시대를 맞아 성장 가도를 달리고 있습니다. 전세계적으로 비대면 문화가 확산되며 재택근무와 온라인 수업이 일상화됐습니다. 기업들이 이러한 온라인 서비스를 원활하게 제공하기 위해서는 클라우드가 필수로 꼽힙니다. 업무와 서비스 관련 데이터를 회사의 자체 서버에 저장하지 않고 보안이 갖춰진 클라우드에 올려놓으면 시간·장소와 관계없이 관리하기가 한결 수월하겠죠. 기업은 인프라 관리에 대한 부담을 덜고 사업 본연의 경쟁력을 끌어올리는데 집중할 수 있습니다. 클라우드에 대한 기업들의 수요가 늘어나는 이유입니다. 기업들을 대상으로 클라우드 서비스를 제공하는 사업자들은 서비스 제공 비용을 꾸준히 받으며 고정 고객을 확보할 수 있습니다. 클라우드의 수요와 공급 기업이 함께 늘어나고 있는 이유입니다. 시장조사기관 IDC와 한국데이터센터연합회(KDCC)에 따르면 국내 클라우드·IDC(인터넷데이터센터) 시장 규모는 향후 5년간 연평균 성장률(CAGR) 16%을 기록하며 2025년에는 11조6000억원에 이를 것으로 전망됩니다.통신사에서 디지털 플랫폼 기업(이하 디지코)으로의 전환을 추진 중인 KT도 클라우드 시장에서 주도권을 강화하기 위해 클라우드와 IDC 사업을 100% 자회사인 'KT클라우드'로 분할해 자회사로 출범했습니다. KT클라우드로 옮겨가는 직원 수는 약 500명입니다. 2만명이 넘는 거대 조직에서 떨어져 나왔으니 그만큼 빠른 의사결정이 가능할 것입니다. 초대 대표로는 윤동식 KT 클라우드·IDC사업추진실장 부사장이 취임했습니다. 그는 KT와 KT DS에서 클라우드와 인프라 분야를 주로 맡았던 클라우드 전문가로 꼽힙니다.KT가 보유한 전국 14개의 IDC 중 5개는 KT클라우드 소유가 됩니다. 클라우드와 IDC 사업을 KT클라우드가 가져가는데 모든 IDC가 이동하지 않는 이유는 KT와 함께 쓰는 건물에 있는 IDC의 경우 IDC만 소유 주체를 분리하기 어렵기 때문입니다. KT가 KT클라우드를 떼어내는데 물적분할이 아닌 현물출자 방식을 선택한 배경입니다. 물적분할은 자산과 부채 등이 포괄적으로 새로운 회사로 이전해야 하는데 모든 IDC를 떼어내기 불가능했기 때문이죠. 현물출자란 동산·부동산·채권·유가증권·특허권 등 현금 이외의 재산에 의한 출자형태를 말합니다. 주식회사에 있어서는 현금출자를 원칙으로 하고 있지만 회사의 설립 또는 신주발행을 할 경우는 예외적으로 현물출자도 인정되고 있습니다.KT클라우드로 이동하는 KT의 기존 클라우드·IDC 사업은 회사의 디지코 B2B(기업간거래) 부문 유망 사업입니다. 2021년 클라우드·IDC의 매출은 4559억원으로 전년 대비 16.6% 증가했습니다. 이는 디지코 B2B의 사업들 중 가장 높은 증가율입니다. KT클라우드는 CSP(Cloud Service Provider) 사업자입니다. 데이터가 실제로 저장될 클라우드 인프라를 제공하죠. CSP 시장에는 글로벌 강자인 아마존웹서비스(AWS), 마이크로소프트(MS) 에저가 버티고 있습니다. 국내 사업자로는 네이버클라우드와 NHN Cloud(클라우드)가 경쟁자로 꼽힙니다.

NHN 클라우드 홍보 이미지.(이미지=NHN)

이중 NHN 클라우드도 KT클라우드와 같은날 모기업에서 독립했습니다. NHN 클라우드는 백도민·김동훈 공동대표 체제로 운영됩니다. 이들은 그간 NHN에서 클라우드 사업을 맡은 전문가로 꼽힙니다. 백 대표는 클라우드 사업 전반의 비전과 방향성을 제시하고 김 대표는 전략 수립 및 사업 운영을 이끌었습니다. NHN 클라우드에서는 백 대표는 회사의 목표 수립, 비전 공유, 인재 선발 및 직원 소통 등을 맡으며 김 대표는 사업본부장을 겸임한 사업 전반의 전략 수립 및 수행 총괄 등을 담당합니다. 회사는 인프라·플랫폼·서비스 등 클라우드 서비스 전 영역에서 인공지능(AI)을 접목해 고객의 수요를 충족할 계획입니다. NHN은 경기도 성남시 분당구에 데이터센터를 보유했습니다. 또 경남 김해시와 광주광역시에도 데이터 센터를 세울 계획입니다.&nbsp;NHN의 클라우드 사업 분할은 우여곡절이 있었습니다. 회사의 유망 사업을 물적분할로 떼어내 상장시켜 회사의 가치가 높아지면 기존 주주들에게는 과실이 돌아가지 않는다는 불만이 이어졌습니다. NHN의 지난해 실적을 보면 기술 부문의 매출은 2197억원으로 전년 대비 65.4% 증가했습니다. 기술 부문에는 클라우드 외 다른 사업도 포함됐지만 대부분이 클라우드에서 나오는 매출입니다. 주주들을 달래기 위해 NHN은 지난 3월29일 열린 정기주주총회에서 회사가 소유한 분할법인의 주식을 주주들에게 현물배당이 가능하도록 하는 정관 개정안을 추가로 상정하면서 간신히 분사에 성공했습니다. 그만큼 앞으로도 주주들은 NHN이 클라우드 사업을 얼마나 잘하는지, 주주들에게 얼마나 과실이 돌아갈지에 대해 주시하겠죠. 국내 CSP들 중 어떤 곳이 AWS와 MS애저에 맞서 성장을 이뤄낼지 주목됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS가 프로세스 마이닝 기업 '미닛'을 인수하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010010</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 15:18:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=미닛)

&nbsp;
마이크로소프트(MS)가 슬로바키아의 프로레스 마이닝 전문 기업인 ‘미닛(Minit)’을 인수하며 프로세스 자동화 시장 공략에 나섰다. 프로세스 마이닝은 기업의 다양한 업무 처리 시스템에서 기록되는 빅데이터의 이벤트 로그를 분석해 프로세스를 개선할 수 있도록 도와준다. 궁극적으로 비효율적인 프로세스를 제거해 비용을 절감할 수 있다.&nbsp;31일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 MS는 “미닛의 인수로 인해 고객들이 프로세스에 대해 완전하게 이해하고 어떤 프로세스가 자동화에 적합한지 식별할 수 있게 돼 그들의 디지털 변혁에 도움을 줄 수 있을 것”이라고 밝혔다. 인수 가격은 공개되지 않았다.&nbsp;미닛은 2017년에 설립됐으며 인수 전까지 약 1030만유로(약 138억7000만원) 규모의 투자를 유치했다. 2019년에는 세일즈포스 벤처스 등으로부터 시리즈 A 투자를 유치했다.&nbsp;MS는 이미 몇 년 전에 프로세스 마이닝에 발을 들였다. 2019년에 워크플로우 자동화를 위한 제품인 ‘파워 오토메이트(Power Automate)’에 프로세스 자동화 관련 신기능을 추가했다. 2020년에는 로봇프로세스자동화(RPA) 소프트웨어 기업인 ‘소프토모티브(Softomotive)’를 인수한 바 있다. 여기에 미닛까지 인수하면서 앞으로 MS가 프로세스 마이닝에 더 힘을 줄 것으로 예상된다. 미국 &lt;지디넷&gt;은 MS가 미닛을 인수함으로써 꾸준히 성장하고 있는 프로세스 마이닝 분야의 '진정한 주자'가 됐다고 전했다. 시장조사기관 폴라리스 마켓 리서치는 프로세스 마이닝 시장 규모가 오는 2030년까지 110억달러(약 13조 3400억원) 규모로 성장할 것으로 전망했다.&nbsp;이번 인수는 프로세스 자동화 업계의 인수합병이 활발히 일어나고 있는 가운데 발표됐다. 불과 며칠 전 독일의 데이터 프로세싱 기업인 ‘셀로니스(Celonis)’가 미닛의 경쟁사인 ‘프로세스 애널리틱스 팩토리’(Process Analytics Factory·PAF)를 인수한다고 발표했다. PAF는 MS 파워 BI의 프로세스 마이닝 솔루션을 제공하기도 한다. 또 지난해 SAP는 독일 소프트웨어 스타트업 ‘시그나비오(Signavio)’를 인수했으며 IBM은 마이닝 소프트웨어 기업인 ‘마이인베니오(MyInvenio)’를 인수했다. &nbsp;사이캣 레이 가트너 선임연구원장은 “지난 1년 동안 프로세스 마이닝·디스커버리와 태스크 마이닝 업계는 여러 건의 인수를 통해 큰 변화를 겪어왔다”며 “그 결과 시장으로써 성숙해지기 시작했고 앞으로 주요 자동화 플랫폼에서 상품화될 것으로 보인다”고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['배터리는 LG'로 키운 CEO 김종현, DL케미칼서 '새출발']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310123</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310123</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 17:19:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김종현 DL케미칼 부회장.

LG화학의 배터리 사업을 글로벌 '톱티어'로 키워낸 주역인 김종현 전 대표이사 사장이 DL그룹의 화학회사 DL케미칼로 자리를 옮겼다. 배터리 사업을 일궈낸 CEO가 DL케미칼의 화학사업을 글로벌 수준으로 육성할 수 있을지 관심이다.DL케미칼은 31일 김종현 전 사장을 대표이사 부회장으로 선임했다고 밝혔다. 김 부회장은 이날부터 3년의 임기를 시작한다. 김 부회장은 김상우 부회장이 일신상의 이유로 퇴임하면서 DL그룹에 합류했다.DL케미칼은 "김종현 부회장은 LG에너지솔루션의 배터리 사업을 세계 최고 수준으로 이끌었다"며 "김 부회장의 전문성이 DL케미칼을 글로벌 석유화학 기업으로 이끌 것으로 기대한다"고 선임 배경을 설명했다.&nbsp;김 부회장은 1984년 LG그룹에 입사했다. LG화학 경영전략담당 및 고무·특수수지 사업부장, 전지사업본부장 등을 역임했다. 2013년 소형전지사업부장에서 자동차전지사업부장으로 임명됐고, 2017년까지 자동차전지사업부를 이끌었다.이후 김 부회장은 전지사업본부장으로 승진했으며, 2019년 사장으로 승진했다. 전지사업부를 물적분할해 LG에너지솔루션을 설립하면서 대표이사로 자리를 옮겼다. LG화학이 자동차용 배터리가 현재 궤도에 올라서기까지 김 부회장이 혁혁한 공을 세웠다는 평이다. 김 부회장은 이후 GM 볼트의 화재 사고에 대한 책임을 지고 LG에너지솔루션 사장에서 물러났다.&nbsp; &nbsp; &nbsp;김 부회장은 LG화학 및 LG에너지솔루션에서 성장 단계에서 과도기에 있던 배터리 사업을 현재 수준으로 끌어올렸다. 이 같은 능력을 높게 평가받아 DL케미칼로 자리를 옮기게 됐다.DL케미칼은 자산총계 4조원, 매출 1조6000억원 규모의 중견 화학사다. 지난해 매출은 1조6044억원, 영업이익은 1204억원을 기록했다. 영업이익률은 7.5%로 나타났다. 수익성은 높지만, 더욱 성장이 필요한 상황이다.DL케미칼의 사업보고서에 따르면 지난해 기준 PE(폴리에틸렌) 점유율은 국내에서 10.6%이며, 글로벌 시장에서 PB(폴리부텐) 점유율은 23.2%다. 합성고무 라텍스의 점유율은 글로벌 시장에서 75%에 달한다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;DL그룹은 DL케미칼을 세계 수준의 화학회사로 육성할 계획이다. DL그룹은 지난해 대림산업을 분할해 지주사 체제로 전환했다. 지주사 DL과 함께 건설 계열사 DL이앤씨, 석유화학 부문은 DL케미칼이다.김종현 부회장이 LG에너지솔루션을 글로벌 1~2위 수준의 배터리 회사로 육성시켰던 것처럼 DL케미칼의 새로운 도약을 이끌 수 있을지 기대가 모아진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플·메타·디스코드, 해킹된 계정에 속아 개인정보 공유했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310011</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 05:14:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=게티이미지)


애플·메타·디스코드가 법 집행관 행세를 하는 해커들에게 이용자 정보를 넘긴 것으로 알려졌다.30일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;는 익명의 소식통을 인용해 지난해 해커들이 법 집행관의 이메일을 해킹해 애플·메타·디스코드에 ‘긴급 자료 공유 요청’을 보냈다고 보도했다. 애플과 메타는 이를 믿고 주소, 연락처, IP 주소 등 이용자의 기본 정보를 해커들에게 넘긴 것으로 알려졌다. 디스코드는 이용자의 인터넷 방문 이력을 공유했다고 밝혔다. 해커들은 소셜미디어(SNS) 기업 스냅에도 요청을 보냈지만 스냅이 정보를 공유했는지는 밝혀지지 않았다.법 집행기관이 일반적으로 자료 공유 요청을 하는 경우에는 판사의 서명이 담긴 수색 영장과 소환장이 동반되어야 하지만 긴급 요청은 법원 명령장이 따로 요구되지 않는다. 해커들도 이 같은 허점을 노린 것으로 보인다. 특히 이번 사건과 같이 법 집행기관의 이메일이 공격당하는 경우에는 해당 정책의 실효성이 떨어질 수 있다. 디스코드도 이용자 자료 공유 요청을 받게 되면 발신자의 이메일을 검증하는 정책을 시행하고 있다. 하지만 이번 경우에는 자료를 공유한 후에야 이메일이 해킹당한 사실을 알게 됐다고 밝혔다. 디스코드는 그 후 조사에 착수했으며 해킹 사실에 대해 수사 기관에 알렸다고 말했다.&nbsp;메타는 중상, 또는 사망과 같이 긴급한 상황인 것으로 파악되는 경우에 법적 절차를 거치지 않고 이용자 자료를 제공한다고 밝혔다. 그러나 그 외의 요청은 검증 절차를 거쳐야 한다. 애플과 스냅도 이용자 자료 요청의 정당성을 검증하는 정책을 갖추고 있다고 밝혔다. 이에 따라 애플은 2020년 7월부터 12월까지 29개국에서 1162건의 긴급자료 요청을 받았으며 그중 93%에 자료를 제공했다. 메타는 지난해 1월에서 6월 사이 전 세계에서 총 2만1700건의 요청을 받아 77%에 대해 데이터를 제공한 것으로 나타났다.한편 사이버 보안 전문가들은 이번 사건에 가담한 해커 중 일부가 영국과 미국의 미성년자인 것으로 추정하고 있다. 그중 한 명은 최근 삼성전자, LG전자, 마이크로소프트(MS), 엔비디아를 공격한 그룹 '랩서스'의 주동자라는 의견도 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>