<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Nov 2022 03:25:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코케미칼·GM 합작사의 특이한 지분구조...'85대 15' 이례적 사례]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180012</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코케미칼이 '85대 15'의 지분율로 미국 GM과 합작사를 설립한 것으로 나타났다. 양사의 합작사인 얼티엄캠(Ultium Cam)은 회계상 포스코케미칼의 종속회사로 분류됐다. 포스코케미칼이 합작사를 지배하고 있으며, GM은 영향력을 일부 행사할 수 있다는 의미다.'85대 15'의 지분구조는 국내 기업과 해외 기업의 합작 사례 중 매우 이례적이다. GM의 합작 사례 중에서도 이와 유사한 사례를 찾을 수 없다. GM은 LG에너지솔루션과 합작사 얼티엄셀즈를 설립할 때 '50대 50'의 지분을 갖기로 했다. 포스코케미칼과 GM의 합작사 얼티엄캠이 '85대 15'의 지분 구조를 갖기로 합의한 배경에 관심이 쏠린다.18일 포스코케미칼의 분기 보고서에 따르면 얼티엄캠의 포스코케미칼 지분은 85%에 달하는 것으로 나타났다. GM의 지분은 15%에 불과해 지분율이 매우 낮았다.포스코케미칼과 GM은 지난 5월 양극재 합작사 얼티엄캠 설립을 위한 최종 계약을 체결했다. GM은 2020년 5월 LG에너지솔루션과 배터리 합작사 얼티엄셀즈를 설립하는 등 조인트벤처(JV) 설립에 의지를 나타냈다. 2년 후 완성차 업체 중 최초로 배터리 소재 기업인 포스코케미칼과 합작사를 설립했다. GM은 LG에너지솔루션을 통하지 않고, 독자적으로 소재 인프라를 확보하기 위해 포스코케미칼을 직접 접촉했다.포스코케미칼과 GM이 합작사를 설립하면서 '포스코케미칼→LG에너지솔루션(또는 얼티엄셀즈)→GM'이 아닌 '얼티엄캠→얼티엄셀즈→GM'의 공급망이 만들어졌다. GM은 배터리의 핵심 소재인 양극재까지 직접 생산하면서 배터리 생산 전 과정에 영향을 미칠 수 있게 된 것이다.그런데 얼티엄캠의 포스코케미칼 지분이 85%에 달하면서 지분 구조가 매우 이례적이라는 관측이 나온다. 통상 합작사 지분구조는 50:50 또는 51:49인 경우가 많다. 지분율에 따라 합작사의 성격과 의사결정 구조, 기여도를 결정할 수 있어 매우 중요하다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;50대 50의 지분 구조는 협력적이고 평등할 수 있지만, 서로 만장일치를 해야만 주주총회의 결의가 이뤄질 수 있다. 자칫 기싸움을 할 경우 결별 수순을 밟을 수 있어 장점과 단점이 매우 확실하다. 51대 49의 구조는 가장 많이 이용된다. 양사가 서로 비슷하게 기여를 하면서도 의사 결정이 지체되거나 교착되는 걸 막을 수 있다.

분기보고서의 종속기업 현황. 얼티엄캠의 포스코케미칼 지분율은 85%에 달한다.

합작사의 지분 구조를 고려할 때 포스코케미칼과 GM의 합작사 지분구조는 매우 이례적이라는 평이다. 이 경우 포스코케미칼이 얼티엄캠의 지배력을 전면적으로 행사하고, GM은 합작사 운영에 있어 유의미한 영향력을 행사할 수 없는 구조다. 사실상 GM이 합작사 운영에 큰 의지가 없다는 추론도 가능하다. 합작사의 지배구조는 지분율에 따라 정해지기 때문이다. 합작사의 단점은 투자가 쉽지 않다는 것이다. 얼티엄캠의 경우 포스코케미칼이 지배하는 만큼 적기에 투자할 수 있다. 문제는 얼티엄캠이 얼티엄셀즈에 양극재를 공급하기 위해 설립한 회사라는 점이다. GM의 전기차 배터리에 공급할 양극재를 생산하기 위해 합작사를 설립했는데, 포스코케미칼이 더 많은 투자금과 자본금을 조달해야 한다.얼티엄캠은 GM의 전기차 22만대에 공급할 양극재를 생산하기 위해 지난 7월 설립됐다. 포스코케미칼과 GM은 얼티엄캠에 약 3억2700만달러(약 4738억원)을 투자하기로 했다. 지분율에 비례해 투자금을 산정할 경우 포스코케미칼의 분담금이 약 4000억원, GM이 710억원이다. 실제 양사가 분담할 투자금은 이와 다르겠지만, 지분율을 바탕으로 산술적으로 산정하면 이와 같다. 포스코케미칼은 지난 6월 얼티엄캠 투자를 위해 북미 투자 법인인 'POSCO CHEMICAL CANADA INC.(이하 PCC)'를 설립했다. 9월말 기준 PCC의 자본금은 437억원으로 집계됐다. 앞으로 증자를 통해 합작공장 설립에 필요한 자금을 지원할 것으로 예상된다.포스코케미칼이 85%에 달하는 얼티엄캠 지분을 확보하면서 합작사는 사실상 종속회사처럼 운영될 것으로 예상된다. 하지만 GM의 지분이 15%에 불과한 점을 보면 양사의 합작관계 미래가 어떻게 이어질지 예단하기 어렵다. '85대 15'의 지분 구조로 합작사가 설립된 사례는 삼성바이오에피스에서 찾아볼 수 있다. 미국의 바이오 회사인 바이오젠은 2012년 삼성바이오에피스가 설립될 당시 15%의 지분을 투자했다. 2018년 콜옵션을 행사해 전체 주식의 절반(50% -1주)를 보유했다. 삼성바이오로직스가 올해 바이오젠의 50% 지분을 확보했고, 바이오젠은 조 단위 차익을 남기고 엑싯했다. GM과 포스코케미칼의 합작 목적은 삼성바이오에피스와 다른 만큼 양사의 파트너십은 GM의 전기차 전략에 따라 달라질 전망이다.투자은행(IB) 업계의 한 관계자는 "합작사는 51대 49가 가장 많은데 85대 15는 매우 이례적"이라며 "합작사도 각자의 전략과 비전이 달라 합작관계가 끊어지는 경우가 많은데, 서로 손해를 덜 입으려면 지분율 등 여러 안전장치를 마련해야 한다"고 설명했다.포스코케미칼 관계자는 "양사의 이해관계를 고려해 적정하게 여기는 지분 비율로 합의한 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[구광모號 전략 점검]⑥LG 사장단 인사, '변화보다 안정'에 무게]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170020</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2018년 LG그룹의 총수 자리에 올라선 구광모 회장은 그룹 내 신사업을 키우고 부진한 사업은 정리하는 등 체질 개선을 꾀하고 있다. LG그룹이 이달 말 정기 임원인사를 앞두고 계열사들의 릴레이 사업보고회를 진행중인 가운데, 구 회장 취임 이후 주요 계열사의 성과를 점검해봤다.


구광모 LG 회장(맨 앞 왼쪽)이 지난 9월 29일 경기도 광주시 곤지암리조트에서 열린 'LG 사장단 워크샵'에서 최고경영진과 대화를 나누며 이동하고 있다. (사진=LG)

LG그룹은 2023년 사장단 인사에서 큰 변화보다 안정에 무게를 실으며 실리를 추구하는 방향으로 진행될 전망이다. 글로벌 경제가 고물가와 금리상승으로 몸살을 앓고 있는 가운데 기업들의 투자 심리도 위축된 경영환경 속에서 주요 계열사들은 기존 사업 기반으로 미래 먹거리를 찾고 있다. 이런 가운데 LG그룹은 각 업계에서 경험과 전문성을 쌓은 리더들을 큰 변화 없이 끌고 가며 경쟁력 강화를 추구할 것으로 전망된다.구광모 LG 회장은 주요 계열사들과 함께 경영환경을 점검하고 미래 전략에 대해 논의하는 사업보고회를 열고 있다. 사업보고가 마무리되면 LG그룹은 11월말에 각 계열사 사장단과 임원 인사를 함께 낼 것으로 예상된다.
LG전자, 조주완·배두용 투톱 체제 지속 전망

(왼쪽부터)조주완 LG전자 사장, 배두용 LG전자 부사장, 정호영 LG디스플레이 사장.(사진=각사)&nbsp;

LG그룹의 중심축인 LG전자는 조주완 사장과 배두용 최고재무책임자(CFO) 부사장 각자대표 체제로 운영중이다. LG전자는 지난해 조 사장이 승진하고 기존 권봉석 사장이 LG 부회장으로 승진하는 등 큰 폭의 인사가 있었던 만큼 올해는 안정을 유지할 것이란 관측이 나온다. 재계 관계자는 "구체적인 인사는 나와봐야 알겠지만, 아무래도 조 사장이 취임 1년밖에 되지 않은 상황이라 변동이 없을 것으로 본다"고 말했다.조 사장은 지난해 연말 인사를 통해 사장으로 승진했다. 정식 임기는 2025년 3월 24일까지다. 조 사장은 1987년 LG전자에 입사해 34년간 근무한 정통 LG맨이다. LG전자 북미지역대표(전무), 부사장, CSO(최고전략책임자) 등을 역임했다. 배 부사장은 2020년 3월 이사회를 통해 LG전자의 대표이사로 올라섰다. LG전자의 세무통상담당, 세무통상그룹장 등을 역임한 재무통이다. 공식 임기는 2024년 3월 24일까지다.지난해부터 합을 맞추게 된 두 각자대표는 올해 글로벌 경영 환경 악화에도 불구하고 LG전자의 분기 사상 최대 매출을 경신했다. 또 구 회장이 적극적으로 추진 중인 전장(VS) 부문의 적자행진을 끊어내고 안정적인 기반을 마련했다는 평가를 받는다. VS 부문은 지난해까지 매년 수천억원대의 영업손실을 기록했지만, 올해 1분기 영업손실을 63억원으로 크게 줄였다. 이어 2분기 500억원, 3분기 961억원의 영업이익을 올리며 연간 첫 흑자전환이 유력시된다.LG디스플레이는 정호영 사장의 거취에 관심이 쏠린다.정 사장은 2020년 3월 주주총회를 통해 대표이사로 올라섰다. 공식 임기는 2023년 3월 20일까지다. 그는 1984년 LG전자에 입사해 LG생활건강, LG화학 등 그룹 내 주요 계열사에서 CFO를 역임한 재무통이다. 하지만 LG디스플레이가 3분기까지 1조2093억원의 영업손실을 이어오고 있어, 정 사장의 어깨가 더욱 무거워진 상황이다.다만 글로벌 경기 침체로 인해 LG디스플레이가 재무건전성 확보에 어려움을 겪는 상황에서, 재무통인 정 사장의 역할이 더욱 중요해졌다는 분석도 나온다. 또 디스플레이가 국가전략기술로 선정되는 등 장기적인 관점에서 접근이 필요하다는 측면에서 본다면 유임에 무게가 실릴 수 있다.&nbsp; 
LG화학·LG엔솔, 신학철·권영수 체제 탄탄

신학철 LG화학 부회장(왼쪽)과 권영수 LG에너지솔루션 부회장.(사진=각사)

화학 부문과 전지 부문의 최고경영자(CEO)들은 구 회장의 두터운 신임을 받고 있는 만큼 장기집권이 유력하다. 두 CEO 모두 주력 사업을 올해 안정적으로 성장시켰기 때문이다. 신학철 LG화학 부회장은 2019년부터 현재까지 LG화학의 사령탑을 맡고 있다. 지난 3월 연임에 성공, 임기는 2025년 3월까지이다. 글로벌 기업 3M 출신인 그는 LG화학의 화학 사업을 글로벌 수준으로 격상시킨 장본인이다. 현재 LG화학의 브랜드 가치는 화학기업 중 세계 3위이다.LG화학은 올해 3분기 누적 매출 24조4430억원, 영업이익 2조880억원을 기록했다. 이는 전지사업을 영위하는 LG에너지솔루션의 실적을 제외한 수치이다. 영업이익률은 8.5%를 기록, 하이 싱글 디짓 수준의 수익성을 나타냈다. 지난해 3분기 누적 매출은 18조2940억원이며, 영업이익은 3조7020억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 33.6% 증가했으며, 영업이익은 77.2% 감소했다. 영업이익은 팬데믹에 따른 펜트업 효과가 걷힌 영향이다.LG화학은 석유화학 사업 외에도 전자재료 사업이 안정적으로 성장하는 모습을 보였다. LG화학은 전지 수요 확대에 대응해 양극재와 분리막 사업을 육성 중이다. 양극재는 국내와 해외에서 생산기지를 건설하고 있으며, 분리막은 일본 도레이와 함께 유럽에 합작공장을 건설하는 성과를 냈다. 생명공학 부문은 미국의 바이오 기업 아베오를 8000억원에 인수했다. 전자재료와 생명공학 사업 모두 안정적으로 성장하고 있다.올해 LG화학이 보인 성과를 보면 신 부회장 체제는 오랜 기간 이어질 것으로 예상된다. 특히 신 부회장은 구 회장이 직접 영입한 경영자이며, LG화학의 사업을 안정적으로 성장시키는 등 변화를 가져왔다.



LG에너지솔루션의 CEO는 그룹 서열 2인자인 권영수 부회장이다. '스타 CEO'로 잘 알려진 그는 지난해 말 LG에너지솔루션으로 자리를 옮겼다. LG에너지솔루션은 GM 볼트 화재와 리콜 등으로 안전성 문제가 도마에 올랐다. LG그룹이 30년 가까이 준비한 전지사업이 안전성 문제로 위기에 몰리자 권 부회장이 대표이사로 투입됐다. 권 부회장은 특유의 카리스마와 경영 능력을 선보이며 LG에너지솔루션의 품질 이슈를 잘 봉합했다는 평이다.이후 권 부회장은 생산공정의 품질 문제를 해결하기 위해 LG에너지솔루션의 전 세계 공장에 스마트팩토리를 도입했다. 그는 "LG에너지솔루션이 최고 수준의 QCD(Quality·Cost·Delivery, 품질·비용·납기)를 제공해 고객이 신뢰하고 사랑하는 넘버원(No.1) 기업이 될 것"이라고 말했다.LG에너지솔루션의 올해 3분기 기준 수주잔고는 370조원에 달한다. 글로벌 시장을 확대했고, GM과 스텔란티스 등 세계 굴지의 자동차 메이커와 합작공장을 설립하고 있다. 안전성 논란도 있었지만, LG에너지솔루션의 배터리는 세계적 수준이라는데는 이견이 없는 상황이다. 올해 LG에너지솔루션은 3분기 누적 매출 17조610억원, 영업이익 9763억원을 기록했다. 올해 처음으로 조 단위 영업이익을 낼 전망이다. 매출은 전년 동기 대비 27.2%, 영업이익은 40.9% 증가했다.권 부회장은 LG에너지솔루션의 글로벌 선두 지위가 안정적으로 유지할 수 있을 때까지 대표이사직을 유지할 계획으로 보인다. 현재 중국 업체가 빠른 속도로 LG에너지솔루션이 점유율을 추격하고 있다. 글로벌 시장을 탄탄하게 구축하고, 품질 문제가 획기적으로 진일보할 때까지 LG에너지솔루션의 사령탑은 권 부회장일 전망이다. 권 부회장의 임기는 2024년 3월까지이다.
LG유플러스, 황현식표 '4대 플랫폼' 전략 이어질 듯

황현식 LG유플러스 대표가 9월15일 서울 중구에 위치한 '앰배서더 서울 풀만 호텔'에서 열린 기자간담회에서 4대 플랫폼 중심 신사업 전략을 소개하고 있다.(사진=LG유플러스)

LG 그룹의 통신 계열사 LG유플러스를 이끌고 있는 황현식 대표이사 사장도 내년에도 회사를 이끌 전망이다. ㈜LG 출신이었던 권영수 부회장(현 LG에너지솔루션 대표), 하현회 전 부회장과 달리 황 사장은 LG유플러스 출신이다. 회사의 전신인 LG텔레콤에서 강남사업부와 영업전략담당을 맡았던 그는 LG데이콤·LG파워콤과의 합병으로 탄생한 LG유플러스에서 MS본부장, PS부문장, 컨슈머사업총괄 등을 역임했다. 황 사장은 2021년 3월에 취임해 회사의 체질 개선을 추진 중이다. 그는 취임 후 기존의 유·무선 통신 분야는 사내 전문가에게 맡기고 본인은 CEO 직속의 신사업을 직접 챙겼다. 올해 9월에는 4대 플랫폼 전략을 내세우며 'U+ 3.0' 시대를 열겠다는 청사진을 내놨다. 경쟁사인 SK텔레콤과 KT가 한 발 앞서 비통신 사업을 강화한 가운데 LG유플러스는 차별화된 플랫폼 전략으로 대응할 방침이다. 4대 플랫폼 전략은 △통신기반 라이프스타일 △놀이 △성장 케어 △웹(Web) 3.0 등으로 구성된다. 통신 분야에서는 기존 고객을 기반으로 구독 서비스를 선보이며 놀이와 성장 케어에서는 온라인동영상서비스(OTT) TV와 키즈 OTT를 내세웠다. 다양한 서비스에서 웹 3.0 기반 보상체계를 마련하고 스타트업에 대한 투자를 단행하며 미래 경쟁력도 챙기겠다는 각오다.황 사장은 특히 고객경험에서의 차별화를 강조했다. 진중하고 꼼꼼한 성격의 그는 4대 플랫폼 전략에 해당되는 주요 서비스를 직접 챙기며 실제로 고객들이 경쟁사와 차별화된 경험을 할 수 있는 서비스를 구현하도록 이끌 방침이다.황 사장은 내년이 임기 3년의 마지막해다. 2027년까지 비통신사업이 전체 매출에서 차지하는 비중을 40%까지 확대하고 기업가치도 12조원까지 성장하겠다는 중장기 목표를 내세운 만큼 4대 플랫폼 전략에 보다 힘을 쏟을 전망이다.&lt;시리즈 끝&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[꼭 1등이 최고? 사내 메신저, 슬랙 대신 두레이는 어떨까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211140023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211140023</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[회사에 다들 '사내 메신저' 하나는 쓰는 시대다. 과거엔 네이트온, 이메일 등이 소통의 주된 도구였는데 요즘은 메신저와 스케줄·프로젝트 관리 등의 서비스를 함께 제공하는 전문 협업툴 사용이 대세다. 협업툴 도입이 DX(디지털 전환)의 첫걸음이란 말도 있다. 그러나 남들이 쓰니 우리도 쓴다는 접근은 기대만큼의 효율을 내지 못할 수도 있다. &lt;블로터&gt;는 최근 사내 메신저를 글로벌 선두 서비스 '슬랙(Slack)'에서 국산 'NHN 두레이(Doodray)'로 전환했다. 슬랙이 나빠서가 아니다. 애국심도 아니다. 그저 구성원들의 사용 패턴과 업무 특성, 비용의 측면 등을 고려하면 슬랙보다 두레이가 나을 거란 판단이었다. 그리고 실제 도입 후, 적어도 필수 기능들을 쉽고 저렴하게 쓰고자 하는 측면에선 슬랙보다 두레이가 낫다는 평가가 나왔다. 

두레이 메신저 서비스 예시. (자료=NHN 두레이 홈페이지)


확장성 좋은 슬랙, 기본기 탄탄 두레이
슬랙의 최강점은 확장성에 있다. 정말 다양한 디지털 생산성 도구들을 슬랙과 연동해 쓸 수 있다. 어디서든 널리 쓰이는 구글 메일·드라이브·캘린더, 드롭박스, 트렐로, 에버노트 등의 범용적 생산성 도구뿐 아니라 줌이나 팀즈 같은 화상회의 도구도 연동 가능하다. 슬랙에 따르면 무려 2400개의 앱을 슬랙과 연동해 쓸 수 있다. 각기 다른 협업툴을 최대한 유기적으로 활용하고 싶은 조직이라면 슬랙만큼 유용한 도구도 없을 거다. 

슬랙에서 연동 가능한 주요 외부 앱들. 구글 드라이브, 트위터, 드롭박스 등 익숙한 서비스 아이콘들이 보인다. (사진=슬랙 홈페이지)

하지만 이처럼 강력한 확장성도 쓰지 않는다면 의미가 퇴색된다. 회사에서 지난 2년 이상 슬랙을 사용하다 두레이로 바꿨지만 불과 이틀 만에 적응했다. 슬랙 시절 회사 구성원들이 주로 사용하던 기능은 용도별 채널에서 채팅으로 소통하는 일이었고, 이런 메신저 기능은 두레이에도 기본적으로 포함돼 있었기 때문이다. 하지만 두레이의 확장성은 슬랙에 비할 바 못 된다. 대신 필수 기능에 대한 기본 준비는 더 탄탄했다. 회사 입장에서 이 같은 측면이 협업툴에 대한 가려운 점을 조금 더 시원하게 긁어준 것도 서비스 변경에 일조했다. 두레이의 특징은 △프로젝트 △메신저 △드라이브 △캘린더 △메일 △전자결재 △화상회의 등이 별다른 기능 확장 절차 없이도 기본으로 지원된다는 점이다. 서비스 제공사인 NHN이 '올인원 협업툴'을 강조하는 이유다. 하나의 번들 서비스이다 보니 UI(사용자 환경)와 UX(사용자 경험)의 연결도 깔끔하고 직관적인 편이다. 

두레이 공식 홈페이지에서는 두레이의 '올인원' 요소를 강조하는 페이지가 많다. (자료=두레이 홈페이지 갈무리)

또 이전에는 슬랙 외에도 프로젝트·일정 관리용 '노션'과 전자결재용 '이카운트'를 따로 사용해 번거로운 측면이 있었다. 이들도 두레이 도입 후 하나의 앱에서 모든 작업이 가능해다. 특히 대표는 "이제 휴대폰에서도 전자결재가 처리된다"며 만족감을 드러냈다.그런데 슬랙의 확장성을 고려하면 이런 기능들은 슬랙에서도 가능했을지 모른다. 하지만 문제는 그만큼 슬랙을 배워 쓸 의지가 구성원 누구에게도 없었던 점이다. 그보단 필요한 기능을 미리 탑재해서 주는 두레이가 협업툴 '라이트 유저(서비스를 가볍게 즐기는 사용자)' 조직에는 더 적합했다. 추가로 두레이의 저렴한 이용료도 한몫했다. 협업툴은 사용 조건에 따라 이용료가 달라질 수 있지만 &lt;블로터&gt;의 경우 슬랙+노션+이카운트 사용 시절보다 서비스 이용료가 상당히 줄었다. 결국 애초에 슬랙만큼 전천후 협업툴이 필요하지 않았는데 필요한 기능은 두레이가 기본 지원해주고, 비용도 저렴하니 정든 슬랙에서 이사할 동기는 충분했던 셈. &nbsp;
구관이 명관? 두레이가 개선되어야 할 점
그러나 편의와 비용이 슬랙의 전부를 대체한 건 아니다. 사소하지만 소통의 일부 요소와 사용자 배려가 1% 아쉬운 점들도 곳곳에서 발견됐다. 그중 구성원들이 가장 낮은 점수를 준 요소는 바로 이모티콘 응답 기능의 부재와 부담스러운 스티커였다. 이모티콘 응답은 특정 채팅에 대해 참여자가 작은 스티커를 붙여 공감, 확인 등의 의사표시가 가능한 기능이다. 불필요한 채팅이나 알림을 울리지 않게 하면서도 의사 표현이 가능하기 때문에 슬랙 시절 구성원들 사이에서 널리 쓰였다. 카카오톡도 올해 이와 같은 기능을 도입한 바 있다. 두레이는 각 채팅별로 '글타래'를 만들어 채팅 입력자와 댓글 작성자들 간 분리된 소통이 가능하지만 이는 매번 알림을 만든다. 게다가 두레이의 PC 앱 알림은 메시지를 읽을 때까지 작업 표시줄에서 부담스러울 정도로 깜빡인다. 꼭 채팅이 아니라도 글타래나 답변에서 이모티콘, 스티커를 사용할 수 있다. 하지만 슬랙 대비 입력 절차가 번거롭고, 자주 쓰는 이모티콘 등록 기능도 없다. 스티커는 디자인이 부담스럽단 의견이 많았다. 디자인 선호도는 주관의 영역이지만, 심플함과 귀여움 등을 추구하는 최근 메신저용 이모티콘 트렌드를 고려할 때 두레이의 스티커는 MZ세대 기자들에게 어필하기엔 다소 오래된 감성에 젖어 있는 느낌이다.

실제 사내 두레이 채팅 채널에 올라온 구성원들의 두레이 사용후기 中.&nbsp;

이 밖에도 링크가 포함된 하이퍼링크 텍스트를 복사-붙여넣기 했을 때 링크 데이터가 사라지는 점, 각 메시지에서 '읽지 않은 사람'이 이름별로 노출되는 구조가 마치 감시받는 것 같아 불편하다는 의견도 있었다. 입력 중인 채팅이 대화창 이동 시 저장되지 않고 사라지는 점도 슬랙과 달랐다.다행인 건 사용자경험에 중대한 영향을 미칠 수준의 불편은 없었다는 점이다. 슬랙에 대한 익숙함에서 비롯되는 아쉬움이 대부분이었다. 오히려 전반적인 디자인이나 인터페이스는 슬랙보다 간결하고 한국 감성에 가까웠다. 언급된 문제점들은 향후 더 많은 사용자 피드백이 취합된다면 개선 가능한 요소들로 보인다.두레이 외에도 국내에는 슬랙과 겨룰 만한 협업툴 종류가 다양하다. 대표적으로 '잔디'가 있고, 네이버웍스와 카카오워크, 하이웍스, 플로우 등도 지속해서 사용자 기반을 늘려가고 있다. 각 협업툴에는 고유의 장점과 사용자 타깃이 존재한다. 가령 두레이가 강조하는 '올인원 협업툴'은 번거로운 절차 없이 하나의 서비스로 협업 시스템을 구축하려는 수요자들에게 적합하다. 이번 슬랙-두레이 전환 과정에서 느낀 건 꼭 유명 서비스만 고집할 필욘 없다는 점이었다. 속담에도 '닭 잡는 데 소 잡는 칼을 쓴다'는 말이 있다. 협업툴 선택 전에는 구성원들의 수요와 각 서비스의 강점이 충분히 일치하는지, 불필요하게 지출하는 비용은 없는지 꼼꼼히 확인하는 과정이 중요하겠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/14/blt202211140034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[여기는 지스타]하이브IM 품에 안긴 '별되2'…방시혁 사업철학 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211190003</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하이브가 '별이되어라2: 베다의 기사들(이하 별이되어라2)'로 게임 퍼블리싱(서비스)사업을 본격화한다. 방탄소년단(BTS)을 출범시키며 성공 신화를 썼던 방시혁 의장의 사업철학이 게임 분야에서도 통할 수 있을 지 주목된다.19일 방시혁 하이브 의장은 '지스타 2022'가 진행중인 부산 벡스코 제 2전시장에 방문해 하이브의 게임사업과 비전에 대해 공유했다.

'별이되어라2: 베다의 기사들' B2C 부스. (사진=채성오 기자)&nbsp;

이 날 방시혁 의장은 "종합 엔터테인먼트 산업을 영위하는 회사의 의장으로 바라볼 때 게임 산업은 엔터테인먼트와 관련한 모든 요소들이 함축돼 있는 대단히 매력적인 콘텐츠"라면서도 "동시에 그 매력만큼이나 상당한 수준의 기술적 역량을 투입해야만 하는 사업이기도 했다"고 운을 뗐다.이어 그는 "게임사업이 하이브의 미래를 구축하는 한 축으로서 반드시 필요할 것이라는 강한 확신에도 불구하고 아직 걸어보지 않은 새로운 길이었기에 결단이 필요했다"며 "그럼에도 콘텐츠와 플랫폼 분리해서 바라보기 어려운 시대가 도래했고, 몰입의 즐거움을 높여줄 인터랙티브한 교감이 점차 더 중요해지고 있다는 걸 부인하기가 어려웠다"고 설명했다.이런 방시혁 의장의 엔터테인먼트 사업철학과 고민은 실행으로 이어졌다.&nbsp;실제로 하이브는 지난해 2월 '하이브 레이블즈' 산하 아티스트 4개 팀 IP 기반 카드 수집형 리듬액션 게임인 '리듬하이브'를 출시한 후 누적 가입자 700만명(해외 사용자 93% 비중)을 확보한 바 있다.&nbsp;올 들어 하이브는 게임사업 전담 조직 '하이브 IM'을 설립하는 한편 BTS 멤버들이 제작에 참여한 3매치 게임 '인더섬 with BTS'를 출시하며 본격적인 역량 강화에 나섰다. 인더섬 with BTS의 경우 지난 6월 출시 후 680만명의 누적 가입자를 확보했고, '2022 하반기 이 달의 우수게임'을 수상하는 등 콘텐츠 경쟁력을 입증했다.방시혁 의장은 '하이브 IM이라는 전담 조직을 통해 본격적으로 게임 사업을 펼쳐 나갈 계획"이라며 "인터랙티브 미디어의 약자인 IM의 의미는 제작·공급자로부터 일방향으로 전달되는 콘텐츠가 아닌 생태계를 구성하는 모든 주체들이 원활하게 소통하는 콘텐츠를 만들어가겠다는 의지"라고 강조했다.하이브는 하이브 IM을 통해 게임사업을 강화하는 한편 개발사 지분 투자를 통해 관련 산업 여역을 확대한다는 계획이다. 이를 위해 하이브 IM은 플린트와 '별이되어라2' 퍼블리싱 계약을 체결하고 서비스를 진행키로 결정했다. 플린트는 지난 2014년 게임빌(현 컴투스홀딩스)에서 출시한 '별이되어라!'를 개발한 게임사로, 현재는 전작의 IP를 활용한 신작 별이되어라2를 개발하고 있다. 하이브 IM이 별이되어라2를 통해 퍼블리싱 역량을 강화한다면, 하이브의 경우 플린트 일부 지분을 취득하며 양사간 파트너십을 공고히 할 계획이다.마지막으로 방시혁 의장은 "하이브 IM은 게임을 통해 즐거움을 느끼시는 유저분들이 게임 세상 안에서 한층 고도화된 경험을 하실 수 있도록 많은 준비를 해 왔다"며 "게임을 늘 인터렉티브 미디어로 바라보는 자세를 유지하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/19/blt202211190002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터 대안으로 떠오른 마스토돈, 일부는 '회의적'…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180018</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 트위터를 인수한지 한 달이 채 지나지 않았지만 플랫폼에 대한 신뢰를 잃었다며 유명 인사를 중심으로 트위터 탈출 움직임이 나타나고 있다. 또 머스크의 광폭행보에 트위터가 각종 혼란에 빠지며 제너럴모터스(GM), 폭스바겐 등 주요 광고주들이 트위터에서 물러나고 있다.

(사진=게티이미지)

트위터의 앞날이 불확실해지면서 사용자들은 대체 서비스를 모색하고 있다. IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 그중 가장 주목받고 있는 플랫폼은 ‘마스토돈’(Mastodon)이다. 마스토돈은 2016년에 만들어졌는데 애초에 트위터의 대안이 되는 것을 목표로 시작했다. 중앙집권적인 트위터와 반대로 마스토돈은 오픈소스 분산형 플랫폼이다.엔가젯에 따르면 머스크가 트위터를 인수하겠다고 최초 발표한 지난 4월 마스토돈의 사용자 수는 이미 증가하기 시작했다. 그 후 머스크의 인수가 마무리되고는 신규 사용자가 급증한 것으로 알려졌다. 마스토돈 설립자 오이겐 로흐코에 따르면 머스크가 트위터를 인수한 지난 10월 27일부터 11월 6일 사이 플랫폼의 가입자 수는 50만명 가까이 늘어나 월간 활성 사용자(MAU) 수가 100만명을 넘어섰다. 2억2300만명의 일일 활성 사용자(DAU)를 보유한 트위터에 비하면 미미하지만 로흐코는 “마스토돈이 이렇게 많은 관심을 받은 것은 이번이 처음”이라며 긍정적으로 평가했다.웹사이트 데이터 분석업체 ‘시밀러웹’에 따르면 마스토돈의 주요 도메인인 ‘mastodon.social’과 ‘joinmastodon.org’의 트래픽은 머스크가 회사를 인수한 후인 10월 말부터 4배 이상 증가했다.

마스토돈 서버 트래픽 증가 추이. (사진=시밀러웹)

시밀러웹의 제품 관리 책임자 로이 샤피르는 마스토돈을 검색하는 사람들의 수가 지난 3개월 동안 90% 증가했다며 이는 마스토돈이 구전마케팅(WOM)을 통해 확산하고 있다는 것을 나타낸다고 말했다. 나아가 “마스토돈의 소셜 트래픽 중 75%가 트위터에서 오고 있는데 이는 트위터 사용자들이 자신의 친구와 팔로워들에게 마스토돈을 추천하고 있다는 점을 보여준다”고 분석했다.시밀러웹에 따르면 마스토돈의 신규 사용자 중 일부는 머스크가 콘텐츠 조정에 대한 규제를 완화해 혐오 발언과 허위 정보가 급증할 것으로 예상해 트위터 계정을 비활성화한 사람들이다. 하지만 다수는 아직 트위터와 마스토돈에서 동시에 활동하고 있는 것으로 알려졌다. 엔가젯은 트위터를 떠나지 않았더라도 다수의 사용자가 자신의 마스토돈 계정을 트위터에서 홍보하기 시작했다고 전했다.&nbsp;

(사진=마스토돈)

한편 트위터를 둘러싼 논란이 지속되고 있음에도 불구하고 일부 사용자들은 트위터에 남아있는 쪽을 택하고 있다. 이들은 마스토돈이 트위터의 대안이 될 수 없다는 입장이다.일례로 뉴욕 소재의 동물 보호소인 ’스쿼럴우드’는 트위터에서 '크루톤&amp;프렌즈'라는 계정에서 6만5000명 이상의 팔로워를 보유하고 있다. 트위터 계정에 보호 중인 동물 영상을 공유하며 후원금을 모금하는 데 트위터를 사용해왔다.

(사진=크루톤&amp;프렌즈 트위터 계정 갈무리)

베스 하이먼 스쿼럴우드 이사는 머스크의 트위터 인수 후 팔로워가 줄어든 것을 발견해 마스토돈 계정을 생성했다. 하지만 “수년간 공을 들여 가꿔온 트위터 계정을 마스토돈에서 재현할 수 있을지에 대해서는 확신이 없다”고 밝혔다.일부 사용자는 마스토돈이 오픈소스 분산형 플랫폼이라는 점을 단점으로 여기는 것으로 알려졌다. 감염병 전문가인 에릭 파이글-딩은 팬데믹 기간 동안 코로나19와 공중 보건 정책에 대한 정보를 트위터에서 공유하며 현재 70만명 이상의 팔로워를 보유했다. 파이글-딩은 ‘mastodon.social’ 서버를 통해 마스토돈에 가입하려 했으나 이미 서버 사용량이 꽉 차서 가입이 불가능했다고 말했다.파이글-딩은 또 마스토돈의 영향력에 대해서도 의문을 갖고 있다. 그는 동료 몇 명과 새로운 서버를 여는 방안을 고려 중이나 트위터에서만큼 영향력을 행사하지 못하게 될 것에 대한 우려를 표출했다.파이글-딩은 “나는 정책 입안자, 의원, 기자 등 여론을 형성하고, 정책을 바꾸고, 팬데믹에 대해 눈에 띄는 변화를 가져올 수 있는 사람들에게 다가가고 싶었고 트위터는 그것을 가능하게 해주는 플랫폼”이라고 밝혔다. 나아가 “어떤 메시지를 전달하고자 할 때 사용하는 플랫폼은 트위터”라며 “(영향력을 가진)사람들은 마스토돈 앞에 앉아 있지 않는다”고 주장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180031.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['창사 첫 적자' 유력한 롯데케미칼...불황기 대형투자 부담 커]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170017</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데건설의 잇단 자금 조달과 롯데케미칼의 일진머티리얼즈 인수로 롯데그룹의 재무건전성을 우려하는 시선이 커지고 있다. 재계 5위인 롯데그룹(자산총액 121조5890억원)은 유통과 화학, 건설 등으로 굴지의 대그룹으로 성장했다. 하지만 러시아의 우크라이나 침공과 연준의 금리인상, 레고랜드 사태로 인한 채권시장 여파 등으로 금융시장의 충격이 더해지면서 롯데그룹의 재무건전성을 우려하는 분위기이다. 일각에서는 '금융위기의 그림자'가 드리우면서 롯데그룹이 여파를 크게 받을 수 있다는 관측도 있다.&nbsp;

신동빈 롯데그룹 회장이 2019년 5월 롯데케미칼 미국 공장 준공식에서 인사말을 하고 있다.(사진=롯데)

18일 투자은행(IB) 업계에 따르면 나이스신용평가는 16일 롯데그룹 계열회사의 등급 전망을 '부정적'으로 조정했다. △롯데케미칼(신용등급 AA+) △롯데지주(AA0) △롯데렌탈(AA-) △롯데쇼핑(AA0) △롯데캐피탈(AA-)의 신용등급을 하향검토하고, 회사별 장기신용등급 전망을 '안정적'에서 '부정적'으로 조정했다. 등급전망이 부정적이라는 것은 등급을 하향조정할 가능성이 높아졌다는 의미다.앞서 한국신용평가와 한국기업평가도 롯데케미칼의 신용등급 전망을 '안정적'에서 '부정적'으로 나란히 하향 조정했다. 롯데케미칼은 2011년 8월 한국기업평가의 신용등급이 'AA+'를 기록한 이후 현재까지 정기평가에서 높은 수준의 신용등급을 유지해 왔다. AA+는 최고등급인 AAA등급보다 한단계 열위에 있지만, 채무 상환 능력이 매우 높다는 의미이다. 롯데케미칼은 올해 금융시장의 변동성이 커진 가운데 자금 수요가 급증하면서 신용등급이 하향 조정될 가능성이 커졌다. 롯데케미칼은 지난 16일 금융감독원을 통해 2조원 규모의 유상증자를 검토하고 있다고 밝혔다. 롯데케미칼은 이날 장 마감 후 공시를 통해 "자금조달에 관한 다양한 전략적 방안을 검토중이나, 구체적인 사항은 결정된 바 없다"고 설명했다. 앞서 롯데케미칼은 올해 3분기 실적을 발표하는 컨퍼런스콜을 통해 2조7000억원에 달하는 일진머티리얼즈 인수 자금 중 약 1조7000억원(63%)은 금융시장에서 조달한다고 밝혔다.일진머티리얼즈 인수는 롯데그룹이 배터리 박막(양극박·동박·분리막) 포트폴리오를 완성하고, 영업 네트워크를 글로벌 시장으로 확대하기 위해 추진하는 것이다. 동박은 배터리 소재 중 수익성이 10%에 달할 정도로 매우 높은 제품으로 알려져 있다. 하지만 롯데케미칼이 금융시장이 불안정한 가운데 '빅딜'을 추진하면서, 시장은 재무건전성을 우려하는 분위기이다.롯데케미칼의 재무건전성을 우려하는 시선은 롯데건설 자금 지원과 일진머티리얼즈 인수대금 등 크게 2가지로 나뉜다. 롯데케미칼은 계열사인 롯데건설의 유동성 지원을 위해 올해 약 8000억원을 빌려줬다. 롯데케미칼이 5000억원을, 종속회사인 롯데정밀화학이 3000억원을 대여해줬다. 롯데케미칼은 롯데건설의 증자에 참여해 876억원을 지원했다. 롯데건설이 올해 롯데케미칼 등 계열회사에서 조달한 자금은 총 1조1000억원(유상증자 2000억원 포함)이다. 롯데건설은 프로젝트파이낸싱(PF) 시장의 경색으로 자금 유동성이 불거지면서 계열회사로부터 자금을 조달했다.



롯데건설은 "원자재 가격 상승 및 부동산 경기 침체 우려로 안정적인 재무구조를 갖추기 위한 선제적 대응"이라고 자금 조달 배경을 밝혔다. 하지만 시장은 롯데건설의 '자금난'이 모기업에 이어 롯데그룹까지 확대될까 우려하는 분위기이다. 롯데건설의 3분기 감사보고서에 따르면 현금성 자산은 7543억원에 달한다.3분기 롯데건설의 총차입금은 1조7398억원이다. 단기차입금은 4846억원이며, 장기차입금은 4422억원이다. 회사채는 8148억원에 달하는데, 만기가 6개월 미만인 회사채는 400억원에 그친다. 롯데건설의 PF 우발채무는 약 4조6100억원이다. 시행사에 제공한 지급보증과 도급 등 PF 유동화회사에 대한 자금 보충 규모를 합산한 수치이다. 이중 2조원은 롯데그룹이 소유한 부지 개발사업에 참여한 것으로 PF 부실화 우려는 낮다는 게 업계의 설명이다.롯데건설은 차입 만기도 상당기간 남았고, 계열회사로부터 1조1000억원 규모의 유동성을 확보한 만큼 부실화 우려는 극히 낮다. 자체 보유 현금으로 향후 불거질 수 있는 리스크를 대응할 수 있다는 것이다. 롯데건설이 추가 자금 지원을 요청할 가능성은 있지만, 모기업인 롯데케미칼까지 '재무 리스크'가 확산될 가능성은 극히 낮다. 롯데케미칼은 롯데건설의 지분 43.79%를 보유하고 있다.관건은 롯데케미칼의 일진머티리얼즈 인수 대금이다. 롯데케미칼은 총 2조7000억원 중 1조원은 롯데케미칼의 자체 현금으로 대응하고, 나머지는 금융 시장 등에서 조달할 계획이다. 유상증자 가능성도 있는 만큼 롯데지주와 롯데물산 등 주주로부터 조달하는 방안도 있다. 롯데케미칼의 3분기 IR 자료에 따르면 현금예금은 4조4072억원이다. 이는 롯데케미칼의 연결 기준 현금 및 현금성자산과 단기금융상품, 당기손익및기타포괄손익 등을 합산한 규모이다.

롯데케미칼의 연결 기준 재무 현황.(자료=IR북)

롯데케미칼의 3분기 보고서에 따르면 2조2104억원의 투자계획 중 1조2180억원을 추가로 투자해야 한다. 여기에 2조7000억원의 일진머티리얼즈 인수까지 약 4조원 규모의 투자금이 필요한 상황이다. 일진머티리얼즈 인수대금은 내년 1분기 집행 계획이며, 롯데케미칼은 다수의 금융기관에 투자 의사를 확인하고 있다. 롯데케미칼은 일진머티리얼즈 인수를 위해 1조7000억원에 달하는 자금을 조달하는 만큼 이자비용이 약 2배 늘어날 전망이다. 지난해 연결 기준 이자비용은 약 880억원에 달했는데, 일진머티리얼즈 인수를 위해 연간 800~900억원의 이자비용을 추가로 지출해야 한다. 하지만 롯데케미칼은 부채비율이 53%로 재무상태가 매우 우량하다. 인수 대금 마련을 위해 차입 규모가 커질 수 있지만, 재무건전성을 우려할 상황은 아니다. 게다가 4조원이 넘는 보유현금을 확보하고 있어 앞으로 발생할 자금 수요에 효과적으로 대응할 수 있다.3분기 롯데케미칼의 연결 기준 차입금은 5조6244억원에 달했다. 1조7000억원을 조달할 경우 차입금은 7조원을 돌파할 전망이다. 인수대금 중 1조원을 보유 현금으로 활용할 경우 잔여 현금은 약 3조4000억원이다. 3분기 연결 기준 유동비율은 191.6%로 매우 안정적으로 유지되고 있다.



올해 3분기 롯데케미칼은 누적 매출 16조7802억원, 누적 영업손실은 3626억원을 기록했다. 전년 동기 누적 영업이익이 1조5061억원에 달했던 것과 대비된다. 앞으로 석유화학 제품 수요 악화와 경기 침체로 인해 2024년까지 불황이 지속될 전망이다. 롯데케미칼과 같은 대형 화학사에 있어 불황이 시작될 전망이다.때문에 롯데건설 자금 지원과 일진머티리얼즈 인수 대금 등 재무적 이슈보다 업황 불황기가 롯데케미칼에 있어 더욱 큰 시련이 될 것이라는 평이다. 지난 6년 동안 롯데케미칼의 연 평균 영업이익은 1조7401억원에 달했다. 롯데케미칼은 2000년 이후 한차례도 적자를 낸 해가 없었다. 하지만 올해 처음으로 적자가 예상된다. 적자 경영이 확실시되는 시기 수조원에 달하는 투자금은 적잖은 부담이 될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[엇갈린 실적에 우는 타겟과 웃는 월마트…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180019</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 대형 유통업체를 대표하는 타겟과 월마트는 여러 공통점을 가졌다. &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 두 기업 모두 음식, 의류, 가정용품, 주방용품을 포함한 다양한 제품군을 판매한다. 월마트와 타겟의 최고경영자(CEO)인 더그 맥밀런과 브라이언 코넬은 2014년에 CEO로 임명됐다. 그러나 두 기업은 엇갈린 3분기 실적과 4분기 전망을 발표했다. 월마트는 15일(현지시간) 3분기 매출이 1528억1000만달러(204조7000억원)를 기록했으며 동일 점포 매출은 8.2% 증가했다고 발표했다. 바로 다음 날 타겟은 3분기 매출이 예상치를 하회하는 264억1000만달러(35조3900억원), 동일 점포 매출은 2.7% 증가했다고 밝혔다.

(사진=타겟, 월마트)


CNBC는 이를 통해 두 기업의 사업에 극명한 차이가 있으며 특히 식료품 판매에 대한 의존도가 다르다는 점을 확인할 수 있다고 설명했다. 월마트는 타겟에 비해 매출의 큰 부분을 식료품으로부터 얻는다. 그런데 이것이 최근 인플레이션 상승으로 압박을 받으며 지출 절감에 나선 쇼핑객들을 유인하는 데 도움이 되고 있다는 분석이다. 월마트의 경우 식료품이 매출의 56%를 차지하는데 타겟은 20%에 불과하다. CNBC는 “소비자들이 새로운 TV나 옷은 사지 않더라도 음식은 계속해서 구매해야 하기 때문에 월마트의 매출을 더 안정적으로 유지하는 요인으로 작용한다”고 전했다. 타겟은 계란, 우유, 과일, 채소와 같은 일부 식료품을 판매하지만 베이커리, 육류, 해산물 제품은 판매하지 않는다. 소매업 자문 기업 ‘글로벌데이터’의 닐 손더스 상무이사는 “더 많은 소비자들이 제대로 된 장보기를 위해 위해 월마트로 향하는 반면 타겟에서는 기저귀를 사러 간 김에 식료품 몇 가지를 구매하는 등 급한 상황에서 장을 보기 위해 가는 경향이 있다”고 말했다.월마트는 ‘매일 저렴한 가격’이라는 슬로건을 내세워 언제나 싼 가격으로 제품을 제공하는 전략을 추구하는데 점점 더 많은 미국인들이 허리띠를 졸라매며 할인점 이미지를 가진 대형 마트로 향하고 있다. 맥밀론 CEO는 종종 월마트를 ‘가격의 선두주자’로 묘사해왔는데 최근에는 ‘인플레이션 파이터’라는 표현을 사용하기 시작했다. 월마트는 다가오는 추수감사절에는 칠면조 고기와 다른 연휴 관련 음식을 작년 수준으로 판매할 것이라고 발표했다. CNBC는 이와 같은 월마트의 저가 판매 전략이 고소득 가구를 포함한 새로운 고객을 끌어들이는데 효과적이라고 분석했다. 월마트는 지난 2,3분기에 식료품 시장에서 상승한 점유율의 75%가 연간 소득 10만달러(1억3000만원) 이상인 가구에서 발생했다고 밝혔다.CNBC는 “타겟의 경우 매장을 싸지만 세련된 제품을 제공하는 미니 쇼핑몰로 바꿔놨다”고 말했다. 그 전략의 일환으로 애슬레저 브랜드인 ‘올인모션’과 가정용 인테리어 제품 ‘하스앤핸드’를 포함한 다수의 자체 브랜드(PB)를 선보였다. 또 디즈니, 애플 등 인기 브랜드 매장도 입점시켰다. 그 덕분에 미국에서는 치약과 같은 생필품을 사러 타겟에 들렀다 훨씬 많은 제품을 구매해 떠난다는 것을 묘사하는 ‘타겟 런’이라는 표현도 생겨났다. 글로벌데이터에 따르면 코로나19 팬데믹 발생 전 타겟 매출의 21%는 소비자들이 계획하지 않은 구매에서 발생했다. 반면 월마트는 12%로 나타났다. 하지만 인플레이션 상승 압력을 받는 상황에서 계획되지 않은 쇼핑과 충동구매는 줄어들 수 밖에 없다.&nbsp;두 업체 모두 다양한 소득 수준의 소비자를 유치하지만 타겟은 상대적으로 소득이 높은 소비자를 보유하고 있다. 글로벌데이터에 따르면 타겟 고객의 평균 가계 소득은 7만9000달러(1억500만원)로 월마트 고객의 평균 가계 소득인 6만2000달러(8300만원)보다 높다.&nbsp;타겟의 매출은 코로나19 팬데믹 기간 동안 중산층 소비자 덕분에 늘어났다. 이들이 정부 지원금을 받아 추가 자금이 생기고 외식, 여행 등에 쓸 돈을 쇼핑에 썼기 떄문이다. 덕분에 타겟의 2021년의 연간 매출은 2019년 대비 36% 성장한 1060억달러(약 142조원)로 성장했다. 지난 분기에도 시장 전망치에는 미치지 못 했지만 전년 동기 대비 3.4% 증가한 264억1000만달러로 집계됐다. 이 성장세는 부분적으로 매장 개조, 픽업대 추가, 온라인 주문을 처리하기 위해 매장을 물류포장 센터로 전환하는 등 타겟이 팬데믹 이전에 단행한 투자로 인해 가능했다. 그러나 엔데믹에 따른 경제 활동 재개로 여행, 외식, 사무실 출근 등이 재개되며 사람들이 지출 우선순위를 재조정하고 있으며 타겟은 여기서 밀려나고 있다. 또 성장률을 지속해나가는데도 어려움을 겪고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180037.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[국내 의약품 수출 실적, 백신 업고 고공 행진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180010</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이.)

글로벌 경기 둔화와 러시아-우크라이나 전쟁 등 대외 수출 악재가 많았음에도 불구, 국내 의약품 수출 실적이 전년 대비 증가한 것으로 나타났다.한국보건산업진흥원이 18일 발표한 2022년 3분기 누적 의약품·의료기기·화장품 등 보건산업 수출 실적에 따르면 올해 3분기 보건산업 수출액은 지난해 같은 기간보다 3.3% 증가한 190억8000만달러(약25조5977억원)를 기록했다.



의료기기와 화장품의 수출 실적이 정체된 사이 의약품이 수출 실적 개선을 이끌었다. 분야별로는 의료기기 65억8300만달러(약 8조8317억원), 의약품 64억5500만달러(약 8조6593억원), 화장품 60억4200만달러(약 8조1065억원) 순으로 나타났다. 작년 의료기기 3분기 누적 수출액은 68억4900억달러(약 9조1879억원), 화장품은 68억2300만달러(약 9조1544억원)로 각각 3.9%, 11.5% 올해 3분기 누적 수출액이 줄어들었다. 의약품만 유일하게 전년보다 34.6%(작년 3분기 누적 수출액 47억9500만달러(약 6조4334억원) 늘어났다.의약품 수출 실적은 바이오시밀러 및 백신 위탁 생산(CMO) 제품의 수출 확대로 인해 증가했다. 의약품 수출 실적을 세부적으로 살펴보면 바이오의약품(28억달러, 약 3조7562억원)과 백신류(8억8000만달러, 약 1조1805억원) 수출이 3분기 누적 전체 의약품 수출의 절반 이상(57.1%)을 차지했다. 특히 백신류 수출은 전년 동기 대비 4배 이상 증가했다.백신은 상반기까지 코로나19 백신 위탁 생산(CMO)제품이 호주 등으로의 수출이 크게 증가했지만, 하반기 들어 코로나 안정세에 따라 수출이 점차 감소하는 것으로 나타났다. SK바이오사이언스 등이 CMO를 담당했으며, 수출 품목은 노바벡스 코로나19 백신 등이 꼽힌다. 실제로 호주는 올해 3분기까지 4억3700만달러(약 5852억원) 규모의 의약품을 한국으로부터 수입했다. 전년 대비(1400만달러, 약 187억원) 대비 30배가 넘는 수치다. 수입 품목은 대부분 백신으로 알려졌다.보건산업 중 수출 비중이 가장 높은 의료기기는 지난해 고실적에 따른 기저효과 영향으로 인해 감소세를 나타냈다. 의료기기 수출에서 가장 큰 비중을 차지하고 있는 진단용 시약(29억1000만달러)이 지난해 같은 기간 대비 13.6% 감소했다. 코로나 확산세가 진정되며 관련 제품의 수요 감소로 인한 것으로 풀이된다. 반면, 의료기기 주력 수출 품목인 초음파 영상진단기(5억8000만달러, 약 7780억원, +17.5%), 임플란트(5억2000만달러, 약 6976억원, +30.6%), 방사선 촬영기기(5억1000만달러, 약 6842억원, +13.7%) 등은 3분기 누적 수출 실적이 전년 대비해 늘었다.화장품은 국내 화장품 최대 시장인 중국의 경제회복 부진과 러·우 전쟁 여파로 중국, 홍콩, 러시아 등에서 수출액이 감소했다. 특히, 중국은 코로나19 방역대책, 화장품 관련 정책 변화 등과 함께 자국 제품을 선호하는 ‘궈차오(國潮)’ 문화가 지속되며 당분간 수출이 회복되긴 어려울 전망이다.

2022년 3분기 보건산업 수출 현황.(자료=한국보건산업진흥원 '2022년 3/4분기 보건산업 수출 성과' 재가공.)&nbsp;

한동우 진흥원 보건산업혁신기획단장은 “하반기 실적 감소세는 글로벌 수요 감소로 진단키트 수출이 줄었고, 지난해 고실적에 따른 기저효과도 영향을 미쳤다”며 “글로벌 경기 둔화와 금리인상 기조, 중국의 경제회복 부진, 러시아와 우크라이나 전쟁 장기화 등 대내외적으로 환경이 악화되고 있어 이에 대한 대책 마련이 필요한 시점”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9.3조 투자하는 에쓰오일, 보유 현금 8000억...사우디 아람코 지원 나설 듯]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211170007</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에쓰오일은 17일 서울 대한상공회의소에서 현대건설, 현대엔지니어링, 롯데건설 등 건설업체와 샤힌 프로젝트 EPC 업체 선정 계약 체결식을 진행했다.(사진=에쓰오일)

에쓰오일이 무함마드 빈살만 사우디아라비아 왕세자 방한에 맞춰 9조원 규모의 투자계획을 발표했다. 이번 투자는 석유화학 부문을 고도화해 12%에 불과한 매출 비중을 확대해 수익성을 개선하는데 목적이 있다.&nbsp;에쓰오일은 17일 오전 금융감독원을 통해 2단계 석유화학 확장 프로젝트인 '샤힌(Shaheen) 프로젝트'에 돌입한다고 밝혔다. 샤힌은 아랍어로 '매'를 뜻한다. 에쓰오일은 회사 대주주인 빈살만 왕세자 방한에 맞춰 9조원 규모의 대규모 프로젝트를 발표한 것이다. 에쓰오일의 대주주는 지분 63.41%를 보유한 사우디 국영기업인 아람코(Aramco)이다. 빈살만 왕세자는 아람코의 대주주이다.샤힌 프로젝트는 총 70억달러(한화 9조2580억원) 규모의 초대형 프로젝트이다. 내년 1월 착공해 2026년 6월 준공을 마칠 계획이다. 에쓰오일은 샤힌 프로젝트를 통해 12%인 석유화학 제품 매출 비중을 25%로 확대할 계획이다. 에쓰오일의 올해 3분기 누적 매출액은 31조8520억원이다. 정유 부문 매출은 25조4469억원으로 전체 매출의 79.9%에 달한다. 윤활 부문(윤활기유) 매출은 2조5751억원으로 8.1%이며, 석유화학 부문(방향족, 올레핀계)은 3조8300억원으로 12.0%이다.올해 3분기 정유 부문 영업이익률은 유가 하락으로 0.8%를 기록한 반면 석유화학 부문은 4.8%를 기록했다. 정유 부문은 유가가 급등할 경우 '래깅효과(원재료 투입 시차효과)'로 수익성이 급등하지만, 하락기 수익성이 급격하게 하락한다. 때문에 정유 부문은 유가 변동성에 따라 실적 변동성이 크다. 반면 석유화학 부문은 유가 변동의 영향을 상대적으로 덜 받는다. 국내 정유사는 석유화학 비중을 확대해 실적 변동성을 줄이려는 투자 전략을 펼치고 있다.&nbsp;에쓰오일은 정유 부문의 매출이 압도적으로 높아 유가 변동에 따라 수익성이 좌우된다. 대규모 투자를 통해 석유화학 사업의 비중을 확대하려는 전략이다. 에쓰오일은 저부가가치 원료인 나프타와 부생가스, 잔사유 등을 고부가가치 제품으로 업그레이드해 수익성이 개선될 것으로 기대하고 있다.

에쓰오일은 2026년 6월까지 샤힌 프로젝트에 약 9조3000억원을 지출할 계획이다. 에쓰오일의 연간 CAPEX는 5000억원 안팎이다.

에쓰오일의 3분기 IR 자료에 따르면 올해 유형자산의 성능을 개선하기 위해 6852억원의 자본적지출을 계획했다. 3분기까지 총 2557억원을 집행했으며, 4분기 4295억원을 지출해야 한다. 에쓰오일은 매해 5000억원 규모의 CAPEX 투자를 진행해 왔다. 여기에 7조원 규모의 샤힌 프로젝트까지 합하면 2026년까지 약 11조3000억원이 필요할 것으로 예상된다.3분기 에쓰오일의 연결 기준 현금성자산은 8563억원이다. 샤힌 프로젝트 투자금을 조달하려면 주주인 아람코 또는 금융시장에서 조달해야 한다. 하지만 최근 금융시장이 불안정해 조달 금리가 매우 높아진 만큼 주주로부터 조달하는게 합리적이다. 에쓰오일의 연결 기준 부채비율은 154.9%이다. 총차입금은 5조7263억원이며, 상환 기간이 1년 미만인 유동성 차입금은 3조2997억원이다.에쓰오일의 자금시재와 상환 자금을 고려할 때 아람코의 지원은 불가피할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/17/blt202211170013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]평판조회 '스펙터' 쓰면 공정한 채용 가능할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211180016</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 17:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업 생태계 정보를 소개합니다.&nbsp;&nbsp;&nbsp;


윤경욱 스펙터 대표. (사진=황금빛 기자)

“제가 이전 회사를 창업하고 직접 채용했던 인력이 300명이 넘는데요. 성과 평가, 연봉 책정 다 해봤죠. 그러다 사업을 정리하게 되면서, 이 친구들이 어디서 어떻게 지내나 궁금해서 직간접적으로 들었는데요. 자기 홍보를 잘 못하고 누군가 알아주겠지 하는 성향의 일 잘하던 친구들이 좋은 회사에서 좋은 연봉을 받지 못하고 있더라고요. 반대로 알맹이는 없는데 자기 홍보를 잘하고 남을 깎아내리면서 자신을 추켜올리는 걸 잘하는 친구들은 좋은 곳에 갔고요. 공정하지 못하다고 생각했습니다.”많은 분들이 공감하실 것 같은데요.윤경욱 스펙터 대표가 인재 검증을 위한 평판 조회 플랫폼 ‘스펙터(Specter)’를 내놓은 이유입니다.2020년 6월 회사를 설립하고, 2021년 1월 서비스를 론칭했는데요. 롯데·신세계·LG·기아자동차·카카오 등 대기업을 포함해 고객사가 현재 2000여곳입니다. 평판이 등록된 개인 회원은 3만5000여명이고요. 기업과 구직자는 왜 스펙터를 이용할까요?일각에선 ‘저런 무서운 서비스가 있다니’ 하기도 하는데요. 그래서 인터뷰를 하면서 구체적으로 알아봤습니다.일단 간단하게 소개하면 스펙터는 구직자의 이름과 전화번호만 입력하면 구직자의 평판을 조회할 수 있는 서비스입니다.01.‘이직’은 트렌드였다?윤 대표는 서비스를 내놓기 전 비즈니스 모델을 검증하기 위해 60여명의 회사 임원진과 인사 담당자 등을 인터뷰했는데요. 사용 의사가 10점 만점이면 거의 10점이 나왔습니다.이유는 정말 이직이 트렌드였기 때문이었습니다.“요즘 대퇴사 시대, 대이직 시대라고 하지만 사실 저는 채용하는 입장에서 계속 인지하고 있었는데요. 이력서를 받아보면 평균 근속연수가 2년 정도였고, 2년 이하도 너무 많았어요. 실제 찾아보니 우리나라 임금 근로자가 2000만명인데, 한 해 이직 건수가 1000만 건이 넘더라고요. OECD(경제협력개발기구) 국가들 가운데 한국이 장기 근속률 최하위고요.”회사의 고민은 채용을 자주해야 한다는 건데요. 당연히 비용이 많이 들겠죠. 인재 검증에 대한 중요성이 더 높아지고요. 그런데 최저시급이 올라가고 인건비가 올라가면서, 비용과 인재 검증의 중요성은 더 높아졌습니다.기존엔 일반적인 인재 검증이 헤드헌터를 통한 레퍼런스 체크로 진행됐는데요. 평균 비용이 90만원이 넘고, 그러다보니 주로 전문직이나 임원급 등을 뽑을 때만 이뤄졌습니다. 또 형식적으로 이뤄지는 경우도 있었는데요. 레퍼리(레퍼런스 체크 요청을 받는 사람)가 진짜 레퍼런스 체크 대상자와 함께 일했는지에 대한 검증을 거치지 않거나, 레퍼런스 체크 대상자 개인의 동의를 받지 않는 일도 있었죠. 레퍼리 또한 뻔한 이야기만 늘어놓기도 했고요. (다 그렇다는 건 아닙니다.)어쨌든 이직이 많아지자 인사 담당자 입장에선 왜 우리 회사에 들어오기만 하면 다 나가는 거야, 우리가 잘못 채용했나, 그런데 또 면접 때 모습이랑 채용 이후 모습이 다른데?, 우리가 탈락시킨 사람들도 다시 봐야 하나?, 인건비는 올라가고 위에서는 자꾸 압박하는데 어쩌지? 뭐 이런 고충이 있었던 건데요.02.스펙터 작동 방법그렇다면 기업과 구직자는 스펙터를 어떻게 이용하고 있는 걸까요? 쉽게 예를 들어 보겠습니다.A라는 회사에서 저에 대한 평판을 조회하고 싶다면요. 서비스에 제 이름과 전화번호 입력합니다. 그러면 제게 문자나 카카오톡으로 알림이 오는데요. 제가 들어가서 회원가입을 하고 제 평판을 작성해줄 사람들에 대한 정보를 입력하고 작성을 요청하면 됩니다. 인사권자든 동료든 상관없습니다. 이렇게 작성이 돼 있으면, 다음에 B라는 회사가 저에 대한 평판을 조회할 때는 이 같은 과정을 거칠 필요가 없습니다. 이미 제 평판 데이터가 있으니까요. B회사가 저를 조회를 할 때 역시 제게 알림이 오고요.

(사진=황금빛 기자)

이때 평판 작성자는 익명이 아닌데요. 객관적인 콘텐츠를 이끌어내고 자신의 말에 책임감을 갖게 하기 위해서입니다. 회원가입과 본인인증절차를 거쳐야 합니다. 이후 해당 구직자와 함께 일했다는 증빙을 경력증명서, 명함, 4대보험 가입내역 등으로 증명해야 하죠.평판은 또 글로 작성되는데요. 기존에 레퍼런스 체크를 할 때 레퍼리가 뻔한 이야기만 할 수밖에 없었던 이유가 대부분 전화로 진행됐기 때문이라는 이유에서입니다. 전화를 해야 하면 약속을 잡는 데만 보통 며칠이 지나갔다고 하는데요. 무엇보다 막상 전화를 하게 되면 결국 좋고 뻔한 이야기만 하고 끊게 되고요.구직자에 대한 평가 항목은 객관식과 주관식으로 이뤄지는데요. ①임원진, 인사팀 등 인사권자의 평판 작성과 ②동료의 평판 작성으로 나뉩니다.항목은 시장에서 피드백을 받아 완성한 것이고요. 업데이트가 지속적으로 이뤄집니다. 횡령 사건이나 사내 폭언·폭행 등의 이슈가 최근처럼 많아지면서 관련 항목도 세부적으로 넣는 식이죠. 주관식 항목은 업무적 장단점, 함께 한 순간 가운데 좋았던 순간, 아쉬웠던 순간 등인데요.최근엔 몇몇 기업에서 추가적인 질의 항목에 대한 강력한 요청을 해오기도 합니다. 채용을 잘하는 회사일수록 직무에 따라 연차에 따라 그 회사만의 특별한 질문이 있기 때문입니다. 그래서 관련 기능도 강화할 예정입니다.

(사진=스펙터)

&nbsp;03.평판 작성에 드는 시간 1.6일흥미로운 건 평판 작성에 드는 시간이 평균 1.6일밖에 걸리지 않는다는 겁니다. 작성해달라고 요청을 하기도 미안하고, 요청이 들어오면 작성하기 귀찮지 않을까 하는 생각이 들었는데요. 아니었습니다.“론칭 초기에는 7~8일 걸렸어요. 지금은 프로세스를 개선해서 1.6일까지 줄였는데요. 내가 편할 때 들어가서 쓰면 돼요. 평판 작성 시간대를 보면 점심시간이나 아침 이른 시간, 퇴근 후 그리고 새벽 등 다양합니다. 이게 사실 요청이 들어오면 마음이 싱숭생숭할 수밖에 없거든요. 빨리 안 해줬다가 이 친구 커리어가 꼬이면 어떡하지 하는 부담감이 있죠.”현재 인당 평판 등록 개수는 3.8개 정도인데요. 17개의 평판이 등록된 사람도 있다고 합니다. 등록된 평판의 전체 데이터는 13만여개입니다.윤 대표는 정말 잘 살아왔다면 누구나 합당하게 인정받고, 증명하고 싶은 욕구가 있을 거라고 했는데요. 실제 평판이 등록된 구직자들이 스펙터 측에 감사 메일을 보내오기도 한답니다. 진솔한 피드백을 처음 받아봐서요. 혼내는 회사는 많아도 ‘당신은 이런 게 강점이니 이렇게 커리어를 쌓아보면 어떨까요?’ 하고 피드백을 주는 회사가 거의 없기 때문이기도 합니다.인사권자의 평판, 동료의 평판. 다를 수도 있을 것 같은데요. 그렇다면 누구의 말을 믿을지를 두고 고민이 될 수도 있을 것 같습니다.“초기에는 인사권자 평판을 선호하지 않을까 생각했는데요. 고객사에서 어떻게 생각하는지 지켜보니, 동료 평판만으로도 충분하다고들 합니다. 굉장히 생생한 내용들이 많이 나오거든요. 그리고 대부분 동료들에게 요청을 많이 하는데, 많은 이들에게 당당하게 요청해 받을 수 있다는 것만으로도 최소한의 검증이 됩니다.”스펙터는 신입 그리고 아르바이트 구직자들에 대한 평판 조회도 제공하는데요. 아르바이트의 경우 특히 편의점, 고깃집, 레스토랑 등을 운영하는 사장님들이 많이 쓴다고 합니다. 보통 아르바이트를 하는 친구들은 그 전 아르바이트 경력이 다 있기 때문에 가능하다네요.“사실 채용으로 고통받는 분들은 자영업자예요. 파트타임 위주로 채용하고, 이 때문에 책임감이나 지속성이 떨어지니까요. 그리고 90만원주고 레퍼런스 체크 못 하죠. 고위직의 평판만 조회하는 게 아니라 열심히 살아온 사람들은 다 인정받아야 한다고 생각해서 처음부터 범용전략으로 갔어요.”04.평판 데이터로 할 수 있는 것?최근 스펙터는 구직자를 위한 커리어 통합관리 서비스 ‘마이스펙터’를 새롭게 출시했는데요. 구직자가 평판을 포함한 모든 이력을 스스로 관리할 수 있게 한 겁니다.또 구직자가 보유하고 있는 평판을 분석해 객관적인 데이터를 통해 업무 성향 및 특징도 정리해 보여주는데요. 회사 입장에선 회사와 잘 맞는 구직자를 찾을 수 있고, 구직자 입장에선 커리어 개발 방향에 도움을 받을 수 있죠.

(사진=스펙터)

구직자 입장에서도 안 맞는 회사에서 빨리 나가는 이유가 있고, 이와 같은 서비스를 이용할 유인이 있다고 합니다. ‘개인화’ 시대이기 때문입니다.“부모님 세대는 출근해서 윗분들 말 잘 듣고, 각자의 색깔이 드러나지 않았던 세대예요. 전쟁 직후 단결해서 같이 잘 살아보자했던 그 시절엔 그게 맞다고 봐요. 그런데 그런 부모님들이 자녀의 행복을 생각하고 각자가 개성을 살릴 수 있는 방향으로 양육하셨거든요. 그러다보니 가치관도 다양하고 색깔도 다양하고, 이를 또 당당하게 표현하는 이들이 사회에 나오게 된 겁니다.”이로 인해 요즘 세대에게는 소위 사회에서 인정하는 좋은 회사에 들어가 평생 자긍심을 가지고 일하는 것만이 답은 아닌데요. 회사 브랜드, 출퇴근 시간, 식사 시간, 업무 방식 등 다양한 요소들을 보고 나와 맞는 회사를 찾고 싶어 하죠. 개성이 강해진만큼 내 색깔에 맞는 회사를 적극적으로 찾습니다.마이스펙터에서 이력을 관리하는 기능은 다른 플랫폼들과 별반 다르지 않을 것 같은데요. 다만, 스펙터에선 이력을 과장하거나 속일 수 없다고 강조합니다. 이력과 함께 관련 프로젝트를 진행한 동료의 평판이 올라올 수 있으니까요.“평판이라는 게 어쨌든 사람이 쓴 거니까 정성적일 수밖에 없잖아요. 정량적인 무기도 달아주고 싶었어요. 면접장에서 말을 잘 하지 못해도 좋은 친구들이 빛날 수 있게요. 그게 스펙터의 궁극적 목표입니다.”이렇게 데이터가 쌓이면 할 수 있는 것도 많아질 거라고 하는데요. 레퍼런스 체크 시장에서 스펙터의 가장 혁신적인 포인트는 평판 데이터가 쌓여 데이터베이스화된다는 데 있습니다.“데이터가 쌓이면 누군가 커리어를 쭉 쌓아오면서 밀접하게 관계를 맺고 일했던 사람들의 네트워크가 나와요. SNS(소셜미디어)나 다른 인맥 관리 플랫폼 등은 사실 친구 몇 천명이 있어도 모르는 분들이 많잖아요. 진짜 인맥이 아니거든요. 또 내년 1분기 즈음 평판을 받은 사람도 회사에 대한 평판을 작성할 수 있게 할 거예요. 쌍방의 평가가 쌓이면 상관관계를 분석해 회사와 구직자 간에 핏이 잘 맞을 확률을 정량적으로 보여줄 수 있을 겁니다.”
회사가 몰래 내 평판을 알아본다고 생각하면 조금 거부감이 드는 분들이 많을 텐데요. 그런데 개인의 동의를 받으면 어떨까요? 그리고 평판 조회는 앞으로 보편화할 것이라고 하는데요. 그 이유는 뭘까요? 스펙터에 대한 더 많은 스토리를 &lt;블로터의 투자 리터러시 플랫폼(넘버스)&gt;에서 만나보세요.📣당신에게 들려줄 이야기·스펙터를 내놓은 이유·이직은 왜 트렌드가 됐을까·인사권자 평판, 동료 평판. 뭐가 더 도움될까·평판 작성에 1.6일, 평판 작성률 100%. 어떻게?·평판 데이터 쌓이면 뭘 할 수 있을까·스펙터가 고객사 이탈률을 계산하는 방법·10초만에 평판 조회가 가능하다는 것의 의미·스펙터의 수익모델과 해외 진출 계획·실리콘밸리 VC 스톰벤처스가 투자를 주도한 이유]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/18/blt202211180026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>