<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 20 Jan 2022 18:21:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[‘원액’ SK바사 vs ‘완제’ 삼바…코로나19 백신 ‘생산 기술력’ 우위는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190070</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190070</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 17:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=게티이미지)

삼성바이오로직스와 SK바이오사이언스가 코로나19 백신 생산 영역에서 뚜렷한 사업적 성과를 내고 있다. 이에 따라 시장에선 양사의 바이오의약품 위탁개발생산(CDMO) 관련 기술력의 비교가 이뤄지는 양상이다.19일 제약·바이오업계에 따르면 삼성바이오로직스는 미국 제약사 모더나로부터 백신 원료(DS)를 공급받아 충진·포장 등의 과정을 통해 완제품(DP)을 생산한다. 반면 SK바이오사이언스는 미국 제약사 노바백스가 개발한 코로나19 백신을 원액 생산부터 완제품 출하까지 모두 진행한다.백신 원액을 직접 생산하는 SK바이오사이언스가 삼성바이오로직스보다 위탁생산(CMO) 영역에서 기술적 우위에 있는 것처럼 보인다. 그러나 바이오업계 관계자들은 “단순 비교는 어렵다”고 입을 모았다. 양사에서 생산하는 코로나19 백신이 완전히 다른 종류인 데다 한 품목만을 두고 전체 기술력을 평가하는 것엔 무리가 있다는 설명이다.SK바이오사이언스가 노바백스로부터 기술이전을 받아 생산하는 코로나19 백신 ‘뉴백소비드프리필드시린지(이하 뉴백소비드)’는 합성항원(재조합 단백질) 방식이다. 반면 삼성바이오로직스가 모더나로부터 수주를 받아 위탁생산 중인 코로나19 백신 ‘스파이크박스’는 mRNA(전령RNA)를 기반으로 한다.합성항원 백신은 유전자재조합 기술을 이용해 만든 항원 단백질을 인체에 직접 주입, 체내에서 항체 생성을 유도한다. 반면 mRNA 백신은 감염에 핵심역할을 하는 스파이크 단백질의 모체가 되는 유전체를 체내에 주입한다. mRNA가 체내에 들어오면 일부 세포에서 이를 이용해 스파이크 단백질을 만들고, 면역세포가 이를 인식해 항체를 만드는 식이다.바이오업계 관계자는 “뉴백소비드와 스파이크박스의 작용기전이 완전히 다른 만큼 이를 생산하는데 필요한 기술도 전혀 다른 종류”라며 “양사 모두 제품에 따라 필요한 기술을 확보한 것”이라고 말했다. 코로나19 백신이라는 시장이 겹치는 점 이외에 공통점이 없어 생산 기술적 측면에서의 비교가 어렵다는 설명이다.삼성바이오로직스가 모더나 백신의 원액을 생산하지 않고 있다는 점 역시 기반 기술의 부재를 의미하지 않는다는 시각이 많다. 실제로 삼성바이오로직스는 미국 그린라이트 바이오사이언스와 코로나19 mRNA 백신 원료의약품을 위탁생산하는 계약을 체결하기도 했다. 삼성바이오로직스는 제3공장에 mRNA 백신 원액 생산 시설을 증설해 오는 5월부터 생산에 돌입할 계획이다.

(사진=삼성바이오로직스)

시장성에 대한 평가는 다소 엇갈린다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증된 기술로 꼽힌다. SK바이오사이언스가 뉴백소비드를 만드는데 필요한 신기술이 크지 않은 셈이다.반면 mRNA의 경우 화이자·모더나가 개발한 코로나19 백신이 상용화 첫 사례다. 이에 따른 제조 기술도 새롭게 요구됐다. 삼성바이오로직스가 신기술은 mRNA 의약품 제조기술을 확보하면서 시장 선점 효과를 누릴 수 있으리라는 분석도 나온다. 삼성바이오로직스 관계자는 “새롭게 등장한 mRNA 백신 관련 생산 기술을 이번 코로나19 팬데믹에 맞춰 빠르게 갖추고 있다”며 “향후 바이오시장에 보다 유동적으로 대처할 수 있을 것”이라고 말했다.양사가 위탁생산한 코로나19 백신은 최근 식품의약품안전처(식약처)의 품목허가를 받으며 품질 측면에서 모두 검증을 받은 것으로 평가된다. 삼성바이오로직스가 생산하는 모더나 코로나19 백신은 지난달 13일 품목허가를 획득, 현재 국내 방역 현장에 공급되고 있다. SK바이오사이언스가 생산하는 노바백스 코로나19 백신은 지난 12일 품목허가를 획득했다. 노바백스 코로나19 백신의 기본 접종(1·2차)은 이르면 오는 2월 중순부터 진행된다.SK바이오사이언스 관계자는 “코로나19 백신이 개발된 데에 따른 기술적 불안감으로 접종을 꺼리는 국민도 많을 것”이라며 “합성항원 방식은 전통적 백신 개발 방법이라고 불릴 만큼 안전성이 높다는 게 전문가들의 의견이다. 건강상의 이유로 백신을 맞지 못하는 이들이 아닌 단순 불안감으로 접종을 꺼리는 국민에 노바백스는 좋은 대안일 수 있다”고 말했다.

SK바이오사이언스 직원이 안동 L하우스에서 생산된 뉴백소비드를 확인하고 있다.(사진=SK바이오사이언스)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[카카오 쇄신]①남궁훈 단독대표 체제로…'메타버스' 중심으로 사업 재편한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200019</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 17:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 골목상권 침해 논란에 이어 올해 일부 경영진의 도덕적 해이로 여론의 질타를 받던 카카오가 남궁훈 미래이니셔티브센터장을 새로운 단독대표로 내정했다. 남궁 대표 내정자는 어떤 인물인지에 대해 짚어보고 카카오의 단독대표 체제 전환이 갖는 의미와 회사의 과제에 대해 진단해본다.&lt;편집자주&gt;


남궁훈 카카오 신임 대표 내정자. (사진=카카오)

카카오가 신임 대표로 현 카카오 미래이니셔티브센터 남궁훈 센터장을 단독으로 내정했다. 이와 함께 메타버스 등 미래 기술 중심으로 사업을 재편할 계획이다.20일 오전 카카오는 이사후보추천위원회를 열고 이 같은 결정을 했다고 밝혔다. 남궁 대표 내정자는 3월 예정된 주주총회와 이사회를 거쳐 공식 대표로 선임될 예정이다.카카오는 현재 여민수, 조수용 공동대표 체제다. 이 가운데 조 대표가 연임 의사가 없음을 밝혀 카카오는 지난해 11월 여 대표와 류영준 카카오페이 대표를 차기 공동대표로 내정한 바 있다. 하지만 류 대표가 지난달 카카오페이 경영진 7명과 함께 스톡옵션을 대량 매각해 878억원의 차익을 챙기면서 ‘먹튀’ 논란이 불거지자 지난 10일 내정자 자리에서 자진 사퇴했다. 이어 여 대표도 자리에서 물러나겠다는 의사를 밝혔다. 김범수 카카오 이사회 의장은 사내 게시판에 올린 글에서 “메이슨(여 대표)은 카카오에 대한 애정과 책임감으로 사의를 표명했고 이에 새 리더십을 원점에서 고민했다”며 “카카오톡의 다음 비전을 고민해야 하는 시기라 판단했다”고 전했다. 그러면서 “미래지향적 혁신을 실현해 나갈 적임자가 엔케이(남궁 대표 내정자)라는 결론을 내리게 됐다”고 덧붙였다.남궁 대표 내정자는 한게임 창립 멤버로 NHN USA 대표, CJ 인터넷 대표, 위메이드 대표를 거쳐 2015년 카카오에 합류했다. 이후 엔진과 다음게임이 합병하며 출범한 카카오게임즈 각자대표를 맡아 카카오게임즈가 글로벌 종합 게임사로 발돋움하는 데 큰 역할을 했다. 지난해 12월엔 카카오 공동체의 미래 10년을 준비하는 조직인 미래이니셔티브센터장으로 선임돼 카카오 공동체의 글로벌 시장 공략과 미래 먹거리 발굴을 준비해왔다.남궁 대표 내정자는 페이스북을 통해 “새로운 산업·글로벌 시장과 같은 새로운 땅에 도전하고 개척하는 카카오, 사회적 책임에 따른 더 큰 관심과 노력을 기울이는 성장한 카카오, ESG 경영 시대에 카카오는 그런 사회적 요구를 따라야 한다고 생각한다”고 전했다.그러면서 모든 사업 전략을 새롭게 구성해야 한다면서 ‘메타버스’가 사회적 요구에 가깝고 현재 카카오가 가장 잘 할 수 있는 도전이라고 덧붙였다. 남궁 대표 내정자는 “메타버스를 중심으로 사업을 재편해 글로벌로 카카오의 무대를 확장하고 기술 기업으로서의 위치를 공고히 할 것”이라고 강조했다.한편 공동체얼라인먼트센터(CAC)의 센터장은 기존 여 대표에서 현 카카오엔터테인먼트 김성수 각자대표로 변경된다. 김 센터장은 지속가능한 성장 관점에서 카카오 공동체의 전략 방향을 조율하고 지원하는 역할을 맡는다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/20/blt202201200008.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제2의 타블로는 당신? 삼성 갤럭시, 애플 아이폰 '백업의 정석']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190027</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 17:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 유명 힙합그룹 '에픽하이'의 타블로가 iOS(아이폰 운영체제) 업데이트 오류로 10년간 작업한 가사·메모가 지워졌다고 밝혀 화제다. 소식을 접한 일부 네티즌들은 "그동안 백업을 하지 않은 것도 문제"라고 지적했지만, 실제 스마트폰 사용자들 중에서는 '몰라서' 혹은 '귀찮음' 탓에 백업을 소홀히하다 낭패를 보는 경우가 적지 않다. 이에 국내 유저들이 가장 많이 사용하는 삼성전자 갤럭시 스마트폰, 애플 아이폰을 위한 데이터 백업의 기본을 소개한다. 

자료=타블로 트위터 계정 갈무리


삼성 갤럭시 백업하기
갤럭시 스마트폰의 데이터 백업은 크게 기본 데이터 백업과 사진·영상 백업으로 나뉜다. 기본 데이터는 △연락처 △일정(캘린더) △문자메시지 △통화기록 △홈화면 △앱 △시계(알람) △음성녹음 △설정(휴대폰) 정보가 포함된다. &nbsp;갤럭시 휴대폰 데이터를 백업하는 가장 쉬운 방법은 삼성 클라우드 메뉴를 사용하는 것이다. 개통 후 삼성 계정에 로그인한 상태라면 휴대폰 설정 → 가장 상단에 사용자 프로필(이름/이메일 주소)이 적힌 메뉴가 있다. 클릭 후 '앱 및 기능' 카테고리에 삼성 클라우드를 클릭하자. 이곳에서 백업 가능한 동기화 메뉴를 한눈에 확인할 수 있다. 하단에 데이터 백업 메뉴에서는 더 상세한 항목에 대한 백업을 활성화할 수 있으니 시계, 홈화면, 음성녹음 등의 백업이 필요하다면 들어가서 활성화하면 된다. 각 항목은 모두 자동백업 여부를 선택할 수 있다. 연락처나 문자메시지, 녹음파일 등 휴대폰 분실 시 큰 불편을 야기하는 항목들은 가급적 백업을 활성화해두는 것이 좋다. 자동백업은 충전 중인 휴대폰이 와이파이에 연결돼 있고 화면이 꺼져 있을 때만 진행된다.애플리케이션 백업의 경우 삼성 앱이 아니라면 내부 데이터 저장까진 지원되지 않는다. 현재 안드로이드 버전에서 지원되지 않는 앱의 설치파일도 마찬가지다. 문자메시지의 경우 텍스트만 저장된다. 이외에 1GB를 초과하는 파일은 삼성 클라우드 백업이 제한된다. 

삼성 갤럭시 휴대폰 내에서 백업 메뉴에 접근하는 절차 (자료=스마트폰 갈무리)


사진·영상 동기화는 삼성 클라우드가 아닌 마이크로소프트 '원드라이브'를 사용해야 한다. 삼성전자가 지난해 9월 삼성 클라우드 드라이브 서비스를 종료하고 마이크로소프트와 서비스 연계 협약을 맺었기 때문이다. 삼성 클라우드 메뉴 최상단 '갤러리'를 활성화하면 마이크로소프트 원드라이브와 삼성계정을 연동하는 과정이 안내된다. 연동 후 갤러리 메뉴를 클릭하면 동기화할 앨범을 선택하거나, 동기화된 사진·영상들을 확인할 수 있다(원드라이브 링크). 

(자료=스마트폰 갈무리)

다만 갤러리 백업은 사용자의 원드라이브 계정 용량 한도 내에서만 지원되고, 용량 초과 시 백업이 이뤄지지 않기 때문에 이 점을 잘 확인해야 한다. 참고로 원드라이브 계정 연동 중에는 원드라이브 앨범 내에서 삭제한 파일이 동기화된 휴대폰 갤러리에서도 삭제되므로 주의가 요구된다. 용량이 부족할 경우 방법은 두 가지다. 월 요금을 추가해 저장공간을 확보하거나, 오래된 파일은 PC나 USB 등 기타 물리적 저장공간으로 이동하는 것이다. 오래된 파일이라도 접근성을 높이고 싶다면 제3의 클라우드 서비스(구글 드라이브, 네이버 마이박스 등)에 백업하는 것도 좋은 대안이 된다. 
애플 아이폰 백업하기
아이폰의 백업 과정도 크게 다르지 않다. 기기 설정 → 상단에 사용자 이름이 표시된 프로필 메뉴 → iCloud 메뉴에서 기본적인 백업이 이뤄진다. 연락처와 캘린더, 메모, 메시지, 앱 데이터 등 다양한 항목에 대한 자동백업 여부를 사용자가 직접 선택할 수 있다. 그러나 아이클라우드 백업도 주어진 용량(5GB) 안에서만 가능하므로 사진·영상 등 고용량 파일은 다량으로 보관하기 어렵다. 아이클라우드 용량을 추가로 구매하거나 앞서 갤럭시의 사례처럼 외부 클라우드 저장 서비스를 함께 사용해 비용을 줄이는 것이 좋다. 제3 클라우드 서비스를 함께 사용하는 방법은 원계정이 해킹당했을 때 데이터 복구 채널을 추가로 확보할 수 있다는 점에서 '이중백업'의 효과도 기대할 수 있다. 

애플 아이폰 내에서 데이터를 백업하는 절차 (사진=스마트폰 갈무리)&nbsp;


이와 함께 아이폰은 아이클라우드 자동백업 외에도 애플이 제공하는 PC 프로그램인 '아이튠즈'를 통한 물리적인 백업도 가능하다. 별도의 PC가 필요하지만 저장소만 충분하다면 용량의 제약이 적고, 전체 앱·설정 데이터, 심지어 저장한 암호까지 함께 백업할 수 있는 강력한 수단이다. 우스갯 말로 '아이폰은 영혼까지 백업할 수 있다'는 말이 나오는 이유다.방법은 아이튠즈 프로그램 실행 후 아이폰을 케이블로 연결하고, 휴대폰 요약 메뉴에서 '이 컴퓨터' 체크 후 '로컬 백업 암호화'를 활성화한 상태에서 진행하면 된다. 백업 파일은 암호화돼 일반적으론 접근이 어렵지만 만일의 경우에 대비해 PC 백업은 공용이 아닌 반드시 개인용 장비에서 작업하는 것이 좋다. 참고로 아이튠즈 백업 옵션에서 '이iPhone이 연결되면 자동으로 동기화'는 PC에 저장된 데이터와 원치 않는 동기화가 일어날 수 있으므로 꺼두는 것이 권장된다.

아이튠즈 PC 프로그램을 통해 아이폰을 '영혼까지' 백업할 수 있다 (자료=아이튠즈 갈무리)

모든 정보를 일일이 PC에 보관해야 했던 과거와 달리, 클라우드 서비스가 대중화된 지금은 마음만 먹으면 중요한 정보를 온라인에 안전하게 보관할 수 있다. 하지만 백업의 중요성을 인지하고 있는 디지털 기기 사용자들은 그리 많지 않다. 일례로 지난해 7월 보안기업 이스트시큐리티가 정보보호의 달을 맞아 진행한 설문조사 결과, 응답자(6511명) 가운데 50%의 사용자가 '백업을 가끔 하거나 하지 않는다'고 답한 바 있다.백업은 PC라면 랜섬웨어 대응에도 가장 강력한 수단으로 꼽힌다. 또 24시간 휴대하며 각종 중요 데이터가 쌓인 모바일 기기의 분실, 해킹, 실수에 의한 데이터 삭제 등 여러 난감한 경우에서 사용자를 보호해준다. 혹시 지금 자신의 기기가 백업이 활성화되어 있지 않다면 몇 번의 조작으로 소중한 데이터를 더 안전하게 보관하는 건 어떨까?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대글로비스 중고차 플랫폼 '오토벨' 론칭...현대차 사업진출이 '관건']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200016</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 17:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대차그룹의 물류 계열사 현대글로비스가 중고차 중개 플랫폼 '오토벨(Autobell)'을 론칭한다. 중소기업벤처부는 최근 현대차의 중고차 사업진출을 일시중지하라는 권고를 내린 가운데 그룹 계열사가 중개 플랫폼을 내놓은 배경에 관심이 쏠리고 있다.
현대글로비스는 20일 오토벨을 론칭했다고 밝혔다. 오토벨은 '차를 아는 전문가가 만든 중고차 플랫폼'을 슬로건으로 내세웠다. 현대글로비스는 오토벨이 중고차 매매업체에 플랫폼을 통해 판로를 공급하고, 소비자에게는 신뢰도 높은 구입 서비스를 제공할 것이라고 설명했다. 중고차 거래시장의 이해관계자들끼리 상호 '윈윈'할 수 있다는 설명이다.
'무서운 중고차'는 옛말...IT 서비스로 차별화
오토벨은 그동안 중고차 거래시장의 문제점을 몇가지 해결할 것으로 기대를 모은다. 오토벨은 허위매물 방지를 위해 엄격한 운영방식을 고수할 계획이다. 신뢰받는 딜러망을 구축하기 위해 중고차 딜러들이 오토벨 회원 가입시 소속 매매상사의 사업자등록증과 종사원증을 필수로 제출하도록 했다. 이를 통해 중고차 매매자격을 꼼꼼히 확인한다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;현대글로비스는 운영 중인 각 중고차 경매센터와 데이터를 연동해 차량의 실매물과 판매 여부를 검증한다. 현대글로비스의 중고차 경매는 월 평균 1만여대의 차량이 출품되고 있다. 2200여개 업체들이 참여하고 있다. 현대글로비스 경매센터와 무관하게 딜러가 매입한 중고차를 플랫폼에서 판매하는 경우에도 투명한 거래가 이뤄질 수 있도록 허위매물을 팔다 적발된 딜러의 회원자격을 영구히 상실시키는 규정 등도 마련했다.오토벨은 소비자들이 차량의 시세와 매물의 실제 가격을 정확히 알 수 있도록 현재 시세를 실시간으로 전달한다. 소비자는 오토벨의 '내차 사기' 항목에서 '라이브 스튜디오' 메뉴를 통해 차량의 내외부를 VR로 확인할 수 있다. 전문평가사가 진행한 112가지 안전지단 결과도 동시에 확인 가능하다.소비자는 구매한 차량을 집까지 배송받고 3일간 시승 후 구매를 확정하는 '온라인 홈서비스'도 제공받는다. 이에 따라, 소비자는 허위 매물에 속아 원하는 차량을 구입하지 못하거나 시세와 동떨어진 가격에 매입하는 위험을 크게 덜 수 있다. 오토벨이 진단한 매물과 시세 데이터가 확산될수록 중고차업계의 투명성이 한층 강화될 것으로 전망된다.이외에도 중고차 전문 평가사가 직접 방문해 현장에서 상담하는 방문 매각 서비스와 실거래 시세 정보를 활용 복잡한 절차 없이 차량을 매각하는 무평가 매각 서비스도 제공한다.
그룹 물류 전담한 현대글로비스...사업 다각화 '시동'
현대글로비스는 현대차와 기아의 완성차와 반제품(CKD) 등을 글로벌 생산기지와 판매법인에 운송하는 사업을 주로 한다. 현대차그룹에서 받는 일감이 전체 매출의 절반을 넘는다. 현대글로비스는 그룹 내부거래 외에도 자체 사업을 육성해 기업가치를 높이는데 주력하고 있다.특히 해운업과 유통업 등 두가지 산업 분야에서 자체 매출을 확보하고 있다. 해운 부문에서는 드라이벌크(건화물) 사업을 주로 했는데, 최근 LPG와 암모니아 가스 등 수소 사업의 밸류체인을 육성하기 위한 준비도 하고 있다. LPG와 암모니아를 개질하면 수소를 만들 수 있다. 현대차그룹은 수소전기차(FCEV)와 수소 연료전지를 생산하고 있다. 수소 에너지를 운송과 발전 분야에서 활용해 '수소 경제'의 리딩기업으로 부상하려는 목표를 세웠다.

2021년 3분기 기준 현대글로비스 중고차 경매 사업 매출(자료=현대글로비스 IR북)

유통업에서는 중고차 유통사업을 낙점했다. 현재 현대글로비스는 중고차 경매 사업과 수출 사업만 진행하고 있다. 오토벨 론칭은 향후 현대차그룹이 중고차 매매업에 진출할 경우 국내 유통 채널로 활용할 수 있다.현재 현대글로비스의 중고차 경매 사업이 전체 매출에서 차지하는 비중은 극히 미미하다. 지난해 3분기까지 중고차 경매 사업의 누적 매출은 5266억원을 기록했다. 전체 매출의 3.6%를 차지하고 있는데, 철스크랩(고철) 유통 매출(1조1593억원)보다도 낮은 수준이다.현대차그룹은 중고차를 직접 매매하는 유통사업에 진출할 계획이다. 이 경우 오토벨은 중고차 매매를 위한 플랫폼으로 활용할 수 있다. 현대차·기아·제네시스가 매입한 차량은 상품화 과정을 거쳐 현대글로비스를 통해 유통할 수 있다.현재 중고차 시장의 이해관계자들이 반발하고 있어 진출이 쉽지 않은 상황이다. 중고차 판매사업이 과거 중소기업 적합업종으로 지정되면서 현대차 등 대기업의 참여가 제한됐다. 현재는 중소기업 적합업종에서 해제된 상황이다. 정부는 오는 3월 중소차 판매사업의 중소기업 적합업종 지정 여부를 결정한다.이후 현대차그룹의 진출 여부에 따라 현대글로비스 오토벨의 성장 여부도 판가름날 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/20/blt202201200011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[카카오 쇄신]②PC방 방문판매원에서 카카오 대표가 되기까지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200104</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200104</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 17:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 골목상권 침해 논란에 이어 올해 일부 경영진의 도덕적 해이로 여론의 질타를 받던 카카오가 남궁훈 미래이니셔티브센터장을 새로운 단독대표로 내정했다. 남궁 대표 내정자는 어떤 인물인지에 대해 짚어보고 카카오의 단독대표 체제 전환이 갖는 의미와 회사의 과제에 대해 진단해본다.&lt;편집자주&gt;
"창업 멤버 중 한명이 PC방을 하며 PC방 관리 프로그램을 개발했어요. 이 프로그램을 우리만 쓸 것이 아니라 다른 PC방에 팔아야 겠다고 생각했죠. 오른손에는 노트북, 왼손에는 기계를 들고 전국 PC방을 돌며 프로그램을 판매했습니다. PC방 사장님을 만나기 위해서 아르바이트생도 설득해 봤는데, 볼마우스도 청소하고 고장난 PC도 많이 고쳤습니다" - SBS '집사부일체' 방송 중이는 남궁훈 카카오 미래이니셔티브센터장이 지난 2020년 6월 '집사부일체'에 출연해 밝힌 비화다. 당시 '대한민국을 움직이는 CEO 특집' 편에서 '카카오게임즈' 대표로 방송에 출연한 남궁훈 대표는 그로부터 1년 7개월 만에 '카카오' 대표이사로 내정됐다.&nbsp;남궁훈 대표가 카카오 대표이사로 내정되기까지의 과정을 살펴보면, 김범수 의장과의 인연을 빼놓을 수 없다. 실제로 남궁훈 내정자는 1997년 삼성SDS 유니텔에서 김범수 의장과 만나 직장 선후배로의 인연을 시작했다. 당시 김범수 의장은 삼성SDS에서 퇴사하는 동시에 한양대학교 인근 지역에 PC방을 창업했다. 남궁훈 내정자가 PC방 프로그램을 방문판매한 것도 이 시기다.&nbsp;

김범수 카카오 의장(왼쪽)과 남궁훈 카카오 신임 대표 내정자. (사진=카카오)

생사고락을 함께한 두 사람은 1999년 '한게임'을 창업해 본격적인 게임 사업에 뛰어들었다. 이 시기는 삼성SDS에서 사내벤처 기업 '웹글라이더'를 진두지휘하던 이해진 사장(현 네이버 창업자 겸 글로벌투자책임)이 '네이버컴'을 설립한 때다. 이듬해 네이버컴이 한게임을 인수하면서 세 사람은 'NHN'이라는 기업에 모여 미래를 꿈꾸게 된다. 한게임에서 한국 게임 총괄직을 맡았던 남궁훈 내정자는 2007년 김범수 의장이 맡았던 NHN USA 대표이사에 취임해 본격적인 경영활동을 시작한다.&nbsp;영원할 것만 같았던 세 사람의 인연은 2008년 변곡점을 맞게 된다. 김범수 의장은 NHN을 퇴사했고, 남궁훈 내정자도 넷마블의 전신인 CJ인터넷의 대표이사로 취임하며 두 사람의 거리도 멀어지는 듯 했으나, '아이위랩'(현 카카오) 출범이 '신의 한 수'로 작용한다. 게임업계에 따르면, 김범수 의장이 아이위랩을 창업해 모바일 메신저 개발에 돌입할 당시 위메이드엔터테인먼트(현 위메이드) 대표로 재직하던 남궁훈 내정자가 아이위랩에 초기 투자자로 참여한 바 있다. 아이위랩은 스마트폰용 무료 통화 및 메신저 응용프로그램인 '카카오톡'의 안드로이드 버전을 2010년 3월에 출시한 이후 같은 해 9월 사명을 지금의 '카카오'로 바꾸며 재도약에 나섰다. 카카오가 되기 전 아이위랩 출범 시기에도 남궁훈 내정자는 김범수 의장의 든든한 조력자로 '그림자 지원'에 나선 셈이다.카카오가 사업 규모를 키워가던 시절, 김범수 의장은 남궁훈 내정자에게 SOS를 요청한다. 모바일 게임이 붐업되던 시기 'for KAKAO' 타이틀로 점유율을 높였던 카카오는 '애니팡'이 국민게임 반열에 들 만큼 큰 성공을 거뒀지만, 2015년 넷마블이 출시한 '레이븐'을 시작으로 '탈카카오' 바람이 불면서 점차 위축되기 시작했다. 남궁훈 내정자는 2013년 위메이드엔터테인먼트를 퇴사한 채 '게임인재단' 이사장 취임 및 게임사 '엔진'을 인수해 경영하고 있었다. 김범수 의장은 남궁훈 내정자를 카카오의 게임사업총괄 부사장(CGO)에 내정하며 모바일 게임 사업의 변화를 꾀했다. 남궁훈 내정자가 카카오 CGO가 되면서 카카오의 모바일 게임 사업은 또 한 차례 대대적인 변화를 맞이한다.&nbsp;카카오 CGO와 엔진 대표를 겸임하던 남궁훈 내정자는 2016년 카카오가 다음게임과 엔진을 합병하며 설립된 신설법인의 각자 대표를 맡았다. 같은 해 엔진은 지금의 '카카오게임즈'로 사명을 변경했다.&nbsp;남궁훈 내정자는 카카오게임즈 각자 대표에 취임하며 투자, 인수·합병(M&amp;A), 상장, 신사업 등 기업 외부 활동 및 사업 계획을 기확하고 추진하기에 이른다. 위메이드엔터테인먼트를 모바일 게임사로 체질 개선했던 경험과 엔진을 경영할 때 내세운 'TV·모바일·PC를 아우르는 멀티플랫폼' 전략을 카카오게임즈의 사업 다각화 전략에 녹여냈다.&nbsp;그 결과 카카오게임즈는 남궁훈 내정자와 조계현 각자 대표의 공동 경영체제 하에 높은 성장세를 이뤘고, 카카오 게임사업부와 카카오게임즈를 통합하며 일원화된 게임사업 체제를 구축했다. 지난 2020년 9월에는 카카오게임즈를 코스닥에 상장시키며 기업가치를 큰 폭으로 끌어올렸다.

카카오게임즈 코스닥 상장 당일 관계자들이 모여 기념 사진을 찍고 있다. (사진=카카오게임즈)

공모주 청약 광풍 행보를 일으킨 카카오게임즈는 상장 첫날인 2020년 9월 10일 코스닥시장에서 시초가 4만8000원 대비 가격 제한폭까지 치솟은 6만2400원에 마감해 당일 기준 시가총액은 4조5680억원을 기록했다. 이는 당시 코스닥시장 시가총액 기준 5위에 달하는 규모다.2017년 '마음골프'를 인수해 자회사 '카카오VX'로 편입하는 한편 2020년 모바일 MMORPG '달빛조각사'의 개발사 '엑스엘게임즈'를 인수하는데 주력했던 남궁훈 내정자는 카카오게임즈 상장까지 주도하며 김범수 의장의 신임을 얻었다. 카카오 주요 사업이 위기에 빠질 때마다 '구원투수'처럼 등장해 체질 개선을 이뤄낸 것이 결정적이었다.&nbsp;김범수 의장은 지난해 카카오가 골목상권 침해 논란 등으로 위기에 빠진 상황에서도 남궁훈 내정자를 찾았다. 카카오게임즈 대표이사직을 내려놓은 남궁훈 내정자는 카카오의 미래 10년을 책임질 '미래이니셔티브센터'의 공동 센터장으로 새로운 도전에 나섰다. 이미 엔진과 카카오게임즈 출범 당시 '게이미피케이션'을 기치로 다양한 신사업을 추진했던 남궁훈 내정자의 추진력을 높게 산 것으로 풀이된다.&nbsp;실제로 남궁훈 내정자는 카카오게임즈에서 스포츠·메타버스·대체 불가능한 토큰(NFT)를 활용한 신사업을 카카오 계열사 '넵튠' 및 자회사 '프렌즈게임즈'를 통해 추진하고 있던 만큼 미래이니셔티브센터장의 적임자로 꼽혔다.김범수 의장은 카카오의 미래를 준비하던 남궁훈 내정자에게 또 한 번 SOS를 보냈다. 최근 경영진의 주식 먹튀 논란을 잠재우는 한편 리더십 공백을 채워줄 인물로 남궁훈 내정자를 선택한 것. 20일 김범수 의장은 사내 게시판에 올린 글에서 "일련의 과정 속에서 메이슨(여민수 전 대표)은 카카오에 대한 애정 및 책임감으로 사의를 표명했고 이에 새 리더십을 원점에서 고민하게 됐다"며 "미래 지향적 혁신을 실현해 나갈 적임자를 논의하는 테이블을 열었고 엔케이(남궁훈 내정자)라는 결론을 내렸다"고 밝혔다.&nbsp;

남궁훈 카카오 신임 대표 내정자. (사진=카카오)

여민수 전 대표가 퇴진하는 한편 남궁훈 내정자가 단독 대표로 내정되면서 카카오의 경영 및 사업 구조도 대대적인 변화가 예상된다. 남궁훈 내정자는 오는 3월 예정된 주주총회와 이사회를 거쳐 공식 대표로 선임될 예정이다.&nbsp;남궁훈 내정자는 메타버스를 포함한 신기술을 바탕으로 카카오의 체질 개선을 이루겠다고 공언했다. 그는 "어려운 시기 중책을 맡아 너무나 어깨가 무겁지만 메타버스를 통해 새로운 땅을 발견하는데 집중할 것"이라며 "세계 시장으로 확장하고 국민께 사랑받으며 성장하는 카카오가 될 수 있도록 최선을 다하겠다"고 포부를 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/20/blt202201200029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 아이폰13서 ‘노이즈캔슬링’ 기능 제거]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180002</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 17:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=애플)

애플이 아이폰13에서 통화 중 주변 소리를 차단해주는 ‘노이즈캔슬링’ 기능을 제거한 것으로 보인다.&nbsp;17일(현지시간) 애플 전문 매체 &lt;나인투파이브맥&gt;은 애플의 지원팀이 아이폰13 시리즈에는 노이즈캔슬링이 지원되지 않는 것을 확인했다고 보도했다.&nbsp;애플의 지원팀은 해당 매체의 한 독자에게 트위터를 통해 아이폰13 모델에는 노이즈캔슬링이 제공되지 않기 때문에 설정 메뉴에서도 이 기능이 더 이상 보이지 않는다고 전했다. 이를 바탕으로 &lt;나인투파이브맥&gt;은 애플이 아이폰13 시리즈를 시작으로 앞으로 출시되는 모델에서도 영구적으로 이 기능을 뺄 수도 있다고 예측했다. 아직 애플 측의 공식적인 확인은 나오지 않았다.&nbsp;노이즈캔슬링은 통화 중 아이폰을 귀에 대고 있을때 카메라에 내장된 마이크를 이용해 주변의 소음을 잡아내고 차단해 통화 내용이 더 잘 들리도록 해주는 기능이다. 지난해 아이폰13 판매가 시작된 이후 해당 기능이 ‘손쉬운 사용 설정’ 페이지에서 사라진 것을 발견한 사용자들이 레딧과 애플 지원 온라인 커뮤니티에서 이에 대한 의문을 제기해왔다. 버그나 결함 때문에 노이즈캔슬링이 기능이 제대로 작동하지 않는다는 의혹도 제기됐다.&nbsp;이 기능은 iOS 15가 설치된 이전 아이폰 모델에서는 계속해서 제공된다. 아이폰13의 사용자들도 외부 소음 차단 기능이 탑재된 애플의 에어팟 프로를 사용하면 해당 기능을 이용할 수 있다. &nbsp;한편 노이즈캔슬링을 사용하지 않더라도 상대방이 듣는 통화 품질에는 아무런 영향을 미치지 않는다. 대신 iOS 15에서 새롭게 도입한 ‘보이스 아이솔레이션’를 이용하면 머신러닝이 주변의 잡음을 제거해 사용자의 통화 목소리가 상대방에게 더욱 깨끗하게 들릴 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[크립토닷컴, 해킹으로 수백개 계정 도난 피해 인정...178억 손실 예상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200008</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 17:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=크립토닷컴)

세계적인 가상자산 결제 플랫폼 크립토닷컴이 최근 수백개의 계정이 해킹을 당했다고 인정했다. 한편 거래자들의 자금은 안전하다고 강조했다.&nbsp;19일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;와의 온라인 인터뷰에서 크리스 마잘렉 크립토닷컴 최고경영자(CEO)는 해커들이 약 400 여개의 계정에서 자금을 무단으로 출금했지만 회사에서 신속히 대응해 추가 피해를 막을 수 있었다고 말했다. 또 아직까지 규제당국으로부터 이번 사태와 관련된 연락은 받지 않았다고 밝혔다.&nbsp;크립토닷컴은 해킹 사실을 거래자들에게 제대로 알리지 않아 비판을 사고 있다. 회사의 공식 발표에서 “보안 사건”이라고만 묘사하고 트위터로 “몇몇 사용자들이 계정과 관련된 의심스러운 활동에 대해 알려왔다”고만 공지했다.&nbsp;마잘렉은 해킹 사건이 발생한 후 보안 조치로 입출금을 중단시켰으며 14시간 내에 출금을 재개했다고 밝혔다. 또 피해를 입은 모든 거래자들이 완전히 보상받았으며 그 어떠한 자금 손실도 발생하지 않았다고 강조했다. 그의 발언이 고객이 입은 피해를 크립토닷컴에서 떠안았다는 뜻인지는 밝혀지지 않았다.&nbsp;이번 해킹으로 인한 정확한 피해액은 밝혀지지 않았지만 업계에서는 100만 달러 이상일 것으로 보고 있다. 블록체인 보안 회사인 펙쉴드는 트위터를 통해 크립토닷컴이 약 460만 이더리움(178억 원)에 달하는 손실을 봤다고 주장했다.&nbsp;크립토닷컴은 1000만 명 이상의 이용자를 보유한 세계적인 가상자산 거래소다. 지난해에는 LA레이커스와 클리퍼스의 홈구장인 ‘스테이플스 센터’의 스폰서십을 사들여 경기장 이름을 ‘크립토닷컴아레나’로 바꾸며 주목받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/20/blt202201200003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온·한미약품·동방에프티엘, 머크 ‘먹는 코로나19 치료제’ 복제약 생산]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200110</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200110</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 17:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[머크앤컴퍼니가 개발한 경구용 코로나19 치료제 몰누피라비르.(사진=MSD)

국내 제약사가 미국 제약사 머크앤컴퍼니(MSD)가 개발한 먹는(경구용) 코로나19 치료제를 생산한다.보건복지부는 20일 셀트리온·한미약품·동방에프티엘이 코로나19 먹는 치료제 몰누피라비르(제품명 라게브리오)의 복제약(제네릭 의약품)을 생산한다고 밝혔다. 3개 기업이 생산하는 코로나19 치료제는 105개 중저소득 국가에 공급된다. 한미약품은 원료와 완제품 모두를, 셀트리온은 완제품을, 동방에프티엘은 원료를 생산하게 된다.국내 3개사의 MSD 경구용 코로나19 치료제 생산은 국제의약품특허풀(MPP)의 결정에 따라 이뤄졌다. MPP는 이날 코로나19 먹는 치료제 생산기업으로 11개국 총 27개 기업을 선정해 발표했다. MPP는 의약품의 특허권 소유자와 사용권을 협상해 각 기업이 복제약을 중저소득국(LMIIC)에 저렴한 가격으로 공급할 수 있도록 지원하는 국제협력단체다.MSD는 MPP를 통해 중저소득국가 판매를 허용하는 비독점 라이선스를 부여받았다. 취득사는 원료의약품(API) 또는 완제의약품 공급을 담당하게 된다. 이로써 경구용 코로나19 치료제에 대한 접근성 확대가 이뤄질 것으로 기대된다. 보건복지부는 “국내 기업의 우수한 의약품 품질관리 및 생산역량 등이 국제적으로 인정된 결과”라고 설명했다.올해 국제기관을 통해 중저소득 국가에 공급될 먹는 코로나19 치료제 복제약 시장은 1조7000억원에 달할 것으로 전망된다. MPP는 지난해 10월 MSD와, 11월에는 화이자와 사용권 계약을 체결한 바 있다. 지난해 12월 초까지 신청서를 접수하고 생산기업 선정을 위한 심사를 진행했다. 화이자의 경구용 코로나19 치료제에 대한 심사는 현재 진행 중이다.셀트리온그룹 관계자는 “자사 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나’의 공급에 그치지 않고, 전세계에 경구용 치료제를 공급하는 글로벌 프로젝트 사업에도 참여하게 됐다”며 “코로나19 치료제에 대한 범세계적 접근성 확보에 일조하게 된 점에 큰 의미가 있다”고 말했다.정부는 기업이 먹는 코로나19 치료제를 신속하게 생산해 안정적으로 공급할 수 있도록 관계부처·제약바이오협회·기업 등과 ‘범정부 협의체’를 구성해 운영할 방침이다. 또 적극적인 규제 개선 등 행정 지원과 더불어 원자재 수급·생산·공급·판매 등 전방위적인 지원을 추진할 예정이다. 권덕철 보건복지부 장관은 “코로나19 백신과 함께 먹는 치료제의 생산·공급을 통해 전 세계 코로나19 종식에 우리나라 기업이 기여하게 된 것을 기쁘게 생각한다”며 “국내 생산을 위한 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/20/blt202201200037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[돈 내고 보는 인플루언서 스토리…인스타그램, 구독 서비스 시범 운영]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200004</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 17:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=인스타그램)


인스타그램이 크리에이터 유료 구독 서비스를 시작했다.&nbsp;19일(현지시간) IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 인스타그램이 소수의 미국 인플루언서들을 대상으로 유료 구독 서비스를 시범 운영하기 시작했다고 보도했다.크리에이터는 월정액 구독료는 원하는 수준으로 책정할 수 있다. 팔로워들은 크리에이터 프로필에 있는 ‘구독’ 버튼을 눌러 서비스를 이용하는 식이다. 인스타그램은 앞으로 몇 달 동안 더 많은 크리에이터들과 이 서비스를 테스트할 방침이다.크리에이터는 해당 기능을 통해 라이브 방송과 스토리를 유료화할 수 있다. 유료 스토리는 구독자들만 볼 수 있는 하이라이트에 올라간다. 다른 스토리와 차별화되도록 보라색 링으로 표시된다. 구독자들의 사용자 이름 옆에도 보라색 배지가 붙는다. 댓글을 남기거나 다이렉트 메시지(DM)를 보낼 때 차별화될 크리에이터 눈에 더 잘 띌 수 있다.인스타그램의 모회사인 메타(구 페이스북)는 2023년까지는 크리에이터의 수익 일부를 떼어가지 않겠다고 밝힌 바 있다. 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 이 서비스에 대해 “크리에이터들은 더 많은 수익을 창출함과 동시에 팔로워들도 구독자 전용 라이브와 스토리를 볼 수 있는 혜택을 누리게 된다”며 “앞으로도 크리에이터들이 창의적인 작업을 하며 생계를 유지할 수 있는 도구들을 개발하고 더 많은 크리에이터들이 이러한 도구를 이용하게 될 것”이라고 말했다.인스타그램은 앞으로 더 많은 기능을 선보일 것으로 예상된다. 아담 모세리 인스타그램 최고경영자(CEO)는 크리에이터들이 인스타그램 내 구독자 목록을 다른 회사가 만든 앱이나 웹사이트로 불러올 수 있는 방법을 연구하고 있다고 말했다. 그는 앞서 크리에이터들의 수익 창출이 올해 인스타그램의 주요 관심 분야 중 하나가 될 것이라고 밝힌 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/20/blt202201200002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]엔씨, '리니지 몬스터 백과사전' 오픈…세계관 이해도 높인다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200040</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201200040</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 17:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임 '리니지W', 영화 '해리포터와 마법사의 돌', TV 애니메이션 '신비아파트'전혀 연관이 없어 보이는 세 콘텐츠에는 공통점이 있다. 바로 신화 속 몬스터 '케르베로스'가 등장한다는 점이다. 케르베로스는 그리스 신화 속 죽음의 신 '하데스' 옆에서 명계의 문을 지키는 머리 셋 달린 경비견이다. 뱀의 꼬리를 달고 있는 것으로 묘사되기도 한다.

리니지 몬스터 백과사전에 소개된 '케르베로스'. (사진=엔씨소프트)

케르베로스는 리니지W의 '국민 사냥터'라 불리는 '글루디오 던전'의 대표 몬스터다. 해리포터와 마법사의 돌에서는 마법사의 돌을 지키는 '플러피'로, '신비아파트' 시리즈에서 사람들을 악귀로부터 지켜주는 반려견 '레오'의 모습으로 만날 수 있다.&nbsp;신화, 전설, 판타지 소설, 영화 등 여러 대중문화에 등장하는 몬스터들은 각기 다른 개성으로 사람들의 호기심을 자극한다. 엔씨소프트는 몬스터에 대한 정보를 손쉽게 확인할 수 있도록 '리니지 몬스터 백과사전' 콘텐츠를 선보이고 있다. 모든 이용자는 엔씨 공식 블로그를 방문해 확인할 수 있다.&nbsp;엔씨는 매주 1종의 몬스터에 대한 정보를 제공한다. 현재(20일) 공개된 몬스터는 '그리폰', '켈베로스', '코카트리스' 등 3종이다. 앞으로 '버그베어', '라이칸스로프', '리자드맨' 등 리니지하면 떠오르는 몬스터를 백과사전 형태로 정리해 게재할 계획이다.&nbsp;이런 엔씨의 시도는 이용자의 몰입감을 높였다는 평가를 받는다. 리니지 리마스터, 리니지M, 리니지W 등 각종 리니지 IP에서 마주치는 켈베로스, 그리폰, 코카트리스가 단순히 처치해야 할 대상이 아닌 배경 지식과 친숙함이 어우러진 하나의 내러티브 장치로 정의될 수 있기 때문이다.

20일 업데이트된 '코카트리스'. (사진=엔씨소프트 홈페이지 갈무리)

글로벌 원빌드로 서비스 중인 리니지W는 내러티브 강화에 힘을 쏟고 있다. 리니지 IP에 익숙하지 않은 글로벌 이용자가 쉽게 게임 스토리를 이해할 수 있도록 다양한 콘텐츠를 선보였다. 이용자는 게임을 플레이하며 마주치는 클래스, 아이템, 지역 등을 통해 리니지 스토리에 자연스럽게 빠져든다. 그 결과 108개로 시작했던 서버가 192개까지 증설되는 등 흥행을 이어가고 있다.엔씨 IP가 또 다른 대형 IP와 만들어낼 시너지에도 관심이 집중된다. 리니지W는 일본 유명 만화 '베르세르크'를 시작으로 다양한 콜라보레이션을 진행한다. 단순히 IP를 차용하는 수준이 아닌, 베르세르크 세계관과 스토리를 리니지W에 녹여 내러티브 요소를 극대화할 계획이다. 두 글로벌 IP의 조화는 리니지W가 그리는 '다크 판타지' 세계관을 더 강력하게 전달할 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/20/blt202201200018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>