<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 22 Aug 2022 07:17:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[KB국민은행, 카뱅 1476만주 블록딜한 배경은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208210001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208210001</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 23:16:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오뱅크 사옥 내부.(사진=카카오뱅크)

KB국민은행이 보유 중인 카카오뱅크 주식 약 3800만주 중 1476만주를 지난 18일 장 마감 이후 2만8704원에 매도했다. 전날 종가 대비 8% 낮은 수준이다. 19일 카카오뱅크의 종가는 8.17% 하락한 2만8650원을 기록하며 블록세일가를 추종했다.21일 KB국민은행 관계자는 "내부 자본관리의 효율화를 위해 기존에 보유 중인 카카오뱅크 지분 중 일부를 매각했다"며 "이번 매각 이후에도 약 5% 수준의 지분율을 보유한 주주로서 카카오뱅크 설립 단계부터 맺어온 다양한 제휴 및 협력관계를 더욱 발전시켜 나갈 계획"이라고 설명했다.이 설명 중 '내부 자본관리의 효율화'는 은행 재무건전성의 척도인 BIS(국제결제은행) 자기자본비율의 향상을 의미한다는 분석이다. 올해 2분기 기준 국민은행의 BIS비율은 17.4%로 전분기(17.7%)보다 0.3%p 하락했다. BIS 비율이 낮아지는 건 위험가중자산이 은행 자본보다 더 빠르게 늘었다는 뜻이다.꾸준한 카카오뱅크의 주가 하락이 영향을 줬다. 카카오뱅크의 주가는 종가 기준 올 3월 2일 4만7900원에서 6월 30일 3만250원으로 36.8% 하락했다. 국민은행은 카카오뱅크 지분을 매도가능자산으로 분류한다. 매도가능자산의 평가손익은 기타포괄손익으로 잡힌다. 기타포괄손익은 자기자본 항목 중 하나다.KB국민은행은 전년 말 대비 올 상반기에 위험가중자산(RWA)이 6조1984억원 늘어난 반면 총자기자본은 9805억원 증가하는 데 그쳤다. 카카오뱅크 주가 부진으로 인한 추가적인 BIS비율의 하락을 방어하기 위해 지분 매각을 택한 것이라는 분석이 우세하다. 이러한 분석은 KB증권의 보고서에도 언급됐다.강승건 KB증권 연구원은 이달 3일 발표한 보고서에서 카카오뱅크의 목표주가를 3만6000원으로 5.3% 하향했다. △경쟁 은행 대비 높은 대출 성장을 시현하고 있지만 주택담보대출 등 신규 여신 성장률이 기대치를 하회하고 있으며 △플랫폼수익을 비롯한 비이자이익이 정체국면을 지속하고 있기 때문이라는 이유에서다.그러나 카카오뱅크의 주담대가 올 2월 출시돼 9억원 이하의 수도권(서울·경기·인천) 소재 아파트를 대상으로 제한적으로 운영해온 점 등을 고려하면 다소 빠른 반기만에 '기대'를 접은 것 아니냐는 반응도 나온다. 카카오뱅크는 이달 17일부터 주담대 대상 지역을 전국으로 확대했다.카카오뱅크의 귀책사유도 있다. 플랫폼사업은 카카오뱅크가 높은 밸류에이션을 산정받은 주요한 근거인데, 출범 때부터 선보인 주식 계좌 및 신용카드 개설에서 더 진보한 비즈니스모델을 내놓지 못하고 있다. 증권사들은 이를 주가 하향의 근거로 본격적으로 거론하고 있다.증권사의 보고서는 주가에 영향을 미치는 핵심 요인 중 하나다. 이병건 DB금융투자 연구원이 지난 6월 말 매도 의견을 담은 카카오뱅크 보고서를 내놓은 날 카카오뱅크 주가는 7.85% 하락했다. KB증권도 비슷한 논리를 담은 보고서를 내놓은 데 따라 주가에 영향을 미쳤을 것으로 풀이된다.KB국민은행은 지금 카카오뱅크 지분을 처분해도 이득이 상당하다. KB국민은행이 보유한 카카오뱅크 지분 총 취득원가(229억원)를 주식 수(3809만7959주)로 나눠보면 평단가는 약 6000원 수준으로 산출된다. 블록딜 할인가인 2만8704원으로도 실현이익이 4배 넘는 셈이다.기성 금융사인 KB국민은행과 카카오뱅크는 결국 동종업권에서 경쟁할 수밖에 없는 사이다. 그럼에도 카카오뱅크의 전략을 파악하기 위해서는 지분 보유가 필요하다. 블록딜은 개인주주 등 시장에 미치는 영향이 커 '명분'이 필요하다. KB증권이 KB국민은행의 카카오뱅크 지분 일부 매각의 논리를 제공하는데 역할을 했다는 시각이 나온다. 금융위원회의 전자금융거래법(전금법) 개정 검토에 따른 '카카오톡 송금 제한 논란'이라는 돌발적 변수도 작용했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/21/blt202208210001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나19 치료제 손 뗀 셀트리온...‘사상 최대 매출’ 비결은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208200003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208200003</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 23:16:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인천시 연수구에 위치한 셀트리온 사옥 전경.(사진=셀트리온)

셀트리온이 본래 강점을 보이던 바이오시밀러(생물의약품 복제약) 분야에서 성과를 올리며 반기 기준 사상 최대 매출을 달성했다. 비교적 신규 사업 부문인 위탁생산(CMO) 영역에서도 신규 계약을 따내며 향후 실적 향상에 기대감을 키우고 있다.셀트리온은 지난해 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나(성분명 레그단비맙)’ 상용화에 성공하며 시장의 주목을 받았으나, 실적은 기대에 한참 미치지 못했다. 렉키로나로 인한 매출은 2021년 한해에만 발생했고, 금액 역시 당초 증권가에서 전망하던 3조원에 한참 부족한 약 1500억원에 그쳤다.이는 렉키로나가 현재 우세종으로 자리 잡은 코로나19 변이 바이러스 오미크론 등에 큰 효능이 없다고 분석됐기 때문이다. 정부 당국은 렉키로나 공급 중단을 결정했고, 회사 자체적으로도 최근 코로나19 치료제 개발을 잠정 중단했다.셀트리온은 코로나19 치료제 관련 사업 중단 후 주가 하락 등이 발생하자, 이에 대한 대안으로 ‘바이오시밀러 영역에서 성과를 올리겠다’고 여러 차례 설명해왔다. 그간 코로나19 치료제 개발에 쏟았던 개발 역량을 다시 바이오시밀러에 집중, 2030년까지 매년 1개 이상의 의약품 허가를 목표로 실적 향상을 이루겠단 포부다.

셀트리온 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나’ 제품 이미지.(사진=셀트리온)

바이오시밀러 집중 전략의 효과는 올해 2분기 실적으로도 나타났다. 셀트리온의 연결기준 2분기 매출은 5961억원, 영업이익은 1990억원을 기록하며 영업이익률 33.4%를 달성했다. 전년 동기 대비 매출은 38.1%, 영업이익은 21.3% 각각 증가했다. 이로써 셀트리온은 반기 매출이 사상 처음으로 1조원을 돌파하는 성과를 올렸다.셀트리온은 미국·유럽 등 주요 시장에서의 바이오의약품 사업 확대와 케미컬 사업 부분의 매출 증대가 실적 향상을 이끌었다고 설명했다. 유럽 시장에서 주요 바이오시밀러 품목 점유율이 안정적인 수준을 유지하면서, 자가면역질환 치료제인 램시마(TNF-α 억제제·성분명 인플릭시맙·미국판매명 인플렉트라)의 미국 내 공급량이 빠른 속도로 확대됐다는 점이 주효했다.셀트리온은 램시마 외에도 △혈액암 치료제 ‘트룩시마’ △유방암 치료제 ‘허쥬마’ 등의 바이오시밀러를 주력 제품으로 삼고 있다. 의약품 시장조사기관 아이큐비아(IQVIA)에 따르면 셀트리온은 올해 1분기 유럽 시장에서 △램시마 52.3% △트룩시마 26.5% △허쥬마 12.6%의 시장 점유율을 기록했다.미국에선 램시마의 약진이 두드러졌다. 셀트리온은 화이자를 통해 램시마를 미국 시장에 공급하고 있다. 의료정보 제공기관 심포니헬스(Symphony Health)에 따르면 올 2분기 램시마의 미국 시장 점유율은 30.8%로, 전년 동기 대비 13.6%p(포인트) 성장했다. 이와 함께 테바(TEVA)를 통해 판매 중인 트룩시마 점유율은 26.7%를 기록, 전년 동기 대비 3%p 외연이 확장됐다. 셀트리온 관계자는 “최근 램시마의 약진이 추후 인플릭시맙 최초의 SC제형인 램시마SC가 미국에서 판매를 개시할 경우, 빠른 스위칭을 통해 IV와 SC제형 모두에서 점유율을 높일 수 있는 기반이 될 것”이라고 설명했다.램시마SC는 출시 2년 만에 유럽 시장에서 올 1분기 점유율 9.1%를 기록, 시장 안착에 성공했다. 셀트리온은 미국 시장에 램시마SC의 판매를 오는 2023년부터 진행한다는 목표를 세우고, 현재 임상 3상을 진행 중이다.

셀트리온의 해외에 공급 중인 바이오시밀러 트룩시마(왼쪽)와 램시마 제품 이미지.(사진=셀트리온헬스케어)


신제품 출시 ‘확대’…CMO 사업 ‘성과’
셀트리온은 기존 제품의 해외 시장 확대와 더불어 신규 매출원 마련에도 성과를 올리며 향후 실적 향상의 기대감을 키우고 있다. 특히 아바스틴(성분명 베바시주맙) 바이오시밀러 ‘베그젤마(CT-P16)’의 유럽 시장 진출로 인한 사업 확장이 기대 요소로 꼽힌다.셀트리온은 유럽연합집행위원회(EC)로부터 지난 18일(현지시간) 베그젤마의 판매허가를 획득했다. 베그젤마는 셀트리온이 트룩시마·허쥬마에 이어 내놓은 항암 항체 바이오시밀러다. 적응증(사용범위)은 △전이성 직결장암 △비소세포폐암 등 아바스틴에 승인된 항목과 동일하다. 베그젤마의 해외 판매를 맡은 셀트리온헬스케어는 올해 하반기 베그젤마를 유럽에 출시할 계획이다.셀트리온 측은 “이번 유럽 판매허가에 획득에 따라 자체 의약품 개발 및 생산 노하우에서 오는 원가 경쟁력을 앞세워 베그젤마를 시장에 조속히 안착시킬 것”이라며 “베그젤마의 허가 획득에 앞서 오리지널의약품 개발사와도 글로벌 특허 합의를 완료했다”고 전했다. 회사는 현재 식품의약품안전처(식약처)와 미국 식품의약국(FDA)에도 베그젤마의 판매허가를 신청한 상태다. 아이큐비아에 따르면 지난해 베바시주맙의 글로벌 시장 규모는 64억1300만 달러(약 8조5000억원)로 집계됐다.비교적 신규 사업으로 꼽히는 CMO 분야에서도 최근 성과를 내고 있다. 셀트리온은 지난 19일 글로벌 제약사 테바(Teva)와 편두통치료제 신약 아조비(성분명 프레마네주맙) 원료의약품 CMO 공급 계약을 체결했다고 공시한 바 있다. 1100억원 규모의 계약으로 이는 지난해 총매출의 5.8%에 해당한다. 공급 계약 기간은 2024년 3월31일까지다.아조비는 CGRP(calcitonin gene-related peptide) 억제 기전을 통해 삽화성 혹은 만성 편두통 환자에서 두통을 예방하는 장기 지속형 항체 치료제다. 지난 2018년 9월 미국 FDA의 승인을 획득했다.셀트리온 측은 “올해도 아조비의 원료의약품 공급 계약을 체결, 글로벌 수준의 항체의약품 생산 기술력을 다시 한번 입증하게 됐다”고 전했다. 회사는 테바와의 협업을 통해 2015년부터 아조비 생산을 위한 기술이전과 스케일업(Scale-up) 과정을 거쳐 2017년부터 본격적인 상업 생산을 시작했다. 이번 계약을 포함한 현재까지의 누적 공급계약 금액은 약 3530억원이다.



셀트리온은 2025년까지 총 11개 제품을 출시하고 2030년까지 10개 파이프라인(개발제품군)을 더 추가한다는 전략을 추진하고 있다. 현재 △스텔라라 바이오시밀러 CT-P43 △아일리아 바이오시밀러 CT-P42 △졸레어 바이오시밀러 CT-P39 △프롤리아 바이오시밀러 CT-P41 △악템라 바이오시밀러 CT-P47의 글로벌 임상 3상을 진행 중이다.사업 효율화도 꾀하고 있다. 셀트리온은 최근 자회사 셀트리온USA 매각을 통해 사업 포트폴리오를 조정한 바 있다. 셀트리온USA 지분 100%를 인수한 셀트리온헬스케어는 셀트리온USA가 보유한 라이선스(License)를 활용, 직판망을 통한 미국 내 점유율 확대 가속화를 노린다. 셀트리온 관계자는 “미국 등 글로벌 주요 시장에서 램시마를 주축으로 한 기존 항체 바이오시밀러의 수요가 증가와 케미컬 사업 부문의 안정적 성장으로 전년 동기 대비 큰 폭의 매출 성장을 달성했다”며 “후속 바이오시밀러 파이프라인 개발 및 지속적인 신규 성장동력 발굴을 통해 꾸준한 성장을 이어갈 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/20/blt202208200009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 완전자율주행 소프트웨어 가격 25% 인상…올 들어 두 번째]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220001</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 01:41:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테슬라가 북미 지역에서 완전자율주행(FSD) 소프트웨어 가격을 25% 인상한다.&nbsp;21일(현지시간) 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 트위터를 통해 9월 5일부터 FSD 가격이 현재 1만2000달러(약 1600만원) 에서 1만5000달러(약 2000만원)로 오른다고 밝혔다. 머스크는 가격 인상이 최신형 FSD 소프트웨어인 ‘FSD 베타 10.69.2’ 출시가 어느 정도 이뤄진 후에 적용된다고 했다. 9월5일 이전 주문 차량에는 현재 가격이 적용되고 배송은 이후에 이뤄진다.

(사진=일론 머스크 트위터 갈무리)

머스크는 전날 트위터를 통해 일부 테슬라 차량에 FSD 베타 10.69.2 출시가 시작됐으며 최신 소프트웨어가 몇 주 내 모든 FSD 장착 차량에 적용될 것이라고 전했다. 테슬라 측에 따르면 최신 버전의 FSD는 비보호 좌회전 성능 개선, 이용자 속도 오류 개선, 원활한 차선 변경을 위한 모듈 추가 등의 업그레이드를 포함하고 있다.&nbsp;테슬라는 앞서 지난 1월에도 FSD 가격을 1만달러(약 1300만원)에서 현재의 1만2000달러로 인상한 바 있다. 앞서 지난달 머스크는 “FSD가 제공하는 고가치의 서비스를 고려할 때 가격이 터무니없이 저렴하다”고 발언한 바 있다.&nbsp;

테슬라의 전기차 '모델Y'.(사진=테슬라 홈페이지)

테슬라에 따르면 현재 약 10만명이 FSD 베타 버전을 테스트하고 있다. FSD는 자율주행 레벨2 수준으로 운전자의 통제가 필요하기 때문에 완전 자율주행은 아니다. 또 모든 테슬라 차량에는 자동차의 속도와 방향을 자동으로 조정할 수 있는 ‘오토파일럿’ 옵션이 기본적으로 탑재돼 있다.&nbsp;이번 가격 인상은 캘리포니아주 차량국(DMV)이 테슬라를 고발한 가운데 이뤄지는 것이다. 지난달 DMV는 FSD와 오토파일럿이 운전자의 주행을 돕는 보조 장치에 불과한데 자율주행 제어 기능을 제공하는 것처럼 과장 광고를 했다며 테슬라를 고발했다. 테슬라는 DMV 고발 내용을 반박하기 위한 청문회를 개최할 것을 주 정부에 요청한 상태다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['배터리 추격' 롯데케미칼, 일진머티리얼즈 품을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190025</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 23:16:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데케미칼 대산공장.(사진=롯데케미칼.)

전기차 배터리 사업 후발주자 롯데케미칼이 세계 5위 동박 제조업체 일진머티리얼즈 인수에 대해 확실한 의지를 드러냈다. 3조원에 달하는 가격 탓에 몸을 사리지 않겠느냐는 전망도 있었지만 과감한 투자로 시기를 놓치지 않는 것이 더 중요하다고 판단한 것으로 분석된다. 20일 업계에 따르면 롯데케미칼은 일진머티리얼즈 본입찰에 참여한 것으로 알려졌다. 매각 대상은 허재명 일진머티리얼즈 사장이 보유한 지분&nbsp;53.3%다. 일진머티리얼즈는 올 하반기 M&amp;A 시장 최대 매물로 해외 유명 사모펀드들이 초기부터 큰 관심을 나타내며 주목을 받았다. 일진머티리얼즈는 전기차 배터리 핵심 소재 중 하나인 동박을 만드는 회사로 세계 시장에서 약 15%의 점유율을 차지하고 있다. 국내서는 2위, 세계서는 5위 수준의 제조역량과 기술을 갖춘 회사다. 롯데케미칼이 일진머티리얼즈를 인수한다면 단숨에 주요 배터리 소재 업체로 도약할 수 있다.롯데케미칼은 최근 비우호적 경영환경 탓에 일진머티리얼즈 인수에 소극적일 것이라는 관측도 있었다. 인플레이션으로 유가가 상승하고 금리가 오르는 등 대규모 투자를 실시하기엔 다소 부담스럽지 않겠냐는 분석이었다. 실제로 올 2분기 214억원의 영업손실을 내 적자로 돌아서며 실적도 좋지 않은 상황이다. 

롯데케미칼 2022년 2분기 재무상태표.(출처=롯데케미칼 IR자료.)

게다가 이러한 불확실성 탓에 당초 실시할 예정이었던 반기배당을 기말배당으로 전환하기까지 했다. 재무부담도 가중되는 추세로 올 2분기 순차입금비율은 5%로 지난해 말 마이너스(-)6.1%에서 11.1% 상승했다. 그러나 일진머티리얼즈 인수로 배터리 사업 밸류체인을 만드는 것이 더 중요하다고 판단한 것으로 보인다. 롯데케미칼은 새로운 먹거리로 점찍은 소재, 수소, 리싸이클 사업에 2030년까지 무려 11조원을 쏟아붓겠다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차그룹, 자율주행·로보틱스·UAM 계열사 반기 순손실 8000억 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190014</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 23:16:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보스턴 다이내믹스의 로봇개(왼쪽)와 현대차.(사진=현대차)

UAM(Urban Air Mobility)과 자율주행, 로보틱스 등 현대차그룹의 미래형 모빌리티 계열사의 반기순손실이 8000억원을 넘어선 것으로 나타났다. 이 계열사들은 자가용 등 완성차에 의존했던 현대차그룹의 사업구조를 모빌리티 중심의 첨단사업으로 바꾸고 있다. 자율주행과 UAM 등은 상용화까지 오랜 기간이 걸리는 만큼 지속적인 투자가 필요하다.장기간 적자가 예상되는데 향후 상용화됐을 때 비용을 회수할 수 있을지 관심이 모아진다. 기업들은 산업 전환기 사업구조를 고도화하고, 미래 성장 전략을 찾기 위해 신사업에 투자해 왔다. 투자가 항상 성공하진 못했고, 일부 사업들은 구조조정 대상이 됐다. 과거 LS그룹이 배터리 소재인 동박과 음극재 사업에 뛰어 들었다 포기했고, 한화그룹과 GS그룹은 양극재 사업에 투자했다 포기한 사례가 있다.19일 현대자동차의 반기보고서에 따르면 자율주행 합작법인 모셔널(Motional)과 UAM 법인 슈퍼널(Supernal), 로보틱스 법인 보스턴 다이내믹스의 상반기 순손실 총액은 8012억원으로 집계됐다. 이들 법인은 현대차 등 현대차그룹 계열사가 지분을 모두 갖고 있거나, 50% 이상의 지분을 확보한 곳이다.모셔널은 2020년 현대차와 미국 자율주행 업체 앱티브가 합작해 설립한 회사다. 현대차는 모셔널의 지분 26%를, 기아와 현대모비스가 각각 14%, 10%씩 지분을 갖고 있다. 슈퍼널의 현대차 지분은 44%, 현대모비스 지분은 33%에 달한다. 기아는 슈퍼널 지분 22.2%를 갖고 있다. 슈퍼널은 현대차그룹의 완전 자회사인 셈이다. 보스턴 다이내믹스는 현대차가 30%, 현대모비스와 현대글로비스가 각각 20%, 10%씩 갖고 있다. 현대차그룹 총수인 정의선 회장이 보스턴 다이내믹스의 지분 20%를 갖고 있는 점이 특이점이다. 소프트뱅크가 잔여 지분 20%를 갖고 있지만, 보스턴 다이내믹스는 현대차그룹의 자회사이다. 현대차는 보스턴 다이내믹스 지분 30%를 미국 내 설립 예정인 신사업 투자법인인 HMG Global LLC에 출자할 예정이다.이렇듯 모셔널과 슈퍼널, 보스턴 다이내믹스는 현대차그룹의 미래 모빌리티와 관련한 핵심 법인이다. 굴지의 글로벌 기업들이 UAM과 로보틱스 등에 욕심을 내고 있고, 현대차그룹은 자사의 모빌리티 전략에 맞춰 이 사업에 투자해 왔다.문제는 미래 성장성이 큰 만큼 적자 규모도 만만치 않다는 점이다. 모셔널은 적자 규모가 두드러졌다. 모셔널은 올해 상반기 1억원의 매출을 냈지만 순손실은 5162억원에 달했다. 지난해 상반기에는 3억원의 매출을 냈고, 순손실은 2158억원으로 집계됐다. 1년새 적자폭이 2배 이상 커졌다.보스턴 다이내믹스는 올해 상반기 1969억원의 순손실을 기록했다. 슈퍼널의 반기 순손실은 880억원으로 집계됐다. 지난해 2월 설립돼 사업 초기 단계에 있는 만큼 적자 규모가 크지 않았다.



이들 3사의 순손실은 현대차와 기아, 현대모비스 등에 지분법 손실로 반영됐다. 현대차는 모셔널의 적자로 871억원의 지분법 손실을 인식했다. 전년보다 지분법 손실 규모가 310억원 늘었다. 현대모비스는 370억원을 반영했다.보스턴 다이내믹스와 관련한 현대차의 지분법 손실은 374억원으로 집계됐다. 정의선 회장은 보스턴 다이내믹스의 지분 20%를 갖고 있는 만큼 올해 상반기 200억원 안팎의 손실을 봤을 것으로 예상된다. 슈퍼널과 관련한 현대차의 지분법 손실은 260억원으로 집계됐다.현대차는 올해 상반기 모셔널 등 미래 모빌리티 법인의 지분법 손실이 1505억원에 달했다. 지난해 상반기 현대차는 미래 모빌리티 관련 법인의 지분법 손실은 561억원(모셔널)에 그쳤다. 1년새 지분법 손실로만 3배 이상 커졌다.현대차가 최근 인수한 자율주행 소프트웨어 계열사 포티투닷의 순손실까지 반영되면 손실폭은 더 커진다. 지난해 포티투닷은 매출 4억원, 영업손실 321억원을 기록했다. 순손실은 345억원에 달했다.&nbsp;올해 상반기 현대차는 글로벌 사업이 호황을 맞으면서 연결 기준 66조2984억원의 매출을 냈다. 영업이익과 순이익은 4조9087억원, 4조8622억원에 달했다. 완성차 제조 및 판매사업으로 막대한 이익을 낸 만큼 미래 사업의 적자로 인한 재무적 영향은 미미하다. 문제는 자율주행과 UAM, 로보틱스 사업의 투자가 초기 단계라는 점이다.운전자의 개입이 전혀 필요없는 완전 자율주행까지 꾸준히 투자가 이뤄져야 하며, UAM과 로보틱스의 상용화까지 상당한 기간이 걸릴 예정이다. 막대한 투자금을 필요로 하는 분야를 신사업으로 정한 현대차그룹은 매해 대규모 손실을 감내해야 하는 것이다. 모셔널 등 3사의 올해 예상 적자 규모는 1조원을 넘어설 전망이며, 앞으로 적자 규모가 얼마나 확대될지 알 수 없다.현대차그룹이 준비하고 있는 미래 모빌리티 시장 규모는 추산이 불가능할 정도이다. 2030년 자율주행 시장 규모는 약 810조원(자동차산업연합회), 로보틱스는 약 310조원(보스턴컨설팅그룹 추산)으로 예상된다. 2040년 UAM 시장 규모는 약 1800조원에 달한다는 전망도 나온다. 이 시장에서 현대차그룹이 얼만큼 경쟁력을 확보할 지에 따라 투자금을 회수할 수 있을 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]네오위즈, '적자 개발사' 블루스카이 인수 배경은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208200001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208200001</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 23:16:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네오위즈가 '루티에' 시리즈를 개발한 블루스카이게임즈를 인수해 사업역량을 확대한다. '고양이와 스프', '스컬: 더 히어로 슬레이어' 등으로 인디게임의 잠재력을 확인한 네오위즈는 블루스카이게임즈(이하 블루스카이)를 통해 신성장 동력을 발굴한다는 계획이다.21일 게임업계에 따르면, 최근 네오위즈는 반기 보고서를 통해 3분기 내 블루스카이게임즈를 인수할 계획이라고 밝혔다. 네오위즈는 해당 개발사를 인수해 자회사인 '하이디어'의 개발 조직으로 충원할 계획이다.

고양이와 스프. (사진=네오위즈)

업계에서는 네오위즈가 블루스카이를 인수해 인디게임 경쟁력을 확대할 것으로 보고 있다. 앞서 네오위즈는 지난해 11월 방치형 게임 '고양이와 스프'를 개발한 '하이디어'를 인수한 후 자회사로 편입시켰다. 하이디어는 지난해 10월 출시한 고양이와 스프가 출시 4개월 여만에 다운로드 2000만건을 돌파하며 인디게임의 경쟁력을 입증한 바 있다. 네오위즈에 따르면, 고양이와 스프의 다운로드는 2300만건을 넘어섰고, 일일 활성 유저 수(DAU) 100만명 수준을 유지하고 있다. 하이디어 인수를 통해 IP 다각화에 성공한 네오위즈는 블루스카이를 통해 관련 사업을 확대할 계획이다.&nbsp;스타트업 성장분석 데이터 플랫폼 '혁신의숲'에 따르면, 블루스카이는 2014년에 설립된 10여명 규모의 소규모 개발사다. 블루스카이는 '루티에 사가'와 '루티에 크로니클' 등 아기자기한 캐릭터가 특징인 수집형 RPG를 개발했다. 그러나 블루스카이는 지난해 말 팬데믹의 여파로 인한 피로도와 서버 비용 등 적자를 이기지 못하고 두 게임의 서비스를 종료한 바 있다.블루스카이의 기술력을 높게 평가하고 있었던 네오위즈는 관련 기업을 인수해 고양이와 스프 개발 인력으로 충원한다는 계획이다. 네오위즈는 블루스카이 인수를 통해 인디게임 개발력을 보완하는 한편 신규 지식재산권(IP)을 확보해 블록체인 게임 등 다양한 사업과 연계할 것으로 알려졌다.
블록체인 게임 IP 확대 발판 마련할까
네오위즈가 블루스카이를 인수하면 '블록체인 게임'에서도 시너지를 낼 수 있다. 이달 초 네오위즈는 폴리곤과 함께하는 블록체인 게임 플랫폼 '인텔라X'를 공개한 후 연내 정식 오픈할 플랫폼에 고양이와 스프 IP를 활용한 게임 2종을 온보딩한다고 밝혔다. 해당 게임은 새로운 소셜 네트워크 게임(SNG) 장르에 '돈 버는 게임(플레이 앤 언·P&amp;E)' 비즈니스 모델을 접목한 형태로 개발될 예정이다.네오위즈가 블루스카이를 인수해 고양이와 스프 인력으로 충원하겠다고 밝힌 만큼, 새롭게 개발중인 블록체인 게임에 관련 인력을 투입할 가능성이 높은 상태다. 웹보드 게임 운영 노하우와 유명 IP를 확보한 네오위즈는 향후 '라운드8스튜디오' 등 개발 스튜디오와 자회사들의 역향을 한 데 모아 게임 사업의 시너지 효과를 극대화하는 모습이다.게임업계의 한 관계자는 "블록체인 게임이 암호화폐에 관심있는 소수 유저층의 전유물이었던 것과 달리 최근에는 장기간 운영을 위한 게임성에 초점이 맞춰지고 있다"며 "블록체인 게임의 성패가 코인이 아닌 게임성 달렸다는 목소리가 나오는 만큼, 네오위즈도 다양한 게임 IP를 확보해 콘텐츠 시너지 효과를 모색하는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/20/blt202208200004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스, 창사 이래 '자산 100조' 최초 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208180013</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 05:14:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=SK하이닉스)

SK하이닉스가 창사 이래 처음으로 자산 100조원을 돌파했다. 지난해 말 인수 완료한 인텔의 낸드 사업부 영향이 컸다. 다만 상반기 재고자산이 큰 폭으로 늘었으며, 하반기 주력 사업인 D램 시장의 업황 악화가 예상되는 만큼 리스크 관리가 필요하다는 분석이 나온다.18일 SK하이닉스의 반기보고서에 따르면 SK하이닉스는 2022년 반기보고서 연결 재무제표 기준 자산총계 104조1476억원을 기록하며 사상 처음으로 자산 100조원을 돌파했다. 지난해 말 기준 96조3865억원보다 8% 가량 늘어난 규모다.유동자산은 2021년 대비 2조4880억원(10.6%) 늘어난 29조7193억원, 비유동자산은 4조9123억원(7.1%) 증가한 74조4283억원을 기록했다.먼저 유동자산은 현금 및 현금성 자산과 단기금융상품, 단기금융상품이 소폭 줄었으나, 매출채권과 재고자산이 증가했다. 이중 재고자산은 지난해 8조9166억원에서 올해 상반기 11조8787억원으로 33.2% 증가했다.비유동자산 69조5160억원 중 가장 큰 변화의 폭을 보인 것은 유형자산이다. 건물, 기계장치 등을 포함하는 유형자산은 지난해 53조342억원에서 올해 58조1139억원으로 약 9.6% 늘어났다. 무형자산의 경우 전년보다 소폭 줄었다.SK하이닉스의 자산 100조원 돌파는 사실상 예견된 일이었다. 특히 SK하이닉스가 지난해 말 솔리다임(구 인텔 낸드 사업부) 1차 인수를 마무리하면서 총자산이 급격하게 증가한 것이 주효했다. 이 과정에서 건물, 기계장치 등 인텔로부터 넘겨받은 유형자산이 큰 폭으로 증가했다.당시 SK하이닉스는 70억달러(한화 9조3646억원)의 자금을 투입해 인텔 낸드 사업부 인수를 진행했다. 오는 2025년 3월까지 20억달러(2조6754억원)를 추가 지급하고, 인텔의 낸드 웨이퍼 설계 지식재산권(IP)과 다롄 공장 운영 인력 등을 인수할 예정이다.

(연결 재무제표 기준)

다만 늘어난 재고자산은 부담으로 작용할 전망이다. 총자산 대비 재고자산 비율은 지난해 말 9.3%에서 상반기 11.4%로 증가했다. 재고자산 회전율은 지난해 3.2회에서 올해 2.7회로 떨어졌다. 재고자산 회전율이 높을수록 재고자산이 매출로 빠르게 회전된다는 것을 의미한다. 재고자산이 늘어날 경우 운전자본이 늘어나 현금흐름에 부정적인 영향을 미친다.&nbsp;하반기부터 D램 시황이 둔화될 것으로 예상돼 재고자산 관리의 중요성이 더욱 커졌다. 대만 시장조사업체 트렌드포드는 지난달 공급 과잉과 재고 증가로 3분기 소비자용 D램 가격이 2분기 대비 13~18% 하락할 것으로 전망했다. 이에 SK하이닉스는 2분기 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 하반기 메모리 반도체 수요 전망치를 하향조정하기도 했다.메모리 반도체는 SK하이닉스 전체 매출의 95%가량을 차지한다. 이중 D램은 SK하이닉스의 전체 매출의 71%를 담당하고 있다. D램 가격 하락세가 본격화되면 SK하이닉스의 실적에 악영향을 미칠 수밖에 없다.이와 함께 러시아와 우크라이나 전쟁의 장기화와 인플레이션 등으로 글로벌 경기 침체도 유력해 SK하이닉스의 경영에 불확실성을 키우고 있다. 이에 SK하이닉스는 지난달 이사회를 열고 충북 청주 공장 증설 계획을 보류하기로 했다.당초 SK하이닉스는 4조3000억원을 투입해 청주 테크노폴리스 산업단지 내 43만3000㎡ 부지에 신규 반도체 공장(M17)을 증설할 계획이었다. 공장은 2~3년 내 메모리 반도체의 지속적인 수요 상승에 대비하기 위해 2025년까지 완공할 예정이었다. 다만 현재 증설과 관련해서 SK하이닉스는 “구체적으로 결정된 바 없다”는 입장이다.SK하이닉스 관계자는 “하반기 메모리 수요 전망이 조정될 것으로 보이는 가운데, 상대적으로 수요가 괜찮을 것으로 보이는 고용량 제품, 서버 등을 중심으로 중장기적으로 대응하겠다”며 “업황이 좋지 않을수록 근본적인 사업 경쟁력이 중요한 데, SK하이닉스는 주력으로 비중을 확대하고 있는 176단 낸드 플래시 등 최신 공정을 도입한 제품의 목표를 달성하기 위해 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[전동화 시대 부품사 점검]한온시스템, '한우물'만 팠더니...'전기차를 더 잘해']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110018</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 23:16:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전동화 전환(Electrification)을 맞은 자동차 부품사는 어떻게 생존할까. 현대차·기아 등 완성차의 1차 벤더로 '자가용 시대' 호황을 누렸던 차 부품사의 전략을 들여다 본다.

(사진=한온시스템)

글로벌 기업의 1·2차 벤더인 협력사들은 첫째도 둘째도 '기술'이 생명이다. 기술도 우수하고, 가격 경쟁력도 우수한 제품을 생산해 납품해야 시장을 유지할 수 있다. 일례로 반도체 사업에 있어 삼성전자도 '을'이다. 대형 협력업체를 추가로 발굴해 시장을 넓혀야 하고, 성능이 더욱 우수한 반도체를 만들어 경쟁업체들과의 격차를 벌려야 한다.시장은 더 수준 높은 고객 경험을 요구하고 있고, 협력사에 '탄소 중립'을 요구하고 있다. 특히 자동차와 반도체, 배터리 등 첨단산업의 공급망(SCM)에 속한 협력사들은 더욱 경쟁이 치열해졌다.한온시스템은 자동차 열 관리 시스템을 전문으로 생산하는 부품사이다. 자동차용 에어컨(HVAC)과 파워트레인 쿨링(PTC), 압축기(COMP), 플루이드 트랜스포트(FT), 유압제어장치(E&amp;FP) 등을 생산하고 있다.한온시스템은 1986년 미국 포드(Ford)와 만도기계(현 만도)의 합작사로 설립됐다. 1998년 한라그룹이 경영 환경이 악화되자 한라공조(현 한온시스템)을 포드 계열사인 비스테온에 매각했고, 비스테온은 2014년 사모펀드인 한앤컴퍼니와 한국타이어(현 한국타이어앤테크놀로지)에 한라공조(당시 한라비스테온공조)를 매각했다. 현재 한앤컴퍼니는 한온시스템 매각을 추진 중이다.&nbsp;한온시스템은 약 36년을 거치는 동안 최대주주가 여러차례 바뀌었다. 오랜 기간 현대차그룹과 포드, GM 등에 공조 시스템을 납품했다. 공조시스템 하나만을 생산하면서 30년 이상을 버틴 것이다. 그동안 완성차 산업은 내연기관에서 전기차로 패러다임이 완전히 바뀌었다. 시장 상황도 달라졌고, 한온시스템이 주력해야 할 제품도 달라졌다. 한온시스템은 이러한 변화에 대응할 준비를 충분히 했을까. 결론부터 얘기하자면 한온시스템은 전동화 전환을 일찍이 대비했고, 벌써부터 성과들이 나오고 있다.
EV 등 친환경 매출 역대 최대
한온시스템은 지난 10일 올해 2분기 실적을 발표했는데, 전기차용 부품 등 친환경 분야의 매출이 역대 최대 실적을 냈다. 한온시스템은 올해 2분기 매출 2조1067억원, 영업이익은 600억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 13.8%, 전기 대비 6.4% 증가하면서 역대 최대 규모였다. 영업이익은 전년 동기 대비 40.2% 하락했고, 전기 대비 97.2% 증가했다. '감가상각전영업이익(EBITDA)'은 1980억원을 기록했다. 전년 동기 대비 13.6% 하락했지만, 전기 대비 22.2% 증가했다.한온시스템의 주요 시장은 국내와 유럽이다. 올해 상반기 전체 매출(4조869억원) 중 2조3790억원이 아시아 지역에서 나왔다. 유럽 시장의 매출은 2조1127억원에 달했다. 이는 내부거래 및 연결 조정 항목을 제외한 매출이다.&nbsp;업체별로는 한온시스템의 매출 중 현대자동차와 기아 비중이 47%에 육박하는 것으로 나타났다. 미국 포드가 12%를 차지했으며 △폭스바겐(8%) △GM(6%) △스텔란티스(4%) △BMW(4%) 순이었다. 현대차그룹 비중은 여전히 압도적으로 높다. 눈여겨봐야 할 대목은 한온시스템의 고객사 모두 전동화 전환에 사활을 걸었다는 점이다.

(자료=한온시스템 IR북)

폭스바겐은 전기차 사업에 막대한 투자를 하고 있다. 포드와 GM, 현대차그룹도 마찬가지다. 한온시스템의 고객사들은 최대 2035년까지 내연기관 신차 생산을 단계적으로 중단하고, 전기차로 전환할 계획이다. 지금은 전 세계에서 테슬라가 가장 많이 팔리지만, 모델Y 시리즈보다 더 우수한 신차를 내놓아 경쟁에서 우위를 점하는게 목표다.&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;고객사가 더 공격적인 목표를 내놓을수록 협력사들은 이에 부합하는 제품을 생산해야 한다. 현재까지 한온시스템은 완성차 업체들의 1차 벤더로서 전기차 분야에서 경쟁력을 높이 평가받고&nbsp; 있다.
한온시스템은 IR 자료를 통해 "친환경 매출이 분기 중 역대 최대 규모를 달성했으며, 업계 최고 기술로 인해 전기자동차로부터 강력한 신규 비즈니스를 창출하고 있다"고 설명했다.
한온시스템, 전기차 전용 솔루션 '준비 끝'
한온시스템은 전기차 시대에 대비해 최적화한 솔루션을 제공하고 있다. 한온시스템이 개발한 '전기차용 단방향 히트펌프 열관리 시스템'은 전비를 높이는데 기여하고 있다. 이 시스템은 냉매 회로를 단순화해 부품 중량을 낮췄다. 또 충전시 발생하는 폐열을 난방열원으로 활용해 전기차의 주행거리를 높였다. 한온시스템은 '전기차용 수냉식 컨덴서'를 개발했다. 전장부품에서 발생하는 폐열을 수냉각 방식으로 회수해, 에어컨 응축 열원으로 활용하는 방식이다. 한온시스템은 공조시스템 성능을 높여 전기차의 화재 위험성도 낮췄다. 한온시스템이 개발한 고전압·고용량 전동압축기는 배터리 용량 증대에 따른 냉방 부하 및 급속충전시 발생할 수 있는 열부하에 효과적으로 대응할 수 있다.전기차는 충방전시 발열이 발생해 화재의 위험성을 항상 안고 있다. 차량 내부 온도를 제어해 배터리의 발열을 억제할 수 있게 해 화재 위험성을 낮췄다는 평이다.&nbsp;

(자료=금융감독원)

한온시스템은 전동화에 대비해 전기차 전용 공장을 가동하고 있다. 지난해 말 경주에 첫 전기차 전용 열관리 시스템 공장을 준공했다. 공장은 지난해 9월 본격 가동에 들어갔는데, 2024년까지 생산능력을 3배 이상 확대할 계획이다. 이 공장에서 생산한 히트펌프시스템, 냉각수밸브어셈블리 등을 생산한다.이 제품은 전기차 열관리 시스템의 핵심 구성요소로 전량 현대차 울산공장에 공급한다. 한온시스템은 전동화에 오랜 기간 대비했고, 전용 공장과 전용 제품을 내놓으면서 시장 변화에 대응하고 있다.내연기관 차가 퇴출되면 부품사의 상당수는 시장에서 퇴출될 예정이다. 전기차는 내연기관보다 탑재하는 부품이 30% 적기 때문이다. 수십년 동안 내연기관용 부품을 만들던 업체들은 생존에 위협을 받고 있다.반면 한온시스템과 같이 전동화 전환에 착실하게 대비하고 있는 회사들은 위기가 또 다른 기회일 수 있다. 공조시스템 분야 글로벌 1위 업체는 일본 토요타의 계열사 덴소이다. 한온시스템은 2위 업체이다. 전기차를 중심으로 시장을 더 넓힌 다면 한온시스템은 글로벌 1위 업체로 도약할 가능성도 있다.업계 관계자는 "자동차 산업의 패러다임이 전기차로 바뀌면서 시장의 장벽들은 더 낮아지고 있다"며 "전기차에 최적화한 솔루션을 제공하는 업체들이 시장을 새롭게 만들어가고 있다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/21/blt202208210006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[중간 광고형 저가 요금제 도입하는 넷플릭스, 적용 콘텐츠 범위는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220003</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 05:14:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인스트리밍서비스(OTT) 넷플릭스가 내년 초 내놓을 것으로 예상되는 광고 기반의 저가 요금제를 일부 콘텐츠에 적용하지 않으리라는 전망이 나왔다.21일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 익명의 소식통을 인용해 넷플릭스가 광고 요금제에서 새롭게 출시된 오리지널 영화에는 일정 기간 광고를 포함하지 않을 계획이라고 보도했다. 블룸버그는 중간 광고가 작품 감상을 방해한다는 영화 제작자들의 우려를 해소하기 위한 움직임이라고 해석했다.

(사진=넷플릭스)

어린이를 위한 오리지널 콘텐츠에도 광고가 포함되지 않을 가능성이 제기됐다. 넷플릭스는 이와 같은 계획을 파트너사와 공유한 것으로 알려졌다. 어린이 영상 콘텐츠에 광고를 삽입할 경우 법적 문제가 발생할 수도 있다. 일례로 미국 연방거래위원회(FTC)는 지난 2019년 유튜브가 맞춤형 광고를 위해 어린이 개인 정보를 불법 수집해 ‘어린이 온라인 개인정보보호법’을 위반했다며 구글에 1억7000만달러(약 2270억원)의 벌금형을 선고했다.&nbsp;이 밖에도 넷플릭스가 제작사와 현재 맺은 계약 조건에 따라 일부 라이선스 콘텐츠에도 광고를 삽입하지 못할 것으로 보인다. 다만 이 경우 넷플릭스가 콘텐츠 중간이 아닌 시작과 끝에 광고를 넣을 가능성이 제기된다.&nbsp;한편 블룸버그통신은 “넷플릭스가 아직 광고 기반 요금제에 대한 세부사항을 결정한 것이 아니며 요금제가 최종 출시되기까지 전략은 바뀔 수도 있다”고 강조했다.&nbsp;앞서 통신은 애플 운영체제 개발자 스티브 모저를 인용해 넷플릭스의 광고 기반 요금제에 ‘광고 건너뛰기’와 오프라인 시청을 위한 ‘다운로드’ 기능이 사라진다고 보도한 바 있다. 넷플릭스 측은 광고 요금제에 일부 콘텐츠 시청이 제한될 것이라고 밝히기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[장년층 앱 된 페이스북...Z세대는 비리얼·틱톡 선호]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190017</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 23:16:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타의 소셜네트워크서비스(SNS) 페이스북이 경쟁사 ‘틱톡’과 ‘비리얼’ 등 신생 SNS로 인해 미국 앱스토어 다운로드 순위에서 밀려나고 있다.&nbsp;IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 모바일 애플리케이션(앱) 분석 업체 ‘센서타워’의 애플 앱스토어 분석 자료를 인용해 지난해 상반기 페이스북 앱이 다운로드 순위에서 상위 10위 밖으로 벗어난 것은 총 여섯 번이었는데 올해 상반기에는 총 59회로 집계됐다고 전했다. 또 지난해에는 10위권을 벗어난 최장기간이 이틀이었는데, 올해는 37일로 늘어났다.&nbsp;데이터 분석 플랫폼 data.ai(구 앱애니) 자료에도 페이스북이 상위권 유지를 위해 고군분투하고 있다는 사실이 드러났다. 올해 들어서는 지난 4~6월 사이에 페이스북의 순위가 많이 떨어진 것으로 나타났다. 특히 4월 21일에는 44위까지 내려갔는데 비리얼이 앱스토어에서 상위 5위권에 진입한 시기와 겹친다. 비리얼은 하루에 한번 알림이 오면 2분 안에 촬영을 해 사진을 업로드하는 SNS로 카메라 필터 및 편집 기능을 지원하지 않는다. 가공되지 않은 모습을 그대로 보여준다는 의도로 현재 미국 앱스토어 비게임 부문에서 다운로드 1위를 차지하고 있다. 테크크런치는 “팬데믹 이후 (화상 회의 앱인) 줌의 수요가 늘어나면서 페이스북의 다운로드 순위가 떨어졌다"며 "비리얼과 같은 신종 SNS의 등장으로 페이스북이 시장에서 밀리는 것은 문제가 있다”고 지적했다.

(사진=픽사베이)

다운로드 수에서 상위권 밖으로 벗어난다는 것은 페이스북이 신규 이용자를 끌어들이지 못하고 있다는 뜻이다. 시장조사기관 ‘스태티스타’에 따르면 올해 2분기 페이스북 전 세계 월간 활성이용자(MAU)는 29억3400만명으로 이용자 수 면에서 여전히 1위를 차지하고 있다. 하지만 전년 동기 대비 1.3% 늘어나는데 그쳤다. 전분기 대비 약 200만명의 이용자가 감소한 것이다. 메타는 지난 2월 1분기 실적 발표에서 일일 활성 사용자(DAU)가 처음으로 전분기 대비 100만명 감소했다고 발표한 바 있다. 국내에서도 페이스북 이용자가 줄어들고 있는 것으로 알려졌다. 빅데이터 분석 솔루션 ‘모바일인덱스’에 따르면 지난달 애플 앱스토어와 구글 플레이스토어와 페이스북을 이용한 국내 MAU는 지난 2년 동안 약 25% 줄었다. 페이스북의 이용자 수 정체 및 감소는 주로 MZ세대 이탈 때문인 것으로 알려졌다.&nbsp;앞서 지난해 10월 &lt;블룸버그통신&gt;은 페이스북이 자체 집계한 자료에 따르면 미국 10대 사용자가 서비스에서 보내는 시간이 2021년 3월 기준 전년 동기 대비 16% 하락했으며 신규 청소년 가입자 수도 감소했다고 보도했다. 아울러 청년층이 페이스북에서 보내는 시간은 전년 동기 대비 5% 감소한 것으로 나타났다.&nbsp;최근 미국 여론조사기관 퓨 리서치 센터가 미국 내 13~17세 청소년을 대상으로 실시한 조사에 따르면 페이스북을 한 번이라도 사용해 봤다는 청소년이 32%에 그쳐 5위에 머물렀다. 7년 전 진행한 조사에서 페이스북이 71%로 1위를 차지했던 것에 비해 이용률이 크게 줄어든 것이다. 틱톡은 67%의 이용률로 2위를 차지했다.&nbsp;테크크런치는 페이스북 사용자가 대형 및 신흥 인터넷 시장과 장년층을 중심으로 형성돼있다고 전했다. 일례로 인구 수가 많은 인도는 최다 페이스북 사용자를 보유하고 있다. 하지만 향후에는 젊은 세대가 SNS 산업을 주도할 것으로 예상돼 현재 페이스북에 대한 장기적인 전망을 내놓기 어려운 상황이다. 다만 현재 Z세대 사이에서는 페이스북보다는 추천 알고리즘에 의해 콘텐츠를 노출하는 틱톡과 친구의 꾸미지 않는 모습을 볼 수 있는 비리얼과 같은 앱이 대세로 떠오르고 있다.

마크 저커버그 메타 CEO. (사진=메타 홈페이지 화면 갈무리)

마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 이미 젊은 사용자를 유치하는 데 어려움을 겪고 인정했다. 저커버그는 지난해 10월 투자자들에게 “페이스북은 다수의 장년층에게 최적화된 서비스 제공보다 청년층을 끌어들이는 것을 목표로 설정해 내부 팀을 재조정하고 있다”고 밝혔다. 그는 “이러한 변화가 일어나기까지 수개월이 아닌 수년의 시간이 걸릴 수 있다”고 설명했다. 다만 메타가 메타버스 기업으로의 전환에 집중하며 수십억달러를 쏟고 있는 상황에서 젊은 층을 대상으로 한 마케팅 전략이 얼마나 성공적일지는 의문으로 남는다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>