<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Apr 2022 10:26:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'당근마켓' 순손실이 3배 늘어난 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110265</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110265</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 11:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면
·당근마켓 순손실이 지난해 전년대비 3배 가까이 증가했는데요. 당근서비스, 당근페이 등 자회사들의 손실이 컸기 때문입니다.·지난해 당근마켓의 매출은 전년대비 2배 넘게 증가했는데요. 영업손실도 2배 넘게 늘었습니다.


(사진=당근마켓 유튜브채널)

당근마켓의 순손실이 지난해 전년대비 3배 가까이 늘었습니다. 전자공시시스템에 공시된 당근마켓의 감사보고서를 보면 회사의 당기순손실은 △2020년 130억원에서 △2021년 364억원으로 2.8배 증가했는데요. 영업외비용이 19배 늘어난 탓이었습니다. 영업외비용은 △2020년 1억1950만원에서 △2021년 23억원으로 급증했는데요. 왜 이렇게 늘었을까요? 영업외비용 내역을 보니 ‘지분법평가손실’이 컸습니다. 지분법평가손실이 △2020년 1억840만원에서 △2021년 21억4500만원으로 증가했죠.지분법평가손실은 회사가 투자한 피투자 회사에서 당기순손실이 발생한 경우, 투자 회사의 지분율만큼 투자 회사에 그 손실이 인식되는 금액인데요. 특수관계자들의 지난해 손실을 보니 △당근서비스 3억5700만원 △당근페이 17억원 △남의집 8600만원을 각각 기록했습니다. 당근서비스는 당근마켓의 자회사로 당근마켓 고객센터를 운영하고 있는데요. 당근서비스는 지난 2020년에도 지분법손실 1억8400만원을 당근마켓에게 안겼습니다. 당근페이는 지난해 3월 설립된 당근마켓의 자회사로, 간편결제 서비스를 지난해 말 론칭했습니다. 남의집은 취향 커뮤니티 서비스인데요. 지난해 당근마켓이 10억원 규모의 투자를 진행하며 지분율 20%를 취득했습니다. 손실을 따져보니, 당근서비스의 경우 고객센터 인력 및 오피스 운영이 주요 지출 비용으로 이에 대한 손실이 컸고요. 당근페이의 경우 올 2월에 전국적으로 론칭한 극 초기 서비스다보니 고도화를 위한 인력 확대 및 인프라 구축 등에 전폭적인 투자가 필요했던 것으로 보입니다.&nbsp;

(표=전자공시시스템)

그렇다면 당근마켓의 성적표는 어땠을까요? 매출은 △2020년 118억원 △2021년 257억원을 각각 기록했는데요. 매출이 2배 넘게 증가했죠. 그런데 영업손실도 2배 넘게 늘었습니다. △2020년 134억원 △2021년 352억원을 각각 기록했습니다. 영업비용이 △2020년 251억원 △2021년 609억원 각각 발생했네요.영업비용을 뜯어보니, 2020년과 2021년 모두 △광고선전비 △지급수수료 △급여 등이 가장 많은 비용을 지출한 항목이었습니다. 지난해 기준으로 △광고선전비 227억원(영업비용에서 차지하는 비중 37%) △지급수수료 140억원(23%) △급여 130억원(21%) 등이었습니다. 지급수수료의 경우 당근마켓의 규모가 커지다보니 서비스 인프라 관련 비용이 많이 들어간 것으로 보이는데요. 현재 당근마켓 가입자 수는 2300만명이고요. 모바일인덱스에 따르면 월간활성이용자수(MAU)는 1600만명 정도입니다. 당근마켓 자회사인 당근서비스에 지출하는 외주용역비도 2021년 18억원으로 전년대비 2.4배 늘었습니다.

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

그럼 현재 당근마켓은 뭘로 돈을 벌고 있을까요? 매출 항목을 뜯어보니 ‘광고수익’이 2020년과 2021년 모두 매출에서 차지하는 비중이 99%였는데요. △2020년 117억원 △2021년 255억원이었습니다. 이는 소상공인들이 당근마켓 앱 내에서 하는 ‘지역광고’로부터 나오는 겁니다. 당근마켓은 현재 소상공인들이 ‘비즈프로필’을 만드는 것은 무료 서비스로 제공하고 있지만, 이를 광고로 노출하는 것엔 비용을 받고 있죠. 현재까진 매출의 거의 100%를 여기에 의존하고 있습니다.매출 구성 항목 가운데 ‘수수료 수익’이 눈에 띄는데요. △2020년 89만원이었던 것이 △2021년 1070만원으로 무려 12배나 증가했습니다. 서울 일부 지역에서 테스트하고 있는 ‘로컬커머스’ 영역에서 발생한 판매 수수료입니다. 몇몇 상점들을 대상으로 상품 구매까지 연결하는 커머스 기능을 제공하고 있죠. 당근마켓 앱 하단 ‘내근처’ 탭 ‘동네장보기’에 입점해 있습니다.&nbsp;이러한 판매 수수료는 당근페이 매출과도 연관됩니다. 로컬커머스 입점 상점들은 당근마켓과 계약을 하고 판매 수수료를 당근마켓에 지불하지만요. 소비자가 당근페이로 결제한다면 당근마켓으로부터 결제 발생 건에 대한 수수료를 당근페이가 나눠 받는 구조입니다. 이 외에도 내근처 탭에 ‘당근미니’라고 당근마켓과 제휴한 생활 서비스들이 들어가 있는데요. 남의집뿐 아니라 GS마감할인판매, 청소연구소, 펫트너, 세탁특공대 등이 있죠. 이 업체들로부터도 일부 수수료를 당근마켓 측이 받고 있는 것으로 전해집니다.지난해엔 새로운 매출 항목이 생겼는데요. ‘상품판매수익’으로 1억5000만원 정도를 벌었습니다. 당근 장바구니, 당근 슬리퍼 등 굿즈를 팔아 번 돈입니다.

(왼쪽부터) 당근마켓 앱 내 동네장보기 서비스, 당근미니 서비스. (사진=황금빛 기자)

당근마켓은 지난해 캐나다에, 올 1월 일본에 각각 해외 법인을 설립했는데요. 현재 영국·캐나다·미국·일본 등에 진출하며 글로벌 시장으로 그 영역을 넓혀가고 있습니다. 이처럼 국내외로 대규모 투자가 지속될 수밖에 없는 현 단계에서 손실은 당분간 불가피할 것으로 보이는데요. 성장을 위해 필요한 비용이다보니 손실을 줄이려면 수익모델을 다각화하면서 매출을 대폭 끌어올리는 노력을 해야 할 수밖에 없을 것 같습니다.일단은 광고와 중개를 통해 수익을 꾀하고 있는만큼, 지역상점들을 더 많이 끌어모아야 할 텐데요. 일각에선 당근페이를 통해 수익성을 개선하며 당근마켓이 흑자전환을 이뤄낼 수 있지 않을까 하는 추측도 있는데요. 그보단 단기적으로 당근페이를 통해 편의성을 높임으로써 이용자 락인효과(Lock-in effect)와 오프라인 지역 상점과의 연결을 강화(현재 당근마켓은 상품을 앱 내에서 결제하고 오프라인 상점에서 픽업이 가능하게 하고 있습니다)함으로써 이용자와 지역상점을 끌어모으는 선순환 구조를 구축하며 수익을 증대해 나갈 것으로 보입니다.생각해 볼 문제
·당근마켓은 이제 중고거래 서비스라기보다 커머스 서비스라는 느낌이 강하게 느껴지는데요. 경쟁 상대로 배달의민족이 거론되기도 하죠. 당근마켓에 입점한 상점들 가운데 배달 서비스를 하는 곳도 있고요. 모바일인덱스에 따르면 배달의민족의 MAU는 2000만명 정도네요. 당근마켓의 경쟁 상대는 어디일까요? 당근마켓의 미래는 커머스 서비스로 귀결되는 걸까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/11/blt202204110016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]BORA 첫 P2E 골프 게임은 '버디샷'…'E&E'로 글로벌 정조준]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110030</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110030</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 08:20:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['보라네트워크'의 첫 번째 블록체인 기술 기반 골프게임이 '버디샷'(BIRDIE SHOT)인 것으로 확인됐다.&nbsp;11일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, '메타보라'(구 프렌즈게임즈)가 '엔조이 앤 언'(E&amp;E) 기반 골프게임 '버디샷'을 선보일 예정이다.&nbsp;

(사진=프렌즈샷 누구나 골프 다운로드 페이지 및 키프리스넷 갈무리, 편집=채성오 기자)

앞서 메타보라 측은 사명 변경 전 가진 '보라 2.0 파트너스데이'를 통해 올 2분기 캐주얼 골프게임을 시작으로 10종의 '플레이 투 언'(P2E) 타이틀을 선보일 것이라고 발표한 바 있다. 당시 임영준 보라네트워크 최고사업책임자(CBO)는 "토큰 이코노미를 접목한 P2E 게임을 연내 10여종 출시하는 것이 목표"라는 방향성을 언급한 바 있다.&nbsp;업계에서는 첫 번째 보라네트워크 P2E 게임이 '프렌즈샷: 누구나 골프'일 것으로 예상하고 있다. 보라 2.0 파트너스데이를 통해 공개된 보라네트워크의 P2E 게임 로드맵에서 캐주얼 골프 장르가 2분기로 명시됐기 때문이다. 프렌즈샷: 누구나 골프의 경우 지난해 9월 메타보라가 프렌즈게임즈로 운영되던 시기 선보였던 게임인 만큼 블록체인 기술을 접목하는 형태가 유력할 것으로 내다봤다.&nbsp;다만 2분기에 접어들면서도 관련 정보는 공개되지 않았는데, &lt;블로터&gt; 취재 결과 지난달 메타보라가 '버디샷' 상표권을 출원하고 해당 서비스를 준비중인 것으로 확인됐다. 프렌즈샷: 누구나 골프의 경우 '카카오프렌즈'를 통해 국내 인지도를 높일 수 있었지만, P2E 게임 특성상 글로벌 서비스를 진행해야 하기 때문에 기존 브랜드 네임에 친숙한 골프용어를 추가한 것으로 알려졌다.&nbsp;주목할 점은 비즈니스 모델이다. 버디샷은 'P2E' 대신 '엔조이 앤 언'(Enjoy &amp; Earn)을 내세워 '즐기면서 이익을 추구한다'는 방향성을 지향하고 있다. 위메이드를 비롯한 블록체인 게임 서비스 플랫폼들이 P2E를 대체하는 표현을 사용하는 것과 일맥상통한다.&nbsp;게임업계의 한 관계자는 "프렌즈라는 이름 대신 버디를 사용하는 것을 보면 글로벌 유저층을 폭넓게 공략하려는 의도로 보인다"며 "캐주얼 골프 장르와 블록체인 기술이 어떤 형태의 수익 구조를 구축할 지 지켜볼 일"이라고 말했다.한편, 이 날 보라네트워크는 '보라 2.0'의 백서와 브랜드사이트를 공개했다. 공개된 백서와 브랜드사이트를 통해 BORA 2.0 거버넌스 카운슬, 토크노믹스, 커뮤니티채널 등 구체적인 내용이 소개됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/11/blt202204110008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플은 신규 운영체제 ‘iOS16’서 무엇을 추가할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110006</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 03:09:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)


애플이 아이폰의 새로운 운영체제(OS) ‘iOS 16’에 알림·신규 건강 추적 기능을 포함할 수 있다는 전망이 나왔다.10일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;의 마크 거먼 기자는 ‘파워온’ 뉴스레터를 통해 애플이 6월 6일부터 10일까지 진행되는 ‘세계개발자대회(WWDC) 2022’에서 iOS에 중요한 기능 향상을 발표할 수 있다고 분석했다. iOS16 신규 기능 역시 이 때 공개될 수 있다는 견해다. 거먼은 애플 전담 기자로 오랜 시간 활동해왔다.iOS 인터페이스 디자인은 iOS 7 이후로 약 10년 간 큰 변화가 없었다. 거먼은 해당 디자인이 이번 업데이트에서도 크게 바뀌지 않을 것으로 봤다. 반면 아이패드용 iPadOS의 멀티태스킹 인터페이스는 업그레이드가 있을 것으로 예상했다.&nbsp;이 밖에도 △watchOS 9 △macOS 13 △tvOS 16 등이 WWDC 2022에서 공개돼 행사의 하이라이트가 될 전망이라고 전했다. 애플워치 OS9의 경우 활동과 건강 추적 기능에 주요 업그레이드가 있을 것으로 예상했다.거먼은 “애플이 차기 맥북 에어와 맥북 프로를 개발 중”이라며 “몇 달 안에 출시될 것”이라고 전망했다. 이 제품들 역시 WWDC2021에서 공개될 수 있다는 설명이다.WWDC 2022는 미국 캘리포니아 쿠퍼티노 본사 애플파크에서 개최된다. 코로나19의 확산을 고려해 온라인 실시간 중계로 진행된다. 3년 연속 온라인 위주로 행사가 열리지만, 올해는 일부 개발자와 학생을 초청, 애플파크에서 기조연설 동영상을 시청할 수 있는 대면 행사도 마련됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/11/blt202204110006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, VR 플랫폼서 디지털 상품 판매 개시…"메타버스 향한 발걸음"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120005</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 08:20:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타의 VR 플랫폼 호라이즌 월드. (사진=메타)

메타가 가상현실(VR) 플랫폼 '호라이즌 월드'에서 크리에이터를 대상으로 수익화 도구 시범 운영을 시작했다. 호라이즌 월드는 메타의 VR 기기인 '오큘러스' 기반의 소셜 플랫폼으로 아바타를 만들어 활동할 수 있다.&nbsp;11일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 "이 날부터 일부 크리에이터들이 디지털 아이템·효과를 제작해 호라이즌 월드 내에서 직접 판매할 수 있게 됐다"고 보도했다. 해당 가상제품은 18세 이상인 미국·캐나다 이용자에 한해 구매 가능하다.&nbsp;메타는 "이 도구를 통해 크리에이터들은 수익을 창출하고 이용자의 경우 디지털 재화·서비스·경험을 구매할 수 있다"며 "메타버스를 구축하는 우리의 장기적 비전을 향한 발걸음을 내딛게 됐다"고 밝혔다.&nbsp;&lt;엔가젯&gt;은 "메타가 수익화 도구를 도입해 메타버스 구축 기본 요소를 갖추게 됐다"고 분석했다. 아울러 대체불가토큰(NFT) 개발에 대한 메타의 포부를 반영한다고 전했다. 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 최근 호라이즌 월드 내 진행한 인터뷰에서 "메타버스의 미래 모습을 상상했을 때, 가상 재화를 판매하고 한 세계에서 다른 곳으로 가져갈 수 있는 능력이 중요한 요소가 될 것"이라고 말했다. &nbsp;메타에 따르면 호라이즌 월드의 수익화 프로그램에 참여하는 크리에이터들은 자사의 ‘금지 콘텐츠 정책’을 준수해야한다. 메타가 운영하는 소셜미디어(SNS) 페이스북·인스타그램과 마찬가지로 사용자들이 콘텐츠 감시 등의 모더레이션을 부분적으로 맡게된다. 정책에 위반되는 사항을 발견하면 메타 측에 신고를 접수하는 방식이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[러시아 탈출하는 IT 인재들…보안 당국에게 구금·심문 당해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080453</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080453</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 03:09:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=블라디미르 푸틴 러시아 대통령 (크렘린궁 사이트 갈무리)


러시아의 우크라이나 침공이 이어지면서 러시아에서 IT 업계의 인재들이 유출되고 있다. 이런 가운데 러시아 보안 당국이 국경을 넘고자 하는 기술 분야 노동자들을 구금하거나 심문하고 있는 것으로 알려졌다.&nbsp;러시아 전자통신협회(RAEK)는 지난 2월과 3월 약 7만명의 IT 전문가가 러시아를 떠난 것으로 추산한다. RAEK는 4월에는 10만명의 IT업계 종사자가 추가적으로 나라를 탈출할 것으로 예상한다. 이들이 아직까지 떠나지 못 한 이유 중 하나는 높은 비행기 항공권 가격인 것으로 전해진다. 우크라이나 전쟁이 시작된 후 30개국 이상이 러시아 항공기의 영공 진입을 금지하고 항공기 제작 업체인 보잉과 에어버스는 러시아 항공사에 대한 부품 제공을 중단한다고 발표했기 때문이다.&nbsp;IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 러시아 당국의 구금·심문으로 인해 이들의 추가 이탈이 불투명해졌다고 전했다. 심문은 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 반대세력 청부살인의 배후로 지목되는 러시아의 연방보안국(FSB)가 맡은 것으로 알려졌다. 한 CGI 아티스트는 2월 28일 러시아 출국길에 공항 여권 관리소에서 세관원들에게 구금 당했다. 그 후 FSB 직원으로부터 러시아의 ‘특별 군사 작전’에 대해 어떤 의견을 갖고 있는지, 해킹 단체 ‘어나니머스’에 대해서 무엇을 알고 있는지에 대해 취조 당했다고 말했다.&nbsp;다른 IT 기업 직원은 3월 8일 공항에서 어떤 언어로 글쓰기가 가능한지, 프로그램 해킹이 가능한지, 화이트·그레이·블랙 해커에 대해 얼마나 알고 있는지에 대해 취조를 받았다고 밝혔다. 해킹과 관련된 일을 하지 않는다고 답변하자 “유감이다”라는 답변을 들었다고 전했다. 같은 날 모스크바에서 인근 국가인 조지아로 출국한 한 프로그래머는 국경을 넘는 것이 금지되진 않지만 IT 업계와 연관이 있는 사람들은 경비 요원들에게 끌려간다고 말했다.&nbsp;이와 같이 러시아 국경에서 IT 종사자들이 심문을 한다는 소식이 퍼지자 ‘러시아 국경 통제’라는 텔레그램 채널이 개설됐다. 이 채널은 최소 2만4000명의 구독자를 보유하고 있으며 운영자에 따르면 기술 노동자의 출국 관련 경험담 500건 이상이 공유됐다. &nbsp;러시아 정부의 보복을 우려해 익명을 요구한 한 이민 전문가는 당국이 시민들에게 공포심을 조성하기 위해서 국경에서 심문을 하는 것이라고 말했다. “막대한 정보와 비판적인 사고를 지닌 지식인들이 러시아를 떠나고 있는데 그중 99.9%는 IT 전문가”라고 설명했다. 나아가 “러시아 정부는 이들이 추가 견제가 필요한 극단주의자나 국가의 적으로 보고 있다”고 밝혔다. 또 러시아 정부는 이미 러시아를 떠난 전문가들이 해외에서 일을 찾지 못해 몇 달 안에 자국으로 복귀한다고 믿는 것으로 보인다고 주장했다.&nbsp;그러나 정작 러시아의 IT인들은 전쟁 발발 후 애플, IBM, 인텔, 마스터카드 등이 철수하며 주요 IT 기업이 없는 러시아의 새로운 현실에 개탄하는 것으로 알려졌다. 실제로 푸틴 대통령은 기술 전문직 이탈을 막기 위해 IT 업계를 위한 인센티브제 시행령에 서명하기도 했다. 소득세를 감면하고 27세 이하 인력의 병역 의무 면제를 골자로 한다. 러시아는 한국과 같은 징병제 국가로 18세∼27세까지의 러시아 남성들은 군대에서 복무해야 한다. 특히 지금과 같은 전시상황에서는 엄청난 혜택이다. 이 제도의 발표 후 러시아 내에서는 IT 관련 직업에 관심이 크게 늘어난 것으로 알려졌다.&nbsp;그러나 이미 러시아를 떠난 IT 종사자들에게는 큰 설득력을 갖지 못하는 것으로 보인다. 제품 디자이너인 유리 말유긴은 “러시아에서 IT는 더 이상 본연의 형태로 존재할 수 없다”며 “러시아에서 기업 투자에 대한 매력은 이미 오래전에 상실됐으며 기술력은 10년에서 15년 전으로 후퇴했다”고 주장했다. IT 전문가·기업인 전용 이민 정보 플랫폼 ‘이미그램(Immigram)’의 공동창업자인 아나스타시아 미로리유보바는 러시아에도 북한이나 이란과 같이 고립돼 정부가 통제하는 IT 클러스터가 생길 수 있을 것으로 예상했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080022.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유럽 외 '싹쓸이'…LG전자, 차량용 통신장비 글로벌 1위 탈환]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120016</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 08:20:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 영등포구 여의도동에 위치한 LG트윈타워 전경. (사진=LG전자)

&nbsp;
LG전자가 2020년 전세계 '차량용 통신장비(TCU)' 시장에서 시장점유율 1위를 달성했다. 2020년 콘티넨탈에 1위 자리를 내줬으나 주요 시장에서 대형 완성차 업체들과 협력을 강화해 선두 탈환에 성공했다. &nbsp;12일 글로벌 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 2021년 LG전자의 TCU 시장 점유율은 35.2%로 집계됐다. 전년 대비 19% 증가했고 2위로 밀어낸 콘티넨탈과의 점유율 격차도 10%p(포인트)에 이른다. LG전자는 유럽을 제외한 미국, 중국 등 모든 주요 지역에서 1위를 차지한 것으로 나타났다. 카운터포인트리서치는 LG전자가 폭스바겐, GM과 밀접한 관계를 맺으며 점유율 상승을 이끌어냈다고 평가했다.LG전자가 놓친 독일, 프랑스, 영국 등 유럽 시장은 2위 콘티넨탈이 장악했다. 전년 대비 점유율이 2%p 하락한 콘티넨탈은 올해 초 선보인 5G TCU 보급 확대를 통해 다음 분기에는 시장 점유율 회복이 가능할 것으로 전망됐다. 3위는 삼성전자의 전장사업 자회사인 하만이다. 하만은 주로 프리미엄 브랜드의 고급차 위주로 5G TCU를 공급하고 있다. 올해는 삼성전자의 강력한 유통 채널을 통해 입지가 더욱 공고해질 것으로 평가됐다. 

2021년 글로벌 TCU 시장 점유율 통계. (자료=카운터포인트리서치)

지난해 TCU 시장은 코로나19 대유행 여파, 반도체 공급망 부족 사태에도 불구하고 출하량 기준 전년 대비 13% 성장했다. 통신 서비스와 연결된 커넥티드카, 디지털 기능에 대한 소비자들의 선호도가 증가한 까닭이다. 차량 비상대응 시스템(eCall) 탑재 의무화 같은 정책도 시장 성장에 긍정적으로 작용했다. eCall은 위급 상황 시 차량에서 비상전화를 걸 수 있는 기능이다. 유럽에서는 2018년 3월부터 모든 신차에 eCall 탑재를 의무화했다.이 같은 시장 성장 기조 속에 지난해 LG전자, 콘티넨탈, 하만 등 3사의 점유율 합계는 73.2%에 달했다. 올해는 많은 차량에 5G가 새롭게 탑재되고 자율주행 차량의 보급률도 증가하면서 시장이 한층 성장할 전망이다. 카운터포인트리서치는 2020년~2025년 전세계 TCU 출하량은 연평균 15%씩 성장해 70억달러 규모의 시장을 형성할 것으로 내다봤다. 모힛 샤르마 카운터포인트리서치 연구원은 "자동차의 자율성 증대에 따라 ADAS(첨단운전자지원시스템)에서 만들어지는 데이터는 초당 400MB를 넘어설 것"이라며 "이 많은 데이터를 모두 처리하려면 더 정교해진 AI 알고리즘과 데이터 저장 용량이 필요하고 클라우드 컴퓨팅 사용을 위한 5G 전환이 필요하다"고 말했다. 샤르마는 5G 도입이 데이터 송수신 속도를 30배 개선하고 지연속도는 10배 줄일 것으로 예측했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 인도서 '아이폰13' 생산 시작…공급망 다각화·현지제작 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120002</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 08:20:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)

애플이 인도에 있는 폭스콘 공장에서 '아이폰13' 생산을 시작한 것으로 알려졌다.&nbsp;11일(현지시간) &lt;로이터&gt;에 따르면 인도 폭스콘 공장에서는 아이폰13 생산에 이어 아이패드 등 애플 제품들을 꾸준히 생산할 계획이다.&nbsp;아이폰13은 인도에서 현지 제작되는 네 번째 아이폰 모델이다. 앞서 애플은 2017년에 아이폰SE를 제작하며 인도에서 아이폰 생산을 시작했다.&nbsp;&lt;로이터&gt;는 이번 결정을 중국 내 공급망에 대한 의존도를 낮추기 위한 움직임으로 풀이했다. 아울러 "미국 기업들과 계약을 맺는 제조업체들이 중국에서 벗어나 생산 다각화를 추구하며 세계 2위 스마트폰 시장인 인도와 멕시코, 베트남 같은 국가가 주목받고 있다"고 전했다.&nbsp;IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 "인도 정부가 여러 수단을 동원해 기업들이 현지 제작을 하도록 압력을 가해 왔기 때문에 이 결정이 놀랍지 않다"고 분석했다. 부품의 30% 이상을 현지 조달해야 하는 투자 규정과 수입 관세 인상 등이 그 예다. 아이폰을 인도에서 제작하지 않을 경우 인도 내에서 만들어지는 경쟁사의 스마트폰에 비해 가격이 훨씬 높을 수밖에 없다는 설명이다.&nbsp;한편 앞서 2020년 12월에 인도에서 아이폰을 조립해온 애플 생산위탁 업체 '위스트론'의 현지 공장에서 폭동이 일어나 시설이 폐쇄된 바 있다. 당시 2000명 가량의 노동자가 임금 체불, 초과 근무 등 전반적인 근무 환경에 불만을 품어 폭동을 벌였다. 애플은 지난해 2월 공장 가동을 재개했지만 근무 환경 문제가 해결될 때까지 위스트론에 대한 보호관찰을 이어간다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['반도체 전문가' 이종호 과기부 장관 후보자에 통신·인터넷·과학계가 바라는 것]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110130</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110130</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 01:09:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이종호 과기정통부 장관 후보자가 11일 서울 종로구 광화문우체국에 마련된 인사청문 준비 집무실로 첫 출근하며 취재진의 질문에 답하고 있다. (사진=과기정통부)

이종호 과학기술정보통신부(이하 과기정통부) 장관 후보자에게 ICT(정보통신기술) 업계 종사자들은 규제보다 산업 진흥에 초점을 맞춰달라고 입을 모았다. 과학기술계에서는 반도체 전문가인 후보자가 미래 기술 확보를 위한 중심 역할을 해줘야 한다는 기대섞인 목소리가 나왔다.&nbsp;이 후보자는 지난 10일 대통령직 인수위원회(이하 인수위)의 각 부처 장관 후보자 발표를 통해 과기정통부 장관 후보자로 지명됐다. 현재 서울대학교에서 공과대학 전기정보공학부 교수와 반도체공동연구소장을 맡고 있는 그는 대표적인 반도체 전문가로 꼽힌다. 반도체는 스마트폰을 비롯해 각종 스마트 가전과 전기자동차 등 주요 ICT 기기에 빠질 수 없는 핵심 부품이다. 최근 코로나19의 여파로 전세계적으로 반도체 수급이 어려워져 반도체에 대한 수요가 급증했다. 이런 가운데 인수위가 반도체 전문가인 이 후보자를 ICT 전담부처 수장으로 낙점한 것은 반도체 원천 기술의 고도화와 이를 활용한 ICT 산업의 성장을 이끌어달라는 요구가 담긴 것으로 풀이된다. 
통신·인터넷 업계 "규제보다 진흥" 한 목소리
과기정통부는 반도체를 중심으로 한 소재 기술뿐만 아니라 통신·인터넷·미디어 등의 진흥 업무까지 맡고 있다. 이 후보자가 장관으로 임명될 경우 자신의 전공과 다소 거리가 있는 ICT 분야를 어떻게 이끌지 관심이 가는 이유다. ICT 업계에서는 이 후보자가 반도체 기술을 연구하며 관련 산업의 성장을 주도한만큼 ICT에서도 규제보다 성장에 초점을 맞춰줄 것으로 기대하는 목소리가 나왔다. 특히 정부의 규제를 직접적으로 받는 SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신사들은 과기정통부 장관의 성향에 대해 촉각을 곤두세울 수밖에 없다. 통신 업계에서는 5G에 이은 차세대 통신 표준으로 꼽히는 6G에 대한 국가의 선제적인 투자가 필요하다는 목소리가 나왔다. 6G는 위성과 해상통신까지 연계될 통신 표준으로 ICT뿐만 아니라 국가 안보 차원에서도 기술 선도가 필요하다는 지적이다. 한 통신 업계 관계자는 "5G는 상용화는 가장 빨랐지만 관련 기기는 경쟁자들보다 다소 늦었다"며 "6G는 특히 중국이 이미 한발 앞서 나가고 있는 상황에서 새 과기정통부 장관은 민간 기업이 할 수 없는 국가 차원의 6G 원천기술 개발과 산업진흥에 앞장서 주셨으면 한다"고 말했다.네이버와 카카오를 필두로 한 ICT 플랫폼 기업들도 통신사 못지 않게 규제에 민감하다. 과거에는 규제산업을 영위하는 통신·방송사에 대한 규제가 집중됐지만 최근 네이버·카카오·구글·메타(페이스북) 등 플랫폼의 위상이 커지면서 최근 수년간 규제가 필요하다는 지적이 이어졌기 때문이다. 특히 규제기관인 공정거래위원회(이하 공정위)가 '온라인플랫폼공정화법'(이하 온플법)의 입법을 추진하면서 플랫폼 업계에서는 산업을 위축시킬 수 있다는 우려가 커졌다. 플랫폼 업계 관계자는 "구글과 메타 등 글로벌 플랫폼에 맞서 토종 플랫폼이 명맥을 이어가고 있는 국가는 한국을 비롯해 몇 안되는 가운데 규제를 강하게 할 경우 국내 기업들의 경쟁력이 실추될 우려가 크다"며 "새 정부는 국내 기업들이 글로벌 기업과 공정하게 경쟁할 수 있는 장을 마련해주고 규제는 최소화해주길 기대한다"고 말했다.인수위는 최근 주요 ICT 업계 종사자들을 만나고 자율규제를 강조했다. 특히 공정위의 온플법에 대해 기존의 법으로도 규제할 수 있지 않느냐는 의견을 낸 것으로 알려졌다. 이에 공정위도 온플법의 입법에 대해 과거보다 속도를 내지 못하는 가운데 업계에서는 자율규제와 산업진흥에 대한 기대감이 커졌다. 
'반도체 전문가' 후보자에 과기계 기대감…"미래 기술 확보 최우선"
과학기술계에서는 반도체 전문가인 이 후보자에 대한 기대감과 함께 '미래 기술력 확보'를 최우선으로 추진해야 한다는 조언이 나왔다. 윤지웅 경희대학교 행정학과 교수(미래혁신정책연구원 원장)는 차기 과기정통부에서 미래 기술력 확보를 제1 과제로 꼽으며 일본 수출 규제·공급망 재편 등 '세계화 시대 종말'을 의미하는 신호들에 적극적으로 대비해야 한다고 조언했다. 윤 교수는 "패권 국가들이 과거에는 자국의 이익을 도모하는 데 세계화가 유리하다고 생각한 반면 지금은 블록화 쪽으로 가고 있는 분위기"라며 "산업통상자원부가 공급망 관리에 초점을 맞춘다면 과기정통부는 '지속가능한 발전을 위한 혁신 역량의 강화'에 역량을 집중해야 한다"고 말했다.미래 기술력 확보를 위해 구체적으로 연구 현장에서 느낄 수 있을정도로 연구개발(R&amp;D) 관리 시스템의 개선이 필요하다는 지적도 나왔다. 김명자 한국과학기술단체총연합회(과총) 명예회장(서울국제포럼 회장·전 환경부 장관)은 "한국은 국내총생산(GDP) 대비 5% 수준의 높은 R&amp;D 투자율을 보이고 있지만 성과가 미흡한 편인데, 이를 개선하려면 R&amp;D 관리 시스템을 합리적으로 전환해야 한다"며 "(새 정부에선)R&amp;D 관리 정책이 자율성·창의성·독립성을 보장받을 수 있도록 운영되길 바란다"고 강조했다.이우일 과총 회장(서울대 명예교수) 역시 R&amp;D 시스템의 개선을 차기 과기정통부에서 이뤄야할 과제로 꼽았다. 그는 "이제 한국은 추격형에서 선도형으로 R&amp;D 시스템의 패러다임을 전환해야할 때"라며 "이를 위해선 현재 획일적인 R&amp;D 평가 방식을 벗어나 정밀한 시스템을 만들어야 한다. 해당 구조를 개편하는 데엔 여러 반발이 있을 수 있는데, 과기정통부 장관에게 전권을 줘 차기 정부에서 이를 달성하길 기대한다"고 전했다.과기정통부가 에너지 R&amp;D에 대해서도 중장기적 관점으로 접근해야 한다는 의견도 제시됐다. 정동욱 중앙대학교 에너지시스템공학부 교수(한국원자력학회 회장)는 원전과 탄소 관련 기술의 개발 과제가 산적한 점을 지적했다. 그는 "특히 탄소중립 달성은 산업·기술의 작은 개선으로 이룰 수 있는 것이 아니다"며 "2050 탄소 중립이라는 국제적 어젠다를 고려하며 단기적 R&amp;D보다 장기적 관점으로 시장에 없는 기술에 대한 적극적 투자란 본연의 역할에 충실히 해주시길 바란다"고 말했다.한편 1966년생인 후보자는 경북대학교에서 전자공학 학사 학위를, 서울대학교에서 전자공학 석·박사 학위를 취득했다. 이후 한국전자통신연구원의 초빙연구원, 경북대학교 전자컴퓨터공학부 교수 등을 지냈다. 2015년에는 제19회 한국공학한림원 젊은공학인상과 녹조근정훈장을 받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/11/blt202204110015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, '최고예요' 버튼 추가…큐레이션 서비스 고도화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120001</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 08:20:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 콘텐츠를 추천해 주는 큐레이션 서비스를 강화하기 위해 '최고예요'(Two Thumbs Up) 기능을 추가했다.

(사진=넷플릭스)

11일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 넷플릭스가 기존의 '좋아요'와 '마음에 안 들어요' 버튼 옆에 '최고예요' 기능을 적용했다고 전했다.&nbsp;최고예요 버튼은 좋아요 버튼보다 정교한 알고리즘이 적용되는 것으로 알려졌다. 넷플릭스에 따르면 특정 콘텐츠에 대해 좋아요 버튼을 누르면 해당 쇼와 유사한 장르가 추천에 뜨는 반면 최고예요 버튼을 적용하는 경우 유사한 장르뿐 아니라 해당 콘텐츠에 출연한 배우나 연출자가 제작한 콘텐츠까지 보여진다.넷플릭스는 창립 초기에 별점 시스템을 시행했지만 별 개수에 따라 세분화된 평가가 개인화된 알고리즘을 만드는데 의미가 없다며 2017년에 이를 폐지했다. 그 후 엄지손가락 모양의 좋아요와 마음에 안들어요 시스템을 구축했지만 이마저도 이용자 취향을 제대로 반영하기에 충분하지 않아 최고예요 버튼을 도입했다고 설명했다. 아울러 다수의 이용자들로부터 해당 기능을 도입해달라는 요청을 받아왔다고 덧붙였다.&nbsp;크리스틴 도익카르뎃 넷플릭스 제품 혁신 담당자는 "최고예요 버튼을 통해 이용자가 어떤 콘텐츠를 정말 좋아했는지 이해하고 구체적인 콘텐츠를 추천하는 데 도움이 될 것"이라며 "이용자가 좋아할 만한 콘텐츠를 찾는 것은 굉장히 중요하며 앞으로 보고 싶은 콘텐츠를 쉽게 찾을 수 있는 플랫폼으로 만들고 싶다"고 말했다.&nbsp;넷플릭스는 올해 안으로 이용자에게 알맞은 콘텐츠 추천을 위한 도구와 기능을 추가 도입한다는 계획이다. 도익카르뎃은 "이용자가 방대한 양의 콘텐츠에서 시청할 콘텐츠를 고르며 느끼는 선택 피로를 해소할 수 있길 바란다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플 35W 듀얼 충전어댑터 이미지 유출...'접이식·C타입']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120026</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 09:16:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유출된 애플의 35W 고속충전 어댑터 이미지. (자료=ChargerLAB 트위터)

애플이 출시할 35W(와트) 듀얼 고속충전 어댑터로 추정되는 이미지가 공개됐다. 11일(현지시간) 충전장비 전문업체 'ChargerLAB'은 트위터를 통해 애플의 미공개 고속충전 어댑터 이미지를 유출했다.애플은 지난주 자사의 지원문서 페이지 일부를 통해 35W 듀얼 USB-C타입(이하 C타입) 전원 어댑터의 존재를 암시한 바 있다. ChargerLAB에 따르면 애플의 35W 고속충전 어댑터는 이전 30W 어댑터와 마찬가지로 접이식 플러그 형태로 설계된다. 전반적인 형태나 색감도 유사하다. 다만 콘센트 탈착 시 편의를 위해 좌우에 동그란 홈이 추가됐으며, C타입 포트도 2개로 증가했다. 해당 어댑터는 △5VDC/3A △9VDC/3A △15VDC/2.33A △20VDC/1.75A 등 다양한 충전 모드를 지원할 수 있다. 듀얼포트 구조인 만큼 35W 충전은 고속충전을 지원하는 하나의 장비를 연결했을 때만 작동한다. 또 사진상으로는 확인이 불가능하지만 밍치궈 등 애플의 주요 정보유출가들은 새 충전 어댑터가 GaN(질화칼륨) 방식으로 생산될 가능성도 제시한 바 있다. GaN 충전은 기존 방식 대비 발열량이 적으며 물리적으로 더 작은 충전기 제작에 유리한 방식으로 알려져 있다.애플 전문외신 &lt;맥루머스&gt;는 "해당 충전기는 맥북 에어부터 아이패드, 아이폰, 애플워치, 홈팟에 이르는 다양한 애플기기 충전에 사용될 것"이라고 분석했다. 출시 시기는 구체적으로 알려지지 않았으나 올가을 아이폰14와 함께 공개될 가능성이 점쳐진다. 고속충전 액세서리는 현재 전세계 주요 모바일 기기 제조사들이 본격적으로 경쟁에 나선 영역이다. 그중 애플은 상대적으로 고속충전 도입에 보수적인 회사이며 경쟁사들과 비교하면 수준도 다소 뒤처진다. 현재 고속충전 분야에서 가장 앞선 업체는 중국의 샤오미로 평가되며 자사의 레드미 노트11 시리즈에서 67W 고속충전을 지원하고 있다. 삼성전자는 올해 출시한 갤럭시S22 플러스, 울트라 모델에 직전 25W보다 향상된 45W 고속충전을 지원하기 시작했다.애플이 신형 고속충전 어댑터를 다른 신제품과 함께 제공할 가능성은 높지 않다. 애플은 이미 지난 2020년 아이폰12 시리즈부터 제품 기본 패키지에서 충전 어댑터와 이어폰을 제공하지 않고 있기 때문이다. 애플은 많은 사용자가 기본 제공된 충전기와 이어폰을 사용하지 않고 있고, 이들 액세서리를 패키지에서 제외하면 연간 자동차 45만대가 배출하는 수준의 탄소를 저감할 수 있다는 이유를 내세운다. 삼성전자도 2021년부터 애플과 같은 이유로 충전 어댑터를 패키지에서 제외했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>