<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jun 2022 19:16:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA["동박으로 삼성, SK 도전한다"던 허진규 회장...일진머티리얼즈 매각의 '속사정']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260019</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 19:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[허진규 일진그룹 창업주.(사진=일진그룹)

일진그룹은 유독 구리(Copper)와 인연이 깊다. 1976년 동복강선(강선 위에 구리로 코팅한 선)의 국산화에 성공한 이후 1988년 동박(전자장비에 사용되는 얇은 구리박) 국산화에 성공했다. 당시 한국은 자원만 부족한 게 아니었다. 소재 기술이 전무해 대부분의 소재들을 일본에서 수입했다.창업주인 허진규 회장에게 주요 소재들의 국산화는 그야말로 '노다지'였다. 허 회장은 서울대 금속공학과를 졸업한 후 28세 나이로 일진금속공업(현 일진전기)을 열었다. 집 앞마당에 흑연 도가니 하나 놓고 창업했다.&nbsp;그는 굵은 동복강선을 만들면 송전용 전선으로 사용할 수 있다고 생각했다. 전신주에 연결하는 전선은 구리를 사용했는데, 온도가 높아지면 늘어지는 단점이 있었다. 허 회장은 철심이 박힌 동복강선을 개발해 이러한 문제를 해결했다. 창업 8년 만에 첫 쾌거였고, 중동에도 수출했다. 허 회장이 동박(일렉포일)을 개발한 것도 단순한 이유였다. 모든 전자제품에 동박이 사용되고 있으니 국산화를 하면 수익을 낼 수 있다는 이유로 동박을 개발했다. 전자산업에 있어 반도체가 쌀이라면, 동박은 논과 밭과 같았다. 그 정도로 중요한 소재였다. 동박 국산화는 쉽지 않았다. 허 회장은 4년 만에 동박을 개발했지만, 상용화할 정도까지 기술력을 높이는데 무려 15년이 걸렸다. 동박은 구리를 얇고 넓고 길게 펴는 것이 핵심이다. 그런데 동박 생산에는 품질을 좌우할 변수가 상당히 많았다. 청정도가 최대 변수였다. 온도(섭씨 20도)와 습도(60% 이하)를 일정하게 유지해야 동박의 산화를 막을 수 있었다. 모기 한 마리 때문에 몇 백 미터에 달하는 동박을 폐기할 수도 있었다. 당시 국내에 동박을 만들 수 있는 기술이 없어 허 회장은 일본과 미국을 쫓아다니면서 동박 생산 기술을 배웠다. 해외 공장을 방문했을 때 문전박대를 당하기 일쑤였고, 기술을 습득하기 위해 망원경으로 공장 내부를 훔쳐보기도 했다.
'천신만고' 끝에 국산화한 동박..."강한 소재기업으로 키운다더니"
허 회장이 천신만고 끝에 개발한 동박 사업은 일진그룹의 미래가 됐다. 동박의 사용처는 전자제품에서 휴대폰, 스마트폰, 태블릿PC 등으로 확대됐다. 내연기관 자동차가 저물고, '전기차 붐'이 형성되면서 동박은 '노다지'가 됐다.동박은 배터리의 음극에 삽입된다. 두께는 3~100 마이크로미터(㎛)이다. 동박이 얇을수록 음극에 적재할 수 있는 리튬이온이 많아진다. 전기차용 동박은 머리카락보다 수십배 얇다. 전기차의 수요가 급증하면서 동박의 수요도 급증하고 있다.전기차용 동박 수요는 2020년 약 30만톤에서 2025년 150만톤으로 수요가 5배 가량 급등할 것으로 예상된다. 2019년 기준 전세계 동박 시장 점유율은 대만의 CCP(장춘)이 12.9%로 1위이다. 2위는 일진머티리얼즈로 점유율은 9.7%, 3위는 SK넥실리스(점유율 7.4%)이다. 과거 일본 기업들이 주름잡던 전기차용 동박 시장은 한국 기업들이 사실상 점령했다. 그리고 일진머티리얼즈는 이 시장에서는 우위를 접하면서 사실상 '톱티어(Top Tier)' 업체이다.초극박 수준의 동박 제조 기술을 가진 업체는 국내에 3곳뿐이었다. 일진머티리얼즈가 사실상 리딩기업으로 시장을 주도했고, SK넥실리스(옛 LS엠트론)와 솔루스첨단소재가 동박을 생산하고 있다.



2000년 1205억원이던 매출(영업이익 255억원)은 2010년 2984억원(영업이익 380억원)으로 147% 증가했고, 2021년 매출은 6888억원(영업이익 699억원)을 기록했다. 20년 동안 매출은 470% 성장했다.&nbsp;2000년 1499억원에 불과하던 자산총액은 지난해 1조810억원으로 7.2배 커졌다. 허 회장은 2010년 인간개발경영자연구회 포럼에서 "삼성, LG가 하는데 왜 일진이 뛰어드냐고 하지만 일진은 품질로 승부한다"며 "일본은 대기업이 아니라도 교세라 등 강한 소재기업이 있다. 일진은 첨단 소재 전문기업으로 자리매김한다"고 강조했다.
일진머티리얼즈 매각...차남 허재명 사장 독립 준비할까?
창업주인 허진규 회장은 국산 동박을 최초로 개발해 '일렉포일의 아버지'로 불린다. 하지만 그는 일진머티리얼즈의 최대주주였던 적이 없다. 일진머티리얼즈의 모태는 덕산금속이다. 이후 1996년 사명을 일진소재산업으로 사명으로 바꿨다.&nbsp;이 때부터 최대주주는 창업주의 차남인 허재명 사장이었다. 허 사장은 일진머티리얼즈의 지분 35.6%를 보유했다. 허 사장 등 특수관계자의 지분은 53.1%에 달했는데, 창업주의 지분은 0.22%에 불과했다. 장남인 허정석 일진홀딩스 부회장의 지분은 16.95%였다.일진머티리얼즈는 창업주가 천신만고 끝에 키워냈지만, 창업주는 한번도 회사의 주인인 적이 없었다. 이 같은 지분 구조는 일진홀딩스(옛 일진전기)에서도 유사하다. 

왼쪽부터 허진규 회장, 허정석 부회장, 허재명 사장

일진전기의 최대주주는 1998년 말 허진규 회장에서 허정석 부회장으로 바뀌었다. 허진규 회장은 자신의 지분을 장남인 허 부회장에게 양도했다. 허 회장의 지분은 38.75%에서 9.82%로 줄었고, 허 부회장의 지분은 1.13%에서 30.05%로 늘었다. 허 부회장은 일진다이아몬드의 지분 29.51%를 보유해 최대주주였다. 장남인 허정석 부회장이 그룹 핵심 계열사의 최대주주로 올라선 것이다. 창업주인 허진규 회장은 환갑도 되기 전 핵심 계열사의 지분을 장남에게 넘겼고, 일진머티리얼즈는 차남에게 넘겼다.&nbsp; &nbsp;일진그룹의 지배구조는 2009년까지 상장사인 일진전기와 일진다이아몬드가 여러 계열회사를 지배하는 구조였다. 그러다 일진전기와 일진다이아몬드의 투자 부문을 물적분할해 지주사 체제로 전환했다. 일진홀딩스가 일진전기와 일진다이아몬드 등 핵심 계열사를 지배하는 지주사 체제로 바뀌었다.현재 일진그룹에는 △일진전기 △일진다이아몬드 △일진디스플레이 △일진머티리얼즈 △일진하이솔루스 등 6개의 상장사가 있다. 비상장사는 24개에 달한다. 상장사 중 창업주의 지분이 있는 계열사는 일진디스플레이(보유지분 24.63%)와 일진머티리얼즈(보유지분 0.03%) 밖에 없다.일진그룹의 상장 계열사 중 △일진전기 △일진다이아몬드 △일진하이솔루스는 지주사인 일진홀딩스가 지배력을 갖고 있다. 일진전기와 일진다이아몬드는 지주사가 50% 이상의 지분을 갖고 있고, 일진하이솔루스는 일진다이아몬드가 지분 59.56%의 지분을 갖고 있다. 사실상 장남인 허 부회장이 지배력을 갖고 있는 회사다.반면 일진머티리얼즈는 차남인 허재명 사장의 지분(53.35%)만 있을 뿐 지주사가 지분을 갖고 있지 않다. 소액주주 지분은 42.94%에 달한다. 차남이 지분을 매각하기로 결정한다면 충분히 가능한 구조이다.재계에서는 2세가 창업주의 사업을 물려받지 않는 경우가 허다하다. 특히 제조업은 노사분규가 잦고, 대표이사가 직접 국내외를 가리지 않고 영업을 해야 한다. 업황에 따라 영업이익이 크게 달라진다. 이 때문에 중견기업의 2세들이 창업주의 회사를 매각하고, 독립하는 사례는 재계에서 흔하게 찾을 수 있다.&nbsp;지난해 일진머티리얼즈의 영업이익률은 10.1%에 달했다. 순이익은 631억원을 기록해 9.1%를 기록했다. 일진머티리얼즈는 올해 73억원을 허재명 사장에게 배당했다. 적지 않은 금액인 것은 분명하다. 일진머티리얼즈의 시가총액은 약 3조7000억원에 달한다. '전기차 붐'으로 동박 수요가 가장 높고, 기업가치가 가장 높아진 시기 회사를 매각한다면 어떨까. 허 사장이 보유한 지분가치에 경영권 프리미엄까지 합하면 3조원 이상이 가능하다는 관측도 있다.시장에서는 롯데와 SK, 포스코 등 일진머티리얼즈를 탐내는 대그룹이 많은 것으로 알려졌다. 일진머티리얼즈를 인수할 경우 전기차 배터리 사업의 밸류체인을 단번에 확장할 수 있기 때문이다. 일진머티리얼즈 매각을 두고 시장에 많은 의문이 있지만, 해답은 의외로 단순할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MR헤드셋, 신형 맥 공개? 애플 'WWDC 22' 앞두고 높아진 기대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250096</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250096</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 19:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플의 연례 개발자 행사 WWDC 22가 오는 6월 6일(한국시간 새벽2시)부터 10일까지 온라인으로 개최된다. 업계와 주요 외신 등에서는 이번 행사에서 iOS 16을 포함한 주요 운영체제 판올림과 함께 애플이 오랫동안 준비한 혼합현실(MR, 가상현실+증강현실) 기기에 대한 힌트, M 시리즈 칩을 탑재한 신규 맥 제품 공개 가능성이 거론되고 있다.

WWDC 2022 공식 초대장 표지 이미지. (사진=애플)


iOS 16, 편의성 개선에 중점…'AOD' 추가될까
WWDC는 개발자, 소프트웨어 중심 행사다. 이를 통해 애플은 전통적으로 매년 WWDC에서 아이폰, 아이패드, 애플TV, 애플워치 등의 신규 운영체제 버전을 공개해왔다. 그중 관심이 집중되는 건 아이폰용 iOS 16과 아이패드용 iOS 16이다. 하지만 전문가들은 이번 업데이트에서 눈에 띄는 디자인 변화나 기능 추가는 없을 것으로 예측했다. 지난해 iOS 15도 페이스 아이디, 페이스타임, 사파리, 건강, 날씨 등 널리 쓰이는 주요 앱들의 사용성 개선이 주를 이뤘다. &lt;맥루머스&gt; 등 애플전문 외신들은 iOS 16에서 개선된 수면 추적 관리, 먹는 약 관리 등 건강 앱의 기능 정도가 추가되고 아이폰14의 경우 새롭게 충돌감지 기능이 추가될 수 있다고 전망했다. 예컨대 차량 충돌과 같은 중대한 사고가 발생하면 휴대폰이 이를 감지해 즉각 긴급번호로 신고할 수 있도록 하는 것이다. 또 아이폰14에서는 고급형 모델에서 M자형 노치 대신 최신 안드로이드 스마트폰들과 유사한 펀치홀 디스플레이(화면 일부에 카메라 렌즈 구멍을 뚫은 것)가 적용될 것이란 루머가 있다. 이에 따라 iOS 16에서는 보다 넓어진 상단바를 활용하는 신규 편의 기능이 추가될 것이란 예측이 따른다.이와 함께 &lt;블룸버그&gt;의 애플 전문기자로 유명한 마크 거먼은 "애플이 iOS 16에서 알림과 관련된 중요한 업데이트를 할 수 있다"고 예상한 바 있다. 구체적인 내용은 밝혀지지 않았지만 일부 아이폰 사용자들은 '올웨이즈 온 디스플레이(AOD)' 기능이 추가되는 것 아니냐는 기대를 드러내고 있다. AOD는 화면이 꺼진 상태에서 시간, 배터리, 알림 아이콘 등을 표시하는 기능으로 삼성전자 갤럭시 시리즈를 비롯해 OLED를 사용 중인 스마트폰에서는 흔히 볼 수 있다. 반면 애플은 아이폰X부터 OLED를 탑재했으나 지금까지 AOD를 지원하지 않아 아쉬움을 샀다.iOS 16 업데이트는 아이폰7, 아이폰SE 2세대부터 지원될 전망이다. iOS 15는 2015년 출시된 아이폰6S와 2016년 출시된 아이폰SE 1세대까지 지원됐다. 이번 업데이트에서 제외되더라도 일반적인 안드로이드 스마트폰의 운영체제 업데이트 보증기간 2~4년보다 긴 시간 지원을 받았다.
애플 이사회에 등장한 애플 MR헤드셋, 루머가 현실로?
애플이 자체 AR·VR 기기를 개발 중이란 루머는 2019년부터 꾸준히 제기되고 있다. 특히 가상현실과 증강현실을 모두 지원하는 MR 기기일 것이란 예측이 지배적이다. 업계의 출시 예측은 몇차례 빗나갔으나 연내에는 실물 공개에 대한 기대가 높아진 상황이다. 지난 19일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;와 &lt;더버지&gt; 등 외신에 따르면 애플은 최근 이사회를 개최하고 개발 중인 MR 헤드셋을 비공개 시연한 것으로 전해졌기 때문이다. 애플 이사회는 주로 신제품, 서비스 출시를 앞두고 진행되는 것으로 알려져 있다.또 애플은 올해 초 메타에서 AR 담당 임원을 영입하고 AR·VR 소프트웨어 개발자를 채용하는 등 MR 제품을 개발 중이란 신호를 여러 차례 드러냈다. 다만 전문가들은 이번 WWDC 22에서 신규 iOS와의 연동성 등을 포함한 일부 내용만 공개될 것으로 전망했다. 전체 제품 공개는 올해 하반기 아이폰14 시리즈와 함께 될 가능성이 높게 점쳐진다. 

애플 MR 헤드셋 예상 렌더링. (사진=디자이너 안토니오 드 로사)


신형 맥 공개? 'M2'와 하반기 출시 가능성에 '무게'
일각에서는 WWDC에서 새로운 맥(Mac)이 공개될 것이라 예측하지만 가능성은 낮아 보인다. 애플이 WWDC에서 신규 맥을 공개한 건 2017년 행사가 마지막이다. 게다가 애플은 최근 맥의 두뇌를 자사가 개발한 M 시리즈 칩으로 대체하고 있다. 그러나 M1 시리즈의 경우 이미 다양한 맥 제품군에 탑재된 만큼 올해 신형 맥이 공개된다면 하반기 출시가 예상되는 신규 'M2' 시리즈와 함께 공개될 가능성이 높다. 마크 거먼, 밍치궈 등 애플 전문가들도 후속작이 M2와 함께 등장할 가능성을 높게 보고 있다. 또 최근 중국의 도시봉쇄 조치로 주요 하드웨어 제품들의 생산, 배송 지연 문제를 겪고 있는 애플이 올여름 중 신제품을 출시할 가능성은 현실적으로 높지 않다.애플은 2020년 인텔 CPU를 대체할 목적으로 자체 개발한 칩셋 애플 'M1'을 공개하고 M1와 후속 시리즈 칩셋을 다양한 맥북, 아이패드 라인업에 탑재했다. 맥북에어(2020, M1), 아이패드 프로 12.9형(2021, M1), 맥북프로 14형(2021, M1 프로), 맥스튜디오(2022, M1 맥스) 등이 대표적이다. 올해는 M1을 탑재하고 출시됐던 맥북에어, 맥북프로13형, 맥미니 등의 후속모델 출시에 대한 기대감이 높아지고 있다.이 밖에도 애플은 올해 WWDC의 주제를 '본격 코딩의 시간(Call to code)'으로 정했다. 신제품보다는 개발자 행사라는 본래 취지에 맞게 소프트웨어 중심의 행사가 진행될 것으로 예측해볼 수 있는 대목이다.

지난 3월 개최한 스페셜 이벤트에서 역대 M 시리즈 칩을 소개 중인 애플 임원. (자료=애플 이벤트 갈무리)

한편 온라인으로 진행되는 이번 WWDC 22는 지난해와 마찬가지로 전세계 모든 애플 개발자가 무료로 참석할 수 있다. 기사에 언급된 주요 내용들이 발표될 키노트 스트리밍은 애플 공식 홈페이지, 유튜브, 애플 개발자 앱 등에서 시청 가능하며 차세대 앱개발 정보를 제공하는 150개 이상의 심층세션은 6월 7일부터 애플 개발자 앱과 홈페이지에서 볼 수 있다. 개발자들은 행사 기간 내내 애플 엔지니어 및 디자이너와 온라인 연구소 및 디지털 라운지에서 만나 앱·게임 개발 방법 등에 대한 가이드도 제공받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/25/blt202205250016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, 트위터 인수 가격 삭감 제안..."테슬라 주식 담보 대출 없다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260004</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 19:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 CEO

일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 트위터 인수 대금을 약 105억 달러(한화 13조원) 깎겠다고 밝혔다. 앞서 트위터는 일론 머스크의 인수가격 재협상 요청을 거부했던 만큼 인수가격 인하 요구를 거부할 것으로 예상된다.25일(현지시간) 더버지 등 외신에 따르면 머스크는 이날 미국 증권거래위원회(SEC) 공시를 통해 트위터 인수 대금을 기존 440억 달러(55조7천480억원)에서 335억 달러(약 42조4천410억원)로 낮추겠다는 계획을 발표했다.일론 머스크는 이전에도 트위터 인수 가격을 낮추기 위해 '가짜 계정' 문제를 거론하면서 인수절차를 중단했다. 전체 계정에서 가짜 계정인 이른바 '봇(Bot)'의 비율이 5% 미만인 것을 입증하지 못한다면 인수를 철회하겠다고 말했다.트위터의 가짜 계정은 이미 잘 알려져 있는 문제이다. 일론 머스크가 인수가격을 낮추기 위해 '봇' 문제를 꺼냈다는 관측이 많았다.일론 머스크는 인수가격을 약 23% 가량 깎겠다고 밝히면서 이번 인수전의 향방이 바뀔지 주목된다. 트위터는 인수가격 재협상은 없다는 입장을 고수하고 있다. 만약 일론 머스크가 인수를 포기할 경우 10억 달러의 위약금과 소송을 통해 막대한 배상금을 물 수 있다.&nbsp;일론 머스크는 트위터 인수 과정에서 테슬라 주식을 담보로 한 대출을 받지 않겠다고 밝혔다. 다른 투자자를 통해 부족한 자금을 마련한다는 방침이다.&nbsp;당초 일론 머스크는 트위터 인수 금액을 마련하기 위해 총 465억 달러(약 58조8천690억 원) 규모의 자금 조달 계획을 밝혔다. 트위터 자산을 담보로 한 대출로 130억 달러(약 16조4천580억원), 테슬라 지분 담보로 125억 달러(약 15조8천22억원), 자기 보유 현금으로 210억 달러(약 26조5천810억원)를 조달할 계획이다.이후 래리 엘리슨 오라클 창업자, 알왈리드 빈 탈랄 사우디아라비아 왕자 등 19명의 투자자에게 71억4000만 달러(약 9조원)의 투자를 받기로 했다. 이를 통해 테슬라 지분을 담보로 한 대출금을 62억5000만 달러(약 8조원)로 낮춘다고 밝혔다.일론 머스크가 테슬라의 주식 담보 대출을 받지 않겠다고 밝힌 만큼 다른 투자자를 통해 부족한 자금을 마련할 전망이다. 일론 머스크는 자금 확보 방안에 대해 "잭 도시 트위터 창업자 및 기타 투자자들과 논의하고 있다"고 밝혔다.일론 머스크가 테슬라의 주식 담보 대출 계획을 철회하면서, 테슬라의 주가 악재 요인 하나가 줄게 됐다. 테슬라는 전일 658.8 달러에 거래를 마쳤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]수소보다 ‘핫’해진 SMR…SK·GS·두산은 왜 ‘눈독’들일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270012</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 19:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면·탄소 중립의 중요성이 더해지면서 각광받는 에너지 사업이 있습니다. 바로 SMR(Small Modular Reactor, 소형 모듈형 원자로)입니다.·일반 원자력 발전소(1000MW)의 절반 규모로 기존 원전 대비 안전하고, 건설비용도 적게 듭니다. 화력 발전은 지구온난화를 유발해 시장에서 퇴출되는 분위기입니다.·원자력 발전은 방사능 누출 가능성으로 인해 반대 여론이 많았습니다. SMR은 원자력 발전의 위험성을 소폭 낮춘 만큼 상대적으로 안전하다는 평입니다.·국내 기업들이 SMR 사업에 진출한다는 소식을 심심치 않게 접할 수 있죠.
SMR은 최근 투자시장에서 매우 ‘핫’한 아이템입니다. UN 산하 기후변화에 관한 정부간 협의체(IPCC)가 작성한 보고서 초안에 따르면 “화력발전소 건설은 수년 안에 9~12년 내 금지돼야 할 것”이라고 설명했습니다. 각국은 2015년 채택된 파리기후협약에 따라 산업화 이전보다 섭씨 1.5도 이상 오르지 않게 억제하겠다는 목표를 정했습니다.IPCC의 보고서는 각국의 ‘로비’에 따라 내용이 대폭 수정됐는데요. 그럼에도 불구하고 지구온난화로 인해 인류의 지속가능한 삶이 위협받고 있는 만큼 화력발전은 장기적으로는 퇴출될 수밖에 없습니다.발전 수요가 변할 가능성이 큰 만큼 시장도 빠르게 움직이고 있습니다. 앞으로 전개될 패러다임은 이렇습니다. 중앙집중 형태의 발전소는 부지를 마련하기도 어렵고, 건설하는데 시간도 오래 걸립니다. 건설비용도 많이 들죠.

(자료=두산에너빌리티)


미국 텍사스의 정전사태와 중국의 집단 정전 사태에서도 볼 수 있듯 중앙집중형 발전은 위험성이 따릅니다. 발전소에 문제가 생기면 대규모 정전사태가 뒤따르죠. 이런 점 때문에 분산형 발전소의 수요가 높아지고 있습니다.ESS(에너지저장시스템)와 수소 연료전지 발전, SMR이 뜨는 이유입니다. 세가지 모두 분산형 발전에 적합한 형태이지만, 경제성은 SMR이 압도적으로 좋습니다.경제성을 비교해보면 놀라실 겁니다. 수소 연료전지의 발전단가는 kWh당 200.2원입니다. 태양광 발전을 연계한 ESS는 kWh당 300원이 조금 넘습니다. 그런데 SMR은 kWh당 60원에서 100원에 그치며, 원자력 발전소는 kWh당 30~40원입니다.원자력 발전의 경제성이 높지만 원자로 붕괴로 인한 방사능 누출에 대한 위험이 있습니다. 미국 스리마일 사고(1979년)과 체르노빌 사고(1986년), 일본 후쿠시마 사고(2011년) 등 여러번의 참사가 이를 방증하죠.SMR은 대형 원자력 발전소와 비교해 상대적으로 안전하다는 평입니다. SMR은 기존의 대형 원자력 발전소와 달리 배관없이 주요 기기를 용기 안에 배치했습니다. 대형 원자력 발전소는 1000MW급 이상인데, SMR은 500MW 이하의 중·소형 원자로를 말하며, IAEA(세계원자력에너지협회)는 300MW 이하를 소형원자로로 구분합니다.

소형모듈원전 기술개발 및 사업화 현황(자료=에너지경제연구원)

SMR은 특성상 원자로 냉각제 배관 파손으로 인한 방사능 유출 가능성이 없어 일반 원전 대비 안전성이 높습니다. 발전용수가 적게 들어 내륙에도 건설이 가능합니다. 건설 기간도 짧고 건설 비용도 상대적으로 적습니다.필요에 따라 모듈수를 여러개 늘려 대형 원자력 발전소처럼 운영할 수도 있습니다. SMR에서 생산되는 고온의 열과 전기를 활용하면 수소 생산의 효율도 높아진다고 합니다. 현재 16개국에서 SMR 건설을 추진 중에 있으며, 국내외에서 70여개 업체들이 SMR을 개발하고 있습니다.글로벌 기업 중에서는 미국 업체 중에서는 뉴스케일파워(NuScale)과 Xe-100, 빈치(Vinci)가 있습니다. 영국 업체 중에서는 롤스로이스(Rolls-Royce)가 있고, 캐나다 업체 중에서는 울트라 세이프 뉴클리어(Ultra Safe Nuclear)가 있습니다.이 중 가장 선두업체는 뉴스케일파워입니다. 뉴스케일은 원자로와 증기발생기, 가압기 등 주기기를 모듈에 집약시켰습니다. 대형 원전의 거대 콘크리트 돔인 격납 건물까지 모듈에 일체화했습니다. 모듈 개수를 조절해 최대 12개의 모듈까지 설치할 수 있습니다. 뉴스케일파워는 2020년 8월 미국 원자력규제위원회에서 최초로 SMR에 대한 설계인증을 받았습니다.국내 기업들도 SMR의 사업성을 보고 뛰어들고 있는데요. 국내 유일의 원전 설비 제조업체인 두산에너빌리티(두산중공업)가 뉴스케일파워와의 협력을 강화하고 있습니다. 두산에너빌리티는 2019년과 2021년 두 해에 걸쳐 재무적투자자(FI)인 뉴스케일코리아 등과 함께 ‘NuSclale Power LLC’의 우선주를 투자했습니다. 약 7480만 달러(한화 940억원) 규모이며, 풋옵션까지 부여했습니다.

NuScale SMR 실증시험.(자료=에너지경제연구원)

두산에너빌리티는 뉴스케일파워의 원자로 모듈에 대한 제작성 검토 연구를 2021년 완료했습니다. 현재 주기기 제작을 준비 중인데요. 2022년 원자로 모듈의 주단소재 제작에 이어, 2023년까지 주요 기자재 제작에 착수할 예정입니다.
두산에너빌리티는 SMR 제작에 필요한 기술력을 공급받기 위해 뉴스케일파워와 협력하고 있는 것이죠. 이를 통해 두산에너빌리티는 SMR 생산에 필요한 발판을 마련할 수 있으며, 뉴스케일파워는 두산에너빌리티를 통해 주요 기자재를 보다 경제적으로 공급받을 수 있습니다.두산그룹은 SMR과 가스터빈, 수소 연료전지 등 차세대 에너지 사업에 5조원을 투자할 계획이라고 합니다. 적극적인 투자를 통해 2030년부터 본격화될 SMR 시장의 주도권을 잡겠다는 의도입니다.영국 국립원자력발전소에 따르면 2035년 SMR이 650~800기 가량 지어질 예정입니다. 시장규모는 약 390조원에 달할 것으로 전망됩니다. 미국과 중국, 러시아 등 강대국들은 SMR 사업에 본격적으로 진출하고 있습니다. 사우디아라비아와 폴란드, 체코 등 여러 나라들도 SMR에 눈독을 들이고 있습니다.그동안 ‘탈원전’이라는 프레임과 원자력 발전소의 기술 장벽에 가로막혀 진출을 꺼렸던 기업들도 SMR 사업을 준비하고 있습니다. 현대엔지니어링은 원자력 사업실을 신설했습니다. 현대엔지니어링은 1985년 원자력부를 출범해, 설계 사업에 진출했습니다. 월성 원자력발전소 1호기 등 설계 분야에만 특화했는데, 향후 기자재까지 직접 제조할 계획입니다. △소형원자로 및 수소 생산 △원전 해체 및 핵주기 △연구용 원자로 등에 진출한다고 합니다.GS그룹은 약 10조원을 투자해 SMR과 수소(블루 암모니아), 신재생 친환경 발전 등 탄소중립 시기 청정에너지 사업에 진출합니다. GS에너지는 뉴스케일파워의 지분을 갖고 있는데요. 두산에너빌리티와 삼성물산 등과 함께 SMR 사업에 나섭니다.M&amp;A 및 지분 투자의 ‘선수’인 SK그룹도 SMR 사업에 관심을 갖기 시작했습니다. 미국 테라파워와 함께 포괄적 사업 협력을 위한 양해각서(MOU)를 체결했습니다. 테라파워는 2008년 마이크로소프트 창업자인 빌 게이츠가 설립한 곳입니다. 차세대 원자로의 한 유형인 소듐냉각고속로(SFR) 설계기술을 보유하고 있습니다. SK그룹은 테라파워를 발판으로 SMR 사업에 나설 모양입니다.이렇듯 SMR은 몇 년 전 수소처럼 시장에서 매우 뜨거운 관심을 받고 있습니다. 2028년 상용화될 전망입니다. 두산그룹과 GS그룹, SK그룹까지 SMR에 대한 지대한 관심을 보이고 있습니다. 이 중 SMR 사업을 성공적으로 이끄는 기업은 어디일까요.
생각해 볼 문제·SMR이 시장에서 급부상하면서 안전성에 대한 긍정적인 평가들이 나오고 있습니다. 전 세계에 수백개에 달하는 SMR이 건설된다면, 안심할 수 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/27/blt202205270007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파이크가 주는 캐시백…신한카드 '롤 체크카드' 출시한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260011</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 19:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['신한카드 FANtastic S 체크(LoL)' 겉면.(사진=신한카드)

인기 온라인 게임 '리그 오브 레전드'(League of Legends, 이하 롤)의 캐릭터인 파이크는 적을 처치할 때 기여한 아군에게 수당을 주는 궁극기를 가지고 있다. 롤을 즐기는 게이머라면 파이크에게 보상을 받는 기분을 현실에서도 느껴보면 어떨까.신한카드는 롤 캐릭터 5종을 플레이트에 적용한 '신한카드 FANtastic S 체크(LoL)'(이하 신한 롤 체크카드)를 출시했다고 26일 밝혔다. 롤은 미국 소재 게임 스튜디오인 라이엇 게임즈(RIOT GAMES)에서 2009년 출시한 게임이다. 명실상부한 국내 PC온라인 게임 1위이며 항저우 아시안 게임 E-스포츠 정식 종목 중 하나다.신한 롤 체크카드의 겉면(플레이트)은 오른, 제이스, 탈리야, 카이사, 파이크로 구성됐다. 이 자체로 잘 짜인 탑, 미드, 정글, 원딜, 서포터 조합을 연상케 한다. 신한카드 측은 게임에서 즐겨 사용하던 캐릭터를 실물 플레이트로 소장하고자 하는 고객의 수요를 충족시킬 수 있을 것으로 기대하고 있다.특히 신한 롤 체크카드는 디자인뿐만 아니라 롤 게임 이용자 중 10~20대의 Z세대가 많은 비중을 차지하는 점을 감안해 이들의 소비 패턴을 분석해 카드 혜택을 구성했다.신한플레이(신한pLay)에서 간편 결제를 이용하면 최대 15%를 캐시백해준다. 소셜커머스(쿠팡·티몬), CU 편의점과 스타벅스에서는 이용 금액의 최대 10%를 캐시백받을 수 있다. 캐시백은 승인 금액 건당 1만원 이상인 경우에 한해 일 1회, 월 4회까지 제공된다. 건당 최대 2000원까지 캐시백 되고 전월 실적에 따라 통합캐시백한도가 차등적으로 적용된다.

'신한카드 FANtastic S 체크(LoL)' 겉면.(사진=신한카드)

신한카드는 롤 체크카드 론칭을 기념해 다양한 이벤트도 마련했다. 오는 7월 31일까지 신한 롤 체크카드로 1회 이상 결제한 고객을 대상으로 매달 한 번씩 총 2000명을 추첨해 게임 내 랜덤 아이템을 증정한다. 7월 18일부터 8월 31일까지는 응모 고객 중 추첨을 통해 25만원 상당의 신화급 롤 스킨 등의 경품을 증정하는 럭키 드로우 및 퀴즈 이벤트를 진행할 예정이다.롤 체크카드의 연회비는 없다.&nbsp;신한카드는 10대 전용 충전식 페이서비스인 '신한 Meme(밈)'에도 롤 캐릭터를 동일하게 적용해 6월 중 선보일 예정이다. 신한 밈은 만 14~18세 고객들이 별도의 계좌없이 간편하게 발급받아 사용할 수 있는 선불전자지급수단으로 신청 즉시 발급돼 충전만 하면 곧바로 사용 가능하다. 쉽게 말해서 카카오뱅크 미니(Mini)와 같은 방식의 상품이다.신한카드 관계자는 "전 세계적으로 최고 인기를 얻고 있는 롤 캐릭터를 국내 최초로 카드 상품에 도입하는데 큰 의미가 있다"며 "플레이트 디자인뿐만 아니라 롤 게임 관련 다양한 고객경험을 제공할 예정이다"라고 말했다.
'카뱅'에 젊은층 고객 그대로 넘길쏘냐
신한금융그룹은 MZ세대 고객에 초점을 맞춘 상품을 지속적으로 선보이고 있다. 최근에는 신한은행이 미성년자 고객의 금융 거래 편의성을 높이기 위해 자사 모바일뱅킹 앱 '신한 쏠(SOL)'에서 '리틀신한(Little신한)' 서비스를 개시했다. 청년층 전용 브랜드인 '헤이영'도 론칭했다. 헤이영 머니박스는 만 18세 이상 29세 이하 고객을 대상으로 200만원에 한해 연 1% 이자를 제공하고 있다.이렇게 확보한 10~20대 고객은 경제활동을 하는 시기가 됐을 때 신한금융그룹 서비스를 그대로 이용할 확률이 높아진다. 이로써 인터넷전문은행인 카카오뱅크의 점유율을 가져오는 효과가 있을 것으로 분석된다. 카카오뱅크는 카카오프렌즈 캐릭터를 활용한 체크카드와 미니 서비스를 통해 20대 고객의 비중이 25%, 10대 고객이 8%로 유의미한 수치를 형성하고 있다.신한금융그룹이 다양한 금융업 라이센스를 활용해 젊은층 고객 대상의 상품 라인업을 촘촘히 짜고 있다면, 카카오뱅크는 기존 금융사와 제휴해 대응하고 있는 모습이다. 지난 25일에는 롯데카드와 협업해 부착형 신용카드 '카카오뱅크 롯데 터치카드'를 출시했다. 휴대폰 뒷면 등 원하는 곳에 붙여 이용할 수 있는 스티커형 카드다. 카카오프렌즈 인기 캐릭터인 '춘식이'가 적용됐다.

'카카오뱅크 롯데 터치카드' 안내 이미지.(사진=롯데카드)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[업비트·빗썸의 간단한 루나 상장심사…하버드 학벌 믿고, 보고서는 3쪽]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240129</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 19:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[24일 국민의힘이 주최한 '가상화폐 투자자 보호를 위한 긴급 정책간담회' 참석자들이 기념사진을 촬영하고 있다.(사진=블로터 강승혁 기자)

"지금 관점에서 과거를 보면 모든 게 다 명확하게 보이고 문제가 있어 보이지만 당시 상황을 돌이켜보면 굉장히 진보적인, 혁신적인 코인이었다고 말했던 사람들이 있다. 루나, 테라는 담보 없이 알고리즘만 가지고 특정 가치를 제안하는 훌륭한 하버드, 스탠포드 과학자들이 만든 코인이었다."가상자산거래소 업비트를 운영하는 두나무 이석우 대표는 24일 국민의힘이 주최한 '가상화폐 투자자 보호를 위한 긴급 정책간담회'에 참석해 루나를 상장한 이유를 묻는 질의에 이 같이 밝혔다. 대형 거래소의 상장정책에 명확한 리스크 판별 기준이 없었다는 것과 다름 아니라는 지적이 나온다. 가상자산 프로젝트의 본질과 큰 관련 없는 학벌주의가 언급되는 것도 문제라는 비판이 제기된다.빗썸의 루나 상장검토보고서는 표지를 제외하면 3페이지로 끝나 상장에 대한 '검토'가 있었는지 깊이를 파악하기 어렵다. 보고서는 "테라의 가격이 하락할 때, 루나를 추가 발행해 그 추가 발행한 루나로 테라의 유통량을 흡수시켜 다시 테라의 가격을 올린다"는 가격 메커니즘에 대한 서술만이 간단하게 담겨있다. 가상자산으로 가상자산 가치를 담보하는 알고리즘 기반 스테이블코인의 리스크에 대해선 일절 언급이 없다.이달 초 루나 사태가 발생한 후 일주일간 업비트와 빗썸이 루나 거래로 얻은 수수료 수익은 최소 80억원대에 달하는 것으로 전해졌다. 저점 매수를 통한 단기 고수익을 노린 투자자들이 몰리면서다. 업비트와 빗썸은 최근 루나를 상장폐지했으나, 코인원과 코빗은 여전히 상장폐지를 검토 중인 상태다. 이로 인해 일주일 간 루나 거래량이 코인원에선 1000억원 이상, 코빗은 270억원에 달하는 것으로 알려졌다.
국민의힘도 "이건 시장경제 아냐" 대형 거래소 질타
자유를 핵심가치로 하는 보수정당인 국민의힘마저 가상자산거래소들의 이 같은 영업행태를 '시장경제'라고 부를 수 없다고 비판한 지점은 뼈아프다. 강민국 국민의힘 의원은 "아무리 관련 법과 제도가 정비되지 않아도 투자자 피해가 의심되는 상황인데 이건 자유로운 시장경제 활동이라고 볼 수 없다"며 "투기 조장행위가 아닌가"라고 물었다.이에 대해 오세진 코빗 대표는 "전문위원들의 검토를 받아서 최종 거래 지원 여부를 조만간 발표할 예정"이라며 "발표가 늦어 정말 죄송하고 거래소의 이익보다 투자자를 보호할 수 있는 방안을 연구하겠다"고 답해 고개를 숙였다.강명구 코인원 부대표는 "내부 상장 정책에 따라 유의종목 지정 후 심사 기간인 2주가 도래한 시점에 맞춰서 상장 여부를 결정할 예정"이라면서도 "상장폐지를 하는 것도 일종의 투자자 보호 측면에서 위험이 있다고 판단했다"는 입장을 설명했다.강 의원은 "거래소들이 하이리스크, 하이리턴이라는 투자자에 책임을 전가하는 답변이 대동소이하다"면서도 "국내 가상화폐 보유자 절반 이상이 2030세대인데 거래소가 사기의 온상이 돼선 안 된다"고 질타했다.
루나 상장하지 않은 중소 거래소들, 수익성보다 소신 지켰다
대형 거래소들과 달리 루나를 상장하지 않은 중소 거래소들은 수수료 수입에 따른 이익보다는 위험성이 크다는 판단을 내리면서 대조를 이뤘다. 루나는 시총 상위권으로 일정한 수요가 보장된 코인이었다. 재단 측의 요청이 없더라도 수수료 수입을 얻으려면 언제든지 상장을 할 수 있었다.도현수 프로비트 대표는 "수사가 들어올텐데 창업자(권도형)에게 1달러 보장되는 거 맞냐고 물어보면 아니라고 답할 것"이라며 "테더는 담보자산이 있어 신뢰가 유지되고 있지만 알고리즘 스테이블코인은 신뢰의 보장장치가 없어 깨질 수밖에 없었다"고 짚었다. 임요송 코어닥스 대표도 "루나의 알고리즘이 이상하게 보여서 상장시키지 않았다"고 전했다.

(사진 오른쪽부터)임요송 코어닥스 대표, 한승환 지닥 대표, 도현수 프로비트 대표가 루나, 테라 사태에 대해 제언하고 있다.(사진=블로터 강승혁 기자)&nbsp;

이들 소형 거래소들은 공시의 의무화, 재단과 거래소에 대한 회계감사 등이 제도화돼야 한다고 목소리를 냈다. 임 대표는 "코인 발행재단도 하나의 회사이므로 현금 등의 자산, 부채, 자본금 규모가 명확하게 공시돼야 한다"며 "거래소들은 통일된 점검 기준을 갖고 가상자산 상장 적정 여부를 판단하고, 외부 감사가 같이 작동하는 시스템이 갖춰져야 소비자 피해가 최소화될 수 있다"고 제언했다.한승환 지닥 대표는 거래소의 독과점 체제가 공고할수록 시장간 불균형이 심화돼 투자자들의 리스크가 높아진다는 논지로 "실명계좌 발급을 늘려 다수 거래소를 시장에 참가시키는 방식의 가상자산 독과점 해소가 필요하다"고 강조했다.
與 "디지털자산기본법 제정 신속히, 과잉입법은 지양"
높은 변동성을 가지는 가상자산 특성상 '제2의 루나사태'가 발생하지 않으리라는 보장은 없다. 그러나 현재로서 특정금융정보법(특금법)에 명시된 자금세탁방지 외에는 금융당국의 가상자산거래소 감시, 감독 권한은 부재한 상황이다. 이에 여당은 국정과제 중 하나인 디지털자산기본법 제정을 가능한 한 빠르게 진행한다는 계획이다.성일종 국민의힘 정책위의장은 "우선 법이 만들어지려면 통과를 해야 하므로 그에 앞서 예탁금 보호, 질서 교란 행위 등 여러가지 문제점을 시행령으로 컨트롤할 수 있는지 검토하겠다"며 "이번 사태에 대해서 거래소 중 비교적 평가를 제대로 한 회사는 설계 결함을 미리 인지할 수 있었던 만큼, 오늘날 이렇게 큰 피해가 오도록 방치한 책임을 가리는데도 엄정한 수사를 요청했다"고 밝혔다.윤창현&nbsp;국민의힘 가상자산특별위원장은 "거래소들에 자율적으로 잘 해달라고 권고를 하고는 있으나 법적권능이 없는 상태로, 노출된 문제점에 대해 대책을 다양하게 준비해서 입법 시 상장기준 통일이라는 중요한 과제를 해결해야할 것"이라며 "거래소마다 (상장기준이)다른 게 이렇게 큰 부작용 가져올지 몰랐다는 반응이 나오는 만큼 챙겨볼 예정이다"라고 설명했다.다만 투자자 편익을 과도하게 제한하는 식의 과잉입법은 지양한다는 게 여당 방침이다. 윤 위원장은 "규제가 강해졌을 때 코인거래가 국내에서 사라지고 해외로 나가버리는 가능성을 정부도 잘 알고 있다"며 "기본법에는 규율과 진흥을 함께 담아야 할 것"이라고 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK도 투자행렬 동참…'BBC'에 247조 투자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260006</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 19:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최태원 SK 회장.(사진=SK)

삼성전자를 비롯해 롯데, 한화 등 국내 주요 대기업들이 향후 5년간 대규모 투자 계획을 연달아 내놓은 가운데 SK도 핵심 성장동력에 투자한다는 계획을 발표했다.26일 SK는&nbsp;반도체(Chip),&nbsp;배터리(Battery),&nbsp;바이오(Bio)&nbsp;등 이른바&nbsp;BBC&nbsp;산업으로 압축되는 핵심 성장 동력에 앞으로 5년 동안 247조원을 투자한다고 밝혔다. 이를 통해 국내서 BBC 산업을 키워나갈 인재 5만명을 채용하고 성장과 혁신의 기회를 확보한다는 방침이다.구체적으로 SK는 2026년까지 ▲반도체와 소재&nbsp;142.2조원 ▲전기차 배터리 등 그린 비즈니스&nbsp;67.4조원 ▲디지털&nbsp;24.9조원 ▲바이오 및 기타&nbsp;12.7조원을 투자할 계획이다.SK는 BBC 중 반도체에 투자 역량을 집중할 방침이다. SK는 인공지능과 디지털전환 등 4차산업 혁명의 핵심이 반도체라고 보고 전체 투자액 247조원 중 절반 이상을 반도체 분야에 투자키로 결정했다. 용인 반도체 클러스터 조성을 비롯해 반도체&nbsp;Fab&nbsp;증설,&nbsp;특수가스와 웨이퍼 등 소재∙부품∙장비 관련 설비 증설 등이 투자 대상이다.그린 에너지 분야는 전기차 배터리와 분리막 생산 설비를 증설하고 최근&nbsp;SK가 주력하는 수소 등 신재생에너지 생산설비를 갖추거나 글로벌 기업에 투자해 그린 에너지 기술력과 경쟁력을 강화하는 재원으로 활용할 방침이다.바이오 분야는 뇌전증 신약과 코로나19 국내 백신 1호 개발 신화를 이어갈 후속 연구개발비와 의약품위탁생산시설(CMO) 증설 등이 투자 목표며, 디지털 분야는 유무선 통신망과 정보통신 콘텐츠 개발 등이 주요 투자 대상이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[디아블로 이모탈]①시리즈 최초 모바일 게임, PC 버전도 챙긴다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260066</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 19:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["여러분은 핸드폰이 없나요?"한 때 디아블로팬들의 공분을 샀던 이 발언은 2018년 11월 열린 블리자드의 게임쇼 블리즈컨에서 비롯됐다. 당시 디아블로 프랜차이즈의 신작 '디아블로IV' 공개를 기다리던 팬들의 바람과는 달리, 블리자드는 모바일 게임 '디아블로 이모탈'을 공개했기에 현장의 분위기는 그야말로 '얼음장'이 됐다.&nbsp;

디아블로 이모탈. (사진=블리자드)

당시 와이어트 챙 블리자드 테크니컬 게임디자이너와 개발진 역시 무대에서 당혹감을 느낀 듯 했다. 와이어트 챙의 발언은 디아블로 IP를 기반으로 한 모바일 게임도 충분히 프랜차이즈의 재미와 경험을 줄 수 있다는 취지였지만, 받아들이는 팬들의 입장은 그와는 정반대였다. 시간이 지나면서 관련 발언은 '님폰없?'이라는 밈으로 승화되며 모바일 게임인 '디아블로 이모탈'의 존재감을 키우는 재미 요소로 자리잡게 된다.&nbsp;'블리즈컨 2018'에서 공개된 지 4년여 만인 다음달 3일, 디아블로 이모탈은 한국을 포함한 글로벌 시장에서 서비스를 시작한다. 구글플레이 스토어에 '사전등록' 메뉴가 생성된 지 오랜 시간이 흘렀지만 열릴 기미를 보이지 않았던 디아블로 이모탈은 지난해부터 테크니컬 알파테스트, 비공개 알파테스트, 베타테스트를 거쳐 마침내 올 여름 시즌에 서비스를 시작할 예정이다.&nbsp;

디아블로 이모탈 플레이 화면. (사진=블리자드)

디아블로 이모탈은 관련 프랜차이즈 중 처음으로 모바일 플랫폼에 특화돼 출시된 타이틀이다. 주목할 점은 '배틀넷'을 통해 PC버전을 지원하는 부분이다. PC방에서 플레이하는 유저를 위해 '프리미엄 PC방' 혜택도 제공할 계획이다. 특히 PC 버전에서는 모바일과는 다른 UI를 제공하며 키보드의 'W·A·S·D' 방향키 설정을 통한 조작 등 키맵핑을 자신의 환경에 맞춰 조절할 수 있다.&nbsp;이는 대부분의 모바일 MMORPG가 차용하는 앱플레이어 지원 방식에서 벗어난 것으로, 자체 플랫폼을 통해 모바일과 PC 수요층을 모두 잡는 '락-인(Lock-in·가둬두기) 효과'가 기대된다. 특히 각 플랫폼 간 크로스플레이와 진척도 공유(게임 진행 데이터 동기화) 기능을 모두 지원하기 때문에 원하는 환경에서 게임을 플레이할 수 있는 편의성이 높은 편이다.

로드 퍼거슨 블리자드 디아블로 프랜차이즈 제너럴 매니저가 줌 화상회의를 통해 한국 취재진의 질의에 답변하고 있다. (사진=블리자드)

로드 퍼거슨 블리자드 디아블로 프랜차이즈 제너럴 매니저는 26일 열린 출시간담회에서 "모바일의 경우 완전한 버전으로 출시되지만 PC는 베타 버전으로 나올 예정"이라며 "베타테스트에 참여한 유저들이 PC에서도 플레이하고 싶다는 피드백을 보냈고 이에 맞는 접근성을 확대하기 위해 결정했다. 다만 개발 기간 후반부에 이런 결정을 하게 돼 (PC 버전은 완성도 면에서) 오픈베타로 명명하게 됐다"고 설명했다.&nbsp;론칭 시점에서는 디아블로 프랜차이즈의 상징성이 짙은 6개 직업(야만용사, 성전사, 악마사냥꾼, 수도사, 강령술사, 마법사) 중 하나를 선택할 수 있다. 특색 있는 8개 지역과 대도시 서부원정지를 탐험하는 방식이며 세계관은 디아블로II와 III 사이의 시대를 배경으로 한다.

전동진 블리자드엔터테인먼트코리아 사장이 디아블로 이모탈에 대해 소개하고 있다. (사진=블리자드)

기존 시리즈에서 찾아볼 수 없던 소셜 경험도 제공하는데 일종의 파티시스템은 물론 최대 8인의 전투부대를 꾸려 지옥성물함 공격대 보스에 도전하는 콘텐츠도 지원할 예정이다. 최대 150명으로 이뤄진 '클랜'에 가입해 다양한 업적도 도전할 수 있다. 특히 클랜 기반의 소셜 기능은 유저 간 대결(PvP) 콘텐츠인 '투쟁의 굴레'에서 빛을 발할 것으로 예상된다. 투쟁의 굴레에서 클랜 단위로 힘을 합쳐 전투에 참전하고, 이 중 최상위 플레이어는 '영원의 왕관'을 획득해 '불멸단'의 지도자가 되는 시스템을 갖췄다.전동진 블리자드엔터테인먼트코리아 사장은 이날 간담회에서 "디아블로 이모탈은 디아블로 프랜차이즈 역사상 처음으로 개발단계부터 모바일로 기획된 게임"이라며 "블리자드엔터테인먼트코리아와 디아블로 이모탈 개발팀 모두는 다양한 채널을 통해 들려오는 여러분의 목소리에 귀 기울이고 보다 나은 플레이 경험을 제공하기 위한 노력을 멈추지 않겠다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마이크론, 1δ D램에 EUV 도입...삼성전자·SK하이닉스와 경쟁 격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270010</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 19:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[산제이 메흐로트라 마이크론 사장은 지난 25일 대만 컴퓨텍스2022 행사에서 “올해 말까지 대만 타이중 과학단지에 있는 D램 공장에 EUV 장비 설치를 시작할 것”이라 밝혔다.(사진=마이크론 유튜브 갈무리)

마이크론이 차세대 D램 제품에 네덜란드 ASML의 극자외선(EUV) 노광공정 장비 도입을 시사했다. 경쟁사 삼성전자나 SK하이닉스보다 EUV 도입을 늦춘 데는 전략적 판단이 있었지만, 반도체 미세화 경쟁에서 더 이상 장비 도입을 늦출 수 없다는 판단이 선 것으로 해석된다.27일 &lt;디지타임즈&gt; 등 대만 외신에 따르면 산제이 메흐로트라 마이크론 사장은 지난 25일 대만에서 린 ‘컴퓨텍스(Computex)2022’ 행사에서 “올해 말까지 대만 타이중 과학단지에 있는 D램 공장에 EUV 장비 설치를 시작할 것”이라 밝혔다.산제이 CEO는 이 장비가 마이크론의 1감마(δ) 나노미터(nm) D램 양산에 쓰일 것이라 언급했다. 이는 마이크론이 앞서 1베타(β) nm D램까진 기존 불화아르곤(ArFi) 장비를 쓰기로 한 기존 방침과 일치한다.오늘날 D램은 삼성전자와 SK하이닉스, 마이크론을 중심으로 선단 공정 기준 10나노대 초중반에서 양산되고 있다. 삼성전자는 2020년부터 1알파(α) nm D램 패터닝에서 일찌감치 이 장비를 도입했고 SK하이닉스도 지난해부터 1α nm 제품에 EUV 장비를 도입해 2022년 말까지 전체 제품 가운데 25% 이상을 EUV 적용 제품으로 만들 계획이다.마이크론이 EUV 도입을 늦춰온 건 기존 패터닝 장비로도 충분히 선단 공정에서의 수율이 나올 것이란 계산이 있었던 것으로 보인다. 또 EUV 장비가 대당 수천억원 대로 비싸고 원하는 만큼 수량 확보가 쉽지 않은 만큼 의도적으로 도입 시기를 미뤄 원가 경쟁력을 확보하려 했다는 시각도 있다.한편 산제이 메흐로트라 CEO는 이번 컴퓨텍스 행사에서 타이완 공장에 내년부터 1β D램 양산도 시작할 것이라 언급했다.

마이크론 대만 공장.(사진=마이크론 유튜브 갈무리)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/27/blt202205270005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[변협의 변호사 광고규정 일부조항 위헌, 로톡 광고금지 조항은 합헌]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260078</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 19:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울 종로구 헌법재판소 대심판정 앞에서 김본환 로앤컴퍼니 대표가 기자들의 질문에 답하고 있다. (사진=로앤컴퍼니)

&nbsp;헌법재판소(헌재)가 대한변호사협회(변협)의 법률플랫폼 ‘로톡’ 가입 변호사 징계 관련 규정을 일부 ‘위헌’ 판단했다. 로톡 운영사 로앤컴퍼니가 헌법소원을 제기한 데 따른 것이다. 하지만 변호사 광고에 관한 규정 일부는 합헌 결정을 받은만큼 로톡의 법률 플랫폼 사업에도 일부 제동이 걸릴 전망이다.헌재는 26일 로앤컴퍼니와 변호사 60명이 낸 변협의 ‘변호사 광고에 관한 규정’ 관련 헌법소원 청구에 대한 판결을 내렸다.앞서 2021년 5월 변협은 이사회서 변호사 광고 규정을 손질했다. 기존 ‘변호사업무광고규정’을 ‘변호사 광고에 관한 규정’으로 전면 개정, 로톡 등 플랫폼에 가입 또는 활동만 해도 징계를 할 수 있는 근거를 만들었다. 변호사 징계권은 변호사법에 따라 변협에 위임돼 있다. 핵심 내용은 광고비 등을 받고 변호사 등을 광고하는 자에게 광고·홍보를 의뢰하거나 참여 또는 협조해서는 안 된다는 것이다.이에 2021년 5월 31일 로앤컴퍼니는 변호사들과 해당 광고 규정 조항들이 헌법상 기본권인 변호사들의 표현의 자유·직업의 자유 등을 침해하고 법률 서비스 온라인 광고 플랫폼 운영자인 로앤컴퍼니의 직업의 자유·표현의 자유·재산권 등을 침해했다는 이유로 헌법소원을 청구한 바 있다. 이날 재판관 6대 3으로 위헌 결정된 조항은 핵심 쟁점인 △제5조 제2항 제1호다. 변호사 등은 금전·기타 경제적 대가를 받고 변호사등을 광고·홍보·소개하는 행위를 하는 자에게 관련 의뢰를 하거나 참여 또는 협조해선 안 된다는 내용이다. 이에 대해 헌재 다수의견은 “각종 매체를 통한 변호사 광고를 원칙적으로 허용하는 변호사법 제23조 제1항의 취지에 비춰볼 때 변호사등이 다양한 매체의 광고업자에게 광고비를 지급하고 광고하는 것은 허용되는데, 이러한 행위를 일률적으로 금지하는 건 수단의 적합성을 인정하기 어렵다”고 판단했다. 더불어 헌법소원 청구인들의 표현의 자유·직업의자유를 제한하는 것이라고 했다. 소수의견은 “변호사 광고가 형식적으로 광고 형태를 띠고 있으나 실질적으로 경제적 대가가 결부된 사건의 알선 등에 해당하는 경우 규제의 필요성이 있음에도 기존 변호사법 규제만으로 공백이 있을 수 있다”며 “해당 규정은 침해의 최소성 요건을 충족하고 이로 인해 제한되는 사익보다 공정한 수임질서 등 공익이 더 커 법익의 균형성을 충족한다”고 합헌 결정했다. 또 재판관 전원일치 의견으로 위헌 결정난 조항은 △제4조 제14호 협회의 유권해석에 반하는 내용의 광고 금지 △제8조 제2항 제4호 협회의 유권해석에 위반되는 행위를 목적 또는 수단으로 하여 광고를 하는 것 금지 등의 내용이다.이와 같은 협회의 유권해석 위반 광고 금지 규정과 관련해서 헌재는 “금지되는 광고 내용 또는 방법 등을 한정하고 있지 않아 규정 위반이 징계사유가 될 수 있음을 고려하면, 규율의 예측 가능성이 현저히 떨어지고 법집행기관의 자의적 해석을 배제할 수 없어 법률유보원칙에 위반된다”고 판단했다.나머지 조항에 대한 심판청구는 모두 기각(합헌)됐다. △제5조 제2항 제2호 광고 주체인 변호사 등 이외의 자가 상호 등을 표시하는 방법으로 변호사 등을 광고·홍보·소개 하는 행위 금지&nbsp; △제5조 제2항 제3호 변호사 등이 아님에도 수사기관과 행정기관의 처분·법원 판결 등의 결과 예측을 표방하는 서비스를 취급·제공하는 행위 금지 등이다. 후자는 변협이 로톡과 같은 리걸테크 기업이 판결문 데이터와 AI(인공지능) 기술을 기반으로 다양한 판결문 분석·통계 정보를 제공하는 것에 제동을 건 것이다.이날 헌재 결정과 관련해 변협 관계자는 “헌재 판단을 존중한다”면서도 “헌재 결정에 따라 판단 내용을 면밀히 검토해 후속 대응책을 준비할 예정”이라고 말했다.변협은 이후 자료를 내고 "헌법재판소는 로톡과 같은 전형적인 변호사 소개 플랫폼의 영업형태를 규제하기 위한 이 사건 규정 제5조 제2항 2호에 대하여 합헌선언을 하였는데, 이로서 사기업이 변호사 소개 플랫폼이라는 형태로 영리를 추구하는 것은 위법하다는 점을 명백히 밝혔다는 점에서 의의가 있다"고 밝혔다. 이어 "헌법재판소가 전체적으로 로톡 참여 변호사에 대한 징계에 대하여 헌법적 정당성을 인정하였고, 무엇보다고 로톡 가입 변호사에 대한 징계청구의 핵심 근거 규정인 제5조 제2항 제2호가 전면 합헌이라는 판단을 받은 만큼, 허위·과장·부당 광고로 인한 국민적 피해가 더이상 확산되지 않도록 공정한 수임질서 유지를 위한 자정 활동과 징계 절차를 계속 이어나가는 한편, 헌법재판소가 지적한 일부 불명료 조항들을 보다 정교하게 다듬을 예정"이라고 입장을 밝혔다.

대한변협의 입장

로앤컴퍼니는 헌재의 결정 이후 입장을 내고 “국내 최대 법률가 단체인 변협이 개정한 규정이 헌재로부터 위헌 판결을 받은 건 1952년 단체 설립 이래 70년만에 처음 있는 일”이라면서 “변협의 개정 광고규정의 위헌성이 명백히 드러나, 변협이 로톡에 가입한 변호사들을 상대로 압박한 탈퇴 종용 행위는 근거와 명분이 사라졌다”고 말했다.이어 “헌재의 위헌 결정은 변호사와 법률 소비자에게 로톡과 같이 법률 정보를 자유롭게 나눌 수 있는 소통의 장이 필요하다는 시대적 공감대가 반영된 것”이라면서 “앞으로도 변호사와 법률 소비자 모두에게 도움이 될 수 있는 서비스를 제공하고자 최선을 다할 것”이라고 강조했다.한편 로톡에 따르면 로톡 변호사 회원 수는 서비스 출시 후 85개월 연속 증가해 지난해 3월 4000명을 목전에 두고 있었지만, 변협의 광고 규정 개정(2021년 5월)과 시행(2021년 8월)으로 2021년 5월 3634명에서 8월 2885명까지 줄어들었다. 지속적인 탈퇴 압박으로 2021년 11월 기준 변호사 회원 수는 56% 감소한 1706명을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260026.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>