<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Apr 2022 09:18:08 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]'서버 오류' 해명한 발란, '네고왕' 업데이트 이전 가격 인상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290063</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 17:20:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 명품 커머스 업체 '발란'이 유튜브 방송 '네고왕' 방송과 관련한 할인 쿠폰을 적용하기 전 미리 상품 가격을 인상했다는 의혹이 제기된 가운데, 웹 및 애플리케이션 등 업데이트 과정에서 오류가 발생한 것이라고 해명했다. 하지만 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 발란은 웹과 앱 업데이트 전 상품 가격 인상 작업을 진행했던 것으로 드러났다.&nbsp;

28일 오후 6시 30분 유튜브 방송 '네고왕'이 방송되기 전 상품 가격(왼쪽)과 이후 상품 페이지(오른쪽). (사진=럭키드로우 커뮤니티 갈무리)

앞서 발란은 네고왕 방송을 통해 '최종 장바구니 가격'을 기준으로 '17%' 할인 쿠폰을 지급하는 내용의 할인 행사를 진행하기로 한 바 있다. 하지만 네고왕 할인이 시작된 지난 28일 저녁, 발란이 네고왕 방송 이전보다 상품의 가격을 인상했다는 내용의 글이 커뮤니티를 통해 전해졌다. 한 네티즌은 "이전 발란 상바구니에 담아놓은 구찌 숄더백에 17%를 할인받아 구매하려고 하니, 상품의 가격 자체가 이미 20만원 인상돼 있었다"는 내용의 글을 게재했다.&nbsp;발란에 네고왕 할인 쿠폰이 적용된 것은 지난 28일 오후 6시 30분이다. 유튜브 '네고왕'의 발란편 '명품 가방, 시계부터 의류까지 가격 싹 발라버렸다'의 방송 시간이 6시 30분인 것을 고려해, 동시간대 웹 홈페이지와 애플리케이션(앱) 업데이트를 진행했기 때문이다.&nbsp;해당 이슈에 대해 발란 측은 홈페이지와 모바일 앱에 '네고왕 17% 할인 쿠폰'을 적용하는 내용의 업데이트를 진행하는 과정에서 서버 오류가 발생했다고 해명했다. &nbsp;발란 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "가격이 일괄 상승된 것은 사실이 아니다. 업데이트 과정에서 상품에 따라 가격이 상승될 것도 있는 반면, 가격이 인하되는 경우도 있었다"며 "네고왕 할인 쿠폰을 의식해 일부러 가격을 인상했다는 내용은 사실과 다르다"고 전했다.&nbsp;이어 그는 "지난 28일 밤 오류를 발견한 이후, 업데이트 이전으로 복구하는 작업을 진행했으며 29일 오후 12시 복구 업데이트를 완료했다"고 덧붙였다.&nbsp;다만 &lt;블로터&gt; 취재에 따르면, 네고왕 방송 시간에 맞춰 홈페이지와 모바일 앱 업데이트가 완료된 28일 오후 6시 30분 이전에도 발란 내 입고된 약 100개 이상의 제품 가격이 인상된 상태였던 것으로 확인됐다.&nbsp;가격인상이 진행된 브랜드는 구찌, 루이비통, 알렉산더 왕, 발렌시아가, 보테가 베네타, 고야드 등 21개이며 상품 수는 약 100개 가량으로 확인됐다.&nbsp;이들 브랜드 상품의 가격이 인상된 시점은 네고왕 방송과 발란 홈페이지·모바일 앱 업데이트 이전인 지난 28일 오후 2시부터 6시 20분까지다.&nbsp;발란 회원가 기준으로 각각 상품의 인상률은 1.7%에서 14.8%까지 다양한 것으로 나타났다. 이 중 5.5~5.6% 가격이 상승한 상품이 약 100개로 가장 많았다. 가장 인상률이 높았던 상품(14.8%)은 '21SS 발렌시아가 여성 아워글래스 미니 탑 핸들백'인 것으로 확인됐다.&nbsp;해당 상품의 발란 회원가는 28일 오후 2시 쯤 90만1100원에서 약 4시간 만에 103만4500원으로 올랐다.&nbsp; &nbsp;이에 대해 발란 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "28일 오후 6시 20분 전 가격이 수정된 경우는 상품을 취급하는 개별 파트너사가 환율 변동 등 다양한 요인에 따라 자체적으로 수정한 것으로 추측된다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀카 찍는 드론 나왔다…스냅, 미국·프랑스서 판매 개시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290007</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 17:20:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=스냅)


소셜미디어(SNS) 스냅챗의 모기업인 스냅이 세계 최초의 ‘셀카 드론’을 공개했다.28일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 스냅은 카메라를 탑재한 미니 드론 ‘픽시’를 출시했다. &nbsp;에반 스피겔 스냅 최고경영자(CEO)는 이날 ‘스냅 파트너 서밋’ 행사에서 “세상에서 가장 친근한 비행 카메라”라며 픽시를 소개했다. 또 “주머니에 들어가는 크기로, 자유롭게 날아다니며 사용자를 동반할 수 있다”고 설명했다.픽시는 일반 드론과 다르게 컨트롤러와 마이크로SD카드를 활용하지 않고도 작동이 가능하다. 버튼으로 장치를 작동시킬 수 있고 카메라 다이얼로 비행 모드를 설정할 수 있다.&nbsp;비행 모드는 총 4가지로 이용자 주변에 뜬 상태로 머물거나, 이용자의 주변을 돌면서 비행하거나 걷거나 뛰는 이용자를 따라갈 수 있다. 작동을 멈추고 싶을 때는 드론의 아래쪽에 손을 대면 자동으로 손바닥에 착륙한다. 녹화를 종료한 후에는 영상이 스냅챗 앱에 자동 전송된다.&nbsp;픽시는 미국과 프랑스에서 온라인 구매가 가능하다. 스냅 측은 한정된 물량이 소진될때까지만 제조할 예정이라고 밝혔다. &nbsp;앞서 스냅은 새로운 성장 동력으로 드론을 지목하며 ‘컨트롤 미 로보틱스’를 포함해 다수의 드론 관련 스타트업을 인수한 바 있다. 2017년에는 스냅이 드론 개발을 시작했다는 소문이 돌기 시작했고 지난해에는 ‘제로제로 로보틱스’라는 회사에 투자해 셀카 드론 제작에 나섰다는 보도가 나오기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, '역대 최대' 1분기 매출 123조원…아이폰·구독 이끌었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290001</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 17:20:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)

애플이 올해 1분기에 역대 1분기중 최고치의 매출을 거두며 월가의 기대를 뛰어넘었다.&nbsp;28일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등에 따르면 애플 1분기(애플 회계연도 기준 2분기) 매출이 1년 전에 비해 8.6% 급증한 973억달러(약 123조9000억원)로 집계됐다고 발표했다. 애플의 전체 분기 매출로는 세 번째 규모이며 월가의 평균 실적 전망치인 939억달러(약 119조5000억원)를 상회하는 것이다. 다만 매출 성장세는 코로나19 팬데믹 사태가 시작된 후 가장 낮았다. 애플은 2020년 10월 이후 두 자릿수의 매출 증가율을 기록해왔다.&nbsp;제품 별로는 아이폰 매출이 전년동기대비 5.5% 늘어난 506억달러(약 64조원)로 집계돼 아이폰13의 판매량이 꾸준히 유지되고 있음을 반증했다. 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)는 “이번 분기에 안드로이드 운영체제 스마트폰에서 아이폰으로 교체한 사용자의 수가 처음으로 전체 대비 두 자릿수까지 성장했다”며 덕분에 1분기에 아이폰 사업이 성공적이었다고 설명했다.맥 컴퓨터 매출은 15% 상승한 104억달러(약 13조2000억원)로 나타났다. 애플이 자체 개발한 ‘M1’ 칩을 탑재한 제품을 선보인 후에도 강한 성장세를 나타낸 덕분으로 보인다.&nbsp;다만 아이패드 매출은 2.1% 감소한 76억달러(약 9조6000억원)에 그쳤다. 쿡은 아이패드 사업이 특히 1분기에 “아주 심각한 공급망의 제약을 겪었다”고 밝혔다. &nbsp;애플뮤직, 애플TV플러스를 포함한 애플의 구독형 서비스 부문 매출은 1년 전에 비해 17% 성장한 198억달러(약 25조2000억원)로 집계됐는데 이는 역대 최고치다. 애플 서비스의 유료 구독자 수는 총 8억2500만명으로 그중 1억6500만명은 지난 12개월 사이에 신규 가입한 것으로 파악됐다. 루카 메스트리 애플 CFO(최고재무책임자) 이에 대해 “서비스 부문에서 대단한 성장세가 있었다는 것을 볼 수 있다”고 말하며 “앞으로 새로운 서비스와 기능을 추가해나갈 것”이라고 밝혔다. &nbsp;지역 별로는 남북미 매출이 20% 증가한 505억7000만달러(약 64조4000억원)를 기록하며 가장 가파른 성장세를 보였다. 중국·홍콩·대만 지역 매출은 3.5% 늘어난 183억4000만달러(23조3000억원)로 집계됐다. 애플은 중국에서의 코로나19로 인한 봉쇄령이 1분기 애플 사업에 영향을 미치지 않았다고 말했다. &nbsp;쿡은 실적에 대해 “예상했던 것 이상으로 좋았다”고 평가했다. 한편 그는 “언제 공급망 문제에서 벗어날지에 대해서는 예측할 수 없다”며 “코로나19가 일시적인 문제이며 시간이 지나면서 상황이 나아지기를 바란다”고 말했다.&nbsp;메스트리는 “다음 분기에 공급망 차질로 인해 40억~80억달러의 손실을 볼 것으로 예상한다”며 “우크라이나 침공 이후 애플이 러시아 시장에서 철수한 것도 2분기 매출에 영향을 미칠 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[중국 시장서 '나이키' 울고 '휠라' 웃은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280130</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280130</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 17:20:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국에서 유아교육사업을 하고 있는 김희종 상상락 대표가 28일 스타트업얼라이언스 주최로 열린 '테헤란로런치클럽' 행사에서 '중국 상하이 소식과 한국 스타트업 생존기'를 주제로 발표를 하고 있다. (사진=황금빛 기자)

“지난해 중국에서 나이키 매출이 떨어졌다. 그런데 휠라는 중국기업 안타와 함께 현지 기업이 돼 승승장구하고 있다.”김희종 상상락 유아창의교육 대표는 28일 서울 강남구에 위치한 디캠프(D.CAMP)에서 열린 스타트업얼라이언스 주최 ‘테헤란로런치클럽’ 행사에서 이같이 말했다. 그는 이날 ‘중국 상하이 소식과 한국 스타트업 생존기’를 주제로 발표를 진행했다. 2009년 김 대표가 창업한 상상락은 중국 영유아 교육시장에서 빠르게 성장 중인 스타트업으로, 2020년 투자를 받아 중국 유아용품 1등 상장사인 베이비맥스의 계열사로 편입됐다.지난해 나이키의 중국 매출 감소는 코로나19로 인한 베트남 공장 가동중단 영향도 있지만, 중국 내에서 이어지고 있는 불매 운동 영향도 있다. 앞서 지난 2020년 미국과 유럽연합(EU)이 신장 위구르 자치구역에서 소수민족에 대한 중국의 강제노동으로 면화가 생산되고 있다며 인권 문제를 제기한 바 있다. 이에 지난해 나이키 등 글로벌 패션기업들이 신장 면화를 쓰지 않겠다고 선언하자 중국에서 외국 브랜드 불매운동이 일어났다. 실제로 지난해 4분기 중국에서 나이키 매출이 전년동기대비 19.8% 줄었다. 하지만 휠라는 웃었다. 한국의 휠라홀딩스는 지난 2009년 중국의 국민 스포츠 기업 안타그룹과 합작법인 ‘풀 프로스펙트’를 만들고 휠라의 중국 사업권을 넘긴 바 있다. 직접 중국 시장에 나가지 않고 중국 기업을 통해 진출한 것인데, 이에 중국 내에선 휠라가 국민 브랜드처럼 인식되는 것으로 전해진다. 휠라홀딩스는 풀 프로스펙트 매출의 3%를 디자인 수수료로 받고 있다. 이에 휠라 중국 매출 증가와 함께 수수료 수익도 불어나고 있는데, 지난해만 600억원을 벌어들였다.이는 김 대표가 이날 ‘시진핑 차이나 3.0 시대’에 대비해야 할 중국 진출 전략의 핵심으로 강조한 지점이다. 3.0시대는 3연임이 확정된 시진핑 중국 국가주석의 시대를 의미한다. 그는 “지난 3월 양회(전국인민대표대회·전국인민정치협상회의)에서 ‘안정’이라는 얘기가 많이 나왔고 2021년부터 기조가 ‘공동부유’로 바뀌었다”면서 “이에 반독점법도 강하게 유지하고 있고, 결국 내수와 중국 기업을 키울 것으로 보인다”고 분석했다. 공동부유의 핵심은 질적성장과 소득분배다. 이에 알리바바 ·텐센트 등의 기업가들이 기부에 나섰고, 정부에서 앞장서 문어발식 확장을 막고 있다. 특히 중국은 현재 ‘제로 코로나’를 통한 안정에 안간힘을 쓰고 있고, 이에 따라 내년 초까진 봉쇄 정책을 이어나갈 것으로 전망되고 있다. 다만 그렇다고 봉쇄 초기와 같이 마실 물도 없는 어려운 상황은 아니라고 김 대표는 말했다. 대다수 사람들은 정상적인 생활을 하고 있는 중이다. 상하이에선 자율주행 로봇이 배달을 하는 모습도 흔히 볼 수 있다.이러한 전반적인 분위기를 파악해 전략적으로 접근해야 한다고 김 대표는 강조했다. 그는 “한국기업들은 예전부터 ‘넘버원’을 얘기했는데 앞으론 그렇게 접근해선 안 된다”면서 “나만의 기술과 능력을 가진 ‘온리원’ 기업이 돼 중국 기업과 파트너십을 맺고 뒤에서 수익을 확보하며 중국과 함께 윈윈해야 더 크게 성장할 수 있다”고 제언했다.그러면서 중국 4차산업혁명 관련 정책에 따른 기회의 영역으로 △클라우드 △소프트웨어 △반도체 △통신 △전기 등을 꼽았다. 중국 소비 패턴 변화에 따른 기회론 △식품 △교통·통신 △교육문화·레저 △의료보건 등을 제시했다. 이런 기회의 영역에 진출하되 직접 진출보단 중국 기업과 함께 파트너십을 맺고 로열티를 받는 식으로 접근해야 한다는 설명이다.이처럼 중국이 다소 폐쇄적인 정책을 이어갈 것으로 예측되는 상황에서, 중국 시장에 꼭 진출해야만 하는 이유는 무엇이 있을까. 그는 “중국 내수시장은 어마어마하게 크다”면서 “특히 중국에선 시간이 많이 걸리고 어려운 과정을 거쳐야 하는 ‘브랜드’에 대한 개념이 부족한데 휠라의 사례처럼 한국 기업들에겐 그 쪽에 기회가 있다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OLED 경쟁력 옅어지는 LG전자, 차별화 전략은 ‘글쎄’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280142</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280142</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 17:20:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올레드(OLED) TV 시장에 새로운 경쟁자들이 진입하면서 독점적 지위를 지녔던 LG전자의 점유율 하락 우려가 나오고 있다. 삼성디스플레이를 필두로 향후 중국 업체들의 대형 패널 진입이 이어질 것이기 때문이다. LG전자는 10년 이상의 시장 선점을 통한 경쟁력을 강조하지만, 지속적으로 제기되는 중장기 점유율 훼손 우려엔 특별한 답을 내놓지 못하고 있다.

(사진=LG전자)

27일 LG전자는 실적설명회를 열고 2022년 1분기 HE(Home Entertainment) 사업본부 실적으로 매출 4조649억원, 영업이익 1884억원을 기록했다고 밝혔다. 매출은 전년 동기 대비 1.4% 늘었지만 영업이익은 2069억원 낮아졌다. 영업이익률도 4.6%로 같은 기간 5.3%포인트나 줄어들었다.LG전자 측은 인플레이션과 지정학적 이슈 등으로 북미와 유럽을 포함한 세계적 수요 감소에도 OLED와 QNED 등 프리미엄 TV 판매 확대로 매출은 전년 대비 소폭 성장했지만 손익은 마케팅 비용 등의 증가로 전년 동기 대비 감소했다고 전했다.또 올해 1분기부터 러시아의 우크라이나 침공으로 인한 유럽지역 수요 약세와 인플레이션 우려, 코로나19로 있었던 정부 지원금의 축소 등으로 세계 전반의 소비가 약해지는 분위기가 HE사업본부에 악영향을 미치는 것으로 보인다. 이정희 LG전자 HE경영관리담당 상무는 “중국 선전 락다운, 우크라이나 등 리스크로 글로벌 TV 수요 둔화는 확실한 현상”이라 언급했다.

(자료=LG전자 2022년 1분기 IR자료)


시장에서는 OLED의 경쟁력 약화를 우려하고 있다. 삼성디스플레이가 올해부터 본격적으로 양산을 시작한 QD디스플레이가 델테크놀로지스의 모니터와 소니의 TV에 들어갔는데 시장에서 전반적으로 호평을 얻고 있다. 또 중국 업체들도 중장기적으로 대형 패널 양산을 준비하고 있다. LG전자로선 지난 10여년 간 철옹성처럼 지킨 독점적 점유율을 뺏길 수 있는 상황이다.실제로 이날 컨퍼런스콜에서도 “QD-OLED 패널이 양산돼 일본(소니)과 북미(델)에 진입했는데 LG디스플레이는 증설을 통한 증분이 제한적이라 양적 성장이나 경쟁사와의 차별화가 어렵지 않겠느냐”는 취지의 질문이 나왔다.이에 대해 이정희 상무는 “경쟁사의 OLED 진입은 기본적으로 LG가 주도하는 OLED 생태계가 있어서 시장 확대 차원에선 긍정적이라 본다”라며 “OLED TV 시장이 더 커져 오히려 우리 판매 기회가 더 확대될 걸로 본다”고 말했다. 이전과 비슷한 답변 기조다.다만 시장 확대와 별개로 향후 점유율 하락 우려에 대해선 “마케팅을 확대 전개한다”거나 “고객가치를 발굴하겠다”는 등의 추상적 비전 외 구체적 방안은 언급하지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한라그룹, 반도체 부품업체 인수 검토...'안정적' 사업 다각화 도모]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290031</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290031</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 23:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=한라홀딩스)

한라그룹이 자동차와 건설에 편중된 사업 포트폴리오를 넓히기 위해 인수합병을 검토 중이다. 상대는 반도체 중소기업 윌비에스엔티다. 수익성이 갖춰진 회사를 인수해 반도체 시장에 안정적으로 진출하려는 뜻으로 해석된다.한라홀딩스는 29일 윌비에스엔티 인수와 관련해 “여러가지 방안을 다방면으로 검토 중이나 아직까지 구체적으로 확정된 사항이 없다”고 해명 공시를 냈다.앞서 &lt;매일경제&gt;는 윌비에스엔티 지분 100%를 가진 사모투자조합 ‘에이앤더블유제1호’를 운용하는 사모펀드 웰투시인베스트먼트와 ACPC프라이빗에쿼티(PE)가 윌비에스엔티 매각 우선협상대상자로 로터스PE를 선정했다고 보도했다.한라그룹은 로터스PE를 통해 윌비에스엔티 지분 인수의 전략적투자자(SI)로 참여할 예정이며 인수 가격은 1900억원 수준으로 전해졌다.웰비에스엔티는 반도체 웨이퍼를 고정하는 장비 ‘웨이퍼 캐리어’에 들어가는 ‘리테이너 링’을 비롯해 반도체와 디스플레이 장비에 들어가는 인슐레이터 등 각종 부품을 만드는 회사다. 주력 제품인 리테이너 링은 일회성 소모품이면서도 반도체 전공정 필수품이라 지속적 수요가 이뤄지며 이를 취급하는 회사들의 수익성도 꾸준히 좋은 편이다.



윌비에스엔티는 지난해 감사보고서 기준 매출 646억원, 영업이익 144억원, 순이익 118억원을 기록했다. 매출 대비 원가 비율이 70% 수준으로 낮은 편은 아니지만 수익성 관점에서는 업황이 좋지 않던 2020년에도 영업이익 95억원을 낼 만큼 실적이 견조하다. 특히 이 회사는 재무제표상 2014년부터 영업이익이 단 한 차례도 전년 대비 떨어지지 않은 게 확인된다.앞서 웰투시인베와 ACPC PE는 2019년 11월 카무르PE로부터 윌비에스엔티 지분 전량을 727억원에 인수했다. 엑시트 시 2년 반 만에 인수 대금의 두 배 가까운 이익을 보게 되는 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터, 3년간 엉터리 이용자수 냈지만…2억2900만명 매일 썼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290004</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 23:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=트위터)

일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 인수하기로 한 소셜미디어(SNS) 트위터가 지난 3년간 이용자 수를 잘못 집계했다고 실토했다.&nbsp;28일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 트위터는 올해 1분기 실적을 발표하며 2019년 초부터 2021년 말까지 각 분기 당 일간 활성화수(DAU)를 실제보다 최대 190만명까지 더 많은 것으로 집계했다고 밝혔다. 이에 대해 다수의 계정을 보유한 한 명의 이용자를 여러 명의 이용자로 계산하면서 실제 규모보다 부풀려졌다고 설명했다. 앞서 트위터는 2017년에도 3년간 이용자 수를 실제 규모보다 약 100~200만명 더 많게 계산해왔다고 밝힌 바 있다.&nbsp;이에 트위터는 1분기 DAU를 하향 조정한 결과 2억2900만명으로 집계됐다고 발표했다. 이는 여전히 시장 기대치를 상회하는 수준이며 지난 분기에 비해 1000만명 늘어난 수치다. 미국 내 DAU는 전년동기대비 6.4% 증가한 3960만명을 기록했으며 해외 DAU는 18.1% 늘어난 1억8940만명으로 집계됐다.&nbsp;한편 트위터의 1분기 매출은 1년 전에 비해 16% 성장한 12억달러(약 1조5000억원)로 나타났다. 이 중 11억1000만달러(약 1조4000억원)는 광고를 통한 매출로 파악됐다. 구독료, 데이터 판매, B2B(기업간거래) 서비스 등을 통한 매출은 9400만달러(약 1200억원)로 집계됐다. 트위터는 매출액이 우크라이나 전쟁과 관련된 영향을 받았다고 밝혔다.&nbsp;1분기 영업손실은 1억2800만달러(약 1630억원)로 나타났다.트위터는 “현재 진행 중인 머스크의 트위터 인수를 고려해 향후 실적 전망을 공개하지 않을 것”이라며 이날 실적 발표와 함께 이뤄질 예정이었던 콘퍼런스 콜을 취소했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘노바백스 미반영’ SK바사, 1Q 영업익 반토막…스카이코비원에 쏠린 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290145</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290145</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 23:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 자체 개발 중인 코로나19 백신 스카이코비원 멀티주(GBP510) 제품 이미지.(사진=SK바이오사이언스)

SK바이오사이언스가 29일 발표한 2022년 1분기 영업이익이 지난해 같은 기간과 비교해 반토막 났다.아스트라제네카(AZ)와의 코로나19 백신 위탁생산(CMO) 계약이 2021년 말 종료된 영향이다. 해당 매출 감소를 노바백스 코로나19 백신 ‘뉴백소비드 프리필드시린지(이하 뉴백소비드)’ CMO로 만회할 것으로 전망됐으나, 현지 사정에 의해 품질검증(QA)이 지연되며 올 1분기 실적으로 반영되지 못했다.회사는 뉴백소비드의 국내 QA에선 문제가 없었던 만큼 올 1분기에 반영되지 못한 실적이 2분기엔 본격적으로 나타날 것이라고 봤다. 이와 함께 현재 임상3상 분석 중인 자체개발 코로나19 백신 ‘스카이코비원 멀티주(GBP510·이하 스카이코비원)’ 상용화로 인한 사업적 성과가 향후 실적의 향방을 결정할 것으로 전망된다.SK바이오사이언스는 이날 개별 기준 2022년 1분기 매출 870억9100만원, 영업이익 237억5200만원을 올렸다고 공시했다. 이는 2021년 1분기와 비교해 매출은 22.7%, 영업이익은 55.8% 감소한 수치다. 직전 분기와 비교하면 매출은 80.7%, 영업이익은 무려 90.6% 줄었다.이에 따라 영업이익률도 급락했다. 2021년 1분기 47.7%를 기록했던 영업이익률이 2022년 1분기엔 27.3%에 그쳤다. 지난해 4분기 56.3%와 비교하면 무려 29.0%P(포인트) 감소했다. 매출총이익률도 2021년 1분기 65.1%에서 2022년 1분기 54.9%로 감소했다.

(자료=SK바이오사이언스 2022년 1분기 실적 발표)

SK바이오사이언스는 이런 실적 부진의 이유로 아스트라제네카와의 CMO 계약 종료를 꼽았다. 지난해 1분기에 아스트라제네카 코로나19 백신을 생산하며 실적이 증가했으나 올해 1분기엔 해당 매출이 빠지면서 실적 감소가 나타났다는 설명이다. SK바이오사이언스는 아스트라제네카가 개발한 코로나19 백신을 원액·완제 생산한 바 있다. 2020년 7월부터 2021년 12월까지 생산을 진행하고, 현재는 계약을 종료한 상태다.해당 실적이 빠졌지만 회사는 노바백스와 코로나19 백신 위탁개발생산(CDMO) 계약을 체결하며 신규 매출원을 마련했다. 뉴백소비드는 지난 2월부터 생산에 돌입, 현재 국내는 물론 세계 시장에 공급되고 있다. 시장에선 이 때문에 올해 SK바이오사이언스의 실적 감소가 크지 않을 것으로 봤다.문제는 노바백스가 SK바이오사이언스 생산 뉴백소비드의 미국 유통을 현지 협력 기업에 맡기면서 발생했다. 유통을 맡은 협력 업체가 QA 업무를 지연, 판매가 이뤄지지 않아 올 1분기 실적에 해당 성과가 반영되지 못했다.SK바이오사이언스 관계자는 기자와의 통화에서 “국내에 유통된 뉴백소비드에 대한 QA는 직접 진행했고, 별다른 문제가 없었던 만큼 백신 생산에 따른 QA 지연은 아니라고 본다”며 “해당 이슈는 현재 일정부분 해소된 상태라 반영되지 못한 실적이 올 2분기부턴 본격적으로 나타날 것으로 전망한다”고 설명했다.

(자료=SK바이오사이언스 2022년 1분기 실적 발표)


국산 1호 코로나19 백신, 올 상반기 상용화 기대
SK바이오사이언스는 올 1분기 실적이 부진한 모습을 보였지만, 뉴백소비드에 대한 실적이 2분기부터 반영되고 현재 자체개발 중인 코로나19 백신 스카이코비원이 올 상반기 내 상용화된다면 개선은 충분히 가능할 것으로 봤다.SK바이오사이언스는 이날 스카이코비원에 대한 긍정적인 임상3상 데이터를 확보하고, 식품의약품안전처(식약처)에 품목허가 신청을 완료했다. 개발 명칭 ‘GBP510’의 제품명도 스카이코비원으로 확정됐다. 국내 최초의 코로나19 백신으로서 글로벌 백신 시장을 선도하는 유일한(one) 백신이 되겠다는 포부를 담아 명칭을 정했다고 한다. 회사 측은 “대한민국 1호 코로나19 백신이 국내 승인 절차에 돌입하며 본격적인 출격 준비에 나섰다”며 “임상3상을 통해 우수한 면역원성 및 안전성 데이터를 확인한 만큼 글로벌 시장을 선도할 백신이 확보될 것으로 기대하고 있다”고 전했다.스카이코비원은 SK바이오사이언스를 주축으로 글로벌 기구 및 기업들이 긴밀한 네트워크를 구축해 개발 중인 합성항원 방식의 코로나19 백신이다. 초기 개발 단계부터 빌앤멜린다게이츠재단(BMGF)과 전염병예방백신연합(CEPI)으로부터 개발비 지원을 받았고, 미국 워싱턴대학 약학대 항원디자인연구소(IPD)와 SK바이오사이언스가 공동 개발했다. 또 면역반응 강화 및 높은 수준의 중화항체 유도를 위해 GSK의 면역증강제(Adjuvant) AS03도 적용됐다.SK바이오사이언스는 국내 및 해외 5개국(태국·베트남·뉴질랜드·우크라이나·필리핀)에서 만 18세 이상 성인 4037명을 대상으로 임상3상을 진행했다. 그 결과 기존 아스트라제네카 개발 코로나19 백신 대비 스카이코비원이 면역원성 및 안전성 측면에서 우위에 있는 것으로 나타났다. 국내 임상은 고려대 구로병원 등 총 16개 기관에서, 해외 임상은 비영리 국제기구인 IVI(국제백신연구소)와 협력해 진행됐다.임상3상 결과에 따르면 스카이코비원 2회 접종 시 코로나19 감염성을 중화해 예방효과를 유도하는 중화항체가 대조백신 대비 2.93배 높게 형성돼 월등한 수준으로 나타났다. 스카이코비원 접종 시 ‘항체전환율(백신 접종 후 중화항체가 4배 이상 상승한 대상자)’ 또한 98%로 대조백신의 항체전환율 87%에 비해 10% 이상 높아 통계적으로 유의한 차이를 보였다. 안전성 측면에서도 스카이코비원은 대조백신 대비 유사한 수준의 이상반응률을 나타냈다. 임상시험 기간 동안 특별한 안전성 문제는 보고되지 않은 것으로 확인됐다.

(자료=SK바이오사이언스 2022년 1분기 실적 발표)

스카이코비원은 기존 mRNA 백신이 초저온 보관을 해야 하는 것과 달리, 2~8도의 냉장 유통과 장기 보관이 가능하다. 회사 측은 “고가의 초저온 설비를 갖추지 못해 코로나19 백신 공급이 원활하지 못했던 저개발국 등의 백신 접종률을 높이는 데 핵심적 역할을 할 것”이라고 전했다.SK바이오사이언스는 지난 3월 질병관리청과 스카이코비원에 대해 총 1천만 도즈(1도즈는 1회 접종량)의 국내 공급계약을 맺은 바 있다. 또 스카이코비원은 향후 국내 품목허가 획득 후 ‘코백스 퍼실리티(COVAX Facility)’를 통해 전 세계에 공급될 예정이다. SK바이오사이언스는 이와 함께 스카이코비원에 대해 WHO 긴급사용목록 등재(EUL), 유럽 등 해외 국가별 긴급사용허가 획득을 통해 글로벌 시장 공략에 나선다는 전략이다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “세계 각국이 코로나19 엔데믹 시대에 대응하기 위한 전략을 강구하는 현시점에서 전 세계 엔데믹 방역에 기여할 대한민국 1호 코로나19 백신이 출시를 위한 마지막 단계에 도달해 감회가 새롭다”며 “현재에 안주하지 않고 글로벌 기구 및 기업들과 지속해서 협력해 세계에서 경쟁하는 혁신적인 바이오 기업으로 거듭날 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 말했다.

(자료=SK바이오사이언스 2022년 1분기 실적 발표)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[지구온난화로 ‘태풍 발생’ 정말로 늘었나…카이스트, 세계 첫 규명]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290055</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 23:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인류세 지문(인간 활동이 지구환경에 영향을 미친 시기에 나타난 뚜렷한 변화 현상)의 시계열변화. 가로 축은 시간, 세로축은 인류세 지문의 신호 강도다. 빨간선은 관측된 태풍 호우의 공간 패턴으로부터 검출된 인류세 지문이고, 가는 검은선은 비온난화실험의 50개 앙상블 멤버 각각으로부터 검출된 인류세 지문을 나타낸다.(자료=카이스트)

지구온난화로 인한 기후이상 현상이 가속화되고 있다는 관측이 나오는 가운데, 국내 연구진이 태풍 발생 빈도와 인류 활동 사이의 인과관계를 세계에서 처음으로 학술적으로 규명했다.29일 한국과학기술원(KAIST·카이스트) 문술미래전략대학원 소속 김형준 교수(건설및환경공학과 겸임)가 공개한 연구 결과에 따르면 과거 50여년간 발생한 태풍에 의한 호우 빈도 증가는 인간의 활동에 영향을 받았다. 김 교수는 일본 교토 첨단 과학대학과 국제 공동 연구팀을 꾸리고 지구 메타버스 기술을 이용해 이 같은 사실을 처음으로 증명했다.태풍에 의한 호우 빈도가 과거 수십 년간 변화돼 온 사실은 세계 각지에서 보고돼왔다. 연구팀은 태풍에 의해 초래되는 호우는 홍수·산사태 등의 재해를 일으켜 인간 사회 있어 커다란 위협 중 하나라 빈도의 변화 원인을 밝혀내는 일이 중요하다고 봤다.태풍의 발생은 우연성·자연 본동 등의 영향을 받는다. 이 때문에 인류 활동에 의한 지구온난화 현상이 태풍으로 발생한 호우 빈도에 어떠한 영향을 미쳤는지는 정확하게 밝혀지지 않았다.김 교수 연구팀은 이를 규명하기 위해 일본을 포함하는 50여년간 북서태평양에서 발생한 태풍으로 인한 호우 빈도 데이터를 살폈다. 이들은 △중국 남동부의 연안 영역 △한반도 △일본 등에 걸쳐 호우의 빈도가 증가하고 남쪽의 지역에서는 감소한 사실을 발견했다.연구팀은 이 같은 변화의 원인을 밝히기 위해 △온실가스 배출이 있는 지구 △온실가스 배출이 없는 지구를 비교하는 시뮬레이션(현상이나 사건을 가상으로 수행시켜 실제 상황의 결과를 예측하는 일)을 수행했다. 김 교수는 기자와의 통화에서 “온실가스 배출이 없는 지구 환경은 태양과 지구와의 거리나 화산 활동 등 자연적인 현상만을 상정했다”며 “슈퍼컴퓨터로 50여년의 기간을 두 조건에서 각각 25번씩 시뮬레이션했고, 이를 통해 얻은 데이터를 분석해 연구 결과를 얻었다”고 설명했다.

관측에 의한 태풍 호우의 빈도 변화 자료(왼쪽)는 1961년부터 1985년까지 발생 빈도와 1986년부터 2015년의 발생 빈도의 차이를 나타낸다. 오른쪽 자료는 지구 메타버스 실험을 이용해 분석한 인간활동에 의한 온난화가 태풍호우의 빈도에 주는 영향을 설명한다.(자료=카이스트)

연구팀이 구성한 기후 모델은 과거 재현 실험뿐만 아니라 인간 활동에 의한 온난화 효과를 제거한 시뮬레이션도 가능하다. 연구팀은 이를 이용해 서로 다른 가상의 지구에서의 태풍 호우 빈도를 비교, 인간 활동에 의한 온난화의 영향을 조사했다. 이를 통해 그간 이뤄졌던 태풍으로 인한 호우 빈도 증가가 인간 활동에 의한 온난화의 영향을 배제하고서는 설명할 수 없다는 점을 밝혀냈다.연구팀은 관측과 시뮬레이션의 공간 패턴이 일치하는 점이 우연성·자연변동성이 아닌 인류세(산업혁명 이후 인간 활동이 지구환경이나 지구 역사에 영향을 주기 시작한 시기부터 현재까지의 시간을 지칭)적 기후변화에 의한 필연적 결과임을 확인하기 위해 지구 메타버스 실험과 핑거프린트 분석을 이용했다.김 교수는 “이번 연구는 동아시아에서 태풍에 의한 호우의 발생 확률이 최근 반세기에 걸쳐 유의미하게 증가했음을 밝히고 그러한 변화에 이미 인류의 흔적이 뚜렷하게 남겨져 있음을 증명한다”며 “이는 기후변화의 영향을 이해하는데 중요한 단서가 되며 동시에 탄소중립을 성공적으로 달성하더라도 필연적으로 진행되는 가까운 미래의 기후변화에 대해 효율적으로 적응하기 위해 필수 불가결한 정보라고 할 수 있다”고 강조했다.이번 연구의 대상이 된 북서태평양은 세계적으로 태풍의 활동이 가장 활발한 곳이면서 연안 지역에 많은 인구가 집중된 다수의 메가시티(Mega-city)가 위치한 지역이다. 연구팀은 이 때문에 이번 연구결과가 정확한 기후변화 영향평가를 마련하는 데 도움이 될 수 있다고 봤다.연구팀은 “기후변화 대책은 투자 비용과 효과를 최적화하기 위해 다양한 분야의 정확한 기후변화 영향평가가 필수적”이라며 “이번 연구는 가까운 미래에 일어날 기후변화가 동아시아지역 태풍 발생에 주는 영향을 이해하고 평가하는 데 매우 중요한 정보를 제공한다”고 전했다.김 교수는 태풍 외에도 산불·장마 등과 같은 기후이상 현상이 지구온난화로 인한 영향을 받았는지를 규명하는 연구를 진행할 계획이다.김 교수 연구팀 이번 연구 결과는 국제 학술지 ‘네이처 기후변화(Nature Climate Change)’에 게재됐다. 논문명은 ‘Observed influence of anthropogenic climate change on tropical cyclone heavy rainfall’이다. 해당 연구는 한국연구재단 해외우수과학자유치사업(BP+)과 인류세연구센터의 지원을 받아 수행됐다.

김형준 한국과학기술원 문술미래전략대학원 교수.(사진=카이스트)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리멤버가 '이안손앤컴퍼니' 인수로 노리는 신사업은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290021</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 23:17:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=리멤버 홈페이지)

직장인 커리어 플랫폼 ‘리멤버’ 운영사 ‘드라마앤컴퍼니’가 전문가 네트워크 서비스 기업 ‘이안손앤컴퍼니’를 인수했다. 이를 통해 리멤버는 전문가 네트워크 서비스 분야로 신규 사업을 확장하고, 기업 고객 대상 리멤버 서베이 사업도 확대한다는 전략이다.드라마앤컴퍼니는 29일 이안손앤컴퍼니를 인수했다고 밝혔다. 2015년 설립된 아인손앤컴퍼니는 시장조사·벤치마킹·기업실사 등 각종 조사가 필요한 기업에 전문가를 연결해주는 전문가 네트워크 서비스 기업이다. 자체 보유한 3만여명의 각 분야 산업 전문가 및 다수의 글로벌 파트너십을 활용해 국내외 기업 고객을 대상으로 전문가 자문연결·인터뷰 대행·국내외 기업 간 크로스 매칭 등 통합 비즈니스 솔루션을 제공하고 있다.리멤버가 이안손앤컴퍼니 인수로 기대하는 시너지 효과는 △전문가 네트워크 서비스 분야로의 신규 사업 확장 △리멤버 서베이 사업 확대 등이다. 그간 이안손앤컴퍼니는 기업과 전문가들을 연결할 때 ‘링크드인’을 많이 활용해왔다. 하지만 국내 이용자들이 많지 않다는 한계가 있었다. 이에 리멤버가 현재 확보하고 있는 회원 350만명을 기반으로 전문가 매칭 역량을 한층 업그레이드할 수 있을 것으로 보고 있다. 리멤버에는 기업 의사결정을 할 수 있는 고위급 임원뿐 아니라 특정 산업이나 직무에 특화된 전문가들이 등록돼 있다. 기업 고객뿐 아니라 전문가 풀을 더 많이 확보할 수 있게 된 셈이다. 더불어 이안손앤컴퍼니의 주력 고객군인 기업 고객을 대상으로 리멤버는 서베이 사업을 확대하며 리서치 부문 경쟁력을 강화할 예정이다. 리멤버는 2021년부터 기업 재직자 대상 서베이 서비스를 제공 중이다. 명함 및 프로필 정보를 바탕으로 산업·직무·직급·재직 기업 등 다양한 기준에 맞게 서베이 응답자를 정밀 타깃팅하고 있다. 리멤버 모바일 앱을 통해 간편하게 설문이 진행돼 빠르면 1일 이내 최소 100명에 달하는 특정 전문가들의 응답도 받을 수 있다. 손영호 이안손앤컴퍼니 대표는 “이안손앤컴퍼니는 한국·중국·일본 등 아시아를 기반으로 전 세계 글로벌 선도기업 전략실 및 컨설팅사들의 신뢰받는 지식서비스 파트너로 성장해왔다”면서 “양질의 국내 전문가 확보가 업계 공통 과제였는데 리멤버를 통해 아시아 최고 전문가 네트워크 서비스 플랫폼으로 도약할 수 있는 계기가 되길 기대한다”고 전했다.최재호 드라마앤컴퍼니 대표는 “이안손앤컴퍼니에게는 리멤버의 풍부한 국내 전문가 풀을 확충하는 발판이 되는 한편, 리멤버 회원에게도 외부 다양한 프로젝트와 만날 수 있는 새로운 기회가 제공될 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>