<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 18 Sep 2022 21:18:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[대만 남동부 규모 7.2 강진...TSMC "심각한 피해 없어"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209180002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209180002</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 11:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대만 TSMC

대만에서 지난 17일부터 강진이 수십차례 발생한 가운데 TSMC는 생산에 심각한 영향이 없다고 밝혔다.18일(현지시간) 로이터 등에 따르면 TSMC는 "(이번 지진으로)현재까지 심각한 영향은 없었다"고 발표했다. 이번 지진은 인구 밀도가 적은 남동부 지역에서 발생했다. 남동부 타이난 지역에는 TSMC의 생산공장이 들어서 있다.반도체 생산 라인은 한번 멈추면 재가동하는 데 짧게는 수일에서 길게는 수개월이 걸린다. 제품 수율을 위해 설정한 수치를 조정하고 제작 중인 웨이퍼는 전량 폐기해야 한다. 때문에 지진 또는 정전으로 생산 중단이 발생할 경우 피해가 막대하다. TSMC가 강진에도 피해가 없었다고 공식적으로 발표함에 따라 관련 업계에 영향은 크지 않을 전망이다.

대만 지진 발생 지역.(사진=기상청)

미국 지질조사국(USGS)에 따르면 이날 오후 2시44분(현지시간) 규모 7.2의 강진이 발생했다. 미국 쓰나미경보센터(TWC)는 지진이 관측된 이후 대만에 쓰나미 경보를 발령했다. 지진은 남동부 위징에서 동쪽으로 86㎞ 지점에서 발생했고 지진 발생 깊이는 10㎞다.지난 17일 강진이 발생한 후 수십여차례 여진이 발생했고, 이날 오후 추가적으로 강진이 있었다. 주택의 벽이 무너지고, 도로가 파손되는 등 피해가 있었다. 그럼에도 인명피해는 없는 것으로 알려졌다.&nbsp;대만은 두 지질 구조판이 만나는 지점에 있어, 크고 작은 지진이 빈번히 발생하는 지역이다. 추가 지진에 따라 피해는 커질 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/18/blt202209180003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이더리움 ‘더 머지’ 완료…중국 가상자산 산업에 희소식인 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160023</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 20:19:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블록체인 업계를 떠들썩하게 만든 이더리움 네트워크의 ‘더 머지’가 지난 15일 완료됐다. 이더리움 출시 이후 약 7년 만에 이뤄진 업그레이드로 이더리움의 네트워크 합의 알고리즘은 작업(Proof of Work·PoW)에서 지분증명(Proof of Stake·PoS)으로 전환됐다. IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 이번 업그레이드로 중국 가상자산 산업이 당국의 감시를 피할 수 있게 돼 다시 활기를 띌 수 있을 것으로 예상했다.

(사진=픽사베이)

작업증명은 블록체인에 새로운 블록을 계속해서 생성해 나가기 위해 컴퓨팅을 통해 수학 연산을 푸는 사람에게 보상으로 토큰이 지급되는 방식이다. 작업증명을 통한 채굴작업은 보통 고성능 하드웨어를 갖춘 시설이나 채굴기에서 이뤄져 방대한 양의 전력이 소모된다. 따라서 환경에 악영향을 끼친다는 비판을 받는다.반면 지분증명은 보유한 코인의 양을 통해 거래를 검증할 수 있는 권한을 얻고 블록 생성에 참여하는 방식이다. 채굴이 필요 없어서 이더리움 거래 검증에 소모되는 전력이 획기적으로 줄고 비용도 훨씬 낮아진다. &nbsp;중국이 가상자산 채굴을 금지하기 전까지 중국에 기반한 업체들은 전 세계 채굴량의 70% 이상을 차지했다. 그러나 중국 정부는 2019년 가상자산 채굴이 안전한 생산 조건을 충족하지 못하며 자원을 심각하게 낭비하며 환경을 파괴한다며 제거 대상으로 선포했다.&nbsp;이어 중국은 지난해 5월 가상자산 거래 금지를 넘어 채굴까지 전면 금지한다고 발표했다. 이에 따라 중국 전역에서 대대적인 가상자산 채굴 단속이 벌어졌고 중국 현지에서 사업을 중단하거나 다른 나라로 이전하는 채굴업자들이 속출했다. 그 결과 전 세계적으로 비트코인 해시레이트(가상자산 채굴을 위해 네트워크에 동원된 연산처리 능력)도 크게 감소했다. 다만 최근 몇 달 사이에는 미국에서 채굴량이 크게 증가하면서 해시레이트가 다시 반등하고 있다.&nbsp;머지 업그레이드를 통해서 이더리움 네트워크의 에너지 소비는 99.5%까지 줄어들 것으로 전망된다. 이더리움 스테이킹 프로토콜인 ‘스웰’의 공동창립자인 다니엘 디존은 “머지 업그레이드 이후 이더리움 거래를 검증하는데 소모되는 에너지양은 구분하지 못할 정도로 작을 것”이라고 말했다. 디존은 지분 증명 노드(서버 참여자) 운영에 필요한 전력의 양이 초소형·초저가 컴퓨터 ’라즈베리파이’를 작동하는데 드는 에너지양과 비슷한 수준일 것으로 예상했다. &nbsp;중국 채굴업체들은 전기료가 비교적 저렴하고 경제적으로 발달되지 않은 지역에서 사업을 펼쳐왔다. 규제 당국은 이런 지역에서 과도하게 많은 전력 소모량이 발생하는 경우 이더리움 채굴자를 추적해 단속해왔다. 그러나 더 머지 전환 이후에는 중국 당국의 감시도 점점 완화될 수 있다는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[하림, 성장 속 고민]①양계업자서 총수가 된 김홍국...'나폴레옹 정신' 앞세운 M&A]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209150016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209150016</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 20:19:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1978년 전북 익산 황등농장에서 출발한 하림그룹이 현재 대기업집단으로 성장하기까지 몇차례 변곡점이 있었다. 그중 하나가 2001년 그룹 체제로 새출발을 한 것이다. 창업주 김홍국 당시 하림 대표이사는 그룹 회장으로 취임하고 각 계열사에 전문 경영인을 배치해 그룹 경영의 초석을 다졌다. 육계 가공에 치중돼 있던 사업 포트폴리오가 바로 이 때부터 다양하게 뻗어나가기 시작했다. 약 20년이 지난 현재 하림그룹은 곡물유통, 사료, 식품, 쇼핑 등 다양한 사업을 아우르고 있다. 그룹에 소속된 회사는 78곳에 달한다. 전체 매출규모는 3배 넘게 성장했다.
공격적 인수합병
그룹 출범과 함께 김 회장은 공격적인 사업 확장전략을 펼쳤다. 2001년 인수합병(M&amp;A)과 투자를 통해 새로 시작한 사업만 4개다.2001년 1월 하림은 700억원을 투자해 사료업체인 제일사료를 인수했고, 같은 해 5월에는 NS홈쇼핑(한국농수산방송)을 출범시켜 유통망 확장에 나섰다. 7월에는 동물약품 업체 한국썸벧(KOREA THUMB VET)을 그룹에 편입시키고, 또 한 달 뒤인 8월에는 사료 생산, 사육과 가공, 유통 등 닭고기의 생산과 유통의 전 과정을 운영하는 올품(옛 하림천하)를 설립했다. 사료 생산부터 유통까지 육계가공 산업 전 분야로 밸류체인을 확장시킨 것이다.

하림그룹 사업 밸류체인.(출처=하림지주.)

2010년대 중반 하림그룹은 또 한차례 중요한 변화를 시도한다. 바로 시장에 매물로 나온 해운업체 팬오션을 인수하면서다. 하림그룹은 JKL파트너스와 컨소시엄을 구성해 국내 최대 벌크선사인 팬오션 지분 58%를 1조80억원에 사들였다. 하림그룹의 팬오션 인수는 곡물사업 확장 차원에서 이뤄졌다. 인수 후 김홍국 회장은 &lt;연합뉴스&gt;와의 인터뷰에서 글로벌 곡물유통기업 카길을 예시로 제시했다. 김 회장은 "카길은 곡물회사 안에 선박사업부를 뒀지만, 나는 팬오션이라는 선박회사 안에 곡물사업부를 두는 것"이라며 "반대의 형식이지만 결론은 같다"라고 말했다. 카길은 곡물, 광물 등을 나르는 벌크선을 500~600척 운영하는 것으로 알려졌다. 당시 업계에서는 하림의 팬오션 인수에 우려의 시선을 보내기도 했다. 양계업 회사가 과연 대형 해운사를 잘 운영할 수 있을 것인가에 대한 의심이었다. 그러나 결과적으로 팬오션 인수는 하림에 ‘신의 한 수’가 됐다. 팬오션은 한 때 법정관리에 들어갔을 정도로 상황이 좋지 않았지만, 하림그룹에 인수된 뒤 착실히 실적을 개선해나갔다. 특히 팬데믹과 동시에 글로벌 물류대란이 발생하며 화려한 부활을 알렸다. 지난해 팬오션은 매출액 4조6000억원, 영업이익 5700억원을 기록해 역대급 실적을 냈다. 
해운∙물류 중심 재편
적극적인 투자에 힘입어 하림그룹은 매년 사세를 불렸다. 그룹 출범 2001년 그룹 매출액은 3조9000억원 수준이었으나 거듭된 투자와 인수합병으로 매출규모가 12조7000억원까지 성장했다. 특히 팬오션 인수로 농업기업으로는 최초로 대기업집단에 포함되기도 했다.

2022년 상반기 하림그룹 매출 비중.(출처=하림지주)

이는 사업비중의 변화로도 이어졌다. 올 상반기 기준 하림그룹의 전체 매출액에서 해운∙곡물유통 사업이 차지하는 비중은 무려 42.62%에 달한다. 사료 사업의 비중이 19.45%로 그 뒤를 이었고, 양돈사업이 16.11%를 담당했다. 하림의 근간을 이루는 육가공 식품 매출 비중은 13.61% 수준에 불과한 것으로 나타났다. 매출 비중만 놓고 보면 하림그룹은 사실상 해운∙곡물유통 업체인 것이다. 하림그룹은 앞으로도 물류 사업을 지속 확장해 나갈 예정이다. 최근에는 하림은 오랜 기간 서울시와의 마찰로 차질을 빚던 양재 도시첨단물류단지 사업이 물꼬를 텄다. 시범단지로 선정된 지 6년 만이다. 하림그룹은 지하 공간을 활용해 화물차량 동선을 지화하고 지상 공간은 상업∙주거∙문화시설로 활용하는 물류단지를 구상하고 있다. 다만 아직 서울시 환경평가, 물류단지계획 심의, 건축 인∙허가 절차 등 넘어야 할 산이 많아 실제 준공까지 얼마나 걸릴지는 미지수다. 게다가 5조원이 넘는 대규모 사업비 마련도 숙제다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/15/blt202209150019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라 주행보조기능 '허위 논란'...美, "자율주행 신기술 규제 강화해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160026</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 20:19:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 미국의 한 남성이 테슬라의 완전자율주행(FSD) 소프트웨어 안전성을 시험해 보기 위해 도로에 자신의 아들을 세우고 주행한 모습을 담은 영상을 올려 논란이 됐다. 이와 같이 인터넷에서 찾아볼 수 있는 대부분의 FSD 실험 영상은 미국에서 진행된 것이다. 반면 유럽에서 진행된 실험 영상은 단 한 건도 없다. 아직 FSD가 유럽연합(EU) 규제당국의 승인을 받지 못해 유럽에서 도입되지 않았기 때문이다.&nbsp;IT전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 현재 미국에서는 자율 운행 기술의 안전성에 대한 사전 승인을 의무화하지 않으며 이에 대한 기준도 갖추고 있지 않다. 자동차 업체가 자율적으로 안전성을 점검하는 자체 인증 절차만 시행해 규제당국의 승인을 거치지 않아도 도입이 가능하다. 테슬라의 오토파일럿 등 첨단운전자보조시스템(ADAS)도 당국의 철저한 감독 없이도 탑재할 수 있었다는 뜻이다.&nbsp;

(사진=테슬라 영상 갈무리)

대부분의 미국 자동차 업체들은 현재의 기준에 만족하는 분위기다. 완성차 업체를 대표하는 자동차혁신연합(AAI)는 현재 시행 중인 자체 인증 시스템이 잘 운영되고 있으며 이를 계속 유지해야 한다는 입장이다. 따라서 사전 승인 제도를 도입한다 하더라도 업계가 강하게 반발할 것으로 예상된다. 또 제도 운영을 위해서는 미국 도로교통안전국(NHTSA)이 추가 예산을 확보해야 하기 때문에 이는 정치적으로 민감한 사항이다.&nbsp;하지만 더버지는 올해 1분기 교통사고 사망자가 20년 만에 최고치인 9560명으로 집계됐다며, 자율주행 기술로 인한 위험을 차단하기 위해서는 현재의 안전 기준이 강화돼야 한다고 주장한다.&nbsp;차량 자동화 기술이 개발되며 운전자와 차의 경계가 모호해지면서 미국 규제 당국도 기존의 접근을 재고 중이다. NHTSA는 자율 주행 기술로 인해 발생할 수 있는 문제를 사전에 대응하려면, 자율 주행 기술의 사전 승인 절차를 도입 방안이 필요하다는 입장이다.자동차 안전을 담당하는 규제 기관인 NHTSA는 1970년에 설립돼 역사가 그리 길지 않다. 그전까지만 해도 자동차 안전 문제는 상대적으로 등한시됐다. 1965년에 미국의 저명한 소비자운동가인 랄프 네이더가 ‘어떤 속도에서도 안전하지 않다’라는 책을 출간한 후 자동차 안전 문제에 대한 미국 사회적 관심이 높아졌고, 5년 후 NHTSA가 탄생하게 됐다.&nbsp;하지만 NHTSA 설립 이후에도 신차와 자동차 부품의 사전 승인 제도는 시행되지 않았다. 자동차 규제의 권위자인 리 빈셀 버지니아 공과대학 교수에 따르면 지난 50여년간 당국은 사전 승인 제도를 도입할 고려조차 하지 않았으며, 사실상 자동차 기업이 자체적으로 안전 기준을 정하는 실정이다.&nbsp;미국의 연방자동차안전기준(FMVSS·Federal Motor Vehicle Safety Standards)은 미국 모든 주에서 시행 중인 자동차, 부품, 75개의 기기 항목에 대한 규제 기준을 제시하고 있다. NHTSA는 새로운 기술과 기능을 반영하기 위해 기준을 개정할 수 있지만, 실제 시행되기까지는 최대 15년까지도 소요된다. 이 때문에 FMVSS 업데이트를 통해 안전 기준을 강화하는 방안은 실효성이 떨어진다는 지적을 받는다.&nbsp;현재 미국 자동차 업체는 안전 기준을 준수하고 있다는 것을 규제 당국에 알려야 한다. 자체 기준으로 측정한 안전 검사인 만큼 대부분은 쉽게 통과하는 것으로 알려졌다. 간혹 NHTSA가 불시 점검을 진행하기도 하지만 실제 조사로 이어지는 사례는 드물다. 2020년에 당국이 자동차 업체를 상대로 진행한 조사는 90건에 불과했다.반면 유럽은 FMVSS보다 엄격한 자동차 안전 기준이 적용된다. 예컨대 EU에서 판매되는 신규 모델은 주행 중 제한 속도를 초과하면 경보음이 울리거나 엑셀 기능이 통제되는 지능형 속도 보조 기술을 탑재해야 한다. 신규 모델이나 부품 출시를 희망하는 자동차 업체는 반드시 EU 회원 국가의 규제 당국으로부터 사전 승인을 받아야 한다. 승인을 받기까지는 당국의 각종 점검과 실험을 통해 EU 법규를 준수한다는 점이 증명돼야 한다.기업들이 EU에서 신규 기술을 도입하려면 해당 기술을 시연해 안전성을 직접 입증해야 한다. 유럽 규제당국의 엄격한 기준에 따라 2019년에 테슬라는 오토파일럿 기능이 작동할 때 핸들의 회전 정도 등 일부 요소를 조정하라는 명령을 받기도 했다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 “미국에서는 기본적으로 모든 것이 합법적인 반면 유럽에서는 기본적으로 불법이다”라고 발언하기도 했다.&nbsp;유럽에서는 소프트웨어 무선 업데이트(OTA)에 대해서도 미국보다 까다로운 조건을 적용한다. 미국에서는 당국의 허가 없이도 OTA를 진행할 수 있지만 유럽에서는 사전 승인이 필요하다. 그 결과 꼭 필요한 OTA만 진행해 안전성 면에서 더 낫다는 평가를 받는다.&nbsp;일각에서는 미국 항공업계에 적용되는 안전 기준이 자동차 산업에도 적용돼야 한다고 주장한다. 미국의 항공기 제조업체는 새로운 종류의 비행기를 개발하거나 부품을 변경하기 원할 때 미 연방항공청(FAA)과 협업해 사전 승인을 받아야 한다. 이로 인해 실제로 항공기 사고 발생률도 낮은 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160051.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[휴대폰 톡]값비싼 아이폰14, 직구가 이득일까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209140018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209140018</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 20:19:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다.
지난 8일 애플이 공개한 아이폰14 시리즈에 대한 국내 팬들의 시선은 곱지 않습니다. 최저 125만원부터 모델·옵션에 따라 최고 250만원에 이르는 비싼 가격이 책정된 까닭입니다. 이를 두고 일각에선 '또 한국에서만 비싸게 판다', '차라리 해외직구로 구입하겠다' 등의 불만이 터져 나오는데요. 아쉽지만 높아진 가격에도 소비자들이 부담을 줄일 수 있는 방법은 그리 많지 않습니다. 특히 알뜰쇼핑의 대명사인 해외직구도 아이폰에서는 그리 빛을 볼 수 없기 때문입니다.

애플 아이폰14 프로 시리즈 후면 디자인. (사진=애플)

보통 해외직구 제품이 저렴한 이유는 주문 시장의 저렴한 생산원가, 대규모 판매경쟁에 따른 가격 인하 영향 등이 있습니다. 하지만 아이폰 독점 판매자인 애플은 시장별 예상 판매량, 환율 변동 범위를 비롯한 여러 전략적 요소를 감안해 국가별 아이폰 가격을 단독 결정합니다. 예를 들어 아이폰의 본고장인 미국 기준 아이폰14 프로 맥스 256GB 모델 가격은 1199달러(약 166만8400원), 한국 판매가는 190만원입니다. 한국이 확실히 비싸 보이네요. 아이폰 가격은 주로 미국, 중국, 일본 등 아이폰 수요와 판매량이 많은 국가에서 상대적으로 저렴하게 책정됩니다. 반면 한국은 애플에 그리 매력적인 시장이 아닙니다. 미·중·일 대비 시장 규모도 작은 데다가 한국은 지난 2021년 삼성전자 갤럭시 스마트폰의 점유율이 72%에 육박했던 나라니까요. 이번 아이폰14 시리즈도 1차 출시국 명단에 한국은 없었습니다. 적어도 애플 입장에서 한국이 공격적으로 공략해야 할 시장은 아니라는 점은 쉽게 알 수 있습니다.&nbsp;

2020년~2021년 국내 스마트폰 제조사별 점유율 통계. (자료=카운터포인트리서치)

하지만 미국이라도 아이폰이 꼭 저렴한 건 아닙니다. 국내에서는 모든 제품에 부가가치세(VAT) 10%가 합산된 금액이 표시됩니다. 반면 미국처럼 주(State)마다 세법이 다르면 지역별 세금에 따라 제품 가격도 달라집니다. 이에 따라 세금이 없는 주에서는 1199달러 표시가 그대로 구입할 수 있는 반면, 어떤 주에서는 세금 포함 시 가격이 1321달러(약 183만원)까지 오르는 경우가 있습니다.물론 소비자들이 해외직구로 구입한다면 주로 세금이 없는 지역의 배송대행지 서비스를 통해 구입할 겁니다. 문제는 배송대행지를 거치는 비용과 시간, 관세 등입니다. 앞서 언급한 모델은 미국 직구 시 △카드결제 수수료 △배송대행비 △관세 차원의 부가세 10% 등이 더했을 때 최종 결제 가격이 188만원까지 뜁니다. 국내 판매가와 2만원 차이입니다. 여기에 배송기간은 평균 10일 전후고요. 결국 직구를 하더라도 최종 가격의 차이가 크지 않고, 오히려 긴 배송기간이 추가되면서 직구의 메리트가 줄어들게 됩니다.가격과 시간 외에도 고려해야 할 점은 제품보증입니다. 애플이 전세계에 판매하는 아이폰에는 제품 판매 지역을 구분할 수 있는 코드가 내장돼 있습니다. 현재 애플은 기본적으로 전세계 보증 1년을 보장합니다. 어디서 구입한 아이폰이라도 최소 1년은 애플의 글로벌 AS를 받을 수 있다는 이야기죠. 예외는 단 하나, 한국인데요. 국내에선 소비자분쟁해결 기준에 따라 해외와 달리 아이폰 AS를 2년 동안 받을 수 있습니다. 그러나 만약 직구를 통해 한국 외 국가에서 아이폰을 구입할 경우, 보증기간은 글로벌 기준이 적용돼 1년으로 줄어듭니다. 한국에서 구입한 아이폰을 미국에서 수리해도 보증기간은 1년이 적용됩니다. 현재 국내에선 소모품을 제외하고 보통 2년의 AS를 보장받는 것이 상식으로 받아들여지는데요. 2만원 저렴하게 구입하면서 보증기간 1년을 포기하는 건 아무래도 배보다 배꼽이 더 커보입니다.

한국에서는 2년의 아이폰 서비스 보증을 제공한다는 애플의 공식 약관. (자료=애플 홈페이지 갈무리)

기능적인 부분도 살펴보겠습니다. 아이폰 직구 소비자들은 '무음 카메라'를 직구의 주요한 이유 중 하나로 꼽습니다. 한국은 2003년 정부가 제정한 '카메라 오남용 규제 방안'에 따라 모든 휴대폰이 카메라 촬영 시 촬영음을 발생시키도록 되어 있습니다. 이에 따라 국내에서 판매되는 아이폰은 카메라 촬영음이 기본 탑재돼 비활성화가 불가능하지만, 관련 규제가 없는 해외제품들은 무음 설정이 가능합니다. 따라서 카메라를 자주 사용하지만 '찰칵'하는 소리가 불편하거나 부담스러운 사용자라면 몇 가지 애로사항을 감내하더라도 직구 아이폰을 선택할 수 있겠습니다.아이폰14부터는 미국용 모델과 그 외 모델의 차이가 하나 더 생겼습니다. 미국 아이폰14에는 '유심 슬롯'이 없다는 건데요. 이동통신 가입 정보가 담긴 유심카드는 국내 소비자들에게 꽤 친숙한 부품입니다. 휴대폰을 개통할 때마다 새로 끼우거나 기존 제품에서 이동하는 절차가 필요하니까요. 하지만 유심슬롯이 사라지면서 미국용 아이폰은 이제 이심(eSIM)을 통해서만 휴대폰을 개통할 수 있습니다. 이심은 쉽게 말해 유심이 휴대폰 칩에 내장된 것으로 이해하면 됩니다. 대신 탈착 형태가 아니므로 온라인을 통해 요금제에 가입하고, 이통사가 제공하는 QR코드(정보무늬)를 스캔하는 방식으로 휴대폰을 개통해야 합니다.

QR코드 스캔 방식으로 이심 요금제를 개통하는 모습 예시. (자료=과학기술정보통신부)

다행인 건 지난 1일부터 한국에서도 이심을 통한 휴대폰 개통이 보편적으로 가능해진 겁니다. 만약 국내 이심 서비스 개통 전에 유심슬롯을 제거한 아이폰이 출시됐다면, 해당 모델은 직구하더라도 국내에서 사용이 제한됐을 테니까요. 이 밖에도 국가별로 판매되는 아이폰은 해당 지역의 규제, 서비스 상황에 따라 일부 기능의 활성화 여부에서 차이가 있을 수 있습니다. 예를 들어 중국에서 판매된 아이폰은 현지 정책에 따라 '페이스타임 오디오' 기능을 사용할 수 없죠.결과적으로 현시점에서 직구는 값비싼 아이폰에 대해 그리 매력적인 대안이 아닙니다. 특별한 목적이 없다면 오히려 국내에서 가격 할인, 경품 등이 제공되는 이벤트를 활용하는 것이 더 낫습니다. 여전히 아쉬운 건 애플의 가격 정책인데요. 그들도 나름의 이유가 있겠지만, 적어도 소비자의 공감을 끌어내지 못한 결정은 비판을 피하기 어려워 보입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/14/blt202209140035.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["英 여왕 추모로 아이패드·로블록스 사용 못 한다"…진실은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160024</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 20:19:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엘리자베스&nbsp;2세&nbsp;여왕&nbsp;서거로 영국이 장례 절차에 돌입하면서 IT 기기 및 서비스도 영향을 받게 됐다는 소문이 확산하고 있지만 이는 모두 거짓인 것으로 드러났다.IT전문매체 &lt;씨넷&gt;에 따르면 현재 인터넷상에서는 영국식 영어로 설정된 애플 아이패드 사용이 중단됐다는 루머가 떠돌고 있다. 한 트윗은 영국식 영어를 사용하는 아이패드에 “이 아이패드는 엘리자베스 2세 여왕에 대한 추모 기간을 갖게 됨에 따라 19일까지 사용할 수 없다”는 메시지가 뜬다고 주장한다. 해당 트윗은 사용자들 사이에서 빠르게 확산되며 1만4000회 이상 리트윗됐다.

엘리자베스 2세 여왕 추모에 따라 아이패드와 로블록스 사용이 중단됐다는 주장을 담은 트윗. (사진=트위터 갈무리)

일부 사용자들은 이 소식을 접하고 비상 상황에서 예외가 적용되는지, 아이패드 활성화를 위해 어떤 조치를 취해야 하는지 등에 대해 우려를 표출했다. 하지만 이는 사실이 아닌 것으로 밝혀졌다. 씨넷은 아이패드에서 영국식 영어로 설정해도 정상적으로 작동한다고 확인했다.&nbsp;또 “영국에서 로블록스를 사용하지 말라”고 경고하는 트윗도 사용자들 사이에서 빠른 속도로 공유되고 있다. 해당 트윗에는 게임 플랫폼에 뜨는 경고 메시지와 같이 보이는 이미지 파일이 포함돼있고 여기에도 여왕에 대한 애도 기간으로 인해&nbsp; 19일까지 서비스가 제공되지 않는다고 적혀있다. 하지만 소문에 대해 로블록스 측은 “게임이 전 세계적으로 제공 중이며 운영에 아무런 변화가 없다”고 밝혔다.&nbsp;여왕의 서거로 영국에서 닌텐도 게임 기기의 사용이 중단됐다는 소문도 확산되고 있지만 이 또한 거짓인 것으로 드러났다. 다만 닌텐도 영국 지사는 여왕의 국장이 치러지고 있는 상황을 고려해 지난 13일 진행된 정기 신작 소개 라이브 방송 ‘닌텐도 다이렉트’를 영국에서는 생방송으로 내보내지 않았다. 대신 생방송 종료 후 유튜브 채널에서 녹화본을 제공했다. 이는 닌텐도가 여왕과 갖는 인연에 따른 판단일 수도 있다. 여왕은 ‘닌텐도 위’(Wii) 팬으로 생전에 가족과 함께 볼링 게임을 즐긴 것으로 알려졌다.&nbsp;한편 실제로 여왕의 추모에 동참하며 활동을 자제하고 있는 기업도 있다. 삼성전자 영국법인은 국장이 치러지는 19일까지를 애도 기간으로 정해 이 기간에는 대외 마케팅과 홍보 활동을 최소화한다고 밝혔다. 또 국장 당일에는 영국 현지 매장과 서비스센터 운영을 중단한다. 삼성전자는 2006년 영국 왕실의 TV 공급업체로 최초 선정됐으며 현재는 냉장고, 세탁기 등 다양한 가전을 납품하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160050.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구형모 전무 LX홀딩스 지분 매입...불확실하지만 빨라진 '승계 시계']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209180001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209180001</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 20:19:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구본준 LX그룹 회장.(사진=LX홀딩스)

구형모 LX홀딩스 전무가 본격적으로 지분 매입에 나서면서 LX그룹의 승계 절차가 속도를 낼 전망이다. 구 전무는 LX그룹 동일인인 구본준 회장의 장남이다. 구 회장은 올해 칠순이 넘는 고령으로 지난해 LG그룹에서 분가해 LX그룹을 꾸렸다. 고령인 만큼 LX그룹 성장의 발판을 다지기 위해 승계에 속도를 낼 것이라는 관측이 많다.18일 금융감독원에 따르면 구형모 전무는 지난 16일 LX홀딩스 주식 5만1543주를 매입했다. 주당 8249원에 매입해 총 4억2517만원을 지분 매입에 썼다. 매입 후 구 전무의 LX홀딩스 지분은 0.07% 증가한 11.81%를 기록했다.LX그룹은 지난해 5월 출범했는데, 당시 구 전무 지분은 0.60%(46만563주)에 불과했다. 그런데 지난해 12월 구 회장이 구 전무와 장녀 구연제씨에 각각 850만주(11.15%), 650만주(8.52%)를 증여했다. 구 전무(11.81%)는 아버지인 구 회장(20.37%)에 이어 LX홀딩스의 2대 주주로 이름을 올렸다. 증여&nbsp; 전 구 회장의 지분은 40.04%에 달했다.당시 구 전무는 LX홀딩스 경영기획부문장으로 근무하고 있고, 장남인 점을 이유로 향후 유력한 승계 후보로 거론됐다. 증여로 2대 주주에 오르면서 사실상 LX그룹의 승계 구도는 사실상 확정됐다는 관측이 많았다. '장자승계 원칙'을 고수하는 범 LG가의 가풍을 고려하면, 구 전무가 유력한 승계자로 조만간 후속 준비에 나설 것이라는 전망이 나왔다.구 전무는 9개월 만에 약 5만주를 추가로 매입하면서 지분 확보에 나서는 모양새다. 지난 16일 LX홀딩스의 종가는 8280원으로 출범 초기와 비교해 40% 이상 떨어진 상황이다. 앞으로 금리 인하와 주식시장의 여러 악재를 고려하면 주가는 추가로 떨어질 전망이다. 지분을 매입하기는 최적의 시기인 셈이다.구 전무는 LX그룹이 M&amp;A 등으로 외형을 확장하기 전 지분을 충분히 확보하는게 이득이다. 구 회장으로부터 지분을 증여받든 시장에서 매입하든 주가가 낮을 때 추진해야 한다.&nbsp;



구 전무와 구 회장의 지분 격차는 약 8.56%에 그친다. 구 회장 등 특수관계인의 LX홀딩스 지분은 45.95%에 달해 LX그룹은 무리없이 승계 절차를 마무리 지을 수 있을 것으로 예상된다. 지배력 문제도 없고, 후계자와의 지분 격차도 크지 않기 때문이다.구 회장은 LG그룹에서 분가한 후 LX그룹을 설립하면서 승계 준비를 충분히 했던 것으로 예상된다. 관건은 구 전무의 경영 능력과 장녀의 경영참여 여부다.구 전무는 미국 뉴욕주 코넬대에서 경제학을 전공했다. 이후 외국계 회사에서 근무하다 2014년 LG전자에 입사해 신사업개발담당 및 전략기획팀 등에서 근무했다. 차장 및 부장급에 해당하는 책임 직급으로 근무하다 LX홀딩스로 옮긴 후 상무로 승진했다. 구&nbsp; 회장은 직선적이며, 목표를 무조건 완수하는 불도저 성향의 CEO라는 평가를 받고 있다. 구 전무 또한 부친으로부터 경영수업을 받았을 것으로 예상되지만, 아직까지 경영능력을 선보일 수 있는 기회가 없었다.장녀인 구연제씨의 경영 참여는 승계구도의 변수로 예상된다. LG가는 보수적인 가풍으로 인해 여성의 경영참여를 배제해 왔다. 최근 고 구본무 전 LG그룹 회장의 장녀이자 구광모 LG 회장의 동생인 구연경 LG복지재단 대표가 공식적인 대외활동을 시작했다. LG가의 여성경영인이 늘어날 것이라는 관측도 나온다.&nbsp;현재 LX그룹의 장녀인 구연제씨는 현재 마젤란기술투자에서 팀장으로 재직 중이다. 그는 컨텐츠, 리테일, 라이프스타일 등 폭넓은 산업에서 벤처기업을 발굴하고, 투자 심사 업무를 담당하고 있다.지난 3월 LX그룹은 사업목적에 금융업을 추가했다. 지난해 지주사의 벤처캐피탈(CVC) 보유가 가능해지면서 벤처 투자를 통한 미래 사업을 발굴할 수 있게 됐다. 구연제씨는 LX그룹의 벤처캐피탈에서 경영에 참가할 길이 열린 것이다. 현재 구씨의 LX홀딩스 지분은 8.78%로 구 전무와 3.03% 포인트 차이를 두고 있다. 하지만 벤처캐피탈에서 갈고 닦은 투자능력으로 LX홀딩스의 승계 경쟁에 불을 지필 가능성은 남아 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/18/blt202209180001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[하림, 성장 속 고민]②'떼고 붙이고 합치고'…끝없는 지배구조 논란]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160019</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 20:19:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하림지주 익산사옥.

하림그룹은 김홍국 회장의 공격적인 사업 확장전략 덕에 국내 굴지의 대기업으로 성장했지만 그 과정에서 발생한 부작용도 만만치 않았다. 특히 그룹 지배구조 문제는 10년 넘게 하림그룹을 괴롭혀온 문제 중 하나다. 하림그룹은 지주사로 출범한 이후 수 차례 합병, 분할을 통해 지배구조를 개편해왔다. 아직도 그 작업이 마무리되지 않았으며, 오랜 기간 상당한 잡음과 마찰을 내고 있다. 
2011년 지주사 체제 전환
2001년 그룹체제로 새출발한 하림그룹은 9년 뒤인 2010년 말 지주사 체제 전환에 시동을 걸었다. 하림이 육계사업을 분할해 사업 신설회사를 만들고 존속법인 하림홀딩스가 지주사 역할을 맡는 것이었다. 그러나 문제는 간단치가 않았다. 하림그룹은 성장 과정에서 워낙 다양한 회사들을 다양한 회사를 인수했기 때문에 지분관계가 얽히고설켜 있었다. 한 번의 작업으로 모든 문제를 해결할 수 있는 상황이 아니었다.

(2011년 초 하림그룹 지배구조 모습.(출처=업계)

하림은 우선 총 4개의 지주사를 만들어 정리에 들어갔다. 하림홀딩스뿐 아니라 사료 사업 계열사인 제일곡산, 제일사료, 천하제일의 투자사업 부문을 분할해 제일홀딩스를 설립했고, 돼지고기 유통업체인 선진도 사업과 지주 부문으로 나눴다. 또 TV홈쇼핑 사업을 전담하는 농수산홀딩스를 세웠다. 이 과정마저도 순탄치는 않았다. 하림과 하림홀딩스가 인적분할 후 재상장하는 과정에서 거래소와 마찰을 빚기도 했다. 거래소가 내부통제를 위해 사외이사 수를 늘릴 것을 요구했지만 하림이 이를 따르지 않았기 때문이다. 여기에 하림홀딩스와 한강이엠씨의 임원겸직 문제 또한 불거졌다. 이는 결국 재상장 지연으로 이어졌다. 
지주사 '2개 → 1개 → 2개'...자꾸 바뀌는 지배구조
지주사 체제로 전환한 뒤에도 문제는 여전했다. 상호출자, 지주사의 손자회사 지분보유 등 지주회사 행위제한을 위반하고 있어 이를 해소해야 상태에 놓였다. 하림그룹은 지주사로 전환한 지 2년 만인 2013년 지배구조를 더 단순하게 만들기 위해 제일홀딩스와 농수산홀딩스 간 합병을 결정했다. 하지만 이 역시도 임시방편에 지나지 않았다. 하림그룹의 지배구조는 제일홀딩스가 하림홀딩스를 지배하는 소위 ‘옥상옥’ 형태를 띄고 있었다. 중간지주사 하림홀딩스가 NS쇼핑 등 25개 계열사를 거느리고 그 위에 제일홀딩스가 팬오션, 선진 등 16개 회사를 지배하는 이중 지배구조였다. 무엇보다 1조원을 들여 팬오션을 인수하는 과정에서 지배구조 개선에 대한 필요성이 대두됐다. 하림그룹은 팬오션을 인수하기 위해 3900억원의 인수자금을 조달했는데, 당시 하림홀딩스 경영권 지분 50%를 담보로 제공하고 추후 NS쇼핑 주식과 교환하기로 약속했다. 그러나 NS쇼핑이 제일홀딩스의 손자회사라 하림홀딩스 경영진이 배임 위험에 노출될 수 있어 결국 무산된 바 있다. 하림그룹은 이 문제를 해결하기 위해 제일홀딩스와 하림홀딩스를 합병하는 방안을 추진했고, 김홍국 회장 등 오너일가는 합병 과정에서 지배력 약화를 피하기 위해 제일홀딩스의 지분을 늘린 뒤 상장시켰다. 이를 통해 단일지주(하림지주) 체제가 확립됐다.
아직도 논란 중인 지배구조 이슈
하림그룹은 10년이 넘는 기간 동안 지배구조를 놓고 씨름해왔지만, 여전히 모든 문제가 말끔히 해소된 것은 아니다. 하림그룹은 지난해 그룹 중간지주사 NS쇼핑과의 합병을 발표하며 새로운 논란의 불씨를 지폈다. 하림지주는 주식교환을 통해 NS쇼핑을 100% 자회사로 만든 뒤 상장폐지했다. 이후 NS쇼핑을 인적분할해 NS홀딩스(지주사)와 NS쇼핑(사업회사)로 나누고, NS홀딩스를 하림지주와 합병할 예정이다.

하림그룹 지배구조 개편안.(출처=한국신용평가.)

문제는 그동안 NS쇼핑이 하림산업에 막대한 돈을 투자했다는 데 있다. 하림산업은 하림그룹의 숙원사업인 양재물류센터 사업을 진행하기 위해 수천억원의 자금을 투자했는데, 그 돈은 모두 모회사인 NS쇼핑의 주머니에서 나왔다. 이제 물류센터 사업이 정상궤도에 막 오르려는 찰나 하림지주가 NS쇼핑을 흡수합병해 하림산업을 자회사로 만들려 하기 때문에 적잖은 논란이 되고 있다. &nbsp;NS홈쇼핑은 오는 10월 1일로 예정됐던 NS홈쇼핑 사업회사와 투자회사의 인적분할을 10월 19일로 연기했다. 오는 15일 예정됐던 주주총회도 10월 4일로 미뤄졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼바·셀트·SK바사 '삼바' 사례로 본 바이오기업의 환경 경영 전략]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160017</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 23:18:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(왼쪽부터) 인천 송도에 있는 삼성바이오로직스 3공장 전경, 인천 연수구에 위치한 셀트리온 2공장, SK바이오사이언스의 백신 생산 공장인 안동 L하우스 전경.(사진=각 사)

국내 바이오업계에도 ESG(기업 비재무적 요소인 환경·사회·지배구조) 역량 강화 바람이 불고 있다. 창사 이래 처음으로 ESG 활동을 담은 지속가능경영 보고서를 발간하는 기업들도 증가하는 모습이다.비교적 제조업에서 활발히 이뤄지던 환경 개선 움직임이 최근에는 바이오산업에서도 두드러지고 있다. 지구온난화 등 기후변화 위기에 맞춰 탄소배출을 줄이기 위한 국내 바이오기업들의 활동이 다각화되는 양상이다.17일 제약·바이오업계에 따르면 국내 바이오기업 빅3로 꼽히는 삼성바이오로직스·셀트리온·SK바이오사이언스는 의약품 생산에서 탄소 배출량을 줄이기 위한 다양한 방법을 시행하고 있다. 삼성바이오로직스·셀트리온·SK바이오사이언스는 시가총액 기준 국내 바이오업계 상위 3개 기업이다. 9월 기준 기업별 시가총액은 △삼성바이오로직스 약 57조4300억원 △셀트리온 약 25조2000억원 △SK바이오사이언스 약 8조원을 기록하고 있다.국내 바이오산업을 대표하는 삼성바이오로직스·셀트리온·SK바이오사이언스가 시행 중인 환경 개선 활동에는 몇 가지 공통점이 있다. △국제표준 인증 기준에 부합하는 생산 활동 △원단위 탄소배출 감소 전략 △ESG위원회와 같은 의사결정기구를 통한 환경 개선 활동의 지속성 담보 등이다.삼성바이오로직스는 2021년 처음으로 지속가능경영 보고서를 발간했고, SK바이오사이언스는 올해 첫 지속가능경영 보고서를 내놨다. 삼성바이오로직스는 지난해 지속가능경영 보고서를 올해엔 ESG 보고서로 이름을 바꿔 발행했다. 반면 셀트리온은 아직 지속가능경영 보고서를 내놓지 않았다. 셀트리온 측은 “지속가능경영 보고서 첫 발간 시점을 2023년으로 계획하고 있다”고 설명했다.
삼성바이오로직스, 탄소 배출량 감축에 ‘방점’
삼성바이오로직스의 올해 ESG 보고서에 따르면, 회사의 환경 개선 부문의 핵심은 ‘온실가스 배출량 감축’에 있다. 스스로 설정한 ESG 목표인 ‘지속 가능한 삶을 향한 끊임없는 도전’을 달성하기 위해 지구온난화에 적극 대응할 필요가 있다고 봤다.삼성바이오로직스는 지난해 온실가스 원단위 배출량(탄소 총배출량을 매출액으로 나눈 값)을 전년 대비 32.3% 줄이는 데 성공했다. 회사는 2026년까지 2021년 대비 직·간접 배출 온실가스 원단위 배출량을 54.3%까지 줄이겠다는 목표를 세웠다. 이와 함께 협력사와 물류 과정에서 배출되는 온실가스 원단위 배출량도 25.7% 감축하겠단 목표다.기업이 사용하는 전력 100%를 재생에너지로 충당하겠다는 캠페인인 ‘RE100’ 이니셔티브 가입을 추진하고, 과학 기반 감축목표 이니셔티브(SBTi)도 진행하고 있다.삼성바이오로직스는 이와 함께 국제표준 인증 기준에 부합하는 생산 활동을 지속하며 환경 개선에 동참하고 있다. 특히 국제표준화기구(ISO) 4대 인증인 △ISO22301 BCMS(사업연속성관리시스템) △ISO45001(안전보건시스템) △ISO14001(환경경영시스템) △ISO50001(에너지경영시스템)을 획득했다. 1947년에 출범한 비영리단체 ISO는 국제표준 인증기구로, 공산품 생산 및 서비스에 대한 기준을 전문 심사 기관의 평가를 통해 표준화하고 있다.삼성바이오로직스의 자회사인 삼성바이오에피스 역시 ISO14001과 ISO50001을 획득, 지난 13일 송도 사옥에서 인증서를 받았다. ISO14001 인증은 기업이 환경 분야의 위험성을 효율적으로 관리하고 있는지 평가한 후 발급된다. ISO50001은 기업이 에너지 효율 향상 활동을 통합적이고 체계적인 전략을 구축, 지속해서 추진하고 있는지를 평가하는 국제 인증 규격이다. 삼성바이오에피스 역시 지난해부터 ESG 달성 성과를 지속경영가능 보고서 발간을 통해 대외적으로 알리고 있다.

(자료=삼성바이오로직스 2022 ESG 보고서)

삼성바이오로직스는 이 밖에도 영국 왕실 주도의 기후변화 대응 이니셔티브(SMI·지속가능시장계획위원회)에 바이오의약품 위탁개발생산(CDMO) 업계 대표로 참여, 공급망 탄소 배출량 절감 방안을 모색 중이다. △글로벌 탄소정보공개 프로젝트(CDP) B등급 획득 △금융감독원 기후환경리스크 관리 모형 개발 프로젝트(프론티어1.5D) 참여 △한국기업지배구조원(KCGS) 평가 결과 ESG 전 부문 A 등급을 획득 등 환경 개선을 위한 활동을 펼치고 있다.회사는 이 같은 활동을 이사회 내 ESG위원회를 통해 지속성을 담보하는 식으로 구성하고 있다. 삼성바이오로직스의 ESG위원회는 환경(E), 책임(S), 투명경영(G) 관련 주요 정책을 심의·결정하기 위해 설치됐다. △회사의 ESG 전략 및 정책관련 신규추진사항 △연간 기부금 운영계획 수립 △기타 이사회 및 위원회가 필요하다고 인정하는 사항 등의 권한을 갖는다.존림 삼성바이오로직스 대표는 사내 인터뷰를 통해 “삼성바이오로직스는 우리의 사업이 환경에 미치는 영향을 면밀히 분석하고, 탄소배출 감소를 위한 글로벌 리더십을 발휘하고 있다”며 “점점 심화되고 있는 글로벌 기후변화 위기는 고객과 환자에게 영향을 미치는 일이기도 한데, 이를 개선하는 지속가능경영은 ‘고품질의 바이오의약품으로 인류의 더 나은 삶을 실현한다’는 삼성바이오로직스의 미션과도 일치한다”고 했다.
셀트리온, ISO기반 환경 활동…ESG위원회도 설립
셀트리온도 ISO가 제정한 다수의 국제표준 인증을 2020년부터 꾸준히 획득하고 있다. 지금까지 △ISO 9001(품질경영시스템) △ISO14001(환경경영시스템) △ISO 5001(안전보건경영시스템) △ISO37001(반부패경영시스템) △ISO22301(사업연속성경영시스템) 등을 취득했다.회사 측은 “ISO14001과 ISO45001 인증을 취득, 효율적으로 자원과 환경을 관리하고 표준화된 안전보건 규정 및 절차를 사업장에 적용했다”며 “환경과 관련한 다양한 이슈와 이해관계자의 요구에 대응하고, 안전한 작업환경을 조성할 것”이라고 전했다.셀트리온은 지난 8월 이사회 내 ESG위원회를 설립하고 이 같은 환경 개선 활동을 지속해서 확장해나갈 방침이다. 위원회는 지속가능경영 전략을 수립하고 ESG 경영에 대한 방향성을 검토한다. ESG위원회 설립에 앞서 지난 4월부터 지속가능경영실 산하 ESG추진팀을 신설하기도 했다.

신민철 셀트리온 관리부문장(오른쪽)과 임성환 BSI코리아 대표이사가 ISO 통합인증 수여 행사를 진행하고 기념촬영을 하고 있다.(사진=셀트리온)


 SK바이오사이언스, 친환경 경영체계 구축 목표
SK바이오사이언스는 ESG 활동을 고도화하기 위한 4대 핵심 전략 중 하나로 ‘친환경 경영체계 구축’을 내걸었다. 이 계획의 일환으로 △기후변화 대응 전략 및 탄소중립 로드맵 수립 △기후변화재무공시(TCFD) 보고서 발간 △안동L하우스 ISO14001 획득 등을 현재 추진하고 있다. SK바이오사이언스 본사와 연구개발(R&amp;D)센터는 현재 ISO14001 인증을 획득한 상태다. 이를 생산 시설까지 확대, 환경 개선 움직임의 폭을 넓히겠단 취지다.SK바이오사이언스의 핵심 생산 시설인 안동L하우스에는 16가지의 새로운 기술을 적용하고 화장실 중수 재활용 시설 도입 등을 통해 기존 공장 대비 약 30%까지 에너지 절약이 이뤄지도록 설계됐다. 안동L하우스는 국내 제약 공장 중 처음으로 지난 2013년 미국 친환경 건축물 인증제도인 리드(LEED)에서 골드 등급을 획득했다.회사 관계자는 “안동 사업장에 생산 공정을 통해 나온 폐수는 1차 자체중화처리를 거쳐 경북 바이오 산업단지 폐수처리시설로 전량 처리된다”며 “폐수의 수질관리를 위해 주기적으로 측정 및 모니터링을 실시하고 있다”고 말했다.회사는 2030년까지 탄소 배출량을 50%로 줄이고 2050년에는 탄소중립 달성하겠단 목표를 추진하고 있다. 이 같은 환경 개선 활동은 지난해 이사회 내 조직으로 신설된 ESG위원회가 중심이 돼 추진한다.SK바이오사이언스 관계자는 “탄소 배출을 줄이기 위한 노력과 함께 폐기물 처리에도 신경 쓰고 있다”며 “처리용수 재활용·우수활용·친환경 냉매 사용 등 친환경 기술 도입과 실내 오염원 제어·차단설비 도입하고 유해 물질 및 폐기물 저감 프로그램을 적용, 생산량의 빠른 증가에도 불구하고 폐기물 감축 목표를 꾸준히 달성해 왔다”고 설명했다.

(자료=SK바이오사이언스 2022년 지속경영가능 보고서)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TSMC, 2나노 개발에 49조 투입...삼성전자와 개발 경쟁 '선전포고']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209070014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209070014</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 21:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대만 파운드리 업체 TSMC

글로벌 1위 반도체 파운드리(위탁 생산) 업체인 대만 TSMC가 2nm(나노미터) 공정 개발에 총력을 다하고 있는 것으로 나타났다. 지난 7월 삼성전자가 3nm를 최초로 양산하면서 TSMC는 '최초 타이틀'을 뺏겼다. TSMC는 2025년 2nm 양산에 성공해 삼성전자와 격차를 더욱 벌리겠다는 전략이다.&nbsp;&nbsp;7일 외신 등에 따르면 TSMC는 올해 440억달러(61조원)를 파운드리 설비투자에 투입한다. 이중 80%(350억달러)를 2nm 개발에 쓸 계획인 것으로 전해졌다.일본 반도체 전문매체 EE타임즈에 따르면 케빈 장 TSMC 기술 담당 부사장은 지난 5일 일본에서 열린 TSMC 기술 설명회에서 “TSMC의 올해 설비투자액의 최대 80%는 2㎚ 공정을 포함한 첨단 프로세스 기술에 투입될 것”이라고 밝혔다.업계는 삼성전자가 2㎚ 개발에 나서고 있을 것으로 전망하고 있지만, 삼성전자는 공식적으로 2㎚ 개발을 언급하지 않았다. 그런 가운데 TSMC는 2㎚ 개발 계획과 투자 규모까지 밝히면서 경쟁에 불을 붙이고 있다.TSMC의 2㎚ 투자 규모는 총 350억달러(49조원)로 올해 삼성전자의 반도체 공정 투자 규모의 3배에 달한다. 삼성전자는 올해 반도체 사업에 120억달러(16조원)의 투자금을 배정했다. 2nm 개발은 삼성전자에 뒤처지지 않을 것이란 의지를 확인할 수 있다.&nbsp;&nbsp;반도체 성능은 공정에서 나노 단위의 광원으로 얼마나 정밀한 회로를 그릴 수 있는지에 달렸다. 광원의 굵기가 가늘수록 트랜지스터의 너비를 줄일 수 있고, 성능과 전력효율을 개선할 수 있다. 3nm 공정 반도체는 5nm와 비교해 연산 능력이 10~15% 빠르며, 소비 전력을 25~30% 줄일 수 있다. 2nm 공정 반도체는 더욱 개선된 성능을 보일 것으로 기대된다.특히 인공지능(AI)과 5G, 자율주행차 등에서 광원의 굵기가 가는 3nm와 2nm 반도체의 활용도가 높을 전망이다. 삼성전자와 TSMC는 세계에서 유일하게 10nm 이하로 반도체를 양산할 수 있는 업체다. 두 업체는 5nm 공정 반도체까지 양산했는데, 3nm 공정까지 경쟁이 확대됐다. 2nm 반도체를 어떤 업체가 더 먼저 양산할 지 시장의 관심이 높다. TSMC가 고객사를 먼저 선점할 경우 삼성전자의 시장이 줄어든다.현재 TSMC는 애플을 고객사로 확보했으며, 80% 이상의 수율을 확보한 상태다. 업계에 따르면 최근 구글이 자사의 픽셀 8 스마트폰에 탑재되는 AP 텐서 3(Tensor 3) SoC에 삼성전자의 3nm 공정을 적용했다. 현재 파운드리 시장에서 TSMC의 점유율은 1분기 기준 53.6%, 삼성전자는 16.3%로 집계됐다. 양사의 격차가 상당한 가운데 삼성전자는 3nm칩을 통해 점유율 추격을 목표로 세웠다. 앞으로 두 업체는 고객사 확보를 두고 치열한 경쟁을 펼칠 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/07/blt202209070033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>