<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 25 May 2022 22:19:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[美 소년, 에어팟 사용 중 날벼락..."평생 보청기 써야한다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180006</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 22:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플의 무선 이어폰 '에어팟 프로'

미국의 한 소년이 애플 에어팟 프로 사용 중 급작스러운 고음에 노출돼 심각한 청력 손상을 입은 사례가 발생했다. 소년의 부모는 애플이 에어팟을 안전하게 제조하지 않았고 주의사항도 제대로 고지하지 않았다며 소송을 제기했다.17일(현지시간) &lt;스트리트인사이더&gt;, &lt;맥루머스&gt; 등에 따르면 미국 텍사스주 샌안토니오의 한 12세 소년은 애플 에어팟 프로를 착용하고 작은 소리로 넷플릭스를 시청 중이었다. 그러던 중 갑자기 에어팟을 통해 '엠버 경고(Amber alert)'가 울렸다. 엠버 경고는 미국에서 아동 실종이나 납치 사건이 발생할 경우 다수의 통신 채널을 통해 납치 아동의 신상, 용의자 정보 등을 빠르게 알리는 시스템이다. 이때 경보를 수신한 기기에서는 한국의 '긴급재난문자'와 같은 '삐-삐' 패턴의 경고음이 커진다. 문제는 이것이 예고 없이 최대 음량으로 귀와 직접 맞닿아 있는 이어폰에서 울려 퍼졌다는 점이다. 피해자 가족에 따르면 이 일로 소년은 고막이 파열되고 장시간 어지럼증, 현기증, 이명, 메스꺼움 등의 후유증을 겪었다. 또 영구적인 청력 손실에 따라 평생 보청기를 착용하게 된 것으로 전해졌다.피해자 가족은 이번 소송에서 애플이 자동으로 경고 음량을 줄이거나, 알림과 경고 음량을 동일하게 만들지 않은 '불량 에어팟'을 만들었다고 주장했다 또 애플이 이와 같은 결함을 이미 알고 있었음에도 해당 문제에 대해 소비자들에게 경고하지 않은 점을 비난했다. 아울러 애플에 대한 징벌적 손해배상, 소년의 신체적 피해, 정신적 고통, 트라우마, 향후 의료비 등에 대한 손해배상을 청구했다. 하지만 애플은 이번 사건에 대해 아무런 언급이나 반응을 보이지 않고 있다.

에어팟 엠버 경고 피해 소년의 모습(좌)과 에어팟 관련 유사 사고 게시글. (자료=소송 문건, 레딧)

한편 &lt;맥루머스&gt;에 따르면 에어팟 착용 중 울리는 고음의 앰버 경고와 이에 관한 문제제기는 이전부터 있었던 것으로 확인된다. 미국의 유명 SNS '레딧'에 3년 전 등록된 한 게시글에서도 이번 사례처럼 에어팟의 엠버 경고 소음으로 고막이 파열됐다는 주장이 확인된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온 자사주 매입, ‘3사 합병’ 신호탄?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180008</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 22:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 올해 세번째 자사주 매입을 결정한 가운데 일각에서 셀트리온 3사(셀트리온, 셀트리온헬스케어, 셀트리온제약) '합병'을 위한 작업이 아니냐는 의문이 제기되고 있어 향후 추이가 주목된다.셀트리온은 18일 이사회를 개최, 주가안정 및 주주가치 제고를 위해 자사주 추가 매입을 결정했다. 셀트리온이 이번에 매입할 자사주는 총 50만주, 취득 예정 금액은 약 712억5000만원으로, 셀트리온은 오는 19일부터 8월 18일까지 장내매수를 통해 자사주를 취득할 계획이다.&nbsp;

인천시 연수구에 위치한 셀트리온 사옥 전경.(사진=셀트리온)

셀트리온은 지난 1월에 54만7946주, 2월에 50만7937주 등 자사주 총 105만5883주의 매입을 결정하고 취득을 완료했다. 이번 추가 자사주 매입으로 셀트리온이 올해 매입을 결정한 총 자사주는 155만5883주로 약 2500억원이다. 셀트리온 상장주식수 1억4076만 주의 약 1. 1% 수준이다.이에 대해 일각에선 셀트리온이 자사주 매입 등을 통해 셀트리온 3형제의 합병을 도모하는 것이 아니냐는 지적이 나온다. ‘셀트리온홀딩스’의 최대주주인 서정진 셀트리온 명예회장은 셀트리온과 셀트리온헬스케어, 셀트리온제약을 합병하는 방안을 추진하고 있다. 이미 서 명예회장은 셀트리온 정기 주주총회서 셀트리온과 셀트리온헬스케어, 셀트리온제약의 합병을 추진하겠다는 입장을 재확인했다. 지주회사 체계로 전환되면 일관된 지배구조를 가져 경영권 방어 등에 유리해진다.&nbsp;이를 바라보는 셀트리온 소액주주들은 합병 이후 3사의 매출이 줄어들 수 있다는 점을 우려한다. 셀트리온의 주요 매출 구조 중 하나는 바이오시밀러 의약품을 제조해 셀트리온헬스케어(해외)와 셀트리온제약(국내)에 공급하는 방식이다. 이에 소액주주 일부는 합병을 반대하는 입장으로 알려졌다.업계는 이러한 상황에서 셀트리온 측이 자사주 매입을 통해 주주 가치를 제고하는 효과뿐만 아니라 자사주 매입을 통해 홀딩스의 의결권 강화를 노릴 가능성도 있다고 지적한다. 자사주는 의결권이 인정되지 않는다. 하지만 이를 다른 주주에게 팔 경우 의결권이 되살아난다. 셀트리온에게 우호적인 주주에게 자사주를 팔면 회사와 뜻을 같이하는 주주를 확보하게 된다. 서 명예회장이나 그에게 우호적인 투자사 또는 특수관계자, 법인 등에 되팔게 되면 의결권을 갖게 되는 셈이다.&nbsp;이에 대해 셀트리온 측은 주주가치 제고 차원의 목적이 있을 뿐, 다른 의도는 전혀 없다는 입장이다. 셀트리온 관계자는 “사업 성장에 대한 자신감과 주주가치 제고 차원에서 올해 세번째 자사주 매입을 진행하게 됐다”며 “셀트리온은 앞으로도 제품 파이프라인 강화 및 미래 성장동력 확보 등을 통해 글로벌 사업 경쟁력을 강화하고 기업가치 보존과 주주가치 제고를 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/17/blt202205170009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KG그룹, 쌍용차와 투자계약 체결...보유 현금만 7000억 '현금 부자' 계열사 총출동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180058</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180058</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 22:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KG그룹이 쌍용자동차와 조건부 투자계약을 체결했다. KG그룹은 쌍용차 인수를 위해 계열사 4곳의 자금을 동원하기로 했다. 이번 M&amp;A의 핵심으로 꼽혔던 KG케미칼은 빠졌다.&nbsp; &nbsp;쌍용자동차는 서울회생법원의 허가를 받아 공고 전 인수예정자로 선정된 KG컨소시엄과 조건부 투자계약을 체결했다고 18일 밝혔다.KG컨소시엄은 △KG ETS △KG스틸 △KG이니시스 △KG모빌리언스 등 그룹 계열사 4곳과 캑터스프라이빗에쿼티(PE), 파빌리온PE 등 FI(재무적 투자자) 2곳으로 구성됐다. 만약 KG컨소시엄이 인수에 성공한다면 특수목적법인(SPC) KG모빌리티가 쌍용차를 지배하게 된다.쌍용자동차는 지난 13일 KG컨소시엄을 우선 인수예정자로 선정했다. 쌍용차는 경영능력이 검증되고 자금력이 풍부한 KG컨소시엄과 조건부 투자계약을 체결해 M&amp;A에 대한 불확실성을 제거했다고 설명했다.쌍용자동차는 “이르면 다음 주부터 공개매각 절차를 개시할 예정인 바, 제한적 경쟁입찰에 참여했던 다른 기업들도 불필요한 법적 분쟁을 지양하고 공개매각 절차에 참여하길 바란다”고 말했다.KG컨소시엄에 참여한 4곳 중 현금성 자산이 가장 많은 곳은 KG ETS로 꼽힌다. 올해 1분기 연결 기준 현금성 자산 가장 많은 곳은 KG이니시스이다. KG이니시스의 현금성 자산은 3552억원에 달한다. KG스틸의 현금성 자산은 1260억원, KG ETS는 1295억원 규모의 현금을 보유하고 있다. KG모빌리언스의 현금성자산은 1131억원이다.이들 계열사의 보유 현금을 합하면 7238억원에 달한다. KG ETS의 환경사업부 매각 대금 5000억원이 더해지면 유동성은 더욱 풍부해진다. 업계에 따르면 KG컨소시엄은 쌍용차 인수를 위해 6000억원에서 7000억원을 제안한 것으로 알려졌다. FI의 투자금까지 합하면 쌍용차를 인수하는데 무리가 없을 전망이다.

올해 1분기 기준 쌍용차의 유형자산 현황.(자료=금융감독원)

다만 쌍용차의 유형자산 중 90% 가량은 감가상각돼 가치가 없는 상황이다. 현재 쌍용차의 유형자산 중&nbsp;60%(7069억원)는 토지이며,&nbsp;11%(1295억원)는 건물이다. 쌍용차는 부동산 빼면 유형자산의 가치가 없는 셈이다. 만약&nbsp;KG그룹이 쌍용차를 인수한다고 해도 공장 설비는 전면 교체한 후 전기차 전용 플랫폼으로 새로 깔아야 한다. 평택공장 매각 없이는 사실상 쌍용차를 인수한다고 해도 운영이 불가능한 셈이다.KG그룹의 현금부자인 계열사들이 이번 M&amp;A에 총동원된 만큼 쌍용차 정상화의 전환점이 될지 관심이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LX그룹, '조 단위' 매그나칩 인수의향서 제출...M&A '가속도']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180060</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180060</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 22:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LX그룹이 반도체 팹리스 매그나칩 반도체 인수전에 뛰어들었다.(사진=LX홀딩스)

LX그룹이 미국 뉴욕증시 상장사인 반도체 설계 전문(팹리스) 기업 매그나칩반도체 인수전에 뛰어든다. 매그나칩은 지난해 중국 사모펀드 인수 시도 당시 14억 달러(약 1조5900억원)에 계약이 성사됐을 정도로 몸값이 비싸다.18일 LX홀딩스에 따르면 LX세미콘은 지난 17일 기준 매그나칩 매각 주간사 JP모건에 매그나칩 인수의향서(LOI)를 제출했다.매그나칩은 디스플레이 구동 집적회로(DDI)의 설계와 제조, 판매를 주력으로 하는 회사이며 디스플레이 구동칩에서 기술적 난도가 높은 OLED(올레드)용 DDI도 만든다. DDI만 놓고 봤을 땐 삼성전자 시스템LSI 사업부에 이어 시장점유율 2위를 차지할 정도로 존재감을 가진다. 지난해 실적은 매출 5420억원, 영업이익 552억원, 순이익 147억원을 각각 기록했다.매그나칩의 지분은 매그나칩 반도체 B.V.(MagnaChip Semiconductor B.V.)가 100% 보유하고 있으며 토로네이도 파트너스와 얼라이언스 번스타인, 오크트리 캐피탈, 루브릭 캐피탈 등 재무적 투자자들이 공동 소유 중이다. 다만 국내에 본사와 R&amp;D센터, 공장이 있어 국내 기업으로도 여겨진다.

매그나칩반도체는 대형 DDI와 모바일DDI를 만들며 기술 장벽이 높은 OLED DDI 기술력도 갖췄다.(사진=매그나칩반도체 홈페이지 갈무리)

LX홀딩스 측은 일각에서 도는 칼라일그룹과의 컨소시엄 구성은 확정되지 않았다고 언급했다. LX홀딩스 관계자는 “재무적 투자자로 그들(칼라일)과 컨소시엄 구성을 내부 검토 중인 건 맞지만 현 시점에서 확정된 것은 아니다”라며 “인수합병의 본 스테이지에 들어가면 인수가액과 재무 전략등이 구체화될 것”이라 설명했다.매그나칩은 지난해 3월 회사 지분을 와이즈로드 캐피탈에 주당 29달러씩 총 14억 달러(약1조5890억원)에 파는 공개매수제안을 받아들인 바 있다. 하지만 이내 중국 자본이 반도체 핵심 기술을 가져가려 한다는 논란이 제기됐고, 미국 재무부 산하 외국인투자위원회(CFIUS)가 합병을 불허하며 M&amp;A가 무산됐었다.인수 주체인 LX그룹 반도체 계열사 LX세미콘은 자산 1조3420억원, 부채 5322억원으로 재무 건전성이 우수하다. 다만 현 재무상황 상 단독 인수가 쉽지 않은 만큼 재무적 투자자를 모아 인수자금을 확보하려는 것으로 풀이된다.LX세미콘은 매그나칩과 마찬가지로 OLED용 DDI를 만들고 있다. 매그나칩을 인수할 경우 OLED DDI에서 규모의 경제가 가능해져 시장 내 협상력이 커질 것으로 보인다. 다만 세계 각국 독점당국의 독과점 심사를 피할 수 있을지는 미지수다.

LX그룹의 매그나칩 인수의향서 제출 보도 직후인 18일(현지시각) 뉴욕증시에서 매그나칩은 장초반 주가가 급등했다.(자료=구글 갈무리)

LX그룹의 매그나칩 인수의향서 제출 소식이 알려지자 뉴욕증권거래소에서 매그나칩은 장 초반 전 거래일 대비 12.93% 주가가 오른 19.57달러에 거래되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["토스뱅크는 20~30년 전 시스템 쓰는 은행과 다르다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180014</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 22:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박준하 토스뱅크 최고기술책임자(CTO)가 18일 서울 중구 대한상공회의소에서 열린 IT서비스학회 2022 춘계학술대회에 연사로 나서 발표하고 있다.

"현재 대부분의 은행들은 굉장히 큰 모놀리틱(monolithic·한 덩어리, 단일체) 시스템을 운영하며 거의 20, 30년전의 모습을 그대로 가지고 있다. 하지만 IT서비스 기반의 회사들은 그렇지 않다. 토스뱅크가 기존 은행들과 다른 이유다."박준하 토스뱅크 최고기술책임자(CTO)는 18일 서울 중구 대한상공회의소에서 열린 IT서비스학회 2022 춘계학술대회에 연사로 나서 기존 은행과 '디지털뱅크'의 차이점을 이 같이 밝혔다.박 CTO는 IT 서비스 아키텍처 변화와 은행 시스템 혁신 방안을 주제로 발표했다. 토스뱅크가 고객들에게 뱅킹 서비스를 끊김없이, 또 효율적으로 제공하기 위해 내부적으로 시스템을 어떻게 애자일하게 변화시켜 왔는지 설명했다.토스뱅크가 활용하고 있는 시스템은 MSA, 소위 마이크로 서비스 아키텍처라고 불리는 체계다. 전통적인 금융권이 갖추고 있는 모놀리틱 시스템과 달리, 각각이 서비스별로 쪼개지는 구조를 갖추고 있다. 이로 인해 토스뱅크의 경우 여신 수신 카드 서비스는 서버와 데이터베이스가 별도로 분리되며, 시스템의 직접적인 참조 대신 HTTP API 등의 통신을 통해서만 참조를 진행한다.박 CTO는 이를 두고 "기존 모놀리틱 시스템에 비해 매우 슬림해진 구조를 갖출 수 있게 됐다"고 설명했다. 그러면서 "쪼개지는 서비스가 많아졌지만 리소스 낭비 등의 문제는 기술 발전으로 대부분 해결된 상황"이라고 덧붙였다. 가상화 기술이 발전함에 따라 물리적인 리소스를 유연하게 사용할 수 있게 돼 서비스를 쪼개는 과정이 낭비로 이어지지 않게 됐다는 논지다.기존 금융권이 제기하는 각 모듈간 정보 공유의 단절 문제, 네트워크간 빈번한 호출에 따른 레이턴시 영향 극대화 문제 등도 상당 부분 해결했다. 동시에 유연한 변경과 새로운 서비스의 배포가 가능하다는 장점을 더해 고객 맞춤형 서비스를 구현한다.토스뱅크가 기존 은행과 가장 큰 차이점은 채널계가 전달자 역할에 그치는 것이 아니라, 실제로 수행자의 역할을 하고 있다는 점이다. 이는 모놀리틱 시스템인 계정계가 더 커지는 것을 방지하고, 테스트 자동화, 서비스 배포 시점의 문제 인지 및 빠른 롤백 등의 시스템을 구축하는 결과로 이어지고 있다.박 CTO는 "토스뱅크도 계정계는 은행 서비스를 빠르게 구축하는 과정에서 아직은 과도기적으로 기존 금융사의 것을 유지하고 있으며 이 또한 점차 토스뱅크만의 모습으로 구축해 나갈 계획"이라며 "현재 추가되는 서비스는 채널계 서버에 반영해 빠르고 유연하게 대처해 나가고 있다"고 피력했다.&nbsp;그는 "기존 은행서비스는 텔러 중심의 서비스이다 보니 시스템의 구조 또한 고착화될 수밖에 없었다"며 "반면 IT 서비스 회사들은 고객과의 접점 속에 많은 발전을 이뤄왔고, 은행서비스도 고객에게 매우 밀접한 서비스로 커가기 위해서는 IT 서비스에서 해법을 찾아야 한다"고 강조했다. "토스뱅크가 그 혁신을 계속 이끌 것이고, 시장에 적극적으로 공유해가겠다"고 덧붙였다.다음 연사로 나선 민재슬 개발자는 토스뱅크의 완전히 새로운 대출 시스템을 주제로 발표하며, 토스뱅크가 직접 내재화한 시스템, 전통적인 금융 시스템과의 연계를 새롭게 디자인한 측면을 강조했다.특히 대출 심사 과정에서 관계 기관들이 트래픽양을 감당하지 못해 마비되는 문제를 언급하며, 이를 해결하는 방법을 사례로 소개했다. 민 개발자는 "사용자수가 갑자기 증가해 대외기관이 처리할 수 있는 트래픽의 양보다 많은 요청을 동시에 보내면 결국 상대 대외기관이 마비될 수밖에 없다"며 "토스뱅크는 대외 기관이 견딜 수 있을 만큼의 트래픽을 처리할 수 있도록 유량 제어 시스템을 도입했다"고 말했다.갑자기 많은 사용자가 토스뱅크에 진입하더라도 사용자는 안정적으로 대출심사를 받아볼 수 있도록 시스템을 설계한 것이다. 비즈니스 로직을 처리하기위한 관계형 데이터베이스로 마이SQL(MYSQL), 이벤트 처리를 위한 메시지 서비스로는 카프카(KAFKA) 그리고 유량제어와 캐시 처리를 위해서 레디스(REDIS)가 쓰였다. 전통적인 금융시스템과 달리, 독립된 서비스마다 필요에 따라 비즈니스 문제를 해결하는 구조를 취한다. &nbsp;일반적으로 은행시스템은 고전적인 아키텍쳐로 구성돼 변화에 수동적인 것으로 인식되는 경우가 많다. 하지만 토스뱅크의 여신시스템은 구축 초기부터 변화에 빠르고 안정적으로 대응할 수 있도록 구축됐다. 대출이 실행되기까지 다양한 정보가 필요하고 각 비즈니스 로직에서 구축된 데이터베이스 정보와 더불어 코어뱅킹에서 제공하는 정보를 적절하게 활용할 수 있도록 설계된 덕분이다.민 개발자는 "올해 1월 토스뱅크 대출 재개와 함께 많은 고객들이 몰리면서 유량제어시스템이 가동됐다"며 "대외기관과의 파이프라인을 구축해 놓은 덕분에 토스뱅크의 트래픽이 대외기관에 전달되지 않을 수 있었고, 많은 고객들이 원하는 대출 실행 결과를 받아볼 수 있었다"고 밝혔다. "토스뱅크의 모든 시스템이 가동돼 유연하게 상황에 대처한 것이 문제 해결로 이어진 것"이라고 자부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라가 'S&P ESG 지수'에서 퇴출된 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190004</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 22:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=일론 머스크 테슬라 CEO 트윗 갈무리)

미국 전기차 업체 ‘테슬라’가 미국 신용평가회사 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)가 개발한 미국 주가지수 ‘S&amp;P 500’의 ‘ESG(환경·사회·지배구조) 지수’에서 퇴출됐다. 저탄소 전략 부재와 인종차별·열악한 근로조건 등이 이유다.18일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;는 S&amp;P가 이날 자사 블로그에 이달 초 ESG 지수에서 테슬라를 퇴출시킨 이유를 설명한 글을 인용해 이같이 밝혔다. S&amp;P 500은 ESG 지수를 매년 업데이트하고 있다. 해당 지수는 환경·사회·지배구조 관련 데이터를 활용해 기업의 순위를 정하고, 이를 투자자들에게 효과적으로 추천하고 있다. 특히 고객·직원·벤더·파트너·이웃 등 주주 이외 기업에 영향을 미치는 이해관계자들에 대한 대우 방식과 관련한 데이터들도 포함하고 있다. 이달 공개된 지수에서 테슬라는 퇴출됐지만, 애플·마이크로소프트·아마존뿐 아니라 석유 회사인 엑슨모빌은 여전히 포함돼 있다.이와 관련해 S&amp;P 대변인은 블로그를 통해 테슬라가 퇴출된 이유를 설명했다. 크게 △저탄소 전략 부재와 △테슬라의 캘리포니아 프리몬트 공장에서 보고된 인종차별·열악한 근로조건 등과 같은 사업 행동 규범이 문제였다.&nbsp;먼저 테슬라는 지속 가능한 에너지로의 전환을 가속화하겠다고 밝혔지만, 수년간 청정공기법(Clean Air Act) 위반과 자체 배출량 추적을 소홀히 했다. 그리고 이와 관련해 올 2월 미국 환경보호청과 합의를 봤다. 실제 미국 메사추세츠대 애머스트 정치경제연구소가 매년 집계하는 ‘독성 100 대기오염지수’를 보면(2019년 기준) 테슬라는 엑슨모빌(26위)보다 더 나쁜 22위를 기록했다. 또 캘리포니아 공정고용주택부(California’s Department of Fair Employment and Housing)는 테슬라 프리몬트 공장에서 발생한 안종차별과 괴롭힘 등과 관련해 테슬라를 고소한 바 있다. 테슬라가 흑인 근로자들에게 육체적으로 더 힘들고 위험한 임무를 부여하고, 이에 불평하면 보복했다는 이유에서다.이에 S&amp;P 대변인은 “테슬라가 내연기관차를 퇴출하는 데 제 역할을 할 수도 있지만, 더 넓은 ESG 시각을 통해 살펴보면 뒤떨어진다”고 설명했다. 한편 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 트위터를 통해 이와 같은 지수에 대해 “진실성을 잃었다”면서 불만을 토로했다. 그리고 이날 테슬라 주가는 광범위한 시장 매도 속에 6% 이상 하락 마감했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/19/blt202205190005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인공위성 '세종 1호' 쏘는 한글과컴퓨터, 이미지 데이터 노린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180027</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 22:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한글과컴퓨터가 5월25일 발사할 지구관측용 인공위성 '세종 1호'.(사진=한글과컴퓨터)

전통적인 오피스 사업에서 벗어나 종합 ICT(정보통신기술) 기업으로의 변신을 추진 중인 한글과컴퓨터(이하 한컴)가 인공위성을 활용한 이미지 데이터 비즈니스 모델(BM) 발굴에 나선다.한컴은 첫 인공위성이자 국내 첫 지구관측용 민간위성인 '세종 1호(Sejong-1)'의 발사 일정을 이달 25일(미국시간 기준)로 확정했다. 세종 1호 발사와 그 이후의 사업은 글로벌 기업과의 협업으로 진행된다. 하드웨어 제작은 미국의 우주위성 데이터 기업 '스파이어 글로벌'이 맡았다. 인공위성의 발사는 글로벌 전기차 제조사 테슬라의 창업자 일론 머스크가 세운 우주탐사 기업 '스페이스X'가 책임진다. 한컴의 우주 사업 자회사 한컴인스페이스는 인공위성으로부터 받은 지구 이미지를 인공지능(AI)을 통해 정제하고 필요로 하는 국가와 기업들에게 판매한다.한컴인스페이스는 그간 다른 기업으로부터 받은 훼손된 관측 이미지를 AI를 통해 복구하는 역할을 주로 맡았다. 이번 자체 인공위성 발사로 직접 촬영한 지구 관측 이미지를 획득함으로써 이미지 데이터 사업을 보다 주도적으로 펼칠 계획이다.이미지 데이터 사업의 타깃은 산업의 중심이 농업이거나 분쟁을 겪고 있는 아시아 및 중동 지역의 국가들이다. 농업 국가는 지형이나 농작물의 상태 변화를 살피는 용도로 인공위성이 촬영한 지구 관측 이미지를 사용할 수 있다. 분쟁을 겪고 있는 국가들은 상대방의 군사 동향에 대해 보다 정확하게 파악하기 위해 지구 관측 이미지가 필요하다.세종 1호는 지난달 영국에서 탑재체 연동 시험과 환경시험평가를 성공적으로 마쳤다. 스페이스X의 '팰컨9(FALCON9)' 로켓에 실려 미국 플로리다주 케이프 캐너버럴에 있는 케네디 우주센터에서 25일 오후 2시25분(한국시간 기준 26일 오전 3시25분)에 발사된다. 당초 발사 예정일은 6월 1일이었으나 현지 날씨 여건으로 일정을 앞당겼다.세종 1호는 크기 100×200×300mm, 무게 10.8kg의 나노급 초소형 저궤도 인공위성이다. 지상으로부터 500km 궤도에서 약 90분에 한 번씩 하루에 12~14회 지구를 선회한다. 발사 후 약 한 달간의 시험테스트 과정을 거쳐 5m 해상도의 관측 카메라로 지구관측 영상 데이터를 확보할 예정이다.&nbsp;한컴은 2023년 상반기에 세종 2호를 추가로 발사할 예정이다. 하반기에 3호와 4호, 2024년에 5호까지 총 5기의 인공위성을 순차적으로 쏘아올릴 계획이다. 5년 내 50기 이상을 발사해 군집위성 체계를 구축한다는 목표다.&nbsp;내년에 발사할 4기부터는 초소형 인공위성 및 탑재체를 직접 제작해 발사할 예정이다. 지난 11일 과학기술정보통신부의 스페이스이노베이션사업 중 '6G 저궤도 통신 실증을 위한 초소형 통신위성 시스템 개발' 과제의 주관사업자로 선정된 한컴인스페이스는 2025년 초소형 저궤도 통신위성 발사를 목표로 하고 있다. 이를 계기로 6G 시대에 대비한 인공위성 사업도 펼칠 계획이다.세계 우주 시장이 민간 주도의 뉴 스페이스 시대로 전환되면서 인공위성 영상 서비스나 초소형 인공위성 시장은 빠르게 성장하고 있다. 미국 시장조사기관인 얼라이드 마켓 리서치에 따르면 글로벌 위성 영상 시장은 2020년 26억달러(약 3조4000억원)에서 2030년 73억달러(약 9조4000억원)로 약 3배 증가할 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[직방, 가상오피스 '소마' 들고 글로벌 진출한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190011</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 22:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[직방의 직원들이 가상오피스인 프롭테크타워로 출근하는 모습. (사진=직방)

직방이 글로벌 가상오피스 ‘소마(Soma)’의 글로벌 론칭을 알렸다. 전 세계 기업들이 입주하는 메타버스 업무지구를 만들어 프롭테크(부동산과 기술의 합성어) 유니콘(기업가치 1조원 이상 비상장기업)의 성공사례를 쓰겠다는 포부다. 직방은 오는 20일 소마를 출시한다고 19일 밝혔다. 소마는 직방이 지난해 국내서 처음으로 자체 개발한 가상오피스 ‘메타폴리스’를 글로벌 타깃으로 업그레이드한 신규 브랜드다. 이를 위해 직방은 지난달 26일 미국 법인 ‘소마 디벨롭먼트 컴퍼니’를 설립하기도 했다. 앞서 직방은 지난해 2월 오프라인 사무실을 없애고 전면 원격근무를 도입, 같은 해 7월 메타버스인 메타폴리스로 본사를 이전한 바 있다. 이후 10개월 간 대면형 원격근무의 효율성과 생산성을 검증했다. 현재 메타폴리스에는 직방뿐 아니라 아워홈(콜센터)·AIF(글로벌 물류회사) 등 20여개 기업들이 입주해 있다. 매일 출근하는 인원은 2000여명이다. 이들은 오는 20일부터 순차적으로 소마로 이전한다. 이주가 완료되면 기존 메타폴리스 서비스는 종료된다.다른 메타버스 플랫폼이나 온라인 협업툴 등과의 차별점은 오프라인과 똑같은 환경을 구축했다는 점이다. 예컨대 동료를 만나려면 직접 아바타가 이동해야 한다. 순간이동 기능은 없다. 대화는 실제 얼굴을 보며 이뤄진다. 아바타 간 거리가 가까우면 자동으로 상대방 얼굴과 음성을 확인할 수 있다. 멀어지면 보이지 않는다. 채팅 기능은 없다. 채팅 기능이 있으면 채팅이 편해서 직접 음성을 주고받지 않는 경우가 생겨서다.즉 오프라인에서처럼 같은 사무실에 있는 동료들과 직접 대면하고 대화할 수 있도록 해 기존 원격근무 환경에서 불가능했던 일상적인 대화와 네트워킹이 가능하게 한 것이다. 장기적으로 봤을 때 온라인 상에서 오프라인보다 더 효율적이고 생산성 있게 일할 수 있는 새로운 근무 환경을 제시한 것이란 설명이다.물론 업무를 하다 통화 등이 필요할 땐 음성이 들리지 않게 꺼놓을 수 있다. 화면을 계속 켜놔야 하긴 하지만 다른 사람들과 떨어진 1인용 업무공간에선 다른 사람들이 볼 수 없는 상태에서 업무에 집중하는 것이 가능하다. 소마는 △30층 높이 오피스 빌딩 ‘프롭테크타워’ △대규모 행사 개최가 가능한 500석 규모의 6개 홀을 갖춘 ‘42컨벤션센터’ △공용 라운지 ‘더 허브’ 등으로 구성된다. 오피스 빌딩의 각 사무실은 입주사 수요에 맞춰 인테리어나 사무공간·회의실 등을 커스터마이징 할 수 있다. 각 사무실엔 허가받은 직원 외 출입이 불가능하다. 새로운 건물도 계속 증설한다. 직방은 소마를 전 세계 기업들이 자리한 메타버스 업무지구로 확장한단 계획이다. 공간의 제약이 없어지면 입주사들의 글로벌 인재 채용도 더 수월해질 것으로 기대하고 있다. 소마는 20일부터 전 세계 안드로이드 버전을 시작으로 iOS 및 PC버전을 순차 공개한다. 영어와 스페인어·중국어·프랑스어·독일어·이탈리아어·일본어·인도네시아어·베트남어·포르투갈어·러시아어·한국어 등 12개 언어를 지원한다. 회원가입만 하면 별다른 인증절차 없이 공용공간인 더 허브 라운지와 프롭테크타워 1층 로비·건물 외경 등을 둘러볼 수 있다. 안성우 직방 대표는 “앞으로는 개개인의 달라진 생활 방식에 최적화한 근무환경을 제시하는 기업이 우수한 글로벌 인재를 얻을 수 있다”면서 “소마를 통해 대한민국 프롭테크 유니콘의 글로벌 성공 사례도 써나가겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/19/blt202205190006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[K-유니콘 돋보기]②"토스·마켓컬리, 적자라도 괜찮아"...'유니콘 고평가' 나온 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205162849</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205162849</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 22:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 한 해 국내 신규 ‘유니콘 기업’이 집계 이래 최다인 7개사로 나타났다. ‘제 2의 벤처붐’이라는 기대도 나오지만, ‘거품’이 꺼질 것에 대한 우려도 나온다. 국내 유니콘 기업의 현황과 과제를 짚어본다.

(사진=게티이미지)

중소벤처기업부(중기부)가 2021년 말 기준으로 집계한 국내 유니콘 기업 18곳 가운데 전자공시시스템에 공시돼 있는 16곳의 실적을 살펴보면, 지난해 기준으로 영업이익을 내고 있는 곳은 △엘앤피코스메틱 △두나무 △야놀자 △지피클럽 △무신사 △빗썸코리아 등 6곳이다. 나머지 유니콘 기업들은 대개 지속적인 영업손실을 기록 중이다. 특히 토스 운영사인 비바리퍼블리카와 마켓컬리 운영사 컬리의 지난해 영업손실은 각각 1796억원과 2177억원이나 된다.

2021년 말 기준 국내 유니콘 기업 16곳의 매출과 영업손익. (*)표시된 것은 연결기준. (표=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

적자투성이인 유니콘 기업들에 대한 비판은 지나치게 ‘고평가’됐다는 ‘거품’ 논란이다. 이에 해당 유니콘 기업이 주식시장에 상장했을 때 투자자들은 큰 차익을 얻고 엑시트할 수 있지만, 그 부담을 결국 기관투자자를 포함한 국민이 떠안을 수 있다는 우려도 나온다.실제 앞서 상장한 스타트업들이 공모가 조차 유지하지 못하는 등 상장 이후 주가 방어에 실패하고 있기 때문이기도 하다. 큰 기대를 받으며 지난해 미국 뉴욕증권거래소에 상장했지만 주가가 곤두박질 친 ‘쿠팡’이 대표적이다. 최대 주주인 소프트뱅크비전펀드도 쿠팡 주식 일부를 연이어 매각했다. 7년째 적자를 내왔지만 정부의 ‘예비 유니콘’ 지원 사업에 선정됐던 ‘제주맥주’도 지난해 코스닥에 상장했지만 공모가(3200원) 아래를 맴돌고 있다. 유니콘 기업을 둘러싼 상장 이슈, 고평가·거품 논란 등의 배경엔 △상장 요건 완화 △표준이 없는 밸류에이션(기업가치평가) 방식 △기존 기업들과의 성장 방정식 차이 등이 있다.
적자여도 상장 가능...플랫폼 비즈니스의 성장 방정식
먼저 상장 요건이 과거보다 완화됐다. 대표적으로 ‘테슬라 요건 상장(이익 미실현 기업 특례상장)’ 제도를 들 수 있다. 나스닥 상장 후 날개를 단 테슬라처럼 ‘한국판 테슬라’를 육성한다는 취지로, 국내서 2017년 1월부터 시행됐다. 성장 가능성이 큰 기업을 발굴하기 위해 적자 상태의 기업이라도 일정 수준 이상의 시가총액·매출액·자기자본 등을 갖추고 있으면 코스닥 시장에 상장할 수 있도록 한 것이다.앞서 언급한 제주맥주는 국내 수제맥주 시장 성장과 함께 수제맥주 기업 브랜드를 인정받아, 테슬라 요건을 부여받고 상장한 사례다. 플랫폼 기업 가운데는 ‘카페24’가 이를 통해 상장한 바 있다. 지난해엔 테슬라 요건이 코스피(유가증권시장)로도 확장됐다. 쿠팡처럼 국내서 성장한 유니콘 기업이 미국 증시로 향하는 것을 막기 위한 조치다. 컬리가 이를 통한 국내 코스피 입성을 준비 중이다.

2021년 3월 12일 48.47달러(약6만원)에서 2022년 5월13일 13.34달러(약1만7000원)가 된 쿠팡 주가. (사진=구글)

이처럼 요건을 완화해 ‘미래 성장성’을 보고 만성 적자인 기업의 상장을 허용하고 있는데, 이는 애초 기존에 상장을 해온 전통적인 기업들과 그 속성이 다르다는 판단에 기인한다. 그리고 이 과정에서 측정된 밸류에이션이 ‘고평가’ 논란을 불러일으키고 있다. 하지만 업계에선 이유가 있다는 설명이다.일반적으로 기업의 밸류에이션 측정 방식은 산업군에 따라 다를 수밖에 없지만, 여기에 특히나 ‘성장하고 있는 플랫폼 분야’에 속한 스타트업들은 축적된 밸류에이션 공식이 마련돼 있지 않다. 새로운 시장에 대한 평가다보니 PER(주가수익비율)·PBR(주가순자산비율) 등 전통적인 기업가치평가 모델로 설명할 수 없고, 케이스들도 워낙 다양해서다. 국내 유니콘 기업 대부분은 플랫폼 비즈니스를 하고 있기도 하다.&nbsp;일반적으로 해당 산업 내 비즈니스를 비교하는 지점인 벤치마크 포인트(비교 지점)나 실제 해당 비즈니스가 활성화됐을 때의 미래 가치 등을 통해 밸류에이션을 측정하는 것으로 알려지지만, 돈이 몰리면 가치 자체가 부풀어 오르기도 한다. 플랫폼마다 이용자에 대한 가치 평가가 달라 밸류에이션에 영향을 주기도 한다. 리텐션(고객유지)·인게이지먼트(고객관계)·고객충성도·고객전환율 등 이용자 가치를 질적 평가할 수 있는 방법은 다양하다.이와 같은 비즈니스모델(BM)에 대한 이해와 평가는 BM 이면에 있는 것들을 파악하는 그 깊이에 따라서도 밸류에이션을 좌우한다. ‘당근마켓’을 예로 들면 투자업계에서 당근마켓의 밸류에이션이 높은 건 ‘기존에 없던 커뮤니티’라는 속성을 갖고 있기 때문이다. ‘토스’가 20조원의 가치평가를 받을 수 있는 것도 ‘넥스트 금융 플랫폼’이라는 미래를 보고 투자자들이 투자에 나섰기 때문이다. 투자업계 관계자는 “일반 소비자들에겐 겉으로 보이는 BM이 전부지만, 투자자들은 해당 BM으로 비즈니스를 확장하거나 피봇(사업 방향 전환)한 사례들을 그동안 많이 봐왔다”면서 “또 그러한 방식들을 통해 실제 이루고자 하는 BM이 이면에 존재하는 스타트업들이 있기 때문에, 가치평가에 영향을 미친다”고 전했다.

죽음의 계곡을 지나 손익분기점을 달성한 후 급성장을 가져다주는 J커브 성장 전략. 스타트업의 성장 모형이다. (사진=스타트업 콘텐츠 유튜브채널 EO)

스타트업의 성장 방정식과도 연관된다. 일반적으로 플랫폼 비즈니스 자체에서 가장 중요한 건 일단 사람을 모으는 것이다. 이후 사람을 더 끌어모으기 위해 광고비를 쓰고 BM을 만들어가는데, 이 과정에서 선투자를 받고 ‘J커브’를 그리면서 급속도로 성장하는 시기가 오는 방식이라 거품을 안고 있는 유니콘 기업이 생길 수도 있는 구조란 설명이다. 투자를 위한 적자가 당연하게 여겨지기도 한다.&nbsp;이러한 성장 방정식은 유니콘 기업이 되는 시간을 줄였다. &lt;로켓 패러독스&gt; 저자 최정우 뷰티앤케이 대표(전 옐로모바일 자회사 옐로트래블 대표)는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 “현재 스타트업들이 유니콘 기업이 되는 시간을 보면, 과거 하나투어 등 일반 기업들이 기업가치 1조원이 되는 시간보다 상당히 짧다”면서 “스타트업 판 자체가 천천히 기업들이 생기는 게 아니라 엄청나게 많은 기업들이 생기고 많은 기업들이 망하는 구조다”고 말했다.이는 내부적으로 회사 체계를 단단하게 구축할 시간 자체가 부족하다는 것을 의미하기도 한다. ‘옐로모바일’은 여전히 중기부가 집계하는 국내 유니콘 기업 목록에 올라와 있지만, 단기간에 몸집을 불리다 한 순간에 추락한 K-유니콘의 흑역사다.
거품 우려 나오지만...조정은 자연스러운 것
이는 자연히 ‘거품’이 곧 터질 거란 우려로 이어지고 있다. 특히 과거 2000년대 초반 국내서 제1 벤처붐이 확산된 시기엔 지금처럼 돈이 넘치지 않았을뿐 아니라 스타트업이란 용어 자체에 대한 인식도 거의 없던 시절이었기 때문에 닷컴 기업들의 밸류에이션이 높지 않았다면, 지금은 다르다는 해석이다.이기대 스타트업얼라이언스 이사는 “지금은 기업가치가 많이 올라가 다들 버블이라고 느낄 정도다”면서 “인플레이션이 심한 상황이기 때문에 스타트업에 투자를 많이 하고, 그러다보니 본원적 밸류를 떠나 스타트업의 프라이싱이 많이 올라갔다”고 전했다. 일반적으로 인플레이션이 높으면 주식 가격이 하락하게 된다. 이때 투자자들은 대체투자처를 찾게 되는데, 비상장기업인 스타트업에 대한 투자도 해당된다.

최근 도래한 제2벤처붐은 2000년대 초반 제1벤처붐의 지표를 2배 이상 경신했다. (그래프=중기부 '한국창업생태계의변화분석')

이에 ‘조정’은 불가피할 전망이다. 밸류에이션을 높게 받은 기업들의 경우 그걸 유지하려면 그에 따르는 성장이 계속 뒷받침돼야 한다. 그래야 다음 투자 라운드를 돌 때 투자금을 원활하게 유치할 수 있다. 그렇지 않고 자체적으로 수익을 내지 못하면서 투자를 받으며 연명하다, 어느 순간 돈을 빌리지 못하거나 투자를 받지 못하게 되면 자연스럽게 구조조정에 들어갈 수밖에 없다. 밸류에이션을 낮추는 작업에 들어갈 수도 있지만, 이 경우 투자자들이 손해를 본다. 투자업계 관계자는 “진짜 내실 있는 기업이라면 밸류에이션을 잘 해소해가면서 문제를 풀어갈 거고, 아니라면 밸류에이션을 낮춘다든가 시장과 타협하는 식으로 갈 수밖에 없을 것”이라고 말했다.다만 1999년~2000년 첫 번째 ‘닷컴 버블’ 때만큼 우려할 상황은 아니란 의견도 있다. 벤처캐피탈(VC)인 TBT(티비티)의 임정욱 공동대표는 “과거 닷컴 버블 땐 거품이 꺼지고 제대로 하는 회사들만 살아남았지만 지금은 거품이 꺼진다뿐이지 그 회사들이 갑자기 망한다는 건 아니기 때문에 과거랑 다르다고 생각한다”면서 “다들 매출을 내고 잘 성장하고 있기 때문에 가격 조정이 들어가도 사업을 보수적으로 운영하며 나아갈 것”이라고 말했다. 조정은 다른 말로 ‘검증’의 시간이 될 것으로 보인다. 최 대표는 “유니콘 기업의 밸류에이션이란 게 ‘이 회사가 성장했냐 안 했냐’ 를 기준으로 따지는 것이 아니라 ‘투자 가치가 얼마냐’ 를 보는 거라, 투자자의 눈을 한 번 거친 지표이긴 하지만 시장에서 검증되지 않은 것”이라면서 “결국 검증의 단계가 필요할텐데, 그 과정에서 살아남거나 도태되는 곳이 있을 것이다”고 말했다. 그러면서 “원래 거품을 만든 다음에 꺼지고 살아남는 것만 가는 게 이 시장의 자연스러운 법칙”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/16/blt202205160034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['전동화 올인' 현대차, 국내에 21조 투자...노사갈등 잦지만 국내 경제에 기여]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180029</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 22:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 아이오닉5 생산공장.(사진=현대차)

'전동화 전환(electrification)을 추진 중인 현대차그룹이 국내에 21조원을 투자한다. 1분기 연결 기준 현대차의 현금성 자산은 약 31조원에 달한다. 21조원의 투자금은 이중 67%에 달하는 규모이다. 투자금은 내연기관 생산공장을 전기차 전용 생산공장으로 바꾸는데 투입된다. 현대차와 기아는 18일 2030년까지 국내 전기차 생산의 밸류체인을 강화하기 위해 21조원을 투자한다고 밝혔다. 올해 35만대에 불과한 전기차 생산대수를 2030년까지 144만대로 확대한다는 계획이다.현대차와 기아는 2030년까지 전 세계 공장에서 323만대의 전기차를 생산한다. 이중 44.5%(144만대)를 국내에서 생산하게 된다. 시장조사기관인 에 따르면 2030년 글로벌 전기차 생산량은 3475만6000대에 달할 전망이다. 현대차가 생산목표를 달성할 경우 글로벌 시장의 점유율은 9%로 예상된다.전 세계에 생산되는 전기차 중 약 4%가 국내에서 생산된다. 현재 국내에는 현대차 외에도 쌍용차, GM, 르노코리아, 엠에스오토텍(패러데이퓨처 OEM 생산) 등이 국내에서 전기차를 만들고 있다. 다수의 메이커가 국내에서 전기차를 생산하지만, 핵심은 현대차와 기아이다.현대차그룹은 글로벌 전기차 시장의 핵심이 미국과 유럽, 중국임에도 국내 생산을 확대하기로 했다. 자동차 산업은 막대한 일자리를 차지하고, 지역경제에 미치는 파급력이 큰 만큼 해외로 아웃소싱 대신 국내 생산을 확대하기로 한 것이다.21조원에 달하는 투자금은 전기차 생산 능력을 확대하고, 전기차 신차 라인업을 다양화하는데 쓰인다. 선행기술을 개발하고 전기차 인프라를 조성하는데도 활용된다.

기아 PBV 콘셉트카11.(자료=현대차)

현대차와 기아는 전기차 전용공장을 신설하고, 기존 공장에는 전기차 전용 라인업을 세운다. 생산을 최적화하기 위해 현대차그룹의 미래 제조 혁신기술 인큐베이터인 싱가포르 글로벌 혁신센터(HMGICS)의 유연 생산 시스템과 물류 시스템 등을 국내 공장에 단계적으로 도입한다. 이는 생산인력을 효율적으로 운용하고, '표준 맨아워(Man Hour·1인 1시간의 작업분량)'를 산정하기 위한 것으로 노조의 극렬한 반대에 부딪힐 가능성이 높다. 다만 현재의 생산체계를 효율화하려면 필수적으로 도입해야 한다.현대차그룹은 차세대 플랫폼 개발에 속도를 낸다. 2025년 도입하는 승용 전기차 전용 'EM' 플랫폼을 비롯해 '통합 모듈러 아키텍처' 체계에서 다양한 전용 플랫폼을 순차적으로 개발한다. 이 플랫폼은 배터리와 모터를 표준화해 효율성을 높일 수 있다.&nbsp;현대차는 SK온과 LG에너지솔루션 등 협력사와 함께 기술 고도화에 나선다. 전기차 성능의 핵심인 배터리와 모터 등 PE(Power Electric) 시스템을 고도화하고, 1회 충전 주행거리(AER, All Electric Range)를 증대할 계획이다.전기차 보급의 핵심 기반인 전기차 충전 솔루션 등 인프라 부문도 투자한다. 초고속 충전 인프라 구축에 적극적으로 나설 계획이다. 현대차는 지난해 3월 전기차 초고속 충전 브랜드 ‘이피트(E-pit)’를 출범했다. 지난 4월에는 전기차 충전 서비스 플랫폼(E-CSP, E-pit Charging Service Platform)을 론칭했다.현대차그룹은 롯데그룹과 KB자산운용 등과 협력해 충전 인프라에 필요한 특수목적법인(SPC)을 설립했다. 2025년까지 전국 주요 도심에 5000기의 전기차 초고속 충전기를 설치한다. 이외에도 수명이 다한 배터리를 ESS(에너지저장장치)로 활용하는 'UBESS(Used Battery Energy Storage System)' 사업을 준비 중에 있다. 전기차 배터리의 수명은 짧게는 5년, 길어야 10년이다. 충방전을 거치면서 주행거리가 줄고, 충전속도도 느려지는 탓이다. 이를 ESS로 재활용할 경우 친환경 발전으로 인해 탄소중립에 기여할 수 있다.&nbsp;현대차그룹 관계자는 “글로벌 전기차 시장은 태생기를 넘어 본격적인 주도권 경쟁이 시작됐다”며 “현대차그룹은 대규모 국내 투자와 연구개발로 친환경 미래 모빌리티 물결에 민첩하게 대응해 나가겠다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180023.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>