<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 24 May 2022 22:19:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[美 소년, 에어팟 사용 중 날벼락..."평생 보청기 써야한다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180006</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 22:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플의 무선 이어폰 '에어팟 프로'

미국의 한 소년이 애플 에어팟 프로 사용 중 급작스러운 고음에 노출돼 심각한 청력 손상을 입은 사례가 발생했다. 소년의 부모는 애플이 에어팟을 안전하게 제조하지 않았고 주의사항도 제대로 고지하지 않았다며 소송을 제기했다.17일(현지시간) &lt;스트리트인사이더&gt;, &lt;맥루머스&gt; 등에 따르면 미국 텍사스주 샌안토니오의 한 12세 소년은 애플 에어팟 프로를 착용하고 작은 소리로 넷플릭스를 시청 중이었다. 그러던 중 갑자기 에어팟을 통해 '엠버 경고(Amber alert)'가 울렸다. 엠버 경고는 미국에서 아동 실종이나 납치 사건이 발생할 경우 다수의 통신 채널을 통해 납치 아동의 신상, 용의자 정보 등을 빠르게 알리는 시스템이다. 이때 경보를 수신한 기기에서는 한국의 '긴급재난문자'와 같은 '삐-삐' 패턴의 경고음이 커진다. 문제는 이것이 예고 없이 최대 음량으로 귀와 직접 맞닿아 있는 이어폰에서 울려 퍼졌다는 점이다. 피해자 가족에 따르면 이 일로 소년은 고막이 파열되고 장시간 어지럼증, 현기증, 이명, 메스꺼움 등의 후유증을 겪었다. 또 영구적인 청력 손실에 따라 평생 보청기를 착용하게 된 것으로 전해졌다.피해자 가족은 이번 소송에서 애플이 자동으로 경고 음량을 줄이거나, 알림과 경고 음량을 동일하게 만들지 않은 '불량 에어팟'을 만들었다고 주장했다 또 애플이 이와 같은 결함을 이미 알고 있었음에도 해당 문제에 대해 소비자들에게 경고하지 않은 점을 비난했다. 아울러 애플에 대한 징벌적 손해배상, 소년의 신체적 피해, 정신적 고통, 트라우마, 향후 의료비 등에 대한 손해배상을 청구했다. 하지만 애플은 이번 사건에 대해 아무런 언급이나 반응을 보이지 않고 있다.

에어팟 엠버 경고 피해 소년의 모습(좌)과 에어팟 관련 유사 사고 게시글. (자료=소송 문건, 레딧)

한편 &lt;맥루머스&gt;에 따르면 에어팟 착용 중 울리는 고음의 앰버 경고와 이에 관한 문제제기는 이전부터 있었던 것으로 확인된다. 미국의 유명 SNS '레딧'에 3년 전 등록된 한 게시글에서도 이번 사례처럼 에어팟의 엠버 경고 소음으로 고막이 파열됐다는 주장이 확인된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이폰 월렛 앱으로 돈 보내고 받는다…iOS 15.5 업데이트]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205170009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205170009</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 22:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이폰 13 '그린'.(사진=애플코리아)

애플의 스마트폰 아이폰에서 돈을 보내고 받을 수 있게 된다.16일(현지시간) &lt;테크크런치&gt;와 &lt;더버지&gt; 등 외신에 따르면 애플은 자사의 모바일 운영체제(OS) iOS 15.5 업데이트를 통해 월렛(Wallet) 앱에서 돈을 보내거나 받을 수 있는 기능을 제공한다.&nbsp;아이폰이나 아이패드 사용자들은 iOS 15.5를 통해 월렛 앱의 애플 캐시 카드를 통해 직접 돈을 요청하고 보낼 수 있다. 월렛 앱에서 애플 캐시 카드의 'Request'나 'Pay' 버튼을 터치해 받는 사람의 정보를 추가하고 보낼 금액을 입력하면 돈을 보낼 수 있다.애플 캐시는 아이폰·애플워치·아이패드에서 간편결제 서비스 '애플페이'와 함께 사용하거나 은행 계좌로 이체할 수 있다. 부모들은 아이들을 위해 애플 캐시 카드를 설정할 수 있다. 애플 캐시 패밀리 기능을 통해 아이들에게 돈을 보낼 수 있다. 부모는 자녀의 애플 캐시 잔액과 지출 활동을 볼 수 있으며 필요할 경우 지출 제한을 적용할 수도 있다. 단 이러한 애플의 송금 기능은 미국을 비롯한 일부 국가에서 가능하다. 애플은 애플페이도 미국과 다른 국가들에서는 출시했지만 한국에서는 선보이지 않았다.iOS 15.5는 애플 팟캐스트 앱에도 새로운 기능들을 제공한다. 이번에 선보인 팟캐스트 관련 업데이트에는 △여러 장치에서 가능한 팟캐스트 스토리지 관리 △연간 팟캐스트 구독 도구 △크리에이터가 호스트의 대시보드에 팟캐스트 직접 게시하는 기능 등이 포함됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/17/blt202205170006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['쌍용차 인수예정자' KG그룹의 'M&A 전략'...동부제철 알짜 부동산 팔았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205160832</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205160832</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 22:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KG그룹이 쌍용차의 우선 인수예정자로 선정된 가운데 KG그룹과 대한전선 간 부동산 거래가 주목받고 있다. KG그룹은 동부제철(현 KG스틸) 인수로 확보한 당진항 고대부두 부지를 지난 3월 대한전선에 매각하는 내용의 계약을 체결했다. 쌍용차 인수를 검토하는 곳 중 상당수는 평택공장 부지에 관심이 있다는 관측이 나왔었다. 공장 부지 가격이 9000억원 안팎에 달하는 만큼 향후 매각한다면 인수가격 이상의 수익을 낼 수 있기 때문이다. 만약 KG그룹이 쌍용차를 인수한다면 평택공장 부지의 처분 여부도 관심이다.16일 업계에 따르면 KG그룹의 항만 계열사 KG GNS는 지난 3월 대한전선과 토지 매매 및 사업 추진에 대한 협약을 체결했다. 내용은 KG GNS가 갖고 있는 당진항 고대부두 배후 부지를 대한전선에 매각하는 내용이다. 매각 가격은 1000억원에 육박하는 것으로 알려졌다.&nbsp;&nbsp;이 거래로 대한전선은 해저케이블 공장 부지를 확보했다. 해저케이블은 탄소중립에 따라 해상 풍력 시장이 커지면서 수요가 급등하고 있다. 대한전선도 시장의 수요에 대응하기 위해 해저케이블 신공장을 건설하기로 했다. 해저케이블은 특성상 육로로 운송이 어렵고, 생산 직후 포설선에 선적해야 하기 때문에 부두와 거리가 가까울수록 유리하다.KG GNS가 소유한 고대부두 및 배후 부지는 해저케이블 공장을 짓기 가장 적합한 것으로 평가받고 있다. KG GNS는 당진항 고대부두에 6개 선석을 운영하고 있다. KG GNS가 보유한 고대부두와 배후 부지 등 부동산의 공정가치는 약 1348억원이다. 이중 일부를 대한전선에 매각하는 것이다.

KG GNS의 2021년 사업보고서. 당진항 부동산의 장부금액이 담겨있다.(자료=금융감독원)&nbsp;

두 회사의 부동산 거래는 기업이 비핵심 자산을 처분한다는 점에서 일반적이다. KG GNS는 이 거래로 대규모 자금을 확보할 수 있기 때문이다. 그런데 이 거래를 동부제철의 인수 과정까지 거슬러 올라가면 이야기는 달라진다.&nbsp;KG그룹은 철강업 진출을 위해 재무적 투자자(FI)인 캑터스프라이빗에쿼티(PE)와 함께 2019년 동부제철을 인수했다. 인수 가격은 3600억원으로 제3자 배정 유상증자에 참여하는 방식으로 동부제철을 인수했다.&nbsp;KG그룹은 동부제철 인수 직후 전기로 매각을 추진했다. 파키스탄 투자자에게 전기로 매각을 추진했는데 코로나19로 실사가 지연되면서 무산됐다. 동부제철은 과거 동부그룹에 있었을 당시 '열연 내재화'를 위해 전기로 3기를 건설했다. 그런데 글로벌 금융위기 등으로 철강시황이 불안정해지면서 전기로는 '무용지물'이 됐고, 동부제철 경영난의 단초를 제공했다.&nbsp;업계에 따르면 전기로 3기의 매각가격은 1000억원 안팎으로 알려졌다. 여기에 고대부두 배후 부지의 매각까지 추진하고 있어 두 딜이 종료되면 KG그룹은 인수대금의 절반 이상을 회수할 수 있게 된다. KG그룹은 동부제철의 경영권도 확보하고, 유형자산 매각을 통해 인수대금의 절반 이상을 확보할 수 있어 '손해볼 게 없는 딜'이었던 셈이다.KG그룹의 동부제철 인수를 쌍용차에 대입한다면 어떨까. KG그룹이 쌍용차의 우선 인수예정자로 선정된 만큼 향후 실사 등에서 추가적인 부실이 나오지 않는다면 인수는 확실시되는 상황이다. 업계에 따르면 KG그룹은 쌍용차 인수를 위해 6000억원에서 7000억원을 제안한 것으로 알려졌다.KG케미칼의 연결 기준 현금성 자산은 약 3636억원이며, KG그룹은 KG ETS 환경사업부 매각으로 약 5000억원의 현금을 추가로 확보할 전망이다. 여기에 FI 2곳까지 컨소시엄 참여가 확정된 만큼 쌍용차를 인수하기에 충분한 자금을 확보했다.&nbsp;현재 쌍용차 평택공장은 내연기관 차량용으로 지어진 데다 설비 등은 감가상각으로 인해 계속 운영이 불가능한 상황이다. 쌍용차가 16일 공시한 분기보고서에 따르면 올해 1분기 기준 기계장치의 장부 금액은 900억원, 공구와 기구는 1743억원이다. 기계장치의 취득원가는 1조3093억원인데 93% 가량 감가상각됐다. 공구와 기구의 취득원가는 1조4329억원인데, 87.9% 이상 감가상각된 것으로 나타났다. 기계장치와 공구의 감가상각 누계액은 각각 1조1067억원, 1조670억원이다.&nbsp;

올해 1분기 기준 쌍용차의 유형자산 현황.(자료=금융감독원)

현재 쌍용차의 유형자산 중 60%(7069억원)는 토지이며, 11%(1295억원)는 건물이다. 쌍용차는 부동산 빼면 유형자산의 가치가 없는 셈이다. 만약 KG그룹이 쌍용차를 인수한다고 해도 공장 설비는 전면 교체한 후 전기차 전용 플랫폼으로 새로 깔아야 한다. 평택공장 매각 없이는 사실상 쌍용차를 인수한다고 해도 운영이 불가능한 셈이다.KG그룹이 전기차 사업에 의지가 있다면 평택공장을 매각한 후 토지 가격이 보다 저렴한 곳으로 공장을 이전할 것이다. 업계 관계자는 "쌍용차 매각보다 KG그룹이 전기차 사업에 얼마나 의지가 있는지가 중요하다"며 "의지가 없다면 알짜자산만 뺏기는 결과가 생길 수 있다"고 말했다.한편 쌍용차는 올해 1분기 매출 7140억원, 영업손실 308억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 33.2% 늘었고, 적자폭은 전년 동기 대비 538억원 줄었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/16/blt202205160018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온 자사주 매입, ‘3사 합병’ 신호탄?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180008</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 22:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 올해 세번째 자사주 매입을 결정한 가운데 일각에서 셀트리온 3사(셀트리온, 셀트리온헬스케어, 셀트리온제약) '합병'을 위한 작업이 아니냐는 의문이 제기되고 있어 향후 추이가 주목된다.셀트리온은 18일 이사회를 개최, 주가안정 및 주주가치 제고를 위해 자사주 추가 매입을 결정했다. 셀트리온이 이번에 매입할 자사주는 총 50만주, 취득 예정 금액은 약 712억5000만원으로, 셀트리온은 오는 19일부터 8월 18일까지 장내매수를 통해 자사주를 취득할 계획이다.&nbsp;

인천시 연수구에 위치한 셀트리온 사옥 전경.(사진=셀트리온)

셀트리온은 지난 1월에 54만7946주, 2월에 50만7937주 등 자사주 총 105만5883주의 매입을 결정하고 취득을 완료했다. 이번 추가 자사주 매입으로 셀트리온이 올해 매입을 결정한 총 자사주는 155만5883주로 약 2500억원이다. 셀트리온 상장주식수 1억4076만 주의 약 1. 1% 수준이다.이에 대해 일각에선 셀트리온이 자사주 매입 등을 통해 셀트리온 3형제의 합병을 도모하는 것이 아니냐는 지적이 나온다. ‘셀트리온홀딩스’의 최대주주인 서정진 셀트리온 명예회장은 셀트리온과 셀트리온헬스케어, 셀트리온제약을 합병하는 방안을 추진하고 있다. 이미 서 명예회장은 셀트리온 정기 주주총회서 셀트리온과 셀트리온헬스케어, 셀트리온제약의 합병을 추진하겠다는 입장을 재확인했다. 지주회사 체계로 전환되면 일관된 지배구조를 가져 경영권 방어 등에 유리해진다.&nbsp;이를 바라보는 셀트리온 소액주주들은 합병 이후 3사의 매출이 줄어들 수 있다는 점을 우려한다. 셀트리온의 주요 매출 구조 중 하나는 바이오시밀러 의약품을 제조해 셀트리온헬스케어(해외)와 셀트리온제약(국내)에 공급하는 방식이다. 이에 소액주주 일부는 합병을 반대하는 입장으로 알려졌다.업계는 이러한 상황에서 셀트리온 측이 자사주 매입을 통해 주주 가치를 제고하는 효과뿐만 아니라 자사주 매입을 통해 홀딩스의 의결권 강화를 노릴 가능성도 있다고 지적한다. 자사주는 의결권이 인정되지 않는다. 하지만 이를 다른 주주에게 팔 경우 의결권이 되살아난다. 셀트리온에게 우호적인 주주에게 자사주를 팔면 회사와 뜻을 같이하는 주주를 확보하게 된다. 서 명예회장이나 그에게 우호적인 투자사 또는 특수관계자, 법인 등에 되팔게 되면 의결권을 갖게 되는 셈이다.&nbsp;이에 대해 셀트리온 측은 주주가치 제고 차원의 목적이 있을 뿐, 다른 의도는 전혀 없다는 입장이다. 셀트리온 관계자는 “사업 성장에 대한 자신감과 주주가치 제고 차원에서 올해 세번째 자사주 매입을 진행하게 됐다”며 “셀트리온은 앞으로도 제품 파이프라인 강화 및 미래 성장동력 확보 등을 통해 글로벌 사업 경쟁력을 강화하고 기업가치 보존과 주주가치 제고를 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/17/blt202205170009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[자가면역질환 치료제 힘주는 셀트리온…악템라 임상 3상 착수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205170015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205170015</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 22:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 류마티스관절염 치료제 '악템라(Actemra, 성분명 토실리주맙)' 바이오시밀러 임상 3상에 착수, 자가면역질환 치료제 라인업 강화에 박차를 가한다.셀트리온은 악템라 바이오시밀러인 'CT-P47'의 임상 3상 임상시험 계획 제출을 완료하고 본격적인 글로벌 임상 3상에 착수했다고 17일 밝혔다.

인천시 연수구에 위치한 셀트리온 사옥 전경.(사진=셀트리온)


‘CT-P47’의 오리지널 의약품 악템라는 스위스 제약사 로슈(Roche)가 개발한 인터루킨 계열 치료제(이하 제제)다. 인터루킨은 주로 백혈구를 포함하는 세포에서 분비되는 단백질로 신호전달 물질인 사이토카인의 한 종류다. 인터루킨 계열 치료제는 체내 염증 유발에 관여하는 인터루킨 단백질을 억제해 염증을 감소시킨다. 악템라는 인터루킨-6 단백질을 억제하는 기전을 갖고 있다.&nbsp;현재 자가면역질환 치료에는 크게 인터루킨 제제와 TNF-α 억제제가 쓰인다. 이 가운데 악템라는 류머티스 관절염, 전신형 소아 특발성 관절염, 다관절형 소아 특발성 관절염,&nbsp; 거대세포 동맥염, 사이토카인 방출 증후군 등의 치료에 사용된다.&nbsp;셀트리온은 이미 자가면역질환 치료제 중 TNF-α 억제제인 램시마(성분명 인플릭시맙)와 유플라이마(성분명 아달리무맙)을 갖고 있다. 여기에 더해 인터루킨 제제까지 더해지면 자가면역질환 치료제 라인업이 강화될 수 있다.&nbsp;CT-P47는 셀트리온 인터루킨 제제 라인업의 첫 시작이 될 수 있다는 것이 업계의 관측이다. 현재 셀트리온이 글로벌 임상 진행 중인 CT-P43(스텔라라 바이오시밀러) 또한 인터루킨 제제지만 인터루킨-12와 인터루킨 23에 대응해 악템라와는 다르다. 셀트리온 입장에선 사이토카인 염증 대응 제품군의 영역을 보다 폭넓게 가져갈 수 있다.악템라가 오미크론 변종을 포함한 코로나19 치료제로 쓰이는 점도 주목할만한 요소다. 실제로 악템라는 최근 국내서 중증 코로나19 치료제로 건강보험 급여 적용을 받기 시작했다. 의료계에 따르면 악템라는 개발된지 10년을 훌쩍 넘어 안정성 데이터가 많은 점이 고려돼 코로나19 치료 등 임상 현장에서 무리 없이 선택받을 수 있다는 이점도 있다.로슈에 따르면 악템라의 글로벌 매출 규모는 작년 기준 약 4조5600억원(35억6200만 스위스프랑)이다. 셀트리온은 CT-P47의 글로벌 임상을 성공적으로 마치고 글로벌 품목 허가를 추진하겠다는 계획이다.셀트리온 관계자는 “셀트리온은 CT-P47이 출시되면 앞서 출시한 램시마, 유플라이마와 함께 류마티스관절염을 비롯한 글로벌 자가면역질환 치료제 시장에서 강력한 제품 라인업을 구축하게 된다”며 "CT-P47의 글로벌 임상을 성공적으로 마치고 빠른 시일 내 고품질 바이오의약품이 환자들에게 공급될 수 있도록 개발에 최선을 다하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/17/blt202205170009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["토스뱅크는 20~30년 전 시스템 쓰는 은행과 다르다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180014</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 22:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박준하 토스뱅크 최고기술책임자(CTO)가 18일 서울 중구 대한상공회의소에서 열린 IT서비스학회 2022 춘계학술대회에 연사로 나서 발표하고 있다.

"현재 대부분의 은행들은 굉장히 큰 모놀리틱(monolithic·한 덩어리, 단일체) 시스템을 운영하며 거의 20, 30년전의 모습을 그대로 가지고 있다. 하지만 IT서비스 기반의 회사들은 그렇지 않다. 토스뱅크가 기존 은행들과 다른 이유다."박준하 토스뱅크 최고기술책임자(CTO)는 18일 서울 중구 대한상공회의소에서 열린 IT서비스학회 2022 춘계학술대회에 연사로 나서 기존 은행과 '디지털뱅크'의 차이점을 이 같이 밝혔다.박 CTO는 IT 서비스 아키텍처 변화와 은행 시스템 혁신 방안을 주제로 발표했다. 토스뱅크가 고객들에게 뱅킹 서비스를 끊김없이, 또 효율적으로 제공하기 위해 내부적으로 시스템을 어떻게 애자일하게 변화시켜 왔는지 설명했다.토스뱅크가 활용하고 있는 시스템은 MSA, 소위 마이크로 서비스 아키텍처라고 불리는 체계다. 전통적인 금융권이 갖추고 있는 모놀리틱 시스템과 달리, 각각이 서비스별로 쪼개지는 구조를 갖추고 있다. 이로 인해 토스뱅크의 경우 여신 수신 카드 서비스는 서버와 데이터베이스가 별도로 분리되며, 시스템의 직접적인 참조 대신 HTTP API 등의 통신을 통해서만 참조를 진행한다.박 CTO는 이를 두고 "기존 모놀리틱 시스템에 비해 매우 슬림해진 구조를 갖출 수 있게 됐다"고 설명했다. 그러면서 "쪼개지는 서비스가 많아졌지만 리소스 낭비 등의 문제는 기술 발전으로 대부분 해결된 상황"이라고 덧붙였다. 가상화 기술이 발전함에 따라 물리적인 리소스를 유연하게 사용할 수 있게 돼 서비스를 쪼개는 과정이 낭비로 이어지지 않게 됐다는 논지다.기존 금융권이 제기하는 각 모듈간 정보 공유의 단절 문제, 네트워크간 빈번한 호출에 따른 레이턴시 영향 극대화 문제 등도 상당 부분 해결했다. 동시에 유연한 변경과 새로운 서비스의 배포가 가능하다는 장점을 더해 고객 맞춤형 서비스를 구현한다.토스뱅크가 기존 은행과 가장 큰 차이점은 채널계가 전달자 역할에 그치는 것이 아니라, 실제로 수행자의 역할을 하고 있다는 점이다. 이는 모놀리틱 시스템인 계정계가 더 커지는 것을 방지하고, 테스트 자동화, 서비스 배포 시점의 문제 인지 및 빠른 롤백 등의 시스템을 구축하는 결과로 이어지고 있다.박 CTO는 "토스뱅크도 계정계는 은행 서비스를 빠르게 구축하는 과정에서 아직은 과도기적으로 기존 금융사의 것을 유지하고 있으며 이 또한 점차 토스뱅크만의 모습으로 구축해 나갈 계획"이라며 "현재 추가되는 서비스는 채널계 서버에 반영해 빠르고 유연하게 대처해 나가고 있다"고 피력했다.&nbsp;그는 "기존 은행서비스는 텔러 중심의 서비스이다 보니 시스템의 구조 또한 고착화될 수밖에 없었다"며 "반면 IT 서비스 회사들은 고객과의 접점 속에 많은 발전을 이뤄왔고, 은행서비스도 고객에게 매우 밀접한 서비스로 커가기 위해서는 IT 서비스에서 해법을 찾아야 한다"고 강조했다. "토스뱅크가 그 혁신을 계속 이끌 것이고, 시장에 적극적으로 공유해가겠다"고 덧붙였다.다음 연사로 나선 민재슬 개발자는 토스뱅크의 완전히 새로운 대출 시스템을 주제로 발표하며, 토스뱅크가 직접 내재화한 시스템, 전통적인 금융 시스템과의 연계를 새롭게 디자인한 측면을 강조했다.특히 대출 심사 과정에서 관계 기관들이 트래픽양을 감당하지 못해 마비되는 문제를 언급하며, 이를 해결하는 방법을 사례로 소개했다. 민 개발자는 "사용자수가 갑자기 증가해 대외기관이 처리할 수 있는 트래픽의 양보다 많은 요청을 동시에 보내면 결국 상대 대외기관이 마비될 수밖에 없다"며 "토스뱅크는 대외 기관이 견딜 수 있을 만큼의 트래픽을 처리할 수 있도록 유량 제어 시스템을 도입했다"고 말했다.갑자기 많은 사용자가 토스뱅크에 진입하더라도 사용자는 안정적으로 대출심사를 받아볼 수 있도록 시스템을 설계한 것이다. 비즈니스 로직을 처리하기위한 관계형 데이터베이스로 마이SQL(MYSQL), 이벤트 처리를 위한 메시지 서비스로는 카프카(KAFKA) 그리고 유량제어와 캐시 처리를 위해서 레디스(REDIS)가 쓰였다. 전통적인 금융시스템과 달리, 독립된 서비스마다 필요에 따라 비즈니스 문제를 해결하는 구조를 취한다. &nbsp;일반적으로 은행시스템은 고전적인 아키텍쳐로 구성돼 변화에 수동적인 것으로 인식되는 경우가 많다. 하지만 토스뱅크의 여신시스템은 구축 초기부터 변화에 빠르고 안정적으로 대응할 수 있도록 구축됐다. 대출이 실행되기까지 다양한 정보가 필요하고 각 비즈니스 로직에서 구축된 데이터베이스 정보와 더불어 코어뱅킹에서 제공하는 정보를 적절하게 활용할 수 있도록 설계된 덕분이다.민 개발자는 "올해 1월 토스뱅크 대출 재개와 함께 많은 고객들이 몰리면서 유량제어시스템이 가동됐다"며 "대외기관과의 파이프라인을 구축해 놓은 덕분에 토스뱅크의 트래픽이 대외기관에 전달되지 않을 수 있었고, 많은 고객들이 원하는 대출 실행 결과를 받아볼 수 있었다"고 밝혔다. "토스뱅크의 모든 시스템이 가동돼 유연하게 상황에 대처한 것이 문제 해결로 이어진 것"이라고 자부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타버스 플랫폼 '스페이셜' 아바타에 '하체'가 생긴 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205170063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205170063</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 22:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스페이셜에서 진행된 기자간담회. (사진=황금빛 기자)

글로벌 메타버스 플랫폼 ‘스페이셜(Spatial)’의 아바타에 하체가 생겼다. 그간 스페이셜 아바타는 메타의 메타버스 플랫폼 ‘호라이즌(horizon)’의 아바타처럼 하체가 없었다. 하체를 만든 이유는 무엇일까.스페이셜 공동창업자인 이진하 최고제품책임자(CPO)는 17일 오전 스페이셜에서 열린 기자간담회에서 크게 2가지 이유를 꼽았다. △웹 기반 메타버스 플랫폼에 대한 이용자들의 요구 △이용자들의 더 자유로운 자기 표현 욕구 등이다.먼저 팬데믹(감염병 대유행) 이후 웹 기반 메타버스 플랫폼에 대한 이용자들의 요구가 높아졌다. 온라인 상에서 더 많은 이용자들이 서로 깊은 관계를 맺을 수 있는, 소통을 넘어선 경험을 공유하는 것이 필요해졌기 때문이다.이 CPO는 “메타버스가 무엇이고 왜 필요하냐고 했을 때 인터넷의 진화과정을 보면 된다”면서 “정보를 공유하는 소통의 도구에서 경험을 공유하고 함께 액티비티(활동)를 할 수 있는 수단으로 변환시키는 것이 미션이 되고 있다”고 말했다. 즉 같이 밥을 먹고 걸을 수 있는 인터넷으로 진화하는 것, 그리고 이 진화를 만드는 것이 스페이셜의 비전이라는 설명이다.스페이셜이 그동안 하체가 없는 단순한 실사를 기반으로 한 아바타를 이용자들에게 제공한 이유는, 2018년 첫 출시 당시 스페이셜이 VR(가상현실)·AR(증강현실) 기반의 협업 도구를 제공하는 플랫폼이었기 때문이다. 즉 VR이나 AR 기기를 쓰고 가상세계에서 회의를 할 수 있는 서비스를 제공했던 건데, 하체가 딱히 중요하지 않았다. 기기를 쓰고 있기 때문에 상체각만 시야에 들어오고, 사람들이 실제 의자에 앉아서 회의에 참여하니 하체가 있으면 오히려 어색할 수 있었기 때문이다.문제는 VR·AR 기기가 있어야 서비스를 이용할 수 있는데, 기기의 보편화 속도가 빠르지 않았던 것이다. 이에 더 많은 이들이 서비스를 이용할 수 있도록 지난해 5월 웹 버전을 출시한 바 있다. 기존보다 접근성이 높아진 것이다.이에 따라 자연스레 자신의 개성을 더 많이 표현하고 싶어하는 이용자들의 요구도 높아졌다. 특히 스페이셜은 문화예술 콘텐츠가 중심인 메타버스 플랫폼이다. 창작자들이 자신의 작품을 3D(3차원) 가상 갤러리를 통해 출시하는 용도로 많이 쓴다. 다양한 주제로 만든 공간에서 이벤트나 파티 등도 진행한다. 창작자들 입장에선 좀 더 자신을 잘 대변한 아바타를 메타버스 상에서 표현하고 싶은 욕구가 컸다.결국 스페이셜은 메타버스 아바타를 쉽게 만들 수 있는 플랫폼을 제공하는 스타트업인 ‘레디 플레이어 미(Ready Player Me)’와 파트너십을 바탕으로 전신 아바타 및 커스터마이징 지원 기능을 이날 출시했다고 알렸다.이번 파트너십을 계기로 이용자들은 스페이셜 내 생성된 ‘프로필 피커’를 통해 각각 다른 40개의 신체 모양과 복장·헤어스타일 가운데 원하는 것을 선택해 조합할 수 있다. 아바타 얼굴도 기존 실제 사진을 기반으로 한 옵션뿐 아니라 레디 플레이어 미의 일러스트 기반 캐릭터 옵션도 선택할 수 있다.또 아바타를 통해 자신의 신체적·문화적 정체성도 자유롭게 표현할 수 있도록 지속적으로 지원할 방침이다. 다양한 문화권의 전통 의상도 선보인다. 향후 아바타 아이템을 창작자가 만들어 판매할 수 있는 기능도 지원할 예정이다.

스페이셜의 아바타 커스터마이징 기능. (사진=황금빛 기자)

이를 통해 스페이셜은 웹 기반 메타버스 플랫폼으로 서비스를 본격 확장한다. 현재 스페이셜 내에는 35만개 이상의 가상 공간이 운영되고 있다. 스페이셜에 따르면 이용자 수는 지난해 10월과 비교했을 때 올 4월 10배 가량 증가했다.이 CPO는 “좀 더 인간적인 방식으로, 보편적이고 다양하게 플랫폼을 이용자들이 이용함으로써 커뮤니티 저변이 확대되길 기대한다”고 전했다.다만 이날 스페이셜 기자간담회 참석과 함께 한 메타버스 체험은 기자가 느끼기에 다소 아쉬웠다. 우려했던 이동 방법 등은 쉽게 배워 바로 적용할 수 있었지만, ‘자동’으로 설정해놓은 화질이 갑자기 나빠지기도 했고 간담회 참석자들과 공간을 함께 이동할 때마다 속도가 느려져 초조함이 느껴지기도 했다. 이와 관련해 스페이셜 측은 “화질이나 속도의 경우 컴퓨터와 와이파이 상황에 따라 조금씩 달라질 수 있다”면서 “스페이셜은 이용자 중심의 서비스 개선을 위해 지속적으로 노력할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/17/blt202205170026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[K-유니콘 돋보기]②"토스·마켓컬리, 적자라도 괜찮아"...'유니콘 고평가' 나온 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205162849</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205162849</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 22:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 한 해 국내 신규 ‘유니콘 기업’이 집계 이래 최다인 7개사로 나타났다. ‘제 2의 벤처붐’이라는 기대도 나오지만, ‘거품’이 꺼질 것에 대한 우려도 나온다. 국내 유니콘 기업의 현황과 과제를 짚어본다.

(사진=게티이미지)

중소벤처기업부(중기부)가 2021년 말 기준으로 집계한 국내 유니콘 기업 18곳 가운데 전자공시시스템에 공시돼 있는 16곳의 실적을 살펴보면, 지난해 기준으로 영업이익을 내고 있는 곳은 △엘앤피코스메틱 △두나무 △야놀자 △지피클럽 △무신사 △빗썸코리아 등 6곳이다. 나머지 유니콘 기업들은 대개 지속적인 영업손실을 기록 중이다. 특히 토스 운영사인 비바리퍼블리카와 마켓컬리 운영사 컬리의 지난해 영업손실은 각각 1796억원과 2177억원이나 된다.

2021년 말 기준 국내 유니콘 기업 16곳의 매출과 영업손익. (*)표시된 것은 연결기준. (표=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

적자투성이인 유니콘 기업들에 대한 비판은 지나치게 ‘고평가’됐다는 ‘거품’ 논란이다. 이에 해당 유니콘 기업이 주식시장에 상장했을 때 투자자들은 큰 차익을 얻고 엑시트할 수 있지만, 그 부담을 결국 기관투자자를 포함한 국민이 떠안을 수 있다는 우려도 나온다.실제 앞서 상장한 스타트업들이 공모가 조차 유지하지 못하는 등 상장 이후 주가 방어에 실패하고 있기 때문이기도 하다. 큰 기대를 받으며 지난해 미국 뉴욕증권거래소에 상장했지만 주가가 곤두박질 친 ‘쿠팡’이 대표적이다. 최대 주주인 소프트뱅크비전펀드도 쿠팡 주식 일부를 연이어 매각했다. 7년째 적자를 내왔지만 정부의 ‘예비 유니콘’ 지원 사업에 선정됐던 ‘제주맥주’도 지난해 코스닥에 상장했지만 공모가(3200원) 아래를 맴돌고 있다. 유니콘 기업을 둘러싼 상장 이슈, 고평가·거품 논란 등의 배경엔 △상장 요건 완화 △표준이 없는 밸류에이션(기업가치평가) 방식 △기존 기업들과의 성장 방정식 차이 등이 있다.
적자여도 상장 가능...플랫폼 비즈니스의 성장 방정식
먼저 상장 요건이 과거보다 완화됐다. 대표적으로 ‘테슬라 요건 상장(이익 미실현 기업 특례상장)’ 제도를 들 수 있다. 나스닥 상장 후 날개를 단 테슬라처럼 ‘한국판 테슬라’를 육성한다는 취지로, 국내서 2017년 1월부터 시행됐다. 성장 가능성이 큰 기업을 발굴하기 위해 적자 상태의 기업이라도 일정 수준 이상의 시가총액·매출액·자기자본 등을 갖추고 있으면 코스닥 시장에 상장할 수 있도록 한 것이다.앞서 언급한 제주맥주는 국내 수제맥주 시장 성장과 함께 수제맥주 기업 브랜드를 인정받아, 테슬라 요건을 부여받고 상장한 사례다. 플랫폼 기업 가운데는 ‘카페24’가 이를 통해 상장한 바 있다. 지난해엔 테슬라 요건이 코스피(유가증권시장)로도 확장됐다. 쿠팡처럼 국내서 성장한 유니콘 기업이 미국 증시로 향하는 것을 막기 위한 조치다. 컬리가 이를 통한 국내 코스피 입성을 준비 중이다.

2021년 3월 12일 48.47달러(약6만원)에서 2022년 5월13일 13.34달러(약1만7000원)가 된 쿠팡 주가. (사진=구글)

이처럼 요건을 완화해 ‘미래 성장성’을 보고 만성 적자인 기업의 상장을 허용하고 있는데, 이는 애초 기존에 상장을 해온 전통적인 기업들과 그 속성이 다르다는 판단에 기인한다. 그리고 이 과정에서 측정된 밸류에이션이 ‘고평가’ 논란을 불러일으키고 있다. 하지만 업계에선 이유가 있다는 설명이다.일반적으로 기업의 밸류에이션 측정 방식은 산업군에 따라 다를 수밖에 없지만, 여기에 특히나 ‘성장하고 있는 플랫폼 분야’에 속한 스타트업들은 축적된 밸류에이션 공식이 마련돼 있지 않다. 새로운 시장에 대한 평가다보니 PER(주가수익비율)·PBR(주가순자산비율) 등 전통적인 기업가치평가 모델로 설명할 수 없고, 케이스들도 워낙 다양해서다. 국내 유니콘 기업 대부분은 플랫폼 비즈니스를 하고 있기도 하다.&nbsp;일반적으로 해당 산업 내 비즈니스를 비교하는 지점인 벤치마크 포인트(비교 지점)나 실제 해당 비즈니스가 활성화됐을 때의 미래 가치 등을 통해 밸류에이션을 측정하는 것으로 알려지지만, 돈이 몰리면 가치 자체가 부풀어 오르기도 한다. 플랫폼마다 이용자에 대한 가치 평가가 달라 밸류에이션에 영향을 주기도 한다. 리텐션(고객유지)·인게이지먼트(고객관계)·고객충성도·고객전환율 등 이용자 가치를 질적 평가할 수 있는 방법은 다양하다.이와 같은 비즈니스모델(BM)에 대한 이해와 평가는 BM 이면에 있는 것들을 파악하는 그 깊이에 따라서도 밸류에이션을 좌우한다. ‘당근마켓’을 예로 들면 투자업계에서 당근마켓의 밸류에이션이 높은 건 ‘기존에 없던 커뮤니티’라는 속성을 갖고 있기 때문이다. ‘토스’가 20조원의 가치평가를 받을 수 있는 것도 ‘넥스트 금융 플랫폼’이라는 미래를 보고 투자자들이 투자에 나섰기 때문이다. 투자업계 관계자는 “일반 소비자들에겐 겉으로 보이는 BM이 전부지만, 투자자들은 해당 BM으로 비즈니스를 확장하거나 피봇(사업 방향 전환)한 사례들을 그동안 많이 봐왔다”면서 “또 그러한 방식들을 통해 실제 이루고자 하는 BM이 이면에 존재하는 스타트업들이 있기 때문에, 가치평가에 영향을 미친다”고 전했다.

죽음의 계곡을 지나 손익분기점을 달성한 후 급성장을 가져다주는 J커브 성장 전략. 스타트업의 성장 모형이다. (사진=스타트업 콘텐츠 유튜브채널 EO)

스타트업의 성장 방정식과도 연관된다. 일반적으로 플랫폼 비즈니스 자체에서 가장 중요한 건 일단 사람을 모으는 것이다. 이후 사람을 더 끌어모으기 위해 광고비를 쓰고 BM을 만들어가는데, 이 과정에서 선투자를 받고 ‘J커브’를 그리면서 급속도로 성장하는 시기가 오는 방식이라 거품을 안고 있는 유니콘 기업이 생길 수도 있는 구조란 설명이다. 투자를 위한 적자가 당연하게 여겨지기도 한다.&nbsp;이러한 성장 방정식은 유니콘 기업이 되는 시간을 줄였다. &lt;로켓 패러독스&gt; 저자 최정우 뷰티앤케이 대표(전 옐로모바일 자회사 옐로트래블 대표)는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 “현재 스타트업들이 유니콘 기업이 되는 시간을 보면, 과거 하나투어 등 일반 기업들이 기업가치 1조원이 되는 시간보다 상당히 짧다”면서 “스타트업 판 자체가 천천히 기업들이 생기는 게 아니라 엄청나게 많은 기업들이 생기고 많은 기업들이 망하는 구조다”고 말했다.이는 내부적으로 회사 체계를 단단하게 구축할 시간 자체가 부족하다는 것을 의미하기도 한다. ‘옐로모바일’은 여전히 중기부가 집계하는 국내 유니콘 기업 목록에 올라와 있지만, 단기간에 몸집을 불리다 한 순간에 추락한 K-유니콘의 흑역사다.
거품 우려 나오지만...조정은 자연스러운 것
이는 자연히 ‘거품’이 곧 터질 거란 우려로 이어지고 있다. 특히 과거 2000년대 초반 국내서 제1 벤처붐이 확산된 시기엔 지금처럼 돈이 넘치지 않았을뿐 아니라 스타트업이란 용어 자체에 대한 인식도 거의 없던 시절이었기 때문에 닷컴 기업들의 밸류에이션이 높지 않았다면, 지금은 다르다는 해석이다.이기대 스타트업얼라이언스 이사는 “지금은 기업가치가 많이 올라가 다들 버블이라고 느낄 정도다”면서 “인플레이션이 심한 상황이기 때문에 스타트업에 투자를 많이 하고, 그러다보니 본원적 밸류를 떠나 스타트업의 프라이싱이 많이 올라갔다”고 전했다. 일반적으로 인플레이션이 높으면 주식 가격이 하락하게 된다. 이때 투자자들은 대체투자처를 찾게 되는데, 비상장기업인 스타트업에 대한 투자도 해당된다.

최근 도래한 제2벤처붐은 2000년대 초반 제1벤처붐의 지표를 2배 이상 경신했다. (그래프=중기부 '한국창업생태계의변화분석')

이에 ‘조정’은 불가피할 전망이다. 밸류에이션을 높게 받은 기업들의 경우 그걸 유지하려면 그에 따르는 성장이 계속 뒷받침돼야 한다. 그래야 다음 투자 라운드를 돌 때 투자금을 원활하게 유치할 수 있다. 그렇지 않고 자체적으로 수익을 내지 못하면서 투자를 받으며 연명하다, 어느 순간 돈을 빌리지 못하거나 투자를 받지 못하게 되면 자연스럽게 구조조정에 들어갈 수밖에 없다. 밸류에이션을 낮추는 작업에 들어갈 수도 있지만, 이 경우 투자자들이 손해를 본다. 투자업계 관계자는 “진짜 내실 있는 기업이라면 밸류에이션을 잘 해소해가면서 문제를 풀어갈 거고, 아니라면 밸류에이션을 낮춘다든가 시장과 타협하는 식으로 갈 수밖에 없을 것”이라고 말했다.다만 1999년~2000년 첫 번째 ‘닷컴 버블’ 때만큼 우려할 상황은 아니란 의견도 있다. 벤처캐피탈(VC)인 TBT(티비티)의 임정욱 공동대표는 “과거 닷컴 버블 땐 거품이 꺼지고 제대로 하는 회사들만 살아남았지만 지금은 거품이 꺼진다뿐이지 그 회사들이 갑자기 망한다는 건 아니기 때문에 과거랑 다르다고 생각한다”면서 “다들 매출을 내고 잘 성장하고 있기 때문에 가격 조정이 들어가도 사업을 보수적으로 운영하며 나아갈 것”이라고 말했다. 조정은 다른 말로 ‘검증’의 시간이 될 것으로 보인다. 최 대표는 “유니콘 기업의 밸류에이션이란 게 ‘이 회사가 성장했냐 안 했냐’ 를 기준으로 따지는 것이 아니라 ‘투자 가치가 얼마냐’ 를 보는 거라, 투자자의 눈을 한 번 거친 지표이긴 하지만 시장에서 검증되지 않은 것”이라면서 “결국 검증의 단계가 필요할텐데, 그 과정에서 살아남거나 도태되는 곳이 있을 것이다”고 말했다. 그러면서 “원래 거품을 만든 다음에 꺼지고 살아남는 것만 가는 게 이 시장의 자연스러운 법칙”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/16/blt202205160034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'삼성'에 갇힌 에스원…신사업으로 실적 반등할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205170001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205170001</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 22:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면•에스원의 지난해 매출 중 35.2%가 삼성그룹 계열사들로부터 발생했습니다. 그룹 대상 매출 비중은 꾸준히 35% 정도를 기록하며 삼성의 그늘에서 벗어나지 못한 모양새입니다. 사업 영역도 물리보안 중심에서 벗어나지 못해 실적도 제자리걸음을 이어가고 있습니다.


에스원의 물리보안 서비스 '세콤'의 판넬. (사진=에스원 홈페이지)

에스원은 국내 물리보안 업계 1위 자리를 지키고 있습니다. 하지만 삼성그룹의 계열사라는 점과 물리보안이라는 업종에 갇혀 회사의 성장세는 더딘 편입니다.&nbsp;&nbsp;



에스원의 매출 중 특수관계자가 차지하는 비중을 살펴볼까요? 2021년 사업보고서를 보면 회사의 연결기준 매출 2조3125억원 중 특수관계자로부터 8145억원이 발생했습니다. 전체 매출에서 차지한 비중은 35.2%입니다. 에스원의 특수관계자는 크게 △유의적 영향력을 행사하는 회사(세콤) △공동기업(코람코전문투자형사모부동산신탁제78호) △기타로 구분됩니다. 특수관계자 매출은 모두 기타에 속한 기업들로부터 나왔습니다. 면면을 보면 △삼성전자(4336억원) △삼성생명보험(659억원) △삼성디스플레이(519억원) 등입니다. 삼성그룹의 주요 계열사들에게 각종 물리보안 서비스를 제공하고 매출을 올린 셈이죠. 에스원의 삼성그룹 계열사 대상 매출 비중은 30% 중반을 유지하며 조금씩 늘고 있습니다. 2019년 34%, 2020년 34.9%, 2021년 35.2%에 이어 2022년 1분기에는 34.3%를 각각 기록했습니다.삼성그룹의 물리보안 전문 계열사라는 태생적인 한계를 벗어나지 못한 모습입니다. 물론 회사는 그룹 계열사들을 대상으로 쌓은 물리보안과 건물관리 서비스의 경험을 바탕으로 대외고객 확대에도 적극 나서고 있습니다. 하지만 매출의 30% 이상을 여전히 삼성그룹에 의존하고 있는 셈이죠.에스원의 주주구성을 살펴보면 지난 2021년말 기준 일본의 보안 기업 세콤이 25.65%의 지분율로 최대주주로 있습니다. 세콤에 이어 삼성SDI(11.03%), 국민연금(7.55%), 삼성생명보험(5.34%)이 5% 이상의 지분을 보유한 주요주주 명단에 이름을 올리고 있습니다.물론 에스원의 가장 큰 경쟁사인 SK쉴더스도 SK그룹 계열사들로부터 매출을 올리고 있지만 그 비중은 에스원보다 낮습니다. SK쉴더스의 연결기준 2021년 매출 1조5497억원 중 특수관계자들로부터 3954억원의 매출이 발생했습니다. 전체 매출에서 특수관계자 매출이 차지한 비중은 25.51%입니다. SK쉴더스는 물리보안 2위 기업 ADT캡스와 정보보안 1위 기업 SK인포섹이 합병해 탄생한 회사죠. 때문에 물리·정보보안 사업을 모두 펼치고 있습니다. 여기에 물리·정보보안 서비스를 함께 제공하는 융합보안과 세이프티&amp;케어(스마트홈·무인주차·방역) 서비스까지 사업 영역을 확장했습니다. SK쉴더스도 물리보안이 전체 매출의 절반 이상을 책임지고 있습니다. 지난해 매출의 59.2%인 9170억원이 물리보안(ADT캡스)에서 발생했습니다. 정보보안(SK인포섹)에서는 3351억원(21.6%)의 매출이 나왔습니다. 합병전 두 회사가 기존에 펼치던 물리·정보보안 사업에서 약 80%의 매출이 나오고 있지만 나머지 20%는 새롭게 선보인 융합보안(2448억원, 15.8%)과 세이프티&amp;케어(528억원, 3.4%)에서 만들어냈습니다. 보안을 중심으로 한 사업 다각화에 나선 셈이죠.에스원도 여전히 물리보안의 비중이 높긴 하지만 사업을 다각화하기 위한 노력은 기울이고 있습니다. 전통적인 물리보안 외에도 네트워크와 서버 보안, 비대면 솔루션 등 정보보안과 부동산 관리(자산·시설·건물·주차 등) 사업도 펼치고 있습니다. 에스원의 신사업이라고 할 수 있는 부동산 관리는 매년 성장하고 있습니다. 2021년에는 전년 대비 9.5% 늘어난 6533억원의 매출을 냈습니다.&nbsp;회사는 올해부터 분기보고서에 게재하는 사업부문을 변경했습니다. 지난해까지 회사의 사업부문은 △보안시스템 서비스(시스템·상품판매·통합보안) △건물관리 서비스(관리용역) △콜센터 서비스 및 텔레마케팅(용역) 등으로 구분됐습니다. 하지만 올해 1분기보고서부터 △시큐리티 서비스(시스템 보안, 정보보안, IoT 보안 등) △인프라 서비스(부동산·통합보안·보안SI) △기타(임대·교육 등)로 구분이 바뀌었습니다. 회사가 사업을 구분하는 기준은 변경됐지만 사업 내용은 유사합니다. 



&nbsp; 
사업 다각화에 힘을 쏟고 있지만 아직 유의미한 실적의 변화로는 이어지지 않는 모습입니다. 최근 2년간의 분기별 매출은 5000억원대 중후반대를, 영업이익은 500억원대에 주로 머물렀습니다. 연결기준 2022년 1분기 매출은 5905억원, 영업이익은 577억원으로 전년 동기 대비 각각 5.4%, 2.9% 증가하는데 그쳤습니다. 특히 기업의 대표적인 수익성 지표인 영업이익률은 두 자릿수에 턱걸이 한 일부 분기들을 제외하면 대부분 한 자릿수에 그쳤습니다. 일정 수준의 실적을 꾸준히 내고 있다고 볼 수 있지만 반대로 본다면 성장을 하지 못하고 있다고도 볼 수 있겠죠.&nbsp;




회사가 영업을 통해 얼마나 현금을 벌어들일 수 있는지를 알 수 있는 지표인 에비타(EBITDA)의 지난 2년간 추이도 분기별로 800억~1000억원을 오가고 있습니다. 상승하는가 싶다가도 1000억원의 문턱만 밟았다가 다시 후퇴하는 모습이 반복되고 있습니다. 에비타를 매출로 나눈 에비타마진도 8~17%를 오가고 있습니다. 에비타마진은 기업이 매출에서 어느 정도를 현금으로 벌었는지를 나타내는 지표입니다. 그만큼 고객들이 해당 기업의 서비스를 이용하기 위해 현금을 지출한다는 의미로, 이는 기업의 브랜드 파워를 가늠할 수 있는 잣대가 되기도 합니다.&nbsp;절대적인 기준은 없지만 동종 업계의 기업들끼리 비교하면 해당 기업이 어느 정도의 위치에 있는지를 알 수 있습니다. 2021년 연간으로 보면 에스원의 에비타와 에비타마진은 각각 3487억원, 15%입니다. 같은 기간 SK쉴더스는 3816억원과 25%를 각각 기록했습니다.에비타는 법인세·이자·감가상각비를 차감 전영업이익을 의미합니다. 하지만 기업마다 감가상각 대상과 계산 방식이 조금씩 차이가 나죠. 때문에 에비타를 도출하는 과정에서 그 결과값이 차이가 날 수 있습니다. 에스원과 SK쉴더스도 에비타 수치로 전반적인 현금창출 능력의 추이는 가늠할 수 있지만 절대적인 것이라고 보기는 어렵습니다.&nbsp;
생각해 볼 문제•삼성그룹의 정보보안 전문 기업으로는 삼성SDS의 자회사인 시큐아이가 있습니다. 시큐아이는 과거 에스원의 자회사였습니다. 하지만 에스원이 지난 2015년 시큐아이의 지분을 삼성SDS로 매각하며 최대주주가 바뀌었죠. 에스원의 물리보안 사업은 시큐아이의 정보보안 사업과 어떤 시너지를 창출할 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/17/blt202205170004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, iOS 15.5서 어떤 기능 선보이나…'클래식·애플페이 캐시' 관심]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205160054</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205160054</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 22:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플의 스마트폰 '아이폰'. (사진=픽사베이)

애플이 자사의 모바일 운영체제(OS) iOS의 새로운 버전 15.5를 통해 클래식과 애플페이 캐시 등의 기능을 선보일 전망이다.15일(현지시간) 미국 경제지 &lt;포브스&gt;에 따르면 애플은 이번주 초에 iOS 15.5 버전 업데이트를 진행할 예정이다. 포브스는 이번 업데이트에 △클래식 △애플페이 캐시 △외부 웹사이트 링크 등의 기능이 담길 것으로 전망했다.클래식 관련 기능은 클래식 음악을 즐길 수 있는 별도의 앱으로 출시되거나 기존의 애플뮤직 앱의 일부 기능으로 선보일 가능성이 있다. 별도의 추가 요금이 부과될지, 9.99달러(약 1만3000원)의 애플뮤직의 요금으로도 즐길 수 있을지도 관심이다. 애플은 지난해 8월 프라임포닉 클래식 음악 앱을 사들인 이후 클래식 음악의 중요성에 대해 언급하고 있다. &lt;포브스&gt;는 애플이 클래식 기능을 애플뮤직 구독의 일부로 만들고 싶어할 것이며 추가 비용 없이 클래식 음악 스트리밍 서비스로 선보일 것으로 전망했다.애플페이 캐시도 이번 업데이트에 포함될 것으로 보이는 기능이다. &lt;포브스&gt;는 월렛 앱의 애플페이 캐시 베타 버전에서 'Request'와 'Send' 버튼이 포함된 것을 지적했다. 이 버튼들로 애플 페이 캐시 사용자들은 자신의 캐시 카드로부터 돈을 보내거나 받을 수 있다.외부 웹사이트 링크 관련 기능도 이번 업데이트에서 볼 수 있을 전망이다. 애플은 앞서 넷플릭스와 스포티파이 등의 앱 개발자들에게 외부 링크 계정 자격을 갖도록 허용했다. 이는 넷플릭스 가입자가 외부 링크를 통해 가입하거나 기존 가입자를 관리할 수 있다는 것을 의미한다. 외부 링크를 통해 구독 서비스에 가입한 경우 앱 스토어를 통해 취소할 수 없으며 회사와 직접 거래해야 한다는 경고 메시지가 포함된다.이밖에 팟캐스트에 대한 업그레이드도 제공될 전망이다. 중요한 장치 저장소에 보관되는 에피소드의 수를 제한할 수 있도록 새 설정을 허용하고 이전 에피소드를 자동으로 삭제할 수 있다.한편 애플은 오는 6월 '세계개발자대회(WWDC) 2022'를 개최하고 iOS 16 버전을 공개할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/16/blt202205160001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>