<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Jul 2022 09:20:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 갤럭시폰, 수리기사가 내 사진 못 본다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280006</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 04:42:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 자사 갤럭시 스마트폰의 개인정보 유출 사고를 막기 위한 '수리 모드' 기능을 공개했다. 우선 갤럭시S21 시리즈부터 도입되며 추후 다른 기종으로도 확대될 예정이다. 수리 모드는 스마트폰 '설정'-'배터리 및 디바이스 케어'- '수리 모드'에서 사용할 수 있다. 기능 활성화 중에는 기본 설치 앱만 사용할 수 있다. 기본 앱 중에서도 개인정보를 담고 있는 통화 앱, 메시지, 카메라 등은 실행해도 이전 사용기록이 노출되지 않는다. 스마트폰 수리가 끝나면 패턴·지문인식 인증으로 수리 모드를 종료하고 재부팅하면 된다. 이 같은 수리 모드 도입은 AS나 사설수리점 등에서 발생할 수 있는 불미스러운 개인정보 유출 사고 방지에 도움이 될 것으로 기대된다. 실제로 지난해 8월에는 삼성전자 서비스센터에 수리를 맡겼던 한 사용자가 수리 후 자신의 휴대폰에 타인의 개인정보가 담긴 사진과 문자메시지 4000여건이 입력된 점에 대해 문제를 제기한 사건이 있었다. 또 2019년에는 가수 A씨가 성관계 영상 유포 혐의로 조사를 받던 중 2016년 사설 휴대폰 데이터 복구 업체를 이용했다가 카카오톡 대화 내용, 불법 촬영물 영상 등이 유출된 것으로 확인되는 일도 있었다. 

갤럭시 수리모드 활성화 상태. 기본앱만 노출되며 통화, 메시지 이력 등은 볼 수 없다. (사진=이건한 기자)

이에 삼성전자는 최근 민감한 개인정보의 보호와 보안 강화를 위한 기능을 자사 모바일 기기에 잇따라 추가하고 있다. 2020년 암호화된 개인정보를 독립된 저장 공간에 보관함으로써 외부 공격을 차단하는 '삼성 녹스 볼트'를 공개했고 올해 5월에는 보이스피싱에 악용되는 스마트폰 악성 앱 설치를 차단하는 보안 솔루션을 공개했다. 신승원 삼성전자 MX사업부 시큐리티팀 상무는 최근 삼성 뉴스룸에 게재된 기고문에서 "기술이 그 어느 때보다도 세계를 가깝게 연결해주고 있지만 관련된 위험도 늘어나고 있다"며 "삼성의 최우선 과제는 고객이 새로운 경험을 시도하는 동안에도 안전한 보호를 제공하는 것"이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/28/blt202207280005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['우영우 인기', 웹툰으로…네이버웹툰 연재 확정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207270003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207270003</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 17:24:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[ENA와 넷플릭스에서 인기리에 방영중인 '이상한 변호사 우영우'(이하 우영우)가 웹툰으로 연재된다.27일 네이버웹툰에 따르면, 오늘 밤 10시에 우영우 웹툰 1화가 공개된 후 매주 목요웹툰으로 연재된다.

이상현 변호사 우영우 웹툰(왼쪽)이 네이버웹툰에서 연재된다. (사진=네이버웹툰, ENA)

우영우 웹툰 제작 소식은 이달 초에 나온 바 있다. 제작사인 에이스토리는 지난 5일 우영우를 원작으로 한 웹툰을 인하우스 방식으로 만든다고 밝혔다. 해당 웹툰은 총 60화 분량으로 유일·화음조 작가가 각각 글과 그림을 맡았다. 한국어, 영어, 일본어, 중국어 등 4개 언어로 제작돼 한국은 물론 글로벌 지역에도 연재될 예정이다.최초로 웹툰 제작 소식이 알려질 때까지만 해도 연재 플랫폼은 '미정' 상태였지만, 최종적으로 네이버웹툰이 우영우 웹툰의 연재 플랫폼이 됐다.이는 그 동안 네이버웹툰이 웹툰·드라마를 연계한 IP사업을 확대한 부분과 일맥상통한다. 네이버웹툰은 △선배, 그 립스틱 바르지 마요(JTBC) △홍천기(SBS) △굿닥터(KBS) 등의 드라마를 웹툰으로 선보이는 한편 지난해 11월 '그 해 우리는'(SBS)의 프리퀄 웹툰을 동시 제작한 바 있다.네이버웹툰에서 연재될 우영우의 동명 웹툰은 원작 스토리뿐 아니라 드라마에 없는 에피소드까지 추가될 예정이다.한편 ENA, 시즌, 넷플릭스에서 공개중인 우영우는 자폐스펙트럼 장애를 가진 신입 변호사가 다양한 사건을 해결하며 성장하는 이야기를 그려낸다. 우영우는 ENA 기준 시청률 13%를 돌파하며 매회마다 채널 최고시청률을 경신하고 있다. 넷플릭스에서는 2주 연속 비영어 TV쇼 부문 가장 많이 본 콘텐츠 1위를 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/27/blt202207270004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아모레퍼시픽 '탈출구가 없다'…中 의존 성장의 역습]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280015</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 08:23:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아모레퍼시픽 본사.(사진=아모레퍼시픽.)

2010년대 중반 중국에 불어 닥친 ‘한류열풍’에 힘입어 폭발적인 성장을 거듭했던 아모레퍼시픽이 중국 시장이 막히자 마자 적자를 냈다. 국내 사업은 흑자를 유지했으나 1년 만에 이익규모가 반 토막 나며 적자를 막아내지는 못했다. 중국의 코로나19 봉쇄조치가 언제 완전히 해제될 지 알 수 없어 실적 회복시기 또한 불분명한 것으로 전망된다. 28일 아모레퍼시픽은 2분기 실적을 발표하며 매출액 9457억원, 영업손실 195억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 19.6% 감소하는 동안 영업손익은 912억원 흑자에서 195억원 적자로 돌아섰다. 적자 원인은 해외사업이다. 아모레퍼시픽은 올 2분기 해외사업에서 425억원의 손실을 냈다. 전년 동기 92억원 이익에서 적자로 전환했다. 해외사업에서 적자가 난 것은 지난 2020년 3분기 이후 처음이다. 같은 기간 매출규모도 크게 줄었다. 2분기 해외매출은 2972억원으로 전년 동기 대비 33.2%나 감소했다.

아모레퍼시픽&nbsp;2022년 2분기 해외사업 실적.(출처=아모레퍼시픽&nbsp;IR.)

아모레퍼시픽은 중국 시장 매출 감소 영향으로 해외사업 적자가 발생했다고 설명했다. 아시아 지역 전체 매출이 39% 급감한 가운데, 아시아 지역 매출의 50% 수준을 차지하는 중국시장 부진이 영향을 미쳤다는 것이다. 아모레퍼시픽은 “중국의 제로 코로나 정책에 따른 상하이 등 주요 도시 봉쇄 조치로 생산, 물류 및 매장 운영이 제한돼 매출이 감소했다”고 했다.

(단위=억원)

2010년대 초반 중국 시장을 서서히 확대해 나갔던 아모레퍼시픽은 2015년 조 단위 매출을 달성한 뒤 매년 성장에 성장을 거듭했다. 특히 2016년부터 2018년까지는 3년 연속 해외시장에서 2000억원을 넘나드는 이익을 거두기도 했다. 그러나 2019년부터 심상치 않은 기류가 감지됐다. 매출은 2조원을 넘겼지만 수익성에 빨간불이 들어왔다. 전년 대비 영업이익이 절반 수준으로 대폭 줄어들었다. 이후 코로나19로 인한 팬데믹으로 2020년과 2021년에는 각각 179억원, 518억원의 이익을 거두는데 그쳤다.문제는 국내 시장에서 영향력도 점차 떨어진다는 데 있다. 아모레퍼시픽의 올 2분기 국내사업 매출은 6278억원으로 전년 동기 대비 15.4% 감소했다. 상반기로 범위를 넓혀봐도 국내 매출이 12.5% 감소한 것으로 나타난다. 아모레퍼시픽은 이에 대해 “중국 봉쇄로 인해 면세 채널 판매가 부진했다”고 설명했다.

(출처=아모레퍼시픽, 단위=%)


아모레퍼시픽의 국내 시장 장악력은 오랜 기간에 걸쳐 꾸준히 약화했다. 2011년만 하더라도 아모레퍼시픽의 국내 화장품 시장 점유율은 32.7%에 달했으나 올 1분기에는 17.4%로 절반 가까이 감소했다. 2017년 처음으로 점유율이 20%대로 감소하더니 2020년에는 10%대로 쪼그라들었다. 북미, 유럽 등 신규 시장을 확대하고는 있지만 그 규모가 아직은 작다. 올 2분기 아모레퍼시픽이 북미와 유럽에서 거둔 매출액은 각각 360억원, 57억원으로 전체 매출 9457억원에서 차지하는 비중은 미미한 것으로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/28/blt202207280025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]위메이드, '적자 늪' 빠졌다…사업확장·마케팅비 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207270005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207270005</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 23:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블록체인 게임 플랫폼 '위믹스'(WEMIX)에 주력했던 위메이드가 올 2분기 '적자의 늪'에 빠졌다. 꾸준히 성장했던 매출도 10% 이상 감소하며, 성장세에 제동이 걸린 것 아니냐는 우려의 목소리가 나오고 있다.27일 위메이드는 잠정 실적 공시를 통해 올 2분기 매출 1089억6300만원을 거뒀다고 밝혔다. 전 분기 53억원이었던 영업이익은 같은 기간 적자(영업손실 332억5800만원)로 전환했다.

미르M: 뱅가드&amp;배가본드로 래핑된 위메이드 판교 사옥. (사진=위메이드)

위메이드의 적자 전환은 내·외부적 요인에 기인한 것으로 볼 수 있다. 내부적으로는 △위믹스 고도화를 위한 비용 투입 △미르M 등 신작 출시 관련 마케팅 비용 확대 등의 요인이 영향으로 꼽힌다.앞서 지난달 15일 위메이드는 글로벌 쇼케이스를 통해 '위믹스 3.0'을 공개한 바 있다. 위믹스 3.0은 위메이드가 자체 개발한 메인넷을 활용하며, 스테이블코인 '위믹스달러'를 기축통화로 하는 생태계를 구축하는 형태다. '위믹스 플레이'(게이밍 플랫폼), '나일'(DAO+NFT 프로젝트), '위믹스 디파이'(탈중앙금융 서비스)를 통해 위믹스와 위믹스달러의 활용처를 넓히는 방안도 공개됐다.&nbsp;위믹스 3.0 공개 후 약 1주일 만인 지난달 23일 위메이드는 신작 '미르M: 뱅가드 앤 베가본드'(이하 미르M)를 출시하며 본격적인 라인업 확대에 나섰다. 미르M은 구글플레이 매출 3위까지 오르는 성과를 보이기도 했지만, 출시 한 달째인 이날 현재 매출 8위에 머무르고 있다.&nbsp;업계에서는 위메이드가 자체 메인넷을 구축하고 세분화된 플랫폼을 만들면서 관련 인력 증가에 따른 인건비가 크게 늘었을 것으로 보고 있다. 신작 관련 마케팅비용도 큰 폭으로 늘어나면서 적자전환의 주 요인이 됐을 것이라는 분석이다.&nbsp;

위메이드 2022년 2분기 실적 요약. (사진=위메이드 IR북 갈무리)

실제로 위메이드는 2분기 실적 IR북에서 적자전환에 대한 이유로 "인력 충원에 따른 인건비 및 신작 출시 관련 광고선전비 등 영업비용 증가하며 전분기 및 전년 대비 적자전환했다"고 밝혔다.&nbsp;일각에서는 지난 5월 발생한 '테라·루나' 사태의 영향으로 블록체인 관련 업계가 크게 위축됨에 따라, 위메이드도 직·간접적 영향을 받았을 것으로 보고 있다. 지난 5월 초 스테이블코인인 테라의 가격이 1달러 아래로 떨어지며 '페깅'(가치고정) 시스템에 대한 불완전성이 드러난 직후 글로벌 가상자산 시장의 신뢰도가 크게 낮아진 바 있다. 이는 가상자산 발행사 뿐 아니라 블록체인 기술 기반 관련 기업과 거래소에도 영향을 미쳐 거래액이 큰 폭으로 감소하는 등 시장 위축의 전조가 됐다.게임업계의 한 관계자는 "올 초까지만 해도 P2E에 열을 올렸던 게임사들이 테라·루나 사태 이후에 사업계획을 재검토하며 숨 고르기를 하는 모습"이라며 "블록체인 게임에 대한 장밋빛 전망도 찾기 어려울 만큼 시장상황이 급변하고 있다"고 말했다.한편 위메이드는 위믹스 3.0 중심의 블록체인 생태계 구축을 본격화하는 한편 인터게임 이코노미를 통한 게임의 경제적 연결과 실제 경제로의 확장에 집중해 돌파구를 모색한다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/27/blt202207270006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 전기차 개발 위해 람보르기니 베테랑 전문가 영입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280007</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 03:43:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 전기차 개발을 위해 이탈리아 수퍼카 브랜드 람보르기니의 베테랑 전문가를 영입했다고 27일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;가 보도했다. 애플이 채용한 루이지 타라보렐리는 애플카 프로젝트를 주도하며 디자인을 책임질 것으로 알려졌다.타라보렐리는 람보르기니에서 약 21년 근무하며 자동차의 골격(섀시)와 차량 역학 개발을 주도해왔다. 우루스, 우라칸, 아벤타도르와 같은 모델 개발에 참여한 것으로 알려졌다. 타라보렐리의 링크드인 프로필에 따르면 그는 2001년 10월 람보르기니에 입사해 지난 5월 퇴사했다.&nbsp;

애플카 예상 이미지 (자료=맥옵저버)

블룸버그는 타라보렐리의 영입이 애플이 여전히 전기차 생산에 전념하고 있음을 보여준다고 분석했다. 애플은 자체 개발한 자율주행 전기차 프로젝트인 ‘타이탄’을 2014년에 본격화했다. 그러나 프로젝트의 핵심 인력이 여러 차례 이탈하며 개발 일정에 차질이 생길 것이라는 우려가 제기되기도 했다.&nbsp;이런 가운데 애플은 지속적으로 인력을 충원해왔다. 지난해에는 BMW에서 전기차 개발을 이끈 전 수석 부사장 울리히 크란츠를, 지난 5월 포드 출신의 차량 및 엔지니어 전문가인 데지 우즈카셰비치를 영입했다. 현재 이 프로젝트는 애플워치 개발자인 케빈 린치가 총괄하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/28/blt202207280007.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['틱톡 표절' 뭇매 인스타그램…CEO의 해명 "영상 많아질 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207270004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207270004</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 17:24:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 운영하는 소셜네트워크서비스(SNS) 인스타그램이 최근 내놓은 홈 피드 개편안이 경쟁사인 틱톡을 따라 한다며 사용자들의 반발을 사고 있는 가운데 아담 모세리 인스타그램 최고경영자(CEO)가 직접 해명에 나섰다.26일(현지시간) 미국경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 모세리는 트위터에 공유한 영상을 통해 현재 시행 중인 전체 화면 홈 피드가 “아직 완전하지 않다”고 인정하며 이는 시범 운영 중이므로 정식 도입이 되기까지 개선이 필요하다고 설명했다.&nbsp;그는 “사진 콘텐츠에서 영상 위주로 바꾸는 것에 대해 많은 사용자들이 우려를 표출했다”며 “사진 콘텐츠를 계속해서 지원하겠지만 플랫폼에서 더 많은 사람들이 좋아요를 누르고 공유하는 만큼 앞으로는 영상이 많아질 것”이라고 설명했다. 또 “세상이 빠르게 변하고 있는 만큼 우리도 함께 진화해야 한다”고 강조했다.&nbsp;

(사진=픽사베이)

모세리는 팔로우하지 않는 계정의 콘텐츠가 피드에 뜨는 추천 게시물 기능에 대해서도 언급했다. 그는 “이 기능은 사용자들이 새로운 콘텐츠를 발견하도록 도와주며 크리에이터들이 더 많은 사용자들에게 노출될 수 있는 가장 효과적이고 중요한 수단”이라고 설명했다. 사용을 원하지 않을 경우에는 기능을 최대 한 달 동안 해제할 수 있다고 덧붙였다.&nbsp;최근 내놓은 개편안에 따라 인스타그램 피드에는 숏폼 영상인 ‘릴스’와 알고리즘에 의해 나열되는 게시물의 노출이 늘어났다. 그만큼 사용자가 팔로우하는 지인 등의 콘텐츠는 밀려나게 된 것이다. 사용자들은 이러한 변화에 강한 불만을 표출하고 있다.&nbsp;미국의 유명 인플루언서인 킴 카다시안과 동생인 카일리 제너는 자신들의 인스타그램에 “인스타그램을 다시 인스타그램답게 만들어라. 틱톡 영상이 아닌 친구들의 귀여운 사진을 보고싶다”며 반발했다. 또 같은 내용의 요구가 온라인 청원 사이트에도 등장해 현재 17만명 이상이 서명한 상태다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/27/blt202207270005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]네이버 계열사 직원 '10% 연봉 인상' 과한 요구일까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207270014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207270014</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 23:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 IT업계 이슈를 분석합니다.

경기도 성남시 분당구에 위치한 네이버 사옥 '그린팩토리'. (사진=네이버)

IT 업계가 연일 시끌시끌합니다. 이번엔 네이버인데요. 네이버 노조(민주노총 화섬식품노조 네이버지회)가 지난 26일 기자간담회를 열고 '파업 가능성'을 시사했습니다.무슨 일이 있었던 걸까요. 노조는 네이버 운영 법인으로 불리는 5개 계열사 처우 개선을 요구하고 있습니다. 엔테크서비스(NTS)·엔아이티서비스(NIS)·컴파트너스·그린웹서비스·인컴즈입니다.5개 계열사는 지배구조 상 네이버 손자회사입니다. 네이버 자회사 네이버아이앤에스가 지분율 100.0%를 보유하고 있거든요. 이들 업무는 모두 네이버 운영과 관련 있습니다. 네이버 운영 법인으로 불리는 이유입니다.

네이버 운영법인 5곳 주요 사업 내용. (자료=네이버 노조)

NTS를 예로 들어볼까요. NTS는 5개 계열사 중 직원, 자산 규모가 가장 큰 계열사입니다. NTS 사업 내용을 보면 5개 계열사의 중요성을 간접적으로 확인할 수 있습니다.NTS는 SQA(품질관리) 테스팅, 네이버 운영 디자인, 소프트웨어 프런트엔드 개발 등 다양한 업무를 맡고 있습니다. 모두 네이버를 위한 일입니다.핵심 업무는 네이버, 네이버 클로바향 SQA 테스팅입니다. 단순 소프트웨어 품질 관리에 그치지 않고 서버 성능, 서비스 속도 등을 분석 및 개선하는 작업까지 맡고 있습니다.원활한 네이버 운영을 위해 없어서 안 될 계열사인 겁니다. 노조가 처우 개선을 요구하는 이유도 이 때문입니다. 오세윤 네이버 노조 지회장은 "5개 계열사는 네이버를 위해 일을 하고 있지만 노동의 가치를 인정받지 못하고 있다"고 비판했습니다.기사 댓글을 보면 오해하시는 분들이 계신데요. 노조가 본사와 동일 수준 임금을 요구하는 건 아닙니다. 본사를 위해 존재하는 계열사인 만큼, 임금 인상률(%)은 본사와 비슷한 수준이어야 한다는 겁니다.
노조는 5개 계열사 측에 본사 수준 임금 인상률(10.0%)을 요구했습니다. 하지만 사측은 이를 거부, 5.6~7.5% 임금 인상률을 제시했다고 알려졌습니다.노조는 본사가 직접 나서야 한다고 주장합니다. 다만 네이버는 5개 계열사가 독립 법인인 만큼 네이버가 임금 교섭에 관여할 권한이 없다는 입장입니다. 노조 관계자는 "예산 권한은 네이버가 갖고 있는 만큼, 교섭 회피를 위한 핑계로 느껴진다"고 비판했습니다.
"이해는 되는데, 10% 인상 과도하다"
IT 업계 일각에선 "(노조 주장을) 이해는 하지만, 10% 임금 인상률을 요구하는 건 과도하다. 이익이 발생하지 않는데, 임금만 올릴 수는 없는 것 아니냐"고 말합니다. 보통 연봉 인상률은 기업 실적과 비례해 책정되는 경우가 많으니까요.아래 그래프는 5개 계열사의 작년 실적입니다. 5개 계열사 중 영업이익률이 가장 높은 업체(인컴즈) 영업이익률도 3.6%에 불과합니다. 적자인 곳도 보이고요.




"임금 인상률 10%가 과도하다"는 비판이 일부 수긍됩니다. 다만 노조는 5개 계열사 '특수성'을 고려해야 한다고 설명합니다. 노조 관계자는 "10%를 과도하게 느끼는 분들이 있다는 걸 알고 있다"면서도 "네이버 만을 위해 일하는 특수성을 이해하면 좋겠다. 네이버 서비스는 계속해서 복잡해지고, 계열사 직원들은 이에 실시간으로 대응하고 있다"고 말했습니다.또 5개 계열사 상황을 잘 알고 있는 관계자는 '수익 확대'가 어려운 구조라고 반박합니다. 다시 한번 NTS를 예로 들어보겠습니다. 지난해 NTS 매출 전액은 최상위 지배기업(네이버)과 기타 특수관계자(네이버 계열사, 네이버문화재단 등) 거래에서 발생했습니다.

NTS 매출 전액은 지배기업 및 기타 특수관계자 거래에서 발생했다. (자료=NTS 감사보고서)

사업 확장을 위해선 네이버 외 고객사를 확보해야 하는데, 사실상 막혀 있다는 게 이 관계자 발언입니다. 이 관계자는 "이론 상으로는 가능한데 NTS는 10년 동안 이 구조가 유지되고 있다. 네이버 측에서도 원하지 않고, 외부 업체도 마뜩지 않을 것"이라고 설명했습니다. NTS는 2011년 네이버아이앤에스에서 물적 분할됐습니다.결국 NTS 수익 개선을 위해선 네이버와 네이버 계열사가 NTS에 지급하는 수수료 단가를 높여야 하는데요. 관련 움직임은 잘 보이지 않습니다. 오히려 드러난 지표만 보면, 지난해 네이버 본사가 NTS에 지급한 비용은 437억원으로 전년(469억원) 대비 30억원가량 줄었습니다. 맡긴 일이 줄어든 걸까요?이 관계자는 '박탈감'도 언급했습니다. 이미 본사와 계열사 간 연봉 격차는 상당합니다. 본사와 동일 임금 인상률을 적용해도 연봉 격차는 계속 커지는 상황이죠.예를 들어볼까요. 업계에 따르면 5개 계열사 신입사원 초봉은 2500~2600만원입니다. 네이버는 평균 4500만원 정도로 알려졌죠. 같은 10% 임금 인상률을 적용해도 매년 연봉 격차는 벌어질 수밖에 없는 구조입니다.그런데 임금 인상률까지 본사보다 낮게 책정된다면 계열사 직원들이 느낄 박탈감이 상당할 것이라는 거죠.최수연 네이버 대표이사는 지난 4월 기자간담회에서 "다양한 사업 포트폴리오를 가진 이 회사를 '팀 네이버'라 칭하고 싶다"고 말했습니다. 계열사 간 시너지의 중요성을 강조한 발언이었는데요.최 대표는 네이버 운영법인 5곳도 '팀 네이버'로 생각하고 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/27/blt202207270023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에쓰오일, 고유가 잭팟…'7조 규모' 샤힌 프로젝트 힘받나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280008</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 06:21:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에쓰오일 주유소.(사진=에쓰오일.)

인플레이션, 러시아-우크라이나 전쟁 등 불안정한 국제 정세 속 원유 수급 불균형이 발생하며 에쓰오일이 역대 분기 최대 실적을 냈다. 이미 올 상반기 영업이익만 3조원을 넘어 반기 만에 역대 연간 최대 실적을 뛰어넘었다. 에쓰오일은 이번 호실적을 바탕으로 대규모 석유화학 샤힌 프로젝트 2단계를 추진한다는 계획이다. 28일 에쓰오일은 2분기 실적을 발표하며 매출액 11조4424억원, 영업이익 1조7220억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 70.5% 증가했으며 영업이익은 201.6% 늘어났다.에쓰오일은 “국제 유가 상승에 따른 판매 단가 상승의 영향으로 매출액이 증가했다”며 “이동제한 조치 완화 및 수요 정상화, 러시아-우크라이나 전쟁으로 인한 공급 부족으로 국제 정제마진이 강세를 유지해 이익이 늘었다”고 설명했다. 정유 부문의 영업이익이 크게 증가한 것으로 나타났다. 올 2분기 정유부문 영업이익은 1조4451억원으로 전년 동기 1525억원 대비 10배 가까이 늘어났다. 전 분기 1조2022억원 대비해서도 20.2% 증가했다. 최근 국제 정제마진은 러시아의 우크라이나 침공 등으로 전례 없는 고공행진을 벌이고 있다. 러시아산 석유 수입 제재와 중국의 수출 감소로 공급이 제한된 반면, 포스트 팬데믹 회복세에 따라 수요가 증가하면서다. 2분기 싱가폴 정제마진은 배럴당 20.8달러로 지난해 2분기 마이너스(-)2.3달러에서 드라마틱하게 가격이 치솟았다.

싱가폴 정제마진 및 두바이 스프레드 추이.(출처=에쓰오일.)

이에 따라 제품 스프레드(판매가격-원가) 역시 큰 폭으로 확대됐다. 두바이 원유가 대비 제품가 스프레드는 경유 기준 지난해 3분기 1배럴 당 8.1달러에서 올 2분기 51.6달러까지 커졌다. 같은 기간 휘발유 또한 9.7달러에서 29.8달러로 스프레드가 개선됐다. 에쓰오일은 이번 호실적에 힘입어 2단계 석유화학 사업 '샤힌(Shaheen) 프로젝트'를 추진한다는 계획이다. 아랍어로 '매'를 뜻하는 샤힌 프로젝트는 에쓰오일이 7조원을 쏟아부어 SC&amp;D(스팀크래커 및 올레핀 다운스트림) 구축하고 모회사 아람코가 개발한 TC2C(원유를 석유화학 물질로 전환)기술을 도입하는 사업이다. 국내 산업에서 반도체를 제외한 최대 투자 규모로 예상된다. 샤힌 프로젝트를 통해 에쓰오일은 연간 180만톤 규모의 에틸렌 및 기타 석유화학 원재료를 생산하는 스팀크래커와 폴리에틸렌(PE)·폴리프로필렌(PP) 등 고부가가치 석유화학 제품을 생산하는 올레핀 다운스트림 시설을 갖출 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/28/blt202207280009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[7세대 요가 노트북 韓 출시 레노버 "언밸런스 프리미엄은 그만"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207270026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207270026</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 01:29:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["기존의 프리미엄 노트북은 브랜드 인지도와 수려한 디자인, 가벼운 무게, 고성능, 고급 서비스로 정의됐다. 그러나 무게를 위해 내구성을 포기하거나, 고성능을 위해 디자인을 포기한 언밸런스 프리미엄이었다고 본다. 레노버는 고성능을 추구하는 최근의 트렌드와 기존 프리미엄의 정의를 모두 충족하려는 전략을 요가(Yoga) 노트북 7세대에 담았다."

김윤호 한국레노버 대표가 기자간담회에 앞서 인삿말을 하고 있다. (사진=한국레노버)

김윤호 한국레노버 대표는 27일 서울 영등포 코트야드 메리어트 호텔에서 개최한 기자간담회에서 요가 7세대의 정체성을 이렇게 정의했다. 요가는 고성능, 휴대성에 집중한 레노버의 울트라북 시리즈다. 7세대에는 태블릿과 PC의 경험을 하나의 제품에서 제공하는 투인원(2in1) 컨버터블 제품 △요가 7i △요가 슬림 7i 카본 △요가 슬림 7i 프로X △요가 슬림9i이 주요 라인업에 편성됐다.레노버는 7세대 각 모델에 소비자 수요가 높은 핵심 특징을 부여, 차별성을 꾀했다. 이에 따라 크기, 가격 등 요소는 다르지만 기본적으로 전체 라인업에는 인텔의 최신 12세대 코어 프로세서가 탑재됐다. 요가 슬림7i 프로 X를 제외한 모델 3종에는 인텔의 이보(EVO) 인증도 더했다. 이보는 △9시간 이상의 실생활 배터리 수명 △25가지 일반적인 작업에 대한 일관된 응답성 △1초 미만의 빠른 부팅(인스턴트 웨이크) △30분 충전으로 4시간 이상 사용 가능한 고속충전 지원 등을 충족해야 획득할 수 있는 품질 인증이다.

(왼쪽 위부터 시계방향) 요가7i, 슬림 7i 카본, 슬림 7i 프로X, 슬림9i. (사진=레노버)

요가 7i는 360도 회전하는 힌지를 이용해 각도별로 텐트, 스탠드, 태블릿, 노트북 모드 전환이 가능한 모델이다. 또 7세대에 새로 추가된 스마트 노트는 크리에이터 사용자층을 공략하는 기능이다. 잠금화면에서 전용 펜으로 바로 메모가 가능하며, 파일은 자동으로 원노트나 원드라이브에 업로드된다. 19.2mm 두께에 무게는 1.98kg이다. 16인치 화면 기준 최대 2.5k 해상도 퓨어사이트 디스플레이가 탑재됐다. 메모리는 최대 32GB, 그래픽은 인텔 아크 A370M이다. 가격은 160만원부터 시작한다.요가 슬림 7i 카본은 이름 그대로 카본 소재를 사용해 14.8mm 두께, 13.3인치 크기에도 0.972kg의 무게를 구현한 모델이다. 다층 탄소섬유로 강화된 상판은 미국 국방부 군사 규격 MIL-STD-810H를 통과해 강한 내구성을 입증받았다. 경량, 슬림형 노트북은 내구성이 약할 수밖에 없다는 단점을 보완한 제품이다. 또 TUV 로우 블루라이트 인증을 받아 장시간 사용에 따른 눈의 피로를 줄였고 2.5K QHD 디스플레이를 탑재했다. 최대 메모리 16GB, 그래픽은 인텔 아이리스X다. 최저 가격은 135만원이다.요가 슬림 7i 프로 X는 고사양에 중점을 둔 슬림형 모델이다. 엔비디아 지포스 RTX 3050 그래픽은 엔비디아 스튜디오 인증을 받아 어도비 프리미어 프로에 최적화된 영상 편집 성능을 발휘하며 14.5인치 화면에 3K 해상도 지원이라는 이색 스펙이 특징이다. 무게는 1.45kg, 레노버의 성능 조절 시스템인 '레노버 X 파워'를 지원해 다양한 시나리오에 맞춰 CPU 성능이 최적화된다. 가격은 160만원부터다.요가 슬림 9i는 7세대 요가 플래그십 모델이다. 14인치 4K OLED 퓨어사이트 터치 디스플레이를 탑재했다. 최대 32GB 메모리, 인텔 아이리스 X 그래픽을 탑재하고 전체 라인업 중 유일하게 탄소 중립 인증도 획득했다. 이에 따라 전체 부품 중 약 25%에 친환경·재생 소재가 사용됐다. 미국 전자제품 친환경 인증제도 EPEAT 실버 등급을 획득한 지속 가능한 소재들이다. 가격은 210만원부터이며 라인업 중 유일하게 오트밀 컬러로 출시, 상판 소재도 강화유리를 사용해 고급스러움을 강조했다. 

요가 슬림9i 상판 디자인. (사진=이건한 기자)

이외에 요가 7세대 라인업에는 레노버 AI 엔진+ 기반의 소프트웨어 기술이 대거 탑재됐다. 상황에 맞게 디스플레이를 조절해 주거나 제품 덮개를 열면 자동으로 부팅 및 로그인을 지원하는 ‘스마트 센스’, 노트북의 보안을 강화하고 오토 백업으로 문제 발생 시 복원을 용이하게 해주는 ‘스마트 시큐리티’ 등이다. 한국레노버가 요가 7세대 출시를 기념해 31일까지 영등포 타임스퀘어 1층 아트리움에서 요가 7세대 체험 행사를 진행하는 만큼, 상세한 기능과 성능이 궁금한 소비자라면 현장을 방문해 전 모델을 자유롭게 체험해볼 수 있다. 

영등포 타임스퀘어 요가 7세대 체험존 전경. (사진=이건한 기자)

아울러 7세대 포함 모든 요가 제품에는 레노버의 '프리미엄 케어' 서비스가 포함된다. 24시간 상시 전문기술 상담을 제공하고 고장 시 퀵서비스로 제품을 수거·배송해주는 수리 서비스가 최대 3년간 제공된다. 외산 브랜드로서 국산 브랜드 대비 약점으로 지목되는 AS 접근성을 보완하는 전략이다. 또 사용자 과실로 제품이 파손되는 경우도 무상으로 수리해주는 우발적 손상 보장(ADP) 서비스도 구입 후 1년 동안은 무료로 제공된다. 김 대표는 "관련 서비스 처리는 보통 1일 이내, 최대 1.5일 이내에 처리되고 있다"며 "목표는 24시간 내 수거와 수리, 재배송까지 이뤄지는 것"이라고 말했다. 또 "지방 소도시도 퀵서비스로 원하는 시간에 방문해 비대면으로 접수하고 수리 내용은 모두 카카오톡 알림을 제공해 소비자가 수리 진행 상황을 실시간으로 확인 가능하도록 했다"고 설명했다.한편 레노버는 프리미엄 라인업을 중심으로 PC 사업의 지속 성장세를 이어갈 방침이다. 2021년~2022년 회계연도 기준 레노버 매출은 전년 대비 100억달러 성장한 710억달러를 기록했다. 레노버에 따르면 해당 성장 배경 가운데에는 코로나19 대유행 기간 동안 가심비(가격 대비 마음의 만족도), 보상소비 심리가 두드러져 100만원대 이상 프리미엄 노트북 판매가 급증한 효과가 포함됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/27/blt202207270052.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[더존비즈온, 2분기 영업익 40% 감소에도 하반기 자신하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207270009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207270009</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 06:21:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 중구에 위치한 더존비즈온 사옥 '더존을지타워'.(사진=더존비즈온)

토종 ERP(전사적자원관리) 전문 기업 더존비즈온이 올해 2분기에 부진한 실적을 냈지만 하반기 실적 개선에 자신감을 나타낸 것은 대기업들의 신규 시스템 도입에 대한 수요가 늘어날 것으로 전망되기 때문이다.더존비즈온이 하반기 실적 개선을 자신하는 것은 신외부감사법에 따른 기업들의 관련 시스템 도입 수요가 증가하는 것이 배경으로 꼽힌다. 지난 2018년 11월부터 시행된 신외부감사법은 기업의 회계처리에 대한 투명성을 강화하기 위해 기존의 외부감사법이 개정된 법안이다. 이 법안은 △주기적 감사인 지정 제도 △표준감사시간제도 △내부회계관리제도 도입 등이 핵심이다. 기업이 운영하는 회계관리제도에 대해 외부 회계법인의 감사를 받고 적정한 수준인지 확인을 받아야 한다. 해당 기업뿐만 아니라 연결 자회사들까지도 회계시스템에 대해 통제하도록 의무화됐다. 기업들이 신외부감사법을 준수하려면 법안의 내용을 지원하는 새로운 시스템을 도입해야 한다. 이 법은 지난 2019년 자산 2조원 이상 기업부터 적용됐다. 올해는 자산 1000억원 이상의 기업들이 적용받았으며 2023년부터는 모든 상장사가 적용 대상이다.더존비즈온은 기업들이 신외부감사법에 대응할 수 있는 솔루션을 갖추고 있다. 이미 새로운 법안을 준수하기 위해 새로운 솔루션 도입이 필요한 기업들의 문의가 이어지고 있다. 회사는 이미 신외부감사법 관련 시스템의 구축 경험을 보유했다. 국내 최대 자동차그룹 H사의 차세대 연결결산시스템 프로젝트를 마무리 했다. 한국가스기술공사의 차세대 ERP 시스템도 오픈했다.더존비즈온의 ERP 제품군은 대상 기업의 규모에 따라 △ERP10 △아마란스10 △위하고 등으로 구분된다. ERP10은 그룹사 이상의 대기업이 대상이다. 대기업들의 대규모 시스템에 ERP를 구축형이 기본으로 제공된다. 아마란스10은 중견·중소 기업들이 인사·회계·CRM(고객관계관리) 등 필요한 기능만 쓸 수 있도록 모듈화한 것이 특징이다. 위하고는 더 작은 규모의 기업들이 쓸 수 있도록 기능을 더 세분화했다. 아마란스10과 위하고는 클라우드 기반의 구독형 서비스가 기본으로 제공된다. 기업들은 사용한만큼 월 이용료를 내면 된다. 더존비즈온은 3개의 제품들의 제작·공급·유지보수 등을 각 조직들이 전문적으로 운영할 수 있도록 3인의 각자 대표체제를 운영 중이다.신사업이 가시화되고 있는 것도 회사가 기대하는 부분이다. 정밀의료 빅데이터, 헬스케어 솔루션 등 클라우드·빅데이터·인공지능(AI) 기반의 서비스가 구체화되고 있다. 또한, 중소벤처기업진흥공단의 매출채권팩토링 사업자로 참여하는 등 다양한 플랫폼 경험을 통해 지자체, 공공기관 중심의 신규 비즈니스 확장이 예상된다. 신한은행과 합작법인 설립을 통한 '회계 및 ERP 데이터 기반 기업 금융 전문 플랫폼 사업자' 출범도 시장의 관심을 받고 있다.더존비즈온 관계자는 "핵심사업 분야의 혁신을 통해 지속가능한 성장 토대를 다지고 있다"라며 "기존사업의 성장 동력이 유효하고 신사업의 매출 기여 효과도 가시화될 것으로 예상돼 하반기 실적 반등이 가능할 것"이라고 말했다.더존비즈온은 2분기 연결기준 매출 749억원, 영업이익 122억원을 기록했다. 전년 동기 대비 각각 7.2%, 40.4% 감소했다. 실적이 부진했던 것은 지난해 2분기에 코로나19로 인한 정부 사업이 늘었고 기업들의 비대면 솔루션 도입 수요가 크게 증가한 것에 대한 역기저효과가 작용했다는 분석이다. 또 더존비즈온은 올해 2분기에도 기업들의 ERP 사업을 꾸준히 수주했지만 코로나19 팬데믹으로 인해 구축이 연기되거나 계약이 지연된 것도 실적 부진의 원인으로 꼽았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/27/blt202207270011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>