<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 12 Sep 2022 13:48:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[애플이 ‘파란 말풍선’을 고집하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090009</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 23:18:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플은 온라인 기반의 자체 문자서비스 ‘아이메시지’를 지원한다. 이에 따라 아이폰 사용자끼리는 파란 말풍선의 문자 메시지가 뜨는 반면 다른 운영체제의 문자는 녹색으로 표시된다. 안드로이드폰 사용자는 아이메시지에서 제공하는 일부 이모티콘도 쓸 수 없다. 미국에서는 10대들이 아이폰을 선호해 아이메시지에서 초록색 말풍선이 뜨는 상대를 따돌린다는 논란이 제기되기도 했다.&nbsp;

(사진=애플)

애플의 경쟁사인 구글은 수년간 애플이 ‘세계이동통신협의회’(GSMA)가 채택한 ‘리치커뮤니케이션서비스’(RCS)를 도입해야 한다고 주장해왔다. RCS는 기존의 SMS·MMS를 개선한 체제로 그룹 채팅과 수신 확인, 발신 취소와 같은 기능을 지원한다. 구글은 애플이 RCS를 도입하면 아이폰과 안드로이드폰 간에 문자를 주고받을 때 특정 환경에서 메시지가 전송되지 않거나 사진, 동영상 등이 선명하게 보이지 않는 문제가 해결될 것이라고 말한다.&nbsp;그러나 현재로서 애플은 RCS를 도입할 계획이 전혀 없어 보인다. 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)는 지난 7일(현지시간) 미국 캘리포니아주에서 열린 복스 미디어의 ‘코드 컨퍼런스’에서 RCS를 도입하지 않겠다는 기존의 입장을 재차 확인했다. 한 행사 참가자가 아이폰이 RCS를 지원하지 않아 어머니에게 동영상을 보냈을 때 문제가 발생한다며 불만을 토로하자 쿡은 “어머니에게 아이폰을 사드리세요”라고 답변했다. 나아가 “현재 사용자들은 우리가 이 문제에 많은 에너지를 쏟는 것을 바라고 있지 않다”고 말했다. 쿡이 아이폰의 문자 메시지 문제에 대해 공개적으로 발언한 것은 이번이 처음이었다.&nbsp;IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 “애플이 의도적으로 아이메시지를 독점 제공해 이용자들을 애플 기기에 묶어두려는 ‘락인’ 전략을 수년간 펼치고 있다”고 지적했다. 애플과 에픽게임즈 사이의 소송 과정에서 발견된 이메일에 따르면 애플 임원인 필 쉴러는 “안드로이드용 아이메시지를 제공하는 것이 애플에 도움이 되기보다 해를 끼칠 것”이라고 말했다. 또 다른 임원인 크레이그 페더리기는 안드로이드용 아이메시지를 개발하게 되면 아이폰의 차별점이 사라져 사용자들이 다른 운영체제로 갈아탈 것으로 예상했다.&nbsp;나아가 더버지는 “애플이 아이메시지를 아이폰 전용 서비스로 제공하고 편집, 전송 취소와 같은 기능을 추가하며 개선함으로써 애플 기기에서 애플 메시지 앱을 이용하는 것이 친구들과 문자하는 최선의 방법이라는 것을 입증하려는 것”이라고 전했다. 애플이 안드로이드용 아이메시지를 별도로 개발하지 않더라도 RCS를 채택할 수 있지만 iOS를 다른 운영체제와 최대한 분리시켜서 궁극적으로 더 많은 사람들이 아이폰을 구매하도록 유도하려는 전략인 셈이다.&nbsp;

(사진=Get The Message 홈페이지 갈무리)

구글은 애플이 RCS를 도입하도록 압박 수위를 높여가고 있다. 지난달에는 ‘Get The Message’라는 캠페인을 시작하며 공개적으로 애플을 저격하고 이를 위한 전용 웹사이트까지 개설했다. 구글은 웹사이트에서 “애플이 문자메시지 문제를 해결해야 할 때가 됐다”며 “애플이 현대적인 문자 표준 채택을 거부해 아이폰과 안드로이드 폰을 가진 사람들이 서로에게 문자를 보낼 때 문제가 발생하는 것”이라고 비판했다.&nbsp;앞서 히로시 록하이머 구글 수석부사장은 “아이메시지는 또래로부터 받는 압력과 따돌림을 이용한 락인 전략”이라고 비판하며 “우리는 애플에게 안드로이드용 아이메시지를 개발하라고 요구하는 것이 아니라 업계 표준인 RCS 지원을 요청하는 것”이라고 말했다. 또 쿡의 최근 발언에 대해서는 “애플이 왜 문자 메시지의 호환성을 거부하는지 이해는 가지만 사람들은 부모님에게 새로운 폰을 사주지 않고도 고해상도의 동영상과 사진을 보낼 수 있어야한다”고 비꼬았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/09/blt202209090014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“출시 10년 맞은 애플 라이트닝 충전기, 이제는 놓아줄 때”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090007</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 23:18:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 지난 7일(현지시간) 진행한 ‘저 너머로'(Far&nbsp;out) 행사에서 아이폰14&nbsp;시리즈를 공개했다. 행사에 앞서 신형 아이폰에 표준 규격으로 자리 잡고 있는 ‘USB-C’가 탑재될 것이란 전망이 있었지만 애플은 독자 충전 포트 규격인 라이트닝을 그대로 유지했다.&nbsp;애플이 라이트닝 케이블을 선보인 지 10년이 지났다. 애플은 2012년 9월 아이폰5를 출시하며 라이트닝 단자를 최초 도입했으며 그 이후 아이폰14에 이르기까지 꾸준히 아이폰 충전 단자에 라이트닝을 유지했다. 필 쉴러 당시 애플 수석 부사장은 라이트닝을 소개하며 “향후 10년을 위한 현대적인 커넥터”라고 밝혔는데 이 말이 현실로 이뤄진 것이다.&nbsp;

(사진=게티이미지)

애플은 라이트닝을 출시하며 이전의 30핀 커넥터에 비해 포트가 보다 작고 뛰어난 내구성, 빠른 충전 속도와 편리한 데이터 동기화가 가능하다고 홍보했다. 이뿐만 아니라 단자 앞뒤가 같아 어느 방향으로 꽂아도 작동해 편하다는 장점을 내세웠다. IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 출시 10년이 지난 현재도 라이트닝 단자의 성능이 여전히 훌륭하지만 이제는 보편성이 떨어진다며 애플이 아이폰에도 USB-C 규격을 도입해야 할 때가 왔다고 주장했다.&nbsp;최근 몇 년간 USB-C가 국제 표준으로 자리를 잡고 있는 추세로 인해 라이트닝 케이블을 사용하는 제품은 흔히 찾아볼 수 없게 됐다. 또 일부 국가는 스마트폰 충전 단자를 통일하려는 움직임을 보이고 있다. 대표적으로 유럽연합(EU)은 최근 2024년까지 모바일 기기 충전기를 USB-C로 단일화하는 법안을 통과시켰다. EU는 법안 제안 배경에 대해 불필요한 폐기물을 줄이고 소비자 편의성을 늘리기 위해서라고 설명한다. 실제로 EU가 2019년에 진행한 조사에 따르면 라이트닝 케이블을 사용하는 제품은 21%에 불과한 것으로 나타났다.&nbsp;애플은 EU의 법안 발의 당시 “한 가지 유형의 규격을 의무화하는 것은 혁신을 억압하며 유럽과 전 세계 소비자에게 해를 끼칠 것”이라고 밝혔다. 또 애플은 단자가 통일되면 애플 이용자가 라이트닝 포트를 버려 오히려 전자 폐기물이 늘어나 환경 오염으로 이어질 것이라고 주장한다.&nbsp;하지만 EU가 법안을 추진하며 애플이 일부 제품에 USB-C 규격을 도입하기 시작했다는 관측도 제기된다. 애플은 실제로 지난 2019년 아이패드 프로를 시작으로 일부 아이패드, 맥북 일부 모델에 USB-C를 적용하고 있다. 애플 제품 전문 분석가 궈밍치는 애플이 내년 출시 예정인 아이폰15 시리즈에서 USB-C를 처음 적용할 것으로 내다봤다.&nbsp;EU에 이어 브라질과 인도도 전자제품 충전 포트를 통일하는 법안을 발의했다. 특히 브라질은 2020년부터 아이폰 구성품에 충전기를 빼버린 애플에 최근 판매 금지 처분을 내리며 “애플은 불완전한 아이폰을 판매했다”며 “애플이 정말 환경에 미치는 피해를 줄이고 싶다면 USB-C 단자 도입과 같은 다른 조치를 취해야했다”고 밝혔다. 미국 민주당 상원의원들은 상무부에 보낸 서한에서 라이트닝과 같은 독자 충전 포트가 전자 폐기물을 발생시킨다며 모바일 기기 충전기 통합 표준 도입을 요청했다.&nbsp;더버지는 지난해 USB-C를 탑재하도록 개조된 아이폰이 경매 사이트에서 1억원이 넘는 가격에 낙찰됐다는 사실 또한 애플이 충전 포트를 교체할 때가 됐다는 점을 보여준다고 전했다. 지난해 스위스 로잔공과대 로봇공학 석사 과정에 재학 중인 켄 필로넬이 세계 최초로 USB-C를 탑재한 아이폰을 제작했다. 필로넬은 2017년에 출시된 아이폰10의 라이트닝 단자를 USB-C로 교체했다. 이 제품은 이베이에 올라갔고 8만6001달러(약 1억2000만원)에 최종 낙찰됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/09/blt202209090011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[굿바이 5인치 아이폰…'미니'는 왜 사라졌을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080017</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 23:18:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 지난해 출시한 5.4인치 아이폰13 미니. 아이폰14 시리즈에는 미니 모델이 없다. (사진=애플)

애플 프리미엄 아이폰 시리즈에서 2년 간 소형 모델 수요를 담당했던 '미니(mini)'가 사라졌다. 애플은 그 이유를 공식적으로 설명하지 않았다. 다만 소비자 수요와 애플의 경영 전략, 보급형 아이폰의 인기 등 측면에서 바라볼 때 충분히 납득할 수 있는 결과란 평가다. 애플이 지난 8일 공개한 최신 아이폰14 시리즈는 기본형과 프로형 모두 6.1인치와 6.7인치 모델로만 구성됐다. 이번에 5인치급 미니 모델이 제외될 것이란 루머가 사실이었던 셈이다. 당초 미니 아이폰은 2020년~2021년 아이폰12와 아이폰13 시리즈에 연이어 등장하며 정식 라인업에 자리잡는 듯했다. 휴대가 편리한 소형 아이폰을 선호하는 소비자들의 수요도 분명 존재했다. 그러나 무엇보다 아이폰의 본고장이자 전세계 스마트폰 최대 시장 중 하나인 미국 소비자들은 미니를 외면한 점은 간과하기 어렵다. 글로벌 시장조사업체 CIRP의 2020년, 2021년 보고서에 따르면 미국에서 아이폰12 미니와 13 미니는 동일 시리즈 내에서 한자릿수 판매 점유율을 기록하는 데 그쳤다. 아이폰12 시리즈 출시 초기인 2020년 10~11월, 해당 시리즈의 미국 내 아이폰 판매 점유율은 76%에 달했으나 미니 모델의 점유율은 고작 6%였다. 같은 범주에서 올해 1분기 아이폰13 미니가 차지한 점유율은 전작보다 못한 3%에 불과했다.

2020년 10~11월 미국 내 아이폰 판매 점유율 (자료=CIRP)


2020년~2022년 1분기 미국 내 아이폰 판매 점유율 (자료=CIRP)

세부 모델별 선호도는 국가마다 다르다. 예를 들어 미국과 한국에서는 프로급 모델이 잘 팔리지만 중국 소비자들은 기본형 모델을 가장 선호한다. 아이폰12 미니가 한때 국내에서 시리즈 내 판매량 2위를 기록한 적도 있다. 그러나 업계에 따르면 이는 당시 재고처리를 위해 미니 모델에 공시지원금이 쏠리면서 일시적으로 늘어난 점유율이었다. 현재는 아이폰의 주요 소비 국가인 일본이 유일하게 소형 아이폰의 인기가 높은 시장으로 분류된다. 그러나 소품종 인기 프리미엄 모델 중심으로 이익을 극대화해온 애플이 단일 시장을 위해 미니 모델을 유지할 명분은 크지 않다. 게다가 앞서 언급한 것처럼 아이폰13 시리즈조차 미니 모델의 판매가 2년 연속 부진했다. 이에 밍치궈 등 애플 분석 전문가들도 일찍이 미니의 퇴장 가능성을 예고했던 바 있다.

팀쿡 애플 CEO. (사진=애플 이벤트 2022 영상 갈무리)

미니가 사라진 이유는 팀쿡의 실리주의적 경영 관점에서도 해석해볼 수 있다. 2011년 애플 창업자 스티브 잡스의 뒤를 이어 CEO가 된 팀쿡은 업계 최고의 SCM(공급망 관리) 달인으로 평가받았던 인물이다. SCM은 수요자가 원하는 제품이나 서비스가 원하는 시간과 장소에 제공될 수 있도록 생산과 유통의 모든 공급 단계를 최적화하는 전략을 말한다.&nbsp;비록 잡스 사망 직후에는 팀쿡에 대한 평가가 '혁신의 부재' 등이 운운되며 좋지 않았다. 하지만 놀랍게도 그는 10년이 넘는 세월 동안 애플을 여전히 세계에서 가장 비싼 기업 대열에 두고 있다. 그의 다소 보수적이지만 실용적인 제품 개발·생산 전략이 먹혔다는 평가다.&nbsp;팀쿡은 잡스처럼 퍼스트 무버로서 자신의 감대로 시장을 이끄는 성향이 아니다. 오히려 시장이 무르익을 때까지 충분한 기술을 확보한 후 경쟁사를 단번에 따라잡는 패스트 팔로워 같은 행보를 보인다. 또 시장의 비판을 받으면서도 이어폰 잭을 과감히 없애거나 충전기를 제공하지 않는 등 꾸준히 비용은 줄이고 이익은 높이는 방향을 선택했다. 그런 쿡의 성향을 볼 때 미니의 초라한 성과는 '악성재고' 내지 생산비를 좀먹는 주범으로 판단됐을 수 있다.&nbsp;

4.7인치 크기에 구형 홈버튼을 탑재한 아이폰SE 3세대. (사진=애플)

미니의 퇴장 결정타는 애플의 '아이폰 SE' 시리즈가 날렸다. 아이폰SE는 '홈버튼'으로 상징되는 구형 아이폰의 폼팩터와 4인치대 초소형 크기를 유지하면서 저렴한 가격에 판매 중인 애플의 유일한 보급형 아이폰이다. 2016년, 2020년, 2022년 총 3번에 걸쳐 출시되며 명맥을 이어가고 있다. 특히 올해 출시된 3세대 모델은 높은 가성비로 시장의 호평을 받고 있다. 전반적인 사양과 가격은 보급형임에도 당시 함께 출시된 프리미엄 라인업 '아이폰13 시리즈'와 동일한 프로세서를 탑재한 덕분이다. 직전 출시된 아이폰SE 2세대도 가성비로 좋은 평가를 받았다. 특히 소형이면서 고성능, 가성비를 추구하는 소비자들이 미니와 유사하면서 가격은 200달러 가까이 저렴한 SE 모델을 선호하는 기조를 보였다. 이는 미니의 낮은 시장 점유율을 더욱 분산시킨 요인으로 꼽힌다. 앞서 언급한 CIRP의 조사 결과에서도 매 시기 구형 아이폰SE 시리즈들의 점유율 비중이 최신 미니 모델과 비슷하거나 앞서는 점이 확인된다. 또 미니와 SE가 비슷한 수요를 보인다면 애플은 부품 가격이 저렴한 SE를 선택하는 것이 이익과 비용 측면에서 실리적이다.&nbsp;결과적으로 소비자와 제조사 모두에게 외면받은 '아이폰 미니'의 퇴장은 충분히 예견된 결과였을 수 있다. 그러나 일각에선 미니의 완전한 단종을 논하기엔 이르다는 평가도 나온다. 한 업계 관계자는 "애플은 아이팟처럼 회사가 공표하기 전까진 특정 제품의 단종을 확신하기 어려운 편"이라며 "추후 시장의 수요와 전략에 따라 부활할 가능성도 배제할 수 없다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제네시스, G90에 레벨3 자율주행 탑재...현대차, 기술 성숙도 '판가름']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209110002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209110002</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 23:18:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제네시스 G90.(사진=현대차)

현대자동차그룹이 올해 4분기 고급 브랜드인 제네시스 G90의 연식 변경 모델에 레벨 3 자율주행 기능을 탑재한다. 국내에서 HDP 기능이 적용된 레벨3 수준의 자율주행 차량이 출시되는 것은 이번이 처음으로 현대차그룹의 자율주행 기술을 평가할 수 있을 전망이다.제네시스는 11일 G90 연식 변경 모델에 고속도로 HDP 기능을 탑재한다고 밝혔다. HDP는 '하이웨이 드라이빙 파일럿(Highway Driving Pilot)'의 줄임말로 운전자가 고속도로 또는 자동차 전용도로에서 운전대를 잡지 않고 시속 60km까지 자율주행할 수 있는 기술을 갖췄다. 미국자동차공학회(SAE)의 분류에 따라 레벨 3에 해당하는 '조건부 자동화' 단계에 포함된다.&nbsp;레벨 3단계부터 주행시 모니터링 및 차량의 통제권이 운전자에서 시스템으로 이관되며 일정한 조건에서 자율주행이 가능하다. 운전자가 주행에 적극 개입할 필요는 없으며, 자율주행 한계 조건에 도달하면 운전자가 정해진 시간 내 대응해야 한다. 현대차의 HDP 한계 조건은 시속 60km이다. 규제로 인해 60km까지 운전자의 개입 없이 자율주행이 가능하다. 규제가 완화되면 시속 100km 이상까지 자율주행이 가능할 것으로 예상된다.HDP는 보행자나 자전거 등이 진입할 수 없는 고소도로 또는 간선도로에서 사용할 수 있다. 시속 60km를 넘어서거나 위급 상황시 운전자가 차량을 통제해야 한다.앞서 현대차그룹은 스마트크루즈 컨트롤(SCC)을 작동시켰을 때 차량이 내비게이션 정보와 카메라, 레이더 센서를 활용해 속도 조절, 차간 거리 및 조향을 유지하는 HDA2를 선보였다. 이번에 출시되는 HDP는 HDA와 비교해 운전자의 개입을 최소화시켰다. HDA2는 핸들에서 손을 떼면 15초 후 "핸들을 잡으십시오"라는 경고를 내보낸다. HDP는 해당 경고를 하지 않는다.&nbsp;현재 국내 법규와 기술이 완전자율주행을 뒷받침할 수 없는 만큼 HDP는 레벨 4로 가기 위한 전 단계로 볼 수 있다. 레벨 4 단계는 대부분의 도로에서 자율주행할 수 있어야 하며, 골목과 커브 등에서도 자율주행할 수 있어야 한다. 레벨 5는 주행 시 운전자가 불필요하며, 탑승자만 태워 목적지까지 이동해야 한다.&nbsp;&nbsp;HDP는 내년에 출시하는 현대차 신차에 적용되고 2023년에 기아 신차에도 탑재될 계획이다. 제네시스는 차량 가격이 고가인 만큼 G90에서 우선적으로 HDP를 도입한 것으로 보인다.&nbsp;현대차는 이전까지 첨단 운전자보조시스템(ADAS)을 활용한 주행보조 기술을 선보여 왔다. G90부터 도입될 HDP는 진정한 의미의 자율주행 기술로 볼 수 있다.소비자들은 현대차가 구현한 자율주행 기술을 처음으로 경험할 수 있으며, 업계는 글로벌 톱티어 전기차 회사를 넘보는 현대차의 기술 성숙도를 가늠할 수 있을 전망이다.최근 장웅준 현대차 자율주행사업부장(전무)은 최근 삼성증권이 주최한 '글로벌 투자자 콘퍼런스'에서 테슬라의 자율주행(FSD) 시스템과의 격차를 단기간에 좁힐 수 있다고 밝혔다. 장 전무는 “그동안 격차가 컸던 (현대차와 테슬라와의) 자율주행 기술 격차를 1년 수준으로 좁혔다”며 “테슬라가 첨단운전자보조시스템(ADAS) 기술에서 앞서고 있으나 추격이 불가능한 수준은 아니다”고 말했다.테슬라의 FSD는 2.5 단계 수준의 자율주행 기술이다. FSD 사용 중&nbsp; 갑자기 진입하는 차량을 마주하면 이에 맞춰 속도를 급격히 줄인다는 평가다. 테슬라의 오토파일럿 또는 FSD는 주행의 피로도를 한층 낮췄다며 소비자의 호평을 받고 있다. 하지만 현재 '베타' 서비스로 불릴 만큼 해결해야 할 과제가 많다.현대차는 연말 G90을 시작으로 내년 기아 EV9 모델과 현대차 아이오닉7 등에 HDP를 도입한 레벨 3 단계를 적용한다. 현재 자율주행이 가능한 최고속도 또한 60km에 불가하지만, 90~120km까지 단계적으로 확대한다.&nbsp;현대자동차와 기아, 현대모비스 등 계열회사의 연구개발 실적 및 특허권 보유 현황에 따르면 현대모비스가 △자율주행 차량용 MDPS 제어로직 개발 △자율주행 차량의 브레이크 제어 장치 △컷인 차량의 충돌 방지를 위한 자율주행시스템 및 방법을 개발했다. 현대오토에버는 현대차 ADAS 표준 SW 플랫폼 양산 개발했다. 이외에도 모셔널 등이 자율주행 기술을 개발 중이다.현대차는 최근 자율주행 소프트웨어 업체 포티투닷을 약 4200억원에 인수했다. 이미 하드웨어의 우수성을 입증한 만큼 자율주행 및 커넥티비티 등 소프트웨어 등을 강화해 글로벌 메이커를 상대로 초격차를 확보한다는 전략이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/11/blt202209110002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오, 어색한 1000억원대 재고자산...급증 배경은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209070015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209070015</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 06:15:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 카카오의 사무실 전경. (사진=카카오)

국내 대표 IT 기업 카카오 창고에 재고자산이 쌓여가고 있다. 다양한 분야로 사업을 넓히면서 생겨난 결과물이다. 재고자산 규모가 커지면서 일반 제조·유통업처럼 재고자산 관리·운영 비용도 확대되고 있다.&nbsp;12일 카카오 반기보고서에 따르면 연결재무제표 기준 올해 6월 말 재고자산 규모는 1297억원으로 나타났다. 지난해 말(918억원)과 비교하면 379억원 늘었다. 지난해 같은 기간(461억원)과 비교하면 181.3% 증가한 수치다.보통 1000억원대 재고자산은 제조·유통업에서 흔히 볼 수 있다. IT 기업과 거리가 멀다. 가전, 기계 등을 제조, 판매하면서 쌓이는 경우가 대부분이기 때문이다. 카카오와 함께 국내 대표 IT 기업인 네이버의 연결재무제표 기준 6월 말 재고자산 규모는 70억원에 불과하다. 카카오도 본업(별도재무제표)만 놓고 보면 6월 기준 재고자산 규모는 155억원에 불과하다.



재고자산 급증은 카카오식 성장 방식의 결과물이다. 다양한 부문 기업들을 인수합병(M&amp;A)했고, 종속기업으로 편입되면서 연결재무제표 상 재고자산 규모가 1000억원대로 치솟았다는 의미다. 카카오는 지난해 47개 기업 지분을 취득, 종속기업으로 편입했다. 올해 상반기에도 13개 기업을 종속기업에 편입했다. 특히 지난해 종속기업에 편입된 '세나테크놀로지' 호황이 재고자산 규모에 큰 영향을 미친 것으로 보인다. 카카오는 지난해 세나테크놀로지를 편입하면서 재고자산 346억원을 장부에 추가했다. 세나테크놀로지는 카카오게임즈 자회사로 카카오 손자회사다. 세나테크놀로지는 자전거, 모터사이클, 스키 등에 쓰이는 스마트 헬멧 등 IT와 스포츠를 결합한 주변기기를 판매한다. 재고자산 규모가 클 수밖에 없는 사업 구조다. 더군다나 세나테크놀로지는 최근 개인 이동 수단 시장 확대로 호황을 누리고 있다. 지난해 연결 기준 매출액은 1377억원으로 전년 대비 24.0% 증가했다. 영업이익도 129억원으로 61.1% 개선됐다. 시장에선 올해도 매출 상승세를 전망한다. 세나테크놀로지 역시 매출 증가를 예상했다면, 재고자산을 이전보다 늘렸을 것으로 풀이된다.카카오 측은 세나테크놀로지와 함께 카카오VX 골프 사업 확대도 재고자산 증가에 영향을 미쳤다고 설명했다. 카카오VX는 최근 오프라인 골프장까지 사업을 넓히고 있다. 동시에 골프용품 사업 '카카오프렌즈 골프' 등으로 영역을 확대하고 있다.&nbsp;카카오 관계자는 "연결 기준 재고자산의 경우, 대부분 카카오게임즈의 자회사 인수(세나테크놀로지), 카카오VX 골프사업 확대 등으로 인해 증가했다"고 말했다.카카오 입장에선 재고자산 규모 확대가 꼭 나쁜 지표는 아닌 셈이다. 다만 재고자산 규모가 커지면서 관리·운영 비용도 늘고 있다는 점은 우려되는 부분이다. 카카오는 올해 상반기 재고자산 평가손실 비용으로 62억원을 책정했다. 제값에 판매가 어려운 부실 재고가 60억원 이상 생겼다는 의미다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/11/blt202209110003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['포켓몬고'의 국내 첫 사파리존, 포켓몬빵으로 본 흥행 방정식]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080029</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 23:18:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포켓몬고의 개발사 나이언틱은 올해 국내에서 화제가 된 '포켓몬빵' 열풍을 눈여겨본 것일까. 나이언틱은 이달 고양시 일산 호수공원에서 '포켓몬고'의 야외 이벤트 '사파리존'을 개최하기로 했다. 한국에서 진행되는 첫 사파리존 행사라는 데 의미가 큰데, 특히 이번 '포켓몬고 사파리존: 고양'에는 지난 상반기 한국에서 큰 인기를 끌었던 '포켓몬빵'의 흥행 공식도 담겨있어 주목할 만하다.
한국, 포켓몬에 진심인 나라
나이언틱은 오는 23일부터 25일까지 모바일 증강현실(AR) 게임 '포켓몬고'의 오프라인 라이브 이벤트 '사파리존'을 경기도 고양시 일산 호수공원에서 개최한다. 사파리존은 포켓몬고 이용자가 특정 지역에 모여 포켓몬을 잡으며 교류하는 이벤트로, 지난해 영국 리버풀과 올해 스페인 세비야에서 진행돼 호응을 얻은 바 있다.&nbsp;

오는 23~25일 경기도 고양시 일산 호수공원에서 개최되는 '포켓몬고 사파리존: 고양'. (사진=나이언틱)

나이언틱은 한국에서 사파리존을 진행하는 이유로 포켓몬고 출시 이후 진행한 국내 기업과의 협업 활동이나 '스포트라이트' 등 지난 이벤트의 성공적인 경험 등을 꼽았다. 하지만 그보다도 나이언틱이 한국에 대해 포켓몬고에 대한 관심이 높은 지역, 더 나아가 '포켓몬에 진심인 나라'로 인식하고 있다는 것이 가장 큰 이유로 보여진다. 지난 6일 나이언틱이 한국 미디어를 대상으로 진행한 '포켓몬고 사파리존: 고양' 온라인 간담회에서 "한국은 굉장히 중요한 시장"이라고 이미 강조했다. 2017년 1월 포켓몬고의 한국 서비스가 시작됐던 당시 국내 포켓몬고의 인기는 상당했다. 지도 반출 논란으로 타 글로벌 지역(2016년 7월)보다 출시 일정이 늦었음에도, 2016년 여름 정식 서비스가 시작되기도 전 이용자들이 포켓몬고 플레이가 가능했던 속초 지역으로 대거 몰렸던 '포켓몬 붐'이 한 예다. 나이언틱으로서는 한국을 포켓몬고 흥행 시장으로 여기는 것은 어쩌면 당연하다. 눈여겨볼 만한 부분은 나이언틱 측에서 '포켓몬빵'에 대해 언급한 점이다. 이날 나이언틱 관계자는 "2017년 1월 한국 론칭 후 SKT, 세븐일레븐 등 현지 기업들과 파트너십을 맺고 당시 '포켓몬고 시티 스포트라이트', '포켓몬스터 빵' 등 활발한 협업 활동을 진행했다"고 언급했다.국내 포켓몬스터 인기를 충분히 인식하고 있다는 이야기인데, 나이언틱 역시 지금이 한국에서 포켓몬고 사파리존을 개최할 최적의 타이밍이라고 내다본 것으로 풀이된다. 또 포켓몬고는 이달부터 포켓몬빵 콜라보레이션을 선보이고 있다. 포켓몬빵 띠부띠부씰 뒷면 프로모션 코드를 포켓몬고에 입력해 게임 아이템을 획득할 수 있도록 하며 이번 '사파리존: 고양'의 인기를 끌어올릴 준비를 마쳤다. 나이언틱 관계자는 "지금이야말로 한국에서 (사파리존과 같은)대규모 이벤트를 진행할 적기라고 생각한다"고 말했다.&nbsp;
"희귀 포켓몬 잡자"…기꺼이 고양시로 모일 이용자들
나이언틱은 한국 포켓몬고 이용자를 고양 일산 호수공원으로 끌어모으기 위해 '특별한' 포켓몬을 등장시킨다고 예고했다. 지난 포켓몬빵 열풍에 대입하자면, 지난 2월 재출시 당시 포켓몬빵 품절 대란까지 견인한 주인공인 한정 수량 '뮤', '뮤츠' 띠부띠부씰과 비교 가능하다.&nbsp;

'포켓몬고 사파리존: 고양'에 출현할 예정인 '특별한 포켓몬'들. (사진=포켓몬고 홈페이지 갈무리)

나이언틱은 호수공원이라는 지역적 특성 상 나타날 수 있는 포켓몬을 다수 출현시키는 것 뿐만 아니라 한국 지역에서 보기 어려운 포켓몬 '무스틈니', '파랑 플라베베'를 등장시킬 계획이다. 색이 다른 '슈쁘'라든가 5가지 '안농'도 발견할 수 있으며, 안농의 경우 샤이니 타입까지 등장할 예정이다.&nbsp;수집 욕구를 자극하는 희귀 포켓몬을 고양시 사파리존에 등장시킴으로써 한국 포켓몬고 이용자들의 관심을 최대치로 끌어올릴 수 있을 것이란 전략이다. 2016년 여름 증강현실 포켓몬을 찾아 이용자들이 대거 속초로 모였고, 소비자들이 올해 포켓몬 띠부띠부씰을 찾아 온 동네를 돌아다녔던 것을 고려하면 나이언틱이 꺼내든 '특별 포켓몬' 카드가 통할 지 주목된다. &nbsp;나가노 고 나이언틱 라이브 이벤트 매니저는 "한국에서 개최되는 최초의 '사파리존'에 대한 기대가 크다"며 "특별 포켓몬으로 한국에서 잘 등장하지 않는 무스틈니, 파랑 플라베베 등도 만나볼 수 있을 것"이라고 강조했다.&nbsp;
인기에 뒤따르는 경제적 효과
나이언틱은 한국 시장의 포켓몬 인기가 경제적 효과로도 연결될 수 있을 것이라 기대하고 있다. 나이언틱에 따르면 포켓몬고 사파리존은 이미 수익 창출 효과를 증명했다. 코로나19 대유행 이전인 2019년 진행된 사파리존은 2억4900만달러(한화 약 3453억원)의 경제적 효과를 이끌었다.

지난달 진행된 '포켓몬고 페스트 2022' 현장. (사진=포켓몬고 홈페이지 갈무리)&nbsp;

코로나19 상황에서도 수익 창출은 이어졌다. 지난해 영국 리버풀에서 열린 사파리존 행사에서는 1620만달러(한화 약 225억원), 올해 초 스페인 세비야에서 진행된 사파리존에서는 2240만달러(한화 약 310억원) 가량의 경제 효과를 창출했다.&nbsp;띠부띠부씰로 한국 소비자의 마음을 사로잡은 포켓몬빵도 물론 수익 창출로 이어졌다. 지난달 말 포켓몬빵의 기준 누적 판매량은 8100만봉 이상이다. 포켓몬빵이 흥행하자 유통업계 등에서 포켓몬 관련 제품 출시 및 협업 또한 활발하게 진행되고 있다. 포켓몬빵을 제조하는 SPC삼립 역시 떡 브랜드 빚은, 배스킨라빈스, 던킨도너츠 등을 통해 포켓몬스터 상품을 출시하고 있다.&nbsp;나이언틱은 코로나19 팬데믹 기간, 상황에 맞게 이용자들이 서로 만나지 않더라도 경험을 공유할 수 있는 '선택적(혼합형)' 라이브 이벤트를 고안했다. 하지만 코로나19 '엔데믹' 분위기에 다시 오프라인 행사에 대한 기대감을 높이고 있는 모습이다.&nbsp;국내에서는 처음으로 포켓몬고 사파리존을 개최하는 고양시도 행사로 인한 수익 창출 효과에 상기된 분위기다. 코로나19 대유행 이후 처음으로 진행되는 대규모 행사인 만큼 포켓몬고 사파리존을 찾는 이용자들을 통한 경제 효과를 기대하고 있다.&nbsp;온라인 간담회에 참석한 이상열 고양 컨벤션뷰로 총괄 사무국장은 "일산 호수공원에서 이 정도의 민간 대규모 이벤트가 개최되는 것은 처음"이라며 "네트워크 환경 등 트레이너(게임 이용자)들이 포켓몬고를 즐길 수 있는 최상의 상태를 만들도록 준비하고 있다. 고양시에 있는 주변 모든 것들을 잘 활용해 달라"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080073.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘매출 다각화’ 추진하는 셀트리온, 바이오시밀러 상용화 속도 붙었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090010</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 23:18:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인천광역시 연수구에 위치한 셀트리온 2공장.(사진=셀트리온)

셀트리온이 바이오시밀러(생물의약품 복제약) 신규 제품의 상용화를 통한 신규 매출원 마련에 속도를 내고 있다. 2025년까지 총 11개 제품을 출시하고 2030년까지 10개 파이프라인(개발제품군)을 더 추가한다는 전략을 추진 중이다.셀트리온은 현재 △스텔라라 바이오시밀러 CT-P43 △아일리아 바이오시밀러 CT-P42 △졸레어 바이오시밀러 CT-P39 △프롤리아 바이오시밀러 CT-P41 △악템라 바이오시밀러 CT-P47의 글로벌 임상 3상을 진행하고 있다.
자가면역질환 치료제 항목 확대 추진
셀트리온은 최근 유럽 피부과학회 학술대회(EADV Congress)에서 자가면역질환 치료제 스텔라라(Stelara·성분명 우스테키누맙) 바이오시밀러 ‘CT-P43’의 글로벌 임상 3상 28주 결과를 발표했다. 유럽 피부과학회(EADV)가 개최한 이번 학술대회는 지난 7일(현지시간) 시작해 10일까지 나흘간 이탈리아 밀라노에서 진행된다.회사는 이번 학술대회 세션 중 하나인 ‘레이트 브레이킹 뉴스(Late breaking news)’을 통해 판상형 건선(Plaque Psoriasis) 환자 509명을 대상으로 진행한 CT-P43 글로벌 임상 3상 28주 결과를 구두로 발표했다.셀트리온 측은 “스텔라라 투여군과 CT-P43 투여군으로 나눠 임상을 진행했다”며 “28주 임상 결과 스텔라라 투여군과 CT-P43 투여군 간 유효성 동등성을 입증했으며 안전성에서도 유사성을 확인했다”고 밝혔다.스텔라라 투여군의 경우 오리지널 의약품을 맞다 16주차부터 CT-P43로 교체됐다. 16주차 전까진 스텔라라를, 16주차부터 28주차까진 CT-P43을 투여하는 식으로 임상이 진행됐다. 회사는 스텔라라에서 CT-P43으로 교체 투여 후 12주간 반응 등을 살폈다. 그 결과 CT-P43가 오리지널 의약품 대비 유효성이 유사하게 유지됐다. 또 약물 투여 후 유의미한 이상 반응이 없어 안전성 역시 확인됐다.CT-P43의 오리지널의약품인 스텔라라는 얀센이 개발한 자가면역질환 치료제다. △판상형 건선 △크론병 △궤양성 대장염 △건선성 관절염 등을 적응증(사용범위)으로 한다. 스텔라라의 시장 규모는 얀센의 모회사인 존슨앤드존슨을 통해 확인할 수 있다. 존슨앤드존슨의 2021년 경영실적 발표에 따르면 스텔라라는 지난해 91억3400만달러(약 12조3300억원)을 매출을 올렸다.셀트리온은 CT-P43의 글로벌 임상 3상 28주 결과와 추가 연구를 진행한 뒤 이를 바탕으로 향후 글로벌 허가 절차를 밟을 계획이다. CT-P43의 상용화가 진행된다면 회사는 4번째 자가면역질환 치료제를 확보하게 된다.셀트리온은 지금까지 자가면역질환 치료제 바이오시밀러 제품으로 △램시마 △램시마SC(성분명 인플릭시맙) △유플라이마(성분명 아달리무맙) 등을 글로벌 시장에 출시했다. 회사 측은 “인터루킨(IL)-12, 23 억제제인 CT-P43이 상업화되면 TNF-α(종양괴사인자-α) 억제제 램시마 제품군 및 유플라이마와 함께 자가면역질환 치료제 시장에서 강력한 포트폴리오를 확보하게 된다”고 전했다.

셀트리온이 계획하고 있는 주요 제품 출시 목표 일정.(자료=셀트리온)


세 번째 항암 항체 시밀러 상용화
셀트리온은 항암 항체 바이오시밀러 분야에서도 경쟁력을 강화하고 있다.회사는 최근 아바스틴(Avastin·성분명 베바시주맙) 바이오시밀러 ‘베그젤마’에 대한 유럽연합집행위원회(EC)의 판매 허가를 획득했다. 전이성 직결장암, 비소세포폐암 등 아바스틴에 승인된 전체 적응증을 대상으로 허가가 나왔다.셀트리온 측은 베그젤마의 유럽 판매 허가에 대해 “자체 의약품 개발 및 생산 노하우에서 오는 원가 경쟁력을 앞세워 베그젤마를 시장에 조속히 안착시킨다는 전략”이라며 “오리지널의약품 개발사와도 글로벌 특허 합의를 완료한 상태”라고 설명했다.베그젤마는 △혈액암 치료제 ‘트룩시마’ △유방암·위암 치료제 ‘허쥬마’에 이은 셀트리온의 세 번째 항암 항체 바이오시밀러다. 셀트리온은 앞서 출시한 항암 항체 바이오시밀러의 판매 경험을 살려 베그젤마의 시장 안착을 진행할 계획이다. 베그젤마의 유럽 판매는 셀트리온헬스케어가 담당하고 있다.셀트리온은 지난해 말 식품의약품안전처(식약처)와 FDA에도 베그젤마의 판매 허가를 신청한 바 있다. 글로벌의약품 시장조사 기관인 아이큐비아(IQVIA)에 따르면 지난해 글로벌 베바시주맙 시장 규모는 64억1300만달러(약 8조5000억원)이다.
기존 제품의 경쟁력 강화
셀트리온은 신규 바이오시밀러 상용화와 함께 기존 출시 제품의 시장 확대에도 힘쓰고 있다. 회사는 최근 유럽 당국에 자가면역질환 치료제 휴미라의 바이오시밀러 유플라이마에 대한 글로벌 3상 임상시험계획을 제출했다. 오리지널 의약품과 유플라이마 간 상호교환성(interchangeability) 확보를 위한 임상이다.이번 임상시험계획이 승인되면 셀트리온은 에스토니아·폴란드 등에서 판상 건선 환자 366명을 대상으로 유플라이마와 휴미라 간 다회교차 투약군과 휴미라 유지 투약군 간의 약동학·유효성·안전성 등을 비교 검증 절차를 진행하게 된다.유플라이마는 유럽의약품청(EMA)으로부터 지난 2021년 2월 허가를 획득했다. 고농도 휴미라 바이오시밀러 제품으로, 저농도 대비 약물 투여량을 절반으로 줄이고 통증을 유발할 수 있는 시트르산염(구연산염)을 제거한 점이 특징이다.

자가면역질환 치료제 휴미라의 바이오시밀러 유플라이마 제품 이미지.(사진=셀트리온)

유플라이마의 EMA 허가는 류마티스 관절염(RA) 환자를 대상으로 한 유플라이마 글로벌 3상 임상 분석 결과를 기반으로 이뤄졌다. 회사는 해당 임상을 통해 휴미라와 유사한 유효성·약동학·안전성 결과를 확인한 바 있다. EMA는 △류마티스 관절염 △염증성 장질환(IBD), 건선(PS) 등 휴미라가 보유한 모든 적응증에 대해 유플라이마의 유럽 판매 허가 결정을 내렸다.셀트리온은 또 유플라이마의 미국 진출을 위해 휴미라 개발사인 애브비(Abbvie)와 특허 합의를 완료한 상태다. 미국 내 유플라이마 출시 목표 시점은 2023년 7월1일이다.회사 측은 “연내 미국 식품의약국(FDA)의 판매 허가를 기대하고 있다”며 “유플라이마가 미국에서 출시되면 고농도 제형의 장점과 함께 인터체인저블(Interchangeable·교체가능) 바이오시밀러 지위 확보 여부와 다양한 적응증에 대한 임상 결과도 향후 중요한 경쟁력으로 작용할 것으로 보고 있다”고 설명했다.애브비는 지난해 휴미라를 통해 약 207억달러(약 27조원)의 매출을 올렸다. 셀트리온 관계자는 “유플라이마가 상호교환성 임상을 통해 인터체인저블 바이오시밀러 지위를 확보하면 경쟁력 강화로 시장점유율 확대에도 큰 도움이 될 것으로 판단한다”며 “임상과 허가 준비에 만전을 기하는 한편 국내를 포함한 글로벌 시장에 합리적인 가격의 고품질 바이오의약품 공급을 진행할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/09/blt202209090017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NXC 최대주주에 유정현 감사, 故 김정주 소신 따른 공식입장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080028</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 23:18:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고(故) 김정주 넥슨 창업주의 엔엑스씨(NXC) 지분 67.49%가 유가족에게 상속됐다. 이번 상속으로 4.57%를 받은 김 창업자의 부인 유정현 NXC 감사는 최대주주가 됐다. 유가족 측은 자녀들에게 경영권을 승계할 계획이 없다고 밝혔다. 생전 공식적으로 '재산은 사회에 환원하고 가족에게 경영권을 승계하지 않겠다'고 밝혀 온 김 창업주의 뜻을 이은 것으로 풀이된다.&nbsp;
김정주 넥슨 창업주 지분 상속 완료
NXC는 지난 8일 김정주 창업자의 지분 67.49%를 부인 유정현 NXC 감사에게 4.57%(13만2890주), 두 자녀에게 각각 30.78%(89만5305주)를 상속했다고 공시했다. 이번 지분 변화로 유 감사의 NXC 지분은 기존 29.43%(85만6000주)에서 34%(98만8890주)로 확대돼 유 감사는 NXC 최대주주에 올랐다. 두 자녀의 지분율은 각각 31.46%(91만5055주)로 늘었다.&nbsp;

김정주 넥슨 창업주. (사진=NXC)

이번 지분 상속으로 김정주 전 NXC 이사의 지분 상속은 완료됐다. NXC는 "공시에 기재된 NXC 주식분할비율은 유가족의 합의에 따라 결정된 것"이라고 설명했다.&nbsp;NXC는 김 전 창업주의 두 자녀를 비롯해 경영권 승계 계획은 없다고 못박았다. 유가족은 지분 상속 이후 "자녀들에게 경영권을 승계할 계획은 없다"고 밝혔다.&nbsp;경영권 승계를 하지 않겠다는 계획은 김 창업주의 생전 뜻을 따른 것으로 풀이된다.&nbsp;김 창업주는 생전 재산을 사회에 환원할 것이라는 입장을 밝혀왔고, 2019년 5월 공식 입장문을 통해서는 두 자녀에게 회사 경영권을 승계하지 않겠다고 강조했다. 2019년 김 창업주가 자신과 가족 등 특수관계인이 지주사 NXC 지분(약 98%) 전량에 대한 공개 매각을 추진한 것도 이 때문이다.&nbsp;다만 NXC 측의 매각 철회로 넥슨, NXC 전체 지분 매각은 이뤄지지 않았다. 당시 업계에서는 시장이 매긴 기업가치와 김 창업주의 기대치가 맞지 않았기 때문이라고 봤다.&nbsp;
NXC 최대주주 유정현 감사, 승계와 경영 체제는
김 창업주의 지분 상속이 완료됨에 따라 NXC 최대주주에 오른 유 감사의 의중이 중요해진 상황이다. &lt;블로터&gt; 취재에 따르면 두 자녀의 경우 주주 간 계약을 통해 이들의 의결권과 보유 주식에 대한 제반 권리는 이미 유정현 감사에게 위임됐다.

NXC 지배구조. (사진=NXC 홈페이지 갈무리)

이에 NXC 최대주주에 오른 유정현 감사가 경영에 영향력을 얼마나 행사할 지도 관심사로 떠올랐다. 지난 5월 넥슨의 새 총수로 지정된 유 감사는 김 창업주와 함께 넥슨을 설립한 이후, 넥슨과 지주사 NXC 경영에도 꾸준히 참여해왔기 때문이다. 유 감사는 경영지원본부장, 2002년 넥슨네트워크 대표이사, 2003년 넥슨과 NXC의 이사로 활동했고 2010년 이후부터는 NXC 감사를 역임했다.&nbsp;단 유정현 감사가 지금까지 모습을 드러내지 않는 '은둔의 경영자'로 알려진 만큼 이후에도 경영 전면에 나설 가능성은 적을 것이란 전망이다.&nbsp;NXC 역시 전문경영인 체제를 유지하겠다는 입장을 공고히했다. NXC 관계자는 "NXC와 넥슨, 자회사들은 지금까지 그래왔듯이 전문경영인 체제를 유지할 것"이라며 "NXC 지분 매각 및 넥슨 매각 계획 역시 없다"고 말했다.&nbsp;
6조원대 상속세, 초미의 관심사
한편 지분 상속이 마무리되면서 업계는 유가족이 향후 6조원에 달하는 대규모 상속세를 어떻게 마련할지 주목된다. 김 창업주가 남긴 유산은 대부분이 지분인 만큼 상속세 재원 마련 방식에 관심이 쏠린 상황이다.&nbsp;8일 기준 도쿄 증시에 상장된 넥슨의 시가총액은 약 2조4657억엔(한화 약 23조6638억원)이다. 김 창업주의 NXC 지분 등을 종합하면 전체 상속 자산 규모는 10조원이 넘는 것으로 알려졌다. 넥슨의 지주사인 NXC 상속세율의 경우, 최대주주 지분율 50% 이상일 경우 20% 가량의 할증이 붙게 되는 현행법에 따라 60% 이상으로 추산된다.&nbsp;유가족은 최대 10년 간 분할납부할 수 있는 연부연납 제도를 활용할 것으로 보고있다. 다만 세무당국의 확정 전까지 유가족의 상속세 규모나 납부 방법은 공개할 수 없다.NXC 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "김정주 창업주의 유산 대부분이 지분인 만큼 지분 상속이 진행된 현재 상속 작업은 마무리된 것으로 볼 수 있다"며 "상속세 납부와 관련해서는 향후 몇 개월이 더 지나야 구체적인 내용이 나올 수 있을 것으로 예상되며, 공식입장대로 두 자녀에 대한 경영권 승계는 없다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080071.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카페 입구컷 자학개그는 옛말…'신분 상승' 에이수스 노트북]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060009</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 11:16:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 에이수스(ASUS) 노트북 제품군의 국내 시장 점유율이 급상승하며 주목받고 있다. 초기 저가형 모델 중심의 보급 전략에서 다양한 수요층을 노려 확대한 라인업이 기업·교육, 일반 소비자용 시장에서 두루 선전한 결과물이다. 이에 따라 해외와 비교해 저조했던 국내 브랜드 인지도 또한 개선되고 있는 추세다. 

2022년 2분기, 상반기 에이수스 국내 노트북 판매 성과. (자료=에이수스, IDC)

지난 5일 글로벌 시장조사기관 IDC가 발표한 2022년 2분기 국내 노트북 시장조사에서 에이수스는 전체 시장 점유율 22.7%로 2위를 기록했다. 기존에 2위였던 LG전자를 6%p 앞선 결과다. 1·2분기 합산 상반기 커머셜(기업용) 노트북 시장에서는 31만2851대를 판매, 삼성전자를 근소한 차이(5778대) 차이로 앞서 1위를 달성했다. 전통적으로 국산 브랜드 점유율이 높은 국내 노트북 시장에서 외산 브랜드가 양강(삼성전자·LG전자) 구도를 깨고 1, 2위를 차지한 건 이례적이다.에이수스는 대만의 종합 컴퓨팅 기기 제조사다. 글로벌 시장에선 PC의 필수 부품인 메인보드 핵심 제조사로 유명하다. 게이밍 노트북군에서는 'ROG' 브랜드를 중심으로 입지를 넓히고 있다. (2020년 글로벌 점유율 1위) 앞서 국내에서도 외산 게이밍 노트북 부문에선 선전했다. 다만 소규모 특수 시장인 만큼 대중적인 인지도는 높지 않았다. 

에이수스 게이밍 노트북 'ROG Strix SCAR 17 (2022) G733' (자료=에이수스 홈페이지)


낮은 인지도는 웃음으로 승화…글로벌 인식, 한국에도 심는다
에이수스 코리아는 2020년 커머셜 사업부를 새로 꾸렸다. 이후 국산 제품 대비 높은 가성비와 약점인 사후서비스(AS)를 보완하는 프리미엄 케어를 무기로 전국의 학교·지자체·기업에 대한 공격적인 영업에 나섰다. 결과는 사업부 설립 2년만에 국내 커머셜 노트북 상반기 판매량 1위 달성. 특히 올해 1분기 경상남도교육청과 교육용 노트북 3종 28만대 보급 계약을 체결한 것이 주효했다. 이는 국산 제품 선호도가 높고 보수적인 공공 부문에서 외산 브랜드로서 달성한 또 하나의 이정표로 평가된다.보다 대중적인 소비자를 대상으로 한 브랜드 인식 제고 노력도 이어지고 있다. 에이수스는 지난해 11월 구독자 330만명의 유튜브 크리에이터 '장삐쭈'와 손잡고 자사 노트북을 소재로 한 광고 콘텐츠를 제작했다. 스토리는 애플 맥북이 '카페 입장권' 취급 받는 사회에서 에이수스 노트북 사용자가 받는 차별 대우로 시작한다. 말미에는 브랜드 재평가 장면으로 이어지지만, 이처럼 낮은 인지도를 스스로 활용하는 '자학개그'는 대기업 입장에서 쉽지 않은 선택이다. 

장삐쭈 콘텐츠 '노트북' 中, 주인공이 에이수스 노트북을 들고 카페에서 주문하자 직원은 난색을 표하고 친구가 부끄러워하는 장면이다. (자료=장삐쭈 유튜브 채널 갈무리)

그럼에도 에이수스가 장삐쭈와 이런 풍자 콘텐츠를 제작한 배경에는 한국 내에서의 각박한 브랜드 평가를 바꾸겠단 의지가 담겨 있다. 영상도 누적 조회수 230만회를 기록하며 큰 인기를 끌었다. 에이수스 관계자는 "해당 콘텐츠는 '밈'으로 활용될 만큼 파급력을 보였다"고 설명했다. 대만 현지에서도 큰 관심을 끌었다. 이들에겐 한국으로 비유할 때 마치 삼성전자가 타국에서 샤오미와 같은 중저가 브랜드로 인식되고 있는 상황이 재밌게 느껴질 수 있는 상황이다.그는 "영상 게시 후 오히려 국내 에이수스 사용자들로부터 옹호와 격려를 받는 등 달라지기 시작한 브랜드 인식을 체감한 계기였다"며 "에이수스도 보다 적극적으로 소비자 풀을 넓혀가는 계기가 되기도 했다"고 전했다.
세컨드 스크린, 폴더블…차세대 폼팩터로 기술력 과시
실제로 에이수스는 최근 한국에서의 이미지 변화에 힘을 싣고 있다. 게이머를 제외한 일반 사용자들 사이에선 저렴하고 가성비 좋은 노트북으로 알려져 있지만 실상은 다르다. 해외에서는 가성비가 에이수스 노트북을 상징하지 않는다. 한 업계 관계자는 "국내에서도 에이수스 제품이 저렴한 게 아니다. 그보단 한국 경쟁사들이 각종 프리미엄을 붙여 비싸게 판매한 것에 대한 상대적 이미지일 뿐"이라고 일축했다.에이수스 측도 자사 제품의 가성비보다 기술력을 강조한다. 최근 한국에 출시 중인 제품들도 저가형 모델에서 여러 기술력이 집약된 고가, 프리미엄 모델 중심으로 확대하는 중이다. 그중 '젠북 14 프로 듀오'는 창작자(크리에이터)를 타깃으로 다양한 작업에 활용할 수 있는 세컨드 스크린을 추가한 폼팩터로 관심을 모은 제품이다. '비보북' 시리즈는 OLED 탑재 노트북 수요 증가 트렌드를 겨냥해 판매량이 늘었다. 비즈니스용에서는 14인이 880g 초경량 노트북 엑스퍼트B9이 인기이며, 이는 모두 100만원 이상의 고가형 노트북이다. 이밖에도 에이수스는 올해 CES와 IFA 글로벌 행사에서 17인치 폴더블 노트북(태블릿·랩톱 겸용) '젠북 폴드 17'과 같은 차세대 제품을 선보이기도 했다.

세컨드 스크린을 탑재한 에이수스 젠북 14 프로 듀오 OLED 모델. (사진=에이수스)

다만 에이수스가 향후 프리미엄 제품군에서 국산 업체들을 앞서려면 AS 품질 고도화가 필수다. 국산 브랜드 대비 적은 AS 센터 수와 불편한 서비스 절차는 대부분 외산 브랜드가 보이는 고질적인 단점으로 꼽힌다. 이에 에이수스도 최근 경쟁사들과 마찬가지로 AS 접근성 및 서비스 품질을 개선에 박차를 가하고 있다. 이를 통해 용산의 로얄클럽 1곳이었던 직영 서비스센터 수는 현재 TG삼보와 손잡고 전국 34곳으로 늘었다.물론 아직 국산 브랜드와 직접 비교할 수준은 아니다. 대신 여기에 '프리미엄 케어' 상품을 출시해 기업과 일반 소비자 대상으로 전국 익일출장, 부품 우선제공, 전문가 상담 등 서비스를 시작, 격차 줄이기에 나선 모습이다. 올해 경남교육청과 계약 체결 이후엔 해당 지역에 직할 서비스센터를 구축하기도 했다.한편 올해 4분기에는 국내외 게이밍 노트북 시장 입지 굳히기에 주력할 계획이다. 에이수스 관계자에 따르면 이달 초 영국 프리미어 리그 토트넘 홋스퍼에서 활약 중인 축구선수 손흥민이 에이수스와 ROG 브랜드 홍보 계약을 체결했다. 이에 따라 영국 현지에서 촬영된 광고는 올해 11월 2022 카타르 월드컵 개최 기간에 맞춰 신제품과 함께 공개될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘환경파괴’ 비판받는 가상자산, 미국서 채굴에 소모되는 전력량은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090008</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 23:18:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국은 전 세계에서 비트코인을 가장 많이 생산하는 나라다. 지난 1월 기준 글로벌 비트코인 채굴량의 38%를 차지했다. 지난해까지만 해도 중국은 오랜 시간 동안 비트코인 최다 생산 국가로 통했지만 중국 당국이 강력한 가상자산 채굴 금지령을 내리며 많은 채굴업자들이 미국이나 제3의 국가로 이전한 것으로 알려졌다. &nbsp;미국 내 가상자산 시장이 확대됨에 따라 환경오염에 대한 우려가 제기되고 있다. 채굴에 사용되는 화석 연료 기반의 전기 에너지 사용량이 막대하기 때문이다. 미국 민주당 의원들은 지난 1년 동안 가상자산 산업이 폭발적으로 성장하면서 온실가스 배출량이 증가했으며 이로 인해 탄소중립 목표를 실현하는데 차질이 생길 수 있다고 주장한다. 나아가 미국이 기록적인 폭염 등 이미 극단적인 기상 조건으로 에너지 공급 시스템이 취약해진 상황에서 전력 소모가 막대한 가상자산 채굴로 인해 더욱 큰 문제가 발생할 염려가 있다고 말한다.&nbsp;

(사진=픽사베이)

실제로 최근 백악관 과학기술정책실(OSTP)이 발표한 보고서에 따르면 미국 가상자산 산업 운영에 들어가는 전력량이 미국의 모든 가정에서 사용하는 컴퓨터 전력량과 맞먹는 것으로 나타났다. 보고서는 미국 전체 전기 사용량의 0.9~1.7%가 블록체인 기반 토큰과 대체불가능토큰(NFT) 운영에 들어간다고 전했다. 또 가상자산 관련 활동에서 연간 2500만~5000만 톤의 이산화탄소가 발생하는 것으로 나타났다. 이는 미국 전체 온실가스 배출량의 0.4~0.8%를 차지하며 미국 전역에서 운영되는 경유 기차에서 발생하는 배출량과 동일한 수준이다.&nbsp;OSTP 보고서는 비트코인과 이더리움의 채굴 방식인 ‘작업 증명’(Proof of Work·PoW) 합의알고리즘이 특히 전력량 소모가 심하다고 지적했다. 작업 증명은 말 그대로 작업을 통해 증명한다는 의미다. 블록체인에 새로운 블록을 계속해서 생성해 나가기 위해 컴퓨팅을 통해 수학 연산을 푸는 사람에게 그에 대한 보상으로 토큰이 지급되는 방식이다. 채굴하는 사람들이 많아질수록 난이도는 점점 높아지고 채굴에 걸리는 시간이 길어져 에너지 소모가 커지기 때문에 막대한 전력을 소모한다.&nbsp;

(사진=이더리움 유튜브 갈무리)


가상자산 채굴의 전력 소모량에 대한 문제가 불거진 후 친환경적인 채굴 방식도 등장하고 있다. 이더리움의 경우 조만간 ‘더 머지’(The Merge)라는 이름의 주요 업그레이드를 통해 ‘지분 증명’(Proof of Stake·PoW)으로 전환할 예정이다. 지분 증명은 지분, 즉 보유한 코인의 양을 통해 거래를 검증할 수 있는 권한을 얻고 블록 생성에 참여하는 방식이다. 이번 업그레이드로 이더리움 검증 과정에 소모되는 에너지 소비량은 최대 99.95%까지 줄어들 것으로 기대된다.&nbsp;하지만 IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 시장에서 지배적인 영향력을 지닌 비트코인이 작업 증명을 유지하는 한 계속해서 전력 문제가 발생할 것이라고 지적했다. 또 방대한 전자 폐기물을 발생시킨다는 문제도 제기된다. 미국에서는 이미 비트코인 채굴자들이 집중된 지역에서 전기 요금이 상승하고 있다. 또 채굴자들은 우위를 점하기 위해 가장 빠른 최신 장비를 사용하려 하기 때문에 이 장치들은 길어봤자 2년 사용된 후 버려진다.&nbsp;이뿐만 아니라 가상자산 채굴로 인해 대기오염 기여도가 높은 노후 석탄 및 가스 화력 발전소가 계속해서 운영을 이어나가는 경우가 생기는 것도 문제다. 뉴욕 주에서는 비트코인 채굴을 위해 이미 폐쇄된 노후 발전소 운영이 재개되는 경우도 발생했다. 보고서는 이러한 사례로 인해 온실가스 배출량 감축에 있어서 미국이 이룬 일부 진전이 무마될 것이라고 밝혔다.가상자산 채굴이 환경파괴의 주범으로 지목되자 각 주정부도 단속에 나서고 있다. 뉴욕 주는 일찌감치 가상자산 채굴지로 자리 잡았지만 최근에는 채굴자들이 다른 지역으로 떠나고 있는 것으로 알려졌다. 뉴욕에서 미국 최초로 채굴 작업을 금지하는 법안이 통과됐기 때문이다. 해당 법안은 작업 증명 채굴 라이선스 발급을 2년간 유예하는 내용을 담고 있다.텍사스는 가상자산 채굴을 환영하는 입장이다. 그러나 텍사스에서 증가하는 채굴량이 이미 취약한 지역 전력망에 더 많은 부담을 주고 주민들의 전기요금 상승으로 이어질 수 있다는 우려가 제기되고 있다. 지난 7월에는 폭염으로 전력난을 겪자 텍사스의 가상자산 채굴 기업들은 자발적으로 채굴을 중단하기로 했다.&nbsp;보고서는 가상자산으로 인한 환경 파괴를 막기 위해 미국 환경청(EPA), 에너지부(DOE)와 같은 연방 정부 기관이 지역 의원들과 협력할 것을 제안했다. 가상자산 기술에 대한 기준을 마련해 가상자산 기업들이 환경에 대한 책임감을 가지도록 해야 한다는 것이다. 나아가 이 조치가 효과가 없는 것으로 나타나면 관련 기관들이 행정 조치를 취하고 의회는 입법을 통한 규제와 같이 보다 강력한 조치를 고려해야 한다고 주장했다.&nbsp;이 밖에도 OSTP는 가상자산 채굴로 인해 소모되는 전력량에 대한 정확한 자료가 없다는 점을 지적했다. 이어 연방 정부 기관이 전력회사와 가상자산 채굴자들로부터 전력 사용량에 대한 자료를 수집해야 한다고 제언했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/09/blt202209090012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>