<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 24 May 2022 23:26:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데, 5년간 37조 쏟아붓는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240020</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 23:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데타워.(사진=롯데지주.)

형제간 경영권 분쟁을 겪으며 신성장 동력을 마련하는데 부진했다는 평가를 받는 롯데그룹이 미래 먹거리 확보를 위해 대규모 투자를 벌인다. 그룹의 핵심 사업인 화학, 유통 분야뿐 아니라 수소, 헬스 앤 웰니스(Health&amp;Wellness) 등 새로운 사업에도 공격적으로 투자한다는 계획이다.24일 롯데지주는 국내 산업 생태계 활성화를 위해 5년간 총 37조원을 투자한다고 밝혔다. 투자 분야는 바이오, 모빌리티, 화학, 유통, 스타트업 등으로 현재 롯데를 지탱하는 사업과 미래 가능성이 높은 사업 등 전방위적 투자가 진행될 예정이다. 롯데가 최근 본격적으로 사업을 전개하겠다고 밝힌 바이오 사업에는 1조원 규모의 국내 공장을 신설할 예정이다. 롯데는 지난 13일 이사회를 열고 미국 뉴욕주 시러큐스시에 위치한 브리스톨 마이어스 스큅의 바이오 의약품 생산공장 인수를 의결했다고 밝힌 바 있다. UAM(도심항공교통)과 전기차 인프라 등 모빌리티 사업에도 집중 투자한다. 연간 충전기 생산량을 1만대 이상 규모로 확대하고 계열사 롯데렌탈은 8조원 규모의 전기차 24만대를 도입한다는 계획이다. 아울러 롯데케미칼은 5년간 수소 사업과 전지소재 사업에&nbsp;1조6000억원 이상을 투자하고, 화학 사업군에는 7조8000억원을 투자해 고부가 스페셜티 사업 경쟁력을 강화한다는 방침이다. 유통 사업에서는 8조1000억원을 투입해 지역 주요 거점에 대규모 상권 개발을 추진할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG에너지솔루션·폭스바겐, 현대차의 '신기록'을 깼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240006</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 23:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션 배터리를 탑재한 폭스바겐 ID4가 기네스 신기록을 세웠다.(사진=LG에너지솔루션)

LG에너지솔루션 배터리가 탑재한 독일 폭스바겐 전기차가 세계에서 가장 높은 고도에 도달한 전기차로 이름을 올렸다. 폭스바겐과 LG에너지솔루션은 현대자동차의 코나 일렉트릭이 2020년 세운 기네스북의 신기록을 깼다. 코나 일렉트릭에는 SK온(옛 SK이노베이션)의 배터리가 탑재됐다. 기네스의 '가장 높은 고도에 도달한 전기차' 부문 신기록은 2020년 이후 약 2년 4개월(862일)만에 폭스바겐으로 바뀌었다.&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;LG에너지솔루션은 폭스바겐 ID.4 GTX가 지난 18일(현지시간) 해발 고도 5816m에 달하는 볼리비아 휴화산 우투런쿠(Uturuncu) 산을 주행하는데 성공했다고 밝혔다. 폭스바겐 ID.4 GTX는 세계 최고도(最高度) 주행 전기차로 신기록을 세웠다.이 차량에는 1회 충전으로 약 480km를 운행할 수 있는 LG에너지솔루션의 77kWh의 고용량·고성능 배터리가 탑재됐다.LG에너지솔루션 배터리는 고산지대에서 안정적으로 주행하면서 성능을 과시했다. 일반적으로 자동차는 고지대에서 주행 시 낮은 기압과 저온으로 연비와 성능이 떨어진다.배터리 내 리튬이온과 전자가 양극과 음극을 오가면서 전기를 만든다. 저온과 저기압에서는 리튬이온의 운동력이 떨어진다. 배터리의 에너지 밀도(단위중량 당 에너지의 양)가 높아도 저온 상태에서는 운동성이 저하돼 에너지 밀도가 낮아진다.LG에너지솔루션은 자사의 배터리가 극한의 상황 속에서도 고성능을 유지할 수 있다고 강조했다. 폭스바겐과 LG에너지솔루션은 2016년부터 폭스바겐의 전기 자동차용 모듈식 플랫폼(MEB)을 공동 개발하면서, 최적화를 통해 배터리 성능을 높여왔다. LG에너지솔루션은 "이번 기네스 신기록 수립의 1등 공신은 LG에너지솔루션의 배터리"라며 "극한의 상황 속에서 고성능을 유지했다"고 말했다.

현대차의 코나 일렉트릭이 2020년 최고도에 오른 전기차로 기네스 신기록을 세웠다.(사진=현대차)&nbsp;

LG에너지솔루션과 폭스바겐은 2020년 현대차가 세운 신기록을 깼다. 현대차 코나 일렉트릭은 2020년 해발 5731m의 티베트 사울라 고개 정상에 오르면서 기네스북 신기록을 달성했다. 이 차량에는 SK온의 NCM811(니켈·코발트·망간이 각가 80%, 10%, 10%씩 탑재) 배터리가 탑재됐다. 배터리 용량은 64kWh이다.기존 최고 기록은 중국 자동차업체 니오(NIO)의 SUV 'ES8'이 2018년 9월 세운 해발 5717m의 기록이었다. 현대차는 14m 더 높은 곳에 오르면서 기록을 깼고, 폭스바겐과 LG에너지솔루션은 85m 더 높은 곳에 올랐다. LG에너지솔루션은 더 높은 용량의 배터리를 탑재해 기네스 신기록을 세웠다.신기록을 깨는데 쓰인 전기차와 배터리 모두 다른 만큼 폭스바겐과 현대차, LG에너지솔루션과 SK온의 성능을 동등비교하긴 어렵다. 소비자들은 전기차가 저온 및 저기압의 환경에서 성능을 제대로 발휘하지 못한다는 우려를 갖고 있다. 때문에 이들 업체들 모두 극한의 환경에서 고성능을 유지했고 이를 기네스 신기록으로 입증했다는 점에서 의미가 있다.현재 글로벌 전기차 시장은 가격과 원가, 주행거리를 두고 글로벌 메이커들이 치열한 경쟁을 벌이고 있다. 니켈과 리튬 등 핵심 광물의 가격이 오르고 있는 가운데 소비자들의 수요는 커지고 있기 때문이다. 성능이 우수하고 안전하면서 가격이 합리적인 전기차를 판매하지 못할 경우 소비자들의 외면을 받을 가능성이 크다.이런 점 때문에 쌍용차 등 신생 전기차 메이커들은 시장에서 경쟁력이 낮게 평가받고 있는 것이다. 폭스바겐과 LG에너지솔루션이 신기록을 갱신한 것도 소비자들이 전기차를 선택하게 하는데 기여할 것으로 예상된다. 특히 극한의 환경에서 전기차를 운행하는 소비자들에게는 더욱 메리트일 전망이다.&nbsp;&nbsp;한편 이번 프로젝트는 장거리 전문 드라이버인 라이너 지틀로우(Rainer Zietlow)가 설립한 ‘Challenge4팀’이 전기차의 안전성과 성능을 증명하고, 소비자 신뢰를 높이고자 기획했다. Challenge4팀은 지난 2021년 5만6000㎞에 달하는 미 48개주 횡단에 성공해 ‘단일국가 최장거리 운행 전기차’ 기네스 기록도 보유하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대변혁 앞둔 삼성전자 '위기의 엑시노스' 운명은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240014</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 23:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 AP 엑시노스2200.(사진=삼성전자)

삼성전자의 모바일 어플리케이션 프로세서(AP) ‘엑시노스’를 둘러싸고 여러 설이 나오고 있다. 2025년 자체 AP가 출시될 것이란 외신 보도와 함께 최근엔 이를 위해 1000여명 규모의 태스크포스(TF)까지 만들었다는 언론 보도도 나왔다. 다만 삼성전자 측은 ‘확정된 건 없다’고 밝히고 있다.지난 16일 IT 유명 팁스터(정보 유출자) ‘아이스 유니버스’(Ice universe)는 본인 트위터에 “삼성전자가 2025년 나올 갤럭시 스마트폰에 전용 프로세서를 탑재할 계획을 가졌다”고 언급했다.또 24일 &lt;동아일보&gt;는 2025년까지 첫 갤럭시 전용 칩 상용화를 목표로 삼성전자가 오는 7월 1000여 명 규모의 시스템반도체 및 스마트폰사업부 합작 태스크포스를 출범한다고 보도했다. 해당 기사에선 리더를 비롯한 인적 구성과 규모 등이 기재됐다.이에 대해 삼성전자 관계자는 “공식화된 조직이 탄생한 건 아니며 기사 내용처럼 인적 구성이나 직원 규모가 확정된 바는 없다”며 “자체 칩을 만들지, 시스템LSI 사업부와 커스터마이징의 협력 수준을 높일지 혹은 다른 방향을 선택할지도 아직 정해지지 않았다”고 반박했다.

노태문 사장은 지난 3월 타운홀 미팅에서 “커스터마이징된 (갤럭시) AP 개발을 고민해보겠다”고 밝혔다.(사진=삼성전자 뉴스룸 갈무리)

삼성전자의 부인에도 이 같은 내용의 소식이 나오는 데는 지난 3월 노태문 삼성전자 사장이 직원들과 가진 타운홀 미팅에서 한 발언 때문으로 보인다. 노 사장은 당시 한 직원이 ‘게임 옵티마이징 서비스’(GOS)로 말미암아 벌어진 발열, 성능저하 사태에 대한 해결책을 묻자 “커스터마이징된 (갤럭시) AP 개발을 고민해보겠다”고 밝혔다.엑시노스는 암(ARM) 사의 아키텍처 라이센싱을 구입해 일정 부분만 조정하는 세미 커스터마이징을 거쳐 만든다. 당시 노 사장의 발언은 ARM 기반 설계의 커스터마이징 수준을 더 끌어올릴 것이란 의미로 해석됐다.자체 칩 개발로 노선을 바꾸는 건 다른 맥락의 이야기다. ARM 설계를 쓰지 않거나 의존을 최소화하며 AP의 기본 설계부터 다시 짠다는 의미이기 때문이다. 삼성전자가 과거 자체 AP 개발을 시도하다 실패했던 ‘몽구스 프로젝트’도 연상된다.다만 2025년이란 시간만 놓고 보면 자체 칩 개발엔 어려움이 따를 전망이다. 인텔로부터 독립해 2020년부터 ‘M시리즈’로 불리는 애플실리콘을 만든 애플조차 기본적 칩 설계는 ARM에 기초하며 자체 칩 개발 기간은 10년을 훌쩍 넘는다. 칩 개발에 일가견이 있는 삼성전자라도 자체 칩을 도전한다면 적잖은 시간이 소요될 것으로 보이는 이유다.한편 시장조사기관 카운터포인트리서치에 따르면 지난해 4분기 전 세계 AP 시장에서 삼성전자의 점유율은 4%에 불과하다. 1년 전인 2020년 4분기 7%보다 3%포인트 하락한 수치다. 대만 미디어텍(33%)과 미국 퀄컴(30%), 애플(21%) 등이 치고 오르는 가운데 삼성전자는 점유율을 내줬다. 또 삼성전자는 지난 1분기 기준 스마트폰 판매량이 전년 동기 대비 700만 대 줄어든 7400만 대를 기록했다고 밝힌 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자, '올레드 TV' 판가 19% 하락...현금흐름에 부정적 영향 미칠 듯]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240013</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 23:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자 올레드(OLED) TV 평균판매단가(ASP)가 큰 폭으로 떨어졌다. 지난해 같은 기간(1996.3달러)와 비교하면 19.0% 감소했다. 같은 기간 LCD TV ASP는 2.7% 줄어드는데 그쳤다.&nbsp;LG전자는 24일 시장조사업체 옴디아(Omdia) 자료를 인용, 올해 1분기 자사 OLED TV ASP가 1615.6달러(약 204만원)을 기록했다고 밝혔다. 지난해 같은 기간과 비교하면 19.0%, 지난해 전체 평균 ASP와 비교하면 13.2% 감소했다.&nbsp;최근 TV 시장이 코로나 팬데믹으로 수요가 주춤했다는 점을 고려해도 LG전자 OLED TV ASP 하락 폭은 심상치 않다. LCD TV ASP와 비교해도 격차가 크다.올해 1분기 LCD TV ASP는 485.1달러(약 61만원)이다. 지난해 같은 기간(498.7달러)와 비교하면 2.7%, 지난해 전체 평균 ASP와 비교하면 4.4% 감소에 그쳤다.&nbsp;시장에서는 OLED TV 판가 하락이 LG전자 영업 성과에도 부정적 영향을 미칠까 우려하고 있다. OLED TV 판가 하락은 HE 사업본부 실적에 직결된다. HE 사업본부는 LG전자 매출 중 19.2%를 담당하고 있다.&nbsp;실제로 LG전자는 올해 1분기 매출과 영업이익에서 역대급 실적을 냈지만, 현금흐름만 놓고보면 적자를 기록했다.&nbsp;올해 1분기 LG전자 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 1376억원이다. 2017년 이후 LG전자가 1분기 영업활동 현금흐름 부문에서 적자를 낸 건 올해가 처음이다.&nbsp;영업활동 현금흐름은 영업이익과 다른 개념이다. 영업이익에는 감가상각비 등 회계 상 비용까지 반영되지만, 영업활동 현금흐름은 현금 자체에 주목한 이익이다. 실제 들어오고 나간 현금을 기록했기에 '영업 성과'를 판단하는 주요 지표로 쓰인다.&nbsp;ASP와 함께 전체 글로벌 TV 시장 내 LG전자 점유율(금액 기준)도 역성장했다. LG전자 1분기 TV 시장 점유율은 17.7%로 전년 동기 대비 1.5%포인트, 직전 분기 대비 0.2%포인트 하락했다.&nbsp;경쟁사로 꼽히는 삼성전자는 지난해 같은 기간과 동일한 32.9%의 점유율을 유지했다. 직전 분기와 비교하면 4.3%포인트 개선됐다. 양사의 TV 시장 점유율 격차는 15.2%포인트로 벌어졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[31% 폭락한 스냅, 5% 상승한 줌…희비 엇갈리는 기술주]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240008</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 23:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스냅은 23일(현지시간) 시간외거래에서 30.97% 폭락한 15.51달러로 마감했다.(사진=구글 금융 갈무리)


지난 2년여간 비대면 소통수단으로 주가가 치솟았던 스냅(Snap)과 줌(Zoom)이 포스트 코로나(코로나 이후) 국면에 들어서자 희비가 엇갈리고 있다. 스냅 등의 SNS(소셜네트워크서비스)는 하락세가 뚜렷한 반면, 줌은 반등의 가능성을 높이고 있다.23일(현지시간) 뉴욕증권거래소(NYSE)에서 스냅은 전 거래일 대비 3.35% 하락한 22.47달러에 거래를 마쳤다. 그러나 본장을 마친 후 시간외 거래에서는 30.97% 폭락하며 15.51달러로 마감했다. 에반 슈피겔 스냅 최고경영자(CEO)가 직원들에게 보낸 편지를 통해 "이번 분기의 매출 목표치를 달성하지 못할 것"이라며 "경비 관리를 위해 연말까지 고용을 늦추겠다"고 밝히면서다.
애플 정책도 문제지만, 금리 상승이 직격탄
경제전문방송 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 슈피겔 CEO는 이 편지에서 "오늘 우리는 8-K(주주 또는 증권거래소에 중요하게 작용할 수 있는 예정에 없던 기업 변화에 대한 보고서)를 제출했는데, 지난달 분기별 지침을 발표했을 때 예상했던 것보다 더 빨리 거시 환경(매크로)이 악화됐다는 점을 공유했다"며 "매출은 매년 증가하고 있지만, 예상했던 것보다 더 느리게 성장하고 있다"고 말했다.지난 4월 1분기 실적 발표 당시 스냅은 2분기에 전년 대비 매출 증가율이 20%에서 25%, 조정된 EBITDA(이자·세금·감가상각 전 순이익)가 손익분기점에서 5000만 달러 사이가 될 것으로 추정한 바 있다. 이 역시도 월가의 예상치를 밑돈 수치인데, 슈피겔 CEO의 편지에 따르면 더 나빠질 수 있다는 뜻이다.그는 스냅이 애플의 아이폰 프라이버시 기능과 같은 플랫폼 정책의 변화, 인플레이션과 금리 상승, 공급망 부족에 직면했으며 우크라이나 전쟁으로 인한 부정적인 영향도 받고 있다고 설명했다.슈피겔 CEO는 "이번 분기 매출과 EBITDA 조정액이 우리가 제공한 가이드라인 범위의 하한선을 밑돌 것으로 보고 있다며 "앞으로 몇 달 동안 가장 의미 있는 성과는 기존 팀원들의 생산성 향상의 결과일 것"이라고 전했다.이에 스냅과 동종업을 영위하고 있는 빅테크들도 주가에 악영향을 받았다. 시간외거래에서 핀터레스트(Pinterest)는 11.91%, 메타(Meta)는 7.09%, 트위터(Twitter)는 3.72%씩 하락했다. 빅테크들이 힘을 못쓰자 나스닥 100 선물은 1%대의 낙폭을 보였고, 이로 인해 비트코인을 위시한 가상자산 시장도 하락세를 나타내고 있다.
금리 인상 버티고 수익 창출하는 기술주 '줌'
반면 줌비디오커뮤니케이션의 주가는 시간외거래에서 4.84% 오른 93.65달러를 기록했다. 한 때는 최고 18% 오른 금액으로 거래되기도 했다. 예상을 뛰어넘는 1분기 실적을 발표했기 때문이다. 줌의 1분기 조정주당순이익(Adjusted EPS)은 1.03달러, 매출은 10억7380만 달러로 애널리스트들의 예상치인 0.87달러, 10억7350만 달러를 상회했다.줌은 코로나 팬데믹 기간 동안 세 자릿수 매출 성장을 5분기 연속으로 달성해왔지만, 이제는 예전같은 폭발적 확장이 어려운 시장 환경을 고려해 전망치를 계산하고 있다. 월요일 종가 기준으로 줌 주가는 올해 50% 이상 하락한 것을 포함해 2020년 10월 최고치에 견줘 약 85% 하락했다. 올 1분기 매출 성장률은 12%로 전년 동기의 200%에 비하면 많이 낮아졌다.줌은 올 2분기 매출로 11억1500만 달러~11억2000만 달러의 예상치를 제시했다. 이는 최소 9.2%의 성장을 뜻한다. 금융정보업체인 리피니티브(Refinitiv)에 따르면 애널리스트들의 예상치는 11억 달러(8.7%)였는데 이를 뛰어넘는 수치다. 마찬가지로 주당순이익도 예상치(87센트)보다 높은 90~92센트를 제시했다.에릭 위안 줌 CEO는 성명을 통해 "1분기에는 줌 콘택트 센터, 줌 화이트보드, 줌 IQ 포세일을 출시해 고객 경험을 향상시키고 하이브리드 업무를 촉진하는 데 집중했다"며 "우리는 이 같은 혁신적인 솔루션을 통해 고객과 함께 성장하고 시장 기회를 더욱 확장할 것이라고 믿는다"고 밝혔다.금리 인상은 고성장 기술주의 미래 이익을 덜 매력적으로 보이게 한다. 이에 수익을 내지 못하는 기술주와 현금을 창출할 수 있는 기술주 간의 수급에도 차이가 발생하는 모습이다.

아마존 파이어TV를 통해 줌 통화를 받고 있다.(출처=파이어TV 홈페이지)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성, 기한 맞춰 챕터 313 신청...추가 투자 가능성 열었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230067</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230067</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 23:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 미국 텍사스주에 챕터 313을 신청했다. 챕터 313은 텍사스주의 재산세 감면 정책으로 투자 유치를 위한 일종의 인센티브다. 현지 매체는 '파운드리 추가 투자' 가능성을 제기했다.오스틴 비즈니스 저널(Austin Business Journal·ABJ), 오스토니아(Austonia) 등 텍사스주 지역 매체는 지난 21일(현지시간) 이 같은 소식을 전하고 "삼성전자의 오스틴 지역 추가 투자 가능성이 열렸다"고 보도했다.챕터 313은 텍사스주가 임금·정규직 일자리를 창출하는 기업에 재산세를 감면해주는 인센티브 프로그램이다. 삼성전자도 지난해 텍사스주 테일러시에 170억달러(약 21조원) 투자를 결정하면서 챕터 313 인센티브를 받은 바 있다.다만 챕터 313은 지역 사회 일각에서의 반대 등으로 오는 12월 폐지될 예정이다. 폐지를 앞두고 기업들의 인센티브 신청이 몰리면서 텍사스주는 오는 6월 1일(현지시간)까지 투자 계획서를 받겠다고 밝혔다.&nbsp;이에 삼성전자도 구체적인 증설 투자 계획 등이 정해지지 않은 상태에서 사전에 챕터 313 신청에 나선 것으로 보인다.&nbsp;삼성전자가 새롭게 챕터 313을 신청한 지역은 텍사스주 테일러시 독립교육구(ISD)와 텍사스주 오스틴시 매너 독립교육구(ISD)다. 테일러 신축 공장 부지와 오스틴 공장이 있는 지역이다.ABJ, 오스토니아 등 지역지에 따르면 미셸 글레이즈(Michele Glaze) 삼성전자 미국법인 커뮤니케이션 이사는 "현재 구체적은 증설 계획은 없지만 챕터 313 신청은 추가 공장 건설 가능성을 검토하기 위한 장기 계획의 일부"라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/23/blt202205230024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["3나노 조기 양산"...삼성, 여전한 '파운드리 1위' 의지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240029</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 23:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 재차 3나노미터(㎚) 공정에 대한 자신감을 내비쳤다. 3나노미터(㎚) 공정은 현시점 파운드리 업체들의 목표로 불린다. 3나노 조기 양산을 통해 파운드리 선두 TSMC 격차를 좁혀나가겠다는 것이다.&nbsp;삼성전자는 24일 향후 5년간 450조원을 반도체를 비롯한 미래 먹거리 부문에 투자하겠다고 밝혔다. 그러면서 "성장 가능성이 큰 핵심 전략 사업을 선택해 역량을 집중, 새로운 시장을 개척하겠다는 미래 청사진"이라고 설명했다.삼성전자는 파운드리 관련 내용을 별도 언급했다. 삼성전자는 "삼성 파운드리 사업이 세계 1위로 성장하면 삼성전자보다 큰 기업이 국내에 추가로 생기는 것과 비슷한 경제적 효과가 있다"고 말했다.&nbsp;파운드리 경쟁력 강화 방안으로는 "3나노 이하 제품을 조기 양산할 계획"이라는 점을 재차 강조했다. 삼성 파운드리는 2년 전부터 게이트 올 어라운드(GAA)를 적용한 3나노를 2022년 상반기 내 양산하겠다고 밝혀왔다.

(자료=삼성반도체이야기)


‘나노’는 숫자가 작을수록 회로를 더 촘촘하게 그릴 수 있다는 뜻이다. 반도체 기술 경쟁력의 지표다. 아직까지 파운드리 부문 선두 TSMC와 삼성 파운드리 모두 3나노 관련 양산 계획만 내놓고 있는 상태다.양산 시점만 놓고 보면 삼성 파운드리가 TSMC를 앞선다. TSMC는 여전히 3나노 양산 일정을 두고 조심스러운 태도를 취하고 있다.지난 4월 실적설명회에서 웨이저자(魏哲家) TSMC 최고경영자(CEO)는 "장비 관련 이슈가 있고, 해결하고 있다. 2023년 양산을 준비 중인데 큰 이슈가 생기지 않기를 바란다"고 말했다. 그러면서도 "우리는 시장과 관련 내용을 공유할 수 있는 상태가 아니다. 다만 고객 수요는 엄청나다. 장비 업체들과 협력해 (설비 확보에 필요한) 장비를 확보할 수 있도록 하겠다"고 덧붙였다.파운드리 시장 점유율 2위 삼성전자는 올해 초부터 주요 고객사 이탈 가능성 등 위기설(說)을 겪고 있다. 시장조사업체 트렌드포스는 올해 삼성 파운드리 점유율을 전년 대비 2%포인트 하락한 16%로 전망하기도 했다.&nbsp;

핀펫과 GAA 공정 차이. (자료=삼성반도체이야기)


조금 더 알아보기· 파운드리 선두 TSMC도 3나노 공정을 계획하고 있습니다. 다만 삼성전자와 적용 기술이 다른데요. TSMC는 핀펫(FinFET) 방식을 활용합니다. &nbsp;· 삼성전자가 적용할 GAA는 이론 상 핀펫보다 앞선 기술로 평가받습니다. 일부 언론에서 GAA를 '게임체인저'라고 부르는 이유인데요. 두 기술의 차이는 '트랜지스터 구조'에 있습니다. 트랜지스터는 전류 흐름을 조절하는 반도체 주요 소자를 의미합니다.· 트랜지스터는 게이트와 채널 간 접점이 클수록 효율이 높아집니다. 핀펫은 게이트와 채널이 3면에서 맞닿습니다. 3차원 구조죠. 반면 GAA는 4면에서 맞닿습니다. 4차원 구조죠. 이론 상 GAA가 핀펫보다 효율성이 뛰어난 이유입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]과기부, 韓 첫 소행성 탐사 포기…‘2만년 기회’ 아포피스, 예타 추가 도전 없다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240061</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240061</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 23:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2029년 4월13일 지구에 약 3만1600km 근접하는 소행성 아포피스 상상도.(사진=미국 우주항공국)

우리나라 첫 소행성 탐사로 기대를 모았던 ‘아포피스 계획’이 전면 무산된 것으로 확인됐다. 과학기술정보통신부(과기정통부)가 아포피스 소행성 탐사를 위한 예산 확보를 포기했기 때문이다.24일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 과기정통부는 오는 6월에 진행하는 2분기 예비타당성(예타)조사 심사 대상 접수에 아포피스 탐사 사업을 올리지 않기로 잠정 결론지었다. 1분기 평가에서 지적된 사안을 3개월 만에 보완하는 게 어렵다고 판단한 데 따른 결정이다.아포피스 탐사 사업은 2024년부터 2030년까지 3873억원을 투입해 우리나라 최초의 소행성 탐사 임무 수행을 목적으로 기획됐다. 과기정통부가 예산 확보를 포기하면서 국내 연구진은 2만년에 한 번꼴로 이뤄지는 소행성 지구 초근접 현상을 지켜만 보게 됐다. 현재로선 우리나라 연구기관이 참여하는 구체적인 아포피스 탐사 국제 공동 연구 계획도 없다.예타 조사 대상으로 사업을 올릴 기회는 1년에 총 4번, 각 분기에 한 번씩 주어진다. 앞선 1분기 평가에선 과기정통부 내 연구개발타당성 심사 업무 등을 담당하는 과학기술혁신본부가 아포피스 탐사 사업을 ‘추진 불가’로 판정했다. △성공 가능성이 불확실한 점 △중장기 우주 개발 계획에 해당 탐사가 포함되지 않은 점 등이 이유였다.아포피스 탐사를 예타 심사 대상으로 올린 과기정통부 뉴스페이스정책팀은 연구기관들과 2분기 예타 조사 대상에 해당 사업을 다시 올리지를 두고 검토 절차를 진행해 왔다. 1분기 평가에서 지적된 사안을 보완할 수 있을지를 분석, 2분기 접수에서 다시 기회를 노릴 수 있을지를 살폈다.뉴스페이스정책팀과 연구진은 이 과정에서 과학기술혁신본부가 지적한 사안들이 단기간에 해결될 수 없다고 판단, 2분기 예타 심사 대상에 아포피스 탐사 사업을 올리지 않기로 했다. 윤미란 과기정통부 뉴스페이스정책팀장은 “3개월 만에 다시 예타 조사 대상으로 사업을 넣어도 상황적으로 변화는 점이 없다고 봤다”며 “6월에 진행하는 2분기 예타 심사 대상 접수에 아포피스 탐사 사업을 올리지 않는 것으로 얘기 중”이라고 설명했다.예타 심사 대상으로 선정되면 연구 기대 효과와 경제적 타당성 등을 조사하는 추가 절차를 거쳐 예산 집행이 확정된다. 총사업비 500억원 이상에 국고 지원이 300억원이 넘는 경우 예타 조사를 통과해야 사업이 진행될 수 있다. 아포피스 탐사 사업은 1분기에 이 조사 대상으로도 오르지 못했고, 2분기엔 진행 자체가 이뤄지지 않으면서 완전히 무산됐다.
R&amp;D 일정 정해진 탐사…‘마지노선’ 지났다
과기정통부가 2분기 예타 심사 대상에 사업을 접수하지 않기로 한 점은 아포피스 탐사를 포기했다는 의미와 같다. 소행성 아포피스의 지구 초근접은 여타 다른 우주 탐사 계획과 달리 연구개발(R&amp;D) 일정이 정해져 있기 때문이다. 개발 수준이 미흡하다면 기간을 더 길게 잡아 완성도를 높일 수 있는 식의 사업 진행이 불가능하단 의미다.과학계에선 1분기 예타 심사 대상으로 올라온 사업 계획상으로도 개발 일정이 빠듯하다고 봤다. 2분기 예타 심사 대상 선정이 ‘마지노선’으로 여겨진 이유다. 2분기에도 예타 조사 대상으로 접수하지 않는 아포피스 탐사 사업이 3분기엔 추진될 가능성이 전혀 없는 셈이다.370m 크기로 추정되는 소행성 아포피스는 오는 2029년 4월14일 지구와 3만1600km 떨어진 지점을 지나간다. 국내 연구진은 천리안과 같은 정지궤도위성(3만6500km)보다 가깝게 지나가는 아포피스를 직접 관측하기 위해선 탐사선 발사가 2027년 10월 중순에는 이뤄져야 한다고 분석했다. 이는 달리 말해 이 시기에 맞춰 R&amp;D가 완료돼야 탐사를 진행할 수 있단 의미다. 해당 기간에 맞춰 모든 준비 절차를 마칠 수 있을지 불확실하다는 점은 1분기 평가에서도 걸림돌로 작용했다.

2029년 4월13일 지구에 약 3만1600km 근접하는 소행성 아포피스의&nbsp;예상 궤적.(영상=미국 우주항공국)


2035년 이후로 밀린 韓 첫 소행성 탐사
아포피스 탐사는 1분기 평가에서 2018년 마련한 3차 우주개발진흥기본계획에 내용이 없다는 점이 ‘추진 불가’ 원인 중 하나로 꼽혔다. 해당 계획은 5년마다 세우는 중장기 국가 우주개발 로드맵이다. 3차 우주개발진흥기본계획엔 소행성 샘플 귀환선 개발을 2035년 이후로 예정해 놨다. 아포피스 초근접이 이 개발 절차를 10년 이상 앞당길 당위성으론 충분치 않다고 판단한 셈이다.그러나 과학계에선 아포피스 탐사를 진행할 가치가 충분하다고 봤다. 아포피스와 같은 근지구 소행성은 대부분 소행성대에서 유입돼 태양계의 초기 모습을 그대로 간직하고 있다. 학술 가치가 높다는 의미다. 더욱이 300m급 천체가 정지궤도 인공위성보다 가까이 지나가는 사건은 2만년에 한 번꼴로 발생한다. 매우 가까운 거리에서 관측이 이뤄질 수 있는 만큼 소행성에 대한 인류의 이해를 높일 수 있는 ‘천재일우(千載一遇)’로 여겨졌다.또 아포피스 크기의 소행성은 지구 충돌 시 대륙 하나를 초토화할 수준의 위협 요인이기도 하다. 국내 연구진은 이러한 천체를 현장에서 관측하고 분석해 행성방위(planetary defense)에 필요한 자료를 선제적으로 확보할 수 있다고 봤다.이를 수행할 구체적 계획도 나왔다. 국내에선 한국천문연구원(천문연)이 주도적으로 아포피스 탐사 사업을 준비해 왔다. 2027년 10월 중순 탐사선을 발사해 12.5개월 동안 항행, 아포피스에 10km까지 접근해 동행비행을 수행하는 탐사 기획도 제시됐다. 천문연은 지난 2월 한국항공우주연구원(항우연)·국방과학연구소(국과연)와 연구개발 협력에 관한 양해각서를 체결하고 구체적인 일정을 세우기도 했다. 그러나 이를 추진할 예산 확보가 무산되면서 해당 계획은 휴지 조각이 됐다.과기정통부는 다만 아포피스 탐사 사업 평가에서 걸림돌로 작용한 ‘우주개발진흥기본계획’에 소행성 탐사에 대한 비교적 구체적인 내용을 추가할 계획이다. 윤 팀장은 “올해 말 우주개발진흥기본계획을 수립할 예정”이라며 “아포피스 외 다른 소행성을 정해 탐사하는 골자의 사업이 우주개발진행기본계획에 들어갈 수 있을지 검토 중”이라고 설명했다.

국천문연구원이 계획한 우리나라 첫 소행성 탐사 임무인 ‘아포피스 탐사’ 계획.(자료=한국천문연구원)


4000억원 없어 무산…과학계 “아쉽다”
과학계에선 약 4000억원의 예산 투입이 없어 2만년 만에 찾아온 소행성 탐사 기회를 놓친 점을 두고 ‘아쉽다’는 반응이 나온다. 익명을 요구한 한 과학계 인사는 “우리나라 경제 규모를 고려하면 4000억원은 소행성 초근접이란 기회에서 결코 아깝지 않은 비용”이라며 “1분기 평가가 문재인 정권에서 이뤄졌고, 2분기 평가는 윤석열 정부에서 이뤄지는 만큼 긍정적 결과가 나올 수도 있으리라고 기대했지만 사업이 무산돼 매우 안타깝다. 사업을 추진하는 부서의 결정을 존중하지만 정권 변화로 과학정책 책임자도 교체된 만큼 더 유연한 관료 분위기가 조성됐으면 한다”고 말했다.이 인사는 우리 정부 결정과 미국 항공우주국(NASA·나사)의 방식의 차이점을 꼬집기도 했다. 나사의 경우 미국 애리조나대가 주도한 소행성 탐사선 오시리스-렉스의 임무를 연장해 아포피스를 18개월간 탐사하기로 최근 정했다. 아포피스 탐사란 기회를 잡기 위해 당초 계획을 수정하는 유연한 모습을 보였다. 우주개발기본진흥계획에 아포피스 탐사가 포함되지 않았다고 예타 심사 대상에서 탈락시킨 우리 정부 결정과 사뭇 대조된다.이번 아포피스 탐사 계획 수립을 주도해온 최영준 천문연 책임연구원은 기자와의 통화에서 “아포피스에 대한 연구 정보는 학계에서 공유될 수 있지만 그런데도 탐사를 직접 진행하고자 했던 이유는 ‘우리나라가 모든 과정을 주도적으로’ 수행해 연구 생태계를 꾸리고 싶었기 때문”이라며 “아포피스 탐사가 우리나라에서 진행되기 어렵지만 해당 사업 외에도 누리호 발사나 달 탐사 등 다양한 우주탐사 계획이 있다는 점은 긍정적”이라고 말했다. 이어 “향후 우주개발기본진흥계획에 소행성 탐사가 잘 반영될 수 있도록 노력할 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[업비트·빗썸의 간단한 루나 상장심사…하버드 학벌 믿고, 보고서는 3쪽]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240129</guid>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 23:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[24일 국민의힘이 주최한 '가상화폐 투자자 보호를 위한 긴급 정책간담회' 참석자들이 기념사진을 촬영하고 있다.(사진=블로터 강승혁 기자)

"지금 관점에서 과거를 보면 모든 게 다 명확하게 보이고 문제가 있어 보이지만 당시 상황을 돌이켜보면 굉장히 진보적인, 혁신적인 코인이었다고 말했던 사람들이 있다. 루나, 테라는 담보 없이 알고리즘만 가지고 특정 가치를 제안하는 훌륭한 하버드, 스탠포드 과학자들이 만든 코인이었다."가상자산거래소 업비트를 운영하는 두나무 이석우 대표는 24일 국민의힘이 주최한 '가상화폐 투자자 보호를 위한 긴급 정책간담회'에 참석해 루나를 상장한 이유를 묻는 질의에 이 같이 밝혔다. 대형 거래소의 상장정책에 명확한 리스크 판별 기준이 없었다는 것과 다름 아니라는 지적이 나온다. 가상자산 프로젝트의 본질과 큰 관련 없는 학벌주의가 언급되는 것도 문제라는 비판이 제기된다.빗썸의 루나 상장검토보고서는 표지를 제외하면 3페이지로 끝나 상장에 대한 '검토'가 있었는지 깊이를 파악하기 어렵다. 보고서는 "테라의 가격이 하락할 때, 루나를 추가 발행해 그 추가 발행한 루나로 테라의 유통량을 흡수시켜 다시 테라의 가격을 올린다"는 가격 메커니즘에 대한 서술만이 간단하게 담겨있다. 가상자산으로 가상자산 가치를 담보하는 알고리즘 기반 스테이블코인의 리스크에 대해선 일절 언급이 없다.이달 초 루나 사태가 발생한 후 일주일간 업비트와 빗썸이 루나 거래로 얻은 수수료 수익은 최소 80억원대에 달하는 것으로 전해졌다. 저점 매수를 통한 단기 고수익을 노린 투자자들이 몰리면서다. 업비트와 빗썸은 최근 루나를 상장폐지했으나, 코인원과 코빗은 여전히 상장폐지를 검토 중인 상태다. 이로 인해 일주일 간 루나 거래량이 코인원에선 1000억원 이상, 코빗은 270억원에 달하는 것으로 알려졌다.
국민의힘도 "이건 시장경제 아냐" 대형 거래소 질타
자유를 핵심가치로 하는 보수정당인 국민의힘마저 가상자산거래소들의 이 같은 영업행태를 '시장경제'라고 부를 수 없다고 비판한 지점은 뼈아프다. 강민국 국민의힘 의원은 "아무리 관련 법과 제도가 정비되지 않아도 투자자 피해가 의심되는 상황인데 이건 자유로운 시장경제 활동이라고 볼 수 없다"며 "투기 조장행위가 아닌가"라고 물었다.이에 대해 오세진 코빗 대표는 "전문위원들의 검토를 받아서 최종 거래 지원 여부를 조만간 발표할 예정"이라며 "발표가 늦어 정말 죄송하고 거래소의 이익보다 투자자를 보호할 수 있는 방안을 연구하겠다"고 답해 고개를 숙였다.강명구 코인원 부대표는 "내부 상장 정책에 따라 유의종목 지정 후 심사 기간인 2주가 도래한 시점에 맞춰서 상장 여부를 결정할 예정"이라면서도 "상장폐지를 하는 것도 일종의 투자자 보호 측면에서 위험이 있다고 판단했다"는 입장을 설명했다.강 의원은 "거래소들이 하이리스크, 하이리턴이라는 투자자에 책임을 전가하는 답변이 대동소이하다"면서도 "국내 가상화폐 보유자 절반 이상이 2030세대인데 거래소가 사기의 온상이 돼선 안 된다"고 질타했다.
루나 상장하지 않은 중소 거래소들, 수익성보다 소신 지켰다
대형 거래소들과 달리 루나를 상장하지 않은 중소 거래소들은 수수료 수입에 따른 이익보다는 위험성이 크다는 판단을 내리면서 대조를 이뤘다. 루나는 시총 상위권으로 일정한 수요가 보장된 코인이었다. 재단 측의 요청이 없더라도 수수료 수입을 얻으려면 언제든지 상장을 할 수 있었다.도현수 프로비트 대표는 "수사가 들어올텐데 창업자(권도형)에게 1달러 보장되는 거 맞냐고 물어보면 아니라고 답할 것"이라며 "테더는 담보자산이 있어 신뢰가 유지되고 있지만 알고리즘 스테이블코인은 신뢰의 보장장치가 없어 깨질 수밖에 없었다"고 짚었다. 임요송 코어닥스 대표도 "루나의 알고리즘이 이상하게 보여서 상장시키지 않았다"고 전했다.

(사진 오른쪽부터)임요송 코어닥스 대표, 한승환 지닥 대표, 도현수 프로비트 대표가 루나, 테라 사태에 대해 제언하고 있다.(사진=블로터 강승혁 기자)&nbsp;

이들 소형 거래소들은 공시의 의무화, 재단과 거래소에 대한 회계감사 등이 제도화돼야 한다고 목소리를 냈다. 임 대표는 "코인 발행재단도 하나의 회사이므로 현금 등의 자산, 부채, 자본금 규모가 명확하게 공시돼야 한다"며 "거래소들은 통일된 점검 기준을 갖고 가상자산 상장 적정 여부를 판단하고, 외부 감사가 같이 작동하는 시스템이 갖춰져야 소비자 피해가 최소화될 수 있다"고 제언했다.한승환 지닥 대표는 거래소의 독과점 체제가 공고할수록 시장간 불균형이 심화돼 투자자들의 리스크가 높아진다는 논지로 "실명계좌 발급을 늘려 다수 거래소를 시장에 참가시키는 방식의 가상자산 독과점 해소가 필요하다"고 강조했다.
與 "디지털자산기본법 제정 신속히, 과잉입법은 지양"
높은 변동성을 가지는 가상자산 특성상 '제2의 루나사태'가 발생하지 않으리라는 보장은 없다. 그러나 현재로서 특정금융정보법(특금법)에 명시된 자금세탁방지 외에는 금융당국의 가상자산거래소 감시, 감독 권한은 부재한 상황이다. 이에 여당은 국정과제 중 하나인 디지털자산기본법 제정을 가능한 한 빠르게 진행한다는 계획이다.성일종 국민의힘 정책위의장은 "우선 법이 만들어지려면 통과를 해야 하므로 그에 앞서 예탁금 보호, 질서 교란 행위 등 여러가지 문제점을 시행령으로 컨트롤할 수 있는지 검토하겠다"며 "이번 사태에 대해서 거래소 중 비교적 평가를 제대로 한 회사는 설계 결함을 미리 인지할 수 있었던 만큼, 오늘날 이렇게 큰 피해가 오도록 방치한 책임을 가리는데도 엄정한 수사를 요청했다"고 밝혔다.윤창현&nbsp;국민의힘 가상자산특별위원장은 "거래소들에 자율적으로 잘 해달라고 권고를 하고는 있으나 법적권능이 없는 상태로, 노출된 문제점에 대해 대책을 다양하게 준비해서 입법 시 상장기준 통일이라는 중요한 과제를 해결해야할 것"이라며 "거래소마다 (상장기준이)다른 게 이렇게 큰 부작용 가져올지 몰랐다는 반응이 나오는 만큼 챙겨볼 예정이다"라고 설명했다.다만 투자자 편익을 과도하게 제한하는 식의 과잉입법은 지양한다는 게 여당 방침이다. 윤 위원장은 "규제가 강해졌을 때 코인거래가 국내에서 사라지고 해외로 나가버리는 가능성을 정부도 잘 알고 있다"며 "기본법에는 규율과 진흥을 함께 담아야 할 것"이라고 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>