<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 06 Dec 2022 18:20:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['화웨이·에릭슨·노키아' 버티고 있지만…삼성전자의 '통신 장비' 향한 의지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050012</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 21:13:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 일본의 이동통신사 NTT도코모에 공급하는 5G 기지국 장비. (사진=삼성전자)

삼성전자가 2023년 정기 사장단 인사를 통해 DX부문 네트워크사업부에서 사장 승진자를 배출한 것은 네트워크 장비 사업을 향한 회사의 여전한 의지를 나타낸 것으로 풀이된다. DX부문은 과거 모바일과 가전을 맡았던 IM과 CE 부문을 통합한 조직이다. 네트워크사업부는 모바일사업부(현 MX사업부)와 IM부문에 있었으며 조직 통합으로 DX부문에 함께 편재됐다.네트워크사업부가 판매하는 것은 통신사들이 구축하는 기지국에 들어가는 각종 통신 장비다. 글로벌 통신 장비 시장은 화웨이·에릭슨·노키아 등이 주도하고 있는 가운데 삼성전자는 이들을 추격하는 입장이다. 앞선 3사의 고객을 자사의 고객으로 유치해야 하는 것이 삼성전자의 과제다.통신 장비 3사가 글로벌 주요 통신사들을 이미 고객으로 확보한 가운데 후발주자가 새롭게 고객을 발굴하는 것은 쉽지 않다. 통신 사업은 안정적인 서비스 제공이 핵심이다. 통신사들이 기존에 쓰던 장비가 큰 문제가 있지 않는 한 유지하려는 경향이 강한 이유다. 때문에 통신 장비 시장의 후발 주자는 우선 앞선 경쟁자들과 비교해 기술적으로 비슷하거나 우위에 있다는 점을 입증하면서 차별화된 가격 경쟁력을 갖춰야 한다. 경쟁사들의 제품과 유사한 수준의 성능을 갖춘 제품을 저렴하게 제공해야 통신사들의 마음을 움직일 수 있기 때문이다. 후발 주자는 오랫동안 기술을 개발하고 제품을 경쟁사보다 저렴하게 판매할 수 있도록 하는 경영진의 의지와 자금력이 필수적이다.이러한 후발주자의 특성상 삼성전자의 네트워크사업부의 매출 규모도 비슷한 수준을 벗어나지 못하고 있다. 지난해 3분기부터 올해 3분기까지 네트워크사업부는 1조원 초반대의 분기 매출을 이어가고 있다. 글로벌 스마트폰 시장을 주도하고 있는 MX사업부는 매 분기 20조원 후반~30조원 초반대의 매출을 내고 있다.



통신 장비 시장의 특성과 상대적으로 적은 매출 규모 탓에 네트워크사업부는 종종 매각설에 휘말리기도 했다. MX사업부의 매출 규모가 상대적으로 큰 가운데 통신 장비 시장에서 앞선 경쟁사들을 추격하기가 쉽지 않았기 때문이다. 하지만 그때마다 회사는 매각설을 일축하며 통신 장비 사업에 대한 의지를 드러냈다.통신 장비는 전 산업을 떠받치는 인프라 역할을 담당하고 있다. LTE에 이어 5G와 6G까지 통신의 세대가 발전하는 가운데 첨단 통신 기술을 보유한 것은 회사의 중요한 경쟁력이다. 특히 스마트폰 시장을 주도하고 있는 삼성전자는 첨단 통신 장비 기술과 스마트폰 기술력을 함께 함께 연구하며 시너지 효과도 노릴 수 있다. 미국의 버라이즌과 일본의 NTT도코모 등의 통신사들에게 통신 장비를 공급하는 계약을 맺는 등의 성과도 내고 있다.&nbsp;통신 장비 업계 관계자는 "미국과 유럽 통신 시장은 에릭슨과 노키아가 주도하는 가운데 중국과 동남아는 화웨이가 장악해 삼성전자가 시장을 확대하기가 쉽지 않은 것이 사실"이라며 "하지만 통신 장비와 기술도 클라우드와 소프트웨어 중심으로 바뀌어가면서 기존의 장비를 쓰는 비중이 조금씩 줄어들 수 있는 것이 삼성전자에게 기회가 될 수 있을 것"이라고 말했다.한편 이번 사장단 인사를 통해 부사장에서 사장으로 승진한 김우준 네트워크사업부장 사장은 서울대 전자공학 박사 출신으로, 1999년 삼성전자 입사후 대부분의 경력을 네트워크사업부로 채운 통신 장비 전문가다. 삼성전자 관계자는 그의 승진 배경에 대해 "김 사장은 네트워크사업부 상품전략그룹장, 차세대전략그룹장, 전략마케팅팀장 등 주요 보직을 역임하면서 영업·기술·전략 등의 분야에 걸쳐 비즈니스 성장을 주도했다"며 "이번 승진을 통해 차세대 통신 중심의 네트워크 비즈니스 기반을 공고히 하고 사업경쟁력 강화에 기여할 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, 30대 상무·40대 부사장 발탁…승진 공과는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060006</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 06:19:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 서초 사옥. (사진=삼성전자)

삼성전자와 자회사 삼성디스플레이가 임원 인사를 통해 ‘젊은 기술인재’를 발탁했다. 직급과 연차에 관계 없이 성과와 성장 잠재력을 중심으로 과감한 승진 기용을 택했다는 설명이다.삼성전자는 6일 부사장 59명, 상무 107명, 펠로우 2명, 마스터 19명 등 총 187명 규모의 2023년 정기 임원 인사를 실시했다.이날 삼성전자는 “글로벌 경제 불황에 따른 불확실한 경영환경 속에서도 한발 앞서 도전적으로 준비하고 과감하게 새로운 비즈니스를 찾을 수 있도록 젊은 리더와 기술 분야 인재 발탁을 강화했다”고 설명했다.

(왼쪽부터)삼성전자 문성훈 부사장, 이정원 부사장, 배범희 상무, 이병일 상무. (사진=삼성전자)

이번 인사를 통해 삼성전자는 30대 상무, 40대 부사장 등 젊은 리더를 다수 선임했다. 직급과 연차에 상관없이 성과를 내고 성장 잠재력을 갖춘 인물을 과감하게 승진시켰다는 설명이다. 승진자는 삼성전자의 스마트폰, 반도체, 통신 장비 등 전 사업부문에서 고르게 발탁됐다.&nbsp;구체적으로는 △문성훈 DX부문 MX사업부 전략제품개발1그룹장(부사장, 48세) △이정원 DS부문 S.LSI사업부 Modem개발팀장(부사장, 45세) △배범희 DX부문 생산기술연구소 H/W기술그룹 상무(37세) △이병일 DS부문 메모리사업부 Flash PA1팀 상무(39세) 등이다.먼저 문 부사장은 무선 전략제품개발팀의 요직을 두루 거친 스마트폰 전문가다. 갤럭시 S 시리즈, 폴더블폰 등 삼성전자의 주력 스마트폰의 하드웨어 개발을 주도했다. 신규 기술발굴에 기여하며 삼성전자의 모바일 비즈니스 성장을 견인했다는 평가를 받는다.이 부사장은 모뎀 시스템 전문가로 모뎀 알고리즘 개선 및 설계 최적화 등을 통해 5G모뎀 성능 향상과 모뎀 제품 경쟁력 제고에 기여했다는 평가를 받는다. 삼성전자는 화웨이, 에릭슨, 노키아 등 글로벌 기업과의 경쟁에서 5G 통신 장비사 고객을 확보해 매출을 늘려야 하는 상황이다. 향후 기술 경쟁력의 관점에서 이 부사장의 역할이 더욱 중요해질 것으로 보인다.배 상무는 1985년생으로 한국과학기술원 전기전자공학 박사 출신이다. 2015년 삼성전자 GTC 선행실장그룹으로 합류해, 생산기술연구소 상무로 승진했다. 세계최초 무선주파수(RF) 신호전송, 플렉서블 인쇄회로기판(PCB) 등 미래 주력기술 확보와 다수의 논문·특허를 출시해 삼성전자의 기술 경쟁력을 강화해왔다.이 상무는 1983년생으로 스탠포드대학 전기공학 박사 출신이다. 2011년 메모리사업부 플래시 PA팀으로 입사했으며 올해 상무로 승진했다. 플래시 메모리 제품개발 전문가로서 신공정 이해도와 최적화 노하우를 바탕으로 V낸드 신제품 적기 개발 및 제품 특성 개선에 기여했다는 평가를 받는다.&nbsp;

(왼쪽부터)삼성디스플레이 조성호 부사장, 손동일 부사장, 이정수 상무. (사진=삼성디스플레이)

이날 삼성전자의 자회사 삼성디스플레이도 부사장 8명, 상무 16명, 마스터 3명 등 총 27명 규모의 2023년 정기 임원 인사를 실시했다. 삼성디스플레이는 40대 부사장 2명, 30대 상무 1명 등 젊은 기술 인재를 선임했다. △조성호 중소형디스플레이사업부 A개발팀장(부사장, 46세) △손동일 대형디스플레이사업부 YE팀장(부사장, 47세) △이정수 중소형디스플레이사업부 B/P개발그룹 상무(38세) 등이다.조 부사장은 2005년 삼성전자에 입사해 OLED사업부 개발그룹, 중소형사(事) PA 팀 담당임원 등을 거쳤다. 홀(Hole) 디스플레이 등 차별화 제품의 적기 개발, 원가 경쟁력 개선을 통한 주요 거래선 매출과 수익성 확대에 기여했다는 평가를 받았다.손 부사장은 2004년 삼성전자에 입사해 QD사업화팀 YE그룹장, 대형사업부 제조기술센터 YE팀장 등을 역임했다. 시스템 기반의 수율 분석 체계를 구축하고 양산 공정을 최적화해 QD-OLED 양산 수율의 목표를 조기 달성하며 부사장 승진자에 명단을 이름을 올렸다.이 상무는 2013년 삼성디스플레이에 입사해 이번 인사로 중소형디스플레이사업부 B/P개발그룹 상무로 승진했다. 백플레인(패널에 적용되는 전자회로 판) 공정 전문가로 세계 최초 30Hz LTPS OLED 공정개발 등을 통해 제품 경쟁력 강화에 기여했다는 평가를 받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 내년 출시되는 엑스박스 시리즈 X·S 게임 70달러로 인상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060004</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 15:15:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 내년부터 미국에서 일부 엑스박스 게임 가격을 69.99달러(약 9만원)로 인상한다.

엑스박스에 추가되는 베데스다 신작 타이틀 '스타필드'. (사진=엑스박스)


5일(현지시간) 게임 전문 매체 은 스타필드, 레드폴, 포르자 모터스포츠8 등 내년에 출시되는 일부 엑스박스 콘솔 시리즈 X 및 S용 게임 가격이 미국에서 10달러 오른 69.99달러로 책정됐다고 보도했다. MS는 지역별로 가격이 상이할 수 있다고 설명하는 한편 다른 국가에 적용되는 가격은 밝히지 않았다. MS 대변인은 “이번 가격 인상은 게임 타이틀의 내용, 규모, 기술적 복합성을 반영한다”고 밝혔다.MS 측은 엑스박스 게임패스 구독 서비스 사용자들도 출시 당일부터 게임을 사용할 수 있을 것이라고 설명했다. 앞서 필 스펜서 MS 게이밍 최고경영자(CEO)는 지난 10월 회사가 현재의 가격을 영원히 유지할 수는 없을 것이라며 가격 인상을 예고한 바 있다. 그는 “우리는 콘솔, 게임, 구독 서비스에 대한 가격을 모두 유지해왔는데 언젠가는 특정 품목에 대해 가격을 인상해야 할 것”이라고 밝혔다. 다만 올해 연말 연휴 기간을 앞두고 가격을 올리지는 않을 것이라고 말했다.이미 소니, 유비소프트, 테이크투 인터랙티브(T2) 등 주요 글로벌 게임사들은 특정 게임 가격을 70달러로 인상했다. 또 일부는 개발비 증가와 인플레이션을 이유로 콘솔 가격을 인상했다.소니는 미국을 제외한 대부분의 국가에서 플레이스테이션5(PS5) 콘솔의 가격을 인상했다. 닌텐도는 지난달 당분간은 스위치 콘솔을 가격을 올릴 계획이 없으나 향후에는 인상할 수 있다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[슬랙 창업자, 세일즈포스 인수 2년 만에 회사 떠난다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060003</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 15:15:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 협업 툴 ‘슬랙’(Slack)의 창업자이자 최고경영자(CEO)인 스튜어트 버터필드가 내년 1월 회사를 떠난다.

스튜어트 버터필드 슬랙 창업자. (사진=슬랙)


5일(현지시간) 글로벌 CRM(고객관계관리) 기업 세일즈포스는 버터필드의 사임을 공식 발표했다. 버터필드는 세일즈포스가 슬랙을 지난 2020년 12월 인수한다고 발표한 후 2년 동안 CEO 자리를 유지했다. 세일즈포스는 슬랙 인수를 지난해 마무리했다. 인수가는 277억달러(약 36조원)로 세일즈포스 역사상 최대 규모의 거래였다. 버터필드의 후임으로는 2019년에 합류한 세일즈포스 부사장 리디아네 존스가 임명됐다.&lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 슬랙 대변인은 성명을 통해 “버터필드는 슬랙이 세일즈포스에 성공적으로 통합되도록 이끌어주었으며 슬랙이 다음 장으로 나아갈 수 있도록 리디아네 존스를 후임으로 지목하는데도 중요한 역할을 했다”고 밝혔다.슬랙은 2009년 버터필드와 칼 헨더슨이 공동창업한 ‘타이니 스펙’이라는 게임회사로 출발했다. 타이니 스펙이 게임 흥행에 실패하자 버터필드는 내부에서 사용했던 메신저를 바탕으로 새로운 업무 협업 툴을 만들어 2014년에 ‘슬랙’이라는 이름으로 출시했다. 그 후 세계적으로 이용자 수가 증가하며 큰 성공을 거뒀다. 2016년 마이크로소프트(MS)가 팀즈를 출시한 후 둘은 기업용 메신저 시장에서 경쟁하고 있다.버터필드의 사임 이유는 알려지지 않았지만 그는 세일즈포스 직원들에게 보낸 슬랙 메시지를 통해 “사임 후 창업과 관련된 일은 하지 않을 것이며 가족과 더 많은 시간을 보낼 것”이라고 말했다. CNBC에 따르면 버터필드와 함께 타마르 예호슈아 슬랙 제품 책임자, 조나단 프린스 슬랙 마케팅·브랜드·커뮤니케이션 수석 부사장도 회사를 떠난다. 이에 대해 버터필드는 슬랙의 경영진 교체를 오랜 시간 계획해왔으며 최근 알려진 브렛 테일러 세일즈포스 공동 CEO의 사임과는 연관이 없다고 강조했다.앞서 브렛 테일러는 공동 CEO에 선임된 지 약 1년 만에 회사를 떠난다고 발표했다. 이에 따라 세일즈포스는 마크 베니오프 공동창업자가 단독으로 경영하게 됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[개발까지 단 하루…'그림일기 AI'로 세계 무대 찢은 한국 청년들]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300019</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 23:14:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정션 2022에서 통합 우승한 한국의 '고진감래'팀. (왼쪽부터)장동훈, 박찬수, 김준성, 김성훈. (사진=스캐터랩)

지난 11월6일, 유럽 최대 규모의 해커톤 '정션(Junction) 2022' 현장에서 최종 우승팀에 한국 개발자팀이 호명됐다. 해커톤은 소프트웨어 개발자·디자이너 등이 한데 모여 짧은 시간 내에 실력을 겨루는 대회다. 대개 1~2일의 시간이 주어지며, 그 안에 주어진 주제로 기획-개발-발표 준비까지 끝나야 하므로 좋은 성적을 거두려면 다방면에서 출중한 능력을 갖춰야 한다. 특히 이번 정션 2022는 전세계에서 1300명, 300여팀이 출전해 48시간 동안 자웅을 겨룬 대규모 해커톤이다. 이들을 꺾고 통합 우승을 차지한 건 평균 나이24.2세의 한국 청년들로 구성된 'BitterSweet(고진감래)'팀. 당사자들도 "우승은 상상도 안 되고, 배고프니 치킨이자 먹자"며 담소를 나누다 시상식 현장에 끌려간(?) 이변의 우승이었다. 이 대회에서의 고진감래팀의 수상작은 그림일기 쓰는 인공지능(AI) '하루'다. 그저 사람들이 쓰고 싶을, 자신들이 만들고 싶은 것을 개발했다지만 그 안에 녹아든 생성AI의 기술적 잠재력과 서비스 스토리가 시너지 효과를 내면서 좋은 결과가 만들어졌다. 과연 이틀이란 짧은 시간 동안 이들에겐 무슨 일이 있었던 걸까? 또 새로운 AI가 시장에 던질 화두는 무엇일까? 11월24일 서울의 한 공유오피스에서 김성훈(22세), 김준성(24세), 장동훈(24세) 스캐터랩 개발자와 박찬수(27세) 두들린 디자이너를 만나봤다.

고진감래팀이 정션2022에서 AI 그림일기 앱 '하루'를 소개하는 모습. (사진=스캐터랩)


"너 내 동료가 돼라"…고진감래로 도원결의한 4인방
아직 젊은 개발자, 디자이너였기 때문일까? 인터뷰 내내 현장에는 '풋풋함'이 감돌았다. 유명 해커톤에서 우승한 팀 치곤 무게감보다 가볍지만 자유로운 패기 같은 것들이 주로 느껴졌다. 이들이 팀을 결성하고 우승에 이르기까지 과정도 이와 다르지 않았다. 지난 8월 앞서 열린 정션2022 아시아 대회 소식을 접한 김준성 개발자가 장동훈 개발자에게 SNS에서 던진 러브콜을 장 개발자가 수락, 곧바로 김성훈 개발자가 합류하고 장동훈이 다시 전 직장 동료인 박찬수 디자이너를 초빙해 팀이 결성됐다. 이들 4인은 이후 한 술자리에서 고진감래(맥주·소주·콜라를 섞은 폭탄주의 명칭)를 나누며 친해졌다고. 급기야 팀명도 고진감래로 정해진 배경이다. 

SNS 러브콜과 술잔을 나누며 팀이 완성된 과정. (자료=고진감래팀 제공)


일기와 AI가 만나면 일어나는 일
해커톤 여정은 순조로웠다. 고진감래는 지역 대회인 '정션 아시아 부산 대회'도 1위로 마친 후 우승자 자격으로 유럽 무대에 직행했다. 본선 무대는 6개 트랙, 18개 챌린지로 구성됐고 고진감래는 그중 '정신건강(Mental health)'을 골랐다. 세부적으론 청소년들의 정신건강 관리 문제에 일기가 도움이 된다는 점을 응용, AI로 일기를 더 재미있고 효과적으로 쓸 수 있게끔 만드는 것에 방점을 뒀다. 여담으로 장동훈 개발자에 따르면 고진감래는 48시간의 시간 중 첫 24시간은 아이템 기획과 잠으로 보냈다고 한다. 이후 남은 하루 동안 '불타게 개발'하며 하루를 개발했다고. 이 팀 특유의 자유분방한 분위기가 느껴진 대목이다. 

4인방은 48시간 중 실제 개발에 집중한 시간은 24시간이었다고 회고했다. (사진=고진감래팀 제공)

완성된 서비스명은 '하루'다. 특징은 일반 일기처럼 사용자가 내용을 작성하면 AI가 이를 분석해 일기 내용과 가장 적합한 그림 이미지를 만들어준다는 것. 초등학교 저학년 시절 숙제로 하던 그림일기의 청소년판이다. 그림을 못 그려도 전혀 상관없다. 또 일기를 바탕으로 그려질 그림을 기대하는 재미, 글자에 더해지는 감성, 일기를 찾아보는 편의성까지 삼박자를 고루 갖췄다. 일기 쓰기의 가장 큰 과제인 초반 습관 만들기에 혁혁한 도움을 주는 요소들이다. 사용자 개인에게 주는 만족감도 있다. 박찬수 디자이너는 "그림일기는 쓰면 쓸수록 이미지가 쌓이는데, 이게 나중에는 사진첩 느낌으로 만들어질 수 있다. 이걸 사용자가 돌아보면 시각적인 만족감과 더불어 그날에 무슨 일이 있었는지 감정을 상기하기에도 좋을 것"이라고 말했다.또 김성훈 개발자는 "더불어 재밌는 건, AI가 그림을 그려주다 보니 일기쓰기 후 본인이 생각한 느낌과 다르면 일기에 원하는 감정이 담기도록 다시 쓰고 싶은 마음이 든다. 이때 자세히 묘사할수록 이미지도 예뻐지므로 동기가 더해진다"며 "덕분에 시작은 단순한 일기 앱이었지만 하루는 일기 쓰기 습관 형성을 돕는 '넛지 포인트(Nudge point)'가 핵심이 됐다"고 설명했다.이 같은 하루 앱의 핵심을 이룬 기술은 이른바 '생성 AI'로 불리는 모델이다. 2016년 AI 바둑 '알파고' 이후 AI 산업은 AI가 주어진 데이터를 심층적으로 학습하고 특징 추출과 분석에 특화된 서비스 개발에 특화된 형태로 진화했다. 이는 다양한 산업의 생산성 향상과 디지털화에 큰 영향을 미쳤지만 AI 시장은 이제 생성 AI를 통해 새로운 진화가 본격화되고 있다. 생성 AI는 기초 데이터 학습이 필요하단 점은 기존 AI와 같지만, AI가 이를 토대로 유사하면서도 전에 없던 새로운 창작물을 만들어낸다. 덕분에 창작물은 도용의 가능성이 없고 사람도 납득할 수준의 온갖 창의적인 결과물이 연속적으로 탄생할 수 있다. 이번 해커톤에서는 이런 특징이 일기에 적절 접목됨으로써 일기의 단점은 최소화하고 장점은 부각시킨 결과로 돌아왔다. 하루가 호평을 받은 이유 중 하나다.

참고로 하루는 자연스러운 문자 생성에 특화된 GPT-3(Generative Pre-trained Transformer, 생성적 자기학습 변환기)와 무료로 AI 이미지를 생성해주는 스테이블 디퓨전(Stable Diffusion)이란 유명 AI 모델들을 결합해 만들어졌다. (사진=스캐터랩)


서비스 상용화는 아직…대신 희망 봤다
다만 아쉽게도 하루는 현재 '이용 불가 서비스'다. 대회 당시에는 구글 클라우드 측에서 빌려준 계정으로 서비스를 개발했는데 대회가 끝나니 "서버를 매정하게 닫아버렸다"는 전언이다. 대신 추후 서비스화에 대한 희망은 봤다고 한다. 김준성 개발자는 "대회 직후 한국에 와서도 링크드인 등을 통해 '언제 서비스하냐'는 문의가 많이 왔다. 우리는 못 봤는데 시상 당일에 현장에선 어떤 외국인 참가자가 하루를 보고 '크레이지 아이디어(Crazy idea)!'라고 외치며 머리를 붙잡은 장면도 있다고 하더라. 우린 그저 재미로 시작했는데 의외로 참 많은 사람들이 좋아할 아이디어였단 점에서 어안이 벙벙했다"고 회고했다.이렇듯 후기가 좋다 보니 4인방은 현재 사비를 들여서 하루를 살리는 방안도 논의 중이다. 하지만 각자 현업에 종사 중이고, 비즈니스 모델 정립 등 현실적 문제들이 따르다 보니 일정은 미정이다. 기술의 고도화도 장기적으로 고민할 부분이다. 생성AI는 고진감래의 하루처럼 예술적이거나 생산성이 뛰어난 서비스 개발에서 높은 잠재력을 보여주고 있지만 그만한 대가가 따른다. 고품질 결과물이 나오려면 다량의 데이터와 AI의 방대한 연산을 충분히 뒷받침할 하드웨어 인프라가 필요하고, 이는 곧 비용의 문제로 이어진다. 따라서 현재 AI 연구계에선 더 적은 데이터와 인프라로 고성능 생성AI 결과물을 얻을 수 있는 방향의 연구가 진행되고 있다. 서비스의 사업화와 더불어 아직은 충분한 수익화 모델에 대한 고민도 반드시 필요한 이유다.한편에선 생성AI의 발전이 가져올 미래의 명암(明暗)도 궁금해진다. 이들은 어떻게 볼까? 김준성 개발자는 "긍정적으론 영화 '아이언맨'에 나온 AI '자비스' 같은 전천후 비서도 가능할 것이고 AI가 진짜 친구나 선생님도 될 수 있을 것"이라고 전망했다. 이어 "장기적으론 사회적 논의도 필요하다. 지금은 사람과 사람 사이의 관계로 이뤄진 사이지만 AI라는 '외계인'이 왔을 때 인류가 어떤 기조를 맞출지, 어떤 혼란이 따를지에 대한 사회적 논의를 이어가야 할 어려움도 따를 것"이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/30/blt202211300031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[임원 승진자 배출한 삼성SDS 클라우드, 얼마나 잘했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060012</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 15:15:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성SDS의 춘천 데이터센터.(사진=삼성SDS)

삼성그룹의 IT 서비스 계열사 삼성SDS가 핵심 사업으로 꼽은 클라우드 분야에서 임원 승진자를 배출한 가운데 클라우드 매출도 상승세를 이어가고 있다.삼성SDS의 사업은 크게 IT서비스 부문과 물류 부문으로 구분된다. 클라우드는 SI(시스템통합), ITO(IT 아웃소싱)와 함께 IT서비스 부문으로 분류된다. IT서비스 부문의 매출 규모는 ITO가 가장 크다. ITO의 매출은 삼성SDS가 주로 그룹 관계사들을 대상으로 하는 SM(시스템 운영 및 유지보수) 사업에서 발생하는 것이 가장 큰 비중을 차지한다. 올해 3분기 기준으로 보면 IT서비스 부문 매출 1조4871억원 중 ITO가 8363억원(56%)을 책임졌다. ITO는 올해 2분기 8299원에 이어 3분기에도 8000억원대 매출을 유지하며 IT서비스 부문의 가장 탄탄한 캐시카우(현금창출원) 역할을 했다.공공시장을 비롯한 대외 고객이 주 대상인 SI는 3분기에 3516억원의 매출을 기록했다. 대기업의 공공 소프트웨어 사업 진입을 제한하는 '대기업참여제한제도'에 따라 삼성SDS의 SI 매출은 감소 추세다.반면 클라우드는 3분기에 상승세를 이어갔다. 지난해 3분기 2197억원이었던 클라우드의 매출은 1년만에 36% 증가한 2992억원을 기록했다. IT서비스 부문의 전체 매출에서 클라우드가 차지하는 비중도 같은기간 16%에서 20%로 늘었다. 이는 삼성SDS가 클라우드를 회사의 미래 먹거리로 낙점하고 역량을 집중한 결과로 풀이된다.



삼성SDS의 클라우드 사업은 크게 △MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자) △CSP(클라우드 서비스 제공 사업자) △SaaS(서비스형 소프트웨어)로 구분된다. MSP는 기존 온프레미스(서버·스토리지 등 IT 인프라를 사내에 구축한 형태)에서 클라우드로 업무 환경을 변경하고자 하는 기업을 대상으로 업무 현황을 파악해 가장 적절한 CSP를 추천해주고 클라우드로의 데이터 이관과 운영 등을 담당해주는 사업자를 말한다. 현재 삼성SDS가 펼치고 있는 클라우드 사업 중 가장 큰 비중을 차지한다.국내 MSP 시장은 메가존클라우드·베스핀글로벌·GS네오텍 등이 주도하고 있는 가운데 삼성SDS는 제조·금융·공공 등 다양한 산업 분야에서 SI 프로젝트를 수행하며 쌓은 업무 전문성을 강점으로 내세웠다. 고객에게 클라우드 전환에 대한 컨설팅을 제공하기 위해서는 해당 산업과 업무에 대해 이해를 하고 있어야 최적의 방안을 제시할 수 있기 때문이다.삼성SDS는 자체 데이터센터를 보유한 CSP이기도 하다. 국내 민간 클라우드 시장은 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 글로벌 기업들이 주도하고 있다. 삼성SDS는 MSP로서 이들과 협력 관계를 이어가는 동시에 자체 클라우드 플랫폼 'SCP'의 확장도 추진 중이다.한편 삼성SDS가 6일 발표한 2023년 임원 승진 인사에 포함된 부사장 4명, 상무 9명 등 13명 중 3명이 클라우드 관련 업무를 하는 인력들로 구성됐다. 상무에서 부사장으로 승진한 4명 중 김은영 클라우드서비스사업부 기술혁신팀장은 오라클 출신으로 2011년 삼성SDS에 입사한 후 CI-TEC그룹장, 클라우드아키텍처팀장에 이어 기술혁신팀을 이끌고 있다. 클라우드서비스사업부의 변인섭 SCP SRE팀장과 정우용 클라우드상품기획팀 상품매니지먼트그룹장은 CL4에서 상무로 승진했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[홍정혁 사장, BGF리테일 지분 전량 매도…더 명확해진 승계구도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050011</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 23:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍정혁 BGF에코머티리얼즈 대표.(사진=BGF.)

홍석조 BGF그룹 회장의 차남 홍정혁&nbsp;BGF에코머티리얼즈 대표(BGF&nbsp;신사업담당 겸임, 사장)가 보유하고 있던 BGF리테일 지분을 모두 매각했다. 홍 회장으로부터 그룹 지주사 BGF 지분 약 10%를 시간 외 대량매매(블록딜) 방식으로 매입한 지 5일 만이다. 5일 BGF리테일은 홍 사장이 BGF리테일 주식 1만3776주를 모두 시장에 매도했다고 공시했다. 홍 사장은 1일, 2일, 5일 총 3 거래일에 걸쳐 보유하고 있던 주식을 모두 매각했다. 홍 사장이 보유한 BGF리테일 주식은 단 한 주도 없는 상태로 BGF리테일과 지분관계가 모두 끊어졌다. 당초 홍 사장의 BGF리테일 지분율은 0.08%로 그 비중이 높지 않았다. 지분을 모두 매각하더라도 지배구조 상 유의미한 변화가 발생할 수준은 아니다. 그러나 상징적인 의미는 확실하다. 장남인 홍정국&nbsp;BGF&nbsp;사장은 BGF리테일을 포함한 유통사업을, 차남 홍정혁 사장은 친환경 포장지 및 플라스틱 소재 사업을 물려받는 구도가 더 명확해진 것이다. 앞서 지난달 30일 홍 회장은 두 아들에게 보유하고 있던 BGF 주식을 대량으로 매도했다. 각각 1002만5095주씩 매도한 결과 홍 회장의 BGF 지분율은 53.34%에서 32.4%로 낮아졌으며 홍정국 사장과 홍정혁 사장의 지분율은 각각 10.29%에서 20.77%로, 0.03%에서 10.5%로 높아졌다.홍정혁 사장의 이번 지분 매각은 이미 승계구도가 명확해진 상태에서 더 이상 BGF리테일 지분이 필요 없어진 데 따른 결정으로 보인다. 홍 회장으로부터 BGF지분을 넘겨받기 전까지는 그룹 지배력이 미미했으나, 현재는 약 10%의 지분을 보유한 BGF 3대주주로 올라선 상태다. BGF그룹 관계자는 “개인적인 사유로 지분을 처분한 것이라 특별히 언급할 내용이 없다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰]우경훈 위플 마케팅팀장 "임영웅처럼 전 국민 사랑받는 애니팡될 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050013</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 13:25:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2012년 출시 후 '국민 게임' 반열에 올랐던 '애니팡'이 또 다시 그 어느 때보다 주목받았던 시기가 있었으니, 때는 바로 '애니팡4' 홍보 모델로 아이유가 발탁됐던 2020년이다. 당시 선데이토즈(현 위메이드플레이)는 애니팡4 출시를 앞두고 아이유를 공식 홍보모델로 선정하고 사전예약을 진행했다. 국민 여동생 아이유의 이미지와 국민게임의 후속작은 찰떡궁합을 자랑했고 전작인 애니팡3보다 높은 사전예약자 수(200만명 이상)를 기록하며 성공적인 마케팅 사례로 자리잡았다.&nbsp;애니팡4를 통해 국민적인 홍보모델의 파워를 체감한 위메이드플레이(이하 위플)는 약 2년 만에 다시 한 번 대대적인 마케팅 프로모션에 돌입했다. 사상 최초로 애니팡 2, 3, 4에 대한 통합 사전예약을 진행함과 동시에 홍보모델로 국민가수 '임영웅'을 캐스팅한 것이다.&nbsp;

우경훈 위메이드플레이 마케팅팀 팀장이 애니팡 캐릭터 '애니'와 기념사진을 찍고 있다. (사진=안신혜 기자)

실제로 위플은 오는 14일까지 애니팡 2~4에 대한 통합 사전예약 행사를 진행하며 임영웅을 활용한 이벤트를 선보일 예정이다. 애니팡 통합 사전예약에서는 룰렛 이벤트를 통해 애니팡 하트 및 아이템을 증정하는 한편 커피, 치킨, 음료 기프티콘, 임영웅 포토카드 2종 세트를 제공한다. 특히 임영웅 포토카드 2종의 경우 홀로그램 방식으로 제작돼 임영웅의 팬을 비롯한 유저들에게 소장판으로의 가치를 제공할 것으로 예상된다.임영웅과 함께 애니팡 시리즈에 대한 대대적 사전예약을 진행하는 위플은 어떻게 이런 마케팅을 기획했을까. &lt;블로터&gt;는 우경훈 위플 마케팅팀 팀장을 만나 애니팡 마케팅에 대한 계획과 임영웅 선정 배경에 대해 청취했다. 다음은 우경훈 팀장과의 일문일답.Q. 자기소개 부탁드린다.우경훈 팀장: 저는 위메이드 플레이에서 마케팅을 담당하고 있는 우경훈이라고 합니다. 다른 회사와 달리 저희는 마케팅 1·2팀 형태로 프로젝트가 나뉘는 게 아니라 미디어 플레이에서 서비스하고 있는 위플 게임의 모든 마케팅을 일원화해 담당하고 있어요.&nbsp;

애니팡 통합 사전예약 관련 모델로 선정된 임영웅(왼쪽)과 이벤트를 통해 지급될 임영웅 포토카드. (사진=위메이드플레이)&nbsp;

Q. 애니팡4 모델로 아이유를 선정했었는데, 이번엔 임영웅이다.&nbsp;우경훈 팀장: 애니팡이 출시된 지 10년 정도 됐는데 업계분들조차 애니팡이 네 번째 시리즈까지 출시됐는지 모르는 경우가 있더라고요. 내부 데이터를 보면 아직도 애니팡 시리즈를 즐기고 있는 분들은 많은데, 우리가 좀 살아 있으면 좋겠다는 느낌을 주기 위해 이번 캠페인을 진행하게 됐어요. 애니팡4 모델이 아이유였기 때문에 어느정도 연결고리가 필요한 부분이 있었는데 '국민 여동생'으로 접근했던 부분에서 '국민 가수'로 확장시켰고, 그 계획에 맞는 모델이 임영웅 씨라고 판단했죠.&nbsp;Q. 애니팡4 마케팅 전략과 이번 통합 마케팅의 차이점이 있다면?우경훈 팀장: 애니팡4는 좀 더 젊은 층까지 공략하기 위해서 아이유를 섭외를 했었고 이번 통합 마케팅의 홍보모델인 임영웅 같은 경우 팬층 자체가 어르신뿐 아니라 2030까지 전 세대를 아우르고 있다는 점이 주효했어요. 애니팡2에서 4로 갈수록 점점 타깃층은 젊어지고 남녀 비중도 간극이 줄어드는 만큼 전세대를 아우를 수 있는 국민가수 임영웅이 적합하다고 느꼈죠. &nbsp;

우경훈 위메이드플레이 마케팅팀 팀장이 인터뷰를 하고 있다. (사진=안신혜 기자)

Q. 임영웅을 활용했을 때 기대하는 효과는?우경훈 팀장: 최근 마케팅 트렌드는 퍼포먼스 중심의 유저 획득 부분이 중심이 되고 있는데, 저희는 어떤 캠페인이 현 시점에서 우리에게 가장 잘 맞는지 생각했어요. 애니팡 시리즈가 10년간 사랑을 받았고 네 번째 시리즈까지 나온 것을 감안했을 때 국내에서는 신규 유저보다 잠시 게임을 떠난 휴면 고객이 더 많기 때문이죠. &nbsp;이런 상황에서는 기존 휴면 유저를 복귀시키는 부분에 초점을 맞춰야 한다고 생각했습니다. 애니팡 IP이기 때문에 전 국민을 타깃으로 한 마케팅이 가능하다는 판단 하에서 말이죠. 여기에 임영웅을 좋아하는 팬덤층이 게임에 유입되면, 애니팡을 몰랐던 젊은 세대까지 합류하는 신규 유저 모객도 기대해볼 부분이라고 봅니다.&nbsp;Q. 신규 유저 모객에 대한 별도 마케팅은 없나?우경훈 팀장: 이건 김칫국을 마시는 것일 수도 있지만 본격적으로 임영웅 씨를 활용한 마케팅이 진행되면 많은 휴면 유저가 복귀하고 게임을 재설치하게 되면서 앱 마켓 인기순위가 역주행하지 않을까하는 생각이 있습니다. 역주행할 경우 대세에 편승해 신규 유저분이 찾아주는 효과도 있지 않을까 보고 있고요. 퍼즐 장르 특성상 남녀노소 가볍게 즐길 수 있기 때문에 체류시간을 높일 콘텐츠나 보상 부분을 쉽게 체감할 수 있는 방안도 모색 중입니다.

애니팡4 모델이었던 아이유. (사진=위메이드플레이)

Q. 아이유에 이은 임영웅까지 '국민적'인 모델만 고집하는 이유?우경훈 팀장: 저희 내부적으로 했던 이야기이긴 한데, 모델 선정에 있어 '위플이 선택한 모델은 다르다'는 느낌을 주고 싶었어요. 위플의 애니팡 모델은 그 해 최고의 연예인만 활용한다는 프레임을 만들고 싶기도 했죠.&nbsp;애니팡4 모델이었던 아이유는 국민 여동생이라는 타이틀도 있지만 미담이 많잖아요. 기부도 많이하고 인성적인 부분에서도요. 임영웅 씨도 미담이 많고 팬들과 꾸준히 소통하면서 선한 영향력을 펼치고 있기 때문에 인간적인 완성도가 높은 분들만이 애니팡 모델이 될 수 있다는 공식을 성립하게 할 수 있는 것이죠.Q. 통합 사전예약 마케팅 모델로 처음부터 임영웅만 생각한 것인가?우경훈 팀장: 애니팡의 이미지는 60초 안에 스테이지를 클리어하는 기억으로만 남아있는데 저희는 거기서 멈추지 않고 2, 3, 4까지 이어지는 시리즈를 내며 스테이지 스타일에서 수집·대전형까지 시대 흐름에 맞게 유저가 좋아할 콘텐츠를 만들며 계속 발전해왔습니다.임영웅 씨도 트로트 가수로 주목받으며 전 국민적 관심과 사랑을 받은데 이어 발라드, 댄스, 팝에 이르는 다양한 장르에 도전해 아티스트로 성장했잖아요. 다양한 시도를 통해 팬들에게 색다른 즐거움을 주는 발전적인 모습이 애니팡 IP의 행보와 맞지 않을까 생각했고, 때문에 임영웅 씨를 섭외하기로 결정했어요.

우경훈 위메이드플레이 마케팅팀 팀장이 향후 계획에 대해 설명하고 있다. (사진=안신혜 기자)

Q. 앞으로의 계획이 있다면?우경훈 팀장: 지금 저희의 목표는 하나인 것 같아요. 관련 캠페인의 목표인 데 전 국민에게 다시 사랑받는 애니팡 시리즈가 되는 거죠. 가끔 인플루언서분들이 올리신 애니팡 관련 콘텐츠를 보면 어느새 저희 게임 앞에 '전설'이라는 수식어가 붙더라고요.&nbsp;때문에 저희 목표는 '현재진행형(~ing)'이 됐습니다. 올드한 게임이 아니라 트렌디한 브랜드로 거듭나서 많은 분들이 다시 '애니팡이 전 국민적으로 사랑받고 있다'는 워딩이 언급될 수 있도록 꾸준히 노력할 계획입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, 美 언론 수익 공유 법안에 반발...“페이스북 뉴스 차단할 수 있다”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060001</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 15:15:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 페이스북에서 뉴스 콘텐츠 발행이 금지될 수도 있음을 시사했다.&nbsp;

(사진=앤디 스톤 페이스북 정책 커뮤니케이션 책임자 트위터 갈무리)


5일(현지시간) IT전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 앤디 스톤 페이스북 정책 커뮤니케이션 책임자는 트위터를 통해 “미국의 ‘저널리즘 경쟁 보호법(JCPA)’이 통과하면 페이스북은 플랫폼에서 뉴스를 제거하는 것을 고려할 수밖에 없을 것”이라고 밝혔다. JCPA는 언론사들이 페이스북, 구글과 같은 플랫폼 기업으로부터 뉴스 유통의 대가를 받을 수 있도록 협상을 허용하는 것이 골자다. 지난해 1월 미국 의회 의사당 난입 사태를 계기로 온라인 플랫폼이 제대로 된 저널리즘 역할을 갖추는 것이 중요하다는 의견이 힘을 받아 지난해 3월 발의됐다. JCPA는 지난 9월 상원 법사위원회를 통과했으며 상원과 하원의 최종 승인을 앞두고 있다. 법안 발의 후 프런티어전자재단, 퍼블릭놀리지를 포함한 26개 시민단체는 이에 대해 반대하는 입장을 담은 서한을 의원들에게 보냈으며 다수의 언론사는 법안에 지지하는 입장을 표명해왔다. 스톤은 해당 법안이 페이스북에서 뉴스 콘텐츠를 배포하는 것이 언론사와 방송국의 수익 증대로 이어진다는 중요한 사실을 놓치고 있다고 지적했다. 그는 “이 무분별한 법안은 트래픽 양과 구독자 증가와 같이 우리가 언론사에 제공하는 모든 가치를 무시한다”며 “이 법안이 통과되면 정부가 강제하는 협상에 응하는 대신 페이스북에서 모든 뉴스 콘텐츠를 제거할 수밖에 없다”고 주장했다. 메타는 지난 10월 캐나다에서 ‘온라인 뉴스법’이 발의됐을 당시에도 뉴스 콘텐츠를 차단하겠다고 경고한 바 있다. 또 지난해 2월 호주에서 유사한 내용의 ‘뉴스 미디어 교섭법’이 발의됐을 때도 메타는 크게 반발했고 실제로 일주일 이상 호주 사용자들이 뉴스를 공유하지 못하도록 차단했다.이후 메타는 호주 당국과 협상해 법안의 절충안을 마련하며 차단 조치를 철회했고 수정된 법안은 통과됐다. 당시 외신은 메타가 절충안을 이끌어내기 위해 의도적으로 차단 조치를 내린 것으로 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전기, 현금 1.6조원 돌파…불황 속 투자 ‘선택과 집중’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060014</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:13:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지=삼성전기.

삼성전기의 올해 3분기 현금성자산이 1조6000억원을 돌파했다. 글로벌 경기 침체로 인해 경영 환경이 불확실해지면서 보유 현금을 늘리는 한편, 올해와 내년 CAPEX(설비투자)는 하향 조정했다. 대신 신규 성장동력으로 떠오른 반도체기판의 투자는 지속 확대하겠단 계획이다.6일 삼성전기의 3분기 보고서에 따르면, 삼성전기의 3분기 연결기준 현금성자산은 1조6194억원이다. 전분기 1조1641억원보다 39.1%(4553억원), 지난해 말보다는 36.6%(4342억원) 늘어난 규모다.최근 글로벌 경기 침체와 함께 기업들의 경영 환경이 어려워지고 있다. 삼성전기는 지난해부터 이어온 호실적을 바탕으로 현금성자산을 늘리고 차입금 비중을 줄이는 등 재무건전성 확보를 꾀해왔다.그러나 올해 하반기부터는 글로벌 경기 침체로 인해 향후 전망을 낙관할 수 없는 상황이다. 이에 삼성전기도 현금보유량을 늘리고 투자 리스크를 줄이고 있다. 삼성전기는 지난 3분기 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 잉여현금흐름(FCF)을 개선하고 리스크 관리에 힘을 쏟아 실적 변동성을 최소화하겠다는 의지를 나타냈다.&nbsp;3분기 삼성전기의 총차입금 규모는 1조4147억원으로 전분기 대비 2% 증가했다. 다만 총차입금비율은 18%로 전분기(19%)보다 1%P, 전년 동기(20%)보다 2%P 감소했다. 부채비율은 43%로 전분기(44%) 대비 1%P, 전년 동기(47%) 대비 4%P 감소했다.유동비율은 218.3%를 기록했다. 전분기 205.3%보다 13%P 늘었다. 유동비율은 기업의 신용 능력을 판단하기 위해 쓰이는 지표로, 통상 200% 이상이면 유동성이 풍부하다고 평가된다. 3분기 누적 영업활동에서 창출된 현금흐름은 1조5661억원으로 전년 동기 1조3621억원보다 15.0%(2040억원) 증가했다.



이처럼 삼성전기의 재무건전성을 나태나는 지표는 전반적으로 안정적인 상황이다. 다만 올 하반기부턴 글로벌 경기 침체로 인해 경영환경이 불확실해지면서 투자에 속도를 조절하겠다는 방침이다.김태영 삼성전기 기획팀장은 3분기 컨퍼런스콜에서 “올해는 업황 악화로 당초 계획한 설비투자 대비 규모를 축소할 계획”이라며 “내년 투자 계획은 아직 구체화되지 않았으나 올해보다 규모가 다소 감소할것으로 전망된다”고 말했다.삼성전기의 3분기 누적 설비투자는 8333억원이다. 전년 동기(5687억원) 대비 46.5% 늘어난 규모다. 올해 4분기에는 당초 계획대비 투자를 축소하고, 내년에는 올해보다 더 줄일 계획이다. 다만 최근 수요가 증가하고 있는 서버·네트워크·전장용 등 고다층 FC-BGA(플립칩-볼그리드어레이)에 대한 투자는 늘리는 모양새다.설비투자를 구체적으로 살펴보면 올해 3분기까지 FC-BGA 등 반도체 패키지 기판을 담당하는 패키지솔루션 사업부문에 4395억원이 투자됐다. 지난해 연간 투자 2229억원보다 2166억원이 늘었다. 반면 그간 삼성전기의 실적을 견인해왔던 컴포넌트 사업부문의 투자는 지난해 5091억원에서 올해 3분기 누적 2929억원으로 줄었다. 컴포넌트 사업부문은 IT, 전장에 사용되는 MLCC(적층세라믹콘텐서) 등을 생산한다.삼성전기가 반도체 패키지 기판에 투자를 늘리는 이유는 성장성 때문이다. 반도체 패키지 기판은 고성능·고용량 반도체 칩과 메인보드를 연결하는 패키지 기판이다. 5G, 인공지능(AI), 클라우드 등 고부가 가치 제품을 중심으로 수요가 증가하고 있다. 업계에 따르면 반도체 패키지 기판 시장은 2022년 103억달러(약 14조원)에서 연평균 10%의 성장을 거듭해 2027년 165억달러(약 22조원) 규모로 성장할 것으로 전망된다. 이에 삼성전기는 지난해부터 반도체 패키지 기판에 1조9000억원을 투자하며 적극적인 공세를 펼치고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>