<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Apr 2022 10:21:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성과 다른 셀트리온 협상력?…애브비와 소송 없이 시밀러 ‘특허 합의’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270089</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270089</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 23:18:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 개발한 자가면역질환 치료제 휴미라의 바이오시밀러 ‘유플라이마’ 제품 이미지.(사진=셀트리온)

셀트리온이 우리나라·유럽에 이어 미국 시장에 자가면역질환 치료제 ‘유플라이마’를 출시할 수 있는 기반을 마련했다. 유플라이마는 미국 제약사 애브비가 개발한 블록버스터 치료제 ‘휴미라(Humira·성분명 아달리무맙)’의 바이오시밀러(생물의약품 복제약)다. 삼성바이오에피스는 과거 휴미라 바이오시밀러 관련 특허 분쟁을 애브비와 진행한 바 있다.27일 셀트리온에 따르면 회사는 애브비와 유플라이마에 관한 특허 합의를 최종적으로 완료했다. 통상적으로 바이오시밀러는 △임상을 통한 비열등성 입증 △규제당국의 허가 등의 절차를 마친 경우 오리지널 의약품에 대한 물질 특허 등이 완료되는 시기에 맞춰 출시된다.그러나 의약품에 관한 특허가 다양화되고, 관련 기술이 복잡해지면서 출시 자체가 제동이 걸리기도 한다. 소송 등 분쟁으로도 이어진다. 실제로 삼성바이오에피스는 지난 2017년 휴미라 바이오시밀러 ‘아달로체’의 유럽 시장 진출과 관련해 애브비와 특허 분쟁을 겪기도 했다. 휴미라에 대한 물질특허가 2018년 10월에 만료됐지만 애브비는 적응증 투어 방법을 추가해 특허 기간을 연장했다. 휴미라는 △류마티스 관절염(RA) △염증성 장질환(IBD) △건선(PS) 등의 치료에 사용되는데, RA(2022년)와 PS(2023년)에 대한 특허 기간이 연장됐다. 삼성바이오에피스는 이에 휴미라 특허 기간 연장 무효소송을 제기하고 진출 시장에서 분쟁을 진행하다, 애브비와 라이센싱 계약을 2018년 체결하고 특허 분쟁에 합의한 바 있다.셀트리온은 이와 달리 애브비와의 특허 합의를 비교적 원활히 가져가며 오는 2023년 7월부터 유플라이마의 미국 내 판매에 돌입할 수 있게 됐다. 셀트리온은 지난 2020년 11월 미국 식품의약국(FDA)에 유플라이마의 허가 신청을 완료, 연내 승인이 이뤄질 것으로 기대 중이다.회사 측은 “이번 특허 합의에 따라 내년 7월부터 고농도 제형의 차별화된 상품성을 바탕으로 미국 휴미라 바이오시밀러 시장에 진입하게 된다”고 전했다. 애브비는 휴미라로만 지난해 약 207억달러(약 25조3368억원)의 매출을 기록했다. 이 중 미국 시장규모는 173억3000만달러(약 21조2119억원) 수준이다.셀트리온이 개발한 유플라이마는 세계 최초 고농도 휴미라 바이오시밀러다. 저농도 대비 약물 투여량을 절반으로 줄이고 통증을 유발할 수 있는 시트르산염(구연산염)을 제거한 제형으로 개발됐다. 셀트리온은 유플라이마의 이 같은 경쟁력을 바탕으로 미국 휴미라 바이오시밀러 시장을 공략할 방침이다.셀트리온은 유플라이마에 대한 유럽의약품청(EMA)의 판매 허가를 이미 지난해 2월 획득했다. 셀트리온 제품의 해외 공급을 담당하는 셀트리온헬스케어가 유럽 시장에 유플라이마를 판매하고 있다. 셀트리온이 획득한 EMA 판매 허가는 휴미라가 보유한 모든 적응증을 포함한다. 지난 2월에는 유럽에서 40mg/0.4ml의 용량에 이어 80mg/0.8ml의 용량 제형의 추가 판매 허가도 획득했다.지난해 10월엔 국내 식품의약품안전처로부터 유플라이마의 판매 허가를 획득했다. 셀트리온 제품의 국내 판매를 담당하는 셀트리온제약은 지난 3월부터 유플라이마를 국내 시장에 공급하고 있다. 이 밖에도 캐나다보건부(Health Canada)로부터 지난해 12월 판매 허가를 획득, 캐나다 시장을 중심으로 한 북미지역 진출에도 속도를 내고 있다.셀트리온 관계자는 “이번 특허 합의에 따라 아달리무맙 최대 시장인 미국에 유플라이마를 안정적으로 출시할 수 있게 됐다”며 “이른 시점부터 미국 시장에 진입해 고농도 휴미라 바이오시밀러의 차별화된 경쟁력을 미국 내 자가면역질환 환자들에게 선보일 수 있게 됐다는 점에서 이번 합의는 큰 의미가 있다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이폰 '셀프 수리' 가능해졌다...애플, 미국 내 부품 판매 개시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280001</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 01:55:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플 '셀프 서비스 리페어' 공식 홈페이지 갈무리. (사진=애플)

애플이 소비자가 직접 기기를 수리할 수 있는 ‘셀프 서비스 리페어(Self Service Repair)’ 프로그램을 미국에서 도입했다.&nbsp;27일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt; 등에 따르면 애플은 아이폰 12·13·SE 3세대를 대상으로 프로그램을 개시했다. 소비자들은 스마트폰 화면, 배터리, 카메라와 같은 제품의 주요 부품을 프로그램 공식 홈페이지에서 구매할 수 있다. 또 홈페이지에서 제공되는 매뉴얼에 따라 직접 기기를 수리할 수 있다. 애플은 스마트폰 수리에 필요한 도구를 49달러(약 6만원)에 빌려주는 렌탈 서비스도 제공한다.애플은 올해 내로 유럽 등 다른 지역으로도 이 프로그램을 확대해나간다는 계획이다. 우선 아이폰을 대상으로 실시하지만 이후 애플 자체 개발 칩 ‘M1’을 탑재한 맥북으로 제품군을 넓힐 예정이다.&nbsp;애플은 프로그램 개시와 함께 수리 서비스 확대에 대한 백서도 발간했다. 이를 통해 지난 3년간 공식 수리점이 2배 가까이 늘어나 현재 총 8000개 이상이 영업 중이며 미국 소비자의 80%가 공식 서비스 센터에서 20분 이내의 거리에 거주 중임이 드러났다. 또 보안이나 성능 문제를 방지하기 위해 애플의 공식 부품을 사용해야 한다고 강조했다. 메인보드 수리에 필요한 회로도를 공개하지 않는 이유에 대해서는 공인 기술자가 수리를 맡는 것이 최선이기 때문이라고 설명했다.&nbsp;애플은 지금까지 고객의 자가수리를 반대하며 사설 업체에서 수리 받은 기기를 공식 서비스 센터에서 서비스를 거부하기도 했다. 그러나 미국과 유럽에서 소비자나 사설 수리점이 직접 스마트폰을 수리할 수 있도록 규제를 완화해야 한다며 ’수리할 권리(Right to repair)’ 강화에 대한 목소리가 커지자 이번 프로그램을 도입한 것으로 보인다.&nbsp;미국에서는 연방정부와 주정부 차원에서 수리할 권리를 보장하는 정책을 이미 도입했거나 법제화에 대한 논의가 이뤄지고 있다. 지난해 7월 조 바이든 미국 대통령은 전자기기 제조업체가 소비자에게 수리할 권리를 보장하도록 촉구하고 수리를 제한하는 행위를 불법으로 규정하는 행정명령에 서명했다. 미국 연방거래위원회(FTC)는 이를 만장일치로 승인했다. &lt;엔가젯&gt;은 이번 셀프 서비스 리페어 프로그램 도입이 아직 발의 상태인 법안이 통과될 명분을 없애는 한편 애플을 향한 비판의 여론은 잠재울 수 있을 것으로 분석했다.&nbsp;소비자가 직접 기기 부품과 도구를 구입해 수리할 수 있는 제도 또한 늘어나는 추세다. 구글은 이달 픽셀폰에 대한 자가 수리 제도를 발표했다. 구글은 미국 전자기기 수리 전문 업체인 ‘아이픽스잇’과 협업해 올해 내로 ‘픽셀2 시리즈’ 이후 출시된 모든 스마트폰의 정식 부품을 제공할 계획이다. 삼성전자도 올여름부터 아이픽스잇을 통해 S21 시리즈·S20 시리즈 등 일부 제품을 대상으로 자가 수리 제도를 시행한다고 발표했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, 트위터 인수 못하면?…배상금만 1조]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270007</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 23:18:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 CEO. (사진=테슬라 유튜브 갈무리)

일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 소셜미디어(SNS) 업체 트위터 인수 계약을 파기하면 트위터 측에 10억달러(약 1조2000억원)의 배상금을 지급해야 하는 것으로 확인됐다.26일(이하 현지시간) &lt;로이터&gt; 등 주요 외신은 "머스크가 인수를 위한 자금을 확보하지 못해 인수 계약이 성사되지 않으면 트위터 측에 10억달러를 배상해야 한다는 사실이 미국 증권거래위원회(SEC) 공시에서 확인됐다"고 보도했다. 앞서 지난 25일 머스크는 440억달러(약 55조5000억원)에 트위터를 인수하기로 트위터 이사회와 합의했다. 이 중 255억달러는 대형은행에서 빌린다고 밝혔다. 나머지 210억달러는 자기자본으로 조달한다는 계획인데 이에 대한 구체적인 방안은 알려지지 않았다. 공시에 따르면 트위터 측도 다른 인수안을 받아들이는 등의 이유로 계약을 파기하면 머스크에게 10억달러를 지급해야한다. 만약 주주 투표에서 반대 의견이 나오면 배상금을 지불하지 않고도 계약을 파기할 수 있다. 공시는 10월 24일까지 거래가 마무리되지 않으면 계약이 종료될 수 있다고 규정하고 있다. 다만 규제당국의 승인 등으로 인해 시간이 더 필요할 경우 최대 6개월 연장할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, '어닝 서프라이즈'…'클라우드' 매출만 24조]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270006</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 23:18:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 클라우드 부문의 성장세로 월가의 예상을 웃도는 성적을 냈다.&nbsp;26일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 주요 외신에 따르면 MS는 회계연도 기준 3분기(1~3월)에 전년 동기 18% 증가한 494억달러(약 62조2000억원)의 매출액을 기록했다. 순이익은 1년 전에 비해 8% 늘어난 167억달러(약 21조원)다. 이는 시장 전망치인 매출액 490억달러와 순이익 160억달러를 웃도는 수준이다.&nbsp;

사티아 나델라 마이크로소프트 CEO. (사진=마이크로소프트)

MS 애저, SQL 서버와 윈도우 서버 등 클라우드 서비스를 포함한 인텔리전트 클라우드 매출액은 190억5000만달러(약 24조원)로 나타났다. 이는 전년 동기 26% 증가한 수치로 시장 전망치인 189억달러를 상회했다. 특히 애저와 다른 클라우드 서비스 매출은 지난해 대비 46% 급증했다.&nbsp;이 같은 실적은 코로나19 팬데믹 기간 동안 클라우드 서비스가 크게 늘어난 가운데 기업용 협업 소프트웨어에 대한 수요가 높은 수준을 유지하면서 나온 것으로 보인다. 사티아 나델라 MS 최고경영자(CEO)는 컨퍼런스 콜에서 "최소 1억달러 규모인 애저 거래 건수가 2배 이상 늘어났다"고 밝혔다. &nbsp;윈도우, 엑스박스, 검색 광고 등을 포함한 개인용 컴퓨팅 부문은 전년 동기 대비 11% 증가한 145억달러(약 18조2000억원)의 매출을 기록했다. 나델라는 "엑스박스의 구독 서비스인 게임 패스 구독자의 플레이 시간이 전년 대비 45% 늘어났다"며 "엑스박스를 통해서만 제공되는 클라우드 게이밍에서 1000만명의 이용자가 스트리밍했다"고 말했다.&nbsp;앞서 MS는 지난 1월 세계 최대 게임회사 중 하나인 '액티비전 블리자드'를 687억달러(약 86조원)에 인수한다고 발표했다. 이는 MS 역사상 최고가의 인수로 거래가 마무리되면 MS는 텐센트와 소니에 이어 매출 기준 게임 업계 3위가 된다. MS는 이를 통해 엑스박스의 구독 서비스를 강화할 계획이며 인수는 MS가 메타버스 기술을 구축하는 데 도움이 될 것으로 보인다.&nbsp;MS 오피스와 링크트인 등을 포함한 생산성 및 비즈니스 프로세스 부문은 지난해 대비 17% 증가한 157억9000만달러(약 19조 9000억원)의 매출을 거뒀다. 앞서 MS는 올해 초 오피스365 구독료를 인상한 바 있다.&nbsp;현재 MS는 "다음 분기에도 성장세를 지속할 수 있을 것"이라고 예측하지만 일부 사업은 한 자릿수 성장을 기록할 것으로 보고 있다. 우크라이나 전쟁과 중국 봉쇄령으로 인한 제조업체 차질이 수익과 운영비에 영향을 줄 것이란 판단이다. 특히 점차 감소하고 있는 게임 플레이 시간과 제한된 콘솔 공급으로 인해 게이밍 부문에서의 수익은 더욱 하락할 것으로 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두산퓨얼셀, 발주 시장 침체로 7개 분기 만에 적자...국내 시장 점유율도 하락세]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270148</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270148</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 01:55:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산퓨얼셀이 원가 부담과 일회성 비용 등으로 7개 분기만에 적자를 냈다. '수소 경제'에 대한 기대감으로 수소 연료전지는 성장성이 높은 사업으로 시장의 기대를 모았다. 두산퓨얼셀은 수소 연료전지의 수주 부진 등으로 사업이 일시적인 어려움을 겪고 있다.두산퓨얼셀은 27일 1분기 경영실적을 발표했다. 매출은 512억원을 기록했고, 영업손실은 86억원을 기록했다. 2020년 1분기 47억원의 영업손실을 낸 이후 줄곧 흑자를 냈다.

(자료=두산퓨얼셀 IR북)

지난해 두산퓨얼셀은 매출 3814억원, 영업이익 179억원을 기록했다. 영업이익률은 4.7%를 기록해 제조업 평균 수준의 수익성을 보였다. 그럼에도 올해 1분기는 수주 부진으로 7개 분기만에 적자를 냈다. 올해 1분기 매출은 전년 동기와 비교해 29%(208억원), 전기와 비교해 61%(800억원) 감소했다. 올해 매출이 급감하면서 고정비 부담이 커진 게 적자의 원인이 됐다.두산퓨얼셀은 적자의 배경으로 수주 부진과 일회성 비용을 꼽았다. 임원 퇴직금 규정이 바뀌면서 15억6000만원의 충당금을 반영했고, 판매비 및 관리비 부담이 커졌다는 설명이다.적자의 가장 큰 원인은 정부의 발주 물량 감소로 인한 수주 부진이 원인으로 꼽힌다. 현재 국내 수소 산업은 과도기에 있다. 지난해 5월 '수소경제 육성 및 수소 안전관리에 관한 법률 개정안(이하 수소법)'이 발의됐다. 수소법에는 청정수소 판매·사용 의무 등을 포함하는 '청정수소 인증제'와 수소연료전지 보급을 확대하는 'CHPS(청정수소발전의무화제도)'를 도입하는 내용이 담겨있다.재생에너지로 생산된 전력을 일정량 이상 구매하는 RPS 제도와 같이 청정수소로 생산된 전력을 일정 비율 이상 구매토록 하는 CHPS가 핵심이다. 그런데 대선 등 국내 정치 상황이 복잡하게 돌아가면서 수소법은 논의조차 제대로 되지 않고 순연됐다. 수소법 통과를 기다리던 발전 공기업들은 발주를 연기하는 상황이다.두산퓨얼셀은 "수주 지연으로 인한 판매 대수 부진으로 매출액이 줄었다"며 "2분기 이후 수주를 재개해 매출액을 높일 것"이라고 설명했다.

(자료=두산퓨얼셀 IR북)

두산퓨얼셀은 지난해 불확실한 시장 환경에서 우수한 수주 실적을 올렸다. 지난해 수주 목표는 142MW였는데, 131MW를 수주했다. 수주 목표의 92.2%를 달성한 것이다. 전년에는 108MW, 2019년에는 129MW를 수주했다.신규 수주 규모도 지난해 눈에 띄게 늘었다. 지난해 연료전지 주기기의 신규수주는 4776억원을 기록했다. 2020년과 2019년에는 4252억원, 2241억원에 달했다. 지난해 말 기준 수주 잔고는 4362억원을 기록했다. 2020년 말 2458억원을 기록했는데, 77.4% 늘어난 규모다. 다만 유지보수 서비스를 합한 수주잔고는 지난해 말 2조8696억원에 달했다. 2020년 말에는 2조8436억원으로 소폭 증가하는데 그쳤다.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;올해 국회에서 수소법이 통과되면 두산퓨얼셀의 수주 상황은 개선될 것으로 전망된다. 올해 두산퓨얼셀은 수주 목표를 240MW로 잡았다. 지난해보다 69% 증가한 규모다. 수소법이 통과돼 발주 규모가 늘어나면 수주 규모가 늘어날 것이라는 계산이 깔렸다.&nbsp;두산퓨얼셀은 이날 중국 칭하이성 시닝시에 440kW 규모의 수소 연료전지 11대를 공급하는 계약을 체결했다. 지난해 9월 1.8MW 규모 발전용 인산형연료전지(PAFC)를 중국에 수출했다. 7개월만에 추가 수출에 성공해 해외 시장의 가능성이 커지고 있다. 중국은 2030년까지 1.4GW 규모의 발전용 수소 연료전지를 건설할 계획이다. 8개 성에서 수소 연료전지에 대한 발주가 이어질 것으로 기대돼 두산퓨얼셀의 추가 수주 가능성도 기대된다.&nbsp;&nbsp;다만 국내 발주시장에서 점유율은 갈수록 하락세다. 두산퓨얼셀은 2019년부터 국내 발주시장의 70% 이상을 수주해 1위 업체로 부상했다. 2019년에는 국내 시장의 72.8%를 점유했고, 2020년에는 70.5%를 기록했다. 지난해 61.7%까지 하락했다.선도 업체였던 한국퓨얼셀이 FCE와 갈등으로 부침을 겪으면서 두산퓨얼셀이 수소 연료전지의 1위 사업자로 부상했다. 최근 SK에코플랜트가 블룸SK퓨얼셀을, SK E&amp;S가 미국 플러그와 수소 연료전지 합작사를 설립했다. 두산퓨얼셀은 현대차와 SK 등 대그룹들과 수주 경쟁을 펼치게 됐다.&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;한편 두산퓨얼셀의 올해 1분기 부채비율은 43%로 재무구조가 매우 우량하다. 순차입금은 마이너스(-)874억원, 총차입금은 750억원이다. 순차입금은 현금성 자산이 전년 동기 대비 1740억원 감소하면서 1500억원 가량 증가했다. 현재도 무차입 경영이 유지되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[직접 계산하는 'DSR 계산기' 버려도 된다…핀다는 '알아서 계산']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204280032</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 05:39:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현재 'DSR(총부채원리금상환비율) 계산기'는 대출액을 직접 확인하고 손수 기입하는 방식이지만 훨씬 더 편리한 서비스가 나왔다. 핀테크 기업 핀다의 DSR계산기를 통하면 자동으로 기존 대출금을 계산하고 신규 대출 가능액을 산출해준다. 마이데이터를 활용한 기술이다.핀다는 마이데이터를 접목한 '나의 대출관리' 기능을 개편했다고 28일 밝혔다. 핀다는 대출 서비스를 제공하는 국내 324개 금융사와 마이데이터로 연계해 보다 정확한 정보를 제공한다. 고객은 마이데이터 서비스 이용을 위해서 동의 절차를 거친 후 자신의 대출 내역을 핀다에 연결하고 대출 내역을 한 눈에 확인할 수 있다.대출 상환계좌를 연동해 상환일이 가까워졌을 때 계좌 잔액이 충분한지, 부족한지를 점검하고 알려주는 기능을 새롭게 도입했다. 여러 개의 대출계좌와 상환계좌가 각각 달라서 효율적인 대출관리에 어려움을 겪는 고객을 위해 마련한 서비스로, 고객이 상환일을 깜빡하고 놓치는 일이 없도록 연체를 예방하고 신용점수를 높일 수 있도록 설계했다.또 다른 차별점은 마이데이터를 접목한 'DSR계산기'와 '여윳돈계산기'의 리뉴얼 오픈이다. 기존엔 고객이 직접 대출 정보를 입력하는 방식으로 작동돼 왔다면, 이제는 고객의 정확한 금융데이터를 가져와 오차 없는 계산결과를 산출하는 것이 핵심이다.고객은 본인의 대출내역을 기반으로 총부채원리금상환비율(DSR)을 계산해 추가로 대출을 얼마나 받을 수 있는지, 여윳돈이 생겼을 때 어떤 대출부터 상환해야 이자를 크게 절감할 수 있는 지 등을 계산할 수 있다.

개편된 핀다 '나의 대출관리' 서비스 이용화면.(사진=핀다)


마이데이터는 여러 금융사에 흩어진 개인 신용정보를 한 곳에 모아 보여주는 서비스다. 재무 현황, 소비 습관 등을 분석해 맞춤형 금융상품 등을 제공할 수도 있다.핀다는 마이데이터를 활용해 대출 전 과정을 포괄하는 핀테크 서비스로 고도화했다. 핀다에서 개인에 꼭 맞는 비교대출 서비스로 대출을 받은 직후 대출관리 서비스로 내역을 확인하고 상환 플랜을 계획할 수 있는 원스톱 대출 플랫폼을 완성한 것이다.대출 실행 단계에서는 시간 제약을 크게 줄였다. 핀다를 통해 주말에도 대출금을 받을 수 있는 금융사는 토스뱅크를 포함해 15곳이다. 실제 핀다로 주말에 대출을 받은 고객은 2021년 대비 7.8배 늘었고, 주말과 공휴일을 포함해 은행 영업시간(오전 9시부터 오후 4시 사이) 외에 대출을 받는 고객은 44% 비중을 차지했다.대출 관리 단계에서는 섬세한 보호를 받을 수 있다. 핀다 나의 대출관리 서비스는 더 낮은 금리로 갈아탈 수 있는 '월별 대환 진단 기능'과 대출 차주의 사망 등 부재로 인한 빚 대물림 문제를 예방하기 위한 '대출상속 안전장치' 혜택을 제공하고 있다. 대출상속 안전장치는 차주의 사망 또는 80% 이상 장해 판단 시 대출금을 대신 갚아주는 신용보험으로 BNP파리바 카디프생명과 함께 제공하는 핀다 고객을 위한 무료 보험 서비스다.박홍민 핀다 공동대표는 "여러 개의 대출을 가지고 있거나 단 건의 대출을 가진 경우에도 주거래은행, 생활비, 대출계좌 등 여러 금융기관에 다양한 계좌를 갖고 있는 경우엔 일일이 상환 계좌의 잔고 등을 확인하기 쉽지 않다"며 "핀다는 개인을 중심으로 파편화된 금융정보를 한 곳에 정리해 고객의 혼란을 줄이고 연체 관리와 효율적인 상환 플랜을 돕는 똑똑한 대출관리 비서로서 역할을 하고자 한다”고 말했다.지난해 핀다 서비스를 통해 대출이 일어난 총 금액은 450% 성장했다. 꾸준한 성장을 인정받으면서 핀다는 총 누적투자액 174억원을 기록했다. 현재 해외투자 유치도 계획하고 있는 것으로 전해졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/28/blt202204280006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG엔솔, 영업이익률 6%의 자신감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270022</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 23:18:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=LG에너지솔루션.)

최근 원자재 가격 폭등으로 수익성 방어가 주요 기업들의 핵심 과제로 떠오른 상황에서 LG에너지솔루션은 앞으로도 6% 수준의 영업이익률을 달성할 것이라고 밝혔다. 중국 상하이 봉쇄, 러시아의 우크라이나 침공 등 녹록치 않은 상황이 지속되고 있지만 원가절감, 생산성 향상, 판가 연동 등의 방법으로 현재 수준의 수익성을 유지할 것이라는 자신감을 나타냈다. 27일 오전 LG에너지솔루션의 실적발표회에서 이창실 CFO는 “원자재 가격 폭등이나 물류 대란 등과 같은 불확실한 상황이 연속되고 있지만 원가절감 등을 집요하게 추진해 미드싱글 디짓 이익률을 달성할 것”이라고 밝혔다. LG에너지솔루션이 수익성 방어를 위해 꺼내든 카드는 바로 판가연동이다. 판가 연동은 원자재 가격이 상승하면 이를 제품 판매가격에 반영해 이익 축소 및 손실을 최소화하는 방법이다. 원자재 가격 리스크에 대비해 니켈 등 핵심 소재들은 이미 주요 거래처와 판가연동 계약을 체결한 상태다. 또 추가적인 리스크 헷지를 위해 구리, 알루미늄, 망간 등 원자재들도 판가연동 계약을 확대해나가고 있다. 이 CFO는 “원자재 가격 상승이 100% 판가에 반영되는 것은 아니지만 메탈가격 상승에 따른 손익 영향은 크지 않다”며 “비메탈 원재료인 음극재, 전해액, 바인더도 원가상승을 고객과 공유하는 형태를 추진하고 있다”고 했다. 실적발표 이후 이어진 질의응답 시간에 수익성을 어떻게 유지할 것이냐는 질문이 나오자 QCD(Quality, Cost, Delivery)와 4M(Man, Machine, Material, Method)이 결국 손익을 결정하는 가장 중요한 부분이란 대답을 내놨다. QCD는 품질, 비용, 납기의 줄임말로 품질 관리 리스크가 줄어들면 관리비용이 자연스레 줄어드는데 LG에너지솔루션은 품질 관리 리스크는 적을 것이라고 내다봤다. 원가 상승은 앞서 언급했듯 메탈 및 비메탈 원자재 가격연동을 통해 해결해 나간다는 계획이다. 이 CFO는 4M 차원에서도 우수한 인재들이 확보되어 현실적이 상황 변동에 잘 대응하고 있다고 밝혔다. 이 CFO는 “여러가지 기계장치들도 상당히 안정화가 되어 수율이나 가동률 차원에서 상당한 폭의 개선이 일어나고 있다”며 “공법 차원에서는 생산성과 품질 확보하기 위해 디지털 팩토리를 도입하고 있다”고 했다. 이어 “내부적으로 오래 전부터 수주 타겟 내로 수익성을 확보할 수 있는 상황이 아니면 수주를 드랍시킨다”며 “이런 과정들이 모두 어우러져 손익이 결과로 나오는 것이며 상당히 구체적으로 이런 작업들이 진행되고 있어 사업계획은 달성할 수 있다고 자신있게 말할 수 있다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배터리 업계에 부는 '전구체 바람'...포스코케미칼·LG화학 이어 코스모그룹 가세]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270039</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204270039</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 23:18:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코스모신소재 충주 공장 전경.(사진=코스모신소재)

범GS그룹으로 분류되는 코스모그룹의 2차전지 소재 계열사 코스모신소재가 양극재의 원료인 전구체 생산공장을 건설한다. 코스모신소재는 LG에너지솔루션과 삼성SDI 등 국내 배터리 업체에 양극재를 납품하는 핵심 계열사다.코스모신소재는 27일 160억원을 투자해 2400톤 규모의 전구체 생산라인을 짓는다. 향후 자금 상황에 따라 추가로 캐파를 늘릴 계획이다. 코스모신소재는 2020년 삼성SDI의 양극재 제조 자회사 에스티엠의 설비를 인수했다. 이를 전구체 설비로 바꾸는 작업을 준비 중이다. 올해 전구체 생산라인을 가동할 계획이며, 이번 투자는 전구체 생산라인을 완성하기 위해 단행됐다.&nbsp;코스모신소재는 2010년 코스모그룹에 편입됐다. 새한미디어 시절인 2004년 양극활물질을 개발, 2007년부터 양산을 시작했다. 2008년 삼성SDI에 납품을 시작하면서 배터리 소재 회사로 거듭났다. 같은해 전구체 개발에 성공했다. 2010년 최대주주가 서울보증보험에서 코스모화학으로 바뀌었다. 코스모신소재는 GS그룹의 방계인 허경수 코스모그룹 회장이 지배하는 회사다. 허 회장은 2017년 작고한 허신구 GS리테일 명예회장의 장남이다. 그는 비상장사인 코스모앤컴퍼니를 통해 코스모화학과 코스모신소재를 지배하고 있다.이번 투자로 코스모그룹은 2차전지 소재인 양극재의 수직계열화를 완성하게 된다. 코스모신소재의 지배기업인 코스모화학은 황산코발트를 제조하는 국내 유일의 회사이다. 산업 구조상으로는 코스모화학이 코스모신소재의 후방산업이 되는 셈이다. 그런데 코스모신소재는 전구체 생산기술은 갖고 있지만, 생산라인이 없었다. 이 때문에 중국 줌위(CGNR) 등에서 전구체를 수입했다.&nbsp;2차전지 소재 중 40%의 비중을 차지하는 양극재는 총 3단계로 제조된다. 니켈과 코발트, 망간 등의 원료를 배합해 전구체를 만든다. 그리고 전구체에 리튬을 1:1로 배합해 가공하면 양극재가 만들어진다. 전기차에 탑재되는 고성능 배터리를 만들려면 '광물→전구체→양극재→배터리셀→모듈→팩'으로 이어지는 생산 과정을 거친다. 이중 양극재는 배터리의 성능을 좌우하는 핵심 소재인 만큼 원가의 상당 부분을 차지한다. 양극재를 생산하려면 전구체가 필요한데, 국내에서 생산되는 전구체는 전체 수요의 13.9%(2020년 기준)에 그친다. 중국 배터리 소재 업체들이 자금력을 바탕으로 해외 광산을 소유했고, 중국이 글로벌 수요의 75.8%(2020년 기준)를 맡고 있다.국내에서 전구체를 생산하는 업체는 에코프로지이엠, 포스코케미칼, JH케미칼 등이 있다. 다수의 업체들이 있지만, 포스코케미칼을 제외하면 업체들의 자금력이 충분하지 않아 증설에 어려움을 겪고 있다. 포스코케미칼은 전구체 내재화율을 높이기 위해 현재 1만5000톤 규모의 생산량을 2025년까지 18만5000톤 확대한다. 4년 내 1133% 가량 캐파가 늘어나는 셈이다.&nbsp;반면 여타 업체들은 자금 상황을 고려해 단계적으로 증설한다. 현재 전구체 캐파 1톤을 늘리는데 약 600~700만원 가량 든다. 코스모신소재도 자금력이 부족한 상황이다. 지난해 말 기준 코스모신소재의 현금성 자산은 200억원으로 최대 2800톤밖에 증설할 수 없는 상황이다.이런 점 때문에 코스모신소재가 증설을 하려면 외부에서 자금을 끌어올 수밖에 없다. 지난해 말 기준 총차입금은 858억원을 기록했다. 전년에는 718억원에 달했다. 지난해 5월 코스모신소재는 150억원 규모의 전환사채를 발행했다. 코스모화학 등 최대주주의 지분은 29.6%에 그치고 있어 전환사채를 무작정 발행할 수도 없는 상황이다.현재 코스모신소재의 양극재 캐파는 1만5000톤이다. 지난해 7월 1500억원의 투자를 결정한 만큼 추가 증설이 가능하다. 다만 포스코케미칼 등 양극재 업체는 물론 LG화학까지 전구체 직접 생산에 나서고 있어 전구체 업체들에는 불확실성이 잔존하고 있다.한편 코스모신소재는 지난해 매출 3058억원, 영업이익 217억원을 기록했다. 당기순이익은 179억원을 기록 2년 연속 흑자를 냈다. 매출은 전년보다 49.7% 증가했고, 영업이익은 75.2% 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/27/blt202204270019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK, 예스파워테크닉스에 1200억 투자...SiC전력반도체 사업 가속화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260106</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260106</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 23:18:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK가 전력반도체 소자를 만드는 회사 지분을 인수한다. 성장이 빨라지고 있는 탄화규소(Silicon Carbide·SiC) 시장에서 기존 업체를 인수해 사업 추진에 속도를 더하겠다는 포석으로 해석된다.SK는 26일 1200억원을 들여 예스파워테크닉스(이하 예스파워) 구주를 취득하고 유상증자에 참여한다고 공시했다.SK는 예스파워 구주 41만6225주를 취득하며 유상증자를 통해 56만8888주를 발행할 예정이다. 구주 취득은 두 차례에 걸쳐 총 560억원이 쓰이며 이는 중소기업진흥공단의 전환사채도 포함된다. 지분 인수 과정에서 있을 유상증자에는 640억원이 들어간다. 

SK가 SiC 전력반도체를 만드는 예스파워테크닉스의 지분 인수와 유상증자에 1200억원을 투자한다.(사진=예스파워테크닉스 홈페이지)

예스파워는 탄화규소로 전력반도체를 만드는 회사다. 탄화규소 다이오드와 모스펫을 만들며 자동차 전동화 장비와 신재생에너지 기기, LED 등에 들어가 컨버터, 파워서플라이로 활용된다.지난해 현대차와 아이큐랩, 립(LEAP) 반도체, 파워세미 등에 제품을 납품하고 용역 활동을 한 것으로 확인된다. 재무제표상 지난해 실적은 매출 15억원, 영업손실 83억원, 순손실 87억원으로 적자를 내고 있다. SK로선 현재의 사업 상황보단 중장기적 비전을 갖고 회사 지분 인수에 참여한 것으로 추정된다.전력반도체는 에너지 이동이 많이 이뤄지는 만큼 내구성 문제가 상존하는데, 이에 기존 실리콘의 대안으로 탄화규소 반도체가 급부상했다. 탄화수소로 반도체로 만들게 되면 구조적으로 튼튼해지고 수명이 비약적으로 늘어나며 전력 효율이 개선된다.GE 글로벌리서치 발표에 따르면 데이터센터에서 탄화규소 전력반도체를 활용하면 효율을 기존 대비 5% 끌어올릴 수 있다. 풍력과 태양열 인버터에 들어가는 칩은 전력 손실을 절반으로 줄이며 하이브리드 전기자동차 연료 소모량도 10% 감축할 수 있다고 한다.다만 탄화규소 반도체는 기존 웨이퍼 재료인 실리콘보다 만들기 어렵다. 실리콘과 탄소를 결합하는 데 엄청난 열과 압력이 필요하며 이에 제조 기술을 확보하기 어렵고 양산하더라도 적정한 품질을 확보하기 쉽지 않기 때문이다.

탄화규소 전력반도체는 기존 실리콘 기반 반도체의 대안으로서 다양한 적용 분야를 가진 것으로 평가된다.(자료=한국전기연구원)

앞서 SK는 전환사채의 주식 전환을 통해 지난해 6월 이 회사 지분을 34.61%를 225억원에 취득했다. 이번 지분 인수와 함께 이뤄질 유상증자를 통해 추후 설비투자도 함께 이뤄질 것으로 보인다.SK는 2020년 계열사 SK실트론을 통해 듀퐁의 탄화규소 웨이퍼 사업부를 5366억원에 인수했다. 이번에 예스파워 지분도 인수하며 SK는 그룹 차원에서 향후 커질 것으로 보이는 전력반도체 시장에 본격적으로 투자에 나설 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두산밥캣, 수소 지게차 파트너로 두산퓨얼셀 대신 '美 플러그·SK' 낙점했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260040</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260040</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 23:18:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산밥캣 글로벌 전략 담당 김상영 전무(왼쪽)와 SK E&amp;S 이지영 부사장이 기념 촬영을 하고 있다.(사진=두산밥캣)

두산밥캣이 SK E&amp;S와 미국 플러그(옛 플러그파워)의 합작법인과 수소 지게차를 개발한다. 두산밥캣은 2007년 두산그룹에 인수된 글로벌 소형 건설기계 회사로 점유율 기준 글로벌 1위 업체다. SK E&amp;S가 두산밥캣과 수소 지게차를 상용화할 경우 SK그룹의 수소 사업은 글로벌 시장으로 뻗어나갈 수 있는 효과가 있다.
특히 플러그는 아마존 등 글로벌 물류기업의 지게차에 수소 에너지를 공급했는데, 두산밥캣과의 수소 지게차 개발이 어떤 시너지를 낼지 관심이다. 플러그는 그린수소 생산과 더불어 수소 지게차에 집중하고 있다. 두산밥캣과 수소 지게차 개발이 결실을 맺을 경우 시너지는 상상 이상이다.&nbsp; &nbsp;두산밥캣은 26일 SK E&amp;S와 미국 플러그와 함께 '수소 지게차 개발을 위한 양해각서(MOU)'를 체결했다. 이번 MOU를 통해 두산밥캣은 수소 지게차 차량 및 시장 정보를 제공하고, SK E&amp;S와 플러그는 수소 연료전지 개발 및 공급을 맡기로 했다. 수소 에너지 활용을 위한 인프라 공급도 SK와 플러그가 맡는다.양사는 산업통상자원부가 지원하는 '수소 지게차 상용화를 위한 실증 기반 신뢰성 검증 기술 개발' 시범사업에 참여한다. 산업통상자원부는 국내 수소 지게차 상용화를 위하 5톤급 이하의 수소 지게차 신뢰성을 확보하고, 보급 기반을 마련하는 시범사업을 추진 중이다.

두산밥캣 수소지게차 콘셉트 디자인.(사진=두산밥캣)

2018년 국토교통부 고시로 건설기계 안전기준 시행세칙이 개정됐고, 수소 연료전지 개발에 필요한 절차가 마련됐다. 소형 건설기계부터 향후 중장비까지 수소 연료전지가 탑재될 것으로 기대를 모은다.&nbsp;특히 지게차와 버스, 트럭 등 상용차는 높은 출력이 요구돼 순수전기 에너지를 활용하기에 어려움이 많았다. 하지만 밀도가 높고 가벼운 수소 에너지를 활용할 경우 이러한 단점을 극복할 수 있다는 관측이 제기됐다.선진국에서는 산업용 장비에 수소 연료전지를 사용하는 사례가 늘고 있다. 미국월마트와 아마존, 홈디포 등 165개 사업장에서는 5만2000대 이상의 수소 지게차가 도입됐다. 일본과 프랑스, 독일에서도 수소 지게차 상용화를 검토하고 있다.&nbsp;플러그는 지난해 10월 수소 심포지엄을 열고 향후 사업방향을 설명했다. 플러그는 물류와 운송, 발전 등 수소와 관련한 종합 플랫폼을 구축하는 걸 목표로 하고 있다. 올해 매출 목표를 8.5억 달러(약 1조원)로 잡았다. 2024년 17억 달러(약 2조1200억원), 2025년 매출 규모는 30억 달러(약 3조7000억원) 규모로 늘어날 전망이다.

(자료=미래에셋생명)

이중 그린수소는 15억 달러(약 1조8000억원), 지게차는 10억 달러(약 1조2000억원) 규모로 예상된다. 지게차 부문의 매출은 이 기간 동안 2배 이상 늘어날 것으로 예상된다.2021년 플러그의 지게차 매출은 4억5000만 달러(5612억원)를 기록했다. 2024년에는 7억5000만 달러(9354억원), 2025년에는 10억 달러 규모로 예상된다.수소 에너지는 다방면에서 활용할 수 있지만, 수소 연료전지를 통한 발전 및 운송용의 비중이 높을 전망이다. 이중 항공용 수소와 중장비용 수소는 연구개발(R&amp;D)이 필요한 분야다.두산밥캣과 협력은 플러그의 성장에 적잖은 시너지를 낼 수 있을 전망이다. 두산밥캣은 소형 건설기계의 글로벌 1위 업체로 북미와 유럽에서 압도적인 점유율을 확보하고 있다. 지난해 연결 기준 매출은 50억8222만 달러(6조3365억원), 영업이익 5억2020만 달러(6488억원)를 기록했다.지난해 코로나19 이연소비로 글로벌 시장이 호황을 누리면서 두산밥캣의 매출은 전년보다 40%, 영업이익은 55% 증가했다.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;두산밥캣의 수소 지게차에 SK E&amp;S와 플러그의 수소 연료전지가 탑재된다면 친환경 건설기계 시장에서도 '초격차'를 만들 수 있을 전망이다.다만 두산그룹은 계열사인 두산퓨얼셀에서 PEMFC(고분자 전해질 연료전지)를 생산하고 있다. PEMFC는 수송용으로 활용하기 적합해 모빌리티 분야에서 활용하는 수소 연료전지는 99% 이상이 PEMFC 타입이다.그럼에도 두산밥캣은 수소 연료전지 개발에 필요한 사업자로 두산퓨얼셀보다 플러그·SK E&amp;S를 택했다. 이는 플러그가 미국 아마존과 월마트 등이 사용하는 수소 지게차에 실제 수소 연료전지를 납품하면서 '트랙 레코즈'를 확보한 게 가장 큰 이유로 꼽힌다.플러그가 이미 수송 분야에서 수소 연료전지를 활용하고 있는 만큼 두산밥캣의 파트너로 낙점됐다는 해석이다. 두산퓨얼셀은 발전용 수소 연료전지 시장에서 국내 1위 사업자이다. 현재 두산모빌리티이노베이션의 드론에 수소 연료전지가 탑재되고 있다. 하지만 지게차 시장에서는 수소 연료전지를 탑재한 사례가 없다.&nbsp;두산밥캣은 향후 두산퓨얼셀과 수소 연료전지 개발도 가능성이 열려 있다는 입장이다. 이번 MOU가 산업통상자원부의 시범사업에 참여하는 과정에서 맺어진 만큼 두산퓨얼셀과의 협력도 충분히 가능성이 있다는 설명이다.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;김상영 두산밥캣 글로벌 전략총괄 전무는 “두산밥캣의 수소 연료전지 장비 개발 여정을 향한 첫 발을 SK E&amp;S·플러그와 함께 내딛게 되어 기쁘다”면서 “국내 지게차 시장에서 점유율 1위를 공고히 지키고 있는 두산의 제품 경쟁력과 글로벌 이동형 연료전지 분야를 선도하는 SK E&amp;S·플러그의 수소 연료전지 기술력이 시너지를 낼 것으로 기대한다”고 말했다.이지영 SK E&amp;S 수소 글로벌 그룹 부사장은 “글로벌 1위 수소 기업인 플러그와 SK E&amp;S가 공동 설립한 합작법인은 다양한 수소 상용차에 적용할 수 있는 연료전지를 개발·공급해 국내 수소 밸류체인 성장에 기여하고, 수소 상용차 국산화를 통해 중국을 포함한 글로벌 시장에서 두산밥캣과의 협력을 확대할 계획”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>