<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 17 Dec 2022 08:21:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['ATM 앞에서 모자 쓰지 말라'…신한은행 전 영업점서 AI 이상행동탐지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160004</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 23:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진은 본문과 직접적 관계 없음.(사진=픽사베이)

'오얏나무 밑에서 갓끈을 고쳐매지 말라'는 선조들의 격언은 인공지능(AI) 시대에도 유효하다.신한은행은 보이스피싱으로부터 고객들의 소중한 자산을 보호하기 위해 은행권 최초로 도입한 'AI 이상행동탐지 ATM'을 전체 영업점으로 확대 시행한다고 16일 밝혔다.AI 이상행동탐지 ATM은 은행권 최초로 AI 딥러닝을 통해 연령대별 다양한 거래유형을 학습하고 그 데이터를 분석해 고객이 거래 중 휴대폰 통화를 하거나 선글라스 및 모자를 착용하는 이상행동을 보일 경우 이를 탐지해 거래 전에 고객에게 주의 문구를 안내하는 서비스다.신한은행에 따르면 지난 3월 고령층 고객 내점이 많은 고객중심영업점에 우선 도입했으며, 도입 후 전기통신금융사기 사고 접수 계좌 수 및 사고 접수 건수가 각각 67%, 38%로 현저히 감소하는 효과를 보였다.또한 AI 이상행동탐지 ATM의 이상행동과 이상금융거래(Fraud Detection System)를 연계해 이상행동과 이상금융거래가 동시 탐지된 경우 예금주 추가 본인인증을 진행하고 특정거래에 대해 거래차단 등 추가적 프로세스를 적용한다.신한은행 관계자는 "AI 이상행동탐지 ATM은 시간과 장소에 제한 없이 ATM에서 발생할 수 있는 다양한 금융사고로부터 고객을 보호할 수 있다"며 "앞으로도 고객의 모든 일상에 존재하는 에브리웨어 뱅크(Everywhere Bank) 구현을 통해 고객의 소중한 금융자산을 보호하는데 앞장서겠다"고 말했다.이처럼 시중은행이 고객의 자유를 일정부분 제약하는 극약처방에 나선 건 '대면편취형' 보이스피싱이 급증하는 동향과 무관하지 않다. 피해자가 피해금을 이체하는 '계좌이체형'이 과거에 주를 이뤘다면, 대면편취형은 피해자를 직접 만나 현금을 가로채는 수법이다. 경찰청 통계에 따르면 전체 보이스피싱 피해건수 중 대면편취형의 비중은 2019년 8.6%(3244건)에서 2021년 73.4%(2만2752건)가 됐다.대면편취형은 주로 정부기관 또는 금융회사를 사칭해 피해자로 하여금 은행창구 또는 ATM에서 현금을 인출하도록 하고, 현금수거책이 피해자로부터 현금을 대면으로 편취하고 ATM을 통해 사기이용계좌로 무통장입금 하는 경우가 많다. 이에 금융감독원은 은행권과 협력해 지난 9월부터 ATM 무통장입금 시 주민등록번호 체계 검증을 통해 비정상적인 주민등록번호를 이용한 거래를 차단하도록 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한화그룹, 대우조선 인수 본계약 체결...2009년 멈춘 시계 14년 만에 움직였다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160013</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 23:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=김승연 한화그룹 회장)

한화그룹이 만 13년 10개월 만에 대우조선해양 인수를 위한 본계약 체결을 마쳤다. 한화그룹은 2009년 1월 대우조선해양 인수를 위한 본계약을 체결하려고 했지만, 글로벌 금융시장의 불안으로 자금 조달이 불투명해지면서 인수를 포기했다. 한화그룹은 올해 하반기 대우조선해양 인수에 재도전했고, 본계약 체결을 완료했다.대우조선해양은 2000년 12월 14일 산업은행이 출자전환해 최대주주가 정부로 바뀐 지 22년 만에 '민영화'를 앞두고 있다.&nbsp;대우조선해양과 한화그룹은 16일 오후 대우조선해양의 전략적 투자유치를 위한 본계약을 체결했다고 밝혔다. 이번 본계약은 대우조선해양이 회사 지분 49.3%(1억443만8643주)에 해당하는 신주를 발행하고, 한화그룹의 계열회사가 신주를 인수하는 구조로 진행된다. 신주 발행가격은 주당 1만9150원이다.한화그룹에서는 △한화에어로스페이스 △한화시스템 △한화임팩트파트너스 △한화컨버전스(옛 에스아이티) △한화에너지 싱가포르·일본 법인이 대우조선해양 신주 인수에 참여한다. 한화그룹과 대우조선해양은 지난 9월 경쟁입찰인 스토킹호스(Stalking horse bidding) 방식을 통한 제3자 배정 유상증자 추진 등 기본내용에 합의했다. 이후 지난 6일 한화그룹이 최종 투자자로 확정됐고, 이날 본계약 체결에 이르렀다.대우조선해양은 본계약 체결로 유동성을 확보하고, 조기 경영 정상화를 추진한다. 이를 통해 한화그룹의 주요 계열사로 글로벌 방위산업 및 친환경 에너지 분야에서 시너지를 강화해 나갈 방침이다. 대우조선해양의 최대주주인 산업은행은 이날 보도자료를 통해 "민간 대주주의 적극적인 투자와 책임있는 경영활동을 통해, 대우조선해양이 한국 조선업의 디지털 및 친환경 전환을 선도하는 회사로 거듭나길 기원한다"고 밝혔다.한화그룹은 "6주 동안의 정밀 실사를 통해 대우조선해양의 기술력과 우수한 맨파워를 확인했다"며 "관계기관과 채권단, 노조 등 이해관계자와 소통해 남은 인수 절차를 마무리하겠다"고 밝혔다.

(자료=한화그룹)

한화그룹과 대우조선해양이 본계약 체결까지 마치면서 이번 M&amp;A는 '9부능선'에 도달했다는 평이다. 딜 클로징까지는 국내와 해외의 경쟁당국에서 기업결합 심사를 마무리해야 한다. 모든 인허가 절차를 마무리해야 딜이 종료된다. 앞서 진행됐던 현대중공업그룹의 대우조선해양 M&amp;A에서는 올해 1월 유럽연합(EU)의 불허로 딜이 무산됐다. 통상 기업결합 심사는 대상국 중 한 곳이라도 반대할 경우 기업결합 자체가 무산되는 '올 오어 나씽(All or Nothing)'의 구조다. 이러한 전례가 있는 만큼 인허가 절차가 완료될 때까지 변수는 남아 있다는 평이다.이번 한화그룹의 대우조선해양 인수는 국내 공정거래위원회를 비롯해 △EU △일본 △싱가포르 △튀르키예 △베트남 △영국 등 7곳이 대상이다. 이중 EU는 이번 딜의 명운을 좌우할 핵심으로 꼽힌다. 하지만 EU는 기업결합으로 인한 경제력 집중이 자국 소비자에 피해를 미치고, 공정한 경쟁을 저해하는지를 핵심으로 본다. 이전 현대중공업그룹의 딜에서는 합병으로 인해 LNG선의 점유율이 크게 높아져 EU 회원국인 선사에 피해를 미칠 것으로 평가됐다. EU는 LNG선 등 일부 선종의 구조조정을 요청했다.이번 딜에서는 이러한 우려는 전혀 없을 전망이다. 한화그룹이 조선업을 영위하지 않고 있어 합병으로 인해 점유율이 높아지지 않기 때문이다. 때문에 기업결합 심사는 무난하게 통과할 것이라는 게 업계 관계자의 공통된 분석이다.기업결합 심사는 통상 3개월에서 1년 가량 걸린다. 한화그룹은 내년 하반기 중 대우조선해양의 인수를 마무리할 것으로 보인다. 한화그룹의 유상증자 대금 2조원이 납입되면 대우조선해양은 1290%에서 400%대로 낮아진다. 대우조선해양의 부채총계에는 선사에서 받은 선급금이 포함돼 있다. 선급금을 제외하면 실제 부채비율은 280%대로 낮아질 전망이다.한화그룹과 대우조선해양은 6개월 내 딜 클로징을 목표로 본계약을 체결했다. 내년 6월 16일까지 기업결합 등 인허가를 마치고, 딜을 마무리해야 한다. 기업결합 심사가 지연될 경우 양사는 계약을 연장할 수 있다.한편 대우조선해양은 올해 3분기 누적 매출 3조4109억원, 영업손실 1조1974억원을 기록했다. 매출 규모는 과거보다 크게 줄었다. 올해 3분기 기준 30조7320억원의 수주 잔고를 확보했다. 팬데믹 후 물동량이 폭등하면서 조선시장의 호황이 빨리 찾아와 수주 물량을 크게 확보한 것으로 나타났다. 이로 인해 선가 등이 급등하면서 적자 부담이 해소됐다. 조선용 후판 가격 등 원가 안정과 기수주 공사를 시작할 경우 실적은 빠른 속도로 개선될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['6명 중 3명 교체'...롯데그룹, 주요 사업군 대표 절반 바꿨다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150008</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 23:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박현철 롯데건설 부회장(왼쪽), 이완신 롯데그룹 호텔군 총괄대표 겸 호텔롯데 대표이사.(사진=롯데그룹)

롯데건설 자금난이 그룹의 주요 계열사까지 번져 위기론이 나오는 가운데 롯데그룹이 주요 사업군 6개 대표 중 3명을 교체하는 인사를 단행했다. 미래 경쟁력을 확보하지 못하면 ‘영구적 위기’에 직면할지 모른다는 판단에서다. 15일 롯데그룹은 ‘지속적인 변화와 혁신’, ‘미래경쟁력 창출’에 중점을 둔 2023 정기 임원인사를 실시했다고 밝혔다.이번 인사로 롯데그룹을 구성하는 6개 주요 사업군 중 3개 사업군의 대표가 교체됐다. 롯데그룹은 지난해 출자구조 및 업의 공통성 등을 고려해 6개 사업군(식품·쇼핑·호텔·화학·건설·렌탈)으로 계열사를 유형화했는데, 이중 △호텔 △건설 △렌탈 사업의 대표가 바뀐 것이다. 우선 롯데그룹 신임 호텔군 총괄대표와 롯데호텔 대표이사에는 이완신 롯데홈쇼핑 대표이사가 내정됐다. 롯데그룹은 “탁월한 마케팅 역량 및 고객 관점의 시각으로 글로벌 호텔 체인으로의 사업변화와 혁신 동력을 제공할 것으로 기대된다”고 말했다. 기존 롯데그룹 호텔군을 이끌었던 안세진 총괄대표는 그룹의 싱크탱크인 롯데미래전략연구소장으로 이동한다. 그룹 전체의 미래 성장동력 창출을 위한 새로운 전략 방향 수립에 집중한다는 계획이다. 지난해 8월 롯데렌탈을 성공적으로 상장시킨 김현수 대표이사는 일선에서 물러난다. 김 전 대표의 후임은 아직 정해지지 않았으나 롯데그룹은 외부인사를 영입한다는 방침이다. 롯데그룹은 “외부에서 전략전문가를 영입해 선임 절차를 추진 중”이라고 밝혔다. 롯데건설의 경우 이미 지난달 대표 교체가 이뤄졌다. 그룹 유동성 압박의 시초가 된 책임을 지고 지난 5년 8개월 간 대표를 맡아 롯데건설을 이끌어온 하석주 전 대표가 사의를 밝혔다. 이 자리에는 롯데지주 경영개선실장을 맡았던 박현철 부회장이 지난 11월 내정됐다. 박 부회장은 이번 인사로 사장에서 부회장으로 승진했다. 박 부회장은 리스크 관리 및 사업구조 개편을 바탕으로 시장 불안을 해소하는데 총력을 기울일 예정이다. 롯데그룹의 또 다른 주요 사업군인 식품, 유통, 화학군의 대표는 변화 없이 그대로 유지됐다. 이영구 사장이 식품군, 김상현 부회장이 유통군, 김교현 부회장이 화학군 총괄대표를 맡는다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메가마트, 호텔농심 흡수합병…흑자전환 가능할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160008</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 23:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[호텔농심 전경.(사진=호텔농심.)

농심그룹 3남 신동익 부회장이 이끄는 메가마트가 코로나19로 적자에 빠진 호텔농심을 흡수합병하기로 결정했다. 다만 메가마트 역시 5년 연속 적자를 내는 상황이라 향후 실적개선 여부에 관심이 모인다. 16일 메가마트는 호텔농심을 내년 2월 흡수합병한다고 공시했다. 기존 호텔사업은 이미 올해 5월에 농심에 넘긴 상태로 사실상 무늬만 남은 법인에 대한 청산에 돌입한 것이다. 호텔농심은 메가마트가 지분 100%를 소유한 회사로 안정적인 실적을 내왔으나 코로나19로 인해 적자가 급격히 불어나기 시작했다. 2020년과 2021년 2년 연속 각각 44억원, 61억원의 손실을 냈다. 이 같은 호텔사업 적자는 모회사 메가마트에는 치명적으로 작용했다. 메가마트는 이미 그보다 더 오래 전부터 적자경영을 하던 상태였기 때문이다.

메가마트 별도 실적 추이.

대형마트를 운영하는 메가마트는 이미 2017년부터 지난해까지 5년 동안 적자경영을 하고 있다. 출점·영업시간 규제 탓에 대형마트의 성장세가 꺾였고, 이커머스 시장이 급격하게 성장하며 오프라인 매장의 영향력이 크게 줄었기 때문이다.이에 따라 신 부회장의 복귀와 함께 메가마트가 흑자 전환할 수 있을지에 대해서도 업계 관심이 모이고 있다. 신 부회장은 지난 6월 메가마트 대표이사에 이름을 올리며 1999년 이후 23년 만에 복귀했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["슈카월드 보고 매수했어요"…인플루언서가 펀드시장 핵심 공급망 된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150010</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 23:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 공모펀드의 순자산 비중이 지속 상승하고 있다(왼쪽 그래프). 송태헌 신한자산운용 상품전략센터 수석부장은 "온라인 플랫폼의 인플루언서가 투자자의 투자정보 수집에 가장 큰 영향을 미쳤다"고 해석했다.(자료=신한자산운용)

온라인상에서 큰 영향력을 미치는 인플루언서가 '투자자문' 기능을 대체함으로써 펀드시장의 핵심 공급망이 될 것이라는 자산운용사의 분석이 나왔다. 투자자의 투자정보 수집 경로 및 영향도(가입자수, 조회수)가 기존의 판매사에서 온라인 플랫폼의 인플루언서로 변화하고 있다는 판단에서다.15일 신한자산운용에 따르면 오프라인 공모펀드 대비 온라인 공모펀드(공모펀드 온라인클래스+ETF)의 순자산 비중은 올해 초 52%에서 11월말 64%로 확대됐다. 투자자가 직접 투자대상과 시기를 정해 언제 어디서든 가입할 수 있는 온라인 펀드의 성장률이 오프라인 펀드를 상회한 셈이다. 이에 자산운용사들은 앱을 통한 펀드 직판 채널을 확대하고 있다.송태헌 신한자산운용 상품전략센터 수석부장은 "온라인 플랫폼의 인플루언서가 투자자의 투자정보 수집에 가장 큰 영향을 미쳤다"며 "언택트 영향으로 투자자가 투자 상품 및 투자 정보를 선택하는 기준이 비용 및 인플루언서로 변화하면서 엔터테인먼트산업과 유사하게 개인의 브랜드화가 강화되고 있다"고 해석했다.올해 11월말 기준 공모 및 사모를 합친 펀드시장 순자산은 857조원으로 지난해 말 829조원에서 28조원 증가했다. 주가하락, 금리상승 등 전통자산의 성과부진으로 공모펀드의 순자산은 22조원 감소한 반면 사모펀드가 50조원 증가하면서다. 이런 가운데 온라인클래스 리테일 공모펀드는 국내주식, 해외주식, 해외혼합 등 위험자산 중심으로 2조2000억원 증가해 24조9000억원으로 성장했다.고금리 환경이 되면서 투자자들의 시장 난이도는 급상승했다. 이에 어떤 주식에 어떻게 투자할 것인지 투자 방법론을 고민하는 것이 중요해졌다. 이런 측면에서 투자자가 투자 자율성을 가지는 온라인 펀드가 성장세를 이룬 것으로 해석할 수 있다.투자자들은 내년 시장도 쉽지 않을 것으로 보인다. 국제통화기금(IMF) 전망에 따르면 미국, 우리나라, 유로 등 대부분 경제권에서 내년 물가상승률 및 성장률이 동시에 둔화될 것으로 예상된다. 송 부장은 "경기가 역성장 수준 침체에 빠지지 않는 한 통화완화 시점도 늦춰지고 속도도 완만할 것"이라고 전망했다.



인플레이션으로 인한 각국 정책금리의 가파른 인상을 따라 시중금리는 최근 10년내 최고 수준까지 상승했다. 시중은행 예금금리가 중위험-중수익 상품의 기대수익률로 여겨졌던 연 5%에 육박하며 시중자금의 예금 이동이 가속화됐다. 특히 퇴직연금 DC용 원리금보장상품 중 약정금리 상위상품들의 경우 금리 수준이 7%를 상회하고 있다.송 부장은 "신용위험 및 판매규모의 제약이 있음에도 안전자산 수익률이 6% 이상이 되면 안전자산이 위험자산의 투자 매력도를 압도해 단기적으로는 글로벌 하이일드(고위험·고수익)를 제외하면 이론적으로도 다른 자산군에 배분이 일어나기 어려운 환경"이라고 설명했다.신한자산운용은 주식 투자 시 주가가 고점 대비 많이 하락한 것을 고려해 적립식 투자를 통해 평균 매입가격을 관리하라고 조언했다. 인플레이션 둔화에 따라 금리가 점진적으로 하락할 것으로 전망되면서 주식시장의 저점 시점은 예상하기 어렵다. 이에 타이밍을 판단하는 거치식보다는 적립식 투자가 적합하다는 조언이다.고금리 환경에서 기업간 펀더멘털의 차별화는 심화될 전망이다. 신한자산운용은 변동성이 확대될 것으로 예상되는 성장가치의 비중이 높은 기업보다, 기업의 순자산 가치가 꾸준하게 증가하는 '채권형 주식'에 주목할 필요가 있다고 강조했다.펀더멘탈이 차별화된 기업을 고르는 기준으로는 △경기 둔화 속에서도 자본적지출(CAPEX)이 꾸준한 기업 △ROIC(영업활동에 투입한 자본으로 거둔 영업이익)가 높은 기업 △자사주 매입 및 소각 등 ROE(자기자본이익률) 향상에 적극적인 기업을 살펴보라고 제언했다.연금상품의 변화에 대해서도 제언했다. 송 부장은 "타깃데이트펀드(TDF) 중 설정액이 가장 많은 2025상품의 타깃 데이트가 3년 앞으로 다가왔다"며 "매월 발생한 인컴수익을 분배하는 정기적 분배금 상품이 ETF에 이어 퇴직연금 시장을 주도할 것"이라고 전망했다.실제로 월지급에 대한 수요는 올해 출시된 '월지급 ETF'를 통해 확인된 바 있다. 지난 6월 신한자산운용이 국내 최초 월배당 ETF인 'SOL 미국S&amp;P500 ETF'를 출시하며 시장을 이끌어 갔고 이후 업계에서 월지급 상품이 지속 출시되며 반 년 만에 7000억원대 시장이 형성됐다.ESG 투자에 대해서는 "2022년 지속적으로 성장세가 둔화됐으나 순유입 기조는 유지됐고, ESG 외 펀드들에서는 자금유출이 지속된 것을 고려하면 ESG 테마 자체의 퇴조로 보기에는 시기상조"라며 "ESG가 실행 단계로 넘어가면서 현실에서 다양한 이해관계가 상충하는 등 성장통을 겪는 단계"라고 진단했다. 그러면서도 "논란이 많았음에도 탄소중립 및 배출량 관련 이슈는 표준 및 규정 마련으로 구체화되는 등 한 단계 업그레이드했다"며 가능성을 제시했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 매출 반토막…위기의 주연테크, 주변기기에 '눈독']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160018</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 07:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[35년 업력의 토종 PC 제조사 주연테크도 글로벌 PC 시장 위기의 직격탄을 맞았다. 회사는 일반 소비자 대상(B2C) 주변기기 판매량 확대 전략으로 활로를 모색 중이다. 

주연테크 게이밍PC 리오나인터보 CG276X37T(왼쪽), 크리에이터용 노트북 리오나인 L9W36.(사진=주연테크)

1988년 설립된 주연테크는 소비자용 PC 제조 및 판매 사업을 중심으로 성장해온 회사다. 가정용 PC 보급이 한창이던 2000년대 중반 '가성비'를 무기로 연간 2000~3000억원 규모의 안정적인 매출과 흑자 경영을 유지, 2006년 코스피에 입성했다. 그러나 글로벌 PC 시장이 모바일에 밀려 사양길로 접어들고, 2020년과 2021년 코로나19 대유행에 따른 '비대면 특수' 효과도 끝나자 매출 하락 속도가 점차 빨라지고 있다. &nbsp;주연테크 분기보고서 공시에 따르면 올해 3분기 누적 매출은 510억원으로 전년 동기와 비교해 3.66% 감소했다. 영업손실은 37억2000만원으로 같은 기간 적자 규모가 12배 증가했다. 특히 핵심 매출원이었던 데스크탑 PC 매출이 전년 동기보다 27.94% 감소했다. 다만 같은 기간 모니터 매출이 42.69% 증가해 전체 매출의 하락폭은 크지 않았다.



문제는 급증한 영업손실이다. 주연테크 측도 올해를 "창사 이래 최악의 손실이 발생한 해"라고 규정했다. 여기엔 다양한 이유가 있다. 우선 주연테크는 국내·B2C 시장 의존성이 높은 회사다. 매출 실적 자료에는 수출 항목이 '-'로 표시돼 있다. 해외 매출이 전무하단 얘기다. 고객도 대부분 일반 개인 소비자다. 기업판매(B2B)는 해당 부문에 강점을 지닌 주요 경쟁사들 대비 규모가 작고 공공부문 매출 비중은 3분기 기준 23.44%에 불과하다. 즉, 주연테크의 매출과 이익은 국내 일반 소비자들의 소비 심리와 PC 교체 수요에 따라 좌우되는 구조다. 이런 특성을 고려하면 개인의 소비 심리가 크게 위축된 최근 글로벌 경제 상황이 주연테크에 특히 더 위협적이다. 회사 관계자는 "이례적인 인플레이션에 따른 소비 심리 위축, 환율과 원자재 가격 상승 등으로 제품 가격 경쟁력이 매우 떨어지고 있다"며 "이로 인한 손실 최소화와 늘어난 재고 처리를 위해 제품을 원가 이하에 판매하고 있는 상황"이라고 설명했다. 또 "기존에 높은 이익률을 보였던 모니터의 원가율이 크게 증가하면서 큰 이익은 발생하지 못하고 있는 상황"이라고 덧붙였다.이는 재무제표에서도 확인된다. 주연테크의 3분기 누적 매출원가 및 판관비(영업비용, 마케팅 등)는 각각 전년 동기 대비 7억6000만원, 7억1000만원 증가했다. 반면 매출은 19억원 줄어 영업손실이 악화됐다.시장 침체에 따른 사업적 타격은 주요 PC 제조사들도 피하지 못했다. 시장조사업체 카날리스의 3분기 전세계 PC 시장 분석 보고서에 따르면 이 시기 레노버, 델, HP 등 글로벌 기업들의 PC 출하량은 각각 -20.6%, -27.9%, -21.1% 역성장을 기록했다. 2023년 전망 또한 낙관적이지 않다. PC 업계는 B2C 시장이 위축된 가운데 대안으로 기업·공공 시장에 주목하고 있다. 주연테크도 분기보고서 내 '시장의 특성' 항목에 '기업·공공기관용 PC 시장이 급성장하고 공공 조달시장이 중소기업적합업종으로 분류되면서 개인·가정용 PC보다 기업·공공 PC 부문 성장률이 높을 것으로 예상된다'고 기재했다. 특히 이 부문은 경기와 상관없이 지속적인 신규·교체 수요가 발생하므로 수입원 안정화에 유리하다. 이와 관련해 한때 부도 위기에 몰렸던 삼보컴퓨터는 관공서·학교 시장에서의 지속적인 조달 성과를 바탕으로 위기 탈출에 성공한 사례다. 삼보컴퓨터의 올해 3분기 PC 부문 누적 매출은 2021년 대비 87.7% 규모다. 4분기 판매량이 집계되면 전년과 비슷하거나 오히려 증가할 수도 있다는 전망이 나올 만한 수준이다. 그러나 공공·기업 부문의 판매 기반이 약한 주연테크로선 이 시장에서 단기간에 유의미한 성과를 기대하기 어렵다. 이에 회사는 자사의 주력 시장인 B2C 영역에서 PC '주변기기'로 분류되는 제품들의 판매를 확대하는 전략을 펼 방침이다. 노트북은 당분간 신제품 출시 주기를 늘린다. 재고 부담을 덜기 위한 선택으로 풀이된다. 대신 회사는 올해 하반기 이후 모니터를 비롯, △기계식·블루투스 키보드 △안드로이드 스마트TV △고해상도 웹캠 △빔프로젝터 △사운드바 등 주변기기 출시와 홍보에 주력하고 있다. 나아가 종합가전업체를 목표로 제품군을 확대할 계획이다. 

주연테크가 올해 하반기 출시한 기계식 키보드, 스마트TV, 빔프로젝터 등. (사진=주연테크)


주연테크가 이 같은 재도약의 발판을 마련하는 동안 회사의 버팀목은 상대적으로 안정적인 재무지표다. 몇 가지 긍정적인 부분도 눈에 띈다. 3분기 주연테크의 유동자산(1년 내 현금화 가능한 자산을 의미)은 443억원, 이 중 현금 및 현금성 자산은 138억원이다. 적자폭 확대에도 유동자산 규모는 전년 대비 감소폭이 미미하다. 회사의 빚인 부채도 오히려 소폭 줄었고 부채비율은 31.49%에 불과하다. 영업에 따른 현금흐름은 여전히 마이너스(-, 버는 돈보다 쓰는 돈이 많은 상황)지만, 올해 재고자산 줄이기에 주력하면서 전년 동기 -86억원에서 올해는 -8400만원까지 지표가 개선됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160058.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20년 전 외환위기 촉발한 종금사…캐피탈사에서 재현되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140005</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 23:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 '국가부도의 날' 스틸컷.

"현재 캐피탈사의 사업 모델은 할부금융사보다는 과거 종금사(종합금융회사)에 더 가깝다고 파악하고 있다."이강욱 나이스신용평가 실장은 13일 여신금융협회가 '3고 경제시대의 여전업 전망과 대응방향'을 주제로 개최한 여신금융포럼에서 이 같이 밝혔다. 나신평에 따르면 캐피탈사의 고유 사업영역인 할부·리스 등 물적금융 비중은 지속 감소한 반면, 일반기업대출과 투자금융자산 등 기업금융의 비중은 45% 이상으로 증가했다. 또 기업여신 중 부동산 및 건설업 비중이 45%에 달한다.1998년 외환위기와 함께 사라진 종금사가 다시 언급되는 건 금리 급등에 캐피탈사의 자산·부채 만기 불일치 위험이 커지고 있기 때문이다. 종금사는 단기로 외채를 끌어와 장기로 대출을 내줬다. 이로 인해 발생한 만기 불일치 문제가 외환위기의 시발점이 됐다.캐피탈사의 ALM(Asset Liability Management, 자산부채관리) 관리 부담이 커지는 형국이다. 경기 민감도가 높은 기업금융의 비중 확대로 운용자산의 실질 만기가 장기화됐기 때문이다. 반면 캐피탈채의 발행 만기는 장기채에 대한 우려 증가로 단기화되는 추세다.나신평 자료를 보면 올 3분기 신용등급 AA인 캐피탈사의 회사채 발행 만기는 2년, A등급은 2.1년 수준이지만, 캐피탈사 18개사의 3년 이상 만기인 PF대출은 4조8000억원, 일반기업대출 중 기타담보대출 3조4000억원, 신용대출이 2조6000억원으로 그 규모가 상당하다.

2019년부터 캐피탈사 PF 투자금액이 급격히 증가하면서 총자산의 10%를 상회하고 있다. PF대출 중 브릿지론 비중은 16% 정도로 대부분이 부동산 개발 관련 PF여신이다.(자료=나이스신용평가)

특히 부동산PF대출의 경우 그 특성상 만기가 기하급수적으로 길어질 수 있다. 이 실장은 "일반적인 주택담보대출이나 원리금분할상환 같은 경우에는 6개월, 3개월 만에 회수가 되는 경우도 있지만 부동산금융은 프로젝트성이기 때문에 원만기만큼 만기가 연장된다"며 "3년짜리 PF는 만기가 1년 늘어나는 게 아니라 총만기가 6년이 되는 구조로 실질만기가 이런 경기불황 상황에서는 굉장히 길어질 수 있다"고 지적했다.이에 따라 현금유입량이 줄어들 경우 자산만기 회수 이전 단기자금의 수요가 증가하는 결과가 초래된다. 이는 ALM의 불일치 가능성을 키우는 요인이다. 자금을 조달하는 비용이 급증하고 채권시장에서 투자자들의 리스크 회피 심리가 커지면서 이런 간극을 메우는 것 또한 어려워지고 있다.금융감독원 자료에 따르면 지난 10월 국내 기업이 회사채 발행으로 조달한 자금은 8조2982억원으로 전달보다 49.5%나 줄었다. 여전채 발행규모의 감소추세가 영향을 미쳤다. 금감원 관계자는 "금융시장의 단기 자금 경색이 발생하면서 금리가 빠르게 오르고 채권이 시장에서 소화되지 않으면서 여전채 등의 발행이 줄었고 자산담보부기업어음(ABCP) 등의 발행도 위축됐다"고 설명했다.여기에 캐피탈사 자산의 상환이 정상적으로 이뤄지지 않는다면 이는 곧 유동성 리스크로 직결된다. 차주들의 상환여력 회복이 지연되는 가운데, 내년 한국 경제성장률이 하향할 것이라는 경제기관들의 전망이 늘어나고 있다. 한국은행은 내년 한국 GDP 성장률 전망치를 2.1%에서 1.7%로, IMF는 2.9%에서 2.0%으로, OECD는 2.2%에서 1.8%로 수정했다.미국 연방준비제도는 2024년쯤에 기준금리 인하 가능성을 거론하고 있고 한국은행도 이를 추종하는 상황을 고려하면 고금리 기조는 장기간 이어질 전망이다. 이에 따라 부동산 경기 저하 시 캐피탈사가 공격적으로 늘려온 부동산 자산의 위험노출액(익스포저)은 점증하고 부실여신 증가로 대손비용 부담이 늘어날 전망이다.김 실장은 "유동성 부족으로 인한 투자금 적기 상환 불확실성이 캐피탈사에 대한 시장 우려의 핵심"이라며 "수익성보다는 현금유입 규모를 확대할 수 있는 물적금융·분할상환 여신 위주의 신규영업과 함께 충분한 유동성 버퍼(완충) 확보를 통해 ALM 관리를 강화해야 한다"고 제언했다.캐피탈사는 물적금융 성장을 위해 '공유경제'로 사업모델을 전환할 필요가 있다는 조언이다. 공유경제의 핵심은 가전제품, 가구, 자동차 등 내구재를 소비재화하는 것이다. 캐피탈사는 물적금융 사업기반을 보유한 만큼 전 금융권 중 공유경제 접근성이 가장 좋다는 분석이다. 미국 선두권 렌터카 업체인 허츠(Hertz)는 공유경제 사업을 위해 올해 말까지 보유 자동차의 20% 이상을 전기차로 변경할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한화그룹의 대우조선 M&A 셈법...'손해는 없다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140016</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 23:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김승연 한화그룹 회장이 대우조선해양 인수를 발표한 2008년 글로벌 경영전략 회의.

"제2의 창업이라는 각오로 대우조선 인수에 총력을 기울여달라"&nbsp;김승연 한화그룹 회장은 2008년 4월 '한화 글로벌 경영 전략 회의'를 열고 대우조선해양 인수를 계열사 사장단에게 주문했다. 김 회장은 "대우조선 인수를 한화그룹 재도약의 마지막 기회로 알고 반드시 M&amp;A를 성사시켜야 한다"며 "한화그룹은 대우조선해양의 강력한 프로펠러가 될 수 있다"고 말했다.&nbsp;당시 대우조선해양 인수전에는 한화그룹 외에도 △포스코그룹 △GS그룹 △현대중공업그룹 △두산그룹 등 굴지의 대그룹들이 인수를 희망했었다. 포스코그룹과 GS그룹은 컨소시엄을 구성해 인수전에 참여했는데, 최종 승자는 한화그룹이었다. 대우조선해양의 매각 가격은 약 6조3000억원이었다. 한화그룹은 대우조선해양 인수를 욕심냈지만, 글로벌 금융위기 여파로 자금 조달이 불투명해지면서 결국 포기했다.한화그룹은 14년 만에 대우조선해양을 손에 넣게 됐다. 15일 조선업계에 따르면 한화그룹과 산업은행은 이번주 중 대우조선해양 인수를 위한 본계약을 체결할 전망이다. 매각 가격은 2조원이다. 기업결합 심사 등 국내외 인허가를 거친 후 최종적으로 대우조선해양이 한화그룹을 상대로 제3자 배정 유상증자를 실시한다. 이후 한화에어로스페이스 등 한화그룹 계열사는 대우조선해양의 지분 49.3%를 갖고, 산업은행은 28.2%의 지분을 갖게 된다. 인수 절차는 내년 3~4월 중 끝날 예정이며, 금융위기 수준의 초대형 악재가 없는 한 한화그룹은 대우조선해양의 '새 주인'이 될 전망이다.일각에서는 한화그룹의 대우조선해양 인수를 경영권 승계를 위한 포석이라는 시각도 있다. 대우조선해양 인수에는 한화그룹 3남이 지분을 고루 갖고 있는 한화에너지의 자회사가 참여하는데, 이번 인수로 한화에너지의 기업가치가 커져 향후 경영권 승계에 유리할 것이라는 관측이다. 대우조선해양 인수에는 한화시스템과 한화임팩트파트너스, 한화에너지 일본·싱가포르법인이 참여한다.

(자료=한국신용평가)

한화에너지는 한화시스템의 지분 12.8%를 갖고 있으며, 한화임팩트파트너스는 한화에너지가 지분을 100% 갖고 있는 한화임팩트의 미국법인이다. 한화시스템과 한화임팩트파트너스는 인수 자금의 약 45%를 댄다. 이를 고려하면 향후 대우조선해양의 기업가치가 높아질 경우 경영권 승계에 유리하게 작용할 수 있다.반대로 한화그룹이 인수한 후 대우조선해양이 더욱 부실해진다면 오히려 부정적인 영향을 미칠 수 있다. 상장사인 대우조선해양의 기업가치가 모회사에 긍정적인 영향을 주려면 현재 '부실의 고리'를 끊어내야 한다. 따라서 한화그룹이 경영권 승계에 유리하게 쓰기 위해 대우조선해양 인수를 추진한다는 것은 다소 무리한 해석이다.&nbsp;
'숫자'만 보면 대우조선 인수는 '모험'에 가깝다
실제 대우조선해양의 현재 재무제표만 보면 회사는 '부실덩어리'에 가깝다. 올해 3분기 연결재무제표 기준 대우조선해양의 부채비율은 1290%이다. 기업의 부채비율은 200%를 넘을 경우 재무상태가 불안정한 것으로 본다. 부채비율은 기업의 재무건정성을 평가하는 지표인데, 부채비율이 200%라는 의미는 부채가 자본 대비 2배 많다는 의미이다. 대우조선해양의 경우 부채가 자본보다 12배 많다. 부채비율로만 측정한다면 부실기업에 가깝다.

김승연 한화그룹 회장.

대우조선해양은 2021년 조 단위 적자를 기록하면서 이익잉여금을 모두 까먹고, 결손금을 약 1조원 가까이 쌓았다. 올해 3분기 결손금은 2조2735억원에 달한다. 대우조선해양은 적자에 취약한 자본구조로 인해 한화그룹의 연결재무제표에 편입될 경우 모기업에 부정적 영향을 미칠 수 있다.지난해 대우조선해양은 1조7546억원의 영업손실을 기록했고, 올해 3분기 누적 영업손실은 1조1974억원이다. 영업활동 현금흐름은 지난해 플러스(+) 4857억원에 달했지만, 올해 3분기 누적 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 1조1829억원을 기록했다. '헤비테일(선박을 인도할 때 70~80%의 잔금을 받는 계약 방식)'인 조선업의 특성을 고려하면, 이 산업에 경험이 없는 한화그룹은 현금흐름 관리가 쉽지 않을 수 있다. 게다가 대우조선해양의 3분기 유동비율은 75.8%로 유동성이 풍부한 상황은 아니다.이렇듯 시장에서 한화그룹의 대우조선해양 인수를 바라보는 시선은 회의적이다. 첫째, 조선업은 싸이클 산업으로 불황기 극심한 부침을 겪을 수 있다. 둘째, 대우조선해양의 재무상태 및 손익구조가 불안정하다는 우려도 있다. 셋째, 강성 성향의 원·하청 노조로 인해 노사갈등이 예상된다. 이는 대우조선해양의 정상화를 낙관적으로 볼 수 없는 이유이다.
'오컴의 면도날'로 본 대우조선 인수...사업적 시너지 크다
그럼에도 한화그룹은 2008년에도 그랬듯 지금도 대우조선해양 인수에 강한 자신감을 나타내고 있다. 왜일까. '오컴의 면도날(Ockham's Razor)' 이론으로 살펴보면 오히려 명확해진다. 오컴의 면도날 이론이란 어떤 사실 또는 현상에 대한 설명들 가운데 논리적으로 가장 단순한 것이 진실일 가능성이 높다는 의미다.한화그룹이 대우조선해양 인수를 추진하는 가장 단순한 이유는 이 M&amp;A로 얻을 수 있는 시너지가 크기 때문이다. 즉, 한화그룹은 경영권 승계의 수단이 아닌 그룹의 발전을 위해 대우조선해양이 필요하다고 판단한 것이다.2008년 한화그룹이 대우조선해양 인수를 추진했던 이유는 비교적 단순했다. 한화그룹은 자원개발 및 에너지 사업을 추진하고 있어 VLCC 및 해양플랜트 기술을 보유한 대우조선해양을 인수할 경우 시너지가 예상됐다. 당시 경기가 호황이었는데, 한화그룹은 시너지가 크지 않다는 지적에도 6조원이라는 거액을 제시했다.현재는 대우조선해양 인수로 인한 시너지가 더 명확해졌다. 당시 한화는 글로벌 기업으로 보기 어려웠지만, 현재 한화는 방산과 태양광, 에너지 등 다방면에서 글로벌 기업으로 부상했다.&nbsp;한화그룹은 대우조선해양 인수로 방산 부문의 육해공 포트폴리오를 갖출 것으로 예상하고 있다. 현재 한화그룹의 방산업은 육군 지상무기가 주력이다. 한화그룹은 대우조선해양 인수로 잠수함과 군함 등 특수선 분야로 진출할 수 있다. 대우조선해양이 건조한 군함과 잠수함에 각종 유도무기 등을 탑재할 수 있는 점도 장점이다. 특히 함정에는 레이더와 무기 등이 탑재되는데, 탑재가 확정된 무기의 인도시기가 달라 함정 인도가 늦어져 비용이 커지는 점이 단점이다.

대우조선해양의 특수선 매출 추이.(자료=대우조선해양)

시장 조사기관에 따르면 2020년 함정 발주금액은 620억달러(80조6496억원)에서 2030년 770억달러(100조1770억원) 규모로 25% 증가할 전망이다.&nbsp;대우조선해양의 주력은 상선 부문이며, 수주 잔고 중 특수선 비중은 20% 가량이다. 올해 11월 기준 특수선 수주잔고는 55억5000만달러(7조2166억원)이다. 올해 특수선 수주 실적은 3억3000만달러(4290억원)이다. 전 세계 방산 수출 중 한국의 함정 수출이 차지하는 비중은 약 15%이다. 대지 및 대공 미사일을 생산한 한화그룹이 함정까지 생산할 경우 시너지가 클 수 있다. 한화그룹은 방산 분야의 글로벌한 영업망을 갖추고 있다.대우조선해양은 특수선 방산 분야 연 매출은 2000년까지 3000억원 안팎을 기록한 후 2010년까지 연간 1조원의 매출을 올렸다. 현재 3000억원 규모로 줄었는데, 글로벌 안보지형이 바뀌면서 특수선 비중이 커질 것으로 예상된다. 한화그룹에 있어 대우조선해양의 인수를 탐낼 수밖에 없는 대목이다. 지상과 해상을 중심으로 방산 포트폴리오를 육성하고, 항공 분야에 주력할 수 있기 때문이다.

2022년 3분기 대우조선해양의 특수선 수출 실적.(자료=대우조선해양)

대우조선해양은 현재까지 15척의 잠수함과 군함을 인도네시아와 영국, 노르웨이 등 해외에 수출했다. 약 5조원을 수출한 트랙레코드를 갖고 있다.한화그룹은 과거 화석연료를 기반으로 한 에너지 산업을 영위했지만, 현재 그린에너지로 탈바꿈하고 있다. 이 중 수소는 대규모 인프라 투자가 불가피하지만, 가장 청정한 에너지로 꼽힌다. 한화그룹은 태양광을 필두로 재생에너지로 수소를 전기분해할 수 있다. 청정 수소를 생산할 수 있지만, 한국이 자원빈국인 까닭에 해외로부터 암모니아 등을 수입해야 하는 상황이다.대우조선해양이 건조한 VLCC를 활용해 글로벌 시장에서 암모니아 등을 수입할 수 있다. 암모니아는 개질할 경우 청정수소를 채취할 수 있으며, 암모니아 자체를 에너지원으로 활용할 수 있다. 한화그룹은 자사의 에너지사업을 LNG에서 그린수소로 바꿀 계획이다. 만약 한화그룹이 조선사를 확보할 경우 에너지 트레이딩의 역량이 더 커지게 된다.
한화 김승연, 더 슬림해진 대우조선을 더 싸게 인수
대우조선해양이 과거와 비교해 슬림화된 점도 장점이다. 한화그룹이 대우조선해양 인수를 추진했던 2008년 회사의 자산규모는 14조7740억원에 달했다. 부채비율은 438.4%였다. 올해 3분기 대우조선해양의 자산규모는 12조4991억원을 기록했다.대우조선해양은 2014년 해양플랜트의 부실이 불거진 이후 불황기 동안 강도높은 구조조정을 추진했다. 총 5조2000억원 규모의 자구안을 추진했다. 도크 2기를 포함한 비핵심 부동산 자산을 매각했으며, 인력 1000명을 감원했다. 생산 및 사무직의 급여를 20% 이상 삭감했다.한화그룹 입장에서는 대우조선해양 인수를 14년이 지난 후 성공하지만, 결과적으로 조선업 불황기를 피할 수 있었고 구조조정을 충분히 마친 후 인수하게 되는 셈이다. 게다가 매각 가격 또한 3분의 1 수준으로 낮출 수 있었다.앞으로 조선업은 AI(인공지능)와 친환경 선박으로 재편을 앞두고 있다. 선박은 인공지능과 빅데이터, 친환경 연료를 탑재해 항해해야 한다. 또 글로벌한 탈탄소 흐름에 따라 LNG와 수소, 암모니아 등을 전 세계로 운송해야 한다.

2009년과 2022년의 대우조선해양 재무 현황


당장 조선업은 원가 부담으로 불황이지만, 앞으로 더 커진 시장을 상대할 수밖에 없다. 이는 대우조선해양의 계약자산에도 반영돼 있다. 3분기 대우조선해양의 계약자산(선급금)은 2조7056억원에 달한다. 한화그룹이 인수를 추진했던 2009년 선급금 규모는 1조476억원에 불과했다. 선급금 규모는 14년 동안 258% 증가했다.올해 11월 기준 대우조선해양의 수주잔고는 314억달러(41조원)에 달한다. 2009년 기준 수주잔고는 28조원에 불과했다.만약 대우조선해양의 마진을 3%로 가정할 경우 3년 내 약 1조2000억원의 수익을 남길 수 있다. 한화그룹에 있어 이번 인수가 밑지는 장사가 아닌 이유다.게다가 국제해사기구(IMO)가 요구하는 환경 규제는 더욱 강화될 것이며, 선사는 울며 겨자먹기로 IMO 규제를 수용할 수밖에 없다. 이로 인해 발생하는 선박 교체수요까지 고려하면 한화그룹이 대우조선해양을 인수할 가치는 충분하다는 평이다.조선업계 관계자는 "조선업이 오랜 기간 불황을 겪으면서 기업가치가 이전보다 쇠태했지만, 향후 선박 교체 수요를 고려하면 잠재성이 상당히 크다"며 "조선업은 레거시 산업이지만, 탄소중립으로 인해 격변할 산업인 만큼 잠재성이 크다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[공정위에 찍힌 '카카오 김범수'의 케이큐브, 셀프 정의도 어려운 '회사 정체성']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150015</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 23:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공정거래위원회(공정위)의 검찰 고발 대상이 된 케이큐브홀딩스(KCH)는 과연 금융회사일까, 사회적 기업일까? &nbsp;공정위는 15일 KCH에 대해 특수관계사인 카카오, 카카오게임즈 주식 의결권 제한 규정 위반이 확인됐다며 시정 명령 및 법인 고발을 결정했다고 밝혔다. 

사진=케이큐브홀딩스 홈페이지.

현행 공정거래법은 상호출자제한기업집단(자산 10조원 이상, 카카오 포함) 내 금융·보험 업종의 회사는 국내 계열회사 주식에 대한 의결권 행사를 제한한다. 대기업이 자금동원 능력을 지닌 금융 계열사를 통해 비금융 계열사에 대한 재투자, 시장경쟁 왜곡 등의 부작용 발생을 막는 금산분리 조치의 일환이다. 그런데 이와 관련해 공정위는 KCH를 금융회사로 본 반면, KCH는 그렇지 않다고 주장하며 갈등이 발생했다.KCH는 2007년 1월 카카오 창업자인 김범수 카카오 미래이니셔티브센터장이 설립한 회사다. 김 센터장이 지분을 100% 보유하고 있다. 카카오에 따르면 KCH는 설립 당시 스타트업 및 소셜 임팩트(긍정적 사회공헌) 투자를 목적으로 세워졌으며, 자기 자본으로 카카오의 전신인 아이위랩에 투자했다. KCH의 카카오 보유 주식 10.51%는 당시 투자를 기반으로 확보된 것이다. 하지만 당초 설립 취지와 달리 이후 KCH의 적극적인 대외활동 기록은 전해지지 않는다. 회사 공식 홈페이지에도 어떤 사업을 하는 회사인지 규정할 만한 자료가 없다. 회사 로고, 공시 기록, 약도와 연락처 정도가 확인 가능할 뿐이다. 대신 KCH가 그간 공시한 감사보고서를 보면 2008년엔 '소프트웨어개발 및 공급업 등을 목적으로 설립한 회사'로 표기돼 있다. 관련 사업에 대한 설명은 없다. 이후 2017년에 돌연 '경영컨설팅업을 주요 사업으로 영위하는 회사'로 표기한 사실이 확인된다. 이듬해인 2018년에는 다시 '소프트웨어개발 및 공급업 등을 목적으로 설립한 회사'로 변경됐다. 2020년에는 '투자업을 주된 사업으로 정관에 추가했다'는 부연 설명이 붙었다. 같은 해 7월 임시주총에서는 사업목적 정관에 '유가증권 투자 및 기타 금융투자업'을 추가하고 사업자등록증에는 영위 업종으로 '기타 금융투자업(K64209)'을 추가했다. KCH는 2021년 연매출의 98.16%, 2020년에는 71.83%를 '매도 가능한 증권 처분 이익'과 '주식 배당금 수익'으로 거뒀다. 

2017년(위) KCH 감사보고서에서는 회사를 경영컨설팅 사업자로 명시했다가, 이후 다시 원래대로 소프트웨어 개발 및 공급업 등으로 변경하고 투자업을 정관에 추가했다고 명시돼 있다. (자료=금융감독원 전자공시시스템)&nbsp;

공정위도 이에 주목, KCH가 한국표준산업분류상 '금융업(코드분류 K64)' 영위 회사에 해당한다고 해석했다. 아울러 KCH가 공정거래법상 금융회사도 지분 의결권 행사가 가능한 예외조항인 '지주회사'가 아닌 점도 지적했다. 그럼에도 불구하고 KCH가 수년간 카카오, 카카오게임즈 주총에서 의결권을 행사했다는 것이다. 3년 이하의 징역 또는 2억원 이하 벌금에 처해질 수 있는 사항이다.KCH는 억울하다. 회사는 정관에 '기타 금융투자업'을 추가한 건 KCH와 같은 비금융회사가 주식 배당 수익이 수입의 대부분이 된 사례는 한국표준산업분류상 마땅한 분류를 찾기 어려웠기 때문이라고 해명했다. 또 정관상 사업 목적은 임의 기재가 가능하고 관계기관 심사 절차도 없기 때문에 정관 내 사업목적 기재만으론 업종의 실질이 바뀌지 않는다고 주장했다. 그러나 "금융사가 아닌 회사의 정체성을 한마디로 정의해달라"는 &lt;블로터&gt;의 요청에는 명확한 답을 내놓지 못했다. 다만 카카오 관계자는 "KCH는 사회적 가치 창출이란 설립 취지에 따라 사회적 역할을 다하기 위한 활동들을 하고 있다"며 "사회적 기업으로 전환하기 위한 계획을 갖고 있다"고 말했다. 카카오는 2021년 소상공인 상생 계획을 내놓으며 KCH는 '미래 교육, 인재 양성과 같은 사회적 가치 창출에 집중하는 기업으로 전환한다'는 계획을 발표한 바 있다. 카카오는 관련 행보로 올해 7월 재단법인 브라이언임팩트에 200억원(당시 시가) 규모의 카카오 주식을 증여한 사항을 꼽았다. 하지만 브라이언임팩트는 김 센터장이 '재산 절반을 기부하겠다'는 약속을 이행하겠다며 만든 재단이다. KCH 입장에선 특수관계자 증여에 해당한다. 사회적 가치 창출 노력이란 해명은 다소 빛이 바랜 대목이다. 따라서 현재로선 KCH가 자사의 정체성을 명확히 정의할 키워드를 내놓고, 이를 증명하지 못할 경우 'KCH는 금융회사'란 공정위 주장에 힘이 실릴 수 있다. 공정위는 한국표준산업분류 관련 통계청 고시에 따라 '하나의 사업체가 여러 업종을 영위할 경우 주된 산업 활동에 따라 업종을 판단하며, 주된 산업활동은 산출물에 대한 부가가치(액) 또는 산출액에 의하여 결정한다'고도 명시했다. 주식 배당금과 증권 수익이 매출의 대부분을 차지하는 KCH 입장에선 이 기준에 대항할 근거를 제시해야 한다.다만 공정위도 '확대 해석'을 했다는 일부 지적이 따를 수 있다. 공정위가 지적한 상호출자제한기업집단 금융회사의 주식 의결권 제한은 금산분리의 효과를 극대화하는 목적의 조항이다. 공정위 홈페이지에는 이 조항이 '대규모기업집단(산업자본)이 자금동원능력이 있는 금융회사를 보유하고, 그 금융회사는 고객자금을 통해 다시 비금융계열(산업자본)로 확장함에 따라 발생하는 시장경쟁 왜곡과 경제력 집중의 부작용을 축소하기 위함'이라고 게시돼 있다. 

자료=공정위 홈페이지 갈무리.&nbsp;

KCH는 금융수익이 매출의 주를 이루지만 은행처럼 제3자의 자금을 모아 투자하는 구조는 아니다. 카카오도 'KCH는 일반 기업들처럼 보유 자산을 운영 및 관리하는 금융상품 소비자에 불과하기 때문에 제3자의 자본을 조달해 사업하는 금융회사의 본질적 특징과는 무관하다'고 주장한다. 이처럼 양측의 주장이 맞부딪힌 가운데, 해석의 키는 금융위원회(금융위)와 법원으로 향한다. KCH를 실제 금융회사로 판단할지는 금융 관계법령과 주무부처인 금융위의 해석도 종합적으로 고려되어야 하기 때문이다. 따라서 금일 공정위 발표에도 KCH에 대한 형사고발은 즉각 이뤄지지 않는다. 공정위는 먼저 금일 발표에 대한 결정문을 당사자인 KCH에 발송해야 한다. KCH는 이를 토대로 추가적인 행정 절차가 필요한지 검토하는 과정을 거치게 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이중화도 소용없었다…네이버 뉴스 오류 원인 뭐길래?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160014</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 08:17:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 정자동에 위치한 네이버 사옥 전경. (사진=네이버)


15일 발생한 네이버 뉴스 기사 송출 오류에 대해 네이버는 구체적인 원인을 밝히지 않고 있다. 뉴스 서비스 이중화도 신속한 복구에 도움이 되지 못했다.네이버 뉴스 서비스는 지난 15일 오후 4시50분부터 6시50분까지 2시간 동안 언론사들의 기사가 정상적으로 송출되지 않는 문제가 발생했다.&nbsp;한국언론진흥재단의 '2021 언론수용자 조사' 결과에 따르면 네이버는 인터넷 포털 뉴스 이용자 86.7%가 쓰는 대표적인 뉴스 소비 채널이다. 특히 이번 오류는 뉴스의 실시간성과 뉴스 소비량이 많은 퇴근 시간대에 발생했음을 고려할 때 네이버의 대응이 신속하지 못했단 지적이 나온다. 사고 처리와 사후 대응에도 소극적인 모습을 보이고 있다.네이버는 서비스 오류 발생 직후 언론사에는 이를 알렸지만, 최종 소비자들에겐 뉴스 업데이트가 중단된 상황임을 알리지 않았다. 16일 기준 네이버 뉴스 공지사항 페이지에는 15일 장애 상황에 대한 안내를 찾아볼 수 없다. 지난 10월15일 SK㈜ 판교 데이터센터 화재 여파로 발생한 '뉴스 댓글 팔로우 기능' 오류는 발생 사실과 복구 상황을 즉각 공지한 것과 대비된다. 당일 네이버는 언론에 '뉴스 서비스 일부의 인프라 문제'라고 안내했다. 하지만 보다 구체적인 원인에 대해선 서비스 정상화 하루가 지난 지금도 여전히 "확인 중"이라며 말을 아끼고 있다. 특정 인프라나 서비스에 문제가 발생했을 때 백업 장비와 데이터로 빠른 장애 복구를 가능하게 하는 이중화 적용 여부에 대해선 "네이버 뉴스도 이중화된 상태"라고만 설명했다. 이는 이중화와 별개로 서비스 복구를 지연시킨 원인이 있다는 얘기다. 지난 10월 판교 데이터센터 화재 당시 카카오는 주요 서비스에 대한 이중화 구조 적용에도 불구하고, 이를 활성화하기 위한 도구는 이중화하지 않아 서비스 정상화에 오랜 시간을 허비한 바 있다.&nbsp;카카오 먹통 사태 이후 카카오와 네이버 등 주요 부가통신서비스 사업자들의 서비스 안정성 확보 노력에 대한 관심도는 어느 때보다 높다. 이에 국회도 이달 8일 △방송통신발전기본법 △전기통신사업법 △정보통신망법 등 정보통신 관련 3법을 개정하고 관련 사업자들의 서비스 안정성 유지 의무를 확대했다. 개정법의 골자는 부가통신사업자들의 방송통신 서비스 긴급복구를 위한 정보체계의 구성, 주요 장치 분산 및 다중화, 서비스 보호 조치 등에 대한 관리계획 수립 후 이행 등이다.네이버 관계자는 이번과 같은 오류 재발방지 대책에 대해 "서비스 안정화를 위한 기술적 노력에 최선을 다할 것"이란 원론적인 답을 내놨다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>