<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Jun 2022 09:16:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다]쿠팡 '달라진 빚의 무게'...'묻지마 성장' 이제는 어렵다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160010</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 17:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.


쿠팡이 지난해 3월 11일 미국 뉴욕 맨하탄 타임스퀘어에서 뉴욕증권거래소 상장을 기념해 전광판 광고를 진행한 모습.(사진=쿠팡.)

이미 미국이 ‘자이언트 스텝’(0.75% 기준금리 인상)을 밟기 전부터 일부 기업들의 새로운 전략으로 자리잡은 공격적인 적자경영은 더 이상 쉽지 않을 것이라는 관측과 분석들은 꾸준히 나오고 있었다. 매출을 폭발적으로 늘려 대규모 적자에 대한 리스크를 뒤로 미루는 것도 결국 돈의 가치가 하락했을 때 유용한 것인데, 미국이 과도한 인플레이션을 잡기 위해 금리인상 기조를 당분간 유지할 예정이기 때문이다. 저금리 시대 ‘의도된 적자’ 전략을 가장 잘 활용했던 기업은 바로 쿠팡이다. 쿠팡은 이커머스 시장 혁명을 일으키며 뉴욕증시(NYSE)에 상장했다. 설립 이후 단 한 차례도 흑자를 낸 적은 없었지만 엄청난 속도로 시장을 장악해 투자자들을 설득하는데 성공한 것이다.다만 미국 연방준비제도가 15일(현지시간) 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마친 뒤 0.75% 포인트 기준금리를 인상하기로 결정하며 과연 앞으로 ‘의도된 적자’ 경영이 얼마나 유지될 수 있을지에 대해서는 우려의 시선들이 많다. 그동안 쌓아왔던 적자의 의미가 완전히 새로운 무게로 다가올 수 있기 때문이다. 올 1분기만 해도 매출액은 약 6조2000억원을 기록했지만 순손실은 2500억원으로 집계됐다. 전년 동기 대비 30% 손실이 줄었지만 올해 이 수준의 수익률이 유지된다면 연간 1조원의 손실이 발생할 것으로 예상된다. 이 때문에 쿠팡 역시 최근부터 ‘수익성 개선’에 대한 메시지를 꾸준히 던지고 있다. 실적 컨퍼런스 콜에서 “수익성은 지속적으로 개선될 것”이라고 강조했으며, 실제로 와우 멤버십 회원가격을 2900원에서 4990원으로 인상해 수익 확대해 고정적인 추가 수익 재원을 마련했다. 현재 쿠팡의 유료회원은 900만명이 넘는 것으로 알려졌다. 실제로 쿠팡은 올 1분기 실적을 발표하며 긍정적인 의미를 짚어냈다. 전자상거래를 중개하고 상품을 배송하는 커머스 사업에서 처음으로 조정 에비타(EBITDA) 흑자를 기록했다고 밝혔다. 이커머스 사업(Product Commerce)의 지난 1분기 조정 에비타는 287만 달러(약 37억원) 흑자를 낸 것으로 나타났다. 이커머스 사업이 조정 에비타 흑자를 달성한 것은 이번이 처음으로 전년 동기에는 약 700만 달러(약 90억원)의 손실을 냈었다.에비타는 ‘이자, 세금, 감가상각비, 무형자산상각비’ 등을 차감하기 전 이익을 나타내는 숫자로, 사업을 통해 벌어들인 이익을 구체적으로 확인할 수 있는 지표로 활용된다.

쿠팡의 올 1분기 재무상태표.(출처=쿠팡.)


그러나 이 정도 수준의 에비타 이익으로는 확실한 생존을 담보할 수 없다는 의견이 나온다. 증권업계 관계자는 “현재 쿠팡이 보유하고 있는 4조원이 넘는 수준으로 이 돈을 다 쓰기 전까지 확실한 수익구조를 만들어 놔야 한다”며 “매년 1조원의 손실이 발생한다고 가정하면 남은 시간은 많지 않아 보인다”고 말했다.금리 인상으로 인한 차입 부담이 늘어나는 것도 문제다. 올 1분기 기준 쿠팡의 장기차입금은 약 6억1000만달러(약 7870억원) 수준으로 지난해 말 2억8300만달러(약 3650억원) 대비 두 배 넘게 늘었다. 지난해 연간 이자비용은 4535만달러(약 584억원)를 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/16/blt202206160014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]삼성전자·삼성SDI, '전기차 공동 개발' TF 발족..."테슬라 모델Y 분해했다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150016</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 17:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자

삼성전자와 삼성SDI 등 그룹 핵심 계열회사들이 빠르게 커지고 있는 전기차 시장을 선도하기 위해 TF(태스크포스)를 발족했다. 삼성전자 DS(반도체 부문), 삼성SDI, 삼성전기, 삼성SDS 등 각사의 핵심 인력이 TF에 참여하고 있다. 전기차와 관련 있는 계열사들이 모두 참여하고 있어 TF를 둘러싼 여러 해석이 나오고 있다.15일 삼성전자와 삼성SDI 등 관계자들의 설명을 종합하면 삼성전자 등 TF에 참여하고 있는 핵심 인력은 서초사옥에서 전기차를 다각도로 연구하고 있다.&nbsp;이 관계자는 "각사에 착출된 개발 인력이 전기차를 분해하는 등 다양한 연구를 진행했다"며 "최근 테슬라 모델Y를 분해했다"고 말했다. 이어 이 관계자는 "TF 구성을 볼 때 삼성이 전기차 개발하는지 알 수 없지만, 다양하게 전기차를 뜯어보고 있다"고 설명했다. 이 관계자는 TF 팀장을 비롯해 TF의 공식 명칭에 대해서는 밝히지 않았다.삼성SDI는 과거 전기차용 전지를 개발하면서 은밀하게 개발한 사례가 있다. 삼성이 1990년대 자동차 사업에 진출했다가 실패한 경험이 있어 자동차 사업에 극도로 민감했기 때문이다. 이번 TF도 전기차를 다각도로 연구개발하는 것 외에는 알려진 게 없다.&nbsp;&nbsp;기업들은 신규 프로젝트를 추진하거나 신규 고객사를 발굴할 때 TF를 발족하는 경우가 많다. 때문에 이 TF가 삼성이 전기차 개발을 추진한다는 의미로 연결짓기는 다소 무리가 있다. 하지만 개발 인력이 전기차를 분해해 분석한다는 것을 볼 때 여러 해석이 가능하다는 설명이다. 경쟁사인 애플도 2015년 월스트리트저널(WSJ)을 통해 애플카를 개발하는 '타이탄 프로젝트'의 존재가 알려졌다.

모델Y(사진=테슬라)

여러 정황들을 고려하면 삼성도 전기차를 은밀하게 개발 중일 수도 있다. 실제 전기차는 내연기관 차량보다 구조가 훨씬 단순하다. 내연기관의 엔진과 변속기, 연료탱크 등 구동계를 모터와 감속기, 배터리가 담당한다. 차체도 자유롭게 설계할 수 있으며, 전용 플랫폼을 통해 여러 차종을 생산할 수 있다. 파워트레인 위에 차체를 입히면 되는 만큼 생산도 단순하다. 전기차가 가전제품이라는 주장도 이러한 이유 때문이다.삼성SDI와 삼성전기, 삼성디스플레이 등 계열사는 전기차 배터리, 자율주행 칩, 차량용 반도체, 카메라 모듈, 유기발광다이오드(OLED) 디스플레이 등 전기차 생산에 필요한 여러 핵심 제품들을 생산한다. 구동계를 제외한 핵심 제품들을 만들고 있어 의지만 있다면 언제든 자동차 사업을 시작할 수 있다.전기차의 핵심 부품은 배터리인데, 삼성SDI는 1990년대부터 배터리를 생산해 20년 이상의 업력을 보유하고 있다. 원통형 배터리와 관련해 세계 1위 기술력을 갖고 있다. 전기차 사업에 나선다면 애플보다 삼성의 경쟁력이 우수하다는 평이다.다만 삼성이 1990년대 자동차 사업에 진출했다가 큰 실패를 경험한 만큼 전기차 사업에 진출할 가능성은 크지 않아 보인다. 이러한 문화로 인해 삼성SDI는 과거 전기차용 전지를 개발하면서도 차량용 전지라는 말을 금기시했다. 대신 HPL(High Power Lithium-ion battery)라고 부를 정도로 자동차에 대한 거부감이 컸다.&nbsp;삼성이 전기차 사업에 진출할 경우 고객사와 충돌이 불가피한 점도 전기차 사업 진출을 낮게 만드는 요인이다. 자칫 삼성이 전기차를 직접 만들 경우 고객사들과 잦은 송사를 겪을 수도 있다.테슬라를 겨냥한 TF라는 관측도 있다. 현재 업계는 글로벌 1위 전기차 메이커인 테슬라를 잡기 위해 분주하게 움직이고 있다. 테슬라는 올해부터 모델Y에 4680 전지(지름 46mm, 높이 80mm)의 중대형 원통형 전지를 납품할 계획이라고 밝혔다.&nbsp;

원통형 전지.(사진=파나소닉)

테슬라를 잡기 위해 삼성SDI와 LG에너지솔루션, 파나소닉이 4680 전지를 앞다퉈 개발 중이다. LG에너지솔루션은 최근 오창2공장을 건설해 4680 원통형 배터리 전용 공장으로 운영하겠다고 밝혔다. 내년 하반기 양산을 목표로 5800억원을 투자할 계획이다. 일본 파나소닉은 2024년 3월 4680 전지 양산에 들어간다고 밝혔다.&nbsp;이들 업체는 중대형 원통형 배터리를 생산할 수 있는 업체들로 삼성SDI는 이중 가장 우수한 기술력을 확보하고 있다. 그런 가운데 삼성SDI가 테슬라를 겨냥해 TF를 발족했을 것이라는 관측도 나온다. 삼성전기는 최근 테슬라와 수조원 규모의 카메라 모듈 공급 계약을 체결했다. 모델Y와 모델S 등 승용차와 트럭에 4.0 버전의 카메라 모듈이 탑재된다.테슬라는 지난해 글로벌 시장에 93만6172대를 판매했다. 판매량은 전년보다 87% 증가했으며 전세계에서 팔린 전기차 10대 중 1.3대는 테슬라 차량으로 집계됐다. 카메라 모듈에 이어 중대형 원통형 전지까지 납품할 경우 삼성SDI의 경쟁력은 크게 높아지는 장점이 있다. 4680 중대형 원통형 전지는 2170(지름 21mm, 높이 70mm) 원통형 전지와 비교해 출력은 5배, 높이는 2배 이상 높다.하지만 용량이 커진 만큼 셀 내 전지의 용량에 편차가 있을 수 있으며, 과충전 시 화재로 이어질 수 있다. 현재 상황은 4680 전지의 상용화로 가기 위한 과도기 단계에 있다. LG에너지솔루션과 일본 파나소닉 등이 4680 전지 양산시기를 못박았지만, 삼성SDI는 현재까지 시기를 밝히지 않았다.&nbsp;삼성SDI 관계자는 "4680 전지를 개발하고 있지만, 양산 시기는 정해진 게 없다"고 말했다. 이런 점을 볼 때 TF는 테슬라를 겨냥한 것이라는 관측도 있다. 하지만 테슬라를 겨냥해 삼성전자 DS부문과 삼성SDS 등 관련 계열사들이 모두 TF에 참여한 것을 볼 때 다소 무리라는 설명이다.삼성전자 및 삼성SDI 관계자는 "TF가 발족했는지 확인이 어렵다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150046.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['도지파더 자칭' 일론 머스크, 도지코인 투자자로부터 300조원대 피소]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170001</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 17:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO). (사진=유튜브 TED 채널)

글로벌 전기차 제조사 테슬라와 우주탐사기업 스페이스X의 창업자인 일론 머스크가 도지코인(Dogecoin) 투자자들로부터 300조원대의 손해배상 소송을 당했다.17일(이하 현지시간) &lt;테크크런치&gt;에 따르면 미국에서 머스크·테슬라·스페이스X가 암호화폐의 가격을 부풀리기 위해 불법 행위를 일삼았다고 고발한 미국인 도지코인 투자자들은 이달 3일 맨해튼 연방법원에 집단소송을 제기했다. 이들은 2580억 달러(약 332조원)를 손해배상 금액으로 요구했다. 이는 머스크가 도지코인에 대해 처음 트윗을 시작한 이후 도지코인의 가치가 하락하며 원고가 손해를 봤다고 주장한 금액이다.원고는 머스크가 도지코인을 비롯한 가상화폐를 통제하면서 가격이 하락한 것에 대한 책임이 있다고 봤다. &lt;테크크런치&gt;는 원고는 머스크가 자신을 '도지파더(Dogefather)'라고 언급한 것과 관련 트윗을 증거로 삼은 것으로 보인다고 추정했다.도지코인은 지난해 4월 머스크가 지지하며 가치가 오른 가상화폐다. 그는 트위터를 통해 도지파더, '달을 향해(to the moon)' 등 도지코인을 공개 지지하는 발언을 이어갔다. 하지만 최근 가상화폐들의 가치 하락이 이어진 가운데 도지코인도 지난해 5월 기록한 역대 최고가 대비 93% 폭락했다.원고인 키스 존슨은 고소장에서 "피고인들은 도지코인이 전혀 가치가 없을 때 합법적인 투자라고 기만적인 주장을 펼쳤다"며 "머스크와 그의 기업인 테슬라, 스페이스X가 2019년에 도지코인을 구매·개발·홍보·지원 및 운영하기 시작한 이후 원고는 손해를 입었다"고 주장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다]HMM, 잔치 끝났다...'긴 불황'을 준비할 때]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170004</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 20:16:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.

만선 출항하는 HMM 선박.(사진=HMM)

코로나19는 '재앙'과도 같았지만, 일부 기업들에게는 '터닝 포인트'로 작용했다. 사회적 거리두기로 인해 IT 제품의 수요가 늘어나고, 배달 플랫폼 산업이 급성장한 게 한 예다. 만년 적자기업이었던 HMM(옛 현대상선)이 '황금알을 낳는 거위'로 탈바꿈한 사례도 있다.코로나19가 장기화되면서 이연소비로 소비심리가 살아난 영향 때문이다. 전 세계에서 소비가 살아나면서 장기침체에서 벗어나지 못하던 해운업이 살아났다. 해운시장의 경기를 가늠할 수 있는 상하이컨테이너운임지수(SCFI)는 지난 10일 4233.31을 기록했다. 이 지수는 컨테이너선 운임 지수를 나타내며, 주간 단위로 발표된다.올해 1분기 SCFI 평균 지수는 4851 포인트를 기록했다. 분기 기준 역대 최고치를 기록한 것으로 나타났다. 지난해 1분기는 2780을 기록했는데, 1년 동안 무려 2071 포인트 상승했다. 2020년 1분기 SCFI 지수는 931 포인트를 기록했는데, 코로나19 팬데믹 이후 2년 동안 지수는 421.0% 증가했다. 2008년 금융위기 이후 해운업계에는 저운임으로 장기불황이 이어졌는데, 팬데믹으로 '천지개벽'했다.HMM의 실적도 크게 바뀌었다. 2017년부터 2019년까지 HMM의 3개년 평균 영업손실은 4217억원에 달했다. 원가율은 100%를 넘었고, 국내에서 생산한 물품을 해외로 실어보내도 남는게 없었다. 낮은 운임으로 인해 수천억원의 적자만 발생했다. 10년 이상 이어진 불황으로 HMM은 수조원의 결손금을 쌓았다. 2019년 말 기준 결손금은 4조4770억원에 달했다.그러다 팬데믹 후 물동량이 폭등하기 시작하면서 운임 또한 역대급으로 올랐다. HMM은 지난해 13조7941억원의 매출을 냈고, 영업이익은 7조3775억원을 기록했다. 매출은 전년 대비 115%(7조3808억원) 증가했고, 영업이익은 652%(6조3967억원) 증가했다. HMM은 매년 수천억원의 적자를 냈는데, 팬데믹 이후 수조원의 이익을 내는 해운사로 바뀌었다. 영업이익률은 53.4%에 달했다. '기적' 같은 변화가 찾아온 것이다.코로나19 시기 동안 전 세계에는 유동성이 넘쳐났다. 각국의 중앙은행은 경기 부양을 위해 돈을 찍어냈다. 경기가 살아나면서 소비자들의 씀씀이도 커졌다.시장은 이제 '잔치'는 끝났다는 분위기다. 금리인상기에 접어들었고, 경험하지 못한 '인플레이션'이 찾아올 것이라는 공포가 시장에 팽배하다. 지난 15일(현지시간) 미국 연준은 인플레이션에 대응하기 위해 금리를 0.75% 포인트 인상하는 자이언트 스텝을 단행했다. 내달 0.5%에서 0.75% 포인트 금리를 올리는 추가 조치를 단행할 수 있다는 관측도 나온다.해운업계는 '피크 아웃(정점 통과)'을 우려하고 있다. 고유가, 고물가, 고금리로 소비 심리가 크게 위축되면서 글로벌 물동량도 줄어들 수밖에 없다는 설명이다.&nbsp;

SCFI 지수 추이.(자료=한국관세물류협회)

SCFI 지수에서도 이 같은 분위기가 반영되고 있다. 올해 1월7일 5109.6 포인트를 기록한 이후 지난 10일 4233.31 포인트를 기록했다. 6개월 동안 지수는 17% 하락했다. 꺾일 줄 모르고 고공행진을 이어가던 운임도 하락세가 이어지고 있다.HMM은 지난 2월 22일 아시아에서 미국 등으로 가는 헤드홀(head-haul)은 88항차 만선 출항했다고 밝혔다. 이후 현재까지 만선 출항에 대한 언급은 없었다. 올해 초 러시아의 우크라이나 침공과 미국 연준의 빅스텝이 기정사실화되면서 경기 침체의 기류가 해운업계에서도 반영된 것으로 풀이된다.올해 1분기 HMM은 매출 4조9186억원, 영업이익 3조1486억원을 기록했다. 여전히 운임이 높게 유지되면서 64%의 영업이익률을 기록하는 등 역대급 실적을 냈다. 앞으로도 이런 호황이 지속될까.



해운시황은 불황일 때 급격하게 붕괴되는 경향이 있다. 2004년 비교적 해운 시황이 호황이었는데, 당시 선사들은 무리하게 외형 확장을 추진했다. 호황이 상당 기간 동안 지속될 것이라는 낙관론이 시장에 팽배했고, 일부 선사들은 후방산업인 조선업까지 진출했다. 일부 해운사는 선박을 빌려 재용선하는 형태로 상당한 수익을 내기도 했다. 호황의 막바지였던 2008년에도 향후 몇 년 동안은 이 같은 호황이 지속될 것이라는 관측이 많았다.하지만 2008년 9월 미국발 금융위기 이후 해운시장은 급격하게 붕괴됐고, 2020년 4분기까지 장기 불황이 이어졌다. 무려 13년 동안 불황이 지속됐고, 이 기간 동안 한진해운이 해체됐다. 현대상선은 현대그룹에서 분리돼 산업은행이 현재도 관리하고 있다.이렇듯 호황은 짧고, 불황은 깊고 어두운 게 해운산업의 특징이다. 미국의 금리인상과 고유가 등 시장에는 부정적인 시그널이 차고 넘치는 상황이다. 해운산업에 어떤 영향을 미칠지는 불투명하다. 다만 경기 침체가 해운업에 부정적인 영향을 미칠 것이란 관측이 많다.HMM 또한 앞으로 닥칠지 모르는 불황을 준비해야 한다는 주문도 나온다. 우량 화주를 발굴하고, 경영구조를 합리화해 불황에 대비해야 한다는 설명이다. 업계 관계자는 "현재 해운 운임은 팬데믹 후 이연소비로 인해 일시적이며 비정상적인 상황"이라며 "경기 침체의 시그널이 명확해질수록 운임은 빠르게 하락해 이전 수준으로 되돌아 갈 것"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크 "리비안·루시드 파산할 것"...테슬라·포드 외 "공동묘지행"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160005</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 17:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 CEO

일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 경쟁 업체인 리비안(Rivian)과 루시드(Lucid)가 파산할 수 있다고 경고했다. 테슬라는 연 30만대를 판매하면서 BEP(손익분기점)에 도달했는데, 두 업체 모두 판매량은 한참 부족한 상황에서 지출 비용이 워낙 커 원가 절감이 필요하다는 설명이다.
일론 머스크는 지난 15일(현지시간) 미국 경제매체 포춘 등에 따르면 일론 머스크는 테슬라 경쟁 업체의 실적 부진을 지적했다. 그는 "두 기업이 (비용 측면에서) 바뀌지 않는다면 파산할 것"이라며 "리비안과 루시드는 파멸로 가는 길을 걷고 있다"고 경고했다. 이어 그는 "두 업체가 획기적으로 비용을 줄이지 않는다면 다른 자동차 회사들과 함께 자동차 회사의 공동묘지에 있게 될 것"이라고 말했다.
일론 머스크의 발언 원문 : Unless something changes significantly with Rivian and Lucid, they will both go bankrupt. They are tracking toward bankruptcy. I hope they can do something, but unless they can cut their cost dramatically, they are in deep trouble and will end up in the car cemetery like every other with the exception of Tesla and Ford.
일론 머스크는 파산 가능성이 있는 전기차 업체들에서 테슬라와 포드는 제외했다. 포드는 1990년대 전기차 사업의 개척자였다. 지난해 포드는 1억8500만 달러(한화 2375억원)를 들여 전지연구소를 설립한다고 밝혔다. 연구소에서 전기차용 전지를 연구해 전지사업까지 주도하겠다는 전략이다. 이렇듯 포드는 전동화(electrification) 전환에 약 200억 달러(25조원)을 투자할 계획이다.

리비안의 전기 픽업트럭.(사진=리비안)

전기차와 배터리까지 막강한 밸류체인을 확보한 회사를 제외하면 여타 기업들은 전기차 시장에서 경쟁력이 없다는 뜻으로 해석된다. 리비안과 루시드는 '테슬라 대항마'라는 평가를 받은 전기차 스타트업이다. 리비안은 테슬라보다 먼저 전기 픽업트럭을 출시했고, 루시드는 1회 충전시 800km 이상 달릴 수 있는 전기차를 내놓았다. 테슬라의 모델Y 롱레인지의 주행거리는 511km이다.&nbsp;&nbsp;리비안은 지난해 920대를 고객에게 인도했다. 지난 1분기까지 누적 주문대수는 8만3000대이며, 공급망 문제로 생산력이 급감해 1분기 기준 생산능력은 연간 2만5000대이다. 지난해 리비안은 46억6000만 달러의 순손실을 기록했다.루시드는 지난해 4분기 판매를 시작했으며, 올해 판매 목표는 1만2000대 수준이다. 두 회사 모두 BEP를 확보하기에는 한참 부족한 수준이며, 생산능력 확장에 필요한 설비 투자를 비롯해 막대한 비용을 지출하고 있다.

루시드의 고성능 전기차.(사진=루시드)

일론 머스크는 이례적으로 리비안과 루시드의 파산 가능성까지 언급했다. 미 현지언론은 일론 머스크의 이 같은 발언이 소송까지 이어질 수 있다며 우려를 나타냈다.&nbsp;&nbsp;앞서 일론 머스크는 지난 2일 테슬라 임원들에게 보낸 이메일에서 "경제 상황이 안 좋다"며 "약 10%의 인력 감축이 필요하다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/16/blt202206160006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“누리호 2차 발사, 가을 지연 상상 싫다…3차엔 영향 없을 듯”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160019</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 17:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고정환 한국항공우주연구원(항우연) 한국형발사체개발사업본부장이 16일 ‘누리호 점검 설명’ 온라인 브리핑에서 레벨 센서 오작동의 원인을 찾는 과정에 대해 설명하고 있다.(사진=온라인 브리핑 갈무리)

“(누리호 2차 발사가) 가을까지 지연되는 것은 저희도 상상하고 싶지 않다. 내년 초로 예정된 누리호 3차 발사의 경우 (이번 2차 발사 지연으로) 특별한 영향이 있을 것 같지는 않다고 말씀드리고 싶다.”고정환 한국항공우주연구원(항우연) 한국형발사체개발사업본부장은 16일 ‘누리호 점검 설명’ 온라인 브리핑을 통해 이같이 말했다.누리호 2차 발사는 당초 15일로 예정됐으나 강풍의 영향으로 하루 순연됐다. 이에 따라 ‘발사 전일 준비’ 절차가 15일 진행됐고, 이 과정에서 1단 산화제탱크에 장착된 레벨 센서의 오작동이 발견됐다. 누리호 2차 발사는 현재 무기한 연기된 상태다. 항우연 연구진은 기립한 상태로 발사대에 고정된 누리호를 분리, 조립동으로 옮겨 정밀 점검 작업을 진행하고 있다.누리호에 대한 점검 일정이 확정되지 않자, 최악의 경우 2차 발사가 올 가을까지 밀릴 수 있다는 전망도 나온다. 곧 장마철에 접어든다는 점을 고려하면 오작동 원인 파악 및 해결에 필요한 시간에 따라 ‘9월 발사’가 진행될 수 있단 견해다.고 본부장은 이에 대해 “15일 누리호 2차 발사체를 이송하던 날에도 알 수 있듯 장기간의 기상 예보는 정확도가 떨어지는 부분이 있어 (발사를) 피해야 되는 기간을 예상하기 쉽지 않다”며 “지금 당장 급한 점은 어느 부위에 문제가 있는지를 찾고, 이를 어떻게 보완해야 할지를 결정하는 것”이라고 말했다.누리호 2차 발사 계획은 1차 발사 때 ‘위성모사체(인공위성을 본떠 만든 모형) 궤도 진입 실패’의 직접적인 원인이 됐던 헬륨탱크의 고정 장치 설계 오류를 해결하는 과정 때문에 당초 일정보다 한 달가량 지연된 바 있다. 올해 12월로 계획됐던 3차 발사도 이 때문에 2023년 1월로 연기된 상태다.2차 발사 준비 과정에서 문제가 발견되면서 3차 발사 일정이 다시 수정될 가능성도 배제할 수 없다. 다만 고 본부장은 누리호 3차 발사 일정에 대해 “(레벨 센서가 오작동이) 3차 발사에 영향을 줄 것 같지는 않다”며 “3차 발사 기체는 (개발이) 현재 착수된 상태고, 레벨 센서의 경우 단품에 문제가 있을 것으로 생각돼 3차 발사 일정 변경은 논의하지 않고 있다”고 설명했다.

누리호 2차 발사체에 적용된 산화제 레벨 측정시스템 개념도.(자료=한국항공우주연구원)

누리호 2차 발사체에서 문제가 된 1단 산화제탱크 레벨 센서는 산화제가 얼마나 주입됐는지를 표시하는 장치다. 누워 있는(수평) 상태에선 이상이 발견되지 않았으나, 바로 선(수직) 뒤엔 센서값이 특정 수치에 멈춰있는 오류를 보였다. 이에 따라 산화제 주입량을 알 수 없게 돼 2차 발사 일정은 전면 연기됐다. 산화제는 발사체 연료의 연소에 필요한 산소를 압축, 액체로 만든 물질이다.항우연 연구진이 레벨 센서의 오작동을 발견한 시점은 15일 오후 2시5분이다. 오작동 발견 후 약 25시간이 지난 16일 오후 2시50분께 1단에 장착된 산화제탱크를 직접 살필 수 있는 ‘점검창’을 열었다. 연구진은 현재 비교적 접근이 쉬운 ‘터미널 박스’와 주변 연결선부터 점검하고 있다. 이 점검 작업이 끝나면 향후 작업의 방향을 결정할 계획이다.이 방법으로 오작동의 원인을 찾지 못하면 산화제탱크에 있는 레벨센서를 점검해야 한다. 이 경우에는 1단과 2단을 분리해야 한다. 단 분리 및 재결합에만 약 3일이 소요된다. 현재 1·2단 내부에 추진기관 부품을 구동하기 위한 화약 장치도 장착된 상태라 작업 위험성도 고려해야 할 지점이다.고 본부장은 “발사체는 분리 장치뿐만 아니라 화약류·점화 장치 등이 장착된 상태라 작업을 조심스럽게 하지 않으면 사고가 날 수 있다”며 “발사예비일(23일까지) 안에 2차 발사가 이뤄질 수 있는지는 현재 진행 중인 점검 작업이 끝나면 알 수 있을 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/16/blt202206160035.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다] '빚잔치는 끝났다'...두산그룹, 신사업보다 '빚갚기' 주력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160009</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 17:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.

(사진=미국 연방준비제도)

한국 금융시장의 중심은 은행이다. 기업들은 회사채 또는 주식을 발행하는 방식의 직접금융보다 은행 대출을 선호한다. 산업연구원에 따르면 2021년 국내 기업은 직접금융 비중은 18%에 그쳤다. 반면 은행 대출을 통한 간접금융은 82%를 차지했다. 기업의 신용을 바탕으로 은행에서 차입하는 재무전략이 더욱 일반적으로 활용되고 있다.한국은 2018년 11월 기준 금리가 1.75%를 기록한 후 하향세를 이어갔다. 코로나19 팬데믹 이후인 2020년 3월 기준 금리는 0.75%를 기록해 1% 미만으로 하락했다. 초저금리 시대가 열린 것이다. 지난 5월 기준 금리는 1.75%를 기록해 팬데믹 이전 수준으로 복귀했다. 이 기간 동안 기업의 자금조달은 꾸준하게 증가했다.



2016년 기업의 간접금융 규모는 744조9000억원에 달했다. 2017년 781조4000억원, 2018년 824조1000억원을 기록했다. 기업의 간접금융 규모는 매해 증가해 2021년 1065조7000억원을 기록해 사상 최대 규모를 나타냈다. 직접금융 규모는 2016년 120조1000억원에서 2020년 194조5000억원을 기록했고, 지난해 231조5000억원에 달했다.

(자료=한국은행)

팬데믹 이후 최근 2년 동안 직접금융 규모는 56조원 증가했고, 간접금융 규모는 196조원에 달했다. 초저금리 시대 동안 기업들은 은행에서 쉽게 돈을 빌렸고, 이를 재원으로 활용했다. 기업들은 '탄소 중립'에 따라 사업의 대전환을 추진했고, 기업 금융을 활용해 신사업에 필요한 투자금을 마련했다. LG화학은 지난해 1조2000억원 규모의 회사채를 발행했다. 원화 채권 중 최대 규모의 회사채로 LG화학은 이를 신사업 투자금과 차입금 상환 등에 사용했다. 이외에도 많은 기업들이 '그린본드(녹색채권)'를 발행했으며, ESG 경영과 친환경 사업의 명목으로 그린본드를 발행해 자금을 조달했다. 여느 때보다 기업이 시장에서 활발하게 자금을 조달하던 시기였다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;현대중공업그룹은 현대중공업을 물적분할해 중간지주사 체제로 전환한 후 신설 법인인 현대중공업을 주식시장에 상장해 1조원을 마련했다. 물적분할을 통한 '쪼개기 상장'이었는데, 여타 조선업 회사보다 높은 수준의 기업가치를 인정받으면서 대장주로 등극했다. 저금리로 시장에는 유동성이 넘쳐났고, 조선주들의 가치도 높았다. 불과 몇 년 전만 해도 조선주는 해양플랜트로 인한 조 단위 부실로 인해 주식시장에서 오랜 기간 저평가 받았던 종목이었다.이러한 모습도 앞으로 보기 어려울 전망이다. 미국 연방준비제도는 15일(현지시간) 금리를 0.75% 포인트 인상했으며, 다음달에도 금리를 0.5~0.75% 포인트 올릴 예정이다. 한국은 대내외 여건을 고려했을 때 연내 3회 금리를 올릴 것이라는 전망이 많았다. 미국의 인상폭도 커지면서 한국은행의 금리 인상폭도 커질 전망이다.산업연구원에 따르면 금리가 1% 오를 경우 중소기업의 금리가 0.64%, 대기업의 경우 0.57% 오른다. 가산금리를 적용하면 중소기업의 가산금리는 1.69%, 대기업은 1.17% 오르게 된다. 기업 금융을 활용하는 비용은 커질 수밖에 없어 차입 규모가 크고, 재무건전성이 열악할수록 기업에 미치는 영향은 클 전망이다.팬데믹 이후 자금시장의 위험도가 커진 점도 리스크이다. 업계에 따르면 2008년 금융위기 때보다 화폐 금융시장의 유동성이 악화됐으며 인플레이션과 유가 등으로 인한 기업의 체감도가 크게 커졌다는 설명이다. 재무건전성이 좋지 않은 기업의 경우 은행 대출 증가에 따른 위험이 클 것으로 예상된다. 전국경제인연합회 조사 결과 기준금리가 3% 포인트만 올라도 기업 절반이 영업이익으로 이자도 갚지 못할 수 있다.&nbsp;이미 팬데믹으로 한차례 위기를 겪었던 두산그룹도 금리 인상에 취약하다. 두산그룹은 2020년 두산건설 발 경영난 이후 재무건전성 개선에 매달렸다. 그럼에도 부채 규모가 워낙 큰 탓에 여전히 대외 금융 리스크에 취약하다. 올해 1분기 연결 기준 부채비율은 167.8%를 기록했다. 2020년 1분기 부채비율이 365.5%를 기록했던 만큼 재무건전성은 크게 개선됐다.



올해 1분기 단기차입금은 2조6028억원, 장기차입금은 2조2187억원을 기록했다. 회사채는 2조96억원에 달한다. 경영난이 극심했던 시기와 비교하면 두산그룹 계열사의 차입 규모가 크게 줄었다. 여전히 상당한 규모의 차입금을 유지하고 있다. 게다가 ㈜두산과 두산에너빌리티는 고리로 단기차입금을 빌린 것으로 보인다. ㈜두산은 최대 6.23%의 단기차입금 이자율을 적용받고 있으며, 두산에너빌리티 이자율은 2.0~6.39% 수준이다. 비슷한 규모의 대기업과 비교하면 금리가 매우 높은 수준이다.지난해 ㈜두산과 계열회사들은 이자비용으로 3696억원을 지출했다. 전년에는 3974억원에 달했다. 지난해 영업이익의 약 40%를 이자로 썼다. 차입 규모가 큰 탓에 이자비용으로 인한 지출이 크다.통상 금리 인상에 따라 간접금융을 활용한 기업들은 이자 부담이 커지게 된다. 대기업의 경우 차입할 때 여러 은행 간 금리를 비교할 수 있고, 회사채와 주식 발행을 통해 다양한 방식으로 자금을 조달할 수 있다. 하지만 이는 재무건전성이 그나마 좋을 때 가능한 이야기이다. 재무건전성이 좋지 않고, 시장 환경이 악화될 수록 기업이 택할 수 있는 '옵션'은 줄어들 수밖에 없다.&nbsp;이런 점 때문에 미국의 자이언트 스텝 이후 국내 기업들은 성장보다 안정에 초점을 맞출 것으로 예상된다. 기업 금융을 활용하기 보다 차입 상환 등 재무건전성에 초점을 맞출 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/16/blt202206160019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[방통위, SKT·KT·LGU+ 불법 '온라인 성지' 찾는다…사실조사 착수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206160012</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 20:16:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부과천청사의 방통위 현판. (사진=블로터DB)

방송통신위원회(이하 방통위)가 불법 행위를 일삼는 휴대폰 대리점과 판매점에 대한 사실조사에 착수했다.16일 업계에 따르면 방통위는 이달 13일부터 휴대폰 판매점과 대리점을 대상으로 '이동통신 단말장치 유통구조개선에 관한 법률'(이하 단통법) 위반 여부를 조사하고 있다. 조사기간은 오는 10월말까지이지만 조사가 충분하지 않다고 판단할 경우 연장할 수 있다. 조사 대상에는 올해 1월1일부터 조사 종료일까지 이뤄진 휴대폰 유통 관련 영업행위가 포함된다.조사 내용은 단통법 위반 여부가 핵심이다. 방통위는 △가입유형에 따른 차별적 지원금 지급 여부 △공시지원금의 15%를 초과한 지원금 지급 여부 △요금할인액을 지원금으로 설명·표시·광고해 휴대폰 구입비용을 오인하게 한 행위 여부 △사전승낙을 받지 않고 영업을 하거나 사전승낙서를 게시하지 않은 경우 등에 대해 들여다볼 계획이다.조사 대상이 된 대리점이나 판매점은 서로 주고받은 판매장려금(리베이트) 관련 자료 일체, 장려금 정산 내역 등의 자료를 방통위에 제출해야 한다. 조사를 거부하거나 방해할 경우 5000만원 이하의 과태료가 부과될 수 있다.방통위는 특히 온라인 커뮤니티나 네이버 밴드, 당근마켓 등 소셜네트워크서비스(SNS)를 중심으로 일시적으로 활동하는 판매점을 중점적으로 조사할 전망이다. 이들 판매점은 온라인에서 모객 행위를 해 단통법에서 규정한 규모 이상의 지원금을 지급하며 가입자를 확보한다. 이는 특정 고객에게만 상대적으로 많은 지원금을 지급하는 행위로 이용자 차별을 금지하고 있는 단통법 위반에 해당된다. 이들은 온라인에서 일시적으로 영업을 펼치고 자취를 감춰 그간 단속의 손길이 제대로 미치지 못했다.방통위는 지난해 휴대폰 대리점·판매점에 대한 상시조사 체계를 구축하기로 했다. 사실조사 후 불법 행위가 발각될 경우 과태료를 부과하기까지 수개월이 걸렸던 기간도 단축하기로 했다. 이를 위해 방통위는 조사 인력도 보강했다. 그간 방통위는 SK텔레콤·KT·LG유플러스의 대리점이나 3사의 요금제를 모두 판매하는 판매점에서 불법 행위가 간헐적으로 이어지는 것을 인지하고 있었지만 조사 인력이 부족해 불법 행위를 모두 잡아내는 것이 사실상 불가능했다. 방통위 관계자는 "지난해 휴대폰 유통망에 대한 상시조사 체계를 구축하겠다고 말씀드렸다"며 "사실조사에 대한 자세한 내용은 말씀드리기 어렵다"고 말했다.일부 온라인 판매점의 불법 행위로 피해를 입었던 일선 유통망에서는 이번 조사에 대한 기대섞인 목소리가 나왔다. 한 통신사 대리점 관계자는 "통신사의 자율규제가 유명무실한 가운데 그간 방통위도 인력부족을 이유로 제대로 된 단속을 못해 온라인 판매점의 불법 행위가 만연하고 있다"며 "불법 판매를 하는 일부 대형 온라인 판매점에 대한 조사가 효과적으로 이뤄지길 바란다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/16/blt202206160018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티, 매각 시 경쟁력 악화?..."핵심 데이터 모빌리티 소유"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170003</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 20:16:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유승일 카카오모빌리티 CTO가 '넥스트 라이즈'에서 세션을 진행하고 있다. (사진=블로터)


카카오 계열사 카카오모빌리티가 매각설에 휩싸였다. 카카오와 카카오모빌리티 양사 모두 매각 가능성을 부정하지 않고 있다. 일각에선 매각 시 카카오모빌리티 기술·서비스 경쟁력 악화를 우려한다. '카카오 맵' 등 카카오 서비스를 활용하는 만큼, 시너지를 잃을 수 있다는 평가다. 다만 유승일 카카오모빌리티 CTO는 "다양한 예측 기술을 위한 핵심은 (카카오모빌리티가 보유한) 데이터"라고 밝혔다.&nbsp;유 CTO는 17일 열린 스타트업 행사 '넥스트 라이즈(Next Rise)' 세션에서 이 같이 밝혔다. 유 CTO는 세션이 끝난 뒤 기자와 만나 "매각 시 기술 경쟁력 악화 우려가 있다"는 질문에 조심스러운 모습을 보였다. 그러면서도 "연설에서 밝힌 것처럼, 핵심 기술은 모빌리티가 갖고 있어 (경쟁력 악화는) 걱정할 것 없다"고 말했다.&nbsp;유 CTO는 이날 '모빌리티 인텔리전스의 현재와 미래' 제목으로 30분 간 기술 세션을 진행했다. 유 CTO는 이날 데이터의 중요성을 여러 차례 강조했다.유 CTO는 "서비스가 고도화 되면서 데이터 확보가 점점 더 중요해지고 있다"면서 "한 문장으로 요약하면 더 많은 데이터를 모으고, 사용자에게 맞춤형 서비스를 제공하는 게 중요하다. 이를 바탕으로 사용자의 사랑을 받는 데이터 기반 선순환 구조가 만들어지는 것"이라고 말했다.&nbsp;그러면서 "카카오 내비도 저희(카카오모빌리티)가 운영하고 있다. 이동 중심에 있는 데이터를 수집하고 있는 것"이라면서 "(카카오 내비를 활용)이동 관련 &nbsp;자료, 교통량 등 데이터를 수집해 다양한 예측 기술에 활용하고 있다. 카카오내비는 핵심 기술 내재화에 도움을 주고 있다"고 덧붙였다.&nbsp;카카오내비는 국내 대표 길 안내 앱이다. 누적 가입자만 2200만명에 달한다. 가늠하기 어려운 정도의 데이터가 쌓였을 것으로 보인다. 카카오는 2015년 내비게이션 김기사 운영업체 록앤롤을 626억원에 인수했다. 1년 뒤 이를 업그레이드해 지금의 카카오내비를 출시했다. 2017년 카카오모빌리티가 분사하면서 카카오내비는 카카오모빌리티가 운영하게 됐다.&nbsp;모빌리티 업계에 따르면 카카오는 국내 최대 사모펀드 MBK파트너스와 카카오모빌리티 매각 협의를 진행하고 있다. 카카오는 지난 16일 다양한 방안을 검토중이나, 현재 결정된 사항은 없다"고 공시했다. 류긍선 카카오모빌리티 대표는 전날 직원들과 소통 과정에서 매각 가능성을 부정하지 않았다.&nbsp;류 대표는 오늘(17일) 온라인 간담회를 열고 직원들과 간담회를 진행할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[자이언트 스텝에 밟힌다]롯데케미칼 신사업 투자...깊어지는 고민]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206170005</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 20:16:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 28년 만에 최대폭의 기준금리 인상(0.75%)을 결정하면서 금융사와 국내외 기업들의 경영전략에도 커다란 변화가 생길 전망이다. 기업들은 그동안 저리로 자금을 조달해 신사업에 투자하고, 조기 상장으로 대규모 자본금을 유치했다. 기업의 재무전략에 '급 브레이크'가 걸릴 전망이다. 금융업계는 금리인상은 실적개선으로 연결될 수 있어 호재로 여겨지나, 차주의 부실화가 심화될 가능성이 높아 낙관할 수 없는 분위기다. 코로나 리오프닝, 우크라이나 전쟁 등 복잡한 세계정세와 맞물려 다양한 상황에 처한 기업들과 은행들의 면면을 들여다본다.


롯데케미칼 대산공장.(사진=롯데케미칼.)

0.75% 포인트의 기준금리를 단숨에 인상시키는 미국의 ‘자이언트 스텝’은 재무구조가 열악한 기업들뿐만 아니라 사업구조를 대폭 뜯어고치는 기업들에게도 큰 부담이다. 장기적으로 조 단위 투자를 계획하고 있는데 금리인상으로 인해 재무전략에 대한 불확실성이 커지기 때문이다. 국내 화학기업 중에서는 뒤늦게 배터리, 수소에너지 등 신사업에 대한 대규모 투자를 밝힌 롯데케미칼의 행보에 관심이 모인다. LG화학과 SK이노베이션이 이미 ‘전기차 배터리’라는 확실한 미래 먹거리를 확보한 것과 달리 롯데케미칼은 아직 전통적인 화학업체의 색깔에서 벗어나지 못하고 있다.롯데케미칼은 최근 2030년까지 매출 50조원을 달성하겠다는 롯데케미칼&nbsp;2030&nbsp;비전&nbsp;&amp;&nbsp;성장전략’을 발표한 바 있다. 기존 화학 제품의 고부가 사업 진출에 더해 수소에너지, 전지소재, 리싸이클 사업에 공격적으로 진출하겠다는 선언이다. 이러한 매출 목표를 달성하기 위해 롯데케미칼은 대규모 투자를 준비하고 있다. 우선 새로운 먹거리로 점찍은 전지소재, 수소, 리싸이클 사업에만 11조원의 투자계획을 세워뒀다. 기존 화학 사업군은 7조8000억원을 쏟아부어 고부가 스페셜티 사업과 범용 석화 사업 경쟁력을 강화한다는 방침이다.
재무구조는 우량
물론 롯데케미칼은 재무구조가 우량해 기업의 건전성을 우려할 여지는 없다. 올 1분기 연결 기준 부채비율은 55.6%로 상당히 양호한 수준을 유지하고 있다. 과거에도 부채비율이 항상 50% 안팎에서 형성돼 있었을 정도로 탄탄한 재무구조를 유지하고 있다. 총차입금이 4조3700억원 수준으로 많지만 현금성 자산이 4조4200억원으로 차입금을 웃돌아 사실상 무차입 경영을 하고 있다. 다만 그동안 롯데케미칼이 이처럼 우량한 재무구조를 유지할 수 있었던 이유는 신규 사업에 적극적으로 투자하지 않았기 때문으로도 볼 수 있다. 예를 들면 LG화학도 2017년까지 연결 부채비율이 53%에 불과했지만 이차전지 시장을 선점하기 위해 투자를 급격히 늘리다 보니 2021년에는 부채비율이 120%까지 치솟기도 했다. SK이노베이션 역시 마찬가지로 투자금 확보를 위해 계열사 지분 매각 혹은 프리IPO를 진행하며 자산 유동화를 실시한 바 있다.

롯데케미칼 실적자료.

이미 롯데케미칼 역시 이러한 움직임이 감지되고 있다. 올 1분기 차입금 규모는 4조2569억원으로 지난해 말 3조5479억원과 비교해 약 7000억원이 증가했다. 부채비율 또한 48%에서 55.6%로 상승했으며 순차입금 비율 역시 -6.0%에서 -1.1%로 올랐다.롯데케미칼은 최근 시장에 매물로 나온 전기차 소재 업체들에 확실한 관심을 내보이고 있다. 결국 고배를 마시기는 했지만 몸값이 1조원으로 측정됐던 PI첨단소재 인수에도 적극적이었다. 최근에는 배터리 소재 업계 전체의 관심을 한 몸에 받고 있는 일진머티리얼즈 인수전에도 참여했다. 일진머티리얼즈는 대만 장춘에 이은 세계 2위 동박 제조업체로 만약 롯데케미칼이 일진머티리얼즈를 품는다면 그동안 뒤쳐져 있던 배터리 소재 사업 경쟁력을 단숨에 끌어올릴 수 있다.일진머티리얼즈의 시가총액은 3조9000억원으로 경영권 프리미엄을 포함한 몸값은 3조원 수준으로 평가받고 있다. 현재 롯데케미칼 별도 기준 현금성자산이 2조5000억원인 점을 감안하면 충분히 단독으로 인수할 수 있는 수준의 자금여력을 보유하고 있다. 
투자계획 변화 없을까
롯데케미칼이 이 같은 대규모 투자를 얼마나 이어갈 수 있을지에 대해서는 미국의 자이언트 스텝과 맞물려 고려해볼 필요가 있다. 최근 비전 선포식에서 롯데케미칼은 2030년까지 전지소재 사업에 4조원을 투자하겠다고 밝혔는데 일진머티리얼즈를 인수할 경우 이미 예산의 대부분인 3조원을 투입하는 꼴이된다. 일진머티리얼즈를 품에 안는다면 확실한 성장동력을 얻는 것은 확실하다. 다만 일진머티리얼즈의 매출이 아직 7000억원도 채 안 된다는 점을 감안하면 전지사업 매출을 5조원으로 늘리겠다는 롯데케미칼의 목표를 이루기 위해서는 많은 노력이 필요할 것으로 예상된다. 또 전지소재뿐 아니라 수소 에너지, 화학사업, 리싸이클 등 다양한 사업에 조 단위 투자 계획을 세워놨기 때문에 앞으로 차입금 증가는 불가피할 것으로 보인다. 자이언트 스텝을 밟은 미국이 앞으로 얼마나 금리 인상기조를 가져갈지는 알 수 없지만 당분간 과거와 같은 공격적인 자금조달은 쉽지 않다는 분석들이 나온다. 증권업계 관계자는 “10년 장기 투자 및 매출목표가 무조건 실현된다고 여길 수는 없고 이정표 역할을 한다고 볼 수 있다”며 “기준금리 인상 기조에 맞춰 세부적인 전략 수정들이 이뤄질 것으로 보인다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/17/blt202206170010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>