<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Apr 2022 11:23:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[세 번째 '갤럭시 퀀텀' 등장…SKT는 왜 양자 스마트폰에 공 들이나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200014</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 06:22:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SKT 모델이 양자보안 스마트폰 '갤럭시 퀀텀3'를 소개하고 있다. (사진=SKT)

SK텔레콤이 양자 스마트폰에 힘을 쏟는 이유는 양자 보안 분야에서의 리더십을 공고히 하면서 경쟁사와 차별화를 하기 위한 전략의 일환으로 풀이된다.SKT는 오는 22일부터 25일까지 양자보안 5G 스마트폰 '갤럭시 퀀텀3'의 사전예약을 실시한 후 26일 공식 출시한다. 양자 스마트폰은 양자 보안이 탑재돼 해킹의 위험으로부터 보다 안전하게 스마트폰의 데이터를 보호해주는 것이 일반 스마트폰과의 가장 큰 차별점으로 꼽힌다. 최근 스마트폰을 이용한 금융거래가 늘어난 가운데 갤럭시 퀀텀3는 다양한 앱의 잠금해제·OTP생성에 이르는 과정을 양자암호로 보호한다. 갤럭시 퀀텀3에는 가로 2.5 x 세로 2.5mm 크기의 양자난수생성(QRNG) 칩셋이 탑재됐다. SKT가 자체 개발한 이 칩셋이 각종 앱의 데이터를 보호하는 역할을 한다. 일반 스마트폰에서 발생시키는 난수보다 한층 예측하기 어려운 난수를 발생시켜 해킹을 막으며 보안을 강화하는 방식이다.&nbsp;갤럭시 퀀텀3에서는 양자보안이 적용되는 앱이 전작보다 늘었다. T월드·T멤버십·11번가 등 SKT와 SK ICT(정보통시기술) 계열사들이 제공하는 서비스 앱을 비롯해 각종 은행·카드·페이 등 금융 앱과 SNS, 게임까지 양자보안이 적용된다. 최대 1테라바이트(TB)까지 확장할 수 있는 외장 메모리도 QRNG로 암호화된다.이처럼 보안이 강화됐지만 사용자 입장에서는 직접적으로 체감하기는 어렵다. 보이지 않는 스마트폰 내부적으로 난수 발생으로 해킹을 막으며 보안을 강화하는 방식이기 때문이다. 이에 갤럭시 퀀텀3에는 사용자가 양자보안 서비스를 이용하고 있다는 것을 체감할 수 있도록 상태 바에 '퀀텀 인디케이터'가 제공된다.SKT는 이같은 자체 개발한 칩을 삼성전자의 스마트폰에 지속 적용하면서 양자보안에서의 기술 리더십을 이어갈 계획이다. 보안에 민감한 사용자에게 이러한 보안 특화 스마트폰을 제공하며 KT와 LG유플러스와의 차별화도 꾀할 수 있다.갤럭시 퀀텀3는 일반적인 기능도 다른 스마트폰에 뒤지지 않는다. 후면에는 중급 기종들 중 최초로 1억800만 초고해상도 메인 카메라를 포함한 쿼드 카메라를, 전면에는 3200만 화소의 카메라를 탑재했다. 6.7인치 대화면과 120Hz의 주사율, 8기가바이트(GB)의 램(RAM)을 탑재했다. 배터리 용량은 5000mAh다. 색상은 블랙·화이트·블루 등 세가지다. 출고가는 61만8200원(부가세 포함)이다.예약에 참여하면 11만원 상당의 '갤럭시 버즈 라이브'와 5만원 상당의 SK 페이 포인트를 받을 수 있다. 유튜브 프리미엄 2개월권, FLO&amp;Data 2개월권 등 제휴 콘텐츠 혜택도 제공된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 구독자 수 11년만에 20만명 감소…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200002</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 03:40:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=넷플릭스)


세계 최대 온라인 동영상 서비스(OTT) 넷플릭스의 1분기 구독자 수가 20만명 줄었다. 넷플릭스 가입자가 감소한 것은 2011년 10월 이후 처음으로 약 11년 만이다.19일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등에 따르면 넷플릭스는 1분기 실적 발표에서 전분기 대비 가입자가 20만명 줄었으며 현재 2억2160만명의 구독자를 보유하고 있다고 밝혔다. 2분기에는 최대 200만명이 추가로 감소할 것으로 예상했다. 앞서 넷플릭스는 1분기에 구독자가 250만명 증가할 것으로 예상한 바 있다.넷플릭스는 주주들에게 보낸 서한에서 “매출 성장이 상당히 둔화됐다”고 인정했다. 넷플릭스는 우크라이나 침공에 대응해 지난달 러시아에서 사업을 철수했는데 이로 인해 70만명의 구독자가 감소했다고 설명했다. 한편 러시아 이용자를 제외하면 구독자가 총 50만명 증가했다고 전했다.넷플릭스는 성장세 둔화의 이유로 OTT 시장의 심화되는 경쟁을 지목했다. 이런 가운데 1억개 이상의 가구들이 넷플릭스 계정을 공유하는 것을 큰 문제로 봤다. 넷플릭스는 사용자들의 암호 공유로 인해 “많은 시장에서 구독자를 늘려나가는 것에 어려움을 겪고 있다”고 밝혔다. 넷플릭스는 같은 가구 구성원이 아닌 이용자와 계정을 공유하는 가입자에게 추가 요금을 부과하는 정책을 칠레, 코스타리카, 페루에서 시범 운영 중이다. &nbsp;넷플릭스에 따르면 미국과 캐나다에서는 60만명의 구독자가 감소했는데 이를 월 구독료 인상의 결과로 설명하며 “기대했던 바와 일치하는 결과”라고 설명했다.넷플릭스는 성장세를 회복시키기 위해 “서비스의 모든 면을 개선하겠다”고 밝혔다. 특히 “가입자들이 가장 중요하게 여기는 부분인 우수한 콘텐츠 제작과 이용자에게 콘텐츠를 추천해 주는 큐레이션 서비스에 집중하겠다”고 설명했다. 큐레이션 서비스를 강화하기 위해서 최근 ‘최고예요(Two Thumbs Up)’ 기능을 추가했다고 밝혔다.나아가 “장기적으로는 대부분의 성장이 미국 외의 시장에서 이뤄질 것”이라고 예측하며 전 세계 시장에서의 성공이 중요하다고 강조했다. 또 넷플릭스 역사상 가장 흥행한 6개의 시리즈 중 절반이 비영어권 작품이었다고 밝혔다. 여기에는 한국의 ‘오징어게임’, ‘지금 우리 학교는’이 포함돼 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[풀영상]한 발 못 쓰는데 엑셀-브레이크 동시에? 기아 EV6 제보자 "급발진" 주장 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180082</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180082</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 07:16:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 3월 기아 EV6(2022년형)를 구입한 위 모씨(61세)는 새 차를 탄지 약 열흘 만에 사고를 당했다. 주차를 위해 후진하던 중 난 사고였다. 위 씨는 엑셀을 밟았을 때 위화감이 들어 브레이크를 밟은 뒤 풀었는데 곧이어 갑자기 차가 뒤로 급가속하며 전봇대와 부딪쳤다며 차가 급발진 한 것이라 주장한다.

기아 EV6 사고 차량.(사진=블로터)&nbsp;

위 씨는 경찰로부터 차량 내 설치된 ‘EDR(Event Data Recorder·사고기록장치)’ 데이터를 받아 &lt;블로터&gt;에 공개했다. EDR에는 사고 직전 5초간 차가 어떻게 움직였는지 정보가 기록된다.이 데이터에 따르면 운전자는 사고 4.0초 전 가속페달을 밟은 뒤 곧 떼고 3.0초부터 약 1초간 브레이크를 밟는다. 사고 2.0초 전 브레이크에 발을 떼는데 1.5초 전부터 차에 속도가 붙기 시작한다. 그리고 0.5초 뒤인 사고 1.0초 전 가속페달 변위량이 ‘99%’(최대 100%)까지 올라간다. 0.5초 전 마스터 실린더 압력(브레이크 페달을 밟는 힘)이 ‘3.2’가 기록된 게 확인된다. 사고 시점엔 15km/h 속도에 페달 변위량은 64%로 낮아지며 전봇대와 충돌한다.

사고 차량의 EDR 데이터 상, 차는 사고 0.5초 전 브레이크와 악셀이 동시에 밟힌 게 확인된다.(자료=위 씨 제공)

CCTV와 빌트인 캠 영상, 제보자의 발언과 EDR 데이터가 거의 일치한다. 여기서 제보자 위 씨가 이해하지 못하는 대목이 나온다. EDR 상 사고 0.5초 전, 차량 내 가속페달 변위량이 99%인 가운데 마스터 실린더 압력이 3.2인 게 나온다. 이건 제보자 위 씨가 액셀을 강하게 밟은 상태에서 브레이크를 동시에 밟았다는 이야기가 된다.하지만 제보자는 과거 군 복무 시 사고로 왼발을 잘 쓰지 못하는 상태며 장애인으로도 등록돼있다. 위 씨 또한 27년여 운전을 해왔는데 내내 한 발로만 주행했다고 전했다. 위 씨가 왼발로 브레이크를 밟을 수 없다면, EDR 데이터상 위 씨가 한 발(오른발)로 두 페달을 동시에 밟았거나 혹은 급발진을 의심할 수 있어 보인다.물론 제보자 위 씨의 주장은 '주장'이다. 가속페달을 밟았음에도 인지하지 못하고 차량이 저절로 '급발진'했다고 주장할 수도 있고, 위 씨 말처럼 차량이 저절로 '급발진'해 사고로 이어졌을 수 있다.제보자 위 씨는 이밖에도 몇 가지 의문점이 있다고 강조했다. 15km/h 속도에서 차량이 거의 ‘반파’되는 게 가능하냐는 점, 0.5초만에 가속페달을 99%까지 밟을 수 있느냐는 점 등이 그것이다.

기아 EV6 사고 차량. 위 씨는 급발진을 주장하고 있다.(사진=블로터)&nbsp;

차량이 보관된 기아 제주서비스센터 측은 취재진에게 위 씨가 EDR 제공 동의서에 서명하지 않고 있어 다음 절차로 넘어가지 않고 있다고 말했다. 위 씨는 기아 측이 사고 원인을 분석하는 데 있어 과거 사고 이력 등을 요구하고 있어 서명하지 않았다고 밝혔다. 기아 본사 측은 “해당 내용을 확인해보겠다”고만 밝힌 상태다.&lt;블로터&gt;는 주변 유일한 CCTV 영상과 차량 내 옵션 장치인 빌트인 캠 영상도 확인했다. 다만 CCTV 영상에서는 각도 상 브레이크등 확인이 불가했고, 빌트인 캠은 음성 녹음(자동저장) 기능이 없어 사고 당시 운전자의 놀란 목소리 등 내부 상황을 확인할 수 없었다.김필수 대림대 교수(자동차학과)는 &lt;블로터&gt;와의 전화통화에서 위 씨의 EDR 데이터와 사고 차 사진, 영상 등을 봤을 땐 “짧은 거리이고, 급발진인지 운전 미숙인지 판단은 어렵다”고 선을 그었다.다만 그는 가속페달 변위량이 99%로 나타나는 것도 힘든데, 이 상태에서 마스터 실린더 값이 3.2로 표시돼 EDR 데이터 신뢰성이 의심된다고 밝혔다. 또 “가속도를 고려해야겠지만, 차량 상태가 이 정도라면 30~40km/h 정도의 속력은 돼야 한다”고도 말했다.다른 가설도 있다. 차량의 속도와 차량의 파손 상태간 절대적 법칙은 없다는 분석이다. 익명을 요구한 교통사고 전문가는 "차량 속도가 얼마가 되어야 차량이 현재처럼 파손될 수 있는지에 대해서는 절대적 법칙이 없다"며 "낮은 속도에도 파손 규모가 큰 경우가 없는게 아니다"고 말한다.위 씨는 “(급발진을 증명하는 건) 개인에게 힘든 일이라는 점을 잘 알고 있다. 경찰이라도 나서서 조사를 해준다면 좋겠지만, 할 수 있는 게 없다는 식으로 전달 받았다”면서 “어떤 식으로든 사람들에게 위험성을 알리고 싶다. 필요하다면 재판까지 하고 싶다”고 전했다.
[영상디자인=박진화]]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/18/blt202204180039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]순손실 6배 증가한 '제페토'는 성장 중]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200055</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 05:36:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면
·네이버제트의 지난해 당기순손실이 전년대비 6배 가까이 증가한 건, 전환상환우선주때문입니다.&nbsp;·네이버제트의 지난해 매출은 전년대비 4배 넘게 증가했는데요. 글로벌 이용자 수가 지속적으로 증가해온 덕입니다. 현재는 3억명을 돌파했습니다.


제페토 속 구찌 월드. (사진=제페토 유튜브채널)

메타버스 플랫폼 ‘제페토’를 운영하는 네이버 계열사 ‘네이버제트’의 지난해 감사보고서가 나왔습니다. 눈에 띄는 건 당기순손실(별도기준)이 지난해 전년대비 6배 가까이 증가했다는 것입니다. 당기순손실은 △2020년 192억원에서 △2021년 1130억원까지 늘었습니다. 자세히 살펴보니, ‘금융비용’이 많았던 탓인데요. 이는 또 ‘당기손익-공정가치 측정 금융부채 평가손실’때문이었습니다. 일단 네이버제트는 ‘전환상환우선주(RCPS)’를 당기손익-공정가치 측정 금융부채로 지정하고 있습니다. RCPS는 기업공개(IPO)를 염두에 둔 비상장 스타트업에서 활용하는 자금조달방식인데요. 외부로부터 투자를 받고 투자금액에 대한 전환상환우선주를 투자자들에게 나눠준 것입니다. 투자자들은 언젠가 우선주를 보통주로 ‘전환’ 혹은 만기 시 투자금을 ‘상환’ 요청할 수 있는데요. 이 때문에 기업에겐 부채로 인식됩니다. 한국채택국제회계기준(K-IFRS)에 따른 거죠. 지난해 말 기준 네이버제트의 당기손익-공정가치 측정 금융부채는 3340억원 정도인데요. 모두 RCPS고요. 이로 인해 부채총계가 지난해 전년대비 9배 넘게 증가하기도 했습니다.

네이버제트의 지난해 감사보고서. 전환상환우선주인 당기손익-공정가치 측정 금융부채가 지난해 말 기준 3340억원 정도다. (사진=전자공시시스템)

그런데 여기서 RCPS 발행 당시와 비교해 결산시점에 주가가 올랐다면, 기업 입장에선 그 차액만큼을 손실로 인식하게 됩니다. 이것이 앞서 말한 당기손익-공정가치 측정 금융부채 평가손실로 잡히고 당기순손실에 영향을 준 겁니다.네이버제트의 지난해 당기순손실 1130억원은 금융비용 836억원의 영향이 컸고, 그리고 금융비용 가운데 832억원이 당기손익-공정가치 측정 금융부채 평가손실이었던 셈입니다. 이는 실제 현금 유출이 없는 회계상 손실입니다. 그렇다고 마냥 괜찮다는 건 아닙니다. RCPS가 기업 상장 전 보통주로 전환될 경우 회계상 자본금으로 들어오면서 부채가 소멸되는데요. 이를 위해선 투자자들에게 차익을 실현할 수 있다는 기대감을 줘야 합니다. 기업이 성장성을 입증하며 기업가치를 끌어올려야 겠죠.먼저 지난해 매출을 보니 전년대비 4배 넘게 증가했습니다. △2020년 86억원에서 △2021년 380억원으로 껑충 뛰었습니다. 제페토는 주로 광고용역 제공 및 아이템 판매 등을 통해 수익을 내고 있는데요. 제페토 앱 내 기업 광고 서비스와 아이템을 구매할 수 있는 코인의 유료 판매를 뜻합니다. 이 외에도 아이템 판매나 구매로부터 나오는 수수료, 다양한 혜택을 모아놓은 정기구독 상품 판매 등을 통해 수익을 취하고 있습니다. 매출 급성장은 글로벌 이용자 수가 지속적으로 증가한 데 따른 것인데요. 네이버제트에 따르면 제페토 이용자 수는 △2019년 3월 1억명 △2021년 2월 2억명 △2022년 3월 3억명을 각각 돌파했습니다. 현재 월활성이용자수(MAU)는 2000만명, 아이템 누적 판매량은 23억개입니다.물론 영업비용이 △2020년 275억원 △2021년 675억원으로, 영업손실이 △2020년 189억원 △2021년 295억원으로 각각 증가했죠. 비용 증가폭이 큰데요. 높은 비용을 지출하고 있는 건 △지급수수료 △급여 △광고선전비 등입니다.

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

현재 제페토는 팬덤 플랫폼·브랜드 광고 플랫폼·SNS(소셜미디어) 플랫폼 등의 역할을 하며 인기를 끌고 있는데요. 장기적으로 지속 성장을 하기 위해 제페토가 집중하고 있는 건 메타버스 생태계 구축입니다. 현재까진 제페토 스튜디오에 가입한 200만명 이상의 크리에이터들을 기반으로 콘텐츠·아이템 창작과 소비 등의 선순환 구조를 확대하려는 노력을 하고 있는데요. 사실 이러한 창작과 소비도 지속 가능하려면 예쁜 볼거리가 많아야 합니다. 지난해 말 기준 네이버제트의 주주현황을 보면 하이브·YG·JYP 등 엔터테인먼트 기업뿐 아니라 네이버웹툰 등이 있는데요. 이들 모두가 갖고 있는 IP(지적재산)를 활용하면 제페토라는 공간은 더 활용도가 높은 공간이 될 것으로 보입니다. 더불어 네이버제트는 콘텐츠뿐 아니라 게임·블록체인 관련 기업들에 대한 투자를 지속적으로 해왔는데요. 즐기고 창작하는 것뿐 아니라 이를 수익화할 수 있는 환경을 구축하려는 행보로 풀이됩니다. 또 글로벌 시장 진출 확대를 위해 미국과 홍콩에 각각 해외계열사도 만들었죠.네이버제트는 현재 확실하게 플랫폼을 구축하기 전까지는 투자 기간이라고 보고 있습니다. 이에 긴 시간을 투자적 관점에서 보고 생태계를 계속 구축해 나간다는 계획인데요. 매출이 물론 성장세이지만, 그럼에도 단기간에 수익을 폭발적으로 내기보다 플랫폼 자체를 단단하게 키우는 데 중점을 둘 것으로 보입니다.생각해 볼 문제
·메타버스 내에서 돈을 벌 수 있는 환경이 다양하게 구축된다면, 메타버스는 더 많은 이용자 수를 확보할 수 있을까요?·메타버스 플랫폼들이 IP 확보에 적극적인데요. IP는 플랫폼 활성화에 얼마나 도움을 줄까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG생건, 올해도 M&A는 계속...美 크렘샵 인수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200105</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200105</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 05:36:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG생활건강이 인수를 결정한 미국 뷰티 업체 크렘샵.(사진=LG생활건강.)

공격적인 인수합병(M&amp;A)으로 사세를 불려온 LG생활건강이 미국 화장품 및 뷰티 업체 인수를 결정했다. 이번 인수는 LG생활건강의 올해 첫 M&amp;A로 양호한 실적에도 불구하고 1년 가까이 하락 중인 주가에도 영향을 미칠지 관심이 모인다. 20일 LG생활건강은 미국의 뷰티 브랜드 ‘더크렘샵(The Crème Shop)’ 지분 65%를 1억2000달러(약 1485억원)에 인수했다고 발표했다. LG생활건강에 따르면 더 크렘샵은 2012년에 설립된 회사로 K뷰티에 미국 현지 감성을 잘 조화시킨 브랜드로 평가받고 있다. LG생활건강은 경쟁업체인 아모레퍼시픽과 달리 공격적으로 다른 기업들을 인수하며 사세를 불려왔다. 차석용 부회장이 부임한 이후 지난 15년 동안 30건이 넘는 M&amp;A를 성사시켰다. 기존 사업과 시너지를 낼 수 있는 관련사업들을 사들이며 하나하나 실적에 보탰다. 화장품, 생활용품, 음료 3개의 안정적인 사업부문을 구축한 것 모두 전략적 M&amp;A의 결과물이다.지난해만 하더라도 도미니카공화국 치실 공장을 1100만달러에 인수했고, 치약 브랜드 루치펠로코리아 지분 24%를 사들였다. 또 미국의 헤어케어 사업체 보인카 지분 56.04%를 1164억원에 인수하며 잔여지분 43.96%는 2024~2027년에 걸쳐 매수할 수 있도록 옵션도 걸어놨다.성공적인 M&amp;A 덕분에 실적도 매년 개선됐다. 2021년 LG생활건강의 매출은 8조1000억원으로 2011년 3조5000억원과 비교해 10년 만에 무려 131%나 증가했다. 같은 기간 영업이익은 4000억원에서 1조3000억원으로 3배 넘게 늘었다. 그러나 최근 주가는 거의 1년 가까이 하락세를 보이고 있다. 지난해 7월 1주당 177만원을 찍은 이후 10개월 동안 계속 떨어지며 최근에는 100만원을 밑돌고 있다. 10개월이란 짧은 시간 동안 주가가 절반 수준으로 떨어진 것이다. 주가 하락의 원인으로는 중국 사업 부진이 꼽힌다. 회사의 성장을 견인했던 중국 시장에서 매출이 예상보다 적게 발생했기 때문이다. 여기에 앞으로 중국 시장에서 과거와 같은 고성장을 하지 못 할 것이라는 전망도 영향을 미쳤다. LG생활건강의 M&amp;A가 미국 시장 중심으로 이뤄지는 것도 이와 같은 맥락에서다. 다만 과연 미국 뷰티 시장에서 중국 시장에서 만큼 영향력을 확대할 수 있을지에 대해서는 의문부호가 달리고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200038.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘어닝 서프라이즈’ 테슬라, 상하이 공장 중단에도 1Q 매출 23조원 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210004</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 05:36:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=테슬라)

미국 전기차 업체 테슬라가 상하이 기가팩토리 운영 중단과 전 세계 공급망 문제에도 2022년 1분기 매출이 23조원을 돌파했다. 상하이 기가팩토리는 중국 정부의 상하이의 전면봉쇄로 가동을 약 3주 간 멈춘 바 있다.20일(현지시간) 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등에 따르면 테슬라는 2022년 1분기 매출이 187억6000만달러(약 23조1600억원)로 작년 동기 대비 81% 늘었다고 밝혔다. 이는 금융정보업체 ‘레피니티브’가 집계한 월가 매출 추정치인 178억달러를 웃도는 ‘어닝 서프라이즈(깜짝 실적)’다. 순이익은 33억2000만달러(약 4조1000억원)로 1년 전보다 7배 넘게 늘었다. &nbsp;전기차 사업 매출은 지난해 같은 기간 대비 87% 급증한 168억6000만달러(약 20조8000억원)로 집계됐다. 전기차 부문의 매출액에서 원가를 뺀 매출총이익(gross margin)도 55억4000만달러(약 6조8400억원)로 전년 동기 대비 32.9% 올랐다.탄소배출권 판매로는 지난 분기 대비 2배 이상인 6억7900만달러(8385억6500만원)의 수익을 냈다. 테슬라는 탄소 배출을 하지 않는 전기차를 생산하며 내연기관 자동차를 판매하는 다른 업체에 탄소배출권을 판매해오고 있다.테슬라는 기록적인 인도량과 전기차 가격 인상이 매출 성장으로 이어진 것으로 분석했다. 앞서 테슬라는 지난 1분기에 총 31만48대를 인도했다고 발표한 바 있다. 이 중 모델3와 모델Y가 인도량의 95%를 차지했다. 또 지난달 러시아의 우크라이나 침공으로 인한 인플레이션 압박을 이유로 들며 중국과 미국에서 전기차 가격을 인상한 바 있다.테슬라 경영진은 이날 어닝콜(실적 발표 행사)에서 “2021년에 비해 올해 최소 50% 성장할 수 있을 것으로 확신한다”고 밝혔다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 “올해 150만대의 차량을 생산할 수 있을 것”이라고 예상했다.다만 테슬라는 전 세계 공급망을 둘러싼 문제와 중국이 코로나19 사태로 테슬라 최대 생산기지인 상하이 기가팩토리를 최장기간 조업을 중단했던 점이 향후 실적에 영향을 미칠 것으로 예상했다. 재커리 커크혼 테슬라 최고재무책임자(CFO)는 “제한된 수준에서 생산이 재개되고 있으며 우리는 최대한 빨리 생산량을 완전히 회복시키기 위해 최선을 다하고 있다”고 밝혔다. 머스크 CEO는 “지금 차량을 주문하는 고객들은 상당 기간 대기해야 할 것이며 일부는 내년까지 인도되지 않을 수도 있다”고 전했다.아울러 최근 독일 베를린과 미국 텍사스에 각각 개장한 공장 증설 비용도 다음 분기 실적에 반영될 가능성이 높다.한편 전날 &lt;블룸버그&gt;는 테슬라 내부 메모를 인용하며 상하이 당국의 순차적 조업 재개 방침에 따라 테슬라 기가팩토리도 가동을 재개했다고 보도했다. 테슬라는 상하이시 규정에 따라 외부와 공장을 철저히 분리하는 ‘폐쇄 루프’ 방식으로 운영할 할 계획인 것으로 알려졌다.이에 따라 근로자들은 테슬라가 제공한 침낭과 매트리스를 사용하며 5월 1일까지 공장 안에서만 머물어야한다. 아울러 테슬라는 공장 폐쇄 기간 동안 발생한 약 4만대의 생산 손실을 만회하기 위해 주 6일 근무제에 일일 노동 시간을 12시간으로 늘릴 계획인 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오는 왜 '디지털 접근성 책임자' 직책을 만들었을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200044</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200044</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 05:36:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 접근성 책임자를 맡게 된 김혜일 링키지랩 접근성 팀장. (사진=카카오브런치)

카카오가 국내 IT(정보기술)기업 가운데 처음으로 ‘디지털 접근성 책임자(DAO)’ 직책을 만들었다. 그간 사회적 취약 계층의 디지털 접근성을 높이기 위해 노력해왔는데, 이를 카카오 공동체(계열사) 전체에서 체계적으로 강화하기 위해서다.카카오는 20일 공동체 얼라인먼트센터(CAC) ESG(환경·사회·지배구조 등 기업의 비재무적 요소) 총괄 산하에 DAO 직책을 신설하고 자회사인 링키지랩의 김혜일 접근성 팀장을 선임했다고 밝혔다. ‘배리어 프리 이니셔티브’를 추진하기 위해서다. CAC는 카카오 컨트롤타워로 공동체의 지속가능한 성장을 위한 경영 전반을 관리하는 조직이다.&nbsp;배리어 프리는 고령층·장애인 등도 편하게 살아갈 수 있는 도시를 만들기 위해 물리적·제도적 장벽을 제거하는 것을 의미한다. 카카오는 그간 다양한 서비스와 플랫폼·기술도 마찬가지로 더 많은 사람들이 쉽고 편하게 접근할 수 있는 환경을 마련하기 위해 노력해왔는데, 이를 본격적으로 체계화하기 위해 배리어 프리 이니셔티브를 선언한 것이다. 코로나19로 디지털 전환이 급격하게 진행된 것도 영향을 미쳤다. 이에 디지털 취약계층이 증가하며 소외나 차별없이 서비스를 이용할 수 있는 환경 구축의 필요성이 높아졌다.앞서 카카오는 지난 2013년부터 서비스 품질을 테스트하는 QA(Quality Assurance) 단계에서 ‘접근성’ 전담 조직을 운영해왔다. 접근성은 배리어 프리를 고려해 제품·서비스를 만들어 제공하고, 이를 평가할 때 쓰이는 말이다. 이후 카카오는 2018년부턴 자회사인 링키지랩 접근성팀을 통해 해당 업무를 수행해왔다. 링키지랩은 2016년 설립된 장애인표준사업장인데, 장애인 고용을 위해 설립한 자회사다. 여기에 소속된 장애인들이 사내 카페에서 일하고 있기도 하다. 접근성팀 역시 장애인들이 비장애인과 협업해 일하고 있는 조직이다. 김 팀장은 중증 시각 장애인으로 지난 2014년부터 다음과 카카오 등에서 접근성 업무를 담당해왔다.&nbsp;

카카오톡에 최대 21:1의 명도 대비를 적용해 저시력 장애인들의 문자 가독성을 높였다. (사진=카카오브런치)

카카오가 그간 접근성을 개선한 사례론 △저시력 장애인을 위한 카카오톡 고대비 테마 제작(최대 21:1의 명도 대비를 적용해 저시력 장애인이 글자에 보다 집중할 수 있게 편의성을 높인 것) △카카오톡 기본 이모티콘 대체 텍스트 적용(캐릭터의 이름·표정 등을 설명해주는 음성 안내) △저장시간 읽어주기(이미지·동영상 발송 시 저장된 파일의 날짜·시간을 음성으로 안내) 등을 들 수 있다.앞으로 카카오는 디지털 접근성 책임자 주도로 접근성 개선 및 강화에 적극 나설 계획이다. 일단 연내 지도서비스인 카카오맵에 지하철과 승강장 단차(승강장과 열차 사이 틈) 정보를 추가해 휠체어를 사용하는 장애인들의 편의성을 높인다. 카카오모빌리티는 카카오T의 디지털 접근성뿐 아니라 이동약자의 이동권 개선에 나설 예정이다. 카카오게임즈는 게임 개발자 및 기획자를 위한 접근성 가이드라인 수립, 카카오엔터테인먼트는 카카오페이지의 웹소설 접근성 개선을 준비 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]JTBC스튜디오, 'SLL'로 리뉴얼…연매출 2조 노린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190075</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 05:36:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["올해부터 2024년까지 누적 3조원을 투자할 예정입니다. 이를 통해 해외 매출 비중을 키워서 2024년에는 연매출 2조원 이상을 확보하는 것이 목표인데요. 이를 통해 SLL은 전세계 시청자를 사로잡는 프리미엄 콘텐츠 제작사로 자리매김할 것입니다. 이것이 국내를 뛰어 넘어 글로벌 스튜디오와 경쟁하는 월드 리딩 크리에이티브 스튜디오 SLL의 목표죠"
19일 서울 동대문디자인플라자(DDP)에서 열린 미디어데이에서 정경문 SLL 대표는 이 같이 말했다. 1999년 'Cyber 중앙'으로 출발해 'JTBC콘텐츠허브', 'JTBC스튜디오' 등으로 사명을 변경해온 SLL의 야심찬 계획은 성공할 수 있을까.
사명 변경, 비즈니스 구조도 바꾼다
앞서 국내 콘텐츠 제작사 'JTBC스튜디오'는 지난달 31일 정기주주총회를 통해 '스튜디오룰루랄라'(SLL)로 사명 변경안을 결의했다. SLL은 '와썹맨', '워크맨' 등의 콘텐츠를 제작한 스튜디오룰루랄라의 브랜드 네임을 차용한 것이다. JTBC스튜디오의 사명 변경 후 기존 스튜디오룰루랄라는 디지털 콘텐츠와 예능을 담당하는 'SLL D-LAB'으로 개편됐다.&nbsp;SLL은 사명 변경이 갖는 의미에 대해 '변화'라고 표현했다. 19일 서울 동대문디자인플라자(DDP)에서 열린 SLL 미디어데이에서 정경문 대표는 "JTBC스튜디오는 우리에게 훌륭하고 안정적인 사명"이라면서도 "하지만 우리는 JTBC 채널에 방송되는 드라마만 만드는 제작사 수준을 훌쩍 넘어섰다"고 강조했다.

정경문 SLL 대표가 19일 진행한 '미디어데이'에서 기업 비전과 방향성을 설명하고 있다. (사진=SLL)

이 대목에서 사명 변경의 의미를 파악할 수 있다. 그간 JTBC스튜디오가 '넷플릭스', '디즈니+' 등에 콘텐츠를 공급하는 한편 제작사 인수를 통해 외형을 확장한 만큼 국내를 넘어 해외 시장을 공격적으로 공략하기 위한 준비 단계로 볼 수 있다.&nbsp;정경문 대표는 "글로벌 탑 티어 제작사가 되기 위해 사명을 SLL로 바꿨다"며 "지금까지의 성취에 안주하지 않고 K-드라마의 더 큰 성과를 향한 과감한 도전 의지가 사명 변경에 담긴 것"이라고 설명했다.SLL은 JTBC스튜디오에서 현재 사명으로 변경한 또 다른 이유로 비즈니스 모델(BM)에 대한 변화를 강조했다. 박준서 SLL 제작1본부장은 미디어데이 현장에서 "사명 변경은 채널 중심의 BM을 콘텐츠 중심으로 변경하는 방향성 전환으로 볼 수 있다"며 "오리지널 콘텐츠 확대를 통해 SLL이 전 세계에서 믿고 볼 수 있는 브랜드가 되도록 하는 것이 목표"라고 설명했다.&nbsp;
레이블 창작 생태계, 해외서 더 넓힌다
SLL이 제시한 연매출 2조원은 현실적으로 가능한 부분일까. 채널 중심에서 콘텐츠를 기반으로 성장 동력을 재편하는 계획은 SLL 산하 15개 제작 조직(레이블)을 통해 추진할 예정이다.&nbsp;현재 SLL은 △BA엔터테인먼트 △윕(wiip) △드라마하우스 △베티앤크리에이터스 △스튜디오버드 △스튜디오슬램 △스튜디오피닉스 △앤솔로지스튜디오 △앤피오엔터테인먼트 △콘텐츠지음 △클라이맥스스튜디오 △퍼펙트스톰필름 △프로덕션에이치 △필름몬스터 △하우픽쳐스 등의 제작 레이블을 두고 있다.&nbsp;

SLL과 산하 제작 레이블. (사진=SSL)

각 레이블은 SLL이 지분투자를 통한 인수와 별도 설립을 통해 구축한 곳들로 현재 다양한 콘텐츠를 제작하고 있다. SLL은 레이블을 통해 연내 35편의 콘텐츠를 공개하는 한편 오는 2024년까지 제작비 투자 펀드 결성 등에 총 3조원을 투입할 계획이다. &nbsp;지난해 넷플릭스 오리지널 시리즈 'D.P.'와 '지옥'을 제작한 클라이맥스스튜디오는 현재 웹툰 '유쾌한 왕따' IP를 기반으로 제작중인 '콘크리트 유토피아'와 '몸값' 등 신규 프로젝트를 준비하고 있다. '이태원 클라쓰'와 '런 온'을 제작한 콘텐츠지음은 넷플릭스 유명 오리지널 시리즈 '종이의 집'의 한국판 리메이크 버전을 제작하고 있다.&nbsp;프로덕션에이치의 경우 넷플릭스 오리지널 시리즈로 공개할 '모범가족'을 제작중이며, BA엔터테인먼트는 영화 '범죄도시2'와 디즈니+ 오리지널 콘텐츠 '카지노'를 통해 극장가와 OTT 플랫폼을 동시 공략할 계획이다.&nbsp;배우 하정우가 크리에이터로 참여한 퍼펙트스톰필름의 경우 윤종빈 감독이 연출하는 넷플릭스 오리지널 시리즈 '수리남'을 준비하고 있다. 김지운 감독, 워너브라더스코리아 대표를 역임했던 최재원 대표, 송강호 배우 등이 설립한 엔솔로지스튜디오는 현재 충남 당진에서 영화 '거미집'을 촬영중이다.&nbsp;

정경문 SLL 대표가 산하 레이블과 콘텐츠 전략을 소개하고 있다. (사진=SLL)

이 처럼 다양한 레이블이 독립된 형태로 콘텐츠를 제작해 영향력을 넓히는 것이 SLL이 추구하는 BM이다. 그렇다면 SLL은 그간 얼마나 성장했을까. 지난해 SLL은 약 5589억원의 매출과 약 150억원의 영업이익을 기록했다. 전년 대비 매출과 영업이익이 각각 132.5%와 44.7% 가량 증가한 수치다. SSL 산하 15개 제작 레이블 속 200여명의 크리에이터가 만든 300여개의 영화·드라마·예능 콘텐츠로 이뤄낸 성과다.특히 지난해 6월 인수한 제작사 '클라이맥스 스튜디오'가 넷플릭스를 통해 공급한 'D.P.'와 '지옥'이 전 세계적인 반응을 얻으며 SLL의 성장을 견인했다. 실제로 지난해 클라이맥스 스튜디오는 401억5129만원의 매출을 기록하며 '드라마하우스'(약 836억원)에 이어 SLL 레이블 가운데 두 번째로 많은 규모를 기록했다. '프로덕션H', '콘텐츠지음', 'B.A엔터테인먼트', '퍼펙트스톰필름' 등 다른 레이블도 각각 100억~200억원 규모 매출을 올렸다.SLL은 성장 동력을 확보하기 위해 콘텐츠 제작 분야 투자를 늘리는 한편, 미국 외에 다른 지역까지 글로벌 커버리지를 확대한다는 계획이다. 앞서 지난해 7월 헐리우드 제작사 윕을 인수하며 미국 시장에 진출한 SLL은 해외 제작 거점 지역으로 '일본'과 '동남아시아'를 꼽았다. 일본에서 현지 제작사를 설립하고 동남아시아의 경우 싱가폴 지역을 거점으로 한 법인을 세워 현지 Z세대에 특화된 콘텐츠를 만드는 것이 목표다.&nbsp;정경문 대표는 "올해는 일본 현지 제작사 설립을 최우선 목표로 삼고 있다"며 "일본은 잠재력이 큰 IP를 다수 보유한 곳으로 K-콘텐츠를 사랑하는 시장이라는 점이 더해져 매력적이다. 동남아시장의 경우 싱가폴에 법인을 설립하고 K-드라마 수출 뿐 아니라 현지 언어와 문화에 기반한 콘텐츠를 직접 제작할 방침"이라고 설명했다.
3조 투자? 자금 여력 괜찮을까
그렇다면 SLL은 어떻게 투자금을 조달할까. 일각에서는 SLL이 기업공개(IPO)를 통해 자금을 확보할 것으로 내다봤다. 실제로 SLL은 JTBC스튜디오로 운영되던 지난해 당시 프리 IPO를 통해 외부에서 4000억원 가량의 자금을 확보했고, 그에 따라 기업가치도 1조6000억원대까지 치솟았다.&nbsp;

최재혁 SLL 전략실장이 자금 조달 여부에 대해 이야기하고 있다. (사진=SSL)

정경문 대표가 제시한 '2024년 2조원 매출 목표'는 프리 IPO 당시 '3년 내 IPO하겠다'는 약정과 일맥상통한다. 관련 약정에 최대 2년까지 기간을 연장할 수 있는 옵션이 포함됐지만 SLL 입장에서는 오는 2024년까지 기업가치를 제고하는 것이 투자 엑시트를 막을 수 있는 최선의 선택지다.&nbsp;유동성은 어떨까. SLL은 지난해 연결 기준 약 1654억원의 현금및현금성자산을 보유한 것으로 집계됐다. 이는 전년 대비 288% 가량 증가한 것으로 프리 IPO의 영향이 큰 것으로 분석된다. 유동비율과 부채비율은 각각 146.11%와 79.67%로 현금유동성은 다소 낮지만 꾸준히 현금이 들어오고 있는 데다 재무건전성도 양호한 것으로 풀이된다. 이는 지난 2020년도 유동비율(56.92%)과 부채비율(259.61%)에 비해 큰 폭으로 개선된 수치다.&nbsp;SLL 측은 프리 IPO에 참여하려는 파트너사들이 존재하며 3조원이라는 자금이 당장 필요한 것이 아니기에 충분히 투자 여력이 있을 것으로 보고 있다. 최재혁 전략실장은 "자금 조달이 급한 상황이 아닌 데다 일부 차입금으로 감당할 수 있는 수준"이라며 "현재 자금 조달 부분에서 문제가 있는 것은 아니다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]MBX 월렛 DEX, 26일 오픈…넷마블 블록체인 생태계 커진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200035</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204200035</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:17:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블이 자체 블록체인 생태계인 '마브렉스'(MBX) 활성화를 위해 도입하기로 한 탈중앙화거래소(DEX)를 오는 26일 오픈한다. 이를 통해 지난달부터 시작한 넷마블의 자체 기축통화 기반 블록체인 생태계가 한층 활성화될 것으로 예상된다.20일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 넷마블이 오는 26일(UTC 기준) MBX 월렛(지갑)에 DEX 기능을 추가한다. 이를 통해 MBX를 기축통화로 사용하는 블록체인 게임의 토큰 스왑이 가능해질 전망이다.

(사진=MBX 홈페이지 갈무리)

MBX 월렛에 추가되는 DEX는 게임 토큰을 브릿지 토큰과 스왑한 후 가상자산 MBX와 교환할 수 있는 기능을 제공한다. 넷마블의 경우 'A3: 스틸얼라이브' 글로벌에 게임 재화인 '이네트리온 광석'을 추가했고, 이를 게임 내 토큰 '이네트리움'(ITU)으로 교환할 수 있다. DEX 기능이 오픈될 경우 MBX 월렛 안에서 ITU를 가상자산 MBX로 바꿀 수 있게 된다.&nbsp;현재 MBX 생태계에서 P2E 게임 내 시스템은 게임 토큰, 브릿지 토큰, 기축통화 MBX 형태로 구분돼 있다. 게임 플레이 등을 통해 얻은 게임 토큰을 브릿지 토큰(MBXL)으로 교환한 후, 이를 기축통화로 바꿔 환전하는 구조다. A3: 스틸얼라이브 글로벌의 경우 ITU를 도입했지만 MBXL로의 교환이 막혀 있는 상태다. DEX가 오픈되면 MBX 월렛에 ITU 오더북이 추가되고, 이를 통해 브릿지 토큰 스왑 기능이 활성화될 예정이다.&nbsp;MBX 월렛 내 DEX가 활성화될 경우 넷마블의 블록체인 생태계도 한층 확대될 전망이다. A3: 스틸얼라이브 글로벌 유저는 게임에서 확보한 ITU를 DEX 오픈에 맞춰 MBX까지 교환이 가능해진다. 앞서 지난달 17일 넷마블은 블록체인 생태계 MBX와 MBX 월렛 서비스를 출시하고 클레이스왑에서 토큰 스왑 방식으로 MBX를 거래할 수 있도록 설계했다.&nbsp;

MBX 생태계 게임 리스트. (사진=MBX 홈페이지 갈무리)

당시 넷마블은 MBX 월렛 애플리케이션(앱)을 함께 선보인 바 있다. 월렛 앱에서는 광석 등 인게임 재화를 게임 토큰으로 교환하거나 MBX와 클레이튼(KLAY)간 토큰 스왑 기능까지만 지원하고 있다. 넷마블은 "이 달 중 월렛 앱 내에서 게임 토큰을 브릿지 토큰인 MBXL로 스왑하는 기능을 제공하는 것이 목표"라고 밝혔는데, DEX가 해당 기능을 수행할 전망이다.&nbsp;게임업계의 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "블록체인 게임사업을 이원화한 넷마블이 자체 기축통화 생태계인 MBX를 본격적으로 확대하는 모습"이라며 "자회사 넷마블에프앤씨의 큐브도 두 번의 가상자산 리브랜딩과 월렛·토큰 스왑까지 한 번에 가능한 통합 런처 '큐브 허브'를 선보이는 등 올 상반기를 기점으로 관련 생태계를 꾸준히 확장하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VM웨어가 토종 IT서비스 기업과 '크로스 클라우드' 연합 강조한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204190036</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 05:36:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(오른쪽 위부터 시계방향으로)VM웨어코리아 전인호 사장, 유석근 전무, 김영태 전무가 19일 개최한 기자간담회에서 발표하고 있다.(사진=VM웨어코리아)


엔터프라이즈 소프트웨어 기업 VM웨어(VMWare)가 클라우드 서비스 공급자(CSP)에서 매니지드 서비스 사업자(MSP)로 변화하고 있는 삼성SDS, LG CNS 등과 연합전선을 구축해 기업들의 '크로스 클라우드' 전환을 촉진한다는 계획이다. 크로스 클라우드는 모든 클라우드에서의 인프라를 표준화해 유연성을 제공한다는 VM웨어만의 개념이다.VM웨어는 델(Dell)에서 분사된 이후 주가가 지속 하락해왔다. 멀티 클라우드 수요 공략이 가시적인 타개책이다. 이와 함께 쿠버네티스 플랫폼 '탄주(Tanzu)'를 통해 마진을 확대하려고 한다. 인플레이션 압력으로 전반적으로 기업들의 경영 부담이 높아진 만큼 '비용 효율적인 클라우드'를 소구점으로 들고 나왔다.전인호 VM웨어코리아 지사장은 19일 개최한 기자간담회에서 "삼성, LG, 현대차 등 글로벌 회사와 은행과 같은 엔터프라이즈 고객 등 다양한 카테고리를 대상으로 저희 혼자 비즈니스를 할 수 있는 게 아니기 때문에 주요 파트너들과의 협력이 가장 중요하다"며 "삼성SDS, LG CNS 등 게이트키퍼 격인 회사들과 협업 모델을 강화해 VM웨어를 중심으로 한 클라우드 기술이 널리 확산될 수 있도록 지원할 것"이라고 말했다.현재 글로벌 클라우드 시장은 아마존웹서비스(AWS), 마이크로소프트 애저(Azure), 구글 클라우드 플랫폼(GCP) CSP 3사가 주도하고 있다. 기업의 클라우드 서비스 요구 수준이 높아질수록 3사로의 종속이 심화하고 있다. 이에 삼성SDS·LG CNS·SK C&amp;C는 자체 CSP 사업을 하고 있지만 MSP 사업의 비중을 강화하고 있다. MSP는 고객과 CSP의 클라우드 서비스를 연결하는 역할을 한다. 여러 CSP를 섞어 쓰는 '멀티 클라우드'가 확산하면서 MSP의 역할이 더욱 중요해지는 추세다.이 같은 클라우드 시장 업황에 맞춰 VM웨어는 'VM웨어 크로스 클라우드' 통합 서비스를 밀고 있다. 여러 클라우드에 걸쳐 애플리케이션을 구축, 실행 및 관리할 수 있는 멀티 클라우드 서비스 제품군이다. 앱 플랫폼, 클라우드 인프라, 클라우드 관리, 보안과 네트워크, 애니웨어 워크스페이스(Anywhere Workspace) 5가지 주요 요소로 구성된다.

VM웨어 '크로스 클라우드' 서비스 개념도(사진=VM웨어코리아)

이날 간담회에서 VM웨어는 AWS, MS, 구글클라우드 등 주요 글로벌 CSP들과의 확장된 파트너십을 통해 올해 더 많은 기업에 경쟁력 있는 서비스를 제공한다고 밝혔다. 이 중 AWS와는 5G와 엣지 컴퓨팅 솔루션을 위해 협력한다. 기존 클라우드 컴퓨팅 방식이 중앙 서버에서 모든 데이터를 처리한다면 엣지 컴퓨팅은 데이터를 직접 생산하는 단말기 자체에서 데이터를 처리하는 기술이다. 대표적인 적용 사례가 자율주행차다.클라우드 운영 비용 증가로 중요도가 급부상하고 있는 관리 플랫폼 관련 업데이트도 발표됐다. 클라우드헬스(CloudHealth)는 고객이 재무 관리를 단순화하고, 운영을 간소화하고, 조직 간 협업을 개선할 수 있도록 지원하는 클라우드 관리 플랫폼이다. VM웨어 측은 IDC의 보고서를 인용해 자사가 전 세계 클라우드 비용 투명성 소프트웨어 경쟁력 부문의 리더로 선정됐다는 사실을 강조하기도 했다.클라우드 전반에 걸쳐 쿠버네티스 클러스터를 관리, 보안 및 모니터링할 수 있도록 지원하는 '탄주 포 쿠버네티스 오퍼레이션(Tanzu for Kubernetes Operations)'도 소개했다. 쿠버네티스는 각 애플리케이션이 별도로 독립된 공간에서 실행되도록 하는 '컨테이너' 작업을 위한 플랫폼이다. 최적의 자원을 배분해 각 애플리케이션이 원활히 실행될 수 있도록 한다. 쿠버네티스 클러스터는 이들 컨테이너선과 이를 관리하는 통제함으로 이뤄진 '선단'에 비유할 수 있다.앞서 VM웨어는 KB국민은행의 MSA(Microservices Architecture, 마이크로서비스 아키텍처) 도입을 위한 워킹그룹도 운영했다. MSA를 활용하면 기능별로 애플리케이션을 잘개 쪼개 더 빠르게 서비스를 출시할 수 있다. KB손해보험은 VM웨어 탄주 애플리케이션 서비스를 이용해 금융사 최초로 마스크 재고 앱인 '마스크 알리미'를 출시한 바 있다.VM웨어는 KB금융과의 협력을 대표적인 레퍼런스로 소개, 금융사 고객 확보에 무게를 두는 모습이다. 최근 금융위원회가 금융권 클라우드 망분리 규제를 완화하기로 하는 등 정책적으로도 수혜가 예상되는 상황이다.김영태 VM웨어코리아 전무는 "KB생명의 애플리케이션을 통한 온라인 보험 업무의 현대화 사례, 최근에는 KB국민은행의 마이데이터 사업단과 같이 일하면서 애자일(신속)하게 마이데이터 서비스를 지속적으로 개발할 수 있게 했다"며 "국내 자동차 회사의 커넥티드카 서비스도 저희가 같이 현대화를 했다"고 설명했다.전 지사장은 "VM웨어는 클라우드 종류에 구애받지 않는 접근방식을 통해 고객이 원하는 어떠한 환경으로의 전환도 지원할 수 있는 독보적인 위치에 있다"고 자신했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/19/blt202204190017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>