<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 15 Feb 2022 14:18:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[달과 충돌하는 '우주쓰레기', 스페이스X 아닌 중국 로켓]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140027</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 23:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지구를 감싼 우주 쓰레기 분포도. (사진=NASA)

오는 3월 달과 충돌할 것으로 예측된 '우주쓰레기'가 중국산 로켓인 것으로 알려졌다. 당초 해당 충돌체가 '스페이스X 로켓'이라는 소문이 돌면서 일론 머스크가 운영하는 스페이스X에 비난 여론이 집중된 바 있다.13일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 천문학 소프트웨어 제작사인 '플루토 프로젝트'의 천문학자 빌 그레이가 지난달 자신이 발표했던 관측 결과를 수정했다.&nbsp;앞서 그레이는 "2015년 2월 스페이스X가 발사한 후 우주를 떠돌던 '팰컨9 로켓'이 다음달 4일 달의 뒷면과 충돌할 것"이라고 예측한 바 있다. 이 로켓은 미 국립해양대기청(NOAA)의 우주 기후 관측 위성을 싣고 발사됐다. 예상대로 충돌이 발생할 경우 우주쓰레기가 달과 의도치 않게 충돌하는 최초 사례로 알려지며 "스페이스X가 우주쓰레기를 양산한다"는 비판이 이어지기도 했다.&nbsp;하지만 그레이는 블로그를 통해 "여러 단서를 바탕으로 달과 충돌 예정인 우주쓰레기가 팰컨9 로켓의 상단부인 것으로 식별한 바 있지만 이 예측에 오류가 있었다"며 "미국 항공우주국(NASA) 제트추진 연구소의 엔지니어인 존 지오르지니로부터 연락을 받은 후 자료를 재검토하게 됐다"고 설명했다. NASA의 자체 관측 시스템에 따르면 팰컨9은 발사 후 달 가까이에 접근하지 않은 것으로 나타났다.&nbsp;그레이는 "자료를 재검토한 결과 다음달 4일 달과 충돌할 우주쓰레기는 중국의 '창정(롱 마치) 3C'인 것으로 추정된다"고 밝혔다. 중국은 2014년 10월 무인 달 착륙선인 '창어5호-T1'을 이 로켓에 실어 발사했는데, 로켓이 발사되고 며칠 후 달 근처를 지나간 점을 근거로 들었다.&nbsp;한편 그레이는 "극소수의 천문학자들만이 우주선이 발사된 후의 행방을 추적해 우주쓰레기와 관련 정보가 제한적"이라고 밝혔다. 아울러 기업이나 각국 정부가 우주선을 발사한 후 우주쓰레기를 추적하거나 관련 정보를 제공할 의무를 지워야 할 필요성을 제기했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[당근마켓은 왜 ‘당근페이’를 도입했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140299</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140299</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 23:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=당근마켓)

지역생활 커뮤니티 ‘당근마켓’이 간편결제 서비스 ‘당근페이’ 도입을 전국으로 확대 시행한다. 중고거래에 있어 사기 피해를 방지하고, 지역 내 이웃 간 연결을 강화하기 위해서다.14일 당근마켓은 자회사인 당근페이가 개발한 간편송금·결제 서비스를 전국에 도입한다고 밝혔다. 당근페이는 지난해 11월 제주 지역에서 첫 선을 보였다. 당근마켓에 따르면 서비스 운영 초기 3개월 간 제주 지역에서 이뤄진 전체 중고 거래 가운데 10% 이상이 당근페이를 이용한 것으로 나타났다. 재사용 비율은 30%다.당근페이 기능은 크게 송금과 결제다. 중고거래 시 당근페이를 이용하면 별도의 은행·송금 앱 등을 사용할 필요가 없다. 당근 채팅에서 실시간 송금이 가능하다. 판매자도 채팅 화면에서 즉시 송금 결과를 확인할 수 있다. 계좌번호나 예금주 등 거래 당사자 간 개인정보를 주고받지 않아도 된다. 송금 수수료는 무료다.당근마켓이 기대하는 건 가짜 결제 페이지를 가장한 외부 링크로 이용자를 유인하는 어뷰징과 사기 시도로부터의 피해 방지다. 오직 당근마켓 공식 채팅방에서만 송금 기능을 이용할 수 있어서다. 지역 경제 활성화를 위한 관련 서비스 운영도 본격화할 예정이다. △당근채팅에서 이웃에게 모바일 쿠폰을 선물할 수 있는 ‘선물하기’ △‘내 근처’ 탭에서 만날 수 있는 ‘동네장보기’ 등 로컬커머스 △‘청소연구소’, ‘펫트너’ 등 생활 밀착형 제휴 서비스 등에서도 활용할 수 있다. 오프라인 지역 상점에서도 편리한 결제 경험을 제공한다는 방침이다. 앱을 통해 상품을 결제하면 오프라인 픽업이 가능한 방식인데, 동네 사람들이 직접 상점에 방문해 주인과 소통하고 신뢰를 쌓으면 지역 내 이웃 간 연결이 강화될 거라는 기대다.당근마켓 관계자는 “당근마켓 로컬 커머스 서비스에 입점해 있는 상점들은 당근페이 이용이 가능하다”면서 “특히 당근마켓엔 지역 구석구석에 있는 상점들이 많이 있는데, 결제 기능 도입으로 이용자 편의성이 높아지면 연결이 강화되고 지역 경제 활성화를 기대할 수 있을 것”이라고 설명했다.김재현 당근마켓 대표는 “당근페이는 하이퍼로컬(좁은 동네 범위에서 이뤄지는 생활 범위) 시대 지역 경제 활성화를 위한 필수 금융 서비스로 큰 역할을 할 것”이라고 말했다. 한편 당근페이는 ‘나의당근’ 탭에서 이용자 아이디 밑에 생성된 ‘당근페이 지갑 영역’을 선택 후 가입하면 된다. 은행 계좌와 연동해 최대 50만원까지 충전할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[갤럭시S22 업은 삼성카드, 카드사 1위 오르나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140208</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140208</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 23:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[갤럭시S22 기본형 모델 팬텀 화이트, 핑크골드, 팬텀블랙, 그린 컬러.(사진=삼성전자)


삼성카드가 삼성전자의 플래그십 스마트폰 '갤럭시S22' 시리즈 효과에 힘입어 카드업계 점유율 1위인 신한카드의 왕좌를 뺏을 가능성이 관측되고 있다. 이미 삼성카드의 신용판매 성장 속도는 신한카드를 크게 뛰어넘고 있다.
박해지는 통신사 공시지원금…직접 사서 개통하는 자급제 매력↑
갤럭시S22는 삼성전자의 공식 온라인쇼핑몰인 삼성닷컴에서 대형 오픈마켓보다 더 저렴하게 구입할 수 있는 것으로 나타났다. 14일 업계에 따르면 삼성닷컴에서 삼성카드로 오는 21일까지 갤럭시S22 사전예약 구매를 한 고객은 최대 15%의 현금 할인 혜택을 볼 수 있다.가령 판매가 155만1000원의 갤럭시S22 울트라 512GB 모델을 구매할 경우 모든 삼성카드에 10% 할인(15만5100원)이 적용된다. 특히 '디지털프라자 베네핏 삼성카드'로 구매하면 5% 추가 결제일 할인(5만원) 혜택이 붙는다. 이 같은 현금적 혜택과 더불어 삼성전자 멤버십 포인트 4만점(100만원 이상 결제 시)이 추가 적립된다. 이를 총합하면 24만5100원의 혜택이 제공된다.현재까지 예고된 이동통신 3사의 갤럭시S22 공시지원금은 최대 24만원이다. 이통사의 공시지원금은 가격이 높은 요금제를 쓸수록 더 많이 제공하는 형태다. 반면 삼성닷컴이나 오픈마켓에서 자급제 형식으로 구매할 경우 내가 원하는 통신사와 원하는 요금제를 자유롭게 고를 수 있다. 일정기간 이상 사용하는 스마트폰 특성을 고려하면 자급제의 체감 통신비용이 더 효율적일 수 있다.자급제 구매 채널 중에서도 삼성닷컴의 혜택이 더 뛰어난 것으로 나타났다. 11번가에서 자급제로 갤럭시S22 구매 시 제공할 수 있는 카드사 혜택은 13%다. 여기에 T멤버십 추가할인 3000원이 붙는데 퍼센테이지 숫자를 바꿀 정도는 아니다. 다만 11번가에선 모든 카드사에 13% 할인혜택을 제공하는 만큼 삼성카드를 쓸 의사가 없는 경우에 메리트가 될 수 있다.삼성닷컴에선 울트라 1TB 모델을 단독으로 판매하고, 삼성카드 구매 시 최대 24개월 무이자 할부가 가능한 점이 차별화됐다. 오픈마켓에서 갤럭시S22 초도물량이 완판된 것은 물론, 삼성닷컴은 단독컬러 모델까지 매진시켰다. 전작 갤럭시 S21보다 더 많은 자급제 초도물량을 공급했음에도 수요가 더 큰 것이다. 자급제 모델의 가격 합리성이 소비자들에게 확산하면서다.
갤럭시S22 효과로 카드업계 '신판왕' 가까워진 삼성카드
현재 카드업계 신용판매 점유율로 따지면 신한카드가 1위 삼성카드는 2위다. 신한카드는 2007년 LG카드와 통합한 이래 압도적인 지위를 유지해왔다. 그러나 최근 삼성카드의 성장세가 예사롭지 않다.신한카드의 지난해 총 취급고는 200조8042억원으로 전년 동기 대비 7.5% 증가했다. 이 중 신용판매(일시불+할부) 취급고가 169조7540억원으로 7.8% 늘었다. 삼성카드의 지난해 총 취급고는 1년 전 대비 12.9% 늘어난 141조1111억원이었는데, 신용판매는 14.9% 증가한 122조2563억원으로 나타났다.특히 삼성카드의 지난해 4분기 개인 신용판매 증가율은 전년 동기 23.2%나 늘어나면서 점유율 상승 추세가 지속되고 있다. 갤럭시S22 효과가 성장세를 더할 것이라는 분석이 나온다. 갤럭시S22 울트라는 S시리즈 최초로 S펜을 탑재해 기존 갤럭시노트 수요까지 끌어들이고 있다.&nbsp;반면 신한카드의 신판에 톡톡히 기여해온 '더모아카드'는 단종했다. 결제액에서 1000원 미만 금액을 한도 없이 적립해줘 신한카드 입장에서 고비용 상품이었다. 정부의 가맹점수수료 인하 정책에 따라 수익성이 악화하면서 지속이 어려워졌다. 더모아카드를 개편한 '잇츠모아' 카드가 출시될 예정이나 혜택 면에서 전작의 인기를 잇기 어려워 보인다.

삼성카드 '아이디 카드' 플레이트.(사진=삼성카드)

신용카드전문사이트 카드고릴라의 상위 100개 신용카드 차트를 보면 신한카드는 구형 상품인 미스터라이프, 딥드림이 꾸준히 이름을 올리는 반면, 삼성카드는 기존 상품인 탭탭오와 함께 신상품인 아이디온 카드가 인기를 끌고 있다. 아이디온 카드는 사용자의 취향에 맞춰 개인화된 혜택을 제공한다. 삼성카드가 KB국민카드, 현대카드와의 2위 싸움이 아닌 신한카드와의 1위 경쟁을 하는 국면이 됐다는 분석이 나온다.서영수 키움증권 연구원은 "삼성카드는 은행계 카드사 대비 뛰어난 영업 경쟁력을 기반으로 점유율 확대를 지속해 시장 축소를 상쇄할 것으로 예상된다"며 "현재 추세대로라면 2022년 중 신판 기준 점유율 1위로 부상할 것"이라고 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]코로나19 ‘엔데믹’ 전환 신호…‘백신 올인’ SK바사, 다음은 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202130003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202130003</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 23:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지금 이 스토리를 읽어야하는 이유• 코로나19의 풍토병화(엔데믹·endemic)에 대한 기대감이 나오고 있습니다. 전파력은 높지만 중증 위험은 낮은 오미크론이 코로나19 바이러스 우세종으로 자리 잡으면서 ‘팬데믹(pandemic·세계적인 감염병 대유행)의 끝’이 보인다는 분석도 나옵니다.• 코로나19가 종식되지 않고 주기적으로 발생하거나 풍토병으로 굳어진 감염병이 된다면 새로운 접근법이 필요합니다. 특히 코로나19 대응에 사업적 역량을 기울여온 제약·바이오기업에 ‘다음’을 묻는 시장의 관점이 나오는 이유죠.• 백신 전문 기업인 SK바이오사이언스가 대표적입니다. 회사는 그간 쌓아온 백신 개발·생산 역량을 바탕으로 코로나19 대응에 초점을 맞춰왔습니다. 이에 따라 실적도 대폭 상승했죠. 그러나 코로나19 엔데믹으로 전환된다면 실적을 이끈 대부분의 사업이 축소될 가능성이 크죠. 회사는 이에 따라 지난해 연간 실적을 발표하면서 ‘다음 사업’에 대한 구체적 비전을 내놓았습니다. 어떤 사업에서 ‘미래 먹거리’를 발굴할지, 해당 사업에서 성과를 올릴 가능성은 얼마나 되는지 짚어보겠습니다.

(사진=게티이미지)

“코로나19 특수는 곧 끝난다.” 코로나19 대응에 사업적 역량을 ‘올인’한 SK바이오사이언스에 던져진 숙제입니다.2년 전 팬데믹이 본격화되기 시작할 무렵 코로나19 진단키트·백신·치료제는 제약·바이오업계의 대표적 ‘차세대 사업’으로 꼽혔습니다. 코로나19로 인한 사회 변화가 가속화될수록 종식에 대한 열망도 함께 높아졌죠. 숱한 기업이 진단키트·백신·치료제 등의 개발·생산·공급에 나선 이유이기도 합니다. 실제로 관련 사업의 규모는 기하급수적으로 커졌고 다양한 백신과 치료제가 나왔습니다. 비록 코로나19 종식엔 이르지 못했지만 중증화율을 낮추거나 치명률을 감소시키는 등의 성과를 냈죠.엔데믹 전환에 대한 전망이 나오면서 제약·바이오업계 기조는 급격하게 달라지고 있습니다. 코로나19 관련 제품이 더 이상 기업의 성장을 담보하는 요소로 여겨지지 않고 있기 때문입니다. 코로나19 대응에 사업적 역량을 집중한 기업일수록 팬데믹 상황에 따라 큰 폭의 성장을 이뤘지만, 엔데믹 전환에 따른 리스크가 큰 셈입니다.국내에선 SK바이오사이언스가 이 케이스에 해당합니다. SK바이오사이언스는 국내 몇 안 되는 백신 개발·생산 전문기업이죠. 코로나19 백신이 팬데믹 종식에 전제조건으로 꼽히던 지난해 3월 주력 제품인 독감 백신 ‘스카이셀플루’의 생산까지 포기했죠. 코로나19 백신 생산에 주력하기 위한 선택이었습니다. 스카이셀플루는 SK바이오사이언스가 세계 최초로 개발한 세포배양 독감 백신으로 예방 가능한 바이러스 수에 따라 3·4가 제품으로 나뉩니다. 2020년 기준 해당 백신의 생산량은 1000억원 규모에 달했죠.SK바이오사이언스가 안정적인 수익원까지 포기하면서 코로나19 백신 사업에 매달린 결과, 뚜렷한 성과를 올렸습니다. △아스트라제네카 개발 코로나19 백신의 원액·완제 위탁생산(CMO) △코로나19 백신 아스트라제네카의 글로벌 공급 △노바백스 개발 코로나19 백신 ‘뉴백소비드’의 원액·완제 위탁개발생산(CDMO) △뉴백소비드에 대한 식품의약품안전처(식약처)의 기본 접종(1·2차) 품목 허가 획득 △자체개발 코로나19 백신 후보물질 ‘GBP510’의 임상 3상 효능 평가 진행 등이 대표적이죠.

SK바이오사이언스 안동L하우스에서 국내 최초 합성항원 백신 ‘뉴백소비드’가 첫 출하되고 있다.(사진=SK바이오사이언스)

SK바이오사이언스는 지난 9일 경북 안동 L하우스에서 뉴백소비드를 처음 출하하기도 했습니다. 뉴백소비드는 그간 국내에서 접종됐던 바이러스 벡터(아스트라제네카·얀센)와 메신저 리보핵산(mRNA, 화이자·모더나)과 전혀 다른 방식인 합성항원 코로나19 백신입니다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증된 기술로 평가됩니다. 바이러스 벡터나 mRNA 방식의 코로나19 백신에 거부감을 느꼈던 이들에 대안이 될 수 있으리라는 기대가 나오는 이유죠. SK바이오사이언스는 추가적 연구개발(R&amp;D)을 통해 백신 1개당 1회 용량이 포함된 ‘프리필드시린지’ 형태의 1인용 주사제로 개선해 국내 공급을 시작했습니다. 노바백스는 유전자재조합 기술을 이용해 만든 항원 단백질을 인체에 직접 주입, 체내에서 항체 생성을 유도합니다. 올 상반기 출시를 목표로 SK바이오사이언스가 자체개발 중인 GBP510도 이 방식이 적용된 코로나19 백신 후보물질이죠.코로나19 팬데믹에 적극 대응해 올린 성과들은 실적 상승으로 이어졌습니다. 지난해 비록 ‘매출 1조원 클럽’ 가입에는 실패했지만 연간 영업이익이 2020년 대비 11.5배 상승하는 기염을 토했죠. 2021년 연간 매출은 9290억원, 영업이익은 4742억원을 각각 기록했습니다. 영업이익률은 51%를 달성했죠. 놀라운 점은 실적 상승률입니다. 2020년도와 비교해 매출은 410%, 영업이익은 1157% 각각 증가했죠.이는 2018년 창사 이래 최대 실적이기도 합니다. SK바이오사이언스의 연간 매출은 2018년 994억, 2019년 1839억원, 2020년 2256억원을 기록했습니다. 연간 영업이익은 2018년 264억원, 2019년 228억원, 2020년 377억원을 올렸죠. 지난해 ‘코로나19 특수’로 역대급 실적을 기록했지만 이를 제외하고도 사업이 지속적으로 확장하던 추세였습니다.

SK바이오사이언스의 최근 4년 간 실적 추이.(단위=억원, 자료=SK바이오사이언스 실적 발표)


‘코로나19 특수’에 그치지 않기 위한 SK바사의 노력
SK바이오사이언스가 코로나19 팬데믹에 따라 올린 성과들은 지난해 ‘선택과 집중’ 전략이 통했다는 방증입니다. 그러나 회사는 이제 ‘포스트 코로나19’에 대한 시장에 질문을 받고 있습니다. 실적 개선이 코로나19 백신 사업에 올인한 결과인 만큼 ‘엔데믹 전환에도 과연 성장성을 지속해서 보여줄 수 있을 수 있느냐’는 우려가 나오기 때문이죠.SK바이오사이언스는 이 질문에 사업 비전을 단기와 중장기로 나눠 답했습니다. 코로나19 엔데믹 역시 불확실성을 내포하고 있는 만큼 단기적으론 관련 백신 사업에 집중해 수익을 올리고, 최종적으론 차세대 백신 개발 플랫폼을 갖춰 성장성을 지속해서 보이겠단 청사진을 그렸습니다.구체적으론 단기 사업은 △GBP510의 상용화와 글로벌 공급 △코로나19 변이 바이러스에 초점을 맞춘 새로운 백신 개발(4월 임상 진입 목표)을 꼽았습니다. 중기 사업으론 △차세대 기술로 떠오른 mRNA 플랫폼 R&amp;D △코로나와 독감을 동시 예방하는 콤보(combo) 백신 개발(올해 말 임상 진입 목표) △코로나19·중증급성호흡기증후군(SARS) 바이러스와 이와 관련된 변이주가 포함되는 ‘사베코바이러스’를 표적으로 한 범용백신 개발 △차세대 폐렴구균 백신 상용화 등을 제시했죠. 장기 전략으론 △경북 안동을 중심으로 구성된 R&amp;D 및 생산 인프라 확장에 따른 경제적 가치 창출 △글로벌 바이오 업체 발굴해 인수합병(M&amp;A) 추진을 내세웠습니다.이처럼 다양한 사업을 진행하기 위한 ‘실탄’은 충분할까요. 지난해 말 기준으로 집계된 현금성 자산 규모는 약 1조6457억원입니다. 이는 2020년 말과 비교해 약 8배가 증가한 수치죠. 차입금은 이 기간 되레 줄었습니다. 2020년 1132억원에서 지난해 952억원으로 떨어졌죠. 차입금은 일정 기간 내에 원금을 상환하며 이자를 지급하는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금으로, 기업이 운영과 투자에 쓰기 위해 빌린 돈을 말합니다.

(자료=SK바이오사이언스 4분기 사업보고서)

또 바이오기업의 차세대 사업의 가능성을 가늠할 수 있는 R&amp;D 투자금도 올해 대폭 증가할 전망입니다. SK바이오사이언스가 올해 투입할 R&amp;D 비용의 대다수를 외부에서 유치했다는 점도 긍정적인 요소로 꼽히죠. 회사는 올해 4분기 실적 발표 이후 이어진 컨퍼런스콜(투자자 설명회)을 통해 “지난해 997억원의 연구개발비 집행했고 올해는 2261억원을 투입할 계획”이라며 “지난해 외부지원금을 차감하고 난 후 재무제표상 잡힌 연구개발비는 475억원이었고, 올해 역시 외부지원금을 차감하고 나면 713억원 수준이 될 것”이라고 설명했습니다.SK바이오사이언스는 백신 개발·생산 능력을 국제적으로도 인정받아 국제기구인 감염병대응혁신연합(CEPI)와 국제민간기구인 빌&amp;멜린다게이츠재단(빌게이츠재단) 등을 통해 대규모 지원을 받고 있습니다. GBP510가 CEPI 차세대 코로나19 백신 프로젝트 ‘Wave2’에 선정돼 총 2억1370만달러(약 2450억원)의 개발비를 받는 사업이 여기에 해당합니다. 자체 연구개발비보다 외부 지원금이 많다는 점은 그만큼 회사가 보유한 백신 개발 역량이 높다는 방증이기도 합니다.SK바이오사이언스 관계자는 “실적 상승과 외부 지원금 유치를 통해 올해 연구개발비 부담은 크게 없을 것으로 전망된다”며 “혁신적인 연구개발을 통해 지속해서 새로운 제품을 개발하는 등 기업 가치 상승에 노력하고 있다”고 말했습니다.

(자료=SK바이오사이언스 4분기 사업보고서)


엔데믹, 조건 까다롭지만 미국·유럽 ‘전환 신호’
SK바이오사이언스에 대한 미래 사업 우려는 엔데믹 전환을 전제로 제시되고 있습니다. 엔데믹 전환이 불확실하지만 세계 곳곳에서 이에 대비하는 신호가 나오고 있는 만큼 ‘차세대 사업이 무엇인가’는 질문이죠.실제로 오미크론의 폭풍이 지나간 미국·유럽 등에선 현재 방역 완화를 검토하는 중입니다. 한스 클루주 세계보건기구(WHO) 유럽사무소 소장은 최근 “유럽의 오미크론 변이 급증세가 진정되고 나면 상당수가 백신 혹은 감염으로 면역력을 갖춰 향후 몇 달은 유행이 잠잠할 수 있다”며 “연말에 코로나19가 다시 돌아오더라도 팬데믹은 아닐 수 있다”고 분석했습니다. 오는 3월까지 유럽인의 60%가 오미크론에 감염되고, 그 이후엔 팬데믹의 최종 단계가 올 수 있다는 주장입니다.

뉴욕포스트 등 외신은 캐시 호컬 뉴욕 주지사가 9일(현지시간) ‘실내 마스크 의무화’ 만료를 도입했다고 보도했다. 사진은 기자회견에서 방역 마스크를 벗고 있는 호컬 주지사.(사진=뉴욕포스트 홈페이지 갈무리)

미국에서도 비슷한 관점이 나오고 있습니다. 미국은 현재 전체 인구의 20% 이상이 코로나19에 감염돼 자연면역을 갖춘 인구가 빠르게 증가하고 있습니다. 앤서니 파우치 미국 국립알레르기·전염병연구소(NIAID) 소장은 최근 “면역을 회피하는 또 다른 변이만 나오지 않는다면 팬데믹은 엔데믹으로 전환될 수 있다”고 말했습니다. 실내 마스크 의무화 해제 움직임도 나타나고 있습니다. 뉴욕·캘리포니아주 등은 이미 도입했고, 질병통제예방센터(CDC)도 관련 검토를 진행 중이죠.물론 코로나19 팬데믹이 종식되고 엔데믹으로의 전환을 전망하기엔 아직 남은 변수가 많습니다. 엔데믹이 오미크론 특성에 기반하는 만큼 새로운 변이 바이러스의 출연이 없어야 한다는 점이 대표적이죠. 지금까지 코로나19 변이 바이러스는 알파·베타·감마·델타·오미크론 등 여러 차례 발생했습니다.전제조건도 많습니다. 전문가들은 현재 코로나19 우세종인 오미크론의 치명률이 0.05% 이하로 떨어져야 엔데믹이 실현될 수 있다고 보고 있죠. 중앙방역대책본부에 따르면 13일 기준 국내 코로나19 치명률은 0.52%입니다. 치명률을 낮추기 위해선 부작용이 낮고 치료 효과가 높은 치료제를 쉽게 공급받을 수 있어야 한다는 지적도 나오죠. 또 엔데믹이 오미크론 유행의 정점을 지나고 자연면역을 획득한 이가 많아져야 가능하다는 점도 넘어야 할 산으로 꼽힙니다. 풍토병이나 계절성 독감 수준의 유행은 오미크론의 ‘폭풍’이 지난 후에야 나타날 수 있다는 게 전문가들의 중론이죠. 바이오업게 관계자는 “엔데믹으로의 전환이 이뤄지거나, 현재 팬데믹 상황이 지속되더라도 코로나19 백신의 중요성은 유지될 것”이라고 말했습니다.
생각해 볼 문제• 우리나라 역시 코로나19 엔데믹 준비에 관한 신호를 내보낸 적 있습니다. 정부는 코로나19의 유행 상황에 따른 방역 여력과 최종 중증화율·치명률 등을 평가해 ‘계절 독감과 유사한 일상적 방역·의료체계로의 전환’ 가능성의 검토를 진행 중이라는 입장을 밝힌 바 있죠. 일일 5만여명의 확진자가 나오는 현 오미크론 유행이 정점을 지난다면 독감처럼 관리가 가능할 수 있다는 전망을 제시한 셈입니다. 엔데믹으로의 전환은 SK바이오사이언스뿐 아니라 그간 코로나19 대응 사업에 역량을 집중해온 삼성바이오로직스·셀트리온 등도 당면한 문제입니다. 해당 기업의 향후 사업 계획을 살펴본다면 투자 힌트를 얻을 수 있지 않을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/13/blt202202130009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오가 지목한 오류 원인...‘BGP교란행위’ 무엇?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140230</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140230</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 23:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=카카오)

카카오가 지난 3일 자사 서비스에서 오류가 발생한 원인으로 ‘BGP 교란행위(BGP hijacking)’을 지목했다. 이에 정확한 원인 파악을 위한 조치로 경찰에 고소장을 제출할 예정이다.14일 업계에 따르면 지난 3일 오전 11시 20분쯤 지도·포털·QR체크인 등 카카오의 서비스에서 1시간 가량 오류가 발생해 접속이 제한됐다. 카카오는 당시 오후 1시쯤 서비스를 복구했다.이와 관련해 카카오는 이날 과학기술정보통신부(과기정통부)에 자체 원인 분석 자료를 제출했다. 카카오가 추정하고 있는 장애 원인은 BGP 교란행위다. BGP는 경계경로프로토콜(Border Gateway Protocol)로, 서로 다른 AS(autonomous system)인 통신사 등과 같은 인터넷서비스제공자(ISP) 간 사용되는 라우팅프로토콜이다. 쉽게 말해 ‘인터넷의 우편 서비스’라 설명되는데, 이용자들에게 최적의 경로를 안내한다.카카오의 해외 ISP들은 카카오의 IP(인터넷 주소)를 가지고 있다. 카카오 이용자들은 IP를 통해 서비스에 접속하는데, 이때 카카오로 트래픽(데이터 전송량)이 전달된다. 그런데 이 과정에서 누군가 트래픽을 가로채 오류가 생겼다는 것이 카카오 측 판단이다. 카카오는 ISP들이 교란행위를 당한 것으로 보고 있다.카카오 관계자는 “카카오의 ISP가 가지고 있는 IP를 가로채 제 3자가 트래픽을 받은 건데 그걸 알고 바로 차단한 것”이라며 “만약 이를 통해 카카오 서버를 사칭했다면 이슈가 되는 건데, 그쪽 네트워크에서 오류가 있었고 저희가 바로 쳐내면서 복구했다”고 설명했다.카카오 측은 정확한 사고 경위 등을 파악하기 위해 경찰에 고소장을 제출할 예정이다. 카카오 관계자는 “장애 때문에 저희 쪽이 직접적인 피해를 입었다”면서 “누가 가로챈 것인진 모르니 정체불명을 대상으로 고소를 진행하는 것”이라고 말했다. 카카오는 해외에서 진행된 것으로 추정하고 있다.과기정통부는 카카오의 오류 원인 주장에 대한 검증에 나설 방침이다. 오류 발생 당시 개정 전기통신사업법(일명 넷플릭스법)에 따라 과기정통부는 카카오에 장애 원인 관련 자료 제출을 요청한 바 있다. 관련 법에 따라 카카오 등 막대한 트래픽을 유발하는 IT기업들은 부가통신서비스의 안정적 수단 확보를 통해 서비스 품질을 유지할 의무가 있어서다.과기정통부 관계자는 “일명 넷플릭스법에 따라 카카오가 제출한 내용이 서비스 안정성 관점에서 문제가 있었는지 여부를 검증할 것”이라면서 “카카오에서 주장하고 있는 외부 네트워크 장애 요인은 경찰이나 관련 부서에서 디테일하게 들여다봐야 할 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코홀딩스의 본점 이전...포항시와 상충않는 '세가지 이유']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150006</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 09:15:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포항시가 내달 2일 출범을 앞둔 포스코홀딩스의 주소지 이전을 거세게 반대하면서 개별 기업의 경영 현안이 정치문제로 비화됐다. 포스코는 지난달 임시주주총회를 통해 존속법인 포스코홀딩스의 주소지를 포항에서 서울 포스코센터로 이전할 계획이다. 사업회사인 포스코의 소재지는 종전대로 포항에 남고, 투자회사인 지주사의 주소지만 서울로 이전한다.&nbsp;&nbsp;그런데 포항시는 지주사의 주소지 이전에 따른 경제적 효과와 포항시의 위상을 고려해 포스코홀딩스의 주소지 이전을 반대하고 있는 것이다. 급기야 여야 대선후보와 기업인 출신인 안철수 국민의당 대선후보까지 주소지 이전에 반대하면서 개별기업인 포스코의 문제를 정치권의 소용돌이로 끌어 들였다. 약 51만명에 달하는 포항시 유권자를 '표심'을 노린 행보로 풀이된다.하지만 포스코그룹이 민영화 이후 약 22년 만에 지주사 전환이라는 '대전환'을 추진한 배경과 목적을 살펴보면 정치권과 포항시의 정략적 대응은 아쉬움이 남는다. 포스코그룹은 탄소중립의 중요도가 커지는 시대적 상황과 투자환경이 테슬라와 LG에너지솔루션 등 가치주에 쏠리면서 지주사 체제로 지배구조를 개편했다. 이를 통해 철강업에서 친환경 소재 및 에너지 중심의 글로벌 인프라 기업으로 기업 정체성 변화를 추진 중이다. 이러한 과정에서 본점 소재지를 서울로 이전하는 것은 투자회사로서 역할을 효율적으로 수행하기 위한 데 있기 때문이다. '지역 이기주의'와 정치권의 정략에 따라 이 문제를 접근하지 말아야 하는 이유다.
서울로 지주사 이전, 3200억 경제적 효과가 정말일까
대구경북연구원이 지난 14일 발표한 '포스코홀딩스 서울 설립과 경북지역 영향' 자료에 따르면 연구원은 포스코홀딩스와 미래기술연구원을 경북에 설립할 경우 지역경제 파급효과가 약 2142억원에 달할 것이라고 밝혔다. 1117억원의 부가가치를 창출하고, 1744개의 일자리를 창출할 것이라고 예상했다. 연구원은 1991년 대구시와 경상북도가 출연해 설립한 정책연구기관이다.연구원은 "이렇게 되면 포항지역은 사회, 경제, 인구 등 다양한 분야에 걸쳐 큰 위기에 직면하게 될 것"이라고 우려했다. 과연 정말일까.연구원은 이 같은 데이터를 산출하면서 포스코 산하 연구기관인 포항산업과학연구원(RIST) 규모를 기준으로 산정했다. RIST는 포스코가 전액 출연해 설립한 연구기관으로 환경 관련 연구부터 신재생 에너지와 스마트 그리드 등 연구 활동을 하고 있다. RIST는 매해 포스코로부터 1000억원 이상의 연구비를 받고 있지만, 적자를 내는 상태다. 고용인원은 약 500여명이다.연구원은 RIST의 경제적 가치를 추산해 포스코홀딩스와 미래기술연구원의 서울 설립에 따른 경제적 효과를 약 3200억원으로 추산했다. 이는 기존 포항시에서 창출됐던 경제적 효과가 포스코홀딩스 주소지 이전으로 사라진다는 의미가 아니다. 포스코홀딩스와 미래기술연구원이 언젠가 창출할지 모를 경제적 효과를 포항시가 누리지 못한다는 의미다. 게다가 RIST는 1987년 설립돼 35년 동안 활동한 연구기관인데 미래기술연구원은 이제 막 설립되는 연구원이다. RIST와 미래기술연구원의 경제적 가치를 동등하게 비교할 수 없는 것이다.

포스코홀딩스 TF. 왼쪽부터 전중선 사장, 정창화 부사장, 유병옥 부사장.(사진=포스코)

포스코홀딩스의 인원은 약 200여명이다. 최정우 회장을 비롯해 지주사의 경영 관리, 투자 업무를 맡을 임직원들이다. 이런 점을 볼 때 포항시의 반대 논리는 사실상 미래기술연구원이 창출할 경제적 효과에 초점이 맞춰진 것으로 보인다. 포스코홀딩스라는 그룹의 본사격인 지주사의 주소지가 서울로 이전할 경우 포항시의 위상이 축소될 수 있다는 주장도 일리는 있다.하지만 그룹 핵심이자 연간 40조원의 매출과 6조6000억원의 영업이익을 낸 포스코의 주소지는 여전히 포항이다. 주소지 이전이 포항시 세수에 미치는 영향도 미미하거나 없을 전망이다. 포스코홀딩스와 같은 투자형 지주사의 경우 계열회사로부터 얻는 배당금과 투자를 통해 얻는 이익이 지주사 수입의 대부분을 차지한다. 게다가 계열회사에서 받는 배당금은 과세되지 않는다. 배당금은 이익잉여금을 재원으로 하기 때문에 이미 과세가 됐기 때문이다. 지주사의 주소지를 이전해도 포항시의 세수(稅收)에 미치는 영향은 거의 없다.RIST와 미래기술연구원의 경우 흑자를 내기 어려운 구조인 만큼 사실상 세수 차원에서도 기여도가 거의 없을 것으로 보인다.&nbsp;그럼에도 이강덕 포항시장은 포스코홀딩스의 서울 이전이 지역 균형 발전에 위배된다고 주장하고 있다. 그는 지난 11일 김부겸 국무총리를 만나 "포스코가 국가적 소명을 외면한 채 경제 논리만을 내세워 지역을 등지고 서울로 가려하고 있다"며 지주사 본사 이전이 지방소멸을 가속화하고 지역 균형발전에 위배된다고 주장했다.이강덕 포항시장의 주장대로 포스코홀딩스가 지역 균형 발전에 위배되지 않으려면 본점 이전은 전남 광양제철소로 이동해야 한다는 주장도 가능하다. 2020년 포스코의 소재지인 경북 지역에서 걷힌 세수는 약 4조5895억원이다. 반면 광양제철소가 위치한 전남 지역에서 걷힌 세수는 3조5647억원이다. 경북 지역이 전남 지역과 비교해 약 29% 세금 징수액이 더 크다. 포스코의 소재지가 포항시에 있는 상황에서 배당금과 브랜드사용료를 주 수입원으로 하는 지주사의 서울 이전을 두고 지역 균형발전을 지적하는건 이치가 맞지 않는다는 주장이다.
지주사 본연의 역할은...'포스코그룹 기업가치' 그리고 생존
경영계는 대선 후보와 포항시 등 지자체와 정치권이 포스코 주소지 이전을 격하게 반대하는 모습을 우려하고 있다. 철강업 등 전통산업들은 주식시장에서 오랜 기간 동안 저평가받고 있는 상황이다. 투자자들 또한 전기차와 수소, 메타버스 등 가치주 위주로 투자하고 있다.포스코와 현대제철, 동국제강 등 철강사들은 매해 막대한 영업이익을 내고 있지만 주식시장에서 '찬밥' 신세이다. 포스코와 세아베스틸은 이런 상황을 극복하기 위해 지주사 전환을 추진하고 있다. 포스코는 2차전지 소재와 수소, 친환경 분야에 세아베스틸은 첨단소재 분야에 투자해 기업가치를 높이고 있다. 하지만 철강회사라는 '꼬리표' 때문에 시장에서 저평가받고 있고, 주주들로부터 자금을 확보하기가 점점 어려워지는 실정이다. 이를 타개하기 위한 방편으로 지주사 전환을 추진했다.&nbsp;2019년 한국조선해양(옛 현대중공업) 설립 당시에도 울산시의 거센 반발이 이어졌고, 이번 포스코의 지주사 설립 때에도 주소지 이전 문제로 지자체화 마찰이 발생했다. 현대중공업과 포스코는 울산과 포항을 대표하는 향토기업이다. 그런데 지주사의 주소지를 옮기는 것을 두고 지자체와 대립했다.물론 대기업 유치가 절박한 지자체의 입장에서는 두 회사의 주소지 이전에 민감할 수 있다. 지역경제에 미치는 파급효과가 우려될 수 있다.하지만 글로벌 곳곳에 포진한 해외 생산기지와 수십여곳의 계열사를 관리하고 경영전략을 수립해야 하는 지주사 업무의 특성상 수도권으로 주소지를 옮기는 건 불가피하다. 과거에는 계열회사에서 배당금과 브랜드 사용료를 받아 운영하는게 전부였지만, 현재는 국내외 기업에 직접투자하고, M&amp;A를 통해 새로운 사업 생태계를 만들어야 하기 때문이다.지주사 전환 후 미래 생존전략을 마련하기 위한 분주했던 SK와 LG, GS 등 지주사의 사례를 보면 수도권 이전의 필요성은 더해진다. SK는 2017년 투자형 지주사로 전환 후 인력의 3분의 2를 투자 업무를 하는 인력으로 채웠다.&nbsp;SK그룹은 국내 대그룹 중 매해 수조원을 M&amp;A에 쓴다. 이유는 현재에 머물러 있지 않고, 미래에도 지속 성장할 수 있는 기업이 되기 위해서다. SK그룹의 지주사인 ㈜SK가 지난해 미국의 수소 기업 플러그파워(Plug Power)에 투자한 게 좋은 사례다. ㈜SK는 SK E&amp;S와 함께 약 1조8000억원을 플러그파워에 투자했고, 수소 사업의 기틀을 마련했다.2014년 두산그룹의 지주사 ㈜두산은 2차전지 소재 회사 서킷포일을 수백억원에 인수해 6000억원에 매각했다. 성공적인 M&amp;A를 통해 그룹 경영위기 때 활용한 재원으로 활용했다. 지주사의 핵심 인력들은 M&amp;A 또는 투자 경험이 있는 글로벌 인재들이다. 글로벌 컨설팅 업체의 인재들을 지주사로 영입하는 경우도 많다.&nbsp;골드만삭스증권, 모건스탠리증권 등 외국계 증권사 21곳 모두 광화문과 여의도에 밀집된 점도 이유다. 지주사 전환의 핵심 이유 중 하나는 시장과 소통해 기업가치를 제대로 평가받는 것에 있다. 그런데 포항은 핵심 인력을 수혈하기 어렵고, 국내외 증권사와 거리가 멀다. 만약 지주사 주소지를 포항에 두고, 서울에 지사를 둔다면 이는 이치에 맞지 않는 것이다.
주소지 이전, 정말 포항시 이익과 상충할까
그렇다면 포스코홀딩스의 지주사를 서울로 옮기는 게 포항시의 이익과 상충할까. 단기적으로 세수 측면에서 살펴보자. 2019년 기준 포항시의 지방세 수입은 약 6000억원이다. 같은해 금융감독원 전자공시시스템에 공시된 포스코의 별도 기준 법인세 부담액은 6171억원이다. 실제 납부한 법인세 금액과 차이가 있을 수 있다.이를 포스코의 법인세 납부액으로 가정하면 포스코가 2019년 국세로 납부한 금액은 약 1조1623억원이다. 이중 10%가 포스코의 주소지가 위치한 포항시와 광양제철소가 위치한 광양시의 지방세로 걷힌다. 포스코가 포항시에 납부한 지방세가 약 800억원이라고 가정할 경우 포항시 지방세 수입의 약 13%를 포스코가 차지하는 셈이다. 2019년 기준 포항시의 지방세 수입은 약 6000억원이다.포항시와 포스코는 '같은 운명'을 공유하고 있는 것이나 마찬가지이다. 장기적으로 철강회사인 포스코의 기업가치가 하락하고, 수익성이 둔화된다면 포항시에도 부정적인 영향을 미치는 셈이다. 만약 포스코가 지주사 전환을 통해 2차전지 소재와 수소 등 다양한 사업에서 안정적인 성장을 이뤄낸다면 포항시에도 파급효과가 상당할 것으로 예상된다.&nbsp;

최정우 회장.

포스코그룹의 에너지와 수소 사업이 안정적으로 성장해야 향후 수소 환원제철로 전환할 수 있다. 포스코홀딩스의 본점 이전이 포항시에 부정적인 영향이 있을 것 같지만, 실제 포항시와 포스코의 관계로 볼 때 향후 기대되는 점이 더 크다.재계 관계자는 "'제철보국'이라는 포스코그룹의 경영 이념은 지주사 전환 이후에도 다르지 않다"며 "지자체와 정치권은 포스코그룹의 지주사 전환 배경을 좀 더 장기적인 관점에서 볼 필요가 있다"고 주문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['VR 마니아' 늘자 보험금 청구도 급증…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140002</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 23:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=메타)

최근 가상현실(VR) 기기가 인기를 끌면서 VR 기기 관련 보험금 청구 건수도 증가세를 나타내고 있다.13일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 영국 보험회사 '아비바'의 자료를 인용해 "지난해 VR 헤드셋 이용 중 발생한 사고에 대한 보험금 청구 건수가 전년 대비 31% 증가했다"고 보도했다. 2016년 이후에는 68% 증가한 것으로 파악됐다.&nbsp;아울러 지난해 VR 관련 사고에 대한 평균 보험금은 650파운드(약 105만원)로 집계됐다. 보험금 청구 시 가장 흔하게 발생하는 사고는 VR 헤드셋을 이용자가 TV에 들이받아 스크린이 망가지는 경우였다. 게임 도중 좀비가 등장하자 VR 기기 컨트롤러를 TV에 던지거나 게임 중 '스와이프' 동작을 하다 벽난로 위에 있던 고가의 피규어를 손상시킨 사례도 있었다.&nbsp;아비바에 따르면, 해당 청구 건에 대한 보험금은 모두 지급됐다. 아비바는 "크리스마스 기간 동안 VR 헤드셋을 선물로 받은 고객들이 이미 보험금을 청구하기 시작했다"며 "VR 기기 사용 시 주변 환경에 주의를 기울여달라"고 당부했다.한편, &lt;엔가젯&gt;은 "VR 기기가 그 어느 때보다도 인기를 끌고 있다"고 전하며 메타의 VR 헤드셋인 '오큘러스'의 소비 증가를 대표적인 사례로 꼽았다. 오큘러스 VR 헤드셋을 사용하기 위해서는 오큘러스 앱을 설치해야 하는데 해당 앱은 지난해 크리스마스 미국 애플 앱스토어에서 최초로 다운로드 1위를 기록했다. 또 크리스마스 주간 동안의 오큘러스 앱 설치 건수는 전주 대비 500% 이상 증가한 150만건에 달했다.&nbsp;메타는 2020년 4분기에 출시된 '오큘러스 퀘스트2'의 정확한 판매량을 공개하지 않았지만 오큘러스에 VR 디바이스용 칩셋을 공급하는 퀄컴에 따르면 지난해 11월 기준 약 1000대를 출하한 것으로 파악된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[진단키트 ‘수출 통제’…“대란 준비 없던 정부 탓에 기업만 피해”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140273</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140273</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 01:00:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 체외진단 전문기업 휴마시스와 공동개발한 코로나19 항원 신속진단키트 ‘디아트러스트’의 제품 이미지. 회사는 10여개의 기업과 해당 제품을 미국 시장에 4600억원 규모로 공급하는 계약을 체결했다.(사진=셀트리온)

“기업이 무슨 죄입니까.”코로나19 자가진단키트를 해외에 수출 중인 국내 한 제약·바이오 기업 직원은 14일 기자와의 통화에서 ‘식품의약품안천처(식약처)의 수출 사전 승인’ 조치를 두고 이같이 토로했다. 그는 “이미 탄탄한 유통망을 갖춘 국내 시장과 달리 해외는 불확실성이 많아 한 번 신뢰를 잃거나 위험(리스크)이 생길 기미가 보이면 거래가 중단되는 경우가 많다”며 “말이 ‘사전 승인’이지 품귀 현상 대응 조치인 만큼 사실상 수출을 금지하는 게 아닌가 걱정”이라고 우려했다.식약처는 지난 13일부터 코로나19 자가검사키트의 시장 공급 안정화를 위한 유통개선조치를 시행 중이다. 해당 조치에 ‘코로나19 자가검사키트의 수출물량을 사전 승인한다’는 내용이 포함되며 관련 사업을 진행 중인 국내 기업들의 우려가 커지고 있다. 현재 국내 코로나19 자가검사키트 사용 승인을 획득한 5개 기업의 6개 제품만 해당되지만 품귀 현상에 따라 언제 규제가 강화될지 모른다는 불안감도 관측된다. 대상 기업은 △에스디바이오센서 △휴마시스 △래피젠 △젠바디 △수젠텍이다.식약처는 13일 이전에 계약된 수출물량은 판매가 가능하도록 했으나, 이후에 선적할 물량에 대해선 사전 승인을 받도록 했다. 수출 물량 일부를 국내 공급용으로 전환해 진단 키트 품귀현상에 대응한다는 취지다. 식약처는 “향후 제조업체가 국내 수요에 대한 원활한 공급에 보다 집중해 관리할 수 있도록 한다”고도 했다. 식약처는 이 외에도 코로나19 자가검사키트의 △온라인 판매 금지 및 약국·편의점으로 판매처 제한 △대용량 포장 제품 생산 증대 △낱개 판매 허용 및 1명당 1회 구입 수량 제한 등을 오는 3월5일까지 시행한다.식약처의 이 같은 조치를 두고 ‘책임론’이 빗발치고 있다. 이번 코로나19 진단키트 대란이 정부의 검사체계 전환에 따라 발생했기 때문이다. 정부는 지난 3일 누구나 받을 수 있었던 코로나19 유전자증폭(PCR) 검사를 중증 위험이 높은 고령층 등 고위험군만 받을 수 있도록 변경했다. 이외 검사 희망자는 자가검사키트를 통해 신속항원검사를 받은 후 양성이 나오면 추가로 PCR 검사를 실시한다. 호흡기전담클리닉 등 지정된 동네 병·의원에서 전문가용 신속항원검사를 받을 수 있지만 진찰료 5000~1만원 정도를 내야 한다.PCR 검사 조건이 까다로워지면서 시중에 판매되던 코로나19 자가진단키트의 수요가 몰리게 됐다. 이에 따라 진단키트 일부 제품의 가격은 개당 3000~4000원 수준이었으나 최근 7000~1만5000원 선으로 급등했다. 가격이 올라도 제품을 구하지 못해 불편함을 겪고 있다는 불만도 쉽게 찾아볼 수 있다. 더욱이 코로나19 백신 미접종자가 방역패스 제한 없이 시설을 이용하기 위해선 ‘PCR 음성확인서’가 필요한 만큼 이에 대한 지적의 목소리도 갈수록 높아지는 양상이다.또한 이번 진단키트 대란에 앞서 정부가 △마스크 대란 △위드코로나(단계적 일상회복) 도입에 따른 병상 부족 사례를 겪었음에도 검사체계 전환 전 충분한 대비가 이뤄지지 않았다는 비판의 목소리도 나온다. 정부는 지난해 11월 단계적 일상회복을 도입하며 거리두기 조치 등 방역을 완화했으나 40여 일만에 확진자 증가에 따른 병상 부족으로 ‘더 강력한 방역수칙’을 도입한 바 있다. 위드코로나 도입 전 확진자 급증에 대비해야한다는 전문가들의 분석이 나오기도 했지만, 결국 준비 부족으로 의료체계가 무너지며 정책을 선회했다.바이오업계 관계자는 이를 두고 “주먹구구식 행정·소 잃고 외양간도 못 고치는 정부 등의 지적이 이번 진단키트 대란에서도 또다시 나오는 이유”라며 “생산 현장에선 검사체계 전환 전 정부가 코로나19 진단키트 제조업체와의 사전 협의나 국내 공급 물량 확대 요청이 충분하지 않았던 것으로 느끼고 있다”고 말했다. 앞서 코로나19 관련 정책 변경으로 인한 다양한 부작용을 경험하고서도 충분한 준비 없이 검사체계를 전환해 또다시 ‘품귀 현상’이 벌어졌다는 지적이다. 이 관계자는 “정부의 대비가 없어 발생한 부작용인데 피해는 애꿎은 기업들만 보고 있다”고 덧붙였다.이번 유통개선조치에 ‘코로나19 진단키트 수출물량의 사전 승인’이 포함되며 기업들의 성장이 저해될 수 있다는 우려도 곳곳에서 관측되고 있다. 최근 오미크론 코로나19 변이 바이러스의 확산에 따라 세계 곳곳에서 국내 생산 진단키트를 찾는 분위기이기 때문이다. 국내 기업이 생산한 진단키트의 대규모 수출 계약도 이뤄지고 있는데, 식약처의 이번 조치에 따라 외연 확장의 적기를 놓칠 수 있다는 지적이다.실제로 셀트리온은 휴마시스와 공동 개발한 코로나19 항원 신속진단키트 2종을 미국 시장에 오는 4월까지 4600억원 규모로 공급하는 계약을 최근 체결하기도 했다. 공급 물품은 ‘디아트러스트 코로나19 전문가용 항원신속진단키트(디아트러스트 항원신속진단키트)’와 ‘디아트러스트 코로나19 항원 홈 테스트(디아트러스트 홈 테스트)’ 2종이다. 미국 국방부 조달청을 비롯해 세계 최대 전자상거래 업체 아마존 등 10여개 기업·기관을 대상으로 제품을 제공할 계획이다. 씨젠 역시 최근 브라질 정부와 약 400만명 분량의 코로나19 진단시약 수출계약을 맺은 바 있다. 이번 수출 사전 허가 대상 기업에 포함된 에스디바이오센서 역시 국내보다 해외에 진단키트를 더 많이 공급하고 있는 것으로 알려져 있다. 진단키트 제조업체 관계자는 “현재까지 맺은 수출 계약이 사전 허가에 대상엔 포함되지 않아 당장 사업적 타격이 없을 수 있다”면서도 “그러나 현재처럼 덮어놓고 국내 공급량을 늘린다면 향후 재고를 헐값에 넘겨야 할 가능성도 있고, 이번 사전 허가 조치에 따라 현지 네트워크에도 타격을 입을 수 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, 독일 AR기업 인수의 의미...초대형 M&A ‘신호탄’?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110299</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110299</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 23:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2020년 이후 이렇다 할 인수합병이 없었던 삼성전자가 2년 만에 하만을 통해 M&amp;A에 재시동을 걸었다. 인수 규모가 크진 않아 보이지만, 업계에선 이번 인수가 대형 M&amp;A의 신호탄이 될지 관심을 보이고 있다.삼성전자는 11일 자회사 하만(Harman)을 통해 독일 AR(증강현실·Augmnted Reality) 헤드업 디스플레이(HUD·Head-Up Display) 소프트웨어 전문기업 ‘아포스테라’(Apostera)를 인수했다고 밝혔다.

자동차 HUD 소프트웨어 기업 아포스테라가 삼성전자 자회사 하만에 인수됐다.(사진=삼성전자, 아포스테라)

아포스테라가 만드는 HUD는 자동차 전면 유리창에 필요한 정보를 보여주는 기술이다. 계기판을 보지 않고 앞만 보면서도 주행 속도나 진행 방향을 비롯한 운전 정보를 볼 수 있다. HUD는 자동차 전동화 추세가 빨라지면서 세계적 완성차 업체들의 최신 차종을 중심으로 도입되고 있다.하만은 아포스테라가 HUD와 네비게이션 업체 등에 AR 솔루션을 제공한다고 설명했다. 지난해 아우디의 Q4 이트론(e-tron)에 HUD를 납품했다. 하만은 이 기업을 인수해 자사 디지털 콕핏(인포테인먼트) 제품에 기술을 적용할 것으로 보인다.하만의 아포스테라 인수 액수나 지분율, 인수 방식 등은 공개되지 않았다. 다만 아포스테라가 2017년 창업 후 지금까지 받은 투자가 2건(시드투자, 전환사채 발행), 총 규모가 100만 달러(약 12억원)에 그치는 걸 봤을 땐 인수 규모가 크지 않을 것으로 짐작된다.

아포스테라의 HUD 기술.(사진=아포스테라 홈페이지 갈무리)

다만 주목되는 건 이번 인수합병이 삼성전자의 전장 사업 확장 ‘신호탄’일지 여부다. 이미 삼성전자가 수 차례 대형 M&amp;A를 할 것이라 예고했기 때문이다.지난해 3분기 기준 삼성전자의 현금시재(현금성자산, 단기금융상품, 단기매매증권, 유동성만기채무증권을 모두 합한 액수)는 120조원 수준이며, 이 가운데 장단기차입금을 뺀 순현금은 약 103조원이다. 삼성전자의 M&amp;A 여력이 약 100조원에 달한다는 게 바로 이 의미다.다만 2017년 하만을 9조2000억원에 인수한 뒤 삼성전자의 M&amp;A 행보는 소극적이었다. 2018년 ‘지랩스’ ‘케이엔진’, 2019년 ‘코어포토닉스’ ’푸디언트‘, 2020년 ’텔레월드 솔루션스‘를 인수했지만 이들 M&amp;A는 스타트업에 가까운 곳들에 대한 소규모 M&amp;A이며 회사의 외연을 확장할 만한 규모는 아니었다.이런 점을 볼 때 삼성전자는 100조원의 자금을 인수합병에 활용할 것임은 거의 확실하다. 2020년 4분기 실적 발표 컨퍼런스콜에서 “향후 3년 내 의미 있는 규모의 M&amp;A를 단행할 수 있다”고 밝혔기 때문이다. 삼성전자 측 말대로라면 2023년까진 대규모 M&amp;A가 있어야 한다.삼성전자는 최근 들어 인수합병에 군불을 더 때고 있다. 한종희 삼성전자 부회장은 지난 1월 5일 미국 라스베이거스 국제전자제품박람회(CES) 행사에서 “부품과 세트(완제품) 모두에서 (M&amp;A) 가능성을 크게 열어놓고 상당히 많이 보고 있다”라며 “조만간 좋은 소식이 나올 것 같다”고 말했다.

한종희 삼성전자 부회장은 지난 1월 5일 CES2022 행사에서 자사가 대규모 M&amp;A를 검토하고 있다고 밝혔다.(사진=삼성전자)

전자·반도체 업계에는 2020년 이후 대규모 M&amp;A가 빈번했다. 미국 반도체 기업 AMD가 경쟁사 자일링스를 350억 달러(약 42조원)에 인수했고, 최근 무산되긴 했지만 엔비디아가 비슷한 시기 모바일 팹리스 기업 Arm을 400억 달러(약 48조원)에 인수를 선언하며 반도체 업계 사상 최대 빅딜을 이뤄내기도 했다. 아날로그디바이스의 맥심인터그레이티드 인수(210억 달러)도 유의미한 빅딜이었다.삼성전자의 국내 경쟁사 SK하이닉스 또한 2020년 10월 인텔 낸드 사업부(현 솔리다임)를 90억 달러(약 10조8000억원)에 인수하며 낸드플래시 시장의 ’합종연횡‘에 나섰다. 무산되긴 했으나 지난해 300억 달러(약 36조원) 규모로 예상됐던 인텔의 글로벌파운드리 인수 시도 또한 업계가 주목한 뉴스였다.

시스템반도체 1위를 노리는 삼성전자가 차량용 반도체를 만드는 NXP반도체나 인피니언을 인수할 수 있다는 이야기는 이미 6~7년 전부터 시장에서 자주 흘러나왔다.(사진=megaev.com)

시장에선 삼성전자가 자동차 전장기업 인수에 나설 수 있다고 보고 있다. 차량용 반도체 강자인 독일 인피니언이나 네덜란드 NXP반도체를 인수할 수 있다는 이야기는 이미 6~7년 전부터 나왔다. 삼성전자가 차량용 반도체에 약하고, 또 시스템반도체에서 세계 1위를 목표로 하는 만큼 이들 회사의 M&amp;A를 시도한다는 건 충분히 일리 있는 이야기다.다만 이들 차량용 반도체 회사들의 몸값은 코로나19 이후 크게 올랐다. 원재료 공급난과 전기차 도입 등의 이유로 차 반도체 수요가 급격히 늘어났기 때문이다. 또 미국과 일본, 대만, 중국, 유럽 등 반도체 선진국을 중심으로 ’반도체 내셔널리즘‘이 확산하는 것도 삼성전자의 M&amp;A에 걸림돌이 될 수 있다. M&amp;A가 성사되더라도 각국 경쟁당국이 기업결합심사에서 어깃장을 놓을 수 있기 때문이다.삼성전자가 지난해 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 밝힌 대로 AI와 5세대 이동통신(5G) 관련 기업 인수 가능성도 열려있다. 당초 공언한 기한이 아직 2년가량 남은 만큼, 삼성전자로선 상대적으로 낮은 가격에 유의미한 빅딜을 벌일 시기를 점치고 있을 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[계열사 상장 제동 걸린 카카오…'모빌리티'만은 연내 상장할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140001</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 23:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 10일 진행된 카카오모빌리티의 첫 테크 컨퍼런스에서 류긍선 대표가 개회사를 하는 모습. (사진=카카오모빌리티)

&nbsp;카카오 계열사인 카카오모빌리티와 카카오엔터테인먼트의 올해 상장 계획에 차질이 생겼다. 카카오 역시 현재 정해진 일정이 없다고 못박았지만, 업계에선 카카오모빌리티만은 연내 상장이 불가피하단 목소리가 나온다.당초 업계에서는 카카오모빌리티와 카카오엔터테인먼트가 올해 기업공개(IPO)를 완료할 것이란 예상이 중론이었다. 하지만 카카오 측은 이와 관련해 정해진 바가 없다고 했다. 카카오는 이달 11일 개최한 2021년 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 “12월 일본 도쿄증권거래소 상장 준비를 시작한 ‘픽코마’를 제외한 나머지 공동체(계열사)들은 구체적인 IPO 타임라인에 대해 확정된 바 없다”고 전했다. 현재 주요 주주들과 논의 중인 상황이다. 지난해 12월 카카오의 컨트롤타워인 ‘공동체얼라인먼트센터(CAC)’도 “올해 예정했던 카카오모빌리티·카카오엔터테인먼트 등의 상장을 전면 재검토할 방침”이라고 밝힌 바 있다. 앞서 카카오모빌리티는 지난해 8월 국내외 증권사들에게 상장 주관사 선정을 위한 입찰제안요청서(RFP)를 보냈다. 하지만 9월들어 돌연 주관사 선정 작업을 잠정 연기했다. 골목상권 침해 논란에 따른 것이다. 이에 카카오는 카카오모빌리티 관련 ‘상생안(△스마트호출폐지 △프로멤버십 가격인하 △꽃·간식·샐러드 배달사업 철수 등)’을 내놨다. 사업 영역 축소로 인한 기업가치 하향 조정이 불가피했다. 카카오엔터테인먼트는 2018년 카카오페이지 시절 NH투자증권과 KB증권을 상장 주관사로 선정했지만 지금까지 지지부진하다.업계에선 연내 상장을 추진한다면, 카카오모빌리티 상장을 먼저 진행할 수밖에 없다고 보고 있다. 카카오모빌리티가 지난해 상생안을 내고 상장 작업을 잠정 중단한 이후인 10월 초기 투자사인 텍사스퍼시픽그룹(TPG)이 문제를 제기한 바 있기 때문이다. 이에 카카오모빌리티는 11월 상장 주관사 선정을 위한 입찰제안서 수령을 마친 것으로 알려졌다. TPG는 한국투자파트너스·오릭스 등과 함께 컨소시엄을 구성해 2017년 카카오로부터 분사한 카카오모빌리티에 5000억원을 투자한 이후 2021년 6월에 1307억원을 추가 투자한 바 있다. 지분율은 29.6%다.&nbsp;2017년 TPG컨소시엄이 투자할 당시 카카오모빌리티의 상장 시기를 2022년으로 약속한 것으로 전해진다. 업계에선 사모펀드(PEF)인 TPG 입장에서 올해가 투자금 회수(엑시트)를 시작해야 하는 시점이라고 보고 있다. 일반적으로 PEF는 5년 내외에 투자금 회수에 나서기 때문이다. 카카오모빌리티 입장에서도 상장이 급한 이유가 있다. 경쟁사인 ‘쏘카’가 연내 상장을 완료할 계획으로 지난달 상장예비심사청구서를 한국거래소에 제출했기 때문이다. 현재까지 국내서 상장된 모빌리티 플랫폼은 없다. 이에 먼저 상장해 자금조달에 나설 경우 점유율 확대와 함께 모빌리티 패권을 쥐는 데 유리할 수 있다.다만 IPO를 위한 과제가 산적했다. 먼저 수익모델 축소로 인해 줄어든 몸값을 다시 끌어올려야 한다. 스마트호출과 프로멤버십 등으로의 수익모델 전환은 카카오모빌리티가 투자 유치와 상장을 염두에 둔 것으로 최대 매출처가 될 것으로 예상됐지만 모두 축소했다. 대리운전업체 추가 인수도 철회했고, 퀵 서비스 사업 성과도 더디다. 적자 행진을 이어오기도 했다. 카카오의 사업보고서에 따르면 카카오모빌리티의 당기순손실은 △2017년 100억원 △2018년 184억원 △2019년 264억원 △2020년 351억원이다. 이를 의식한 듯 카카오모빌리티는 2021년 실적발표 전날인 이달 10일 첫 테크 컨퍼런스 ‘넥스트 모빌리티(NEXT MOBILITY): NEMO 2022’를 열고 새로운 수익모델을 제시하기도 했다. 카카오모빌리티가 내재화하고 있는 핵심 기술 인프라를 활용해 서비스형소프트웨어(SaaS) 형태로 제공하겠단 것이다. 신뢰 회복이라는 큰 과제도 남아 있다. 모기업인 카카오의 브랜드 가치 또한 카카오모빌리티의 기업가치에 영향을 줬기 때문이다. △카카오게임즈·카카오페이·카카오뱅크 등 물적분할을 통한 ‘쪼개기 상장’ △카카오페이 상장 한 달만에 주요 경영진이 스톡옵션(주식매수청구권)을 행사해 878억원의 차익을 챙기면서 일어난 ‘먹튀’ 논란 등은 여전히 소액주주들의 반감을 사고 있다. 이에 대선 후보들까지 물적분할 규제 방안을 공약으로 내걸었다. 카카오모빌리티와 카카오엔터테인먼트 모두 물적분할 과정을 거쳤다.카카오 측은 쪼개기 상장 이슈와 근본적으로 다르다고 선을 긋고 있다. 배재현 카카오 최고투자책임자(CIO)는 실적발표 컨퍼런스콜에서 “카카오는 잘 되고 있는 사업을 나중에 분사한 것이 아니라 사업 초기 별도 법인을 설립하거나 인수해 현재 수준으로 성장시킨 것”이라며 “이런 공동체 성장과 동반해 카카오 주주가치가 크게 증대돼 쪼개기 상장 이슈와 근본적으로 다르다”고 말했다. 이어 “앞으로도 본사에서 잘 운영되고 있는 주요 사업부 물적분할은 계획하지 않는다”고 덧붙였다.한편 증권가에 따르면 카카오모빌리티의 예상 기업가치는 지난해 한때 8조원 수준까지 인정받았지만, 지속된 적자와 지난해 9월부터 이어진 각종 논란 등으로 3조~4조원까지 내려간 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>