<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2022 07:23:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['스타십'이 일론 머스크 '스페이스X'의 성배인 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140001</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 02:38:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스페이스X의 우주선 '스타십'. (사진=스페이스X 홈페이지)

화성에 유인 우주선을 보내는 것을 목표로 하고 있는 일론 머스크는 인간이 다양한 행성에서 살아갈 수 있도록 하는 것은 완전히 재사용 가능한 로켓 시스템을 만드는 능력에 달려 있다고 분석했다. 글로벌 전기차 제조사 테슬라의 창업자인 일론 머스크는 우주탐사기업 스페이스X의 최고경영자(CEO)이기도 하다.스페이스X의 로켓 스타십은 사람을 태우고 달에 가는 여행을 할 예정이다. 미국 항공우주국(NASA)은 달 탐사용 유인 우주선으로 스타십을 선정했다. 스페이스X는 스타십은 앞서 회사가 쏘아올린 로켓 '팰컨9'보다 거대해 한 번에 인터넷용 위성 수백 대를 우주로 보낼 수 있다고 설명했다.13일(현지시간) &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;의 보도에 따르면 스타십은 크게 스테인리스 2개 부품으로 구성됐으며 1단계 슈퍼헤비 부스터가 하단에, 2단계 우주선이 상단에 위치했다. 그것은 발사당 100톤 이상의 화물과 승무원을 수송할 수 있다. 이들을 총칭해 스타십이라고 부르는 이 로켓의 높이는 약 400피트로 자유의 여신상보다 100피트 더 높다.이처럼 거대한 로켓을 이륙시켜 우주로 쏘아 올리는 것은 쉬운 일이 아니다. 스타십을 쏘아 올리기 위해 스페이스X의 랩터 엔진 33개가 필요하다는 분석이다. 하지만 보다 안정적인 비행을 위해 우주선에는 추가로 7개의 엔진이 탑재됐다.스페이스X는 이러한 로켓 개발을 위해 막대한 투자를 하고 있으며 아직 상장하지 않은 회사다. 불확실성이 큰 기업이지만 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;는 스페이스X가 투자자들에게 매력적일 수 있다고 분석했다. 맥킨지에 따르면 우주 관련 기업의 민간 자금 지원은 지난 10년 동안 10배 증가한 100억 달러(약 12조원)를 넘어섰다. 이제껏 우주 기업들의 도전은 위성 통신을 구축하는 것과 같은 지구 가까이에서의 활동에 집중됐다. 하지만 이들의 활동 범위는 확대될 가능성이 높다.브룩 스톡스 맥킨지 부사장은 매체와의 인터뷰에서 "최근 달에 대한 관심이 높아지고 있으며 화성을 비롯해 더 깊은 행성 탐사까지 생각해보라"며 "2021년 달과 관련된 개인 투자자들의 투자 금액은 약 10억 달러였으며 이는 지금껏 우리가 본 금액 중 가장 높은 수치"라고 말했다. 일부 전문가들은 스페이스X가 스타십 발사에 최종 성공할 경우 기업 가치가 수조달러까지 치솟을 수 있다고 추정했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 아이폰14는 프로 모델만 최신 칩 쓴다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140012</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 08:20:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이폰13(좌), 아이폰13 프로. (사진=애플)

애플이 차세대 아이폰14(가칭) '프로' 모델에만 자사의 최신 칩(SoC)을 탑재할 수 있다는 관측이 나왔다.13일(현지시간) 애플 전문외신 &lt;맥루머스&gt;는 애플 소식통으로 유명한 궈밍치 TF증권 애널리스트를 인용, 애플이 아이폰14 프로급 모델에 최신 'A16' 칩을 탑재하고 표준형 모델에는 아이폰13 시리즈에 쓰인 A15 칩을 사용할 것이라고 보도했다.밍치궈가 트위터에 직접 공개한 내용을 보면 올해 출시가 예상되는 아이폰14 시리즈는 총 4가지 모델로 출시된다. 표준형인 아이폰14와 아이폰14 맥스, 고급형인 아이폰14 프로와 아이폰14 프로 맥스다. 그의 예상대로라면 애플은 지금까지 동일 시리즈 아이폰에는 같은 세대의 칩을 쓴다는 전통을 뒤엎고 고급형 모델에만 최신 칩을 적용하는 방식으로 모델 간 격차를 두게 된다.A16과 A15의 차이는 우선 메모리에서 드러날 것으로 보인다. 밍치궈는 애플이 A16에는 LPDDR 5를 사용해 LPDDR 4X를 사용한 A15와 차이가 있을 것으로 봤다. LPDDR은 모바일용 저전력 램이다. LPDDR 5는 LPDDR 4X보다 성능은 1.5배 빠르고 전력 소모량은 30% 적다. 즉, 밍치궈의 예측대로 애플이 아이폰14 시리즈를 내놓는다면 표준형과 고급형 모델 사이엔 적지 않은 속도 및 배터리 효율 차이가 발생할 것으로도 예측해볼 수 있다.&nbsp;&lt;맥루머스&gt;는 "칩의 차이가 아이폰 표준, 프로 모델 간 주요 차별화 요소가 될 수 있다"며 "이 경우 전년과 같은 칩을 사용한 표준형 모델 2종의 가격은 내려갈 수 있다"고 전망했다. 한편 애플은 이달 공개한 보급형 아이폰SE 3세대는 이전 세대 칩이 아닌 최신형 아이폰13 시리즈와 동일한 A15 칩을 사용한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파운드리 전망 불확실한 삼성전자..DB하이텍은 10위권 밖으로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140134</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140134</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 12:28:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 반도체 위탁생산(파운드리) 분야에서 높은 분기 성장률을 기록하며 점유율을 끌어올렸다. 하지만 새롭게 부각된 첨단공정에서의 수율 문제는 2022년 불안 요인으로 거론됐다. TSMC가 전체 점유율 순위에서 1위를 공고히 유지한 가운데, 전 분기까지 10위를 유지했던 DB하이텍은 넥스칩(Nexchip)에 밀려 이름을 올리지 못했다.반도체·디스플레이 시장조사업체 트렌드포스(TrendForce)는 14일 2021년 4분기 매출 기준 세계 파운드리 시장 순위를 공개했다.

지난해 4분기 삼성전자가 세계 파운드리 업체 가운데 매출 2위에 올랐지만 수율과 공정 능력 측면에선 불확실성의 목소리가 나왔다. 전 분기까지 10위를 유지했던 DB하이텍은 순위 내 이름을 올리지 못했다.(사진, 로고=각 사)

1위는 TSMC로 지난해 4분기 157억4800만 달러(약 19조5600억원)을 거뒀다. 전기 대비 5.8%(약 8억6400만 달러) 늘어난 수치다. 지난해 4분기 기준 파운드리 시장 점유율은 52.1%로 전기(53.1%) 대비 1%포인트 하락했다. 3분기 TSMC의 성장을 이끌었던 아이폰13 시리즈에서의 매출은 실적을 견인했지만 중국 스마트폰 시장이 약세를 보이며 점유율은 꺾였다.2위는 삼성전자로 55억4400만 달러(6조8900억원)이었다. 전기 대비 15.3%나 늘어났다. 시장 점유율도 지난해 3분기 17.2%에서 4분기 18.3%로 1분기만에 1.1%포인트 늘리는 데 성공했다. 매출 성장률 기준으론 10위 넥스칩(44.2%)과 7위 PSMC(17.9%)에 이어 세 번째로 높았다.다만 삼성의 향후 상황에 대해 우려의 목소리도 나왔다. 트렌드포스는 “삼성 파운드리 사업이 사상 최대 매출을 기록했지만 첨단 공정능력 확대가 더뎌지면서 전체 수익성을 지속적으로 잠식하고 있다”라며 “이에 1분기 첨단 공정능력과 수율 개선이 삼성의 최우선 과제 중 하나”라고 언급했다.

트렌드포스는 2021년 4분기 파운드리 업체 1~10위 매출과 시장 점유율을 발표했다.(자료=트렌드포스)

3위는 대만 UMC로 21억2400만 달러(점유율 7.0%), 4위는 미국 글로벌파운드리로 18억4700만 달러(6.1%), 5위는 중국 SMIC로 15억8000만 달러(5.2%)였다. 뒤이어 중국 화홍반도체(8억6400만 달러·2.9%), 대만 PSMC(6억1900만 달러·2.0%), 대만 VIS(4억5800만 달러·1.5%), 이스라엘 타워(4억1200만 달러·1.4%)가 뒤를 이었다.지난해 3분기까지 10위를 지켰던 DB하이텍은 이번 순위에서 10위권 밖으로 밀렸다. 이 자리를 대만과 중국의 합작 업체 넥스칩(점유율 1.2%)이 치고 들어왔다. 넥스칩의 4분기 기준 매출은 3억5200만 달러로 전기(2억4400만 달러) 대비 44.2%나 늘었다.트렌드포스는 “넥스칩이 4분기 10위권에 진입할 수 있던 1차적 이유는 회사의 부지런한 생산확대 덕분”이라며 “기존 단일 제품군과 제한된 고객층을 보완하기 위해 55·40·28나노미터(nm)노드와 TDDI(터치디스플레이구동칩)·CIS(이미지센서)·MCU(마이크로컨트롤러) 등 복수 제품군에서 보다 발전된 공정을 개발할 계획”이라 언급했다.한편 파운드리 10위권 내 업체들의 지난해 4분기 총 매출은 295억5000만 달러로 분기 성장률은 8.3%에 달했다. 생산능력을 키우기 어려운 가운데 평균판매가격이 상승하며 시장이 전반적으로 호황을 이룬 것으로 트렌드포스 측은 해석했다.파운드리 시장은 1분기 성장 추세를 지속하겠지만 중화권 업체들의 설 연휴와 맞물려 지난해 4분기 대비 성장률은 소폭 줄어들 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OTT업계, 광고 붙인 저가요금제 출시 열풍…넷플릭스는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110224</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110224</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 20:17:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=넷플릭스)

최근 글로벌 온라인 동영상 서비스(OTT) 디즈니플러스가 광고를 보면 저렴하게 이용 가능한 요금제를 출시하겠다고 발표했다. 디즈니플러스 외에도 여러 OTT가 광고 기반 요금제를 도입하고 있다. 이런 가운데 넷플릭스는 현재로서는 광고 기반 요금제를 도입할 계획이 없다고 밝혔다.&nbsp;
스펜서 뉴먼 넷플릭스 최고재무책임자(CFO)는 최근 "넷플릭스가 광고 자체에 반대하는 입장은 아니지만 관련 요금제를 도입할 계획은 없다"고 일축했다. 그는 "넷플릭스가 장기적인 매출을 최적화하는 데 초점을 두고 있다"며 "구독자들에게 좋은 경험을 제공할 수 있는 방식으로 운영하기를 원한다"고 설명했다. 광고를 도입하면 구독료는 낮출 수 있지만 사용자 경험을 해칠 수 있다는 판단으로 풀이된다. 실제로 뉴먼은 "광고 기반 요금제를 도입하더라도 최상의 사용자 경험을 제공할 방법이 있다면 고려해 볼 만하다"고 밝힌 바 있다.&nbsp;넷플릭스는 지난해 4분기에 월가와 자사 기대치를 밑도는 수준인 828만명의 신규 가입자를 유치했다. 당시 넷플릭스는 이런 성장세 둔화가 일시적인 것이며 '브리저튼' 시즌2 같은 인기 시리즈가 분기 후반부에 출시돼 나타난 현상이라고 설명했다. 넷플릭스 측은 주주들에게 보내는 서한에서 "전 세계 엔터테인먼트 회사들이 스트리밍 서비스를 개발하면서 치열했던 경쟁이 더욱 심화됐다"며 "이런 경쟁이 우리 성장에 영향을 미칠 수 있다"고 전했다.&nbsp;기존 경쟁사였던 '훌루'와 '아마존 프라임'에 더해 '디즈니+', 'HBO 맥스', '파라마운트플러스', '애플TV+', '피콕'까지 등장하며 넷플릭스의 경쟁 상대는 점점 늘고 있다. 특히 수많은 주요 스트리밍 서비스 중 광고 기반 요금제를 출시하지 않은 업체는 넷플릭스가 거의 유일하다. 아마존 프라임도 광고를 포함한 요금제를 도입하지 않았지만 넷플릭스와 완전히 다른 비즈니스 모델을 채택하고 있다. 아마존 프라임은 OTT와 함께 빠른 배송 서비스 같은 추가 혜택을 제공한다.&nbsp;파라마운트플러스와 피콕은 첫 출시부터 광고가 포함된 요금제와 광고가 없는 요금제 두 가지 옵션을 제공했다. 훌루도 광고 시청 요금제를 제공하고 있으며 HBO맥스도 지난해 광고 기반 요금제를 도입했다. 최근 디즈니+도 연내 광고 기반 서비스를 출시한다고 발표했다. 미국에서 올해 말 안에 도입한 후 내년부터 전 세계 지역으로 확대한다는 계획이다. 이에 대해 디즈니+는 "2024년까지 최대 2억6000만명 가입자 달성 목표를 위한 발판이 될 것"이라고 설명했다. 지난해 말 기준 디즈니플러스의 가입자 수는 1억3000만명이다. &nbsp;IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 "넷플릭스가 광고 포함 요금제를 도입해 요금을 낮추면 가격에 민감한 국가에서 입지를 다지는 데 도움이 될 것"이라고 분석했다. 대표적인 지역은 인도로 해당 국가의 넷플릭스 월 구독료는 전 세계에서 가장 낮은 수준이지만 그에 비해 성장세는 더딘 편이다. 넷플릭스는 지난해 12월 인도 지역의 요금을 인하하겠다고 발표했는데 기존 약 649루피(약 1만400원)이었던 스탠다드 플랜을 20% 이상 낮춘 499루피(약 8000원)로 조정했다.&nbsp;한편, 넷플릭스는 다른 지역에서 요금 인상을 단행하며 비난을 받기도 했다. 미국과 캐나다에서 2년 연속 요금을 올린 바 있으며 한국에서도 지난해 요금을 인상했다. 이런 가운데 10일(현지시간) 영국과 아일랜드에서도 요금을 한 차례 더 올리겠다고 발표했다. 실제로 영국에서 넷플릭스의 기본 요금제는 월 1파운드 오른 10.99파운드(약 1만7700원)로 책정됐고, 아일랜드의 경우 월 2유로 오른 8.99유로(약 1만2200원)로 인상됐다. 이는 마지막 요금 인상 후 1년 6개월 만에 이뤄지는 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷플릭스 2022]④'내사모남 스핀오프', 한국 올로케…"라라 진 동생 컴백"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203130002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203130002</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 20:17:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 미국 오리지널 영화 '내가 사랑했던 모든 남자들'(이하 내사모남)의 스핀오프 작품인 '엑스오, 키티'(XO, Kitty)가 한국에서 올로케이션으로 촬영에 돌입한다. 이번 스핀오프 콘텐츠는 넷플릭스 오리지널 원작영화와 세계관을 같이 하는 드라마로, 본편의 주인공 '라라 진'(라나 콘도어 분)의 동생 '키티 커비'(안나 캐스카트 분)의 로맨스를 다룰 예정이다.13일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 엑스오 키티가 한국 올로케이션 일정을 검토중이다. 엑스오 키티의 제작 소식은 앞서 지난해 하반기 &lt;헐리우드리포터&gt;, &lt;데드라인&gt; 등 미국 유력 매체들을 통해 먼저 알려졌다.&nbsp;

'내가 사랑했던 모든 남자들'에서 '라라 진'과 '키티 커비' 역을 맡았던 '라나 콘도어'(오른쪽)와 '안나 캐스카트'. (사진=넷플릭스)

당시 공개된 정보에 따르면, 원작 영화에서 '키티 커비' 역을 맡았던 안나 캐스카트가 스핀오프 작품 주인공으로 낙점됐다. 특히 이 작품이 주목받은 것은 넷플릭스 오리지널 영화가 스핀오프로 제작된다는 첫 사례인 점이 주효했다. 원작 영화가 '로맨스 코미디' 장르 팬덤 사이에서 입소문을 타며 웰메이드 작품으로 알려져 있어, 팬들의 기대치는 꾸준히 높아진 상태다.&nbsp;제작이 공식화됐을 시점에는 키티 커비가 남자친구를 만나기 위해 '한국'으로 떠난다는 설정 외에는 알려지지 않아 궁금증을 더했는데, 올 들어 스토리 구성상 한국 올로케이션 촬영을 선택한 것으로 알려졌다.&nbsp;내사모남 시리즈는 한국과 인연이 깊은 콘텐츠로 잘 알려져 있다. 원작 소설 '제니 한'의 경우 한국계 미국인이며 그가 쓴 스토리에도 한국적 정서를 틈틈히 엿볼 수 있다. 주인공 '라라 진'의 아빠는 미국인이며 엄마의 경우 한국인이라는 설정에서도 작가와의 연관성을 찾아볼 수 있다. 영화에서도 '요구르트', '한복', '세배', '킬 디스 러브'(블랙핑크 노래) 등 한국적 색채를 어렵지 않게 찾아볼 수 있는데 이는 제니 한이 영화 제작 및 공동 쇼러너로 참여한 영향이 크다. 이번 스핀오프에서도 제니 한이 참여해 키티 커비의 좌충우돌 한국 탐방기를 연출할 예정이다.&nbsp;이번 내사모남 스핀오프 콘텐츠는 높아진 K-콘텐츠 위상과 함꼐 한국적 색채를 띤 콘텐츠로 시너지 효과가 배가될 전망이다. 미국 오리지널 시리즈이지만, 아야기의 특성상 한국적인 문화와 사회상이 고스란히 담길 것으로 예상된다. 앞서 지난 12일 오픈한 '내사모남: 언제나 그리고 영원히'(세 번째 시리즈)에서도 '삐에로쇼핑', 'N서울타워', '동대문디자인플라자'(DDP) 등 서울의 현대시설이 대거 등장했다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "오징어게임, 지옥, 소년심판 등으로 K-콘텐츠 효과를 톡톡히 누린 넷플릭스가 엑스오 키티를 통해 한국과 미국은 물론 원작 영화 팬층을 두루 공략할 것으로 보인다"며 "영화가 3편까지 나온 상황에서 후속편 여부가 알려지지 않았던 만큼, 스핀오프 작품으로 팬덤층을 지속 공략하는 모습"이라고 말했다.다만 넷플릭스 측은 한국 올로케이션 촬영 여부에 대해 함구했다. 넷플릭스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "엑스오 키티에 대한 촬영 상세정보에 대해 아직 결정된 부분이 없다"고 일축했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/13/blt202203130009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[취임 직후 임직원에 편지 쓴 최수연 네이버 대표 "기업문화 회복"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140135</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140135</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 17:16:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최수연 네이버 신임 대표가 14일 오전 성남시 분당구 본사에서 열린 주주총회 직후 기자들과 만난 자리에서 질문에 답하고 있다. (사진=황금빛 기자)

최수연 네이버 신임 대표가 취임하자마자 임직원들에게 이메일을 보내며 “네이버만의 기업문화를 회복할 것”이라고 강조했다.최 대표는 14일 오전 경기도 성남시 본사에서 열린 23기 정기 주주총회(주총)와 이사회를 통해 대표이사로 신규 선임된 직후 임직원들에게 이메일을 보내 이같이 밝히며 활발한 소통을 예고했다. 앞서 그는 이날 주총이 끝나고 진행된 기자들과의 만남에서 “하고 싶은 말도 많고 저한테 듣고 싶은 얘기도 많을 것 같아 선임이 무사히 된다면 직원들에게 이메일을 가장 먼저 쓰려고 한다”고 말했다.선임 직후 최 대표는 임직원들에게 보낸 이메일에서 네이버만의 기업문화 회복을 언급하며 “제도와 프로세스 미비 등의 문제 해결은 물론 업무 관계에서도 서로를 배려하며 존중하고 과정과 결과를 투명하게 커뮤니케이션해 회사를 믿고 주도적으로 일에 몰입할 수 있는 회사를 만드는 것에 우선순위를 둘 것”이라고 강조했다.기업문화 회복은 현재 네이버가 직면한 가장 큰 과제다. 지난해 5월 직장 내 괴롭힘으로 한 직원이 극단적 선택을 하면서 경영진이 교체됐지만, 문제는 완전히 해결되지 않아서다. 후속 대책도 아직 마련되지 않았다. 특히 이날 주총에선 채선주 전 네이버 CCO(최고소통책임자)의 사내이사 선임 건도 통과됐는데, 채 전 CCO는 당시 인사를 책임지던 경영진이다. 이에 네이버 노동조합(노조)인 ‘공동서명’이 주총 현장에서 이의 신청을 하기도 했다. CCO직만 내려놓고 사내이사로 선임된 데 대해 직원들 사이에서 의문이 일고 있어서다. 하지만 네이버 이사회 측은 네이버 문화재단 이사로서 사회 공헌 활동의 실천에 기여해왔다는 점을 들어 채 사내이사를 추천했고, 이에 그는 이달부터 네이버의 대외 정책 수립과 ESG(환경·사회·지배구조 등 기업의 비재무적 요소) 경영 강화에 주력할 예정이다.이날 노조에선 네이버 직원들에 대한 성과 보상을 어떻게 결정할 것인지에 대한 질의도 나왔다. 그간 네이버 내부에선 성과 보상과 근무 방식 등과 관련해서도 직원들의 불만이 쌓여 왔다. 사내 정보가 투명하게 공유되지 않고 소통이 부족한 데 따른 것으로 전해진다. 이날 최 대표가 “과정과 결과를 투명하게 커뮤니케이션하겠다”고 한 이유다. 그는 지난해 11월 대표로 내정된 이후에도 임직원들과의 자리를 마련해 적극적으로 소통했다. 최 대표는 이날 주총이 끝난 후 기자들과 만난 자리에서 “(대표 내정 후)현안이나 문제점들에 대해 파악하는 게 중요하다고 생각해 직원들을 만나 듣는 데 시간을 많이 보냈다”며 “이번 주도 직원들을 만날 것”이라고 말했다.최 대표는 네이버의 도약을 위해서도 신뢰와 자율성에 기반한 네이버만의 기업문화를 회복하는 것을 당면 과제로 보고 있다. 조직 간 소통과 시너지 효과를 이끌어 내고 새로운 인재를 발탁해 권한을 적극 위임함으로써 새로운 성장 기회를 만들어낸다는 방침이다.&nbsp;C레벨(최고위급)인 경영진 조직 변경도 이번주중으로 진행된다.&nbsp;또 네이버의 사업부문 조직은 대부분 CIC(사내독립기업) 형태인데, CIC가 각 사업부문을 맡고 최 대표는 지원조직을 통해 글로벌로 나가게 되는 사업들을 지원하고 통합해 의사결정을 하는 역할을 맡게 될 것으로 전망된다. 네이버 관계자는 “조직 개편은 있겠지만 경영쇄신 안 등은 얘기를 시작하는 개념이라 구체적 얘기는 시일이 더 지나야 나올 것 같다”고 전했다.한편 이 외에도 최수연호(號) 네이버는 주주가치 향상을 위한 신사업 확보, 플랫폼 규제에 대한 대응 등의 과제도 안고 있다. 신사업 발굴을 위해 최 대표는 기존 네이버의 핵심 사업들 간 연결을 강화해 글로벌 브랜드를 키울 것이라고 밝혔다. 네이버·카카오 등 플랫폼 독점 문제를 규제하는 것과 관련해선 현재 다수 법안이 국회에 계류 중이다. 다만 윤석열 대통령 당선인이 ‘자율규제’를 강조해 관련 법안들이 재검토될 가능성도 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[최수연 네이버 대표의 취임 일성 '글로벌']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140066</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 16:24:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최수연 네이버 신임 대표가 14일 오전 성남시 분당구 본사에서 열린 주주총회 직후 기자들과 만난 자리에서 질문에 답하고 있다. (사진=황금빛 기자)

“제 역할은 사업 간 시너지 효과를 내서 글로벌에 잘 진출할 수 있도록 하는 통로와 협력을 잘 만드는 일이라고 생각한다. 나아가 5년 후, 10년 후의 네이버 신사업들을 많이 발굴해내려 한다.”최수연 네이버 신임 대표가 14일 오전 경기도 성남시 본사에서 열린 23기 정기 주주총회(주총)를 마치고 기자들과 만난 자리에서 최근 회사의 주가 하락에 대해 안타까움을 표하며 이같이 말했다. 네이버는 이날 주총과 이사회를 통해 최 대표이사를 신규 선임했다. 이로써 네이버는 창업세대에서 인터넷과 함께 성장한 세대로의 경영 리더십 변화를 맞이하게 됐다. 1981년생인 최 대표는 서울대학교 지구환경시스템공학부를 졸업한 후, 2005년 네이버(당시 NHN) 커뮤니케이션과 마케팅 조직에서 근무하며 IT업계에 발을 내딛었다. 이후 2009년 연세대학교 법학전문대학원을 졸업하고, 법무법인 율촌에서 변호사로 일하다 미국 하버드대학교 로스쿨을 거쳐 뉴욕주 변호사 자격증을 취득했다. 2012년부턴 M&amp;A(인수합병), 자본시장 및 기업지배구조 전문 변호사로 활동하며 국내 및 미국에서 두루 기업 거래 경험과 전문성을 축적했다. 그러다 2019년 11월 네이버의 글로벌 사업 지원 역할을 총괄하기 위해 네이버에 다시 합류했다.그간 그는 글로벌 사업지원 책임리더로 네이버의 글로벌 사업 확장뿐 아니라 전사 사업 전략의 실행을 위한 핵심적인 경영지원을 수행했다. 또 다양한 사업 간 우선순위와 이해관계들을 성공적으로 조율하는 데 기여했다. 이에 네이버 이사회는 최 대표의 △네이버 기업 철학과 IT플랫폼업에 대한 이해 △글로벌 확장과 경쟁력 제고를 위한 비전에 대한 신뢰 △복합적인 이해관계의 조율 역량과 다양한 임직원과의 소통 능력 등에 기대를 걸고 있다.특히 이날 최 대표가 밝힌 취임 일성은 ‘글로벌’이다. 글로벌 톱티어(Top-tier) 인터넷 기업으로 도약하는 데 경영의 모든 초점을 맞출 계획이다. 그는 네이버가 갖고 있는 모든 비즈니스가 시작부터 글로벌을 염두에 두고 시작됐고, 모든 목표점이 글로벌을 향해 있다는 점을 강조했다. 최 대표는 “2년 전 네이버에 합류하고 사업들의 글로벌 확대를 지원하는 과정 속에서 글로벌 업계나 파트너사들의 높은 관심과 평가를 직접 확인하기도 했다”고 전했다.그동안 구축한 핵심 포트폴리오들을 활용하면 사업 간 시너지 효과를 만들어내며 글로벌에 진출할 수 있을 것으로 내다보고 있다. 검색 외 커머스·핀테크·콘텐츠·클라우드·인공지능(AI)·로봇 등 인터넷 시장 메인 비즈니스 대부분을 보유하고 있기 때문이다. 최 대표는 “글로벌 비즈니스의 성장 속도를 높이는 체계를 마련하는 것은 물론 사업 간 융합을 실험할 것”이라고 밝혔다.여기에 라인·웹툰·제페토 등 다양한 글로벌 사업들이 성공을 거두면서 이를 능가하는 새로운 글로벌 브랜드들도 끊임없이 나올 수 있을 것으로 기대하고 있다. 최 대표는 “네이버는 새로운 글로벌 사업의 인큐베이터가 될 것이며 이를 위해 글로벌 감각과 전문성을 갖춘 리더십을 구축하고 기술 혁신을 지속할 것”이라며 “지속적으로 신사업을 만들어 제대로 평가받는 시장가치로 보답하겠다”는 각오를 전했다.이어 그는 “몇 달 간 구성원분들의 이야기를 듣는 시간을 가졌는데 모든 분들이 제게 ‘더 자랑스러운 네이버를 만들어 보자’는 주문을 했다”면서 “당분간 부족한 부분이 많겠지만 네이버의 새로운 출발에 따뜻한 응원을 부탁드린다”고 덧붙였다.한편 이날 주총에 상정된 △제23기(2021년) 재무제표(이익잉여금처분계산서 포함) 승인의 건 △사내이사 최수연 선임의 건 △사내이사 채선주 선임의 건 △사외이사 정도진 재선임의 건 △사외이사 노혁준 선임의 건 △감사위원회 위원 정도진 재선임의 건 △감사위원회 위원 노혁준 선임의 건 △이사 보수한도 승인의 건 등 8개 안건은 모두 통과됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘포스트 메모리’ 경쟁하는 SK하이닉스, 개발비 손상 3배 증가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140076</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140076</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 17:16:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[차세대 메모리 반도체를 둔 경쟁이 본격화하고 있다. 기술 개발의 중요성이 커지는 가운데 SK하이닉스도 연구개발 총액을 늘리고 있다. 다만 이 과정에서 개발비 손상차손도 전년 대비 3배가량 증가한 것으로 나타났다.SK하이닉스가 최근 공시한 감사보고서에 따르면 지난해 연구개발 총액은 3조9140억원이다. 전년(3조3703억원) 대비 16.1% 늘었다. 연구개발 총액은 개발비와 경상연구개발비의 합계를 의미한다.연구개발비는 회계처리 방식에 따라 용어가 구분된다. 연구개발비를 자산으로 처리하면 무형자산 내 ‘개발비’ 항목으로 처리된다. 비용으로 처리하면 ‘경상연구개발비’로 불린다. 구분 기준은 연구 개발 결과물의 수익화 가능성이다. 수익화가 가능하다고 판단할 경우 무형자산 개발비로 재무제표에 기록한다.SK하이닉스는 개발비 비중을 높이고 있다. 내부 판단으로 수익 창출이 가능한 기술 개발이 늘고 있다는 의미다. 지난해 연구개발 총액은 3조9140억원이다. 이중 개발비는 3628억원으로 9.2%다. 전년(7.6%) 대비 1.6%포인트 높아졌다.



다만 이 과정에서 예상과 달리 수익 창출에 실패하는 사례도 늘어난 것으로 보인다. 지난해 개발비 손상차손은 430억원이다. 전년(165억원)과 비교해 160.3% 증가한 수치다. 최근 5년 추이를 살펴봐도 지난해 가장 큰 규모의 손상차손이 발생했다. SK하이닉스 개발비는 D램, 낸드플래시 등 메모리 반도체 부문과 이미지센서(CIS) 부문으로 나뉘어 기록된다. 장부금액 기준 개발 비중은 D램이 19.1%, 낸드플래시가 74.5%, 이미지센서 6.2%다. 메모리 반도체 기술 개발에 역량이 집중되는 구조다. 업계는 메모리 반도체 시장이 ‘차세대 메모리’를 두고 본격적으로 경쟁에 돌입한 만큼, 이 같은 추이가 이어질 수 있다는 반응이다. 수익화 실패 사례가 생기더라도 기술 개발 투자비용을 꾸준히 늘릴 것이라는 예상이다. 

SK하이닉스는 PIM 첫 적용 제품 AiM을 ISCCC에서 공개했다. (자료=SK하이닉스)&nbsp;

SK하이닉스는 최근 연산 기능을 갖춘 메모리 반도체 PIM(Processing-In-Memory) 개발에 집중하고 있다. 지난 2월에는 2022 국제 고체 회로 학술회의(ISSCC)에서 PIM 개발 성과를 공개하기도 했다. PIM은 직접 연산을 수행하는 차세대 메모리다.&nbsp;기존 메모리 반도체는 데이터 저장 역할만 맡았다. 연산은 시스템반도체(CPU, GPU)가 수행했다. 각각의 역할을 동시에 진행할 수 없어 처리 데이터가 많아지면 속도가 느려지는 현상이 발생한다. PIM은 연산 기능 일부를 메모리에 탑재해 이런 한계를 뛰어넘는다. 일부 연산을 메모리에 맡겨 연산 속도를 끌어올리고 데이터 이동량을 줄여 전력 소모를 낮춘다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140013.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[업비트는 2D, 빗썸은 3D로 메타버스 만든다…차이 뭘까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140021</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 17:16:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 선두권 가상자산 거래소 빗썸이 포켓몬고(Pokemon Go), 폴가이즈(Fall Guys) 등 인기 게임의 뼈대가 된 글로벌 3D 엔진 개발사 유니티(Unity)와 협력해 메타버스(가상과 현실이 융합된 공간) 플랫폼을 구축한다. 경쟁사인 업비트가 2D로 메타버스를 구현한 것과는 상반되는 전략이다.14일 업계에 따르면 빗썸코리아는 신규 사업 추진을 위해 지난 2월 말 170억원 단독 출자로 자회사 '빗썸메타'를 설립했다. 초대 대표이사는 조현식 빗썸코리아 부사장이 맡았다. 조 부사장은 엔씨소프트 국내영업팀 사업기획팀장, 네이버 코어게임사업부장, NHN 사업개발그룹 이사·그룹장을 거쳐 지난해 7월 빗썸코리아에 합류했다.빗썸메타는 기존 빗썸코리아의 사업영역에서 벗어나 메타버스를 비롯한 새로운 서비스를 제공하는 전초기지가 될 예정이다. 설립목적은 가상자산 시스템·소프트웨어 기획과 개발 판매 등이며 향후 글로벌 기업들과 제휴를 통해 다양한 블록체인 콘텐츠 서비스를 제공할 계획이다.빗썸메타는 소셜형 메타버스 플랫폼 구축을 위한 첫 파트너로 유니티를 선정했다. 세계적인 콘텐츠 개발·운영 플랫폼 회사다. 유니티의 기술력은 메타(구 페이스북)의 '호라이즌 월드', 네이버제트의 '제페토' 등 유명 메타버스 플랫폼 구축을 비롯한 다양한 산업군에서 활용되고 있다.구체적으로 유니티는 게임 엔진에 특화했다. 2004년 덴마크 코펜하겐에서 게임사로 시작했으나 자체 제작한 게임이 별다른 반향을 얻지 못하고 2006년 '유니티 엔진'을 출시, 게임 엔진 개발업체로 전환했다. 현재 전세계 게임의 50%, 전세계 매출 상위 1000개 모바일 게임 중 71% 유니티 엔진에 기반하고 있다. 유니티로 제작된 인기 게임은 포켓몬고, 원신, 폴가이즈, 어몽어스 등 열거가 불필요할 정도다.

유명 인디게임 '폴가이즈' 플레이 화면.(사진=블로터 강승혁 기자)

사령탑의 이력이나 유니티를 첫 파트너로 선정한 점에 비춰보면 빗썸메타는 무엇보다도 '게임성'에 무게를 두고 있다는 분석이다. 빗썸 관계자는 "2D보다는 3D로 콘텐츠를 구현하는 게 유저들에게 더욱 다양하고 재미있는 경험을 제공할 수 있을 것으로 판단했다"며 "역동적이고 재미있는 가상현실 세계를 구현할 수 있기 때문"이라고 설명했다.빗썸메타는 '웹 3.0' 개념도 언급했다. 웹 3.0은 사용자가 만든 데이터를 직접 소유할 수 있고, 팔 수 있다. 특정한 자산의 소유권과 진위를 블록체인상에 기록하는 'NFT(대체불가능토큰)' 기술을 활용한다. 웹 3.0을 통해 개인 이용자들 간의 경제적 커뮤니티 형성을 기대할 수 있다.빗썸메타가 개발하는 플랫폼은 소셜형 메타버스로 유저 간 상호작용이 원활하게 이뤄지는데 주안점을 둔다. 빗썸메타는 웹 3.0 시대에 걸맞게 다양한 크리에이터 그룹들이 생산하는 디지털 콘텐츠도 플랫폼 내에서 자유롭게 활용할 수 있도록 만들 예정이다.조현식 빗썸메타 대표는 "사용자들에게 시공간 제약 없는 몰입된 경험을 제공하고 나아가 크리에이터와 사용자 간 경제활동이 이뤄지는 생태계를 만드는 게 목표"라고 말했고, 김인숙 유니티 코리아 대표는 "이번 협업을 통해 크리에이터와 사용자들이 더욱 고도화된 환경 속에서 차별화된 경험을 누릴 수 있는 플랫폼을 구축하는 데 힘쓸 것"이라고 강조했다.

업비트 운영사 두나무가 세컨블록을 활용해 기자간담회를 진행하고 있다.(사진=두나무)

이는 업비트 운영사 두나무의 2D 메타버스 플랫폼인 '세컨블록(2ndblock)'과는 결이 다르다. 두나무는 2D 기반 UI의 직관성과 간편성을 경쟁력으로 보고 있다. 이에 기반해 비즈니스부터 케이팝 공연까지 다양한 목적에 최적화된 활용성을 갖췄다고 판단하고 있다. 실제로 투자 세미나, 전시회 등 기업이 주도하는 사업성 있는 행사가 세컨블록에서 진행되고 있다. 두나무도 세컨블록의 NFT 기반의 커뮤니티화를 염두에 두고 있지만, 빗썸과 달리 웹 3.0 개념을 공식적으로 언급한 바는 없다.두나무 관계자는 "가상공간 내 정보들이 2D로 구현되기 때문에 별도의 학습이나 복잡한 절차 없이 누구나 쉽게 이해할 수 있으며 공간 개설이나 아바타 조작 등 이용 방법도 단순해 디지털에 익숙하지 않은 세대도 부담없이 즐길 수 있다"고 말했다.빗썸도 경쟁 플랫폼인 세컨블록의 비즈니스 연계성을 염두에 두고 있다. 빗썸 관계자는 "메타버스라는 게 비즈니스까지 다 포함하고 있는 공간이기 때문에 그런 것들을 다 구현할 것"이라면서도 "시작 단계라 구체적으로 어떤 것을 부각할지는 현재 미정인 상황"이라고 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인스타그램, 실시간 방송 때 ‘시청자→매니저’ 임명 기능 추가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140007</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 17:16:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=인스타그램)

인스타그램이 실시간 방송에서 특정 시청자를 ‘중재자’로 선임할 수 있는 기능을 추가한다. 해당 기능은 유튜브·트위치 등 스트리밍 플랫폼에서 운영 중인 채팅방 관리자(매니저)와 유사하다.13일(현지시간) IT전문매체 &lt;더 버지&gt; 등에 따르면 메타(옛 페이스북)는 인스타그램에서 활동하는 스트리머가 특정 시청자를 중재자로 임명할 수 있는 기능을 추가한다. 중재자로 임명되면 특정 시청자를 △퇴장 △댓글 차단 할 수 있는 권한을 갖는다. 이는 국내외 스트리밍 플랫폼에서 차용하고 있는 매니저 역할과 같다.스트리머는 실시간 방송 중 코멘트 바 탭을 눌러 중재자를 임명할 수 있다. 계정 목록에서 중재자를 선택하거나 검색을 통해 임명하는 식이다. 중재자로 임명된 이에겐 별도의 알림이 간다.&lt;더 버지&gt;는 “인스타그램이 실시간 방송을 수익화하기 위해 더 많은 크리에이터를 모집하려는 시도를 하고 있다”며 “중재자 기능이 크리에이터들에게 스트리밍 경험을 훨씬 더 즐겁게 만들어 주길 바란다”고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>