<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2022 04:32:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['굵고 길게' 다닐 수 있는 대기업 어디일까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203260004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203260004</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 07:15:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 송파구에 위치한 삼성SDS 사옥.(사진=삼성SDS)


연봉과 근속연수 모두 높은 대기업은 삼성SDS, 삼성생명, 에쓰오일(S-OIL)로 나타났다. HR테크 기업 인크루트가 시가총액 상위 50개사의 2021년 사업보고서를 바탕으로 분석한 결과에 따르면 지난해 50개사 직원 1인 평균 급여액의 평균값은 9400만원으로 집계됐다.50개사 중 직원 1인 평균 급여가 가장 높았던 곳은 SK텔레콤(1억6200만원)이었다. 이어 삼성전자(1억4400만원)가 2위, 네이버(1억2900만원)가 3위를 차지했다.크래프톤과 삼성화재는 동일하게 1억2600만원이었고, 6위는 삼성SDS(1억1900만원)였다. SK하이닉스와 삼성생명은 나란히 1억1500만원으로 공동 7위에 이름을 올렸으며, 9위는 에쓰오일로 1억 1400만원, 10위는 삼성물산(1억1300만원)으로 확인됐다.50개사의 직원 평균 근속연수를 취합한 결과, 기아의 평균 근속연수가 22.4년으로 가장 높았다. 다음은 KT(21.7년)와 현대자동차(18.9년), 에쓰오일(18.4년), 한온시스템(18.0년), KT&amp;G(17.6년), 대한항공(16.8년), 삼성생명(16.3년), 기업은행(15.1년) 그리고 삼성SDS가 14.9년으로 파악됐다.평균 급여 1위를 차지한 SK텔레콤은 평균 근속연수 순위에서 22위(12.6년)로 중위권이었다. 삼성전자가 26위(11.9년), 네이버는 38위(5.7년)에 그쳤다. IT(정보기술)업계는 업의 특성상 업무환경의 변화가 많고 이직도 잦아 평균 근속연수가 타 업종에 비해 짧은 편으로 여겨진다. 크래프톤의 경우 평균 근속연수가 1.5년에 불과했다.이와 달리 IT업계에 속하는 IT서비스 기업 삼성SDS는 평균 급여액 6위·근속연수 10위로 모두 최상위권이어서 주목된다. 이는 안정적인 매출구조가 영향을 준 것으로 풀이된다. 지난해 상반기 기준 삼성SDS 매출 6조3121억원 중 내부거래 비중은 68%에 달한다. 삼성 계열사들이 매출 절반 이상을 책임지는 주고객이라는 뜻이다. 다만 삼성SDS는 이 같은 내부거래 의존 구조를 탈피하고자 '클라우드 기업'으로의 전환에 박차를 가하고 있다.이와 함께 삼성생명이 평균 급여액 7위·근속연수 8위, 에쓰오일은 평균 급여액 9위·근속연수 4위로 나타났다. 생명보험은 만기가 긴 상품 특성에 따라 긴 호흡으로 고객을 관리하는 업종이고, 정유는 필수재로도 꼽혀 모두 사업구조가 안정적인 산업으로 평가된다.한편 50개사 직원 1인 평균 급여액의 평균값을 성별로 나눠본 결과 남성 직원은 평균 1억200만원, 여성 직원은 7300만원으로 남녀 간 2900만원의 격차를 보였다. 50개사의 직원 성비를 확인해보니 남성 직원은 평균 73.8%로 여성 직원(평균 26.2%) 대비 약 3배 가까이 높았다. 남성 직원 비율이 가장 높은 기업은 한온시스템(97.0%)이었고, 여성 직원 비율이 가장 높은 기업은 아모레퍼시픽(64.3%)이었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/26/blt202203260006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[박용만 전 회장, 두산과 결별...보유 지분 전량 매각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240032</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 07:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산그룹 분당 사옥.(사진=두산그룹)

박용만 전 두산그룹 회장과 그의 아들 등 삼부자가 보유 중인 ㈜두산 지분을 전량 매각하면서 두산그룹과 관계를 완전히 끊었다. 이번 지분 매각으로 확보한 자금을 향후 어떤 방식으로 활용할 지 주목된다.22일 ㈜두산 공시에 따르면 박 전 회장과 그의 아들인 박서원 전 오리콤 부사장, 박재원 전 두산중공업 상무 등 삼부자는 보유 중인 두산 주식 전량&nbsp;129만&nbsp;6163주를 블록딜(시간 외 대량매매) 방식으로 매각했다. 박 전 회장의 두산그룹 지분 매각은 이미 어느정도 예상됐던 행보다. 박 전 회장을 비롯한 이들 삼부자는 지난해 말 두산그룹 관련 임원직을 모두 사퇴하며 독자 행보에 나선 바 있다. 업계에 따르면 박 전 회장은 지난 1월 벨스트리트 파트너스라는 이름의 컨설팅 회사를 세워 박재원 전 상무와 함께 일을 하고 있는 것으로 전해진다. 이번 매각으로 삼부자가 확보한 자금은 약 1400억원으로 향후 신사업에 사용될 가능성도 떠오른다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘친절한 주주 소통’ 셀트리온, 상장 3사 합병 속도 붙나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203250189</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203250189</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 03:33:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[25일 인천 연수구 송도컨벤시아서 열린 셀트리온 제31기 정기주주총회 전경.(사진=셀트리온)

기우성 셀트리온 대표이사(부회장)이 주주들의 눈높이에 맞춘 ‘친절한 소통법’으로 상장 3사(셀트리온·셀트리온헬스케어·셀트리온제약) 합병에 대한 의지를 전했다. 경영 일선에서 물러난 서정진 셀트리온 명예회장도 여기에 힘을 보탰다. 지지부진했던 합병 절차가 본격화될 수 있으리란 전망이 나온다.지난 25일 인천 연수구 송도컨벤시아서 열린 셀트리온 제31기 정기주주총회(주총)장을 찾았다. 셀트리온의 주총 분위기는 ‘친절함’으로 압축된다. 주총회장까지 도달하는 모든 길목마다 안내 표지판이 설치됐고, 입장 과정에서도 안내 직원을 곳곳에 배치해 주주들의 불편함을 최소화했다.주총회장엔 약 420명의 주주가 몰렸다. 온라인으론 약 1500명이 논의 과정을 실시간으로 지켜봤다. 코로나19 전까지만 하더라도 평균적으로 2000~3000명이 주총회장을 찾았다고 한다. 회사 관계자는 “주총회장 말고도 송도컨벤시아 내 11곳의 공간을 마련, 주주들이 코로나19 전 수준으로 방문해도 불편함이 없도록 준비했다”며 “거리두기 등 코로나19 방역에도 신경 쓰면서 원활히 주총을 마쳤다”고 설명했다.셀트리온의 주주 배려는 특히 소통방식에서 돋보였다. 기 부회장이 직접 주총 진행 전반을 이끌며 주주들의 불만과 아쉬움을 달랬다. 주총 안건 의결 시간보다 질의응답 시간을 더 길게 가져갔다. 하나의 질문이라도 더 받고자 하는 기 부회장의 태도도 인상적이었다. 그가 가장 많이 뱉은 문장은 “이해한다, 노력하겠다, 주신 의견에 긍정한다, 믿어달라” 식의 공감 언어였다.

셀트리온 주주총회 행사장까지 도달하는 모든 길에 안내표지판이 설치돼 있었다.(사진=정두용 기자)

셀트리온 주주들은 뿔이 나 있었다. 그도 그럴 것이 2020년 12월 38만원까지 올랐던 주가가 현재는 16만원 선을 기록하고 있다. 주총회장을 찾은 한 주주는 “주가하락에 주주들은 피눈물을 흘리고 있고 주변에 셀트리온 주가 때문에 가정이 풍비박산이 난 경우도 있다”고 토로했다.기 부회장은 이 같은 주주들의 불만을 피하지 않았다. 수용할 수 있는 부분은 적극적으로 채택하고, 설득이 필요한 부분은 주주입장에서 설명했다. 불만이 터져 나올 때마다 거듭 사죄의 뜻을 전하고 주가 부양의 자신감을 드러내기도 했다.기 부회장은 주주들의 고통분담 요구에도 응했다. 오윤석 셀트리온 주주연대 대표는 제5호 의안으로 올라온 ‘이사 보수한도 승인의 건’에 관한 질의 중 “사외·사내이사의 보수는 정상적으로 지급하되 기 부회장과 서진석 셀트리온 이사회의장은 책임분담·고통분담을 해야 한다”고 주장했다. 카카오와 카카오페이 대표 내정자가 최근 주가가 일정 수준까지 오르기 전까진 최저임금을 받겠다고 공언한 점을 들어 책임 경영의 자세를 촉구했다. 기 부회장 등 경영진이 최저임금만 받고 근무하다 주가가 35만원에 도달하면 이후에 미지급분을 소급해서 받아야 한다는 견해다.기 부회장은 고민 끝에 “주신 제안에 동의한다”며 주가 부양 의지를 보였다. 그는 “주가 하락에 경영자로서 책임이 있음을 인정한다”고도 했다. 주총회장에선 기 부회장 발언 이후 환호와 박수가 터져 나왔다.오 대표는 △제5호 의안 이사 보수한도 승인의 건 △제6호 의안 주식매수선택권 부여 승인의 건에 반대표를 던졌다. 그러나 기 부회장이 최저임금만 받고 경영에 임하겠다는 답변을 듣고서는 “찬성으로 바꾸겠다”며 한층 누그러진 모습을 보이기도 했다. 의결 안건으로 올라온 △제31기 재무제표 승인의 건 △이사 선임의 건 △감사위원이 되는 사외이사 선임의 건 △감사위원 선임의 건 △이사 보수한도 승인의 건 △주식매수선택권 부여 승인의 건 등이 비교적 잡음 없이 모두 원안대로 가결됐다.

기우성 셀트리온 대표이사(부회장)이 25일 인천 연수구 송도컨벤시아에서 열린 제31기 정기주주총회에서 발언하고 있는 모습.(사진=셀트리온)


서정진 명예회장 깜짝 전화 연결…“주주 원하는 3사 합병 추진”
셀트리온의 주주 소통엔 기 부회장뿐 아니라 서 명예회장도 합류했다. 그는 주총 막바지에 전화로 현장과 연결해 주주들과 직접 소통에 나섰다. 그는 “경영 일선을 떠났지만 주주의 한 사람으로서 주총 과정을 온라인 중계를 통해 전부 지켜보고 있었다”며 “몸살감기에 현장 방문은 못 했지만 주주들께 사죄의 말씀을 드리고 싶어 연결을 부탁했다”고 했다.서 명예회장은 기 부회장이 질의응답 과정에서 여러 차례 강조했던 상장 3사 합병에 힘을 실어주는 모습을 보였다. 그는 “합병을 한다고 해서 제가 얻는 이득은 없지만 그런데도 추진하는 이유는 딱 한 가지”라며 “주주들께서 합병을 원하시기 때문”이라고 말했다. 이어 “반대하시는 주주들의 비율이 일정 범위를 넘지 않을 때 진행할 예정인데 합병 절차가 본격화된다면 찬성표를 많이 던져 달라”고 요청했다.

서정진 셀트리온 명예회장.(사진=셀트리온)

기 부회장 역시 “현시점에서 정확하게 합병 일정을 구체화할 수 없으나 합병은 주주분들과의 약속이고, 지난해 지주사법에 맞게끔 관련 절차를 끝내놓았다”며 “합병은 상세히 검토해서 준비하고 있으며 행정적인 부분은 검토를 완료해둔 상태”라고 밝혔다.셀트리온그룹은 지난 2020년 9월 합병 추진 계획을 발표한 바 있다. 2021년 12월엔 셀트리온그룹의 두 개 지주사인 셀트리온홀딩스와 셀트리온헬스케어홀딩스의 합병을 완료됐다. 통합지주사 체제를 갖추고 지배구조를 단일화해 상장 3사의 합병의 기반을 마련했다.셀트리온그룹은 이후 사업회사인 셀트리온·셀트리온헬스케어·셀트리온제약의 합병을 추진했으나 그간 큰 진전을 이루지 못했다. 분식회계 논란이 지속적으로 제기되며 발목을 잡았기 때문이다.셀트리온과 셀트리온헬스케어 간 거래에서 발생한 매출을 주요 쟁점으로 떠올랐다. 금융당국은 이에 4년 넘게 조사를 진행했다. 해당 의혹은 최근 금융위원회 산하 증권선물위원회(증선위)가 ‘고의 분식회계’ 혐의가 없다고 판단하며 상당 부분 해소된 상태다.금융당국은 셀트리온 3사가 일부 회계처리기준을 위반해 재무제표를 작성·공시한 중과실은 확인했으나, 해당 사실이 고의 분식회계에 해당하는 것은 아니라고 판단했다. 이에 따라 회사 또는 임직원에 대한 검찰 고발·통보가 감리 결과 조처에 포함되지 않았다. 경영 최대 위기로 꼽혔던 ‘상장적격성실질심사(거래정지) 대상’에 오르지 않았단 의미다. 금융위원회는 다만 셀트리온 상장 3사에 과징금 130억원을 부과했다.거래정지 위험 요소를 털어내면서 셀트리온 상장 3사의 합병에도 속도가 붙을 수 있다는 시장의 전망이 제기되기도 했다. 이를 기 부회장과 서 명예회장 주총을 통해 공식화한 셈이다.서 명예회장은 금융당국의 ‘회계처리기준 위반’ 판단에 대해 “불복해 행정소송을 진행한다면 우리가 이길 수 있을 정도로 억울한 점이 있다”면서도 “대법원의 판단이 나오기까지 상당한 기간이 걸리고 그러면 합병을 진행하지 못해 불명예스러움을 참고 넘어간 것”이라고 설명했다.셀트리온 주주연대가 자체적으로 주주 약 2000명을 대상으로 설문조사를 실시한 결과 95% 수준이 3사 합병에 찬성하는 것으로 나타났다.

25일 인천 연수구 송도컨벤시아서 열린 셀트리온 제31기 정기주주총회 행사장에 입장하는 주주들. 회사는 주총회장 말고도 송도컨벤시아 내 11곳의 공간을 마련, 주주들이 코로나19 전 수준으로 방문해도 수용이 가능하도록 준비했다.(사진=셀트리온)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/25/blt202203250037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계 최장 현수교 터키 차나칼레 개통...포스코 강재로 완성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203260002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203260002</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 12:26:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코 강재&nbsp;13만&nbsp;6천 톤이 적용된 터키 차나칼레대교&nbsp;(제공:DL이엔씨)

포스코 강재와 한국 건설사의 기술력으로 완성한 세계 최장 현수교 터키 '차나칼레대교'가 공사 48개월 만에 지난 18일(현지시간) 개통했다.차나칼레대교는 총 길이가 3563m, 주탑 간 거리는 2023m인 세계 최장의 현수교로 소요 강재 전량에 포스코 강재가 적용됐다.27일 포스코에 따르면 포스코는 차나칼레대교의 주탑에 들어가는 후판 3만9000톤, 데크용 후판 5만3000톤과 케이블용 선재 4만4000톤까지, 총 13만6000톤의 강재를 전량을 공급했다.일반적인 교량 프로젝트가 설계사에서 설계를 완료한 후 시공사 및 구조물 제작사와 강재공급처에 대해 협의를 진행하는 것과는 달리,&nbsp;차나칼레대교는 설계 전 시공사를 선정해 설계사와 시공사 등이 동시에 협력하는&nbsp;‘Design-Build’&nbsp;방식으로 진행됐다.&nbsp;때문에 설계 단계부터 강재 사용에 대한 솔루션이 필요했고,&nbsp;포스코의 오랜 솔루션 노하우가 빛을 발했다는 후문이다.포스코는 현지 시공사를 대상으로 솔루션 설명회를 개최하며 적극적인 영업을 펼쳤다.&nbsp;현지에서 발생하는 가공비와 공기를 최소화하기 위한 광폭재 생산,&nbsp;두께&nbsp;100mm&nbsp;이상의 후판을 위한 용접 솔루션,&nbsp;터키에 위치한 포스코의 자동차강판 가공센터(POSCO-TNPC)를 활용한 강재 보관·재고 관리 서비스까지 밀착 관리를 약속했다.처음에는 주탑에 들어가는 후판을 수주했고, 그 후 데크용 후판과 케이블용 선재도 모두 포스코가 따내면서 13만 6000톤을 ‘All POSCO STEEL’로 다리를 짓게 됐다.상판에 적용되는 강재는 차량이 지나가는 곳이기 때문에 차량 하중을 버틸 수 있는 강도가 중요하다.&nbsp;주탑과 주탑 사이의 긴 거리를 구성할 수 있도록 강성을 확보해야 하며,&nbsp;내후성(각종 기후에 견디는 성질)도 갖춰야 한다.또한 주탑의 강재는 케이블의 인장력을 지지할 수 있는 높은 강도와 더불어 내진성이 필수 요소다.&nbsp;뿐만 아니라 교량의 전반적인 미관을 형성하기 때문에 다양한 형상을 구현할 수 있는 가공성 역시 중요하다.

포스코 강재&nbsp;13만&nbsp;6천 톤이 적용된 터키 차나칼레대교&nbsp;(제공:DL이엔씨)

차나칼레대교에는 교량 안전 확보를 위해 주탑,&nbsp;상판 등 다양한 부품에 기존 강재보다 강도,&nbsp;인성,&nbsp;용접성 등이 개선된 강재가 필요했으며,&nbsp;포스코는 기존 국내외에서 쌓은 교량용 강재 솔루션을 적용해 교량 건설에 최적화된 고성능 내후성강,&nbsp;구조용강 등의 후판을 공급했다.더불어 현수교는&nbsp;‘바다 위의 하프’라고 불릴 만큼 상판과 주탑을 연결하고 있는 케이블이 돋보이는 교량으로,&nbsp;케이블의 성능이 매우 중요하다.&nbsp;차나칼레대교의 주 케이블은 고려제강에서 포스코의 케이블용 선재 포스케이블(PosCable)을 공급받아 제작했다.차나칼레대교의 주 케이블은 1960MPa(메가파스칼)급의 인장강도(케이블이 끊어지기 직전까지 무게를 감당할 수 있는 능력)를 가진 직경 5.75mm의 초고강도 강선이 사용됐다. 강선은 여러 가닥의 선재를 묶어 한 가닥 형태로 만든 것이다.&nbsp;차나칼레대교 주 케이블은 강선 1만8288가닥을 촘촘하게 엮어 만들어졌다. 케이블 하나의 직경은 881mm로 일반 승용차 6만여 대의 무게에 해당하는 10만 톤의 하중을 지지할 수 있다. 주 케이블에 사용된 강선의 길이는 162,000km로 지구를(약 4만km) 약 4바퀴 도는 거리에 해당한다.차나칼레대교는 유럽과 아시아를 잇는 터키 남부의 유일한 연결고리로써 관광명소는 물론 세계적인 랜드마크가 될 것으로 기대된다.&nbsp;금번 프로젝트를 통해 대한민국의 기업들의 자립기술이 세계 최고 수준임을 인정받았다는 평가다.&nbsp;포스코는 지속적으로 국내외 파트너들과의 협력을 통해 글로벌 시장에서의 선전을 이어나간다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/26/blt202203260004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['상장 추진' 스카이라이프TV 어떤 곳?…'강철부대2' 만든 이익률 20% 기업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203260001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203260001</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 03:33:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT의 OTT '시즌'의 '강철부대2' 비하인드 독점공개 포스터.(사진=KT시즌)

KT가 기업공개(IPO)를 추진 중인 스카이라이프TV는 영업이익률 20%의 알짜 기업으로 꼽힌다.KT의 위성방송 자회사인 KT스카이라이프의 자회사가 스카이라이프TV다. 이곳은 방송채널사용사업자(PP)로 △SKY △NQQ △ONCE △OLIFE △skyUHD △키즈톡톡플러스 △viki 등 7개의 채널도 직접 운영한다. 각 채널에 적합한 방송 프로그램을 제작해 KT스카이라이프를 비롯해 IPTV와 케이블TV 등에게 공급한다. '강철부대2'를 비롯해 '나는솔로', '애로부부' 등이 주요 오리지널 콘텐츠다.스카이라이프TV는 방송 시장에서 PP들의 경쟁이 치열한 가운데 약 20%의 영업이익률을 내며 KT스카이라이프의 알짜 자회사 역할을 하고 있다. 스카이라이프TV의 2021년 매출은 662억원, 영업이익은 131억원으로 전년대비 각각 16%, 96% 증가했다. 영업이익률은 19.8%다. 영업활동으로 인한 현금흐름은 +(플러스)326억원이며 지난해말 기준 현금및현금성자산은 185억원이다. 기업이 단기간에 자금을 조달할 수 있는 능력을 나타내는 지표인 유동비율도 175.3%로 안정적이다. 일반적으로 유동비율이 150%를 넘어가면 재무상태가 안정적이라고 평가한다. 자본에서 부채가 차지하는 비율을 뜻하는 부채비율도 42.4%에 불과하다. 스카이라이프TV보다 덩치가 큰 MPP(복수방송채널사용사업자)들이 PP 시장을 주도하는 가운데에서도 강철부대 시리즈를 비롯한 히트작들을 만들어내며 성장세를 이어간 모습이다.&nbsp;




하지만 스카이라이프TV의 시청 점유율은 대형 MPP들에 비하면 아직은 부족한 상황이다. 시청률조사업체 AGB닐슨의 주요 MPP 시청점유율 현황에 따르면 2021년 스카이라이프TV의 점유율은 2.1%를 기록했다. 최근 5년간 1% 중후반대에서 2% 초반대를 오갔다. 2021년 기준으로 기업별 점유율에서는 CJ ENM이 12.9%로 가장 높았다. MBC 계열이 4.9%, SBS와 KBS 계열이 각각 4.3%를, 종합편성채널4사는 합계 27.6%의 점유율을 기록했다.스카이라이프TV가 IPO에 성공해 자금을 추가로 조달하면 콘텐츠에 대한 보다 공격적인 투자가 가능할 전망이다. 하지만 아직 IPO에 대한 구체적인 계획은 나오지 않았다. 모기업인 KT스카이라이프는 인수한 HCN(옛 현대HCN)과 스카이라이프TV까지 더해 오는 2025년까지 연결 연간 매출 1조5000억원을 달성하겠다는 목표다. KT의 콘텐츠 사업을 총괄하는 KT스튜디오지니와 스카이라이프TV의 역할 분담도 관심거리다. KT스튜디오지니는 최근 CJ ENM과 파트너십을 맺으며 1000억원 규모의 투자를 유치했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/26/blt202203260001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['중저가폰' 강자 삼성전자, 갤럭시A23 출시...국내에 '적수가 없네']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203250186</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203250186</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 14:14:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 25일 출시한 저가형 스마트폰 갤럭시A23. (사진=삼성닷컴)

2021년 국내 스마트폰 시장 점유율 1위를 수성한 삼성전자가 중저가 스마트폰 라인업을 강화하며 전방위적 시장 굳히기에 나섰다. 사실상 저가형 시장에선 국내에 적수가 없는 상황이다.삼성전자는 25일 갤럭시A23을 출시했다. 가격은 37만4000원이다. 갤럭시A23은 삼성전자가 국내에 판매 중인 스마트폰 가운데 갤럭시M12(19만8000원), 갤럭시A12(27만5000원) 다음으로 저렴하다. 주요 사양은 아래 표와 같다. 고사양 게임 플레이를 제외하면 미디어 콘텐츠, 메신저, 일상 사진 촬영에 아쉽지 않은 성능이다. 배터리 용량은 5000mAh이며 삼성전자에 따르면 동영상을 최대 26시간 연속 재생할 수 있는 수준이다. 지문인식과 삼성페이 등 사용자 선호도가 높은 편의기능도 대부분 탑재됐다. 방수·방진을 지원하지 않는 것은 단점이다.

갤럭시A23 주요 사양 (자료=삼성전자)

삼성전자는 최근 갤럭시A53 5G, 갤럭시A23 등을 출시하며 중저가 시장에서도 외산 업체에 틈을 내주지 않겠단 의지를 내비치고 있다. 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 삼성전자는 지난해 국내 스마트폰 시장 점유율의 72%를 차지한 지배적 사업자다. 같은 기간 가장 많이 팔린 스마트폰 또한 갤럭시S21로 조사됐다. 2위는 하반기 폴더블폰 흥행을 이끈 갤럭시Z 플립3다. 해외 스마트폰 신흥 시장과 비교해 국내에선 여전히 고가의 프리미엄 스마트폰을 선호하는 경향이 드러나는 대목이다. 그러나 중저가 시장을 무시할 순 없다. 글로벌 스마트폰 가격, 성능이 상향평준화되면서 합리적인 가격대에 가성비 높은 중저가 모델을 찾는 소비자 수요도 꾸준히 증가하고 있기 때문이다. 삼성전자가 지난해 국내에서 가장 많이 판매한 스마트폰 3위는 30만원대 모델인 갤럭시A32다. 판매 상위 10개 모델을 살펴보면 A 시리즈가 4개나 확인된다. 그중 외산 스마트폰은 애플이 유일하게 아이폰 미니12(5위), 아이폰12 프로(8위)에 이름을 올렸다. 둘 다 고가의 프리미엄 모델이다.

2021년 국내 스마트폰 판매 상위 10개 모델. (자료=카운터포인트리서치)

이처럼 국내 중저가 시장은 이미 삼성전자가 독점하고 있다고 봐도 무방하다. 국산 경쟁자였던 LG전자는 지난해 7월 스마트폰 사업을 철수했다. 이후 시장 점유율 변화상 업계에선 삼성전자가 LG전자의 점유율을 그대로 흡수한 것으로 본다. 또 '외산폰의 무덤'으로 불리는 한국 시장에서 애플 외 기업의 점유율은 여전히 1% 수준에 머물고 있다. 하지만 한국을 포함해 중저가 시장 확대를 노리는 스마트폰 제조사들의 시도는 계속 이어지고 있다. 이달 초 애플이 출시한 아이폰SE 3세대가 대표적이다. 해당 모델은 가격이 갤럭시A53 5G와 같은 59만원이지만 '두뇌'는 아이폰13 시리즈와 동일한 칩(SoC)이 탑재돼 성능 면에서 여타 중저가 스마트폰을 크게 앞선다는 평가를 받는다. 해외 애플 전문가들 사이에서는 애플이 전작인 아이폰SE 2세대 가격을 더욱 낮추는 식으로 20~30만원대 시장 확대에도 나설 수 있다는 전망이 나온다. 점유율은 미미하지만 '가성비'를 앞세운 샤오미도 호시탐탐 한국 시장을 노리는 업체 중 하나다. 샤오미가 2021년 3월 국내에 출시한 홍미노트10와 10프로는 당시 20~30만원대에 동급 갤럭시 스마트폰을 앞선 하드웨어 탑재로 눈길을 끌었다. 비록 중국 브랜드에 대한 국내 소비자들의 낮은 선호도, 부족한 사후서비스(AS) 등이 한계로 지목되며 흥행에 실패했지만 샤오미는 지난해 11월까지 총 4종의 스마트폰을 국내에 지속 출시하면서 공격적인 행보를 이어가고 있다.결국 삼성전자가 50만원 미만의 신형 스마트폰을 국내에 잇따라 출시하는 배경에는 중저가 시장에서 경쟁 업체들의 시장 진입을 사전에 견제하기 위한 의도가 함께 포함된 것으로 풀이된다. 삼성전자는 갤럭시A 시리즈 전용 글로벌 제품 출시 행사를 올해 2년째 이어가며 시리즈 인지도 제고에도 박차를 가하는 중이다. 한편 삼성전자가 최근 이슈 상황에 빠지면서 갤럭시A 시리즈 출시와 마케팅이 더욱 힘을 받을 것이란 전망도 있다. 이윤정 카운터포인트리서치 애널리스트는 "삼성전자는 현재 갤럭시S22의 GOS(게임 옵티마이징 서비스) 논란으로 예상치 못한 난관에 빠져있다"며 "갤럭시A53과 같은 고성능 A 시리즈 확대 판매에 더욱 힘을 쏟을 것"이라고 예측했다. 이어 "애플 또한 아이폰SE 3세대를 내세워 중가 스마트폰 시장 점유율을 확보하고자 전력을 다할 것으로 보인다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/25/blt202203250029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['그 시절, 우리가 좋아했던 그 게임' 지킬 수 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203250190</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203250190</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 03:33:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=닌텐도)

닌텐도가 내년 3월부터 3DS 시리즈와 Wii U의 e숍 판매를 중단한다고 최근 밝혔다. 이미 스위치가 주력 콘솔로 자리 잡은 후 수년이 흘렀으며 9세대 콘솔 게임기 시대가 열렸기 때문에 당연한 수순이라는 의견도 있다. 하지만 이 발표는 해당 기기 사용자들로부터 강한 반발을 샀다. 또 게임 소프트웨어 판매가 점차적으로 종료되면서 '추억의 게임'을 보존하기 어려워지고 있다는 불만도 나왔다.게임 이용자들 사이에서는 현재의 인기 게임들도 언젠가는 서비스 지원이 종료될 수 있다는 우려도 나온다. 실제 게임 회사가 일부 게임의 판매와 다운로드 지원을 중단하는 사례가 이어지면서, 이용자들은 불법 공유 등으로 게임을 계속하려는 시도를 하고 있다. 그 결과 게임 업체와 플레이어 사이에 법적 소송도 이어지는 등 갈등이 조성되고 있다. IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 최근 보도를 통해 이러한 분위기를 전했다. &lt;더버지&gt;는 게임사가 자사의 게임을 영원히 제공하기를 기대하는 것은 비현실적이라고 설명했다. 그럼에도 게임 업체의 의도에 따라 언제든지 게임이 사라질 수 있는 현재의 상황도 바람직하지 않다고 지적했다. 이런 가운데 ‘비디오 게임 보존 활동가’들의 활동이 주목받고 있다. ‘비디오 게임 역사 재단(Video Game History Foundation)’은 이름에서 알 수 있듯이 게임 산업의 역사를 보호하는 비영리단체(NGO)다. 재단의 공동창업자인 켈시 루인은 “비디오 게임은 우리 문화의 일부분이며 이에 대한 연구가 이뤄질 수 있는 도구와 자원이 필요하다”고 말했다. 미술·디지털 엔터테인먼트 박물관(Museum of Art and Digital Entertainment·MADE)도 비디오 게임 보존 활동을 벌이고 있다.&nbsp;

비디오 게임 역사 재단에 보관 중인 '둘리 부라보 랜드' 플레이 화면. 다우 정보 시스템에서 개발해 1992년에 발매된 패미컴 전용 게임이다. (자료=비디오 게임 역사 재단 웹사이트 갈무리)

두 기관은 오래된 게임 사본과 게임에 필요한 하드웨어를 보관한다. 게임 소프트웨어가 카트리지 내에서 파손될 것에 대비해 복사본을 하드 드라이브에 저장한다. 또 온라인에서 제공되는 게임의 서버가 오프라인 상태가 돼도 플레이가 가능하도록 게임의 소스 코드를 변경하기도 한다. 이 활동가들은 게임을 보존해 이용자들과 자유롭게 공유하는 것을 목표로 한다. 반면 게임 업체들은 회사의 이익을 위해 게임을 자유롭게 공유하는 것을 막고 있다. 양측이 법적 갈등을 벌이는 경우도 있다.박물관이나 자료 보관소는 미국의 저작권법 ‘공정 사용 규칙’에 따라 연구 등 특정 목적을 위해 저작권의 보호를 받는 자료를 저작권자의 허가 없이 제공할 수 있다. 비디오 게임, 컴퓨터 소프트웨어 등도 작업물에 허가 없이 기술적인 접근을 금지하는 ‘디지털 밀레니엄 저작권법(DMCA)’도 따라야 한다.미국 하버드대 로스쿨 사이버 법 클리닉 강사인 켄드라 알버트는 “박물관이 비디오 게임을 CD에서 하드 드라이브에서 전송할 경우 DMCA를 위반할 소지가 있다”고 말했다. 즉, PC가 오래돼서 게임 소프트웨어를 복사하더라도 법 위반에 해당될 가능성이 있는 것이다. 알버트는 해당 법으로 인해 보존 기관에서조차 소프트웨어 보관이 어렵고 그 결과 극소수의 기관만 게임 보존 활동을 펼칠 수 있다 말했다.활동가들은 연구 목적으로 온라인에서 소프트웨어를 공유할 수 있도록 DMCA에 예외를 둬야 한다고 주장해왔다. 알버트가 이끄는 ‘소프트웨어 보존 네트워크(SPN)’는 지난해 프로그램, 게임 등 여러 종류의 소프트웨어 보존을 위해 DMCA의 예외를 요구해왔다. 그 결과 당국은 활동가들의 요구를 일부 수용하기로 했다. 이를 프로그램에만 예외 적용하기로 한 것이다. 이러한 배경에는 전자 소프트웨어 협회(ESA)’의 입김이 작용한 것으로 알려졌다. ESA는 닌텐도, 소니, 마이크로소프트(MS)와 같은 주요 비디오 게임 퍼블리셔의 이익을 대변하는 곳이다.ESA는 보존 기관이 비디오 게임 자료를 온라인에서 제공하는 것은 저작권자의 수익 창출 능력에 부정적으로 작용할 수 있다는 입장이다. 이 단체는 DMCA의 예외 요청에 반대하며 “레거시 게임에 대한 수요가 상당한데 오락 목적의 게임을 개방할지에 대한 결정권은 저작권자에게 있다”고 주장했다. 게임 업체들도 회사의 이익을 위해 게임 관련 자산을 보존하는게 합리적이라는 입장이다. 닌텐도의 경우 ‘버추얼 콘솔 게임’을 포털을 통해 레거시 게임을 판매 중이라고 강조했다.양측이 게임을 바라보는 관점이 근본적으로 다르기 때문에 현재의 교착 상태에 빠진 것으로 보인다. 게임업체들은 상업적으로 바라보는 한편 게임 보존가들은 문화적 콘텐츠로 바라본다는 것이다. &lt;더버지&gt;는 비디오 게임이 비교적 최근에 탄생한 미디어임에도 불구하고 여러 번의 기술적 대혁명을 거쳤다고 말했다. 또 영원히 보존되는 책과는 다르게 게임 산업 초창기에 탄생한 게임은 이미 플레이하기 어렵다고 지적했다.그렇기 때문에 '게임 보존가'들이 없다면 새로운 콘솔 세대가 출현할 때마다 이전 세대는 사라질 가능성이 높을 것으로 봤다. 또 게임 회사는 오래된 게임 판매를 중단하고, '자유로운 이용'을 통제하면서 비디오 게임의 소멸을 가속화하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/25/blt202203250043.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[함께 쓰는 풀리퀘]그 프로그래밍 언어에 담긴 이야기②]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203270003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203270003</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 03:33:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘풀리퀘’는 깃허브에서 타인의 코드에 리뷰를 요청하는 기능인 ‘풀 리퀘스트’의 줄임말입니다. 풀리퀘를 통해 코드는 더 발전하는데요. 알아두면 쓸모 있는 IT업계의 크고 작은 사건들을&nbsp;변규홍 스켈터랩스 개발자가 격주로 ‘풀리퀘’ 드립니다.

(그래픽=픽사베이)

흔히 컴퓨터 프로그램 개발을 컴퓨터가 시행할 수 있는 작업을 지시하는 ‘대본’을 쓰는 일에 비유하곤 한다.[1] 개발자는 프로그래밍 언어로 소스코드(Source code), 즉 대본을 쓴다. 다만, 컴퓨터는 사람의 언어도 프로그래밍 언어도 모르기 때문에 번역 과정을 한 단계 더 거쳐야 한다. 이 사이엔 ‘기계어’가 있다. 컴퓨터 CPU와 운영체제(Operating System·OS)의 조합을 두고 플랫폼(Platform)이라 부르는데, 플랫폼마다 고유한 언어를 쓴다. 이번 글에서 소개할 자바(Java) 언어의 강점은 바로 이 지점, 플랫폼마다 쓰는 기계어가 다르다는 데서 출발한다.
각기 다른 기계어를 쓰는 것의 수고로움
30여년 전 개발자들은 스팍(SPARC)과 솔라리스(Solaris)조합, 혹은 인텔 CPU와 윈도우(Windows) 조합 등을 주로 다뤘다. 그런데 이 플랫폼끼리는 실행파일(Executable File)이나 목적코드(Object Code), 즉 플랫폼에서 바로 실행 가능하도록 ‘기계어’로 준비된 파일들을 공유할 수 없었다. 프로그램을 구성하는 수많은 소스코드 파일들을 한 데 모아 플랫폼에 맞춰 일괄적으로 목적코드로 번역하는 과정인 컴파일(Compile), 그리고 이를 포함해 최종적으로 실행 파일을 만들어내는 과정인 빌드(Build)의 결과물은 오직 같은 플랫폼에서만 공유할 수 있던 것이다.복잡하게 들릴지도 모르겠다. 예컨대 개발자가 프랑스인(인텔 윈도우 플랫폼)에게 일을 맡길 작정이었다고 가정해보자. 한국어로 책 한 권 분량의 장문의 대본(소스코드)을 쓰고, 이 길고 긴 대본 전체를 열심히 프랑스어(인텔 윈도우 플랫폼용 목적코드)로 번역을 해줬는데, 똑같은 일을 독일인(스팍 솔라리스 플랫폼)에게도 시켜야 하는 상황이 됐다. 프랑스어 대본을 아무리 열심히 썼다 한들 독일인에게 같은 대본을 건넬 순 없을 것이다. 물론 한국어 대본도 마찬가지다. 결국 개발자는 대본을 처음부터 다시 독일어(스팍 솔라리스 플랫폼용 목적코드)로 번역해야만 한다. 책 한 권을 통째로 번역하는 데 걸리는 시간을 생각하면, 매번 플랫폼마다 새로 컴파일하는 시간은 프로그램 개발 과정에서 큰 골치였음을 짐작할 만하다.[2]다른 방법을 떠올려보자. 컴파일의 결과물을 다른 플랫폼에 ‘재활용’하는 건 정말 불가능한 일일까. 프로그램 실행 방식 자체를 컴파일과 빌드 방식이 아닌 다른 방식으로 바꾸는 것은 어떨까. 이를테면 한국어 대본을 그때 그때 한 줄씩 프랑스어나 독일어로 동시통역사(Interpreter·인터프리터)가 동시통역을 해주는 방식 말이다. 그러나 이 역시 프로그램 실행을 위해 매번 동시통역사가 붙어야 하고, 통역 속도가 만족스럽지 않다는 문제가 있었다.[3] 컴파일 방식의 이점을 살리면서도 여러 플랫폼을 잘 지원할 수 있는 방법이 필요했다. 이런 가운데 등장한 ‘자바(Java)’ 언어의 슬로건은 개발자들의 주목을 끌기 충분했다.
 컴파일 이후의 크로스 플랫폼에 도전한 JVM(Java Virtual Machine)
1995년 발표된 자바의 슬로건은 “Write once, run anywhere(한번 쓰고, 어디서나 실행시킨다).”[4][5] 플랫폼마다 매번 새로 컴파일할 필요 없이 이미 컴파일된 결과물을 서로 다른 플랫폼에서 그대로 공유할 수 있다는 야심찬 선언이었다. 자바 언어를 발표한 썬마이크로시스템즈(Sun Microsystems)의 초창기 자바 매뉴얼에서 가져온 아래의 &lt;그림 1&gt;을 살펴보자.

&lt;그림 1&gt; 자바 매뉴얼의 C 언어, 자바 언어 실행 방식 비교 그림. 각 OS나 CPU에 맞춰서 ‘다른’ 머신코드(machine code)로’ 컴파일돼야 하는 C와 달리, ‘같은’ 바이트코드(bytecode)로 컴파일되는 장점을 소개하고 있다.[6]

기존의 C 언어에서 컴파일러(Compiler·컴파일을 수행하는 프로그램)는 소스코드를 개별 플랫폼에서만 실행 가능한 형태로 번역했다. 따라서 컴파일러가 생성한 결과물은 다른 플랫폼에서 그대로 재활용할 수 없었다. 그런데 자바 언어에서 컴파일러의 역할은 조금 달라진다. JVM(Java Virtual Machine·자바 가상머신)이라는 플랫폼이 실행할 수 있는 자바 바이트코드(Java Bytecode)로 번역하는 것이다. 비유하자면 한국어로 쓴 대본을 일단 한 차례, 한국어보다는 프랑스어나 독일어에 훨씬 가까운 영어로 번역하는 것을 떠올리면 되겠다.[7] 만일 영어와 프랑스어, 영어와 독일어 동시통역사만 잘 준비돼 있다면, 그리고 또 새로운 플랫폼에 대한 동시통역사(JVM)만 잘 준비된다면 개발자들은 자바 바이트코드로 이미 컴파일된 결과물을 다른 플랫폼에서도 얼마든지 재활용할 수 있게 된다.[8]자바 언어를 발표한 썬마이크로시스템즈는 자바 언어와 함께 주요 플랫폼을 위한 JVM, 그리고 자바 언어를 쓸 때 빠르게 프로그램을 만들 수 있는 다양한 자바 개발자 지원 도구(Java Development Kit·JDK)를 함께 발표했다. 이상적으로는 자바 언어를 쓰는 개발자는 다른 언어를 쓰는 개발자들에 비해 여러 플랫폼을 지원하는 프로그램을 훨씬 쉽고 빠르게 만들 수 있게 됐다. 즉 ‘크로스 플랫폼(Cross-Platform)’ 개발이 매우 쉬워진 것이다. 자바 언어와 JVM에는 이 외에도 개발자들을 괴롭히던 메모리 자원 관리 문제를 해결해 주는 ‘가비지 컬렉션(Garbage Collection)’을 비롯한 편리한 기술이 다수 포함돼 있었다. 이는 후대의 프로그래밍 언어들에도 큰 영향을 줬다.자바 언어는 이후 구글의 안드로이드 운영체제(Android OS)용 앱 개발 표준으로 채택돼, 전세계 주요 스마트폰에서 활용되기에 이른다. 구글은 이를 위해 자체적으로 달빅(Dalvik), 안드로이드 런타임(Android Runtime·ART) 등의 JVM을 개발했다. 여기서 한 가지 흥미로운 사건이 발생한다. 바로 오라클과 구글 사이의 10년 넘게 이어진 소송전이다.
 커피 로고에 담긴 상업용 라이센스

&lt;그림 2&gt; 오라클 사 홈페이지의 Java 공식 로고.

위의 &lt;그림2&gt;는 자바 언어의 최신 공식 로고다.[9] 왼편에는 모락모락 김이 피어나는 커피 한 잔이 그려져 있다. 인도네시아의 커피 산지인 자바 섬(Java Island), 혹은 거기서 난 커피콩을 원재료로 한 커피에서 자바 언어의 이름을 따왔음을 알 수 있는 부분이다. 오른편에는 상표권을 뜻하는 ™ 과 2010년경 썬마이크로시스템즈로부터 자바를 사들인 회사, 오라클(Oracle)사의 로고가 보인다.그렇다면 자바 언어로 소프트웨어를 개발하고, 또 판매하는 각 개발자나 회사는 오라클에게 얼마만큼의 비용을 지불해야 할까. 물론 이는 자바 언어의 어떤 기능을 사용하는지에 따라 달라진다. 풍성한 기술 지원과 함께 오라클이 준비한 방대한 라이브러리와 프레임워크를 사용하고자 한다면, 개발자 혹은 회사는 자신들이 개발한 소프트웨어가 돌아가는 기기에 비례해 책정된 비용을 지불해야 한다.[10] 앞서 안드로이드 스마트폰 모두에 구글이 만든 JVM이 탑재돼 있다고 했는데, 이 JVM을 직접 만들지 않고 오라클의 유료구독을 사용했다면 아마 굉장한 비용이 발생했을 것이다.그래서일까. 2010년 썬마이크로시스템즈로부터 자바 언어에 대한 법적인 권리를 확보한 오라클은, 구글이 안드로이드 OS를 개발하고 사용하는 과정에서 오라클의 저작권을 침해했다며 대대적인 소송을 제기했다. 이것이 2021년 미국 연방대법원 판결까지 이어지는 장장 10년간의 소송, 오라클 대 구글 소송(Google LLC v. Oracle America, Inc.)이다.[11] 소송의 핵심은 구글이 달빅 JVM 등을 만들면서 오라클의 지적재산권을 침해했느냐는 것이었다. 당시 업계에서는 오라클이 소송을 통해 안드로이드 스마트폰 ‘1대’마다 로열티를 책정해 구글로부터 받고자 한다는 관측이 이어졌다. 길고 긴 법정공방 끝에 구글은 극적 역전승을 거뒀다. 구글의 ‘공정 사용’(Fair use)이므로 저작권 침해 여부를 판단하지 않는 것으로 결론지어졌고, ‘10년 자바 전쟁’은 막을 내렸다. 만일 구글이 패소했다면 구글은 오라클에 수십조원대에 이르는 막대한 비용을 배상해야 했을 것이다.그런데 이 소송이 진행되는 과정에서 자바 개발자들이 주의해야 할 한 가지 큰 변화가 생겼다. 2018년 무렵, 오라클이 기존에는 사실상 무료로 사용할 수 있었던 오라클 JDK에 대해서도 유료 구독모델인 오라클 자바 SE Subscription을 적용하겠다고 발표했기 때문이다.[12] 물론 오픈JDK라는 무료판을 계속 최신 버전으로 사용한다면 어느 정도는 기능 제약이 있는 자바 언어를 계속 사용할 수 있었다. 하지만 2018년 당시의 오픈JDK는 오라클JDK에 비해 부족한 점이 많이 있었고, 개발자로서는 생각보다 모든 개발 도구의 최신 버전을 계속 유지한다는 게 그렇게 쉬운 일이 아니었기 때문에 많은 고민이 쏟아져 나왔다.[13]다행스러운 점은 오픈JDK 생태계에도 지난 몇 년간 많은 발전이 있었다는 점이다. 자바 언어를 대대적으로 유행시킨 주요 프레임워크(Framework·웹 서비스 등 특정 목적의 프로그램을 빠르게 만들 수 있도록 해 주는 개발도구), 이를테면 스프링(Spring)이나 하둡(Hadoop·분산 처리 분야에서 맵리듀스(MapReduce) 기술을 아파치 재단이 오픈소스로 구현한 프레임워크) 등이 모두 오픈JDK를 잘 지원하게 됐다.[14][15]
30년 뒤의 개발자들에게 여전히 남겨진 고민들
자바 언어의 첫 등장으로부터 30년쯤 지난 2022년의 개발자들에게 크로스 플랫폼은 여전히 큰 고민거리이다. 자바 언어나 JVM등의 개념이 모든 상황에 항상 들어맞지는 않았고, 여전히 수많은 프로그래밍 언어와 수많은 플랫폼이 저마다의 장점을 뽐내며 경쟁하는 시대이기 때문이다.당장 국민 메신저라고 불리는 카카오톡만 해도 윈도우, 맥OS 에서는 ‘PC 버전’을 쓸 수 있지만 리눅스에서는 아직 쓸 수 없다. 2021년 초 한국에서 인기를 끌었던 음성 기반 SNS인 클럽하우스(Clubhouse) 또한 당시에는 오직 iOS(아이폰)에서만 쓸 수 있었다. 특히 안드로이드·아이폰으로 양분된 스마트폰 생태계의 앱 개발자들에게 크로스 플랫폼 고민은 앞으로도 계속될 것으로 보인다. 2015년 발표된 리액트 네이티브(React Native), 2017년 출시된 플러터(Flutter)가 자바의 뒤를 이어 이들 스마트폰 생태계의 크로스 플랫폼을 실현해 보겠다고 나섰으니 귀추가 주목된다.여기까지 JVM을 중심으로 자바 언어에 얽힌 이야기들을 풀어보았다. 코틀린(Kotlin), 그루비(Groovy), 스칼라(Scala)를 비롯해 자바의 후계자를 자처하고 같은 JVM을 공유할 수 있는 언어들은 계속 발전해 나가고 있다. 과거의 많은 고민들은 후대의 프로그래밍 언어, 그리고 개발자들에게도 현재진행형이다.[기고｜변규홍 스켈터랩스 개발자]

▲기고｜변규홍 스켈터랩스 개발자

※각주[1] 영어 단어 program 에는 어떤 행사의 식순, TV 방송의 편성표라는 뜻이 있다. 돌발 상황, 참고 사항 등이 빼곡히 적힌 행사 식순 대본이라고 생각하면 편하다.[2] 이 때문에 컴파일 시간 자체를 어떻게 단축하면 좋을지, 나아가 빌드 시간을 어떻게 단축하면 좋을지에 대해서도 많은 이야기가 나온다.[3] 현 시대의 개발자들에게야 JIT Compilation(Just-in-time compilation), LLVM 등 이런 문제를 대폭 완화해 주는 놀라운 기술들이 함께 하고 있지만, 1990년대 당시만 하더라도 상당한 단점이었다.[4] https://en.wikipedia.org/wiki/Write_once,_run_anywhere[5] https://www.computerweekly.com/feature/Write-once-run-anywhere[6] https://docs.oracle.com/cd/E19620-01/805-4031/6j3qv1oec/index.html[7] 한국어·영어·프랑스어·독일어는 모두 비유를 위해 든 예시일 뿐이고, 실제로는 프로그래밍 언어와 각 플랫폼 종속적인 목적코드 사이에 비해 자바 바이트코드와 각 플랫폼 종속적인 목적코드 간의 거리가 훨씬 훨씬 가깝다는 점에 유의하자.[8] 동시통역사의 비유는 사실 자바 바이트코드에 대한 설명의 편의를 위한 것이다. 좀더 기술적으로 엄밀하게 말하자면, 각각의 플랫폼은 JVM이라는 프로그램을 실행하고, JVM이 다시 자바 바이트코드를 실행하는 구조라는 점에 유의하자. JVM은 그 자체로 가상의 ‘컴퓨터’(플랫폼)이라고 해석하는 게 좀더 낫다.[9] https://www.oracle.com/a/ocom/img/rc30v1-java-se.png[10] https://shop.oracle.com/apex/f?p=dstore:home:0[11] https://zdnet.co.kr/view/?no=20210406064737[12] Java SE Subscription 유료화 선언, 혹은 OpenJDK 정책 변경으로 인한 중요한 변화들은 자바 개발자들이 필수로 알아 둬야 하는 사항이다. 다음의 글을 참고하자. http://taewan.kim/post/openjdk/[13] 언젠가 별도의 풀리퀘에서 다룰, 자고 일어나면 등장하는 ‘보안 취약점’ 대응을 둘러싼 여러 가지 고민이 대표적인 문제다.[14] https://issues.apache.org/jira/browse/HADOOP-14816[15] https://cwiki.apache.org/confluence/display/HADOOP/Hadoop+Java+Versions&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/27/blt202203270005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“MS, 매년 2000억원 이상 해외뇌물 제공한다”…전 직원 폭로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280003</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 03:33:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=마이크로소프트)


마이크로소프트(MS)의 해외지사가 매년 최소 2억달러(약 2450억원)의 뇌물을 제공한다는 의혹이 제기됐다.26일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 MS 전 직원인 야세르 엘랍드는 내부고발자 플랫폼 ‘라이오네스’에 실은 글을 통해 MS 중동·아프리카 지역의 해외지사가 자사 직원, 협력업체, 정부 기관 직원들에게 지속적으로 뇌물을 제공했다고 주장했다. 또 이에 MS 지도부에 우려를 제기하자 사측은 보복적인 행위로 대응했고 자신은 결국 해고당했다고 밝혔다.&nbsp;엘랍드는 1998년부터 2018년까지 MS에서 근무했다. 그는 MS가 중동·아프리카 기업과 맺은 대규모 계약에서 할인을 적용한 것처럼 보이도록 했지만 실제로는 거래 자금 전액을 지급해 차액은 거래에 관여한 MS 직원, 협력업체, 정부 관리가 나눠가졌다는 사실을 발견했다고 주장한다. 이러한 사실은 협력사를 대상으로 진행한 여러 차례의 외부 감사를 통해 밝혀졌다고 말했다.&nbsp;아울러 MS가 사우디아라비아 내무부와의 거래에서 136억달러(약 16조 6400억원)의 할인을 적용했지만 이 자금은 사우디 내무부에 전달되지 않은 것이 회계 감사를 통해 드러났다고 밝혔다. 나아가 엘랍드는 2015년에 나이지리아 의회장과 만났을 당시 그가 보유하지 않은 하드웨어 라이선스 비용으로 MS에 550만달러(약 67억 3000만원)를 지급했다며 불평했다고 밝혔다. 엘랍드는 MS가 보통 거래 제안서를 제출하기 전에 라이선스를 필요로 하는 컴퓨터의 수를 확인하기 때문에 이러한 상황이 절대 발생할 수 없다고 강조했다.엘랍드는 상급자에게 이러한 의혹을 제기하자 회사가 자신을 특정 거래에서 제외했다고 주장했다. 또 상급자의 부당한 대우에 대해 사티아 나델라 MS 최고경영자(CEO)와 인사과에 이메일을 보내자 한 임원로부터 “해고당할 준비를 하라”는 말을 들었다고 밝혔다. 그는 결국 해고돼 미국 증권거래위원회(SEC)와 법무부(DOJ)에 혐의에 대한 증거를 제출하며 MS에 대한 조사를 요청했지만 거부 당했다고 말했다. 아울러 SEC와 DOJ가 MS의 범죄 행위를 눈감아주기 때문에 MS가 계속해서 ‘해외뇌물공여금지법(Foreign Corrupt Practices Act)’을 노골적으로 위반할 수 있다고 주장했다.&nbsp;이에 대해 베키 레나버그 MS 부사장은 &lt;더버지&gt;에 제출한 입장문을 통해 “MS는 책임 있는 사업을 하는데 전념하고 있으며 직원들에게 법, 정책, 윤리 규범에 위반될 소지가 있는 사건을 목격하면 사측에 보고하라고 장려한다”고 밝혔다. 또 “이번에 제기된 의혹들에 대한 조사는 이미 진행됐으며 의혹을 해소하기 위해 정부 기관과 협력했다”고 주장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[엔씨, 변화를 말하다]③차세대 IP '프로젝트E'…"라이작에 주목하라"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203250075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203250075</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 03:33:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 엔씨소프트가 개발중인 '쓰론 앤 리버티'(TL)과 '프로젝트E'의 미리보기 영상이 공개된 이후 다양한 평가가 이어지고 있다. '리니지' 이후 새로운 오리지널 IP라는 점과 두 게임의 세계관이 이어지는 '멀티 유니버스' 형태가 될 가능성에 주목하고 있는데, 프로젝트E의 타이틀 네임이 '라이작'(LAISAK)이 될 것이라는 목소리가 나왔다.&nbsp;
"TL이 전례, E는 맥거핀?"
'TL'과 '프로젝트E'는 엔씨소프트가 오리지널 IP로 개발중인 신규 타이틀이다. 엔씨소프트는 이례적으로 현재 개발중인 프로젝트의 미리보기 영상을 공개하며 개발 단계에서부터 다양한 정보를 공개하고 있다. 기획 초기 '더 리니지'로 출발했던 'TL'은 콘셉트와 방향성을 바꾼 것이기에 완전히 새롭다고 하긴 어렵지만, 프로젝트E의 경우 원작을 두지 않은 신규 IP로 처음 공개된 타이틀이다.&nbsp;

프로젝트E(왼쪽)와 TL. (사진=엔씨소프트)

이는 엔씨소프트의 개발 방향성을 되짚어 보면 더 정확히 알 수 있다. 엔씨소프트는 '리니지 이터널' 개발 중단 이후 더 리니지로 명명했던 프로젝트를 쓰론 앤 리버티로 확정하고 TL에 새로운 정체성을 부여했다. 여기서 파생된 것이 프로젝트E인데 TL의 세계관을 구축하는 단계부터 여러 줄기의 다양한 이야기를 염두에 둔 것으로 알려졌다.&nbsp;이달 들어 '라이트박스 하우스(LIGHTBOX House)실'이라는 전담 조직이 전면에 등장한 것도 이런 이유에서다. 엔씨소프트 내부 조직인 '라이트박스 하우스실'은 새로 기획된 IP의 이야기 콘셉트를 받은 후 개발 부서와 논의하며 세계관을 구축하는 부서로 알려졌다. 현재 TL과 프로젝트E만 노출됐을 뿐 다양한 엔씨소프트의 IP에 대해 기획하고 있다.&nbsp;라이트박스 하우스실에 따르면 TL과 프로젝트E는 새롭게 만들어진 하나의 세계관에서 출발하는 게임이다. TL은 서양 중세 콘셉트의 '솔리시움' 대륙이 중심이 되는 한편, 프로젝트E의 경우 중세 동양 콘셉트를 배경으로 세계관이 펼쳐진다. 동양적인 콘셉트의 배경이 되는 곳은 '라이작'(LAISAK)으로, 엔씨소프트가 처음 프로젝트E를 공개할 당시 강조했던 게임 속 월드이기도 하다.&nbsp;

(사진=엔씨소프트)

업계 일각에서는 프로젝트E 세계의 중심 배경인 '라이작'이 게임 속 장치 이상의 의미를 갖게될 지 모른다고 주장했다. 이는 지난달 15일 엔씨소프트가 '라이작'(LAISAK)의 국·영문 상표권을 출원했기 때문이다. 물론 상품에 대한 권리를 선점하는 차원에서 상표권을 출원하는 경우도 있지만, 출시도 하지 않은 게임의 일부 요소만을 보호하기 위한 과정으로 보기 어렵다는 반응이다.&nbsp;앞서 지난해 10월 엔씨소프트는 'TL: Throne and Liberty' 상표권을 출원한 이후 올 2월 실적발표 컨퍼런스를 기점으로 '쓰론 앤 리버티'를 게임 타이틀로 공식화했다. TL의 전례를 봤을 때 '라이작'도 프로젝트E의 타이틀로 사용될 가능성에 무게를 두는 모습이다. 일부 크리에이터들은 엔씨소프트가 프로젝트E 정보를 공개한 이후 '라이작'을 타이틀로 지칭하기도 했다.&nbsp;변수는 프로젝트E에서 코드명을 암시하는 알파벳 'E'의 정체다. TL의 경우 Throne and Liberty가 줄임말로 활용된 만큼, 라이작은 단순히 게임 속 배경에 지나지 않을 것이라는 의견이 지배적인 상황이다.&nbsp;

프로젝트E 이미지에 영문명 LAISAK이 새겨져 있다. (사진=엔씨소프트)

그러나 E의 정체가 '동양'을 뜻하는 '이스턴'(Eastern)이라는 점에서 콘셉트를 위한 네이밍이라는 목소리도 심심치 않게 들리고 있다. 최근 엔씨소프트가 자체 블로그에서 공개한 프로젝트E 콘셉트에 이미지에도 영문명 'LAISAK'이 쓰여있다는 점에서 코드명 혹은 타이틀을 라이작으로 내정한 것에 무게가 실린다.&nbsp;프로젝트E 세계관을 기획한 라이트박스 하우스실 관계자는 최근 인터뷰에서 "TL 이후 동일한 세계관의 코어로 만들 두 번째 IP를 고민하다 내부에서 진행되고 있었던 동양 콘셉트의 비주얼 프로젝트와 협업이 결정됐다"며 "그래서 동양의 다양한 아름다움과 신비로움을 보여주는 데 집중해서 세계관을 정립하자라는 방향으로 개발이 시작됐고 프로젝트 이름도 Eastern을 의미하는 E가 붙은 것"이라고 밝혔다.
오리지널 IP로 리니지 의존도 줄일까
프로젝트E의 타이틀은 현재까지 베일에 싸여 있지만, 동서양 세계관을 아우르는 멀티 유니버스 개념의 게임은 엔씨소프트가 최초로 시도하는 콘셉트다.&nbsp;엔씨소프트는 향후 TL과 프로젝트E가 같은 행성에 기반한다는 콘셉트를 통해 플레이 시간대도 동일하게 서비스한다는 계획이다. 중력이나 생태적 특징은 물론 마법 등 판타지 기원도 같다는 설정 아래 각 세계관 속 문명과 역사적 특징만 다르게 설정할 것으로 알려졌다. 같은 행성에서 일어난 주요 사건이 각각의 게임 안에서 다르게 해석되는 형태로 진행될 것으로 알려졌다.&nbsp;이를 통해 엔씨소프트는 리니지 IP 이후 다양하게 파생된 오리지널 IP로 국내외 시장을 공략할 것으로 보여진다. PC 게임 '리니지'를 시작으로 '리니지2'를 서비스한 엔씨소프트는 모바일 게임 '리니지M', '리니지2M', '리니지W'에 이르는 파생작들을 선보이며 IP 라인업을 확대해왔다.&nbsp;

(표=블로터)

실제로 지난해 엔씨소프트가 올린 게임 매출 가운데 리니지 IP 모바일 게임 3종의 비중은 전체의 67%를 차지했다. 엔씨소프트 사업보고서에 기재된 연간 게임 매출(연결 기준) 약 2조3088억원 가운데 '리니지2M'(약 6526억원), '리니지M'(약 5459억원), '리니지W'(약 3576억원)이 상위 매출로 집계됐다. 특히 리니지W의 경우 지난해 11월 4일 출시돼 약 2개월 분만 집계됐음에도 3500억원을 넘어설 만큼 높은 매출을 기록했다.&nbsp;엔씨소프트 입장에서는 리니지 IP가 기업을 뒷받침하는 효자 종목임에 분명하지만 △게임 '카니발리제이션'(자기잠식) △헤비 유저에 집중된 '비즈니스 모델'(BM) △IP에 대한 확장 한계 등을 고려해야 하는 상황이다. 이미 엔씨소프트는 리니지W 발표 당시 '더 이상의 리니지는 없다'는 슬로건을 내세우며 내부적으로도 '더 이상 리니지 IP 확장은 어렵다'는 판단을 내린 것으로 보인다. 여기에 '블레이드앤소울2'가 기대만큼의 성적을 올리지 못하면서 신규 IP에 대한 필요성이 한층 부각된 상황이다. 리니지 IP에 대한 시장 경쟁력이 떨어질 경우, 엔씨소프트 전체 매출이 급변할 상황도 배제할 수 없다.&nbsp;TL과 프로젝트E를 멀티 유니버스 기반 오리지널 IP로 확대하는 이유도 여기에 있다. 향후 출시될 신규 타이틀도 TL을 기반으로 세계관을 공유할 경우, 멀티 유니버스를 한층 확장시킬 수 있는 데다 리니지 IP가 잘 알려지지 않은 북미·유럽을 공략하기에도 최적의 선택지라는 판단이다.&nbsp;게임업계의 한 관계자는 "TL과 프로젝트E는 중세 동서양 세계관을 차용한다는 점에서 웨스턴 지역을 집중 공략할 것으로 보여진다"며 "엔씨소프트가 서구권 공략을 위해 기존 MMORPG와 차별화된 콘텐츠·BM·플랫폼을 제시하며 스팀 서비스를 적극 검토한다고 밝힌 만큼 올해는 글로벌 공략이 한층 구체화될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/25/blt202203250006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>