<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Apr 2022 06:27:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 오래된 앱 퇴출한다…개발자들 '반발']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250003</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 03:15:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)


애플이 일정 기간 업데이트를 실시하지 않은 애플리케이션(이하 앱)을 대상으로 단속에 나섰다.23일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 애플은 일부 개발자들에게 최근 ‘앱 개선 공지’ 이메일을 보내 “상당 기간 업데이트를 진행하지 않은 앱을 30일 이내에 업데이트하지 않으면 애플 앱스토어에서 삭제할 것"이라고 통보했다. 이미 앱을 다운로드한 이용자들은 계속해서 앱을 사용할 수 있다.이번 조치에 대해 다수의 앱 개발자들은 우려를 표출하고 있는 것으로 전해진다. 인디 게임 개발사인 ‘프로토팝 게임즈’의 로버트 카브웨는 “나의 무료 게임은 아무 문제 없이 제공되고 있지만 2019년 3월 이후 업데이트하지 않았다는 이유만으로 애플이 앱을 삭제하겠다고 통보해왔다”고 트위터를 통해 밝혔다. 그는 이번 조치가 특히 “인디 게임 개발사에게 불공평한 장벽을 만든다”며 비판했다. 또 다른 개발자인 에밀리아 레이저워커는 “게임은 업데이트 없이도 첫 출시 때부터 완전한 상태로 존재할 수 있다”고 지적했다. &nbsp;앞서 애플은 2016년 9월 앱 개발자들에게 “업데이트를 실시하지 않아 최신 iOS 및 macOS 운영체제와 호환이 되지 않거나 앱 스토어 평가 가이드라인을 따르지 않는 오래되고 문제가 있는 앱들을 삭제한다”고 통보한 바 있다. 당시에도 30일 내에 업데이트를 진행하지 못할 경우 앱스토어에서 삭제한다고 경고했다.또 애플은 ‘앱스토어 개선 사항’페이지를 통해 “앱스토어에서 제공하는 앱이 정상적으로 작동하며 최신 상태인지 확인한다”며 “앱 평가를 통해 의도한 대로 작동하지 않고 현재의 심사 지침을 준수하지 않거나 오래된 앱을 제거하는 절차를 지속해서 실행하고 있다”고 안내해왔다. &lt;더버지&gt;는 애플이 2016년 9월부터 현재까지 해당 정책을 계속해서 실시한 것인지, 최근 들어 단속 강화에 나선 것인지 확실하지 않다고 전했다. 또 애플이 삭제 대상이 되는 앱의 기준을 정확하게 명시하지 않는다고 지적했다.구글 또한 지난 2년 이내에 출시된 최신 안드로이드 API(앱 프로그래밍 인터페이스)를 사용하지 않는 앱에 대해 이번 달부터 구글 플레이 스토어에서 노출이 제한될 것이라고 발표했다. 해당 앱들은 11월 1일까지 업데이트를 진행하거나 6개월의 기간 연장을 신청할 수 있다. &lt;더버지&gt;는 두 주요 앱 마켓이 오래된 앱에 대한 정책을 동시에 강화하며 이를 따르기 위해 특히 인디 개발자들이 큰 어려움을 겪을 것으로 예상했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계 최대 OTT 넷플릭스 구독자 감소…업계 위기 신호탄?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220144</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220144</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 23:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 온라인 동영상 서비스(OTT) 넷플릭스가 1분기 실적 발표에서 유료 회원이 지난해 4분기보다 20만명 줄어들었다고 발표했다. 지난 2011년 이후 약 11년 만에 가입자 수가 감소세로 돌아선 것이다. 넷플릭스는 치열해지는 업계 내 경쟁과 우크라이나 침공으로 인한 러시아에서의 사업 중단 등을 이유로 들었다.

(사진=넷플릭스)

&lt;뉴욕타임즈(NYT)&gt;는 엔터테인먼트 업계와 전문가들이 이것을 “스트리밍 전쟁에서 결정적인 순간”으로 느꼈을 것이라고 전했다. 특히 다른 OTT 기업들은 수년간의 노력 끝에 드디어 업계에서 우위를 선점할 기회가 생긴 것으로 볼 수도 있다. 그리고 앞으로 더 많은 전통적인 미디어 기업들도 넷플릭스가 처음 고안해낸 모델을 따라 구독 서비스 사업을 출시할 것으로 예상된다.그러나 넷플릭스의 이번 가입자 하락세는 여러 질문거리를 던진다. 너무 많은 OTT가 생겨나고 있는 것은 아닌지, 얼마나 많은 사람들이 OTT 구독료를 계속해서 지불할 의향이 있는 것인지, 또 전통적인 콘텐츠 기업들이 수년간 해오던 사업만큼 수익성이 높다고 볼 수 있을지 등이다.방송 시청률 하락과 영화관 티켓 판매 감소에 겁을 먹은 수많은 미디어 기업들이 스트리밍 사업에 올인하며 넷플릭스와 경쟁하기 위해 사업을 재편하고 있다. 그 예로 스트리밍에 수십억달러를 투자해 서비스를 출시한 디즈니와 여러 스트리밍 업체와 경쟁하기 위해 최근 합병을 마무리한 디스커버리와 워너 미디어가 있다.그러나 넷플릭스의 구독자 감소는 전통적인 미디어 기업들이 스트리밍에 대대적인 투자를 하는 것에는 큰 위험이 따른다는 것을 보여준다. 리치 그린필드 라이트쉐드 파트너스 분석가는 장기적으로는 스트리밍 업계가 거대한 시장이 될 수 있지만 당장 몇 년간은 사정이 어려울 것으로 봤다. 그는 “상황이 어떻든지 간에 상대적으로 수익성이 떨어진다”고 분석했다. 구독자 수 하락과 더불어 오리지널 콘텐츠를 제작하기 위해 업계의 경쟁이 심화되며 지출이 증가해 모든 기업들의 이익도 함께 줄어들 것이라는 설명이다.케빈 웨스코트 딜로이트 부사장은 “이용자들은 점점 OTT 구독료 상승에 대해 경계심을 갖기 시작했으며 좋아하는 시리즈가 끝나면 서비스를 탈퇴할 가능성이 높다”고 밝혔다. 또 “자신들이 원하는 콘텐츠를 모두 시청하기 위해 여러 서비스에 가입해야 하는 것에 불만을 품고 있다”고 말했다. 딜로이트에 따르면 미국 내 25%의 소비자들이 OTT를 탈퇴한 후 1년 사이에 재구독했다.디즈니는 내달 11일에 실적 발표를 통해 지난 1분기 구독자 수를 공개할 예정이다. 만약 디즈니도 예상치에 못 미치는 수치를 발표하면 OTT 업계 전체를 둘러싼 고민도 더욱 심화될 것으로 보인다.넷플릭스의 실적 부진으로 인해 할리우드의 탤런트 에이전시들 사이에서도 우려가 제기되고 있는 것으로 알려졌다. 넷플릭스가 지금까지는 좋은 대본과 출연진에게 비용을 아낌없이 투자해왔지만 앞으로는 상황이 바뀔 수도 있기 때문이다. 넷플릭스는 오리지널 영화로 아카데미상을 수상하기 위해 지난 5년간 수억 달러를 들인 것으로 알려졌다. 아직까지 최우수 작품상은 받지 못했지만 명망 있는 영화 제작에 대한 찬사를 받고 있다.영화감독 마이클 샴버그는 “넷플릭스는 매년 프로그래밍에 170억달러(약 21조800억원)을 투입해왔는데 구독자 감소라는 새로운 현실로 인해 예산을 삭감할 수도 있다”고 예측했다. 또 “프로듀서로서는 독창적인 아이디어를 넷플릭스에게 가장 먼저 제안해왔다”며 “구독자가 줄어서 넷플릭스가 프로그래밍에 투자하는 비용을 줄이고 혁신적인 쇼와 오스카를 수상할 만한 수준의 영화에 대한 모험을 멈출 것인지 의문이 든다”고 말했다. 다음 달에 넷플릭스에서 샴버그가 제작한 쓰리마일 아일랜드 원전 사고에 대한 다큐멘터리가 공개될 예정이다.넷플릭스의 오리지널 콘텐츠가 애플, 아마존과 같은 서비스에 견줄 만큼 경쟁력이 있는지에 대한 의문도 제기된다. 예를 들어 애플TV플러스는 콘텐츠를 대폭 늘리며 ‘파친코’, ‘우린 폭망했다’, ‘세브란스:단절’ 등의 웰메이드 오리지널 콘텐츠를 선보이고 있다. 아마존은 4억5000달러(약 4960억원)을 투자해 ‘반지의 제왕 프리퀄’을 제작 중이다.라이트쉐드 파트너의 그린필드 분석가는 넷플릭스의 인기 시리즈인 “’오자크’, ‘기묘한 이야기’, ‘더 크라운’ 등은 곧 수명을 다 하게 될 것”으로 예상했다. 또 패럿 애널리틱스의 응용 분석 부사장인 알레한드로 로하스는 “넷플릭스가 갖고 있는 작품 카탈로그에 대한 수요는 거의 제자리걸음”이라며 “그에 반해 HBO맥스와 디즈니플러스는 두 자릿수로 성장하며 큰 차이를 보이고 있다”고 밝혔다.넷플릭스는 그동안 광고 도입에 대해 부정적인 견해를 표명했지만 상황이 급박해진 만큼 지난 실적 발표에서 광고를 포함한 저가형 서비스도 출시할 계획이라고 밝혔다. 리드 헤이스팅스 넷플릭스 최고경영자(CEO)는 “우리는 광고 요금제에 대해 몇 년간 고려해왔지만 급속도로 성장 중이었을 때는 최우선 순위 과제가 아니었다”고 인정하며 “지금은 광고 기반의 서비스를 위해 아주 열심히 힘을 쏟고 있다”고 설명했다. 기존 요금제보다 저렴하지만 광고가 포함된 요금제를 도입해 요금에 부담을 느끼는 이용자들을 확보하겠다는 취지다. 하지만 방대한 광고 인프라를 갖춘 디즈니나 워너 브라더스 디스커버리와 같은 경쟁사와 달리 넷플릭스는 광고 분야에는 경험이 전무하다.한편 헤이스팅은 넷플릭스가 이전에도 힘든 시기를 겪은 경험이 있고 문제를 잘 해결해나갈 것이라고 강조했다. 그는 “우리 주주들의 환심을 사는 것에 초집중하고 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/20/blt202204200002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]갤럭시 '공시지원금' 올랐다는데...정말 싸졌을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220103</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220103</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 23:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다.
'갤럭시S22 반값', '갤럭시S22 공시지원금 55만원', '갤럭시S20+ 실구매가 30만원대'…최근 미디어와 각종 스마트폰 정보 사이트를 통해 전해진 삼성전자 스마트폰 가격 이야기입니다. 얼핏 들으면 휴대폰 가격이 크게 떨어진 것처럼 보이는데요. 여기엔 약간의 '함정'이 있습니다.

삼성전자 갤럭시S22 울트라. (사진=삼성전자)


모든 공시지원금은 '조건부'다
먼저 상황을 살펴 볼까요? 지난 3월 출시된 갤럭시S22 울트라 모델의 출고가는 145만2000원입니다. 그리고 이 모델의 이동통신사 공시지원금은 3월18일 18만5000원에서 최대 55만원으로 오른 뒤 아직 유지 중인 것으로 확인됩니다. 55만원이면 제품 출고가의 38% 수준이네요. 2020년 출시된 갤럭시S20+은 한술 더 뜹니다. 출고가가 124만8500원인데 공시지원금은 출고가의 64%인 최대 80만원입니다. 혹시 이걸 보고 휴대폰 구입 충동이 생겼나요? 아직 이릅니다. 갤럭시 뿐아니라 모든 스마트폰의 공시지원금은 '조건부'라는 점을 기억해야 하니까요. 특히 지원금에 '최대'란 말이 붙는다면 그 지원금을 모두 받기 위해 상응하는 고액 통신 요금제 가입이 필요하단 뜻입니다.통신요금 정보포털 스마트초이스에 따르면 갤럭시S22 울트라를 구입하면서 50만원 이상의 지원금을 받으려면 KT 기준 월 요금 10만원짜리 '슈퍼플랜 스페셜'에 가입해야 합니다. LG유플러스는 10만5000원인 '5G 프리미어 플러스', SKT는 12만5000원인 '5GX 플래티넘' 요금제 가입이 조건으로 걸려 있네요. 참고로 공시지원금을 선택하면 요금을 25% 할인받는 '선택약정' 가입은 불가능합니다. 

갤럭시S22 울트라 256GB 모델에 대한 이동통신 3사 공시지원금 조회 결과. (자료=스마트초이스 갈무리)

따라서 공시지원금 선택 시 제품 출고가에서 지원금에 상응하는 가격 할인(+유통채널 지원금 최대 15% 별도)은 받겠지만 요금제 가격은 할인 없이 매월 결제해야 합니다. 확인해보니 공시지원금으로 가입 시 월 요금은 월 13만8829원(기기가격 87만7700원 24개월 할부, 요금제 10만원, KT 기준) 인데요. 선택약정은 어떨까요? 당연히 요금제 가격은 낮아지지만 공시지원금 할인이 없어지면서 기기 할부 값이 오르고, 월 요금은 13만9288원이 나옵니다. 결과적으로 동일 요금제 기준 공시지원금과 선택약정 방식의 요금 차이는 단 400원에 불과했네요. 소비자 입장에서 어떤 방식으로 가입하든 통신비 부담은 큰 차이가 없습니다. 평소 사용하는 요금제가 10만원대 이상인 '헤비 유저'도 이번 공시지원금 상향의 효과가 미미하고요. 공시지원금이 늘었다고 무조건 긍정적으로 해석할 순 없는 이유입니다. 게다가 공시지원금은 제조사와 이동통신사가 함께 제공하는 것이므로 시기별, 정책별로 달라질 수 있습니다. 

동일 요금제에서 갤럭시S22 울트라 256GB 모델을 공시지원금 할인으로 구입할 때(왼쪽)와 선택약정할인으로 구입할 때 가격 차이. (자료=KT샵 갈무리)


진짜 할인은 출고가 인하
따라서 스마트폰을 저렴하게 구입하고 싶다면 공시지원금이 아니라 출고가 인하 시기를 노려야 합니다. 출고가 인하는 유통 단계부터 이미 제품 가격을 낮춰서 판매하는 것이기 때문에 구입 시 소비자가 고가의 요금제를 선택해야 할 부담이 줄어들죠. 출고가 인하는 대개 특정 모델의 후속작 출시가 임박했을 때, 출시된 지 2~3년 이상이 지났을 때 재고 처리를 목적으로 진행됩니다. 따라서 한번 인하한 출고가를 다시 올리는 경우도 사실상 찾아보기 어렵죠.일례로 삼성전자가 2020년 출시한 폴더블 스마트폰 '갤럭시Z 폴드2'는 출시 후 2년이 지났고 후속작인 폴드3의 인기가 높아 현재 수요가 높지 않은 상황입니다. 이에 삼성전자는 몇차례 출고가 인하를 단행했고 현재 해당 모델의 출고가는 169만4000원입니다. 최초 출고가 239만8000원과 비교하면 소비자의 고가 요금제 부담 없이도 가격이 70만원 가까이 떨어진 셈이죠. 이와 함께 좋은 할인 조건의 자급제 스마트폰을 찾아보는 것도 한 방법이 됩니다. 자급제는 사용자가 제품을 유통 채널에서 직접 구입하고 이동통신사에서는 요금제 가입을 통한 개통만 진행하는 방식인데요. 최근 자급제 스마트폰의 수요가 높아지면서 제조사 혹은 유통 플랫폼에서 자급제 스마트폰 판매에 다양한 할인, 경품, 포인트 혜택을 거는 경우가 많아졌습니다. 이 역시 할인 조건이 실제 요금 부담 증가로 이어지지 않는지 확인해 볼 필요가 있지만, 신제품 사전예약판매 종료 이후에는 큰 혜택이 없는 이동통신사들보다 좋은 조건이나 이벤트가 진행되는 경우도 많으므로 참고하시길 바랍니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[활성화되는 '크리에이터 경제', 소득 수준은 천차만별]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220143</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220143</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 23:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자신의 콘텐츠를 활용해 수익을 올리는 크리에이터들이 늘어나며 ‘크리에이터 경제’도 함께 급속도로 성장하고 있다. 포브스는 올해 크리에이터 이코노미의 시장가치가 1000억달러(약 124조원)에 달할 것으로 예상했다. 하지만 전업 크리에이터 10명 중 9명의 연간 소득이 5만달러(약 6200만원) 미만이라는 조사 결과가 발표됐다.

SNS 인스타그램 릴스의 크리에이터 수익화 방안 중 하나인 ‘상품 태그’ 기능. (사진=인스타그램)

여러개의 흩어진 링크를 하나로 모아주는 서비스인 ‘링크트리’는 최근 9500명의 크리에이터를 대상으로 진행한 설문조사 결과를 발표했다. 링크트리는 크리에이터를 여러 소셜미디어(SNS) 플랫폼에서 자신의 영향력과 창의력을 이용해 대중을 상대로 수익을 창출하는 사람으로 정의했다. 이 정의에 따라 크리에이터로 분류되는 사람은 약 2억만명인 것으로 나타났다.링크트리 조사에 따르면 전업 크리에이터들은 기대 이하의 수입을 벌어들이는 것으로 나타났다. 이들 중 연간 소득이 5만달러 이상인 경우는 12%에 불과한 반면 46%는 1만달러(약 1200만원) 미만 수준이라고 대답했다. 아울러 콘텐츠 제작에 들이는 시간과 소득 수준에 직접적인 상관관계가 없는 것으로 나타났다. 연간 소득이 1만달러인 크리에이터 중 32%는 새로운 콘텐츠를 만드는데 매주 10시간 이상을 들이는 반면 연 소득이 5만달러에서 10만달러(1억2000만원)인 크리에이터 중 52%는 10시간 미만을 할애했다고 답변했다.링크트리에 따르면 전체 인원 중 35%는 콘텐츠를 통한 수익 창출이 이뤄지고 있지만 생활을 유지할만큼의 수준은 되지 않는다고 답했다. 59%는 수익이 전혀 발생하지 않고 있다고 밝혔다. 한편 36%는 크리에이터로 입문한지 1년이 지나지 않았는데 이 ‘초보자’ 크리에이터들 중 고작 6%만 연간 수입이 1만달러가 넘었다고 전했다.링크트리는 흔히 알려진것과 달리 브랜드 파트너십이 크리에이터들의 주수입원이 아니며 안정적인 재원이 아니라고 밝혔다. 브랜드 파트너십을 통해 버는 금액이 총 수입의 10% 미만인 크리에이터는 70%인 것으로 나타났다. 이를 바탕으로 크리에이터들이 브랜드와의 협업보다는 유튜브 광고, 후원, 제품 판매, 크리에이터 펀드 등을 통해서 더 많은 수입을 벌어들인다는 것을 유추해볼 수 있다.전업 크리에이터의 39%는 스트레스를 줄이기 위해 끊임없이 노력해야하며 13%는 극도의 스트레스에 시달린다고 답변했다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 이에 대해 크리에이터들이 받는 스트레스 수준이 높을 수 밖에 없다고 인정했다. 크리에이터들이 SNS에서 단순히 예쁜 옷을 입고 포즈를 취하거나 재미있는 틱톡 댄스 영상만 촬영하는 것이 아니기 때문이다. 크리에이터들은 많은 경우 소규모 사업을 운영하며 끊임없이 쏟아지는 인스타그램 댓글과 고객 이메일에 대응하며 마치 스위치를 킨 것 같은 상태를 계속해서 유지해야한다고 분석했다. 또 동영상을 업로드하기 위해서는 대본 작성, 촬영 뿐만 아니라 마케팅, 회계 작업 등 경영에 필요한 모든 일을 해내야한다고 설명했다.이번 조사에 참여한 컨설팅 업체 ‘콜라보레이션’의 에릭 잭스 전략총책임자는 “이 조사는 크리에이터가 얼마나 어려운 직업인지를 보여주며 크리에이터들이 효율적인 수익화 기회를 찾아줄 수 있는 파트너, 플랫폼, 서비스를 찾는 것이 얼마나 중요한지도 보여준다”고 강조했다. 링크트리는 크리에이터들이 보다 구체적인 틈새 시장을 노려야한다고 조언했다. 또 참여도가 낮은 다수의 시청자를 보유하는 것보다 수는 적더라도 참여도가 높은 시청자를 공략하는 것이 수익화에 더 도움이 된다고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220050.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안랩블록체인컴퍼니가 첫 아이템으로 웹 3.0 지갑 선택한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220102</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220102</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 03:15:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 안랩 사옥. (사진=안랩)

안랩블록체인컴퍼니가 첫 사업 아이템으로 웹 3.0 지갑을 선택한 것은 웹 3.0 환경에서 사용자의 자산과 프라이버시를 보호하기 위한 시작점이 '지갑'이라고 판단했기 때문이다.웹 3.0 지갑은 암호화폐, NFT(대체불가토큰) 등 디지털 자산을 보관하고 거래할 수 있도록 돕는 모바일 앱이다. 암호화된 웹 접속을 지원하고 다양한 블록체인의 dApp(Decentralized Application, 탈중앙화 분산 애플리케이션)과 상호작용한다.안랩블록체인컴퍼니는 안랩이 블록체인 사업을 추진하기 위해 설립한 자회사로 이달 1일 공식 출범했다. 자회사의 대표는 강석균 안랩 대표가 겸임한다. 안랩블록체인컴퍼니는 웹 3.0이 주목받고 있는 가운데 지갑 서비스를 내놓으며 시장을 공략할 방침이다. 정보보안 기업인 안랩의 보안 역량을 접목해 안전하고 자유로운 dApp 브라우징을 제공하며 다양한 플랫폼을 오갈 수 있는 지갑 서비스로 차별화할 계획이다. 회사는 우선 사용자를 확보한 후 구체적인 수익모델을 확보할 예정이다. 올해 중으로 베타 버전을 오픈하는 것이 목표다. 현재 시장에 나온 대표적인 웹 3.0 지갑으로는 이더리움의 '메타마스크'가 있다.안랩에서 관련 사업을 추진하던 직원들이 자회사로 이동했다. 회사는 핀테크·블록체인·AI(인공지능) 등의 전문가도 영입했다. 안랩블록체인컴퍼니 직원들은 경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 안랩 사옥에 마련된 별도 공간에서 근무한다. 안랩은 이번 자회사 설립을 계기로 현재 참여하고 있는 '클레이튼 거버넌스 카운슬(Klaytn Governance Council)' 멤버로서 클레이튼 생태계 확장에도 힘을 쏟는다. 사용자들이 클레이튼의 dApp 서비스를 쉽게 이용할 수 있도록하는 지갑 서비스를 개발해 이종 플랫폼 사용자들도 쉽게 오갈 수 있는 관문 역할을 하도록 할 방침이다.강석균 안랩블록체인컴퍼니 대표는 "안랩 블록체인 컴퍼니 설립은 올해 초 제시한 도전과제 중 하나인 블록체인 신사업 추진의 일환"이라며 "성장 잠재력이 무궁무진한 블록체인 분야에서 안랩이 지닌 보안분야의 강점을 살려 차별화된 경쟁력을 만들 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데가 눈독 들이는 PI첨단소재, 매출 늘었지만 수익성 하락]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250028</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 05:18:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[PI첨단소재 공장 전경.

롯데그룹 화학 계열사 롯데케미칼이 인수를 노리는 PI첨단소재의 올 1분기 매출이 큰 변화가 없는 상황에서 수익성은 다소 하락한 것으로 나타났다. 글로벌 인플레이션 현상으로 원부자재 가격 상승 부담이 커진 탓으로 분석된다. 25일 PI첨단소재는 올 1분기 783억원, 영업이익 132억원을 기록했다고 밝혔다. 매출액은 전년 동기 대비 0.9% 증가한 반면 영업이익은 35.9%나 감소했다. PI첨단소재는 올 1분기 매출이 역대 최대라고 밝혔지만 전년 동기와 비교해 변동 규모가 1%도 차이나지 않아 사실상 성장을 했다고 말하기는 어려운 수준이다. 가장 큰 매출 비중을 차지한 연성회로기판(FPCB) 사업은 355억원의 매출을 기록해 전년 동기 310억원과 비교해 45억원이 증가했다.
방열시트 사업은 263억원에서 246억원으로 매출이 18억원 감소했고 첨단소재 사업은 203억원에서 182억원으로 줄어들었다. PI첨단소재는 “OLED용 고부가가치소재 수요가 지속되며 FPCB용 역대 최대 분기 매출을 달성했다”며 “방열시트와 첨단산업용 매출은 회복되고 있다”고 했다. 수익성이 악화한 원인으로는 원부재료 단가 및 에너지비 상승효과가 꼽힌다. 이 때문에 지난해 4분기까지 20%를 상회하던 영업이익률은 16.9%로 하락했다. PI첨단소재는 폴리이미드(PI) 필름 세계 점유율 1위 업체로 글랜우드프라이빗에쿼티(PE)가 보유한 지분 54%를 시장에 내놓으며 M&amp;A 시장에서 많은 관심을 받고 있다. PI첨단소재는 2008년 SKC와 코오롱인더스트리가 각사&nbsp;PI필름 사업부를 떼어내&nbsp;50&nbsp;대&nbsp;50으로 합작 설립한&nbsp;SKC코오롱PI가 전신이다. 10년 넘게 공동경영 속에 회사가 잘 운영돼 오다 2020년 글랜우드PE가&nbsp;SKC와 코오롱인더스트리의 보유 지분 전량인&nbsp;54%를&nbsp;6070억원에 인수한 바 있다. 현재 매각가는 1조원 수준으로 추정되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[러시아의 언론 통제, VPN으로 해결할 수 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220136</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220136</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 23:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아 정부가 우크라이나 침공 후 왜곡된 가짜 뉴스를 계속 전달하자 최근 국제 사회 지도자들이 나섰다. 그들은 러시아 시민들에게 전쟁에 대한 독립적이고 검증된 뉴스를 볼 것을 촉구하며 제대로 된 뉴스를 보길 원했다.실제로 보리스 존슨 영국 총리는 러시아인들에게 국제 언론 매체를 통해 소식을 받아봐야 하며 이를 위해 우회 접속을 위한 가상사설망(VPN)을 이용하라고 권고했다. 하지만 &lt;비지니스인사이더&gt;에 따르면 일부 전문가는 전쟁이 진행되는 기간 동안에 VPN 사용이 러시아인들이 ‘진짜 뉴스’를 접하는데 크게 효과적이지 못할 것으로 보고 있다.

사진=블라디미르 푸틴 러시아 대통령. (크렘린궁 사이트 갈무리)

러시아는 우크라이나 전쟁 발발 이후 당국이 판단하기에 허위인 사실을 유포하면 최대 징역 15년에 처해지는 ‘가짜뉴스 처벌법’을 시행하며 강력한 언론 통제에 나섰다. 미국 로스앤젤레스 캘리포니아대(UCLA)의 재커리 스타이너트 트렐켈드 교수는 러시아 인구 중 10% 가량이 VPN에 접속할 수 있는 것으로 추정했다. 또 VPN을 이용하는 러시아인 대부분은 주요 도시에 거주하는 젊고 학식 있는 사람들이라고 설명했다. 하지만 이들을 제외한 상당수의 러시아인은 국영 매체를 통해서만 뉴스와 소식을 접하고 있다는 뜻이다.그는 “전쟁이 시작된 이후 러시아의 언론 상황은 중국이나 북한과 비슷하다고 보면 된다”며 “그만큼 극단적이지는 않을 수 있지만 완전히 국가의 통제를 받고 정부의 지시에 따라야 한다”고 설명했다. 아울러 “러시아 언론은 이미 전쟁 전에도 국가의 통제를 받았지만 현재는 강력한 검열로 인해 국가의 승인을 받지 않은 내용은 전혀 보도할 수 없다”고 말했다. &nbsp; &nbsp;스타이너트 트렐켈드 교수는 “일부 러시아인들은 정부의 선전 활동에 너무 휘둘려서 넘어가서 친구, 가족 등 우크라이나에 있는 지인들로부터 현지 상황에 대한 정보를 직접 접하더라도 이를 믿지 않는다”고 말했다. 또 ”제대로 된 정보를 접하더라도 자국 군인이 무고한 시민을 죽이고 있다는 현실을 받아들이는 것이 두려워서 이를 부정한다”고 설명했다.러시아의 한 인기 블로거인 나탈리아 콘스탄티노바도 고령층의 러시아인들이 특히나 당국이 통제하는 TV를 통해 뉴스를 접한다고 지적했다. 반면 젊은 층은 인터넷에서 대부분의 소식을 접해 정부가 전하는 것과 반대되는 입장을 접할 기회가 보다 많다고 설명했다. 또 젊은 시민들은 최신 기술을 활용하는데 더 익숙하기 때문에 당국의 검열과 차단 조치를 피해 독립적인 정보와 뉴스를 접하는 경우가 있다고 말했다.하지만 그는 대부분의 경우 러시아에서 차단 당한 인스타그램 등 소셜미디어(SNS)에 접속하기 위해 VPN을 이용하는 것이라고 설명했다. 또 “러시아인들은 굳이 VPN을 이용하면서까지 당국이 검열하지 않은 우크라이나 전쟁에 대한 정보를 접하려고 노력할 이유를 찾지 못한다”고 말했다. 또 스타이너트 트렐켈드 교수는 VPN를 이용하더라도 휴대폰 운영 체제의 GPS를 기반으로 사용자의 위치를 파악할 수 있어서 안전이 완전히 보장되지 않는다는 점도 지적했다. 실제로 러시아 당국은 최근 한 인기 VPN 서비스를 차단한 것으로 알려졌다.AI 전문가인 마크 파둘은 VPN이 굉장히 유용한 것은 사실이나 크게 제한적이라고 분석했다. “VPN을 다운로드 받아 이용할 수준인 시민들은 이미 정보가 검열 당하고 있다는 것을 인식한다는 뜻”이라며 정부의 언론 보도에 문제의식을 갖는 소수의 시민들만 VPN을 사용한다는 한계를 지니고 있다고 설명했다.한편 VPN 이용이 아니더라도 검열된 정보에 접근할 수 있는 또 다른 방법이 있다. 몇몇 인터넷 제공 업체들이 러시아 당국의 조치를 제대로 이행하고 있지 않기 때문이다. 러시아의 일부 인터넷 업체는 정부가 운영하지만 보다 작고 독립된 인터넷 제공 업체들도 있다. 이러한 독립 사업자들은 러시아 당국의 차단 조치를 무시하고 있어 이용자들이 검열 대상인 콘텐츠에도 접근할 수 있는 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220034.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]일주일 뒤 펼쳐지는 ‘우주쇼’…금성·목성 겹친다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220145</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220145</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 23:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년 5월1일 오전 5시께 동쪽 하늘에서 금성·목성(왼쪽 아래 가장 큰 점)이 겹쳐 관측되는 현상을 천문 시뮬레이션 프로그램 스텔라리움을 통해 구현한 화면.(사진=국립과천과학관)

오는 5월1일 새벽 5시, 금성과 목성이 만난다. 두 행성이 육안으로 구분이 어려울 정도로 겹쳐 보이는 '우주쇼'가 펼쳐진다.23일 국립과천과학관 등에 따르면 오는 5월1일 금성과 목성 사이 각거리가 0.2도로 매우 근접한 상태로 관측이 가능하다. 보름달의 크기를 각거리로 환산하면 0.5도다. 이를 고려하면 맨눈으로는 두 행성이 겹쳐 보일 것으로 전망된다. 각거리는 관측자가 눈으로 천체 등을 관측했을 때 보이는 하늘 상 거리다.금성은 태양으로부터 두 번째에 위치한 행성이고, 목성은 다섯 번째로 가까운 행성이다. 금성과 목성의 공전주기는 각각 7.5개월, 11.9년이다. 공전주기 차이로 인해 약 3년3개월마다 두 행성이 가까워진다. 그러나 두 행성의 공전궤도면 기울기가 달라 근접하더라도 늘 겹쳐 보이지는 않는다. 이번 두 행성은 2015년 7월1일 이후 최대로 근접한다. 향후 근접은 2025년 8월12일이다.우리나라에서 이번 두 행성의 근접을 관측하려면 동쪽 하늘이 트인 곳을 찾아야 한다. 별도 장비가 없으면 분간이 어려워 쌍안경 등을 준비하는 게 좋다. 일반적인 천체망원경으로는 금성·목성과 함께 목성의 4대 위성인 이오·유로파·가니메데·칼리스토를 동시에 관측할 수 있다. 국립과천과학관 측은 “망원경 배율을 낮추면 망원경 한 시야에 금성과 목성 그리고 그 위성들을 한꺼번에 볼 수 있는 장관이 펼쳐진다”고 설명했다.국립과천과학관은 국토정중앙천문대와 함께 이번 ‘우주쇼’를 위한 프로그램을 준비했다. 4월30일부터 5월1일까지 진행되는 특별 관측회에선 금성·목성 근접은 물론 은하수도 볼 기회를 제공한다.

2022년 5월1일 오전 5시께 동쪽 하늘에서 금성·목성과 함께 목성의 4대 위성을 일반적인 천체망원경으로 한 번에 관측할 수 있다. 사진은 천문 시뮬레이션 프로그램 스텔라리움으로 구현한 5월1일 하늘을 140배 확대한 화면.(사진=국립과천과학관)


'샛별'이라고 불리는 금성은 두꺼운 이산화탄소 대기로 덮여있는 행성이다. 이 때문에 표면은 일반적인 망원경으론 관측이 불가능하다. 일반적으로 해뜨기 전 동쪽 하늘이나, 일몰 후 서쪽 하늘에서 보인다.목성은 태양계에서 가장 큰 행성이다. 전체 구성 성분의 약 89%가 수소, 약 10%는 헬륨으로 이뤄진 가스형 행성으로, 79개의 크고 작은 위성을 지녔다. 이 중 4대 위성은 일반적인 천체망원경으로도 쉽게 관측된다. 반지름이 2631.2km인 가니메데는 태양과 가장 가까운 행성인 수성보다 크고, 태양계 모든 위성 중에서도 가장 크다.조재일 국립과천과학관 박사는 “장기간 코로나19로 지친 심신을 캠핑하면서 은하수와 금성·목성 근접 관측으로 조금이나마 힐링할 수 있는 시간을 되길 바란다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG화학, LG엔솔 서포터 역할 충실…열폭 방지 소재 개발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250007</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 06:23:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG화학 연구원들이 신규 개발한 특수 난연 플라스틱 소재를 살펴보는 모습.(사진=LG화학.)

LG화학이 전기차 배터리 열폭주를 지연하는 배터리 팩 플라스틱 소재를 개발에 성공했다. LG에너지솔루션을 분사시킨 이후 LG화학은 배터리 소재 밸류체인 확장에 주력하고 있는데, 이번 소재개발 역시 LG에너지솔루션을 지원하는 차원에서 이뤄졌다. 25일 LG화학은 열에 의한 변형을 방지하는 난연 엔지니어링 플라스틱 소재를 개밝했다고 밝혔다. LG화학에 따르면 독자 및 제조공법을 활용한 이 기술은 배터리 화재 주요 원인인 열폭주를 지연할 수 있다. ‘열폭주’는&nbsp;다양한&nbsp;원인으로&nbsp;배터리&nbsp;셀에&nbsp;스트레스가&nbsp;가해지며&nbsp;열이&nbsp;발생하는&nbsp;현상이다.LG화학이 이번에 개발한 신규 특수 난연 소재는 폴리페닐렌&nbsp;옥사이드(PPO)계,&nbsp;나일론&nbsp;수지인&nbsp;폴리아미드(PA)계,&nbsp;폴리부틸렌테레프탈레이트(PBT)계의&nbsp;다양한&nbsp;소재군을&nbsp;갖고&nbsp;있는&nbsp;엔지니어링&nbsp;플라스틱 소재다. LG화학은&nbsp;올해&nbsp;양산&nbsp;체계&nbsp;구축을&nbsp;완료했으며, 2023년부터&nbsp;본격적인&nbsp;제품&nbsp;생산을&nbsp;시작할&nbsp;예정이다. LG화학은 지난해 배터리 소재 사업 규모를 대폭 확대한다는 청사진을 발표했다. 2021년 1조7000억언 수준의 규모를 2023년 21조원으로 키운다는 것이다. LG화학은 앞으로 양극재, 음극재뿐 아니라 분리막, 전해질 등 4대 핵심소재 분야에 모두 진출해 배터리 사업 수직계열화를 구축한다는 계획이다. 이미 올 초 구미에 단일 공장으로는 세계 최대 규모 양극재 공장 착공에 들어갔으며, 지난해에는 일본 화학업체 도레이와 손잡고 분리막 시장에 뛰어들었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터, 머스크 만난다…인수 제안 재검토]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250001</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 06:23:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 CEO. (사진=유튜브 영상 갈무리)

&nbsp;
트위터가 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)의 430억달러(약 53조4700억원) 인수 제안을 재검토 중이라는 보도가 나왔다.24일(이하 현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 소식통을 인용한 단독 보도에서 트위터 측이 머스크가 인수자금 조달 방안을 마련한 직후에 전향적인 태도를 취하기 시작했다고 전했다.앞서 머스크는 트위터에 430억달러의 인수 거래를 제안했으나 트위터 이사회는 이에 맞서 ‘포이즌 필’을 발동한 바 있다. 포이즌 필은 기존 주주에게 시가보다 훨씬 싼 가격에 지분을 매입할 권리를 부여하는 전략으로 적대적 인수합병(M&amp;A)에 대응해 경영권을 방어하는 수단으로 사용된다.그러나 지난 21일 미국 증권거래위원회(SEC) 신고를 통해 부채 금융과 지분 금융으로 총 465억달러를 조달하겠다는 머스크의 계획이 공개되자 트위터가 보다 열린 자세를 갖게 된 것으로 보인다. 머스크는 신고 당시 자신의 제안이 “가장 최선이자 마지막이며 트위터가 거부할 경우 최대 주주로써의 지위를 재고할 것”이라고 말했다.사안에 정통한 소식통은 양측이 인수안에 대해 논의하기 위해 24일 만난다고 전했다. 또 보도에 따르면 트위터는 머스크의 인수안을 새로운 시각으로 보고 있으며 보다 열린 자세로 협상에 임할 가능성이 높아졌다. 다만 소식통들은 여전히 협상을 복잡하게 만드는 여러 장애물이 존재한다고 분석했다. 예를 들어 트위터 임원들은 인수 거래가 결렬될 경우 머스크가 위약금을 지불하는 조건을 요구할 수 있다. &nbsp;소식통들은 늦어도 오는 28일 있을 트위터 1분기 실적 발표에서 인수에 대한 구체적인 입장이 나올 것으로 예상했다. 트위터는 이번 보도에 대해 입장을 내놓지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>