<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 23 Apr 2022 05:22:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA["SM 지분 인수 안 한다" 못 박은 네이버...카카오-CJ 2파전]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220059</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220059</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 11:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이수만 SM엔터테인먼트 총괄 프로듀서. (사진=SM엔터테인먼트 페이스북)


네이버가 최종적으로 SM엔터테인먼트에 대한 지분 투자를 하지 않기로 결정했다.네이버는 지난 21일 전자공시시스템을 통해 이 같은 결정을 밝혔다. 네이버는 공시에서 SM엔터테인먼트 지분 인수전 참여와 관련해 “당사는 사업 경쟁력 강화의 일환으로 다양한 방안을 검토 중이나, 본 건에 대한 투자 검토는 하지 않는 것으로 결정했다”고 전했다. 이번 공시는 지난해 5월 26일 매일경제신문이 ‘네이버·카카오, SM엔터 지분 인수 경쟁’ 기사를 보도한 이후, 해당 사안과 관련해 네이버가 처음으로 명확한 결정을 알린 것이다. 당시 매일경제신문은 K팝 대표 기업인 SM엔터테인먼트 최대 주주 이수만 총괄 프로듀서의 지분 19.21%에 대한 인수를 두고 네이버와 카카오 등이 경쟁에 나선다고 보도한 바 있다. 콘텐츠 경쟁력 강화를 위해서다. 하지만 네이버는 해당 보도 이후 “현재 구체적으로 결정된 사안은 없다”는 내용의 해명 공시를 여러 번 반복해 올렸다. 그러다 21일 최종적으로 “투자 검토 하지 않겠다”고 못박은 것이다.카카오도 마찬가지로 해당 보도 이후 지속적으로 “카카오와 카카오의 종속회사인 카카오엔터테인먼트는 글로벌 콘텐츠 사업 경쟁력 강화를 위해 사업제휴와 지분투자 등 다양한 방안을 검토 중에 있으나, 현재 구체적으로 결정된 사항은 없다”는 해명 공시를 여러 번 올린 바 있다. 다만 인수 가능성은 아직 있다. 카카오는 이달 15일에도 역시 같은 내용의 해명 공시를 하며 “향후 관련 사항이 확정되는 시점 또는 3개월 내 재공시 예정”이라고 밝혔기 때문이다.한편 지난해 10월엔 CJ ENM이 해당 지분 인수전에 나선 것으로 알려져 관심을 모았다. 이에 CJ ENM 역시 “당사는 음악 콘텐츠 사업 강화를 위해 SM엔터테인먼트 지분 인수 및 사업 시너지 등을 검토 중이나 확정된 바 없다. 향후 해당 내용이 확정되는 시점에 재공시 하겠다”는 해명 공시를 연이어 하고 있는 상태다. 이에 네이버가 명확한 결정을 내림으로써 SM엔터테인먼트 지분 인수전은 카카오와 CJ ENM 2파전으로 흐르는 양상이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['뉴트로' 좋아하는 당신, LG전자 '금성오락실' 한 번 가보는 건 어때요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130006</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 15:18:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리 유년기 역사 한 켠에는 오락실과 관련된 기억과 추억들이 있다. 옛날 오락실을 환기하기 시작하면 이미 골목길 한 곳에서 들려오는 ‘뿅뿅’ 소리가 먼저 떠오른다. 불투명한 문을 열고 들어가면 2열 종대로 등을 마주 대고 선 오락기들에서 뭔가 엄청나게 즐거운 화면과 소음이 쏟아져 나오며 우릴 반겨준다.기자는 주로 동네 ‘형아’들이 하는 게임(주로 ‘1945’나 ‘던전 앤 드래곤’, ‘킹 오브 파이터즈’ 등)을 뒤에서 지켜보거나, 가끔 용돈이 생기면 얼른 게임기에 동전을 넣었다. 화면에 뜬 ‘Insert Coin’(돈을 넣으세요)이란 영문은 아마 태어나서 가장 처음 배운 영어일 것이다. 물론 ‘형아’들이 100원으로 30분을 즐겼다면 나는 5분도 못 할 정도로 태생이 게임 젬병이었다. 아마 ‘우리 세대’(1990년대 전후 출생) 남자들이라면 한 번쯤 오락실에 있다가 부모님께 ‘등짝 스매싱’ 당해본 경험이 있을 것이다.

부산 광안리에 LG전자의 금성오락실이 문을 열었다. 빨간색 인테리어가 눈을 확 잡아 끈다.(사진=블로터)

2000년대부터 PC방, 보드게임방 시대로 넘어오면서 없어지는 듯했던 오락실은 의외로 아직도 명맥을 유지하고 있다. 다만 옛날엔 주 고객층이 남성이었다면 오늘날엔 남녀 무관하게 2000년대 전후 태어난 ‘Z세대’(‘MZ’라는 말을 쓰기에 기자는 1980년대 생으로서 양심이 없다)들이 ‘뉴트로(뉴+레트로의 합성어) 문화’를 즐기는 공간이 됐다고 한다.이 아이디어를 활용해 최근 기발한 마케팅을 하는 곳이 바로 LG전자다. 지난해 서울 성수동에 ‘금성오락실’(금성은 옛날 LG전자의 사명이다)을 열어 인기를 끌자 최근 부산 광안리 인근에 또 한 번 이 오락실을 오픈했다. 게임기 디스플레이가 무려 화질 좋다는 OLED(올레드)라고 한다. 너무 궁금해 한 번 놀러 가봤다.
어머, 여긴 꼭 가야 해!

이곳은 오락실인가 던전 입구인가.(사진=블로터)

광안리 해변가에 위치한 금성오락실은 외관부터 빨간색으로 꾸며져 시각적으로 눈에 확 들어온다. 지하 1층부터 지상 3층으로 이뤄진 이곳은 오락실(지하 1층)과 함께 해변가를 바라보며 맛있는 옛날 음식과 함께 ‘물멍’(물 바라보며 멍하게 있기)을 할 수 있는 ‘금성 카페’(2층)가 있고, 3층은 좀 더 비밀스러운 공간인데 후술한다.문에 들어서자마자 일단 뉴트로 감성부터 훅 돋는다. 전면에 있는 초록·하양 형광 네온사인 때문이다. ‘스스로 빛나는 나’라는 글귀와 LG의 옛날 로고인 왕관 마크가 어두침침한 분위기를 확 끌어 올려준다. 요즘엔 쉽게 보기 어렵지만 2000년대 전후까지 네온사인은 길거리에서 흔히 볼 수 있는 추억의 간판 소재다. 1층 안으로 조금만 들어가면 뚫린 벽을 통해 지하로 내려갈 수 있다. 다크한 분위기에 띄워진 네온사인을 보자 나도 모르게 홀려 들어가게 된다.

들어서자마자 우리를 반겨주는 거북이.(사진=블로터)

지하 1층 오락실에 딱 들어가자마자 들어오는 거대한 어항이 특이하다. ‘순간의 선택이 10년을 좌우합니다’라는 LG전자의 오래된 카피가 네온이 박힌 이 어항엔 흔히 보던 물고기 가운데 존재감을 드러내며 떠다니는 돼지코거북이가 압권이다. ‘연세’가 벌써 스무 살이라 하니 아마 이 오락실에 놀러 온 사람들보다도 나이가 더 많을 수도 있겠다.천천히 실내를 돌아 다녀보자. 게임 종류도 엄청 다양한데 우선 전설의 ‘테트리스’와 ‘뿌요뿌요’ 등 다양한 고전 게임을 즐길 수 있는 오락기가 있고 또 유년기 자주 하던 ‘철권’은 물론 PC로 즐기던 ‘카트라이더’, ‘서든어택’ 등이 향수를 불러일으킨다. 최신 콘솔형 게임인 ‘스파이더맨’ ‘토니 호크의 프로스케이터’ ‘리터널’ 등 화려한 그래픽 퍼포먼스 게임도 올레드 TV로 100% 체험할 수 있다.

금성오락실의 모든 오락기엔 LG올레드 TV가 연결됐다.(사진=블로터)

더 안쪽으로 들어가면 운전대를 갖춘 레이싱 게임, 그리고 친구·연인이 함께 즐길 수 있는 댄스 게임 ‘저스트 댄스’와 코인노래방이 보인다. 30여 평 안팎의 공간에 구색 자체가 완벽하다. 옛날 오락실에 요즘 느낌을 가미한다면 딱 금성오락실이 나오지 않을까 싶다.게임에서의 올레드 TV 체험은 어떨까. 최신 게임인 스파이더맨을 해보니 반응속도도 빠르고 한눈에 봐도 뚜렷한 명암비가 두드러진다. 올레드 TV는 픽셀 단위로 빛이 밝기를 조절하는데, 이 덕분에 검은색을 진짜 검게 표현할 수 있게 되면서 자연스럽게 화면에 입체감이 살아난다. 올레드 특유의 우수한 색 재현력은 두말할 것도 없다. 레이싱 게임도 체험해봤는데 곡선으로 이어진 세 대의 LG 올레드 48형은 운전대를 잡자마자 실제 운전을 하는 듯한 몰입감을 준다.

LG 올레드 48형 세 대를 이어 만든 레이싱 게임은 실제 운전을 하는 듯한 몰입감을 준다.(사진=블로터)


이곳이 당신의 감성을 자극하는 이유
앞서 ‘비밀스러운 공간’이라 부른 3층엔 금성오락실에서 가장 매력적인 장소인 ‘프라이빗 게임룸’이 숨어있다. 타인의 시선 없이 친구·가족·연인과 함께 게임을 즐길 수 있는 곳이다. 현장 직원에 따르면 서울 성수동에서 열었던 금성오락실에서 이 공간은 밀레니엄 세대뿐 아니라 20대 초반 Z세대에게도 굉장히 인기가 좋았다고 한다.프라이빗 게임룸은 콘셉트에 맞게 두 개의 방으로 이뤄져 있다. 우선 ‘게임 덕후룸’이다. 대화면으로 콘솔 게임을 함은 물론 각종 장난감, 만화책을 즐길 수 있다. 방에 들어서자마자 전면 벽 한쪽을 꽉 채우고 있는 최상급 프리미엄 제품인 LG 시그니처 올레드 8K 88형이 눈에 띄고 만화책과 각종 장난감이 자리 잡고 있다. 이 방에 들어가면 자연스럽게 어릴 적 게임기 있는 친구 집에 놀러 간 추억이 떠오른다.

프라이빗한 '게임 덕후룸'에서 콘솔 게임을 최상급 프리미엄 제품인 LG 시그니처 올레드 8K 88형으로 즐길 수 있다.(사진=블로터)

대화면으로 즐기는 대전 게임은 어떨까. 큰 화면이 시각적으로 좀 부담스럽지 않을까 싶은데 눈이 피로하지 않고 생각보다 몰입감이 훨씬 크게 느껴졌다. 무엇보다도 작은 화면으로 할 때보다 큰 화면에서 게임을 즐길 때 화면 곳곳에 숨어진 디테일한 텍스쳐를 읽을 수 있어서 좋게 느껴진다. 콘솔 게임 유저라면 이 방은 절대 빼놓지 말고 들러야 할 곳이다.또 다른 방은 LG전자의 신제품 42형 올레드 TV로 다양한 PC게임을 즐길 수 있는 ‘PC룸’이다. 요즘 젊은 남성들이 같이 게임을 할 때 PC방이 아닌 모텔을 이용하는 일이 왕왕 있다고 한데, 이 공간은 그와 같은 목적으로이면서도 좀 더 고급지다. PC룸은 LG전자의 최소형 올레드 TV인 42형 4K급 제품이 배치됐다.

이런 곳이라면 진짜 밤새 게임할 자신이 있다.(사진=블로터)

프라이빗 게임룸은 방 한 곳당 하루 네 팀씩 총 여덟 팀만 받는다. 한 번 입실하면 한 시간 반 동안 게임을 할 수 있다. 광안리 금성오락실 공식 운영 기간이 오는 6월 5일까지인데, 혹 관심이 있으신 분이라면 꼭 예약하시길 권유 드린다.열심히 놀았으면 이제 먹을 시간이다. 광안리 금성오락실의 또다른 포인트는 바로 2층의 ‘금성 카페’다. 다양한 음식과 음료, 그리고 금성오락실만의 굿즈를 파는 곳으로 또다른 의미에서 수많은 볼거리가 있어 즐거운 곳이다. 이 공간에 마련된 다양한 굿즈와 의류, 식음료를 위해 LG는 ‘토르 컨테이너’ ‘발란사’ ‘옵포드’ ‘맵데이’ 등 MZ세대들에게 각광받는 각 분야 전문 브랜드들과 협업했다고 한다.

매운 맛이 매력적인 피카츄 돈가스를 물고 입을 식히기 위해 슬러시를 빨대로 마셔보자. 잊고 있었던 머리를 치는 차가운 통각이 바로 느껴질 것이다.(사진=블로터)

구미를 당기는 여러 메뉴가 있었지만, 역시나 기자의 손을 부른 건 일명 ‘피카츄 돈가스’와 슬러시다. 초등학교 때 등하교길 분식점에서 팔던 이 음식들을 보자마자 주문에 손이 가지 않을 수 없었다. 맵데이의 피카츄 돈가스는 옛날과 비슷한 맛이면서도 입맛을 자극하는 매운 느낌이 돈다. 그리고 슬러시는... 머리 깨질 듯한 찡함을 20년 만에 다시 느끼게 해줬다.이 공간엔 또 ‘옛날 갬성’을 자극하는 다양한 금성굿즈들이 돋보인다. 피카츄 돈가스와 함께 동네 문방구에서 자주 사먹던 ‘라면땅’과 오징어 다리 같은 익숙한 음식들, 금성오락실만의 재미있는 메시지들이 담긴 굿즈들과 포스터들이 웃음을 자아낸다. 무엇보다도 탁 트인 창 너머 한눈에 들어오는 광안리 해변을 보고 있으면 마음이 평온해지는 게 너무나 당연하다. 그 자체로 ‘힐링’이 아닐 수 없다.

광안리 해변이 보이는 창가에 앉아 '물멍'을 즐겨보자.(사진=블로터)

'구닥다리'에서 '서브컬쳐'로
1970~1990년대 우리의 재미를 책임졌던 오락실은 2000년대 가정용 콘솔의 고성능화와 PC의 보편화로 서서히 사라져갔다. 사실 추억의 포장지로 잘 미화돼서 그렇지 오락실은 늘 담배 냄새가 심하던 곳이었고, 또 어르신들에게 ‘오락실은 나쁜 곳’이라 여기던 예의 인식도 이곳의 방문을 주저하게 된 이유이기도 하다.그렇게 역사의 뒤안길로 사라지나 싶었던 그곳은 오늘날 레트로의 부활과 함께 ‘서브 컬쳐’로서 다시 우리 곁으로 돌아왔다. 리뉴얼된 오락실은 옛날보다 훨씬 즐길 거리도 많고 또 위생적이다. 가족이, 연인이, 친구들이 좋았던 옛날을 상기하며 즐거운 추억을 남기는 데 있어 이만큼 ‘가성비’ 높고 즐거운 공간도 찾기 어렵다. 젊은 세대가 일부러 동네 곳곳의 오락실을 찾아다닐 정도다.

유행은 돌고 돈다. 금성오락실이 그를 증명한다.(사진=블로터)

유행은 돌고 돈다. 장롱에 묻혀 있던 엄마의 옛날 나팔바지를 자식들이 수선해 꺼내입는 일도 생긴다. 오락실도 마찬가지다. 이곳에서 중장년층은 그 시절 감성을 추억하고, 젊은 세대는 신선하고 재미있는 문화를 경험한다. 소중한 사람들과 잊지 못할 추억을 남기고 싶다면 LG전자의 금성오락실은 최고의 경험을 줄 것이다.

레트로 게임을 4K로 즐겨보자. 추억의 테트리스와 뿌요뿌요, 스노우 브라더 등이 눈에 띈다.(사진=블로터)



이런 아기자기한 굿즈를 즐기는 것도 금성오락실의 새로운 묘미다.(사진=블로터)



'사실 마케팅 잘하는 LG', 인정합니다! (사진=블로터)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과기부 1년 이끈 임혜숙 장관 “원자력 장기적 감축, 尹정부도 비슷할 듯”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204210066</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 15:18:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[임혜숙 과학기술정보통신부 장관(왼쪽 두번째)과 김부겸 국무총리(왼쪽 3번째)가 21일 서울 강남구 한국과학기술회관에서 열린 ‘2022 과학정보통신의 날 기념식’에 참석해 수상자들에 박수를 보내는 모습.(사진=과학기술정보통신부)

임혜숙 과학기술정보통신부(과기정통부) 장관이 차기 정부가 장기적으로 원자력 발전을 줄여나가는 정책을 유지할 것으로 봤다.임 장관은 21일 서울 강남구 한국과학기술회관에서 열린 ‘2022년 과학·정보통신의 날 기념식’ 직후 기자들과 만나 “원자력 발전은 향후 60년간 계속해야 한다”면서도 “조금씩 감축은 해나가겠지만 아마도 (차기 정부에서도 지금과) 비슷한 구조로 가지 않을까 한다”고 말했다.임 장관은 지난해 5월14일 과기정통부 장관으로의 임기를 시작했다. 첫 여성 과기정통부 장관으로 국내 연구개발(R&amp;D) 정책 전반을 1년여간 이끌었다. 임 장관은 그간의 국정 수행 중 가장 아쉬웠던 점으론 ‘반도체 인재 양성’을, 가장 신경 쓴 분야론 ‘청년 정책’을 꼽았다. 그는 “반도체 인재 양성을 조금 더 일찍 시작했으면 하는 아쉬움이 남는다”고 말했다.오는 5월10일부터 시작되는 차기 정부의 과기정통부 장관에 대한 조언도 보냈다. 임 장관은 “10대 국가 필수전략기술을 지속해서 육성하고 잘 이끄셨으면 한다”고 강조했다. 윤석열 제20대 대통령 당선인이 지목한 과기정통부 장관 후보자는 이종호 서울대 반도체연구소장이다.국가 필수전략기술은 지난해 12월 제20회 과학기술관계장관회의에서 발표된 정책이다. 글로벌 기술패권 경쟁구도 속에서 우리나라의 기술주권 확보를 위해 10개 분야를 ‘필수전략기술’로 지정하고 관계부처 협동으로 육성·보호하는 게 골자다. △인공지능(AI) △반도체·디스플레이 △양자 △우주·항공 등이 여기에 포함된다. 해당 육성 정책에 올해 투입되는 정부 예산은 약 3조3000억원이다.이날 행사는 과기정통부·방송통신위원회(방통위)·한국과학기술단체총연합회(과총)·한국정보방송통신대연합(ICT대연합)이 제55회 과학의 날(4월21일)과 제67회 정보통신의 날(4월22일)을 맞아 개최했다. 과학기술·정보통신 진흥 및 국가연구개발 성과평가 유공자에 대한 정부포상을 통해 자긍심과 명예를 진작하고, 과학기술과 정보통신을 기반으로 국민과 함께 미래를 향한 도전과 혁신을 만들어 가겠다는 의지를 다지는 자리로 마련됐다.한종희 삼성전자 대표이사(부회장)가 과학기술훈장 최고 등급인 창조장 수상자로 선정, 행사장을 찾아 이목을 끌기도 했다. 그는 행사 직후 기자와 만나 “더 잘하라는 의미로 받아들이겠다”고 수상 소감을 전했다. 차기 정부에 바라는 반도체 규제·지원 정책을 묻는 질문엔 “제가 얘기할 부분은 아닌 것 같다”고 말을 아꼈다. 삼성전자의 향후 인수합병(M&amp;A) 계획에 대해선 “사업적 내용은 향후에 말할 기회가 있으리라고 생각한다”고 했다.한 부회장은 앞서 지난 1월 미국 라스베이거스에서 열린 ‘세계가전전시회(CES) 2022’ 기자간담회를 통해 “M&amp;A는 부품과 세트 지금 다 가능성을 열어두고 상당히 많은 곳을 보고 있고, 뭐가 먼저 성사할지는 모르겠지만 세트 쪽에서도 단기적 중장기적 모두 검토 중”이라며 대형 M&amp;A 가능성을 언급한 바 있다.과기정통부는 한 부회장이 혁신적인 차세대 디스플레이 기술 개발로 국내 디스플레이 산업 발전에 기여한 공로로 과학기술 창조장 수상자로 선정됐다고 밝혔다. 한 부회장은 △QLED TV △환경 무해 카드뮴(Cd) Free 퀀텀닷 TV △시네마(Cinema) LED △마이크로 LED TV 등 환경변화에 대응한 신기술 혁신을 주도, 우리나라가 16년 연속 전세계 TV 시장 1위 달성하는 데 지대한 공헌을 한 것으로 평가됐다.

한종희 삼성전자 대표이사(부회장)가 21일 서울 강남구 한국과학기술회관에서 열린 ‘2022 과학정보통신의 날 기념식’에서 창조장을 수상한 후 기념 사진촬영에 임하고 있다.(사진=정두용 기자)


‘거리두기 해제’에 성대하게 열린 과학기술·ICT 축제
지난 18일부터 코로나19로 인한 사회적 거리두기가 해제되면서 이날 행사는 2020년·2021년 행사와 달리 성대하기 치러졌다. 과학기술·정보통신 진흥 및 국가연구개발 성과평가 유공자 수상자 162명 중 142명에게 현장 시상을 진행했다.‘미래를 향한 도전과 혁신, 국민과 함께하는 과학기술·ICT’라는 주제로 진행된 이날 행사에는 임 장관 외에도 △김부겸 국무총리 △김현 방통위 상임위원 △박수경 청와대 과기보좌관 △이우일 과총 회장 △노준형 ICT대연합 회장 등 과학기술·정보통신 주요 인사들이 참석했다.과학기술진흥 부문에서는 △훈장 26명 △포장 10명 △대통령 표창 22명 △국무총리 표창 26명 등 총 84명에게 정부포상이 수여됐다. 삼성전자와 함께 국내 반도체 산업을 이끄는 SK하이닉스에서도 수상자가 나왔다. 오태경 SK하이닉스 부사장이 디램(DRAM) 제품을 개발·양산하고 국내 반도체 기술력 제고에 기여한 공로로 대통령 표창을 받았다.국가연구개발 성과평가 부문에서는 △훈장 2명 △포장 5명 △대통령 표창 6명 △국무총리 표창 10명 등 총 23명에게 정부포상이 수여됐다. 정보통신 발전 부문에서는 △훈장 5명 △포장 6명 △대통령표창 19명 △국무총리표창 25명 등 총 55명(3개 단체 포함)에게 정부포상이 수여됐다. 이와 함께 날 기념식에는 정보통신 분야 발전에 공헌한 원로를 초청, 그간의 공적을 기리고 감사의 말씀을 전하기 위해 특별 공로상(7명)의 수여도 진행됐다.김 총리는 이날 축사를 통해 “1950년대에 미래를 내다보고 한국원자력연구원을 설립해 원자력 강국이 됐고 현재 문무대왕과학연구소(미래 원자력시스템 연구기반시설)도 착공했다”며 “누리호 발사와 세계 최초 5G 상용화 등을 이뤄낼 수 있었던 것은 과학기술·정보통신인의 역할 때문이다”고 말했다.

김부겸 국무총리가 21일 서울 강남구 한국과학기술회관에서 열린 ‘2022 과학정보통신의 날 기념식’에서 축사를 진행하고 있는 모습.(사진=정두용 기자)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/21/blt202204210031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나19 치료제 효과 끝?…셀트리온, 다시 바이오시밀러 집중]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220135</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220135</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 03:37:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나’ 제품 이미지.(사진=셀트리온)

셀트리온이 다시 주력분야인 바이오시밀러(의약품의 복제약) 개발에 속도를 높이고 있다. 이는 코로나19 치료제로 더 이상 유의미한 실적을 기대하기 어려워진 상황이 반영된 것으로 풀이된다.22일 제약·바이오업계에 따르면 셀트리온은 그간 전사적 역량을 코로나19 치료제 분야에 기울여왔다. 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나(성분명 레그단비맙)’는 상용화 초기만 하더라도 최대 3조원의 연매출 달성이 가능하리라고 기대됐다. 그러나 지난해 해당 제품에서 올린 매출은 약 1500억원에 그쳤다.렉키로나는 더욱이 현재 우세종으로 자리 잡은 코로나19 변이 바이러스 오미크론에 큰 효능이 없다고 분석되면서 국내 공급도 중단됐다. 중앙방역대책본부는 지난 2월 오미크론의 국내 확산을 고려, 이 같은 조치를 발표한 바 있다.렉키로나는 그간 질병관리청이 구매해 의료 현장에 공급하는 식으로 코로나19 환자에게 투여돼 왔다. 정부가 국내 공급 중단을 발표하면서 특정 병원에서 렉키로나 도입을 원한다고 하더라도 판매가 불가능해졌다. 사실상 국내 시장에서 렉키로나가 퇴출당한 상황인 셈이다.수출길이 막힌 것은 아니다. 그러나 국내 공급 중단은 해외 고객사와의 협의에서 불리한 지점으로 작용할 수 있는 소식이다. 실제로 회사는 지난해 12월 렉키로나의 1500억원 규모 월간 수출 외에 별다른 내용을 공개하지 않고 있다.셀트리온 제품의 해외 공급을 담당하는 셀트리온헬스케어 관계자는 “유럽 9개국을 대상으로 15만 바이알(주사용 유리 용기) 공급 외에 현재까지 대외적으로 공개할만한 특별한 내용은 없는 것으로 알고 있다”고 말했다. 레키로나 1회 투약은 70kg 성인 기준 3 바이알이다. 지난해 12월 기준 셀트리온은 18개국과 렉키로나 공급 계약을 맺었다.기우성 셀트리온 대표이사(부회장)은 지난 3월25일 인천 연수구 송도컨벤시아서 열린 셀트리온 제31기 정기주주총회(주총)에서 렉키로나의 실적 부진에 대해 △정치적 여건 △수출 대상 국가의 자국 기업 보호 기조 등을 꼽기도 했다. 그는 렉키로나 실적 부진의 원인을 묻는 한 주주의 질의에 “정말 죄송하게 생각한다”면서도 “렉키로나가 국내에서 잘 안됐던 이유는 과학을 정치가 덮었기 때문이고, 미국 등에선 해외 제품과 자국 기업의 제품의 효능이 같은 출발선이라고 본다면 75% 수준을 자국 제품을 사용하게 한다”고 답했다. 이어 “코로나19 팬데믹 상황에서 허가·판매까지 일목요연하게 준비하고 접근하기란 쉽지 않다”고 덧붙였다.

셀트리온 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나’의 2021년 매출 추이.(단위=만원, 자료=셀트리온 실적발표)


실적 기대 못 미치지만…국내 첫 코로나19 치료제 의미 상당
제품 실적이 당초 기대에 미치진 못했으나 국내 첫 코로나19 항체치료제 상용화 의미가 적은 것은 아니다. 식품의약품안전처로부터 조건부 승인을 획득한 지난해 2월부터 국내 공급 중단 직전까지 렉키로나는 약 5만명의 환자에게 투여됐다. 코로나19 경증 및 중등증 환자의 치료에 그만큼 기여했다는 의미다.회사는 지난 2020년 3월 본격적으로 코로나19 개발에 돌입하면서 “국내엔 원가로 공급하겠다”고 공언한 바 있다. 이에 따라 실적 부문에서의 성과가 크진 않았을 뿐 셀트리온은 그간 국내 코로나19 방역에 상당한 공헌을 한 것으로 평가받고 있다.다만 코로나19 확산 방지에 기여한 점과는 별개로 회사는 성장 동력 마련이 시급해졌다. 엔데믹(풍토병·endemic) 전환 분위기가 확산되면서 코로나19 관련 사업만으론 더 이상 성장을 담보할 수 없는 상황이기 때문이다. 우리 정부 역시 지난 18일 코로나19로 인한 사회적 거리두기를 2년1개월 만에 전면 해제하면서 엔데믹 전환 채비를 서두르고 있다.제약·바이오업계 관계자는 “코로나19 사업 진출 자체로 시장에서 성장 가능성이 높은 것으로 평가되던 시절도 있었으나 전파력은 높지만 중증 위험은 낮은 오미크론이 유행하면서 이 같은 기조가 변했다”며 “엔데믹으로 전환은 그간 코로나19 사업에 집중해온 기업들에 그리 반가운 소식은 아닐 수 있다”고 설명했다.

(자료=셀트리온 연간 실적발표)


바이오시밀러 ‘전통 강자’ 위상 다시 보일까
셀트리온이 코로나19 사업 위축에 대응해 선택한 분야는 바이오시밀러다. △램시마 △램시마SC △트룩시마 △허쥬마 △유플라이마 등 지금까지 총 5개의 바이오시밀러를 선보였다. 대부분의 제품이 시장 안착에 성공하며 국내 바이오시밀러 시장의 ‘전통 강자’란 별칭도 얻었다. 현재 6개의 항체 바이오시밀러 파이프라인(개발제품군)도 보유하고 있다.셀트리온은 그간 코로나19 치료제 개발로 비교적 등한시한 바이오시밀러 제품 개발에 다시 역량을 쏟아붓고 있는 모습이다. 회사는 최근 안과질환 치료제 아일리아(EYLEA·성분명 애플리버셉트) 바이오시밀러 ‘CT-P42’의 글로벌 임상 3상을 위한 환자 모집을 완료했다. CT-P42에 대한 임상 3상은 지난해 2월 시작됐다. 독일·스페인 등 총 13개국에서 임상 대상인 당뇨병성 황반부종(DME) 환자 모집을 완료하고 시험 절차를 본격적으로 진행 중이다. 이번 글로벌 임상 3상을 통해 CT-P42와 아일리아의 유효성과 안전성 등의 비교 임상을 시행한다. 회사는 임상 3상에 대한 결과를 연내 확보한 후 허가 절차에 돌입할 계획이다.아일리아는 미국 리제네론(Regeneron)이 개발한 블록버스터 안과질환 치료제다. △황반변성(wAMD) △당뇨병성 황반부종(DME) 등의 치료에 사용된다. 2021년 기준 아일리아의 글로벌 매출 규모는 93억8470만달러(약 11조5000억원) 수준이다. 아일리아에 대한 물질 특허는 미국에서 오는 2023년 11월 만료된다. 유럽에선 2025년 5월 만료된다. 셀트리온 측은 “오리지널 의약품의 물질 특허가 종료되는 시점에 맞춰 CT-P42 상업화에 나설 계획”이라고 밝혔다.

항암제 아바스틴(Avastin·성분 베바시주맙)의 제품 이미지.(사진=한국로슈)

셀트리온이 여기에 더해 항암제 아바스틴(Avastin·성분 베바시주맙)의 바이오시밀러가 오리지널 의약품과 효능이 동등하다는 임상 3상 결과도 최근 공개했다. 이로써 회사는 △혈액암 치료제 ‘트룩시마’ △유방암 치료제 ‘허쥬마’에 이어 세 번째 항암 항체 복제약의 출시 가능성을 키웠다.지난해 글로벌 매출 약 4조원을 기록한 아바스틴은 다국적 제약사 로슈(Roche)가 개발한 블록버스터 항암제다. △비소세포폐암을 비롯한 전이성 직결장암 △전이성 유방암 △교모세포종 등 치료에 사용된다. 셀트리온이 공개한 자료에 따르면 CT-P16은 투약 후 유도 시험 기간 동안 오리지널의약품 간 객관적 반응률(Objective Response Rate) 비교에서 동등성이 입증됐다. 오리지널 의약품인 아바스틴과 복제약인 CT-P16의 효능이 동등하다는 점을 확인했다는 의미다.셀트리온은 글로벌 3상 임상 결과를 바탕으로 아바스틴에 승인된 전체 적응증에 대한 품목허가 신청을 우리나라를 비롯해 미국·유럽 등에서 완료했다. 각국의 허가 절차가 완료되면 순차적으로 글로벌 시장에 제품을 선보일 계획이다.셀트리온 관계자는 “CT-P16은 대규모 글로벌 임상 3상에서 오리지널의약품 대비 효능 동등성을 입증은 물론 안전성에서 유사성을 확인한 만큼 각국 규제당국과의 협의를 통해 허가 절차에도 속도를 낼 계획”이라며 “각국의 허가를 획득하는 대로 고품질 항암 항체 바이오시밀러의 조속한 공급이 진행될 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.셀트리온은 2030년까지 매년 1개 이상의 의약품 허가를 목표로 후속 파이프라인 개발에도 속도를 내고 있다. CT-P39(졸레어 바이오시밀러), CT-P41(프롤리아 바이오시밀러), CT- CT-P43(스텔라라 바이오시밀러)의 글로벌 임상 3상을 진행하고 있다. 지난해 4분기에는 자가면역질환 치료제인 CT-P47(악템라 바이오시밀러)의 임상 1상도 개시했다.한편 셀트리온은 코로나19 변이에 대응하고 미래 팬더믹에 대비하기 위해 △흡입형 칵테일 항체 치료제 △진단키트 △차세대 mRNA 백신 플랫폼 개발도 진행하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT 사용자는 보이스피싱 수·발신 원천 차단…연간 1만5천건 막았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220020</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 11:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보이스피싱 번호차단 서비스 구조. (자료=SK텔레콤)

SK텔레콤이 서울경찰청과 실시한 '보이스피싱 번호 차단 서비스'로 지난 1년간 1만5737건의 보이스피싱 연결을 차단했다고 22일 밝혔다. 경찰청에 따르면 이를 통해 예방된 피해액은 최대 2285억원으로 추산된다.보이스피싱 번호 차단은 경찰에 피해 신고가 접수된 보이스피싱 번호를 토대로 SKT가 자사 고객은 해당 번호로 연락 받을 수 없도록 사전 차단하는 서비스다. 기존 스팸전화 필터 서비스와 다른 점은 전화 발신과 수신을 모두 원천 차단한다는 점이다. 스팸필터 앱은 전화가 왔을 때 스팸번호임을 사용자에게 알려 수신 여부를 결정하게 하지만 SKT와 경찰청이 선보인 서비스는 발신 단계부터 차단해 고객이 이를 알 수 없다. 만약 고객이 보이스피싱 번호를 알게 되어 통화를 시도하는 경우에는 피싱 번호임이 음성으로 안내되며 연결이 차단된다. SKT는 허위신고가 있을 수 있는 만큼, 중복 접수 등 특정 조건이 충족된 번호에 한해 차단을 시행 중이다. 과거에도 신고가 접수된 보이스피싱 번호는 정부기관을 통해 이동통신사에 전해졌다. 하지만 권고 사항에 그쳤는데, 경찰청과 업무 협약을 맺고 실시간 번호 공유 및 차단 시스템을 구축한 건 SKT가 처음이다. SKT의 모든 고객은 별도의 신청 없이 해당 서비스를 제공받고 있다. 다만 보이스피싱 번호 차단 서비스는 신고 접수가 완료된 번호로만 운영되기 때문에 신고 이력이 없거나 새로 만들어진 번호를 차단하진 못한다.이와 함께 SKT는 'T전화' 앱에 스팸, 보이스피싱 신고가 많은 번호를 자동으로 차단해주는 악성 스팸 자동차단 기능을 제공하고 있다. '안심 벨소리' 기능으로는 스팸전화와 보이스피싱 전화를 고객에게 안내하고 있다. 또한 고위험 번호와의 통화는 자동으로 녹음해 주는 '안심녹음' 기능을 제공 중이며 딥러닝 기반의 지능형 차단 시스템도 운영하고 있다.손영규 SKT 정보보호담당은 "서울경찰청과의 지속적인 협업은 물론, 앞으로도 민관이 협력을 통해 각종 사회적 난제 해결에 나서겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[잡음 많았던 ‘CNN플러스’, 한 달 만에 폐지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220005</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 03:44:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=CNN)

&nbsp;
미국 뉴스채널 CNN이 선보인 뉴스 전문 스트리밍 서비스 ‘CNN플러스’가 출시한지 불과 한 달 만에 폐지된다.21일(현지시간) CNN은 CNN플러스가 이달 말에 서비스를 종료한다고 보도했다. 이번 결정은 CNN의 모회사인 미디어 기업 ‘워너미디어’와 케이블 채널 사업자 ‘디스커버리’가 합병하며 탄생한 ‘워너 브러더스 디스커버리’의 새로운 경영진이 내린 것으로 알려졌다.CNN은 데이비드 자슬라브 워너 브러더스 디스커버리 최고경영자(CEO)가 새 회사의 모든 브랜드를 하나의 스트리밍 서비스로 통합시키려는 계획을 갖고 있는데 CNN플러스가 이와 일치하지 않는다고 설명했다. 크리스 릭트 CNN 신임 CEO는 직원들과의 타운홀 미팅에서 “CNN플러스가 아주 성공적으로 출범했지만 새 회사가 갖고 있는 계획과 맞지 않는다”고 말한 것으로 알려졌다. CNN플러스에서 서비스된 일부 프로그램은 향후에 출시될 통합 스트리밍 플랫폼에서 제공되거나 CNN TV 채널에서 방영될 것으로 보인다.CNN 경영진은 CNN플러스에 대해 1980년에 채널이 탄생한 이래로 가장 중요한 사건이라고 말하며 대대적인 홍보전을 벌였다. 앞서 미국 온라인 매체 &lt;악시오스&gt;는 CNN플러스가 마케팅 비용에만 3억달러(약 3700억원)를 투입했다고 보도한 바 있다. 또 서비스의 성공을 위해 NBC 뉴스의 정치부 기자 케이시 헌트와 폭스 뉴스 앵커 크리스 월리스 등 경쟁사로부터 인기 언론인들을 영입하기도 했다. 그러나 하루 이용자 수가 1만명에 채 안 될 정도로 저조한 성적을 거뒀다.이 뿐만 아니라 CNN플러스가 워너미디어와 디스커버리가 합병되기 불과 2주 전에 출시된 점도 부정적인 요소로 작용했다. 워너미디어 전 CEO 제이슨 킬라는 합병 전 CNN플러스의 출시를 밀어붙였고 디스커버리 측은 이 움직임을 반대했다. 그러나 합병이 마무리되기 전까지 이에 대해 CNN 경영진과 공식적으로 소통하지 못했던 것으로 알려졌다. JB 페렛 디스커버리 대표는 타운홀 미팅에서 “전 CNN 및 워너미디어 경영진이 합병이 임박했음에도 불구하고 CNN플러스 출시를 강행했다”며 불만을 표출했다. &nbsp;이번 결정으로 인해 일부 CNN플러스 직원들은 CNN의 타부서나 다른 계열사로 옮겨갈 예정이다. 크리스 릭트 CNN 신임 CEO는 내부 메모에서 “모든 CNN플러스 직원들이 CNN, CNN디지털 등 워너 브러더스 디스커버리 내에서 새로운 기회를 찾을 수 있도록 앞으로 90일 동안 계속해서 급여와 혜택을 제공할 것”이라고 밝혔다. 하지만 다른 계열사로 재배치되지 못하는 직원들도 상당수 있을 것으로 예상된다. 릭트는 이 직원들에게는 “최소 6개월 어치의 퇴직금을 지급할 계획”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이폰SE 3 美 판매량 신통찮네...작은 아이폰은 안 먹힌다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220039</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220039</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 03:37:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플 아이폰SE 3세대. (사진=애플)

애플이 올해 3월 공개한 아이폰SE 3세대 모델의 미국 내 초기 판매량이 전작에 미치지 못하는 것으로 나타났다. 미국은 전세계에서 아이폰SE 수요가 두 번째로 높은 국가다. 판매량 감소는 우크라이나와 러시아 간 전쟁으로 시장 불안이 고조된 것, 작은 아이폰에 대한 미국인들의 수요 감소 효과가 더해진 영향으로 풀이된다. 글로벌 시장조사업체 카운터포인트리서치가 22일 공개한 미국 스마트폰 시장 주간 판매량 트래커에 따르면 아이폰SE 3세대의 출시 후 3주간 판매량은 전작인 아이폰SE 2세대(2020년 출시) 대비 80% 수준에 그쳤다. 카운터포인트리서치는 판매량 감소 요인 중 하나로 올해 2월 발발한 러시아의 우크라이나 침공 전쟁이 각종 원자재 가격 상승을 이끌고 소비 심리를 위축시킨 탓을 꼽았다. 동기간 대부분의 스마트폰 브랜드가 전월 및 전년 대비 큰 폭의 판매량 감소를 보였다는 설명이다.

미국 내 아이폰 주간 판매량 변화 추이(4월 이후는 전망치). (자료=카운터포인트리서치)

아이폰SE 시리즈 자체에 대한 수요 감소도 원인으로 지목된다. 조사 내용에 따르면 동기간 전체 아이폰 판매량 중 SE 3세대 비중은 3.7%에 불과했다. 가장 최근에 출시된 아이폰임에도 전년 가을에 출시된 프리미엄 아이폰과 및 구형 아이폰들의 아성을 넘지 못하고 있는 셈. 아이폰SE 시리즈의 낮은 인기는 21일(현지시간) 또다른 조사기관 소비자정보연구파트너스(CIRP)가 공개한 2022년 1분기 미국 내 아이폰 모델별 판매 점유량 통계에서도 드러난다. 해당 통계에 따르면 아이폰SE 3세대의 점유율은 2년 전 출시된 2세대보다 낮다. 주목할 점은 같은 소형 모델인 아이폰12 미니, 아이폰13 미니의 판매량도 다른 아이폰 모델 대비 미미하다는 점이다. 같은 기간 미국에선 아이폰13 기본 모델이 전체 아이폰 판매량 중 38%를 차지하는 등 높은 인기를 끌었다.

2020년~2022년 1분기 미국 내 아이폰 모델별 판매 비중. (자료=CIRP)

한편 카운터포인트리서치의 이번 조사 결과는 미국에 한정된 것으로 전체 시장으로 확대 해석하기엔 다소 무리가 있다. 다만 올해 아이폰SE 3세대 전체 판매량 감소에 유의미한 영향을 미칠 것으로 예상해볼 수 있다. 앞서 업체가 공개한 자료에 따르면 전세계에서 아이폰 2세대가 가장 많이 판매된 국가는 일본으로, 점유율 33%를 기록했다.&nbsp;애플의 '안방'인 미국의 점유율은 24%다. 3위는 8%를 차지한 중국이었다. 이처럼 판매량에서 높은 비중을 차지하고 있는 미국 시장의 수요 감소는 아이폰SE 3세대 전체 판매량 감소로 이어질 수 있다. 이와 함께 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;, 닛혼게이자이 등 외신들은 지난달 말 애플이 주요 공급업체들에게 초기 주문량의 20% 수준인 200~300만대의 아이폰SE 생산량 감소를 요청했다고 보도했다. 애플은 러시아의 우크라이나 침공 이후 러시아에서 제품, 서비스 판매를 일체 중단한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타 COO, 남자친구 기사 막으려 英 매체에 외압...의혹 제기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220008</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 14:17:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셰릴 샌드버그 메타 COO. (사진=메타)

셰릴 샌드버그 메타 최고운영책임자(COO)가 자신과 교제하던 바비 코틱 액티비전 블리자드(이하 블리자드) 최고경영자(CEO)와 관련된 보도를 막기 위해 외압을 가했다는 의혹이 제기됐다.&nbsp;&nbsp;21일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 사안을 잘 아는 소식통을 인용해 샌드버그가 당시 남자친구인 코틱에 대한 부정적 기사가 나가는 것을 막기 위해 메타의 영향력을 이용했다고 보도했다. 메타는 샌드버그가 회사 규정을 위반했는지 판단하기 위해 조사에 착수했다.영국 온라인 매체 &lt;메일온라인&gt;은 코틱이 전 여자친구를 괴롭힌 혐의로 2014년에 일시적 접근금지 명령을 받았다는 내용의 보도를 준비 중이었다. 이것을 알게 된 샌드버그와 코틱은 2016년과 2019년에 두 차례에 걸쳐 해당 보도를 막도록 &lt;메일온라인&gt;을 설득하기 위한 작업에 나섰다. 이 둘은 페이스북, 블리자드 직원과 사외 고문으로 구성된 팀을 꾸려 설득을 위한 전략을 세웠다. 결국 이 매체는 해당 기사를 송고하지 않았다.이에 대해 페이스북 안팎에 있는 샌드버그의 법률·홍보 고문들은 평소 여성인권 신장을 역설해온 샌드버그의 이미지에 큰 타격이 있을 것이라며 우려를 표출한 것으로 알려졌다.한 소식통에 따르면 코틱은 “샌드버그가 2016년에 &lt;메일온라인&gt;에 기사가 나가면 페이스북과 갖는 사업 관계에 피해가 갈 수 있다고 협박했다”고 말한 것으로 전해진다. 이에 대해 코틱은 측에 자신은 해당 발언을 하지 않았으며 이 매체가 기사를 송고하지 않은 이유는 그 내용이 사실이 아니었기 때문이라며 해명했다.메타 대변인은 성명을 통해 “샌드버그는 보도에 영향력을 행사하기 위해 해당 매체와 메타의 사업 관계에 대한 협박을 한 적이 없다”고 주장했다.샌드버그 관계자들은 그의 성격상 &lt;메일온라인&gt;에 직접 협박하지는 않았을 것으로 추정되지만 메타의 페이스북이 뉴스 사업에 갖는 영향력을 고려했을 때 전화 한 통도 경고의 메시지로 느껴졌을 것이라고 설명했다.&lt;메일온라인&gt;이 사건에 대해 다시 취재하던 2019년에 샌드버그는 모회사인 &lt;데일리메일&gt; 사장 조너선 함스워스에게 이메일을 보내 취재 내용에 대한 우려를 표출한 것으로 전해진다.블리자드 이사회는 “2014년 사건에 대해 충분히 조사했으며 코틱의 지도력을 전폭적으로 신뢰한다”는 입장이다. 한편 코틱은 블리자드의 사내 성폭력과 직원 차별 문제에 대해 알면서도 이를 방치했다는 의혹으로 인해 사퇴 압박을 받았다. 그러나 올해 초 블리자드가 마이크로소프트(MS)에 인수되며 코틱은 당분간 자리를 유지할 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['지옥' 제작진 연상호·최규석, 카카오페이지 웹툰 '계시록'으로 재회]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220019</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 03:37:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 오리지널 시리즈로 영상화 되며 화제를 모았던 웹툰 '지옥'의 제작진이 새로운 작품으로 돌아온다.&nbsp;

연상호 감독이 넷플릭스 오리지널 시리즈 '지옥'에 대해 설명하고 있다. (사진=넷플릭스 See What's Next Korea 2021 영상 갈무리)

22일 카카오엔터테인먼트에 따르면, 연상호 감독과 최규석 작가가 오는 23일부터 카카오페이지에 신작 웹툰 '계시록'(글 연상호·그림 최규석·제작 다다쇼)을 연재한다.&nbsp;&nbsp;카카오페이지 오리지널 웹툰으로 기획된 '계시록'은 개척교회 목사 '성민찬', 성범죄 전과자 '권양래', 형사 '이연희'를 둘러싼 사건과 인물간 혼란을 그린 미스터리 스릴러 작품이다. 아들이 실종돼 괴로워하는 성민찬에게 권양래가 범인이라는 계시가 내려지면서 스토리가 펼쳐질 예정이다.연상호 감독과 최규석 작가는 계시록을 통해 인간 본성에 대한 철학적인 질문을 던질 예정이다. 계시록은 연상호 감독의 전작인 '서울역', '부산행', '반도'에서 보여준 좀비 아포칼립스와 궤를 달리하는 작품이다. 사회 고발성 세계관으로 구성된 '사이비', '염력', '지옥'과 맞닿은 새로운 세계관이 펼쳐질 것으로 예상된다.

연상호 감독과 최규석 작가가 호흡을 맞춘 웹툰 '계시록'. (사진=카카오엔터테인먼트)

해당 웹툰에 대해 연상호 감독은 "계시록은 믿고 싶은 것을 믿는 인간들이 만들어가는 정의와 구원에 관한 이야기를 담았다"고 전했다.카카오엔터테인먼트와 연상호 감독은 카카오페이지 웹툰 '반도 프리퀄 631'을 통해 한 차례 호흡을 맞춘 바 있다. 영화 반도의 1년 전 이야기를 다룬 반도 프리퀄 631은 한국과 일본에서 동시 공개된 바 있다. 최근 연상호 감독과의 협업으로 화제를 모은 최규석 작가는 '송곳' 등 사회적 메시지를 담은 웹툰을 통해 마니아층을 보유하고 있다. 웹툰 '지옥'으로 호흡을 맞춘 연상호 감독과 최규석 작가의 팀워크는 동명의 넷플릭스 오리지널 시리즈에서도 빛을 발한 적이 있어 신작 계시록도 기대감이 높은 상황이다.카카오엔터테인먼트 관계자는 "웹툰, 영화, 드라마 등 다양한 장르를 통해 세계관을 구축해온 연상호 감독과 최규석 작가의 신작을 카카오페이지에서 소개하게 됐다"며 "카카오엔터테인먼트가 보유한 글로벌 네트워크와 IP 비즈니스 역량을 바탕으로 계시록이 국내를 넘어 글로벌에서도 센세이션을 일으킬 작품이 될 것으로 기대한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위생부터 세척까지, 살균해서 더 깨끗한 'LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220066</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 03:37:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 'LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기' 제품을 출시했다. 오브제컬렉션은 LG전자의 공간 인테리어 맞춤형 가전이다. 집 인테리어까지 신경 쓴 제품이라는 의미다.



다양한 색상 조합도 오브제컬렉션의 특징이다. LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기도 △솔리드 베이지 △솔리드 크림 화이트 △솔리드 클레이 브라운 △솔리드 블랙 4개 색상으로 구성됐다. 사용자는 전체적인 집 인테리어 분위기에 맞게 색상을 선택할 수 있다.



LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기 특유의 빌트인 디자인도 인테리어 완성에 도움을 준다. 출수구만 남기고 본체를 싱크대 하단 공간에 넣어 조리 공간을 더 넓게 활용할 수도 있다. 주방 공간과 정수기가 하나처럼 보이는 깔끔한 이미지 구현도 가능하다.물론 색상과 인테리어 완성도만 높아진 것은 아니다. 정수기 본연의 기능에도 집중했다. LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기는 위생과 건강을 위한 다양한 기술, 시스템이 적용됐다.




전 구간 고온살균에 4단계 필터까지
LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기는 필터부터 출수구, 직수관까지 물이 흐르는 전 구간을 고온살균한다. 고온살균은 높은 온도의 물을 통과시켜 살균하는 방법이다. LG전자에 따르면 이를 통해 부유균, 부착균을 99.99% 제거할 수 있다. 고온살균 효과를 높이기 위해 직수관에 '스테인리스' 재질을 활용한 것도 특징이다. 스테인리스 직수관은 부식·세균에 강하다. 오염 우려도 적다. 직수관 고온살균은 주 1회 자동 설정이 가능하다. 자동 설정 시 30분 내외로 고온살균이 진행된다. 사용자는 LG 씽큐(ThinQ) 앱을 통해 살균 이력을 확인할 수 있다.물이 나오는 출구수는 별도 살균도 가능하다. 사용자는 필요에 따라 살균 버튼을 눌러 출수구를 고온살균할 수 있다. LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기에 탑재된 'UVnano 안심살균' 기능은 자외선(UV) 발광다이오드LED를 사용해 출수구 코크를 99.99% 살균할 수 있다. 해당 기능은 1시간마다 자동으로 작동한다.



LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기는 전 구간 고온살균 기능에 '4단계 필터 시스템'까지 더해졌다. 1단계에서는 망간, 아연 등 녹물의 주 성분은 물론이고 수은, 납, 카드뮴 등 중금속 9종이 걸러진다. 2단계에서는 0.1~0.3마이크로몰(㎛) 크기의 필터가 미세입자와 박테리아를 제거한다. 박테리아는 제거되지만, 이보다 작은 크기인 물속 미네랄은 지켜진다. 3단계에서는 바이러스를 제거한다. 장염·식중독을 유발하는 노로 바이러스도 99.99% 제거할 수 있다. 마지막 단계에서는 최종적으로 기타 유해 물질을 제거한다.필터 교체 시기는 제품에 자동으로 표시된다. 제품을 렌털로 구입하거나 케어십에 가입한 사용자는 무상으로 필터를 교체할 수 있다.




'클린 세척수'로 식재료 세척까지
LG 퓨리케어 오브제컬렉션 듀얼 정수기는 냉온수 정수가 나오는 출수구 외에 '클린 세척수'가 나오는 출수구도 있다. 클린 세척수도 '위생·건강'에 초점이 맞춰졌다. 클린 세척수는 수돗물을 전기분해하는 방식으로 살균된다. LG전자에 따르면, 한국건설생활환경시험연구원과 한국화학융합시험연구원에서 시험한 결과 클린 세척수는 대장균, 황색 포도상구균, 녹농균을 99.99% 제거했다고 한다. 사용자는 살균된 클린 세척수를 활용해 과일, 채소 등 다양한 식재료부터 도마, 그릇, 가위, 칼 등 식기류까지 깨끗하게 세척할 수 있다. 2개의 출수구는 각각 180도 회전이 가능하다. 사용자 필요에 따라 원하는 방향으로 자유롭게 돌려쓸 수 있다. 주방 공간 활용도가 높아지는 것이다.살균 관련 상세 실험 내용과 결과는 LG전자 홈페이지(lge.co.kr)에서 확인할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>