<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 27 Feb 2022 20:24:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[주가 하락 노렸나…MS, 블리자드 인수 ‘성폭력’ 보도 직후 협상 개시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210003</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 19:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=마이크로소프트)

마이크로소프트(MS)가 액티비전 블리자드(이하 블리자드)의 사내 괴롭힘 및 성폭력 스캔들에 대한 보도가 나온 직후 블리자드에 인수 관련 연락을 취한 것으로 알려졌다. 19일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 MS가 미국 규제당국에 제출한 서류에 따르면 MS와 블리자드가 지난해 11월부터 인수 협상을 시작했다고 보도했다.
앞서 &lt;월스트릿저널(WSJ)&gt;은 지난해 11월 16일 30년 넘게 블리자드의 최고경영자(CEO)로 재직해온 밥 코틱이 직장 내 성폭력 및 성차별 문제에 대해 알면서도 이사회나 주주들로부터 은폐했다고 보도했다. 이는 블리자드의 주가 하락으로 이어졌다.&nbsp;블리자드의 주요 협력업체인 MS의 엑스박스 총괄 필 스펜서는 당시 직원들에게 이메일을 통해 “블리자드에서 일어나는 끔찍한 사건과 행동으로 인해 충격을 받았고 굉장히 우려스럽다”며 “MS와 블리자드의 관계를 재평가하겠다”고 밝힌 것으로 알려졌다. 그러나 MS가 최근 미국 증권거래위원회(SEC)에 제출한 감독기관 보고서에 따르면 스펜서는 ‘사내 성폭력 의혹’ 관련 보도가 나온 바로 다음 날 코틱과 통화 중 양사의 전략적 기회에 대한 논의를 제안했다. 이틀 후인 지난해 11월 20일에는 사티아 나델라 MS CEO가 코틱에게 직접 연락해 인수 건에 대한 관심을 처음으로 나타내기도 했다.MS는 당초 블리자드에 32%가량의 프리미엄을 붙인 주당 80달러 규모의 인수를 제안했다. 그러나 협상이 진전되면서 주당 95달러에 매입하는 것으로 최종 결정됐고 지난 1월 중순 해당 내용이 공식화됐다. &lt;엔가젯&gt;은 의 보도로 블리자드의 주가가 하락하면서 다수의 기업들이 블리자드 매수에 관심을 표출하자 MS가 인수 협상을 서둘렀다고 전했다.&nbsp;MS가 규제당국에 제출한 보고서에 따르면 MS는 반독점 규제로 블리자드 인수가 무산될 경우 블리자드 측에 최대 30억달러(약 3조5800억원)의 해지 수수료를 지불하기로 합의했다. 한편 계약 조건에는 블리자드 주주들이 인수 건을 승인하지 않을 경우 블리자드가 MS 측에 22.7억달러(약 2조7100억원)의 해지 수수료를 지불해야 한다는 내용도 포함돼 있다. &lt;엔가젯&gt;은 미국 반도체 기업 엔비디아의 영국 반도체 설계회사 ARM 인수가 무산된 것을 예로 들며 독과점 우려로 규제당국이 MS의 블리자드 인수를 반대할 수 있다고 전했다. 엔비디아의 ARM 인수는 반도체 회사 역사상 최대 규모인 400억달러(약 47조8200억원)의 인수가로 주목받았지만 미국 등 여러 규제 기관들의 반대를 넘어서지 못하며 무산됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[갤럭시 S22 초반 흥행? '노트족·자급제'가 이끈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180141</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180141</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 19:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성 디지털프라자 홍대본점에서 소비자들이 갤럭시 팬큐레이터의 안내를 받으며 '갤럭시 S22 울트라'의 카메라 기능을 체험하고 있다. (사진=삼성전자)


"갤럭시 S22 시리즈를 사전 예약 하시는 분들은 대부분 기존에 갤럭시노트를 쓰던 분들로 울트라 모델을 선택하세요. S22와 S22+(플러스)는 오히려 전작에 밀리고 있어요."19일 서울시의 한 휴대폰 대리점주는 갤럭시 S22 시리즈 중 울트라 모델에 대한 기대감을 나타냈다. SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신 3사와 삼성전자는 지난 14일부터 오는 21일까지 갤럭시 S22 사전예약을 진행한다. 예약자의 개통일은 22일, 공식출시는 25일이다.갤럭시 S22 시리즈는 △갤럭시 S22 △갤럭시 S22+ △갤럭시 S22 울트라 등 3종이다. 그중 S22와 S22+의 출고가는 각각 99만9900원, 119만9000원으로 전작인 S21·S21+와 같다. S22 울트라는 256GB 모델이 145만2000원, 512GB 모델은 155만1000원이다. 전작인 S21 울트라와 비교하면 256GB 모델은 같은 가격이고 512GB 모델은 전작(159만9400원)에 비해 약 4만원 저렴해졌다. 당초 전세계적인 반도체 수급 대란으로 인해 가격이 상승할 것으로 예상됐지만 삼성전자는 전작과 동결하거나 오히려 낮은 가격에 신제품을 선보이는 승부수를 띄웠다.휴대폰 유통 현장에서는 사전예약자들이 3종 중 가장 가격대가 높은 울트라 모델을 가장 많이 찾는다는 반응이다. 앞선 휴대폰 대리점주는 "S21 울트라에서는 S펜이 전용 커버에 탑재돼 기존 노트 사용자들이 실망했는데 이번 S22 울트라는 내장된 점이 고객들의 마음을 움직였다"며 "S펜의 사용성에 만족한 노트족들이 가격이 가장 비싸도 S22 울트라 모델을 예약하고 있다"고 말했다. 반면 S22와 S22+는 사전예약에서 재미를 보지 못하고 있다. 삼성전자는 인공지능(AI) 카메라를 필두로 사양이 전작에 비해 업그레이드된 점을 강조했지만 소비자가 체감할 정도는 아니라는 반응이다. 또 S21 시리즈에는 신작보다 많은 공시지원금이 지급되고 있어 S22나 S22+보다 저렴하게 구입할 수 있다. 공시지원금은 통신사와 제조사가 스마트폰을 구매하는 고객에게 지급하는 돈이다. 소비자는 공시지원금으로 스마트폰 가격을 낮추거나 선택약정할인(25%)을 통해 통신요금을 할인받을 수 있다. 업계에서는 삼성전자가 S22 시리즈의 가격을 전작과 동결하는 대신 공시지원금의 규모를 줄였다는 추측이 나왔다. 보통 신작이 나오면 전작의 재고처리를 위해 전작에 공시지원금이 더 지급된다. 소비자 입장에서는 사양이나 디자인이 크게 차이나지 않는 상황이라면 보다 저렴한 전작을 선택할 수밖에 없다.

갤럭시 S22 시리즈 국내 출시 현황. (자료=삼성전자)


울트라 모델과 함께 갤럭시 S22의 흥행을 이끄는 것은 자급제폰이 꼽힌다. 자급제폰은 통신사가 정해지지 않은 공기계를 말한다. 소비자는 제조사나 온라인 쇼핑몰 등을 통해 자급제폰을 구매한 후 원하는 통신사나 알뜰폰 사업자의 요금제에 가입해 약정없이 이용할 수 있다. 약정기간이나 통신사 요금제의 복잡한 조건에 얽매이고 싶지 않은 소비자들이 주로 찾는다. 삼성전자는 자사 홈페이지를 통해 S22의 자급제 전용 색상을 선보였다. 자급제폰을 원하는 소비자를 타깃으로 한 마케팅 전략이다. 자급제폰은 쿠팡과 G마켓 등의 오픈마켓에서 구입할 수 있다.업계 관계자는 "오픈마켓에서 포인트와 무이자 할부 등의 혜택을 받고 자급제폰을 구매해 알뜰폰의 유심요금제에 가입하는 알뜰족이 늘어나고 있다"며 "스마트폰 구매와 요금제 가입을 모두 온라인으로 할 수 있는 것도 장점"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]삼성전자, 갤노트7 발화사건 후 꼭 챙기는 삼성화재 'PL보험']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170011</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 19:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요• 삼성전자가 삼성화재의 '생산물 배상책임보험(PL 보험·Products Liability)'에 보험료 98억원 규모로 1년(2022년 4월 1일~2023년 3월 31일)기간 가입했다고 15일 공시했습니다.• 삼성전자의 생산제품의 결함으로 인해 발생한 국내외 제3자의 신체적·재산적 피해를 보상하기 위한 목적입니다. PL보험은 유사 시 제조사의 손해배상 책임을 보험사가 책임지는 형태의 상품입니다.• 불입한 보험료가 환율 변동에 따라 일부 변동 가능하다고 고지한 것을 보면 '외화보험'인 것을 알 수 있네요. 외화보험은 보험료 납입 시 환율이 상승하면 납입액 부담도 오르는 구조입니다.

2016년 온라인 커뮤니티에 게재된 불탄 갤노트7 사진.

기술력뿐 아니라 금융적 빈틈 노출한 갤노트7 사건
삼성전자는 1994년부터 PL보험에 가입했습니다. 그러나 금융감독원 전자공시시스템(DART·다트)에서는 삼성전자의 외화보험 형태의 PL보험 공시를 2017년부터 찾아볼 수 있는데요, 왜일까요? 2016년 발생한 '갤럭시노트7 배터리 발화 사건' 영향이 지대한 것으로 풀이됩니다.유명한 사건이죠. 굴지의 제조사인 삼성전자의 플래그십 스마트폰이 제조상 결함으로 발화가 발생했으니까요. 이 사건은 국내뿐 아니라 해외 소비자들의 잇따른 신고와 소송을 야기했습니다. 삼성전자는 막대한 배상비용을 물어야 할 위기에 처했습니다. 해외에는 징벌적 손해배상 제도가 있지만, 당시 삼성전자가 가입한 PL보험의 배상범위는 국내로 국한돼 있었기 때문이죠. 미주지역까지 포함된 PL보험에 가입할 경우 보험료가 10배가량 뛸 것이라고 보험업계에선 분석했습니다.삼성전자에게는 운도 따랐습니다. 한국 대법원에선 소비자 1321명이 손해배상금 약 7억6000만원을 청구한 소송에서 소비자가 패소했고, 캐나다 퀘벡 고등법원에서도 손해배상 소송 관련해 삼성전자의 손을 들어줬으니까요. 그러나 상급법원까지 소송이 이어지면서 삼성전자의 부담도 적지 않았을 것으로 풀이됩니다.갤노트7 사건은 '글로벌 삼성전자' 청사진에도 심대한 악영향을 준 것으로 보입니다. 2017년 삼성전자의 지속가능경영보고서에선 앞서 지속 기재해왔던 '다우존스 지속가능경영지수(DJSI World)' 관련한 내용이 사라졌습니다. 2016년 DJSI 월드 지수에서 빠졌기 때문입니다.1995년 이건희 회장의 '무선전화기 화형식' 이후 삼성전자는 품질 제일주의를 유지하고 있지만, 갤노트7 사건은 금융적 측면에서도 삼성전자의 '빈틈'을 노출한 기점이기도 합니다.

2022년에도 삼성전자는 국내외 피해를 보상하는 PL보험에 가입했다.


삼성화재 '보호막' 입고 애플 자신있게 저격하는 삼성전자
뼈아픈 시련을 겪은 삼성전자는 PL보험을 이전에는 제품군으로 묶어서 별도로 가입하다가, 2017년부터 '전 제품'을 하나로 묶어 가입합니다. 삼성전자의 삼성화재 PL보험 납입액 규모는 △2017~2018년 79억원 △2018~2019년 85억원 △2019~2020년 95억원 △2020~2021년 92억원 △2021~2022년 98억원 △2022~2023년 98억원으로 연도별 미세한 차이는 있지만 순증하는 추세입니다.보험금을 청구할 경우를 방지하기 위해서라도 삼성전자는 품질에서도 완벽성을 기하려고 노력하고 있습니다. 2019년 상반기 발표한 '갤럭시 폴드'가 외국언론에 제공된 시제품 리뷰 결과 품질 논란이 일었는데, 삼성전자는 출시 행사를 연기하고 갤럭시 폴드의 설계를 보강한 뒤 하반기 시장에 내놓게 되죠.삼성화재라는 '보호막'을 입은 삼성전자는 애플과의 대결에서도 자신감을 얻는 모양새입니다. 이달 10일 언팩행사에서 아이폰의 방수기능 과장 의혹을 꼬집은 패러디물 영상을 공개했죠. 미국 소비자들은 아이폰이 염분기가 있는 바닷물에서 제대로 작동하지 않는다며 애플을 상대로 손해배상 집단소송을 걸었습니다. 이 소송은 기각됐지만, 제조사에 있어 품질과 금융은 불가분의 존재라는 것을 알 수 있습니다.올해 삼성전자의 주력상품인 '갤럭시 S22' 시리즈와 태블릿 PC '갤럭시탭 S8'는 품질 이슈 없이 삼성전자의 곳간을 얼마나 채워줄 수 있을까요?

삼성 갤럭시S22 울트라 자급제 그라파이트, 스카이 블루, 레드 모델.(사진=삼성전자)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 중심 '폴더블폰'…'포스트 코로나' 시대도 '메인스트림']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180165</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180165</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 19:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 폴더블 스마트폰 '갤럭시Z플립3' 비스포크 에디션. (사진=삼성전자)

삼성전자가 주력 라인업인 '갤럭시노트'와 '갤럭시S' 시리즈를 통합하면서, 폴더블폰 사업 계획에 이목이 집중되고 있다. 당초 하반기에 선보였던 '갤럭시노트' 라인업이 '갤럭시S'에 반영됨에 따라, 올해는 상·하반기 각각 '갤럭시S22' 시리즈와 폴더블 라인업에 주력할 것이라는 전망이다. 업계에서는 삼성전자의 스마트폰 사업 전략이 다가오는 '포스트 코로나' 시대 속 폴더블폰의 위상을 보여주는 일례라고 입을 모은다.&nbsp;IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 삼성전자가 이끄는 폴더블 스마트폰 시장이 포스트 코로나 시대에 계속 성장할 것으로 예측했다. 시장조사업체 '카날리스'의 최근 보고서에 따르면 지난해 전체 스마트폰 시장의 성장률이 전년 대비 7%에 그친 것에 비해 폴더블 시장은 148%나 늘었다. 출하량은 890만대에 도달했다. &nbsp;카날리스는 "폴더블 시장이 지난해부터 매년 50%가량 성장해 2024년에는 3000만대 이상의 출하량을 기록할 것"으로 예상했다. 루나 비요르홉드 캐널리스 애널리스트는 "팬데믹 기간 동안 폴더블폰의 수요가 급증할 수 있었던 원인은 대형 스크린 기기의 인기 덕분이었다"며 "소비자들은 일상에서 사용하는 모바일 기기에서 더 나은 경험을 얻기 위해 끊임없이 탐색한다. 대형 스크린을 통해 제공되는 높은 생산성과 엔터테인먼트의 경험으로 인해 스마트폰에 대한 기대치는 더 높아졌다"고 설명했다.&nbsp;실제로 울런공대학교 등 호주 보건학 전문가들이 최근 발표한 연구에 따르면 대부분의 국가들이 코로나19의 확산을 막기 위해 엄격한 정책을 시행하자 많은 사람들이 타인과 지역사회로부터 단절됐고 그 결과 스마트폰에서 보내는 시간이 늘어났다.&nbsp;&lt;테크크런치&gt;는 "2019년 처음으로 폴더블폰을 출시한 삼성전자가 시장 선두주자라는데는 의심의 여지가 없다"고 분석했다. 다른 업체도 삼성전자와 비슷한 시기에 폴더블 기술 개발을 시작했지만 처음 제품을 출시한 건 삼성이었고 일찍이 폴더블폰을 미래 먹거리로 점찍어 대규모 투자를 단행했다.삼성전자의 성공 이후 경쟁사도 잇따라 폴더블폰 시장에 진출하고 있다. 중국의 오포는 지난해 12월 첫 폴더블폰인 '파인드N'을 출시했다. 중국의 중저가폰 브랜드인 아너도 첫 폴더블폰인 '매직V'를 공개했다. 두 제품 모두 '갤럭시Z폴드' 시리즈와 유사한 디자인을 갖췄다. 업계에 따르면 올해 구글과 샤오미가 폴더블폰을 내놓을 예정이다. 애플도 오는 2024년에 '폴더블 아이폰'을 출시할 것으로 알려진 가운데, 최근 IT매체 &lt;폰아레나&gt;가 해당 스마트폰의 예상 모습을 공개하기도 했다.&nbsp;한편, 카날리스는 지난해 800달러(약 95만원) 이상인 프리미엄 스마트폰 중 iOS 기반 제품 출하량은 2019년 대비 68% 증가한 반면 안드로이드 기반 제품은 18% 줄면서 스마트폰 제조사들이 경쟁력 확보를 위해 폴더블 투자를 확대해야 할 것으로 내다봤다. 폴더블폰 출시가 이어지면서 지난해 1500달러(약 180만원) 수준이었던 평균 판매가도 2024년 들어 1000달러(약 120만원)까지 내려갈 것으로 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계 최대 NFT 거래 플랫폼 오픈씨, 피싱 공격으로 20억원 피해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210008</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 19:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)

세계 최대 NFT(대체불가토큰) 거래 플랫폼 ‘오픈씨’가 피싱 공격으로 수 백 개의 NFT를 도난당했다.&nbsp;20일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 19일에 발생한 피싱 공격으로 32명의 사용자가 총 254개 NFT를 도난당했다. 블록체인 보안 업체 ‘펙쉴드(PeckShield)’가 파악한 바에 의하면 도난당한 NFT에는 ‘지루한 원숭이 요트 클럽 (BAYC)’와 ‘아즈키(Azuki)’와 같은 인기 컬렉션이 포함돼 있다. 피해액은 총 170만달러(약 20억3400만원)에 달하는 것으로 추산된다.&nbsp;&lt;더버지&gt;는 이번 공격이 대부분의 NFT 스마트 계약에 사용되는 ‘와이번 프로토콜’이라는 오픈소스 표준의 유연성을 악용해 일어난 것으로 봤다. 계약 일부분은 이용자들의 서명을 받고 공백 상태인 다른 부분에 해커들이 서명해 아무런 비용도 지불하지 않고 NFT의 소유권을 이전하는 방식이다. 이용자들이 백지수표에 서명한 후 해커들은 공백인 나머지 부분을 채워 넣어 NFT를 가져간 셈이다.&nbsp;데빈 핀저 오픈씨 최고경영자(CEO)는 20일 트윗을 통해 “이번 공격이 피싱이었다고 확신한다”며 “피싱이 어디서 발생했는지는 파악하지 못했지만 공격으로 피해를 입은 32명의 이용자의 증언을 토대로 이와 같은 결론을 내렸다”고 말했다. 또 핀저는 이번 공격은 웹사이트나 오픈씨 플랫폼의 NFT 민팅(발행), 판매, 구매, 리스팅 기능의 취약점과는 관련되지 않았다고 덧붙였다. 공격 당시 오픈씨는 계약 시스템을 업데이트 중이었지만 피싱 공격이 새로 맺어진 계약과도 무관하다고 전했다.&nbsp;도난당한 NFT의 일부는 반환된 것으로 알려졌다. 또 공격으로 인한 피해가 2억달러(약 2400억원)에 달한다는 소문이 돌기도 했다. 핀저는 해당 내용이 사실이 아니라며 해커들이 훔친 NFT의 일부를 판매해 지갑에 170만달러(약 20억3400만원)의 이더리움을 보유하고 있다고 밝혔다.&nbsp;오픈씨는 NFT의 높아지는 인기와 간편한 이용 방법으로 빠른 성장세를 이루며 기업가치가 130억달러(약 15조 5700억원)로 치솟았다. 한편 가파른 성장과 함께 보안 관련 문제도 수차례 일어났다. 지난달에는 버그로 인해 고가의 NFT가 낮은 가격에 판매되는 사고가 발생했다. 또 해커들이 악성 NFT를 이용해 가상자산을 도난할 수 있는 결함이 발견되 오픈씨는 지난해 10월 이 취약점을 수정했다고 발표한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성·LG, 20%대 TV 점유율 향한 다른 시선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210041</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210041</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 19:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=삼성전자, LG전자)

삼성전자와 LG전자가 지난해 글로벌 TV 시장에서 각각 29.5%, 18.5%의 점유율(금액 기준)을 기록했다고 밝혔다. 여전히 양사 격차가 큰 편이지만 점유율 추이를 보면 시선이 달라진다. LG전자는 유기발광다이오드(OLED) TV를 앞세워 점유율을 높여가는 반면 삼성전자는 3년 만에 20%대 점유율로 떨어졌다.삼성전자와 LG전자는 지난 20일 시장조사업체 옴디아(Omdia) 자료를 인용해 지난해 TV 시장 점유율을 공개했다. 삼성전자는 QLED 판매 확대에 힘입어 지난해 금액 기준 29.5% 점유율로 1위 자리를 지켰다고 전했다.다만 최근 점유율 추이를 보면 성장세가 꺾였다. 삼성전자 TV 시장 점유율(금액 기준)은 2017년 이후 상승세를 유지했다. 2019년을 기준으로 30%대를 달성했다. 하지만 지난해 20%대로 다시 떨어진 것이다. 5년간 점유율은 2017년 26.5%→2018년 29.0%→2019년 30.9%→2020년 31.9%→2021년 29.5%다.반면 LG전자는 오랜 기간 큰 변동이 없었던 TV 시장 점유율(금액 기준)이 크게 개선됐다. 지난해 LG전자 점유율은 18.5%로 나타났다. 2017년 14.6%→2018년 16.4%→2019년 16.3%→2020년 16.5%→2021년 18.5% 순서다.LG전자는 OLED TV 판매 확대가 긍정적 영향을 미쳤다고 설명했다. 지난해 LG전자 OLED TV 판매량은 404만대다. 전년(204만대) 대비 2배가량 늘어난 수치다.



OLED TV는 기존 LCD TV와 비교해 상대적으로 판가가 비싸다. LG전자에 따르면 지난해 LG OLED TV 평균 판매단가(ASP·Average Selling Price)는 1861.7달러(약 222만원)다. 글로벌 LCD TV ASP 507.7달러(약 60만원)와 3배 이상 차이가 난다. 자연스레 금액 기준 점유율이 높아질 수 밖에 없는 구조다.업계는 LG전자가 OLED TV 성장에 힘입어 금액 기준 점유율 20%대 벽을 넘어설 것이라고 내다보고 있다. 글로벌 TV 수요는 줄고 있지만 OLED TV 수요는 고속 성장을 이어가고 있기 때문이다. 옴디아는 올해 글로벌 OLED TV 출하량을 총 800만대로 예상했다. 지난해보다 22.6% 증가한 수치다.지난해 기준 LG전자가 글로벌 OLED TV 출하량에서 차지하는 비중은 61.9%다. 올해도 이를 유지한다고 가정하면 올해 LG전자 OLED TV 출하량은 약 500만대에 이를 것으로 보인다.현재 글로벌 TV 시장에서 OLED TV를 판매하는 업체는 20개 정도로 알려졌다. 삼성전자는 상대적으로 늦게 OLED TV 시장 진출 의사를 밝혔다. 2020년까지도 OLED TV 사업 진출을 부정했지만 지난해 QD-OLED TV 출시 의사를 공식화했다. 구체적인 출시 시점은 공개되지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["입사하면 최대 2억원"…패션 플랫폼 '브랜디'가 파격 채용 나선 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180094</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180094</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 19:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 패션 플랫폼 기업 '브랜디'가 개발인력 확보를 위한 총력전에 나섰다. 지난해 네이버로부터 200억원의 투자를 유치하며 진출한 일본 시장 외 글로벌 시장으로의 진출을 위해서다. 브랜디는 "입사 시 스톡옵션(1억원)과 사이닝보너스(1억원)를 합해 최대 2억원"이라는 파격 조건을 내세워 개발자 인력 비중을 약 50%까지 끌어올릴 계획이다.

(사진=브랜디 채용 홈페이지 갈무리)

브랜디는 지난 18일 '뉴비 페스티벌(NEW:B Festival)' 캠페인을 시작하고 개발자 영입에 나선다고 밝혔다. 특히 브랜디는 채용된 개발 인재를 대상으로 최대 2억원 상당의 혜택을 제공하는 조건을 내걸었다. 혜택은 사이닝 보너스(Signing Bonus·연봉 외 보너스) 1억원과 스톡옵션 1억원으로 구성됐다. 채용분야는 △백엔드 △프론트엔드 △iOS △Android △퍼블리셔 △QA 엔지니어 △데이터베이스 관리 △딥러닝/머신러닝 엔지니어 △데이터 엔지니어 △PM 등이다.&nbsp;이처럼 브랜디가 개발자 인력 채용에 적극적으로 나서는 것은 글로벌 시장으로 진출하기 위한 2025년까지의 로드맵 달성과 동시에 3월 성수기인 채용 시장을 발빠르게 선점하기 위해서다. 온라인 패션 플랫폼 특성 상 해외 시장 진출을 위해서는 온라인 페이지 뿐만 아니라 애플리케이션(앱) 개발이 필수로, 향후 4년 동안의 기술 기반을 마련한다는 계획이다.&nbsp;2016년 여성 패션 앱 '브랜디'를 출시한 브랜디는 '버티컬(Vertical) 앱' 운영 전략을 전개하고 있다. 버티컬 앱이란 성별, 연령, 각종 카테고리 등 특정 타깃을 겨냥한 앱을 각각 운영하는 것이다. 브랜디는 '브랜디' 외에도 남성층을 겨냥한 '하이버'를 선보이는 한편 지난해 6월 육아 카테고리 중심의 '마미' 앱을 론칭했다.&nbsp;
2025년 버티컬 앱 40개 개발 목표
국내 패션업계가 온라인을 기반으로 성장하면서 브랜디와 같은 온라인 패션 플랫폼 업체도 승승장구했다. 무신사, 지그재그, 브랜디, 에이블리 등 관련 업체들이 성장하며 연 거래액 '1조 시장'도 본격화됐다. 특히 브랜디의 경우 브랜디·하이버·마미 통합 기준 지난해 연간거래액 약 5000억원, 누적거래액 1조원을 달성했다. 누적 다운로드 수는 브랜디(1700만)와 하이버(600만)를 더해 총 2300건이며, 월간 활성사용자 수(MAU)는 630만으로 집계됐다.&nbsp;브랜디는 성장의 핵심 요소로 '기술 개발 확보'를 꼽았다. 회사에 따르면, 현재 브랜디의 기술개발 인력은 전체 임직원 수 약 500명 중 약 40%(150명~200명)에 달한다.&nbsp;현재 브랜디의 기술개발 담당 '브랜디 랩스'(Labs) 본부는 △브랜디, 하이버, 마미 등 앱 서비스를 개발하는 'B2C랩 유닛' △B2B 프로덕트를 기술로 만드는 'B2B랩 유닛' △데이터드리븐 프로덕트 기반 제작과 인공지능(AI) 기술 활용을 내재화하는 '데이터 그로스랩 유닛' 등으로 구성됐다.&nbsp;

브랜디 일본 사이트. (사진=브랜디 채용 홈페이지 갈무리)

그렇다면 브랜디가 다시 한 번 개발자 인재 영입에 총력을 다하는 이유는 무엇일까? 해답은 '글로벌' 시장에 있다. 브랜디는 지난해 8월 네이버로부터 200억원 규모의 추가 투자를 유치한 이후 일본 시장에 진출한 바 있다. 다만 비슷한 시기 지그재그, 브랜디, 에이블리가 모두 일본 시장을 공략한 만큼, 경쟁력을 위해 해외 시장 추가 확보가 시급한 상황이다.&nbsp;브랜디는 오는 2025년까지 버티컬 앱 40개를 개발해 앱 마켓 50위권 내에 올리는 것을 목표로 잡았다. 현재 온라인 플랫폼 시장 추세에 따르면 여성 패션, 남성 패션, 육아 외에도 중장년층이나 실버층, 명품, 뷰티, 리셀 시장 등을 후보로 예상할 수 있다. 카테고리 확대와 해외 시장 추가 확보를 위해서는 개발자 인력 확보가 급선무인 셈이다.&nbsp;회사 관계자는 "이번 개발자 채용은 약 두자릿수 규모가 될 것"이라며 "해당 채용 이후 전체 임직원 수 대비 개발자 비중은 최대 50%까지로 늘어날 예정"이라고 전했다.
글로벌 공략 본격화…중국 '쉐인' 롤모델 삼나
브랜디 랩스가 이루고자 하는 목표는 기술과 데이터를 기반으로 동대문 제조, 도소매, 소비자를 연결하는 '체인플랫폼 생태계'를 구축하고 글로벌로 연결하는 것이다.&nbsp;현재 진출해 있는 일본 시장의 경우, 일본의 현지 셀러들이 동대문 풀필먼트 인프라를 기반으로 한 '헬피(HELPI)' 시스템을 통해 동대문 패션 상품을 선택하고 일본 사이트에서 상품을 판매하는 방식으로 운영되고 있다. 2025년까지 40개 버티컬 앱 개발을 목표로 카테고리를 늘리고 해외 시장을 추가 확보할 경우, 중국 전자상거래 플랫폼 '쉐인(Shein)' 같은 글로벌 기업으로 성장할 가능성에 주목하고 있다.브랜디 관계자는 "동대문 풀필먼트 인프라 구축을 공고히 하며 해외 진출을 하며 동대문 판매자들에게도 코로나19 악재를 극복할 수 있는 계기가 됐다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소비자보다 매출이 우선? SKT·KT·LGU+ 설비투자, 10년째 제자리걸음]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140311</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140311</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 19:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[왼쪽부터 SKT, KT, LG유플러스 서울 내 사옥 (사진=각사)

국내 이동통신 3사가 설비투자(CAPEX)에 인색하다는 지적이 매년 이어지고 있는 가운데, 지난 10년간 이들의 매출 대비 CAPEX 비중은 큰 변화없이 유지된 것으로 확인됐다. 본업인 통신 분야의 소비자 만족도 개선보다 표면적인 실적 관리에 더 치중한다는 지적이 나온다. &lt;블로터&gt;가 2011년~2021년 SKT·KT·LG유플러스의 CAPEX 현황을 살펴본 결과 10년 동안 3사의 매출 대비 평균 CAPEX 비중은 SKT 17.34%, KT 12.01%, LG유플러스 15.28%로 나타났다.&nbsp;CAPEX란 기업이 미래의 이윤 창출을 위해 미리 투자하는 비용을 말한다. 이동통신 업계에서는 주로 기지국 설비투자 비용으로 해석된다. 즉, 이통사의 CAPEX는 회사가 한 해 통신 커버리지(서비스 이용 가능지역) 및 품질 개선에 얼마나 많은 비용을 투자했는지 가늠해볼 수 있는 주요 지표다.

자료=각사 IR, SKT는 SKB(유선)의 투자 금액이 합산된 수치

한국은 2019년 5G를 세계 최초로 상용화한 국가지만 서비스 4년차에 접어든 현재까지 체감 품질에 대한 소비자 불만의 목소리는 계속 이어지고 있다. 특히 커버리지와 관련된 이통사·소비자 간 분쟁은 지난해 집단 소송으로까지 이어졌을 만큼 해묵은 이슈다. 방송통신위원회가 최근 공개한 '2021년 통신분쟁조정 사례집'도 이 같은 사실을 뒷받침 한다. 해당 자료에 따르면 대분류 '품질 관련' 하위 항목인 통화품질 및 속도품질 분쟁 건에서 전체 민원 439건 중 통화품질 민원 비중은 82%에 달한다. 그 가운데 상당수가 커버리지 불만에 관한 내용이다. 주로 거주지나 근무지, 영업장 내 5G 혹은 LTE 끊김 현상에 대한 문제 제기가 많다. 그러나 관련 민원에 방통위가 제시한 '요금 감면' 등의 조정안이 성립된 사례는 많지 않다. 이통사들은 대개 서비스 초기 발생할 수 있는 '음영지역(전파가 닿지 않는 영역)에 대해 소비자들에게 계약 과정에서 충분히 고지했다는 논리다.이통사의 주장과 별개로 5G 품질에 대한 소비자 불만은 계속되고 있지만 이통사들의 CAPEX 비중은 매년 줄고 있다. 통신 3사는 CAPEX에 관해 주로 "가이던스(Guidance, 투자자 및 애널리스트 대상으로 회사가 제시하는 전망치) 내에서 이뤄진다"고 설명할 뿐이다. 가이던스의 구체적인 수립 기준이나 이행 내역은 명확히 공개되지 않는다.&nbsp;CAPEX를 일정 수준 내에서 유지하는 건 기업 경영 측면에서 합리적인 선택이다. CAPEX는 미래투자 항목이므로 비중이 높아질수록 기업의 단기적 순이익은 줄어들 수밖에 없기 때문이다. 하지만 이통 3사가 매년 향상된 매출과 영업이익을 기록하고 있음에도 CAPEX 규모를 줄이고 있는 점은 지적의 대상이 된다. 특히 KT는 2021년 전년 대비 영업이익이 41.2%(1조6718억원) 증가했으며 LG유플러스는 "창사 이래 사상 최대의 영업이익(9790억원)을 달성했다"고 발표했다. 시장 1위 사업자인 SKT 역시 1조3872억원의 조 단위 영업이익을 기록했다.&nbsp;이통 3사의 미흡한 5G 투자는 수도권 외 지역에서 두드러진다. 지난 3일 국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 국민의힘 김영식 의원이 과학기술정보통신부에서 확보한 자료에 따르면, 2021년 준공 완료 된 5G 무선국 19만8832개 중 45.5%는 인구가 많은 수도권에 집중된 것으로 나타났다. 동일한 요금제로 서비스가 이뤄지지만 상용화 후 지금까지 수도권 대비 미흡한 투자로 서비스 이용에 불편을 겪고 있는 지역은 적지 않다. 특히 지역 내 구축된 5G 무선국 수가 한자릿수에 불과해 사실상 서비스 이용이 어려운 기초지자체(인천 옹진군, 경북 고령군, 전남 고흥군 등) 전국에 13곳이 확인됐다. 이통사들은 최근 투자 효율이 낮은 농어촌 지역은 3사가 무선국을 공유하는 '5G 농어촌 공동망' 사업을 추진 중이지만 완성은 2년 후인 2024년에야 이뤄질 전망이다.

자료=김영식 의원실

이에 대한 이통사들의 입장은 비슷하다. CAPEX는 새 통신망 도입 첫해(2011년 LTE, 2019년 5G) 높아졌다가 매년 줄어들 수밖에 없는 구조란 설명이다. 모 이통사 관계자는 "초기와 달리 전국망 커버리지가 거의 완성된 상태이고 지금 불만이 제기되는 부분들은 대개 인빌딩(건물 내) 통신 품질에 관한 것"이라며 "서비스 품질 유지를 위한 투자는 지속되어야 하지만 이젠 아무래도 서비스 수요가 있고 품질 불만이 제기되는 곳 위주로 보완해 나갈 수밖에 없는 단계"라고 말했다.&nbsp;이처럼 이통사들은 CAPEX가 합리적 수준에서 이뤄지고 있다고 자평하는 반면, 관련 업계의 생각은 다르다. 국내 한 통신장비 업계 관계자는 "지난해에는 이통사들이 투자를 너무 줄인 측면이 있다"며 "기지국이 하드웨어 중심에서 소프트웨어 중심으로 진화하는 최근 흐름에 따라 올해는 투자를 늘릴 것으로 기대한다"고 말했다.한편 지난 17일 이통 3사 CEO들과 만난 임혜숙 과학기술정보통신부 장관도 "통신사들이 영업이익은 증가한 반면 투자는 오히려 감소했다"며 "대국민 서비스 품질의 균형적 개선 차원에서 중소도시·농어촌·취약지역 등에도 보다 적극적으로 투자해달라"고 요청했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT의 '광고·메타버스' 기업 전환, 최태원 회장도 힘 보탠다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210020</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 19:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최태원 SK 회장. (사진=SK㈜)

최태원 SK 회장이 SK텔레콤의 신사업 지원에 나선다. 그룹 차원에서 SKT의 '글로벌 AI(인공지능) 컴퍼니'로의 전환을 지원하게 되면서 회사의 신사업이 탄력을 받을 전망이다.SK㈜는 21일 최 회장이 SKT의 무보수 미등기 회장직을 맡아 AI 사업과 디지털 혁신을 가속화하는 데 힘을 보탤 것이라고 밝혔다. 최 회장은 이사회에 직접 참여하지는 않고 경영진과 이사회가 근본적 혁신을 주도할 수 있도록 조력자 역할을 맡는다.최 회장은 SKT의 사외이사 등 이사회 멤버들과도 사전에 만나 의견을 구했고 회사 성장에 도움이 될 수 있다는 점에 공감대를 이룬 것으로 알려졌다. 그는 이날 SKT의 사내게시판에 올린 글을 통해 "글로벌 AI 컴퍼니로의 혁신은 더 이상 미룰 수 없는 과제이며 도전을 위한 기회와 시간도 얼마 남지 않았다"며 "SKT의 도전에 함께 하고자 한다"고 말했다.SK그룹의 오너인 최 회장이 신사업 추진에 힘을 보탤 뜻을 나타내면서 SKT의 신사업에 관심이 모아진다. 유영상 SKT 대표는 이달 9일 열린 2021년 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 유·무선 통신 사업 외에 집중할 신사업으로 △통신 POC를 기반으로 한 광고 △데이터센터 △T우주를 중심으로 한 구독 △메타버스 등을 꼽았다. POC는 소비자 접점이란 의미로 소비자가 재화나 용역을 사용함으로써 비용을 지불하는 지점을 말한다.회사는 신사업을 키우기 위해 인수합병(M&amp;A)에도 적극 나설 계획이다. 유 대표는 전략적인 M&amp;A를 추진하겠다는 뜻을 나타내며 AI·메타버스 기술 기업과 글로벌 기업을 후보로 꼽았다. 최 회장이 미등기 회장직을 맡으면서 SKT의 M&amp;A에도 탄력이 붙을 전망이다. 규모가 큰 M&amp;A의 경우 그룹 차원에서 전략적으로 접근하는 경우가 많기 때문이다. 오너의 의지가 수반된다면 M&amp;A가 한층 빠르게 추진될 수 있다.최 회장은 SK이노베이션과 SK하이닉스에서도 미등기 회장으로서 양 사 경영진과 이사회의 조력자 역할을 하고 있다. 그는 SK하이닉스가 인텔 낸드 사업을 인수하는 등 글로벌 경영을 강화하고 SK이노베이션 계열이 친환경 사업으로 변화하는 데 일조한 바 있다.SK그룹 관계자는 "10년 전 최 회장 주도로 SK하이닉스를 인수하면서 반도체로 사업영역을 확장한 이후 SK 계열사들은 배터리, 바이오, 수소 등으로 사업영역을 확장하는 데 성공했다"며 "최 회장이 SKT의 혁신을 지원하면 SK그룹 전반의 혁신도 가속화될 수 있을 것"이라고 말했다.최 회장 보임 이후에도 SKT의 일상적인 경영활동은 전문경영인인 유 대표를 중심으로 한 현 경영진이 담당한다. 주요한 의사결정도 김용학 이사회 의장을 중심으로 한 이사회에서 진행될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, 또 내부고발…“투자자에 허위정보 대처 거짓된 내용 전달”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210001</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 19:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)


사회관계망서비스(SNS) 페이스북의 모기업 메타가 투자자들을 대상으로 코로나19와 기후변화 관련 가짜뉴스를 차단하기 위해 노력하고 있다고 밝힌 내용 중 일부가 거짓이라는 내부 고발이 제기됐다.&nbsp;18일(현지시간) &lt;워싱턴포스트&gt;는 비영리단체 ‘위슬블로어 에이드’가 이런 내용을 담은 고발장 2건을 미국 증권거래위원회(SEC)에 제출했다고 보도했다. ‘위슬블로어 에이드’는 전 메타 직원 프랜시스 하우건을 대표하는 단체다. 하우건은 지난해 10월 인스타그램이 10대의 소녀들의 정신건강에 해롭다는 것을 알면서도 메타가 이를 방치했다고 폭로한 바 있다. &nbsp;고발장의 내용은 하우건이 메타를 떠나기 전 입수한 수천 건의 내부 문서를 바탕으로 하고 있다. &lt;워싱턴포스트&gt;가 입수한 고발장에 따르면 해당 단체는 “메타가 투자자들에게 배포한 성명서에서 허위 정보에 대처하려는 노력에 대해 거짓 진술을 하거나 일부 사실을 누락했다”고 주장했다. 또 페이스북에 기후변화 관련 허위 정보가 활발히 공유됐지만 지난해까지만 해도 이 문제에 대한 명확한 대책이 마련되지 않았다고 지적했다. 페이스북 임직원은 실적 발표 때 기후 변화로 인한 전 세계적 위기와 싸우겠다고 선언했지만 실상은 그렇지 않았다는 것이다.페이스북 임직원은 코로나19와 관련된 허위 정보를 제거하기 위해 노력하고 있다고 공개적으로 홍보해왔다. 그러나 페이스북 내부 문건에 의하면 백신 접종 거부와 관련된 페이스북 댓글은 확산 중이었다. 고발장에는 페이스북에서 코로나19 관련 허위 정보가 급증했다는 것을 보여주는 내부 조사도 포함됐다. 고발장은 “일부 투자자들은 가짜뉴스에 대해 적절한 조치를 취하지 못하고 기후변화 및 코로나19에 대해 거짓 진술과 사실을 누락하는 기업에 투자하고 싶지 않을 것”이라고 주장했다.&nbsp;위슬블로어 에이드는 고발장을 통해 페이스북이 누리는 인기 때문에 기후변화에 대한 허위 정보 확산을 막는 노력이 시급하다고 강조했다. 고발장에 포함된 또 다른 내부 문서에 따르면 페이스북은 텔레비전 뉴스 다음으로 기후변화에 대한 소식을 많이 전하는 채널이었다. &nbsp;메타는 이에 대해 “백신과 관련된 허위 정보를 삭제하고 있으며 20억 명 이상의 페이스북 사용자들에게 기후변화와 공중보건에 대한 권위 있는 정보를 증진하기 위해 노력해왔다”고 반박했다. 메타 대변인 드류 푸사테리는 성명을 통해 “가짜뉴스의 확산을 방지하는 하나의 해결책은 없으며 메타는 새로운 도구와 정책을 통해 허위 정보를 막기 위해 전념해왔다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>