<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 13 Jan 2022 09:20:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[3년 쓴 애플워치가 선물한 궤양…애플 "보상 못 해, 케이스 씌우라"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120036</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 19:57:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[3년 이상 문제없이 착용한 애플워치가 손목에 어느 날 궤양을 일으켰다면? 애플은 "기기 결함이 아니니 보상은 불가하다"는 입장. 그러나 피해자는 "보상보다는 애플의 무성의한 대응에 화가 난다"고 지적했다. 이뿐만이 아니다. 국내에서는 앞서 비슷한 사례를 겪은 여러 사용자들이 있으며, 그들 모두 공통적으로 애플의 응대 태도를 비판했다. 애플워치4 사용자 A씨는 올해 초 헬스장에 다녀왔다가 이상한 일을 겪었다. 2시간가량 운동 후 귀가해 착용한 애플워치를 풀어보니 손목에 얇은 막과 갈색 점이 생긴 것. 대수롭지 않게 여겼으나 이 상처는 다음 날 오전 수포로, 저녁 무렵에는 애플워치4 센서 모양으로 붉어지더니 진물이 흐르기 시작했다. 상처는 살갗이 약 5mm 깊이로 파인 상태였다.

애플워치 착용 후 생긴 피부 궤양 증세로 곪은 손목 (사진=A씨 제공)

A씨는 "처음엔 따갑고 가려워 상처용 연고를 발랐는데 진물이 가라앉지 않아 피부과 진단을 받았다"며 "의사도 상처 부위와 애플워치의 센서 위치가 같다는 점을 확인해줬다"고 말했다. 이후 A씨가 상급병원에서 진단받은 병명은 '피부의 궤양 및 기타 피부병의 농가진화'.&nbsp;궤양은 피부나 점막이 짓무르는 증상이며 농가진화는 피부병 부위에 감염이 일어나 고름과 딱지가 생기는 증상이다. 상급병원 소견서에는 "향후 색소침착, 피부 위축 등의 흉터가 남을 수 있다"고 적혔다. 

피부 궤양을 진단하며 흉터가 남을 수 있다는 의사의 소견서 (사진=A씨 제공)

평소와 다르지 않은 착용 환경에서 발생한 사고지만 애플의 대응은 A씨 예상과 달랐다. 이 문제로 약 4일에 걸쳐 여러 상담사와 대화를 나눴지만 돌아온 답은 "보상을 해줄 수 없다"는 것. 애플워치의 기기 문제는 절대 아니란 입장이다. 다음은 A씨와 애플 상담센터의 대화 중 일부를 갈무리한 것이다. 
애플: 애플워치는 소재의 특성상 민감한 피부에서는 알러지 반응을 일으킬 수 있다.A: 이미 3년 이상 착용한 제품인데, 그사이 기기나 내 팔의 성분이 변했다는 건가?애플: 그렇다면 선크림이나 땀 등 외부적 요인에 의한 것일 수 있다.A: 착용 후 운동이 가능한 제품인데 선크림이나 땀의 영향을 받을 수 있나?애플: 사용자 피부와 맞지 않을 수 있으니 제3사의 케이스나 필름 부착을 권한다.A: 만약 제3사의 케이스나 필름을 사용했다면 그게 원인이라고 하지 않았을까?애플: 애플 안전부서에 따르면 기기 문제가 아니며, 교체 대상도 아니다. 교체 후에도 똑같은 문제가 발생할 수 있으니 케이스를 씌우거나 사용을 중단하길 바란다.
애플 측의 설명은 사용 중 언제든 부작용이 있을 수 있다는 것이다. 이에 &lt;블로터&gt;에서 애플워치 제품군의 '중요한 안전 정보' 항목을 확인해본 결과 '장시간의 열 노출' 및 '피부 민감성' 항목에는 △따뜻한 표면과 접촉이 지속되면 불편함을 느끼거나 상해를 입을 수 있다 △애플워치3나 4는 셀룰러 이용 시 발열이 발생할 수 있다 △애플워치가 불편할 정도로 뜨거워지면 착용을 중단하라 △비누, 땀과 같은 자극에 대한 장시간의 노출, 알레르기, 환경적 요인 또는 기타 요인에 대한 반응이 나타날 수 있다 등이 명시돼 있다. 또 애플이 명시한 애플워치 사용 온도 범위는 -20°~45°C 사이다. 고열 상태가 지속될 경우 일부 기능의 중단을 통해 내부 온도가 조절되며, 사용 환경이 정상 온도보다 높으면 온도에 대한 경고가 표시된다. 애플이 '기기 문제가 아니'라고 주장할 수 있는 대목이다.

애플워치 사용에 대한 부작용 고지항목 (자료=애플)

그러나 A씨는 "당일 평소처럼 착용하고 가벼운 웨이트 트레이닝을 즐겼을 뿐"이라며 "온도 변화는 느끼지 못했고 고온 상황에 대한 경고도 없었다"고 주장했다. 무엇보다 "애플의 무성의한 대응은 대단히 실망스럽다"는 반응이다. 실제로 A씨와 같은 상황은 특이 케이스로 보기 어렵다. 이미 오래 전부터 애플워치 사용 후 비슷한 문제를 겪었다는 이용자들이 적지 않기 때문이다. &lt;소비자가만드는신문&gt;이 지난해 9월 보도한 기사에 따르면 국내에선 애플워치3, 애플워치6를 구입 후 장시간 착용하는 과정에서 A씨와 동일하게 피부가 화상을 입고 진물이 나는 증상을 겪은 이들이 있다. 애플 기기 사용자 커뮤니티인 '맥쓰사', 인터넷커뮤니티 '클리앙', 심지어 이번 피해 상황을 호소한 A씨의 SNS에도 비슷한 일을 겪었다는 지인이 등장한다. 그러나 이들은 보상보다는 한결같이 애플의 대응에 문제가 있다는 지적이다. 한 사용자는 "애플은 어떤 고객센터든 매뉴얼에 없는 사항은 처리할 권한도, 조사할 이유도 없는 것 같다"면서 "눈앞에서 화상이 생기는 모습을 재현에도 인정하지 않을 것"이라며 분통을 터트렸다.

A씨와 유사한 사례를 겪은 애플워치 사용자들 (자료=SNS 갈무리)


애플식 '모르쇠' 응대에 지속되는 비판…"대기업다운 면모 보여야"
애플은 이 밖에도 자사의 기기결함 문제를 인정하는 부분에 있어 보수적인 면모를 보인다. 지난해 가을 국내에 출시한 아이폰13 일부 사용자들 사이에서 장시간 통화품질 불량 문제가 발생하고 있지만 애플은 소프트웨어 업데이트 외에 아무런 대응도 하고 있지 않다. 이용자들이 항의해도 '기기에는 문제가 없다'는 입장을 되풀이 중이다. 2017년에는 아이폰7 레드컬러 모델에서 물빠짐, 이염 현상으로 문제를 제기한 여러 이용자들이 있었지만 역시 애플 측의 인정이나 보상을 받지 못했다. 애플의 이 같은 기조를 가장 단적으로 보여주는 사례가 2010년 '아이폰4' 출시 당시 불거진 '안테나게이트' 사건이다. 측면이 금속 처리된 아이폰4를 일반적으로 잡고 통화할 때 수신율이 떨어지는 문제가 발생하자 당시 애플은 "안테나 부위를 피해서 잡으라"고 대응해 국제적으로 빈축을 산 사건이다. A씨는 &lt;블로터&gt;에 "애플의 대응 방식부터 반드시 바뀌었으면 좋겠다"며 "인터넷을 조금만 찾아봐도 비슷한 사례가 한둘이 아닌데 애플은 그저 기기 결함이 아니라는 주장만 펼친다"며 "그동안 상해를 입은 사람들의 사례를 잘 분석하고, 부작용이 발생할 수 있는 상황에 대해 보다 적극적으로 안내했다면 이 같은 피해들이 조금이나마 줄었을 것"이라고 말했다. 이어 "부작용 발생 가능성에 대해 고지만 하고 '모른 척'하는 건 글로벌 대기업답지 않은 처사 아니냐"며 "상처는 직접 치료하고 흉터는 함께 살 수도 있지만 이번에 겪은 스트레스가 커 애플 기기는 이제 사지 않을 작정"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/12/blt202201120014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘OLED가 실내를 감싸네’..LG전자, 벤츠 전기차에 인포테인먼트 시스템 공급]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120008</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 19:57:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[독일 자동차 제조사 메르세데스-벤츠 AG의 전기차에 LG전자가 OLED(올레드) 인포테인먼트 시스템(이하 인포테인먼트)을 공급한다. LG전자가 OLED 인포테인먼트를 납품하는 건 2020년 미국 캐딜락 에스컬레이드에 이어 두 번째다.LG전자는 12일 메르세데스-벤츠 AG와 2022년형 전기차 EQS 모델에 양사가 공동 개발한 인포테인먼트를 탑재하기로 했다고 밝혔다.

LG전자 인포테인먼트 시스템이 탑재된 메르세데스 벤츠 2022년형 EQS 차량 실내 모습.(사진=LG전자)

인포테인먼트는 자동차의 계기판과 각종 컨트롤부, 오디오, 내비게이션, 사물인터넷(IoT) 등을 접목한 차량 시스템이다. 특히 사물인터넷 시대로 넘어오면서 인포테인먼트를&nbsp;통해 차 안에서 결제를 한다거나 다양한 영상콘텐츠를 시청하는 등의 활동을 하는 게 원활해졌다.LG전자는 EQS에 운전자와 조수석 탑승자의 편의를 높여 주는 새로운 인포테인먼트를 선보였다. LG디스플레이의 P-OLED로 대시보드 전체를 곡면 형태의 파노라믹 스크린으로 만들었고 계기판과 중앙정보디스플레이(CID), 보조석디스플레이(CDD) 등 3개의 화면을 하나로 통합했다. 운전자와 조수석 탑승자는 각각의 화면을 독립적으로 사용할 수 있다.LG전자는 정면에서 충돌 사고가 발생할 때 차량의 탑승자가 계기판 등 차량 내 부품에 의한 머리 부상을 최소화할 수 있도록 하는 안전 장치도 마련했다. LG전자 측은 미국 연방자동차안전기준(FMVSS) 가운데 ‘내부 충격으로부터 탑승자 보호(Occupant Protection in Interior Impact)’에 해당하는 ‘정면 충돌 테스트’도 통과했다고 밝혔다.은석현 LG전자 VS사업본부장(전무)은 “고객들에게 지금까지 경험하지 못한 가치를 제공하기 위해 새로운 인포테인먼트를 개발했다”며, “현재 수준에 만족하지 않고 차별화된 기술력을 바탕으로 앞선 기준을 끊임없이 제안해 나갈 것”이라 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/12/blt202201120011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[조현민 부사장, ㈜한진 사장 승진...그룹 디지털 전환·항공사업에 역할]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120039</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120039</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 19:57:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조현민 부사장.(사진=한진그룹)

조현민 ㈜한진 부사장이 사장으로 승진했다. 조 부사장은 2021년 한진그룹 정기 임원인사에서 부사장으로 승진했는데, 1년 만에 초고속 승진하면서 존재감을 나타냈다.한진그룹은 12일 2022년 정기 임원인사를 단행했다. 그동안 코로나19로 인해 그룹 물류사업의 경쟁력과 재무건전성이 강화됐다. 아시아나항공 인수를 추진하는 등 그룹 경쟁력과 지배구조가 개선됐다. 악재보다 호재가 많았는데, 이번 인사에 반영됐다는 평이다.조현민 ㈜한진 부사장은 한진그룹에서 두번째로 사장으로 승진한 여성이다. 고 조양호 회장의 막내 딸이다. 조현아 칼호텔네트워크 사장이 최초로 그룹에서 사장을 달았는데, 동생인 조 부사장도 사장으로 승진했다.조 부사장은 2018년 이른바 '물컵 갑질' 사건으로 경영 일선에서 물러났다. 2019년 6월 경영에 복귀했다. 이후 매해 승진했다. 업계에서는 조 부사장이 이번 승진으로 그룹 내에서 어떤 경영능력을 보일지 관심을 나타내고 있다. 조 부사장은 대한항공과 진에어 등 한진그룹에서 10년 이상 광고 및 마케팅 업무를 담당한 '마케팅 전문가'이다.한진그룹은 사업 전반에 디지털 전환을 추진 중이다. 택배와 물류 등 사업 전반에 IT 인프라를 입히고, 경영 효율화를 추진하고 있다. 이러한 흐름에서 조 부사장은 디지털을 중심으로 미래 성장 전략을 짜는 등 핵심 업무를 할 것으로 보인다.&nbsp;&nbsp;조 부사장 외에는 류경표 한진 부사장 등이 승진했다. 류 부사장은 지주사인 한진칼 사장으로 전보했다. 이승범 대한항공 부사장은 한국공항 사장으로 승진 임명됐다.박병률 대한항공 상무는 전무로 승진해 진에어 대표이사를, 권오준 대한항공 상무는 전무로 승진해 정석기업 대표이사를 맡게 됐다. 노삼석 ㈜한진 부사장은 사장으로 승진해 단독 대표로 일하게 됐다.안교욱 한진관광 상무도 신임 대표이사로 내정했다. 한진그룹은 추후 이사회 및 주주총회 의결 등 각사의 정해진 절차를 거쳐 이들을 정식 대표이사로 선임할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/12/blt202201120021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['백기'든 애플, 앱 내 외부결제 허용키로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201110036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201110036</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 19:57:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[방송통신위원회 현판 (사진=방통위)

애플이 국내에 한해 인앱결제 시 외부의 제3자 결제방식(이하 외부결제) 이용을 허용하기로 했다. 지난해 말 국회를 통과한 전기통신사업법 개정안(속칭 '구글갑질방지법')을 수용하겠단 의미다. 11일 방송통신위원회(이하 방통위)는 애플이 지난 7일 방통위에 "개정 전기통신사업법을 준수하고 외부결제 이용 시 인앱결제의 30%보다 낮은 수수료를 적용하겠다"는 계획을 제출했다고 밝혔다. 구체적인 △허용 방법, △적용 시기, △적용 수수료율 등은 방통위와 추가 협의할 예정이다. 전기통신사업법 개정안의 핵심은 구글, 애플 등 앱마켓 사업자가 앱 개발사에 특정 결제 방식을 강제하지 못하도록 한 것이다. 이에 따라 개정안 50조 제1항에는 △거래상 지위를 부당하게 이용해 특정 결제방식을 강제하는 행위(9호) △모바일 콘텐츠 등의 심사를 부당하게 지연하는 행위(11호) △모바일 콘텐츠 등을 부당하게 삭제하는 행위 △앱마켓 사업자의 금지행위(12호)가 신설됐다. 당초 구글과 애플은 이에 반발했으나 지난해 11월 구글이 먼저 개정법을 따르기로 했다. 대안으로는 외부결제를 허용하되 구글플레이 결제 시스템이 동등한 크기‧모양‧위치로 노출되도록 해 특정 결제방식 이용을 강제하지 않도록 설계하는 것을 제시했다. 외부결제는 구글플레이 결제보다 낮은 수수료율을 적용하기로 했다.애플은 구글이 백기를 든 뒤에도 미온적인 태도를 보였으나, 결국 수용하기로 하면서 한국은 전세계 최초로 양대 모바일 앱마켓에서 모두 외부결제가 허용된 나라가 됐다. 애플은 "대한민국 법률을 전적으로 존중하며 앱스토어를 안전하고 신뢰할 수 있는 곳으로 유지한다는 원칙에 따라 업무를 수행하겠다"는 입장문을 내놨다. 또한 방통위 및 애플 개발자 커뮤니티와 함께 한국 이용자들에게 도움을 줄 수 있는 방안을 도출하겠다는 방침이다.다만 앞서 개정안에 따라 외부결제를 허용한 구글이 외부결제 시스템 수수료율을 인앱결제 대비 불과 4% 낮은 수준으로 책정한 것은 '꼼수'라는 비판이 나오는 상황이다. 업계에 따르면 외부결제 시스템 이용 시 신용카드 결제 수수료와 대행업체 이용료를 포함하면 최대 8%가량의 비용이 발생돼 사실상 기존 구글 인앱결제 사용이 유도되고 있기 때문이다. 애플이 유사한 방식으로 법망을 피해갈 수 없도록 방통위가 적절한 합의를 도출해야 한다는 지적이 따른다.이에 방통위 관계자는 "애플과 구체적인 협의를 진행할 예정이며, 업계의 우려사항을 고려해 이행방안을 면밀히 살필 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/11/blt202201110026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계 파운드리 10위 기업 DB하이텍, '5G 장비' 사업 확대한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120005</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 19:57:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DB하이텍 부천공장.(사진=DB하이텍)

글로벌 파운드리 10위 기업 DB하이텍이 5세대 이동통신(5G) RF프론트엔드 사업을 확대한다. 최근 수년 새 성숙공정 시장의 확대로 수익성이 크게 늘어난 가운데 5G 통신 기반 칩으로 사업을 확대하는 것으로 풀이된다.DB하이텍은 12일 130나노미터(nm)·110nm 기술을 기반으로 RF SOI(Silicon-on-Insulator)와 RF HRS(High Resistivity Substrate) 공정을 확보해 RF프론트엔드 사업 확대에 본격적으로 나섰다고 밝혔다.DB하이텍은 8인치 웨이퍼 기반 성숙 공정의 파운드리 서비스를 제공한다. 시장조사업체 트렌드포스(TrendForce)에 따르면 지난해 3분기 기준 파운드리 매출 시장점유율에서 DB하이텍은 2억8300만 달러로 10위에 올랐다.RF(Radio Frequency는) 우리말로 방사주파수를 뜻하며 업계에선 통상 전자파를 이용한 무선장비들을 일컫는다. DB하이텍은 차세대 기술로 와이드 밴드를 지원하는 모바일 스위치용 RF공정을 5G에 맞게 개발해왔다.RF프론트엔드는 안테나와 RF트랜시버(주파수를 기기에서 쓸 수 있도록 하는 기기) 사이 스위치, 저잡음증폭기(LNA), 전력증폭기(PA) 등 모든 구성요소를 합쳐 만든 모듈을 통칭한다. 오늘날 RF프론트엔드는 스마트폰과 사물인터넷(IoT) 등 통신이 필요한 분야에서 다양하게 활용된다.

RF프론트엔드 구조.(자료=퀄컴 코리아 블로그 갈무리)

DB하이텍은 RF프론트엔드에서도 스위치와 저잡음증폭기(LNA)에 집중한다. 스위치는 주파수를 송수신할 때 온·오프하는 역할을 하고 LNA는 주파수를 증폭시켜 보다 정확한 신호를 전달한다.DB하이텍 측은 “기존 RF 공정에 누설전류를 차단하거나 최소화하는 SOI와 HRS 웨이퍼를 더해 그 성능을 대폭 개선했다”고 설명했다.DB하이텍은 자사 130nm 기반 RF SOI 공정은 스위치의 FOM(Figure of Merit)이 84fs, BV(Breakdown Voltage)가 4.4V로 세계 최고 수준의 성능을 보유했다고 자평했다. LNA는 기존 120GHz Cut-off frequency(Ft)까지 지원하고 올해 상반기 150GHz 이상의 제품도 지원할 계획이다.110nm 기반 RF HRS (High Resistivity Substrate, &gt;1Kohm) 공정에 DB하이텍은 가격경쟁력을 앞세웠다. 스위치의 FOM은 164fs이고 BV는 4.6V, 100GHz ft 성능을 가진 LNA 소자를 보유 중이다. 올해 상반기 150GHz 이상 LNA 제품 지원도 개발 중이다.DB하이텍은 “팹리스 고객들이 RF프론트엔드 시장에 진입하도록 고객 지원에 나서고 있으며, 특히 고객사 개발비 절감을 위해 분기별로 멀티 프로젝트 웨이퍼 서비스(MPW)를 운영하고 있다”고 밝혔다.DB하이텍에 따르면 RF프론트엔드 시장은 2019년 124억 달러(약 14조8000억원) 수준에서 2025년 217억 달러(25조8000억원) 수준까지 성장할 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/12/blt202201120007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소니, PS4 생산 계속하지만…"정작 구매할 길이 없다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201130017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201130017</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 04:20:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)

소니가 올해도 '플레이스테이션4'(PS4) 생산을 이어나간다고 밝힌 가운데 '관련 기기를 온라인에서 구매할 길이 없다'는 주장이 제기됐다.&nbsp;12일(현지시간) IT전문매체 &lt;더 버지&gt;는 &nbsp;&lt;블룸버그&gt;의 보도를 인용해 "소니가 지난해 말 PS4 생산을 종료할 계획이었지만 올해 약 100만대를 추가로 생산할 계획"이라고 전했다. 이는 글로벌 공급망 차질로 인해 신형 모델인 '플레이스테이션5'(PS5) 생산에 제약이 생겼기 때문이다. 소니는 상대적으로 저렴한 PS4 생산을 통해 PS5 공급 부족에 대응하려는 것으로 보이며, 해당 생산량은 수요에 따라 조정될 것으로 예상된다.&nbsp;&lt;더 버지&gt;는 "소니가 PS4의 생산을 계속하겠다고 확인했음에도 불구하고 온라인상에서 PS4를 구매하기 어렵다"고 지적했다. 실제로 &lt;더 버지&gt;가 취재한 결과 베스트바이, 아마존, 월마트 등 모든 주요 온라인 쇼핑 사이트 판매 목록에서 PS4 콘솔이 누락됐거나 재고가 없는 것으로 나타났다. 소니 공식 웹사이트에서 2017년 출시 당시 가격인 299.99달러(약 35만원)에 구매가 가능하지만 단 한 대만 구매할 수 있다. '웹사이트는 수요가 많기 때문에 가구당 한 대로 제한한다'는 정책 때문이다.소니뿐만 아니라 '엑스박스'(Xbox)를 생산하는 마이크로소프트도 부품 부족과 물류 지연으로 심각한 공급난을 겪고 있다. &lt;더 버지&gt;는 "마이크로소프트는 2020년에 엑스박스 원 X와 S의 디지털 에디션 생산을 중단하고 디스크를 사용하는 표준형 엑스박스 원 S만 계속 생산하기로 결정했다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/13/blt202201130004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나19 백신 미접종자 선택권 향상…SK바사 생산 ‘노바백스’ 풀린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120177</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120177</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 23:16:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스 직원이 안동 L하우스에서 생산된 뉴백소비드를 확인하고 있다.(사진=SK바이오사이언스)

코로나19 백신 미접종자의 선택권이 넓어졌다. 합성항원(재조합 단백질) 방식의 코로나19 백신이 국내에서 접종되기 때문이다. 해당 백신을 생산하는 SK바이오사이언스의 기술력에 대한 긍정적 평가도 나온다.식품의약품안전처(식약처)는 12일 합성항원 방식이 사용된 코로나19 백신의 품목 허가를 결정했다. 미국 제약사 노바백스가 개발하고 국내 기업 SK바이오사이언스가 생산하는 코로나19 백신이다. 제품명은 ‘뉴백소비드프리필드시린지(이하 뉴백소비드)’로, 이르면 내달 중순부터 접종이 이뤄진다.식약처는 기본 접종(1·2차)으로 허가를 냈다. 뉴백소비드의 추가 접종은 허가 내용에 포함되지 않았다. 앞서 허가를 받은 코로나19 백신 4종(아스트라제네카·얀센·화이자·모더나)을 맞지 않은 이들에 우선적으로 접종이 이뤄질 전망이다.노바백스 코로나19 백신은 유전자재조합 기술을 이용해 만든 항원 단백질을 인체에 직접 주입, 체내에서 항체 생성을 유도하는 방식으로 개발됐다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증됐다. 지금까지 국내에서 접종됐던 ‘바이러스 벡터(아스트라제네카·얀센)’나 ‘메신저 리보핵산(mRNA, 화이자·모더나)’ 방식의 코로나19 백신에 거부감을 느꼈던 이들에 대안이 될 수 있으리라는 기대가 나오는 이유다.신규 기술로 꼽히는 바이러스 벡터와 mRNA 방식이 적용된 코로나19 백신은 검증 기간이 상대적으로 짧다. 그 때문에 심각한 부작용 등에 대한 우려가 일각에서 제기되기도 했다. 실제로 바이러스 벡터에 대한 연구는 비교적 오래전부터 진행됐지만 상용화는 최근에서야 이뤄졌다. mRNA의 경우 화이자·모더나가 개발한 코로나19 백신이 상용화 첫 사례다.질병관리청 중앙방역대책본부(중대본) 집계에 따르면 12일 0시 기준 코로나19 1차 접종을 마친 인원은 4439만1132명이다. 인구 대비 1차 접종률은 86.5%다. 2차 접종자는 총 4314만7364명(인구 대비 84.2%)다. 국내 미접종자는 360만명으로 추정된다. 바이오업계 관계자는 “코로나19 백신이 개발된 데에 따른 기술적 불안감으로 접종을 꺼리는 국민도 많을 것”이라며 “합성항원 방식은 전통적 백신 개발 방법이라고 불릴 만큼 안전성이 높다는 게 전문가들의 의견이다. 건강상의 이유로 백신을 맞지 못하는 이들이 아닌 단순 불안감으로 접종을 꺼리는 국민에 노바백스는 좋은 대안일 수 있다”고 말했다.김강립 식약처장은 이날 ‘노바백스 코로나19 백신의 품목허가 결정’ 브리핑을 통해 향후 추가 접종의 가능성도 언급했다. 김 식약처장은 “현재 개발한 회사에서 (추가 접종을 위한) 별도의 임상시험을 진행 중인 것으로 파악하고 있다”며 “이 부분에 대한 허가변경 절차가 진행되고 요청이 들어오면 제출된 자료를 바탕으로 허가변경 관련 심사가 진행될 예정”이라고 밝혔다. 식약처는 지금까지 추가 접종에 대한 허가변경을 낸 사례가 없다. 다만 임상을 통해 현장에서 충분한 경험이 쌓였다고 판단되면 ‘허가범위 예외’로 추가 접종이 가능하도록 했다.

김강립 식품의약품안전처장.(사진=식품의약품안전처)


SK바사, 기술력 증명…생산 처음부터 끝까지 책임
노바백스 코로나19 백신의 품목 허가에 따라 SK바이오사이언스의 기술력도 인정을 받게 됐다. SK바이오사이언스는 해당 백신의 원액부터 완제까지 전 생산 과정을 책임진다. 노바백스 코로나19 백신의 국내 생산과 상업화의 권리도 보유하고 있다. 지난해 질병관리청과 총 4000만회분의 뉴백소비드를 국내에 공급하는 선구매 계약을 맺기도 했다.노바백스 백신은 해외서 대부분 10회분이 포장된 바이알 형태로 유통된다. SK바이오사이언스는 추가적 연구개발(R&amp;D)을 통해 백신 1개당 1회 용량이 포함된 ‘프리필드시린지’ 형태의 1인용 주사제로 개선하기도 했다.

(사진=게티이미지)

회사 관계자는 “노바백스로부터 핵심 기술을 이전받아 생산을 준비해왔다”며 “코로나19 백신의 원액을 전달받아 패키징(포장)하는 기업은 있지만, 원액 생산부터 완제품 출하까지 모두 진행하는 곳은 국내에서 SK사이언스가 유일하다”고 말했다. SK바이오사이언스는 2020년 8월 노바백스와 위탁생산개발(CDMO) 계약을 맺은 데 이어 지난해 2월에는 원액·완제의약품을 모두 생산할 수 있는 기술이전 계약도 체결했다.노바백스는 뉴백소비드에 대한 임상시험을 미국과 멕시코에서 18세 이상 성인 약 3만명을 대상으로 진행했다. 코로나19 바이러스 예방 효과는 90% 수준으로 나타났다. 안전성 측면에선 백신 접종 후 발생한 이상 반응 대부분이 경증 혹은 중등증으로 경미했다.노바백스는 미국에서 12~17세 청소년 최대 3000명을 대상으로 진행 중인 임상3상을 통해 접종 연령 확대도 추진하고 있다. 뉴백소비드를 2회 접종하고 6개월 뒤 부스터 샷으로 1회 접종한 결과 항체가 4.6배 증가한 데이터를 공개하기도 했다.노바백스가 진행한 최근 연구에선 오미크론 및 기타 변이 바이러스에 대한 면역반응도 확인됐다. 뉴백소비드를 2회 접종하고 6개월 뒤 부스터샷으로 1회 접종한 결과 오미크론 변이에 반응하는 항체가 2회 접종 대비 9.3배, 델타 변이는 11.1배 높게 나타났다.SK바이오사이언스는 이번 허가로 미국·유럽연합(EU) 등에서 허가된 코로나19 백신 5종 중 2종을 독자적으로 생산·공급하는 기업에 이름을 올리게 됐다. 회사는 아스트라제네카에서 개발한 코로나19 백신의 원액과 완제를 위탁생산하고 있다. 생산된 백신은 세계는 물론 국내에도 공급됐다.스탠리에르크 노바백스 대표이사(사장)는 “델타와 오미크론 변이가 전 세계를 위협하는 상황에서 노바백스의 코로나19 백신이 한국의 방역에 기여할 수 있어 자랑스럽다”며 “SK 바이오사이언스와 한국 식약처의 노력과 헌신에 깊은 감사를 표하며 우리의 백신이 현재와 미래의 팬데믹을 저지할 주요한 옵션이 될 것으로 기대한다”고 말했다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “식약처의 철저한 심사로 효과와 안전성을 검증한 뉴백소비드는 현재의 팬데믹 상황을 제어할 새로운 열쇠가 될 것”이라며 “검증된 SK의 기술력으로 생산하고 있는 백신인 만큼 정부와 협의를 통해 충분한 양을 국내에 공급하겠다”고 강조했다.

SK바이오사이언스의 백신공장 안동 L하우스 전경.(사진=SK바이오사이언스)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/12/blt202201120037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플워치8 혈당·체온 측정 구현 불발?…삼성전자, 올해 ‘반사이익’ 기대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201110028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201110028</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 19:57:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=삼성전자 뉴스룸)

삼성전자와 ‘손목 위 전쟁’을 치르고 있는 애플이 차세대 제품에서도 바이오센서 기능을 크게 강화하지 않을 수 있다는 전망이 나왔다. 삼성전자가 지난해 갤럭시워치4에 추가한 기능조차 구현이 어려울 수 있다는 분석도 제기된다.IT전문지 &lt;더 버지&gt;는 10일(현지시간) 블룸버그에서 발행하는 ‘파워온’ 소식지를 인용해 “애플이 스마트워치 차기작 애플워치8 시리즈에 체온·혈당은 물론 혈압 측정 기능도 포함하지 않을 가능성이 높다”고 보도했다. &lt;애플인사이더&gt; 역시 전일 “애플워치8에 혈압·혈당 측정 같은 기능이 탑재되지는 않을 수 있고 해당 기능이 실제로 구현되기까지 더 많은 시간이 필요할 것”이라고 전망했다.혈당·체온 측정은 지난해 출시된 애플워치7부터 탑재될 수 있다는 시장 기대가 나왔던 기능이다. 애플워치8 시리즈는 올 하반기에 출시될 것으로 전망된다. 차기작에서도 바이오센서 기능 강화가 주춤할 수 있다는 전망이 나오면서 삼성전자가 반사이익을 얻을 수 있다는 분석도 나온다.삼성전자는 세계 스마트워치 시장에서 애플과 경쟁 구도를 그리고 있다. 특히 바이오센서 기능을 대폭 강화하면서 제품 경쟁력을 끌어올리고 있다. 특히 애플워치8 시리즈에서 탑재가 불투명하다고 전망된 혈압 측정의 경우 삼성전자가 이미 지난해 갤럭시워치4 시리즈에 일부 기능을 구현하기도 했다.삼성전자는 지난해 8월 공개한 갤럭시워치4 시리즈에 ‘삼성 바이오액티브 센서’와 ‘체성분 측정 기능’을 처음으로 적용했다. 바이오액티브 센서를 통해선 혈압·심전도·혈중 산소 포화도 등을 측정할 수 있다. 이 센서는 광학심박센서(PPG)·전기심박센서(ECG)·생체전기임피던스분석센서(BIA) 등을 하나의 칩셋으로 통합해 제작됐다. 체성분 측정 기능을 통해선 골격근량·기초 대사량·체수분 및 체지방률 등을 확인할 수 있다. 어디서나 스마트워치에 두 손가락을 대기만 하면 약 15초 만에 자신의 신체와 피트니스 상황을 파악할 수 있는 셈이다. 수면 중 혈중 산소 포화도와 코골이 측정 기능도 갖췄다.반면 애플은 애플워치7에서 별다른 바이오센서 기능을 추가하지 않았다. △전기 심박 센서 △심전도 앱 △혈중 산소 센서·앱 등을 갖췄으나 전작 대비 크게 기능적 향상을 이루지 못했다. 자전거를 타면 운동량을 측정되고 넘어짐 감지 기능 등이 고도화됐지 변화는 크지 않았다는 평가를 받았다.애플 정보 분석가로 유명한 미국 블룸버그통신의 마크 구르만 기자는 파워온 뉴스레터를 통해 “애플이 올해 애플워치 개발 로드맵에 체온 측정 기능을 추가했으나 현재 논의가 주춤한 상태”라며 “혈압 측정은 2~3년이 더 필요하고 혈당 모니터링은 더 시간이 걸릴 것”이라고 했다.

갤럭시 워치4 클래식 모델(위)과 애플워치7 스테인리스 스틸 모델 제품 이미지.(사진=각 사 제공)

혈당 측정 기술은 삼성전자와 애플 모두 아직 상용화하지 못했다. 양사 모두 핵심 기술을 보유한 상태지만 규제 기관과의 협의나 정확도 향상 등의 숙제가 남아있다. 삼성전자는 미국 매사추세츠공과대학(MIT) 연구팀과 라만 분광법을 통해 레이저 빛으로 혈당을 측정하는 기술을 개발한 상태다. 애플 역시 애플워치용으로 개발된 수분 측정 센서 기술을 미국 특허청에 등록하기도 했다. 땀의 전기적 특성을 측정하는 전극을 시계에 배치해 땀에 함유된 전해질 농도를 측정, 인체 내 수분 함량을 파악하는 원리다. 양사 모두 ‘무채혈 혈당 측정’ 적용을 개발 목표로 두고 있다.현재 글로벌 스마트워치 시장은 애플이 주도하고 삼성전자가 그 뒤를 추격하는 구도다. 애플이 스마트워치에서 핵심 기능으로 바이오센서 개발에 주춤한다면 격차가 줄어들 수 있다는 전망도 나온다. 전자업계 관계자는 “점차 고도화되는 스마트워치 기능 중 ‘게임체인저’라고 부를 수 있는 기능은 채혈 없이 혈당을 측정하는 기술뿐”이라며 “먼저 해당 기능을 상용화하는 기업이 향후 3~5년간 시장 주도권을 거머쥘 것”이라고 분석했다.시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 지난해 3분기 기준 글로벌 스마트워치 점유율은 애플이 21.8%로 1위, 삼성전자가 14.4%로 2위를 기록했다. 지난해 3분기 글로벌 스마트워치 출하량은 지난해 같은 기간보다 16% 증가한 것으로 집계됐다.

2021년 3분기 글로벌 스마트워치 시장 점유율.(자료=카운터포인트리서치)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/11/blt202201110012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[출렁이는 '위믹스' 코인…'자체 공시' 의무화 할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120138</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120138</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드의 가상자산인 '위믹스'(WEMIX) 코인의 가격 변동성이 커짐에 따라 '자체 공시 제도' 의무화에 대한 목소리가 나오고 있다. 물량 매도 및 거래소 상장 등으로 가격 변동성이 큰 만큼, 투자자 보호를 위한 대비책이 마련돼야 한다는 주장이다.12일 가상자산 정보 사이트 '코인마켓캡'에 따르면 이날 오후 3시 46분 기준 '위믹스' 코인의 가격은 개당 9125.52원을 형성하고 있다. 실제로 위믹스 코인의 가격은 지난 11일과 12일, 양일간 큰 폭의 변동성을 보였다. 이는 위메이드가 위믹스 코인 물량을 매도한 시점과 국내 가상자산 거래소 '업비트'에 상장되는 시기가 맞물리며 관련 투자심리가 반영된 것으로 풀이된다.

오후 4시 49분 기준, 업비트에 상장된 위믹스 코인의 가격. (사진=업비트 홈페이지 갈무리)&nbsp;

실제로 지난 11일 5413원으로 출발한 위믹스 코인 가격은 5000원대를 유지하다 같은 날 오후 1시 25분쯤 9117.8원으로 급등했다. 이는 업비트가 지난 11일 오후 1시 18분에 위믹스 코인 상장을 공지하면서 기대 심리가 반영된 것으로 보인다.&nbsp;이보다 앞서 지난 10일 코인마켓캡 기준 6571원으로 시작한 위믹스 코인은 같은 날 오전 6시 55분 7131.28원까지 올랐으나 약 12시간 만인 오후 6시 30분에 4780.69원까지 떨어졌다. 위메이드가 위믹스 코인 물량을 매도했다는 소식이 전해지면서 가격 하락 현상이 발생했다. 이틀 사이 최저점과 최고점을 비교하면 약 5000원의 차이를 보인다.&nbsp;앞서 지난 11일 '위메이드가 원화로 수천억원의 코인 물량을 한 번에 매도했다'는 의혹이 일자 투자자들의 당혹감은 깊어졌다. "사측이 주가 부양 및 이익실현을 위해 위믹스 코인을 대량 매도한 것 아니냐"는 목소리도 나왔다.&nbsp;위믹스 발행물량은 총 10억개로, 위메이드가 초기 보유하고 있던 수량은 약 9억개 수준이었다. 최근 위메이드가 보유한 위믹스 물량이 8억5000만개로 줄면서 '대량매도설'에 무게가 실렸지만 사측은 "장기간 해외 시장에서 분할 매각했다"고 해명했다.현재 위메이드는 약 5000만개의 코인을 장기간 분할 매각한 배경을 두고 "위믹스 코인 생태계의 재투자 및 가치 제고를 위한 선택이었다"는 입장이다. 위믹스 백서에는 "위메이드는 총 10억개의 위믹스를 발행하고 이 중 74%를 장기적인 성장 지원에 활용할 것"이라고 명시돼 있다.&nbsp;이는 암호화폐와 관련된 제도나 규정상 문제가 될 것이 없지만 투자자들은 "장기적으로 대량의 코인을 분할 매각할 계획을 사전에 고지라도 했다면 가격 변동이 이렇게 크지는 않았을 것"이라며 "결국 투자자들만 피해를 봤다"고 토로했다. 법적으로 인한 문제는 없지만 '투자자들에 대한 책임 의식이 부족했다'는 도의적 책임은 피할 수 없게 됐다.&nbsp;현재 위메이드는 위믹스 코인 매각으로 확보한 자금을 유동화해 글로벌 게임사 인수·합병(M&amp;A)에 활용한다는 계획이다. 블록체인 게임 생태계에 집중 투자하는 한편, 이를 통해 장기적으로는 위믹스 코인 가치 제고에 활용한다는 전략이다.&nbsp;다만, 위메이드는 이번 매각으로 인해 투자자들이 겪었을 투자 심리 불안을 해소하기 위해 관련 공시를 공개하는 방안에 무게를 두고 있다.&nbsp;위메이드 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "코인 매각에 대한 자금은 위믹스 가치 제고 및 생태계 조성을 위해 쓰일 것"이라며 "정보에 대한 투명성을 담보하기 위해 보완할 부분이나 관련 시스템 구축을 논의하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/12/blt202201120023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]카카오 김범수의 어긋난 용인술…서비스 전문 CEO 안착할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120175</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120175</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:57:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•자사주 대량 매도로 이른바 '먹튀' 논란에 휩싸인 류영준 카카오 공동대표 내정자는 지난 10일 자진 사퇴 의사를 밝혔습니다. 카카오페이의 대표를 맡고 있던 류 대표는 지난해 11월 여민수 현 공동대표와 함께 카카오의 차기 공동대표로 내정됐었습니다. 하지만 카카오페이가 상장된지 약 한 달 만인 12월 10일 임원들과 함께 회사 주식 900억원어치를 블록딜 방식으로 매각해 469억원의 차익을 거두면서 먹튀 논란이 일었고 사퇴요구가 이어졌습니다.

경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 카카오 사무실. (사진=카카오)

카카오의 차기 최고경영자(CEO)로 내정됐던 류 대표가 먹튀 논란 끝에 스스로 물러나면서 카카오의 리더십이 흔들리고 있습니다. 카카오의 창업자이자 이사회 의장인 김범수 의장의 고민이 깊어지는 이유입니다. 김 의장은 창업 초기부터 전문경영인을 선임해 회사의 경영을 맡기고 자신은 큰 전략을 그리는 역할을 맡았습니다. 그가 이제껏 카카오의 CEO 자리에 앉혔던 인물들의 면면을 살펴보면 크게 개발·법조·재무 전문가로 요약됩니다.김 의장이 지난 2006년 카카오의 전신인 아이위랩을 설립하며 첫 CEO로 낙점한 인물은 이제범 전 대표입니다. 서울대학교 산업공학과 출신으로 김 의장과 동문인 이 전 대표는 인터넷 솔루션 분야에서 개발을 했던 인물입니다. 창업초기부터 카카오에 합류해 회사가 카카오톡을 준비하고 키워가는 과정을 함께 했습니다. 김 의장은 개발 경험을 갖췄고 차분하면서도 중요한 순간에는 단호하고 추진력을 갖춘 이 전 대표가 CEO로 적격이라고 판단했습니다.이후 2014년 다음커뮤니케이션(이하 다음)과 카카오가 합병하면서 법조와 재무 전문가 CEO들이 등장합니다. 당시 다음을 이끌던 최세훈 대표는 다음과 라이코스코리아에서 최고재무책임자(CFO)를 지낸 재무 전문가입니다. 합병 전부터 이 전 대표의 뒤를 이어 카카오를 이끌던 인물은 이석우 전 대표입니다. 중앙일보 기자로 출발한 그는 미국 로펌의 변호사에 이어 NHN을 거쳐 카카오로 합류했습니다. 2011년부터 2015년까지 카카오를 이끌었습니다. 카카오톡에 게임 플랫폼이 추가되면서 단숨에 국민 모바일 메신저로 성장하는 과정을 함께 했습니다. 그는 이제범 대표와 함께 공동대표 체제로 회사를 운영했습니다. 이제범 대표가 모바일 플랫폼 전략에 힘을 쏟은 반면 언론·법조 분야에 몸을 담았던 이석우 대표는 마케팅과 대외 커뮤니케이션 분야를 주로 맡았습니다.카카오와 다음이 합병하면서 최세훈·이석우 공동대표 체제가 꾸려졌지만 이는 오래 가지 못했습니다. 김 의장은 2015년 당시 35세(1980년생)의 임지훈 케이큐브벤처스 대표를 다음카카오의 CEO 자리에 앉혔습니다. 임 전 대표는 한국과학기술원(카이스트) 산업공학과를 졸업하고 NHN 기획실, 보스턴 컨설팅 그룹 컨설턴트를 거쳐 소프트뱅크벤처스 수석심사역을 지낸 후 케이큐브벤처스에 합류했습니다. 재무 및 투자 전문가로 볼 수 있습니다. 그는 김 의장과의 특별한 인연도 있습니다. 둘은 NHN에서 처음 만났습니다. 김 의장은 눈여겨봤던 임 전 대표를 사재를 털어 설립한 케이큐브벤처스 대표에 앉혔고 이어 다음카카오의 대표까지 맡겼죠.임 대표 체제도 2년 반만에 막을 내렸고 이후 카카오의 CEO는 변화를 맞이합니다. 2018년 조수용·여민수 공동대표 체제로 출범했는데 이들은 과거 법조·재무 전문 CEO들과 달리 각자의 전문 서비스 분야가 있습니다. 조 대표는 프리챌 디자인센터장과 NHN 마케팅·디자인총괄본부장을 지냈습니다. 여 대표는 이베이코리아와 LG전자 등을 거치며 광고와 마케팅 영역에서 전문성을 쌓았습니다. 두 대표들은 각 분야에서 회사를 이끌며 성과를 인정받아 2020년 정기주주총회에서 연임되기도 했습니다. 조수용·여민수 대표가 회사를 이끄는 기간동안 회사는 눈부신 성장을 했습니다.



카카오의 연결기준 연간 매출은 2018년 2조4170억원에서 2020년 4조1568억원으로 약 72% 증가했습니다. 연간 매출의 앞 자리가 3년 동안 두 번 바뀌며 매출 4조원 시대를 열었습니다. 같은기간 영업이익은 729억원에서 4559억원으로 525% 뛰었습니다. 1000억원대의 매출을 낸 2016~2017년에 비해 2018년에 특히 영업이익이 부진했던 기저효과는 있지만 영업이익에서도 눈부신 성과를 이뤄냈습니다.김 의장은 여민수·류영준 체제로 서비스 전문 CEO 2기 체제를 이어가려고 했지만 이번 사태로 제동이 걸렸습니다. 전문성뿐만 아니라 도덕성까지 갖춘 CEO를 찾아야 하는 상황입니다. 새 CEO를 찾고 해외 시장에서 새로운 시장을 개척해야 하는 것도 김 의장의 숙제입니다.카카오는 지난해 골목상권 침해 논란을 겪었습니다. 국내 시장에서 새로운 사업을 시작하기가 조심스러울 수밖에 없습니다. 해외는 시장 조사를 하고 현지에서 파트너를 찾고 맞춤형 서비스나 콘텐츠를 구상해야 하는 등 국내보다 많은 인력과 비용이 들어갈 수밖에 없습니다. 회사 입장에서는 대대적인 투자를 각오해야겠죠.



우선 투자 여력은 충분해보입니다. 카카오의 지난해 3분기 기준 현금및현금성자산은 3조4336억원입니다. 단기금융상품 9414억원도 보유했습니다. 현금도 꾸준히 유입되고 있습니다. 3분기 영업활동 현금흐름은 플러스(+) 7647억원으로 2020년 3분기(6688억원)보다 플러스 폭이 약 1000억원 증가했습니다.한국기업평가의 기업별 제무재표에 따르면 카카오의 2021년 3분기 총차입금은 5973억5600만원입니다. 차입금은 일정 기간 내에 원금을 상환하며 이자를 지급하는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금으로, 기업이 운영과 투자에 쓰기 위해 빌린 돈입니다. 카카오는 빌린돈은 약 6000억원이지만 보유한 현금만 3조원이 넘죠. 투자를 하기에 앞서 차입금도 부담이 되는 것은 아닙니다. 이미 강력한 광고 플랫폼 역할을 하는 카카오톡을 보유했기에 꾸준히 현금이 유입될 것으로 예상할 수 있기에 보다 적극적인 투자에 나설 수 있습니다.
생각해 볼 문제•카카오가 현재 추진 중인 해외 사업 중 눈에 띄는 것은 웹툰입니다. 네이버와의 해외 웹툰 시장 경쟁에서 카카오는 어떤 차별화 전략을 선보일까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/12/blt202201120033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>