<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 03 Jul 2022 16:23:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[㈜한화, ‘원 포인트 인사’…글로벌 부문 대표 교체]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207010014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207010014</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 17:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(주)한화 글로벌 부문 대표이사 내정자 양기원 전무.(사진=한화그룹.)

한화그룹 지주사 역할을 하는 ㈜한화가 글로벌 부문 대표이사를 교체한다. ㈜한화는 1일 글로벌 부문 신임 대표이사로 양기원 전무를 내정했다고 밝혔다. 양 전무는 올 4월부터 ㈜한화 글로벌 부문 사업총괄 역할을 맡아왔다. ㈜한화 글로벌 부문은 지난 2020년 11월 신설된 부서다. 기존 방산부문과 같이 있던 화약부문이 분리된 뒤 무역부문과 통합해 글로벌 부문으로 재편됐다. 현재 ㈜한화는 지원/전략/방산/기계/글로벌 등 총 5개 부문으로 이뤄져 있다. 신임 대표이사로 내정된 양 전무는 한화솔루션 케미칼 부문에서 오랜 기간 경력을 쌓아왔다. 94년 12월 입사해 한화케미칼 중국 닝보법인 VCM 팀장, 한화토탈 기술기획팀장, 한화케미칼 사업개발실장, 한화솔루션 전략기획실장 등 요직을 거쳤다. ㈜한화는 양 전무에 대해 “제품생산,&nbsp;기술기획,&nbsp;글로벌 사업개발 경험 등을 바탕으로 무기화학 분야 밸류 체인(Value Chain)에 대한 높은 이해도를 보유하고 있다”고 설명했다. 현재 대표이사를 맡고 있는 김맹윤 부사장은 오는 2023년 3월 29일로 예정된 임기를 채우지 못하고 물러나게 됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/01/blt202207010031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이게 카이스트 학생 기술력?…누리호에 실린 ‘꿈’ 지상국 도착]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207020002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207020002</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 17:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2일 새벽 3시42분, 한국과학기술원(KAIST·카이스트) 큐브위성팀이 제작한 랑데브가 우주에서 보낸 신호가 지상국에 닿았다. 사진은 카이스트 학생팀이 첫 신호 수신 후 기뻐하고 있는 모습.(사진=한국과학기술원)

“첫 신호 수신이 확인됐을 때 기쁨은 10초 정도밖에 가지 않았어요. 신호 수신은 큐브위성 여정의 ‘시작’일 뿐이니까요. 지상국에서 보낸 신호를 큐브위성이 잘 받아야 하고, 앞으로 임무 수행도 잘 돼야하는 과제도 남았습니다. 긴장의 끈을 놓지 않고 있어요.”김태호 한국과학기술원(KAIST·카이스트) 항공우주공학과 박사과정생은 직접 제작한 큐브위성(꼬마위성)이 우주에서 ‘생존 신고’를 보낸 순간의 심정을 기자와의 통화에서 이같이 전했다.카이스트 대학원생들이 중심이 돼 제작한 큐브위성 ‘랑데브(RANDEV)’는 지난달 21일 누리호 2차 발사체에 실려 우주로 향했다. 성능검증위성에 탑재된 랑데브는 1일 오후 4시38분 성공적으로 사출됐다. 카이스트 내 마련된 지상국이 랑데브가 보낸 신호를 처음으로 수신한 시점은 2일 새벽 3시42분이다.과학기술정보통신부(과기정통부)와 카이스트에 따르면 랑데브가 보낸 상태정보(비콘신호)는 첫 수신 때 20초 주기로 10차례 이상 지상국에 닿았다. 카이스트 학생팀이 비콘신호를 분석한 결과, 랑데브는 현재 전압·온도 등이 모두 정상 상태다. 태양전지판과 안테나 역시 정상적으로 전개됐다. 랑데브는 큐브위성이 가장 많이 실패하는 구간인 ‘첫 신호 수신’이란 산을 넘고 순조로운 출발을 알렸다.이 같은 성과는 카이스트 항공우주공학과 항공우주시스템 및 제어연구실(방효충 지도교수) 소속 대학원생들이 만들었다. 김 박사과정생은 카이스트 큐브제작팀 팀장을 맡아 지도교수와 함께 전반적인 제작을 이끌었다. 김 박사과정생은 이와 함께 큐브위성의 ‘구조 및 열 제어계’를 담당했다. 그는 “첫 수신 전 ‘큐브위성이 성능검증위성에 끼진 않을까, 신호가 오지 않으면 어떻게 하지’ 등 많은 걱정이 있었지만 랑데브가 순조롭게 출발해서 다행”이라며 “취미로 인공위성의 신호를 받아서 공개하는 사이트나 회사·기관이 운영하는 지상국 데이터를 봐도 랑데브가 보낸 정보는 세계 곳곳에서 문제없이 잡히고 있는 상태”라고 설명했다.

카이스트 큐브위성 랑데브가 누리호 성능검증위성에서 1일 오후 4시38분께 사출되고 있는 모습.(영상=과학기술정보통신부)


누리호·성능검증위성 ‘성공’을 기반으로
카이스트의 이번 성과가 나오기까진 다양한 ‘전제 조건’이 필요하다. 먼저 누리호가 목표궤도(상공 700km)에 올라 목표속도(초속 7.5km)로 성능검증위성을 분리해야했다. 누리호 2차 발사체는 이 조건에 맞는 비행을 해 성공으로 기록될 수 있었다. 또 한국항공우주연구원(항우연)을 중심으로 제작한 성능검증위성이 정상작동에 들어서야 큐브위성의 사출이 진행되는 구조다. 성능검증위성 역시 목표궤도에서 정상적으로 운용되고 있다.사출도 쉽지 않다. 인공위성(성능검증위성)에서 다른 인공위성(4기의 큐브위성)을 사출하는 건 세계에서 처음으로 시도되는 방식이기 때문이다. 사출로 인한 반동은 성능검증위성의 무게중심 변화로도 이어질 수 있는데, 이 때문에 자세 안정화에 고도의 기술력이 필요하다.이를 달리 말하면 앞선 사출에서 문제가 발생할 경우, 다음 차례의 큐브위성은 분리되지 않을 수 있단 의미다. 카이스트 큐브위성의 사출은 앞서 6월29일 오후 4시50분께 조선대 큐브위성 사출 이후 성능검증위성이 정상적으로 다시 자세를 안정화해 이뤄질 수 있었다. 남은 사출 일정은 △서울대 7월3일 △연세대 7월5일이다.사출에 성공하더라도 큐브위성이 정상 작동할지는 미지수다. 크기가 매우 작아 ‘꼬마위성’으로도 불리는 큐브위성은 구조적인 측면에서 상업용 위성에 비해 신뢰성이 떨어지기 때문이다.실제로 카이스트 큐브위성에 앞서 사출된 조선대 큐브위성 ‘STEP Cube Lab-Ⅱ(스텝큐브랩2)’은 첫 수신에서 목표(10회 반복 수신)보다 적은 두 차례의 신호만 지상국에 닿았다. 이후 진행된 양방향 교신 시도에서도 긍정적인 결과를 내지 못했다. 조선대 학생팀은 큐브위성이 빠르게 회전(텀블링)되고 있다는 점을 원인으로 보고 자세안정화를 위한 다양한 시도를 진행 중이다. 

누리호 성능검증위성에 탑재된 큐브위성 4기.(자료=한국항공우주연구원)

이번에 누리호를 타고 우주로 향한 큐브위성 4기 모두 국내 대학원생들이 중심이 돼 제작한 결과물이다. 2019년 개최한 제5회 ‘큐브위성 경연대회’에서 카이스트·서울대·연세대·조선대가 선정돼 이번 도전을 수행하고 있다. 선정된 학생팀은 2년간 직접 큐브위성을 제작해 누리호에 본인들의 ‘꿈’을 실어 보냈다.누리호 2차 발사를 통해 우주로 향한 큐브위성은 3U 크기 큐브위성 3기와 조선대에서 만든 6U 크기 1기로 구성된다. 1U 큐브샛은 가로·세로·높이 10cm에 질량 1.3kg 수준의 초소형 인공위성을 말한다. 첫 수신에 성공한 랑데브는 가로·세로 10cm, 높이 30cm 크기의 직육면체 형상으로 질량은 3.2kg이다.과기정통부는 설계·제작·관제에 이르는 인공위성 운용 전 과정을 직접 수행할 ‘실전 기회’를 제공하고자 이번 사업을 기획했다. 국내 우주인재 양성이 목적이다. 과기정통부 관계자는 “큐브위성을 누리호에 실어 보내는 것 자체가 도전적인 과제였지만, 학생들에게 인공위성 운용의 전반적인 과정을 경험할 기회를 제공한다는 교육적 측면에서 의의가 있다”며 “큐브위성은 세계적으로도 실패 사례가 많지만 인재 육성이란 긍정적 측면을 고려해 계속해 장려할 것”이라고 강조했다. 정부는 누리호 4차 발사에서도 국내 대학에서 만든 큐브 위성을 우주로 보낼 기회를 제공할 계획이다.

(자료=한국항공우주연구원)


성공적 출발 알린 랑데브, 무슨 일 하나
랑데브는 소형 지구관측 카메라를 활용, 지상 촬영을 수행하는 것을 목적으로 개발됐다. 촬영된 영상을 지상국으로 전송하는 게 핵심 기능이다. 이와 함께 인공위성의 3축 자세제어 기능도 검증한다.카이스트 학생팀은 구체적으로 △지상국과 극초단파·초단파(UHF·VHF) 주파수를 활용한 통신 △S밴드의 고속 영상 전송을 포함한 큐브위성 시스템의 임무와 본체의 정상적인 운용을 검증을 목적으로 삼았다.랑데브가 지상에 ‘생존 신고’를 보내왔지만 정상 운용 전까지 △자세 안정화 △지상국이 보낸 신호를 큐브위성이 받아(업링크) 명령대로 움직이는 과정 등이 남아있다. 카이스트 학생팀은 큐브위성이 우리나라 상공을 지날 때마다 임무수행을 위한 절차를 진행할 방침이다.

카이스트 큐브위성 랑데브에서 보낸 신호를 데이터 처리한 화면. 태양전지판이 정상적으로 작동, 충전이 이뤄지고 있어 임무 수행에 문제가 없다는 정보가 포함돼 있다.(사진=한국과학기술원)

다음 랑데브와의 교신 예정 시간은 2일 오후 3시35분, 오후 5시13분이다. 위성 상태가 안정화될 경우, 카이스트 학생팀은 이 교신에서 큐브위성 메모리에 미리 저장해 놓은 이미지를 다운받는 명령을 보낼 계획이다.카이스트 측은 이번 성과에 대해 “큐브위성의 임무 설계·탑재·소프트웨어·지상국 등 주요 임무를 학생 연구진들이 직접 참여함으로써 우주기술 역량을 확보하고 향후 큐브위성을 실용적인 임무 목적으로 활용할 수 있는 계기를 마련할 수 있을 것으로 기대된다”며 “이번 누리호 발사체를 이용한 큐브위성의 성공적인 전개와 교신을 통해 카이스트가 국내 우주 연구와 교육을 선도하고 나아가 글로벌 우주 교육 기관으로서 위상을 확립할 것”이라고 전했다.랑데브를 제작한 카이스트 연구실은 지난 2017년과 2019년에 걸쳐 총 2회 큐브위성을 발사한 바 있다. 2017년 발사한 LINK 큐브위성은 지상국과의 성공적인 교신과 운용 성과를 통해 큐브위성 경연대회 대상을 받기도 했다.김 박사과정생은 “현재 위성의 자세 결정에 관한 연구를 진행하고 있는데 이 분야에서 전문성을 갖춰 향후 위성 항법 영역에서 활약하고 싶다”며 “랑데브를 정상 운용해 성과를 낼 수 있도록 노력할 것”이라고 말했다.

(앉아있는 왼쪽부터)카이스트 항공우주공학과 소속 김태호 박사과정생, 방효충 교수와 구인회 한국항공우주연구원 책임연구원이 큐브위성이 보낸 신호를 2일 새벽 카이스트 위성 실험실에서 지켜보고 있다.(사진=한국과학기술원)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/02/blt202207020010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 한국 앱스토어 내 제3자 결제방식 허용…일부 기능은 '제한']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206300017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206300017</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 17:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=Pixabay

애플이 지난해 국회를 통과한 전기통신사업법 개정안, 속칭 '인앱결제강제금지법'에 따라 한국 내 앱스토어 정책을 수정했다고 공식 발표했다. 이에 따라 개발자들은 국내 앱스토어에서 유통되는 모든 앱에 애플 인앱결제 대신 제3의 결제 시스템을 선택 적용할 수 있게 됐다.애플은 30일 게재한 국문 발표문에서 '최근 대한민국의 전기통신사업법 규정은 대한민국에서 앱 마켓 사업자에 의해 배포되는 앱이 앱 내에서 대체 결제 처리 옵션을 제공하도록 허용되어야 한다고 수정됐다. 해당 법률에 따라, 개발자는 대한민국에서만 배포되는 앱스토어 앱에 앱 내 대체 결제처리 옵션을 제공할 수 있다'고 밝혔다. 애플이 언급한 전기통신사업법 개정안의 골자는 구글, 애플 등 앱마켓 사업자가 앱 개발사에 특정 결제 방식을 강제하지 못하도록 한 것이다. 이에 따라 개정안 50조 제1항에는 △거래상 지위를 부당하게 이용해 특정 결제방식을 강제하는 행위(9호) △모바일 콘텐츠 등의 심사를 부당하게 지연하는 행위(11호) △모바일 콘텐츠 등을 부당하게 삭제하는 행위 △앱마켓 사업자의 금지행위(12호)가 신설됐다. 다만 애플은 제3자 결제 시스템을 사용할 경우 인앱결제와 달리 앱 구입 요청, 가족 공유와 같은 일부 기능을 사용할 수 없다고 언급했다. 또 환불 구입 내역, 구독 관리를 포함해 대체 결제 방식을 이용해 상품과 서비스를 구입한 경우 발생하는 문제에 대해 사용자를 지원할 수 없다고 덧붙였다.&nbsp;또 애플이 제3자 결제 시스템 적용을 공식 허용했지만 실제 서비스에서 얼마나 채택될지는 미지수다. 애플은 제3자 결제 시스템을 허용하면서 앞서 구글과 마찬가지로 인앱결제 시스템보다 4% 낮은 26%의 수수료를 책정했다. 그러나 이 같은 외부결제 시스템은 신용카드 결제 수수료 및 대행업체 이용료 등을 포함하면 최종적으로 30%보다 높은 수수료가 발생된다. 앱 개발사에 사실상 기존의 인앱결제 채택을 유도하는 셈인데, 구글과 애플 모두 이런 방식을 채택하면서 '꼼수' 논란이 불거진 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/30/blt202206300035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韓 34호 신약, 대웅제약서 탄생…위식도역류질환 치료제 ‘펙수클루정’ 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207010013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207010013</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 17:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리나라 34호 신약에 등극한 대웅제약의 미란성 위식도역류질환 치료제 ‘펙수클루정 40mg’ 제품 이미지.(사진=대웅제약)

우리나라 34호 신약이 대웅제약에서 탄생했다.대웅제약은 1일 자체 개발한 신약 ‘펙수클루정 40mg(성분명 펙수프라잔염산염)’을 국내 정식 출시했다. 펙수클루정의 적응증(사용범위)은 ‘미란성 위식도역류질환’이다. 대웅제약은 이번 신약 출시를 통해 국내뿐 아니라 글로벌 위식도역류질환 치료제 시장을 적극 공략할 방침이다.의약품 시장조사기관 유비스트에 따르면 위식도역류질환 국내 시장 규모는 지난 5년간 연평균 약 15%의 성장률을 보였다. 지난해 시장 규모는 약 7325억원을 기록했다. 또 글로벌 시장조사기업 TAM에 따르면 미국·중국 등을 포함한 글로벌 위식도역류질환 시장은 약 21조원으로 추정됐다. 펙수클루정 위산 분비 억제 효과는 한국인·백인·일본인에서 유사하게 나타난다.대웅제약 측은 펙수클루정이 △빠른 약효 발현 △신속하고 우수한 증상 개선 △우수한 야간 증상 개선 △복용 편의성 △낮은 약물 상호작용 및 약효의 일관성 등의 측면에서 강점이 있다고 설명했다. P-CAB(칼륨 경쟁적 위산분비 억제제) 제제로 기존 PPI(양성자 펌프 억제제) 제제의 단점을 개선한 것으로 평가받는다. 위산에 의한 활성화 없이 양성자 펌프에 결합하여 빠르고 안정적으로 위산 분비를 억제한다는 게 회사 측의 설명이다.미란성 위식도역류질환자를 대상으로 진행한 임상 결과 펙수클루정 투여 8주차에 99.1% 환자에서 점막 결손이 완전 치유됐다. 또 반감기가 9시간이라 야간 가슴쓰림 개선에도 효과가 있는 것으로 나타났다. 또 펙수클루정은 식사와 관계없이 복용이 가능하고, 다른 약물과의 상호작용이 적다는 점도 강점으로 꼽힌다. 실제로 클로피도그렐과 같은 항혈전제와 대사경로가 달라 병용할 수 있다.
급여 상한금액, 정당 939원
대웅제약의 펙수클루정 출시는 보험 급여 적용과 동시에 이뤄졌다. 펙수클루정은 지난 6월29일 보건복지부(복지부) 고시에 따라 미란성 위식도역류질환 치료 적응증에 대한 보험 급여를 적용받는다.복지부는 지난달 28일 제14차 건강보험정책심의위원회를 열고 펙수클루정 40mg에 대해 정당 939원으로 급여 상한금액을 의결한 바 있다. 펙수클루정의 대체약제는 HK이노엔의 케이캡(성분명 테고프라잔)과 양성자 펌프 억제제(PPI)가 꼽힌다. 케이캡의 보험약가는 정당 1300원이고, PPI 계열 약제는 790원 수준이다. 대웅제약은 대체약제 가중평균가의 90%인 939원을 받아들였다.대웅제약의 이번 신약 출시는 2008년부터 진행해 온 연구개발(R&amp;D)의 결과물이다. 대웅제약은 타깃 물질 개발 단계부터 연구개발·임상·허가·판매 단계까지 신약개발 전 주기를 자체 기술로 진행했다. 대웅제약 측은 “개발 단계에서부터 간 독성 등의 위험을 회피할 수 있는 최적 구조를 고안해 연구개발을 진행했다”며 “전국 의료진에게 펙수클루정의 새로운 기전 및 증상별 특장점을 적극적으로 알릴 계획”이라고 전했다. △주요 소화기학회의 국제학술대회 △학회 행사 △거점별 대규모 발매 심포지엄 △지역별 학술모임 등 다양한 채널을 통해 펙수클루정의 정보를 제공할 예정이다.펙수클루정의 글로벌 진출도 추진된다. 대웅제약은 지난해 말 이미 미국·중국·브라질 등 세계 15개국에 1조1000억원 상당의 기술 수출 계약을 체결한 바 있다. 현재 브라질·필리핀·인도네시아·태국·멕시코·칠레·에콰도르·페루의 규제 당국에 품목허가를 신청한 상태다.대웅제약은 추가 기술 수출 계약 논의도 진행 중이다. 2025년까지 10개국, 2030년까지 100개국에서 펙수클루정을 출시한다는 목표를 내걸었다.대웅제약 관계자는 “국내 시장과 해외 주요 국가에서의 발매 격차를 최소화할 것”이라며 “최소 2036년까지 지속되는 긴 물질특허 존속 기한을 통해 오리지널 신약 제품의 지위를 극대화해 글로벌 블록버스터 신약으로 육성할 것”이라고 설명했다.

서울 강남구에 위치한 대웅제약 본사.(사진=대웅제약)


추가 적응증·제형 확보도 진행
신약의 적응증 확대는 신규 시장 진출과 같다. 대웅제약은 현재 펙수클루정이 위염에 효능이 있는지를 살피는 임상 3상을 종료한 상태다.이와 함께 미란성 위식도역류질환 치료 후 유지요법에 대한 임상 3상 및 비스테로이드성 소염진통제(NSAIDs)로 인한 궤양 예방에 대한 임상 3상도 진행 중이다. 회사는 산 분비 관련 적응증을 지속해서 확대해 나갈 예정이다.제형 다변화도 추진한다. 구체적으로 △구강붕해정(입에서 녹여 먹는 치료제 형태) △주사제 △복합제 등을 연구하고 있다.이창재 대웅제약 대표는 “펙수클루정은 대웅제약의 자체기술로 연구하고 개발한 국내 유일한 순수 국산 신약 P-CAB으로 신약에 대한 대웅제약의 오랜 연구개발의 결과물”이라며 “차별화된 검증 4단계 시스템과 그간의 소화기 시장에서의 강력한 영업력을 바탕으로 펙수클루정 출시 1년 내 누적 매출 1000억원을 달성하는 동시에 위식도역류질환 치료의 새로운 물결을 선도해 글로벌 블록버스터로 육성하겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/01/blt202207010028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]갤플립3 배터리 광탈 싫다면? 차기작은 '고속충전' 살펴보자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290018</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 16:21:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다.
요즘 주변에 폴더블폰 사용자들이 부쩍 많아졌습니다. 열이면 열, 삼성전자 갤럭시Z 플립 혹은 폴드 시리즈를 쓰더군요. 삼성전자의 전세계 폴더블폰 시장 점유율이 70%를 웃돌고(DSCC, 21년 1분기), 국내에선 외산폰을 보기 어려운 환경이니 어쩌면 당연해 보입니다. 선택지가 없어 보이죠. 그래도 기자가 만나본 이들은 하나같이 제품에 긍정적인 평가를 내렸습니다. 딱 하나, '배터리'만 빼고요. 

2021년 출시된 세로접이식 폴더블폰 삼성 갤럭시Z 플립3. (사진=삼성전자)

특히 배터리에 대한 불만은 세로 접이식 모델 '갤럭시Z 플립3'(이하 플립3) 사용자들이 주로 토로합니다. 디자인도 좋고, 활용성도 좋은데 보조배터리 없이는 오래 쓰기 힘들다는 거죠. 각 사용 환경에 따라 다르지만 보통 메신저, 웹서핑, 영상 스트리밍만 해도 충전 없이는 하루를 버티기 어렵다고 하는데요. 이와 비슷한 결과가 확인되는 실험도 있습니다. 지난해 8월 미국 IT매체 &lt;톰스가이드&gt;에서 5G 접속, 화면 밝기 150니트(최대 1500니트 지원)에서 30초에 한 번씩 웹사이트를 이동하는 방식으로 플립3의 배터리 지속시간을 검증한 결과 약 6시간 정도로 나타났습니다. 같은 조건에서 갤럭시S21 울트라는 11시간25분을 기록했고요. 비교 대상인 플립3와 S21울트라는 화면 넓이 기준 각각 6.7인치, 6.8인치로 크기가 비슷합니다. 출시연도도 2021년으로 같습니다. 둘 다 프리미엄 모델이죠. 다만 플립3에는 3300mAh 용량의 배터리가, S21 울트라에는 5000mAh 배터리가 탑재돼 있습니다. 이는 플립3의 구조적 특성에 기인한 차이입니다. 이제 화면은 디스플레이 기술 발달로 접을 수 있게 됐지만 배터리까지 접을 수 있는 기술은 아직 없습니다. 그래서 플립3와 같은 휴대폰들은 배터리를 위아래 2개로 나누어 탑재하는 방식을 사용하는데요. 이때 접히는 부분만큼 일반 스마트폰 대비 배터리가 차지할 수 있는 공간도 줄어듭니다. 비슷한 성능, 크기의 제품이라도 폴더블폰에는 더 적은 용량의 배터리가 탑재될 수밖에 없는 이유죠. 따라서 설계 기법의 극적인 변화나 배터리 기술 개선 없이는 비슷한 크기에서 폴더블폰의 배터리 용량은 당분간 비슷한 수준이 유지될 것으로 보입니다.&nbsp; &nbsp;

갤럭시Z플립3 내부 구조. 붉은박스로 표시된 부분에 배터리가 탑재돼 있다. (사진=유튜브 PBKreviews)


배터리 용량 자체가 작은 건 어쩔 수 없습니다. 대신 업계에서는 대안으로 고속충전 기술을 말합니다. 물리적 용량을 키울 수 없다면 충전속도를 빠르게 해주는 방법으로 사용자들의 불편을 최소화할 수 있다는 거죠. 실제로 고속충전은 이제 모바일 업계에서 꽤 널리 쓰입니다. 예를 들어 애플 에어팟이나 삼성전자 갤럭시 버즈 같은 무선 이어폰들은 본체가 작아 작은 배터리를 쓸 수밖에 없고, 한 번에 재생 가능한 시간도 길지 않습니다. 그래서 일찍이 고속충전 기술을 접목해 '5분 충전하면 1시간 이상 쓸 수 있다' 같은 문구를 홍보에 적극 활용했는데요. 이것이 저용량 배터리 스마트폰 사용 경험에도 작은 해법이 될 수 있다는 이야기입니다.고속충전은 최근 스마트폰 업계에서도 주요 경쟁 화두로 떠올랐습니다. 특히 중국 업체들은 고속충전 기술 경쟁에 혈안입니다. 샤오미는 현재 레드미노트11 같은 저렴한 모델에도 67W 고속충전기를 패키지로 제공합니다. 최대 120W를 지원하는 모델도 있죠. 5000mAh 배터리를 불과 20분이면 충전할 수 있는 수준입니다. 최근에는 화웨이가 조만간 발표할 신작에 100W급 고속충전 기술을 지원할 거란 외신 보도도 이어지고 있습니다. 그런데 고속충전은 말 그대로 빠르게 충전하는 것인데, 위험하지 않냐는 우려가 따릅니다. 상대적으로 보면 틀린 말은 아닙니다. 하지만 제조업계에서도 안정성을 높이기 위해 나름의 방법들을 강구하고 있습니다. 그리고 스마트폰에서는 아직 고속충전이 주된 요인으로 꼽히는 사고 사례도 거의 알려진 바 없습니다. 고속충전은 충전량이 적을 때 고전압을 이용해 단기에 많은 전력을 채우는 것이 기본 원리입니다. 대개 안정성을 위해 배터리 잔량에 따라 전압을 조정하죠. 올해 초 한국에 67W 고속충전 제품을 출시한 샤오미 측 설명에 따르면, 한 번에 67W 전압을 쏟는 게 아니라 MMT(Middle Middle Tap)라는 기술로 안정성을 높였다고 합니다. 이는 배터리가 전달받는 전류를 중심에서 두 방향으로 나누어 충전하는 방식인데, 한 곳에 전류를 집중하는 방식보다는 아무래도 배터리에 부담이 덜 가죠. 충전은 빠르게 하면서 안정성도 유지할 수 있는 방법입니다. 또 충전 중에는 발열관리를 위해 액체냉각제도 사용한다고 하네요.

샤오미는 2021년 200W 유선충전 기술 시연에도 성공한 바 있다. (사진=샤오미 공식 유튜브 갈무리)


반면 삼성전자는 아직 고속충전에 소극적인 편입니다. 특히 배터리 사용 시간이 단점으로 지목된 폴더블폰에서는 이 점이 더욱 부각되는데요. 현재 플립3는 유선 기준 최대 15W 충전을 지원합니다. 이 속도로 0%에서 100% 완충까지는 1시간30분이 필요합니다. 그런데 삼성전자에 이보다 높은 레벨의 고속충전 기술이 없는 게 아닙니다. 지난해 갤럭시S21 울트라에서는 25W 충전이 가능했고 올해 출시된 모델 중 S22 울트라는 45W 고속충전이 지원됩니다.혹시 배터리 용량이 작으면 고속충전을 적용하기 어려운 걸까요? 화웨이가 지난해 말 플립3와 유사한 형태로 출시한 'P50 포켓' 모델의 경우 4000mAh 배터리 용량에 40W 고속충전을 지원하고 있는 점이 확인됩니다. 플립3의 고속충전 지원이 15W에 그친 건 삼성전자의 전략적, 정책적 판단이 영향을 미친 결과란 거죠. 이는 형제 모델인 가로접이식 폴더블폰 갤럭시Z 폴드3도 7.6인치 화면에 배터리 크기는 4400mAh에 불과해 배터리 지속 시간이 단점으로 지목되는 가운데, 충전은 최대 25W까지만 지원되고 있다는 점에서도 드러납니다.
고속충전 지원은 후순위? 차기작 개선 여부 '불투명'
이에 대해 삼성전자 측은 명쾌한 설명을 내놓지 않았습니다. 한 관계자는 "제조상 이유를 다 공개하긴 어렵지만 삼성은 폴더블폰 시장을 개척한 선구 기업으로서 폴더블 기술, 디자인, 소프트웨어 등 기술 고도화에 우선순위를 뒀다"며 "후발주자인 경쟁자들은 비교우위를 만들기 위해 고속충전에 우선 더 집중했을 것으로 보인다"고 말했습니다. 또 차기작에 지금보다 높은 수준의 고속충전 기술이 채택될 가능성에 대해선 "확인해주기 어렵다"는 입장이었고요.결국 삼성 폴더블폰 시리즈의 배터리 사용 경험 개선 여부는 차기작에서도 장담할 수 없게 됐습니다. 업계에 따르면 삼성전자는 오는 8월 초 '갤럭시 언팩' 행사를 열고 갤럭시Z 플립4와 폴드3(가칭)를 선보일 것으로 예상되는데요. 출시를 앞두고 디자인이나 크기, 카메라 성능 등 일부 스펙에 대한 사항은 루머로 전해지고 있지만 고속충전 지원 수준은 아직 베일에 쌓여 있습니다. 일각에선 배터리 용량이 약 10% 정도 커질 것이란 추측 정도만 나오고 있죠. 갤럭시Z 플립3, 폴드3는 크게 주목받지 못했던 전작과 달리 확실히 '잘 만들었다'는 평가가 주를 이룹니다. 그만큼 소비자들은 차기작에서 전작의 단점은 보완되고 장점은 더욱 부각되길 바랄 텐데요. 아직까지 배터리 용량의 한계를 타파할 만한 마땅한 대책이 없는 상황에서 삼성전자가 차기 폴더블폰 고속충전 지원 정책을 어떻게 결정할지 주목됩니다. 또 만약 삼성전자의 차기 폴더블폰 스마트폰 구입을 계획 중이지만 평소 휴대폰 사용량이 많거나 게임 등을 즐기는 편이라면 다음 제품에서 배터리 성능 및 고속충전 지원 수준이 얼마나 개선됐는지 살피는 것도 고려해볼 만한 구매 포인트 중 하나가 될 것입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG엔솔·SK온·삼성SDI...글로벌 영향력 줄고, 투자 부담 커졌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207010015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207010015</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 03:35:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=현대자동차)

LG에너지솔루션과 삼성SDI, SK온 등 국내 전지3사는 미국과 유럽 등 해외 생산기지 증설에 주력하고 있다. 3사 모두 해외 유수의 전기차 메이커에 배터리를 납품하고 있고, 납품사들이 '전동화 전환(electrification)'을 가속화함에 따라 배터리 수요가 늘어나는 상황이다. 해외 생산기지 증설에 따른 매출 확대가 확실시되고 있어 투자 대비 효용이 크다.그럼에도 불확실성은 있다. 글로벌 금융시장이 인플레이션과 고금리, 고유가 등으로 인해서 불안정해지면서 투자 비용이 더 커졌다. 특히 배터리의 전방산업인 전기차는 내구성 소비재로 경기침체에 따라 소비 심리에 영향을 미친다. 전지업체들은 증설에 수조원을 투자하고 있는데, 투자 계획은 팬데믹에 따른 이연소비로 경기가 호조일 때 만든 것이다.경기가 장기간 침체될 경우 전기차 판매가 줄어 배터리 판매에도 영향을 미칠 수 있다.
10조 이상 투자한 전지사업...LG는 캐파, 삼성은 R&amp;D에 집중
삼성SDI는 2000년부터 지난해까지 2차전지 부문에 11조6946억원을 투자했다. 투자금은 국내외 생산기지 증설에 쓰였다. 2000년 709억원에 불과했던 투자금은 지난해 2조1377원으로 30배 증가했다. 2차전지 산업의 달라진 위상을 체감할 수 있는 대목이다.LG에너지솔루션은 2000년부터 지난해까지 10조3971억원을 투자했으며, SK온은 2011년부터 6조9605억원을 투자했다. 2003년부터 집계하면 총 8조3616억원을 투자한 것으로 나타났다. SK온은 전지산업의 후발 주자인 만큼 상대적으로 투자비가 적었다.



지난해 말 기준 삼성SDI의 캐파(Capa, 생산능력)는 40GWh 중반대로 알려졌다. LG에너지솔루션의 캐파는 지난해 말 150GWh를 기록했다. SK온의 캐파는 40GWh였다. 3사의 배터리 투자금은 삼성SDI가 가장 많았다. 생산능력은 LG에너지솔루션이 가장 컸는데, 삼성SDI와 비교해 캐파가 3배 이상 많았다. 이는 LG에너지솔루션이 '규모의 경제'를 선제적으로 달성하기 위해 생산능력을 확대하는데 주력했기 때문이다. 3사의 연구개발 비용에서도 이러한 차이를 체감할 수 있다. 삼성SDI는 지난해 연구개발(R&amp;D) 비용으로 8776억원을 지출했다. 매출(13조5532억원)의 6.5%를 연구개발 비용으로 썼다. 같은해 LG에너지솔루션은 6540억원을 지출했는데, 매출(17조8519억원)의 3.7%를 지출했다. SK온은 SK이노베이션의 배터리 사업부를 물적분할해 지난해 10월1월 설립됐다. 지난해 4분기 연구개발 비용으로 792억원을 지출했으며, 매출(1조635억원)의 7.45%를 연구개발 비용으로 지출했다.
SK온 부채비율 200% 육박...자본 유치 시급해졌다
SK온을 끝으로 국내 3사는 배터리를 전문으로 하는 독립 법인으로 바뀌었다. 회사의 자산 대비 부채의 비중을 나타낸 부채비율은 SK온이 가장 높았다. SK온의 올해 1분기 부채비율은 196.9%를 기록했다. 통상 부채비율이 200%를 넘을 경우 재무건전성이 불안정한 것으로 본다. SK온의 부채비율이 200%에 육박하면서 관리가 필요해졌다.LG에너지솔루션의 올해 1분기 부채비율은 79.9%를 기록했다. 삼성SDI는 72.4%를 기록해 재무상태가 안정적으로 유지됐다. LG에너지솔루션은 올해 1월27일 유가증권 시장에 상장됐다. 상장을 통해 10조2000억원의 투자금을 주식시장에서 확보했다.&nbsp;



SK온 또한 상장과 프리IPO를 통해 투자금을 유치할 계획이다. 하지만 투자 환경이 불확실해지면서 자금 조달 계획에 차질이 빚어진 상황이다.3사는 증설하는 과정에서 금융기관에서 투자금을 조달했다. 차입금을 빌리고, 회사채를 발행해 투자금을 마련했고 증설에 투입했다. 차입금은 LG에너지솔루션이 가장 많았다. 올해 1분기 LG에너지솔루션의 총차입금은 7조2988억원을 기록했다. 단기차입금은 2조8868억원을 기록해, 총차입금의 39.5%를 차지했다.SK온의 올해 1분기 총차입금은 4조262억원으로 집계됐다. 단기차입금은 1조3342억원으로 집계됐으며, 단기차입금 비중은 33.1%를 기록했다. 삼성SDI는 4조4875억원을 기록했으며, 단기차입금은 2조3675억원(52.7%)에 달했다.&nbsp;
LG엔솔, 삼성SDI '글로벌 영향력 줄었다'...中 BYD와 점유율 격차 2.1%p
국내 전지3사 모두 글로벌 완성차 기업이 전동화 전환(electrification)을 추진함에 따라 빠르게 성장하고 있다. SNE 리서치에 따르면 올해 1월부터 4월까지 글로벌 시장에서 판매된 전기차에 탑재된 배터리는 중국 CATL이 1위를 차지했다. 점유율은 33.7%(41.5GWh)로 집계됐다.LG에너지솔루션의 점유율은 14.9%(18.3GWh)를 기록해 2위였다. SK온 점유율은 7.0%(8.6GWh)를 기록해 5위였다. 삼성SDI의 점유율은 4.0%(4.9GWh)를 기록해 7위였다. 성장률은 SK온이 141.3%를 기록해 성장 속도가 매우 빨랐다. LG에너지솔루션과 삼성SDI의 성장률은 각각 19.1%, 26.9%였다.

(자료=SNE리서치)

국내 전지3사의 글로벌 시장 점유율을 합하면 25.9%에 달했다. 전년 동기에는 34%를 차지했는데, 글로벌 시장에 미치는 영향력은 더욱 줄었다. BYD(성장률 224.5%)와 CALB(170.9%), guoxuan(148.4%) 등 중국 배터리 회사가 폭발적으로 성장하고 있는데 반해 LG에너지솔루션과 삼성SDI는 성장 속도가 둔화됐다. 2위 업체인 LG에너지솔루션과 3위 업체인 BYD의 점유율 격차는 2.1% 포인트까지 좁혀졌다. 전년 동기에는 16.8% 포인트였는데, BYD가 LG에너지솔루션을 맹추격했다.
80% 웃도는 외화차입금...'달러빚' 부담 커졌다
국내 전지3사가 중국 업체들의 추격을 따돌리려면 '투자' 밖에 없다. 2025년 LG에너지솔루션의 목표 캐파는 400GWh, 삼성SDI는 약 120GWh로 추산된다. SK온은 220GWh를 목표로 하고 있다. LG에너지솔루션은 현재보다 캐파를 2.6배, SK온은 5.5배 늘려야 한다.갈수록 전지시장의 경쟁은 치열해지고 있어, 점유율을 높이는 것만이 '전지 대전'에서 살아남는 방법이다. 업체들은 몸집을 불리는데 주력하고 있다.



올해 1분기 감사보고서에 따르면 LG에너지솔루션은 앞으로 10조3626억원을 투자할 계획이라고 밝혔다. SK온은 15조7965억원을 추가로 투자할 계획이다. 삼성SDI는 올해 1분기에만 5628억원을 투자할 계획이라고 설명했다. 삼성SDI는 "향후 기업 여건 및 시장 환경에 따라 (투자 계획은) 변동될 수 있다"고 말했다. 그럼에도 삼성SDI의 연간 투자금은 2조원 안팎에 달할 것이라는 관측이다.국내 전지3사는 지금까지 10조원 안팎을 전지사업에 투자했다. 앞으로 비슷한 규모를 더 투자할 계획이다.&nbsp;투자금은 주주를 통해서 마련할 수도 있고, 금융기관 등에서 빌릴 수도 있다. 다양한 루트를 활용해 자금을 조달해 금융부담을 최소화할 것으로 전망된다. 투자금을 조달하는 과정에서 이자 등 비용을 지출해야 한다.전지3사의 차입금 중 절반 이상은 외화 차입금이다. 미국은 금리를 빠르게 인상하고 있어 외화차입금을 빌린 국내 전지회사들의 이자부담은 커질 것으로 예상된다.



올해 1분기 삼성SDI의 외화차입금은 3조787억원으로 전체 차입금의 68.6%를 차지하고 있다. LG에너지솔루션의 외화차입금은 5조6120억원을 기록했다. 총차입금의 76.8%가 외화차입금이다. SK온은 전체 차입금의 82.9%가 외화차입금으로 구성됐다.3사 중 외화차입금의 금리가 가장 높은 곳은 SK온이다. SK온의 외화 장기차입금 금리는 리보(Libor) 금리에 0.97~1.60%를 더한 수준이다. 지난달 29일 기준 리보 3월물 금리는 2.25%이다. 1년물은 3.60%이다. SK온은 약 3.22%의 금리를 지급할 것으로 추정된다.LG에너지솔루션의 외화대출 금리는 유리보(EURIBOR) 3월물에 0.5%에서 1.5%를 더한 수준이다. 지난 24일 기준 유리보 3월물의 금리는 마이너스(-) 0.218%이다. LG에너지솔루션은 1% 내외의 금리로 금융기관에서 차입하고 있다. 삼성SDI는 0.5%에서 3%의 금리를 지급하고 있는 것으로 추정된다. 삼성SDI는 2조195억원의 외화 장기차입금을 유리보 6월물(0.263%)에 0.35~0.79%를 더한 수준이다. 금리는 약 0.61%에서 1.05%로 추산된다. 리보 3월물(2.25%)에 금리 0.75%~1.10%를 더한 차입금도 있는 것으로 나타났다.삼성SDI는 지난해 이자비용으로 572억원을 지출했다. LG에너지솔루션은 670억원을 썼다. SK온은 지난해 4분기 이자비용으로 237억원을 지출했다.금리 인상에 따라 대출 금리가 인상되고, 투자 수요에 따라 차입금이 증가하면서 금융부담은 커질 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/02/blt202207020004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[콘텐츠메이커]'우영우'로 기대하는 '스튜디오지니·ENA' 시너지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207030003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207030003</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 13:24:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임, 웹툰, 영화, 드라마 등 하나의 콘텐츠가 만들어지기까지 짧게는 수 개월에서 길게는 수 년의 시간이 소요됩니다. 콘텐츠의 출발이 되는 기획부터 연출 및 개발같은 일련의 과정을 거쳐 배급·유통사에 이르는 형태로 소비자에게 전달되는데요. &lt;블로터&gt;는 '콘텐츠메이커'를 통해 콘텐츠를 만들어가는 기획자, 연출가, 개발자, 배우, 촬영스태프, 유통사 관계자에 이르기까지 다양한 사람들을 만나 그들의 이야기를 들어보는 시간을 마련했습니다. &lt;편집자 주&gt;KT스튜디오지니와 ENA의 공통 분모는 '콘텐츠'다. 올해 KT그룹이 콘텐츠사업 비중을 확대하면서 '스카이TV'(skyTV) 채널은 지난 4월 'ENA'로 리브랜딩됐고, 동시에 KT스튜디오지니는 오리지널 콘텐츠를 대거 늘려 협업 시너지를 구축하기에 이른다.

이상한 변호사 우영우(왼쪽)와 구필수는 없다. (사진=ENA 홈페이지 갈무리)

콘텐츠업계에서 외부 동맹전선 구축은 킬러콘텐츠 수급에 버금가는 필수 전략이다. 넷플릭스나 디즈니+ 같이 글로벌 서비스를 진행하는 업체가 아니라면, 외부 파트너의 사업 전략에 따라 로열티 지급 이상의 수익을 확보할 수 있기 때문이다. &nbsp;스튜디오지니의 콘텐츠는 ENA를 비롯한 시즌, 올레tv 등 KT 계열 채널에 오리지널로 편성되는 한편 넷플릭스 같은 글로벌 OTT 공급까지 다각도로 유통처를 확대했다. 지난 5월 포문을 연 '구필수는 없다'는 시즌과 ENA에 이어 넷플릭스에서도 국내 시청 순위 톱10 안에 안착하며 KT그룹의 변화된 콘텐츠 전략의 신호탄이 됐다.&nbsp;
구필수→우영우, 탄력받는 KT오리지널
특히 '구필수는 없다'와 '이상한 변호사 우영우'는 출시 전부터 넷플릭스 공급까지 염두에 둔 콘텐츠로 KT그룹 내부에서도 큰 기대를 모았다. 지난달 29일 첫 공개된 이상한 변호사 우영우는 자폐 스펙트럼을 가진 천재 변호사 '우영우'가 '법무법인 한바다'에 입사해 자신만의 시선으로 사건을 풀어가는 이야기를 담았다. 40대 가장의 애환을 그리며 가족적인 분위기를 연출했던 '구필수는 없다'에 이어 또 하나의 '힐링 장르물'로 평가받고 있다.&nbsp;

3일 기준 넷플릭스 '오늘의 한국 톱10 시리즈'에서 이상한 변호사 우영우가 2위를 차지했다. (사진=넷플릭스 갈무리)


KT의 OTT 플랫폼 시즌에서 이상한 변호사 우영우가 시청 순위 1위에 올랐다. (사진=시즌 갈무리)

우영우가 공개된 이후, 각종 지표에서 청신호가 나타나고 있다. 실제로 우영우는 3일 기준 KT그룹의 OTT 플랫폼인 '시즌'에서 '오늘의 톱10' 1위를 기록했고, 넷플릭스에서 '종이의 집: 공동경제구역' 바로 뒤를 잇는 '오늘 한국의 톱10 시리즈' 부문 2위를 유지하고 있다. 이 날 넷플릭스에서는 구필수는 없다가 톱10 3위를 차지하며 우영우에 이어 국내 넷플릭스 사용자들이 가장 많이 본 콘텐츠로 이름을 올렸다.&nbsp;ENA의 시청률 지표에서도 상승세를 확인할 수 있었다. 지난달 29일 1화 공개 당시 ENA 시청률 0.9%를 기록한 우영우는 2화(지난달 30일 방송) 시청률 1.8%로 수직 상승하는 저력을 보였다. 이는 전작인 구필수는 없다의 시청률을 뛰어넘는 기록으로, 우영우를 통해 ENA 채널에 유입되는 시청자도 증가했음을 유추할 수 있는 대목이다.
시너지는 계속된다…'굿잡'도 글로벌 OTT로
스튜디오지니와 ENA의 시너지 효과에 대해 내부에서는 어떻게 바라보고 있을까.신재형 ENA 콘텐츠전략센터장은 "ENA 채널로 리브랜딩한 지 2개월이 지났는 데 당시만 해도 시청률이나 채널의 혼선을 걱정했다"며 "그런데 오히려 시청률은 꾸준히 올랐고 구필수는 없다가 오리지널로 편성되면서 추가적으로 상승효과가 있었다. 우영우를 통해 또 한 번 완전히 새로운 시작점을 맞이하게 됐다"고 설명했다.구필수에 이어 우영우도 전 연령대가 시청하고 공감하기 좋은 '힐링물'이라는 점도 주목할 만한다.&nbsp;이주호 KT스튜디오지니 이그제큐티브 프로듀서(EP)는 "반전물이나 신파극을 포함해 모든 드라마에는 '웃음'이 있어야 한다고 본다"며 "라켓소년단까지 기존에 맡았던 작품들이 비슷하다기보다는 보는 사람들로 하여금 따뜻하고 웃음을 줄 수 있는 드라마를 만들어야 되지 않을까 하는 생각"이라고 밝혔다.물론 스튜디오지니가 힐링물만 선호하는 것은 아니다. 스튜디오지니는 힐링물에 이어 스릴러, 액션, 무협판타지 등 타깃층에 맞는 장르 콘텐츠를 순차적으로 오픈해 특정 장르에 국한되지 않는 다양성에 주목할 계획이다.&nbsp;

신재형 ENA 콘텐츠전략센터장, 이주호 KT스튜디오지니 이그제큐티브 프로듀서, 정지현 KT스튜디오지니 IP 기획실장이 취재진의 질문에 답변하고 있다. (사진=채성오 기자)

실제로 이상한 변호사 우영우의 차기작 편성이 유력한 '굿 잡'은 재벌 탐정과 가난하지만 엄청난 초능력을 지닌 능력자의 로맨스 수사물로 배우 정일우와 권유리가 주연을 맡았다. 이 외에 스튜디오지니는 △얼어죽을 연애따위(로맨스) △사장님을 잠금해제(판타지) △아무것도 하고싶지 않아(힐링드라마) △딜리버리(로맨틱 호러 코미디) △가우스전자(오피스 코믹) △신병(하이퍼리얼리즘 밀리터리) △종이달(서스펜스) 등 다양한 오리지널 콘텐츠를 연내 공개할 계획이다.정지현 KT스튜디오지니 IP 기획실장은 "내년까지 장르나 소재를 공개할 정도로 원천 IP가 있는 아이템의 가능성에 주목한다"며 "힐링물을 지향하는 것 아니냐는 질문도 많이 받았는 데 IP를 발굴할 때부터 작가 및 연출가 분과 특정한 장르에 국한되지 않는 소재와 아이템을 이야기하고 논의한다"고 말했다.이어 그는 "사실 IP의 인지도나 별점으로 아이템을 평가하는 것은 어렵다고 생각한다"며 "캐릭터 성격이 강하거나 공감가는 구성을 들여다보기도 하고 차별성 있는 스토리가 구성돼 있는 부분을 보는 형태로 요소 요소마다 판단하고 IP를 선정하는 방식"이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/03/blt202207030004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]네이버·카카오 노린 ‘IT 임금인상 자제론’ 설득력있나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206290005</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 16:21:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 IT·혁신기업 이슈를 분석합니다.
직장인 익명 앱 블라인드에는 'IT라운지'가 있습니다. 정보기술(IT) 기업 소속 직원들이 모여있는 곳인데요. 직원들은 이곳에서 다양한 IT 이슈 관련 의견을 나눕니다. 최근 이곳을 시끌벅적하게 만든 건 '추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관' 발언입니다.&nbsp;추 부총리는 지난 28일 한국경영자총협회를 만나 "최근 일부 IT 기업과 대기업 중심으로 높은 임금인상 경향이 나타나면서 여타 산업·기업으로 확산할 조짐을 보이는 매우 우려스러운 상황"이라고 지적했습니다.IT 기업을 콕찝어 말한 겁니다. 추 부총리가 말한 '우려되는 상황'은 인플레이션을 말하는 것 같죠. IT 기업에서 시작된 임금인상이 다른 산업군에 있는 기업까지 퍼져나갔고, 인플레이션이 우려된다는 의미입니다.&nbsp;추 부총리 발언 관련 IT 기업 직원들의 반응은 명확합니다. "인플레를 왜 기업 탓을 하느냐, 이유 없는 임금인상이 있느냐"입니다. "정부가 인플레 관련 내놓은 대책이 임금인상 자제라니 당황스럽다"는 반응도 있습니다. &nbsp;어느 쪽 의견이 옳다고 할 수는 없겠지만, 공개된 데이터를 통해 IT 기업 임금인상률이 어느정도 인지, 또 근거 없는 임금인상이었는지 확인해 볼 수는 있겠죠. 국내 대표 IT 기업 네이버와 카카오 직원 평균 임금과 인상률을 실적 추이와 비교해봤습니다.&nbsp;
임금 인상률보다 가파른 실적 성장
카카오와 네이버 직원 임금 인상률을 보겠습니다. 사업보고서를 보면 '임원 및 직원의 현황' 카테고리가 있습니다. 많은 기사에서 인용하는 자료인데요. △직원수 합계 △연간급여 총액 △1인 평균 급여액 등을 확인할 수 있습니다.다만 주의할 점이 있습니다. 1인 평균 급여액은 연간급여 총액을 직원수 합계로 나눈 값과 동일해야 하지만, 실제 계산해보면 그렇지 않습니다. 해당 자료는 미등기임원(상무, 전무, 부사장 등)이 포함된 평균 임금이기 때문입니다.&nbsp;미등기임원을 뺀 카카오 직원들의 지난해 평균 임금을 계산해보겠습니다. 연간급여 총액(5149억원)에서 미등기임원 연간급여 총액(274억원)을 빼면 5149억원입니다. 이를 미등기임원을 뺀 직원 수(3461명)으로 나눕니다. 1인 평균 급여액은 1억4800만원입니다.&nbsp;



똑같은 방식으로 2018년부터 2020년까지 계산했습니다. △2018년 8500만원 △2019년 8200만원 △2020년 1억300만원입니다. 2018년과 지난해 평균 임금을 비교하면 73.5% 증가했습니다. 이제 실적을 보겠습니다. 같은 기간 동안 실적 부진에도 임금만 올렸다면, 추 부총리 발언에 설득당할 여지가 있을 테니까요. 별도 재무제표 기준 카카오 매출은 △2018년 1조1739억원 △2019년 1조5137억원 △2020년 1조7791억원 △2021년 2조1329억원입니다. 매출만 보면 지난해 매출은 2018년과 비교해 81.6% 늘었습니다. 평균 임금 인상률보다 가파른 성장이네요.&nbsp;




혹시 매출만 늘고 수익성은 악화했을까 싶어 에비타(EBITDA) 변동 추이도 살펴봤습니다. 에비타는 이자, 법인세, 감가상각비 차감 전 이익을 의미합니다. 사업으로 얼마나 많은 현금을 창출하는지 나타내는 지표인데요. 회사 영업이 얼마나 잘됐는지 직관적으로 확인할 수 있습니다. 한국기업평가에 따르면 별도 재무제표 기준 카카오 에비타는 △2018년 2018억원 △2019년 3203억원 △2020년 4291억원 △2021년 5462억원입니다. 지난해 에비타는 2018년 대비 170.6% 증가했네요. 네이버도 같은 방식으로 계산했습니다. 1인 평균 급여액은 △2018년 7100만원 △2019년 8000만원 △2020년 8800만원 △2021년 1억1200만원입니다. 임금인상률은 12.6%→10.0%→27.2%입니다. 2018년과 지난해 평균 임금을 비교하면 57.7% 늘었네요.&nbsp;




같은 기간 매출은 2018년 3조4590억원에서 지난해 5조186억원으로 늘었고요. 에비타는 1조3022억원에서 지난해 1조6125억원으로 증가했습니다. 퍼센트로 따지면 각각 45.0%, 23.8% 개선됐네요. 카카오와 달리 임금인상률이 실적 성장세보다 가파르지만, 매출 규모가 5조원대라는 점을 고려해야겠죠. 규모가 클수록 가파른 성장은 어려우니까요.&nbsp;
업계 상황과 동떨어진 이야기
일각에선 '아쉬운 발언'이라고 평가합니다. 황용식 세종대학교 경영학부 교수는 "친기업 정책을 추구하는 정부에서 이런 발언이 나온 건 의아하다. 임금은 수요와 공급에 따라 자연스레 결정되는데, 이를 우려한다며 자제를 요청하는 건 과도한 제재"라고 설명했습니다.&nbsp;국내 IT 기업에서 가장 필요로 하는 인재 중 하나는 '개발 인력'입니다. 개발 인력을 중심으로 임금인상이 이뤄지고 있고요. 실제 많은 IT기업에서 개발 인력과 비개발 인력 임금인상 폭에 큰 차이를 두고 있기도 합니다.상대적으로 규모가 작은 기업들은 개발 인력 확보가 더 어렵습니다. 개발 인력을 추천만 하고, 서류 심사만 통과해도 추천인에게 보상금을 주는 채용 제도까지 펼쳐질 정도니까요.&nbsp;중소벤처기업부와 소프트웨어(SW)정책연구소가 지난 2월 내놓은 자료가 있는데요. 향후 5년간 SW 분야 신규 인력 수요는 35만3000명, 공급 규모는 32만4000명 수준으로 내다봤습니다.&nbsp;수요-공급차는 3만명 정도입니다. 다만 업계는 기업이 원하는 개발 인력, 즉 고급 인력으로 시야를 좁히면 수급차가 더 커질 것으로 보고 있습니다. 또 기업 규모에 따른 격차도 크고요.&nbsp;정부 차원에서 '임금인상 우려'가 아닌 '공급 늘리기'에 집중해야 한다는 지적이 나옵니다. 업계 관계자는 "정부 차원에서 개발 인력 확보를 위한 움직임을 보였어야 하는데, 민간이 뛰어들고 이제서야 정부에서 형식상 나서는 느낌"이라고 설명했습니다. 실제 개발 인력 공급을 늘려온 건 민간입니다. 멋쟁이사자처럼(2014년 설립), 코드스테이츠(2016년 설립)가 대표적입니다.

코드스테이츠 부트캠프 지원현황. (자료=코드스테이츠)

&nbsp;
정부가 본격적으로 개발 인력 확보에 나선 건 지난 2월입니다. 중기부는 '2022년 벤처스타트업 아카데미'를 열고 SW 개발자 2000명을 양성하겠다고 밝혔습니다. 다소 늦은 감이 있는데, 어떤 식으로 기업과 협업해 문제를 풀어나갈지 지켜볼 일입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/29/blt202206290010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테라 잘 걸렸다…EU, 눈엣가시 '스테이블코인' 감독권 쥐었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207030002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207030002</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 13:24:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테라와 연동되는 '루나' 토큰 관련 이미지.(사진=테라폼랩스)

이제 유럽에서는 테라(Terra)처럼 실물자산이 담보되지 못하는 스테이블코인은 존립할 수 없게 된다. 더 나아가 유럽은 스테이블코인 시장 전반에 대해 강도 높은 규제를 상시화한다. 권도형 테라폼랩스 대표의 발명품이 세계경제 3대 축 중 하나인 유럽연합(EU)의 가상자산 규제 수립에 지대한 영향을 줬다는 평이 나온다.3일 유럽 규제당국과 외신 등을 종합하면, 유럽연합의 정책 입안자들이 지난달 30일 합의한 가상자산 규제법안 '미카(MiCA·Markets in Crypto-Assets)'는 스테이블코인에 대한 규칙 수립이 협상의 핵심 요소였다.미카 합의에 따라 27개 EU 회원국은 스테이블코인 발행사에 1:1 비율로 유동성 준비금을 보유하도록 요구한다. 이 준비금은 부분적으로 예금 형태로 구축돼야 한다. 이에 따라 스테이블코인은 유럽은행당국(EBA)에 의해 감독된다.이는 법정화폐 기반 스테이블코인만을 인정하겠다는 뜻과 다름없다는 분석이다. 테라는 알고리즘 기반 스테이블코인(수요와 공급을 조절하는 알고리즘으로 일정한 가격을 유지토록 설계된 코인)이었다. 테라는 새로운 토큰을 발행할 때마다 루나(LUNA) 토큰을 소각해 1달러 가치를 유지(페깅)해왔다. 그러나 테라 매도 물량이 대거 출회하며 페깅이 깨졌고, 스테이블코인으로서 기능이 불능화하자 루나의 가치도 사라졌다.미카에 포함된 스테이블코인 규칙은 당초 페이스북(현 메타)의 스테이블코인 '리브라'에 대응하기 위한 목적으로 촉발된 것이다. 리브라 계획이 공개됐던 당시 브뤼노 르 메르 프랑스 재무장관은 '리브라 전면 금지'를 주장하기도 했다. 여기에 미 재무부의 '리브라 금지법'이 거론되며 리브라 사업은 좌초됐다. 여기에 이어 테라의 극적인 붕괴 이후로 미카의 스테이블코인 규칙 수립이 본격적으로 탄력을 받게 됐다고 업계 전문가들은 보고 있다.미카 정책입안자인 에르네스트 우르타순(Ernest Urtasun) 유럽의회 의원은 합의 후 자신의 트위터를 통해 "결제수단으로 널리 활용되는 대형 스테이블코인은 엄격한 운영 및 건전성 규제를 적용받게 될 것"이라며 "거래 상한선은 하루 2억 유로(약 2700억원)로 책정했다"고 설명했다.그는 이어 "모든 청구권을 커버하고 보유자의 환매권을 제공하기 위해 준비금을 유지해야 한다"며 "준비금은 보유자의 이익을 위해 법적으로도 운영상으로도 분리되고 격리됨으로써 파산 시에도 완전히 보호될 것"이라고 덧붙였다.이번 협의안 수립으로 스테이블코인에 대한 명시적인 감독근거가 설정된 만큼, 유럽 내 각종 기관들이 가상자산 기업들의 관련 사업에 개입할 수 있게 됐다는 지적이다.미국 정치전문매체 &lt;폴리티코(Politico)&gt; 유럽판은 "유럽은행당국은 1000만명 이상의 사용자를 보유하고 있거나 50억 유로(약 6조8000억원) 이상의 자산을 보유하고 있는 스테이블코인을 감독할 예정"이라며 "그렇긴 하지만 유럽중앙은행(ECB)은 그들이 좋아하지 않는 어떤 스테이블 코인도 비토(거부권)를 행사하는 게 가능할 것"이라고 전망했다.이번 미카 협의안은 가상자산시장 주요 서비스인 NFT(대체불가능토큰)와 디파이(탈중앙금융)에 대한 규제는 보류한 가운데, 스테이블코인에 대해선 이처럼 명확한 규제안을 수립해 대조된다. 이외에는 감독권한 강화, 에너지 소비량 공개, 손실위험 경고 등 포괄적인 수준의 규제다.유럽은 스테이블코인에 의한 '통화 주권' 침해를 우려하고 있다. 예컨대 리브라의 경우, 빅테크 기업인 메타가 통화를 찍어낸다면 유로화 수요는 그만큼 줄어들 수 있다. 또 현재 시총 상위 스테이블코인은 대부분 달러에 연동돼 있다.법정화폐 기반 스테이블코인 프로젝트인 테더(USDT)와 서클(USDC)은 이번 미카 규제안 합의에 환영의 뜻을 표했다.단테 디스파르테(Dante Disparte) 서클 최고전략책임자(CSO)는 "유럽이 수립할 가상자산 정책 프레임워크는 중대한 이정표다"라며 "가상자산 시장 참여자에게는 규제 명확성을, 최종 사용자에게는 예측성과 확증을 제공하는 조화롭고 포괄적인 프레임워크"라고 말했다. 파올로 아르도이노(Paolo Ardoino) 테더 최고기술책임자(CTO) 역시 "미카는 유럽 지역에서 가상자산 혁신과 채택을 추진하는 데 초점을 맞추고 있다"고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/03/blt202207030003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대백화점, 지누스 지분 매집에서 드러난 고민]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207010011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207010011</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 10:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대백화점 신사옥 전경. 사진제공=현대백화점그룹

현대백화점이 약 9000억원에 인수한 온라인 매트리스 업체 지누스의 소수 지분을 시장에서 연일 사들여 그 배경에 관심이 모인다. 현대백화점은 이달 2일부터 28일까지 14 영업일 동안 적게는 1만주에서 많게는 2만4000주까지 연일 매집했다. 이에 따라 현대백화점의 지누스 지분율은 기존 35.82%에서 36.88%로 1.06% 포인트 올랐다. 현대백화점은 지난 3월 가구 사업과 함께 온라인 사업 경쟁력 강화를 위해 미국 온라인 매트리스 시장에서 엄청난 장악력을 보이고 있는 지누스를 인수한다고 발표했다. 지누스는 미국 전자상거래 플랫폼 아마존에서 매트리스 베스트 셀러에 오른 업체로, 온라인 시장에서는 25~32%의 높은 지배력을 갖고 있다. 2000년대 초반까지는 텐트 등 캠핑용품을 주로 만들다가 2000년대 중반 배트리스, 배개 및 가구사업으로 사업 포트폴리오를 전환한 뒤 폭발적으로 성장해왔다. 현대백화점은 지누스를 인수할 당시 창업주 이윤재 회장 등이 보유한 지분 30%를 인수하는 동시에 유상증자도 실시해 신주도 취득했다. 구주인수에 7747억원, 신주인수에 약 1200억원을 더해 최종적으로 8790억원을 지불했다. 현대백화점이 9000억원에 가까운 돈을 내고 타기업을 인수한 것은 그룹 역사상 가장 규모가 큰 빅딜이다. 정지선 현대백화점그룹 회장이 온라인 및 글로벌 사업에 얼마나 큰 의지를 갖고 있는지 엿볼 수 있는 대목이기도 하다. 실제로 현대백화점은 지누스 인수를 위해 재무부담이 늘어나는 것도 감수했다. 1분기 별도 기준 현금성 자산이 4800억원인 점을 감안하면 현금창출력을 감안하더라도 일부 사채 발행을 통한 자금조달이 필요할 것으로 예상된다.다만 단지 35% 수준의 지분을 인수하는데 너무 큰 돈을 투자한 것 아니냐는 얘기가 나오기도 했다. 지누스가 아무리 미국 매트리스 시장에서 큰 영향력을 발휘하고 있다지만, 지금까지 연간 영업이익이 1000억원을 넘은 것은 2019년 단 한 차례 밖에 없기 때문이다.증권업계 관계자는 “결국 연간 1000억원을 버는 회사의 지분 100%를 인수하더라도 10년을 기다려야 원금 회수를 기대할 수 있는데, 아직 영업이익 1000억원 미만인 회사의 지분을 3분의 1 인수하는데 9000억원의 투자를 단행한 것은 미래가치에 상당한 중점을 뒀다고 분석할 수 있다”고 말했다. 이런 상황에서 현대백화점이 지누스의 소수 지분을 연이어 매집한 것은 지배력 확대에 대한 갈증이 있었다는 뜻으로도 해석 가능하다. 향후 추가 지분 확대 가능성도 충분하다. 창업주 이윤재 회장 등 특수관계자는 경영권을 넘기긴 했지만 여전히 상당한 지분을 보유하고 있다. 이 회장(6.64%)을 포함한 특수관계자의 지분율은 8.12%다. 현대백화점 관계자는 “최근 지누스의 주가 하락으로 주식을 매입했다”고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/01/blt202207010023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>