<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 30 Mar 2022 04:24:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[KAI, 인도네시아 요청 맞춰 ‘고등훈련기 T-50i’ 공급 일정 연기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280144</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280144</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 20:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국항공우주산업(KAI·카이)가 생산하는 국산 초음속 항공기 T-50기.(사진=한국항공우주산업)

한국항공우주산업(KAI·카이)가 인도네시아 국방부에 전술입문훈련기 T-50i 6대 공급을 당초 계획보다 2달 늦게 진행한다.한국항공우주산업은 28일 단일판매·공급계약 체결 정정 공시를 내고 ‘T-50i 추가 도입 인도네시아 수출’의 계약 시작 날짜를 3월31일에서 5월31일로 변경한다고 알렸다. 계약 종료 날짜도 2025년 1월31일에서 2025년 3월31일로 변경됐다. 변경 사유론 ‘고객(현지 정부) 사정으로 인한 사업 착수 일정 변경’을 들었다.계약 시작일은 한국항공우주산업가 인도네시아 정부로부터 선수금을 입금받는 예상 일자를 말한다. 종료일은 계약 시작 후 34개월로, 기간은 당초 공시 내용과 같다. 회사는 선수금 입금 시 재공시를 진행할 방침이다.한국항공우주산업 관계자는 계약 일정 변경 이유에 대해 “고객사의 상황을 자세히 밝히긴 어렵다”면서도 “한국항우주산업의 사정으로 계약이 변경된 것은 아니다”고 설명했다.한국항공우주산업은 2021년 7월16일 인도네시아 국방부와 ‘T-50i 전술입문훈련기 6대 및 항공기 운영을 위한 후속지원패키지 수출’ 계약을 체결한 바 있다. 계약 규모는 2억4000만달러(계약일 환율 기준 2744억8800만원)이다.한국항공우주산업은 1990년부터 국산 초음속 고등훈련기 개발 사업을 시작했다. 1997년부터 미국 록히드마틴사와 함께 연구를 진행, 2005년 T-50 고등훈련기(별칭 골든이글)의 대량생산 돌입이란 성과를 올린 바 있다. T-50은 우리나라 공군 조종사를 위해 개발된 최초의 국산 초음속 고등훈련기란 타이틀을 거머쥐었다.인도네시아 국방부에 공급하는 T-50i는 T-50을 기반으로 한다. 인도네시아 공군의 요구도에 맞춘 전술훈련기로, 훈련과 경공격임무를 동시에 수행 가능하다는 점이 특징이다.한국항공우주산업은 인도네시아 정부와 T-50i 6대 공급 계약에 앞서 △2011년 5월25일 T-50i 16대 수출 △2018년 11월8일 T-50i 레이더 및 사격시스템(Radar &amp; Gun System) 장착 사업 등의 계약을 맺은 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['님폰없' 밈 장본인 '디아블로 이모탈', iOS 사전예약 열었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290018</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 08:20:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['님폰없?'(여러분은 스마트폰이 없나요?의 줄임말) 밈으로 입소문을 탄 '디아블로 이모탈'이 구글 플레이스토어에 이어 애플 앱스토어에서도 사전예약을 진행한다. '디아블로' IP를 기반으로 개발중인 모바일게임인 만큼 한국은 물론 글로벌 지역에서도 기대치가 높은 게임이지만, 사전예약이 장기화 되면서 출시 시기에 대한 궁금증이 증폭된 바 있다. 블리자드 측은 지난해 5월, 한국 서버를 열고 비공개 알파 테스트를 진행한 지 약 11개월 만에 iOS 사전예약을 시작하며 정식 서비스가 임박했음을 공식화하기에 이른다.29일 블리자드에 따르면 이날부터 애플 앱스토어에서 디아블로 이모탈의 사전예약을 진행한다. iOS 사전예약은 앱스토어 마켓 사전예약 페이지를 통해 진행된다. 앞서 블리자드는 디아블로 이모탈 공식 홈페이지, 구글 플레이스토어, 원스토어를 통한 사전예약을 지원한 바 있다.

디아블로 이모탈 애플 앱스토어 사전예약 페이지. (사진=애플 앱스토어 갈무리)

iOS 사전예약 시작과 함께 사전예약 보상도 공개됐다. 디아블로 이모탈 개발팀은 앱스토어, 구글 플레이스토어 등을 통해 사전예약자가 3000만명을 넘어서면 '호라드림 꾸미기 세트'를 지급할 예정이다. 대천사 티리엘이 뽑은 마법학자와 마법자로 이루어진 고대의 결사단, 호라드림을 테마로 한 호라드림 꾸미기 세트는 착용자 전투 능력에 맞게 변형돼 각 직업 별 독특한 모습을 연출한다.디아블로 이모탈 개발팀은 지난달 공개한 공격대, 게임 내 구매, 투쟁의 굴레 등 8가지 게임 내 업데이트에 이어 캐릭터를 변화시키는 두 가지 방법에 대한 추가 적용도 예고했다.먼저, 복장과 장비 등 캐릭터 외형에 시각적 효과를 가져다 주는 ‘꾸미기 아이템’이 출시 시점에 적용된다. 꾸미기 아이템은 직업별로 나눠져 있으나, 능력치에는 영향을 미치지는 않는다. 개발팀은 매달 '배틀 패스' 테마에 맞는 직업별 신규 꾸미기 세트를 선보일 계획이다. 게임을 진행하며 무료로 얻을 수 있는 꾸미기 아이템도 준비하고 있다.'직업 변경'에 대한 계획도 밝혔다. 직업 변경은 서브 캐릭터(부캐) 육성 부담을 줄이고, 플레이어의 선택지를 넓히는 것에 초점을 둔다. 직업을 변경해도 정복자 레벨 진행도는 유지되고, 클래스에 맞는 아이템 장착이 가능한 방식이다. 아이템 진행도와 보석을 장착 중인 아이템으로 옮길 수 있다. '호라드림의 그릇'이나 '지옥성물함 진행도'도 그대로 유지되는데, 해당 기능은 게임 출시 후 업데이트를 통해 적용될 예정이다.

디아블로 이모탈. (사진=블리자드)

디아블로 이모탈은 디아블로 IP를 모바일에 최적화 시킨 MMORPG로, 지난 2018년 '블리즈컨' 행사를 통해 처음 공개된 바 있다. 공개 초기만 해도 중국 넷이즈와의 협업에 부정적인 시선을 보내는 유저들이 많았지만, 원작의 게임성과 모바일 MMORPG에 대한 니즈가 더해져 출시일을 손꼽는 수요층이 증가하고 있다. 특히 한국에서는 한국 유저를 대상으로 한 비공개 알파 테스트를 시작으로 토종 앱 마켓 '원스토어'와 사전예약을 진행하는 등 다양한 마케팅을 진행하며 국내 유저 모객에 열을 올리는 모습이다. 블리자드가 올 상반기에 디아블로 이모탈 출시를 결정하면서 국내 모바일게임 경쟁도 한층 치열한 양상으로 전개될 전망이다.게임업계의 한 관계자는 "디아블로 이모탈에 대한 수요층이 상당한 데다, 오딘과 리니지W 이후 이렇다 할 MMORPG 신작이 없어 무혈입성할 것으로 보는 시각이 우세하다"며 "향후 블리자드의 모바일게임 사업의 방향성이 될 지표가 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스페이스X, 유인 우주선 ‘크루 드래곤’ 생산 중단]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290004</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 08:20:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=스페이스X)


일론 머스크의 항공 우주기업 스페이스X가 유인 우주선 ‘크루 드래곤’ 제작을 중단한다.28일(현지시간) &lt;로이터&gt; 통신은 스페이스X가 현재 제작 중인 4번째 크루 드래곤 캡슐을 끝으로 생산을 중단할 계획이라고 전했다. 그윈 숏웰 스페이스X 사장은 기존의 크루 드래곤은 개조될 것이며 향후에 우주선이 필요한 경우를 대비해 부품을 계속해서 만들 계획이라고 밝혔다.&nbsp;스페이스X는 재사용이 가능한 우주선을 개발한다는 비즈니스 모델을 바탕으로 운영되기 때문에 크루 드래곤 생산이 언젠가는 중단될 것으로 예상됐다. 그러나 정확한 시기가 밝혀진 것은 이번이 처음이다.&nbsp;크루 드래곤은 현재 미국이 보유한 유일한 유인 우주선이다. 2020년에 최초로 미국 항공우주국(NASA)의 우주비행사 2명을 국제우주정거장(ISS)에 실어 보내는데 성공했다. 총 5차례 우주비행사를 운송했으며 ISS에 NASA 우주비행사를 데려다주고 귀환시키는 주요 수단으로 자리 잡았다. 지난해 9월에는 민간인만 4명 태운 첫 번째 상업 승무원 임무인 ‘인스피레이션4’를 성공적으로 마쳤다.&nbsp;NASA는 앞으로 총 6차례 크루 드래곤을 이용해 우주비행사를 ISS로 운송할 계획이다. 아울러 보잉의 ‘스타라이너’ 우주선이 밸브 고장으로 발사가 지연되자 크루 드래곤을 3번의 임무에 추가 투입하기로 결정했다.&nbsp;크루 드래곤 생산 중단과 함께 스페이스X는 또 다른 유인 우주선 ‘스타십’ 개발에 더 집중할 것으로 보인다. 스타십은 스페이스X가 달·화성 탐사용으로 개발 중인 차세대 로켓으로 엔진 개발과 규제 검토로 첫 발사가 수개월째 지연되고 있다. 최근 머스크는 "5월에는 스타십의 첫 궤도 시험비행을 성공시키기를 바란다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[P2E 게임 ‘엑시 인피니티’ 뚫렸다…7300억원대 이더리움 탈취]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300003</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 02:57:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=엑시 인피니티 갈무리)

'엑시 인피니티'(Axie Infinity)에서 해킹으로 7300억원 규모의 손실이 발생했다. 이는 탈중앙화 금융(DeFi) 네트워크 해킹 중 역대 최대 규모다.29일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면, 엑시 인피니티 개발사인 '스카이 메이비스'는 17만3600이더리움(약 7300억원)을 도난당했다. 현재 도난 자금을 되찾기 위해 법 집행부와 협력 중이며 블록체인 분석업체 '체인애널리시스' 및 주요 가상자산 거래소 보안 팀으로부터 도움을 받아 도난당한 이더리움을 추적할 계획이라고 말했다. 해킹은 지난 23일에 발생했다.이번 공격의 주요 타깃은 스카이 메이비스의 '로닌 브릿지'인 것으로 알려졌다. 로닌 브릿지는 액시 인피니티를 이더리움과 같은 다른 블록체인에 연결해 주는 다리 역할을 한다. 로닌 브릿지를 통해 이더리움·달러 연동 스테이블코인(USDC)을 로닌에 예치해 게임 내 대체불가토큰(NFT) 아이템 등을 구매할 수 있다. 게임 내 자산을 판매한 후에는 브릿지를 통해 자금을 출금하는 형태다. 스카이 베이비스는 공격 발생 후 로닌 브릿지 상의 모든 거래를 일시 중단했다.공격자는 해킹된 개인 보안키를 사용해 로닌의 거래를 검증하는 네트워크 노드를 손상시킨 후 대량의 이더리움과 USDC를 인출했다. 해킹 사실은 한 사용자가 로닌 브릿지를 통해 5000이더리움을 출금하려는 과정에서 발견됐다. 공격이 일어난 지 약 일주일 만이다.스카이 메이비스 측은 "게임 플레이를 위해 이용자들이 구매해야 하는 엑시 NFT 토큰과 게임 내 가상자산인 SLP·AXS는 공격의 영향을 받지 않았다"며 "아울러 자금 유출이 더 이상 발생하지 않을 것이 확실해지면 로닌 브릿지 거래를 재개할 것"이라고 전했다.한편 2018년 출시된 엑시 인피니티는 가상의 몬스터를 수집, 훈련, 진화시켜 서로 전투하는 게임이다. 전투를 통해 얻은 보상은 가상자산 거래소에서 현금화할 수 있다. 엑시 인피니티는 '게임을 하며 돈을 벌 수 있다'는 개념의 'Play to Earn'(P2E)이라는 표현이 나오는 계기를 만들었다. 특히 필리핀, 베트남과 같은 동남아 국가에서 인기를 누렸고 최근에는 남미에서도 큰 관심을 끌고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SNK "주총 후 상장폐지 신청할 것"…'탈코스닥' 속도 낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290121</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290121</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 15:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모하메드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자가 보유한 법인을 새 주인으로 맞은 게임기업 'SNK'가 상장폐지를 위한 작업을 가속화한다. 일본에 본사를 두고 코스닥 시장에 상장했던 SNK는 지난해 말 상장폐지를 결정한 바 있다.

킹 오브 파이터즈 XIV. (사진=SNK 홈페이지 갈무리)

29일 SNK는 '상장폐지 승인을 위한 의안 상정 결정' 공시를 내고 "공개매수를 통한 자발적 상장폐지를 진행한다"고 밝혔다. 이날 SNK 이사회는 다음달 14일 오후 2시 부산광역시 기장군에 위치한 힐튼부산 크루즈그랜드볼룸에서 임시주주총회를 여는 한편 한국거래소에 상장폐지를 신청하기로 결의했다.&nbsp;앞서 지난달 16일 SNK는 상장폐지 결정 공시를 통해 "공개매수 결과 공개매수자(일렉트로닉 게이밍 디벨롭먼트 컴퍼니, 이하 EGDC)가 한국상장폐지 기준의 95% 이상인 96.18%의 당사 KDR을 취득했다"며 "상장폐지 결정에 대해 출석 이사 전원이 신중히 검토 및 토의해 상장을 유지할 실익이 없다는 판단을 내렸다"고 설명했다.&nbsp;이는 지난 2020년 EGDC가 SNK의 지분 인수로 경영권 확보에 나선 이후 인수 절차가 완료되며 완전자회사 편입을 위해 내린 결정으로 풀이된다. EGDC는 빈 살만 사우디 왕세자가 설립한 '미스크재단'이 지분 100%를 보유한 게임사다.&nbsp;실제로 지난해 12월 EGDC는 SNK를 완전자회사로 재편하기 위해 자발적 상장폐지 추진에 나섰다. 올 들어 SNK의 공개매수를 진행한 EGDC는 지난달 96.18%의 지분을 확보하며 예정대로 상장폐지 절차를 밟아간다는 계획이다.한편 SNK는 투자자 등에 대한 보호대책으로 상장폐지 이후 공개매수 당시와 동일한 가격에 매수하겠다는 입장을 밝혔다. 이날 투자자 보호대책에 대해 SNK는 "상장폐지 신청에 대한 한국거래소의 심사결과에 따라 상장폐지가 이뤄질 예정"이라며 "그 시점에 소액주주가 남아 있는 경우 당사 보통주식 전부를 최대주주에게 매도하도록 청구할 예정"이라고 밝혔다.이어 SNK 측은 "한국거래소로부터 승인을 얻을 경우 상장폐지 후 당사 KDR을 코스닥에서 거래할 수 없으나, 이런 매도청구가 이뤄진 경우 소유자에게 KSD를 통해 한·일 공개매수 시 공개매수가격(KDR 1개당 3만7197원)과 동일한 가격에 매수할 계획을 가지고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]주성엔지니어링, 매출 3배 급증 배경은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280038</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280038</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 23:18:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숫자들(Numbers)로 기업과 경제, 기술을 해석해 보겠습니다. 숫자는 정보의 원천입니다. 정보는 누구에게나 공개되어 있고 숫자도 누구나 볼 수 있지만, 그 뒤에 숨어 있는 진실을 보는 눈은 누구나 가지고 있는 것이 아닙니다. 누구나 공감할 수 있도록 숫자 이야기를 &lt;넘버스&gt;로 쉽게 풀어보겠습니다.
시간이 없다면
· 주성엔지니어링은 지난해 3772억원의 매출을 냈습니다. 전년 대비 218.3% 증가한 수치입니다.&nbsp;· 단순 업황 개선으로 인한 매출 변화라고 보기엔 변화 폭이 상당합니다. 기저효과도 있겠지만, '매출구조 다변화' 노력이 성과를 내는 것으로 보입니다.&nbsp;



주성엔지니어링의 지난해 사업보고서가 공개됐습니다. 매출 규모가 눈에 띕니다. 지난해 매출은 3772억원, 전년 대비 218.3% 증가했습니다. 제조업 특성 상 매출 확대는 수익성 개선으로 이어지는 경우가 많죠.영업이익을 살펴봤습니다. 지난해 영업이익은 1026억원입니다. 2020년 실적은 영업손실 250억원이었는데요. 단순 흑자 전환을 넘어선 실적입니다. 업황이 크게 회복됐다고 볼 수 있겠네요. 주성엔지니어링은 반도체 전(前)공정 과정에서 필요한 장비 생산·판매를 주력으로 합니다. 전공정은 웨이퍼 제조, 산화, 포토, 식각, 증착, 금속배선 등을 의미하는데요. 지난해 반도체 전공정 장비 시장은 어느 때보다 호황을 누렸습니다.국제반도체장비재료협회(SEMI)에 따르면 반도체 전공정 장비 시장은 지난해 42% 성장세를 기록했습니다. 정확한 시장 규모는 공개하지 않았지만, 900억달러(110조3400억원)에 가까운 시장 규모가 형성됐네요. 올해는 조금 더 성장해 역대 최고치인 1030억달러(126조2780억원)까지 커질 것으로 내다봤습니다.

(자료=SEMI)

시장의 호황도 실적 개선에 큰 영향을 미쳤지만, 모든 이유는 아닙니다. 주성엔지니어링의 매출 구조 다변화 노력이 어느정도 성과를 냈다는 점도 주목할 필요가 있어 보입니다.&nbsp;주성엔지니어링에게 매출 구조 다변화는 핵심 과제였습니다. 주성엔지니어링은 한때 SK하이닉스(고객A)와 LG디스플레이(고객B) 거래가 매출의 90%를 차지했습니다. 특정 업체에 매출이 쏠린다는 건 기업 경영에 잠재적 리스크로 작용합니다. 불황이 도미노처럼 이어지기 때문이죠.&nbsp;여기에 코로나19 이후 해외 고객사향 매출도 줄어들면서 주성엔지니어링의 성장에는 한계가 명확하다는 게 시장의 평가였습니다. 하지만 지난해 실적 발표 이후 시장 평가는 확실히 달라진 것 같습니다. 다시 중국 지역을 중심으로 해외 고객사 확보에 속도를 내고 있거든요.&nbsp;사업보고서 연결재무제표 주석 '6. 영업부문정보'에는 '지역별 매출 현황'이 공개되는데요. 지난해 중국 지역에서 발생한 매출은 1957억원에 달합니다. 전년 527억원과 비교하면 271.3% 증가한 수치입니다.&nbsp;



주성엔지니어링은 매출 발생 지역을 국내, 중국, 대만, 기타로 나누고 있는데요. 지난해는 중국 지역에서 발생한 매출이 가장 많았습니다. 국내(1751억원)을 넘어서는 수준이네요.중국 지역 매출이 늘어난 건 주요 고객사인 SK하이닉스와 LG디스플레이의 중국 공장 착공 등도 영향이 있지만, 추가적인 해외 고객사 확보에 성공한 결과라는 게 업계 관계자들의 설명입니다. 그간 코로나19로 해외 고객사 확보에 어려움이 있었지만 지난해부터 상황이 달라졌다는 겁니다.김경민 하나금융투자 애널리스트는 지난달 '잃어버린 10년을 되찾다'는 제목의 리포트에서 "과거와 달라진 점은 해외 반도체 고객사로의 반도체 증착장비 매출이 커진 데다가 지렛대 효과까지 더해져 영업이익 개선에 크게 이바지했다"고 분석했습니다.중국 반도체 시장은 정부의 지원 아래 빠르게 성장하고 있는데요. 중국반도체산업협회에 따르면 지난해 중국의 반도체산업의 전체 매출 규모는 1조500억위안(약 204조2500억원)으로 전년 대비 18.2% 늘었습니다. 이는 지난 3년 중 가장 높은 증가율입니다.특히 반도체 전공정 장비를 도입하는 고객들이 포진된 반도체 제조 부문은 3176억위안(약 60조9283억원)으로 증가율이 가장 높았습니다.&nbsp;주성엔지니어링은 최근 명맥만 남아있던 태양전지 제조장비 부문에 다시 힘을 쏟고 있는데요. 기존 사업에서 확실한 매출이 발생하고 있는 만큼 신사업도 탄력 받을 전망입니다. 지난해 말 기준 현금성자산은 1192억원에 달하거든요. 호실적이 이뤄낸 결과입니다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이부진·이서현 지분율 줄어든 삼성SDS…'클라우드'가 살 길]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280072</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280072</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 23:18:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 송파구에 위치함 삼성SDS 사옥. (사진=삼성SDS)

삼성 오너 일가가 삼성SDS에 대한 지분율을 줄인 가운데 회사는 '클라우드' 경쟁력을 발판 삼아 대외 고객 확대에 사활을 걸고 있다.최근 삼성SDS의 '최대주주 등 소유주식 변동 신고서' 공시에 따르면 이부진 호텔신라 사장과 이서현 삼성복지재단 이사장은 삼성SDS의 지분을 매도하면서 각각의 지분율을 3.9%에서 절반인 1.95%로 줄였다. 이 사장과 이 이사장의 삼성SDS 지분 매각은 예상됐던 행보다. 고(故) 이건희 삼성전자 회장으로부터 물려받은 주식에 대한 상속세의 재원을 마련해야 하기 때문이다. 삼성SDS는 삼성물산-삼성생명-삼성전자로 이어지는 지배구조의 말단에 위치하고 있어 오너 일가의 지분율이 다소 줄어들어도 그룹 지배력에는 문제가 없다. 때문에 오너 일가가 상속세 재원 마련을 위해 삼성SDS의 지분을 팔 것이란 예상이 이어졌다.이재용 삼성전자 부회장이 삼성SDS 주식 매도에 나선다고 해도 삼성전자(22.58%)와 삼성물산(17.08%)의 삼성SDS 지분율(합계 39.66%)로 회사에 대한 지배력을 유지할 수 있다. 이 부회장이 그룹 지배구조 최상단에 있는 삼성물산의 최대주주 자리를 유지하고 있기 때문이다.



오너 일가의 이러한 움직임 속에 삼성SDS는 대외고객 확대에 총력을 기울이고 있다. 그 중심에 클라우드 사업이 있다. 황성우 삼성SDS 대표는 이달 16일 열린 정기주주총회에서 주주들 앞에서 회사가 집중할 사업으로 클라우드와 물류를 꼽았다. 클라우드는 기업들의 디지털 전환(DX)에 있어 필수 요소로 꼽힌다. 클라우드 전문 업체에게 데이터의 클라우드 이관과 운영을 맡기면 회사는 본연의 기술과 서비스 개발에 집중하며 운영 효율을 높일 수 있기 때문이다. 코로나19 대유행으로 전세계적으로 비대면 문화가 확산된 가운데 기업들의 클라우드 수요가 급증한 이유다. 삼성SDS는 경쟁자들에 비해 클라우드에 대한 대응이 늦었음을 시인했지만 MSP 경쟁력을 키우며 클라우드 전문 기업으로 거듭나겠다는 각오다. MSP는 'Managed Service Provider'의 약자로 클라우드 관리 서비스 사업자를 말한다. 기존 업무 시스템과 데이터를 클라우드 기반으로 바꾸고 싶어하는 기업을 대상으로 컨설팅을 통해 적절한 CSP와 클라우드 전환 방법을 제시한다. 클라우드로의 업무 데이터 이관과 이후의 유지보수도 담당한다.MSP는 고객사의 현황을 정확히 파악하고 적절한 방안을 제시해 줄 수 있는 컨설팅 능력과 고객들이 원하는 CSP와 협력 관계를 맺고 있느냐가 핵심 경쟁력이다. 삼성SDS는 그간 공공·제조·금융 등의 산업에서 쌓은 시스템통합(SI) 및 시스템유지보수(SM)의 경험을 바탕으로 다양한 업종에 대한 전문성과 이해력을 갖춘 인력들을 보유한 점을 강점으로 내세운다. CSP는 세계 클라우드 시장을 주도하고 있는 아마존웹서비스(AWS)와 손잡았다. CSP는 Cloud Service Provider의 약자로 클라우드 서비스 제공 사업자를 의미한다. 이들은 데이터가 실제로 저장될 클라우드 인프라를 제공한다. 아마존웹서비스(AWS)와 마이크로소프트(MS) 에저 등이 대표적이다. 삼성SDS는 향후 베스핀글로벌·액센추어·네이버클라우드·LG CNS· SK㈜C&amp;C 등과 MSP 시장에서 경쟁해 대외 고객을 확보해야 한다. 시장 전망이 밝은 클라우드 사업에서 다양한 대외 고객을 유치할 수 있다는 것을 보여줘야 오너 일가의 지분율이 줄고 그룹 의존도가 낮아지더라도 회사의 미래 비전이 있다는 점을 주주들에게 내세울 수 있기 때문이다.황 대표가 클라우드와 함께 주력할 사업으로 꼽은 물류 매출은 IT서비스 사업을 앞섰지만 낮은 영업이익률이 회사의 고민거리다. 연결기준 2021년 실적에서 물류 사업 매출은 7조9928억원으로 IT서비스(5조6372억원)를 멀찌감치 따돌렸지만 영업이익은 1441억원에 그쳐 IT서비스(6640억원)에 크게 뒤졌다. 물류 사업의 2021년 영업이익률은 1.8%에 불과하다. 이처럼 낮은 영업이익률은 사업의 특성에 기인한다. 전세계 주요 지역에 물류 거점을 마련해야 하고 치솟는 항공·해상 운임을 지불해야 하기 때문이다. 삼성SDS는 지난해 디지털 물류 플랫폼 '첼로 스퀘어 4.0'을 선보였다. 이커머스 고객을 위한 풀필먼트 센터를 오는 2025년까지 인천·중국·일본·싱가포르·네덜란드 등에 마련하며 고객 확대에 힘을 쏟을 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]삼바 ‘차분’·셀트 ‘울분’…극명하게 갈린 ‘바이오 톱2’ 주총 분위기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290118</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290118</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 02:57:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[존림 삼성바이오로직스 대표이사(사장·왼쪽)와 기우성 셀트리온 대표이사(부회장)가 정기주주총회에서 발언하고 있는 모습.(사진=각 사)

“대표이사가 주가 반등 전까지 최저임금만 받아 주주들의 고통을 분담해야 한다.”(셀트리온 제31기 정기주주총회에 참석한 한 주주의 발언)“회사 실적이 올랐지만 이사 보수한도를 전년과 동일하게 설정한다고 하니 특별한 이견은 없다. 원안에 찬성한다. 아껴 써주길 바란다.”(삼성바이오로직스 제11기 정기주주총회에 참석한 한 주주의 발언)국내 제약·바이오 기업 시가총액 1·2위를 기록 중인 두 기업의 극명하게 갈린 정기주주총회(주총) 현장 분위기를 대변하는 장면이다.29일 인천 연수구 송도동 인천글로벌캠퍼스에서 열린 삼성바이오로직스(시가총액 약 54조원) 주총은 차분한 분위기 속에서 마무리됐다. 반면 지난 25일 인천 연수구 송도컨벤시아서 열린 셀트리온(시가총액 약 24조원) 주총에선 주주들의 불만·아쉬움이 섞인 발언들이 이어졌다.양사 주주들의 발언은 모두 ‘이사 보수한도 승인의 건’ 의결 중 이뤄졌다. 삼성바이오로직스는 이사 보수한도를 150억원으로 2021년과 동일하게 설정했다. 셀트리온 역시 이사 보수한도를 전년과 동일하게 90억원으로 잡았다.양사 모두 지난해 실적 개선을 이뤘지만 이사 보수한도를 동결했다. 접근법은 같았지만 주주들의 반응은 사뭇 달랐다. 삼성바이오로직스 주주들은 이 같은 결정에 ‘박수’를 보냈고, 셀트리온 주주들은 ‘불만’을 드러냈다.

29일 인천 연수구 인천글로벌캠퍼스에서 열린 삼성바이오로직스 제11기 정기주주총회 입구에 걸린 현수막.(사진=정두용 기자)

기자가 양사의 주총회장 현장을 모두 찾아 직접 경험한 온도 차는 ‘이사 보수한도 승인의 건’ 외에도 곳곳에서 관측됐다.먼저 진행 시간이다. 양사의 의안은 △재무제표 승인 △이사 선임 △감사위원 선임 등 통상적으로 주총을 통해 의결되는 내용으로 상정됐다. 의안의 개수도 5개로 같았다. 삼성바이오로직스가 상정한 의안이 원안대로 모두 의결되는 데 걸린 시간은 고작 33분이다. 반면 셀트리온은 한 시간이 넘도록 주총이 마무리되지 못했다. 의안마다 주주들이 설명을 요구하거나 불만을 토로했기 때문이다. 기우성 셀트리온 대표이사(부회장)가 주주들이 원하는 답변을 내놓은 후에야 의안이 원안대로 가결됐다.주총 전후 분위기도 극명하게 갈렸다. 코로나19 방역 수칙에 맞춰 입장했다는 점은 동일했다. 그러나 입장 과정부터 차분한 분위기가 유지됐던 삼성바이오로직스와 달리 셀트리온 주총회장은 시위가 이어졌다. 셀트리온 주주 일부는 ‘합병 청사진 발표하라’는 플래카드를 들고 다른 주주들을 맞이했다.삼성바이오로직스 주주들은 주총 종료 후에도 별다른 잡음 없이 퇴청했으나, 셀트리온 주주들은 별도로 진행된 질의응답 시간을 가졌다. 셀트리온 주주들은 이 시간 동안 기 부회장에게 주가 하락에 대한 다양한 대응 방법을 듣고자 했다. 한 주주는 질의응답 중 “주가하락에 주주들은 피눈물을 흘리고 있고 주변에 셀트리온 주가 때문에 가정이 풍비박산이 난 경우도 있다”고 토로했다. 오전 10시에 시작한 셀트리온 주총은 장시간의 질의응답까지 진행, 예정된 대관 시간을 약 30분 넘어선 오후 1시께가 돼서야 끝이 났다.

25일 인천 연수구 송도컨벤시아서 열린 셀트리온 제31기 정기주주총회 전경.(사진=정두용 기자)


주총 분위기 온도 차 이유는?
삼성바이오로직스와 셀트리온의 주총회장 분위기 차이는 최근 주가 흐름과 소액주주 비율에서 비롯된 것으로 보인다. 증권업계 관계자는 “소액주주 비율이 높다는 것은 그만큼 의견을 통일화하기 어렵다는 의미”라며 “이는 좋고 나쁘고의 차원이 아니지만 소액주주 비율이 높을수록 주총회장의 분위기가 어수선한 경향을 보이곤 한다”고 말했다.지난해 12월 기준 삼성바이오로직스의 소액주주 비율은 20.46%다. 그러나 셀트리온의 소액주주 비율은 67.49%로 나타났다. 이 같은 차이가 주총회장에서 고스란히 반영됐단 견해다.실제로 셀트리온 주총회장엔 약 420명의 주주가 몰렸다. 온라인으론 약 1500명이 논의 과정을 실시간으로 지켜봤다. 코로나19 전까지만 하더라도 평균적으로 2000~3000명이 주총회장을 찾곤 했다. 반면 소액주주 비율이 낮은 삼성바이오로직스 주총회장엔 약 70명의 주주가 참석했다. 온라인으론 약 1400명이 접속했다. 회사 경영에 적극적으로 참여하고자 하는 주주 숫자가 셀트리온이 더 많다는 방증이다.최근 주가 흐름도 영향을 미친 요소로 꼽힌다. 삼성바이오로직스의 주가는 2021년 8월 100만원을 돌파한 후 올해 1월 70만원까지 떨어졌다. 그러나 최근 회복세를 보이며 83만원 선까지 올랐다. 셀트리온 주가는 2020년 12월 38만원까지 오른 뒤 하락세가 시작됐다. 현재까지도 좀처럼 반등하지 못하며 주주들의 불만을 샀다. 29일 종가 기준 셀트리온의 주가는 17만500원이다.

(자료=삼성바이오로직스 2021년 사업보고서)



(자료=셀트리온 2021년 사업보고서)


‘사업 혁신’ 외친 삼바…‘공감 언어’ 사용한 셀트리온
소액주주 비율·최근 주가 추이로 야기된 주총 분위기는 대표이사의 소통법에도 영향을 미쳤다. 존림 삼성바이오로직스 대표이사(사장)는 향후 사업 비전을 중심으로 주주 소통에 나섰다. 기 부회장 역시 셀트리온의 발전 방향에 대해 공을 들여 설명했다. 그러나 존림 사장과 달리 기 부회장은 주주들의 불만을 달래는 발언도 상당했다.실제로 기 부회장이 직접 주총 진행 전반을 이끌며 가장 많이 뱉은 문장은 “이해한다, 노력하겠다, 주신 의견에 긍정한다, 믿어달라” 식의 공감 언어였다. 하나의 질문이라도 더 받고자 하는 태도를 일관했다.기 부회장은 주주의 의견 중 수용할 수 있는 부분은 적극적으로 채택하고, 설득이 필요한 부분은 주주입장에서 설명했다. 불만이 터져 나올 때마다 거듭 사죄의 뜻을 전하고 주가 부양의 자신감을 드러내기도 했다.기 부회장은 주주들의 고통분담 요구에도 응했다. 오윤석 셀트리온 주주연대 대표가 “사외·사내이사의 보수는 정상적으로 지급하되 기 부회장과 서진석 셀트리온 이사회의장은 책임분담·고통분담 차원에서 최저임금만 받아야 한다”고 주장하자, 기 부회장은 고민 끝에 “주신 제안에 동의한다”고 답했다. 그는 “주가 하락에 경영자로서 책임이 있음을 인정한다”라고도 했다.

셀트리온의 최근 1년 주가 추이.(자료=구글 금융 정보)

셀트리온의 주주 소통엔 기 부회장뿐 아니라 서정진 셀트리온 명예회장도 합류했다. 그는 주총 막바지에 전화로 현장과 연결해 “경영 일선을 떠났지만 주주의 한 사람으로서 주총 과정을 온라인 중계를 통해 전부 지켜보고 있었다”며 “몸살감기에 현장 방문은 못 했지만 주주들께 사죄의 말씀을 드리고 싶어 연결을 부탁했다”고 했다.서 명예회장은 상장 3사(셀트리온·셀트리온헬스케어·셀트리온제약) 합병에 힘을 실어주는 모습을 보였다. 그는 “합병을 한다고 해서 제가 얻는 이득은 없지만 그런데도 추진하는 이유는 딱 한 가지”라며 “주주들께서 합병을 원하시기 때문”이라고 말했다.존림 사장이 주주들에게 전한 메시지는 3P로 압축된다. 포트폴리오(Portfolio)·사람(People)·프로세스(Process)를 강화해 글로벌 제약사(빅파마·Big Pharma)로 발돋움하겠단 청사진이다. 이는 치열해지는 세계 바이오의약품의 위탁개발생산(CDMO) 시장 경쟁에 맞춰 마련한 대응방법으로 풀이된다. 그는 “4공장에 이어 멀티모달 공장도 착공 예정이며 송도 내 제2 바이오캠퍼스 부지를 추가 확보했다”며 “항체의약품 대량생산 시설과 오픈이노베이션 센터를 설립해 글로벌 생산능력 1위 자리를 굳힐 것”이라고 강조했다.한편 양사의 실적은 지난해 모두 상승했다. 삼성바이오로직스의 연결기준 2021년 연간 매출은 1조5680억원, 영업이익은 5373억원을 각각 기록했다. 2020년 대비 매출은 4032억원(34.6%), 영업이익은 2445억원(83.5%) 증가했다. 셀트리온의 연결기준 2021년 연간 매출은 1조8908억원, 영업이익 7539억원이다. 이는 역대 최대 규모의 실적으로 2020년 대비 매출은 2.3%, 영업이익은 5.9% 상승했다.

삼성바이오로직스의 최근 1년 주가 추이.(자료=구글 금융 정보)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK스퀘어가 암호화폐 발행하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280166</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203280166</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 15:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박정호 SK스퀘어 부회장이 28일 서울시 중구 사옥에서 열린 제1기 정기 주주총회에서 주주들에게 회사 비전을 밝히고 있다. (사진=SK스퀘어)

지난해 11월 SK텔레콤에서 인적분할된 ICT(정보통신기술) 투자 전문 회사 SK스퀘어가 자체 암호화폐를 발행하는 것은 차세대 플랫폼으로 주목받는 블록체인 시장 선점을 위한 행보로 풀이된다.SK스퀘어는 28일 서울시 중구 사옥에서 열린 제1기 정기주주총회에서 블록체인과 반도체 분야에 대한 투자 로드맵을 공개했다. 이날 이한상 SK플래닛 대표가 제시한 암호화폐 관련 계획은 올해 2분기 백서 발행-3분기 암호화폐 발행-4분기 거래소 상장이 골자다. 암호화폐 발행 주체와 이름은 공개되지 않았다. SK스퀘어는 자체 암호화폐를 SK텔레콤의 메타버스와 SK플래닛의 멤버십·포인트 서비스 등 관계사의 서비스와 연계할 계획이다. 암호화폐와 NFT(대체불가토큰) 등 블록체인 기술은 특히 메타버스 플랫폼에서 경제 시스템을 구축하기 위한 필수 요소로 꼽힌다.SK스퀘어는 지난해 가상자산거래소 코빗에 투자하며 암호화폐에 관심을 드러냈다. 현재 관계사들이 보유한 다양한 ICT 서비스와 블록체인 기술력을 토대로 암호화폐의 성공 가능성을 높이는 작업을 진행 중이다. 또 코빗 외에 디지털 휴먼 제작사 온마인드, 국내 최대 농업플랫폼 그린랩스 등 차세대 플랫폼으로 성장할 만한 기술을 갖춘 기업들에 투자했다. 온마인드의 디지털 휴먼 '수아'는 올해부터 TV 광고, 메타버스, 음원 등 다양한 분야에서 활동 보폭을 넓힐 예정이다. 그린랩스도 국내 농업의 디지털화를 선도하며 유니콘을 뛰어넘는 기업으로 성장하고 있다.자회사 SK하이닉스가 주도하는 반도체 경쟁력 강화에도 힘을 쏟는다. 미국과 일본 등 반도체 선진시장을 무대로 글로벌 반도체 밸류체인(Value Chain) 내 대표 기업에 투자해 SK하이닉스와 사업 시너지를 노릴 방침이다. 최근 해외 유수 전략적·재무적 투자자들이 SK스퀘어의 반도체 투자 역량에 신뢰를 표하며 공동 투자 의향을 나타냈다는 설명이다. SK스퀘어의 주요 경영진은 지난 10년간 SK하이닉스 인수, 키옥시아 지분 인수, 인텔 낸드 사업 인수 등 대형 인수합병(M&amp;A)을 성사시킨 바 있다.박정호 SK스퀘어 부회장은 주총에서 "올 한해 글로벌 거시경제의 불확실성 속에서도 M&amp;A 시장에서는 좋은 기업들을 좋은 가격으로 투자할 수 있는 기회가 많이 생길 것"이라며 "우리가 잘 알고 있고 성장 잠재력이 높은 반도체와 블록체인 등에 투자해 SK스퀘어 기업가치 증대의 원년을 만들겠다"고 말했다.SK스퀘어가 자회사로 보유했거나 투자한 기업은 △SK하이닉스 △SK쉴더스 △11번가 △티맵모빌리티 △원스토어 △콘텐츠웨이브 △SK플래닛 △CS T1 △IDQ △테크메이커 △스파크플러스 등 총 19개다. SK스퀘어는 올해 상반기를 목표로 현재 비상장사인 SK쉴더스와 원스토어의 IPO(기업공개)를 추진함으로써 신규 자금을 확보하고 미래 성장을 앞당길 계획이다. 또 자회사나 투자한 회사들이 이커머스·모빌리티·콘텐츠 등의 영역에서 경쟁력을 갖추고 크게 도약할 수 있도록 강력한 사업 제휴도 추진할 예정이다.박 부회장은 "SK스퀘어가 향후 투자 수익을 실현하면 자사주 매입·소각 또는 특별배당을 통해 주주가치를 극대화하는 방안을 고려하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/28/blt202203280024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 네덜란드서 10주 연속 벌금…”인앱결제 시정명령 이행 안 해”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290003</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 15:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=애플)

애플이 네덜란드 소비자시장국(ACM)으로부터 10주 연속 5000만유로(약 673억원)의 과태료를 부과 받았다. &nbsp;28일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 애플은 네덜란드에서 데이팅 앱 서비스 업체에 인앱결제 관련 시정 조치를 이행하지 않아 소비자시장국(ACM)으로부터 또다시 5000만유로의 벌금을 부과 받았다. 이로써 애플에게 부과된 과태료 총액은 5억유로로 늘어났다.&nbsp;ACM은 2019년부터 애플의 인앱결제 정책에 대한 조사를 시작했다. 그 결과 애플이 매치그룹이 운영하는 틴더 등의 데이팅 앱에 인앱결제를 강제해 반독점법을 위반했다는 사실이 드러났다고 밝혔다. 이를 바탕으로 애플에게 외부 결제 수단을 제공하는 시정 조치를 지난 1월 15일까지 적용하라고 명령했다. 그 후 애플은 외부결제를 허용했지만 인앱결제보다 3%p 낮은 27%의 수수료율을 적용하는 등의 조건을 붙여 꼼수 논란을 일으켰다. ACM은 애플의 조치가 불충분하다며 매주 과태료를 부과해왔다.&nbsp;애플은 지난 27일 새로운 시정 조치 이행안을 당국에 제출했다. 이 이행안에 어떤 내용이 포함되어 있는지는 밝혀지지 않았다. ACM은 이를 검토하고 있으며 데이팅 앱이 만족스러워할 만한 조건을 담고 있다면 협의·평가를 위해 개발자들에게 넘기겠다고 말했다. 그 후 애플에게 최종안을 전달해 이행 여부에 대한 결정을 내릴 계획이다. 그러나 이번 이행안도 불충분하다면 현재보다 더 큰 규모의 과태료를 매주 부과해 애플이 시정 조치를 따르도록 유도할 수도 있다고 밝혔다.&nbsp;미국 앱공정성연대(CAF)의 릭 밴미터 이사는 “독점 기업이라면 법을 완전히 준수하기보다 매주 5000만유로의 벌금을 내는 편을 선호할 것”이라며 “ACM이&nbsp; 10주 연속 애플에 내린 벌금 조치를 지지한다”고 밝혔다. CAF는 ACM 조사 대상이었던 매치그룹과 에픽게임즈, 스포티파이 등이 애플·구글의 인앱결제 강제 정책에 반대하기 위해 설립됐다.&nbsp;한편 국내에서는 앱 마켓 사업자의 특정 결제 방식 강제를 금지하는 일명 ‘인앱결제강제금지법(개정 전기통신사업법)’이 지난 15일 시행됐지만 애플은 아직 법 이행을 위한 세부 계획을 밝히지 않은 상태다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>