<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 18 Dec 2022 14:17:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 매출 반토막…위기의 주연테크, 주변기기에 '눈독']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160018</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 07:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[35년 업력의 토종 PC 제조사 주연테크도 글로벌 PC 시장 위기의 직격탄을 맞았다. 회사는 일반 소비자 대상(B2C) 주변기기 판매량 확대 전략으로 활로를 모색 중이다. 

주연테크 게이밍PC 리오나인터보 CG276X37T(왼쪽), 크리에이터용 노트북 리오나인 L9W36.(사진=주연테크)

1988년 설립된 주연테크는 소비자용 PC 제조 및 판매 사업을 중심으로 성장해온 회사다. 가정용 PC 보급이 한창이던 2000년대 중반 '가성비'를 무기로 연간 2000~3000억원 규모의 안정적인 매출과 흑자 경영을 유지, 2006년 코스피에 입성했다. 그러나 글로벌 PC 시장이 모바일에 밀려 사양길로 접어들고, 2020년과 2021년 코로나19 대유행에 따른 '비대면 특수' 효과도 끝나자 매출 하락 속도가 점차 빨라지고 있다. &nbsp;주연테크 분기보고서 공시에 따르면 올해 3분기 누적 매출은 510억원으로 전년 동기와 비교해 3.66% 감소했다. 영업손실은 37억2000만원으로 같은 기간 적자 규모가 12배 증가했다. 특히 핵심 매출원이었던 데스크탑 PC 매출이 전년 동기보다 27.94% 감소했다. 다만 같은 기간 모니터 매출이 42.69% 증가해 전체 매출의 하락폭은 크지 않았다.



문제는 급증한 영업손실이다. 주연테크 측도 올해를 "창사 이래 최악의 손실이 발생한 해"라고 규정했다. 여기엔 다양한 이유가 있다. 우선 주연테크는 국내·B2C 시장 의존성이 높은 회사다. 매출 실적 자료에는 수출 항목이 '-'로 표시돼 있다. 해외 매출이 전무하단 얘기다. 고객도 대부분 일반 개인 소비자다. 기업판매(B2B)는 해당 부문에 강점을 지닌 주요 경쟁사들 대비 규모가 작고 공공부문 매출 비중은 3분기 기준 23.44%에 불과하다. 즉, 주연테크의 매출과 이익은 국내 일반 소비자들의 소비 심리와 PC 교체 수요에 따라 좌우되는 구조다. 이런 특성을 고려하면 개인의 소비 심리가 크게 위축된 최근 글로벌 경제 상황이 주연테크에 특히 더 위협적이다. 회사 관계자는 "이례적인 인플레이션에 따른 소비 심리 위축, 환율과 원자재 가격 상승 등으로 제품 가격 경쟁력이 매우 떨어지고 있다"며 "이로 인한 손실 최소화와 늘어난 재고 처리를 위해 제품을 원가 이하에 판매하고 있는 상황"이라고 설명했다. 또 "기존에 높은 이익률을 보였던 모니터의 원가율이 크게 증가하면서 큰 이익은 발생하지 못하고 있는 상황"이라고 덧붙였다.이는 재무제표에서도 확인된다. 주연테크의 3분기 누적 매출원가 및 판관비(영업비용, 마케팅 등)는 각각 전년 동기 대비 7억6000만원, 7억1000만원 증가했다. 반면 매출은 19억원 줄어 영업손실이 악화됐다.시장 침체에 따른 사업적 타격은 주요 PC 제조사들도 피하지 못했다. 시장조사업체 카날리스의 3분기 전세계 PC 시장 분석 보고서에 따르면 이 시기 레노버, 델, HP 등 글로벌 기업들의 PC 출하량은 각각 -20.6%, -27.9%, -21.1% 역성장을 기록했다. 2023년 전망 또한 낙관적이지 않다. PC 업계는 B2C 시장이 위축된 가운데 대안으로 기업·공공 시장에 주목하고 있다. 주연테크도 분기보고서 내 '시장의 특성' 항목에 '기업·공공기관용 PC 시장이 급성장하고 공공 조달시장이 중소기업적합업종으로 분류되면서 개인·가정용 PC보다 기업·공공 PC 부문 성장률이 높을 것으로 예상된다'고 기재했다. 특히 이 부문은 경기와 상관없이 지속적인 신규·교체 수요가 발생하므로 수입원 안정화에 유리하다. 이와 관련해 한때 부도 위기에 몰렸던 삼보컴퓨터는 관공서·학교 시장에서의 지속적인 조달 성과를 바탕으로 위기 탈출에 성공한 사례다. 삼보컴퓨터의 올해 3분기 PC 부문 누적 매출은 2021년 대비 87.7% 규모다. 4분기 판매량이 집계되면 전년과 비슷하거나 오히려 증가할 수도 있다는 전망이 나올 만한 수준이다. 그러나 공공·기업 부문의 판매 기반이 약한 주연테크로선 이 시장에서 단기간에 유의미한 성과를 기대하기 어렵다. 이에 회사는 자사의 주력 시장인 B2C 영역에서 PC '주변기기'로 분류되는 제품들의 판매를 확대하는 전략을 펼 방침이다.올해 하반기 이후 모니터를 비롯, △기계식·블루투스 키보드 △안드로이드 스마트TV △고해상도 웹캠 △빔프로젝터 △사운드바 등 주변기기 출시와 홍보에 주력하고 있다. 나아가 종합가전업체를 목표로 제품군을 확대할 계획이다. 

주연테크가 올해 하반기 출시한 기계식 키보드, 스마트TV, 빔프로젝터 등. (사진=주연테크)

&nbsp;
주연테크가 이 같은 재도약의 발판을 마련하는 동안 회사의 버팀목은 상대적으로 안정적인 재무지표다. 몇 가지 긍정적인 부분도 눈에 띈다. 3분기 주연테크의 유동자산(1년 내 현금화 가능한 자산을 의미)은 443억원, 이 중 현금 및 현금성 자산은 138억원이다. 적자폭 확대에도 유동자산 규모는 전년 대비 감소폭이 미미하다. 회사의 빚인 부채도 오히려 소폭 줄었고 부채비율은 31.49%에 불과하다. 영업에 따른 현금흐름은 여전히 마이너스(-, 버는 돈보다 쓰는 돈이 많은 상황)지만, 올해 재고자산 줄이기에 주력하면서 전년 동기 -86억원에서 올해는 -8400만원까지 지표가 개선됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160058.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한화그룹, 대우조선 인수 본계약 체결...2009년 멈춘 시계 14년 만에 움직였다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160013</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 23:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=김승연 한화그룹 회장)

한화그룹이 만 13년 10개월 만에 대우조선해양 인수를 위한 본계약 체결을 마쳤다. 한화그룹은 2009년 1월 대우조선해양 인수를 위한 본계약을 체결하려고 했지만, 글로벌 금융시장의 불안으로 자금 조달이 불투명해지면서 인수를 포기했다. 한화그룹은 올해 하반기 대우조선해양 인수에 재도전했고, 본계약 체결을 완료했다.대우조선해양은 2000년 12월 14일 산업은행이 출자전환해 최대주주가 정부로 바뀐 지 22년 만에 '민영화'를 앞두고 있다.&nbsp;대우조선해양과 한화그룹은 16일 오후 대우조선해양의 전략적 투자유치를 위한 본계약을 체결했다고 밝혔다. 이번 본계약은 대우조선해양이 회사 지분 49.3%(1억443만8643주)에 해당하는 신주를 발행하고, 한화그룹의 계열회사가 신주를 인수하는 구조로 진행된다. 신주 발행가격은 주당 1만9150원이다.한화그룹에서는 △한화에어로스페이스 △한화시스템 △한화임팩트파트너스 △한화컨버전스(옛 에스아이티) △한화에너지 싱가포르·일본 법인이 대우조선해양 신주 인수에 참여한다. 한화그룹과 대우조선해양은 지난 9월 경쟁입찰인 스토킹호스(Stalking horse bidding) 방식을 통한 제3자 배정 유상증자 추진 등 기본내용에 합의했다. 이후 지난 6일 한화그룹이 최종 투자자로 확정됐고, 이날 본계약 체결에 이르렀다.대우조선해양은 본계약 체결로 유동성을 확보하고, 조기 경영 정상화를 추진한다. 이를 통해 한화그룹의 주요 계열사로 글로벌 방위산업 및 친환경 에너지 분야에서 시너지를 강화해 나갈 방침이다. 대우조선해양의 최대주주인 산업은행은 이날 보도자료를 통해 "민간 대주주의 적극적인 투자와 책임있는 경영활동을 통해, 대우조선해양이 한국 조선업의 디지털 및 친환경 전환을 선도하는 회사로 거듭나길 기원한다"고 밝혔다.한화그룹은 "6주 동안의 정밀 실사를 통해 대우조선해양의 기술력과 우수한 맨파워를 확인했다"며 "관계기관과 채권단, 노조 등 이해관계자와 소통해 남은 인수 절차를 마무리하겠다"고 밝혔다.

(자료=한화그룹)

한화그룹과 대우조선해양이 본계약 체결까지 마치면서 이번 M&amp;A는 '9부능선'에 도달했다는 평이다. 딜 클로징까지는 국내와 해외의 경쟁당국에서 기업결합 심사를 마무리해야 한다. 모든 인허가 절차를 마무리해야 딜이 종료된다. 앞서 진행됐던 현대중공업그룹의 대우조선해양 M&amp;A에서는 올해 1월 유럽연합(EU)의 불허로 딜이 무산됐다. 통상 기업결합 심사는 대상국 중 한 곳이라도 반대할 경우 기업결합 자체가 무산되는 '올 오어 나씽(All or Nothing)'의 구조다. 이러한 전례가 있는 만큼 인허가 절차가 완료될 때까지 변수는 남아 있다는 평이다.이번 한화그룹의 대우조선해양 인수는 국내 공정거래위원회를 비롯해 △EU △일본 △싱가포르 △튀르키예 △베트남 △영국 등 7곳이 대상이다. 이중 EU는 이번 딜의 명운을 좌우할 핵심으로 꼽힌다. 하지만 EU는 기업결합으로 인한 경제력 집중이 자국 소비자에 피해를 미치고, 공정한 경쟁을 저해하는지를 핵심으로 본다. 이전 현대중공업그룹의 딜에서는 합병으로 인해 LNG선의 점유율이 크게 높아져 EU 회원국인 선사에 피해를 미칠 것으로 평가됐다. EU는 LNG선 등 일부 선종의 구조조정을 요청했다.이번 딜에서는 이러한 우려는 전혀 없을 전망이다. 한화그룹이 조선업을 영위하지 않고 있어 합병으로 인해 점유율이 높아지지 않기 때문이다. 때문에 기업결합 심사는 무난하게 통과할 것이라는 게 업계 관계자의 공통된 분석이다.기업결합 심사는 통상 3개월에서 1년 가량 걸린다. 한화그룹은 내년 하반기 중 대우조선해양의 인수를 마무리할 것으로 보인다. 한화그룹의 유상증자 대금 2조원이 납입되면 대우조선해양은 1290%에서 400%대로 낮아진다. 대우조선해양의 부채총계에는 선사에서 받은 선급금이 포함돼 있다. 선급금을 제외하면 실제 부채비율은 280%대로 낮아질 전망이다.한화그룹과 대우조선해양은 6개월 내 딜 클로징을 목표로 본계약을 체결했다. 내년 6월 16일까지 기업결합 등 인허가를 마치고, 딜을 마무리해야 한다. 기업결합 심사가 지연될 경우 양사는 계약을 연장할 수 있다.한편 대우조선해양은 올해 3분기 누적 매출 3조4109억원, 영업손실 1조1974억원을 기록했다. 매출 규모는 과거보다 크게 줄었다. 올해 3분기 기준 30조7320억원의 수주 잔고를 확보했다. 팬데믹 후 물동량이 폭등하면서 조선시장의 호황이 빨리 찾아와 수주 물량을 크게 확보한 것으로 나타났다. 이로 인해 선가 등이 급등하면서 적자 부담이 해소됐다. 조선용 후판 가격 등 원가 안정과 기수주 공사를 시작할 경우 실적은 빠른 속도로 개선될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘신세계 유니버스’ 위해 인수했는데…SSG랜더스 비선실세 논란]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160012</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 11:11:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SSG닷컴에서 단독 판매하는 SSG랜더스 우승 기념 '챔피언 플레이트' 상품 이미지.(사진=SSG닷컴.)

류선규 SSG랜더스 단장의 갑작스러운 사퇴로 일부 팬들 사이에서 비선실세 의혹이 불거진 가운데, 정용진 신세계그룹 부회장이 이를 정면으로 반박하며 논란이 커지고 있다. 온∙오프라인의 유기적인 유통 생태계를 만들기 위해 인수한 야구단 SSG랜더스의 팬들과 대립각을 세우게 된 것이다. 이번 비선실세 의혹은 류 단장의 사퇴로 시작됐다. SSG랜더스 통합우승에 상당한 기여를 한 류 단장이 별다른 이유 없이 갑작스럽게 사퇴를 했기 때문이다. 류 단장은 SSG랜더스 김원형 감독과의 재계약을 주도했고 외국인 선수와 자유계약선수(FA) 계약 등을 관리한 것으로 전해진다.류 단장 사퇴 이후 김성용 퓨처스(2군)&nbsp;R&amp;D&nbsp;센터장이 새로운 단장에 올랐다. 그런데 바로 이 과정에서 정 부회장과 친분이 있는 비선실세가 개입했다는 의혹이 불거졌다. SSG구단은 비선실세 개입은 사실이 아니라는 입장이다. 정상적인 의사 결정 과정과 의견 수렴을 거쳐 미래를 위한 적임자를 선임했다는 입장을 밝혔다. 그러나 일부 팬들은 구단주인 정 부회장의 개인 SNS에 몰려가 항의하기도 했다. 또 지난 15일 비선 실세 의혹에 대해 트럭 시위를 하기도 했다. 논란이 커지자 정 부회장은 SNS에 “불가능한 것을 요구하는 것은 소통이 아님”이라며 “주장하는 사람이 ~임을 증명해야 하는 것. 증명하기 전까지는 상대의 말을 믿는 것”이라고 쓰며 의혹을 부인했다. 한편, 이번 비선실세 논란이 신세계그룹 유니버스 구축에 어떤 영향을 미칠지 관심이다. 신세계그룹은 온∙오프라인을 넘나들며 신세계 브랜드를 경험할 수 있도록 하는 거대 유통 생태계를 꾸리는 것을 목표로 하고 있다. 야구단 인수 역시 이 같은 목적에서 이뤄졌다. 야구단 팬들에게 신세계의 유통 콘텐츠를 제공해 고객 저변을 확대한다는 계획이다.실제로 신세계그룹은 SSG랜더스 통합우승을 기념으로 대규모 세일행사를 진행했으며, 야구단 선수들이 스타벅스 바리스타로 일하는 이벤트 행사를 열었다. 통합 우승을 기념해 한정판 NFT를 발행하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[시니어층 모시려는 카카오뱅크, 답은 '임영웅'에 있다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212180002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212180002</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 06:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['멜론뮤직어워드 2022(MMA 2022)' 5관왕을 차지한 가수 임영웅.(사진=카카오엔터테인먼트)

인터넷전문은행 카카오뱅크가 팬들의 높은 참여도를 기대할 수 있는 투표를 매개로 국민가수로 불리는 임영웅의 팬클럽 '영웅시대'를 자사 고객층으로 포섭하려는 전략을 펴고 있다.18일 업계에 따르면 지난달 열린 '멜론뮤직어워드 2022(MMA 2022)'는 특별상으로 '카카오뱅크 모두의 스타상'을 신설했다. 카카오뱅크가 MMA 2022의 메인스폰서로 참여해 해당 상의 수상자 선정 과정을 주관했다.카카오뱅크는 자사 계좌 또는 청소년 전용 금융서비스 '미니(mini)' 보유 고객에 한해 모두의 스타상 후보들에게 하루에 한 표씩 투표할 수 있도록 했다. 후보는 뉴진스, 더보이즈, 몬스타엑스, 방탄소년단, 블랙핑크, 아이브, (여자)아이들, 임영웅, 투모로우바이투게더, 태연 총 10명이었다. 이 중 중장년층의 팬 비중이 가장 높은 아티스트는 임영웅으로 여겨진다. 콘서트에 온 중장년 팬들이 오래 앉아있는 것을 고려해 극세사 방석을 깔아두는 배려를 보일 정도다.멜론뮤직어워드는 엠넷의 '마마' 등과 함께 한국의 주요 대중음악 시상식으로 평가받는다. 높은 위상을 갖고 있는 시상식에서 가장 애정하는 가수에게 상을 안겨주기 위한 팬들의 노력은 투표로 이뤄진다. 팬 커뮤니티에서는 투표에 참여하고 독려하는 행위를 통상 '노동한다'고 일컫는다. 영웅시대 역시 MMA 투표기간동안 이런 '노동'에 주력했던 것으로 알려졌다.올해 MMA에서 카카오뱅크 모두의 스타상은 방탄소년단에 돌아갔다. 이는 BTS의 데뷔 연차가 10년차에 달해 팬 규모가 상당한 점을 비롯, 카카오뱅크 계좌를 갖고 있는 연령층이 20~40대 위주인 영향이 있는 것으로 분석된다. 카카오뱅크에 따르면 올해 3분기 기준 고객 비중은 △10대 8% △20대 24% △30대 25% △40대 23% △50대 이상 19%다. 그러나 임영웅은 올해 MMA에서 대상 격인 올해의 아티스트상을 비롯해 '5관왕'을 하면서 위세를 떨쳤다.임영웅은 내년 2월 예정된 미국 콘서트 티켓을 열자마자 전석 매진이 이뤄질 정도로 인기세를 더하고 있다. 내년에도 '모두의 스타상'이 열린다면 유력한 후보다. 카카오뱅크로선 MMA와의 지속적인 스폰서십을 통해 영웅시대를 고객층으로 유입할 수 있는 점이 기대된다. 멜론은 카카오 계열사인 만큼 업무 협조가 유리하다. MMA 역시 임영웅을 통해 관람객층의 저변이 넓어졌다.멜론 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "임영웅님이 5관왕을 하기도 했고 출연한다고 널리 알려져 있어서 올해 MMA는 10대부터 50대 분들까지 다양하게 오신 것 같다"고 말했다.카카오뱅크는 상장 기업으로 기업가치가 곧 시가총액이다. 성장성과 수익성을 충족해야 기업가치를 높일 수 있다. 이에 주식, 가상자산, 펀드, 마이데이터 등의 신규 서비스를 내년 잇따라 선보일 예정이다. 신규 서비스의 성공을 위해선 자산규모가 타 연령층보다 상대적으로 많은 중장년층의 적극적인 참여가 필요하다.다양한 편의 서비스를 선보인 결과 올해 신규 카카오뱅크 가입자 중 절반인 50%가 40대 이상으로 나타났다. 신용정보를 조회하고 올릴 수 있는 '내 신용정보' 서비스를 이용한 50대 이상 고객 수는 지난달 기준 126만명에 이르며, '휴면예금·보험금 찾기'를 써본 고객 수도 72만명에 달한다. 예적금 상품은 세이프박스, 저금통, 모임통장 순으로 중장년층이 많이 찾았다.최근에는 카카오뱅크 입출금 계좌를 보유한 만 50세 이상 시니어 고객들에게 금융안심보험을 무료로 제공하는 이벤트를 진행 중이다. 보이스피싱 등 비대면 온라인금융사기 피해가 발생했을 때 실제 금전손실액을 500만원 한도 내에서 보상하는 카카오페이손해보험의 상품이다.여기에 MMA와 같은 대중문화 분야까지 고객 확장 전략을 펼치면서 카카오뱅크의 시니어 고객층은 더욱 두터워질 전망이다. 이는 타 인터넷은행에 가질 수 있는 비교우위다. 토스뱅크의 경우 전체 이용자 중 MZ세대가 약 75%를 차지하는 것으로 알려졌다. 카카오뱅크는 지난 9월 기준으로 고객 수가 경제활동인구 2909만명 중 68%에 달한다.한편 카카오뱅크는 이번 MMA 관람객들에게 카카오의 대표 캐릭터인 라이언 모양으로 눈송이를 뭉칠 수 있는 '라이언 눈집게(스노우볼 메이커)'를 제공해 호응을 얻었다. 눈오리 등 눈송이로 귀여운 캐릭터를 형상화해 SNS에 전시하는 유행을 겨냥한 것이다. 젊은층은 물론 중장년층까지 폭넓게 소구할 수 있는 물품이라고 멜론 측은 판단했다.멜론 관계자는 "저희 회사를 상징하는 물품을 통해서 재미와 실용성을 함께 충족하고자 했다"며 "나이 어린 분들부터 중장년까지 다들 이용하실 수 있는 물품인 것도 고려가 됐다"고 설명했다.

한 온라인 커뮤니티에서 MMA 관객에게 '라이언 눈집게'를 줬다는 소식을 공유하고 있다.(사진=온라인 커뮤니티 캡처)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/18/blt202212180001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한화그룹을 바꾼 김승연 회장의 '프로펠러론'...세계 3위 대우조선을 움직인다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212180001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212180001</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 10:15:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김승연 한화그룹 회장.

한화그룹이 16일 대우조선해양과 본계약을 체결하면서 M&amp;A(인수합병)에 성공할 가능성이 커졌다. 글로벌 금융위기 수준의 대형 악재만 없다면 한화그룹이 대우조선해양을 최종 인수할 것이라는 관측이다. 이번 딜이 '9부 능선'을 넘으면서 한화그룹의 'M&amp;A 저력'이 주목받고 있다. 화약 사업으로 시작한 한화는 에너지와 유통, 금융 등으로 사업을 다각화했다. 대우조선해양을 최종 인수할 경우 조선업까지 진출하게 된다.18일 재계에 따르면 김승연 회장이 취임한 1981년 당시 한화그룹의 계열회사는 19개에 그쳤다. 올해 상반기 기준 ㈜한화의 국내 계열회사는 93개에 달한다. 해외 곳곳에서 설립된 크고 작은 법인과 투자사, 특수목적법인(SPC)까지 합하면 780여곳에 이른다. 올해 3분기 한화그룹의 지주사인 ㈜한화의 자산 규모는 약 204조4950억원에 달한다. 김승연 회장이 취임했을 당시 한화그룹의 자산 규모는 7548억원이었다.



통계청의 CPI 소비자물가지수 변화를 살펴보면 1981년 대비 현재 물가지수를 간접적으로 비교해 추정할 수 있다. 이 기간 동안 화폐가치는 5배 이상 커진 것으로 나타났다. 즉 현재 1억원의 화폐 가치는 당시 2480만원 수준이었다.화폐가치 변화를 고려하면 한화그룹은 김승연 회장 취임 후 54배 성장한 것으로 나타났다. 현재 자산 규모(204조원)를 1981년 자산 규모(화폐가치 변화를 반영)로 나눈 수치다. 1981년 당시 매출 규모는 약 1조원. 지난해 한화그룹의 매출 규모는 69조원에 달했다. 화폐가치 변화를 고려하면 매출 규모는 약 13배 성장한 것으로 추정된다.&nbsp;이렇듯 한화그룹의 드라마틱한 성장에는 M&amp;A가 주효했다. 김승연 회장은 국내 총수 중 최연소인 29세의 젊은 나이로 그룹 회장에 취임했다. 총수로서 연륜이 부족하다는 우려를 취임 직후 M&amp;A에 나서면서 잠재웠다. 김 회장은 취임 직후인 1982년 한양화학과 한국다우케미컬의 경영권을 인수했다. 제2차 오일쇼크 직후였는데, 한화그룹은 석유화학 산업의 성장을 예상하고 두 회사를 인수했다. 한화그룹은 M&amp;A를 통해 중화학 중심의 사업 포트폴리오를 구체화했다. 한양화학과 한국다우케미칼은 현재 한화솔루션 케미칼 및 첨단소재 부문으로 바뀌었다.1985년 한화그룹은 정아그룹을 인수해 호텔과 레저사업에 뛰어 들었다. 1986년 한화유통을 인수했다. 정아그룹은 현재 한화호텔앤드리조트로, 한화유통은 한화갤러리아로 바뀌었다. 1992년 한국화약에서 한화그룹으로 사명을 바꾸고, 사업 고도화와 체질 개선에 나섰다. 국제금융위기(IMF) 여파로 한화에너지 정유 부문과 한화에너지프라자를 현대정유(현 현대오일뱅크)에 매각했다.&nbsp;김 회장은 2000년 동양백화점(현 한화갤러리아타임월드)을 인수했다. 한국이 IMF를 최단 기간에 극복하면서 소비 심리가 회복될 것을 고려해 발빠르게 M&amp;A에 나섰다. 한화그룹은 2002년 대한생명(현 한화생명)과 신동아화재(현 한화손해보험), 63시티(현 한화63시티)를 인수했다.

한화그룹의 M&amp;A 연혁.(자료=한화그룹 홈페이지)

한화첨단소재는 2007년 자동차 바닥재용 저중량 강화 열가소성 플라스틱(LWRT) 분야 세계 1위 업체인 미국 아즈델을 인수했다. 한화케미칼은 2010년 세계 7대 태양광 모듈 생산업체인 중국 솔라펀파워홀딩스를 인수했고, 2012년 독일 큐셀(Q-CELLS) 인수에 성공했다. 두 회사를 인수하면서 한화그룹은 태양광 사업에 본격적으로 나설 수 있게 됐고, 현재 한화솔루션 큐셀 부문이 태양광 사업을 맡고 있다.한화그룹은 2014년 삼성그룹의 방산 및 화학사 4곳을 2조원에 인수하는 '빅딜'을 추진했다. △삼성테크윈 △삼성탈레스 △삼성종합화학 △삼성토탈 등을 인수해 방산 부문과 화학 부문의 경쟁력을 제고했다. 지난해 한화는 삼성이 보유한 한화종합화학 잔여지분 24.1%를 1조원에 인수했다.한화그룹은 2014년 빅딜의 여파로 현금흐름과 유동성 관리를 우선했고, 2020년까지 M&amp;A에 나서지 않았다. 한화그룹은 2020년 청정에너지인 수소 분야에 진출했고, 미국 수소탱크업체 시마론을 인수했다. 같은해 영국 위성통신업체 페이저 솔루션을 인수했다. 페이저 솔루션은 해상과 육상, 항공기 내에서 고속통신을 가능케 하는 전자식 빔 조향 안테나를 생산한다.지난해 한화종합화학은 미국의 파워 PSM과 네덜란드 ATH 지분을 전량 인수했다. 두 회사는 세계 최고 수준의 가스터빈 기술과 수소 혼소 개조 기술을 보유하고 있다. 한화종합화학은 한화그룹이 탄소중립을 맞아 수소로 사업 영역을 확대하면서 M&amp;A에 나섰다. 한화에어로스페이스는 우주위성 개발 업체인 쎄트렉아이 지분 30%를 인수했다. 한화그룹은 방산에서 항공우주 분야까지 진출했고, 이 분야의 선도기업인 쎄트렉아이의 지분을 인수했다.이렇듯 1981년 김승연 회장 취임 후 한화그룹의 M&amp;A를 살펴보면 '방산→석유화학→레저 및 유통→금융→태양광→수소 및 항공우주' 등으로 사업 영역을 고도화한 점을 알 수 있다. 한화그룹이 기술력을 전혀 갖추지 못한 분야는 M&amp;A로 진출하고, 기존 사업은 M&amp;A를 통해 경쟁력을 더욱 확대하는 것이다.이는 김승연 회장이 평소 강조하는 '프로펠러 이론'과 가깝다. 김 회장은 평소 '철새론'과 '프로펠러 이론'을 강조했다. 그는 "글로벌 시대에는 텃새보다 먹이를 찾아 대륙을 횡단하는 철새의 생존 본능을 배워야 한다"고 강조했다. 또 김 회장은 "잘 만든 배도 프로펠러가 부실하면 거친 파도를 헤쳐 나갈 수 없는 만큼, 피인수기업의 강력한 프로펠러가 돼야 한다"고 강조해 왔다. M&amp;A를 바라보는 김 회장의 굳건한 경영철학을 확인할 수 있는 대목이다.김승연 회장은 한번 인수한 회사는 사업성이 떨어져도 절대 매각하지 않는 경향이 있다. 한번 한화그룹의 '가족'이 되면 어떻게든 경쟁력을 높여 함께 성장한다는 것이다. 때문에 한화그룹에 편입된 기업은 M&amp;A 이후 인적구조 조정을 하지 않았다. 통상 인수 후 구조조정 등 경영이 불안해지는 경우가 많아 노사갈등이 발생하는 등 '화학적 결합'이 실패하거나 지연되는 경우가 많다. 하지만 한화그룹에서는 이 같은 사례가 거의 없었다.&nbsp; &nbsp;

(사진=대우조선해양)

이번 대우조선해양은 글로벌 '빅3' 업체로 인수 기업은 단번에 세계적 조선 기업의 반열에 올라설 수 있다. 한화그룹은 조선 분야에서 사업 경험이 전혀 없는데, 대우조선해양 인수로 상선과 특수선 분야의 메이저 기업으로 부상할 수 있는 것이다. 케이프투자증권에 따르면 글로벌 LNG선 시장 점유율은 한국조선해양(38%), 삼성중공업(25%), 대우조선해양(16%) 등 국내 조선 3사가 LNG선 시장의 70% 이상을 점유하고 있다. 앞으로 국제해사기구(IMO)의 환경 규제로 친환경 선박의 교체 수요는 더욱 늘어날 전망이다.대우조선해양은 함정과 잠수함, 쇄빙선 등 특수선 분야의 경쟁력을 갖추고 있다. 한화그룹은 2조원을 투입해 조선과 해양방산, 해양플랜트 분야의 경쟁력을 갖추고 새로운 사업 기회를 만들 수 있을 것으로 예상된다.한화그룹은 2009년 글로벌 금융위기로 대우조선해양 인수에 실패했지만, 14년 만에 재도전해 본계약까지 성사시켰다. 2019년 산업은행은 현대중공업그룹에 대우조선해양 매각을 추진했다. 당시 조선업의 불황이 여전히 진행 중이었고, '스토킹호스' 방식의 딜이었지만 현대중공업그룹의 인수 가능성이 높아 한화그룹은 참전하지 않았다. 유럽연합(EU)의 반대로 딜은 무산됐고, 한화그룹에 기회가 돌아갔다. 김승연 회장은 대우조선해양 인수를 숨죽여 14년 가량 기다렸던 셈이다.김승연 회장은 2008년 당시 "대우조선 인수를 한화그룹 재도약의 마지막 기회로 알고 반드시 M&amp;A를 성사시켜야 한다"며 "한화그룹은 대우조선해양의 강력한 프로펠러가 될 수 있다"고 말했다. 김 회장은 여전히 대우조선해양 인수를 반드시 성사시키겠다는 마음으로 임하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/18/blt202212180003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계 최고 부자 등극한 '캐시미어를 두른 늑대'…베르나르 아르노는 누구?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160019</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 03:15:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[베르나르 아르노(73) 루이비통모에헤네시(LVMH) 회장이 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)를 제치고 세계 부자 1위 자리를 차지했다. 그는 앞서 포브스 집계하는 세계 억만장자 자산 순위에서 머스크를 넘어섰으며 연이어 ‘블룸버그 억만장자지수’(BBI)에서도 세계 최고 부자 자리에 올랐다. 

(사진=LVMH 홈페이지)


블룸버그 억만장자 지수에 따르면 아르노는 현재 1708억달러(약 223조5000억원)의 자산을 보유했다. 프랑스 GDP 5% 이상에 해당하는 수준이다. 또 1640억달러(약 214조5700억원)를 보유한 머스크보다 약 70억달러 많은 것이다. 프랑스뿐만 아니라 유럽에서 전 세계 최고 부자에 등극한 것은 아르노가 처음이다.&nbsp;올해 원자재 가격 급등 등으로 LVMH 주가는 약 6.58% 하락했고 아르노의 순자산 손실은 70억달러를 넘어섰다. 그러나 올 들어 테슬라 주가가 54% 폭락하고 머스크의 순자산이 1000억달러 이상 급감한 것에 비하면 아주 적은 수준이다. 또 LVMH의 주가는 최대 라이벌인 구찌 모기업 케링 그룹과 에르메스에 비해 타격을 덜 받았다.아르노는 프랑스 소도시 루베의 사업가 집안에서 태어났다. 1971년 가족이 경영하는 건설기업에 합류했다. 회사에서 경영 수업을 받은 후 아버지에게 대표직을 물려받았다. 1981년 프랑스 역사상 처음으로 사회당의 프랑수아 미테랑 대통령이 당선되자 돌연 미국행을 택한다. 그는 미국에 머무르는 동안 택시 기사에게 ‘프랑스 하면 떠오르는 게 뭐냐’고 묻자 ‘크리스찬 디올’이라는 답을 들은 것으로 알려졌다.&nbsp;아르노가 명품사업에 발을 들인 것은 3년 후인 1984년으로 당시 35세였다. 그 해 아르노는 프랑스로 귀국했고 첫 인수 대상은 다름 아닌 파산 직전의 크리스찬 디올의 모기업이자 섬유 기업인 부삭그룹이었다. 당시 디올은 경영난에 빠져 허덕이고 있는 상황이었다. 그 후 회사의 다른 사업을 매각하고 그 자금으로 패션기업 루이비통과 주류기업 모에헤네시가 합병돼 설립된 LVMH의 지분을 사들였다. 당시 루이비통 출신의 앙리 라카미에 부회장과 모에헤네시 출신의 알랭 슈발리에 회장이 갈등을 겪고 있었는데 지분 인수 후 아르노는 슈발리에 회장을 몰아내고 1989년 자신이 LVMH 그룹 회장 및 최대주주 자리에 올랐다. 당시 나이는 불과 40세다. 이후에도 아르노는 유사한 전략을 사용해 셀린느·로에베, 마크 제이콥스·세포라, 태그호이어, 펜디 등의 명품 브랜드를 차례로 인수하며 LVMH를 75개 브랜드를 보유하고 있는 거대 기업으로 성장시켰다. 현재 LVMH 계열사에서 일하고 있는 직원 수만 17만5000명이 넘는다. 가장 최근에는 158억달러(약 20조5600억원)에 티파니를 인수했다. 아르노는 공격적인 인수·합병(M&amp;A)으로 ‘캐시미어를 두른 늑대’라는 별명도 얻게 됐다. 그가 유일하게 M&amp;A에 실패한 명품 브랜드는 구찌와 에르메스다. 구찌의 경우 1999년 인수 경쟁에서 케링그룹에게 패했다. 또 아르노는 에르메스의 지분을 늘려가며 인수를 시도했으나 에르메스가 이를 저지하기 위해 법적 행동에 나서며 결국 인수를 포기해야 했다.아르노는 지난 5월 주주총회에서 CEO 연령 제한을 기존의 75세에서 5년 늘려 80세까지 자리를 유지할 수 있게 됐다. 또 LVMH를 자신의 가족에게 물려줄 계획인 것으로 알려졌다. 현재 아르노의 다섯 자녀들은 모두 LVMH에서 일하고 있다. 장녀인 델핀 아르노는 루이비통 고위 경영진 자리에 있으며 앙투앙 아르노는 최근 크리스찬 디올 지주 회사 CEO 직에 올랐다. 블룸버그는 “아르노가 LVMH에 자신의 왕조를 세우고 있다”고 전했다. 아르노는 평소에도 예술에 조예가 깊으며 대체적으로 세련된 취향을 가졌다는 평가를 받는다. 그는 수십 년에 걸쳐 예술품을 수집해 지난 2014년 루이비통재단 미술관을 개관했으며 수준급의 클래식 피아니스트로 알려져 있다. 자선 사업도 활발히 벌이고 있다. 2019년 프랑스 파리 노트르담 대성당 화재 후 복구 작업에 2억1200만달러를 기부하며 화제가 됐다.일부 프랑스 언론은 ‘아르노가 경솔한 미국식의 사업 접근법을 가졌다’며 부정적인 평가를 내리기도 한다. 다만 그는 자신의 부를 과시하거나 대중의 주목을 끄는 공개적인 활동을 거의 하지 않는다. 소셜미디어(SNS) 활동도 일체 하지 않는다. 블룸버그는 아르노를 “트위터를 하지 않는 세계 최고 부자”라고 묘사했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160063.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['6명 중 3명 교체'...롯데그룹, 주요 사업군 대표 절반 바꿨다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150008</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 23:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박현철 롯데건설 부회장(왼쪽), 이완신 롯데그룹 호텔군 총괄대표 겸 호텔롯데 대표이사.(사진=롯데그룹)

롯데건설 자금난이 그룹의 주요 계열사까지 번져 위기론이 나오는 가운데 롯데그룹이 주요 사업군 6개 대표 중 3명을 교체하는 인사를 단행했다. 미래 경쟁력을 확보하지 못하면 ‘영구적 위기’에 직면할지 모른다는 판단에서다. 15일 롯데그룹은 ‘지속적인 변화와 혁신’, ‘미래경쟁력 창출’에 중점을 둔 2023 정기 임원인사를 실시했다고 밝혔다.이번 인사로 롯데그룹을 구성하는 6개 주요 사업군 중 3개 사업군의 대표가 교체됐다. 롯데그룹은 지난해 출자구조 및 업의 공통성 등을 고려해 6개 사업군(식품·쇼핑·호텔·화학·건설·렌탈)으로 계열사를 유형화했는데, 이중 △호텔 △건설 △렌탈 사업의 대표가 바뀐 것이다. 우선 롯데그룹 신임 호텔군 총괄대표와 롯데호텔 대표이사에는 이완신 롯데홈쇼핑 대표이사가 내정됐다. 롯데그룹은 “탁월한 마케팅 역량 및 고객 관점의 시각으로 글로벌 호텔 체인으로의 사업변화와 혁신 동력을 제공할 것으로 기대된다”고 말했다. 기존 롯데그룹 호텔군을 이끌었던 안세진 총괄대표는 그룹의 싱크탱크인 롯데미래전략연구소장으로 이동한다. 그룹 전체의 미래 성장동력 창출을 위한 새로운 전략 방향 수립에 집중한다는 계획이다. 지난해 8월 롯데렌탈을 성공적으로 상장시킨 김현수 대표이사는 일선에서 물러난다. 김 전 대표의 후임은 아직 정해지지 않았으나 롯데그룹은 외부인사를 영입한다는 방침이다. 롯데그룹은 “외부에서 전략전문가를 영입해 선임 절차를 추진 중”이라고 밝혔다. 롯데건설의 경우 이미 지난달 대표 교체가 이뤄졌다. 그룹 유동성 압박의 시초가 된 책임을 지고 지난 5년 8개월 간 대표를 맡아 롯데건설을 이끌어온 하석주 전 대표가 사의를 밝혔다. 이 자리에는 롯데지주 경영개선실장을 맡았던 박현철 부회장이 지난 11월 내정됐다. 박 부회장은 이번 인사로 사장에서 부회장으로 승진했다. 박 부회장은 리스크 관리 및 사업구조 개편을 바탕으로 시장 불안을 해소하는데 총력을 기울일 예정이다. 롯데그룹의 또 다른 주요 사업군인 식품, 유통, 화학군의 대표는 변화 없이 그대로 유지됐다. 이영구 사장이 식품군, 김상현 부회장이 유통군, 김교현 부회장이 화학군 총괄대표를 맡는다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['ATM 앞에서 모자 쓰지 말라'…신한은행 전 영업점서 AI 이상행동탐지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160004</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 23:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진은 본문과 직접적 관계 없음.(사진=픽사베이)

'오얏나무 밑에서 갓끈을 고쳐매지 말라'는 선조들의 격언은 인공지능(AI) 시대에도 유효하다.신한은행은 보이스피싱으로부터 고객들의 소중한 자산을 보호하기 위해 은행권 최초로 도입한 'AI 이상행동탐지 ATM'을 전체 영업점으로 확대 시행한다고 16일 밝혔다.AI 이상행동탐지 ATM은 은행권 최초로 AI 딥러닝을 통해 연령대별 다양한 거래유형을 학습하고 그 데이터를 분석해 고객이 거래 중 휴대폰 통화를 하거나 선글라스 및 모자를 착용하는 이상행동을 보일 경우 이를 탐지해 거래 전에 고객에게 주의 문구를 안내하는 서비스다.신한은행에 따르면 지난 3월 고령층 고객 내점이 많은 고객중심영업점에 우선 도입했으며, 도입 후 전기통신금융사기 사고 접수 계좌 수 및 사고 접수 건수가 각각 67%, 38%로 현저히 감소하는 효과를 보였다.또한 AI 이상행동탐지 ATM의 이상행동과 이상금융거래(Fraud Detection System)를 연계해 이상행동과 이상금융거래가 동시 탐지된 경우 예금주 추가 본인인증을 진행하고 특정거래에 대해 거래차단 등 추가적 프로세스를 적용한다.신한은행 관계자는 "AI 이상행동탐지 ATM은 시간과 장소에 제한 없이 ATM에서 발생할 수 있는 다양한 금융사고로부터 고객을 보호할 수 있다"며 "앞으로도 고객의 모든 일상에 존재하는 에브리웨어 뱅크(Everywhere Bank) 구현을 통해 고객의 소중한 금융자산을 보호하는데 앞장서겠다"고 말했다.이처럼 시중은행이 고객의 자유를 일정부분 제약하는 극약처방에 나선 건 '대면편취형' 보이스피싱이 급증하는 동향과 무관하지 않다. 피해자가 피해금을 이체하는 '계좌이체형'이 과거에 주를 이뤘다면, 대면편취형은 피해자를 직접 만나 현금을 가로채는 수법이다. 경찰청 통계에 따르면 전체 보이스피싱 피해건수 중 대면편취형의 비중은 2019년 8.6%(3244건)에서 2021년 73.4%(2만2752건)가 됐다.대면편취형은 주로 정부기관 또는 금융회사를 사칭해 피해자로 하여금 은행창구 또는 ATM에서 현금을 인출하도록 하고, 현금수거책이 피해자로부터 현금을 대면으로 편취하고 ATM을 통해 사기이용계좌로 무통장입금 하는 경우가 많다. 이에 금융감독원은 은행권과 협력해 지난 9월부터 ATM 무통장입금 시 주민등록번호 체계 검증을 통해 비정상적인 주민등록번호를 이용한 거래를 차단하도록 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이중화도 소용없었다…네이버 뉴스 오류 원인 뭐길래?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212160014</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 14:12:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 정자동에 위치한 네이버 사옥 전경. (사진=네이버)


15일 발생한 네이버 뉴스 기사 송출 오류에 대해 네이버는 구체적인 원인을 밝히지 않고 있다. 뉴스 서비스 이중화도 신속한 복구에 도움이 되지 못했다.네이버 뉴스 서비스는 지난 15일 오후 4시50분부터 6시50분까지 2시간 동안 언론사들의 기사가 정상적으로 송출되지 않는 문제가 발생했다.&nbsp;한국언론진흥재단의 '2021 언론수용자 조사' 결과에 따르면 네이버는 인터넷 포털 뉴스 이용자 86.7%가 쓰는 대표적인 뉴스 소비 채널이다. 특히 이번 오류는 뉴스의 실시간성과 뉴스 소비량이 많은 퇴근 시간대에 발생했음을 고려할 때 네이버의 대응이 신속하지 못했단 지적이 나온다. 사고 처리와 사후 대응에도 소극적인 모습을 보이고 있다.네이버는 서비스 오류 발생 직후 언론사에는 이를 알렸지만, 최종 소비자들에겐 뉴스 업데이트가 중단된 상황임을 알리지 않았다. 16일 기준 네이버 뉴스 공지사항 페이지에는 15일 장애 상황에 대한 안내를 찾아볼 수 없다. 지난 10월15일 SK㈜ 판교 데이터센터 화재 여파로 발생한 '뉴스 댓글 팔로우 기능' 오류는 발생 사실과 복구 상황을 즉각 공지한 것과 대비된다. 당일 네이버는 언론에 '뉴스 서비스 일부의 인프라 문제'라고 안내했다. 하지만 보다 구체적인 원인에 대해선 서비스 정상화 하루가 지난 지금도 여전히 "확인 중"이라며 말을 아끼고 있다. 특정 인프라나 서비스에 문제가 발생했을 때 백업 장비와 데이터로 빠른 장애 복구를 가능하게 하는 이중화 적용 여부에 대해선 "네이버 뉴스도 이중화된 상태"라고만 설명했다. 이는 이중화와 별개로 서비스 복구를 지연시킨 원인이 있다는 얘기다. 지난 10월 판교 데이터센터 화재 당시 카카오는 주요 서비스에 대한 이중화 구조 적용에도 불구하고, 이를 활성화하기 위한 도구는 이중화하지 않아 서비스 정상화에 오랜 시간을 허비한 바 있다.&nbsp;카카오 먹통 사태 이후 카카오와 네이버 등 주요 부가통신서비스 사업자들의 서비스 안정성 확보 노력에 대한 관심도는 어느 때보다 높다. 이에 국회도 이달 8일 △방송통신발전기본법 △전기통신사업법 △정보통신망법 등 정보통신 관련 3법을 개정하고 관련 사업자들의 서비스 안정성 유지 의무를 확대했다. 개정법의 골자는 부가통신사업자들의 방송통신 서비스 긴급복구를 위한 정보체계의 구성, 주요 장치 분산 및 다중화, 서비스 보호 조치 등에 대한 관리계획 수립 후 이행 등이다.네이버 관계자는 이번과 같은 오류 재발방지 대책에 대해 "서비스 안정화를 위한 기술적 노력에 최선을 다할 것"이란 원론적인 답을 내놨다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/16/blt202212160046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[수시입출금에 4% 금리 매겼지만…인터넷은행 "역마진 걱정 안 해"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120013</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 14:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스뱅크 내부 모습.(사진=토스뱅크)

수신금리가 주춤세를 탄 시중은행들과 달리 인터넷전문은행들은 공격적인 인상을 이어가고 있다. 예대율(예금 잔액에 대한 대출금 잔액 비율)이 높아진 가운데, 콜시장에 크게 구애받지 않는 특수한 환경이 밑바탕이 된 것으로 풀이된다.18일 업계에 따르면 토스뱅크 통장은 이달 13일부터 5000만원 초과 금액에 대해 연 4.0%의 금리를 적용해 기존 대비 1.7%포인트 인상했다. 5000만원 이하 금액은 기존과 동일한 연 2.3% 금리 혜택을 제공한다. 수시입출금 통장의 기능에 예금상품 수준의 고금리 혜택을 결합한 셈이다. '지금 이자 받기' 서비스를 통해 매일 이자를 받음으로써 일복리 효과까지 누릴 수 있다.5000만원 초과 금액에 대한 '조건 없는' 고금리 혜택은 제1금융권 은행 가운데 상당히 파격적인 수준의 혜택이다. 토스뱅크 통장과 비견되는 시중은행들의 개인 MMDA(수시입출금식예금) 금리를 은행연합회 공시에서 살펴보면, 5000만원 초과 금액에 대해 산업은행의 KDB드림 어카운트(2.55%)를 제외하고는 1% 이하 수준의 금리를 제공하고 있다.케이뱅크도 인상 행렬에 동참했다. 파킹통장 플러스박스의 금리를 연 2.7%에서 0.3%포인트 올려 연 3.0%로 인상했다. 플러스박스는 돈을 보관하고 언제든지 빼서 예적금, 투자 등에 활용할 수 있는 상품이다. 하루만 맡겨도 이자가 적용되고 별도 해지나 재가입 없이 예치금에 인상된 금리가 자동 적용돼 이자를 받을 수 있다는 장점이 있다.이러한 인터넷은행들의 인상 기조는 콜거래에 크게 영향받았던 시중은행들의 자금운용 방식과는 크게 다른 모습이다. 콜은 금융기관 사이에 일시적인 자금 과부족을 조절하기 위해 매우 짧은 기간 자금을 차입 또는 대여하는 거래를 일컫는다. 콜금리보다 예금금리가 낮은 게 통상적이었다. 예금을 적극적으로 유치할 요인이 생기기 때문이다.그러나 이달 15일 기준 콜금리(1일)는 3.23%로 토스뱅크의 예금금리보다 0.7%포인트가량 낮다. 만약 4%로 빌린 돈을 콜시장에서 3%대로 대여(콜론)해준다면 역마진이 발생하는 셈이다. 그러나 지금으로선 그럴 일은 없다. 인터넷전문은행법에 따라 인터넷은행은 중소기업을 제외한 법인에 신용공여를 제한받기 때문이다. 금산분리 원칙 준수와 중저신용자 포용을 위한 목적이다.금융위원회에 따르면 올 7월 기준 인터넷은행 3개사의 콜론 일평균 거래 잔액은 2248억원에 그쳤다. 콜시장 규제 강화와 RP 운용비중이 증가하면서 국내은행과 외국은행 지점의 콜론·콜머니가 모두 큰 폭 감소하는 추세지만 지난해 상반기 일평균 콜거래 잔액은 9조7000억원 수준에 달한다.인터넷은행의 콜시장 참여 가능성이 열린 것은 최근 일이다. 콜론을 비롯해 국채와 RP, 한국은행 예치 등 자금운용을 위한 신용공여가 가능하도록 하는 김병욱 더불어민주당 의원의 인터넷전문은행법 개정안이 지난 5일 국회 상임위를 통과했다. 콜거래가 확대될 경우 토스뱅크의 예대마진도 이에 영향받을 가능성이 거론된다.토스뱅크 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "(콜거래) 관련한 부분은 저희가 딱히 고려를 하지 않고 있다"며 "은행들이 수신을 받아 콜로만 자금운용을 하지는 않고 있고 다양하게 예대사업을 운영하고 있기 때문에 단순히 콜금리로만 (역마진이 날 것이라고) 비교할 수 없다"고 말했다.지난 10월 기준 토스뱅크의 예대금리차와 가계예대금리차는 큰 차이가 나지 않는다. 개인 고객들의 예수금을 모아 중저신용자 개인에게 대출하는 간결한 자금운용 구조에 따른다. 토스뱅크의 예대금리차는 5.28%로 은행권에서 가장 높은 수준이다. 예대마진을 기반으로 예금금리를 공격적으로 높일 수 있다. 이에 대해 토스뱅크 측은 상대적으로 대출 금리가 높은 중저신용자들을 포용한 영향이라고 설명한다.대출 성장에 힘입어 예대율이 상승한 점도 예금금리 인상의 요인이다. 토스뱅크의 올 3분기 예대율은 29.57%로 2분기 15.62% 대비 두 배 가까이 상승했다. 여신잔액이 7조1000억원을 기록하며 2분기(4조3000억원) 대비 66% 이상 대폭 성장했다. 3분기 말 고객 수 476만명, 10월 말 기준으로 504만명을 기록하며 빠른 성장세를 유지 중이다.이런 실적을 기반으로 미국 연방준비제도(Fed)가 12월 FOMC 회의에서 기준금리를 0.5%포인트 높이는 긴축 동향도 빠르게 반영한 것으로 분석된다. 제롬 파월 연준 의장은 2023년 기준금리를 인하하는 방안은 고려하고 있지 않다고 했다. 한국은행도 한미 금리차에 따른 외국인 투자금 유출 우려로 기준금리 인상 압력이 높아졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/12/blt202212120027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>