<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 07 Apr 2022 19:27:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[삼보컴퓨터, 관공서가 살려놨더니 ‘오너家’ 개인회사만 챙겼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060128</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060128</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 03:29:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼보컴퓨터 첫 PC 모델 SE-8001. (사진=삼보컴퓨터)

삼보컴퓨터가 2017년부터 지난해까지 5년 동안 최대주주 티지나래에 155억원을 '수수료' 명목으로 지급했다. 티지나래 매출 대부분을 삼보컴퓨터가 책임진 셈이다. 티지나래는 이홍선 삼보컴퓨터 대표 등 오너 일가의 소유 회사다. 7일 전자공시시스템에 따르면 삼보컴퓨터는 지난해 매출 896억원, 영업이익 32억원을 기록했다. 영업활동 현금흐름도 플러스(+) 8억원으로 나타났다. 전년 대비 실적은 악화했으나, 여전히 수익은 창출되는 상황이다. 중견기업으로 분류되던 삼보컴퓨터는 2000년대 중반 부도 직전까지 갔다. 2012년 분할 설립을 통해 자발적으로 몸집을 줄여 '중소기업' 타이틀을 얻었다. 이후 관공서 등 공공 납품처로 자리 잡았다. 지난해 기준 매출의 95%가 관공서를 상대로 한 판매에서 발생하고 있다.&nbsp;



삼보컴퓨터는 오너 일가 소유 회사 매출을 책임지고 있다. 최대주주 '티지나래'를 향한 지급수수료는 꾸준히 늘고 있다. 티지나래는 오너 일가인 이홍선 삼보컴퓨터 대표와 특수관계자가 지분 74.8%를 갖고 있는 회사다. 나머지 25.2%도 삼보컴퓨터가 보유한 지분이다.&nbsp;사업보고서에 따르면 지난 5년 간 삼보컴퓨터가 티지나래 측에 지급한 수수료는 155억원이다. 티지나래의 5년 간 매출 합계는 247억원이다. 삼보컴퓨터가 매출의 절반 이상을 책임진 것이다.수수료 지급 추이를 살펴보면, 삼보컴퓨터는 2017년부터 매년 20억원→30억원→36억원→34억원→34억원을 티지나래에 지급했다. 이전에는 사업보고서에 해당 내역을 기재하지 않았다. 지급 사유는 'IT인프라 관리' 용역이다.&nbsp;



티지나래로 향하는 수수료가 늘어나는 동안 삼보컴퓨터 매출은 하락세다. 2017년 1032억원이던 매출은 지난해 896억원까지 줄었다. 유동성도 악화했다. 지난해 기준 유동부채는 240억원이다. 전년(122억원) 대비 2배 가량 늘었다. 유동자산(251억원)과 유동부채가 비슷한 수준이다. 유동자산은 1년 이내에 현금으로 돌릴 수 있는 자산을 의미한다. 반대로 유동부채는 1년이내에 상환해야 하는 채무의 총합이다.유동부채가 2배 가량 늘어난 건 급증한 단기차입금 때문이다. 2020년 말 62억원이던 단기차입금은 지난해 105억원으로 불어났다. 재무제표 주석에 따르면 시설자금 확보를 위한 차입이다. 생산 설비 관리에 쓸 돈이 필요해 빚을 늘리는 상황인 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060022.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소지품이 아닌 타인을 추적하는 애플 '에어태그'…미국서 스토킹에 활용]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070028</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 03:29:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플의 위치 추적 기기 '에어태그'. (사진=애플)


미국에서 애플의 '에어태그(Airtag)'가 스토킹 범죄에 악용되고 있다는 것이 미국 경찰 자료로 확인됐다. 에어태그는 지난해 4월 출시된 위치 추적 기기로 평소 소지품에 부착해두고 분실 시 아이폰 등 애플 기기로 위치를 파악할 수 있게 한다.&nbsp;6일(현지시간) IT 전문매체 &lt;바이스 마더보드&gt;는 최근 8개월동안 8개의 경찰서에서 에어태그가 언급된 수사 기록물 총 150건을 입수했는데 이 중 50건은 에어태그로 원하지 않는 위치 추적을 당해 신고된 사건들이었다고 보도했다.&nbsp;피해자들은 에어태그로 위치 추적을 당하고 있다는 알림을 받거나 평소에 이 기기를 사용하지 않는데 아이폰에서 새로운 기기가 감지됐다는 경고음을 들어서 스토킹 사실을 알게 됐다고 말했다. 한 피해자는 자신의 차량 밑에 여러개의 에어태그가 부착되어있는 것을 발견했다고 주장하기도 했다. 대부분의 경우 여성이 피해자였으며 그 중 절반은 전 애인, 직장 상사와 같이 지인이 범인으로 의심받는 사례였다.150개의 사건 중 가방·자전거·자동차 등 에어태그가 부착된 물건이 도난당해 접수된 경우는 절반에도 미치지 못 해 정작 소지품 분실 추적에 효과적인지에 대한 의문이 제기됐다. 또 에어태그는 아이폰·아이패드에는 경고음을 보내지만 안드로이드 기기 사용자는 경고음을 들을 수 없다는 점도 문제로 꼽힌다. 이를 해결하기 위해 애플은 지난해 12월 안드로이드 전용 앱을 출시했지만 사용자들 사이에서 앱이 제대로 작동하지 않는다는 지적이 있었다.&nbsp;디지털 인권단체인 ‘일렉트로닉 프론티어 파운데이션(EFF)’의 사이버보안 책임자인 에바 갤퍼린은 “애플이 가정폭력과 같은 상황에서 에어태그가 악용될 수 있다는 점을 고려하지 않고 출시한 점도 문제지만 특히 애플 생태계 밖에 있는 사람들이 사각지대에 놓이게 되는 것이 정말 큰 문제”라고 지적했다.&nbsp;한편 애플은 지난달 출시한 아이폰 운영체제인 iOS 15.4에서 에어태그 보안을 강화했다. 보안 방침 중 하나로 아이폰에 의심스러운 에어태그가 감지되면 경고음이 더 빠르게, 큰 소리로 울리는 업데이트를 진행했다. 에어태그 설치 시 “에어태그를 이용해 타인을 추적하는 것은 범죄입니다”라는 안내 문구도 추가했다. 나아가 올해 안으로 아이폰 11·12·13에 보다 정교한 에어태그 트래킹 기능을 도입해 악용 사례를 속출해내겠다고 발표했다.&nbsp;애플은 국내에서 지도를 활용한 위치추적 서비스 허가를 받지 못 해 에어태그를 출시하지 않은 상태다. 외국 기업은 한국에서 지도를 활용한 위치추적 서비스를 제공하기 위해서 정부 승인을 받아야 한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘원전 폐기물’ 10만년 안전 보관 길 열었다…이창수 박사, 과학기술인상 수상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060211</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060211</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 23:16:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국원자력연구원 저장처분기술관리부 소속 이창수 박사.(사진=과학기술정보통신부)

우리나라에서 사용 후 핵원료를 10만년 간 안전하게 보관할 수 있는 길이 열렸다. 과학기술정보통신부(과기정통부)와 한국연구재단은 6일 열-수리-역학적 복합거동(THM) 해석시뮬레이터를 통해 국내 처분시스템의 성능을 검증한 한국원자력연구원 저장처분기술관리부 소속 이창수 박사를 과학기술인상 4월 수상자로 선정했다.이 박사는 자체 개발한 해석시뮬레이터의 신뢰도를 국제적으로 입증하고, 이를 한국형 기준처분시스템에 적용했다. 이를 통해 처분장에서 10만년 동안 예상되는 THM 복합거동 특성을 해석하고, 성능이 유지됨을 확인했다.이달의 과학기술인상은 우수한 연구개발성과로 과학기술 발전에 공헌한 연구 개발자를 매달 1명씩 선정해 과기정통부 장관상과 상금 1000만원을 수여하는 제도다. 과기정통부는 이 박사가 △신뢰할 수 있는 처분장 설계 △성능평가 요소기술 등을 개발한 공로를 높이 평가했다.이 박사는 “이번 연구는 방사성폐기물 심층처분 시 예상되는 열-수리-역학적 복합거동 해석시뮬레이터를 독자적으로 개발한 데 의의가 있다”며 “앞으로도 차세대 혁신기술 개발을 통해 방사성폐기물 처분시스템 요소기술 개발에 이바지하겠다”고 수상 소감을 전했다. 원자력 발전은 에너지 생산 효율이 높으면서도 탄소 배출량이 적다. 원자력의 탄소 배출량(10g/kWh)은 태양광(57g/kWh)보다 낮고 풍력 발전(14g/kWh)과 비슷한 수준으로 평가된다. 석탄(991g/kWh)과 비교해선 1% 수준밖에 안 된다.지구 온난화에 대한 위기감이 고조되면서 각국의 정부들은 탄소 배출량을 줄이기 위한 다양한 정책을 시행하고 있다. 원자력은 탄소중립에 최적화된 에너지원으로 평가되지만 넘어야 할 산이 적지 않다. 원자력 발전 후 남는 ‘고준위방사성폐기물(사용 후 핵연료에서 분리된 핵분열 생성물의 폐기물)’의 안전한 처리가 이뤄져야하기 때문이다. 보관 방법 중 하나로 지하 수백 미터 깊이에 고준위방사성폐기물을 격리하는 ‘심층처분 방식’이 고려되고 있다.이 박사는 “심부 암반에 고준위방사성폐기물 처분장을 건설하고 운영하기 위해서는 10만년 동안 처분시스템의 안전성과 안정성이 확보돼야 한다”며 “고준위방사성폐기물 처분장의 설계·건설·운영을 위해서는 처분장에서 예상되는 THM 복합거동을 분석하고 예측할 수 있는 전산 시스템이 필요한데, 이를 자체 개발한 것”이라고 설명했다.

고준위방사선폐기물 심층처분시스템 모델.(사진=과학기술정보통신부)

이 박사 연구팀이 개발한 기술은 국가사업으로 추진되고 있는 ‘고준위방사성폐기물 처분’과도 연관된다. 국제공동연구를 통해 수치해석 모델과 해석시뮬레이터를 개발·검증하고, 이를 바탕으로 한국형 처분시스템의 열-수리-역학적 복합거동을 예측해왔다.이 박사 연구팀이 개발한 기술은 지하 수백 미터 깊이에 고준위방사성폐기물을 격리하는 심층처분 방식을 실현하기 위한 핵심 요소다. 심층처분 방식으로 고준위방사성폐기물을 영구 격리하려면 처분시스템의 △온도변화 △지하수 유입 △폐기물을 감싼 완충재의 포화도 변화 등을 정밀하게 고려해야한다. 처분장 주변 암반 및 공학적 방벽에서의 ‘열-수리-역학적 복합거동’의 예측이 이뤄져야 안전성을 평가할 수 있다.연구팀은 국내 유일의 지하처분연구시설(KURT)에서 5년간 현장시험을 시행했다. 확보한 데이터를 기반으로 국내 적용성을 평가, 처분시스템의 10만년 성능 유지를 확인했다. 또 자체 개발한 수치모델과 해석시뮬레이터를 이용해 기존 처분시스템 성능을 유지하면서도 처분장 면적을 절반 이하로 줄이는 다층처분장 설계안도 제시했다.이 박사가 개발한 기술을 통해 심층처분시스템 복합거동 예측 시뮬레이터들의 단점인 긴 해석 시간도 단축됐다. 개발된 해석시뮬레이터는 스웨덴·스위스·일본 등 14개국 52개 기관이 참여한 국제공동연구를 통해 국제적 신뢰를 확보했다. 검증결과의 우수성은 3년간 SCIE급 국제 학술지 8편·국내 논문 27편으로 소개됐다. 국제 공동연구 보고서도 3건 발간됐다.이 박사는 “고준위방사성폐기물의 안전한 처분은 원전을 이용하는 모든 국가가 직면한 전 세계적인 이슈”라며 “지금까지 개발하고 검증받은 해석시뮬레이터를 확장해 열-수리-역학-화학적(THMC) 복합거동 해석시뮬레이터를 개발하고 우리나라 현실에 맞는 최적의 처분시스템을 제시, 현세대뿐만 아니라 후세에도 고준위방사성폐기물에 대한 불안감 없이 안전하게 생활할 수 있는 세상을 만들 수 있도록 노력하겠다”고 강조했다.

병렬 해석기법을 이용한 심층처분시스템 THM 복합거동 해석시뮬레이터 개발 및 검증 모식도.(자료=과학기술정보통신부)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[골목대장 카카오]②'글로벌 선봉장' 엔터테인먼트, 쥐꼬리 이익률 어쩌나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060209</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060209</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 23:16:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오는 6일 온라인 기자간담회를 통해 콘텐츠를 중심으로 글로벌 시장을 공략하겠다는 청사진을 내놨다. 이에 &lt;블로터&gt;는 ①카카오 메타버스의 현재 ②카카오엔터테인먼트의 재무상황 분석 ③글로벌 웹툰 시장 진단을 주제로 카카오의 글로벌 경쟁력에 대해 들여다본다. &lt;편집자주&gt;


카카오엔터테인먼트의 IP(지적재산권) '이태원클라쓰' 포스터. (이미지=카카오엔터테인먼트)

카카오의 글로벌 시장 공략의 핵심 계열사로 꼽히는 카카오엔터테인먼트는 대규모 투자가 불가피하다. 글로벌 시장을 공략하려면 현지에 최적화된 콘텐츠를 선보여야한다. 이를 위해 파트너사들을 찾고 다양한 마케팅을 펼쳐야 한다. 우수한 창작자들도 모셔와야 카카오만의 글로벌 콘텐츠 생태계를 꾸릴 수 있다.



이처럼 투자를 앞둔 카카오엔터테인먼트의 2021년 주요 재무지표들은 전년 대비 대폭 성장했지만 정작 내실은 갖추지 못했다는 평가가 나온다. 카카오엔터테인먼트는 최근 수년간 △미디어(오리지널 영상 콘텐츠) △스토리(카카오페이지·카카오웹툰) △뮤직(멜론) 부문에서 사업 규모를 키웠다. 이 과정에서 매출도 껑충 뛰었다. 연결기준 2021년 매출은 1조2469억원으로 전년 (3591억원)대비 247% 증가했다. 하지만 같은기간 영업이익은 407억원에서 296억원으로 오히려 뒷걸음질쳤다. 2021년의 영업이익률은 약 2%에 불과하다. 이처럼 저조한 수익성은 급격히 늘어난 영업비용에 기인한다. 회사의 2021년 영업비용은 1조2173억원으로 전년(3183억원) 대비 282% 증가했다. 영업비용을 살펴보면 '콘텐츠사용관련비용'이 6883억원으로 전체 영업비용의 절반을 차지했다. 1832억원이었던 전년에 비해 276% 늘었다. 급여(1325억원), 광고선전비(1231억원) 지급수수료(1130억원) 등도 전년 대비 대폭 늘어난 항목들이다. 이러한 영업비용 항목들의 수치는 회사가 글로벌 시장에 진출하고 현지화 작업을 하면서 더 증가할 가능성이 높다. 회사의 영업이익률이 한동안 반등하기는 힘들 것으로 보이는 이유다.



회사가 단기간에 융통할 수 있는 현금의 유동성을 나타내는 잣대인 유동비율도 낮다. 유동비율은 기업이 1년안에 현금으로 바꿀 수 있는 유동자산을 1년 앞에 갚아야 하는 유동부채로 나눈 값이다. 카카오엔터테인먼트의 2021년 연결기준 유동자산은 5700억원이지만 유동부채는 1조3967억원으로 유동비율은 40.8%에 그쳤다. 보통 유동비율이 150%를 상회하면 재무상태가 안정적이고 100%를 하회하면 문제가 생길 시 회사에 위기가 닥칠 수 있다고 평가한다. 카카오엔터테인먼트의 유동비율은 단기간에 쏟아부을 수 있는 투자 여력이 부족하다는 의미로 해석된다. 회사의 유동부채 중 특히 단기차입금은 2020년 794억원에서 2021년 8747억원으로 10배 이상 뛰었다. 하지만 회사가 보유한 현금및현금성자산은 2021년 기준 2396억원에 불과하다. 단기금융상품(406억원)을 더해도 단기차입금의 규모에 턱없이 부족한 수치다.카카오엔터테인먼트는 국내 대표 엔터테인먼트 기업 SM엔터테인먼트의 인수와 기업공개(IPO)도 추진 중이다. 이같은 굵직한 일정을 앞두고 수차례 유상증자를 통해 자금을 수혈받고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[골목대장 카카오]①로블록스·제페토 앞서가는데…구체적 그림없는 남궁훈표 '메타버스']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060079</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060079</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 23:16:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오는 6일 온라인 기자간담회를 통해 콘텐츠를 중심으로 글로벌 시장을 공략하겠다는 청사진을 내놨다. 이에 &lt;블로터&gt;는 ①카카오 메타버스의 현재 ②카카오엔터테인먼트의 재무상황 분석 ③글로벌 웹툰 시장 진단을 주제로 카카오의 글로벌 경쟁력에 대해 들여다본다. &lt;편집자주&gt;


남궁훈 카카오 대표가 6일 열린 온라인 기자간담회에서 인사를 하고 있는 모습. (사진=카카오TV 갈무리)

카카오가 미래 10년 핵심 먹거리로 ‘메타버스’를 지목하고, 관련 조직을 꾸려 준비 중이다. 하지만 글로벌 메타버스 플랫폼인 ‘로블록스’나 경쟁사인 네이버의 ‘제페토’ 등과 비교해 상대적으로 그 출발이 늦은 데다, 구체적인 그림이 나오지 않고 있어 의구심이 커지고 있다.남궁훈 카카오 대표는 6일 오전 열린 온라인 기자간담회에서 메타버스 프로젝트 관련 진행 현황을 알려달라는 기자들의 질문에 “메타버스 프로젝트는 규모가 커서 이 자리에서 설명하기엔 시간이 부족하다”면서 “정리가 더 된 상태에서 발표를 하는 것이 맞을 것 같다”고 전했다. 앞서 남궁 대표는 지난 2월 신임 대표 내정자 신분으로 진행한 온라인 기자간담회에서 메타버스 관련 TF(태스크포스)를 VTF와 OTF로 각각 발족해 그림을 그려나가고 있는 단계라고 밝힌 바 있다. 카카오는 현재 △VTF를 통한 롤플레잉(역할수행게임) 채팅 △OTF를 통한 관심 기반 오픈채팅을 각각 메타버스향으로 론칭할 계획을 갖고 있다. 다만 당시 남궁 대표는 출시 시점에 대한 답변은 피했다. 지난 20여년간 게임업계에 종사하면서 일정이 지켜지는 걸 한 번도 보지 못했단 이유에서다. 현재까지 카카오가 메타버스와 관련해 발표된 내용을 종합하면 게임·콘텐츠·NFT(대체불가능토큰) 등을 중심으로 카카오 공동체(계열사)의 역량을 집중시켜 시너지 효과를 창출하는 것이 핵심이다. △카카오게임즈(게임) △카카오엔터테인먼트(웹툰·음악·미디어) △카카오브레인(인공지능) △크러스트(블록체인) 등과의 협력을 기대하고 있다. 하지만 구체적인 사업모델은 나오지 않은 상태다.더불어 일본 시장을 중심으로 해당 신사업 기회를 모색하려 하고 있다. 이는 한게임 창립 멤버였던 남궁 대표의 한게임 시절 일본 시장 공략이 한국 전체 IT산업의 일본 진출에 영향을 미쳤다는 경험에 기인한다. 그간 일본 시장에서 노하우도 많이 쌓아왔고, 특히 일본 시장에서 성공적으로 자리매김 한 카카오픽코마의 경험 또한 긍정적으로 작용할 것이란 기대도 있다. 최근 카카오픽코마는 일본 암호화폐 거래소 ‘사쿠라 익스체인지 비트코인’을 인수하기도 했다. 이처럼 각 계열사들은 ‘카카오의 메타버스’를 위한 인수합병 및 투자 등을 통해 사업 경쟁력을 강화하는 중이다. 하지만 로블록스가 월활성이용자수(MAU) 1억6000만명을 넘기고, 네이버의 ‘제페토’가 글로벌 가입자 수 3억명을 돌파하는 동안 카카오의 메타버스는 이러한 메시지만 있을뿐 구체적 그림이 공개되지 않고 있어 궁금증만 높아지고 있다. 특히 카카오의 강점인 ‘텍스트 기반’ 메타버스를 만들 것이라고 남궁 대표가 밝힌 상태인데, 메타버스 진화 방향에 역행하는 것 아니냐는 지적도 나온다. 이승환 소프트웨어정책연구소 팀장은 “텍스트의 제약에서 벗어나 3D(3차원) 공간으로 들어가 그 공간에서 공존감·몰입감 등을 느끼는 것이 메타버스의 진화 방향이고 현재 새로운 커뮤니케이션 대안으로 주목받고 있는 것”이라면서 “그런데 텍스트에 방점을 찍는다는 건 그런 진화 방향과 차이가 있고, 파괴적인 변화를 주는 형태는 아닌 것 같다”고 말했다.물론 그렇다고 카카오가 경쟁력을 확보하고 있지 않은 건 아니다. 앞서 말한 것처럼 다양한 계열사를 갖고 있기 때문이다. 예컨대 네이버가 웹툰 IP(지적재산)·라인 NFT 등을 활용해 제페토를 키우고 있는 것처럼 계열사 간 시너지 효과를 창출하는 것이 현재 카카오도 가능하다.주용완 강릉원주대학교 교수는 “메타버스를 가장 쉽게 적용할 수 있는 게 게임 쪽이고 또 실질적으로 메타버스 안에서 경제의 흐름을 갖추는 게 중요한데, 카카오는 게임뿐 아니라 NFT로 거래할 수 있는 콘텐츠·캐릭터 등을 많이 가지고 있어 확장성이 무궁무진하다”고 설명했다. 다만 경쟁력을 갖고 있다고 해도 카카오의 자산이나 계열사 간 연결을 통해 시너지 효과를 내는 건 또 다른 문제다. 남궁 대표가 이날 기자간담회에서 말한 것처럼 프로젝트 규모가 크다면, 카카오 계열사들의 가능성으로 연결된 모습을 고민하는 데 많은 시간이 걸리고 있는 것으로도 예측해볼 수 있다. 이 팀장은 “지금 당장 할 수 있음에도 구체적 형태가 아직까지 보이지 않아 현재까지는 경쟁력이 확실히 있을지 모르겠다”면서 “계열사 간 연결이 기대되지만, 프로젝트 규모가 크다는 건 그 연결이 잘 돼야 커질 수 있는 거고 이 때문에 다양한 시도들을 고민하고 있을 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[위기의 무신사]①'가품' 암초 만난 '부티크'…'신뢰 회복' 가능할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070067</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070067</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 15:17:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올초부터 이어졌던 '무신사'와 리셀 플랫폼 '크림' 간의 브랜드 가품 판매 논란이 무신사의 '판정패'로 마무리되는 모습이다. 문제가 됐던 수입 브랜드 '피어 오브 갓 에센셜'(이하 에센셜)의 브랜드 본사가 해당 상품이 가품이라고 결론을 내린 결과다. 이로써 두 플랫폼 간의 '줄다리기' 형국도 전환점을 맞이했다.&nbsp;7일 업계에 따르면, '가품 판매' 꼬리표가 달린 무신사의 '부티크 사업'이 난항을 겪을 것으로 보인다. 무신사 부티크스토어는 국내외 럭셔리 브랜드를 판매하는 곳으로, 고가 제품이 다수 포함된 만큼 '진품 판매 인증'이 핵심 요소로 꼽히기 때문이다. 명품 플랫폼 및 패션 플랫폼 시장 경쟁이 심화되는 가운데, 각 업체들이 '진품 판매'를 전면으로 내세웠고 무신사도 부티크스토어 운영에 있어 '공식 유통 판매처'를 강조해 왔다.앞서 에센셜 가품 갈등 당시 업계에서는 브랜드 본사의 대응에 주목했다. 가품이 많은 패션업계 실정상 브랜드 본사가 직접 재검수에 나설 가능성이 낮았기 때문이다. 시즌 및 제조 국가별 개체 차이가 날 수 있는 만큼, 브랜드 본사는 직접 나서길 꺼려한다는 이유에서다.&nbsp;이런 상황에서 에센셜 브랜드 본사가 무신사와 크림의 검수 요청을 받아들인 것은 이례적인 상황으로 평가받고 있다. 업계에서는 브랜드 본사의 판단이 무신사에게 직격타가 될 것으로 보고 있다.무신사가 마주한 당면 과제는 '신뢰 회복'이다. 지난 1일 무신사는 크림이 브랜드 본사의 가품 판정 결과를 공개한 직후 피어 오브 갓 에센셜 제품 판매를 전면 중단하고, '에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠'를 구매한 고객에게 판매 금액의 약 200% 보상을 약속했다.&nbsp;
'체질개선' 통해 위기를 기회로…직접 공급·검수 강화
이번 논란으로 신뢰 회복을 다짐한 무신사는 어떤 계획을 가지고 있을까. 무신사는 글로벌 브랜드와의 파트너십을 확대해 브랜드로부터 상품을 직접 공급받는 방식으로 선회할 예정이다.&nbsp;

(사진=무신사 뉴스룸 홈페이지 갈무리, 무신사 모바일 앱 '부티크' 화면)

여기에 소비자가 안심하고 해외 명품·럭셔리 제품을 구매할 수 있도록 정·가품 문제를 근본적으로 해결할 수 있는 방안을 마련하겠다고 강조했다. 해외 명품에 대한 검수 절차를 강화하기 위해 기존 시스템을 전면 개선하는 한편 공식 파트너로 상품을 판매하는 '브랜드 파트너십'을 확대한다.&nbsp;실제로 지난달 무신사는 프리미엄 데님 브랜드 디젤, 메종 마르지엘라, 마르니 등의 브랜드를 운영하는 글로벌 패션 그룹 OTB와 온라인 파트너십을 체결한 바 있다. 또 최근에는 럭셔리 스트리트웨어 브랜드 써네이, OAMC 등 30여개 브랜드와 국내 온라인 판매 공급 계약을 체결하고 파트너십을 구축했다. 직접적인 유통을 개시하는 OTB그룹 브랜드의 경우, 오는 6월부터 무신사 부티크스토어에서 판매될 예정이다.&nbsp;검수 절차 강화와 관련해서는 관세청 산하 무역관련지식재산보호협회(이하 TIPA)와 협력해 해외 명품 검수 절차를 강화할 계획이다. 전문 검수 인력을 투입해 매입 전 거래자의 물류 창고 실사 및 상품 유통 전에 검수 과정을 거쳐 판매하는 방식이다.&nbsp;논란이 된 피어 오브 갓 브랜드 본사의 재검수 결과도 주목할 만 하다. 무신사 측에 따르면, 피어 오브 갓 브랜드 본사가 무신사 부티크 판매 제품은 물론 브랜드가 공식 유통처 '센스'에 직접 공급한 제품도 '정품으로 판정할 수 없다'는 결론을 내렸다. 이에 대해 무신사 측은 "공식 유통처에서 신규 발매한 상품조차 정품 판정이 나오지 않는 상황"이라고 주장한 바 있다.&nbsp;
갈길 먼 개선책…무신사가 마주한 과제는
무신사가 재발 방지 및 체질 개선책을 발표했지만 부티크스토어가 '가품 판매' 꼬리표를 단 것과 관련한 직접적 타격은 피하기 어려울 것으로 보인다.&nbsp;

'피어 오브 갓 에센셜' 티셔츠 가품 여부와 관련한 무신사의 주장(왼쪽)과 크림의 주장(오른쪽). (사진=각사)

부티크스토어는 무신사가 지난해 6월 시작한 신사업으로, 정체성 변화의 중심이 되는 매개체로 여겨진다. 국내 중저가 및 론칭 초기 브랜드 입점을 주력으로 시작한 패션 플랫폼으로서 사업 확장의 핵심으로 볼 수 있다. 에센셜 가품 사건은 진품 판매 인증 여부가 특히 중요한 명품·럭셔리 카테고리라는 점에서 부티크 사업의 어려움이 예상된다.&nbsp;
개선 방향의 '사각지대'가 될 수 있는 기존 부티크스토어 입점 브랜드 운영 방안도 풀어야 할 숙제로 남아있다. 오는 하반기부터 판매될 OTB 그룹 브랜드를 제외한 판매 상품의 경우, 기존 유통 방식을 유지할 가능성이 크기 때문에 에센셜 티셔츠와 같은 가품 이슈가 언제든 터질 수 있다는 목소리도 나온다. 새로 계약을 체결할 수 있는 브랜드도 직접 유통이 적용될 지는 불투명한 상황이다.이를 위해 무신사는 무역관련지식재산보호협회(TIPA)와의 협력을 개선책을 내놨는데, 협회 검수 결과의 신뢰성 구축도 과제다. 앞서 무신사는 에센셜 티셔츠 논란과 관련해 한국명품감정원에 가품 여부를 의뢰한 바 있다. 당시 한국명품감정원의 공신력이 문제로 떠올랐는데 '브랜드 본사만이 상품의 정·가품 판정 권한을 가지고 있다'는 무신사의 기존 주장과는 대비된 모습을 보였다. TIPA와의 협력도 마찬가지라는 지적이다.무신사 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "지난달 계약을 체결한 OTB 그룹의 경우 브랜드로부터 상품을 직접 공급받는 형태로 진행할 예정"이라며 "다만 입점을 검토하게 될 브랜드 모두 직접 공급으로 계약할 지는 확정된 바 없다. 현재 무신사 부티크스토어에서 판매되는 제품의 경우, 이달 중 업무 협약을 체결할 TIPA와 협력해 검수 과정을 강화하겠다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[논란 휩싸인 삼성전자...'연간 이익률 20%' 회복 가능할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070013</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 15:17:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 7일 2022년 1분기 잠정실적을 발표했다. 매출은 77조원, 영업이익은 14조1000억원으로 나타났다. 전년 동기 대비 각각 17.7%, 50.3% 개선된 실적이다. 시장 컨센서스(예상치)도 소폭 상회했다. 삼성전자 1분기 매출이 70조원을 넘어선 건 이번이 처음이다. 영업이익률도 18.3%로 나타났다. △2019년 1분기 11.8% △2020년 1분기 11.6% △2021년 1분기 14.3%와 비교해도 차이가 크다. 1분기는 전통적인 전자 업계 비수기로 꼽히는데, 올해 삼성전자는 예년 대비 높은 영업이익률을 기록한 것이다. 이 때문에 연간 20%대 영업이익률 회복도 기대된다. 삼성전자는 역대급 실적을 거뒀던 2018년(연간 영업이익률 24.1%) 이후 20%대 영업이익률 달성에 어려움을 겪고 있다. 지난해 역시 연간 영업이익률도 18.4%에 그쳤다.&nbsp;



다만 시장 반응은 부정적이다. 올해도 영업이익률 20%대 회복은 쉽지 않을 것으로 전망한다. 삼성전자의 최근 대내외 악재 때문이다. 러시아의 우크라이나 침공, 인텔의 파운드리 진출 등은 대외 악재다. 내부적으로는 게임 최적화 서비스(GOS) 이슈, 파운드리 수율 이슈도 겪고 있다.&nbsp;
용어 설명· GOS 이슈: GOS는 갤럭시 스마트폰에서 게임 등 앱을 구동할 때 자동으로 성능이 조절되는 기능이다. 삼성전자는 과도한 발열과 배터리 소모를 막아주겠다는 의도였다고 하는데, 소비자 입장에선 잘못된 정보를 전달 받은 셈이다.
1분기 실적(1~3월)에는 관련 이슈들이 본격적으로 반영되지 않았다는 게 업계 평가다.&nbsp;이승우 유진투자증권 연구원은 지난 4일 발표한 리포트에서 "파운드리의 실적 개선은 4 나노 수율 부진으로 또 다시 다음을 기약하게 됐고, GOS 논란은 갤럭시와 삼성이라는 이름의 신뢰성에 큰 상처를 남겼다. 인텔의 대규모 투자 계획도 불안한 변수"라고 설명했다.&nbsp;그러면서 이승우 연구원은 올해 삼성전자 연간 실적 예상치로 매출 318조5000억원, 영업이익 58조원을 제시했다. 단순 계산 시 영업이익률은 18.2%로 전년 대비 하회한 수치다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[해킹당한 엑시 인피니티…바이낸스서 투자 받아 보상금 낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070001</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 15:17:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=스카이 메이비스)

‘돈 버는 게임(Play to earn·P2E)’인 ‘엑시 인피니티’의 개발사 ‘스카이 메이비스’가 가상자산 거래소 ‘바이낸스’가 주도한 펀딩에서 약 1800억원을 받았다. 스카이 메이비스는 이 자금을 최근 발생한 해킹 보상금에 보탤 예정이다.6일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 스카이 메이비스는 바이낸스가 주도하고 가상 부동산 플랫폼 ‘샌드박스’를 소유한 ‘애니모카 브랜즈’, 미국 실리콘밸리 유력 벤처캐피탈 ‘앤드리슨 호로위츠’ 등이 참여한 펀딩에서 1억5000만달러(1820억원)를 모금했다고 밝혔다.&nbsp;앞서 지난달 23일 엑시 인피니티가 사용하는 이더리움 사이드체인인 ‘로닌네트워크’는 해킹으로 약 6억2500만달러(7300억원) 상당의 이더리움을 도난 당했다. 이는 탈중앙화 금융(DeFi) 네트워크 해킹 중 역대 최대 규모다. 스카이 메이비스는 이번 투자와 자사의 자금을 합쳐 해킹으로 피해를 본 모든 사용자에게 보상금을 지급할 계획이다.해커들은 엑시 인피니티를 이더리움과 다른 블록체인에 연결해 주는 다리 역할을 하는 ‘로닌 브릿지’를 공격해 자금을 탈취한 것으로 알려졌다. 스카이 메이비스는 해킹 이후 로닌 브릿지의 모든 거래를 중단했는데 앞으로 몇 주에 걸쳐 보안상의 업데이트와 검사를 진행한 후 거래를 재개할 계획이다. 또 로닌 브릿지가 완전히 복구될 때까지 이용자들은 바이낸스에서 자유롭게 이더리움을 입금·인출할 수 있다.&nbsp;이번 모금은 바이낸스가 스카이 메이비스에 직접 투자한 첫 사례인 것으로 알려졌다. 창펑 자오 바이낸스 최고경영자(CEO)는 “바이낸스 런치패드를 통해 엑시 인피니티 프로젝트 관련 협업을 시작한 이후로 스카이 메이비스가 엄청난 성공을 거두는 것을 보았다”며 “글로벌 생태계가 계속해서 번창하고 성장하기 위해서는 특히 보안 부분에서 협력하는 것이 중요하다”고 강조했다. 런치패드는 바이낸스가 특정 블록체인 프로젝트의 가상자산을 판매하고 모금을 돕는 플랫폼으로 엑시 인피니티도 이 프로젝트로 선정된 바 있다.&nbsp;한편 스카이 메이비스는 공격의 원인에 대해 해커들이 네트워크를 검증하는 데 사용되는 ‘밸리데이터’의 일부를 탈취해 로닌 브릿지에 있는 토큰을 외부 지갑으로 빼돌릴 수 있었다고 설명했다. 회사는 보안을 강화하기 위해 현재 총 5개의 그룹으로 이뤄진 밸리데이터를 21개의 그룹으로 늘릴 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LGD, ‘OLED 생태계 확대’에 붙은 자신감...캐팩스 확대는 ‘신중 모드’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070057</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204070057</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 15:17:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“2020년 5월 OLED(올레드) 48인치 TV 출시 후 프리미엄 마켓이 성장 전환했다. OLED의 성장성이 모든 사이즈에서 있다는 게 입증됐다.”LG디스플레이가 코로나19 이후 변화하는 프리미엄 TV 시장에서 자사 OLED 패널 경쟁력이 입증됐다고 강조했다. LG디스플레이는 향후 TV뿐 아니라 게이밍과 포터블, 투명 OLED 등 다양한 제품을 통해 규모의 경제를 구가할 것을 자신하고 있다.

7일 'OLED 컨퍼런스 코리아' 행사에서 이현우 LG디스플레이 라이프스타일 그룹장(전무)는 OLED.EX를 바탕으로 자사 패널을 다양한 기기에 접목할 것이라 강조했다. (사진=LG디스플레이)

&nbsp;7일 디스플레이 시장조사업체 유비리서치 주최 ‘OLED 컨퍼런스 코리아’ 오전 키노트 세션에선 이현우 LG디스플레이 라이프스타일 그룹장(전무)가 ‘OLED, 진화하는 경험’을 주제로 자사 대형 OLED 전략을 공개했다.LG디스플레이는 자사를 중심으로 한 대형 OLED 생태계가 넓어지고 있음을 강조했다. 삼성전자를 포함해 세계적으로 20개 회사가 OLED 생태계에 속하게 되면서 브랜드 다양성이 확대되고, 또 자사 디스플레이 라인업도 다양해지면서 프리미엄 디스플레이 수요를 견인하고 있다는 것이다.이 전무는 “패널 생산량도 2017년 170만 장에서 2022년 1000만 장까지 늘었고 디스플레이 라인업도 기존 55·65·77인치에서 42~97인치까지 많아졌다”라며 “글로벌 파트너와의 협력을 통해 볼륨을 늘리고 있다”고 강조했다.LG디스플레이는 자사 기술 혁신의 중심에 ‘OLED.EX’가 있음을 강조했다. 화질의 핵심인 유기발광 소자에 ‘중수소 기술’과 ‘개인화 알고리즘’을 적용해 화면밝기(휘도)를 30% 높이고 자연의 색을 보다 정교하게 재현할 수 있게 된 것이다.이 전무는 “중수소 사용에 따른 원가 인상 요인이 있기는 하나 큰 수준은 아니며 기존 대비 리사이클을 통해 원가 절감도 가능해졌다”고 밝혔다.

7일 'OLED 컨퍼런스 코리아' 행사에서 이현우 LG디스플레이 라이프스타일 그룹장(전무)가 연사로 발언하고 있다. (사진=블로터)

LG디스플레이는 OLED.EX 오는 2분기 자사 전체 라인업에 적용할 예정이며, 향후 TV는 물론 게이밍 패널과 투명 OLED, 포터블 제품 등으로 신사업을 확대할 계획이다.게이밍 패널에선 올해 42·48인치를 각각 양산하며, 투명 OLED는 사이니지와 모빌리티, 건축, 홈 인테리어 등 다양한 산업 분야로 고객사를 확대할 방침이다. 포터블 OLED로는 다양한 라이프스타일 분야로 시장을 공략할 것임을 시사했다.이 전무는 “소비자에게는 새로운 경험을, 고객에게는 새로운 성장 동력을 제공하기 위한 다양한 솔루션을 준비하고 있다”며 “라이프스타일의 변화 속에서 보다 풍부한 고객경험을 제공할 것”이라 말했다.그는 삼성전자의 OLED 캠프 참여로 필요해질 생산능력 확대 가능성에 대해선 “당장 캐팩스(자본적지출)를 늘릴 계획은 없다”며 “향후 시장 수요에 맞게 점진적으로 패널 생산량을 늘려나갈 수 있을 것”이라고 언급했다. 당장 올해부터 중소형 패널 투자가 늘어나는 만큼 캐팩스를 적정 수준으로 조절해야 한다는 취지로 이해된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/07/blt202204070011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 'WWDC 2022' 6월 개최…'iOS 16' 공개하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060001</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 23:16:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 오는 6월 '세계개발자대회(WWDC) 2022'를 연다. 'iOS 16'을 비롯해 다양한 신규 운영체제(OS)를 공개할 예정이다. &nbsp;

(사진=픽사베이)

5일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 "애플이 올해 WWDC를 미국 캘리포니아 쿠퍼티노 본사 애플파크에서 온라인으로 개최하며 실시간 스트리밍도 제공한다"고 전했다. 행사 첫날 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)가 기조 연설을 통해 주요 업데이트 내용을 공개할 것으로 보인다.&nbsp;WWDC는 애플이 전 세계 앱 개발자들에게 최신 OS와 신기술을 공개하는 연례 행사다. 애플은 이날 보도자료를 통해 "지난 2년 동안 온라인 행사를 성공적으로 개최한 경험을 바탕으로 올해 행사에서는 iOS, iPadOS, macOS, watchOS, tvOS 신기능을 선보인다"고 밝혔다.&nbsp;이번 행사에서는 공개되는 아이폰 OS는 'iOS 16'이 될 것으로 예상된다. 애플은 2019년 이후로 WWDC에서 신형 하드웨어는 공개하지 않았지만, 시장에서는 올해 전문가용 데스크탑인 맥프로 신제품을 선보일 수 있다는 관측이 제기된다. 앞서 지난달 열린 신제품 공개행사에서 애플 관계자는 해당 제품이 조만간 발표될 것이라고 시사한 바 있다.한편, 애플은 코로나19 사태로 인해 2020년부터 WWDC를 온라인 행사로 개최하며 무료 실시간 스트리밍을 제공해왔다. 다만, 올해 행사에는 일부 개발자와 학생들을 초청해 애플파크에서 기조연설 동영상을 시청할 수 있는 행사도 마련됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>