<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 31 Jan 2022 23:18:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[미 규제당국, 블록체인 기반 증권거래소 최초 승인]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201310001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201310001</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 02:27:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=미국 증권거래위원회)

미국 규제 당국이 보스턴 신규 증권거래소의 블록체인 기술 이용을 승인했다. 이는 블록체인 기반의 증권거래소가 규제 승인을 확보한 최초의 사례다.&nbsp;29일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 미국 증권거래위원회(SEC)가 보스턴 증권 토큰 거래소(Boston Security Token Exchange, BSTX)를 블록체인 기반 거래소로 운영되도록 규제 승인을 내렸다고 보도했다. BSTX는 올해 2분기에 개소할 예정이다.&nbsp;SEC는 "이번 허가로 인해 BSTX의 결제 소요 시간이 전통적인 거래소보다 단축될 전망"이라고 전했다. 통상 전통적인 거래소에는 결제에 이틀이 걸리지만 BSTX에서는 거래 당일이나 익일 결제가 가능할 것으로 예상된다.&nbsp;BSTX는 프라이빗 블록체인을 이용한 시장 데이터 피드를 제공해 거래소 회원들이 자신의 거래 내역뿐만 아니라 익명화된 거래소 내 다른 회원들의 정보도 열람할 수 있게 될 전망이다.&nbsp;한편 BSTX에서 디지털 토큰 거래는 허용되지 않는다. 앞서 BSTX는 토큰화된 증권 전용 거래소를 운영할 계획이었지만 SEC로부터 승인을 받지 못했다. BSTX의 임원인 제이 프레이저는 "거래소 내 블록체인 기술을 점점 확대해 토큰화된 증권 등의 거래를 지원할 계획"이라며 "뉴욕 증권거래소(NYSE)나 나스닥 같은 전통 거래소보다 코인베이스와 같은 암호화폐 거래소를 만드는 것이 목표"라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/31/blt202201310001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["진짜 새해부터 1일"…'습관 형성' 도와주는 앱, 뭐가 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280264</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280264</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 09:15:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[더 이상 물러설 수 없는 음력 1월 1일, 진짜 새해가 왔다. 습관형성 플랫폼 ‘챌린저스’를 운영하는화이트큐브에 따르면 지난해 이용자들의 큰 관심을 받은 챌린지들은 ‘건강관리’와 연관됐다. 챌린저스 건강 카테고리 내 챌린지 참가자 수가 2020년 7만명에서 2021년 18만명으로 150% 이상 늘며 가장 높은 증가세를 보였다. 코로나19 영향으로 챌린저스 내에선 지난해 신체 건강뿐 아니라 ‘매일 감사일기 쓰기’ 등 정신 건강을 챙기는 챌린지들도 이용자들의 큰 관심을 받았다. 이에 건강과 마음을 챙기는 습관 형성만을 전문적으로 도와주는 앱들도 인기다. 관련 앱들을 모아봤다.
실시간으로 운동·식단 등을 1:1 코칭받고 싶다면

(사진=다노)

토탈 피트니스 헬스케어 솔루션을 제공하는 스타트업 ‘다노’가 운영하는 온라인 PT(퍼스널트레이닝) 서비스 ‘다노핏코치’는 일대일로 매칭된 전문가와 실시간 대화하며 식단 및 운동 코칭을 받을 수 있는 모바일 앱 기반 피트니스 코칭 서비스다. 홈트레이닝에 PT서비스를 결합한 형태로 이용자의 ‘건강하고 지속가능한 다이어트’를 위해 운동, 식단, 생활습관 등 각 영역 전문 트레이너가 개인에게 최적화한 맞춤형 프로그램을 제공한다. 2014년 12월 론칭 이래 7년 동안 약 23만 건의 누적 수강횟수를 기록했다. 가장 큰 차별점은 이용자가 본인에게 필요한 전문 지식을 갖춘 코치를 직접 선택할 수 있다는 점이다. 각자의 목표나 상황에 따라 선택해 운동 또는 식단 등 원하는 부분만 집중적으로 코칭을 받을 수 있다. 이용자가 원하는 시간에 코치와 실시간 상담도 가능해 즉각적 피드백을 받을 수 있다.지난해 9월 론칭한 다노의 머신러닝 기반 맞춤형 운동 구독 서비스인 ‘다노핏’도 있다. 이는 개인의 운동 능력과 신체 컨디션, 운동 수행 성취도 등을 머신러닝으로 분석해 신체 변화에 가장 효과적이었던 500여개의 운동 동작을 조합하고 이용자에게 매일 다른 운동 프로그램을 제공하는 서비스다. 2013년 다이어트 정보를 알리는 페이스북 페이지에서 시작한 다노는 △건강하고 지속가능한 습관성형 다이어트 정보 ‘다노앱’ △영양성분·식단의 정석 ‘다노샵’ 등도 운영 중이다.
꾸준히 걷고 돈도 벌자

(사진=캐시워크)

PT가 부담이라면 꾸준한 걷기 습관으로 운동 효과를 누릴 수 있는 ‘캐시워크’가 있다. 넛지헬스케어가 운영하는 캐시워크는 특유의 동기부여 기제로 걷기 운동의 꾸준한 실천을 돕는 앱이다. 국민 5명 가운데 1명 이상이 사용하고 있다. 캐시워크는 걸음 수에 기반해 캐시 형태의 리워드를 지급하는 금전적 보상 기제를 활용하고 있다. 안드로이드 기기에서는 만보기 기능이 도입된 휴대전화 잠금화면을 통해, 아이폰 기기에서는 위젯을 통해 일 운동량 통계 수치를 직관적으로 확인할 수 있다. 하루 걸음 수를 SNS(소셜네트워크서비스)를 통해 공유해 쉽게 인증할 수 있는 기능도 추가했는데, 기록을 하고 싶은 이용자들에게 유용하다.특히 서비스 이용이 쉽다보니 중장년층에게도 인기다. 지난해 캐시워크 이용자들의 누적 걸음 수는 5조3000억보로 집계됐는데, 이 가운데 40대 이상 이용자들의 걸음 수가 61%를 차지했다. 이와 함께 캐시워크 앱 내에서 ‘마음챙김’ 서비스도 제공 중이다. 마음 안정과 스트레스 관리에 도움을 주기 위해 정신과 전문의의 자문을 받은 서비스로 명상, 이야기, 음악 등 넛지헬스케어가 자체 제작한 50여가지 다양한 음원을 무료로 무제한 청취할 수 있다. 앱 하나로 신체와 정신을 모두 건강하게 관리할 수 있게 한 것이다.&nbsp;
행복한 마음도 습관이 중요하다


(사진=마보 앱)

마음만 집중적으로 돌볼 수 있는 습관 형성 앱도 있다. ‘하루 10분, 마인드 트레이너’라는 콘셉트로 마음챙김 명상과 일기 쓰기를 앱 상에서 한번에 할 수 있도록 돕고 있는 앱 ‘마보’다.자신의 심리와 상황에 맞는 명상 콘텐츠를 골라 명상을 한 후 명상 소감을 마보 앱 내에 있는 일기장에 자유롭게 작성할 수 있다. 나중에 읽어보고 싶은 이야기는 자신의 SNS에 바로 공유할 수 있다. 다른 이들의 공감이 필요한 내용이라면 앱 상에서 공개로 작성해 다른 이용자들과 소통할 수도 있다. 서로 위로를 주고받게 한 것이다.현재 다운로드 수 41만, 가입자 수 25만명을 넘겼다. 지난해 12월 기준 약 500여 개의 마음챙김콘텐츠를 보유하고 있다. 현대자동차, 기아자동차, SKT, LG유플러스, 아모레퍼시픽 등 대기업은 물론 병원과 공기업, 교육 기관 등에서도 직원 복지의 일환으로 구독권 지원형태로 제공되고 있는 서비스다.
성공적인 아침을 시작하고 싶다면

(사진=알라미 앱)

‘알라미’는 딜라이트룸이 만든 알람앱이다. 2012년 론칭 이래 누적 다운로드 수가 6000만건으로, 월간 활성 이용자 수는(MAU) 450만명이다. 현재 142개국 안드로이드 구글 플레이스토어에 진출에 97개국에서 알람앱 1위를 달성한 글로벌 대표 알람앱이다. 알라미는 소리를 통해 기상 시간을 알려주는 기본적인 알람 기능을 넘어 원하는 시간에 확실히 하루를 시작할 수 있도록 ‘성공적인 아침’의 가치를 제공한다. 대표적인 것이 ‘미션 알람’이다. 알람이 울려도 끄고 다시 자는 사람들을 위해 스쿼트, 걷기, 수학문제, 정해진 물건 사진찍기 등 다양한 미션을 설정할 수 있게 하고 있다. 미션을 완수하지 않으면 알람을 해제할 수 없다. 앞으론 수면 전 단계부터 기상 이후까지 수면 전 과정을 관리하는 모닝 웰니스 솔루션으로 발돋움할 계획을 갖고 있다. 현재 사용자 수면 질을 높이기 위해 숙면 유료 콘텐츠, 수면 방해 요소 진단 기능 등을 테스트 중이다. 나아가 숙면에 도움이 되는 콘텐츠, 제품, 식품 등을 추천하며 성공적인 아침을 책임지는 플랫폼을 구축하는 게 목표다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280071.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[보스턴다이내믹스, DHL에 물류 로봇 '스트레치' 공급한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280232</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280232</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 15:15:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=DHL)

현대차그룹의 계열사인 미국 로봇 전문 업체 보스턴다이내믹스(Boston Dynamics)가 물류 기업 DHL에 로봇을 공급한다고 발표했다.미국 IT매체 &lt;더버지&gt; 등에 따르면 보스턴다이내믹스는 물류 정리 전용 로봇인 ‘스트레치(Stretch)’를 DHL에 공급하는 내용의 계약을 체결했다고 전했다. 계약 규모는 1500만달러(약 181억원)다. 스트레치는 올해 봄을 시작으로 향후 3년간 미국 전역의 DHL 물류센터의 창고 관리 자동화에 투입될 예정이다. 보스턴다이내믹스가 상업용으로 스트레치를 공급하는 첫 사례다.&nbsp;스트레치는 이동식의 본체 위에 굽히고 필 수 있는 긴 팔이 달려있다. 이 로봇 팔에는 흡착 패드가 장착되어 있어서 최대 23kg의 박스를 들고 옮길 수 있다. ‘지각 기둥’에는 이동하는 데 사용할 수 있는 카메라와 센서가 포함되어 있고 내부 배터리로 충전 없이 최대 8시간까지 작동한다.&nbsp;외관상으로는 보스턴다이내믹스의 대표 제품인 로봇개 스팟(Spot)보다 단순해 보인다. 하지만 걷는 것이 주기능인 스팟에 비해 스트레치는 여러 개의 박스 또는 다른 사물들을 여러 방식으로 제어할 수 있어서 더 복잡한 작업도 가능하다. &nbsp;현지 언론들은 스트레치의 DHL 창고 투입이 사족보행 로봇 스팟(Spot)에 이어 보스턴다이내믹스의 상업적 잠재력을 입증할 수 있을지 주목된다고 전했다. 특히 스트레치는 현대차그룹이 보스턴다이내믹스를 인수한 후 내놓은 첫 작품이라는 점에서 의미가 있다. 현대차는 세계 최대 가전·정보기술(IT) 전시회인 ‘국제전자제품박람회(CES) 2022’에서 자동차가 아닌 로보틱스를 미래 비전으로 제시한 바 있다.&nbsp;이번 계약은 DHL의 공급망 디지털화 계획의 일환으로 체결되어 물류자동화를 통해 아마존과 같은 경쟁업체에 맞서겠다는 DHL의 의지가 담긴 것으로 해석된다. 아마존은 이미 지난해 노동자 대신 위험한 작업을 담당할 총 로봇 4종을 물류센터에 도입했다. 어니(Ernie)는 선반에서 물건을 내리는 작업을 담당하며 자율이동로봇인 버트(Bert), 스쿠터(Scooter)와 커밋(Kermit)은 물류 창고에서 물건을 작업자에게 전달하는 역할을 맡았다.&nbsp;한편 미국 물류업체들은 대규모 인력 부족으로 인해 자동화 프로세스가 하루빨리 이뤄져야한다고 말한다. 미 노동부에 따르면 지난해 교통 및 물류 산업의 일자리 공석은 역대 최다인 49만명을 기록했다. 낮은 임금과 긴 노동시간으로 인해 이러한 추세는 당분간 지속될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280046.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[갤럭시 S22, 공시지원금?선택약정할인?…현명한 구매 방법은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280265</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280265</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 20:15:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=픽사베이

"고객께서 매장에 들어오면서 갤럭시 S21 30만원까지 가능하냐고 먼저 물어보세요. 저희는 맞춰드릴 수 있죠. 하지만 당장 눈 앞의 스마트폰 가격보다 2년간 내는 통신요금과 할부금 총액을 따져보시는게 현명한 소비입니다"한 휴대폰 대리점주는 소비자들이 여전히 공시지원금을 많이 받아 스마트폰의 가격을 낮추는 것에 집중하는 경향이 짙다며 2년간 내는 전체 요금을 살펴봐야 한다고 조언했다. SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신 3사를 통해 스마트폰을 구매하려면 공시지원금과 선택약정할인(25%) 중 하나를 선택해야 한다. 공시지원금은 통신사와 제조사가 내는 돈으로 소비자는 스마트폰을 구매할 때 출고가에서 그만큼 차감을 받을 수 있다. 선택약정할인은 공시지원금은 없지만 매달 내는 통신요금의 25%를 할인받는다.소비자들이 공시지원금을 선택하는 경우는 통신사들이 불법 경쟁을 펼칠때 많이 발생한다. 이동통신 단말장치 유통구조 개선에 관한 법률(이하 단통법)은 통신사와 제조사가 공시지원금을 유통 채널별로 차등 지급하지 못하도록 규정하고 있다. 이용자 차별을 유발할 수 있기 때문이다. 하지만 통신사들은 판매장려금(리베이트)을 활용해 우회적으로 공시지원금을 일부 영업 채널에 더 많이 지급한다. 판매장려금은 대리점이나 판매점이 스마트폰을 판매할 때마다 통신사들로부터 받는 돈이다. 대리점과 판매점은 공시지원금의 최대 15%까지 더 지급할 수 있다. 이 비율을 최대 30%까지 끌어올리는 내용의 단통법 개정안이 지난해 12월 국회에 제출했지만 아직 계류 중이다. 대선 국면으로 접어들면서 국회에서 단통법에 대한 논의가 이뤄지지 못하고 있기 때문이다. 통신사들은 판매장려금을 고객을 많이 유치하는 일부 유통 채널에 상대적으로 많이 지급한다. 이를 받은 대리점이나 판매점들은 판매장려금의 일부를 불법 공시지원금으로 활용한다. 이 과정에서 스마트폰의 가격이 내려가게 된다.하지만 이 경우 '6개월 간 9만원 이상 요금제 사용'등의 조건이 붙는다. 데이터 사용량이 많지 않아 월 5만원 요금제를 사용해도 충분한 사용자라도 데이터 무제한의 월 9만원 요금제를 써야 하는 것이다. 필요 이상의 고가 요금제를 사용하면서 더 내는 요금의 합이 불법 공시지원금을 받으며 할인받은 금액보다 커질 수도 있다. 6개월이 경과했지만 요금제를 변경하는 것을 잊어버리는 경우도 허다하다. 소비자들이 인식하는 통신비는 매달 내는 스마트폰 할부금과 통신요금의 합으로 이뤄진다. 스마트폰의 할부금을 깎는다고 해도 이처럼 통신요금이 올라가버리면 결국 2년간 내는 총 요금은 할인받는 것이 아닌 셈이다.휴대폰 대리점주들은 현명한 스마트폰 구매를 위해 공시지원금을 받을 경우와 선택약정할인을 택하는 경우 중 2년간 내는 총 요금을 잘 비교해봐야 한다고 입을 모았다. 또 초고속인터넷·IPTV 결합할인과 가족결합·장기 가입 할인 등의 혜택도 꼼꼼히 따져봐야한다. 제휴카드 할인도 현명한 소비법의 하나로 꼽힌다. 한 대리점주는 "한 달에 30만원 제휴카드를 쓰면 요금제에 따라 월 1만5000원 정도를 할인해주는 경우도 있다"며 "어차피 쓰는 카드라면 제휴카드도 적극 활용할 것을 추천드린다"고 말했다.삼성전자의 갤럭시 S 시리즈나 애플의 아이폰 시리즈 중 하나를 지속적으로 쓰는 소비자의 월 가격 부담을 줄여주기 위해 최근 48개월 할부도 등장했다. 이 경우 각 통신사의 중고폰 보상 프로그램에 가입하면 24개월간 쓰던 스마트폰을 반납하고 같은 제조사의 프리미엄 스마트폰으로 갈아타면 나머지 할부금을 지원받을 수 있다. 물론 중고폰 보상 프로그램은 월 요금을 내야 한다. 하지만 요금제에 따라 멤버십 포인트로 보상 프로그램 요금의 일부를 차감할 수도 있다.이러한 각종 할인 프로그램이 자신과 관계가 없다면 오픈마켓에서 자급제폰을 구매한 후 알뜰폰 사업자들의 유심요금제에 가입하는 방법도 있다. 자급제폰은 통신사가 정해지지 않은 공기계를 말한다. 과학기술정보통신부의 자급제 활성화 방안에 따라 삼성전자는 갤럭시 S·Z·A 시리즈 등을 출시할 때 자급제 모델도 함께 내놓고 있다. 알뜰폰 사업자들은 통신 3사와 같은 각종 결합할인이나 멤버십 혜택은 없지만 보다 저렴한 요금제를 선보이고 있다.

삼성 갤럭시 언팩 2022 초대장. (사진=삼성전자)

한편 대리점과 판매점들은 삼성전자의 전략 스마트폰 갤럭시 S22가 얼어붙은 시장에 활기를 불어넣어줄 것으로 기대하고 있다. 지난해 하반기 시장에 나온 애플의 아이폰13의 신제품 출시 효과가 떨어진 가운데 등장하는 프리미엄 스마트폰이기 때문이다. 한 유통망 관계자는 "중저가보다 여전히 프리미엄 스마트폰을 선호하는 분들이 많다"며 "갤럭시 S22 울트라의 경우 S펜이 내장된다는 예상이 나오면서 교체 시점을 맞은 갤럭시 노트 사용자들의 관심도 높다"고 말했다. 삼성전자는 미국 동부시간 기준으로 2월9일 오전10시(한국시간 10일 0시) 온라인을 통해 '삼성 갤럭시 언팩 2022'를 열고 갤럭시 S22 시리즈를 공개한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280076.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]'경찰대'에 빠진 디즈니+, 한국판 청춘 수사물 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280230</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280230</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 20:15:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['인터넷 동영상 서비스'(OTT)의 경쟁력은 자체 콘텐츠인 '오리지널 시리즈'입니다. [OTT오리지널]에서는 특색 있는 작품을 분석하고 그 안에 '숨겨진 1인치'를 찾아봅니다. 내용 중 '스포일러'가 있으니 원치 않는 분들은 주의하시기 바랍니다. &lt;편집자 주&gt;
'너와 나의 경찰수업'은 디즈니+가 국내 시장에 진출한 이후 처음으로 선보이는 한국 오리지널 드라마다. 지난 26일 오픈되기 전까지 대중들의 관심은 강다니엘, 채수빈 등 주연진의 로맨스에 쏠렸다. 비슷한 시기인 지난 28일 넷플릭스가 하이틴 좀비물 '지금 우리 학교는'을 선보여 사실상 설 OTT 콘텐츠 경쟁에서 디즈니+가 밀릴 것이라는 목소리까지 나왔다.&nbsp;우려와 달리 '너와 나의 경찰수업'은 2화까지 다양한 '떡밥'을 남기며 향후 진행될 스토리 라인에 대한 기대감을 높였다.&nbsp;첫 장면부터 유혈이 낭자한 전투신과 의문의 죽음이 떡밥으로 등장하더니 내부 고발자로 추정되는 인물이 몰래카메라를 설치해 가혹행위를 담아내는 듯한 모습도 연출됐다. 휴대용 몰래카메라 기기의 주인을 찾아나서는 과정도 경찰대 관련 드라마답게 수사로 단서를 찾는다.

'너와 나의 경찰수업' 중 한 장면. (사진=디즈니코리아)

에피소드에서 크게 부각되지 않았지만 '차유곤 교수'(김상호 분)와 '김순영 학장'(서이숙 분)의 대화는 첨예한 갈등 요소까지 부각시킨다. 극 중에서 '차유곤 교수'(김상호 분)는 자신이 출연한 방송의 시청률을 검색하다 한 국회의원이 경찰대 폐지 법안을 발의했다는 뉴스를 보게 된다. 이는 극 중에서 나온 일부 장면에 불과하지만, 실제로 한국 사회가 겪고 있는 민감한 이슈와 맞닿아있다.경찰대는 경찰 간부 육성을 위해 설립된 특수목적대학이며, 졸업하면 6급 을 상당 특정직공무원인 '경위'로 임용된다. 그러나 개교 초기부터 폐지 여부를 두고 찬반 여론이 들끓기 시작한 경찰대는 대통령 선거 후보나 새 정부의 공약에서도 '개혁'의 대상으로 언급되는 등 지금까지도 홍역을 앓고 있다.&nbsp;'너와 나의 경찰수업'에서도 이런 갈등 요소가 등장한다. 경찰대 출신인 차유곤 교수마저 조직 내부에서 경찰대 출신이 아닌 간부들의 박탈감이 있다며 폐지 찬성론에 힘을 싣는 모습을 보인다. "동료면서 선후배들의 노력을 폄하하는 것이냐"는 동료 교수의 질책에도 "외부 시선이 그렇다는 것"이라고 일갈한다. 실제로 현직 경찰 내부에서도 경찰대 폐지 찬반 여론이 팽팽히 맞서는 만큼 '너와 나의 경찰수업'이 이를 어떤 형태의 이야기로 구성했을 지 관심이 집중된다. 큰 줄기는 경찰대 신입생들의 좌충우돌 청춘 수사물이지만 '경찰대 신입생을 통해 내부 정보를 파악하려는 자의 정체'와 '경찰대 폐지론 및 그 뒤에 숨겨진 의문의 죽음'이 핵심 관전 포인트가 될 것으로 예상된다.&nbsp;

(사진=디즈니코리아)

다만 흥미로운 소재에도 불구하고 아쉬운 점은 매주 순차 공개된다는 정보의 노출량이다. 디즈니+는 신규 콘텐츠를 주 단위로 1~2회 에피소드 분량만 공개하는 한편 넷플릭스의 경우 전체 회차를 선보이는 경우가 일반적이다. 공중파나 케이블 방송과 동시 편성이 된 작품 외에는 모든 에피소드를 한 번에 공개하는 방식을 취하고 있다.&nbsp;
콘텐츠업계의 한 관계자는 "디즈니+가 선보인 첫 한국 오리지널 작품이 단순한 가상의 청춘 로맨스에서 벗어나 실제 사회 풍토를 반영한 작품이라는 것은 다소 의외"라면서 "공교롭게도 이틀 간격을 두고 넷플릭스가 신규 오리지널 시리즈를 선보여 예상밖의 치열한 경쟁이 예상된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280045.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가짜뉴스에 놀란 '스포티파이'…"코로나19 팟캐스트 경고문 추가"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201310004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201310004</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 20:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 음악 스트리밍 사이트 '스포티파이'가 코로나19와 관련된 정보를 다루는 모든 팟캐스트에 콘텐츠 경고문을 추가하겠다고 발표했다.&nbsp;30일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt; 등 주요 외신에 따르면 다니엘 에크 스포티파이 최고경영자(CEO)는 코로나19를 다루는 모든 팟캐스트에 '콘텐츠 경고문'을 추가하는 등 관련 지침을 바꾸겠다고 발표했다. 코로나19와 관련된 허위 정보의 확산을 막기 위한 조치로 풀이된다. &nbsp;

(자료=다니엘 에크 스포티파이 CEO 트위터 계정 갈무리)

이번 조치는 대표적인 백신 음모론자로 꼽히는 조 로건의 팟캐스트에 대해 스포티파이가 제대로 대응하지 않았다는 비판에 직면한 이후 이뤄졌다. 스포티파이는 "콘텐츠 지침을 투명하게 공개하지 않았다"고 인정하는 한편 정작 로건의 팟캐스트에 대한 구체적인 조치는 발표하지 않았다.&nbsp;스포티파이는 며칠 내에 코로나19 경고문을 추가하겠다고 밝혔다. 이 경고문을 통해 스포티파이의 '코로나19 허브'로 이동할 수 있다. 해당 페이지는 BBC, ABC뉴스 등 세계 주요 언론사들의 코로나19 관련 팟캐스트 링크를 싣고 있다. 또 스포티파이는 웹사이트에 내부 콘텐츠 지침을 공개하고 팟캐스트 제작자들이 사용하는 도구에 해당 지침을 강조하는 방안을 시범적으로 시행한다고 밝혔다.스포티파이의 정책 변화에 대한 실질적인 배경 이면에는 '아티스트들의 이탈'을 빼놓을 수 없다.&nbsp;앞서 2020년 스포티파이는 로건이 진행하는 팟캐스트 '조 로건 익스프리언'를 독점 제공하는 조건으로 1억달러(약 1200억원) 상당의 계약을 맺었다. 그러나 해당 팟캐스트는 의료계로부터 코로나19 백신과 관련된 가짜 뉴스를 퍼뜨린다는 비판을 받았다.&nbsp;실제로 지난 24일 포크록 가수 닐 영은 스포티파이에 공개서한을 보내 "조 로건의 팟캐스트를 사이트에서 내려달라"며 "스포티파이는 나와 로건 중 하나만 가질 수 있다”고 선언했다.&nbsp;스포티파이는 로건의 팟캐스트를 선택하며 "닐 영의 음악을 모두 내린다"는 깜짝 발표를 냈다. 현지 언론에 따르면 닐 영의 음악을 내린 후 스포티파이의 시가총액은 지난 26일부터 28일 사이 약 21억달러(약 2조5400억원) 하락했다.&nbsp;이후 또 다른 포크록 가수 조니 미첼도 "닐 영의 결정을 지지한다"며 "스포티파이에서 자신의 노래를 모두 내리겠다"고 발표했다. 스포티파이와 독점 계약을 맺은 또 다른 진행자인 브린 브라운도 추후 통지가 있을 때까지 새로운 에피소드를 내지 않겠다고 선언했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/31/blt202201310005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]엔씨, '프로젝트TL'서 '리니지' 정체성 뗄까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202110200032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202110200032</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 20:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 전합니다. &lt;편집자 주&gt;'프로젝트TL'은 엔씨소프트가 공들여 개발중인 장기 프로젝트다. 2011년 '리니지'의 업그레이드 버전인 '리니지 이터널' 개발을 공식화 했던 엔씨소프트는 관련 프로젝트를 중단하는 한편 2017년 새로운 방향성을 담은 '프로젝트TL'을 공개한 바 있다. 공개 당시 'TL'에 대한 의문부호가 붙었는데, 이는 '더 리니지'(The Lineage)로 알려져 정체성이 확고한 타이틀이 될 것으로 보였다.베일에 가려져 있던 '프로젝트TL'은 조금씩 본 모습을 드러내고 있다. 엔씨소프트는 'TL'의 의미에 새 정체성을 부여하면서 '리니지 이터널과는 또 다른 게임이 될 것'이라는 모토를 분명히 할 것으로 보인다. 엔씨소프트가 프로젝트TL의 방향성에 변주를 준 이유는 무엇일까.

(사진=프로젝트TL 티저 영상 갈무리)

20일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 최근 엔씨소프트가 'TL: Throne and Liberty' 상표권을 출원했다. 이는 지금까지 공개하지 않았던 '프로젝트TL'의 개발 코드명을 구체화한 것으로 보인다.&nbsp;지금까지 시장과 업계에 알려진 프로젝트TL의 이미지는 '리니지 이터널의 계승작'이었다. 엔씨소프트는 '리니지M' 시리즈 등 다양한 게임을 선보이면서도 유독 프로젝트TL에 대한 정보만은 제한적으로 공개했는데, 개발을 거치며 변화된 방향성 때문으로 풀이된다.&nbsp;
글로벌 시장서 '리니지' 꼬리표 뗄까&nbsp;
리니지 이터널부터 프로젝트TL에 이르기까지의 히스토리를 짚어보면 약 10년의 시간을 거슬러 올라가야 한다.&nbsp;2011년 리니지 이터널 개발을 공개한 엔씨소프트는 2015년 두 차례의 '포커스그룹 테스트'(FGT)를 진행하며 출시 일정을 조율한 바 있다. 포커스그룹 테스트는 특정 집단군에서 미리 게임을 테스트하는 것으로 일반 유저를 대상으로 한 비공개 테스트(CBT)와는 차이를 보인다. 이듬해인 2016년 리니지 이터널의 사내 테스트를 거친 엔씨소프트는 CBT까지 진행하며 개발 속도를 높였으나 돌연 프로젝트를 중단하기에 이른다.&nbsp;리니지 이터널 프로젝트 종료를 알린 2017년은 엔씨소프트가 리니지 IP를 기반으로 한 '리니지M'을 출시한 해이기도 하다. PC 온라인 게임에서 높은 점유율을 차지했던 리니지 IP를 모바일로 이식하며 수익 비중에 변화가 일기 시작했다. 같은 해 엔씨소프트는 신규 타이틀인 '프로젝트TL'을 공개하며 새로운 개발 방향성을 제시했다.&nbsp;당시 프로젝트TL 개발 방향에 대해 발표한 최문영 캡틴은 "프로젝트TL은 리니지 시리즈의 정통 차기작으로 아덴에서의 성장 과정 및 경험 등이 최대한 존중받는 리니지 본연의 모습을 강조할 계획"이라며 "이 과정에서 만나는 인연들은 혈맹 중심으로 풀 생각이다"고 밝혔다.&nbsp;

(사진=프로젝트TL 티저 영상 갈무리)

이를 해석하면 사실상 프로젝트TL은 '더 리니지'로 부제를 붙이면서도 완전히 새로운 모습으로 선보이겠다는 의미를 내포하고 있다. 2017년 진행한 쇼케이스 현장에서 최문영 캡틴은 "(프로젝트TL은 리니지 이터널을) 계승한 게임이 아닌 완전히 새로운 게임이라 생각해주시면 좋겠다"며 "리니지 이터널에서 얻은 피드백을 통해 새 프로젝트로 탈바꿈시킨 것"이라고 말했다.&nbsp;당시 엔씨소프트가 밝힌 방향성에 따르면 프로젝트TL은 유저간 인터렉션을 다양화 하기 위해 기존의 채널링 방식에서 벗어난 '오픈월드' 형태로 변화했고 엔진도 '언리얼 엔진4'로 교체했다. 리니지나 리니지 이터널 빌드보다 더 높은 수준의 그래픽과 MMORPG의 필수 요소가 된 오픈월드 형태를 채택한 셈이다.&nbsp;2018년 CBT를 통해 모습을 공개할 것으로 보였던 프로젝트TL은 예정보다 3년이 지난 지금까지 실체를 드러내지 못하고 있다. 다만 엔씨소프트는 올해부터 프로젝트TL의 윤곽을 드러내기 시작했는데, 이마저도 콘텐츠 정보보다 출시 시기 및 지역에 대한 비중이 높은 상황이다.&nbsp;실제로 지난 6월 &lt;조선비즈&gt;에 따르면 엔씨소프가 미국 특허청(USPTO)에 'TL' 관련 상표권을 출원했다. 국내 뿐 아니라 북미 지역까지 서비스를 염두에 둔 것으로 풀이된다. 다만 여전히 개발 코드명인 'TL'은 구체적으로 밝히지 않아 궁금증을 더했다.&nbsp;엔씨소프트는 미국 특허청에 상표권을 출원한 지 약 4개월 만에 'TL: Throne and Liberty' 국내 상표권을 선보이며 지금까지 공개하지 않았던 TL의 정체성을 공개했다.&nbsp;
'콘솔'과 '북미시장'…'길드워2' 대체?
이는 기존에 알려진 '더 리니지'와 다른 버전으로 풀이할 수 있다. 리니지 이터널을 계승하는 방향성에 변주를 주는 한편 북미 등 특정 지역 서비스 시 '리니지' IP가 아닌 신규 콘텐츠로 마케팅할 수 있다. 특히 북미시장에 서비스하는 엔씨소프트 게임 중 '길드워2'가 강세를 보이는 만큼 PC 외에 엑스박스와 플레이스테이션5(PS5) 버전까지 지원할 TL에 색다른 정체성을 부여할 가능성이 높은 상황이다.엔씨소프트 입장에서는 리니지 이터널 개발부터 프로젝트TL에 이르기까지 약 1000억원에 달하는 비용이 투입된 만큼 글로벌 동시 진출이 우선적으로 필요하다. '리니지W'처럼 오픈 빌드부터 글로벌 전역에서 시작할 수 있는 환경을 조성하는 것이 급선무인 셈이다.&nbsp;

2021년 2분기 엔씨소프트 지역별 매출. (사진=엔씨소프트 IR북 갈무리)

특히 북미 시장에서는 리니지 IP가 아닌 '길드워2'가 핵심 수익원으로 자리잡았는데 한국이나 일본에서 거둬들이는 게임 매출에 비하면 상대적으로 성적이 초라한 편이다. 지난 2분기 기준 길드워2의 매출은 160억원으로 집계됐다. 같은 기간 엔씨소프트의 PC 온라인 게임별 매출을 보면 길드워2는 '리니지'(약 364억원), '리니지2'(약 242억원), '아이온'(약 195억원)보다 매출이 낮았다. 지역별 비중으로 봐도 북미·유럽 지역은 지난 2분기 기준 약 243억원의 매출에 그쳐 '한국'(약 3559억원), '대만'(약 795억원), '일본'(약 360억원)에 비해 매출이 적은 것으로 집계됐다.&nbsp;프로젝트TL이 PC, 콘솔 버전으로 플레이할 수 있는 멀티플레이 콘텐츠로 개발 방향을 설정한 만큼 콘솔 수요층이 높은 북미 시장은 엔씨소프트의 새로운 '핵심 시장'이 될 수 있다. 'Throne and Liberty'라는 신규 코드네임도 이런 계획을 염두에 둔 것으로 풀이된다.&nbsp;다만 엔씨소프트는 프로젝트TL의 변화에 대해 함구하는 모습이다. 프로젝트 특성상 방향성의 변화가 잦았던 만큼, 아직 CBT도 결정되지 않은 상황임을 감안한 것으로 보인다. 현재 엔씨소프트는 프로젝트TL을 내년 출시하는 것으로 가닥을 잡은 상태다.
이 날 엔씨소프트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "현재 개발 중인 미공개 프로젝트의 세부 정보에 대해서는 확인해줄 수 없다"고 말을 아꼈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/10/20/blt202110200009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]빚 늘었지만 투자 예고…LG유플러스에 쏠린 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300001</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 20:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•LG유플러스는 2021년에 연결기준 매출 13조 8511억원, 영업이익 9790억원을 기록했습니다. 전년 대비 각각 3.2%, 10.5% 증가했습니다. 영업이익은 사상 최대치입니다. 1조원을 돌파할 수 있을 것이란 전망도 있었지만 4분기에 약 650억원의 성과급이 직원들에게 지급되면서 일회성 비용이 늘어 연간 영업이익은 예상치를 밑돌았습니다.




LG유플러스는 지난해 역대 최대 영업이익을 냈지만 여기에 만족하지 않고 신성장동력 마련을 위해 투자를 할 방침입니다. 국내 무선통신 시장 3위 기업인 LG유플러스는 1,2위인 SK텔레콤과 KT에 비해 비통신 분야에 대한 투자는 적극적이지 않았습니다. 하지만 지난해 초 취임한 황현식 대표가 신사업 발굴을 직접 챙기면서 업계의 관심이 모아졌습니다. 그의 취임 첫해 성적표인 2021년 연간 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 LG유플러스는 스마트팩토리·스마트모빌리티·AI콜센터 등에서 신규 수주를 이어가고 콘텐츠·플랫폼 경쟁력을 더욱 키우겠다며 관련 기업에 대한 지분투자나 인수도 하겠다는 의지를 명확히 했습니다.기존의 주력 사업 외의 분야에 투자를 하려면 회사의 곳간이 탄탄해야겠죠? LG유플러스의 재무상태를 들여다보겠습니다. 우선 투자를 위해 즉시 활용할 수 있는 현금은 어느 정도 보유했을까요? 지난해 12월 기준 현금성자산은 8353억원으로 전년 대비 9.3% 늘었습니다. 현금성자산에는 현금및현금성자산과 금융기관예치금이 포함됐습니다.회사의 빚은 어떨까요? 지난해 12월 기준 순차입금은 5조2248억원으로 전년 대비 3.7% 증가했습니다. 차입금은 회사가 빌린 돈을 말합니다. 총차입금은 단기차입금·유동성장기부채·사채·장기차입금 등을 모두 더한 것을 뜻합니다. 순차입금은 총차입금에서 현금 및 단기예금을 뺀 금액입니다. 쉽게 말해 현재 보유한 현금을 빚 갚는데 모두 쓴다고 가정했을 때 남는 빚을 의미합니다. 순수한 빚이라고 할 수 있겠네요.LG유플러스의 순차입금은 최근 5년간을 놓고 봐도 증가 추세가 뚜렷합니다. 2018년까지 2조원대였던 순차입금은 2019년 4조원대로 뛰더니 2020년 5조원대로 다시 앞자리를 갈아치웠습니다. 이렇게 순차입금이 늘어난 것은 CJ헬로(현 LG헬로비전) 인수와 5G에 대한 투자를 이어가면서 차입급이 늘어난 영향으로 분석됩니다. LG유플러스는 2019년 당시 케이블TV 1위였던 CJ헬로를 약 8000억원에 인수했습니다. 인수 대금을 마련하는 과정에서 차입금이 증가했습니다. 2019년 4월3일 상용화된 5G에 대한 준비를 하면서도 투자가 이어졌습니다. 전국에 5G망을 구축해야 했기에 비용 증가가 불가피했습니다.순차입금이 늘면서 순차입금 비율도 증가했습니다. 순차입금 비율이란 자본총계에서 순차입금이 차지하는 비중을 말합니다. 자본에서 빚이 차지하는 비중이니 낮을수록 좋겠죠. 순차입금 비율은 재무건전성을 따지는 대표 지표 중 하나입니다. LG유플러스의 순차입금 비율은 2017년 54.7%에서 2018년 30%대로 줄었지만 2019년 60%대로 올라선 이후 증가해 2021년에는 65.6%를 기록했습니다. 2020년(65.8%)에 비해 0.2%p(포인트) 감소했지만 비슷한 수준이죠.지난해 부채비율은 143.4%를 기록했습니다. 부채비율은 자본에서 부채가 차지하는 비중을 말합니다. 부채에는 차입금을 비롯해 매입채무와 기타채무, 리스부채 등이 포함됩니다. 일반적으로 부채비율은 100% 이하를 유지하는 것이 양호하다고 판단하죠. 하지만 LG유플러스의 부채비율은 최근 5년간 100% 아래로 내려간 적이 없습니다. 자본이 부채보다 많은 상태가 유지된 셈이죠.

LG유플러스의 키즈 콘텐츠 '아이들나라' 홍보영상. (사진=LG유플러스 아이들나라 영상)

이처럼 빚에 대한 부담이 점점 커지는 가운데 LG유플러스가 신사업 분야에 대해 얼마나 적극적으로 투자할지가 관심입니다. 스마트팩토리·스마트모빌리티·AI콜센터 등은 첨단 기술 분야로 인재와 기술개발에 대한 투자가 꾸준히 이어져야 성과가 나올 수밖에 없는 분야입니다. 콘텐츠 분야도 마찬가지입니다. 이제껏 통신사업을 주로 했던 LG유플러스가 킬러 콘텐츠를 내놓으려면 외부 인재의 영입은 불가피할 것이고 이미 경쟁력을 보유한 기업을 인수하는 방안도 고려해야겠죠. 회사는 이달초 콘텐츠 역량 강화를 위해 CJ ENM 출신의 이덕재 CCO(최고콘텐츠책임자)를 영입했습니다. 지난해 연말 인사개편에서는 CJ ENM과 하이브 등을 거친 이상진 전무도 콘텐츠사업담당 자리에 앉혔습니다. 특히 콘텐츠는 최근 경쟁이 워낙 치열해 지속적으로 투자를 해도 성공 가능성이 높지 않죠. 하지만 투자가 없다면 기회도 없습니다.기존 통신 사업에서도 투자는 필요합니다. 당장 과학기술정보통신부에 추가할당을 요청한 5G 주파수 20메가헤르츠(㎒)의 경매에서 이긴다면 대금을 마련해야 합니다. 5G 기지국의 유지보수와 고도화도 기다리고 있죠.빚이 늘고 있고 투자처는 산적해있지만 회사의 체질개선 작업은 추진될 것입니다. 황현식 대표가 지난해 7월 열린 기자간담회에서 오는 2025년까지 전체 매출에서 비통신 분야의 비중을 30%까지 확대하겠다고 공언했기 때문이죠. 회사의 변신에는 과감한 투자가 필수적이지만 최고경영자(CEO) 입장에서는 재무건전성도 챙기지 않을 수 없겠죠. LG유플러스가 얼마나 과감한 행보를 보여줄지에 관심이 집중되는 이유입니다.
생각해 볼 문제•콘텐츠 분야 인재를 영입한 LG유플러스가 SKT나 KT에 비해 얼마나 차별화된 콘텐츠를 선보일까요?•LG유플러스의 2022년 부채관련 재무지표는 얼마나 개선될 수 있을까요? 주가는 어떻게 반응할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/30/blt202201300003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]SK온, IPO 천천히 해도 괜찮은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201300003</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 23:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면• SK이노베이션이 지난해 4분기 실적 컨퍼런스 콜에서 "당장 배터리 자회사 SK온 상장 검토하고 있지 않는다"고 했습니다. 여기에는 그럴 만한 이유가 충분히 있습니다. 일단 단기적으로는 프리 IPO를 통해 투자금을 확보할 수 있기 때문입니다. 게다가 '기업 쪼개기 상장'을 정치권에서 규제하려는 움직임도 있고, 또 최근 주식시장이 폭락하는 것도 문제입니다. 결국 관건은 상장 전까지 어떻게 하면 원활하게 투자금을 확보할 수 있을 것이냐인데요. 올해 석유, 화학 등 주력 사업이 얼마나 좋은 실적을 낼지 지켜볼 만 합니다.




SK이노베이션 28일 컨퍼런스 콜에서 전기차 배터리 자회사 상장 여부에 대해 &nbsp;"SK온 기업공개(IPO)는 현 시점에서 전혀 검토되고 있지 않다고 분명히 말한다"고 했습니다. 구체적으로 상장할 계획이 없다는 뜻을 명백히 한 것인데요. 사실 SK온은 당장 상장을 하지 않아도 괜찮을 만큼 투자여력을 확보하는 중입니다.SK이노베이션이 배터리 자회사 SK온을 상장하려 했던 이유는 ‘투자금 확보’에 있습니다. 이미 이를 위해 회사 내 한 사업부였던 SK온을 물적분할해 하나의 별도 회사로 만들었죠. SK온은 상장과 함께 신주를 발행해 자본금을 조달하고, 이렇게 모은 자본금을 배터리 공장 짓는데 쓴다는 계획이죠.그런데 “상장을 검토하고 있지 않다”는 반은 맞고 반은 틀린 말입니다. 왜냐고요? SK온이 이미 프리 IPO를 진행하고 있기 때문이죠.프리 IPO란 상장 전 지분 일부를 매각해 자금을 확보하는 수단입니다. 공식적으로 증권시장에 상장하기 전에 지분을 매각하는 것이죠. 사실 비상장 기업 지분 일부를 매각하는 것과 똑같다고 보면 됩니다.다만 차이점은 상장을 조건으로 두느냐 두지 않느냐에 있습니다. 이마저도 계약 조건에 따라 다르기 때문에 무조건 상장한다고 볼 수만도 없습니다. 그러나 SK온은 시기의 문제일 뿐 상장을 하지 않을 수는 없겠죠.아무튼 투자업계에 따르면 SK온은 현재 3~4조원 규모의 지분 매각을 추진하는 것으로 알려졌습니다. 요즘 배터리 업계가 워낙 긴박하게 돌아가다 보니 3~4조원 정도면 그리 큰 액수처럼 느껴지지 않긴 하는데요. 3~4조원이면 시장을 이끌어가느냐, 아니면 시장에서 뒤처지느냐를 결정할 만큼 큰 규모의 자본이긴 합니다.만약 SK이노베이션이 4조원의 자본금을 확충한다면 당장 1~2년 동안은 급하게 상장을 추진하지 않아도 괜찮을 것으로 분석됩니다.



우선 앞으로 필요한 투자금 규모는 대략 13조~15조원으로 추정됩니다. SK이노베이션이 28일 자사 홈페이지에 공개한 2021년 4분기 IR실적자료에 따르면 SK이노베이션은 현재 헝가리 제3공장, 중국 옌청 공장 등을 짓고 있습니다. 여기에 대략 적으로 10조원이 들어갈 것으로 예상됩니다.여기에 미국 포드사와 합작사를 세우고 2027년까지 10조5000억원을 들여 배터리 3공장을 짓기로 했죠. 투자 기간이 긴 만큼 지금 당장 10조원의 금액이 필요하진 않을 것입니다. 이를 감안해 13조~15조원의 투자금이 필요할 것으로 예상된다고 말씀드린 것이죠.



이를 고려한 SK이노베이션의 재무상태가 중요합니다. SK이노베이션의 재무상태가 좋아야 앞으로 배터리 사업 투자를 지원할 수 있기 때문이죠.지난해 4분기 기준 SK이노베이션의 차입금은 15조8242억원으로 전년 13조6367억원 대비 2조1875억원이 증가했습니다. 그러나 현금성자산은 4조9113억원에서 7조4113억원으로 2조5000억원이나 늘어났습니다. 덕분에 차입금에서 현금성자산을 차감한 순차입금, 그러니까 실제 기업이 갚아야 할 차입금 규모는 8조7254억원에서 8조4129억원으로 약 3000억원 소폭 줄었습니다.



차입금 규모가 8조원이 넘는 것 자체가 부담이긴 한데요. SK이노베이션의 현금창출력을 감안하면 기업의 존폐가 걱정될 정도로 우려스러운 수준은 아닙니다.SK이노베이션은 지난해 에비타(EBITDA) 3조2793억원을 기록했습니다. 전년도 코로나19 확산으로 인한 유가 하락쇼크로 1조2203억원 적자를 기록했지만 곧바로 흑자전환에 성공했습니다. 이 정도로 현금창출력이 꾸준히 유지된다면 이자 부담이 크더라도 빚 자체가 감당 못 할 수준은 아닙니다.여기에 프리IPO를 통한 3조~4조원의 자금이 충전된다고 생각하면 앞으로 1~2년 동안은 굳이 상장을 할 필요가 없긴 하죠.SK이노베이션은 상장을 위해 배터리 자회사 SK온을 물적분할해 놓은 상태입니다. 그런데 최근 주주들 사이에서 ‘기업 쪼개기 상장’에 대한 비판이 커지자 정치권에서도 이를 규제하려는 움직임이 나타나고 있죠. 특히 대선 주자들이 구체적인 공약을 내걸고 있습니다. 이러한 상황에서 굳이 리스크를 감수하며 상장을 억지로 추진할 필요는 없겠죠.또 최근 미국 기준금리 인상 우려로 인한 주식시장이 폭락하는 것도 우려스럽습니다. 장이 안 좋을 때 상장해봤자 높은 평가를 받지 못 할 게 뻔하니까요. 그럴 바엔 일단 일부 지분 매각으로 자금을 확보해놓고 그걸 통해 기업 가치를 끌어올린 뒤 상장하는 것이 훨씬 안전할 수 있습니다.결국 SK이노베이션은 배터리 사업 외 석유, 화학, 윤활유 사업 등에서 얼마나 실적을 내줄지가 중요할 것으로 보입니다. 과연 올해 농사는 어떨까요?
생각해 볼 문제• SK온은 올 4분기 내 손익분기점에 도달한다는 계획을 밝혔습니다. 지난해 4분기 적자가 3000억원이 넘게 났는데, 과연 가능할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/30/blt202201300011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 마스크 쓰고도 ‘아이폰 잠금해제’ 기능 추가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280005</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 20:15:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=애플)

애플이 마스크를 낀 채 아이폰 잠금을 해제하는 기능을 추가했다.&nbsp;
27일(현지시간) IT 매체 &lt;맥루머스&gt;는 애플이 마스크를 낀 얼굴을 인식해 스마트폰의 잠금을 해제할 수 있도록 ‘페이스(Face) ID’ 기능을 업데이트했다고 전했다. 이 기능은 개발자들을 대상으로 사전 배포한 iOS 15.4 베타 버전에 추가됐다.&nbsp;애플은 업그레이드된 페이스 ID 기능도 얼굴 전체가 드러난 상태에서 사용할 때 가장 정확하지만 마스크를 쓰고 사용할 경우에는 눈 주변의 특징을 포착해 얼굴을 인식한다고 설명했다. 또 안경을 착용하는 사용자들도 마스크를 쓴 채 페이스 ID를 이용할 수 있지만 화면을 주시해야 한다. 다만 선글라스 착용시에는 얼굴 인식이 불가능하다.&nbsp;이 기능은 사용자가 수동으로 설정해야 한다. 설정 앱에서 ‘Face ID 및 암호’를 누르고 ‘마스크와 함께 Face ID 사용하기’(Use FaceID with a mask option) 옵션을 선택하면 된다. 해당 기능은 아이폰12와 아이폰13에서만 사용할 수 있다. 일반 사용자들은 해당 기능을 이용하기 위해서는 iOS 15.4가 정식 배포 될때까지 기다려야 할 것으로 보인다.&nbsp;코로나19 대유행이 시작된 후 아이폰 사용자들은 스마트폰 잠금을 풀기 번거롭다며 불만을 제기했지만 애플은 별다른 조치를 취하지 않았다. 지난해 마스크를 낀 상태에서 페이스 ID를 이용하는 기능을 처음으로 선보였지만 아이폰과 연결된 애플 워치를 사용해 사용자의 신원을 확인하고 스마트폰의 잠금이 해제되는 방식이었다.&nbsp;이 밖에도 15.4 베타 버전에는 ‘아이클라우드 키체인’을 통해 보관하는 비밀번호와 관련된 메모를 첨부하는 기능이 추가됐다. 또 아이폰 ‘노트’와 ‘미리 알림 앱’ 사용 시 카메라를 이용해 사물의 텍스트를 복사하는 기능과 37개의 새로운 이모티콘이 추가됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>