<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 10 Sep 2022 14:18:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[NXC 최대주주에 유정현 감사, 故 김정주 소신 따른 공식입장]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080028</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 11:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고(故) 김정주 넥슨 창업주의 엔엑스씨(NXC) 지분 67.49%가 유가족에게 상속됐다. 이번 상속으로 4.57%를 받은 김 창업자의 부인 유정현 NXC 감사는 최대주주가 됐다. 유가족 측은 자녀들에게 경영권을 승계할 계획이 없다고 밝혔다. 생전 공식적으로 '재산은 사회에 환원하고 가족에게 경영권을 승계하지 않겠다'고 밝혀 온 김 창업주의 뜻을 이은 것으로 풀이된다.&nbsp;
김정주 넥슨 창업주 지분 상속 완료
NXC는 지난 8일 김정주 창업자의 지분 67.49%를 부인 유정현 NXC 감사에게 4.57%(13만2890주), 두 자녀에게 각각 30.78%(89만5305주)를 상속했다고 공시했다. 이번 지분 변화로 유 감사의 NXC 지분은 기존 29.43%(85만6000주)에서 34%(98만8890주)로 확대돼 유 감사는 NXC 최대주주에 올랐다. 두 자녀의 지분율은 각각 31.46%(91만5055주)로 늘었다.&nbsp;

김정주 넥슨 창업주. (사진=NXC)

이번 지분 상속으로 김정주 전 NXC 이사의 지분 상속은 완료됐다. NXC는 "공시에 기재된 NXC 주식분할비율은 유가족의 합의에 따라 결정된 것"이라고 설명했다.&nbsp;NXC는 김 전 창업주의 두 자녀를 비롯해 경영권 승계 계획은 없다고 못박았다. 유가족은 지분 상속 이후 "자녀들에게 경영권을 승계할 계획은 없다"고 밝혔다.&nbsp;경영권 승계를 하지 않겠다는 계획은 김 창업주의 생전 뜻을 따른 것으로 풀이된다.&nbsp;김 창업주는 생전 재산을 사회에 환원할 것이라는 입장을 밝혀왔고, 2019년 5월 공식 입장문을 통해서는 두 자녀에게 회사 경영권을 승계하지 않겠다고 강조했다. 2019년 김 창업주가 자신과 가족 등 특수관계인이 지주사 NXC 지분(약 98%) 전량에 대한 공개 매각을 추진한 것도 이 때문이다.&nbsp;다만 NXC 측의 매각 철회로 넥슨, NXC 전체 지분 매각은 이뤄지지 않았다. 당시 업계에서는 시장이 매긴 기업가치와 김 창업주의 기대치가 맞지 않았기 때문이라고 봤다.&nbsp;
NXC 최대주주 유정현 감사, 승계와 경영 체제는
김 창업주의 지분 상속이 완료됨에 따라 NXC 최대주주에 오른 유 감사의 의중이 중요해진 상황이다. &lt;블로터&gt; 취재에 따르면 두 자녀의 경우 주주 간 계약을 통해 이들의 의결권과 보유 주식에 대한 제반 권리는 이미 유정현 감사에게 위임됐다.

NXC 지배구조. (사진=NXC 홈페이지 갈무리)

이에 NXC 최대주주에 오른 유정현 감사가 경영에 영향력을 얼마나 행사할 지도 관심사로 떠올랐다. 지난 5월 넥슨의 새 총수로 지정된 유 감사는 김 창업주와 함께 넥슨을 설립한 이후, 넥슨과 지주사 NXC 경영에도 꾸준히 참여해왔기 때문이다. 유 감사는 경영지원본부장, 2002년 넥슨네트워크 대표이사, 2003년 넥슨과 NXC의 이사로 활동했고 2010년 이후부터는 NXC 감사를 역임했다.&nbsp;단 유정현 감사가 지금까지 모습을 드러내지 않는 '은둔의 경영자'로 알려진 만큼 이후에도 경영 전면에 나설 가능성은 적을 것이란 전망이다.&nbsp;NXC 역시 전문경영인 체제를 유지하겠다는 입장을 공고히했다. NXC 관계자는 "NXC와 넥슨, 자회사들은 지금까지 그래왔듯이 전문경영인 체제를 유지할 것"이라며 "NXC 지분 매각 및 넥슨 매각 계획 역시 없다"고 말했다.&nbsp;
6조원대 상속세, 초미의 관심사
한편 지분 상속이 마무리되면서 업계는 유가족이 향후 6조원에 달하는 대규모 상속세를 어떻게 마련할지 주목된다. 김 창업주가 남긴 유산은 대부분이 지분인 만큼 상속세 재원 마련 방식에 관심이 쏠린 상황이다.&nbsp;8일 기준 도쿄 증시에 상장된 넥슨의 시가총액은 약 2조4657억엔(한화 약 23조6638억원)이다. 김 창업주의 NXC 지분 등을 종합하면 전체 상속 자산 규모는 10조원이 넘는 것으로 알려졌다. 넥슨의 지주사인 NXC 상속세율의 경우, 최대주주 지분율 50% 이상일 경우 20% 가량의 할증이 붙게 되는 현행법에 따라 60% 이상으로 추산된다.&nbsp;유가족은 최대 10년 간 분할납부할 수 있는 연부연납 제도를 활용할 것으로 보고있다. 다만 세무당국의 확정 전까지 유가족의 상속세 규모나 납부 방법은 공개할 수 없다.NXC 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "김정주 창업주의 유산 대부분이 지분인 만큼 지분 상속이 진행된 현재 상속 작업은 마무리된 것으로 볼 수 있다"며 "상속세 납부와 관련해서는 향후 몇 개월이 더 지나야 구체적인 내용이 나올 수 있을 것으로 예상되며, 공식입장대로 두 자녀에 대한 경영권 승계는 없다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080071.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[비용 절감 나선 메타, ‘책임 혁신 팀’ 해체]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090006</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 23:20:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[성장 둔화에 직면한 메타가 최근 ‘책임 혁신 팀’을 해체했다고 &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;이 8일(현지시간) 보도했다.‘책임 혁신 팀’은 메타의 서비스와 제품이 사회에 미칠 수 있는 잠재적 피해를 평가해 제품 개발 팀을 자문하는 역할을 맡았다. 팀은 엔지니어와 시민 평등, 윤리, 개인정보 분야의 전문가로 구성됐다. 해당 팀은 100여개의 제품을 평가했는데 여기에는 페이스북, 인스타그램과 같은 기존 서비스와 가상현실·증강현실(VR·AR) 등 새로운 기술을 활용한 서비스가 포함됐다.&nbsp;

마크 저커버그 메타 CEO. (사진=메타)

메타 대변인은 WSJ에 팀의 해산 결정을 내린 배경에 대해 “안전하고 윤리적인 제품 디자인을 위한 자원을 특정 이슈에 특화된 팀에서 보다 잘 활용할 수 있을 것으로 판단했다”고 설명했다. 또 해당 팀이 해체됐지만 “메타는 팀이 가졌던 목표를 달성하기 위해 계속해서 노력할 것”이라고 밝혔다. 이 팀의 구성원 대부분은 메타 내 다른 부서로 이동하는 것으로 알려졌다.WSJ는 “책임 혁신 팀의 해산은 디지털 광고 수입 감소로 메타가 신규 채용 속도를 조정하기로 한 후에 이뤄진 것”이라고 지적했다. 지난 2분기에 메타는 사상 최초로 매출 감소를 경험했고 이후 비용 절감을 위한 방안을 모색해왔다. 이를 위해 메타의 VR·AR 등 메타버스 기술을 연구하는 ‘리얼리티 랩’ 사업부의 일부 프로젝트를 중단하고 성과가 낮은 직원은 퇴출시키라는 지시를 내린 것으로 알려졌다. 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 최근 단기 성장을 촉진할 수 있는 프로젝트나 회사가 미래 먹거리로 낙점한 메타버스 사업 성장을 촉진하기 위해 사업 체계를 개편해야 한다고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/09/blt202209090010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“출시 10년 맞은 애플 라이트닝 충전기, 이제는 놓아줄 때”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090007</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 05:44:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 지난 7일(현지시간) 진행한 ‘저 너머로'(Far&nbsp;out) 행사에서 아이폰14&nbsp;시리즈를 공개했다. 행사에 앞서 신형 아이폰에 표준 규격으로 자리 잡고 있는 ‘USB-C’가 탑재될 것이란 전망이 있었지만 애플은 독자 충전 포트 규격인 라이트닝을 그대로 유지했다.&nbsp;애플이 라이트닝 케이블을 선보인 지 10년이 지났다. 애플은 2012년 9월 아이폰5를 출시하며 라이트닝 단자를 최초 도입했으며 그 이후 아이폰14에 이르기까지 꾸준히 아이폰 충전 단자에 라이트닝을 유지했다. 필 쉴러 당시 애플 수석 부사장은 라이트닝을 소개하며 “향후 10년을 위한 현대적인 커넥터”라고 밝혔는데 이 말이 현실로 이뤄진 것이다.&nbsp;

(사진=게티이미지)

애플은 라이트닝을 출시하며 이전의 30핀 커넥터에 비해 포트가 보다 작고 뛰어난 내구성, 빠른 충전 속도와 편리한 데이터 동기화가 가능하다고 홍보했다. 이뿐만 아니라 단자 앞뒤가 같아 어느 방향으로 꽂아도 작동해 편하다는 장점을 내세웠다. IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 출시 10년이 지난 현재도 라이트닝 단자의 성능이 여전히 훌륭하지만 이제는 보편성이 떨어진다며 애플이 아이폰에도 USB-C 규격을 도입해야 할 때가 왔다고 주장했다.&nbsp;최근 몇 년간 USB-C가 국제 표준으로 자리를 잡고 있는 추세로 인해 라이트닝 케이블을 사용하는 제품은 흔히 찾아볼 수 없게 됐다. 또 일부 국가는 스마트폰 충전 단자를 통일하려는 움직임을 보이고 있다. 대표적으로 유럽연합(EU)은 최근 2024년까지 모바일 기기 충전기를 USB-C로 단일화하는 법안을 통과시켰다. EU는 법안 제안 배경에 대해 불필요한 폐기물을 줄이고 소비자 편의성을 늘리기 위해서라고 설명한다. 실제로 EU가 2019년에 진행한 조사에 따르면 라이트닝 케이블을 사용하는 제품은 21%에 불과한 것으로 나타났다.&nbsp;애플은 EU의 법안 발의 당시 “한 가지 유형의 규격을 의무화하는 것은 혁신을 억압하며 유럽과 전 세계 소비자에게 해를 끼칠 것”이라고 밝혔다. 또 애플은 단자가 통일되면 애플 이용자가 라이트닝 포트를 버려 오히려 전자 폐기물이 늘어나 환경 오염으로 이어질 것이라고 주장한다.&nbsp;하지만 EU가 법안을 추진하며 애플이 일부 제품에 USB-C 규격을 도입하기 시작했다는 관측도 제기된다. 애플은 실제로 지난 2019년 아이패드 프로를 시작으로 일부 아이패드, 맥북 일부 모델에 USB-C를 적용하고 있다. 애플 제품 전문 분석가 궈밍치는 애플이 내년 출시 예정인 아이폰15 시리즈에서 USB-C를 처음 적용할 것으로 내다봤다.&nbsp;EU에 이어 브라질과 인도도 전자제품 충전 포트를 통일하는 법안을 발의했다. 특히 브라질은 2020년부터 아이폰 구성품에 충전기를 빼버린 애플에 최근 판매 금지 처분을 내리며 “애플은 불완전한 아이폰을 판매했다”며 “애플이 정말 환경에 미치는 피해를 줄이고 싶다면 USB-C 단자 도입과 같은 다른 조치를 취해야했다”고 밝혔다. 미국 민주당 상원의원들은 상무부에 보낸 서한에서 라이트닝과 같은 독자 충전 포트가 전자 폐기물을 발생시킨다며 모바일 기기 충전기 통합 표준 도입을 요청했다.&nbsp;더버지는 지난해 USB-C를 탑재하도록 개조된 아이폰이 경매 사이트에서 1억원이 넘는 가격에 낙찰됐다는 사실 또한 애플이 충전 포트를 교체할 때가 됐다는 점을 보여준다고 전했다. 지난해 스위스 로잔공과대 로봇공학 석사 과정에 재학 중인 켄 필로넬이 세계 최초로 USB-C를 탑재한 아이폰을 제작했다. 필로넬은 2017년에 출시된 아이폰10의 라이트닝 단자를 USB-C로 교체했다. 이 제품은 이베이에 올라갔고 8만6001달러(약 1억2000만원)에 최종 낙찰됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/09/blt202209090011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK바이오사이언스 韓 첫 코로나19 백신, 해외 시장 ‘문’ 두드린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080022</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 23:20:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스가 개발한 우리나라 첫 상용화 코로나19 백신 ‘스카이코비원 멀티주(GBP510)’ 제품 이미지.(사진=SK바이오사이언스)

SK바이오사이언스가 우리나라 첫 코로나19 백신 ‘스카이코비원 멀티주(GBP510·이하 스카이코비원)’을 통해 해외 시장의 문을 두드린다. 국내 접종을 확대할 방안을 마련하는 동시에 아직 코로나19 접종률이 낮은 중저개발국을 중심으로 백신을 공급, 신규 매출원을 마련하겠단 전략이다. 회사가 이 같이 스카이코비원 확대를 추진하는 배경으론 우리나라가 코로나19 펜데믹(대유행)에서 엔데믹(풍토병)로 전환되면서 코로나19 백신 접종 동력이 상당부분 둔화됐기 때문으로 풀이된다.8일 SK바이오사이언스에 따르면 회사는 스카이코비원의 공급 확대 전략의 세계보건기구(WHO)에 스카이코비원의 긴급사용목록(EUL) 등재를 위한 신청을 완료했다.
국내 백신 접종률 둔화 ‘숙제’
현재 스카이코비원 접종은 앞서 2일 SK바이오사이언스 안동 L하우스에서 출하를 마친 초도 물량 약 61만회 접종분을 통해 진행되고 있다. 전국 보건소나 일부 위탁의료기관에서 물량을 받아 접종을 진행하고 있지만, 첫 출하 물량부터 재고가 쌓일 수 있다는 지적이 나온다. 현재 국내 코로나19 접종률이 전반적으로 둔화된 상태이기 때문이다. 스카이코비원 역시 국내 접종 분위기를 고려하면 초도 물량에서부터 재고가 발생할 가능성도 배제할 수 없다. 스카이코비원의 유통기한은 6개월이다.스카이코비원은 국산 1호 코로나19 백신으로 상용화 단계부터 시장의 관심을 모았다. 특히 상용화 직전 다소 주춤했던 국내 코로나19 확산세가 급격하게 늘자, 회사의 주가가 급등하기도 했다. 스카이코비원 첫 접종일 전후로 국내 코로나19 신규 확진자는 일일 15만명 수준을 기록하기도 했다.이 같은 분위기를 반영, 시장 일각에선 스카이코비원 접종이 많아질 수 있단 기대가 나오기도 했다. 우리나라 첫 상용화 코로나19 백신이란 타이틀이 접종률 향상으로 이어질 수 있단 분석이다.SK바이오사이언스 역시 이 같은 분위기를 조성하기 위해 힘써왔다. 회사는 그간 스카이코비원이 합성항원(재조합 단백질) 방식으로 개발돼 안전성이 높다는 점을 부각해왔다. 스카이코비원은 유전자 재조합 기술을 이용해 만든 항원 단백질을 투여, 면역 반응을 유도한다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증된 기술로 평가된다. SK바이오사이언스는 이 때문에 ‘바이러스 벡터(아스트라제네카·얀센)’나 ‘메신저 리보핵산(mRNA, 화이자·모더나)’ 방식의 코로나19 백신에 거부감을 느꼈던 이들에게 스카이코비원이 대안이 될 수 있다고 봤다.방역 당국도 △‘기술적 불안감’을 이유로 코로나19 백신 접종을 미루고 있는 분위기에 대한 해결책 △국내 기업이 개발한 첫 코로나19 백신 등의 요소를 고려해 대규모 물량 수령을 결정했다.질병청은 스카이코비원이 식품의약품안전처(식약처)의 품목 허가를 받기 전인 지난 3월 SK바이오사이언스와 1000만 접종회분에 대한 선구매 계약을 체결했다. 질병청은 해당 물량을 오는 2024년 6월까지 순차적으로 받아 방역 현장에 투입할 계획을 세웠다. 구매 비용으론 약 2000억원이 책정됐다. 이 비용은 질병청 주문 수량에 따라 2년에 걸쳐 SK바이오사이언스의 매출로 인식된다.다만 공급 과잉과 국내 접종률 둔화는 여타 다른 코로나19 백신과 마찬가지로 스카이코비원이 풀어야할 숙제로 꼽힌다. 백신업계 관계자는 “현재 추세를 고려하면 초도 물량조차 모두 소화하기 어려운 분위기인데, 1000만회분이 국내에서 모두 접종될 가능성은 매우 낮다”며 “화이자·모더나 등 앞서 도입된 백신들도 접종률 둔화와 공급 과잉으로 현재 재고 처리되고 있다. 여기에 추가 물량이 공급된 것”이라고 말했다. 정부·기업·시장 모두 ‘국산 백신’이란 프리미엄에 대한 기대감이 과도하게 높았다는 지적도 제기된다.
냉장 보관 ‘장점’…중저개발국 중심 시장 확대
이에 SK바이오사이언스는 스카이코비원의 중장기 전략으로 크게 두 가지 전략을 추진하고 있다. △접종 범위 증가 △해외 공급 등을 통해 스카이코비원의 활용처를 넓히겠단 취지다.현재 스카이코비원에 대한 품목 허가를 내준 곳은 우리나라가 유일하다. 식약처는 지난 6월29일 스카이코비원의 임상 결과를 분석한 후 품목 허가를 결정했다.

안재용 SK바이오사이언스 대표이사(사장)가 지난 3월31일 기업공개(IPO) 1주년 온라인 기자간담회를 진행하고 있는 모습.(사진=SK바이오사이언스)

문제는 스카이코비원의 품목 허가가 기초 접종(1·2차)을 대상으로만 진행됐다는 점이다. △교차 접종(기초 접종 때 화이자·모더나·얀센·아스트라제네카 등 기존 백신을 맞고 추가 접종 때 스카이코비원을 맞는 것) △추가 접종(1·2차) 등으로는 스카이코비원을 접종할 수 없단 의미다.현재 코로나19 백신 1차 접종도 진행하지 않은 국내 인구수는 약 624만7000명(12.1%)이다. 품목 허가부터 접종 대상이 한정적이었던 셈이다. 더욱이 이들은 코로나19가 처음으로 발생한 2019년 12월부터 지금까지 약 3년간 다양한 접종 장려 정책에도 미접종을 유지해왔다. 신규 허가 백신이 도입된다고 하더라도 접종을 진행할 가능성이 작은 것으로 평가된다.SK바이오사이언스는 이 때문에 추가 허가를 통해 스카이코비원의 국내 공급을 늘리는 전략을 추진 중이다. 현재 추가·교차 접종과 관련한 임상을 진행하고 있다. 또 접종 연령을 12세부터 17세까지로 확대하는 임상 3상도 올해 중 시작한다. 회사는 임상 결과 분석 등이 끝나면 식약처에 스카이코비원의 접종 범위를 넓히는 품목 허가를 신청할 계획이다.WHO 긴급사용목록(EUL) 등재 신청은 해외 공급을 위해 진행됐다. WHO EUL은 코로나19 등 긴급한 보건 위기 상황에서 백신 및 치료제를 신속하게 공급하기 위해 안전성·유효성·품질 기준을 갖춘 의약품을 긴급 사용 목록에 올리는 절차를 말한다. 8월 기준 11개의 코로나19 백신이 WHO EUL에 등재돼 있다.유니세프(UNICEF), 범미보건기구(PAHO, Pan America Health Organization), 세계백신면역연합(GAVI) 등 글로벌 기관 및 단체 등이 주관하는 국제 입찰에 참여하기 위해서는 WHO EUL 등재가 필수 조건으로 요구된다.SK바이오사이언스는 연내 WHO EUL 등재가 완료되면 코백스 퍼실리티(COVAX Facility) 등을 통해 글로벌 시장에 스카이코비원을 본격적으로 공급할 계획이다. 코백스 퍼실리티는 코로나19 백신의 충분하고 공평한 배분을 위해 세계백신면역연합(GAVI)이 제안한 글로벌 공급 체계를 말한다. SK바이오사이언스는 지난 7월 영국 의약품규제당국(MHRA) 및 유럽의약품청(EMA)에 조건부 허가 신청을 완료한 바 있다.WHO EUL 등재 절차를 마무리하면 회사는 본격적으로 중저개발국을 중심으로 스카이코비원의 해외 공급을 진행할 방침이다.스카이코비원은 합성항원 방식이 적용돼 냉장(2∼8℃) 상태에서도 유통이 가능하다. mRNA 방식의 코로나19 백신은 초저온 설비를 요구한다. 이를 갖추지 못한 중저개발국의 코로나19 백신 접종률이 여전히 낮게 나타나는 이유다. 실제로 아워월드인데이터(Our World In Data)에 따르면 현재 중저개발국 국민 10명 중 8명은 여전히 코로나19 백신을 단 한 차례도 접종하지 못했다. SK바이오사이언스 측은 “글로벌 승인 확대를 통해 중저개발국 코로나19 백신 공급 불균형 해소 및 신규 시장 개척에 속도를 낼 것”이라고 전했다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “개발 초기부터 국제민간기구인 전염병대비혁신연합(CEPI)이 추진하는 wave2(차세대 코로나19 백신) 개발 프로젝트에 최초로 선정되며 글로벌 공중 보건 증진의 핵심적 역할을 할 것으로 기대를 모은 스카이코비원이 드디어 글로벌 시장에 진출할 채비를 갖춰가고 있다”며 “글로벌 기관 및 각국의 승인을 신속하게 획득해 코로나19 엔데믹 대응 및 글로벌 백신 주권 확보에 앞장설 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080058.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[굿바이 5인치 아이폰…'미니'는 왜 사라졌을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209080017</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 07:18:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 지난해 출시한 5.4인치 아이폰13 미니. 아이폰14 시리즈에는 미니 모델이 없다. (사진=애플)

애플 프리미엄 아이폰 시리즈에서 2년 간 소형 모델 수요를 담당했던 '미니(mini)'가 사라졌다. 애플은 그 이유를 공식적으로 설명하지 않았다. 다만 소비자 수요와 애플의 경영 전략, 보급형 아이폰의 인기 등 측면에서 바라볼 때 충분히 납득할 수 있는 결과란 평가다. 애플이 지난 8일 공개한 최신 아이폰14 시리즈는 기본형과 프로형 모두 6.1인치와 6.7인치 모델로만 구성됐다. 이번에 5인치급 미니 모델이 제외될 것이란 루머가 사실이었던 셈이다. 당초 미니 아이폰은 2020년~2021년 아이폰12와 아이폰13 시리즈에 연이어 등장하며 정식 라인업에 자리잡는 듯했다. 휴대가 편리한 소형 아이폰을 선호하는 소비자들의 수요도 분명 존재했다. 그러나 무엇보다 아이폰의 본고장이자 전세계 스마트폰 최대 시장 중 하나인 미국 소비자들은 미니를 외면한 점은 간과하기 어렵다. 글로벌 시장조사업체 CIRP의 2020년, 2021년 보고서에 따르면 미국에서 아이폰12 미니와 13 미니는 동일 시리즈 내에서 한자릿수 판매 점유율을 기록하는 데 그쳤다. 아이폰12 시리즈 출시 초기인 2020년 10~11월, 해당 시리즈의 미국 내 아이폰 판매 점유율은 76%에 달했으나 미니 모델의 점유율은 고작 6%였다. 같은 범주에서 올해 1분기 아이폰13 미니가 차지한 점유율은 전작보다 못한 3%에 불과했다.

2020년 10~11월 미국 내 아이폰 판매 점유율 (자료=CIRP)


2020년~2022년 1분기 미국 내 아이폰 판매 점유율 (자료=CIRP)

세부 모델별 선호도는 국가마다 다르다. 예를 들어 미국과 한국에서는 프로급 모델이 잘 팔리지만 중국 소비자들은 기본형 모델을 가장 선호한다. 아이폰12 미니가 한때 국내에서 시리즈 내 판매량 2위를 기록한 적도 있다. 그러나 업계에 따르면 이는 당시 재고처리를 위해 미니 모델에 공시지원금이 쏠리면서 일시적으로 늘어난 점유율이었다. 현재는 아이폰의 주요 소비 국가인 일본이 유일하게 소형 아이폰의 인기가 높은 시장으로 분류된다. 그러나 소품종 인기 프리미엄 모델 중심으로 이익을 극대화해온 애플이 단일 시장을 위해 미니 모델을 유지할 명분은 크지 않다. 게다가 앞서 언급한 것처럼 아이폰13 시리즈조차 미니 모델의 판매가 2년 연속 부진했다. 이에 밍치궈 등 애플 분석 전문가들도 일찍이 미니의 퇴장 가능성을 예고했던 바 있다.

팀쿡 애플 CEO. (사진=애플 이벤트 2022 영상 갈무리)

미니가 사라진 이유는 팀쿡의 실리주의적 경영 관점에서도 해석해볼 수 있다. 2011년 애플 창업자 스티브 잡스의 뒤를 이어 CEO가 된 팀쿡은 업계 최고의 SCM(공급망 관리) 달인으로 평가받았던 인물이다. SCM은 수요자가 원하는 제품이나 서비스가 원하는 시간과 장소에 제공될 수 있도록 생산과 유통의 모든 공급 단계를 최적화하는 전략을 말한다.&nbsp;비록 잡스 사망 직후에는 팀쿡에 대한 평가가 '혁신의 부재' 등이 운운되며 좋지 않았다. 하지만 놀랍게도 그는 10년이 넘는 세월 동안 애플을 여전히 세계에서 가장 비싼 기업 대열에 두고 있다. 그의 다소 보수적이지만 실용적인 제품 개발·생산 전략이 먹혔다는 평가다.&nbsp;팀쿡은 잡스처럼 퍼스트 무버로서 자신의 감대로 시장을 이끄는 성향이 아니다. 오히려 시장이 무르익을 때까지 충분한 기술을 확보한 후 경쟁사를 단번에 따라잡는 패스트 팔로워 같은 행보를 보인다. 또 시장의 비판을 받으면서도 이어폰 잭을 과감히 없애거나 충전기를 제공하지 않는 등 꾸준히 비용은 줄이고 이익은 높이는 방향을 선택했다. 그런 쿡의 성향을 볼 때 미니의 초라한 성과는 '악성재고' 내지 생산비를 좀먹는 주범으로 판단됐을 수 있다.&nbsp;

4.7인치 크기에 구형 홈버튼을 탑재한 아이폰SE 3세대. (사진=애플)

미니의 퇴장 결정타는 애플의 '아이폰 SE' 시리즈가 날렸다. 아이폰SE는 '홈버튼'으로 상징되는 구형 아이폰의 폼팩터와 4인치대 초소형 크기를 유지하면서 저렴한 가격에 판매 중인 애플의 유일한 보급형 아이폰이다. 2016년, 2020년, 2022년 총 3번에 걸쳐 출시되며 명맥을 이어가고 있다. 특히 올해 출시된 3세대 모델은 높은 가성비로 시장의 호평을 받고 있다. 전반적인 사양과 가격은 보급형임에도 당시 함께 출시된 프리미엄 라인업 '아이폰13 시리즈'와 동일한 프로세서를 탑재한 덕분이다. 직전 출시된 아이폰SE 2세대도 가성비로 좋은 평가를 받았다. 특히 소형이면서 고성능, 가성비를 추구하는 소비자들이 미니와 유사하면서 가격은 200달러 가까이 저렴한 SE 모델을 선호하는 기조를 보였다. 이는 미니의 낮은 시장 점유율을 더욱 분산시킨 요인으로 꼽힌다. 앞서 언급한 CIRP의 조사 결과에서도 매 시기 구형 아이폰SE 시리즈들의 점유율 비중이 최신 미니 모델과 비슷하거나 앞서는 점이 확인된다. 또 미니와 SE가 비슷한 수요를 보인다면 애플은 부품 가격이 저렴한 SE를 선택하는 것이 이익과 비용 측면에서 실리적이다.&nbsp;결과적으로 소비자와 제조사 모두에게 외면받은 '아이폰 미니'의 퇴장은 충분히 예견된 결과였을 수 있다. 그러나 일각에선 미니의 완전한 단종을 논하기엔 이르다는 평가도 나온다. 한 업계 관계자는 "애플은 아이팟처럼 회사가 공표하기 전까진 특정 제품의 단종을 확신하기 어려운 편"이라며 "추후 시장의 수요와 전략에 따라 부활할 가능성도 배제할 수 없다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/08/blt202209080041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리비안·벤츠, 전기 밴 공동 생산 위해 합작법인 설립]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090005</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 23:20:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 스타트업 리비안과 독일 완성차 업체 벤츠가 유럽 내 전기 밴 생산을 위해 손을 잡는다.

(사진=벤츠)

8일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 양사는 전기 밴을 공동 생산할 수 있는 합작법인 설립을 위한 양해각서(MOU)를 체결했다. 두 회사는 각자 50%의 지분을 갖는다. 합작법인은 향후 몇 년에 걸쳐 폴란드, 헝가리, 루마니아 등 중앙 또는 동부 유럽에 있는 기존 벤츠 공장 부지에 전기 전용 공장을 짓는다.&nbsp;신설 공장에서는 두 종류의 대형 전기 밴을 양산한다. 하나는 벤츠가 개발 중인 전기차 플랫폼인 ‘밴.EA’(VAN.EA)를 기반으로 한다. 다른 하나는 리비안의 2세대 전기차 밴 플랫폼인 ’라이트 밴’(Light Van)을 바탕으로 생산된다.&nbsp;양사는 이번 협력을 통해 생산량을 늘리고 비용을 절감해 소비자들에게 합리적인 가격의 전기 밴을 제공할 수 있기를 기대한다고 밝혔다.&nbsp;RJ 스카린지 리비안 최고경영자(CEO)는 성명을 통해 “우리는 벤츠와 함께 고객뿐만 아니라 지구에도 도움이 되는 놀라운 전기 밴을 생산할 것으로 믿는다”고 밝혔다. 마티아스 가이젠 벤츠 CEO는 "두 회사는 전략적 야망을 공유하고 있다”고 말했다.&nbsp;현지 언론은 이번 협력이 이미 전기 밴을 개발 중인 두 회사에게 도움이 될 것으로 기대했다. 리비안의 경우 2019년 아마존으로부터 7억달러의 투자를 받아 10만대의 전기 밴을 납품하기로 했다. 하지만 공급망 차질과 원자재 가격 상승으로 인해 생산 속도가 수요를 쫓아가지 못해 판매 지연을 겪고 있다. 또 금리 인상과 인플레이션 등으로 인한 경기 침체 우려로 지난 7월 인력의 6%를 감축하고 지출을 줄인다고 밝혔다.현재 미국 조지아주에 제2공장을 짓고 있지만 이는 2024년부터 가동된다. 이번 협력으로 리비안은 공동 생산라인을 활용해 생산 차질 문제를 어느 정도 해결할 수 있을 것으로 예상된다.&nbsp;벤츠는 앞서 유럽 생산 체제를 개편해 2025년까지 신규 양산되는 밴을 모두 전기차로 전환하겠다고 선언했다. 또 2030년까지 판매 차종 전원을 전기차로 전환하겠다는 뜻도 밝혔다. 이번 합작법인은 이 목표를 달성하는 데 도움이 될 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/09/blt202209090009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘매출 다각화’ 추진하는 셀트리온, 바이오시밀러 상용화 속도 붙었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090010</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 05:44:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인천광역시 연수구에 위치한 셀트리온 2공장.(사진=셀트리온)

셀트리온이 바이오시밀러(생물의약품 복제약) 신규 제품의 상용화를 통한 신규 매출원 마련에 속도를 내고 있다. 2025년까지 총 11개 제품을 출시하고 2030년까지 10개 파이프라인(개발제품군)을 더 추가한다는 전략을 추진 중이다.셀트리온은 현재 △스텔라라 바이오시밀러 CT-P43 △아일리아 바이오시밀러 CT-P42 △졸레어 바이오시밀러 CT-P39 △프롤리아 바이오시밀러 CT-P41 △악템라 바이오시밀러 CT-P47의 글로벌 임상 3상을 진행하고 있다.
자가면역질환 치료제 항목 확대 추진
셀트리온은 최근 유럽 피부과학회 학술대회(EADV Congress)에서 자가면역질환 치료제 스텔라라(Stelara·성분명 우스테키누맙) 바이오시밀러 ‘CT-P43’의 글로벌 임상 3상 28주 결과를 발표했다. 유럽 피부과학회(EADV)가 개최한 이번 학술대회는 지난 7일(현지시간) 시작해 10일까지 나흘간 이탈리아 밀라노에서 진행된다.회사는 이번 학술대회 세션 중 하나인 ‘레이트 브레이킹 뉴스(Late breaking news)’을 통해 판상형 건선(Plaque Psoriasis) 환자 509명을 대상으로 진행한 CT-P43 글로벌 임상 3상 28주 결과를 구두로 발표했다.셀트리온 측은 “스텔라라 투여군과 CT-P43 투여군으로 나눠 임상을 진행했다”며 “28주 임상 결과 스텔라라 투여군과 CT-P43 투여군 간 유효성 동등성을 입증했으며 안전성에서도 유사성을 확인했다”고 밝혔다.스텔라라 투여군의 경우 오리지널 의약품을 맞다 16주차부터 CT-P43로 교체됐다. 16주차 전까진 스텔라라를, 16주차부터 28주차까진 CT-P43을 투여하는 식으로 임상이 진행됐다. 회사는 스텔라라에서 CT-P43으로 교체 투여 후 12주간 반응 등을 살폈다. 그 결과 CT-P43가 오리지널 의약품 대비 유효성이 유사하게 유지됐다. 또 약물 투여 후 유의미한 이상 반응이 없어 안전성 역시 확인됐다.CT-P43의 오리지널의약품인 스텔라라는 얀센이 개발한 자가면역질환 치료제다. △판상형 건선 △크론병 △궤양성 대장염 △건선성 관절염 등을 적응증(사용범위)으로 한다. 스텔라라의 시장 규모는 얀센의 모회사인 존슨앤드존슨을 통해 확인할 수 있다. 존슨앤드존슨의 2021년 경영실적 발표에 따르면 스텔라라는 지난해 91억3400만달러(약 12조3300억원)을 매출을 올렸다.셀트리온은 CT-P43의 글로벌 임상 3상 28주 결과와 추가 연구를 진행한 뒤 이를 바탕으로 향후 글로벌 허가 절차를 밟을 계획이다. CT-P43의 상용화가 진행된다면 회사는 4번째 자가면역질환 치료제를 확보하게 된다.셀트리온은 지금까지 자가면역질환 치료제 바이오시밀러 제품으로 △램시마 △램시마SC(성분명 인플릭시맙) △유플라이마(성분명 아달리무맙) 등을 글로벌 시장에 출시했다. 회사 측은 “인터루킨(IL)-12, 23 억제제인 CT-P43이 상업화되면 TNF-α(종양괴사인자-α) 억제제 램시마 제품군 및 유플라이마와 함께 자가면역질환 치료제 시장에서 강력한 포트폴리오를 확보하게 된다”고 전했다.

셀트리온이 계획하고 있는 주요 제품 출시 목표 일정.(자료=셀트리온)


세 번째 항암 항체 시밀러 상용화
셀트리온은 항암 항체 바이오시밀러 분야에서도 경쟁력을 강화하고 있다.회사는 최근 아바스틴(Avastin·성분명 베바시주맙) 바이오시밀러 ‘베그젤마’에 대한 유럽연합집행위원회(EC)의 판매 허가를 획득했다. 전이성 직결장암, 비소세포폐암 등 아바스틴에 승인된 전체 적응증을 대상으로 허가가 나왔다.셀트리온 측은 베그젤마의 유럽 판매 허가에 대해 “자체 의약품 개발 및 생산 노하우에서 오는 원가 경쟁력을 앞세워 베그젤마를 시장에 조속히 안착시킨다는 전략”이라며 “오리지널의약품 개발사와도 글로벌 특허 합의를 완료한 상태”라고 설명했다.베그젤마는 △혈액암 치료제 ‘트룩시마’ △유방암·위암 치료제 ‘허쥬마’에 이은 셀트리온의 세 번째 항암 항체 바이오시밀러다. 셀트리온은 앞서 출시한 항암 항체 바이오시밀러의 판매 경험을 살려 베그젤마의 시장 안착을 진행할 계획이다. 베그젤마의 유럽 판매는 셀트리온헬스케어가 담당하고 있다.셀트리온은 지난해 말 식품의약품안전처(식약처)와 FDA에도 베그젤마의 판매 허가를 신청한 바 있다. 글로벌의약품 시장조사 기관인 아이큐비아(IQVIA)에 따르면 지난해 글로벌 베바시주맙 시장 규모는 64억1300만달러(약 8조5000억원)이다.
기존 제품의 경쟁력 강화
셀트리온은 신규 바이오시밀러 상용화와 함께 기존 출시 제품의 시장 확대에도 힘쓰고 있다. 회사는 최근 유럽 당국에 자가면역질환 치료제 휴미라의 바이오시밀러 유플라이마에 대한 글로벌 3상 임상시험계획을 제출했다. 오리지널 의약품과 유플라이마 간 상호교환성(interchangeability) 확보를 위한 임상이다.이번 임상시험계획이 승인되면 셀트리온은 에스토니아·폴란드 등에서 판상 건선 환자 366명을 대상으로 유플라이마와 휴미라 간 다회교차 투약군과 휴미라 유지 투약군 간의 약동학·유효성·안전성 등을 비교 검증 절차를 진행하게 된다.유플라이마는 유럽의약품청(EMA)으로부터 지난 2021년 2월 허가를 획득했다. 고농도 휴미라 바이오시밀러 제품으로, 저농도 대비 약물 투여량을 절반으로 줄이고 통증을 유발할 수 있는 시트르산염(구연산염)을 제거한 점이 특징이다.

자가면역질환 치료제 휴미라의 바이오시밀러 유플라이마 제품 이미지.(사진=셀트리온)

유플라이마의 EMA 허가는 류마티스 관절염(RA) 환자를 대상으로 한 유플라이마 글로벌 3상 임상 분석 결과를 기반으로 이뤄졌다. 회사는 해당 임상을 통해 휴미라와 유사한 유효성·약동학·안전성 결과를 확인한 바 있다. EMA는 △류마티스 관절염 △염증성 장질환(IBD), 건선(PS) 등 휴미라가 보유한 모든 적응증에 대해 유플라이마의 유럽 판매 허가 결정을 내렸다.셀트리온은 또 유플라이마의 미국 진출을 위해 휴미라 개발사인 애브비(Abbvie)와 특허 합의를 완료한 상태다. 미국 내 유플라이마 출시 목표 시점은 2023년 7월1일이다.회사 측은 “연내 미국 식품의약국(FDA)의 판매 허가를 기대하고 있다”며 “유플라이마가 미국에서 출시되면 고농도 제형의 장점과 함께 인터체인저블(Interchangeable·교체가능) 바이오시밀러 지위 확보 여부와 다양한 적응증에 대한 임상 결과도 향후 중요한 경쟁력으로 작용할 것으로 보고 있다”고 설명했다.애브비는 지난해 휴미라를 통해 약 207억달러(약 27조원)의 매출을 올렸다. 셀트리온 관계자는 “유플라이마가 상호교환성 임상을 통해 인터체인저블 바이오시밀러 지위를 확보하면 경쟁력 강화로 시장점유율 확대에도 큰 도움이 될 것으로 판단한다”며 “임상과 허가 준비에 만전을 기하는 한편 국내를 포함한 글로벌 시장에 합리적인 가격의 고품질 바이오의약품 공급을 진행할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/09/blt202209090017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[택시 기사 반발에 '기밀' 내놓은 카카오, '배차 알고리즘' 문제 없었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060004</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 23:20:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티는 지난 4월 '택시 배차 알고리즘'을 공개했다. 택시업계와 정부 제재에 기업 기밀을 공개한 셈이다. 사진은 카카오모빌리티의 가맹 택시에 승객이 승차하는 모습.(사진=카카오모빌리티)

모빌리티 투명성 위원회(이하 위원회)가 카카오 T 택시 배차 알고리즘 소스코드 검증 결과, 승객 호출 거리·영업 거리에 따른 차별 로직이 없다고 발표했다. 카카오모빌리티는 2020년부터 택시업계와 공정거래위원회(이하 공정위)로부터 '자사 우대행위' 의구심을 받아왔다.위원회는 6일 온라인 기자 간담회를 열고 이 같은 내용을 밝혔다. 위원회는 지난 1월 카카오모빌리티가 사회적 책임 강화 행보의 일환으로 발족한 기구다. 대한교통학회가 추천한 학계 교통분야 빅데이터 및 인공지능(AI) 전문가 5인으로 구성됐다.


왼쪽부터 여화수 KAIST 건설및환경공학과 교수, 이진우 KAIST 조천식모빌리티대학원 교수, 김현 한국교통대 교통에너지융합학과 교수(위원장), 김진희 연세대 도시공학과 교수, 김인희 공주대 도시융합시스템공학과 교수. (사진=모빌리티 투명성 위원회)

택시업계와 공정위 등에서 카카오 T 택시 배차 알고리즘에 대한 의구심을 제기하자 위원회는 알고리즘 공개를 권고했다. 카카오모빌리티는 지난 4월 알고리즘을 외부에 공개했다. 알고리즘은 기업 '영업 기밀'로 꼽힌다. 당시 모빌리티 업체를 비롯한 스타트업 업계에선 우려의 목소리가 나왔다. 알고리즘까지 공개해야 하느냐는 불만이었다.&nbsp;가장 이슈가 됐던 '택시 영업 방식 및 승객 호출 거리에 따른 차별 알고리즘'은 존재하지 않는 것으로 나타났다. 위원회는 "영업방식과 승객 호출 영업거리에 따른 차별 로직은 존재하지 않는다"고 말했다.&nbsp;


카카오 T 배차 진행 알고리즘. (자료=모빌리티위원회 간담회 갈무리)

위원회는 카카오모빌리티가 전달한소스코드가 실제 활용되는 소스코드와 다를 수 있다고 판단, 지난 7월 29일 사전 예고 없이 카카오모빌리티를 방문하기도 했다. 이후 콜 발송 이력 17억건을 전체 분석했으나 차별 로직은 없었다고 재차 강조했다. 위원회에 따르면 택시 배차 알고리즘은 차별보다 '인센티브'에 초점이 맞춰졌다. 김인희 공주대 도시융합시스템공학과 교수는 "검증 결과 특정 기사에게 페널티를 주는 알고리즘은 존재하지 않았다. 오히려 콜을 잘 받으시는 분들에게 더 많은 콜이 가게 돼 있다. 열심히 하는 분에게 인센티브를 제공하는 방식"이라고 말했다. 그러면서 "소비자 이익 측면에서 설정된 알고리즘이다. 소비자가 택시를 덜 기다릴 수 있게 하는 기사분들에게 콜이 몰리도록 설계된 셈"이라고 덧붙였다. 위원회는 배차 실적 데이터에 기반한 배차 알고리즘도 검증했다. 택시업계에선 카카오 T 가맹 기사에게 '장거리 배차'가 집중된다고 비판했다. 하지만 위원회가 2022년 4월 한 달간 카카오 T 실적 데이터를 분석한 결과, 가맹기사보다 일반기사의 장거리(10km 초과) 배차 비중이 높았다.&nbsp;

실적 데이터 기반 검증 자료. (자료=모빌리티위원회 간담회 갈무리)

위원장을 맡은 김현 한국교통대 교통에너지융합학과 교수는 "가맹 기사에게 수익성이 높은 장거리 배차 기회가 집중된다는 건 사실이 아니다"라고 설명했다. 김 교수는 오히려 일반 기사가 장거리 비중이 높을 수밖에 없는 구조라고 밝혔다.&nbsp;김 교수는 "일반 기사는 목적지를 확인할 수 있고, 가맹 기사는 확인이 불가하다. 일반 기사의 선택 자유도가 가맹 기사에 비해 높을 수밖에 없다. 이 때문에 오히려 일반 기사 장거리 배차 비중이 높은 것"이라고 설명했다.&nbsp;위원회는 최종 보고서 발표 전까지 이해관계자들의 의견을 수렴할 계획이라고 전했다. 김 교수는 "이번 검증 과정을 통해 국내 모빌리티 플랫폼이 사회와 교통 편익 증진에 기여할 수 있는 역할을 깊이 있게 모색해 나갈 수 있기를 기대한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘환경파괴’ 비판받는 가상자산, 미국서 채굴에 소모되는 전력량은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090008</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 13:32:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국은 전 세계에서 비트코인을 가장 많이 생산하는 나라다. 지난 1월 기준 글로벌 비트코인 채굴량의 38%를 차지했다. 지난해까지만 해도 중국은 오랜 시간 동안 비트코인 최다 생산 국가로 통했지만 중국 당국이 강력한 가상자산 채굴 금지령을 내리며 많은 채굴업자들이 미국이나 제3의 국가로 이전한 것으로 알려졌다. &nbsp;미국 내 가상자산 시장이 확대됨에 따라 환경오염에 대한 우려가 제기되고 있다. 채굴에 사용되는 화석 연료 기반의 전기 에너지 사용량이 막대하기 때문이다. 미국 민주당 의원들은 지난 1년 동안 가상자산 산업이 폭발적으로 성장하면서 온실가스 배출량이 증가했으며 이로 인해 탄소중립 목표를 실현하는데 차질이 생길 수 있다고 주장한다. 나아가 미국이 기록적인 폭염 등 이미 극단적인 기상 조건으로 에너지 공급 시스템이 취약해진 상황에서 전력 소모가 막대한 가상자산 채굴로 인해 더욱 큰 문제가 발생할 염려가 있다고 말한다.&nbsp;

(사진=픽사베이)

실제로 최근 백악관 과학기술정책실(OSTP)이 발표한 보고서에 따르면 미국 가상자산 산업 운영에 들어가는 전력량이 미국의 모든 가정에서 사용하는 컴퓨터 전력량과 맞먹는 것으로 나타났다. 보고서는 미국 전체 전기 사용량의 0.9~1.7%가 블록체인 기반 토큰과 대체불가능토큰(NFT) 운영에 들어간다고 전했다. 또 가상자산 관련 활동에서 연간 2500만~5000만 톤의 이산화탄소가 발생하는 것으로 나타났다. 이는 미국 전체 온실가스 배출량의 0.4~0.8%를 차지하며 미국 전역에서 운영되는 경유 기차에서 발생하는 배출량과 동일한 수준이다.&nbsp;OSTP 보고서는 비트코인과 이더리움의 채굴 방식인 ‘작업 증명’(Proof of Work·PoW) 합의알고리즘이 특히 전력량 소모가 심하다고 지적했다. 작업 증명은 말 그대로 작업을 통해 증명한다는 의미다. 블록체인에 새로운 블록을 계속해서 생성해 나가기 위해 컴퓨팅을 통해 수학 연산을 푸는 사람에게 그에 대한 보상으로 토큰이 지급되는 방식이다. 채굴하는 사람들이 많아질수록 난이도는 점점 높아지고 채굴에 걸리는 시간이 길어져 에너지 소모가 커지기 때문에 막대한 전력을 소모한다.&nbsp;

(사진=이더리움 유튜브 갈무리)


가상자산 채굴의 전력 소모량에 대한 문제가 불거진 후 친환경적인 채굴 방식도 등장하고 있다. 이더리움의 경우 조만간 ‘더 머지’(The Merge)라는 이름의 주요 업그레이드를 통해 ‘지분 증명’(Proof of Stake·PoW)으로 전환할 예정이다. 지분 증명은 지분, 즉 보유한 코인의 양을 통해 거래를 검증할 수 있는 권한을 얻고 블록 생성에 참여하는 방식이다. 이번 업그레이드로 이더리움 검증 과정에 소모되는 에너지 소비량은 최대 99.95%까지 줄어들 것으로 기대된다.&nbsp;하지만 IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 시장에서 지배적인 영향력을 지닌 비트코인이 작업 증명을 유지하는 한 계속해서 전력 문제가 발생할 것이라고 지적했다. 또 방대한 전자 폐기물을 발생시킨다는 문제도 제기된다. 미국에서는 이미 비트코인 채굴자들이 집중된 지역에서 전기 요금이 상승하고 있다. 또 채굴자들은 우위를 점하기 위해 가장 빠른 최신 장비를 사용하려 하기 때문에 이 장치들은 길어봤자 2년 사용된 후 버려진다.&nbsp;이뿐만 아니라 가상자산 채굴로 인해 대기오염 기여도가 높은 노후 석탄 및 가스 화력 발전소가 계속해서 운영을 이어나가는 경우가 생기는 것도 문제다. 뉴욕 주에서는 비트코인 채굴을 위해 이미 폐쇄된 노후 발전소 운영이 재개되는 경우도 발생했다. 보고서는 이러한 사례로 인해 온실가스 배출량 감축에 있어서 미국이 이룬 일부 진전이 무마될 것이라고 밝혔다.가상자산 채굴이 환경파괴의 주범으로 지목되자 각 주정부도 단속에 나서고 있다. 뉴욕 주는 일찌감치 가상자산 채굴지로 자리 잡았지만 최근에는 채굴자들이 다른 지역으로 떠나고 있는 것으로 알려졌다. 뉴욕에서 미국 최초로 채굴 작업을 금지하는 법안이 통과됐기 때문이다. 해당 법안은 작업 증명 채굴 라이선스 발급을 2년간 유예하는 내용을 담고 있다.텍사스는 가상자산 채굴을 환영하는 입장이다. 그러나 텍사스에서 증가하는 채굴량이 이미 취약한 지역 전력망에 더 많은 부담을 주고 주민들의 전기요금 상승으로 이어질 수 있다는 우려가 제기되고 있다. 지난 7월에는 폭염으로 전력난을 겪자 텍사스의 가상자산 채굴 기업들은 자발적으로 채굴을 중단하기로 했다.&nbsp;보고서는 가상자산으로 인한 환경 파괴를 막기 위해 미국 환경청(EPA), 에너지부(DOE)와 같은 연방 정부 기관이 지역 의원들과 협력할 것을 제안했다. 가상자산 기술에 대한 기준을 마련해 가상자산 기업들이 환경에 대한 책임감을 가지도록 해야 한다는 것이다. 나아가 이 조치가 효과가 없는 것으로 나타나면 관련 기관들이 행정 조치를 취하고 의회는 입법을 통한 규제와 같이 보다 강력한 조치를 고려해야 한다고 주장했다.&nbsp;이 밖에도 OSTP는 가상자산 채굴로 인해 소모되는 전력량에 대한 정확한 자료가 없다는 점을 지적했다. 이어 연방 정부 기관이 전력회사와 가상자산 채굴자들로부터 전력 사용량에 대한 자료를 수집해야 한다고 제언했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/09/blt202209090012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[역사로 남을 '불멸의 마이크로프로세서' 11선]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt200909020004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt200909020004</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 14:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로프로세서는 놀라운 장치다. 이 장치는 컴퓨터의 두뇌를 하나의 전자 부품으로 통합시킨다. 한때 한 방 가득 장비가 필요했던 컴퓨터 기능은 이제 1제곱센티미터도 채 안 되는 면도날 두께의 실리콘 속으로 들어갔다. 이제는 요리, 운전, 세탁, 그리고 이 기사를 읽는 행위에 이르기까지 모든 일상 생활이 이 작은 칩을 통해 이뤄진다.

수많은 종류의 마이크로프로세서들 중에서도 몇몇 칩들은 기술적, 문화적, 경제적으로 특히 큰 영향을 끼쳤다. 이 칩들은 반드시 가장 성공적이거나, 잘 팔렸다거나, 성능이 우수한 것은 아니었지만 중요하고 지속적인 경향(아키텍처, 마케팅 콘셉트, 컴퓨터에 대한 완전히 새로운 이용법)을 촉발했다.


11. 인텔 펜티엄(1993)

적용 제품: 브랜드 네임 프로세서

‘386’이라는 트레이드마크 사용이 금지된 이후, 인텔은 새로운 프로세서(586으로 알려졌던)의 이름이 단순한 숫자 이상이어야 하겠다고 생각했다. 그래서 이 프로세서에는 특이하고 기억하기 쉬운 펜티엄이라는 이름이 붙었다.

처음에는 제품명으로 인해 비평가들에게 조롱당했지만, 사실 펜티엄은 소비자용 마이크로프로세서 시장의 새로운 시대를 열었다고 할 수 있다. 더이상 CPU에는 286, 386, 486과 같은 이름이 붙지 않았다. 대신 이들은 대중적인 인식을 위한 독자적인 이름들을 부여 받게 됐다.

이러한 브랜드는 인텔 프로세서에게 확실한 특징을 부여했고, 컴퓨터 구매자들은 이를 자랑스러워했다. 라이벌 제조사들은 더 이상 인텔 프로세서의 복제품을 만들고 이를 'x86’이라 부르지 않게 됐다. 이러한 트레이드마크는 하나의 상징이 되었고 현재까지도 그러하다.


10. 모토로라 68000(1980)

적용 제품: 애플 매킨토시(1984)

1980년 모토롤라가 68000을 출시했을 때, 이 칩은 시장에서 가장 우수한 성능을 보였다. 최초에는 68000은 유닉스 워크스테이션과 서버, Sun-1에 탑재되었다. 이후 이 하이브리드 16/32비트 프로세서는 애플의 1984년형 매킨토시에 사용하되게 된다. 68000을 계승한 제품들은 애플이 1990년대 후반 파워PC 칩으로 교체할 때까지 모든 매킨토시 컴퓨터에 사용되었다.

1980년대 중반 모토롤라가 68000의 가격을 낮춘 이후에 이 프로세서는 아타리 ST와 아미가 컴퓨터, 세가 제네시스 비디오 게임기, 아케이드 게임기에 사용되었다. 68K 코어는 오늘날에도 여전히 자동차 엔진 제어기, 프론트 패널 디스플레이, 기상 모니터링 기기와 같은 다양한 제품에 탑재된 마이크로콘트롤러로 사용되고 있다.


9. AIM 파워PC 601(1992)

적용 제품: 애플 파워 매킨토시 6100(1994)

파워PC는 치열한 경쟁 관계에 있던 애플, IBM, 모토롤라라는 세 회사로부터 탄생했다. 이 회사들은 인텔과 마이크로소프트가 PC 시장을 장악하고 있는 현실을 깨뜨리려는 희망으로 이 새로운 마이크로프로세서를 지원했다.

비록 인텔을 극복하지는 못했지만 파워PC는 애플 매킨토시의 중심으로 자리를 잡았고, 이 프로세서의 여러 버전들은 1994년부터 2006년까지 사용되었다. 이 프로세서는 PC 외에도 닌텐도 Wii, 마이크로소프트 Xbox 360과 같은 게임기에 사용되었으며, 소니 플레이스테이션 3에 탑재되는 셀 프로세서의 구성품이기도 하다.


8. RCA COSMAC CDP 1802(1976)

적용 제품: NASA 보이저 1호기(1977)

RCA 1802는 우주에서 사용된 첫 번째 마이크로프로세서다. 1970년대 후반 1802에 대한 RCA의 공격적인 홍보로 인해 이 칩은 무수한 프로브와 위성에 사용되었다(바이킹호, 갈릴레오호, 보이저호). 전력 소비율이 낮고 방사선에 잘 견디는 이 칩은 지구 밖의 혹독한 환경에 안성맞춤이었다.

3개의 1802 프로세서를 탑재한 보이저 1호기는 현재 지구로부터 102억 마일 떨어져 있으며, 인간이 만든 물체 중에서는 지구에서 가장 멀리 떨어져 있는 것에 해당한다. 오래 전에 태양계를 떠나 성간 우주를 향해 나아가고 있는 보이저 1호기는 어딘가에서 외계 문명을 만나게 될지도 모르겠다.

외계 문명의 엔지니어가 보이저 1호기를 발견한다면 그들은 1802를 살펴봄으로써 지구의 컴퓨터 시스템에 대해 알게 될 것이다. 만약 이런 일이 일어난다면 이 프로세서가 본 기사 목록에 올라온 CPU들 중에서 가장 큰 영향력을 지녔다고 해야 할 것이다. 외계 문명이 우리 문명을 파악하는데 프로세서만큼 큰 역할을 할 것이 또 어디 있겠는가?


7. AMD 옵테론 240(2003)

적용 제품: IBM 서버 하드웨어

컴퓨터 테크놀로지 개발은 다른 것들과 마찬가지로 많은 변화를 수반한다. 32비트 세계에서 64비트 세계로 넘어갈 시기가 다가왔을 때, 인텔은 32비트를 지원하는 64비트 프로세서인 아이태니엄을 들고 나왔다. 불행히도 아이태니엄은 기존 32비트 코드를 느리게 구동시켰다.

반면 AMD는 인텔의 기존 x86 세트를 32비트 소프트웨어의 성능 손실 없이 일체화된 64비트를 지원하도록 개발했다. ‘x86-64’ 또는 ‘AMD 64’라고 알려진 이 인스트럭션 세트 디자인은 AMD 옵테론 240에 최초로 사용되었다. 이 디자인은 매우 효과적이어서 인텔 역시 아이태니엄을 제외하고는 이 명령어 세트를 모든 x86 프로세서에 적용하게 됐다.

오늘날 제조되는 모든 데스크톱 PC의 마이크로프로세서는 옵테론의 x86-64 인스트럭션 세트를 사용하며, 이러한 기준은 앞으로 몇 년 동안 이어질 것으로 보인다.


6. 질로그(Zilog) Z80(1976)

적용 제품: 라디오 ��(Shack) TRS-80 Model I

8비트 Z80은 널리 사용중이던 인텔의 8080 CPU보다 강화된 버전이었다. Z80은 보다 낮은 가격에 더 나은 기능을 갖췄기 때문에 곧 8080의 인기를 능가하게 되었다.

CP/M 운영체제와 한 팀을 이뤘던 Z80은 최초의 멀티벤더 컴퓨터 이용의 표준이 되었다. 오늘날의 윈도우와 x86 프로세서처럼 CP/M과 Z80 콤보는 1970년대 후반과 80년대 초반 수백 대의 비즈니스 컴퓨터에 사용되었다. 아마 이 시대에 가장 인기 있었던 모델은 ‘트래시(Trash)-80’이었을 것이다.

다른 프로세서들과 마찬가지로 Z80도 각종 전자제품에 탑재되어 제2의 삶을 살았다. 닌텐도 게임보이, 세가 마스터 시스템 등의 게임기뿐만 아니라 텍사스 인스트루먼트의 그래프 계산기에도 사용되었다. 8비트 Z80의 현대화된 버전은 아직도 임베디드용으로 판매되고 있으며, 가장 오랫동안 생산된 마이크로프로세서로 자리매김되는 중이다.


5. MOS 테크놀로지 6502(1975)

적용 제품: 애플 II(1977)

6502는 저렴하고 성능 좋은 프로세서로서 인텔 8080이 149달러에 팔렸을 때, 단돈 25달러에 판매된 제품이다. 컴퓨터에 취미를 가진 젊은이들 중에 스티브 워즈니악도 이 저렴하고 우수한 성능의 칩을 발견하고는 이를 사용하여 컴퓨터를 설계하였다. 워즈니악이 설계한 컴퓨터 중 한 대가 애플 II였다. 이 컴퓨터는 수백만 대가 팔려나갔고, 1970년대 후반 개인용 컴퓨터의 대세를 이루었다.

6502는 1980년대 초 비디오 게임기와 여러 가지 가정용 컴퓨터에 사용되었다. 6502에서 파생된 프로세서들은 아타리 2600과 닌텐도 엔터테인먼트 시스템에 사용되었다. 닌텐도 엔터테인먼트 시스템에 사용됨에 따라 6502는 비디오 게임 분야에서 가장 영향력 있는 프로세서가 되었다.


4. 인텔 8088(1979)

적용 제품: IBM PC 5150(1981)

8088은 8비트 버스를 갖춘 제품으로 8086(1978)의 하위 기종으로 생산되기 시작했다. 이 프로세서는 작동하는 시스템을 만들기 위해 필요한 8비트 지원 칩과 함께 잘 작동했기 때문에 IBM은 이 제품을 새로 출시하는 컴퓨터인 PC 5150에 사용하였다.

IBM PC는 의심의 여지없이 역사상 가장 영향력 있는 개인용 컴퓨터다. 즉 여기에 사용된 마이크로프로세서 또한 그만큼 영향력이 있다는 얘기가 된다. 8088은 셀 수 없을 정도로 많이 생산되었고, 8088의 x86 아키텍처의 슈퍼세트를 사용한 파생 제품들은 오늘날 판매되는 모든 소비자 PC(애플 매킨토시에도)에 사용된다.


3. 에이콘(Acorn) 컴퓨터 ARM2(1986)

적용 제품: 에이콘 아르키메데스(1987)

ARM은 ‘Acorn RISC Machine’의 약자다. 이는 이 제품의 기원을 잘 나타내준다. ARM은 단순하고 저렴하며, 32비트 RISC(Reduced Instruction Set Computer) 프로세서 라인에 속하는 제품으로서 영국의 컴퓨터 회사인 에이콘에 의해 설계되었다. ARM은 1987년 영국에서만 출시된 32비트 컴퓨터인 에이콘 아르키메데스에 처음 사용되었다.

아르키메데스와 파생 제품들은 당시 영국에서는 성공적이었지만 미국에는 상륙하지 못했다. 그러나 ARM의 아키텍처는 소비자 전자제품의 마이크로콘트롤러로서 사용되어 두 번째 삶에서 빛을 발했고, 오늘날 수많은 사람들이 사용하는 기기에 사용된다.

ARM 프로세서는 PDA, 핸드폰, 닌텐도 DS, 아이팟과 아이폰, GPS, 디지털 카메라 등 여러 가지 제품에 사용된다. 수십억 개의 제품에 사용된 이 프로세서는 역사상 가장 많이 탑재된 32비트 프로세서 아키텍처가 되었다.


2. 인텔 8080(1974)

적용 제품: MITS 앨테어(Altair) 8800(1975)

어떤 사람들은 8080이야말로 다방면의 컴퓨터 이용에 적합한 최초의 마이크로프로세서라고 주장한다. 이 8비트 CPU는 최초의 대량 생산 개인용 컴퓨터인 MITS 앨테어 8800의 한 부분으로서 PC 혁명에 불을 붙였다.

8080의 성공은 순식간에 모토롤라 6800과 같은 경쟁자를 출현시켰고, Z80 제품의 성능을 강화시켰으며, 마이크로프로세서 시장의 규모를 확대시켰다. 더욱 중요한 것은 8080이 80x를 계승하는 제품들의 기반이 되었으며, 8080을 계승한 8085, 8086, 8088 등의 제품들이 오랫동안 생산 라인의 주축을 이뤘다는 점이다. 8080의 역사적 영향력은 실로 막대한 것이다.


1. 인텔 4004(1971)

적용 제품: 비지콤(Busicom) 141-PF 계산기(1971)

어떤 마이크로프로세서라 해도 역사상 최초로 생산된 상업용 제품보다 더 큰 영향력을 가질 수는 없을 것이다. 4004는 특별히 비지콤 데스크톱 계산기를 위해 설계된 4비트 프로세서다. 이 제품은 마이크로프로세서에 대한 더 넓은 시장이 존재한다는 사실을 증명했으며, 다가올 수십 년간 인텔이 마이크로프로세서(차후에는 메모리도)의 혁신자이자 유행의 선도자가 되도록 이끌었다.


원문보기 : http://www.idg.co.kr/newscenter/common/newCommonView.do?newsId=58784]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2009/09/02/blt200909020002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>