<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2022 19:21:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[신제품 공개도 늦추고...'M세대'로 변모 중인 애플]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210078</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 19:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데스크톱, 노트북, 태블릿 등 애플의 주요 제품군에서 'M' 시리즈 칩(SoC) 비중이 높아지고 있다. 첫 모델인 'M1'의 흥행을 시작으로 최근에는 신제품 출시 일정도 M 칩에 맞춰 조정되고 있는 모습이다. 20일(현지시간) 애플 소식에 정통한 &lt;블룸버그&gt;의 마크 거먼은 애플이 당초 1분기 출시가 예상됐던 신형 맥북에어 출시를 올해 말로 연기하고 맥북 프로 14·16인치 모델은 2023년에 공개할 것으로 전망했다. 이는 새로운 M2 칩 개발 일정에 따른 것으로 풀이된다. 

이달 초 열린 애플 스페셜 이벤트에서 역대 M 시리즈 칩을 소개 중인 애플 (자료=애플 이벤트 갈무리)

M 시리즈의 시초는 애플이 2020년 11월 공개한 M1이다. 기존 맥(Mac) 제품용 인텔 CPU를 대체하기 위해 애플이 ARM CPU 아키텍처를 기반으로 자체 개발했다. 2020년형 맥북에어, 맥북프로 13인치, 맥미니에 처음 탑재됐다. 애플은 당시 M1의 속도가 전작 인텔 CPU(중앙처리장치) 대비 3.5배, GPU(그래픽처리장치)는 5배, 배터리 성능은 2배 높다고 설명했다. 그러면서 M1 탑재 맥북의 가격은 전작 수준으로 유지했다. 이는 업계와 소비자들의 호응을 얻어 2021년 1분기 애플은 전년 동기보다 94% 많은 맥북을 판매하는 성과를 거뒀다.이어 애플은 후속 칩인 'M1 프로'와 'M1 맥스'를 2021년 10월 14, 16인치 맥북 프로와 함께 선보였다. 전작인 M1은 같은 해 데스크톱 아이맥 24인치, 태블릿인 아이패드 프로 11인치와 12.9인치 모델까지 확대 도입했으며, 2022년 아이패드 에어 5세대 모델에도 M1을 탑재하는 등 매년 보급형 라인업까지 M1 칩의 적용 범위를 늘려가고 있다. 또 이달 초 신제품 출시 행사에서 공개한 'M1 울트라'는 2개의 M1 맥스를 하나로 연결해 또 한 번 큰 폭의 성능 개선을 이뤄낸 칩이다. 전문가용 PC인 '맥 스튜디오'에만 탑재됐으며 애플은 이를 'M1 시리즈의 마지막 제품'이라고 못박았다.

M 시리즈 칩이 탑재된 애플의 주요 PC 제품들 (자료=애플)

따라서 다음 M 칩은 차세대 'M2'가 될 가능성이 높은 가운데, 애플이 신형 맥북에어의 출시 시기를 하반기로 미뤘을 경우 이는 M 시리즈 출시 주기와 탑재 제품 출시 시기를 정례화할 가능성이 높다는 얘기다. 애플은 스마트폰의 경우 이미 매년 신형 아이폰과 함께 모바일 제품용으로 설계하는 새 'A' 시리즈 칩을 함께 공개해오곤 했다.한편 궈밍치 애플 전문 애널리스트는 애플이 신형 맥북에어의 대량 생산을 2분기 말이나 3분기 초에 시작해 9월경 제품을 출시할 것으로 내다보고 있다. 올해 9월은 M1 공개 후 2년여가 되는 시점으로, 애플의 아이폰 공개 이벤트와 시기가 겹친다. 마크 거먼은 2021년 M1 프로·맥스 칩을 탑재하고 출시된 14, 16인치 맥북 프로 후속 모델이 2023년 출시될 가능성을 높게 점쳤다. 따라서 해당 모델에는 M2 프로와 M2 맥스가 탑재될 가능성이 높다. M 시리즈 업그레이드 주기는 2년, 관련 제품 출시 시기도 마찬가지로 2년으로 예상해볼 수 있는 대목이다. 다만 애플이 올해도 맥북 판매량이 전년보다 성장할 수 있을지는 미지수다. 시장조사업체 트렌드포스는 이달 초 애플의 올해 맥북 출하량이 전년 대비 1.1% 오를 것으로 전망했다. 또 글로벌 노트북 출하량은 -4.1%를 기록할 것으로 내다봤다. 이는 M2를 탑재한 신형 맥북의 출시가 하반기로 늦춰지고 코로나19 유행 중 비대면 환경 전환을 위해 증가한 노트북 수요가 코로나19 이전으로 돌아가는 과정의 영향일 것으로 예측된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“100층 빌딩 기술력”...삼성전기 총 1.6조 투자 FC-BGA는 무엇]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210020</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 19:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전기는 21일 부산사업장에 3000여억원을 들여 반도체 패키지 기판(플립칩 볼 그리드 어레이·FCBGA) 투자를 한다고 밝혔다.앞서 삼성전기는 지난해 말부터 베트남 법인에 FCBGA 증설을 두 차례에 걸쳐 총 1조3000억원 규모로 벌이겠다고 밝히기도. 이번 투자로 삼성전기가 국내에서 FCBGA에 투자하는 총 액수는 1조6000억원 규모로 늘게 됐다.삼성전기는 패키지 기판의 향후 성장성이 높고 2026년까진 수요가 공급을 앞지를 것으로 보고 있다. CPU 성능 발전으로 기판의 층수가 많아지고 대형화 중심으로 수요가 늘 것이라는 게 삼성전기 측의 설명이다.

삼성전기가 투자하는 반도체 패키지 기판.(사진=삼성전기)

삼성전기가 이번에 투자하는 패키지 기판은 반도체 실리콘 칩을 직접 PCB(기판)과 붙여주는 것이다. 기존에는 패키지 기판에 와이어를 이어 다리처럼 PCB에 붙여줬는데, 여기에 들어가는 전극 단자 수가 늘면서 핀 미세화가 요구되자 하이엔드 제품을 중심으로 ‘FC-BGA’라는 방식이 도입되는 추세다.FC-BGA에서 ‘플립칩’(FC)은 칩을 뒤집어 PCB에 연결한다는 의미다. 통상의 와이어 본딩 방식은 트랜지스터가 위로 올라오는데, 플립칩은 칩 전면에 동그란 돌기처럼 생긴 ‘솔더 범프’를 통해 뒤집어 붙인다.다양한 플립칩 방식 중에서도 ‘볼 그리드 어레이’(BGA)는 PCB에 연결하는 핀의 두께(피치)를 절반 수준으로 줄일 수 있다는 게 최대 장점이다. 그런 만큼 고성능 CPU나 GPU, 칩셋 등에 최근 들어 적극적으로 활용되고 있다.

삼성전기 부산사업장 전경.(사진=삼성전기)

FCBGA를 중심으로 패키지 기판 수요는 매년 급증하고 있다. 2020년부터 2025년까지 패키지 기판 성장률은 연평균 13~15% 수준으로 예상된다. 같은 기간 반도체와 패키지 시장 성장률(약 5~6%)보다도 더 높다.서버와 클라우드, 인공지능, 자율주행, 이동통신 등 다양한 분야에서 고성능 패키지 기판에 대한 수요가 늘어나는 것도 시장 성장을 이끌 요인이다. 또 자체 칩을 커스텀해서 만드는 빅테크 기업이 늘어나고 있는 것도 관련 수요가 늘고 있는 이유로 거론된다.반면 FCBGA는 미세회로를 구현하고 면적을 키우며 층수를 확대하는 등의 기술에서 난도가 높아 후발업체들의 진입이 쉽지 않다. 삼성전기는 “모바일에 탑재되는 패키지 기판을 아파트에 비유한다면 하이엔드급은 100층 이상의 초고층 빌딩을 짓는 것과 같이 높은 기술력이 필요”하다고 설명했다.반도체 패키지 시장의 성장엔 다양한 칩을 기판에 배열해 합치는 ‘멀티칩 패키지’(MCP)의 보편화도 한몫하고 있다. 과거엔 기판이 반도체 패키징 기술을 보조하는 수준이었다면, 오늘날 다양한 칩과 구동에 필요한 부품을 한데 싣는 SoS(System on Substrate) 관점에서 고성능 기판이 요구되고 있다는 것이다.장덕현 삼성전기 사장은 “패키지 기판은 새로운 패러다임을 맞고 있다"며 "SoS는 모든 시스템을 통합하는 플랫폼이 될 것”이라 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3주만에 3배 뛴 '갤럭시 S22 울트라' 지원금..."사전예약자만 호구?"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220007</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 19:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성 갤럭시S22 울트라. (사진=삼성전자)

삼성전자의 스마트폰 '갤럭시S22 울트라'에 대한 이동통신사 공시지원금이 제품 출시 3주만에 3배 이상 오르면서 사전예약판매를 통해 기기를 구입한 소비자들의 불만이 높아지고 있다. 이들 중 일부는 아직 사전예판 사은품조차 받지 못한 상황이다.SKT·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사는 지난 18일 갤럭시S22 울트라의 공시지원금을 종전 15만원 안팎에서 최대 55만원까지 올렸다. 여기에 7~8만원 정도인 유통채널 추가 지원금(최대 15%)을 고려하면 할인 규모는 최소 55만원에서 최대 63만원선이 된다. 8~9만원대 고가 요금제 사용이란 조건이 따르지만 평소 데이터 사용량이 많은 사용자라면 공시지원금이 크게 오른 현시점에 구입하는 것이 이득이다. 공시지원금은 제조사와 이동통신사의 협의로 결정된다. 출시된 지 오래된 제품들일수록 재고 처리를 목적으로 점진적으로 높아지는 것이 일반적이다. 그러나 갤럭시S22 시리즈는 정식 출시 후 아직 한달도 지나지 않았다. 음성적인 불법 보조금을 제외하면 프리미엄 제품의 공시지원금이 한달 내에 출고가의 30% 수준으로 오르는 경우는 흔치 않다. 업계에선 이달 초 불거진 갤럭시S22 'GOS 게이트(게임 중 성능 제한 강제)' 논란으로 판매량이 줄자 삼성전자가 보조금을 상향해 대응에 나선 것이란 분석이 나온다. 

22일 기준 이동통신 3사가 공시 중인 갤럭시S22 울트라 512GB 모델 공시지원금 규모. (자료=각사 홈페이지)

문제는 사전예약자들이다. 이들은 배송지연으로 제품과 사은품을 제때 수령하지 못한 데다가 신제품 출시 효과가 잦아들기 전에 보조금까지 대거 높아지면서 손해를 봤다는 입장이다. 당초 갤럭시S22 시리즈의 국내 사전예약판매는 지난달 14~21일까지였고 25일부터 제품 수령이 가능할 예정이었다. 하지만 주문자가 폭주하면서 삼성전자는 사전예약자 개통 기간은 이달 5일까지, 사은품 신청 기간도 20일까지로 늘렸다. 삼성전자가 운영하는 삼성멤버스 커뮤니티 게시판에는 22일까지도 사전예약자들의 불만이 다수 게시되고 있다. 한 사용자는 "사전예약을 왜 했는지 후회된다"며 "이렇게 빨리 공시지원금을 늘릴 거라면 사전예약자들 혜택을 추가로 제공했으면 한다"고 전했다. 다른 사용자들도 "사전예약자만 호구(어수룩해서 이용을 잘 당하는 사람을 부르는 은어)가 됐다", "한달 전에 신청한 사은품 배송이 이제야 시작됨", "삼성전자는 사전예약자들을 호구라 부르기로 한 듯" 등 다양한 형태로 분노를 드러냈다.다만 이들에 대한 별다른 구제책은 없는 상황이다. 한 통신업계 관계자는 "어제 산 옷의 가격이 오늘 내렸다고 차액을 환불해주지 않듯 공시지원금도 상황에 따라 달라지는 것"이라고 말했다. 통상 이동통신사가 공시한 지원금은 일주일 단위로 달라진다. 따라서 18일 상향된 지원금이 계속 유지될지도 미지수다. 한편 지난해 12월 방송통신위원회는 단말기 추가 공시지원금을 최대 30%까지 지급할 수 있는 단말기유통법 일부 개정 법률안을 국회에 제출한 바 있다. 해당 법안이 국회를 통과해 정식 시행될 경우 유통채널이 지급할 수 있는 추가 지원금 규모도 지금의 2배까지 오를 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘국산 1호’ 코로나19 백신 상용 가시화…SK바사, 질병청과 선구매 계약 체결]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210364</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210364</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 19:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스의 백신 생산 공장인 안동 L하우스 전경.(사진=SK바이오사이언스)

‘국산 1호’ 코로나19 백신 상용화 가능성이 커졌다.질병관리청(질병청)은 21일 SK바이오사이언스가 개발 중인 코로나19 백신 후보물질 ‘GBP510’의 국내 공급을 위한 선구매를 결정했다. 시장에선 이를 GBP510의상용화 임박에 긍정적 신호로 해석하고 있다. 회사는 이르면 올 상반기 해당 물질의 상용화가 가능하리라고 기대 중이다.SK바이오사이언사와 질병청 간 계약 물량은 1000만회 접종분이다. SK바이오사이언스가 GBP510 개발을 완료하면 질병청의 접종 계획에 따라 해당 물량을 순차적으로 공급하게 된다.GBP510은 코로나19 바이러스 항원 단백질을 체내 주입해 항체를 생성하는 전통적인 합성항원 방식으로 개발된 백신 후보 물질이다. SK바이오사이언스는 최근 한국인까지 투약 대상으로 포함된 GBP510의 임상 3상의 접종을 마치고 결과를 분석하고 있다.회사 측은 이번 질병청의 선구매 계약에 대해 “미국·유럽연합(EU) 등 선진국에서 허가된 주요 5종의 코로나19 백신 중 2종(아스트라제네카·노바백스)을 국내에서 독자적으로 위탁 생산해 공급한 데 이어 자체 백신까지 공급하는 세계적인 수준의 기술력을 입증한 셈”이라며 “대한민국은 코로나19 엔데믹(풍토병) 시대를 앞두고 수입에 의존하지 않고 안정적으로 백신을 확보할 수 있는 활로를 마련했다”고 평가했다.GBP510은SK바이오사이언스와 미국 워싱턴대학 약학대 항원디자인연구소(IPD)가 공동 개발했다. 물질 발굴에는 영국의 다국적 제약사 글락소 스미스클라인(GSK)의 면역증강제(Adjuvant) 기술이 활용됐다.임상은 국제기구 전염병대비혁신연합(CEPI)의 차세대 코로나19 백신 프로젝트 ‘Wave2’에 선정돼 총 2억1370만달러(약 2450억원)의 개발비를 지원받아 진행되고 있다. 회사는 올 상반기 △국내 품목허가 △세계보건기구(WHO) 긴급사용허가 △해외 국가별 긴급사용허가 획득 등을 계획하고 있다. 최근 신속 승인을 위한 순차심사(Rolling Review) 서류를 영국 의약품 규제 당국(MHRA)에 제출한 바 있다.

코로나19 백신 후보물질 ‘GBP510’의 임상 1·2상 결과.(자료=SK바이오사이언스)

SK바이오사이언스는GBP510의 상용화 성공은 우리나라의 ‘백신주권 확보’로 이어질 수 있다고 강조했다. 자체 개발한 코로나19 백신 공급망 확보는 글로벌 수급 변동성의 영향 없이 접종을 진행할 수 있다는 의미다. 회사는 코로나19 엔데믹 시대를 준비하는 국가 정책에 기여할 방침이다. 또 국내 안정적인 공급을 시작으로 글로벌 시장에도 진출, 국산 백신의 성공적인 세계화를 이끌어갈 계획이다.GBP510의상용화는 코로나19 백신 선택권 향상 측면에서도 긍정적이다. 해당 물질은 유전자재조합 기술을 이용해 만든 항원 단백질을 인체에 직접 주입, 체내에서 항체 생성을 유도하는 방식으로 개발됐다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증됐다. 지금까지 국내에서 접종됐던 ‘바이러스 벡터(아스트라제네카·얀센)’나 ‘메신저 리보핵산(mRNA, 화이자·모더나)’ 방식의 코로나19 백신에 거부감을 느꼈던 이들에 대안이 될 수 있으리라는 기대가 나오는 이유다.GBP510의 유통은 기존 백신 공급 시설을 통해 이뤄진다. 2∼8도의 냉장 유통과 장기 보관이 가능해 국내뿐 아니라 저개발국을 포함한 전 세계 백신 접종을 독려하는 데 기여할 수 있다는 게 회사 측 설명이다.SK바이오사이언스는 GBP510가 향후 2호·3호 국산 코로나19 백신 개발에도 일조할 부분이 있다고 전했다. 회사 측은 “현재 후발주자로서 코로나19 백신을 개발 중인 국내 기업들은 임상3상 진행을 위한 대조 백신 확보에 어려움을 겪고 있다”며 “보건당국과 협의로 개발이 완료된 GBP510을 대조 백신으로 제공해 대한민국 백신 산업 발전과 글로벌 백신 허브로의 성장에 기여한다는 방침”이라고 전했다.국내 개발사들이 진행하는 비교 임상 방식의 임상3상은 기존 허가 백신을 대조 백신으로 활용해 임상 데이터를 비교하는 과정이 필요하다. 이 과정에서 비열등성(성능이 뒤처지지 않는 점)을 입증해야 하는데 해외에서 개발된 백신을 대조 백신으로 활용하기는 현실적으로 어려운 상황을 GBP510을 통해 해결이 가능하단 설명이다.SK바이오사이언스는GBP510의 추가 임상을 통해 △추가 접종(부스터샷) △다른 코로나19 백신 접종 후 GBP510 접종(교차 접종) 등이 가능한지도 살펴보고 있다. 또 상반기 중에는 청소년을 대상으로 한 임상 시험에도 착수할 계획이다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “GBP510은 SK의 기술력과 바이오 강국으로 도약하려는 정부의 의지, 그리고 공공의 건강권을 위해 백신 개발을 지원하는 글로벌 기구들의 협력이 만들어낸 결실”이라며 “GBP510을 시작으로 다양한 바이러스성 감염 질환에 대비하기 위해 제품을 개발해 글로벌 백신 시장을 선도하는 기업으로 자리매김하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버 최수연·김남선 자사주 2억원 매입..."글로벌 성장 자신감"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210202</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210202</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 19:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(왼쪽부터) 김남선 네이버 CFO, 최수연 네이버 CEO. (사진=네이버)

최수연 네이버 최고경영자(CEO)와 김남선 최고재무책임자(CFO)가 자사주 총 2억여원을 매입하며 글로벌 성장에 대한 자신감을 내비쳤다.21일 네이버에 따르면 최수연 CEO와 김남선 CFO는 각각 네이버 주식 314주를 매입했다고 공시했다. 취득 단가는 각각 34만6000원과 34만7000원으로, 약 1억800만원씩 총 2억여원을 매입했다. 이로써 보유 주식 수는 최 CEO 417주, 김남선 CFO 314주가 됐다.네이버 측은 신임 경영진이 회사의 장기적 성장을 확신하고 책임 경영에 대한 의지를 표명한 것이라고 설명했다. 일반적으로 경영진의 자사주 매입은 회사 성장에 대한 자신감을 대내외적으로 보여주며 미래 기업가치 향상을 이끄는 동시에, 주가 부양 효과를 통해 주주 가치 제고에도 긍정적 역할을 할 수 있다.최 CEO는 앞서 지난 14일 열린 네이버 주주총회(주총)에서 “지난 20년간 주주들의 아낌없는 지지로 네이버가 성장했다”면서 “다양한 사업 영역들의 글로벌 비즈니스 성장 속도를 높이고 지속적으로 신사업을 만들어 제대로 평가받는 시장 가치로 보답하겠다”고 밝힌 바 있다.특히 그동안 구축한 핵심 포트폴리오들을 활용해 사업 간 시너지 효과를 만들어 내며 글로벌 비즈니스 성장 속도를 높이는 체계를 마련할 수 있을 것으로 보고 있다. 네이버가 검색 외 커머스·핀테크·콘텐츠·클라우드·인공지능(AI)·로봇 등 인터넷 시장 메인 비즈니스 대부분을 보유하고 있기 때문이다. 여기에 라인·웹툰·제페토 등 글로벌에서 성공을 거둔 사업들을 능가하는 새로운 글로벌 브랜드들이 끊임없이 나올 수 있도록 인큐베이터 역할을 할 것이라고 강조했다.최 CEO는 주총 이후 회사 안팎에 기업 성장에 대한 메시지도 내비치고 있다. 주총 직후 직원들에게 보낸 사내 이메일을 통해선 “새로운 인재를 발탁해 권한을 적극 위임해 새로운 성장 기회를 만들어낼 것”이라고 밝혔다. 지난 18일엔 네이버 직원들을 대상으로 온라인으로 진행된 ‘컴패니언데이’에 참석해 직원들의 사전 질문 및 실시간 질문에 답했다. 이 자리에서도 최 CEO는 “올해는 글로벌 사업이 사업 다각화를 이루는 원년”이라며 “커머스 사업을 비롯 웹툰 등 콘텐츠 사업 분야의 공세를 강화하고 네이버의 기술과 경험으로 세계 무대에 독자적인 사업모델을 안착할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘마스크 특수’ 사라진 한컴라이프케어, 신사업 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203200004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203200004</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 19:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 한글과컴퓨터 사옥 전경.(사진=한컴)

한글과컴퓨터(이하 한컴)의 자회사 한컴라이프케어가 사업목적에 창고업, 화물운송주선업 등 신(新)사업을 대거 추가했다. ‘마스크 특수’가 끝나고 실적이 부진해지자 사업 다각화를 꾀하는 것으로 보인다.한컴라이프케어는 지난 18일 열린 정기주주총회를 통해 9개 사업목적을 추가하는 안건을 처리했다고 공시했다. 새로 추가된 사업목적은 △창고업 △화물운송주선업 △군복 및 군용장구 제조 판매업 △방탄 등 특수소재 제조 판매업 △소방장비 제조 판매업 △기타 공학 연구개발업 △펄프, 종이 및 종이제품 제조업 △부직포 및 펠트 제조업 위생용 종이제품 제조업 등이다.&nbsp;한컴라이프케어는 호흡기, 피복류, 헬멧 등 개인용 안전장비(Personal Protective Equipment)를 판매해오고 있다. 코로나를 기점으로 방역 마스크 판매가 급증했던 2020년, 전년대비 300%가 넘는 영업이익을 기록하면서 증시 입성에도 성공했다. 그러나 ‘마스크 특수’가 사라지면서 보건용 방역마스크 사업 축소를 단행해야 했고, 매출·영업이익 감소가 뒤따랐다.이에 신사업 추진을 통해 실적부진을 만회하려는 것으로 해석된다. 한컴 관계자는 “한컴라이프케어는 신사업으로 국방산업 주력 제품 다변화를 위해 K5 신형 방독면에 이어 화학탐지경보장비와 화생방보호의, 방탄복 등 특수소재 연구개발을 추진할 예정”이라며 “자회사를 통해 MB 필터를 활용한 B2C 신제품을 개발할 것”이라고 전했다.한편 한컴라이프케어의 작년 매출은 1211억원으로 전년대비 20.22% 하락했다. 영업이익은 87.65% 떨어진 47억원을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/20/blt202203200001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[궁지 몰린 러시아 은행…'신용등급 강등' 이어 '해킹 위협'까지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220002</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 19:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아의 대형 은행인 '스베르방크'가 국제적인 고립으로 위기에 봉착했다. 국제신용평가사의 신용등급 강등 조치에 이어 해커들의 먹잇감이 된 상황이다.

(사진=게티이미지)

21일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등 미국 현지 언론에 따르면, 최근 스베르방크는 해킹 위험성을 들어 자사 앱 이용자들에게 업데이트 금지를 당부했다.&nbsp;이번 스베르방크의 업데이트 주의는 악성코드와 연관성이 있다. 실제로 '노드아이피씨'(node-ipc)라는 자바스크립트 라이브러리 개발자는 러시아와 벨라루스에 기반을 둔 기기의 파일이 삭제되는 악성코드 포함 업데이트를 배포했다. 해당 패키지는 일주일에 100만건의 다운로드를 기록한 것으로 알려졌다.이 개발자는 모듈 업데이트에서 악성코드를 주입해 IP 주소가 러시아나 벨라루스인 기기에서 업데이트를 진행한 경우 파일이 삭제되며 하트 이모티콘으로 대체되도록 설정했다. 이후 내놓은 업데이트에서는 파일이 삭제됨과 동시에 '전쟁은 답이 아니다'라는 메시지를 담은 텍스트 파일이 받아지도록 했다.&nbsp;현재 스베르방크는 이용자의 주의만 당부할 뿐 기업 내부 대응 등에 대해서는 이렇다할 입장을 보이지 않는 것으로 알려졌다.&nbsp;&nbsp;&nbsp;스베르방크는 해외 매체를 통해 "최근 들어 무료로 배포되는 소프트웨어에 자극적인 미디어 콘텐츠가 탑재되는 사례가 종종 발생하고 있으며 소프트웨어 개발에 사용되는 라이브러리에 악성코드가 내장될 수 있다”며 "소프트웨어를 긴급히 사용해야 하는 경우에는 바이러스 프로그램으로 스캔하거나 수동으로 소스 코드를 점검하라"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이번엔 교육?…교과부 부활론에 과학기술계 “실패 정책, 회귀 안 돼”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210894</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210894</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 19:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=윤석열 제20대 대통령 당선인 공식 홈페이지 갈무리)

“또다시 교육인가요? 윤석열 제20대 대통령 당선인이 과학기술 중심의 정부를 약속했지만 이 포부가 원활히 이뤄질지 우려스럽습니다.”제20대 대통령직인수위원회(대통령직인수위)에서 차기 정부의 부처 개편 방안 중 하나로 논의되고 있는 ‘과학기술교육부(가칭) 신설’과 관련해 과학기술계 안팎에서 이 같은 우려가 나오고 있다. 이명박(MB) 정부 시절 교육과학기술부로 과학·교육을 ‘한 지붕’ 아래 운영하며 발생했던 문제들이 다시금 불거질 수 있다는 지적이다.21일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 다양한 과학기술계 전문가들은 “실패한 정책으로의 회귀는 위험하다”고 입을 모았다. 대통령직인수위에서 과학기술교육부 신설을 유력하게 검토하고 있다는 관측에 힘이 실릴수록 우려의 목소리도 높아지는 양상이다.현재 과학기술정보통신부(과기정통부)는 크게 과학기술·정보통신기술(ICT)·과학기술혁신으로 운영되고 있다. 과학기술은 1차관이, ICT는 2차관이 담당한다. 과학기술혁신 분야는 차관급인 과학기술혁신본부장이 총괄하고 있다.관가에선 대통령직인수위 내 과학기술교육분과 인사들이 1차관실과 교육부를 통합해 운영하는 방안을 유력하게 검토하고 있다는 관측이 나온다. 2차관실은 디지털플랫폼·온라인동영상서비스(OTT) 등을 담당하는 디지털미디어혁신부(가칭)에 통합될 가능성도 제기되고 있다. 과학기술혁신본부는 두 부처의 신설이 결정된다면 기능과 진행 사업에 맞춰 두 부처에 나눠 흡수될 수 있다.이우일 한국과학기술단체총연합회(과총) 회장(서울대 명예교수)은 기자와의 통화에서 “과학기술교육부의 신설은 곤란하다”며 “국내에서 교육이라는 이슈가 가지는 무게감과 첨예한 이해관계를 고려하면 과학기술이 묻혀버릴 수 있다”고 설명했다. 또 “초미의 관심사인 입시 등 교육계 현황을 수행하면서 연구개발과 관련된 행정 업무도 처리하면 과학기술 진흥이 대단히 어려워질 것”이라고 우려했다.김명자 과총 명예회장(서울국제포럼 회장·전 환경부 장관) 역시 “MB 정부 때 도입했던 과학기술과 교육의 통합 운영은 성공한 모델로 볼 수 없다”며 “과학기술 분야는 성과가 나오기까지 시간이 오래 걸리는 등의 특수성을 지니는데 이질적인 교육과 부처를 합친다면 득보단 실이 많다. 정부 부처를 실험하듯 개편하는 것은 곤란하다”고 지적했다.

김명자 한국과학기술단체총연합회 명예회장(가운데)이 지난 2월8일 ‘대선후보 초청 과학기술 정책토론회’에서 윤석열 제20대 대통령 당선인이 국민의힘 대선 후보였던 시절 진행했던 발표를 듣고 있는 모습.(사진=한국과학기술단체총연합회 유튜브 중계 갈무리)


과학기술 ‘수난사’…“현장과 소통해야”
과학기술부처는 정권이 바뀔 때마다 개편 대상이 돼왔다. 김대중 정부 때 과학기술부(장관)를 노무현 정부 시절엔 부총리로 끌어올렸다. 그러나 MB 정부에선 교육인적자원부(부총리)와 과학기술부를 통합해 장관급으로 부처를 격하시켰다. 박근혜 정부에선 이를 분리해 교육부는 다시 부총리급으로, 과학기술은 ICT와 합쳐 미래창조과학부(장관)로 만들었다. 문재인 정부에선 박근혜 정부의 과학기술부처 구조를 대부분 승계하고 일부만 바꿔 현재의 과기정통부로 운영 중이다.대통령직인수위가 과학기술과 교육을 통합한다면 ICT분야와 과학기술이 10년 만에 분리된다. 교육과의 통합 역시 10년 만에 이뤄지는 셈이다.과기정통부 내부에선 이 같은 통합론을 반대하는 목소리가 나온다. 한 과기정통부 관계자는 “10년 전 과학기술 행정 업무는 그야말로 마비 수준이었다”며 “당시에도 과학기술분야의 독립성에 대한 논의가 있었다. 그러나 개학·입학·교육과정 개편·대학수학능력시험(수능) 등 시기별로 나오는 대형 이슈들에 결국 과학기술정책들이 묻혀 진흥·지원 사업이 원활하게 이뤄지지 않았다”고 토로했다. 인력·인프라 등 행정상의 여건을 고려했을 때 과학기술과 교육 분야의 진흥을 동시에 진행하기엔 업무가 과도하게 몰릴 수 있다는 우려다.과기정통부의 또 다른 관계자 역시 “현재 ICT업무와 과학기술 정책도 이질적인 부분이 없다고 말하기엔 어렵지만 교육 분야보단 시너지를 내는 게 사실”이라며 “한 번 실패한 정책이 수면위로 떠오르는 게 현장에선 사실 이해가 되지 않는다. 대통령직인수위에서 보다 현장과의 소통을 통해 개편 방향성을 잡았으면 한다”고 목소리를 높였다.

과학기술정보통신부 세종청사.(사진=과학기술정보통신부)

전문가들의 시각도 과기정통부 내부 목소리와 크게 다르지 않다. ‘과학기술 전문가’로 통하는 안철수 대통령직인수위원장의 의중이 반영된 개편이지만 부처 구조상의 한계가 있다는 지적이다.안 대통령직인수위원장은 그간 교육부 폐지·과학기술 부총리 등을 주장해왔다. 과학기술교육부가 신설되더라도 그 중요도가 교육을 우선시 했던 MB 정부보단 과학기술에 치중될 수 있단 분석도 나온다. 실제로 대통령직인수위 내 교육계 인사는 포함되지 않았다. 과학기술교육분과 인수위원으로 △박성중 국민의힘 의원(간사) △김창경 한양대 교수 △남기태 서울대 교수가 선정됐다. 모두 과학기술이나 ICT 분야에서 활동해온 인사들이다.총 10명의 과학기술교육분과 전문위원도 교육계보단 과학기술에 치중됐다. 실무위원에서는 ICT 관료들이 배제됐다. 일각에선 이를 두고 과학기술교육부 신설이 점차 가시화되고 있다는 신호로 해석하기도 한다.과학기술계 전문가들은 이처럼 교육보다 과학기술에 부처 영역에 힘이 실린다고 해도 구조상 차질은 불가피할 것으로 봤다. 이 회장은 “대학에서 수행하는 과학기술 연구가 연관성이 있지만 이를 교육계 전체로 본다면 상당히 일부분”이라며 “이를 위해 부처 자체를 합친다는 것은 어불성설”이라고 말했다.과기정통부 현행 유지와 관련해선 “ICT 영역을 보더라도 선진국을 따라가려면 기초원천 기술을 개발해야 하는데 이는 과학기술혁신이 핵심”이라며 “미디어 일부를 제외하곤 현재 구조에서도 충분히 시너지를 낼 수 있다”고 강조했다. 과학기술과 교육을 통합 운영해야 한다는 주장이 제기되는 배경은 충분히 이해가 되지만 부처의 완전한 통합보단 더 나은 방향을 현장과의 소통을 통해 찾아야 한다는 입장이다.김 회장 역시 ‘소통’의 필요성을 강조했다. 그는 “정부 조직을 5년마다 이렇게 바꾸면 연구 사업의 연속성 역시 훼손이 우려된다”며 “대통령직인수위에 들어간 소수의 사람이 결정해서 바꾸지 말고 보다 많은 얘기를 듣고 신중하게 결정할 필요가 있다”고 강조했다.
과학기술계·교육계 모두 ‘홀대론’ 우려
과학기술교육부의 신설은 과학기술계뿐 아니라 교육계에서도 반기지 않는 분위기인 것으로 전해진다. 안 위원장의 의중이 반영된 부처인 만큼 ‘교육 홀대론’이 끊임없이 제기되기 때문이다.익명을 요구한 한 교육계 인사는 “과학기술계와 교육계 모두 반대의 목소리가 높은 부처 개편을 왜 유력하게 검토하는지 모르겠다”며 “혁신을 말하며 과거로의 회기가 이뤄지지 않길 바랄 뿐”이라고 말했다.한편, 과학기술 부처 개편에 대한 목소리가 점차 대외적으로 제기면서 정치권의 논의도 시작되는 모양새다. 국민의힘 김영식·이영·조명희 국회의원은 오는 22일 국회의원회관 제1소회의실에서 ‘과학기술선도국가를 위한 과학기술 거버넌스 개편 방안’ 토론회를 개최한다.윤석열 캠프에서 4차산업혁명 선도정책추진본부장을 역임한 김 의원은 “윤석열 당선인과 안철수 인수위원장이 과학기술 중심의 국정 운영에 동의한 바 있고 추진 목표 또한 과학기술 강국으로 동일하기 때문에 이를 달성하기 위한 과학기술 거버넌스 개편이 이루어져야 할 것”이라며 “그러나 사안이 광범위하고 정부 조직간 다양한 의견이 표출되고 있어 국회에서 사전에 이슈를 정리하여 인수위 측에 공유할 예정”이라며 이번 토론회 개최 이유를 밝혔다.

(사진=국민의힘 김영식 의원실)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]다시 살아난 KCC...실리콘 사업의 대반전]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210250</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210250</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 19:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면
·2019년 KCC가 원익, SJL파트너스와 함께 인수한 미국 실리콘 기업 '모멘티프 퍼포먼스 머티리얼즈'가 한 동안 제대로 된 실적을 내지 못했었는데요. · 지난해 정상궤도에 올라서며 실리콘 사업 대반전을 썼습니다. 2020년 127억원 수준의 실리콘 사업 영업이익은 2021년 2700억원으로 성장했습니다.· KCC의 지난해 실리콘 사업 실적과 모멘티브의 상황을 살펴보겠습니다.

KCC는 2019년 창사 이래 가장 큰 규모의 투자로 세계 3대 실리콘 기업으로 꼽히는 모멘티브 퍼포먼스 머티리얼즈(모멘티브)를 인수했는데요. 실적 구성을 보면 이제는 건자재나 도료 사업자가 아닌 완전한 실리콘 사업자로 불러야 할 것 같습니다.최근 공시된 사업보고서를 살펴보면 전체 매출의 약 절반 정도가 실리콘 사업에서 발생한 것으로 나타났습니다. 내부 매출을 제외한 실리콘 사업 매출은 3조1203억원으로, KCC의 지난해 총 매출 5조8749억원 중 53.1%를 차지했습니다. 도료 사업 매출은 1조4575억원으로 전체 매출의 24.8%를 담당했고요. 건자재 사업은 16%(9380억원)를 구성했습니다.

KCC 2021 사업보고서 내 사업의 내용.

전년도인 2020년에도 물론 실리콘 사업의 매출 비중은 지난해와 비슷했습니다. 그러나 바뀐 것은 바로 영업이익입니다. 2020년에는 KCC가 실리콘 사업으로 벌어들인 영업이익 규모가 127억원에 불과했는데요. 2021년에는 무려 20배 넘게 늘어난 2700억원에 달했습니다. KCC의 전체 영업이익 3887억원 중 70%가 실리콘 사업에서 창출됐습니다.원래 120억원 밖에 벌지 못하던 사업이 갑자기 커진 것은 아닙니다. 원래 모멘티브라는 회사가 세계적인 업체긴 했지만 이익을 잘 내지 못해 고전 중이기는 했습니다. KCC는 기존 보유하고 있던 실리콘 사업과 시너지를 낼 수 있다는 계획 아래 조 단위 베팅을 했지만 이후 코로나19로 세계경제가 얼어붙으며 실적회복이 뜻대로 되지 않았습니다. 작년에는 반대로 전방경기 회복과 함께 실리콘 가격이 급등하며 수혜를 제대로 받았죠. 아무튼 업황만 받쳐준다면 엄청난 규모의 수익을 낼 수 있다는 게 증명이 된 셈입니다.덕분에 KCC는 지난해 역대 최대 실적을 기록했습니다. 2019년과 2020년 2년 연속 1300억원 수준에 머물렀던 영업이익 규모가 2021년에는 3900억원 수준으로 쭉 성장했습니다.실리콘 사업 핵심인 모멘티브(MOM홀딩 컴퍼니)가 제 역할을 해준 덕분으로 보입니다. 연결재무제표 주석 내 주요 종속기업의 요약 재무정부를 보면 MOM홀딩 컴퍼니의 대략적인 실적이 기재돼 있습니다. MOM홀딩 컴퍼니는 모멘티브 사업을 총괄하는 지주사입니다.지난해 MOM홀딩 컴퍼니는 매출액 3조1224억원, 당기순손실 180억원을 기록했습니다. 요약재무정보에는 영업이익 정보가 나와 있지 않아 얼마의 영업이익을 거뒀는지는 알 수 없습니다. 다만 IR담당자에 따르면 모멘티브는 이미 흑자 상태고 실리콘 사업 영업이익 2700억원의 대부분은 모멘티브 사업에 따른 것이라고 합니다.

KCC 2021 사업보고서 연결재무제표 주석 내 종속회사의 요약 재무상태.

MOM홀딩 컴퍼니의 현금흐름을 보면 영업활동이 원활히 잘 이뤄지고 있다는 것을 확인할 수 있습니다. MOM홀딩 컴퍼니의 지난해 영업활동 현금흐름은 약 3300억원을 기록했습니다. 전년 2700억원과 비교하면 600억원이나 증가한 수치입니다.다만 투자활동에서 무려 5400억원의 적자가 발생했는데요. 이는 지난해 실리콘 사업 수직계열화를 위해 KCC가 보유하고 있던 KCC실리콘과 바실돈을 MOM홀딩 컴퍼니가 사들인 데 따른 결과입니다.
순이익 적자는 왜?
KCC는 지난해 역대 최대 영업이익을 냈지만 당기순손익은 오히려 적자가 난 다소 의아한 실적을 냈는데요. 연결재무제표 포괄손익계산서를 보면 금융손익이 그 원인인 것을 확인할 수 있습니다. 금융손익은 이자 등 수익과 비용의 손익을 따진 계정인데, 순금융손실이 무려 3700억원이나 발생했습니다.

KCC 2021 사업보고서 연결재무제표 포괄손익계산서.

연결재무제표 주석 ’31. 비용의 성격별 분류’에서 자세한 금융손익 내역을 살펴보겠습니다. 금융수익과 금융원가 두 분류에서 전년과 비교해 가장 크게 숫자가 바뀐 계정은 ‘당기손익-공정가치측정금융자산평가손익’입니다. 평가이익은 5200억원에서 140억원으로 줄었고요. 평가손실은 930억원에서 4000억원으로 확대됐습니다.

KCC 2021 사업보고서 연결재무제표 주석 내 비용의 성격별 분류.

‘당기손익-공정가치측정금융자산’이란 쉽게 말해 매매로 인한 차익을 실현하기위해 취득하는 금융자산입니다. 개인이 주식과 채권에 투자하듯 기업도 마찬가지로 타 기업의 주식과 채권을 사고 팝니다. 특히 KCC는 ‘투자회사 아니냐’라는 소리를 들을 정도로 투자에 능한 모습을 보여주고 있습니다.그렇다면 KCC의 투자 포트폴리오는 어떻게 될까요? 주석 내 ’11.기타금융상품’ 항목을 보면 KCC가 보유한 타 기업 주식 보유내역이 자세하게 나와있습니다. 여기에 따르면 2020년 말 3조원에 달했던 장부가액이 3조8000억원 줄어든 것으로 기록돼 있습니다. 장부가액은 시가를 반영한 것으로 국내 주식시장이 지난해 확 달아올랐다 하반기부터 식기 시작한 게 반영된 것으로 분석됩니다.

KCC 2021 사업보고서 연결재무제표 주석 내 기타금융상품.

KCC가 보유한 주식 중 가장 덩치가 큰 것은 이미 유명한 삼성물산과 한국조선해양입니다. 삼성물산의 지난해 장부가액은 2조241원으로 전년 2조3473억원 대비 3232억원 감소했고요. 5071억원이던 한국조선해양 장부가액은 4422억원으로 650억원 줄어들었습니다.물론 전년 대비 감소했다고 하지만 취득원가와 비교하면 여전히 대박 수준입니다. 지난해 말 기준 삼성물산은 무려 1조원의 평가이익을 냈고요. 한국조선해양은 약 1500억원의 평가이익을 기록했습니다. 지난 2월 24일에는 한국조선해양 주식 191만주를 현대중공업지주에 1656억원에 매각해 일부 차익을 실현하기도 했습니다.

생각해 볼 문제
· 실리콘 사업 실적이 잘 나왔지만 KCC의 재무부담 역시 역대 최대 수준입니다. 총차입금은 4조7000억원이고요. 현금성자산을 차감한 순차입금은 무려 3조5000억원에 달합니다. 악화한 재무지표가 회사 영업활동에 지장을 주진 않을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티, 뒷좌석 화면에 광고 도입..."가맹택시와 수익 공유"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210045</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203210045</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 19:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오T 블루에 설치된 RSE. (사진=카카오모빌리티)

카카오모빌리티가 가맹택시에 도입하기 위해 테스트 중인 ‘뒷좌석 엔터테인먼트(RSE, Rear Seat Entertainment) 시스템’에 광고를 적용해 가맹택시 사업자들과 수익을 공유한다.21일 카카오모빌리티는 각 지역별 가맹점협의회가 참여한 상생간담회를 통해 ‘장기적 동반성장을 위한 가맹택시 추가 수익화 모델 개발’에 대한 계획안을 마련했다고 밝혔다.앞서 카카오모빌리티는 지난해 12월 ‘카카오T 블루 가맹점협의회 상생간담회’에 참여한 서울·대구·광주·부산·인천·대전·포항 등 7개 전국 지역별 가맹점협의회와 함께 실질적 상생 실천을 위한 방안을 논의한 바 있다.이에 따라 카카오모빌리티는 현재 택시 서비스 경험을 개선하고자 택시 이용자들에게 멀티미디어 서비스를 제공하기 위해 테스트 중인 RSE 시스템에 광고 영역을 확대, 가맹택시 수익화 모델로 운영 기반을 마련한다는 계획이다.RSE 시스템은 일본 등 해외 모빌리티 시장에서 광고 및 탑승객 이용 편의성 증대 효과가 입증된 인포테인먼트(정보와 오락) 플랫폼 채널이다. 카카오모빌리티는 현재 택시 이용자들에게 RSE를 연계한 인포테인먼트를 확대하기 위해 직영 운수사에 한정해 제한적으로 테스트 중이다. 이를 통해 승객에게 목적지까지의 실시간 운행경로를 비롯 웹드라마·애니메이션·뉴스·과학·시사교양 등의 제휴 콘텐츠를 제공한다. 인포테인먼트 플랫폼으로서의 기능도 강화해 영화·스포츠·제품 및 음식·레시피 리뷰 등으로 콘텐츠 영역을 확대한다. 향후엔 목적지·관심지점(POI) 등 각 이용자에게 정교하게 타깃팅된 콘텐츠를 송출한다. 카카오모빌리티는 RSE 시스템을 통해 더 나은 택시 경험을 제공한다는 그림을 그리고 있다. 올해 상반기 내엔 RSE 시스템을 카카오T 블루 1만대에 확대 설치할 계획이다. 또 광고 콘텐츠 적용을 위한 심의·광고주 섭외 등 제반 사항을 마무리해 연내 가맹회원사와 광고 수익을 공유한다.앞서 카카오모빌리티는 이를 위해 지난해 11월 디지털 사이니지(Digital Signage) 스타트업 ‘플러스티브이(PLUS TV)’를 흡수합병한 바 있다. 경영효율성 증대 및 기업가치 향상을 위해서다. 플러스티브이는 자동차 정비소·편의점 등 다양한 사업장의 옥외광고 채널에 광고 매체 솔루션을 제공하는 스타트업이다. 지난해 택시 탑승 고객 대상 맞춤 광고 및 영상 콘텐츠를 보여주는 플랫폼 ‘택시플러스’도 론칭한 바 있다.한편 카카오모빌리티는 ‘카카오T 블루 취소수수료 배분 정책 개편’도 이달 15일부터 적용했다고 밝혔다. 차량 배차 1분 이후 호출을 취소한 경우에 한해 발생하는 카카오T 블루 취소수수료의 배분율이 △기존 &nbsp;가맹사업본부(5):가맹점사업자(5)에서 △가맹사업본부(2):기사(3):가맹점사업자(5)로 변경된 것이다.&nbsp;신동훈 카카오모빌리티 MaaS 상무는 “가맹택시 산업과의 상생 생태계 구축과 신뢰 향상을 위해 다양한 현안 중 빠르게 실행 가능한 사항들을 우선 적용하는 것”이라면서 “앞으로도 가맹점협의회 협의체와 상생 협력을 위한 실행 가능한 방안을 지속적으로 논의할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/21/blt202203210013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>